<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 21:12:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着投票巩固弗拉基米尔·普京的控制，致命的乌克兰袭击震撼了俄罗斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255673/fatal-ukrainian-strikes-rock-russia-vote-cements-vladimir-putins-grip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255673/fatal-ukrainian-strikes-rock-russia-vote-cements-vladimir-putins-grip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内部人士称，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 正在为美国情报机构建设间谍卫星网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255671/elon-musks-spacex-building-spy-satellite-network-us-intelligence-agency-insiders-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255671/elon-musks-spacex-building-spy-satellite-network-us-intelligence-agency-insiders-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港猛烈抨击 BBC 报道因 2019 年骚乱而监禁政治活动人士，称其抹黑国家安全法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255666/hong-kong-hits-out-bbc-after-report-jailing-political-activists-2019-rioting-says-it-smears-national?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 22:582019 年立法会综合大楼的政治活动人士。香港当局对英国广播公司 (BBC) 关于对这一事件活动人士进行量刑的报道表示不满。照片：Felix Wong英国广播公司(BBC)发表了一篇关于2019年政治活动人士因骚乱被判刑的报道，指责该广播公司抹黑香港的国家安全法，香港当局对此予以猛烈抨击。政府发言人表示，政府对这份报告表示不满并予以谴责，但没有透露具体内容。然而，BBC却发表了题为《香港：演员黄英豪等12人因2019年抗议活动被判入狱》的报道。“有关报道完全无视相关规定，污蔑国安法，诬蔑其削弱了香港的自治权。 ……政府有必要澄清事实。”他说。香港演员黄裕贵因冲击立法会被判入狱 6 年零 2 个月“该报告试图以不实指控转移焦点，误导民众相信国安法的立法原意是‘让起诉示威者更容易’，从而造成对该法的负面印象。” 2020年实施国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为，违者最高可判处无期徒刑。香港演员黄国强因在 2019 年社会动荡最严重时冲击立法会大楼，被判入狱六年零两个月。照片：美联社英国广播公司周六的新闻报道报道了香港演员黄宗耀的判刑，他因在2019年社会骚乱最严重时冲击立法会大楼而被判入狱六年零两个月。&lt; p&gt;它还表示，“抗议活动导致了严厉的安全法的出台，这使得起诉抗议者变得更容易，并削弱了城市的自治权”。这位 45 岁的政治活动家是三名政治活动家之一以及另外10人因骚乱和破坏建筑群罪名在西九龙法院出庭。周六判处的徒刑从四年多到六年零八个月不等。香港指责美国驻香港高级外交官就国安法“散布危言耸听”副区长法官李志豪表示，被告曾不同程度参与2019年7月1日冲击立法会大楼的活动。他说，他们的罪行包括在场、更严重的煽动叛乱和带头行为。政府发言人表示，当局将继续迅速驳斥任何针对维护国家安全法的不实指控。以免误导公众。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255666/hong-kong-hits-out-bbc-after-report-jailing-political-activists-2019-rioting-says-it-smears-national?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩萨德负责人预计将于周日在多哈恢复加沙停火谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255665/mossad-chief-expected-resume-gaza-ceasefire-talks-doha-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 22:31摩萨德负责人戴维·巴尼亚 (David Barnea) 出席仪仗队仪式2023 年 1 月 16 日，以色列即将上任的军事首长赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 在特拉维夫的以色列国防部举行会谈。照片：路透社预计以色列情报部门负责人将领导与调解员的停火谈判，该谈判于 2023 年 1 月 16 日恢复。一位知情人士周六告诉路透社，卡塔尔周日直接回应了哈马斯的新提议。摩萨德负责人大卫·巴尼亚、卡塔尔总理和埃及官员之间的会谈将集中于解决仍然存在的分歧消息人士称，以色列和哈马斯之间的关系包括释放囚犯和人道主义援助问题。以色列周五表示将派遣一个代表团前往多哈，但没有具体说明何时派遣或由谁派遣参与。预计本杰明·内塔尼亚胡总理将在会谈前召开安全内阁会议。以色列官员未能立即在周六犹太安息日发表评论。巴尼亚之前曾参与过推动交易的重大活动。 11月，短暂的休战协议在他参加多哈会谈后达成并生效。他在一月份与卡塔尔总理的最后一次会面提出了一项临时停火提议，但哈马斯最终拒绝了。哈马斯本周向调解人和以色列的盟友美国提出了一项新的停火提议，其中包括释放以色列扣押人质以换取巴勒斯坦囚犯的自由。尽管国际社会对以色列在加沙的地面和空中袭击造成的人员伤亡施加了越来越大的压力，但今年为达成停火和交换囚犯而做出的多次努力都以失败告终。 .战争于 10 月 7 日开始，根据以色列的统计，哈马斯派出武装分子进入以色列，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并扣押了 253 名人质。以色列的军事行动已造成人员死亡据哈马斯控制的加沙卫生部称，有超过 31,500 名巴勒斯坦人，其中约 70% 是妇女和儿童。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255665/mossad-chief-expected-resume-gaza-ceasefire-talks-doha-sunday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国烧烤店爆炸造成2人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3255663/2-injured-barbecue-restaurant-blast-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 21:57江苏省淮安市一家烧烤店发生爆炸，周六下午。图片来源：微博周六下午，东部沿海省份江苏省一家烧烤店发生爆炸，造成两人受伤，这是中国一周内发生的第二起毁灭性爆炸。 国家电视台中央电视台称，淮安市一家餐厅于下午 4 点 23 分发生爆炸，起火于周六晚间被扑灭。该报道没有说明爆炸原因。 周六下午的爆炸中有两人受伤，但据报道，他们的伤势并不构成电梯威胁。图片来源：微博市应急管理局表示，两人没有生命危险。社交媒体上流传的视频显示，事故现场大陆媒体援引餐厅老板的话说，一名厨师受伤并被送往医院。 淮安市拥有 455 万人口，位于上海西北约 400 公里（250 英里）处。爆炸发生三天前，淮安市共有 7 人死亡、27 人受伤。北京附近的河北省燕郊发生爆炸。官员表示，爆炸是由天然气管道泄漏引起的。6 月，宁夏西北地区一家餐馆发生煤气爆炸事故，造成31人死亡，全国范围内展开安全大检查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3255663/2-injured-barbecue-restaurant-blast-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国聚焦南半球升级与安哥拉关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255642/focused-global-south-china-upgrades-ties-angola?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 22:00中国国家主席习近平陪同安哥拉总统洛伦索欢迎周五在北京人民大会堂举行的仪式。图片：新华社周五，中国国家主席习近平称中国是非洲的“可靠朋友”，中国加强了与安哥拉的关系，进一步扩大北​​京在发展中国家的影响力。 p&gt;在北京与安哥拉总统若昂·洛伦索会谈时，习近平表示，中安两国都是发展中经济体，合作是建立在“好朋友守望相助、互惠互利、合作共赢”的基础上的。 根据中国的一份声明，他表示：“在当今世界正在经历变革和动荡的背景下，双方应继承传统友谊，加强团结合作，坚定相互支持，实现共同发展。”&lt; /p&gt;“中国是非洲国家维护独立、促进发展振兴的可靠朋友和真诚伙伴。”中国认为自己是作为一个发展中的巨人，近年来一直寻求将自己定位为发展中经济体和所谓的全球南方的领导者。作为这一外交优先事项的标志，中国外长们几十年来一直坚持习近平主席在与洛伦索会谈时表示，“发展中国家集体崛起势不可挡”，“全球治理中不能缺席南方国家” ”。“中国愿同安哥拉等非洲国家加强多边协调，维护发展中国家共同利益，共同倡导平等有序的多极化世界和包容性的经济全球化。造福所有人，推动构建人类命运共同体。”“安哥拉模式”终结，石油富国华人数量锐减两国习近平表示，中安关系“经受住了国际风云变幻的考验”，中方愿同安哥拉实施重点基础设施项目，帮助这个南部非洲国家实现现代化习近平补充说，两国互利合作“潜力巨大、前景光明”，两国应加强合作，包括在中国旗舰“一带一路”基础设施建设倡议方面的合作。 根据中方声明，洛伦索欢迎中方加大投资，并表示愿与中方共同努力，“推动双边关系取得更多成果”。 洛伦索表示，“中国的支持与合作极大促进了安哥拉基础设施建设和经济社会发展，树立了互利合作的典范。”两国签署了多项合作协议双方在经贸、农业、绿色发展等领域达成合作协议。洛伦索于周四开始对北京进行为期四天的国事访问。他会见了赵乐际、中国最高立法机构主席和国务院总理李强呼吁深化基础设施、农业、新能源、数字经济等领域交流。两国是“互信的好兄弟、好伙伴”彼此”，李告诉洛伦索。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255642/focused-global-south-china-upgrades-ties-angola?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港经历2016年以来最冷的三月开局，出乎预期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255662/hong-kong-shivers-through-coldest-start-march-2016-defying-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 21:44The Post 发现前 14 天的平均最高气温该月气温为20.6摄氏度。图片：Eugene Lee根据《华盛顿邮报》编制的数据，香港迎来了自 2016 年以来最冷的 3 月份开局，这超出了预期，也与今年迄今为止平均气温升高的趋势相反。 邮报利用香港天文台的数据发现，本月首14天的平均最高气温为20.6摄氏度（69华氏度），低于2023年的24.4度和25.2度。 2022 年。考虑到日平均气温和最低气温，同样更冷。人们行走周日穿过金钟添马公园。天文台早前预测三月至五月天气较平均温暖。摄影：Sam Tsang上一次3月上旬气温如此低是在2016年，当时平均最高气温为20.1度。 2015年，平均最高气温更低，为19.3度。“在厄尔尼诺现象年，我们预计天气会变暖，但实际情况并非如此，所以这很有趣，”说天文台前助理台长梁永武表示，虽然现在下“快速结论”还为时过早，但气温一般取决于是否仍有冷空气从香港进入城市。北部和云层覆盖量。三月初标志着天文台描述的过去三个月该市“异常温暖”的冬季发生了急剧转变。&lt; h3&gt;霜冻期间香港气温降至6度，为今冬最低预报员表示，去年12月至2月期间气温较正常水平偏高，上个月平均最高气温为21.9度、2.5度较正常热度。天文台早前预测三月至五月天气较平均温暖。「在气候变暖的背景下，香港春季气温呈现明显的长期术语呈增加趋势，”它说。 “气温正常或高于正常水平的可能性普遍较高。”梁说，虽然三月初比平常凉爽，但气候变化的持续影响意味着居民应该继续预计气温上升到明年这个时候。“天气往往会波动，”他说。 “明年很可能又会迎来炎热的三月。”香港气温降至摄氏15度，乡村地区更低香港笼罩在一片炎热的天气里。周六大部分时间浓雾弥漫，湿度高达 90%。天文台总部下午3时左右气温达22.4度。多雾潮湿的天气将持续至周日，最高气温可达25度。但随着一股冷锋到达中国南部沿海，未来几天气温将开始下降。到周三，气温预计将降至 16 度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255662/hong-kong-shivers-through-coldest-start-march-2016-defying-expectations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从健身房到旅馆，中国女性正在以日益增长的趋势创造女性友好的空间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255584/gyms-hostels-women-china-are-creating-female-friendly-spaces-growing-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255584/gyms-hostels-women-china-are-creating-female-friendly-spaces-growing-trend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正计划打破对澳大利亚和巴西铁矿石的依赖。非洲是关键</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255471/china-planning-break-its-dependency-australia-and-brazil-iron-ore-africa-key?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255471/china-planning-break-its-dependency-australia-and-brazil-iron-ore-africa-key?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“太华丽了”：用青铜和钢铁打造的武侠英雄万神殿吸引金庸迷来到香港中环</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255656/so-gorgeous-pantheon-wuxia-heroes-crafted-bronze-and-steel-drawn-jin-yong-fans-hong-kongs-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 19:51参观者于 2019 年 12 月在中环爱丁堡广场参观金庸作品展。周六。摄影：易杨文周六，也就是活动的第二天，查良镛武侠小说中的人物雕像吸引了数百名居民和游客来到香港中环。纪念这位中国著名作家诞辰100周年的展览。由中国大陆艺术家制作的青铜或不锈钢雕塑在崇拜者们的头顶上若隐若现，他们冒着潮湿多雾的天气冒险外出，在那些塑造了他们童年的人物旁边自拍。“这些雕塑太华丽了，”22 岁的艾弗里·顾新宇 (Avery Gu Xin Yu) 说道，他来自东部大陆的苏州，正在学习商业信息系统在城市大学。 ”爱他们，”她说。旅游局局长发布了一张来自欧洲的游轮乘客抵达该市的照片早上就去了展览。照片：Facebook/Kevin Yeung金庸被广泛认为是世界上最受欢迎的华人作家，他的15卷作品已被翻译成14种语言，他的作品还讲述了武术家的功绩香港正在中环爱丁堡广场和沙田文化博物馆举办“辉煌之路——金庸百年纪念”展览，展出32件雕塑作品。 文化体育旅游局局长杨润雄周六在脸书贴文分享了一张约20名来自欧洲的游轮乘客的照片，他们于早上抵达并前往中环的展览。“欢迎来到香港！”杨说。部分雕像亦于沙田香港文化博物馆展出。摄影：易杨文爱丁堡广场展出的10件雕塑作品中，最受粉丝喜爱的作品之一是《归来》主角杨过的挥剑雕塑。神雕侠侣，又称巨鹰与它的伙伴。这只鹰也受到了人群的热烈欢迎，数十人排队与它合影。30岁的深圳居民杰森·陈平（Jason Chen Ping）与朋友一日游，说这个展览唤起了童年的回忆。“在成长过程中，我们在电影和电视节目中看到了他的很多作品，”陈说。 “我们认识他们所有人。”非华裔人士也认同这种观点。“我从未见过金庸，但我对他很了解。 ”，76 岁的彼得·哈利迪 (Peter Halliday) 说道，他是一位出生于伦敦的前警察，于 20 世纪 60 年代首次来到香港。 “他是一位多产的人物。他真正向我们（国际观众）介绍了武侠。”新加坡的杨荣文称金庸的小说为“酒”，泰勒·斯威夫特则展示了“苏打水”该展览是超过政府大型艺术文化活动基金拨款 1,500 万港元（190 万美元），支持预计在今年上半年举办的 80 场大型活动。这些雕塑总价值 100 港元百万，由其创作者任哲免费借用。除了中环和沙田地点外，机场抵港大堂亦会举行卫星放映，下个月将在机场入境大厅举行卫星放映。港澳客轮码头及启德邮轮码头。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255656/so-gorgeous-pantheon-wuxia-heroes-crafted-bronze-and-steel-drawn-jin-yong-fans-hong-kongs-central?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《中国之声》呼应习近平“自我革命”号召，加大反腐败力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255646/voice-china-echoes-xi-jinpings-self-revolution-call-double-down-against-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 20:00中央广播电视总台将在据其负责人介绍，国内外。图片来源：路透社中国将加大反腐败力度的另一个迹象是，中国国家广播电台誓言要推动共产党内部的“自我革命”，并扩大执政组织的权力范围。周六，中央广播电视总台党组书记沉海雄在党的顶级理论期刊《求是》上发表文章，赞扬习近平主席的“自我革命”思想，即清洗党员以实现自我革命。 身兼中共最高思想宣传机构副部长的沉表示，中央广播电视总台将“宣传解读”习近平反腐倡廉重要讲话精神，深入浅出“讲好故事”报道、评论和特别节目。此外，该媒体集团（又名“中国好声音”）将利用其数十个多语种海外频道，解释党的“胜利之法”，以“创造一个“国际舆论环境对我国有利”。“胜利之法”指的是习近平在2012年发起的长达十年的反腐败运动。CMG、沉说，该机构管理着中央电视台（CCTV）、中国环球电视网（CGTN）、中央人民广播电台和中国国际广播电台等广播机构，也将揭露社会腐败。&lt;近年来，中央电视台与中央纪律检查委员会合作，制作了一系列反腐败电视专题片。沉说，这些内容在中央电视台官方媒体平台上吸引了38.86亿观众和读者。招商局集团还将继续在组织内开展反腐败斗争，“为建设世界一流的国际化国家提供坚强的政治保证”。 沉先生没有详细说明，但他补充说，中央广播电视总台将加强思想工作，包括“关键岗位、关键人员”的培训和管理。2020年，成雷中央广播电视总台下属的CGTN澳大利亚记者被指控非法泄露国家机密。她在监狱服刑三年后于 2023 年 10 月返回澳大利亚。为什么“两会”可能让中国有机会在清洗后收拾残局沉的评论有一天发表习近平去年 1 月向中纪委发表讲话，表示几十年来党的和平统治，让一些官员沾沾自喜，对“伟大斗争”毫无准备。习近平强调了几点今年，他雄心勃勃的反腐败运动将继续下去。中纪委一月份表示，去年约有 11 万名党内官员面临纪律处分，比上一年增加了 13%。 根据《华盛顿邮报》的统计，去年，该委员会对创纪录的 45 名高级官员展开了腐败调查。其他迹象表明，更多高级官员正在接受调查.去年，北京在没有任何解释的情况下解雇了外交部长秦刚和国防部长李尚赋。中国最高立法机关还突然免去了九名高级军官的代表职务，在一月份的一份声明中称，他们涉嫌“违纪违法”，指的是腐败。三名中国航天国防高级官员去年年底，一些高管还被剥夺了国家最高政协委员的职务，其中包括中国航天科技集团公司董事长吴燕生。周五，当局宣布前国家政治咨询委员会委员陈明博接任吴的西南特大城市重庆副市长。一些国有企业和银行也宣布了新的负责人，其中一些前任因腐败而受到调查。 &gt;其中包括周新怀担任中国海洋石油总公司（中海油）董事。周接替了正在接受调查的李勇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255646/voice-china-echoes-xi-jinpings-self-revolution-call-double-down-against-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋航空SkyCargo依靠香港电子商务繁荣增加货运航班，并计划扩大全球机队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255650/emirates-skycargo-banking-hong-kong-e-commerce-boom-increase-freight-flights-plans-expand-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 20:00阿联酋航空 SkyCargo 还计划在未来五年内增加 15 架飞机目前机队的年数。照片：Shutterstock总部位于迪拜的阿联酋航空货运部门正在增加飞往香港和中国大陆的航班，并制定了全球扩张的重大计划。Jeffrey Van Haeften，阿联酋航空 SkyCargo 全球货运商业高级副总裁告诉《华盛顿邮报》，未来五年将斥资 27 亿美元为其货机机队增加 15 架飞机。货运部门将增加至少 10 架飞机每周有飞往香港和内地的货机航班，以满足不断增长的需求。目前每周有36个定期货机航班飞往香港，并在2022-23财年处理了超过15万吨货物.Van Haeften 表示，尽管自 2022 年以来去年出口量下降了 7.8%，但他对香港的航空货运市场持乐观态度。“香港目前正在蓬勃发展。”他说。 “我们的目标是在未来几年内在中国大陆和香港至少增加 10 架飞机。”他寄希望于香港人消费行为的变化和在线购物的繁荣Van Haeften 表示：“他们在网上订购所有商品，包括纺织品和家具。”2021 年至去年，SkyCargo 在香港的收入激增，2021-22 年增长率为 6%，较上一财年增长近 10%。杰弗里阿联酋航空 SkyCargo 全球货运业务高级副总裁 Van Haeften 表示，尽管去年出口量自 2022 年起下降了 7.8%，但他对香港航空货运市场持乐观态度。照片：陈晓梅“实际上，我对整体航空货运市场相当乐观。与去年相比，我们今年前八周的货运量已经增加了 30%。”他说道。在全球范围内，阿联酋航空 SkyCargo 预计在未来五年内增加 15 架飞机其机队由 11 架专用 B777-F 货机和两架租赁的波音 747-400 飞机组成。阿联酋航空 SkyCargo 订购了五架新的波音 777-200F 货机，价值超过 17 亿美元。他预计今年将交付四架，明年将交付第五架。作为 10 亿美元投资的一部分，该公司还将在未来五年内将 10 架波音 777-300ER 客机改装为全货机扩大货运能力。该货运航空公司是中东最大的航空公司阿联酋航空的空运部门，飞往全球 140 多个目的地。香港机场当局为新跑道发行的6.4亿美元零售债券被超额认购去年11月，阿联酋航空集团营收达183亿美元，今年前六个月盈利27亿美元，同比增长 138%。尽管全球货运市场整体疲软，SkyCargo 去年前 6 个月的货运量为 103 万吨，同比增长 11%。&lt; /p&gt;众多航空公司都希望在市场上占据更大的份额，因为最新的数据显示，香港国际机场 2022 年的吞吐量为 420 万吨，被评为全球最繁忙的货运机场，超过上海、洛杉矶天使港和东京。占香港对外贸易总值约48%，即约4.6万亿港元。一月份，香港的货物吞吐量保持不变强劲，同比增长31.1%，达到377,000吨，出口大幅增长44.5%。当月货运航班从4,883架次增加到6,215架次，增长27.3%。 香港“旨在增加与更多一带一路国家的航班联系”国际航空运输协会（IATA）的最新数据显示，全球航空货运需求每年增长 18.4% 国际航空运输协会 (IATA) 总干事威利·沃尔什 (Willie Walsh) 表示，自去年第四季度以来，蓬勃发展的电子商务行业继续帮助航空货运需求趋势高于贸易和生产的增长。 &gt;“这个好消息的平衡点是中国经济放缓将如何展开的不确定性，”他说。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255650/emirates-skycargo-banking-hong-kong-e-commerce-boom-increase-freight-flights-plans-expand-global?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大魁北克省的少数族裔社区猛烈抨击“歧视性”世俗主义法律：“我感到被疏远”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255654/minority-communities-canadas-quebec-slam-discriminatory-secularism-law-i-feel-alienated?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255654/minority-communities-canadas-quebec-slam-discriminatory-secularism-law-i-feel-alienated?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在前任被剥夺政治头衔后，中国任命新任负责人领导火箭制造商和 SpaceX 竞争对手 CASC</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255643/china-names-new-chief-lead-rocket-maker-and-spacex-rival-casc-after-predecessor-stripped-political?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 19:00中国航天科技集团公司 (CASC) 是国家的火箭和导弹系统的主要制造商。图片来源：美联社中国航天工程总承包商有了新的掌舵人，这标志着中国空天防务领域领导层的又一次重大变动。陈明波被任命中国航天科技集团公司 (CASC) 周五在其官方微信帐号上表示，该公司董事长兼党委书记。CASC 已将埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 列为其主要竞争对手。去年，这两家公司发射的火箭数量超过任何其他公司，其中 SpaceX 保持着显着的领先优势。中共中央委员会作出的任命陈的决定是由中央组织部代表在一次会议上宣布的。中国航天集团称，该会议由公司中高层管理人员参加。中国在镇压中剥夺了 3 名航天国防高管的政治头衔陈接替了吴燕生于 2018 年至 2023 年担任中国航天集团董事长。吴在中国最高政治咨询机构的席位于 12 月被撤销，此后他就没有出席公司会议。中国航天集团是中国主要的火箭和导弹制造商系统。观察人士表示，这一任命可能是北京为追求更好的火箭和军事能力而进行的反腐败努力的标志。陈的职业生涯令人印象深刻，首先是作为一名企业家，然后是一名政治家。他经常被中国媒体誉为“技术型官员”。他1968年出生于浙江省奉化市。1991年获得上海大学化学系学士学位，并继续深造。据中国媒体报道，他获得了工程博士学位。多年来，他领导着上海的研究机构和科技公司，包括担任上海空间电源研究所所长和上海航天动力董事长他随后担任过政治职务，包括上海市科学技术委员会副主任和上海市政府副秘书长。&lt; p&gt;在担任中国科学与技术委员会职务之前，陈负责监督西南特大城市重庆的工业发展以及信息技术和大数据的应用，后来晋升为该市常务副市长。吴是陈的前任重庆市委常委、副市长。中国航天科技公司，大学时主修导弹与航天器设计，因其在重大航天工程和探月任务中的领导能力而获得政府颁发的多项奖励。吴被剥夺了中国人民委员的称号去年与另外两名航空航天国防高管一起参加政治协商会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255643/china-names-new-chief-lead-rocket-maker-and-spacex-rival-casc-after-predecessor-stripped-political?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋专家表示，港珠澳大桥建设可能是海豚栖息地的“主要压力源”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255649/hong-kong-zhuhai-macau-bridge-construction-likely-primary-stressor-dolphin-habitat-marine-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255649/hong-kong-zhuhai-macau-bridge-construction-likely-primary-stressor-dolphin-habitat-marine-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>