<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 21:15:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普金属关税从加拿大迅速报复，达到200亿加元的美国商品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302138/trump-metal-tariffs-draw-swift-retaliation-canada-hitting-us20-billion-us-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 00:40    &lt;&gt; &lt;&lt;  加拿大将对美国进口商品征收报复性关税，价值298亿加元（200亿美元），以应对美国总统唐纳德·特朗普的钢铁和铝关税，加拿大财政部长特朗普表示，多米尼克·勒布朗（Dominic Leblanc）的备用效果。产品的排除量已过期，并且作为他重新订购全球贸易规范的运动，以支持美国的动力。他说，加拿大将遵循美元的美元报复方法。 加拿大的报复目标目标是价值126亿加元的钢铁产品和价值30亿加元的铝制产品，以及额外的进口商品，价值142亿加元，总计298亿美元。 LeBlanc在新闻发布会上说，它们将于周四在周四上午12.01 am生效。 由加拿大反竞选影响的产品包括计算机，运动器材和铸铁产品。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/13/d098efad-a2bf-48c7-8c7-8f56-8f56-8f56-7069cb88888AC_DE7B7B7B7B7B7A.JP.JP.JP.JP.JP. &lt; ＃999;“&gt;（从右边）加拿大财政部长多米尼克·勒布朗（Dominic Leblanc），外交事务梅兰妮·乔利（Melanie Joly）和创新，科学和工业部长弗朗索瓦·菲利普·香槟（Francois-Philippe Champagne Champagne Champagne Champagne）周三举行了新闻发布会。照片：通过AP    加拿大媒体“这是现在对加拿大和加拿大商品升级的第二轮不合理的关税，”外交大臣梅兰妮·乔利说。 “尽管加拿大钢铁和铝增加了美国的安全，但第一轮的借口被夸大了我们的边界的说法。。。最新的借口是国家安全。”她还说，她将与欧洲盟友协调以对美国施加压力。 加拿大官员有望在周四与美国同行会面。该公司首席执行官迈克尔·加西亚（Michael Garcia）说，加拿大钢铁生产者艾尔戈马钢铁（Algoma Steel）已从加拿大暂停了从加拿大到美国的钢铁出口。与特朗普直到他宣誓就职，担任总理。特朗普再次在社交媒体上说，他希望加拿大“成为我们珍爱的五十个第一个州”。 “我准备在适当的时候与特朗普总统坐下来，在一个尊重加拿大主权的位置，我们正在努力寻求一种通用方法，而贸易的一种更加全面的方法，”卡尼在努力竞争的同时说，这是一个更好的经济范围。他说：“世界上的伙伴关系被重新启动。” “我们有一个新的政府，但承诺相同。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302138/trump-metal-tariffs-draw-swift-retaliation-canada-hitting-us20-billion-us-goods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狗在“爪子卡在扳机中”射击我们的男人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302134/dog-shoots-us-man-bed-after-paw-stuck-trigger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 22:55     警方在周三的床上跳上床并伸出一把装满的枪后，被他的宠物开枪。 。 OREO  - 一份警方事件报告说，“让他的爪子被困在扳机警卫中，最终撞到了扳机”。 and killed a 30-year-old man in Kansas after it stepped on a hunting rifle.In 2018, a 51-year-old man from Iowa was shot in the leg by his pit bull-Labrador mix.Local news station Fox 13 Memphis cited the Tennessee victim’s girlfriend, who was not named, as saying she was sleeping when the gun went off.“The dog is a playful dog, and he据报道，她喜欢跳来跳去和类似的东西，它只是掉了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302134/dog-shoots-us-man-bed-after-paw-stuck-trigger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5因从香港公园盗窃2.5公里的铜管被捕，小巷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302130/5-arrested-over-theft-25km-copper-pipes-hong-kong-parks-alleys?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 22:20   警方在案件中显示了证据，其中包括据称用于窃取铜管的工具。照片：果冻TSE   一名97岁男子是在香港被捕的五人之一，因为涉嫌偷窃或处理偷窃的铜水管，价值超过100万港元的铜水管（128,700美元）。 警方周三表示，他们在一月份的铜管和阿尔德（Copper Pipe）的报道中说，他们已经在一月份的公园里坐着了众所周知的公园，这是众所周知的公园。罪。 官员在审查了监视录像和分析情报的时间后确定了两名嫌疑人。据信，这些人与全市至少有21例案件有关，涉及铜管的总和为2.5公里。 警方说，白天，嫌疑人侦察到了侦察地点，并配备了钳子和螺丝钉等工具。到了晚上，他们切断了管道，将他们藏在粗麻布的麻袋里，然后乘出租车带他们的战利品去了Tai Kok Tsui的一家废金属商店。 官员逮捕了两名嫌疑人，51岁和61岁的嫌疑人在星期二早些时候在商店中享受了一份次数。 allows holders to remain in the city but not to work – respectively.Police also arrested three locals – two women and a man, aged between 56 and 97, on suspicion of handling the stolen goods.Officers recovered clothing and tools believed to have been used in the thefts, along with copper pipes.Some of the suspects have been released on bail pending further investigation,  警察敦促进行废除者保持警惕，并说他们必须履行责任来验证收到的材料的来源。           。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302130/5-arrested-over-theft-25km-copper-pipes-hong-kong-parks-alleys?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国的努力跟上，中国仍在非洲关键的矿产竞赛中领先</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301506/china-still-leads-pack-africas-critical-minerals-race-us-struggles-keep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301506/china-still-leads-pack-africas-critical-minerals-race-us-struggles-keep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东中国法院规定AI生成的形象应具有版权保护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302117/east-china-court-rules-ai-generated-image-should-have-copyright-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 21:30   中国江苏省的一名原告赢得了使用人工智能工具Midjourney创建的图像的版权案例。照片：AFP）  在中国东部的江苏省的法院裁定了为人工智能生成的内容提供版权保护的版权保护，这标志着该技术在中国大陆上的第二种情况，因为技术继续提出有关知识产权的问题。人类用户“通过修改及时的文本和使用编辑软件来提炼图像细节来展示独特的选择和安排，这是一项具有版权保护的作品。林后来起诉两家公司在社交媒体帖子中未经许可就使用该设计。 在其裁决中，法院命令被告向公众道歉并支付公共道歉并支付10,000元人民币（1,380美元）的损害赔偿金（1,380美元），根据法院上周五发表的一篇文章，法院在中国的第二次辩论是在备受言论。法律。 第一项裁决是在2023年底，当时北京互联网法院确定，AI生成的形象是在知识产权争议中受版权法律保护的艺术品。 北京法院的结论是，北京法院的结论是，一个年轻的亚洲妇女的图片是由Ai diff opernight optight opertight optight a Imigation op diff of diff of diff of diff of diff of diff of diff of&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;法院副首席法官胡尤（Hu Yue）在江苏案中的智力投入和智力投入。文章。 “它为未来的类似案件提供了更详细的参考，有助于填补这个新兴领域的法律空白，同时是数字时代平衡技术伦理和法律法规的创新模型。”  “对于创作者，这项裁决提供了保证。 It clearly establishes that those who use AI tools for creation, as long as their works demonstrate innovative design and expression, hold legitimate copyright,” he said.Sun Ping, associate researcher at East China University of Political Science and Law, was quoted in the article as saying that the case provided a practical legal framework for defining collaborative creation between human creators and machines.The court determined that根据Sun的说法，Lin具有“在AI生成的结果中的主导控制和个性化表达”，这“区分了AI模型和人类用户的贡献”，他指出，随着AI技术的发展，人类从直接创造者到“创造性的建筑师”通过战略及时的绩效进行了策略性设计，以使其添加了evol exterative this Ever    旧的概念并建立有关认识版权所有者的更具动态的想法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302117/east-china-court-rules-ai-generated-image-should-have-copyright-protection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的主要一名学生的数量预计将在6年内下降23％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302129/number-primary-one-pupils-hong-kong-predicted-drop-23-over-6-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 21:38   Hong Kong authorities expect the number of Primary One students to drop from 48,600 this year to 37,500 in 2031. Photo: Eugene LeeThe number of Primary One pupils in Hong Kong will drop by 23 per cent over six years, education authorities have predicted, while announcing plans to tighten rules to make it harder for under-enrolled, government-funded schools to  教育副秘书艾达·李·比克·塞亚（Ida Lee Bik-Sai）周三表示，预计该市的小学生人数将从今年的48,600名下降到2031年的37,500。   “预计将来的学校和学校的数量会相应地减少，以确保所说的她说P&gt; P&gt; p&gt;      学校的整体班级结构并充分利用公共资源来提供稳定有效的教学环境，教育局需要优化面临入学率问题的人可用的选择。 她指的是指向有关循环的新规则宣布的新规则，该规则宣布了循环的全部454个政府的循环，并在周三上曾在周三进行了足够的学业，该委员会在周三上毕业。如果在过去的六年中已经采取了这样的措施，则经营一门补贴的小学班将无法选择私下资助它。 学校目前未能入学足够多的小学生，目前有三个选择。第一个是私人资助一堂课，第二个涉及向政府申请特别审查，第三意味着与另一家机构合并运营。 新规定将不再允许学校申请特别审查。     该局还将需要私下私下的机构来完成pupils prive，直到当前的pupils div   chim hon-ming，香港岛学校负责人协会主席，不应延迟私家级别的私人级别的privation int privation int privation。最好关闭，因为未来的学生群体将无法支持当前的当地小学数量。 教育部门的立法者和校长楚库·昆（Chu Kwok-keung）表示，新规定意味着，成功申请私人班级的学校更有可能关闭，如果他们能否再次确保他们的私人班级，那么他们将不愿意进行私人班级。                         “这种方法无疑会提高申请私人小学课程的门槛，鼓励学校没有足够的入学人数放弃的学校。领土学校负责人协会说，新规定比最初由当局浮动到学校的规则要苛刻，这指着六年来上私人课程的成本。 ，但是        sheung shui kai no no 1小学的校长说，他说，政府可能会付出很大的选择，而政府却不选择“逃脱了”。未来几年的利率。他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302129/number-primary-one-pupils-hong-kong-predicted-drop-23-over-6-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第三赵列吉（Zhao Leji）失踪了“两次会议”的结束后，又重新成为了公众关注的焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302124/chinas-no-3-zhao-leji-returns-public-spotlight-after-missing-end-two-sessions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 20:53    Zhao Leji因健康状况不佳而错过NPC结束会议的第二天，会见州媒体员工。照片：CCTV   中国第三高级官员Zhao Leji在由于健康状况不佳而错过了该国主要政治事件的结束后，在公开场合重新出现。  Zhao，国民党大会（NPC）主席（NPC）主席（NPC）（NPC）周三在周三在北京的州媒体雇员在周三举行了年度范围，It was the first time in decades that the NPC closing meeting was not attended by all members of the Politburo Standing Committee, the Communist Party’s top leadership group.In footage of Wednesday’s meeting aired on state broadcaster CCTV, Zhao appeared energetic, delivering speeches and interacting comfortably with参加者。 他在过去两年中举办了类似的聚会。 CPPCC chairman Wang Huning also held similar meetings with the media on Tuesday.At the meeting he thanked state media for helping to boost confidence and presenting a positive outlook on China’s economic future, saying: “The reports reflected pragmatic and efficient democratic practices, showcasing democracy, unity, practicality and ambition.”He said journalists should continue to regard the NPC的会议是“丰富的新闻”，可以帮助加深公众对中国政治框架的理解和“讲述中国的故事”。  2017年，赵被晋升为政治局常务委员会，并接替了前副总裁旺·齐尚（Wang Qishan）作为中央委员会秘书，担任中央委员会院长的纪律训练，是派对的最高侵害，是派对的最高侵害。他于2022年脱离了该职位。 他于2022年在第20党大会上被重新任命为政治局常务委员会，成为其第三名成员。 2023年3月，他被任命为NPC常务委员会主席，继任李·Zhanshu（Li Zhanshu）。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302124/chinas-no-3-zhao-leji-returns-public-spotlight-after-missing-end-two-sessions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的诺拉（Naura）攀登世界顶级碎屑设备供应商的队伍</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3302104/chinas-naura-climbs-ranks-worlds-top-chipmaking-equipment-suppliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 21:00   与去年同期相比，全球十大芯片制造设备供应商的合计2024年收入上涨了10％，至1,100亿美元。 Photo: ShutterstockNaura Technology Group climbed up in the rankings of the world’s biggest semiconductor equipment suppliers in 2024, as China’s leading chip tool maker braced for tighter US tech restrictions.Beijing-based Naura was ranked sixth among global chipmaking equipment suppliers by revenue last year, up from eighth place in 2023 when it cracked the industry’s根据中国半导体研究公司Cinno上周的一份报告，这是一家国家支持的公司，该公司在2024年的销售中将首次提高40％，这是全球前10家碎屑设备销售中的唯一一家中国公司，这是中国半导体研究公司Cinno。 上周的一份报告。 Cinno报告显示， 随后是美国公司应用材料和LAM研究。华盛顿施加的贸易限制加剧了世界上两个最大经济体之间的紧张局势。   Naura技术集团的PSE V300深硅蚀刻机。照片：Naura     naura上市的诺拉的股票周三略微下跌，略低于442.80元（61美元）。  naura预测，总计2024年的2024年销售额，可增长25％至44％，达到27亿YUAN YUAN YUAN YUAN YUAN YUAN YUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN，DRERIY YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUAN YUUA，31.8亿美元该公司在一月份的提交中表示。 还预计，净收入的33％至53％的增长率达到约59.5亿元。根据美国商务部的说法，此举将进一步损害中国制造高级节点半导体的能力，可以在具有军事申请的技术中使用。 当时，诺拉低估了美国黑名单的影响，并声称这种情况不会对公司的商业行为产生重大影响。 中国。根据该公司本月发表的该公司的年度报告，这些规则将完全阻止人造智能筹码和相关技术的出口。 全球芯片制造设备市场领导者ASML计划在本月发布的该公司本月发布的该公司年度报告中，计划今年升级其今年在北京的“再利用和修复”中心。报告说。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt; &lt; /p&gt;     rss：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3302104/chinas-naura-climbs-ranks-worlds-top-chipmaking-equipment-suppliers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港用“卑鄙的香蕉”与上升的骗局进行反击</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3302128/hong-kong-fights-back-against-rising-scams-despicable-banana?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 21:08   The Hong Kong Monetary Authority (HKMA) has teamed up with banks and the police to launch a new public awareness campaign to combat rising scams that have defrauded the city’s residents to the tune of billions of dollars.The HKMA on Wednesday released the first video in the series titled “Click the Links, Fall for骗局！”  该视频中有一个“卑鄙的香蕉”，这是一个看似无害的角色，一旦受害者着迷，它就会揭示其真实，贪婪的性质。粤语中香蕉的发音与落入骗子陷阱的词相同。 在接下来的三周中，监管机构将在其社交媒体平台上再发布两集。      去年，根据警察局发布的统计数据，记录了超过44,000个骗局案件。尽管去年的骗局数量以较慢的速度增长了约12％，而2023年的骗局数量超过40％，但涉及的数量达到了91.5亿港元（12亿美元）。 。根据HKMA共享的警方数据，去年开始进行巡回赛的客户服务电话骗局在2024年开始进行5,575例。投资骗局的数量达到4,753，比2023年下降了25％。去年的就业骗局占4,083例，比上一年增长了3.9％。 甚至该市的中国大陆居民也无法幸免。港人说，在香港学习的大约320名大陆学生被欺骗超过2.3亿港元。实时检查客户的名字。 The banks have until the end of May to comply with the measure.The HKMA previously required banks to conduct the mandatory name-matching process on real-time fund transfers for amounts of HK$10,000 and above.Transfer instructions that do not pass the mandatory name-matching process will be rejected by the payee institutions, and banks will be required to inform the customer.The government has been implementing保护香港人免受欺诈和骗局数量增加的步骤。 HKMA在9月表示，它将引入有关骗局的框架，为商业银行与受此类交易影响的客户分享损失的道路。&lt; /p&gt; 在12月，伊斯托中央银行表示，洪康恩银行表示，洪康恩斯表示可以将其全部或部分银行帐户的余额锁定在“货币安全”的选项中，以保护他们的储蓄。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3302128/hong-kong-fights-back-against-rising-scams-despicable-banana?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国召唤沃尔玛老板，人工智能与人类战斗机飞行员：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302108/china-summons-walmart-bosses-ai-vs-human-fighter-pilots-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 21:15    &lt; ＃999;“&gt;由中国科学家团队创建的新AI甚至可以检测到人类飞行员最不可预测的动作。照片：西北机械与电气工程学院  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。谈判。   在突破性的旨在重塑空气战斗的未来的突破性中，中国研究人员声称使人类的最终战术优势无效，而不是人工智能（AI）：在人工智能中的最终战术优势：能够通过无法估计的，高刺激性算法的算法的能力杂技。    买家在加利福尼亚州伯班克的一家金属用品业务上调查货架。美国对金属（特别是钢和铝制的金属）恢复了关税。照片：EPA-EFE    欧盟和美国在周三重新点燃了一场贸易战争，当时布鲁塞尔对特朗普对钢铁和铝的关税进行了强烈的报复，并以其自身的高级委员会的派对委员会征求了   在中国，与日本和韩国这样的美国盟友联络，尽管特朗普威胁要对许多值得信赖的伙伴征收征费。     插图：珍珠法   中国一直保持不受监管的数字货币，但美国正在全力以赴。这个大赌注会给美元带来新的新生命吗？   剑桥大学物理学家元鸟林（Yun Guolin）是压力敏感性可穿戴技术的先驱 - 已返回中国，加入他的母校，他的母校，中国科学技术大学（USTC）（USTC）。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/12/12/49bd8e22-d7a9-4af4af4-a1bc-a1bc-95b03fa4b03fa4b03fa4bfa4bf64bf64bf64bf64bf64bf64bl smll smll smll smll smll smll smll stram &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;一些议员警告说，中国的大学没有提供足够的专业医疗计划，专注于治疗老年人。照片：北京大学   中国立法者和政治顾问已敦促该国的教育体系快速改变应对人工智能带来的挑战和迅速灰色的人口。        rss： r/&gt; r/&gt;     https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302108/china-summons-walmart-bosses-ai-vs-human-fighter-pilots-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾调查了机场的“种植子弹”骗局的可能复兴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302125/philippines-investigates-possible-revival-planted-bullet-scam-airports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302125/philippines-investigates-possible-revival-planted-bullet-scam-airports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着欧洲自己的辩护，它必须就如何达成共识</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301791/europe-takes-lead-its-own-defence-it-must-agree-how?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301791/europe-takes-lead-its-own-defence-it-must-agree-how?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度和中国敦促在不断增长的贸易紧张局势中团结美国关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302127/india-and-china-urged-unite-against-us-tariffs-amid-growing-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302127/india-and-china-urged-unite-against-us-tariffs-amid-growing-trade-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在有条件排出的有条件排放的情况下，在国泰日本港飞行上划着的对夫人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302120/pair-who-scuffled-cathay-japan-hong-kong-flight-given-conditional-discharge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 19:51   A court has granted two Cathay Pacific business-class passengers a conditional discharge after the pair admitted hurling objects at each other during a heated argument as their flight landed in Hong Kong early this year.West Kowloon Court on Wednesday released saleswoman Tsui Zi-kew, 32, and housewife Zhang Xinyan, 60, on a two-year 1月6日从日本萨波罗到香港的飞机上的绑定命令。 ，如果他们无法保持良好的行为并在此期间保持和平，并冒着更大的惩罚，并冒着对任何进一步的罪行的惩罚。 CX581。 法院听到飞机在9.40pm在香港国际机场降落后不久就开始哭泣。  tsui，他坐在张后面，坐在张后面，发脾气，听到了一个孩子在60岁的孩子身上扔了两个瓶子，触发了两只瓶子，触发了两人，触发了两次热的交换，两者之间的热情触发了两人。飞行经理试图将两人分开，但徒劳地分开。 这场争执很快升级，Tsui向张扔毯子，后者的尖叫声。在另一条毯子撞到胸口后，张通过向销售人员扔垫子而进行了报复。 在被警察逮捕后，Tsui否认引起了骚动，并指责张首次攻击她，而后者则承认对TSUI的启动付出了垫子。  随后，他们在航空安全条例下犯有不守规矩的行为。   检察官在周三提起诉讼，以修改对普通殴打的指控，并由对人的罪行进行诉讼，并在宣布宣布宣布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302120/pair-who-scuffled-cathay-japan-hong-kong-flight-given-conditional-discharge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾法律变更目标是与中国大陆联系的军事人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302070/taiwanese-law-change-targets-military-personnel-links-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302070/taiwanese-law-change-targets-military-personnel-links-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>