<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 21:14:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前保姆起诉《睡魔》作者尼尔·盖曼性侵犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297367/ex-babysitter-sues-sandman-author-neil-gaiman-sexual-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 01:53尼尔·盖曼 (Neil Gaiman) 于 2024 年 1 月抵达洛杉矶参加一场庆典。照片：美联社一名来自新西兰的女子提起了三起民事诉讼，指控英国畅销书作家尼尔·盖曼 (Neil Gaiman) 在她担任他家的保姆和保育员期间多次对她进行性侵犯。斯嘉丽·帕夫洛维奇 (Scarlett Pavlovich) 提起了诉讼——一起针对盖曼和他的前妻阿曼达·帕尔默和另外两人于周一在威斯康星州、马萨诸塞州和纽约的联邦法院对帕尔默提起诉讼。美联社不会透露声称遭到性侵犯的人的身份，除非他们公开表明身份。帕夫洛维奇在接受《纽约杂志》采访时表明了身份，该杂志于 1 月发表了一篇文章，详细介绍了 8 名女性提出的殴打、虐待和胁迫指控。帕夫洛维奇在诉讼中声称，2020 年她在新西兰奥克兰遇到帕尔默时，她无家可归，住在海滩上。当时帕夫洛维奇 22 岁。根据诉讼，帕尔默邀请帕夫洛维奇到他们位于怀赫科岛的家中做客。帕夫洛维奇开始为这对夫妇跑腿，照顾他们的儿子，帮忙做家务，最终成为这对夫妇的保姆。诉讼称，盖曼在他们见面的那天晚上于 2022 年 2 月第一次对她实施了性侵犯。据诉讼称，侵犯仍在继续，但她继续为这对夫妇工作，因为她身无分文、无家可归，而盖曼曾告诉她，他会帮助她的写作事业。尼尔·盖曼和阿曼达·帕尔默于 2013 年 3 月在德克萨斯州奥斯汀的一个派对上合影。照片：TNS据诉讼称，当她告诉帕尔默侵犯时，帕尔默告诉她，过去有十多名女性告诉她，盖曼曾对她们实施性虐待。侵犯确实发生了诉讼称，直到帕夫洛维奇告诉帕尔默她要自杀，她才停止了性行为。她离开了家庭，再次无家可归，尽管文件称盖曼最终为她照顾这对夫妇的孩子支付了工资，并帮她支付了几个月的房租。诉讼称，帕尔默知道盖曼的性欲，并把帕瓦洛维奇介绍给他，明知他会侵犯她。帕夫洛维奇指控盖曼和帕尔默违反了联邦人口贩运禁令，并要求至少 700 万美元的赔偿金。纽约杂志的文章发表后，盖曼于 1 月发表声明，否认他曾发生过非自愿性行为。四名女性的指控此前已于 7 月在 Tortoise Media 播客中播出。“我远非完美，但我从未与任何人发生过非自愿性行为。永远，”盖曼在社交媒体平台上发布。盖曼和帕尔默的代表周一没有立即回应置评请求，在线法庭记录也没有列出代表他们诉讼的律师。帕夫洛维奇的律师在文件中表示，盖曼是《鬼妈妈》和《睡魔》系列等畅销书的作者，居住在威斯康星州梅诺莫尼。但他们不确定帕尔默是住在马萨诸塞州还是纽约州。帕夫洛维奇告诉《纽约杂志》，她于 2023 年 1 月向警方报案，指控盖曼性侵犯。警方尚未证实盖曼是否受到调查。多年来，盖曼与多家出版商合作过。其中两家，哈珀柯林斯和 WW 诺顿，表示他们未来没有出版他书籍的计划。 Bloomsbury 等其他漫画公司目前拒绝发表评论。黑马漫画公司于 1 月宣布，将不再发行根据盖曼的小说《阿纳西之子》改编的插画系列。该系列共八版，第七版已于当月初发行。迪士尼已暂停改编盖曼的《坟场之书》，而 Netflix 仍计划发行根据《睡魔》改编的第二季。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297367/ex-babysitter-sues-sandman-author-neil-gaiman-sexual-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典枪击案：警方称成人学校内约有 10 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297366/sweden-shooting-around-10-people-killed-school-adults-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 01:36周二，瑞典厄勒布鲁发生枪击事件后，紧急救援人员和警察在里斯伯格斯卡校区工作。图片：TT 新闻社通过路透社报道瑞典警方称，周二在一家成人教育中心发生的枪击事件中，约有 10 人丧生。当地警察局局长 Roberto Eid Forest 表示，犯罪现场的破坏程度非常严重，调查人员无法确定死亡人数。枪击事件发生在厄勒布鲁市郊区，该市位于斯德哥尔摩以西约 200 公里（125 英里）处。据学校网站介绍，这所名为 Campus Risbergska 的学校招收 20 岁以上的学生。学校提供小学和高中课程，以及针对移民的瑞典语课程、职业培训和针对智障人士的课程。目前尚不清楚枪手是否在死者之列。据信他是住院患者之一。警方表示，目前没有发现与恐怖主义有任何关联。警方目前尚不清楚有多少人受伤。当局正在努力确认死者身份。在瑞典，校园枪支暴力非常罕见。但近年来，发生了几起用刀或斧头等其他武器伤人或杀害人的事件。更多内容敬请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297366/sweden-shooting-around-10-people-killed-school-adults-police-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟准备应对与美国的摩擦，改变对华立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297364/eu-shifting-stance-china-it-prepares-frictions-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297364/eu-shifting-stance-china-it-prepares-frictions-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 1 月份游客人数达 470 万人次，创疫情后新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297365/hong-kong-sets-post-pandemic-record-47-million-visitors-january?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 01:05农历新年假期期间，香港各地都可见游客。照片：Elson Li香港旅游部长周二透露，1 月份香港接待游客超过 470 万人次，为疫情后单月最高纪录。她还预计来年访港游客数量将有所增加。文化体育旅游局局长罗淑佩表示，1 月份初步数据显示，入境香港游客数量为 474 万人次，其中内地游客数量为 373 万人次，同比分别增长 24% 和 25%。她在立法会经济发展小组会议上表示，这两个数字均创下疫情消退以来单月入境游客总数和内地游客数量的新高。罗淑佩表示，鉴于农历新年“黄金周”假期开局良好，她预计这种激增趋势还将继续。“这个黄金周给我们带来了一个很好的开端，在 2025 年，我们期待有更多她说：“今年是香港的黄金周，我们期待着吸引更多游客来港。这将是充满机遇的一年。”罗致远表示，黄金周期间，各区主要景点人潮涌动，花市、巡游、烟花表演、赛马、庙宇、远足径等都可见游客的身影。她说，从1月28日开始的内地黄金周假期首七天，访港旅客人数接近125万人次，其中内地旅客超过106万人次。罗致远补充道，今年酒店整体入住率达90%。尖沙咀海滨一直是游客的热门景点。图片：谢淑薇同期，香港共接待超过2,000个内地入境旅行团，上周五农历新年第三天就有超过440个旅行团抵港，创单​​日最高纪录。深圳居民12月1日恢复“一进一出”旅游政策，一年内可无限次来港旅游，带动内地旅客人数大幅增加。立法会议员周文江在会上询问罗冠聪会否与中央政府商讨将该政策扩展至粤港澳大湾区其他八个内地城市。她表示会继续与中央政府商讨，但她补充说，北京已为香港提供了许多有利措施。她鼓励旅游业界充分利用现有优惠，确保旅客拥有难忘的体验，并愿意多次来港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297365/hong-kong-sets-post-pandemic-record-47-million-visitors-january?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育馆将于3月1日正式启用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297349/hong-kongs-kai-tak-stadium-officially-open-march-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297349/hong-kongs-kai-tak-stadium-officially-open-march-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>釜山航空飞往香港航班起火 禁止在储物柜中放置充电宝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297362/air-busan-bans-power-banks-lockers-after-fire-hong-kong-bound-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 23:29上周二，釜山航空的空客飞机在金海国际机场起火。图片：法新社韩国航空公司釜山航空已禁止乘客将充电宝存放在头顶行李箱中，此前一架准备飞往香港的飞机上发生火灾，这种设备被怀疑是火灾的起因。但一位专家表示，航空公司不必急于效仿。釜山航空周二表示，这项禁令是“一项预防措施”，因为上周，一架空客 A321 客机在釜山东南部的金海国际机场发生火灾，造成 7 人受伤。该航空公司表示，不会允许乘客将充电宝放在头顶行李箱中的行李中，这样任何过热的设备、烟雾或火灾都可以迅速发现和处理。据报道，所有随身行李将在登机口接受检查，只有没有充电宝的行李才会被贴上标签，允许放在座位上方的行李箱中。路透社称，该措施将于周五在试验航线上开始实施，然后推广到所有航班。政府正在对火灾原因展开调查上周二发生的一起火灾仍在继续，但当地媒体报道称，罪魁祸首是放在头顶行李箱中的充电宝。“釜山航空提出的建议是最近事故发生后的预防措施，但比现有的国际惯例更为严格，”香港工程师学会飞机分部副主席詹永年 (Warren Chim Wing-nin) 表示。目前的全球航空标准规定，锂电池（包括充电宝）不得放在托运行李中，因为如果它们短路，可能会引发剧烈火灾。虽然詹永年同意釜山航空采取的措施可以消除充电宝带来的火灾风险，但是否合适或值得仍有争议。他补充说，这项措施是否应扩大到更多航空公司，将取决于国际航空运输协会 (International Air Transport Association) 等行业组织和个别航空公司的进一步风险评估。国际民用航空组织要求事故调查在 30 天内提交初步报告，并在 12 天内提交最终报告个月的时间。他补充道，如果有任何终止行动或最终安全建议，将在最终调查报告中说明。Chim 早前建议乘客在不使用移动电源时，应盖住所有连接点，以避免短路，并确保其设备质量良好。但退休工程学教授罗国强表示，他支持全面禁止在飞机上使用移动电源。他说：“如果你必须携带移动电源登机，请确保其状况良好，并避免在飞行期间使用。”香港旗舰航空公司国泰航空及其廉价航空子公司香港快运向本报提及了当前有关移动电源的规定。乘客最多可携带 20 块 100 瓦时以下的备用电池（包括移动电源）登机，而 100 瓦时至 160 瓦时的设备则最多可携带 2 块。严禁在托运行李中携带任何类型的备用电池。还应单独保护所有电池以避免短路，例如将其放入原始零售包装中或用胶带封住裸露的端子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297362/air-busan-bans-power-banks-lockers-after-fire-hong-kong-bound-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港应参考过去赤字情况下官员减薪的做法：前部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297359/hong-kong-should-refer-past-pay-cuts-officials-amid-deficit-ex-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297359/hong-kong-should-refer-past-pay-cuts-officials-amid-deficit-ex-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾、美国飞机飞近有争议的浅滩，向北京“传递信息”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297360/south-china-sea-philippine-us-planes-fly-near-contested-shoal-message-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297360/south-china-sea-philippine-us-planes-fly-near-contested-shoal-message-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名前日本航空飞行员因掩盖飞行前过量饮酒而被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297358/2-ex-japan-airlines-pilots-suspended-covering-excessive-drinking-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 22:38日本航空表示，由于饮酒事件，其两名最资深的高管将减薪 30%，为期两个月。图片：法新社日本交通部周二暂停两名前日本航空飞行员的飞行资格，原因是他们飞行前酗酒并向前雇主撒谎。交通部表示，这两名前机长“饮酒量超标，尽管他们知道规定”，即在预定航班起飞前 12 小时饮酒量不得超过限量。交通部表示，这两名飞行员“抵达后都向公司提供了虚假解释，并试图掩盖酗酒行为”，因此被停职长达七个月。去年 12 月，日本航空公司 (JAL) 的一架从墨尔本飞往东京的航班因体内检测到酒精含量超标而延误了三个小时，随后两人被解雇。日航上个月表示，由于这一事件，其两名最高级别高管将减薪 30%，为期两个月。去年，一架从达拉斯飞往东京的航班因一名飞行员在起飞后制造骚乱而被取消，交通部指示日航采取预防措施在酒店喝醉。在几起事件成为头条新闻后，日本于 2019 年出台了新法规，以严厉限制飞行员饮酒。当年，全日空航空公司因副驾驶未能通过酒精呼气测试而推迟了一趟国内航班。2018 年，日本航空的一名副驾驶在飞行前不久在英国被捕，原因是其血液酒精含量几乎超过法定限值的 10 倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297358/2-ex-japan-airlines-pilots-suspended-covering-excessive-drinking-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暂停对墨西哥征收关税——这对那里的中国企业意味着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297331/trump-paused-us-tariffs-mexico-what-does-it-mean-chinese-companies-there?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297331/trump-paused-us-tariffs-mexico-what-does-it-mean-chinese-companies-there?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸡蛋价格持续上涨 美国餐馆面临鸡蛋短缺压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297357/us-restaurants-crack-under-pressure-egg-shortage-prices-keep-rising?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 22:12禽流感导致美国鸡蛋价格大幅上涨。图片：Getty Images via AFP美国餐馆正成为全国性鸡蛋短缺的受害者，从纽约到旧金山的杂货店都陷入了鸡蛋短缺的泥潭，鸡蛋价格涨到了每箱 7 美元。Biscuit Belly 在美国南部的六个州拥有 14 家门店，它已经将采购的鸡蛋换成了更便宜的鸡蛋。首席执行官查德·库尔特说，他已经能够以每箱 55 美元的价格买到大号棕色鸡蛋，比公司通常青睐的中号白色鸡蛋便宜 21%。但他表示，成本仍然比一年前高出一倍左右，因此这家早餐连锁店计划将煎蛋、炒蛋和面糊等菜肴改用液体鸡蛋。它没有多少回旋余地来提供其他产品，比如煎鸡蛋。“我告诉我们的经理，当你能以 55 美元的价格买到这些大号棕色鸡蛋时，你会在冷藏箱里尽可能多地买一些，”库尔特说。“只要我们能以特定的价格买到它们，我们就会囤货。”随着禽流感在全国蔓延，数百万只鸡死亡，鸡蛋价格屡创新高。根据美国农业部的数据，现在中西部一打大鸡蛋的平均批发价为 7.08 美元，大约是两年前的七倍。据农民组织美国蛋农协会称，自 2022 年疫情爆发以来，约有 1.04 亿只产蛋母鸡死亡，自 10 月以来已有 2900 万只母鸡死亡。这导致杂货店出现短缺，而此时购物者却在不断购买。供应链平台 RELEX Solutions 北美食品杂货行业战略副总裁 Amanda Oren 表示，Ozempic 等药物旨在治疗糖尿病，但广泛用于减肥，正在推动对鸡蛋作为蛋白质来源的需求。在纽约市，Whole Foods Inc. 一盒（12 个）非笼养鸡蛋的价格高达 11.99 美元。这家全国性零售商在该市某些门店对顾客设置了三盒的购买限制。长岛拿骚县的顾客发现，过去一周，Vital Farms 牧场饲养的鸡蛋和 Nellie’s 散养鸡蛋在 Whole Foods 网上商店都已售罄。佛罗里达州迈阿密一家杂货店的一名工人在售罄的鸡蛋区重新整理商品。照片：Getty Images via AFP有机鸡蛋也供不应求。上周末，布鲁克林一家 ShopRite 超市的冷藏货架几乎空无一物。剩下的几箱鸡蛋售价约为每箱 1 美元。据杂货配送应用程序 Instacart 称，附近的 Costco 一家除了鹌鹑蛋外其他所有商品都售罄，Wegmans 一家超市的一些自有品牌产品也已售罄。在芝加哥，包括 Aldi、Fresh Thyme 和 Kroger Co. 旗下的连锁店 Mariano’s 在内的杂货店都限制购买两箱鸡蛋。Mariano’s 已经在门上贴出鸡蛋短缺的标志，尽管 Kroger 没有全国性的购买限制。价格报告服务 Expana 美洲鸡蛋主编卡琳·里斯波利 (Karyn Rispoli) 表示，疫情首先袭击杂货店，因为大多数受最近一波禽流感影响的农场都为零售业提供产品。但是，随着一箱鸡蛋现在变得比许多餐馆喜欢的液体鸡蛋更贵，危机正在蔓延到酒店业。美国农业部预计今年农场鸡蛋的价格将上涨 45%，一些通常将鸡蛋打碎制成液体产品的公司现在正转向纸箱装货。“企业目前正在评估他们目前的所有选择，并寻找最经济的方式来满足他们的需求，”Rispoli 说。这迫使 Biscuit Belly 等餐厅寻找其他选择。现在一箱鸡蛋的价格徘徊在 60 美元左右，Coulter 说他正在将菜单上的一些菜品改为使用液体鸡蛋。这将帮助他应对成本上涨，而无需提高消费者的价格。“我们知道消费者已经受够了高价格，”他说。“我们现在只是暂时搁置，只是观察一下。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297357/us-restaurants-crack-under-pressure-egg-shortage-prices-keep-rising?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国政党推荐特朗普获诺贝尔奖 遭批评为“可耻的奉承”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297353/south-korean-partys-recommendation-trump-nobel-slammed-shameful-flattery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 21:221 月 16 日，在首尔举行的集会上，被弹劾的韩国总统尹锡烈的支持者举着一面印有唐纳德·特朗普兰博形象的旗帜。照片：法新社周二，韩国主要反对党议员建议将美国总统唐纳德·特朗普视为诺贝尔和平奖候选人，此举引发了韩国两大对立政党之间的一波争议据该党资深发言人赵成来透露，民主党议员朴宣源推荐特朗普获得诺贝尔和平奖，以表彰他在前总统文在寅执政期间促进朝美对话所发挥的作用。“该推荐于1月30日向挪威诺贝尔委员会提出，党魁李在明和民主党资深议员金玟锡已获悉此事，”他表示。在赵成来确认提名之前，朴宣源周一出现在国会，他和金玟锡就一本笔记本进行了交谈，笔记本上记录了推荐特朗普获得诺贝尔和平奖的备忘录。备忘录概述了已采取或将要采取的一系列行动，包括：“特朗普的诺贝尔和平奖推荐信——挪威委员会提交和接收——通知（目前不公开）（将报告给白宫）”，页面阅读完毕。朴槿惠在记者会上表示：“我高度赞赏特朗普在第45届总统任期内，通过促进朝鲜半岛和平、无核化和加强韩美同盟，为世界和平与稳定所做的贡献。”“这充分符合诺贝尔和平奖的理想和价值观，特朗普在1月20日就任美国第47任总统的就职典礼上强调恢复与朝鲜的关系，并引发了国际社会对朝鲜半岛无核化的期待。”然而，该建议引发批评，鉴于特朗普针对非法移民和少数民族的歧视性政策和仇恨言论，许多人质疑其合法性。特朗普决定动员最优秀的军事单位来控制美国边境。据估计，在他的执政下，约有 11 万韩国人可能面临被驱逐出境的境况。“在当今时代，经济和平同样宝贵，但特朗普却通过关税、在边境修建围墙和驱逐移民在世界各地引发冲突。在韩国人也面临被驱逐出境的境况下，我们党竟然推荐他获得诺贝尔奖，这真是令人难以置信，”民主党议员表示。 “甚至连美国共和党人都会对此一笑置之。”对此，执政党国民力量党周二发表声明，批评该推荐是“可耻的奉承”，旨在为民主党领袖李明博在未来的选举中出任总统铺平道路。“民主党议员朴宣源推荐特朗普获得诺贝尔和平奖，与民主党迄今为止对美立场完全相反，这让观众对他们的观点产生了怀疑，”人民力量党资深发言人表示。与此同时，民主党议员乔补充道：“人们的看法可能会有所不同，但朴宣源是根据某些判断标准做出推荐的，而且似乎已经做出了推荐。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297353/south-korean-partys-recommendation-trump-nobel-slammed-shameful-flattery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：中国一带一路计划或填补特朗普冻结美国国际开发署资金后的“真空”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297332/chinas-belt-and-road-could-fill-vacuum-after-trumps-usaid-freeze-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 21:30资金冻结使美国国际开发署的地位陷入疑问。图片：路透社分析人士表示，美国总统唐纳德·特朗普冻结美国国际开发署 (USAID) 的支出，这可能使中国能够在“一带一路”倡议的支持下填补由此产生的缺口。这项已有 12 年历史的倡议为数十个发展中国家的高速公路、港口和发电厂提供低息贷款，其中许多国家也是美国国际开发署的资助接受者，而特朗普已于本周停止了该机构的运营。依赖这项已有 64 年历史的援助计划的国家可能会向中国寻求支持或对基础设施项目的其他优惠投资，除非中国先出资。“这是一个真空，”香港科技大学公共政策学教授 Sharif Naubakhar 说。 “尽管‘一带一路’不是援助，但它是基础设施、能源和清洁水。”康奈尔大学应用​​经济学和政策学教授克里斯托弗·巴雷特周一在一份声明中表示，中国将是美国国际开发署关闭的“赢家”，因为它寻求“获取海外重要资源”并试图“建立不符合美国国家利益的联盟”。美国智库外交关系委员会 1 月 29 日的分析显示，如果美国国际开发署退出，陷入经济困境的孟加拉国很可能是首批与中国接洽的国家之一。“如果美国实质上放弃在一个寻求与美国建立联系并可能成为中国主要战略伙伴的国家中的任何角色，北京肯定会向孟加拉国提供比现在更多的援助和贷款，”该委员会的研究称。这个南亚国家的看守政府正努力应对债务、经济增长放缓和货币贬值的问题。中国已经支持了孟加拉国的几个项目。该智库表示，中国已在孟加拉国启动“一带一路”倡议并给予临时政府支持。特朗普暂停对外援助，冻结了通常由美国机构协调的数十亿美元的援助。与此同时，布鲁塞尔智库布鲁格尔高级研究员艾丽西亚·加西亚-埃雷罗表示，布鲁格尔在今年的一项情绪分析中发现，大多数发展中国家（印度除外）对“一带一路”持积极态度。中国官员在 2023 年表示，约有 150 个国家将参与该基础设施计划。海关官员上个月表示，去年中国与“一带一路”参与国的贸易额首次超过其全球贸易总额的 50%，进出口增长了 6.4%。“很明显，美国的影响力将会减弱，其他国家将填补这一空白，中国就是其中之一，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Jayant Menon 表示。专家警告称，“一带一路”仍有局限性。他们表示，中国在过去两年中缩减了其范围，以避免让受援国负债累累、破坏当地环境或重新安置人口。中国官员已经开始用“小而美”这个词来描述“一带一路”下的项目。菲律宾大学迪利曼分校政治学教授 Maria Ela Atienza 表示，在菲律宾，几个中国资助的交通项目已经停止。她说，由于马尼拉与北京在南海主权问题上持续存在争端，公开支持中国的民选官员可能会失去选票。美国国际开发署已在菲律宾累计投资近 2900 亿比索（49 亿美元）。诺巴卡尔说，“一带一路”也没有涵盖美国国际开发署的所有使命。美国国际开发署在救灾、扶贫、环保和基础设施方面提供帮助。梅农说，如果美国项目完全停止，日本、韩国和西欧的援助计划也可能填补美国国际开发署在世界较贫穷地区的部分工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297332/chinas-belt-and-road-could-fill-vacuum-after-trumps-usaid-freeze-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对美国、俄罗斯和 DeepSeek 征收关税：《南华早报》每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3297301/chinas-tariffs-us-russia-and-deepseek-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 21:00中国宣布将从2月10日起对部分美国产品征收10%至15%的关税。图片：EPA-EFE了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。随着两国准备迎接新一轮贸易战，中国已对美国采取强有力的报复措施。北京周二宣布，将从2月10日起对部分美国产品征收10%至15%的惩罚性关税。尽管中国人工智能初创企业DeepSeek因国家安全和隐私问题在西方受到审查，但对于俄罗斯等几乎无法获得先进技术的国家来说，这可能是一个机会。插图：Henry Wong虽然它们还不能执行广泛的日常任务，但快速的发展前景令人鼓舞人形机器人前景光明，包括老年人护理。上海青宝是数千家进入人形机器人竞赛的公司之一，可以说是世界上最热门的商业和技术领域之一。巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里将于周二开始对中国进行为期五天的访问，反恐和经济合作预计将成为首要议题。扎尔达里此次出访正值巴基斯坦努力应对安全和经济问题之际，这些问题也对中国在巴基斯坦的项目构成挑战。北京和马尼拉就中国驱逐舰编队在巴西兰海峡过境一事互相指责，巴西兰海峡是菲律宾棉兰老岛和巴西兰岛之间的海峡，南海双边紧张局势持续升级。中国驻联合国大使傅聪出任联合国安理会主席在北京为期一个月的联合国安理会主席国任期开始时，一位中国高级外交官周一概述了一项吸引全球南方国家的多边议程——但在此之前，他批评了唐纳德·特朗普领导下的美国的关税、巴拿马运河和人工智能政策。行业参与者和分析师表示，中国人工智能初创企业DeepSeek的突然成功鼓舞了中国的研究人员和科技公司的士气，他们受北京的委托，在美国主导的贸易限制面前推动突破。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3297301/chinas-tariffs-us-russia-and-deepseek-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek 的成功不应被视为中国的胜利或美国的失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3297183/deepseek-success-shouldnt-be-seen-win-china-or-loss-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3297183/deepseek-success-shouldnt-be-seen-win-china-or-loss-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>