<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 21:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普AI视频显示加沙作为海边度假胜地引起反弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300283/trump-ai-video-showing-gaza-seaside-resort-draws-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 01:28     美国总统唐纳德·特朗普的官方社交媒体帐户明显地贴上了ai生成的视频，描绘了遭受战争袭击的加沙的重建为海滨度假胜地，并带有一个高耸的金色雕像。促使一些评论者质疑总统的帐户是否已被黑客入侵。  33秒的剪辑仍留在特朗普的帐户上，而无需否认或撤回数小时。在一条带有棕榈树和游艇的海滩上出现的瓦砾街道上的人们开头。 特朗普已经提出了美国对加沙的接管的想法，在该街道上，其巴勒斯坦人口将被重新安置，这一建议与全球的谴责一样。埃及 - 拟议的搬迁加沙人的目的地 - 拒绝了将巴勒斯坦人违背自己的意愿转移的努力。      在社交媒体剪辑中，配乐包括诸如“唐纳德（Donald）的“让您自由的，让所有人”的光线供所有人看见”和“盛宴和舞蹈”，“交易，交易完成了，特朗普no 1”。在游泳池旁泳衣中的SIP鸡尾酒，而其他镜头则表明了埃隆·马斯克（Elon Musk）在海滩上的一阵现金淋浴下跳舞。   特朗普的超过一生的黄金雕像也出现了。 社交媒体用户在支持和批评中遇到了一些批评，但是否有任何批评，是否有任何批评。在将其发布到特朗普的真相社交和Instagram帐户之前，已经在网上共享。 一个场景紧密相似，类似于特朗普和内塔尼亚胡饮酒鸡尾酒的AI生成的形象。 另一场景。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/02/02/27/fdc37/fdc37f81-862e-4b8c-94b8c-94fa-7dbc85bc85dbc85dbc85d9aec0_d439d8a = ＃999;“&gt;“特朗普加沙”视频中的一个场景显示，胡须肚皮舞者在海滩上闪闪发光。图像：真相社交/雷多尔塔    超过15个月以上的战争，这是由哈马斯2023年10月7日袭击以色列触发的，将加沙地带留在了废墟中，大部分人口及其大部分人口，其大部分人口流离失所。谬论并表现出缺乏文化意识……加沙不会像意大利或西班牙这样的旅游胜地。对他来说重要的是金钱和投资 - 没有人类。”加沙市的23岁律师Manal Abu Seif说：“                        ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300283/trump-ai-video-showing-gaza-seaside-resort-draws-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟贸易局长计划中国在与唐纳德·特朗普的紧张局势飙升时访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300282/china-visit-planned-eu-trade-chief-maros-sefcovic-end-march-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300282/china-visit-planned-eu-trade-chief-maros-sefcovic-end-march-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的保罗·陈（Paul Chan）削减了预算的支出，绘制了AI未来增长的道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3300281/hong-kongs-paul-chan-cuts-spending-budget-plots-ai-path-future-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3300281/hong-kongs-paul-chan-cuts-spending-budget-plots-ai-path-future-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯将返回4个死去的以色列人质以换取囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300278/hamas-will-return-bodies-4-dead-israeli-hostages-exchange-prisoners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 23:06    &lt; ＃999;“&gt;巴勒斯坦人在加沙市以色列和哈马斯之间停火，在建筑物的废墟附近行走。图片：路透社  哈马斯将在周四返回四个死去的以色列人质的尸体，以换取以色列释放数百名巴勒斯坦囚犯。人质在哈马斯释放期间的治疗。  激进小组表示，延误是他们停火的“严重侵犯”，第二阶段的交谈是不可能的，直到巴勒斯坦人被释放。天。 作为交换，以色列将释放巴勒斯坦囚犯，以及自激进组织对以色列发动袭击以色列的袭击以来引发冲突的妇女和未成年人被拘留的妇女和未成年人。 以色列官员确认，预计四个敌人的尸体都没有得到更多详细介绍。该官员在匿名的情况下进行了交谈，因为他们无权与媒体交谈。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/02/26/26/7fb9371d-e36b-e36b-4b-4b70-9760-97637633338633868fc33868f65d7_07d7d01c55.jpg Mourners raise a cutout of Shiri Bibas and her son Kfir, as people pay their respects at Hostages Square in Tel Aviv on February 26. Photo: AFPHamas has released hostages, and the bodies of four dead hostages, in large public ceremonies during which the Israelis were paraded and forced to wave to large人群。 周三，成千上万的人在以色列排队，当时一名母亲和她的两个年轻儿子的尸体被囚禁在加沙地带被囚禁中被杀害，被埋葬。比巴斯一家的困境一直是以色列人的呼声，寻求迅速释放所有人质。交易的阶段将于本周末到期。 最新的协议将完成双方的停火第一阶段的义务 - 在此期间，哈马斯返回了33个人质，包括八个尸体，以换取近2,000名巴勒斯坦囚犯。 ，这也可以在本周的中型中部的Indeve the the The Wiew the The The The The The Witheeast Invoy，STEEVE STEEVE，STEEVE的预期访问中，这也可以证明这一点。地区。   维特科夫（Witkoff）表示，他希望双方在第二阶段进行谈判，在此期间，哈马斯持有的所有剩余人质都将被释放，并应对战争结束。第2阶段的谈判应该在几周前开始，但从未开始。 由美国，埃及和卡塔尔纪念的停火结束了15个月的激烈战斗，在2023年10月7日的哈马斯袭击发生后，袭击发生了大约250人，杀害了约250人的军人，杀害了约250人的军人。巴勒斯坦卫生官员估计占加沙人口的90％，并破坏了该地区的基础设施和卫生系统。哈马斯 - 经营的卫生部没有区分平民和激进的死亡，但它说，超过一半的死者是妇女和儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300278/hamas-will-return-bodies-4-dead-israeli-hostages-exchange-prisoners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么香港需要18个月的时间来修改其2美元的公共交通计划？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300280/why-does-hong-kong-need-18-months-revise-its-hk2-public-transport-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300280/why-does-hong-kong-need-18-months-revise-its-hk2-public-transport-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹军事飞机坠毁死亡人数增加到46</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300276/sudan-military-plane-crash-death-toll-rises-46?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 22:29   一名苏丹军队士兵在Omdurman的一家医院外面的一辆军用皮卡车上驾驶机枪。苏丹军事飞机坠机事故的死亡人数增加到了至少46人。照片：AFP   苏丹军事飞机坠毁的死亡人数增加到了至少46人，包括妇女和儿童，包括妇女和儿童，这是过去二十年来最致命的非洲国家中最致命的飞机坠毁之一。政府经营的喀土穆媒体办公室。卫生部最初的死亡人数是由卫生部提供的。 军方在一份声明中说，这架飞机在从瓦迪·西德纳空军的瓦迪·西德纳空军基地起飞时坠毁。人员和平民在坠机事故中被杀，但没有提供数字。    卫生部说，一些尸体被转移到Omdurman的NAU医院。         是高级军官，包括巴赫尔·艾哈迈德·巴尔（Bahr Ahmed Bahr）少将和官员的官员，据    当地媒体报道说，飞机正在前往苏丹红海城市苏丹港，这是军事支持的政府所在地，当时它坠毁在卡拉里地区的Al-Thawra社区。居民报告说，坠机事件发生了巨大的爆炸，这在Omdurman上散发着巨大的烟雾和灰尘。 飞机坠机事故在苏丹很常见，苏丹的航空安全记录较差。 2020年，一架军用飞机，一架俄罗斯的安东尼夫·安12（Antonov An-12）在达尔富尔（Darfur）的西部地区坠毁时，至少有16人被杀。  2003年，一架苏丹航空公司的一架平民飞机坠入山坡，试图造成紧急降落，杀死116人，包括八名外国人。卫生部说，   近几个月来，超过1,400人死于霍乱 苏丹还与霍乱疫情作斗争，近几个月来，霍乱疫情造成了1,472人死亡的霍乱疫情。该疾病在去年7月被发现以来已经病了约56,000。    去年在7月至10月之间的雨季发现了疫情，在科斯蒂和拉巴克的城市被诊断出了2,000多名疾病。大雨和洪水尤其袭击了该国的东部地区，数以百万计的战争被庇护的人居住。 爆发对该国增加了负担，该国遭受了将近两年的毁灭性战争。        苏丹自2023年以来的军事紧张局势与臭名昭著的准军事组织之间的紧张局势以来一直处于内战状态。根据联合国和国际权利组织的说法，这相当于战争罪和危害人类的罪行，尤其是在达尔富尔的西部地区。   最近几个月，战争加剧了，军方在Khartoum及其其他地方的RSF稳步进步。南达尔富尔省的省会。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300276/sudan-military-plane-crash-death-toll-rises-46?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国恋童癖者的妻子知道，“什么都不做”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300277/french-paedophile-surgeons-wife-knew-and-did-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 22:46   玛丽·法国（Marie France）（左侧，左），据称是前外科医生乔尔·勒·斯科阿内克（Joel Le Scouarnec）的前妻，在法国布列塔尼（Brittany）瓦内斯（Vannes）的莫比汉（Morbihan）刑事法院抵达时，被记者包围。照片：EPA-EFE   法国前外科医生的当时因涉嫌殴打或强奸299名患者而在审判中的妻子意识到了他的行为，但“什么也没做”。 fifty-six of the victims were under 15 at the time, the youngest aged one and the oldest 70.Marie-France, who divorced Le Scouarnec in 2023, “could have made sure that my brother was arrested”, his brother told the court.The brother, whose name Agence France-Presse is not disclosing to protect his privacy, admitted to a strong feeling of dislike towards his brother’s then妻子并承认他没有“证据”来支持他的主张。 他指责玛丽·法兰斯（Marie-France）“爱丈夫的钱”，并在结婚后与其他男人发生性关系。    Acourt素描显示退休的外科医生Joel Le Scouarnec在审判的第二天听证会上聆听。照片：AFP    他还说，他的兄弟一生都被监禁。 “这对社会有好处，”他补充说。 。   已经入狱，在2020年被判有罪的四个孩子，包括他的两个孩子，包括他的两个兄弟，包括他的侄女。 Scouarnec since his arrest in 2017.Marie-France was expected to speak later on Wednesday.She has said she never had the slightest suspicion about her husband’s paedophilia tendencies.Le Scouarnec meticulously documented his crimes, noting his victims’ names, ages and addresses and the nature of the abuse. &lt; #999;&quot;&gt;The front page of a regional newspaper reads ‘A trial for history”, on the sidelines of the trial against former surgeon Joel Le Scouarnec in Vannes, Brittany, France, on February 25. Photo: EPA-EFEThe surgeon practised for decades until his retirement, despite a 2005 sentence for owning sexually abusive images of children and同事引起了对他的关注。 此案在一个仍被多米尼克·佩利科特（Dominique Pelicot）最近的审判所造成的愤怒所造成的愤怒。 1989年和2014年，在许多情况下，当它们从麻醉剂中醒来或在手术后检查中。 /&gt;  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300277/french-paedophile-surgeons-wife-knew-and-did-nothing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>留下还是去？台湾的芯片制造商探索美国工厂以避免关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300227/stay-or-go-taiwans-chipmakers-explore-us-factories-avoid-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300227/stay-or-go-taiwans-chipmakers-explore-us-factories-avoid-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港可以从篮球投注中夺取数十亿美元，但专家有疑问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300272/hong-kong-could-rake-billions-basketball-betting-experts-have-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 22:02   在TSIM SHA TSUI的骑师俱乐部博彩分支机构。财务负责人表示，俱乐部估计非法篮球下注的营业额已达到700亿港元至去年的900亿港元。照片：果冻TSE   合法化篮球的投注可能会增加20亿港元（2.572亿美元）每年对政府库存的职责。 Jockey Club提出一项关于扩大体育赌博选择的提议，以包括篮球以“以有效的方式打击非法投注活动”。 他说，俱乐部估计，该俱乐部估计非法篮球下注的营业额达到了700亿港元，达到了700亿港元，到去年的900亿荷兰盾，而政府则可以赚取每年的职责，&lt;1.5亿美元&lt;2亿美元&lt;2亿美元&lt;2亿美元&lt;20亿美元&lt;20亿美元。 it would submit a detailed proposal shortly and looked forward to working closely with the government to “implement this important policy initiative as soon as possible”.At a press briefing following his budget address, Chan did not respond to a question on when the administration planned to legislate basketball betting.An insider said it was too early to offer a time frame for implementation as the government would launch a public consultation and it would also involve the legislative process if the社区支持这一措施。  消息人士补充说，增加的收入不是政府在规范篮球投注活动方面的目标。     俱乐部说，有一个重要的案例，即采取这一重要一步作为有效的手段作为战斗和逮捕非法篮球趋势的有效手段”问题。 “ [IT]还将通过有影响力的慈善捐赠和对[政府]的大量税收收入来增强俱乐部对社区的贡献的可持续性。它是公共利益的问题。”    李·舒·卡姆（Lee Shu-kam）教授，香港休恩扬大学经济与财务部负责人李·舒·卡姆（Lee Shu-kam）教授质疑， 李·舒·卡姆（Lee Shu-kam）教授质疑非法投注活动的合法性，这可能会导致  。非法赌博尽管有些州合法化了投注活动，同时通过减少其他生计支出来增加支出。 “它不一定会减少非法下注，”李说。 “一旦合法化，它就无法逆转。如果不是很少的税收收入，那仍然值得吗？与赌博有关，并补充说这将增加他们的财务风险。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300272/hong-kong-could-rake-billions-basketball-betting-experts-have-doubts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果修复iPhone故障，建议用“特朗普”取代“种族主义者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300269/apple-fix-iphone-glitch-suggests-replacing-racist-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 21:23   Apple is fixing a bug within the dictation feature on some iPhones that briefly suggests the word “Trump” when a word with an R consonant is spoken, including “racist”.The company is responding to the controversy after some iPhone owners posted videos on social media this week to detail how the glitch works.When users activated the dictation feature and said the word根据在线发布的各种视频，“种族主义者”，“特朗普”一词出现在文本窗口中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/26/b46cf74b-d62e-462e-462e-462e-4623-8f8f8e-3b42b42d69e-269e2ae2ae2ae2ae2ae2ae2Aemny strict smll small strict stricl strim smill &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt; iPhone在加利福尼亚州桑尼维尔的一个苹果实验室进行了压力测试。照片：路透社   公司表示，语音识别模型可以为语音到文本功能提供动力可能显示出具有某些语音重叠的单词。 ，它还说具有“ r”辅音的其他单词也错误地触发了该错误。 The Associated Press could not duplicate the problem on Wednesday, a day after it emerged.This week the company announced a plan to invest more than US$500 billion and hire 20,000 people in the United States over the next four years as well as build a new factory in Texas, amid Trump’s threats to impose tariffs on imports.Separately, Apple shareholders rebuffed an attempt to pressure the company into joining Trump’s push to磨砂公司计划旨在使其劳动力多样化。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300269/apple-fix-iphone-glitch-suggests-replacing-racist-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港开发商中国土地报告的收入下降了30％</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300263/hong-kong-developer-sino-land-reports-30-earnings-drop-points-full-pipeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 21:30    &lt; ＃999;“&gt; 2024年4月20日拍摄的一张照片显示了Lohas Park第12阶段，公园季节，在Tseung Kwan O的建造中，照片：迪克森·李  大jkong开发商中国开发商中国企业的收入中的30％以上的收入中，该公司的收入速度较慢，这是该公司的收益率，该公司的收入是  中国土地说，其财产收入构成了上一家财政年度完成的“主要是剩余的股票”的“主要是剩余的股票”，并以圣乔治的西南河畔米拉（Man tin in silserny of Man tin in of Man tin of Man tins of Man tin of Man of Man of Man）  开发商对展望充满信心，在山和一个Soho上，有一系列新的住宅项目，包括中部，Yau Tong，Yuen Long和Lohas Park。该集团还希望今年对KWA WAN进行另一个项目的预售同意。 “ 2024年2月的所有需求方管理措施取消了所有需求方措施，导致活动的上升幅度显着。此外，美联储自2024年9月以来的三项利率削减措施……进一步增强了买家的情绪。根据官方数据，2021年为96,133。 NG说，这一年的住宅销售额飙升了23.5％，至53,099。 “在积极的发展中，整体经济保持活力，诸如通货膨胀和地缘政治紧张局势升高的因素影响消费和资本投资。这些元素调节了恢复的步伐。”   中国酒店的城市花园酒店，位于香港岛的东部堡垒山。照片：讲义   表示，公司必须“迅速适应不断变化的市场状况和新的运营格局”。他补充说，今年Kai Tak体育公园的开放以及各种音乐会和活动将促进旅游业，“增强香港的经济前景”，他补充说。声明说。 单位中国酒店的利润为4月22日的每股0.15港元，应通过现金或股票支付。披露。  TSIM SHA TSUI Properties是该集团下方的另一家公司，其利润下降了29％，降至10.4亿港元。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300263/hong-kong-developer-sino-land-reports-30-earnings-drop-points-full-pipeline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预算2025：保罗·陈计划如何平衡香港的书？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300270/budget-2025-how-paul-chan-planning-balance-hong-kongs-books?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 21:36   财政大臣保罗·陈（Paul Chan）周三发表了预算演讲。照片：Sam Tsang   香港金融秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）承受着谨慎管理这座城市财务的压力来源。              rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300270/budget-2025-how-paul-chan-planning-balance-hong-kongs-books?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国与我们一起进行的年度军事演习，将部署AI模型</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300261/south-koreas-annual-military-drill-us-go-ai-models-be-deployed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 20:54      韩国将在下个月与美国进行年度军事演习，并测试其自我建立的人工智能在练习期间的自由度。韩国和美军以阻止朝鲜的侵略性。取而代之的是，该系统是根据动员，行政支持和公共事务等一般情况设计的。在去年12月Yoon Suk-Yeol总统受到弹each之后，Choi在弹each之后担任了双重角色。  Choi的评论似乎解决了该练习将被取消或扩大，因为  choi的评论似乎将唐纳德·特朗普批评为昂贵的练习是昂贵的。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/26/7527a974-2519-4855-85a5-00fa8af4fe4e_02fb236d.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;美国B-1B轰炸机与美国F-16战斗机在韩国的联合空中演习中飞行。图片：AFP    “国家安全是最重要的重中之重，即使片刻也无法允许任何漏洞，这是支持国家存在和经济发展的最后一个堡垒，”乔伊（Choi）是副总理的乔伊（Choi）在声明中说， choi  choi  choi  choi  choi y y y y y Murd of the Choi and Procotion and Procotion and Procotion and Proconty of Sourter Poction  该部在自由盾牌上击中，誓言在朝鲜半岛的“控制和管理不稳定的安全环境”随着军事威慑力量。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300261/south-koreas-annual-military-drill-us-go-ai-models-be-deployed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国农田，台湾的本土潜艇：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300192/chinas-croplands-taiwans-home-grown-submarine-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 21:00   预计温度升高将增加中国种植的挑战。照片：路透社  赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   本月早些时候发表的一项同行评审的研究估计，即使世界上的承诺限制了巴黎协定限制全球温暖的承诺，中国的农田也可能消失。这项研究引起了人们对粮食安全的关注，并强调需要更新的农田保护政策。   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在五角大楼中获得第二高角色的提名人，誓言要提高国防预算的效率来提高国防预算的效率，从而使私营部门涉及加速高级技术发展以加强技术来对抗中国。 &lt; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/02/26/ce7daee0-169d-4724-b5aa b5aaa b5aaa b5219c3c3c3c89c89c89c89c89c89_e603c26c26c.jpg” ＃999;“&gt;插图：lau ka-kuen    中国南方南部的摇摇欲坠的几个工厂所有者都知道“ de minimis豁免”是什么，或者如何影响其产品面对整个太平洋的产品水平。但是，随着美国朝着结束长期以来对小包裹的免税税收免除的税收。   是美国有影响力的美国众议院委员会的关键成员，该委员会的关注        dist     台湾将在4月开始对其第一个本地建造的潜艇原型进行海上接受测试（SAT），这标志着增强北京战斗能力的关键一步，因为北京的北京在岛上的军事压力上升了岛上的军事压力。基于规则的多边贸易体系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300192/chinas-croplands-taiwans-home-grown-submarine-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港通过将利夫高尔夫变成长期固定装置来吸引竞标费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300262/hong-kong-entice-bid-spenders-turning-liv-golf-long-term-fixture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 21:00   香港希望将LIV高尔夫锦标赛变成城市的长期固定装置。照片：迪克森·李（Dickson Lee）  香港试图通过将全球赛事（例如LIV高尔夫锦标赛）变成长期固定装置并成为商务旅行目的地，以吸引更多的大型支出，这是最新预算中概述的一部分，以促进经济促进经济的削减措施，以削减人数，以打击一场违规的人。去年第一次活动吸引了大约40,000名观众，其中包括成千上万的游客，他们花费了平均访客的平均金额超过三倍。 该活动将在三月参加比赛的下一个比赛中返回。     “他们平均在我们的2,300 $ 2,300 [hk $ 17,873]的范围内， 旅游委员会的统计数据表明，2024年的普通过夜访客估计每次旅行的平均过夜，每次旅行的平均夜间游客每次旅行的平均夜间访客，并且在周三的预算演讲中待了3.2夜。很快。消息人士说，     消息人士说， “如果我们可以长期确保在香港确保这次活动，那么访客也将能够更好地计划他们的旅行，”内部人士补充说。通过进行更多此类事件，董事会已经帮助今年确保的事件通过部门进行了更多的活动，预计将吸引约183,000名游客，产生14亿美元的支出。  chan还表示，董事会还表示，董事会还表示，在中东和东南亚的新预算中，董事会将不断提高努力，以吸引更多的“高级访问者”。本财政年度将获得12亿港元，以实施最近发布的“香港旅游业2.0的开发蓝图”。 这些资金还将帮助它追求“旅游业无处不在”的概念，该概念由北京北部的北京大学的顶级人物供应香港事务，$    ，但该组织估计有490万游客将于2025年来到香港，保守的估计为10％的增长，比2024年的4450万。 香港在2023年的3400万游客中，与2023年一起迎来了纽约市，这是9400万游客的陪伴。  政府内部人士说，该市将不再举行每月在上一届预算中宣布的烟火演出，以更好地利用政府资金，但仍将举行个人展示，但要与即将到来的全国性游戏相对应，例如即将到来的全国运动会。     虽然是在经济范围内对政府进行的，但在国际上也是如此，这是在经济范围内付诸实践，而这是不明显的措施。 directly benefited the industry.”The council said the sector continued to face challenges, such as regional competition and rising operational costs, and expressed a desire for more direct support for travel agents, whom it described as vital frontline workers.“We hope the government will further strengthen its communication with the industry, allowing us to actively participate in the development of tourism policies and projects,” it said.   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300262/hong-kong-entice-bid-spenders-turning-liv-golf-long-term-fixture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>