<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 09:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯推动以色列-加沙停火和两国解决方案，外交部长誓言增强金砖国家影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248066/china-and-russia-push-israel-gaza-ceasefire-and-two-state-solution-foreign-ministers-vow-boost-brics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 15:57俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（左）和中国外交部长王毅周三通电话，讨论以色列-加沙冲突等问题。图片来源：EPA-EFE据了解，随着俄罗斯今年担任主席国，中国和俄罗斯将共同努力提升金砖国家（由 10 个发展中经济体组成的集团）的国际影响力。周三，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫通电话。双方还将就以加沙战争问题加强沟通协调，推动尽快停火并顺利推进进程。提供人道主义援助。中国和俄罗斯还应共同努力实现两国解决方案，这是一个得到联合国支持的框架，将与巴勒斯坦国一起建立独立的巴勒斯坦国据中国外交部通报，王说，以色列总统。“中国全力支持今年担任金砖国家主席国的俄罗斯成功主办金砖国家峰会，俄方愿与俄罗斯共同努力，提升金砖国家国际影响力，推动金砖国家合作迈上新台阶。俄罗斯将在西部城市俄罗斯举办金砖国家峰会。 10月在喀山举行的口号是“加强多边主义，促进全球公平发展和安全”。据中方消息，拉夫罗夫表示，俄罗斯愿与中方共同推动金砖国家合作，愿加强沟通和协调协调巴以冲突，维护中东和平与稳定。成败：中国关注俄罗斯经济对抗西方制裁王毅回应拉夫罗夫的观点敦促两国共同努力实现两国解决方案。莫斯科的一份声明称，两国外长谈到了国际议程上的一些优先事项，包括乌克兰战争，同时强调他们拒绝“西方集团对俄罗斯和中国的对抗政策”。不过，北京的新闻稿并未提及俄罗斯-乌克兰战争。中国国家主席习近平于3月访问莫斯科，而普京则于10月访问北京参加“一带一路”高峰论坛。&lt; p&gt;王表示，北京“坚信”俄罗斯将完成其“重要的国内政治议程，维护稳定与发展”，这可能指的是俄罗斯三月份的大选，这可能会确保普京的连任。俄罗斯经济并未出现预期的严重衰退，据报道2022年将下降2.1%。莫斯科称2023年第三季度经济同比增长5.5%，预计俄罗斯将全面复苏年增长率为 3.5%。面对美国和欧盟的制裁，中国是俄罗斯经济的关键参与者。根据芬兰-根据能源与清洁空气研究中心的数据，在欧盟于 2022 年实施制裁后，截至 11 月，中国、印度、韩国和土耳其成为俄罗斯煤炭的四大买家。数据显示，中国、印度和欧盟是俄罗斯原油的最大买家，而欧盟在俄罗斯液化天然气(LNG)的购买量中领先，其次是中国。中俄贸易额普京总统上个月在年度业绩新闻发布会上表示，今年的经济增长已达到 2000 亿美元的目标，甚至达到创纪录的 2300 亿美元。拉夫罗夫表示，莫斯科和北京正在密切讨论其他地区经济计划，例如中国的“一带一路”倡议与欧亚经济联盟（EAEU）的合作。欧亚经济联盟是前苏联、亚美尼亚、白俄罗斯、哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦的经济联盟。中国将继续“探索与美国正确相处之道：王毅王毅与拉夫罗夫通电话的同一天，习近平同与俄罗斯接壤的芬兰总统尼尼斯托举行视频通话。尼尼斯托在通话中强调了中国在乌克兰战争中为实现公正持久和平所发挥的作用。习近平表示，中国愿与包括芬兰在内的欧洲国家一道，“从战略高度和战略高度看待彼此”。据国有电视台中央电视台报道，“以长远眼光”，维护和发展中欧关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248066/china-and-russia-push-israel-gaza-ceasefire-and-two-state-solution-foreign-ministers-vow-boost-brics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华润置地报告称，由于房地产市场低迷，而租赁资产减缓了放缓，华润置地的销售增速为2015年以来最慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3248069/china-resources-land-reports-slowest-sales-growth-2015-amid-housing-slump-while-rental-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 16:13华润置地是少数盈利的中国大陆开发商之一。图片来源：Shutterstock国有控股开发商华润置地的销售额增长至少是自 2015 年以来最慢的，原因是中国房地产市场持续低迷，买家担心房地产违约。最弱的房屋建筑商。出租物业帮助提振了收入。根据周四向香港证券交易所提交的文件，该公司去年出售了价值 3070 亿元人民币（427 亿美元）的房屋，年增长率为 2%。报告称，12月份销售额同比下降58%，至210亿元人民币。华东地区是去年销售额的最大贡献者，销售额为876亿元人民币，约占29%的份额报告称，华北地区提供521亿元，西部地区提供419.6亿元。文件显示，该开发商在香港的销售额为 39 亿元人民币。该公司未提供2022年的对比数据。“房地产行业经历了过去以高负债、高杠杆、高周转为特征的规模化快速发展，市场供给发生了显着变化。和需求动态，”董事长李新在文件中表示。他补充说，这导致不同城市的销售业绩出现差异，客户行为也各不相同，给行业带来了新的挑战。公司股价上涨 1%，至 26.05 港元，报 3.30 美元。香港当地时间下午，大盘止住了连续七日的暴跌。华润在恒生指数中的权重约为 0.9%，是继新鸿基地产和领展房地产投资信托之后的第三大房地产成分股。这家总部位于深圳的开发商表示，2017 年租金收入增长了约 40%。 12 月增至 25.4 亿元人民币，年底实现 39% 的涨幅。亚洲垃圾债卷土重来，而中国房地产债务陷入困境华润置地的盈利几乎跃升2023年上半年，该公司的营收增长了30%，达到137亿元人民币，使其成为在房地产危机引发全球第二大经济体前所未有的债务违约之际，少数几家让股东满意的内地建筑商之一。该公司早些时候宣布派发中期股息每股 0.198 元，而 2022 年上半年为 0.182 元。香港西北边境落马洲检查站的全景。图片：谢梅集团坚持“城市投资、开发、运营公司”的战略定位，强化“3+1”业务模式，李说，重点是降低成本、提高质量和效率，以克服市场放缓的影响。该公司最近与香港开发商新世界发展合作开发了一个北都项目。知情人士告诉《华盛顿邮报》，作为合资承诺的一部分，华润置地将投资新世界发展拥有的一块土地。该地块面积约 15 万平方米位于元朗南部的平方尺，预计将发展为约2,000个房屋单位。其中一位消息人士称，该开发项目竣工后总价值预计将达到 100 亿港元（12.8 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3248069/china-resources-land-reports-slowest-sales-growth-2015-amid-housing-slump-while-rental-assets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEA：全球可再生能源增长必须加速，才能实现 2030 年产能翻三倍的目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3248059/global-renewable-energy-growth-must-accelerate-reach-2030-goal-tripling-capacity-iea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 15:35去年全球可再生能源发电量增加了 50% 。图片来源：路透社到 2030 年，全球可再生能源发电量预计将增长两倍半，但各国政府需要进一步努力，实现 2030 年实现三倍增长的目标。国际能源署 (IEA) 表示，联合国气候谈判。IEA 在其年度可再生能源展望报告中表示，去年新增产能较上年增加 50%，达到 510 吉瓦（GW）。这将使装机容量达到3,700GW。根据当前政策和市场条件，预计到2028年全球可再生能源装机容量将达到7,300GW。要实现去年商定的2030年目标，需要达到至少 11,000GW。去年 12 月在迪拜举行的 Cop28 联合国气候会议上，世界各国政府同意到 2030 年将可再生能源发电能力提高两倍，并放弃使用化石燃料。但尚未商定为发展中国家向清洁能源转型提供资金的机制。报告称，实现这一目标的最大挑战将是扩大发展中国家可再生能源的融资和部署。大多数新兴和发展中经济体。“如果非洲以及亚洲和拉丁美洲的低收入国家得不到任何帮助，他们将无法实现其清洁能源目标，”法提赫·比罗尔 (Fatih Birol) 说道，国际能源署执行董事。 “这将成为实现 2030 年目标的障碍。”过去一年，通胀和利率上升也增加了可再生能源项目的设备和融资成本，而政策调整缓慢。新的宏观经济环境。电网投资不足也阻碍了可再生能源的更快部署，以及缓慢且官僚的许可程序和行政障碍。去年，中国的可再生能源增长最快，预计到 2028 年将占可再生能源新增装机容量的近 60%。中国在实现 2030 年目标方面发挥着至关重要的作用，因为预计将安装更多装机容量IEA 表示，到 2028 年，美国和欧盟的太阳能光伏和陆上风电新增容量预计将增加一倍以上、印度和巴西与过去五年相比。尽管宣布了许多绿色氢项目——其中氢是通过使用可再生能源分解水来生产的，并被誉为能源密集型工业和运输的清洁燃料—— IEA 补充道，进展缓慢，预计到 2030 年只有 7% 的现有项目能够上线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3248059/global-renewable-energy-growth-must-accelerate-reach-2030-goal-tripling-capacity-iea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰筑起路障、挖战壕，重点转向防御俄罗斯军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248060/ukraine-builds-barricades-digs-trenches-focus-shifts-defence-against-russian-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248060/ukraine-builds-barricades-digs-trenches-focus-shifts-defence-against-russian-forces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡男子因承认对前同学的感情后强奸了她而入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248049/singapore-jails-man-raping-former-schoolmate-after-confessing-feelings-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 15:00新加坡的天际线。一名男子因强奸他的前同学而被判处七年零九个月的监禁。照片：法新社一名男子与一群学校朋友中的女友育有一个孩子，即使在他们毕业并找到工作后，他仍对同一群朋友中的另一名女子怀有感情。&lt; /p&gt;他邀请这名女子到他在新加坡的家中与他和他一岁的女儿见面，并在承认了他对她长久以来的感情后强奸了她。这名男子，现在25 日，周四被判处七年零九个月监禁和六下鞭刑。他承认了一项强奸罪，并考虑了包括性侵犯在内的其他指控。他承认了一项强奸罪。 &gt;他不能透露姓名，因为这可能会导致受害者的身份被识别，受害者在强奸时才 20 岁。法庭获悉，罪犯和受害者是一所大学的同学毕业后，犯罪者与受害人都成为理发师。新加坡“糖爹”因偷拍入狱与少女发生性关系2021 年 11 月 24 日，犯罪者带着他一岁的女儿在家，她是他与学校女友的父亲。他邀请了受害人去吃中午饭。受害人起初拒绝了，因为她有计划。然而，犯罪者要求受害人与他和他的女儿见面，提出支付交通费或请她吃饭，并向她保证他的女朋友会不介意。受害者态度软化，犯罪者告诉他的朋友（他住在他的公寓），他邀请了一位女性朋友过来讨论她的问题。当受害人走过去，两人聊到了理发的事情，然后进入施暴者的房间继续聊天。谈话中，施暴者向受害人坦白，自己从上学时就喜欢她，并补充说这是不幸的是，他已经恋爱了。受害者不知道如何回应，只是说：“哦，好吧。”随后是短暂的沉默检方称。新加坡因报复而泄露青少年前女友裸照的男子入狱罪犯随后在没有任何警告的情况下亲吻了她。震惊了，受害人告诉他不要这样做，因为他已经有恋爱关系，并且有一个女儿。然而，犯罪者不理睬她，并强奸了她。受害人其后向警方报案.副检察官Selene Yap要求判处至少八年监禁和鞭打六下。她表示，罪犯没有采取保护措施，这大大增加了被害的风险。怀孕和性传播疾病。叶说，受害人曾将犯罪者视为朋友，但他无视她一再恳求他停止的请求。辩护律师瓦西尔·雷曼 (Wasiur Rehman) 要求六到七年的监禁和六下鞭刑。他说他的当事人“陷入了困境”并且“被他的坦白所带来的强烈情绪所驱使”。他说他的客​​户总是准时与调查人员会面，并及时回复调查人员的电话和信息。新加坡Shake Shack员工因全天猥亵兼职工人而被判入狱“我只想说我的客户感到遗憾和悔恨。他对自己所做的错误感到后悔。”律师说道。“现在反思自己的行为，他承诺会成为一个更好的人。他只是想回到家人身边……重新开始。”检察官表示，罪犯“从未承认”罪行，首先否认强奸。叶说：“直到后来他才承认存在这样的插入行为，并且这是双方同意的。” ”，Yap 说：“我很难看出这有什么缓解价值。如果有的话，他应该很清楚他的行为可能对受害者造成的伤害，因为他自己也是受害者。”至于犯罪者母亲所引用的“巨大的情感负担”辩方表示，没有证据表明这“比罪犯被判处监禁时通常发生的情况要严重得多”。法官莫汉·拉米萨·苏巴拉曼 (Mohan Ramamirtha Subbaraman) 在量刑时表示，强奸罪是最严重的罪行。最严重的性犯罪。虽然他考虑了该男子早期的认罪和悔恨，但他表示，他不认为辩方提出的任何据称减轻处罚的因素是相关的或有任何证据支持。&lt; /p&gt;这篇文章最初由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248049/singapore-jails-man-raping-former-schoolmate-after-confessing-feelings-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队声称在加沙袭击中丧生的半岛电视台记者是“恐怖分子”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248043/israel-army-claims-al-jazeera-journalists-killed-gaza-strike-were-terror-operatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 13:50Hamza Wael Dahdouh 的坟墓，他在一次袭击中被杀以色列周日发动空袭。照片：德新社以色列军队周三声称，在加沙空袭中丧生的两名半岛电视台记者是“恐怖分子”。Hamza Wael Dahdouh 和 Mustafa图里亚还曾担任法新社和其他新闻机构的视频特约记者，周日在拉法市为卡塔尔频道执行任务时被杀。军队周三在一份声明中表示，“情报已确认两名死者是积极参与针对以色列国防军袭击的加沙恐怖组织成员”。“在袭击之前，两人操作无人机，对以色列国防军部队构成迫在眉睫的威胁，”军方表示。Hamza Wael Dahdouh 和 Mustafa Thuria 的汽车他们被杀时正在旅行。照片：路透社电视频道和两名男子的家人没有立即做出反应。当法国通讯社周三询问时-当记者询问这两人使用了哪种无人机以及无人机对以色列军队构成的威胁的性质时，军方表示正在“检查”。随着记者在加沙丧生，韦斯特担心我们的新闻自由据称，加沙部队发现的一份文件显示，图里亚是哈马斯加沙城市旅的成员，而达杜则被确定为属于伊斯兰圣战组织的“恐怖分子”。 p&gt;军方的声明包括一份文件的副本，据称该文件是“伊斯兰圣战组织电子工程部队的特工人员名单，其中包括达杜赫及其军事号码”。达赫杜赫和图里亚据目击者称，他们乘坐的汽车在拉法街道上被两枚火箭弹击中身亡。第三名记者和汽车司机受伤。图里亚（Thuria）30多岁，自2019年以来一直为法新社供稿，还曾与其他国际媒体合作。法新社记者当时表示，他和达杜的任务是拍摄拉法一座房屋遭到袭击的后果，他们的汽车在返回途中被撞。很快袭击发生后，半岛电视台表示“强烈谴责以色列占领军针对巴勒斯坦记者汽车的袭击”，指责以色列“针对”记者并“违反了新闻自由原则”。Hamza Wael Dahdouh 的父亲，半岛电视台加沙分社社长 Wael al-Dahdouh。图片来源：法新社哈马斯新闻办公室在一份简短声明中表示，军方的说法是错误的，以色列“制造虚假借口为其针对巴勒斯坦平民和巴勒斯坦人民的屠杀和犯罪行为辩护”。 Hamza 的父亲 Wael al-Dahdouh 是半岛电视台加沙分社社长，他的妻子和另外两个孩子在战争最初几周的以色列轰炸中丧生，最近他本人也在一次罢工中受伤。 .达赫杜和图里亚被杀后不久，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他们的死亡是一场“难以想象的悲剧”。“而且……到目前为止也是如此。太多无辜的巴勒斯坦男人、女人和儿童，”布林肯说。以色列军方表示，他们在加沙隧道中发现了人质的踪迹周一，瓦尔的两个侄子艾哈迈德·达杜赫 (Ahmed al-Dahdouh) 和据哈马斯控制的加沙卫生部称，穆罕默德·达杜赫 (Muhammad al-Dahdouh) 在拉法乘车旅行时也在一次袭击中丧生。当哈马斯武装分子冲过加沙边境进入以色列时，加沙战争爆发。根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，10 月 7 日发生的史无前例的袭击造成约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。以色列发誓要铲除被谴责为恐怖组织的哈马斯美国和欧盟持续对加沙进行无情轰炸，哈马斯卫生部称，此次轰炸已造成至少 23,357 人死亡，其中大部分是平民。总部位于纽约的保护记者委员会称自战争开始以来，至少有 79 名记者和媒体专业人士被杀，其中绝大多数是巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248043/israel-army-claims-al-jazeera-journalists-killed-gaza-strike-were-terror-operatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“热情好客”：300名乐于助人的北方当地人为游览雪域的游客提供免费缆车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247252/friendly-hospitality-300-happy-help-north-china-locals-offer-free-lifts-tourists-visiting-snowy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 14:00中国最寒冷的北方省份友好的当地司机提供免费服务为无法打到网约车的国内游客提供的乘车服务，在内地社交媒体上获得广泛好评。图片来源：南华早报综合报道/抖音国内300多名好心人自发在恶劣天气下为无法搭乘交通工具的游客提供免费乘车的消息，已成为内地社交热搜一位来自黑龙江省哈尔滨市的胡姓司机表示，当地人组成了一支志愿者车队，为来自该国南方的国内游客提供免费乘车服务。 目前还不完全清楚“小土豆”这个绰号是怎么来的，但中国南方人总体上比北方人矮、瘦。 各种车辆都参与了这项善行，从卡车到价值约1000万元人民币（140万美元）的豪华车，并且都贴有电梯广告海报。 “免费乘车。如果有任何“小人物”无法获得叫车服务，请挥手，以便我可以载您。”海报上写着。友好的当地司机在车辆上清晰可见的海报上宣传免费乘车。图片来源：抖音一位当地30多岁的女司机一天晚上看到两名年轻女子站在街上，一脸茫然。 “你是小土豆吗？你要去哪里？我可以开车送你。”她告诉她们。妇女们感激地接受了她的提议，并向她保证，当当地人称她们为“大红薯”或“冷冻梨”时，她们并没有被冒犯，事实上，他们发现它很可爱。冷冻梨是该地区的典型食品。“我们很高兴提供这种帮助，”胡说，同时承认这种善意的举动是对于一些从早上开车到深夜的司机来说，辛苦了。胡说，一开始很多游客都不确定优惠是否真实，但随着更多人在网上分享他们的积极体验，车队受到了欢迎。 “在确保没有游客留在街上之前，我们不会回家，”他说。胡补充说，他提供免费的服务是为了自己的满意，也是为了自己所居住的城市的声誉，体现了东北人民的热情友好。他们的善良给很多大陆人留下了深刻的印象社交媒体。“这是一个温暖人心的故事，”一位在线观察者说道。司机们表示，他们提供这项服务是因为这让他们感觉良好，并提高了家乡的声誉。照片：抖音“他们真好。 “我很想去那里旅游。”另一位网友说道。黑龙江省是中国传统的冬季旅游目的地之一。去年11月，黑龙江接待游客2758万人次，同比增长275.7% 根据文化和旅游厅的数据，去年蓬勃发展的旅游贸易为全省带来了392亿元人民币，比2022年增长767.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247252/friendly-hospitality-300-happy-help-north-china-locals-offer-free-lifts-tourists-visiting-snowy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文莱王子阿卜杜勒·马丁将迎娶平民未婚妻，为期10天的皇家盛宴接近高潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248039/bruneis-prince-abdul-mateen-marry-commoner-fiancee-10-day-royal-extravaganza-nears-climax?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 13:21阿卜杜勒·马丁王子和他的未婚妻杨穆利亚·阿尼莎的肖像1 月 10 日，罗斯娜在文莱举行婚礼前的广告牌上合影。照片：法新社文莱马球运动员阿卜杜勒·马丁王子是亚洲最有资格的单身汉之一，他即将与他的丈夫结婚周四，平民未婚妻在石油资源丰富的苏丹国举行了为期 10 天的奢华庆祝活动。将为 32 岁的王子和 29 岁的杨穆利亚·阿尼莎·罗斯纳 (Yang Mulia Anisha Rosnah) 举行伊斯兰婚礼位于首都斯里巴加湾市的一座金顶清真寺内。Mateen 是苏丹哈桑纳尔博尔基亚 (Sultan Hassanal Bolkiah) 的第十个孩子，苏丹哈桑纳尔博尔基亚 (Sultan Hassanal Bolkiah) 是世界上在位时间最长的君主，也曾是地球上最富有的人，而且他的继承顺序也远远落后于苏丹哈桑纳尔博尔基亚 (Sultan Hassanal Bolkiah)。 据报道，他的新娘是他父亲一位重要顾问的孙女，拥有一个时尚品牌，并与他人共同拥有一家旅游企业。皇室婚礼的庆祝活动达到了顶峰。周日，在拥有 1,788 个房间的宫殿中举行的闪闪发光的仪式和精心设计的游行将活动推向高潮。Facebook 时代如何让亚洲君主制再次变得重要嘉宾名单预计将包括国际皇室成员“这就像一个童话故事，”22 岁的大学生 Syahida Wafa Mohamed Shah 周三在奥马尔·阿里·赛福丁清真寺附近说道，婚礼将在那里举行。 许多文莱人计划在周日的游行中站在街道两旁，届时这对夫妇将乘坐皇家马车经过。“这就像电影中的场景，”19 岁的 Nazatul Izzati Saifulrizal 说道。 &gt;皇家盛会的盛况和盛况突显了这个小国的极端财富，而这几乎完全来自其巨大的石油储备。东南部婆罗洲岛北部边缘的一小片土地亚洲，文莱在 14 世纪统治者皈依伊斯兰教之前，曾受到佛教和印度教的影响。19 世纪受英国统治，1984 年获得独立。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/eebb8f76-7449-4ae0-a11e-3ccc21e17fff_8bed4a7d.jpg&quot; /&gt;文莱王子阿卜杜勒马丁（右）和他的父亲苏丹哈桑纳尔博尔基亚。照片：Instagram/tmski文莱是绝对君主制国家，拥有严格的伊斯兰法律，人口仅约 45 万，是世界上最富有的国家之一。&lt;根据国际货币基金组织的数据，其年人均GDP接近36,000美元。然而，分析人士警告说，由于原油价格持续波动且储备减少，文莱面临着实现经济多元化、摆脱石油的严峻挑战。尽管苏丹早已将世界首富的头衔让给了科技亿万富翁。 ，他的财富仍然是传奇。据报道，他拥有大量豪华车辆，他的河畔官邸是世界上最大的宫殿之一。 文莱王子阿卜杜勒·马丁代表国家参加 2019 年东南亚运动会马球比赛。资料图片：Instagram虽然马丁不太可能登上王位，但他的日场偶像造型和社交媒体上的大量粉丝使他成为最受瞩目的成员之一王室成员。他是本国空军的直升机飞行员，媒体经常将他与英国哈里王子进行比较，并曾被称为“炙手可热的王室成员”。Mateen作为英国皇家桑德赫斯特军事学院的军官学员毕业，并代表国家参加了 2019 年东南亚运动会的马球比赛。近年来，他在国际外交中发挥着越来越重要的作用。&lt; p&gt;去年 5 月，王子陪同父亲参加了查尔斯国王和卡米拉王后的加冕典礼，以及 2022 年伊丽莎白女王的葬礼。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248039/bruneis-prince-abdul-mateen-marry-commoner-fiancee-10-day-royal-extravaganza-nears-climax?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国反腐监管机构承诺重点打击金融、医疗腐败、不忠行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248037/chinas-corruption-watchdog-pledges-focus-finance-medical-graft-disloyalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 13:29中国大型基础设施项目的招标流程已添加到中央纪律检查委员会明年的工作目标。图片来源：新华社中国反腐倡廉承诺“毫不松懈”推进习近平主席的清理整顿行动，2024年重点打击金融领域、国有企业、能源领域、烟草、医疗保健和基础设施。中央纪律检查委员会（中纪委）在周三于北京闭幕的中共中央纪律检查委员会第三次全体会议上通过的最新公报中做出了上述宣布。中纪委近年来一直在对金融、国有企业、烟草和医疗保健行业进行审查，但已将大型基础设施项目的招标流程添加到 2024 年清单中。去年的一些项目每年召开一次的会议，部署中纪委明年的工作计划，其中包括教育、体育、粮食储备和统计等目标。“[我们必须]保持压力，继续努力”据官方通讯社新华社报道，公报称，要密切关注重点问题、重点领域、重点人物、新形式特别是隐蔽性腐败问题。习近平告诉腐败猎手：在“严峻复杂”斗争中毫不手软根据公报，中纪委的首要任务是“严厉惩治……政商勾结腐败”和“深化整治”上市行业.该公报也是首份赞扬“习近平关于党的自我革命的重要思想”的官方文件，这表明习近平不断发展的政治学说得到了补充。中纪委在公报中对领导人上台以来的党纪工作给予了高度赞扬。习近平“以前所未有的决心，带领全党推进全面从严治国”。在周一的中纪委会议上，习近平并没有表现出放松清理中国生锈官僚机构的努力的兴趣。 习近平指出，“反腐败斗争决不能回头、不能懈怠、不能手软”，展现了坚定不移推动中国当局更加努力的坚强政治意愿。实施他的政策。习近平的学说的补充是在十月份的全国会议上党的最高宣传人员认可他的文化思想（包括对宣传、新闻和舆论的指示）之后的三个月。 p&gt;中国官员加紧落实习近平文化和宣传主义最高领导人的政治主义——习近平新时代中国特色社会主义思想，已被写入中国宪法自2018年以来，中纪委承诺继续关注党内超过9800万党员对习近平的忠诚度，同时鞭策官员严格遵守他的政策方向。“[我们公报称，将]督促全党统一思想、统一意志、齐心协力。据中纪委统计，今年反腐败斗争第一轮共立案调查470万官员。十年。 《南华早报》的统计显示，该监管机构去年对高级官员发起了 45 项调查。这一统计创下了自 2012 年底习近平上台后承诺追究该运动发起以来的记录。严厉而全面的反腐败努力。“老虎狩猎”：中国的反腐败战争对高级官员进行了创纪录的清洗周四，国家审计署（NAO）承诺：国家审计署表示，2024年将重点关注财政、货币政策、就业、产业、区域计划、技术和环境保护。特别提到了对中国大数据产业的审计。国家审计署表示，还将监测公共财政、金融部门、国有企业及其资产、对外贸易和投资等重大改革的进展情况。审计人员也特别关注披露重大风险，例如重大腐败、财务和审计欺诈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248037/chinas-corruption-watchdog-pledges-focus-finance-medical-graft-disloyalty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>买家避开停车位大小的房屋后，香港微型公寓开发商佳源接近清算</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3248040/developer-hong-kong-micro-flats-jiayuan-gets-closer-liquidation-after-buyers-shunned-parking-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 13:41屯门 T Plus 住宅发展项目，摄于 11 月2018. 照片：Nora Tam佳源国际集团是香港公寓的开发商，其规模如此之小，以至于激发了“微型公寓”一词的创造，在创下纪录后，它正一步步走向破产由于其小型公寓销售不佳，利率对其债务造成压力。这家总部位于南京的开发商去年 5 月在香港就 1,450 万港元（185 万美元）债务清盘案中败诉。该公司周四在一份文件中表示，香港高等法院任命德勤关黄陈方会计师行的黎家仁、陈文海和侯继灵为清盘人，接替香港高等法院任命的临时清盘人。 公司股票于2022年5月首次停牌，一个月后复牌，2023年4月再次停牌。佳源，创始人：沉向洋天正集团于 2019 年在屯门推出一栋名为 T Plus 的公寓楼，引起轰动。其中一些单位面积为 131 平方英尺，比香港标准停车位还小，售价为 285 万港元。当时，微型公寓是香港最便宜的新建住宅之一，根据美国智库 Demographia 的数据，自 2011 年以来，香港一直是世界上负担得起的城市中心。 佳源国际董事长沉天正在2019年3月的业绩发布会上合照。摄影：Dickson Lee 尽管最初引起轰动，但该项目未能售出，佳源最终将其目录价格打折高达 37.6%，以清理库存。当时的分析师表示，这意味着该项目几乎没有利润。2022 年上半年，佳源净利润同比下降 75%，至 5.36 亿元人民币（7,460 万美元）根据其最新财务报告，2021年。销售额大跌59%至191.3亿元。当时，集团在长三角地区、粤港澳大湾区和粤港澳大湾区拥有土地储备1660万平方米。山东省。2022年8月，该公司寻求重组11.7亿美元的债务，即其到期的13亿美元债务中未偿还本金的90%。 “作为2020年以来一直是‘三条红线’考核优秀企业之一的非国有房地产企业，公司在“面对当前中国房地产行业面临的流动性危机，公司选择通过换股要约的方式积极管理未偿债务。”该公司表示。北京公布2020年三条红线政策旨在遏制高风险借贷。由于无法获得更多贷款，中国恒大集团和其他开发商拖欠了债券付款，在世界第二大经济体引发了债务和房地产危机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3248040/developer-hong-kong-micro-flats-jiayuan-gets-closer-liquidation-after-buyers-shunned-parking-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理会晤时，马来西亚森林城与新加坡铁路连接成为首要考虑，推动经济特区建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248042/malaysias-forest-city-singapore-rail-link-top-mind-pms-meet-push-ahead-special-economic-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248042/malaysias-forest-city-singapore-rail-link-top-mind-pms-meet-push-ahead-special-economic-zone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯 vs 黑利：特朗普的竞争对手在爱荷华州预选会议前的最后共和党辩论中对决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248033/haley-vs-desantis-trump-rivals-face-final-republican-debate-iowa-caucuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248033/haley-vs-desantis-trump-rivals-face-final-republican-debate-iowa-caucuses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会议员表示，香港和内地正在商谈农历新年前恢复深圳居民多次入境签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248031/hong-kong-and-mainland-china-talks-over-bringing-back-multiple-entry-visas-shenzhen-residents-lunar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248031/hong-kong-and-mainland-china-talks-over-bringing-back-multiple-entry-visas-shenzhen-residents-lunar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚警察因工资问题罢工，中国商店被抢劫，15人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248026/chinese-stores-looted-15-killed-papua-new-guinea-riots-police-strike-over-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248026/chinese-stores-looted-15-killed-papua-new-guinea-riots-police-strike-over-pay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于当地劳动力减少，新加坡将从中国、印度、菲律宾聘请辅助警察</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248012/singapore-hire-auxiliary-police-china-india-philippines-local-workforce-shrinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.11 11:25香格里拉对话会上执勤的辅警新加坡。资料图：今天
律政及内政部长尚穆根表示，由于近年来来自台湾的辅助警察人数有所下降，新加坡正在寻求扩大其招募辅助警察（APO）的管辖范围。 除了台湾之外，新加坡正在考虑从印度、中国、菲律宾和缅甸雇用这些警官，他周三告诉议会。“我们需要允许辅助警察部队招募外国 APO，以满足日益增长的安全服务需求，”他说。“[辅助警察部队]在维持充足的 APO 人才库方面面临挑战，因为当地劳动力不断减少，诸如此类的要求身体健康，以及新加坡人拥有的工作选择。”他正在回答工人党主席兼阿裕尼集团选区国会议员西尔维娅·林（Sylvia Lim）提出的议会问题。尚穆根表示，辅助警察部队将继续聘用台湾 APO，尽管台湾 APO 的工作经验普遍积极，但其人数持续下降。“招募和留住他们是一项挑战， ”他补充道。他指出，这些数字已“大幅减少”，从 2017 年到 2023 年减少了 60% 以上，目前降至约 70 个。新加坡寻求举办“刑期外的危险罪犯截至去年 11 月，新加坡 APO 约占这些警官总数的 68%，其余 32% 是马来西亚人和台湾人。&lt; p&gt;台湾 APO 人数的下降归因于面向公众的安全工作的高要求以及台湾就业机会和前景的改善。Shanmugam 表示，台湾 APO 往往有强烈的定居愿望。 “因此，内政部一直在考虑扩大辅助警察部队招募 APO 的管辖范围。”这些可能包括中国、印度、菲律宾和缅甸等亚洲司法管辖区。内政部一直在与辅助警察部队讨论可能性。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;新加坡法律及内政部长尚穆根。图片来源：南华早报关于让非新加坡人携带枪支的风险，尚穆根表示：“APO 滥用枪支的情况极为罕见，在非新加坡人中也并不常见。新加坡人。”他补充说，内政部通过安全筛查、培训和监督 APO 来管理这一风险。“我们在部署非新加坡 APO 时也非常谨慎，并采取了更多限制。 “由于我们的劳动力不断减少，这是一个充满挑战的环境。”这篇文章首先由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248012/singapore-hire-auxiliary-police-china-india-philippines-local-workforce-shrinks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>