<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 21:13:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列军方在加沙发现了 3 名人质的尸体，其中包括 22 岁的沙尼·卢克 (Shani Louk)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263161/israeli-military-finds-bodies-3-hostages-gaza-including-shani-louk-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 01:26Ricarda Louk 展示了她女儿 Shani Louk 的照片，她在 10 月 7 日的袭击中丧生。照片：TNS以色列军方周五表示，其驻加沙部队在 10 月 7 日的袭击中发现了哈马斯劫持的三名以色列人质的尸体，其中包括德国裔以色列人沙尼·卢克 (Shani Louk)。 一张 22 岁的沙尼在一辆皮卡车后座上扭曲的身体的照片在世界各地传开，暴露了武装分子对以色列南部社区的袭击规模。军方确认另外两具尸体为 28 岁女性 Amit Buskila 和 56 岁男性 Itzhak Gelerenter。这三人均在 Nova 音乐节上被哈马斯杀害军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在新闻发布会上表示，这是加沙边境附近的一个户外舞会。以色列肖像周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，包括伊扎克·盖勒伦特（前）在内的人质被固定在巨型沙漏前的椅子上。照片：法新社以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称这些死亡事件“令人心碎”，并表示“我们将遣返所有人质，无论是生者还是死者。”&lt; /p&gt;军方表示，尸体是在一夜之间发现的，但没有详细说明，也没有立即提供尸体所在位置的详细信息。以色列一直在加沙地带南部城市拉法开展活动，它声称有情报显示人质被扣押。哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀害了约 1,200 人，其中主要是平民，并绑架了约 250 人。大约其中一半人质已获释，其中大部分是在 11 月为期一周的停火期间被以色列扣押的巴勒斯坦囚犯的交换。周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，人质的肖像被固定在椅子上。图片来源：法新社以色列表示，大约 100 名人质以及大约 30 人的尸体仍被扣押在加沙。据加沙卫生官员称，自袭击以来，以色列在加沙的战争已造成超过 35,000 名巴勒斯坦人死亡。内塔尼亚胡发誓要消灭哈马斯并带回所有人质，但他几乎没有取得任何进展。他面临辞职压力，美国威胁要减少对加沙人道主义局势的支持。以色列人分为两个主要阵营：希望政府暂停战争的人和希望政府暂停战争的人。释放人质，以及其他认为人质是根除哈马斯所付出的不幸代价的人。卡塔尔、美国和埃及斡旋的断断续续的谈判收效甚微。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263161/israeli-military-finds-bodies-3-hostages-gaza-including-shani-louk-22?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最后一批大熊猫预计将于今年秋天离开亚特兰大前往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263162/last-pandas-any-us-zoo-expected-leave-atlanta-china-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 01:36亚特兰大动物园的四只熊猫之一在其栖息地休息十二月。照片：美联社美国最后一家饲养大熊猫的动物园预计今年秋天与四只巨熊告别。亚特兰大动物园正在为归还大熊猫做准备动物园官员周五表示，父母伦伦和杨阳带着他们在美国出生的双胞胎雅伦和希伦一起前往中国。他们说，目前还没有具体的转移日期，但很可能发生在10月至12月之间。自去年11月华盛顿国家动物园将三只大熊猫归还中国以来，这四只亚特兰大大熊猫是最后一批在美国的大熊猫。由于两国外交紧张局势加剧，贷款协议失效，其他美国动物园已将大熊猫送回中国。四个之一十二月，亚特兰大动物园的大熊猫在栖息地休息。照片：美联社亚特兰大于1999年从中国引进了伦伦和杨洋，作为即将到期的25年贷款协议的一部分。亚伦和希伦出生于2016年，是自父母来到亚特兰大动物园以来出生的七只大熊猫中最小的一个。它们的兄弟姐妹已经由中国成都大熊猫繁育研究中心照顾。在亚特兰大熊离开之前，美国可能会迎来一对新的大熊猫。圣地亚哥动物园上个月表示，工作人员最近前往中国会见大熊猫“云川”和“新宝”，它们最早可能在今年夏天抵达加利福尼亚州。亚特兰大动物园官员在新闻稿中表示，他们应该能够在大熊猫离开之前分享“重要的提前通知”。至于亚特兰大未来是否会接待任何大熊猫，“尚未与中国的合作伙伴进行讨论”，动物园官员表示。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263162/last-pandas-any-us-zoo-expected-leave-atlanta-china-fall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即将上任的台湾副总统萧美琴是岛内新的“美国耳语者”吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3263159/incoming-taiwan-vice-president-hsiao-bi-khim-islands-new-us-whisperer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3263159/incoming-taiwan-vice-president-hsiao-bi-khim-islands-new-us-whisperer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国4月份经济数据“喜忧参半”：房地产低迷持续的六大要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3263077/chinas-april-economic-data-delivers-mixed-bag-6-takeaways-property-slump-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 00:00中国房地产投资同比下降9.8%今年前四个月。照片：EPA-EFE如果您想了解我们的更多报告，请考虑。中国的零售额是关键消费指标 4 月份同比增长 2.3%，而 3 月份的增长率为 3.1%。“国内需求看起来已经疲软，零售额增速从 3.1% 放缓至凯投宏观分析师表示，3 月份同比增长 2.3%，至 2.3%，远低于预期，与销售水平基本停滞一致。国家统计局发言人刘爱华表示，“某些指标由于假期和去年同期基数较高等因素，零售销售出现放缓。”Lynn Song 表示，4 月份零售销售的最大拖累与汽车销售有关， ING 大中华区首席经济学家表示，家用电器的增长也放缓了。“在 2024 年的大部分时间里，消费增长可能会保持温和，因为在工资增长不温不火以及持续的负面财富影响的情况下，消费者信心仍然低迷。 ”他说。前四年中国房地产投资同比下降9.8%相比之下，第一季度下降了 9.5%。“房地产行业仍将是今年经济的主要拖累，”ING 的宋补充道。 今年前四个月，新房销售面积同比下降20.2%，新房销售总额同比下降28.3%。&lt; /div&gt;4 月份中国城镇总体失业率降至 5%，低于 3 月份的 5.2%。4 月份劳动力市场“再度收紧”凯投宏观分析师表示。中国整体固定资产投资（涵盖基础设施建设、制造业和房地产支出等主要项目）增长了今年前四个月增长4.2%，而1-3月期间增长4.5%。“4月份固定资产投资增速放缓且不及预期，反映出经济增速放缓高盛分析师表示，“今年迄今为止政府债券发行速度、房地产投资依然低迷以及月度社会融资总额创历史新低”。基础设施和制造业投资继续领跑。 ING 的 Song 表示，投资增长仍然主要由公共部门推动。但他补充说，房地产投资增长继续令人失望。中国工业品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示，4月份产出同比增长6.7%，保持“强劲”。“工业活动看起来将成为主要经济增长点之一ING 的宋表示，“今年第二季度的增长动力。”凯投宏观分析师表示，由于出口强劲，工业生产继续加速。“同比高盛分析师表示，由于去年比较基数较低、制造业[采购经理人指数]稳健以及出口量强劲增长，4月份工业生产年增长率显着上升，超出市场预期。高盛分析师表示，中国 4 月份的经济活动数据“喜忧参半”。“我们预计政策宽松将在未来几个月继续，尤其是在需求方面（例如财政、住房和消费），”他们表示。Pinpoint Asset 的张表示，这些数据加上 4 月份疲弱的信贷数据，可能会促使政策制定者采取更强有力的行动来提振内需管理层。他补充道：“第二季度降息的可能性正在上升。”凯投宏观的分析师表示，他们预计未来几个月随着财政状况的好转，利率将再次回升。支持再次增加。“但考虑到经济面临的潜在结构性挑战，任何近期的改善都不太可能长期持续，”他们补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3263077/chinas-april-economic-data-delivers-mixed-bag-6-takeaways-property-slump-drags?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 测试 60 分钟视频，威胁 YouTube 的长篇内容领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263124/tiktok-testing-60-minute-videos-threat-youtubes-long-form-content-domain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 00:00TikTok 正在测试 60 分钟的视频，这可能会对 YouTube 构成巨大威胁。照片：美联社TikTok 为一些用户提供了将 60 分钟视频上传到该平台的选项。这可能会给 YouTube 和流媒体巨头带来麻烦。该试点项目首次公开发布是由科技通讯撰稿人马特·纳瓦拉 (Matt Navarra) 发现的。 TikTok 周四向 TechCrunch 证实了这一功能。目前尚不清楚此次更新在哪些地区可用，以及是否以及何时会向更多用户开放。该公司告诉 TechCrunch，它不打算立即广泛推出 60 分钟上传功能。此次更新是这家中资社交媒体平台在用户增长放缓的情况下扩大产品范围的最新举措。首次推出时，该平台只允许创作者发布 60 秒的视频。现在，所有用户的视频时长限制为 10 分钟，部分创作者的视频时长限制为 15 秒。TikTok 的竞争对手 Instagram Reels 和 YouTube Shorts 也提供类似的上传时长。此次测试将 TikTok 与 YouTube 放在同一权重级别。它将允许内容创作者上传需要更长时间的视频，比如深入的教程或家庭和大学视频博客，这些在 YouTube 上很受欢迎。就美国整体用户数量而言，YouTube 击败了 TikTok。去年，超过 80% 的美国成年人告诉皮尤研究中心，他们曾经使用过 YouTube，而 33% 的人使用过 TikTok。这个短视频平台的用户以年轻人为主：62% 的 18 至 29 岁用户告诉皮尤，他们使用 TikTok，而同一年龄段的用户中有 93% 使用 YouTube。但 TikTok 的观看时间领先于 YouTube：去年，Business Insider 姊妹公司 eMarketer 预测，到 2024 年，成年 TikTok 用户平均每天在该平台上的观看时间为 55 分钟，比 YouTube 的平均时间多 5 分钟。“由于 TikTok 的内容较短，该平台存在用户发现剪辑内容并离开平台到 YouTube 观看完整版的风险，”eMarketer 分析师 Sara Lebow 在 12 月写道。 “增加视频长度可能会导致用户无法在 TikTok 上观看一半的视频文章，也无法在 YouTube 上看完所有内容。”上周，Business Insider 报道称，谷歌领导层正在鼓励销售广告的员工利用美国禁止 TikTok 的可能性，与客户就该禁令进行“深思熟虑的对话”。TikTok 尚未立即回应置评请求。更长的视频功能还可能威胁到 Netflix、Hulu 和 Disney+ 等流媒体服务。TikTok 拥有大量非正式上传的热门电视节目和电影短片库，用户可以连续观看以完整观看节目。观看更长的节目视频可能会使这种活动变得更加普遍。电视网络也在利用 TikTok。去年，流媒体平台 Peacock 将其喜剧节目“Killing It”的试播集上传到 TikTok。该集分为五部分上传，获得了数百万的观看次数。更长的视频时长意味着剧集可以一次性上传，观众可能会从流媒体服务转移到TikTok。阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263124/tiktok-testing-60-minute-videos-threat-youtubes-long-form-content-domain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国跨国公司奥雅纳确认成为价值2亿港元的深度造假骗局的受害者，该骗局利用数字版首席财务官欺骗香港员工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263151/uk-multinational-arup-confirmed-victim-hk200-million-deepfake-scam-used-digital-version-cfo-dupe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 22:33设计公司 Arup 已确认其是 Deepfake 的受害者在该骗局中，一名香港办公室员工被公司首席财务官的数字重建版本愚弄后转移了 2 亿港元。图片来源：Shutterstock一家英国大型跨国公司已确认其是一场 Deepfake 骗局的受害者，该骗局中，其香港办事处的一名员工在被骗后转移了 2 亿港元（2560 万美元）。被该公司首席财务官的数字重建版本愚弄了。香港警方在二月份举报这一骗局时没有透露涉案公司的名称，但总部位于伦敦的设计和工程公司奥雅纳表示周五是受害者。警方表示，这是该市警员首次遇到此类诈骗中使用的虚假视频电话会议。香港分行财务部的一名员工在半年中收到一条网络钓鱼信息。 - 据警方称，一月这似乎是该公司驻英国首席财务官表示必须进行一项秘密交易。该员工参加了一场视频会议，他认为该会议是该公司的员工首席财务官和其他代表，并被指示在一月份一周内向五个银行账户进行 15 次转账，总计 2 亿港元。“早在 1 月份，我们就香港发生的一起欺诈事件向警方报告。不幸的是，我们现阶段无法透露细节，因为该事件仍在调查中，”奥雅纳发言人表示。“我们的财务稳定性和业务运营没有受到影响，也没有受到任何影响。我们的内部系统遭到入侵。”奥雅纳的一些最著名的项目包括北京国家体育场、悉尼歌剧院和码头新加坡的金沙湾。照片：路透社该公司首席信息官 Rob Greig 表示，他希望奥雅纳的经验能够帮助提高人们对此类欺诈者日益复杂和不断发展的技术的认识。“与全球许多其他企业一样，我们的运营经常受到攻击，包括发票欺诈、网络钓鱼诈骗、WhatsApp 语音欺骗和深度伪造，”他说。“我们所看到的情况问题是这些攻击的数量和复杂程度近几个月来急剧上升。”根据公司网站显示，奥雅纳香港办事处拥有超过 2200 名员工，曾从事香港等项目国际机场、西九龙文化区和港珠澳大桥。在全球范围内，这家拥有 78 年历史的公司在 140 个国家/地区拥有超过 18,500 名设计师、顾问和专家。 p&gt;其最著名的一些项目包括悉尼歌剧院、北京国家体育场和新加坡滨海湾金沙酒店。香港警方表示，除受害人外，视频通话中的所有人都在场，是真实人物的虚假表现。警方调查发现，这些参与者是由骗子利用公开的视频和音频片段以数字方式重建的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263151/uk-multinational-arup-confirmed-victim-hk200-million-deepfake-scam-used-digital-version-cfo-dupe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，马克龙在法国领土新喀里多尼亚的反应可能会帮助中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3263149/macrons-response-french-territory-new-caledonia-risks-helping-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3263149/macrons-response-french-territory-new-caledonia-risks-helping-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>披头士乐队的保罗·麦卡特尼成为英国第一位亿万富翁音乐家，感谢碧昂斯取消“非 dom”税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263114/beatles-paul-mccartney-uks-first-billionaire-musician-thanks-beyonce-scrapping-non-dom-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 22:00音乐偶像保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 成为英国第一位亿万富翁音乐家。图片来源：法新社根据周五公布的《星期日泰晤士报》富豪榜，音乐偶像保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 成为英国第一位亿万富翁音乐家，尽管英国亿万富翁人数出现了有史以来最大的降幅。指南的 36 年历史。这位 81 岁的老人的财富得益于“强大的巡演、宝贵的过往曲目，甚至还有碧昂丝的一点帮助”，碧昂丝翻唱了披头士乐队的歌曲“黑鸟”，被认为是英国富豪权威指南的富豪榜说道。麦卡特尼的净资产估计为 10 亿英镑（12.6 亿美元），但他却逆势而上，亿万富翁的数量位居英国富豪榜首位。英国从 2022 年的峰值 177 跌至今年的 165。这在一定程度上是由于政府计划从明年起废除“非本地纳税身份”，该制度使人们不为其海外收入缴纳英国税。“非本国公民”多年来一直是一个政治问题，总理里希·苏纳克的印度妻子阿克莎塔·穆蒂声称拥有这种地位，这意味着她不需要纳税关于她持有 Infosys 的股份，这是一家总部位于班加罗尔的 IT 公司，由她的父亲共同创立。保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 在舞台上表演2021 年 10 月在克利夫兰举行的第 36 届年度摇滚名人堂入职仪式。照片：TNS但是，她表示，在受到政治影响后，她将就该收入向英国缴税压力。这一举动并没有影响到家族的财富，这对夫妇的股票价值在过去一年中增长了 1.088 亿英镑，达到近 5.9 亿英镑，这对夫妇的净资产达到了 615 英镑根据 350 名个人和家庭的名单，查理三世国王的个人财富估计也增加了 1000 万英镑，达到 6.1 亿英镑，这要归功于其财产净值的增加表现不佳的包括今年早些时候购买了曼联股份的化工大亨吉姆·拉特克利夫(Jim Ratcliffe)、发明家詹姆斯·戴森(James Dyson)和维珍企业家理查德·布兰森(Richard Branson)，他们的数十亿英镑财富都缩水了。 &gt;印度出生的投资者 Gopi Hinduja 及其家族连续第三年位居榜首。印度企业集团 Hinduja Group 的负责人估计拥有 370 亿英镑的财富。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263114/beatles-paul-mccartney-uks-first-billionaire-musician-thanks-beyonce-scrapping-non-dom-tax?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港贸易办事处的外交活动“合法”，但可能有跨越东道国“模糊”安全红线的风险：专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263150/hong-kong-trade-offices-diplomatic-activities-are-legitimate-may-risk-crossing-blurry-security-red?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263150/hong-kong-trade-offices-diplomatic-activities-are-legitimate-may-risk-crossing-blurry-security-red?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京访问中国东北期间推动加强贸易关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263148/vladimir-putin-push-stronger-trade-ties-during-visit-chinas-northeast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 21:46俄罗斯总统普京出席哈尔滨中俄博览会周五，中国东北部。图片来源：Sputnik via AFP俄罗斯总统普京周五访问中国东北哈尔滨，推动在俄罗斯远东地区加强贸易和基础设施合作，远东地区是俄罗斯“重返亚太”的关键地区。这是他从北京开始的为期两天的邻国中国之行的最后一站，周四他在北京会见了中国领导人习近平。 &gt;他们的讨论包括一项与朝鲜进行三方会谈的提议，允许中国船只通过图们江过境日本海或东海 — — 随着紧张局势升级，此举可能会改善该国东北部的交通联系在哈尔滨（俄罗斯人于 1898 年创建的城市）举办的中俄博览会开幕式上，普京试图吸引中国投资者前往远东地区，远东地区是一个资源丰富的地区。 -毗邻中国苦苦挣扎的东北铁锈地带的富裕地区，北京多年来一直试图振兴该地区。“我们可以看到俄罗斯远东地区与中华人民共和国东北省份之间扩大联系的巨大潜力， ” 普京在仪式上对中国官员和商界人士表示。哈尔滨是黑龙江省的省会，与俄罗斯的边界线长 3,045 公里（4,900 英里），约合 70 英里两国边界的百分比。但跨境基础设施建设进展缓慢，两国之间的第一座铁路桥最近才于 2021 年开通。随着制裁的进展，进展更多西方因俄罗斯入侵乌克兰而对俄罗斯施加的压力开始产生影响，促使莫斯科寻求向中国出口更多能源和原材料。普京在讲话中还呼吁加大力度升级边境设施更好地便利两国跨境贸易。“一要保持贸易强劲增长势头，挖掘潜力，扩大商品种类、服务贸易、电子商务，”他说。“升级跨境基础设施，提高检查站的货运能力，为货物和人员的流动创造有利条件是切实可行的。”&lt;此前，莫斯科去年允许中国船只使用俄罗斯远东最大的港口符拉迪沃斯托克，将国内货物从中国北方运送到南方。此举标志着中国自 1860 年将符拉迪沃斯托克移交给俄罗斯帝国以来首次获得该港口的使用权。普京在博览会开幕式上表示，欢迎中国企业（从汽车制造商到飞机制造商）在俄罗斯实现生产本地化。“我们准备向中国投资者提供经济激励、支持和援助，”他说。 “他们将获得俄罗斯独特的技术基础和高素质人才。”普京周四在北京进行了一天的会谈，其中包括一对一的会谈，之后访问了哈尔滨。在中南海领导大院与习近平举行了一次会面。在哈尔滨，普京还向一座纪念碑献花，纪念在第二次中日战争（当时日本占领部分地区）期间为中国抗击日本而战的苏联阵亡士兵。中国的。俄罗斯领导人还参观了哈尔滨唯一仍在使用的东正教教堂——代祷教堂。他在哈尔滨工业大学发表演讲并回答了中俄学生的提问。 2020 年 5 月因涉嫌与中国军方有联系而受到美国制裁，呼吁两国密切教育和技术合作。普京还告诉记者，中国和俄罗斯将找到阻止美国制裁的方法威胁中国银行扰乱双边贸易。自从俄罗斯入侵乌克兰以来，中国和俄罗斯在贸易中增加了使用本国货币，而不是美元——去年俄罗斯与中国贸易的 80%以人民币和卢布进行交易。但中国人民大学研究所上周发布的一份报告显示，由于西方的制裁，截至 3 月份，两国之间约 80% 的支付结算已暂停。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263148/vladimir-putin-push-stronger-trade-ties-during-visit-chinas-northeast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理罗伯特·菲科再次接受手术，病情“仍然很严重”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263139/slovak-pm-robert-fico-has-another-surgery-condition-still-very-serious?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 20:50斯洛伐克总理罗伯特·菲科接见的医院外的媒体斯洛伐克班斯卡比斯特里察的医疗治疗。照片：新华社斯洛伐克总理罗伯特·菲科（Robert Fico）的副手兼亲密盟友表示，在一次未遂暗杀事件发生两天后，周五，他的病情“仍然非常严重”，警方突击搜查了嫌疑人的家。&lt; /p&gt;周三发生枪击事件后，菲科被送往医院，枪击事件发生时，这位 59 岁的领导人在汉德洛瓦市中心举行会议后向公众发表讲话。“他再次接受了手术，手术持续了近两个小时，”副总理罗伯特·卡利纳克在班斯卡比斯特里察医院外告诉记者。菲科此前曾接受过长达五个小时的手术周三从袭击现场被空运后不久。“他的情况仍然非常严重。我认为需要几天的时间才能看到他所在州的发展进程。”卡利纳克周五补充道。班斯卡比斯特里察医院院长表示，菲科尽管处于“严重”状态，但仍然“神志清醒”。 ”条件。3月22日，斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席在比利时布鲁塞尔举行的欧盟峰会。图片来源：新华社/文件周五早些时候，当地媒体报道称，斯洛伐克警方搜查了被指控枪击的男子的家。警方将嫌疑人带过来。马克扎电视画面显示，身穿防弹背心和头盔的枪手来到他与妻子在西部小镇莱维采合住的公寓。“警察在公寓里待了几个小时……他们带走了私人广播公司称。警方尚未透露嫌疑人的姓名，但媒体确认他是 71 岁的作家 Juraj Cintula。他于周四被指控预谋谋杀未遂，当局称这是一次出于政治动机的袭击。“这是一头独狼，他的行动在总统选举后加速了，因为他对选举结果不满意内政部长马图斯·苏塔杰·埃斯托克 (Matus Sutaj Estok) 表示。距离欧洲议会选举仅几周时间，这次袭击引发了人们对这个政治两极分化国家进一步暴力和不稳定的担忧。&lt; div&gt;周三，在斯洛伐克汉德洛瓦举行的斯洛伐克政府会议后，斯洛伐克总理罗伯特·菲科被枪击事件，一人被拘留。图片来源：路透社官员们将其与该国的政治局势联系起来，在最近的竞选活动中，该国的政治局势因虚假信息和社交媒体上的攻击而受到损害。斯洛伐克当选总统彼得·佩莱格里尼 (Peter Pellegrini) 在 4 月份赢得了选举，周三敦促各政党在欧盟投票前暂停或减少竞选活动。最大的反对党、中间派进步斯洛伐克党 (Progressive Slovakia)、等人宣布他们已经这样做了。四届总理、政治资深人士菲科于 10 月重返办公室。此后，他发表了一系列言论在他质疑国家主权后，斯洛伐克与邻国乌克兰之间的关系恶化。他当选后，斯洛伐克停止向 2022 年被俄罗斯入侵的乌克兰运送武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263139/slovak-pm-robert-fico-has-another-surgery-condition-still-very-serious?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾小马科斯是否会组建社交媒体监管委员会以打击“反政府宣传”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263141/will-philippines-marcos-jnr-form-social-media-regulatory-board-anti-government-propaganda-clampdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 20:54菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 面临着创建社交网络的压力媒体监管委员会在 2025 年中期选举之前打击“反政府宣传”。照片：德新社菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 面临压力，要求在 2025 年中期选举之前成立社交媒体监管委员会，以打击“反政府宣传”，分析人士认为此举是为了打击“反政府宣传”。这是压制批评者的策略，而不是解决国家安全威胁。菲律宾社交媒体广播协会已要求总统通过行政命令建立一个“国家社交媒体监管委员会”。该组织还提议该委员会包括来自国家安全委员会、国防部和菲律宾国家警察的代表。该组织周二向国家警察反网络犯罪小组提出申诉，要求向据称小马科斯下令攻击中国的“深度伪造”音频片段的创作者发表讲话。 4 月 24 日，总统府谴责该音频为虚假音频。社交媒体广播协会会长迈克尔·雷蒙德·阿拉贡 (Michael Raymond Aragon) 博士表示，此类错误信息对菲律宾人构成了“明显而现实的危险”。 p&gt;宿务市宿务信息科技园一家咖啡馆的顾客。菲律宾刑法第154条规定，发布危害公共秩序或损害国家利益的虚假新闻的行为，最高可判处六个月监禁。照片：彭博社他说，不断发展的技术可以影响公众舆论并造成国家安全担忧，这样的监管委员会可以针对社交媒体网站、个人和团体宣传反-政府内容。目前，影视审查分级委员会有权暂停播放煽动“颠覆、叛乱、叛乱或煽动叛乱”并破坏公众对政府信任的电影和电视节目。但该委员会并没有扩展到社交媒体。安全专家兼数据伦理PH的执行董事多米尼克·利戈特(Dominic Ligot)对这样一个监管委员会能否打击社交媒体帖子表示怀疑，因为“没有[菲律宾] 政府机构对外国社交媒体平台有管辖权。“即使你设立了社交媒体监管委员会，他们能在多大程度上进行监管和惩罚？”利戈特说。“他们只能要求删除某些内容。”社交媒体广播者协会引用了修订后的刑法典第 154 条作为他们的依据。网络犯罪投诉，但利戈特表示，前总统罗德里戈·杜特尔特的政府已使用同一法律来追捕他的批评者。该法律惩罚危害公共秩序或损害国家利益的虚假新闻的行为，最高可判处六个月监禁。利戈特表示，第 154 条被用来保护国家免受异议，并指出杜特尔特政府曾使用该条来拘留记者。尽管这些记者最终被释放，但第 154 条的威胁笼罩着其他政府批评者。政治风险分析师兼加拉哈德咨询机构主席罗纳德·拉马斯 (Ronald Llamas) 表示，阿拉贡的提议可以用来对付所有政府批评者，但“主要是针对杜特尔特破坏稳定者”，指的是杜特尔特的支持者，他们一直在社交媒体平台上指责小马科斯是可卡因成瘾者。今年早些时候，全国性的警察局长本杰明·阿科达 (Benjamin Acorda Jnr) 承诺打击社交媒体创作者散布虚假信息，警察上校让·法哈多 (Jean Fajardo) 强调第 154 条是打击此类“破坏稳定者”的工具。5 月 7 日，前参议员安东尼奥·特里兰尼斯 (Antonio Trillanes) IV 警告称，涉及两名高级警官与退休警官和杜特尔特支持者合作的新的破坏稳定阴谋。然而，警方表示没有证据支持这一说法。特里兰尼斯表示，策划者计划在 6 月 30 日之前罢免小马科斯，并任命副总统萨拉·杜特尔特为总统，以挫败任何逮捕她或她的企图父亲、前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte)，被国际刑事法院起诉。罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 目前正面临国际刑事法院 (ICC) 的调查，罪名是反人类罪，原因是他长达数年的残酷禁毒行动导致至少 8,000 人死亡，根据官方数据。副总统萨拉·杜特尔特也被指控与毒品战争相关的死亡事件同谋。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263141/will-philippines-marcos-jnr-form-social-media-regulatory-board-anti-government-propaganda-clampdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒生指数剔除碧桂园服务，新增手机制造商比亚迪电子</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3263138/hang-seng-index-eject-country-garden-services-add-handset-maker-byd-electronic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 21:002021 年 10 月 31 日拍摄的航拍照片显示徽标碧桂园控股公司位于中国东部江苏省镇江市的一栋大楼顶上。图片来源：法新社香港恒生指数的编制者恒生指数公司将在最新季度审查后将手机组装商比亚迪电子国际纳入基准，取代碧桂园服务控股公司，该指数周五在一份声明中表示。编制者还将中国市值最大的黄金生产商紫金矿业集团纳入恒生中国企业指数，取代信义光能控股。该指数跟踪在香港上市的中国内地企业。纳入香港基准指数可以促进企业的资本流入，因为该指数通常被被动投资基金用作参考，这些基金根据“恒生指数的最新调整是有道理的，因为即使最近政府采取了支持措施，内地房地产市场仍然充满不确定性，”常务董事陈伯林表示。证券交易商协会名誉会长。 “最好让一家领先的手机制造商取代碧桂园服务。”这些变化将在 6 月 7 日收盘后实施，第一个交易日是 6 月 11 日，也就是开市后的第二天。香港端午节公众假期。比亚迪电子的权重将为 0.22%，基准市值将增加 761.5 亿港元（98 亿美元）。碧桂园服务目前的权重为0.1%。比亚迪电子成立于1995年，根据其网站显示，该公司为华为等品牌生产智能手机、笔记本电脑、智能设备、汽车智能系统和医疗设备。 2007 年，汽车制造商比亚迪将该部门分拆后，该公司成为上市公司。周五，在宣布这一消息之前，该手机制造商下跌 0.15%，收于 33.80 港元。该股今年以来下跌了 8%，而恒生指数却上涨了 15%。碧桂园控股旗下物业管理公司碧桂园服务周五上涨 9.8%，收于 6.82 港元。 2024 年 4 月 30 日，香港香港证券交易所的屏幕上出现恒生指数的数据。照片：彭博社汇丰银行和腾讯控股仍位居榜首根据恒生指数的数据，恒生指数蓝筹股的权重分别为 8%，其次是《南华早报》的所有者阿里巴巴集团，权重为 7.84%。紫金矿业将在中国企业指数中的权重为 1.28%，而即将离任的信义光能目前的权重为 0.35%。这家黄金生产商周五上涨 1.5%，收于 18.74 港元。该股今年已上涨 47%，超过国企指数 20% 的涨幅。恒生指数成分股数量将维持在 82 只，而恒生国企指数成分股数量将维持在 82 只。指数也将维持在 50 不变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3263138/hang-seng-index-eject-country-garden-services-add-handset-maker-byd-electronic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海发布白名单，为特斯拉等自贸区企业加快海外数据传输</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3263143/shanghai-releases-white-list-expedite-overseas-data-transfers-tesla-other-firms-citys-free-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 21:06上海成为大陆首个白名单城市落实地方具体规定，加快一般数据海外流动。图片来源：Shutterstock上海周五发布了一份白名单，以加快在自贸试验区运营的公司（包括电动汽车制造商特斯拉）的跨境数据传输，为在自贸试验区运营的公司提供了更多便利。 首批“通用数据”清单涵盖64类，涵盖​​智能网联汽车、公募基金等领域的企业上海自贸区临港新片区相关部门在微信上发布消息称，未经监管部门批准，不得将数据传输至境外的企业和生物制药企业。该名单的发布让上海在开设专注于数据产业的工业园几个月后，上海成为内地第一个实施具体地方规则以加快一般数据海外流动的城市。上海的三层跨境信息该制度将需要地方安全评估的数据定义为“重要数据”，而禁止向境外传输的“核心数据”。临港新区一处建筑工地鸟瞰图，临港新区是上海浦东自由贸易试验区的一部分。图片来源：新华社中国商业和金融中心的这一举措有望解决特斯拉和其他跨国公司在三级跨境数据流制度下的痛点据当地媒体此前报道，特斯拉与保时捷中国销售部门和上汽集团等其他 13 家汽车公司一起，组成了起草通用数据清单的工作组。 &gt;该清单将使在临港新区拥有大型超级工厂的特斯拉能够确定哪些数据可以不受限制地传输到国外，哪些信息必须接受进一步审查。临港新片区周五的帖子没有提及任何公司的名字，尽管特斯拉预计属于智能网联汽车公司。对于特斯拉来说，中国大陆的用户生成数据是其重要资源。该公司训练其自动驾驶算法。5月13日，一辆卡车在美国汽车制造商上海超级工厂运送新车，2021。图片：路透社3月份，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室实施了新规则，旨在放松对跨境数据流的监管，包括某些情况下的豁免在此之前，国务院去年八月发布了一些措施，要求为符合条件的外国企业建立数据出口“绿色通道”，并推出了一份一般性清单。京沪津数据可跨境自由传输。上海将临港新片区打造为人工智能“高地”，集聚全国人才和资源，助力推动人工智能领域的自由流动。 根据临港新区去年10月公布的一份政策文件，临港新区国际数据经济产业园的任务是“实现国际网络数据安全有序跨境流动”。该园区将成为 100 多家领先数据公司的所在地，到 2025 年，这些公司的总产值将超过 1000 亿元人民币（138 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3263143/shanghai-releases-white-list-expedite-overseas-data-transfers-tesla-other-firms-citys-free-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会批准拨款28亿港元在中美科技战中设立半导体中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263146/hong-kong-lawmakers-approve-hk28-billion-funding-set-semiconductor-centre-amid-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 21:17该中心将设于元朗创新科技园。照片：香港科技园公司香港立法会已批准拨款 28.4 亿港元（3.64 亿美元），资助政府设立一个研究中心，专注于开发半导体，以推动经济的战略部分。中美科技战不断升级。但一位议员周五警告称，制裁可能会产生影响，他表示，制裁可能会阻止该市进口生产芯片所需的设备。&lt;立法会财务委员会在三个小时的会议上为拨款开绿灯，为成立微电子研发中心铺平道路，该研究所将引领大学、研究和开发之间在第三代半导体方面的合作委员会还批准拨款100亿港元用于新型工业化加速计划。元朗创新科技园将成为该中心的所在地，该中心将设有两个试点生产基地第三代半导体生产线。官员表示，该设施将允许初创企业以及中小型公司在开始将产品商业化之前进行试运行。委员会还听说半导体可用于开发新能源汽车并实现可再生能源解决方案。但圆桌政治团体的议员田北辰敦促政府不要忽视这一问题地缘政治可能产生的影响，警告美国可能进一步收紧出口规则，以限制尖端芯片和设备的获取。“今年是美国的大选年。当局有没有评估过我们设立研究所必须从海外进口的一些设备，比如光刻系统，是否会被海外国家禁止？” 光刻设备在芯片制造过程中至关重要。创新科技及工业局局长孙东表示，中试生产线不会使用光刻设备。 “所需的设备也不在任何制裁清单上，”孙说。 “但我们必须立即获得资金才能开始工作。”创新科技及工业局局长孙东表示政府计划将这座城市打造成微电子发展的领先者。相片：孙杨这项倡议首次在行政长官李家超去年的施政报告中宣布。孙杨表示当局希望扭转这一局面根据周五会议通过的新型工业化加速计划，指定“战略性重要产业”的企业将获得每家最多港币的资金支持每个项目2亿美元。每家公司需投资至少2亿港元在香港设立智能生产设施，并可聘请最多5名海外技术人员。&lt; p&gt;官员们估计，该计划可在五年内吸引 50 至 100 家企业入驻该市。立法会议员周文江敦促政府想办法留住企业和人才，他说：“否则的话得到我们的资金支持后，他们就会转移到其他地方投资。”孙消除了这种担忧，表示企业需要在这座城市设立工厂和生产设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263146/hong-kong-lawmakers-approve-hk28-billion-funding-set-semiconductor-centre-amid-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>