<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 09:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>家人支付 3 万美元赎金后，香港男子从缅甸诈骗农场获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295190/hongkonger-rescued-myanmar-scam-farm-after-family-paid-us30000-ransom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 16:07受害人在香港机场受到保安局、警察和入境处人员的接待。图片来源：保安局参与营救的一名前区议员表示，从缅甸诈骗农场安全返港的香港人，其家人支付赎金让他活着回来，警方称赎金为3万美元。前区议员余德宝透露，当时双方就赎金数额进行了谈判，骗子直接通过视频通话与受害者家人沟通。“赎回受害者所需金额远低于我们之前提到的水平，这或许是受害者家人改变主意[支付赎金]的原因，”余德宝说。“以前，因为[他们要求的]金额太大，付钱是我们最后的手段之一，”他说。 “现在我们认为支付赎金是一个可行的选择，这也给其他家人（他们的亲人仍然被关押）带来了信心。”余透露，这名香港人得到了一名来自台湾的获释囚犯的帮助，这名囚犯也来自同一个诈骗工厂，他提供了钱让他从泰国边境到达机场，因为据信受害者身上只有手机和衣服。该区议员还表示，诈骗工厂在一两周前就要求支付赎金，家人在做出决定之前咨询了警方、余本人以及其他家人。余强调，这是家人承担的风险，因为即使支付了赎金，也不能保证受害者一定会被释放。他没有透露赎金是如何支付的，但他补充说，受害者的家人孜​​孜不倦地与各方联络，寻求帮助以营救他，这是成功的最大功臣。保安局副局长卓嘉豪率领六人专案组于周一与泰国司法部代表会面。照片：曾志伟据余先生介绍，受害人获释后，香港政府协助他支付了在泰国逾期逗留的罚款，其家人随后将退还所欠的钱。这名男子的案件是余先生协助的八起案件之一。该名男子被关押在缅甸一处营地不到六个月。受害人被社交媒体上一则寻找代理人以 12 万港元（15,400 美元）的价格将钻石从泰国运到台湾的广告所欺骗，并于 10 月 13 日离开香港前往曼谷。据警方称，当他意识到自己可能被骗时，他试图在泰缅边境逃跑，但没有成功，并立即被带到缅甸一座山上的大院。余先生呼吁当局加快营救受害者，因为被关押在公园的人工作时间很长，如果他们没有达到诈骗目标，就会遭受身体虐待。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295190/hongkonger-rescued-myanmar-scam-farm-after-family-paid-us30000-ransom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹永哲被捕后韩国第一夫人健康状况恶化：“她变得瘦骨嶙峋”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295183/south-korean-first-ladys-health-worsens-after-yoons-arrest-she-was-completely-skinny?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 15:39韩国总统尹锡烈与夫人金根熙。照片：YNA/dpa据报道，韩国第一夫人金根熙身体状况不佳，独自留在首尔汉南洞的总统官邸。此前，据执政党官员称，她的丈夫、总统尹锡烈于周三因 12 月 3 日实施戒严而被调查人员拘留。“我看到了第一夫人。她的脸色很糟糕。我为她感到难过，”执政党 (PPP) 议员权英镇 (Kwon Young-jin) 在尹锡烈被拘留前曾到访过他的住所，他后来告诉记者。权英镇是聚集在总统官邸前阻止执行拘捕令的约 30 名执政党议员之一。该拘捕令旨在以叛乱罪名拘捕尹锡烈，以进行讯问。在与尹某对峙数小时后被拘留之前，他曾与尹某见过面。总统办公室的一名官员告诉《中央日报》，“金根熙变得如此瘦弱，让我们感到担忧。她已经完全瘦了。”据该报报道，一些助手甚至建议，“我认为第一夫人应该去医院。”总统的拘留令已于周三执行，金某独自留在官邸。她将一直待在那里，直到尹某在宪法法院完成弹劾审判。据报道，戒严失败后，许多在官邸遇到金某的执政党人士都对她的健康状况表示担忧。他们解释说，她几乎不能吃东西，一直通过服用各种药物来控制病情。自去年 7 月金某因涉嫌收受名牌包和参与股票操纵计划而受到检察官调查以来，她很少在公开场合露面。在尹某被拘留前，一些 YouTube 用户上传了一段视频，视频中一名被认为是金某的人在总统府内遛狗。“总统夫妇饲养的大多数狗都是以前被遗弃的，而且没有在室内进行过如厕训练，”总统办公室工作人员表示，并补充说，带狗出去散步的不是金某，而是办公室工作人员之一。与此同时，小反对党重建韩国党敦促法务部禁止金某出境。“根据调查结果，金某可能是叛乱的真正主谋或同谋，”议员车圭根表示说道。“司法部应立即禁止金根熙出境，当局必须展开彻底调查。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295183/south-korean-first-ladys-health-worsens-after-yoons-arrest-she-was-completely-skinny?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡为未来洪水做好准备，探索高科技解决方案来阻止洪灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3295170/singapore-braces-future-floods-explores-hi-tech-solutions-stem-tide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3295170/singapore-braces-future-floods-explores-hi-tech-solutions-stem-tide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东、东南亚买家蜂拥而至，香港人寿保险销售创下纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3295159/hong-kong-life-insurance-sales-set-record-middle-east-southeast-asia-buyers-rush?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3295159/hong-kong-life-insurance-sales-set-record-middle-east-southeast-asia-buyers-rush?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海人大代表称拆除防火墙可提高中国竞争力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295169/unplug-great-firewall-boost-chinas-competitiveness-shanghai-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 15:03人们乘坐渡轮驶过上海陆家嘴金融区。上海市一位立法者表示，应取消此类区域的严格互联网管制，以促进中国的发展。图片：法新社中国金融中心上海的一名立法者呼吁取消对自由贸易区、金融区和大学的严格互联网控制，以帮助支持人工智能发展并吸引外国投资和人才。据国家发展和改革委员会下属报纸《中国发展报》的一篇文章报道，上海应用技术学院副院长、上海市人大常委会委员毛向东在上海正在进行的立法会议期间提出了这一想法。该帖子于周五早上被删除。据流行的新闻和信息聚合网站今日头条报道，毛向东表示，上海应该“继续向发达国家学习新技术”。他补充说，习近平主席设想将中国建设成国际经济、金融、贸易、航运和科技创新中心的使命需要“全球交流”。在 2023 年 12 月对该市进行视察期间，习近平讨论了“五个中心”目标，即上海成为全球经济、金融、贸易、航运、科技创新中心。该计划成为上海流行的政治和经济愿景。毛主席建议，上海应考虑在包括自由贸易区（陆家嘴商务区、中国国际进口博览会园区和虹桥国际商务区）在内的国际商务区开放互联网，以“提升上海的国际竞争力”。他还表示，在张江国际人才港等国际居民较多的小区，应该可以不受过滤地访问 Instagram、Facebook 和 X 等国际社交媒体平台，以更好地吸引外国人来上海居住或旅游。他还敦促上海放宽对科研和高等院校的互联网限制，让教师和研究人员更容易使用 ChatGPT 等全球领先的人工智能平台。毛主席说，在人工智能时代，只要对敏感数据的跨境流动进行监管和控制，开放计算能力和互联网的好处将“大于坏处”，有利于教育、科研、商业和创新。同时增加就业机会。中国的“防火长城”——世界上最复杂的审查系统——对世界上最大的互联网用户群体可以访问的内容进行严格控制。中国互联网监管机构国家互联网信息办公室一再承诺要全面管控网络，过滤掉来自海外的不良信息。如果没有 VPN，中国的 11 亿互联网用户——是美国人口的三倍多——就无法访问世界上许多最受欢迎的网站和应用程序。中国屏蔽的网站数量已激增至 10,000 多个，黑名单包括西方社交网络、消息平台 WhatsApp；包括彭博社、《华尔街日报》和《纽约时报》在内的新闻媒体；以及 Dropbox 和 Google Drive 等流行的协作工具。许多人认为，这些限制扼杀了中国的创新和创造力，因为那些需要访问被屏蔽网站的人必须借助 VPN 等私人网络或 Shadowsocks 等代理来绕过防火墙。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295169/unplug-great-firewall-boost-chinas-competitiveness-shanghai-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停火协议签署后，两名最年轻的加沙人质 Kfir 和 Ariel Bibas 的命运仍悬而未决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295161/fate-2-youngest-gaza-hostages-kfir-and-ariel-bibas-grips-israel-after-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 14:30Shiri Bibas、她的丈夫 Yarden 以及他们的儿子 Ariel（右上）和 Kfir，他们在加沙被扣为人质。图片：AP自宣布加沙停火以来，2023 年 10 月 7 日，一名婴儿和他四岁的弟弟被哈马斯劫持为人质，他们的命运一直是以色列人关注的焦点。Kfir Bibas 的两岁生日是星期六，他是 15 个多月前哈马斯对以色列南部发动史无前例的袭击期间被武装分子劫持的 251 人中最年轻的。哈马斯于 2023 年 11 月表示，Kfir、他的兄弟 Ariel 和他们的母亲 Shiri 在以色列的一次袭击中丧生，但由于以色列军方尚未证实他们的死亡，许多人仍抱着他们还活着的希望。“想象他们活着回来给我带来了无比的快乐，”音乐家 Hila Shlomo 在以色列主要商业城市特拉维夫的中心广场“人质广场”说道，这里已成为抗议和关注人质活动的焦点加沙人质支持者，在以色列特拉维夫。图片：路透社“这些孩子的遭遇是一个象征，是人为邪恶的象征，但也是生命的胜利，如果我们能不计代价地解救他们，”这位 23 岁的女孩感动地说道。这些男孩和他们的母亲都在停火协议第一阶段释放的 33 名人质名单上，男孩的父亲 Yarden Bibas 也在名单上，尽管这并不能保证他们还活着。在之前的短暂停火协议中获释的人质表示，Yarden Bibas 与家人被分开关押，而哈马斯并未表示他已死。几天来，社交媒体上流传着无数的支持信息和 Kfir Bibas 的照片，这表明许多人仍然抱有希望。哈马斯发布的 Shiri Bibas 紧紧抱着两个红头发男孩的镜头，拍摄于他们在基布兹的家中Nir Oz 成为当天袭击以色列的悲剧中令人难忘的画面之一。周三晚上，在以色列南部城市贝尔谢巴举行的一场足球比赛中，来自贝尔谢巴哈普尔足球俱乐部的球员手持橙色足球，这种颜色与红发 Bibas 家的孩子有关。在周六晚上的例行抗议活动中，Kfir 和 Ariel 的祖父 Eli Bibas 是向人群发表演讲的发言者之一。“下周六，我们的 Kfir 将在囚禁中度过他的两岁生日。我的孙子在八个半月大时被绑架，他怎么可能在地狱中度过他的两岁生日？”他问道。“他怎么还没有在自己国家的家里和父亲、家人一起庆祝生日呢？”法新社联系到 Bibas 一家的亲属时，他们拒绝谈论停火协议，但周三发表了一份声明，称他们“知道有消息称，我们一家将参与协议的第一阶段，Shiri 和孩子们将获得释放”。但是，他们补充道，“只要我们的亲人没有越过边界，我们就不会掉以轻心”。卡塔尔首相 Sheikh Mohammed bin Abdulrahman Al-Thani 表示，在协议的最初 42 天阶段，33 名以色列人质（其中包括妇女和儿童）将获释，这可能成为永久停火。卡塔尔在长达数月的谈判中充当了调解人。“所有人质都活在我们心中，”耶路撒冷希伯来大学图书管理员 Nelly Ben Israel 说道。“但我认为，当我们首先考虑年轻的 Bibases 时，我并没有错。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295161/fate-2-youngest-gaza-hostages-kfir-and-ariel-bibas-grips-israel-after-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方测试电子战设备，可将无人机变成巨型不明飞行物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294661/chinese-military-tests-electronic-war-gadget-turns-drone-giant-ufo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294661/chinese-military-tests-electronic-war-gadget-turns-drone-giant-ufo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲关系持续紧张 菲律宾寻求美国公司协助进行南海石油钻探</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295162/philippines-turns-us-firms-south-china-sea-oil-drills-beijing-tensions-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 14:37位于南海东部开平南油田的一座钻井平台。图片来源：新华社马尼拉能源负责人表示，美国公司对菲律宾的石油和天然气项目很感兴趣，因为与北京的紧张关系阻碍了在南海有争议地区的勘探活动。菲律宾能源部长拉斐尔·洛蒂拉周五表示，可能涉及美国公司的项目“位于群岛内的超深层”。他拒绝透露这些公司的名字，但表示其中一些公司可能会重返该地区。“美国公司向我们保证，他们的兴趣是出于经济原因，而不是政治变革，”洛蒂拉说。菲律宾一直在探索增加能源供应的方法，因为该国马拉帕亚天然气田（占该国电力需求的五分之一）即将枯竭。与北京的紧张关系阻止了马尼拉对能源丰富的南海争议地区的勘探。菲律宾上市公司 PXP 能源公司在南海礼乐滩的勘探工作因海上争端而陷入停滞，过去几周，由于一艘巨大的中国船只出现在东南亚国家海岸附近，海上争端再次爆发。马拉帕亚的服务承包商去年表示，它正准备钻探新井以提高产量。洛蒂拉表示，附近气田的钻探工作将于今年开始，“到 2026 年或 2027 年，我们将从那里获得更多天然气。”菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 本月签署了一项旨在发展天然气行业的法律，该国正努力减少对煤炭的依赖。这个东南亚国家严重依赖进口煤炭、石油和天然气，因此容易受到全球价格波动的影响，从而影响工业能源成本。该国正寻求到 2030 年将可再生能源在其电力结构中的份额提高到 35%，到 2040 年提高到 50%。根据政府的估计，该国向清洁能源的转型将需要在 2024 年至 2050 年期间投资约 5000 亿美元。“如果有财力资源，我们可以大展宏图，因为就可再生能源而言，天空才是极限，”洛蒂拉说。 “挑战在于成本。”2022 年上任的马科斯一直在争取外国公司投资该国的可再生能源领域。菲律宾本周与阿联酋的马斯达尔签署了一项价值 150 亿美元的长期可再生能源投资协议。洛蒂拉还表示，菲律宾与美国去年生效的民用核协议允许双方交换信息和技术。“这使得我们的私营部门现在能够直接与美国公司取得联系并讨论各种可能性，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295162/philippines-turns-us-firms-south-china-sea-oil-drills-beijing-tensions-persist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学学生遭电话诈骗 损失920万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295163/university-hong-kong-student-loses-hk92-million-phone-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 14:38香港大学一名学生遭遇电话诈骗。图片：Winson Wong据《南华早报》获悉，香港大学一名学生成为电话诈骗的最新受害者，被骗走 920 万港币（110 万美元）。一名消息人士周五称，这名中国内地女子成为诈骗案的受害者，警方正在寻找两名骗子。上个月，警方表示，在为期三周的打击行动中，警方逮捕了 154 人，打击利用网络和电话诈骗骗取受害者超过 2.8 亿港币的骗子。在此次行动中，警方拘捕了 119 名男性和 35 名女性，年龄在 15 至 72 岁之间，涉嫌以欺骗手段获取财产、洗钱和欺诈罪。自去年五月以来，电话诈骗案一直在增加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295163/university-hong-kong-student-loses-hk92-million-phone-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工人中彩票 82 万美元，被迫与公司同事分享奖金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294028/china-worker-wins-us820000-lottery-forced-share-winnings-company-colleagues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 14:00中国一家公司的员工在公司举办的彩票抽奖活动中赢得了 82 万美元，并被要求与同事分享这笔奖金，由此引发纠纷。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名员工在年终公司聚会上中了六百多万元人民币（82 万美元）的彩票，但公司却要求他退还奖金，以便将奖金分给所有参与者。这则 2019 年 3 月的消息最近再次浮出水面，并在大陆社交媒体上引起轰动，因为春节即将来临，许多公司都会在春节期间举办聚会。一些人猜测，这则消息再次浮出水面是为了刺激滞后的彩票销售。2019 年 3 月 2 日，中国东南部浙江省宁波市的一家未具名公司举行年会，为了营造节日气氛，该公司从当地彩票站购买了 500 多张彩票，并向每位员工赠送了一张彩票。其中一张彩票中了六百万元的一等奖，在业内引起轰动员工。中奖彩票让这位员工获得了 82 万美元。照片：SCMP composite/Shutterstock/Douyin他们中的许多人都在社交媒体上分享他们的兴奋之情，引起了广泛关注。“快来加入我们公司吧，六百万彩票中奖只是普通福利！有职位空缺请给我发消息，”有人开玩笑说。“我们的年会发放彩票，有人中了头奖！另一位员工说：“这可能是我最接近获得如此巨额奖金的一次了。”然而，当公司发现中奖后，情况发生了戏剧性的变化，公司要求该员工退还彩票，理由是奖金应该由参加晚会的所有人分享。当该员工拒绝服从时，纠纷升级，最终不得不在当地派出所解决。宁波市鄞州区警方证实他们已经处理了此事：“这是一起民事纠纷，我们建议双方通过法律渠道解决。”更有甚者，内部人士透露，彩票抽奖实际上是在 2 月 28 日进行的，也就是 3 月 2 日年会上发放彩票的两天前。此外，据报道，该公司还指示其财务人员确保他们购买的彩票中没有一张是中奖彩票，然后再分发给员工。然而，据信是一个疏忽导致中奖彩票溜走目前还不清楚这场纠纷是否诉诸法庭。宁波司法局律师唐才宗表示，该公司的行为构成赠与合同，因为彩票一旦分发给员工，彩票的所有权就转移到了接收者身上。该公司从彩票销售点购买了 500 张彩票，准备在办公室聚会上分发。图片来源：Shutterstock“尽管中奖号码已经开出，公司不知道结果，但合同法不允许在这种情况下撤销此类礼物。”“因此，公司要求收回彩票并让所有参加者分享奖金缺乏法律依据，”唐先生告诉宁波日报集团。此事在网上引发公愤。有人说：“礼物一旦送出，就不能收回。这是常识。”“老板假装慷慨地发放彩票，然后在有人中奖时试图套现。太不要脸了，”另一位网友说。第三位网友说：“这是公司不道德的行为。这样对待员工？破产肯定就在眼前。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294028/china-worker-wins-us820000-lottery-forced-share-winnings-company-colleagues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警员因抢夺枪械、偷窥被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295148/hong-kong-police-officer-remanded-custody-over-grabbing-firearm-voyeurism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 13:25周三，一名休班的香港国安警察因涉嫌偷拍裙底照片而被捕，随后在尖沙咀警署内试图从一名同事手中夺取枪支。照片：Eugene Lee香港一名国家安全警察本周早些时候因涉嫌偷窥而被捕，目前因涉嫌试图从同事手中夺取手枪而被还押。39 岁的警员高振忠周五被押送至九龙城法院，面临一项意图拍摄或观察私密部位的操作设备指控，以及另一项试图无牌持有枪械的指控。据称，高是香港国家安全部成员，周三在尖沙咀地铁站内乘坐自动扶梯时偷拍一名女子的裙底照片。他于当天下午 12 点 45 分被捕，并被关押在尖沙咀警署接受调查，据称在调查期间，他试图在报到室内抢夺一名同事的左轮手枪。检察官要求周五不要接受任何认罪，以便警方有时间收集相关监察片段及检查被告的流动装置，作为调查工作的一部分。署理主任裁判官高伟雄安排下次聆讯于三月中旬进行，随后驳回高伟雄的保释申请。警方早前表示，该名警员已被停职，等候油尖警区重案组调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295148/hong-kong-police-officer-remanded-custody-over-grabbing-firearm-voyeurism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，特朗普计划通过行政命令将加密货币作为国家优先事项</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3295144/trump-plans-make-cryptocurrency-national-priority-executive-order-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3295144/trump-plans-make-cryptocurrency-national-priority-executive-order-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年香港公司注册数量创历史新高--香港政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295152/hong-kong-saw-record-company-registrations-2024-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295152/hong-kong-saw-record-company-registrations-2024-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙巴勒斯坦人渴望在停火后返回家园，但许多人将发现一无所有</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295155/palestinians-gaza-are-eager-return-home-ceasefire-many-will-find-nothing-left?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295155/palestinians-gaza-are-eager-return-home-ceasefire-many-will-find-nothing-left?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港隐私监管机构记录的个人数据欺诈调查增加了 46%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295141/hong-kong-privacy-watchdog-records-46-rise-personal-data-fraud-inquiries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 12:51香港私隐监察机构去年接获 1,158 宗疑似个人资料诈骗查询，较 2023 年的 793 宗有所增加。照片：Shutterstock香港私隐监察机构专员表示，去年香港私隐监察机构接获疑似个人资料诈骗查询同比增长 46%，并警告公众谨防旨在引诱受害者进行非法活动的诈骗。海外工作。个人资料私隐专员钟丽玲周五表示，该署去年接获 1,158 宗此类查询，较 2023 年的 793 宗有所增加。“诱骗受害者到海外从事非法活动需要获取他们的个人资料。 “我们必须更加警惕，不要将个人信息和家人的信息泄露给骗子，”她说道。“一旦你提供了一些信息，就会有方法进一步欺骗你，”她说道，并补充说这些数据可能包括银行账户号码和密码，以及身份证详细信息等。钟楚红还表示，香港人对欺诈活动的认识有所提高，并指出并非所有打到她办公室的电话都是潜在受害者的求助电话，但也收到了关于可能诈骗的真实询问。隐私专员还警告说，骗子有各种方法诱骗受害者提供个人数据，例如通过劫持即时通讯应用程序冒充他们认识的人或创建深度伪造。隐私专员 Ada Chung 警告称，诈骗者有各种方法来诱骗受害者提供个人数据。图片：Jelly Tse她说，其他骗术包括，骗子假扮客服人员，声称受害者有未付的每月保费，并要求受害者提供私人数据以取消虚假保单。钟女士补充说，在后一种情况下，骗子甚至可以要求受害者支付“押金”，以解锁其银行账户或电子钱包。钟女士表示，受害者还可能收到冒充政府官员的骗子信息，声称他们与非法活动有关，需要提供个人信息或付款以证明自己的清白。她说，贷款公司或商店提供折扣也是骗子常用的伪装方式。另一种方法是，假冒来电者声称他们将要收到包裹或银行转账，试图获取受害者的私人信息。个人资料私隐专员公署提醒公众核实身份即使在视像通话时也要留意来电者的身份、留意帐户及交易纪录、定期更改密码，并尽量减少分享个人照片及影片等资料。前一天，又有一名香港人从缅甸一处“骗案农场”获释后安全回港。警方透露，该名男子是被一则寻找代理将钻石从泰国运往台湾的广告所骗。保安局表示，自去年以来，执法部门共接获28宗香港居民声称在东南亚国家被拘留的案件，其中17人已回港。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295141/hong-kong-privacy-watchdog-records-46-rise-personal-data-fraud-inquiries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>