<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 09:15:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯亿万富翁指责苏富比参与精心策划的艺术品欺诈行为；拍卖行声称他“有充分的理由对自己生气”</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3247905/russian-billionaire-accuses-sothebys-taking-part-elaborate-art-fraud-auction-house-claims-he-has?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3247905/russian-billionaire-accuses-sothebys-taking-part-elaborate-art-fraud-auction-house-claims-he-has?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子刺伤韩国反对派领导人李在明，以阻止他成为总统：警方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247918/man-stabbed-south-korean-opposition-leader-lee-jae-myung-stop-him-becoming-president-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 15:06韩国反对党领袖李在明离开时发表讲话周三，首尔的一家医院。图片来源：美联社警方周三表示，最近刺伤韩国反对派领导人李在明的事件是一名准备充分的袭击者精心策划的，他想要阻止这位政治家成为总统。 1 月 2 日，民主党主席李在镕在釜山南部的一次袭击中被一名男子刺伤颈部，该男子险些丧命。一名支持者。李的颈静脉受伤，接受了数小时的紧急手术，但恢复良好，并于周三出院，同一天警方宣布了对袭击者的调查结果.“嫌疑人决定杀死李是为了阻止他成为总统，”釜山警察局长吴哲文告诉记者，并补充说该男子已经策划了几个月的袭击。&lt; p&gt;他在四月购买了袭击中使用的刀，自六月以来曾五次跟踪李，伪装成支持者，等待袭击机会。警方表示，该男子的“政治动机”信仰”导致他犯下罪行。被刺伤的韩国反对派领导人在颈静脉重建后康复嫌疑人还对他认为的起诉进度缓慢感到“不满”李明博面临多起刑事案件。李明博在 2022 年韩国历史上最激烈的总统竞选中输给了保守派尹锡烈。人们普遍预计李明博将参加竞选2027 年再次竞选总统，最近的民意调查显示他仍然是强有力的竞争者。但他对最高职位的竞选因一系列丑闻而蒙上阴影，并且面临着贿赂指控的审判。与一家涉嫌向朝鲜非法转移 800 万美元的公司有联系。李现年 60 岁，已从首尔国立大学医院出院，他告诉记者，这次袭击应该成为韩国改革的动力韩国众所周知的对抗性政治。“我真诚地希望这一事件能够成为结束仇恨政治、恢复尊重与共存政治的里程碑”，这是他自事件发生以来首次公开发表评论。 “我自己也会反省自己的行为，努力创造希望政治。”嫌疑人是一名66岁的真实人士据韩联社报道，一位姓金的房地产经纪人曾陷入经济困境，连续七个月无法支付办公室租金。几位韩国知名政界人士遭到公开攻击2022 年，一名老人用钝器击中了在李明博之前领导民主党的宋英吉 (Song Young-gil) 的头部。2006 年，朴根 (Park Geun) -惠，当时的保守党领袖，后来成为总统，在一次集会上遭到持刀袭击。这次袭击在她脸上留下了疤痕。韩国政治极具对抗性，许多前总统在卸任后因腐败而被对手起诉和监禁，后来又被赦免。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247918/man-stabbed-south-korean-opposition-leader-lee-jae-myung-stop-him-becoming-president-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，黎智英在因国家安全法被捕前向香港反对派和美国政治团体提供了巨额财务捐助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247915/jimmy-lai-made-major-financial-contributions-hong-kong-opposition-and-us-political-groups-national?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 14:48黎智英于 2020 年被拘留。检察官称这位媒体大亨具有“为具有政治背景的本地和海外实体提供融资的悠久历史”。图片：Winson Wong媒体大亨黎智英在根据国家安全法被捕之前，曾向香港反对派阵营和美国政治实体提供巨额财务贡献，法庭周三开庭审理。 西九龙法院检方公布了对 76 岁黎智英及其同伙进行财务调查的结果，指控其涉嫌在 2019 年反华事件后串谋煽动针对中国大陆和香港的国际制裁和敌对活动。 - 政府抗议活动。这份由警方高级督察洪丽帆签署的报告称，黎有长期资助本地和海外政治实体的历史，从他的手中总共转移了 570 万港元（729,485 美元）。 2013 年至 2019 年间，向美国前高级官员、美国保守派智库和香港天主教领袖陈日君等接受者提供个人银行账户。证人可以开始指证前老板黎智英据报道，黎智英还利用其得力助手、前美国情报人员持有的银行账户，资助泛民主政党和两家律师事务所，这两家律师事务所曾在刑事诉讼中代表反对派政客。检察官陈永森 (Crystal Chan Wing-sum) 援引该报告称，“黎智英长期以来为具有政治背景的本地和海外实体提供融资，”辩方没有提出异议。法庭获悉，受益人包括前立法会议员区诺轩以及民主党、公民党、工党、社民联及香港支持爱国联盟。中国民主运动，该市一年一度的天安门广场守夜活动的组织者。香港的黎智英“向反中团体捐赠了超过 890 万港元”这些款项全部是据称，这是在北京于 2020 年 6 月实施的国家安全法生效之前制定的。“很明显，黎智英多年来利用西蒙的[银行]账户出于可疑目的转移其资金，”陈说.审判将于周三下午继续进行到第九天。根据北京援引的国家安全法，《苹果日报》创始人黎智英被指控两项共谋与外国势力勾结的指控，第三项共谋指控是援引殖民时代的煽动叛乱法。法庭听取了香港的黎智英创办《英文苹果日报》以赢得美国支持检方早些时候指控黎智英，76 岁《苹果日报》在 2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据称还呼吁在国家安全法生效后实施外国制裁，从而完全控制了《苹果日报》，并向其高级编辑人员发出指示。 据称，黎智英还资助并策划了一场题为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制。并与香港签署有关引渡逃犯和司法协助的协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247915/jimmy-lai-made-major-financial-contributions-hong-kong-opposition-and-us-political-groups-national?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我的心痛”：中国5岁女孩接受伤心父亲移植肝病仍死于肝病，引发公众广泛同情</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3247090/my-heart-aches-china-girl-5-dies-liver-disease-despite-transplant-heartbroken-father-triggering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 14:00中国一位忠诚的单亲父亲试图拯救他的五个孩子一名小女孩不幸去世后，他将自己的部分肝脏捐献给了女儿，此举在大陆社交媒体上引起了广泛的同情。图片来源：南华早报综合报道/抖音一位五岁女孩的悲惨故事，她的单亲父亲将部分肝脏捐献给了她，尽管她接受了移植手术，但还是去世了据报道，12月23日，小女孩的小名以玲的健康状况迅速恶化，三天后在中国西南部重庆市的一家医院不幸去世。红星新闻报道。去年，这个家庭引起了广泛关注，当时农民工的梁姓父亲捐献了自己的一部分肝脏，让女儿有机会康复。危及生命的疾病。以岭于2022年7月被诊断出患有胆汁淤积，这是一种由基因突变引起的疾病。她的病情非常严重，肝脏受损，医生建议移植手术。小女孩的父亲在竭尽全力挽救女儿的生命后心烦意乱。图片来源：南华早报综合报道/抖音10月手术成功，小女孩出院，回到巫山村与父亲生活。 梁为了照顾女儿，放弃了平常的工作，在社交媒体上卖产品勉强维持生计，靠捐款支付以岭的医疗费用。 这名28岁的男子表示，他和女孩的母亲在2020年离婚，因为他们合不来。根据梁在社交媒体上的帖子，她的母亲没有去医院探望以玲，也没有去医院探望。 小女孩去世后，她伤心欲绝的父亲在社交媒体上写下了他们的关系以及对女儿的深爱。“亲爱的一玲，我们已经相伴五年半了。但现在你去了很远的地方，没有我。”梁写道。“你不在了，我的心痛了，我的家也不存在了。以后我该怎么生活？”他补充道。他关闭了捐赠渠道，并从他的在线帐户中删除了所有产品，因为他说如果没有女儿的照顾，有钱是没有意义的。他说希望孩子能够安息。“我的小女儿情况非常糟糕。现在她不会再遭受疾病或治疗的痛苦了。”他说。大陆社交媒体对这位悲痛欲绝的家长表示同情。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;五岁小一玲的去世，让网上很多人心碎。图片来源：百度“你割了自己的肝。你已经尽力带她就医了。您是一位好父亲，比许多其他人都要好得多。希望天堂没有疾病。”一条获得 48,000 个赞的评论写道。“他是一位伟大的父亲。他这么年轻，却很有责任心。”另一条获得9000个赞的留言是这样的。去年3月，湖北中部一位母亲捐献肝脏后的故事登上社交媒体热搜。拯救她一岁儿子的生命。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3247090/my-heart-aches-china-girl-5-dies-liver-disease-despite-transplant-heartbroken-father-triggering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特使：积极应对塔利班有助于维护中国西北地区安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247888/proactive-approach-taliban-helps-safeguard-security-northwest-china-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 14:00中国阿富汗事务特使岳晓勇。图片来源：CCTV北京阿富汗事务特使表示，过去十年来，中国在阿富汗加强了“积极主动的立场”，有助于维护与陷入困境的邻国接壤的中国西北地区的安全岳晓勇表示，中方“准确把握”了问题大势，“积极主动”处理好阿富汗事务。他补充说，北京还化解了各种风险，维护了中国西北周边的战略安全。“在我们的外交大局中，我们在阿富汗及其邻近的南亚地区的主动地位得到了加强。” ”，岳周二在北京中国人民大学全球与区域研究学院的一次活动中表示。北京长期以来一直担心其邻国可能窝藏恐怖主义和极端主义活动，这些活动可能会造成安全威胁，特别是对与阿富汗接壤 92​​.45 公里（57.4 英里）边界的新疆的威胁。10 月，塔利班领导人向北京保证，他们认为对中国的威胁与对其本国的威胁一样严重.塔利班誓言，阿富汗对中国人的恐怖威胁“是对我们自己的挑战”虽然没有正式承认塔利班政权，但中国是少数几个国家之一 - 与巴基斯坦一样两年前美军从阿富汗混乱撤军后，在喀布尔维持外交存在。岳发表此番言论之际，越来越多的迹象表明中国正在继续加强与阿富汗的接触，其中包括塔利班新任命的大使比拉勒·卡里米 (Bilal Karimi) 于 11 月抵达北京。自伊斯兰原教旨主义组织 2021 年 8 月重新掌权以来，中国是少数几个接待塔利班大使的国家之一。 据外交部称，上个月底，卡里米会见了中国外交部亚洲司司长刘劲松，就双边关系和各领域合作进行了“友好深入的交流”。&lt; p&gt;12 月下旬，根据 11 月发布的独立评估报告，中国在联合国安理会提议为这个饱受战争蹂躏的国家任命特使的投票中投了弃权票。该决议获得通过，中方呼吁联合国秘书长古特雷斯谨慎对待这一任命。“既得利益”：中国为何支持阿富汗塔利班政权解释其立场中国常驻联合国副代表耿爽表示，无视阿富汗意见的强行任命可能导致特使“根本无法履行职责”。&lt;​​/p&gt;这还可能“加剧对立和对抗”耿爽说：“我们希望秘书长今后……继续加强与阿富汗当局的沟通和互动，努力找到解决问题的办法。”分析人士认为，中国在阿富汗显然发挥了更大的作用，这表明北京很乐意与塔利班建立关系（从贸易开始），以填补西方留下的空白并抓住更长期的机会10月，塔利班代理工商部长哈吉·努鲁丁·阿齐兹出席第三届中国“一带一路”高峰论坛，并在北京会见了岳岳。阿富汗对于北京大规模基础设施项目“一带一路”倡议具有战略重要性。这个中亚国家的地理位置使其成为连接中国与中东和欧洲的潜在走廊。这个内陆国家还拥有丰富的矿产资源，对中国具有经济利益，其中包括锂（电池的关键成分）电动汽车和智能手机。自2012年北京和喀布尔在时任国家主席胡锦涛和哈米德卡尔扎伊的领导下将双边关系提升为战略伙伴关系以来，中国对阿富汗的参与大幅增加。12月被问及中国是否正式承认塔利班统治者时，外交部发言人汪文斌表示，“我们希望阿富汗……构建开放包容的政治架构，采取温和审慎的内外政策，坚决打击一切形式的恐怖势力” ”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247888/proactive-approach-taliban-helps-safeguard-security-northwest-china-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“富士通必须付出代价”：要求日本公司为英国邮局丑闻买单的呼声越来越高</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247876/fujitsu-must-pay-calls-grow-japanese-firm-foot-bill-britains-post-office-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247876/fujitsu-must-pay-calls-grow-japanese-firm-foot-bill-britains-post-office-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡Shake Shack员工全天猥亵青少年兼职员工被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247891/singapore-shake-shack-worker-jailed-molesting-teenage-part-timer-throughout-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 12:20新加坡的天际线。一名男子因在城邦一家快餐店猥亵十几岁的同事而被判处 24 周监禁。照片：Shutterstock对于一名在新加坡一家快餐连锁店兼职的 18 岁年轻人来说，一个普通的工作日变成了痛苦的磨难，一名助理经理触摸、亲吻和在整个轮班过程中，他违背自己的意愿拥抱了这名青少年。由于检方所称的对这名青少年的“持续骚扰”，54 岁的 Ng Mun Kwong 于周二被判处 24 周监禁。&lt; /p&gt;他承认了三项使用刑事武力侮辱他人尊严的指控。量刑时还考虑了其​​他四项类似指控。为了保护青少年的身份，根据禁言令，受害人的姓名不得公开。法庭获悉，案发时，吴是星耀樟宜快餐连锁店 Shake Shack 的助理经理。机场，而该青少年是一名兼职工人。去年3月9日，该青少年于当地时间下午2点30分上班，并被要求跟随吴某前往四楼男厕所。 .当他们乘坐自动扶梯从二楼到四楼时，吴某揉搓了该少年的腹部，靠近他的私处。因为这是吴某第一次触摸他不恰当地，这名青少年试图不去想这件事。新加坡“糖爹”因秘密拍摄与少女的性爱而入狱这名青少年的轮班时间原定于晚上 8 点 30 分结束，但吴提出让他工作到晚上 10 点。该少年同意延期，因为他想赚更多的钱。然而，吴告诉该少年，由于他要工作更长的时间，该少年必须和他一起休息一个小时。 下午4点过后，吴让该青少年休息一下，然后跟着他去拿食物。在去快餐店的路上，吴将右手放在青少年的手上。当他们乘自动扶梯下楼时，这名青少年将吴的手从他的胸口上推开。当他们等待食物时，吴反复触摸他的胸部。 当食物到达时，吴亲吻了少年的脖子右侧，然后给了他一个洋葱圈。吃完后，少年正要戴上面具当吴要求该青少年亲吻他时。尽管该青少年没有遵守，吴继续亲吻他的脸颊，靠近嘴唇。新加坡将泄露青少年隐私的男子判入狱为报复前女友的裸照吴在值班期间多次拥抱、亲吻和触摸该青少年。该青少年没有反抗，因为他不想冒犯吴可以拒绝给该青少年工作时间。但第二天，该青少年向总经理举报了吴。Shake Shack 暂停了吴的职务，而该青少年随后提出了申诉。警方报告。副检察官 (DPP) 董守斌请求判处 22 至 30 周的监禁，他辩称吴利用了他的信任地位，因为他是他的上级，决定受害者是否可以工作以及他能做什么工作。新加坡监禁向女孩发送性信息的“极具掠夺性”的男子，10DPP Tung 表示，Ng 还坚持不恰当地触摸受害者同一天七次，开展“持续的骚扰运动”。“工作场所性骚扰尤其令人发指，受害者更容易受到伤害，因为他们的掠夺者是与他们及其同事密切合作的人，使得制止此类行为变得更加困难。”检察官表示。对于每一项使用刑事武力侮辱他人尊严的指控，吴可被判处最高三年的监禁、罚款或鞭刑，或这些处罚的任意组合。本文首发于获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247891/singapore-shake-shack-worker-jailed-molesting-teenage-part-timer-throughout-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海袭击：美英联军击落21架也门胡塞武装无人机和导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247890/red-sea-attacks-us-and-uk-forces-shoot-down-21-houthi-drones-and-missiles-fired-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 11:59卡尼号航空母舰在红色区域向胡塞武装导弹和无人机开火10 月 19 日海上。资料图片：美国海军，来自 TNS
美国军方表示，美国和英国军队周二击落了也门伊朗支持的胡塞武装向红海国际航道发射的 18 架无人机和三枚导弹。袭击发生一周前，以美国为首的 12 个国家警告胡塞武装，除非他们立即停止向商船开火，否则后果自负——叛军称此次袭击是为了支持加沙地带的巴勒斯坦人，以色列正在那里与激进组织哈马斯作战.“伊朗支持的胡塞武装利用伊朗设计的单向攻击无人机……、反舰巡航导弹和反舰弹道导弹，从也门胡塞武装控制的地区向南部地区发起了一次复杂的攻击”。美国中央司令部 (CENTCOM) 在一份声明中表示，“红海”。无人机和导弹是由美国德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰和美国海军上的 F/A-18 战机联合击落的。中央司令部表示，一艘英国驱逐舰和三艘美国驱逐舰，并补充说，没有人员伤亡或损坏的报告。这一事件是胡塞武装自 11 月以来对红海商业航运的第 26 次袭击19日，中央司令部补充道。据 CNBC 报道，大约有 50 艘商船在袭击地区，但援引了未具名的美国官员的消息。美国上个月成立了一支多国海军特遣部队，以保护红海航运免遭胡塞武装袭击袭击，危及占全球贸易量高达 12% 的过境路线。红海袭击扰乱了全球商业，美国及其盟友警告胡塞武装中央司令部表示，美军开枪射击击落了周末从也门发射的一架无人机，而布拉德·库珀中将表示，胡塞武装上周向航道发射了一架载有炸药的海上无人机——这是他们在当前冲突中首次使用此类武器。胡塞武装称他们的目标是与以色列有联系的船只，但美国驻中东海军司令库珀表示，数十个国家与遭到袭击的船只有联系。控制也门大部分地区的叛乱分子是针对以色列的组织“抵抗轴心”的一部分。最新一轮以色列与哈马斯冲突始于巴勒斯坦激进组织进行了一次令人震惊的十字军袭击。 - 10 月 7 日来自加沙的边境袭击。袭击发生后，美国紧急向以色列提供军事援助，据哈马斯称，以色列在加沙发动了无情的行动，造成至少 23,210 人死亡-管理领土的卫生部。这些死亡事件在中东引发了广泛的愤怒，并为该地区反对以色列的武装团体发动袭击提供了动力。驻伊拉克和叙利亚的美军也多次遭到无人机和火箭袭击，华盛顿称这些袭击是由伊朗支持的武装组织实施的。上周，美国进行了巴格达的一次袭击导致一名亲伊朗指挥官死亡，据称该指挥官参与了对美军的袭击，这一举动激怒了伊拉克政府。伊拉克和叙利亚的暴力以及伊拉克和叙利亚的持续袭击胡塞武装引发了人们对直接涉及伊朗的更广泛地区冲突的担忧 — — 华盛顿迫切希望避免这种最坏的情况。彭博社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247890/red-sea-attacks-us-and-uk-forces-shoot-down-21-houthi-drones-and-missiles-fired-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正试图向外国买家出售其“胖女孩”运输机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247848/china-trying-sell-its-chubby-girl-transport-plane-foreign-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 12:00运20军用运输机绰号“胖妞” “因为它的机身很大。它于 2016 年投入使用。照片：美联社据媒体报道，中国正在寻求向外国买家出售运 20 鲲鹏运输机，其制造商正在准备扩大产能。&lt;据军事杂志《兵工科技》上周报道，这款战略军用运输机于 11 月投放国际市场，当时 Y-20BE 型号在北京向来访的尼日利亚国防部长穆罕默德·巴达鲁·阿布巴卡尔展示。&lt; /p&gt;这款重型运输机因其机身较大而被昵称为“胖女孩”，可与苏联伊尔76和美国波音C-17相媲美。&lt; div&gt;解放军空军迄今为止已接收了近100架飞机，其中一半是在过去两年中交付的。图片来源：美联社报告称，这将是中国“一旦拥有运20就与各国建立更深层次的战略关系与合作”的机会。&lt; /p&gt;据中央电视台 11 月报道，其制造商国有西安飞机工业公司 (XAIC) 一直在运营大规模生产装配线，以提高效率并扩大产能。相反在固定工作站组装飞机时，随着工作阶段的完成，其零件沿着“脉冲线”移动——类似于汽车的生产方式。这些装配线用于制造一些世界上最先进的飞机，包括洛克希德·马丁公司的 F-35 和波音 787。中国警告军事爱好者不要拍摄机密设备更多据央视报道，Y-20 超过 90% 的零部件是由数字化系统制造的，该报道还展示了 XAIC 工厂的机械臂、遥控操作和激光辅助高精度装配工作的镜头。&lt; /p&gt;该杂志报道称，该工厂的产能可以满足中国空军和国际客户的需求。“运20的生产速度是全球同类产品中最快的这架长 47 米、宽 50 米的飞机自 2016 年服役以来，已成为中国人民解放军的主力重型运输机。它的载重量可达 66 吨。西飞工业迄今为止已向解放军空军交付了近 100 架飞机，其中约一半是在过去两年中交付的。它还从俄罗斯制造的索洛维夫 D-30KP-2 发动机更换为更强大的中国制造的沉阳 WS-20 涡轮风扇发动机。还开发了变体 - Y-20U 空中加油机、以及Y-20AEW机载预警和控制飞机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247848/china-trying-sell-its-chubby-girl-transport-plane-foreign-buyers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国安警察讯问逃亡反对派人士郑文杰的父亲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247895/hong-kong-national-security-police-question-father-fugitive-opposition-figure-simon-cheng?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 12:12郑文杰在海外集会上。据说他在国外建立了政治组织，并在社交媒体上主张该市独立。照片：Facebook据《华盛顿邮报》获悉，作为正在进行的调查的一部分，香港国安警察于周三上午对逃亡的反对派人士郑文杰的父亲进行了讯问。 有知情人士透露，前英国领事馆工作人员的父亲已获邀前往屯门青山警署协助调查。截至中午，他仍在接受讯问。 香港反对派活动人士周庭的父母“接受警方讯问”上个月，警方宣布悬赏 100 万港元（127,980 美元）逮捕郑以及其他四名被指控违反国家安全法的逃亡反对派人士。另外四人分别是许永廷、兆楠、霍家智和蔡明达。33岁的郑氏据称在英国成立了港人避风港组织。 他还被指多次敦促外国对中央和香港政府官员以及司法和法律实施制裁执法人员，以及从事其他针对国家的敌对活动。青山警署。程的父亲受邀向警方讲述正在进行的调查。图片：谷歌地图2019年，程某因涉嫌嫖娼被深圳当局拘留15天。随后他前往英国。去年12月29日，国安警察还对27岁的反对派活动人士周庭的父母进行了询问，原因是27岁的周庭没有作为她的一部分向警方报到。离开加拿大后的保释条件。目前正在多伦多攻读硕士学位的周女士上个月在社交媒体上表示她永远不会返回香港，这激怒了香港和中央当局。 香港警方严厉打击活动人士周庭未按保释条件报案她于 2020 年被拘留，就在国安人员逮捕媒体大亨黎智英的同一天 -英和另外两名活动人士涉嫌密谋与外国势力勾结，呼吁对香港实施制裁。警方准许她保释，并没有向她提出指控，但没收了她的护照。去年7月3日，警方史无前例地宣布悬赏8起，悬赏金额达100万港元，以缉拿8名逃犯。他们分别是前立法会议员罗冠聪、郭永亨及许志峰、工会成员蒙兆达、律师任建锋，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪及艾玛。袁功义。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247895/hong-kong-national-security-police-question-father-fugitive-opposition-figure-simon-cheng?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空将就大规模航班取消问题成立特别工作组</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247884/hong-kongs-cathay-pacific-set-task-force-over-extensive-flight-cancellations-airline-apologises-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 11:28香港国际机场的登机牌。国泰航空承认低估了近期假期所需的飞行员数量。图片：陈晓梅香港国泰航空公司将成立一个工作组，以“查明并解决近期大规模航班取消背后的根本问题”，并向乘客道歉并告知乘客最近一次最严重的裁员已经过去。该航空公司周三承认，它低估了圣诞节和新年假期所需的飞行员数量，并表示造成的干扰远远低于航空公司预期的标准。国泰航空首席运营和服务交付官 Alex McGowan 表示：“我谨向受近期旅行中断影响的乘客致以诚挚的歉意。” “在圣诞节和新年期间，我们低估了所需的储备飞行员数量。“我们的员工昼夜不停地工作，以最大程度地减少影响，我特别要感谢我们的机组运营团队、机场团队和飞行员在此期间付出的巨大努力。”香港领导人在航班削减期间告诉国泰航空，尽快解决问题国泰航空在一天后道歉该市领导人对国泰航空称是为农历新年假期做准备的最新一轮临时航班削减表示严重关切。首席执行官约翰·李家超 (John Lee Ka-chiu) 要求航空公司“非常快速有效地”解决运力问题。McGowan 表示，客户应该对航空公司抱有更好的期望。“这个规模远低于我们客户有权期望的标准，也远低于我们为自己设定的标准。”他说。“我正在领导一个工作组，以确保我们确定并解决问题根本问题。我们将确保我们因此而改进，并能够提供香港应有的高质量服务和可靠性。”香港国泰航空削减航班以缓解农历新年假期压力国泰航空在圣诞节和新年假期期间取消了近 70 架次航班，原因是“飞行员因季节性疾病而缺勤高于预期”。该航空公司随后于周日宣布，将平均取消 12 架次航班。直到2月底，每天都有航班，以确保农历新年旅行高峰期的正常运营。McGowen表示，取消航班的高峰期是1月7日，达到27个航班，未来几周将减少航班数量.根据邮报的检查，该航空公司周一削减了 21 趟航班，周二的航班数量也相同。香港国泰航空取消了 21 趟航班，几乎是计划平均水平的两倍麦高恩周三表示，所有计划的取消现已完成，并已与受影响的客户联系以做出替代安排。他表示，截至二月底的剩余削减已经完成。提前“向我们的客户保证不会发生类似的最后一刻中断”。“我们已努力将影响降到最低，”他说。McGowan 表示，更多1 月 1 日至 2 月 29 日期间受影响的客户中，超过 96% 在其初始起飞时间后 24 小时内获得了替代航班选择。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247884/hong-kongs-cathay-pacific-set-task-force-over-extensive-flight-cancellations-airline-apologises-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国最高法院针对以色列的种族灭绝案是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247887/what-genocide-case-against-israel-top-un-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247887/what-genocide-case-against-israel-top-un-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚否决演员罗西姆·诺允许外国工人卖淫的提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247875/malaysia-shoots-down-actor-rosyam-nors-proposal-allow-prostitution-foreign-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 11:00马来西亚演员 Rosyam Nor.照片：Instagram/iamrosyam通讯部长 Fahmi Fadzil 表示，马来西亚永远不会允许开设卖淫场所或妓院，因为该国法律明确禁止此类场所。Fahmi表示，任何需要在国家实施的事情都必须按照现行法律进行。“我们必须遵守法律。马来西亚永远不允许开设妓院。马新社周二援引他的话说。他是在回应演员 Rosyam Nor 在 Hitam Putih Kehidupan 播客中提出的建议，即应为男性外国人提供“便利”。 ，特别是那些把妻子留在祖国的人。Fahmi 也同意首相署部长（宗教事务）Mohd Na&#39;im Mokhtar 博士的观点，即该提案违反了民法和伊斯兰教法“我认为宗教部长的声明需要我们所有人进行真诚的自我反省。我同意他的观点，你不能对待这种事情。”法赫米说。日本的东道主俱乐部如何迫使年轻女性陷入债务和性工作当被问及政府是否会这样做时在提出这样的提案后开始规范播客内容，他说：“我们还没有计划，但你刚刚给了我一个想法。”周二早些时候，Mohd Na&#39;im 表示 Rosyam 的提案是明显违反伊斯兰教教义和 Maqasid al-Sharia（伊斯兰法）的原则。他说，根据 1997 年《伊斯兰教法刑事犯罪（联邦领土）法》（第 559 号法），有几项与卖淫有关的条款，包括与卖淫有关的第 21 款；第 22 条针对拉皮条者（出于任何违反伊斯兰教法的目的而充当男女中间人的个人）；第 23 条涉及婚外性行为。此外，1997 年《伊斯兰教法刑事犯罪（联邦直辖区）法》规定了对任何组织、鼓励或促使他人犯下第 35 条规定的恶习的人的处罚在安全套主要生产国马来西亚，为什么人们对讨论安全性行为感到羞涩？“该提案必须遭到社会各阶层的反对，”Mohd Na &#39;im 在一份声明中说道。Mohd Na&#39;im 称该提议不可接受，并表示考虑到卖淫在马来西亚是非法的，这在社区中引发了争议。“公众建议不要发表任何可能引起争论或违反伊斯兰教义的问题的言论。”他补充道。本文最初由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247875/malaysia-shoots-down-actor-rosyam-nors-proposal-allow-prostitution-foreign-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于业务仍无盈利，亚马逊 Twitch 最快将于 1 月 10 日裁员 500 名员工，即员工总数的 35%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247877/amazons-twitch-cut-500-employees-or-35-staff-soon-january-10-business-remains-unprofitable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 11:15Twitch 计划尽快进行另一轮裁员周三。图片来源：法新社据知情人士透露，亚马逊的直播网站 Twitch 准备裁员 35%，即约 500 名员工，这是该计划的最新进展。一系列裁员。裁员最早可能在周三宣布，原因是人们对 Twitch 的亏损感到担忧，而且几位高管在几个月内离开了公司。 Twitch 发言人拒绝置评。公司高管表示，尽管 Twitch 依赖亚马逊的基础设施，但运营一个每月支持 18 亿小时直播视频内容的大型网站成本高昂。 去年 12 月，Twitch 首席执行官丹·克兰西 (Dan Clancy) 在博客中写道，该公司将停止在韩国的业务，因为韩国的成本“昂贵得令人难以置信”。 近年来，Twitch 加大了对广告的关注。据因讨论私人信息而要求匿名的知情人士透露，亚马逊收购该公司九年后，该业务仍然没有盈利。在 2023 年的最后几个月，几位高管宣布离职，包括 Twitch 的首席产品官、首席客户官和首席内容官。 Twitch 还失去了首席营收官，他曾在亚马逊广告部门工作。“当有才华的领导者继续寻求新机会时，总是苦乐参半，”Twitch 发言人当时表示。 “我们非常感谢他们对 Twitch 和我们社区的贡献，并祝愿他们一切顺利。”前员工均拒绝置评。自从他担任该职位以来， 2023 年 3 月，Clancy 发起了一场跨国魅力攻势，以修复与在 Twitch 上直播谋生的游戏名人的关系。他们中的许多人对 Twitch 最初的广告方式感到不满，该公司重新设计了这种方式批评后。多年来，克兰西一直抱怨该服务与用户脱节，主播们对克兰西愿意倾听他们的担忧表示赞赏。然而，新任首席执行官一直在努力阻止损失。 Twitch 去年进行了两轮裁员，削减了 400 多个职位，这是亚马逊更广泛裁员的一部分。这家在线零售巨头于 2022 年启动了有史以来最大规模的企业裁员计划，并将裁员规模扩大到全公司有 27,000 个职位。 10 月份，该公司继续对其音乐部门进行新一轮削减，该部门包括公司的音频流媒体平台和歌曲数字店面。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247877/amazons-twitch-cut-500-employees-or-35-staff-soon-january-10-business-remains-unprofitable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司首席执行官在阿拉斯加航空 737 Max 井喷事件后承认“我们的错误”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247882/boeing-ceo-admits-our-mistake-after-alaska-airlines-737-max-blowout-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 11:18阿拉斯加航空航班机身上的洞。照片：NTSB via TNS波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 周二对上周发生的近乎灾难性的阿拉斯加航空事故承担了责任，并誓言在这家航空巨头试图摆脱困境时“完全透明”。 “我们将首先承认我们的错误来解决这个问题，”卡尔霍恩在周五紧急着陆后召开的安全会议上告诉员工，这次紧急着陆是在飞机的一个面板爆炸之后发生的。 “我们将在每一步中以 100%、完全透明的方式来实现这一目标，”他说。卡尔霍恩 (Calhoun)，他升任波音公司2020 年 1 月，该公司因 737 Max 发生两起致命事故而陷入困境，并承诺与正在调查该事件的国家运输安全委员会 (NTSB) 合作。根据该公司发布的言论，卡尔霍恩表示，NTSB“已经尽力了”。 “我相信他们采取的每一步，他们都会得出结论。”美国监管机构已停飞 171 737 Max 9 飞机，其配置与阿拉斯加航空飞机相同。阿拉斯加联合航空在 737 Max 喷气式飞机上发现松动部件，这给波音带来了压力受影响的面板（门塞）用于填充飞机上不需要的紧急出口。NTSB 调查人员周一晚间暗示该部件未充分固定。周二，美国联邦航空管理局 (FAA) 表示仍在与波音公司合作，最终确定停飞飞机的详细检查说明。“波音公司昨天提供了最初版本的指令，由于收到了回应反馈，他们现在正在修订该指令，”美国联邦航空局周二表示。“在收到波音公司修订后的指令版本后，美国联邦航空局将进行彻底审查。”波音表示正在就要求与客户和美国联邦航空局联系。阿拉斯加航空客机机身上的洞。图片来源：NTSB viaReuters“作为流程的一部分，我们正在根据他们的反馈和要求进行更新，”一位发言人表示。联合航空公司和阿拉斯加航空公司周一报告称，自周五事件发生以来，在进行的初步检查中发现其部分波音 737 Max 9 飞机上的硬件松动，之后检查工作就出现了反复。数百个航班已被检查。由于部分 Max 机队停飞而取消。美国调查人员从阿拉斯加航空 737 Max 喷气式飞机上找到了关键部件阿拉斯加航空在 X 上的一篇帖子中向给消费者带来的不便表示歉意。 “我们了解旅行计划受到了影响，我们正在尽一切可能减少干扰，”阿拉斯加发帖表示，并重申正在等待波音和美国联邦航空局的进一步指示。&lt; p&gt;“在那之前，机队将保持停飞。”阿拉斯加航空表示。调查人员检查机身面板所在位置在俄勒冈州波特兰市康复。图片来源：NTSB via AFP这场危机给波音公司带来了新的压力，自从早期的 Max 坠机事件导致喷气式飞机长期停飞以来，该公司一直在努力完全站稳脚跟.自 Max 恢复运营以来，波音一直在供应链和质量控制问题上苦苦挣扎，限制了其产量并触及其盈利底线。该公司的股价已下跌超过 9 点。航空分析师表示，该问题似乎是质量控制缺陷，而不是设计问题，类似于 2018 年和 2019 年发生的两起致命 Max 坠机事件中涉及的飞行处理系统缺陷问题。 “这样的工作太草率了，太糟糕了，”咨询公司 AIR 的航空专家米歇尔·梅鲁佐 (Michel Merluzeau) 说。 “无论出于何种原因，这都表明某些东西正在通过波音公司的安全网。”与此同时，波音公司周二报告称，该公司 12 月份已交付 44 737 Max 喷气式飞机，全年交付总量达到 396 架。 2023 年全年交付量。这在波音公司的目标之内，该公司将目标从之前的 400-450 架下调至 375 架至 400 架。波音公司报告称，去年总共交付了 528 架喷气式飞机，高于 2022 年的 480 架。然而，交付量远低于 2018 年 Max 长时间停飞之前的 806 架。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247882/boeing-ceo-admits-our-mistake-after-alaska-airlines-737-max-blowout-incident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>