<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 21:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>也门洪水造成至少 33 人死亡，200 多所房屋受损</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276473/floods-yemen-kill-least-33-people-damage-more-200-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 02:03周三，车辆驶过也门萨那因暴雨而泛滥的河流。暴雨和洪水导致 Al-Mahweet 省的一座水坝​​倒塌，造成至少 33 人死亡，28 栋房屋被毁。图片：EPA-EFE当地官员称，本周席卷也门北部地区的洪水已造成至少 33 人死亡，200 多栋房屋受损。周二开始的暴雨属于也门季风季节，导致马赫维特省梅尔汉地区发生大面积洪灾并引发山体滑坡。马赫维特省地方议会秘书长阿里·齐卡姆在 Facebook 上表示，洪水已造成 33 人死亡，28 栋房屋被毁，200 栋房屋出现裂缝。他说，洪水还冲走了五辆汽车，造成数人失踪。也门萨那，大雨期间，人们骑着摩托车行驶在被洪水淹没的街道上。图片：路透社也门红新月会周四表示，仍有 38 人失踪，该机构正在积极寻找他们。“马赫维特的灾难规模巨大，”该机构表示。2014 年开始，也门人就已遭受了毁灭性的内战，这场内战席卷了他们的国家，当时伊朗支持的胡塞武装控制了首都萨那和北部大部分地区，迫使国际公认的政府流亡。自 7 月中旬也门季风季节开始以来，全国有超过 33,000 个家庭受到洪水影响。周三，胡塞武装在一份声明中表示，南部城市荷台达、雷马和哈贾省的洪水导致 86 人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276473/floods-yemen-kill-least-33-people-damage-more-200-homes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西弗吉尼亚州为中美人员交流提供了平台，来自云南的人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3276474/west-virginia-us-china-personal-exchanges-find-home-flown-yunnan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3276474/west-virginia-us-china-personal-exchanges-find-home-flown-yunnan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国要求菲律宾“立即撤出”有争议的南海环礁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276471/china-tells-philippines-immediately-withdraw-contested-south-china-sea-atoll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276471/china-tells-philippines-immediately-withdraw-contested-south-china-sea-atoll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管国际刑事法院已发出逮捕令，普京仍将于下周访问蒙古</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276472/putin-travel-mongolia-next-week-despite-icc-warrant-his-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 01:36俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在俄罗斯莫斯科克里姆林宫。图片：Sputnik、克里姆林宫、美联社联合拍摄的照片克里姆林宫周四表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将于下周访问蒙古，尽管该国是国际刑事法院 (ICC) 成员国，该法院去年向普京发出了逮捕令。此次访问计划于 9 月 3 日进行，这将是普京自 2023 年 3 月因乌克兰涉嫌战争罪行发出逮捕令以来首次访问国际刑事法院成员国。根据该法院的创始条约《罗马规约》，如果嫌疑人踏上其领土，国际刑事法院成员国有义务拘留该法院已发出逮捕令的嫌疑人。但该法院没有任何执行机制。一个著名的案例是，2015年，苏丹前总统巴希尔访问国际刑事法院成员国南非时，并未遭到逮捕，引发维权人士和该国主要反对党的愤怒谴责。克里姆林宫此前曾强调不承认国际刑事法院管辖权，目前并未对普京在蒙古被捕的前景发表评论。蒙古总统乌赫那·呼日勒苏赫。图片：路透社据克里姆林宫的网上声明，应蒙古总统乌赫那·呼日勒苏赫的邀请，普京将前往蒙古，“参加纪念苏蒙武装部队在哈勒欣河联合战胜日本军国主义 85 周年的纪念活动”。声明中写道，普京还将与呼日勒苏赫和其他蒙古高级官员举行会谈。国际刑事法院指控普京对乌克兰儿童绑架事件负有个人责任，俄罗斯在过去两年半的时间里与乌克兰进行了一场毁灭性的战争。这是国际刑事法院首次向联合国安理会五个常任理事国之一的领导人发出逮捕令。国际刑事法院在一份声明中表示，普京“涉嫌犯下非法驱逐 [儿童] 和非法将 [儿童] 从乌克兰占领区转移到俄罗斯联邦的战争罪”。克里姆林宫已驳回该逮捕令，称其“无效”。自那以后，普京再也没有访问过国际刑事法院成员国。普京缺席了去年在南非举行的金砖国家峰会。南非数月来一直游说莫斯科，让普京不要出席，以避免外交后果，因为该国是国际刑事法院成员国，并最终宣布两国已达成“相互协议”，普京将不出席他通常会出席的会议。克里姆林宫表示，普京已决定不亲自出席。相反，他通过视频链接参加了约翰内斯堡的峰会，并在峰会期间对西方进行了猛烈抨击。去年，克里姆林宫还对老盟友亚美尼亚加入国际刑事法院的决定表示愤怒，这加剧了莫斯科和埃里温之间日益紧张的关系。然而，亚美尼亚官员迅速向俄罗斯保证，如果普京进入该国，他不会被逮捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276472/putin-travel-mongolia-next-week-despite-icc-warrant-his-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安巴尼大力宣传人工智能和红利股票，但对旗下子公司的 IPO 保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276470/ambani-touts-ai-bonus-stock-stays-silent-units-ipos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 01:11信实工业董事长穆克什·安巴尼。图片：路透社亿万富翁穆克什·安巴尼在年度股东大会上公布了信实工业开发尖端人工智能工具的雄心勃勃的计划，但并未透露备受期待的电信和零售部门上市计划的细节。他表示，该企业集团希望通过向普通印度人提供价格合理的模型和服务来“民主化”人工智能。在长达两小时的演讲中，他没有透露任何投资支出，演讲中提到人工智能超过 80 次。他补充说，这家能源到娱乐的企业集团还计划在古吉拉特邦的贾姆讷格尔建立由绿色能源驱动的“千兆瓦级人工智能数据中心”，贾姆讷格尔是该集团从炼油到绿色能源所有大业务的所在地。安巴尼的女儿伊莎掌管着该集团的零售业务，她告诉股东，信实工业将与 Shein 合作，标志着这家快时尚巨头时隔四年重返印度年。穆克什·安巴尼（Mukesh Ambani）（左）和他的妻子尼塔（Nita）（右）以及女儿伊莎（Isha）（中）。图片：法新社Shein 成立于中国，总部位于新加坡，是印度在 2020 年与中国发生致命边境冲突后禁止的众多中国应用程序之一。此次合作将有助于 Reliance 与竞争对手塔塔集团 (Tata Group) 竞争，后者的零售部门 Trent 表现优于印度时尚竞争对手。“Reliance Group 有望在本世纪末前将规模扩大一倍以上，并在未来几十年实现更快的增长，”董事长安巴尼表示。在 Reliance 通知证券交易所其董事会将于下周考虑七年来首次发行红股几分钟后，这位亚洲首富登上了讲台——这对股东来说是一个好消息，因为他们仍在等待 Reliance Jio Infocomm 和 Reliance Retail 首次公开募股的明确消息。安巴尼对大型数据中心的关注也将使他与同胞、亚洲第二富豪高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 展开竞争，后者是加倍押注这项业务。该股收盘上涨 1.5%，至 3,041.85 卢比（36,269 美元），今年以来的涨幅接近 18%。尽管在周四宣布意外的红股​​发行以奖励股东后，该股飙升 2.6%，但由于安巴尼的讲话没有提到上市面向消费者的业务的细节，该股回吐了部分涨幅。Reliance 董事会将于 9 月 5 日开会讨论红股发行提案。不过，安巴尼确实概述了该集团电信和零售业务的雄心勃勃的增长计划——这两个行业都是领导者，在 2020 年从知名投资者那里吸引了超过 270 亿美元的资金。安巴尼的女儿伊莎告诉股东，Reliance 将与 Shein 合作，标志着这家快时尚巨头时隔四年重返印度。照片：路透社硅谷巨头 Meta Platforms 和 Alphabet 的谷歌等都投资了这家电信企业，而 KKR&amp;Co、泛大西洋资本集团、沙特阿拉伯公共投资基金和阿布扎比投资局等投资者也买下了其零售业务。安巴尼表示，Jio 和 Retail“预计在未来 3 到 4 年内实现收入和息税折旧摊销前利润翻番”，并称这两项业务是五大增长引擎中的两个。息税折旧摊销前利润 (Ebitda) 代表息税折旧摊销前利润。“如今，其中三个引擎的估值均超过 1000 亿美元，”安巴尼表示，但他没有具体透露这些业务的名称。这位大亨还预计，绿色能源业务将成为“信实皇冠上的新宝石”，并在未来五到七年内变得与传统能源业务一样规模庞大、利润丰厚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276470/ambani-touts-ai-bonus-stock-stays-silent-units-ipos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台称香港 2024 年预计将新增 3 至 5 个台风</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276468/hong-kong-can-expect-3-5-more-typhoons-2024-observatory-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 23:50去年超强台风苏拉袭击尖沙咀，人们在八号台风信号下沿着尖沙咀海滨漫步。图片：易扬文气象预报员周四表示，香港今年将迎来三至五个台风。天文台在其网站上写道，今年前七个月，西北太平洋和南海只有五个台风形成，约为长期平均值十个左右的一半。其中两个影响香港——五月下旬至六月初的热带风暴马里克西和七月中旬的强烈热带风暴派比安。最新评估预测，仍有三到五个热带气旋进入香港 500 公里（310 英里）范围内。预报员解释，台风数量低于平均水平主要是因为六月和七月西北太平洋副热带高压脊比平常强。该高压脊导致西太平洋下沉加剧，不利于对流发展和台风形成，天文台表示。此外，一股较正常弱的西南气流穿越赤道，减少了西北太平洋的水蒸气输送，进一步阻碍了台风的发展。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276468/hong-kong-can-expect-3-5-more-typhoons-2024-observatory-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港决定在边境地区建造更多住房引发担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276465/concerns-raised-over-hong-kong-decision-allow-more-housing-site-near-border-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 23:37新界洪水桥。照片：Winson Wong一个关注组织和一位规划专家表示担心，香港政府允许在中国内地边境附近建设更多住房的决定，可能会在公众中造成负面印象，认为政府优先考虑开发商的需求。发展局本周宣布，在不损害新界北部洪水桥未来港铁站附近一块用地作为高端专业服务中心的地位的情况下，最多可将 20% 的非住宅建筑面积转换为住宅用途，此举引起人们的关注。三个月前，一家不愿透露姓名的大型开发商告诉《南华早报》，如果政府不放宽商业用地要求，该公司可能会撤回在该地区的换地申请，理由是新冠疫情后对传统办公室的需求减少。该开发商建议将该地块约 40% 的商业总建筑面积改划为住宅或混合用途，以提供更多灵活性。在该局宣布这一消息后，专注于土地和发展研究的本地非政府组织自由研究社区的创始人陈剑青周四表示，该局的举动表明当局是在开发商的压力下采取行动，而不是对市场情况做出反应。“变化的规模相当大。我们担心政府可能会优先考虑开发商的需求，而忽略了该地区的整体规划。”他表示。不过，陈剑青承认调整的必要性，并指出土地使用比例是在疫情前确定的，并未反映最新的社会经济现实。考虑到深圳和香港金融业的融合发展，他指出深圳已将一些商业用地改建为住宅用地。陈剑青表示，变化的规模“相当大”。图片：何志平洪水桥和厦村属于政府的“北都会”计划，该计划旨在将靠近大陆边境的 30,000 公顷土地发展成经济强国。同样是规划师的立法会议员林兆鲁同意，这一决定可能会给人留下政府屈服于开发商压力的印象。“政府应该根据最新的经济形势重新审视对新发展区的规划，而不是在商界敦促后做出改变，”他说。林兆鲁坚持认为，随着越来越多的公司采用在家办公政策和灵活工作安排的兴起，对传统办公楼的需求已经减少。资深城市规划师李建华同意这些变化，并指出东京和伦敦等城市已经调整了商业土地用途，以更灵活地应对社会变化。“商业模式正在发生变化，因此现在人们可能会“政府不会在办公室工作，而是在任何可以工作的地方工作，”他说道。政府在周三的公告中表示，不会对洪水桥开发区内的任何商业用地规定办公、酒店、零售或餐饮等个人用途的建筑面积要求，以给市场提供灵活性。声明称，政府将把一些预留作商业和商住混合用途的用地分割成较小的地块。但政府强调，这一安排需要经过技术评估和城市规划委员会的批准。开发商恒基兆业表示，鉴于市场的变化，它欢迎政府的举措，并希望与当局进一步讨论该计划。《南华早报》还联系了新鸿基地产。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276465/concerns-raised-over-hong-kong-decision-allow-more-housing-site-near-border-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不要害怕失败，”奥运明星全红灿在球队开始访问香港时告诉香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276461/dont-be-afraid-failure-olympic-star-quan-hongchan-tells-hong-kong-team-visit-starts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276461/dont-be-afraid-failure-olympic-star-quan-hongchan-tells-hong-kong-team-visit-starts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制裁风险加大，中国的易货贸易试验是否有效？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276406/chinas-barter-trade-experiment-working-sanctions-risk-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276406/chinas-barter-trade-experiment-working-sanctions-risk-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌干达警方在坎帕拉神殿发现 24 具人类头骨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276462/uganda-police-find-24-human-skulls-kampala-shrine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 23:04乌干达首都坎帕拉郊区一处神社发现 24 具头骨，一名神社主人因进行活人祭祀而受到调查。图片来源：AP乌干达警方周四表示，在首都坎帕拉郊区的一处遗址发现 24 具头骨后，一名神社主人因进行活人献祭而接受调查。就在周日发现这一可怕头骨的一个月前，这个东非国家还发现了 17 具头骨，其中包括儿童头骨。“我们在 Nateete 发现了 24 具人类头骨，正在调查来源，”坎帕拉都会副警察局发言人 Luke Oweyesigire 告诉法新社。在接到邻居的密报后，警察突袭了 Godfrey Ddamulira 的神社，并在一栋建筑的地板上发现了头骨。Oweyesigire 说，Ddamulira 于周一被拘留，并正在协助警方调查。“Ddamulira 声称自己是一名传统治疗师，但这些说法正在接受调查，”他表示。Ddamulira 正在根据乌干达 2020 年防止和禁止活人祭祀法接受调查，该法可能导致长期监禁，在某些情况下甚至会判处死刑。“正在准备将嫌疑人提交法庭，”Oweyesigire 说。他说，对该地点的搜查仍在继续。目前没有关于发现头骨的更多详细信息。上个月，警方在距坎帕拉以西约 40 公里（25 英里）的 Mpigi 镇一处疑似神殿的地下室中发现了 17 具人类头骨。该案的嫌疑人还面临另一项谋杀指控，目前仍在接受调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276462/uganda-police-find-24-human-skulls-kampala-shrine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评级机构称，中国脱钩在亚洲引发的是哀叹而非轰动</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276413/china-decoupling-creating-whimper-not-bang-asia-ratings-agency-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 21:00一家顶级信用评级机构表示，针对中国的脱钩努力的影响迄今为止似乎有限。图片：法新社尽管中国高调尝试脱钩供应链，但预计中国在全球出口中的作用不会大幅减弱——而且，一家顶级信用评级机构表示，从这一过程中受益的亚洲国家将比人们通常认为的要少。标普全球评级在周二的一份报告中表示：“出口和外国直接投资（FDI）的趋势表明，总体而言，包括中国在内的亚洲经济体在全球供应链中的作用仅发生了温和变化。”近年来，以美国为首的将商品分销从中国转移的努力不断升级，西方主要市场的贸易紧张局势加剧，印度和越南等其他亚洲供应商也成为人们关注的焦点。标普表示，虽然中国在美国和日本等发达市场的进口份额在过去六年中有所下降，但出口商在新兴市场的收益使其全球整体市场份额保持略高水平。该报告归功于中国的市场份额因国内企业“正常”出口的崛起而保持坚挺，而“加工出口”则是指进口零部件在中国组装，制成品再运往第三国。“近年来，中国品牌的资本货物、电动汽车、智能手机和家电的出口迅速增长，”报告称。“自 2010 年左右以来，正常出口大大超过了加工出口。”报告作者写道，与将企业转移到工业部门欠发达的经济体相比，中国广阔的工业格局——拥有“专业供应商”、“良好的基础设施”和地方政府的便利——仍然具有吸引力，而这有时会带来意想不到的挑战和更高的成本。例如，生产从中国转移到墨西哥和其他新兴亚洲经济体，据说只取得了“令人惊讶的温和”增长。尽管印度在亚洲和墨西哥合计出口中的份额在截至 6 月的一年中上升至 5.2% 2024 年，这一增幅高于六年前的 4.8%，仅为中国同期增幅的十分之一。标普表示，自 2022 年以来，中国在亚洲和墨西哥的 FDI 流入总额中所占份额大幅下降，但新兴市场整体上的增长有限，印度的份额在六年内下降，墨西哥的份额基本保持不变。该评级机构表示，这些数据凸显了去全球化和脱钩对亚洲影响的一个“重要而发人深省的点”。报告作者写道，虽然中国工厂迁出将影响其经济，进而影响其对亚洲商品和服务的需求，但贸易和投资限制不断增加造成的不确定性也“对该地区的信心和投资造成压力”。“这意味着，亚洲脱离中国后，赢家的数量比人们通常认为的要少。”美国前总统唐纳德·特朗普在接受共和党总统候选人提名的演讲中威胁要提高中国制造的汽车的关税，这是他提振国内汽车制造业计划的一部分。预计中国将成为现任副总统卡马拉·哈里斯与特朗普即将举行的美国总统辩论的核心议题，第一场辩论将于 9 月 10 日举行。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276413/china-decoupling-creating-whimper-not-bang-asia-ratings-agency-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡海军护卫舰抵达中国湛江参加双边演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276451/singapore-navy-frigate-arrives-chinas-zhanjiang-bilateral-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 20:20新加坡海军的可畏级护卫舰 RSS Stalwart 于周四停靠在中国湛江马歇海军基地。图片来源：新加坡共和国海军 Facebook新加坡海军护卫舰于周四抵达湛江，参加与中国人民解放军海军的双边海上合作演习。新加坡称，这是其与外国伙伴建立“相互理解与合作”的努力的一部分。新加坡国防部在一份声明中表示，停泊在马歇海军基地的可畏级护卫舰 RSS Stalwart 号将用于 9 月 1 日至 5 日的演习。今年的海上合作演习是自 2015 年以来的第三次，将于 9 月 1 日至 2 日在马歇海军基地进行岸上阶段，两国海军人员将计划演习并进行专业交流。9 月 3 日至 5 日，在湛江海域进行海上阶段，两国海军将进行一系列演习，包括直升机跨甲板降落、据该部称，RSN 将进行炮火射击、搜索救援和机动演习，以及熟悉模拟射击的语音程序。RSS Stalwart 还将观察解放军海军舰艇，例如在它们进行登船和扫雷演习时。新加坡国防部指出，这艘护卫舰正在进行为期三个月的部署的最后一段，其中包括从新加坡到夏威夷的多国集体航行、环太平洋演习、与日本海上自卫队的通道演习以及海上合作演习。“RSN 参加这些演习是持续努力增进与广泛国际伙伴网络的相互了解与合作的一部分，”它在声明中说。湛江马歇海军基地的 RSS Stalwart。该护卫舰将于 9 月 1 日至 5 日参加海上合作演习。照片：新加坡国防部新加坡在与美国保持战略关系的同时，也与中国保持着密切的防务关系，并坚持认为地区国家不应被迫在超级大国竞争中选边站。今年 5 月，新加坡还在香格里拉对话会期间与美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长董军举行了双边会晤。这是自 2022 年以来两国部长首次举行面对面会晤。新加坡国防部今年 5 月表示，中国和新加坡有着长期、温暖和友好的双边防务关系。当时，董建华在对新加坡进行首次访问期间会见了新加坡国防部长黄永宏。2023 年 6 月，新加坡和中国签署了建立热线的协议，旨在加强双方国防领导人之间的高层沟通。一年前，中国和新加坡的国防部长表示，将恢复在 Covid-19 疫情期间暂停的联合军事演习，并承诺深化国防关系。时任中国国防部长魏凤和与黄之锋在首次中新国防部长对话上举行会谈，讨论了全球安全问题。据路透社报道，2021 年，中国和新加坡在南海南端的国际水域举行了联合军事演习。此前，2019 年，两国升级了双边防御协议，包括更大规模的陆海空军演习。2019 年 10 月，两国签署了加强版国防交流与安全合作协议。双方承诺正式确定两军联合活动，呼吁“大幅加强”国防合作。协议还包括为参加双边演习的部队建立访问部队协议和相互后勤支持协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276451/singapore-navy-frigate-arrives-chinas-zhanjiang-bilateral-exercise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称欧盟白兰地倾销至国内市场，但目前不会征收关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276453/china-says-eu-brandy-being-dumped-local-market-wont-impose-duties-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276453/china-says-eu-brandy-being-dumped-local-market-wont-impose-duties-now?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从长远来看，孤立主义只会损害美国的竞争力</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276105/isolationism-will-only-hurt-us-competitiveness-long-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276105/isolationism-will-only-hurt-us-competitiveness-long-run?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国考虑严厉打击吸烟行为，可能在酒吧外进行。这是个“疯狂”的想法吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276456/uk-mulls-crackdown-smoking-potentially-outside-pubs-it-bonkers-idea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 20:32自 2007 年以来，英国已禁止在酒吧、餐馆和大多数工作场所吸烟。照片：美联社英国首相凯尔·斯塔默周四证实，他的政府正在考虑推出更严格的反吸烟措施，这可能会禁止在酒吧和餐馆等户外场所吸烟。此前，《太阳报》报道称，政府正在考虑实施禁令在酒吧花园和户外餐厅，以及医院、大学和运动场等室外设施。自 2007 年以来，英国已禁止在酒吧、餐厅和大多数工作场所内吸烟。尽管如此，吸烟相关疾病仍然是国民健康服务体系的负担，根据 NHS 的数据，仅在英格兰，每年就花费超过 25 亿英镑（33 亿美元）。朋友们在南部巴特西发电站的 Duchess Belle 酒吧阳台上享用下午品脱啤酒 伦敦。 图片：法新社“我首先想提醒大家，每年有超过 8 万人因吸烟而丧生，”斯塔默在巴黎访问法国总统埃马纽埃尔·马克龙时表示。“所以，是的，我们将在这方面做出决定，将披露更多细节，但这是一系列可以预防的死亡事件，我们必须采取行动减轻 NHS 和纳税人的负担。”上个月当选的斯塔默领导的工党政府已经表示，将重新引入前保守党政府的立法，禁止向 2009 年 1 月或之后出生的任何人出售烟草。根据该计划（由于提前选举而未成为法律），英格兰人购买香烟的法定年龄将每年提高一岁，直到最终对全民禁止购买香烟。自 2009 年 1 月以来，英国吸烟人数减少了三分之二20 世纪 70 年代，英国开始禁止吸烟，但官方数据显示，该国仍有约 640 万人（约占总人口的 13%）吸烟。2007 年，烟草销售的法定年龄从 16 岁提高到 18 岁，同时室内禁烟。人们站在伦敦金融区的 The Pavilion End 酒吧外。图片来源：路透社虽然卫生专业人士普遍对户外禁烟的前景表示欢迎，但也有人认为，这是国家对人们生活方式选择的进一步不必要干涉，也给企业带来了另一个潜在负担，这些企业仍在努力弥补新冠病毒大流行期间的损失，以及俄罗斯入侵乌克兰后能源成本飙升造成的损失。夜间产业协会首席执行官迈克尔·基尔表示：“当我们考虑这些潜在限制的影响时，我们必须质疑这种做法是否真正符合公众利益，还是冒着过度监管的风险，以牺牲个人自由和商业可行性为代价。”酒吧企业家、Inda 酒吧集团董事长克莱夫·沃森表示，这是一个“疯狂”的想法，“会鼓励顾客呆在家里，对健康没有任何好处”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276456/uk-mulls-crackdown-smoking-potentially-outside-pubs-it-bonkers-idea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>