<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 21:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着对中国土地购买的担忧加剧，美国财政部将扩大对军事基地附近土地交易的安全审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269667/us-seeks-boost-scrutiny-property-deals-near-military-sites-concerns-over-chinese-land-purchases-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 01:40怀俄明州弗朗西斯·E·沃伦空军基地是美国部分洲际弹道导弹库的所在地。图片：美国空军随着对中国土地购买的担忧加剧，美国财政部周一表示，美国计划扩大对外国人在军事设施附近地点的房地产交易的监督。财政部长珍妮特·耶伦在一份声明中表示：“拜登总统和我仍然致力于使用我们强大的投资审查工具来捍卫美国的国家安全，包括采取行动保护军事设施免受外部威胁。”根据一项拟议规则，超过 50 个设施将被添加到周边房地产交易可能由美国外国投资委员会 (CFIUS) 审查的地点名单中，总数将达到 227 个。CFIUS 的管辖范围也包括土地购买。财政部指出，令人担忧的是，外国人购买或租赁某些房产可能让他们能够收集情报或“将国家安全活动暴露于”外国监视风险中。美国财政部长珍妮特·耶伦。照片：彭博社一位财政部高级官员表示，CFIUS 的管辖权“与国家无关”，并没有具体说明最新规定是否旨在平息针对中国或俄罗斯等特定国家的担忧。美国越来越担心与中国有关的在敏感军事基地附近购买地产所带来的国家安全风险。 2018 年的一项法律扩大了 CFIUS 的权力，可以审查外国收购美国房地产交易中一些非控制性投资的交易，这些交易对国家安全构成威胁。周一宣布的拟议规则将扩大 CFIUS 对 40 个额外军事基地一英里范围内和 19 个额外军事设施 100 英里范围内土地交易的管辖权。财政部官员表示，这项规则将是自 2018 年法律颁布以来 CFIUS 审查权的最大一次扩大。“这一最新更新极大地扩大了 CFIUS 房地产管辖权的范围，同时保持了对国家安全的密切关注，”这位官员说。5 月，美国当局宣布，出于国家安全考虑，一家中资加密货币公司被禁止使用美国战略核导弹基地附近的土地。MineOne Partners Limited 被勒令撤资其在 2022 年购买的土地，该土地距离怀俄明州的弗朗西斯·E·沃伦空军基地不到一英里——该基地是民兵 III 洲际弹道导弹。CFIUS 还对在该土地上安装“专门的”加密货币挖矿设备表示担忧，这些设备“可能有助于开展监视和间谍活动”。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269667/us-seeks-boost-scrutiny-property-deals-near-military-sites-concerns-over-chinese-land-purchases-grow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 17:50:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国移民穿越墨西哥边境前往美国 带着风险和梦想</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3269668/chinese-migrants-making-perilous-trek-us-cross-mexican-border-risks-dreams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3269668/chinese-migrants-making-perilous-trek-us-cross-mexican-border-risks-dreams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 17:50:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>启发香港艺术装置的创作者驳斥了对展览组织者的批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269663/creator-who-inspired-hong-kong-art-installation-walks-back-criticism-show-organisers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 23:55儿童在中环的“充气奇观”展览上玩耍。主办方表示，活动前三天约有 12,000 人参观了这些装置。照片：Eugene Lee这位启发了香港充气装置的艺术家，在呼吁撤下这些“非常丑陋”的作品几天后，收回了对该活动组织者的批评。亚美尼亚艺术家乔安 (Joann) 于周一发表的一份声明中表示，她已授权创作该装置，并且她没有参与其“任何方面”的执行。“组织者受到了我的 AI 作品的启发，并没有被要求完全复制我的设计，”她说。 “除了授权使用我的概念之外，我没有参与这次展览。”展览展出了五个大型充气地标复制品，灵感来自乔安 (Joann) 使用人工智能 (AI) 创作的作品，她在社交媒体上的用户名是 @joooo.ann。但上周末，该设计在网上遭到嘲笑，一些用户将这些装置比作“墓碑”，促使乔安发表声明称，组织者没有向她发送任何审批文件，她希望将这些“非常丑陋”的作品撤下。在周一的声明中，乔安表示，将她的人工智能设计转化为实体装置涉及“重大挑战”，与她最初的概念有所不同“是可以预料的”。中环海港附近的一些巨型充气装置。图片：Eugene Lee她补充说，她从不同媒体渠道收到的展览图片“质量很差”，很难准确评估展览的外观。CVM 在一份声明中表示，它“对装置创作方面的争议感到遗憾”。该装置是“中环夏日嘉年华”的一部分，包括意大利比萨斜塔、法国凯旋门的充气复制品，以及智利复活节岛的摩艾石像。CVM 表示，在 7 月 5 日至 8 月 11 日举行的活动前三天，约有 12,000 人参观了这些装置。自 2016 年起，政府通过公开招标任命了主办方，专门运营和管理中环海滨的活动空间。它举办了一系列大型活动，包括 Art Central 2023 年和 2024 年由大型文化艺术活动基金、Clockenflap 音乐节和 Formula E 赛车锦标赛赞助。Joann 因与 Gucci、Versace、Marc Jacobs、Valentino 和 BMW 等奢侈品牌的合作而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269663/creator-who-inspired-hong-kong-art-installation-walks-back-criticism-show-organisers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年美国大选：拜登坚称自己“哪儿也不会去”，誓言继续参加总统竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269659/us-election-2024-biden-insists-he-not-going-anywhere-vows-stay-presidential-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 22:31美国总统乔·拜登周一誓言将继续参加总统竞选。图片：彭博社总统乔·拜登周一告诉民主党同僚，他“坚定地致力于”参加 2024 年的总统竞选，以消除人们对该党可能在 11 月 5 日的选举中同时失去白宫和国会的担忧。“我哪儿也不去，”拜登在致电 MSNBC 的 Morning Joe 节目后告诉该频道。一些众议院民主党人呼吁 81 岁的拜登终止自 6 月 27 日与共和党人唐纳德·特朗普的辩论不稳以来一直处于防守状态的竞选活动。此后的一系列公开活动并没有结束民主党人对拜登是否能够获胜或在接下来的四年任期内坚持下去的疑问。当议员们周一返回国会山时，对话肯定会愈演愈烈。据多家媒体报道，几名资深众议院民主党人在周日的电话中呼吁拜登退出，但其他人表示支持他的竞选。在给民主党人的一封信中，拜登表示他知道他们的担忧，但现在是时候团结起来了。“如何前进的问题已经讨论了一个多星期。是时候结束了，”拜登写道。“我们只有一项工作。那就是击败唐纳德·特朗普。”少数民主党人呼吁总统乔·拜登（右）终止自 6 月 27 日与共和党人唐纳德·特朗普进行不稳定辩论以来一直处于防守状态的竞选活动。照片：TNS民主党面临着一场艰苦的战斗来捍卫他们在美国参议院的 51-49 多数席位，多个倾向于共和党的州的现任议员都在竞选连任，一些党内人士认为，如果 78 岁的特朗普赢回他在 2020 年输给拜登的白宫，重新夺回众议院多数席位是他们保持华盛顿权力杠杆之一的最好机会。政府官员表示，拜登将在未来几天继续在教堂、工会会堂和其他场所与选民见面。他们说，与此同时，他计划与他认识了几十年的议员接触，以平息人们的担忧。越来越多的民主党议员表示担心，拜登糟糕的公众支持率，加上对他的年龄和能力的担忧，可能会损害该党在约二十几个竞争最激烈的众议院竞选中的利益。一旦拜登下台，副总统卡马拉·哈里斯被视为最有可能的继任者。拜登周日在宾夕法尼亚州进行了一系列竞选活动，该州传统上可以决定选举结果的战场州。与他一同参选的还有参议员约翰·费特曼 (John Fetterman)，他是一位知名的民主党人，曾拒绝拜登退出的呼吁。路透社/益普索民意调查上周发现，三分之一的民主党登记选民认为拜登应该退出竞选，59% 的总统所在政党的受访者表示，拜登年纪太大，不适合在政府工作。拜登的麻烦似乎增加了民主党在 11 月需要担心的竞选数量。据一位熟悉调查结果的消息人士透露，党内民意调查显示，新墨西哥州和弗吉尼亚州在辩论后变得更具竞争力，弗吉尼亚大学无党派政治中心上周调整了对密歇根州和明尼苏达州的评级，使这两个州对共和党略有利。这些州将共同举办六场最具竞争力的众议院竞选，考虑到共和党以 219 比 213 的微弱优势控制着众议院，这一数字意义重大差距。共和党在多数党地位的 19 个月里一直处于混乱之中，包括史无前例地罢免前议长凯文·麦卡锡。麦卡锡和他的继任者迈克·约翰逊都不得不多次求助于民主党人投票通过关键立法，包括保持政府开放和避免国家债务历史性灾难性违约的法案。如果共和党控制了白宫和参众两院，特朗普推动重大政策改革的能力将几乎不会受到任何限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269659/us-election-2024-biden-insists-he-not-going-anywhere-vows-stay-presidential-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港寻求修改版权法以促进人工智能发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269660/hong-kong-seeks-changes-copyright-law-bolster-ai-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269660/hong-kong-seeks-changes-copyright-law-bolster-ai-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名中国评论员警告称，自习近平与拜登峰会以来，中美关系可能已陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269604/us-china-ties-may-have-hit-wall-xi-biden-summit-noted-chinese-commentator-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269604/us-china-ties-may-have-hit-wall-xi-biden-summit-noted-chinese-commentator-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里云新广告力推 AI 算力 获大客户代言</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269653/alibaba-clouds-new-ads-tout-ai-computing-power-endorsements-major-clients?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 22:00阿里云上线两款新广告。图片：彭博社在激烈的本土市场竞争中，阿里巴巴集团控股的云计算部门周一在中国启动了一项新的广告活动，由初创公司 Moonshot AI 和在线招聘平台智联招聘的高管担任主角。这些广告目前在北京和浙江省省会杭州的机场展示，以“阿里云是我用的云”为口号，宣传了市场领导者支持知名中国公司人工智能 (AI) 开发的能力。在其中一则广告中，被称为“新 AI 小虎”的中国顶尖初创公司 Moonshot AI 的创始人杨志林称赞阿里云的“强大计算能力”和大模型服务平台可提高其 Kimi 模型的效率。《南华早报》的所有者阿里巴巴是 Moonshot AI 的主要支持者，已斥资约 8 亿美元收购了这家初创公司 36% 的股权。 Kimi Chatbot 于去年 10 月推出，由 Moonshot AI 的自研模型提供支持，被视为中国最有前途的 OpenAI ChatGPT 答案之一。另一则广告显示，智联招聘集团总裁张月佳称赞阿里云帮助该公司在人力资源应用中快速采用大型 AI 模型。自去年以来，中国的云计算巨头之间的竞争愈演愈烈，竞争对手纷纷降价以吸引从大牌到中小企业的客户。研究公司 Canalys 的数据显示，尽管到 2023 年底，阿里云仍以 39% 的份额保持国内市场领先地位，但与华为云的 23% 和腾讯云的 27% 相比，增长率放缓至 3%。今年 3 月季度，阿里云的销售额同比增长 3%，至 256 亿元人民币（35 亿美元）十亿美元）。Canalys 表示，阿里云和其他公司正在瞄准一个预计今年扩张速度更快的市场，这在一定程度上要归功于生成式人工智能的普及。阿里巴巴运营的数据中心。图片：讲义硅谷风险投资公司 Andreessen Horowitz 表示，训练自己的 AI 模型的初创公司通常会将其早期风险投资的 80% 至 90% 投入到云提供商上。已经开发出自己的 AI 模型的阿里巴巴还投资了其他三家 AI 巨头，即百川 AI、智浦 AI 和 Minimax。“我们专注于 AI，因为它是改变和加速我们业务增长的最强大元素，”阿里巴巴董事长蔡崇信和首席执行官吴永明在 5 月份致股东的一封信中写道。Moonshot AI 的杨致远和智联招聘的张志强加入了之前出现在阿里云广告中的一系列著名行业人物。他们包括百川 AI 创始人王小川、广告公司分众传媒创始人江南春和教育科技公司高途集团首席执行官陈向东。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269653/alibaba-clouds-new-ads-tout-ai-computing-power-endorsements-major-clients?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院宣判雇主无罪，指控其因家政助理被诊断患癌症而解雇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269658/hong-kong-court-clears-employer-accused-sacking-domestic-helper-over-cancer-diagnosis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 22:00Carla Temporosa 于 2019 年在菲律宾她已故朋友 Joan Guting 的家门前举着她的照片。照片：讲义香港法院驳回了对雇主提出的 580,000 港元（74,230 美元）的索赔，因为法院发现没有足够证据证明她虐待并因家政助理被诊断出患有癌症而解雇了她。地方法院周一裁定家庭主妇蔡超仪在 2017 年 4 月终止已故女佣合约前的几个月里，对这位女佣表现出“不受欢迎”且偶尔带有敌意的态度。法官周超文在长达 83 页的判决书中强调，蔡超仪在发给家人的各种短信中，多次将原告描述为“恶灵”或“病神”。法官还指出，被告是一名基督徒，在一次短信交流中，被告赞美上帝，并声称在一名医院工作人员与她讨论了古廷的健康状况后，“天使突然从天而降”，让她知道“魔鬼的阴谋和治疗方法”。但周超文强调，仅凭敌意不足以构成非法歧视和骚扰的充分理由。她强调，由于古廷今年年初缺席审判，因此很难认可古廷对事件的描述。 2018 年 8 月，她去世。相反，法院认为，这名女佣很可能是因为工作表现不佳以及家人抱怨她在家中行为不当而被解雇的。法官写道：“如果与员工的残疾无关，仅仅是刻薄、发表贬低和辱骂性的言论、诬告或辱骂行为，并不构成骚扰。”另一项非法终止雇佣的指控也被驳回，理由是这名女佣在病假期间没有被解雇。2017 年 3 月 5 日，Guting 被诊断出患有宫颈癌、水肿和急性肾衰竭。她回到菲律宾家乡后，在 41 岁时去世。同年 5 月，她向平等机会委员会提出了残疾歧视的投诉，但调查在 5 个月后停止。 香港一家法院表示，这名女佣很可能是因为工作表现不佳而被解雇。照片：Nora Tam随后，劳资审裁处提出的非法解雇索赔因 Guting 的健康状况恶化而无限期延期。她的朋友 Carla Arangote Temporosa 于 2019 年对 Choy 提起了死后歧视诉讼，并在一年后在审裁处恢复了暂停的诉讼程序。Temporosa 指控 Choy 拒绝与 Guting 进行面对面交流，不让她获得足够的食物，通过安全摄像头监视她，并扔掉她使用过的餐具。在没有 Guting 的法庭证词的情况下，原告的律师以已故助手向委员会做出的一些旧陈述以及她朋友的传闻证据为基础，建立了案件，但法庭认为这些证据不可靠。相反，周法官表示，Choy 关于 Guting 表现不佳的说法得到了他们之间的短信记录的支持，这表明助手周女士认为，古婷被解雇的导火索是她被发现于2017年2月，该女佣在其家庭住所拍摄并上传到社交媒体的涉嫌不雅照片。这些照片显示了女佣的肩膀和大部分胸部，被告称这些照片“很诱人”，但法官对这一描述表示保留。法官接受了蔡女士的解释，她将古婷的解雇推迟到当年4月，是因为家庭旅行和女佣的病情。她补充说，被告也已采取积极措施避免违法，在解雇古婷之前，她已咨询了劳工部，而这一切都是在她得知女佣被诊断出患有癌症之前进行的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269658/hong-kong-court-clears-employer-accused-sacking-domestic-helper-over-cancer-diagnosis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国毕业生被告知要接受金融改革，“不要对职业感到羞耻”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269638/chinas-graduates-told-embrace-financial-reshuffle-dont-feel-ashamed-about-career?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 21:30尽管近期出现裁员减薪，但金融业薪资水平依然位居中国最高之列，金融业依然是毕业生最梦寐以求的职业道路之一。图片来源：dpa上海一所顶尖大学的毕业典礼演讲于本周末在网上疯传，此前一位教授向学生们保证，不要为从事金融行业而感到羞耻，此举引发了人们对金融行业日益严格的审查和声誉日渐下降的争论。上海交通大学高级金融学院副院长李锋周六表示，尽管目前中国强调技术创新，但金融仍然是中国经济实力的关键，毕业生应该为从事金融工作感到“深深自豪”。“有些人开始认为金融行业一文不值，因为它似乎不是硬核技术，认为这是一种不必要的交易成本，”李锋说。“甚至包括我们的学生和校友在内的一些金融专业人士也产生了一种职业耻辱感。”李锋认为，需要纠正这种心态，强调金融服务在发展“新生产力”方面不可或缺的作用——新生产力是当今世界经济的重要组成部分。去年，习近平主席提出了“金融是经济的命脉，是中国核心竞争力的重要组成部分”的宏伟目标。“作为金融从业人员，或者从事企业投融资的人，我们不应该感到羞耻，而应该感到深深的自豪。”他补充道。当前，中国金融业曾是高薪行业，银行家和经纪人的收入来源十分充足，但目前正经历重大转型，业内人士的声誉也受到了打击。据中国媒体《第一财经》报道，今年4月，中国近10名经纪人因涉嫌不当行为受到监管机构处罚。然而，尽管最近出现裁员和减薪，金融业的工资水平仍位居中国最高之列，该行业仍然是毕业生最梦寐以求的职业之一。自2019年金融危机爆发以来，在北京的鼓励下，金融业已成为中国最有价值的职业之一。 2010 年代以来，中国金融业开始效仿西方同行，为中国银行业提供丰厚的薪酬。尽管当时全国人均收入仅为 35,128 元，但中国国际金融有限公司 (CICC) 等机构的年均工资却从 2018 年的 70 万元人民币上涨至 2020 年的 115 万元人民币（15.8 万美元）。但近年来，北京的金融领导人推动了行业重塑，强调国家战略而非过度利润。今年 1 月，习近平主席强调金融从业人员必须诚实守信，不急功近利。习近平的讲话是更广泛的共同富裕运动的一部分，旨在缩小收入差距和打击腐败，监管机构准备将国有银行的工资上限设定为 300 万元人民币，并可能追溯执行。因此，包括中信证券和中金公司在内的许多金融专业人士在更广泛的行业中经历了大幅减薪在中国以国有为主的金融业中，券商和基金公司并没有大规模裁员，而是削减了薪酬和福利。季报显示，中金公司今年前三个月的员工相关成本较2023年同期下降了43.4%。中信证券、中信建投金融、国泰君安等其他头部券商的劳动力成本也有所下降。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269638/chinas-graduates-told-embrace-financial-reshuffle-dont-feel-ashamed-about-career?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡批准 16 种昆虫作为食物，包括蚱蜢、蚕、蟋蟀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269657/singapore-approves-16-insect-species-food-including-grasshoppers-silkworms-crickets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269657/singapore-approves-16-insect-species-food-including-grasshoppers-silkworms-crickets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度孟买暴雨导致道路被淹、学校停课、航班取消：“民众生活艰难”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269655/heavy-rains-indias-mumbai-flood-roads-shut-schools-cancel-flights-tough-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 20:56周一，印度孟买，一场大雨过后，一名摩托车手驶过被水淹没的街道。图片：AP周一，印度金融之都孟买因暴雨淹没道路和铁路线，航班中断，学校和大学被迫关闭。市政官员在一份声明中表示，就在早高峰到来之前，截至早上 7 点的 6 小时内，超过 300 毫米（11.8 英寸）的降雨袭击了这座拥有 1200 万人口的城市。预计沿海城市将有更多强降雨，同时潮位将达到 4.40 米（14 英尺）。“道路上交通繁忙，铁路线也受到了影响，”马哈拉施特拉邦首席部长 Eknath Shinde 在 X 上表示，马哈拉施特拉邦是西部的邦，首府是孟买，他敦促人们留在室内。孟买的通勤者涉过齐膝深的积水，许多地区的车辆部分被淹没，城市东部和西部快速公路也出现交通堵塞。铁轨上的积水迫使铁路部门取消了一些长途列车。电视图像显示，一些郊区客运列车在被淹没的线路上停了下来，一些乘客在轨道上步行前往目的地。“孟买因雨水引起的洪水每年都会发生。我的宝马车被困在洪水里了，”阿尼尔·博雷说道。印度的季节性季风雨始于 5 月底，为炎热的夏季带来短暂的喘息，但近年来也引发了大面积洪灾。在东部的比哈尔邦，多起雷击事件共造成 12 人死亡，自 7 月初以来，此类事件造成的死亡人数已增至 20 人，一名邦政府官员表示。阿萨姆邦东北部的河流泛滥也影响了 200 多万人，卡齐兰加国家公园（稀有的独角犀牛的栖息地）被淹没。当局周日表示，其中六只动物溺水身亡。阿萨姆邦当局表示，自五月以来，已有 66 人死于洪水和与降雨有关的事故。周一，印度孟买，一辆汽车在强降雨后驶过一条被洪水淹没的街道。图片：AP据邦政府称，洪水还影响了与尼泊尔接壤的北方邦的 31 个村庄。暴雨在尼泊尔引发洪水和山体滑坡，造成至少 11 人死亡。在孟加拉国，自 5 月以来的第三波洪水已影响到 200 多万人，30 万人被困在北部，灾害管理部官员说。由于未来几天预报有大雨，情况可能会恶化，官员补充道。“今年我们肯定会迎来更多的降雨。 “这让人们，尤其是低洼地区的人们，难以及时保护好自己的财物并到达避难所，”孟加拉农村发展委员会气候变化项目负责人 Liakath Ali 说道。就在新德里破纪录的暴雨导致机场屋顶倒塌致人死亡的 10 天后，周一孟买的降雨也扰乱了航空旅行。机场消息人士称，机场当局不得不从凌晨 2:22 起暂停跑道运营一个多小时。跟踪航班数据的网站 Flightradar24 显示，超过 430 个航班延误，49 个航班取消。靛蓝航空、SpiceJet 和印度航空等航空公司都报告了航班中断的情况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269655/heavy-rains-indias-mumbai-flood-roads-shut-schools-cancel-flights-tough-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利总统奥尔班意外访华 习近平呼吁乌克兰停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269648/xi-calls-ukraine-ceasefire-hungarys-orban-makes-surprise-stop-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269648/xi-calls-ukraine-ceasefire-hungarys-orban-makes-surprise-stop-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔登陆德克萨斯州，引发危险风暴潮，75 万户断电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269654/hurricane-beryl-makes-landfall-texas-dangerous-storm-surge-750000-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269654/hurricane-beryl-makes-landfall-texas-dangerous-storm-surge-750000-without-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院的豁免裁决将引发更糟糕的特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269574/us-supreme-courts-immunity-ruling-will-unleash-even-worse-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269574/us-supreme-courts-immunity-ruling-will-unleash-even-worse-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国父母“囚禁”自己以感受孤僻孩子的痛苦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269030/south-korean-parents-imprison-themselves-feel-pain-their-reclusive-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 20:00韩国的父母选择“监禁”自己，以了解他们孤僻孩子的困境。图片：SCMP 合成/Shutterstock/韩国青少年基金会韩国的父母选择将自己关在房间里三天，来体验孩子们所遭受的社会孤立和焦虑。在韩国东北部江原道的一家“幸福工厂”，父母们试图了解所谓“隐居青年”僻静的内心世界，以便帮助他们。这样的孩子退出了社会，大多数时间都与世隔绝，避免交流，通常呆在自己的卧室里。父母的禁闭体验是韩国“孤立青年家长教育计划”的一部分，该计划为期 13 周，由蓝鲸康复中心和韩国青少年基金会运营。居民住在墙壁光秃秃的单人卧室里，禁止使用电子设备。他们与外界的唯一联系就是门上的一个用来送食物的洞。一项特殊计划允许父母隔离几天，以帮助了解孩子的痛苦。图片：微信.qq对家长的帮助包括心理健康讲座，重点关注家庭、亲子关系以及人与世界的联系。一些参与者表示，他们开始更好地理解孩子的焦虑和孤独。50 岁的母亲 Jin Young-hae 告诉 BBC 韩国，她的儿子已经把自己关在卧室里三年了。从大学辍学后，他把自己锁在房间里，开始忽视个人卫生，拒绝吃饭。“我的心都碎了，”她说。Jin 说，在被关了三天，并阅读了其他隐居年轻人的日记后，她对 24 岁儿子的情绪有了更好的理解。“我意识到他在用沉默来保护自己，因为他觉得没有人理解他，”Jin 说。韩国梨花女子大学的一位教授告诉《南华早报》，父母经历情感禁锢是一种换位思考的方式，可以鼓励父母与孩子之间开诚布公的交流。“然而，这个项目仍然需要心理健康专业人士的持续支持，才能真正改善目前年轻人社交退缩的趋势，”他说道。去年，韩国保健福利部对 1.5 万名年轻人进行的一项调查发现，超过 5% 的受访者正在自我孤立。他们的生活满意度和心理健康水平明显低于同龄人。韩国保健社会事务研究所的研究员 Kim Seonga 认为，隐居的韩国年轻人就像中国“平躺”运动中的年轻人。他们是放弃融入社会的年轻人。研究表明，韩国年轻人由于工作压力、情感问题和家庭要求而自我孤立。金天安市湖西大学心理学教授惠元表示，韩国年轻人努力遵循传统的生活道路。焦虑的韩国年轻人可能会将自己锁起来，长期处于孤立状态。图片来源：Weixin.qq这包括 20 多岁找工作，30 多岁结婚，40 多岁生孩子。偏离这条道路会让他们感到一文不值，从而导致沮丧、羞耻和退缩。研究表明，当年轻人变得孤立时，会对整个社会产生重大影响。韩国青少年基金会去年估计，经济损失以及隐居青少年的福利和医疗服务费用每年可能超过 7.5 万亿韩元（54 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269030/south-korean-parents-imprison-themselves-feel-pain-their-reclusive-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>