<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 09:17:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国支持乌克兰的“所有针对和平的努力”，为建设性角色做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299593/china-backs-all-efforts-aimed-peace-ukraine-ready-constructive-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 16:08   中国外交大臣王在周四在南非约翰内斯堡举行的20（G20）外交大臣小组会议的外交大臣谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）会见。照片：新华社  北京支持了所有和平努力，包括美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）最新的与俄罗斯达成协议以结束乌克兰战争的竞标，中国外交大臣周四表示。 /p&gt; 在针对20名（g20）外交部长小组的讲话中，王说北京已经准备好在任何政治和解中发挥建设性作用。 他补充说当事方的立场不是一致的，很难解决复杂问题的简单解决方案，但是“对话比对抗更好，和平谈判比战争更好”。 “中国支持所有针对的努力和平，包括最近达成的美国和俄罗斯之间的共识，并希望达成可持续且持久的决议，这有效地考虑了所有相关当事方的关注，王说。   G20由去年加入该集团的欧盟和非洲联盟的19个主要经济体，欧盟和非洲联盟。除了王之外，其他参加南非会议的其他人包括欧盟外交部负责人卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）和法国外交大臣让·诺尔·巴洛特（Jean-NoëlBarrot）。美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）跳过了会议，以抗议南非东道国的国内土地政策。   在他的第二任总统任期后一个月，特朗普大大改变了美国关于冲突的战略，并放弃了华盛顿的前任努力隔离莫斯科的入侵，该入侵始于三年前。   这次转变是特朗普打给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和随后在美国和俄罗斯高级官员之间进行了讨论，有效地使乌克兰边缘化。 美国和俄罗斯代表在周二在沙特阿拉伯召集了有关俄罗斯 - 乌克兰战争的讨论，不包括乌克兰和欧洲利益相关者。 P&gt;他们同意共同努力，以重新建立正常的外交关系，结束战争并为未来的财务奠定基础投资。 此举使乌克兰和欧洲国家散发着令人寒意，他们担心特朗普和普京之间的快速交易可能会安抚俄罗斯领导人并妥协乌克兰的利益。 在2月14日，慕尼黑安全会议说，包括欧洲和乌克兰在内的俄罗斯 - 乌克兰冲突中的所有利益相关者都应参加任何和平上周末，乌克兰官员和王之间的会谈也在会议的旁观上进行。乌克兰乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）办公室负责人安德里·耶尔马克（Andriy Yermak）说：“中国外交大臣对乌克兰必须成为任何和平谈判的政党，就像欧洲参与其中一样。” img alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/02/21/102F7071-63FC-490A-94D9-94D9-94D9-962985E17985E17929292929_657E.JPG” 俄罗斯外交部赞扬了“政治对话与实际合作”的发展，此前俄罗斯和中国最高的外交官在周四在南非相遇。照片：俄罗斯外交部/法新社   周四，王还与约翰内斯堡的俄罗斯外交大臣谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）会面。 俄罗斯外交部的声明读。 拉夫罗夫说，俄罗斯将与中国保持对话，并在乌克兰战争上与全球南方进行合作，根据中国外交部的声明。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299593/china-backs-all-efforts-aimed-peace-ukraine-ready-constructive-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南中国海：中国军队说3架菲律宾飞机被驱逐出斯普拉特群岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299586/south-china-sea-chinese-military-says-3-philippine-aircraft-expelled-spratly-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 15:00   中国军队说它于2月20日从南中国海的斯普拉特群岛上驾驶了三架菲律宾飞机。照片：路透社  中国军方表示，它已将三架菲律宾飞机从南部有争议的斯普拉特群岛驱逐出境。中国海周四，标志着双侧紧张局势加剧的一系列危险空中遭遇中的最新消息。  2月20日，两个菲律宾C-208飞机和一架N-22飞机非法进入中国南沙群岛附近的空域（中国的Spratlys名称）。” 。     C-208是一架适用于智能，监视和侦察（ISR）操作的飞机，而N-22是双涡轮，翼轻型飞机。  PLA还发布了以中文和英语发出的警告录音：“菲律宾军事N-22，您正在危害中国礁的安全。立即离开并保持远处以避免任何误解。位于越南和菲律宾之间的中途，在马来西亚岛上的北部，该地区的几个国家/地区完全或部分地声称。蒂安在周二提到的事件中说：“抹黑中国为维护其权利而采取的合法行动。史卡伯勒浅滩上的空域，反复改变其高度。它说   “在218秒内，飞机在一个920米处，不专业和危险的方式，有意越过我们的巡逻直升机的正常飞行高度，这很容易导致意外的海上或空中事件。”国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）改为称PLA行动为“鲁ck”，并以中国海军直升机飞行在菲律宾巡逻队3米（10英尺）内飞行 布鲁斯谴责“中国人民解放军 - 纽约人不保障和不负责任的行动，以干扰萨卡伯勒礁附近的菲律宾海上空中行动”。&gt; &gt;  有争议的浅滩被称为中国的黄山岛，在菲律宾。   马尼拉还指责中国从事“危险”行为，蒂安在周五的声明中被驳回，并补充说菲律宾试图“促进其非法主张在“首先引起麻烦然后扭曲事实”之后。 北京说，这种策略最终将徒劳无功。蒂安重申了中国的立场，并指出：“这种挑衅是徒劳的，不会阻止中国维护其国家主权”。海洋地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299586/south-china-sea-chinese-military-says-3-philippine-aircraft-expelled-spratly-islands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的科技企业家在研讨会上告诉习近平？</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299599/what-did-chinas-tech-entrepreneurs-tell-xi-jinping-symposium?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 15:09   在北京购物中心的一个巨大屏幕显示华为创始人Ren Zhengfei的新闻录像在BYD首席执行官Wang Chuanfu和New Hope的创始人兼董事长Liu Yonghao在周一与中国总统XI JINPing的研讨会上发表。照片：路透社  中国领先的技术企业家，包括华为技术创始人Ren Zhengfei和Xiaomi创始人Lei Jun在本周由总统XI Jinping主持的研讨会上表达了他们对该国发展前景的信心。   ren，中国反对美国敌对行动的韧性的面孔告诉XI，担心已经缓解了根据周五《人民日报》的一份报告，中国缺乏本土筹码和操作系统 - 现代技术的“心灵”。 “我坚信，更强大的中国正在上升引用了80岁的美国批准的电信设备巨头的创始人。尽管“国际风和云发生变化”，但中国的进步中说：“没有什么不能克服”，这可能是指加强的中级技术竞争。    &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; 中心总统习近平，周一在北京举行的私人企业研讨会。照片：Xinhua    他补充说，小米的收入在衰落了两年后的增长幅度为“超过30％”。这家总部位于北京的公司计划于3月18日发布其第四季度财务业绩。   虽然《人民的每日文章》并未直接提及美国，但XI与该国最高企业家的研讨会周一出现，因为展示旨在遏制该国技术进步的美国出口限制下的毅力。突破性的突破，例如来自初创企业DeepSeek的人工智能（AI）模型，被誉为中国生存技术战争的秘密武器。  DeepSeek创始人兼首席执行官Liang Wenfeng参加了研讨会任何演讲。 35告诉XI，人类机器人开发人员及其团队“在中国出生和长大”。作为回应，习近平说，该国的创新需要年轻一代的贡献。    Yu Renrong，Will Semiconductor的创始人，也是研讨会上唯一的代表。 XI“定位比率”（国内开发的技术和设备的比例）在半导体供应链中继续增加，在“上游和上游”中都可以看到势头下游”部门。  Wang Chuanfu是世界顶级电动汽车制造商Byd的创始人，分享了他“从地面零”建立该行业的经验。中国最大的动物饲料生产商新希望小组的创始人刘Yonghao向XI解释了传统农业企业如何通过采用新技术来蓬勃发展。  XI的聚会与数十名企业家，包括Alibaba Group Holder Jack MA，包括Alibaba Group Holder Jack MA，包括Alibaba Group Ma，试图增强对中国私营部门的信心。它强调了“国家冠军”在技术领域推动世界第二大经济体前进中的作用。阿里巴巴拥有《南中国晨报》。 在会议上也是腾讯控股公司的创始人，董事长兼首席执行官小马·马·霍滕根据当地报纸每天的特殊区。  Tencent计划增加对技术创新的投资，以加速大型语言模型的发展和采用，他被引用为说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299599/what-did-chinas-tech-entrepreneurs-tell-xi-jinping-symposium?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在流媒体时代，印度宝莱坞的命运逐渐消失</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3299605/fading-fortunes-indias-bollywood-streaming-era-spark-political-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3299605/fading-fortunes-indias-bollywood-streaming-era-spark-political-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小偷在闯入期间因谋杀警卫而在香港判处无期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299592/burglar-gets-life-sentence-hong-kong-murdering-guard-during-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 14:38   高海军部的法庭大楼。照片：Sun Yeung   五年前在香港餐厅的一家闯入事件中谋杀了一名保安人员，盗窃案被判处无期徒刑。  33岁的Wong Shun-Lam在本月初进行审判后于周五在高等法院被判刑库克。 审判听到了三个孩子的父亲Wong，他的目标是Yen Sheng Center的房屋，希望能获得足够的现金来偿还他从Loan Sharks借来的40,000港元（5,100美元）。。  2019年12月10日晚上，他第一次从收银员的抽屉里偷了1,000港元，但在触发后被迫离开警报。 感到不满意，被告人欺骗了正在看着建筑物的停车场入口的陈（Chan），让他在第二天的凌晨让他告诉警卫，以告诉警卫餐厅已受到袭击。  Wong带领Chan去了餐厅，向他展示了一个据称锁着的门被撬开，然后从后面攻击死者，因为警卫要告诉他的同事有关情况。 被告后来告诉警察，他在陈的头上至少下了15次拳打，然后将他绑在地板上。在第二次闯入期间，他以额外的30,000港元离开了现场。  chan的同事在几个小时后的楼梯中发现他在楼梯上昏迷不醒。警卫在他66岁生日前三天因严重的大脑损害而死于严重的大脑伤害。 。一周后，他被捕。并提出承认三分之一的过失杀人罪，被起诉拒绝了。由七人组成的陪审团在周四以5比2的多数票判定为黄。社会福利援助。  在Kwun Tong的Yen Sheng Center，Wong Shun-Lam在Wong以前工作的一家餐厅的闯入期间谋杀了一名保安人员。照片：Google Maps    夫人大法官阿曼达·伍德考克（Amanda Woodcock）指出，被告以前有八个定罪，尽管它们都不类似于当前的罪行。   ”被告有意夺走了另一个人的宝贵生活。他打算从妻子，子孙后代带走Chan先生。  她在谋杀罪中终身监禁Wong，同时将他判处26个月的盗窃罪。 谋杀带来香港的强制性无期徒刑，虽然入室盗窃案可处以高达14年的监禁。 量刑指南规定，商业场所的任何闯入在没有其他加重因素的情况下，有2½年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299592/burglar-gets-life-sentence-hong-kong-murdering-guard-during-break?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚警告塔斯曼海中国海军的直播演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3299595/australia-warns-airlines-over-chinese-navy-live-fire-drills-tasman-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 14:43    一艘澳大利亚船在2月13日遮蔽了塔斯曼海中的中国船只。照片：澳大利亚通过AP   澳大利亚国防军警告澳大利亚警告国际航空公司，在澳大利亚机场和新西兰之间飞行外交大臣彭尼·王（Penny Wong）周五说，当心中国海军军舰在塔斯曼海进行现场射击活动。  wong证实Corp.报告说，澳大利亚的监管机服务已警告商业飞行员在国家之间的空域中存在潜在危害，因为中国军舰在澳大利亚东海岸进行了三项行为。澳大利亚航空服务在该地区计划。 ABC报道。  “在澳大利亚和新西兰之间的海洋澳大利亚航空公司正在做应该做的事情，这是为了提供建议。” Wong告诉ABC。王说。船只和飞机一直在监视中国军舰几天，因为它们在澳大利亚东海岸附近的国际水域经过。 澳大利亚和国际飞行员协会副主席史蒂夫·康奈尔上尉史蒂夫·康奈尔（Steve Cornell），他代表着澳航的飞行员，这是关键的 “尽管在世界的这一地区拥有中国军舰是不寻常的，但飞行员通常必须与障碍抗衡是不寻常的康奈尔在一份声明中说：海洋，您会认为他们在弯曲肌肉的同时可能停放了不便的地方。”  官员们说，中国海军任务小组很少有冒险的人。这些船是护卫舰亨奇，巡洋舰Zunyi和补给船Weishanhu。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3299595/australia-warns-airlines-over-chinese-navy-live-fire-drills-tasman-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国零售连锁奖有影响力的人US 70美元，用于53页的调查报告后的内衣投诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299116/china-retail-chain-awards-influencer-us70-underwear-complaint-after-53-page-inquiry-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 14:00   一家著名的中国零售连锁店在发布了53页的询问报告后，在内衣投诉中授予了70美元的在线影响者。照片：SCMP复合/Douyin/Sina   备受赞誉的中国超市连锁店Pangdonglai表示，它保留从一名有影响力的人获得的合法权利（140,000美元）的赔偿权批评其出售的产品，尽管给了该人的付款。 在一个主要的社交媒体平台上有50,000名关注者的影响者发布了一段视频2月4日，她抱怨说，她在中国中部河南省的一个分支机构之一购买的红色内衣质量较低。    @lianggexiaoduan的人说，当她洗净时，衣服的颜色严重褪色患有过敏。 她还批评了庞大莱的工作人员，因为他们在处理投诉时不够考虑并陪伴她医院。 该视频立即流行了，因为Henan Local超市品牌以其谨慎的服务而闻名。    Pandonglai超市连锁店以其客户服务以及对待员工的积极方式而闻名。照片：wanzi.com     pangdonglai立即从货架上删除了该产品，10天后，发布了有关该产品的53页报告。 它将内衣送往三个不同省份的三个质量检查机构，并对产品获得相同的积极判断。 该品牌还对其员工的客户服务质量进行了调查，并且得出的结论是，他们的服务还不够体贴。  pangdonglai在报告中说，它决定驳回几个人的职位，但没有解雇他们，而是给了他们适当的培训。 该决定是由13名成员从公司工作人员中选出的陪审团，在听到工作人员自己的故事版本后。  pangdonglai表示将提供500元人民币（70美元）投诉给客户的投诉，并继续支付她的医疗费用。 ，它说，它保留了@lianggexiaoduan的要求最高一百万卢比的赔偿视频没有进行彻底调查并侵犯其权利。 它发誓要通过法律手段解决争议，并表示将对法律责任，并根据法院索赔其权利规则。  pangdonglai还向产品制造商（基于广东的内衣品牌Funilai）道歉，因为视频造成的不良影响。 它使内衣产品重新放在了货架，并与其他零售商联系以恢复品牌的声誉，并承诺为销售损失提供赔偿。  连锁店的老板Yu Donglai被称为中国“最愚蠢的”，以优先考虑员工的幸福。照片：微博   “我从未见过这样的详细查询报告。庞大莱（Pangdonglai）在社交媒体上再次感动了我。人们，尤其是在线影响者，应该对他们的公开演讲更加谨慎。在其一家商店中的一家面条商店遇到了卫生问题。 该品牌向举报人提供了100,000元人民币（14,000美元）的现金奖励，并补偿了所有购买相关产品的8,800名客户的总计880万元人民币（120万美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299116/china-retail-chain-awards-influencer-us70-underwear-complaint-after-53-page-inquiry-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“香港超级游行”，您如何参加？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299584/what-hong-kong-super-march-and-how-can-you-take-part?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 14:02    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt;  an Kai Tak体育公园主要体育场的鸟瞰图，该体育场将于3月1日正式推出。照片：Eugene Lee    首席执行官John Lee Ka-Chiu将即将到来的月份描述为“香港超级游行”，列出了一系列重大活动，这些活动将推动这座城市进入艺术，体育和娱乐的全球舞台。 那么，有什么活动？您如何参加？该帖子看一看。   城市领导人约翰·李（John Lee）创造了香港超级游行一词，以描述该月，因为该市将举办各种大型活动，包括该市的开放最新的多功能场所，大型体育比赛和艺术表演。其他”。 该术语是与去年同一个月相比的更大事件目录的横幅，政府将其称为“ Art March”。   香港超级游行包括年度活动以及一些首次在当地举行的活动。 这个月始于3月1日备受期待的Kai Tak Sports Park的开幕式。盛大开幕港币300亿美元的地点，包括其50,000个座位的体育场，将为许多城市即将到来的音乐会和体育比赛奠定基础。 公园将在3月4日至9日之间举办世界Snooker Grand Prix。 Kai Tak Arena的活动将涉及本赛季的32名最佳球员，比赛首次在英国以外举办。    Liv高尔夫香港比赛将于3月7日至9日之间回到。   LIV高尔夫香港锦标赛将于3月7日至9日在Fanling高尔夫俱乐部举行。照片：Liv Golf     更多艺术和文化活动也参加 从3月21日至23日，位于3月的下半年，热切期待的流行文化节复杂康康香港返回大兰塔岛的亚洲expo K-Pop Girl Group NJZ是其中之一。尽管最初的打ic，门票很快就卖光了。 在3月28日至30日之间，大型艺术和体育赛事也在同时举行。   两次签名艺术表演又回来了。 3月26日至30日，Art Central返回中央港口，而Art Basel Hong Kong将在3月28日至30日之间在Wan Chai的会议和展览中心举行。 可以说，本月的亮点是一年一度的香港七人橄榄球比赛。升级后的旗舰体育赛事首次转移到3月28日至30日之间。中国橄榄球香港董事长克里斯·布鲁克（Chris Brooke  指向LIV高尔夫香港活动时，李说，2024年版吸引了40,000名与会者，并带来了约2亿港元的经济利益。  lee预测，该展览表明帕勃罗·毕加索（Pablo Picasso）在M+博物馆，复合康康港，艺术中心和巴塞尔艺术品的作品总共吸引40万人。 他还估计贸易展览和会议将吸引约120,000个高价值大会和展览游客。这将使香港的消费量约为33亿港元，并为经济带来约18亿港元的价值。 alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/202/21/21/2df69ab7-621b-41e1b-41e1-41e1-853d-c853d-c8b15e5e05e5e05e05e05e05ecc699_1fae6766767/jpg”/ &gt;  访客在去年3月在Asiaworld-Expo的ComplexCon的一个以Astroboy主题为主题的保时捷旁边拍照。照片：Eugene Lee      居民只需购买各种活动的票，居民就可以参加香港超级游行，但您可能需要采取行动例如，您希望参加哪一个。居民将能够从售票平台Urbtix购买它们。 也可以在旅游局的网站上找到各种活动的详细信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299584/what-hong-kong-super-march-and-how-can-you-take-part?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港电车运营商需要与旅游部门更牢固的联系：立法者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299589/hong-kong-tram-operator-needs-stronger-ties-tourism-sector-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 14:13    &lt;&gt; 该市的电车运营商已提议将成人票价从3港元3美元升至3.30港元，以及其他措施。图片：Elson Li   香港的电车运营商应与旅游业更多地合作，以确保其长期的财务可持续性，尽管许多人都表示对拟议票价表示支持增加。 周五与立法委员会的运输小组对话，香港电车董事总经理保罗·蒂尔瓦迪（Paul Tirvaudey）关闭了立法者的建议博物馆。他还强调了最近为升级公司的旅游产品的努力，例如计划在阿拉伯语提供音频指南。 该公司本月早些时从3港元（38美分）到3.30港元。 他们还试图增加3至11岁儿童的优惠票价从1.50港元到港币1.60港元，增长了6.7％，除了将65岁以上的居民筹集成本15.4％，从1.30港元到1.30港元。为了确保该城市著名电车的长期运营和开发，该电车在肯尼迪镇和香港岛上的Shau kei Wan之间，包括通往快乐的分支路线Valley。  Gary Zhang Xinyu代表北部的新领土，是支持拟议增加的议员之一，称其为“温和”和“合理”。 “如果您这样做不批准票价上涨，似乎香港电车在财务上可能不可行，如果我们失去电车，那将是香港的损失。”他告诉他的同事。 ，但张表示，鉴于香港岛上的人口趋势下降，将城市的电车视为纯粹的运输将提供“有限的价值”，并建议该公司提高其“旅游潜力”。  “我认为电车具有很大的潜力，因为它们是香港岛上文化的一部分，”他说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/02/21/147D0D2C-4403-4403-403-40BE-BEEB-9650BE-B-9650D86EFAAA86EFAAA8_A7F633333333BBBB.JPG” 香港电车道的董事长已降低了开设电车博物馆的提议。照片：Elson li    与情感相呼应，旅游部门议员佩里·尤·帕克·皇后说，作为“生活历史”的一部分，必须增加票价，以节省电车 在这座城市运营已有120多年的历史他建议 它应该与旅游业和香港旅游委员会合作，以吸引更多游客。 周五，立法者的其他建议包括在电车仓库开设博物馆  Tirvaudey表示，该公司近几个月来一直在董事会上加强其海外促进工作，并补充说公司正在此过程中，他说， 目前的游客和游客目前约占电车每日乘客的15％至20％翻新其曲曲线游览，并将可用于音频指南的语言数量从八个增加到16。 阿拉伯语将是提供的新语言之一，Tirvaudey  香港政府近年来一直在努力吸引更多中东的游客。  tirvaudey说，香港电车团队已经加入了旅游委员会。在印度公平地与海外旅行社建立联系。 ，但他关闭了在电车仓库开设博物馆的提议，理由是对访客的担忧安全。 “我希望我们可以向公众开放更多的东西，”他说。他说：“目前，这是非常具有挑战性的，因为仓库已经包装了，我们[没有太多空间，这是一个工业设施。”提尔沃迪说，为使该仓库公开访问，并补充说，他希望将来有更多的项目，可以展示该设施及其运营。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299589/hong-kong-tram-operator-needs-stronger-ties-tourism-sector-lawmakers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士说</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299577/china-facing-more-challenges-rest-asia-reaching-trump-tariff-deal-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 13:35   一艘集装箱船于2月17日从中国东部山东省的Qingdao港口航行。照片：AFP   中国比其他亚洲经济体更难到达摩根士丹利（Morgan Stanley）分析师在一份报告中说，与美国达成了有关关税的协议，概述了可能进步的途径。 由分析师团队领导的团队华尔街投资银行的首席亚洲经济学家奇坦·阿亚（Chetan Ahya）表示，尽管要克服许多挑战，但旨在纠正美国庞大的双边贸易赤字的行动可能会产生积极的结果。   “多种问题”在美国和中国之间，与其他亚洲经济体相比，与其他亚洲经济相比，达成协议可能具有挑战性，并且在相对方面肯定更具挑战性。”分析人士说， 中国可以在大约六周内考虑多次回应，包括在唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任美国总统期间在唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任美国总统期间赢得的贸易协议的重新谈判，这是规范电子商务出口的步骤，潜在的销售， Tiktok社交媒体平台以及建立联合芬太尼特遣队。 自2018年以来从事贸易战的世界两个最大经济体报告说，2020年初的一阶段贸易协议。但是，中国在该交易中仅履行了约59％的购买承诺。美国正在审查一笔交易的实现，并有望在4月1日之前发表报告。 分析师表示，由于有限的产品类别可用于，中国面临着增加美国进口的挑战立即出口，在接下来的两到三年内，美国可以在美国可以扩大供应限制的部门（包括能源）。   促进制成品（例如美国汽车）的进口也将是   “政策制定者也可能关心国内生产和就业的影响，如果国内生产被美国进口代替，政策制定者也可能会担心对国内市场的重要股份，那么困难。”说。 “企业可能只倾向于增加高科技制造商品的购买，进而可能面临美国的潜在障碍，例如来自美国的出口控制。在本周早些时本月初从中国进口的10％的关税是对芬太尼生产用于生产的化学物质出口的回应，这是一种合成的阿片类药物，声称拥有数千名美国休闲吸毒者的生命年。 他还表示，他将对所有进口钢，铝，汽车，药品和计算机芯片征收25％的关税。 上周，他宣布了相互关税的计划在所有进口物中，可能在4月2日生效，理由是其他国家对美国商品施加的关税。摩根士丹利分析师表示，有风险可能会增加亚洲进口的关税，因为在4月2日的截止日期之前，可能不会成功谈判交易。 周四，中国商务部问美国。为了避免使用互惠关税向交易伙伴施加压力，说这种措施将破坏全球供应链并破坏多边交易系统。容易受到互惠关税的攻击，因为与美国贸易盈余最大的10个经济体中有7个位于该地区。 越南，与美国的第四大贸易盈余可能会看到中国之后最大的影响。该报告称，自第一批特朗普政府以来，中国制造商生产的许多出口是由中国制造商生产的，占越南经济的26％。 印度也面临着达到关税交易的挑战，分析师说，由于对食品和纺织品等产品征收高关税率。 他们说，由于其对公司的投资较高，日本不太接触关税美国，尽管它和韩国可能通过增加石油和天然气来应对关税的威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299577/china-facing-more-challenges-rest-asia-reaching-trump-tariff-deal-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着反以色列抵制坚持不懈，马来西亚的星巴克一直在亏钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299578/starbucks-malaysia-keeps-losing-money-anti-israel-boycotts-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 13:41   马来西亚吉隆坡的星巴克出口。照片：Azneal Ishak    Berjaya Food Bhd。的数百个星巴克的子公司渠道在马来西亚，在抵制美国快餐品牌的美国对以色列的进攻性攻击之后，该公司连续第五季度亏损加沙于去年开始。 该公司报告了六个月的净亏损7030万 截至2024年6月，该部门在该国经营408个星巴克咖啡馆，根据该公司的年度报告。 Berjaya不会破坏其星巴克的收入。  Berjaya Food的股票下跌2.9％，至11月19日自11月19日的最低点。贝贾亚在其收入声明中说：     公司预计，星巴克的战略举措和计划“旨在提高绩效并取得积极的成绩”。  Berjaya创始人Vincent Tan在1月份表示，没有理由在加盖Za Ceasefire之后继续抵制星巴克。他说。该公司说，该公司“有良好的进步和更强大的财务业绩。”以色列结束在加沙的战斗。 星巴克首席执行官布莱恩·尼科尔（Brian Niccol）在自9月份成为公司首领以来首次访问中东时，抵制不是基于任何准确的东西或真实。我们从未支持任何军队”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299578/starbucks-malaysia-keeps-losing-money-anti-israel-boycotts-persist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国研究表明，人们可以将鸟流感传播到猫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299579/people-can-spread-bird-flu-their-cats-us-study-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 13:45   建议鸟流感从母牛跳到人到猫的建议表明它可能采取了更具感染力的形式。文件照片：AP   美国疾病控制与预防中心（CDC）周四发表的一项研究表明，人们可以将鸟类流感传递给其家猫，并带来致命的后果。  2024年5月，密歇根州的两项家庭案例研究发表在该机构的发病率和死亡率每周报告中，因为担心该病毒会突变并引起人类大流行。 从那以后，它还出现了猫可以被病毒污染的宠物食品感染 - 它可以在庇护所的“大猫”物种之间传播。 既可以案例研究涉及在受鸟流感影响的奶牛场或附近工作的宠物主人，两者都导致感染猫的死亡。   多十几个国家报告了被感染的牛。文件照片：ap    在第一种情况下，一只五岁的室内雌性猫迅速发展出食欲不振，不良的美容习惯，迷失方向，嗜睡和神经系统恶化。 她的病情迅速恶化，需要在密歇根州立大学（MSU）兽医医学中心进行急诊护理。 尽管干预了她的症状，进步了，她在四天内就被安乐死了。验尸测试证实她患有鸟流感。 另外两只猫生活在同一家庭中。一个人表现出轻度的症状，所有者归因于过敏，他们停止了与公共卫生官员的沟通。 在家庭成员中，农场工作者拒绝测试，而一个成人和两个青少年对鸟类流感进行了阴性测试。  几天后，第二个涉及六个月大的缅因州库恩的案件被带到大学。这只猫表现出症状，包括厌食症，嗜睡，面部肿胀和有限的运动，并在24小时内死亡。 这只猫生活在另一只猫科动物中，该猫仍然不受影响。 缅因州的所有者的所有者定期从密歇根州各个农场运送未经随意的牛奶，其中包括被确认感染奶牛的牛奶。 所有者报告说没有保护性牛奶而没有保护性牛奶齿轮经常在脸部，眼睛和衣服上溅出，并且在进入家之前没有换衣服。 值得注意的是，病猫经常穿着主人污染的工作服，而那只未受影响的猫没有。 所有者在猫病倒之前也经历了眼睛刺激，但拒绝对鸟类流感进行测试。 “鼓励农场工人考虑脱掉衣服和CDC研究人员建议。在美国正式报告，尽管由于农场工人的测试有限，真实数字可能会大大增加。一个人死了。 专家警告说，随着病毒在哺乳动物和鸟类中的循环中继续循环，它最终可能与季节性流感混合在一起，可能会突变成能够有效的人类到人类传播的菌株。疾病。 他已经质疑使用疫苗的使用 - 如果它确实成为大流行，则被视为含有鸟类流感的关键 - 并促进了生牛奶的消费，这是鸟类流感的已知载体。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299579/people-can-spread-bird-flu-their-cats-us-study-suggests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥斯达黎加和洪都拉斯加入巴拿马，作为我们驱逐出境的中途停留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3299568/costa-rica-and-honduras-join-panama-stopovers-deportees-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3299568/costa-rica-and-honduras-join-panama-stopovers-deportees-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队发展了可能有助于降低心脏病风险的大米压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299567/chinese-team-develops-strain-rice-may-help-cut-risk-heart-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 12:58   大米，小麦和玉米是主要食品，可提供超过50％的世界卡路里。但是谷物并不促进COQ10的每日摄入量。照片：xinhua   中国科学家说，他们创造了一种新型的大米，该大米会产生一种可能有助于降低心脏病风险的分子。 辅酶Q10  - 也被称为COQ10或泛氨基酮 - 是体内产生的一种抗氧化剂，随着年龄的增长而自然减少，并且在此过程中被细胞使用以创造能量。 较低的水平辅酶在心脏病患者或服用降解胆固醇药物的患者中发现，COQ10通常被用作补充剂，因为研究表明它可以改善心脏病的症状。  coq10自然发现在鱼类，肉类和坚果等食物中，米饭，小麦和燕麦等主食作物主要产生另一种称为coq9的辅酶，它没有相同的辅酶 “农作物中的工程COQ10生产将使人类健康受益”，中国科学院（CAS）的研究人员在2月13日在同行评审杂志牢房中发表的一篇论文中说，   为了实现这一目标，研究人员首先研究了来自67个植物家族的134个植物样本，以确定产生更多COQ9的遗传变异。使用这些信息，他们成功地基于基因编辑的大米和小麦，主要产生Coq10。西红柿），比肉和鱼低。 （CEMPS）。 “将来，将尝试通过编辑其他关键基因来进一步增加COQ10内容，” Xu说。 由植物专家Caixia领导的团队CAS遗传学和发育生物学研究所的GAO和植物生理学家Chen Xiaoya在CEMPS表示，他们的过程也可能应用于编辑其他谷物和蔬菜。 大米，小麦和玉米提供世界上50％以上的卡路里，但没有促成我们每天对Coq10的摄入量。 人类吃了大约3至6毫克（3,000至6,000微克）每天的COQ10，尽管我们的日常需求可能接近500毫克，但来自加拿大的Hospitionier Universitaire De Sherbrooke的研究人员在一份论文中写道中国团队在研究植物样本后发表在2022年的营养科学杂志上。在包括鳄梨和肉桂在内的10,000多种物种中。 在某些时候西瓜和南瓜独立进化为主要产生COQ9。 研究人员确定了在植物的DNA序列中确定了产生更多不同coq10或coq9的氨基酸位点，并编辑了五个用coq10生产的氨基酸位点。引入任何外国基因。研究人员证实他们的突变体不是转基因，并且没有进行脱靶编辑 - 这可能会导致意外突变。   生物饮用的大米在其叶子和谷物，谷物，谷物，谷物，谷物中的比例为75％，根据CAS。该团队说。未来”。 作为面包小麦还提供了大约20％的人类消耗的卡路里，研究人员还编辑了生物装配的coq10小麦。 “类似的策略可以应用于主要积累COQ9的其他谷物和蔬菜中的COQ10生产，包括玉米，菠菜，生菜，葵花籽，瓜等。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299567/chinese-team-develops-strain-rice-may-help-cut-risk-heart-disease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标准特许利润上涨了19％，财富管理中的创纪录增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299575/standard-chartered-profit-rises-19-record-gains-wealth-management?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 13:09   标准特许会产生亚洲的大部分收入。照片：路透社  标准宪章是香港的三家票据发行的银行之一，他说，去年的收益增长了19％，因为银行集团从其财富管理业务的强劲增长中受益。该银行在周五的一份香港证券交易所表示， /p&gt; 净利润从2023年的35.8亿美元上涨至每股1.41美元，每股1.41美元。在彭博社追踪的分析师中，最高的42.3亿美元共识预测。它提出了28美分的最终股息，将2024年的总成绩提高到了37美分。 该银行表示将预留15亿美元以在来年回购自己的股份，从 该银行的股价在当地时间中午，在成绩单之前，该银行的股价下跌了2％，至108.90港元，在成绩单上下跌了2％ Kong随着Hang Seng Index飙升了2.9％。  标准特许首席执行官比尔·沃特斯（Bill Winters）于2022年11月图。照片：Edmond So     总部位于伦敦的银行，该银行从亚洲产生了大部分收入。法定税前利润增至2024年的60亿美元，落后市场估计为62亿美元。 “我们结合差异化跨境的策略首席执行官Bill Winters在提交文件中说： 财富管理业务扩大了29％，这有助于交付，这有助于提供帮助交付他说，创纪录的收入为197亿美元。他指出，该银行还记录了全球市场和全球银行业务的两位数增长，并在今年持续了强劲的增长势头。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299575/standard-chartered-profit-rises-19-record-gains-wealth-management?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>