<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 21:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国首相凯尔·斯塔默称乔·拜登在会谈中“表现非常好”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270140/joe-biden-really-good-form-talks-uk-prime-minister-keir-starmer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 01:17美国总统乔·拜登（右）和英国首相基尔·斯塔默周四在华盛顿参加北大西洋理事会与印度-太平洋伙伴的北约峰会。 照片：EPA-EFE英国新领导人周四表示，乔·拜登在会见首相基尔·斯塔默时“状态非常好”，并称赞拜登的领导能力，因为越来越多的民主党人呼吁美国总统因担心他的年龄而放弃竞选连任。资深民主党人南希·佩洛西和演员乔治·克鲁尼是民主党的重要筹款人，他们周三都对拜登的连任机会表达了新的怀疑，此前两周他们在辩论中表现不佳，引发人们担心他会输给共和党人唐纳德·特朗普。当被问及 81 岁的拜登是否“老年痴呆”时，斯塔默说他周三与拜登进行了一次非常好的会谈，并补充说，双边会谈原定持续 45 分钟，但持续了将近一个小时，他们都直接前往拜登随后举办的北约晚宴。“我们快速讨论了大量问题。 “他实际上状态很好，思维敏捷——绝对能掌控所有细节，”斯塔默在接受 BBC 采访时补充说，在上周就任总理后，与拜登迅速举行这样的会晤对他来说非常重要。美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登周三在华盛顿举行的北约 75 周年峰会期间，在白宫与北约盟国和伙伴合影。图片：路透社斯塔默在华盛顿发表讲话，他正在参加北约峰会，这是他所在的工党在上周的英国议会选举中赢得绝大多数席位后首次出访海外。他积极评价拜登在帮助引导跨大西洋联盟度过全球事务动荡时期方面的“卓越领导力”。斯塔默办公室发布的会议记录显示，他们还讨论了乌克兰和加沙冲突以及斯塔默希望与欧洲建立更紧密联系的愿望。斯塔默的工党中左翼政策平台部分内容的灵感来源于拜登政府，他还对英美之间长期存在的所谓“特殊关系”表示敬意。“我真的很高兴有机会在这个非常重要的时刻明确阐述这种特殊关系以及我们对北约的长期承诺，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270140/joe-biden-really-good-form-talks-uk-prime-minister-keir-starmer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京驻香港特首称环境局工作“获得认可”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270137/beijings-top-man-hong-kong-says-environment-bureau-work-recognised?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 00:15香港澳门事务办公室主任夏宝龙（右）和环境生态局局长谢展云在北京。图片：讲义北京的香港事务负责人在首都会见香港环境局局长时“认可”了该局的工作，并提醒他，他的许多工作都是“人民关心的问题”。港澳事务办公室公布了周四下午局长夏宝龙和环境及生态局局长谢展云会晤的照片。此次会晤是在香港政府搁置一项备受争议的废物收费计划一个半月后举行的，该计划经过了 20 年的审议和拖延。当天早些时候，夏宝龙会见了律政司司长林定国。周四交流数小时后，香港政府表示：“夏宝龙局长表示环境及生态局的许多工作都是人民关心的问题，他完全认可该局的工作。”谢展云向夏宝龙介绍了该局的政府表示，香港在实现碳中和目标、绿色转型机遇、环境保护、生态保育、低碳能源、农业和渔业发展、环境卫生和食物安全方面取得的进展。生态环境部部长黄润秋（左）和环境局局长谢展云在北京。照片：讲义他告诉夏建军，香港可把握机遇，与大湾区其他城市优势互补，共同发展绿色能源和相关产业。粤港澳大湾区是指北京方面计划将香港、澳门和其他九个华南城市连接起来，形成一个经济强区。谢志伟在北京出席全球行动论坛第二次高层会议。他还会见了生态环境部部长黄润秋，讨论各项生态和环境问题。他随后访问了国家能源局，与任敬东副局长会面，就促进内地与香港能源合作以及支持香港低碳能源转型交换意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270137/beijings-top-man-hong-kong-says-environment-bureau-work-recognised?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国在地标桥上发现装有“人类遗骸”的行李箱后开始搜捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270134/uk-begins-manhunt-after-suitcases-human-remains-found-landmark-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 23:24由于警方在发现装有“人类遗骸”的手提箱后采取了行动，克利夫顿吊桥游客中心已关闭。图片：路透社在英格兰西部布里斯托尔市的克利夫顿吊桥发现两个装有疑似人类遗骸的行李箱后，警方展开了搜捕行动。周三午夜前，警方接到报告称，一名男子带着行李箱在这座标志性的桥上形迹可疑，但不到 10 分钟后，警察赶到时，该男子已离开，留下了行李箱。不久之后，在附近又发现了第二个行李箱。埃文和萨默塞特警方表示，他们的“当务之急”是找到这名男子并确认遗骸身份。布里斯托尔代理指挥官 Vicks Hayward-Melen 说：“在发现行李箱后，地面警官在国家警察航空服务队和英国海岸警卫队的支持下立即对该地区进行了搜查。”克利夫顿吊桥由著名的维多利亚工程师伊桑巴德·金德姆·布鲁内尔设计，于 1864 年通车。照片：路透社“这些搜救工作仍在进行中。初步调查显示，该男子是乘坐出租车前往桥上的。这辆车已被扣押，司机正在协助我们进行调查。“专门的犯罪现场调查员目前正在检查桥梁和周边地区，在进行这些调查期间，桥梁将保持关闭。”周四下午，法医调查员在现场工作时，现场设置了一条大型警戒线，桥梁和游客中心预计将在当天剩余时间关闭。尸检将于周四晚些时候进行。克利夫顿吊桥游客中心的运营商在社交媒体上表示，由于警方的活动，该中心已关闭。这座横跨埃文峡谷的一级保护地标由著名的维多利亚工程师伊桑巴德·金德姆·布鲁内尔设计，于 1864 年开放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270134/uk-begins-manhunt-after-suitcases-human-remains-found-landmark-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方突袭宾馆 解救两名遭受性剥削的女孩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270135/hong-kong-police-rescue-2-girls-sexual-exploitation-during-raid-guest-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 23:25香港警方在调查数名年轻人失踪的报告后进行了此次突袭。照片：Warton Li周三，香港警方强行进入一间宾馆房间，解救两名失踪女孩，年龄分别为 12 岁和 16 岁，她们被拍到与两名男子发生性关系。警方在油麻地的宾馆逮捕了一名 19 岁的无业男子和一名 16 岁的男学生。该名男生已失踪。警方在调查数名失踪年轻人的报告后展开突袭行动。西九龙总区重案组高级督察胡永嘉表示，调查发现一名 19 岁男子与其他未成年人在宾馆预订房间。警方消息人士称，被捕者通过社交媒体认识了这些女孩，并将她们带到不同的宾馆，发生性行为，并录制视频。周三，警察强行进入一个房间，救出了这两名分别为 12 岁和 16 岁的女孩。年龄较大的青少年被认为是智障。两人均已失踪，并被迅速送往医院接受治疗。该名 19 岁男子因与智障人士发生性关系和制作儿童色情作品而被捕。较年轻的嫌犯年仅 16 岁，因与一名未满 13 岁的女孩发生性关系及偷窥罪而被捕。消息人士称，案件并不涉及性交易活动。两名男子被拘留作进一步调查。警方呼吁家长密切关注子女的习惯、社交互动和在线活动，以防止他们接触到不当信息或结交有害人士。警方还建议家长使用市场上的软件过滤有害网站，防止儿童访问误导性信息或含有不正确性观点的图片。警方还呼吁酒店和宾馆行业举报任何涉及年轻人的可疑行为，或任何有关未成年人入住其场所可能参与犯罪活动的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270135/hong-kong-police-rescue-2-girls-sexual-exploitation-during-raid-guest-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前区议员张宇人因欠债14万港元宣布破产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270136/former-hong-kong-district-councillor-tommy-cheung-declared-bankrupt-over-hk140000-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 23:40高等法院表示，由于一名前区议员未反对，其批准了一项针对该区的破产申请。照片：Warton Li香港一名前区议员兼学生领袖因欠债 14 万港元（17,931 美元）而被宣告破产，原因是他未能解释自己缺席法庭听证会的理由，也未提出反对该命令的申请。香港高等法院周四解释了对 30 岁的张秀贤下达破产令的理由，尽管此前有迹象表明被告将对抗退休教师黎德聪提出的申请。前元朗区议员张建宗因欠债14万港元被宣告破产。照片：黄文森陈菁芬法官表示，张建宗没有就该申请提出任何反对意见。张建宗表示，他在周一听证会前生病了。但陈菁表示，没有提供任何医疗证明来支持这一说法。这位前元朗区议员因欠债1万港元至10多万港元而被几名熟人起诉。此前，两人已在小额钱债审裁处获得对张建宗的判决，欠债总额为4.5万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270136/former-hong-kong-district-councillor-tommy-cheung-declared-bankrupt-over-hk140000-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队测试深海采矿车，可覆盖整个南海</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270047/chinese-team-tests-deep-sea-mining-vehicle-could-put-entire-south-china-sea-reach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270047/chinese-team-tests-deep-sea-mining-vehicle-could-put-entire-south-china-sea-reach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚总统在致命抗议活动后解散了几乎整个内阁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270128/kenyan-president-dismisses-almost-entire-cabinet-after-deadly-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 21:57肯尼亚人在内罗毕市中心抗议增税和 2024 年财政法案。图片：法新社在广泛的反政府抗议活动之后，肯尼亚总统威廉·鲁托周四宣布解散几乎整个内阁，并就组建“广泛政府”进行磋商。上个月，反对大幅增税的和平集会演变成致命暴力事件，警察向冲进议会的人群开枪，议会部分区域起火，这个东非国家对此感到震惊。抗议活动主要由年轻的 Z 世代肯尼亚人领导，使鲁托政府陷入了他总统任期内最严重的危机，迫使他放弃增税并努力控制损失。作为缓解紧张局势的最新举措，鲁托表示，他的决定将扩展到包括司法部长在内的所有部长，但不包括总理兼外交部长穆萨利亚·穆达瓦迪和副总统里加蒂·加查瓜。肯尼亚总统威廉·鲁托在全国范围内因新税引发抗议后解散了除外交部长以外的整个内阁，之后发表全国讲话后离开。图片：路透社鲁托表示，他“经过深思熟虑，认真听取肯尼亚人民的意见，并全面评估我的内阁的表现及其成就和挑战后”决定解雇这些官员。基本上和平的集会已经扩大到反对鲁托及其政府的更广泛运动，一些示威活动演变成暴力事件，造成数十人死亡。上周，肯尼亚领导人宣布大幅削减政府开支，以回应人们对内阁旅行和翻修预算日益增长的愤怒，而普通公民则在努力应对生活成本危机。政府还将不得不增加借款以支付某些服务，尽管它正在努力应对占 GDP 70% 的巨额外债。这场危机导致总部位于美国的穆迪将肯尼亚的债务评级进一步下调至垃圾级，警告其前景不佳，这将使资金紧张的借贷成本进一步上升政府。肯尼亚的抗议者使用警察防暴盾牌保护自己免受催泪瓦斯罐和橡皮子弹的伤害。图片：法新社该评级机构表示，将肯尼亚政府债务评级下调至 Caa1——被认为具有“非常高的信用风险”——此举反映出鲁托提高税收和减少债务的“能力显著减弱”。这位商人出身的政治家，凭借提升普通民众财富的承诺赢得了 2022 年大选，但他对公众对拟议的加税的强烈愤怒措手不及，此前去年曾上调了税收。鲁托周四还表示，他将“立即与不同部门和政治组织进行广泛磋商，以建立一个基础广泛的政府”。他说，这个政府将帮助他制定“激进的计划”，以应对该国沉重的债务负担，增加就业机会，消除政府浪费，并“消灭腐败之龙”。反政府抗议期间，抗议者向肯尼亚防暴警察在燃烧的路障周围示意。图片：法新社除了废除包括增税在内的年度财政法案外，鲁托还试图与一些抗议者接触，上周在 X 上与肯尼亚年轻人一起举办了一场活动。但这未能安抚一些示威者，他们继续要求他下台，使用标签 #RutoMustGo 并在肯尼亚各个城市举行小规模集会。公共债务总额约为 10 万亿先令（780 亿美元），约占肯尼亚 GDP 的 70%。鲁托表示，政府决定增加借款将导致财政赤字从 3.3% 上升至 4.6%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270128/kenyan-president-dismisses-almost-entire-cabinet-after-deadly-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰雪公约：美国、加拿大和芬兰签署极地破冰船协议，向中国发起挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270009/ice-pact-us-canada-and-finland-sign-polar-icebreaker-deal-challenge-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270009/ice-pact-us-canada-and-finland-sign-polar-icebreaker-deal-challenge-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡叫车服务公司将进入优步主导的香港市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270130/singapore-based-ride-hailing-service-enter-uber-dominated-hong-kong-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 22:18TADA 总部位于新加坡，于 2012 年成立，是新加坡陆路交通管理局授权的五个叫车平台之一。照片：讲义随着政府为该行业制定监管框架，一家总部位于新加坡的叫车平台将在年底前加入优步主导的香港市场。提供零佣金叫车服务的 TADA 表示，此举是其在今年早些时候获得泰国牌照后，将业务扩展到东南亚以外地区的最新尝试。TADA 首席执行官 Sean Kim 表示，香港经济强劲、人口稠密，对可靠高效的技术解决方案的需求强劲，他的公司看到了香港巨大的潜力。“进军香港代表着一个独特的机会，可以将我们的技术愿景和以客户为中心的服务带到另一个充满活力和繁华的亚洲大都市，”Kim 说。“我们欢迎香港政府规范叫车领域的计划，”他补充道。TADA 总部位于新加坡，成立于 2012 年，是新加坡陆路交通管理局授权的五个叫车平台之一。该平台该公司承诺为乘客提供稳定的票价、易于使用的应用程序，以及为司机提供更高的报酬份额。“作为新加坡和泰国的知名持牌运营商，我们了解管理良好的监管环境如何帮助行业和社会发展和成长，”金说。该公司表示，正在探索与香港主要合作伙伴合作的机会，并致力于与政策制定者和政府部门建立合作关系，以解决潜在问题。该公司没有透露将在该市投资多少以及运营的车辆数量。香港目前有三家服务公司在香港运营，包括总部位于美国的优步、总部位于北京的滴滴出行以及阿里巴巴集团运营的高德地图，阿里巴巴集团拥有《南华早报》。优步在司机和乘客之间提供匹配服务，出租车司机称此举是不公平竞争，因为许多司机没有租车许可证。虽然优步及其司机按每趟行程分享客户的费用，但 TADA 只向司机收取平台费用这家总部位于新加坡的公司表示，网约车司机将收取服务费而非佣金。运输及物流局将制定香港网约车服务的监管制度，监管网上服务平台，加大对违法者的处罚力度。运输署将推出优质出租车队，提高服务质量。运输署将于今年晚些时候启动一项关于通勤者需求的研究，以在一年内决定监管机制的细节，例如允许的车辆类型和数量，以及平台和司机的发牌要求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270130/singapore-based-ride-hailing-service-enter-uber-dominated-hong-kong-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰继续煤矿救援工作，2名矿工失踪，10人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270125/poland-continues-coal-mine-rescue-efforts-2-miners-missing-10-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 21:26一辆救护车驶入波兰南部雷布尼克市附近的 Rydultowy 煤矿。照片：美联社官员称，周四，强烈地震震动了地下约 1,200 米（4,000 英尺）的 Rydultowy 煤矿，两名波兰煤矿工人下落不明，至少 10 人受伤。救援人员努力营救数十名矿工。震动的原因及其在矿井内的直接影响目前尚不清楚。波兰煤矿集团发言人 Aleksandra Wysocka-Siembiga 表示：“其中一些人正在被带到地面，一些人已经被救上来，还有一些人还未被救援人员救出。”她随后表示，“一个令人担忧的消息是，我们目前无法与两名矿工取得联系”，但其他所有人都已找到下落。Wysocka-Siembiga 表示，事故发生在早上 8 点 16 分。欧洲-地中海地震中心当时注意到波兰南部 Rydultowy 矿井附近发生了 3.1 级地震。Rydultowy 煤矿附近的空中救护车。照片：美联社官员说，当时有 68 名矿工在该地区。官员说，已有 15 人被送往地面，其中 10 人住院。空中救护车和 10 支人员小组参与了救援行动。矿区主要城市卡托维兹的救护服务负责人 Łukasz Pach 表示，住院的矿工情况稳定。由于岩石中应力的积累而导致煤矿中的大规模岩石震动可能导致岩爆，或岩石突然喷入走廊和隧道，这可能对该地区的矿工造成危险。波兰煤矿集团今年遭遇了几起致命事故。5 月，三名矿工在 Myslowice-Wesola 煤矿的塌方中丧生，4 月，一名矿工在同一矿井丧生。2019 年和 2020 年，两名矿工在 Rydultowy 矿井的不同事故中丧生。Rydultowy 矿井于 1792 年开业，目前雇用约2,000 名矿工。在波兰，煤矿开采被认为是危险的，一些煤矿容易发生甲烷气体爆炸或塌方。在较旧的矿井中，挖掘工作会深入地下寻找煤炭，这增加了工作的危险性。煤炭行业是波兰的主要就业行业之一，提供了约 75,000 个工作岗位。去年，有 15 名矿工在事故中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270125/poland-continues-coal-mine-rescue-efforts-2-miners-missing-10-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去 15 年来，香港贫富差距缩小，但竞争对手新加坡贫富差距增长 23%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270127/hong-kong-wealth-gap-narrows-over-past-15-years-rival-singapore-sees-23-cent-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270127/hong-kong-wealth-gap-narrows-over-past-15-years-rival-singapore-sees-23-cent-increase?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情赢家辉瑞推出减肥药，争夺利润丰厚的市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3270122/pandemic-winner-pfizer-advances-weight-loss-pill-race-lucrative-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 20:54辉瑞的减肥药被设计为诺和诺德和礼来公司流行的减肥针的无针替代品。图片：路透社辉瑞公司正在推进减肥药的研发，该公司希望打入价值数十亿美元的减肥药物市场，并从大流行后的低迷中复苏。辉瑞公司周四表示，这种名为 danuglipron 的每日一次的治疗药物将在今年下半年进入中期研究，该药物已在一项小型研究中清除了科学障碍。辉瑞表示，下一次试验将旨在找到理想的药丸剂量，如果成功，该药物将进入开发的最后阶段。辉瑞股价在纽约早盘上涨近 3%，随后回落。这种药丸被设计为诺和诺德和礼来公司流行的减肥针的无针替代品。辉瑞公司表示，预计减肥药最终将占据减肥药市场约三分之一的份额，分析师预测，到本世纪末，减肥药市场将增长到约 1300 亿美元。这种药丸旨在模仿 Novo 的畅销注射剂索马鲁肽（以 Wegovy 和 Ozempic 的名称出售）的效果。辉瑞公司在治疗肥胖症方面一直难以取得进展。去年年底，该公司停止了每日两次服用的达格列酮的开发，因为在一项约 1,400 人的中期研究中，患者因恶心和呕吐率高而退出。几个月前，该公司放弃了另一种口服减肥药，该药在试验中显示出令人担忧的肝脏影响。该公司落后 Novo 和礼来公司数年，礼来公司的每周注射 Zepbound 去年获得美国批准后，有望成为畅销产品。礼来公司还有一种口服减肥药处于开发的最后阶段。阿斯利康公司 (AstraZeneca Plc)、Structure Therapeutics 和其他公司也在开发口服药物。根据联邦登记处的数据，辉瑞公司在一项仅招募 20 人的试验中研究了每日一次的 danuglipron 版本，测试了四种药物配方，以确定哪种配方最有效。该公司没有透露这项研究的详细结果，只是说正在推进其中一项研究。如果这种药丸成功，它可能会减轻辉瑞首席执行官艾伯特·布尔拉（Albert Bourla）的一些压力，后者一直在努力说服投资者，该公司的药物管道最终可以阻止其在大流行后的下滑。图片：EPA-EFE如果这种药丸成功，它可能会减轻辉瑞首席执行官阿尔伯特·布尔拉（Albert Bourla）的部分压力，他一直在努力说服投资者，该公司的药物产品线最终可以阻止其在大流行后的下滑。由于对 Covid-19 疫苗和药丸的需求暴跌，今年第一季度的销售额下降了 20%。辉瑞今年的财务预测远低于华尔街的预期，其呼吸道合胞病毒疫苗表现不佳。然而，分析师的初步反应仍然平淡。辉瑞公司对其减肥药的更新消息令人期待已久，但透露的信息很少，最好的情况是，该药物也只能在 2028 年推出，“届时可能会有多个竞争对手”，彭博行业研究主管 Sam Fazeli 表示。“这方面的进展比预期的要慢，目前还无法评估潜在的竞争地位，”Fazeli 表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3270122/pandemic-winner-pfizer-advances-weight-loss-pill-race-lucrative-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小包装蕴藏大能量：三星新款智能戒指能否助力其重返中国市场？</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270119/big-things-come-small-packages-can-samsungs-new-smart-ring-help-its-china-comeback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 21:00Galaxy Ring 搭载设备内置人工智能，是三星挑战苹果在全球智能可穿戴设备市场领先地位的最新举措。图片：路透社三星电子曾是中国智能手机市场的霸主，周三，这家韩国科技巨头发布了新款智能可穿戴设备——售价 400 美元的钛质 Galaxy Ring，重新吸引了内地消费者的兴趣。这款轻巧防水的智能戒指有黑色、银色和金色等 9 种尺寸可选，重量从 2.3 克到 3 克不等，支持通过设备上的人工智能进行日常健康监测，生成包括睡眠、活动、心率和呼吸频率在内的用户详细健康报告，这是三星在巴黎举行的 Galaxy Unpacked 活动上发布的公告。Galaxy Ring 是三星最新尝试，旨在通过更新自己的生态系统挑战苹果在全球可穿戴设备市场的领先地位，包括在同一活动中发布的新款 Galaxy 智能手表。研究公司称，尽管 Apple Watch 和 AirPods 的销量在第一季度有所下滑，但总部位于加州库比蒂诺的苹果在第一季度仍保持该市场第一的位置IDC 上月发布的可穿戴设备出货量报告显示，小米、华为和三星在全球可穿戴设备出货量中仅次于苹果。三星电子的 Galaxy Ring 提供睡眠分析和睡眠人工智能算法，帮助用户了解自己的休息模式并养成更好的习惯。图片：三星30 岁的上海居民、长期 iPhone 用户蒋嘉毅表示，他是考虑购买 Galaxy Ring 的内地消费者之一。 “对于健康追踪来说，这是一个更轻量级的选择，我很好奇它能达到多大程度地取代智能手表（用于此目的），”他说。据中国媒体报道，三星智能戒指在大陆的售价为 3,099 元人民币（425 美元）。然而，截至周四下午，该公司在其中国网站上将该设备标记为“缺货”。一些大陆消费者已经抱怨 Galaxy Ring 的价格。“它看起来很酷，”微博用户“qzc”周四在中国微博平台上的一篇帖子中写道。 “但只有国内有公司跟进 [推出自己的智能戒指]，我才会考虑 [购买这样的产品]。”在 Galaxy Ring 推出之前，中国消费者已经对 Oura、Ultrahuman 和 RingConn 等一些较小供应商的智能戒指表现出兴趣。三星电子于 7 月 10 日推出了其最新的智能可穿戴设备组合。其中包括三种颜色可选的 Galaxy Ring、Galaxy Watch7（中）和 Galaxy Watch Ultra。图片：三星Galaxy Ring 的持续本地需求将被视为三星在大陆的成功。2013 年，三星曾是大陆最大的智能手机供应商，市场份额达 20%。到 2018 年，这家韩国公司在市场主要手机供应商中排名垫底，市场份额仅为 1%，此后一直保持在这个水平左右。尽管在中国的市场份额有所萎缩，但三星仍继续在大陆推出新款智能手机，表明其仍渴望卷土重来。三星一直在与百度和腾讯控股等中国大型科技公司合作，以帮助加强其智能手机内容生态系统的本地化。据天风证券周三发布的研究报告称，三星最新产品的发布有望帮助“培养”新兴智能戒指市场的消费者习惯，并有可能扩大市场渗透率。不过，Galaxy Ring 能否在其类别中确立领先地位或被竞争对手超越仍有待观察。据韩国媒体 ETNews 在 2 月份的报道，苹果已加快了其智能戒指的开发，并注册了与该设备相关的专利。苹果尚未就这一新的可穿戴设备领域发表任何声明。中国智能手机供应商荣耀是华为的子公司，该公司也在 2 月份透露，它正在开发一款智能戒指，此前三星在当月的巴塞罗那 MWC 贸易展上公布了有关 Galaxy Ring 的初步细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270119/big-things-come-small-packages-can-samsungs-new-smart-ring-help-its-china-comeback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾调查两名澳大利亚人和一名菲律宾女子在度假酒店被杀事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270123/philippines-investigates-killing-2-australians-and-filipina-resort-city-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 21:14一名酒店工作人员在马尼拉大雅台市湖滨酒店的一个房间里发现了遇难者的尸体，他们的手脚被捆绑。照片：AP两名澳大利亚公民和他们的菲律宾同伴在菲律宾首都南部一个著名度假城市的一家酒店中被杀，警方正在试图识别和追捕嫌疑人，官员周四表示。据警方声明称，一名酒店工作人员于周三在马尼拉大雅台市的湖滨酒店的一个房间里发现了受害者的尸体，他们的手脚被绑住。大雅台警察局局长查尔斯·达文·卡帕夸恩表示，杀人动机目前尚不清楚，并补充说，受害者的一些贵重物品，包括手机，并没有被嫌疑人拿走。“我们对这一事件感到震惊，”大雅台市长亚伯拉罕·托伦蒂诺向受害者家属道歉时说。“我们对我们的澳大利亚朋友感到非常抱歉。我们会尽快解决这个问题。”据信受害者是一名 50 多岁的澳大利亚男子，他出生在菲律宾的伴侣（已获得澳大利亚公民身份）和她的菲律宾亲戚。一名保安人员试图在塔盖泰市湖边酒店外拦住一名摄影师。图片来源：AP卡帕夸恩说，调查人员正在采访目击者并检查酒店的监控摄像头，其中一段录像显示，在发现受害者尸体的几个小时前，一名戴着面具和连帽衫、背着斜挎包的男子走出了受害者的房间。这名澳大利亚妇女的菲律宾亲戚说，这对澳大利亚夫妇从悉尼飞往印度尼西亚的度假胜地巴厘岛度假，然后于周一前往菲律宾探望她在菲律宾与前妻所生的两个孩子。这对澳大利亚夫妇本应在被杀当天的周三飞回澳大利亚，但他们决定在塔盖泰短暂度假，这名被杀的澳菲妇女的菲律宾儿子说，他不愿透露姓名，因为他在她母亲的遭遇之后感到害怕，而且嫌疑人仍然逍遥法外。塔盖泰位于马尼拉以南约 60 公里（37 英里），深受当地人和外国游客蜂拥而至，享受凉爽的天气，观赏位于湖中央的世界上最小的活火山之一。托伦蒂诺说，这名澳大利亚男子的遗体将空运回悉尼，两名女子将按照亲属的要求安葬在菲律宾。他说，政府将支付这两名女子的葬礼和埋葬费用。在澳大利亚，外交贸易部发言人表示，正在向两名澳大利亚人的家属提供领事帮助，并向他们的家属表示慰问。发言人说，“由于我们的隐私义务”，没有提供其他细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270123/philippines-investigates-killing-2-australians-and-filipina-resort-city-hotel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响工党执政下英国对华政策的三大因素</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269881/3-factors-will-shape-britains-china-policy-under-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269881/3-factors-will-shape-britains-china-policy-under-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>