<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 09:17:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南海：菲律宾呼吁北京证明黄岩岛未遭破坏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263344/south-china-sea-philippines-calls-beijing-prove-scarborough-shoal-undamaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 15:29一名记者从飞机上拍摄黄岩岛照片二月飞越南海。图片来源：法新社在指责北京破坏黄岩岛海洋环境后，菲律宾周一挑战中国开放黄岩岛接受国际监督。海上紧张局势不断升级菲律宾指责中国在有争议的浅滩和珊瑚礁上使用高压水枪并进行拦截演习。对中国于 2012 年夺取的黄岩岛的控制权，如图所示海牙仲裁庭于 2016 年裁定，北京对南海 90% 领土的主权主张没有国际法依据。“我们对正在发生的情况感到震惊和担忧菲律宾国家安全部发言人乔纳森·马拉亚在新闻发布会上表示。政府越来越一致认为，有必要就中国破坏珊瑚礁（包括捕捞濒临灭绝的巨蛤）对中国提起诉讼。马来亚补充说，菲律宾海岸警卫队在 2018 年至 2019 年拍摄的照片显示，据称是中国渔民的个人非法捕捞巨蛤、刺鳐鱼、顶壳和海龟，破坏了浅滩的海洋环境。 “这是粗心的明显证据。他们并不真正关心海洋环境，”海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)在周一的会议上表示。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求，但北京一再否认正在破坏珊瑚“如果你真的相信自己所说的话，就应该向国际社会开放马辛洛克岛，它必须是第三方，”马来亚说，并用了马尼拉对黄岩岛的名称。 二月份，一名记者从一架飞越南海的飞机上拍摄黄岩岛照片。图片：法新社上周，中国海警发布了执行2021年法律的规定，该法律允许当局在其主权和主权权利受到侵犯时向外国船只开火。 马来亚表示，中国对公海没有权力，最新规定违反了国际法，并将其视为恐吓和胁迫亚洲邻国的“恐吓策略”。“菲律宾不会不受中国海警的恐吓或胁迫。我们永远不会屈服于这些恐吓策略。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263344/south-china-sea-philippines-calls-beijing-prove-scarborough-shoal-undamaged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：如果中国海警逮捕侵入者，菲律宾“可能被迫提起诉讼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263323/south-china-sea-philippines-may-be-forced-sue-if-chinese-coastguard-arrests-trespassers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263323/south-china-sea-philippines-may-be-forced-sue-if-chinese-coastguard-arrests-trespassers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱西直升机失事身亡后，莫赫贝尔将接任伊朗总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263338/mokhber-assume-iran-presidency-following-raisis-death-helicopter-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 15:11伊朗副总统穆罕默德·莫赫贝尔。图片来源：法新社伊朗副总统伊朗第一副总统穆罕默德·莫赫贝尔预计将在易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 因直升机失事身亡后接任总统，目前该国正在为提前选举做准备。 伊朗宪法规定，“在总统死亡、被解职、辞职、缺席或患病超过两个月的情况下”由第一副总统接任。莱西周日与外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian) 和其他官员一起去世的莫赫贝尔的第一个四年总统任期即将结束。莫赫贝尔的临时任命需要伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的批准，谁对所有国家事务拥有最终决定权。伊朗总统易卜拉欣·莱西于周日在直升机失事中丧生。照片：美联社根据宪法，总统选举将在50天内举行，选出永久继任者。委员会由以下成员组成：议会议长、司法部长和副总统的任务是组织全国投票。68 岁的莫赫贝尔于 2021 年 8 月莱西上任后被任命为副总统。 副总统出生于西南部胡齐斯坦省的德兹富尔市，他在那里担任过多个官方职务。自 2007 年以来，莫赫贝尔多年来一直担任政府组织“伊玛目霍梅尼命令执行会”的主席。其任务是管理 1979 年伊斯兰革命后没收的财产。该基金会成立于 20 世纪 80 年代，多年来已发展成为拥有多个行业股份的大型国有经济集团。自 1980 年伊斯兰共和国第一次投票以来，伊朗人每四年举行一次总统选举。宪法规定了伊朗总统的两届任期限制。伊朗不存在总理，总统在几位副总统的协助下负责任命和领导内阁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263338/mokhber-assume-iran-presidency-following-raisis-death-helicopter-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕涉嫌持刀袭击黑社会嫌疑人的两名袭击者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263337/hong-kong-police-conduct-manhunt-2-assailants-linked-knife-attack-suspected-triad-member?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 15:1551岁受害者离开时遭到袭击他的车辆停泊在彩云(二)村景功楼外的停车场。图片：Google 地图香港警方正在搜寻至少两名与周一凌晨在公共屋村持刀袭击一名涉嫌黑社会成员的袭击者。据知情人士透露，一名 51 岁男子，疑似 14K 三合会成员，在周一的持刀袭击中受伤。知情人士补充说，警方正在调查是否上个月和成和三合会与其竞争对手14K组织在尖沙咀民登街发生的纠纷引发了这次袭击。受害者将车辆停在景功大厦外的停车场时成为攻击目标。周一凌晨12时56分左右，在黄大仙区彩虹区彩云(二)村发生。“两名持刀歹徒突然出现，向受害人头部、前臂和背部砍伤后逃跑”消息人士称，受伤男子被送往观塘基督教联合医院救治。警方展开搜查，但无人被捕。 约半小时后，在西贡大学道与清水湾道交界的香港科技大学附近发现一辆据信是袭击所用的起火汽车。距离持刀袭击地点约 7.5 公里（4.7 英里）。消防队员扑灭了大火，没有人在火灾中受伤。黄台警探罪案刑事调查组表示，他们检查了监控录像以收集证据。警方正在调查和盛和三合会之间是否发生纠纷该团伙及其竞争对手 14K 组织上个月引发了这次袭击。图片：新杨去年警方共处理了 2,334 起三合会相关犯罪举报，较 2022 年的 2,554 起减少了 8.6%。最后本月，港岛区反三合会警员在为期 11 天的打击三合会控制的毒品、性和赌博业务的行动中逮捕了 142 人。在 4 月 30 日结束的行动中，警方突袭了并关闭了18个色情场所、七个赌博场所和一个无牌酒馆。警方表示，嫌疑人包括涉嫌三合会成员、赌徒以及据称经营港岛26个非法场所的人。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263337/hong-kong-police-conduct-manhunt-2-assailants-linked-knife-attack-suspected-triad-member?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发现银河系光晕充满巨大的甜甜圈状磁场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263019/chinese-scientists-discover-milky-ways-halo-filled-huge-doughnut-shaped-magnetic-fields?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 14:40中国科学家在地球上发现了巨大的环形磁场银河系的光环。照片：
Shutterstock中国科学家发现银河系的光环充满了巨大的甜甜圈状磁场。直径为12,000到100,000光年，据北京中国国家天文台 (NAOC) 的研究人员称，这些看不见的磁性甜甜圈位于巨大的气体云内，这些气体云包围着星系明亮的旋转盘，星系的心脏位于其中心。研究人员上周在《天体物理学杂志》上发表的一篇论文中写道，虽然它们的磁场强度仅为地球磁场的百万分之一，但它们在将银河系塑造成今天的样子方面发挥了重要作用。 “磁场在我们的银河系中无处不在，在分子云的演化、恒星形成和宇宙射线的传输中发挥着重要作用，”该团队在论文中写道。这项研究科学家们写道，这将有助于确定我们星系中磁场的大尺度结构，这几十年来一直困扰天文学家，并且对于理解宇宙中磁性的起源和演化至关重要。磁力无处不在 - 从冰箱贴、指南针，到保护生命免受高能太阳粒子和宇宙辐射攻击的地球磁场。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;银河系由其中心的凸起、中央的圆盘和外层的光环组成。照片：美国宇航局/加州理工学院喷气推进实验室/欧洲航天局磁力对于宇宙中的物理过程至关重要。例如，在新恒星的诞生过程中，磁力会对抗重力，减缓热而稠密的气体的聚集，这样它们就可以形成恒星，并且不会在重力作用下过快崩溃。科学家已经知道银河系盘中的磁场大部分是水平的。它们沿着银河系的旋臂分布，每个旋臂就像一个巨大的弯曲条形磁铁，从银河系中心一直延伸到其外端。然而，银河系晕的磁场仍然不清楚。 。该光环仅占星系恒星质量的 1%，一度被认为缺乏连贯的大规模磁结构。在这项新研究中，NAOC 研究人员使用了一种称为法拉第的间接方法旋转以确定银河晕中磁场的确切形状和大小。它的原理是，当来自遥远星系的无线电波穿过宇宙（包括恒星之间的气体和尘埃）时，波会因磁力而改变方向。通过使用地球上的射电望远镜，科学家可以测量旋转的方向和程度，并计算出沿途磁场的大小和强度。 &gt;此图显示了银河晕中的磁场结构。图片来源：NAOC为此，中国团队收集了银河系外约 60,000 个遥远射电源的法拉第旋转测量结果。他们还获得了银河系内太阳系附近数百个射电源的测量结果，其中包括近年来中国FAST射电望远镜探测到的微弱射电源。然后研究人员将前者的测量结果减去后者的测量结果确保结果反映了银河系晕的真实磁结构。他们发现磁场令人惊讶地延伸到晕的外部，距离银河系至少 50,000 光年中心。相比之下，地球与银河系中心之间的距离约为3万光年。研究人员表示，下一代射电望远镜，例如正在澳大利亚和南美建造的平方公里阵列（SKA）非洲，将更有效地测量法拉第旋转并帮助完善结果。SKA 的首要科学目标之一是利用其前所未有的灵敏度来研究宇宙磁力的本质。中国是SKA项目创始成员国和主要贡献者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263019/chinese-scientists-discover-milky-ways-halo-filled-huge-doughnut-shaped-magnetic-fields?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京并不急于回应台湾新领导人的“支持独立”言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263331/beijing-no-rush-respond-new-taiwanese-leaders-pro-independence-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 14:41宣誓就任台湾领导人的赖清德周一，他在任期开始时承诺维持台湾海峡的现状。图片来源：美联社北京方面没有立即回应台湾领导人赖清德周一就任总统后的首次讲话，大陆学者称其向大陆发出了“非常强烈”的信号2016 年，在黎智英的前任蔡英文首次发表讲话后，北京领导层花了大约五个小时才发表声明。蔡英文的两届任期都以台海紧张局势升级为标志。北京联合大学台湾事务专家朱松岭表示，赖智在周一上午的总统就职典礼后发表的讲话“非常激烈，并且[声称]两岸各有一个国家”。“他还谈到保护台湾主权，并与所谓民主国家一起对抗大陆。这样的逻辑在他的整个演讲中非常清晰。”厦门大学台湾研究所副院长张文胜表示，黎智英的演讲显示出他是“顽固的台独势力”和“政治对抗”。将成为未来四年的主题。北京将台湾视为一个分离的省份，如有必要，将通过武力将其置于大陆控制之下。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对单方面改变现状。黎智英在 2017 年将自己描述为“台独务实工作者”——承诺维持现状，呼吁北京共同捍卫和平。他还敦促大陆停止对台湾的“恐吓”。“我也想呼吁中国停止对台湾的政治和军事恐吓，与台湾分担维护和平稳定的全球责任他说：“台湾海峡和更广阔的地区，并确保世界没有战争的恐惧。”赖补充说，台湾不应对北京的意图抱有幻想。他说：“同胞们，在追求和平理想的同时，我们不能抱有任何幻想。”“只要中国拒绝放弃对台湾使用武力，我们所有人台湾应该明白，即使我们完全接受中国的立场并放弃主权，中国吞并台湾的野心也不会就此消失。抗议者聚集在总统府大楼附近，台湾总统赖清德和副总统萧美琴周一在这里举行了就职典礼。图片来源：法新社在可能令北京不安的评论中，黎智英将台湾描述为“世界和平的前线守护者”，因为它位于“第一岛”的战略位置。链”——美国的冷战战略，旨在通过在西太平洋的军事存在遏制苏联和中国。“台湾在战略上位于第一岛链，影响我们这里的因素也会影响全球地缘政治发展。现在到了 2024 年，台湾的作用更加重要。”赖表示。亚洲协会政策研究所副所长丹尼·拉塞尔 (Danny Russel) 预测，北京将对赖的主张做出“糟糕反应”。中国和中华人民共和国互不隶属。他表示，他呼吁台湾人民反对吞并并保护其主权，这也不会得到北京方面的好感。 &gt;“但是，除了‘无条件投降’以外，黎智英几乎没有什么话可以让北京满意，”拉塞尔指出。赖智对维持“现状”的承诺也表明了这一点。拉塞尔说，“对台北和西方来说，‘维持现状’意味着克制和负责任地管理两岸关系。​​”对北京来说，这意味着继续走向台独、远离统一，这是不可接受的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263331/beijing-no-rush-respond-new-taiwanese-leaders-pro-independence-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无需再工作了”：身患癌症的老挝男子在美国与朋友分享大奖后中了4亿美元彩票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261968/no-need-work-any-more-cancer-hit-laotian-man-us-lands-us400-million-lottery-after-sharing-jackpot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 14:00一名老挝移民到美国赚了 400 美元与妻子和朋友分享了总计 13 亿美元的奖金后，他中了 100 万美元的彩票。图片来源：南华早报composite/163.com在与癌症抗争八年后，一名老挝出生的美国移民赢得了13亿美元强力球大奖，与妻子和家人平分奖金。 ”他的妻子 Duanpen Saephan（37 岁）和他们的朋友 Laiza Chao（55 岁）。税后，中奖金额约为 4.22 亿美元，是历史上第四大强力球大奖。Chao 为彩票捐献了 100 美元，将获得一半的钱，而 Saephan 夫妇将各拿 25%。Saephan 做出这一令人兴奋的发现后，他立即给妻子打电话，然后他的朋友。实现梦想：Saephan 在挤满人的媒体会议前庆祝自己的胜利。照片：163.com“她开车去上班，但我告诉她，‘现在不需要工作了！’”获奖者激动地说。抽奖前一天，Chao 向 Saephan 发送了一张彩票照片，并附有笑话标题：“我们是亿万富翁”，没想到第二天他会说真话。&lt; p&gt;“我正在与癌症作斗争，所以我正在考虑如何有时间花掉所有这些钱，”Saephan 在彩票新闻发布会上说道。他经历了上周刚刚进行了一次化疗。除了向自己保证会找到一位“好医生”来治疗癌症之外，这位两个孩子的父亲表示，他感到很欣慰，因为他的近亲不再需要担心钱的问题.Saephan 补充说，他计划在中奖后过上“正常”生活，但会给家人买一个“梦想之家”。这笔奖金也是赢得的最大强力球奖金在俄勒冈州，萨凡在那里买了中奖彩票。出售该彩票的便利店获得了 10 万美元的奖金。根据俄勒冈州法律，除少数例外，彩票玩家不能保持匿名。在抽奖前几周，Saephan他在一张纸条上写下了他希望的中奖号码，然后把它放在枕头下睡觉，并祈祷好运。“在我为我的事业做点什么之前，我不想死。”家庭，”他说。中奖号码是使用“快速选择”选项由计算机生成的。“上帝为我挑选了，”Saephan 说。他在新闻发布会上佩戴了一条自称是“尤敏”的腰带。“尤敏”是一个起源于中国南方的东南亚民族。 Saephan 与癌症的斗争已经造成了损失，但现在他和他的家人可以放松一点了。图片来源：163.com许多有味人都是自给自足的农民，他们在越南战争期间帮助美军，后来为了避免报复逃到泰国，最终在美国定居。 Saephan 的牧师透露了由胜利资助的传教旅行计划，前往泰国、老挝，可能还有中国。“诸神已经来帮助他了，”一位在线观察者说。&lt; /p&gt;“与癌症抗争了八年，这也算是上天对他的特殊奖励吧？”另一位说。“给朋友一半？他的品格无可非议，”这只是对他慷慨的众多评论之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261968/no-need-work-any-more-cancer-hit-laotian-man-us-lands-us400-million-lottery-after-sharing-jackpot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：习近平短暂停留后，欧洲似乎仍对中国存在分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3263295/global-impact-europe-seemingly-still-split-over-china-after-xi-jinpings-whistle-stop-tour-does?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3263295/global-impact-europe-seemingly-still-split-over-china-after-xi-jinpings-whistle-stop-tour-does?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗的易卜拉欣·莱西（Ebrahim Raisi）与最高领袖关系密切，是西方的严厉批评者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263322/irans-ebrahim-raisi-close-supreme-leader-was-harsh-critic-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263322/irans-ebrahim-raisi-close-supreme-leader-was-harsh-critic-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“新做法”：香港警方就是否起诉参与“卧底行动”的 13 名涉嫌 Uber 司机寻求法律建议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3263318/new-approach-hong-kong-police-seek-legal-advice-whether-prosecute-13-alleged-uber-drivers-identified?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 13:06出租车司机冒充后举报非法约车案件 13 起进行“卧底行动”的乘客。图片：Jelly Tse香港警方将征求律政司的意见，然后决定是否起诉本月出租车司机三起“卧底行动”中举报的 13 名涉嫌 Uber 司机。一位熟悉案件的消息人士称，警方在听取相关人士的陈述后正在调查案件，并调查证据是否足以确保对嫌疑人提出起诉。“是一种新方法。我们将不得不寻求司法部的法律建议，以确定是否可以继续起诉。”该内部人士表示。“我相信，有机会起诉[被指控的 Uber 司机]在未经许可的情况下载客的情况。”出租汽车许可证很高。”但他警告公众不要进行此类诱骗行为。他说，如果目标司机不遵守或不采取行动，这些便衣出租车司机可能会面临风险暴力等意外行为。另一位消息人士称，出租车司机收集的信息与警方在自己的行动中收集的信息类似。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;警方表示，他们将在起诉涉嫌的 Uber 司机之前寻求法律建议。图片：Jelly Tse他补充说，如果法庭接受涉案出租车司机提供的证据，起诉非法Uber司机就会成功。一个出租车工会本月至少进行了三起卧底行动，他们冒充乘客，报告了 13 起涉及涉嫌 Uber 司机的非法叫车案件上周四，出租车司机冒充乘客登上了 7 辆驾驶的车辆九龙七个不同地点的涉嫌 Uber 司机。他们被带到启德邮轮码头后，随后向警方举报了七起非法叫车服务。本月早些时候，又进行了两次行动，涉及六名涉嫌优步司机，他们被指控乘坐卧底出租车。 5月1日前往上环信德客运码头，5月4日前往中环兰桂坊娱乐中心。警方将案件作为交通投诉处理。在香港Kong，根据《道路交通条例》，在没有出租汽车许可证的情况下使用汽车进行出租或取酬是违法的。首次违规最高可处罚款 10,000 港元（1,281 美元）和六个月的监禁。随后定罪可导致监禁一年和罚款 25,000 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3263318/new-approach-hong-kong-police-seek-legal-advice-whether-prosecute-13-alleged-uber-drivers-identified?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诈骗警报：假帖子以香港歌手邓紫棋推广在线交易应用程序为特色</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3263320/scam-alert-fake-post-article-features-hong-kong-singer-gloria-tang-promoting-online-trading-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 13:16香港歌手邓紫棋，也以她的艺名而闻名G.E.M.，出现在一篇宣传金融投资应用程序的虚构文章中。图片：陈晓梅另一篇以《南华早报》新闻报道的虚构文章在社交媒体上流传，至少本月第三次，旨在推广在线金融交易这篇假文章发表在与《华盛顿邮报》无关的网站上，其中摘录了香港歌手邓紫棋（众所周知的 G.E.M.）在脱口秀节目中的虚构采访。&lt; /p&gt;这篇文章在形式和叙述上与《华盛顿邮报》上周揭穿的一篇骗局文章几乎相同，当时著名的香港电影制片人和演员周星驰在接受国家采访时宣传了同一款金融投资应用程序使用《华盛顿邮报》的标志、设计和真实商业记者的署名，这两篇假文章均以 G.E.M. 为特色。和周声称，明星们在直播中提到了在线交易应用程序，他们“不小心透露了”发财的秘密。另一篇以《南华早报》新闻故事为外观的虚构文章已在社交媒体上流传。照片：《邮报》讲义这些文章还暗示《邮报》的一名编辑已成功使用该交易平台。《南华早报》没有发表过此类报道，并且《华盛顿邮报》表示，这些报道绝对是假的。G.E.M. 中嵌入的图像文章是她与中国电视脱口秀主持人陈鲁豫的真实采访截图。最初的采访于 2021 年 4 月播出，其中 G.E.M.讨论了她的个人经历和对音乐的看法。采访没有涉及任何金融话题。该假文章声称，当“播出令人震惊的真相”时，直播被中断，随后采访被删除。不过，《华盛顿邮报》证实，真实的采访视频仍然可以在多个平台上观看，包括 YouTube、流媒体平台芒果 TV 和中国视频分享平台 Bilibili。点击该网站上任何链接的用户假文章被定向到一个网站，要求他们注册一个交易平台。该网站还声称该平台得到了两位香港演员/歌手古天乐和陈慧琳的认可。和 Chow 的文章称，香港中央银行要求立即停止直播节目，因为担心失去可以直接从金融交易工具中受益的客户。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;Hoax Post 文章声称揭露了周星驰的赚钱秘密，这是两周内的第二起模仿事件。图片：帖子讲义香港今年第一季度金融投资诈骗激增逾55%，造成损失超过9亿港元（美元）根据该市警方的说法，1.154 亿美元）。诈骗者通常会通过将一小笔钱存入受害者的账户来引诱受害者，让他们误以为这是真正的利润。警务处处长萧伟文警告居民不要落入社交媒体宣传的非法高回报、低风险骗局。他敦促居民下载反诈骗应用程序Scameter，该应用程序可以帮助用户识别可疑网站以及可疑的电话号码。上周一，该市警方在其 Cyber​​Defender Facebook 页面上警告称，在诈骗者入侵了 27 个账户并欺骗了联系人名单上的亲友后，Instagram 用户已成为在线诈骗的最新目标20万港元。在今年的另一起事件中，一家总部位于英国的大型跨国公司香港办事处的一名员工被数字重建版本的骗局所骗，转移了2亿港元，成为深度造假诈骗的受害者。公司首席财务官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3263320/scam-alert-fake-post-article-features-hong-kong-singer-gloria-tang-promoting-online-trading-app?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耀中国际学校以幼儿教育专业知识服务社区</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/early-childhood-education-expertise/article/3262925/yew-chung-international-school-serves-community-early-childhood-education-expertise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/early-childhood-education-expertise/article/3262925/yew-chung-international-school-serves-community-early-childhood-education-expertise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度在与中国的竞争中看到了使斯里兰卡成为“虚拟省”的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3263152/india-sees-chance-make-sri-lanka-virtual-province-amid-its-rivalry-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3263152/india-sees-chance-make-sri-lanka-virtual-province-amid-its-rivalry-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡反对派、尼泊尔清理珠穆朗玛峰、亚洲的“孩子们”有钱花：你错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263298/singapores-opposition-nepal-cleans-everest-asias-kidults-have-money-spend-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 12:00反对党工人党的支持者在后港挥舞党旗2020 年 7 月新加坡大选期间的公共住房区。照片：法新社我们整理了上周末报道的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。Pritam Singh（中心） ）在 2020 年 7 月 10 日选举之前，与前工人党主席刘程强（右四）和党员在阿裕尼据点合影。照片：杜威·西姆清山团队成员珠穆朗玛峰大本营的垃圾分类活动。照片：清洁山地运动/讲义韩国流行音乐上个月，粉丝们在首尔的一家 BTS 快闪店浏览出售的商品。照片：法新社儒艮，一种害羞、善良的动物仰鼻海洋哺乳动物和海牛的近亲，已从安达曼海岛周围的水域消失。照片：Shutterstock黑巧克力和橄榄油冰淇淋Burma Burma，印度的缅甸餐厅和茶室品牌。照片：阿萨德·达丹]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263298/singapores-opposition-nepal-cleans-everest-asias-kidults-have-money-spend-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港唯一工业规模鸡粪处理厂将被迫关闭？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263272/will-hong-kongs-only-industrial-scale-chicken-waste-treatment-plant-be-forced-shut-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263272/will-hong-kongs-only-industrial-scale-chicken-waste-treatment-plant-be-forced-shut-down?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>