<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 21:14:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基辅向俄罗斯发射 100 多架无人机，乌克兰遭导弹袭击，17 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3283139/kyiv-launches-more-100-drones-over-russia-missile-strike-ukraine-injures-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3283139/kyiv-launches-more-100-drones-over-russia-missile-strike-ukraine-injures-17?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦官员称，以色列对加沙的袭击造成至少 87 人死亡或失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283138/israel-strikes-gaza-leave-least-87-dead-or-missing-palestinian-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283138/israel-strikes-gaza-leave-least-87-dead-or-missing-palestinian-officials-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天气将持续炎热，但夜间气温将有所回升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283137/hong-kong-set-more-hot-weather-nights-offer-some-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 23:39周六，人们在尖沙咀海滨长廊游玩。周日，该市的最高气温达到 33.2 度。图片：Nora Tam香港居民应注意未来几天天气持续炎热，最高气温将达 33 摄氏度（91.4 华氏度），不过预计本周晚些时候昼夜温差会更大。天文台周日还提供了有关可能形成台风的最新消息，指出菲律宾以东的西北太平洋上的一个低压区正逐渐增强，不过其移动方向仍存在不确定性。预报员表示，位于新界流浮山的气象站录得最高气温为 33.2 度。预计本周气温将在 22 至 33 度之间。预计一股干燥的东北季候风将于周二抵达华南地区。天文台表示，本周中后期，早晨和晚上的天气会稍凉，全天温差“颇大”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283137/hong-kong-set-more-hot-weather-nights-offer-some-relief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩尔多瓦举行选举和欧盟公投，俄罗斯涉嫌干预</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283134/moldova-votes-election-eu-referendum-shadow-alleged-russia-meddling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283134/moldova-votes-election-eu-referendum-shadow-alleged-russia-meddling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六名香港青少年因携带“太空油”被捕，这是一种新出现的麻醉药</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283135/6-hong-kong-teens-arrested-over-space-oil-anaesthetic-based-drug-new-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 23:18周五逮捕行动中缴获的“太空油”胶囊。图片：香港警务处香港警方逮捕了六名涉嫌贩卖或持有一种伪装成电子烟胶囊的新型毒品“太空油”的青少年。葵青区警方周日表示，警方查获了五粒管制药物依托咪酯（一种麻醉剂）胶囊以及五支电子烟。这六名青少年包括四男两女，年龄在 15 至 17 岁之间，在周五的执法行动中被捕。其中五人因涉嫌持有毒品而被捕，一名 17 岁的少年因涉嫌贩卖麻醉品而被拘留。虽然太空油没有标准配方，但它通常含有依托咪酯，一种被视为 A 类毒药的处方麻醉剂。它可以与大麻、甲基苯丙胺和氯胺酮等其他药物混合使用。据政府禁毒行动委员会称，太空石油会造成严重的身心伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫发作、意识丧失甚至死亡。嫌疑人于周五被捕。据消息人士称，依托咪酯在该市相对较新。图片：香港警务处该委员会早前报告，今年上半年吸毒案件较2023年同期下降8%。但21岁以下吸毒者人数由394人增至452人，其中75人使用太空油，使太空油成为继大麻和可卡因之后，吸食第三大毒品。消息人士称，依托咪酯对香港来说相对较新，警方在今年前六个月记录了23次缉获案件。7月，警方从一个生产太空油的临时实验室查获了价值100万港元的非法物质。在突袭将军澳一个单位时，警方查获了700多粒依托咪酯胶囊，以及215克该物质、原材料和毒品设备，包括电磁炉、锅和电子规模。当局于 6 月宣布了 10 项新措施，将于明年年底前实施，以进一步降低该市的吸烟率，其中包括禁止持有替代烟草产品，例如电子烟和加热烟草产品，包括 vape 笔。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283135/6-hong-kong-teens-arrested-over-space-oil-anaesthetic-based-drug-new-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港准备对塑料餐具进行处罚 餐馆成本上涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283132/restaurants-hit-higher-costs-hong-kong-readies-penalties-plastic-cutlery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 22:21深水埗一家餐厅的外卖食品装在塑料容器中。从周一开始，违反塑料禁令的商家将面临 2,000 港元的罚款。照片：Eugene Lee香港一些餐馆报告称，一次性餐具成本上涨了 30%，而两家更环保的餐具供应商表示，在周一一次性塑料禁令结束前，生意下滑。周日，南华早报记者走访了深水埗，了解商业机构和居民对这项禁令的看法。随着六个月宽限期的结束，餐馆和零售商将因销售或使用聚苯乙烯餐具或塑料餐具（用于外卖和堂食服务）而面临处罚。一家饺子店的员工表示，他们已准备好改用替代品，但预计成本会更高。“一包塑料吸管的价格约为 30 港元（3.8 美元），但纸质吸管的价格要高出 10 多港元，”经理说。“有些顾客还会要求喝一杯饮料时使用两根纸吸管，因为纸吸管很快就会变软。我们将不得不增加库存。”由周一开始，继续提供违禁物品的商家将收到书面警告，并有 10 天的时间纠正情况，否则将面临 2,000 港元的定额罚款。严重违规行为可导致高达 100,000 港元的罚款。上个月开业的深水埗一家售卖烧腊的餐厅的经理陈学力表示，纤维纸浆餐具和纸吸管比塑料餐具贵 30％。“在香港，租金和劳动力成本很高。如果严格遵守所有规则，我们将无法生存，”他说。该地区的一家粥店还剩下 100 多根塑料吸管和几十把塑料勺子。员工们表示，他们会尽量在宽限期结束前用完这些库存。深水埗两家塑料餐具零售商正在做最后的努力来清仓剩余库存，其中一家将一包叉子的价格从港币 28 元降至港币 10 元。另一家商店华侨胶袋店的餐具几乎售罄，因为一些养老院来购买吸管，而希望减少洗碗的家庭主妇也在购买。尽管有一大批最后一刻的买家，但 36 岁的经理叶汉荣表示，生意下降了 30%，因为顾客更专注于购买剩余库存，而公司销售的环保替代品不受欢迎。“家庭不会在家里使用它们。只有一些茶餐厅在餐具用完后会买一两包，”他指的是港式茶餐厅。餐具供应商怡华环球表示，过去六个月该公司推出了促销活动来清空库存，只剩下几百套塑料餐具，供内部使用。湾仔的一家餐厅。餐厅获得六个月的宽限期，为周一生效的新阶段禁令做准备。图片：Jonathan Wong该公司市场经理 Patrick Leung Hon-kit 也表示，自 4 月份禁令实施以来，业务下降了 30％，他解释说消费者不愿为餐具支付额外费用。他补充说，一些供应商还在应对其他因素，例如经济不景气导致餐馆倒闭潮，以及劳动力和运输成本上涨。“一些供应商的业务减少了 50％......顾客少了，很难生存，”他说道。50 岁的店员 Penny Lo 表示，她不再要求提供餐具，因为替代品的质量很差，她举例说，纸勺很湿，木叉根本举不起来食物。“我现在在家里使用这些餐具，”Lo 说道。“洗餐具很烦人。但这是一件好事，因为我们可以减少浪费。”一位不愿透露全名的居民表示，他日常吃饭都买外卖，在家也使用餐具，因为他担心劣质纸质餐具会释放出有害化学物质。早前，当地一位化学专家对纸质餐具表示担忧，因为生产过程可能涉及漂白剂和防腐剂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283132/restaurants-hit-higher-costs-hong-kong-readies-penalties-plastic-cutlery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子坠楼身亡 撞上香港小巴车顶 乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283133/woman-falls-her-death-and-slams-hong-kong-minibus-roof-passenger-hurt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 22:2559A路线绿色小巴内的女乘客因碎片腿部受轻伤，被送往医院。图片：讲义周日晚上，一名女子从香港南部的一栋大厦堕下身亡，撞到下面街道上的一辆小巴的车顶，并导致一名乘客受伤。这名 60 多岁的女子于晚上 6 点左右从香港仔繁忙的湖北街的丰景中心住宅楼坠下。她在薄扶林玛丽医院不治身亡。59A 路线绿色小巴内的一名惊恐万分的女乘客被碎石砸伤腿部，也被送往同一家医院。警方仍在调查，以确定死亡是否涉及谋杀或自杀。车辆的车顶留下一个 1.5 乘 1 米的大洞。如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，以拨打 988 自杀和危机生命线。有关其他国家/地区帮助热线的列表，请参阅此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283133/woman-falls-her-death-and-slams-hong-kong-minibus-roof-passenger-hurt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究人员对数据链硬件进行了末日测试：论文</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282854/chinese-researchers-put-data-link-hardware-doomsday-test-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 22:00通信设备需要能够抵御核攻击。图片：Shutterstock据参与该项目的工程师称，中国已经完成了一项严格的测试，以检验防核数据链通信设备在核攻击下生存的能力。他们说，在这次测试中，设备的性能远远超出了现有军事标准的极限。在人们对核战争的恐惧日益加剧之际，模拟演习的消息传出。今年3月，联合国警告称，核战争风险已达到几十年来的最高点。联合国安理会五个常任理事国——美国、中国、法国、俄罗斯和英国——拥有最多的核武器，最近都进行了战略洲际弹道导弹试验。上个月，中国发射了一枚射程为12,000公里（7,450英里）的东风-31AG导弹，引起了全球的关注，因为它已经有40多年没有公开展示过这种能力了。北京已承诺不首先使用核武器。这意味着中国的反击力量需要在任何攻击的第一波冲击中存活下来。因此，工程师们设想了他们认为最有可能发生的情况：一枚核弹在距地面数十公里的平流层爆炸。这种被称为高空电磁脉冲 (HEMP) 的攻击方式不会对地面上的人员或建筑物造成伤害，但会对电子设备造成严重破坏。核爆炸产生的高能电子可以通过天线、电缆甚至通风管道侵入通信掩体，对电线、芯片和其他电子元件造成严重损坏。虽然美国和中国的军用标准都要求防 HEMP 通信设备能够承受每米 50 千伏的电场，但中国工程师在现场测试中将强度提高了 60%，达到每米 80 千伏，以模拟核爆炸产生的电磁脉冲。尽管严重程度有所增加，设备毫发无损，数据链网络在短暂中断后很快恢复。出于国家安全考虑，中国过去对类似试验一直守口如瓶。数据链硬件由中国电子科技集团公司 (CETC) 的工程师加固，该公司是中国人民解放军 (PLA) 电子战设备的主要供应商。解放军空军装备部的一名军方代表见证了这次试验。试验日期仍属机密。在 9 月发表在中国学术期刊《无线通信技术》上的一篇同行评议论文中，项目工程师李志睿和他的同事写道：“当核爆炸时释放的伽马射线以光速与空气分子碰撞时，空气分子中的电子会被弹出并迅速向外扩散。”“敌人使用此类武器会对我们的电子设备造成大面积损坏和瘫痪。因此，研究高空电磁脉冲的机理和防护措施，对提高装备的生存能力具有重要意义。”中国工程师采取了多项措施来强化数据链，这在现代战争中发挥着至关重要的作用。例如，天线就是为接收极弱的信号而设计的。但当电磁脉冲到达时，会与天线耦合，产生强大的感应电流。为了缓解这一问题，李志军等人对传统天线的设计进行了改进，将大部分过剩电流引入地面，即使电流强度达到理论预测最大值的50倍，也能保证天线的安全。更让他们担心的是“后门入侵”，即电磁脉冲通过设备外壳、电源线、电缆和底盘的缝隙和孔洞进入设备舱。得益于新材料、先进的制造工艺和创新设计，工程师们已经能够封住这些潜在的后门。该报称，特殊焊接技术等措施的实现，是中国制造和工程能力的体现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282854/chinese-researchers-put-data-link-hardware-doomsday-test-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴电力恢复第三次遭遇重大挫折，数百万人仍处于黑暗之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283127/cuba-suffers-third-major-setback-restoring-power-millions-still-dark?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 21:21古巴哈瓦那大型发电厂发生故障后，居民在停电期间打发时间。图片：AP古巴当局在午夜前不久表示，周六晚些时候，恢复全岛电力的努力第三次受阻，导致数百万人陷入黑暗，并引发了人们对政府恢复电力服务可行性的新质疑。古巴国家电网于周五中午左右首次崩溃，原因是该岛最大的发电厂关闭。据国家媒体报道，电网于周六早上再次崩溃。傍晚时分，当局报告恢复电力取得了一些进展，然后宣布电网再次崩溃。“今晚 10:25 点，国家电力系统再次完全中断，”哈瓦那电力公司周六晚些时候在 Telegram 上表示。该帖子后来从公司的 Telegram 提要中删除。目前尚不清楚该帖子被删除的原因，但截至周日早些时候，仍有数百万人断电。周六，古巴哈瓦那停电期间，居民在明火上准备汤。图片来源：美联社古巴能源部在哈瓦那电力公司发布消息后不久表示，正在努力恢复服务，并补充说“西部子系统”发生了“另一次断电”，其中包括首都哈瓦那。“重建电力系统的过程仍然很复杂，”该部在 X 上表示。第三次电网崩溃标志着政府努力迅速恢复电力给已经遭受严重食物、药品和燃料短缺的疲惫居民的努力遭遇重大挫折。路透社记者隔夜目睹了两起小规模抗议活动，一次发生在马里亚诺，另一次发生在哈瓦那的 Cuatro Caminos 地区。周六晚些时候，古巴首都其他地方的各种抗议视频开始出现在社交媒体上，不过路透社无法核实其真实性。根据互联网监控组织 NetBlocks 的数据，周六古巴的互联网流量急剧下降，因为大面积停电使得大多数岛上居民几乎无法给手机充电和上网。周六，哈瓦那全国停电第二天，人们聚集在一家使用发电机供电的商店旁边。图片来源：法新社“网络数据显示，古巴目前仍处于基本离线状态，因为该岛经历了第二次全国性停电，”Netblocks 周六表示。甚至在电网故障之前，周五严重的电力短缺就迫使古巴共产党执政的政府将非必要的国家工作人员遣送回家，并取消儿童上学，因为它试图节省燃料用于发电。政府将数周来日益严重的停电——全岛大部分地区每天停电时间长达 10 至 20 小时——归咎于基础设施恶化、燃料短缺和需求上升。古巴还将美国贸易禁运以及时任总统唐纳德·特朗普实施的制裁归咎于其在获取燃料和备件以运行和维护燃油电厂方面持续遇到的困难。美国否认与电网故障有任何关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283127/cuba-suffers-third-major-setback-restoring-power-millions-still-dark?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港企业应重新考虑刺激旅游消费的计划，而不是抱怨--部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283128/hong-kong-firms-should-rethink-plans-spur-tourist-spending-rather-complain-minster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 21:40一位部长表示，旅游行业对提供优​​质服务的需求日益增加。图片：Jelly Tse香港一位高级官员表示，香港企业应该反思是否提出了创新计划来鼓励游客消费，而不是仅仅哀叹游客消费下降。香港政务司司长卓永兴周日表示，游客仍然热衷于消费，但他们的期望很高。“我们不能只抱怨为什么人们不花钱。 “不是他们不想消费，而是要有值得他们消费的地方，”他在一档电台节目中说道。“世界各地的游客对旅游的期望也越来越高，因此我们必须反思我们的产品是否足够创新和吸引人。”他表示，游客，尤其是来自中国大陆的游客，转向城市漫步等多样化活动，这增加了该行业提供优质服务以让游客“有宾至如归”的必要。代表零售业的立法会议员邵家辉回应上述言论时指出，运营商需要拥抱创新来提高他们的标准，但员工短缺和工作量紧张构成了障碍。当被问及政府应如何应对越来越多居民前往邻近的深圳消费的问题时，邵家辉表示，努力应该集中在吸引更多内地人，当局不能阻止人们跨境度假。政务司司长卓伟康表示，新成立的旅游工作小组将于下个月举行首次会议。照片：Jonathan Wong他表示，相关举措可能包括恢复对深圳居民的多次往返签证，以及将“一周一游”签证计划扩大到覆盖其他省份的内地人。李家超在上周三的施政报告中宣布，将成立一个工作小组，由卓耀基领导，以开发旅游景点。卓耀基周六证实，该小组将于下个月举行首次会议，收集所有 18 区和各个行业的意见，重点关注“创新和实用”的旅游项目。他表示，政府并没有为吸引来自中东和东盟成员国的游客设定硬性目标，并解决了有关出租车司机学习阿拉伯语的评论的“误解”。他说，司机可以做出简单的手势，例如在出租车上用阿拉伯语显示“欢迎”的标志。最新的政策蓝图制定了吸引更多来自中东和东盟成员国的游客的目标。东盟。措施包括编制清真餐厅名单、鼓励更多商业机构设立祈祷室等适当设施、在机场提供阿拉伯语信息以及鼓励出租车队也提供阿拉伯语服务详情。出租车计划遭到一些网民的嘲笑，他们随后制作表情包或在社交媒体上发帖，其中包含“你怎么说：‘我不过海’用阿拉伯语？”等短语，指的是某些提供任意服务的出租车司机的做法。部长还指出香港拥有丰富的旅游资源，呼吁根据该市的优势（例如其烹饪场景）开发新项目，并建议建造街头美食市场。政府于 2023 年 12 月在佐敦庙街设立了一个临时夜市，作为其“夜生活”活动的一部分，计划持续到年底。Danny Mok 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283128/hong-kong-firms-should-rethink-plans-spur-tourist-spending-rather-complain-minster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普不会自毁前程。要想获胜，哈里斯必须全力以赴</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282948/trump-wont-self-destruct-win-harris-must-come-out-swinging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282948/trump-wont-self-destruct-win-harris-must-come-out-swinging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获5300万支怀疑黑市香烟 市值2.4亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283123/hong-kong-customs-seizes-53-million-suspected-black-market-cigarettes-worth-hk240-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 20:38海关展示两次行动中检获的私烟。图片：讲义香港海关人员在过去几天针对海上走私货物进行两次大规模行动，检获约 5,300 万支怀疑黑市香烟，估计价值 2.4 亿港元（3,090 万美元）。其中一宗案件中，一名船长和六名年龄介乎 28 至 51 岁之间的船员被捕。海关周日表示，非法产品包括约 2,000 万支俗称“廉价白烟”的香烟，如果这些香烟合法进口，将为政府带来约 1.7 亿港元的税收收入。在第一起案件中，海关人员检查了一艘载有 40 英尺货柜的船只，该货柜于周五从台湾抵达，正前往广东省佛山。该货柜被申报载有再生铝。“经检查，海关人员在货柜内检获约 1,100 万支疑似私烟。海关表示，“调查仍在进行中。”海关人员于周六在第二次行动中在青衣海域拦截了第二艘船。他们在四个 40 英尺的集装箱内查获了约 4200 万支疑似私烟。第二艘船的 47 岁船长被控一项进口未列舱单货物的罪名。预计他将于周一在西九龙裁判法院出庭受审。六名船员也被捕。海关称集团可能试图将私烟冒充完税香烟出售给零售客户。照片：Jelly Tse被查获的“廉价白烟”约占总缉获量的 40%。这个术语通常指市场上不太知名的香烟品牌。其包装与普通完税香烟并无二致，包括健康警语。集团或试图将私烟当作完税香烟售卖给零售顾客。海关表示：“海关会继续进行风险评估及情报分析，以从源头堵截私烟，并采取多管齐下的执法策略，打击储存、分销和贩卖私烟活动，不遗余力地打击私烟活动。”根据《进出口条例》，任何人进出口未列舱单货物，一经定罪，最高可被罚款200万港元及监禁7年。根据《应课税品条例》，任何参与处理、管有、售卖或购买私烟者，均属违法，最高可被罚款100万港元及监禁2年。海关数据显示，去年共录得13,517宗私烟案件，涉案价值达检获的走私香烟总额达 22.6 亿港元。相比之下，2022 年则有 4,710 宗走私香烟案件，总检获价值为 20.2 亿港元。今年前七个月，香港已录得 11,032 宗走私香烟案件，总检获价值约 13 亿港元。上个月，警方在蒲台岛附近的一艘渔船上查获约 1000 万支黑市香烟，价值约 4,500 万港元，应纳税额约 3,300 万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283123/hong-kong-customs-seizes-53-million-suspected-black-market-cigarettes-worth-hk240-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚被弹劾的副总统抨击“恶毒”的老板</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3283124/kenyas-impeached-deputy-president-blasts-vicious-boss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 20:4010 月 8 日，肯尼亚安全人员在针对副总统 Rigathi Gachagua 的弹劾动议期间在议会大楼站岗。照片：EPA-EFE肯尼亚被罢免的副总统 Rigathi Gachagua 周日猛烈抨击他的老板 William Ruto 是“恶毒”和残忍的，警告说他的生命可能处于危险之中。Gachagua 因五项指控被参议院弹劾周四，他被控 11 项罪名，但法院命令暂停了他的替换程序。“我震惊于一个我帮助当上总统、相信过他、在我支持时受到迫害的人竟然对我如此恶毒，”他告诉记者。这位陷入困境的 59 岁老人表示，他的安全保障已被撤销，全体工作人员被强制休假。“如果我或我的家人发生任何事情，威廉·鲁托总统必须承担责任，”他说，并声称过去曾有人试图谋杀他。肯尼亚被罢免的副总统里加蒂·加查瓜。照片：EPA-EFE他在首都内罗毕的一家医院出院后发表了上述讲话，他当时正在接受严重胸痛治疗。加查瓜周四病倒，距离他参加史无前例的为期两天的弹劾审判作证仅剩不到一小时。在他的律师未能成功推迟审判后，上议院开始投票决定是否免除他的职务。他被判犯有威胁法官和从事种族分裂政治等罪名，但没有贪污和洗钱罪。内罗毕肯尼亚议会和参议院大楼的概览。图片：EPA-EFE在瞬息万变的政治大戏中，鲁托迅速提名内政部长基图雷·金迪基取代加查瓜。但在议会以压倒性多数投票批准 52 岁的学者出身的政治重量级人物金迪基的几分钟后，首都高等法院暂停了任命程序。由三名法官组成的法庭定于周二审理此案。“总统完全违反法院命令，恶意撤走了我周围的安全保障，”加查瓜说，尽管他仍然是副总统。鲁托尚未对弹劾发表任何公开评论。自肯尼亚 2010 年修订宪法引入弹劾以来，加查​​瓜是第一位以这种方式被罢免的副总统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3283124/kenyas-impeached-deputy-president-blasts-vicious-boss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些会成为中国月球基地的基石吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283107/will-these-be-building-blocks-chinas-base-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 20:00砖块采用砂浆榫设计连接。图片来源：CCTV中国公布了未来月球基地的建设材料，这些材料可以直接从月球获取，而且比传统的混凝土砖更耐用。国家电视台中央电视台在周六的报道中表示，这些互锁的砖块看起来是黑色的，类似于在月球表面发现的玄武岩，每个重约半公斤（1 磅）。当两个砖块连接在一起时，它们会形成一个高 3 厘米（1.2 英寸）、深 10 厘米的正方形。这些建筑砖块由位于中国中部城市武汉的华中科技大学国家数字建筑技术创新中心开发。该中心成立于 2022 年，一直在研究在月球上建造的方法。“这些砖块是通过模拟真实月球土壤的成分，然后经过烧结过程而制成的，”该中心教授周成在报告称。“这些‘月球风化层砖’的抗压强度是普通砖块和混凝土块的三倍多，每平方厘米可承受一吨以上的压力。”中国计划在 2040 年建成并运行月球基地。图片来源：中国空间技术研究院这些砖块采用榫卯设计相互锁合，因此无需钉子或胶水即可组装成月球基地。据报道，研究人员能够仅使用模拟月球土壤来制造砖块，这表明可以利用月球上的尘埃和太阳能在月球上建造建筑物，从而最大限度地减少从地球携带建筑部件的需要。土壤通过热压烧结成形状。“工程师对模拟月球土壤进行称重，将其放入模具中，施加均匀的压力，然后在真空热压机中以高于 1,000 摄氏度 [1,832 华氏度] 的温度加热，”周说。未来几个月，这些砖块将搭乘天舟八号货运飞船运送到中国空间站，接受太空暴露实验。此次旅程将测试它们在力学、热力学和抗辐射方面的关键性能。这些测试对于了解材料是否能承受月球表面的极端温度变化、宇宙辐射和微陨石的撞击至关重要。由于月球表面温度白天超过 180 摄氏度，夜间降至零下 190 摄氏度，因此这些砖块必须具有强大的隔热性能。月球上没有大气层也意味着这些材料将更多地暴露在宇宙辐射和微陨石的撞击以及高频月震中。研究人员将评估在这种条件下砌块的机械性能是否会恶化。据信，这些砌块比传统混凝土砌块更耐用。图片来源：中央电视台研究团队将送出一系列设计、成分和制造方式各异的砌块进行测试。“这五种不同的成分包括对嫦娥五号着陆的海区土壤以及嫦娥七号和嫦娥八号着陆的高地土壤的模拟。前者主要由玄武岩组成，而后者主要由斜长岩组成，”周说。“不同地点和地区的土壤颗粒组成不同。我们的目的是了解这些砖块在空间站环境中不同成型工艺下的降解模式。”样品将分批进入太空并带回地球进行分析，首批样品预计将于2025年底返回。中国计划于2026年发射嫦娥七号任务，在月球南极进行环境与资源调查。两年后，嫦娥八号任务将与嫦娥七号一起在月球南极组成一个基础科学研究站。到2030年，中国计划实现载人登月。到2040年，将建成一个功能齐全的国际月球科学研究站，开展空间环境探测和科学实验。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283107/will-these-be-building-blocks-chinas-base-moon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在经济增长放缓之际，中国监管机构发起魅力攻势以维持市场势头</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3283119/chinas-regulators-chime-charm-offensive-maintain-market-momentum-growth-stalls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 19:472024 年 10 月 18 日，北京金融街年度论坛。图片来源：新华社。中国证券监管机构正在发起一场魅力攻势，以避免 2024 年全球最大的股市反弹陷入停滞，此前第三季度经济增长放缓，使经济进一步偏离了 5% 左右的年度增长目标。中国证券公司董事长吴清据中国证监会网站周日发布的消息称，中国证监会在年度金融街论坛上向金融专家和媒体代表征求了反馈意见。吴小晖在周五的论坛上表示，金融市场改革“是中国现代化的一个显著特征，外国投资者是中国资本市场的重要参与者和建设者”。根据周日的公告，中国证监会欢迎“市场的声音”、金融专家、学者和媒体对监管机构的工作进行监督。他表示，中国证监会将深化国内外市场互联互通，拓宽境外上市渠道，鼓励更多境外机构来华投资经营。中国证监会主席吴清于2024年9月24日在北京举行新闻发布会。照片：路透社。中国自政府于 9 月底推出一系列政策“火箭弹”为停滞不前的经济注入急需的活力以来，基准股指已上涨近 22%。这些措施包括为券商、基金经理和保险公司购买股票提供掉期安排，以及为银行购买上市公司股票提供 3000 亿元人民币的再贷款安排。中国证监会表示，在新政策出台后的六个交易日内，沪深 300 指数曾飙升 20%，资本市场的参与者应该“珍惜”这一势头，推动进一步改革。国家金融监督管理局局长李云泽在新闻发布会上发表讲话。 2024 年 9 月 24 日，北京。照片：路透社。论坛与会者提出了许多建议：增强中国市场规则的包容性和适应性，促进更多优质科技公司首次公开募股和合并，吸引更多长期投资，中国证监会表示。其他中国官员也纷纷表示，他们致力于中国的市场改革，以提振投资者情绪。国家金融监督管理委员会主任李云泽敦促金融机构支持经济。他说，银行应该“明智、自愿、勇敢地”放贷，在为企业和个人提供金融支持方面发挥“主导作用”。李克强发表上述言论之前，上周中国政府宣布扩大住房项目“白名单”，这些项目可获得的融资额度从 2.2 万亿元人民币增加到 4 万亿元人民币（5627 亿美元）。李克强表示，将改善中国负债累累的房地产开发商的融资选择，并承诺“尽早向所有符合条件的人提供贷款”，以稳定房地产市场。中国人民银行（PBOC）于 2020 年 8 月设定了所谓的“三条红线”贷款限制，引发了房地产行业的下滑。该行表示，央行可能考虑在第四季度将商业银行的存款准备金率下调半个百分点，以向经济注入更多流动性。央行行长潘功胜表示，基准贷款市场利率可能下调0.2至0.25个百分点。中国人民银行周五表示，央行还将为9月底宣布的互换安排首期拨出8000亿元人民币。各大商业银行周五上午宣布，将在今年第二次下调存款利率，以缓解利润率压力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3283119/chinas-regulators-chime-charm-offensive-maintain-market-momentum-growth-stalls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>