<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 21:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国总理朔尔茨访问中亚与乌兹别克斯坦签署移民协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278632/germanys-scholz-seals-migration-deal-uzbekistan-central-asia-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 01:52乌兹别克斯坦总统沙夫卡特·米尔济约耶夫（右）和德国总理奥拉夫·朔尔茨周日在乌兹别克斯坦撒马尔罕的雷吉斯坦大学蒂利亚-科里学院内参观。图片：乌兹别克斯坦总统新闻办公室通过美联社 德国总理奥拉夫·朔尔茨周日在对中亚进行为期三天的访问期间与乌兹别克斯坦签署了一项双边移民协议。该协议在古城撒马尔罕签署，旨在为乌兹别克斯坦技术工人进入德国提供便利，特别是在护理和医疗保健领域。这还将加快在德国没有合法居留许可的乌兹别克斯坦人的遣返。在该国生活的 13,700 名乌兹别克人中，据信只有约 200 人有资格遣返。双边协议是德国联合政府移民政策的核心组成部分，最新的例子是周五肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 在柏林的访问。朔尔茨在周日与乌兹别克斯坦签署移民协议后对记者发表讲话。图片：dpa朔尔茨的撒马尔罕之行始于雷吉斯坦广场，之后将参观 17 世纪的提拉卡里清真寺。随后，他预计将于周一和周二前往哈萨克斯坦，这是该地区最大的国家和最强大的经济体。在那里，总理将出席与该地区五个前苏联加盟共和国的峰会，包括吉尔吉斯斯坦、土库曼斯坦和塔吉克斯坦，这些国家都受到俄罗斯和中国等重量级国家的影响。朔尔茨的目标是扩大与中亚国家的关系，并于去年与它们建立了战略伙伴关系，涵盖经济、能源、气候和环境。在哈萨克斯坦，他的会谈将重点关注对德国的石油和天然气供应，以及针对俄罗斯的制裁，因为阿斯塔纳被指控可以规避贸易限制。自 2022 年 2 月俄罗斯对乌克兰爆发全面战争以来，德国一直寻求实现其在该地区关系的多元化，此前德国主要侧重于与俄罗斯和中国的经济联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278632/germanys-scholz-seals-migration-deal-uzbekistan-central-asia-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 18:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科和基辅互相发动无人机袭击，乌克兰敖德萨 2 人死亡，哈尔科夫 41 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278631/2-dead-ukraines-odesa-41-wounded-kharkiv-moscow-and-kyiv-exchange-drone-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 01:06周日，一枚俄罗斯空袭炸弹袭击乌克兰哈尔科夫的一栋公寓楼后，消防员正在扑灭大火。图片：法新社当地官员称，乌克兰黑海港口城市敖德萨发生导弹袭击，造成两人死亡，此前莫斯科和基辅互相发射无人机和导弹。乌克兰空军周日表示，其击落了俄罗斯隔夜发射的 14 架无人机中的 10 架和 3 枚导弹中的 1 架。敖德萨州州长 Oleh Kiper 表示，周六晚在敖德萨郊区死亡的两人是一对夫妇，另有一人在袭击中受伤。哈尔科夫市长 Ihor Terekhov 表示，周日下午一枚俄罗斯空投炸弹击中哈尔科夫的一栋多层住宅楼，至少造成 41 人受伤，并补充说，制导炸弹击中了该建筑的 10 层，火势蔓延了 4 层。他说，另外还有 12 栋建筑遭到损坏。与此同时，俄罗斯国防部表示，周日夜间在西部和西南部地区击落了 29 架乌克兰无人机，坠落的碎片没有造成任何损害。它还表示，另一架乌克兰无人机于周日早上在西部梁赞地区被击落。虽然乌克兰和俄罗斯经常在夜间对对方领土发动无人机袭击，但乌克兰官员通常不会证实或否认在俄罗斯境内发生的袭击。在最近的袭击发生之前，乌克兰周六再次呼吁西方国家允许其使用他们提供的远程导弹打击俄罗斯境内的目标，因为乌克兰军队正在努力阻止俄罗斯在乌克兰东部的推进。到目前为止，美国只允许基辅在俄罗斯与乌克兰边境的有限区域内使用美国提供的武器。乌克兰救援人员周日在哈尔科夫导弹袭击现场工作。图片：法新社基辅官员认为，这些武器对于削弱俄罗斯打击乌克兰的能力并迫使其将打击能力从边境进一步转移至关重要。乌克兰总统泽连斯基周日在社交媒体上再次呼吁西方改变使用远程武器的政策，并指出俄罗斯本周“向乌克兰发射了大约 30 枚各种类型的导弹、800 多枚制导空中炸弹和近 300 架攻击无人机”。“乌克兰需要我们合作伙伴的强有力支持，以保卫生命免受俄罗斯恐怖主义的侵害 - 防空、远程能力、对我们战士的支持。一切都有助于迫使俄罗斯结束这场战争，”泽连斯基在 X（原 Twitter）上发帖称。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278631/2-dead-ukraines-odesa-41-wounded-kharkiv-moscow-and-kyiv-exchange-drone-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持枪男子袭击妻子和母亲后遭香港警方开枪击毙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278630/armed-man-dies-after-being-shot-hong-kong-police-following-attack-wife-mother?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 00:12警方称，他们在周日晚上接到了该男子妻子的电话。照片：Warton Li香港警方向一名持枪男子开枪，据称该男子在北角袭击其妻儿和母亲后，无视多次警告，嫌疑人随后在医院死亡。据警方称，晚上 9 点 19 分左右，一名女子报警称其丈夫袭击了她和婆婆，警方赶到锦屏街的一个单位。消息人士称，警方在现场遇到该男子挥舞着刀和剪刀。知情人称，尽管多次下令解除武装并发出口头警告，但该男子仍继续向警方靠近，导致其中一名警方开枪。受伤男子被送往湾仔律敦治医院，随后在医院死亡。港岛总区重案组警员正在跟进此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278630/armed-man-dies-after-being-shot-hong-kong-police-following-attack-wife-mother?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>又有 8 名移民试图从法国穿越英吉利海峡前往英国时丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278627/8-more-migrants-die-trying-cross-channel-uk-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278627/8-more-migrants-die-trying-cross-channel-uk-france?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23 岁的大学毕业生魏艾琳荣获 2024 年香港小姐桂冠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278628/university-graduate-ellyn-ngai-23-crowned-miss-hong-kong-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 23:30香港小姐艾琳·魏乐林 (Ellyn Ngai) 两侧是亚军梁美玲 (Emily Leung)（左）和季军杨美玲 (Amina Yeung)。照片：Dickson Lee23 岁的大学毕业生荣获 2024 年香港小姐桂冠。艾琳·魏乐林 (Ellyn Ngai Lok-lam) 击败其他 14 人，在周日晚上举行的香港旗舰选美比赛中夺得头奖。 22 岁学生梁嘉英及 21 岁学生杨紫玥分别获选为亚军及季军。梁嘉英亦在无线电视举办的选美比赛中获选为最上镜小姐。今年的选美比赛以“做女人真骄傲”为主题，打破传统，由司仪、表演嘉宾及评判全由女性担任，当中不少曾为香港小姐，包括容祖儿、陈法蓉、曹文轩及刘珊珊。周日晚，参赛选手接受了严格的考验。照片：Dickson Lee当晚，参赛选手接受了严格的考验，参加了泳装展示、才艺表演和问答环节。今年的活动增加了更多互动元素，包括允许网友不仅投票选出他们最喜欢的参赛者，还可以在线发表评论。参赛者被要求当场回应那些恶毒的话语。这场璀璨的盛事在将军澳无线电视举行。照片：Dickson Lee经过两轮面试和约20万名网民的网上投票，15名决赛入围者从300多名参赛者中脱颖而出。该选美比赛已有50年历史，于周日在将军澳电视广播城举行，培养了亚洲一些最耀眼的明星。娱乐界，包括戛纳电影节最佳女主角张曼玉和社会名媛李嘉欣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278628/university-graduate-ellyn-ngai-23-crowned-miss-hong-kong-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工会要求香港停止或审查引进工人的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278625/hong-kong-must-halt-or-review-scheme-bring-workers-unions-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278625/hong-kong-must-halt-or-review-scheme-bring-workers-unions-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部分健身房会员无视专家警告，报名免费服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278624/some-hong-kong-physical-gym-members-ignore-expert-warnings-sign-free-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 23:17湾仔健康健身房。早前有法律专家表示，顾客在签署同意书前，需要寻求更多有关该公司的背景资料。照片：May Tse香港已关闭的健身房连锁店的部分会员无视专家警告，选择签署同意书，承诺由重新开业的分店运营商提供免费服务。该连锁店的一名前私人教练周日表示，湾仔中心的新运营商 Healthy 为他提供的就业机会“明显”低于他之前的工资。没有提供书面合同。上周四，这家健身房以 Healthy 品牌重新开业，入口处的标志牌上写着，运营商将免费向 Physical 的客户提供所有剩余的服务。《华盛顿邮报》观察到，周日有客户来到分店，他们被要求在进入前签署一份表格，上面写着 Healthy“没有义务提供剩余的服务”。在《华盛顿邮报》记者到场的五个小时内，大多数客户都签署了表格。40 岁的健身爱好者乔治·西尔尼 (George Silny) 不是其中之一。他说他去看看这家新公司能提供什么，但最终对表格上的条款感到震惊，尤其是第二条，其中说 Healthy 在审查合同后有“绝对的酌情决定权”接受或拒绝会员的申请。“我非常担心。这意味着如果我的申请被拒绝（这是有可能的），我将失去所有的钱，也不能在这里锻炼身体，”Silny 说道，他的 Physical 会员资格将持续到 2026 年。其他人则不那么担心。“我还是签了表格，因为我只想尽可能长时间地使用健身房，”42 岁的公务员 Hugo Chan Cheuk-wing 说道。他说他承诺的 Physical 套餐足够便宜，因为这是一个九年计划，费用超过 10,000 港元，并将于 2028 年到期。他觉得这笔交易已经足够好了，因为他已经成为会员五年了，他已经做好了会员资格很快结束的准备。61 岁的物理治疗师 Lisa Tao 在没有仔细阅读条款的情况下签署了合同。周日，顾客们排队进入新开业的 Healthy gym。《南华早报》观察到，大多数人签署了同意书，开始使用服务。照片：May Tse“只要我现在能用，就够了，”Tao 说。她说，在 Physical 开始提供越来越便宜的套餐后，她怀疑出了什么问题。一年前，她拒绝了一份听起来“便宜得难以置信”的 10 年期合同，价格为 8,000 港元。这项协议还允许她在保持价格不变的情况下引入另一位客户，这意味着年费仅为每人 400 港元。45 岁的 Gyan Bhujel 也签署了表格，他之前是加州健身中心的会员，直到该中心于 2016 年关闭，并且拥有实体会员资格，有效期至 2026 年。“现在我已经没有希望拿回我的钱了。以前我也遇到过这种情况。我会继续锻炼，直到他们告诉我有关进一步安排的更多细节，”他说道。他表示已吸取教训，只会签署短期合同，例如为期三到六个月的合同，或寻找提供月租费的门店。一位只透露姓氏陈的私人教练表示，在湾仔分店重新开业后，他之前的30名客户中有4人在周日向他预订了课程。“我回来只是因为我想对我的客户负责，”他说道。陈说健康承诺每次教他一节课付给他150港元，这比他之前的薪水少了很多。但他说他没有收到正式合同，对这家公司知之甚少。消费者委员会周五表示，健康列出的条款和条件不明确，建议客户不要立即签署合同，稍后再做出明智的决定。该委员会的首席执行官黄凤娴表示，健身房用户应仔细检查身体健康与健康之间的关系，并考虑新的安排是否能满足他们作为顾客的需要。早前也有法律专家表示，顾客在签署表格前，需要寻求更多关于该公司的背景资料。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278624/some-hong-kong-physical-gym-members-ignore-expert-warnings-sign-free-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四方计划在印度太平洋地区进行联合巡逻，打击中国影响力日益增强的非法捕鱼活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278621/quad-plans-joint-patrols-indo-pacific-counter-illegal-fishing-where-chinas-influence-growing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 22:46四方安全对话四个成员国中，美国和澳大利亚各占两个，日本和印度是另外两个。资料图片：来自美联社外交消息人士周日表示，日本、美国、澳大利亚和印度计划启动联合巡逻，监视印度-太平洋地区的船只，这是四方安全对话组织为打击中国影响力日益增强的海域非法捕鱼而做出的最新努力。消息人士称，这项涉及四国海岸警卫队的计划预计将被列入周六在美国举行的四方安全对话峰会上发表的联合声明中，同时还包括改善区域电信和合作抗击癌症措施的项目。此次会议在美国总统乔·拜登的家乡特拉华州举行，这可能是拜登和日本首相岸田文雄两人即将离任的最后一次四方安全对话峰会。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和印度总理纳伦德拉·莫迪也将参加会议。拜登政府一直在推动四方安全对话的提升和制度化，广泛被视为对北京在印度-太平洋地区日益增强的军事和经济影响力的制衡。会议达成的协议旨在帮助巩固该组织在历届政府之间不断扩大的合作。2023 年，一艘菲律宾渔船（右下）停泊在南海有争议的浅滩附近的鸟瞰图。照片：法新社据消息人士透露，设想中的首次船舶观察团可能会在明年进行，届时日本海岸警卫队以及澳大利亚和印度同行的成员将登上美国海岸警卫队的船只。该任务旨在提高互操作性他们表示，四方将以轮流制约的方式维持基于法治的海上秩序。近年来，菲律宾和印尼等一些东南亚国家就中国在南海争议海域的捕鱼活动向北京提出抗议。日本也对其认为中国船只在其周边海域的非法活动表示担忧。即将举行的四方峰会预计将宣布的其他合作领域包括在太平洋部署新的通信基础设施，即开放无线接入网络 (Open RAN)，旨在避免依赖特定公司的技术，以帮助降低供应链风险。对 Open RAN 问题的关注反映了四方成员对中国在太平洋岛国大规模投资的警惕。在医疗方面，四方计划基于他们在冠状病毒大流行期间合作的经验，开展应对宫颈癌的努力。他们还可能承诺合作，通过人工智能和其他技术为该地区的农民提供支持。消息人士称，在计划中的会议上，各国领导人还有望讨论举行首次四方商务和工业部长会议的想法。四方安全对话起源于 2004 年，旨在应对印度洋地震和海啸。近年来，各方为重振该组织做出了努力，越来越注重推进“自由开放”的印度-太平洋愿景。继 2019 年 9 月在美国举行四方安全对话外长首次会议后，白宫于 2021 年 9 月主办了有史以来首次四方安全对话领导人面对面峰会。2023 年 5 月在日本举行的上一届四方安全对话峰会后发表的联合声明称，四国支持其印度-太平洋伙伴“打击各种非法海上活动，包括非法、未报告和无管制捕捞”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278621/quad-plans-joint-patrols-indo-pacific-counter-illegal-fishing-where-chinas-influence-growing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 14:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发现 GJ-11 隐形无人机，暗示其未来将充当战斗机“僚机”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278606/chinas-gj-11-stealth-drone-sightings-hint-future-role-fighter-jet-wingmen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278606/chinas-gj-11-stealth-drone-sightings-hint-future-role-fighter-jet-wingmen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国习近平访问甘肃，重点关注文化和生态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278601/chinas-xi-jinping-puts-culture-and-ecology-front-and-centre-visit-historic-gansu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278601/chinas-xi-jinping-puts-culture-and-ecology-front-and-centre-visit-historic-gansu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无论谁赢得美国大选，美国都无法阻止中国的崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278255/whoever-wins-us-election-america-isnt-stopping-chinas-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278255/whoever-wins-us-election-america-isnt-stopping-chinas-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府年度调查显示，就业和住房是香港贫困人口的主要担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278616/jobs-housing-main-worries-hong-kongs-needy-annual-survey-government-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 20:3742 岁的何美英和她的家人住在一个​​面积不到 100 平方英尺的劏房里。照片：谢美玲由于就业和住房困难，香港贫困人士在对现任政府过去一年表现的年度调查中给予其较低分数。香港社区组织协会（SoCO）周日公布了 5.8 分（满分 10 分）的民意调查评分，并呼吁特首李家超将于10月中旬发表的施政报告中，为低收入群体提供更多支持。政府整体表现的年度评分连续第二年下跌，由2022年的6.8分及2023年的6.4分下跌。社会福利办公室副主任施丽珊表示，公众原本预期经济会在新冠肺炎疫情结束后复苏，但人们尚未看到成效，并继续感到不安全。“政府的扶贫项目规模较小，从政策制定角度来看，我们几乎没有看到任何进展，”她说。“政府强调增加房屋供应，但首批轻型公营房屋要到明年才会落成……交椅洲人工岛项目也将因财政赤字而推迟。”该组织于7月至11月期间调查了700多个弱势家庭9月，香港市民对就业问题的满意度为2017年的1.4%。近五分一受访者表示失业，另有一成表示就业不足，超过六成受访者表示，受经济衰退影响，过去一年收入有所减少。受访者对政府保障劳工权益及支援弱势社群的表现最为不满，平均评分为5.8分，中位数为6分。受访者对施政报告的最大期望，是将公屋轮候时间缩短至三年。目前，轮候时间平均为五年半。施女士指出，虽然失业率维持在百分之三，但很多低收入工人在零售、饮食及建造业找工作仍举步维艰。她将此归咎于香港的输入劳工计划，指该计划夺走了很多低收入工人的工作，并呼吁当局检讨该计划或设定配额上限。施女士表示，当局应放宽申请资格，减少社会保障津贴的繁文缛节，以更好地支持那些往往难以应付复杂程序的有需要人士。希望尽快入住公屋的人士中，有一位是家庭主妇及癌症患者何美英（42岁）。她与丈夫、四岁儿子和十八岁女儿住在长沙湾一个面积不足一百平方呎的劏房，已轮候公屋七年多。年。他们家位于一栋没有电梯的唐楼八楼，每月租金为 3,500 港元，而她的丈夫是一名清洁工，每月收入只有 15,000 港元。“我们的家太小了，我们一家人只能在外面的走廊上吃饭、休息和做作业，但只要我们听到有人来，我们就会赶紧回到屋里关上门，”何说。他们家六个月的在职家庭津贴为 25,000 港元，每月还有 3,000 港元的劏房现金补贴，但大部分钱都花在了她的乳癌治疗上。去年，经过二十多次电疗和化疗，以及手术，她以为自己已经康复了，但癌症似乎复发了，她在一家私人诊所花了近 10,000 港元做检查。“我不能在公立医院等那么久才做检查，所以我去了私人的。我必须照顾我的儿子，如果我死于癌症，谁来照顾他？“]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278616/jobs-housing-main-worries-hong-kongs-needy-annual-survey-government-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府称香港首个污水回收厂每年可节省 4800 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278612/hong-kongs-first-waste-water-recycling-plant-can-save-hk48-million-year-government-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 19:40石湖邨的设施处理已处理过的废水。图片：发展局香港政府表示，香港首个污水再利用设施一旦全面投入运营，每年将可为香港节省逾 4,800 万港元。发展局周日表示，位于新界石湖邨的污水再利用厂将已处理过的污水处理为非饮用用途的水，可节省相当于近 9,000 个游泳池的淡水。该局表示，该厂自三月起已为上水三所学校和四个住宅区提供再生水供冲厕，北区其余地区仍在使用淡水。该局在其博客中写道：“全面投入运营后，每年可节省约 2,200 万 [1.646 亿加仑] 立方米淡水消耗，相当于 8,800 个标准游泳池的容量。”该厂将于今年年底前将覆盖范围扩展至北区其他地区。 该设施可为约52万居民提供服务，每日生产能力高达73,000立方米再生水，所产再生水清澈无味。这些水还可用于灌溉和街道清洁。该局表示，该设施可为政府带来财务优势，因为饮用水的处理成本约为每立方米10港元，而再生水仅为7.8港元。“如果使用2200万立方米再生水代替冲厕淡水，每年可节省超过4800万港元，”它说。废水回收设施内部。该工厂将分阶段将其覆盖范围扩展到北区的其他地区。图片：发展局该博客称，当居民迁入古洞北和粉岭北新发展区时，该设施将全面投入运营。据政府称，新市镇将为22.7万人口提供约86,200套住宅，而75%的公寓预计将于2029年起落成。该市建造了污水回收厂，作为现有石湖邨污水处理厂重建工程的一部分，以增加处理能力和提升标准。立法会在2021年批准了这座耗资12.5亿港元的工厂。该局表示，如果技术上可行且具有成本效益，水务署将把再生水供应扩大到其他仍使用淡水冲厕的地区。它表示，政府的目标是增加海水和再生水供应的覆盖率，以促进居民生活。冲厕用水占全港人口的比例由现时的85%增至90%。该署正在观塘安达臣道兴建一座处理中水供冲厕的工厂，预计今年年底投入运作，为市民提供另一个循环再造水来源。中水是指从浴缸、淋浴、洗手盆、厨房水槽和洗衣机收集而来的水。该局表示，当局正继续探索不受气候变化影响的水资源，以增强城市的复原力和支持可持续发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278612/hong-kongs-first-waste-water-recycling-plant-can-save-hk48-million-year-government-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞导弹首次击中以色列中部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278609/houthi-missile-yemen-hits-central-israel-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 18:59周日，急救人员在特拉维夫附近扑灭了一场火灾，据报道，火灾是由一枚从也门发射的导弹引起的。图片：法新社控制也门北部的与伊朗结盟的胡塞武装周日发射了一枚地对地导弹，该导弹首次抵达以色列中部，击中了一个无人居住的地区，没有造成人员伤亡。在导弹于当地时间上午 6:35（格林威治标准时间 0335）左右落地之前，特拉维夫和整个以色列中部都响起了空袭警报，居民纷纷奔向避难所。人们听到了巨大的轰鸣声，军方称这些声音来自导弹拦截器。“在以色列中部不久前响起警报后，一枚地对地导弹被发现从东部飞入以色列中部，落在一片开阔地带。军方表示：“没有人员伤亡报告。”胡塞武装媒体办公室副主任纳斯鲁丁·阿梅尔 (Nasruddin Amer) 周日在 X 的一篇帖子中表示，一枚也门导弹在“20 枚导弹未能拦截”后抵达以色列，并称这只是“开始”。该组织在 Telegram 上的一份声明中表示，其军方发言人将很快详细介绍“针对犹太复国主义实体纵深的定性行动”。路透社看到以色列中部一片空地上烟雾滚滚，不过目前无法确定火灾是由导弹还是拦截器碎片引起的。周日的袭击似乎是胡塞武装首次使用导弹深入以色列领空。自 10 月加沙战争爆发以来，他们已多次向以色列开火，他们称之为对巴勒斯坦人的声援。大多数此类导弹都被击落，但有一枚导弹在 3 月份击中了以色列红海港口埃拉特附近的一片开阔地带。7 月，一架胡塞无人机抵达特拉维夫，造成一人死亡，四人受伤。这是第一次境外使用无人机袭击特拉维夫，这促使以色列对也门荷台达港附近的胡塞军事目标进行了大规模空袭，造成 6 人死亡，80 人受伤。以色列军方还表示，周日有 40 枚射弹从黎巴嫩向以色列发射，这些射弹要么被拦截，要么落在空旷地区。“没有人员伤亡报告，”军方说。抗议者，主要是胡塞支持者，集会以示对加沙巴勒斯坦人的声援9 月 6 日，位于也门萨那的 Strip。照片：路透社以色列总理本雅明内塔尼亚胡警告将进行报复。“今天早上，胡塞武装从也门向我们的领土发射了一枚地对地导弹。他们现在应该知道，我们会对任何伤害我们的企图付出高昂的代价，”内塔尼亚胡在内阁会议开始时说道，据他的办公室发表的声明称。“那些在这件事上需要提醒的人，请参观荷台达港，”他补充道，他指的是也门的红海城市，以色列战机于 7 月轰炸了该城市，此前胡塞武装声称对特拉维夫的一次无人机袭击负责，造成一名平民死亡。法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278609/houthi-missile-yemen-hits-central-israel-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴鲍里斯袭击东欧和中欧，波兰 1 人死亡，捷克 4 人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278604/1-dead-poland-4-missing-czech-republic-storm-boris-lashes-eastern-central-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278604/1-dead-poland-4-missing-czech-republic-storm-boris-lashes-eastern-central-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>