<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 21:15:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普表示，他不愿意与卡马拉·哈里斯再次进行辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278156/donald-trump-says-hes-not-inclined-toward-another-debate-kamala-harris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 01:05共和党总统候选人唐纳德·特朗普周三出席在纽约举行的 9/11 纪念仪式。照片：美联社唐纳德·特朗普表示，他不愿意与卡马拉·哈里斯进行另一场辩论，此前他最初建议增加几场对决来补充周二的论坛。这位美国前总统周三上午在接受福克斯新闻采访时表示：“我不愿意这样做，因为我以很大的优势赢得了辩论，”他驳斥了那些认为副总统击败了他的分析人士的观点。“我不知道我是否想再进行一次辩论。”他补充说，哈里斯要求进行更多辩论表明她在周二的比赛中失利。“失败者、斗士、辩手，他们总是要求重赛。我赢得了辩论，”他在周三表示。美国民主党总统候选人卡马拉·哈里斯周二在费城国家宪法中心与共和党对手唐纳德·特朗普进行辩论时做手势。照片：美联社不过，这位前总统确实为再次竞选留下了空间。“但我认为，我们应该先让它稳定下来，看看会发生什么，”特朗普说。一个月前，特朗普提出了与哈里斯进行三场辩论，其中包括已经商定于 9 月 10 日举行的辩论。哈里斯竞选团队此前表示，只有特朗普出席周二的活动，他们才会承诺进行更多辩论。辩论结束后，哈里斯竞选团队立即表示，他们欢迎更多辩论，福克斯新闻随后联系了两位候选人，以锁定一个位置。周二的辩论具有额外的意义，因为民意调查预测这将是一场势均力敌的竞选。 《纽约时报》/锡耶纳学院周日报道，特朗普在全国范围内领先哈里斯一分。特朗普周三上午表示，如果要举办活动，该电视台应该主办，但不应由玛莎·麦卡勒姆和布雷特·拜尔主持，此前这两人对他周二的表现进行了批评性报道。特朗普还抨击了周二的主办电视台美国广播公司 (ABC) 对前总统提出的各种说法进行事实核查，包括指出没有可靠的报道称俄亥俄州斯普林菲尔德的移民吃动物，以及婴儿出生后不能堕胎。在周二的辩论中，两位候选人就堕胎、经济和边境等多个话题展开了激烈争论。CNN 的出口民意调查显示，63% 的观看论坛的人认为哈里斯获胜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278156/donald-trump-says-hes-not-inclined-toward-another-debate-kamala-harris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子和泰国女子在台湾因缴获价值 280 万美元的大麻被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278147/hong-kong-man-thai-woman-detained-taiwan-over-us28-million-marijuana-seizure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 22:50台北海关人员在桃园机场拦截该男子。图片：中央社一名香港航空工作人员及其泰国同伴在台湾被拘留，据称他们试图在行李中走私价值 280 万美元的大麻，当时他们正在台湾岛内的一个机场转机。台湾航空警察局周三表示，该局和台北海关破获了一起毒品走私案，两名嫌疑人于四月份试图在托运行李中从泰国运输约 45 公斤非法毒品。这对夫妇从曼谷转机前往香港，在为台北和台湾北部提供服务的桃园机场被海关官员拦截。经过五个月的调查，当局于周三公布了案件细节。海关在两名嫌疑人的托运行李中发现了毒品。图片：讲义据该局称，一名 24 岁香港男子及其同伴（一名居住在香港的 62 岁泰国女子）从曼谷飞往台北转机后，海关人员在他们的行李中搜出 22.65 公斤大麻。共查获大麻 45.3 公斤，市值超过新台币 9,000 万元。当地媒体称，这名 24 岁男子是一名地勤人员。据报道，他表示对查获大麻并不知情，他受到一名男性朋友的邀请前往泰国旅游，并允许他使用行李限额。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278147/hong-kong-man-thai-woman-detained-taiwan-over-us28-million-marijuana-seizure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果贸易办事处被迫关闭，香港企业将认为美国更加困难、风险更大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278149/hong-kong-firms-will-see-us-more-difficult-risky-if-trade-offices-forced-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278149/hong-kong-firms-will-see-us-more-difficult-risky-if-trade-offices-forced-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾名人传教士指控中揭露“令人震惊的细节”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278142/alarming-details-uncovered-allegations-against-philippine-celebrity-preacher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 21:53阿波罗·基博洛伊 (Apollo Quiboloy) 在菲律宾和美国面临一系列指控，包括性交易、洗钱和虐待儿童。图片：法新社菲律宾警方周三表示，越来越多的人站出来指控名人牧师阿波罗·基博洛伊 (Apollo Quiboloy) 性侵，他们称这位自封为“上帝之子”的富人犯下的罪行模式令人震惊。基博洛伊在菲律宾和美国面临一系列指控，包括性交易、洗钱和虐待儿童。周日，2000 多名安保人员对他占地 30 公顷（74 英亩）的教堂进行了数周的搜查，之后他被逮捕。多年来，基博洛伊一直树立着具有神力的魅力精神领袖的形象，为他赢得了数百万粉丝、奢华的生活方式以及在该国政治精英中的权贵朋友。“这些勇敢的受害者站出来，讲述了他们悲惨的经历。他们所遭受的虐待显示出一种令人震惊的操纵和剥削模式，”菲律宾警察局长弗朗西斯科·马比尔将军在一份声明中说。阿波罗·基博洛伊在菲律宾和美国面临一系列指控，包括性交易、洗钱和虐待儿童。照片：法新社其中包括年仅 12 岁的女孩，她们是警方所称的“核心牧师”群体的一部分，Marbil 补充说，这些人对于揭露 Quiboloy 所指控的罪行至关重要。声明没有说明有多少人站出来。牧师否认有不当行为，他的律师 Ferdinand Topacio 和 Israelto Torreon 未立即回应置评请求。Quib​​oloy 也是美国联邦调查局的头号通缉犯，他被指控经营性交易活动，以“永恒的诅咒”和身体虐待威胁年轻受害者等罪行。Marbil 表示，警方正在核实未公开数量的受害者提供的信息，以支持针对达沃市耶稣基督王国教会领袖 Quiboloy 的案件。Quib​​oloy是罗德里戈·杜特尔特的老朋友，杜特尔特两年前还担任菲律宾总统，经常出现在牧师的电视节目中。杜特尔特批评了警方最近逮捕基博洛伊的行动。马比尔敦促默默忍受痛苦的受害者站出来，并向他们保证保护。“这只是一个开始，”他说。“我们将不遗余力地追求正义。”司法部本周承认了与美国的引渡条约，但表示基博洛伊必须先在菲律宾接受审判并服刑，然后才能批准引渡请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278142/alarming-details-uncovered-allegations-against-philippine-celebrity-preacher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国立法者讨论逐步提高退休年龄方案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278121/lawmakers-discuss-plan-gradually-lift-retirement-age-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 22:00中国领导层希望提高退休年龄，目前中国是世界上最低的国家之一。照片：法新社中国最高立法机构审议了一项逐步提高退休年龄的计划，几个月前，执政的共产党中央委员会曾提议以“自愿、灵活”的方式提高退休年龄。中国自 1951 年开始实行退休年龄，是世界上最低的退休年龄之一。目前，男性的法定退休年龄为 60 岁，白领女性为 55 岁，蓝领女性为 50 岁。据官方通讯社新华社报道，中国国务院周二讨论了国务院提交的“关于逐步提高法定退休年龄的决定草案”。人力资源和社会保障部部长王小平在全国人民代表大会常务委员会会议上介绍了该草案。全国人民代表大会是最高立法机构，本届会议将持续到周五。该草案尚未公布。近年来，中国领导层一再呼吁延迟退休年龄，因为中国面临着出生率下降和人口老龄化带来的越来越大的压力。今年 7 月，中央委员会第三次全体会议上的高级干部和官员提出逐步提高退休年龄——这项改革预计将在几年内完成——并发展“银色经济”以创造更多为老年人提供就业机会。随着该草案提交立法者审议，此举在中国引发了激烈争论。这是周二微博上的热门话题，许多人表示对不得不延长工作时间的前景感到不满。中国劳动和社会保障研究院院长莫荣在接受党的喉舌《人民日报》采访时表示，这一决定是“基于中国经济、社会和人口发展需要的一项重大改革，是经过长期考虑后作出的”。莫荣指出，中国劳动力的平均受教育年限已从1982年的8年增加到2023年的14年。他表示，如果退休年龄保持不变，“平均工作年限的缩短将导致人力资本利用率下降等问题”。莫荣表示，延迟退休年龄“客观上是必要的，实际上也是紧迫的”，是中国“适应新的人口常态”的“必然选择”。几十年来一直在下降的出生率在2023年创下了历史新低。每千人老龄化程度达到 6.39 人，北京正在努力寻找照顾快速老龄化人口的方法。中央电视台周二报道称，到 2035 年左右，60 岁以上的人口将超过 4 亿，占总人口的 30% 以上，届时该国将进入“严重老龄化阶段”。与此同时，根据中国社会科学院 2019 年政府支持的一份报告，作为国家退休体系支柱的主要城镇国家养老基金预计将在 2035 年枯竭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278121/lawmakers-discuss-plan-gradually-lift-retirement-age-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hypefest 将于 11 月首次亮相香港，电子音乐二人组 Justice 担任压轴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278144/hypefest-make-hong-kong-debut-november-electronic-music-duo-justice-headline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 22:04Hypefest 过去两届均在中国大陆举办。照片：讲义文化节 Hypefest 将于 11 月首次在香港举行，最新一届的活动由当地政府资助，旨在促进经济、推动旅游业和推广香港作为区域艺术中心。主办方周三表示，11 月 9 日至 10 日在中环海滨举行的节日预计将吸引 30,000 名嘉宾，其中游客占三分之一。政府已拨出 1500 万港元（190 万美元）作为大型艺术文化活动基金的一部分用于此次活动。节日组织者 Hypebeast 的创始人兼首席执行官 Kevin Ma 表示：“我们很高兴将 Hypefest 带到我们的总部所在地香港。作为重要的国际艺术和文化中心，我们希望为当地社区创造难忘的体验。”Hypefest 是计划在今年最后一个季度举行的一系列大型活动之一，其中包括葡萄酒和美食节和保诚香港网球公开赛，旨在促进旅游业和香港低迷的经济。Hypefest 将由获得格莱美奖的法国电子音乐二人组 Justice 领衔，他们将在八年后“备受期待地回归”，而美国创作歌手 d4vd 也将表演。当地乐队 N.Y.P.D、韩国创作歌手 Dean 和曾在 2022 年加州科切拉音乐节上表演的泰国说唱歌手 Milli 也在阵容中。该节日还将提供限时品牌弹出窗口，包括独家产品展示、艺术装置和美食村，以及互动嘉年华主办方表示，活动期间还会举办游戏摊位，参与者可以赢得独家品牌商品。Hypebeast 发言人表示，此次活动旨在促进旅游业，巩固香港作为首要旅游目的地的地位。她还表示，此次活动在住宿和餐饮等领域“一直显示出积极的经济影响”。她补充说，此次活动还通过其内容充当了文化交流和社区参与的平台，可以为“香港经济和全球吸引力带来长期利益”。标准一日票售价为 680 港币，周末票售价为 988 港币，但预订细节尚未公布。早鸟票可于周五中午起在网上平台 Klook 上购买，两日通票售价为 788 港元。泰国说唱歌手 Milli 将在 Hypefest 的香港首演中演出。照片：phuckitol/Instagram首届 Hypefest 于 2018 年在纽约布鲁克林举行，活动免费参加，有说唱歌手 Trippie Redd 和摇滚乐队 No Vacancy 参加，还提供 Aape 和 Puma 等服装品牌。第二届和第三届 Hypefest 均在中国大陆举行，去年的活动在秦皇岛举行，吸引了 15,000 名参观者。今年早些时候，另一届艺术节在杭州举行，吸引了3万名狂欢者。为期两天的秦皇岛活动门票价格在288元至700元之间，而杭州艺术节的入场费在318元至808元之间。香港行政长官李家超在其2022年施政报告中推出了14亿港元的大型艺术文化活动基金，作为将大型国际活动引入香港并重建其作为首要旅游目的地地位的努力的一部分。该基金支持的其他活动包括巴塞尔艺术展和Art021当代艺术博览会。政府最近表示有信心，香港可以实现2024年2.5%至3.5%之间的经济增长预测，此前第二季度香港经济同比增长3.3%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278144/hypefest-make-hong-kong-debut-november-electronic-music-duo-justice-headline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度将对来自中国、越南的部分钢铁进口征收高达 30% 的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278145/india-impose-30-cent-tariffs-some-steel-imports-china-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 22:10印度南部城市科钦的瓦拉帕丹港。印度将在未来五年对中国和越南出口的焊接不锈钢管征税。图片：路透社印度财政部命令显示，印度将对从中国和越南进口的一些钢铁产品征收 12% 至 30% 的关税，以保护和促进本土产业。新德里周二发布的命令显示，未来五年将对全球最大钢铁生产国中国和越南出口的焊接不锈钢管征税。自 2020 年两国在有争议的喜马拉雅边界发生军事冲突以来，世界上两个人口最多的国家之间的关系一直紧张，促使新德里加强对中国投资的审查并暂停重大项目。然而，印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔 (Subrahmanyam Jaishankar) 周二表示，新德里“并没有对来自中国的业务关闭大门”，但他指出，问题在于北京在哪些领域、以什么条件做生意，但他没有详细说明。印度政府发起了一项中国于 8 月份对从越南进口的某些钢铁产品发起了反倾销调查。 上个月，中国国家主席习近平在北京会见了越南新任领导人苏林，这一迹象表明，尽管两国在南海边界问题上偶尔发生冲突，但随着贸易和投资的增长，双方仍渴望加强联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278145/india-impose-30-cent-tariffs-some-steel-imports-china-vietnam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的贸易办事处是什么？为什么它们会成为美国法案的攻击目标？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278139/what-are-hong-kongs-trade-offices-and-why-are-they-cross-hairs-us-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278139/what-are-hong-kongs-trade-offices-and-why-are-they-cross-hairs-us-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局介入薪资纠纷后，外来务工人员将重返香港工地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278136/migrant-workers-will-be-back-hong-kong-site-after-authorities-intervene-pay-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 20:59工人们已于周一发起抗议。图片来源：Facebook/ 香港建造業總工會香港一所公立医院项目约有50名外来务工人员与一名中间人发生薪资纠纷，当局介入后，他们将于周四返回工地。该案件于周一展开，当时约有30名来自中国内地的泥水匠在观塘基督教联合医院的建筑工地外抗议，称他们在深圳的管理公司收取了过高的中介费和其他费用。据称，他们后来被这家内地公司解雇，该公司还被指控克扣他们的工资。香港建造业总工会表示，该公司要求工人们从工资中每人支付6,000港元（770美元），以确保将来在香港工作，当时每人的工资约为30,000港元，包括加班费。员工拒绝了，随后被解雇。超过30名工人参加了抗议。图片来源：Facebook/ 香港建造業總工會工会周三表示，工人们已恢复原有合约，无须签署新合约，并将于周四复工。医院管理局周一介入，称高度关注事件，并已要求总承建商妥善处理纠纷，并确保根据合约条款解决，以保障工人权益。并要求总承建商提交调查报告。发展局早前也介入，称总承建商和分包商已向外来务工人员澄清，不会解雇他们。劳工处周二表示，香港外来务工人员根据香港劳动法享有与本地雇员相同的保障。该处将采取多管齐下的措施，保障外来务工人员的就业权利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278136/migrant-workers-will-be-back-hong-kong-site-after-authorities-intervene-pay-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国武汉病毒研究所研制出鼻腔新冠疫苗，应对“未来大流行”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278004/chinas-wuhan-virology-institute-creates-nasal-covid-19-vaccine-future-pandemics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278004/chinas-wuhan-virology-institute-creates-nasal-covid-19-vaccine-future-pandemics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，中国在资本方面谨慎行事，因为国有企业获得了巨额回报</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278052/china-playing-it-safe-capital-researchers-say-soes-get-hefty-payout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 21:00研究机构 Rhodium 警告称，中国国有企业和其他“安全”行业正在从更具活力的行业转移资本。图片来源：新华社研究机构荣鼎咨询周三表示，中国过多的新资本被分配给被视为“安全”的公司，而不是那些可以通过创新推动增长的公司——这是北京的产业政策的既定目标。“北京需要银行向能够更有效地推动创新和经济增长的行业和公司提供贷款，而不是过去优先考虑的行业，”这家总部位于华盛顿的公司在一份报告中写道。“但数十年的错配——信贷主要流向传统行业和国有企业——使改变贷款模式变得困难，特别是在经济增长放缓的背景下。”报告称，直接拨款有限，银行信贷集中，而私人和风险资本则越来越厌恶风险。在 7 月举行的第三次全体会议上——该会议为未来几年世界第二大经济体的发展指明了方向——中国共产党承诺将加大对可能在技术研究和其他领域处于领先地位的私营企业的支持。 中国一直在努力应对房地产市场低迷、消费者信心低迷和通货紧缩压力。荣鼎咨询表示，在政府财政支持方面，资金被引导至“行业巨头”、国有企业以及电池和太阳能设备等“中国已在全球占据主导地位”的行业。一些“安全赌注”是老牌企业，比如中国电动汽车制造商比亚迪，因为它们被视为“风险较低，回报可预测”。研究人员表示，地方政府为保护无利可图的企业（尤其是国有企业和钢铁等重工业）而采取的激励措施正受益于最近的资本配置，尽管这些行业“效率低下”且受到“产能过剩”的困扰。航空、物流和采矿公司也被列为最近资本注入的受益行业。“因此，金融体系现在阻碍了中国报告作者表示：“中国经济的长期目标是通过削弱而不是支持未来的生产率增长来影响短期和长期增长。这种差距的扩大应该引起北京方面的关注。”荣鼎表示，这种不平衡尤其令人担忧，因为中国“一再强调需要更具包容性的产业政策融资”，并寻求“加强对小企业的财政支持，而小企业往往是创造力和技术进步的主要驱动力。”荷兰国际集团 (ING) 大中华区经济学家宋琳表示，目前对新兴行业的任何投资都不太可能产生高回报。“鉴于风险偏好普遍较弱以及对经济前景持谨慎态度，许多基金可能会优先考虑安全的投资，而不是寻找爆炸性的增长倍数，”宋琳表示。“由于许多终端投资者也越来越优先考虑资本保全，因此看到更多资金流向安全领域也就不足为奇了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278052/china-playing-it-safe-capital-researchers-say-soes-get-hefty-payout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为中国从事间谍活动的前中情局官员面临监禁和终身接受测谎测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278138/ex-cia-officer-who-spied-china-faces-prison-time-and-lifetime-polygraph-tests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 21:11FBI 卧底员工于 2019 年 1 月拍摄的 Alexander Yuk Ching Ma 的视频截图。照片：美联社一名前中情局官员和 FBI 合同语言学家因接受现金、高尔夫球杆和其他昂贵礼物作为为中国从事间谍活动的交换条件，如果美国法官周三批准他的认罪协议，他将面临十年监禁。71 岁的 Alexander Yuk Ching Ma 于 5 月与联邦检察官同意建议判处他 10 年徒刑，以换取他对一项密谋收集或向外国政府提供国防信息的指控的认罪。该协议还要求他终身接受美国政府要求的测谎测试。“我希望上帝和美国能原谅我所做的一切，”马云在宣判前写给檀香山美国首席地区法官德里克·沃森的一封信中写道。如果没有这项协议，马云将面临终身监禁。如果沃森拒绝接受 10 年徒刑，他可以退出协议。马玉清出生于香港，1968 年移居檀香山，1975 年加入美国国籍。1982 年，他加入中央情报局，次年被派往海外，1989 年辞职。法庭文件显示，他拥有最高机密安全许可。FBI 视频截图，显示马玉清接受并清点一名卧底特工给的 2,000 美元马建军在 2001 年返回夏威夷之前，一直生活和工作在中国上海。在中国情报人员的要求下，他同意安排上海国家安全局的官员和他的哥哥（也曾担任过中央情报局的案件官员）结识。文件显示，在那一年于香港一家酒店房间举行的为期三天的会议上，马建军的哥哥（在认罪协议中被称为“同谋 1 号”）向情报人员提供了“大量机密敏感信息”。他们得到了 5 万美元的报酬；检察官称，他们有一段长达一小时的会议视频，其中显示马建军正在数钱。两年后，马建军申请了 FBI 檀香山办事处的合同语言学家职位。到那时，美国人知道他正在与中国情报人员合作，并于 2004 年雇用了他，以便监视他的间谍活动。检察官说，在接下来的六年里，他经常复制、拍摄和窃取机密文件。检察官说，他经常带着他们去中国旅行，带回数千美元现金和昂贵的礼物，包括一套新的高尔夫球杆。2006 年的某个时候，他在上海国家安全局的上司要求马云让他的兄弟帮忙辨认照片中的四个人，而他的兄弟确实辨认出了其中两个人。检察官说，在一次诱捕行动中，马云收受了数千美元现金作为过去间谍活动的报酬，他还告诉一名假扮中国情报人员的 FBI 卧底特工，他希望看到“祖国”取得成功。他的兄弟从未被起诉。法庭文件显示，他患有阿尔茨海默病，现已去世。“因为我的兄弟，我无法说服自己举报这项罪行，”马在写给法官的信中说道。“他就像我的父亲一样。在某种程度上，我也很高兴他离开了这个世界，因为这让我可以自由地承认我所做的事。”认罪协议还要求马与美国政府合作，提供有关其案件的更多细节，并在余生接受测谎测试。检察官表示，自认罪以来，马已经参加了五次“为期四周的漫长且有时令人精疲力竭的审判，有些审判长达六个小时，他在审判中提供了有价值的信息，并尽其所能回答政府的询问。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278138/ex-cia-officer-who-spied-china-faces-prison-time-and-lifetime-polygraph-tests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称正与越南合作应对台风“八木”带来的洪涝灾害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278134/china-says-its-working-vietnam-flood-control-after-typhoon-yagi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 20:27台风“八木”在河内引发严重洪灾。红河水位迅速上涨，淹没了河岸沿岸的社区，迫使居民前往更安全的地方避难。图片来源：EPA-EFE中国外交部周三表示，中国一直在红河上游的水库中蓄水，以帮助邻国越南抗击台风亚吉带来的致命洪水。亚吉是今年袭击亚洲的最强风暴，它带来了暴雨，引发了洪水和山体滑坡，至少造成 152 人死亡，140 人失踪。亚吉于周六在越南北部海岸登陆。包括首都河内在内的越南北部部分地区受到了几十年来最严重的红河洪水的影响。这条河是该地区最大的河流，发源于中国西南部的云南，流经越南北部，最终流入北部湾。洪水还影响了中国边境附近的南部省份。“中越双方就防洪合作保持着密切、良好的沟通，”中国外交部发言人毛宁说。她表示，中国已采取措施，在红河（中国称为元江）上游水电站的水库中蓄水，以帮助越南防洪。“我们将继续发挥水电站的作用，减少洪峰和补充干旱，并与越南共同应对这场自然灾害，”毛说。作为一项有争议的项目的一部分，中国在 1,280 公里（795 英里）长的红河中国河段修建了数座水电站，并在云南省的一些红河支流沿岸修建了水坝。超级台风“亚基”于周六横扫菲律宾和中国南部，在越南广宁省和海防市登陆，造成菲律宾至少 21 人死亡，中国 4 人死亡。当它向越南西行时，它减弱为热带低气压，带来强风和暴雨，导致红河三角洲地区发生洪水。河内遭遇了几十年来最严重的洪灾。图片：法新社山体滑坡席卷了北部山区老街省的一个小村庄，造成至少 22 人死亡，数十人失踪。数十名渔民的船只在风暴中沉没或漂流，目前也失踪。周一，北部富寿省的一座桥梁倒塌，导致十辆汽车和卡车以及两辆摩托车坠入红河。在河内，数千名低洼地区的居民被疏散，工厂和仓库被迫关闭。越南北部的红河三角洲是该国人口最多的地区之一，人口超过 2300 万，是一个出口导向型的工业中心。由于越南是跨国公司的大型运营地，这些公司的产品主要销往美国、欧洲和其他发达国家，因此此次灾害对全球供应链构成威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278134/china-says-its-working-vietnam-flood-control-after-typhoon-yagi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各抵达新加坡，这是为期 12 天的亚太之行的最后一站</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278135/pope-francis-lands-singapore-final-stop-12-day-asia-pacific-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 20:29人们在新加坡道路两旁排队，只为一睹教皇方济各的风采。照片：路透社教皇方济各于星期三抵达新加坡，这是他亚太四国之行的最后一站，此行旨在提升天主教会在这个世界人口最多地区的地位。教皇方济各的飞机抵达新加坡樟宜机场，人群挥舞着梵蒂冈和新加坡的旗帜，这是他为期 12 天的亚太之行的最后一站。这位 87 岁的教皇在从雅加达大清真寺到巴布亚新几内亚偏远丛林的旅途中，无视人们对他健康状况的怀疑。近年来，这位身体欠佳的教皇接受了疝气手术，并一直受到呼吸系统问题的困扰。现在，他依靠轮椅、拐杖或助手行走。教皇方济各抵达新加坡樟宜机场时受到官员的欢迎。图片：EPA-EFE但在整个行程中，他进行了数十次公共活动，通过即兴的呼叫和响应为会众注入活力，并在酷热的热带气候中反复坐上几个小时。在东帝汶，他为 60 万信徒（几乎占该国人口的一半）举行了弥撒，然后于周三飞往金融中心新加坡。“考虑到他的年龄和身体状况，这是一个非常漫长而艰巨的旅程，”44 岁的新加坡医护人员 Marcus Voon 说，他计划参加周四的体育场弥撒。大约 30% 的新加坡人是佛教徒，20% 没有宗教信仰，其余人则信奉天主教、基督教、道教和印度教。45 岁的佛教金融科技工作者 Erik Hon 表示，他对教皇的来访感到“高兴”，希望这次访问能“传播向全人类传达爱、和平与团结的信息”。“他寻求接触边缘群体，加深不同信仰和无信仰者之间的对话。”与许多企业一样，方济各很可能会利用新加坡作为平台，接触该地区和世界其他国家。“教皇很可能会继续强调一些不属于某个国家的全球性问题，”新加坡国立大学亚洲基督教专家米歇尔·尚邦 (Michel Chambon) 表示。“宗教间和谐与国际和平的重要性，更具弹性和公平的发展的必要性，以及加大应对气候变化力度的必要性，”他说，这暗示了教皇此行的主题是熟悉的。对于亚洲 1 亿多天主教徒来说，这次访问让他们感到与一个沉浸在遥远的风俗习惯和惯例中的教会紧密相连大陆。人们在新加坡道路两旁排队，只为一睹教皇方济各的风采。图片：路透社尽管天主教在亚洲已经存在了 800 多年——从日本的葡萄牙传教士到中国的地下教会——但在地方宗教、共产主义和无神论之间，它一直是一种边缘信仰。46 岁的家庭主妇 Veronique Dawson 表示，教皇的访问“表明，虽然天主教在新加坡是一种少数信仰，但它仍然是公民社会的重要组成部分”。“不同信仰和文化的人们在这次访问中发挥了重要作用，这真是太棒了！”虽然新加坡的街道上没有挤满卖梵蒂冈旗帜和念珠的小贩，但信徒们还是有一种仪式感。Dawson 正在从背部受伤中恢复，所以她必须在家观看弥撒和其他活动。“我不得不说，我得了严重的 FOMO！”她说——表达了一种害怕错过的感觉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278135/pope-francis-lands-singapore-final-stop-12-day-asia-pacific-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗导弹如何在乌克兰战争中扭转局势，使俄罗斯占上风</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277975/how-iranian-missiles-can-tip-balance-russias-favour-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277975/how-iranian-missiles-can-tip-balance-russias-favour-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>