<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 09:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>量子纠缠理论最初由中国妇女于1949年证明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298449/quantum-entanglement-theory-first-proved-chinese-woman-1949?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 16:00       开创了与罗伯特·奥本海默（Robert Oppenheimer）合作从事曼哈顿项目的中国女性物理学家Chien-shiung Wu，也是第一个确认量子纠缠的人 - 距离艾伯特·爱因斯坦（Albert Einstein）仅14年质疑这一现象。 在很大程度上被遗忘的成就包括在WU的个人资料中，Wu是20世纪最有影响力的实验物理学家之一，于当今12月的《物理学》上发表。  在哥伦比亚大学的30小时实验中，吴和她的研究生欧文·沙克诺夫（Irving Shaknov）证实了粒子之间神秘的理论联系，无论它们的分开多远，爱因斯坦在1935年将其描述为“距离怪异的行动”。 直到二十年后，加利福尼亚大学，伯克利分校和欧洲的科学家才在实验室中获得了纠缠，并赢得了2022年诺贝尔物理学奖，巩固了这种现象作为大自然的基本部分。  尽管同样结论性，但吴的1949年实验在中国上个月纪念她在月球远处命名的火山口命名的职业生涯中对现代物理的又一次又有深刻的贡献。 成就成就几年后，Wu验证了1957年赢得了Tsung-Dao Lee和Chen-ning Yang Yang Yang Yang奖的理论提议，并推翻了弱互动中被称为奇偶校验的基本定律。  Wu以其非常精确，细致的实验而闻名，当她的测试证实了这一理论时，她赢得了国际认可，但她并未被包括在奖杯中。  wu也被认为是第二次世界大战倡议，唯一参与了曼哈顿项目的中国科学家，该倡议是开发由奥本海默（Oppenheimer）领导的原子弹的倡议，后者亲切地将她称为jiejie，这意味着姐姐，这篇文章说。   他的同事在1935年介绍了量子纠缠的想法，大多数科学家将其视为数学奇怪，而不是实际的物理现象。根据该文章，没有人期望在包括WU在内的实验室证明它。当电子与正电子碰撞时创建和分布，其反物质对应物。  wu和shaknov正在测试两个光颗粒应具有特定相关性的预测。两者的不对称比将表明它们已连接，而任何其他结果都意味着它们彼此独立。 早期的尝试尚无定论，因为时间的实验局限性。 WU完善了检测设置，改进了测量技术，并收集了30小时的连续数据以确保准确性。 使用氘轰炸铜箔，WU，WU和Shaknov的不对称比率为2.04，，其不对称比率为2.04，加号或负0.08的不确定性 - 与理论预测和量子纠缠的第一个明确确认。  wu的实验 - 在1950年发表的一篇论文中进行了详细介绍，这是在科学界完全完全掌握的。该文章指出，掌握了量子纠缠的重要性。当她对科学产生早期的热情时，她受到了进步的家庭的鼓励，并在南京大学学习物理学。  1934年毕业后，吴搬到了美国，她在男性攻读博士学位 在1994年，她成为了加利福尼亚大学伯克利分校的实验性核物理学领域，她成为中国科学院的第一批外国院士之一，但她一直留在美国，直到她去世1997年的约克（York）享年84岁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298449/quantum-entanglement-theory-first-proved-chinese-woman-1949?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府批评阿根廷逮捕令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298823/myanmar-junta-criticises-argentina-arrest-warrant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 16:00          缅甸统治的统治者在周六批评阿根廷法院，因为他因涉嫌对罗兴亚的“种族灭绝和危害人类犯罪”的最高领导人发出了逮捕令。少数派。 罗兴亚人是佛教少数缅甸的主要穆斯林社区对于包括军政府领导人的军事和平民官员，前总统赫廷·凯（Htin Kyaw）和前当选的平民领导人昂山·苏伊（Aung San Suu kyi）。 这项裁决于周五在周五在法国法国 - 普雷斯（Agence-Presse）上看到的裁决。罗兴亚倡导组织对阿根廷提出的投诉的回应。       “我们想建议阿根廷任命他们所需的和空置的法官职位，如果他们想根据法律批评缅甸，”他告诉新闻记者。周六的一条消息。  Zaw Min Tun的评论似乎是在12月份的报告中提到，布宜诺斯艾利斯需要在司法机构各个层面中命名150名法官。   该法律投诉是根据普遍管辖权的原则，无论发生种族灭绝或战争犯罪，都被认为是足够严重的。从2016年到2021年担任州顾问的角色，当时她在政变中被罢免。 她被批评者指控她几乎没有做任何事情来阻止罗兴亚人的滥用。  最低的aung hlaing也在国际刑事法院进行调查，而国际法院（联合国最高法庭）正在审查针对缅甸的“种族灭绝”投诉。   缅甸罗兴亚组织英国总裁Maung Tun Khin在2021年12月16日进入布宜诺斯艾利斯的联邦法院之前就摆姿势。照片：afp   &lt; /div&gt;  许多罗兴亚人被迫逃离迫害和暴力孟加拉国的难民营，或冒着危险的海洋之旅的危险，试图通过泰国到达马来西亚或印度尼西亚。     自2021年政变以来，缅甸就一直处于动荡状态，这引发了与民族叛军的冲突，并看到了数十名“人民国防军”现在与政府作战的“人民国防军”。    tun khin，burmese rowhingya组织的总裁，欢迎最新的裁决，这是“朝着罗兴亚司法公正的历史步骤，在缅甸军事下遭受缅甸的每个人”。 这也是“在日益严格违反国际法的情况下，国际正义的胜利也是一场胜利他在周五发布的一份声明中说]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298823/myanmar-junta-criticises-argentina-arrest-warrant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘我们只是通过现有和充满爱心而抵抗。”在我们博览会上举行的大规模同性恋婚礼筹集资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3298502/we-are-resisting-just-existing-and-loving-mass-gay-wedding-us-fair-raises-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 16:15        婚礼最初应该花费100美元。他们最终是免费的。  y&#39;All-Mart是美国南卡罗来纳州首都哥伦比亚的季度艺术博览会 由Instagram帖子在1月20日招呼的人招呼的人“来到Y&#39;All-Mart结婚”，筹款活动超过了2,000美元的目标，随后，组织者随后，由Instagram邮报招呼，随后，由Instagram帖子招呼“来到Y&#39;All-Mart结婚”，随后，免费的同性恋婚礼。使他们的婚礼套餐免费，并配有纸杯蛋糕，鲜花，摄影和Bolo领带。 大规模婚礼的筹集额超过了3,500美元，这将获得那些希望更改其法律名称或分配的人所需的费用性别这样做。提交本文的费用为$150。      mahkia greene and Klo Hampton在Y&#39;All-Mart，A季度签署了他们的婚姻许可证艺术博览会系列，2025年2月9日在南卡罗来纳州哥伦比亚的艺术酒吧。照片：TNS      LGBTQ夫妇都有自己的理由想要结婚在一个艺术博览会上，但一个共同的话题是不确定性，他们的婚姻在计划更传统的婚礼时是合法的。  1月27日，爱达荷州的众议院称为为了使美国最高法院推翻Obergefell vs Hodges，2015年的裁决将婚姻权扩大给了LGBTQ夫妇。 最近没有采取任何挑战，挑战南卡罗来纳州的裁决，但夫妻之间有一种意义在你们所有人结婚，政治景观可能正在以一种使先例更加脆弱的方式变化。 “我们在谈论这有点紧迫，但我们想使用我们的我们拥有的代理机构并取得了飞跃。帮助激励夫妻。     y&#39;All-Mart的Caitlyn caitlyn viars Christine Fowler and Christine Fowler and Sharon Thrailkill in South Carolina。福勒（Fowler）和thrailkill在Y’All-Mart举行了第一次约会，并且是Viars的朋友。照片：tns         Christine Fowler在Sharon thrain thrail thrail thrailkill tern under tinger tern underne tinger tern terfers witd tern internd tern internd婚礼。照片：TNS     Sharon Thrailkill和Christine Fowler，一对在All-Mart期间结婚的夫妇，他们的第一次约会在市场上，并通过艺术博览会的创始人见面。即使缩短了时间范围，这对夫妇也能够在朋友和家人面前结婚。   y&#39;All-Mart联合创始人Caitlyn Viars在每次婚礼上都提供了相同的调用。在其中，她谈到了今天美国面临的挑战，并要求那里的每个人在未来的日子里表现出对新婚夫妇的团结。 “当我们找到我们的酷儿时，只是现有和爱心，”婚礼结束后说道。 “这几乎是抗议的一种形式。它不应该，但事实。 “颜色：橙色；” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3298502/we-are-resisting-just-existing-and-loving-mass-gay-wedding-us-fair-raises-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港为城市的2个巨型熊猫启动命名大赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3298821/hong-kong-launches-naming-contest-citys-two-giant-panda-cubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 15:27       香港于周六为该城市自己的巨型熊猫小熊队举行了一场命名大赛，这是二人在海洋公园公开首次亮相的前一天。 &lt; &lt; P&gt;在启动比赛开始的仪式上，公园主席Paulo Pong Kin-Yee说，自从两只北京奖励熊，这是一个圣诞节期间，该场地的收入也增加了30％ An and Ke ke在12月初首次亮相。 他希望公园在两个小熊小熊的揭幕中会进一步提高业务。 首席执行官约翰（John） Lee Ka-chiu还在比赛的仪式上发表了讲话，该比赛由政府和公园共同组织。和“弟弟”，就像我们在家向我们的孩子讲话时一样，我们可以继续区分他们。邀请每个人的热情参与。 “ src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/15/737c8f7a-4e82-4e82-4a555555-a318-a318-a318-179ac4-179ac4f178c4f178c4 c4 c4 c4 c4 c4 c4 c4 _9152272764f.jpg &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &gt; 首席执行官约翰·李（John Lee）邀请公众为这座城市的两只熊猫幼崽挑选名字。照片：Eugene Lee    特别票的价格为$ 1,500（US $ 192），每天允许多达40位客人在二人组中度过30分钟。 “ [买家]包括可以通过看到熊猫来治疗客户的公司。”当被问及稍后价格是否会降低时，从通行证中保存了巨大的大熊猫。  pong还说，公园在AN和KE KE于12月公开亮相后的收入增加了。 他补充说，在Lunar新年中，收入增长了10％，而公园现在的商品“又增加了四倍”，该商品的销售“非常好”，并造成了20％的收入。截至6月30日的财政年度为7,160万港元，而一年前的盈余则为1.185亿港元，尽管后电动后的收入和访客人数强劲增长。 先前的内部人士先前告诉邮报部分是由于上一财政年度提供的5.7亿港元的政府补助金。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3298821/hong-kong-launches-naming-contest-citys-two-giant-panda-cubs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察，大陆官员讨论加强反扫描教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298818/hong-kong-police-mainland-officials-discuss-stepping-anti-scam-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 14:54        香港警察已经与中国大陆当局联系，讨论了从边境及其父母到达城市之前骗取骗局的学生的可能性。部队负责人。 警察局长雷蒙德·苏·查克·伊（Raymond Siu Chak-Yee）周六表示，该部队正在调查任何帮助大陆学生申请该市学习的教育顾问是否将其信息传递给了骗子。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; “上个月，我们的同事们去了大陆，并与国家反欺诈中心，教育部中国学术交易中心和国家移民管理局进行了讨论。。 “我们希望在源头进行反扫描教育，以便这些学生在到达香港之前可以在大陆上接受这样的教育。”  警察局长补充说，这些措施是 不仅针对学生，而且针对他们的父母。他说。 “如果父母知道这些类型的骗局案件，他们将知道该怎么做。”   siu还说，部队正在研究教育顾问是否与骗子勾结，并且不会排除可能性。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/15/006d5990-d37c-4b9f-bff4-451d662aa2aa2aa2aa232_1126e908.jpg“警察局长雷蒙德·苏（Raymond Siu）表示，该部队正在研究教育顾问是否与骗子合作。照片：Elson li     siu指出，去年有318个报告了318名大陆学生在香港的骗局，涉及总额为2.355亿港元（美国）  警察局长补充说，去年完成的分析显示，被骗的大陆学生中有80％是在香港学习的第一年。 他说，一些集团在开始在香港学习之前试图与学生接触，这就是为什么当地警察正在研究诸如教育学生在前往城市之前的措施。  siu说，部队也已经 考虑制作简短的视频，概述了常见的骗子策略。  警察局长说，尽管在校园内开展了反扫描的信息运动，但许多学生未能关注他们，因为他们不相信自己会成为欺骗的受害者。 现在，大学要求大陆学生填写反扫描问卷以提高意识，他说，人们可能会从其他地方复制答案或随机回答问题。这，因为我们必须跟上时代并遵循骗局的趋势，因此我们需要不时更改内容。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298818/hong-kong-police-mainland-officials-discuss-stepping-anti-scam-education?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么马来西亚的新社交媒体许可证令人不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3298768/why-malaysias-new-social-media-licences-are-disconcerting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3298768/why-malaysias-new-social-media-licences-are-disconcerting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李总理告诉总理马克·布朗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298820/china-seeks-deeper-trust-cook-islands-premier-li-tells-prime-minister-mark-brown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 15:12       中国试图增加“政治信任”和与库克群岛的腰带和道路合作，李·齐安（Li Qiang）在周五见面时告诉他的访客马克·布朗（Mark Brown）。 在东北城市哈尔滨举行的会议期间，签署了多个合作协议。加强了皮带和道路倡议与库克群岛的发展战略之间的联系，并促进海上基础设施，人文和其他领域的互惠互利合作。他的角度说，库克群岛将加深与中国在海洋旅游和气候变化方面的合作，并遵守“单中方”政策。中国机构在他的为期7天的旅行中访问了上海和山东东部省，该旅行于周日结束。考虑对镍和钴等矿物的深海开采，这些矿物质对电池的生产至关重要。  Li和Brown之间的会议从西方，尤其是新西兰 - 新西兰 - 殖民地统治者进行了强烈的审查库克群岛从1901年开始超过六十年。 根据与新西兰的“自由协会”协议，库克群岛在1965年获得了自治地位，该协议为国防和财政支持以及护照提供了库克根据惠灵顿的说法， 对库克群岛的外交事务，国防和与灾难有关的事务有宪法义务。 布朗对中国的国事访问引发了紧张局势与惠灵顿。新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（Winston Peters）办公室上周在一份声明中说，库克群岛“未能正确咨询新西兰”，涉及布朗旅行期间要签署的任何合作协议，因为这是必须作为“领域国家”  布朗告诉新西兰媒体，他向惠灵顿保证“一遍又一遍地”，“对我们的关系没有影响，肯定不会感到惊讶”。 他还保证，他在访问期间与中国没有任何安全性。 库克群岛近年来一直在努力获得更多的自主权，这是其与新的关系的主要关注点西兰。该国没有自己的护照，其公民是新西兰公民身份。它去年建立自己的护照的尝试是惠灵顿反对的。 库克群岛也从中国对太平洋的迅速增长的财政援助中受益，在2008年至2022年之间获得了1.12亿美元，仅次于据洛伊研究所称，来自新西兰的2.19亿美元。    中国与库克群岛和其他太平洋岛国的紧密联系也引起了西方对亚洲巨人不断增长的影响的关注在该地区。  2019年，所罗门群岛与台湾建立了外交联系，同年基里巴蒂（Kiribati）也是如此。  2022年，所罗门群岛签署了安全性协议允许其警察部队接受中国军官的培训，该协议案的契约引起了美国及其南太平洋盟友的大力反弹。中国协助各种基础设施项目。 三个太平洋国家 - 马歇尔群岛，帕劳和图瓦卢 - 仍然认可台北，代表了台湾仅次于台湾的第二大地区外交盟友。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298820/china-seeks-deeper-trust-cook-islands-premier-li-tells-prime-minister-mark-brown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的TEPCO面临为福岛核碎片腾出空间的挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298819/japans-tepco-takes-challenge-making-space-fukushima-nuclear-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298819/japans-tepco-takes-challenge-making-space-fukushima-nuclear-debris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国重新考虑使用纸吸管，作为全球转移到塑料增益动力的全球转移</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298817/south-korea-reconsider-using-paper-straws-global-shift-back-plastic-gains-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 14:35        韩国政府将在其他国家开始远离其使用时，审查造纸稻草的生命周期。 它的结果很可能决定政府是否会继续宣传纸吸管。 该评论遵循全球其他政府和公司宣布他们的计划返回使用塑料吸管代替纸稻草，这是从趋势中转变的曾经偏爱纸稻草，因为他们声称的生态友好性，研究人员尚未达成共识。 环境部周四表示，将对纸和塑料吸管进行生命周期评估（LCA） 。它将检查它们在生命周期的不同阶段（例如生产，消费和处置）的环境影响。预计将于4月完成。  LCA是在2021年政府修订了《促进储蓄和回收资源的法令》的执行法令之后，宣布将禁止使用塑料吸管。第二年。 然后在2022年，该禁令延迟到第二年。在2023年，该禁令的执行被无限期推迟，有效地允许暂时使用塑料吸管。     该部还将开始基准测试其他国家，尤其是欧盟的国家如何调节塑料吸管的使用。它补充说，它将研究该国的特许经营业务中使用了多少纸吸管，该公司已与政府签署了一项协议，以选择纸稻草而不是塑料。纸吸管是否在环境上更安全，使消费者和稻草制造商感到困惑。” “因此，它促使我们对纸张，塑料以及其他替代稻草材料进行全面检查，以了解其化学构成和对自然的影响。”  在过去的几年中，纸稻草有由于他们所谓的生态友好性未能弥补塑料危害的环境危害，因此全球公司和消费者在全球范围内失去了普及。 它促使美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）下令返回美国联邦政府使用塑料吸管。本周早些时候，他签署了一项行政命令，以撤销联邦采购政策，鼓励购买纸吸管并限制塑料塑料。 特朗普的授权是在该国2020年的环境保护局在2020年的环境保护署中发出的纸秸秆的说明，纸稻草排放了5.5倍碳 “这是一个荒谬的情况。我们要回到塑料吸管。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/15/1ca0ef-08af-42a0-42a0-878a-0b49608080806484_51f71f7d222a.jpg&gt;  &lt;&lt;&lt;小型&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; =“颜色：＃999;”&gt;一个女孩用塑料吸管喝星巴克咖啡。日本的星巴克早些时候宣布，它将从今年开始为客户提供可生物降解的塑料吸管，而不是纸质吸管。照片：Getty Images    日本的星巴克早些时候宣布，它将从今年开始为客户提供可生物降解的塑料吸管，而不是纸质吸管。这项措施是在停止向顾客提供塑料吸管的五年之后。 德国的果汁制造商卡普里 - 苏恩（Capri-Sun）去年表示，它计划在瑞士带回塑料吸管，与欧盟不同，有 根据食品和药物安全部的数据显示， 以韩国政府在纸稻草上的优柔寡断姿态下降至2023年的919吨，造纸稻草的数量下降到401吨。  截至去年，随着对纸吸管的需求下降，所有国内纸制造商中有将近一半关闭了业务。 这个故事首次发表。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298817/south-korea-reconsider-using-paper-straws-global-shift-back-plastic-gains-momentum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国沙哑的狗搬运工通过帮助寄宿宾客运输行李来成为互联网之星</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298218/china-husky-dog-porter-becomes-internet-star-helping-homestay-guests-transport-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 14:00       中国的沙哑狗通过帮助客人将其行李运送到寄宿家庭，已成为互联网名人。 不寻常的服务吸引了在为期三天的时间里，许多游客并产生了高达200,000元人民币（27,000美元）。 绰号为Hakimi的 ，四足搬运工是由Xu筹集的，Xu是由著名旅游者的寄宿家庭的所有者中国西南部的云南省Lijiang市。 &gt;     hakimi the Husky已成为他的“工作”行李到寄宿家庭的“工作”的旅游景点。照片：微博/chinapress     Xu告诉封面新闻，寄宿家庭有九个房间，他在打开狗后开始抚养狗。 哈基米（Hakimi）来到我们家，这非常有活力。去年四月，当我拿出它去玩并有了让它尝试拉动手推车的想法时，令我惊讶的是，它立刻学到了。 。起初，它偶尔会翻倒或撞向人，但通过练习有所改善。它的技能有所提高。另外，它很少会在家里破坏东西，这可能是因为它在外面消耗了能量。每次拉动手推车时，它都会感到兴奋，就好像它要去玩。    ，哈基米与猫科动物的朋友一起放松。照片：微博/Chinapress    它的常规工作路线只有200米，从lijiang老城区的南门到寄宿家庭。 ”我们只有在客人要求时将其拿出来运输行李。许多客人要求它，而这只狗通常每天大约三到六次。  最初，在社交媒体上名声也是完全出乎意料的。最初，Xu发布了Hakimi在线运输行李的视频只是为了好玩，但令他惊讶的是，他们很快就广受欢迎了。   “每个视频的观看次数在1到1000万之间。 Hakimi已成为寄宿家庭的“小命运”。在其顶峰上，它在短短三天内带来了200,000元的在线收入。” /Default/Files/d8/images/canvas/2025/02/11/4e4e4af640-7a14-4ad0-8323-8323-421a035d50f3_9a27a900.jpg“/&gt;  Homestay Hotel惊叹于游客惊叹于他的技能。照片：微博/chinapress    中国网民表达了他们对沙哑的人的喜爱，并赞扬了它的智慧，嬉戏的个性和友好的自然。 一个人说：“沙哑的祖先一定是生产如此才华横溢的狗的特殊之处！”  “当它转弯时，它甚至回头看着行李，使用惯性来定位自己。这样，它可以平稳地下坡而不会崩溃。太聪明了！”另一个。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298218/china-husky-dog-porter-becomes-internet-star-helping-homestay-guests-transport-luggage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的人工智能进步是否在已经很可怕的工作前景上挂着双刃剑？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3298721/are-chinas-ai-advancements-double-edged-sword-hanging-over-already-dire-job-prospects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 14:00        中国的工人是人工学会的影响。照片：Simon Song   中国人工智能（AI）初创企业DeepSeek之后，美国的快速AI开发项目正在通过中国的就业市场发出冲击波，公司已经计划外行 - 随着自动化接管重复性任务的利益。 年轻的求职者被迫在快速变化的景观和经济放缓的情况下重新考虑自己的前景，因为AI重塑了就业机会，同时也引发了技术和创新的新角色据劳工专家。 上周，中国化妆品品牌（例如堪萨斯州和一片叶子）的母公司Chicmax Cosmetics的首席执行官据称，据称指示各个部门降低其劳动力。据说某些领域（例如客户服务）面临95％的裁员率，只有5％的熟练人工智能保留者的裁员率，据说是该公司的聊天集团的泄漏。  几周前，DeepSeek以其低成本，高性能的大语言模型，与OpenAi开发的生成性AI Chatbot相抗衡，甚至超过Chatgpt，使技术界震惊。 。 据称是Chicmax首席执行官Lu Yixiong的微信帐户屏幕截图表明，劳动力调整“旨在使运营更加科学和高效”，并且该公司计划裁定其法律部门的一半，其80％的内容融合了。部门，虽然“预计一支团队将处理前20支团队的工作量”，但所谓的屏幕截图显示。  lu后来在他的帐户上澄清说，该公司不计划大规模裁员；取而代之的是，他们预计今年的总人数将增加800，到今年年底，总部工作人员达到了2,700。首都经济学和商业大学专门从事劳资关系的副教授说，需要情商或跨学科深度学习的工作，并补充说，新的工作机会，尤其是在与新兴技术和人工智能有关的领域中 “ AI并不像我们想象的那样令人恐惧，我们应该将其视为一种工具。” “现在的重点是如何解决这种过渡引起的结构性问题，而不是避免AI的发展，因为它会留在这里，而不会仅仅因为我们担心它而停止发展。”  她补充说，应该提供更多支持，例如技能培训和保护工人权利的保护。对于焦虑的父母在该国高度竞争的教育体系中导航，在现场直播中说，DeepSeek将无法取代他，因为他的服务包括机器无法提供的情感价值，以及DeepSeek无法获得的非公开信息。 中国的失业率为16至24岁，不包括注册学生，在12月下降到15.7％。 它逐渐改善了8月在8月份的18.8％，但随着中国经济与增长速度的努力，新的毕业生轶事继续占上风。 中国修订了其在2023年衡量青年失业率的指标，以排除每月的学生在每月票价上排除学生反复表明，年龄段的五分之一以上的年轻人失业。 今年，创纪录的1222万大学毕业生也有望加入就业市场，进一步加剧了就业压力。    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3298721/are-chinas-ai-advancements-double-edged-sword-hanging-over-already-dire-job-prospects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库克群岛说与中国签署的全面战略合作伙伴关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298813/cook-islands-says-comprehensive-strategic-partnership-deal-signed-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 13:35        库克群岛已经与中国签署了一项全面的战略合作伙伴关系，这一举动预计将在新西兰引起与宪法联系的关注。   布朗办公室在周六的一份声明中说，库克群岛总理马克·布朗（Mark Brown）和中国总理李·齐安（Li Qiang私营部门和我们的人民从与中国的增强伙伴关系机会中受益于与我们的国家利益和长期发展目标保持一致的领域。”  。声明说，诸如贸易和投资，旅游，海洋科学，水产养殖，农业，基础设施的气候弹性和灾难准备。新西兰对中国在太平洋地区日益增长的存在越来越谨慎。   库克群岛周五在中国东北部海伦吉安省的哈尔滨有马克·布朗（Mark Brown）。照片：新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（Winston Peters）在周六的一份声明中说：“新西兰外交部长办公室在周六的一份声明中说：“新西兰外交部长办公室说：“新西兰人将在周六的一份声明中说：“新西兰将鉴于我们的利益和相互的宪法责任”。但是新西兰提供了预算支持，并承诺捍卫岛国，他们的人民是新西兰公民。他在周四的一份Facebook帖子中说，即使它要求对其进行审查。 /p&gt; 美国盟友新西兰对北京在南太平洋的存在表示警惕，因为担心会破坏西方影响力。&lt; /p&gt;    获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298813/cook-islands-says-comprehensive-strategic-partnership-deal-signed-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纪念前为前Manysiu Kathun Kathu Kathun举行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3298816/loss-city-memorial-held-ex-hong-kong-lawmaker-shiu-ka-chun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 13:40         朋友，亲戚和公众成员于周六聚集在一起哀悼前反对派香港议员Shiu Ka-chun，他在与胃癌作斗争后去世，享年55岁。  在Wan Chai的卫理公会国际教堂举行了追悼会，为职业社会工作者举行。他因胃癌的手术手术而遭受并发症。 该服务的公开会议于上午9点开始，看到数十人排队向Shiu表示敬意立法委员会在2016年至2020年之间。 大约十几个普通式警察也驻扎在教堂外面。  shiu的照片和财产，包括他的出版书籍，配件和名称曾经挂在他的腿部办公室的董事会，在举行公众会议的大厅里呈现。 大厅以简单的方式装饰，只有他的家人的花环，他以前敦促公众不要派任何人。 有些人为一分钟的窗户排队而哭泣。 ”一名25岁的社会工作毕业生姓Kwok，他曾经听过Shiu的讲座。 “我希望他能和平休息，我会继续他教给我的东西。”      Cardinal Joseph Zen（Center）是参加纪念馆的人之一。照片：Edmond So     Shiu以前曾在浸信会大学担任讲师，但学校在2019年被判入狱八个月后，于2020年7月拒绝续签合同他在2014年占领运动中的作用。 伊万·乔伊·钦（Ivan Choy Chi-keig）是香港中国大学的政治学家，也参加了公共服务。 在Shiu去世前几个月在大学食堂见面，两人希望很快再赶上，但再也没有机会。马上做。在这个时代，一切都在一秒钟内发生了变化，”他的眼中流泪。 。”   shiu于2020年12月建立了非营利性囚犯权利集团壁挂式墙壁，以促进囚犯在数十个反政府时遇到情感或身体挑战的囚犯的福祉抗议者被送进监狱。 ，但在安全部长克里斯·唐·京（Chris Tang Ping-keung）建议以国家安全有关的指控中的人们建立对政府抵制的新形式，他于第二年解散了该组织。通过与外部组织建立联系。  Winnie Chiu，他是54岁囚犯。 “即使他承受着巨大的压力，他也为我们提供了指导。他要求我的家人不要失去信心，也要继续学习 - 甚至在监狱中。 Yeung Sum和该小组的前主持人Emily Lau Waihing。网络“样式=”颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3298816/loss-city-memorial-held-ex-hong-kong-lawmaker-shiu-ka-chun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人才，中国大陆学生在香港损失1300万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298811/hong-kong-police-arrest-11-over-targeting-arrivals-hk13-million-rent-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 12:19        香港警方逮捕了11人，涉嫌欺骗至少150人的人才计划到达和中国大陆学生，租金（170万美元）的租金是成为平地所有者，一名受害者损失了30万港元。   周五部队说，骗子将新移民瞄准了该市的新移民，包括大陆学生和成功的申请人进入顶级人才通行证计划，该计划的目标是 吸引顶尖毕业生，熟练的工人和企业家。 ，”西九龙区域犯罪部门的高级检查员Lam TSZ-LIM说。 &gt;受害者通常损失约100,000港元至hk $ 200,000港元，最大的记录损失超过了30万港元。在社交媒体上租赁的公寓，但租户即使在支付租金后也无法搬家。 警方后来确定了由三合会集团操作的当地集团，并发起了一项代码为“夜火”的行动，逮捕了八人警方说， 被捕的男性和三名年龄在周四和周五的19至40岁的妇女。 &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/15/11bf8746-dd37-4f41-9b78-0dd4a2346040_80a1312d.jpg “ /&gt;  高级检查员Lam tsz-lim（右）表示，骗子作为房东提出，以提前向可能的房客寻求租金。图片：讲义   官员还扣押了18台计算机和大量的租赁文件。对于那些不熟悉平坦租赁程序的城市。 他说，该集团让当地新兵向房东支付三个月的租金，使他们可以摆姿势作为业主，并在社交上宣传公寓媒体。 高级督察说，该集团还使用社交媒体招募香港的大陆人为他们的代理商，并承诺他们不合理地高佣金，以鼓励潜在的受害者检查公寓。。他说，辛迪加成员会欺骗受害者提前支付一年的租金，并承诺折扣。  在某些情况下，该集团首先“租用”了公寓，而没有租用公寓。 警方说。 嫌疑人是一名33岁的妇女，已被保释，并被要求在3月中旬向部队报告，其余的仍被拘留为调查的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298811/hong-kong-police-arrest-11-over-targeting-arrivals-hk13-million-rent-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发动机故障后，高级新台湾建造的训练师喷气机坠毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3298808/advanced-new-taiwanese-built-trainer-jet-crashes-after-engine-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 12:25        台湾新的，国内开发的高级喷气式飞机飞机之一在报告发动机故障后于周六坠毁，尽管机组人员安全地救出了。  &lt; &lt; P&gt;由国有航空航天工业发展公司制造的AT-5勇敢鹰，预算为686亿美元（21亿美元），于2020年首次进行测试。 台湾空军表示，飞机从岛上东海岸的泰特（Taitung）的Chihhang空军基地（Chihhang Airbase）起飞，然后报告了这两个发动机的故障。船员降落在安全到安全的地方。  台湾空军计划在2026年的空军计划，并标志着该计划的挫折。台湾空军计划在2026年到2026年服用66个单位，以取代其老龄化的前身AT-3和US-MADE-MADE-MADES F-5训练飞机，近年来遭受了一系列撞车事故。 台湾的武装部队主要由美国配备，但政府已将高级台湾国防工业的发展作为优先事项，尤其是中国大陆，尤其是中国大陆宣称该岛是自己的，加强了岛附近的军事现代化工作和钻探。   照片：CNA    美国与大多数国家共同承认该岛是一个独立国家，而是法律上有义务为其提供武器来捍卫自己。   AT-5是台湾的第一批飞机，自F-CK-1 Ching-Kuo土著防守战斗机推出了三十多年前，这两个喷气机看起来相似，并且具有相似的功能。 /p&gt;  AT-5用于空对空和空对面的战斗训练目的，可以使用较短的跑道降落和起飞。 可以配备武器，尽管该武器仍处于测试阶段，并且该飞机被设计为在战时具有支撑功能。&lt; /p&gt;     rss：&lt; br/&gt;  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3298808/advanced-new-taiwanese-built-trainer-jet-crashes-after-engine-failure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>