<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 21:14:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国大选：唐纳德·特朗普祝贺奈杰尔·法拉奇，无视新首相基尔·斯塔默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269406/uk-election-donald-trump-congratulates-nigel-farage-ignores-new-pm-keir-starmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 02:062020 年 10 月，美国总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州古德伊尔举行的“让美国再次伟大”集会上聆听英国政客奈杰尔·法拉奇的讲话。照片：法新社美国前总统唐纳德·特朗普周五庆祝同为民粹主义者的奈杰尔·法拉奇当选英国议会议员，但只字未提新任首相基尔·斯塔默。法拉奇的反移民改革英国党赢得了第三多选票，但在英国的选举制度下，该党仅获得 5 个席位，而斯塔默领导的工党则以压倒性优势获胜。“祝贺奈杰尔·法拉奇在改革英国选举中大获全胜，赢得议会席位。奈杰尔是一个真正热爱国家的人！”特朗普在他的“真相社交”平台上写道。法拉奇是特朗普的长期盟友，特朗普称这位离异的四个孩子的父亲为“脱欧先生”，此前他还表示，这位英国民粹主义者如果担任英国驻华盛顿大使，将会“做得很好”。白宫表示，美国总统乔·拜登周五致电斯塔默向他表示祝贺。改革英国领袖、克拉克顿新任议员奈杰尔·法拉奇（右）于 11 月 23 日在伦敦与同为议员的理查德·泰斯和李·安德森一起发表讲话。 星期五。 图片：法新社法拉奇是英国脱欧的支持者，他在第八次尝试中当选英国议会议员，他毫不掩饰自己想要接管目前的主要反对党保守党的愿望，保守党在选举中被工党击败。“英国政坛中右翼存在着巨大的空白，我的工作就是填补这个空白，”他在英格兰东部的克拉克顿轻松获胜后表示。这一结果逆转了英国最亲密盟友的右倾趋势，法国极右翼国民联盟觊觎权力，特朗普似乎有望在美国卷土重来。法拉奇的胜利可能会鼓舞这位引人注目的民粹主义领袖实现他的长期目标，即“接管”保守党。数百万选民似乎已经转而支持改革党，这给保守党带来了有史以来最糟糕的结果之一。周四晚上，出口民调结果引发轰动，此前预测改革党将赢得 13 个席位，远远超出竞选后期预测，当时人们预测改革党只能赢得少数席位。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269406/uk-election-donald-trump-congratulates-nigel-farage-ignores-new-pm-keir-starmer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核风险上升，中国在朝韩之间采取复杂行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266864/china-treads-complex-path-between-north-and-south-korea-nuclear-risk-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266864/china-treads-complex-path-between-north-and-south-korea-nuclear-risk-rises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党的戴维·拉米 (David Lammy) 致力于重新制定英国外交政策，雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 成为英国首位女性财政大臣，首相斯塔默 (Starmer) 任命内阁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269401/labours-david-lammy-aims-uk-foreign-policy-reset-rachel-reeves-becomes-first-female-chancellor-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269401/labours-david-lammy-aims-uk-foreign-policy-reset-rachel-reeves-becomes-first-female-chancellor-pm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京赠予香港两只大熊猫后，香港特首前往四川保护区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269397/hong-kong-leader-heading-sichuan-reserve-after-beijing-gives-city-2-pandas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 22:57新熊猫将与盈盈（如图）和乐乐一起加入海洋公园。照片：Elson Li香港特首李家超将于周日率领代表团前往四川省，商讨北京赠送给香港的两只大熊猫的安置事宜。香港政府周五表示，省政府已邀请李家超和夫人李林丽倩前往中国保护研究中心都江堰基地，与省领导会面并参观当地设施。这两只大熊猫的年龄和性别有待公布，它们将被收录到南区海洋公园的大熊猫盈盈和乐乐的馆藏中。这是北京自 1999 年以来赠送给香港的第三对大熊猫。这一消息是周一香港庆祝回归 27 周年之际宣布的。盈盈在海洋公园。这对新大熊猫将是北京自 1999 年以来赠送给这座城市的第三对大熊猫。照片：Elson Li李家祥感谢四川政府，他说：“为了彰显这一重要性，我和我的妻子将亲自访问四川。我将仔细考虑并了解迎接香港家庭这两位新成员的准备工作。李家祥表示：“香港特区政府会致力为迎接大熊猫作出良好安排。”代表团成员包括文化体育旅游局局长杨润雄、渔农自然护理署署长黎建明和海洋公园主席庞建仪。李家祥夫妇将于周二返港。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269397/hong-kong-leader-heading-sichuan-reserve-after-beijing-gives-city-2-pandas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会主席向外国使节表示，制裁与脱钩将“引发怨恨”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269398/sanctions-decoupling-will-breed-resentment-chief-hong-kongs-legislature-tells-foreign-envoys?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 23:02立法会主席梁君彦（前排中）与外国外交官在会议厅合影。图片：立法会香港立法会主席梁君彦向驻港外交官表示，制裁、脱钩和意识形态偏见无法让社会有能力应对变化，只会“滋生怨恨”，并强调对话与合作的重要性。立法会主席梁君彦周五在酒会上发表讲话，44 名驻港外交使团代表出席了酒会。美国总领事梅国豪在酒会后表示，尽管美港关系面临挑战，特别是在涉及传媒大亨黎智英和 47 名反对派活动人士的国家安全审判问题上，他仍欢迎与议员进行“友好交流”。梁君彦表示，在“百年不遇的全球转型”和香港颁布国内安全法的情况下，立法会希望与国际社会进行更多交流。Andrew Leung 表示“对话与合作”至关重要。照片：Facebook/Andrew Leung Kwan-yuen他对外交官们说：“制裁、脱钩、意识形态偏见和双重标准无法赋予我们应对变化的力量。”“相反，它将滋生怨恨，导致双输局面。”梁振英表示，“对话与合作”对于克服变化带来的不确定性和逆境至关重要。去年11月，美国议员提出一项法案，对49名香港法官、检察官和政府官员“因侵犯人权”实施制裁。周五的招待会吸引了71名议员和44名总领事或其代表出席。他们包括欧盟驻香港及澳门办事处主任托马斯·格诺奇 (Thomas Gnocchi)、英国代理总领事克里斯托弗·伍德沃德 (Christopher Woodward) 和澳大利亚总领事加雷斯·威廉姆斯 (Gareth Williams)。美国特使梅表示，受邀参加招待会表明，英国政府对香港局势的某些方面持开放态度。尽管关系面临挑战，但议员们仍致力于与华盛顿保持沟通。美国总领事梅格雷戈里表示，双方进行了积极的交流。照片：陈晓梅他详细说明了困难包括人权问题、国家安全审判中对 47 名活动人士的待遇以及前媒体大亨黎智英的处境。当被问及是否向议员提出这些问题时，他说：“我们与几位立法会议员就保持沟通进行了友好交流。我认为这真的是一种赞赏。”他表示，这是一次积极的交流，没有谈论“很多严肃的生意”。梁振英还谈到了北京为拥有永久居留权的香港非中国籍公民推出的新的五年多次入境旅行许可证，使他们无需签证即可前往中国内地。他表示，他坚信这项措施“只是未来进一步改善的开始”。周四，香港特首李家超在《南华早报》主办的一个论坛上透露，在 7 月 1 日宣布推出新许可证后，签证自由化措施将“更多步骤”出台。李家超表示，去年 10 月推出的“第一步”是为本地注册公司的外籍员工提供前往内地的多次入境签证的快速申请程序，“第二步”是新的许可证。“这是第一步，现在我们有第二步，还会有更多的步骤。我希望能适时为大家带来更多内容。”李说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269398/sanctions-decoupling-will-breed-resentment-chief-hong-kongs-legislature-tells-foreign-envoys?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业发展进入关键节点 中国寻求利用机器人和 6G 跨越技术障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269364/china-seeks-hop-tech-hurdles-robots-6g-industrial-development-hits-key-juncture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 22:30在上海举行的2024年世界人工智能大会上，一名工作人员演示手势控制机器人。图片：新华社中国周五承诺在新兴产业取得突破，包括人形机器人、6G 移动技术和原子级制造等前沿领域，这些产业可以增强其在高增长科技领域的实力，同时保留传统行业作为基石。工业和信息化部部长金壮龙表示，中国独特的体系可以将资源集中在特定的基准上，可以用来填补美国遏制措施造成的核心技术空白。“虽然中国的工业发展取得了很大进步，但总体上仍处于由大到强、跨越障碍的重要关口，”金壮龙在新闻发布会上说。“关键核心技术和基础工业能力仍然存在突出短板。”脑机接口、元宇宙、下一代互联网、量子计算、深海和航空航天等先锋产业也被列为重点领域金立群表示，中国还将在新兴领域建设若干国家制造业创新中心，其中包括生物制造。2023年，中国工业增加值总额达到39.9万亿元（5.5万亿美元），占国内生产总值的31.7%。据工信部称，制造业增加值占国内生产总值的26.2%，约占全球的三分之一。金立群表示，中国的“战略性”新兴产业占国内生产总值的13%，增长潜力巨大。中国将进一步提升新能源汽车、光伏等优势产业的技术水平，扩大市场规模，培育一批人工智能、低空经济、新材料等领域的龙头企业，推动产业升级。至于钢铁、钢铁等传统产业，钢铁是现代工业体系和中国制造业的基础，必须转型升级，不能当成需要淘汰的“低端产业”。“当前外部环境复杂严峻，国内有效需求仍然不足，”金立群表示。中国工业机器人装机量占全球50%以上，已培育国家级智能制造工厂421家，副部长辛国斌表示。官员们周五还承诺进一步开放中国制造业。今年早些时候，中国宣布取消该领域对外资限制，同时在北京等四个地方向外国公司开放电信市场准入。辛国斌表示，截至6月底，在华经营电信业务的外国企业共有2037家。“改革开放是中国经济活力的源泉他补充道，“下一步，我们将深入学习贯彻十八届三中全会精神，坚定信心、有力推进改革，不断增添发展新动能、拓展新空间。”北京方面上周确认，十八届三中全会将于7月15日至18日举行，预计将制定未来十年雄心勃勃的经济和科技发展目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269364/china-seeks-hop-tech-hurdles-robots-6g-industrial-development-hits-key-juncture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>每个香港父母最可怕的噩梦：如果他们的孩子被绑架了该怎么办？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269396/every-hong-kong-parents-worst-nightmare-what-do-if-their-child-kidnapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269396/every-hong-kong-parents-worst-nightmare-what-do-if-their-child-kidnapped?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国新工党政府或将对中国问题作出“澄清”，但预计不会出现重大转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269385/britains-new-labour-government-may-bring-clarity-china-major-change-course-not-expected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269385/britains-new-labour-government-may-bring-clarity-china-major-change-course-not-expected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》获奖设计师丹尼斯·黄在与癌症勇敢斗争后去世</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269393/dennis-wong-award-winning-designer-post-dies-following-brave-battle-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 22:15同事们都记得 Dennis Wong 是一位充满热情、善良、多产的艺术家。插图：Victor SanjinezDennis Wong 是《华盛顿邮报》屡获殊荣的高级设计师，在与癌症进行了一场勇敢的斗争后，于周五在香港去世。现年 53 岁的 Wong 留下了他的妻子和在瞬息万变、瞬息万变的新闻编辑室的遗产。黄先生自 2015 年起担任插画及制图团队的核心成员，在住院前几周一直工作到将军澳医院。同事们都记得他是一位充满热情、善良、多产的艺术家，他总是埋头于笔记本电脑前。他低调的性格从不停止讲笑话来缓解艺术部门的压力。《南华早报》总编辑谭卫儿向黄先生的家人致以最深切的哀悼。“我们都非常悲痛地失去我们亲爱的同事黄先生。在他的家人悲痛的时刻，我们向他们表示慰问。黄先生为《南华早报》做出了不可估量的贡献，包括作为我们信息图表团队中才华横溢、备受尊敬的成员赢得国际奖项。他勇敢地与病魔抗争，直到生命的最后一刻。我们会想念他，永远记住他。”他的上司、副创意总监马塞洛·杜哈尔德 (Marcelo Duhalde) 说，黄在一年前被诊断出患有三期癌症后，仍坚持专业地工作。“他选择保持乐观，继续来办公室，”他说。黄九年前加入该公司，为报纸制作图形。随着新闻编辑室走向数字化，他自学了新技能，开始制作交互式信息图表，并渴望与队友分享这些知识。“他很慷慨，在最后的几个月里仍在教导新人，这样他就可以把自己所知道的一切传授给他们，”杜哈尔德说道。Dennis Wong 始终保持谦逊，从不让成堆的奖杯冲昏头脑。照片：Bruce Yan他走在数据新闻前沿的努力得到了公众的认可，他在本地和全球获得了至少 100 个奖项。这些奖项包括西班牙 Malofiej 奖、新闻设计协会奖、Gerald Loeb 奖、INMA 奖、亚洲出版商协会奖和 WAN-IFRA 奖的奖牌和优秀奖。但黄先生始终保持谦虚，从未让一堆奖杯冲昏头脑。“他不在乎名气，相反，他的激情和满足感来自于他的工作，”每天与他密切合作的助理图形编辑 Kaliz Lee 说。黄先生建立了一个多元化的作品集，他的作品涵盖了从技术、环境、儿童福利、人道主义问题到文化等广泛的主题。团队需要一段时间才能从他的去世中恢复过来，因此在前团队负责人 Darren Long 去世后不久， 54 岁，2021 年，同样因癌症去世。“我们已经接受了达伦的死，现在我们为丹尼斯的去世而哀悼，”杜哈尔德说。援助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269393/dennis-wong-award-winning-designer-post-dies-following-brave-battle-cancer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国绕过俄罗斯，开辟通过中亚到欧洲的里海新贸易路线</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269361/sidestepping-russia-china-shores-new-caspian-sea-trade-route-through-central-asia-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269361/sidestepping-russia-china-shores-new-caspian-sea-trade-route-through-central-asia-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院驳回了法官可能因早前审讯中看到的警方报告而受到偏见的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269386/hong-kong-court-rejects-claim-judge-might-be-prejudiced-police-report-seen-earlier-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 21:36活动人士周恒同未能让正义者从煽动颠覆罪审判中解脱出来。照片：Getty Images香港法院驳回了一名在押活动人士要求法官辞去她因煽动颠覆罪受审的请求。高等法院裁定，法官黎婉琪早前接触与周恒通案有关的机密警方信息不会影响她的判决。法院驳回了有关黎婉琪会“潜意识地对周恒通产生偏见”的“推测性和未经证实”的论点，因为她读过一份警方报告，据称该报告对联会与外国勾结提出了严重但不合理的指控。黎婉琪是三名被任命主审现已解散的香港市民支援爱国民主运动联合会成员未决审判的法官之一，该联合会是香港一年一度的天安门广场守夜活动的组织者。法官李万堂、陈荣亨和黎婉琪表示他们“完全相信”被告能够得到公正的审判。他们在一份长达 23 页的裁决书中表示：“本法庭的成员将遵守并按照司法誓言行事，仅根据法律和证据审理案件，不受任何试图干涉法庭判决的内部或外部压力的影响。”周女士是一名大律师，她被控煽动颠覆国家政权，此前她曾担任联盟副主席。小组三名法官之一驳回了被告的主张，即其中一名法官可能因早先审判中看到的一份警方报告的内容而受到损害。照片：孙杨根据北京实施的国家安全法，这项指控最高可判处 10 年监禁，指控还针对该联盟和该组织现已拘留的两名高级成员——前主席李卓人和前副主席何俊仁。检察官指控该联盟试图推翻共产党控制的中央政府，破坏中国的统治体系。早些时候在单独的刑事诉讼中披露的一份删节版警方报告称，纪念 1989 年天安门广场镇压的年度烛光守夜旨在煽动公众对当局的仇恨，作为重振当年中国大陆民主运动的一部分。赖法官在监督先前案件的上诉时审查了完整的报告，在该案件中，周永康和另外两名联盟成员最终败诉，他们因拒绝协助警方调查六四事件而被定罪和判处监禁。 然而，由于法庭授予“公众利益豁免权”，该报告从未完整披露给周，该豁免权旨在使检方免于披露与正在进行的国家安全调查有关的证据。周强调法官存在偏见的风险，因为她一定读过报告中“极其严重”的指控，包括一些无法证明或与最新审判无关的指控。但三位法官认为，没有一个公正的观察者会相信该报告会使黎智英对颠覆罪案中的被告产生偏见。他们解释说，黎智英是在包括周在内的另一起案件的上诉人提出要求后才阅读了保密材料，其目的只是为了确定裁判官下令删除报告的决定是否合理。法官指出，黎智英的调查结果显示，报告中隐藏的部分与该联盟无关。他们说认为周先生关于该报告很可能成为控方立案依据的说法是自相矛盾的。法官还强调了由三名法官主持审讯的好处，因为它减少了误判的风险。颠覆罪案预计最早明年在西九龙法院开庭审理。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269386/hong-kong-court-rejects-claim-judge-might-be-prejudiced-police-report-seen-earlier-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔登陆墨西哥尤卡坦半岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269388/hurricane-beryl-makes-landfall-mexicos-yucatan-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 21:48飓风贝丽尔登陆墨西哥金塔纳罗奥州图卢姆前，居民聚集在一处研究中心的临时避难所。图片：彭博社飓风贝丽尔横扫加勒比海，席卷墨西哥尤卡坦半岛，带来强风、危险的风暴潮和暴雨。美国国家飓风中心称，贝丽尔在图卢姆东北部登陆，最大持续风速接近 110 英里每小时。飓风警报已在玛雅海岸地区生效，该地区以其旅游海滩和遗址而闻名，警报范围从科斯塔玛雅港延伸到坎昆，包括科苏梅尔岛。当地政府已疏散风暴路径沿线社区的居民。据当地媒体 El Universal 报道，图卢姆机场暂停运营，坎昆机场取消了航班。墨西哥国家民防协调员 Laura Velázquez Alzúa 周四表示，尤卡坦州和金塔纳罗奥州的学校停课。周五早上，飓风贝丽尔 (Hurricane Beryl) 登陆墨西哥一些热门旅游目的地，墨西哥地理学家开始进行测量。图片：路透社墨西哥民防局发布红色警报，表示危险程度达到最高。该机构建议居民留在家中或寻求风暴避难所的庇护。总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔也提出了同样的建议，敦促风暴路径上的人们寻求庇护。他在社交媒体帖子中强调了生命优先于物质财富的重要性。贝里尔已在加勒比地区造成严重破坏并造成数人死亡，本周早些时候，其风力超过了五级萨菲尔-辛普森飓风等级，达到了罕见的五级强度。这是最早达到五级强度的大西洋风暴，随着炎热的海水助长热带系统，标志着飓风季节异常活跃。风暴向西横扫格林纳达和牙买加后减弱，但仍造成大面积破坏。预计风暴将减弱，然后穿过墨西哥湾南部，袭击美国德克萨斯州附近，在周三之前变为热带风暴和低气压。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269388/hurricane-beryl-makes-landfall-mexicos-yucatan-peninsula?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚记者成蕾称对中国的抨击“令人担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269383/australian-journalist-cheng-lei-says-china-bashing-worrying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269383/australian-journalist-cheng-lei-says-china-bashing-worrying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默誓言在就任首相的第一天“重建英国”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269379/keir-starmer-vows-rebuild-britain-his-first-day-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269379/keir-starmer-vows-rebuild-britain-his-first-day-prime-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果特朗普不再好斗，他就能重返白宫</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269175/trump-can-storm-back-white-house-if-he-loses-his-belligerence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 20:306 月 28 日，唐纳德·特朗普在弗吉尼亚州切萨皮克的竞选集会上挥手致意。图片：美联社 “没有特朗普的特朗普政策。”自 2015 年唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 宣布参选以来，不少美国人都表达了这个想法的吸引力。有些人立即明白了，有些人则逐渐明白，这取决于人们对他的言行举止的容忍程度。特朗普在 2016 年竞选期间为他的对手起的贬义绰号非常有趣，他将华盛顿建制派称为“沼泽”，引起了数千万选民的共鸣。但他将侮辱提升到了新的低谷，比如当他质疑已故参议员约翰·麦凯恩 (John McCain) 是否是战争英雄时，麦凯恩曾在越南战争期间在河内监狱服刑多年。竞选活动很肮脏。特朗普做到了。假设至少有一些加入他政府的人建议他在就任总统后收敛一下，但这个建议被忽略了。他从未从竞选中的斗士转变为“总统”。无论这个词的意思是什么，它都是美国人普遍希望和期望他们的总统表现的方式。即使是令人不快的事情，也有礼貌和圆滑的方式可以说；特朗普懒得这么做。当他离开白宫时，许多人已经得出结论，他根本无法控制自己的行为，这使他失去了治理国家的资格。2021 年 1 月 6 日，他的所作所为和缺乏表现，都表明了这一点。一走了之。但三年在政治上是一段很长的时间。一个谦虚的新特朗普似乎已经出现。“谦虚”和“似乎”是这里的关键词。他并不完全更善良或更温和——这些品质与他的共和党前任老布什的任期有关——但他似乎也不完全是早期竞选和白宫时期那个令人厌恶的特朗普。他在上周辩论中的行为表明他达到了新的成熟水平，学到了一些教训，获得了一些谦逊，举止也更好了。简而言之，他基本上是在保持克制。考虑到他在 2020 年输掉的关键州票数很少，稍微改变一下行为并不是一个坏主意。为了选票而装得好并不是什么软弱的行为。要喜欢特朗普并不容易。但现在许多美国人知道了他们在 2016 年和 2020 年不知道的事情，这可能会让他不那么招人讨厌。他们已经看到了约翰·达勒姆 (John Durham) 调查和审判的证据，这些证据表明希拉里·克林顿竞选团队是 2016 年俄罗斯勾结骗局的根源。他们已经看到了众议院三个委员会对亨特·拜登笔记本电脑的调查证据，其中包括指向拜登竞选团队是试图将其描绘成俄罗斯进一步干预选举并在 2020 年大选前有效审查有关该消息的根源的证据。所以，虽然他们可能不喜欢特朗普，但他们真的不喜欢他们现在看到和听到的他的对手对他所做的很多事情。“抽干沼泽”对特朗普的选民来说是一句简洁的口号，但对他和他的家人来说，涉足沼泽并挑战华盛顿建制派是一件真实的、对自己个人来说很危险的事情。他知道这一点，但仍表现出继续前进的勇气和决心。拜登总统在辩论中的表现可能让那些避开保守派媒体的人感到震惊，但他的认知挑战已经显现了一段时间，尽管自由派媒体没有很好地报道。这场辩论损害了他连任的机会；我们可能在 11 月到来之前就知道损失有多严重。如果特朗普真的在努力减少“反特朗普者”一词的某些特征，如果他真的从自己的行为中吸取了教训，选民可能会在选举日给予回报，因为他的政策——移民、经济和外交事务——吸引了许多政治派别的选民。如果他能管住自己的嘴巴和举止，他可能不仅会吸引他在 2016 年或 2020 年拒绝的选民，甚至可能会改变一些因为不喜欢特朗普而投票给比尔·克林顿或乔·拜登的人。如果他做到这一点，他不仅可能赢得足够的选票夺回白宫，还可能赢得足够的选票，驳斥民主党人不可避免的说法，即俄罗斯以某种方式帮助他做到这一点。因为你知道，如果他赢了，就会出现这种或某些新情况。但不要指望特朗普会在整个竞选过程中保持镇定。从现在到 11 月，可能会发生很多事情。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269175/trump-can-storm-back-white-house-if-he-loses-his-belligerence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>