<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 09:17:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新疆电力波动威胁八月份全国电力供应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289629/xinjiang-power-swing-threatened-chinas-nationwide-electricity-supply-august?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 16:00中国新疆吐鲁番至乌鲁木齐高速公路沿线的风电场。图片来源：Shutterstock今年夏天，中国国家电网面临重大威胁，一场可能造成毁灭性的电力振荡影响了新疆，而新疆是全球最大的太阳能和风力发电场所在地。国家能源局（NEA）周四报告称，“低频电力振荡”是由于当地发电机组运行管理不善，以及未能按照国家安全标准启动系统稳定器造成的。虽然任何电力系统都可能发生振荡，但对于风能和太阳能等可再生能源电网来说尤其如此，因为这些电网容易因天气变化而发生变化。根据国家能源局网站上发布的通知，8 月 3 日的事件“严重威胁”了西北地区乃至全国电网的稳定性。国家能源局没有提供事件的更多细节，但强调了电网连接安全管理在维护电网稳定和恢复方面的关键作用。支持向绿色能源转型。它敦促各机构“积极参与并联合开展大规模停电应急演习”，并呼吁改进自上而下的规划，以解决电网配置不平衡等结构性问题。该政府表示，地区办公室和省级电力管理部门将进行彻底检查，以防止系统振荡，并将调查结果于明年 4 月提交给国家能源局。电力供需的暂时不平衡就像一场拔河比赛，导致通过系统传输的电量波动。最具破坏性的是 0.1 到 1 赫兹之间的低频振荡。它们的周期较长，可以持续存在并在整个电网中传播，可能会导致大面积不稳定或停电，同时损坏设备和浪费能源。据新华社报道，新疆去年 10 月可再生能源装机容量超过 80 千兆瓦，足以为 6000 多万户家庭供电，而新疆以前也面临过类似的挑战。2015 年，新疆东部重要能源枢纽哈密发生 0.1 赫兹电力振荡事件，引发火力发电厂涡轮机剧烈振动，导致发电机跳闸，两分钟内造成超过 1 千兆瓦的电力损失。随着可再生能源在世界各地扩大以应对气候变化的威胁，其他国家在维护电网可靠性方面也面临着类似的问题。2011 年和 2012 年，美国俄克拉荷马州天然气和电力公司美国报告称，该州西北部的风力发电场出现 14 赫兹的振荡，导致无功功率大幅波动。2020 年，澳大利亚西默里区（覆盖维多利亚州和新南威尔士州部分地区的区域）报告称，由于太阳能和风力发电场在系统强度较低的地区渗透率高，电压出现 17 赫兹振荡。爱尔兰也报告称，与可再生能源整合有关的区域间振荡。为此，工程师们正在开发先进的电网管理技术，例如实时监控系统和更好的控制算法，以稳定电力流并减轻可再生能源的振荡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289629/xinjiang-power-swing-threatened-chinas-nationwide-electricity-supply-august?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗称其成功进行了一次航天发射</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289670/iran-says-it-conducted-successful-space-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 16:09伊朗卫星运载工具“Simorgh”于一月发射升空。资料照片：路透社提供的伊朗国防部照片伊朗周五表示，它成功进行了一次太空发射，西方国家声称这是伊朗计划的最新一次发射，旨在改善德黑兰的弹道导弹计划。伊朗在塞姆南省农村地区的伊玛目霍梅尼太空港使用 Simorgh 计划进行了这次发射，Simorgh 是一种运载卫星的火箭，此前曾多次发射失败。这是伊朗民用太空计划的所在地。Simorgh 运载了伊朗所谓的“轨道推进系统”以及两个研究系统，将其送入距离地球 400 公里（250 英里）的轨道。该系统可使伊朗改变航天器的轨道，这是德黑兰长期以来一直希望实现的，即让其卫星实现地理同步轨道。伊朗还将 Simorgh 的有效载荷设定为 300 公斤（660 磅），比之前成功的发射重量要重。目前尚无独立机构证实此次发射成功。美国军方没有立即回应置评请求。这一声明发布之际，中东地区紧张局势加剧，原因是以色列继续对加沙地带的哈马斯发动战争，黎巴嫩的停火协议也不稳定。美国此前曾表示，伊朗的卫星发射违反了联合国安理会的决议，并呼吁德黑兰不要开展任何涉及可运载核武器的弹道导弹的活动。与伊朗弹道导弹计划有关的联合国制裁将于 2023 年 10 月到期。美国情报界 7 月发布的一份报告称：“如果伊朗决定研制洲际弹道导弹，其在太空运载火箭（包括 Simorgh）方面的工作可能会缩短生产洲际弹道导弹的时间，因为这些系统使用了类似的技术。”在伊朗相对温和的前总统哈桑·鲁哈尼的领导下，伊朗伊斯兰共和国因担心加剧与西方的紧张关系而放慢了太空计划。已故强硬派总统易卜拉欣·莱西是最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊的门生，他于 2021 年上台，推动了该计划的发展。莱希 5 月在一次直升机坠毁事故中丧生。伊朗改革派总统马苏德·佩泽什基安曾暗示希望与西方就制裁问题进行谈判，但尚未就伊朗的太空野心提出战略。Simorgh 发射是伊朗政府首次从民用太空计划中发射。伊朗准军事革命卫队 9 月成功发射了平行计划。洲际弹道导弹可用于运载核武器。在与世界大国达成的核协议破裂后，伊朗目前正在生产接近武器级水平的​​铀。国际原子能机构负责人多次警告说，如果德黑兰选择生产核武器，它拥有足够的浓缩铀来制造“几枚”核武器。伊朗一直否认寻求核武器，并表示其太空计划与核活动一样，纯粹用于民用目的。然而，美国情报机构和国际原子能机构称，伊朗在 2003 年之前一直有组织的军事核计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289670/iran-says-it-conducted-successful-space-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港气温将降至 16 摄氏度，准备迎接凉爽天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289660/hong-kong-braces-cooler-weather-temperatures-set-drop-16-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 15:33香港人正准备迎接凉爽的天气。照片：曾志伟香港正准备迎接未来一周的气温下降，预计周日气温将骤降至 16 摄氏度。香港天文台周五表示，预计周六气温将在 18 至 23 度之间，周日降至 16 度。预计最高气温达20度。天文台表示：“周日和周一市区最低气温将降至约16至17度，新界则将下降几度。”气象预报员将气温下降归因于影响华南地区的东北季候风逐渐增强。气象预报员补充说，预计下周后半段该地区的气温将受另一场季候风影响而逐渐下降。早晚将会比较凉爽。气象预报员表示，随着下周中旬季候风减弱，广东沿岸气温将略有回升。下周气温将介乎16至24度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289660/hong-kong-braces-cooler-weather-temperatures-set-drop-16-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新任交通运输主管首次面临铁路项目融资难题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289661/new-hong-kong-transport-chief-faces-first-tough-questions-over-funding-rail-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 15:33政府一直在推进与新城镇发展相关的多个铁路项目。照片：Jonathan Wong新任香港交通部长陈美宝很快发现自己陷入了困境，她需要回答有关在疲软的经济环境下如何为六个铁路项目融资的问题，这些项目预计耗资超过 3000 亿港元（385 亿美元）。周五，陈美宝在新职位上首次回答议员的质询时，对可能发行债券为这些项目融资的问题未作出承诺，她表示，这一决定将取决于香港铁路运营商的财务规划。曾任九广铁路公司主席的立法会议员田北辰表示，随着市场状况恶化，这些项目的发展可能会停滞不前。他在立法会交通事务委员会会议上表示：“目前有很多铁路项目正在建设中，耗资超过 3000 亿港元。”田北辰表示，港铁公司只被授予土地来开发项目，但“它没有钱，而且它的市值是只约1,700亿港元”。“政府会发债资助这些项目吗？否则，即使20年后，在目前恶化的市场条件下，我们仍然不会看到它们成为现实，”他说。交通部长陈美宝表示，港铁公司在接手这些项目时必须承担自己的风险。 摄影：谢美玲政府一直积极推动新市镇的铁路项目，包括东涌线延线、蚝湾站、屯门南延线、北环线古洞站、洪水桥站，以及南港岛线（西段）。当局的目标是由2027年开始陆续完成有关项目，而北环线主线的工程则预计于明年动工，预计于2034年竣工。陈茂波表示，铁路营运商接手项目时，需自行承担风险。“对于这些铁路项目的发展，我们会坚持一贯的做法，采用‘铁路加物业’的模式。 “我们会与港铁公司签署协议，港铁公司将获得项目的所有权和房地产开发权，”她说道。“这个过程会很漫长，港铁公司会通过其顾问制定财务计划，自然需要承担自己的风险。”部长表示，政府不会为该公司承担风险。“但到目前为止，我们对情况持乐观态度。她说：“香港的房地产市场状况不应成为我们未来财务规划的主要因素。”陈茂波亦未透露当局是否会为港铁提供资金支持以推进这些项目。“港铁公司有很多方式为这些项目融资，例如贷款……我们先看看它的整体财务计划，然后再决定是否需要进一步的安排。”在“所有权”方式下，港铁公司将负责新铁路的融资、设计、建设、运营和维护，并最终拥有该铁路。陈茂波于周四接替被解职的交通司司长林世雄，她承诺将专注于四个主要领域，包括带头开展各种铁路项目，同时寻求以更积极和战略性的方式争取海外航权，以提升香港作为国际航空枢纽的地位。她还承诺采用新技术和创新思维，加快铁路项目。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289661/new-hong-kong-transport-chief-faces-first-tough-questions-over-funding-rail-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约警方追捕联合健康首席执行官凶手，新线索浮出水面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289651/new-clues-emerge-new-york-police-hunt-unitedhealthcare-ceos-killer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289651/new-clues-emerge-new-york-police-hunt-unitedhealthcare-ceos-killer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军主办几内亚湾安全论坛 海上威胁成为主要议题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289617/maritime-threats-high-agenda-chinese-navy-hosts-gulf-guinea-security-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289617/maritime-threats-high-agenda-chinese-navy-hosts-gulf-guinea-security-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前沙特外交官因涉嫌在东京夜总会猥亵女性而接受调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289649/ex-saudi-diplomat-investigated-allegedly-groping-woman-tokyo-nightclub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 14:41一名前沙特阿拉伯外交官被指控在东京一家夜总会摸一名女子的胸部。图片：Shutterstock
据调查人员称，一名前沙特阿拉伯外交官因涉嫌今年早些时候在东京一家夜总会抚摸一名女性的胸部，于周五被移交给检察官。消息人士称，这名 30 多岁的男子当时被派往沙特阿拉伯大使馆，他已经回国，没有回应警方出庭接受询问的要求。据消息人士称，他涉嫌于 7 月 15 日凌晨 2:50 左右在六本木的一家夜总会隔着衣服抚摸这名 20 多岁女性的胸部，违反了东京的《妨害预防条例》。两人并不认识。该女性随后报了警，该男子告诉赶到现场的警察，他只是摸了她的胳膊。消息人士称，他同意陪同警察接受讯问，但后来表明自己是外交官并离开了。10 月，警方通过日本外交部等两次要求沙特大使馆将该男子带出接受讯问。但他没有回应，并于 11 月返回沙特阿拉伯。当时，他根据《维也纳外交关系公约》享有豁免权，该公约允许外交官免于逮捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289649/ex-saudi-diplomat-investigated-allegedly-groping-woman-tokyo-nightclub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾代表团中的中国“神仙姐姐”学生因“纯洁美丽”而受到称赞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289048/chinese-fairy-sister-student-taiwan-delegation-celebrated-pure-beauty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 14:00一名随团赴台的大陆大学生，因其美貌和笑容，获得了“神仙姐姐”的绰号。图片来源：南华早报/微博大陆高校访台代表团一名学生，因“清纯美貌”和迷人笑容，被台湾媒体誉为“神仙姐姐”。大陆高校访台代表团应马英九文教基金会邀请，来台增进两岸青少年交流，促进两岸运动员友谊交流。据新闻门户网站hxnews.com报道，11月底，40名大陆学生到访台湾，其中包括清华大学中文专业二年级学生彭逸航。这群来自大陆7所知名大学的学生在9天的访问中，参观了台湾多所大学和高中。20岁左右的彭逸航被亲切地称为清华的“校花”，在中国，这个词指的是学校里最漂亮的女孩。学校。除了迷人的外表，彭一航（上图）还擅长芭蕾舞，在大学期间主持过许多联欢活动，还参加过舞台剧演出。除了迷人的外表，彭一航（上图）还擅长芭蕾舞，并且学业成绩优异。 彭于晏自幼品学兼优，毕业于全国最优秀的中学之一——人大附中。此行是她首次到台湾，台湾人非常友善热情。“昨天我们到访了中山女中，感受到了温暖与快乐。今天政治大学的同学们推荐了很多台湾特产，比如凤梨酥、小笼包、玛瑙等。”彭于晏也对林安泰古厝表示赞赏，认为台湾把中华传统文化保存得很好。“政治大学的同学们都特别友善，我们觉得台湾的人文气息很浓厚，很值得一去。”“政治大学的同学们都特别友善，我们觉得台湾的人文气息很浓厚，很值得一去。” “我很乐意请你们吃好吃的。你们觉得呢？”&lt; ...清华有22个食堂，我还没有全部去过。你来清华，我可以带你去尝尝不同的食堂。”彭丽媛说。“仙女”一词在中国媒体中常用来形容一种飘逸纯洁的美，通常具有优雅、迷人和年轻的外表等品质。最著名的“仙女姐姐”是美籍华裔女演员刘亦菲，她因在迪士尼真人电影《花木兰》中饰演同名角色而享誉国际。代表团其他著名成员包括六届奥运会乒乓球冠军马龙和在2020年东京奥运会射击比赛中获得两枚金牌的清华学生杨茜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289048/chinese-fairy-sister-student-taiwan-delegation-celebrated-pure-beauty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，香港黎智英表示，他被判入狱是因为他“让北京蒙羞”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289641/hong-kongs-jimmy-lai-said-he-was-jailed-because-he-embarrassed-beijing-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289641/hong-kongs-jimmy-lai-said-he-was-jailed-because-he-embarrassed-beijing-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛军夺取叙利亚哈马这座有着残酷历史的城市为何如此重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289642/why-rebel-capture-syrias-hama-city-brutal-history-matters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289642/why-rebel-capture-syrias-hama-city-brutal-history-matters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，在地区不确定性日益增加的情况下，中日合作应成为“优先事项”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289634/china-japan-cooperation-should-be-priority-regional-uncertainties-loom-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289634/china-japan-cooperation-should-be-priority-regional-uncertainties-loom-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘的“X疾病”是什么？为何刚果民主共和国有数十人死亡？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289636/what-mystery-disease-x-and-why-have-dozens-died-dr-congo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 13:30刚果西南部潘兹卫生区的一所医院。图片：AP刚果民主共和国卫生官员希望在几天内知道一种被称为“X 疾病”的传染病爆发的原因，自 10 月下旬以来，这种疾病已经导致数百人患病，至少 79 人死亡。非洲疾病控制和预防中心主任 Jean Kaseya 表示，在 376 名患有流感样疾病的患者中，近 200 人年龄在 5 岁以下。10 月 24 日，西南部宽果省的 Panzi 卫生区首次报告了发烧、头痛、咳嗽、呼吸困难和贫血病例，国家当局于 12 月 1 日发出警报。“我们的报告延迟了将近五到六周，而在五到六周内，很多事情都可能发生，”Kaseya 周四在与记者的每周电话会议上表示。 “持续的检测将帮助我们了解问题所在。”刚果卫生部长罗杰·坎巴。照片：美联社卫生部长塞缪尔·罗杰·坎巴在金沙萨告诉记者：“我们处于最高警戒状态，我们认为这是一种需要监测的流行病级别”。国家公共卫生研究所所长迪厄多内·姆万巴表示，这种疾病出现在流感传播增加的时候，罪魁祸首很可能是通过空气传播的。患者样本正在距离疫情爆发区约 500 公里（311 英里）的金沙萨一家国家实验室进行分析。官员表示，测试可能在 48 小时内完成，结果将于周末公布。在 Covid-19 迫使各国关闭边境、使经济和社会活动陷入停顿的几年后，此次疫情再次引发了人们对一种可能在全球蔓延的新病原体的担忧。今年早些时候，一种新的 mpox 毒株的传播促使世界卫生组织宣布该疾病为国际关注的突发公共卫生事件，尽管该病毒在非洲以外的传播仍​​然零星。香港卫生当局周四晚间表示，他们将在机场加强对来自约翰内斯堡和亚的斯亚贝巴的旅客的检查，这两个非洲中转枢纽可以运送来自刚果民主共和国的旅客。在日本，外交部还建议人们不要不必要地前往受疫情影响的地区。疫情。卡西亚表示，非洲疾控中心正向刚果官员提供流行病学家、实验室科学家和感染预防和控制专家的支持。他还表示，此次疫情凸显了在幅员辽阔的国家内检测疾病所面临的挑战，因为这个国家同时发生了多起致命疫情。“这就是我们支持该国建立强大监测能力的原因，”他说道。潘兹居民克劳德·尼翁戈说，他的妻子和七岁的女儿死于这种疾病。“我们不知道病因，但我只注意到患者发高烧、呕吐……然后死亡，”尼翁戈在电话中告诉美联社。 “现在，当局正在与我们讨论疫情，但与此同时，存在护理问题（并且）人们正在死亡，”他补充道。在潘齐的宽果省民间社会协商框架主席卢西安·卢夫图 (Lucien Lufutu) 表示，治疗患者的当地医院设备不足。“缺乏药品和医疗用品，因为这种疾病尚不为人所知，大多数人口由传统医生治疗，”卢夫图告诉美联社。他还表示，该疾病影响了附近的另一个卫生区卡滕达 (Katenda)。当被问及其他卫生区是否可能爆发疫情时，卫生部长表示他无法判断是否如此，但目前没有报告。据世界卫生组织称，刚果已经受到牛痘疫情的困扰，这个中非国家有超过 47,000 例疑似病例和超过 1,000 例疑似死亡病例。彭博社、美联社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289636/what-mystery-disease-x-and-why-have-dozens-died-dr-congo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼、马来西亚民众对爪哇教士侮辱茶贩表示强烈愤慨</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289637/indonesians-malaysians-unite-outrage-over-insult-tea-seller-java-cleric?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 13:36爪哇牧师米夫塔·毛拉纳·哈比布拉曼（Miftah Maulana Habiburrahman）因在演讲期间斥责一名正在售卖冰茶的小贩而受到印尼人和马来西亚人的批评。图片来源：PCNU Kabupaten Magelang/YouTube马来西亚和印尼人正在分享他们泪眼婆娑的视频回应一则广为流传的帖子，帖子中一名穆斯林神职人员侮辱了中爪哇的一名冰茶小贩，表达了对当权者——尤其是他们国家共同信仰的领导人——对待穷人的态度的愤怒。该视频于 11 月下旬在两国广为流传，视频中，印尼中爪哇的一位著名神职人员 Miftah Maulana Habiburrahman 斥责冰茶小贩 Sunhaji 在前者的露天演讲期间经营他的生意，并称他为 goblok——一个意思是愚蠢的严厉词语。这位神职人员于 10 月被任命为总统普拉博沃·苏比安托的宗教和谐特使，他嘲笑小贩，称他那天晚上的销售缓慢是“上帝的旨意”。视频中，他和观众都在大笑，而 Sunhaji 则坚忍地站着，忍受着公众的羞辱。马来西亚和印尼有着相似且重叠的文化和语言，两国人民都能广泛理解，因此两国关系常被描述为类似于兄弟姐妹之间的竞争。虽然两国公民经常就哪个国家更好展开调侃，但此次事件中，双方 TikTok 用户都分享了他们因 Sunhaji 受到侮辱而哭泣的视频，许多人说：“一个人被侮辱，但数百万人受到伤害。”“我脑海中浮现的是，当他因为 Miftah 的言论而被所有人嘲笑时，他当时的感受，”TikTok 用户 Mellimaria 在一段视频中哀叹道。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周四在普特拉贾亚对财政部工作人员发表讲话时介入此事，称这位传教士“傲慢自大”，并表示这提醒我们，那些本应精通宗教。“他们谈论伊斯兰教、信仰、祈祷，以及效仿先知穆罕默德的榜样，但当这种事件发生时，他们诉诸侮辱，”安瓦尔说。安瓦尔的斥责呼应了他长期以来为穷人发声的主张。作为 1970 年代的学生领袖，他支持边缘化社区，因组织抗议政府忽视农村贫困而首次被捕。此前，普拉博沃通过他的办公室斥责了他的特使，并要求他为对 Sunhaji 的态度道歉，“Sunhaji 很可能受到此次事件的伤害”。“总统对任何人都怀有尊重和敬意，无论是小商贩、路边小贩、渔民、农民，无论是谁，”总统办公室发言人哈桑·纳斯比周四表示。虽然米夫塔赫后来为总统道歉要求，人们继续呼吁撤销他的特使身份，称他的滑稽行为羞辱了印度尼西亚的国际声誉。印尼中爪哇的冰茶销售商 Sunhaji 因在讲座期间卖饮料而遭到神职人员 Miftah Maulana Habiburrahman 的侮辱。照片：PCNU Kabupaten Magelang/YouTube“安瓦尔·易卜拉欣的批评提醒我们，神职人员代表宗教。 Miftah 不能很好地代表这一点，”印尼 X 用户 Ahsanul Ibad 说道。在进一步评论印尼冰茶事件时，Anwar 表示，这是一个“令人谦卑的教训”，告诉我们身居高位的人需要关心身边最脆弱的人。“当我们谈论能源转型时，这对人们来说意味着什么？”他问道，并敦促他们考虑社会最脆弱群体的挣扎。“在利润丰厚的银行，最贫困的员工生活如何？他们拿多少薪水？”他问道，并将 Sunhaji 的经历中的教训与更广泛的经济正义需求联系起来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289637/indonesians-malaysians-unite-outrage-over-insult-tea-seller-java-cleric?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人可接受公立诊所牙科治疗资格测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289628/hongkongers-could-undergo-eligibility-tests-seeking-dental-treatments-public-clinics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 13:00口腔健康与牙科保健工作组。照片：Nora Tam香港居民在公立诊所寻求牙科服务前可能要接受资格测试，因为卫生当局宣布了改善香港口腔健康并将资源集中在有需要人群的新措施。根据政府口腔健康及牙科护理工作小组周五发布的建议，一项将于明年初启动的计划也将为青少年提供私人牙科诊所的牙科服务补贴，费用将低至 200 港元（26 美元）。该小组成立于 2022 年，由卫生局常任秘书长陈忠清担任主席，强调预防在香港口腔健康战略中的重要性。陈表示，该小组建议未来的牙科护理和口腔健康服务应“扩大”以覆盖所有居民，并“缩小和深化”以关注弱势群体。“我们建议政府扭转口腔健康和牙科护理系统重治疗轻治疗的倾向， 针对市民对公营牙科服务人手紧绌导致轮候时间长的担忧，工作小组透露，政府正考虑引入资格测试，以审核卫生署辖下牙科诊所的就诊人士，从而把服务重点放在有经济需要的人士身上。同时，政府将与非政府组织合作，为有需要和高危群组提供更多可负担的服务。卫生局副秘书长李力光表示，此举是响应立法会政府帐目委员会早前呼吁。当局表示，将于12月30日推出公营牙科诊所病人网上登记系统。卫生署牙科服务主管谢美贤医生表示，病人须以真名登记，每人只可登记一次。也将为老年人保留，但她没有透露实际数字的更多细节。政府一直在努力改善公立牙科诊所配额的分配方法。今年5月，卫生官员宣布，从7月开始，居民每天晚上8点而不是凌晨12点可以在公立诊所预约看牙医。此前，人们长期批评老年人在公立诊所外午夜等候数小时，才能获得牙科紧急服务配额。该工作小组于2022年12月成立，旨在就如何审查现有政策和服务以制定改进措施向政府提供建议。除了官员外，成员还包括牙科行业、非政府组织和患者团体代表的专业人士。根据政府扩大非政府组织牙科服务的计划，每年将为至少4万名有经济需要的人提供服务。他们将获得补牙和拔牙服务。计划预计于明年第二季推出。“青少年初级牙科共担护理试验计划”由政府资助私营牙科服务，每名参加者只需支付200港元，每名青少年亦须支付相同金额的共担费用，计划将于明年第一季开始推行。卫生署亦将于2025年推出试验计划，为0至3岁幼儿提供定期口腔健康检查及护理指导，鼓励家长建立健康的口腔及饮食习惯。由2025年起，卫生署将检讨“赛马会儿童口腔健康计划”的成效，该计划为3至6岁儿童提供免费牙科检查及涂氟服务，并于2025-26学年将定期牙科检查服务扩展至所有幼稚园儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289628/hongkongers-could-undergo-eligibility-tests-seeking-dental-treatments-public-clinics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆罕默德首次成为英格兰和威尔士最受欢迎的男婴名字</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289618/muhammad-most-popular-boys-baby-name-england-and-wales-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 12:39与王室成员同名的名字，如查尔斯、乔治和哈里，已经不再那么受欢迎了。资料图片：Shutterstock英国国家统计局 (ONS) 周四表示，穆罕默德 (Muhammad) 是去年英格兰和威尔士最受欢迎的男婴名字，首次荣登年度排行榜榜首。这个名字自 2016 年以来一直位列英格兰和威尔士新命名男孩的前 10 名，在 2022 年成为第二受欢迎名字后，超越诺亚 (Noah) 成为首选。据英国国家统计局称，去年两国共有 4,661 名男孩名叫穆罕默德。该数字不包括 Mohamed 等变体。Olivia 仍然是最受欢迎的女婴名字，其次是 Amelia 和 Isla——与 2022 年的前三名相同。英国国家统计局此前曾表示，对于为什么 Muhammad 及其变体在英格兰和威尔士如此受欢迎，它并没有“明确的答案”。它指出，可能的解释是穆斯林社区规模的不断扩大以及穆斯林社区内部名字的主导地位，而穆斯林社区之外选择的名字种类更多。以 Muhammad 和 Mohamed 命名的著名体育人物——例如利物浦前锋 Mohamed Salah、拳击传奇人物 Muhammad Ali 和 Mohamed (Mo) Farah——也可能是一个因素。在穆斯林社区中，出于对伊斯兰教先知的尊重和敬意，以他的名字给男孩命名是一种传统。2021 年英格兰和威尔士的最新人口普查显示，来自人口 5960 万，约占总人口的 6.5%。这一数字高于 2011 年，当时有 270 万穆斯林（占 4.9%）。英国国家统计局在 2016 年指出，在穆罕默德于前一年升至第 12 位之后，这个名字及其变体的流行在英格兰和威尔士“并不是什么新鲜事”。报告称，从 1924 年到 1994 年，穆罕默德每 10 年都会进入男孩名字的前 100 名，自 1996 年以来，每年都会进入前 100 名。英国国家统计局表示，与王室成员共享的名字，如查尔斯、乔治和哈里，越来越不受欢迎。英国国家统计局注意到 2023 年的其他趋势，并补充说，流行文化似乎影响了选择，在年中上映由玛戈特主演的大片《芭比娃娃》后，名叫玛戈特的女孩数量激增罗比。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289618/muhammad-most-popular-boys-baby-name-england-and-wales-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>