<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 09:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分析师称，由于中国需求，迪拜豪华住宅、写字楼价格预计将在 2024 年延续强劲增长势头</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3245585/dubai-luxury-homes-offices-tipped-extend-hot-price-growth-streak-2024-amid-china-demand-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3245585/dubai-luxury-homes-offices-tipped-extend-hot-price-growth-streak-2024-amid-china-demand-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前北京官员称，随着大陆加大对台湾岛的压力，台湾总统选举面临战争风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246206/taiwans-presidential-election-risks-war-says-ex-beijing-official-mainland-steps-pressure-over-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 15:04台湾执政的民进党 (DPP) 总统候选人的支持者赖清德参加 2024 年 1 月总统选举前的集会。图片来源：法新社如果台湾执政党民进党的领先候选人在下个月的台湾总统选举中获胜，两岸紧张局势就有可能升级为武装冲突。前大陆政府官员发出警告。台湾事务办公室前副主任王在熙发出异常严厉的警告之际，北京在总统大选之前加大了对这个自治岛屿的军事和政治压力。以及1月13日的立法院选举。“台湾选举存在很大的不确定性，但有一点是确定的：‘台独’就意味着战争，坚持‘台独’就会导致战争。”退休少将王周六在北京举行的一次活动中说道。按照北京的官方路线，身为台湾研究会副会长的王在北京将民调中领先的现任副主席、民进党总统候选人赖清德描述为“顽固、激进的‘台独’活动人士”。 “如果他上台，不排除两岸发生军事冲突的可能性，我们需要充分认识到这一点，”王在官方报纸《环球时报》主办的活动中表示。 北京长期以来一直斥责黎智英（又名黎威廉）为危险的“分裂分子”和“麻烦制造者”，并将一月份的选举描述为战争与和平之间的选择。台湾是“生命”崔天凯表示，对于中国来说，“生死攸关”虽然赖智经常将北京描述为“侵略者”，并于周日表示台湾是世界繁荣与安全的关键，但另外两位总统候选人 -国民党侯裕义和台湾人民党柯文哲呼吁与北京建立更密切的关系。据《环球时报》报道，王将两岸紧张局势加剧归咎于台湾总统蔡英文所谓的“分裂主义运动”，并猛烈抨击华盛顿为遏制中国大陆而挑起类似乌克兰危机的代理人战争。将台湾问题描述为影响大陆的“变数”在国家安全方面，他表示，在蔡英文的领导下，台湾积极与美国合作打台湾牌，使本已紧张的局势进一步恶化，“导致军事紧张的危险”。“从长远来看，我们总体上王毅表示，遏制和摧毁“台独”分裂图谋的准备工作已经到位，但不确定性仍然存在，所以我们必须做好防范这种风险的准备。王毅还寻求辩护北京对台湾采取恐吓策略，坚称中国大陆“表现出极大的耐心，坚持和平统一的基本政策”。但台湾国防部声称，中国大陆增加了对台湾附近的入侵，北京方面对此表示不满。视为自己的领土，必要时必须通过武力重新统一。据周日报道，八架中国大陆战斗机在 24 小时内飞越台湾海峡中线。过去一周，北京暂停了对台湾海峡的关税削减。下周开始从台湾进口 12 种化学品，理由是台北违反了 2010 年生效的双边自由贸易协定。上周，在一年多来的首次美中军事对话中，将军解放军刘真立对美国干涉台湾问题发出警告，誓言解放军将坚决捍卫国家主权和领土完整。民进党赖昌星首场台选辩论挑战放弃独立“谨言慎行，以实际行动维护地区和平稳定和中美关系大局”，北京下一任国防部长的热门人选刘向美国空军上将表示参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗。美国总统乔·拜登周五签署了一项国防政策法案，其中包括帮助加强台湾防御能力并支持其参与国际组织的措施。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246206/taiwans-presidential-election-risks-war-says-ex-beijing-official-mainland-steps-pressure-over-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在圣诞节涌入乡村观看枫香树上的红叶，李约翰在季节性信息中呼吁“温暖和善良”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246203/hongkongers-flock-countryside-christmas-see-red-leaves-sweet-gum-trees-john-lee-calls-warmth-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 14:27徒步旅行者前往大塘观赏枫香树。摄影：易杨文圣诞节那天，香港人成群结队地涌向新界，欣赏当地树木红叶的自然美景，而香港领导人则敦促人们展示“周末与青年团体共度时光后，“温暖又善良”。周一早上，天气凉爽，居民们来到元朗大榄郊野公园的远足径，邮报记者估计近已有 1,000 人在两个小时内穿过大棠路段欣赏枫香树。巴士营运公司九巴在圣诞节和节礼日安排了特别服务，以便徒步旅行者可以从大棠山路形点，公司称现在是“观赏红铅海美景的最佳时机”。香港餐饮业“生意下降11%”圣诞节前夕35 岁的威廉·陈 (William Chan) 经营着一家教育公司，他也是周一长途跋涉的人之一，甚至还花时间用水彩画了风景。“我的工作要求我这段时间必须在城里。但这是度过圣诞节的好方法，”他说。 “远离市区的人群和游客，这里很安静，我很享受与这里的大家分享这美丽的风景。”艾米·赵和她的丈夫唐纳德都是六十多岁的退休人员，他们说周末经常去徒步，听朋友介绍风景后选择了圣诞节这条路线。“微风徐徐，虽然没有想象中的红叶那么多， “ 她说。 “香港的圣诞节很特别，气氛也很棒。今晚我们要和孩子们和孙子们一起吃晚饭。”42岁的家政帮手凯瑟琳·罗西莫(Catherine Rosimo)也利用长周末的机会和一些朋友一起去看风景。 “圣诞节在菲律宾是一个重要的节日，”她说。 “今年我们不能回家，所以我和朋友一起来了。”行政长官李家超和他的妻子林珍妮 (Janet Lee Lam) 周六向当地青年团体学习。图片：Instagram/John Lee行政长官李家超亦抽出时间祝香港人圣诞快乐，并分享了他和妻子欢迎青年团体的视频两天前，作为庆祝活动的一部分，我去了总督府。“这个特殊的日子提醒我们要关心来自不同背景和有不同需求的个人，”他在社交媒体上写道。 “它鼓励我们传播爱的信息，共同努力建设一个充满温暖和善良的社会。”周六，李聆听了埃比尼泽学校和儿童之家学生的节日表演。视障人士，随后向大家赠送了用盲文写的圣诞贺卡。他的妻子林丽心 (Janet Lee Lam Lai-sim) 与参加“奋斗与闪耀”辅导计划的年轻人一起制作圣诞饼干，该计划是政府的一部分努力为贫困家庭的青少年提供更多机会。香港商场圣诞节假期避免一刀切她还与职业培训班的学生合作议会酒店及旅游学院准备了一批节日饮品，李说他们让假期“更加甜蜜”。中国烹饪学院和国际烹饪学院的学生还向这对夫妇展示了如何用面粉制作出栩栩如生的水果复制品。市领导制作了一颗星星，并将其放在水果复制品制成的树上，并说：“圣诞快乐，愿你受到吉祥星的祝福！”移民局早些时候估计，圣诞节期间，该市的各个边境检查站将处理超过 903 万人次的旅行。当局记录圣诞节前夕入境旅行为 576,874 人次，出境旅行为 905,024 人次。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246203/hongkongers-flock-countryside-christmas-see-red-leaves-sweet-gum-trees-john-lee-calls-warmth-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国批准了105款电子游戏，但在建议限制支出后，圣诞节奇迹并未提振股市</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246197/china-approves-105-video-games-christmas-miracle-does-not-revive-stocks-after-suggested-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 14:30腾讯和平精英，其中国大陆版《PUBG Mobile》 ，在这张 2019 年 5 月 13 日拍摄的插图图片中，在智能手机上看到。照片：路透社12 月份，中国批准了 105 款视频游戏在中国销售，这是 17 个月来最多的一次。上周一项旨在控制网络游戏支出的法规草案给市场带来了另一个积极信号。国家新闻出版署 (NPPA) 周一发布了最新一批批准文件，这是自 2022 年 7 月以来，北京首次在月度清单中批准了超过 100 种图书，当时有 135 种图书上榜。周五，监管机构还批准了 98 款进口游戏。半官方行业机构中国音像游戏发行委员会表示，此举“有力地表明了主管部门对网络游戏发展的明确支持立场” -视频与数字出版协会（CADPA）周一在其官方微信帐号上发表的一篇文章。中国将遏制视频游戏的过度支出，打击全球最大市场新获批游戏包括腾讯控股的《突击火力：未来》，以及网易的两款游戏《失落之光》和《四方鱼之事》。新名单使今年获批游戏数量达到 1,076 款，大幅提升了两年前的全面打击之后，该行业受到不确定性的困扰。从 2021 年 8 月到 2022 年 3 月的八个月内，许可审批被冻结，导致 2021 年仅批准了 748 款游戏，2022 年仅批准了 512 款游戏。CADPA 表示，希望包括腾讯和网易在内的成员“努力推出更多优质内容，推动网络游戏产业高质量发展”。这是继NPPA寻求批准后三天内向视频游戏行业发出的第二个积极信号周六，以缓解人们对其前一天公布的新规则草案的担忧，该草案导致股市暴跌。监管机构表示，将在“认真研究并听取有关部门、企业、用户等各方意见”后，对规则进行“修改完善”。该条例草案已向社会公开征求意见在 1 月 22 日之前，将要求游戏开发商限制用户可以充值账户的金额，并禁止通过为每日登录和充值新资金等提供奖励来激励“过度”游戏。该规定导致股价飙升，尤其是中国最大的两家游戏发行商。周五香港股市收盘，腾讯和网易分别下跌12%和25%。周一中国大陆市场继续低迷，26家游戏公司平均亏损据金融信息提供商东方财富称，截至中午 12 点，涨幅为 4.5%。香港交易所因圣诞节假期休市。与此同时，该行业仍在从政府之前针对电子游戏成瘾的打击行动中恢复过来。 2021 年 8 月，北京发布新规定，限制 18 岁以下青少年玩游戏的时间为周五、周六、周日和法定节假日晚上 8 点至 9 点。与此同时，牌照也被冻结。一旦恢复，每月批准的批次就会少得多。据国家统计局称，2022 年，由于经济逆风、用户增长放缓和监管审查，中国游戏行业总收入同比下降 10.3% CADPA。今年更有利的法规预计将有助于收入增长 14%，达到 3030 亿元人民币（425 亿美元），这将创下自 2003 年有数据以来的最高年度销售额。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246197/china-approves-105-video-games-christmas-miracle-does-not-revive-stocks-after-suggested-spending?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你买不起”：中国直播因侮辱观众而被暂停，与之前爆发的“口红王”进行比较</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246124/you-cant-afford-it-chinese-live-streamer-suspended-after-insulting-viewers-gets-compared-earlier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 14:00一位受欢迎的中国直播主播（右）面临相当大的抵制讽刺顾客买不起蛋糕，他的言论引起公众与“口红大王”李佳琦早前的言论相比较。
图片来源：南华早报综合报道/微博/百度中国某直播产品频道的一位热门主播因讽刺一名顾客暗示顾客太穷而遭到网上强烈反对在东方真选频道卖东西的天全，被问及蛋黄酥的保质期时，他表示，人们质疑39.9元的蛋黄酥保质期。 （5.6美元）的产品以他们日薪恐怕买不起。他的言论引起了公众的比较，他的言论与所谓的“口红大王”李佳琦9月份发表的颇具争议的言论相比较，当时他嘲笑那些买不起的人买得起79元的眉笔。东方臻选频道卖家天泉致平台损失70万由于他的讽刺评论，几个小时内就有了粉丝。图片来源：百度最近，由于公司编辑团队与明星直播主播董宇辉发生争执，东方臻选已经陷入了混乱。董以在产品演示中使用文学风格而闻名，当公司编辑团队透露他的华丽台词是由他们编写时，他被曝光了。这一揭露被认为是一种背叛” ：“我们的观众很有文化。尽管我们必须阻止许多言语，但他们仍然找到表达自己的方式。我真的很钦佩这一点。”显然，他在直播过程中脾气暴躁，扔下了手机，大喊道：“用脑子。我们很多产品都是亏本卖的，你想毁了我们就买吧。”然后又持续吐槽了一段时间。他的惊人行为导致观众迅速流失，导致东方真轩四小时内粉丝流失70万。公司随后发表道歉声明，并宣布天泉停播三个月，次日天泉道歉。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/a0b311ea-8600-41df-8df1-b8ad9a0d8d39_0bbdcd9e.jpg&quot; /&gt;观众的迅速流失促使频道暂时停播天泉，天泉第二天就道歉了。图片来源：百度“我在昨晚直播中的过激言论和不当行为造成了不愉快的购物体验。我无法控制自己的情绪，缺乏直播主播的基本素质。我真诚地道歉并接受你的批评。”他说。然而，他的爆发继续与李佳琪9月份的言论相比较，当时他训诫了一位评论眉笔高价的观众： “有时候你应该反思一下，为什么你的工资没有增加。是因为你不努力吗？”公众对天全行为的反应也同样显着，一位观众评论道：“感觉像是在花钱资助一个领主。” “消费者想要购买产品，而不是参加会议、听讲座或看别人扔手机。在镜头前讽刺和对抗是幼稚和可笑的。”另一位观众说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246124/you-cant-afford-it-chinese-live-streamer-suspended-after-insulting-viewers-gets-compared-earlier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本前防卫大臣在美国导弹协议中推动放宽更多武器出口规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246198/japans-ex-defence-chief-pushes-more-arms-export-rules-easing-amid-us-missiles-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 14:02一名日本士兵在地对地旁边站岗位于东京东部船桥的空中爱国者导弹拦截发射车。资料图片：美联社日本前防卫大臣在准备向美国出口导弹之际表示，日本应继续放松对军事出口的限制，以允许本国技术向海外出售这是此类交易中的第一笔。小野寺五典 (Itsunori Onodera) 正在带头推动这个长期和平主义国家的国防出口，他表示，他将继续与执政联盟讨论扩大允许出口的范围.“对我们来说，最好的办法是开发技术并将其广泛应用于世界各地，而不仅仅是承担制造业务，”小野寺在周五的采访中表示。日本政府当天宣布将允许将经许可生产的武器销回原产国，并将向其盟友出口爱国者导弹。此举可能会扩大美国可用的导弹拦截器库，使其在如何支持乌克兰防空方面拥有更大的灵活性。根据允许向拥有许可证的国家出口的新规则，日本可以小野寺补充道，如果有要求，日本还将向英国出售 155 毫米炮弹。日本最高将领以“刺耳的直率”警告国家安全受到威胁乌克兰一直在燃烧通过弹药对抗入侵的俄罗斯军队。 155毫米炮弹是北约成员国使用的标准，他们一直在向乌克兰运送榴弹炮和弹药。虽然短期内限制的放松可能有助于美国和欧洲国家向乌克兰提供武器。乌克兰，从长远来看，它可以扩大日本向海外出售武器的机会。上周史无前例的导弹协议标志着日本发生了翻天覆地的变化，因为日本正在进行自二战以来最大规模的军备建设，由于其核武器邻国中国、朝鲜和俄罗斯的威胁日益严重。该计划的一部分是支撑该国分散的国防工业。自 20 世纪 60 年代以来，国防相关出口几乎被禁止，承包商无法从规模优势中受益。与此同时，自俄罗斯入侵乌克兰以来，邻国韩国相对便宜的武器出口一直在蓬勃发展。 日本计划向美国出口部分现有的 PAC-2 和 PAC-3 拦截弹。虽然导弹的数量及其价格尚未确定，但小野寺表示，日本应该迅速采取行动，建造更多导弹以补充自己的库存。“即使我们现在不需要它们，我们德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯上个月表示，欧盟在 3 月份之前向乌克兰提供 100 万发子弹的目标并不现实。美国还面临对乌克兰军事援助的预算限制。日本前防卫大臣小野寺五典。照片：EPA-EFE小野寺表示，与执政党自民党的初级联盟伙伴、佛教支持的公明党的谈判漫长而艰难。如果在此之前没有做出决定，日本的立场他说，这些谈判可能会受到影响。“总理要求我们在 2 月底之前得出结论，”他说，讨论定于 1 月份恢复。 “他们是执政联盟的一部分，所以我相信公明党会认真对待首相的呼吁。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246198/japans-ex-defence-chief-pushes-more-arms-export-rules-easing-amid-us-missiles-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于居民前往中国内地和海外过节，香港餐饮业平安夜“生意下降11%”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246195/hong-kong-catering-industry-suffers-11-drop-business-christmas-eve-residents-head-mainland-china-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 13:26一些香港人越过边境到内地过圣诞节中国。图片：Sam Tsang一位行业领袖表示，香港餐饮业在平安夜生意额下跌超过10%，因为旅游协会估计三分之一的居民在中国大陆或海外度过节日。香港餐饮联业协会会长黄家和周一表示，周日餐馆的营业额预计为 3.8 亿港元（4,860 万美元） ，比去年的 4.3 亿港元低 11%。他还预测圣诞节当天的营业额将类似。“下降相当明显，”他告诉一位广播节目。 “平安夜，很多人前往内地或海外旅游。居民们也享受着圣诞长周末。”Wong补充说，往年酒店的餐厅在平安夜前两到三周就被订满，但有些地方今年入境处数据显示，周五至周日期间，香港已处理超过 280 万人次出入境旅客，净流出超过 633,000 人次。 &gt;圣诞节前夕，香港出入境旅客量超过100万人次，净流出超过21.9万人次。详细数据显示，香港人次出境旅客超过45.8万人次周日，其中约 44,500 架次涉及该市机场，其中 102,800 架次涉及罗湖口岸。截至圣诞节上午 10 点，该市已处理超过 102,900 架次出境航班和超过 41,700 架次入境航班。&lt; /p&gt;香港商场圣诞假期避免一刀切协会会长黄补充说，许多留在香港过节的人消费能力相对较弱与前往海外的游客相比。他说，尽管越来越多的本地居民前往香港过圣诞节，但该行业还面临着来香港过圣诞节的内地游客减少的问题。出现在同一电台节目中，香港旅游协会执行董事崔廷邦估计，约有三分之一的居民决定在圣诞节假期外出旅游。香港人口约 750 万香港人陶醉于平安夜烟火表演以驱寒崔世安还指出了附近内地城市的受欢迎程度，例如广东和贵州省的城市，并指出报名参加短途旅行的人数已超过疫情前的水平。“与疫情前相比，旅游费用有所上涨，”他说。 “内地和香港的费用上涨了，但内地游还是性价比很高的。”这位旅游界大佬表示，广东省和湖南省北部边缘的三天游，享受雪的费用约为1,000港元，而台北和东京等地区热点更贵，尤其是机票。崔还强调，圣诞节不是跨境公共假期，一些大陆人可能会担心。不如来香港进行短途旅行，感受节日气氛。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246195/hong-kong-catering-industry-suffers-11-drop-business-christmas-eve-residents-head-mainland-china-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廓尔喀孙女通过艺术向英国军队中尼泊尔士兵的“隐形”妻子致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246164/gurkha-granddaughter-honours-invisible-wives-nepali-soldiers-british-army-through-art?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246164/gurkha-granddaughter-honours-invisible-wives-nepali-soldiers-british-army-through-art?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧睿国际表示，随着亚洲男性使用更多护肤品和化妆品，中国将推动全球美容行业的增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3245737/euromonitor-says-china-drive-growth-global-beauty-industry-asian-men-use-more-skincare-cosmetic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 12:30中国市场尤其有望推动护肤品的增长和化妆品类。照片：Shutterstock ImagesVincent Lok 和 Tansaeng Lee 都是 30 多岁，一个住在新加坡，另一个住在首尔，他们的共同点比他们意识到的要多得多。 两人都是不断增长的亚洲男性群体的一部分，他们在护肤品上的支出越来越多。Lok，32 岁，一名作家，每月在日间和夜间护肤品上花费 30 新元（22.50 美元） ，例如洗面奶、精华液、保湿霜和防晒霜。 35 岁的销售代表 Lee 同时每月预算 20 美元购买护肤品，如爽肤水、乳液、保湿霜和带有防晒霜的 BB 霜，可作为粉底的替代品。“我预计在[未来]五年内在化妆品上花更多钱，特别是抗衰老或保湿产品，”李说。他的声明强调了亚洲男性对个人护理的态度正在发生变化，这可能会促进这一被称为服务不足或被忽视的市场的增长，因为品牌优先考虑女性美容产品。到 2027 年，全球男士护肤品行业价值预计将达到 52.9 亿美元，比 2022 年的 43.2 亿美元增长 18.4%，超过同期整体护肤品市场 15.8% 的增幅，达到 1755 亿美元，根据欧睿国际的最新研究。在男性个人护理总支出中，33.6 亿美元将来自亚太地区。“对于成熟和新兴美容市场，增长背后的原因可以有不同的考虑，”Yang 说胡，Euromonitor 亚洲健康与美容洞察经理。 “在韩国、美国等男士护肤意识相对成熟的市场，男士护肤的需求正在向更高级的方向发展。‘C-beauty’品牌不再是‘廉价替代品’ ”，准备在中国与欧莱雅、迪奥竞争“在男士护肤需求刚刚开始觉醒的国家，如印度尼西亚、印度和中国部分地区，仍然存​​在尚未开发的人口红利洗面奶和保湿霜等基础产品有待探索，销量增长空间相当大。”中国市场尤其有望推动护肤品和化妆品品类的增长，每品类的销售额超过 30% 20 至 34 岁之间的男性消费者中，有 14% 的人每周使用 BB 霜或 CC 霜超过一次，有 14% 的人每天使用。该结果来自 Euromonitor 2022 年进行的一项美容调查，有来自 20 个新兴和发达市场的 20,000 多名在线受访者参与。受访者中 70% 为女性，30% 为男性，年龄从 15 岁到 65 岁不等。中国新兴美容品牌希望长远发展这些这一趋势预计将使少数品牌受益，其中包括中国品牌 DearBOYfriend，其产品线包括香水和古龙水。 Euromonitor 表示，DearBOYfriend 通过与 NFT 数字收藏品 BAYC 合作推出合作套装，抓住了中国千禧一代男性的兴趣。TikTok（在中国被称为抖音）也在通过以下方式扩大其电子商务市场份额： Euromonitor 表示，中国正在将其庞大的男性用户流量商业化。中国也是少数几个预计男士香水将具有“最显着”增长潜力的国家之一，而在护肤品领域，这个世界第二大经济体正在市场研究公司表示，这也可能成为市场增长的关键驱动力。“亚太地区对于高端男士香水市场的增长拥有巨大潜力，”欧睿国际表示。 “6 月份，开云集团收购了以男士香水 Aventus 闻名的 Creed，这表明该公司有意进军中国和旅游零售等新兴市场。”在卫生用品方面，“增长最为显着”研究称，预计亚太地区在 2022 年至 2027 年间将出现潜力，主要由中国推动。 “与其他国家不同，中国在 2022 年又经历了一年的封锁限制，这意味着该国尚未像其他市场那样反弹到大流行前的水平。”虽然男性普遍成为更加精明的消费者胡说，在个人护理产品方面，不同市场和世代的购买行为表现出差异。“理想男性形象的概念已演变为更加多样化和包容性的定义，导致男性中出现了不同的消费类型，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3245737/euromonitor-says-china-drive-growth-global-beauty-industry-asian-men-use-more-skincare-cosmetic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：巴勒斯坦人讲述军队拘留中的酷刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246191/israel-gaza-war-palestinians-recount-torture-army-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 12:45以色列士兵在加沙地带与哈马斯武装分子作战。照片：以色列军队/法新社周日，两名被释放的被拘留者和一名医生表示，在加沙地带被以色列军队关押的巴勒斯坦人遭受了酷刑，但军方否认了这一指控。在以色列对被围困的哈马斯控制的领土发动地面攻势期间，以色列军队因涉嫌与武装组织哈马斯有联系而拘留了数百名男子，这两人是其中之一。以色列发誓要在发生致命事件后击败哈马斯。 10 月 7 日，武装分子发动袭击，在加沙发动了无情的军事行动。大约 20 名从以色列拘留所释放的男子“身上有瘀伤和殴打痕迹”，以色列医院院长马尔万·哈姆斯 (Marwan al-Hams) 表示。南部城市拉法说。哈姆斯说，获释的巴勒斯坦人获释后被送进 Al-Najjar 医院。以色列军队否认了这一说法，称被拘留者“在医院接受治疗”。 ”。“在被拘留期间，嫌疑人得到了足够的食物和水，并根据协议进行了治疗，”军方在一份声明中表示。以色列的大规模逮捕行动在加沙北部散播恐惧22 岁的纳耶夫·阿里 (Nayef Ali) 表示，他被拘留在加沙市的扎伊通东部郊区，后来被带到以色列拘留所，并显示他的手腕和身体其他部位有割伤。&lt; /p&gt;“他们（以色列军队）将我们的双手绑在背后两天，”他说。“我们不准吃喝，也不准使用”他补充道。“只有殴打和殴打。”阿里说，被拘留者被关在与以色列边境的一个地区，那里“寒冷” .“他们向我们泼冷水，然后将我们转移到监狱，在那里再次遭受酷刑和殴打。”Khamis al-Bardini， 55 日，还指控以色列士兵实施酷刑，称他们“整夜给我们头上浇冷水”，并“白天殴打我们”。最近几周，军队因病毒传播而面临国际批评被拘留者被脱光衣服，只穿内衣，蒙住眼睛，双手反绑在背后的镜头。在以色列媒体报道几名被拘留者在拘留期间死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246191/israel-gaza-war-palestinians-recount-torture-army-custody?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄经济和外交关系不断发展，芭蕾舞、戏剧和音乐等文化纽带蓬勃发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246189/while-china-russia-economic-and-diplomatic-ties-advance-their-cultural-bond-flourishes-ballet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246189/while-china-russia-economic-and-diplomatic-ties-advance-their-cultural-bond-flourishes-ballet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于年老和繁文缛节，新加坡的“冰淇淋叔叔”正在消失：“事情就是这样”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246190/singapores-ice-cream-uncles-are-melting-away-thanks-old-age-and-red-tape-its-just-way-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246190/singapores-ice-cream-uncles-are-melting-away-thanks-old-age-and-red-tape-its-just-way-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港圣诞大逃亡，中国分裂菲律宾精英：你可能错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3246187/hong-kongs-christmas-exodus-china-divides-philippine-elite-5-weekend-reads-you-may-have-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 11:20乘客在拥挤的香港机场等待办理登机手续2023 年 12 月 23 日，香港机场。照片：陈晓梅我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。敦煌，在中国甘肃省是丝绸之路上的一座古城，科学家们现在在这里发现了早在公元 220 年就有混血人口的证据。照片：Shutterstock菲律宾海岸警卫队船只 BRP Sindangan 被拖走2023 年 12 月 10 日，菲律宾海军运营的 M/L Kalayaan 补给船在接近有争议的南中国海仁爱礁（当地称为阿云金礁）时，其发动机被中国海警的高压水枪损坏。照片：讲义插图：黄亨利八旬老人向老人表达感谢和他的家人，将他的全部财产赠送给他们，以感谢他们在他生命的最后几年为他提供的照顾。图片来源：南华早报综合报道/微博]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3246187/hong-kongs-christmas-exodus-china-divides-philippine-elite-5-weekend-reads-you-may-have-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从“叛徒”到“和平缔造者”：印中夫妇在新书中分享异族通婚的挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246089/traitors-peacemakers-indian-chinese-couples-share-challenges-mixed-marriages-new-book?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246089/traitors-peacemakers-indian-chinese-couples-share-challenges-mixed-marriages-new-book?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：马士基将在美国领导的军事保护下恢复红海航运业务，抵御胡塞武装袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246186/israel-gaza-war-maersk-resume-red-sea-shipping-operations-under-us-led-military-protection-against?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 10:33胡塞武装直升机飞越银河领袖号货船武装分子在红海夺取了它。图片来源：dpa丹麦马士基公司周日表示，该公司正准备恢复在红海和亚丁湾的航运业务，并援引了美国领导的军事行动的部署，旨在确保该地区的商业安全。由于其船只遭到袭击，该航运巨头于 12 月初暂停派遣船只通过曼德海峡。这使得对全球商业至关重要的苏伊士运河的大部分航线都无法使用。美国周二表示，正在发起一项多国行动，以保护红海商业免受伊朗支持的也门武装分子的侵害。自上个月以来，他们一直在向国际船只发射无人机和导弹，他们称这是对以色列在加沙战争的回应。“截至 2023 年 12 月 24 日星期日，我们已收到确认，之前宣布的跨国安全倡议“繁荣卫士行动”（OPG）现已成立并部署，以允许海上贸易通过红海/亚丁湾，并再次恢复使用苏伊士运河作为亚洲和欧洲之间的门户。”周日的一份声明中。“随着 OPG 计划的实施，我们正在准备允许船只恢复东行和西行通过红海的过境。”&#39;深感参与”：美国指责伊朗在红海袭击胡塞武装船只马士基表示将在未来几天公布更多细节。但该公司表示，可能会根据安全状况的变化再次采取分流船舶交通的措施。周二，马士基表示，正在重新安排船只绕行非洲，途经好望角。该公司表示将对来自亚洲的货物征收集装箱附加费，以支付与长途运输相关的额外费用。出于安全考虑，其他几家公司最近几周已停止过境红海，石油巨头英国石油公司也是如此。 .与此同时，伊朗军方在周日的国家电视台报道中透露了一系列新装备，重点介绍了射程可达1000公里的新型巡航导弹、具有“电子战和情报”能力的无人机以及直升机侦察和攻击。随着加沙战争的持续，德黑兰正面临与西方的新冲突，西方指责德黑兰参与或支持对国际水域商船的袭击。 五角大楼表示，周六，一架从伊朗发射的无人机击中了一艘穿越印度洋的化学油轮，此前一天，白宫表示伊朗“深度参与”了也门武装分子的袭击计划。红海商船上的胡塞武装分子。伊朗一贯否认参与袭击商业托运人的所有指控，自 10 月 7 日加沙冲突开始以来，袭击事件不断升级。&lt; p&gt;彭博社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246186/israel-gaza-war-maersk-resume-red-sea-shipping-operations-under-us-led-military-protection-against?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>