<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈马斯将下一步以色列人质延迟“直到进一步通知”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3298128/hamas-delay-next-israeli-hostage-release-until-further-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.11 01:15       &lt; / div&gt; 巴勒斯坦激进组织哈马斯周一宣布，它将无限期地推迟与以色列的脆弱停战协议下的下一次人质囚犯交流   “释放囚犯[以色列人质]，该囚犯定于2025年2月15日下周六，将被推迟，直到另有通知，等待占领的合规性和追溯履行过去几周的义务。他补充说。加沙的准备就绪。 根据哈马斯和以色列之间的交易条款，其第一阶段于1月19日生效，将释放33名以色列人质，以换取约1,900名囚犯，大多数囚犯，大多数囚犯他们中的巴勒斯坦人，被关押在以色列监狱。 周六，他们完成了第五次人质囚犯交流，三名以色列人质和183名巴勒斯坦囚犯释放。在袭击期间劫持的251名人质中，现在仍留在加沙，其中包括34名以色列军方说死亡。 声明说，哈马斯“密切监测了敌人的违法行为，并未遵守协议条款在过去的三个星期中”。它说，“人道主义援助以各种形式达成的援助。根据他对周一发布的福克斯新闻采访的摘录的说法，他的提议返回加沙的权利。特朗普告诉福克斯，与约旦和埃及达成了流离失所的巴勒斯坦人。 问巴勒斯坦人是否有权返回，特朗普告诉福克斯：“不，他们不会因为他们会拥有更好的住房，”根据福克斯（Fox）发表的采访的笔录。这是不可居住的。  “我想我可以与乔丹达成交易。我想我可以与埃及达成协议。您知道，我们每年给他们数十亿美元。 br/&gt;  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3298128/hamas-delay-next-israeli-hostage-release-until-further-notice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·莱（Jimmy Lai）否认试图传播恐惧北京将接管香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298125/jimmy-lai-denies-spreading-fear-beijing-would-take-over-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.11 00:25        前媒体老板吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）周一否认他试图通过建议北京在2019年通过了引渡法案来散布恐惧。但他承认，他对中央当局可能会摧毁“一个国家，两个系统”管理原则的声称。 检察官周一在周一烧烤莱（Lai - 规模抗议活动爆发了2019年6月的后来引渡法案。 该法案是由当时的领导人凯莉·林·尤特·纽格尔（Carrie Lam Cheng Yuet-ngor）提出的，将允许将逃犯转移到香港的司法管辖区缺乏与包括中国大陆，台湾和澳门在内的引渡协议。 在一篇文章中，莱（Lai P&gt;  77岁的莱（Lai）正在质疑两项与外国军队勾结的阴谋指控，以及三分之一的阴谋印刷和分发煽动性出版物。 法院周一在周一听说莱（Lai 2019年说，该法案将损害香港的司法系统，并将城市的商业环境变成与他对中国大陆相似的“无法律”地点。 他声称将统治和监督中央当局的香港人。根据拟议的法律，由于恐惧使人们不合理和屈从于恐惧的气氛。   公共检察官副局长安东尼·乔·敦 - 说莱的言论没有“事实依据”，报纸老板只想要为了煽动人们对香港和大陆当局的仇恨。 ，但莱坚持认为他的立场是基于他声称在大陆上看到的“逻辑扩展”的投影，并认为香港会遵循   “害怕被引渡到中国的恐惧确实使人们服从了这种情况。  法官亚历克斯·李·旺（Alex Lee Wan-tang）先生指出，前媒体老板在文章中使用了确定的词，例如说北京将摧毁一位，国家，两个系统原理。 “我可能已经使用了太多的投影，”莱回答。  lai并没有否认他使用了小报来促进异议比尔说，他在此期间给了社论指示，以制作推动抗议运动前进的故事。  lai还承认，他已要求Apple Daily的高级职员创建以利用为基础的内容一个病毒式录像带的故事，该故事在那年的7月1日在立法委员会大楼的袭击中，他说他正在为儿子的未来而战。  lai说，他做出了决定，希望获得公众同情 审判仍在周二继续。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298125/jimmy-lai-denies-spreading-fear-beijing-would-take-over-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约陪审团听到袭击者一再刺伤萨尔曼·拉什迪（Salman Rushdie）</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298126/new-york-jury-hears-attacker-repeatedly-stabbed-salman-rushdie?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.11 00:46     检察官在被指控攻击萨尔曼·拉什迪（Salman Rushdie）的男子的审判中向陪审员描述了撒旦经文的作者是如何在一场疯狂的袭击中反复刺伤他的一只眼睛。 哈迪·马塔尔（Hadi Matar）是一名27岁的黎巴嫩裔美国人 马塔尔（Matar律师杰森·施密特（Jason Schmidt）告诉拉什迪（Rushdie）如何在约1,000人面前坐在圆形剧场的座位上。 “一个年轻的中等构建男人戴着深色的面具……从剧院的后部出现”，施密特，说。 “一旦登上舞台，他迅速迅速加快了全面的奔跑。施密特说，拉什迪先生的头，脖子，腹部，腹部，大腿上大腿。 “ src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/02/02/10/c671168c-a341-470e-8091-6768918918918a657f_5538ef_5538e67a.jpg， &gt;  hadi matar，右，在2022年的刀袭击中被严重伤害拉什迪，并于周一被带到纽约州梅维尔的Chautauqua县法院。照片：ap    自1988年他的小说《撒旦诗句》以来，著名的印度出生的作家是纽约的归化美国作家，曾面临死亡威胁。领导人。  Ayatollah Ruhollah Khomeini于1989年发出了FATWA或宗教法令，呼吁世界上任何地方的穆斯林杀死Rushdie。 真主党认可了联邦调查局Fatwa （联邦调查局）说，马塔尔（Matar纽约邮报（New York Post）报纸说，他只读了拉什迪（Rushdie）的小说两页，但认为作者“攻击了伊斯兰教”。 现年77岁的拉什迪（Rushdie）在现年77岁，在与会者和警卫队征服攻击者，袭击者之前遭受了多次刺伤。后来被警察确定为马塔尔。 在加拿大边境附近的小湖畔度假胜地梅维尔的小湖畔度假镇聚集了大量媒体。 马塔尔的国防团队寻求延迟就其主要律师而住院的案件，戴维·弗利（David Foley）法官否认。从当地招募的12名陪审员和四名候补人是不可能的。        拉什迪（Rushdie  他周一不在法庭上。 去年，他发表了一份回忆录，他讲述了近乎死亡的经历。   &lt; P&gt;“我为什么不打架？我为什么不跑？我只是像piñata一样站在那儿，让他砸碎我，”拉什迪写道。 “这并不是戏剧性的，或者特别糟糕。  伊朗否认了与攻击者的任何联系 - 但说只有拉什迪要归咎于事件。 拉什迪用刀解释说，攻击并没有改变他对他最著名的作品的看法。 “我为自己所做的工作感到自豪，其中包括撒旦经文。如果有人在寻找re悔，您可以在这里停止阅读。    “然后我想，&#39;不要愚蠢。这是一个梦，”他告诉CBS。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298126/new-york-jury-hears-attacker-repeatedly-stabbed-salman-rushdie?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京在香港的角色遇到了8位高级官员，以聆听经济计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3298122/beijings-point-man-hong-kong-meets-8-top-officials-hear-economic-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 23:51        北京对香港事务的观点与财务负责人和其他七名高级官员会面，以聆听他们关于经济和金融服务的计划，因为他检查了两个特殊合作区，政府周一说，   周一说，香港和澳门事务办公室（HKMAO）主任夏·鲍隆（Xia Baolong Chan Mo-Po在今年介绍了政府的工作，并专注于促进经济。政府发言人说：       会议还参加了其他七名香港部长，负责运输，开发和创新等领域的会议，在Chan公布其年度预算蓝图之前仅两周。在经常出现的费用和优先考虑公共工程以重新平衡该市财务状况方面，该市的赤字预计在当前财政年度将达到近1000亿港元。  xia，他在一次事实探索的旅行中花了三天的时间深圳，参观了Hetao深圳 - 香港科学与技术创新合作区，Qianhai深圳 - 洪港现代服务业合作区和Yantian Port。和陈参观了Hetao I＆amp; t Hub的香港公园。 他听取了发展部长Bernadette Linn Hon-Ho的演讲，介绍了Northern Metropolis Megaproject的整体计划和创新部长，技术与工业太阳港，他向他介绍了由香港和深圳共同开发的I＆amp; t Hub的城市公园的重点政府声明说。敢于打破新的地面”并连续创新，同时在大湾地区促进更多的相互合作和协作发展。 湾区是一项中央政府倡议，旨在将香港，澳门和九个城市联系起来作为回应，  chan承诺继续利用香港与中国大陆和世界及其强大的国际特征的独特优势和职能。 “政府团队决心进行改革，敢于创新，并积极地融入国家发展，并与国家发展战略保持一致。 “面对面香港将是一个复杂的外部环境，将协调发展和安全，维持财务和经济安全，同时促进经济进步的加速。 -wai，金融服务部秘书和财政部克里斯托弗·惠（Christopher Hui Ching-yu），商务部长阿尔格农·杨（Algernon Yau ying-wah），运输部长陈·陈（Mable Chan）和代理文化和旅游业负责人劳斯林·劳（Raistlin Lau Chun）。 包括广东省长在内Wang Weizhong和HKMAO执行副总监Zhou Ji也加入了讨论。中央政府联络办公室主任郑·扬兴（Zheng Yanxiong）和副董事齐杜（Qi bin）也在那里。 去年11月，夏敦促香港的财产大亨“认识他们的责任”，并采取“具体行动”，以支持该市的经济发展在与深圳的29名商业领导人的闭门会议上。 是Xia去年与当地企业领袖的第二次小组会议，此后2月在2月在政府总部进行的一次事实调查中，这是一场事实。他呼吁该部门通过实际行动为香港和国家做出更大的贡献。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3298122/beijings-point-man-hong-kong-meets-8-top-officials-hear-economic-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公共汽车从桥梁驶离后，危地马拉至少有51人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3298124/least-50-die-guatemala-after-bus-plunges-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 23:58         周一，至少有51人在危地马拉被杀 市政消防局说，51人的尸体从公共汽车的残骸中取回，公共汽车的残骸被70多人从桥上撞到被污水污染的河流中。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt;  Victor Gomez是参与救援工作的志愿消防员小组的发言人，确认“临时太平间有51具尸体”。 救援人员已经设法解释了10个危地马拉总统伯纳多·阿雷瓦洛（Bernardo Arevalo）对残骸的受伤人士对悲剧表示悲伤，并宣布了一个未指定的民族哀悼时期。 “今天对危地马拉国家来说是艰难的一天，”他说。    救援人员和安全部队在星期一的一辆公共汽车倒下后，周一在瓜蒂马拉市的一辆山沟倒下，周一倒下75人。照片：AFP    消防部门说，驾驶员失去了对公共汽车的控制，并与几辆小型车辆相撞，然后陷入悬崖。 “公共汽车不断上车，穿过金属栏杆，掉进了约20米（65英尺）的山沟，直到到达污水污染的河流，”该部门的卡洛斯·埃尔南德斯（Carlos Hernandez）告诉记者。  afptv图像显示了消防员从当地媒体上说，从浑浊的水中拉出的尸体，里面充满了垃圾。 根据当地媒体的说法，公共汽车正从El Progreso部门的San Agustin Acasaguastlan镇前往危地马拉市，距东北约90公里（56英里）。 通讯部长米格尔·安吉尔·迪亚兹（Miguel Angel Diaz）表示，一项初步调查显示，这辆公共汽车已经30岁，但仍有经营许可证。 他说，凌晨事故的原因仍然未知，调查人员正在研究公共汽车是否装满了乘客。 道路事故导致数十次死亡人数在中部和南美很常见。 在2018年1月，一辆公共汽车从悬崖上坠落到首都利马以北的海滩时，有52人在秘鲁被杀。 在巴西，2015年3月，有54人被杀南部圣卡塔琳娜州的旅游巴士车祸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3298124/least-50-die-guatemala-after-bus-plunges-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国夫妇因杀害乌克兰人带婴儿而在监狱中生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298119/german-couple-get-life-prison-killing-ukrainians-take-baby?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 22:25         一对德国夫妇承认杀害乌克兰难民和她的母亲去年偷了一个新生婴儿，周一被判无期徒刑。 德国西南部的曼海姆地方法院确定这一事件涉及一个特殊的内gui，这意味着即使在监禁15年后，这对夫妇也不太可能被释放。 上个月，在审判的第一天，这对夫妇承认杀死了这位27岁的乌克兰妇女和她51岁的母亲绑架了这位年轻妇女的5周大婴儿。 被告告诉法庭，遭受了数量他们的流产和失败的生育治疗，他们制定了一个绑架新生女孩的计划，并将她当作女儿。 根据检察官办公室的说法，这对夫妇总共有四个孩子，其中包括一个儿子一起。这位45岁的妇女和她43岁的丈夫来自海德堡附近的桑达森。 “我后悔我所做的一切，”该男子在一月份的一份声明中说7。他的妻子补充说：“我犯了一个大错误。”    检方带来了谋杀和绑架儿童的指控。 这对夫妇有意针对检察官说，来自俄罗斯入侵乌克兰的难民加入了一组电报，提供翻译帮助。   2024年3月6日，她与这对夫妇接触。 据称，他们在一家餐馆里镇定了两名乌克兰难民，然后该男子在两个单独的地点用钝物杀死了他们。他们在湖中沉没了祖母的尸体，并与婴儿一起开车回家，然后烧毁了母亲的尸体。 这位27岁妇女的尸体是由一个路人在莱茵河河岸上发现的第二天，警察逮捕了这对夫妇并于3月13日找到婴儿。 婴儿已返回乌克兰，并被其姑姑拘留。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298119/german-couple-get-life-prison-killing-ukrainians-take-baby?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术战争：在DeepSeek AI震惊之后，中国可以养育多远并保持顶尖人才？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298096/tech-war-after-deepseek-ai-shock-how-far-can-china-go-nurture-and-keep-top-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298096/tech-war-after-deepseek-ai-shock-how-far-can-china-go-nurture-and-keep-top-talent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚总统在选举重新运行之前辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298115/romanias-president-resigns-election-re-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:30        罗马尼亚总统克劳斯·艾奥诺斯（Klaus Iohannis）周一宣布，他将在为他重新举行的大选之前辞职，这是对俄罗斯指控无效的选举。干涉。 自由主义者的领导人亲欧洲iohannis一直在增加压力在俄罗斯干预的指控中取消总统选举，在以前鲜为人知的极右翼候选人赢得了惊喜的首轮胜利。 …我从罗马尼亚总统办公室辞职。”艾奥尼斯说，并补充说，他将在周三正式站下来。  MPS周一发起了一项暂停iohannis的程序，此前有两次反对的尝试，  “几天后，罗马尼亚议会将对我的停职投票，罗马尼亚将陷入危机……这整个努力将在内部和不幸的外部产生影响，” P&gt; 极右翼的Aur党负责人George Simion欢迎Iohannis的辞职。 “这是您的（人民）胜利！现在是时候回到第2轮了，” Simion在Facebook上发布。         极右翼在12月获得前所未有的三分之一票议会选举 参议院总统兼自由党领袖伊利·博洛扬（Ilie Bolojan）有望取代伊奥恩尼斯（Iohannis）。   这项决定 - 在欧盟中很少见 - 就餐 - 局限于东欧国家，将饱受战争torn的乌克兰与乌克兰接壤的东欧国家危机，乔治库（Georgescu）谴责废止为“正式的政变”。 将于5月4日举行新的第一轮总统选举自2014年以来，现年65岁的Iohannis赢得了50％以上的投票。获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298115/romanias-president-resigns-election-re-run?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国建立了“行星防御”团队，因为担心在2024年的小行星中增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298116/china-builds-planetary-defence-team-concerns-grow-over-2024-yr4-asteroid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298116/china-builds-planetary-defence-team-concerns-grow-over-2024-yr4-asteroid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀的模特艾比·崔（Abby Choi）的前夫被告知要乘船逃离香港，法院听到</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298117/ex-husband-slain-model-abby-choi-told-flee-hong-kong-boat-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:42        pun，31岁和43岁的林（Lam）早些时候对共谋的共同指控不认罪。最安全的方法是，您预订了一个垃圾派对，去[海上]中间的某个地方，然后我在澳门的一家船公司接您。当时，怀疑是在2023年2月25日的一次失败的逃生尝试中，这是在Tai Po的肺部三层乡村房屋中发现的第二天，这是在2023年2月25日的一次失败的逃生尝试中。 。  &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/10/f0eec131-e496-48f4-a346-e17deab6b7c6_e79890f2.jpg “ /&gt;   irene pun（中心）周一出现在法庭上。照片：Edmond So     ivy，澳门居民，在审判中也被命名，但未被列为被告。她被指控与两名被告合谋试图帮助Kwong逃脱。 在法庭上显示的视频片段之一包括一名警官在搜索Ivy的录音时，在他们搜索了Kwong的电话后，他的录音片刻是一名警察。  在视频中，可以听到妇女的声音告诉夸她在一天之内试图在一天内安排船只，并对他的处境表示关注。  “我真的很担心你，感到焦虑……你能和我正确讨论吗？”女人问。 第二次视频录制记录了小组聊天，另一条语音消息提到双关语和林。  尚不清楚谁是谁。他在哪里可以找到你？”可以听到女性声音。允许的。     lam Shun否认试图帮助Kwong逃脱城市。照片：Edmond So    法院还听说，林在2023年3月被捕后谨慎地告诉警察，他最终没有租一辆游艇到夸。  “它与我无关。这是我的朋友艾琳·普（Irene Pun），将这项业务[机会]转交给了我。我不知道发生了什么。最后，我并没有最终将游艇租给那个人。嫌疑人曾说过：“常春藤说亚历克斯必须逃到澳门，所以我帮助他找到了林斯”。被告关于在被捕时发表评论，并允许她接受滥用语言。 该官员坚持认为，在嫌疑人被捕期间，她对双关语进行了警告。 此案将在周二恢复。   Kwong，他的父亲Kwong Kau和哥哥Anthony Kwong Kong-Kit因Choi死亡而面临谋杀罪，并将在高等法院进行审判。  Trio也面对  Alex Kwong的母亲Jenny Li Sui-heung的指控将在地方法院验证司法进程的罪名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298117/ex-husband-slain-model-abby-choi-told-flee-hong-kong-boat-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从未吸烟的肺癌，右派中国的经济：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3298095/lung-cancer-never-smokers-right-sizing-chinas-economy-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:00      全球分析发现了肺部的肺癌数量升高从未抽烟的人，归因于空气污染。照片：法新社  赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   尽管在全球范围内使用烟草，但从未吸烟的人中的肺癌发生率正在增加，    中国在世界卫生组织领导的全球分析中，年轻一代和妇女的风险更高。 Tsinghua大学研究人员的说法，年度计划到2025年，但缺乏能源效率和排放目标。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/5DBC0605-CEDE-48E9-88F9-88F9-9FAB274C5ECD_E603C26C.JPGGG“ ;“&gt;插图：lau ka-kuen    研究人员调查了“中国制造2025年”的股息，并分享了为什么他认为特朗普的矛盾可以使双边关系受益。   中国总统习近平将参加莫斯科的胜利日，以纪念第二次世界大战末80周年。 /h3&gt; 在中国对美国能源进口的报复性关税周一生效后，一群中国石油和天然气高管飞往哈萨克斯坦探索新的贸易机会。      美国及其盟友密切监视中国型的094型Jin级潜艇，这些潜艇已观察到，这些潜艇已观察到“几乎连续连续的”指导在有争议的南海巡逻。照片：路透社   在南中国海的深处，这是一个完全武装的黑色巨型滑行，穿过水域 - 隐藏但又准备好了。它的主要任务是确保从中国可能的敌人（包括美国）迈向核侵略的任何进展。它如何赚钱？ SCMP编辑在现场网络研讨会上回答了有关公司的最大问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3298095/lung-cancer-never-smokers-right-sizing-chinas-economy-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其在马来西亚的Erdogan：以色列必须重建加沙</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298111/turkeys-erdogan-malaysia-israel-must-rebuild-gaza-cost-us100-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:02        以色列必须在摧毁该领土后支付重建加沙的全部费用，土耳其总统雷奇·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan其他国家以东耶路撒冷为首都为巴勒斯坦国家努力。 土耳其和马来西亚一直是以色列对加沙的16个月战争中最具声音的反对者之一。   根据该地区的卫生部，战争已杀死了加沙的47,000多名巴勒斯坦人，主要是妇女和儿童。在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯签署了一项停火协议之后，敌对行动于1月19日被暂停，其中包括人质和囚犯掉期。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）提议根据美国“所有权”和美国的“所有权”和America巴勒斯坦人搬到埃及和约旦。马来西亚和其他国家抨击特朗普的想法与种族清洗。 Erdogan说，提案。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/10/516EB689-E8E4-E84-E841D6-A3A7-B77AD4A00A9A7A9A7_6669D981C.JPG颜色：＃999;“&gt;在加沙的Nuseirat附近被摧毁的建筑物。土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）表示，以色列必须承担重建加沙的1000亿美元成本。照片：法新社   “加沙破坏的经济成本约为1000亿美元。这项巨大法案的罪魁祸首是以色列和内塔尼亚胡政府，”他在普特拉贾亚举行的公开演讲中补充说，指的是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）。   “这就是为什么内塔尼亚胡（Netanyahu）停止寻找新的地方的原因。埃尔多安说：“加人将被放逐到祖国，而是找到资源来支付他造成的1000亿美元销毁的资源。”它在加沙犯下的大屠杀。去年，它加入了南非针对以色列的种族灭绝案，提交了国际法院提起的以色列。 安卡拉在战争于2023年10月7日开始后不久就停止了与以色列的所有贸易 埃尔多安（Erdogan）的重建应该与东耶路撒冷作为首都建立独立的巴勒斯坦，称其为首都，称其为“义务”，称这是1,200人。穆斯林国家支持巴勒斯坦国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298111/turkeys-erdogan-malaysia-israel-must-rebuild-gaza-cost-us100-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港集团，细分流动租户寻求更改拟议法规</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298112/hong-kong-groups-subdivided-flat-tenants-seek-changes-proposed-regulations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:07        倡导团体和租户已敦促香港当局调整提案以规范标准的划分平台，要求更大的最小尺寸和更大的永久性重新安置，因为公众咨询结束。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 周一，一些租户还表示，他们已经被驱逐出境，因为他们的房东告诉他们，他们需要翻新公寓以满足拟议的政府要求。 政府早些时候提议起草新法律，以允许只有注册的细分公寓（称为“基本住房单元”）符合某些标准，以保留在租赁市场上。违反该法规的房东可能面临最高三年的监禁。 根据建议的标准，基本住房单位将需要86平方英尺（8平方米），天花板高度为2.3米，适当的窗户和至少一个分区的房屋。公寓还必须满足消防和结构安全要求。 公共咨询于12月开始，于周一结束。 兼职兼职的兼职保安人员Sy Kiheo，68岁他的妻子已经在库顿（Kwun Tong）的一个细分公寓里住了两年他说。同一地区的英尺，每月租金约为6,000港元 - 比他们以前的房屋高。他们的38岁的儿子也搬进了他们。 &gt; 他说，他一个人每月的薪水为7,500港元，因为他61岁的妻子腿部受伤，不适合工作。 “我的儿子搬家了。从去年12月的大陆到香港，要照顾我们俩，现在我们别无选择，只能生活在一个非常拥挤的环境中。 P&gt; 周一，社区组织协会（SOCO）提交了372个低收入租户的请愿书12月和1月发现，约有60％的受访者表示，86平方英尺的最低面积太小，儿童缺乏活动空间。   非政府组织呼吁政府开发单独的活动 “有报道称租户因针对细分公寓的新拟议法规而被要求搬出的最低标准。 Sze Lai-shan说。 她呼吁政府帮助受影响的租户确保平稳过渡。 另一个小组，关于细分单位联盟的团体，也在周一提交了请愿书。该关注小组表示，在该法规的714名居民中，有68％认为拟议法规规定的最低面积应基于人均居住空间，而不是简单地调节整体规模。   该组织呼吁政府呼吁政府。通过向同一地区提供住房来重新安置由于拟议法规而影响的租户。 细分公寓的注册过程预计将在今年第四季度开始。  &lt; &lt; p&gt;根据提案，租用未注册的公寓的房东或未能满足最低要求的注册公寓可能会面临最高三年的监禁和30万港元（38,550美元）的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298112/hong-kong-groups-subdivided-flat-tenants-seek-changes-proposed-regulations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国因谋杀女孩而震撼，11</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298113/france-rocked-murder-girl-11?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.10 21:09        周末发现一名11岁的女学生在巴黎南部的木材中被谋杀，引发了震惊，并大量寻找可能导致杀手的线索。警方说， /p&gt; 在星期五至星期六晚上，在巴黎以南的埃森区被发现该女孩被刺死。自从星期五下午离开学校以来，她一直失踪。 据警察消息人士称，她不愿透露姓名，她“被可能是刀子的物体击中了10次以上” ，特别是在躯干和颈部。 二十多岁的一对夫妇在周六被拘留，作为调查的一部分，但在此阶段没有任何进一步的诉讼。 。   在星期五至周六晚上，在巴黎以南的埃森恩地区被发现该女孩被刺死。照片：法新社   虽然杀戮的情况仍然无法解释，但它伴随着法律和秩序，尤其是针对儿童的犯罪，法国政治和社会中的主要问题。 /p&gt; “无辜的生活远离生活和家人的爱。我们正在调查过程中，但是悲伤和愤怒使每个法国人都压倒了​​。检察官说，发现了尸体，寻求任何可能带领警察造成肇事者的线索。 搜查以夜幕降临而告终。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298113/france-rocked-murder-girl-11?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国不急于向特朗普做贸易让步</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3298031/why-chinas-not-rush-make-trade-concessions-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3298031/why-chinas-not-rush-make-trade-concessions-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>