<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 21:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>五角大楼不否认有秘密行动抹黑中国疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266836/pentagon-not-denying-secret-campaign-discredit-chinese-vaccines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 02:172021 年 5 月，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（左）在马尼拉接种了一剂中国新冠疫苗。照片：美联社美国国防部没有否认一份指控五角大楼策划秘密运动以抹黑中国新冠疫苗的报告，并暗示此举是为了对抗北京发起的“恶意影响运动”。该部门表示周日，在回答关于路透社一篇有关五角大楼试图抹黑中国口罩、检测试剂盒和中国科兴疫苗质量的报道时，中国外交部发言人表示，中国开展了“广泛的行动，包括在信息环境（OIE）中的行动，以对抗对手的恶意影响”。报道称，抹黑中国疫苗的运动始于 2020 年春季，并扩展到东南亚以外，最终于 2021 年年中终止，当时美国总统拜登上台已几个月。正是在这段时间内，中国官员在社交媒体帖子和新闻发布会上建议调查德特里克堡，该基地是美国陆军的一个军事设施，从 1940 年代到 1960 年代曾有一个生物武器计划，应该作为导致 Covid-19 的冠状病毒的潜在来源。这方面的最新进展凸显了华盛顿和北京在结束这场已导致 400 多万人死亡的大流行的努力上曾经和现在距离合作还有多远2021 年，菲律宾奎松市，一名男子接种了中国科兴新冠疫苗。照片：美联社一位不愿透露姓名的白宫官员表示，工作人员“仍在试图追查”该报道的细节以证实其真实性。美国国务院将《华盛顿邮报》的质询转交给五角大楼。科兴生物的疫苗是菲律宾首个上市的新冠疫苗，该公司对该报道迅速作出反应，称五角大楼的行动是“错误的攻击，将造成巨大的灾难”。五角大楼发言人丽莎·劳伦斯表示，国防部“使用包括社交媒体在内的各种平台来反击……针对美国、盟友和伙伴的恶意影响攻击”。 “就 Covid-19 虚假信息而言，中国 [2020 年] 发起了一场虚假信息运动，错误地将 Covid-19 的传播归咎于美国。”“根据美国国防战略，[国防部] 继续针对美国国家安全面临的重大挑战建立综合威慑，包括在该部门协调和冲突消除程序的监督下阻止 [中国] 传播虚假信息，”她补充道。曾在美国总统乔·拜登的前任唐纳德·特朗普手下担任国防部长的詹姆斯·马蒂斯于 2018 年 1 月发布了他的国防战略。该文件提到中国的“影响力行动”是北京将美国军队从印度-太平洋地区赶走的努力的一部分。“中国正在利用军事现代化、影响力行动和掠夺性经济来胁迫邻国重新调整印度-太平洋地区的秩序，以利于自己，”文件称。“随着中国继续其经济和军事优势，通过全民长期战略维护权力，它将继续推行军事现代化计划，寻求在短期内实现印度-太平洋地区霸权，并取代美国在未来实现全球领先地位，”它补充道。拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 于 2022 年发布的《国防战略》中也提到了虚假信息。该术语出现在“竞争对手的灰色地带活动”标题下，仅明确适用于俄罗斯，并且没有关于如何应对此类活动的任何具体细节。该部分称，中国“对美国及其盟友和伙伴使用国家控制的力量、网络和太空行动以及经济胁迫”。与此同时，俄罗斯“对美国及其盟友和伙伴以及多个国家的非常规代理部队实施虚假信息、网络和太空行动”，它说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266836/pentagon-not-denying-secret-campaign-discredit-chinese-vaccines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警员用警车撞牛，被解除前线职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266835/uk-officer-who-rammed-cow-police-car-removed-frontline-duties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 01:24网上发布的视频显示，周四，在伦敦郊外的泰晤士河畔斯坦斯，一头牛被警车撞倒前的样子。照片：X/UB1UB2英国警方称，一名警官因驾驶应急车撞击一头逃跑的奶牛而被调离前线执勤岗位。事件发生在周五晚上，此前警方接到报告称，一头奶牛在泰晤士河畔斯坦斯逃窜，斯坦斯位于伦敦市中心以西约 27 公里处。副总警司内夫·坎普说：“我完全理解我们对这起事件的处理造成的困扰，并将确保彻底、认真地调查此事。”“目前，驾驶警车的警官已被调离前线执勤岗位，等待调查结果。”英国内政大臣詹姆斯·克莱弗利。图片来源：法新社内政大臣詹姆斯·克莱弗利要求警方“全面、紧急地解释”为何要开车撞击这只逃跑的动物，称这似乎“不必要地粗暴”。据农场主称，这只名叫博·露西 (Beau Lucy) 的 10 个月大的小牛现在“跛行”，但“情况好多了”，还在服用药物治疗伤势。网上拍摄的事件视频显示，博·露西在一条住宅街道上被警车撞了两次，附近的一名民众喊道：“你们干什么？”博·露西在第一次被撞后站了起来，被撞出几米远，然后又被车撞了第二次。然后她躺在地上，脖子和上半身似乎被卡在车底下。随后，警官们下车评估情况。警方表示，他们接到电话报告称，一辆汽车遭到损坏，这头动物正在向公众奔跑。2024 年 6 月 14 日，在英国伦敦郊外的斯坦斯，一头牛被萨里警察用警车撞倒，一名旁观者做出反应副总警司内夫·坎普补充道：“我知道大家非常担心这头牛目前的福利。现在，她已经回到了主人身边，和她的牛群一起休养。“她的一条腿确实被大面积割伤，并且还有割伤和擦伤。她继续接受兽医的监控，我们的农村官员与主人保持联系以了解最新情况。“我可以确认，在那天晚上，我们努力联系当地的兽医，但没有成功，同时也在努力确定主人的身份。“为什么这些努力没有成功，以及可以和应该做哪些事情将成为调查的关键部分。”他说，警方是出于保护公众的职责而采取行动的，动物福利很重要。他说：“我们知道人们想知道这件事是如何发生的，以及导致这件事发生的原因，”他补充道：“我致力于确保我们充分了解发生了什么以及为什么会发生，我们将全力支持任何调查。”此前，Beau Lucy 的主人是一位农民，他只愿意透露自己的名字是 Rob，他将这起事件描述为“相当可怕”和“错误的”，并表示“这件事本来可以处理得更好”。Rob 不愿透露涉案警官是否应该面临任何纪律处分，建议兽医应该参与 Beau Lucy 的救援，这可以避免给她造成痛苦。他告诉 PA 新闻社：“我认为视频说明了一切。这太可怕了。“处理这种情况的方法不正确。这是错误的，我认为这就是我们学到的信息。“我只是认为沟通不畅，他们真的应该和兽医谈谈。如果他们真的和兽医谈了，那么肯定会采取镇静剂的方法。”周六早上，Beau Lucy 被送回位于萨里郡和米德尔塞克斯郡边界之间的 Rob 农场，身上有瘀伤。他说：“她好多了。时间会证明一切，因为我们不知道她可能有什么内伤。”Beau Lucy“有点生闷气”和“跛行”，她也在服用抗生​​素和止痛药。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266835/uk-officer-who-rammed-cow-police-car-removed-frontline-duties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯足球赛前，汉堡警方射杀一名持斧头男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266834/police-shoot-axe-wielding-man-hamburg-ahead-euro-2024-football-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 00:20周日，在德国汉堡 - 圣保利绳索街附近，警察射杀了一名手持镐头和燃烧瓶的男子，随后赶到现场。图片来源：dpa德国当局称，周日，在汉堡举行的 2024 年欧洲杯比赛前，一名男子持斧头和燃烧瓶威胁警方，警方开枪将其打伤。警方在 X（原 Twitter）上表示，这一事件引发了该市圣保利区的“大规模行动”。警方消息人士告诉法新社，一名 39 岁的德国男子已被确定为嫌疑人。警方发言人表示，没有迹象表明这与周日晚些时候波兰和荷兰之间的 2024 年欧洲杯冲突有关。周日，一名手持斧头的男子在德国汉堡圣保利区被警方击毙。图片：Nonstopnews 通过路透社发言人说，袭击者“带着镐和燃烧瓶从一家酒吧出来威胁警察”，并补充说嫌疑人腿部中枪。警方还在 X 上表示，嫌疑人受伤并正在接受治疗。事件发生在 Reeperbahn 车站附近，距离该市官方球迷区超过一公里。然而，在比赛开始前，汉堡的大部分地区都挤满了球迷，荷兰队以 2-1 击败了波兰队。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266834/police-shoot-axe-wielding-man-hamburg-ahead-euro-2024-football-match?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百人聚集在乌克兰基辅，参加战争笼罩下的骄傲游行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266831/hundreds-gather-ukraines-kyiv-war-shrouded-pride-march?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266831/hundreds-gather-ukraines-kyiv-war-shrouded-pride-march?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家在解放军实验室打造全球首位人工智能指挥官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266444/chinese-scientists-create-and-cage-worlds-first-ai-commander-pla-laboratory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266444/chinese-scientists-create-and-cage-worlds-first-ai-commander-pla-laboratory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗塔利班政府表示将参加在多哈举行的下一轮联合国会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266829/afghan-taliban-government-says-attend-next-round-un-talks-doha?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266829/afghan-taliban-government-says-attend-next-round-un-talks-doha?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“小泰国”改造计划影响的店铺中，半数打算留在该地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266828/half-shops-affected-renewal-scheme-hong-kongs-little-thailand-aim-stay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 22:42九龙城被称为香港的“小泰国”，拥有数十家泰国餐厅和杂货店。图片：易扬文市区重建局表示，受香港“小泰国”重建项目影响的本地店铺中，超过一半表示有兴趣继续在该地区经营业务。市区重建局董事总经理韦志成周日表示，受影响的泰国和潮州商家必须在7月8日前回复该局，表明是否愿意加入该局在九龙城耗资150亿港元（19亿美元）的重建项目的搬迁安排。根据建议，本地店铺可在2037-38年项目竣工后迁回贾炳达道与衙前围道之间的重建用地。在此之前，他们可以选择以优惠价格租用该局在九龙城的另一个重建项目中的店铺，该项目预计于2031年竣工。如果愿意，经营者也可以选择留在启德道与衙前围道之间的用地。沙浦道。“我们的目标是让受影响的有特色的档口，在施工期间和施工后，能够继续营业。”韦志成在他的博客中说道。“超过半数的经营者初步告诉我们，他们计划在区内搬迁，不少经营者选择迁入沙浦道项目，因为项目将提早落成，他们希望尽早恢复营业。”市区重建局董事总经理韦志成（右）。图片：Edward Wong他指出，部分业者亦表示，沙浦道项目较靠近启德，而启德正规划成为香港第二个中央商业区，可为业界带来更多商机。九龙城素有“小泰国”之称，区内云集数十间泰国餐厅及杂货店。 1970 年代，潮州男女在泰国结婚后定居于此，社区逐渐壮大。这项耗资 150 亿港元的项目于 2022 年公布，将在 2038 年前提供 4,350 套单位，并在 2030 年前建成一座新的政府综合大楼，以容纳现有的九龙城街市并提供社区设施。重建项目将影响约 820 户家庭和 200 家商店，包括现有街市对面售卖肉类、干货、蔬菜和水果的摊位。韦氏表示，与街市有相同顾客的商家也可以在项目完成后搬回街市，并享受五年的优惠租金。他表示，这些经营者可以在重建完成前租用指定商铺，而当局将为希望搬到附近商铺的摊主提供“额外援助”。韦氏没有透露将提供的具体帮助，但表示这是当局——一个法定机构——首次政府致力解决市区老化问题，曾考虑在重建项目中为商户提供额外协助，并强调希望保留商铺，保留九龙城特色。他表示，这些与街市有密切联系的商户中，超过半数有意迁回，另有三成因退休或经济不景气等原因，计划结业。经营潮州酒楼的李氏家族称，尽管当局作出搬迁安排，包括以市价七成的优惠租金出租，但他们仍未决定下一步行动。“现在经济不太好，不知道在新地方生意会否好，如果要搬家，我们还需要装修店铺，申请食肆牌照……这可能要花费100万港元，”一位70多岁的家庭成员说道。“当局保留这些特色店是出于好意，但我们需要考虑很多事情。”她补充说，不确定下一代是否会继续经营这个家族企业，该家族企业在九龙城销售卤味已有近30年历史。卤味是一种中国美食，涉及将卤肉浸泡在大量调味酱中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266828/half-shops-affected-renewal-scheme-hong-kongs-little-thailand-aim-stay-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港活动人士罗冠聪的母亲因拖欠租金被赶出公屋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266823/hong-kong-activist-nathan-laws-mother-evicted-public-sector-housing-over-rent-arrears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 21:25东涌（左）鸟瞰图，活动人士罗冠聪的母亲因拖欠租金而被赶出。图片：南华早报香港房屋当局因拖欠租金，将通缉活动人士罗冠聪的母亲从东涌一个公营单位驱逐出去。房屋署周日告诉《南华早报》，它已在三个月前发出一封信，要求终止租约。“根据我们的记录，租户拖欠租金并违反了租赁协议......我们在完成相关程序后，已于6月收回该单位，”房屋署发言人说。该署表示，在被收回的单位分配给新租户之前，已对其进行了翻新。如果发现公营出租房屋的居民通过分租滥用租约，他们也会被驱逐。尖沙咀警署外张贴通缉活动人士罗冠聪的海报，并悬赏 100 万港元捉拿他。照片：曾志伟利用公屋进行非法活动或虚假申报收入和资产也是驱逐的理由。香港警方通缉罗冠聪和其他五名居住在英国的反对派人士。他是去年 7 月因涉嫌国家安全罪行而被悬赏 100 万港元（128,000 美元）的八名反对派人士之一。Chris Tang保安局局长炳强上周援引3月生效​​的香港国家安全法赋予的权力，取消了这些人士的护照。他还警告称，政府可能会起诉通过任何筹款平台为六名被通缉的国家安全罪名活动人士提供资金的人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266823/hong-kong-activist-nathan-laws-mother-evicted-public-sector-housing-over-rent-arrears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持者称，澳大利亚作家在中国总理访华前维持原判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266824/australian-writers-sentence-upheld-ahead-china-premiers-visit-supporters-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 21:303 月，抗议者在堪培拉议会大厦外的集会上举着标语牌，要求释放作家兼商人杨恒均。图片：法新社北京高级人民法院维持对澳大利亚作家杨恒均的死缓判决，他的支持者周日表示，该判决在中国总理李强抵达澳大利亚前两周传达给了澳大利亚官员。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯将于周一在堪培拉会见李强，这是中国总理七年来首次访澳。阿尔巴尼斯上周表示，他将向中国第二高级别的官员提出杨恒均的案件。杨恒均是一名民主派博主和间谍小说家，是出生在中国的澳大利亚公民，2019 年在广州机场被捕前正在纽约工作。今年 2 月，北京一家法院以间谍罪判处杨恒均死缓，澳大利亚政府称此案“令人痛心”。在北京和堪培拉关系紧张数年之后，双边关系最近有所回升，但此案给双边关系蒙上了一层阴影。杨恒均否认了这些指控。杨恒均和他的妻子袁小靓。资料照片：Chongyi Feng via AP杨恒均的支持者在周日晚间的一份声明中表示，北京市高级人民法院已经复审并维持了下级法院的判决。澳大利亚外交官于 5 月 30 日接到通知，并于上周被拒绝领事探视，杨恒均在国家安全拘留中心被关押五年后被转至永久监狱。“我们最直接的担忧是杨恒均的病情仍然严重且未得到治疗，”声明说。“出于这些原因，我们敦促阿尔巴尼斯总理利用与李强总理的会晤直接要求杨恒均保外就医或以其他方式转移到澳大利亚的安全地区”。杨恒均的两个儿子目前居住在澳大利亚，他们此前曾要求阿尔巴尼斯以医疗为由寻求释放他们的父亲。去年，杨恒均被告知，他的肾脏上有一个 10 厘米（4 英寸）的囊肿，可能需要手术治疗，有时他无法行走。外交部长黄英贤周日告诉 ABC 电视台，澳大利亚“将尽我们所能继续为杨恒均辩护，我们将继续呼吁，包括进行适当的医疗治疗”。在中国，死刑缓期执行是指被告两年内不执行死刑，两年后将自动转为终身监禁，或者更罕见的是，有期徒刑。被告将一直被关押在监狱中。中国外交部此前曾表示，杨恒均一案遵循了所有程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266824/australian-writers-sentence-upheld-ahead-china-premiers-visit-supporters-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获价值 8000 万港元的勃起功能障碍药丸和其他药物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266822/hong-kong-customs-seizes-erectile-dysfunction-pills-and-other-drugs-worth-hk80-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 21:03经查获，大部分药品为来自印度的仿制药，生产和销售时均无品牌名称。图片：讲义香港海关在打击两个走私集团的行动中，查获价值 8000 万港元（1020 万美元）的勃起功能障碍药、精神活性药物和兽药，并逮捕四名嫌疑人，这两个走私集团被指控向 60 多个国家邮寄这些产品。海关集团犯罪调查科高级调查员洪燕周日表示，海关人员突击搜查了两个包装和储存中心，一个位于梅窝，另一个位于新蒲岗，在那里他们发现了 140 万粒受管制药物。这些药物中有一半是勃起功能障碍药，其他包括抗抑郁药、精神活性药物、止痛药和兽药。大多数被发现是来自印度的仿制药，在原始药物的专利保护到期后，这些仿制药被生产出来并以无品牌名称出售。这些药物估计价值为 80百万。洪说，进口仿制药的成本约为原版的五分之一，但集团可能以品牌产品的价格出售它们。上个月，调查开始，当时在一个从香港寄往意大利的包裹中发现了 22 粒受管制的勃起功能障碍药。海关于 6 月 3 日突击搜查了用作分销中心的梅窝村公寓，逮捕了两名分别为 43 岁和 53 岁的女子，查获了 60 万颗据称走私进城的药丸。据称，这些药丸是从香港基地邮寄到世界各地的。图片：讲义星期六，海关人员在新蒲岗一工业大厦进行另一次突袭行动，拘捕另外两名女子，并没收80万粒药丸。洪说，鉴于这两个集团采用类似方法，包括租用公寓储存和分销毒品，以及雇用外籍女子包装毒品，然后通过香港各地的邮局将毒品寄往海外，这两个集团可能属于同一大型组织。海关表示，相信这两个集团仅运作不到三个月，且没有走私货物进入本地市场。该集团年龄介乎38至54岁，包括一名本地女子和三名来自俄罗斯或菲律宾的女子。他们因试图出口未列舱单的货物和管有毒药表第一部分所列的毒药而被捕。两名被捕女子已获保释，等候进一步调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266822/hong-kong-customs-seizes-erectile-dysfunction-pills-and-other-drugs-worth-hk80-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰峰会为与俄罗斯的和平谈判铺平道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266821/ukraine-summit-paves-way-peace-talks-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266821/ukraine-summit-paves-way-peace-talks-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橙子只是受气候变化影响的最新食物。它们不会是最后一个</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266766/oranges-just-latest-food-hit-climate-change-they-wont-be-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266766/oranges-just-latest-food-hit-climate-change-they-wont-be-last?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国未出席瑞士峰会，呼吁俄乌和谈“尽快”举行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266809/china-calls-russia-ukraine-peace-talks-soon-possible-after-skipping-swiss-summit-shunned-moscow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266809/china-calls-russia-ukraine-peace-talks-soon-possible-after-skipping-swiss-summit-shunned-moscow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有欢乐”：加沙人在战争阴影下度过阴沉的开斋节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266819/no-joy-gazans-mark-sombre-eid-shadow-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266819/no-joy-gazans-mark-sombre-eid-shadow-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人赴日需警惕“食肉菌”感染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266671/hongkongers-told-safeguard-against-flesh-eating-bacteria-infection-when-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 20:18日本卫生官员称，日本已记录 977 例潜在致命的链球菌中毒性休克综合征病例。图片：法新社传染病专家敦促前往日本的香港人保持良好的个人卫生和适当的伤口护理，此前该国记录了一种由“食肉”细菌引起的潜在致命疾病病例数量创下历史新高。但一位专家补充说，尽管细菌感染数量激增，但没有必要过度担心或避免前往日本。日本国立传染病研究所周二表示，今年迄今为止已有 977 例链球菌中毒性休克综合征病例。这一数字超过了 2023 年全年记录的 941 例，这是有记录以来一年内报告病例数的最高值。感染“食肉”细菌化脓性链球菌或 A 组链球菌可导致轻微和常见的疾病，如喉咙痛和脓疱病等皮肤感染。在极少数情况下，细菌可引发更严重，甚至危及生命的疾病。链球菌中毒性休克综合征病例可在短时间内出现严重症状，特征为低血压、心率比正常快、呼吸急促和器官衰竭的迹象。香港传染病学会副会长林伟信医生周五表示，这种细菌很常见，但他指出，一种源自英国并逐渐传播到包括日本在内的亚洲的新菌株M1UK致病性更强。但他说居民目前不需要太担心。“虽然病例数量有所上升，但与整个人口相比，这仍然是一个很小的数字，”他补充道。 “并不代表现在去日本就一定会感染相关细菌。”“事实并非如此，大家无须太过担心。”但林郑月娥呼吁香港人在日本期间要保持高标准的个人卫生，包括在人多挤迫的地方洗手、戴口罩，以及妥善护理伤口，以更好地保护自己免受感染。他补充说，针对流感和新冠肺炎等上呼吸道感染的疫苗也有助预防病毒性疾病，并减低感染化脓性链球菌所引致的疾病风险。传染病专家曾纪恩医生周五表示，高危人群包括糖尿病患者等长期病患者，尤其是患有足癣和牛皮癣等长期皮肤病的人。曾纪恩在电台节目中补充说：“他们可能会在不知情的情况下被小伤口割伤，这会增加感染的机会。”曾荫权表示，日本疫情严重可能与大量外国游客涌入有关。由于日元贬值，大量外国游客涌入日本，这增加了人潮拥挤的旅游景点的风险，尤其是当人们没有戴口罩时。曾荫权表示，日本疫情严重可能与大量外国游客涌入有关。由于日元贬值，大量外国游客涌入日本，导致旅游景点人满为患，尤其是当人们没有戴口罩时。曾荫权表示，日本疫情严重可能与大量外国游客涌入日本有关，由于日元贬值，大量外国游客涌入日本，导致旅游景点人潮拥挤，尤其是当人们没有戴口罩时，风险更高。曾荫权表示，日本疫情严重可能与大量外国游客涌入日本有关，这增加了人潮拥挤的旅游景点的风险，尤其是当人们没有戴口罩时。曾荫权表示，日本疫情严重可能与大量外国游客涌入日本有关，这增加了人潮拥挤的旅游景点的风险，尤其是当人们没有戴口罩时。图片来源：Shutterstock他表示，治疗通常是使用青霉素等抗生素，早期症状较轻，包括发烧、喉咙痛和皮疹，但很快就会恶化为四肢酸痛和肿胀。曾荫权补充说，如果病情继续恶化，患者会持续疲倦，可能会出现水泡和紫色、白色或深色斑点。曾荫权支持林郑月娥关于个人卫生、在拥挤场所戴口罩和经常洗手的建议。他补充说，有割伤和伤口的人应该妥善处理，避免接触海水和进入公共浴池，如果发现任何异常，应寻求医疗帮助。香港卫生防护中心表示，老年人和幼儿，以及患有糖尿病等慢性疾病的人或免疫系统受损的人可能有更高的感染风险。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266671/hongkongers-told-safeguard-against-flesh-eating-bacteria-infection-when-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>