<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 21:14:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>网络安全公司称中国黑客利用漏洞入侵互联网公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276162/chinese-hackers-exploited-bug-compromise-internet-companies-cybersecurity-firm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 01:38美国电信公司Lumen表示，中国黑客利用软件漏洞攻击了美国国内外多家互联网公司。图片：Shutterstock 
一家网络安全公司周二表示，一个中国黑客组织利用一个软件漏洞入侵了美国和国外的多家互联网公司。该公司 Lumen Technologies 的研究人员在一篇博客文章中表示，黑客利用了 Versa Director 中一个此前未知的漏洞，Versa Director 是一个用于管理加利福尼亚州圣克拉拉 Versa Networks 客户服务的软件平台。该公司表示，已经确定了四个美国目标和一个非美国受害者。Lumen 没有透露受害者的姓名，也没有立即回应寻求进一步详细信息的请求。Versa Networks 周一发布了一份公告，承认该漏洞已被一个高级黑客组织“至少在一次已知情况下”利用，并敦促客户升级软件以修复该漏洞。Lumen 的博客文章称，其研究人员“有信心”地评估，此次黑客活动是由一个绰号为“Volt Typhoon”的据称受中国政府支持的组织发起的。 Lumen 表示，攻击最早发生在 6 月 12 日。美国联邦调查局 (FBI) 局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray)。照片：美联社中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求，尽管北京方面经常否认其参与网络间谍活动的指控。美国官员没有立即回应置评请求，但美国网络安全和基础设施安全局 (CISA) 上周五将 Versa 漏洞添加到了“已知可利用漏洞”列表中。《华盛顿邮报》周二援引最近离职的 CISA 执行董事 Brandon Wales 的话称，中国的黑客攻击“比以前有了显著的加强”。Volt Typhoon 已经成为美国网络安全官员特别关注的一个组织。今年 4 月，联邦调查局 (FBI) 局长 Christopher Wray 表示，中国正在开发“对美国关键基础设施造成物理破坏的能力”，并且 Volt Typhoon 已经潜入了美国众多电信、能源、水利和其他关键服务公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276162/chinese-hackers-exploited-bug-compromise-internet-companies-cybersecurity-firm-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：中国发布谴责报告两年后新疆仍存在“问题法律”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3276158/chinas-problematic-laws-remain-xinjiang-two-years-after-damning-report-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3276158/chinas-problematic-laws-remain-xinjiang-two-years-after-damning-report-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 聊天室性爱深度伪造引发强烈抗议后，韩国誓言采取更严厉的立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276153/south-korea-vows-tougher-stance-after-outcry-over-sexual-deepfakes-telegram-chat-rooms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276153/south-korea-vows-tougher-stance-after-outcry-over-sexual-deepfakes-telegram-chat-rooms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敦促香港改变允许内地车辆进入香港的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276154/hong-kong-urged-change-approach-scheme-allowing-mainland-china-vehicles-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276154/hong-kong-urged-change-approach-scheme-allowing-mainland-china-vehicles-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：俄罗斯警告美国存在第三次世界大战的风险，称西方“在玩火”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276150/ukraine-war-russia-warns-us-world-war-iii-risks-says-west-playing-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 22:22在俄罗斯袭击乌克兰之际，消防员在俄罗斯导弹袭击现场工作。图片：敖德萨乌克兰国家紧急服务中心新闻处/路透社俄罗斯表示，西方国家考虑允许乌克兰使用西方导弹袭击俄罗斯纵深地区是在玩火，并于周二警告美国，第三次世界大战不会局限于欧洲。乌克兰于 8 月 6 日袭击了俄罗斯西部库尔斯克地区，并占领了俄罗斯的一部分领土，这是自二战以来外国对俄罗斯的最大规模袭击。普京总统表示，俄罗斯将对此次袭击作出应有的回应。担任普京外交部长 20 多年的谢尔盖·拉夫罗夫表示，西方国家正试图升级乌克兰战争，并“自找麻烦”，因为他们考虑了乌克兰提出的放松对使用外国供应武器的限制的要求。自 2022 年入侵乌克兰以来，普京曾多次警告称，世界最大核大国可能会卷入一场范围更广的战争，尽管他表示俄罗斯不希望与美国领导的北约联盟发生冲突。“我们现在再次确认，玩火——就像小孩子玩火柴一样——对于在某个西方国家被委托保管核武器的成年叔叔阿姨来说是一件非常危险的事情，”拉夫罗夫在莫斯科对记者说。“美国人毫不含糊地将关于第三次世界大战的谈话与某种拉夫罗夫说：“如果发生这种情况，但愿不会只影响欧洲。”拉夫罗夫补充说，俄罗斯正在“澄清”其核理论。俄罗斯2020年的核理论规定了其总统何时会考虑使用核武器：大致是对使用核武器或其他大规模杀伤性武器或常规武器的袭击作出回应，“当国家生存受到威胁时”。俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方考虑允许乌克兰发动袭击是在玩火深入俄罗斯，并表示潜在的第三次世界大战不会局限于欧洲。照片：EPA-EFE/Pool乌克兰总统泽连斯基本月早些时候表示，对俄罗斯库尔斯克地区的袭击表明克里姆林宫的报复威胁是虚张声势。泽连斯基表示，由于盟友的限制，乌克兰无法使用其掌握的武器打击一些俄罗斯军事目标。他敦促盟友在如何帮助基辅打仗方面做出更大胆的决定。俄罗斯表示，乌克兰在库尔斯克使用了包括英国坦克和美国火箭系统在内的西方武器。基辅已证实使用美国 HIMARS 导弹摧毁了库尔斯克的桥梁。华盛顿表示，在乌克兰突然入侵库尔斯克之前，它并未获悉乌克兰的计划。美国也表示没有参与此次行动。普京的外交情报负责人谢尔盖·纳雷什金周二表示，莫斯科不相信西方关于其与库尔斯克袭击事件无关的说法。俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫表示，美国的参与是“显而易见的事实”。《纽约时报》报道称，在乌克兰袭击发生后的几天内，美国和英国向乌克兰提供了有关库尔斯克地区的卫星图像和其他信息。《泰晤士报》称，这些情报旨在帮助乌克兰更好地追踪俄罗斯的增援部队。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276150/ukraine-war-russia-warns-us-world-war-iii-risks-says-west-playing-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国运-20运输机飞往埃及执行中东军事影响任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276101/chinas-y-20-transport-plane-heads-egypt-mideast-military-influence-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 22:00绰号“胖妞”的运-20可以进行远程货物和人员空运，而其运-20U型号可以为其他中国军用飞机加油。图片来源：AP随着北京方面寻求扩大其在中东和非洲的军事影响力，中国的运-20运输机将于下个月在埃及与歼-10战斗机一起首次亮相海外航展。9月3日至5日，运-20将飞行近10,000公里（6,200英里），在首届埃及国际航展上亮相并进行表演。上个月，这架飞机在一次联合反恐演习中将中国军队运送到坦桑尼亚。据新华社报道，运-20和七架歼-10飞机于周一从中国西北部一个未透露名称的机场起飞。这将是运-20的海外飞行表演首秀，也是解放军空军八一飞行表演队歼-10飞行表演队首次在非洲亮相。中国和埃及证实，表演将在该国北部海岸的阿拉曼国际机场举行位于亚历山大以西160公里处。中国军事专家王明志表示，此次远程部署体现了中国空军的“远程机动、投送能力和实战化训练水平”。“此次中转航程跨越多个时区，气温变化剧烈，安全难度大。这将考验飞行员的飞行能力和体能，展示解放军空军的远程机动、投送和实战化训练能力，”他说。歼-10，又名“火鸟”，是中国第一款国产先进喷气式战斗机。它是一种中型单引擎喷气式战斗机，可在全天候条件下作战。绰号“胖妞”的运-20是一种运输机，可以进行远程货物和人员空运，而其运-20U型机可以为其他中国军用飞机加油。据新华社报道，运-20飞行员袁波表示，机组在满足任务要求的前提下，对货物进行了精简和优化，并为任务设计了特定的飞行动作。除了参加坦桑尼亚演习外，上个月还有两架运-20被发现部署在俄罗斯远东地区。2022年，运-20执行了向塞尔维亚运送FK-3中程导弹系统的任务，中途经停阿塞拜疆的巴库。今年早些时候，空军官员李世宁告诉国家电视台中央电视台，这架飞机展示了空军的中国空军在埃及的高调存在恰逢中东和北非地区对从中国购买武器的兴趣日益浓厚，部分采购从传统的西方供应商转移。在埃及表演之前，八一飞行表演队在阿联酋和沙特阿拉伯进行了类似的飞行表演，但尚未在非洲大陆展示过。据彭博社报道，2022年，沙特阿拉伯与中国签署了一项价值 40 亿美元的武器协议，其中包括武装无人机、弹道导弹和反无人机激光系统的交易。同年，北京与阿布扎比达成了 L-15 高级教练机协议。除了中东，中国的影响力还延伸到北非和更广泛的非洲大陆据报道，去年埃及表示有兴趣购买歼-10使其西方主导的供应商多样化。该国正寻求推进与中国于 2022 年开始的关于购买约 12 架最新版本的歼-10 的谈判。开罗还购买了数十架中国的翼龙-1D 无人机。阿尔及利亚购买了几艘中国护卫舰以及各种导弹和无人机。今年 3 月，阿尔及利亚从中国购买了四架尖端的 WJ-700 猎鹰无人机。与以色列和土耳其一样，中国已成为非洲大陆无人机销售的领先大国。中国也是向撒哈拉以南非洲地区出口主战坦克和装甲车的主要国家。据军事智库斯德哥尔摩国际和平研究所称，2019-23年，中国是撒哈拉以南非洲地区最大的武器供应国，占该地区武器进口量的19%，略高于该地区传统武器销售国俄罗斯，后者同期的武器进口量占比为17%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276101/chinas-y-20-transport-plane-heads-egypt-mideast-military-influence-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安踏上半年利润增长 62.6%，得益于“龙装”和奥运装备的销售增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3276121/antas-first-half-profit-jumps-626-its-dragon-outfit-and-olympic-kit-boosted-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 21:302023 年 11 月 18 日，北京一家购物中心内的安踏运动服店。照片：Simon Song安踏体育用品在 2024 年巴黎奥运会期间为中国运动员提供领奖台制服，该公司报告称，由于其全球形象和曝光度转化为在线销售额的增长，其中期利润激增。净利润增长 62.6%，至 77 亿元人民币（10.8 亿美元），超过了 S&amp;P Capital IQ 编制的分析师普遍预测。据这家总部位于福建省晋江市的公司称，销售额增至 337 亿元人民币，比去年同期增长 13.8%。安踏在周二的收益声明中表示：“2024 年巴黎夏季奥运会是体育用品行业的催化剂，点燃了公众的普遍热情，推动了人们参与体育运动的热情。”“支持性政策、日益增强的健康意识和不断上升的体育参与度相结合，预计将维持中国经济和体育用品行业的稳固基本面。”安踏的红白相间运动服正式命名为“冠军龙服”，采用压花、拼布和刺绣来创造图案，以代表龙皮上的鳞片。每一位中国奖牌获得者都穿着它，包括打破男子 100 米自由泳世界纪录的游泳运动员潘占乐。2024 年 8 月 4 日，在巴黎 2024 年奥运会男子 4x100 米混合泳接力决赛游泳比赛中，中国金牌获得者身穿安踏“龙装”。照片：法新社香港的奖牌获得者，如击剑运动员江维维和张家朗所穿 FILA 服饰也属于安踏旗下。线上购物提振了安踏的盈利，期内电商收入增长 25.1%，占整体销售额的 33.8%，而去年为 30.8%。安踏在中期报告中表示，收入增长归因于天猫、京东、拼多多和唯品会等传统电商平台渠道组合的不断增强，以及新社交媒体电商渠道的拓展。安踏宣布派发中期股息每股普通股 1.18 港元，较去年每股 82 港仙的派息增长 43.9%。安踏成立于 1991 年，2007 年在香港证券交易所上市。自 2007 年以来，安踏已为中国国家队在数十场全球体育赛事中提供球衣和制服。 2009年。2022年北京冬奥会自由式滑雪金牌得主谷爱玲曾担任安踏品牌大使。该公司还拥有多元化的全球品牌组合，包括FILA、Descente、Kolon Sport和Maia Active。安踏还是Amer Sports的最大股东，后者拥有Arc’teryx、Salomon、Wilson等全球运动品牌。这家总部位于芬兰的公司今年2月在纽约证券交易所上市。在向香港证券交易所提交的单独文件中，安踏表示将在18个月内不时斥资最多100亿港元回购其股份。安踏主席丁世忠在中期报告中表示：“随着集团多品牌足迹的不断扩大和‘全球化’战略的推进，我们的产品已覆盖全球更多运动爱好者，安踏在全球消费者中获得了认可。”“我们多个品牌的良好表现增强了我们对行业前景和集团未来增长的信心。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3276121/antas-first-half-profit-jumps-626-its-dragon-outfit-and-olympic-kit-boosted-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列军方称已救出哈马斯 10 月 7 日袭击中被绑架的人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276143/gaza-war-israeli-military-says-it-rescued-hostage-abducted-hamas-october-7-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 21:34以色列军队在加沙地带南部救出了一名人质，这名人质于 10 月 7 日被哈马斯绑架，距今已过去 10 个多月。照片：法新社/文件以色列军方周二表示，已救出在 10 月 7 日哈马斯袭击中被绑架的数十人中的一人，此次袭击引发了加沙持续不断的战争。军方表示，Qaid Farhan Alkadi 是在“加沙地带南部的一次复杂行动中”获救。它没有提供进一步的细节。这位 52 岁的人来自以色列的阿拉伯贝都因少数民族，当时在基布兹马根的一家包装厂担任保安，基布兹马根是 10 月 7 日遭到袭击的几个农业社区之一。他有两个妻子，是 11 个孩子的父亲。以色列第 12 频道播放了阿尔卡迪的家人在收到消息后冲过他被送往医院的画面。哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日的袭击中绑架了大约 250 人，造成大约 1,200 人死亡，其中大部分是平民。Qaid Farhan Alkadi，一名在 10 月 7 日哈马斯致命袭击中被绑架的以色列贝都因人质，照片：Bring Them Home Now/Reuters据当地卫生官员称，以色列的报复性攻势已造成 40,000 多名巴勒斯坦人死亡，但他们没有透露有多少是战士。加沙地带 230 万人口中有 90% 被迫流离失所，被围困的地区遭到严重破坏。哈马斯仍扣押着大约 110 名人质，其中约三分之一据信已经死亡。其余大部分人质已被释放，以换取去年 11 月停火期间被以色列关押的巴勒斯坦人。以色列共救出 8 名人质，其中两次行动造成数十名巴勒斯坦人丧生。哈马斯称，以色列空袭和失败的营救行动已造成数名人质死亡。美国、埃及和卡塔尔花了数月时间试图谈判达成一项协议，以换取持久停火，释放剩余的人质。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡因尚未与哈马斯达成协议将人质带回国而遭到人质家属和大部分以色列公众的强烈批评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276143/gaza-war-israeli-military-says-it-rescued-hostage-abducted-hamas-october-7-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顾问称，即使折扣较低，香港新一批补贴公寓仍很划算</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276146/new-batch-hong-kong-subsidised-flats-still-good-deal-even-lower-discount-advisers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 21:37五个用地将提供单位，其中一个位于启德。照片：Elson Li房屋顾问坚持认为，尽管折扣是六年来最低的，而且私人房地产价格下跌，但最新一轮的资助单位对香港的中低收入买家仍然具有吸引力。房屋委员会资助房屋小组主席黄碧玉周二为定价辩护，她的团队批准了今年下一批居者有其屋计划单位的销售安排。房屋委员会是香港最大的公营房屋提供者，将以比市场价格低 30% 的价格提供 7,000 多个资助单位。“我们不会比较私人市场的价格，因为我们的目标买家不同。 “我们希望帮助那些买不起私宅的买家。”黄女士说。“即使在楼市低迷的时候，也有一些人负担不起高昂的价格。”她表示，房委会有很多措施帮助成功申请者，例如提供按揭违约保证期。黄女士还表示，鉴于过去几年反应热烈，资助房屋项目将继续受到欢迎。去年，共有超过 9,100 套新资助房屋接受申请，以市价 38% 折扣发售，共有 19 名申请者争夺一套单位。资助房屋的定价机制于 2018 年进行了修订，以根据家庭的预算和负担能力计算折扣率，而不是与市价挂钩。2018 年至 2023 年期间，资助房屋以市价 38% 至 49% 折扣发售。黄女士表示，今年的折扣相对较低，原因是楼价下跌，而目标买家则赚了更多钱，需要的帮助较少。根据政府数据，6月份楼价指数跌至2016年10月以来的最低水平。黄之锋还明确表示，即使私人住宅市场进一步下跌，当局也不会修改当前一批资助单位的售价，以避免不公平现象。今年提供的7,132个新资助房屋面积从186平方英尺到510平方英尺不等，售价将介乎143万港元（183,400美元）至467万港元。这些用地位于九龙的观塘、启德和油塘，以及新界的屯门和大屿山的东涌。该计划将于今年晚些时候开始接受申请，合资格申请人将通过立法会议员梁文光亦是房委会资助房屋委员会成员，他表示，这些单位对中低收入购房者来说仍属划算。他表示：“与私人住宅相比，这个折扣仍然相对较高，因为人们在市区找不到一套售价约400万港元的两房私人住宅。”该计划为公屋租户提供置业机会，而“白表”申请人（即居住在私人住宅且没有领取房屋补贴的准买家）只要收入和资产不超过设定的限额，就可以提出申请。一位知情人士称，白表家庭的收入上限为6万港元，资产上限为123万港元，单人家庭的门槛金额将减半。当局将保留四成单位给有长者的家庭成员或新生儿。他们亦会获优先选屋。总单位的百分之十将预留给单人家庭，但他们将是最后选屋的群体。房委会亦改善选屋安排，为不同类别的申请者设定配额，以确保有优先选屋权的申请者（例如有长者的家庭）不会抢购黄金地段的热门屋邨单位。立法会房屋事务委员会副主席郑永顺指出，新一轮资助房屋计划的单位数量远较上一轮少，他担心这个趋势会持续下去。他表示：“我担心资助房屋供应不足会影响公屋的周转，难以满足其他合资格购房者的需求。”立法会议员康文表示，政府应提供更多资助房屋出售，并改善其质素，例如兴建更大的房屋，让低收入群体有购房选择，而不是只顾自己买不起。等候公屋。截至六月，公屋的平均轮候时间为五年半。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276146/new-batch-hong-kong-subsidised-flats-still-good-deal-even-lower-discount-advisers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前香港政客在颠覆罪审判中表示“严苛法律”不是答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276142/draconian-laws-not-answer-ex-hong-kong-politician-tells-subversion-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276142/draconian-laws-not-answer-ex-hong-kong-politician-tells-subversion-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度太阳能电池板因可能与中国强迫劳动有关而受到美国审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276133/indian-solar-panels-face-us-scrutiny-possible-links-china-forced-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 21:12工人们在印度古吉拉特邦的一座太阳能发电厂内清洁光伏板。图片：路透社根据美国海关和边境保护局的数据，自 2022 年 10 月以来，根据一项禁止强迫劳动生产商品的法律，美国海关和边境保护局已扣留了近 4300 万美元的来自印度的电子设备，这代表着该贸易执法机构的一个新重点。虽然 CBP 没有具体说明扣留了哪些类型的电子设备，但多晶硅（太阳能电池板的原材料）被《维吾尔族强迫劳动预防法案》（UFLPA）确定为高优先级行业，据业内消息人士称，太阳能电池板历来占该类别被拦截货物的大部分。CBP 没有立即回应置评请求。该法律禁止在中国新疆地区生产的商品，据报道，中国当局在新疆为维吾尔族和其他穆斯林群体建立了劳动营​​。中国否认有任何虐待行为。此前，没有印度电子产品货物根据 UFLPA 被扣留年。据美国海关及边境保护局称，被扣留的印度电子产品中，近三分之一被拒绝入境。相比之下，同期来自美国顶级太阳能组件供应商马来西亚、越南和泰国的货物中，只有 5.4% 被拒绝入境。工人们在古吉拉特邦太阳能园区安装光伏太阳能电池板。图片来源：路透社在过去两年中，美国海关及边境保护局根据 UFLPA 在边境拦截的价值 30 亿美元的电子产品中，印度扣留的货物仅占一小部分。但对于希望成为美国太阳能项目开发商的替代选择的印度生产商来说，这是一个挫折。这些开发商厌倦了应对关税和 UFLPA 针对主要由中国公司生产的太阳能电池板的执法延迟。“如果印度电池板的太阳能电池来自中国，那么印度产品被扣留次数增加可能是有充分理由的，”Wiley Rein LLP 贸易律师 Tim Brightbill 表示。 “我的感觉是，海关和边境保护局一时没有意识到许多印度太阳能电池板都含有中国太阳能电池，因此 UFLPA 风险很高。”根据美国贸易数据，近年来从印度进口的太阳能产品猛增，去年达到 23 亿美元。根据标普全球市场情报的数据，2024 年第二季度，印度占美国面板进口量的 11%，是上一季度份额的两倍多。就在 2018 年，美国还没有从印度进口任何太阳能电池板。自 2022 年 10 月以来，美国海关根据《维吾尔族强迫劳动预防法》扣留了价值近 4300 万美元的印度电子产品货物，凸显了对执法的新关注。图片：法新社对印度货物加强审查反映了边境机构最近努力扩大 UFLPA 执法范围，不仅限于中国最大的太阳能电池板制造商，据一位贸易律师称，这些制造商已将其中国多晶硅供应商替换为来自美国和欧洲的供应商，以避免其货物被扣留。“当中国制造商因 UFLPA 而受到阻挠时，印度模块制造商找到了进口更多产品的机会，”华盛顿 Miller &amp; Chevalier 的贸易律师 Richard Mojica 表示。Waaree Technologies 和 Adani Enterprises 是美国市场上最大的印度太阳能供应商。Adani 的一位发言人证实，其部分货物被扣留，目前已全部放行。“这一结果再次证明，我们进口到美国的产品完全符合 UFLPA 规定，增强了客户对我们产品和制造的质量、可靠性和法律合规性的信心，”发言人说。Waaree 没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276133/indian-solar-panels-face-us-scrutiny-possible-links-china-forced-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗最高领导人愿意与“敌人”美国就德黑兰核计划进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276141/irans-supreme-leader-opens-door-talks-enemy-us-over-tehrans-nuclear-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276141/irans-supreme-leader-opens-door-talks-enemy-us-over-tehrans-nuclear-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国如何成为菲律宾中期选举的主要政策议题</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275938/how-china-became-major-policy-issue-philippines-midterm-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275938/how-china-became-major-policy-issue-philippines-midterm-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信和集团报告称，由于房屋销售放缓、重估损失增加，利润下降 24.7%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3276138/sino-group-reports-247-profit-decline-slower-home-sales-higher-revaluation-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 20:43信和集团表示，高利率、持续通胀和地缘政治紧张局势等挑战依然存在。图片来源：彭博社据香港一家主要开发商的最新盈利报告显示，由于住宅和停车场销售放缓，而重估损失激增，信和置业在截至 6 月的财年利润下降了约四分之一。信和置业周二在提交给香港证券交易所的文件中表示，净利润为 44 亿港元（5.64 亿美元），较 2022-2023 财年的 58 亿港元下降 24.7%。重估损失比一年前增加了三倍半以上，达到 5.8 亿港元。本财年物业销售收入为88.9亿港元，较119.3亿港元下跌25.5%。由信和置业、嘉华国际及招商局置地位于日出康城的Villa Garda建筑工地一景。图片：新阳物业收入主要来自位于西南九龙的君峰二期及三期、旺角的One Soho，以及位于黄竹坑、何文田及观塘的其他项目余下的住宅单位及停车位。于本财政年度，集团推出两个新住宅发展项目，分别为位于黄竹坑的La Montagne（已售出6.8%）及位于将军澳的Villa Garda III（已售出34.9%）。信和置业表示：“展望未来，集团有一系列新项目即将推出。” “这些项目包括中环的永旺中心和元朗的嘉轩轩三期，均已获得预售同意。”该开发商补充道，预计在 2024-2025 财年，油塘和日出康城的另外两个住宅项目也将获得预售同意。对于未来一年，该集团指出，高利率、持续通胀和地缘政治紧张局势等挑战依然存在。信和置业主席黄思昌表示：“消费者和企业谨慎的消费和投资模式反映了当前的经济挑战。” “为了应对不断变化的市场条件，公司必须迅速应对新的运营环境，以保持竞争力。”2023 年 7 月 15 日，潜在买家在鰂鱼涌嘉里中心销售办公室排队购买 La Montagne 物业。照片：陈晓梅“集团将在快速变化的宏观经济环境中保持警惕和灵活性，”Ng 补充道。 “稳固基本面、追求卓越、秉持诚信及可持续发展、提高生产力和效率，加上持续审慎的财务管理，将有助我们应对挑战及把握机遇。”信和置业建议派发每股 0.43 港元的股息，董事会给予股东选择权，可选择以新股而非现金收取末期股息，惟须符合条件。另外，信和集团旗下的信和酒店，其物业组合包括炮台山的城市花园酒店和金钟港丽酒店。截至 6 月底的财政年度，集团盈利 6,430 万港元，而上一年则录得 1,950 万港元的净亏损。城市花园采用批量租赁安排，令其在本财政年度的入住率达 100%。信和集团实际持有康莱德酒店 80% 的股份，其平均客房入住率为 69.1%，高于同期的 50.3%。皇家太平洋酒店的入住率也从之前的 55% 提高至 83%。该酒店部门建议派发每股 1.5 港仙的股息，董事会还允许股东选择以新股代替现金。集团旗下另一家上市公司尖沙咀地产的利润从去年的 32.8 亿港币下跌约 24%，至最新财年的 25.0 亿港币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3276138/sino-group-reports-247-profit-decline-slower-home-sales-higher-revaluation-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行等部委承诺为密集经济区提供绿色金融支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276125/chinas-central-bank-ministries-pledge-green-finance-support-dense-economic-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 20:45中国的绿色转型计划涉及使用金融工具支持清洁能源基础设施。图片：法新社中国政府周二出台了一系列指导方针，支持其最大的经济区通过多层次资本市场进行绿色转型，转向“更高质量”的增长——这是整个国家的共同优先事项。根据中国央行和其他七个部委联合发布的指令，将鼓励长江经济带（占中国国土面积的 21%，但占国内生产总值的 44%）内符合条件的公司通过绿色债券和股票筹集资金。所得款项将用于改善废物处理、绿色技术和污染控制。此前，中共中央委员会上个月召开的第三次全体会议（一次重要的经济会议）承诺推动绿色金融。世界第二大经济体经常提到需要利用金融手段来提高气候适应能力和实现环境可持续增长。《意见》将覆盖 11 个省市的“一带一路”称为绿色发展的“主战场”、双循环体系的“主动脉”和“经济高质量发展”的“主力军”。符合一定条件（目前尚未明确）的园区内企业将获得中央政府支持，利用多层次资本市场筹集资金。指导方针规定，企业可以上市、再融资、进行并购，并在全国中小企业股份转让系统（中国大陆的一个场外交易市场，被称为“三板”）上市。将鼓励该地区的金融机构和企业按照国内和国际标准发行绿色债券，以“促进外国资金投资中国的低碳转型”。各部委和央行表示，还将使用结构性货币政策工具来引导金融机构加大对绿色举措的支持，并通过培育“高水平”的第三方统计机构来提高碳排放数据质量。敦促金融机构进一步支持该区的重点环境项目，特别是城市垃圾处理、污染控制、土壤和水保护、减缓气候变化和生物多样性保护。还将建立激励和约束机制，有可能为某些行业和个人建立碳账户，以改进数据提高碳足迹管理效率。周二发布的指导方针是在国务院公布一项让中国经济更加环保的计划两周后发布的，该计划涵盖农业、交通和能源等主要行业。该计划概述了发展绿色保险、股权和信托等其他金融工具以支持经济脱碳。它还设定了到 2030 年培育价值 15 万亿元人民币（2.1 万亿美元）的环保产业的雄心勃勃的目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276125/chinas-central-bank-ministries-pledge-green-finance-support-dense-economic-zone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>