<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>J.D. Vance和妻子在外交行之后在格陵兰游览了我们的基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304377/jd-vance-and-wife-tour-us-base-greenland-after-diplomatic-row-over-uninvited-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304377/jd-vance-and-wife-tour-us-base-greenland-after-diplomatic-row-over-uninvited-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸地震，巴拿马运河干预风险，美国战斗机：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3304378/myanmar-quake-panama-canal-intervention-risk-us-fighter-jets-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 01:36   周五在中国云南省的鲁里（Ruili）看到缅甸地震造成的破坏。照片：新华社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   在周一下午发生致命的地震袭击了缅甸，对中国关键的中国能源走廊的影响正在受到密切监测，邻国，泰国，泰国和孟加拉国在内的邻国都会感到震颤，除非中国的风险。一位前美国高级外交官告诉《邮报》。机构。   随着华盛顿宣布为美国空军的第六代战斗机签订合同 -  F-47。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/29/fd806215-8793-4b8f-8793-4b8f-8d227- ＃999;“&gt;艺术家对F-47战斗机的渲染。 Image: Photo: US Air Force graphic/ReutersIn a high-profile meeting with representatives of the international business community on Friday, President Xi Jinping took aim at forces seeking to politicise trade while reassuring that “China will remain fertile land for foreign investment for a long time to come”.A collision between a中国大陆渔船和台湾海峡的一艘台湾军舰已成为跨境紧张局势的最新来源，促使北京指责台北“恶意行动”。     美国军方需要采取“全面的方法”来开发众多的努力，以确定北方的努力，以确定北方的努力，以确定北部的潜在努力。委员会已经听到了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3304378/myanmar-quake-panama-canal-intervention-risk-us-fighter-jets-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普，加拿大的总理卡尼（Carney）缓解紧张局势与“富有成效”电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304373/trump-canadas-pm-carney-ease-tensions-productive-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 23:43   加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）誓言要对特朗普本周“不合理”的决定进行报复，要求对汽车施加巨大关税。照片：AFP   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，他在周五与加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）举行了一次“极其富有成效的”电话，尽管对关税和特朗普最近的呼吁进行了紧张，并最近呼吁纳入他的北部邻居。         补充说，两人在4月28日的加拿大大选后不久就同意了，这两个人在4月28日的两周中召集了这两个人，这两个人在4月28日的大选中，这两个人在28月28日的大选，这两个人都在封闭。  “我刚刚与加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）交谈。这是一个极其富有成效的电话，我们同意许多事情。 change in tone from recent rhetoric between Washington and Ottawa.In a sign of the tensions, Carney had declared on Thursday that the era of deep economic, security and military ties between Canada and the United States “is over”.He had also vowed to retaliate against Trump’s “unjustified” decision this week to slap steep tariffs on汽车。 特朗普计划在美国进口车辆进口的25％征税将在下周生效，对于加拿大汽车行业来说可能是毁灭性的，该行业支持估计有500,000个工作岗位。  carney在周四还没有参与与华盛顿总统的实质性交易，尤其是在加拿大加拿大的expodent of Canca&#39;&#39;eacpoent of Canca&#39;&#39;everne&#39;&#39;evers of Canca&#39;&#39;everne of Canca&#39;&#39;everne&#39;&#39;威胁。 特朗普自1月份回到权力以来，北约盟国将成为美国第51个州。 美国总统还警告加拿大周三警告不要与欧盟合作，以应对即将到来的互惠率关税，以应对所有进口的进口，预计他们将在下周进行的范围大。警告。 通常，一位新的加拿大领导人与美国总统打了电话，这是特朗普和卡尼于2月14日上任以来的第一次联系。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304373/trump-canadas-pm-carney-ease-tensions-productive-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 - 欧洲的紧张局势是否会因一连串的法国和欧盟外交而缓解吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304370/could-china-europe-tensions-be-easing-flurry-french-and-eu-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304370/could-china-europe-tensions-be-easing-flurry-french-and-eu-diplomacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港Sevens Revelers将Wan Chai换成九龙的美食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304372/hong-kong-sevens-revellers-swap-wan-chai-kowloons-culinary-delights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304372/hong-kong-sevens-revellers-swap-wan-chai-kowloons-culinary-delights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港七人：Kai Tak Stadium Heralds在事件的历史上开始“令人兴奋的新章节”</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/rugby/hk-sevens/article/3304367/hong-kong-sevens-kai-tak-stadium-heralds-start-exciting-new-chapter-events-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 23:15    Kai Tak体育场赢得了许多新粉丝。照片：Eugene Lee   周五在Kai tak体育场开始在Kai tak体育场开始，赢得了球员和支持者的欢乐，并且组织者都在赢得了竞赛历史上令人兴奋的新篇章，并赢得了900张33票的官员，并赢得了组织者的欢迎。第一天的大门估计，与近年相比，大约要多5,000。足够。 在为出租车和乘车共享服务的区域预留的区域充满了困惑，警察阻止了对私家车和驾驶员的访问。             “对于这个大小，在最安静的夜晚，这是一个很安静的狂欢，这是明天的狂欢，因为明天是谁，因为这是一个不可接受的人，因为这是一个不错的范围，因为这是一个不错的识别，因为这是一个更糟糕的地方，这是一个更糟糕的事，这是一个更糟糕的事，这是一个更糟糕的事。说。 那段经历与MTR形成鲜明对比，MTR与MTR形成鲜明对比，该火车在上一场比赛结束后很长一段时间就可以离开。 不是精英HSBC SVNS系列赛的一部分对于哈萨克斯坦的妇女而言。在以45-0输给新西兰之后，王·莫图（Wang Manyu）表示，这就像“像在家玩”。 “最终为那些在建立历史上发挥了不可或缺作用的人 - 粉丝 - 为我们的城市而支持的人，以及支持我们的粉丝，以及支持我们的城市，盛布鲁克（Chris Brooke），旺港（Chris Brooke）的主席，从香港和大湾地区以及世界各地，他们已经帮助派对开始了。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/28/18ce4dc4dc4-90a3-90a3-4cce-94b2-cccccccccccccccccccccccc853083ddddd_0661222cf.jpg” ＃999;“&gt;香港的最大丹麦对中国行动。照片：Sam Tsang    在众多访客中是澳大利亚人伊恩·克罗斯利（Ian Crossley）和贾斯汀·巴雷特（Justin Barrett），他们说他们已经看着橄榄球已经30多年了，并且赞扬了这座城市的300亿美元新货币的新景。克罗斯利说。  当地企业也受益匪浅，在凯塔·塔斯体育公园（Kai Tak Sports Park）旁边经营着新的Dorsett Kai Tak的Dorsett Hospitality表示，它预计在整个七人七人类和艺术品的大型事件期间，这两个人都在这两个周末都在整个周末遇到了整个国家，这是一个很久的旅行。加拿大，英国和欧洲，因为他们对这些大型事件有浓厚的兴趣。首页在1993年参加Sevens。 “很酷，加拿大成为我们称之为我们的历史的人。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/rugby/hk-sevens/article/3304367/hong-kong-sevens-kai-tak-stadium-heralds-start-exciting-new-chapter-events-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港七人的开幕日，球迷对出租车问题感到沮丧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304365/fans-left-frustrated-taxi-issues-opening-day-hong-kong-sevens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 22:29   排队在公园旁边的出租车摊位上看到。 28MAR25 SCMP/EDMOND SO   香港七杆观众离开Kai tak体育场使用出租车和乘车服务一直抱怨混乱和漫长的等待时间，场地首次举办了巨型体育赛事。     在周五的投诉中，与周五的投诉相反，与观察者相反，与观察者相反，与观察者相反，与观察者相反，与观察者相反，与观察者相反。 50,000个座位的体育场。 成千上万的三天锦标赛开始到地点，而那些接受MTR的人对方便的联系感到满意，在出租车安排上安排了沮丧，有些人说他们必须等待45分钟的时间。乘务员经过乘客的乘客。 财务部门的工人詹姆斯·希尔（James Hill）参加了15次七七次的乘客詹姆斯·希尔（James Hill），排队等待了45分钟的出租车，同时也试图打电话给Uber，只是被告知驾驶员不知道驾驶员不知道。在那里取货的顾客通过乘车服务进行预订。 他说，他更容易在铜锣湾湾的香港体育场上乘出租车，在那里曾经举行过年度比赛，并指出他选择不带MTR回家，因为没有任何指示，因为也没有任何指示。体育场。 在场地的官方出租车站，当地的观众，他只是将自己确定为帕特里克，他正试图前往中心，在拉玛岛（Lamma Island）上赶上渡轮家。 他说，他说他已经等待了10分钟的出租车，然后就放弃了一辆出租车，然后才打电话给Uber。他发现这也不是可行的，因为警察阻止了私家车进入皮卡区域。她说： “ [[[[[]的人并没有真正告诉我们如何到达这里，这真是令人困惑，”她说。  “ Uber在地图上为香港七人制的特殊接送点做得很好，但问题是，许多司机不知道如何到达那里。一些非 - 坦顿发言人还发现自己正在寻求警察的帮助，与驾驶员沟通应在哪里接通。 ，但其他人接受MTR的人表示他们很满意。其中包括40岁的家庭主妇Rushika Maslamoney，她的丈夫和两个孩子。她今天早上从Tsim Sha Tsui的一家酒店带走了MTR，发现它非常方便。 destination.Shortly after the matches ended at around 9.15pm, more than 100 people queued up for the bus heading to Wan Chai and Central, with only a few waiting for the other routes.Beyond the transport arrangements, spectators also had high praise for Kai Tak Stadium, pointing to the venue’s design and atmosphere as standout elements.Security company owner Abdul现年58岁的曼南（Mannan）第三次参加比赛：“新体育场很棒。它比旧体育场好得多，更大。所有设置，屏幕，音乐，音乐，氛围都是完美的。” &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304365/fans-left-frustrated-taxi-issues-opening-day-hong-kong-sevens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰在美国副总裁Vance访问之前形成了新的政府小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304363/greenland-forms-new-government-hours-us-vp-vances-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 22:08   民主党领导人（Demokraatit）党和格陵兰总理当选詹斯·弗雷德里克·尼尔森（Jens-Frederik Nielsen）在周五在努克（Nuuk）签署联盟协议的仪式上。 Photo: ReutersGreenland presented a new government coalition agreement on Friday, just hours before a visit by US Vice-President J.D. Vance to the Arctic island that President Donald Trump has expressed interest in acquiring.The new majority government will be headed by Democrats leader Jens-Frederik Nielsen, who had urged parties to set aside disagreements and form a broad coalition to show在特朗普旨在吞并半自治的丹麦领土的竞选活动中，团结。 亲企业民主党人，他们赞成逐渐脱离丹麦的逐渐独立，成为了最大的政党，在3月11日的大选中，他们的代表性三倍。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/28/eca7abd6-dec9-486a-896a-896a-066a-06009f75b50b50b50b50b50b50b50b504_741ac6ff.周五，副总裁J.D. Vance和第二夫人Usha Vance Board Air Force Air Force在马里兰州的Andrews联合基地。 Photo: ReutersSince taking office in January, Trump has vowed to make Greenland part of the United States, saying it is vital to US security interests, an idea rejected by most Greenlanders.Greenland’s strategic location and largely untapped mineral resources are attractive to the US It lies along the shortest air route from Europe to North America, vital for the US ballistic missile warning system,  美国代表团由万斯领导，还包括他的妻子乌萨（Usha），国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）和能源部长克里斯·赖特（Chris Wright）。该航班将降落在该岛北部Pituffik的美国基地。   最初的访问首都努克的计划和一个受欢迎的狗狗种族激怒了格陵兰和丹麦的当局，促使美国政府更改其计划。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304363/greenland-forms-new-government-hours-us-vp-vances-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅行社考虑在地震后取消泰国之旅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304364/hong-kong-travel-agencies-consider-cancelling-thailand-tours-wake-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304364/hong-kong-travel-agencies-consider-cancelling-thailand-tours-wake-earthquake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师说</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304307/taiwan-poised-avoid-worst-us-tariffs-after-tsmc-pledges-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 21:30     台湾有望避免美国总统唐纳德·特朗普在下周的全球进口关税浪潮，因为该岛的顶级芯片制造商已承诺在美国的投资中获得数十亿美元的投资，这是根据两家国际金融机构的评估。公司（TSMC）投资于美国的芯片生产可能会软化特朗普的立场。  3月4日，TSMC首席执行官C.C. WEI在与特朗普的仪式上宣布，这家芯片制造巨头计划通过添加三个碎屑工厂和两个包装设施以及在亚利桑那州的研究和开发中心。 Ing说，TSMC的承诺“经常被特朗普政府成员吹捧为关税成功的象征”。英格说，2。   台湾与美国的贸易盈余增长了7倍以上，从2017年增至649亿美元。高科技硬件出口（包括芯片）带领到美国。 特朗普认为关税是保护美国商人免受外国竞争的一种方式。 But he has said that some chip tariffs will be applied leniently.US-based investment bank Morgan Stanley’s tech analyst, Charlie Chan, said in a note that the TSMC move was “likely to alleviate investor concerns about tariffs”, and that “we agree this will potentially spare Taiwan from a full-on imposition of the semiconductor tariffs President Trump mentioned at  美国进口商同时，对台湾筹码的“替代品有限”，“提高了被豁免的可能性”。 。台北。穆迪分析的经济学家 “最新的美国汽车关税就是一个很好的例子，”他说。 “这些都会击中所有外国生产者，无论他们在美国的存在如何。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304307/taiwan-poised-avoid-worst-us-tariffs-after-tsmc-pledges-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的非化石燃料动力能力首次超过2,000GW</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304311/chinas-non-fossil-fuel-power-capacity-tops-2000gw-first-time-ever?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 21:00   一月份在山东省Laizhou附近的水域中的风力涡轮机。照片：新华社  中国已安装的非化石燃料功率能力已超过了2,000 gigawatts，因为世界上最大的碳发射器继续强烈地推动可再生能源的强大推动，这巩固了在全球清洁能力中的主要作用。            现在，非化石燃料占中国总安装功率的58.8％，与北京今年60％的目标相距甚远。 2060年。推动也是一项战略性的举动，以减少对石油进口和遏制大量煤炭消费的严重依赖。 该国的新能源的安装能力（主要是风能和太阳能）到上个月末达到了1,460GW，一年中占32.5％，占国家的总计42.8％的总计，     到2030年，它在2024年相遇的基准为1,200GW。 它接近实现其五年计划的目标，即在今年到今年从非化石燃料中采购20％的总能源消耗，到了去年末，份额约为19.7％，到了去年末。根据国际可再生​​能源机构周三发布的数据，去年全球可再生能力飙升了15.1％，达到了创纪录的高度，占所有新安装发电的92.5％。中国贡献了全球新能力的近64％，巩固了其作为该行业最大的驱动力的作用。 北京在清洁能源过渡中也超越了其竞争对手。根据彭博社周一的一份报告，尽管中国的报告推动了可再生能源，但中国的可再生能源投资去年超过了8000亿美元，相当于其国内生产总值的4.5％。 。去年，根据国家统计局的数据，工厂使用化石燃料（主要是煤炭）的热发电量（主要是煤）上涨了1.5％，至6.3亿千万卢比。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304311/chinas-non-fossil-fuel-power-capacity-tops-2000gw-first-time-ever?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受到特朗普的愤怒，加拿大争先恐后地定义了什么使一个国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3304175/outraged-trump-canada-scrambles-define-what-makes-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3304175/outraged-trump-canada-scrambles-define-what-makes-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京指责台湾在军舰和中国大陆渔船碰撞之后的“恶意”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304344/beijing-accuses-taiwan-malice-after-warship-and-mainland-chinese-fishing-boat-collide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 19:56   涉及碰撞的坦克陆地船Chung Ho。图片：讲义  台湾海峡大陆渔船与台湾军舰之间的碰撞已成为跨境紧张局势的最新来源，促使北京指责台北的“恶意行动”。 (83km) from the port of Taichung in central Taiwan, the island’s naval fleet command said later that day.The Chung Ho, which was commissioned in the 1990s, weighs around 5,100 tonnes, while the fishing boat is believed to weigh around 300 tonnes.The location was on the Taiwanese side of the median line, a de facto dividing line that Beijing has increasingly试图被驳回是毫无意义的。 没有报告任何伤害，但事件发生在台湾海峡的紧张局势加剧。 上周，人民解放军在台湾领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）之后发起了一项军事锻炼。莱还引用了大陆的威胁。事件被损坏。他补充说，办公室将正在调查。 台湾海军说，其船上还遭受了未指定的损害，但这并没有损害其航行安全性。 ，它还表示，两艘巡逻船已发送到现场，以收集证据并进行了进一步的调查。  妥协。台湾的海岸警卫队在Quemoy群岛海岸附近，也称为Kinmen。这些岛屿由台北控制，距离大陆仅几公里。 从那以后，中国大陆的海岸警卫队在该地区进行了定期巡逻。 在台湾海岸警卫队的最新发展中，台湾海岸警卫队占据了一座大陆船只，该船只占据了北部北部岛屿的限制性局限。 Taipei has defined the restricted area as extending 24 nautical miles from the coast.Six crew members were taken in for questioning and the island’s coastguard said it suspected the ship was fuelling other mainland vessels operating illegally in the area.Former Taiwanese naval lieutenant commander Lu Li-shih said it was “perfectly reasonable” for ships to be fishing outside the受限区域，并补充说：“    他还补充说，虽然大陆渔船不通过灯光打开灯光，但实际上，在没有灯光下航行以节省燃料。                  他还可以逃脱。卢（Lu）补充说：“台湾不需要提高对大陆的敌意，因为这可能导致大陆的升级。  hu bo。一艘大陆渔船本可以进行监视，并就台湾的军事活动收集情报。 北京认为台湾是其领土的一部分，如有必要，必须与大陆团聚。包括台湾主要国际支持者在内的大多数国家都不认为它是一个独立的国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取该岛的尝试，并在法律上绑架了该岛以帮助其捍卫自己。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304344/beijing-accuses-taiwan-malice-after-warship-and-mainland-chinese-fishing-boat-collide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们可以在第六代战斗机比赛中边缘中国，还是将成本降低F-47？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304330/can-us-edge-china-6th-gen-fighter-race-or-will-cost-tech-issues-bring-down-f-47?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304330/can-us-edge-china-6th-gen-fighter-race-or-will-cost-tech-issues-bring-down-f-47?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港七人与粉丝得分，为酒店和餐馆带来了增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304343/hong-kong-sevens-scores-fans-brings-boost-hotels-and-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304343/hong-kong-sevens-scores-fans-brings-boost-hotels-and-restaurants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>