<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 21:15:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列国防部长发誓真主党新领导人不会“长期任职”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284379/new-hezbollah-leader-wont-last-long-israel-defence-minister-vows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 01:582023 年 10 月，真主党的纳伊姆·卡西姆在黎巴嫩贝鲁特南部的集会上发表讲话。照片：EPA-EFE以色列国防部长约夫·加兰特周二警告真主党的新领导人纳伊姆·卡西姆，他的任命“不会持续太久”。“临时任命。不会持续太久，”加兰特在社交媒体上的一篇帖子中写道，并附上了卡西姆的照片，真主党此前曾将卡西姆称为遇刺领导人哈桑·纳斯鲁拉的继任者。在另一篇希伯来语帖子中，加兰特写道，“倒计时已经开始”。加兰特于周二访问了以色列军方的北方司令部，他在后来的一份声明中表示，他估计真主党的火箭库大部分已被以色列的袭击摧毁。“我估计（真主党）射弹和火箭的剩余容量约为 20%，而且它不再以可以齐射的方式组织起来，”他说。军方在一份声明中说，截至周二下午 3 点，真主党向以色列发射了大约 60 枚射弹。最近几周，真主党发射了 180 至 200根据以色列军方提供的数据，有些日子，真主党会发射火箭弹。军方还对黎巴嫩境内真主党的武器生产和储存设施进行了猛烈的空袭。加兰特说，数万名士兵成功将真主党“赶出了边境沿线的所有村庄，并摧毁了那里的所有类型的基础设施”。“这些事情在黎巴嫩和该地区创造了不同的现实”，他说。地区分析人士此前曾表示，在哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列发动袭击后，真主党在去年 10 月开始在北部边境与以色列作战之前，拥有约 15 万枚火箭弹。它拥有数量不详的防空、反坦克和反舰导弹，以及能够准确瞄准以色列境内深处的弹道导弹。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284379/new-hezbollah-leader-wont-last-long-israel-defence-minister-vows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·W·布什的女儿芭芭拉·布什在美国大选中支持卡马拉·哈里斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284377/george-w-bushs-daughter-barbara-bush-endorses-kamala-harris-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 00:592012 年 5 月，芭芭拉·布什 (Barbara Bush) 出席了她父亲、美国前总统乔治·W·布什 (George W. Bush) 在白宫东厅的官方肖像揭幕仪式。照片：法新社芭芭拉·布什 (Barbara Bush) 是美国前共和党总统乔治·W·布什的女儿之一，她告诉《人物》杂志，她支持民主党候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 参加势均力敌的白宫竞选，并在周末为她助选杂志。42 岁的布什周末花了一部分时间在宾夕法尼亚州为美国副总统的竞选团队挨家挨户拜访，宾夕法尼亚州被认为是决定 11 月哈里斯和共和党人唐纳德特朗普之间大选结果的最关键摇摆州之一。“这个周末能与朋友一起在宾夕法尼亚州与哈里斯-沃尔兹的竞选团队见面，并与选民见面，真是令人鼓舞，”她告诉《人物》杂志。“我希望他们能推动我们的国家前进，保护妇女权利。”布什一直被描述为独立人士，但她的家族当然是共和党皇室——她的已故祖父乔治·H·W·布什。布什也曾担任过总统。一小部分知名共和党人对特朗普在从堕胎到移民和民主等问题上的极端言论感到不满，因此支持哈里斯。芭芭拉·布什 (Barbara Bush) (左) 和她的父母美国总统乔治·W·布什 (George W. Bush) 以及劳拉·布什 (Laura Bush) 在 2008 年 8 月北京奥运会期间出现在国家游泳中心。照片：法新社乔治·W·布什——2001 年至 2009 年在椭圆形办公室任职——迄今为止拒绝在 2024 年支持任何候选人，并且在卸任后的大部分时间里对政治保持沉默。但哈里斯已经赢得了副总统迪克·切尼和他的女儿、前共和党女议员利兹·切尼的支持，利兹·切尼曾与哈里斯一起竞选。芭芭拉·布什——她的异卵双胞胎妹妹詹娜在 NBC 工作——一直直言不讳地谈论她的堕胎观点，并在过去为美国领先的生殖健康组织和倡导组织计划生育组织集会。特朗普吹嘘说，他挑选的最高法院大法官为推翻罗伊诉韦德案和结束联邦对堕胎的保护铺平了道路。自 2022 年法院裁决以来，至少有 20 个美国州实施了全部或部分限制，使堕胎成为本次选举的关键问题之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284377/george-w-bushs-daughter-barbara-bush-endorses-kamala-harris-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯发射导弹模拟对核攻击的“大规模”反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284378/russia-fires-missiles-simulate-massive-response-nuclear-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 01:12周二，俄罗斯军事演习中发射了一枚亚尔斯洲际弹道导弹。图片：俄罗斯国防部通过法新社俄罗斯周二试射了数千公里外的导弹，以模拟对敌人第一次打击的“大规模”核反应。“鉴于地缘政治紧张局势加剧以及新的外部威胁和风险的出现，拥有现代化和随时可用的战略力量非常重要，”总统弗拉基米尔·普京在宣布演习时表示。演习发生在俄乌战争的关键时刻，此前数周，俄罗斯向西方发出信号，如果美国及其盟友允许基辅向俄罗斯纵深发射远程导弹，莫斯科将作出回应。北约周一表示，朝鲜已向俄罗斯西部派兵，莫斯科对此没有否认。国防部长安德烈·别洛乌索夫在电视讲话中告诉普京，演习的目的是练习“由战略进攻部队实施大规模核打击，以回应朝鲜的核打击”。敌人”。此次演习动用了俄罗斯由陆、海、空发射的核“三位一体”导弹组成的全套核力量。俄罗斯军人准备于周二从位于俄罗斯西北部的普列谢茨克军事发射台发射一枚亚尔斯洲际弹道导弹。照片：俄罗斯国防部新闻处通过 EPA-EFE 提供一枚亚尔斯洲际弹道导弹从俄罗斯西北部的普列谢茨克航天发射场发射至远东半岛堪察加半岛。国防部称，Sineva 和 Bulava 弹道导弹是从潜艇上发射的，巡航导弹是从战略轰炸机上发射的。俄罗斯官员称，这场持续了两年半的战争正进入最危险的阶段，因为西方正在考虑如何巩固乌克兰，而俄罗斯军队正在向乌克兰东部推进。普京说，使用核武器将是一种“极其特殊的措施”。“我强调，我们不会卷入新的军备竞赛，但我们将把核力量维持在必要充足的水平，”他说。他补充说，俄罗斯正在转向新的“固定和机动导弹系统”，这些系统缩短了发射准备时间，可以突破导弹防御系统。此次演习是在 10 月 18 日在莫斯科西北部的特维尔地区举行的演习之后进行的，演习中配备了能够打击美国城市的 Yars 洲际弹道导弹的部队进行了野外机动。周二，一名俄罗斯空军机组人员在军事演习中检查 Tu-95 核战略轰炸机上的仪表板。照片：俄罗斯国防部新闻处通过美联社自战争开始以来，普京向西方发出了一系列尖锐信号，包括改变俄罗斯在主要核条约上的立场，并宣布向邻国白俄罗斯部署战术核导弹。乌克兰指责他进行核讹诈。北约表示，它不会被俄罗斯的威胁所吓倒。上个月，克里姆林宫领导人批准修改官方核理论，扩大了莫斯科考虑使用此类武器的情景清单。根据修改后的内容，俄罗斯将把任何由核大国支持的对它的攻击视为联合攻击——这是对美国的一种警告，即不要帮助乌克兰使用常规武器深入俄罗斯境内。普京表示，俄罗斯不需要诉诸使用核武器来取得乌克兰的胜利。俄罗斯是世界上最大的核大国。俄罗斯和美国共控制着世界上 88% 的核弹头。美国官员表示，他们没有看到俄罗斯在战争期间的核部署态势有任何变化。但据中央情报局局长比尔·伯恩斯称，2022 年，美国非常担心俄罗斯可能使用战术核武器，因此警告普京使用此类武器的后果。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284378/russia-fires-missiles-simulate-massive-response-nuclear-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nvidia 首席执行官黄仁勋和电影明星梁朝伟将在香港获得荣誉博士学位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284376/nvidia-chief-jensen-huang-visit-hong-kong-receive-honorary-doctorate-along-film-star-tony-leung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 00:04在黄仁勋的领导下，英伟达已成为游戏、人工智能和数据中心领域的领导者。图片：APNvidia 首席执行官黄仁勋将于下个月访问香港，与电影明星梁朝伟和两位知名学者一同获得名誉博士学位。《南华早报》看到了一封发给香港科技大学学生的电子邮件，该校表示将于 11 月 23 日向黄仁勋、梁朝伟、诺贝尔奖获得者迈克尔·莱维特和美国数学家大卫·芒福德授予名誉博士学位，以表彰他们杰出的成就和贡献。黄仁勋将被授予工程学名誉博士学位，梁朝伟将被授予人文学博士学位。 Levitt 和 Mumford 都将获得理学博士学位。黄仁勋是 Nvidia 的联合创始人、总裁兼首席执行官，Nvidia 是一家生产图形处理器 (GPU) 的芯片公司，最近在创纪录的股价上涨后，该公司取代科技巨头苹果成为全球最有价值的公司。黄仁勋于 1963 年 2 月 17 日出生于台湾台南，儿时移居美国，后来在俄勒冈州立大学和斯坦福大学获得电气工程学位。在他的领导下，Nvidia 已成为游戏、人工智能和数据中心领域的领导者。黄仁勋还因其慈善事业而闻名，包括对教育机构的大量捐赠。王家卫的《花样年华》中，梁朝伟抱着张曼玉。照片：Instagram/@wongkarwaimonamour梁朝伟是一位备受赞誉的香港演员。他在电影和电视方面的表演赢得了无数奖项。他的职业生涯开始于 1980 年代初，当时他通过了香港主要电视台 TVB 的培训课程。作为亚洲最成功和国际认可的演员之一，他赢得了许多国际表演奖项，包括 2000 年凭借《花样年华》获得的戛纳电影节最佳男主角奖。莱维特是一位杰出的生物物理学家和计算生物学家。他于 1947 年出生于南非比勒陀利亚，现为斯坦福大学教授和美国国家科学院院士。他因在复杂化学系统的多尺度模型方面的工作于 2013 年获得诺贝尔化学奖。大卫·芒福德是一位著名的数学家，1937 年出生于英国西萨塞克斯郡。他以代数几何方面的工作而闻名，并为该领域做出了重大贡献。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284376/nvidia-chief-jensen-huang-visit-hong-kong-receive-honorary-doctorate-along-film-star-tony-leung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：中国渴望在电动汽车谈判中解决欧盟的“分而治之”策略</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284317/china-eager-resolve-eus-divide-and-conquer-tactics-during-ev-talks-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 23:00停在比利时泽布吕赫港口 ICO 国际汽车运营商入口码头的运输列车上的汽车。图片来源：EPA-EFE分析人士表示，中国急于在电动汽车 (EV) 关税谈判中抵御欧盟的“分而治之”策略，以保持统一战线并引导未来的谈判。他们补充说，中国电动汽车制造商也不应该受到影响，因为欧盟坚持有权单独与企业接触。中国和欧盟表示，谈判已经取得进展，双方将于下个月继续交流，重点讨论价格承诺。但分析人士表示，在集体谈判进入关键阶段之际，绕过北京的整体战略进行单独讨论可能会使其复杂化。“这是欧盟试图吸引一些中国电动汽车公司转移技术和生产，”中国人民大学国际问题研究所所长王义桅表示。“欧盟可能会在一对一的互动中提出降低关税或其他优惠待遇。”“如果是这样，裂缝就会出现在这一重要关头，中国政府对关税问题的整体回应将取决于此。”欧盟对中国产电动汽车征收的高达 35.3% 的惩罚性进口关税将于本月底生效，结束为期一年的反补贴调查。“为了未来的谈判和行业的共同利益，必须有纪律，只有半官方的行业商会才能代表行业的整体立场（在集体谈判中）。”王先生还曾担任中国驻欧盟使团的外交官。他补充说，中国在电动汽车行业的实力来自国家战略和完整的产业链。“一旦单独行动，单个生产商可能不再具有竞争力，”他说。中国商务部周一警告不要单独谈判，称这会破坏信任和继续解决问题的努力。该部一名官员表示，中国进出口商会机电产品进出口总公司是唯一获得中国企业全权授权提出价格承诺方案的代表。欧盟委员会周五表示，根据世界贸易组织 (WTO) 规则，欧盟委员会有“合法权利”与参与调查的中国电动汽车企业个别接触，欧盟委员会与中国半官方商会的谈判不排除其他互动。不过，北京方面警告称，同时和单独进行谈判将使未来价格承诺协议的实施和监督成本更高。商务部部长王文涛周五在与欧盟委员会执行副主席兼贸易负责人瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯的视频会议上明确表达了中国的观点。国有广汽集团和在纽约上市的电动汽车制造商小鹏汽车强烈驳斥了有关他们曾与欧盟谈判代表聚在一起探讨单独交易的毫无根据的谣言，并发誓始终以整个欧盟的首要利益行事。行业。中国世界贸易组织研究会副会长霍建国表示，欧盟也应该意识到，商会单独参与谈判可以确保协议的实施。“中国已于 8 月提出了价格承诺计划。一旦与欧盟签署了一项普遍协议，商会可以确保该协议适用于所有制造商，”霍建国本月早些时候表示。“企业应避免采取单边行动，欧盟应展现善意，维持良好的谈判环境。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284317/china-eager-resolve-eus-divide-and-conquer-tactics-during-ev-talks-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈判破裂后欧盟将继续对中国电动汽车征收关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284374/eu-go-ahead-tariffs-chinese-evs-after-failure-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 23:01这张照片拍摄于2023年9月11日，显示比亚迪电动汽车正在中国东部江苏省苏州港太仓港国际集装箱码头等待装船。图片：法新社在与北京的谈判未能达成阻止该法案通过的协议后，欧盟将于本周对中国制造的电动汽车征收关税。在周二公布的最终裁决中，欧盟委员会确认，将对国有企业上汽集团及其子公司的电动汽车征收 35.3% 的最高税率，此外还将对所有进口电动汽车征收 10% 的基准关税。该裁决预计将在周三写入欧盟法律，周三是征收关税的最后程序期限。预计这些关税将在一天后生效。中国企业比亚迪和吉利及其子公司将分别缴纳 17% 和 18.8% 的较低附加关税。对于与欧盟委员会达成附带​​协议的特斯拉而言，税率为 7.8%。其他被视为配合欧盟反补贴调查的公司将支付 20.7% 的税率，而那些被发现不合作的公司将支付最高 35.3% 的税率。该裁决是在最近几天为避免关税计划而做出的最后一刻努力之后做出的。中国商务部上周末表示，技术谈判已经恢复。这些谈判旨在达成一项解决方案，即降低或停止征收关税，以换取企业同意在欧盟销售电动汽车的最低价格。然而，由于对这种价格承诺协议如何运作存在分歧，这些谈判失败了。北京希望通过一个国家支持的商会对所有公司实施一揽子协议，而委员会则倾向于与个别公司进行谈判。即使在关税实施后，谈判仍将继续。这将确保未来达成的任何违反价格承诺协议的行为都将自动触发征收关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284374/eu-go-ahead-tariffs-chinese-evs-after-failure-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 首席执行官誓言赢得全球信任，挑战美国禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3284369/tiktok-ceo-vows-earn-global-trust-app-challenges-us-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 22:23TikTok 首席执行官周受资于 2023 年 3 月在华盛顿国会山向美国立法者作证。照片：EPA-EFETikTok 首席执行官周受资在沙特阿拉伯首都举行的峰会上表示，这家中国短视频应用正在与美国的禁令作斗争，决心在其运营的每个市场赢得信任。随着社交媒体行业面临更多问题，“在当地赢得信任……对我们所有人来说都将是一个巨大的挑战”，Chew 在周二与未来投资倡议 (FII) 研究所首席执行官理查德·阿蒂亚斯 (Richard Attias) 的对话中说道。“最终，这将基于你所做的事情，[例如]，你是否从根本上解决了人们的担忧？”Chew 在周二于利雅得开始的 FII 会议上进行了大约 15 分钟的聊天，他正在领导 TikTok 的努力，以防止美国政府强迫这个全球流行的平台从其位于北京的所有者字节跳动剥离，否则将在美国面临禁令。美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 于 4 月以国家安全问题为由签署立法，要求 TikTok 在 1 月之前完成出售，一个月后，TikTok 提起了法律挑战。美国哥伦比亚特区上诉法院的三名法官组成的小组一直在审查此案，预计将于 12 月做出裁决，以便有时间进行最高法院上诉。TikTok 中国兄弟应用抖音的标志，出现在北京的字节跳动大楼上。照片：EPA-EFEChew 强调了 TikTok 的使命，即“激发创造力并带来欢乐”。这款应用的突出之处在于它的算法，它可以让好的内容变得可见；他说，TikTok 选择在智能手机时代以视频为主要格式，并相信每个人都应该有机会发表文章。这位首席执行官还强调了 TikTok 拥抱技术的决心，以掌握社交媒体行业的快速变化，同时保持与全球“超过 10 亿”的活跃用户的密切联系。Chew 说，该公司通过引进年轻人才和倾听好主意来保持“新鲜感”。Chew 在自己的 TikTok 帐户上拥有 380 万粉丝，在去年激烈的美国国会听证会上引起了广泛关注。这位新加坡人拥有伦敦大学学院和哈佛商学院的学位，在 2021 年加入字节跳动之前，曾在高盛、DST 投资管理公司和小米工作。字节跳动仍是一家私营企业，不披露其财务数据。据英国《金融时报》 3 月份报道，去年，字节跳动全球营收飙升 40%，达到 1200 亿美元，而 TikTok 在美国的营收达到 160 亿美元。周二，字节跳动创始人张一鸣被胡润富豪榜评为中国首富，据估计，他的净资产为 3.5 万亿元人民币（4900 亿美元），比去年增长 43%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3284369/tiktok-ceo-vows-earn-global-trust-app-challenges-us-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国习近平寻求与芬兰在绿色能源、乌克兰和平计划方面建立更紧密联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284370/chinas-xi-seeks-closer-ties-finland-green-energy-peace-plan-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284370/chinas-xi-seeks-closer-ties-finland-green-energy-peace-plan-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，中美谈判对于避免“不可逆转”的后果至关重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284372/us-china-talks-essential-avoid-irreversible-consequences-report-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 22:46中国核武库仍落后于美国。图片来源：路透社中美两国分析人士表示，两国应讨论“广泛的战略稳定问题”，以建立信任，避免“不可逆转的后果”。这份来自北京智库大观智库的报告警告称，双方对“战略稳定”的不同理解可能会阻碍有效沟通，但报告表示，如果两个核大国要避免误解，找到共同点至关重要。“未来，中美必须就广泛的战略稳定问题进行对话，”作者在美国总统大选前一周发表的一份报告中表示。这项研究由大观智库美国研究中心主任朱俊伟、哈佛大学肯尼迪学院原子管理项目研究员戴维·艾利森以及耶鲁大学的亚历山大·德布斯和阿恩·韦斯塔德共同撰写。尽管近几个月来高层军事会谈不断加强，但7 月，有关军控和核不扩散的谈判陷入停顿。报告称，双方都意识到确保战略稳定已不仅限于核武器，但在必须讨论哪些更广泛的安全问题上存在相当大的分歧。他们表示，美国认为不需要讨论其在中国附近的核部队和预警系统——这是北京极为关注的领域——而华盛顿则担心中国的军事和技术建设以及与邻国在南海的争端。报告还表示，由于中国的核武库规模小得多，因此不太可能举行类似于冷战期间和冷战后华盛顿与莫斯科之间举行的军控谈判，但如果谈判不涉及限制中国的核能力或裁军，则有可能取得进展。作者预计，未来的战略稳定谈判将旨在增进理解并“避免因误解和误判而导致危机甚至不可逆转的后果”。他们还认为，建立对话机制可能成为报道说，这可以从澄清双方核政策、核战略以及相关理论和法规等关键原则开始。鉴于当前的地缘政治挑战，双方还需要将台湾、南海和朝鲜半岛等地区热点问题纳入谈判范围。大观智库高级研究员沈丁立在发布会上表示，双方应讨论核武器控制，但不是裁军，以限制未来的战略建设。“无论美国总统大选结果如何，我们都应该与美国政府对话，也应该进行多次战略稳定会谈，”他说。 “谈判越多，军备控制越多，我们和世界就会越稳定。”他还表示，无论卡马拉·哈里斯还是唐纳德·特朗普成为下一任美国总统，两国都应该履行大约十年前做出的承诺，即双方在重大军事行动前相互通知。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284372/us-china-talks-essential-avoid-irreversible-consequences-report-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港湾仔意大利餐厅6人食用提拉米苏后食物中毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284366/6-suffer-food-poisoning-after-eating-tiramisu-italian-restaurant-hong-kongs-wan-chai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 22:12湾仔意大利餐厅 Pirata 供应的提拉米苏。图片：宣传资料香港卫生当局表示，六人在湾仔意大利餐厅Pirata进食提拉米苏后食物中毒。卫生防护中心周二表示，两组顾客，包括四女两男，上周五在该餐厅进食午餐，进食后约九至二十二小时出现腹痛、腹泻、恶心、呕吐和发烧的症状。发言人说：“[初步调查]显示，受影响的人曾进食普通食物，而涉案食物是提拉米苏。”“警方初步怀疑涉案食物制作不当，贮存温度不当。”第一组是两名年龄分别为41岁和45岁的女性，她们于十月二十五日在该餐厅进食午餐后约九至十九小时发病。另一组是两男两女，年龄介于32岁和45岁之间。 34 人于同日在同一家食肆吃午餐后约 16 至 22 小时发病。六名病人中，五人求医，两人入院治疗。湾仔 Pirata 食肆。卫生当局已下令对该食肆进行消毒。图片：Edmond So中心表示，两名入院病人的粪便样本经化验后对沙门氏菌呈阳性反应，六名病人情况均稳定。沙门氏菌是一种细菌，可引致进食受污染食物、食入或接触受污染水的人受感染。卫生当局及食物安全中心早前派员巡查该食肆，并抽取食物样本化验。人员亦指示该食肆停售提拉米苏及对食肆进行消毒。两中心均表示不排除有更多个案出现。卫生防护中心表示，市民应保持个人、食物和环境卫生，预防食源性疾病。食物安全中心表示，沙门氏菌感染可引致发烧及肠胃不适，例如呕吐、腹痛和腹泻等。婴儿、幼儿、老人和免疫系统较弱的人可能会更加严重，甚至可能导致死亡。经营受影响餐厅的公司 Pirata Group 在该市管理着 15 个品牌和 26 家餐馆。《华盛顿邮报》已联系该餐饮集团征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284366/6-suffer-food-poisoning-after-eating-tiramisu-italian-restaurant-hong-kongs-wan-chai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港初创企业寻求与沙特阿拉伯 Beta Lab 达成新协议以获得融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3284363/hong-kong-start-ups-eye-funding-under-new-accord-beta-lab-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 21:39香港科技园公司行政总裁黄克强（右坐）于 10 月 29 日在利雅得与 Beta Lab 创始人 Abdulrahman Alolayan 签署协议。照片：Enoch Yiu香港主要科技园运营商和沙特阿拉伯的初创企业孵化器已同意合作，让香港的金融科技公司能够从中东基金获得融资以促进其发展雄心。香港科技园公司与 Beta Lab 周二在利雅得签署协议，同期，未来投资倡议 (FII) 年度峰会在沙特首都拉开帷幕。财政司司长陈茂波和沙特阿拉伯投资部长 Khalid bin Abdulaziz Al-Falih 出席了此次仪式。香港科技园公司首席执行官黄克强表示，Beta Lab 新成立的 3 亿美元投资基金将为香港科技园公司的园区初创企业提供资金。作为回报，他们可以分享他们在人工智能、生物技术和绿色技术方面的专业知识，帮助沙特实现石油经济多元化，他补充道。“香港科技园公司将向 Beta Lab 介绍 1,200 多家成熟的初创企业，以供其做出投资决策，”黄克强在与 Beta Lab 创始人 Abdulrahman Alolayan 签署协议后接受采访时表示。 “对于初创企业来说，证明他们的创新和产品值得资金支持非常重要。”10 月 29 日，与会者出席在利雅得阿卜杜勒·阿齐兹国王国际会议中心举行的 FII 峰会。照片：Enoch Yiu双方还将在营销和推广方面进行合作，并共享资源。香港科技园公司将向位于大埔科技园的2,000多家租户推广Beta Lab，并为Beta Lab投资组合内的公司提供增值服务。Beta Lab每年将向香港科技园全球通平台推荐不少于10家初创企业，该平台是一个由投资者、服务提供商和初创企业组成的全球社区。此次合作是香港代表团参加为期三天的FII峰会的首个重要协议，其中包括25家来自香港科技园的初创企业。黄先生表示，本地小企业和科技公司在寻找新投资者和客户时，对Beta Lab的兴趣日益浓厚。在另一项交易中，恒生银行将与沙特阿瓦尔银行旗下的SAB Invest合作，创建一只交易所交易基金（ETF），该基金将跟踪规模为16.6亿港元（2.06亿美元）的香港盈富基金。该 ETF 反映了基准恒生指数，截至 9 月 30 日，今年已上涨约 24%。恒生银行首席执行官 Diana Cesar 于 2024 年 2 月在香港举行媒体吹风会。照片：Jonathan WongSAB Invest Hang Seng Hong Kong ETF 将于周四成为第二只在沙特证券交易所或 Tadawul 上市的 ETF。在此之前，Albilad CSOP MSCI 香港中国股票 ETF 也将上市，这是沙特阿拉伯首只跟踪香港股票的指数基金。高管表示，截至 10 月 23 日，这两只 ETF 已募集 100 亿港元。陈先生在周日的博客中表示，Tadawul 的两只 ETF 将有助于吸引沙特投资者进入香港股市，并促进更大规模的双向资本流动。他写道，将推出更多金融产品，使投资者更熟悉香港市场。恒生指数编制公司是恒生银行的子公司，该公司也将利用其专业知识创造机会，加强两地市场之间的联系。“新的合作伙伴关系不仅加强了我们银行在中东的影响力，也加强了香港与该地区的经济联系，”首席执行官 Diana Cesar 在一份声明中表示。 “香港作为‘超级联络人’的独特地位，使其成为寻求在该地区发展的企业的理想枢纽。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3284363/hong-kong-start-ups-eye-funding-under-new-accord-beta-lab-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院下令在针对加密货币平台 JPEX 的诉讼中追偿 185 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284362/hong-kong-court-orders-recovery-hk185-million-lawsuit-against-crypto-platform-jpex?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 20:57JPEX 在 2023 年港铁站的广告。照片：讲义香港法院裁定两名涉嫌卷入香港最大金融诈骗案的人胜诉，该案涉及加密货币交易所 JPEX，在针对该平台的第一起民事诉讼中，法院下令追回损失的 185 万港元（238,000 美元）。在一项具有里程碑意义的判决中，地方法院周二裁定JPEX 违反了其职责，“错误地和未经授权”将原告 Herbert Lee Sung-him 和 Chan Wing-yan 的资产转移到其他未知的加密钱包中。原告声称，JPEX 持有超过 240,000 USDT，这是一种也称为 Tether 的加密货币，存放在两个钱包中，Chan 在去年 7 月至 8 月期间将这两个钱包转移到该平台。他们表示，这些资产已从他们的账户转移到未知持有人的钱包中。Grace Chow Chiu-man 法官指出，JPEX 有责任为钱包持有人的利益保管、保存、管理和转移资产。“在我看来，[Chan] 有充分而明显的理由寻求所有权救济。否则，她仍然处于无担保判决债权人的地位，”她说。“确实有必要授予所寻求的声明，以对 [Chan] 伸张最公正的正义。”JPEX 加密资产平台及其关联公司 Web 3.0 技术支持被原告列为第一和第二被告。两人在提起诉讼时还起诉了“任何实施或协助该计划的人”。Web 3.0 技术支持上个月缺席了法庭听证会，也没有提供法律代表。地方法院裁定 JPEX 违反了其职责，并“错误地”将原告的资产转移到其他未知的加密钱包。图片：Nora Tam法官决定行使自由裁量权，在未开庭审理的情况下作出宣告。她补充说，原告的案子表明JPEX未能履行义务，并拒绝向陈某偿还USDT加密货币。在原告的诉状中，他们还寻求法院颁布禁令，禁止JPEX将加密货币转移到其他平台。周法官在宣布给予原告救济时表示，“协助追回加密货币资产是必要和辅助的”。她还下令Web 3.0技术支持支付此次法律诉讼产生的费用，估计为12万港元。负责处理两人诉状的科技法律专家朱侨华表示，他的客户将寻求执法行动，从被警方冻结的资产中追回这些资金，此前法院判决。“现在我们已向交易所运营商发出法庭命令，原告可以与第三方合作执行法庭命令，进而可以对警方冻结的资产等采取行动，”朱先生说，并补充说，取回资金的详细程序仍是保密的。JPEX丑闻是香港最大的金融诈骗案，涉案金额达16亿港元，受害人超过2,600人。去年9月案件曝光后，警方于今年4月冻结了2.3亿港元资产。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284362/hong-kong-court-orders-recovery-hk185-million-lawsuit-against-crypto-platform-jpex?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“特朗普胜选”表情包在中国飙升，因为流行语比基本面更重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284347/trump-victory-meme-stock-surges-china-buzzwords-outweigh-fundamentals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 21:00在 7 月 13 日美国前总统唐纳德·特朗普遇刺事件发生后，Wisesoft 的股价也出现了短暂上涨。图片：AP一些中国散户投资者再次押注深圳上市的一只股票，该公司的名称暗示美国前总统唐纳德·特朗普将在连任中获胜，推动股价连续两天涨停。空中交通管制软件生产商 Wisesoft 的股价在周一和周二均飙升 10%。与此同时，追踪上海和深圳蓝筹股的沪深300指数分别上涨0.2%和下跌1%。受中国经济刺激计划影响，该股过去一个月上涨一倍，至19.98元（2.80美元），而同期该指数上涨了约20%。私人控股的川大智胜中文名“川大智胜”，与“特朗普胜利”相近。尽管该公司90%以上的收入来自中国，与美国几乎没有业务联系，但一些散户投资者有时仍将该公司视为“特朗普概念股”。这并非该公司第一次乘上与特朗普有关的浪潮。 2015年6月，就在特朗普正式宣布参加2016年11月大选的共和党总统候选人提名的前几天，该公司股价飙升至每股47元以上，随后不到一个月就跌至16元。随后股价就像过山车一样大起大落，最终在2018年初逐渐减弱，此后股价一直保持在20元以下。“可以说，中国股市仍然不够成熟，投资者经常表现得不理性，”北京非政府智库中国与全球化研究中心研究员王子晨表示。据该公司提交给交易所的文件显示，第三季度这家总部位于四川的公司营收同比下降2.43%，亏损扩大30%，至近1000万元人民币（140万美元）。人们对美国总统大选的关注度正在上升。很明显，但“这种关注本身非常非正统，甚至是荒谬的”，王先生补充道。四川大学持有大智胜 6.97% 的股份，是其第二大股东，摩根士丹利持有 0.56% 的股份，是其第九大股东。该公司近期的表现是中国 A 股市场奇特表现的最新例证，当技术、政策转变或全球事件成为热门话题时，散户投资者往往会直接或间接地根据感知到的联系而不是业务基本面来推高股价。中国有超过 2 亿散户投资者。美国总统大选将于下周二举行。最近的美国民意调查显示，特朗普与现任副总统、民主党候选人卡马拉·哈里斯的竞争非常激烈。在 7 月 13 日特朗普遇刺后，智睿软件的兴趣也短暂飙升。当时，他耳朵中枪。照片显示，他满身是血，但意志坚定，在被护送到安全地带时举起了拳头。市场迅速做出反应，在 7 月 15 日星期一开盘后，该股飙升至涨停。但仅仅两天后涨幅就抹平了。歌尔是一家中国音响元件公司，于 2008 年 5 月在深圳证券交易所上市，该公司的中文名称“歌尔”与“割耳朵”谐音，因此在枪击事件后，其股价也飙升。“每个国家都有‘模因股’，但中国非理性散户投资者的高存在只会助长这种投机情绪。在这种情况下，股价不是由金融基本面决定的，而是由大众的关注度决定的，”经济学人智库高级中国经济学家徐天辰表示。“投机利益的作用也不容忽视。他们经常操纵流动性差的小盘股，制造轰动效应，然后在散户投资者蜂拥而至时获利了结。”就在几周前，习近平主席在安徽合肥视察时引用了一句名言：“人生能有几次把握时机打仗？”随后，在深圳上市的Edadoc Technology（中文名称为“为技术而战”）股价突然飙升。而在2015年，在点对点（P2P）借贷热潮中，一家公司将自己更名为“Pi Tu Pi”，纯粹是为了品牌联想。这一精明之举获得了回报，其股价连续多日涨停。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284347/trump-victory-meme-stock-surges-china-buzzwords-outweigh-fundamentals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时机就是一切：中印边界协议是俄罗斯总统普京的胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284359/timing-everything-china-india-border-deal-victory-russias-vladimir-putin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284359/timing-everything-china-india-border-deal-victory-russias-vladimir-putin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯陆市中心有轨电车脱轨冲入商店，造成 4 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284360/downtown-oslo-tram-derails-and-plows-shop-injuring-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 20:28一名救援人员在电车脱轨事故现场工作，事故发生后，电车与位于奥斯陆最繁忙的街道之一斯托加塔的一家苹果产品商店相撞。图片来源：EPA-EFE挪威警方称，一辆有轨电车于周二在奥斯陆市中心脱轨，撞入一家手机和电脑商店，但事故仅造成 4 人受轻伤。这列通勤列车在斯托加塔 (Storgata) 的一个交叉路口脱轨，当时车上载有大约 20 人。斯托加塔是挪威首都的主要干道之一，靠近奥斯陆火车总站。目击者 Mohnsin Munir 告诉挪威媒体，他看到有轨电车高速驶来。它本来应该左转，但脱轨并继续直行撞入商店。警方表示，有轨电车司机被认为是此案的嫌疑人。司机身份不明。一辆脱轨的有轨电车撞上奥斯陆市中心一条繁忙街道上的一栋建筑。照片：法新社现场图像显示，有轨电车第一节车厢的大部分撞上了商店。警方和消防部门表示，事故给商店造成了严重损坏。有轨电车司机是受伤者之一。警方表示，所有人都在现场接受了治疗，但没有人受重伤。事故原因尚未立即确定，警方表示他们正在等待挪威安全调查局的人员到达。这座四层楼的建筑后来被疏散，以检查结构损坏情况。运营商 Sporveien 运营奥斯陆的有轨电车和地铁。该公司表示，有轨电车系统每年运送约 5000 万名乘客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284360/downtown-oslo-tram-derails-and-plows-shop-injuring-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>