<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 21:15:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“我觉得自己没有受到尊重”：埃尔莫索在世界杯上与前西班牙足球教练鲁维亚莱斯亲吻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297227/i-felt-disrespected-hermoso-world-cup-kiss-former-spain-football-boss-rubiales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 02:162023 年 8 月 20 日，在澳大利亚悉尼举行的女足世界杯决赛中，西班牙 1-0 战胜英格兰队，西班牙足协主席 Luis Rubiales 亲吻了前锋 Jenni Hermoso 的嘴唇。照片：讲义西班牙前锋 Jenni Hermoso 周一在 Luis Rubiales 的审判中作证说，她没有同意被该国前足球最高官员亲吻在赢得 2023 年女足世界杯后。在 Rubiales 审判的第一天，Hermoso 还表示，在悉尼事件发生后，她感到被迫公开为西班牙足协前主席洗脱罪名。“我感到受到了不尊重，”Hermoso 说。它“玷污了我一生中最快乐的日子之一”。当 Rubiales 在女足世界杯决赛颁奖典礼上亲吻她时，引发了西班牙对体育界及其他领域性别歧视普遍性的愤怒。现年 47 岁的 Rubiales 在马德里高等法院出庭，被指控性侵犯，并试图强迫 Hermoso 和其他人公开支持他。Rubiales 否认了这些指控，声称这次亲吻是双方自愿的，发生在“欢庆的时刻”。面对巨大的压力，他在三周后辞职，并被国际足联禁赛三年。鲁维亚莱斯曾表示，他是“假女权主义者”进行“迫害”的受害者。检察官、埃尔莫索和西班牙球员协会希望判处鲁维亚莱斯两年半监禁，赔偿 50,000 英镑（51,800 美元），并禁止他担任体育官员。埃尔莫索于周一在西班牙马德里对鲁维亚莱斯作证后离开法庭。照片：EPA-EFE当被问及鲁维亚莱斯是否曾问过埃尔莫索是否可以吻她时，她说不。“我什么都没听到，也听不懂，”埃尔莫索说。“他接下来做的事就是揪住我的耳朵，吻我的嘴。”据法庭官员称，如果罪名成立，鲁维亚莱斯可能面临罚款或 1 至 4 年的监禁。埃尔莫索在吻完后与队友一起庆祝胜利。当被问及周一那些香槟庆祝活动时，埃尔莫索说她选择像任何足球运动员一样庆祝夺冠。“对我来说，能够庆祝这一刻很重要，”她说。预计审判将持续至少 10 天。预计将出庭作证的近 20 名证人包括西班牙男足国家队教练路易斯·德拉富恩特 (Luis de la Fuente) 和埃尔莫索在女足的一些队友，其中包括前世界足球先生亚历克西亚·普特拉斯 (Alexia Putellas)。法庭表示，鲁比亚莱斯只需出席第一天和最后一天的庭审。鲁比亚莱斯周一离开西班牙马德里以东圣费尔南多德埃纳雷斯的球场。图片：法新社受审的还有前西班牙女足国家队教练豪尔赫·维尔达 (Jorge Vilda)、前西班牙男足体育总监阿尔伯特·卢克 (Albert Luque) 以及足协前营销主管鲁本·里维拉 (Rubén Rivera)。他们被指控在事件发生后向埃尔莫索施压，要求她公开为鲁维亚莱斯辩护，但她拒绝了。埃尔莫索表示，事件发生后，她的生活陷入了困境。她说，她得以逃离聚光灯，在墨西哥为一家俱乐部效力。这一事件使西班牙首次赢得女足世界杯冠军黯然失色，引发了抗议和广泛的谴责。“我无法真正自由地生活，”她告诉法庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297227/i-felt-disrespected-hermoso-world-cup-kiss-former-spain-football-boss-rubiales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克控制美国财政部支付系统 - 引发批评者担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297225/musk-takes-control-us-treasury-payments-systems-sparking-alarm-among-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 01:03埃隆·马斯克 (Elon Musk) 正在领导美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在“政府效率部”(DOGE) 领导下的联邦成本削减工作。图片：法新社埃隆·马斯克的助手已经控制了美国财政部的支付系统，该系统每年管理着数万亿美元的交易，引发批评人士的警惕。世界首富马斯克正在领导美国总统唐纳德·特朗普在“政府效率部”（DOGE）领导下的联邦成本削减工作。“腐败和浪费正在被实时根除，”马斯克周日在他拥有的社交媒体平台 X 上发帖称。后来，在回复一篇概述涉嫌向路德教会慈善机构付款的帖子时，马斯克表示 DOGE 正在“迅速关闭这些非法付款”。财政部严密保护的支付系统处理美国政府的资金流动，包括每年 6 万亿美元的社会保障、医疗保险、联邦工资和其他关键支付。马斯克对支付系统的控制据《华盛顿邮报》首次报道，该计划得到了即将上任的财政部长斯科特·贝森特 (Scott Bessent) 的批准，而这得益于一名职业官员因拒绝交出访问权限于周五被停职。一位知情人士告诉法新社，这名官员随后从该部门退休。特朗普周日称赞马斯克是“一个大大的成本削减者”。“有时候我们不会同意，我们不会去他想去的地方。但我认为他做得很好，”他补充道。新闻媒体《连线》率先报道称，马斯克已将为 DOGE 工作的年轻代理人安插到政府关键职位，他的团队获得了前所未有的支付系统访问权限，而这些系统通常仅限于职业员工使用。据报道，这些员工的年龄在 19 岁至 24 岁之间，他们还被安置在联邦政府人事管理办公室，该办公室是公务员的人力资源部门，该部门上周发送了一封电子邮件，为大多数员工提供了立即离开政府的机会，并获得大约 9 个月的工资。民主党议员对政治操纵者接触美国政府资金流动表示深切担忧，指出这可能对经济造成系统性风险。参议院银行委员会高层民主党人伊丽莎白·沃伦 (Elizabeth Warren) 在致贝森特的一封信中严厉斥责此举“极其危险”。“我感到震惊的是，作为你担任部长后的第一件事，你似乎已经将一个高度敏感的系统移交给了数百万沃伦写道：“美国人的私人数据——以及政府的一项关键职能——被交给一位未经选举的亿万富翁和他不计其数的不合格的走狗。”她还表示，将经验丰富的工作人员排除在政府这一关键领域的工作“会使国家面临更大的债务违约风险，从而可能引发全球金融危机。”在社交媒体上，马斯克在回应一篇帖子时预测“一定会很兴奋”，该帖子称 DOGE 将揭露“众多政府部门中前所未有的欺诈和腐败现象”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297225/musk-takes-control-us-treasury-payments-systems-sparking-alarm-among-critics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚北部发生汽车炸弹袭击致 20 人死亡，为阿萨德政权倒台以来最惨重袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297224/car-bomb-kills-20-northern-syria-deadliest-attack-assad-toppled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 00:32叙利亚白头盔民防工作人员于周一在叙利亚曼比季郊区视察汽车炸弹袭击现场。图片：叙利亚民防白头盔组织通过美联社叙利亚总统府称，星期一，叙利亚北部城市曼比季发生汽车炸弹袭击，造成至少 20 人死亡，这是三天内发生的第二起袭击，也是该国自 12 月巴沙尔·阿萨德下台以来最惨重的袭击。总统府发表声明称，将追究这次“恐怖袭击”的肇事者的责任。“对肇事者将严惩不贷，以儆效尤，警示那些试图破坏叙利亚安全或伤害叙利亚人民的人，”总统府表示。目前尚无任何人声称对这次发生在曼比季的袭击负责，曼比季距离土耳其边境约 30 公里（19 英里）。根据民防救援服务部门早些时候公布的初步统计，死者中至少有 14 人是女性，另有 15 名女性受伤。一名民防官员告诉路透社，受害者是农业工人，死亡人数可能还会增加。在叙利亚 13 年的内战中，曼比季多次易手，最近一次是在 12 月，土耳其支持的团体从美国支持的 SDF 手中夺取了该市，SDF 由库尔德人 YPG 民兵领导。SDF 于 2016 年从伊斯兰国武装分子手中夺取了曼比季。据叙利亚国家通讯社 SANA 报道，周六，曼比季的一起汽车炸弹造成 4 名平民死亡，9 人受伤，其中包括儿童。12 月 8 日，伊斯兰解放阵线 (HTS) 发动闪电攻势，阿萨德被赶下台，该组织的领导人艾哈迈德·沙雷被宣布为叙利亚的上周过渡总统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297224/car-bomb-kills-20-northern-syria-deadliest-attack-assad-toppled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥总统称暂停对美征收关税一个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297223/mexicos-president-says-tariffs-us-paused-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 00:00墨西哥总统克劳迪娅·希因鲍姆在与唐纳德·特朗普总统的通话中表示，与美国的关税将暂停一个月，她承诺在美国边境加强执法力度，以阻止毒品流动。照片：EPA-EFE墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周一表示，在与唐纳德·特朗普总统的对话中，她承诺在美国边境加强执法以阻止毒品流动，与美国的关税将暂停一个月。“我们的团队今天将从两个领域开始工作：安全和商业，”谢因鲍姆在 X 上的一篇宣布暂停关税的帖子中写道。特朗普上周末下令对所有墨西哥商品征收 25% 的关税，墨西哥表示将以自己的关税作出回应，但没有详细说明针对哪些产品。作为周一达成的协议的一部分，谢因鲍姆表示，墨西哥将派遣 10,000 名国民警卫队士兵前往美国边境，阻止毒品，特别是芬太尼，进入美国。她表示，美国则承诺努力阻止大威力武器从美国流入墨西哥说道。此前，比索兑美元汇率下跌逾 1%，但在消息公布后，比索走势逆转，转入正值区域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297223/mexicos-president-says-tariffs-us-paused-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普关税举措令市场下跌，各国领导人等待其下一步行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3297219/markets-drop-trump-tariffs-world-leaders-await-his-next-moves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3297219/markets-drop-trump-tariffs-world-leaders-await-his-next-moves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 个月大女童在香港边境失去意识死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297220/girl-5-months-old-dies-after-losing-consciousness-hong-kong-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 23:26女婴在打鼓岭罗湖管制站失去意识。图片：Nora Tam周一晚上，一名五个月大女婴在香港边境检查站失去意识后死亡。警方称，打鼓岭罗湖管制站一名工作人员于晚上 7 时 06 分报告，婴儿在入境大堂昏迷。警员抵达现场，把婴儿送往上水北区医院。警方表示，她其后被证实死亡，死因有待尸检后确认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297220/girl-5-months-old-dies-after-losing-consciousness-hong-kong-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车应用 HKTaxi 将关闭，司机将转投 Uber</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297218/hong-kong-cab-hailing-app-hktaxi-shut-down-and-migrate-drivers-owner-uber?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 22:31Uber 于 2021 年收购 HKTaxi，两年后与收购的公司合作在 Uber 应用程序上推出了计程车选项。照片：Jelly Tse香港最受欢迎的出租车应用程序之一 HKTaxi 周一宣布，将于 4 月 1 日关闭，并已运营了 12 年。该平台还要求用户转换至 Uber 应用程序，后者于 2021 年收购了 HKTaxi，并表示将从周一开始暂停用户帐户。HKTaxi 不仅连接司机和乘客，还提供的士牌照交易、租赁管理和车辆广告等服务。现有的 HKTaxi 司机将转移至 Uber 平台，让他们继续接受计程车预订，从而维持行业内的就业机会。对于此次合并，立法会交通事务委员会议员李世荣表示担心 Uber 垄断网上叫车服务市场。李世荣说：“我希望政府能尽快提出立法建议，规范此类平台。” “市场需要监管来保护乘客和司机。”上个月，运输及物流局局长陈美宝表示，香港将根据安全和质量等三个标准对提供叫车服务的平台进行监管，但无意限制运营商的数量。香港的士于 2013 年推出，优步于次年进入市场。尽管网上叫车服务越来越受欢迎，但由于私家车在没有租车许可证的情况下载送付费客户是违法的，因此司机面临违法的风险。优步于 2021 年收购了香港的士，两年后与优步应用程序上的收购合作推出了计程车选项。多年来，香港的出租车司机一直被指责服务质量差，从拒绝接载乘客、挑选目的地到向乘客多收钱和绕道而行。因此，许多人选择使用电子叫车服务，促使一些出租车运营商抱怨竞争对手抢夺业务。去年，一些出租车司机开展“卧底”行动，假扮 Uber 乘客举报非法服务，并要求司机在他们报警的地方停车，这导致出租车行业和网约车运营商之间的紧张关系升级。行政长官李家超一度介入，呼吁结束诱捕行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297218/hong-kong-cab-hailing-app-hktaxi-shut-down-and-migrate-drivers-owner-uber?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟领导人警告特朗普：中国可能从跨大西洋贸易战中获益匪浅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297214/china-could-win-big-transatlantic-trade-war-eu-leaders-warn-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297214/china-could-win-big-transatlantic-trade-war-eu-leaders-warn-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前英国士兵因从事伊朗间谍活动被判入狱 14 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297215/ex-uk-soldier-jailed-14-years-spying-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 22:062023 年 9 月，伦敦旺兹沃思监狱附近，丹尼尔·阿贝德·哈利法 (Daniel Abed Khalife) 越狱，通缉令上印有他的照片。照片：路透社英国前士兵在审判前越狱，引发追捕，周一，英国法院以“为伊朗从事间谍活动”的罪名判处其 14 年有期徒刑。23 岁的丹尼尔·哈利法 (Daniel Khalife) 被判犯有间谍和恐怖主义指控以及去年 11 月越狱。伦敦东南部伍尔维奇刑事法院的一名法官判处他 14 年监禁和三个月监禁，因为他开始了一项“危险和荒诞的计划”，其中包括向伊朗情报部门传递敏感信息以换取现金。Khalife 的母亲是伊朗人，他在英国和美国任职期间，在两年半的时间里收集了信息，包括精锐特种部队人员的姓名，然后于 2023 年被捕并受到指控。“你开始这个危险和荒诞的计划这一事实本身就表明了你的不成熟和缺乏智慧，”法官 Bobbie Cheema-Grubb 说。检察官指控 Khalife 玩了一场“玩世不恭的游戏”，在加入英国军队后与一名与伊朗情报部门有联系的男子取得了联系。他随后告诉英国情报部门，他想成为一名双重间谍，他的辩护律师称他为“倒霉蛋”诡计。2023 年 9 月，Khalife 被绑在一辆送餐卡车底部，从伦敦一所监狱逃脱，引发了为期三天的全国搜捕行动，并引发了人们对监狱安全的担忧。Khalife 在伦敦西南部长大，2018 年 16 岁时参军。Cheema-Grubb 表示，她“毫不怀疑”Khalife 利用他的伊朗血统来赢得他的联系人的信任。在审判期间，陪审员看到了 Khalife 手机上的一张照片，上面是他手写的 15 名士兵名单，包括他们的服役编号、军衔、姓名首字母、姓氏和部队。法官说，特种部队人员的详细信息“无疑是有价值的，把他们交给敌国会大大增加他们和他们的作战效能的风险”。据称，Khalife 在被派往伊朗堡期间一直与伊朗上级保持联系2021 年 2 月至 4 月期间，他前往德克萨斯州胡德，在那里他获得了北约第二高级别的安全许可，仅次于“宇宙绝密”。他还前往土耳其会见他的伊朗经纪人，并两次以提供信息来收钱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297215/ex-uk-soldier-jailed-14-years-spying-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国女子因涉嫌 1.86 亿美元爱情诈骗被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3297216/woman-arrested-thailand-over-record-us186-million-romance-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 22:15一名女子因涉嫌参与爱情骗局在合艾国际机场被捕。图片来源：Shutterstock一名女子因涉嫌参与 63 亿泰铢（1.86 亿美元）爱情骗局在合艾国际机场被捕，这是泰国有史以来最大的一起爱情骗局。据《曼谷邮报》报道，泰国国民 Orathai 于周六被捕，其姓氏未透露。此前，警方于 2022 年对 Essilor Manufacturing (Thailand) 两名高管的骗局进行了调查，其中包括该公司的首席财务官 Chamanan Phetporee。52 岁的 Orathai 因多项指控被逮捕，包括参与 2022 年案件的洗钱勾结、参与跨国犯罪组织以及通过身份盗窃勾结欺诈。她向中央调查局 (CIB) 声称，她的尼日利亚合伙人让她在泰国开设银行账户，以便他的合伙人在该国开办公司。据称，在这样做之后，她让她的合伙人通过这些账户管理交易。涉及 Chamanan 的案件是由她的公司发现 2019 年进行的欺诈性资金转移而引发的。据 CIB 称，Chamanan 被一个犯罪团伙欺骗，该犯罪团伙创造了一个虚构的“Andrew Chang”的名字，据说他是一名驻阿富汗的美国医务人员，正寻求将一大笔遗产转移到泰国。2019 年，Chamanan 被操纵从她的公司盗窃，在此期间，她向分布在 17 个国家的 128 个账户进行了 250 多笔资金转账。她后来被指控犯有盗窃等多项罪名。据《曼谷邮报》的另一篇报道，这位高管曾多次前往马来西亚会见代表“Andrew Chang”的律师。报道援引消息人士的话称，她没有见过所谓的律师。泰国警方正在寻求逮捕与这起爱情骗局有关的其他嫌疑人。在奥拉泰被捕之前，发生了一系列涉及中国公民的人口贩卖案件，这些公民被虚假的工作机会引诱到泰国，然后被绑架到缅甸为诈骗集团工作。中国演员王兴被假扮为电影制片人的人贩子引诱从泰国被带到缅甸的一个诈骗中心，此次高调营救事件在中国引发了强烈抗议。王兴的困境导致许多中国游客取消了前往泰国的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3297216/woman-arrested-thailand-over-record-us186-million-romance-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界顶尖人工智能人才争论 DeepSeek 模型是否会改变游戏规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297190/worlds-top-ai-brains-debate-if-deepseeks-model-game-changer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297190/worlds-top-ai-brains-debate-if-deepseeks-model-game-changer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对特朗普的关税，中国出口商准备迎接漫长而曲折的蛇年</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297191/facing-trump-tariffs-chinas-exporters-hunker-down-long-winding-year-snake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 21:00上个月，满载集装箱的货船停泊在中国东部山东省青岛港。图片来源：法新社由于所有中国制造商和出口商都将很快复工，同时面临蛇年对美出口商品加征 10% 的关税，许多企业并不那么着急，尽管他们仍在为更大的冲击做准备。除了已经实施的关税外，对中国商品征收的新关税将于周二生效。此前，美国总统唐纳德·特朗普上周末签署了三项行政命令，其中还包括对来自加拿大和墨西哥的商品征收 25% 的关税。“虽然 10% 的增幅并不理想，但在我们的预期之内，”零售解决方案公司 Mainetti 的区域总监 Paul Tai 说道，该公司专门设计和出口衣架。 “我们与美国的客户和合作伙伴密切合作，以减轻影响。”经济学家表示，对中国商品征收的新关税远低于特朗普之前威胁的 60% 的加征额，但仍将对中国经济增长造成额外的下行压力，未来加征关税的时间和规模仍存在不确定性。“然而，现在还为时过早，因此认为对华宽松政策将持续下去是错误的，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员斯蒂芬·奥尔森表示。“特朗普以不可预测性而自豪，所以下周我们可能会处于一个完全不同的世界。”不过，奥尔森补充说，特朗普似乎对中国的态度更加谨慎，这可能反映出他认识到中国反击的力量，也不愿看到双边关系进一步恶化。中国商务部周日表示，将向世界贸易组织提起诉讼。贸易组织并采取未指明的反制措施，但没有宣布立即征收报复性关税——不像墨西哥和加拿大所采取的行动。“一旦报复和反报复的循环开始，没有人知道它会何时结束，”奥尔森说。瑞银投资银行亚洲经济主管兼首席中国经济学家王涛表示，中国可能会保持谈判和合作的大门敞开，而不是立即采取报复行动。但王涛补充说，北京的策略可能会因进一步的关税上调而改变，这可能会在美国 4 月 1 日完成贸易政策审查后实施。她补充说，如果持续下去，10% 的关税上调也可能会对中国的 GDP 增长造成 0.3 到 0.4 个百分点的拖累，原因是出口减少，从而打击投资和消费。由于特朗普新的关税上调可能会显著降低美国经济增长，美国和北美经济增长放缓可能会进一步拉低中国经济增速。王说，中国出口和经济增长将面临巨大压力。“如果出现更严重的外部冲击，中国政府可能会在 2025 年全年推出额外的政策支持，以刺激国内需求。”荷兰国际集团 (ING) 的经济学家在周一的一份报告中表示，特朗普最初征收的 10% 关税将对中国经济增长产生“非常温和”的影响，尽管这将进一步挤压对美低利润出口，并可能使部分出口价格上涨。“最脆弱的行业可能是那些容易替代的行业，比如纺织品和某些电子和机械产品，”他们说。“然而，鉴于关税已经实施了七年，许多对价格更敏感、更容易替代的出口已经被重新定向。”尽管 10% 的关税相对较小，北京方面最初的反击可能也很温和，但 ING 团队补充说，“如果被逼到绝境，中国的反击可能会比大多数人预期的要强”。他们表示。“总体而言，避免更具破坏性的中美贸易战的道路很狭窄。”Tai 的公司从中国、东南亚和墨西哥向美国和欧洲出口衣架，过去几年来，该公司对其供应链进行了多次调整。Tai 表示，随着全球供应链的发展，它不再是“规模经济”，而是更多地考虑总成本考虑和风险管理，通过多样化考虑物流、天气和其他因素。他补充说，如果客户有需要，该公司可能会在美国建立一些基本的生产基地。“中国和亚洲的制造商在供应链管理方面表现出色，而我们的客户则专注于需求链策略，以最大限度地提高销售额并最大限度地减少降价，”Tai 解释道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297191/facing-trump-tariffs-chinas-exporters-hunker-down-long-winding-year-snake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非敦促台湾撤离比勒陀利亚联络处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3297201/south-africa-presses-taiwan-vacate-liaison-office-pretoria?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 21:00台湾面临将其驻比勒陀利亚联络处迁出的压力。图片：法新社台湾对南非不断增加的压力表示“严重关切”，南非要求台湾将事实上的大使馆从该国行政首都比勒陀利亚降级并迁出。台湾外交部周一证实，南非政府在 1 月底再次提出要求，要求台湾在 3 月底前将其代表处迁出比勒陀利亚。“它还试图将我们的代表处的地位从驻南非共和国台北联络处降级为贸易办公室，”外交部表示，并将比勒陀利亚的举动归咎于“中国日益严厉的压制”。南非再次要求台湾将其联络处迁出行政首都比勒陀利亚。照片：法新社自去年 10 月比勒陀利亚首次要求撤空该办公室以来，这场外交争端一直在酝酿。虽然比勒陀利亚最初将最后期限定为 10 月底，但后来同意在与台湾进一步谈判之前暂缓这一要求。“尽管我们正在进行谈判，但南非政府再次要求台湾代表处在规定的期限内撤离首都，”该部表示。它暗示，这种新的压力与北京对比勒陀利亚的影响力日益增强有关，特别是在中国于 1 月中旬对南非第二大党民主联盟领导人伊万·迈耶访问台湾实施制裁之后。北京指责迈耶违反“一个中国原则”并干涉中国内政。制裁包括禁止迈耶及其家人前往中国大陆、香港和澳门，以及禁止他们与中国实体进行任何商业往来。1997 年，南非与台北断绝外交关系，转而承认北京，此后一直与中国保持密切联系，其中包括接受超过 100 亿美元的援助自比勒陀利亚再次提出要求以来，台湾外交部长林家龙已召集危机应对工作组来解决这一问题。台湾外交部还召集南非新任驻台代表扎克赫勒·姆尼西（Zakhele Mnisi）表达“严重关切”，并重申台湾拒绝比勒陀利亚“单方面违反双边协议”的行为。“台湾将继续在互惠和尊严的原则上与南非政府接触。未来的回应将根据南非的反应和台湾的战略考虑来决定，”外交部表示。台湾外交部敦促南非作为今年 G20 峰会的东道主，遵守 1997 年双边协议建立的法律框架。该协议允许台湾在缺乏正式关系的情况下在比勒陀利亚设立联络处，南非则保留在台北的联络处，该联络处事实上是南非在岛上的大使馆。“在通过谈判达成共识之前，南非应避免对台湾代表处采取任何强制性行动，或采取任何可能扰乱其运营和为台湾社区提供服务的措施，”观察人士认为，事态发展反映了更广泛的地缘政治变化，北京方面对各国，特别是非洲和拉丁美洲的国家施加越来越大的压力，要求它们符合其外交政策目标。“南非与北京保持着密切联系，并且是金砖国家的成员。因此，它自然而然地选择与中国大陆建立牢固的关系，”台湾淡江大学国际关系与战略研究教授李大中表示。李大中指出，随着特朗普政府开始新任期，北京的行动可能是“试探”美国外交政策更广泛战略的一部分。“台湾代表处问题是否会成为特朗普政府的优先事项，以及它是否愿意对抗南非的压力，还有待观察，”李大中补充道。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。虽然美国和大多数国家一样不承认台湾是一个独立国家，但它反对任何与中国强制统一的企图，并仍然致力于通过武器销售和战略合作支持台湾的自卫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3297201/south-africa-presses-taiwan-vacate-liaison-office-pretoria?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徐熙媛去世，年仅 48 岁，中美竞争：南华早报每日追忆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3297204/barbie-hsu-dies-48-us-china-rivalry-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 21:15Barbie Hsu 在《Connected》（2008 年）中。了解 SCMP 当天一些最大的中国和经济新闻。如果您想了解更多我们的报道，请考虑。Hsu 因在 2001 年电视剧《流星花园》中担任主角而人气飙升。许志永的家人周一证实了许志永的突然离世，并在一份声明中表示，许志永在日本旅行时患上了流感，并引发了肺炎。中国公安部反对美国对所有中国进口产品征收 10% 关税的决定，以及对加拿大和墨西哥征收更高的关税，警告称此举将不利于双边芬太尼管控合作。插图：Victor Sanjinez这位学者和前美国国务院顾问讨论了特朗普政府领导下的中美关系，以及华盛顿的威慑战略为何必须包括保证和威胁。在对采用第三代半导体材料制造的新型电源开关和转换器进行广泛测试后，中国的太空计划距离确保更高效、更轻便的能源供应又近了一步。据票房追踪网站猫眼专业版称，截至周一上午，中国票房创下了农历新年假期前六天的纪录，超过 76 亿元人民币（10.5 亿美元）。中国河南省是该国最大的制造业中心之一，该省呼吁企业家“敢于在该地区投资”，因为中国领导人正努力增强人们对紧张不安的私营部门的信心。鲜为人知的中国初创企业 DeepSeek 引发冲击波专家表示，在全球人工智能行业中，随着与美国的竞争日益激烈，北京是时候改革科技领域的法规以促进创新并留住更多人才了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3297204/barbie-hsu-dies-48-us-china-rivalry-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>继微软、亚马逊和华为之后，阿里巴巴在云上推出 DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3297209/alibaba-offers-deepseek-cloud-service-after-microsoft-amazon-and-huawei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3297209/alibaba-offers-deepseek-cloud-service-after-microsoft-amazon-and-huawei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>