<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 09:17:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚法院因谋杀蒙古模特而将纳吉布保镖的死刑减为缓刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281837/malaysia-court-commutes-death-sentence-najibs-bodyguard-mongolian-models-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281837/malaysia-court-commutes-death-sentence-najibs-bodyguard-mongolian-models-murder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度将建造两艘核潜艇，从美国购买MQ-9B无人机以对抗中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281842/india-build-2-nuclear-submarines-buy-mq-9b-drones-us-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 15:44MQ-9B无人机续航时间约为48小时。图片：路透社据知情高级官员称，印度将建造两艘核动力潜艇并购买 31 架美国制造的远程无人机，预计成本为 3500 亿卢比（42 亿美元），以帮助对抗中国在该地区的军事主导地位。知情人士表示，由总理纳伦德拉·莫迪领导的印度内阁安全委员会于周三做出了这些决定，由于事态敏感，知情人士要求不具名。这两艘携带常规武器的核动力船只将首次在当地造船厂建造。核动力船只远远优于柴电船只：它们速度更快，可以几乎无限期地保持潜水状态，而且更大，可以携带更多的武器、设备和补给。澳大利亚正与英国和美国合作，通过名为 Aukus 的三方安全伙伴关系建造类似的船只。到目前为止，只有少数国家——美国、英国、法国、中国和俄罗斯——拥有部署和操作核动力潜艇的技术。收购这些先进的平台将增强印度监控和监管印度洋地区广阔水域的能力。这个南亚国家是四方安全对话（Quad）的成员——由美国、澳大利亚和日本组成的民主国家集团——旨在遏制中国在该地区的主导地位。印度国防部没有回应置评请求。此外，印度还批准购买美国国防巨头通用原子公司制造的 31 架远程无人机。MQ-9B 无人机可飞行约 48 小时，有效载荷约 1,700 公斤（3,700 磅）。这将增强印度海军监视南印度洋中国军舰的能力，并装备军队打击喜马拉雅山脉有争议的印度-巴基斯坦边界沿线的目标。《今日印度》早些时候报道了潜艇和无人机交易。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281842/india-build-2-nuclear-submarines-buy-mq-9b-drones-us-counter-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制定了雄心勃勃的时间表，计划到 2030 年建立全面的数据共享系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281808/china-sets-out-ambitious-timeline-comprehensive-data-sharing-system-2030?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 15:00北京表示，中国党政机关产生的公共数据将有序共享，权责明确。图片：法新社根据中共中央和国务院周三联合发布的雄心勃勃的时间表，中国将在2030年之前建立一个全面的系统来管理其公共数据作为“战略资源”。据国家电视台中央电视台报道，中国的目标是在明年之前为该系统建立一些基本规则，同时提高数据源的供应和质量，以便信息共享和使用在六年内高效合规。该计划于9月21日发布，还设定了一个2025年的目标，即更多重点行业和地区将公共数据纳入其运营，以及发展依赖这些信息作为核心生产要素的公司。“各级党政机构在履行职责和提供公共服务过程中产生的公共数据是国家重要的基础战略资源，”它说。根据该文件，将鼓励协调政府数据共享文件指出，要完善数据目录，统一管理，主动共享、按需共享，明确责任。完善数据共享平台，实现跨层级政府、跨地区、跨部门、跨企业的共享，为公众和企业提供更高效、更优质的体验。该文件还概述了中国打算如何平衡开放公共数据和维护国家安全这两个相互竞争的优先事项——这是近年来北京当局的主旋律。该计划旨在“推动公共数据有序开放”，明确界定权利和责任以及允许的数据共享范围，并通过法律保护国家数据安全、个人信息和商业秘密。该文件称，首要任务是关注那些对人们的日常生活有明显直接影响、公众需求量很大的数据。该计划规定，党将领导所有与数据相关的工作，并指示官员通过将数据技能纳入培训计划来建立强大的现场团队。该文件还指出，随着公共数据管理全球规则的制定，需要参与国际交流。北京此前曾表示，将开发一套管理公共数据的工具包，并于去年成立了国家数据管理局，以改善各级地方政府的管理，推进数据基础设施体系建设。2022年12月，国务院发布文件，敦促各级党政机构改进数据管理，促进互联互通。该文件呼吁公共部门打破“数据孤岛”，同时在使用信息时保护个人隐私和公共安全。这项最新计划也正值中国地方政府面临挑战之际，在经济低迷的情况下，一些当局倾向于出售其数据，这可能对国家安全构成风险。今年早些时候，一些官方媒体报道了一些地方政府考虑此举的案例，原因是债务上升和房地产市场下滑。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281808/china-sets-out-ambitious-timeline-comprehensive-data-sharing-system-2030?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人力资源专家：香港员工工资涨幅为疫情以来最低 3.2%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281820/hong-kong-employees-receive-lowest-pay-rise-32-pandemic-human-resources-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:212024年，香港员工加薪3.2%。照片：Dickson Lee一位人力资源专业人士代表周四表示，今年香港员工的加薪幅度为3.2%，是疫情后最小的，但他们明年可以期待更好的待遇和就业机会。香港人力资源管理学会透露，2024年，香港员工加薪3.2%。 2024 年，这是自 2022 年新冠疫情结束以来的最低工资标准。但该研究所所长洪宇云表示，他对薪酬前景持“谨慎乐观”的态度，该研究所预测 2025 年工资将增长 3.6%。“今年的经济形势不利。但最糟糕的时候已经过去，因为现在我们有了更多的入境旅客，公司也受益于降息，”孔说。这些数据是今年1月至9月对186家香港企业进行的调查的一部分，涉及近11万名员工。调查还发现，超过8.3%的受访公司实行了冻薪，影响了近20%的受访员工，而2023年这一比例仅为6.8%。社会工作界和非政府组织的员工加薪幅度最高，为4.1%，而零售和批发业的加薪幅度最低，为1.4%。在接受调查的公司中，孔注意到本地公司提供的薪资增幅高于跨国公司。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281820/hong-kong-employees-receive-lowest-pay-rise-32-pandemic-human-resources-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能契约证明多边主义仍有希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3281795/ai-compact-proves-theres-hope-multilateralism-yet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3281795/ai-compact-proves-theres-hope-multilateralism-yet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产：杭州取消房价上限、降低首付比例以稳定市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281817/china-property-hangzhou-scraps-price-caps-cuts-down-payments-bid-stabilise-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:45中国东部主要城市杭州已取消对该市新征土地上住宅的价格限制。图片来源：Shutterstock浙江省省会杭州取消了新建住房价格上限，这表明中国大陆各大城市正在采取更大胆的措施来稳定市场。据杭州市住房和城乡建设局周三晚间发布的通知，杭州市取消了对新征地房屋的价格限制。杭州是中国科技巨头阿里巴巴集团和汽车制造商吉利汽车的所在地。通知称，杭州还将首次购房者的首付比例从 20% 下调至 15%，二套房首付比例从 30% 下调至 15%。“预计杭州房价将 [停止] 进一步下跌，”上海易居中国房地产研究院副总裁严跃进表示。“随着新政策的出台，以及‘黄金周’（假期）期间住房交易的反弹，我们预计建筑商将疯狂抢购杭州的土地。”2016 年，为遏制火热的房地产市场失控的房价，中国在全国范围内实施了价格限制，但在 2021 年以来经济放缓之后，这一限制阻碍了世界第二大经济体的复苏。根据规定，开发商必须向地方政府报告计划售价，而政府则提供所谓的“指导价”来限制价格区间。这些措施使得开发商几乎没有空间根据市场表现调整新房价格，从而抑制了买家的需求，他们转而购买价格合理的二手房。在为期一周的国庆假期中，中国陷入困境，因为北京最近推出了刺激消费、投资和房地产销售的措施，购买兴趣有所回升。当局降低了第二套房的抵押贷款利率和首付比例，而北京、上海、深圳和广州等中国主要城市放松了购房限制。“地方政府将采取更大胆的措施来支撑住房需求，并促进房地产市场的健康发展，以响应中央政府稳定市场的呼吁，”严说，并引用了高层官员在周二的会议上承诺推出更多措施“阻止房价进一步下跌”的说法。与此同时，西南省份四川省的省会成都市正在就一项提议征求公众意见，该提议将出台措施，使购房者能够在该市拥有户口或正式居住地。根据周三发布的地方政府指令。根据该提案，一旦这些措施出台，主要购房者的合格家庭成员也将能够申请更改户口。官方数据显示，到2023年底，成都的人口为2100万，但只有1600万人拥有户口。国庆假期期间，全市共售出1561套新房，比去年同期增长81%。根据成都市房地产经纪协会的数据，国庆期间的日均交易量——每天223套——也是平时的五倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281817/china-property-hangzhou-scraps-price-caps-cuts-down-payments-bid-stabilise-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本饲养员偷窃、吃掉并出售黑猩猩食物，导致动物园食物短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281566/thieving-japan-keeper-steals-eats-and-sells-chimpanzee-treats-leaves-zoo-short-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:00日本警方正在调查一名动物园饲养员，他涉嫌偷窃动物食品供自己使用和牟利。图片：SCMP 合成/Shutterstock日本一名动物园饲养员被指偷窃其饲养动物的食物，此举在网上引起众多网友震惊。日本西部大阪府天王寺动物园在发现动物食物银行中水果和蔬菜异常丢失后，向警方报告了一系列盗窃案件。警方调查人员最终将罪犯搜索范围缩小到一名 47 岁的动物园饲养员，他在该设施的动物护理和繁殖展示部门工作。据日本报纸《产经新闻》10 月 2 日报道，10 月 1 日，这名身份不明的男子在偷偷偷拿走猴子和黑猩猩的食物时被抓获。据认为，罪犯的犯罪重点是黑猩猩的食物。图片来源：Shutterstock警方表示，他们仍在调查该男子的动机。动物园副园长 Kiyoshi Yasufuku 表示，他对饲养员的行为感到无比抱歉。动物园还为“伤害人们的信任”道歉，并发誓将严肃处理此案，防止再次发生。这家拥有百年历史的动物园位于大阪的中心地带，拥有约 170 个物种的 1000 只动物。这起奇怪的案件在网上引发了很多评论。“我不知道他是不是偷食物转卖。自己吃的话，可能不会导致食物减少这么明显，”一位网友说。“可怜的猴子。即使商品价格在上涨，但有些事是一个正派人永远不应该做的，”另一个人在 X 上评论道。社交媒体侦探发现了动物园的一篇旧帖子，展示了为动物准备的食物，据一些人说，这些食物“比人类的食物更好”。第三个人对动物园管理员表示同情：“动物园应该给员工提供更公平的报酬。”这个受欢迎的百年老场馆是 1,000 多只动物的家园。图片来源：Shutterstock根据日本厚生劳动省下属求职网站 job tag 的数据，日本动物园饲养员的平均年薪为 360 万日元（24,000 美元）。根据日本国家税务局的数据，2023 年日本的平均年薪为 460 万日元（31,000 美元）。这并不是天王寺动物园第一次因离奇新闻而走红。据报道，今年 4 月，自 2017 年一只 12 岁的雌性河马抵达动物园以来，该设施曾将这只河马误认为雄性。动物园饲养员注意到这只河马没有表现出典型的雄性河马行为，随后对其进行了 DNA 测试，从而揭示了它的真实性别。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281566/thieving-japan-keeper-steals-eats-and-sells-chimpanzee-treats-leaves-zoo-short-food?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 所有者字节跳动在中国推出售价 170 美元的耳机，进军 AI 可穿戴设备领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3281819/tiktok-owner-bytedance-launches-us170-earbuds-china-push-ai-wearables?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:11字节跳动的新款 AI 耳机在中国上市。照片：讲义流行短视频应用 TikTok 的所有者字节跳动周四推出了其首款耳机，用户无需唤醒智能手机即可直接与该公司的生成人工智能 (GenAI) 聊天机器人交谈。开放式可穿戴设备 Ola Friend 目前仅在中国有售。根据产品描述，这款耳机旨在在用户旅行、练习英语、听音乐或寻找陪伴时充当语音助手。一旦安装在智能手机上并连接到耳机，字节跳动的聊天机器人就可以通过提示词“Doubao Doubao”激活，该词源于该公司去年推出的 GenAI 服务的名称。该服务由该公司的大型语言模型（GenAI 应用程序背后的技术）提供支持，该模型也称为 Doubao。这款耳机每只重 6.6 克，有四种颜色可供选择：紫色、银色、黑色和白色。该设备售价为 1,199 元人民币（170 美元），预计将于 10 月 17 日起发货，可在阿里巴巴集团控股的天猫商城、电商平台京东以及字节跳动旗下的抖音（TikTok 的中国兄弟）上订购。Ola Friend 耳机有四种颜色可供选择。图片：讲义阿里巴巴拥有《南华早报》。上个月，字节跳动完成了对 Oladance 的收购，推出了其最新产品。Oladance 是一家成立五年的初创公司，总部位于广东省深圳南部科技中心。继 OpenAI 于 2022 年底推出 ChatGPT 之后，这家总部位于北京的巨头加倍押注 GenAI，这引发了全球对快速发展技术的竞赛。这些努力已初见成效。据跟踪全球人工智能产品流量的网站 AIcpb.com 称，豆包现在是中国使用最广泛的 GenAI 应用程序，9 月份月活跃用户 (MAU) 达到 4700 万，其次是百度的 Ernie Bot（最近更名为 Wenxiaoyan）和 Moonshot AI 的 Kimi，这两款应用的月活跃用户分别为 1200 万和 700 万。除了字节跳动，其他大型科技公司和初创公司也在开发 GenAI 设备，他们押注先进的人工智能技术可以带来可穿戴设备的复兴。Facebook 所有者 Meta Platforms 和竞争对手 Snap 等一些公司则专注于智能眼镜。其他公司（主要是初创公司）一直在探索更非传统的外形，例如 Rabbit 的手掌大小的 R1 设备和 Humane 的爱品翻领。字节跳动早在 2019 年就涉足硬件开发，当时它收购了本土智能手机品牌 Smartisan。该团队后来并入字节跳动的教育技术部门，该部门于 2020 年推出了一款智能灯，可让父母与孩子进行语音通话。2021 年，在元宇宙狂热的顶峰时期，字节跳动收购了中国虚拟现实 (VR) 初创公司 Pico。上个月，它在欧洲和几个亚洲市场推出了最新版本的 VR 耳机 Pico 4 Ultra，并于 8 月在中国推出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3281819/tiktok-owner-bytedance-launches-us170-earbuds-china-push-ai-wearables?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡豪宅以创纪录的 2.36 亿美元出售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281821/singapore-luxury-mansion-sale-record-us236-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:13新加坡的天际线。这个城市国家的豪宅市场正在复苏。图片：路透社新加坡最高档社区的一座豪宅以 3.08 亿新元（2.36 亿美元）的价格挂牌出售，此前至少有两次出售尝试均告失败。这处位于纳西姆路的房产被称为“优质洋房”，靠近新加坡首屈一指的购物带，总占地面积超过 58,000 平方英尺。该房产被标记为保护洋房，这意味着需要进行保护，并设有一个前花园，可以分成另外两个地块以建造更多豪宅。据《商业时报》报道，如果成功出售，此类资产的绝对价格将创下纪录，但以这样的价格找到买家并不容易。纳西姆路的这座豪宅由 Realstar Premier Group Pte 负责营销。该物业由新加坡房地产投资公司 Hong Fok Corp. Ltd. 的联席首席执行官 Cheong Pin Chuan 和他的妻子所有。该物业于 2019 年以 1.75 亿新元的价格出售，并于 2022 年再次由房地产咨询公司 CBRE Group Inc. 营销。两次都未能售出。新加坡的豪宅市场正在复苏，出现了一些引人注目的交易，尽管许多当地买家仍然对大宗交易持谨慎态度。一些资产的要价已经大幅削减，包括一名被定罪的石油大亨的豪宅，该豪宅在 8 月份以比原始要价低近 400 万新元的价格售出。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281821/singapore-luxury-mansion-sale-record-us236-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 Perfit 健身房重新开放了另一家之前由丑闻缠身的 Physical</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281823/hong-kongs-perfit-gym-reopens-another-branch-previously-run-scandal-hit-physical?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 14:17已停业的Physical健身连锁店位于旺角的一家分店以新名称“Perfit”重新开业。图片：Dickson Lee已停业的Physical健身连锁店的另一家分店以新名称“Perfit”在旺角重新开业，一些顾客担心他们之前的订阅记录可能会被抹去，而其他人则采取观望态度。旺角荷李活广场的前Physical分店于周四上午10点以Perfit的名称重新开业，第一个小时内约有30人进入健身房。一位姓蔡的60多岁妇女告诉《南华早报》，她在Physical的订阅还剩几年，她特意到新店“询问情况”。“[Physical]关闭时我很难过，因为去那家健身房是我生活中的一部分，我已经习惯了，”她说。但她仍然对以新品牌重新开业“感到非常高兴”。“我预计新东家会要求我们支付更多费用，但我会她说：“我会根据自己的需要和财务状况决定是否要继续。”蔡说，她听说医疗美容连锁店Perface旗下的新品牌Perfit会要求顾客签署同意书。她对这些条款的具体内容表示担忧。“我担心签署表格意味着我们之前的订阅记录会被删除，我们需要购买新的计划。”旺角荷李活商业中心新开的Perfit健身房的顾客。照片：Dickson Lee旺角健身房Perface代表证实，将要求前Physical会员“在未来”签署一份同意书，但暂时允许他们使用旧会员卡使用该设施，因为表格“仍在准备中”。她补充说，该表格是为了确保公司获得用户日期转移的同意，并且Perfit只有在Physical会员签署后才能访问他们的信息。该代表还表示，Perfit目前只处理Physical的会员资格转移，尚未扩大其客户群。在Physical丑闻缠身关闭后，新健身房将在“经过一些准备”后才接受新会员。Physical于9月6日突然宣布关闭，导致数百名员工失业，并引发了数千起愤怒客户的投诉。截至周五，消费者委员会已收到5,344起与关闭有关的投诉，共涉及1.91亿港元（2460万美元）。最大单宗案件涉及逾200万港元。在Physical与新投资者达成协议一周后，其湾仔分店以新名称“Healthy”重新开业。但该分店于10月4日第二次更名为“Perfit”，引发不确定性，并引起已与Healthy签署同意书的前Physical会员的担忧。Perface母公司Fameglow Holdings上周四表示，已与Physical签署一份不具法律约束力的备忘录，确立了最长60天的独家谈判期。不久后，Perface宣布将成立一家独立公司接管Physical业务，并重新开业旺角分店。周四上午9时45分，一位姓唐的老年妇女抵达旺角Perfit，她是Physical的终身会员，也是30多年的老顾客，她是该分店2019年第一个顾客。天。“如果他们要求我支付额外费用，只要合理，我就会同意，”她在谈到新公司的条款时说道。“我没有听说我需要签署任何新协议或表格。我会随机应变，”她补充道。唐女士在使用过 Perfit 设施后表示，她仍然更喜欢 Physical 健身。她“不喜欢重新开业分店的环境”，也怀念以前可以使用的桑拿浴室。一位30多岁的杨姓顾客于上午11点15分左右离开健身房，称他觉得内部装饰“和以前一样”。“我不担心他们会要求我签署新合同，因为我的会员资格明年4月就到期了。”他说道。杨补充说，尽管旺角分店离他家很近，但如果Perfit的新条款没有吸引力，他会去康乐及文化事务署辖下的另一家健身房。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281823/hong-kongs-perfit-gym-reopens-another-branch-previously-run-scandal-hit-physical?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港四季酒店厨师承认拍摄过偷拍裙底片段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281816/chef-four-seasons-hotel-hong-kong-michelin-star-cv-admits-filming-upskirt-clips?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 13:28Eisaku Hara 是香港四季酒店内的 Tempura Uchitsu 的主厨。照片：陈晓梅香港四季酒店餐厅的主厨，曾在东京的米其林星级餐厅工作，承认偷拍女性裙底视频，称他这样做是因为患有抑郁症，并受到色情的影响。东区法院周四判处日本国民原荣作（50 岁）有罪，他于 2022 年 4 月 10 日将一支摄像笔藏在背包侧袋中，在零售连锁店 Don Don Donki 的中环店内拍摄三名女性。原荣作承认三项非法录制或观察私密部位的指控，他告诉法庭，他“一时冲动”采取行动，因为他在 Covid-19 大流行期间与日本的家人分离，导致患有抑郁症。裁判官曾忠尧表示，他将考虑判处监禁，因为这些罪行比类似案件严重得多。手机被用来拍照。“我注意到被告使用了摄像笔，这必须表明他在采取行动之前是有预谋的，”他说。原的律师请求法庭注意，他的当事人于 2017 年持工作签证来到香港，没有犯罪记录，只是因为不懂如何管理自己的情绪才触犯了法律。律师表示，原在 2019 年被诊断出患有抑郁症，因为他在日本与妻子和女儿分开了太长时间，由于香港的旅行限制，他无法在长达数年的疫情期间旅行。她补充说，原承认有犯罪记录的后果，以及他在香港四季酒店内的 Tempura Uchitsu 的工作将受到威胁。Tempura Uchitsu 是东京 Tentenpura Uchitsu 的国际分店，原也曾在这家餐厅工作过，这家餐厅拥有一家米其林明星。辩方敦促法院尽可能宽大地判处他有期徒刑，因为过去两年来，他在检察方面的诉讼程序严重拖延期间一直承受着持续的压力。2022 年 4 月 10 日，这名厨师将一支摄像笔藏在背包的侧袋里，在零售连锁店 Don Don Donki 的中央门店内拍摄三名女性。照片：Don Don Donki在警方花了一年多时间检查摄像笔后，他才于今年 8 月被正式起诉镜头。根据检方的证据，2022 年 4 月 10 日晚上，一名女子在 Don Don Donki 发现 Hara 背着背包形迹可疑，当时她觉得有人摸了她的小腿。她和男友跟踪 Hara，发现他把包放在另一名与丈夫一起购物的女子附近。这对夫妇试图阻止他离开商店，但他跑了出去，把两支摄像笔扔在人行道上。中央市场外的一名警官拦住了 Hara 并逮捕了他。警方发现了三名女子的裙底镜头，其中一名无法辨认。他早些时候告诉警方，他受到了观看色情视频的影响。他说，他把摄像笔装在一本笔记本上，然后放在背包的侧袋里。裁判官曾令缓刑官提交报告，评估哈拉是否适合服社会服务。判刑日期定于10月28日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281816/chef-four-seasons-hotel-hong-kong-michelin-star-cv-admits-filming-upskirt-clips?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟商界领袖称，按当前趋势看，中欧贸易战“不可避免”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281754/china-europe-trade-war-unavoidable-current-trends-says-eu-business-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281754/china-europe-trade-war-unavoidable-current-trends-says-eu-business-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普誓言取消对海外美国人征收的美国所得税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281807/trump-vows-eliminate-us-income-taxes-americans-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 12:26唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在宾夕法尼亚州雷丁的一场竞选活动中通过摄像机的取景器拍摄。照片：路透社唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 表示，他将取消对居住在其他国家的美国人征收的美国所得税，这是他在 2024 年竞选最后阶段提出的一系列税收提案中的最新一项。他的承诺可能会简化居住在海外的美国公民的纳税义务。无论身处世界何处，美国人都必须向美国国税局申报税务信息，一些外籍人士除了在居住国缴纳税款外，还必须缴纳美国税。“我支持结束对海外美国人的双重征税！”共和党总统候选人特朗普在一份面向海外选民的声明中说道。“让我们一起把美国放在第一位。登记投票，投票给共和党。”这项承诺需要国会批准，它将减少文书工作，并可能减少国务院估计的约 900 万海外美国人的税单。 《华尔街日报》早些时候报道了这位前总统的提议。大约 900 万美国人生活在海外。照片：TNS政府要求外籍人士提交美国纳税申报表，但并非所有人都欠国税局的钱。税法提供抵免来抵消所欠的联邦税。此外，收入 126,500 美元或以下的人无需缴纳任何美国税。不过，主张改变海外美国人税收制度的人表示，这些国税局规定是每年数千人放弃美国国籍的原因之一。美国的税收规定还意味着，通常收入较高的海外美国人需要缴纳税款。特朗普的计划（取决于措辞）可能会让富有的美国人移居到低税率国家，从而避免任何纳税义务。对海外美国人不征税的承诺是特朗普一系列削减个人税款计划中的最新一项。他还提出免除小费工资、加班费和社会保障福利的税收。特朗普在竞选中宣称，如果连任总统，他将大幅削减家庭和企业税款。他还主张延续 2017 年的税收改革，其中大部分将于明年年底到期。根据负责任联邦预算委员会的数据，这些不断增加的提案可能会在十年内超过 10 万亿美元。特朗普计划削减居住在国外的公民的税单，这与他的商业提案形成鲜明对比，他的商业提案将为在国内运营的公司提供较低的税收。如果在海外制造的公司试图向美国消费者销售产品，它们将面临更高的税率，并面临关税。这位共和党候选人表示，他将推动将企业税率从 21% 降至 15%，仅适用于在美国境内生产的公司。广泛的关税也是特朗普经济计划的核心。上个月，他威胁说，如果美国农业机械制造商迪尔公司将制造业务转移到墨西哥，他将对其征收高额进口关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281807/trump-vows-eliminate-us-income-taxes-americans-abroad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华兴资本任命创始人妻子许银菁为董事长，包凡仍下落不明</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281809/renaissance-names-founders-wife-hui-yin-ching-chair-bank-bao-fan-remains-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 12:392017 年 12 月 3 日，华兴资本创始人包凡与妻子惠银菁出席在加利福尼亚州山景城美国宇航局艾姆斯研究中心举办的 2018 年科学突破奖颁奖典礼。图片：Getty Images。华兴资本控股有限公司曾安排过中国一些最大的科技并购案，该公司已任命创始人包凡的妻子为新任董事长，领导这家私营公司，而包凡在公众视野中消失已有一年多。根据昨晚深夜发布的一份声明，许银菁（在大陆也称为许彦卿）被任命为这家总部位于北京的银行董事会主席兼执行董事，自 10 月 9 日起生效。华兴资本表示，现年 54 岁的许银菁将负责公司的战略规划，重点是财富管理业务，领导其向新兴市场的扩张，并管理集团的投资者关系。该公司表示，许银菁“一直密切参与华兴资本的成立，在推动其发展和见证其成为如今这样的成功公司的历程中发挥了关键作用”。许银菁未注明日期的照片。图片来源：新浪许银菁利用自己的管理经验和网络，为公司介绍了重要客户和投资者，包括将几家家族办公室引入财富管理部门。该公司还补充道，她的任命将有助于该集团“在未来取得更大的商业成功”。在香港股市上涨之际，复兴资本股价在近期交易中上涨 1.6%，至 3.76 港元。包先生于 2005 年创立了复兴资本，但于 2023 年 2 月从公众视野中消失。复兴资本在当时的一份声明中表示，这位银行家“正在配合内地某些部门进行的调查”，而在此之前 10 天，该公司未能与他取得联系。2019 年 5 月 28 日，华兴投资银行创始人包凡在西九龙环球贸易广场的银行办公室。摄影：Nora Tam现年 53 岁的包凡出生于上海，在美国上高中，后回到家乡在上海复旦大学获得学位。此前，包凡曾在伦敦、纽约和香港的摩根士丹利和瑞信工作，之后独自创立了文艺复兴科技，并于 2018 年上市。文艺复兴科技被公认为中国最有关系的“呼风唤雨人”之一，他促成的交易包括滴滴和快的合并组建滴滴出行、美团和大众点评合并，以及携程收购去哪儿组建 Trip.com。包凡后来将业务扩展到私募股权，支持初创企业和科技公司，截至 2020 年底管理着价值 88 亿美元的资产。今年 2 月，在失踪一周年之际，包凡辞去了文艺复兴科技董事长兼首席执行官一职。该行称，鲍彤辞职的原因是“健康原因”和“想花更多时间处理家庭事务”。9 月 8 日，这家精品投资公司的股价在因鲍彤在未披露的调查中所扮演的角色而停牌 17 个月后恢复交易，随后一度下跌 72%，创下历史新低。该公司管理团队承诺，六个月内不会出售该集团的任何股份，“表明他们对该集团坚定不移的信心和支持。”去年，复兴资本的净亏损扩大 9.8%，至 4.72 亿元人民币（6680 万美元），而同期收入下降 37%，至 10 亿元人民币。据路透社 2 月报道，在鲍彤失踪之前，该公司的香港和内地办事处拥有 700 多名员工，此后员工数量减少了三分之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281809/renaissance-names-founders-wife-hui-yin-ching-chair-bank-bao-fan-remains-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国将重启因柬埔寨争端而受阻的 3000 亿美元天然气田项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281811/thailand-revive-us300-billion-gas-field-project-stuck-cambodia-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.10 12:43泰国总理巴东丹·西那瓦。图片来源：路透社泰国新政府将重启与柬埔寨的谈判，以勘探一个至少价值 3000 亿美元的海上油气田，两国自 1970 年代以来一直为此争吵不休。9 月上任的总理巴东丹·西那瓦表示，联合勘探是其政府十大紧迫目标之一，因为该国寻求增加日益减少的油气储备，并控制电价和不断膨胀的燃料进口费用。这两个邻国今年早些时候同意讨论如何公平开发这片 26,000 平方公里的油气区块，估计该区块蕴藏着约 10 万亿立方英尺的天然气和 3 亿桶原油。鉴于两国历史上的外交纠纷以及双方在割让主权问题上的敏感性，这一过程并非易事。 2001 年，两国同意在联合开发资源的同时讨论领土主张问题，此后谈判陷入停滞。但泰国一些人希望，国内天然气产量和储量下降的紧迫性以及化石燃料使用窗口的关闭，最终将带来突破，使各国能够立即开始勘探，以后再解决领土问题。“我们不需要解决边界问题的不同意见，我们只需要进行邻里对话，并尝试利用资源，”财政部长 Pichai Chunhavajira 上个月在议会表示。“这将提高安全并降低公用事业成本。”柬埔寨政府发言人 Pen Bona 在一份声明中表示，柬埔寨仍致力于与泰国讨论这一问题。“如果泰国新政府做好准备，我们很乐意继续谈判，”他说。天然气满足了泰国 60% 的电力需求，其中国内供应占一半以上。按照目前的消耗速度，泰国的天然气可能会在 5 到 10 年内耗尽。随着泰国这个主要的汽车和旅游中心试图吸引能源密集型数据中心，人们还担心泰国能否满足不断增长的电力需求。“如果不采取任何措施，我们将需要进口更多的液化天然气来满足发电需求，”泰国独立石油和能源研究所执行董事 Kurujit Nakornthap 表示。他补充道，预计这些未勘探储量将使该国的海上天然气供应至少延长 20 年。泰国和柬埔寨都在重叠索赔区提出了收益分享模式。据前能源部长 Pichai Naripthaphan 称，该地区的资源价值至少为 10 万亿泰铢（3000 亿美元）。成功的谈判可能会让雪佛龙公司、壳牌公司和泰国自己的 PTT 勘探与生产公司等公司受益，这些公司早在 1970 年代就获得了特许权，但未能在有争议的地区进行任何勘探。据当地媒体报道，康菲石油公司和道达尔能源公司已获得柬埔寨的特许权。尽管柬埔寨几乎完全依赖外国燃料，但它没有那么多理由急于坐上谈判桌。与泰国不同，这个小国缺乏强大的国内石油和天然气产业，很可能继续依赖邻国的能源进口和燃料供应。曼谷咨询公司 CLC Asia 在去年的报告中表示：“无论采用何种收益分享模式，泰国生产商和承包商都需要在重叠索赔地区承担大部分工作，泰国公司将成为最大赢家。”对于泰国来说，联合勘探是有先例的。1979 年，泰国与马来西亚就泰国湾下游的共同边界达成一致，并为正在进行的联合开发项目划定了 7,250 平方公里的相对较小的区域。至于与柬埔寨的争端，泰国政府发言人表示，谈判是总理的优先事项之一，但拒绝提供时间表。不过，一些批评人士表示，泰国应该首先寻求解决重叠索赔区域，就像与马来西亚一样，然后再讨论商业勘探的互利关系。“如果继续进行，谈判将不会完成，但政府会完成，”前参议员 Somchai Swangkarn 表示，并补充说，对泰国主权的任何妥协都将引发公众对政府的强烈反对。“我们必须首先谈判划界。这是唯一的办法。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281811/thailand-revive-us300-billion-gas-field-project-stuck-cambodia-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>