<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 21:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>选举胜利后，普京在红场音乐会上迎接莫斯科集会，纪念克里米亚被吞并</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255858/after-election-win-putin-greets-moscow-rally-red-square-concert-marking-annexation-crimea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255858/after-election-win-putin-greets-moscow-rally-red-square-concert-marking-annexation-crimea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称特朗普不可能就4.54亿美元的民事欺诈案交纳保释金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255857/impossible-trump-post-bond-covering-us454-million-civil-fraud-case-lawyers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 01:30美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在一次演讲中发表讲话周六在俄亥俄州万达利亚举行的集会。图片来源：法新社唐纳德·特朗普的律师周一告诉纽约上诉法院，他在上诉期间不可能缴纳保证金，涵盖其 4.54 亿美元民事欺诈判决的全部金额.这位美国前总统的律师在一份法庭文件中写道，“在目前的情况下，不可能获得判决的全额上诉保证金”。利息，特朗普欠4.568亿美元。他和包括他的公司和高管在内的共同被告总共欠下 4.673 亿美元。特朗普的律师表示，为了获得保证金，他们需要提供价值 5.57 亿美元的抵押品。州上诉法院法官上个月裁定，特朗普必须提供包括以下在内的保证金：全额暂停执行该判决，该判决将于 3 月 25 日开始执行。法官 Arthur Engoron 在 2 月份裁定，特朗普、他的公司和高管，包括他的儿子埃里克和小唐纳德·特朗普，密谋多年来，他通过在用于获取贷款和进行交易的财务报表上夸大其财富来欺骗银行和保险公司。除了其他处罚外，法官还对特朗普的公司特朗普组织 (Trump Organization) 的能力进行了严格限制。做生意。特朗普正在要求该州中级上诉法院的全体陪审团在他上诉期间暂缓判决。他的律师此前曾提议缴纳 1 亿美元的保释金，但上诉法院法官阿尼尔·辛格 (Anil Singh) 拒绝了这一提议。中止是一种在他上诉期间暂停催收的法律机制。特朗普聘请的一名帮助获得保证金的房地产经纪人在向法院提交的一份宣誓书中写道，很少有担保公司会考虑发行该保证金。 剩下的担保公司不会“接受房地产等硬资产作为抵押品”，而是“只接受现金或现金等价物（如有价证券）”。&lt; p&gt;“这种规模的债券很少见。在发行如此规模债券的不寻常情况下，它是提供给世界上最大的上市公司，而不是个人或私营企业，”经纪人加里·朱利蒂写道。拜登在华盛顿晚宴上拿特朗普精神健康开玩笑特朗普于 2 月 26 日提出上诉，即判决正式公布几天后。他的律师已要求该州初审法院上诉庭裁定恩戈隆是否“犯有法律和/或事实错误”，以及他是否滥用自由裁量权或“行为超出”管辖范围。特朗普无需支付罚款或缴纳保释金即可上诉，并且提出上诉并不会自动停止判决的执行。纽约州总检察长、民主党人利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 表示，她将寻求如果特朗普无法支付判决，则扣押他的部分资产。如果特朗普提供资金、资产或上诉保证金来弥补其所欠债务，他将自动获得暂缓执行令。他还可以选择要求上诉法院以较低数额的保证金暂缓执行，目前他正在行使该选择权。法官拒绝特朗普驳回机密文件案的动议 特朗普坚称自己身价数十亿美元，并于去年作证称，除了房产和其他投资外，他还拥有约 4 亿美元现金。1 月份，陪审团命令特朗普支付作家 E·吉恩·卡罗尔 (E Jean Carroll) 在 2019 年指控作家 E·吉恩·卡罗尔 (E Jean Carroll) 在 20 世纪 90 年代的曼哈顿一家百货公司对她进行性侵犯后，因诽谤她而被罚款 8,330 万美元。特朗普最近在上诉期间交纳了这笔金额的保证金。这是陪审团在去年相关审判中判给卡罗尔 500 万美元的保证金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255857/impossible-trump-post-bond-covering-us454-million-civil-fraud-case-lawyers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球饥饿监测机构称，加沙粮食短缺程度远超饥荒水平，大规模死亡迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255856/gaza-far-exceeds-famine-level-food-shortages-mass-death-imminent-global-hunger-monitor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255856/gaza-far-exceeds-famine-level-food-shortages-mass-death-imminent-global-hunger-monitor-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京批评韩国邀请台湾参加民主峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255855/beijing-criticises-south-korea-inviting-taiwan-democracy-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 00:22美国国务卿安东尼·布林肯（右下）与韩国外交部长赵太烈周一在首尔举行的民主峰会上。图片来自美联社中国周一猛烈抨击韩国主办民主峰会并邀请台湾参加会议。韩国正在主办民主峰会。第三次民主峰会由美国总统乔·拜登发起，于周一开始。与前两届类似，北京被排除在外，而台湾官员被邀请发表在线信息。中国外交部发言人林健表示，这次峰会将民主作为“工具和武器”林在新闻发布会上表示，“当今世界需要的不是以民主的名义制造分裂”。 “中方严正敦促韩方恪守一个中国原则，停止为台独势力提供讲台。” 美国国务卿安东尼·布林肯周一在首尔举行的民主峰会上发表讲话。图片：法新社林指责台湾执政党民进党参加活动“打着民主人权幌子，谋求扩大台独空间”，称这种企图“只会自取其辱，注定失败”。他重申，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是唯一合法政府。代表整个中国的政府。北京认为台湾是中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国和韩国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这座自治岛屿的企图，并随着台湾与北京的关系而加大了在政治和军事上对台湾的支持。 民主峰会于 2021 年开始，第二届于 2023 年召开，两次都是虚拟活动。尽管北京反对，台湾两次都受到了邀请。随着美国民主峰会的开始，人们对“民主”的定义提出疑问第三次会议由韩国总统尹锡主持-yeol，来自30多个国家的代表出席。在为期三天的会议开幕式上，美国国务卿安东尼·布林肯指责中国和俄罗斯进行恶意宣传活动。&lt; p&gt;“当威权和专制政权利用技术破坏民主和人权时，我们需要确保技术维持和支持民主价值观和规范，”他说。台湾数字事务部长奥黛丽·唐 (Audrey Tang)曾在线参加过前两届峰会的她也代表台湾出席了本周的会议。一月份当选为台湾副总统的萧美琴也出席了第一次峰会。唐在周一下午的小组讨论中做了预先录制的演讲，重点讨论了台湾如何应对台湾外交部的一份声明称，利用共同创造和技术“成功防御日益增长的网络攻击和认知战”。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255855/beijing-criticises-south-korea-inviting-taiwan-democracy-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持久授权书作为资产保护和护理保证不可或缺的工具 - 法律见解</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/enduring-power-attorney-matters/article/3254682/enduring-power-attorney-integral-tool-asset-protection-and-care-assurance-legal-insights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/enduring-power-attorney-matters/article/3254682/enduring-power-attorney-integral-tool-asset-protection-and-care-assurance-legal-insights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情迫使外国学生离开中国。政治、繁文缛节和糟糕的就业前景会让他们望而却步吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255815/covid-pushed-foreign-students-out-china-will-politics-red-tape-and-poor-job-prospects-keep-them-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255815/covid-pushed-foreign-students-out-china-will-politics-red-tape-and-poor-job-prospects-keep-them-away?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭告知香港警方提前两天接到举报称2019年骚乱期间元朗地铁站可能出现麻烦，但没有采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255850/court-told-hong-kong-police-were-tipped-2-days-early-about-potential-trouble-yuen-long-mtr-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 21:22白T恤男子向公园发起攻击2019年社会动荡期间的长地铁站。照片：讲义法庭获悉，2019年反政府抗议期间元朗火车站发生暴徒袭击事件前两天，香港警方接到举报，但没有采取任何行动阻止此事。 前元朗区议会主席黄伟贤周一向法庭表示，当年7月19日，他接到一名村民的警告，称有居民计划在元朗区晚上驱赶外地人。 7月21日。黄说，他在收到警告的同一天向一名警长讲述了这一阴谋。他是在地方法院审讯前立法会议员林卓廷时作为辩方证人发言的。以及上水区议员，被控暴动罪。街上一群穿着白色 T 恤的男子2019年社会动乱期间爆发暴力事件后，元朗地铁站附近。图片：Winson Wong黄说，在骚乱当晚的晚上 9 点至 10 点之间，他得知白衬衫男子遭到袭击后，曾两次给同一名警官打电话，恳求警方提供支援。 他补充说，他第三次打电话给该人员，告诉他他和林计划前往港铁站。“作为一名公民和一个地区作为一名在元朗任职33年的议员，我立即向警方通报了[潜在的暴力事件]，”他说。 “如果警方真的希望阻止，他们甚至不必派警力到现场。“只要给[乡委会]主席打电话就可以了。” 黄说，他对警方的反应感到“失望”，因为警员花了很长时间才到达警察局，而且在他向警官多次发出警告后，没有人联系他。前立法会议员否认2019年试图煽动暴徒冲突的指控法庭早前获悉，7月21日晚上7点左右，有人看到一群手持棍棒的白衬衫男子在元朗聚集，并称他们首先于晚上 10 点 40 分在车站对任何穿着黑色衣服的人发动袭击，这是抗议者喜欢的颜色。晚上 9 点后，一张男子背部被撕裂的照片在社交媒体上流传，林此前曾告诉法庭林、黄及其他市民向警方通报元朗发生的暴力事件。黄补充说元朗分区过去曾向区议会保证，他们有足够的人手来处理大型集会。检方的郑慧敏表示，黄对此事“过于自信”。 她又问黄是否在意香港前反对派议员要就元朗暴徒暴力事件作出回应“我通知了7 月 19 日向中士报告了这一阴谋，”他说。 “如果他们真的想采取行动，阻止暴徒暴力的发生，那么他们在7月21日才考虑人手问题是没有意义的。”程指责黄试图“置身事外” ”因为他没有与林郑月娥一起前往元朗，也没有试图阻止他前往元朗，据称他在那里煽动了抗议者。黄回答说，他“完全不同意”程的评估.“警察有责任执法，但他们没有这样做，”他说。 “你现在怎么能指责我无法阻止袭击？”黄补充道，警长只告诉他一些便衣警察已被派往现场，但冲突迅速升级，相当多的人受伤。林是面临共同骚乱指控的七名被告之一。共同被告余家豪预计将于周二出庭作证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255850/court-told-hong-kong-police-were-tipped-2-days-early-about-potential-trouble-yuen-long-mtr-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，据称由香港大亨黎智英支持的环球集团在美国设立信托基金，游说英国对北京采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255851/global-group-allegedly-supported-hong-kong-mogul-jimmy-lai-set-trust-fund-us-lobbied-uk-take-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 21:25《苹果日报》创始人黎智英。周一，他的国家安全审判进入第 47 天。图片：Winson Wong据称由媒体大亨支持的国际组织在美国设立信托基金，以避免香港当局采取执法行动，并游说英国对抗北京，对其国家安全审判被拘留的活动家安迪·李宇轩 (Andy Li Yu-hin) 周一解释了这场题为“争取自由，与香港站在一起”(SWHK) 的运动如何推动全球针对中国的镇压行动。 2019年的反政府抗议活动。李说，他和英国活动家芬·刘卓迪(Finn Lau Cho-dik)参与的组织在英国多家出版物上刊登广告，呼吁时任英国首相鲍里斯·约翰逊(Boris Johnson)让中国遵守其承诺在黎智英私人助理、前美国情报人员马克·西蒙的建议下，该组织在美国成立了“香港计划信托基金”，以保留180万美元在众筹捐款中，法院审理了案件。李安迪作为被告转控方证人出庭指证黎智英。图片：讲义“[他]希望尽可能避免将资金存放在香港的银行系统，以降低资金被冻结的风险，”李一名被告人后来成为控方证人，告诉西九龙法院。他补充说，他是由一位名叫“T”的中间人介绍认识西蒙的，后来他才意识到这名中间人是律师助理陈子华。两人于 2019 年 9 月左右在美国参议员访问香港期间首次会面。黎智英现年 76 岁，根据北京法令，对两项与外国势力勾结的共谋指控和第三项罪名表示不认罪。涉嫌串谋印刷和分发煽动性出版物。检察官指控这家现已不复存在的小报的创始人在幕后资助西南香港，以引发国际制裁和针对香港和中国当局的敌对行为。&lt; /p&gt;黎智英审判告诉英国国会议员访问香港观看2019年区议会投票听审此案的三名法官之一李运堂法官暗示刘是西南香港的精神领袖。李对此表示同意，并称刘（绰号“互毁兄弟”）是该热门论坛上的一位有影响力的人物。该目击者补充说，身为美国天体物理学家的何雪莉（Shirley Ho）也是香港社科院会员，她也参加了该团体的旅行日内瓦和华盛顿与外国政界人士讨论香港相关事务。法院获悉，李是一名 IT 程序员，后来转为活动人士，当年 6 月至 8 月期间参与了三项众筹活动，以支持出版的倡议检察官周天行强调了 2019 年 7 月英国的一则广告，广告上有一份皱巴巴的 1984 年版，标题是：“英国会让中国遵守承诺吗？” .现已关闭的《苹果日报》及其出版商壹传媒有限公司位于香港的总部。图片来源：彭博社该广告声称香港政府提出引渡法案以“允许香港异见人士生存”，从而违反了声明。&lt; p&gt;它声称针对抗议者和记者的抗议活动在一个“不对人民负责”的政府的支持下升级。英国“必须维护其历史、法律和香港”并对香港实施制裁它补充说，那些“对压制香港人的人权和自由负有责任或共谋”的人。黎智英的审判告诉香港大亨利用政治人物支持《苹果日报》李证实了广告和类似版本已在《卫报》、《新政治家》和《旁观者》杂志上发布。他补充说，《苹果日报》向香港新港汇支付了 30,000 港元（3,834 美元），以赞助 2019 年 8 月举行的报纸展览向香港人解释该组织在海外的游说活动。李在没有透露黎智英和西蒙的身份的情况下，表示“T方的人”为该组织预付了350万港元，以支付出版费。 &gt;他表示，SWHK在2019年8月的活动中共花费了630万港元，在美国、英国、加拿大、法国、德国、西班牙、瑞典、芬兰和丹麦等国家的报纸上做广告。审判将于周二继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255851/global-group-allegedly-supported-hong-kong-mogul-jimmy-lai-set-trust-fund-us-lobbied-uk-take-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部长王毅表示，中国和新西兰是动荡世界中的“稳定力量”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255852/china-and-new-zealand-are-force-stability-turbulent-world-says-foreign-minister-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255852/china-and-new-zealand-are-force-stability-turbulent-world-says-foreign-minister-wang-yi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰游客与警察发生路边斗殴后泰国吊销签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255846/thailand-revokes-visas-new-zealand-tourists-after-roadside-brawl-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 20:51普吉岛巴东海滩沿岸的游客休息处。哈米什·戴 (Hamish Day) 和奥斯卡·马特森·戴 (Oscar Mattson Day) 兄弟被指控犯有抢劫、对值班警官造成人身伤害、企图贿赂和无证驾驶摩托车等罪行。图片来源：美联社警方周一表示，泰国移民当局已吊销两名新西兰游客的签证，两名新西兰游客被指控在一个热门度假岛上袭击一名交通警察，这一事件在网上广泛流传。 普吉岛警察局长辛勒特·苏胡姆 (Sinlert Sukhum) 告诉新闻，哈米什·戴 (Hamish Day) 和奥斯卡·马特森·戴 (Oscar Mattson Day) 兄弟被指控犯有抢劫、对值班警官造成身体伤害、企图贿赂和无证驾驶摩托车等罪行。会议。负责人表示，警方将请求法庭拒绝他们的保释。警方表示，警官 Somsak Noo-iat 周六发现这些男子骑着摩托车超速行驶，并试图阻止他们。据称，他们试图加速逃跑，然后试图向索姆萨克行贿，但索姆萨克拒绝接受。他试图用手机拍摄这两个人，据称他们抓住了他，并将枪从他身上夺走，导致子弹射出。警方称，没有人被子弹受伤。在视频中，可以听到旁观者大喊让他们停下来。该视频在网上疯传，并由泰国新闻媒体播出。一名新西兰游客在普吉岛与一名警察扭打。图片来源：路透社警察局长声称袭击该警官的男子是一名综合格斗选手。警察局长表示，兄弟俩否认了一切指控并拒绝发表任何声明。无法立即联系到兄弟俩。视频没有显示打斗前发生的情况。查龙警察局长、Somsak 的上司 Ekkarat Plaiduang 表示，该警官受伤，但恢复良好。普吉岛州长 Sophon Suwannarat 表示袭击是不可接受的，官员们将加强对可能“行为不当或违法”的游客的审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255846/thailand-revokes-visas-new-zealand-tourists-after-roadside-brawl-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国大陆加强“正常”巡逻，台湾对金门海域的担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255841/taiwans-concerns-grow-over-quemoy-waters-mainland-china-steps-normal-patrols?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255841/taiwans-concerns-grow-over-quemoy-waters-mainland-china-steps-normal-patrols?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标准普尔表示，香港房地产低迷尚未结束，今年房价预计将下降10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3255848/hong-kongs-property-downturn-yet-run-its-course-home-prices-set-decline-10-year-sp-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 21:12香港出现按揭广告广告牌。该市上个月取消了所有房地产限制措施，以提振购买情绪。图片来源：法新社标准普尔表示，香港目前的房地产市场低迷是周期性的，而非结构性的，预计随着兴趣的增加，今年房价将下跌多达 10%利率抑制了需求。“我们认为香港存在被压抑的购房需求，[但]只有当经济增长稳定且利率开始宽松时，这种需求才会释放。”该信用评级机构企业评级副总监 Wilson Ling 在周一的网络研讨会上表示。与此同时，尽管政府最近放松了房地产降温措施，但未售出的新房库存仍使价格受到控制。他表示，并补充说，利率上升是影响需求的主要原因。自 2022 年 3 月以来，香港金融管理局（香港事实上的中央银行）已将利率提高 11 次。最后一次出现是在 2007 年 9 月，当时与美联储同步保持本国货币与美元挂钩。列表住宅物业可在香港的一家地产代理处查看。照片：彭博社上个月末，财政司司长陈茂波废除了所有限制房地产交易的降温措施，同时公布了旨在恢复香港疲弱的财政健康的预算，回应来自房地产和商业部门越来越多的要求放弃已有十年之久的措施的呼声。该公告发布之际，1 月份住宅价格连续第九个月下跌，跌至 2016 年最后一次水平。&lt; /p&gt;随着无管制市场反弹，买家抢购九龙湾项目新单位取消的措施包括针对非永久性居民的买方印花税和第二个新住宅印花税- 定期购买者。如果房主在两年内出售房屋，也将不再需要缴纳特别印花税。未来三年，主要住宅单位的供应量可能达到 100,000 套，而之前的供应量为 80,000 至 100,000 套。标准普尔表示，该项目将于 2015 年至 2021 年完成。考虑到这些动态，Ling 表示今年房价可能会下降 5% 至 10%。他表示：“即使所有这些政策刺激措施都提供了一些支持，但从需求角度来看，在供应被消化以真正扭转供应过剩局面之前，可能还有很长的路要走。”截至 3 月份根据 Midland Realty 追踪的数据，截至 1 月 15 日，共记录了 1,581 笔房产交易，包括停车场、商店和办公单位。 1 月份成交量为 4,401 套，2 月份成交量为 3,189 套。另外，亿万富翁李嘉诚旗下长江实业集团旗下的长实地产于周一推出新界马鞍山海怡酒店的租赁促销活动。它为愿意入住至少六个月的租户预留了 30 间两居室至三居室的套房，每月价格低至 18,500 港元（2,365 美元）。促销活动持续到 4 月底，租约不需要保证金。“如果租户愿意，他们可以停留超过六个月，”公司发言人表示。此次促销活动正值香港吸引更多人的时候人才进城。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3255848/hong-kongs-property-downturn-yet-run-its-course-home-prices-set-decline-10-year-sp-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国前反恐总指挥刘跃进因腐败接受调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255839/chinas-former-anti-terrorism-chief-liu-yuejin-under-investigation-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 20:20刘跃进被任命为国家首任反恐负责人2015 年。照片：美联社中国首任反恐专员刘跃进因涉嫌腐败而接受调查，这是针对安全部门的持续行动的一部分。刘根据共产党最高反腐机构中央纪律检查委员会的说法，现年65岁、还曾担任公安部部长助理的他涉嫌“严重违反党的纪律和法律”——这是腐败的惯用委婉说法。 刘于 2020 年辞去反恐职务，是继习近平主席承诺“利刃向内”后最新一位落马的高级安全官员。 2022年，原安全部副部长孙立军被指控领导“政治集团”、对习近平不忠，被判处无期徒刑。同月，曾是中国最有权势的警察局长之一的前司法部长傅政华也被判处终身监禁。2020年，前国际刑警组织主席孟宏伟在旅行中被拘留回到中国，因腐败被判处 13 年半监禁，并罚款 200 万元人民币（约合 29 万美元）。“中国之声”呼应习近平加大力度反腐败的号召刘于 2015 年 12 月成为中国首任反恐负责人，此前中国各地发生了一系列袭击事件，特别是 2014 年 3 月发生在云南省省会昆明的袭击事件。数十人死亡此前，一伙持刀袭击者在该市主要火车站横冲直撞，北京方面将此次袭击归咎于新疆分裂分子。2017 年，刘参加了在西部地区举行的武警集会。维吾尔族，万余名官兵宣誓打击恐怖分子，“维护社会稳定”。刘强调，各级公安机关要时刻牢记反恐、维护社会稳定。稳定。他说：“我们要追捕、镇压恐怖分子，挖出藏匿者，彻底、坚决打击他们，创造和平稳定。”中国习近平呼吁广大人民忠诚老实官员年轻，士气低落在担任反恐职务之前，在采访中自称“基层警察”的刘，花了20多年的时间打击毒品贸易，并成为了反恐部门的负责人。 2015 年 5 月，中国国家禁毒委员会。他曾处理过许多备受瞩目的案件，其中包括 2011 年发生的一起案件，当时他领导了一个特别工作组，在金三角毒枭糯康（Naw Kham）的团伙被谋杀后追捕他。 13名中国水手在缅甸和泰国边境的湄公河上航行。糯康于 2013 年因参与屠杀而在云南被处决。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255839/chinas-former-anti-terrorism-chief-liu-yuejin-under-investigation-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港可能设计新的清真认证体系，作为吸引中东游客的更广泛努力的一部分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255843/hong-kong-may-design-new-halal-certification-system-part-wider-effort-lure-middle-eastern-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 20:26斋月期间，穆斯林在尖沙咀九龙清真寺祈祷。据旅游局称，全市有 105 家餐馆已获得清真认证。摄影：陈晓梅香港可能会为餐厅设计新的清真认证制度，作为该市进一步加强与中东的联系并吸引更多来自该地区的休闲和商务旅客的努力的一部分旅游发展局发言人周一表示，当局正在考虑明年制定一项“更适合香港”的新计划。“现行制度极其严格，使得符合资格的餐厅数量非常有限。”他说。穆斯林在尖沙咀九龙清真寺外排队。旅游局表示将举办研讨会，鼓励更多行业了解穆斯林的基本需求。相片：Jelly Tse香港现时并无政府清真认证制度。相反，香港伊斯兰社区基金受托人法团负责颁发证书，并通过突击检查确保企业遵守要求。根据该组织的说法，被视为“非法”或禁止的肉类包括猪肉、狗、猫、老虎、狮子和猴子。允许食用的动物，如鸡、牛和羊，应根据伊斯兰教法进行屠宰。清真食品还必须与不允许食用的物品分开准备，以避免交叉污染，所有烹饪工具和器具必须由穆斯林工作人员或经过培训的人员清洗。根据旅游局的数据，全市有 105 家餐馆已被该基金视为清真认证场所。&lt; p&gt;该局发言人表示，未来一年的重点之一是开发中东入境旅游市场，配合“一带一路”倡议，打造以中国为中心、覆盖100多个国家的贸易网络​​。&lt; /p&gt;“如果你看一下，‘一带一路’国家中近一半的人口是穆斯林，因此根据该倡议，针对这个社区的促销活动对我们来说很重要。”香港进军中东能获得什么？他补充说，香港在更好地开拓中东市场方面面临的最大挑战之一与餐饮有关。“旅行时，他们最关心的事情之一就是饮食，”他说。 “但在粤菜中，猪肉是厨房的主食，包括猪油的使用。”董事会表示，将举办简报会和研讨会，鼓励更多行业了解穆斯林的基本需求并发展“这样，我们的穆斯林客人就可以体验香港的美食天堂。”许多政府官员和立法者一直呼吁加强近几个月与中东国家的合作。阿联酋自由贸易区和香港商业集团签署后勤支持协议旅游部长杨润雄在一月份告诉立法者，自去年疫情后全面重新开放香港边境以来，已有58,500名来自中东的旅客来到香港，占非中国内地旅客总数的0.8%。预计今年这一数字还会增加。董事会周一还表示，上个月财务总监预算中首次宣布的每月烟火和无人机表演将于 5 月开始，同时进行改造和新的表演。庙街夜市将于四月推出新一轮促销活动。财政司司长陈茂波在预算案中预留10.9亿港元以推动本地旅游贸易。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255843/hong-kong-may-design-new-halal-certification-system-part-wider-effort-lure-middle-eastern-visitors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲加入中国和美国的北极淘金热</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255776/europe-moves-join-china-and-us-arctic-gold-rush?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255776/europe-moves-join-china-and-us-arctic-gold-rush?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>