<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 21:12:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国和美国对“哈马斯金融家”实施新制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249401/britain-and-us-unveil-new-sanctions-against-hamas-financiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 01:33英国外交大臣戴维·卡梅伦。图片来源：彭博社英国和美国周一公布了针对哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（PIJ）人物的新资产冻结和旅行禁令，最新协调资产冻结和旅行禁令旨在地区武装分子。英国政府表示，五名“关键人物”和一个据称参与哈马斯和伊斯兰正义运动领导层和金融网络的实体成为目标。这些措施“它补充说，这将有助于切断支持这些恐怖组织的资金流，包括来自伊朗的资金流。加沙人质亲属冲进以色列议会，要求采取行动的呼声越来越高西方自巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击以来，各国对哈马斯及其盟友实施了越来越多的制裁。据一家机构称，哈马斯武装分子在以色列杀害了约 1,140 人，其中大多数是平民法新社根据以色列官方数据进行统计。据报道，自 10 月 7 日以来，加沙已有近 25,300 人在以色列的轰炸和地面袭击中丧生，其中约 70% 是妇女、幼儿和青少年哈马斯政府卫生部。“这些制裁向哈马斯发出了明确的信息——英国和我们的合作伙伴致力于确保那些资助恐怖活动的人没有藏身之所，”外交大臣戴维·卡梅伦说在一份声明中。“为了在加沙实现可持续停火，哈马斯不能再掌权并威胁以色列。“通过破坏维持哈马斯的金融网络”英国和美国去年年底宣布针对哈马斯及其伊朗实施多轮协调制裁伦敦表示，其最新的限制措施将导致资产冻结、旅行禁令和武器禁运，但目前尚不清楚这些目标中是否有人在英国拥有资产或近年来曾前往英国。 &gt;Zuheir Shamlakh 是周一受到制裁的人之一，英国声称他“自 2019 年以来作为哈马斯的‘主要货币兑换商’享有臭名昭著的声誉”。他是“该组织转变的关键人物”伦敦表示，沙特阿拉伯不会在 10 月 7 日之前“利用”数字货币和非正式汇款系统将“大量资金从伊朗转移到哈马斯”。沙特阿拉伯不会承认以色列英国还制裁了据称是哈马斯金融网络关键运营商的艾哈迈德·谢里夫·阿卜杜拉·奥德，以及哈马斯加沙政治局及其管理委员会成员伊斯梅尔·巴胡姆。&lt; p&gt;伦敦补充说，据称是约旦河西岸哈马斯高级领导人的哈桑·阿尔·瓦尔迪安（Hassan al-Wardian）和据称是加沙正义与正义联盟高级官员贾米尔·优素福·艾哈迈德·阿利扬（Jamil Yusuf Ahmad Aliyan）是其余两人受到制裁的人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249401/britain-and-us-unveil-new-sanctions-against-hamas-financiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙人质亲属闯入以色列议会，呼吁采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249399/gaza-hostage-relatives-burst-israeli-parliament-calls-action-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249399/gaza-hostage-relatives-burst-israeli-parliament-calls-action-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在 X 上的反犹太主义信息引起轩然大波后访问了奥斯威辛集中营</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249395/elon-musk-visits-auschwitz-after-uproar-over-antisemitic-messages-x?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 23:21埃隆·马斯克参加对奥斯威辛-比克瑙的私人访问与欧洲犹太协会主席梅纳赫姆·马戈林拉比、本·夏皮罗和大屠杀幸存者吉顿·列夫在波兰奥斯威辛合影。照片：路透社被指控允许在其社交媒体平台 X 上发布反犹太信息的埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周一参观了奥斯威辛-比克瑙死亡营遗址。 马斯克访问了最臭名昭著的大屠杀恐怖地点，之后按计划出席周一晚些时候欧洲犹太协会在附近的波兰城市克拉科夫组织的反犹太主义会议。自 2022 年收购该平台（前身为 Twitter）以来，亿万富翁一直面临反诽谤联盟（著名犹太民权组织）和其他组织的指控，称该平台容忍反犹太主义信息。他引发了强烈抗议11 月，包括在白宫，当他在 X 上回应一名指责犹太人仇恨白人并声称对反犹太主义漠不关心的用户时，他发帖称，“你说的是事实”。他后来为该评论道歉，称这是他做过的“最愚蠢”的帖子。特斯拉和 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克当他参观位于奥斯维辛的奥斯维辛-比克瑙纳粹德国死亡营时，他点燃了一支蜡烛。比克瑙是波兰南部奥斯威辛附近的一个村庄，周围用铁丝网围起来，那里的囚犯木制营房和毒气室废墟一直是纳粹罪行的证据。照片：美联社去年，包括迪士尼和 IBM 在内的几个大品牌停止在该平台上投放广告，此前自由派倡导组织 Media Matters 表示，他们的广告与亲纳粹分子一起出现内容和白人民族主义帖子。 X 此后起诉 Media Matters，称这家总部位于华盛顿的非营利组织编造这份报告是为了“将广告商赶出该平台并摧毁 X Corp”。马斯克被拍到与《每日电讯报》播客一起访问比克瑙网站本·夏皮罗 (Ben Shapiro) 也将出席 EJA 会议。比克瑙是波兰南部奥斯威辛附近的一个村庄，周围用铁丝网围起来，那里有囚犯的木制营房和毒气室的废墟，作为纳粹罪行的证据，还有一座受害者纪念碑。每年都会在那里举行国际仪式。马斯克原本预计将于周二访问并与政治人物一起参加在克拉科夫举行的 EJA 会议的追悼会，但他却出现在了纳粹纪念馆中。周一改为死亡营。埃隆·马斯克参观位于比克瑙的前德国纳粹集中营奥斯威辛二号比克瑙。第二次世界大战期间，超过 110 万人在奥斯威辛集中营被纳粹及其追随者杀害。图片来源：EPA-EFE“由于日程安排问题，埃隆·马斯克在抵达欧洲犹太协会会议之前，与 EJA 一起参加了对奥斯威辛-比克瑙的私人访问主席拉比·梅纳赫姆·马戈林、本·夏皮罗和大屠杀幸存者吉顿·列夫。 EJA 在一封电子邮件中表示：“马斯克向死亡之墙敬献了花圈，并参加了比克瑙纪念馆举行的简短纪念仪式和服务。”马斯克准备在会议于 1 月 27 日国际大屠杀纪念日之前在克拉科夫举行。第二次世界大战期间，超过 110 万人在奥斯威辛集中营被纳粹及其追随者杀害。大多数被杀的是犹太人，但受害者也包括波兰人、罗姆人、苏联战俘等。总计约有 600 万欧洲犹太人在大屠杀期间死亡。当苏联人解放该集中营时，他们发现了大约 7,000 名幸存者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249395/elon-musk-visits-auschwitz-after-uproar-over-antisemitic-messages-x?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港马拉松赛后去世的跑者是“人才计划而来的大陆工程师”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249397/runner-who-died-after-hong-kong-marathon-was-mainland-chinese-engineer-who-came-talent-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 23:24跑者抵达铜锣湾维多利亚公园终点线， 在星期天。该男子的死亡是自1997年开始的渣打香港马拉松历史上第六起死亡事件。摄影：May Tse一名30岁男子参加马拉松后死亡据《华盛顿邮报》获悉，周日参加香港马拉松比赛的一名中国大陆工程师已被确认，他是两年前通过人才引进计划来到香港的。消息人士称，这名男子在站台自动扶梯附近倒下。 他在铜锣湾维多利亚公园终点线附近的天后地铁站被发现为张志冲。中午时分，他在跑完比赛后被发现，仍穿着跑步服，并佩戴号码布。半程马拉松。东区走廊的跑步者。赛事协办单位之一的中国香港田径协会附属机构证实张志冲参加了半程马拉松比赛。相片：Elson Li他随即被送往湾仔律敦治医院，但于同日下午1点刚过抵达时被宣布死亡。知情人士称，张通过入境处人才入境计划来港已两年。香港马拉松恢复至疫情前规模，跑者参加后死亡&lt; /h3&gt;赛事协办单位之一的中国香港田径协会附属机构证实张曾参加过半程马拉松，但没有透露其身份。香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德早些时候表示，马拉松运动员死亡的可能性约为十万分之一。马拉松运动员应该得到香港专家表示，赛前应进行心脏检查他补充说，大多数死亡都与隐藏的先天性心脏病有关，并建议跑者在赛前进行彻底的心脏检查。&lt; p&gt;该事件是渣打香港马拉松自1997年开始以来的历史上第六起死亡事件。2018年、2017年、2015年、2012年和2006年均发生过死亡事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249397/runner-who-died-after-hong-kong-marathon-was-mainland-chinese-engineer-who-came-talent-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人警告不要在迄今为止最冷的冬季爬山追霜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249398/hongkongers-warned-against-climbing-hills-chase-frost-coldest-day-winter-so-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249398/hongkongers-warned-against-climbing-hills-chase-frost-coldest-day-winter-so-far?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“新时代”：印度莫迪在关键选举前在阿约提亚开设备受争议的印度教寺庙</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249383/new-era-indias-modi-opens-controversial-hindu-temple-ayodhya-ahead-key-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249383/new-era-indias-modi-opens-controversial-hindu-temple-ayodhya-ahead-key-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于疑似塑料污染，香港人警告不要食用该批 Toblerone 巧克力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249394/hongkongers-warned-against-eating-batch-toblerone-chocolate-due-suspected-plastic-contamination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 22:57该批次由 Integrated Market Services Asia 在本地分发，携带最佳食用日期为 2024 年 12 月 1 日，批号为 OOY4233553。图片：南华早报香港当局警告消费者不要食用一批来自瑞士的Toblerone巧克力，因为可能存在塑料污染。产品“蜂蜜牛奶巧克力”食物安全中心周一表示，从瑞士进口的“杏仁牛轧糖”棒（100克）可能含有“塑料异物”，公众和企业不应食用或出售。该批次已分发该中心的发言人表示，该中心的一位发言人表示，该中心已接到制造商香港代表的通知，该产品正在销售中，保质期为 2024 年 12 月 1 日。主动回收。受沙门氏菌影响，香港人切勿食用美国桂格燕麦片进口商及分销商亦向当局证实已启动回收，受影响批次已下架中心表示，购买巧克力棒的人士可致电进口商及分销商热线2848 0808查询详情。“中心正持续调查，并会更新最新消息”。发言人表示。五月份，公众收到警告，称由 Marie Morin 生产并由 City&#39;super 从法国进口的“传统巧克力慕斯”中可能存在玻璃颗粒。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249394/hongkongers-warned-against-eating-batch-toblerone-chocolate-due-suspected-plastic-contamination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场在圣诞节期间创下新冠疫情后旅客人数创纪录的圣诞欢呼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249393/christmas-cheer-hong-kongs-airport-logs-post-covid-record-passenger-numbers-over-festive-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 21:55该市机场的旅客数量达到了去年的 75% -去年 12 月的疫情水平，但今年能否全面复苏仍存在疑问。图片：Eugene Lee上个月香港航空客运量攀升至疫情前水平的75%，但人员短缺以及中国内地出境需求的复苏低于预期分析人士表示，今年的全面复苏仍然是一个令人担忧的问题。机场管理局周一报告称，12 月份机场旅客吞吐量达到一年来最高水平，占 2019 年旅客吞吐量的 75%。 2019 年同月，即 Covid-19 爆发之前。当局表示，每日客运量和航班量已在圣诞节高峰期恢复至大流行前水平的 80%。往返东南亚、中国大陆和台湾的客运量增幅最大。“香港国际机场的航空交通量在2023年继续恢复”。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/8e008f07-4c9f-4bba-9fff-aafbc0cb9e48_f894ffe4.jpg&quot; /&gt;分析师警告称，航空公司人员短缺和中国大陆出境旅游需求疲软可能会影响香港机场的复苏。摄影：易杨文机场去年全年接待旅客4,000万人次，为疫情前水平的56%。 2019年旅客吞吐量为7150万人次。货运量在2023年达到疫情前的89%。香港客运量在入城后稳步恢复2022 年 12 月放松了对冠状病毒的限制，并于去年 2 月恢复了与中国大陆的免检疫旅行。在疫情大流行最严重时，该市实施了严格的限制，客运量仅下降至 2019 年水平的 1% 当局去年夏天预测，到 2023 年底，客运量将恢复到疫情前水平的 80%，并在今年年底完全恢复。 &gt;国际航空运输协会（IATA）去年七月修订了对香港航空复苏的预测。预测香港将在今年年底达到疫情前的水平。 p&gt;国际航空运输协会主席：香港航空业的复苏“强于预期”这比全球航空公司机构早先的预期早了三年。但分析师表示克服机场和香港旗舰航空公司国泰航空的劳动力短缺问题仍然是全面复苏的障碍。国泰航空首席执行官林中基本月早些时候在该航空公司取消了 160 多个航班后道歉。去年 12 月 24 日。该航空公司表示，取消航班的目的是为了确保农历新年假期期间的平稳运营，因为缺乏经验丰富的飞行员。国泰航空及其廉价部门香港Express 设定了到 2024 年恢复全部客运航班容量的目标。该机场目前拥有 60,000 名员工，比 Covid-19 大流行之前的 78,000 名员工减少了 18,000 名。机场将需要再聘用 9,000 名员工，以达到今年年底 69,000 名员工的目标，届时机场的三跑道系统预计将投入运营。香港机场准备迎接 2019 年圣诞节高峰期每日超过1,000个航班香港中文大学航空政策及研究中心高级讲师袁志乐表示，虽然劳动力短缺仍是“主要瓶颈”，但他有信心香港航空业今年有望全面复苏。但独立航空业分析师布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 不同意。他表示，他并不认为香港达到 100%今年的客运量水平下降，农历新年后需求显得疲软。Sobie 补充说，中国大陆的出境需求仍然令人担忧。中国正在应对经济增长低迷的问题以及人民币贬值，这些都是中国游客转向国内旅行的原因之一。国际航空运输协会表示，往返中国大陆的国际旅行需求比 2019 年水平下降了 40%。“香港将继续缩小与其他枢纽的差距，但今年可能不会完全恢复交通水平，”Sobie 补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249393/christmas-cheer-hong-kongs-airport-logs-post-covid-record-passenger-numbers-over-festive-season?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海危机：随着集装箱价格进一步飙升，中国企业在农历新年前制定B计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3249350/red-sea-crisis-china-firms-eye-plan-b-ahead-lunar-new-year-container-prices-soar-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3249350/red-sea-crisis-china-firms-eye-plan-b-ahead-lunar-new-year-container-prices-soar-further?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港领导人李家超希望与东盟高级外交官保持持续的会面，因为他着眼于更紧密的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249389/hong-kong-leader-john-lee-hopes-consistent-meetings-top-asean-diplomats-he-eyes-closer-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 21:26香港领导人（中）会见驻香港总领事东南亚国家联盟（东盟）。图片：讲义在与东盟驻香港特使交换意见后，香港领导人表示希望通过与东盟高级外交官定期举行会议，与东南亚建立更紧密的关系。 行政长官李家超周一表示，他在与东南亚国家联盟十国总领事共进午餐时，“就广泛的话题进行了热烈而富有成果的交流”。东盟），包括院长 Ainatol Zahayu Mohammad。“香港和东盟享有蓬勃发展的双边贸易和经济关系，”李在 Facebook 帖子中表示。 “十几年来，东盟一直是我们第二大贸易伙伴。“我们看到东盟经济发展的强大动力和无限潜力，东盟现已成为世界第五大经济体。” 李约翰表示，他希望与东南亚建立更紧密的联系。照片：讲义李肇星表示，他希望能够定期举行会议，以巩固与东盟的关系。2022年，香港之间的双边货物贸易香港和东盟的旅游收入创下历史新高，达 1.3 万亿港元（1,650 亿美元）。香港领导人强调，访港的东盟游客人数大幅增长，尤其是来自菲律宾和泰国的游客。 香港李显龙誓言要深化与东盟的联系，并指出香港独特的门户作用去年 11 月和 12 月，来自两国的游客数量超过了新冠疫情爆发前的水平。分别达到2017年和2018年平均水平的114%和104%。“我很高兴看到东盟成员国的高级官员频繁访问香港，无论是为了李说。“我希望香港继续成为东盟朋友的首选出访目的地，我们将努力打造与东盟建立更紧密的联系。”香港领导人与10位总领事进行“热烈而富有成果的交流”会议东盟集团。图片：讲义去年7月，李光耀在为期一周的访问期间，与新加坡、印度尼西亚和马来西亚签署了33项协议。协议涵盖贸易商贸、投资金融、创新科技、物流、学术研究和文化交流等领域。三国还重申支持香港加入区域全面经济伙伴关系协定最大的自由贸易区，由 15 个亚太国家组成，包括所有东盟国家。香港能否成为东盟国家的环境榜样？Tony Ho，董事印尼商会主席表示，在经济低迷的情况下，政府应与东盟商界建立更紧密的联系，同时巩固与高级外交官的联系。“政府需要鼓励商界更多参与，特别是何说：“与东盟国家的商会联系，扩大网络以吸引投资。”“对我们来说，我们会积极邀请印尼企业在香港设立公司，特别是在食品和餐饮领域部门。通过吸引更多的外国投资来提振经济会更加实际，而这是香港现在所缺乏的。”香港在关注东盟机遇时应该找到自己的“独特卖点”&lt; p&gt;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，当局应该制定具体计划，让东盟国家的人民直接受益。&lt; p&gt;“考虑到来自菲律宾和印度尼西亚的大量家庭佣工为香港经济做出了贡献，政府可以优先考虑在这些国家开展工作。”李说。“具体计划，例如旅行奖励为企业提供奖学金或税收优惠，将更有效地吸引游客、人才和投资，而不是仅仅依靠外交姿态。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249389/hong-kong-leader-john-lee-hopes-consistent-meetings-top-asean-diplomats-he-eyes-closer-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲商团体敦促财政部长陈茂波废除香港“过时”的房地产降温措施，不要征收新税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249390/scrap-hong-kongs-outdated-property-cooling-measures-and-refrain-introducing-new-taxes-pro-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249390/scrap-hong-kongs-outdated-property-cooling-measures-and-refrain-introducing-new-taxes-pro-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰和乌克兰承诺迅速结束政治摩擦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249391/poland-ukraine-pledge-quick-end-political-friction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 21:37波兰总理唐纳德·图斯克和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基参观2024 年 1 月 22 日，乌克兰基辅，基辅国立大学莫希拉学院，俄罗斯对乌克兰发动袭击。REUTERS/Gleb Garanich波兰和乌克兰领导人周一承诺解决问题随着俄罗斯入侵进入第三个年头，一场棘手的政治争端阻碍了两国关键的战时联盟并促进了防务合作。在作为总理首次访问邻国乌克兰时，波兰总统唐纳德·图斯克传达了友谊的信息向总统弗拉基米尔·泽伦斯基致信，并表示双方就波兰卡车司机的抗议“达成了共识”。“波兰将尽一切努力增加乌克兰在这场战争中获胜的机会，”图斯克在联合媒体上表示简报。由于粮食争端威胁到关键联盟，波兰不再武装乌克兰华沙成为基辅的关键盟友，因为基辅寻求西方对俄罗斯的财政和军事支持，但关系最近恶化边境封锁损害了乌克兰经济。卡车司机上周同意暂停抗议活动，抗议活动的目的是取消乌克兰卡车司机进入欧盟的免许可证，直至 3 月 1 日。&lt; /p&gt;“我们理解导致这种情况的原因的深度，但首先要提请注意我们人民面临的威胁的深度，”泽伦斯基说，并补充说他对华沙的工作表示欢迎两国领导人都对两国联合武器生产计划表示欢迎，泽连斯基在 X 上表示，他们已经讨论了“一种新的合作形式，旨在满足乌克兰的需要进行更大规模的武器采购”。他没有透露细节。乌克兰“堕胎仙女”帮助波兰的女性难民波兰新政府正在探索如何制造更多弹药和军事装备，作为新援助计划的一部分乌克兰外交部长拉多斯瓦夫·西科尔斯基上周表示。图斯克此行恰逢乌克兰统一日，该日庆祝乌克兰西部和东部于 1919 年实现统一，乌克兰在其悠久的历史中曾遭受过多次入侵。 p&gt;弗拉基米尔·泽伦斯基宣布计划向除俄罗斯以外世界各地的乌克兰族及其后裔提供双重乌克兰公民身份，以纪念这一天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249391/poland-ukraine-pledge-quick-end-political-friction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国就业：就业增长掩盖了更广泛的经济低迷，新能源、自动化行业大放异彩</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249372/china-jobs-new-energy-automation-sectors-shine-employment-growth-belies-broader-economic-downturn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 20:30一份新报告指出了中国工业的招聘率自动化领域是国家先进制造业强劲发展的标志。图片来源：法新社自动化和新能源领域的招聘表现优于中国其他行业，在北京将增长转向数字和绿色产业之际，其表现强劲。经济复苏缓慢，就业市场承压。去年上半年新能源行业就业人数同比增长36%中国在线招聘平台智联招聘上个月发布的一份报告显示，此前，工业自动化领域的招聘职位增长了 7%。“值得注意的是……工业自动化领域的招聘增长自动化不仅是先进制造业强劲发展的指标，也体现了各行业数字化的大趋势。各行业就业需求的弹性与制造业面临的困难形成鲜明对比。作为中国主要的就业创造者，私营部门在利润下降和经济快速好转的希望渺茫的情况下大幅削减了投资。中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？ 观察人士补充说，中国就业市场的前景也将因今年预计大学毕业人数创历史新高的1179万人而蒙上阴影，此外还有许多自疫情以来一直失业的求职者。智联报告显示，新能源行业技术岗位需求尤为突出。例如，风电工程师招聘岗位数量同比增长738%。“在政策引导下，清洁能源需求特别是风电项目数量快速增长”报告补充道。“与此同时，新能源项目的密集增长也带动了风电项目数量的不断上升。工程监理职位空缺，2023 年上半年同比增长 322%。”在工业自动化的招聘职位中，技术职位是也是数量最多的，占职位最多的 10 个职位中的 6 个，包括电气工程、机械工程、机械设计和质量管理/测试。而一线城市在数量上仍处于领先地位报告称，在就业市场增长中，二线城市呈现明显上升趋势。在工业自动化行业，广东省主要制造业中心广州的职位空缺比例最高2023年上半年该行业职位空缺占总数的10.3%，高于2022年的4%。二线城市如广东佛山在工业自动化领域也展现出强大潜力，该行业职位空缺数量从2022年的1.3%增长到2023年上半年的3.5%。中国人工智能收益助推经济暴利暴涨万亿：麦肯锡《关于通用人工智能产业发展的实施意见》、《佛山市机器人及相关产业发展规划（2023-2023年）》等政策报告指出，“30号文”为先进制造业发展提供了有力支撑。智联调查数据还显示，更多年轻人向新兴产业倾斜。在瞄准工业自动化职位的跨行业求职者中，16岁至25岁的求职者比例在过去三年中从21%上升至31%，工作经验不足3年的求职者比例从5.9% 至 25.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249372/china-jobs-new-energy-automation-sectors-shine-employment-growth-belies-broader-economic-downturn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家副主席韩正在北京会见汇丰集团董事长马克·塔克，敦促深化合作：官方媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249386/chinese-vice-president-han-zheng-meets-hsbc-group-chairman-mark-tucker-beijing-urges-deeper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 20:30中国国家副主席韩正（右）会见汇丰银行2024年1月22日，集团董事长马克·塔克在北京。图片来源：新华社国家副主席韩正在北京会见汇丰集团董事长马克·塔克，敦促汇丰银行深化与中国和中国的合作。据官方通讯社新华社周一报道，“我们欢迎汇丰集团和其他国际金融机构继续积极参与中国的金融发展”。韩正在报告中表示，中国中央政府全力支持香港推进国际金融中心建设希望汇丰银行发挥自身优势，深化与中国的互利合作，为巩固和提升香港国际金融中心地位作出新的贡献。&lt; div&gt;2022 年 10 月 30 日，香港中环汇丰银行总部内，顾客乘坐自动扶梯。照片：Elson Li 此次会议召开之际，香港股市跌至接近 15 个月来的最低水平，加剧了三周的暴跌，因为投资者继续对缺乏推动中国经济复苏的刺激措施感到失望。 恒生指数周一下跌 2.3%，至 14,961.18，这是 2022 年 10 月经济衰退期间出现的心理阈值，随后中国在下个月放弃了零新冠政策。内地股市跌幅更大。上证综指下跌 2.7%，创 2020 年 4 月以来新高，深证综指则暴跌 4.5%。高度评价中国经济和据新华社报道，塔克表示，汇丰银行“对投资中国充满信心”。他补充说，汇丰银行将积极参与中国高质量发展和对外开放，支持香港发展新华社报道，推动国际金融中心建设，推动英中互利合作取得更多成果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249386/chinese-vice-president-han-zheng-meets-hsbc-group-chairman-mark-tucker-beijing-urges-deeper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子因网上发帖煽动他人在区议会选举中投无效票被判缓刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249387/hong-kong-woman-handed-suspended-jail-sentence-online-posts-inciting-others-cast-invalid-ballots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 20:44位于北角的廉政公署总部。去年12月选举日，反腐败监管机构逮捕了三人，罪名是煽动他人投无效票。图片：谢丽丽一名51岁职员因去年在香港区议会选举中在网上发帖煽动他人投无效选票而被判缓刑。杨思荣是12月10日居民前往投票站时被反贪机构逮捕的三人之一，他周一在东区法院承认一项煽动他人投票无效的非法行为罪名首席裁判官徐宜媚判处杨监禁两个月，但因她认罪和“其他减刑因素”，缓刑两年。 去年 12 月，选举工作人员在铜锣湾的一个点票站对选票进行分类。图片：李迪生崔世安在廉政公署新闻稿中表示，杨的罪行“性质严重”，因为“破坏了选举的公平性” （廉政公署）。杨根据 2021 年 5 月生效的《选举（舞弊及非法行为）条例》修正案受到指控，该修正案是北京主导的更广泛选举改革的一部分，旨在确保只有“爱国者” 作为改革的一部分，区议会的直选席位从 452 个削减至 88 个，并且希望获得三个社区协会的支持。2 承认煽动他人在香港立法会投票中投无效票提名程序于 10 月 17 日开始，但没有反对派候选人获得足够的提名来参选。剩下的席位由行政长官和三个居委会选出。选民投票率创历史新低，为27.54%，比去年市级投票的71.23%大幅下降。 2019年正值反政府抗议活动最激烈的一年，反对派集团取得压倒性胜利。投票率也比1999年35.82%的最低参与率下降了8.28个百分点。 前反对派在2021年香港民意调查中投出了10％的无效选票周一在法庭上，杨先生承认在社交媒体上分享了被取消资格的区议员Leos发布的帖子李万浩号召其他人抵制选举。杨在帖子中添加了标题，敦促选民在纸条上写上自己的名字和香港身份证，以破坏选票。 &gt;还向李发出了逮捕令，但他已离开该市。他面临一项煽动他人不投票的非法行为罪名。任何因煽动他人不投票或在选举期间投无效选票而被定罪的人，最高可面临三年监禁和最高罚款港币 200,000 元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249387/hong-kong-woman-handed-suspended-jail-sentence-online-posts-inciting-others-cast-invalid-ballots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>