<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 09:17:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国政客在戒严抗议期间与武装士兵发生冲突后受到赞扬</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289310/south-korean-politician-hailed-after-clash-armed-soldier-during-martial-law-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 16:05周二，安贵玲 (Ahn Gwi-ryeong) 在首尔与一名韩国士兵发生扭打。照片：X/youlu_v0v韩国一名政客被誉为“铁娘子”，因为她在大规模抗议总统尹锡烈短暂实施戒严令的活动中勇敢地与一名武装士兵对峙。戒严令导致韩国陷入混乱，并引发了要求弹劾他的呼声。尹锡烈于周二发布这项法令，“以保护自由的韩国免受朝鲜共产主义势力的威胁，并消灭掠夺人民自由和幸福的反国家分子”。但在数千名抗议者涌上首尔街头并聚集在议会外，议员们投票反对该宣言后，他于周三凌晨迅速撤销了该命令。示威者中包括直言不讳的尹锡烈批评者安贵玲，他与一名士兵发生扭打，并试图抢走他的步枪。社交媒体上流传的对峙视频显示，反对派当这名士兵拒绝她夺取武器时，民主党成员大喊“你们不觉得羞耻吗？”。当士兵用枪指着安时，争斗结束了，他的同事把他带走，并迫使她撤退。韩国政治家安贵玲 (Ahn Gwi-ryeong)。照片：Instagram/anngwiryeong事件片段的观看次数超过 800 万次，社交媒体用户对她的行为表示称赞，称其为“勇气和为社会平等而斗争”的典范。“我没有听到这位勇敢的女王发出任何颤抖的声音，”一位用户说道。另一位用户写道：“即使枪口瞄准她，她也毫不畏惧。真正的勇气！”有人说安哲秀适合领导这个国家。“他们应该选她为下一任总统。她是一位勇敢的女性，在保卫她的人民和她的国家，”一位评论者说道。其他人则赞赏这名士兵表现出克制，没有扣动扳机。“如果那是在美国，她早就死了。一位用户说：“我很高兴他没有枪杀她。”从广播记者转行当政的安哲秀强烈批评了尹某的政策和第一夫人金根熙，后者面临逃税和操纵股价等一系列指控。周三，反对党向国会提交了弹劾总统的议案，总统戒严声明的政治影响仍在继续。该程序将于周五或周六进行投票，需要三分之二多数票才能通过。要求尹某辞职的公民和劳工团体也将在全国各地举行抗议集会。民主党负责人李在明警告称，尹某可能会再次尝试批准戒严，这可能会激怒朝鲜。据韩联社援引，如果戒严措施不足以保住权力，他将毫不犹豫地“牺牲人民的生命”李说。韩国最高将领金明洙命令他的军队保持坚定的战备状态，应对来自平壤的潜在威胁，以便“朝鲜不会做出错误的判断”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289310/south-korean-politician-hailed-after-clash-armed-soldier-during-martial-law-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京特使：香港必须严密保安，稳定也不能“忘记痛苦”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289314/hong-kong-must-keep-security-tight-cannot-forget-pain-despite-stability-beijing-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 16:17举行升旗仪式纪念宪法日。照片：李迪生北京驻香港特使表示，即使在社会稳定时期，香港也不能忘记过去的痛苦，“做个一厢情愿的善良人”，因此必须时刻保持高水平的安全。中央政府驻香港联络办公室主任郑雁雄周三在纪念香港颁布国家安全法以来首个国家宪法日研讨会上发出呼吁。他表示，尽管在持续的地缘政治动荡中面临许多“不利因素”，但香港在过去一年的经济和社会方面发生了许多积极变化，比如在菲沙研究所 2024 年排名中重新夺回全球最自由经济体的桂冠。但他警告称，香港必须“把握安全与发展的辩证关系”，因为香港仍处于从混乱向新秩序和繁荣时代过渡的“关键时期”。 “我们不能在伤痕累累后忘记伤痛，也不能做一厢情愿的善良人。任何时候、任何情况下，都要坚守法治精神，保持高安全水平，以创新精神推动高质量发展。”“唯有坚决维护宪法和基本法确立的香港宪制秩序，坚决维护国家安全，依法推进香港施政，香港才能对改革创新有足够的信心。”香港于今年3月实施《维护国家安全条例》，履行香港小宪法《基本法》第23条赋予的义务。该条例针对五类罪行：叛国；叛乱、煽动兵变和叛变，以及具有煽动性意图的行为；破坏；外部干涉；以及窃取国家机密和间谍活动。官员于周三出席仪式。图片：讲义北京官员补充说，香港还必须以改革创新的思维不断完善法律体系，确保法治与时俱进。行政长官李家超表示，“一国两制”治国方针赋予香港的独特优势，源自国家宪法第31条，该条赋予北京设立特别行政区的权利。他说：“我们必须充分认识和准确把握香港在新时代国家改革开放中的定位，抓住机遇，培育新优势，发挥新作用。”“在宪法的维护和香港发展的推动下，香港各行各业必须坚守一国原则，用好两制优势，充分发挥香港独特优势。”他还强调了对公众进行宪法教育的重要性，并表示改革只能稳步向前并牢固树立尊重和遵守法治的文化。律政部长林定国在当天早些时候举行的另一场升旗仪式上表示，宪法意识应从小培养，而香港肩负着向年轻人提供此类教育的重要使命。他表示，居民应充当宪法的守护者，充分利用香港所有独特的优势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289314/hong-kong-must-keep-security-tight-cannot-forget-pain-despite-stability-beijing-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚与新加坡推迟柔佛经济特区协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289303/malaysia-singapore-postpone-johor-special-economic-zone-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 15:25马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（右）在六月会晤前与新加坡总理黄循财（左）握手。图片来源：马来西亚新闻部/法新社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周三表示，马来西亚和新加坡将推迟原定签署在柔佛正式设立经济特区的协议。安瓦尔表示，总理黄循财感染新冠肺炎后，马来西亚被要求将与新加坡的年度领导人会议重新安排到 1 月。马来西亚原定主办领导人务虚会，经济特区的协议原定于那时签署。安瓦尔在吉隆坡对参议院表示，黄循财“昨晚告诉我，他感染了新冠肺炎，我们需要将签署推迟到 1 月”。 “他不想把感染传染给我和我的妻子。”马来西亚新山市，黄昏时分，新柔长堤交通繁忙。图片来源：Getty Images/iStockphoto马来西亚和新加坡今年 1 月签署了一份发展经济区的备忘录，旨在实现资源丰富的柔佛州和土地有限的新加坡之间的货物和人员自由流动。该协议的签署现已被推迟了两次。新加坡总理办公室没有立即回应置评请求。马来西亚和新加坡就经济特区进行了一年多的谈判。柔佛州官员曾希望它能效仿中国深圳的成功，深圳在过去三十年里发展迅速，同时利用了与香港的便利。协议最初定于 9 月签署，但未能如期在 11 月签署。最终在安瓦尔和黄之锋的年度领导人务虚会上达成协议，原定于周一签署。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289303/malaysia-singapore-postpone-johor-special-economic-zone-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国军队举行 16 年来首次皇家军队阅兵仪式庆祝国王生日</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289297/thai-army-holds-first-trooping-colour-parade-16-years-kings-birthday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 15:31泰国军队举行皇家军队阅兵式，庆祝国王 72 岁生日。图片：路透社泰国军队于周三举行阅兵仪式，庆祝国王玛哈·哇集拉隆功 72 岁生日。这次活动之所以引人注目，是因为这是 16 年来首次举行此类活动，也是君主统治期间的首次仪式。阅兵仪式在曼谷皇家广场举行，展示了皇家卫队阅兵和效忠宣誓仪式。来自军队不同部门的部队参加了阅兵仪式，国王的第四任妻子苏提达王后主持了阅兵仪式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289297/thai-army-holds-first-trooping-colour-parade-16-years-kings-birthday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国戒严令令中国游客和企业短暂震动</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289294/south-koreas-martial-law-sends-brief-tremors-through-chinese-tourists-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289294/south-koreas-martial-law-sends-brief-tremors-through-chinese-tourists-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发明幽灵雷达、大脑容量大的早期类人猿引发争论：七大科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3289265/china-creates-ghost-radar-big-brained-early-hominid-sparks-debate-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 15:00中国科学家发明的新型雷达技术将有助于潜艇探测，还可以协助水面舰艇和潜艇之间的通信。图片：QQ我们整理了过去两周的科学报道，以帮助您随时了解最新情况。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国科学家利用高能微波合成技术成功在天空中创建射电发射源，在潜艇探测方面取得了突破。越来越多的顶尖学者被西方国家吸引，转而加入中国机构。科学家们主张将一个灭绝的群体归类为一个单独的物种，该群体直到 12 万年前生活在中国北方。中国许家窑遗址出土的多名人类骨骼碎片正在挑战人们对该地区化石记录的长期假设。摄影：吴秀杰在香港的地缘政治紧张局势和对南海等敏感水域实地考察的限制下，外国海洋科学研究人员正努力与中国大陆的科学家交流专业知识并建立合作伙伴关系。中国科学家研制出了一种可以在空中和水中以惊人速度携带武器的发动机。毕达哥拉斯定理是由一位中国古代数学家在欧几里得之前几百年证明的。图片来源：Shutterstock一位著名的中国数学家在最近的一次演讲中强调，早在一位希腊学者提出毕达哥拉斯定理证明的几百年前，古代中国学者就仅用 17 个字符就证明了这一定理。尽管地缘政治紧张局势加剧，美国芯片制造商英伟达的负责人承诺仍将保持该公司在中国大陆的业务，同时也强调了该国在利用人工智能 (AI) 方面的独特优势以及颠覆了从医学到机器人等行业的趋势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3289265/china-creates-ghost-radar-big-brained-early-hominid-sparks-debate-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚突袭叛乱组织的头目是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289295/who-leader-syrias-shock-insurgency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289295/who-leader-syrias-shock-insurgency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，尹某“鲁莽”实施戒严令的行为让人想起了韩国的黑暗历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289290/south-korea-yoons-reckless-martial-law-bid-evokes-its-dark-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289290/south-korea-yoons-reckless-martial-law-bid-evokes-its-dark-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国殡仪馆使用炖锅作为骨灰盒，遭指责不尊重</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3289002/china-funeral-parlour-accused-disrespect-using-stew-pots-urns-cremated-remains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 14:00一名男子批评一家中国殡仪馆不尊重他，将一个炖锅当作骨灰盒。图片来源：南华早报合成/淘宝/维基百科中国南方的一名男子因投诉一家殡仪馆给他提供一个炖锅作为骨灰盒来盛放骨灰而走红网络。据积木新闻报道，这场争议是由广东省德清县的一家殡仪馆引起的。这名陈姓男子于 6 月去殡仪馆办理妻子引产后死亡的胎儿的后遗症安排。他告诉殡仪馆工作人员，由于婴儿体型较大，他想要一个小一点的骨灰盒。“我情绪很低落。 “我没费心去拿骨灰盒，只是把他们给我的东西都拿走了，”陈先生说。他还说，殡仪馆整个仪式只收了他2000元人民币（280美元），骨灰盒则没有另外收费。陈先生把骨灰盒放在家里，一开始并没有发现有什么异常。更让陈先生吃惊的是，炖锅底部贴有标签，上面清清楚楚地写着品牌名称。 图：集木新闻然而数周后，他在医院就诊时发现，家中的“骨灰盒”与很多人去看望病危亲人时带的炖锅十分相似。更让他吃惊的是，在炖锅的底部，他发现了一个标签，上面写着炖锅的品牌。《报》发现，在国内的网络平台上，这个品牌的炖锅售价不到10元人民币。陈某称，自己举报殡仪馆不是为了索赔，而是为了给对方一个解释。该县负责殡葬业的民政部门一名官员表示，所有殡葬用品都是通过“合法渠道”购买的。“我们有几种类型的骨灰盒供顾客选择，接到陈某的投诉后，我们进行了调查，发现了4、5种类似的产品。我们已指示殡仪馆停止出售它们。”观察人士认为，墓地中的中国传统骨灰盒具有重要的文化意义，不应被替换，因为它们可以纪念祖先。图片来源：Shutterstock此事在大陆引发了网上的广泛讨论，但网友们对于用炊具盛放骨灰是否合适意见不一。“我觉得没问题，因为都是用同一种材料——陶瓷做成的，”有人评论道。另一位网友附和道：“我觉得没什么问题。如果炖锅几块钱，而骨灰盒几百几千元，我还是喜欢前者。”不过，也有人不同意，他说：“他们不应该这么做。这太不合适，对逝者不尊重。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3289002/china-funeral-parlour-accused-disrespect-using-stew-pots-urns-cremated-remains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国物理学神童参与瑞士量子团队的机械量子比特突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289108/china-physics-prodigy-part-swiss-quantum-teams-mechanical-qubit-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289108/china-physics-prodigy-part-swiss-quantum-teams-mechanical-qubit-breakthrough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年5月起香港大榄隧道私家车收费将下降高达七成</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289286/tolls-private-cars-hong-kongs-tai-lam-tunnel-drop-70-may-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 14:07香港大榄隧道。照片：Elson Li明年 5 月，香港政府收回大榄隧道的管控权后，私家车使用大榄隧道的通行费可能降低高达 70%，司机在繁忙时段只需支付 45 港元（6 美元）。交通部门周三公布了一项实施分时收费的计划，称在这条位于新界西北部、长 3.8 公里（2.4 英里）的隧道内，司机在工作日和周六的繁忙时段最高收费为 45 港元。周一至周六，司机在正常时段需支付 30 港元，非繁忙时段则需支付 18 港元。周日及公众假期，乘客全天需支付 18 港元。正常时段为上午 9 时 45 分至下午 5 时 15 分，非高峰时段为晚上 7 时至次日上午 7 时 15 分。大榄隧道长 3.8 公里。图片：Elson Li与现时58港元的收费相比，当局表示，下调幅度介乎22%至69%。发言人说：“我们相信适当下调大榄隧道的收费，可分流部分由屯门公路及吐露港公路驶往大榄隧道，从而改善两条公路的交通情况，并方便新界西及北区的市民出行。”建议电单车的收费为私家车收费的四成。根据建议，的士司机全天收费为28港元，较现时减少52%。商用车辆包括巴士将按“效率第一”原则，全天划一缴付43港元收费，下调幅度介乎33%至80%。百分之十的收费较现行收费增加。政府表示，调整收费亦可吸引商用车辆使用隧道，「有利物流业的营运和发展」。当局将于下周三向立法会提交条例草案，为政府明年5月31日接手时隧道的管理和营运提供法律依据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289286/tolls-private-cars-hong-kongs-tai-lam-tunnel-drop-70-may-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚将承担 2.5 亿美元洪水赔偿金，并警告未来将有更多灾难发生</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289269/malaysia-foot-us250-million-flood-bill-amid-warning-more-misery-come?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 13:30周三，一名男子走过马来西亚吉兰丹州 Tumpat 一所被洪水冲毁的房屋。图片：法新社马来西亚政府表示，上周席卷九个州的洪水造成六人死亡、房屋被毁、农作物被毁，损失近 10 亿林吉特（2.44 亿美元）。这一经济损失只是过去四年中因气候危机加剧自然灾害而造成的近 30 亿美元损失的一小部分，还有清理费用。马来西亚没有遭受邻国菲律宾和印度尼西亚的台风、火山爆发和地震的侵袭，而是每年因降雨量比全球平均水平高出四倍而遭受洪水袭击。今年的东北季风季节是马来西亚每年两次季风中较为严重的一次，始于 11 月，并因拉尼娜天气现象而加剧，气象学家称，拉尼娜天气现象加剧了降雨，洪水。随着洪水在受灾最严重的两个州属吉兰丹和登嘉楼退去，居民们在被摧毁的房屋中拾荒，与此同时，新一轮降雨预警传来。马来西亚气象局表示，预计 12 月 8 日至 14 日马来西亚半岛东部将出现季风浪潮。这可能会给该国一些最贫困的社区带来更多的痛苦。总理安瓦尔·易卜拉欣周二在议会表示，政府已估计直接损失为 2.44 亿美元，并正在加大力度协助 15 万名受灾民众。“当务之急当然是修复学校、医院和基本道路。安瓦尔说：“除了赔偿之外，这些问题确实是当务之急。”政府承诺帮助那些房屋在灾难中“完全被毁”的人，称受害者应该得到“合理的补偿”，但没有明确提到金额，也没有宣布对土地和财产损失较小的人提供国家支持。农民和当局表示，超过 38,000 公顷稻田被淹没，影响了主要的稻米产区，使种植者面临重大损失。洪水造成六人死亡，其中包括一名一岁男孩，他在吉兰丹 Tumpat 的两层楼房被淹没的一楼掉下去溺水身亡，还有两名老人在同一地区营救农场动物。在吉兰丹边境对面，洪水席卷了泰国最贫穷的四个南部省份，造成 25 多人死亡。暴雨警报已经发布未来几天，泰国南部也发布了洪水警报，因为居民担心洪水会在他们清理之前再次来袭。11 月 28 日，居民们提着一个盆子，盆子里有一只狗，在泰国南部亚拉府被洪水淹没的街道上跋涉。照片：EPA-EFE吉兰丹是马来西亚最贫穷的州，月收入中位数仅为 3,600 林吉特（806 美元），仅为全国平均水平的一半。洪水频发，形势愈加严峻这些挑战导致基础设施遭到破坏、居民流离失所、生计受阻，从而加剧了贫困循环。在 Tumpat，村民 Asmah Ibrahim 对如何重建被毁坏的家园感到绝望。“有吃有喝，我还有一些钱，但要修复这个吗？”她告诉美联社。 “我上哪儿找 4 万令吉（9,000 美元）？”在国家层面，不断增加的洪水相关费用给安瓦尔政府带来了巨大压力，因为它正努力稳定马来西亚经济、削减政府支出并抑制物价飙升。近年来最严重的洪灾发生在 2021 年 12 月吉隆坡的一场灾难，这场灾难在一天之内就带来了一个月的降雨，环境部称其为“百年不遇”的灾难。这场灾难袭击了马来西亚首都和环绕首都的高度城市化的雪兰莪州，造成超过 60 亿令吉（13.4 亿美元）的损失，主要来自公共基础设施、私人住宅和车辆。2023 年，政府在全国范围内拨款 110 亿令吉用于防洪项目，但这些举措仍需数年时间才能完成。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289269/malaysia-foot-us250-million-flood-bill-amid-warning-more-misery-come?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯驻联合国大使指责乌克兰援助叙利亚叛军</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289280/russias-un-ambassador-accuses-ukraine-aiding-syria-rebels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 13:19武装人员在叙利亚阿勒颇的纳伊拉布军用机场自拍。图片：EPA-EFE俄罗斯驻联合国大使指责乌克兰情报部门协助反抗叙利亚总统巴沙尔·阿萨德政府的叛军，称一些战士“公然炫耀”这种联系。瓦西里·涅边贾周二告诉安理会，与伊斯兰组织“解放沙姆组织”（HTS）作战的叛军“不仅不隐瞒他们得到乌克兰支持的事实，而且还公然炫耀这一点”。俄罗斯是叙利亚的盟友。这位特使表示，有“可识别的痕迹”显示乌克兰 GUR 军事情报局正在向叙利亚西北部的战士提供武器。“来自 GUR 的乌克兰军事教官在场……训练 HTS 战士进行作战行动”，包括对抗驻叙利亚的俄罗斯军队，涅边齐亚说。反对派战士于周一控制了阿勒颇机场。图片：AP上周，由 HTS 及其盟友领导的新的攻势使叙利亚内战长期冻结的前线发生了巨大变化，伊斯兰主义者领导的叛军在占领阿勒颇后向叙利亚第四大城市哈马推进。俄罗斯 2015 年对叙利亚内战的干预扭转了局势，有利于阿萨德政府。在新的攻势中，叙利亚军队指挥部发表声明称，在俄罗斯空军支援下，其部队正在北部哈马省和伊德利卜省打击“恐怖组织”。涅边齐亚还批评联合国官员“没有勇气直言不讳地谴责这些针对叙利亚的恐怖袭击”。美国副大使罗伯特·伍德驳斥了这一批评，他说：“HTS 被美国和联合国列为恐怖组织，并不意味着叙利亚政府应该对 HTS 采取行动。”不能为阿萨德政权及其俄罗斯支持者的进一步暴行辩解”。在叙利亚叛军控制地区活动的所谓“白头盔”救援组织负责人拉伊德·萨利赫指责国际社会“彻底辜负了叙利亚人民”。“叙利亚人民呼吁你们立即采取行动，结束暴行，确保和平……然而，近年来，你们不仅没有听从这些呼吁，而且可悲的是，你们许多政府选择完全忘记叙利亚，”他对安理会说。萨利赫呼吁莫斯科停止对叙利亚政府的支持，并停止传播“与白头盔有关的错误信息”。乌克兰外交部周一表示，俄罗斯和伊朗——均为阿萨德强硬统治的支持者——对最近战斗升级“负有主要责任”。基辅抨击阿萨德承认莫斯科于 2014 年吞并克里米亚半岛，并表示乌克兰人还每晚都成为伊朗设计的无人机的袭击目标。“俄罗斯独裁者（弗拉基米尔）普京及其伊朗盟友继续尽一切努力不失去对叙利亚傀儡政权的控制，大多数叙利亚人认为该政权犯下了非人的残忍、暴政和罪行，”该部表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289280/russias-un-ambassador-accuses-ukraine-aiding-syria-rebels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰国防部长称中国不断增强的存在“令我担忧，这是应该的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3289259/chinas-growing-presence-worries-me-and-it-should-says-new-zealands-defence-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 12:31055 型，又称仁海级，中国人民解放军海军大型驱逐舰。新西兰国防部长称这些舰艇是中国最强大的军舰。图片来源：CCTV新西兰最高军事长官表示，他对中国在南太平洋日益增强的存在感到担忧，并警告说，新西兰武装部队需要为任何突发事件做好准备。“我从未见过世界或该地区处于这种情况，这让我很担心，”国防军司令、空军元帅托尼·戴维斯周二在惠灵顿对议会委员会表示。“在某些时候，我们需要做好准备做出决定，这些决定可能会导致我们的水手、士兵和飞行员冒着危险保护我们的利益。”当所罗门群岛于 2022 年初宣布已与北京签署安全协议时，新西兰、澳大利亚和美国都感到震惊。惠灵顿正在寻求深化与志同道合的西方国家的关系，但这样做可能会激怒其最大的贸易伙伴中国。“我们看到中国在太平洋，在西南太平洋的存在感大大增强，”戴维斯说。中国最近派出了戴维斯所说的其最强大的军舰——一艘仁海级导弹巡洋舰——访问了瓦努阿图，并于 7 月派出一艘驱逐舰参加汤加的海军周年纪念日。10 月，中国进行了一次洲际弹道导弹试验，导弹溅落在法属波利尼西亚附近。“就世界和我们印度-太平洋地区面临的挑战而言，形势正在恶化，”他说。“这让我很担心，这是应该的。确保我们为此做好准备，是我每天四分之三的工作。”新西兰的担忧源于政府计划增加国防开支，以更换老化的机器，并加深与传统合作伙伴的关系，这些合作伙伴希望政府发挥应有的作用。目前的拨款仅占国内生产总值的 1%，但部长们表示，这一比例需要上升到北约指导的 2%。国防部首席执行官布鲁克·巴林顿告诉委员会，新西兰的战略地位“正在急剧恶化”。“热点地区正变得越来越热，其中许多热点地区就在我们自己的半球，”他说。“我们越来越多地看到太平洋以外的国家将太平洋地区证券化。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3289259/chinas-growing-presence-worries-me-and-it-should-says-new-zealands-defence-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促韩国公民在戒严风暴后保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289264/china-urges-its-citizens-south-korea-be-vigilant-after-martial-law-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 12:31周三上午，在韩国实施戒严令并在隔夜数小时内撤销后，一名抗议者在首尔国民议会外呼吁弹劾韩国总统尹锡烈并让他辞职。图片：EPA中国驻韩国大使馆敦促其公民加强个人安全防范，因为首尔的生活已恢复正常。周二晚间至周三凌晨，戒严令短暂实施后解除。“居住在韩国的中国公民可以恢复日常生活，但建议保持警惕，继续关注当地事态发展，加强个人安全措施，”大使馆在社交媒体平台微信上的一则早间消息中表示。韩国总统尹锡烈实施短暂戒严令 — — 这是该国自 1987 年民主化以来首次 — — 暂停了抗议活动和其他公民权利，包括政治集会。新闻界也受到军事管制。尹锡烈在一次未经宣布的深夜电视讲话中发誓要消灭“反国家”势力。他一直在与控制韩国议会的反对派作斗争，他指责反对派同情共产主义朝鲜。尹永哲在电视上露面引发了一个紧张的政治剧之夜，军队包围了议会，议员们投票决定拒绝对这个亚洲民主国家实行军事统治。要求弹劾尹永哲的抗议者聚集在国会外，190 名议员投票决定在戒严令发布仅三小时后解除戒严令。两党投票使戒严令无效，戒严部队最终撤出了国会。周三上午，韩国主要反对党敦促尹永哲立即辞职，否则将面临弹劾。在宣布戒严后的六个小时里，中国公民被敦促减少不必要的外出，谨慎表达政治观点。中国大使馆表示：“[我们建议]在韩中国公民保持冷静，关注政局变化，增强安全意识，减少不必要的外出，谨慎表达政治观点，遵守官方法令。”一位在首尔生活了20多年的中国商界领袖周三上午表示，情况已恢复正常。由于公司政策，他要求不透露姓名。“起初，人们有所担忧，但一旦国会解除戒严，混乱就平息了，一切都恢复正常——就像以前一样。民主不就是这样运作的吗？”据住在距离首尔一小时火车车程的大田的中国留学生马晓晨说，学校照常上课，这个拥有150万人口的城市一切正常。“10月份朝韩冲突期间，中国大使馆没有发布任何消息，但这次，大使馆发出信息，建议人们避免外出，”她说。马晓晨补充说，这次她也听到传言，说深夜外出可能会很危险，甚至有生命危险。另一名在首尔的中国留学生表示，消息传出后她感到焦虑，因为韩国已经40多年没有宣布戒严了。“一开始，我觉得社会局势可能会紧张，就考虑囤积物资。 “晚上外出似乎也有风险，”自 2022 年以来一直在韩国的刘欣悦说道。她还表示，她担心在政治动乱之后可能会对行动施加限制，这可能会影响她学期结束后返回中国的计划。Luna Sun 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289264/china-urges-its-citizens-south-korea-be-vigilant-after-martial-law-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>