<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 09:15:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>深圳至中山线：香港人抢购七月一日旅游观光团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268446/shenzhen-zhongshan-link-hongkongers-snap-tour-bookings-july-1-travel-sightseeing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 15:54该项目投资446.9亿元，有望成为粤港澳大湾区的关键一环。图片：Getty Images香港当局宣布本周末将开通一条新公路，目前至少有 600 名香港人报名前往中山参观，并游览珠江三角洲地区。旅行社 Eat Play Travel 的总监 Timothy Chui Ting-pong 表示，周日和周一（7 月 1 日是香港回归 27 周年的公共假期）的 15 个一日游团已全部预订满。“深中通道是一个新的基础设施项目，很多人都渴望体验它，以探索广东西部，包括中山、珠海、开平、三乡和顺德的休闲娱乐”，Chui 说道。旅游团费用为每人 88 港元（11 美元），包括巴士车费和下午茶套餐，游客将参观中山的景点。这条长 24 公里的通道位于虎门大桥以南 30 公里处，将连接两侧这条铁路是珠江三角洲在中国大陆的枢纽。该铁路由两座大桥和两个人工岛组成，还有一条连接中山和深圳的海底隧道。该铁路将于周日下午3点举行通车典礼后通车。崔世安也是香港旅游协会的执行理事，他表示，随着珠江三角洲（广东东部和西部）之间的旅程从2个半小时大幅缩短至半小时，香港与内地之间的短途旅行需求将激增。“香港居民除了深圳以外，可能还有更多机会在其他内地城市消费，但也会有更多的内地游客借此机会来香港，”他说。“未来从中山到香港的行程可能会比从深圳东部的盐田区到香港的行程更快。”港粤口岸巴士协会秘书长张剑平表示，新铁路将为香港带来更多内地游客，而深圳将有更多内地游客选择。深中线预计将使中山与香港之间的旅行时间缩短 45 分钟，因为现有的路线有时由于虎门大桥的交通拥堵而需要 3 个半小时。由于路线缩短，单程巴士票价将从 130 港元降至 100 港元。“我们将调整路线和巴士站，以确保乘客能够体验到快速高效的深中线旅程，”张说。“香港与中山之间每天将有 18 趟巴士服务，并将根据需求的增长增加班次。”这项耗资 446.9 亿元人民币（61.5 亿美元）的项目预计将成为粤港澳大湾区的重要一环。粤港澳大湾区计划旨在将香港、澳门和九个广东省城市打造为与其他全球大都市相媲美的经济强国。但香港大学商学院兼职助理教授张天绍表示，新路线不太可能促进本地消费。他表示，新通道投入运营后，交通将继续改善，跨境新的购物中心可能会因此发展，形成更大更集中的商业区。“随着这些地区的扩张，它们可以成为自给自足的目的地，人们可以在这些地方独立停留一到三天，”他说。“如果有更多的人从香港前往大湾区，而不是相反，如果我们的支出超过他们，我们肯定会失去[本地消费]。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268446/shenzhen-zhongshan-link-hongkongers-snap-tour-bookings-july-1-travel-sightseeing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾女子出游 踢日本醉酒性骚扰男子腹股沟 引爆网络笑料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268268/holidaying-taiwan-woman-kicks-drunk-japan-sex-pest-groin-triggering-hilarity-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 16:00一名台湾女子在日本度假期间踢了一名醉酒性骚扰者的腹股沟，在社交媒体上引发了众多嘲笑。图片：SCMP 合成/Shutterstock/IG@Chihning台湾“最美村长”在度假期间踢了一名性骚扰者的腹股沟，随后在日本走红。27 岁的何志宁在 Instagram 帐户@chihning2577 上拥有 25,000 名粉丝，于 2022 年当选为台湾新竹市村长。她在社交媒体上发帖称，今年 6 月 15 日，她在东京旅游时遭到一名男子的骚扰。这名看似醉醺醺的男子在大塚火车站外手里拿着一罐酒走近何志宁，并用日语和英语与她交谈。何志宁在书店里被一名男子摸了臀部后，便对他发起了攻击。照片：Facebook/Ho Chihning何说，他是在暗示想和她发生性关系，而她不止一次地拒绝了他。她不想透露酒店的位置，所以她走进附近的一家书店，以逃避这名男子不必要的关注。他跟着何走进书店，她说店员注意到她有麻烦了，但没有采取任何措施帮助她。当何离开书店时，这名男子两次抓住了她的臀部。她则踢了他的腹股沟作为回应。她的视频显示，这名男子弯腰痛苦地尖叫，同时手里还拿着他的饮料。何向警方报告了这一事件，警方以违反《反滋扰条例》的罪名在现场逮捕了这名男子。这一事件在日本和中国被广泛报道，并在网上引发了一阵笑声。“干得好。他活该，”微博上有个人说道。“即使被踢到腹股沟，痛苦不堪，他也不放开罐子，”YouTube 上的另一个人说道。一些日本人为骚扰者的行为道歉。性骚扰在日本是一个严重的问题，违法者将面临严厉的惩罚。图片来源：Shutterstock性骚扰在日语中被称为“chikan”，是日本的一个问题。根据日本的反骚扰法，违法者可能面临长达一年的监禁和高达一百万日元（6,200 美元）的罚款，但许多受害者并没有向警方举报嫌疑人。何女士在另一篇 Instagram 帖子中表示，骚扰她的人不是日本人，并补充说她仍然喜欢日本，并将再次访问日本。何女士在竞选村长时在台湾声名鹊起。当选后，她被昵称为“新竹最美村长”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268268/holidaying-taiwan-woman-kicks-drunk-japan-sex-pest-groin-triggering-hilarity-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾利用加拿大系统追踪中国船只表明渥太华的利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268429/philippines-use-canadian-system-track-chinese-ship-signals-ottawas-interests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268429/philippines-use-canadian-system-track-chinese-ship-signals-ottawas-interests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获价值1亿港元运往马来西亚的走私货物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268439/hong-kong-customs-seizes-hk100-million-haul-smuggled-goods-bound-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 15:27X光检查发现可疑图像后，海关人员选定集装箱进行检查。照片：Facebook/香港海关
香港海关没收了三批运往马来西亚的走私货物，总值约 1 亿港元（1280 万美元），包括手机、电脑部件和汽车零件。高级调查员林振兴周五表示，他不排除中国大陆可能是这些货物的最终目的地，因为那里对电子产品有需求。海关集团犯罪调查科的林振兴说：“如果这些货物成功走私到大陆，最多可以逃税 2000 万港元。”他补充说，一名 60 岁的物流公司董事因其中一批货物被逮捕。该嫌疑人因涉嫌试图出口未列舱单的货物而被拘留，该罪名最高可判处七年监禁和 200 万港元罚款根据《进出口条例》。林郑月娥表示，尽管货运单据上列出的发件人和收件人不同，但他们仍在调查三起案件之间的联系。他还表示，海关将寻求马来西亚海关的帮助，调查该国的收货人。据海关和消费税部门称，这三批货物是在打击意图利用远洋船舶走私违禁品的犯罪分子的行动中发现的。海关正在调查三批走私照片：Facebook/香港海关这三个货柜于6月10日、17日及23日在葵涌货柜码头被选中接受检查，然后装载到开往马来西亚的船只上。林郑月娥表示，这些货物申报载有铝片、铝合金或通讯配件。他说，X光检查发现可疑图像后，海关人员在葵涌海关大楼货物检查场打开货柜进行检查。“数百个装有走私货物的箱子和袋子被公然放在货柜里，没有任何隐藏或遮盖，”林郑月娥说。 “走私犯希望执法人员不会检查这些货柜。”他表示，检获的物品包括电路板、手机、平板电脑和汽车零件，估计这些走私货物市值达1亿港元。该名60岁的嫌犯已获保释，等候进一步调查。林郑月娥表示，对走私货物来源及最终目的地的调查仍在进行中，不排除会进一步拘捕嫌犯。他表示，海关会继续严厉执法，打击跨境走私活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268439/hong-kong-customs-seizes-hk100-million-haul-smuggled-goods-bound-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最新的腐败调查为何暗示政治不忠诚引发愤怒和背叛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268434/why-chinas-latest-corruption-probes-hint-fury-betrayal-over-political-disloyalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268434/why-chinas-latest-corruption-probes-hint-fury-betrayal-over-political-disloyalty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国发布朝鲜导弹飞行途中爆炸的视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268445/south-korea-releases-video-showing-norths-missile-exploding-mid-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 15:446 月 26 日，从韩国延坪岛可以看到一条疑似朝鲜导弹产生的蒸汽尾迹。照片：韩联社/法新社韩国军方周五公布了一段视频，称该视频显示一枚朝鲜导弹在飞行初期异常盘旋并爆炸，这是罕见地公开监控录像，以驳斥朝鲜声称的导弹成功试射的说法。拍摄的镜头韩国前线部队使用热成像观测设备观测到的导弹爆炸图像显示，导弹在非正常飞行路径上失控盘旋，然后解体。韩国军方在周五的一份声明中表示，朝鲜声称的成功是“欺骗和夸大其词，以掩盖失败”，军方评估认为是“飞行过程中的不稳定”导致了导弹爆炸。朝鲜官方媒体曾称，平壤周三成功进行了一次重要试验，旨在开发能够部署多弹头的导弹，韩国否认了这一说法。据朝鲜官方通讯社朝中社报道，朝鲜导弹管理局使用固体燃料中程弹道导弹的第一级发动机测试了多弹头的分离和制导。韩国军方表示，周三早些时候检测到导弹发射准备的迹象，并在火箭发射时进行观察。今年 4 月，平壤表示已经测试了一枚新型固体燃料中程高超音速导弹。射程，这是下一代难以跟踪和拦截的远程火箭激烈竞赛的一部分。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268445/south-korea-releases-video-showing-norths-missile-exploding-mid-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗人投票选举继任在直升机坠毁事件中丧生的总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268431/iranians-vote-election-replace-president-who-died-helicopter-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 15:09伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊投票。图片：路透社西亚通讯社在易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 因直升机坠毁身亡后，伊朗民众周五投票选举新总统，从四名忠于最高领袖的候选人中选出新总统，而此时公众的失望情绪正在日益高涨。此次选举正值以色列与伊朗盟友加沙哈马斯和黎巴嫩真主党之间的战争导致地区紧张局势不断升级，西方国家也对伊朗快速推进的核计划施加了更大的压力。虽然这次选举不太可能给伊朗伊斯兰共和国的政策带来重大转变，但其结果可能会影响自 1989 年以来一直掌权的 85 岁伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的继任。哈梅内伊呼吁高投票率，以抵消公众对经济困难以及政治和社会自由受到限制的不满情绪引发的合法性危机。伊朗人在德黑兰排队投票。照片：西亚新闻社通过路透社“伊斯兰共和国的持久性、实力、尊严和声誉取决于人民的存在，”哈梅内伊在投票后对国家电视台表示。 “高投票率是绝对必要的。”由于大多数年轻人对政治和社会限制感到不满，过去四年来，投票率大幅下降。由于采用人工计票，最终结果预计两天后才会公布，但初步数据可能会提前公布。如果没有候选人获得至少 50% 以上的所有选票（包括空白票），则将在宣布选举结果后的第一个星期五在排名前两位的候选人之间进行决胜轮选举。三位候选人是强硬派，一位是低调的相对温和派，得到近年来在伊朗基本上被边缘化的改革派支持。伊朗教权统治的批评者表示，最近选举的投票率低且不断下降表明该制度的合法性已被侵蚀。在 2021 年莱西上台的选举中，只有 48% 的选民参加了投票，三个月前的议会选举投票率创下 41% 的历史新低。预计下一任总统不会在伊朗核计划或对中东民兵组织的支持方面带来任何重大政策转变，因为哈梅内伊对国家最高事务拥有全部决定权。然而，总统负责政府的日常管理，可以影响伊朗的外交和国内政策基调。德黑兰街道上安装的投票箱复制品。照片：法新社由六名与哈梅内伊结盟的神职人员和六名法学家组成的强硬派监督机构审查候选人。最初共有 80 名候选人，但最终只有 6 名通过了选举。随后有两名强硬派候选人退出。剩下的强硬派中，最突出的是议会议长、前革命卫队指挥官穆罕默德·巴盖尔·卡利巴夫，以及曾在哈梅内伊办公室任职四年的前核谈判代表赛义德·贾利利。唯一比较温和的候选人马苏德·佩泽什基安忠于伊朗的神权统治，但主张与西方缓和关系、进行经济改革、实现社会自由化和政治多元化。他能否当选取决于能否重振改革派选民的热情。在过去四年中，由于前几任实用主义总统没有带来多少改变，改革派选民基本上没有参加投票。他还可以从竞争对手未能巩固强硬派选票中受益。四位候选人均誓言要重振疲软的经济。自 2018 年美国放弃德黑兰与六个世界大国达成的 2015 年核协议以来，伊朗经济一直受到管理不善、国家腐败和制裁的困扰。在过去几周里，伊朗人在 X 上广泛使用了主题标签 #ElectionCircus，一些国内外活动人士呼吁抵制选举，称高投票率将使伊斯兰共和国合法化。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268431/iranians-vote-election-replace-president-who-died-helicopter-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻日本冲绳的美国海军陆战队员因强奸未遂导致女性受伤而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268421/us-marine-japans-okinawa-arrested-after-woman-injured-during-attempted-rape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 14:34位于日本南部冲绳的美国空军基地。图片来源：共同社调查消息人士周五称，一名 20 多岁的美国海军陆战队员于 5 月在冲绳县因涉嫌在试图强奸一名妇女时致其受伤而被捕，但当地警方隐瞒了这一信息。几天前，还有消息称，一名驻扎在日本最南端岛屿冲绳县的美国空军军人于 3 月被起诉，罪名是涉嫌在 12 月绑架并性侵一名 16 岁以下女孩，这进一步加剧了该地区的反美情绪。批评人士称，冲绳在设立美国基地方面承担了不合理的负担。日本在二战中战败近 80 年后，冲绳县是大多数美国军事设施的所在地。半个世纪前，冲绳从美国手中回归日本。据当地检察官称，21 岁的贾梅尔·克莱顿于 6 月 17 日被起诉，罪名是 5 月 26 日在冲绳县试图性侵一名女性，并在她反抗时将其打伤。调查消息人士称，他逃跑了，但接到报案的冲绳县警察当天就在基地外将其逮捕。在东京，日本内阁官房长官林义正周五承认该男子已被起诉，但这位政府高级发言人拒绝详细说明，理由是司法程序正在进行中。林义正称这一事件“极为令人遗憾”，并表示日本外务省副相冈野正孝已向美国驻日大使拉姆·伊曼纽尔转达了对最近一系列据信由美军士兵犯下的性犯罪的遗憾。冈野林在例行记者会上表示，敦促伊曼纽尔采取彻底措施，防止类似事件再次发生。林还担任负责减轻驻冲绳美军负担的部长。美国军人和非军事人员犯下的罪行一直是当地人不满的根源。1995 年，三名美国军人强奸了一名 12 岁的冲绳女学生，引发了公众的愤怒浪潮。其他案件包括 2016 年一名前美国基地工作人员强奸并谋杀一名 20 岁女性，该名女性后来被判处终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268421/us-marine-japans-okinawa-arrested-after-woman-injured-during-attempted-rape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>取代拜登成为 2024 年总统候选人？为什么这可能很困难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268423/replace-biden-2024-presidential-ticket-why-could-be-tough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 14:36美国总统乔·拜登在辩论结束后访问佐治亚州玛丽埃塔的一家华夫饼屋。照片：路透社美国总统乔·拜登周四晚上在辩论中表现不佳，导致他所在政党的一些人开始质疑是否应该在 11 月之前在选票上替换他。没有证据表明拜登愿意结束竞选活动。除非拜登选择退出，否则民主党几乎不可能找到人来取代他。原因如下：每个州都已经举行了总统初选。民主党规定，拜登赢得的代表必须继续支持他，除非拜登告诉他们他要退出竞选。拜登表示他没有这样做的计划，他在离开辩论舞台后不久告诉亚特兰大的支持者：“让我们继续前进”。拜登竞选发言人劳伦·希特（Lauren Hitt）周五表示：“他当然不会退出。”大会及其规则由政党控制。民主党全国委员会可以在大会前召开会议并改变工作方式，但只要拜登想继续竞选连任，这种情况就不太可能发生。现行规则是：“宣誓支持总统候选人的全国代表大会代表应本着良心反映选举他们的人的感情”。副总统是拜登的竞选搭档，但这并不意味着她可以默认取代他成为候选人。如果拜登突然决定退出竞选，拜登也不能下令让她取代他。民主党全国代表大会将于 8 月 19 日在芝加哥开幕，但该党已宣布将在现场会议开始之前举行虚拟唱名表决，正式提名拜登。唱名表决的具体日期尚未确定。如果拜登选择放弃竞选连任，哈里斯可能会加入其他寻求取代他的民主党顶级候选人行列。候选人最终可能会在大会上游说各个州的代表团以获得他们的支持。自 1960 年约翰·F·肯尼迪和林登·B·约翰逊在当年的洛杉矶民主党大会上争夺选票以来，民主党人从未发生过这种情况。加州州长加文·纽瑟姆。图片：EPA-EFE除了副总统之外，其他在 2024 年支持拜登并在未来的总统选举中抱有自己抱负的人还包括加州州长加文·纽瑟姆、密歇根州州长格雷琴·惠特默、宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗、伊利诺伊州州长 JB 普利兹克和加州众议员罗·卡纳。拜登在 2020 年总统初选中击败的其他人也可能再次尝试，包括佛蒙特州参议员伯尼·桑德斯、马萨诸塞州参议员伊丽莎白·沃伦和明尼苏达州参议员艾米·克洛布彻，以及交通部长皮特·布蒂吉格。如果拜登突然退出竞选，保守派团体表示他们将在全国范围内提起诉讼，可能会质疑民主党候选人的名字在选票上的合法性。但华盛顿布鲁金斯学会治理研究高级研究员 Elaine Kamarck 写道一本关于总统提名程序的书，也是民主党全国委员会规则制定部门的成员，他说，只要举办初选的政党没有做任何违反其他宪法权利的事情，比如基于种族的选民压制，法院就一直置身于政治初选之外。“从宪法上看，这显然属于政党的职权范围，”卡马克在辩论前的一次采访中说。“提名某人代表政党是政党的事。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268423/replace-biden-2024-presidential-ticket-why-could-be-tough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“假菲律宾人”：调查人员称市长 Alice Guo 的指纹与中国公民的指纹相符</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268424/fake-filipino-investigators-say-mayor-alice-guos-fingerprints-match-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268424/fake-filipino-investigators-say-mayor-alice-guos-fingerprints-match-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不怕死亡”：中国教授癌症晚期仍用哲学方法安慰学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265310/not-afraid-death-china-professor-comforts-students-philosophical-approach-despite-advanced-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 14:00中国一位教授尽管身患晚期癌症，仍坚持教学，这给学生们留下了深刻的印象，也给他们带来了安慰。图片来源：SCMP composite/QQ.com中国一所大学的哲学教授身患癌症，用自己的经历告诉学生关于疾病和死亡的道理。中国人民大学教授朱锐在罹患晚期结直肠癌的情况下，坚持讲授春季学期的课程。这位56岁的神经哲学研究员出现在他的课程《艺术与大脑》的第一节课上，手拿登山杖，戴着毛线帽和手套，以掩盖化疗的副作用。他告诉学生，他是一名正在接受治疗的晚期癌症患者，需要服用大量止痛药才能上课。“疾病不是我们担心的事情，而是我们应对的事情”，朱锐说。 “即使有一天我倒在教室里，你也不要难过，因为哲学家不怕死。”朱教授与两名学生在一起，他告诉他们“不要怕死”。图：QQ.com他对病情的坦诚和豁达让很多学生震惊。在他的故事被大陆媒体广泛报道后，人们会从其他城市赶来听他的课。朱教授在美国教了三十年书，2018年回到中国，在深圳大学和人民大学任教。2022年秋天，他被诊断出患有癌症，医生估计他可能还能活五年。当癌细胞转移到肝脏，肝脏开始肿胀，只要一动就会引起剧烈疼痛，朱教授仍然以哲学家的视角看待自己的病情。“当器官出现问题时，我会更加意识到身体的存在，这意味着我无法再潜意识地控制自己的身体，”他说。4月2日，朱教授告诉学生，他已经停止化疗，因为“这种病无法治愈”。他再次采取了积极的态度：“我现在每周都可以给你们上课，不会迟到。”说道。他的学生金戈说，她从来没有感觉离死亡这么近过。这位学者的态度为他赢得了学生和网络观察者的尊重。图片来源：QQ.com“站在我面前的这个人，也许明天就永远消失了，”她说。朱经常用自己的人生经历作为研究素材，在确诊后更是如此。他说，癌症帮助他“思考我一生都在思考的问题”。一位今年春天听过他课程的人在小红书上写道，尽管朱教授身体虚弱，但他看起来“精力充沛”，每当他谈论哲学时，“都会让人们忘记他生病了”。“高尚的行为胜过千言万语”，一位微博用户说道。“如果他在做自己喜欢的事情时死去，他将永远自由”，另一位用户说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265310/not-afraid-death-china-professor-comforts-students-philosophical-approach-despite-advanced-cancer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由人工智能推动的谷歌翻译实现最大语言扩展，现支持粤语</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268410/google-translate-now-supports-cantonese-after-its-biggest-language-expansion-driven-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 14:00谷歌翻译借助人工智能新增对 110 种语言的支持。图片：Shutterstock谷歌已将粤语添加到其谷歌翻译服务中，这是其有史以来最大规模扩展的一部分，借助生成人工智能 (GenAI) 技术，该服务支持 110 种新语言。从周四开始，谷歌工具的应用程序和浏览器版本的用户可以在 243 种语言之间进行翻译，包括粤语。粤语是香港、澳门、中国南部省份广东部分地区以及全球一些华人移民社区广泛使用的一种中国方言。谷歌翻译可以处理和生成文本和语音，这意味着用户可以用一种语言打字或说话，然后阅读或收听翻译。谷歌翻译高级软件工程师 Isaac Caswell 在一篇博文中写道：“粤语长期以来一直是该服务中要求最多的语言之一。” “由于粤语在书写上经常与普通话重叠，因此寻找数据和训练模型非常困难。”粤语和普通话都是用汉字书写的，但粤语在语法、术语和结构上有一些差异。卡斯韦尔表示，借助美国科技公司一年多前推出的 PaLM 2 大型语言模型 (LLM)，谷歌翻译可以更有效地学习彼此密切相关的语言。LLM 是 OpenAI 的 ChatGPT 和谷歌的 Gemini 聊天机器人等新一代智能 AI 工具背后的技术，其快速发展引发了大型科技公司和初创公司之间的竞相推出新服务功能和改进现有功能。谷歌周四向研究人员和开发者推出了 Gemma 2 LLM，这是该公司于 2 月份发布的轻量级开源模型系列的第二代。谷歌表示，Gemma 的研发采用了其旗舰 Gemini 型号所用的相同研究和技术。随着 OpenAI 最大的投资者微软急于将更多高级功能融入其 Edge 网络浏览器，谷歌周三为其移动版 Chrome 浏览器推出了五项新功能。它们包括本地搜索结果的快捷方式、重新设计的地址栏、个性化搜索建议、热门搜索推荐和实时体育更新。谷歌翻译现在支持粤语。图片：截图谷歌翻译并非首个支持粤语的服务。微软必应搜索引擎的翻译工具已经可以处理粤语文本和语音。OpenAI 的法学硕士也能翻译粤语。中国人工智能先驱之一商汤科技上个月推出了专为香港用户量身定制的粤语法学硕士课程，将在当地免费提供。然而，这些服务都没有谷歌在香港网民中那么受欢迎，根据流量追踪机构 Similarweb 的数据，截至上个月，Google.com 仍然是香港访问量最大的网站。谷歌翻译引入的其他新语言包括巴基斯坦使用最广泛的语言旁遮普语（Shahmukhi），以及与印地语相关的阿瓦德语和马尔瓦德语。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268410/google-translate-now-supports-cantonese-after-its-biggest-language-expansion-driven-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和特朗普在有关美国未来的辩论中就中国、经济和安全问题展开争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3268418/biden-and-trump-spar-over-china-economy-and-security-debate-over-americas-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3268418/biden-and-trump-spar-over-china-economy-and-security-debate-over-americas-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登与唐纳德·特朗普的灾难性辩论加剧了人们对其候选人资格的怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268409/joe-bidens-disastrous-debate-donald-trump-accelerates-doubts-over-candidacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268409/joe-bidens-disastrous-debate-donald-trump-accelerates-doubts-over-candidacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚王室就雪兰莪足球俱乐部因未参加慈善盾杯对阵 JDT 的罚款展开争执</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268413/malaysian-royals-duel-over-fine-selangor-fc-charity-shield-no-show-against-jdt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 13:366 月 23 日，观众在马来西亚 MBPJ 体育场观看雪兰莪足球俱乐部与霹雳足球俱乐部之间的比赛。照片：Facebook/selangorfc马来西亚两个最具影响力的王室家族因顶级球队雪兰莪足球俱乐部因缺席 2024-25 赛季慈善盾揭幕战而被处以罚款而爆发公开争执。五月。马来西亚足球联赛 (MFL) 周四下调了对雪兰莪州因缺席与超级联赛卫冕冠军柔佛达鲁塔齐姆 (JDT) 比赛而施加的处罚，此前雪兰莪州苏丹指责赛事组织者未能对该州球队球员在明星边锋费萨尔哈利姆遭到硫酸袭击后提出的安全担忧表示“同情和怜悯”。但这一决定激怒了柔佛王储东姑伊斯梅尔，他公开质疑他的同僚统治者的干预。“从今天开始，任何不按时支付工资、随心所欲退出或违反任何规定的俱乐部，只需要要求他们州的苏丹写一封信表达愤怒，”东姑伊斯梅尔的父亲是现任国王，他在周四晚些时候的 Facebook 上写道。“每个州的球队如果做错了什么，都可以现在要求 MFL 撤回他们的决定，寻求各自 Tuanku Sultan 的善意，发出一封信。此后，其他 Tuanku Sultan 也会问，为什么雪兰莪可以减轻处罚，而我们的州不能？”5 月初，雪兰莪足球俱乐部管理层要求推迟比赛，因为 Faisal 在吉隆坡一家购物中心与家人共度时光时遭到酸性袭击，导致多处四度烧伤。MFL 拒绝了球队的要求，坚持比赛如期进行。周一，它对该俱乐部的 2024-2025 赛季处以 100,000 林吉特（21,000 美元）罚款和 3 分处罚。雪兰莪还被要求向 Tunku Ismail 旗下的 JDT（原定主办该比赛）赔偿收入损失。不过，在马来西亚最富有、工业化程度最高的州雪兰莪州苏丹颁布措辞严厉的法令后，主办方董事会将经济损失减少至 60,000 林吉特，并取消了扣分。雪兰莪足球俱乐部 (Selangor FC) 足球运动员 Faisal Halim 在一次硫酸袭击中受重伤。 照片：法新社苏丹沙拉夫丁伊德里斯沙周三在 Facebook 帖子中表示，由于东道主队已经被判不战而胜，原来的处罚“没有意义，而且过分”。他补充说，这项运动已经“被暴力玷污”，并指责 MFL 和马来西亚足协未能解决针对该国球员的“暴力和残忍行为”。“我再次重申，足球是一项以高昂的体育精神团结马来西亚人的运动。 MFL 的行为不代表这种精神，只会破坏当地足球的形象和公众对我们热爱的运动的支持，”苏丹沙拉夫丁在他的法令中说道。“我提醒 MFL 谨慎做出决定。”据国家通讯社 Bernama 报道，5 月 5 日的袭击事件据称给费萨尔造成了严重的行动不便问题，他目前恢复良好，预计将在“一个月或更长时间内”开始与球队一起训练。警方表示，一名 20 多岁的男子因与该事件有关而被捕，目前尚未提出任何指控。袭击发生一周前，同为国家队的球员穆罕默德·阿基亚尔·阿卜杜勒·拉希德 (Muhammad Akhyar Abdul Rashid) 在北部登嘉楼州的家附近遭遇抢劫受伤。据报道，5 月 7 日，两名骑摩托车的男子砸碎了 JDT 球员萨菲克·拉希姆驾驶的汽车后窗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268413/malaysian-royals-duel-over-fine-selangor-fc-charity-shield-no-show-against-jdt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>