<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 09:16:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港媒体大亨黎智英的律师建议警方在作证前“指导”关键检方证人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263058/lawyers-hong-kong-media-mogul-jimmy-lai-suggest-police-coached-key-prosecution-witness-testimony?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 16:00控方证人张剑雄自2021年起被拘留。照片：李迪生香港媒体大亨黎智英的律师建议警方在一名关键检方证人在这位大亨的国家安全审判中作证之前对其进行“辅导”。 西九龙法院周五听取了这一指控，辩护律师寻求进一步信息，了解警方与前《苹果日报》小报出版商张剑雄的接触情况，此前张剑雄根据北京实施的国家安全法被指控并还押候审。审理此案的三名法官之一，法官杜丽萍 (Esther Toh Lye-ping) 对索取监狱探视记录的举动提出质疑，并表示，除非证明张是在胁迫下伪造证据，否则这对辩方没有帮助。 审讯被押后至周一，以便检方确定是否拥有任何相关记录。法庭早些时候听取了张自2021年6月以来一直被拘留的陈述。 ，在2021年11月11日与侦探站警长黎国勇会面后的第二天，提出出庭作证。警察国家安全部门的警长作证说，他最初的任务是交付法庭关于张申请保释失败的判决，但他与被拘留者的会面变成了持续三个多小时的“日常事务”讨论。该官员此前否认了辩方的说法，即其真实目的这次会议的目的是说服张背叛他的前任老板黎智英。黎智英现年 76 岁，否认两项与外国势力勾结的串谋指控，以及第三项串谋印刷和分发煽动性出版物的指控.这位《苹果日报》创始人据称利用这家现已不复存在的小报煽动国际制裁，并激起公众对当地政府的不满。据称，黎智英还向该报提供了经济援助。 “为自由而战。与香港站在一起”游说团体引发中国政治和经济崩溃。西九龙法院外警力较多。图片：郑国源周五，这位大亨的法律团队还质疑黎警长是否参与了前社工律师助理陈子华的证人陈述。同意协助检方。该警官表示，在陈承认与外国势力串谋共谋罪名后，他在 2022 年 8 月至 11 月 9 日期间曾 14 次探视狱中的陈。 &gt;辩方提请法庭注意当年11月9日的一次会议，但没有找到任何书面记录。警长仅证实当天的讨论是保密的。&lt; p&gt;他补充说，同一部门的一名侦探警官第二天从陈那里拿走了一份六页的声明。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263058/lawyers-hong-kong-media-mogul-jimmy-lai-suggest-police-coached-key-prosecution-witness-testimony?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港环保部门对在中国大陆边境附近建设科技中心的计划提出了 13 项条件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263063/hong-kong-environmental-authorities-place-13-conditions-plan-build-tech-hub-near-mainland-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 16:16科技极将涵盖圣保罗超过 600 公顷的土地锡，其中一半土地专门用于发展创新科技产业。图片：Winson Wong香港当局有条件批准一项在中国内地边境附近建设科技中心的计划的环境影响评估，而当地的鱼塘只能被填海一旦生态缓解措施开始实施。环境保护署署长崔浩光周五表示，批准推进新田科技城的发展须满足13个条件。根据规定，土木工程拓展署只有在三宝树湿地保育公园工程完成后，才能开始填埋90公顷的鱼塘，以补偿工程造成的生态损失。针对绿色团体的担忧，环保官员强调该项目的环境影响评估是“科学的”，当局将密切监测缓解措施的落实情况。“施工开始后，我们将监测改善情况的生态环境。如果我们发现任何问题，我们会立即要求修改。”他说。当被问及如果这些措施未能抵消生态损失，政府是否会面临任何后果时，崔世安表示，当局“非常有信心” 他列举了元朗凤乐围拟议发展工程中类似的缓解措施，预计将使受影响土地的生态功能价值增加45%。 “将会有行动限制和水平，以及事件和行动计划，以确保整个进度能够达到拟议的补偿价值，”他说。土木工程和发展署亦须在项目开始前与渔农自然护理署合作不少于三个月，以协调池塘围垦工作与缓解工程。其他条件包括提交栖息地创建和池塘填水前至少九个月制定管理计划。必须概述项目的生态影响和缓解措施。野生动物走廊的详细设计、改善附近湿地的建议以及植树计划也必须提交。作为要求的一部分，该部门应成立一个环境委员会，负责建议和批准缓解建议，并监测其有效性。 &gt;该部门还必须定期向政府指定的环境咨询委员会报告其在实施已批准的生态提案方面的进展情况。环境保护署署长崔世安拒绝就该项目的环境影响评估是否可能面临司法审查发表评论。图片：Dickson Lee上个月，13 项条件中的 8 项已转交给理事会供主任考虑。绿色团体早些时候呼吁官员拒绝该项目的环境影响评估，理由是该研究包含不准确的信息，可能会受到法律挑战。Chui 表示，他不会评论该报告是否可能面临司法审查，但警告说法律挑战可能造成的损害。“司法审查会给社会带来损害。无论谁赢或输，都需要很长时间，通常是数年，才能完成这个过程。”他说。科技城将涵盖新田超过 600 公顷的土地，其中一半是该地块专门用于发展创新科技产业。其余部分将改建为拥有 54,000 个单位的市中心，预计第一批居民将于 2031 年迁入那里。至为了抵消该项目填海造地的 90 公顷鱼塘，当局计划在三宝树建立占地 338 公顷的湿地公园。该项目仍在等待城市规划委员会的批准，该委员会必须评估相关的土地分区申请，并将其建议转交给市领导和政府顾问，以获得最终决定权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263063/hong-kong-environmental-authorities-place-13-conditions-plan-build-tech-hub-near-mainland-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩妹妹抨击向俄罗斯运送武器的“虚假谣言”后，朝鲜发射导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263065/north-korea-fires-missile-after-kim-jong-uns-sister-slams-false-rumour-sending-weapons-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 16:18电视屏幕显示朝鲜导弹发射的文件图像周五在韩国首尔首尔火车站的新闻节目中。照片：美联社朝鲜向其东海岸附近海域发射了一枚疑似弹道导弹，数小时前，领导人金正恩的直言不讳的妹妹指责朝鲜正在出口产品，这是“虚构”的指控向俄罗斯出售武器。韩国参谋长联席会议周五证实了此次发射。进一步的细节尚未立即公布。“敌对势力散布朝鲜生产的武器系统‘出口到俄罗斯’的虚假谣言，误导公众舆论，”官方媒体援引金友恩的话称。正如所言。她指的是朝鲜的正式名称。“我们无意向任何国家出口我们的军事技术能力或向公众开放，”她说。金与正一直是朝鲜领导对美国和韩国施压的重要人物。这是金正恩政权今年第五次进行弹道导弹试验。 4 月 22 日，朝鲜领导人监督同时发射了四枚短程弹道导弹。美国、韩国和其他国家指责朝鲜向俄罗斯发射大量炮弹及其导弹。最新系列的短程核弹道导弹，易于隐藏且可快速部署。平壤和莫斯科否认了这些指控。韩国国防部长申元植表示，俄罗斯正在向朝鲜提供食品、原材料和用于武器制造的零部件。粮食援助帮助金氏政权稳定了必需品的价格。 Shin 补充道，如果转让增加，俄罗斯可能会向金正恩提供更多军事技术，从而增加平壤对该地区的威胁。周五的导弹发射恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问朝鲜。中国东北城市哈尔滨。周四在北京举行的一次会议上，普京和中国国家主席习近平批评华盛顿及其盟友对朝鲜进行领导人所谓的“军事领域恐吓”。 p&gt;韩国空军表示，美国和韩国隐形战斗机周四在中部地区进行了“密集”联合演习，以测试和增强攻防机动性路透社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263065/north-korea-fires-missile-after-kim-jong-uns-sister-slams-false-rumour-sending-weapons-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：美国军方称急救物资通过浮动码头运送</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263051/israel-gaza-war-us-military-says-first-aid-shipment-delivered-floating-pier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263051/israel-gaza-war-us-military-says-first-aid-shipment-delivered-floating-pier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:50:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：普京探究弱点，泽连斯基填补防御漏洞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263040/ukraine-war-putin-probes-weaknesses-while-zelensky-plugs-gaps-his-defences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263040/ukraine-war-putin-probes-weaknesses-while-zelensky-plugs-gaps-his-defences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京以闽马投资方案赢得台湾人心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263036/beijing-woos-taiwan-hearts-and-minds-fujian-matsu-investment-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 15:00福州市，位于中国大陆福建省南部沿海省正在为台湾控制的马祖居民提供广泛的机会。照片：Shutterstock在台湾当选总统赖清德就职前几天，中国大陆沿海城市为马祖岛（由台北管辖的离岛群）的居民提供了更好的访问权其市政服务，包括教育和商业机会。福建省省会福州——距离台湾的一个防御前哨群岛约 20 公里（12 英里）——包括工业合作园区、两岸贸易集散周四，在第二十六届海峡两岸经贸洽谈会开幕式上，推出了十点一揽子措施，赖以被北京称为“台独”——将于周一宣誓就任台湾总统。这些措施涵盖行业合作、贸易便利化、专业资格认可、房地产投资和教育等广泛领域。 北京国台办主任宋涛在展会开幕式上表示，年初以来大陆经济持续回升，“展现出巨大的创新活力和光明的前景”。 “我们将继续推动大陆与台湾各领域交流合作，率先与台湾同胞和台湾企业分享中国现代化的机遇和成果。”习近平主席上个月与台湾前总统马英九、宋楚瑜会面，强化了双方和平发展的意义。“只要台湾政党和团体不鼓吹台独，并承认两岸都是同一个中华大家庭的一部分，那么沟通和交流就不会有障碍，很多问题都可以通过谈判解决。”北京，黎智英领导的民进党视为台海局势紧张的不稳定因素，推出一系列措施赢得台湾民心，抵制“台独”倾向。宋表示，北京将继续大力支持福建海峡两岸融合发展示范区建设，这是福州探索海峡两岸融合发展新路径的大战略的一部分。 &gt;最新公告建立在北京九月宣布的台湾与福建“互联生活”计划的全面指导方针的基础上，该计划将把这个沿海省份打造成与台湾岛更紧密发展的模式区，以促进“和平统一”。&lt; /p&gt;《规划》将畅通旅游、教育、贸易、投资，使福建成为台胞和台商的大陆门户。重点措施之一周四宣布，福州与马祖之间建立工业合作园区，预计将加强经济联系，为双方企业创造新的机遇。福州将投资 1 亿元人民币（1,380 万美元） ）每年都会支持马祖企业入园创业。这项政策还让福州的马祖居民享受与当地人同等的房产投资机会。福建海峡银行将设立 100 亿元人民币（13.8 亿美元）的专项贷款计划，为妈祖投资者提供优惠利率。另一个重点领域是教育，旨在加强教育交流与合作，包括 。联合教育项目和学生交流机会的可能性。该市还承诺每年预算 4000 万元人民币（550 万美元）用于建立两岸贸易集散中心以及增加内地马尾、黄岐与马祖之间的货运量，以改善物流并促进贸易和经济交流。上个月，北京宣布福建居民将成为内地首批赴马旅游的居民随着赴岛旅游限制放宽，台湾推出团体游。北京文化和旅游部副部长饶权表示，福建居民最初将能够游览马祖群岛。 一旦平潭恢复直航海上客运航线，他们将能够组团前往台湾本岛。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263036/beijing-woos-taiwan-hearts-and-minds-fujian-matsu-investment-package?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高级警官因 2600 万港元抵押贷款诈骗被判入狱六年半</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263042/senior-hong-kong-police-officer-jailed-6-1/2-years-over-hk26-million-mortgage-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 15:01去年，警司陈港在法庭外。抵押贷款分别为大埔海景别墅一套豪宅及东涌蓝天海岸一套单位。图片：Brian Wong一名香港高级警官因自称受雇于前任人员后骗取超过2,600万港元（合332万美元）按揭，被判入狱6.5年- 同事并隐瞒了他与警队的关系。副地方法院法官黄正宇周五接受了辩方的减刑论点，称53岁的警司陈海港“对社会做出了贡献” ” 在他近三十年的服役生涯中，他选择将刑期减少六个月。考虑到大量欺诈行为，黄最初将两项欺诈罪的起点分别定为 3.5 和 6 年。 2019 年 5 月至 12 月期间，他向东亚银行和华侨永亨信贷银行提供虚假文件以获取两笔抵押贷款，涉及金钱。同案被告黄浩毅，曾与陈会面的前总督察1990年代在警察学院就读的他，也因参与将245,000港元的“工资”（本应被标记为股息）转入其同事的账户数个月以协助办理抵押贷款申请而被判处五年监禁。&lt; /p&gt;案情透露，陈向银行及信贷公司提出申请，以黄先生提供的薪金收据，申请大埔海景别墅一套豪宅及东涌蓝天海岸一套单位的按揭。 陈声称自己在私营部门工作，2019年7月至12月期间每月收入为115,000港元至246,500港元。但事实上，陈的收入约为15万港元法院指出，没有证据表明银行因欺诈而蒙受损失，因为陈已按时偿还抵押贷款。法院指出，没有证据表明银行因欺诈而蒙受损失。 &gt;法官被告知，陈自2011年以来一直患有抑郁症，并需要在接下来的几年里接受治疗和咨询。法庭还获悉，他在 2021 年被捕并就该案接受审判后曾有自杀念头。黄法官表示，陈先生对社会的贡献体现在他多年的慈善活动中，早在黄先生还引用了辩方的缓刑论点，强调陈先生在 2019 年社会骚乱期间努力捍卫警察的声誉，当时警察赶到因对抗议者使用武力的程度而受到批评。法院此前获悉，陈在中国大陆微博等一些社交媒体平台上很活跃，他在微博上受到了其他密切关注他的评论的用户的关注。 黄补充说，陈在被定罪后很可能会失去长期服务养老金。除了单独减刑三个月以反映法官表示，陈先生品格良好，不会再获得进一步的折扣，因为他在审判后被定罪。他下令从第二项欺诈指控开始连续一年入狱，直至第 5.5-5 项。第一次罪名被判刑一年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263042/senior-hong-kong-police-officer-jailed-6-1/2-years-over-hk26-million-mortgage-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校称，涉嫌刺伤同学的香港女孩因“不高兴”而受到特殊照顾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263032/hong-kong-girl-who-allegedly-stabbed-classmate-was-under-special-care-being-unhappy-school-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 14:25一名男孩涉嫌在 CCC 和福被同学刺伤屯门唐书院。图片：讲义香港一所学校涉嫌刺伤一名13岁女孩，该校表示，该女孩此前因“不开心”而受到特殊照顾，但从未见过争吵屯门中华基督教会何福堂中学副校长表示，受伤男童在其父亲陪同下，目前情况稳定，并补充说有几名学生缺席。 回忆起事件，梁姓副校长表示，事情发生在周四下午3点35分，当时当天的课程结束，学校召开班主任会议。 他说坐在教室中央的女孩突然用她带来的一把30厘米长（12英寸）的刀袭击了她的同学。“当老师阻止她这样做时，女孩没有反抗，也没有伤害其他学生。”他说，他承认当时有一些学生很害怕，还有一些学生周五没有来学校。“我们立即疏散了该班的学生，我们将女孩带离现场。由于男孩受伤流血，我们的老师对他进行了急救，救援人员在10到20分钟后到达。”副校长称女孩一直“很安静”，但透露她一直受到特殊照顾，因为学校知道她“不高兴”，警方正在调查更多细节。“她很少说话，一直非常安静，”他说，并补充说学校之前没有记过过她的任何行为，也没有违反任何规定。女孩因涉嫌伤人已被逮捕。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;警方目前正在调查此案。相片：新杨他表示，校方已安排社工、辅导老师及教育心理学家协助学生，并分别向该班学生家长介绍事件经过。 “受伤男童现时情况稳定，主要是皮损，右肩有一些伤口。”梁澄清，双方并无争执。据当地媒体报道，男孩和女孩在事发前并没有在日常学校生活中互相争吵。“事发前没有任何异常，”他补充说。由于两人是中一同学，学校之前也没有两人争吵和扭打的记录。副校长表示，学校无法得知这起刺伤事件是否与心理健康问题有关，并强调警方正在调查此事。医护人员正在进行调查和检查。预计部分学生将向警方供述。教育局表示对事件深表关注，并已及时联系学校了解情况。学校也表示已启动危机处理小组跟进情况，并为有需要的学生、家长和教职员提供辅导服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263032/hong-kong-girl-who-allegedly-stabbed-classmate-was-under-special-care-being-unhappy-school-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在新界人行道上逮捕一名女子与两名儿童骑电动自行车的照片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263035/hong-kong-police-arrest-woman-shown-online-photo-riding-e-bike-2-children-pavement-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 14:36一名女子因与两人骑电动自行车被捕人行道上的孩子们。图片：香港警务处一名37岁香港女子因与两名儿童骑电动单车的照片，涉嫌七项交通违法行为被捕警方周五表示，调查显示，该女子涉嫌于周二在新界上水青晓路行人天道上驾驶电动代步车。 p&gt;警方发布的照片​​显示，这名女子戴着帽子，穿着短裤和人字拖，在人行道上骑着白色电动自行车。一名女孩穿着看起来像是可以看到后座上穿着校服和背包，而一名穿着短裤的男孩坐在该女子的前面。警方表示，发现网上流传的照片后，立即展开彻底调查。&lt; /p&gt;周四中午12时20分左右，新界北交通人员在上水拘捕该名女子。她因交通相关违法行为被拘留，例如无证驾驶、骑车等未登记车辆、在人行道上驾驶摩托车、非法载运八岁以下乘客且未戴防护头盔骑行。该女子已取保候审，须举报下个月返回警方。该女子已获保释，等待进一步调查。摄影：新杨警方强调“电动代步工具不应与普通车辆在同一道路上使用，亦不应在人行道或单车径上使用” 他们补充，在没有车辆登记牌照的情况下驾驶电动代步工具，违反了《道路交通条例》及其他法规。根据香港《道路交通条例》，机械或电力驱动的电动代步工具自行车被归类为机动车辆。在香港，在没有登记许可证的情况下驾驶电动设备将被处以最高 12 个月的监禁和 10,000 港元的罚款。警方表示他们打击非法使用电动移动设备的执法行动正在进行中。本月早些时候，警方在两次单独的行动中逮捕了 75 人，以打击非法使用电动自行车和其他电动移动设备新界区的设备。行动中起获54辆电动自行车和21辆电动滑板车。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263035/hong-kong-police-arrest-woman-shown-online-photo-riding-e-bike-2-children-pavement-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚调查伊斯兰圣战组织恐怖组织与柔佛州袭击事件可能存在关联，该袭击导致两名警察死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263025/malaysia-probes-possible-ji-terror-groups-link-johor-attack-killed-2-police-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 13:51马来西亚，柔佛州新山。图片来源：彭博社马来西亚警方周五表示，两名警察在黎明前对新山郊区警察局的袭击中丧生，警方还表示，他们正在调查这起致命事件与恐怖组织伊斯兰祈祷团 (JI) 的可能联系。在马来西亚，针对警察的袭击很少见，因为马来西亚对枪支所有权的控制非常严格。周五的袭击发生在黎明前，地点在距离新加坡堤道约 30 分钟路程的乌鲁地南区，据警察局长拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 称，袭击者可能与柔佛州的伊斯兰祈祷团网络有联系。嫌疑人在袭击中被击毙。“嫌疑人的父亲是伊斯兰祈祷团 [成员]，”拉扎鲁丁告诉记者，在对嫌疑人住所的突袭中发现墙上贴满了“古兰经中的诗句”，并补充说，已有 5 人被捕包括嫌疑人父亲在内的多名嫌疑人被拘留。2002 年，巴厘岛库塔发生爆炸，建筑物和汽车被烧毁，据称爆炸是由两名马来西亚伊斯兰祈祷团领导人策划的。照片：法新社“这名已死亡的嫌疑人是有备而来的。他在用作盾牌的袋子里放了锌 [片]、纸、布，以面对警察。”两名值班警察正在向一对夫妇录取口供，而嫌疑人在警察局后面的某个地方制造了骚乱。这引诱出一名警察受害者，嫌疑人用砍刀袭击了她，然后掏出手枪。警方称，一支刚刚返回警察局的巡逻队随后与嫌疑人交火。交火过程中，第二名警官被枪杀，第三名警官受伤，随后他们成功击毙了嫌疑人。拉扎鲁丁说，警方还拘留了这对夫妇，并派出队伍在柔佛州各地抓捕了大约 20 名已知的 JI 成员，作为调查的一部分。他说，他们尚未确定袭击动机，但没有排除企图突袭警察局军械库的可能性。自 2016 年以来，马来西亚当局一直在密切监视被认为与恐怖组织有潜在联系的活动，当时该国发生了一系列受伊斯兰国 (IS) 影响的个人发动的袭击或计划袭击，其中包括一名男子在吉隆坡一家夜总会投掷手榴弹的案件。2003 年，雅加达 JW 万豪酒店发生特大爆炸后不久，一名印度尼西亚拆弹小组官员走过一辆烧毁的汽车。据称，JI 实施了此次爆炸。图片：EPA2002 年，致命的巴厘岛爆炸案造成 200 多人死亡，据称是由 JI 的两名马来西亚领导人策划的。2000 年，Al-Maunah 激进组织袭击了霹雳州的一个军队仓库，运走了 100 多件武器和弹药，企图对政府发动圣战。该组织还杀害了至少两名军官。安全咨询公司 Chasseur Group 的极端主义专家 Munira Mustaffa 表示，JI 在印度尼西亚的活动死灰复燃，导致该国各地发生了一系列逮捕事件，尤其是在马来西亚婆罗洲沙巴地区以东的苏拉威西岛。“嫌疑人很可能是受到启发，模仿了印度尼西亚警察局袭击中常见的作案手法，”Munira 告诉《本周亚洲》。然而，她警告说，柔佛州的这次袭击是一起孤立事件，她表示，在新的领导层领导下，该印尼组织正努力恢复其激进活动，“新领导层多年来一直暂停袭击”。“虽然 JI 在印度尼西亚的成员人数仍然很多，但由于意识形态的转变，大多数人并不特别专注于发动袭击，”Munira 表示。JI 成立于二战后的印度尼西亚，已经扩张了几十年来，该组织在马来西亚、菲律宾和新加坡都设有分支机构。该组织曾派遣成员与圣战者并肩作战，在阿富汗与苏联作战，并与绑架勒索组织阿布沙耶夫和基地组织建立了联系。马来西亚警察最后一次面临致命武力是在共产主义叛乱的早期，包括臭名昭著的武吉甲洞事件，当时共产主义武装分子在 1950 年发动袭击，造成 25 名警察死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263025/malaysia-probes-possible-ji-terror-groups-link-johor-attack-killed-2-police-officers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平局：中美欧几乎同时达到量子互联网技术里程碑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263022/tied-game-china-us-and-europe-hit-quantum-internet-technology-milestone-almost-same-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263022/tied-game-china-us-and-europe-hit-quantum-internet-technology-milestone-almost-same-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>待售：战略性北极群岛的一块独特土地。中国人会买吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263028/sale-unique-piece-land-strategic-arctic-archipelago-will-chinese-buy-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263028/sale-unique-piece-land-strategic-arctic-archipelago-will-chinese-buy-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“全职儿童”工作？越来越多的中国年轻人更喜欢做家务而不是正式工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262764/what-are-full-time-children-jobs-increasing-numbers-young-china-adults-prefer-house-chores-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262764/what-are-full-time-children-jobs-increasing-numbers-young-china-adults-prefer-house-chores-over?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理罗伯特·菲科被枪杀的嫌疑人被描述为“友好、乐于助人的邻居”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263020/suspect-shooting-slovakia-pm-robert-fico-described-friendly-helpful-neighbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 13:22斯洛伐克总理罗伯特·菲科被枪杀后警方逮捕了一名男子周三。照片：Radovan Stoklasa/TASR via AP一个“好邻居”，一个业余作家，一个愤怒的公民：被指控企图暗杀斯洛伐克总理的 71 岁老人领导了一场生活显然与他所谓的暴力行为相去甚远。在斯洛伐克中部小镇莱维采的一栋公寓楼里，当警察到来时，路人迅速扫视七楼公寓的窗户， 这名袭击嫌疑人被指控谋杀未遂，斯洛伐克媒体称他为 Juraj Cintula，据他的邻居 Ludovit Mile 称，他已经在公寓里住了几十年了。&lt; p&gt;“他一定是疯了，”迈尔说，他谈到了他自 1983 年以来就认识的“友好、乐于助人的邻居”，最后一次交谈是在周一——就在他涉嫌袭击总理罗伯特·菲科的前两天。枪击事件后，安全人员将斯洛伐克总理罗伯特·菲科转移到车里。图片来源：路透社“我们都有自己的政治观点，但他从未强硬地表达过自己的观点，”迈尔说，尽管他承认自己“反对政府采取的某些措施”。去年上台的政府”。68 岁的迈尔表示，他所认识的辛图拉“不可能”发起出于政治动机的袭击，并称他是一个爱好和平的人。与妻子一起在乡村散步。Cintula 是两个成年孩子的父亲，他说，他一直在莱维采一家购物中心担任保安，但几年前因为一些健康问题而停止工作。 .斯洛伐克媒体播放了该男子的旧镜头，其中可以看到他于 2016 年在一家超市工作时遭到愤怒的客户袭击后在当地一家电视台发表讲话。&lt; p&gt;这段视频显示，一名身材苗条的男子，留着椒盐般的胡须，脸上和手臂上全是瘀伤。不久之后，Cintula 在 YouTube 视频中表示，他发起了一场“反对暴力”的政治运动”.“世界充满了暴力和武器。人们似乎都疯了。”他在一段视频中说道。他说他在莱维采发起了一场“反暴力运动”，其 Facebook 页面有 191 名关注者。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/3db5476e-8547-4472-bf47-5ee892afabfb_ba8d0e21.jpg&quot; /&gt;嫌疑枪手的公寓。图片来源：法新社该页面称，这是“一个新兴政党，其目标是防止社会暴力蔓延。为了防止欧洲发生战争和仇恨蔓延”。该页面上最后的帖子之一是反对乌克兰战争的集会视频。他还发布了网上评论反对移民，并批评欧洲政府无力应对“混乱”。迈尔说，他很少与邻居谈论他的另一个明显兴趣——文学。Cintula根据其 Facebook 页面，他是读书俱乐部 DUHA（Rainbow）的活跃成员。选择该俱乐部的名称是因为“每个艺术家都有自己的风格，但我们一起可以创造更多的美”，一位一位不愿透露姓名的俱乐部成员周四表示。该俱乐部“完全不关心政治”，并在一份声明中谴责周三对菲科的袭击是“一场巨大的悲剧”。总理身受四处枪伤，伤势严重。嫌疑人“自 2019 年以来没有参加俱乐部的任何会议或任何活动，自那以后他的任何作品都没有出版”，杜哈说。说，并补充说，自周三以来，该公司一直受到仇恨信息的“攻击”。社交媒体上，有一张这位养老金领取者于 2016 年与接近极右翼的亲俄罗斯协会的一些成员合影的照片也引发了许多问题。他在脸书上写道，称赞他们是保护人民的“爱国者”。该准军事组织两年前停止了活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263020/suspect-shooting-slovakia-pm-robert-fico-described-friendly-helpful-neighbour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最大公务员工会支持加薪高达5.47%，指出人手短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263021/hong-kongs-largest-civil-service-union-backs-proposed-pay-rise-547-points-staffing-shortages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 13:22公务员于午餐时间离开金钟政府合署。图片：Jelly Tse香港最大的公务员工会支持政府雇员加薪至多5.47%的提议，称鉴于持续的人员短缺和员工的艰苦工作，这符合预期香港华人公务员协会秘书长蔡冠龙周五也赞扬了该行业的成员近年来的敏捷和创新，例如他们在2017年期间分析了超过10,000份提交的材料。 政府周四收到最新薪酬趋势调查，涵盖113家私营公司134,376名雇员过去一年的薪酬。 报告建议，高级公务员加薪4.01%，中层公务员加薪4.32%，低级公务员加薪5.47%。“ “各项指标符合我们的预期，因为香港一直面临劳动力不足的问题，尤其是低技能职业。”蔡在电台节目中表示。他将这一趋势归因于专业人士的移民潮以及移民潮的影响。近年来 Covid-19 大流行。他补充说，许多私营公司现在都在提供有竞争力的薪酬来填补自己的空缺。工会秘书长还指出，公务员队伍包括197,000个职位，约170,000个已填补。他补充说，招聘的速度正在努力赶上人力流失的速度。净工资趋势是政府关键决策执行委员会在决定薪酬变动前考虑的六个因素之一。公务员最终薪酬调整。拟议的加薪幅度远高于去年，上一份报告建议高收入人员加薪 2.87%，中级工作人员加薪 4.65%，较低级别雇员为 4.5%。其他五个因素包括当地经济状况、生活成本、政府财政状况、员工薪资要求和公务员士气。 &gt;调查建议的增幅大幅高于去年。图片：谢丽丽蔡表示，市民应该注意到公务员在李家超领导下的迅速努力和表现的“突破”。 他补充说：“政府甚至购买了今年奥运会的转播权，这在以前从未发生过。”薪酬趋势调查委员会的公务员代表将回应该报告下周三，当局将提出自己的建议，并寻求立法会批准。公务员工会联合会行政总裁梁朝廷周四呼吁当局遵循调查建议，不要使用调查结果预算赤字成为抑制加薪的借口。更多的人可能会辞职并加入私人市场，而没有竞争力的薪酬方案，而乏力的加薪将阻碍吸引人才加入公务员队伍的努力，他说。已添加。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263021/hong-kongs-largest-civil-service-union-backs-proposed-pay-rise-547-points-staffing-shortages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>