<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 21:13:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国参议院领袖查克·舒默呼吁以色列举行“新选举”，称内塔尼亚胡是和平的障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255439/us-senate-leader-chuck-schumer-calls-new-election-israel-calls-netanyahu-obstacle-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255439/us-senate-leader-chuck-schumer-calls-new-election-israel-calls-netanyahu-obstacle-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院驳回已解散的天安门守夜联盟三名核心成员就警方调查案提出的上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255438/hong-kong-court-dismisses-appeal-3-core-members-now-disbanded-tiananmen-vigil-alliance-police-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 00:59徐汉光（左）与邓玉坤早些时候已获准保释，等待上诉。照片：Dickson Lee香港法院驳回了香港一年一度的天安门广场守夜活动联盟的三名核心成员提出的上诉，该联盟现已解散，他们因未能帮助一名示威者而被定罪和判刑。警方正在调查该组织涉嫌违反国家安全法。香港支持中国爱国民主运动联盟的三人去年因拒绝警方要求提供该组织成员详细信息的要求而被定罪，捐助者、财务报告和活动。前副主席周恒东和前常委徐汉光、邓玉琨对北京实施细则发起首次法律挑战——强制法律。周恒东（左二）是现已解散的联盟的副主​​席。图片：Sam Tsang这些规则授权警察局长向可疑的外国特工或与台湾有联系的人索取一系列信息。三人辩称，警方和检方需要证明该联盟“事实上”是外国代理人，然后当局才能发出通知，要求披露信息并要求他们遵守。但一审法院周四裁定，执法部门无需提供证据证明嫌疑人是外国特工，因为警方被授予“广泛权力”来调查危害国家安全的犯罪行为。3 位天安门守夜团体成员被判入狱 4.5 个月在香港“显然，要求[警方]在发出通知之前必须能够按照刑事标准证明[某个团体]是外国或台湾的政治组织，这是不合理的。黎婉琪法官在一份长达30页的判决书中说道。“在领土调查的情况下，这些权力必须具有广泛的范围，以便充分利用和发挥作用。” ……坚决维护国家安全，反对外部干涉。”她还裁定，2020年7月7日生效的实施细则旨在提供“有效的行政程序”，以配合国家的要求。 如果周先生和其他人对这些规则有疑问，他们应该提出司法审查，而不是在刑事诉讼中提出这一法律问题。她说。三名被告分别被判处 4.5 个月监禁。香港法院以未能协助警方为由，对 3 名天安门守夜团体成员定罪黎撤销了徐和唐的保释，两人在监狱服刑约两个月后被释放，等待上诉。两人在上诉败诉后立即被拘留。两人在上诉失败后立即被拘留。 &gt;周已经因另一起案件入狱。赖指出，该案件是自实施细则生效以来该市首次被定罪。她表示三人刑期并不算过重，最高刑罚为监禁两年及罚款港币十万元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255438/hong-kong-court-dismisses-appeal-3-core-members-now-disbanded-tiananmen-vigil-alliance-police-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟调查全球速卖通可能“传播非法内容”和其他违规行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255436/eu-investigates-aliexpress-over-possible-dissemination-illegal-content-and-other-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 00:28全球速卖通每月拥有超过 1 亿活跃用户欧洲联盟。图片来源：路透社继布鲁塞尔周四开始正式调查后，中国电子商务巨头全球速卖通 (AliExpress) 成为第一个根据欧盟数字服务法案 (DSA) 接受调查的在线市场。 p&gt;欧盟委员会表示正在调查“非法内容的传播”以及未能确保欧洲消费者受到保护的情况。该公司被指控没有执行自己的服务条款禁止销售对欧盟消费者健康构成风险的假药、食品和膳食补充剂等产品。在周四发布的一份声明中，欧盟委员会还表示正在调查该公司是否采取了足够的措施来防止未成年人通过其在线市场访问色情材料。Margrethe Vestager 是欧盟委员会的数字主管。照片：法新社“消费者保护，尤其是未成年人的保护，是 DSA 的重要基石，”欧盟数字主管玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 表示。 “速卖通必须履行其减轻平台系统性风险的义务，并应用所有保障条款以确保其服务安全。”速卖通是阿里巴巴的子公司，阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt; /p&gt;委员会将根据该法案开展“深入调查”，该法案于 2 月 17 日对在欧盟运营的在线中介机构生效。DSA 规范了以下机构的义务：数字服务，包括市场，充当将消费者与商品、服务和内容联系起来的中介。美国大型科技公司准备迎接欧盟最大规模的反垄断打击该委员会指定速卖通去年 4 月，它被称为“非常大的在线平台”，称其在欧盟每月拥有超过 1 亿活跃用户。上个月，正式程序启动，以评估另一家中资公司 TikTok 是否可能在未成年人保护、广​​告透明度、研究人员数据访问以及成瘾设计和有害内容风险等领域违反了 DSA。 X（原名 Twitter）也正在接受调查。该委员会表示，它没有采取“有效措施防止非法内容传播”。其中包括对平台上的“隐藏链接”进行监管，以及未能阻止有影响力的人通过全球速卖通的联属计划推销“非法或有害产品”。该公司还被指控未能管理一些DSA 的其他义务，包括允许用户“通知非法内容”、提供“有效的内部投诉处理系统”、提供“可搜索的广告存储库”以及允许研究人员访问其可公开访问的数据。 欧盟就儿童和消费者保护问题对 TikTok 和 AliExpress 进行调查“DSA 不仅仅涉及仇恨言论、虚假信息和网络欺凌。欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示：“它的目的还在于确保清除通过电子商务平台在欧盟销售的非法或不安全产品。”他表示，这些条款“在运营方面是没有商量余地的” ”。“作为在欧盟拥有超过 1 亿用户的平台，速卖通必须完全遵守 DSA，并采取相应的行动来打击危险品的传播，以保障消费者的健康和安全。对于未成年人，包括其“联盟计划”的影响者成员，”他补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255436/eu-investigates-aliexpress-over-possible-dissemination-illegal-content-and-other-violations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京驻美国高级特使批评拜登以国家安全为由针对中国产品的举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255437/top-beijing-envoy-us-criticises-bidens-moves-targeting-chinese-products-over-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 00:47中国驻美国大使谢锋开始了他的演讲2023 年 5 月在华盛顿执行任务。照片：路透社中国驻美国最高特使批评乔·拜登总统最近以国家安全为由针对中国产品的举动，尽管他承认这位美国领导人最近与习近平主席的峰会有助于稳定双边关系。周四，谢锋大使在中国官方媒体主办的一次会议上发表讲话时，似乎提到了对中国汽车中使用的联网技术的调查以及旨在采取的行动减少美国港口基础设施中与该国产品相关的可能漏洞。“将电动汽车视为‘车轮上的 iPhone’或将货运起重机描述为‘特洛伊木马’只会让人们陷入困境。永无休止的循环——过度扩张的国家安全导致过度焦虑，”根据中国大使馆发布的大使讲话报告，谢说。“如果‘去风险化’只针对中国，那么它意味着失去机会和双输的结果，”它补充道。 “毕竟，有超过 70,000 家美国公司在中国投资，而且两个经济体联系如此紧密，强制‘脱钩’的代价可能过于高昂。”美国政府对潜在风险的担忧多年来，中国产品和在美投资中蕴含的国家安全漏洞日益增多，促使美国采取了诸如 2018 年一项法律等措施，加强了美国外国投资委员会 (CFIUS) 的权威。这些措施在拜登的监督下，由于担心北京可能利用先进芯片和芯片制造工具来开发军事技术，对中国获取先进芯片和芯片制造工具的限制不断收紧。本周，这种担忧达到了白热化的程度。密切关注众议院通过一项法案，该法案将迫使中国科技公司字节跳动剥离其流行的短视频共享应用程序 TikTok，以保持其对美国用户的服务完好无损。根据美国官员和官员发出的警报采取行动华盛顿的其他人认为北京可以远程操作中国制造的起重机，以扰乱货物流动并泄露有关美国军事运输的信息，拜登上个月签署了一项行政命令，强制报告网络事件。美国提出中国平台垄断全球航运物流市场发出警报关于港口漏洞的警告包括布鲁金斯学会去年发布的一份报告，重点关注中国商业物流平台Logink，该平台收集全球航运和货物流动的信息，并提供免费跟踪、数据管理和其他服务。拜登政府还计划在未来五年内向美国港口基础设施投资超过200亿美元，其中包括美国陆上起重机制造。&lt; /p&gt;Logink自称为“一站式物流信息服务平台”，2007年开始作为中国省级项目，2010年成为东北亚区域网络的一部分，2017年成为全球平台。 2014 年。几天后，美国商务部宣布对中国开发的“联网”汽车技术进行调查，可能会导致对这些产品实施限制。更积极的一面是，谢赞扬习近平和拜登11月在加州举行的“成功”峰会，称“旧金山愿景”“稳定了双边关系”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255437/top-beijing-envoy-us-criticises-bidens-moves-targeting-chinese-products-over-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在土耳其，杀害流浪猫引发了请愿、抗议、死亡威胁和总统埃尔多安的兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255430/turkey-killing-stray-cat-triggers-petitions-protests-death-threats-and-interest-president-erdogan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 00:002019 年 9 月，一只流浪猫坐在伊斯坦布尔的屋顶上图片：法新社/File伊斯坦布尔流浪猫被杀事件引发请愿、抗议和死亡威胁，迫使总统介入，法院重审凶手。1 月 1 日，Ibrahim K. 在他居住的大楼大厅里被监控摄像头拍到踢死了邻居经常喂食的一只名叫 Eros 的流浪猫。他被判刑2 月初入狱 18 个月，但随后因表现良好而被释放，这引起了动物福利组织和土耳其部分公众的愤怒，土耳其大量的流浪猫经常得到喂养和庇护。常见问题解答回答： 猫在黑暗中能看见东西吗？他们的夜视能力解释了约 32 万人签署了一份在线请愿书，要求加重刑罚，司法部在 2 月下旬表示，在接到总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 的夜间电话称易卜拉欣·K.对此案抱有“个人”兴趣。易卜拉欣·K. 周三在法院大楼接受重审，走廊里挤满了数百人，气氛紧张。法官将他的刑期增加了一年，但没有下令拘留他，无视动物福利组织和网络巨魔向他发出死亡威胁的要求。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;伊斯坦布尔一家法院因故意杀死一只猫而判处一名男子两年半监禁：照片：dpa/file一个动物权利组织提出上诉，称 Ibrahim K. 应被判处法律允许的最高四年监禁。周四，主题标签 #JusticeforEros (#ErosicinAdalet) 在 X（以前称为 Twitter）上流行，在土耳其和包括 Hurriyet 在内的几家主要报纸，都在头版上刊登了死猫的照片。Hurriyet 刊登了几篇有关爱神和“杀手易卜拉欣”的文章。&lt; /p&gt;多位名人加入了“爱神的正义”呼吁，包括阿根廷足球运动员毛罗·伊卡迪、伊斯坦布尔豪门队的明星前锋和土耳其卫冕冠军加拉塔萨雷队的明星前锋。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255430/turkey-killing-stray-cat-triggers-petitions-protests-death-threats-and-interest-president-erdogan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰高级官员与中国大使谈论和平峰会计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255434/top-ukraine-official-speaks-chinas-ambassador-about-peace-summit-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 00:05弗拉基米尔·泽连斯基总统办公室主任安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 会见该办公室在一份声明中表示，中国大使范先荣正在讨论将在瑞士举行的国际领导人会议的筹备工作。照片：乌克兰总统办公室乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的幕僚长周三会见了中国大使，基辅推动举行全球和平峰会，而北京则加大了外交努力来斡旋结束乌克兰局势与俄罗斯的战争。泽伦斯基总统办公室主任安德烈·叶尔马克在一份声明中称，他与范贤荣大使讨论了拟议在瑞士举行的国际领导人会议的筹备情况。 ”第三年了。李克强访问了莫斯科、布鲁塞尔和华沙，之后于3月7日会见叶尔马克进行“坦诚友好的会谈”。随后他又前往德国和法国。这是他继去年5月首次尝试后的第二轮“穿梭外交”。中国政府欧亚事务特别代表3月2日，李辉（右）在莫斯科会见俄罗斯副外长加鲁津。图片来源：新华社叶尔马克和范总结了李克强访问基辅的成果并讨论了相关领域声明称，希望就乌克兰和平方案进一步合作。“叶尔马克感谢中方有兴趣为乌克兰实现公正和平”。泽连斯基提议一次“全球和平峰会”，以争取对他的和平计划的支持，该计划寻求恢复乌克兰的领土完整并撤出所有俄罗斯军队。瑞士政府已承诺“在夏季之前”主办该活动。周六在柏林与德国国务秘书托马斯·巴格尔会面时，李克强表示，中国已准备好与德国合作“支持瑞士及时召开各方平等参与的和平会议”。由于战争分歧依然存在，欧盟与中国乌克兰问题特使发生争执但李也警告称，这场危机“面临进一步升级的风险”。李克强周一在巴黎与法国外交部长乔纳森·拉科特交谈时表示，最紧迫的任务是尽快结束战斗并同意停火。&lt; /p&gt;中国外交部表示，李克强的外交努力得到了欧洲同事的“赞赏”。不过，欧盟官员表示，李克强主要是附和克里姆林宫的观点，并告诉欧盟停止制裁中国公司。中国表示在冲突中保持中立，并一贯呼吁停火。但美国及其欧洲盟友认为它站在俄罗斯一边，因为北京拒绝谴责其入侵乌克兰，并在西方制裁的情况下与莫斯科保持密切关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255434/top-ukraine-official-speaks-chinas-ambassador-about-peace-summit-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港更多医院采用中西医传统疗法治疗癌症、中风、肌肉和骨骼疼痛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255431/western-and-chinese-medicine-traditions-join-forces-more-hong-kong-hospitals-treat-cancer-strokes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255431/western-and-chinese-medicine-traditions-join-forces-more-hong-kong-hospitals-treat-cancer-strokes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔代夫与北京签署军事协议，但可能在中印拉锯战中保持摇摆状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255321/maldives-signed-military-deal-beijing-may-remain-swing-state-china-india-tug-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255321/maldives-signed-military-deal-beijing-may-remain-swing-state-china-india-tug-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的 SpaceX 巨型火箭在德克萨斯州进行第三次试飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255426/musks-spacex-mega-rocket-blasts-third-test-flight-texas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 22:09SpaceX 星舰飞船从博卡奇卡的 Starbase 升空，星期四，德克萨斯州。照片：法新社世界上最强大的火箭“星际飞船”周四在有 200 万人观看的直播活动中成功进行了第三次试飞。Lift当地时间上午 8:25 左右，从 SpaceX 位于德克萨斯州东南部的 Starbase 发射升空。这枚巨型火箭对于 NASA 在本十年晚些时候将宇航员送上月球的计划以及埃隆·马斯克最终殖民火星的希望至关重要。 之前的两次尝试都以惊人的爆炸性结果告终，但这并不一定是坏事：该公司采用了快速试错的方法来加速开发，并且该策略在过去已经取得了成功。 当星际飞船的两级结合在一起时，火箭高度为 121 米（397 英尺），比自由女神像高出 90 英尺。&lt;其超重型助推器可产生 1670 万磅（74.3 兆牛顿）的推力，几乎是世界第二强大火箭美国宇航局太空发射系统 (SLS) 的两倍——尽管后者现已获得认证，而 Starship 仍处于原型阶段。 Starship 在其全堆叠配置中的第三次发射测试将是迄今为止最雄心勃勃的一次。目标包括打开和关闭 Starship 的有效载荷门，以测试其运送卫星和其他货物的能力进入太空。SpaceX 还计划在太空中重新点燃飞船的发动机，并进行机上测试，这将有助于为未来的星际飞船在轨道上相互补充燃料铺平道路。 星际飞船是世界上最强大的火箭，对于美国宇航局将宇航员送上月球的计划以及埃隆·马斯克最终殖民火星的希望至关重要。照片：法新社星舰的计划轨迹是绕地球飞行半圈，在大气层中制动，然后在发射后一个多小时自由落体到印度洋，并且可能会因撞击而破裂并爆炸。计划在未来的测试中进行软溅落。SpaceX 自 2018 年以来一直在开发 Starship 原型，早期测试仅涉及上层的短程跳跃，也称为 Starship。&lt; p&gt;第一次所谓的“集成”测试于 2023 年 4 月进行。SpaceX 被迫在发射后几分钟内炸毁 Starship，因为两级未能分离。中国在美国火箭未能离开地面，进行登月竞赛火箭解体成火球并坠入墨西哥湾，在数公里（英里）外的一个城镇上空飘扬着尘埃云。 p&gt;2023 年 11 月的第二次测试表现稍好一些：助推器与宇宙飞船分离，但随后两者都在海洋上爆炸，该公司委婉地将其称为“快速的计划外拆卸”。美国联邦航空局 (FAA) 确定 SpaceX 需要采取 17 项纠正措施后，于上个月结束了对该事件的调查。SpaceX 的“快速迭代开发”战略过去已为该公司带来了回报。其猎鹰 9 号火箭已成为美国宇航局和商业部门的主力，其龙飞船将宇航员和货物送往国际空间站，其星链互联网卫星星座现已覆盖数十个国家。&lt; /p&gt;但 SpaceX 为 NASA 计划于 2026 年使用改装的星舰作为着陆器将宇航员送回月球做好准备的时间已经不多了。SpaceX 不仅需要为了证明它可以安全地发射、飞行和着陆星舰，它最终还必须证明它可以将多个“星舰加油机”送入轨道，为主星舰为其继续前往月球的旅程补充燃料。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255426/musks-spacex-mega-rocket-blasts-third-test-flight-texas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女行人受重伤，香港警方追捕肇事逃逸司机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255428/hong-kong-police-hunt-hit-and-run-driver-after-woman-pedestrian-suffers-serious-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 22:18香港警方正在追捕一名白色汽车司机（左）司机撞倒一名女行人，女行人受重伤。照片：讲义周四晚上，一名行人被汽车撞到，严重受伤，香港警方已开始追捕一名肇事逃逸司机。 受伤女子据称50多岁，昏迷不醒，被送往玛嘉烈医院。其中之一一名肇事逃逸司机撞上了四辆车，导致一名女行人受重伤。图片：FACEBOOK/David Chou该司机为男性，二十多岁，据称早前在九龙青山公路附近违例泊车。晚上7点20分左右，Garden Company面包店被警察勒令搬走。司机加速逃跑，随后在同一条道路上撞倒了另外两辆车后撞到了该名50多岁的女子。 p&gt;香港公路上货车撞上两辆静止车辆，男子当场身亡现场未能停车，在元州街与钦州街交界处与第三辆汽车相撞。另一辆车的司机逃逸，受轻伤。该司机还在九江街交界处撞上一辆的士后弃车步行逃走。深水埗区调查组正牵头调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255428/hong-kong-police-hunt-hit-and-run-driver-after-woman-pedestrian-suffers-serious-injuries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局梦想成真：中国计划建造巨型轨道炮，将高超音速飞机发射到太空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255351/nasas-dream-comes-true-china-plans-build-giant-rail-gun-launch-hypersonic-planes-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255351/nasas-dream-comes-true-china-plans-build-giant-rail-gun-launch-hypersonic-planes-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将开设3个新的“社区客厅”，供居住在狭小劏房的人们使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255424/3-new-hong-kong-community-living-rooms-people-living-tiny-subdivided-flats-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 21:12深水埗首个“社区客厅” 8,000平方英尺，供居住在狭窄的劏房的人们做作业、淋浴、做饭和吃饭。照片：Jelly Tse三个旨在帮助劏房居民的新香港“社区客厅”即将开放。政府周四表示，新资源预计可以满足九龙土瓜湾、红磡和南昌的 1,000 多个居住在狭窄环境中的家庭的需求。香港第二号官员、政务司司长陈国基提出上诉与扶贫委员会会面后，鼓励更多发展商捐赠物业支持社区客厅计划。“以深水埗现有的社区客厅计算，这四房合共可惠及1,750个劏房每年约有27万户到访。“我们的目标是在每一个劏房集中的地区设立一个社区客厅，并呼吁更多开发商加入我们的倡议，造福更多弱势家庭。”政务司陈家祥呼吁更多开发商挺身而出，为“社区”捐赠空间客厅”，以帮助居住在劏房的人们。摄影：Sam Tsang去年公布的一项调查显示，2021年香港劏房的平均面积仅为118平方尺。东华三院获选经营土瓜湾占地 6,900 平方尺的用地，该用地由大型企业华润集团捐赠。香港圣公会福利协会将经营位于洪地那块土地。坎，由发展商信和集团捐赠，面积3,200平方尺。第三个场地位于南昌，占地2,200平方尺，由地产发展商恒基兆业地产集团捐赠，并由慈善组织「南昌」管理。圣雅各福群会。活动人士称，香港劏房租户仍遭受剥削去年12月，深水埗推出首个社区客厅，以帮助缓解通过提供额外的空间做作业、淋浴、做饭和吃饭，让人们在有限的环境中生活。该处所也是由信和集团捐赠，预计将使 500 个家庭受益。&lt; p&gt;陈说，在社区关爱基金的支持下，新客厅将于今年推出。该市至少有 22 万人居住在劏房中，这些房屋是通过将房产分隔成小隔间而划分出来的。经常存在健康和消防安全隐患。港澳事务办公室主任夏宝龙上个月在参观深水埗工地后对社区客厅计划表示赞赏，并表示政府是“朝着正确的方向前进”。香港首个政府“社区客厅”向劏房租户开放另一个政府扶贫计划是课后托管计划，该计划允许陈先生参观参与计划的荃湾小学后表示，这项服务减轻了家长的育儿负担， ”九龙城、油尖旺、深水埗、观塘、葵青、荃湾及元朗，照顾约3,000名儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255424/3-new-hong-kong-community-living-rooms-people-living-tiny-subdivided-flats-open?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的前美国财政部长史蒂文·姆努钦召集投资者购买 TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255425/trumps-former-treasury-secretary-steven-mnuchin-putting-together-investors-buy-tiktok-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 21:14美国前财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 表示，他正在整理一份投资者团体购买 TikTok。照片：美联社美国前财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 周四对 CNBC 表示，他正在组建一个投资者团体，试图收购 TikTok。他的评论只是一天前，美国众议院通过了一项法案，该法案将给予该短视频应用程序的中国所有者字节跳动大约六个月的时间剥离美国资产，否则将面临禁令。TikTok 称该法案为“禁令”并敦促参议员在采取任何行动之前听取选民的意见。TikTok首席执行官Chew Shou Zi周三表示，该公司将行使其合法权利来阻止禁令。TikTok首席执行官Chew Shou Zi周三表示，该公司将行使其合法权利来阻止禁令。 p&gt;“我认为这项立法应该通过，而且我认为应该出售它，”姆努钦周四在 CNBC 的“Squawk Box”节目中表示。“这是一项伟大的生意，我打算出售它。”组建一个集团来收购 TikTok，”他说。“它应该由一家美国企业拥有。中国人绝不会允许美国公司在中国经营这样的事情。”他补充说，这款社交媒体应用程序将在美国采用本土技术进行重新制作。总理阿尔博内塞表示，澳大利亚不会效仿美国实施 TikTok 禁令姆努钦表示他已与一些潜在投资者进行了交谈，但拒绝透露任何具体细节。他补充说，如果社交媒体公司的出售得以完成，没有投资者会拥有超过 10% 的 TikTok 股份。在任何交易中，现有投资者都可以选择在新的所有权下延期。姆努钦相信，只要不进行技术转让，中国政府就会支持出售 TikTok。 无法立即联系到 TikTok 发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255425/trumps-former-treasury-secretary-steven-mnuchin-putting-together-investors-buy-tiktok-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港消费者监管机构发现，一些价格实惠的抗皱眼霜（例如妮维雅）的效果优于昂贵的版本</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255419/some-affordable-anti-wrinkle-eye-creams-such-nivea-outperform-expensive-versions-hong-kong-consumer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255419/some-affordable-anti-wrinkle-eye-creams-such-nivea-outperform-expensive-versions-hong-kong-consumer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港数字货币：金管局推出电子港币试点计划第二阶段，深入探讨潜在用途</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255417/hong-kongs-digital-currency-hkma-launches-phase-2-e-hkd-pilot-programme-delving-deeper-potential?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 20:30试验的第二阶段代表着下一步引入公众最终可以用它来购物、外出就餐和转账的虚拟货币。图片：Shutterstock。香港金融管理局启动了第二阶段试点计划，探索供公众使用的中央银行数字货币（CBDC）的“创新”用途，为期五个月“基于第一阶段的成功和经验，下一阶段将更深入地[探索]电子港元可以增加独特价值的地方，即可编程性、代币化和原子结算，”金管局在周四的新闻稿中表示。原子结算是指即时支付。10月，香港事实上的中央银行完成了电子港币的首次试运行，其中包括16家银行和支付公司及其六个“用例”。的客户。测试的六个使用场景是在线支付、商店和餐馆支付、政府支出、代币化存款、代币化资产结算以及 Web3 交易和清算。这代表了引入虚拟货币的第一步公众最终可能会用它来购物、外出就餐和转账。香港最大的银行汇丰银行已参与并打算参与第二阶段。 div&gt;“汇丰银行一直是电子港币试点的主要参与者，并热衷于推动数字货币各方面的举措。我们期待参与电子港元试点计划的第二阶段。”发言人表示。金管局在周四的公告中表示，将在其另一个项目下建立“增强型电子港元沙盒”上周宣布的 – Project Ensemble，专注于批发央行虚拟货币推出的生态系统。新的电子港币沙盒将为第二个试点的参与者提供原型设计、开发和推广方面的支持测试他们的用例。它还将促进 e-HKD 与其他形式的代币化货币之间的互操作性和银行间结算的研究。参加 e-HKD 第二阶段试验的申请将于 5 月 17 日截止，金管局预计在初夏对选定的申请人进行面试。据金管局称，第二阶段预计将持续到 2025 年中期，以便参与者有足够的时间来测试和评估他们提出的用例。 已经制定了多项标准来确定试点中将包含哪些潜在用例。它应该展示现有市场产品的创新元素、客户体验的增强或痛点的解决方案。它还应该易于测试，符合现有的许可要求，并最大限度地发挥电子港币的潜在用途。香港一直处于试验不同形式的数字货币和促进区块链的前沿生态系统。过去一周，金管局推出了“wCBDC”试点，以使用代币化货币改善银行间结算，并推出了稳定币沙箱，允许企业在香港试验与法定货币挂钩的加密货币代币。还制定向散户投资者出售稳定币的立法提案，并与中国大陆、泰国和阿联酋央行合作开展名为“mBridge”的多CBDC项目，研究使用此类货币进行交叉结算-边境支付。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255417/hong-kongs-digital-currency-hkma-launches-phase-2-e-hkd-pilot-programme-delving-deeper-potential?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>