<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 09:17:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国农业产量创历史新高，化肥逐渐被淘汰，先进技术开始发挥作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291483/chinas-record-farm-yields-see-fertiliser-its-way-out-advanced-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291483/chinas-record-farm-yields-see-fertiliser-its-way-out-advanced-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国敦促索马里兰承认中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291518/china-stands-behind-somalia-amid-us-push-somaliland-recognition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291518/china-stands-behind-somalia-amid-us-push-somaliland-recognition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耀中学生看到一个没有限制的世界</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/holistic-education-provided-ycis/article/3291302/yew-chung-students-see-world-without-limits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/holistic-education-provided-ycis/article/3291302/yew-chung-students-see-world-without-limits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房屋协会向富裕租户收回 30 套出租单位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291531/hong-kong-housing-society-reclaims-30-rental-flats-well-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 15:32观塘花园邨，由香港房屋协会管理的公共屋邨。图片：Jelly Tse香港第二大公共房屋供应商香港房屋协会新任主席表示，已从富裕租户手中收回约 30 套出租单位，在解决资源滥用问题方面取得了“良好进展”。今年 9 月升任香港房屋协会主席的凌嘉勤周四表示，该组织将继续努力打击富裕租户滥用公共租赁公寓的行为。“收回出租单位的工作进展顺利，”他在一档电台节目中表示，并补充说，该协会已收回 30 套单位，并正在调查其他涉嫌提供虚假信息的租户。凌嘉勤表示，该组织已在新的租赁合同中加入了更具体的条件，以针对富裕租户，并希望居民在被问及他们的财务状况时主动提供信息。他还表示，未来五年将是该协会建造新住房的“高峰”时期，预计将建造 17,000 套房屋已完工。凌嘉勤强调，协会将控制预算，谨慎管理财务。该协会于 9 月获得了 120 亿港元（15.4 亿美元）的最大一笔银团贷款，以增加即将落成的住宅屋苑的现金流，该组织表示将出售商铺和办公室等物业来为其项目融资。香港房屋协会主席凌嘉勤表示，该协会将继续严厉打击利用公屋制度的富裕租户。图片：何志平行政长官李家超同月视察沙角邨一个翻新出租单位时，要求房屋局不要放松警惕，继续打击滥用公屋的情况。李家超是次到访，旨在深入了解房屋署打击滥用公屋制度的努力。香港最大的公屋提供者房屋委员会早前对租户的收入和资产水平实施更严格的审查，以避免资源被滥用，并堵塞了让富裕租户购买资助单位的漏洞。在过去两年，政府已回收5,000个单位，相当于一个中型屋邨。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291531/hong-kong-housing-society-reclaims-30-rental-flats-well-tenants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将扩大公共交通票价补贴计划，将 AlipayHK 用户纳入其中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291530/hong-kong-expand-public-transport-fare-subsidy-scheme-include-alipayhk-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 15:34AlipayHK EasyGo支持支付火车、巴士等公共交通服务的单程票价。照片：Jelly Tse香港 420 万活跃的 AlipayHK 用户可能从明年起有资格享受政府的交通补贴，与八达通卡持有人一样享受这项计划。运输署于周四宣布扩大这一范围，距公共交通费用补贴计划于 2019 年 1 月推出已近六年。该计划允许通勤者每月索取超过 400 港元（51.50 美元）的公共交通费用的 25% 退款。每位用户每月可获补贴的上限为400港元。目前，只有八达通用户可在港铁站安装的补贴领取机上刷卡领取补贴。由2025年1月1日起，使用AlipayHK EasyGo或港铁流动应用程式上的二维码并以AlipayHK为付款来源的人士，亦可领取公共交通费用补贴。乘客穿过港铁站闸门。图片：Eugene Lee市民可透过AlipayHK流动应用程式启动自动收款服务，补贴将于每月16日存入账户余额。如市民选择手动领取补贴，则有三个月的时间，与八达通用户一样。对于同时使用AlipayHK和八达通的市民，在AlipayHK账户和八达通下分别记录的开支不能合并计算公共交通费用补贴。AlipayHK EasyGo支援支付本港大部分公共交通服务的单程票价，包括港铁、巴士、电车、渡轮路线和绿色小巴路线。但目前不可用于购买月票或全日票等指定交通票。机场快线、轻铁及港铁巴士不获计算补贴。AlipayHK是于2017年推出的支付应用程式蚂蚁集团旗下的科技公司。该公司在香港拥有 420 万活跃用户，占香港人口的一半以上。阿里巴巴拥有《南华早报》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291530/hong-kong-expand-public-transport-fare-subsidy-scheme-include-alipayhk-users?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前间谍首领被捕 揭开戒严阴谋</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291523/arrest-south-koreas-former-spy-chief-sheds-light-martial-law-conspiracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291523/arrest-south-koreas-former-spy-chief-sheds-light-martial-law-conspiracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国反垄断审查后，腾讯放弃 Epic Games 董事会席位</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291527/tencent-gives-epic-games-board-seats-after-us-antitrust-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 15:132020 年 8 月 14 日，热门视频游戏 Fortnite 的开发商 Epic Games 的徽标出现在屏幕上。照片：路透社腾讯控股罢免了其任命的两名 Epic Games 董事会董事，此前美国司法部认为这些职位违反了反垄断法。这家中国最有价值的公司既拥有 Epic 的少数股权，也拥有其在游戏行业的直接竞争对手。美国司法部周三在一份声明中表示，Epic Games 已决定放弃其在 Riot Games 子公司的席位，这引发了人们对其违反反垄断法的担忧。声明称，腾讯放弃了席位以及其单方面任命董事或观察员的权利。Epic Games 在一封电子邮件中表示，卸任的两位董事分别是 David Wallerstein 和 Ben Feder。Wallerstein 曾长期担任腾讯高管，今年担任顾问，而 Feder 是 Tirta Ventures 的管理合伙人。Epic Games 是游戏行业的关键公司之一，生产的虚幻引擎被广泛用于构建高级 3D 图形和游戏内物理。它也是 Fortnite、Rocket League 和其他全球流行游戏的创造者，并且拥有一个名为 Epic Games Store 的 PC 游戏发行平台，与 Valve 的 Steam 竞争。腾讯和 PlayStation 制造商索尼集团均对 Epic 进行了大规模投资，他们依赖 Epic 的技术。司法部表示，已加强对《克莱顿法案》第 8 条潜在违规行为的执法和监督，该条禁止董事在 Epic 和 Riot Games 等竞争公司的董事会任职，后者是《英雄联盟》等多人在线游戏的创造者。“对交叉董事的审查仍然是反垄断部门的执法重点，”民事执法副局长 Miriam Vishio 在司法部的声明中表示。“过去几年，我们加大了对第 8 条的执法力度，取得了实质性成果。”腾讯是全球最积极的游戏投资者之一，已收购了《Clash Royale》、《Elden Ring》和《Path of Exile》等热门游戏工作室的股份。 2012年，这家总部位于深圳的公司斥资3.3亿美元收购了Epic的大量股份，从而获得了任命董事的权利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291527/tencent-gives-epic-games-board-seats-after-us-antitrust-scrutiny?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国网络安全中心指责美国入侵并窃取技术机密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291521/chinese-cybersecurity-centre-accuses-us-hacking-and-stealing-tech-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 14:44中国网络安全机构称，美国入侵了中国一家研究中心和高科技公司的服务器。图片：Shutterstock在美国政府对中国路由器公司TP-Link展开国家安全调查之际，中国一家网络安全机构指责美国对一家研究中心和一家数据公司进行网络攻击，窃取其商业机密。中国国家计算机网络应急技术处理协调中心是一家监测网络安全威胁的非政府组织，该中心周三在一份声明中表示，已经发现并“处理”了这些攻击。这份声明被官方媒体广泛转载。该机构称，自8月以来，一家先进材料设计研究单位已成为美国情报机构疑似网络攻击的目标。该声明称，分析显示，攻击者利用电子文档安全管理系统的漏洞入侵该公司服务器，并通过软件升级服务向270多台主机部署了木马病毒，并补充说，病毒控制了这些主机并窃取了商业机密。另一次袭击发生在2023年5月，该中心称，攻击者利用微软Exchange软件的漏洞，入侵了一家专门从事智能能源和数字信息的大型高科技企业的电子邮件服务器。该中心称，攻击者在公司服务器中植入后门程序，窃取电子邮件数据，然后攻击并控制30多台设备窃取商业机密。该中心在最新的周报中表示，它协调云服务提供商、域名注册服务机构、应用商店、省分中心和国际组织处理了146起网络安全事件，其中包括92起跨境事件。该报告还发现了2,950处数据安全漏洞，并警告包括Adobe Illustrator、Android、IBM Cognos Controller和Apache NIMBLE在内的多起软件程序存在漏洞。近年来，中美两国频繁就网络攻击互相指责。美国一直在努力打击那些被认为可能对美国网络和数据构成威胁的与中国有关的科技公司。周三，媒体报道称，美国政府已对中国路由器制造商 TP-Link 展开调查，此前有报道称该公司的设备遭到中国网络攻击。本月早些时候，一位白宫高级官员表示，至少有 8 家美国电信公司和数十个国家受到了中国黑客活动的影响。中国否认了这些指控。本月初，中国驻华盛顿大使馆表示，“美国需要停止针对其他国家的网络攻击，不要利用网络安全抹黑、诬蔑中国”。去年，北京在一份报告中称，美国中央情报局使用强大的网络武器攻击包括中国在内的其他国家。据报道，调查人员捕获并提取了大量据称与中情局关系密切的木马程序、功能插件和攻击平台样本，揭露了一个受美国控制的“黑客帝国”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291521/chinese-cybersecurity-centre-accuses-us-hacking-and-stealing-tech-secrets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法院裁定，男子可保留前妻出轨后为挽救感情而赠送的 4 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290908/china-court-rules-man-can-keep-us40000-gifted-ex-after-her-affair-salvage-relationship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 14:00分手后，女方想拿回30万，尽管这笔钱是她对男方出轨的道歉。照片：SCMP 合成/Shutterstock/搜狐上海一家法院裁定，一名男子无义务归还他前女友为挽救他们的关系而给他的 30 万元人民币（4 万美元），因为他发现前女友与他的侄子有染。这名男子姓李，女子姓徐，两人于 2018 年相识，并很快开始约会。据《上海晨报》报道，两年后，李发现徐对他的侄子不忠。李被背叛激怒，想结束他们的关系，但徐给他写了一封道歉信。“我已经深刻反省了我的错误。是的，我多次欺骗你，给你带来了巨大的痛苦，”徐写道。“我真诚地感到悔恨。我会改正我的错误，用我的真心去补偿你。”随后的两天里，许志永通过几笔银行转账30万元给李某以表歉意。李某原谅了她，两人的恋情一直持续到2022年，当时他发现她还和他的侄子有染。这一发现促使李某果断结束这段恋情，但事后，许志永要求她归还两年前给他的30万元。两年后，李发现自己仍与许的侄子有染，于是决定断绝与许的一切恋爱关系。照片：Shutterstock据许说，这笔钱是他们结婚时赠送的礼物。由于他们已经分手，婚姻条件不复存在，她要求李退还这笔钱。李拒绝了她的要求，称许多次欺骗他，给他造成了巨大的精神痛苦；因此，他认为这笔钱是对她行为的补偿。随后，许将前男友告上上海法庭。法院在今年早些时候审理此案后，得出结论，争议资金的性质与李的解释更为吻合。法院裁定李无需退还这笔钱，因为这是许在她希望继续两人关系时自愿给的。法院没有将其归类为赠与。法院发现，有争议的资金更符合李女士要求的不忠赔偿要求。照片：美联社该案在大陆社交媒体上引发了相当大的讨论。“我的天，他们的关系太混乱了！”一位网友评论道。另一位观察者评论道：“这比小说或电视剧更戏剧化。”相反，一位用户表达了不同的看法：“这笔钱是对失去爱情和忠诚的补偿。”不忠在中国经常成为头条新闻。8 月，浙江省东部的两名高级医生因一名护士与他们有婚外情而发生暴力冲突。其中一名医生受重伤，被送往他负责的重症监护室。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290908/china-court-rules-man-can-keep-us40000-gifted-ex-after-her-affair-salvage-relationship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚艺术家 Fahmi Reza 的调查加剧了言论自由的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3291508/malaysian-artist-fahmi-rezas-investigation-fuels-freedom-speech-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 14:01马来西亚平面艺术家 Fahmi Reza。照片：Instagram周四，备受争议的马来西亚平面艺术家 Fahmi Reza 因在社交媒体上分享一张讽刺海报而被警方传唤，这是批评人士声称该国日益严厉打压言论自由的最新案件。此次质询发生在社交媒体平台必须在 1 月 1 日获得在马来西亚运营许可的最后期限前几周。政府称此举是为了遏制诈骗、欺凌和色情，但有人担心此类规定可能会压制合法的批评并扼杀言论自由。以尖锐的政治评论而闻名的法赫米最近在隐居一段时间后再次出现，并发布了新一波讽刺海报。他于周三发布的最新作品针对的是被腐败指控困扰的前沙巴首席部长穆萨阿曼被任命为州州长。法赫米从吉隆坡警察总部出来，手里拿着一幅作品的复印件，上面画着穆萨的脸，上面用红色写着“沙巴第一大腐败者”，他指责政府向他提出报告。“通过艺术和讽刺批评政府和统治者不是犯罪，”他在社交媒体帖子中说。“如果你不想被人民嘲笑，就不要做一个流氓政府！”警方告诉这位艺术家，投诉来自马来西亚通信和多媒体委员会，该委员会是通信部下属的一个机构。法赫米此前曾因其他批评宫殿的作品而被起诉，包括 2022 年 4 月，他描绘了一只穿着皇家服装的猴子regalia。在12月8日的另一篇文章中，他批评政府将第二个5G移动网络授予该国国王苏丹易卜拉欣持有大量股份的一家公司，称其为“马来西亚不可触碰的5G网络”并且“国王不应该积极参与任何商业企业”。对网络言论的打压与通信部长法赫米·法齐尔的警告相一致，法赫米·法齐尔一直带头努力遏制涉及种族、宗教和王室机构的敏感讨论——被称为“3R问题”。“如果你这样做，准备好面对法律和当局，”法赫米在去年6月的一次网络安全活动上说道。艺术家 Fahmi Reza 在吉隆坡创作的一张将马来西亚前总理纳吉布拉扎克描绘成小丑脸的海报。档案照片：EPA在 2022 年大选期间，人们对 3R 的担忧浮出水面，TikTok 上的帖子助长了马来多数群体和华裔（马来西亚最大的少数群体）之间的种族情绪。其中包括煽动性言论，暗示将重演 1969 年的血腥种族骚乱。在另一起案件中，警方于周三在柔佛州逮捕了 TikTok 网红 Rayyan Wong，因为他错误地声称苏丹易卜拉欣和总理安瓦尔易卜拉欣光顾的一家餐馆供应非清真食品。在一条已被删除的 TikTok 热门帖子中，身为穆斯林的华裔 Wong 表示，这两位最高领导人以及柔佛州州长应该更加注意他们在哪里吃饭。当有细节显示伊斯兰当局将该餐馆认证为清真餐厅时，他后来道了歉。“我为没有事先做调查的错误道歉，”黄之锋说道。不过，警方后来在这名 22 岁男子的家中将其逮捕，并没收了他的手机。马来西亚警察总长拉扎鲁丁·侯赛因 (Razaruddin Hussein) 表示，黄之锋正根据《煽动法》和《通信与多媒体法》接受调查，这两项法律通常用于监控网络言论。“[该帖子] 还被发现煽动对皇家机构的仇恨和挑衅，这可能会扰乱公共安全和国家和谐，”拉扎鲁丁说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3291508/malaysian-artist-fahmi-rezas-investigation-fuels-freedom-speech-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方逮捕在麦当劳刺死女学生的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291511/japanese-police-arrest-man-who-stabbed-schoolgirl-death-mcdonalds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 14:11日本北九州的一家麦当劳餐厅，12 月 14 日，两名学生被一名男子刺伤。图片来源：共同社据当地媒体报道，一名男子于周四在日本西南部一家麦当劳餐厅因刺死一名初中生和另一名初中生受伤而被捕。日本的暴力犯罪很少见，但偶尔也会有持刀伤人事件发生，甚至枪击案，包括 2022 年暗杀前首相安倍晋三。周六晚上 8 点 30 分左右，两名青少年正在排队点餐，据报道，袭击者进入北九州市的这家餐厅，一言不发地将他们刺伤。据公共广播公司 NHK 和其他媒体报道，警方逮捕了一名住在附近的 40 多岁男子。警方未能立即向法新社证实这些报道。中岛纱绫腹部被刺，随后在医院被证实死亡。这名腰部被刺伤并仍在医院的男孩表示，他们“被一个完全陌生的人刺伤了”。对中岛纱绫的智能手机进行分析后，没有发现任何可能导致她成为袭击目标的问题，而她此前并未联系过警方。据警方称，嫌疑人是开车抵达餐厅并离开的。凶器尚未找到。男孩和女孩就读的学校周一停课，一些居民告诉当地媒体，袭击发生后，他们害怕外出，因为袭击可能是随机的。这家餐厅周三营业，但只接受免下车取餐服务，警车经常在该地区巡逻。2019 年，日本川崎市一名袭击者针对等车的孩子发动袭击，造成两人（包括一名女学生）被刺死，十多人受伤。该事件中 51 岁的袭击者还用刀刺死了自己。共同社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291511/japanese-police-arrest-man-who-stabbed-schoolgirl-death-mcdonalds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“梦想子弹”、幽灵雷达、高超音速滑翔机：2024 年中国将实现 12 项科学突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291451/dream-bullets-ghost-radars-hypersonic-gliders-12-china-science-breakthroughs-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 13:30朱诺号探测器位于广东省江门市江门地下中微子观测站。图片来源：新华社了解《南华早报》今年的一些重大中国科学新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国科学家已经让一架体型极其庞大的高超音速飞行器翱翔天空，其速度可以在两小时内从北京飞到纽约。中国科学家利用高能微波合成技术，成功在天空中制造出射电发射源，在潜艇探测方面取得突破。祖冲之3.0处理器。图片来源：CCTV中国科学家推出了“祖冲之3.0”，这是一款105量子比特的量子处理器，使中国在打造世界最强大量子计算机的竞赛中与美国并驾齐驱。2015年，中国出台了一项雄心勃勃的十年计划，即“中国制造2025”，旨在用10年时间实现制造业的自力更生、创新发展和实力增强。中国雷达研究团队的一篇深入水下探索的科学论文，获得了国际期刊《应用光学》今年颁发的奖项。朱诺探测器位于广东省江门市江门地下中微子观测站。图片来源：新华社随着在中国南部安装大型地下球体探测器，中国在测量难以捉摸的中微子粒子方面又迈进了一步。据参与开发新型高超音速滑翔飞行器（HGV）项目的科学家称，中国的高超音速武器即将进行重大升级。中国科学家首次在月球土壤中发现水分子，这一发现对于了解月球如何演变以及如何利用其资源至关重要。嫦娥六号飞船安全降落在中国内蒙古草原。图片来源：新华社中国国家主席习近平对嫦娥六号探月任务的历史性成就表示赞赏，此前，首批从月球背面采集的岩石样本于周二北京时间下午 2 点 07 分降落在地球上。在中国，乘坐时速 1,000 公里/小时（621 英里/小时）的高铁时，乘客可以观看超高清视频或在智能手机上玩在线游戏。中国海军科学家声称已经发明了一种动能武器的智能外壳，这可能会重塑军事格局。中国医生表示，一种治疗阿尔茨海默病的小手术“对 60% 至 80% 的患者有效”，这引发了人们对它能改变这种毁灭性疾病患者的希望。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291451/dream-bullets-ghost-radars-hypersonic-gliders-12-china-science-breakthroughs-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储强硬降息预测重创人民币</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291502/us-feds-hawkish-rate-cut-forecast-slams-chinas-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 13:32人民币最新下跌的原因是美联储最新预测，即2025年仅降息两次，每次四分之一个百分点。照片：路透社由于美联储意外谨慎地预测明年降息，美元走强，离岸人民币隔夜走弱，突破7.3的关键心理关口。周四凌晨，人民币贬值至超过人民币兑美元汇率今天收盘于 7.32，这一数字较高表明人民币相对疲软，达到 2023 年 11 月以来的最低水平，而最新数据显示，人民币在全球支付中的份额有所上升。人民币下跌是由美联储的最新预测推动的，该预测表明 2025 年只会降息两次，每次四分之一个百分点。美联储周三将利率下调 25 个基点至 4.25% 至 4.50% 的区间，这一前景比市场预期的更为鹰派。香港大学金融学讲座教授陈志武表示，人民币明年将继续面临贬值压力，因为美联储可能会放缓降息步伐，而中国预计将采取“更大力度的降息”。“特别是在特朗普可能对商品征收更多关税的情况下，中国政府可能需要对人民币贬值表现出更大的容忍度，以稳定出口，”陈志武说。周四上午，中国人民银行将中间价（即中间价）设定为1美元兑7.1911元，为两周以来的最低水平，而周四下午离岸人民币兑美元汇率为7.31元。上个月特朗普再次当选美国总统后，人民币承受巨大压力，本月初，由于预期美元政策强硬且对华立场强硬，离岸人民币汇率跌至1美元兑7.3元左右。中国共产党政治局（中国的主要决策机构）上周承诺采取“适度宽松”的货币政策，这是自2009年全球金融危机以来从未使用过的措辞。这一立场后来在年度中央经济工作会议上得到重申，会议承诺“及时下调利率和存款准备金率”以支持经济。在人民币问题上，北京表示将继续维持基本稳定本国货币汇率，使其保持在合理均衡水平。“我们需要记住，人民币走弱主要是受美元走强推动，”Pinpoint Asset Management首席经济学家张志伟表示，他指出，人民币兑欧元和日元等一篮子其他主要货币已经升值。与此同时，根据全球最大的银行间信息服务机构环球银行金融电信协会（Swift）周四发布的数据，按价值计算，人民币11月份升至全球支付第四大活跃货币。人民币在全球支付中的份额在前两个月大幅下降至2.93%之后，上个月反弹至3.89%。此前，人民币占比已连续10个月维持在4%以上，7月份更是高达4.74%，创历史新高。Swift数据显示，上月人民币支付额较10月份上涨22.12%，而同期各类支付货币的总体支付额均下跌8.09%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291502/us-feds-hawkish-rate-cut-forecast-slams-chinas-yuan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管香港金管局警告未来波动，汇丰、中国银行仍下调贷款利率</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3291437/hong-kong-cuts-base-rate-quarter-point-475-us-fed-signals-fewer-cuts-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3291437/hong-kong-cuts-base-rate-quarter-point-475-us-fed-signals-fewer-cuts-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“白领”服务、烟花表演中生病的婴儿：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291453/chinas-white-mafia-services-sick-baby-fireworks-show-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 12:30中国一名患有心脏病的男孩在看烟花时不幸死在母亲怀里。图片：SCMP 合成/Shutterstock我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。一段中国 16 个月大男孩在看烟花时死在母亲怀里的病毒视频牵动了数百万网民的心。一名香港女子在中国大陆的“相亲角”因身高问题被拒绝，引发了关于约会偏好的幽默争论。图片：南华早报合成/搜狐/小红书一名香港女子分享了她在华南地区“相亲角”的惨痛经历，因年龄和身高只有154厘米而被拒绝，引发内地网民的嘲讽和幽默争论。中国一名情妇向已婚情人的合法妻子支付了120万元人民币（16.5万美元）的“离婚费”，但由于妻子收下钱却拒绝离婚，她要求退款的申请被法院驳回。中国越来越多的年轻女性正在寻求所谓的“白马王子”的服务，以协助她们对付麻烦的前男友或不诚实的房东。研究表明，每分钟节拍数 (BPM) 较高的歌曲会影响驾驶员的精神状态和心血管活动，从而可能增加发生事故的可能性。照片：SCMP 合成/Shutterstock圣诞节是快乐的，节日曲调可以提升节日气氛。因此，其中一些庆祝曲目可能被视为“危险”似乎令人惊讶。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291453/chinas-white-mafia-services-sick-baby-fireworks-show-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>