<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 09:16:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北京“劫富济贫”之际，延迟退休为民众提供喘息机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3278845/chinas-retirement-delay-offers-respite-beijing-robs-rich-help-poor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3278845/chinas-retirement-delay-offers-respite-beijing-robs-rich-help-poor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳兆业在香港股价飙升，因大多数债权人支持债务重组计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3278876/kaisa-shares-surge-hong-kong-majority-creditors-support-debt-restructuring-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 16:082021 年 12 月，上海一处建筑工地上悬挂着佳兆业的标志和旗帜，旁边还悬挂着国旗。照片：路透社佳兆业集团在香港交易中一度飙升 42%，因为交易员押注这家中国开发商将在足够多的债权人同意其拟议的债务重组计划后克服其金融危机。该股盘前一度上涨 3.6 港仙，或 0.122 港元。根据证券交易所的数据，周二当地时间下午 3 点 45 分，佳兆业股价回落至 0.101 港元，今年以来的跌幅收窄至 42%。大盘上涨，恒生指数上涨 1.3%。根据周一提交的交易所文件，佳兆业表示，持有其 75.11% 债务和另一批债务 81.07% 的投资者已同意支持该集团的债务重组计划。在一些敌对债权人在香港提起诉讼以追讨债务之后，这份同意书对这家总部位于深圳的房屋建筑商来说是一条重要的生命线。8 月，佳兆业在上海的未来城项目。 2024 年 8 月 8 日。照片：彭博社该集团提议发行价值 50 亿美元的新债券，到期日为 2027 年至 2032 年，以及 48 亿美元的强制性可转换债券以偿还债权人。自 2021 年以来，这家开发商已拖欠约 120 亿美元的债券和其他借款，原因是中国为抑制行业过度杠杆而制定的“三条红线”政策。佳兆业在 2015 年也曾违约，当时它成为第一家违约离岸美元债券的中国开发商。佳兆业是继中国恒大集团之后中国开发商中第二大离岸债券发行人。根据其财务报告，截至 6 月 30 日，其总负债为 2130 亿元人民币（273 亿美元）。今年上半年，该公司亏损扩大 36%，至近 90 亿元人民币，收入较上年同期下降 60%。上周，香港高等法院将清盘听证会重新安排到明年 3 月 31 日，以应对 3 月份对冲基金 Broad Peak Investment 发起的清盘申请。根据 9 月 3 日的交易所文件，当佳兆业未能偿还 7.5 亿美元债券时，由受托人花旗国际代表的其他债券持有人接手了此案。该诉讼是针对中国房地产违约者的几起正在进行的案件之一，让股票和债券投资者紧张不安。今年 1 月，香港一家法院下令清算中国恒大，原因是该公司未能提供可行的重组计划来弥补 200 亿美元的离岸债券违约。总部位于浙江省东部的开发商德信中国控股也在 6 月被勒令清算。标普全球评级发布的数据显示，过去五年，房地产行业是中国债券违约最多的行业。自 2020 年北京的“三条红线”政策生效后不久，约有 59 家发行人拖欠了 319 只离岸债券，而 49 家发行人拖欠了 194 只在岸债券。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3278876/kaisa-shares-surge-hong-kong-majority-creditors-support-debt-restructuring-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对中国征收关税，为马来西亚手套制造商提供帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278877/us-tariffs-china-lend-hand-malaysias-glove-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 16:152020 年 8 月，一名工人在吉隆坡郊区的 Top Glove 工厂检查一次性手套。照片：法新社美国预计将于本月最终确定对中国商品征收关税，包括 Top Glove Corp. 在内的马来西亚手套制造商股价飙升。Top Glove 一度上涨 32%，为有史以来最大涨幅，而 Hartalega Holdings Bhd 则上涨30% 的上限。此前一天，泰国同行股价飙升，分析师指出，东南亚生产商将成为主要受益者。马来西亚市场周一因假期休市。一位官员上周晚些时候表示，在 5 月份提出提高关税后，拜登总统的政府正在最终确定对包括医疗产品在内的数十亿美元中国商品征收关税。花旗集团表示，新关税更高，实施速度也将比预期更快。花旗分析师在一份报告中写道，美国对中国医用手套的关税将在 2025 年升至 50%，2026 年升至 100%。这一数字高于 5 月份提出的 25% 的增幅，该增幅将于 2026 年生效。大华继显私人有限公司分析师 Jack Goh 在一份报告中写道，这些关税“有望重振投资者对马来西亚手套行业的信心”。 “在需求放缓的情况下，该行业的后疫情时期复苏超过了盈利，国内手套制造商应逐步从中国夺回市场份额。”美国对中国医用手套征收关税将提振马来西亚手套制造商，随着投资者预期需求增加，Top Glove 和 Hartalega 的股价飙升。图片：彭博社即将征收的税款为东南亚股市提供了又一个提振，而东南亚股市已经因为越来越多的人押注该地区将受益于美联储利率调整而上涨。本月表现最好的五大亚洲股市基准指数中有四支来自该地区，9 月份的资金流入有望创下 2022 年 4 月以来的最高水平。周二的反弹重振了 2020 年的一种热门交易，当时全球各国政府纷纷采购手术手套和乳胶手套，以减缓 Covid-19 的传播，手套制造商成为市场宠儿。一度，在马来西亚股市投资的每 10 美元中，有超过 1 美元是押注手套。经纪商已经注意到了这一点，根据彭博汇编的数据，本周至少有五位卖方分析师上调了 Top Glove 的评级。Hartalega 的评级也得到了几次上调。 Kossan Rubber Industries Bhd 的股价一度上涨 26%，而 Supermax Corp. 的股价上涨 27%。“此次关税举措消除了利润率极高的手套制造商的未充分利用问题，”Areca Capital Sdn. Bhd 首席执行官 Danny Wong 表示。“利润正在回升。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278877/us-tariffs-china-lend-hand-malaysias-glove-makers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国复星集团正就向新加坡凯德置地出售其所持地中海俱乐部股份进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278864/chinas-fosun-talks-sell-stake-club-med-singapores-capitaland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 15:20Club Med 的 Kiroro Peak 度假村，位于日本北海道。图片：Club Med据知情人士透露，新加坡凯德置地投资公司正就从中国所有者复星国际手中收购豪华度假村连锁店 Club Med 的少数股权进行深入谈判。知情人士表示，这家房地产投资公司是淡马锡控股旗下企业集团凯德置地集团的一部分，正寻求以数亿欧元收购该酒店集团 20% 至 30% 的股份。由于信息保密，知情人士要求不具名。知情人士表示，这家新加坡公司在击败包括私募股权公司在内的其他竞争对手后，已成为最有可能的买家。知情人士表示，谈判仍在进行中，尚未做出最终决定。凯德置地投资股价一度上涨 2.8%，至 2 月 2 日以来的最高盘中水平。复星旅游股价一度上涨 9.3%，为两个多月来最大涨幅。复星国际上涨 1.3%，随后缩减涨幅。复星加大了削减债务负担的力度，包括资产处置和减少借款。这方面的进展帮助它成为近年来为数不多的见证全球投资者信心复苏的中国企业集团之一。在亿万富翁郭广昌的支持下，复星通过其上市休闲部门复星旅游集团拥有地中海俱乐部。地中海俱乐部以其全包式度假村而闻名，提供从精致餐饮和按摩到瑜伽、水肺潜水和婴儿健身课程等一系列休闲活动。据其网站称，该公司在全球经营着 60 多个度假村，目的地包括法国阿尔卑斯山和马尔代夫。凯德置地投资于 2021 年底作为凯德集团重大重组的一部分上市，因其在中国的大规模投资而面临市场压力，而中国正经历着严重的房地产低迷。凯德集团由新加坡国有投资者淡马锡控股，淡马锡也持有该投资部门的多数股权。凯德投资和复星旅文的代表拒绝置评，复星国际没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278864/chinas-fosun-talks-sell-stake-club-med-singapores-capitaland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国军舰出现在菲律宾：这是未来事态的征兆吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278849/german-warships-philippines-sign-things-come?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 15:31周一，一艘德国护卫舰抵达马尼拉后，船上的水兵正在检查一挺机枪。图片：法新社两艘德国军舰在穿越台湾海峡后，20 多年来首次访问菲律宾。德国表示，此次停靠港口重申了其对自由开放的印度-太平洋地区和基于规则的国际秩序的承诺 —— 这是美国常用的言论 —— 同时也证明了它与菲律宾的防务合作。这两艘军舰，首舰级护卫舰巴登-符腾堡号和柏林级补给舰法兰克福号，于周一抵达马尼拉，并将停留至周四。周一，巴登-符腾堡号上的德国水兵在马尼拉港口停靠期间检查机枪。图片：法新社此次访问正值中国和菲律宾因南海争端而关系紧张之际。德国驻菲律宾大使安德烈亚斯·普法弗诺施克 (Andreas Pfaffernoschke) 表示，此次访问体现了两国之间的持续合作，“凸显了印度-太平洋地区对德国的政治重要性”。普法弗诺施克在《菲律宾星报》的一篇评论文章中指出，德国此次访问还展示了其对维护国际法和航行自由的承诺，而此时“南海基于国际规则的秩序不断受到挑战”。普法弗诺施克表示，最近中国和菲律宾之间发生的事件引发了人们对该地区安全和稳定的担忧。法兰克福号准备停靠马尼拉时，身穿制服的水兵登上该船。照片：法新社数月来，中国和菲律宾在南海的冲突不断升级。北京无视国际裁决，宣称对大部分水道拥有主权，并一直在加大力度维护其在该地区的权利。菲律宾称，中国在其专属经济区内采取了侵略行为。据记录显示，中国船只撞击和骚扰菲律宾船只，并阻止它们穿越菲律宾水域。德国军舰的此次停靠正值柏林和北京之间关系特别紧张的时刻。在前往马尼拉的途中，巴登-符腾堡号和法兰克福号穿越台湾海峡，引发强烈反对。中国宣称海峡为其水域，而许多国家则认为它是开放的、可自由航行的国际水道。中国外交部发言人毛宁上周表示：“台湾海峡两岸到中部，依次是中国内水、领海、毗连区和专属经济区。”她指出，航行台湾海峡的国家应遵守中国和国际法。上周，当巴登-符腾堡号和法兰克福号穿越台湾海峡时，德国国防部长鲍里斯·皮斯托留斯称这是无害通过的合理例子。“国际水域就是国际水域，”他说。“这是最短的路线，而且考虑到天气条件，也是最安全的路线。所以我们路过这里。”毛泽东在周五的例行新闻发布会上表示，中国“坚决”反对“任何以航行自由为借口，损害中国主权和安全的挑衅行为”。中国人民解放军东部战区司令部进一步表示，“德方的行为增加了安全风险，发出了错误的信号”，而中国驻柏林大使馆则表示，“台湾问题不是‘航行自由’问题，而是中国主权和领土完整的问题”。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278849/german-warships-philippines-sign-things-come?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾指责中国造成萨宾娜浅滩船员饥饿、脱水</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278858/philippines-blames-china-starving-dehydrated-sailors-sabina-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 15:00周日，BRP Teresa Magbanua 号抵达港口后，一名生病的船员被用担架抬出船外。图片来源：EPA-EFE菲律宾透露，将 BRP Teresa Magbanua 号撤出萨宾娜浅滩的决定是由于该船船员面临严重饥饿和脱水问题——中国海警的激进操作阻碍了马尼拉至关重要的补给任务，使船员状况更加恶化。在海上航行了 5 个月后，周日，当该船抵达巴拉望岛的一个港口时，疲惫不堪的水手们被抬着离开。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉报告说，由于上个月补给减少，几名船员被迫喝雨水并靠粥维持三个星期，因此极度疲劳并患上肠胃炎。虽然之前的补给行动进展顺利，但 8 月 26 日的另一次尝试却遭遇了大批中国海警和海军舰艇的阻拦，迫使马尼拉中止了任务。尽管后来空投了基本物资，但这些物资不足以减轻船员的痛苦。塔里埃拉解释说，该船在浅滩停留的时间过长（旨在阻止北京的造岛活动）导致其海水淡化设备无法使用。因此，船员不得不依靠雨水超过一个月，因为他们没有替换的过滤器将海水转化为饮用水。塔里埃拉在周一的新闻发布会上分享道，当雨水稀少时，他们就使用船上空调机组产生的水来饮用和做饭。BRP 特蕾莎·马格巴努阿号准备于周日停靠菲律宾巴拉望省的一个港口。照片：美联社尽管撤军，但塔里埃拉坚称，这并不意味着马尼拉放弃了对该地区的主权。“我们没有失去任何东西。我们仍然可以在埃斯科达礁巡逻并维持我们的存在，”他用菲律宾语称埃斯科达礁为该礁。据《马尼拉公报》报道，他补充说：“我们将派遣另一艘船前往该礁，以维持我们在这些水域的存在”，但他拒绝提供有关保护任务完整性的具体信息。在该船撤离后，中国海警周日表示，它对萨宾娜礁拥有“无可争辩的主权”，该礁被称为仙滨礁。与此同时，菲律宾国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，如果中国试图将 BRP Sierra Madre 从仁爱礁移走，美国可能会进行干预，这是北京和马尼拉之间持续紧张局势的另一个导火索。这艘破旧的船只充当着军事前哨，自 1999 年以来一直故意搁浅，以宣示菲律宾的领土主张。“如果中国夺取 Sierra Madre 号，那显然是对菲律宾船只的战争行为，”特奥多罗说，并补充说菲律宾“自然希望”华盛顿作出反应。BRP Sierra Madre 号搁浅在南海有争议的仁爱礁。图片来源：路透社中国要求马尼拉撤走该船，称其存在侵犯了北京的主权。美国重申了根据两国共同防御条约协助菲律宾的承诺，特奥多罗指出，双方正在讨论触发该条约的情景。特奥多罗还承认，没有迹象表明中国船只离开菲律宾水域。“我真的不知道最终结果会怎样。我只知道我们不能让他们逍遥法外，”他说。北京声称对几乎整个南海拥有主权——菲律宾和其他几个国家对该地区有争议的主张——并拒绝了 2016 年的一项有利于马尼拉的国际裁决，该裁决声称中国的主张缺乏法律依据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278858/philippines-blames-china-starving-dehydrated-sailors-sabina-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港唯一私人出租屋邨租户挑战房东驱逐策略</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278863/tenant-hong-kongs-only-private-rental-housing-estate-challenges-landlords-eviction-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278863/tenant-hong-kongs-only-private-rental-housing-estate-challenges-landlords-eviction-tactics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人涌向泰国购买清真食品和购物，吉兰丹企业受到冲击</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278852/malaysians-flock-thailand-halal-food-and-shopping-kelantan-businesses-take-hit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278852/malaysians-flock-thailand-halal-food-and-shopping-kelantan-businesses-take-hit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精神病香港人承认因“噪音骚扰”殴打 84 岁邻居致其死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278853/mentally-ill-hongkonger-admits-hacking-neighbour-84-death-over-irritating-noise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 14:28一名精神病患者承认杀害了他的老年邻居。照片：Warton Li法庭获悉，三年前，一名精神病门诊病人在香港一公共屋邨砍死了他的年长邻居，以惩罚他制造“烦人噪音”。何世瑜周二承认于 2021 年 9 月 27 日在马鞍山恒安邨杀害了 84 岁的黄恒林，尽管他对黄恒林并无个人怨恨。这名 38 岁的男子告诉警方，他打算杀死任何从他 19 楼住所附近的单位出来的人，声称他再也无法忍受隔壁一家人所造成的骚扰。何世瑜在高等法院承认了一项过失杀人罪，此前检察官同意以他在犯罪时精神异常为由减轻原来的谋杀罪名。法庭获悉，何世瑜冲出住所时，黄恒林距离他的单位只有几步之遥，手持一把40厘米长的切肉刀向受害人扑去。被告反复用武器攻击黄的头部和上身，砍断了受害人的双拇指。另外三名邻居目睹了这一疯狂的袭击，其中包括黄的妻子，她当时正站在家门口与亲人告别。黄被送往沙田威尔斯亲王医院，于下午2点14分被证实死亡。被告于下午4点前不久被捕，当时他扔下了武器，穿着血迹斑斑的衣服在葵涌散步，然后乘出租车到同一家医院看医生。何告诉警方，他袭击黄时“失控了”，因为他对据称从他楼上和隔壁单位传来的噪音感到恼火和烦躁。尸检检查发现，黄某身上至少有45处割伤，其中一些伤口被认为导致大量失血，随后出现循环衰竭和呼吸衰竭。背景调查发现，何某自2018年被诊断出患有精神分裂症后，一直在威尔斯亲王医院接受门诊治疗。两名政府精神病医生认为，何某犯罪时病情复发。法庭获悉，何某对法律并不陌生，曾因伤人、刑事毁坏和三合会相关罪行被定罪。法官黎婉琪表示，法庭将考虑政府精神病医生的建议，以决定在本案中是否适合颁发入院命令。她将判刑押后至9月30日，以待两份最新的精神病报告和对被告的背景评估。被告目前仍被监禁在小榄精神病治疗中心位于屯门。谋杀罪必须判处终身监禁，而过失杀人罪则通常可以避免终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278853/mentally-ill-hongkonger-admits-hacking-neighbour-84-death-over-irritating-noise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本妻子发现“嫉妒”丈夫整整一个月每天打 100 个骚扰电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278699/japan-wife-discovers-jealous-husband-made-100-nuisance-calls-day-entire-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 14:00尽管她抱怨不断接到骚扰电话，但她的丈夫却无动于衷，这引起了她的怀疑。图片：SCMP 合成/Shutterstock日本一名女子连续一个月每天接到 100 多个骚扰电话，她发现是她的丈夫在打这些电话，声称是因为他“太爱她了”。这名 31 岁的兵库县女子告诉警方，这些骚扰电话是在 7 月和 8 月打来的。据日本媒体《神户新闻》报道，她说她接听时对方一直保持沉默。她曾向丈夫抱怨过这件事，但他的冷漠和缺乏关心让她感到很沮丧。后来她注意到，只要他睡觉、玩电子游戏或和她在一起，电话就会停止。有一天，她建议这对夫妻去购物，当他们外出时，她密切监视他的一举一动。一整天，他都没有碰过手机，电话也停了下来。她的怀疑促使她向警方报告了她的担忧，警方检查了电话记录。妻子注意到，当丈夫睡觉、玩游戏或陪伴她时，电话就会停止，于是向警方报告了她的怀疑。照片：Shutterstock警察发现，她的丈夫就是骚扰电话的幕后黑手。调查显示，这对夫妻之前没有感情纠纷，生活似乎很和谐。丈夫通过设置私密电话来隐藏自己的电话号码，这样他就可以在不暴露身份的情况下用静音电话骚扰妻子。据一些媒体报道，他很嫉妒，对妻子在电话里和别人说话感到不舒服。有一次，他发现妻子在和另一个男人交谈，尽管不知道他们谈话的细节，但他的嫉妒心油然而生。为了报复，他开始用静音电话来惩罚妻子。根据日本法律，通过骚扰电话给妻子造成严重心理困扰是违法的。违反者可能面临一年以下有期徒刑或100万日元（约合7000美元）以下罚款，同时还将发布禁令。在日本，拨打骚扰电话最高可被判处一年以下有期徒刑或100万日元（约合7000美元）以下罚款。图片来源：Shutterstock9月4日，警方逮捕了这名丈夫。他的处罚结果尚未公布。该事件在全国引发广泛讨论。“丈夫对妻子的控制太多了。这种爱让人窒息，”一位网络观察者写道。“夫妻之间解决问题的最好方式是沟通，而不是骚扰或暴力，”另一位网友说道。在中国，有报道称丈夫骚扰甚至跟踪妻子。据网易新闻报道，中国中部湖北省的一名男子利用无人机揭露了妻子与老板的婚外情。他表示，收集到的证据将用于启动离婚程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278699/japan-wife-discovers-jealous-husband-made-100-nuisance-calls-day-entire-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京是否要针对东京在台湾问题上的立场“打琉球牌”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278832/beijing-about-play-ryukyu-card-over-tokyos-stand-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278832/beijing-about-play-ryukyu-card-over-tokyos-stand-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先马来西亚，再进军世界？99 Speed Mart 着眼国际扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278843/first-malaysia-next-world-99-speed-mart-eyes-international-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 14:02马来西亚森美兰州 99 Speed Mart 仓库的一名工人用手推车将一托盘订单从卡车上推下来。图片：彭博社马来西亚迷你超市大亨李添华表示，他愿意将 99 Speed Mart 便利店连锁店带到其他国家。不过，他的首要任务是覆盖国内的每一个角落。“目前还没有具体的计划，但我们正在寻找进入其他市场的好机会”，李先生在接受采访时表示。几天前，99 Speed Mart Retail Holdings Bhd. 在马来西亚七年来规模最大的首次公开募股中筹集了超过 5.3 亿美元。“可行性非常重要。”如果 99 Speed Mart 决定进军海外，这不会是它的第一次尝试。该公司于 2019 年在新加坡开设了一家门店，但在不到一年的时间里，由于 Covid-19 疫情的爆发，该公司迅速退出了该市场。这家拥有 2,600 多家门店的连锁店目前计划到 2025 年底在全国范围内发展到 3,000 家门店，并在吉兰丹开设分店——这是马来西亚唯一没有开设分店的州属。便利店巨头 7-Eleven 目前是其最接近的竞争对手，在东南亚国家拥有 2,400 多家门店，其次是本土的 KK Super Mart，拥有至少 861 家门店。在马来西亚森美兰州的 99 Speed Mart 仓库，一名工人使用手推车将一托盘订单从卡车上推下来。图片：彭博社李在位于雪兰莪州巴生的公司总部表示，99 Speed Mart 将继续在马来西亚每年增加 250 家门店。首次股票出售的估值使李成为了亿万富翁，财富约为 33 亿美元，他从路边摊起家，后来于 1987 年开设了第一家杂货店。李认为 99 Speed Mart 门店的一致性是其成功的关键，他表示，该连锁店在扩大规模后，需要更专业的外观。这促使他提出在 2022 年进行首次公开​​募股，以解锁下一阶段的增长。现年 60 岁的李在童年时患过小儿麻痹症，现在使用轮椅。他表示，现在他的重点将放在发展两个最近启动的计划上：一个在线批量销售平台和一个中国贸易部门，旨在加大采购力度并提供更多进口99 Speed Mart 是集团旗下的旗舰店，目前在马来西亚开设了 99 Speed Mart 门店，销售家居用品。两家门店均于去年年底开业。99 Speed Mart 首次公开募股后，李添华的财富估计为 33 亿美元。照片：彭博社李添华的财富现已使他跻身杨肃斌和林国泰等富豪之列，他们都是多元化企业集团的第二代领导人。但李添华对自己的估值并不特别兴奋。他说，他更高兴 99 Speed Mart 实现了估值，他没想到上市竞价会增长得这么快。“我正在寻找参与其他投资的方法，但这些投资不会取代 99 成为我的主要业务，”李说。“我的时间和精力，大部分还是会花在 99 上。”李和妻子 Ng Lee Tieng 还拥有快餐店汉堡王在马来西亚和新加坡的特许经营权。在马来西亚经营 120 家汉堡王餐厅的 Cosmo Restaurants 公司也与 99 Speed Mart 共用总部，位于巴生一栋 16 层高的办公楼内。他也是安联银行马来西亚有限公司的第三大股东。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278843/first-malaysia-next-world-99-speed-mart-eyes-international-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在将军澳逮捕贩毒嫌疑人，查获2万港元毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278848/hong-kong-police-arrest-drug-trafficking-suspect-seize-hk20000-narcotics-tseung-kwan-o?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 14:13警方在黎明前的一次针对涉嫌吸毒后驾驶和贩毒的行动中逮捕了一名嫌疑人。照片：讲义香港警方于周二逮捕了一名涉嫌贩毒者，并在发现嫌疑人非法停放的汽车后查获了价值 20,000 港元（2,570 美元）的毒品，据信该车用于运送违禁药物。这名 26 岁男子被东九龙交通部队的警员逮捕，他们在黎明前针对将军澳志善街涉嫌吸毒后驾驶和贩毒的行为进行了一次行动。据警方称，在行动中，警员在凌晨 4 点左右发现该男子的车辆非法停在街上后拦截了该车辆。“在车内查获了大约 77 克疑似大麻的物质和五个装有疑似大麻二酚油的药筒，”警方表示，并补充说，这批毒品的市值估计约为 20,000 港元。警方在将军澳智善街拦截嫌疑人违章停放的汽车。照片：讲义警方以涉嫌贩卖危险药物为由拘留了司机——该罪行最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元。截至中午，嫌疑人仍被警方拘留。将军澳刑事侦查部门的侦探正在跟进此案。今年前五个月，五种主要非法药物——大麻、可卡因、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——的缴获量从去年同期的 3.7 吨增加了 27%，至 4.7 吨。今年 1 月至 5 月，大麻缴获量从 2023 年同期的 658 公斤增加了 246%，至 2,279 公斤（5,024 磅）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278848/hong-kong-police-arrest-drug-trafficking-suspect-seize-hk20000-narcotics-tseung-kwan-o?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将迎来史上最热中秋节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3278850/hong-kong-celebrate-mid-autumn-festival-its-hottest-recorded-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 14:15工人们正在对一个5米高的充气装饰进行测试。今年中秋节的气温创下了历史新高。照片：Eugene Lee香港将迎来有记录以来最热的中秋节，尽管政府提醒民众在晚上观看大坑舞火龙和湾仔无人机表演时，须携带雨伞以防下雨。截至中午，天文台录得尖沙咀总部气温为 33.8 摄氏度（92.8 华氏度），为自 1884 年有记录以来最热的中秋节。气象预报员补充说，新界许多地方的气温也升至 34 摄氏度或以上，例如元朗、上水和大埔。“我们预测天气稍后将转为多云，有几阵骤雨及局部地区有雷暴。如果您晚上出去赏月，请记得带上雨伞，”天文台在社交媒体帖子中说道。预报员表示，香港可能迎来极其炎热的天气，下午阳光明媚，最高气温将升至 35 摄氏度。中秋节是中国传统节日，在农历八月十五举行。大坑舞火龙的特色是一条由香火制成、长 67 米的火龙。照片：Dickson Lee全城庆祝活动的亮点之一是大坑舞火龙，一条 67 米长的香火龙由香棒制成。舞龙将于晚上 7 时 30 分开始，穿过浣纱街和铜锣湾道，然后从晚上 10 时 30 分开始移至维多利亚公园。晚上 8 时，一千架无人机将照亮湾仔海滨的夜空，上面绘有兔子、传统灯笼和火龙的图案——这是香港首次举办中秋节无人机表演。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3278850/hong-kong-celebrate-mid-autumn-festival-its-hottest-recorded-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国庆黄金周将举办烟花表演和港铁折扣活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278837/fireworks-discounted-mtr-rides-set-hong-kongs-national-day-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 12:52八达通卡持有者于国庆假期搭乘港铁可享25%折扣。照片：曾俊华香港特首宣布，为庆祝十月一日国庆长假，政府将推出港铁优惠、烟花汇演、半价电影票和超过 400 场活动。香港特首李家超周二表示，在国庆七十五周年假期期间，八达通卡持有人可享受港铁和轻轨电车七五折优惠。居民还可以免费乘坐电车。维多利亚港烟花汇演也将成为国庆“黄金周”庆祝活动的一部分。去年八天国庆假期，超过一百万内地游客到访香港。他补充说，9 月 30 日至 10 月 2 日期间，从尖沙咀到中环和湾仔的天星小轮也将免费。“国庆节是举国同庆的日子，”李家祥在与关键决策机构行政会议举行每周会议之前表示。“我鼓励所有居民踊跃参与庆祝活动，庆祝第 75 届国庆。”他强调，这是香港履行制定国内国家安全法的宪制责任后的第一个国庆节。李家祥还澄清说，北京赠送给香港的两只大熊猫将无法在当天与公众见面。但他说，他希望目前正在隔离的两只大熊猫能在本月底从成都抵达，并补充说，安排仍在与内地当局讨论中。庆祝中国新年的烟花表演。烟花汇演将于十月一日点亮天空。照片：Eugene Lee当局将推出一系列新举措，并重新启动去年国庆节和 7 月 1 日（香港回归 27 周年）推出的举措。港铁公司周二表示，使用八达通卡的乘客在假期期间只需支付 75% 的车费。折扣包括东铁线前往落马洲和罗湖的跨境服务。10 月 1 日，儿童可以免费乘坐香港四家巴士运营商运营的某些路线，而居民将能够免费进入康乐及文化事务署辖下的博物馆和体育设施。香港还将举办 400 多项活动，包括由不同区议会组织的无人机表演、集市、花车游行和灯光装置。购物中心、百货公司预计超过 3,000 家餐饮店也将推出折扣优惠吸引顾客。西九文化区、海洋公园、昂坪 360 和山顶缆车也有望推出折扣优惠。由政务司司长陈国基和副政务司司长领导的团队一直在为庆祝活动做准备，政府将在周二晚些时候的新闻发布会上公布更多细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278837/fireworks-discounted-mtr-rides-set-hong-kongs-national-day-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>