<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 21:16:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>摩托车手在卡车和公共汽车之间被夹在香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300634/motorcyclist-dies-hong-kong-after-being-sandwiched-between-truck-and-bus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 00:05   事故发生在车辆沿着Tseung Kwan O的Wan Po Road行驶，并接近Chun Yat Street附近的关头。照片：Facebook/@bosco chu   一名香港摩托车手在卡车和公共巴士之间被夹在卡车和公共巴士之间，该驾驶员被捕。     沿着Tseung wan o的Wan Po Road沿着Tseung Kwan O的Wan Po Road沿着Chun Yat Yat Yat Yat Yat per aft Chun yat per      公交车司机，一名62岁的男子，在他说自己感到不适后被送往同一家医院。   Citybus证实，他因涉嫌危险驾驶而被警方逮捕。 “我们将与香港警察部队紧密合作，以建立这一事件的事实和任何正在进行的调查。” &lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300634/motorcyclist-dies-hong-kong-after-being-sandwiched-between-truck-and-bus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8个住宅用地香港将于2025  -  26年出售，将产生4,450个私人公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300630/8-residential-sites-hong-kong-sell-2025-26-will-yield-4450-private-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 22:51    Tsuen Wan地区。除其他重建和项目外，预计将在未来的财政年度创建13,700个私人公寓，比官方目标高出500个。照片：Sun Yeung   香港政府将在即将到来的财政年度向开发商提供八个小型住宅站点，旨在在土地销售计划下提供约4,450个私人公寓。   开发部长Bernadette Linn Hon-Ho在周五的计划中表示，该计划在2025-26财政年度上覆盖了五个新的遗址。她说， 有两个在香港岛，有两个在九龙。 “市场正在变暖，这些地点可能会吸引开发商的兴趣。”  。预计将在193至985个公寓之间产生，而Tuen Mun的第一个地点将在4月至6月之间推出，以提供525套房屋。  linn表示，这五个新地点需要重新分区，并指出有些网站已被计入某些开发目的，而这些目的不再适用于审查后。她补充说，有些网站是闲置的学校或市场。   剩下的三个地块被从2024-25的土地销售计划中滚开来，董事会的一个地点：最初要求开发商包括一家青年旅馆，史坦利的一个地块，在Sai Kung&gt; linn中脱离了   In his budget speech on Wednesday, Financial Secretary Paul Chan Mo-po said the government would not sell any commercial land sites in the coming financial year, due to high office vacancy rates and ample future supply.Meanwhile, to boost land sales, authorities said they were also considering rezoning some commercial sites for residential use and allowing greater flexibility  林恩说，计划在未来几年内推出的那些将进行审查，包括在九龙东部，九龙东部，谢克·蒙（Shek Mun），唐·钟（Shek Mun），唐·楚（Tung Chung）和洪·舒（Hung Shui Kiu她补充说，Activity  ，由于该地区有足够的住房供应，因此九龙东部的Kai Tak拥有足够的住房供应。 Kowloon East被设想为该市的第二个中央商务区。 询问政府是否正在通过采取不同的措施来满足他们的方式来将土地管制交给私营部门，林恩强调，政府正在通过发起报价来领导领导。 她强调了 她在周日上不一定要付出其他涉及其他因素， 在2018-2019年，政府收入的主要来源是土地保费，占20％的土地保费，利润为25.7％，在16.5％的印花税税率上，税率为16.5％，薪金为9.1％。 which supports households that have waited for a public rental flat over three years, after the initiative ends in June.Since launching the scheme in June 2021, the government has distributed about HK$5.5 billion cash allowance to around 110,000 households, including more than 40,000 families who are still receiving the subsidy, as of the end of January.获取更多RSS：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300630/8-residential-sites-hong-kong-sell-2025-26-will-yield-4450-private-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲的“超级巨星”歌手准备为格蕾丝·香港的凯塔体育公园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300625/asian-superstar-singers-poised-grace-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300625/asian-superstar-singers-poised-grace-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示男人在香港死于猴子病毒的8个月延迟太久了：专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300626/8-month-delay-revealing-man-died-monkey-virus-hong-kong-too-long-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300626/8-month-delay-revealing-man-died-monkey-virus-hong-kong-too-long-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦希望从2026年建立防空系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300627/denmark-hopes-have-air-defence-system-place-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 22:41   丹麦国防部长Troels Lund Poulsen（右）参加了2025年2月24日乌克兰的Yalta欧洲战略会议。照片：EPA-EFE     丹麦希望在2026年以来的防空部门在2026年宣布，这是一份丹麦国防部，在周五举行了一项启发，这是一个可以在周五举行的         夏天，我们可以从2026年开始使用第一个基于地面的防空系统。国防投资面对俄罗斯的侵略和华盛顿的不确定支持。  “最初，我们计划在2030年代建立一个系统，”国防部长说。 他说，丹麦将“至少保存几年”，通过获取临时地面防空系统，尽管政府尚未从何处从何处购买。它。 “我们正在探索世界各地的选择，以查看哪个可以很快到达我们，”隆德·普尔森（Lund Poulsen）说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300627/denmark-hopes-have-air-defence-system-place-2026?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度山州州的雪崩剩下至少41人被困</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3300622/avalanche-indian-mountain-state-leaves-least-41-people-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 21:50   在大雪期间，印度陆军成员的救援行动在印度北阿坎德邦州的Mana村附近的一个营地袭击了一个营地。照片：路透社  雪崩袭击了印度喜马拉雅山脉北阿坎德邦的雪地，至少有41人被困在雪下Badrinath每年有成千上万的奉献者访问。 它袭击了联邦边境道路组织的一个劳动场所，八个集装箱和一个棚子里有57名工人被埋葬在雪下。北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米（Pushkar Singh Dhami）告诉记者，到目前为止被救出。没有任何伤亡的迹象。  chamoli的地区行政长官桑迪普·蒂瓦里（Sandeep Tiwari）说，降雨和降雪限制了流动性和使用直升机服务。      被看到军队成员在X上分享的图像中，将一个人带到担架上，在X上分享的图像，随着降雪持续下降。                    &lt;至少12厘米（5英寸）的降雪量至少降落，而不是星期五，&lt;周五&lt;周五，&lt;周五&lt;周五&lt;周五&lt;周五） NDRF高级官员Mohsen Shahedi告诉路透社。  uttarakhand，位于喜马拉雅山脉，由于越来越容易受到全球潮流和陆地的发展，  uttarakhand越来越容易受到全球范围，并且在全球范围内越来越多，并且越来越多的环境审查，并且越来越多地审查了全球范围，并且越来越多，国家灾难反应部队的国家灾难反应部队也面临着延误。那里。 当该州的一部分冰川在2021年2月爆发时，至少有80人被杀，有200多人失踪。2022年的一辆雪崩杀死了16人。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3300622/avalanche-indian-mountain-state-leaves-least-41-people-trapped?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港边界费研究将研究对旅行者和交通的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300623/hong-kong-boundary-fee-study-will-look-impact-travellers-and-traffic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 21:53   每辆车的费用为200港元200港元可能会产生约10亿美元的估计收入。照片：Yik Yeung-Man   在一项研究中，将检查对旅行者和整体流量的影响 “通过高速铁路，土地管制点和船只的通勤数据表明，我们在与更大的海湾地区的整合以及促进人们的跨境流动方面做得很好。局和部门将考虑对居民的便利性和整体流量的影响，并维护“用户付款”和“负担得起的用户付费”原则。”  由香港，澳门和九个城市组成的湾区，北京省是北京宣布的经济电力。私家车的边界设施费用不影响教练和商品车辆，被认为是增加收入的方法之一，因为纽约市企业估计的872亿港元的赤字。 如果该费用设定为每辆车200年港元，则可能会估计估计预算的预算，据估计，预算的收入也大约是预算。审查对公共隧道和行李箱道路的通行费，电动汽车的年度许可费，停车表的费用以及交通犯罪的固定罚款。     政府估计这些措施可能会导致每年额外的收入20亿港元。     Mable Chan说数十年来尚未调整一些费用。 Photo: Edmond SoChan said the administration aimed to complete the review this year and raise suggestions in phases, adding that it would also consult lawmakers for their views.Asked if the increase in fees would add to the financial burden of the middle-income classes, Chan said the review would focus on charges that had not been adjusted for years.She pointed to parking meter收费设定为每15分钟2港元，并已经制定了三十多年。 “除了行使财政审慎外，我们还重视交通管理和道路安全。我们希望适度的调整能够带来威慑作用。原则是，优先考虑公共交通和提高效率是政府计划在5月31日恢复所有权时降低Tai Lam隧道通行费的因素。 私人汽车的通行费，与当天的固定费用相比， 私人汽车的费用将在18至45年之间的售价在18至45期之间。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300623/hong-kong-boundary-fee-study-will-look-impact-travellers-and-traffic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国据说正在计划第二次世界大战周年纪念日的军事游行，普京参加了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300605/china-said-be-planning-military-parade-wwii-anniversary-putin-attend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 22:00   China is expected to hold a rare military parade later this year to mark the 80th anniversary of the end of World War II, with Russian President Vladimir Putin likely to attend, according to diplomatic sources.Putin will tr​​avel to Beijing for the parade which will commemorate the September 3 anniversary, a source with knowledge of the matter said.The source said the Russian leader was likely to visit the country for a few days as he would also take part in the annual Shanghai Cooperation Organisation summit, which will be hosted by China and held around the same time.According to another source, Putin is expected to visit other Chinese cities during the trip.In a phone call between the Chinese and Russian leaders on Monday, President Xi Jinping said the two neighbours had steadily advanced cooperation in various fields, according  包括“纪念“纪念中国人民反对日本侵略和世界反法西斯主义战争的胜利80周年”。据报道，战争。  在周四询问中国今年将如何纪念今年的周年纪念日，国防部发言人吴卡表示，中国将举行“盛大”纪念活动，但没有提供任何其他细节。              ERA并塑造国际秩序。 目前尚不清楚北京是否邀请华盛顿的顶级领导人参加今年的游行。但是在2015年 - 当中国举行首次游行以纪念第二次世界大战的末期，七十年来 - 北京邀请了美国驻中国大使和美国“飞虎老虎”志愿飞行员的退伍军人，他们在战争期间帮助中国捍卫了中国。 中国很少举行军事游行。最后一个是在2019年举行的，以纪念中华人民共和国成立70周年。     2015年的游行纪念第二次世界大战结束的2015年游行是在中国媒体上被描述为“全国性的庆祝活动”，“从历史上学习，从历史上学习，保障和平，并寻找未来的人。中国新的军事设备，例如轰炸机飞机。它还涉及来自包括俄罗斯在内的其他17个国家的部队。  XI也与来自其他20个国家和国际组织的领导人一起参加了俄罗斯的庆祝活动。   中国很少举行军事游行。照片：西蒙歌曲   近年来，中国和俄罗斯之间的联系已经大幅度加深，两个国家在2022年宣布在俄罗斯入侵乌克兰的几天前建立“无限制”的伙伴关系。威尔和祸患，互相支持并追求共同的发展”。 “我们的双边关系具有强大的内部驱动力和独特的战略价值。根据中国的声明，他说。阿斯塔纳（Astana），哈萨克斯坦（Hazakhstan），七月，十月在俄罗斯喀山（Kazan）参加新兴经济体的金砖国家聚会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300605/china-said-be-planning-military-parade-wwii-anniversary-putin-attend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡夫妇烧死了4岁的女孩，她饿了，虐待和致命的拳头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300621/singapore-couple-burnt-corpse-girl-4-who-was-starved-abused-and-fatally-punched?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300621/singapore-couple-burnt-corpse-girl-4-who-was-starved-abused-and-fatally-punched?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军事法规，北京的欧盟魅力攻势：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300522/chinas-military-regulations-beijings-eu-charm-offensive-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 21:00   欧盟的一些对话转向了美国的“脱离风险”，即使集团继续削减对中国的依赖。照片：Shutterstock   赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。 If you would like to see more of our reporting, please consider .China’s top leadership has signalled its plans to double down on economic stability and quality development with tech advancements in 2025, at a meeting of the Communist Party’s 24-member Politburo on Friday.As US President Donald Trump takes a flame-thrower to relations with Europe, Chinese diplomats have been通过一条消息在非洲大陆上移动：您最好的朋友抛弃了您。让我们一起维护多边秩序。    新法规更加重视战斗准备。照片：中国军事   北京已经对其对人民解放军的法规进行了一系列修正案，更加重视战争准备和海外任务的重要性。          kurt kurt campbell，以帮助我们的第二阶段的助产士，以帮助我们的第二阶段的企业，以帮助我们的其他BIDEN派对，并在统计中宣布了BIDEN，并在官方统计中，又是企业，又是企业，并在此工作。当他在4月的一次会议上担任主题演讲者时，双方的经济增长。   中国军方已经成立了一个新的数据单位，以帮助海军指挥官做出决定 - 这可能会扩展到将来的其他武装部队。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/02/02/28/03976b5d-2b29-4346-a1c8-a1c8-a1c8-a1c8-a1c8-ab5e08169999999999999999993e_fcfbdg = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;插图：亨利·王   美国总统已经远足了钢铁，铝和中国任何商品的进口税。避免了与加拿大和墨西哥的贸易战争，或者至少是延迟了最后一刻的交易。据报道，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四与英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）一起坐在椭圆形办公室，这表明他支持英国的计划，该计划支持一群小但战略性的印度洋岛上的控制权，这表明他支持他的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300522/chinas-military-regulations-beijings-eu-charm-offensive-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这个超轻型天线可以使中国的隐形战斗机优势吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300598/could-ultra-flat-antenna-give-chinas-stealth-fighters-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 21:00    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;下一代军用飞机，例如中国的J-20隐形战斗机，可以采用新的高科技超平坦天线，不会损害操作频率范围或减少喷气机的空气动力学。图片：讲义  中国工程师已经开发了超低的，紧凑的天线，可以使下一代隐形飞机具有较低的雷达可见性，同时保持其沟通和导航能力。 随着中国和美国之间的政治紧张局势，这两个国家都在努力越来越多，包括他们的军事范围，包括越来越多的人，包括越来越强大的p&gt;中国的J-20 Stealth飞机（也称为强大的巨龙）与它建造的F-22美国喷气机之间的紧张竞争。 just a fraction of its wavelength to try to overcome this hurdle.It features eight antenna elements arranged into a circular array in a design that could allow it to seamlessly integrate into aircraft without compromising its operational frequency range.“This antenna has a profile height of only 0.047 times the low-frequency wavelength,” the team said in a paper published in the December issue of the同行评审的电子科学技术杂志。  机载超低轮廓超宽带全向天线。紧密耦合的长插槽元素的结构图：（a）带有短路壁的传统元素和（b）元素。图像：分解   可以将天线添加到飞机上的平坦结构而不损害空气动力学性能的情况下，其整形设计可以使其更好地融合到飞机中，并最小化雷达横截面并最小化。根据该期刊周二发表的一份声明，“空气传播的天线应用潜力”。 由UESTC和中国西南中国电子技术研究所设计的机载天线是在成都在西南省的成都进行了研究的，这是SICHUAN的西南地区。仅在非常狭窄的频率范围内运行，从而限制其空中应用。    团队选择将其天线元素安排在紧密耦合的圆形阵列中，以创建“极低的低调”天线，该天线在各种频率上运行，并且可以在所有的指导中焦点      根据，   ，团队选择将其天线元素安排在紧密耦合的圆形阵列中，以创建“极低的profile”天线，以广泛的频率运行，并且可以在所有的指导中进行整个言论，这意味着可以在所有的指导中进行此期刊。天线在电气上长于其物理长度。 天线设计还包括一个短路壁，以帮助控制电流流动，并具有特殊的表面来吸收额外的能量 - 这将使通过雷达检测​​到更难。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300598/could-ultra-flat-antenna-give-chinas-stealth-fighters-edge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯是“真正的朋友被大火纠正”，习近平告诉克里姆林语助手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300618/china-and-russia-are-true-friends-tempered-fire-xi-jinping-tells-kremlin-aide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 21:05   俄罗斯安全理事会秘书长谢尔盖（Sergei Shoigu）于周五访问了北京。照片：AFP   中国总统Xi Jinping周五告诉克里姆林宫助手Sergei Shoigu，这两个国家是“像钢铁这样的真正的朋友，一再被大火屈服了”。 discussed a number of important issues with Russian President Vladimir Putin this year and urged both sides to work together to implement their agreements.Shoigu’s visit came amid a warming in relations between the United States and Russia, which has prompted speculation over how it will affect Moscow’s relationship with China, which has grown stronger since the start of the Ukraine war.Earlier this week, Russian and US officials met in土耳其要讨论使关系正常的努力，上周俄罗斯外交大臣谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）和美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在沙特阿拉伯会面，他们讨论了结束战争的方法。 官员们还说，唐纳德（Donald）与普京（Putin）之间的交往。 level”, adding that Russia valued the agreements it had reached with China and aimed to deepen them.“The fact that this meeting was agreed upon in such a short time is evidence of the special nature of the bilateral dialogue,” Shoigu said, according to state news agency Tass.“Our cooperation is not directed against other countries and is a model of relations between two great powers of the世界。合作。 俄罗斯曾表示，习近平将于5月访问俄罗斯，参加其纪念活动，以纪念欧洲第二次世界大战的结束。普京也邀请了特朗普，但尚未确认他是否会去。 卢比奥本周表示，中国和俄罗斯之间的紧密联系会给美国带来一个问题，提出猜测华盛顿可能会试图在两年的促进伙伴关系之间驾驶两者之间的楔子。尽管国际局势发生了变化，莫斯科仍将“稳步前进”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300618/china-and-russia-are-true-friends-tempered-fire-xi-jinping-tells-kremlin-aide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相互关税无非是对世界贸易的攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300177/reciprocal-tariffs-are-nothing-short-attack-world-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300177/reciprocal-tariffs-are-nothing-short-attack-world-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲的人们是否有可能采用为期4天的工作周？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3300614/it-possible-people-asia-adopt-4-day-working-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 20:30    &lt; ＃999;“&gt;亚洲的人们有可能采用为期4天的工作周？  ，东京政府将从2025年4月开始为雇员介绍为期四天的工作周，此后新加坡在12月在12月做出的类似举动。几十年来，日本的工作文化一直是艰苦的时光和自我牺牲的代名词。 是东京介绍为期四天的工作周，从日本和整个地区的过度劳动文化开始，还是亚洲的梦想？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3300614/it-possible-people-asia-adopt-4-day-working-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾人对用箭射击的狗射击，用“更强壮的毒牙”呼吁法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300615/filipinos-outraged-over-dog-shot-arrows-call-law-stronger-fangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 20:35     菲律宾一只狗的困境被多个箭射击，引发了广泛的愤怒，动物权利的激进主义者和政治家谴责动物虐待的案件，呼吁对罪犯的plyitified pertified the the Dela Cruz，周一，她遭受了严重的惩罚。 Tiktok with the arrows embedded in its body in a town in Murcia municipality.The dog is recovering at an animal clinic and requires therapy to regain mobility in its left leg, according to Aaron Pabalan, a veterinarian who examined Tiktok.Local officials and animal rights activists have offered a US$5,500 reward for information leading to the arrest of the肇事者。 菲律宾动物福利协会（PAWS）谴责了残酷行为，其执行董事安娜·卡布雷拉（Anna Cabrera）表示，帕克（Anna Cabrera）准备帮助对事件提起刑事案件。  cabrera在一份声明中说，帕沃斯（Paws狗。 “法律保护所有拥有或流浪的动物。她补充说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/02/28/e4adef29-88e1-424a-8314a-8314a-8314-8314-7d4bcabe4bcabe4bcabe4bcabe4bcabe4 div74_f396665b1.jpg &lt;&lt; ＃999;“&gt; tiktok，一只在菲律宾遭到箭袭击的狗，在动物诊所康复。照片：Facebook/Mytv Cebu    根据爪子，根据该小组处理的过去的动物虐待案件，有95％至98％的信誉率。 参议员格蕾丝·坡（Grace Poe）， 参议员格蕾丝·坡（Grace Poe），他也是动物权利倡导者，他们也谴责了“野蛮人”的创造力。放在我们的文明社会中。什么会阻止肇事者下次射击人类？我们呼吁居民帮助当地政府部门和动物福利团体找到伤害tiktok的人。如果没有将1.33 cm子弹放在后腿上，那只猫会死亡。 去年，发现三岁的金猎犬基鲁阿的尸体被发现在巴托镇的一个麻袋里。在菲律宾找出另一个动物虐待案件。人们不害怕。他们像开玩笑一样。 We ensure that whoever did this will face the consequences.”Under the existing Animal Welfare Act, an offender could face a jail term of up to two years or a fine not exceeding 100,000 Philippine pesos (US$2,394), or both.If the proposed changes are passed, offenders would face jail of between one and three years plus a stiffer fine of up to 250,000 Philippine pesos （$ 12,308）。修订法还包括在农业部下建立一个动物福利局。  poe是七只狗的所有者，敦促国会迅速通过该法案中的修正案。她说，不仅是狗，而且所有其他动物。每天在我们国家都在发生严峻的现实。我们需要修订的法律，具有更强的牙。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300615/filipinos-outraged-over-dog-shot-arrows-call-law-stronger-fangs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>