<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 09:15:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巨型心形气球、金庸小说人物雕像及波普艺术展是香港三大提振经济活动的亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249899/giant-heart-shaped-balloons-statues-characters-louis-chas-novels-and-pop-art-show-among-highlights-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 15:52已故武术作家金庸的文学人物雕像梁勇的小说将在即将举行的活动中展出。摄影：Nora Tam巨型心形气球、已故武侠作家查良镛小说中的文学人物雕像以及波普艺术表演是三大即将到来的重大活动的亮点旨在提振经济的香港活动。政府大型艺术文化活动委员会主席郑志刚周五表示，未来两个月的三项活动将至少带来60万名游客。财政司司长黄伟纶表示，政府将积极主动吸引和举办与艺术文化、购物和餐饮相关的世界性活动在香港举行。 他表示将成立一个由他担任主席的跨部门单位，为大型活动组织者提供支持，以确保在寻求政府批准相关牌照、人群管理方面的顺利进行。 香港吸引更多顶尖艺人，如泰勒·斯威夫特、碧昂斯：旅游首席“我们亦会加强在城举办大型活动的营销，以便公众将会注意到它们。”他说。同时担任新世界发展执行主席的郑先生表示，香港设计中心与英国时装设计师 Anya Hindmarch 之间的合作将推出一个 12 米长的项目（39英尺）红心漂浮在中环皇后像广场。另外三颗高三米的心将于2月14日情人节那天在旺角花墟、大埔林村和坚尼地城上空翱翔。他表示这项活动可吸引10万名游客，它还会吸引一些渴望自拍的居民。新年快乐？郑先生表示，3 月 15 日至 7 月 2 日期间，香港餐馆会因游客减少而感到压力，展示金庸先生百年诞辰纪念馆的展览，其中将展示金庸笔下的武术人物。预计将吸引 46 万名游客。全球流行文化节 ComplexCon 将于三月在香港首次亮相，预计将吸引来自该地区的 3 万人次。&lt; p&gt;“我们的目标是通过这些活动培育香港的文化景观，”郑说。行政长官李家超早些时候承诺，将努力将泰勒·斯威夫特等超级巨星引入香港。努力重振疲软的经济。多位国际名人在亚洲之行中跳过了香港。例如，斯威夫特在 2024 年的巡演中只会前往日本和新加坡，而英国摇滚乐队酷玩乐队将在新加坡和泰国演出。香港去年接待了 3400 万名游客，占去年游客总数的 65%。 -2019年Covid水平。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249899/giant-heart-shaped-balloons-statues-characters-louis-chas-novels-and-pop-art-show-among-highlights-3?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国拟议法案称其与解放军共谋，以药明生物为首的中国生物技术公司在香港沉没</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3249902/chinese-biotech-firms-led-wuxi-biologics-sink-hong-kong-proposed-us-bill-cites-complicity-pla?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 16:07周五，中国生物科技股因美国议员的言论而遭受重挫据称一些实体与军队有联系。图片来源：Getty Images在一位美国议员提出一项法案，阻止美国公司与中国生物技术公司开展业务后，中国生物技术公司在香港的股价跌幅创近两年来最大。与军方共谋。药明生物股价下跌近五分之一，领跌。中国寻求主导生物技术作为未来产业，而中国的生物技术公司“一再根据威斯康星州共和党人迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 和伊利诺伊州民主党人拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 本周提出的一项法案，“与解放军实体合作，有权迫使他们交出数据。”法案提到了第三军医大学和高原医学重点实验室，称这些实体是共产党的“间谍工具”。其他提到的实体包括华大基因（原名北京基因组研究所）和药明康德（药明生物的姊妹公司）。无锡Apptec是药明生物的姊妹公司。图片：讲义此举代表华盛顿对中国公司的技术禁令升级，扩大了对高科技、半导体和棉花生产等多个经济领域的持续制裁。和政治原因。在最近的挑衅之前，中国生物技术行业基本上没有受到损害。这进一步证明，尽管去年 11 月习近平主席和乔·拜登总统在加州举行了峰会，但华盛顿的“小院高墙”战略正在变得更加严格，而不是更容易。恒生香港上市生物科技公司该指数追踪生物技术、制药和医疗器械行业 50 家最大的公司，下跌 6%，创 2022 年 3 月以来最大跌幅。最大的指数成员药明生物 (WuXi Biologics) 下跌 18% ，这是自 12 月 4 日以来的最大跌幅，市值损失 244 亿港元（31 亿美元）。姊妹公司无锡药明康德的股价也暴跌 18%，至 63.70 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3249902/chinese-biotech-firms-led-wuxi-biologics-sink-hong-kong-proposed-us-bill-cites-complicity-pla?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促培养全球打击恐怖主义、腐败和网络诈骗的法律人才</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249905/china-urged-grow-legal-talent-global-fight-against-terrorism-corruption-and-cyberscams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 16:08观察家称中国最高检察官应勇最近的言论（如图） ）表明北京正在采取行动发展“涉外法治”——这是一项于 2020 年启动的旨在连接中国法律与外国和国际法的举措。图片来源：法新社中国最高检察官呼吁在海外培养具有打击恐怖主义、腐败和网络犯罪专业知识的法律人才，以便北京在国际执法和司法活动中发挥更大作用。&lt; /p&gt;观察人士表示，此举表明，在与华盛顿及其盟友的地缘政治竞争加剧的情况下，北京看到了对了解“复杂的跨司法管辖区事务”的法律专业人士的需求。应勇，中国最高人民检察院在周四的学习会议上呼吁检察官重点培养具有国际法律专业知识和“反恐、反腐败、打击网络犯罪等国际执法司法活动”经验的人才。&lt;应说，“我们要尽快培养一支政治信念坚定、业务素质过硬、深刻理解国际规则、精通涉外法律实务的高端人才队伍。” 习近平敦促法院和执法人员忠诚，以“化解”社会和金融风险香港城市大学法学教授王江宇表示，此举表明中国已在发展“涉外法治”这一2020年启动的旨在连接中国法律与外国和国际法的倡议方面采取了具体行动，因此它不再只是“一个模糊的口号”。他说，对反腐败的重视表明最高检察官在该领域的职责，特别是中国追捕海外逃犯的“猎狐行动”，需要海外合作。猎狐行动是中国国家主席的一部分习近平十多年前发起的标志性反腐败运动。中国一直在努力建立自己的海外追逃法律框架。去年七月，中国还通过了《对外关系法》，为国家外交提供了法律依据，并呼吁加强反腐败方面的国际合作。为什么中国的新法庭记录制度标志着“司法公开可能会倒退” 牛津大学副教授、该大学中国、法律与发展项目首席研究员马修·伊利 (Matthew Erie) 表示，此举概述了最高人民检察院如何响应北京关于帮助发展外国法律的呼吁。 “我们呼吁所有司法、立法和执法机关帮助建设涉外‘法治’，这就是他们的回应，”他说，并补充说，国家的法律机构需要能够理解“复杂的跨司法管辖区刑事案件”的官员。伊利表示，中国最高检察官办公室已与盟国合作解决一系列跨境问题，以及协调的趋势鉴于北京对国内和外部威胁的担忧，跨境执法将继续进行。在最近的一个例子中，北京加倍努力打击湄公河流域的网络诈骗，与缅甸成为跨境合作的焦点。这个东南亚国家是网络诈骗者的主要基地，他们以工作承诺引诱中国公民，然后强迫他们为犯罪集团工作。北京长期以来一直专注于反恐，尤其是反恐。与中亚国家合作，阻止所谓的“极端主义”蔓延到遥远的西部新疆维吾尔自治区。近年来，北京还加强了对新疆的控制并推出了反恐措施，因对该地区涉嫌侵犯人权的担忧而受到西方政府和国际组织的批评。一些西方国家对中国官员或来自新疆的进口产品实施了制裁。作为回应，北京于2021年颁布了反制裁法，为中国在其他国家对中国官员或企业采取惩罚行动时采取报复措施提供法律依据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249905/china-urged-grow-legal-talent-global-fight-against-terrorism-corruption-and-cyberscams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港环境局局长承诺对因即将实施的垃圾收费计划而销售假垃圾袋的零售商采取法律行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249904/hong-kong-environment-chief-promises-legal-action-against-retailers-selling-fake-garbage-bags-coming?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 16:09一名妇女在便利店购买指定垃圾袋旺角。图片：Jelly Tse香港环境局局长誓言将对为即将到来的垃圾收费计划销售假冒指定垃圾袋的零售商采取法律行动，因为政府批准的垃圾袋的销售已开始周五。环境生态局局长谢展云亦呼吁物业管理界明确因该计划而产生的额外收费，因为公众对一些公司提出因包装不当而提高收费表示关注。垃圾和超大垃圾。“公司可以自行决定处理超大垃圾的费用，也许涉及运输费用，”他在向区议员通报情况后说道。“但他们在与居民讨论时，必须清楚列出有多少费用与垃圾收费计划有关。他们不能混淆。”一些便利店周五开始销售政府批准的垃圾袋。摄影：Edmond So谢指出，居民“无意”购买假冒指定垃圾袋，并不会违法。“政府“我们将打击任何售卖假冒垃圾袋的地方，并采取法律行动。”他表示，并强调有关部门会监察情况。香港废物计划的6个月宽限期“如有需要可能会延长” ”秘书提醒居民从授权商店购买购物袋，包括便利店、超市、药店和网上平台。一些便利店周五开始销售政府批准的购物袋，据政府网站称，其他一些场馆将于下个月开始。环境生态局局长谢展-万（右）承诺对销售假冒指定包包采取法律行动。图片：Edmond So废物收费计划于2021年获得批准，原定于4月1日实施，但当局上周宣布推迟四个月，理由是需要在普遍的混乱中教育公众。部长表示，香港现在应该养成拆除更大废物的习惯从8月1日开始，将提供六个月的宽限期。不遵守新规定的居民大多会受到口头警告。期限结束后，未使用指定袋子或标签的居民将面临1,500港元（191美元）的定额罚款。严重或屡犯者可能会被起诉，并面临 25,000 至 50,000 港元的罚款，以及最高六个月的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249904/hong-kong-environment-chief-promises-legal-action-against-retailers-selling-fake-garbage-bags-coming?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国黄金进口量创历史新高，需求增加，中产阶级寻求财富安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249894/chinas-gold-imports-surge-record-high-appetite-increases-middle-class-seek-wealth-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 15:21淘金热将中国的价格推至 13 年来的高点去年。照片：路透社去年，中国对黄金的需求升至历史新高，因为投资者寻求保护自己的资产并限制人民币疲软、房地产持续低迷以及对经济衰退的担忧所带来的不确定性。 根据海关总署的数据，去年用于非货币用途的黄金进口（包括金饰）增至 1,447 吨，打破了 2018 年 1,427 吨的历史记录。 重量较 2020 年增加了七倍，而价值 900 亿美元则较三年前增加了近九倍。去年中国国内黄金销量也达到 1,090 吨据中国黄金协会统计，今年黄金首饰消费同比增长7.97%，金条金币购买量同比增长15.7%。在房地产市场低迷的情况下，中国的中产阶级开始寻求海外资产，以保住自己的财富。“面对房地产和股市的低迷、全球地缘政治的不稳定以及房地产市场的下滑，中国的中产阶级正在试图保住自己的财富。” “随着人民币汇率的变化，购买黄金是目前中国居民保值的最佳方式。”广东省改革研究会执行会长彭鹏表示。彭预计，淘金热可能会在今年以来，随着地方政府出台亲市政策，人民币汇率也出现企稳迹象。过去一年，中国股市面临长期抛售，陷入困境。房地产和通货紧缩风险挥之不去，以及外国直接投资下降，导致基准沪深300指数本周触及五年来新低。黄金现在是永恒的吗？中国年轻人避开钻石，寻求避险投资中国大陆和香港股市在2021年达到顶峰后，市值集体损失超过6.3万亿美元。&lt; /p&gt;据彭博社报道，继 2023 年贬值近 3% 后，中国离岸人民币今年也贬值了 1% 以上。大多数中国人无法购买人民币美元或以美元计价的产品来对冲人民币贬值，这意味着购买黄金（包括金条和珠宝）是保护其资产价值的最容易获得的手段。“超越被压抑的需求自经济重新开放以来，人民币疲软和缺乏可投资资产近年来刺激了中国消费者的黄金需求，”Natixis 亚太主题研究高级经济学家 Gary Ng 表示。“由于家庭对收入前景保持谨慎以及[美元]走弱，中国的黄金消费将在2024年减速并以温和的速度增长。”去年淘金热将中国的金价推至13年来的高点与海外市场的价差扩大至十年来最大。周四，中国黄金现货价格约为每克 477 元人民币（67 美元），导致每克黄金上涨 3.71 元。国内和国际黄金价格之间的差距。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249894/chinas-gold-imports-surge-record-high-appetite-increases-middle-class-seek-wealth-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列和巴勒斯坦冲突的两国解决方案是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249895/what-two-state-solution-israel-palestinian-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249895/what-two-state-solution-israel-palestinian-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾官员批评在消费者陷入困境时允许“紧缩通胀”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249884/philippine-officials-criticised-allowing-shrinkflation-consumers-struggle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249884/philippine-officials-criticised-allowing-shrinkflation-consumers-struggle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金元宝、龙蛋等将点亮维多利亚港 农历新年烟花将在中断四年后回归</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249887/gold-ingots-dragon-eggs-and-more-light-victoria-harbour-lunar-new-year-fireworks-set-return-after-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 15:082019 年农历新年庆祝活动维多利亚港烟花摄影：Nora Tam金元宝、龙蛋和其他令人眼花缭乱的表演将在二月份点亮维多利亚港，香港农历新年烟花将在中断四年后回归。 该晚会的赞助商香港庆典协会周五表示，停泊在维多利亚港的三艘驳船将于 2 月 11 日发射 23,888 发烟花弹，“为所有居民带来闪闪发光的祝福”，庆祝龙年。这场时长 23 分钟的表演将跨越维多利亚港 850 米（2,789 英尺），以八个独特的场景呈现“中国文化展示”，旨在“增强节日气氛” .”香港庆典协会主席谭锦球(右三)与嘉宾出席宣传2024 年农历新年庆祝活动。摄影：易杨文协会表示，此次活动也将作为稍后庆祝中华人民共和国成立75周年的庆祝活动的“序幕”今年。“[农历新年]烟花汇演时隔四年再次照亮维多利亚港的夜空，”该协会主席谭锦球说。 “除了给全体香港居民和游客带来新年祝福外，热闹欢乐的浓浓节日气氛也能吸引居民外出游玩。”香港人最后受到的待遇是2019年庆祝猪年的烟花表演。由于 Covid-19 大流行，随后的演出被取消。2 香港过境点延长假期时间，预计人次达 750 万人次农历新年演出的回归标志着一系列年度烟花表演在疫情后卷土重来。为了迎接 2024 年的到来，这座城市举办了“规模最大、最长”的跨年夜烟花表演，吸引了 479,000 人到港口观看这场12分钟的表演从中环延伸至铜锣湾，全长1.3公里。该活动引发争议，数以千计的内地游客在观看表演后滞留在边境管制站，这是香港有史以来最大规模的入境游客2023 年全年单日入境旅客人数。政府誓言要防止交通混乱重演，并于本周早些时候宣布深圳湾口岸将从 2 月份起保持 24 小时开放9日至13日。42万人将在香港维多利亚港观看除夕烟花连接东铁线的罗湖口岸也将保持开放一直持续到 2 月 9 日和 11 日凌晨 2 点。活动组织者表示，2 月份的烟花表演将比去年国庆烟花表演规模更大。去年 10 月，超过 43 万居民涌向烟花两侧。五年来首次在港口举行国庆烟花表演，长达23分钟。Pyromagic Multimedia Productions首席执行官毛伟成表示，他的团队进行了一系列的烟花表演。在湖南省的一家工厂进行测试，以确保金锭和一系列巨型八字形等设计能够在演出期间正确显示。演出的同步音乐将在电视上播放从海港的许多地方，包括尖沙咀、中环、半山和红磡绕道都可以看到它。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249887/gold-ingots-dragon-eggs-and-more-light-victoria-harbour-lunar-new-year-fireworks-set-return-after-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列发誓要与哈马斯作战，一直打到加沙南部边境。这加剧了与埃及的紧张关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249889/israel-vows-fight-hamas-all-way-gazas-southern-border-thats-fuelling-tension-egypt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249889/israel-vows-fight-hamas-all-way-gazas-southern-border-thats-fuelling-tension-egypt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有影响力的人带着一盒大米去食品品尝店被指控贪婪，占便宜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248753/china-influencer-who-takes-box-rice-food-tasting-outlet-accused-being-greedy-taking-advantage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 14:00中国一位颇受欢迎的影响者在网上引发了一场关于贪婪的辩论他带着自己的一盒米饭出现在一家食品批发店，狼吞虎咽地吃着食物样品，直到吃饱。图片来源：南华早报综合报道/百度/抖音一名中国网络红人带着一盒米饭去他最喜欢的商店品尝美食，在内地社交媒体上引发了热议。据报道，这位来自东南部广东省的不知名网红是山姆会员店的粉丝，山姆会员店是一家来自美国的会员制批发商店，在中国设有分店。该男子拥有会员资格并且是常客。在一段病毒视频中，可以看到这位网红拿着一盒大米在他当地的分店进行免费美食之旅。在嘲笑之后一些零食样品，如巧克力和开心果，他会在米饭中加入大量的肉，甚至要求续杯。饥饿的网红拿着一盒米饭从一个小吃摊跑到另一个小吃摊，一直吃到满意为止。图片来源：百度“每当我来到这里，我就感觉就像在家一样，”他在视频中说道。当他进入山姆会员店时，人们看到他兴奋地直奔一个供应鸡蛋泡芙的摊位，在那里他吃了两块。在另一个摊位上，他狼吞虎咽地吃着开心果、巧克力和椰子蛋卷。每个摊位他都会拿两三块零食。吃饱后，他寻找粥摊，却失望地发现只剩下三样了。 p&gt;“我会把所有的剩菜都吃掉，”他告诉服务员。他的胃口大开，饥饿的男人显然觉得是时候吃几道主菜了。 &gt;在供应新鲜羊肉卷的摊位上，他将一盒米饭放在服务员面前。“你能在我的米饭上放一些羊肉馅吗？”他问道。毫无疑问，服务器答应了。但该男子显然还没有吃饱肉，很快就找到了一家排骨摊位，要了几块。“这是我吃过的最美味的肉菜饭。” ”他说。最后，他吃了一些水果作为甜点，他的胃口似乎终于得到了满足。“我吃饱喝足了。我会再来。”他说。他的烹饪冒险在大陆社交媒体上引起了不同的意见。&lt;small style=&quot;color: #999; ”虽然大陆社交媒体上的一些人表示他没有违反任何规则，但也有人形容他的行为很贪婪。图片来源：百度&lt;/small&gt;“虽然他的行为看起来不太体面，但他并没有违反任何规则”，一位人士说道。“提供免费样品的目的”另一位说。“这个人贪图小利。”另一位说。另一位说问：“带米去品尝美食，太过分了吧？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248753/china-influencer-who-takes-box-rice-food-tasting-outlet-accused-being-greedy-taking-advantage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的侮辱和咆哮掩盖了 2024 年总统竞选的残酷高效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249867/donald-trumps-insults-and-rants-mask-ruthlessly-efficient-2024-presidential-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249867/donald-trumps-insults-and-rants-mask-ruthlessly-efficient-2024-presidential-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坐太久有什么坏处？研究人员称，过早死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249789/whats-wrong-sitting-too-long-early-death-according-researchers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 13:29一项针对台湾 50 万人的长期研究揭示长时间坐着工作的风险以及缓解这些风险的最佳策略。图片来源：法新社一项新研究显示，大部分时间坐着工作的人因各种原因死亡的风险比那些大部分时间站着走动的人高出 16%。他们死于心血管疾病的风险也高出 34%。但是，随后的研究表明，离开办公桌散步休息并每天额外锻炼 15 至 30 分钟可以抵消这一风险。台湾近 500,000 人在 13 年期间进行了研究。“通过定期休息和进行额外的体育活动，可以减轻与长时间久坐相关的严重风险，”台湾和美国的研究人员各国表示。研究人员表示，为了预防痴呆症，请照顾好您的心脏健康“系统性改变，例如更频繁的休息、站立式办公桌、指定的身体活动工作场所和健身房他们在 1 月 19 日发表在同行评审医学杂志《JAMA Network Open》上的一篇文章中写道：“会员福利可以帮助降低风险。”世界卫生组织建议限制久坐时间并保持身体活跃。健康。联合国卫生机构表示，久坐会增加患心脏病、癌症和 2 型糖尿病的风险。在他们的研究中，研究人员分析了从 20 岁以上从事全职工作的人那里收集的数据，这些人是 1996 年至 2017 年间台湾每年一次或每两年一次的健康检查计划的一部分。该分析排除了既往患有心血管疾病诊断的人。短时间、高强度的锻炼可以与 30 分钟的锻炼一样健康。日常锻炼在每次检查期间进行的调查问卷中，参与者被问及他们是否“大部分时间坐着，大部分时间坐着和站着，同时在工作过程中进行重复性动作[或]大部分时间站立和走动” 在 13 年期间，该研究记录了超过 26,000 人死亡，其中 57% 发生在自称大部分时间都在工作的人身上。研究发现，在“大部分坐着”的群体中，60% 的死亡人数（约 3,200 人）与心血管疾病有关。主要作者 Wayne Gau，台北公共卫生学院副教授医科大学表示，简单的步骤可以降低久坐的健康风险。科学证实的 7 种生活方式改变有助于降低癌症风险“人们应该通过以下方式打破久坐的习惯：定期运动。每小时通过电话提醒走 300 到 500 步很有帮助。”他说。“在工作之外，步行而不是开车或乘坐公共交通工具前往不太远的目的地是增加步行速度的好方法。 团队还表示，雇主可以为办公室员工指定休息时间和休闲体育活动区域，以及组织集体活动，以帮助员工保持活跃。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249789/whats-wrong-sitting-too-long-early-death-according-researchers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方突击搜查可卡因生产单位后逮捕28岁男子，检获价值310万港元的毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249869/hong-kong-police-arrest-man-28-seize-hk31-million-worth-drugs-after-raiding-crack-cocaine-producing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 13:36香港警方于2019年起没收价值310万港元的非法毒品一套公寓。照片：讲义香港警方在九龙一处用于生产毒品的住宅单位检获价值 310 万港元（396,524 美元）的非法毒品后逮捕了一名 28 岁男子。快克可卡因。荃湾特勤队督察谭雅玲周五表示，情报显示长沙湾公寓在被关闭前已作为毒品制造和储存设施运营约一个月。 警方根据情报采取行动，于周三下午三时左右突击搜查位于深盛路私人屋村的单位。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;共检获2,600克怀疑可卡因和强效可卡因。照片：Facebook“警方在住宅单位内检获了 2,600 克（91.7 盎司）可疑可卡因和快克可卡因，以及制造和包装设备，”谭说。她补充，检获的物品包括小苏打、电炉、炊具和电子秤，以及许多塑料袋。“这次行动中检获的毒品估计市面价值海关人员称，涉案毒品金额超过310万港元，并补充称，该批毒品是运往西九龙地区的娱乐场所。香港海关在美国入境时截获超过1.3公斤藏在体内的可卡因 警方以涉嫌贩运毒品及制造危险药物的罪名逮捕了该市居民，最高可判处终身监禁并罚款 500 万港元。“在这次行动中，警方发现，谭说：“贩毒集团利用如此大型、戒备森严的私人屋苑单位作为制毒及储存设施，增加警方调查的难度。” 谭雅玲督察不排除进一步逮捕的可能性。图片来源：Facebook她表示调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。“警方采取零容忍态度香港海关表示，将继续开展以情报为主导的打击毒品犯罪行动，严厉打击犯罪分子及其危害和伤害公民的非法活动。香港海关液体可卡因检获破纪录，涉案金额达4.9亿港元临时数字显示，去年首10个月检获的五种主要毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——的缉获量翻倍至10.8吨与 2022 年同期相比，缉获量为 5.3 吨。去年 1 月至 10 月期间，警方和海关缉获的可卡因数量达到 2,607 公斤（5747 磅），比 2022 年查获的 976 公斤增加了 167%。 2022 年同期查获的冰毒数量为 3,013 公斤。2023 年前 10 个月，当局还查获了 3,013 公斤冰毒，比上年同期的 1,532 公斤增加了 96.7%。 &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249869/hong-kong-police-arrest-man-28-seize-hk31-million-worth-drugs-after-raiding-crack-cocaine-producing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着抵制活动的消退，日本在五年内重新成为韩国啤酒进口第一大国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249771/japan-makes-frothy-comeback-top-south-korean-beer-imports-5-years-boycott-fades?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249771/japan-makes-frothy-comeback-top-south-korean-beer-imports-5-years-boycott-fades?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陆警方冻结资金 3名中国工人起诉新加坡汇款公司 索赔4.8万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249862/3-chinese-workers-sue-singapore-remittance-firm-us48000-after-mainland-police-freeze-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249862/3-chinese-workers-sue-singapore-remittance-firm-us48000-after-mainland-police-freeze-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>