<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 09:16:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>国际货币基金组织要求巴基斯坦停止投资优惠，这可能会打击中国的一带一路项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281998/imf-tells-pakistan-stop-investment-perks-potentially-hitting-chinas-belt-and-road-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 15:54瓜达尔港是中巴经济走廊项目建设的一部分。图片：新华社国际货币基金组织要求巴基斯坦停止设立任何提供投资激励的工业区，此举可能破坏伊斯兰堡吸引更多中国产业进入该国的努力。这家总部位于华盛顿的贷款机构在10月10日发布的报告中表示，巴基斯坦当局将避免向任何新的或现有的经济特区提供税收减免和补贴等激励措施。这将有助于为投资提供公平的竞争环境。国际货币基金组织提出这一条件之际，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫正试图说服中国企业将更多产业转移到巴基斯坦，从而为“一带一路”倡议下的项目注入新的动力。该国计划在中巴经济走廊项目下建设至少 9 个处于不同发展阶段的经济特区。据 IMF 驻巴基斯坦代表团团长 Nathan Porter 称，贷款方要求巴基斯坦为企业提供公平的竞争环境，以吸引投资，同时不损害该国的税基。他在上个月的一次简报会上表示，该国为生产率低的行业提供了保护或优惠，这就是巴基斯坦未能实现其许多地区同行所拥有的那种可持续增长率的原因。预计 IMF 的需求将立即影响到政府计划在巴基斯坦南部商业首都卡拉奇的巴基斯坦钢铁厂旧址上建设的新出口加工区。在获得 IMF 的 70 亿美元贷款后，巴基斯坦当局正在努力邀请大约 100 家中国主要企业投资如意山东集团将在其南部信德省和中部旁遮普省开始建设的纺织工业园谢里夫政府一直通过向在这些工业区设立的企业提供特殊税收优惠来吸引投资者，包括免征进口商品的税收和关税。中国在巴基斯坦建设了大型基础设施和能源项目，以推动其旗舰经济走廊项目，该项目帮助了巴基斯坦，但也使巴基斯坦背负了巨额债务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281998/imf-tells-pakistan-stop-investment-perks-potentially-hitting-chinas-belt-and-road-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出售第二块物流用地 视市场反馈提高投标条件</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3282005/hong-kong-sell-second-logistics-site-sweetens-tender-terms-market-feedback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 16:03世邦魏理仕估计，洪水桥地块可开发成一栋建筑面积为 388,685 平方米的建筑物。照片：讲义香港已在元朗出售第二块土地，该地块指定用于建造多层物流大楼，同时提高了竞标条件。政府还推迟了第一块土地的竞标截止日期，以便让潜在买家有时间考虑开发这两块土地。据地政总署周四晚间发表的声明称，政府将以公开招标的方式出售位于洪水桥和厦村的一块面积为 77,737 平方米（836,754 平方英尺）的土地。招标将于 10 月 18 日开始，并于 3 月 21 日结束。洪水桥地块是在该部门于 3 月宣布出售位于元朗福宏街的一块面积为 32,440 平方米的土地用于发展物流业之后出售的。目前，当局已将截止日期从 12 月 27 日延长至 3 月 21 日，以便投资者有时间提交这两块地的计划。根据 CHFT 咨询和评估公司的说法，这块地的价格可能处于其价格范围的低端。图片：讲义香港地政总署表示，香港迫切希望发展该行业，并整合一些因香港项目而被迫迁离的棕地业务，“以高效利用土地的方式，为运营商提供升级运营的机会”。世邦魏理仕香港执行董事兼估值及咨询服务主管 Hannah Jeong 表示：“洪水桥工业用地位于北领地的战略位置。”该地块的最大潜在总建筑面积为 388,685 平方米，“其规模对主要物流企业来说很有吸引力”，她补充道。地政总署表示，为安抚投资者，政府在听取了市场参与者的建议后，放宽了部分招标条款。地政总署表示，为提高项目的财务可行性，中标者必须向政府交出 20% 的建筑面积，而不是 30%。地积比率也由七倍降至五倍，以防止地库建设费用影响整体开发成本。CHFT 咨询及评估高级总监梁志强表示，洪水桥地块比福宏街地块大约 2.4 倍。他补充说，该地块面积也约为 ESR 集团和华懋于 2022 年在葵涌货柜码头南路投得的土地面积的 2.8 倍。“仅建设这 20% 的部分就需要花费约 17 亿港元，”他说。“我怀疑任何纯粹的投资者都愿意在这种类型的非核心项目中投入如此大笔资金。因此，如果有竞标者，主要会有兴趣购买用于自用。”梁志强表示，洪水桥地块的最大建筑面积可能为每平方英尺 400 至 1,000 港元。他补充说，该地块的成交价很可能会接近该价格范围的低端。香港将要求竞标者同时提供地价和非地价的开发方案，说明多层建筑如何推动行业增长，并帮助取代棕地的运营。地政总署表示，政府将把 70% 的权重放在非地价方面，30% 的权重放在地价方案上。“市场反映，在洪水桥地块上开发多层建筑涉及大量投资支出，”该部门表示。该公司还补充道，有意向的投标人可能需要更多时间考虑投资伙伴、安排融资和制定技术方案。同时投标两块地块的投标人应表明他们最终是否只接受一块地块的中标，并在投标中说明他们对这两块地块的优先考虑。目前工业地产空置率约为8%，受机场周边开发项目新增供应的压力。然而，CBRE的Jeong表示，传统地区仍然紧张，空置率低于2%。她补充说，洪水桥地块将有助于解决长期供应短缺的问题。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3282005/hong-kong-sell-second-logistics-site-sweetens-tender-terms-market-feedback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英讲话持续引发波澜，解放军派飞机和舰船靠近台湾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282011/pla-sends-planes-and-ships-near-taiwan-speech-william-lai-continues-cause-ripples?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 16:17台湾领导人赖清德在今年5月上任以来的首次国庆讲话中表示，中华人民共和国“无权代表台湾”。图片来源：EPA-EFE周五，解放军继续在台湾周边活动。此前一天，台湾领导人赖清德发表讲话，北京方面批评其“挑起敌意”。不过，没有报道称解放军派出的飞机数量有所增加。台湾国防部周五上午报告称，截至凌晨 6 点的 24 小时内，解放军至少派出 20 架飞机和 10 艘舰艇在台湾岛的北部、西部和西南部巡逻。报道称，有 13 架飞机越过了台湾海峡的中线（台湾与中国大陆之间的非官方中线），或进入了台湾岛西南部和东南部的防空识别区 (ADIZ)。据《南华早报》报道，周五的数字高于之前三个月 16 架飞机和 6 艘舰艇的平均水平此统计基于台湾的报道。但与 9 月 25 日的近期峰值相比，这个数字还是比较温和的。9 月 25 日，台北报告称有 43 架解放军飞机和 34 艘舰艇在台湾附近活动。同一天，一艘日本军舰与澳大利亚和新西兰军舰一起首次穿越海峡。解放军周五的行动发生在赖昌星发表双十讲话的第二天，当时赖昌星再次强调台湾不从属于大陆。10 月 10 日是 1911 年辛亥革命的开始，该节日结束了清朝，随后是 1912 年中华民国的成立。1949 年国民党在内战中失败并逃往台湾后，台湾开始庆祝这一天。在周四的讲话中，赖昌星还表示北京“没有权威”代表台湾，此举招致北京的批评。外交部指责赖昌星“故意试图割断历史联系”。北京国台办发言人陈斌华周四晚些时候发表另一份声明称，赖昌星的讲话“挑起两岸敌对和对抗”。他补充说，赖昌星的讲话表明，赖昌星“顽固地”坚持其“台独”立场，并继续挑衅。陈斌华重申大陆坚决反对任何分裂活动和外国干涉，呼吁进一步促进和融合两岸交流与合作。包括北京联合大学台湾研究所教授朱松岭在内的一些分析人士将赖昌星的双十讲话描述为“温和的”，并指出这似乎是为了避免在美国大选前进一步挑起两岸紧张局势。前拜登国家安全委员会美国官员拉什·多西 (Rush Doshi) 在 X 上写道赖昌星周四的讲话“比他 5 月份的就职演说更为克制”。当时，解放军以数日的演习作为回应，演习代号为“联合利剑-2024A”，北京称演习包括“围剿”、“封锁”等模拟行动。北京认为台湾是一个分离省份，必须与大陆统一——必要时可以使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图，并有法律义务提供武器帮助台湾自卫。赖清德发表讲话的前一天，美国总统拜登政府的一名高级官员敦促双方“集体克制”并“遵守长期规范”。过去一年中，在台湾附近发现的解放军飞机数量最多的一天出现在7月10日，当时解放军的山东号航空母舰在台湾岛和菲律宾之间的巴士海峡以东进行演习。随后，据台湾国防部称，在台湾海峡附近发现了至少66架飞机，其中56架越过了中线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282011/pla-sends-planes-and-ships-near-taiwan-speech-william-lai-continues-cause-ripples?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾国防：台风导弹系统有何特别之处？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281994/philippine-defence-whats-so-special-about-typhon-missile-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281994/philippine-defence-whats-so-special-about-typhon-missile-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须加强对初级医生的培训和监督，以避免更多失误：立法会议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281997/hong-kong-must-improve-training-supervision-junior-doctors-avoid-more-blunders-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 15:48柴湾东区尤德夫人那打素医院。周四，一名实习医生误读X光扫描结果，导致一名76岁患者发生意外。 香港必须加强对医学院学生的培训和对实习医生的监督，一位立法会议员和一位社区倡导者在香港医院屡屡发生喂食管放错位置的失误后表示。周五，要求加强医疗培训和监督的呼吁出现，此前周三，东区尤德夫人那打素医院发生一起事件，一名实习医生误读了X光扫描结果，将泻药输进了一名76岁病人的肺部而不是胃部。代表医疗和卫生服务界的立法会议员林子元医生质疑公立医院的沟通过程，因为专家们在审查了类似的早期案例后，于8月向医院管理局提出了如何防止此类错误的建议。与此同时，社区组织协会的彭鸿昌称这次灾难“不可接受”，尽管他承认这起事件不能完全归咎于实习生。“这涉及[医院内的]沟通机制。信息应以有针对性的方式传递……并且可能需要提醒和讨论，”林郑月娥周五在一个电台节目中说道。林大卫医生周五对医院的“沟通机制”提出质疑，并指出一位专家最近就如何避免周三发生的类似事故提出了建议。图片：K. Y.柴湾医院表示，导致该名年长病人情况危急的失误“很可能”是由于实习医生错误评估了用于确认喂食管位置的X光扫描结果所致。医院表示，在药物输送到肺部约一小时后，该名病人出现腹痛和呼吸困难等不适症状。此前，油麻地伊利沙伯医院于六月发生过另一起喂食管放错位置的事件，当时一名实习医生错误评估了X光扫描结果，导致喂食管被误放入一名61岁病人的肺部。随后，一个专家小组被派去调查该失误，并于八月提出了四项建议，以防止类似事件发生。其中包括扩大对高危患者进行胸部X光检查以确认喂食管的位置管，并加强对实习医生对此类扫描的解释的监督和培训。病例医生还应审查高风险患者的X光扫描结果。林郑月娥质疑这些建议是否已正确传达给前线工作人员。他呼吁对医学院学生和初级医生进行更好、更全面的培训，以解释X光扫描结果。“除了典型的扫描外，还应讨论那些图像较模糊的扫描结果……以便[医务人员]知道风险在哪里，以及何时需要说出来并寻求帮助，”林郑月娥说。他还表示，医院应对实习医生进行更严格的监督。“所有实习医生在开始[实习]时都必须受到密切监督，他们看过的所有扫描图像都必须再次由其他人审查。”他说，只有当年轻医生积累了更多经验后，主管才能开始根据个人的学习进度采取更不干涉的态度。林郑月娥还强调，医院领导应鼓励医务人员咨询面对困难或问题时，同事会向他/她传授经验。彭在同一个电台节目中表示，最近发生的事件表明，医疗监督和监督的各个方面都需要加强，并且应该提醒医护人员，无论资历如何，如果他们对自己的判断不确定，要寻求帮助。“当实习医生进入一个新的工作环境时，是否有足够的信息供他们事先学习……当他们开始履行医疗职责时，是否有更有经验的医生进行足够的监督？”彭说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281997/hong-kong-must-improve-training-supervision-junior-doctors-avoid-more-blunders-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重阳节：由于边境交通量激增，主要墓地报告香港人减少</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281987/chung-yeung-festival-major-cemetery-reports-fewer-hongkongers-border-traffic-spikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 14:55香港和澳门是仅有的两个将重阳节定为公共假期的汉族占多数的地区。照片：Edmond So重阳节当天，香港某大型墓地吸引的扫墓人数较去年同期有所减少，同时交通部门警告称，由于许多居民在周末前的公共假期前往中国大陆，边境交通将十分拥堵。周五早上，人群排起长队，等待前往柴湾哥连臣角华人永远坟场的巴士，出租车和私家车禁止在骨灰安置所附近停车。警方还设立警戒线疏导长队。据现场人群控制人员称，使用去年安装的连接主要道路和山上柴湾坟场的自动扶梯的人每 15 分钟约有 200 人。“与往年相比，今年这个时候到墓地祭拜的人少了，”柴湾华人永远​​坟场办事处主任 Jacky Chan 表示。Chan 将游客人数下降归因于移民潮，但他指出最终统计数据尚未公布。“人们正在搬离这座城市，因此亲自祭拜和扫墓的人越来越少，”他说。在截至 6 月的 12 个月内，香港居民净流出 30,200 人，不过受新人才计划和恢复香港特别行政区政府的推动，香港净流入 143,000 人。正常出行。重阳节，即重阳节，与四月的清明节一起，是香港人悼念逝去亲人的两个主要节日。除了缅怀和敬仰逝者，重阳节的传统活动还包括爬山和喝菊花酒。“我们一家人每年清明和重阳都会来这里悼念我父亲。 “我觉得今天人群比清明节和往年要少，”骨灰龛一位女士说道，她正在准备焯水鸡和其他食物，而她的家人则在附近烧“地狱钱”。重阳节期间，人们在柴湾的一处墓地祭拜祖先。照片：Edmond So香港和澳门是唯一将重阳节定为公共假期的汉族占多数的地区，今年的重阳节恰逢星期五，因此也是一个长周末的开始。许多居民利用假期前往深圳和其他地方。周五上午，交通部门发出警告，称深圳湾、罗湖口岸和港珠澳大桥珠海口岸等口岸的交通十分繁忙。运输署在一份公告中表示：“深圳湾大桥的交通非常繁忙……建议市民提前计划行程，尽量避开高峰时段出行，预留足够通勤时间，排队时要耐心等待。”“与此同时，市民可考虑使用其他边境管制站前往深圳。”据运输署和警方称，深圳湾边境管制站的离境手续等候时间约为30分钟至1小时不等。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281987/chung-yeung-festival-major-cemetery-reports-fewer-hongkongers-border-traffic-spikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信任如何重新定义亚洲慈善事业</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281642/how-trust-redefining-philanthropy-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281642/how-trust-redefining-philanthropy-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动旗下 TikTok 裁员数百人，转向人工智能内容审核</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281982/bytedance-owned-tiktok-slashes-hundreds-jobs-shift-towards-ai-content-moderation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 14:30预计，全球数百名 TikTok 员工将受到这家短视频平台最新一轮裁员的影响。照片：Shutterstock字节跳动旗下的社交媒体平台 TikTok 正在全球裁员数百人，其中包括马来西亚的大量员工，该公司周五表示，由于公司将重点转向在内容审核中更多地使用人工智能。两位知情人士早些时候告诉路透社，马来西亚有 700 多个工作岗位被削减。 TikTok 随后澄清说，该国受影响的员工不到 500 人。据消息人士称，这些员工大多参与了公司的内容审核工作，他们于周三晚些时候通过电子邮件收到了被解雇的通知。这些消息人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。在回应询问时，TikTok 证实了裁员的消息，并表示预计全球将有数百名员工受到影响，这是改善其审核工作的更广泛计划的一部分。TikTok 采用自动检测和人工审核相结合的方式审查网站上发布的内容。TikTok 平台上视频删除通知的特写视图。图片：Shutterstock据该公司网站称，总部位于北京的字节跳动在全球 200 多个城市拥有 110,000 多名员工。据 The Information 上个月报道，这家全球最有价值的初创公司的估值接近 2300 亿美元。据一位消息人士称，由于该公司希望整合部分地区业务，该公司还计划下个月进行更多裁员。TikTok 的一位代表在一份声明中表示：“我们正在进行这些改变，这是我们进一步加强全球内容审核运营模式的持续努力的一部分。”该代表表示，该公司预计今年将在全球投资 20 亿美元用于各种信任和安全举措，并将继续提高效率，目前 80% 的违反准则的内容已被自动化技术删除。预计，全球数百名 TikTok 员工将受到该短视频平台最新一轮裁员的影响。图片来源：Shutterstock商业门户网站 The Malaysian Reserve 于周四首次报道了此次裁员消息。此次裁员发生在全球科技公司在马来西亚面临更大监管压力之际，马来西亚政府要求社交媒体运营商在 1 月前申请运营许可证，以配合打击网络安全犯罪的努力。马来西亚今年早些时候报告称，有害社交媒体内容急剧增加，并呼吁包括 TikTok 在内的公司加强对其平台的监控。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281982/bytedance-owned-tiktok-slashes-hundreds-jobs-shift-towards-ai-content-moderation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称李显扬夫妇“永远可以自由”返回新加坡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281986/lee-hsien-yang-and-wife-always-free-return-singapore-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 14:47李显扬。图片：路透社新加坡警察部队周五表示，前总理李显龙的弟弟和他的妻子可以自由返回新加坡。虽然李显扬和李雪芬在决定不参加警方的预定采访后于 2022 年离开新加坡，但没有任何障碍阻止他们返回新加坡。“在回应媒体询问时，警方证实，李显扬先生和李雪芬夫人返回新加坡没有任何法律限制。他们现在和一直都可以自由返回新加坡，”SPF 在一份声明中表示。“警方曾于 2022 年 6 月要求李先生和李夫人参加采访以协助调查。他们最初同意了，但最终没有参加预定的面试，于 2022 年 6 月 15 日离开新加坡，从此再也没有回来。”警方在 2023 年 3 月发表的澄清声明中表示，他们要求这对夫妇参加面试是因为他们在新加坡第一任总理李光耀遗嘱的司法程序中可能涉嫌提供虚假证据。SPF 当时表示，由于这对夫妇“合作”并同意接受采访，因此没有根据《刑事诉讼法》第 21(1) 条发出命令要求他们出庭。Lee Suet Fern。照片：Facebook/LeeHsienYangSGP周三，在妹妹李玮玲去世后，李显扬在回答媒体询问时表示，他不会返回新加坡参加她的守灵仪式和葬礼。“我正在儿子桓武的帮助下，按照玲的意愿远程安排葬礼，”他​​说。“我不会回新加坡参加这两件事，”他补充道。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281986/lee-hsien-yang-and-wife-always-free-return-singapore-police-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家政工人入职数月后在老板床上分娩的视频引起公众震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281671/public-shock-video-domestic-worker-giving-birth-bosss-bed-months-after-being-hired?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 14:01社交媒体上发布的一段视频令网友震惊，视频显示一名台湾外籍家政工人入职仅数月便在老板的床上生下孩子。图片：SCMP composite/bc3ts.net
台湾一户人家，直到发现印尼女佣在他们床上分娩时怀孕，这才震惊不已。据台湾新闻媒体《风波》报道，这户来自台湾北部新竹市的家庭在 Facebook 上发帖称，五个月前他们雇来照顾祖母的女佣在他们不知情的情况下怀孕了。他们发布了监控录像，显示 9 月 11 日女佣在老妇人的床上分娩。老妇人坐在轮椅上，背对着床，女佣独自接生。她似乎对怀孕一无所知，直到听到婴儿的哭声，震惊地转过头查看。当这位祖母听到新生儿的尖叫声时，她才意识到发生了什么。图片来源：Facebook该发帖者表示，他们并不知道该名外籍劳工怀孕一事，因为法律并不要求居住在台湾的外籍劳工进行入职前怀孕测试，而该名劳工一直穿着宽松的衣服来遮盖自己的肚子。这名未具名的劳工在来台前必须接受身体检查，但据报道，她使用了朋友的医疗文件通过了劳工移民检查。该发帖者抱怨说，家人不得不照顾该名劳工和她的孩子。根据当地法规，解雇怀孕劳工或刚生完孩子的劳工，雇主可能面临最高 150 万新台币（4.7 万美元）的罚款，并且取消其两年内雇用新劳工的资格。台湾国际家庭与雇主协会证实，婴儿的父亲仍在印尼，他们承诺将把婴儿送回父亲身边。据报道，他们计划让该名劳工继续为该公司工作。家庭。这则消息让很多网友感到震惊。“我理解为什么雇主不能解雇怀孕的员工或新妈妈，但在这种情况下，这对雇主来说不公平，”有人说。台湾的生育率是世界上最低的之一。照片：Shutterstock“台湾需要更新其政策。一些移工正在享受社会福利，”另一位网络观察人士说。在台的外籍劳工及其在台生下的婴儿可享受官方健康保险的福利。据台湾劳动部统计，截至今年3月，台湾有76万外籍劳工。截至8月，台湾人口为2,340万。由于生育率持续下降，台湾正在进入超老龄化社会，超过20%的人口年龄在65岁以上。据政府数据显示，去年台湾的总生育率为每名妇女生育0.87个孩子，是世界上最低的生育率之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281671/public-shock-video-domestic-worker-giving-birth-bosss-bed-months-after-being-hired?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高安全机构警告称，旧设备、闲置服务器可能被用来监视我们</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281974/old-devices-idle-servers-can-be-turned-spy-us-chinas-top-security-agency-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 14:16中国国家安全部敦促中国人检查并在必要时关闭信息系统中闲置的设备和未使用的端口，以堵塞安全漏洞。图片来源：Shutterstock Images中国最高反间谍机构周五警告称，外国间谍机构一直在使用中国公司闲置或丢弃的网络设备（包括服务器和摄像头）发动网络攻击，窃取中国国家机密。国家安全部（MSS）在中国通讯应用程序微信上发文称，近年来已经注意到了这一趋势。在一起案例中，一个外国间谍机构控制了一家中国公司的服务器，该服务器仍留在该公司的机房里，尽管它不再使用。该部在文章中表示，该服务器随后被用来发动间谍攻击。国安部表示，在另一起案例中，一个摄像头监控平台遭到攻击，分析显示，该平台的服务器保存着许多用户摄像头的用户名和密码。文章称，该系统长期未进行维护或更新，数据泄露风险很高。公安部表示，如果间谍机构控制了该平台，就可以操纵摄像头，利用摄像头窃取机密。同时，网络端口也可能被海外机构控制，从而登录服务器并发起攻击。国安部警告称，随着中国网络设备的升级，闲置设备的风险也在增加，接触绝密信息的单位应更好地管理这些设备，并更好地培训员工进行定期检查，防止泄密风险。此外，应检查信息系统中的闲置设备，关闭不再使用的端口，堵塞任何安全漏洞，国安部表示。“中国公民和组织必须配合国家安全机构，防止和调查网络间谍活动，”它说。 “他们应该加强对网络安全的了解，提高意识，构建安全网络。”国安部于去年8月开通了微信公众号，并警告公众日常活动中的多种危险，称外国间谍机构曾利用微信渗透企业、窃取机密，或煽动中国公民反对政府。国安部表示，外国间谍曾假扮网恋对象或学术顾问，或开展摄影项目，招募大学生从事“高薪兼职”，并发送可能侵入私人邮箱的电子邮件。在对外国机构的指控中，国安部只提到了英国秘密情报局（MI6）和美国中央情报局（CIA）。在所有其他情况下，国安部都只是使用了“某个国家”和“外国间谍机构”的描述。此前，国安部称已破获一起重大间谍案，涉及一对中国夫妇，他们在政府工作时向 MI6 传递信息。它还指责中央情报局 (CIA) 是几起间谍案的幕后黑手，例如让中国一家国有军火公司的一名员工为其从事间谍活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281974/old-devices-idle-servers-can-be-turned-spy-us-chinas-top-security-agency-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加强东盟是美国推进印度太平洋战略的关键</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281849/strengthening-asean-key-us-boost-its-indo-pacific-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281849/strengthening-asean-key-us-boost-its-indo-pacific-strategy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列扩大入侵，真主党在黎巴嫩面临强烈反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281975/hezbollah-faces-backlash-lebanon-israel-expands-invasion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281975/hezbollah-faces-backlash-lebanon-israel-expands-invasion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长李强与日本首相石破茂首次会晤承诺建立稳定关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281969/chinas-li-qiang-and-japanese-pm-ishiba-pledge-stable-ties-first-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281969/chinas-li-qiang-and-japanese-pm-ishiba-pledge-stable-ties-first-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万宁案后专家称香港卧底保安人员不能使用不当武力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281970/private-security-guards-hong-kong-cannot-use-undue-force-apprehend-suspects-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 13:03万宁金马伦道分店，两名便衣保安暴力对待一名涉嫌行窃的顾客。图片：讲义一位行业专家和一位议员警告说，私人雇用的保安人员只有在工作中不得使用过度武力拘捕嫌疑人。此前，一名顾客被误认为是商店偷窃者，并遭到暴力对待，此案引发了公众热议。香港楼宇管理及保安员工会前理事会成员袁思东周五表示，保安人员必须将嫌疑人移交给警方进行进一步调查。“拘捕的目的是为了把他们交给警方。没有必要把人锁在脖子上。告诉他们不要离开，用语言来达到这个目的已经可以了，”袁志强在电台节目中说道。此前，警方于周四就一份报告展开调查。该报告称，两名便衣保安人员在本地连锁药店万宁 (Mannings) 抓住一名顾客的脖子，指控她偷窃后将她拖回店内。万宁周三发表声明称，已解雇这两名保安人员，并终止了与提供这些保安人员的保安公司的合约。零售业立法会议员邵家辉早些时候告诉《南华早报》，使用便衣保安人员并不是该行业的普遍做法，但一些连锁店希望更好地保护自己的利益，因为许多连锁店都有自助结账安排，顾客离开商店前无须经过工作人员。立法会议员 Peter Shiu 表示，私人保安人员在处理嫌疑人时应使用“适当”的武力，否则他们自己就有违法的风险。图片：Jelly Tse警方数据显示，今年1月至6月，香港共发生4,415起商店盗窃案件，较去年同期增加12％。根据现行规定，保安人员需要有执照才能在香港工作，并且必须了解有关平民逮捕权、构成盗窃的行为以及他们是否可以在任何特定情况下进行搜查和录制视频的相关法律。香港的刑事诉讼条例规定，任何人“可无令逮捕”任何他们“有合理理由怀疑犯有可逮捕罪行”的人。袁国强解释说，保安人员逮捕嫌疑人的权利与其他公民相同，保安人员在使用“最低程度的武力”逮捕可疑人员之前必须发出警告。但他表示，虽然法律没有授权保安人员进行搜查，但他们可以检查顾客的包，如果顾客配合要求。“我们的原则是使用最低程度的武力来达到拘捕人的目的。你最多可以抓住人，但没有必要锁住人的脖子，把他们拖回店里，或者把他们限制在某个特定的地方，”袁说。保安培训师补充说，一旦人服从拘捕，一切武力使用都必须停止，保安人员没有必要在拘捕过程中拍摄可疑人员，因为商店通常已经安装了监控摄像头。邵周五还表示，由于城市盗窃案不断增加，商店聘请保安人员是可以理解的，但他警告说，商店和保安人员一旦拘捕了嫌疑人就应该报警。“他们应该立即报警。如果他们要拦住那个人，他们应该使用适当的武力。如果武力超过一定限度，他们自己就有可能违法，”他在同一广播节目的另一个时段说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281970/private-security-guards-hong-kong-cannot-use-undue-force-apprehend-suspects-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>