<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 21:15:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>国防部长说，法国为乌克兰准备了2亿美元的军事援助。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301710/france-readying-us200-million-military-aid-ukraine-defence-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 02:02   法国武装部队塞巴斯蒂安·莱科努（Sebastien Lecornu）。 Photo: AFPFrance is preparing a new military aid package for Ukraine worth almost 200 million from the interest earned on frozen Russian assets, its defence minister said in an interview published on Sunday.Sébastien Lecornu, a close ally of President Emmanuel Macron, in the interview with the Tribune Dimanche newspaper, described the suspension of US weapons deliveries to Ukraine as基辅对俄罗斯入侵的斗争的“重打打击”。巴黎已经向乌克兰进行了战争。  lecornu没有对法国是否会考虑使用冷冻俄罗斯资产来帮助基夫（Kyiv）来帮助基辅，这是英国的盟友支持的更为重要的举动，但巴黎却是迄今为止，他远离巴黎，但他却在战场上脱颖而出。       法国的下一个2027年总统选举“可能是大规模操纵的主题，就像罗马尼亚的情况一样”，在第一轮比赛中，他说，仅是一个极右翼的局外人，只是为了被宪法法院淘汰。华盛顿对乌克兰的政策说：“就我而言，尽管我仍然将它们视为盟友，尽管它们是盟友的。表明俄罗斯正计划在未来五年内攻击北约成员，但确实说过，“有一种“诱惑使摩尔多瓦”通过其脱节地区的脱节地区。 与马克龙和其他敦促欧盟敦促欧盟国家在美国摇摆不定的情况下，莱科诺（Lecornu来。 “第二优先级是军队的无人机和机器人化，”他还指出了人工智能和空间的作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301710/france-readying-us200-million-military-aid-ukraine-defence-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普拒绝排除2025年美国衰退；商务部长说“绝对不是”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3301705/trump-declines-rule-out-2025-us-recession-commerce-secretary-says-absolutely-not?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 00:57     美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周日拒绝排除美国可能会进入今年衰退的可能性。 adding, “It takes a little time.”But Trump’s commerce secretary, Howard Lutnick, was more definitive when asked Sunday about the possibility of a recession.“Absolutely not,” he told NBC’s Meet the Press when asked whether Americans should brace for a downturn.Trump’s on-again, off-again tariff threats against Canada, Mexico, China and others have left美国金融市场的动荡和消费者不确定一年。 股票市场刚刚结束了自11月大选以来最糟糕的一周。 衡量消费者信心的衡量标准已经降低了，因为购物者已经被通货膨胀而受到损害 - 遭受了数年的损害 - 付出了较高的价格，以促进了较高的顾问，而这是较高的顾问，而这是造成的。 add further concern.Some signs are mixed.A widely watched Atlanta Federal Reserve index now predicts a 2.4 per cent contraction of real GDP growth in the year’s first quarter, which would be the worst result since the height of the Covid-19 pandemic.Much of the uncertainty stems from Trump’s shifting tariff policy- effective dates have changed,正如行业的目标一样 - 企业和投资者试图困惑下一步将要发生的事情。 特朗普首席经济顾问凯文·哈塞特（Kevin Hassett）被问及ABC上的征收关税是否主要是暂时的。  hassett表示，这取决于国家的行为。他说，如果他们无法做出积极的反应，结果可能是持续关税的“新均衡”。 政府坚持认为，尽管经济将通过一个可能颠簸的“过渡”，但事情却朝着积极的方向发展，但在周二的联盟消息中，我们的同时却保持了oode oke off take off trume。 那。 It won’t be much.”And his Treasury Secretary Scott Bessent has warned of a “detox period” as the economy cuts government spending.Given the uncertainties, economists have been wary of making firm predictions.Economists at Goldman Sachs, citing Trump’s policies, have raised their odds of a recession over the next 12 months from 15 per cent to 20 per Cent。 和Morgan Stanley预测了“今年的柔和生长”。 衰退通常被定义为连续两个弱或负GDP生长的季度。 美国在2020年初的复原中短暂地在恢复中是在恢复中，因为占相互促进的大流行差异。数以百万计的人失业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3301705/trump-declines-rule-out-2025-us-recession-commerce-secretary-says-absolutely-not?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列说，它正在切断向加沙的电力供应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301704/israel-says-it-cutting-its-electricity-supply-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 00:34    &lt; ＃999;“&gt;巴勒斯坦儿童在加沙南部汗难民营的一辆自行车上携带饮用水。以色列周日表示，正在切断加沙的电力，在那里淡化厂收到生产饮用水的电力。照片：EPA-EFE   以色列说，它正在切断对加沙的电力。它的全部影响尚不清楚，但是该领土的脱盐工厂获得了生产饮用水的力量。 周日的宣布是在以色列切断了超过200万人向该领土的所有商品供应后一周。它试图敦促哈马斯接受停火的第一阶段的延伸。该阶段在上周末结束。以色列希望哈马斯释放剩余的人质的一半，以换取谈判持久的休战。 哈马斯一直迫切要求对停火的第二阶段进行谈判，而是将释放剩余的人质，从加沙释放人质，以色列撤军和持久的和平。据信，哈马斯有24人的人质和35人的尸体。 激进组织周日表示，它与埃及人的最新一轮停火有关，而没有改变其位置，呼吁立即开始停火的第二阶段开始。以色列在停止所有物资时警告了水和电可能是接下来的。第一阶段允许返回25人的人质和另外八人的遗体，以换取释放近2,000名巴勒斯坦囚犯。 以色列部队已撤回加沙内部的缓冲区，数十万位流离失所的巴勒斯坦人自从北加萨返回北加沙以来，自每日战争和数百次艾斯拉（Isra of Aid oid aid oid aid oid aid oid aid&#39;&#39;    周三白宫对我们与哈马斯的直接交谈感到惊讶。 周日，特使亚当·博勒告诉CNN，“我认为您可以看到像长期的休战一样，我们原谅了我们原谅的囚犯，哈马斯在他们的武器中落下了他们的武器，他们同意他们的政治党没有一部分。我认为这是现实。  当CNN询问他是否会再次与激进组织交谈时，博勒回答说：“您永远不知道。在巴勒斯坦人举行总统和立法选举之前，经营加沙。 该委员会将“在巴勒斯坦当局的伞下”，总部位于占领的西岸。以色列拒绝了在加沙中扮演任何角色的PA，但尚未提出战后统治的替代方案。 哈马斯在2023年10月的袭击中遭到了以色列内部约1200人，大部分是平民，并占领了251人人质。大多数人已在停火协议或其他安排中被释放。 以色列的军事进攻杀死了超过48,000名在加沙的巴勒斯坦人，主要是妇女和儿童，根据加沙卫生部的说法，这并不是说有多少死者是激进的。再次成长。 “自停火开始以来，情况有所改善。但是在此之前，情况非常糟糕。 “我向上帝发誓，一个人无法满足他们的饥饿。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301704/israel-says-it-cutting-its-electricity-supply-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国的梅尔兹希望欧洲核武器提高美国伞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301703/germanys-merz-wants-european-nukes-boost-us-umbrella?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 23:12     德国在待预先待预定的弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）周日表示，他想与法国和英国谈论分享他们的核武器，但不能用来代替美国对欧洲的核保护。 在同意他的保守党与社会民主党SPD党之间达成联盟协议的基石之后的第二天。 “我们应该与两国（法国和英国）的两个国家进行交谈，从加以补充美国核盾的角度来看，我们当然希望维持的是。  在周四在布鲁塞尔举行的一次峰会上，欧盟领导人支持计划在国防上花费更多的计划，因为担心俄罗斯在乌克兰的战争中勇敢地攻击下一步的欧盟国家，欧洲可能不再依靠美国依靠欧洲来实现其帮助。德国（AFD）已迅速成为该国的第二大政党。 德国收紧移民法的计划并没有与布鲁塞尔（Merz）说。 。 。 。复活节将于今年4月20日下降。 梅兹说，他将敦促即将离任的议会通过两个主要的基础设施和防御的主要财务包，以及对“债务制动器”的国家借用规则的变化。  merz              spd and Spd需要在周六的统治下进行竞选，并在周六进行了努力，并在周六进行了努力。  “我们将在这些软件包中整合气候保护措施，”梅尔兹在无线电访谈中说。      rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301703/germanys-merz-wants-european-nukes-boost-us-umbrella?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为演出工人提供培训，以保持失业率</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301697/china-give-gig-workers-and-training-lift-keep-lid-unemployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 22:00   今年有超过1200万大学毕业生将加入中国的劳动力市场。照片：新华社  演出工人和职业培训是中国今年的两个首要任务，因为它试图在面对经济逆风，人口统计挑战和外部冲击的情况下创造工作。 是信息人力资源和社会保安部长王在周日派出了两名顾问，这是一个年度派遣者和社会保安部长的竞选者。北京。 王说，有3000万人被撤出贫困的人需要保留工作才能留在那里，该国的1,220万大学毕业生今年将加入劳动力市场。中国在2024年有1179万新的新毕业生。 同时，由于技能需求和供应之间的不匹配，许多职位都没有填补。仍然是巨大的，结构上的矛盾也更加清晰。同时，在复杂的外部环境中，必须巩固国内经济复苏。 All these will affect employment.”China is pinning some of its job creation hopes on advances in and rapid adoption of artificial intelligence.But the technology could also displace some workers, highlighting the need for authorities to find the “right balance” between innovation and employment stability, Wang said.“We will support labour-intensive industries to absorb and在这段转型和升级期间，稳定就业……我们将协调新技术和工作转换的应用，并创造新的就业机会。培训将重点关注高级制造，新技术和老年护理等领域最需要的技能。 政府还将在就业歧视和欺诈方面努力下降，并提供更多的贷款来帮助人们创办企业。 活动还将为经济中的成长组举行，涵盖自由工作者的成长组，涵盖自由职业者，食品交付工人，供应服务的人，现场越野赛，广告范围广泛，广告范围广泛，范围广泛，范围广泛，范围广泛范围，越野赛，范围越来越广泛范围 - 跨越广告范围，范围越来越广泛，范围越来越广泛。 drivers.According to the National Bureau of Statistics, China has about 200 million gig workers, accounting for about 23 per cent of the workforce.It would also become easier to transfer social security benefits from region to region as jobs become more fluid and more workers opt for flexible employment, Wang said.China added 12.56 million urban jobs in 2024, and the surveyed去年，城市失业率为5.1％，而2023年为5.2％，2022年为5.6％。 在周三向全国人民代表大会的工作报告中，李·齐安（Li Qiang）总理说，他的内阁将确保被调查的城市失业率保持在5.5％和下方的责任，并在&lt;20255亿美元的工作中保持了5.5％的责任。北京在国民经济和就业市场上的住房也已承诺稳定房地产市场。 住房和城乡乡村发展部长尼洪还表示，去年措施推出，以支持低迷的房地产部门继续进行。此外，地方政府将继续购买未售出的住房股。今年的月份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301697/china-give-gig-workers-and-training-lift-keep-lid-unemployment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普司法部解雇了有组织犯罪工作组主管</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301701/trump-justice-department-fires-head-organised-crime-task-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 22:10   唐纳德·特朗普总统在空军一号上对记者讲话。图片：AP   是美国关键司法部工作组的负责人，该工作队的负责人在周五开除了毒品和有组织犯罪的负责人，这是在唐纳德·特朗普总统的政府行动中撤离或副业职业官员的举动。  adam cohen，他曾在特朗普曾在特朗普曾在特朗普的董事中曾在曾在特朗普的董事中宣布，他曾在曾在特朗普任职，他曾在曾被派遣，他曾在曾在社交范围内宣布。刑事辩护律师在周三被美国参议院确认的第二名。 科恩的解雇仅18个小时后，布兰奇（Blanche）发布了一份备忘录，科恩（Cohen）宣布了他领导的任务部队的选秀，该备忘录宣布他领导的工作队将在竞争非法移民中发挥新的领先作用，这是一场启动的竞争，是一场启动的竞争，是一份启动式的co   Law enforcement officers processed a group of illegal migrants and two suspected smugglers in Coral Gables, Florida, on January 28. Photo: TNSThe three lawyers’ removal comes after eight Justice Department lawyers in Washington and New York resigned in protest after refusing to file a motion to dismiss the corruption charges against Adams.The email确定了亚当斯（Adams）案件的检察官西莉亚·科恩（Celia Cohen）和安德鲁·罗尔巴赫（Andrew Rohrbach）。该电子邮件说，克里斯托夫卡克（Kristofcak）也在社交媒体上发表的评论，他也被请假。权力，”克里斯托夫卡克（Kristofcak）写道。 “我为我在哥伦比亚特区的同事们感到抱歉，他们有一个老板的暴徒。 《信息自由法》的处理要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301701/trump-justice-department-fires-head-organised-crime-task-force?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“在这里建立生活”：NPC代表在中国大陆的机会上宣传台湾的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301690/build-life-here-npc-deputies-pitch-taiwanese-mainland-china-opportunities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 21:00    NPC台湾代表团的代表们敦促台湾的年轻人在中国大陆抓住机会。照片：新华社  更多的年轻人和台湾的年轻人和商业领袖应该访问中国大陆以“打破信息障碍”，并在周日讲述了该国的顶级立法机关。 。在这里投资，在这里建立生活，并在这里追求个人发展。 NPC。   “随着社会稳定和中国大陆的持续经济增长，台湾同胞们来到大陆，他们会发现他们的投资和企业得到了很好的保护。您可以在这里定居和蓬勃发展，发现更广泛的机会和更光明的未来。周日，中国国防部发言人吴齐安（Wu Qian）更新了警告，警告说，人民解放军（PLA）是一种积极主动的力量，它将反对岛上的所有分离主义活动。    Zou Zhenqiu（左）参加了周日在北京举行的以整合为主题的NPC小组讨论。照片：路透社    tao jun是台湾代表团的另一位代表，敦促该岛的年轻人克服信息障碍，并在内陆和企业家精神上抓住大陆的机会。 Many artificial obstacles still exist on the island, making it difficult for young people in Taiwan to access updates about the mainland,” Tao said at the same panel meeting.He suggested that collaboration in innovative research between young people from both sides could help bridge the information gap, and urged young people in Taiwan to keep an open mind and engage in the mainland’s wave of innovation and business ventures.Amid repeated criticisms of Taiwan’s independence-leaning leader, William Lai Ching-te, Beijing has increased the number of military air patrols around the island, while repeating a preference for deeper cross-strait integration and peaceful unification.In the 2025 government work report delivered on Wednesday, Premier Li Qiang reaffirmed the one-China principle and vowed to improve institutions and在中国人民政治咨询会议（CPPCC）的成员中，还制定了促进经济和文化交流，加强合作并提前整合发展的政策。  在周日的CPPCC全体会议上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301690/build-life-here-npc-deputies-pitch-taiwanese-mainland-china-opportunities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔成千上万的人想要君主制，谴责​​政府腐败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301698/thousands-nepal-want-monarchy-back-decry-government-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 21:02   尼泊尔的前国王Gyanendra Shah在周日抵达加德满都的Tribhuwan国际机场时挥手。照片：AFP   成千上万的支持者在周日在首都加德满都向尼泊尔的前国王致意尼泊尔。 “为国王腾出皇宫。回来国王，拯救国家。我们心爱的国王万岁。我们想要君主制，”人群高呼。乘客被迫往返机场。 数百名防暴警察阻止了抗议者进入机场，没有暴力行为。  2006年的大规模街头抗议活动迫使吉安德拉（Gyanendra）迫使吉安德拉（Gyanendra平民。 ，但许多尼泊尔人对共和国感到沮丧，称其未能实现政治稳定，并将其归咎于苦苦挣扎的经济和广泛的腐败。自2008年废除君主制以来，尼泊尔拥有13个政府。  亲妇机构人聚集在一起欢迎尼泊尔的前国王。照片：AFP    集会参与者说，他们希望政治体系发生变化，阻止该国进一步恶化。 Kulraj Shrestha参加了2006年对国王的抗议活动，但改变了主意，现在支持君主制。 “我当时正在抗议，夺走了君主制，希望它能对这个国家有所帮助，但我误会了，这个国家进一步陷入了困境，所以我改变了主意。”   gyanendra尚未对君主制返回的呼吁发表评论。尽管对前国王的支持越来越大，但吉安德拉（Gyanendra）还是有机会立即重新掌权。 他于2002年成为国王，因为他的兄弟和家人在宫殿里被屠杀。直到2005年，他夺取了绝对权力，他裁定为没有行政或政治权力的宪法国家元首。他解散了政府和议会，被判入狱的政客和记者，并切断了沟通，宣布紧急状态并利用军队来统治国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301698/thousands-nepal-want-monarchy-back-decry-government-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自2020年以来，大约有60个香港的国内助手因重症疾病而开火：非政府组织</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301699/about-60-domestic-helpers-hong-kong-fired-over-critical-illness-2020-ngos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301699/about-60-domestic-helpers-hong-kong-fired-over-critical-illness-2020-ngos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到达在香港被判入狱6个月，超过41,400份未宣布的香烟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301700/arrival-jailed-6-months-hong-kong-over-41400-undeclared-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 21:09     一名41岁的男子因携带41,400个未宣布的香烟而被判入狱六个月星期五。 搜寻他的行李，发现了约41,400份税收货烟，估计市场价值为186,000港元，其税收潜力为136,000港元。  强调了这种罪行的重力。 它提醒公众烟草产品属于可任职的商品条例。 最高处罚为100万港元和两年监禁。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301700/arrival-jailed-6-months-hong-kong-over-41400-undeclared-cigarettes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和印度可以介入特朗普美国留下的气候空白吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300953/can-china-and-india-step-fill-climate-void-left-trumps-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300953/can-china-and-india-step-fill-climate-void-left-trumps-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方说，有5名在泰国的休息南部被杀，13人受伤。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301692/5-killed-thailands-restive-south-13-wounded-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 19:51    &lt;&lt; ＃999;“&gt;来自泰国军队的官员检查了一次袭击地点，袭击了两名辩护志愿者，并在周日在泰国南部泰国省纳拉特瓦特省的Sungai Kolok地区办公室外面受伤了12人。照片：AFP   警方周日在泰国陷入困境的南方袭击中被杀，在两次袭击中受伤了十二人。省警察说，袭击者于周六晚上7点左右在马来西亚 - 泰国边境的一个小镇Sungai Kolok之外开火。帕塔尼省在周六晚上，一枚路边炸弹杀死了三人，其中包括两名当地乡村助手和一名护林员，守护该地区。 在事件中也受伤了一个人，发生在萨伯里地区，当地警察在萨伯里地区发生。泰国泰国深处的南方与菲尔德·菲尔德（Faster-Majority the Currance of Faste-Majority）的文化相同。泰国安全部队对该地区进行严格监管。 泰国总理佩顿顿·辛瓦特拉（Paetongtarn Shinawatra）周日告诉记者，在袭击发生后，南方工作之夜的安全部队的数量“肯定需要增加”。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301692/5-killed-thailands-restive-south-13-wounded-police-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为艺术游行的一部分，有16,000多人免费参观香港的M+博物馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301693/more-16000-people-visit-hong-kongs-m-museum-free-part-art-march?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 19:53     周日超过16,000人蜂拥而至，在香港西九龙文化区蜂拥而为宝藏。  m+在下午4.30之前记录了16,300多名游客。 状seung suk-kuen是一个住在托恩·蒙（Tuen Mun）的46岁家庭主妇，她的两个儿子（六岁和九岁）带着她的72岁的祖母和他们的祖母去了我的脑海。在其他地方的费用，”她说。 “The free admission gives us a chance to embrace the arts, which is good for my sons who are starting to develop an interest in painting.”Admission to M+ usually costs HK$120 (US$15.44) for adults and HK$60 for the elderly, children, students and people with disabilities or those receiving social security assistance.But Cheung said the area lacked restaurant choices, with the family dining elsewhere before前往西九龙。  30岁的自由图形设计师Amiee Wong Yuen-Yi与她的男友在博物馆中约会，从旅行中获得了灵感。免费入场的人比我预期的要少。我拍了很多照片来创建我的灵感档案。”她说。 “博物馆应该更频繁地提供免费入场。”  在下午2点观察到的一位邮政记者可以进入而无需排队，而现场员工则不断要求顾客在他们面前的背包里穿上背包。   在博物馆的第二层中，大多数地方都有一件事，包括一件事，包括一件事，包括一件事，包括Serevity serviention，包括Shore&#39;+ S.互动”，“使它重要”和“ shanshui：回声和信号”显示。    Lee Mingwei：Guernica在沙滩上，重建Pablo Picasso的反战杰作Guernica在M+博物馆展出。顶部是艺术家Lee Mingwei。照片：Nora Tam     Cai Tienxue，22岁，来自广东省的在线商店老板说，现代艺术非常有吸引力，她想在她有机会的时候探索世界各地的更多。 “当我旅行时，我喜欢参观博物馆。看到它可以免费进入，我感到不得不来这里。”她说。 “但可惜的是，展示更多中国人工制品的香港宫殿博物馆并没有向公众免费承认。五天，同意这种情绪，并说她感到困惑，因为一些在M+的展览仍然需要门票。 “我认为艺术游行是为了庆祝艺术，并以充满活力的气氛吸引公众。所有艺术设施都应该是自由的。”陈说，并补充说，她来到了M+，因为她认为这是香港的必游活动。 艺术三月节日涵盖了本月的各种文化活动，包括巴塞尔艺术中心，艺术中心，香港艺术节和艺术节目，以及一些高级艺术活动。吸引游客并参与当地社区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301693/more-16000-people-visit-hong-kongs-m-museum-free-part-art-march?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的财务总监眼睛I＆T开发了“两个会议”之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3301694/hong-kongs-finance-chief-eyes-it-development-after-calls-two-sessions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 19:57   财政部长说，香港可以从北京正在进行的称为“两个会议”或lianghui的北京会议中提出建议。照片：路透社  香港财政部长发誓要加速创新和技术部门的发展，并在北京高级官员概述了全美年度政治聚会上的优先事项之后，促进了国内支出。投资。 “ [香港]应该加强技术和资本的融合，向香港的技术创新发展，技术创新企业和工业集群通过在金融市场中的有效资本分配注入更多新的动力，他在每周的博客中写道。 lianghui。  Chan确定了三个重点领域：加快技术创新以促进经济势头；通过创造新的体验和创新产品来释放更多的国内消费潜力；  上周，中国副校长丁Xuexiang在一次近门会议上表达了希望，即香港可以在该国成为科学强国的竞争中发挥更大的作用。他正在为该国最高的政治咨询机构（CPPCC）（CPPCC）的城市代表讲话。 会议与会者说，他要求该市鼓励更多的当地和海外投资来促进中国大陆的创新驱动的企业。上个月数十亿美元（386亿美元）。 香港交换和清算目前正在处理100多个上市申请，而市场估计，该市的首次公开发行将在今年的1600亿港元至1600亿港元之间，他说，他在今年的1600亿美元之间将在他的预算上销售。  chan not。他说， 在他的最新博客中，他说，商业领域必须更具创造力并适应变化。               ，鉴于当地人和游客的消费方式的变化。   “在大陆上的体验，通过在大陆上的体验来创造更多的体验和更多的文化和旅游领域，我们可以在体育和旅游领域中获得更多的范围，我们可以融合体育，我们可以融合自己的运动，我们可以融合自己的运动，我们可以融入``&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;我们&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;说。 “再加上数字营销和促销，这将有助于激活潜在的消费能力，进而实现一种良性的行业，增加了价值并扩大了市场。”   财政大臣保罗·陈（Paul Chan）说，考虑到不断变化的消费模式，业务部门必须更具创造力，并适应变化。照片：Elson Li    陈说，该市将在今年举办三场就职活动：全球金融和工业峰会；国际人工智能的国际年轻科学家论坛；    财政部长正在回应李·齐安（Li Qiang）的呼吁，李·齐安（Li Qiang）早些时候需要在政府工作报告中加深国际交流与合作。  chan强调，  chan强调，香港不得不通过“在国土发展和指导”方向融入国民发展策略，并将欧洲的指导纳入国民发展，并将其指向国家的发展，并将其指向国家的未来，并将其指向国家的未来，并将其指向国家/地区的发展。政府”。 中国的经济在2024年的一年增长了5％。 国内生产总值达到了近135万亿元（18.77万亿美元），根据国家统计局的数据，该国已将大约5％的经济级的经济定为             。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3301694/hong-kongs-finance-chief-eyes-it-development-after-calls-two-sessions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管禁令，但塑料瓶装水在香港的凯塔竞技场上供应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301695/plastic-bottled-water-served-vips-hong-kongs-kai-tak-arena-despite-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 19:57   A green group has found that plastic bottled water was provided to VIPs at the snooker World Grand Prix at Hong Kong’s Kai Tak Arena despite rules prohibiting spectators from having bottles in the venue for safety reasons.Greenpeace revealed the double standard in management on Sunday, renewing calls for a reusable cup system at the city’s largest sports venue to strike a balance在安全和环境问题之间。 组织的竞选人Leanne Tam Wing-lam说，不一致的规则不仅造成了不公平，而且还产生了不必要的浪费。会场允许瓶子和观众自己的杯子，并且这种安排也产生了不必要的一次性废物。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/09/837a6dbd-5f-5f-5f7f-4bca-a00e-89014d914d91c4d91c4d91c4d8_f76f76f28_f76f28_jpg ＃999;“&gt;绿色和平组织提供的照片显示议员迈克尔·蒂恩（Michael Tien）和他的兄弟詹姆斯·蒂恩（James Tien）参加了活动。照片：绿色和平组织   世界大奖赛是在上周二至周日在凯塔体育馆举行的。采取了严格的安全措施，禁止外部食品和饮料以及所有容器，除了婴儿食品和药物外。会场外面还有架子，让人们留下禁止物品。 ，但绿色和平组织工作人员在星期三和星期五的检查发现，塑料瓶装水是在VIP座位上提供的。它说，一些VIP客人还将自己的杯子带入了竞技场，而不会被员工阻止。 小组提供的一张照片显示，在VIP座位前的一张小桌子上，有一个热杯杯子，为立法者Michael Tien Puk-Sun和他的兄弟James Tien Pei-Chun。她补充说，选项。 ，在欧洲和东亚的许多大型活动场所以及香港橄榄球活动的香港体育场已实施。 绿色集团早些时候估计，在Kai Tak Sports Park的主要体育场的主要体育场可以产生高达1200万个可隔离的物品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301695/plastic-bottled-water-served-vips-hong-kongs-kai-tak-arena-despite-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>