<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 09:19:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在重审时，香港法院在2019年抗议期间犯有社会工作者的骚乱。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301923/retrial-hong-kong-court-convicts-social-worker-rioting-during-2019-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 16:04    &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;社会工作者杰基·陈（Jackie Chen）到达香港地方法院，听取了她重审的判决，并受到支持者的欢迎。图片：May Tse   香港法院因被告人判定社会工作者杰基·陈·洪（Jackie Chen Hung-sau），因为她参与了2019年的反政府抗议活动。   副地法官可能会在周二在周二的哥伦蒂·普罗德（Chen Prolece）判处Wan Chai Chai Chai Chai Chai chai chai chai chiai chai chai in Chai chai chai chiai     guilty to rioting during a protest in 2019 in a retrial that came after the government appealed against her acquittal four years ago.She was acquitted midway through her trial in September 2020 after a judge found she had no case to answer.District Judge Sham Siu-man at the time concluded that prosecutors failed to prove a prima facie case against Chen, who had pleaded not guilty to a riot charge这源于2019年8月31日在Wan Chai发生的暴力冲突。 ，但上诉法院随后下令重审四名被告在发现审判法官采取了一种不切实际和投机性的方法来处理其案件之后，他们参与了抗议活动。四。    在一次重审中，社会工作者杰基·陈（Jackie Chen）在2019年的反政府抗议期间被判犯有暴动，这是她四年前无罪释放的。照片：五月   同一审判法官无罪释放的九名其他法官仅因其在检察官上诉通知之前就离开了香港，因此不遗余力。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301923/retrial-hong-kong-court-convicts-social-worker-rioting-during-2019-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国乒乓球明星Jeon ji-hee的丈夫在性侵犯案中禁止了10年</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3301925/husband-south-korea-table-tennis-star-jeon-ji-hee-banned-10-years-sex-assault-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 16:05   韩国乒乓球明星Jeon Ji-hee和她的丈夫Xu Ke。图片：weibo/田志希  韩国餐桌网球明星Jeon ji-hee的丈夫指责这项运动的理事机构损害了他的声誉，因为他说他“性侵犯”了一名球员，并禁止了他10年。 ITTF反对骚扰政策和程序”。  XU被评为第129号世界，作为一名球员，他否认了指控，并说该裁决是“事实的严重扭曲”。世界管理机构说，徐“对所有请求都没有响应”参加调查。    ITTF诚信部门出版的一份文件说，2021年1月1日凌晨，Xu邀请了四个人邀请了四个人，他们都是培训营的一部分，是他的培训营地，以继续进行新的庆祝活动。     徐说，在场的媒体是韩国和香港乒乓球队的成员。   报告说，该报告说，被称为“幸存者”的受害者想离开Xu的房间，当其他球员决定在晚上结束时，但他说服她留下来。   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt; Jeon Ji-Hee和她的丈夫和前教练Xu Ke都期待一个孩子。照片：盖蒂图像   当女运动员没有透露姓名和国籍的女运动员最终返回她的房间时，Xu用中国消息传递应用程序来要求她提供她的房间号码，并说他想亲自与她交谈。徐敲门，强迫他进入房间，在那里他对她进行了性侵犯。微信消息显示，该活动发生在上午3.30。  ITTF禁令于12月17日生效，但仅在3月6日出版。  jeon。在过去的几天中，这位32岁的年轻人已锁定了她所有的社交媒体帐户。  3月9日，徐发表了一份声明，对指控提出了异议，说在有问题的夜晚，一名美国乒乓球运动员问他要成为她的教练。 他说她后来要求他在她的房间里继续进行讨论，但我却不在一个solemn，但 在星期二，徐再次猛烈抨击ITTF，他被指控“单面”并“对我的声誉造成严重损害”。  ittf ittf说：“尽管听证会小组的许多尝试使他的许多尝试使他[Xu]在听证过程中互动，并不是所有的要求，并且没有参加任何要求，并且没有参加任何措施，并且没有参与任何措施，并且没有参与，并且没有参加任何事情，并且没有参与，并且没有参加任何事情。对自己的辩护。 ITTF报告说，那天晚上在Xu房间里的一个人是他正在执教的球员。它没有说那个人是否为jeon。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3301925/husband-south-korea-table-tennis-star-jeon-ji-hee-banned-10-years-sex-assault-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lady Gaga Snubs在宗教不宽容的情况下，新加坡的“老式”印度尼西亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301918/lady-gaga-snubs-old-fashioned-indonesia-singapore-amid-rising-religious-intolerance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 15:33   Lady Gaga sings the national anthem during Joe Biden’s inauguration in Washington on January 20, 2021. Photo: Pool/APHeartbroken Lady Gaga fans in Indonesia have blamed religious hardliners for driving the American pop sensation away from Jakarta after the 14-time Grammy Award winner revealed that Singapore was the only regional stop of her巡回演出。 这位歌手将于5月18日，19日，21日和24日在城市州立国家体育场演出，作为她“混乱”巡回演出的一部分，其中还包括墨西哥和巴西的音乐会。 音乐迷在穆斯林 - 莫夫派国家的音乐迷人中，他们在十年之前表现出了相似的失望，而在他们的沮丧中表现出了相似的表现，并希望在沮丧中表现出来，这是在沮丧的表现中，这是在遇到的欲望表现。新加坡。 “如果我无法获得门票，我会哭很多。自2012年被取消以来，我一直在等待很长时间，我是受害者之一。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/11/c01f8a8a-46663-4bf5-bed1-bed1-bed1-bed1-f67a54b81a54b81b81818d8_595d8_595dde0fg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg; GAGA在2022年4月3日在拉斯维加斯举行的第64届年度格莱美颁奖典礼上演出。照片：TNS    超过50,000名粉丝，包括来自东南亚和澳大利亚的游客，购买了演出的门票。白痴欢迎这种娱乐性暴露于愚蠢和妇女的裸露。最好在雅加达举行宗教音乐会。”一位社交媒体用户说。 其他人说，由于取消演出的风险更大，他们宁愿不参加雅加达的音乐会，并且认为最好访问新加坡去看Lady Gaga，他上周在上周发行了她的第十七张录音室专辑，Mayhem。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/11/11/6eaa9d25-3e2f-4acf-4acf-9c7d-ce7d-ce11ef6572eef6572e3_5b40fd3aa.jpg”加加在为美国副总统和民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）举行的竞选活动之前挥手挥手，2024年11月4日在费城举行。照片：照片：AFP      粉丝也敦促流行音乐超级巨星敦促流行音乐，因为我们的no no no not to an no not the It the It an It an It the In to an In to an In to an In the Jib and the Jib and the Jib exier take and the Jib the Jibe and jibe jib&#39;&#39;  有些人试图安慰粉丝，并说“为此打击整个亚洲”。 印度尼西亚近年来宗教不宽容的宗教不宽容率在增加，伊斯兰保守派针对外国表演者的伊斯兰保守派针对外国表演者，尽管政府在全球旅行中展示了30个国家的娱乐活动，并展示了全球旅行的 保守派团体还组织了一次游行，谴责了2019年在雅加达举行的国际电子音乐节，指责促进“不道德行为”。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301918/lady-gaga-snubs-old-fashioned-indonesia-singapore-amid-rising-religious-intolerance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡重获选举边界，扩大民意调查的议会</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301912/singapore-redraws-electoral-boundaries-expands-parliament-polls-lead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301912/singapore-redraws-electoral-boundaries-expands-parliament-polls-lead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说，关塔那摩湾27个国家的移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301908/us-says-holding-migrants-27-countries-guantanamo-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:33     美国移民和军事当局周一透露，来自27个国家的移民被关押在古巴的关塔那摩湾海军站，同时揭示了拘留条件的新细节，并揭示了政府捍卫政府在国防部移民和辩护的辩护的权力。截至周五，在关塔那摩湾举行了驱逐命令，标有23个标记为“高风险”，并在牢房中单独保存。其余的人在另一个针对移民的特殊住房中举行，最多六人。 民权律师在本月起诉特朗普政府，以防止其转移到关塔那摩湾被拘留的10名移民向关塔那摩湾转移到关塔那摩湾，并从那里提出陈述，并从那里持有的陈述，并从那里持有的言论，他们说他们在律师周期范围内被判处律师，                   美国移民和军事当局“不需要表明（海军站关塔那摩湾）对于该计划至关重要，在逻辑上简单地简单，或者是最不昂贵的选择，或者是最不昂贵的选择，或者是在法院申请的努力。 。法律顾问进行面对访问的请求，虽然有些被拘留者拒绝进食，并且有些被威胁要伤害自己后，在“高风险”被拘留者中进行了造成的损害。 said.委内瑞拉移民上个月被美国海军站关塔那摩湾驱逐出境。 Photo: AFPTrump has said he would send the worst criminal migrants to Guantanamo Bay, but civil rights lawyers have said many detainees transferred to there do not have a serious criminal record nor any criminal record.Lee Gelernt, an ACLU lawyer in the case for immigrants aiming to block transfers to Guantanamo, said the ACLU does not have a在基地或其原籍国被拘留的移民的完整清单。他拒绝在此案的法庭听证会上发表评论。 参与诉讼的10个人于2023年或2024年来到美国，来自委内瑞拉的7人以及来自阿富汗，孟加拉国和巴基斯坦的其他人。那里的移民。 最初将近200名委内瑞拉移民转移到关塔那摩，然后飞往他们的祖国。 No Venezuelans were detained at Guantanamo, as of Friday.While the US naval base in Cuba was best known for the suspects brought in after the September 11 attacks, it has a small, separate facility used for decades to hold migrants.Tent facilities with the capacity to hold 520 immigrants have been installed but were not yet in use.移民也被关押在以美国监狱为仿照的中等安全设施中。 移民拘留中心与军方的拘留中心分开运作，在政府称其为“反恐战争”期间被拘留的乔治·W·布什（George W. Bush）拘留的外国人。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301908/us-says-holding-migrants-27-countries-guantanamo-bay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比特币，以太币的股票抛售在加密货币上</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3301910/bitcoin-ether-stagger-us-stock-sell-weighs-cryptocurrencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:38   比特币在周二早上在亚洲下降了3％以上，而以太币则下降了多达6％。照片：ShutterStock   加密货币因对美国股票的抛售担心而下降，使美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）最近为支持该行业的努力而付出的努力。 比特币在周二早上在亚洲下降了3％以上，而亚洲的第二名则是第二名，而近距离降低了65.6％的票房，估计了1秒的时间1.656 $ 1,756，这是一定数期1,56 $ 1,756彭博社编译的数据。  最初的下降是在美国股票以技术股票领导的美国股票抛售后，这两个令牌后来削减了这些损失。自2022年10月以来，纳斯达克高科技100指数在其最糟糕的一天下跌了3.8％。 华尔街在特朗普警告说，美国人可能会感到遇到与加拿大，墨西哥和中国的贸易战争所造成的“小骚扰”。华尔街各地的战略家和经济学家一直在提高美国经济低迷的赔率。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/11/11/4be6dc80-77dc-425a-a784-d5ecaf5caf5caf5caf5caf5caf5fbbbbbbbc_7860249b.jpg ＃999;“&gt;在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）警告与加拿大，墨西哥和中国贸易战引起的“小骚扰”之后，比特币和其他加密货币在美国股票的抛售中滑倒。照片：ShutterStock    特朗普下令创建美国比特币储备金和在3月7日在华盛顿的行业高级管理人员与行业高管的高知名加密高峰之前的其他代币的单独储备购买更多比特币，这意味着政府将不会为股票获得更多的加密货币。 海顿·休斯（Hayden Hughes）是家庭办公室常绿增长的加密投资负责人，他说“现在的市场似乎正在对储备公告产生负面反应”。他补充说：“但是，在我的估计中，这确实是一个夸张，现在的市场正在深深地出售。被称为MicroStrategy  - 当天下降了30％以上。 比特币的交易价格为79,300美元，截至新加坡上午10.52。根据常绿增长的休斯，预计最大的数字资产预计将获得73,000美元和70,000美元的支持。他说：“那里会有很大的购买。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3301910/bitcoin-ether-stagger-us-stock-sell-weighs-cryptocurrencies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚要求在中国妇女失去天花板倒塌后的安全测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301898/malaysia-mandates-safety-tests-after-chinese-woman-loses-leg-ceiling-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 13:53     马来西亚哥打奇纳巴鲁的建筑所有者被命令对其建筑物的安全进行强制性测试，因为一位中国人失去了左腿，当时一位天花板在Sabah Capital的儿子餐厅倒塌时，一家人在Sabah Capital的儿子餐厅倒塌了。马来西亚婆罗洲的旅游镇。 受害者之一 - 餐厅运营商的母亲 - 使她的左腿被掉落的碎片压碎了。当地媒体报道，由于受伤的程度，必须将其截肢。   周二说，医生无法挽救妻子的腿，不得不立即截肢。作为一个家庭，我们非常感谢人们对这一事件的关注。”  当局尚未确定两名受害者。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/11/11/ae68e6a4-5fcb-4bfd-a959595959-159-159-159-159-159-86CBE34040486D_26E0486D_26E047.JPG” ＃999;“&gt;马来西亚沙巴的Kota Kinabalu的游客。照片：Bhavan Jaipragas    在回应中，Kota Kinabalu市长Sabin Samitah说，现在需要建筑物所有者检查建筑物的结构完整性“尽快“尽快”。      现在，我们尚未设置时间表，但我们敦促他们尽快进行它。然而，由于最近的[天花板]崩溃，我们将审查时间表。”他在周一的一份声明中说。 城市当局早些时候曾说过，这一事件可能是由于该建筑物的年龄和天花板的结构弱点所致。 建筑物的安全标准长期以来一直是Kota Kota Kinabalu的关注，这是一个较高的地方。    在19世纪后期， 建造的结构最初是由英国北婆罗洲公司（British North Borneo Company）在19世纪后期建立的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301898/malaysia-mandates-safety-tests-after-chinese-woman-loses-leg-ceiling-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公务员赢得了67,000美元的付款，以提前5分钟到达上班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3301268/japanese-public-servants-win-us67000-payout-over-order-arrive-work-5-minutes-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:00   日本公务员每天被命令提前五分钟来参加会议后，赢得了67,000美元的加时赛。 Photo: SCMP composite/Shutterstock A Japanese town that ordered government employees to arrive five minutes early each day for a meeting has been ordered to pay more than 10 million yen (US$67,000) in back-paid overtime.The cash settlement for employees has sparked a heated discussion among netizens.The incident began on February 26, 2021 when 146 government employees in Ginan Town，Gifu县在日本主要岛上的Honshu上被要求在8.25 AM。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/06/82298fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa6-fa，47bd-95bd-95f5-f5-4534b2f34b2f3b2f3b7dddddddc32 brander loalt ＃999;“&gt;政府雇员因在办公室上班的命令而感到愤怒。图片：Google地图   尽管没有提供明确的理由，因为他在工作场所的严厉管理风格和不适当的行为而闻名。 ，例如，他会在下属中对他们的下属或disctionally discoution discouttion discoutation and contrand ocking discounta discoption disction disction disction discoption。去年二月的职位，导致该政策于去年3月终止。 。但是，员工仍然认为，每个工作日额外工作五分钟应被视为加时赛。 他们于2023年12月向日本公平贸易委员会提出了投诉，他们在过去三年中向日本公平贸易委员会提出了申诉，并寻求在过去三年中索赔委员会的命令。 1090万日元。  2月28日，向镇议会提交了一项补充预算提议，以解决薪酬问题，但截至撰写本文时，津贴尚未支付。 根据世界经济论坛，一家国际非政府组织，全天的日本日本工人中的一个超过80个月的       日本的员工长期以来一直抱怨该国的加班文化。照片：Shutterstock    一位在线观察者说：“在公司中，我每天中午休息期间有一次强制性的10分钟会议。我认为这显然是非法的。我们还应该与公平贸易委员会交谈吗？”  “有些公司希望员工早上开会，清理办公室，甚至在开始工作之前进行练习，但根据法律，他们都是在加班。一天？”  另一个补充：“我如何&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;让我的主管发现这个消息吗？” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3301268/japanese-public-servants-win-us67000-payout-over-order-arrive-work-5-minutes-early?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名的数学家Huaxin Lin离开我们前往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301269/renowned-mathematician-huaxin-lin-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:00   著名的数学家Huaxin Lin在美国将近四十年后返回中国。照片：东中国师范大学  在美国近四十年后，著名的中国裔美国裔数学家林林林返回中国在上海担任全日制研究职位。 ，这位69岁的年轻人加入了新建的纽约人的著作，这是数学上的新教堂，并在上学院的杂志上（同学年），这是一位毕业生的教授（同学年），这是一名教授，这是一名教授，这是一名教授，这是一名教授，研究所的网站。该研究所由传奇的数学家和几何先驱琴琴纱领导，旨在推进数学及其跨学科应用的基本研究。     他返回之前，林是俄勒冈大学的完整教授30年。 Specialising in operator algebras, he has played a key role in solving long-standing problems in C*-algebra theory, an abstract branch of mathematics that underpins quantum mechanics and other advanced areas of physics and maths.His work provided a systematic framework for classifying infinite-dimensional mathematical structures, advancing both pure mathematics and applications in quantum theory and functional分析。 “我一直梦想着在上海全职工作。西米斯只是提供了难得的机会。这个学期，他将在Fudan教授本科荣誉课程，真实分析。根据2003年对母校东中国师范大学的访谈，他还在Simis进行与操作员代数有关的研究。在文化大革命期间，当书籍稀缺时，他曾经遇到过数学书籍，并很高兴能解决其中的一些问题。 ，然后在1977年，在乡村农场担任卡车司机时，他被选为大学数学系唯一可用的地点。他表现出色，赢得了高年级，并与中国第一卷后大学班的学生一起参加研究生级别的讲座。    当林完成了学士学位时，他被邀请继续担任教职员工，这是他的学术职业的开始。 1982年，他去了美国，在1986年从普渡大学获得博士学位。 短暂返回中国后，林再次搬到国外，在荷兰，加拿大和纽约度过了时间，然后在1994年在俄勒冈州的尤金定居，于1994年在俄勒冈州定居。数十年来。 林还参加了中国的人才招募计划，自2000年以来担任Zijiang杰出教授，自2010年以来自2010年以来担任一千名才华计划教授。 他说，他先前曾每年夏天访问上海访问上海访问上海，以指导PHD学生，为夏季学者提供教育和组织夏季学者的演讲。还因与国内大学的合作而获得了荣誉，包括上海科学与技术进步奖一等奖（2005年）和国际基础科学国际科学大会的数学科学奖（2023年）。  simis。根据其网站的人工智能和生物医学科学。 该研究所吸引了几位主要的数学家，包括中国裔美国人Kefeng Liu，后者在加利福尼亚大学洛杉矶分校二十年后，去年加入了Simis。刘因其在差异几何，拓扑和数学物理学方面的工作而受到国际认可。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301269/renowned-mathematician-huaxin-lin-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青少年在香港酒店内以200,000元的“太空油”生产被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301902/teenager-arrested-over-hk200000-space-oil-production-inside-hong-kong-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:14   香港警方已逮捕了一名16岁的居民，涉嫌生产和贩运一种，称为“太空油”的麻醉品，价值200,000港元（25,743美元）。照片：发表  香港警察逮捕了一名16岁的居民，该居民涉嫌生产和贩运一种被称为“太空油”的麻醉品，价值200,000港元（25,743美元）（25,743美元）。 操作细节在星期二揭示了一场涉嫌毒品的持有人，该人在诺斯内部的持有人持有诺斯特的持有，该人曾在诺斯特（North）持有一名诺斯特（Norths）的房间，该房间是诺斯特（Norths）的一家人，该人在诺斯特（Norths）内部宣布了一家人，该房间是诺斯特（Norths）的供应。 Kong身份证。 警察抓住了510毫升的Etomaties，上个月被归类为一种危险药物，2.3升甘油和466个涉嫌含有太空油的电子烟胶囊。 胶囊说。      还找到了包括测量杯，锅，电子秤和一些未使用的电子烟胶囊。胶囊。 毒品经销商有时还将依托莫姆与包括大麻和氯胺酮在内的其他非法麻醉品混合在一起，并向它们注入调味的甘油。 政府将依托态分类为eTomiated和其他几种其他关键成分，用于将危险的药物作为危险的药物作为危险的消耗量，以使其与泰森（Teens）的使用中的使用或PROKINS PROKITION   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301902/teenager-arrested-over-hk200000-space-oil-production-inside-hong-kong-hotel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港妇女在被公共房地产火灾中救出后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301903/hong-kong-woman-dies-after-being-rescued-public-housing-estate-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:14     一名香港妇女因在公共住房房地产的火灾中被救出而死亡。 消防局在周二上午10:30左右在库洛恩的下Wong Tai Sin Estate的Lung Hei House的肺Hei House的大火报告。大火在不到半小时的时间内扑灭了。 受害者60多岁，被送往Yau ma tei的Kwong Wah医院，脸上烧伤了她的脸和手，并在中午左右被证明死亡。 死亡。 大约40名居民在这座城市的最新火灾中逃离了大楼。一场大火吞没了他们在柴瓦（Chai Wan）的新玉花园（Jade Garden）的公寓。  在9月，一名86岁的妇女死亡，而她的daughter妇和另外两个人（一名29岁的男人和他的女友）在Sheung Wan Soho街附近的Gough Street的一楼大火后，一名86岁的妇女在9月份死亡。电视上的短路开始了大火。  6月，在电气短路后发现71只猫死了，在帕特·霍恩（Pat Heung）的Kam Shui South Road的一座锡屋房屋中大火。&gt; 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301903/hong-kong-woman-dies-after-being-rescued-public-housing-estate-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国的起亚拒绝广告在“疯狂”埃隆·马斯克（Elon Musk）</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301904/south-koreas-kia-disavows-ad-poking-fun-crazy-elon-musk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:15     朝鲜汽车制造商起亚周二说，它没有批准一项广告活动，其中一辆电动汽车带有保险杠贴纸的竞争对手Tesla所有者Elon Musk。贴纸说：“我在埃隆（Elon）发疯之后买了这个。”  贴纸似乎在特斯拉所有者的病毒趋势上即兴演奏，对世界上最富有的人最近涉足政治的企业不满意，在他们的车辆上拍了保险杠贴纸，他们在他们的车辆上拍了拍保险杠贴纸，他们声称他们已经购买了“在Musk变得疯狂之前”。 image.  上个月，在德国柏林的一辆充电站的特斯拉电动汽车上看到了一个贴纸“我在埃隆变得疯狂之前买了”。照片：AFP    “起亚公司意识到起亚挪威的社交媒体帖子，此后已被删除，”该公司在一份声明中说。 “该帖子是一个完全独立的当地倡议，这是一个不反映了欧洲或kia kia and kia is kerund and and grial and and grialiation。截至2024年，全球第三大汽车制造商的数量达到了720万辆以上，销量超过720万辆汽车。 近年来，起亚，起亚已经推出了一系列电动汽车，从入门级EV3（英国的2025年） - 年度2025年的汽车 - 大型SUV EV9。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的顾问和顾问。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/11/11/100de267-7a62-474a-9262-da262-da2c83d183d1801010101010_5955de00_595de0 floot strice strict strick strick = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;埃隆·马斯克（左）和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）上个月在白宫椭圆形办公室的一项行政命令中出现。照片：盖蒂图像/tns    虽然马斯克享受特朗普的信心，但民意测验表明，他在普通美国人中深深地不受欢迎，他的削减激发了共和党人与他们的选民之间的愤怒对抗，因为 tesla的销售在欧洲的销售中都在欧洲的销售情况下，在欧洲的销售中，众多的群体在群岛上的范围众多的群体在群岛上的范围众多的群体在群众中的争执不足。官方数据显示，国家最近的选举活动。 特斯拉在德国（欧洲最大的汽车市场）的销售额跌幅超过2月份的76％以上。欧洲联盟的总体销售几乎一年一度减半。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301904/south-koreas-kia-disavows-ad-poking-fun-crazy-elon-musk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚在EID AL-FITR Exodus期间的EV使用增加了500％</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301906/indonesia-gears-500-surge-ev-use-during-eid-al-fitr-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 14:17   在印度尼西亚巴厘岛丹帕萨尔的一个公共电动汽车充电站充电。照片：EPA-EFE   在开斋节期间印度尼西亚的电动汽车使用（EV）庆祝活动预计将增加500％，达到21,570辆，从去年的4,314辆增加到21,570辆，根据州经营的PLN PLN。商务总监Edi Srimulyanti周一在周一告诉Antara新闻社。 这次崛起反映了越来越多的环保运输的采用以及政府在繁忙的旅行季节中的推动可持续能源解决方案的推动。 去年，EV销售额从2023年的2020年，在2023年的12520年，EV的销售额增长到43,000多个单位，高于17,000个单位。 Gaikindo。 雅加达的雄心勃勃的目标是到2030年在道路上获得200万辆电动汽车和1200万台电动两轮车的目标，得到了政策的支持，例如EV购买的税款折扣和外国载体的零进口税。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/11/11/40263EED-03DB-4B4B4B4B4B4B4FC-94FC-94FC-9B9B9B9B9B9B9B9B9A0E849_7B70B707B707B.JPG #999;&quot;&gt;Visitors look at EVs from the Geely brand at the Indonesia International Motor Show 2025 in Jakarta on February 14. Photo: AFPTo ensure a smooth homecoming journey, PLN has prepared 1,000 public charging stations on the Trans Java-Sumatra homecoming routes.“PLN has also prepared 12 mobile [charging] units Srimulyanti告诉Antara，遍布跨爪哇山脉路线。 “他们的存在也很重要，尤其是在电动汽车用户途中用完电力的情况。”   pln及其合作伙伴在全国2400个地点运营3,500多个充电站。 该公司还推出了一个应用程序，该应用程序还可以帮助用户在附近找到附近的充电站，并计划了有效的途径。 tempo.co报道说，雅加达在假期中。 Prabowo告诉Tempo.co，预计开斋节回家流量的高峰预测将在3月28日至30日之间发生。 管理涌入，警察将建立2,835个指挥所，并实施奇特的交通模式，相反的流量，对立系统和单向系统。这包括允许公务员从3月24日开始工作灵活的时间，调整学校时间表，并指示当地航空公司降低国内机票。此外，已要求在此期间降低收费运营商。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301906/indonesia-gears-500-surge-ev-use-during-eid-al-fitr-exodus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚的政府签署与美国支持的SDF部队的突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301896/syrias-government-signs-breakthrough-deal-us-backed-sdf-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301896/syrias-government-signs-breakthrough-deal-us-backed-sdf-forces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23香港学生在广东之旅后因急性胃肠炎而生病</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301892/23-hong-kong-students-fall-ill-acute-gastroenteritis-after-guangdong-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 13:02    Sha Tin公立中学的二十三名学生患有急性胃肠炎。图片：开采  在香港中学的二十三名学生在从广东的一次交流旅行中返回后，遭受了急性胃肠炎。夜晚。 卫生部周二告诉邮报，所涉及的机构是sha tin官立中学。 中心说，急性胃炎的症状首先在星期五出现在两个学生中，其中一个是在旅行结束时呕吐后呕吐。  中心在腹部疼痛和发烧。     对疫情来源进行调查，这可能是由人与人之间的传播或受污染的食物引起的，该中心是在该中心进行的。措施。 该中心还通知了广东当局的餐馆，该餐馆在shaoguan中用餐。 病毒性胃肠炎在较冷的月份更为常见，症状通常是从感染后的一到两天开始的，通常是在感染后的一到两天。用水和肥皂洗手。 该职位已与学校联系以进行评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301892/23-hong-kong-students-fall-ill-acute-gastroenteritis-after-guangdong-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>