<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 09:17:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国可能因“存在很大分歧”和时机放弃统一人工智能立法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270544/china-likely-ditch-unified-ai-legislation-due-considerable-disagreement-timing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270544/china-likely-ditch-unified-ai-legislation-due-considerable-disagreement-timing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港消费者监管机构敦促提高瓶装水报告的准确性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270779/hong-kongs-consumer-watchdog-urged-improve-accuracy-after-bottled-water-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 15:30消费者监督机构最近对瓶装水进行的一项研究引起中国大陆的强烈反对。图片：Jelly Tse香港消费者监督机构被要求提高其调查结果的准确性，因为一项关于瓶装水的研究引起了中国内地公司的强烈反对。立法会议员周三呼吁消费者委员会提高其调查结果的准确性，此前消费者委员会本周早些时候发表了一项研究，称内地两个瓶装水品牌含有危险物质，其含量达到欧盟质量标准的最高水平。立法会议员江玉宽在一档电台节目中表示，消委会应使用基于事实的术语来介绍其测试的产品，而不仅仅是将它们列为“好”或“坏”。“这起事件表明，公开报道的方式还有改进的空间，这可能会特别影响受影响公司的少数股东，”江说。立法者 Doreen Kong 表示，委员会不应该仅仅将经过测试的产品列为“好”或“坏”。照片：Edmond So她希望消委会能谨慎处理此事。江女士还表示，近期内地食用油问题频发，有报道称运输燃油的油罐车被用来运输食用油，消委会的报告加剧了公众对食品安全的担忧。她表示：“消委会的报告在内地媒体上广泛流传，引起公众极大关注。”立法会议员张新宇周二也在社交媒体上发文称，消委会的报告不够严谨。“消委会采用欧盟‘天然矿泉水’标准，但瓶装水却被归类为‘天然水’[深湖水]，”他表示。他补充说，消委会应该澄清并提供有关受检产品的更多信息，但没有必要“真诚道歉”。周二，内地最大的瓶装水生产商农夫山泉抨击消委会的报告称， “极其不科学和不负责任”，并要求道歉。该公司发布了一封法律信，试图驳斥理事会的报告，该报告发现该公司的瓶装水中的溴酸盐含量达到了欧盟的最高水平。该报告称，过量摄入化学物质会导致不适，甚至影响消费者的神经系统。另一个被理事会认为溴酸盐含量超标的瓶装水品牌Ganten也在同一天发表了一份措辞强硬的声明，反击了“曲解”和“误导”的测试结果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270779/hong-kongs-consumer-watchdog-urged-improve-accuracy-after-bottled-water-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰国在和平的阿曼传播恐怖，在清真寺中公然枪击什叶派穆斯林</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270780/isis-spreads-terror-peaceful-oman-targeting-shiite-muslims-brazen-mosque-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270780/isis-spreads-terror-peaceful-oman-targeting-shiite-muslims-brazen-mosque-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港西九龙艺术中心获准出售地块以增加收入</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270782/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-gets-greenlight-sell-land-parcels-boost-income?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 15:41西九文化区正面临资金枯竭的问题，并寻求政府对融资方案的支持。照片：Sam Tsang香港西九龙文化区的管理机构已获得批准，可以在 10 年内出售该艺术中心的部分地块，以帮助其维持运营，预计该机构还将利用这段时间设计一个可行的自筹资金模式。文化体育旅游局局长杨润雄周三表示，行政会议已批准改变该区的融资模式，该模式此前依赖于该地块上一些商业项目的建设、运营和转让，但由于新冠疫情，该模式难以吸引开发商的兴趣。他表示，这一变化意味着该区第二区的酒店、办公室和公寓开发将不再受建设-运营-转让模式的约束。“出售土地将有助于该艺术中心在 10 年内履行其财务义务，但当局必须制定一个可行的长期商业”部长说。西九文化区管理局主席唐英年感谢政府在没有动用纳税人钱的情况下给予该机构支持。“放宽卖地限制的决定将达到不增加政府财政负担的目的，”他说。 “我知道财政司司长陈茂波的工作并不轻松。”唐英年表示，新的资金安排意味着香港特别行政区政府可以避免采取大幅削减成本的措施，例如减少M+博物馆和香港故宫文化博物馆的开放日。香港特别行政区政府主席还承诺创造更多收入来源，例如出租一些场地和售票，同时对人力成本采取审慎态度。唐英年表示，第一块用地的招标将在“稍后”进行，因为香港特别行政区政府最近才在西九龙总站建设后从铁路运营商港铁公司手中收回土地。港铁需要先为第二区建造一层地下室，然后才与发展局协商准备招标。“该模式与港铁公司类似，港铁公司利用房地产开发为其运营提供资金，”唐英年说。今年 2 月，港铁行政总裁冯程淑仪向《南华早报》表示，港铁于 2022 年与 9 家银行签订的 40 亿港元贷款将于明年到期，她表示，依赖银行贷款维持运营“并不理想”。运营。艺术中心的收入和支出之间的差距被认为是其资金问题的根源。资金本应通过该区的商业开发来筹集，预计商业开发将引入酒店和办公场所。但疫情和房地产市场的变化导致这些地块的招标被推迟。政府早已明确表示，在 2008 年投入 216 亿港元建立捐赠基金后，不太可能注入任何新资金。但冯表示，捐赠基金已被建设和运营成本耗尽，由于缺乏可观的收入，资金长期不匹配。第一块商业用地直到去年 11 月才被授予，此前未能吸引到竞标者。顾客参观香港皇宫博物馆是该区的景点之一。照片：May Tse新鸿基地产成为该幅面积为 699,654 平方英尺（65,000 平方米）的土地的唯一竞标者，估计价值为 105 亿港元，此前当局将该幅土地的运营期延长 13 年至 47 年。该开发商表示，其艺术广场大厦项目预计将于 2026 年落成，将设有三座办公大楼，内设零售、餐饮和娱乐空间。根据协议，该项目的所有权将在运营期结束时移交给当局。在 2022-23 财年，这个艺术中心的运营赤字下降了 7%，至 7.18 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270782/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-gets-greenlight-sell-land-parcels-boost-income?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三家中国清洁能源公司将在沙特阿拉伯建立太阳能、风能生产基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270786/3-chinese-clean-energy-firms-set-solar-wind-manufacturing-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 15:452023年12月22日航拍照片，展示了中国北方河北省唐山市的一个风电场。图片：新华社在美国和欧洲的贸易壁垒以及国内激烈的竞争中，三家中国大型清洁能源制造商将在沙特阿拉伯建立生产工厂，以扩大其全球足迹。沙特阿拉伯公共投资基金（PIF）周二宣布，将与晶科能源和TCL中环（两家全球最大的太阳能电池组件和太阳能硅片生产商）以及风力涡轮机制造商远景能源在中东国家组建合资企业。PIF副行长兼中东和北非地区投资主管Yazeed Al-Humied表示，新协议是PIF努力将可再生能源领域的先进技术本地化的一部分。“这些项目还将使沙特阿拉伯成为可再生技术出口的全球中心，”他说。晶科能源周二表示，它将为两家公司建造一座价值9.85亿美元的年产能为10千兆瓦（GW）的工厂。高效太阳能电池和太阳能组件。沙特阿拉伯的私营绿色能源开发商 Vision Industries 也将成为合资企业的股东。晶科能源董事长兼首席执行官李先德在声明中表示：“此次合作是我们全球化战略实施的又一重要里程碑，将进一步帮助我们优化全球制造和营销基础设施，增强我们的全球竞争力。”据深圳交易所备案文件显示，TCL中环还将与 PIF 和 Vision Industries 合作，投资 20.8 亿美元建设一座年产 20GW 光伏硅锭和硅片的工厂。远景能源与 PIF 和 Vision Industries 的合资企业将涉及风力涡轮机部件的制造和组装，预计年发电能力为 4GW。 Envision 和 PIF 均未披露投资金额。代表签署晶科能源、沙特阿拉伯公共投资基金和 Vision Industries 之间的协议，将在沙特阿拉伯生产光伏电池和模块。照片：讲义晶科能源股价周三下跌 4%，收于 7.5 元，此前该股周二在上海证券交易所宣布后一度飙升 2%。 TCL中环股价周三下跌3%，至8.73元，前一天上涨5%。隆基、通威等其他中国大型太阳能企业的股价也上涨。这三家合资企业是中国清洁能源开发商为全球化制造基地而进行的一系列投资中的最新举措，他们目前正努力应对价格战和日益严重的供应过剩问题。鉴于美国提高关税和欧盟发起反补贴调查，中国是全球最大的风能和太阳能市场，中国的清洁能源开发商将中东和东南亚视为下一个金矿。据瑞士银行瑞银称，在去年中国斡旋下达成沙特-伊朗和平协议后，中国与中东之间的能源贸易可能会大幅增加，并重塑全球能源行业。该投资银行估计，到 2030 年，双方的能源相关贸易额将每年增加 4230 亿美元，其中可再生能源和石化产品分别占 770 亿美元和 3250 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270786/3-chinese-clean-energy-firms-set-solar-wind-manufacturing-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前美国情报官员被指控为韩国从事间谍活动以换取奢侈贿赂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270770/ex-us-intelligence-official-accused-spying-south-korea-return-luxury-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270770/ex-us-intelligence-official-accused-spying-south-korea-return-luxury-bribes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家统计局：中国青年失业率有所改善，但挑战仍威胁稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270772/chinas-youth-jobless-rate-improves-challenges-still-threaten-stability-nbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 15:05人们参观上海的一场招聘会。图片：法新社中国国家统计局称，6月份，中国16-24岁年龄段（不包括学生）失业率降至13.2%，且近三个月来持续改善。继5月份收缩至14.2%之后，上个月青年失业率进一步下降了整整一个百分点。与此同时，国家统计局称，6月份25-29岁年龄段（不包括学生）失业率为6.4%，同样是连续第三个月下降，而30-59岁年龄段失业率与5月份持平，为4%。“上半年就业形势总体稳定，”国家统计局人口和就业统计司司长王萍萍表示，城镇广义失业率保持在5%不变。“然而， “要看到，就业总量压力和结构性矛盾并存，稳就业仍面临一定挑战。”王建军提醒说。去年6月，16-24岁年龄段失业率达到历史最高水平21.3%，给北京的疫情后经济复苏带来沉重压力。今年8月，有关部门暂停发布月度失业数据，以重新调整失业率测算方法。在未公布7月至11月的任何数据后，12月公布了新调整后的14.9%的就业率。国家统计局决定将失业学生从计算公式中剔除，指出他们在学校学习，找工作不是他们的首要任务。国家统计局局长康义表示，修改就业率是为了“更准确地反映毕业后需要就业的青年的就业和失业状况”。习近平主席还承诺将青年就业作为首要政策重点，并强调大学毕业生就业至关重要。国家统计局局长王建军表示，随着技能培训计划等青年就业稳定举措的持续实施以及更多实习机会的创造，青年就业前景有望逐步改善。上个月，中国公布了强有力的举措，包括为雇用大学毕业生的企业提供补贴，以及一项创造至少100万个就业机会的计划到 2025 年底，每年为年轻人提供 100 个实习岗位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270772/chinas-youth-jobless-rate-improves-challenges-still-threaten-stability-nbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 名 DSE 高分考生中有 8 名希望成为医生，让香港“变得更美好”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270773/eight-10-dse-top-scorers-want-be-doctors-make-hong-kong-better-place?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270773/eight-10-dse-top-scorers-want-be-doctors-make-hong-kong-better-place?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港书展开幕吸引了数百名热切的读者前来寻求新书和优惠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270768/hong-kong-book-fair-launch-attracts-hundreds-eager-readers-seeking-new-releases-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 14:44爱书人争相购买本次活动的最新图书。照片：Elson Li香港书展开幕之际，数百名参观者蜂拥而至，购物者背着背包和行李箱，寻找最新出版的书籍和特价商品。星期三，一些书虫一大早就来到香港会议展览中心外，等待上午 10 点开门。三十多岁的物流服务工作者 Vic Mak 是早起的人之一，他推着购物车提前约一小时到达。“我想早点来，因为头几个小时人其实比较少，我想走动时不会挤得像沙丁鱼罐头，”他说。Mak 说，他正在为儿子寻找旅游书籍、小说和一些儿童书籍。“通常供应商都会提供某种折扣，但最重要的是我可以在一个地方一次性买到所有东西，”他补充道。其他顾客们对今年活动的规模和氛围大加赞赏。“我认为他们今年邀请的嘉宾非常令人印象深刻，”60 多岁的退休人士 May Kwok 说道。她说，以获奖中国小说《花开》而闻名的作家金宇澄也受邀参加活动。最近，著名导演王家卫将这个故事改编成电视剧，第一集于去年 12 月在中国大陆播出，这个故事再次受到关注。第 34 届年度书展将持续到下周二，主题是“影视文学”。今年的书展还将与运动休闲博览和世界零食活动同时举行，聚集 760 家供应商。赞助人对今年活动的规模和氛围以及演讲嘉宾阵容表示赞赏。图片：Elson Li书展还将邀请多位知名作家、学者和名人出席，包括以《大红灯笼高高挂》和《红田》等作品闻名的中国作家苏童。其他演讲嘉宾包括当代剧作家和编剧杜国威和前香港天文台台长林超英。香港文化体育及旅游局副局长雷斯林刘春在书展开幕式上致辞时表示：“出版及印刷业是香港重要的创意产业之一。“书展是推动行业发展的重要一环。”主办此次书展的香港贸易发展局副总裁张淑芬表示，她有信心今年的书展将取得良好成绩，尤其要感谢内地游客的积极参与，以及跨境推广的大力支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270768/hong-kong-book-fair-launch-attracts-hundreds-eager-readers-seeking-new-releases-deals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京敦促马尼拉设定撤出浅滩的最后期限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270758/south-china-sea-beijing-urged-create-deadline-philippines-withdraw-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 13:59搁浅的“塞拉马德雷”号核潜艇已成为中马在南海仁爱礁紧张局势升级的焦点，一位中国专家将这场冲突描述为“流血的伤口”。图片：法新社中国海洋专家吴士存表示，北京应为马尼拉撤出仁爱礁设定一个明确的时间表，这标志着朝着结束长期以来围绕这一有争议的暗礁的“猫捉老鼠游戏”迈出了关键一步。海南中国南海研究院创始人吴士存将仁爱礁持续不断的对峙描述为“流血的伤口”，并表示迫切需要彻底解决围绕该礁不断升级的紧张局势。吴士存接受中国媒体采访时表示：“中国拖延恢复仁爱礁平静的努力可能会鼓励菲律宾采取冒险行动，扩大其在萨宾娜礁、桑迪岛和黄岩岛等地区的侵权活动。”他敦促中国“通过外交手段向菲律宾提出撤出仁爱礁的时间表”，并表示计划应明确军事人员撤离的日期和过渡期间的人道主义援助计划。在过去的一年半里，仁爱礁周边海域（中国称为仁爱礁，菲律宾称为爱云金礁）一直是北京和马尼拉紧张局势升级的舞台。持续不断且日益紧张的海上对峙的中心是一艘生锈的二战时期菲律宾海军舰艇“马德雷山脉”号，它是菲律宾的一小队军队驻扎的战略军事前哨。吴谦在讲话中建议中国在最后期限到期后采取更为坚定的立场。他说，如果马尼拉不遵守提议的时间表，北京可能需要采取果断行动“防止和阻止菲律宾从事挑衅和改变现状的活动”，比如阻止向该礁运送海上和空投补给。吴小晖表示，北京可以根据《中国海警法》和新的海警管理程序设立“临时警戒区”，概述警戒区的区域、持续时间和管理措施。“经过一定时期的封锁，驻扎在礁石的菲律宾军事人员将面临‘生存危机’。然后，中国可以从人道主义的角度建立一条“特殊走廊”，让菲律宾撤回驻扎在那里的军事人员，”他表示。今年早些时候，北京声称已达成非正式协议，允许菲律宾“出于人道主义考虑”为该船补给，此举导致北京和马尼拉之间的紧张局势加剧。该安排要求马尼拉提前通知补给任务，接受中国现场监督，并排除建筑材料的转移。此后，菲律宾政府否认存在这样的协议，加深了两国的外交裂痕。吴谦补充说，北京也应该通过 2017 年建立的双边和两年一次的外交磋商机制，表达对马尼拉的不满。该机制下最近一次会谈于本月举行。“通过这一积极、可操作的对话框架，中国必须明确向菲律宾传达，他们的行动超出了‘仅提供人道主义补给’的商定共识，是不可接受的”，并称马尼拉试图永久加固仁爱礁的行为也是北京所不能接受的。此外，吴谦表示，保持行动透明也至关重要，北京可以事先通过外交渠道告知东盟和其他有关方面。“目的是澄清中国的行动旨在恢复仁爱礁原状，迅速结束对峙，防止意外升级，确保舆论和国际社会对中国的积极看法，”他说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270758/south-china-sea-beijing-urged-create-deadline-philippines-withdraw-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2500 年前台湾人类骨骼表明岛上土著部落曾嚼过槟榔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270559/2500-year-old-taiwan-human-skeletons-indicate-indigenous-tribes-island-chewed-betel-nuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 14:00台湾发现2500年前人类骨骼，暗示古代原住民部落有咀嚼槟榔的习惯。图片：SCMP composite/Shutterstock/cabcy.gov.tw槟榔汁液鲜红，牙齿和牙龈颜色独特，是亚洲著名的口服兴奋剂。嚼槟榔已深深融入该地区的各种文化，台湾最近的一项发现证明，这种习惯在亚洲已持续了数千年。台湾一项长期发掘项目 6 月的最新消息称，两具骨骼有食用槟榔的迹象，估计有 2,500 至 2,700 年的历史。这两具骨骼是在 2021 年台湾西南部嘉义市铁路建设期间发现的墓葬中发现的。迄今为止，发掘过程中已发现 13 具个人墓葬，其中 5 具骨骼接近完整。考古项目预计2026年完成。这两具古人类骸骨牙齿上发现的红色矿物污渍，研究人员认为是槟榔汁残留。图：嘉义市文化局据《台湾新闻》报道，这两具古人类骸骨牙齿上出现红色矿物污渍，研究人员认为是槟榔汁残留。研究人员表示，这证明数千年前嚼槟榔在岛上很常见。槟榔嚼块通常是将干槟榔切片，与熟石灰混合，用槟榔叶包裹，然后咀嚼。熟石灰会在嘴唇上造成微磨损，使槟榔的兴奋作用进入血液。制作槟榔块是现代常见的摄入方式，但没有证据表明数千年前槟榔的食用方法。虽然槟榔在亚洲有着悠久的传统，并与许多区域文化紧密交织在一起，但这种药物已被证明具有致癌性。槟榔，其鲜红色的汁液和槟榔是一种具有特征性的牙齿和牙龈染色剂，在东南亚被认为是一种流行的口腔兴奋剂。照片：Shutterstock据英国广播公司报道，在台湾，每年有 5,400 名男性被诊断出患有口腔癌，其中 80% 至 90% 的人嚼槟榔。随着烟草使用在亚洲各地蔓延，人们越来越多地将烟草与槟榔混合在一起。美国国家医学图书馆 2022 年的一项研究发现，50% 的嚼槟榔者还将烟草融入他们的习惯中，这增加了他们摄入的致癌物质。最近，各国政府已经认识到槟榔可能造成的致命影响，但正在研究如何在承认其传统文化重要性的同时禁止该产品。在巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港，普通民众基本上无视 2013 年禁止销售槟榔或咀嚼槟榔的禁令。至于嚼槟榔的古人，他们的骷髅是以俯卧姿势埋葬的，这意味着人被埋葬时平躺在胸前，头部转向一侧。此外，所有的头都指向西方。台湾西南部嘉义市铁路建设期间在墓葬中发现的骨骼，阐明了该地区的考古意义。图片：嘉义市文化局据《台湾新闻》报道，这种墓葬方式在传统中国文化中被视为不吉利，但出土的人员来自与中国不同的民族和宗教背景。此外，墓葬习俗与台湾新石器时代早期发现的其他墓葬不同。具体来说，台湾新闻媒体 UDN 报道称，另一个遗址的尸体埋葬方向为南北，而另一组墓葬的尸体全部面向东方。这些差异表明，古代台湾居住着不同民族的人，他们信奉不同的宗教传统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270559/2500-year-old-taiwan-human-skeletons-indicate-indigenous-tribes-island-chewed-betel-nuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1MDB 丑闻：新加坡拒绝放弃对刘特佐的追捕，不受美国交易的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270760/1mdb-scandal-singapore-refuses-give-pursuit-jho-low-unfazed-us-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 14:11刘特佐 (Jho Low) 于 2015 年合照。国际刑警组织发出的红色通缉令 (Red Notice) 仍有效。照片：Sam Tsang新加坡当局表示，他们仍在追捕马来西亚逃犯刘特佐 (Low Taek Jho)，他涉嫌与 1Malaysia Development Bhd 有关的数十亿美元丑闻。新加坡警方周二在一封电子邮件声明中表示，6 月与美国司法部达成的针对刘特佐及其家人的民事诉讼和解协议“与新加坡的刑事调查无关”。Jho Low 与美国时装模特 Gigi Hadid 一起出席美国慈善活动2014 年。照片：Getty Images/AFP警方表示，国际刑警组织红色通缉令仍在寻找这位金融家（更广为人知的名字是刘特佐）的下落并进行临时逮捕。新加坡在缺席的情况下对刘特佐提出指控，并于 2016 年发出了逮捕令。刘特佐过去曾多次宣称自己无罪。马来西亚一直在寻求追回据称从国家基金中消失的超过 45 亿美元。此案涉及高盛和好莱坞。它还引发了马来西亚的政治动荡，前总理纳吉布拉扎克在 2018 年大选中落败，并因其在该计划中所扮演的角色于 2022 年入狱。据该声明称，新加坡当局已获得法院命令，向马来西亚政府释放约 1.03 亿新元（7660 万美元）的被扣押的 1MDB 相关资金。新加坡约有 1.64 亿新元的 1MDB 相关资产仍被扣押或禁止处置。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270760/1mdb-scandal-singapore-refuses-give-pursuit-jho-low-unfazed-us-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕出租车司机，车内藏有价值14万港元的毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270747/hong-kong-police-arrest-taxi-driver-hk140000-worth-drugs-his-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 12:57该名35岁的出租车司机因车内藏有价值14万港元的毒品而被捕。图片：讲义香港警方逮捕了一名 35 岁的出租车司机，并正在调查他是否收受贿赂使用其租用的出租车运送非法毒品，此前警方在其车内发现了价值 14 万港元（18,000 美元）的毒品。根据线报，警方于周二晚上在深水埗区丽阁村的一次反毒品行动中拦截了这辆出租车。“警方在出租车内查获了 154 克疑似冰毒、23 克疑似可卡因、66 克疑似氯胺酮以及 33 克疑似大麻二酚油，”警方周三表示。警方表示，这些毒品的黑市价值估计为 14 万港元。该出租车司机因涉嫌贩卖危险药物而被拘留——该罪行最高可判处终身监禁及罚款500万港元。截至周三早上，犯罪嫌疑人仍被拘留审问。警方于周二晚间在深水埗区丽阁邨进行扫毒行动，拦截该辆的士。图片来源：Shutterstock深水埗警区特别职务队警员正在跟进此案。两年前，警方在旧山顶道拦截了一名 61 岁的出租车司机，并在车内查获价值 37,000 港元的可卡因，随后逮捕了一名涉嫌在该市高档的半山区运送非法毒品的 61 岁的出租车司机。今年前五个月，警方和海关共查获大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮五种主要非法毒品，从去年同期的 3.7 吨增加了 27%，至 4.7 吨。今年 1 月至 5 月，当局没收了 2.3 吨大麻，比 2023 年同期的 658 公斤增加了 246%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270747/hong-kong-police-arrest-taxi-driver-hk140000-worth-drugs-his-vehicle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾酒店枪杀案：澳大利亚人和菲律宾人惨遭杀害的嫌疑人自首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270749/philippines-hotel-killings-suspect-surrenders-grisly-murders-australians-filipino?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270749/philippines-hotel-killings-suspect-surrenders-grisly-murders-australians-filipino?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于普拉博沃可能转向努桑塔拉，印度尼西亚佐科威推迟迁往新首都</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270707/indonesias-jokowi-delays-move-new-capital-amid-prabowos-potential-shift-nusantara?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270707/indonesias-jokowi-delays-move-new-capital-amid-prabowos-potential-shift-nusantara?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>