<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 21:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>神秘疾病在儿童吃蝙蝠并病倒后刚果博士杀死了50多人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300119/mystery-disease-kills-over-50-dr-congo-after-children-ate-bat-and-fell-ill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 01:34   一名研究人员于2020年7月在泰国曼谷西部的塞山国家公园擦拭蝙蝠的嘴。长期以来一直担心疾病在野生动物被普遍食用的地方从动物跳到人类。  照片：AP   在过去五个星期中，在刚果西北部吃了三个蝙蝠的三个孩子中最初发现的一个未知疾病。。 症状发作之间的间隔（包括发烧，呕吐和内部出血），在大多数情况下死亡是48小时，“这是真正令人担忧的事情”。区域监测中心比科罗医院医学总监Serge Ngalebato说。 这些“出血热”症状通常与已知的致命病毒有关，例如埃博拉病毒，登革热，马尔堡和黄热病，但研究人员有研究人员有根据迄今为止收集的十几个样本的测试来排除这些。 民主共和国民主共和国的最新疾病爆发刚果从1月21日开始，记录了419例病例和53例死亡。 爆发爆发始于三个孩子吃了一只蝙蝠，在48小时内死亡。周一。   长期以来一直担心疾病在野生动物被普遍食用的地方跳到人类。 在过去的十年中，非洲的这种爆发飙升了60％以上，世卫组织在2022年说。 在2月9日，神秘疾病的第二次爆发开始在Bomate村开始。 WHO所说的13例案件被送往刚果首都金沙萨的国家生物医学研究所进行测试，WHO说。出血热疾病，尽管有些人对疟疾的阳性呈阳性。 去年，另一种类似神秘的流感疾病，在刚果的另一部分杀死了数十人，确定可能是疟疾。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300119/mystery-disease-kills-over-50-dr-congo-after-children-ate-bat-and-fell-ill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港航空公司工人被指控出售K-Pop Stars BTS的飞行详细信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300116/hong-kong-airline-worker-accused-selling-flight-details-k-pop-stars-bts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 23:02    Boy Band BTS在巴西举行的演出。照片：Getty Images   韩国当局已经对一家位于香港的航空公司的雇员进行了调查，该航空公司被指控通过出售非法获得的名人的私人飞行详细信息，包括巨星K -Pop Boy Band Bts。 据报道，首尔大都会警察局的网络调查部门正在调查她的三十多岁的妇女，据称该妇女出售了 在2023年至去年工作的妇女被怀疑是非法进入航空公司系统以搜索具有各种名人姓名和出生日期的飞行记录，发现的敏感登机信息。 。韩国媒体在周二表示。 潜在的受害者包括BTS，这是2013年著名的韩国男孩乐队，以其音乐而闻名 根据调查人员的说法，这名妇女卸载了1,000多个数据集，造成了超过1000万个韩国赢（7,000美元）。 据报道，价格标签变化了，较大的明星根据其名望提高了较高的速度。这位妇女是一个中国国民，最初声称她是从熟人那里履行请求开始的，但后来开始出售这些信息。 官员们正在探索她是否有同伙。  a香港航空公司的发言人告诉《邮报》，该名女子不是其雇员。它一直严格在保护乘客隐私方面，并要求所有员工遵守相关法律和内部公司法规。 该邮政已接近基于香港的航空公司Cathay Pacific Airways，HK Express和Greater Bay Airlines评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300116/hong-kong-airline-worker-accused-selling-flight-details-k-pop-stars-bts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的Mapletree赢得了土地招标，将YI物流网站添加到香港资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300115/singapores-mapletree-wins-land-tender-adds-tsing-yi-logistics-site-hong-kong-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 22:26   徒步旅行者在2025年2月25日在背景中与Tsing Yi和Tsuen Wan一起攀登Tai Mo Shan。照片：Eugene Lee    香港已授予新加坡的Mapletree Investments A 50--根据土地部门周二。  Mapletree的单位钛2是唯一的出价者，用于周五关闭的招标之后在Tsing yi的44,318平方米（477,000平方英尺）的物流网站。  对该网站的“积极市场响应”（称为Yi Town Lot 202），“显然反映了该行业对香港作为国际角色的持续信心运输和物流局发言人说，物流中心。 P&gt; Mapletree在香港的房地产投资组合包括一个11层的A级物流中心，总面积为120,550平方米，也位于Tsing Yi和节日九龙汤的步行购物中心，地板总面积为112,297平方米。 该包裹可以支撑一个最大的227,836平方米的总面积，用于多层物流设施和公共停车场。 全资由新加坡投资公司Temasek Holdings拥有TSING YI是其在香港的首个绿地开发项目。  2023年，Mapletree，以及Pan-Asian Investment Firms Pag，向九楼的28层办公楼支付了56亿港元，该建筑物是   周五招标结束后，财产咨询公司CBRE表示是，  “毫不奇怪”，因为预计该市物流网站的供应量增加了。和2028年。 10％，这仍然是健康的。”她说。 “但是，三年内增加新供应可能会提高未来的空置率。”   tsing yi网站的“不冷酷响应”表明，对于招标而言，市场响应可能会较弱Jeong补充说，其他两个对开发商施加了更多义务的网站。悬挂的shui kiu和ha tsuen地区的包裹，以及福克街（Fuk Wang Street）上的32,440平方米。提交的截止日期是3月21日。 为了提高项目的财务可行性，获奖者将被要求将落地空间的20％交付给政府，而不是正常的30％。降低地板空间与地面尺寸的比率减少了，以防止地下室建设法案提高整体开发成本。 投标人必须同时提供有关多层建筑如何推动行业增长的高级和非高级开发建议并帮助流离失所的棕地行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300115/singapores-mapletree-wins-land-tender-adds-tsing-yi-logistics-site-hong-kong-assets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starmer说，英国将国防支出提高到2027年的2.5％。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300113/uk-raise-defence-spending-25-gdp-2027-starmer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 21:51   英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）。照片：AP   英国总理凯尔·斯泰默（Keir Starmer）周二承诺，到2027年，国防支出将其提高到2.5％的经济支出，目的是将其在下一个议会中远足至3％。  在周四与美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿举行的乌克兰进行关键谈判之前，斯特默告诉议会，这一增加将通过将海外发展援助从0.5削减的援助来资助 特朗普要求北约盟国将其国防支出目标增加到5％的经济产出。 英国花费了2.3％ 2023/24年国防总值（GDP）。时间轴。 他告诉议员们会有一些“艰难选择”，但这将是“自冷战结束以来国防支出的最大持续增长”。   政府还将“在下一个议会中为国防支出上升至GDP的3％。”他们的国防支出。 “战争的性质发生了很大变化。从乌克兰的战场上可以清楚地看出，因此我们必须在投资时进行现代化和改革我们的能力，” Starmer说。 “这项投资意味着英国将加强其作为北约和领导者的地位在我们大陆的集体辩护中，我们应该欢迎这个角色。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300113/uk-raise-defence-spending-25-gdp-2027-starmer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾海岸警卫队在海底电缆损坏后拘留中国大陆船员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300109/taiwan-coastguard-detains-mainland-china-crew-after-undersea-cable-damaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 20:54   台湾海岸警卫队的船员准备登上货船洪泰，该货船涉嫌在周二早些时候损坏彭古群岛周围水域的海底通信电缆。照片：讲义  台湾海岸警卫队说，它拘留了一艘货船的八名大陆船员洪太极在凌晨3点左右在该地区摔倒后被拦截，并陪同到台湾。台湾 - 遭到损害。 &gt;“无论是故意破坏还是事故，海底电缆断裂的原因，都在进行调查，”海岸警卫队在一份声明中说。  …灰色区域的骚扰不能排除在外，”海岸警卫队说，并补充说，调查人员“将尽一切努力找到真相”。   台湾海岸警卫队在一艘海底电缆损坏后，在彭古群岛附近的水域附近的一艘载有多哥的货船进行检查。照片：台湾海岸警卫队管理   灰色区域策略是指武装冲突不足的强制行动。 案件“正在根据海岸警卫队说。说。 声明说，自周六晚上在海底电缆附近的水域徘徊以来，海岸警卫队一直在监视货船。海岸警卫队说，它已经进行了几次尝试以联系货船，但没有收到任何回应。 北京当局周二没有发表评论，而北京外交部的林简也没有回应。它在星期二的新闻发布会上说，这只是“不是外交问题”。 台湾与外界的通信依靠15条海底电缆 - 这是一种艰巨的状态自我扎的岛屿要求更可靠，更安全的通信基础设施，担心大陆的封锁。 这不是海底电缆事件第一次引起双方之间的紧张关系。 一月份，台北指责船员乘坐喀麦隆的中国大陆货物船，切断了北部北部基隆港附近的另一条海底电缆北京台湾事务办公室发言人台湾。 p&gt; “在没有清楚地了解事件的基本事实和责任的情况下，[台湾]当局已经捏造并夸大了事件，故意将其描绘成大陆的“灰色区域威胁”，”他说。 “这完全显示了他们对“反中国”情绪的不可分割的操纵，他们的战术没有底线。”  北京认为台湾是其领土的一部分，如有必要，可以通过武力控制。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立的国家，而是反对任何企图通过武力占领该岛的尝试。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300109/taiwan-coastguard-detains-mainland-china-crew-after-undersea-cable-damaged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国关系，挑战特朗普的加沙计划：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300072/china-japan-ties-challenge-trumps-gaza-plan-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 21:00   日本商业联合会董事长Masakazu Tokura（中心）副总理，日本商业联合会主席，于2月17日在北京举行的会议场所。照片：Kyodo：Kyodo
  赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   尚未公告有关这两个会议的结束日期，尽管警方声明似乎给出了一个暗示政治日历中最重要的事件可能会持续多长时间。   北京和东京已经做出了“良好的开端”，以与一系列的一系列重置他们的经济关系分析师说，最近几个月的高级会议，双方都试图对冲美国总统唐纳德·特朗普释放的动荡。      插图：Brian Wang    深圳是中国科技行业的中心，随着杭州的公司成为中心舞台，可能会有新的竞争对手。他们会竞争或合作吗？   中国在本月早些时候在首都的中国大使馆举行的招待会上欢迎中国对尼日尔的第一个防守依附，尼日尔上校。尼亚米。专家说，北京对强化非洲的安全性的更大行动表示。 1990年代的互联网拨号速度，为未来的量子互联网设定了舞台。      XI总统Jinping在2月在北京与一群备受瞩目的科技企业家会面。中国的领导人正在努力恢复对私营部门的信心，并提高经济增长。照片：新华社   中国已于禁止当局在新的私人经济促进法的最新草案中，无法律草案对私人企业施加罚款，作为该国领导者加大了努力，以增强对私营部门的信心并岸上经济增长。   中国将试图与阿拉伯国家保持一致，同时改善与与阿拉伯国家保持一致以色列挑战了美国对加沙的巴勒斯坦人的提议，这是一种平衡法案，可以将中国定位为更具影响力的球员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300072/china-japan-ties-challenge-trumps-gaza-plan-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院告诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300110/hong-kong-father-accused-killing-girl-dangerous-man-court-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 21:12   劳凯平（Lau Kai-Ping）在高等法院受审，被控谋杀他的三岁女儿。  照片：WARTON li   一个三岁的女孩据称被父亲谋杀了，但他的家人仍然无法拯救她免于被他虐待，她的母亲周二对香港法院说，将被告描述为“危险的人”。导致女孩的自尊心低下，在他在场时哭泣。因用腐蚀性液体攻击母亲而入狱。母亲只在2020年初将她带回了她在Sham Shui po。   Leung短暂地呆在那里。有时，他会告诉她跪在地板上，因为当她进入父母的家时，她并没有打招呼。 那年的5月13日，Leung将女孩带回了她的假Shui Po刘秘密地试图在家人家的一个房间里伤害他的女儿，然后殴打她几次。 ，但辩护律师张杨·皇后询问了为什么梁先生决定将女孩带离这个女孩她的祖父母说，她应该考虑到女儿最好的生活条件。 张说，隆的小平面比Sha Tin Home不太理想，那里的女孩喜欢和她的堂兄一起玩，必须与她的祖父母和其他阿姨在一起，而不是只和母亲在一起。母亲在证人盒子里说。 “她受到了[劳之家]的许多人的爱，但这不会改变任何东西。尽管她已经死了。”  她告诉律师：“被告是一个危险的人，你不明白吗？她于2020年7月致死。 李恩先前作证说，刘的家人目击者曾见证他试图在公寓里攻击她，并立即干预。劳的姐姐在那天晚上帮助她安全离开了房子。 她说，她在2017年8月在她的女儿出生后仅一个月就被劳溅起腐蚀性液体所创伤了。但是她与他保持了交流，最终宽恕了他，因为她不想打破家人。  Leung在较早的证词中说，在2020年战斗后的几天后，她与被告，让他搬进她的假shui po公寓，在五月至七月之间与女儿一起呆着。   怀疑患有摇晃的婴儿综合症的女孩，在发现她被发现后于7月29日去世在Sham Shui Po Flat中的反应症]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300110/hong-kong-father-accused-killing-girl-dangerous-man-court-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现在是俄罗斯的早晨：为什么特朗普对普京的拥抱意味着在中国的长期不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300105/its-morning-russia-why-trumps-embrace-putin-means-long-term-unease-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300105/its-morning-russia-why-trumps-embrace-putin-means-long-term-unease-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>80％的香港降落教师参与虐待儿童等罪行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300104/80-hong-kong-teachers-deregistered-over-offences-such-theft-child-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 20:28    Tsuen Wan的小学学生穿越街。教育局透露了一场崩溃，解释了教师被淘汰的罪行。照片：Felix Wong   去年在香港在香港解读的71名教师中，超过80％因犯有盗窃，欺骗和虐待儿童的刑事罪行而失去了许可，教育机构已经透露。 与学生与学生不当关系的教师人数也从2023年的三个案件增加了一倍以上。 教育局周二表示，去年的71名教师中有59名犯下了非法行为，其中包括10名与虐待儿童有关的罪行。 在59名老师中，其中15名被定罪了此类行为。作为非法大会，拥有进攻性武器或危险药物和骚乱。   犯有与盗窃有关的犯罪的教师人数欺骗从2023年的五个增加到去年的总计28个。 涉及性犯罪的教师从2023年的18例下降到去年的六个案件。   该局揭示了一个详细的信息分解解释了为什么它取消了71名教师的注册，从2023年的47％增加了51％。 当局补充说，他们致力于维护教师的专业行为 “  ”  “怀疑的非法行为和教师的专业不当行为受到认真处理，以维护学生和学生的福祉，维护教育行业的尊严。该局补充说，在不道德或专业的不当行为中。 另外12名老师参与了专业的不当行为案件，而没有由法院定罪。 八个案件涉及工作人员。关系”，从2023年的三个。   当局表示，他们致力于维护教师的专业行为。照片：RTHK    其余四个与与学生的身体接触不当或在学校下载和查看色情内容有关。 根据文件，根据数据收集开始以来记录的最高数字。 接受的最高数字。谴责的信件从2023年的13个跃升至38，而书面警告的信件则从69个增加到149。惩罚黑羊”，并采用了未能符合道德和道德标准的老师的“零容忍”。 补充说，它将考虑取消参与参与的教师的注册严重案件。 局从2021-22学年开始对所有注册教师进行全面的犯罪记录检查。   当某些教育者成为某些教育者时， 脱离了老师。 &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300104/80-hong-kong-teachers-deregistered-over-offences-such-theft-child-abuse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果这是Pax Americana的终结，那么接下来会发生什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299919/if-end-pax-americana-what-comes-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299919/if-end-pax-americana-what-comes-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查了唐纳德·特朗普（Donald Trump）吮吸埃隆·马斯克（Elon Musk）脚趾的AI视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300091/us-investigates-ai-video-donald-trump-sucking-elon-musks-toes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 20:45     2月11日与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）一起在白宫。照片：Getty Images/TNS
  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）吮吸埃隆·马斯克（Elon Musk）的脚的AI生成的视频在美国政府部门的总部内显示，促使调查。 &gt;《纽约时报》报道，该视频是在美国住房和城市发展部（HUD）的屏幕上“短暂”的。马斯克（Musk）是世界上最富有的人，他曾负责政府效率部（DOGE），并负责削减联邦人员的人员和支出。 上写着“真实国王万岁”的铭文在视频上叠加，引用了特朗普在他的真相社交平台上发布的一条消息，以庆祝他的政府对纽约市拥塞定价计划的削减。  HUD发言人在社交媒体上说特技表演是“滥用纳税人的资源”，该部门正计划调查和解雇负责的人。 循环镜头似乎是使用人工智能制作的。 它来了在马斯克的截止日期的同一天，联邦工人在电子邮件中解释他们的工作成就。 截止日期在几个美国联邦机构之后，已经焦虑的劳动力中的截止日期大为困惑 - 包括一些在特朗普著名的忠诚主义者的带领下 - 告诉员工至少暂时忽略电子邮件。 马斯克告诉我们联邦工人，他们有“另一个机会”在他的社交媒体上的帖子中证明自己的工作合理或失业平台X周一。 响应视频，民主党财务服务委员会在X上的帖子中说：“并非所有英雄都穿着斗篷。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300091/us-investigates-ai-video-donald-trump-sucking-elon-musks-toes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾军队在埃德萨周年纪念日的呼吁中呼吁马科斯·吉恩（Marcos JNR）的罢工中保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300100/philippine-army-stays-silent-amid-calls-marcos-jnrs-ouster-edsa-anniversary-passes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300100/philippine-army-stays-silent-amid-calls-marcos-jnrs-ouster-edsa-anniversary-passes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将香港的安全座椅法扩大到公共交通“可能会构成障碍”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300101/expanding-hong-kongs-safety-seat-law-public-transport-may-pose-obstacles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300101/expanding-hong-kongs-safety-seat-law-public-transport-may-pose-obstacles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚医院在6周内发生3例儿童死亡后受到抨击导致法律行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300102/australia-hospital-under-fire-after-3-child-deaths-within-6-weeks-leads-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 20:16   最近有许多涉及婴儿和幼儿的死亡对维多利亚州拉特罗布地区医院的管理引起了人们的关注。照片：Shutterstock   澳大利亚的一家医院在六周内至少三个孩子死亡后，一家医院遭到着火，引发了对该设施的管理不善和员工短缺的愤怒。 这家澳大利亚广播公司报道说，死亡发生在2024年9月至2024年10月之间，促使儿童父母的法律行动并重新审查了医院的行动。星期二。 位于墨尔本以东150公里处，拉特罗布地区医院（LRH）是维多利亚州吉普斯兰地区290,000人口的主要医疗服务提供商。 之一。 案例涉及纳丁·朗特鉴于硬膜外麻醉，而不是她应该接受的紧急剖腹产。 她最终自然出生，但她的女儿莱西（Lacey）被剥夺了氧气太长了，并出生于脑死亡。 “我无法理解为什么我的出血不关心，为什么我一生都在尖叫，但医务人员没有干预。” abc。    维多利亚州的Latrobe区域医院。照片：维多利亚卫生建筑管理局   她的案件已被调查为前哨事件，指的是不合格护理导致的可预防的死亡。该医院在过去五年中报告了9例此类案件。 &gt;根据Lont的法律团队的说法，另外四个家庭已经与他们联系，分享了他们对设施的治疗的担忧。 医院还被指控人员不足。 ABC看到的Lont的医疗记录包括一名工作人员的注释，描述了“一个非常繁忙的病房，没有足够的人员来表达患者的敏锐度”。 在另一种情况下，无政府状态的Mildren，18 - 月大的女孩，被送往医院的急诊室接受化粪池休克。 鉴于她的年龄和状况，米尔德伦本应在一个小时内将其转移到拥有更高级设备的医院。取而代之的是，她等待了四个小时，然后被送往墨尔本的皇家儿童医院，当晚被宣布死亡。医院告诉广播员，他对这场悲剧的事件并不感到惊讶。这是因为他们正在运行的系统给他们带来了不公平和不适当的压力。”他说。  截至2024年6月30日的财政年度的 ，在建议的时间内，只有61％的急诊室患者被发现，距离其目标不足。 80％。该报告还表明，在不到四个小时内，只有43％的急诊科患者出现。该州卫生机构维多利亚州发表声明说：“失去孩子总是悲剧，我们向参与这些非常可悲的事情的家庭表示哀悼。”  需要报告所有前哨事件都要为维多利亚州更安全，并进行所有其他必要的评论，以确保可以在整个卫生系统中学习和共享任何课程。确保所有适当评论进行的区域健康。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300102/australia-hospital-under-fire-after-3-child-deaths-within-6-weeks-leads-legal-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资者将香港的Kitec网站重新开发到办公室，公寓和酒店街区</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300095/investors-redevelop-hong-kongs-kitec-site-office-flats-and-hotel-blocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 19:23   由于市场变化，九龙湾国际贸易与展览中心于2024年6月永久关闭。照片：May Tse   九龙湾国际贸易和展览中心（KITEC）的所有者提议将该地点变成一个商业和住宅项目，并重新尝试调整其重建计划 国际商标，该商标在2021年为该物业支付了100亿美元（13亿美元）根据2月19日提交给城镇规划委员会的重建计划，该项目包括一座办公大楼和四个塔，提供1,494座公寓和720个酒店房间。 ，该新计划取代了其先前的提案，该提案已由其先前的提案，该计划取代了其先前的建议当局于2023年3月，建造三座商业建筑，拥有177万平方英尺的地板空间。据说，据说该所有者已经考虑了但取消了一项计划，该计划是根据去年5月的媒体报道称， 国际商标，其投资者的投资者表示， 包括十亿开发与项目管理和CSI物业，从Hopewell Holdings购买了该物业。它的3,600个容量之星大厅曾经举办过Cantopop Boy Band Mirror的音乐会，而其他设施包括展览空间和900,000平方英尺的E-Max购物和娱乐厅。    Kitec的E-Max购物和娱乐厅。照片：May Tse     Kitec于去年6月关闭，“由于市场和城市重建计划的变化”，因为其网站是香港的商业物业在大流行后反弹之后，市场更糟。根据S＆amp; P Global评级，办公租金预计今年将于2012年跌至2012年的最后水平。 预计将在未来几个月内进入市场，新高级办公空间约300万平方英尺根据市场顾问的数据，17年来最大的供应量最大，其中包括Sun Hung Kai Properties的260万平方英尺。 香港秘书开发项目Bernadette Linn Hon-Ho表示，Kitec所有者已承诺在重建项目的一部分中保留约120,000平方英尺的展览。 首席执行官John Lee Ka-chiu在去年的政策演讲中，去年，强调了通过吸引大型盛会来提高文化信心和旅游业的计划政府在11月说， 今年上半年计划了约93个大型盛事，有可能吸引84万游客。   获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300095/investors-redevelop-hong-kongs-kitec-site-office-flats-and-hotel-blocks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>