<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 09:17:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>消息人士称，中国正在招募大使馆工作人员，重点关注电动汽车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291139/china-recruiting-embassy-staff-focus-electric-vehicles-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 16:00在外交努力推动之下，美国、加拿大和欧洲已对中国电动汽车征收关税，以抵消国家补贴并创造公平的竞争环境。图片来源：法新社据知情人士透露，北京正在为其驻外使馆招募科技参赞，重点关注与电动汽车领域有关的外交活动。中国拥有全球最大的电动汽车市场，在面临产能过剩指控之际，中国政府采取最新外交举措。美国、加拿大和欧洲均对中国电动汽车征收关税，旨在为本土制造商提供公平的竞争环境。据消息人士透露，最近，数百名考生在北京参加了考试，这是新科技参赞招聘流程的一部分。由于事涉敏感，该消息人士不愿透露姓名。该人士称，这些候选人由全国各地的国有研究机构或政府机构推荐。据说，大多数申请者英语流利，并曾在海外接受过教育。评估内容包括对共产党意识形态的理解——这是所有政府相关职位的标准测试——以及对电动汽车行业的了解。目前尚不清楚有多少参赞职位正在填补，但消息人士称，科技部近年来已开展了类似的选拔程序，旨在为中国驻外外交机构培养一批科技人才。科技参赞是许多国家外交机构中的标准职位。中国驻美国、欧洲、韩国和日本等大多数发达国家的大使馆都派有专门的代表管理与科技相关的事务。在中国外交机构较少的国家，这项工作通常由其经济和商业团队进行。据一些中国大使馆网站称，这项工作涉及促进与中国的科学合作与交流，并确保任何已达成的合作协议顺利实施。一些担任这一职务的参赞——已有 20 多年历史——还负责协调中国与他们驻地国政府、研究机构和大学之间的关系。随着电动汽车行业对中国来说变得越来越有争议，中国开始关注这一行业。在欧洲，欧盟委员会去年进行的一项反补贴调查得出结论，中国电动汽车行业受益于大量国家补贴，欧盟于 2011 年底开始对从中国进口的电动汽车征收高达 45% 的反补贴税。 10 月。北京对此举提出抗议，并对欧盟白兰地、乳制品和猪肉货物发起反倾销调查进行报复。9 月，美国和加拿大都对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税。得益于庞大的市场、国内供应链、低价策略以及该行业对北京科技雄心的重要性，中国的电动汽车行业在全球行业中占有突出地位。习近平主席强调科技在“全面建设社会主义现代化国家”中的作用，电动汽车被视为推动经济发展的主要引擎。根据科技部网站去年发布的一份报告，该部为驻外参赞开办了一个培训项目，让他们了解技术创新的最新发展以及国际合作的需求。该报告称，参赞们还需要深化他们的了解习近平的外交和科技创新观点，以及当前的地缘政治形势。据第二位知情人士透露，培训内容“不仅包括技术出口，还包括技术进口”，并指出在中国欠发达时期，“这一职位是引进其他国家先进技术的一种方式”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291139/china-recruiting-embassy-staff-focus-electric-vehicles-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受中国和美国乐观情绪推动，欧洲奢侈品股年底大涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3291161/european-luxury-stocks-find-gold-end-year-china-us-optimism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 15:28人们走过纽约的一家爱马仕专卖店。照片：美联社 欧洲奢侈品公司的股价在经历了糟糕的一年后开始反弹，因为投资者希望中国的刺激措施能够支撑经济并刺激消费。随着北京方面最近采取措施支持经济，乐观情绪似乎正在恢复，这使得奢侈品公司的股价有望创下自 2 月份以来的最佳月度表现。高盛跟踪该行业的一篮子股票 12 月上涨逾 8%，今年迄今的跌幅缩窄至仅 1%。中国消费者占全球奢侈品市场的近 15%，任何未来的刺激措施都可能引发股市上涨。明年奢侈品需求的另一个潜在利好可能来自美国，唐纳德·特朗普放松经济管制和减税的计划可能有助于增加消费者支出。“对许多奢侈品公司来说，中国和美国仍然是短期内的关键催化剂，”Robeco Switzerland 投资组合经理 Dora Buckulčíková 表示。她在接受采访时表示，“我们对两者都持乐观态度”，即使扭转局面的具体时间“仍不确定”。今年对全球最大的奢侈品股票 LVMH 酩悦轩尼诗路易威登 (LVMH) 来说是艰难的一年，该公司曾是欧洲最大的上市公司，后来被制药商诺和诺德超越。LVMH 股价今年迄今已下跌 14%，为全球金融危机以来最差表现。该股目前的市盈率为 22 倍（基于 12 个月混合预期市盈率），低于 2018 年以来约 25 倍的平均水平。值得庆幸的是，奢侈时尚品牌 Brunello Cucinelli 上周上调了收入预期，分析师指出该公司在美国市场占有率较高。“最近的公司业绩显示，一些在美国和欧洲市场处于有利地位的公司有所改善，”贝莱德基本面股票欧洲股票联席主管 Giles Rothbarth 表示。“这种趋势的延续，加上消费者信心增强、工资上涨，尤其是美国大选后的‘动物精神’，可能会帮助奢侈品公司。”该行业并非没有挑战。中美贸易战重燃。而在中国，一些消费者因担心经济状况和就业前景而拒绝购买高端商品。此外，高端商品价格上涨也抑制了需求。“消费者越来越质疑某些品牌的性价比，这显示出‘奢侈品疲劳’的迹象，这表明奢侈品市场可能要到 2026 年才会复苏，”瑞银集团驻伦敦分析师 Zuzanna Pusz 表示。股价分化也表明市场环境谨慎。投资者避开了那些正在扭转局面的公司。Gucci 所有者 Kering、Salvatore Ferragamo、Burberry Group 和 Hugo Boss 的股价均下跌超过 30%。相比之下，迎合最富有客户的公司——如爱马仕国际和 Brunello Cucinelli，其股价飙升近 20%。有人说，挑选奢侈品股票时要谨慎。“我绝对不会买入奢侈品整体，”富达国际投资组合经理 Marcel Stotzel 表示。斯托泽尔在接受采访时表示，他认为 2025 年是该行业的“过渡年”，任何“大复苏”的押注都取决于美国需求的复苏。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3291161/european-luxury-stocks-find-gold-end-year-china-us-optimism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在死囚牢房度过多年后，玛丽·简·维洛索返回菲律宾后会被释放吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291164/after-years-death-row-will-mary-jane-veloso-be-freed-upon-her-return-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291164/after-years-death-row-will-mary-jane-veloso-be-freed-upon-her-return-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚戈拉尼表示，反叛派系将被“解散”，战士将加入军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291156/syrias-golani-says-rebel-factions-will-be-disbanded-fighters-join-army?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291156/syrias-golani-says-rebel-factions-will-be-disbanded-fighters-join-army?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港开发商 Parkview 出售北京中心商场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291159/central-beijing-mall-put-sale-hong-kong-developer-parkview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 14:56北京侨福芳草地内部，摄于 2017 年 4 月 24 日。照片：Simon Song由于中国房地产市场长期低迷，北京侨福集团正在出售一座具有里程碑意义的商业综合体。位于北京中央商务区的侨福芳草地，当地称为芳草地，正在出售，作为据知情人士透露，该公司正努力应对首都高额抵押贷款和低入住率的问题。由于讨论私人事务，知情人士要求匿名。知情人士表示，一家中国国有企业有意收购该资产，该资产以其独特的金字塔形结构而闻名。知情人士补充说，考虑仍在进行中，尚未做出最终决定。据其网站介绍，侨福芳草地于 2012 年竣工，位于北京朝阳区，占地 20 万平方米，包括购物中心、酒店、写字楼和艺术中心。在中国房地产市场长期低迷和消费支出低迷的背景下，侨福芳草地可能被出售。 11 月份零售额较上年同期增长 3%，为三个月以来的最低增幅，甚至低于最悲观的预测。与此同时，中国商业地产正遭遇低迷，彭博新闻社早些时候援引高力国际的数据报道称，第二季度北京全市空置率跃升至 20.6%，为至少 15 年来的最高水平。Parkview 参与了亚洲和欧洲的房地产开发，专注于通过创新和绿色设计来创造标志性地标。该集团的其他项目包括台北的怡亨精品酒店、新加坡的侨福广场和侨福怡亨酒店，以及法国圣特罗佩的博瓦隆酒店。知情人士表示，侨福芳草地的租金收入不足以支付贷款利息，目前的入住率低于 70%。2015 年 6 月 7 日，人们在北京侨福芳草地游览。照片：美联社侨福芳草地的发言人侨福集团表示，该贷款的利息一直保持最新，但没有进一步说明。知情人士称，8 月，一个贷款银团同意将侨福芳草地的贷款期限延长一年至 2025 年 8 月。知情人士补充说，该借款最初于 2019 年签署，当时包括一笔 7.74 亿美元的离岸贷款和一笔 12 亿元人民币（1.65 亿美元）的在岸贷款。知情人士称，现有贷款方还同意降低贷款利率，并将部分贷款从美元兑换成人民币，​​以帮助降低借贷成本。与此同时，侨福集团在香港面临着越来越大的压力，因为该集团希望通过私人信贷贷款为其位于香港南区的香港侨福项目（一个公寓大楼）进行再融资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291159/central-beijing-mall-put-sale-hong-kong-developer-parkview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国农作物进口限制导致大豆短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291160/chinas-crop-import-curbs-causing-soybean-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 15:182024 年 10 月 2 日，美国爱荷华州帕洛附近的农民收割大豆。照片：美联社据知情贸易商称，中国政府今年限制农产品进口的努力，导致该国南部出现大豆短缺，导致海关等待时间比平时更长。美国油籽加工中心的一些大豆压榨机这位不愿透露姓名的贸易商表示，由于无法获得足够的供应，广东省东莞市在过去三周内不得不暂停运营。由于未获授权公开发言，这些贸易商要求匿名。他们表示，货物在边境被延误了 20 多天，而正常情况下只需 5 天左右。记者无法联系到中国海关总署置评。东莞是中国主要的油籽压榨中心之一，农业巨头嘉吉和益海嘉里金龙鱼控股等公司在东莞设有工厂。由于短缺，用于动物饲料的豆粕现货价格上周上涨近 7%，为 3 月份以来的最大涨幅。益海嘉里的母公司丰益国际的一位发言人表示，官员们对进口豆类进行质量检查的时间比平时更长。嘉吉公司没有回复关于其东莞业务受影响的电子邮件询问。中国是世界上最大的粮食进口国，已要求贸易商和加工商今年减少购买外国粮食，以在国内需求放缓的情况下提振价格并支持当地农民。当局最初建议抑制玉米购买量，后来又要求暂停大麦和高粱进口，但这些措施似乎也导致其他作物的海关等待时间延长。由于担心当选总统唐纳德·特朗普下个月上任后可能征收贸易关税，从而引发两大经济体之间的贸易战，商业压榨商对购买美国大豆变得谨慎，导致延迟。尽管自 11 月初大选以来，中国仍有稳定的采购流，但贸易商表示，大多数货物可能都是运往国家储备的。2024 年 5 月 15 日，一名男子在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区佩尔加米诺的一片田地里展示大豆。照片：路透社贸易商表示，由于豆粕短缺，广东的一些中国动物饲料制造商不得不暂停生产。尽管近年来中国已采取措施增加国内大豆供应，但该国 80% 以上的需求仍依赖进口。贸易商表示，目前大豆短缺似乎主要局限于广东，并补充说中国其他地区的海关正在正常清关货物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291160/chinas-crop-import-curbs-causing-soybean-shortage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子向河里倒米祈求好运遭批评，称只是“喂鱼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3290859/woman-china-criticised-dumping-rice-river-luck-says-just-feeding-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 14:00中国两名个人被发现将大米倒入河中，并声称他们在做“好事”。图片来源：南华早报合成/抖音中国东部的两位老人被拍到将一袋袋米倒入河中，声称自己是在做“一件好事”，此举引发了人们对“放生”传统习俗的激烈讨论。放生仪式在中国已有数千年历史。放生源于佛教的慈悲和同情心，在那些相信将动物（主要是鱼、鸟、虾和乌龟）放归大自然会产生善因的人中很受欢迎。据新闻门户网站澎湃新闻报道，12 月 10 日，浙江省瑞安市的一条河里，有视频记录了一对老年男女将几袋大米扔进河里的过程。当路人质疑他们的不寻常行为时，他们只是说他们在做“好事”。放生是一种源于佛教的习俗这让很多人猜测，他们是在进行放生仪式，尽管被放生的并不是普通的生物。“这简直令人难以置信。我不明白他们的行为，”河边的目击者梁姓男子说道。“通常，人们都会把鱼或乌龟放进河里。为什么这两个人会放生大米？太奇怪了，”他补充道。当地水利部门的一位官员表示，他们无法对这两人的行为采取任何措施。“我们不能惩罚他们，因为大米不是污染物。我想我们只能继续监测河边地区，看看是否还有更多此类行为，”这位不愿透露姓名的官员告诉媒体。释放大米的消息很快在中国互联网上引起关注。一位网民评论道：“真是严重的粮食浪费！”另一位网友评论道：“如果他们不需要这些大米，他们可以捐给穷人。”在最近对这一事件的跟踪报道中，《新黄河》报纸报道称，视频中这位姓潘的女子解释说，大米在水中浸泡后已经变质。于是，她就把米拿到河里喂鱼。潘某澄清说，陪同她把米倒入河里的男子是她雇的三轮车夫。上图陪同女子把米倒入河里的男子是她雇的三轮车夫。图片来源：163.com近年来，涉及使用非常规物品进行放生的案例频频成为内地社交媒体上的热门新闻。今年早些时候，中国北方河北省的一名妇女在一个居民区释放了数十只蟑螂，引起当地居民对健康危害的愤怒。2022年，一群老年男女将数百瓶矿泉水抬上广东南部的一座桥，然后将里面的矿泉水倒入河中，引发争议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3290859/woman-china-criticised-dumping-rice-river-luck-says-just-feeding-fish?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在大连建设世界最大人工岛机场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291112/china-building-worlds-biggest-artificial-island-airport-dalian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 14:00十月下旬，大连金州湾国际机场建设工地。图片来源：新华社中国正在建设世界上最大的人工岛机场，以巩固东北城市作为区域交通枢纽的地位。据辽宁省政府网站报道，大连金州湾国际机场将覆盖一个面积为 20 平方公里（7.72 平方英里）的岛屿。这将使它比 12.48 平方公里的香港国际机场和 10.5 平方公里的日本大阪关西机场还要大，后两个机场都占据人工岛屿。“大连人说它是最大，事实也确实如此，”航空咨询公司创始人李汉明说。这座正在建设中的机场将为港口城市大连提供服务，由于其地理位置，大连与附近的日本和韩国有频繁的贸易往来。锦州湾位于渤海海峡北端的一个半岛上，人口超过 600 万，已发展成为炼油、航运和物流服务以及滨海旅游的中心。浙江省政府网站称，锦州湾机场是中国大陆首个建在海上人工岛上的机场，最终将拥有四条跑道和一个 90 万平方米（969 万平方英尺）的航站楼。浙江省政府表示，该机场将成为具有“优越地理位置”的“区域性航空运输枢纽”。国际机场协会 (Airports Council International) 称，其航站楼初始年客流量为 4300 万人次，是现有机场客流量的两倍多，最终年客流量将达到 8000 万人次。国际机场协会是一个总部位于加拿大的全球行业组织，有中国成员。据称，最终每年将有 100 万吨货物能够通过机场。该委员会表示，金州湾机场将耗资 43 亿美元，应于 2035 年完工。省政府网站称，截至 8 月，7.7 万平方米填海区域的“深层地基处理”已经完成，并补充说，当月还计划进行土地复垦和航站楼地基工作。该市现有的机场大连周水子机场于近一个世纪前在日本占领期间首次开放，经过几次扩建后现已达到设计容量。新华社报道，去年该机场接待了 65.8 万名往返其他国家或地区的旅客。李克强表示，飞行员可能会发现“很难导航”，因为它位于一个“被附近山脉阻挡”的山谷中，并补充说，它的位置可能使飞行“在恶劣天气下相当危险但他表示，如果岛屿机场通过单座桥梁与自然陆地相连，则特别容易被切断，而地震、台风或船舶碰撞等人为事故都可能对岛屿机场造成破坏。据市场情报公司CAPA航空研究中心的数据，截至7月，中国共有22个新机场在建，总投资196亿美元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291112/china-building-worlds-biggest-artificial-island-airport-dalian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙将访问法国遭受飓风袭击的马约特岛，那里恐有数百人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291143/macron-visit-frances-cyclone-battered-mayotte-where-hundreds-are-feared-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291143/macron-visit-frances-cyclone-battered-mayotte-where-hundreds-are-feared-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科爆炸导致俄罗斯核保护部队负责人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291144/bomb-moscow-kills-chief-russias-nuclear-protection-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 14:11俄罗斯侦查委员会称，一枚藏在电动滑板车中的炸弹于周二在莫斯科炸死了一名负责核防护部队的俄罗斯高级将领。俄罗斯核、生物和化学防护部队负责人伊戈尔·基里洛夫中将在梁赞大街的一栋住宅楼外被炸死。“辐射、生物和化学防护部队负责人伊戈尔·基里洛夫是俄罗斯核、生物和化学防护部队的负责人，他于周二在 ...调查委员会说：“在袭击中，哈梅内伊身亡，其助手被击毙。”俄罗斯电报频道发布的照片​​显示，建筑物入口被打碎，散落着瓦砾，两具尸体躺在沾满鲜血的雪地上。已立案调查。俄罗斯放射性、化学和生物防御部队（RKhBZ）是在放射性、化学和生物污染条件下作战的特种部队。更多精彩请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291144/bomb-moscow-kills-chief-russias-nuclear-protection-forces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平洋国家瓦努阿图发生 7.4 级地震，建筑物被夷为平地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291135/buildings-pancaked-vanuatu-74-magnitude-earthquake-rocks-pacific-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 13:22瓦努阿图维拉港海岸线鸟瞰图。照片：Getty Images周二，瓦努阿图首都维拉港发生 7.4 级地震，造成建筑物和汽车损坏，据报道至少有一人死亡。瓦努阿图国家广播公司 VBTC 播放了一条建筑物倒塌并压碎车辆的画面，该建筑物倒塌在一条零售店林立的街道上。该广播公司报道称，有一人被困在倒塌的建筑物中。社交媒体上发布的其他视频显示，首都一栋外国使团驻扎的建筑物窗户弯曲，混凝土柱子倒塌，这些使团包括美国、英国、法国和新西兰大使馆。新西兰外交部在一份声明中表示：“我们的高级专员公署大楼与美国、法国和英国驻扎在同一地点，遭到严重损坏。”该声明还补充道，全国各地的通讯中断。瓦努阿图有组织犯罪和腐败报道项目记者丹麦克加里 (Dan McGarry) 在 X 上的一篇帖子中表示，警方报告称，至少有一人死亡，受伤者已被送往医院。“我看到三名重伤者躺在轮床上等待治疗，”他说。“城镇周围遭到严重破坏。 “我们的建筑物已经倒塌，”麦加里在接受澳大利亚广播公司采访时说道。他补充说，连接维拉港和主要港口的道路因山体滑坡而阻塞。伤亡数字无法立即确认，瓦努阿图当局无法发表评论。美国地质调查局 (USGS) 表示，地震深度为 10 公里（6.2 英里）。美国海啸预警系统取消了对瓦努阿图的初始海啸预警。美国、澳大利亚和新西兰当局表示，其领土没有受到海啸威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291135/buildings-pancaked-vanuatu-74-magnitude-earthquake-rocks-pacific-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国倡导组织称叙利亚万人坑至少埋葬10万具尸体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291136/least-100000-bodies-syria-mass-grave-us-advocacy-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 13:31人们在大马士革郊区一处据信被用作万人坑的沟渠中搜寻人类遗骸。图片：法新社总部位于美国的叙利亚倡导组织负责人周一表示，大马士革郊外的一个万人坑埋葬了至少 10 万人的尸体，死者都是被前总统巴沙尔·阿萨德领导的政府杀害的。穆阿兹·穆斯塔法在接受路透社电话采访时表示，位于叙利亚首都以北 40 公里（25 英里）的 al-Qutayfah 的万人坑是他多年来发现的五个万人坑之一。叙利亚紧急工作队负责人穆斯塔法说，“最保守的估计是十万具尸体”。 “这是一个非常、非常极端、几乎不公平的保守估计。”穆斯塔法说，他确信乱葬坑的数量远不止这五个，而且除了叙利亚人之外，受害者还包括美国和英国公民以及其他外国人。路透社无法证实穆斯塔法的指控。据估计，自 2011 年阿萨德镇压反对其统治的抗议活动演变为全面内战以来，已有数十万叙利亚人被杀害。叙利亚人、人权组织和其他政府指责阿萨德及其前任总统哈菲兹（2000 年去世）大规模实施法外处决，包括在该国臭名昭著的监狱系统内进行大规模处决。阿萨德一再否认其政府侵犯人权，并将批评者描绘成极端分子。叙利亚驻联合国大使库赛Aldahhak 尚未回应置评请求。他于 1 月份上任——当时阿萨德仍在掌权——但他上周告诉记者，他正在等待新当局的指示，并将“继续保卫叙利亚人民并为他们工作”。穆斯塔法抵达叙利亚之前，阿萨德飞往俄罗斯，他的政府在叛军的闪电攻势下垮台，结束了他家族 50 多年的铁腕统治。他在 al Qutayfah 接受英国第四频道新闻采访，报道那里所谓的万人坑后，接受了路透社的采访。他说，叙利亚空军的情报部门“负责将尸体从军医院运送到不同的情报部门，在那里，尸体被折磨致死后被收集起来，然后送到万人坑”。尸体也由大马士革市殡葬办公室运送到现场，那里的工作人员帮助将尸体从冷藏室卸下“我们能够与在这些万人坑工作的人们交谈，他们要么自己逃离了叙利亚，要么在我们的帮助下逃离，”穆斯塔法说。他的组织与被迫挖坟的推土机司机交谈过，“他们多次奉命将尸体压扁，以便他们能塞进去，然后用泥土盖住，”他说。穆斯塔法对坟墓地点不安全表示担忧，并表示需要保留这些坟墓以保护调查证据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291136/least-100000-bodies-syria-mass-grave-us-advocacy-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港巴士公司获准自 1 月 5 日起上调票价至多 7.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291140/hong-kong-bus-firms-get-go-ahead-raise-fees-75-january-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 13:46此决定意味城巴可把乘客费用上调7.5%，新大屿山巴士和九巴可分别把票价上调6.5%和4.3%。图片：谢丽儿《南华早报》获悉，香港专营巴士公司已获当局批准，下月初起将票价调高最多 7.5%。消息人士称，行政长官会同行政会议已于周二批准各公司的票价调高建议。此决定意味着城巴可上调乘客费用 7.5%，新大屿山巴士和九巴可分别上调票价 6.5% 和 4.3%。新票价将于明年 1 月 5 日起生效。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291140/hong-kong-bus-firms-get-go-ahead-raise-fees-75-january-5?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与白宫就美国无人机神秘目击事件发生争执</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291129/trump-white-house-spar-over-mystery-us-drone-sightings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 12:5512 月 5 日，新泽西州黎巴嫩镇夜空中的光点。照片：Trisha Bushey 通过美联社
白宫周一坚称，在美国部分地区引起公众恐慌的神秘无人机飞行是合法的，此前当选总统唐纳德·特朗普暗示政府掩盖了此事。特朗普表示，美国政府“知道发生了什么”，他权衡了在新泽西州和纽约州上空出现的一系列目击事件，引发了越来越类似于大规模恐慌的现象。即将离任的总统乔·拜登的政府因未能明确确定物体的来源而面临越来越多的批评，但周一，政府否认了任何掩盖事实的说法。国家安全委员会发言人约翰·柯比坚称政府是“公开和透明的”，并表示大多数目击事件涉及无人机“合法合规”地运行。12 月 5 日，多架无人机飞过新泽西州伯纳兹维尔。照片：Brian Glenn/TMX via AP“我们评估，迄今为止的目击事件包括合法的商业无人机、爱好者无人机和执法无人机，以及载人固定翼飞机、直升机，甚至被误报为无人机的星星，”Kirby 告诉记者。“我们没有发现任何异常或任何国家安全或公共安全风险。”执法官员“仔细检查了数据，仔细查看了提示，并尽我们所能从关心此事的公民那里收集了这些信息”，Kirby 说。美国高级官员此前曾否认任何外国参与的说法——包括无人机来自伊朗或中国海上“母舰”的牵强附会的说法——尽管公众的担忧日益加剧。最近神秘空中现象的视频片段堵塞了社交媒体，马里兰州和弗吉尼亚州也报告了发现事件。特朗普的内阁中有许多阴谋论者，包括那些试图在空中制造神秘事件的人。包括疫苗和外交政策在内的主题的理论家，在他举行选举后的首次完整新闻发布会时就这个话题发表了看法。白宫国家安全通信顾问约翰·柯比。照片：TNS“政府知道发生了什么，”他在佛罗里达州的海湖庄园说道，但没有提供任何证据来支持他的说法。“我们的军队知道，我们的总统也知道。而且出于某种原因，他们想让人们保持悬念。”特朗普将于 1 月 20 日开始第二任期，他表示，他不认为无人机背后的“敌人”是“因为如果是敌人，他们会把它炸掉”。但他补充说，“有些奇怪的事情正在发生”。这位共和党人说，有人在新泽西州贝德明斯特的高尔夫球场上空看到了一些无人机，并补充说，他因此放弃了在那里度过周末的计划。特朗普曾多次在多个方面批评拜登即将离任的政府，他早些时候曾在周五的社交媒体帖子中敦促美国当局查明无人机的来源。在对公众担忧做出最初缓慢反应后，随着有关无人机的故事成为全球头条新闻，白宫已经开始抢在新闻前发布消息。美国国土安全局局长周日在一次特别简报会上坚称，没有安全威胁。但甚至拜登自己的政党也提出了一些批评，民主党参议员查克·舒默周日呼吁采取行动，使美国当局更容易“击落”任何被视为构成威胁的无人机。波士顿警方周日宣布，两名马萨诸塞州男子前一天晚上因涉嫌在该市洛根国际机场附近进行“危险的无人机操作”而被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291129/trump-white-house-spar-over-mystery-us-drone-sightings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度罗兴亚难民“非人道”拘留营内部情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291104/inside-indias-inhumane-detention-camps-rohingya-refugees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291104/inside-indias-inhumane-detention-camps-rohingya-refugees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>