<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 09:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>越南苏林就任越共中央总书记后的第一站是中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274585/vietnams-lam-makes-china-his-first-stop-after-becoming-party-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274585/vietnams-lam-makes-china-his-first-stop-after-becoming-party-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰慈善机构为分发含有冰毒的糖果道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274587/new-zealand-charity-apologises-distributing-methamphetamine-laced-candies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 16:03图片：路透社新西兰一家慈善机构为分发含有潜在致命剂量甲基苯丙胺的糖果道歉。该慈善机构表示，直到一些收件人抱怨糖果味道难闻，他们才意识到这个问题。至少有三人寻求医疗救治。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274587/new-zealand-charity-apologises-distributing-methamphetamine-laced-candies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰士兵称，库尔斯克号入侵期间，手无寸铁的俄罗斯士兵“喝咖啡”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274574/ukrainian-soldier-says-unarmed-russian-troops-drinking-coffee-during-kursk-invasion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 15:018 月 14 日，乌克兰军人在靠近俄罗斯边境的苏梅地区操作一辆装甲军车。照片：法新社一名参加了上周库尔斯克进攻的乌克兰士兵表示，他的部队在俄罗斯军队喝咖啡时完全出其不意地袭击了他们。他的叙述由《金融时报》发表，补充了一系列评估， 8 月 6 日，乌克兰罕见地跨境袭击俄罗斯，俄罗斯对此毫无准备，措手不及。英国《金融时报》写道，这名士兵名叫弗拉基米尔，他所在的部队操作着美国提供的斯瑞克装甲战车。弗拉基米尔告诉该媒体，他的部队于 8 月 6 日上午晚些时候进入库尔斯克，很快就发现一群俄罗斯士兵“坐在森林里，在桌边喝咖啡”。据英国《金融时报》报道，他表示：“然后我们的斯瑞克就直接开进了他们的桌子。”“我们第一天就杀了他们很多人。因为他们手无寸铁，也没有想到我们会来，”他补充道。弗拉基米尔说，随后有“数十名”俄罗斯士兵投降。英国《金融时报》驻乌克兰通讯员克里斯托弗·米勒写道，周日，当弗拉基米尔的队员返回乌克兰时，他采访了他们。米勒报道说，他们的斯瑞克装甲车在周五被火箭推进榴弹击中，驾驶员脑震荡。乌克兰对库尔斯克的袭击使全球对俄罗斯南部战争的关注重新集中到俄罗斯，尽管基辅军队在东部老战线的战斗仍然激烈而可怕。乌克兰领导人周一声称已经占领了 1,000 平方公里（380 平方英里）的俄罗斯领土，以及 74 个村庄和城镇。战争迷雾使得很难评估日常战斗的真实进展——对于一场网上发布了过多的战争镜头。乌克兰连续几天没有正式宣布其袭击，即使其军队被发现在俄罗斯防线数英里之外作战。与此同时，自入侵初期以来，克里姆林宫就将乌克兰的袭击称为“恐怖”行动，并一再表示已经阻止了基辅的推进。但地理定位镜头和地面报道表明，即使在这些说法之后，乌克兰仍在深入库尔斯克。乌克兰强行进入俄罗斯的速度引发了人们对该地区军事准备和情报的新质疑。“乌克兰在库尔斯克和可能的别尔哥罗德地区越境行动的持续时间和范围都比俄罗斯或乌克兰最初预期的要长，”美国海军退役军人说。海军中将罗伯特·穆雷特在一封电子邮件中说。克里姆林宫仍在巩固对库尔斯克的防御，俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京誓言乌克兰将得到“应有的回应”。“接下来的两到三天对双方来说都至关重要，因为这场‘库尔斯克战役’具有额外的意义，”现任雪城大学安全政策与法律研究所副主任的穆雷特补充道。值得注意的是，据BBC俄罗斯编辑史蒂夫·罗森伯格称，俄罗斯国家媒体没有提到“入侵”，而是提到该国南部的“局势”。俄罗斯国防部和克里姆林宫的新闻服务没有立即回应Business Insider在正常工作时间以外发出的评论请求。阅读原始文章获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274574/ukrainian-soldier-says-unarmed-russian-troops-drinking-coffee-during-kursk-invasion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯雷塔退出：泰国保守派崛起，民主倒退？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3274576/sretthas-exit-are-thailands-conservatives-rise-democracy-retreat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3274576/sretthas-exit-are-thailands-conservatives-rise-democracy-retreat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年疯狂致命刺伤事件后，香港在 3 个中心推出免费心理健康测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274572/hong-kong-launches-free-mental-health-tests-3-centres-after-2023-frenzied-fatal-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 14:36油尖旺区康健中心快讯。推出免费心理健康评估，识别情绪困扰风险。图片：乐善堂香港三间地区中心将于周四开始提供免费初步心理健康评估，这是政府在去年发生疯狂持刀伤人事件后改善服务的努力之一。当局在屯门健康中心、东区和油尖旺（包括油麻地、尖沙咀和旺角）的健康中心开展健康心灵试验计划。政府表示：“初步评估有助确定会员因抑郁和焦虑而出现情绪困扰的风险。”“初步评估显示有轻微抑郁或焦虑症状的会员将被转介至非政府组织接受进一步评估和跟进，以便他们及早获得适当的支持。”这项试验计划是政府去年六月提出的十项措施之一，旨在支持精神康复和有情感需要的人士。去年，两名妇女在购物中心发生的疯狂刺伤事件中丧生。图片：易扬文上述措施是继同月在钻石山一商场发生两名女子被杀害的疯狂持刀伤人事件后推出的，据报嫌犯是一名精神分裂症患者，曾在公立门诊接受治疗。在先导计划下，初步评估及随后的辅导及治疗服务均免费。三间中心受过训练的职员会在评估18岁或以上的会员身体健康风险时，为他们进行初步评估，包括填写问卷。中心会将有精神健康需要的人士转介至合作非政府组织新生精神康复会或香港心灵，进行专业跟进及另一轮情绪评估。两间福利团体的健康专员会为有轻度至中度焦虑或抑郁症状的个案，提供低强度的心理治疗，例如引导式自助治疗和心理教育小组。抑郁症。高危病例将被转介至精神健康综合社区中心或接受跨学科支持服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274572/hong-kong-launches-free-mental-health-tests-3-centres-after-2023-frenzied-fatal-stabbing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚女子被丈夫推下悬崖 痛苦挣扎9小时求生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3274563/malaysia-woman-endures-painful-9-hour-struggle-survive-after-husband-pushes-her-cliff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 14:04马来西亚一名女子在与丈夫激烈争吵后被推下悬崖，身受重伤，但她表现出了非凡的求生意志。图片：SCMP 合成/Shutterstock/Facebook@Muhammad Ridzuan Osman DikWan马来西亚一名女子在与丈夫争吵时被推下深谷，受了重伤，花了 9 个小时才爬出来。据马来西亚非政府组织 Murtadha Dakwah Centre 称，7 月 27 日，这名 32 岁女子被丈夫从吉隆坡的工作地点接走。在回家的路上，这对夫妻据称发生了激烈的争吵，随后丈夫停下车，试图掐死妻子，并拔出刀子，威胁要杀死她。她试图逃离汽车，但被他拦住了。不久之后，他们再次争吵起来，这一次丈夫把车停在路边，两人开始扭打在一起。这名受重伤的 32 岁受害者花了九个小时才从深谷中爬出来。照片：Muhammad Ridzuan Osman然后他把她推下车，她掉进了一个峡谷，后面坐着两个孩子，她都看在眼里。这名妇女说，想到她的孩子——一个五个月大的婴儿和另一个六岁的孩子——并且不想让他们失去母亲，这给了她自救的力量。由于伤势严重，她花了九个小时才爬出10米深的峡谷，最终向路人寻求帮助。非政府组织负责人Muhammad Ridzuan Osman透露，她的伤势包括脊椎损伤、腰部骨折和手臂骨折。他在脸书上分享了救护车将这名妇女送往医院的照片，并写道：“她的故事令人心碎。我们希望她早日康复，保持坚强。”丈夫已被警方拘留，警方将此案列为谋杀未遂，最高可判处20年监禁。据马来西亚报纸《每日新闻》报道，他已经有犯罪记录，包括殴打弟弟。报道中没有披露这对夫妇的身份。这一事件在社交媒体上引发了广泛讨论。“母爱的力量是无限的。她为了孩子而努力自救，她是一位伟大的母亲，”一位网络观察者在 Facebook 上写道。马来西亚警方已将此案列为谋杀未遂案。照片：Shutterstock“这位丈夫企图谋杀他的妻子。另一名网友说：“他不配做父亲。”丈夫谋杀妻子的事件在中国也成为头条新闻。2019年6月，一名中国女子在泰国被丈夫推下34米高的悬崖，身受重伤。她被游客发现后获救，但怀中的婴儿却不见了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3274563/malaysia-woman-endures-painful-9-hour-struggle-survive-after-husband-pushes-her-cliff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地震学家称日本和世界经济面临极强地震风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274568/japan-and-world-economy-high-risk-crippling-megaquake-chinese-seismologist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 14:06上周日本地震造成的损失并不大，但源自南海海槽的强震威胁仍然存在。图片来源：共同社日本东海岸断层线发生特大地震的风险很高，可能对居住在该区域的数百万人和全球经济造成毁灭性威胁。中国地震学会发出这一警告的几天前，一场源自南海海槽的 7.1 级地震袭击了日本九州岛。在该学会发布的在线视频中，中国地震局地球物理研究所的高孟潭表示，海槽部分断裂可能导致 8.5 级以上的地震，完全断裂则可能导致 9.1 级地震。高孟潭表示，地震可能引发超过 10 米（33 英尺）的海啸，摧毁 238 万栋建筑，造成 32 万人死亡，950 万人流离失所。“南海海槽，特别是中国和关西地区，是日本重要的经济中心，占日本制造业的 70%，”他表示。“该地区发生地震不仅会影响日本的制造业，还会影响全球供应链，潜在经济损失将达到 220 万亿日元 [1.5 万亿美元]，相当于日本年度预算的两倍。”南海海槽位于日本海岸外，太平洋板块和菲律宾海板块在此交汇形成断层线。8 月 8 日袭击九州的地震没有造成大面积破坏，但促使日本气象局警告称，未来一周内海槽附近发生重大地震的可能性增加。地震发生后，日本首相岸田文雄取消了原定的中亚之行，惊慌失措的旅行者取消了前往日本的假期计划。日本内阁府周二表示，将解除警告如果没有发生重大地震，九州岛的地震将于周四下午结束。日本地震研究委员会估计，7 级或以上的地震可能影响 10 个县的 151 个城镇，超过 5 米的海啸可能袭击 100 多个城镇。据上海新闻社澎湃新闻报道，九州是日本半导体产业的中心，岛上有 200 多家制造商，全国约一半的半导体产量来自该地区。高福表示，南海海槽大约每 117 年就会引发一次大地震，再次发生大地震的可能性仍然很高。“上一次重大地震发生在 1946 年，引发了 6.9 米高的海啸，这凸显了未来发生地震的可能性很高，”他说。他还表示，日本政府已经为这样的灾难做好了准备，将南海海槽地震的威胁作为国家灾难的优先事项2012 年以来，日本政府一直在制定减灾规划。“日本政府实施了从应急响应到灾后恢复的综合计划，”高说。“其中包括评估建筑物的抗震性、评估低洼地区的海啸风险以及制定疏散计划。“政府重点关注海啸疏散训练和在疏散路线上设立清晰的标志。“此外，政府鼓励企业制定计划，确保灾后迅速恢复运营。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274568/japan-and-world-economy-high-risk-crippling-megaquake-chinese-seismologist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国外长尹永康再次与金正恩接触，称统一是一项“未完成的任务”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274569/south-koreas-yoon-makes-fresh-outreach-kim-jong-un-says-unification-unfinished-task?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 14:06韩国总统尹锡烈（左中）周四在首尔举行的朝鲜民族光复日第 79 周年纪念仪式上挥舞国旗。图片：法新社韩国总统尹锡烈向朝鲜提出援助、对话和统一之路，向这个曾辱骂他并威胁要消灭他在首尔的政府的邻国采取了新的做法。周四，尹锡烈在纪念 1945 年日本对朝鲜半岛殖民统治结束的演讲中称统一是一项“未完成的任务”，他的目标是走一条以自由为基础的道路。“只有坚定地捍卫我们的自由，我们才能成为推动自由民主统一的主导力量，”尹锡烈说。他还承诺提高人们对朝鲜侵犯人权行为的认识，多年来，朝鲜一直对人权记录的批评感到愤怒。朝鲜领导人金正恩以强硬的语气开始新的一年，从国家政策中消除了和平统一的概念，并废除了与韩国进行经济合作的法律，这加深了两国之间的隔阂。这导致一些人猜测，金正恩已经扭转了好战的局面，准备开战。但尹永哲重申，他可以为遏制金正恩核野心的行动提供奖励，他说：“只要朝鲜朝着无核化迈出一步，我们就会开始政治和经济合作。”他还提议成立一个所谓的朝韩工作组，处理从缓解紧张局势到经济合作等一系列问题。金正恩本月展示了数百辆新的机动导弹发射器，部署在边境，可以发射常规或核武器，这加剧了两国之间的摩擦袭击韩国和美国在该国的基地。朝鲜没有表现出任何准备谈判的迹象。美国和韩国表示，金正恩通过向俄罗斯提供军火以换取支持其经济的援助，增强了自己的实力。本月，在朝鲜 7 月底遭受严重洪水袭击后，金正恩政权拒绝了首尔提出的人道主义援助提议，称敌人就是敌人。“即使朝鲜政权再次拒绝我们的提议，我们也永远不会停止提供人道主义援助，”尹永哲说。无论是通过金正恩政权的垮台还是和平和解，让朝韩两国走到一起都会给韩国带来巨大的代价和机遇。韩国人口为 5,200 万，正在老龄化和人口减少，如果吸收朝鲜的 2,600 万人口，韩国可能会得到巨大振兴。据彭博经济研究分析，此举将使韩国企业受益于低成本劳动力，并开辟新的商业渠道。但韩国国会预算办公室在 2015 年的一份报告中表示，首尔将需要在 50 年内投入 4.8 万亿韩元（3.45 万亿美元），才能将朝鲜的收入水平提高到韩国平均收入的 66%。8 月 15 日是日本二战投降纪念日，也是朝鲜和韩国为数不多的纪念日之一。他们两人都对日本知名政客当天参拜东京的靖国神社提出了批评，那里供奉着 14 名甲级战犯以及其他战争死难者。据共同社报道，首相岸田文雄内阁的三名成员——经济安全保障大臣高市早苗、防卫大臣木原稔和经济振兴大臣新藤义孝——周四参拜了靖国神社。在亚洲，许多人都认为神社是日本过去军国主义的象征。韩国外交部在一份声明中表示，韩国对官员参拜表示失望。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274569/south-koreas-yoon-makes-fresh-outreach-kim-jong-un-says-unification-unfinished-task?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子因涉嫌虐待动物被捕，其公寓内发现 32 只猫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274567/hong-kong-woman-arrested-suspected-animal-cruelty-after-32-cats-found-her-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 14:12警方表示，发现的五只猫健康状况不佳，已被动物福利组织的工作人员带走接受治疗。图片来源：Facebook/HKGolden香港警方以涉嫌虐待动物为由逮捕了一名 41 岁女子。此前，警方在新界她一处公共单位内发现一股强烈气味，并发现了 32 只猫和 1 只狗，其中包括一只死去的小猫。周四凌晨 12 点 25 分左右，警方接到邻居投诉，称 23 楼一间单位传出异味，随后赶到大埔富善邨善伦楼，调查可能发生的事故。一位知情人士称，警方到达后发现单位门半开，未锁，里面没有人。“警方在单位内发现了 32 只猫和 1 只狗。其中一只猫已经死了，”知情人说。“其中五只猫的健康状况不佳。动物福利机构的工作人员将它们带走进行护理和治疗。”其余 26 只猫和 1 只狗看上去身体状况良好，被渔农自然护理署的人员带走。据《南华早报》了解，大部分猫都是英国短毛猫，狗是贵宾犬。死猫约六个月大。“猫和狗在屋内自由活动，没有被关在笼子里。消息人士称，“单位里一片狼藉，到处都是动物粪便。”警方随后以涉嫌虐待动物罪逮捕了该单位住户——一名 41 岁女子，该罪名可判处最高三年监禁和 20 万港元（25,670 美元）罚款。一名 41 岁的新界公共房屋住户被警方逮捕。图片：孙阳大埔刑事侦缉队探员正跟进案件。五月，葵涌葵翠邨一间公屋单位发生大火，烧死一只狗、两只猫、三只鸟和一只貂。大火发生时，这些动物和另一只幸存的狗和两只猫正被关在碧翠楼单位。富善邨和葵翠邨均由房屋委员会管理，房屋委员会于 2003 年实施扣分制度，涵盖 28 项违规行为。每种扣分方式均会视乎情节严重程度而定。若公屋住户在两年内累积16分，其租约可能会被终止。据当局称，租户未经同意在租赁处所内饲养动物、鸟类或牲畜，将根据扣分制度在未经警告的情况下被扣5分。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274567/hong-kong-woman-arrested-suspected-animal-cruelty-after-32-cats-found-her-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据泄露事件激增 敦促香港加快隐私法改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274562/hong-kong-urged-fast-track-privacy-law-reforms-amid-surge-data-breaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 13:13乐施毅行者 2023。该慈善机构的当地分支机构遭遇数据泄露，可能影响了超过 470,000 人。照片：Dickson Lee在一系列泄密事件导致数十万居民的个人信息被曝光后，一位网络安全专家和一位立法者表示，香港应加快隐私法改革，以惩罚数据泄露公司。上述呼吁是在周四发出的，此前一天，香港隐私监管机构对国际慈善机构乐施会当地分支机构可能存在的违规行为展开调查，该事件可能影响到超过 470,000 人。“我认为隐私法正在修订中。我希望这个制度能尽快推行，”香港资讯科技商会名誉会长方步桥在一档电台节目中表示。“如果没有罚款，这些公司只会声誉受损……如果罚款金额很高，公司会在网络安全方面投入更多资金。”香港私隐专员钟丽玲今年 2 月表示，她正与政府讨论修改《个人资料（私隐）条例》，包括授权当局处以行政罚款。隐私专员 Ada Chung 表示，隐私法的修正案正在讨论中。图片：谢淑薇她补充说，香港个人资料私隐专员公署正考虑强制举报资料外泄事件，并要求资料使用者制定资料保留政策。方女士表示，香港的私隐法修订参考了欧盟的《通用数据保护条例》。他指出，欧洲法规以公司的全球营业额为基础设立了罚款框架，可产生阻吓作用。根据该法规，“特别严重违法行为”可面临最高达 2000 万欧元（2200 万美元）或相当于上一财年全球总营业额 4% 的行政罚款。这位资讯科技专家表示，近期资料外泄事件激增，凸显了公司应将网络安全视为经常性开支，并加强员工培训。最新被纳入的乐施会香港分会上个月遭遇网络攻击，可能泄露超过 470,000 人的个人资料。被泄露的个人数据可能包括姓名、地址、电子邮件地址、手机号码、香港身份证号码和支付信息。方先生也是该慈善机构的理事会成员，她表示监管机构的调查仍在进行中，但该慈善机构已实施了防火墙等正常的数字安全措施。立法会议员葛佩帆在同一电台节目中表示，法律修正案是“必要的”，并同意行政处罚可以提高公司对个人数据保护的认识。隐私监管机构已启动一项对香港乐施会数据泄露事件的调查。照片：Jelly Tse她补充说，通过修订来规范公司的个人信息保留政策非常重要。“我们应该制定规则，规定数据可以保留多长时间以及何时必须删除数据，以及删除数据时应遵循的标准程序，”Quat 说。“如果我们不将它们纳入法律，组织永远不会这样做。”近年来，一些主要公共机构和私人组织遭受了大规模网络攻击，黑客窃取个人信息并索要大笔金钱。本月初，隐私监管机构透露，去年香港芭蕾舞团的一次数据泄露事件泄露了 37,840 人的个人信息。该监管机构还调查了香港桂冠论坛理事会的一起事件，该事件影响了 8,000 多人的姓名、电子邮件地址和其他信息人。品牌管理和分销公司ImagineX Management Co. Limited 在 5 月份也遭遇了网络攻击，超过 127,000 名会员和员工的数据遭到泄露。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274562/hong-kong-urged-fast-track-privacy-law-reforms-amid-surge-data-breaches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 7 月房价下跌速度放缓，因政府支持显现“一定效果”</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3274551/chinas-falling-home-prices-slow-descent-slightly-decline-extends-14-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 12:252024 年 7 月 17 日，北京市中心天际线景观，前景是住宅开发项目。照片：美联社7 月份，中国各地房价连续第 14 个月下跌，这表明当局的救助计划对恢复市场情绪没有起到多大作用。5 月份，70 个大中城市新建住宅价格环比下跌 0.6%，涨幅从根据国家统计局周四公布的数据，2019年中国二手房价格环比下跌0.8%，低于6月份0.9%的跌幅，并延续了5月份1%的跌幅放缓的趋势。房地产行业曾是中国GDP四分之一的增长引擎，但自2020年底全国范围内发起房地产去杠杆和控制债务的运动以来，房地产行业已成为经济的拖累因素。第二季度，中国经济增长4.7%，低于预期，消费疲软仍然是一个负担，7月份中国经济同比增长2.7%，低于经济学家预测的3.06%。有关部门最近出台了一系列措施重振房地产行业，其中包括3000亿元人民币的房地产投资支持计划。 （419 亿美元）的再贷款机制，以帮助地方政府购买未售出的房屋——这实际上是对陷入困境的开发商的救助。深圳上周成为第一个加入这一举措的一线城市。在住房需求较大的一线城市中，北京的新房价格下跌了 0.5%，广州下跌了 0.8%，深圳下跌了 0.9%。与此同时，广州二手房价格下跌0.9%，深圳下跌1.2%，北京持平。上海是全国唯一一个新房和二手房价格环比上涨的城市，分别上涨0.2%和0.1%。“新房价格环比出现小幅改善，表明政府的政策支持正在显现一些效果，特别是在降低购房成本和刺激需求方面，”上海易居中国房地产研究院院长严跃进表示。“鉴于同比降幅继续扩大，进一步加强住房政策，特别注重挖掘购房需求至关重要。”对于二手房，严跃进表示，地方政府应“利用”价格下跌的机会“凸显‘经济适用房’的好处，同时积极鼓励各种形式的社会资本投资二手房市场“一片萧条”。与此同时，中国的开发商仍在苦苦挣扎。据中国房地产信息公司称，今年前七个月，中国前 100 家开发商的房屋销售额总计 2.1 万亿元人民币，与去年同期相比下降了 37.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/property/article/3274551/chinas-falling-home-prices-slow-descent-slightly-decline-extends-14-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名涉嫌“犯罪旅游”团伙男子在洛杉矶被控盗窃价值 100 万美元的手表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274555/2-men-linked-crime-tourism-ring-charged-us1-million-watch-theft-los-angeles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 12:39比佛利山庄吸引着高端购物者，但有时也会吸引犯罪分子。图片：法新社联邦当局指控两名来自南美的美国游客在贝弗利山庄的一家餐厅偷窃了一块价值 100 万美元的手表，称他们是“犯罪旅游”团伙的成员。据称，8 月 7 日，嫌疑人用枪威胁一名男子，当时他正与妻子和女儿坐在贝弗利威尔希尔酒店 (Beverly Wilshire Hotel) 的露台餐厅里。据周二提交给洛杉矶联邦法院的文件显示，一名嫌疑人用枪指着这名男子，而另一名嫌疑人从他的手腕上取下手表——一块 5711/113p-001 Emerald Nautilus——然后驾驶一辆逃跑的汽车逃跑。三天后，当局表示，警方逮捕了两名嫌疑人——21 岁的哥伦比亚人 Jamer Mauricio Sepulveda Salazar 和 19 岁的委内瑞拉人 Jesus Eduardo Padron Rojas——他们驾驶的另一辆车与之前的武装抢劫案有关比佛利山庄一只价值 3 万美元的劳力士手表被盗。刑事起诉书附带的一份宣誓书表明，嫌疑人属于南美盗窃集团，该集团是智利、哥伦比亚、秘鲁和委内瑞拉等国公民指定的跨国犯罪组织。联邦当局表示，这些团体通常利用美国移民系统，并通过欺诈手段进入美国。最近几个月，纽约市也发生了多起手表盗窃案。其中一些事件涉及身份不明的人将男子锁喉，直到他们失去意识，然后抢走受害者的手表。据纽约市警察局称，在最近的一次盗窃案中，受害者于 8 月 9 日在地铁站遭到袭击。上个月，纽约市警方报告了另外六起抢劫案，最早可追溯到三月份，其中一些发生在曼哈顿和布鲁克林威廉斯堡的高档餐厅。6 月，一名受害者在格林威治村一家时尚的意大利餐厅 Carbone 外被持枪抢劫。两名男子抢走了他价值 10 万美元的手表，然后骑摩托车逃离现场。另一起抢劫案的目标是坐在 SoHo 一家户外餐厅的三名男子，两名袭击者中的一名亮出银色枪支，抢走了他们价值 40,000 美元、35,000 美元和 8,500 美元的手表。警方正在寻找这些事件的多名嫌疑人。在洛杉矶的案件中，犯罪分子据称在采取行动之前监视了百达翡丽两周。法庭文件显示，受害者及其家人是居住在阿拉伯联合酋长国的英国公民。如果所有罪名成立，Sepulveda 面临的法定最高刑期为终身联邦监禁，而 Padron 则面临长达 20 年的监禁。当局将这起抢劫案描述为一种“犯罪旅游”形式，涉及在 Airbnb 和汽车旅馆过着“游牧生活”的人，以避免在进入美国后被捕。根据法庭文件，他们使用伪造的身份证明和化名来掩盖自己的身份和犯罪历史。比佛利山庄的街道两旁都是奢侈品精品店，吸引了高端购物者，有时也吸引犯罪分子。2022 年，三名男子因持枪从比佛利山庄 Il Pastaio 餐厅的一家路边小餐馆偷走一块价值 50 万美元的 Richard Mille 手表而被判处联邦监禁。在那次抢劫中发生了两枪，其中一枪打伤了一名用餐者的腿部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274555/2-men-linked-crime-tourism-ring-charged-us1-million-watch-theft-los-angeles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲学生接受中国机遇是否会为北京赢得支持？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274392/will-african-students-embrace-china-opportunities-build-support-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274392/will-african-students-embrace-china-opportunities-build-support-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这不是坏事”：中国学生提供新加坡大学付费旅游以赚取额外收入</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3274499/not-bad-thing-chinese-students-offered-paid-tours-singapore-universities-extra-cash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3274499/not-bad-thing-chinese-students-offered-paid-tours-singapore-universities-extra-cash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子和两名分别为 3 岁和 6 岁的女孩被电车撞倒，最小的孩子被困在电车下</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274546/hong-kong-man-and-two-girls-3-and-6-struck-tram-and-get-trapped-underneath-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 12:13坚尼地城电车撞倒一名三岁女童、另一名六岁女童及一名男子，女童被困电车底下。图片来源：Facebook周四，两名分别为3岁和6岁的女童及一名男子在港岛西区被一辆电车撞倒，3岁女童被困在电车下方。上午10时44分左右，三人在坚尼地城海旁西祥街交界附近的一个公共游泳池外被撞倒，急救人员赶到现场。警方发言人表示，三岁女童被救出时已失去意识。“男子头部受重伤，但神志清醒，而大女孩头部则流血不止，”发言人说。三人均被送往薄扶林玛丽医院接受治疗。发言人表示，警方仍在努力确定女孩和男子之间的关系。港岛交通部门的警员正在调查意外原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274546/hong-kong-man-and-two-girls-3-and-6-struck-tram-and-get-trapped-underneath-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>