<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 21:21:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国指控前中国民主人士为北京非法间谍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275538/us-charges-former-chinese-democracy-advocate-being-illegal-agent-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275538/us-charges-former-chinese-democracy-advocate-being-illegal-agent-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政府报告称氟化物摄入量达到推荐限值的两倍与儿童智商降低有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275539/fluoride-twice-recommended-limit-linked-lower-iq-kids-us-government-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275539/fluoride-twice-recommended-limit-linked-lower-iq-kids-us-government-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马推出驱逐航班飞往中国、印度和厄瓜多尔，以阻止前往美国的移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275536/panama-unveils-deportation-flights-china-india-and-ecuador-stem-us-bound-migration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 01:25周二，巴拿马战术航空海军作战小组的一名成员目睹移民从巴拿马城被遣返回哥伦比亚。图片：EPA-EFE巴拿马政府周四宣布，将向中国、印度和厄瓜多尔增派驱逐航班，以减少主要前往美国的移民数量。巴拿马新任总统何塞·穆利诺在每周新闻发布会上宣布了这一消息，他曾承诺要结束巴拿马作为主要移民中转站的地位。在华盛顿的资助下，驱逐航班于本周早些时候起飞，首架飞机搭载的是哥伦比亚移民。这些航班的起飞时间距美国 11 月的总统大选不到三个月，非法移民已成为大选的一个主要问题。多年来，来自南美洲及其他地区的潜在移民一直试图徒步穿越连接哥伦比亚和巴拿马的危险的达连隘口丛林，前往美国。穆利诺没有具体说明将被空运到厄瓜多尔或这两个亚洲国家的移民，或者他们有犯罪记录。他指出，飞往厄瓜多尔的航班将于 8 月 29 日起飞，飞往哥伦比亚的航班将于 8 月 30 日起飞，飞往印度的航班将于 9 月 3 日起飞。穆利诺补充说，8 月 24 日至 30 日期间将有更多航班飞往哥伦比亚，但他没有提供飞往中国的航班日期或航班数量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275536/panama-unveils-deportation-flights-china-india-and-ecuador-stem-us-bound-migration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国飞机失事 5名香港游客疑已身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275534/5-hong-kong-tourists-believed-dead-thailand-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 00:36救援人员周四在泰国北柳府一架飞机坠毁的现场工作。图片：北柳府公共关系部通过美联社提供泰国民航当局宣布，一架国内航班的小型客机于周四下午从首都曼谷主要机场起飞后不久坠毁。机上 9 名人员似乎全部遇难。据泰国媒体报道，救援人员在距离机场约 40 公里（25 英里）的北柳府红树林沼泽地的坠机现场没有发现幸存者，机上共有 7 名乘客和 2 名飞行员。省政府发言人表示，经过大约一个小时的搜寻，救援人员在困难的沼泽地形中发现了严重碎裂的尸体残骸。机上人员的姓名目前尚未公布。不过，发言人表示，机上包括五名来自香港的中国游客、两名泰国女机组人员以及一名泰国飞行员和一名副驾驶。周四，在泰国北柳府的坠机现场可以看到乘客的物品。图片：北柳府公共关系部通过美联社提供飞机坠毁的原因尚不清楚。泰国民航局表示，这架涡轮螺旋桨飞机是一架由泰国飞行服务公司运营的塞斯纳 Caravan C208B，于下午 2 点 46 分从曼谷素万那普机场起飞。11 分钟后，空中交通管制部门与飞机失去无线电和雷达联系，当时飞机位于机场东南约 35 公里（22 英里）处。这架飞机当时正飞往泰国首都东南约 275 公里（171 英里）的沿海省份达叻府。周四，飞机残骸出现在泰国北柳府的现场。照片：北柳府公共关系部通过美联社现场视频显示，飞机碎片严重散落，沉入树林中的水中。可以看到一名救援人员站在齐胸深的泥水中。北柳府发言人表示，进一步的搜救工作进展缓慢，因为天色已黑，涨潮使坠机现场被更多的水淹没。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275534/5-hong-kong-tourists-believed-dead-thailand-plane-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港电脑展的供应商不确定 1 港元的门票能否吸引内地游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275535/vendors-hong-kong-computer-fair-uncertain-hk1-entry-will-click-mainland-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 00:40为期四天的香港电脑及通讯节于本周五开幕。图片：May Tse香港年度电脑及通讯节的一些供应商预测，与去年相比，今年的生意将下降高达 20%，并对旨在吸引更多中国内地游客的措施的有效性表示怀疑。为期四天的展会定于周五在湾仔香港会议展览中心开幕，今年有望以 300 家参展商打破纪录。其中包括 120 家来自内地以及“一带一路”倡议国家的软件公司。“一带一路”倡议是中国发展全球贸易的计划，也是自 2009 年以来规模最大的博览会。主办方首次在周三至周日通过支付宝向内地游客提供数量有限的门票，门票价格为 1 港元。支付宝是蚂蚁集团旗下的一款支付应用程序，蚂蚁集团是阿里巴巴集团控股的子公司，阿里巴巴还拥有《南华早报》。但供应商们对这一举措在吸引更多中国内地游客方面的有效性表示怀疑。内地人跨境参观该节日。今年展会将有 300 家参展商。照片：May TseFelton Distribution 产品经理 Saaleh Hafeez 表示，今年整体市场表现疲软，他预计展会利润将同比下降 20%。他将内地人可能反应冷淡的原因归咎于价格差异。他表示，内地居民可能会从电子商务网站以“香港价格的一半”购买电脑产品。“所以我们不明白他们为什么会来这里买这些东西，”他说，并补充说，他预计该公司的主要市场仍主要是当地人。另一位展台经营者也认为市场确实出现了低迷，并指出原因在于当地人的消费习惯发生了改变。“我们预计边境重新开放后经济会好转，但很明显情况恰恰相反——消费者支出减弱了，”Azure E-Sports 创始人 Jeffrey Hau Chak-kin 表示。该公司通过其品牌 Zenox 销售游戏椅和其他电脑产品。Jeffrey Hau 为展会做准备；照片：May TseHau 表示，在新冠疫情爆发后，顾客宁愿花钱旅行，也不愿升级家用电脑系统，尤其是因为其中许多人可能在封锁期间已经这样做了，而且还要过几年他们才会有再次这样做的倾向。展会标准门票售价为 35 港元。身高一米（3英尺4英寸）或以下的儿童可免费入场。65岁以上或持有残疾人士登记证的人士也可免费入场。此次盛会将设有一个专门的人工智能主题区，重点展示计算机视觉、机器学习和游戏应用方面的最新进展。还将举办一场以在线数据保护为主题的网络安全竞赛。另一个专门区域将展示针对老年人的创新技术，以应对城市人口老龄化，重点关注无障碍和包容性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275535/vendors-hong-kong-computer-fair-uncertain-hk1-entry-will-click-mainland-visitors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港居民拉曼吉特·辛格因参与 2016 年越狱事件被引渡至印度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275533/hong-kong-resident-ramanjit-singh-extradited-india-over-role-2016-jailbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 23:43国际刑警组织已将拉曼吉特·辛格（又名罗米）列入全球监视名单。照片：讲义 据《南华早报》获悉，被指控策划 2016 年印度越狱事件的香港居民 Ramanjit Singh 已被引渡回国。香港警方证实，一名逃犯已于周四被引渡回印度，但未透露这名 35 岁男子的姓名。国际刑警组织已将 Singh（又名 Romi）列入全球监视名单，此前印度政府指控他弃保潜逃，于 2016 年 11 月策划了北部旁遮普邦的越狱事件，以及在印度发生的一系列恐怖袭击和政治谋杀案。香港裁判官于 2022 年批准引渡他，但 Singh 向高等法院提出了单独的不驱回或保护要求。他还向高等法院申请了人身保护令，并辩称由于存在缺陷，对他的监禁是非法的在批准印度政府的引渡请求的理由中。但他的请求在 2023 年被拒绝，因为法官发现没有足够证据表明新德里因为他的宗教信仰或政治观点而追捕他，或者他被驱逐出境后会受到残酷和不人道的待遇。辛格自 2018 年 2 月以来一直被拘留，此前他被指控参与了尖沙咀涉及超过 4.5 亿日元的抢劫案。检察官于同年 6 月撤销了对辛格的抢劫指控，称没有定罪的现实前景。两个月后，他在另一起处理价值 2017 年 3 月价值 300 万港币赃物的案件中被判无罪。从那时起，他一直被关押在监狱里等待引渡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275533/hong-kong-resident-ramanjit-singh-extradited-india-over-role-2016-jailbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平呼吁全国人民实现中华民族伟大复兴，向改革家邓小平致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275532/honour-reformer-deng-xiaoping-realising-chinas-revival-xi-jinping-urges-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275532/honour-reformer-deng-xiaoping-realising-chinas-revival-xi-jinping-urges-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯的经济计划很糟糕——特朗普会更糟糕</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275424/kamala-harris-economic-plan-bad-trump-would-be-worse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275424/kamala-harris-economic-plan-bad-trump-would-be-worse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>75 岁的香港肝脏专家被誉为青少年夺得口袋妖怪世界锦标赛冠军的关键人物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275531/hong-kong-liver-expert-75-hailed-key-player-teens-pokemon-world-championship-triumph?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 22:41郑业佳（右）是香港首位神奇宝贝世界冠军。图片：Pokémon Company一位 75 岁的肝脏专家被誉为香港青少年成功的关键贡献者，本周，这位青少年成为香港首位 Pokemon Go 世界冠军。负责管理 Pokemon 世界锦标赛香港代表队的张乐恒周四表示，去年赖清龙医生在经济上为他们提供了帮助，并在他们在寻求赞助时屡屡受挫时给予了他们急需的鼓励。“我在寻求赞助时，每天都被批评、嘲笑和忽视，”张说，并补充说，只有赖教授和另一个人对他们投了信任票。“在我心中，赖教授与锦标赛息息相关”16 岁的郑业佳以用户名 Yekai0904 参加周日的 Pokemon 世界锦标赛，并夺得冠军。夏威夷檀香山。Sam Cheung（右）与赖清龙博士。照片：Facebook/自由英语课张先生说，去年他曾写信给香港大学医学院的顶级肝炎专家黎先生，希望他能赞助球队参加日本锦标赛的旅费，因为他们有机会获胜。他说，黎先生告诉他们，他已减薪，只能给他们 10,000 港元。张建宗表示，考虑到队员们并不认识他，这对他们来说是一笔巨款。张建宗回忆说，当天下班后，这位医学专家立即赶往银行转账。据了解，香港大学选择在 2021 年不再与赖志伟续约。香港大学的正式退休年龄是 60 岁，他目前是该大学医学院的名誉教授。张建宗还表示，去年他们输掉比赛时，赖志伟曾给他们鼓励，告诉他们他“真诚希望”香港队未来能够获胜，“输掉比赛也没什么大不了的”。他说，为了回报他的善意，球队给赖志伟买了口袋妖怪礼物，赖志伟也是这款游戏的忠实粉丝。张建宗说，如果没有赖志伟的支持，郑建宗不可能赢得世界冠军。球队自始至终都让赖志伟了解情况他补充说，今年香港队将赢得冠军。张先生说，香港队今年没有向赖清德寻求任何经济援助，因为他们有官方赞助商。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275531/hong-kong-liver-expert-75-hailed-key-player-teens-pokemon-world-championship-triumph?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《黑神话：悟空》的受欢迎程度给低调的开发者带来了意外的收获和名声</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275526/black-myth-wukongs-popularity-brings-unexpected-windfall-fame-low-profile-developer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275526/black-myth-wukongs-popularity-brings-unexpected-windfall-fame-low-profile-developer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥特使与“好朋友”中国讨论贸易和与美国的“坏消息”争端</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275489/mexican-envoy-good-friend-china-talks-trade-and-bad-news-beef-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275489/mexican-envoy-good-friend-china-talks-trade-and-bad-news-beef-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾警方突袭中国人经营的诈骗中心，逮捕菲律宾人和 67 名外国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275527/philippine-police-raid-chinese-run-scam-centre-arrest-filipinos-and-67-foreign-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 22:08菲律宾警察在对马尼拉一座办公大楼进行突袭时，看到一家中国人经营的骗子公司的员工蒙住脸。图片来源：法新社菲律宾警方周四突袭了首都马尼拉一家由中国人经营的诈骗中心，逮捕了数十名菲律宾人和外国工人，他们涉嫌诱骗人们投资一个“被操纵的”交易平台。警方表示，该中心以一家持牌网络博彩公司的名义运营，总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 上个月禁止了该公司，原因是该行业与诈骗、绑架、人口贩卖和谋杀有关。在黎明前对首都一座办公大楼的突袭中，逮捕了 67 名外国人，其中包括 58 名中国人，还有来自马来西亚、缅甸、印度尼西亚和越南的人。还有 32 名菲律宾人。警方表示，该中心以一家持牌在线游戏公司的幌子运营，而总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 上个月已禁止该公司运营。照片：AFP/NCRPO-PIO警方在一份声明中表示，该设施的所有者和经理均为中国公民，也在被捕人员之列。警方表示，该中心正在进行“加密货币投资骗局”和“爱情骗局”，员工假扮富有的模特，“诱骗”受害者投资“被操纵的”交易平台。声明称，被捕的菲律宾人告诉警方，他们被迫从事诈骗工作，但没有具体说明如果他们拒绝会发生什么。声明补充说，一些员工充当模特，他们被迫“穿着诱人的服装”并从事“淫荡行为”以帮助吸引潜在受害者。在公众对当地市长参与马尼拉北部一个大型诈骗中心的指控表示强烈抗议后，小马科斯发布了对在线赌博运营商的禁令。爱丽丝·莱尔班班市市长郭女士被指控为中国公民，并以欺诈手段获得菲律宾公民身份，从而得以竞选公职，目前她一直在逃亡。移民官员本周表示，郭女士已于上个月离开菲律宾，小马科斯承诺将追究那些“协助她逃亡”的人的责任，并发誓“将有人负责”。当局认为，可能有数百家非法在线赌博实体，以及 40 多家持牌运营商中的许多实体，在政府官员的眼皮底下经营诈骗中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275527/philippine-police-raid-chinese-run-scam-centre-arrest-filipinos-and-67-foreign-nationals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际文凭组织推出措施应对时区作弊行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275528/international-baccalaureate-body-introduces-measures-tackle-time-zone-cheating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 22:11今年 5 月，该组织表示，其已注意到一些学生在考试结束后立即分享了有关试题的信息。图片：国际文凭组织负责国际文凭组织 (IB) 文凭课程的机构将要求参加考试的学生在评估后至少接受两个小时的监督，并将调整某些学校的考试开始时间以防止作弊。IB 组织在早些时候对“时区作弊”进行调查后宣布了新措施，今年的考试问题和答案在网上泄露，并被其他国家的学生在参加考试前阅读。该机构表示：“这种协作方式可确保措施和流程有效且实用，以防止学术不诚实并维护 IB 评估的完整性。”“IB 致力于确保所有学生获得公平的结果，以表彰他们全年的辛勤工作以及完成 IB 文凭课程。”该组织将对所有考试的学生施加至少两小时的监督时间，以帮助维护学术诚信。如果学生安排了一场一小时的单次考试，他或她必须在考场或学校的其他专用空间接受至少两个小时的监督。该机构补充说，它将调整某些学校的考试开始时间，以尽量减少在较早时区参加考试的学生与世界其他地方尚未开始考试的学生分享主题的机会。学校还将被要求在每次考试结束时清除所有计算器的内存。5 月，该组织通知考生，它知道一些学生在考试后立即分享了有关问题的信息，并承诺将审查其考试的时区安排。在 4 月 24 日至 5 月 17 日举行的考试中，一些欧洲学生声称他们事先阅读了 Telegram 频道上提供的泄露问题和答案，而其他亚洲学生则表示泄露发生在他们参加考试之后。还发现了一个 Telegram 频道的截图，其中包含商业管理、全球政治、数学、物理、计算机科学、生物学和化学。此次泄密事件引发了包括香港学生在内的广泛愤怒和要求取消或重新参加考试的呼吁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275528/international-baccalaureate-body-introduces-measures-tackle-time-zone-cheating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方调查新界肇事逃逸致狗死亡事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275523/hong-kong-police-investigate-alleged-hit-and-run-killed-dog-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 21:36一段时长 24 秒的车载摄像机视频显示，一辆蓝色皮卡车在转向小巷前撞到了一只狗。图片：SCMPOST香港警方正在调查新界一起导致一只狗死亡的肇事逃逸事件。一段来自车载摄像头的 24 秒视频于周四在社交媒体上广泛分享，视频显示一辆蓝色皮卡车在右转进入元朗公庵路附近的一条小巷时碾过了一只狗，并未停车便离开了现场。有人看到这只狗被拖到车底并被车轮碾过。它挣扎着站起来，一瘸一拐地走到路边。警方表示，他们接到了两通路人的电话，第一通是在周四下午 3 点报告了这只受伤的狗。下午 4:30 左右接到的第二通电话来自一名目击者，他看到了一辆轻型商用车相撞的事件，大约下午 4 点返回现场，发现那只狗已经死亡。警方表示，警员已被派往现场调查此案，该案被列为“仅造成损害的交通事故”，并被指控肇事逃逸。《道路交通条例》规定，司机如果撞到猫、狗、马或牛等动物，必须停车。任何不停车的司机最高可面临 10,000 港元（1,280 美元）的罚款和一年的监禁。未在事故发生后 24 小时内通知警方的驾驶者可被罚款高达 25,000 港元并被判入狱六个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275523/hong-kong-police-investigate-alleged-hit-and-run-killed-dog-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发明从月球表面获取水的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275521/chinese-scientists-devise-method-get-water-moons-surface?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 21:14研究人员花了几十年时间在月球上寻找水源。图片来源：Shutterstock中国科学家表示，他们已经想出一种从月球土壤中提取水的方法——这可能是建立月球研究基地的重要一步。该技术依赖于在极高的温度下从土壤中提取氢和氧，中国科学院 (CAS) 周四称其“高度实用”。寻找水一直是月球探测任务的首要任务之一，但之前的努力一直集中在寻找天然水储备上。但来自宁波材料技术与工程研究所、中科院物理研究所和其他机构的研究人员在研究了中国嫦娥五号探测器于 2020 年带回地球的月球岩石后，想出了这种新方法。研究小组发现，月球土壤中的一些矿物——尤其是氧化矿物钛铁矿——由于数十亿年来暴露在太阳风中而储存了大量的氢。加热时，氢会与月球土壤中的氧化铁会产生大量的水，以及铁和陶瓷玻璃。然后，当温度超过 1,000 摄氏度（1,832 华氏度）时，月球土壤本身将开始融化，以蒸汽的形式释放水。该团队表示，他们使用高分辨率电子显微镜等技术研究了月球土壤，并得出结论，1 克月球土壤将产生约 51 至 76 毫克的水。这意味着一吨月球土壤可以产生约 50 升（13 加仑）的水——“基本上足够 50 人一天饮用”，该学院表示。基于这些发现，该团队提出了一种通过凹面镜聚焦阳光加热月球土壤直至其融化的方法。研究人员表示，作为月球土壤融化副产品产生的铁这一过程可以作为制造月球电子设备的原材料，而熔化的月球土壤可以作为基地的建筑材料。嫦娥五号探测器从月球表面带回了岩石样本。图片来源：新华社但他们也警告说，后续的嫦娥五号月球任务还必须进行进一步的可行性检查，以确定该技术是否能够成为现实。该院表示：“这种方法实用性很强，有望为未来月球研究站和空间站的建设提供设计依据。”这项研究于周四发表在《创新》杂志上，这是一本由一群中国年轻科学家于 2020 年创办的英文同行评议学术期刊，已成为世界顶级的多学科出版物之一。寻找月球上的水是月球科学家数十年的追求，他们现在认为，在月球的南北极以及永久阴影区，可能存在自然状态下的冰。嫦娥五号带回的样本显示，月球土壤中的一些矿物质——包括玻璃和辉石——含有少量的水。上个月发表在《自然天文学》杂志上的一项对这些样本的单独分析检测到了一种“富含”分子水的水合矿物。但中国科学院周四警告称，这些矿物的含水量非常稀少，在 0.0001% 到 0.02% 之间，很难提取和使用它们。未来几年，各种任务将继续在月球上寻找水，其中包括俄罗斯的 Luna 26 轨道器和中国的嫦娥七号任务，后者计划于 2026 年左右发射，并将降落在月球南极。与此同时，美国宇航局的努力在上个月遭遇挫折，当时 Viper 月球车因成本原因被取消，但该机构表示将继续通过其他方式进行搜索。除了对月球任务的直接好处之外，《中国科学院公报》最近的一篇文章称，月球水资源有朝一日可能可将其分解为氧气和氢气，作为深空飞行器的燃料来源。该文章由地质与地球物理研究所的研究人员撰写，他们还表示，此次搜索还可以帮助揭示地球和月球，甚至更广泛的太阳系形成和演化的关键过程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275521/chinese-scientists-devise-method-get-water-moons-surface?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>