<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 09:18:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国步骤以47亿美元的莫桑比克天然气项目竞争与中国的竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305815/us-steps-competition-against-china-us47-billion-loan-mozambique-gas-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305815/us-steps-competition-against-china-us47-billion-loan-mozambique-gas-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口商据说正在沟渠中期，以避免损害特朗普的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305834/chinese-exporters-said-be-ditching-shipments-mid-voyage-avoid-crushing-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 16:10   Amid escalating trade tensions between China and the United States, some Chinese exporters are taking the drastic step of ditching shipments mid-voyage and surrendering containers to shipping companies to avoid crushing tariff costs.Industry insiders have dubbed the move “preparing for the Long March”, a grim metaphor for what many see as a prolonged and punishing跨太平洋贸易的低迷。 一家要求匿名的出口公司的一名工作人员表示，由于第二届特朗普政府对中国对中国进口的新关税，其美国绑定的集装箱容器每天从40至50个容器下降到只有3到6个容器。今年的关税增加了104％，将总的总额提高到115％。 新的关税引发了北京的反对，并通过全球市场发出了冲击波，这加剧了人们担心全级贸易战争即将爆发。 “每个工厂订单都停止了。任何尚未装载的东西都将被废弃，并且已经重新定制了海上的货物。”  一个客户告诉公司，它已经在水上放弃了商品，并将其交给了运输公司，因为没有人会在所有的领导下施加了危险的命令，并且在中国的领导下又有了危险的范围。   ”。     “关税稳定或替代市场”之前的容器业务。 “谁会继续这样做？ “我们正在为最糟糕的情况做准备。    现在，该公司已经开始将其重点转移到欧洲和日本，在贸易风暴中寻求更安全的水域。十亿。 随着美国 - 中国的关税战争已经对亚洲出口商造成了巨大的损失，许多美国买家在担心成本的担心，促使订单取消了，据说是每天占有300个容器，对一些制造商来说，             &lt;/削减工作时间，并要求员工进行更少的转变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305834/chinese-exporters-said-be-ditching-shipments-mid-voyage-avoid-crushing-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第一份在非劳动时间内每周3天运行的电气渡轮服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305835/hong-kongs-first-electric-ferry-service-run-3-days-week-during-non-rush-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 16:18     香港的第一艘电动渡轮预计将每周在北点和Hung Hom或Hung Hom或Kowloon City之间进行三天的运行，并且可以每天提供52次单程旅行，而无需全面运作，环境当局在不充分的情况下说。 Xin Ming Zhu XXXIX并由Sun Ferry Services Company经营，正如3月31日在3月31日举行的四次单次旅行的审判中，并将逐渐加强服务。   “乘客给予积极的反馈……旅途中的旅程是安静的，没有柴油，这比fiber of fiber the fiffer of。百分比可以节省所需的功率，并且更环保。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/04/09/fe77777f1e3-a9d9-430e-8dff-8dff-883b216f59b216f59c6c6c6c6c6c6c6 c6 _05b9662c.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt; Sun Ferry的Xin Ming Zhu XXXIX的电池单元，香港的第一辆电动乘客渡轮。照片：Eugene Lee    他补充说，电动船将在非毛茸茸的时间内携带乘客，并很快将其服务提高到每周三天。因此， 配备了360套电池，渡轮每天都可以在全部运行时进行52次单程，并且只需要在北点上八到10个小时，                      在甲板上为室内照明提供电力。  35米长（115英尺）的渡轮最多可容纳400名乘客，比公司现有的船只高出25％。 。渡轮于2021年推出，港币为3.5亿港元，以充分补贴四艘船及其充电设施的建造，并涵盖了两年的运营，维护和维修支出。    Xin Ming Zhu XXXIX电渡轮的特色太阳能电池板安装在其甲板上。照片：Eugene Lee    根据环境当局，Fortune Ferry Company运营的第二轮电渡轮将很快在城市上市，并计划在今年第二季度进行试验，以供队长和飞行员熟悉其运营。中央。 将在Sai Wan Ho和Kwun Tong之间运行的Coral Sea Ferry服务公司的第三轮电渡轮，目前仍在建设中，预计将在2026年上半年准备进行试验。      STAR Ferry Company负责中央和Tsim Sha tsui之间的第四台电动容器。它计划推出招标以保护制造商。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305835/hong-kongs-first-electric-ferry-service-run-3-days-week-during-non-rush-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的“糟糕”关税使意大利的豪华家具部门争先恐后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305821/trumps-awful-tariffs-leave-italys-luxury-furniture-sector-scrambling-cushion-blow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 15:30   美国是意大利家具行业仅次于法国的第二大市场。 Photo: AFPEven the most sumptuous cushions cannot ease the pain that Italian luxury furniture makers – gathered at their annual fair – can already feel from US President Donald Trump’s tariffs.Some companies at the Milan Furniture Fair, which opened on Tuesday, compare the sudden levies to a rampaging wrecking crew. But many are also determined to keep offering their prestige output in the hope that buyers in the key US market will stick with them.The United States is the Italian furniture industry’s second-biggest market after France, accounting for 2.2 billion euros (US$2.4 billion) of its 19.4 billion euros of exports in 2024, according to industry figures.The “geopolitical” factors, such as the new博览会主席玛丽亚·波罗（Maria Porro）表示，关税“肯定会带来长期的影响”。 大约10％的意大利出口出口向美国，总理乔吉亚·梅洛尼（Giorgia Meloni）于4月17日前往华盛顿，以期使欧洲联盟产生的20％的损害可能对  “我们通过库维德取得了成功，我们在乌克兰和俄罗斯失去了俄罗斯客户的战争，但我们幸存了下来。”坚定地。美国销售额的35％占该公司的订单出口。     Emmanuel Antonello，Villari的营销总监，Villari的营销总监，Villari（奢侈品牌）的成本超过2万美元，也拒绝恐慌。说。 ，他正在依靠整个大西洋的客户忠诚度：“美国人对意大利的设计着迷 - 当他们看到我们的产品时会有一种&#39;哇！&#39;的效果；对于他们来说，他们是宝石。”  。 。室内设计师艾莉森·缪尔（Allison Muir）说，他是旧金山的48岁，是意大利设计师Gio Ponti。我认为这就是我的许多客户在疯狂的硅谷中寻找的东西，”她说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/04/09/2d406151-bf9b-47a2-47a2-8a7a2-8a7c-5ab6a8dab6a8dab6a8d3156666666 _E2077168.JPG ＃999;“&gt; 4月7日在意大利米兰家具集市上的游客。照片：AFP     下降了向法国的出口下降（-3.3％）和德国（-3.3％）和德国（-6％）（-6％）（-6％）已经有助于将意大利家具行业的收入拖到以上的27.5亿美元 巨型展览开放，直到周日，有2,103个参展商，来自意大利以外的三分之一以上。去年，它吸引了来自世界各地的370,824名游客，2023年增加了20％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305821/trumps-awful-tariffs-leave-italys-luxury-furniture-sector-scrambling-cushion-blow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“谨慎的时间”：花旗警告客户避免在全球市场抛售中“购买蘸酱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3305689/dont-buy-dip-amid-global-market-sell-citigroup-wealth-bankers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 07:30     最新一轮美国关税战争正在驱逐飞往质量的航班，花旗集团的财富银行家告诉客户，在全球销售后，该公司在全球股票市场上销售了2.73亿美元的全球销售后，本周的股票价值2.73亿美元。在美国出口上征收征税。特朗普周一威胁说，如果北京没有消除其征税，则将在中国出口上再征收50％的关税。 “我们的团队不会期望迅速降级”，花旗集团全球财富负责人安迪·西格（Andy Sieg）周一在香港采访时说。 “现在很难对关税变化的经济影响进行精确估计。我们不建议他们购买浸入。这是一个谨慎的时刻。”  花旗集团对推荐短期债券的安全性，对冲资金，黄金和非相关资产的建议更加自信，并补充说，某些结构化的是，某些构造是对某些构造的保护。他的团队在周一市场下跌之前为亚洲的1,200个客户主持了一个网络广播。   &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;吊灯指数于2025年4月7日在该市场自1997年以来最糟糕的抛售中跌落。照片：果冻tse      MSCI世界全国索引，全球最广泛的股票，最广泛的全球股票，周一下跌了2.5％，在2.7％的价格落下了2.73美元的价格。在数十年来最严重的过程中，中国大陆和香港的基准库存指数至少达到7％，促使北京可以干预市场。 BCA研究在周二的一份报告中说。他们补充说，虽然熊市的集会可能会发生，但它不会持续下去，还不会持续下去。十亿个。   财富部门在第四季度比去年同期增长了20％，增至20亿美元，而净收入从以前的2100万美元中升至3.34亿美元。花旗集团预测未来10年的创造100万亿美元的财富创造，亚洲和香港的中心增长最高。 “重要的是，我们还从客户那里听到他们的专注于香港，这是他们希望自己的家庭办公室所在的地方，这是一个主题。”  财富部门有信心捕获鉴于其全球范围的业务和全球范围的客户，尤其是在由于问题所致的市场环境中，他们在全球范围内生活和全球范围。它对美国政策的地面见解可以帮助客户调整其策略并重新思考供应链和全球市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3305689/dont-buy-dip-amid-global-market-sell-citigroup-wealth-bankers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对廉价癌症治疗的追求，COMAC的安静超音速喷气式飞机：7个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305766/chinas-quest-cheaper-cancer-cure-comacs-quiet-supersonic-jet-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305766/chinas-quest-cheaper-cancer-cure-comacs-quiet-supersonic-jet-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当特朗普征收Roil市场时，黄金低迷，但这仍然是一个避风港的选择：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305801/gold-slumps-trump-tariffs-roil-markets-it-remains-safe-haven-choice-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 15:00     在美国和中国之间的关税战争中的冲击波中，黄金的价格跌倒了，但贵金属仍然是波动率的安全性，分析师说，分析师的价格高达40％。 4月3日的3,167.77美元，但美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布他长期以来的“互惠关税”的消息使价格下降了约5.1％，截至周三上午11点，价格下降了3004.57美元。    分析师归因于交易者的短期销售者，需要付费， “在市场下滑期间……经纪人可能会发起额外的损失，以销售其他位置的损失。 Onslaught引发了世界金融市场的急剧下滑。香港的基准悬挂在周一下跌13.2％，自1997年10月以来的最大下降幅度下降了1940亿美元（250亿美元）。       gary ng，Natixis公司和投资银行的一名高级经济学家表示，在短期内投资不可能变化。找到未来的避风港，黄金肯定仍然是一种选择。说，引用了彭博社数据。 Ng表示，对于全球中央银行的身高约为10％。香港大学。 “因此，目前，世界各地的中央银行可能会减少他们的美元储备。”  ，但是，“随着新特朗普政府的政策方向仍然不清楚”，中央银行将增加储备金中黄金的比例。  ng表示，黄金价格最终可能会上升到“大约3,200美元”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305801/gold-slumps-trump-tariffs-roil-markets-it-remains-safe-haven-choice-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“停止跟踪”：日本羽毛球明星要求中国的球迷保持距离</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3305814/stop-stalking-japanese-badminton-star-asks-fans-china-keep-distance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 15:05   日本的奇哈鲁·希达（Chiharu Shida）上个月在英格兰举行。照片：ap   日本羽毛球奇哈鲁·希达（Chiharu Shida）恳求中国的粉丝们停止跟踪她，说她“非常不舒服，非常害怕”。  shida。  这位27岁的年轻人去年在巴黎奥运会上赢得了铜牌，在中国很受欢迎，在中国很受欢迎，在社交媒体上被称为“最美丽的羽毛球运动员”。     “感谢您的持续支持，但我愿意为您提供所有的支持，我想&lt;我的所有人 Shida Chiharu（右）与双打合伙人Nami Matsuyama。照片：xinhua     shida用简化的汉字写作，没有进一步详细说明或解释她对“我们”的使用。她的双打伙伴是Nami Matsuyama。 “从现在开始，请立即停止跟踪和类似的行为。如果这种情况继续进行，我将不得不考虑一种处理方法。 “最后，请专注于体育场中的[美国]，而不是我们的私人生活。再次感谢。”  在2023年11月，希达说，她在深圳的中国大师赛上被粉丝们“跟踪和紧密地感动”。后来在社交媒体帖子中问，他们“保持距离……并尊重双方”。在一场全国性的潜水比赛中，Quan Hongchan没有获得足够的积分来赢得金牌。文化是针对潜水，游泳和乒乓球的明星。 在12月，三届奥运会乒乓球冠军冠军Zhendong恳求支持者尊重他在酒店大厅中的私密性。范（Fan）在2023年说，他被一名获得钥匙卡并进入酒店房间的女人缠扰。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3305814/stop-stalking-japanese-badminton-star-asks-fans-china-keep-distance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚的无人机捐赠增强了菲律宾的海事需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305816/australias-drone-donation-boosts-philippines-maritime-needs-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305816/australias-drone-donation-boosts-philippines-maritime-needs-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“在特朗普关税的情况下，需要采取更多短期措施来帮助香港中小企业”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305817/more-short-term-measures-needed-help-hong-kong-smes-amid-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 15:14   A business领导人表示，在贸易战中，政府措施未能解决短期问题。照片：Eugene Lee   需要采取更多积极的措施来帮助香港的中小型企业（中小型企业（中小企业）席卷我们的关税，例如将贷款偿还条款延长12个月，以帮助 银行还致力于提供灵活的信贷救济，例如提供适应性的付款，以提供更多的付款，以提供更多的付款，并提供各种挑战，以推迟付款，并提供了更多的付费，并提供了付费，并提供了更多的付款，并提供了付费，并提供了更多的付费，并提供了付费额，并提供了付费，并提供了更多的付费，并提供了更多的付费，并提供了更多的付款。 trade tensions.But Jeffrey Lam Kin-fung, a lawmaker and member of the Executive Council, the city’s key decision-making body, said that the policies did not go far enough.“I am really asking the banks here to help out companies that are facing difficulties in the short term,” he told a radio show, calling for more proactive measures to address the immediate cash flow crisis among such公司。  “现在已将其推向104％，没有可能的商业方法。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/09/f25090b8-4279-4279-4782-83ab-83ab-23a16bb20416bbb20416b20415_d336d0c7.jpg” ＃999;“&gt;一位高级政府顾问表示，许多企业将发现不可能吸收大量的关税。照片：Eugene Lee    他补充说，许多企业将不可能吸收如此高的成本，尤其是在某些公司已经被迫分担早期，较低的关税负担。所说的。 政府顾问敦促银行将其灵活的贷款偿还条款扩展到另外12个月，而不是目前的90或120天的范围。  lam lam还呼吁加速在SME融资计划下提出索赔的加速程序，并指出了政府支持的公司，以支持某些公司。 说。 “虽然我知道业务不如事实，但现实是，这些中小型企业现在需要更大的流动性。”   Willy Lin Sun-Mo是香港托运人理事会主席，在同一广播电台上说，尽管现在的政府措施长期以来一直不错，但现在没有超过短期关注的情况。他说。  lin说，虽然许多企业正在探索多元化，但直接优先级是生存。他还呼吁政府积极促进新的全球合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305817/more-short-term-measures-needed-help-hong-kong-smes-amid-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2026年威尼斯双年展的香港表演获得了新的组织者，艺术博物馆取代了M+</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3305807/2026-venice-biennales-hong-kong-show-gets-new-organiser-museum-art-replacing-m?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3305807/2026-venice-biennales-hong-kong-show-gets-new-organiser-museum-art-replacing-m?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在2026年4月强加新的2澳元运输计划的新定价模型</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305808/hong-kong-impose-new-pricing-model-hk2-transport-scheme-april-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 14:29   当前的计划允许60岁或更高的人和残疾人在使用公共交通时每次旅行每次旅行2 $ 2。照片：Elson Li   香港将在明年4月的26美元（26美分）运输票价计划中实施一部分，明年4月，提前五个月，这一举动预计将节省2.6亿港元。他说。在2026年4月，比原定计划的五个月提前五个月，支付超过10港元的票价中的20％可以提前实施。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/09/cd342880-f667-4835-835-8c2c-6dfd6dfd6caee26caee26caee2026caee20fd6caee20f_1126e908.jpg ＃999;“&gt;福利部长克里斯·孙子（Chris Sun）也表示，该计划的旅行数量为每月240个，将从2027年4月开始实施。照片：sun yeung       这些变化首先是由金融秘书chan mo-po在他的预算范围内宣布的。补贴。 目前的计划允许60岁或更高的人在使用公共交通时每次旅行每次仅支付2 $ 2 $ 2的费用，并旨在鼓励他们参加社区活动。  2月份，当局表示，适应该计划的调整将在明年的9月份进行，需要在他们需要的时间内实施                    漫长的时间范围引发了一些议员的批评，他们认为18个月的等待是不可接受的，并敦促政府尽快实施这项更改，以打击对该计划的滥用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305808/hong-kong-impose-new-pricing-model-hk2-transport-scheme-april-2026?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国加强与邻居的关系：XI自贸易战升级以来的第一份评论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305809/china-strengthen-strategic-ties-neighbours-xi-jinping-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 14:32     中国总统Xi Jinping已承诺通过“适当地”管理差异和增强的供应链关系来加强与邻国的战略纽带。 他的评论。 在为期两天的中央邻居会议上，这是中国领导人的交易，这是中国领导人的次数，因为这是中国领导人，这是中国领导人的兴起，这是一场公众的兴起。 Washington.During the high-profile gathering, Xi said that “building a community of a shared future” will prioritise China’s diplomacy with its neighbouring countries.China’s relations with its neighbors were “at the best level they have been in modern history,” a release from the official Xinhua news agency stated on Wednesday.“At the same time, (we) are entering a pivotal stage声明阅读。 更多地跟随…]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305809/china-strengthen-strategic-ties-neighbours-xi-jinping-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因涉嫌皇家诽谤而在泰国被捕时“震惊”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305810/us-alarmed-arrest-american-academic-thailand-alleged-royal-defamation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 14:32     美国国务院周三对泰国一名领先的美国学者的逮捕做出了反应，称这是在他的拘留所“震惊”，因为他涉嫌违反了该国的强硬皇家侮辱性。 保罗·查伯斯（Paul Chambers），在纳雷雷斯大学（Naresuan Commition）的政治分析师中，对泰国军事及其泰国军事行动进行了逮捕，并在泰国国王（King Domins）上进行了逮捕。 Lèse-Majesté的面部指控 - 或皇家诽谤 - 违反了《计算机犯罪法》，这都是该国的严重刑事罪行。 每个人都定罪了， lèse-majesté法律可处以三到15年的监禁。      在泰国皇家诉讼中很少被判处犯罪行为 - 但在皇家诉讼中被判处“ 112”，但在“ 112”中被判处“ 112”。在这种情况下，反映了泰国当局如何对君主制的保护，该国的最高机构的保​​护。 美国国务院“承担认真协助我们国外的美国公民的责任，我们正在与泰国当局进行有关此案的交流，”它在美国大使馆在Bangkok in Bangkok in Bangskok。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/09/5EA685E1-D590-40A7-40A7-B85E-385E-3872D6D6DC6DC6DC6DC60B3_C5​​687495.JPG” #999;&quot;&gt;Thailand’s King Maha Vajiralongkorn and Queen Suthida review the guard of honour during a trooping of the colours ceremony to mark the king’s 72nd birthday in Bangkok on December 3, 2024. Photo: Reuters“This case reinforces our long-standing concerns about the use of lèse-majesté laws in Thailand.我们继续敦促泰国当局尊重言论自由，并确保不使用法律来扼杀允许的表达。  泰国人权律师告诉美联社，这位58岁的房间被带到一个省级法院进行审前拘留听证会，在那里他被拒绝保释。 法院列举了“潜在的惩罚性的惩罚性”，他的责任是他的责任，并确定了该小组的裁决，    大部分钱伯斯的工作都研究了泰国泰国皇家军事军事的内部政治和财务网络，该政治和财务网络已在该国现代历史上发起了13次政变，并反复抵制了持续的控制权，According to Thai Lawyers for Human Rights, more than 270 people – most of them student activists – have been prosecuted since those protests, which shattered a long-standing taboo on openly questioning the monarchy’s role in Thai politics.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305810/us-alarmed-arrest-american-academic-thailand-alleged-royal-defamation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法院听到男人闯入家，袭击祖父母，然后抢走婴儿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305629/china-court-hears-men-barging-home-attacking-grandparents-snatching-infant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 14:00   中国法院重新开放了一个涉及绑架婴儿的备受瞩目的案件，其中有四名男子强行进入房屋并残酷地袭击了这个家庭。 
照片：SCMP复合/百叶窗/Baidu   在中国东部的法院听到了一个令人惊讶的案例，其中三名男子强行进入一个乡村住所，绑架了一个八个月大的男婴，然后才出售他。                              正如Shangyou News报道的那样，他的母亲在2023年。  2006年12月3日晚上，婴儿被偷走了，当时三名拿着钳子和棍子的男人缩放了霍尤村的一个庭院的墙壁，并打破了受害者的锁定，并在旁边撒了             在法庭听证会后，母亲和她长期以来的儿子中间面对媒体。照片：Baidu    “祖父被残酷的跳动中被鲜血覆盖。他们甚至踩在他的头上，导致他的眼睛隆起，这是男孩的祖母在法庭上泪流满面。  祖父继续责怪自己，因为他没有保护孙子，直到七年后去世。据称，他向其他三名被告提供了有关家庭的个人信息，包括婴儿在他的父母在另一个城市工作时仅受到他的祖父母的照顾。   ，只有两名，lu和王认罪，对绑架表示认罪，而Yuan和Zeng否认了Zeng的审判，      yuan为自己辩护，说他在不知道自己打算绑架孩子的情况下分享了婴儿的家庭信息。此外，他声称自己没有从出售中获得任何好处。 婴儿的原始名称贾安吉·贾鲁（Jiang Jiaru）也正在寻求四名被告人的677万元人民币（926,000美元）的总赔偿金（926,000美元）。       在中国大陆，犯罪案件的受害者可能会案件诉讼案件，&lt;/per诉讼。他在法庭上说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305629/china-court-hears-men-barging-home-attacking-grandparents-snatching-infant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>