<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 21:14:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>纽约地铁上被烧死的女子身份被确认为德布丽娜·卡瓦姆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292969/woman-burned-death-new-york-subway-identified-debrina-kawam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 01:52周四，警察在纽约康尼岛-史迪威大道站 F 线站台巡逻。图片：AP纽约警方周二宣布，他们已确认 12 月 22 日在纽约地铁内被纵火烧死的女子是来自新泽西州的 61 岁女子。据纽约警察局称，这名女子名叫 Debrina Kawam，住在新泽西州汤姆斯河。当局此前表示，他们正在使用法医和视频监控来确认在布鲁克林地铁车厢内被烧死的受害者的身份。被指控纵火烧死她的男子是 33 岁的 Sebastian Zapeta，在警方传播嫌疑人图像数小时后被拘留。此后，他被控谋杀和纵火罪。Zapeta 仍在狱中。联邦移民官员称，这名 33 岁女子来自危地马拉，非法进入美国。纽约市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 周二表示，卡瓦姆“曾在我们的无家可归者收容所系统短暂停留过”，当局已与她的近亲取得联系。他没有透露卡瓦姆何时进入无家可归者收容所。“我们向她的家人表示深切慰问，这是一次可怕的经历，”亚当斯在一场无关的新闻发布会上说道。“这影响了纽约人的感受。但这确实强化了我一直在说的话：人们不应该住在我们的地铁系统中，他们应该住在有照顾的地方。无论她住在哪里，这种事情都不应该发生。”12 月 23 日，涉嫌在地铁上烧死一名妇女的塞巴斯蒂安·扎佩塔 (Sebastian Zapeta) 在纽约被警察押送。照片：TNS检察官指控扎佩塔在布鲁克林康尼岛站一列停靠的 F 线列车上纵火焚烧 Kawam，当时她似乎正在睡觉。检察官表示，他随后用衬衫煽风点火，将她吞没在火焰中，然后坐在平台长凳上看着她被烧死。Kawam 当场被宣布死亡。“这是一起恶意行为。一名熟睡的、脆弱的女性在我们的地铁系统中被杀害，”布鲁克林地区检察官 Eric Gonzalez 在起诉书公布后表示。Zapeta 尚未对此案提出抗辩。他的起诉书预计将于 1 月 7 日公布。他没有出席 12 月 27 日的听证会，他的律师拒绝在听证会后发表评论。检察官表示，Zapeta 在接受警方询问时声称不知道发生了什么，并指出他喝酒。据检察官称，他确实在照片和监控视频中表明了自己的身份，这些视频显示了火灾的发生。在卡瓦姆死后数小时，警方收到了一群高中生的提示，这些学生认出了警方散发的嫌疑人的照片，随后他被逮捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292969/woman-burned-death-new-york-subway-identified-debrina-kawam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁阴影笼罩下，巴拿马纪念运河移交周年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292968/panama-marks-canal-handover-anniversary-shadow-trump-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 01:36戈萨尔斯纪念碑全景，以纪念巴拿马运河总工程师兼美国陆军将军乔治·华盛顿·戈萨尔斯，于 2024 年 12 月 31 日在巴拿马城举行的美国移交巴拿马运河 25 周年仪式上拍摄。（ARNULFO FRANCO / AFP 摄）周二的巴拿马是美国移交跨洋运河 25 周年纪念日，这一里程碑因美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要求将控制权归还华盛顿而黯然失色。纪念日正值美国前总统吉米·卡特逝世两天后，他于 1977 年签署条约，导致这条重要水道在几十年后最终移交。巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺在巴拿马运河管理局总部举行的周年纪念仪式上表示，“吉米·卡特的去世让我们感到悲伤”。全体人员默哀一分钟，悼念卡特，他签署了条约，将运河——美国于 1914 年建成——于 1999 年 12 月 31 日移交给巴拿马。前巴拿马总统米雷亚·莫斯科索监督了具有象征意义的世纪之交巴拿马运河移交委员会主席、前巴拿马运河管理局局长兼巴拿马运河管理局主席巴拿马运河管理局局长马修·巴拿马表示，“今天我们感受到的情感与 25 年前一样”。周二，在巴拿马城，人们举行示威，反对美国当选总统唐纳德·特朗普，该国正纪念美国移交巴拿马运河 25 周年。图片：法新社穆利诺和周二仪式上的其他发言人在演讲中都没有提到特朗普及其最近的威胁。但这位美国当选总统表示，如果巴拿马不能确保运河的“安全、高效和可靠运行”，他将要求“归还”运河，此举引发了巴拿马人的愤怒。特朗普猛烈抨击了美国船只通过运河收取的所谓“荒谬”费用，并在没有证据的情况下指控中国士兵“充满爱意但非法地运营”该航道。巴拿马政界人士和许多公民都断然拒绝了特朗普的威胁。另一位前总统马丁·托里霍斯表示，1977 年的条约“结束了一个奴役时代，开启了一个独立和尊严的时期”。“任何推翻或侵犯我们主权的企图都将受到所有国家的谴责和拒绝巴拿马人，”他补充道。穆利诺排除了与特朗普就运河控制权进行谈判的可能性，并否认中国对运河有任何影响。“看在上帝的份上，运河里没有中国士兵，”他上周表示。51 岁的平面设计师弗朗西斯科·塞德诺 (Francisco Cedeno) 将特朗普的威胁描述为“完全无稽之谈”。“他应该首先尝试解决自己国家面临的诸多问题，忘掉运河，”塞德诺说。1999 年 12 月，美国前总统吉米·卡特与巴拿马总统米雷娅·莫斯科索在巴拿马城外举行的巴拿马运河控制权移交仪式上交换文件。照片：美联社据估计，全球 5% 的海上交通要经过巴拿马运河，该运河于 1914 年开通，使船只可以避开绕行南美洲南端的漫长而危险的航线。美国是其主要用户，占货物运输量的 74%，其次是中国，占 21%。这条运河为巴拿马创造了 6% 的国民经济产出和 20% 的财政收入。自 2000 年以来，巴拿马已向国库注入了约 280 亿美元。然而，许多巴拿马人表示，他们并未感受到这些好处。“我们巴拿马人不应该像现在这样贫穷，因为运河带来了大量收入，”巴拿马城银行区的 55 岁清洁工克洛蒂尔德·桑切斯 (Clotilde Sanchez) 说道。“人民并没有从运河中受益，只有政客才受益，”她的同事、40 岁的纳迪利·佩雷斯 (Nadili Perez) 说道。在周二的仪式上，人们向 1964 年在前“运河区”因学生试图升起巴拿马国旗而丧生的约 20 名巴拿马人致敬。“运河区”是美国的飞地，拥有自己的军事基地、警察和司法系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292968/panama-marks-canal-handover-anniversary-shadow-trump-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国农民对特朗普的驱逐计划感到担忧：“美国人不想要这些工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292963/us-farmers-fret-over-trumps-deportation-plans-americans-dont-want-these-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292963/us-farmers-fret-over-trumps-deportation-plans-americans-dont-want-these-jobs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军事法庭驳回五角大楼负责人劳埃德·奥斯汀提出的取消“9·11”认罪协议的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292961/us-military-court-rejects-pentagon-chief-lloyd-austins-bid-nullify-9/11-plea-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 22:212024 年 12 月 11 日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在日本东京向来自日本、美国和澳大利亚的军事人员发表讲话。照片：EPA-EFE/Pool美国官员表示，军事上诉法院已裁定国防部长劳埃德·奥斯汀试图推翻与哈立德·谢赫·穆罕默德和 9/11 袭击案中的另外两名被告达成的认罪协议说道。该裁决使协议重新步入正轨，该协议要求三人对美国历史上最致命的袭击事件之一认罪，以换取免于死刑的可能性。基地组织在 9 月 11 日发动的袭击造成近 3,000 人死亡，并促使美国入侵阿富汗和伊拉克，乔治·W·布什政府称之为反恐战争。据一位未获授权公开讨论此事并要求匿名的美国官员称，军事上诉法院于周一晚间公布了裁决。经过政府批准的两年谈判，被指控为袭击主谋的穆罕默德和两名同案被告的军事检察官和辩护律师达成了认罪协议。这些交易是在去年夏末宣布的。Khalid Sheikh Mohammed，所谓的 9·11 主谋，在 2003 年 3 月巴基斯坦的一次突袭中被捕后不久的照片。照片：美联社认罪协议的支持者认为，这是解决针对古巴关塔那摩湾海军基地美国军事委员会人员的法律纠纷案件的一种方式。穆罕默德、瓦利德·本·阿塔什和穆斯塔法·哈萨维的审前听证会已经进行了十多年。审前辩论的焦点主要在于，这些人在被中情局拘留后的头几年遭受的酷刑可能会如何影响案件的整体证据。今年夏天，在认罪协议的消息传出几天后，奥斯汀发布了一项简短的命令，称他将废除这些协议。他以 9/11 袭击的严重性为由表示，作为国防部长，他应该决定任何可以让被告免于被处决的认罪协议。辩护律师表示，奥斯汀没有法律权力拒绝关塔那摩法院最高权力机构已经批准的决定，并表示此举相当于非法干涉案件。纽约世贸中心一号楼倒塌后，一名男子手持灭火器走过废墟。照片：美联社审理 9/11 案件的军事法官、空军上校马修·麦考尔 (Matthew McCall) 同意，奥斯汀在认罪协议正在进行时无权驳回认罪协议。这为国防部向军事上诉法院提出上诉奠定了基础。奥斯汀现在可以选择将他的驳回认罪协议的努力提交给美国哥伦比亚特区巡回上诉法院。五角大楼尚未透露下一步行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292961/us-military-court-rejects-pentagon-chief-lloyd-austins-bid-nullify-9/11-plea-deals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡与日本散货船在中国长江相撞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292962/singaporean-and-japanese-bulk-carriers-collide-chinas-yangtze-river?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 22:35扬子江22号是一艘悬挂新加坡国旗的散货船。图片：扬子江船业集团/文件新加坡海事及港务管理局（MPA）周二表示，两艘散货船在中国长江相撞，并补充说没有船员受伤的报告。Vega Dream由日本商船三井拥有和运营。新加坡海事局称，12 月 30 日，一艘名为“三井商船”的散货船与悬挂新加坡国旗的扬子江 22 号发生碰撞。据报道，扬子江 22 号在碰撞中船体受损，泄漏了约 9 公吨燃油。新加坡港务局称，该船目前停泊在横沙东锚地，以评估损失。商船三井的官员没有立即发表评论。新加坡海事局在一份声明中表示，上海海事局 (MSA) 一直在与扬子江 22 号公司部署的几艘支援船一起清理燃油泄漏。新加坡海事局没有立即回应路透社寻求有关扬子江 22 号更多详细信息的请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292962/singaporean-and-japanese-bulk-carriers-collide-chinas-yangtze-river?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡经济增长超出预期，黄之锋总理承诺在全球紧张局势下提供支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292960/singapore-growth-beats-estimates-pm-wong-pledges-support-amid-global-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 21:572024 年 11 月 28 日，新加坡总理 Lawrence Wong 在泰国曼谷政府大楼举行的联合新闻发布会上向媒体发表讲话。照片：美联社新加坡总理 Lawrence Wong 表示，该国 2024 年的经济表现好于预期，为该国明年应对更为复杂的国际环境奠定了坚实基础。Gross黄之锋在新年致辞中表示，2019年国内生产总值增长了4%。这超过了贸易部11月份预测的3.5%左右的增长。黄之锋补充说，强劲的经济将使实际收入进一步增长，超过通胀率。这是黄之锋成为新加坡独立以来第四任总理以来的首次新年致辞，他承诺帮助新加坡应对日益加剧的全球紧张局势，并继续解决国内的民生问题。据政府发布的演讲稿显示，黄之锋表示：“我们将为那些难以应对的人提供更有针对性的帮助，尤其是老年人和低收入群体。” “没有人会被抛在后面，因为我们都在一起。”今年 52 岁的黄之锋于 5 月接替李显龙出任新加坡总理。他表示，新加坡近年来克服了严峻挑战，过去十年，平均收入每年以高于通胀率 2.2% 的速度增长。他认为，在全球冲突加剧的背景下，新加坡取得了如此成绩，包括乌克兰战争和中东暴力事件，许多国家对未来“深感焦虑和不安”。“新加坡也无法免受这些全球情绪变化和压力的影响，”黄之锋表示。尽管如此，“我们仍然是动荡世界中安全、保障和稳定的灯塔。”尽管新加坡的金融业继续表现强劲，但约 600 万新加坡人中的许多人仍然感受到日常开支的压力。黄之锋表示，将于 2 月 18 日提交的 2025 年预算将创造“良好的就业机会”，同时解决生活成本问题并增强新加坡的竞争力。新加坡总理黄之锋。照片：AP/File黄最近成为执政党人民行动党的主席，该党自 1965 年独立以来一直执政。他说，明年是新加坡成立 60 周年，既是庆祝的时刻，也是展望如何塑造未来的时刻。虽然该党几乎肯定会在 2025 年 11 月之前举行的选举中继续执政，但该党在 2020 年的上一次选举中的得票率有所下降，部分原因是人们担心不平等现象加剧。而 2024 年的选举也遭遇挫折，包括一名前部长入狱。政府“一开始并没有把所有事情都做好。但和往常一样，当我们做得不够好，本可以做得更好时，我们会坦诚地告诉新加坡人，”他说。 “我们从挫折中汲取教训，不断追求进步，并继续尽最大努力为所有新加坡人服务。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292960/singapore-growth-beats-estimates-pm-wong-pledges-support-amid-global-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国吸引外国游客回国的努力正在取得成效，但这足够吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292903/chinas-efforts-bring-back-foreign-visitors-are-bearing-fruit-will-they-be-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292903/chinas-efforts-bring-back-foreign-visitors-are-bearing-fruit-will-they-be-enough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国加密货币老板 Do Kwon 从黑山被引渡到美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292952/south-korean-crypto-boss-do-kwon-extradited-us-montenegro?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 20:553 月 23 日，黑山警察在黑山首都波德戈里察护送韩国公民、Terraform Labs 创始人 Do Kwon。照片：美联社黑山总理米洛伊科·斯帕伊奇 (Milojko Spajic) 表示，黑山周二表示，已完成将加密货币大亨 Do Kwon 引渡到美国。“这次引渡表明了我们对国际正义和法治的坚定承诺，”他在社交媒体帖子中说。黑山内政部在一份声明中表示，权某“被移交给美国主管执法当局和联邦调查局 (FBI) 特工”。该声明补充说，他被引渡是因为黑山司法部决定“因串谋实施欺诈罪在美国面临刑事诉讼”。权某面临的指控是欺骗投资者有关 TerraUSD 加密货币的稳定性以及一款应用程序如何使用 Terraform 区块链。该国内政部表示，首尔还因其公司数十亿美元的破产而通缉权某。几个月来，首尔和华盛顿一直在寻求引渡这名韩国人，因为他涉嫌参与与其公司破产有关的欺诈行为，该欺诈行为抹去了约 400 亿美元的投资者资金，并震动了全球加密市场。2022 年 5 月，韩国首尔，一家加密货币交易所的电子显示屏显示加密货币在交易时段内跳水。照片：EPA-EFE/Yonhap上周，司法部长博扬·博佐维奇 (Bojan Bozovic) 发布了一项批准引渡的决定，此前一年半的法庭裁决和随后的推翻。权某的黑山律师谴责该决定违反了欧洲引渡公约，并表示将向该国宪法法院和欧洲人权法院上诉权利。这位加密货币大亨于 2023 年 3 月在黑山首都波德戈里察机场准备登上飞往迪拜的航班时被捕，当时他持有一本假的哥斯达黎加护照。Kwon 是韩国人，曾担任韩国 Terraform Labs 的首席执行官，该公司是 TerraUSD 背后的公司，TerraUSD 是一种旨在维持 1 美元不变价格的“稳定币”，但它在 2022 年 5 月崩盘，扰乱了加密货币市场。稳定币是一种旨在保持稳定价格的数字资产。它们通常与某种货币挂钩，其波动性比其他加密货币要小。在被捕之前，他已经逃亡数月，先后逃离韩国和新加坡，直到 2022 年他的公司破产。黑山已将韩国加密货币专家 Do Kwon 引渡到美国，韩国也因其公司 Terraform Labs 数十亿美元的破产而通缉 Do Kwon。图片：法新社近年来，加密货币引发了一系列争议，包括备受瞩目的交易所倒闭，监管机构对加密货币的审查也越来越严格。2023 年 2 月，Kwon 和他的公司 Terraform Labs 因 TerraUSD 和 Luna 加密货币被美国证券交易委员会 (SEC) 起诉，当局称这导致加密市场损失约 400 亿美元。Terraform 已同意支付 45 亿美元与 SEC 和解此案。路透社、法新社、彭博社报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292952/south-korean-crypto-boss-do-kwon-extradited-us-montenegro?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“把不可能变成可能”：华为孟晚舟称赞受美国制裁的公司 2024 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292947/making-impossible-possible-huaweis-meng-wanzhou-lauds-us-sanctioned-firms-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 21:00华为技术有限公司轮值董事长孟晚舟在 MWC 上海发表演讲。图片：华为华为技术有限公司首席财务官孟晚舟周二在新年致辞中鼓舞士气，称赞这家受到美国制裁的公司在多个方面的韧性——从人工智能 (AI) 芯片开发到其自有移动操作系统 HarmonyOS 的日益普及。华为创始人兼首席执行官任正非的女儿孟晚舟在这家总部位于深圳的公司发布的一封致辞中写道，在过去六年里，华为“经历了无数黑暗、不确定性和失败的时刻”，但也看到“一个又一个奇迹，让不可能成为可能”。现年 52 岁的孟晚舟感谢华为的客户、供应链合作伙伴和员工，感谢他们度过了开创性的一年。 10月，她第二次担任华为轮值董事长，任期六个月，将于3月31日结束。她指出，华为混合工程团队在散热、电源、高速传输和芯片可靠性等领域取得了突破，华为运营着十几个实验室，与合作伙伴合作设计用于训练AI模型的半导体，包括高带宽内存芯片。过去的12个月也是推动HarmonyOS Next普及的“关键”一年，该操作系统不再支持基于Android的应用程序。孟晚舟表示，华为仅用一年时间就完成了其他公司花了10年时间开发的操作系统。华为技术有限公司消费者业务集团董事长余承东于 2024 年 10 月 22 日在深圳举行的 HarmonyOS Next 发布会上发表讲话。照片：新华社作为轮值董事长，孟晚舟的年终致辞反映了她如何继续帮助被美国列入黑名单的华为重返 5G 智能手机市场，同时在美国严厉制裁的情况下监督先进的芯片开发工作。在最近给新员工的一封信中，华为董事会成员彭博表示，公司的消费者业务“幸存下来，部分归功于国内消费者的热情”。但他补充说，在各种技术限制下，华为“还有很长的路要走”。“制裁给我们带来了很大不便，”担任华为全球采购资格管理部总裁的彭说。“但我们的研发团队和供应链同事花了五年时间，才基本实现了供应独立。”他说，华为必须向海外公司开放供应链，才能保持竞争力。主要依赖国内供应链只会让华为封闭和孤立。例如，据加拿大研究公司TechInsights的一份报告显示，该公司在其最新旗舰智能手机Mate 70 Pro中使用了SK海力士的内存芯片。这家韩国供应商表示，它严格遵守了美国对华为的限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292947/making-impossible-possible-huaweis-meng-wanzhou-lauds-us-sanctioned-firms-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港养老院两名老人接种的新冠疫苗已过期两周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292954/2-elderly-residents-hong-kong-care-home-given-covid-19-jabs-expired-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 21:1811月，政府开始向政府疫苗接种计划下符合条件的群体提供JN.1疫苗注射。图片：Jelly Tse香港卫生当局周二报告，香港一家养老院的两名年长老人接种的新冠疫苗已过期近两周。卫生署指示涉事的养老院和医疗中心加强检查和疫苗管理，同时暂时禁止涉事主治医生参加政府疫苗接种计划。卫生署在审查北区麓花园养老院的疫苗订单和接种记录后，发现了这一事件。卫生署初步调查发现，医疗机构Health &amp; Young的医护人员于12月18日到访该养老院，为两名老人注射了Comirnaty XBB新冠疫苗。“[疫苗]已超过建议使用期限12天，”卫生署发言人说。根据疫苗制造商的建议，疫苗应储存在2摄氏度至8摄氏度之间(35.6 华氏度和 46.4 华氏度)，并应在 70 天内使用。发言人表示，卫生署对事件“高度关注”，已立即到该养老院进行视察。他补充说，卫生署还已向疫苗制造商寻求有关疫苗安全性、有效性和质量的信息。“考虑到受影响居民的新冠疫苗接种史和感染[状况]，卫生署建议受影响居民无需重新接种疫苗，”他说。卫生署强调，两名受影响的居民“没有感到不适”。XBB 疫苗可以增强对在香港占主导地位的 JN.1 变种的保护。建议高风险优先群组，例如长者接种。政府于十一月开始向政府防疫注射计划下合资格群组提供JN.1疫苗，取代XBB疫苗。据该署称，其卫生官员已指示麓园养老院的职员定期检查疫苗的使用期限，分开存放不同日期的疫苗，并按照政府指引及时处置过期疫苗。该署发言人表示，该院及涉事到访医生亦被指示改善疫苗管理程序和内部沟通，以避免将来发生类似事件。该到访医生被指示监察两名长者院友的健康状况。发言人说：“应[署]要求，到访医生已向受影响的院友或其亲属解释事件，并商讨后续安排。”该署已暂时禁止该医生为院友提供疫苗。他表示，政府疫苗接种计划下的新冠疫苗接种工作仍在进行中，并将继续跟进医疗机构和养老院是否遵守了指导方针。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292954/2-elderly-residents-hong-kong-care-home-given-covid-19-jabs-expired-2-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统普拉博沃希望保护棕榈油行业免受外国利益的侵害</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292949/indonesias-prabowo-wants-protection-foreign-interest-palm-oil-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 20:22印度尼西亚南苏拉威西岛 Polewali Mandar 的棕榈油种植园正在装载棕榈果。图片：AP总统普拉博沃·苏比安托呼吁加强安保以保护印尼的棕榈油种植园，称该商品正成为外国的目标。“他们真的需要我们的棕榈油，事实证明，棕榈油是一种战略物资，”普拉博沃周一在雅加达举行的国家发展规划会议上发言时说道。据 Tempo 新闻网站报道，他补充道：“许多国家担心得不到棕榈油。”普拉博沃要求印尼军方和警察帮助地方当局保护棕榈油种植园。总统发出这一呼吁之际，印尼和其他大宗商品出口国正准备遵守欧盟的《毁林条例》（EUDR），该条例将于 2025 年 12 月 30 日生效，此前欧盟当局最近同意将其实施推迟一年。《欧盟毁林条例》要求棕榈油、木材、大豆、咖啡等商品并且在欧盟市场上出售的牛肉不得来自2020年12月31日后被砍伐或退化的土地。普拉博沃表示，欧洲国家正计划限制从印尼进口棕榈油，但此举将损害其产业。“这将给他们的可可、洗涤剂和化妆品行业带来混乱。印尼会没事的，”他说。尽管西方国家担心印尼的森林砍伐，但普拉博沃仍呼吁扩大该国的棕榈油种植园。 “不要害怕森林砍伐，”他说。10 月，印度尼西亚经济事务统筹部长 Airlangga Hartarto 对欧盟要求提供农业用地详细地理位置数据以评估该国的森林砍伐情况表示担忧，称外国获取此类数据可能带来安全风险。在印度尼西亚南苏拉威西省的 Polewali Mandar，一名男子清理土地，为玉米种植园腾出空间。图片：AP多年来，棕榈油种植导致印度尼西亚大面积毁林，而该国的棕榈油产量占全球产量的一半以上。据全球森林观察监测项目显示，自 1950 年以来，印度尼西亚有超过 7400 万公顷（1.829 亿英亩）的雨林消失，用于种植棕榈油、纸张、橡胶和其他商品。TheTreeMap 记录的数据显示，去年该国有 30,000 公顷森林被改造成棕榈油种植园。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292949/indonesias-prabowo-wants-protection-foreign-interest-palm-oil-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么特朗普与中国的关税战比他想象的更危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3292767/why-trumps-tariff-war-china-more-dangerous-he-thinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3292767/why-trumps-tariff-war-china-more-dangerous-he-thinks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“全频率”：中国发布第六代隐形战斗机标准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292875/all-frequencies-china-releases-sixth-generation-stealth-fighter-standard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 20:00上周在社交媒体上发布的视频和图片似乎显示中国第一架第六代隐形战斗机飞过成都。图片：讲义据参与该项目的科学家介绍，中国新一代战斗机项目正在突破隐形材料技术的界限，以应对所有频段的多角度雷达照射。为了对隐形涂层进行测试，项目团队表示，他们制定了比军方目前使用的更为严格的评估标准。新的测试标准包括几个曾经被认为无法实现的标准。现在隐身材料必须既轻又薄，同时还要能够吸收先进军用雷达的高频电磁波，并有效吸收反隐身雷达使用的低频探测信号。该设计类似于银杏叶。图片：中航工业成都飞机设计研究院隐身部门这些材料还必须在被来自不同方向的雷达照射时保持一致的低探测度，甚至必须测试来自排气喷嘴的非常微弱的电磁波，以检查发动机内部隐身涂层的有效性。该标准“为评估隐身材料在所有频带上的吸波性能提供了一种全面而精确的评估方法”，该团队在 11 月 25 日发表在同行评议的中国期刊《航空科学与工程进展》上的一篇论文中写道。而且它“已经应用于典型隐身战斗机的隐身材料选择过程”，中航工业成都飞机设计研究院隐身部门研究员周海领导的团队写道。论文中描述的飞机似乎与被认为是中国新型隐身战斗机的一架完全相同，该战斗机在 12 月 26 日（即中国建军节的生日）飞越四川省成都市的视频和图像中出现。中华人民共和国创始人毛泽东。二者的空气动力学设计类似于银杏树的扇形叶子。军事专家认为，社交媒体帖子中看到的无尾飞机可能是世界上第一架第六代战斗机，由三个发动机推动，其中一个从后置进气口吸入空气。有人猜测，新一代中国战斗机——论文中称之为“多功能航母”——旨在发挥多种作用，既能进行空战，也能打击地面、海上甚至太空的目标。一些人认为，它也可以设计为电子战或无人机群的指挥平台。但它的成功在很大程度上取决于它的隐身能力。现有的反隐身雷达已经可以在相对较远的距离探测到F-35等第五代战斗机，部分原因是一些电磁信号可以与发动机的进气口甚至压缩机叶片相互作用，产生微弱的散射。目前隐身涂层吸收电磁波的能力会因电磁波的角度和频率而有很大差异，有时会导致效果显著降低。这是阻碍美国第六代战斗机项目（NGAD）的技术障碍之一。在论文中，成都团队介绍了新标准的一些技术细节，他们表示，新标准旨在满足工程需求，并准确表示材料在实际应用中的隐身性能。他们说，它可以“最大限度地降低当前评估方法可能出现的意外偏差风险”。这类信息公开并不常见，研究人员在论文中承认了这一点。周教授的团队写道：“目前还没有公开的资源或评估其他国家隐身性能的标准。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292875/all-frequencies-china-releases-sixth-generation-stealth-fighter-standard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>价格战愈演愈烈 阿里巴巴年底将 AI 视觉模型成本下调 85%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292916/alibaba-cuts-ai-visual-model-cost-85-last-day-year-price-war-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 20:00阿里云大幅降低了使用其最先进的视觉AI模型的成本。图片来源：Shutterstock 图片阿里巴巴集团控股的云计算部门阿里云为其视觉推理人工智能 (AI) 模型的用户提供了一份新年礼物，将价格降低了 85%，因为中国国内 AI 服务市场的价格战仍在继续。这一公告是在 2024 年的最后一天发布的，标志着阿里云今年第三次降价，紧随其后的是 TikTok 母公司字节跳动的类似举措，因为中国的大型科技公司试图在拥挤的市场中吸引用户。阿里巴巴拥有《南华早报》。根据新的定价，使用阿里云最先进的视觉模型 Qwen-vl-max 的成本已降至每千次输入令牌使用 0.003 元（0.00041 美元）。调整将使 Qwen-vl-max 成为类似视觉模型的直接竞争对手字节跳动在本月中旬推出的模型在成本方面略有下降，凸显了中国人工智能市场的激烈竞争。2024 年 8 月 28 日，阿里巴巴的标识出现在中国江苏省南京市的办公楼上。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images字节跳动本月早些时候在一次公司活动中推出了一种具有“视觉理解”功能的新模型。字节跳动火山引擎云部门总裁谭岱当时表示，每千名代币用户 0.003 元的定价水平比行业平均水平低 85%。代币是通过应用程序编程接口使用人工智能模型的标准计费单位。字节跳动和阿里巴巴进一步降低部分功能最强大的人工智能模型价格的举措，可能会在充斥着类似产品的市场中引发新一轮降价潮。截至 11 月，中国监管机构已批准共 252 项生成式人工智能服务供公众使用，这促使企业以较低的价格提供产品以吸引客户并鼓励采用。除了阿里巴巴、字节跳动以及搜索引擎和人工智能先驱百度等公司降价外，包括智扑 AI 和 DeepSeek 在内的资金雄厚的初创公司也加入了竞争，以大幅折扣的价格提供服务，其中一些甚至在今年早些时候推出了一个层级，让用户免费使用基本和精简版服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292916/alibaba-cuts-ai-visual-model-cost-85-last-day-year-price-war-rages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平洋地区率先迎来 2025 年，新西兰点亮新年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3292943/new-zealand-lights-new-years-pacific-region-first-welcome-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 19:22太平洋地区是世界上第一个迎接新年的地区，举行烟火表演和户外聚会。图片来源：天空新闻太平洋地区是世界上最早迎接新年的地区，举行了烟火表演和户外聚会。作为第一个迎接新年的国际中心，新西兰最大的城市奥克兰的地标建筑在午夜亮起。七首歌曲组成了“午夜时刻”配乐，与灯光、激光和烟火同步。5分30秒的天空塔烟火和激光表演以10秒倒计时开始，倒计时投射在塔基上。随后，500公斤烟火从南半球最高的塔上发射。规划始于六个月前，需要14公里的电缆和电线以及1500行编程代码。在奥克兰海港大桥上，90,000在新年倒计时的脉动效果开始之前，彩色灯光逐渐熄灭。该国首都惠灵顿也在市内泻湖举行了烟花和音乐表演。比新西兰晚两个小时的悉尼随后将以港口上的庆祝活动成为众人焦点。预计超过一百万人将欣赏到这一美景，因为当晚将发射超过 9 吨的烟花。午夜时分，烟花还将在澳大利亚其他主要城市上空绽放，包括墨尔本、布里斯班和阿德莱德。基里巴斯最大的岛屿基里蒂马蒂岛拥有约 5,000 名居民，是每年新年伊始最先有人居住的岛屿，但是没有计划举办大型活动。美属萨摩亚将是 2025 年最后一个响起新年钟声的岛屿。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3292943/new-zealand-lights-new-years-pacific-region-first-welcome-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>