<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国将扩大太平洋渔业巡逻以对抗中国的海上行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283986/uk-expand-pacific-fishing-patrols-counter-chinas-maritime-moves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 15:56英国航空母舰伊丽莎白女王号于 2021 年在葡萄牙海岸进行训练演习。照片：美联社
英国计划加强其在太平洋的海军活动，包括更多的联合捕鱼巡逻，因为首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 试图表示支持美国领导的遏制中国不断扩大的海上影响力的努力。斯塔默将于周六在萨摩亚出席英国皇家海军第 6 届年度海上联合峰会时宣布增加皇家海军在该地区的活动这是英联邦政府首脑会议的最后一天。这些努力将包括扩大与太平洋岛国的巡逻，以应对自然灾害和打击非法捕捞，这是该地区日益关注的问题，因为中国船队——通常由政府安全船只护送——进一步出海捕捞鱼类。美国和法国等在南太平洋都有海外领土的国家也宣布了类似的努力。“我们不能对世界另一端的朋友和合作伙伴面临的挑战视而不见，”斯塔默在一份声明中说。 “所以我今天要传达的信息很明确：这只是我们对印度-太平洋地区承诺的开始。”英国在脱欧后寻求重建与该地区的历史联系，并将在今年成为第一个加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》的欧洲国家。在萨摩亚期间，斯塔默预计将宣布与澳大利亚联合成立“太平洋商业俱乐部”，帮助企业竞标价值 60 亿美元的多边开发银行合同。英国和新西兰还将宣布一项支持可再生能源项目的新合作。在数十年来将责任移交给美国和澳大利亚等盟友之后，英国正试图加强皇家海军在印度洋和太平洋的存在。中国崛起，目前拥有世界上规模最大的海军，这促使华盛顿呼吁志同道合的国家帮助承担安全责任。英国计划明年派遣威尔士亲王号航空母舰（这是近年来英国两艘搭载先进 F-35 战斗机的航空母舰之一）进行太平洋巡演。斯塔默和新加坡总理黄循财将于周六宣布，威尔士亲王号航空母舰及其护航舰将在部署期间访问皇家海军曾经的太平洋据点。尽管如此，英国仍无法像以前那样展示海上力量。这些航空母舰一直受到工程问题的困扰，皇家海军只有不到 70 艘水面舰艇，而美国则有近 300 艘。英国只有两艘巡逻舰全职部署在太平洋，其中包括在英联邦会议期间提供安全保障的塔玛号 (HMS Tamar)。由于太平洋岛屿国家靠近主要航道和通信电缆，因此它们处于中美之间围绕海上航线、深水港和其他战略资产不断升级的竞争中心。“我本周对太平洋的访问更加凸显了这一地区对英国繁荣和安全的重要性，”斯塔默说，并承诺将在“确保一个更安全、更公平的世界”中发挥作用。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283986/uk-expand-pacific-fishing-patrols-counter-chinas-maritime-moves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>默默忍受：象皮病如何夺走了这位印度母亲的生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283922/suffering-silence-how-elephantiasis-stole-indian-mothers-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283922/suffering-silence-how-elephantiasis-stole-indian-mothers-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚霹雳州文化活动上挥舞中国国旗引发轩然大波</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283985/uproar-malaysia-after-china-flags-waved-perak-cultural-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 15:45马来西亚一场活动中悬挂中国国旗引发争议。图片：路透社马来西亚公众已被警告不要在霹雳州安顺公开展示中国国旗的文化活动中煽动种族情绪，否则将面临被调查的风险。通讯部长法赫米·法齐尔表示，他的部门正在监视此问题，并将交由警方进一步调查。“我在 TikTok 和 Facebook 等社交媒体平台上阅读了一些与 3R（种族、宗教、皇室）有关的评论。“我想提醒所有人不要发表任何煽动性质或与 3R 相关的评论，尤其是与种族有关的评论。“马来西亚通信和多媒体委员会（MCMC）正在监视此事，并与警方合作，以识别那些对此发表煽动性言论的人，”他周六表示。早些时候，法赫米参加了马来西亚国际医疗保健（MIH）大趋势 2024，MCMC 宣布与多方合作推动医疗保健创新。当被问及时，法赫米表示，每周的内阁会议没有讨论挥舞国旗的问题，因为会议期间就发生了这样的事情。“我们知道霹雳州警察局长的声明。我们将让警方进行调查，”他补充道。周五，霹雳州警察局长阿齐兹·马特·阿里斯 (Azizi Mat Aris) 表示，该文化活动违反了《和平集会法》的规定。他说，游行包括宗教元素和彩车，于周四晚上 8 点至 11 点 30 分举行。该活动旨在庆祝关公，道教将关公视为战争和财富之神。他补充说，组织者已被要求发表声明。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283985/uproar-malaysia-after-china-flags-waved-perak-cultural-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方采取空中和地面联合行动，入室盗窃案件数量下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283982/hong-kong-records-drop-burglary-cases-following-targeted-air-ground-police-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 14:23警方演示使用无人机抓捕藏匿在农村地区的窃贼。照片：谢美玲香港警务处处长表示，在夏季进行有针对性的空中和地面行动后，香港的入室盗窃案件已开始下降，今年前 9 个月的相关损失同比下降了 48％。警务处处长萧泽颐周六还重申，有必要与参加 2019 年反对现已搁置的引渡法案抗议活动的年轻人接触，并警告说“把我们的年轻人逼到绝境”只会取悦那些煽动青少年的政客。数据显示，今年第一季度入室盗窃案件报告增加了 50％，损失增加了 30％，这加剧了公众对入室盗窃的担忧。前警务处处长曾伟雄的住所遭入室盗窃，也使这一问题成为人们关注的焦点。上周日，曾伟雄位于大埔的住所被盗窃，损失了超过 40 万港元（51,460 美元）的现金和贵重物品。两名年龄分别为 31 岁和 36 岁、持有香港和澳门通行证的男子因盗窃、刑事毁坏和袭击警察等罪名被捕。萧先生周六在接受电台采访时表示，调查显示，盗窃案主要针对住宅区，尤其是村屋。为应对这一情况，警方在过去六个月实施了广泛的防盗措施，包括增加巡逻次数。警方还发起了社区宣传活动，并在半山区和南区的高档社区使用警用无人机和政府飞行服务队的直升机进行高空巡逻。“我们经常会在农村和山区发现可能的非法移民的踪迹，例如，他们可能留下一些杂物和剩菜。我们可以收集情报并准备伏击，”他说。“[直升机]也起到了威慑作用。我们发现这显然非常有帮助。”警务处处长萧伟文也呼吁努力与参加 2019 年抗议活动的年轻人建立联系。照片：Elson Li萧伟文表示，与今年年初相比，最近的入室盗窃案件没有那么猖獗。首九个月的入室盗窃案总数轻微下跌五宗，涉案金额则大幅下跌百分之四十八。在采访中，警务处处长还重申，有必要与曾参与 2019 年抗议现已搁置的引渡法案的年轻人接触，并警告说“把年轻人逼入绝境”会损害整个社会。这位高级警务人员近年来一直主张更广泛地接受因 2019 年骚乱而被定罪释放的年轻囚犯。他曾建议在 2023 年初完成对所有相关案件的审查，尽管特首李家超后来排除了设定时间表结束所有调查的可能性。他指出，青少年严重毒品犯罪在两年前激增，现在有所下降。今年首八个月的案件较去年同期减少两成，他将此归功于警方的积极主动态度。“与年轻人合作​​，光是举办几项活动、拍几张照片是不够的。你必须真诚地给予他们支持，当他们感受到时，情况就会改变。”他说道。“我们常说，年轻人是我们的未来。这不应该只是一句口号。如果每个人都真诚地去做，我相信变化一定会改变。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283982/hong-kong-records-drop-burglary-cases-following-targeted-air-ground-police-operations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着北斗系统覆盖范围扩大，中国 GPS 竞争对手获得 17.8 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283950/chinas-gps-rival-secures-us178-deals-beidou-system-widens-reach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 14:00北斗系统第 59 和第 60 颗卫星于 9 月 19 日发射。图片来源：新华社本周，在中国中部湖南省举行的一场活动中，中国的北斗卫星导航系统 (BDS) 获得了 127 亿元人民币（17.8 亿美元）的新项目承诺，北京方面正在召集国际合作伙伴，与美国支持的全球定位系统竞争（GPS）。据国有媒体《湖南日报》周五报道，这些交易在第三届北斗应用国际峰会上“最终签署”，其中包括 78.3 亿元人民币的投资，用于中国系统的工业和消费者应用。印度尼西亚灾害预防机构的预警系统是签署方之一，但合同价值尚未披露。活动组织者公布了已有 30 年历史的北斗系统的 10 个主要应用场景，包括可以在海外使用的场景。中国国家发展和改革委员会副主任项利斌在活动中表示，北京希望与其他国家“合作”，将其系统用于区域短信通信和国际救援工作。据官方媒体《中国日报》援引该官员的话说，中国此前已与南非和埃及签署了北斗协议。在国内，14 亿台设备使用北斗是中国自主研发的导航系统。项在峰会上表示，该委员会将推动北斗与技术先进的机动车以及“智能”农业和空中旅游的“深度融合”。北斗得到了联合国国际民用航空组织的认可。它在利润丰厚的卫星通信市场上与欧洲的伽利略、俄罗斯的格洛纳斯、日本的准天顶卫星系统以及 GPS 展开竞争。中国官员表示，该系统已经用于帮助管理巴基斯坦的海港、缅甸的江河运输、老挝的农业和文莱的城市规划。该系统还可用于指导电信、运输、自然资源管理和管道泄漏检测。马来西亚智库太平洋研究中心首席顾问胡逸山表示：“主要考虑因素毫无疑问是价格，其次是精度和可靠性。”他说，除非受到西方的压力，“大多数以贸易和投资为导向的东南亚国家通常不会过分关注地缘政治问题。”GPS 于 1978 年成为世界上第一个卫星导航系统。它拥有 31 颗活跃卫星，并于 1979 年向全球开放。 1994年。中国政府运营的北斗系统于2012年开始在亚太地区开展项目。它拥有一个由30颗卫星组成的网络，目前处于不同轨道阶段。夏威夷丹尼尔·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武翁表示，北斗系统可能会吸引对中国更友好的国家。他补充说，发展中国家会特别感兴趣。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283950/chinas-gps-rival-secures-us178-deals-beidou-system-widens-reach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忠实的中国克里斯蒂亚诺·罗纳尔多足球迷骑自行车 13,000 公里去见偶像</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283844/devoted-china-cristiano-ronaldo-football-fan-takes-13000km-bicycle-ride-meet-idol?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 14:10足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多的忠实粉丝骑行 13,000 公里到沙特阿拉伯与他的英雄见面。图片来源：南华早报/抖音中国一名小伙子骑车七个月从中国来到沙特，与他的偶像、足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多见面。这位24岁的男子姓龚，来自中国东部的安徽省，3月18日从家乡出发。他北上到北京，再一路西行，从新疆进入哈萨克斯坦，再经过格鲁吉亚、伊朗、卡塔尔等6个国家，到达沙特首都利雅得，他最喜欢的足球运动员就驻扎在那里。10月20日，龚在纳赛尔足球俱乐部门前见到了罗纳尔多，实现了他从小就有的梦想。39岁的罗纳尔多在内地被人们称为“C罗”，是足球史上进球最多的球员，在官方比赛中打进900多球。匹配。他也是 Instagram 上粉丝最多的长期记录保持者，粉丝数量达 6.4 亿。龚的那辆值得信赖的自行车上装饰着一块纸板标志，上面解释了他的使命。图片来源：抖音龚翔宇表示，能见到“罗哥”很激动。2月份，C罗因伤取消了中国之行，龚翔宇便萌生了骑自行车去看球星的想法。为了看球星，龚翔宇一共骑行了1.3万公里。他随身携带的只有两个6万毫安时的充电宝、一顶帐篷、炊具、衣服和一些生活必需品。在一些食品价格较高的国家，他吃面包，用翻译软件与当地人交流。8月，他在亚美尼亚发高烧，倒在路边。 龚说，这次旅程让他结识了新朋友，也让他变得更加有耐心和成熟。10月10日，C罗抵达沙特时正在欧洲参加比赛，但沙特阿尔纳斯尔足球俱乐部的工作人员承诺安排与他的偶像进行“一分钟粉丝见面会”。10月19日，另一位绰号“苹果”的C罗中国粉丝邀请龚观看了阿尔纳斯尔足球俱乐部与沙特青年队的比赛，C罗也参加了这场比赛。这是龚在现实生活中第一次看到他的英雄踢球。最后，龚在沙特阿拉伯见到了他的足球偶像克里斯蒂亚诺·罗纳尔多。图片来源：抖音在那“如梦如幻”的一分钟，龚说，C罗握着他的手，拥抱他，并在一件阿尔纳斯尔7号球衣上签名，横幅上写着龚朋友的名字和一句话：“我梦想的是真爱和自由。”他在网上发布了他们见面的视频，并说：“我见到了我的英雄。”龚说他的下一个目的地是C罗在葡萄牙的家乡。“他就在你面前，你怎么能这么平静？我会激动得晕倒，不停地告诉他我有多爱他，”一位网友告诉龚。“我的脑子一片空白，”龚回答道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283844/devoted-china-cristiano-ronaldo-football-fan-takes-13000km-bicycle-ride-meet-idol?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称俄罗斯制作了特朗普选票被销毁的假视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283979/us-says-russians-made-fake-video-ballots-trump-being-destroyed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 13:28宾夕法尼亚州道尔斯敦的巴克斯县选票投递中心。图片来源：TNS美国官员周五表示，俄罗斯演员是一段病毒式传播视频的幕后黑手，该视频伪造了唐纳德·特朗普在摇摆州宾夕法尼亚州的邮寄选票被销毁的场景。目前，美国对针对即将到来的选举的外国影响行动加强了警惕。该视频在伊隆·马斯克拥有的 X 等平台上获得了数百万的观看次数，视频显示一名男子正在整理该州巴克斯县的邮寄选票，并撕毁了投给特朗普的选票。周四，巴克斯县选举委员会宣布该视频为“假的”，称视频中显示的信封和其他材料“显然不是他们拥有或分发的真实材料”。美国国家情报总监办公室 (ODNI)、美国联邦调查局和网络安全与基础设施安全局周五在一份联合声明中表示，该视频是俄罗斯虚假信息行动的一部分。“俄罗斯演员制作并放大了最近的一段视频，错误地描绘了一名个人在宾夕法尼亚州撕毁选票的场景，”声明说。“俄罗斯的这一活动是莫斯科更广泛努力的一部分，旨在对美国大选的公正性提出毫无根据的质疑，并激起美国人之间的分裂，”声明补充道。声明表示，预计俄罗斯将制作和发布更多此类内容，试图“破坏人们对 11 月 5 日大选公正性的信任”。这段视频浮出水面之际，美国当局正准备应对共和党候选人特朗普和民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯之间激烈选举的最后几天出现的虚假信息激增。据克莱姆森大学媒体取证中心联席主任达伦·林维尔等研究人员称，这段视频也被法新社的事实核查人员揭穿，与一个与克里姆林宫结盟的虚假信息网络 Storm-1516 有关。林维尔仔细研究了该网络，他说分发该视频的 Twitter 定期放大该网络的其他叙述。据虚假信息研究人员称，Storm-1516 此前曾制作虚假视频来抹黑哈里斯和她的竞选搭档蒂姆·沃尔兹的竞选活动。上个月，微软威胁分析中心表示，俄罗斯特工正在加强虚假信息行动，通过传播充满阴谋的视频来诽谤哈里斯的竞选活动。除了俄罗斯，伊朗和中国也在煽动“分裂美国人并破坏美国人对美国民主制度的信心的分裂性叙述”，ODNI 在本周早些时候的一份备忘录中警告道。“外国影响力将在选举日前夕加剧，尤其是通过社交媒体帖子——其中一些可能是人工智能生成或增强的，”报告称。“这些行为者可能认为破坏对选举的信心会削弱我们民主的合法性，从而使美国各国没有能力有效地推行违背其利益的政策，”报告补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283979/us-says-russians-made-fake-video-ballots-trump-being-destroyed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港自行车骑行者呼吁公众宣传佩戴头盔，但对拟议法律存在分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283980/hong-kong-cyclists-call-public-education-promote-helmets-divided-proposed-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283980/hong-kong-cyclists-call-public-education-promote-helmets-divided-proposed-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂丝在休斯顿集会上支持卡马拉·哈里斯担任美国总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283975/beyonce-endorses-kamala-harris-us-president-houston-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 11:50歌手碧昂丝和民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（左）10 月 25 日在休斯顿的一场竞选集会上拥抱。照片：路透社超级巨星歌手碧昂丝周五晚在休斯顿为卡马拉·哈里斯举行的集会上登台，她不是为了唱歌，而是为了在民主党总统候选人的关键时刻，在本届选举周期中首次公开政治露面。休斯顿本地人碧昂丝走上舞台副总统哈里斯与前天命真女组合成员凯莉·罗兰一同出席了以堕胎权为主题的集会，约 3 万人报以热烈的掌声。她没有唱歌，而是向人群发表了几分钟的讲话。“我不是以名人的身份来到这里。我不是以政客的身份来到这里。我是以母亲的身份来到这里，”碧昂丝说道。“你的自由是上帝赋予的权利，是你的人权。”然后她介绍了哈里斯，哈里斯走上舞台，演唱了她的竞选歌曲：碧昂丝 2016 年专辑《Lemonade》中的《Freedom》。碧昂丝在退场前给了副总统一个长久的拥抱。全国民意调查显示，哈里斯在 11 月 5 日大选的夏季竞选中对共和党对手唐纳德·特朗普的领先优势已完全消失，她的竞选团队表示，在可能决定大选结果的战场州，她的支持率处于误差范围内。但是，她在女性受众中占据了相当大的优势，大多数民意调查和调查显示，女性受众占碧昂丝的大部分。 8 月底公布的路透社/益普索民意调查显示，在女性选民中，哈里斯以 49% 对 36% 的支持率领先特朗普，即 13 个百分点。“碧昂丝是娱乐界最有权势的女性之一，而美国最有权势的女性正在竞选美国总统，这是历史性的时刻，”佩斯大学传播学教授梅尔文·威廉姆斯 (Melvin L. Williams) 表示。威廉姆斯表示，他不确定碧昂丝能否吸引对哈里斯有疑问的选民。“我们必须承认，名人是伟大的政治广告商，但他们并不能保证候选人的政治胜利，”他补充道。碧昂丝家乡的集会是她一系列政治露面和政治色彩浓厚的艺术作品的高潮。 2008 年，碧昂丝的丈夫 Jay-Z 为巴拉克·奥巴马举行了集会，而碧昂丝则在 2009 年奥巴马的就职典礼上演唱了国歌和 Etta James 的经典歌曲 At Last。2016 年，她为民主党候选人希拉里·克林顿举行了集会，并在 2020 年在 Instagram 上支持乔·拜登和哈里斯。碧昂丝的 Instagram 账户拥有 3.14 亿粉丝，她让哈里斯有机会接触到美国一部分民众，尤其是黑人和年轻选民，这在与特朗普的激烈竞争中至关重要。包括演员朱莉娅·罗伯茨和简·方达在内的好莱坞名人都在为哈里斯助选，音乐家布鲁斯·斯普林斯汀、亚瑟小子和莉佐也是如此。特朗普赢得了终极格斗明星、摔跤手胡克·霍根以及音乐家泰德·纽金特和摇滚小子的支持。休斯顿的年轻女性居民对这座城市最大牌的明星充满政治色彩的表演褒贬不一。“碧昂斯是一个国家偶像，因为归根结底，我们都是有自己观点和价值观的人。碧昂斯有足够的勇气在人们的评判下坚持自己的价值观，”27 岁的纳迪拉·史密斯说。但 25 岁的悉尼·穆卡维茨来自密歇根州，已在休斯顿生活了一年，她说她认为名人参加政治集会“有点奇怪”。“感觉代言和表演非常不同，”穆卡维茨说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283975/beyonce-endorses-kamala-harris-us-president-houston-rally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚能否在南海和缅甸冲突上团结东盟？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283916/can-malaysia-unite-asean-south-china-sea-and-myanmar-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283916/can-malaysia-unite-asean-south-china-sea-and-myanmar-conflicts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么金砖国家不支持俄罗斯推动世界去美元化？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283941/why-not-all-brics-players-back-russias-bid-de-dollarised-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283941/why-not-all-brics-players-back-russias-bid-de-dollarised-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港农历新年摊位的摊主呼吁出台更多激励措施以缓解零售业担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283972/vendors-hong-kongs-lunar-new-year-fair-call-incentives-amid-retail-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 12:00一位经济学家表示，摊位投标价值的下降反映了该市零售和餐饮市场的疲软。图片：Yik Yeung-man香港最大的年宵市场的摊主呼吁采取措施，以提振人们对年宵市场的兴趣，因为人们对销售前景的担忧令年宵市场蒙上阴影，有 12 个摊位未能获得投标，一位业内人士估计年宵市场价格跌至 17 年来的新低。食物环境卫生署本周早些时候在维多利亚公园举行了为期三天的年宵市场拍卖，共有 395 个摊位参加，年宵市场将于明年 1 月 23 日至 29 日举行。一个 20 平方米（215 平方英尺）的快餐摊位的最高价同比下降 17%，从 220,000 港元（28,300 美元）降至 182,000 港元，而通常销售鲜花的 20 平方米（215 平方英尺）湿货摊位的价格则从 84,000 港元下降 11%，至4.5平方米的一般干货摊位最高价为3.6万港元，较去年上涨9%。当局还因应市场情况引入了面积更大的9平方米干货摊位，最贵的摊位租金为4.1万港元。50个此类摊位中有4个流拍，166个一般干货摊位中有8个流拍。和兴隆食品公司董事总经理Cat Lau分别以2.25万港元和3.6万港元投得两个一般摊位。他称，这是他参与花展17年来见过的最低落价。“我认识的很多摊主都没有开摊，因为这可能会亏本。如果有利润空间，很多人都会争着开摊位，”刘说。该摊主补充说，如果政府可以分担搭建竹棚架所需的电费，摊位会更有吸引力。刘的公司专营糖烤花生和龙须糖等传统小吃，他表示预计今年的生意将比去年下降 20%。摊主 Ben Au 十年来一直是春节的常客，他表示，他的策略是每年销售不同的流行产品，从糖果小吃到农历新年装饰品，但尚未决定今年要卖什么。“生意可能至少会下降 10%。 “在最坏的情况下，这个数字可能会上升到 30%。”Au 说道，他以 8,540 港元的起价成功租下了一个普通摊位。食物环境卫生署 (Food and Environmental Hydraulics Department) 将在即将到来的农历新年集市上举办一个摊位招募活动。照片：Dickson Lee他观察到，今年学生团体对摊位的竞争更加激烈，这意味着那些需要经营企业的人的运营成本更高，并建议在博览会上为来自教育机构的人设立指定区域。“他们中的许多人都是为了学习体验。 “没有必要为此付那么多钱（买一个摊位）。”他说道。“一些商家每年都在同一个地方接待回头客，这可能意味着那些需要经营的企业的成本更高。”区先生补充说，如果学生们可以相互竞争摊位，而企业之间也可以相互竞争，那会更公平。经济学家李少波表示，展会价格下跌反映了零售和餐饮市场不景气。他表示，今年前八个月中有四个月的香港零售额跌破300亿港元，令人“担忧”。“摊位的底价定得太高了。 “食品和环境卫生署不太了解市场，”他表示，并列举了许多摊位只收到了起拍价或未能吸引到投标者的例子。“不同的政府部门在处理市场问题时应该以协调的方式合作，”他敦促道。“传统的集市模式需要一些改变，需要融入一些有趣、价格实惠的美食元素，比如算命和剪影剪纸，”这位经济学家说。“人们可以很容易地在深圳、上海和南京找到这些永久性的集市，而且空间更大、价格更便宜。”《南华早报》已联系食品和环境卫生署征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283972/vendors-hong-kongs-lunar-new-year-fair-call-incentives-amid-retail-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家致力于培养香港人工智能人才，促进学术交流</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3283857/scientist-mission-nurture-ai-talent-hong-kong-promote-academic-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3283857/scientist-mission-nurture-ai-talent-hong-kong-promote-academic-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮卡丘伙伴：香港青少年 Pokemon Go 明星如何与 75 岁医生合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283971/pikachu-pals-how-hong-kongs-teen-pokemon-go-star-teamed-75-year-old-doctor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 11:0016岁的香港小将于夏威夷夺得世界冠军。图片：讲义如果没有 ，16 岁的郑业佳可能永远不会认识 75 岁的黎正龙，他是香港著名的肝脏专家，也是增强现实手机游戏的爱好者。这位用户名为 Yekai0904 的中六学生是首位获得 Pokemon Go 世界冠军的香港人，他将自己 8 月份的胜利归功于黎的资金支持，这让他和他的团队去年首次体验了国际比赛的滋味。两人在胜利后的庆功宴上首次见面，郑业佳送给黎一大包 Pokemon 纪念品，包括来自夏威夷的特别版毛绒玩具，他们很快就建立了联系，郑业佳在夏威夷的决赛中击败了荷兰对手 Martijn Versteeg。香港大学名誉教授兼名誉临床教授黎正龙带着一个皮卡丘包接受了礼物，他灿烂的笑容。他对一只浮潜的皮卡丘玩偶尤为欣喜，赞叹道：“太可爱了！”这次以众筹方式取得夏威夷总决赛门票的郑先生，也满怀感激。去年，在球队经理张乐恒的介绍下，尽管与这群少年并无任何私人关系，但赖清龙还是出资让这群少年及其团队前往日本，代表香港参加世界锦标赛。赖清龙（左）与郑先生叶凯终于见到了面。照片：南华早报“[黎教授]愿意赞助 1 万港元（1,300 美元）给一群他从未听说过的人出国参加锦标赛，”这名少年说道。这位被公认为世界顶级肝病学家、现已部分退休的教授表示，提供资金是一个很容易做出的决定。“钱不多不少，”黎教授说道。“所以我觉得值得，这样我就能帮助这些年轻人参加锦标赛。”这款增强现实手机游戏让玩家在现实世界中捕捉动画角色，它首先吸引了大批手持手机的玩家。各个年龄段的训练师都有一个共同的任务：捕捉尽可能多的虚拟生物。这款游戏让玩家在战斗中相互对抗，每人都有一组三只口袋妖怪。玩家点击屏幕，用不同的手势进行攻击，击倒对手即可获得积分。赖和郑都是在 2016 年游戏发布时开始玩的。日本之行是郑首次参加世界锦标赛，郑和其他四个人也呼吁众筹来补充赖的赞助。该队在预赛中被淘汰，理由是缺乏与国际选手竞争的经验。这位年轻人计划在未来一年留出更多时间为赖教授本人是一位经验丰富的 49 级 Pokemon Go 训练师，比世界冠军程教授低一级。赖几乎一直在玩这款游戏，他的账户上有近 8,000 只 Pokemon。他通过这款手机游戏了解了这款游戏，从那时起就成为了它的粉丝，用 Pokemon 装备装饰他的家和办公室。“它能帮助我减压，但我也会对突袭感到紧张，”这位医生说，他指的是“突袭时间”，这是每周三晚上 60 分钟的全球活动，其中一只或一组特定的 Pokemon 会更频繁地出现。程计划在未来一年留出更多时间准备大学入学考试，并将游戏时间限制在每天一小时左右。“但我仍然把它作为一种减压方式，并在假期期间在 Twitch 上主持直播，”他说。除了让他登上国际舞台之外，这款游戏还帮助程建立了友谊。“我是一个相对内向的人，所以我通常“以前跟人聊天不知道怎么找话题，但通过这个游戏交到朋友后，我就有勇气跟他们交流玩游戏时的疑问了。”他说道。“我们有了更多机会交流、了解彼此，增进了我们的友谊。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283971/pikachu-pals-how-hong-kongs-teen-pokemon-go-star-teamed-75-year-old-doctor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人才通行证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/series/3283968/hong-kong-talent-pass?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 09:56香港近两年前推出了改变游戏规则的顶尖人才通行证计划，吸引了数以万计的毕业生和高收入者来到香港。本报在三部分系列文章中对该计划进行了评估，并探讨了如何改进该计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/series/3283968/hong-kong-talent-pass?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>