<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 21:15:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国两党支持非洲关键矿产项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276316/us-sees-bipartisan-backing-africa-critical-minerals-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 01:34在刚果民主共和国卢本巴希和科卢韦齐之间的一座矿场附近的湖泊中，一名男子扛着一袋矿物，人们正在将钴从沙子和岩石中分离出来。图片：法新社 美国国务院一名高级官员向非洲各国政府保证，即使在政府更迭后，一项通过发展非洲基础设施来帮助对抗中国影响力的倡议仍将继续。全球基础设施和投资伙伴关系代理特别协调员海莱娜·马扎周三表示，该计划的旗舰项目——连接刚果民主共和国铜矿和钴矿与安哥拉大西洋港口的洛比托走廊铁路项目——已经取得了很大进展。拜登政府一直支持将洛比托项目作为七国集团 (G7) 基础设施计划的一部分。该计划旨在到 2027 年部署 6000 亿美元，以缩小全球基础设施差距，以对抗中国的“一带一路”倡议，并确保获得对能源转型至关重要的矿产。然而，人们开始质疑，如果唐纳德·特朗普赢得 11 月的总统大选，他是否会继续这项努力。“你所听到的每一美元——已经宣布的——都在流动，”马扎在回答新政府对洛比托走廊和其他努力意味着什么的问题时说。“我们现在关注的是如何确定我们需要推动的最后几部分。”美国最初提议从其国际发展金融公司 (DFC) 为该走廊提供 2.5 亿美元的融资。其董事会此后签署了 5.53 亿美元的资金，但国会尚未批准。获得连接安哥拉洛比托港和刚果边境的铁路线运营特许权的公司集团预计，首笔款项将于 2025 年第一季度拨付。赞比亚和刚果共享的中非铜矿带已成为该地区铁路复兴的中心，企业和政府都在寻求确保有足够的运输能力来运送物资并促进金属出口。目前，非洲大陆 80% 的货物通过公路运输，卡车到达港口有时需要一个多月的时间，而且往往需要排队数天才能过境。一列火车沿着坦桑尼亚坦扎线穿过坦桑尼亚。图片来源：Shutterstock赞比亚还在考虑振兴另一条通往坦桑尼亚达累斯萨拉姆港的历史性铁路线。两国政府计划下个月与中国土木工程集团公司签署协议，由这家国有企业接管坦桑尼亚-赞比亚铁路（坦赞铁路）的特许经营权并进行商业运营。尽管美国表示希望通过一条横贯非洲的铁路将洛比托与坦桑尼亚海岸连接起来，但尚不清楚新的坦赞铁路特许经营商是否愿意接受这一提议。“我们认为充分利用现有基础设施非常重要，”马扎说。“如果我们有机会找到一种方法，在我们正在做的工作与坦赞铁路或其他现有铁路线之间建立某种兼容性和开放接入连接，我们肯定会尽一切努力去实现这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276316/us-sees-bipartisan-backing-africa-critical-minerals-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普随行人员被指控在美国神圣的军人公墓推搡工作人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276313/trump-entourage-accused-shoving-staff-hallowed-us-military-cemetery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 00:45美国前总统唐纳德·特朗普周一在阿灵顿国家公墓无名烈士墓出席献花圈仪式。照片：Anna Moneymaker / Getty Images via AFP周三，有报道称唐纳德·特朗普的随行人员在对美国最神圣的战争死难者安息之地进行政治访问时推搡工作人员，特朗普此举引发争议。美国全国公共广播电台周二晚些时候报道称，阿灵顿国家公墓的一名官员试图阻止共和党助手在为最近战争中阵亡者保留的区域拍摄和拍照，而该区域是禁止拍摄的。报道称，特朗普的员工对此采取了推搡和辱骂的态度。阿灵顿国家公墓周三证实，在周一这位 78 岁的共和党总统候选人访问后，该地点发生了一起“事件”。美国海军陆战队中士的军事葬礼。 2021 年，达林·胡佛 (Darin Hoover) 在弗吉尼亚州阿灵顿国家公墓。照片：美国陆军 / 伊丽莎白·弗雷泽 (Elizabeth Fraser) / 路透社提供在高级选举助手的陪同下，特朗普与三年前在喀布尔遇难的 13 名军人的家属一起参加了敬献花圈的活动，当时美国从阿富汗撤军，结束了与塔利班长达 20 年的战争。特朗普应家属邀请参加仪式。他把对总统乔·拜登对美国从阿富汗最后撤军的处理方式的批评作为自己连任竞选的主旨，辩称如果塔利班突然全面获胜，他本可以更好地管理撤军。撤军是特朗普政府与塔利班于 2020 年 2 月在多哈签署的和平协议的一部分。参观阿灵顿公墓后，特朗普的竞选团队发布了一张前总统与亲属站在一起并竖起大拇指的照片。位于华盛顿郊外的阿灵顿国家公墓表示，“联邦法律禁止在陆军国家军人公墓内进行政治竞选或选举相关活动，包括摄影师、内容创作者或任何其他出于目的或直接支持党派政治候选人竞选活动的人员。”公墓“向所有参与者广泛强调并分享了这项法律及其禁令”，它说。特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔 (Chris LaCivita) 对这场争端发表了截然不同的解释，称一个“卑鄙的人”阻止了前总统的团队。他说，这是“一种耻辱，不配代表阿灵顿国家公墓的神圣土地”。特朗普还在社交媒体上发布了一份声明，该声明归因于 2021 年爆炸案受害者亲属，他们表示，他们已批准特朗普的媒体团队在场。喀布尔机场的修道院门自杀式爆炸造成数十名当地人和 13 名美国士兵死亡——这是战争中最后一批牺牲的美国士兵。阿灵顿事件的轩然大波是特朗普与军方关系一系列争议中的最新一起。虽然经常吹捧自己对武装部队的支持，但他在担任总统期间私下嘲笑战争死难者，并且不想被人看到靠近据他的前参谋长称，军队截肢者人数最多。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276313/trump-entourage-accused-shoving-staff-hallowed-us-military-cemetery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚海军潜水员在沉船打捞行动中丧生，调查已启动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276307/malaysian-navy-diver-dies-during-salvage-operations-wrecked-naval-vessel-inquiry-launched?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 22:50一名马来西亚海军潜水员在柔佛州海岸附近的 KD Pendekar 打捞行动中丧生。照片：X/NavyLookout一名马来西亚扫雷潜水员于周三在沉没的海军舰艇 KD Pendekar 上进行打捞工作时死亡。在新闻社 Bernama 分享的一份声明中，马来西亚皇家海军 (TLDM) 证实了水兵 I Arman San Hermansa 的死亡。他一直在柔佛州沿海水域工作。TLDM 表示，已经成立了一个特别调查委员会来确定事件原因。KD Pendekar 于 8 月 25 日沉没，位于哥打丁宜 Tanjung Penyusop 东南两海里处。海军在早些时候的一份声明中表示，所有 39 名船员在船完全沉没之前都已获救，没有人员受伤的报告。据信该船撞上了一个不明水下物体，造成泄漏，导致“严重洪水”。泄漏首先在船舶的发动机舱中被发现，尽管努力控制和稳定船舶，但泄漏仍迅速蔓延。据《新海峡时报》报道，阿尔曼是一名专家，被派去在 KD Pendekar 沉船周围设置警戒线，以确保敏感设备的安全。一名马来西亚海军潜水员在打捞失事船只时丧生。照片：X/NavyLookout据报道，据信他在现场安装浮筒时溺水身亡。尸检将在柔佛苏丹伊斯梅尔医院进行，之后将安葬在沙巴。海军补充说，在这个困难时期，将向他的家人提供一切帮助和支持。据马来西亚媒体报道，KD Pendekar 是一艘瑞典建造的快艇，于 1979 年 7 月服役。马来西亚国防部长卡立德诺丁 8 月 26 日表示，将对海军舰队的三分之一进行检查。据《星报》报道，他还补充说，海军有 10 到 15 艘船龄超过 40 年的船只。关于 KD Pendekar 的沉没，部长表示船只的年龄可能不是原因，因为它是与和一个物体。这个故事最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276307/malaysian-navy-diver-dies-during-salvage-operations-wrecked-naval-vessel-inquiry-launched?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受房地产市场疲软和融资担忧影响，香港地铁公司信用评级遭下调</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276306/hong-kong-mtr-corps-credit-rating-downgraded-soft-property-market-funding-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 23:09除铁路运营外，港铁公司还开发、管理和出租住宅和商业项目。照片：Edmond So由于香港房地产市场低迷，以及该公司未来铁路项目的融资需求不断增加，香港铁路运营商的信用评级已被下调。标普全球评级周三将香港政府持有多数股权的港铁公司的评级从 AA- 下调至 A+。这家美国评级机构表示，预计今年至 2026 年期间，港铁公司用于新铁路项目的资本支出每年将增至 160 亿至 220 亿港元。“我们预计港铁公司的资本支出需要增加，因为其房地产开发现金流可能保持低迷，”标普表示。“该公司从疫情中恢复运营和租金可能需要比我们之前预期更长的时间。”港铁公司负责延长现有的东涌线和屯马线，以及在东涌蚝湾建设火车站，以及港铁公司还开发、管理和出租交通网络沿线的住宅和商业项目。港铁公司由政府持有约 75% 的股份。标普指出，预计经常性业务和房地产开发的现金流不足以覆盖该铁路巨头未来两到三年的资本支出和股息分配。该机构表示：“由于香港房地产市场疲软，该公司的房地产开发现金流将下滑，并可能在未来两到三年内保持低位。”标普表示，预计招标将出现延迟，并指出香港的未售房屋数量创历史新高，这可能会阻碍房地产开发商购买土地和现有项目的销售。官方数据显示，截至 6 月，有 14,200 套私人住宅正在建设中，而开发商尚未出售约19,000 套已落成住宅。该机构预测，未来两至三年，港铁每年来自房地产开发的总现金流入将为 15 亿至 20 亿港元，而 2021 年的峰值则超过 170 亿港元。该机构还对港铁利用自有资源修建铁路、从房地产开发中寻求回报的商业模式表示担忧。该机构表示：“这可能导致开发阶段的债务水平上升，以及项目周期内现金流不均衡。”标普还指出，由于入境旅游业低迷和出行模式改变，港铁公司尚未恢复运输业务，其乘客量仍低于疫情前的水平。该机构指出，香港零售业信心疲弱也给车站商业和物业租金带来压力。尽管下调了港铁的信用评级，但该机构表示，预计港铁公司将有充足的渠道资本市场并能够保持融资成本的竞争力。但标普表示，如果香港的评级被下调或政府对铁路公司的支持减弱，标普可能会进一步下调港铁的信用评级。该机构表示，如果港铁采取与香港相同的行动，它可能会上调港铁公司的信用评级。法国外贸银行企业及投资银行高级经济学家 Gary Ng 表示，评级将影响港铁公司的融资能力，但香港政府是其主要股东，可以减轻对融资的影响。他补充说，修订后的评级反映了香港房地产市场总体不太乐观的形势，而房地产市场是港铁公司的重要收入来源。港铁公司公布 2024 年上半年净利润增长 44.7%，至 60.4 亿港元（7.692 亿美元）。 《南华早报》已联系香港财政司司长办公室和港铁公司征求意见。Danny Mok 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276306/hong-kong-mtr-corps-credit-rating-downgraded-soft-property-market-funding-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因对巴勒斯坦人的暴力行为对约旦河西岸的“极端”以色列定居者实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276308/us-sanctions-extremist-israeli-settlers-west-bank-over-violence-against-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 23:12美国以以色列定居者对巴勒斯坦人实施暴力为由，对其在约旦河西岸实施制裁。图片来源：dpa美国周三宣布对约旦河西岸的以色列定居者实施新制裁，原因是他们针对巴勒斯坦人实施暴力，并敦促其盟友以色列承担更大的责任。就在宣布制裁的同一天，以色列不顾拜登政府的警告，在约旦河西岸发动了大规模袭击，造成 9 名巴勒斯坦战士死亡。美国国务院发言人马修·米勒在一份声明中表示：“约旦河西岸的极端定居者暴力行为造成了巨大的人类苦难，损害了以色列的安全，破坏了该地区和平与稳定的前景。”“以色列政府必须追究任何对约旦河西岸平民实施暴力的个人和实体的责任，”他说。最新的制裁目标包括 Hashomer Yosh，这是一个以色列组织，它支持位于希伯伦山南部的未经授权的定居者前哨基地 Meitarim Farm。今年早些时候，该组织的志愿者美国国务院称，该组织用围栏将一个村庄围起来，该村庄的 250 名巴勒斯坦居民全部被迫离开。Hashomer Yosh 的网站使用了西岸的圣经名称，称该组织帮助“整个犹太和撒马利亚的各种农民，他们勇敢地保护我们的土地，在经济困难和频繁的农业犯罪面前坚强地站立。”8 月 21 日，巴勒斯坦人在被以色列定居者赶出后返回村庄，视察以色列占领的西岸受损情况。图片：法新社美国国务院还对伊扎克·列维·菲兰特 (Yitzhak Levi Filant) 实施了制裁，他被指控带领武装定居者设置路障和巡逻队，目的是袭击巴勒斯坦人。自从哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击引发加沙战争以来，暴力事件在约旦河西岸爆发，约旦河西岸是一块巴勒斯坦领土，自 1967 年以来被以色列占领，在地理上被以色列领土与加沙隔开。据巴勒斯坦官方数据，自加沙战争开始以来，至少有 640 名巴勒斯坦人在约旦河西岸被以色列军队或定居者杀害。美国曾多次向以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 表达对定居者暴力行为以及其政府极右翼成员倡导的定居点扩张的担忧。美国的制裁通常禁止目标进入美国金融体系，导致以色列银行因担心受到影响而限制与受制裁个人的交易。但是拜登政府暂缓对主导定居点政策的政府部长实施制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276308/us-sanctions-extremist-israeli-settlers-west-bank-over-violence-against-palestinians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃伦·巴菲特的伯克希尔·哈撒韦公司市值突破 1 万亿美元，加入苹果、英伟达等科技公司的行列</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276305/warren-buffetts-berkshire-hathaway-tops-us1-trillion-joining-tech-firms-apple-nvidia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 22:39伯克希尔·哈撒韦公司市值突破 1 万亿美元，反映出投资者对沃伦·巴菲特旗下企业集团的信心，该集团的表现优于标准普尔 500 指数。照片：美联社伯克希尔·哈撒韦公司的市值周三突破 1 万亿美元，反映出投资者对沃伦·巴菲特在近 60 年时间里打造的企业集团的信心，许多人认为该集团是美国经济。伯克希尔加入了另外六家市值超过 1 万亿美元的公司行列，这些公司主要来自科技行业：苹果、Nvidia、微软、谷歌母公司 Alphabet、亚马逊和 Facebook 母公司 Meta Platforms。估值基于伯克希尔截至 7 月 23 日的 553,234 股 A 类股票和 1,325,192,508 股 B 类股票。伯克希尔今年已经放缓了股票回购速度。早盘交易中，A 类股上涨 0.7%，至 696,005.94 美元。伯克希尔旗下数十家保险、能源、制造、零售和服务业务在今年上半年创造了 228 亿美元的利润，比去年同期增长了 26%。这些业务包括 Geico 汽车保险、BNSF 铁路、伯克希尔哈撒韦能源、Brooks 跑鞋、Dairy Queen 冰淇淋，其中包括 Ginsu 刀具和世界图书百科全书等。伯克希尔还拥有以苹果为首的庞大股票投资组合，尽管今年该公司已出售了一半以上的苹果股份。伯克希尔哈撒韦公司市值突破 1 万亿美元，加入精英科技公司行列。图片：路透社股票出售是伯克希尔持有的现金和等价物（截至 6 月 30 日）飙升至 2769 亿美元的主要原因，其中大部分为美国国库券。巴菲特将于 8 月 30 日迎来 94 岁生日，他自 1965 年以来一直执掌伯克希尔。当伯克希尔的市值达到 1 万亿美元时，其股价自巴菲特接手以来已上涨超过 5,600,000%。这相当于每年约 20%，几乎是标准普尔 500 指数（包括股息）年化涨幅的两倍。尽管自 2006 年以来已将超过一半的股份捐赠给慈善机构，但巴菲特仍然拥有这家总部位于内布拉斯加州奥马哈的公司 14% 以上的股份。截至周二，巴菲特的财富约为《福布斯》杂志称，伯克希尔哈撒韦的财富达到了 1449 亿美元，使他成为全球第六大富豪。截至周二，伯克希尔哈撒韦股价今年已上涨 27%，而标准普尔 500 指数则上涨了 18%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276305/warren-buffetts-berkshire-hathaway-tops-us1-trillion-joining-tech-firms-apple-nvidia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方突击搜捕洗钱嫌疑人 27 人，部分案件与美国、新加坡有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276301/hong-kong-police-arrest-27-money-laundering-blitz-some-cases-linked-us-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 21:58总督察叶俊文讲解洗钱集团的运作方式。照片：Jelly Tse香港警方在三次行动中拘捕了 27 人，他们涉嫌洗钱 3.1 亿港元，其中包括新加坡和美国诈骗案的收益。警方金融情报及调查科高级警司吕志豪周三表示，洗钱集团越来越多地将犯罪所得分拆，以掩盖其踪迹。“集团会使用几种方式逃避侦查，包括使用现金和加密货币，以及通过不同层级 [账户] 多次转移犯罪所得，以及跨境运作，”吕志豪说。他还表示，近年来，借出或出售个人银行账户用于洗钱的行为变得越来越普遍，被捕人数从 2024 年上半年的 4,465 人激增至 2021 年同期的 977 人。一次行动，代号为“Blackbrain”的黑客组织于本月初成立，此前新加坡警方于 3 月份向香港警方通报，称该市的银行账户被用于东南亚国家约 30 起诈骗案件。约有 3000 万港币被转入当地账户。在一次警方行动中缴获的证据被展示。图片：Jelly Tse警方调查其后破获一个犯罪集团，其主谋会与同伙在新加坡注册新银行账户，用于接收犯罪收益。该科总督察叶俊文表示，该集团在过去一年洗钱金额估计达1亿港元。警方还发现，该集团的一个账户中有来自美国的12万美元（935,955港元）可疑交易。叶俊文称，这笔转账来自一名美国投资骗局的受害者。“我们立即向国际刑警组织和新加坡警方报警。我们后来发现其中一笔交易来自一名美国投资骗局的受害者，”叶先生说。总督察表示，警方在本月的一次行动中逮捕了涉嫌主谋、数名核心成员和七名傀儡账户持有人，并在行动中查获了价值 30 万港元的现金和 60 张银行卡。五名嫌疑人被控洗钱。本月破获的另一个集团据称在今年 5 月至 7 月期间从一个在东南亚运营的非法网上赌博平台洗钱超过 1,300 万港元。警方表示，该集团于 5 月首次引起他们的注意，并发现了七个傀儡账户。叶先生表示，警方于周二和周三逮捕了七男两女，年龄在 19 至 38 岁之间。九名嫌疑人随身携带现金49万港元、37部手机及120张银行卡。截至周三，九人均被拘留，调查仍在继续。警方上周还在代号为“Smalltune”的行动中拘捕11人，并捣毁了一个自去年以来一直在运作的本地犯罪集团。该集团涉嫌于2023年3月至今年5月期间，使用43个本地银行账户，收取2000万港元诈骗​​收益，并洗钱2亿港元。“为逃避警方调查，该集团利用大量银行账户进行资金转账，多次将犯罪收益以现金形式提取，并在本地平台购买加密货币，”叶先生说。这11名嫌疑人，包括涉嫌主谋、核心成员和傀儡账户持有人，年龄在21岁至55人，包括保险代理人、推销员、司机和建筑工人。警方没收了被捕人士46万港元现金以及手机和银行卡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276301/hong-kong-police-arrest-27-money-laundering-blitz-some-cases-linked-us-singapore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅与杰克·沙利文会谈为中美习拜登峰会铺平道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276302/china-and-us-pave-way-xi-biden-summit-wang-yi-jake-sullivan-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276302/china-and-us-pave-way-xi-biden-summit-wang-yi-jake-sullivan-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国检察官在拘留 4 天后释放 Telegram 首席执行官帕维尔·杜罗夫，并将出庭受审</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276303/french-prosecutors-free-telegram-ceo-pavel-durov-after-4-days-custody-appear-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276303/french-prosecutors-free-telegram-ceo-pavel-durov-after-4-days-custody-appear-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉隆坡出现第二个天坑 马来西亚将进行“诚信审计”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276300/malaysia-conduct-integrity-audit-after-second-sinkhole-appears-kuala-lumpur?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276300/malaysia-conduct-integrity-audit-after-second-sinkhole-appears-kuala-lumpur?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>延迟退休与移民：美国学者引发中国人口危机辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276259/retirement-delay-vs-immigration-us-academic-stirs-debate-chinas-population-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 21:00尽管政府出台了一系列鼓励生育的政策，但中国年轻人仍然不愿意实行计划生育。图片来源：路透社一位美国人口统计学家发表文章称，中国推迟退休年龄的计划是徒劳的，只有大量外国移民涌入才能解决中国的人口问题，此举引发了一场争论。德克萨斯农工大学社会学教授 Dudley L. Poston Jnr 在本月早些时候发表于 The Conversation 的一篇文章中表示，此举可能有助于中国缓解人口老龄化和下降的趋势。然而，中国人口统计学家警告称，中国庞大的老龄化人口面临的复杂而根深蒂固的挑战没有快速解决办法，需要更全面的战略来应对迫在眉睫的危机。“提高退休年龄不会帮助中国减缓人口下降，而且对工作成年人和工作后年龄成年人的比例只会产生微不足道的影响，”Poston Jnr 在该平台上表示，该平台是一家通过合作发布基于研究的新闻和分析的出版商学者和记者之间的争论。“如果不实施积极的移民政策，到下个世纪初，中国的面积将只有现在的一半，并将成为世界上最古老的国家之一，甚至可能是最古老的国家。”上个月，中国的统治精英表示希望以“自愿和灵活”的方式提高退休年龄。中国的退休年龄是在大约 70 年前首次确定的，男性为 60 岁，女性办公室职员为 55 岁，女性蓝领工人为 50 岁。然而，随着预期寿命从 1949 年中华人民共和国成立时的 35 岁上升到 77 岁，中国一直在考虑延迟退休，不仅要充分利用其人力资本，还要减轻养老金体系的压力。去年，中国人口连续第二年下降，减少了 208 万，至14.097亿。去年中国仅有902万名新生儿，为1949年有记录以来的最低值。尽管政府出台了一系列鼓励生育的政策，但中国年轻人仍然不愿意参与计划生育。中国人口学会副会长、天津南开大学人口学教授袁新表示，延迟退休年龄的建议包含在一份披露三中全会决定的文件中，其主要目的并非增加劳动力。袁新补充说，这更是为了提升工人的价值和专业知识，因为中国人受教育的时间越来越长，导致在目前的退休框架下工作年限更短。“从另一个角度来看，随着我们的社会进入技术、数字化和智能化时代，技术对劳动力的替代是显而易见的，”袁新说。“因此，虽然劳动力可能稀缺，但它是并不一定供应短缺——中国并不缺少人或劳动力。即使人口数量下降，中国庞大的人口规模仍然是我们现代化的一个决定性特征。“试想一下，当中国人口为14.1亿，占世界人口的17％至18％时，中国怎么可能依靠移民来解决人口问题？”袁志伟补充说，需要大量移民来纠正中国的人口规模和结构，移民是可行的，但必须是能够为中国现代化做出贡献的人才。“如果没有年轻移民劳动力的涌入，中国面临的问题将更加严重，”Poston Jnr补充道。他还指出，许多其他生育率较低的主要经济体都依赖年轻劳动力的移民，而中国的外国出生居民比例明显较低，仅为0.1％，而德国接近18％，美国为14％，日本甚至为2％，韩国为3.7％。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276259/retirement-delay-vs-immigration-us-academic-stirs-debate-chinas-population-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称湄公河大坝未在泰国发生严重洪灾期间向下游排水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276291/china-says-mekong-dam-did-not-discharge-water-downstream-amid-heavy-flooding-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 21:00强季风降雨和洪水袭击泰国大片地区。图片：路透社中国周二表示，在泰国发生严重洪灾期间，湄公河上的一座主要水坝上周未能排放洪水。据灾害预防和减灾部称，泰国大片地区的季风降雨造成大面积洪灾，已造成至少 9 人死亡，超过 51,700 户家庭受灾。这些水坝还引发了山体滑坡，导致普吉岛 13 人死亡。但湄公河沿岸的洪水加剧了人们对中国境内澜沧江水电大坝的担忧。据《曼谷邮报》报道，泰国国家水资源办公室已向区域政府间机构湄公河委员会发出紧急通知，敦促老挝和中国共同努力，减缓水坝的排水速度。中国大坝经常面临指责，称其导致湄公河下游出现非季节性洪水和干旱，危及数千万依靠水路进行农业和渔业的人们的生计。这些投诉的焦点是云南省的景洪水坝，该大坝于 2008 年开始运行，是距离泰国边境最近的大坝。西双版纳、景洪水坝所在的云南省，在今年的季风雨到来之前，正遭受着 1961 年以来最严重的干旱。本月初，该地区出现了十年来 8 月份最强降雨，降雨持续了整个月。周二，中国驻泰国大使馆表示，上周（8 月 18 日星期日至 8 月 25 日星期日），金洪水电站的日均出水量较前八个月下降了 60%，且在此期间没有泄洪。大使馆补充说，它“高度关注”泰国北部和东北部的洪水，但初步调查证实，澜沧江水位保持稳定，其水库目前不需要泄水。“澜沧江 - 湄公河流域六国是命运共同体……中国充分尊重和照顾流域各国的利益和关切，”大使馆说。“中国愿意进一步加强水资源信息共享与合作，完善流域综合治理，共同应对气候变化和洪涝灾害等挑战。”湄公河是东南亚最长的河流，发源于中国西部的青藏高原，流经缅甸、老挝、泰国、柬埔寨和越南五个国家，最后流入南海。自2020年起，中国每年向湄公河五国和湄公河委员会秘书处提供澜沧江水文信息。本月初，中国外交部长王毅出席澜沧江-湄公河年度外长会，他在会上表示：“中国积极支持加强气候变化应对和防灾减灾合作。”他表示，未来三年内，中国将完成分享更多有关天气和应急响应信息的方式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276291/china-says-mekong-dam-did-not-discharge-water-downstream-amid-heavy-flooding-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚星巴克运营商因反以色列抵制活动损失 880 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276294/malaysias-starbucks-operator-posts-us88-billion-loss-due-anti-israel-boycott?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 20:24吉隆坡的一家星巴克门店。照片：Azneal Ishak在马来西亚经营星巴克咖啡连锁店的成功食品有限公司 (Berjaya Food Bhd.) 公布第四季度亏损，原因是消费者对中东冲突的情绪影响了销售。该公司隶属于企业集团成功集团 (Berjaya Corporation Bhd.)，在一份财务报告中称，在截至 6 月份的三个月里，该公司净亏损 3820 万令吉（合 880 万美元），而去年同期则盈利 1728 万令吉。销售额下降了一半以上。“本季度收入大幅下降和税前亏损，主要由于目前对中东冲突的情绪所致，”成功食品在周二发布的报告中表示。由于美国快餐品牌与以色列有联系，人们呼吁抵制这些品牌，因此这些品牌在亚洲、中东和欧洲部分地区面临着挑战。例如，在 10 月 7 日的袭击事件发生后，社交媒体上的照片和视频显示麦当劳在以色列的门店向该国士兵提供餐食，麦当劳因此成为抵制的目标。epa11040698 2023 年 12 月，一名男子在马来西亚吉隆坡美国大使馆附近的“自由巴勒斯坦”集会上做出反应。照片：EPA-EFE成功食品报告净亏损 9150 万林吉特，收入下降 35%截至 6 月的全年业绩。除了中东冲突外，该公司还将业绩不佳归因于 11 月出售其在 Jollibean Foods Pte Ltd. 的全部股权所产生的一次性损失。最新年度报告显示，截至 2023 年 6 月，成功集团在马来西亚拥有 393 家星巴克门店。它经营 Kenny Rogers Roasters 品牌下的餐厅，以及 Paris Baguette 品牌下的咖啡馆。该公司股价周三下跌 13%，创下 2022 年 2 月以来的最低水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276294/malaysias-starbucks-operator-posts-us88-billion-loss-due-anti-israel-boycott?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 所有者字节跳动从初创公司聘请杰出人才，长期致力于人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276246/tiktok-owner-bytedance-hires-prominent-talent-start-ups-long-term-commitment-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.28 20:30字节跳动正在推行 LLM 研究方面的长期战略。图片：路透社字节跳动是 TikTok 及其中国兄弟应用抖音的所有者，该公司近期的努力开始取得成果，目前正在进一步计划提升其在大型语言模型 (LLM) 方面的研究能力。大型语言模型是用于开发 ChatGPT 等生成式人工智能 (GenAI) 工具的技术。该公司已将至少两名著名的人工智能专家添加到其专注于语言和图形模型开发的技术团队中。微软校友黄文浩之前曾在 01.AI 担任副总裁，这是一家由风险投资家和前谷歌中国总裁李开复创立的 GenAI 初创公司。另一位新员工秦宇嘉曾是初创公司 Seq-AI 的创始人兼首席执行官。秦刚毕业于清华大学，获得博士学位，在导师刘志远的指导下攻读法学硕士学位。刘志远于 2022 年与他人共同创立了 AI 初创公司 ModelBest。据一位知情人士透露，字节跳动已制定长期计划，以加强与法学硕士相关的研究。由于无权向媒体发言，该人士要求匿名。但该人士补充说，与早先的中国媒体报道相反，该公司目前没有成立独立法学硕士研究机构的计划。字节跳动周三没有立即回应置评请求。自美国初创公司 OpenAI 于 2022 年底推出 ChatGPT 震惊科技界以来，这家总部位于北京的公司已将 GenAI 提升为其优先事项之一。据中国媒体报道，去年年初，字节跳动任命 TikTok 的技术负责人朱文嘉负责监督 AI 模型开发。今年 2 月，张楠辞去抖音首席执行官一职，专注于视频编辑应用 CapCut，该应用现已包含 GenAI 功能。最初的努力似乎取得了成效。Unique Capital 的一份报告显示，CapCut 在 7 月份的下载量超过 3800 万次，而字节跳动的人工智能聊天机器人豆包的下载量超过 2700 万次，表现优于 ChatGPT。该公司还在大肆招聘人工智能专业人士。周三，在字节跳动的职业网站上搜索“法学硕士”一词，结果显示有 600 多个职位空缺。上个月，该公司宣布了一项针对博士毕业生的招聘计划，特别是机器人和网络安全领域的博士毕业生，以进一步提升公司的搜索和推荐能力。据《华盛顿邮报》 2 月份报道，字节跳动将 TikTok 和抖音的成功部分归功于其基于人工智能的内容推荐系统，该公司认为人工智能是一场公司输不起的战斗。今年 1 月，字节跳动首席执行官梁如波斥责员工对 GenAI 等新技术的出现反应迟缓。梁当时表示，员工们直到 ChatGPT 推出数月后才开始讨论 ChatGPT。新加入的黄先生负责技术项目管理和规划，现在直接向朱先生汇报，而秦先生则向朱先生的下属乔木汇报。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276246/tiktok-owner-bytedance-hires-prominent-talent-start-ups-long-term-commitment-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军事实力加倍，中国软实力正在显现</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276119/chinas-soft-power-making-its-mark-us-doubles-down-military-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276119/chinas-soft-power-making-its-mark-us-doubles-down-military-might?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>