<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 09:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港及马来西亚警方拘捕5人，检获利用石膏像走私毒品进港价值830万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247654/hong-kong-and-malaysian-police-arrest-5-seize-hk83-million-drugs-smuggled-city-using-plaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 16:02香港警方称该物品的街头价值估计为10.5公斤周五的运​​营收益约为 830 万港元。图片来源：Shutterstock香港和马来西亚警方在打击一个涉嫌走私毒品的国际贩毒集团的联合行动中逮捕了五人，并缴获了价值 830 万港元（110 万美元）的非法毒品。 警方周一表示，缉毒局官员在破获一起涉及“伪装成石膏雕塑的毒品包裹”从马来西亚走私进入该市的计划后，展开了联合行动。&lt; /p&gt;在香港，警方在将军澳景林村逮捕了一名 25 岁男子，起获五包疑似快克可卡因，总重量为 2.4 克（0.08 盎司）和一包上周五疑似海洛因。位于湾仔的香港警察总部。在香港，贩运危险药物是一种严重犯罪行为，最高可判处终身监禁和 500 万港元罚款。图片：Warton Li在对他在该区的家进行后续突击搜查时，警方查获了 10 块疑似海洛因，总重 3.5 公斤（7.7 磅）。&lt; /p&gt;警方表示，警方还在公寓内逮捕了一名 25 岁的女子。毒贩向香港青少年提供“免费毒品，招募他们作为人贩子”同一天，马来西亚警方在吉隆坡一家酒店外拦截了两名男子和一名女子。行动检获20块重7公斤的怀疑海洛因及包装设备。警方表示，在马来西亚被捕的三名嫌疑人包括一名25岁的香港男子。&lt; p&gt;警方表示，这批 10.5 公斤货物的市价估计约为 830 万港元。这对在香港被捕的两人在被控贩毒后，于周一被带到观塘法院。 &gt;香港海关今年首11个月检获价值44亿港元的毒品贩运危险药物在香港属严重罪行，最高可判处终身监禁及罚款5港元警方将继续与海外执法机构交换情报，及时采取行动打击贩毒活动，调查非法物质的来源和流向，将所有涉案者绳之以法， ”警方表示。临时数字显示，去年前 10 个月缉获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——从去年同期的 5.3 吨翻了一番，达到 10.8 吨。 2022年同期。香港海关今年首11个月检获价值44亿港元的毒品去年1月至10月警方和海关检获的氯胺酮金额缉获量达到 1,984 公斤，比 2022 年同期查获的 503 公斤增加了 294%。当局还在 2023 年前 10 个月缉获了 2,607 公斤可卡因，比 2022 年同期查获的可卡因增加了 167%与前一年的 976 公斤相比，去年 1 月至 10 月期间缉获的海洛因也增加了 92.3%，从 2022 年同期的 285 公斤增至 548 公斤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247654/hong-kong-and-malaysian-police-arrest-5-seize-hk83-million-drugs-smuggled-city-using-plaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方上个月逮捕了两名涉嫌37秒、价值3,900万港元的手表店抢劫案的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247655/hong-kong-police-arrest-2-more-suspects-over-37-second-hk39-million-robbery-watch-store-last-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 16:04官员在商店收集证据。其中两名嫌疑人用两把大锤砸碎了一个展示柜台，然后带着 24 块手表逃跑了。图片：May Tse香港警方再拘捕两名嫌犯，他们涉嫌在37秒内抢劫一家手表店，抢劫团伙抢走了3900万港元（美元）。上个月在尖沙咀购物区价值 500 万美元的手表。警方周一表示，这名 30 岁的男子和 38 岁的女子于周日，被拘留的嫌疑人人数达到七人。警方称，该男子因涉嫌抢劫而被捕，而该女子则因协助和教唆罪犯而被捕。香港警方在尖沙咀名贵手表抢劫案中拘捕三人，涉案金额超过 3,900 万港元警方在公寓内检获 529 克（18.7 盎司）疑似冰毒，估计市价达 22 万港元。警方还因涉嫌贩毒逮捕了​​两人。截至周一上午，两名嫌疑人仍被拘留接受审问。五名劫匪冲进阿尔法手表珠宝店12月12日下午，尖沙咀加连威老道发生了一起事件。警方称，其中一名劫匪冒充顾客进入，其余四人迅速尾随，直到门被关上。 &gt;尖沙咀店外的警察。警方尚未透露被盗手表是否已被追回。摄影：谢梅两名犯罪嫌疑人用两把大锤砸碎展示柜台，然后携带24块价值3,900万港元的手表潜逃。被盗物品手表包括理查德米勒（Richard Mille）、百达翡丽（Patek Philippe）和爱彼（Audemars Piguet）等瑞士品牌。一件理查德米勒手表的标价为 460 万港元，是此次查获的最贵手表。抢劫发生后不到 24 小时，警方在荃湾逮捕了三名年龄介乎 21 至 24 岁的男子云、上水、元朗。警方称其中一名嫌疑人就是冒充顾客的男子。香港警方37秒追捕团伙，涉案金额4000万港元手表抢劫案12月17日，警方在中环及九龙城拘捕另外两名年龄分别为20岁和27岁的男子。他们还在元朗检获两把刀，并发现两把大锤和据信是嫌疑人在突击行动中所穿的衣服。警方尚未透露被盗手表是否已被追回。 香港警方追捕价值 1,500 万港元的钟表店抢劫案中的 4 人警方周一表示，调查仍在进行中，可能还会逮捕更多人。油尖警区重案组探员正在处理此案。警方亦呼吁目击者及知情人士致电3661 9238或3661 9239与警方联络。在首10天内去年几个月，警方处理了 85 起抢劫举报，比 2022 年同期的 64 起案件增加了 32.8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247655/hong-kong-police-arrest-2-more-suspects-over-37-second-hk39-million-robbery-watch-store-last-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50多年来美国首个月球着陆器火箭飞向月球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247656/first-us-lunar-lander-more-50-years-rockets-toward-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 16:05火神火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角升空。照片：法新社周一，美国 50 多年来的首个月球着陆器飞向月球，推动私营公司参与太空竞赛，为美国宇航局和其他客户运送货物。 Astrobotic Technology 的着陆器搭乘了联合发射联盟的 Vulcan 全新火箭。火神号在佛罗里达黎明前的天空中疾驰而过，使航天器绕道前往月球，并最终于 2 月 23 日尝试着陆。这家匹兹堡公司的目标是成为第一家成功着陆的私营企业在月球上，只有四个国家取得了成就。但休斯敦的一家公司也有一个准备飞行的着陆器，可以比它先到达月球表面，采取更直接的路径。“首先发射。首先着陆的是待定，”Astrobotic 首席执行官 John Thornton 表示。Astrobotic 的 Peregrine 月球着陆器。图片来自法新社 美国宇航局美国宇航局向两家公司提供了数百万美元来建造和驾驶自己的月球着陆器。该航天局希望私营着陆器能够在宇航员抵达之前勘察该地点，同时为其他客户提供美国宇航局的技术和科学实验以及零碎物品。 Astrobotic 的游隼着陆器合同：1.08 亿美元。美国上次发射登月任务是在 1972 年 12 月。阿波罗 17 号的吉恩·塞尔南和哈里森·施密特成为第 11 和第 12 名登上月球的人月球，结束了美国国家航空航天局 (NASA) 的巅峰时代。日本月球探测器进入月球轨道，将于 1 月 20 日历史性着陆航天局的新阿尔忒弥斯计划 - 以希腊神话中阿波罗的孪生姐妹——希望在未来几年内将宇航员送回月球表面。首先将是由四名宇航员进行的绕月飞行，可能在今年年底之前进行。周一登月计划的亮点是来自卡纳维拉尔角太空部队站的火神火箭的首次试飞，该试飞推迟已久。 这款 61 米（202 英尺）火箭本质上是 ULA 非常成功的主力 Atlas V 的升级版，Atlas V 正与该公司的 Delta IV 一起逐步淘汰。杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的火箭公司蓝色起源 (Blue Origin) 提供了火神号 (Vulcan) 的两个主发动机。苏联和美国在 20 世纪 60 年代和 70 年代进行了一系列成功的登月活动，但随后暂停了着陆。中国于 2013 年加入了精英俱乐部，印度于 2023 年加入了这一精英俱乐部。但去年，俄罗斯和一家日本私营公司的着陆器也撞上了月球。以色列一家非营利组织于 2019 年坠毁。下个月，SpaceX 将为 Intuitive Machines 的着陆器提供升力。 Nova-C 着陆器的更直接的一周路线可能会让两个航天器在几天甚至几小时内尝试着陆。长达一小时的月球表面下降 - 迄今为止最大的挑战 - 将是桑顿说：“既令人兴奋，又令人紧张，又令人恐惧。”除了为 NASA 进行飞行实验外，Astrobotic 还大力发展自己的货运业务，包装了这架 1.9 米长的飞机。高大的游隼着陆器，里面装满了一切，从来自珠穆朗玛峰的一块岩石和来自墨西哥的玩具大小的汽车（将弹射到月球表面并四处巡航），到已故太空爱好者的骨灰和 DNA，包括《星际迷航》创始人吉恩·罗登伯里和科幻小说作家阿瑟·C·克拉克。纳瓦霍族部落最近因人类遗骸而寻求推迟发射。称这将是对美洲原住民所崇敬的天体的“严重亵渎”。桑顿表示，12 月的反对意见来得太晚了，但他承诺将努力为未来的任务与纳瓦霍人找到“一条良好的前进道路”。在美国终止最初的投标后，阿联酋大学加入了中国的月球项目 在着陆器上购买空间的太空飞行纪念公司之一 Celestis 在一份声明中表示，没有任何单一文化或宗教拥有月球，因此不应该能够否决任务。更多遗骸位于火箭的上部级，一旦脱离着陆器，它将无限期地绕太阳旋转，最远可达火星。Peregrine 的货运费用从每艘几百美元到 120 万美元不等。千克（2.2 磅），还不足以让 Astrobotic 实现收支平衡。但桑顿表示，对于第一次飞行来说，这不是重点。“很多人的梦想和希望都寄托在这上面，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247656/first-us-lunar-lander-more-50-years-rockets-toward-moon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，香港媒体大亨黎智英的首席律师将因“个人原因”缺席审判两周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247648/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lais-lead-counsel-will-be-absent-trial-2-weeks-over-personal-reasons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 15:32黎智英的首席律师彭耀雄拿了两个-一周请假。图片：黄宗盛香港法院周一批准媒体大亨黎智英律师团队首席律师提出的休假请求，以处理私人事务，因为国家安全审讯进入第七天。西九龙法院获悉，高级大律师彭耀雄将因“个人原因”缺席为期80天的审讯两周。黎智英的六名大律师之一关文伟要求法庭对彭缺席的原因保密，以保护他的隐私。检方表示，庞某返回后，证人将出庭作证。黎智英抵达西九龙法院，案件审理进入第七阶段天。图片：Eugene Lee检方上周结束为期三天的开庭陈词后，宣读了各方在审理此案时达成的一系列无可争议的事实。现已关闭的《苹果日报》小报的创始人。根据北京援引的国家安全法，黎智英面临两项与外国势力勾结的共谋指控，以及因殖民时代煽动叛乱立法而产生的第三项指控。&lt; /p&gt;香港黎智英“向反华团体捐赠超过890万港元”三名海外政治人物，英国卢克·德·普尔福德、日本前议员菅野诗织和美国-出生于英国的金融家比尔·布劳德 (Bill Browder) 已被列为其中一项共谋指控的同谋。张志伟 (Nick Cheung Chi-wai)，《苹果日报》数字平台前总监、专栏作家李兆富 (Simon Lee Chau-fu)，曾据报道，管理着黎智英现已关闭的 X 账户（原名 Twitter）被列为另一项共谋指控的同谋。两人尚未被捕。人们在进入西九龙法院接受黎智英审判前接受安检。图片：李尤金上周在法庭上宣读的一份长达179页的检方开庭陈词称，76岁的黎智英完全控制了《苹果日报》并发出指示该小报在 2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇文章据称还呼吁在 2020 年 6 月国家安全法生效后实施外国制裁。&lt;据称，黎智英资助并策划了一场题为“为自由而战，与香港站在一起”的国际游说活动，旨在说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制，并终止与香港的协议法庭聆讯，香港黎智英创办英文苹果日报以赢得美国支持检方称黎智英已转移1.1866亿港元2013年至2020年间，他的个人助理、前美国情报人员马克·西蒙（Mark Simon）收到了1520万美元（1520万美元）的款项，其中9326万港元进一步流向了香港反对派阵营的组织和个人。前政务司司长安生据报道，在国家安全法生效之前，民主党创党主席陈方安生和李柱铭就将黎智英及其同伙与西方政治家和活动人士联系起来。两人从未因国家安全罪被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247648/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lais-lead-counsel-will-be-absent-trial-2-weeks-over-personal-reasons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列、美国和伊朗的盟友是否正在一步步接近全面战争？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247651/are-israel-us-and-irans-allies-inching-closer-all-out-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247651/are-israel-us-and-irans-allies-inching-closer-all-out-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年印度尼西亚大选：阿尼斯、甘贾尔在第三次总统辩论中就国防和中国政策攻击普拉博沃</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247640/indonesia-election-2024-anies-ganjar-attack-prabowo-over-defence-china-policies-third-presidential?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247640/indonesia-election-2024-anies-ganjar-attack-prabowo-over-defence-china-policies-third-presidential?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称其拘留了被指控向军情六处传递机密的“外国间谍”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247645/china-says-it-detained-foreign-spy-accused-passing-secrets-mi6?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 15:18位于伦敦的军情六处总部。中国国家安全部表示，已拘留一名受英国情报机构招募的人员。图片：法新社中国最高间谍机构表示，已拘留一名被指控为英国秘密情报局（军情六处）收集信息的外国人。这是最新的案件国家安全部在国内反间谍活动期间披露了这一消息。国家安全部周一在其微信社交媒体账户上表示，该人是一家外国咨询公司的负责人，是被招募的军情六处。声明称，这名被指控的间谍——仅姓黄——来自“第三国”，但没有具体说明他们的国籍、年龄或性别。这家咨询公司的名字没有被提及。中国就其反间谍法猛烈抨击“居心不良的外国势力”在声明中，国防部表示军情六处已经制定了“自2015年起与黄先生建立“情报合作关系”，并提供培训和间谍设备。据称，黄先生曾到中国收集情报，并向英国政府提供机密国家机密，并帮助寻找”一个案例。该部此前曾指控美国中央情报局是多起间谍案的幕后黑手，其中一起涉及一名中国国营军火公司员工，另一起则涉及一名未透露姓名的部门的政府雇员。中国披露的信息是与西方国家围绕情报工作展开口水战的一部分 — — 特别是与澳大利亚、加拿大、新西兰、英国和美国组成的五眼联盟。10 月，五眼联盟情报负责人指责中国在从生物技术到人工智能等高科技领域盗窃知识产权。在此之前，美国联邦调查局和英国安全局 (MI5) 负责人在 2022 年发表了罕见的联合讲话，他警告与中国打交道的西方企业要对北京的工业间谍活动更加警惕。2022 年，军情五处负责人肯·麦卡勒姆 (Ken McCallum) 还警告称，来自中国寻求影响英国政治的威胁。9 月份，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 就干涉英国议会民主向中国总理李强提出“严重关切”，紧张局势加剧。与此同时，中国领导层正在强化打击窃取国家机密的行为，反间谍法的重大修正案于 7 月生效。咨询公司因其获得的信息而成为焦点。修订后的法律扩大了间谍活动的定义，允许当局检查组织的设施以及电子设备和设备，例如智能手机和平板电脑。属于间谍嫌疑人的笔记本电脑。近几个月来，国家安全部还试图动员中国公众开展反情报工作，敦促人们举报间谍活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247645/china-says-it-detained-foreign-spy-accused-passing-secrets-mi6?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查人员从遭受空中井喷的阿拉斯加航空 737 MAX 客机中找到关键部件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247641/us-investigators-recover-key-part-alaska-airlines-737-max-jet-suffered-mid-air-blowout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247641/us-investigators-recover-key-part-alaska-airlines-737-max-jet-suffered-mid-air-blowout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年金球奖：《继承之战》、《熊》和《牛肉》分享电视荣誉，《牛肉》的黄阿丽和袁伟文荣获著名奖项</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3247633/golden-globes-2024-succession-bear-and-beef-share-tv-honours-notable-awards-beefs-ali-wong-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 13:55Sarah Snook、Matthew Macfadyen 和 Kieran Culkin 与他们的合影凭借《继承之战》获得金球奖最佳男女主角奖和最佳电视剧男配角奖，该剧还获得了最佳剧情片奖。图片来源：路透社媒体王朝电视剧《继承》、喜剧系列《熊》和限量剧《牛肉》在周日的金球奖上获得了电视最高荣誉。《继承》打破了电视界的最高荣誉。第四季也是最后一季创下了金球奖电视奖提名最多的纪录，并获得了最佳剧情片奖，演员们还获得了三项大奖。首次金球奖得主马修·麦克费迪恩 (Matthew Macfadyen) 饰演汤姆·万布斯甘斯 (Tom Wambsgans)，罗伊传媒家族成员希夫·罗伊的丈夫和扮演罗伊最小弟弟的基兰·卡尔金分别获得最佳男配角和最佳剧情类男演员奖。饰演 Shiv Roy 的莎拉·斯努克 (Sarah Snook) 荣获电视剧类最佳女主角奖。在 HBO 剧集上一季的颁奖季中，饰演妹妹 Kendall Roy 的《继任者》演员杰里米·斯特朗 (Jeremy Strong) 心中充满了复杂的情感，他称其为“最佳女主角”。赢得“苦乐参半”。2024 年金球奖：奥本海默《可怜的东西》获得最佳电影奖。这部扣人心弦的剧情片在此之前赢得了五项金球奖，其中包括 2020 年首个最佳剧情片奖。这部头脑发热的 Netflix 喜剧剧荣获最佳限定剧奖，主演是黄阿丽和史蒂文·元第一位获得最佳男女演员奖的亚裔演员。这是两位演员首次获得金球奖。Steven Yeun 和 Ali Wong 荣获金球奖最佳男女主角首部获得金球奖的亚裔表演者“牛肉”的限定剧。照片：美联社《牛肉》作者李成镇与金像合影全球最佳电视限定剧。图片来源：ReutersFX 的《熊》在金球奖电视竞赛中也处于领先地位，荣获最佳电视喜剧奖，第二季获得三项金球奖。&lt; p&gt;“感谢整个餐厅社区。你知道，我们一年中会扮演几个小时或几个月的角色，但这就是你们所有人的现实，有高潮也有低谷，所以感谢你们接受我们来讲述这个故事，”莱昂内尔·博伊斯说。在获奖感言中饰演餐厅工人马库斯。饰演主厨卡门·“卡米”·贝尔扎托的主演杰里米·艾伦·怀特荣获金球奖最佳音乐或喜剧男演员奖秀，使其成为他的第二个金球奖。Ayo Edebiri 和 Jeremy Allen White，金球奖最佳男主角获得者和电视喜剧系列剧中的女演员。照片：TNS“我这辈子一定做了一些正确的事情，才能和你们在一起，”怀特在获奖感言中指的是他的其他演员。&lt; /p&gt;在《熊》中饰演厨师西德尼·阿达姆 (Sydney Adamu) 的新星阿约·艾德比里 (Ayo Edebiri) 赢得了她的第一个金球奖喜剧类最佳女主角奖。“我很幸运能够成为一名她在获奖感言中说道。怀特饰演正式接受过正规培训的厨师，他在兄弟去世后回到芝加哥家乡接管了家人的三明治店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3247633/golden-globes-2024-succession-bear-and-beef-share-tv-honours-notable-awards-beefs-ali-wong-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空周一取消 21 趟航班，几乎是日均航班数的两倍，以缓解农历新年的压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247634/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-21-flights-monday-almost-double-daily-average-announced-plan-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 13:59香港国际机场停泊的国泰航空飞机。运输及物流局表示，对该航空公司取消航班的计划表示严重关切。图片：Jonathan Wong香港旗舰航空公司国泰航空周一取消了 21 趟航班，几乎是前一天宣布的确保农历新年正常运营计划中预期平均航班数量的两倍香港国际机场网站显示，截至上午11时30分，该航空公司已削减11个进港航班和10个出港航班，计划前两天的取消航班数量均超过所提供的平均数字。国泰航空周日表示，计划在 2 月底之前平均每天减少 12 个航班，并向受影响的乘客保证，他们将获得方便的替代飞行时间或退款。香港国泰航空削减航班以缓解农历新年假期的压力在圣诞节和新年假期期间，该航空公司取消了一波航班，因为该公司的运营期间由于担心飞行员短缺，他们的时间捉襟见肘。一些周一面临航班取消的人对他们的旅行计划突然和意外的改变表示沮丧。一位 Facebook 用户表示，他们周一早上的航班被取消了。飞往大阪附近的日本关西机场的航班昨晚被取消，但客服人员不确定是否可以安排当天的另一航班。“我们飞往京都的酒店已经预订并付款[ ]，我该怎么办？该用户写道。周一取消的受影响航线包括新加坡、迪拜、北京、首尔、曼谷和温哥华。香港国际机场的国泰航空值机柜台。一些居民表示担心他们的旅行计划会被打乱。图片：Dickson Lee另外，该航空公司周日取消了至少 10 个出发航班和 9 个到达航班《华盛顿邮报》已联系国泰航空寻求帮助运输及物流局局长林世雄周一表示，他已向国泰航空高级管理层表达了对其计划的“严重关切”，并呼吁该航空公司“仔细审查航班分配和人力” 他表示国泰航空应“尽快”通知受影响的乘客，并“提供适当的支持”，例如转机该航空公司在圣诞节和新年假期期间取消了近 70 个航班，理由是“季节性疾病导致飞行员缺勤高于预期”。据《华盛顿邮报》早些时候看到的一份内部备忘录显示，该公司在此期间增加了 8% 的每日航班。据报道，一名女性如何在没有登机牌的情况下登上飞往香港的国泰飞机？备忘录称，许多飞行员全年努力工作，已达到每年 900 飞行小时的限制。一些飞行员早些时候告诉《华盛顿邮报》，由于短缺，航班取消可能会持续存在经验丰富的驾驶舱机组人员对疲劳可能引发的安全问题表示担忧。根据香港空勤人员协会的数据，截至上个月，国泰航空拥有 2,532 名飞行员，而 2019 年第四季度为 3,885 名。下降了近 35%。该公司早些时候表示，其目标是在 2024 年底前恢复到大流行前的客运航班容量。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247634/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-21-flights-monday-almost-double-daily-average-announced-plan-ease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱中国：“小猫超级英雄”接住坠落的猫，溺爱的父亲给成年女儿送饭，男孩给死去的阿姨发信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246637/loving-china-kitten-superhero-catches-falling-feline-doting-father-sends-meals-adult-daughter-boy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 14:00我们最新的爱心中国专题展示了一个男孩救了坠落的人小猫是一位溺爱女儿的父亲，他为女儿做家常饭菜并送去；还有一个年轻人，尽管阿姨三年前去世了，但仍继续给她发信息。图片来源：南华早报综合报道/微博中国一名15岁男孩在自家三楼阳台抓到一只从三楼阳台坠落的小猫，被誉为“小猫超级英雄” 12月24日，来自中国中部湖北省的曾姓男孩在喂一只流浪狗时抓到了这只猫，抬头看到两只小猫悬挂在阳台上方的金属板上。 .曾先生速度不够快，抓住了其中一只小猫，不幸去世。然而，男孩脱掉外套，在寒冷的天气里等了20分钟，才第二只小猫。小猫摔倒了。由于主人不在家，曾某用自己的外套当临时网，捕捉了小猫，然后喂它。大陆社交媒体上许多人称赞曾某。&lt; div&gt;这位 15 岁的年轻人脱下外套，将其做成临时网，在寒冷的天气中等待了 20 分钟，直到被困的小猫掉下来。图片来源：南华早报综合报道/微博一位网友表示：“真是个好孩子！”另一位网友补充道：“这太感人了。”真空密封的爱一段父亲为29岁女儿准备真空密封饭菜的视频引起了网友的关注。内地社交媒体浏览量近600万次。女儿姓邹，来自中国南方湖南省，不与父母住在一起，这意味着她习惯吃外卖。 然而，邹生病了，担心她吃什么的父亲开始给她做饭。一开始，他每天都会给她送食物，但后来变得站不住脚。于是，这位充满爱心的父亲想到每周为女儿做饭一次，并将食物存放在真空密封袋中，然后送到女儿家。尽管她已经29岁了，离家出走，但她溺爱她的父亲仍然照顾她。照片：抖音因此，邹不再吃外卖，而是享受自己做的饭菜，通常包括米饭、面条、牛肉、西红柿和卷心菜。 p&gt;截至发稿，一条关于送饭爸爸的微博新闻已有3389条评论。一位网友表示：“我很嫉妒，因为她有一个这么可爱的爸爸。 ”男孩给死去的阿姨发信息中国的一个小男孩继续给他的阿姨发微信，讲述他的生活和学习，尽管阿姨三年前就去世了。 &gt;据关天下透露，小傲男孩表示，他并不介意阿姨不回复他的信息，并与阿姨分享了令人兴奋的消息，比如他9月份中奖时的消息。&lt; div&gt;小傲知道姑姑去世了，但他非常爱她，仍然向她讲述自己的生活和学习情况。图片来源：抖音死者阿姨的女儿身份不明，她打开已故母亲的手机，发现有大量小傲发送的未读消息后，发现了这一行为。 女子继续查看其他信息，发现小傲很喜欢跟已故的阿姨分享动态，还曾发过一段自己学会戴红领巾的视频。&lt; p&gt;“虽然我母亲去世了，但他仍然想和她分享快乐。”她说。这个故事在大陆社交媒体上感动了很多人。一个人说：“这让我哭了”，而另一位则评论道：“他一定很爱他的阿姨。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246637/loving-china-kitten-superhero-catches-falling-feline-doting-father-sends-meals-adult-daughter-boy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：随着台湾大选的临近，台湾总统选举对两岸和中美关系意味着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3247604/global-impact-taiwan-heads-polls-what-does-islands-presidential-election-mean-cross-strait-and-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3247604/global-impact-taiwan-heads-polls-what-does-islands-presidential-election-mean-cross-strait-and-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子因在俄罗斯海南餐厅“种族歧视”咆哮被新加坡罚款4000美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247636/singapore-fines-american-man-us4000-racially-charged-rant-russian-hainanese-restaurant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247636/singapore-fines-american-man-us4000-racially-charged-rant-russian-hainanese-restaurant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑工地起重机倒塌压倒两辆车 5人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247627/5-injured-after-crane-collapses-2-vehicles-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 12:53一辆起重车坠落，撞上两辆车。摄影：Jelly Tse周一，一辆吊车在香港一建筑工地入口处倒塌压倒两辆车，造成五人受伤。两辆车被撞据警方称，上午 11 点左右，起重机在香港仔黄竹坑道工地坠落。“初步调查显示，起重机在工地翻倒，撞上一辆 5.5 吨重的卡车。”和一辆送货车，”警方发言人说道。黄竹坑道建筑工地发生的事件阿伯丁造成五人受伤。照片：Jelly Tse他补充说，货车司机最初被困，但后来被紧急服务人员救出。他还说，该男子也在其中五人受伤。其他人包括起重机操作员、女建筑工人以及卡车司机和乘客。58岁香港工人在离地6米的起重机舱内晕倒身亡五人受轻伤，被送往薄扶林玛丽医院。由香港仔隧道往黄竹坑道至葛量洪医院的支路所有车道于事发后封闭。运输署表示，这起事件。警方正在调查事件原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247627/5-injured-after-crane-collapses-2-vehicles-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地方政府点名羞辱“平躺”基层官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247623/local-governments-china-name-and-shame-lying-flat-grass-roots-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247623/local-governments-china-name-and-shame-lying-flat-grass-roots-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>