<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 21:13:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>弗朗西斯教皇在5周的医院住院后回到家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303553/pope-francis-back-home-after-5-week-hospital-stay-life-threatening-double-pneumonia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303553/pope-francis-back-home-after-5-week-hospital-stay-life-threatening-double-pneumonia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其监狱伊斯坦布尔市长在审判前，在抗议几天后激怒了反对派愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303548/turkey-jails-istanbul-mayor-trial-stoking-opposition-anger-after-days-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303548/turkey-jails-istanbul-mayor-trial-stoking-opposition-anger-after-days-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）召集4月28日的SNAP选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303551/canadian-prime-minister-mark-carney-calls-snap-election-april-28?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 01:16   加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）在渥太华的里多·霍尔（Rideau Hall），在那里他要求总督解散议会并在周日举行选举。 Photo: The Canadian Press via APNew Canadian Prime Minister Mark Carney and his Conservative Party opponent kicked off their election campaigns on Sunday against the backdrop of a trade war and annexation threats from US President Donald Trump.Carney announced there will be a five-week election campaign before the vote on April 28.The governing Liberals had appeared poised for a historic选举今年失败，直到特朗普宣布贸易战为止。特朗普一再表示，加拿大应该成为美国第51个州，他在周五承认他已经颠覆了加拿大政治。 特朗普几乎每天对加拿大主权的日常攻击激怒了加拿大人，并导致加拿大民族主义激增，加拿大民族主义激增了自由主义者的范围。卡尼（Carney）表示，在危机时期，政府需要一项明确的任务。当其他政党正在竞选时，自由党和保守派是唯一有机会组建政府的两个人。单独或在另一方的支持下，在议会中指挥多数的政党将组成下一任政府及其领导人。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/24/b81f81f807f-ab6e-4c52-bad8-4c52-bad8-03222222222222222222185_5_5_5_5_5_5_5_5_5_5_5_5_5_5_jpg ＃999;“&gt;加拿大保守党领袖皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）。照片：路透社   反对派保守党希望举行有关特鲁多的选举，随着食品和住房价格上涨，移民的流行下降。 But after decades of bilateral stability, the vote is now expected to focus on who is best equipped to deal with Trump.Trump put 25 per cent tariffs on Canada’s steel and aluminium and is threatening sweeping tariffs on all Canadian products – as well as all of America’s trading partners – on April 2.Pierre Poilievre, the leader of the Conservatives, is Carney’s main challenger.该党和POILIEVRE将在加拿大今年的联邦大选中取得巨大的胜利，直到特朗普的近日贸易和吞并威胁使他们脱轨。  poilievre表示，他将在特朗普上站起来，但保守派的艾伯塔省总理丹尼尔·史密斯（Danielle Smith）是保守派的盟友，在一次面试中，POILIEVRE将在Sync中掌握了“ POILIEVRE”，“ POILIEVRE”将在“ Sync”指导“ per nemal in Sync”。加拿大的独立和主权。说。特朗普嘲笑特鲁多（Trudeau），嘲笑特鲁多（Trudeau），但他尚未提到卡尼（Carney）的名字。 卡尼（Carney），现年60岁，是2008年金融危机期间加拿大银行的负责人。 2013年，他成为英国第一位经营英国银行的非公民 - 帮助管理英国脱欧的影响。  poilievre，45岁，多年来，该党的首选攻击犬是一名职业政治家，是一名职业政治家，而firebrand Populist则说他将说“加拿大”。他发誓要退还加拿大的公共广播公司，他将不允许媒体上的竞选公共汽车和飞机上的媒体。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303551/canadian-prime-minister-mark-carney-calls-snap-election-april-28?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HKIS转向加强领导团队</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkis-moves-strengthen-leadership-team/article/3302930/hkis-moves-strengthen-leadership-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkis-moves-strengthen-leadership-team/article/3302930/hkis-moves-strengthen-leadership-team?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的安全局长袭击了吉米·莱声称的《卫报》报纸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303545/hong-kongs-security-chief-attacks-guardian-newspaper-over-jimmy-lai-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 23:26   安全部长克里斯·唐（Chris Tang）强调，吉米·莱（Jimmy Lai）的上诉申请被摘要驳回，因为“它完全没有优点”。照片：Nora Tam   香港的安全部长在英国新闻媒体上发表了有关“涂抹言论”的袭击，该文章在一篇文章中发表了一篇有关最高法院拒绝前媒体老板吉米·莱·吉（Jimmy Lai Chee Ying）的呼吁，吉米·莱·吉（Jimmy Lai Chee Ying）对雇用外国律师的雇用诉讼。莱（Lai）对早期决定阻止他的偏爱的英国律师蒂莫西·欧文（Timothy Owen）代表他的呼吁。 头条标题为“卑鄙的吉米·莱（Jimmy Lai）裁定，揭露了香港法治侵蚀的侵蚀”，这篇文章在3月22日发表的文章中，征服了几个法律司法官方的决定，包括征服英国的婚姻，征询了英国的决定，并征服了前国王的决定。他们说，香港律师协会保罗·哈里斯（Paul Harris。 John Lee Ka-chiu then sought an interpretation of the national security law by the country’s top legislative body, which later gave the city’s leader and the national security committee the final say on the matter, with the decisions of the latter not open to judicial review.In January 2023, the committee decided in a closed-door meeting that the involvement of Owen in Lai’s case was likely to undermine national security and that it would advise the Immigration部门驳回了英国人的任何工作签证申请。 Lai’s multiple attempts to challenge the decision over the past two years were unsuccessful.On Sunday, Tang stressed that Lai’s application for leave to appeal was dismissed through a summary procedure because “it was wholly devoid of merits”.“There is nothing ‘obscure’ about the Court of Final Appeal’s determination as suggested by the opinion piece,” he wrote, referring to the article published in the site’s section for news. “我们拒绝使用这种有偏见和误导性的语言来对法院的专业精神和公正性进行反对。”  唐还表示，独立司法权力并没有损害委员会对司法审查的免疫力。     “这也与国际法院认可的，同时在国际王国中认可的，这是对王国的认可，他们对国家的确定性，判决不承认王国的诉讼，这是对王国的认可。他写道。 唐补充说，被告选择律师的权利受到基本法律的保护，拥有100多个高级法律，超过1,600名大律师，大约1600多个大律师和约13,000名在城市中被录取的律师和约13,000名律师。阴谋打印和分发煽动性出版物。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303545/hong-kongs-security-chief-attacks-guardian-newspaper-over-jimmy-lai-claim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在台湾的内战可能是北京的选择：大陆研究员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303530/renewed-civil-war-over-taiwan-may-be-option-beijing-mainland-researcher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 23:00   北京表示，与台湾实现和平统一将尽最大努力。照片：Elson Li   北京可以选择一个时刻来复兴对台湾的“内战行动”，并在此期间对岛上的“直接治理”施加了“直接治理”，一位大陆研究人员在著名的学术期刊上提出了一份著名的学术期刊。&gt;   wang wang heting，在台湾大学的研究中，曾在Xiamen of of xiamen Univers的研究人员中发表了Xiamen Univers的研究人员研究。 Be。他写道。       王的建议可能暗示北京对台湾政治体系的可能计划，该计划在1970年代后期开始了民事斗争，这可能会暗示北京政治上的民主转变，这可能会暗示北京的政治制度可能提出北京政治体系，这是其1996年的民事斗争1996年，   被击败的KMT逃往台湾。该岛的政府继续称自己为中华民国，但北京政府认为台湾是中国的一部分。华盛顿还致力于为岛上的辩护提供武器。 北京一再表示，在与岛上实现和平统一会尽最大努力，但在其反条件中概述的三种条件下，将使用“非抚养手段”。台湾脱离中国”，或“和平统一的可能性完全精疲力尽”。本月早些时候，台湾领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）宣布了一套新的国家安全政策，援引了北京的威胁，同时称大陆为“敌对的外国武力”。   lin Xiangyang，负责人民自由剧院的东方剧院负责所有的部队在台湾剧院上保持着高级的战斗，这是台湾的战斗。林在3月14日举行的一次研讨会上说，要在任何时候打架”，以纪念北京的反赔偿定律20周年，这是PLA指挥官第一次解决这样的事件。     wang wang Huning，中国大陆对泰国大陆的竞选曾在泰国人中曾在泰国人中遇到的群体，并在泰国杂志上，曾在泰国人的会议上，在泰国人的会议上，在赛事上，在泰国人的会议上，这是一家人的陪伴。反对“台湾独立性”的岛屿，扩大跨界人与人交流并加深跨界融合。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303530/renewed-civil-war-over-taiwan-may-be-option-beijing-mainland-researcher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦向人权收取“恐怖主义”的Bal路支活动家的收费</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303544/pakistan-charges-human-rights-baloch-activist-terrorism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 22:48   来自Baloch学生委员会的活动家参加了抗议活动，要求周日在拉合尔释放Mahrang Baloch。照片：AFP   巴基斯坦周日在她领导了一场示威活动后，指控一名Baloch权利活动家犯有恐怖主义，煽动和谋杀案，该示威结束于三名抗议者的死亡。  巴基斯坦一直在与巴洛奇斯坦的一场分离主义叛乱战斗作斗争数十年来，武装分子针对的是武装分子的州军和外国国民在矿物丰富的西南省内省内，与阿富汗和伊朗接壤。 Quetta。 他们要求释放其支持小组的成员，他们声称他们已被安全机构拘留。 警方在周六启动了黎明前突袭，逮捕了Baloch和其他激进分子，在此期间，至少三名抗议者死亡。双方互相指责死亡。 Quetta说，Baloch和其他激进主义者是根据公共秩序法律拘留的。 她的律师Imran Baloch确认她被拘留在Quetta的监狱中。  baloch被禁止去年去美国旅行，参加了“上升领导人”的“       3月初，分离主义的Bal路支解放军（BLA）指责外人掠夺该省的自然资源 - 官员们攻击了一场戏剧性的火车围困，官员们说，大约60次死亡，其中一半是犯罪背后的分离主义者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303544/pakistan-charges-human-rights-baloch-activist-terrorism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI专家Guo-Jun Qi离开我们前往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303527/ai-expert-guo-jun-qi-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 22:00    guo-jun Qi说他“被西湖大学的自由奔放的氛围吸引，并想回来追求我真正想做的事情”。图片：微博/西湖大学西湖  屡获殊荣的人工智能（AI）研究人员和企业家Guo-jun Qi在美国的十年后加入了Hangzhou的Westlake University。根据大学社交媒体帖子。这位出生的专家在接受大学的采访时说：  qi在2005年获得了中国科学技术（USTC）的自动化学士学位。他于2005年获得了自动化学士学位。赢得了几项著名的奖项，包括Microsoft奖学金，IBM奖学金和在计算机机械国际多媒体国际会议上的最佳论文奖，这是该领域的主要活动。      2007年，Qi被邀请参加前Microsoft Ceo Bill Gates的10名学生，该学生是对Barbece的邀请的，该学生是对Barbece的barbecue的邀请。在那儿，他遇到了AI驱动的智能家庭技术，包括一个可以分析一个人的外观，建议服装并展示他们在不同服装中的外观的“魔镜”。 这种体验给人留下了持久的印象。      While leading the centre, Qi was recognised as one of the Association for Computing Machinery’s 63 distinguished members for his outstanding engineering contributions to the field.The MAPLE lab, originally created in Orlando and now hosted at Westlake, focuses on AI and deep learning research, particularly in computer vision, multimodal content generation and  “我们的使命是使机器能够感知和理解现实世界，因此他们可以智能地生成多模式内容并在具有挑战性的任务中执行稳健性，” QI在社交媒体上写道。在公共和私人资金的支持下，它处于该国高等教育改革的最前沿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303527/ai-expert-guo-jun-qi-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工人工会说，香港应该有暂停劳动进口计划的系统。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3303542/hong-kong-should-have-system-pause-labour-import-scheme-workers-union-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 22:19     香港最大的工人工会呼吁政府呼吁政府建立一种机制，以暂停在失业率上升的行业中暂停员工进口计划的机制，引用了过去两年中有75,000名劳动者的到来的影响。政府于2023年9月开始从城市以外的数万名劳动者引入人力短缺。例如，应该根据每个行业的独特环境来审查劳动进口计划，例如，它应该对要为建筑行业进口的工人数量施加配额，并在失业率增加时冻结配额。  ，在市场上有助于确保足够的工作。但是联邦说的数据另有建议。   餐饮和零售行业的失业率为2023年9月的4.4％和3.5％。到2025年2月2月，到2025年2月，两者之间的水平和3.9％的率分别超过3.9％。 Cent。 联盟副主席Anthony Yau Yiu-Shing表示，劳动进口计划可以在这些行业的上升税率中发挥作用，而在经济下滑和消费者行为的变化中，这些行业的失业率和消费者行为的变化。 He said this meant the local workers ended up being paid less.Chau Sze-kit, chairman of the Hong Kong Construction Industry Employees General Union, an affiliate of the federation, said many local workers were forced to accept lower pay, especially elderly labourers.餐饮业是该计划的目标。照片：例如，根据工会的标准，每天应支付钢制固定器2,930（377美元），但许多人被迫接受2,100港元或更低的港口。在这种情况下以优惠的价格讨价还价？”他说。 一名59岁的建筑工人，希望得到她的姓氏识别，她说她自去年9月以来只设法工作了四天。 “这项工作首先是艰难而危险的……我必须爬竹脚手架才能为这笔钱做我的工作。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3303542/hong-kong-should-have-system-pause-labour-import-scheme-workers-union-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺如病毒感染的中国大陆的香港研究之旅的8位成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303539/8-members-hong-kong-study-tour-mainland-china-infected-norovirus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 21:21   卫生保护中心说，来自TSING YI的Po Leung Kuk Lo Kit Sing（1983）学院的135名教师和学生参加了周四在广东省的Zhaoqing进行为期三天的交流之旅。图片：讲义  访问中国大陆的香港学校小组中至少有八名成员感染了诺如病毒，另外13个正在显示与胃病一致的症状。 。  在广东省。  20名学生和一名老师出现了与诺如病毒感染兼容的症状，包括在第二天的上午11点至凌晨8点之间呕吐，腹泻和发烧。根据该中心的初步调查，八个对诺如病毒的测试呈阳性。 ，这21个人有群饭，但否则没有吃任何相同的食物。它说，最近学校没有发生任何急性胃肠炎。据报道，   据报道，来自其他九所学校的100多名学生在最近几周在边境的交流旅行期间患有相同的症状。 除了大陆外，最近有急性胃肠炎在其他流行的旅行目的地爆发了急性胃肠炎，包括日本，泰国和泰国泰国人，&lt;/taiwand &lt;/pp。&lt;/p。自12月底以来，胃肠炎一直在增加，最近几个月一直保持较高的水平。 3月的前15天记录了21次爆发。它说，这些爆发大多数是由诺如病毒引起的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303539/8-members-hong-kong-study-tour-mainland-china-infected-norovirus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李·齐格（Li Qiang</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303540/chinese-premier-li-qiang-meets-us-senator-daines-calls-frankness-deeper-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303540/chinese-premier-li-qiang-meets-us-senator-daines-calls-frankness-deeper-trust?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大投票：卡尼寻求强大的授权与特朗普打交道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303541/canada-votes-carney-seeks-strong-mandate-deal-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 21:42    &lt; ＃999;“&gt;总理马克·卡尼（Mark Carney）在周五在国家战争博物馆举行的第一批部长会议之后举行了新闻发布会。照片：加拿大出版社/AP   新加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）和他的保守对手将在周日的贸易战争和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的签名威胁的背景下在周日举行他们的竞选活动。  卡尼将在4月28日召集五周的选举中，在4月28日举行一次竞选时，他将在4月28日举行统治时期，这是他的婚礼，他在4月28日的选举中，拜访了纽约市，他是在4月28日的竞选活动。一位熟悉此事的官员说，作为加拿大国家院长查尔斯三世（Charles III）代表的仪式作用 - 要求解散议会。该官员在匿名的情况下发表了讲话，因为他们无权在宣布公告之前公开发表讲话。 竞选活动的343个席位或下议院的地区将持续37天。当其他政党正在竞选时，自由党和保守派是唯一有机会组建政府的两个人。单独或在另一方的支持下，在议会中指挥多数的政党将组成下一任政府及其领导人。特朗普一再表示，加拿大应该成为美国第51个州，他在周五承认他已经颠覆了加拿大的政治。 特朗普几乎每天对加拿大主权的日常攻击激怒了加拿大人，并导致了加拿大民族主义的激增，加拿大民族主义激增了加拿大的民族主义，这使自由的民意调查了。党在理事会举行的领导竞赛后，于3月9日选举了新的领导人。  保守党领导人皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）周五在向工会培训中心的成员致意并分发甜甜圈后，向相机打手势。照片：加拿大出版社/ap   卡尼（Carney）于3月14日宣誓就任加拿大第24位总理，他说，在危机时期，政府需要一个强大而明确的授权。 反对派保守派希望将选举降低到特鲁德（Trudeau），他们的竞选活动降低了，他们的盛行和房屋价格降低了，因为食品和房屋价格降低了玫瑰色和消费式玫瑰色。但是，经过数十年的双边稳定性，现在预计投票将集中在谁有能力与特朗普打交道的能力上。 特朗普对加拿大的钢铁和铝提出了25％的关税，并威胁要对所有加拿大产品的关税以及美国所有贸易党的征收，现在还没有在4月2日与  卡尼（Carney），现年60岁，是2008年金融危机期间加拿大银行的负责人。 2013年，他成为英国第一个经营英格兰银行的非公民 - 帮助管理英国脱欧的影响。 保守党领导人皮埃尔·波利弗雷（Pierre Poilievre）是卡尼的主要挑战者。该党和Poilievre将于今年在加拿大的联邦大选中取得巨大胜利，直到特朗普的近乎每日贸易和吞并威胁使他们脱轨。  Poilievre，45岁的Poilievre，多年来，该党的攻击犬是职业政治家和Firebrand Populist，他说他将“加拿大”一开始。他发誓要退还加拿大的公共广播公司，他将不允许媒体加入竞选公共汽车和飞机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303541/canada-votes-carney-seeks-strong-mandate-deal-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发起了精英香港学生记录的黑客唱片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303537/investigation-launched-hacking-students-records-elite-hong-kong-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 21:05   未经授权的个人访问并修改了女王的大学生的侵犯记录，并以不同的教师的名字命名。图片：SCMP   香港的一所精英学校在其信息系统被黑客入侵之后开始了调查，并修改了学生的违规记录。 周日的教育局在周日的教育局证实了皇后学院的事件在序法湾的皇后学院证实，该学校目前正在接受教育，并促使所有人都在接受 女王的大学在周六向教师，学生和父母发送了一封内部电子邮件，该电子邮件在学校的信息系统中强调了一份未经知名度的学生，并指出了一名未经知名度的人，并在该信息中进行了调查。纪律处分与实际情况之间的差异。 该电子邮件表示，学校对事件非常关注，信息和技术部正在进行彻底的调查以识别受影响的记录。 It would also implement additional measures to prevent similar incidents from happening again.The locally developed all-in-one platform eClass enables schools to oversee teaching and learning, administrative responsibilities and communication tasks, boasting over 800 institutional users.Francis Fong Po-kiu, honorary president of the Hong Kong Information Technology Federation urged teachers who use eClass to enable two-factor authentication for online安全性。可以进一步减轻未经授权的人使用同一台计算机进行更改的风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303537/investigation-launched-hacking-students-records-elite-hong-kong-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国削减福利和公务员的支出，提高国防</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303538/uk-cuts-welfare-and-civil-service-spending-boosts-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 21:09   英国的财政大臣雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）。图片：财政部长雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）周日表示，路透社  尽管全球动荡，尽管全球动荡，但英国政府仍将坚持其财政规则，这提高了努力措施的前景，以实现她在本周的预算更新中实现公共财政的目标。    ，但据信她因经济增长缓慢和较高的借贷成本而被淘汰。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的进口关税引发的一场潜在的全球贸易战争导致降级到国际前景。 “我们将回应这一变化，并继续符合我们的财政规则。”  在周五，英国债务成本在高于预期的借贷数字之后增加了，表明投资者对总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）政府的能力感到紧张，以确保公共财政上的公共财务状况与经济持续一周的速度较慢。 billion) a year, angering some lawmakers in Starmer’s centre-left Labour Party.Reeves is expected to announce further measures in her Spring Statement on Wednesday to restore her 10 billion pounds of room for manoeuvre to meet her fiscal targets.     雷夫斯关于可能削减支出的新闻关于可能的支出，公共支出仍然预计在当前的政府中会在政府的每一年中都超过             她说。  里夫斯表示，在新计划下可以削减10,000个公共部门的工作，以将公务员的成本降低15％，并节省超过20亿英镑（25.8亿美元）（每年25.8亿美元），并补充说，保持Covid-19-19-ear-pers nign corm      。英国希望避免特朗普政府正在考虑的进口关税的首选。里夫斯说，华盛顿数字服务正在进行中。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303538/uk-cuts-welfare-and-civil-service-spending-boosts-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教学医院的眼科手术期间的漏水提示调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303533/operating-theatre-leak-hong-kong-teaching-hospital-prompts-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 20:26          曾经是医生和医疗人员，以防止  医院于3月10日对患者进行了眼科手术，在手术结束时，水从天花板开始滴落到手术台结束时，”部门声明说。 。据报道，这不是医院经营剧院中发生泄漏的第一例。 在周日的声明中，该部门说，3月10日手术“毫无意义地”完成，患者的病情已经“稳定”，并且“没有报道并没有报道过并没有报道”。它补充说，部门。 “进行了维修工作”。渗透事件不是[实践守则]下的可报告事件，为了审慎，[部门]要求有关医院提交调查报告。 CUHK医疗中心进一步评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303533/operating-theatre-leak-hong-kong-teaching-hospital-prompts-investigation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>