<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 09:19:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国音乐巨星昆西·琼斯去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285103/american-music-titan-quincy-jones-dead-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 16:17音乐制作人昆西·琼斯 (Quincy Jones)，2018 年。资料照片：Invision via AP昆西·琼斯 (Quincy Jones) 是一位多才多艺的音乐巨头，他的传奇经历包括制作迈克尔·杰克逊 (Michael Jackson) 历史性的《颤栗》(Thriller) 专辑、创作获奖电影和电视配乐，以及与弗兰克·辛纳屈 (Frank Sinatra)、雷·查尔斯 (Ray Charles) 和数百名其他唱片艺术家合作。他于 91 岁去世。琼斯的公关人员阿诺德·罗宾逊表示，他于周日晚在洛杉矶贝莱尔区的家中逝世，家人陪伴在侧。“今晚，我们怀着悲痛的心情，告诉大家我们的父亲和兄弟昆西·琼斯去世的消息，”他的家人在一份声明中说道。 “尽管这对我们家来说是一个巨大的损失，但我们庆祝他过着伟大的生活，并且知道永远不会再有像他这样的人。”琼斯从芝加哥南区的帮派混战中崛起，一路走上演艺界的巅峰，成为好莱坞首批蓬勃发展的黑人高管之一，并积累了非凡的音乐目录，其中包括一些最丰富的美国节奏和歌曲时刻。迈克尔·杰克逊和昆西·琼斯出席 1984 年的格莱美奖颁奖典礼。资料照片：美联社多年来，它不太可能找到一个不拥有至少一张他的名字的唱片的音乐爱好者，或者一个不与他有任何联系的娱乐业和其他行业的领导者。琼斯与总统和外国领导人、电影明星和音乐家、慈善家和商界领袖都有交往。他与 Count Basie 和 Lionel Hampton 一起巡回演出，为 Sinatra 和 Ella Fitzgerald 编曲，为《Roots》和《In the Heat of the Night》创作配乐，组织比尔·克林顿总统的首次就职庆典，并监督全明星录制《We Are the World》，这是 1985 年为非洲饥荒救济而录制的慈善唱片。Lionel Richie 是《We Are the World》的共同作者，也是当时的歌手之一，他称琼斯为“大师级的管弦乐手”。在唱片仍以 78 转/分的速度在黑胶唱片上播放的时代，琼斯的职业生涯开始，最高荣誉可能属于他与杰克逊合作的作品：“Off the Wall”、“Thriller”和“Bad”是风格和吸引力几乎具有普遍性的专辑。琼斯的多才多艺和想象力帮助杰克逊展现出爆炸性的才华，使他从童星摇身一变成为“流行音乐之王”。在以下经典曲目中“Billie Jean”和“Don’t Stop ‘Til You Get Enough”。琼斯和杰克逊用迪斯科、放克、摇滚、流行、R&amp;B、爵士和非洲歌曲创作出了一个全球性的音乐景观。对于《Thriller》来说，一些最令人难忘的点缀源自琼斯，他邀请埃迪·范·海伦 (Eddie Van Halen) 在融合流派的《Beat It》中演奏吉他独奏，并邀请文森特·普莱斯 (Vincent Price) 在主打歌中进行恐怖的画外音。昆西·琼斯 (Quincy Jones)、女儿拉希达·琼斯 (Rashida Jones) 和她的母亲佩吉·利普顿 (Peggy Lipton)。资料图片：美联社《Thriller》仅在 1983 年就售出 2000 多万张，与 Eagles 的《Greatest Hits 1971-1975》等专辑一起成为史上最畅销专辑。2001 年出版的自传《Q》列出了他获得的荣誉和奖项，长达 18 页，包括当时的 27 项格莱美奖（现为 28 项）、一项奥斯卡荣誉奖（现为 2 项）和一项因《Roots》获得的艾美奖。他还获得了法国荣誉军团勋章、意大利共和国颁发的鲁道夫·瓦伦蒂诺奖和肯尼迪中心对他对美国文化贡献的表彰。1990 年，他成为纪录片《Listen Up: The Lives of Quincy Jones》的主角，2018 年，他的女儿拉希达·琼斯又拍摄了一部以他为主题的电影。他的回忆录使他成为畅销书作家。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285103/american-music-titan-quincy-jones-dead-91?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港强烈谴责持刀袭击法官的行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285087/hong-kong-strongly-condemns-knife-attack-attempt-judge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 15:18一名男子企图持刀袭击一名法官。图片：Nora Tam香港当局“强烈谴责”持刀袭击法官的事件，并强调绝不容忍任何暴力行为。警方于周一上午十时接获报案，指一名三十多岁男子在九龙城裁判法院内持刀行凶。三名警务人员在试图制止嫌犯时受轻伤，其后被送往伊利沙伯医院。该男子因涉嫌企图伤人而被捕，并被送往医院。目前仍不确定他是否受伤。律政司谴责事件，并称此举威胁到有关裁判官的人身安全。“香港特别行政区政府绝不容忍任何违法及暴力行为”，并表示警方会彻底调查案件，严格执法，追究违法者的责任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285087/hong-kong-strongly-condemns-knife-attack-attempt-judge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科技大学引进顶尖专家团队 助力香港第三所医学院建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3285079/hkust-reveals-group-top-experts-bolster-plan-hong-kongs-third-medical-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 14:35位于清水湾的香港科技大学。照片：Winson Wong香港一所大学计划开办香港第三所医学院，已招募了一批明星专家为该计划提供建议，包括当地医学和政界的重量级人物、前英国卫生大臣和诺贝尔奖获得者。香港科技大学（HKUST）目前正在与另外两所表示有兴趣开办香港第三所医学院的本地大学竞争，该大学周一宣布已成立一个咨询机构，为其理事会制定计划提供“专业和战略建议”。理事会咨询小组将由泌尿科医生梁智鸿担任主席，他曾担任过各种公共职务，包括代表医学界的立法会议员和医院管理局主席。梁天琦此前还担任香港大学校董会主席。梁天琦医生于2018年7月在中环元益大厦：摄影：陈晓梅与他一起加入的还有一支强大的海外专家阵容。他们包括前英国卫生部长兼伦敦帝国理工学院外科主任 Lord Ara Darzi 教授、以发明艾滋病鸡尾酒疗法而闻名的美国研究员何大一教授； 2006年诺贝尔化学奖得主、斯坦福大学医学教授罗杰·科恩伯格； 香港科技大学在一份新闻稿中表示：“科大顾问小组将为校董会提供专业知识和重要见解，协助指导这一重要项目的关键发展方向，以应对人口老龄化带来的医生短缺问题。”现任校董会主席沈向阳教授表示，他相信梁医生的经验可以帮助大学为运营第三所医学院做好最佳准备。“我相信梁医生对香港公共医疗和教育领域的深刻理解，将指导我们努力寻求与现有两所医学院相辅相成的创新战略地位。”香港科技大学校长叶玉如教授表示，该小组的集体专业知识对于向大学提供建议至关重要，可以帮助大学监督拟议学院的进展，以满足香港的未来医疗需求。2006年诺贝尔化学奖得主、斯坦福大学教授罗杰·科恩伯格博士今年5月在香港君悦酒店。照片：李迪生集团主席梁汉文表示，他对新职位“既感激又兴奋”。“我希望我们能够提供宝贵的见解，帮助建立一所医学院，有效地满足我们医疗保健系统的需求，并为未来的医生应对未来的挑战做好准备，”他说。香港科技大学表示，该集团将继续招募更多外部专家，支持大学竞标第三所医学院。该大学今年早些时候公开确认有兴趣经营香港第三所医学院。该学院旨在开办类似美国体系的研究生入学课程，并提议先招收约50名学生。理工大学和浸会大学也表示有兴趣开设自己的医学院。在上个月公布的最新施政报告中，行政长官李家超支持在香港建立第三所医学院的想法，目的是增加医生数量，并支持香港发展成为国际卫生和医疗创新中心。政府已经成立了自己的工作组，由卫生部长罗忠茂和教育部长蔡玉莲共同主持，负责研究此事。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3285079/hkust-reveals-group-top-experts-bolster-plan-hong-kongs-third-medical-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚放弃数十亿美元的军事卫星项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285080/australia-scraps-multibillion-dollar-military-satellite-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 14:37洛克希德·马丁公司和波音公司开发的下一代 Vulcan 火箭上个月在美国试射。图片：路透社澳大利亚取消了与洛克希德·马丁公司合作的价值数十亿美元的军事卫星项目，国防部周一发表声明称，军方将把重点转向多轨道系统。去年，洛克希德·马丁澳大利亚公司被宣布为地球静止轨道 (GEO) 卫星通信系统的首选投标人，该项目将在印度太平洋地区提供澳大利亚首个主权控制的卫星通信系统。国防部周一在一份声明中表示，与洛克希德·马丁公司合作的单轨道卫星项目已被取消。“随着项目开始以来太空技术的加速发展和太空威胁的不断演变，国防部评估认为，基于单轨道 GEO 的卫星通信系统不符合战略重点，”声明称。它表示，澳大利亚将优先考虑多轨道能力，以提高澳大利亚国防的弹性在接受澳大利亚广播公司的电台采访时，总理安东尼·阿尔巴尼斯表示，虽然澳大利亚的国防预算在增加，但他的政府正在优先考虑采购。去年洛克希德·马丁公司项目宣布时，当局称这是一笔“数十亿美元”的交易，但周一国防部的声明中并未提及取消的项目的具体价值。不过，国防部在声明中表示，仍将为太空能力拨款 90 亿至 120 亿澳元（60 亿至 80 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285080/australia-scraps-multibillion-dollar-military-satellite-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1000 万美元时尚代客破产促使安瓦尔调查马来西亚主权基金的选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285081/us10-million-fashion-valet-fail-prompts-anwar-probe-malaysia-sovereign-fund-selections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 14:40马来西亚总理兼财政部长安瓦尔·易卜拉欣于 10 月 18 日在吉隆坡马来西亚议会就 2025 年国家预算发表演讲。照片：EPA-EFE马来西亚国家资金在一家失败的在线时尚零售商上投资 1000 万美元的损失引发了公众的强烈抗议，并促使总理安瓦尔·易卜拉欣下令对该国近 300 亿美元的资产进行审计主权财富基金。周二，有消息称，国库控股基金和投资公司国民投资公司 (PNB) 已以 310 万林吉特（71 万美元）的价格剥离了他们在电子商务零售商 Fashion Valet 中合计 4700 万林吉特（1074 万美元）的股份，这一消息在议会被披露。这一消息引发了人们对国库控股投资选择的质疑，与此同时，在数十亿美元的 1MDB 腐败丑闻爆发后，马来西亚对国家基金管理不善仍极为敏感。Fashion Valet 由网红夫妇 Vivy Yusof 和 Fadzarudin Shah Anuar 掌舵，旨在建立一个在线销售平台，将该国的时尚零售商推向全球，类似于中国的 Shein 或 Temu。然而，该公司在经历了疫情的艰难困苦后于 2022 年倒闭。随着国家损失曝光后，抗议声越来越大，创始人于周日道歉，称他们应该承担责任，扩张“过于激进”。“我们犯了一个错误，期望公司继续增长而扩大规模，当疫情来袭时，我们暴露无遗，”这对夫妇在 Instagram 上的一篇帖子中说道。他们的道歉并没有安抚马来西亚公众，公众仍然不相信，并特别批评 Vivy 在 Fashion Valet 陷入困境时在社交媒体上展示奢侈手袋，包括独家的爱马仕铂金包。“她到处炫​​耀自己的财富，而国库控股和 PNB 的资金却打了水漂，”X 用户 Khairy Zulfadhli 在一篇获得超过 20 万浏览量的帖子中说道。为了回应公众的强烈抗议，国库控股主席安瓦尔——传统上由总理担任的职位- 于周日发布了一项“严格指示”，要求对主权财富基金的投资损失进行内部审计。他说，这符合他早先指示国家审计署对 2,000 家政府相关公司 (GLC) 进行审计的指示。“这是为了建立一个更好的治理体系，同时确保所有相关公司履行各自的职责和职能的要求，”安瓦尔在社交媒体帖子中写道。公众的失望情绪也指向了同样由安瓦尔领导的财政部，财政部在上周二对议会的回应中表示，这笔损失“与国库控股和 PNB 的整体收入相比微不足道”。国家审计署表示，它已经清除了法律障碍，现在有权审计 1,856 个政府相关实体的账目，是之前审查的两倍多。由于财政责任和支出改革是主要优先事项，安瓦尔批评某些 GLC尽管业绩不佳且未达到目标，但仍向管理层发放高达八个月工资的奖金。Fashion Valet 的投资损失也引起了马来西亚反腐败委员会 (MACC) 的审查，该委员会在总理宣布这一消息前几分钟对国库控股和 PNB 展开了调查。“这项调查很重要，因为它涉及公共资金的使用，是公众利益问题，”委员会主席 Azam Baki 在一份声明中表示。国库控股成立于 1993 年，在国内和国际都有投资，控股公司包括马来西亚航空公司，最近还控股了能源转型企业。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285081/us10-million-fashion-valet-fail-prompts-anwar-probe-malaysia-sovereign-fund-selections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 中国 KOL 通过销售假月饼、非法股票和袭击他人而损害声誉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284855/4-china-kols-ruin-reputations-selling-fake-mooncakes-illegal-stocks-and-committing-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284855/4-china-kols-ruin-reputations-selling-fake-mooncakes-illegal-stocks-and-committing-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统大选迫在眉睫，其影响将波及整个亚洲</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3285041/us-presidential-elections-looms-impact-be-felt-across-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3285041/us-presidential-elections-looms-impact-be-felt-across-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中日关系：王毅与秋叶武男会谈预示重要领导人峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285076/china-japan-ties-talks-between-wang-yi-and-takeo-akiba-herald-crucial-leaders-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 14:08周一，秋叶武男（左）和王毅（摄于 2018 年）预计将讨论两国领导人之间可能举行的峰会。图片：AP日本媒体援引政府消息人士的话称，中国外交部长王毅将于周一在北京与日本最高国家安全官员秋叶武夫举行会谈，旨在为本月晚些时候举行的两国领导人首次峰会奠定基础。消息人士周日告诉日本共同社，中国国家主席习近平和上月初上任的日本首相石破茂之间的首次峰会正在筹备中。两国领导人的首次高层会晤预计将在南美举行的国际活动期间举行。此次会晤可能与11月10日至16日在秘鲁举行的亚太经合组织峰会或11月18日至19日在巴西举行的二十国集团领导人会议同时举行。首次峰会将是推进两国战略互惠关系、改善共同关心问题沟通的重要契机。此前共同社报道称，一位知情人士透露，会晤“极有可能”在秘鲁举行。据报道，石破将推动日本在9月达成逐步取消禁令的协议后迅速恢复对华海产品出口，并将寻求推进两国部长级经济对话。本月高层会晤的外交基础是在一系列准备性讨论之后进行的，包括10月21日王毅和秋叶原的电话交谈。当时王毅表示，在日本政府的领导下，中日关系取得了“稳步开局”石破茂努力释放积极信号以改善双边关系。去年 11 月，这位日本官员访问了北京，与王岐山会面，为时任日本首相岸田文雄和习近平在旧金山的会晤做最后安排。上个月，中国国务院总理李强与石破茂举行了会谈，石破茂在老挝出席东盟峰会时首次担任外交官。李克强对石破茂表示，希望日中两国“相向而行，保持两国关系正确轨道”。石破茂则表示，日本希望深化与中国的务实合作。中国对日本不仅深化与美国和西方国家的联盟，还与东南亚国家建立防务关系的计划持怀疑态度，此举旨在对抗中国认为的北京在台湾海峡以及东海和南海有争议的水域的强硬行动。上周，日本与欧盟达成协议，加强安全与防务伙伴关系，将促进具体的海军合作，例如演习和港口访问，包括与“共同指定的第三国”的合作。在石破茂领导的自民党及其长期的小联盟伙伴公明党在有影响力的众议院失去议会多数席位后，该联盟正试图建立一个少数派政府，这可能会在制定和执行其政治议程。从长远来看，日本政府实力减弱，再加上国内经济衰退，很可能会面临其主要盟友美国和最大贸易伙伴中国之间的利益冲突。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285076/china-japan-ties-talks-between-wang-yi-and-takeo-akiba-herald-crucial-leaders-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普还是哈里斯？印度教牧师祈祷美国总统大选结果不同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3285074/trump-or-harris-hindu-priests-pray-different-outcomes-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 14:13美国选民于 11 月 5 日前往投票站，已有数百万张邮寄选票投出。在美国总统大选前，印度各地的印度教牧师为他们喜欢的候选人的成功祈祷。首都新德里的一些牧师为共和党候选人唐纳德·特朗普祈祷。与此同时，在南部的特伦甘纳邦，牧师们进行了为期 11 天的仪式旨在支持民主党候选人卡马拉·哈里斯。该仪式于 10 月 30 日结束，由 Shyamala Gopalan 教育基金会组织，该基金会是一家为纪念哈里斯母亲而成立的慈善组织。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3285074/trump-or-harris-hindu-priests-pray-different-outcomes-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚多名女孩失踪 民众忧心忡忡：“我们的女儿现在不安全了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285072/anxiety-malaysia-after-multiple-girls-go-missing-our-daughters-are-not-safe-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 13:25马来西亚吉隆坡，女孩们放学后回家。照片：路透社最近几名女孩失踪 — — 其中包括一名在小镇餐馆与家人聚餐时失踪的 17 岁女孩 — — 引起了马来西亚人的警惕，一个儿童权利组织警告说，贩卖和性虐待的风险尤其会影响弱势社区的女孩和年轻女性。据警方称，在过去五个月中，至少有七名女孩失踪。一些人据信离家出走，而其他人则担心遭到绑架。在最新的一起案件中，17 岁的 Erma Fatima Shamsul Bahari 于 10 月 25 日在北部登嘉楼州离开家庭早餐前往餐厅卫生间后失踪。“到目前为止，我们已经去了两三个地方，我们怀疑她和一些朋友见面，但案件尚未取得任何进展，”瓜拉登嘉楼区警察局长 Azli Mohd Noor 周一告诉《本周亚洲》。“该案件仍在积极调查中，我们已通过社交媒体发出消息[寻求公众帮助]，”他说，并补充说警方迄今为止尚未发现指向可能存在绑架的证据。就在几天前的 10 月 22 日，18 岁的 Puteri Ellyana Natasha Abdullah 的父亲报告说，他的女儿在一家餐厅下班后没有按计划来接她两名女孩在森美兰州淡边镇被发现。尽管他第二天晚上设法联系上了她，但她告诉他，她在 440 公里（274 英里）外的槟城，寻求“内心的平静”。从那以后，就再也没有联系上她了。警方正在向公众征求有关两名女孩下落的任何信息。儿童权利组织儿童之声主席沙米拉·塞卡兰说，女孩和年轻女性面临着被参与人口贩卖和非法性交易的个人或犯罪集团剥削的“特殊风险”。沙米拉告诉《本周亚洲》：“女孩被绑架或欺骗（色狼）的原因当然有很大的性因素。” “他们可以让她在马来西亚成为性奴，也可以将她贩卖到国外。”这种情况也引发了人们对警方确保公共安全（尤其是儿童安全）的努力的质疑。“我们的女儿现在不安全。与其他国家不同，我没有看到警察在路上巡逻。他们是懒惰还是没有预算？”脸书用户 Ruben Nika 评论道。当局报告称，自 2020 年初至今年 9 月期间失踪的 3,847 名 18 岁及以下儿童中，他们已成功找到 96%。内政部长 Saifuddin Nasution Ismail 于 10 月 17 日告诉议会：“这意味着每 100 名失踪儿童中，就有 96 名被找到，其中一些不幸死亡。”没有回家的人中包括 10 岁的 Nuraina Humaira Rosli，她的尸体于 8 月 17 日在霹雳州原住民定居点附近的沼泽地区被发现。根据在她的颈部和生殖器上发现的伤痕，警方认为她是被强奸和谋杀的。受害者的一名 27 岁男性亲属和来自同一村庄的一名 17 岁男孩已被逮捕，以协助调查调查。妇女援助组织代理执行董事 Nazreen Nizam 表示，Nuraina 的死亡以及 4% 的失踪儿童表明迫切需要改善儿童，特别是女童的安全措施。她说，这需要从邻里守望小组到学校和家长的共同努力，提高警惕并教育儿童人身安全。“还迫切需要专门的执法工作队，这些工作队经过专门培训并配备必要资源，能够迅速处理儿童失踪案件，”Nazreen 说。儿童权利活动家 Sharmila 敦促政府加快对社交媒体和大众传播平台的许可提案，以限制对儿童色情等有害内容的访问，并打击网络掠食者。“我们看到性犯罪数量在增加，这与人们访问色情内容的时间有关，其中一些可能是儿童色情材料，”Sharmila警告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285072/anxiety-malaysia-after-multiple-girls-go-missing-our-daughters-are-not-safe-now?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼与俄罗斯首次举行海军演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285073/indonesias-first-join-naval-drills-russia-get-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 13:39上个月，印度尼西亚海军人员在雅加达举行的阅兵式上列队行进。图片：路透社印尼和俄罗斯于周一开始首次联合海军演习，东南亚岛国的新领导人寻求加强与莫斯科的关系。该地区最大的经济体保持中立的外交政策，拒绝在乌克兰冲突或华盛顿与北京之间的大国竞争中选边站。但新上任的印尼总统普拉博沃·苏比安托承诺在世界舞台上更加大胆，并于 7 月访问莫斯科与弗拉基米尔·普京会谈。为期五天的演习将分两个阶段在泗水的海军基地和爪哇海进行。印尼海军上周在一份声明中表示，俄罗斯派出了三艘轻型护卫舰、一艘中型油轮、一架军用直升机和一艘拖船。当地广播公司播放了俄罗斯舰艇在周日停靠港口并受到印尼军乐队欢迎的画面。演习。印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托（左三）与其他官员上个月在中爪哇参加内阁务虚会。图片：印尼总统府/法新社分析人士表示，联合演习表明普拉博沃开始重大的外交政策转变，承诺加强雅加达与主要大国的联盟。73 岁的前将军普拉博沃 7 月访问克里姆林宫时表示，他希望深化与俄罗斯的关系。普拉博沃对普京说：“我们将俄罗斯视为好朋友，我希望继续保持和加强这种关系。”印尼加入的东南亚国家联盟于 2021 年与俄罗斯举行了联合演习，但雅加达在本周之前从未与莫斯科单独举行过演习。雅加达与莫斯科有着数十亿美元的贸易关系，但自从俄罗斯于 2014 年夺取克里米亚并于 2017 年对乌克兰发动全面军事攻势以来，雅加达的主要武器进口近年来一直停滞不前2022 年。尽管如此，自 2019 年担任国防部长以来，尽管有报道称美国面临制裁威胁，但普拉博沃仍然保留了一年前达成的价值 11 亿美元的俄罗斯战斗机交易。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285073/indonesias-first-join-naval-drills-russia-get-under-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴“银星”将增强，周六进入距香港 800 公里以内地区：预报员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3285069/tropical-storm-yinxing-intensify-enter-within-800km-hong-kong-saturday-forecaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 12:53预计热带风暴将于周六进入香港800公里以内地区。照片：Dickson Lee气象预报员称，菲律宾东部的热带风暴可能会增强，并于周六进入距香港 800 公里（497 英里）以内的区域。热带风暴“银星”的路径预测表明，它可能在周三发展成为台风，周五发展成为强台风。香港天文台表示，预计“银星”在周六接近香港后会减弱为台风。“银星”在中文里的意思是银杏种子。截至周一中午，银星位于马尼拉以东约 1,230 公里处。它会以每小时约28公里（17.4英里）的速度向西北方向移动，移向菲律宾吕宋海峡以东，并逐渐增强。预计它会转向西，进入南海中部和北部。天文台表示：“银星会在未来一两天逐渐增强，移向吕宋海峡一带。然后它更有可能转向西，进入南海中部和北部。”“受东北季候风和银星的共同影响，本周末及下周初华南沿岸海域风势较大。”根据天文台最新的九天天气预报，未来一周天气大致晴朗，周日和下周一有一两阵骤雨。气温介乎22至29摄氏度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3285069/tropical-storm-yinxing-intensify-enter-within-800km-hong-kong-saturday-forecaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着自动驾驶应用的加速，中国自动驾驶公司 DeepRoute.ai 融资 1 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285056/chinese-autonomous-driving-firm-deeprouteai-raises-us100-million-adoption-accelerates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 11:51DeepRoute.ai 的系统可以导航类似于特斯拉全自动驾驶 (FSD) 的城市交通，这家电动汽车制造商预计将在未来几个月在中国推出该系统。图片来源：Shutterstock中国自动驾驶技术开发商 DeepRoute.ai 周一表示，已从一家汽车制造商筹集了 1 亿美元，该公司希望在中国赶超特斯拉，推动其系统在汽车上的大规模采用。这家总部位于深圳的初创公司首席执行官 Maxwell Zhou 在接受路透社采访时表示，预计到 2025 年底，中国道路上将有近 20 万辆汽车配备其先进的辅助驾驶系统，而现在约为 2 万辆。该系统可以导航城市交通，类似于特斯拉的全自动驾驶 (FSD)，这家美国汽车制造商预计将在未来几个月在中国推出该系统。周表示，DeepRoute.ai 计划在 2025 年与其汽车制造商客户推出 10 多款车型。他表示，首款搭载该系统的车型已于 8 月上市，另外两款车型（包括吉利和梅赛德斯-奔驰共同拥有的 smart 品牌的一款）将于今年交付给消费者。DeepRoute.ai 首席执行官 Maxwell Zhou 于 2022 年 7 月 27 日在深圳公司办公室合影。照片：路透社不断增长的车队将通过每辆车的技术许可费为公司创造收入，并收集数据，这些数据对于其人工智能技术更快地发展以应对更复杂的交通状况至关重要，周说。DeepRoute.ai 现有的支持者包括电子商务巨头阿里巴巴，此轮融资的唯一投资者是一家中国汽车制造商，但该公司拒绝透露其名称。该公司也没有透露融资后的估值。随着残酷的价格战蔓延到全球最大汽车市场上数百种车型，汽车制造商一直在竞相提供更先进的自动驾驶功能作为卖点来吸引中国消费者。今年，特斯拉首席执行官埃隆马斯克表示，这家美国汽车制造商计划在其第二大市场中国推出 FSD 系统，进一步激发了人们对这一领域的兴趣。分析人士表示，此举将迫使其他竞争对手加快增长以求生存。周表示，他认为特斯拉是将先进的学习技术引入自动驾驶的先驱，但他补充说，特斯拉需要适应中国的本地市场。“中国的交通状况更为复杂，行人在高速公路上行走，数百万辆摩托车急于送货，”他说。周表示，他的团队也在关注欧洲、东南亚和中东等海外市场的机会，预计先进自动驾驶技术的需求可能会在 2027 年和 2028 年出现。DeepRoute.ai 成立于 2019 年，2020 年开始开发自动驾驶系统，而许多同行和汽车制造商都在大力投资绘制街道和高速公路地图。这让它在成本上具有显著优势，周表示，这可以帮助汽车制造商以低至中国：15万元人民币（21,000美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285056/chinese-autonomous-driving-firm-deeprouteai-raises-us100-million-adoption-accelerates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，到 2030 年，人工智能可能产生数百万吨电子垃圾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285049/ai-may-produce-millions-tonnes-electronic-waste-2030-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285049/ai-may-produce-millions-tonnes-electronic-waste-2030-study-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人梦想接受英国教育，关注成人多动症：你错过的 5 本周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3285043/malaysian-dream-uk-education-spotlight-adult-adhd-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.04 12:15通勤者经过塔桥。富有的马来西亚人对英国首都如此迷恋，以至于他们称这座城市为“吉隆坡伦敦”。照片：EPA-EFE我们整理了上周末报道的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。抱负、阶级和马来西亚人接受英国教育的梦想。插图：Huy Truong威尔·史密斯、豪伊·曼德尔、西蒙·拜尔斯和特雷弗·诺亚等明星都曾表示自己患有成人多动症。图片：路透社/法新社/盖蒂图片社/推特我们来看看备受推崇的蓝墙：它是什么，它意味着什么，以及为什么它很重要。插图：Davies Christian Surya隐形战斗机能从日本起飞，突破中国的防空系统轰炸上海吗？图片来源：美国海军反对党工人党支持者在 2020 年大选后聚集在后港时挥舞党旗。图片来源：法新社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3285043/malaysian-dream-uk-education-spotlight-adult-adhd-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>