<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 09:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法庭获悉，《苹果日报》鼓励支持激进的香港抗议者，并应黎智英的要求传播反中国共产党的信仰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249477/apple-daily-encouraged-support-radical-hong-kong-protesters-spread-anti-chinese-communist-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249477/apple-daily-encouraged-support-radical-hong-kong-protesters-spread-anti-chinese-communist-party?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡在交通支付卡问题上出现罕见的转变，但 SimplyGo 的“政策盲点”预计不会造成政治打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249478/singapore-rare-u-turn-transport-payment-card-simplygo-policy-blind-spot-not-expected-deal-political?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249478/singapore-rare-u-turn-transport-payment-card-simplygo-policy-blind-spot-not-expected-deal-political?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家研制出可用于高超音速飞机的新型多孔陶瓷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249474/chinese-scientists-create-new-porous-ceramic-could-be-used-hypersonic-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 16:00一位参与开发新型多孔陶瓷的科学家表示，它可以对高超音速飞行器起到隔热作用。图片来源：微博/@彩云香江中国科学家表示，他们已经开发出一种多孔陶瓷材料，具有航空航天应用所需的高机械强度和隔热性能。这种陶瓷华南理工大学的楚彦辉告诉国营《中国科学报》，多孔陶瓷材料甚至可以作为下一代高超音速飞机的隔热材料发挥关键作用。多孔陶瓷材料越来越多由于其重量轻、化学惰性和导热率低，因此在隔热方面受到追捧，这意味着它们是良好的绝缘体。但在多孔陶瓷中同时实现高机械强度和隔热性具有挑战性。这是因为，当在材料中引入更多的孔隙以增加隔热性时，通常会导致机械强度显着降低。当传统的多孔材料处于高温下时，也会出现收缩和强度下降的情况，这意味着它们对航空航天应用没有好处。中国发明了用于高超音速飞行的最强大的爆震发动机但是广州大学材料学院的一个团队开发的新型陶瓷科学与工程的多尺度结构设计克服了这些限制。他们于 1 月 2 日在同行评审期刊《Advanced Materials》上报告了他们的研究成果。“这种名为 9PHEB 的陶瓷在高达 2,000 摄氏度 [3,600 华氏度] 的温度下表现出卓越的尺寸和强度保持性，使其适合使用领导这项研究的楚在论文中写道。它基于高熵概念，涉及混合五种或更多元素。就 9PHEB（或 9-阳离子多孔高熵二硼化物）而言，有九种成分。它们都是阳离子，这意味着它们是带正电的离子。 Chu 在论文中指出，自 2015 年首次应用于陶瓷材料以来，人们对高熵设计产生了巨大的研究兴趣，因为它具有开发独特的微观结构和可调性能的潜力。他说 9PHEB 大约有 50 个孔隙率高达 10%，但室温下的抗压强度却高达约 3.37 亿帕斯卡 (MPa)，明显强于之前报道的多孔陶瓷。该陶瓷在绝缘和热稳定性测试中也表现良好据该论文称，即使在 1,500 度的温度下，仍能保持 98.5% 的室温强度。中国技术可以打破关键国防和航空航天材料的障碍与一些传统陶瓷不同的是，在高温下容易发生脆性断裂，9HPEB在2000度压缩时表现出塑性变形。当材料在高温下变形时，它会承受49%的应变。这使其强度达到 690 MPa，是开始时的两倍多。重要的是，高温并未对材料的体积或尺寸产生任何重大影响 - 在经过高温处理后，它收缩了约 2.4%。 2000度退火。Chu将机械和热性能归因于陶瓷的“多尺度”设计。“[设计特点]微尺度上的超细孔隙、高质量界面在纳米尺度上，以及在原子尺度上严重的晶格畸变，”他说。陶瓷孔隙的微观结构，无论是尺寸还是分布，对于设计都很重要。大约 92% 的孔隙是超细的（尺寸仅为 0.8 至 1.2 微米），科学家们表示，这使得它们具有无与伦比的隔热性能。在纳米尺度上，陶瓷具有牢固、无缺陷的连接提高机械强度。在原子尺度上，高熵设计产生的晶格畸变提高了刚度并降低了导热性。这些特性共同提高了材料的机械强度研究人员得出的结论是，它具有良好的隔热性能，适合在极端条件下使用。材料科学与工程学院副教授、共同通讯作者庄磊告诉《中国科学报》，材料在航空航天、能源、化工等行业具有广泛的应用前景。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249474/chinese-scientists-create-new-porous-ceramic-could-be-used-hypersonic-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国接近“双赢”协议，利用日本造船厂让军舰在紧张局势升级之际保持战备状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249411/us-nears-win-win-deal-use-japan-shipyards-keep-warships-battle-ready-amid-rising-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 15:00美国航母罗纳德·里根号返回东部横须贺基地日本，2022年8月。照片：共同社日本和美国即将达成协议，允许日本私营造船厂对美国第七舰队的军舰进行大修，分析人士称此举将在经济上使日本受益，同时也加强美国在该地区的军事准备。美国驻东京大使拉姆·伊曼纽尔周五宣布，两国政府已成立一个工作组来进行微调分析人士认为，该协议的细节将为两国带来重大利益，包括为日本造船厂带来意外之财，以及在该地区紧张局势继续恶化时将更多美国资产保留在可能需要的地区附近的能力伊曼纽尔在访问东京西南的横须贺海军基地时透露了这一倡议，该基地是美国第七舰队的前沿基地，由多达 70 艘军舰和潜艇以及 150 架飞机组成，罗纳德·里根号航空母舰担任舰队的航空母舰。大使指出，第一艘进入日本码头进行维修的军舰可能是新奥尔良号，这是一艘驻扎在美国海军基地的两栖船坞运输舰长崎县佐世保的设施。“新冷战”？韩国、美国加强军事关系以对抗中国和朝鲜“在日本码头进行标准维修和升级，而不是将这些船只一路穿越日本，具有完全的政治和战略意义。”东京明治大学国际关系学教授伊藤豪 (Go Ito) 表示，“东京热衷于在安全问题上与美国合作，因为它希望在安全问题上加强与美国的联盟”紧张局势继续加剧。”他说。伊藤表示，过去 12 个月里，日本的安全前景发生了变化，从几乎完全防御的姿态转向更加关注中国日益增长的好战性所带来的进攻能力该地区的问题，包括对钓鱼岛的主权主张，钓鱼岛由日本控制，被称为尖阁诸岛；南海环礁的紧张局势； “东京显然希望在西太平洋保留更多的第七舰队将有助于维护整个地区的稳定，据我了解，类似的协议也正在与韩国进行讨论。”他补充道。周一，韩国国防部在一份声明中表示，正在与美国进行谈判，以扩大韩国公司参与美国军事维护的范围印度-太平洋地区的装备，包括军舰。讨论还涉及印太地区盟国之间的物流能力以及提高供应链弹性。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔表示，已经成立了一个工作组来微调协议的细节。图片来源：法新社天普大学东京校区国际关系学教授迈克尔·库塞克 (Michael Cucek) 认为，日本造船厂运营商将欢迎这项新业务。“日本造船厂将对长期商业关系抱有极大兴趣，而日元贬值也意味着对美国有利，因为它可以降低日本工人维护这些船舶的成本，”他说。&lt; /p&gt;虽然该国的一些近邻可能会抱怨“日本军国主义死灰复燃”，但库切克将这种说法斥为“死记硬背的抗议”。“这是一场胜利—— “胜利对两国政府来说都没有任何负面影响，也让日本造船厂感到高兴。”他说。当朝鲜猛烈抨击日本军队参拜靖国神社时，首尔和中国保持沉默伊藤补充道东京和首尔似乎都在与美国达成的协议上以惊人的速度采取行动，这可能表明人们担心唐纳德·特朗普可能会在 11 月连任，并对华盛顿的传统盟友采取更具对抗性的态度。 “我确信，日本正试图在特朗普可能重返白宫之前锁定这项协议——可能还有其他协议，”他说。 “人们担心新政府将对现有的安全政策产生严重影响，美国的所有盟友都感受到了这种危险。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249411/us-nears-win-win-deal-use-japan-shipyards-keep-warships-battle-ready-amid-rising-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方称21名士兵在加沙袭击中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249461/israeli-military-says-21-soldiers-killed-attack-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 14:30以色列军队周二表示，在加沙地带，有 21 名士兵丧生，这是以色列军队在与激进的哈马斯组织进行的三个月战争中最致命的一次袭击。预备役军人正在准备炸药，准备炸毁两座建筑物。首席军事发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，周一，一名武装分子向附近的一辆坦克发射了火箭推进式手榴弹。爆炸引发了爆炸，炸毁了两层楼的建筑物建筑物倒塌压到里面的士兵。大量死亡人数可能会为要求以色列暂停进攻甚至完全停止进攻的呼声增添新的动力。以色列大量人员伤亡给以色列政府带来了压力，要求其停止过去的军事行动。总理本杰明·内塔尼亚胡发誓要继续推进行动，直到以色列镇压执政的哈马斯激进组织并赢得 100 多名被扣押人质的自由。被俘虏在加沙。以色列人在是否有可能做这两者的问题上分歧越来越大。人质家属及其许多支持者呼吁以色列达成停火协议协议，称将人质带回家的时间已经不多了。周一，数十名人质的亲属冲击了议会委员会会议，要求达成协议以释放亲人。 &gt;以色列在哈马斯 10 月 7 日跨境袭击造成 1,200 多人死亡并绑架约 250 人后发动攻势。11 月释放了 100 多人，以换取为期一周的停火和释放240 名巴勒斯坦人被以色列监禁。据哈马斯控制地区的卫生官员称，这次攻势造成了大范围的破坏，估计使加沙 85% 的人口流离失所，并造成 25,000 多名巴勒斯坦人死亡。 p&gt;联合国和国际援助机构表示，战斗引发了一场人道主义灾难，该地区 230 万人中有四分之一面临饥饿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249461/israeli-military-says-21-soldiers-killed-attack-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐山市公安局前局长因恶意袭击妇女被判12年有期徒刑并处罚金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249462/ex-police-chief-gets-12-years-prison-fine-following-vicious-attacks-women-tangshan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 14:40前警察局长入狱12年首例2022 年河北省唐山市发生残酷袭击事件，造成四名妇女受伤，这名官员将被判刑。图片来源：微博 2022 年，中国北方唐山市一名前警察局长在一家深夜烧烤店遭到残忍袭击，当时一群妇女遭到残酷袭击。因庇护团伙成员被判刑。河北省唐山市公安局路北分局局长马爱军被法院判处有期徒刑 12 年，并处罚金 70 万元人民币（97,293 美元）邻近城市廊坊市周日在其年度报告中称。这是首次宣布对与一起案件有关的官员进行量刑，该案件在袭击视频疯传后激怒了全国。 &gt;广阳区人民法院代理院长王培恒在报告中表示，2023年的重点是破坏市场和社会秩序的刑事案件。 “我们根据《反组织犯罪法》，定期打击犯罪、扫黑除恶，审结案件3起，涉及8人。”他说。马某因违法被定罪判刑截至周二上午，该消息在微博上的阅读量已超过 1.3 亿次，大多数读者认为正义终于得到了伸张。“这个一位评论者表示，这是对事件的合理后续行动。许多人批评当地警方对袭击事件最初反应缓慢。“我无法想象，如果另一位读者评论道：“视频没有疯传，他们也没有面对公众的愤怒，警察会保护这些团伙成员多久。”袭击女性2022 年 6 月，一段餐厅袭击事件的视频在网上疯传后引发公众强烈抗议。视频显示，当地一名暴徒（后来被确认为陈继志）骚扰一名女子，并在她拒绝他的示爱后殴打她。该女子的朋友试图干预，但遭到陈继志的同伙袭击，后者冲进了餐厅，殴打受害者头部，将他们拖到外面并继续殴打。检察官指控陈是帮派头目，并指控他与 2012 年以来的其他 11 起罪行有关，包括三起非法拘留、殴打他人等、非法赌博和抢劫。他于 2022 年被判处 24 年有期徒刑。但是，关于陈早前犯罪后如何逍遥法外的悬而未决的问题促使省公安部门命令距离唐山约 150 公里（93 英里）的廊坊警方接手此案。许多人指责当地警方，指责他们在嫌疑人到达现场后反应缓慢拒绝透露联系方式后对中国妇女进行殴打引发公愤据河北省纪委称，河北省纪委机关对唐山市的 15 名干部和官员进行了调查2022年8月，初步调查发现，3个派出所马某等8名警员、2名所长、2名副警员涉嫌滥用职权、违反规定、收受贿赂。 p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249462/ex-police-chief-gets-12-years-prison-fine-following-vicious-attacks-women-tangshan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马科斯表示菲律宾不会“动一根手指”帮助国际刑事法院调查杜特尔特的毒品战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249460/marcos-says-philippines-will-not-lift-finger-help-iccs-probe-dutertes-drug-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 14:45毒品战争受害者的亲属聚集在奎松举行声援游行城市，菲律宾。图片来源：路透社菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 周二表示，菲律宾政府不会配合国际刑事法院 (ICC) 对残酷禁毒运动的调查。&lt; p&gt;“我认为这是对我们主权的威胁。因此，菲律宾政府不会对国际刑事法院进行的任何调查提供任何帮助。”马科斯对记者表示，并重申了他之前的立场。国际刑事法院于 7 月驳回了马尼拉的上诉，并允许对菲律宾进行调查。前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)的反毒战争和其他涉嫌侵犯权利的战争期间发生了数千起杀戮。马科斯表示，国际刑事法院调查人员可以“像普通人一样”来访，但政府不会协助他们。马科斯表示，国际刑事法院调查人员可以“像普通人一样”来访。 p&gt;国际刑事法院是否进入菲律宾调查前领导人杜特尔特的反毒运动？马科斯的言论是在其司法部长发表声明之后进行的，司法部长上周告诉共同社，政府可能允许国际刑事法院在是否遵循法律程序的情况下进行调查，杜特尔特阵营坚称此举是非法的。“允许国际刑事法院在我国进行调查，公然违反宪法，是对我们与生俱来的权利的绝对放弃。”杜特尔特前总统发言人萨尔瓦多·班尼洛在一条消息中表示：“作为一个主权国家，菲律宾是一个主权国家。”在时任总统杜特尔特质疑其调查打击非法毒品运动的权力后，菲律宾于 2019 年正式退出国际法庭。造成数千人死亡。警方称，杜特尔特任期内，他们杀害了 6,200 名在禁毒行动中拒捕的毒贩。镇压期间，还有数千名用户和商贩被枪杀，当局称这是私刑杀害。人权组织和一些受害者指责警方有系统地掩盖和处决，但他们对此予以否认。11 月，马科斯表示，他正在研究菲律宾重返国际刑事法院的问题，几个月前他曾表示将削减与法庭断绝联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249460/marcos-says-philippines-will-not-lift-finger-help-iccs-probe-dutertes-drug-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以性格开朗而闻名的中国著名女演员为新电影减重一半，重新引发身体形象争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248245/famous-china-actress-known-big-bubbly-personality-slashes-weight-half-new-movie-reignites-body-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 14:00中国一位著名女演员兼电影导演重新引发了争论为了拍摄新电影而将体重减半后，她在大陆的身体形象发生了变化。图片来源：南华早报综合报道/微博中国著名女演员兼导演为新片减重一半，登上内地社交媒体热搜。女演员电影制片人贾玲为了执导并主演的新电影《热拉枪堂》，将体重从 100 公斤减至 50 公斤。这部电影据《钱江晚报》报道，该片于2月10日大年初一登陆大银幕。这是她继春节假期上映的《嗨妈妈》获得巨大成功后的第二部电影。据 Variety 杂志报道，她于 2021 年成为全球票房收入最高的女电影导演。贾玲煞费苦心地指出指出她的新电影不是关于减肥的。图片来源：微博贾跃亭，41岁，内地当红相声演员，以丰满的身材和乐观的性格而闻名。她没有在大陆社交媒体上分享了她最新亮相的照片。“我知道如果我亲自与公众见面，这将是宣传我的电影的好机会。但我讨厌这样做，”贾说。“我不想破坏这部电影将给公众带来的惊喜。我也不想让大家误以为这是一部关于减肥的电影。”她补充道。根据百度网上的电影简介，它讲述了一个女人的故事贾跃亭饰演的贾月英，失业、与社会隔绝多年，拿起拳击来“与生活作战”。“影片与减肥无关，甚至与减肥没有什么联系。拳击。它讲述了一个善良的人如何找到自己并学会爱自己。”贾说。“2023年我真的又饿又累。过去的一年对我来说就像是一生。”如果你在电影路演时遇见我，有机会在台上拥抱我，你会发现我现在‘硬’了。”她补充道。贾樟柯的社交媒体帖子引来掌声和支持在大陆社交媒体上。“你是最棒的！我希望我能像你们一样坚持不懈。”一位在线观察者说道。大陆社交媒体上有人对贾跃亭表示赞赏对她的努力表示赞赏，但其他人则对如此迅速地减掉这么多体重可能对健康产生的影响表示担忧。照片：Shutterstock“我会带我全家去看这部电影，”另一位说。然而，第三个人表达了担忧：“难道你不知道体重急剧下降对健康不利吗？”中国女演员面临着遵守体重刻板印象的巨大压力。另一位明星黄奕本月早些时候，她在腰间缠了10层保鲜膜，以便挤进舞会礼服出席时装秀，引发争议。获取更多多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248245/famous-china-actress-known-big-bubbly-personality-slashes-weight-half-new-movie-reignites-body-image?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡前教师因课堂猥亵小学生被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249446/former-singaporean-teacher-jailed-molesting-primary-schoolgirl-class?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 13:20新加坡的天际线。一名前教师因猥亵一名小学生而被判处 16 个月零 45 天监禁。照片：美联社
周一，一名前教师因在课堂上玩游戏时猥亵坐在他腿上的学生而被判入狱。55-一名 7 岁的新加坡男子因一项猥亵未成年人的罪名被判处 16 个月监禁，并被判处 45 天监禁代替鞭刑，因为根据法律，他的年龄太大，不能被鞭打。该男子，以及受害人、学校和其他相关详细信息，由于法院为保护受害人身份而颁布的禁言令，因此无法透露姓名。法院获悉，该男子于 2017 年加入教育部。 1993年，2005年被派往受害人所在的小学任教。他教授了多个科目，并于2008年成为一名体育老师，为小一到小六的学生授课。新加坡一名男子向前同学表白，然后强奸了她2015年，受害人大约六到七岁，当时正在读小学一年级。肇事者是她的体育老师。那年的某个时候，受害者在学校的教室里参加体育理论课。老师在教室前面放了一台笔记本电脑。到了教室，把学生一一叫到前面，让他们坐在他的腿上，用笔记本电脑玩游戏。轮到受害人时，她上前坐在老师的腿上。 ，想玩游戏。当她坐在老师腿上时，老师对她进行了猥亵。每当女孩想到所发生的事情时，她都感到“非常恶心、害怕和尴尬”。 然而，该事件多年来一直没有被报道。 2020年，女孩参加了一堂性教育课，回忆起这件事，意识到老师的做法是错误的。她于3月18日在Instagram上向学校负责纪律的老师发了一条信息， 2021年，告诉他2015年发生的事情。新加坡Shake Shack员工因全天猥亵兼职工人被判入狱受害者还对她的妹妹在小学一年级表示担忧，并且被告是后者的老师之一。随后，案件被举报，被告面对受害人的指控。他承认以受害者描述的方式猥亵了几名女学生。他承认，他选择猥亵小学低年级的年轻女学生，因为他觉得年长的女孩会知道他的做法是错误的，他不想被发现。由 Wendell Wong 领导的 Drew &amp; Napier 辩护律师指出，触摸是在衣服和内裤上进行的。副检察官Selene Yap 要求判处二十一个半月至二十五个半月的监禁，包括代替鞭刑的额外监禁时间。Yap 强调，这名女子还很年轻。受害者，六到七岁，以及犯罪者“严重滥用职权和违反信任”。新加坡“糖爹”因秘密拍摄与少女的性爱而入狱&lt; p&gt;量刑时，由于没有肌肤接触，接触时间也没有延长，所以法官同意首先由辩方将案件纳入量刑框架。但是，她指出了案件的“重大加重因素”，包括受害人年龄很小。“在儿童生命中的每一年，对于成熟度和成长水平来说都是一个重要的里程碑。地方法官 Kamala Ponnampalam 说道。她补充说，犯罪行为的“舞台已经搭建好”，包括设计一个游戏来分散孩子的注意力。 她同意了辩方的请求，让该男子在与家人度过“整个季节”后，于 2 月 13 日开始入狱。这篇文章首先由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249446/former-singaporean-teacher-jailed-molesting-primary-schoolgirl-class?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东将助力2024年经济增长“肩负重大责任”，将粤港澳大湾区作为重中之重</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249453/chinas-guangdong-shoulder-major-responsibility-aid-2024-economic-growth-makes-greater-bay-area-top?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 13:35省长王伟忠表示，广东将“加快建设世界级湾区”，该省是中国大湾区规划的重要组成部分。图片来源：新华社中国南部重镇广东省承诺，将全力以赴推动粤港澳大湾区建设成为2024年的首要任务，力求在经济增长中发挥更大作用省长王伟忠周二还在省人大会议上表示，广东今年的经济目标是增长5%，2023年实现了4.8%的同比增长。 p&gt;广东省的目标与其他区域经济强国已经制定的目标一致。尽管中国面临债务和人口困境，一线城市的GDP增长目标仍超过5%王说：“我们将加快建设世界级湾区，把它打造成发展最好的湾区，更好地发挥对经济发展的引领和支撑作用。”今年是粤港澳大湾区建设五周年，这是习近平主席提出的三大区域一体化战略之一，与东京、旧金山等世界主要湾区相抗衡。该规划将特别行政区连接起来将香港、澳门地区和广东省省会广州、深圳等九个内地城市打造成综合经济和商业中心。王说，广东省将“携手港澳”，确保融入中国经济，确保现代经济发展。还将重点加强区域交通联系，培养芯片行业强大的人才储备广东今年还将支持被视为经济支柱的私营部门，并创造更多就业机会，为经济发展“担负起主要责任” ，王在会议上补充道。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249453/chinas-guangdong-shoulder-major-responsibility-aid-2024-economic-growth-makes-greater-bay-area-top?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰表示，香港股市受到国际情绪的拖累，但仍“符合预期”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249455/hong-kong-stock-market-weighed-down-international-sentiment-still-operating-line-expectations-john?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 13:43中环砵典乍街的恒生指数展示。周一暴跌至 15 个月低点。图片：Eugene Lee香港领导人表示，香港股市表现受到国际情绪疲软的影响，但其运行“符合预期”，并具有全球吸引力。基准指数暴跌至 15 个月低位。恒生指数在前一天跌破 15,000 点关口后于周二上午回升。行政总裁李家家- Chiu表示，市场没有出现异常迹象，但指出了全球范围内更广泛的不确定性环境。首席执行官约翰李家超表示股市运行“符合预期”。图片：Jelly Tse“高利率、地缘政治的复杂性、供应链和部分货物运输的不确定性，以及市场对经济变化的不同反应”美国大选[前景]……都让市场变得非常敏感，”李在每周行政会议之前表示。李强总理呼吁采取“强有力”措施结束溃败，香港股市飙升 h3&gt;“当市场高度敏感时，我们当然希望投资者密切关注市场的变化来做出任何决定，”他补充道，并强调监管机构密切监控市场发现他们“在李说，香港仍然是国际金融中心，充满竞争力和吸引力。他补充说，它受益于资本自由流动、透明度、公平竞争环境和既定的监管制度，所有这些都表明金融市场的健康状况。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;中环环球大厦外恒生指数周一收盘数据。照片：李迪生李补充说，中国国家副主席韩正和汇丰集团董事长马克·塔克周一在北京举行的会晤，进一步表明了国家对香港巩固巩固发展成果的坚定支持。其作为全球金融中心的地位。恒生指数跌破 15,000 点，跌至 15 个月低点，友邦保险、腾讯加速下跌“在[北京]各项政策的支持下，除了香港本身的优势外，我对整体市场运作充满信心。恒生指数周一下跌2.3%至14,961.18点，失守15,000点关口，为 2022 年 10 月以来的最低水平。不过，周二上午 9 点 36 分，基准股市指数反弹 1.1%，至 15,125.38 点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249455/hong-kong-stock-market-weighed-down-international-sentiment-still-operating-line-expectations-john?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕4名凌晨持刀抢劫居民5万港元的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249456/hong-kong-police-hunt-4-men-who-robbed-resident-hk50000-during-early-morning-knife-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 13:47位于湾仔的香港警队总部。受害者拒绝提供有关袭击的更多细节。照片：Warton Li周二黎明前，香港警方正在追捕四名男子，他们在新界持刀袭击中抢劫了一名居民 50,000 港元（6,395 美元）。 凌晨 4.30 左右，这名 32 岁的受害者在落马洲边境检查站附近的青山公路洲头村步行回家时，袭击者与他对峙。知情人士案情称，四名戴着帽子和口罩的黑衣男子跳下车，持刀袭击受害人。香港反黑警察在出租车伏击后追捕持刀袭击三人，两人受伤&lt; /h3&gt;“当时有两个邻居正好路过，他们对袭击者大喊大叫，然后袭击者步行逃跑，”知情人说。警方发言人称，受害者受了割伤。 消息人士称，受伤男子称他的一个装有5万港元的包被抢，但拒绝提供进一步资料。&lt; p&gt;警方搜查了村庄，但没有逮捕任何人。边境刑事调查组的侦探检查了村庄的监控录像以收集证据。香港警方逮捕了 2 人中的 1 人嫌疑人劫持金额超过25万港元，找到被盗汽车上周三，一名34岁男子及其25岁女性朋友在古洞路被持刀抢劫。与周二事件同一地区。两名劫匪盗走该女子的丰田车，车内载有港币25万现金。被盗车撞上灯柱并被遗弃在上水后，警方拘捕其中一名嫌疑人。&lt; p&gt;另外，警方拘捕一名与另一起抢劫案有关的 29 岁男子，该案于上周同一天在元朗绑架一名 30 岁男子，但未遂，三名犯罪者从一名 30 岁男子那里偷走了 9 万港元。 &gt;歹徒用武器威胁受害者，试图将他强行塞进车里，然后据称在他拒绝服从时袭击了他。警方称，三人偷走了他装着钱的包，然后开着自己的车逃跑。去年前10个月，警方共处理了85起抢劫举报，比登记的64起案件增加了32.8% 2022 年同期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249456/hong-kong-police-hunt-4-men-who-robbed-resident-hk50000-during-early-morning-knife-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1250年来，日本的“裸男”节一直禁止女性参加——直到现在——但她们不能参加“Full Monty”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3249412/1250-years-japans-naked-man-festival-bars-women-until-now-they-cant-go-full-monty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3249412/1250-years-japans-naked-man-festival-bars-women-until-now-they-cant-go-full-monty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟和中国是否正在走向贸易战？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249388/are-eu-and-china-hurtling-towards-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249388/are-eu-and-china-hurtling-towards-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚前财政部长达因再努丁的妻子因在反腐分子包围安瓦尔的竞争对手时未能申报资产而被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249431/malaysian-ex-finance-minister-daim-zainuddins-wife-charged-failure-declare-assets-graft-busters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.23 11:25Naimah Abdul Khalid（中）抵达马来西亚反1月10日，腐败委员会位于布城的总部。图片：星报资深政治家和商人达因再努丁(Daim Zainuddin)的妻子周二被指控未申报资产，并被禁止在随着马来西亚反腐败机构将目标锁定在总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的竞争对手之际，他们正在深入调查他们的家族财富。最近几周，马来西亚反腐败委员会 (MACC) 对与重大案件相关的指控展开了多项调查有关巴拿马文件和潘多拉文件中点名的马来西亚知名人士财务状况的数据转储。这些行动导致达因家族拥有的吉隆坡摩天大楼被没收。检察官告诉吉隆坡法院，奈玛·阿卜杜勒·哈立德未能遵守反贪会于 11 月 8 日发出的通知，要求她披露她的资产。65 岁的 Naimah 不认罪。法庭以 25 万林吉特（52,800 美元）保释金释放了她，并没收了她的护照。如果罪名成立，她将面临最高五年的监禁和最高 10 万林吉特（21,117 美元）的罚款。批评者指责安瓦尔利用腐败调查与包括达因在内的宿敌算账。以及他曾经的政治导师、如今的宿敌、98岁的马哈蒂尔·穆罕默德。马来西亚前部长达因抨击总理安瓦尔就调查进行“政治迫害”&lt; p&gt;Naimah 的辩护律师辩称，她没有潜逃风险，她可能需要陪伴丈夫到海外接受治疗。“她不会去任何地方。她来这里是为了留下来打官司，”她的首席律师 Mohd Yusof Zainal Abiden 说。据报道，Daim 自上周以来一直因健康状况不明而住院。一周前，另一家法院听取了马哈蒂尔的长期亲密伙伴戴姆及其家人的申请，要求质疑反贪会对其财富的调查。前财政部长戴姆否认了这一指控。任何不当行为，并表示反贪会的行为非法且违宪。除了达因之外，反腐败官员还逮捕了马哈蒂尔的长子米尔赞，对一些与政府有联系的公司的买卖和信息泄露问题进行质询。在巴拿马文件中，指向 66 岁。马来西亚前财政部长达因再努丁。照片：美联社安瓦尔否认了政治报复的指控，称他需要公众支持他的政府推动政府改革和解决马来西亚普遍腐败的努力。 “如果没有政治支持，至少在治理问题和变革需求方面，我会寻求人民的全力支持，”国家通讯社伯纳马周一在一次活动中援引他的话说.马哈蒂尔声称，打击腐败只是安瓦尔和他的政府“确保我被判有罪”的借口，以掩盖他的政府没有得到多数支持的事实.马哈蒂尔猛烈抨击“种族主义”批评者对马来西亚少数民族群体的攻击在马哈蒂尔1998 年，安瓦尔在担任总理的第一个任期内解除了副手职务，后来又指控他腐败和鸡奸。安瓦尔和他的支持者坚称，这些指控是捏造的，目的是结束他的政治生涯。他于 2000 年代初期出狱，但因另一项鸡奸罪而第二次入狱。安瓦尔于 2018 年马哈蒂尔第二任总理任期开始时获得皇家赦免而获释。安瓦尔在马哈蒂尔第二个总理任期开始时获得皇家赦免。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249431/malaysian-ex-finance-minister-daim-zainuddins-wife-charged-failure-declare-assets-graft-busters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>