<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 21:21:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度宣布与中国达成巡逻共同边界的协议，引发改善关系的希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283289/india-announces-deal-china-patrolling-shared-border-sparking-hope-better-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 02:005 月，印度军队的装甲车在拉达克东部的一个军营中排列。图片：法新社印度宣布，在金砖国家峰会前，已与中国就巡逻两国边界达成协议，此举引发了人们对这两个不安邻国可能缓解四年军事对峙紧张局势并改善关系的希望。印度外交部长维克拉姆·米斯里周一告诉记者，两国已就在印控拉达克东部和中国控制的阿克赛钦之间的实际控制线 (LAC) 沿线的巡逻安排达成协议。“经过过去几周的讨论，双方已就印中边境地区实际控制线沿线的巡逻安排达成协议，”米斯里表示。“这将导致脱离接触，并最终解决 2020 年在这些地区出现的问题。”前驻华大使维克拉姆·米斯里 (Vikram Misri) 于 7 月被任命为印度外交部长。照片：微博北京尚未立即证实该协议。中国和印度在喜马拉雅山脉沿线共享数千公里的未确定边界。 1962年，双方发生短暂的边境战争，此后冲突时有爆发，非官方的实控线成为一条松散的停火线。最严重的冲突发生在2020年6月15日，至少4名中国士兵和20名印度士兵在加勒万河谷的冷兵器战斗中丧生。此后，双方均向前线派遣了武装部队。在争议和摩擦中，北京和新德里通过外交和军事渠道开始了马拉松式的会谈。紧张局势影响了世界上两个人口最多的国家之间的经济合作和其他问题。特别是，新德里加强了对中国在印度投资的限制。米斯里说，本周的事态发展是最近几周外交和军事对话者进行了几轮谈判的结果。据印度媒体报道，这涉及德普桑和德姆乔克热点地区的巡逻安排。米斯里宣布这一消息的前一天，印度总理纳伦德拉·莫迪将于 10 月 22 日至 24 日前往俄罗斯喀山参加金砖国家峰会。莫迪预计将会见中国国家主席习近平。但当被问及两国领导人是否会在峰会间隙举行双边会谈时，在金砖国家峰会上，米斯里表示，这种可能性仍在讨论中。金砖国家于 2009 年成立，成员包括巴西、俄罗斯、印度和中国。现在，该组织已扩大到包括南非、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283289/india-announces-deal-china-patrolling-shared-border-sparking-hope-better-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>枪杀黑人说唱歌手克里斯·卡巴的伦敦警察被判无罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283290/london-police-officer-who-fatally-shot-black-rapper-chris-kaba-acquitted-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 02:10英国伦敦的一名伦敦警察。周一，伦敦警察神射手马丁·布莱克 (Martyn Blake) 因杀害克里斯·卡巴 (Chris Kaba) 被判无罪。图片：AP两年前枪杀一名黑人驾车者的伦敦警察于周一被判无罪。伦敦警察厅神射手马丁·布莱克 (Martyn Blake) 现年 40 岁，他被伦敦陪审团宣判无罪，罪名是杀害说唱歌手克里斯·卡巴 (Chris Kaba)，卡巴当时手无寸铁，但驾驶着一辆前一天参与枪击事件的车辆。2022 年 9 月 5 日，24 岁的卡巴在 Streatham Hill 街区一条狭窄的住宅街道上被两辆警车包围后死亡。当卡巴开始撞击警车试图挣脱时，布莱克认为同事的生命处于危险之中，因此向奥迪的挡风玻璃开了一枪。一名检察官表示，布莱克错误判断了同事面临的风险。周一，克里斯·卡巴 (Chris Kaba) 的朋友和家人离开伦敦市中心的老贝利。照片：PA via AP由于黑人社区的愤怒，布莱克被停职。伦敦中央刑事法院的陪审团经过大约三个小时的审议，最终判定布莱克无罪。宣读判决后，布莱克松了一口气。坐在法庭里的卡巴家人没有表现出任何明显的反应。检察官表示，他们与卡巴家人同在，但他们尊重陪审团的决定。“我们认识到，枪支管理官员承受着巨大的压力，但我们有责任将符合起诉标准的案件提交给陪审团，我们对这起案件的起诉标准感到满意，”皇家检察署特别犯罪和反恐部门负责人弗兰克·弗格森说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283290/london-police-officer-who-fatally-shot-black-rapper-chris-kaba-acquitted-murder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首陈茂波在亚太经合组织演讲中大力倡导利用零售债券为公共工程融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283286/hong-kongs-paul-chan-touts-use-retail-bonds-fund-public-works-apec-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 00:50财政司司长陈茂波（左二）亦于会议上讨论香港金融服务数码化。照片：讲义香港财政司司长在访问秘鲁参加亚太经合组织 (Apec) 会议期间，分享了香港如何利用零售债券发行为基础设施项目提供资金。在利马举行的财政部长务虚会上，陈茂波谈到了香港在推动优质基础设施建设和金融服务数字化转型方面所做的努力。“[陈茂波]特别分享了香港在发行零售债券支持有利于经济和人民生活的基础设施项目方面的经验，”政府周一表示。“他强调，这种安排使居民能够参与推进基础设施项目，并为他们提供安全、可靠和稳定的投资选择，同时也为这些项目筹集资金。“这种方法实现了支持普惠金融和基础设施发展的双重目标。”财政司司长的讲话提到政府发行了价值 550 亿港元（70 亿美元）的白银债券。零售债券面向 60 岁及以上的投资者，年利率至少为 4%。由于需求强劲，是次债券发行额由500亿港元增至500亿港元。官员表示，所筹资金将用于支持基建项目，“惠及经济民生”。他们补充说，透过支持香港的长远发展项目，亦可让居民有“参与感”和“获得感”。陈茂波在出席可持续金融高层活动前，亦谈到香港在推动金融服务数码化方面的进展。政府表示：“他亦分享香港作为亚洲领先绿色金融中心的最新发展，包括发行绿色及可持续债券、参与制定相关国际标准和气候披露指引、人才培训，以及推动转型金融，以建立蓬勃发展的绿色及可持续金融生态系统。”此次财长会议的主题是“可持续+数字化+韧性=亚太经合组织”，探讨了全球经济和金融前景等议题。 照片：讲义周日也是陈冯富珍在秘鲁繁忙行程的第一天，他与中国财政部副部长廖岷和其他经济体的代表举行会晤。财长会议的主题是“可持续+数字化+韧性=亚太经合组织”，探讨全球经济和金融前景、促进绿色和可持续发展、为应对气候变化提供资金支持、金融数字化和金融包容性等议题。陈冯富珍还将举行双边会议，与其他经济体的官员交换意见。亚太经合组织峰会结束后，他将于周二至周四访问纽约，出席彭博举办的全球监管论坛并发表主旨演讲。他还将参加多个早餐和午餐会议，与美国政界、商界和金融界人士交换意见，同时宣传香港的优势和机遇。他的行程还将包括访问美国企业。陈冯富珍预计将于周五晚上返回香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283286/hong-kongs-paul-chan-touts-use-retail-bonds-fund-public-works-apec-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥新政府考虑采取税收优惠措施吸引外国公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283287/mexicos-new-government-considers-tax-incentives-lure-foreign-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283287/mexicos-new-government-considers-tax-incentives-lure-foreign-companies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府将为密歇根新半导体工厂提供3.25亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283285/biden-administration-provide-us325-million-new-michigan-semiconductor-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 00:31半导体芯片。美国政府表示，将向 Hemlock Semiconductor 提供高达 3.25 亿美元的资金，用于在密歇根州建立新工厂。图片：路透社拜登政府周二表示，将向 Hemlock Semiconductor 提供高达 3.25 亿美元的资金用于建设新工厂，此举可能有助于民主党在选举日之前在摇摆州密歇根州获得政治优势。这笔资金将支持萨吉诺县的 180 个制造业岗位，在过去两次总统选举中，共和党和民主党在该县势均力敌。该工厂还将提供与生产超纯多晶硅相关的建筑工作，超纯多晶硅是电子产品和太阳能电池板等技术的基础。商务部长吉娜·雷蒙多在与记者的电话会议中表示，这笔资金来自美国总统乔·拜登于 2022 年签署成为法律的《芯片与科学法案》。这是民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯的竞选活动支持的更广泛工业战略的一部分，而前总统共和党候选人唐纳德·特朗普则认为提高关税和减税更有利于支持制造业。美国商务部长吉娜·雷蒙多。照片：美联社“我们通过《CHIPS 法案》所做的不仅仅是建立一些新工厂，而是从根本上利用美国工人振兴我们国家的半导体生态系统，”雷蒙多说。“所有这一切都归功于拜登-哈里斯政府的远见。”一位高级政府官员表示，宣布这一消息的时间反映了就拨款达成条款的谈判过程，而不是任何政治考虑。这位官员坚持要求匿名讨论这一过程。这位官员说，现场工作完成后，Hemlock Semiconductor 计划于 2026 年开始建设，然后于 2028 年开始生产。在 2016 年竞选中，特朗普以微弱优势赢得了萨吉诺县和整个密歇根州。但在 2020 年对阵拜登的选举中，萨吉诺县和密歇根州都转投了民主党。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283285/biden-administration-provide-us325-million-new-michigan-semiconductor-factory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾东部风暴势头将增强，可能于周末绕过香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283281/storm-east-philippines-set-intensify-could-skirt-hong-kong-weekend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 22:50天文台表示，未来数日天气普遍晴朗。照片：Eugene Lee香港天文台警告称，一股热带低气压已在菲律宾东部形成，并可能进一步增强，本周晚些时候将掠过香港以南约 400 公里（248 英里）的区域。周一晚上，这股热带低气压位于马尼拉以东约 980 公里处，以约 18 公里/小时（11 英里/小时）的速度向西或西北偏西移动，朝菲律宾吕宋岛以东海域移动。预计该热带低气压将直接影响吕宋岛北部。天文台已公布该热带低气压的路径预测，预计周六该低气压可能升级为强烈热带风暴。该低气压可能靠近香港东南方向800公里以内，并朝南海中部移动。天文台表示，到周六下午，该低气压可能经过香港以南400公里处。不过，预报员表示，该低气压随后的路径存在不确定性，可能向西移动横过南海中部和北部，或沿西北方向移动，靠近华南沿岸。与此同时，由于周二一股干燥的东北季候风抵达华南地区，天文台表示未来数日该地区天气普遍晴朗，早晚会明显较凉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283281/storm-east-philippines-set-intensify-could-skirt-hong-kong-weekend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前警务处处长曾俊华住所遭盗窃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283282/former-hong-kong-police-chief-andy-tsangs-home-burgled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 23:03曾国卫于 2015 年从警务处长一职退休。图片：南华早报据《南华早报》获悉，前香港警务处长曾伟雄的住所被盗。截至周一晚间，潜在损失的程度仍不清楚。有人在大埔康乐园发现了警车，据信曾伟雄曾住在那里。 据报道，调查人员周一早些时候向曾的邻居索要监控录像。一份媒体报道称，曾可能丢失了价值至少 10 万港元（1.3 万美元）的财物。曾于 2011 年 1 月起担任警务处处长，直至 2015 年离职，即 2014 年 12 月 79 天的占中运动结束后不久。曾因其坚定的作风而被戏称为“白头鹰”，他在 2014 年占中运动中的坚定立场而闻名。退休后，曾担任过不同领域的各种职务，包括 2019 年担任中国大陆最高禁毒机构国家禁毒委员会副主任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283282/former-hong-kong-police-chief-andy-tsangs-home-burgled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼负责人在美国大选前访问乌克兰以表示支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283283/pentagon-chief-visits-ukraine-show-support-ahead-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283283/pentagon-chief-visits-ukraine-show-support-ahead-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：中国官员称赞小米的芯片设计，智能手机巨头却保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283264/tech-war-chinese-official-praises-xiaomis-chip-design-smartphone-giant-keeps-mum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 22:00位于中国东部江苏省南​​京市的一栋小米大厦。图片：法新社中国科技公司小米因设计出国内首款 3 纳米智能手机芯片而备受赞誉，但该公司对此事保持沉默。北京经济和信息化局负责高科技产业的首席经济师唐建国在国家电视台北京广播电视台 (BRTV) 周日播出的新闻报道中表示，小米成功“流片”了中国首款 3 纳米级移动芯片。没有提供任何细节。流片是指芯片投入量产前设计过程的最后阶段。周日的报道立即被数十家当地媒体转载。然而，它们很快就从中国互联网上删除了。BRTV 并未发布对其原始报道的任何官方更正。小米周一没有立即回应置评请求。小米首款电动汽车 SU7。照片：路透社小米拥有一个内部半导体设计部门，主要基于进口芯片为自己的项目定制芯片。自 2017 年成立以来，该部门设计了多款芯片，包括移动片上系统 S1 和图像传感器 C1。该公司在其部分产品中既采用了自主设计的芯片，也采用了外国技术。例如，该公司 3 月份推出的 SU7 电动汽车不仅搭载了自主芯片，还采用了高通和英伟达的解决方案。在以半导体和人工智能 (AI) 为中心的技术战争愈演愈烈的背景下，中国在芯片设计和制造方面取得的任何进展都受到密切关注，被视为可能违反美国制裁的例子。美国的出口限制使中国企业更难获得全球芯片制造服务和半导体设计自动化软件。尽管如此，华为去年还是成功回归，推出了一款 5G 手机，配备了由其内部海思部门设计、中国顶级合约芯片生产商中芯国际制造有限公司生产的先进芯片。与华为不同（华为在 2019 年被列入美国出口黑名单，禁止美国实体向这家中国公司出售任何技术），小米仍然可以使用高通等公司的移动芯片。华盛顿仍然允许大多数中国公司出口此类芯片，这些芯片被认为不如人工智能处理器先进。高通是中国的主要移动芯片供应商，该公司 6 月份季度来自大陆智能手机制造商的收入同比增长超过 50%，原因是手机对人工智能功能的需求强劲。未列入美国贸易黑名单的中国公司还可以与台湾半导体制造公司等合约芯片制造商合作。据报道，在华盛顿限制制造商为大陆客户生产的芯片的计算能力后，中国大陆的一些人工智能芯片设计公司已经降低了设计规格，以确保获得这家台湾巨头的服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283264/tech-war-chinese-official-praises-xiaomis-chip-design-smartphone-giant-keeps-mum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉米访华后英国寻求对华关系新“起点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283273/britain-seeking-new-starting-point-relationship-china-after-lammy-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 22:00英国外交大臣戴维·拉米在上海浦东美术馆。图片来源：FCDO UK中国观察人士表示，尽管中英两国在某些领域仍存在根深蒂固的分歧，但英国外交大臣拉米上周对中国的访问可能标志着两国关系的一个“新起点”。拉米是英国工党今年 7 月赢得大选以来首位访华的内阁大臣。周六，他结束了为期两天的中国之行，前往上海会见了上海市长龚正。龚正对来访的英国客人表示，超过三分之二的在华英国企业将总部设在上海，上海期待从英国获得更多“优质产品、先进技术和特色服务”。“我们欢迎英国企业……继续扩大对上海在绿色经济、数字经济、先进制造业、金融服务和医疗保健等领域的投资，”他说道。拉米访问期间在北京会见了中国外交部长王毅。图片：法新社拉米表示，英国和上海应在气候、金融、教育、文化和体育等领域开展合作。但他在周五与中国最高外交官王毅的会晤中也表达了英国对香港、新疆和北京与俄罗斯的密切关系等问题的担忧。王毅表示，北京愿意全面重启与英国的合作机制，而拉米则表示“与中国的接触是务实的，对支持英国和全球利益是必要的”。由于两国在香港、南海和新疆等问题上发生冲突，双方高层会晤的次数在过去十年左右有所下降。与此同时，中国对欧洲的投资总体上正在下降，匈牙利等对华友好国家除外。“双方存在分歧……但新政府需要一个新的起点，因为英国需要恢复其大国地位，或者提振其经济，”英国外长表示。 他表示，多年来，两国关系面临“障碍”，但“过去20多年，我们的合作领域非常广泛”。他列举了两国广泛的贸易往来，以及在英国大学学习的大量中国学生，并补充道：“虽然我们说中英关系不太可能有大的突破，但我认为它不会继续恶化，会朝着好的方向发展。”他还表示，由于中国国内也面临经济挑战，“外部伙伴越多越好”。“（拉米）试图发出积极推动中英关系修复和改善的信号，同时将政治问题与经济问题区分开来，”北京人民大学国际关系学教授王义桅表示。但他警告称，两国关系仍面临压力，习近平主席是否会继续推动中英关系朝着好的方向发展还有待观察。习近平将于下个月在巴西举行的二十国集团峰会上会见英国首相基尔·斯塔默。在会见龚之前，拉米于周六在上海会见了英国商界领袖，此次活动由英中贸易协会董事总经理汤姆·辛普森共同主持。该协会表示，拉米“强调了新政府建立稳定和持续的对华接触的方针”。辛普森表示，此次访问“真正提振了英国商界的士气”。“新政府的做法以及与中国进行合理且持续接触的前景令我们感到鼓舞，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283273/britain-seeking-new-starting-point-relationship-china-after-lammy-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡竞争加剧 香港机场将把金库容量提高至 1,000 吨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283280/hong-kong-airport-boost-gold-vault-capacity-1000-tonnes-amid-singaporean-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 22:12香港有志成为全球黄金交易中心。图片来源：Shutterstock香港机场管理局计划将其金库的容量从 150 吨扩大到 1,000 吨，以支持香港在与新加坡的激烈竞争中成为全球贵金属交易中心的雄心。该局周一表示，正在敲定香港机场贵金属储存库的扩建计划，因为由于需求快速增长，该库房已经“达到满负荷”。相比之下，新加坡机场附近新建的库房最多可储存 500 吨黄金和 10,000 吨白银。“现有设施的容量最初增加到 200 吨后，金库容量随后将扩大数倍，最高可达 1,000 吨，并有进一步发展的空间，”该局表示。该局自 2009 年以来一直运营该储存库，为各国央行、商品交易所、金银银行、贵金属精炼厂和交易所交易基金发行人。香港的黄金交易历史可追溯到 100 多年前，但由于交易放缓，该行业在近几十年失去了光彩。相反，新加坡在 8 月份提高了自己的竞争力，私营金属公司 Silver Bullion 在樟宜机场附近建立了一个六层金库，占地 16,700 平方米（180,000 平方英尺）。香港机场管理局在讨论其自身的扩建计划时表示，将与政府和市场利益相关者密切合作，确保新设施的使用符合“经济的最佳利益”。该局代理行政总裁张嘉菲表示，过去几年，投资者对香港黄金存储、交易和交割的需求显着增长。她表示有信心，该局的存管处将成为为全球投资者提供“理想设施”。香港特首李家超上周公布了第三份年度政策蓝图，其中包括推动仓储设施发展和将香港黄金交易市场推向国际水平的计划，以助力巩固香港作为全球金融中心的地位。机场管理局将扩建其贵金属库，以满足日益增长的投资者需求。图片：Elson Li财政司司长陈茂波周日表示，此举表明香港选择了“正确的发展目标，制定了良好的发展战略，并稳步朝着目标迈进”。他补充说，他预计此举将激发“新的增长动力”，加速香港经济升级，并最终为国家发展作出新的更大贡献。他表示，香港在黄金进出口量方面已在全球名列前茅，他将此归因于香港位于中国大陆和印度之间的“战略位置”，两国都是黄金的巨大消费市场。该部长还表示，香港应考虑扩展到其他大宗商品交易领域，例如有色金属——包括铜、铝和铅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283280/hong-kong-airport-boost-gold-vault-capacity-1000-tonnes-amid-singaporean-competition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果 iPhone 16 在中国网络平台因双十一促销而降价</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283270/apples-iphone-16-sees-price-cuts-chinese-online-platforms-singles-day-promotions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 21:00上海一家 Apple Store 零售店内展示的 iPhone 16 系列。照片：Shutterstock苹果公司在阿里巴巴集团控股的天猫平台的网上商店将 iPhone 16 的价格下调了高达 1,600 元人民币（225 美元），因为这家美国科技巨头希望在全球最大的购物节日“双十一”期间提高销量，因为中国的竞争非常激烈。根据天猫周日的公告，在“双十一”促销活动中，苹果天猫店从周一晚上 8 点开始为所有 iPhone 16 型号提供 500 元人民币的代金券。基本款 iPhone 16 和高端款 iPhone 16 Pro Max 的起价分别为 5,499 元和 9,499 元。天猫还提供了高达 1,100 元的额外以旧换新补贴，这将使中国消费者在购买 iPhone 16 时享受高达 1,600 元的折扣。阿里巴巴拥有《南华早报》。阿里巴巴的电子商务竞争对手京东周日也宣布在其平台上针对 iPhone 16 系列推出类似的折扣计划，为基本款和 Plus 机型增加一年的免费 AppleCare + 订阅。廉价购物平台拼多多曾在苹果 9 月 20 日正式发布 iPhone 16 之前提供折扣，周一进一步降价。热销的256GB版iPhone 16 Pro Max售价9199元，较原价低约800元。上海地铁站里的苹果iPhone 16 Pro广告。图片：Shutterstock最新的折扣反映了苹果公司为克服 iPhone 16 在中国社交媒体上最初不温不火的反应所做的努力，因为 Apple Intelligence（这家美国公司的设备上人工智能 (AI) 系统）要到明年才会推出中文版。天风国际证券分析师郭明池表示，部分原因是 Apple Intelligence 尚未立即推出，iPhone 16 发布后第一个周末的全球预购销量与 iPhone 15 发布后的销量相比下降了近 13%。“此外，中国市场的激烈竞争继续影响 iPhone 的需求，”郭明池说。研究公司 CINNO 的一份新报告显示，华为技术有限公司 8 月份在大陆的智能手机销量超过了苹果，这是 46 个月以来的首次，这家总部位于深圳的公司继续借助去年 5G 手机卷土重来的成功。苹果也跌出了研究公司IDC的数据显示，第二季度，中国大陆五大智能手机供应商的排名均出现下滑，iPhone的市场份额萎缩至不到14%。上周，阿里巴巴、京东和拼多多分别推出了双十一活动，双十一又称“11.11”或“双11”，指的是最初于11月11日举行的24小时购物狂欢节。双十一促销活动现已持续数周，涵盖在线平台和实体店的促销活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283270/apples-iphone-16-sees-price-cuts-chinese-online-platforms-singles-day-promotions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港贸易展组织者敦促政府将资金重点用于国际活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283278/hong-kong-trade-show-organiser-urges-government-focus-funding-international-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.21 21:07买家在湾仔香港会议展览中心举行的大型贸易展上寻找产品。照片：Edmond So香港最大的贸易展览会之一的主办方呼吁当局优先为国际活动提供资金，称这些活动有潜力吸引商务旅客并提振旅游业。ComAsia Limited 董事张瑞奎周一还表示，由于地缘政治紧张和长途航班不足等原因，香港的展览和贸易展览业在疫情之后仍在苦苦挣扎。他补充说，中东无法取代传统的欧洲和北美市场。大型贸易展览公司 ComAsia 在过去 30 年里创立并组织了香港一年一度的 Mega Show，这是每年 10 月举行的亚洲制造产品采购展。“我们希望政府能够更有效地分配这 5 亿港元（6400 万美元），专注于真正有利于香港经济的国际展览，”张瑞奎说。他指的是“定期展览奖励计划”是政府为举办多个同一活动的展览主办方提供的补贴，旨在在疫情后振兴香港的会议、奖励、会议及展览 (MICE) 行业。香港特首李家超在周三的施政报告中宣布，将向该基金额外注资 5 亿港元，该基金将持续到 2026 年 6 月。张建宗补充道：“我们敦促政府将财政支持延长至 2026 年以后，因为国际展览需要大量的规划和资源来吸引外国参与者。”他认为政府应该把这笔钱集中在企业对企业 (B2B) 活动上，因为它们吸引了更有可能进行大量交易的国际买家和参展商。他还指出，与企业对消费者的活动不同，B2B 人群往往会在香港停留更长时间，这有助于提高酒店入住率和本地企业的消费就像一年一度的书展一样，它可以吸引更多的临时游客。张先生表示，政府的额外资助将使组织者（比如他自己）能够通过提供免费或折扣酒店住宿和飞往香港的长途航班来吸引来自国外的参展商。由于某些航线尚未完全恢复，长途航班仍然很昂贵。ComAsia Limited 董事 Duncan Cheung 表示，由于地缘政治和缺乏长途航班，香港的展览和贸易展行业仍然举步维艰。照片：Edmond So他指出，地缘政治紧张局势（例如中美紧张局势、中东冲突以及持续的俄乌战争）是香港国际展览难以复苏的主要原因之一，因为关税高企，而且人们担心旅行或物流问题。“我认为我们的展览数量下降了约 20% 到近 30%，这意味着国际参展商和国际与会者的数量都有所减少，”张先生在与疫情前的数字进行比较时表示。他的观点与政府的观点相反，政府一直宣称香港的会展业是复苏最快的游客群体。香港旅游发展局表示，今年上半年，香港接待了约 2100 万游客，其中 70 万为会展游客。这一数字约为 2018 年同期水平的 80%。当被问及尽管香港政府推动与中东开展更多商业往来是可行的，张先生表示，中东市场要弥补欧洲和北美的损失将是一项挑战。“我认为中东市场无法完全取代传统的欧洲和美国市场，因为香港不是马来西亚或印度尼西亚那样的清真国家，我们缺乏充分满足该人群需求的必要基础设施，”他说道。张先生表示，他的展会也在努力满足中东游客的需求，比如在会场提供祈祷室和清真餐食。但他表示，香港要想有效地吸引和服务中东买家，就必须大幅改善设施和服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283278/hong-kong-trade-show-organiser-urges-government-focus-funding-international-events?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国安东尼·布林肯重返中东，再次努力化解冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283279/us-antony-blinken-returns-middle-east-another-push-defuse-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283279/us-antony-blinken-returns-middle-east-another-push-defuse-conflicts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾游客数量和住房竞价激增，北京称赞两岸政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283272/beijing-hails-cross-strait-policies-taiwanese-visitor-numbers-residence-bids-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283272/beijing-hails-cross-strait-policies-taiwanese-visitor-numbers-residence-bids-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>