<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 09:18:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“天空不会落下”：中国敦促统一，弹性，因为美国贸易紧张局势飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305493/sky-will-not-fall-china-urges-unity-resilience-us-trade-tensions-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305493/sky-will-not-fall-china-urges-unity-resilience-us-trade-tensions-soar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“梦游”马来西亚起重机登山者声称窃窃私语的声音使他进入了顶部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305485/sleepwalking-malaysian-crane-climber-claims-whispering-voice-led-him-top?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 15:21   围观者看到该男子沿着起重机的横梁行走，高约126米。照片：Instagram/thestaronline   一个建筑工人的怪异清晨爬上马来西亚的一座起重机塔，在周一感到困惑和震惊。   那个男人被认为是他的四十年代，他不知道自己的行为，他没有意识到自己的行为，并说出了比较震惊的脚步。地面。 沙巴的路阳的旁观者发现了那个男人，沿着起重机的梁走在大约126米（413英尺）的高度，并向消防和救援服务部提醒。   Penampang Fire and Rescue Station救援站负责人Zeno Tinggalan首席Zeno Tinggalan表示，八名人员曾在3 kire（1. 1）派遣了3KM（1. 1. 1. 1. 1. 1. 1.19米里（1） 6.57am。   &lt; ＃999;“&gt;围观者看到该男子沿着起重机的横梁行走，高约126米。照片：Instagram/thestaronline     在一个意外的转弯中，工人在建筑工地被雇用，在被说服近30分钟后，在建筑工地上工作，自行降落。 他后来向他解释了一个神秘的“窃窃私语”，他向他指导了他的声音。起重机在正在建造的建筑物上，”廷加兰说。 “经过一段紧张的镇定时期，他安全地下来，被移交给警察进行进一步调查。”  工人没有受到伤害，在没有进一步的风险之后，救援行动于8.02am左右结束。 这篇文章首次由&gt;&gt; 发表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305485/sleepwalking-malaysian-crane-climber-claims-whispering-voice-led-him-top?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚与中国的平衡行为受到西方援助的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305487/southeast-asias-balancing-act-china-threatened-western-aid-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305487/southeast-asias-balancing-act-china-threatened-western-aid-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡领导人警告说，特朗普关税重磅炸弹：“这不是好消息”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305481/singapores-leaders-warn-over-trump-tariff-bombshell-its-not-good-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 14:49   人们沿着新加坡的伊丽莎白女王步行。城市国家对美国的所有出口量至少征收10％的普遍关税。照片：AFP   新加坡的政治领导人警告说，在美国宣布宣布全球关税之后，一条艰难的道路 - 反对党将其描述为萨克里蒙德。 总理劳伦斯·沃（Lawrence Wong）发出了警报，警告说，这可能是一场全球贸易战争的可能性。城市国家对向美国的所有出口出口至少征收至少10％的普遍关税，在东南亚最低的情况下，其他国家已经反对要降低自己的征税，以换取特朗普政府的宽容 。   新加坡总理劳伦斯·王（Lawrence Wong）上个月在越南发表演讲。照片：EPA-EFE    高级部长李·霍恩·洛恩（Lee Hsien Loong）在工作二十年后五月辞去了总理，随后在周日的一个社区活动中发表了自己的评论。   “这将影响我们的贸易，这会影响我们的经济，这会影响我们的地区，这会影响我们的地区，这会影响我们的未来，这将使我们的境界都会影响我们的未来，这会影响我们的境界，这会影响我们的境界，这会影响我们的经济状况，并且会影响我们的经济，并且会影响我们的经济状况。 “这不是一个好消息。”  新加坡的基准海峡时报指数跌落多达8.7％，是2008年10月以来最多的，这是一场关税的全球溃败。该市州立州最高的贸易官员周四表示，新加坡将不得不重新评估其经济预测，即使在特朗普宣布新的税款之前，今年甚至在今年将增长1-3％。这是从2024年的4.4％下降。    新加坡计划在几个月内举行全国投票，公民的生活压力最高。经济。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305481/singapores-leaders-warn-over-trump-tariff-bombshell-its-not-good-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您可能从未听说过的武术，马达加斯加的荒诞狂欢，寻求认可</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3305482/martial-art-youve-probably-never-heard-madagascars-moraingy-seeks-recognition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3305482/martial-art-youve-probably-never-heard-madagascars-moraingy-seeks-recognition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比特币，Ether Rout延伸，因为关税疼痛击中加密货币资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3305476/bitcoin-ether-rout-extends-tariff-war-pain-batters-cryptocurrency-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 14:31   About根据Coinglass数据，在过去的24小时内清算了价值7.58亿美元的加密货币赌注，这是近6周内最多的。照片：ShutterStock   加密货币在亚洲的本周急剧出售，强调了各个市场的明显风险情绪。 比特币从周日晚上到新加坡在新加坡的低点达到770美元的低点， 比特币的价值约为7％。 1,538美元，这是自2023年10月以来从未出现的盘中低点。比特币和以太后来都损失了。 幻灯片是随着美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）挖掘出已经从美国公平造成价值数万亿美元的席位关税的浪费。 US equity-index futures slumped and the yen surged in a sign of deepening turmoil throughout financial markets.“For a moment, it seemed as though crypto might hold steady, but with the 24/7 nature of crypto markets, investors woke up on Sunday in full ‘sell mode’,” said Charlie Sherry, head of finance and cryptocurrency analyst at BTC Markets in a research注意。  COINGLASS数据显示，过去24小时内清算了价值7.58亿美元的看涨加密货币，这是近6周内最多的。   Options markets suggest the selling pressure may continue “with the skew for puts picking up considerably”, said Sean McNulty, head of Asia-Pacific derivatives at digital-asset prime brokerage Falconx。 比特币和以太的关键支持水平分别为75,000美元，分别为1,500美元，他补充说， 开放式利息或未偿还合约总数 - 罢工价格的前置价格的70,000美元目前高于其他任何Expriry duperiry from dodepiry depriviry from declirativate depiribit。 That highlights a growing demand for further downside protection.Digital assets had shown some resistance to the panic that roiled markets after Trump first unveiled his tariff programme, hinting at a possible breakaway from the gravitational pull of technology stocks.Monday’s sell-off indicates that the high positive correlation between cryptocurrencies and the Nasdaq 100 that has prevailed since the Covid-19 pandemic may坚持。 “加密货币通常是风险资产的领先指标，”加密货币营销商Caladan首席运营官Julia Zhou说。 “一旦美国股票开放，预计更正的更正。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3305476/bitcoin-ether-rout-extends-tariff-war-pain-batters-cryptocurrency-assets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的国泰航空禁令飞行员，乘坐电力银行乘飞机的机舱船员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305471/hong-kongs-cathay-pacific-bans-pilots-cabin-crew-taking-power-banks-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 13:57   香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways已禁止其飞行员和机舱船员在板上载有电力库。照片：May Tse   香港国旗载体Cathay Pacific Airways已禁止其飞行员和机组人员在安全疑虑时携带电力库在董事会上载董事会飞行，该帖子在安全疑问中获悉，这是一项举动，谴责了与Casten a double Cable的限制，并指出了一份周四的限制。 was seen by the Post, the carrier said that “operating crew are prohibited from carrying power banks with them on duty”, effective on Monday.The carrier added that the move was “to enhance safety” and applied to both flight crew and cabin crew.“We don’t understand why there is a double standard on us when passengers are allowed to bring their power banks on board but the aircrew are forbidden from doing so,”该航空公司乘务员工会副主席布伦达·郑（Brenda Cheng）周一表示。 “我们现在正在与公司进行讨论，希望它可以澄清这项政策。  在新法规中，乘客将不得不将电力库放在上面，或将它们放在其前面的座椅袋中，或者将其手工套在座椅下方。将允许使用座椅上的USB端口为电子设备充电。 登机前后，将提醒乘客拿出乘客的lithium电池电力库，避免使用或充电，或者将其存放在台阶上。  puck funcep the Adpew the Adpew。  devices.Cheng said the ban on operating crew would cause aircrew great inconvenience during their layovers at overseas outports, and urged Cathay to find ways to meet crew members’ phone-charging needs.She added the union was not aware of any other airline in Hong Kong that had placed such restrictions on operating crew.Cheng said aircrew understood the safety reasons but尽管如此，一旦他们脱离飞行，尤其是在发生地震或停电之类的事故时，需要能够使用电力库来为手机充电。 “我们需要我们的电力库来保持手机之类的设备才能保持运作能力，以保持运作能力，以保持沟通能力，否则我们将无法在我们的职责上执行我们的职责，因为我们无法在   她呼吁国泰航空考虑其他解决方案，例如允许机组将其电力库放在盒子里，并将其安全存放在飞机上。 在给公司的信中，hong Aircrew官员协会还表示禁令“不必要”，并保持限制性的限制。  “关于&#39;风险降低&#39;的理由是正确的，但是，我们认为&#39;领先的&#39;&#39;&#39;是&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;。关于电池火灾风险和消防策略，因此与乘客的风险形象相比，他们对所涉及风险的认识较少。   该职位已与Cathay发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305471/hong-kongs-cathay-pacific-bans-pilots-cabin-crew-taking-power-banks-flights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快乐不快乐：日本男子面对欺凌小时候，在恋爱中挣扎，因奇怪的名字而工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305027/happy-not-happy-japan-man-faces-bullying-child-struggles-love-work-due-odd-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 14:00   日本的一个人一生都面临着嘲笑，因为他的母亲给了他这个名字快乐。照片：SCMP复合/shutterstock/abema Prime
  一名27岁的日本男子在社交媒体上趋向于社交媒体上的趋势，因为他的“快乐”名称使他恰恰相反。 在三月底，阿伯玛·普雷斯（Abema Prime TV）在Terauchi Happy的故事中报道了 ，在3月底，Abema Prime TV报道了他在互联网上触发了他的名字。她的第一个孩子出生。 ，但她没想到他的名字会给他带来很多麻烦。  terauchi的名字在学校引起了很多关注，并导致他被欺负。   Terauchi Happy的名字只给他一生都带来了麻烦。照片：Abema Prime    他讨厌生日或假期，因​​为人们会使用快乐的词来打招呼，例如生日快乐和情人节快乐，这会导致嘲笑。      terauchi说，他在中学时不愿意在他的名字上贴上他的名字，因为他的名字不再贴上他的名字，因为他的名字是因为他的名字，因为他的名字却被遗忘了。  当他的大学开幕式上叫他的名字时，每个人都将注意力转向了他，使他感到绝望和无助。 他的名字也阻碍了他的寻求工作，因为许多公司得出的结论是他在他们正在嘲笑他们的结论。    对浪漫的关系而造成浪漫的关系。他们仍然不接受非主流名称。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/04/04/03/290D97FB-0AB4-45E0-9647-9647-9647-5FB915FB915FB91531742617426_93C63C666666666666666660D/ ＃999;“&gt;他的母亲给他起了名字，以纪念她出生时的喜悦。照片：Abema Prime    “我很高兴听到这句话。她说，她读了Terauchi的故事后，她担心这个女孩会遇到类似的问题。 “我希望她总是微笑。但是现在我担心她的名字会影响她的学校生活，找到工作并结婚，” Sasago说。&gt; &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305027/happy-not-happy-japan-man-faces-bullying-child-struggles-love-work-due-odd-name?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国选择稳定而不是贬值，因为关税震颤给人民</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305466/china-opts-stability-over-devaluation-tariff-tremors-give-yuan-jolt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 13:20   即使美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）上周宣布的全面关税，中国的元素也对美元保持稳定。照片：CFOTO/Future通过Get Images   虽然中国中央银行将人民币的每日参考率设置为四个月的低点，但该指标尚未违反全年的7.2基准 - 最重要的基准 - 分析师看到的稳定性效果的标志，而不是对某些人的稳定范围 此举是在中国与美国之间的贸易紧张局势加剧的情况下，唐纳德·特朗普总统在上周宣布了 中央银行一再确认其稳定的决心，以保持人民币的稳定，并在PAN Gongsheng pan Gongsheng Quent of Exprine of Exprine of Evernect of Perce  离岸率和官方修理，因此今天的较低的固定仍然是中央银行以前的运营范围。特朗普宣布所有美国商品的征收34％的税率，以及对选定的美国公司的新贸易限制。 “从讨价还价的角度来看，允许在这个阶段进一步削弱人民币，这可能是一个很好的策略。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305466/china-opts-stability-over-devaluation-tariff-tremors-give-yuan-jolt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国的元元政治是在家政治吗？乡村眼6月3日总统民意调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305467/south-koreas-yoon-politicking-home-country-eyes-june-3-presidential-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305467/south-koreas-yoon-politicking-home-country-eyes-june-3-presidential-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日元，瑞士法郎在特朗普的关税抓地力市场上以安全竞标的价格上涨。</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3305468/yen-swiss-franc-rise-against-us-dollar-safety-bids-trumps-tariffs-grip-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 13:43    2025年4月7日在首尔一家银行交易室的货币经销商。照片：路透社通过yonhap。随着亚洲股票和华尔街的期货跌落，投资者跌在周一，全球市场的成长。  违反日本货币的滑动。 “最大的主题一直在售出美元/jpy，因为这是美国的美好衰退代理人，这是一个很好的美国，这是一个很好的美国，我们的收益率很高，我们的收益很坦率。    在特朗普最新的关税萨尔沃（Salvo）的最新关税之后，日元和法兰州都出现了重要的胜利者，因为投资者将更风险的资产倾倒并涌向安全的避风港，而这一举动却在一项举动中倾向于竞标，这也是一定的竞标。这次会议，最后一次交易0.5％，至60.14美分。 新西兰美元在会议上早些时候下跌了0.43％，至55.72美分，在会议早些时候下跌了1％以上。公告，然后我们将前往流动性活动，流动性将在所有资产类别的大量时间内被吸引到这些市场中。当被问及影响时，特朗普周日表示，有时需要医学来修理问题，并补充说他没有故意工程市场抛售。 超过50个国家已经与白宫接触以开始贸易谈判。中国在所有美国商品上的额外征税中都取得了反击，他在周六表示：   。       通常也已知这是一种避风港的资产，这种状况似乎遭受了对关税的不确定性和对我们的成长的不确定性的侵蚀。 102.64，上周跌倒了1％。欧元上涨0.18％，每欧元1.0985美元，而英镑兑每磅的0.1％至1.28925美元。银行。 交易者在今年的赌注上降低了降低的赌注，而政策制定者将不得不更加积极地缓解世界上最大的经济体的增长。 市场倾向于，这意味着在5月份的五月和期货中，这一数字降低了约55％的机会，这是因为五月的55％，而这一数字可获得超过100多个基础，这是一定的价值超过100个。投资者此前曾期望美联储下个月保持利率。人民币下降的速度在某种程度上受到了中央银行的支持，因为它继续使每日官方中点处于比市场预测的水平上。   海上人民币均减轻了0.3％以上，至每美元7.3205。在加密货币中，比特币跌至76,638.54美元的五个月低点，因为风险情绪恶化。以太同样沉没至$ 1,526.19的六个月槽。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3305468/yen-swiss-franc-rise-against-us-dollar-safety-bids-trumps-tariffs-grip-markets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对也门的空袭推动伤亡人数较高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305470/us-air-strikes-yemen-push-casualty-numbers-higher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305470/us-air-strikes-yemen-push-casualty-numbers-higher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自2008年以来在亚洲抛售以来的最多关税战争中，悬挂着桑格索引的局面最多</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305437/hong-kong-stocks-plummet-open-week-us-china-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305437/hong-kong-stocks-plummet-open-week-us-china-trade-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>较短的中途停留，新休息室，更好的喷气机：印度航空的复兴飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3305460/shorter-layovers-new-lounges-better-jets-air-indias-revival-takes-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3305460/shorter-layovers-new-lounges-better-jets-air-indias-revival-takes-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控在香港的城市攻击5次攻击的学生还押到精神病中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305463/student-accused-attacking-5-hong-kongs-cityu-remanded-psychiatric-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 13:13   据称在香港城市大学袭击了五人的男子已被还押到精神病中心。照片：讲义  一名学生被还押到了一个精神病中心，据称他被要求在他的电话上拒绝量的数量。  wang haoyu，23岁的23岁，他在周一被指控六个罪名成立。自从3月31日事件发生以来，他已经住院。 确定他是否适合恳求，检方要求法院将嫌疑人派往SIU LAM精神病中心进行进一步检查。王面临两项共同袭击罪，一项盗窃罪，犯罪损害，妨碍警察应当执行职责和受伤。 来自中国大陆的犯罪嫌疑人在一个女人要求在校园的一家人中播放的人，​​他在校园中遇到了一定的次数。  王据称在逃脱后还偷走了该女子的财产，其中包括970美元（125美元）的现金，她的身份证，银行卡和其他个人物品。   部队到达现场后，Wang逃到了大学图书馆，在那里他袭击了两名警察官员和另一名男子，他们只研究了那里。据称，他还损坏了属于其中一名军官的人体摄像机。 他申请了保释，但该要求被治安法官li chi-ho拒绝。 “被告的精神问题可能会给公众带来风险，李说，王说，如果他不得与证人返回。精神科医生的报告将在4月16日的下一次听证会上提交法院。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305463/student-accused-attacking-5-hong-kongs-cityu-remanded-psychiatric-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>