<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 09:17:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由于留学生流向他国，英国大学面临资金“紧缩”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286050/uk-universities-face-funding-crunch-foreign-students-go-elsewhere?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 15:51在英国大学，外国学生支付的学费比英国学生高得多。图片：Shutterstock英国大学是世界上最负盛名的大学之一，但签证限制意味着它们现在吸引的国际学生越来越少，这对他们的财务造成了沉重的负担。这些限制加剧了四年前英国脱欧造成的问题。2022 年，近 760,000 名外国学生入读英国大学，在竞争激烈的市场中，英国成为仅次于美国的第二大热门目的地。大多数来自印度，其次是中国和尼日利亚。但去年，学生签证数量下降了 5%。 7 月至 9 月期间，学生签证申请与去年同期相比下降了 16%。由于外国学生支付的学费远高于英国学生，这种下降是高等教育机构担忧的主要原因。考文垂大学，该校 30,000 名学生中有超过三分之一来自海外。资料图片：法新社来自中国的 20 岁学生 Leo Xui 于 9 月开始在伦敦大学学院攻读人口与健康科学专业。“这对我的职业生涯有好处，”他谈到出国留学时说道。想到自己何时回国，他补充道：“我将能够申请一家外国公司。”他一学年的学费为 31,000 英镑（40,000 美元）。自 2017 年以来，在英国上大学的英国学生最高支付的费用为 9,250 英镑。今年夏天当选的工党政府上周宣布，从明年起，这一上限将提高到 9,535 英镑，这一举措受到了多年来一直呼吁提高学费的大学的欢迎。代表 141 所英国高等教育机构的英国大学 (UUK) 在 9 月份的会议上警告称，每名学生的资助处于 2004 年以来的最低水平。据估计，由于通货膨胀，9,250 英镑的学费现在价值不到 6,000 英镑，导致教学和研究出现赤字。“我们都感受到了压力，”UUK 主席 Sally Mapstone 在会议上表示。为了填补预​​算缺口，各大学欢迎更多的外国学生，以至于许多大学在经济上依赖他们。根据议会报告，外国学生占伦敦大学学院学生总数的一半以上艺术大学和克兰菲尔德大学，一所位于英国首都北部的科学与工程学院。《金融时报》今年早些时候报道称，包括约克大学在内的一些大学已经降低了录取标准，以吸引更多的海外学生。但上届保守党政府于 7 月下台，为降低创纪录的常规移民水平，对学生签证施加了限制，使大学的任务变得更加复杂。它禁止外国学生携带家人，只有少数例外，并阻止他们在学习期间转换为工作签证。官方统计显示，2024 年前四个月，海外申请数量比 2023 年同期减少了 30,000 份。“这些确凿的数字证实了我们的担忧，即上届政府的改革使英国成为一个吸引力下降的学习目的地，”高等教育政策研究所智库主任尼克·希尔曼说。考文垂教务长伊恩·邓恩该大学 30,000 名学生中有超过三分之一来自海外，该大学表示保守党的“言论非常具有破坏性”。该大学已经受到英国脱欧的影响。“我们有 4,400 名来自欧盟的学生。现在我们可能只剩下原来的 10%”，他补充说情况“很困难”。另一所英国大学的讲师表示，教学职位和课程都被削减了。“国际学生人数的下降大大加剧了我们的危机”，她不愿透露姓名，因为她无权接受媒体采访。“有些人更愿意去加拿大、澳大利亚或荷兰，因为那里的课程是用英语授课的”，她补充道。考文垂大学可能已经找到了答案，它与海外机构合作，在埃及、摩洛哥、印度和中国等多个国家开设校园。邓恩说，在学业结束时，学生可能没有踏上英国的土地，但他们仍然“获得了考文垂大学的学位”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286050/uk-universities-face-funding-crunch-foreign-students-go-elsewhere?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国安全限值下的 6G 辐射暴露会损害男性生育能力吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285282/could-6g-radiation-exposure-under-us-safety-limits-damage-male-fertility?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 16:00中国研究人员的一项新研究提出了未来6G通信技术对人体睾丸造成有害影响的可能性。图片：Shutterstock 中国军事科学家的一项研究表明，下一代无线通信所发出的辐射水平低于包括美国在内的一些国家允许的最大暴露水平，可能会对男性生殖器官造成损害。太赫兹波（一种电磁辐射）预计将在未来 6G 通信等技术中发挥关键作用。第六代蜂窝技术的频率高于 5G 信号，可提高无线通信速度，可能达到每秒 1 太字节（1,000 千兆字节）。陆军军医大学军事预防医学系的研究人员上个月在该校主办的学术期刊上发表的一篇同行评议论文中表示：“总体而言，太赫兹辐射对睾丸组织造成损害的阈值可能在每平方厘米（0.1550 平方英寸）115 至 318 微瓦之间。”这个数值超过了中国基站的安全标准，即距离 1 米（39 英寸）时每平方厘米 40 微瓦。但其他国家对电磁辐射的容忍度各不相同。例如，日本允许的太赫兹辐射强度最高为每平方厘米600微瓦，而美国和一些欧洲国家只允许每平方厘米450微瓦。此前的研究表明，太赫兹辐射会对体外细胞产生负面影响，令人担忧其对人体健康的潜在影响。但由于技术挑战，涉及活体动物的研究很少。为确定不同强度太赫兹辐射的影响，陈春海教授及其团队将雄性小鼠的生殖器官暴露于不同强度的太赫兹波下。暴露五分钟后，他们观察到皮肤出现急性炎症反应，但睾丸未见明显损伤。他们表示，结果表明大部分辐射能量被表面吸收。研究小组表示，尸检分析显示，睾丸炎症导致白质增加。研究人员表示，辐射可能打开了一条此前未知的通路，使血管中的炎症因子进入内部生殖器官。科学家们表示，虽然小鼠精子的活动不受影响，但基因测序揭示了显著的变化，其中一些变化可能会阻碍精子的导航能力，从而降低生育能力。不过，炎症和基因变化似乎是暂时的。小鼠的身体具有非凡的修复短期单次辐射损伤的能力。“24 小时后，一切都恢复正常水平，”陈教授的团队补充道。这项研究是使用中国工程物理研究院开发的高功率、连续可调太赫兹源进行的。陈的团队对实验平台的质量大加赞赏，并指出它是世界上少数能够进行此类研究的平台之一。该研究院位于中国西南部四川盆地，致力于开发核武器。太赫兹技术很可能首先出现在军事应用中。去年，美国空军开始试验太赫兹波在高空飞机之间的高速通信中的作用。另一方面，中国正在探索使用机载太赫兹雷达进行水下潜艇探测。陈教授的团队表示，他们下一步计划研究重复暴露于太赫兹辐射对健康的长期影响。北京一位研究辐射危害的研究人员表示，应谨慎对待动物实验的结果。“老鼠对 6G 辐射的敏感度可能比人类更高，”这位科学家表示，由于问题的敏感性，他要求不透露姓名。“在现实生活中，基站发出的辐射通常比法定限值弱得多。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285282/could-6g-radiation-exposure-under-us-safety-limits-damage-male-fertility?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公屋轮候时间维持五年半不变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286052/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-remains-unchanged-5-1/2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 16:10启德启英苑建筑地盘。图片：Elson Li今年第三季，香港公屋平均轮候时间维持在 5 年半，当局将这一时间不变归因于新界地区虽然可供选择的房屋数量较少，但申请人入伙速度加快。房屋委员会周一透露，2024 年第三季一般申请人（以家庭或长者家庭为单位的申请人）的数据与之前记录的一样，维持在 5 年半。“轮候时间不变，主要是因为住在大埔富地邨的新界地区申请人的轮候时间相对较短。”它补充说，今年第三季可供分配的新公屋单位数目低于去年。不过，由于当局努力打击滥用租户行为，以及多个资助出售房屋项目落成，本季可供分配的翻新单位数量仍然相对较高。说。孩子们在长沙湾洲邨门前投篮。照片：Jelly Tse最新数据还显示，个人长者申请者的平均轮候时间从3.7年减少到3年半。截至今年第三季度，香港共有122,000名一般公屋申请者，另有91,000名非长者单身申请者。政府表示，旨在通过“简易公屋”计划等举措，在2026-27财政年度前，将永久和临时公屋的轮候时间缩短至4年半。约3万套简易公屋单位将分阶段落成，政府最早将于2025年提供临时住房。当局已经确定足够的土地在未来十年建造41万套公共单位，比预计的需求多出约10万套。但预计三分之二的公寓将于 2029-30 年至 2033-34 年间竣工。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286052/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-remains-unchanged-5-1/2-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法者投票决定让石破茂继续担任日本首相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286044/lawmakers-vote-keep-shigeru-ishiba-japans-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 15:33日本首相石破茂周一在议会再次当选首相后做出反应。照片：路透社日本议会周一再次选举石破茂为首相，此前他的执政联盟遭遇了十多年来最惨痛的选举失败。由于选民对他党的财务不当行为及其冷淡的反应持续感到愤怒，石破茂领导的执政党自民党及其小伙伴公明党在 10 月 27 日的选举中共同失去了日本两院议会中权力较大的众议院 465 个席位的多数席位。周一，日本议会召开特别会议，选举新领导人，投票必须在大选后 30 天内进行。过去，这些投票并没有引起太多关注，因为自民党领导人几乎肯定会成为首相。石破在30年来的首次决选中以221比160击败了野田佳彦。石破的大多数前内阁成员将获得连任，但必须替换三名失去席位或受到选举结果影响的议员。自选举失败以来，石破一直拒绝下台，并表示愿意与其他联盟伙伴合作，以促进稳定并帮助他推行党派的政策。野田是日本中间派反对党立宪民主党党首，他一直试图组建反对党联盟，但目前尚未成功。石破茂在未来几个月将面临困境，因为他必须获得反对党对预算和其他立法等政策的同意。他正瞄准一个正在崛起的规模较小、保守的反对党——国民民主党，该党在广受欢迎的领导人玉木雄一郎的领导下，席位增长了三倍，达到 28 个。玉木雄一郎毕业于哈佛大学，曾是财务省官员，他提议提高基本免税收入津贴并增加实得工资，这些想法在选举中吸引了低收入者和年轻选民。他只想在政策上与石破的政党合作——而不是作为联盟的一部分——因为他想利用自己的影响力在下次选举前提高政党的地位。玉木最近被一篇揭露婚外情的杂志文章所刺痛，他于周一承认了婚外情，这增加了政治不确定性。石破的政府正在为本月晚些时候前往东盟和二十国集团峰会做准备，同时还可能在回国途中与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。特朗普重返美国总统之位让石破面临的风险更大。日本相对较好地度过了特朗普的第一次总统任期，部分原因是这位美国领导人与已故首相安倍晋三之间的密切关系。两位领导人在打高尔夫球时建立了深厚的友谊。在 6 月份的一次采访中，特朗普对安倍的态度很热情，但再次批评日元兑美元的疲软以及它给汽车制造商等日本企业带来的优势。特朗普还呼吁日本为美国驻军支付更多费用，美国驻军约有 55,000 名士兵，这是美国军队在海外的最大规模永久部署。目前的协议将于 2026 年续签。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286044/lawmakers-vote-keep-shigeru-ishiba-japans-prime-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学将于 2025 年开设低空经济新硕士学位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286045/university-hong-kong-launch-new-masters-degree-low-altitude-economy-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 15:38香港大学明年开办低空经济硕士学位课程。图片来源：新华社香港顶尖大学计划于明年9月推出一个新的低空经济硕士学位课程，其目的是满足这一快速增长领域对人才的迫切需求。该计划于周一公布，此前香港大学与粤港澳大湾区低空经济联盟达成战略合作伙伴关系，该联盟于9月成立，由立法会议员葛佩帆领导。香港大学机械工程系副主任黄礼熙教授表示，他正努力加快该学位的建立。“低空经济发展非常迅速。 “如果再等两年，一切又会改变，”预计将负责课程的黄女士说。她还表示，已经有几位老师加入，但计划再聘请四位老师。“按正常处理时间，我们不会在 2026 年之前推出该课程，但我们希望将其加速到 2025 年。”立法会议员葛佩帆领导粤港澳大湾区低空经济联盟。图片：Elson Li香港特首李家超在上月发表的最新施政报告中表示，政府将成立由财政司司长黄伟纶领导的工作小组，以“制定发展策略和跨部门行动计划”。黄伟纶表示，课程主要涵盖三个方面：硬件，包括飞机和引擎的设计；软件，包括控制和操作元素，包括如何利用人工智能；以及经济方面和政策。黄伟纶表示，虽然内地在法律方面“更灵活”，可以更快地实施市场应用，但香港的航空监管环境相比之下更为成熟。他还强调，民航处经验丰富的人员能有效管理相关规则。“民航处很多人员从政府退休后，都会到北京担任顾问。”他表示。他还表示，课程将从基础研究转向香港的实际应用，利用本地资源为学生提供创新的学习机会。设计和创新。在战略伙伴关系的签约仪式上，葛文忠表示，联盟每年将推荐最多10名合格学生报读新课程，并协助邀请该领域的专家和企业家作为课程和研讨会的主讲人和嘉宾。该联盟与教育工作者和商界人士上周与政府官员会面，讨论发展低空经济。葛文忠表示，向当局提出的主要建议包括呼吁加强相关法律法规，以及为试点项目提供精简服务。根据政府的说法，低空经济是指在1,000米（3,281英尺）以下空域内的活动，包括使用无人机运送货物或使用电动垂直起降飞机进行客运飞行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286045/university-hong-kong-launch-new-masters-degree-low-altitude-economy-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国大陆，台湾书籍在审查机构加强出版壁垒的情况下仍处于停滞状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285901/mainland-china-taiwanese-books-wait-limbo-censors-bolster-publishing-barriers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285901/mainland-china-taiwanese-books-wait-limbo-censors-bolster-publishing-barriers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国厨师杰米·奥利弗因在澳大利亚遭到强烈反对而下架儿童读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285983/british-chef-jamie-oliver-removes-childrens-book-sale-after-backlash-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 14:29英国厨师杰米·奥利弗。照片：Picture Alliance / Axel Heimken / dpa英国名厨 Jamie Oliver 撰写的儿童读物因被批评冒犯澳大利亚原住民而被下架。《卫报》周六报道称，国家原住民和托雷斯海峡岛民教育公司严厉批评今年早些时候出版的《比利与史诗般的逃亡》一书，称其使用了一系列关于澳大利亚原住民的比喻和刻板印象，包括他们与自然和精神世界的关系。该组织批评了这本奇幻小说的一个次要情节，该情节讲述了一个生活在寄养家庭的原住民女孩的故事，认为它助长了“对原住民和经历的抹杀、轻视和刻板印象”。现年 49 岁的奥利弗在一份声明中表示，他对冒犯他人感到“震惊”，并表示已向所有读者道歉“全心全意”。“我从未有意曲解这个令人深感痛苦的问题，”他说。“我和我的出版商决定将这本书下架。”原住民活动家尤其震惊的是，奥利弗和他的出版商企鹅兰登书屋在小说出版前都没有征求过他们的意见。“很明显，我们的出版标准这次不够，我们必须从中吸取教训，采取果断行动，”出版商说。 “考虑到这一点，我们已与作者杰米·奥利弗达成协议，我们将撤下该书的销售。”奥利弗正在澳大利亚推广他的最新食谱书，他是众多将自己的名字署在儿童读物上的名人之一，这一趋势受到许多儿童作家的批评，他们表示，他们正在被挤出市场。奥利弗去年出版了他的第一本儿童读物《比利和巨人冒险》，他在一篇社交媒体帖子中表示，他“精心选择了字体，以确保文字尽可能清晰”，因为像他这样的诵读困难者会觉得阅读困难。奥利弗于 1999 年凭借其书籍和电视节目《裸体厨师》一举成名，长期以来一直致力于儿童食品和营养活动，并在 2005 年因抨击英国一些学校晚餐的营养成分而引起轩然大波。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285983/british-chef-jamie-oliver-removes-childrens-book-sale-after-backlash-australia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本呼吁禁止女性 25 岁后结婚引发强烈反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3286036/japan-call-ban-women-marrying-after-25-stirs-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3286036/japan-call-ban-women-marrying-after-25-stirs-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老师因“阶级歧视”测验将家庭地位从“不雅”排到“更好”而遭批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3285727/china-teacher-panned-classism-quiz-ranking-family-status-indecent-better?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 14:00中国一名教师因向学生提供一份试图根据社会地位对他们进行排名的调查问卷而受到批评。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock上海一所中学的实习老师因要求学生回答一份对其家庭经济状况进行排名的问卷而受到批评。网上流传的一张照片显示了一个问题，要求上海龙鸣中学的学生评估他们家庭的社会地位。这个问题配有一个阶梯图，要求他们从 1（代表他们父母所从事的“最不体面和最低收入的工作”）到 10（代表“更高水平的教育和更好的工作”）中进行选择。社交媒体对这个问题感到困惑。一位在线观察员问道：“学校为什么要调查学生的家庭状况？并据此给予他们相应的待遇？”该调查旨在对学生家庭的社会地位进行排名。图片来源：澎湃新闻11月6日，负责该校管理的闵行区教育局发布声明称，该问卷是由一名实习大学生在未经学校许可的情况下发放的。一名老师在网上表示，一些在学校实习的大学生，特别是社会科学专业的大学生，过去经常会为了自己的研究目的发放问卷，但为了避免争议，很多学校已经禁止这种行为。教育局已要求学校领导反省错误，开除实习生，并向学生和家长解释和道歉。然而，全国各地的许多家长在网上坦言，这种家庭背景调查在中国中小学并不罕见，尽管通常以更隐晦的方式进行。“我上小学的孩子被要求写父母的职业和住址，”一名网友说。另一位网友表示，这种要求侵犯了学生的隐私：“我们从来没有写下我们的真实家庭背景。” ”“学校应该是一片清净之地，学生可以在这里学习和体验平等，长大后把世界变得更美好，”第三个人说。不过，一些人表示，此类调查有时是出于好意。此类学生调查在中国并不少见，而且往往动机真诚。照片：Shutterstock“我们在中学时被要求提供家庭背景。它帮助老师了解一些学生的困难，为他们提供补贴，并关心那些单亲父母，”一位人士说。2021年，中国中部山西省一所小学的几个班级因调查学生家长并在工作中应用有问题的分类而被曝光，引发强烈反对。这11个工作类别包括领导、企业主、当局、农民工和有犯罪记录的人。学校随后宣布已对行为不当的责任教师进行了处罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3285727/china-teacher-panned-classism-quiz-ranking-family-status-indecent-better?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普胜选尘埃落定，中美关系将会如何发展？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285993/dust-settles-trumps-win-whats-store-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285993/dust-settles-trumps-win-whats-store-us-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交官：中国和欧洲应“修复分歧”否则可能重回特朗普治下的“丛林法则”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286011/china-europe-should-fix-rifts-or-risk-return-law-jungle-under-trump-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286011/china-europe-should-fix-rifts-or-risk-return-law-jungle-under-trump-diplomat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港夫妇因“不尊重”处理两名婴儿尸体被判入狱 9 个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286034/hong-kong-couple-jailed-9-months-disrespectful-disposal-2-infants-corpses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 14:10屯门一单位门口，3 月份一名清洁工在玻璃罐中发现了这对夫妇的两个死婴。图片：陈晓梅一对夫妇因“不尊重地”处理他们两个婴儿的尸体而被判入狱九个月，这些尸体在今年早些时候被遗弃在香港一个公寓里的玻璃罐中被发现。仓库管理员林子汉（24 岁）和公关专业人士周英华（22 岁）上个月承认两项共同指控，即阻止他们孩子的遗体分别在 2022 年和 2023 年下葬。代理首席裁判官张志伟周一在粉岭法庭的量刑听证会上告​​诉记者，两名男婴的肝脏中发现了可卡因，但没有证据表明他们的母亲在分娩前服用过堕胎药。张志伟还指出，两名被告都有药物滥用史。他说，他们的行为阻止了执法部门确定婴儿的死因，从而妨碍了对可能的非法堕胎等罪行。“你们两人共同犯下这些罪行，并寻找将两名死者放入容器内进行防腐处理的方法，” 地方法官对被告说道。“法庭认为这是对待死者的不尊重方式。”地方法官表示，这对夫妇的行为妨碍了警方对非法堕胎等可能存在的罪行的进一步调查。图片：Winson Wong林及周二人今年三月因两次非法弃置婴儿尸体而被捕。第一次是在 2022 年天水围的一间锌屋，第二次是在 2023 年屯门美亨大厦的一个单位。被告搬离后，一名清洁工应单位业主的要求打扫房屋，发现两个装满不明液体的玻璃罐，里面有婴儿的遗体。法庭以每项罪名判处两人监禁六个月，然后判处部分连续刑期，共九个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286034/hong-kong-couple-jailed-9-months-disrespectful-disposal-2-infants-corpses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普贸易战2.0即将到来，中国出口“热潮”将袭来，北京需保持克制</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286025/china-export-rush-expected-ahead-trumps-trade-war-20-beijing-show-restraint?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286025/china-export-rush-expected-ahead-trumps-trade-war-20-beijing-show-restraint?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选择霍曼担任“边境沙皇”，据报道斯特凡尼克被提名出任联合国大使</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286026/trump-picks-homan-border-tsar-stefanik-reportedly-offered-un-ambassador-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 13:29亚利桑那州道格拉斯的美墨边境。图片：法新社美国当选总统唐纳德·特朗普表示，前美国移民和海关执法局局长汤姆·霍曼将在他的新政府中担任“边境沙皇”。“我很高兴地宣布，前美国移民和海关执法局局长、边境管制方面的坚定支持者汤姆·霍曼将加入特朗普政府，负责我们国家的边境事务，”他周日晚间在其 Truth Social 网站上写道。人们普遍预计霍曼将被任命为与边境和特朗普承诺启动该国历史上最大规模驱逐行动有关的职位。除了监督南部和北部边境以及“海上和航空安全”之外，特朗普表示霍曼“将负责将所有非法外国人驱逐回原籍国”，这是他议程的核心部分。汤姆·霍曼。资料图片：路透社他说他“毫不怀疑”霍曼“会完成一份期待已久的出色工作”。这样的角色不需要参议院的确认。在接受福克斯新闻频道《星期日早间期货》节目采访时，霍曼表示军方不会围捕和逮捕非法入境的移民，ICE 将以“人道的方式”实施特朗普的计划。“这将是一次由 ICE 人员实施的有针对性和有计划的行动。ICE 的男女工作人员每天都在做这件事。他们很擅长，”他说。“当我们出去时，我们会知道我们在寻找谁。我们很可能知道他们要去哪里，而且会以人道的方式撤离。”与此同时，据美国有线电视新闻网 (CNN) 周日报道，特朗普邀请纽约女众议员艾莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 加入他的政府，担任美国驻联合国大使。这个职位是一个备受瞩目的国家安全职位，在纽约市设有办公室和住所，这将使特朗普最引人注目的国会盟友之一加入他的政府。斯特凡尼克目前是众议院排名第四的共和党人。唐纳德·特朗普的盟友 Elise Stefanik。照片：路透社特朗普的过渡团队和斯蒂芬尼克的办公室没有立即回应置评请求。周五，斯蒂芬尼克在纽约 77 WABC 电台的一次采访中表示，她已准备好尽其所能帮助特朗普，包括作为其政府的一员，因为她说，“他需要强大的盟友”。“你知道，我很荣幸能入围，但我专注于以任何认为合适的方式为总统服务，无论是在国会通过议程还是在他的政府中任职，”斯蒂芬尼克说。她对特朗普的忠诚由来已久。现年 40 岁的斯蒂芬尼克是 147 名众议院共和党人之一，他们投票反对认证当时的总统当选人乔·拜登在 2020 年大选中战胜特朗普。她是特朗普第三次竞选总统中第一位支持她的众议院议员，今年早些时候她甚至还曾是特朗普副总统竞选搭档的有力竞争者。在特朗普的第一届政府中，他任命前南卡罗来纳州州长妮基·黑利为其首任联合国大使。黑利在本次大选中与特朗普争夺共和党总统提名，但没有成功，最终她退出竞选并转而支持特朗普。特朗普上周表示，他不会邀请黑利重新加入他的政府。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286026/trump-picks-homan-border-tsar-stefanik-reportedly-offered-un-ambassador-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南威胁因牌照问题封锁中国零售商 Shein 和 Temu</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286027/vietnam-threatens-block-chinese-retailers-shein-and-temu-over-licences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 13:30Shein 和 Temu 的标志。照片：路透社越南表示，中国在线零售商 Shein 和 Temu 需要在 11 月底之前向政府注册，否则将禁止其互联网域名和应用程序在该国使用。越南政府和当地企业对中国在线平台大幅折扣对当地市场的影响表示担忧。贸易部还表示，担心出售假冒商品的可能性。越南贸易部副部长 Nguyen Hoang Long 在周末的政府会议上表示，该部已与 Shein 和 Temu 就许可事宜进行了合作。“在该部的通知之后，如果这些平台不遵守，工业和贸易部将协调相关机构实施屏蔽应用程序和域名等技术措施，”Long 在一份政府声明中表示。Shein 和 Temu 没有立即回应置评请求。快时尚零售商 Shein 至少已经在越南销售产品两年了，而中国电子商务巨头 PDD Holdings 旗下的 Temu 上个月开始允许越南用户购物。越南允许价值高达 100 万越南盾（40 美元）的进口商品免征增值税。财政部表示，享受这项税收减免的大多数商品都是通过电子商务平台进口的，财政部正在考虑终止这项税收减免。Temu 和 Shein 都在其他地方面临着越来越严格的审查和法律挑战。上个月，印尼要求苹果和谷歌从他们的应用商店中屏蔽 Temu，以保护小商家免受超低价商品的竞争。根据谷歌、淡马锡和贝恩公司上周发布的一份报告，越南的电子商务市场今年增长了 18%，价值 220 亿美元，是东南亚第三大市场，仅次于印度尼西亚和泰国。在越南运营的其他电子商务平台包括新加坡的 Shoppe、阿里巴巴支持的 Lazada 以及国内公司 Tiki 和 Sendo。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286027/vietnam-threatens-block-chinese-retailers-shein-and-temu-over-licences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>