<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 21:13:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港拒绝日本要求取消对10个县海鲜进口禁令的要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274897/japan-urges-hong-kong-drop-ban-seafood-imports-10-prefectures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 23:21铜锣湾崇光百货出售的海鲜。2022 年，中国大陆和香港分别是日本海鲜的最大和第二大市场。照片：Jelly Tse香港坚持禁止日本海鲜进口的必要性，此前该国渔业部长敦促香港取消对福岛核电站处理过的废水排放的限制。农林水产大臣坂本哲司周五访问香港，并在一年一度的美食博览会上推广日本产品，他呼吁取消禁令。据日本媒体报道，坂本哲司会见了香港副政务司司长卓永兴，事后表示，他呼吁取消禁令，因为禁令没有科学依据。但卓永兴在周六晚间发表的政府声明中表示，他在会见期间对继续向海洋排放处理过的废水表示担忧，并指出排放的“溢出效应”是前所未有的。他表示，日方迄今无法保证过滤和稀释系统将长期有效。 声明称：“香港特别行政区政府和社会高度关注食品安全和公共卫生。政府必须谨慎行事，严格把关。”卓永刚在会议上担任香港第二号官员，他表示政府会密切关注排放的最新发展，并重新审视应对措施。日本驻香港总领事冈田健一、香港环境署署长黄淑娴和商务及经济发展局副局长陈智思也参加了会议。去年8月，日本开始排放自2011年海啸摧毁福岛第一核电站以来收集的134万吨处理过的核废水中的一部分。日本福岛第一核电站。图片：美联社废水经过国际原子能机构批准的先进液体处理系统的过滤，可以去除大部分放射性元素。但排放废水的决定促使香港政府禁止来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新潟、长野和埼玉等10个县的水产品。中国大陆决定禁止所有县进口日本海产品。2022年，内地和香港是日本海产品的第一大和第二大市场，出口额分别为871亿日元（5.872亿美元）和755亿日元。今年上半年，香港是日本海产品的第一大市场，出口额为429亿日元。环境及生态 谢展云早前表示，政府对禁令采取保守态度，因为这种排放是史无前例的，而且难以监测。自排放开始以来，香港一直定期对进口海鲜、本地渔业产品和海水样本进行检测。日本驻香港总领事冈田早前接受《南华早报》独家专访时表示，香港应终止禁令，并称废水并未造成污染。冈田指出，自禁令实施以来，出口急剧下降，并对其对当地餐馆的影响表示遗憾。他补充说，日本政府将继续“尽可能忠实和透明地”向香港政府提供信息和科学证据。“我希望香港政府能在正确的时间做出正确的决定，这样日本和香港就可以进入下一阶段，在很多问题上展开合作，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274897/japan-urges-hong-kong-drop-ban-seafood-imports-10-prefectures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风埃内斯托登陆百慕大，数千户断电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274898/hurricane-ernesto-makes-landfall-bermuda-leaving-thousands-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 23:47飓风埃内斯托在登陆百慕大后于周六在大西洋上移动。图片来源：路透社周六，飓风埃内斯托袭击百慕大，带来暴雨和强风，导致英国大西洋领地大部分地区停电，气象学家警告称，飓风将引发危险的风暴潮和洪水。据美国国家飓风中心称，这场飓风本周早些时候袭击波多黎各，于当地时间上午 5:30（格林威治标准时间 08:30）登陆，最大持续风速为每小时 85 英里（137 公里）。“预计危险的风暴潮将导致百慕大陆上风区沿海出现严重洪灾。美国国家飓风中心警告说：“在海岸附近，浪潮将伴随着巨大而具有破坏性的巨浪。”预计飓风埃内斯托将给百慕大带来 6 至 9 英寸（150 至 225 毫米）的降雨。“此次降雨可能会导致严重威胁生命的山洪暴发，尤其是在岛上的低洼地区，”美国国家飓风中心表示。百慕大电力公司 Belco 报告称，风暴导致超过 26,000 名用户断电，占该岛 64,000 人口中该公司用户的 70% 以上。据百慕大气象局称，截至当地时间上午 11:30，该岛处于风暴眼中，飓风的南部眼墙即将袭来。周五，在飓风埃内斯托到来之前，百慕大沃里克的一名男子用木板封住一所房屋，以抵御飓风埃内斯托的侵袭。照片：路透社社交媒体上的图片显示，倒下的树木阻塞了道路，电线被风暴的强风损坏，道路被淹没。在风暴到来之前，百慕大人周五做好准备，把船从海里拖出来，用木板封住窗户，往浴缸里注水，并储备电池和食物。据《皇家公报》报道，国家安全部长迈克尔·威克斯在周五的紧急官员会议后表示：“这场风暴是货真价实的。”“这不是一场可以掉以轻心的风暴，”他说，并警告岛民预计飓风将持续 36 小时。“请采取一切预防措施保护您的生命和财产。据《蒙特利尔公报》报道，威克斯补充道：“呆在室内，注意安全，我祈祷我们都免受任何实际损失或损害。”它补充说，一些主要道路已经关闭，公交和渡轮服务也暂停。百慕大的 L.F. 韦德国际机场表示，风暴过后将一直关闭到周日。美国国家飓风中心表示，埃内斯托正向东北方向移动，预计将于周六缓慢离开百慕大，并于周一晚间移至加拿大东部纽芬兰附近或以东地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274898/hurricane-ernesto-makes-landfall-bermuda-leaving-thousands-without-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌兹别克斯坦总理访问阿富汗，这是塔利班夺取政权以来最高级别的访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274896/uzbek-pm-visits-afghanistan-highest-level-visit-taliban-seized-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 23:082024 年 8 月 14 日星期三，在阿富汗喀布尔，塔利班战士的孩子们举着塔利班旗帜庆祝美国领导的部队撤出阿富汗三周年。照片：美联社乌兹别克斯坦总理阿卜杜拉·阿里波夫于周六抵达阿富汗，这是塔利班重新掌权三年以来外国官员进行的最高级别访问前。据乌兹别克斯坦工业和商业部发布的一份声明称，阿里波夫率领的代表团在喀布尔机场受到塔利班副总理阿卜杜勒·萨拉姆·哈纳菲和其他政府高级成员的欢迎。声明称，在访问期间，他与塔利班领导人举行了会晤，讨论了双边关系以及加强两国之间的贸易和商业往来。双方签署了五项贸易和投资协议。声明称，他们还将为乌兹别克斯坦产品展览会揭幕。本周早些时候，乌兹别克斯坦代表团与商务部官员举行了会晤。周五，阿富汗媒体报道称，阿富汗、乌兹别克斯坦和阿塞拜疆经济部长在喀布尔举行了三边会议，讨论加强贸易关系的方法。乌兹别克斯坦和阿富汗共享 144 公里（89 英里）的边界，近几个月来两国关系有所改善。2021 年 8 月，塔利班在阿富汗夺取政权，当时美国和北约部队正在从阿富汗撤军，结束了 20 年的战争。迄今为止，世界尚未承认塔利班是阿富汗政府。国际社会一直对塔利班自夺取政权以来采取的严厉措施保持警惕，特别是在限制妇女和少数民族权利方面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274896/uzbek-pm-visits-afghanistan-highest-level-visit-taliban-seized-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕两名涉嫌在佛教寺院附近虐狗的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274893/hong-kong-police-arrest-2-over-suspected-abuse-dogs-near-buddhist-monastery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 22:30修道院称，已张贴寻狗海报，并继续寻找。图片来源：动物邮报香港警方拘捕两名男子，罪名是涉嫌虐待动物。此前，网上有报道称，大屿山一佛教寺院用塑料袋套住两只狗，带走狗只。一名网民周二指控宝莲寺的工作人员用塑料袋包住两只母狗的头，并将它们丢弃在后山。警方周六表示，在得知网上的指控后，他们已与相关机构取得联系，并在调查后在南大屿山拘捕了两名男子。两名男子分别是 65 岁的吴姓男子和 46 岁的崔姓男子，他们因涉嫌虐待动物而被捕，并被拘留作进一步调查。其中一只失踪的狗。照片：动物邮报该寺周五表示，在收到投诉后，已立即询问涉事工作人员，并安排员工寻找狗只。“佛教讲究慈悲。该寺一直善待昂坪的流浪狗，为它们提供基本的休息场所、绝育、接种疫苗和一般医疗服务，”寺方表示。“该寺迄今仍未找到这两只狗。中心已在周边地区张贴寻狗启事，并会继续安排人员寻找动物，希望能尽快找到并照顾它们。”根据《防止虐待动物条例》，虐待动物可被判入狱三年及罚款20万港元（25,605美元）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274893/hong-kong-police-arrest-2-over-suspected-abuse-dogs-near-buddhist-monastery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中学宗教课程将增设国家责任、媒体分析</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274894/hong-kong-secondary-school-religion-classes-include-responsibility-country-media-analysis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 22:33初中生的宗教研究课程中将加入国家责任和媒体分析内容。图片：Jonathan Wong香港初中宗教教育班的学生将学习新课程，包括对国家的责任、如何评估媒体的客观性和环境保护等。新课程扩大了学习目标，要求学生致力于“让世界更美好”，以“和而不同，人人幸福”为目标。教师还被要求提供机会培养“优先价值观”，包括尊重他人、责任感、民族认同、诚信、关爱他人和遵守法律，以符合教育局于 2021 年首次发布的价值观教育框架。教育局在去年与学校磋商后，于周五发布了供中一至中三学生学习佛教、基督教、儒教、伊斯兰教和道教的 217 页指南。它将取代 25 年前发布的 72 页文件。补充宗教教育课程的一项新内容是“从宗教中学习”，将利用“日常生活场景”和“从宗教教义中汲取智慧”来培育有效学习，以“保持宗教教育的活力”。媒体素养是四个“了解世界”主题之一，宗教研究教师将通过媒体素养指导学生审视媒体是否“完全客观”，媒体的作用以及“媒体如何描绘成功、幸福和性的本质等价值观”。初中宗教教育的变化将包括强调国家认同的完整、对他人的关爱和遵守法律的必要性。照片：Sam Tsang天主教媒体素养研究的推荐宗教课程包括“不可作假证”的第八条诫命。穆斯林课程的推荐经典包括古兰经中关于先知穆罕默德之妻阿伊莎被诬告事件的经文。另一个主题是“关爱与正义”，年轻人需要探讨诸如“每个人都应该享有相同的权利吗？”等问题。以及“我对国家和人民负有什么责任？”新指南还要求，如果教学涉及“法律内容”，则必须参考《基本法》、香港小宪法、国家安全法例和适当的法律文件。该课程每年设计为33小时，三年共计约100小时。立法会议员兼圣公会香港圣公会大主教教会事工发展顾问管浩明牧师表示，他担心教师能否透过宗教学习的视角，牢牢掌握“非常详细”的社会话题。“即使在教堂，例如在慕道班，我们也很少讨论这么具体的话题，”管浩明说。 “如果我们注重个人修养，将宗教观点放在更广阔的视野里会更好。”一位不愿透露姓名的天主教学校宗教学老师表示，他预计新指南对天主教课程的影响有限，除了对教材进行一些小改动。他补充说，天主教教区近年来采取了将宗教研究与学生日常生活联系起来的做法，而不是以前只学习耶稣和犹太人的圣经故事。“可以说，我们的天主教研究已经符合教育局的新要求，”他说。“我们的教科书每课都包含一些将天主教研究与中国传统价值观和儒家思想相结合的内容。”长沙湾基督教学校英华书院校长兼直资学校议会主席陈德安表示，他所在学校的宗教课利用社会问题来引起学生的兴趣，特别是那些不认同新教信仰。“当该指南被选为新闻报道时，人们可能会感到惊讶，但由于许多学校已经在使用一些社会问题或道德价值观来辅助教学，我相信一些教师并不认为这是一个大问题，”陈补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274894/hong-kong-secondary-school-religion-classes-include-responsibility-country-media-analysis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党全国代表大会开幕，亲巴勒斯坦“不承诺”运动与民主党高层陷入僵局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274895/pro-palestine-uncommitted-movement-impasse-top-democrats-dnc-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274895/pro-palestine-uncommitted-movement-impasse-top-democrats-dnc-begins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利的乔治亚·梅洛尼是否愿意并且能够帮助中国改善与欧盟的关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274720/italys-giorgia-meloni-willing-and-able-help-china-improve-ties-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274720/italys-giorgia-meloni-willing-and-able-help-china-improve-ties-eu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着更多毕业生进入劳动力市场，中国青年失业率上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274890/youth-unemployment-rise-china-more-graduates-enter-labour-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 21:17中国年轻一代的就业竞争非常激烈。
图片：新华社中国7月份青年失业率飙升至17.2％，为国家统计局采用新统计方法8个月以来的最高水平。国家统计局周五发布的数据显示，16-24岁人群（不包括学生）的失业率较上月上升13.2％，结束了连续三个月的下降趋势。北京在7月份暂停发布青年失业数据后，于12月份引入了修订后的方法。按照之前的方法，包括学生在内的16-24岁年龄组的失业率在6月份达到峰值21.3％。随后，学生人数被从计算中剔除，国家统计局表示，这一变化是为了“更准确地”反映出求职并不是中国学生的首要任务。12月份的失业率为14.9％。 在年轻求职者失业率上升的同时，中国作为世界第二大经济体，共有1179万名高等院校毕业生进入就业市场，创历史新高。分析师表示，由于经济增长乏力，许多应届毕业生不得不将薪资预期下调约三分之一。在青年失业率公布的前一天，国家统计局公布，全国总体失业率为5.2%，为2月份以来首次上升。国家统计局发言人刘爱华表示：“今年以来，就业形势总体稳定。“但同时也要看到，压力依然存在。求职难、招工难的结构性矛盾依然突出。”今年，中国执政精英更加重视解决青年失业问题，部分原因是青年失业问题可能给社会稳定带来风险，也可能因为收入下降会给消费支出计划带来压力，从而导致经济可持续复苏。周五，在国务院会议上，国务院总理李强呼吁加大力度“稳定重点群体就业”。两周前，中国主要决策机构共产党政治局也发出了类似信息，称应优先考虑求职的大学毕业生。上个月，中共中央表示将“完善高校毕业生、农民工、退役军人等重点群体的就业支持体系”。自12月数据发布以来，中国当局已将25-59岁年龄段分为两部分—— 25-29 岁和 30-59 岁年龄段的失业率——并将新的统计方法应用于两者。同样不包括学生的 25-29 岁年龄段的失业率在 7 月份为 6.5%，比 6 月份上升了 0.1 个百分点，在连续三个月下降之后小幅回升。30-59 岁年龄段的失业率为 3.9%，略低于 6 月份报告的 4%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274890/youth-unemployment-rise-china-more-graduates-enter-labour-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼新首都努桑塔拉举办简短的独立日庆祝活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274888/indonesias-new-capital-nusantara-hosts-curtailed-independence-day-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 20:232024年8月17日，印尼总统佐科·维多多在印尼努桑塔拉出席独立日庆祝活动。印尼于周六庆祝了第79届独立日。图片来源：新华社周六，印尼在尚未完工的未来首都努桑塔拉举行了独立 79 周年庆典，该首都原计划用于缓解雅加达的压力，但建设进度落后于计划。数百名官员和受邀嘉宾身着印尼部落的传统服饰，聚集在一片草地上，周围是正在建设中的政府大楼和努桑塔拉市中心的建筑起重机。总统佐科·维多多及其内阁部长出席了在新总统府举行的独立日庆典，新总统府的形状类似于神话中的鹰翼守护者加鲁达。庆典最初计划将努桑塔拉作为该国的新首都，但由于建设进度落后于计划，移交时间尚不清楚。维多多本周早些时候表示，将邀请 8,000 名嘉宾，但后来人数减少到 1,300 人因为当时还没有足够的基础设施。婆罗洲岛新国家宫殿的庆典与雅加达独立宫的庆典同时举行，副总统马鲁夫·阿明出席了庆典。维多多于 7 月底开始在努桑塔拉的新总统府工作，并于周二在那里举行了第一次内阁会议。超过 5,000 名来自印度尼西亚的警察和军队官员参加了仪式，76 名荣誉旗手在红白相间的国旗后面游行。雅加达市区约有 1000 万人，大都市区人口是该数字的三倍，经常发生洪水，街道非常拥挤，交通拥堵每年给经济造成约 45 亿美元的损失。印度尼西亚未来首都努桑塔拉的新总统府一景，该城市仍在婆罗洲岛上建设中。照片：美联社位于爪哇岛西北海岸的旧都的空气和地下水污染严重，被称为世界上下沉速度最快的城市。据估计，由于不受控制的地下水开采以及气候变化导致爪哇海上升，到 2050 年，该市三分之一的区域可能会被淹没。新首都的建设于 2022 年中期开始，占地约 2,600 平方公里（1,000 平方英里），位于婆罗洲丛林中。官员们表示，这将是一座充满未来感的绿色城市，拥有丰富的森林和公园，由可再生能源提供动力，并采用智能废物管理。但该项目一直受到环保主义者和土著社区的批评，他们称该项目破坏了环境，进一步缩小了猩猩等濒危动物的栖息地，并迫使依靠土地谋生的土著居民流离失所。自开工以来，已举行了七次奠基仪式，包括政府和公共建筑以及酒店、银行和学校的建设。印度尼西亚人口约 2.75 亿，是东南亚最大的经济体。新首都的大多数投资者都是印尼公司。政府贡献了 330 亿美元预算中的 20%，其余部分则主要依赖私营部门投资。为了吸引投资者，维多多最近为新首都提供了激励措施，包括长达 190 年的土地使用权和慷慨的税收优惠。领导该国 10 年的维多多将于 10 月卸任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274888/indonesias-new-capital-nusantara-hosts-curtailed-independence-day-celebrations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港放射治疗师因在 2019 年抗议期间煽动袭击警察被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274889/hong-kong-radiation-therapist-found-guilty-inciting-attacks-police-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 20:382019 年，香港因后来撤回的引渡法案而引发了持续数月的抗议活动，最终升级为一场更广泛的反政府运动。照片：Sam Tsang香港法院于周六将一名放射治疗师还押，此前他被判在 2019 年的反政府抗议活动中在网上煽动他人袭击警察。副地区法官香淑娴 (Veronica Heung Shuk-han) 裁定 2022 年被捕的杨尚华 (Yeung Sheung-wa) 犯有煽动故意伤人罪，原因是他在类似 Reddit 的平台 LIHKG 上发表的评论，该评论在动乱期间受到抗议者的欢迎。杨尚华于 2019 年 12 月发布的这条评论，在一个讨论逃避抓捕的可能策略的帖子中，询问平台用户对抗议者是否应该攻击甚至杀死被成功包围的警察以及其他选择的看法。2019 年，这座城市被长达数月的抗议活动所震撼，抗议活动由后来撤回的引渡法案引发，最终升级为一场更广泛的反政府运动。香淑娴星期六表示，杨的案件涉及三个要素，即被告是否撰写了该评论、是否构成非法煽动他人伤害警察的行为，以及作者的意图。谈到第二个要素，法官指出，聊天中的大部分讨论集中在抗议者如何逃避抓捕或帮助被捕者，他们的最终目标是成功逃脱。向写道：“被告的评论是想提出一个问题，即在成功包围警察之后，他们想对警察做些什么。” “它以问题的形式引导读者思考，并提出建议。”“这体现了案中涉及的评论的意义和合理运用，就是将恶意伤害警察的议题，这个之前没有人提及的议题，带入讨论议程。”法官亦讨论杨的用意，指控方证据显示连登当时充斥着反政府及对警方充满敌意的帖子和评论。她补充说，被告本身是连登的常用用户，应该知道平台上的帐户对警方的敌意。她表示，被告的评论也是在平台用户讨论是否或如何使用武力逃避警方抓捕时发表的。当案件在地方法院审理时，煽动他人故意伤人可判处最高七年监禁。图片：谢洁向文雄写道：“在目标受众情绪容易被煽动的情况下，被告决定在帖子中发表涉案评论。”“他明显有意煽动浏览评论的人，包括帖子主人，恶意伤害警务人员。”法官得出结论，她确信被告发表的评论构成煽动他人非法恶意伤害警务人员的行为，而他发表这些评论时就是有意为之。”案件押后至9月5日求情，杨文雄还押候审直至下次出庭。当案件在区域法院审理时，煽动他人故意伤人可被判处最高七年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274889/hong-kong-radiation-therapist-found-guilty-inciting-attacks-police-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国支持缅甸军政府“人口普查加选举”计划以结束动乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274884/china-backs-myanmar-juntas-census-plus-election-plan-end-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 19:56中国外交部长王毅周五在泰国清迈共同主持第九次澜沧江-湄公河合作（LMC）会议。图片：新华社中国公开支持缅甸军政府计划明年举行选举，以解决使这个东南亚国家陷入武装冲突的危机。“我们支持缅甸在宪法框架内实现国内政治和解……并通过选举重启民主过渡进程，”王毅周五在泰国清迈表示。外交部长在泰国会见了澜沧江-湄公河合作 (LMC) 论坛的同行，该论坛还包括柬埔寨、老挝、缅甸、越南和泰国。在 LMC 会议期间，王毅反复强调中国对与这些国家边境犯罪的担忧，包括赌博、人口贩卖和网络诈骗集团。各国同意今年举行部长级会议，以解决该地区的此类非传统安全威胁。王毅此行正值缅甸军政府与各反对派之间的紧张局势升级，特别是在与中国接壤的边境地区。军政府罕见地承认，最近几周，叛军在掸邦腊戍东北部指挥部抓获了三名高级军事指挥官，其中包括一名少将。军政府老板敏昂莱 6 月中旬表示，将在 10 月份人口普查后举行选举——这是当局在战斗中不断失利之际提出的提议。军政府此前曾多次承诺举行选举，将权力移交给文官政府。据缅甸国家报纸《缅甸环球新光报》报道，王毅周三在内比都会见了敏昂莱，并承诺提供技术支持和援助，以进行人口普查，为选举铺平道路报道。但北京关于此次会议的声明中并未提及援助。在清迈期间，王毅还在澜湄合作框架内举行了一系列会议。王毅周五在与老挝、缅甸和泰国外长会谈时表示，没有哪个国家比邻国更关心缅甸的稳定。“我们都……希望能够帮助缅甸缓和该国的紧张局势。中国外交部援引王毅的话说，“当前局势令人担忧”。他呼吁各国共同努力，促进“和平和解”，支持缅甸军政府的提议。他还呼吁各国尊重三条红线：不允许缅甸发生内战、缅甸不应退出东盟、不允许“外部渗透”。王毅没有说明外部渗透是什么意思，但北京此前曾指责美国试图在世界各地“制造混乱和颜色革命”。据美国国务院称，在两国外长在清迈会晤期间，美国官员与缅甸反对派阵营成员举行了在线会谈，承诺扩大直接支持，帮助缅甸向文官政府过渡。美国国务院参赞汤姆·沙利文和美国国际开发署官员迈克尔·希弗参加了与流亡政客、反对派成员和包括克伦族在内的一些武装叛乱组织的会晤民族联盟、克伦尼民族进步党和钦民族阵线。与会的美国官员还承诺继续对军政府施压，自 2021 年政变掌权以来，军政府一直受到美国的制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274884/china-backs-myanmar-juntas-census-plus-election-plan-end-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特使要求欧盟和美国在电动汽车领域“迎头赶上”，以证明征收关税的合理性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274870/chinese-envoy-dares-eu-and-us-catch-electric-vehicles-justify-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274870/chinese-envoy-dares-eu-and-us-catch-electric-vehicles-justify-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政会议召集人呼吁削减零售租金，以帮助企业维持生计</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274886/exco-convenor-appeals-retail-rent-cuts-help-businesses-keep-heads-above-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 20:04香港行政会议召集人叶刘淑仪表示，香港仔等购物中心和市场的零售商（如图）正在苦苦挣扎求生。照片：Edmond So香港政府高级顾问叶刘淑仪周六呼吁商场业主减租，以帮助企业生存。叶刘淑仪是政府关键决策机构行政会议的召集人，她和新民党同事在南区两个商场和一个街市发现 100 多家空置店铺后，做出了这一呼吁。104 家空置店铺包括置富广场 40 家、滨海广场东、西中心 35 家以及香港仔街市 29 家。周五三个地点的惨淡景象与黄竹坑新开业的商场 The Southside 形成鲜明对比。叶刘淑仪表示，The Southside 人潮拥挤，一些餐馆外排起了长队。叶刘淑仪表示，新商场拥有各种各样的商店，不仅会吸引当地人，还会吸引来自更远地区的购物者“香港经济正处于转型期，市场难免冷清，”她在社交媒体页面上说。“南区的商场正在进行‘大洗牌’，淘汰弱者，保留强者。“希望商场业主能主动减租，伸出援手，与商户共渡难关。”南区商场是两个零售地段之一，也是一个市场，共有 104空置的商店。图片：Edmond So不过，叶氏表示，商场及商户亦需鼓起勇气，推出改变，提供更多折扣及举办特别活动，以增加吸引力，鼓励香港人留在香港消费。她表示，翻新后的香港仔街市二楼及三楼生意疲弱明显，三楼干货区几乎整排档位都已结业。叶氏补充，其他档主也表示遇到困难。她表示，置富广场整体消费力只是一般，人流稀少，但租金却很高。叶氏补充，薄扶林商场也出现不少空置店铺。她表示，鸭脷洲海怡半岛附近的滨海广场东、西商场租金高昂，零售商也面临压力。叶氏引述党内同僚南区区议员黄汝菁表示，许多人对购物中心的未来感到悲观，因为经营多年的商店已经关闭，甚至银行也已搬迁。自疫情后边境重新开放以来，大量人越境前往中国大陆购物、就餐和度假，对企业和购物中心造成了冲击。6 月份零售额较去年同期下降 9.7%，为连续第四个月萎缩。官员和业内人士已经敦促该行业进行调整和改造，以吸引人们留在香港消费。房地产咨询公司 JLL Hong Kong 的数据显示，2024 年第一季度，中环、铜锣湾、尖沙咀和旺角的零售空置率为 11.1%。这比 2019 年 18.5% 的峰值有所下降。 2022 年第三季度，但仍是 2019 年第二季度 5.2% 的两倍多。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274886/exco-convenor-appeals-retail-rent-cuts-help-businesses-keep-heads-above-water?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：以色列袭击加沙中部，17 名巴勒斯坦人丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274875/israel-gaza-war-15-palestinians-killed-israeli-strike-central-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 17:44周六，巴勒斯坦哀悼者在加沙地带代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院为在以色列袭击中丧生的 15 多人（包括几名儿童和妇女）的葬礼祈祷。图片来源：AP卫生官员称，以色列周六袭击加沙地带的扎瓦伊达镇，造成至少 17 名巴勒斯坦人死亡，数十人受伤。以色列发布新的疏散命令，称附近有哈马斯火箭弹袭击。据哈马斯控制区的卫生官员称，大多数死者来自同一家庭，其中包括 8 名儿童和 4 名妇女。以色列军方表示，他们已经获悉有关袭击的报道，并正在调查。“孩子和婴儿当时正在床上睡觉，然后三枚导弹瞄准了他们的住处，”邻居阿布·艾哈迈德·哈桑 (Abu Ahmed Hassan) 说。他说，房子的主人是一位知名商人。 “这里根本没有军事活动，”他补充道。以色列军方发言人用阿拉伯语在 X 上发布指示，要求加沙中部部分地区（包括扎瓦伊达附近的马加齐区）的人们撤离到指定的人道主义区。他表示，武装分子从这些地点发射火箭弹，军方正准备对他们采取行动。路透社无法立即核实扎瓦伊达是否有地区被下令撤离，以及那里的人们是否收到了军方的指示。居民说，数千人正涌出马加齐。周六，在加沙地带代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院，一名巴勒斯坦人抬着一具尸体参加以色列袭击遇难者的葬礼。图片：美联社周五，以色列军方认为南部城市汗尤尼斯的两个地区属于人道主义区，属于危险地区，并命令居民撤离，称武装分子经常从那里发射火箭弹。联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 表示，周五的命令还包括人道主义区以外的其他地区，已影响到约 170,000 名流离失所者。“这是迄今为止影响该地区的最大撤离命令之一，它将所谓的人道主义区的面积缩小到约 41 平方公里，占加沙地带总面积的 11%，”OCHA 的一份报告称。在飞地中部，居民们说，以色列坦克周六进一步推进到代尔巴拉东部地区，这是他们以前从未入侵过的地区，那里有数十万流离失所的巴勒斯坦人正在避难。以色列军方表示，自周五以来，其部队已经杀死了数十名武装分子，其中包括一些从加沙中部和南部发射火箭弹的武装分子。以色列发动的为期 10 个月的攻势已经摧毁了加沙大部分地区，加沙 230 万人口中的大多数已经流离失所。周六，在以色列隔夜空袭加沙地带中部 Al-Zawayda 社区后，一名巴勒斯坦男子在废墟中行走。图片：EPA/EFE由美国、卡塔尔和埃及调解的多哈停火谈判于周五暂停，谈判人员将于下周再次会面，寻求达成协议，结束以色列和哈马斯之间的战斗并释放剩余的人质。美国总统乔·拜登周五表示，中东任何一方都不应破坏达成停火和释放人质协议的努力，他说现在协议已经在望，同时警告说谈判“远未结束”。哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里回应说，有关即将达成协议的报道是“欺骗性的说法”。战争始于10月7日，当时激进的伊斯兰组织哈马斯袭击以色列，根据以色列的统计，造成1200人死亡，其中大部分是平民，并劫持了大约250名人质。以色列随后的军事行动造成超过据加沙卫生当局称，有 40,000 名巴勒斯坦人死亡，其中大多数是平民。以色列在加沙损失了 330 名士兵，并表示至少三分之一的巴勒斯坦死者是战士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274875/israel-gaza-war-15-palestinians-killed-israeli-strike-central-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法者称熊猫幼崽有助于促进经济和居民的国家认同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274882/hong-kong-panda-cubs-can-help-boost-economy-and-residents-national-identity-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 19:21香港立法会议员呼吁，利用熊猫宝宝的诞生，打造以熊猫为主题的港铁车厢和艺术空间。图片：谢洁香港立法会议员表示，香港可利用新生大熊猫双胞胎幼崽，在发展本地经济的同时，提升居民的国家认同感。香港早前获悉，大熊猫盈盈于周四产下双胞胎，而香港正等待另外两只来自中国内地四川省的大熊猫在九月底前抵达。熊猫宝宝的出生也使香港海洋公园的大熊猫数量增至六只。香港工商专业联盟立法会议员卢伟国周六表示，新生大熊猫有助提升居民的爱国主义精神。他在一档电台节目中表示：“我们应该从多个角度进行国民教育。“带有中国特色的不同动植物，加上我们的文化、历史和国家快速的技术进步，可以成为国民教育的绝佳主题。”他说，香港可以还可以充分利用“熊猫经济”，使用主题地铁车厢，或在海洋公园和香港其他地方打造适合拍照打卡的景点。罗致光还表示，利用现有的内地网站，24小时直播熊猫幼崽可能会很受欢迎，并能吸引熊猫爱好者的稳定访问量。立法会议员、党员林建锋也是政府主要决策机构行政会议成员，他表示，如果企业家们认真考虑，“熊猫经济”带来的商机非常广泛。“我们为什么不把我们的一些飞机（外观）变成熊猫飞机呢？”林建锋说。“酒店能否推出熊猫主题套餐？制造商能否生产更多熊猫玩具？如果我们仔细思考一下，大熊猫可以促进香港的经济。”游客参观海洋公园的“大熊猫历险记”。照片：谢家玲立法会议员谢伟全表示，不同界别应携手合作，创造商业协同效应，并建议可创作更多以熊猫为主题的街头艺​​术作品。周四一对雌雄熊猫幼崽的出生被誉为“真正的罕见”，因为父母盈盈和乐乐自2011年以来经历了几轮自然交配，并于2023年进行了人工授精，但一直未能怀孕。盈盈和乐乐是北京于2001年赠送给香港的礼物。海洋公园表示，两只幼崽均受到动物护理和兽医团队以及内地专家的24小时严密监护，并补充说这对双胞胎幼崽需要几个月的时间才能与公众见面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274882/hong-kong-panda-cubs-can-help-boost-economy-and-residents-national-identity-lawmakers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>