<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 09:15:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国拘留 6 名因巴黎奥运会歌手中村绫遭受种族歧视袭击的人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269438/france-detains-6-over-paris-olympics-racist-attacks-singer-aya-nakamura?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 15:54法国马里歌手 Aya Nakamura。图片：法新社法国检察官周五表示，法国当局暂时拘留了六人，以调查对超级明星法裔马里歌手中村绫 (Aya Nakamura) 的种族主义虐待，此前有报道称她可能会在奥运会开幕式上演唱。一名不愿透露姓名的国家检察机关消息人士表示，这六人于周二被拘留，原因是“在一项关于煽动网络仇恨的调查中被确认”。消息人士称，他们第二天就被释放，并补充说调查人员还检查了搜查中缴获的材料。29 岁的中村身处政治风暴中心，此前总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 建议 Djadja 歌手可以在 7 月 26 日的奥运会上表演。极右翼政客和保守派对她进行攻击，指责她“粗俗”并且不尊重法语。警方在反种族主义抗议活动爆发后展开调查。 3 月份，LICRA 组织标记了大量针对中村的种族主义网络信息。她还呼吁在本周末该国大选最后一轮投票前封锁极右翼。“我完全有能力理解和知道种族主义在我们国家的重要性，”中村在社交媒体平台 X 上写道。“现在我明白，作为一名艺术家，我必须站出来发声，因为这对我们所有人来说都是重要的时刻，”她说道。“所以在周日，我们都会去投票站投票反对一个极端，因为只有一个极端。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269438/france-detains-6-over-paris-olympics-racist-attacks-singer-aya-nakamura?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇闻异事：中国毕业生穿卡通服装，饭后舌头发黑，日本服务很慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268653/quirky-news-china-graduation-student-cartoon-outfit-black-tongues-after-meal-japan-slow-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 16:00中国毕业生身穿卡通服装登上新闻头条、两名女子吃完火锅舌头变黑、以顾客为中心的慢服务方式在日本引发关注。图片：SCMP 合成/ANN News/The Paper一名中国男子穿着海绵宝宝中著名人物派大星的服装参加博士学位颁奖典礼，以纪念他与一位老同学的友谊。6 月中旬，潘荣浩在北京举行的中国地质大学纪念活动上穿着粉色服装，给他的朋友、该校校友夏青一个惊喜。据《鲁中早报》报道，在颁奖典礼上，当潘荣浩走近一位教授时，教授隆重地为他拨动流苏。“夏青很喜欢海绵宝宝，我比他高，所以我就是派大星，”潘荣浩说道。 “大学就是我们的比基尼海滩（两个卡通人物居住的地方）。”在北京举行的中国地质大学纪念活动上，一名中国男子扮成海绵宝宝中的标志性人物派大星。图片来源：百度夏文和潘文是十年同学，两年前夏文从大学毕业，并获得了博士学位。夏青现在在另一个城市工作。“我穿上这套服装的初衷是为了纪念那段难忘的校园时光以及我和夏青的友谊。我没有想到这会引起如此多的关注，”潘说。 “谢谢大家喜欢这个。”中国一家火锅连锁店就最近发生的一起事件道歉，一名顾客的女儿在网上透露，她和她母亲在该连锁店位于中国东部的一家分店用餐后，舌头都变黑了。据澎湃新闻报道，该公司解释说，黑舌头现象是由于用来盛汤的铁锅保养不善造成的。一名女子在网上分享道，她和她母亲在该连锁店用餐后，舌头都变黑了。华东地区的火锅店。图片来源：澎湃新闻中国火锅表示已指示所有门店妥善保养锅具，避免再次发生此类事件。该品牌否认其食品中亚硝酸盐含量过高有害健康的指控。中国大陆有多家门店，一些网民表示在餐厅用餐后也遇到了同样的舌头变色问题。“我试图弄清楚为什么我的舌头会变黑。我怀疑是我吃的所有食物造成的，但从未考虑过锅具。谁能想到锅具会让你的舌头变黑？”百度上有人说。许多顾客青睐这家超市，因为它的结账方式轻松，从而带来了 10% 的销售额增长。图片来源：Mainichi.jp日本一家超市的收银台因故意设置缓慢移动的队列而备受关注，结果销售额增加了 10%。据朝日电视台报道，这个超慢柜台的想法来自日本南部福冈县阿尔茨海默病支持中心的一名工作人员。该人士认识到，老年购物者常常对现代生活的快节奏感到不知所措，尤其是在快速结账队伍中。在这个专门为老年人、残疾人和孕妇设计的柜台，人们可能需要长达 20 分钟才能完成交易。他们可以自由地按照自己的节奏数钱，从容不迫地打包物品，并与收银员交谈而不会感到匆忙。这种刻意放慢速度的做法为顾客和排队的人营造了一种轻松的氛围，提升了整体购物体验。事实证明，这种独特的做法很受欢迎，一些顾客专门选择这家超市来享受这种悠闲的结账方式。自从引入慢速结账柜台以来，销售额增长了 10%，这反映了积极的反响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268653/quirky-news-china-graduation-student-cartoon-outfit-black-tongues-after-meal-japan-slow-service?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新疆党委书记呼吁“坚定不移”打击恐怖主义</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269431/chinas-xinjiang-party-chief-urges-unwavering-terror-crackdown-stability-top-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 16:00据报道，约有 3,000 名安全人员参加了在印度和巴基斯坦边境昆仑山的“新疆南部”举行的演习。图片来源：微博/新疆广播电视台中国新疆自治区党委书记马兴瑞呼吁安全人员“毫不动摇”地坚持当局的“高强度打击恐怖主义”。马兴瑞的这一呼吁是在西部边境地区完成最新一次军警联合演习之际发出的。马兴瑞周五对新疆的警察说：“在‘稳’促发展中，社会稳定必须放在第一位”。官方报纸《新疆日报》援引马兴瑞的话说：“高强度打击的方针必须坚定不移。必须把恐怖主义威胁消灭在萌芽状态，推进反恐工作常态化。”马兴瑞还呼吁加强边境安全和“全社会”的风险控制能力。他说，消除政治、经济和意识形态“风险”对于确保防范“结构性风险”至关重要。新疆维吾尔自治区有近2600万人口，其中一半以上来自少数民族，包括主要信奉伊斯兰教的维吾尔族和哈萨克族。中国多年来对新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的极端主义进行镇压，引发了美国和其他国家对侵犯人权的指控和制裁。北京否认镇压指控，并称赞其在管理民族冲突、打击恐怖主义和减轻贫困方面的政策是成功的。然而，作为反恐工作常态化运动的一部分，中国继续加强安全措施。据《新疆日报》报道，最新的军警演习发生在“南疆”，即与印度和巴基斯坦接壤的昆仑山地区。演习的具体地点和日期尚未公布。新疆电视台的镜头显示了军警演习期间无人机和安全人员的行动。图片来源：微博/新疆广播电视台据报道，约有 3,000 名安全人员参加，包括来自中国人民解放军、准军事武警、准军事新疆生产建设兵团以及移民管制和公安机构的人员。据国家媒体报道，演习中使用了直升机、无人机以及装甲和突击坦克。新疆电视台播放的画面显示，演习期间，人员练习了逮捕目标恐怖分子、防止恐怖分子返回和渗透以及打击高海拔地区的恐怖主义。2016 年，北京在新疆实施了安全措施，据称旨在打击数十年来民族紧张和动荡之后发生的恐怖袭击。但这些措施引发了广泛侵犯人权的指控，包括至少 100 万维吾尔族和其他穆斯林少数民族被关押在大规模拘留营中。北京坚称这些中心是为了“职业培训”。近年来，新疆政府一直致力于促进经济发展，特别是与邻国中亚国家的贸易联系，同时也寻求改善其国际形象。今年 8 月，习近平主席在访问新疆首府乌鲁木齐时，强调“社会稳定”是新疆的首要任务，呼吁在推动经济发展的同时，加大打击恐怖主义和宗教极端主义的力度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269431/chinas-xinjiang-party-chief-urges-unwavering-terror-crackdown-stability-top-focus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾将购买更多“速度更快、更致命”的战斗机，因北京紧张局势持续</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269432/south-china-sea-philippines-buy-more-faster-lethal-fighter-jets-beijing-tensions-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269432/south-china-sea-philippines-buy-more-faster-lethal-fighter-jets-beijing-tensions-persist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·比伯在印度穆克什·安巴尼儿子的婚前派对上吸引宾客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269434/justin-bieber-enthralls-guests-mukesh-ambani-sons-pre-wedding-bash-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 15:307 月 5 日，Anant Ambani 与未婚妻 Radhika Merchant 在孟买举行的婚礼上。照片：路透社加拿大流行歌星贾斯汀·比伯在为亚洲首富穆克什·安巴尼的儿子举办的长达数月的婚礼庆典中，款待了印度一些最著名的名人。比伯拍摄了比伯是青少年时期的万人迷，是飞往印度参加安巴尼小儿子阿纳特和未婚妻拉迪卡·麦钱特婚礼的几位全球名人之一。他和麦钱特都是 29 岁，是儿时好友，将于 7 月 12 日开始为期三天的印度教婚礼。比伯从洛杉矶飞来，周五早上他出现在孟买机场，身穿一件超大号粉色 T 恤和一顶渔夫帽。当晚他在金融中心的演唱会镜头在社交媒体上分享，他当着数百名 VIP 狂欢者的面演唱了他 2015 年的热门歌曲 Sorry。宝莱坞明星萨尔曼·汗和前印度板球队长 M.S.周五，Dhoni 等名人嘉宾出席了活动。贾斯汀·比伯 (Justin Bieber) 在数百名嘉宾面前演唱了他 2015 年的热门歌曲《Sorry》。照片：Facebook据印度媒体报道，据传比伯为这场演出获得了高达 1000 万美元的报酬。在本月的主要活动之前，安纳特·安巴尼和麦钱特已经举办了两场精心策划、众星云集的派对，包括 2 月份在古吉拉特邦举行的为期三天的盛会。在那里，蕾哈娜举办了自去年超级碗以来的首场音乐会，嘉宾包括 Facebook 创始人马克·扎克伯格和美国前总统唐纳德·特朗普的女儿伊万卡。今年 6 月，这对夫妇开始了为期四天的地中海邮轮之旅，歌手凯蒂·佩里在戛纳的法国城堡举行的化装舞会上表演。后街男孩、美国说唱歌手 Pitbull 和意大利男高音安德烈·波切利也提供了娱乐表演。安纳特的亿万富翁父亲对举办昂贵的婚礼。2018 年，他为女儿举办了印度迄今为止最昂贵的婚礼，据报道耗资 1 亿美元，美国歌手碧昂丝也到场表演。宝莱坞女演员萨拉·阿里·汗 (Sara Ali Khan) 出席在孟买举行的婚礼晚会。图片：法新社据《福布斯》亿万富翁榜显示，67 岁的安巴尼是信实工业董事长，拥有超过 1130 亿美元的财富，是全球第 11 大富豪。他还是印度右翼印度民族主义领袖、总理纳伦德拉·莫迪的重要盟友。安巴尼继承了一家蓬勃发展的工业企业，业务涵盖石油、天然气和石化产品。他将其发展成一个商业巨头，在零售、电信和印度超级联赛板球队中拥有丰厚的利润。麦钱特是著名制药大亨的女儿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269434/justin-bieber-enthralls-guests-mukesh-ambani-sons-pre-wedding-bash-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>34 岁女子被控以虚假陈述获取香港学习许可获准保释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269436/woman-34-accused-making-false-statement-obtain-hong-kong-study-permit-granted-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 15:39香港大学商学院透露，约有30名学生被发现使用虚假资格证书，以获得该校硕士课程的入学资格。照片：Dickson Lee一名 34 岁的中国女子被控以虚假陈述的方式获得香港学习许可，并声称自己曾在美国一所顶尖大学学习。周六出庭后，她获准保释。持有中国往返香港通行证的谢青是两名被捕女子之一，她涉嫌使用伪造文件并向入境事务官员作出虚假陈述，以获得在香港学习的许可。这是香港一宗学生使用假学历考入香港大学商学院的丑闻中的最新一起。一份可供媒体查阅的控罪书写道：“在申请上述入境许可时，你 [谢] 声称自己在 2009 年 9 月至 2012 年 12 月期间在加州大学伯克利分校学习。”谢青面色严肃地出庭，戴着口罩，身穿黑色西装外套。当被法官安德鲁问及时谢燕益在一名普通话翻译的协助下，莫子聪表示，她明白对她的指控。莫子聪后来同意以 50 万港币（6.4 万美元）现金保释谢燕益，她的一位朋友也提供了 100 万港币作为担保。这名 34 岁女子还被要求留在她所列的香港地址，定期到湾仔警署报到，并交出所有旅行证件。该案在周六开庭后延期，谢燕益将于 8 月 19 日在同一裁判法院出庭受审。周四，香港大学商学院透露，经过深入调查，发现约 30 名学生使用虚假资格获得该校硕士课程的学位。学院院长蔡洪斌表示，这个数字最终可能会上升到100. 校方亦要求曾聘用中介机构伪造学历的学生提供双方交易的经过，以便警方举报详细情况。警方表示，同日拘捕两名涉案内地女子，其中一名24岁，于六月二十二日被捕；另一名34岁，于星期三被捕。两名女子均持有双程证，即内地当局签发的来港旅游证件，在过境时被捕。另一名24岁女子，上月被控使用伪造证件，被带到东区法院。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269436/woman-34-accused-making-false-statement-obtain-hong-kong-study-permit-granted-bail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港故宫博物馆展示中国对过去几个世纪法国时尚的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269430/hong-kong-palace-museum-showcases-chinese-influence-past-centuries-french-fashion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269430/hong-kong-palace-museum-showcases-chinese-influence-past-centuries-french-fashion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐代小墓中发现的令人惊叹的壁画描绘了八世纪的日常生活</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268644/stunning-murals-discovered-small-tang-era-tomb-depict-8th-century-everyday-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 14:00中国北方的考古学家最近发现了一座小型砖墓，墓内有保存完好的精美壁画，可追溯至 8 世纪。图片来源：SCMP composite/chinanews.com/Wikipedia6月初，中国北方的考古学家发现了一座小型砖墓，墓内满是保存完好、精美绝伦的壁画，可追溯到 8 世纪。山西省考古研究所公布的这些壁画描绘了唐代 (618-907) 的日常生活场景。据国有媒体新华社报道，这座墓葬于 2018 年首次发现，据信其主人是一名死于 736 年、享年 63 岁的男子。壁画覆盖了墓葬除地板以外的所有侧面，并以白色为背景，上面绘有日常生活的描绘。这幅艺术作品的风格与其他唐代作品一样，具有强烈的轮廓线和简单的阴影，大部分场景看起来都是二维的。这幅壁画是艺术这种风格被称为“树下人物”，顾名思义，就是描绘人们在一棵美丽的树下进行各种活动的场景。墓室四周（地板除外）的壁画以白色为底色，展示了唐代（618-907 年）日常生活的场景，凸显了那个时代的文化底蕴。图片来源：新华社在这一历史时刻，“树下人物”壁画在中国北方山西省会太原十分流行。陵墓的其他部分也覆盖着艺术品，包括大门、走廊和墓基。大门外侧还有雕像，意为陵墓的守护者。晋阳古城考古研究所所长龙振表示，这些壁画的艺术风格与王审子墓中的壁画相似。王审子建立了闽国（909-945 年），闽国是十国时期（907-960 年）的一个地区，唐朝灭亡，宋朝兴起。龙振推测，王审子墓和新发现的壁画可能是同一位艺术家创作的。壁画没有描绘历史上的重要时刻或重要人物的图像。其中一个场景描绘了人们执行各种工作任务，例如磨谷物、揉面团或从井中取水。另一个场景描绘了一个身着彩色长袍的女人牵着四匹马，旁边还有一个拿着鞭子的男人。有趣的是，考古学家告诉新华社，这名男子可能来自非汉族。整个壁画中描绘的人物看起来就像是两个人，这促使考古学家猜测他们就是这座墓的主人。整个壁画中描绘的人物看起来就像是两个人，这促使考古学家猜测他们就是这座墓的主人。图片来源：新华社龙建军告诉新华社，这座墓葬位于太原以西的山腰上，是一处重要的唐代墓葬。壁画并不是中国历史上独有的一部分，最著名的古代壁画可能是在中国西北部甘肃省敦煌市郊外的莫高窟发现的。作为戈壁边缘丝绸之路上为数不多的文明枢纽之一，敦煌曾是丝绸之路上的重要一站，莫高窟成为佛教祈祷的地区总部。石窟内有一系列美丽的壁画，如果将它们并排排列，长度可达25公里。第一幅壁画是由一位名叫勒尊的僧人绘制的，绝大多数图像描绘的是佛经故事。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268644/stunning-murals-discovered-small-tang-era-tomb-depict-8th-century-everyday-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在缅甸的“殊死搏斗”中，军政府及其军阀对抗其他所有人</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269316/myanmars-fight-death-its-junta-and-its-warlords-vs-everyone-else?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269316/myanmars-fight-death-its-junta-and-its-warlords-vs-everyone-else?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名涉嫌在商场绑架 3 岁香港男孩的女子被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269427/2-women-accused-abducting-hong-kong-boy-3-mall-remanded-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 13:26警方将嫌犯带至将军澳将军澳广场。图片：谢丽两名失业女子被控在香港一家购物中心绑架一名三岁男童，并索要66万美元加密货币赎金，经短暂法庭审理后，她们已被还押候审。两名嫌犯薛珊珊和梁丽华均两名涉案女子薛某某，男，38岁，于周六被押送到东区法院，共同面对7月3日将军澳绑架案的指控。检察官指控这两名自称无业的女子在将军澳广场强行绑架了这名男孩，“意图以赎金或利益换取男孩的自由”。起诉书显示，薛某持中国内地往返香港通行证来到香港，梁某则持有香港身份证。两名女子声称，她们住在将军澳天晋私人住宅区的一个单位，据信男孩被拘留在那里。两人表示，她们是通过普通话翻译了解到这项指控的。薛某没有申请保释，而梁某的临时保释请求被主任裁判官苏文龙拒绝。该案将于警方已于九月将男童从观塘法院提堂，等候进一步调查。警方早前透露，男童于七月三日下午四时三十分在中心一家店铺外与姐姐玩耍时遭绑架。《南华早报》获悉，男童姐姐收到一张勒索信，信中要求男童家人支付 66 万枚 Tether 数字货币，价值超过 510 万港元，并警告他们不要报警。有组织罪案及三合会调查科警员于周四凌晨五时二十五分左右，即绑架事件发生约十二小时后，从单位救出男童，并于同日早上拘捕两名女子。在香港，绑架罪最高可判终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269427/2-women-accused-abducting-hong-kong-boy-3-mall-remanded-custody?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前司法部长郑若骅：外国律师事务所离开香港会感到“抱歉”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269425/foreign-law-firms-leaving-hong-kong-will-be-sorry-ex-justice-chief-teresa-cheng?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269425/foreign-law-firms-leaving-hong-kong-will-be-sorry-ex-justice-chief-teresa-cheng?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅游局局长向北京表示，香港人希望看到熊猫宝宝在香港出生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269426/hongkongers-wish-see-baby-pandas-born-city-tourism-chief-tells-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 12:57学生和游客近距离观察生活在海洋公园的大熊猫乐乐。照片：Elson Li香港旅游部长表示，香港已向北京表达了希望大熊猫宝宝在当地出生的愿望，香港预计将在三个月内迎来两只大熊猫。香港文化体育旅游局局长杨润雄周六还表示，将向前往四川的代表团介绍新熊猫的饮食习惯、生活环境偏好以及香港需要做的准备。香港特区行政长官李家超将于周日率领代表团前往四川，他早些时候透露，北京将在几个月内向香港赠送一对大熊猫，作为香港回归27周年庆祝活动的一部分。杨润雄在一档电台节目中表示：“大多数香港人都希望看到大熊猫在香港出生。我们已向北京转达了这一愿望。”“我相信北京会考虑这一点。至于最终决定，则由中央和有关部门决定。”新熊猫将被纳入南区海洋公园，大熊猫盈盈和乐乐就生活在那里。香港尚未成功繁育大熊猫。2007年，北京赠送给香港的第二对大熊猫盈盈和乐乐。自2011年以来，尽管经历了数轮自然交配，盈盈和乐乐仍未能怀上幼仔，并于2023年3月接受了人工授精。2023年8月，四川省派出一支繁育专家团队来港协助海洋公园繁育大熊猫，但无济于事。8月，盈盈和乐乐将迎来19岁生日。它们的年龄相当于人类的 57 岁左右。第一对大熊猫——雄性安安和雌性佳佳——于 1999 年抵达香港，后者于 2016 年 10 月去世。安安六年后去世，享年 35 岁。李先生和他的妻子将于周日前往中国保护研究中心都江堰基地，会见省领导，并参观当地为这两只大熊猫安排的设施。杨先生表示，预计这两只新熊猫将在三个月内抵达香港，因为它们需要先在四川接受为期一个月的隔离。他没有透露确切的抵达日期，但普遍预计将在 10 月 1 日，即国庆节那天。当被问及是否会举办比赛邀请公众为新熊猫选择名字时，杨先生说这取决于许多因素，包括大熊猫的年龄以及它们是否已经有名字。旅游局局长还表示有信心这对新熊猫将极大地促进当地旅游业的发展，因为它们将成为一个新的景点。“我相信大多数游客不仅仅是为了看大熊猫而来，他们还会参加在城市举行的其他活动，品尝当地美食，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269426/hongkongers-wish-see-baby-pandas-born-city-tourism-chief-tells-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第二大淡水湖洞庭湖堤坝溃坝，引发紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3269424/dyke-breach-chinas-no-2-freshwater-lake-dongting-sparks-emergency-evacuation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 12:33救援人员在中国中部湖南省华容县洞庭湖沿岸封锁受影响的堤坝。图片来源：新华社暴雨引发的洪水袭击了中部省份湖南省，导致中国第二大淡水湖的堤坝决口扩大，数千人被迫疏散。据官方媒体报道，决口长度一夜之间增加了一倍多，从周五的 100 米（328 英尺）扩大到周六中午的 220 米。据新华社报道，受灾华容县已有近 6,000 人被疏散。暂无人员伤亡报告。华容县紧急调集2000余名救援人员、610艘救援艇，调集近1万吨砂石和18辆卡车抢修溃口。正在塔吉克斯坦进行国事访问的国家主席习近平此前要求全力以赴抢险救灾。新华社援引习近平在周五下午溃口发生后的话报道说：“上个月我国进入主汛期以来，国内一些地区持续强降雨，防洪形势十分严峻。”“如果大堤被水冲刷，可能出现险情，风险隐患很大。”他警告说。应急管理部已派出由800人、近150辆车和82艘救援艇组成的国家救援队赶赴现场。财政部已发放 5.4 亿元人民币（7500 万美元）救灾资金。洞庭江沿岸的另一个县市平江，在近一个月的暴雨之后，遭遇了 70 年不遇的洪灾，当地政府宣布进入“战时”紧急情况。洪水导致平江县 36.4 万多人受灾，农田被淹，2600 多段道路和桥梁受损，并引发多处山体滑坡。湖南省政府此前报告称，洪水侵袭 14 个城市，造成 27 人死亡，8 人失踪。洞庭湖是湖南东北部的一个大型浅湖，是长江的洪泛区，长江是中国最长的河流和主要的航运动脉。中国水利部周五表示，预计未来两周长江中下游地区将持续出现洪灾。洪灾区域至少包括八个省和上海与重庆两个直辖市。农业门户网站中国农业信息网的一份研究报告显示，在江西省（与湖南一样是稻米生产中心），持续的高温、潮湿和强降雨导致成熟稻米过早发芽，这种有害状况可能会影响收成。由于极端天气持续肆虐，预计未来几周中国各地将出现大面积洪灾。据水利部称，除长江外，中国东部的淮河及其流域、中国第二大河流黄河以及东北的松花江和辽河都已发布洪水警报。据有关部门称，暴雨引发洪水和山体滑坡，广东省南部至少有 47 人死亡。北京高层官员已前往受灾地区，呼吁将损失降至最低，保护秋收。本周早些时候，国务院总理李强视察了江西省九江市，国务院副总理刘国中则视察了东北省份黑龙江。据国家电视台 CCTV 报道，另一场极端天气是，周五一场龙卷风席卷了山东省东部至少两个县，造成 5 人死亡，超过 300 人受伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3269424/dyke-breach-chinas-no-2-freshwater-lake-dongting-sparks-emergency-evacuation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改革派马苏德·佩泽什基安赢得伊朗总统大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269422/reformist-masoud-pezeshkian-wins-irans-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 11:57伊朗总统候选人 Masoud Pezeshkian 于 7 月 5 日在德黑兰向人群挥手致意。照片：WANN 通过路透社伊朗内政部表示，伊朗改革派候选人 Masoud Pezeshkian 于周六在总统选举第二轮中击败极端保守派候选人 Saeed Jalili。Pezeshkian 获得超过 1700 万张选票，Jalili 获得超过选举当局发言人 Mohsen Eslami 表示，在约 3000 万张选票中，有 1300 万张没有被选中，投票率为 49.8%。此次选举是在极端保守派总统 Ebrahim Raisi 因直升机坠毁事故丧生后提前举行的，而上周的第一轮选举投票率创下了历史新低。掌握最终权力的伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊呼吁提高决选的投票率，强调选举的重要性。他表示，第一轮投票率低于预期，但补充说这并不是“违反体制”的行为。此次选举是在加沙战争加剧的地区紧张局势、与西方就伊朗核计划的争端以及伊朗国内对受制裁打击的经济状况的不满背景下进行的。在上周的第一轮选举中，Pezeshkian根据伊朗选举当局的数据，唯一获准参选的改革派候选人贾利利获得了最多的选票，约 42%，而贾利利以 39% 的得票率位居第二。伊朗 6100 万合格选民中，只有 40% 参加了第一轮选举，这是自 1979 年伊斯兰革命以来总统选举投票率最低的一次。佩泽什基安直到最近才出名，他的参选为伊朗改革派带来了希望，此前保守派和极端保守派阵营多年来一直占据主导地位。伊朗的主要改革派联盟支持佩泽什基安，前总统穆罕默德·哈塔米和温和派哈桑·鲁哈尼也为其背书。69 岁的心脏外科医生佩泽什基安呼吁与西方国家建立“建设性关系”，以恢复核协议，“让伊朗摆脱其隔离”。官员于周六在德黑兰的一个投票站清点总统选举的选票。图片：AP58 岁的贾利利是伊朗前核谈判代表，因其不妥协的反西方立场而广受认可。在竞选期间，他聚集了一大批强硬派支持者，并得到了其他保守派人士的支持。在周五的第二轮选举之前，佩泽什基安和贾利利参加了两场电视辩论，他们在辩论中讨论了投票率低以及伊朗的经济困境、国际关系和互联网限制。佩泽什基安发誓要放松长期存在的互联网限制，并“全面”反对警察巡逻强制女性戴头巾，这是自 2022 年马赫萨·阿米尼在警方拘留期间死亡以来备受关注的问题。这名 22 岁的伊朗库尔德人因涉嫌违反着装规定而被拘留，她的死引发了数月的争议全国范围内的动乱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269422/reformist-masoud-pezeshkian-wins-irans-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国施工队在新疆冰川下钻探“超长”公路隧道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269194/chinese-crews-drill-under-xinjiang-glacier-super-long-highway-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 12:00掘进机“温宿”号将用于完成G219高速公路西天山特长隧道段，该高速公路是连接中国通往中亚及俄罗斯、巴基斯坦的主要交通干线之一。图片来源：QQ.com一支中国施工队负责挖掘一条穿越世界上最长山脉之一的隧道，现已开始这项大型项目中最具挑战性的部分 - 切开数公里的冰川。长 15.7 公里（9.8 英里）的西天山特长隧道是连接中国西部广阔新疆南部和北部地区的主要公路的一部分。它有望帮助促进贸易和旅游业，并在北京主导的“一带一路”倡议下成为通往中亚的重要纽带。据新华社报道，施工队周三启动了一台国产隧道掘进机 (TBM)，在巨大的冰川下钻探，为隧道开辟主要通道。这台重达 1,800 吨的机器被称为“温宿”，由国有中国交通建设公司设计和开发。据中共喉舌《人民日报》报道，该隧道长235米，直径8.83米，是目前天山隧道工程中最宽的隧道掘进机。天山山脉绵延2500公里，其中约三分之二位于新疆，延伸至中亚的吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦。其平均海拔约4000米。西天山隧道将是中国第一条在冰川下开凿直线隧道的隧道。超过四分之三（约 12 公里）的隧道将穿过厚度达 1 公里的冰层下的岩石，部分路段的冰层厚度甚至达 2.4 公里。温宿隧道也是穿越天山山脉的最先进的 TBM，天山山脉属于地震活跃区，冬季平均气温约为零下 23 摄氏度（零下 10 华氏度）。据新华社 4 月报道，这里的地质条件对隧道掘进提出了独特的安全和环境挑战，包括突水、岩爆和多变的地温。该隧道将近 12 公里的路段将穿过厚度达 1 公里的冰层下的岩石，部分路段甚至更深达 2.4 公里的冰层。图片来源：QQ.com该隧道于去年9月开工，计划于2026年完工。据《人民日报》报道，该项目是237公里长的昭苏至温苏或G219高速公路的最重要一段，连接新疆北部的昭苏县和南部的温苏县。该高速公路将于2027年通车，将成为连接中国与俄罗斯、哈萨克斯坦、塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦和巴基斯坦的主要交通路线的一部分，也是新疆和西藏之间的重要纽带。近年来，中国已在新疆修建多条公路和隧道，包括天山胜利隧道——这是1,300公里长的乌鲁木齐至尉犁高速公路的关键路段，连接新疆首府和新疆中部的尉犁县。该高速公路将于明年晚些时候通车，全长22.1公里，将成为世界上最长的隧道年。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269194/chinese-crews-drill-under-xinjiang-glacier-super-long-highway-tunnel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>