<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 21:13:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登和马克龙寻求美法就中国贸易紧张局势作出联合回应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265922/joe-biden-and-emmanuel-macron-seek-joint-us-france-response-china-trade-after-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 01:00美国总统乔·拜登（右）周六在巴黎爱丽舍宫与法国总统埃马纽埃尔·马克龙会谈后微笑。图片：AP美国总统乔·拜登和法国总统埃马纽埃尔·马克龙一致认为，需要更好地合作以应对中国的经济做法，这个话题有时会引起两国领导人之间的摩擦。马克龙周六在巴黎接待了对拜登的国事访问，他们讨论了美国和欧洲可以采取的措施，以使其经济更能抵御中国进口产品。马克龙对记者说：“我们对中国潜在的不公平做法表达了同样的担忧，这些做法导致了产能过剩，这个问题对全球经济如此重要，我们需要采取协调一致的行动。”拜登在与马克龙的新闻发布会上没有提及这个话题。但早些时候，拜登在爱丽舍宫庭院的一把伞下聊天时，告诉马克龙，美国和欧洲应该在国内投资方面“协调一致”。记者听到拜登向马克龙讲述了他与中国国家主席习近平的最后一次谈话，拜登说习近平反对美国对中国电动汽车征收关税。拜登表示，他在谈话中为进口关税辩护。拜登签署的《通胀削减法案》激怒了包括马克龙在内的欧洲领导人，他们担心，该法案批准的数十亿美元补贴将使美国清洁能源行业在与中国的竞争中更具竞争力，这可能会使欧洲企业处于不利地位。拜登称这项措施是美国有史以来在应对气候变化方面的最大投资。“我们正在共同努力，加速向净零排放的过渡。这是对人类生存的威胁，”美国总统周六在谈到全球变暖时表示。拜登前往法国纪念诺曼底登陆 80 周年，这场登陆为盟军在第二次世界大战中击败纳粹德国铺平了道路。美国总统发表了两次演讲，谈到捍卫民主免受新威胁的必要性，包括俄罗斯总统普京入侵乌克兰，以及共和党人唐纳德特朗普倡导的孤立主义兴起。马克龙周六告诉记者，两国将更加努力防止以色列与加沙激进组织哈马斯的战争升级为地区性冲突，并致力于缓和以色列和真主党之间的紧张局势。两国领导人都对以色列军队解救自 10 月以来被哈马斯扣押的四名人质表示欢迎。拜登说：“在所有人质回家并达成停火协议之前，我们不会停止工作。”美国总统一直是以色列的坚定支持者，自哈马斯 10 月袭击该国以来，以色列一直在追捕哈马斯。但数以万计的巴勒斯坦人死亡，使拜登在以色列的左倾政治基础恶化，这对他在 11 月与特朗普竞选连任之际造成了伤害。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265922/joe-biden-and-emmanuel-macron-seek-joint-us-france-response-china-trade-after-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜再次派出载有垃圾的气球：首尔军方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265920/north-korea-sends-trash-carrying-balloons-again-seoul-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265920/north-korea-sends-trash-carrying-balloons-again-seoul-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在加沙解救 4 名人质，部长甘茨因辞职猜测而放弃声明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265916/israel-rescues-4-hostages-gaza-minister-gantz-scraps-statement-amid-resignation-speculation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265916/israel-rescues-4-hostages-gaza-minister-gantz-scraps-statement-amid-resignation-speculation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国神秘的神龙太空飞机在地球上空 600 公里处释放了什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265730/what-has-chinas-mysterious-shenlong-space-plane-released-600km-above-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 22:00中国神秘的神龙太空飞机插图，目前正在低地球轨道执行第三次任务。图片来源：新浪在低地球轨道运行近六个月后，中国神秘的实验性可重复使用航天器神龙号似乎在距地面 600 公里（372 英里）的高度释放了一个物体。然而，这架太空飞机似乎仍未像第二次任务那样部署任何可运行的卫星。5 月 25 日，不明物体从神龙号上弹出，并被美国太空军的空间领域感知小组发现。它被编为 59884 号物体，从那时起就在大约 600 公里的高度绕地球运行——与飞机相似。但据哈佛-史密森天体物理中心天文学家和太空活动追踪员乔纳森麦克道尔 (Jonathan McDowell) 称，自释放以来，它没有做出任何机动。“它可能只是一个惰性硬件，”麦克道尔周二表示。加拿大业余天文学家斯科特蒂利 (Scott Tilley) 帮助美国宇航局找到了一颗失踪已久的卫星，他说，自释放以来，无论是该物体还是飞机都没有发出任何新信号。目前的飞行是神龙的第三次飞行，它于 2023 年 12 月 14 日从戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心起飞。神龙通常被视为美国军用太空飞机 X-37B 的对手，关于它的大小和能力的信息很少。它2020 年，神龙号首次飞行，飞行仅持续了两天。随后，2022 年 8 月，神龙号开始第二次飞行，飞行持续了 9 个月。据报道，在这次任务中，神龙号弹射并重新捕获了一颗子卫星几次，以测试相关技术。神龙号 12 月第三次发射后，太空活动追踪者认为，它向低地球轨道释放了至少五个物体，其中两个被认为是卫星，因为它们发出的无线电信号与飞机的信号相似。但蒂利表示，这些物体很可能是长征火箭的残骸，正是长征火箭将神龙送入了初始轨道。“如果不是全部，它们中的大多数可能已经重新进入地球大气层，”蒂利说。关于第三次任务的进展情况，我们知之甚少，只知道这架太空飞机在 1 月底将其轨道从约 300 公里提升到 600 公里，并一直停留在那里。中国航天部门尚未透露神龙最新任务的细节，也未透露它何时返回。所有这些信息都包含在发射后国家媒体发布的一份简短报告中。“它将在轨道上运行一段时间，然后返回中国预定的着陆点，”国家通讯社新华社在发射报告中说。“将进行可重复使用技术验证和空间科学实验，为和平利用太空提供技术支持。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265730/what-has-chinas-mysterious-shenlong-space-plane-released-600km-above-earth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼一女子被巨蟒吞食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265918/python-swallows-woman-whole-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 22:10网纹蟒。照片：Shutterstock当地官员周六称，一名妇女在印尼中部被发现死在一条蛇的腹中，当时她被整个吞下。45 岁妇女 Farida 的丈夫和南苏拉威西省 Kalempang 村的居民周五在一条网纹蟒蛇体内发现了她，这条蟒蛇长约 5 米（16 英尺）。村长 Suardi Rosi 表示，这位四个孩子的母亲于周四晚上失踪，一直没有回家，因此村里展开搜寻。她的丈夫“找到了她的东西……这让他起了疑心。村民随后搜查了该地区。他们很快就发现了一条大肚子蟒蛇”，Suardi 说道。“他们同意切开蟒蛇的肚子。他们一这样做，Farida 的头就立刻露出来了。”Farida 被发现全身穿着衣服在蛇体内。此类事件极为罕见，但近年来，印度尼西亚有数人被蟒蛇整个吞食后死亡。去年，东南苏拉威西岛 Tinanggea 地区的居民杀死了一条 8 米长的蟒蛇，这条蟒蛇被发现勒死并吃掉了一个村庄的农民之一。2018 年，在东南苏拉威西岛的 Muna 镇，一名 54 岁妇女被发现死在一条 7 米长的蟒蛇体内。前一年，西苏拉威西岛的一名农民失踪，随后被发现在棕榈油种植园被一条 4 米长的蟒蛇活活吃掉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265918/python-swallows-woman-whole-indonesia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海警发布南海视频反驳菲律宾“野蛮”行为指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265914/chinese-coastguard-releases-south-china-sea-videos-counter-philippine-claims-barbaric-behaviour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 21:32中国海警局向某报社提供的视频截图。图片来源：环球时报中国媒体发布了中国海警的录像，以回应有关他们阻止菲律宾在南海撤离生病士兵的指控。此前，菲律宾周五发布了其他视频，指责中国“野蛮和不人道的行为”，因为中国上个月阻止海军撤离驻扎在仁爱礁的士兵，尽管告诉了中方正在做什么。马尼拉表示，由于中国的行动，当天未能运送士兵，但士兵已于第二天撤离。但周六，民族主义小报《环球时报》指责菲律宾“谎报”此事，称菲律宾派出高速艇参与对搁浅在礁石上的二战舰艇 BRP Sierra Madre 进行“非法运输和维修”行动。录像似乎显示菲律宾军方及其海警在转移物资而不是人员，而菲律宾海军的船只则在转移物资。被两艘中国海警船包围。视频还显示，在执行补给任务期间，有疑似中国船只跟踪菲律宾军方高速艇。据《环球时报》报道，船上约有 10 人，所有人“情况良好”。国家电视台 CCTV 旗下的新闻博客发布的另一段视频也拍到了菲律宾船只正在转移一个疑似油箱的物体，上面印有美国 Valvoline 公司标志，博客称该标志可用于防止船体腐蚀。中国外交部发言人毛宁周五表示，如果提前通知，中国将允许菲律宾向该岛礁运送食品和其他必需品，并允许军事人员撤离，但不会允许以此为借口运送建筑材料，帮助其永久占领该岛礁。针对毛宁的言论，菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔列拉周六表示，“对于一个非法和挑衅性地在我国专属经济区内部署军队的国家，菲律宾政府没有义务寻求它的许可”。该礁位于该地区。自两年前小费迪南德·马科斯总统上台以来，菲律宾对与中国在南海的长期领土争端采取了更强硬的立场。它加强了对 Sierra Madre 号的补给任务，该船于 1999 年被考虑搁浅，以加强马尼拉对礁的控制，国会已拨款在那里建造永久性建筑。中国坚持认为，菲律宾承诺在罗德里戈·杜特尔特总统执政期间不会运送建筑材料来修复搁浅的船只，后者后来承认他达成了一项“不成文的”协议。马克罗斯说他不知道有任何这样的交易，并补充说他“感到震惊”并将否认它。上个月，中国向菲律宾媒体提供了 1 月份与菲律宾海军高级官员电话会议的音频记录，在电话中，这位官员同意了菲律宾补给任务的“新模式”，即要求提前通知中国。该官员后来否认向北京做出任何让步。视频发布后，菲律宾被指控“非法”补给任务。图片：环球时报过去一年，中国和菲律宾在南海有争议的领土上陷入了日益加剧的对抗，其中包括碰撞和中国对菲律宾船只使用水炮。本周早些时候，北京还指责马尼拉切断了其在仁爱礁周围放置的渔网。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265914/chinese-coastguard-releases-south-china-sea-videos-counter-philippine-claims-barbaric-behaviour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在加沙解救四名人质，战争内阁部长甘茨推迟发表声明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265916/israel-rescues-four-hostages-gaza-war-cabinet-minister-gantz-delays-statement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265916/israel-rescues-four-hostages-gaza-war-cabinet-minister-gantz-delays-statement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一位二战老兵刚刚在诺曼底的 D-Day 海滩附近与他的新娘结婚。他 100 岁，新娘 96 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265910/world-war-ii-veteran-just-married-his-bride-near-normandys-d-day-beaches-hes-100-shes-96?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 21:00周六，新婚夫妇珍妮·斯韦林 (Jeanne Swerlin) 和美国二战老兵哈罗德·特伦斯 (Harold Terens) 在法国西北部诺曼底卡朗唐莱玛莱市政厅举行的婚礼上，在风笛乐队前合影留念。图片：法新社新郎和新娘的总年龄接近 200 岁。但二战老兵哈罗德·特伦斯 (Harold Terens) 和他的爱人珍妮·斯韦林 (Jeanne Swerlin) 证明了爱情是永恒的，他们于周六在法国诺曼底的 D-Day 海滩内陆喜结良缘。他们各自的年龄——他 100 岁，她才 96 岁——使他们的婚礼成为一场近两百岁的庆典。特伦斯称那是“我一生中最美好的一天”。在进入婚礼现场时，这位活泼的新娘说：“爱情不只是年轻人的专利，你知道吗？我们都会心动不已。而且我们也会采取一些行动。”拍摄地点是卡朗唐优雅的石砌市政厅，这是诺曼底登陆的关键初始目标，1944 年 6 月 6 日盟军登陆帮助欧洲摆脱了阿道夫·希特勒的暴政，之后这里发生了激烈的战斗。周六，新婚夫妇珍妮·斯韦林 (Jeanne Swerlin) 和美国二战老兵哈罗德·特伦斯 (Harold Terens) 在法国西北部诺曼底的卡朗唐莱玛莱市政厅举行婚礼，从婚礼窗口挥手致意。照片：法新社诺曼底海岸的其他城镇和村庄曾有近 16 万名盟军士兵在五个代号为“海滩”的海滩上登陆，这里也是纪念和庆祝 80 周年的热闹中心，人们在那里纪念那一天年轻男女的英勇事迹和牺牲，到处悬挂着旗帜和彩旗，退伍军人受到摇滚明星般的欢迎。随着 Glenn Miller 的摇摆乐和其他时期的曲调在街头响起，祝福者在婚礼前一个小时就已经在市政厅外的屏障后面排起了长队。在副市长宣读誓词后，两人都说“是”后，两人手捧香槟，向外面崇拜的人群挥手致意。人群向身穿鲜艳粉色飘逸长裙的 Jeanne 大喊“la mariee！”——新娘！哈罗德身着浅蓝色西装，看上去衣冠楚楚。市长表示，他们的新婚之夜预计将有一场非常特别的派对：他们已被邀请参加周六晚在爱丽舍宫举行的国宴，法国总统埃马纽埃尔·马克龙和美国总统乔·拜登也将出席。新婚夫妇珍妮·斯韦林（右二）和美国二战老兵哈罗德·特伦斯（左二）在卡朗唐莱玛莱的卡雷南市长让-皮埃尔·洛内尔（右）主持婚礼后接吻，周六，法国西北部诺曼底。照片：法新社这场婚礼只是象征性的，不具有法律约束力。市长 Jean-Pierre Lhonneur 的办公室表示，他无权为非卡朗唐居民的外国人主持婚礼，这对夫妇都是美国人，他们没有要求具有法律约束力的誓言。但是，如果他们愿意，他们随时可以在佛罗里达完成这些手续。Lhonneur 喜欢说诺曼底实际上是美国的第 51 个州，因为它对退伍军人以及数万名在诺曼底战役中未能回家的盟军士兵的牺牲表示敬意和感激。73 岁的 Jane Ollier 身着她母亲 Louise 的 20 世纪 40 年代连衣裙，戴着红色贝雷帽，是早早来观看这对幸福新人的观众之一。“在那个年龄结婚真是太感人了，”她说。“如果这能给他们在生命的最后几年带来幸福，那就太好了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265910/world-war-ii-veteran-just-married-his-bride-near-normandys-d-day-beaches-hes-100-shes-96?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港律政部长林保罗表示，称美国为不友好国家是无理的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265912/irrational-call-us-unfriendly-country-hong-kong-justice-minister-paul-lam-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 20:46美国一直是香港政府反驳言论的频频对象。照片：Dickson Lee香港律政司司长表示，将美国定性为不友好国家对香港来说是一种非理性的做法，并指出香港需要表现出与世界其他国家保持联系的“信心和能力”。华盛顿经常成为香港政府反驳声明的对象，包括上周五发表的一份声明，谴责美国和其他一些西方国家就具有里程碑意义的国家安全审判的法庭裁决进行“毫无根据的抹黑”。但律政司司长林定国周六在一个论坛上讨论新的外国干涉罪行时表示，他不同意美国不友好的说法。“美国有很多人可能对我们有一些不友好的言行，说一些我们觉得很不合适的话，但这应该成为我们称美国为不友好国家的理由吗？我认为这样说是不理智的，”他说道。“香港是一个非常国际化的城市，我们与各方都有打交道。”他表示，香港需要“表明我们有信心和能力与外界保持联系，我们都欢迎这样做”。“这是香港的特点，也是我们擅长的。”这位部长补充说，国家对国家安全的追求是“相对的”而不是“绝对的”，同时也需要在保安全与促进发展之间取得平衡。“绝对的安全状态相当于把你家里的十扇门锁起来，让你出不去，最终就像井底之蛙。这不是安全的目的，”他说。“我们追求的是一扇合适的门……选择权在我们手中。我们必须运用我们的智慧和判断力来决定何时打开和关闭它。”他还承认，煽动罪是一项殖民时代的罪行，已被纳入新的国内安全立法，这引发了普通居民的担忧，即“严厉斥责[政府]将被视为煽动仇恨”。律政部长林保罗表示，需要在保护国家安全和促进发展之间取得平衡。 《维护国家安全条例》于 2020 年 3 月生效，是北京 2020 年实施的国家安全法的国内对应条例。这也是香港小宪法《基本法》第 23 条的要求。林郑月娥表示，言论是否煽动取决于上下文，充满仇恨的言论未必被别人视为煽动仇恨。他说，关心社会的居民仍应批评政府，以帮助推动更好的政策制定。北京人民大学法学教授韩大元在论坛早些时候的一场会议上也表示，煽动意图罪的定罪门槛“非常非常高”。“居民出于对政府做得更好的期望而提出批评和建议——包括尖锐的批评——这符合法治原则。 “我们应该将这些（与煽动罪）区分开来，”他说。 这位法律学者表示，在国家安全案件审理中维护司法独立、尊重香港法官的专业裁决非常重要，并指出“社会共识可以通过法治来建立”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265912/irrational-call-us-unfriendly-country-hong-kong-justice-minister-paul-lam-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地游客指责香港出租车司机多收近 300% 的车费</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265911/mainland-chinese-tourist-accuses-hong-kong-taxi-driver-overcharging-nearly-300?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 20:49香港政府正试图严厉打击该市出租车司机的不当行为。图片：Sam Tsang一名深圳游客抱怨，端午节长周末第一天到香港，被一名香港出租车司机“坑”，要求支付 600 港元（77 美元），几乎是平时车费的三倍。周五的投诉正值政府加大打击出租车司机违规行为的力度。这名游客在类似 Instagram 的中国社交媒体平台小红书上抱怨他从屯门深圳湾入境管制站到香港国际机场的 600 港元车程。《南华早报》在优步、香港出租车和飞的士三个不同的叫车平台上搜索后发现，周六下午 6 点左右，这段约 28 公里（17 英里）的路线的费用在 228 港元至 278 港元之间。“香港服务业的诚信不仅比新加坡差，而且落后于内地二三线城市，”该用户在帖子中写道。“收据上没有显示距离，我问司机，他却改用粤语来混淆我。当他试图抢走我的收据时，我就知道我被骗了，”帖子写道，并展示了一张详细列出 573 港币附加费的收据。“我非常愤怒和失望，”这位旅行者写道。 “这趟600港币的车程毁了我假期第一天早上的愉快心情。”该旅客称，他向机场警察报案，并拍下了收据和出租车车牌的照片。《南华早报》已联系警方就此案发表评论。这篇小红书帖子吸引了160多条评论，其中许多人讲述了自己被香港出租车多收钱的经历，而带有主题标签“香港出租车敲诈乘客”的帖子获得了30.1万次阅读量，并且还在不断增加。一名深圳游客在贴文中声称自己被出租车司机“坑了”，并附上了收据和车牌号。图片来源：小红书长期以来，无论是本地还是海外的出租车乘客都抱怨出租车司机的各种不当行为。除了多收费用外，最常见的投诉还包括拒绝走特定路线、鲁莽超速和粗鲁无礼。尽管人们对出租车行业的合法性存有疑虑，但出租车行业的糟糕声誉让叫车平台 Uber 在深圳大受欢迎。在香港，没有出租车许可证的车辆提供叫车服务是违法的。香港的出租车司机指责优步破坏了他们的业务，并呼吁政府禁止优步。政府推出了改善出租车服务的举措，包括 9 月份引入扣分制度，以杜绝出租车司机的不良行为，以及在全市范围内建立优质出租车队。周六，运输及物流局局长林世雄表示，政府将监督根据香港新出租车队计划选出的五家运营商，要求其业主提供有关他们如何处理投诉或客户对其表现的评分的数据。林世雄指出，这些数据将作为中期审查的一部分。“如果他们表现不佳，我们会在某些情况下发出警告，要求他们在一定时间之前做出改进，”他说，并补充说，如果他们未能改进，政府将考虑缩小规模，甚至吊销他们的牌照。香港的出租车行业于周三开展了为期三个月的礼貌活动，旨在提高其声誉，在出租车站（包括机场和边境检查站）派遣大使，鼓励司机礼貌对待乘客。官方统计数据显示，2023 年的出租车服务投诉和建议比 2022 年增加了 52.8%，达到 11,096 件，其中出租车司机拒绝载客和向乘客多收钱是主要投诉。香港的士议会表示，该计划更多的是为了教育司机，衡量其成功将具有挑战性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265911/mainland-chinese-tourist-accuses-hong-kong-taxi-driver-overcharging-nearly-300?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“美国影子”：台湾新任国防部长顾维钧阐述政策方向</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265814/us-shadow-taiwans-new-defence-chief-wellington-koo-sets-out-policy-direction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265814/us-shadow-taiwans-new-defence-chief-wellington-koo-sets-out-policy-direction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大汽车零部件亿万富翁弗兰克·斯特罗纳克（91 岁）因性侵犯指控被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265908/canadian-auto-parts-billionaire-frank-stronach-91-arrested-sexual-assault-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 20:002013 年，奥地利裔加拿大亿万富翁弗兰克·斯特罗纳赫。加拿大警方指控斯特罗纳赫自 1980 年代起实施性侵犯。资料图片：AP警方称，奥地利裔加拿大汽车零部件亿万富翁弗兰克·斯特罗纳赫因长达数十年的性侵犯指控而被捕。皮尔区警察局称，这位 91 岁的老人周五被指控五项罪名，包括强奸、猥亵女性、性侵犯和强制监禁。警方声明称，他有条件释放，并将于稍后在安大略省布兰普顿的安大略省法院出庭。皮尔区警察局警员泰勒·贝尔表示，原告不止一名，但拒绝透露具体人数。“显然，这是一个备受瞩目的案件。我们的特别受害者部门有责任保护受害者，因此我们一直含糊其辞，”贝尔说。 “受害者不止一名，但我们还不能确认这个数字。”警方称，性侵犯事件发生于 1980 年代至 2023 年之间。贝尔表示，他们呼吁知情者或受害者挺身而出。斯特罗纳克没有立即回应置评请求。他聘请了著名的加拿大辩护律师布莱恩·格林斯潘 (Brian Greenspan)。“斯特罗纳克先生断然否认对他提出的不当行为指控，”格林斯潘在一封电子邮件中表示。 “他期待有机会全面回应这些指控，并维护他作为慈善家和加拿大商界偶像的遗产。”2023 年 11 月，加拿大著名辩护律师 Brian Greenspan 在多伦多法院外。照片：法新社施特罗纳克出生于奥地利，1957 年在自家车库创立麦格纳，并将其打造成全球最大的汽车零部件供应商之一，从而成为加拿大最富有的人之一。他还创立了施特罗纳克集团，这是一家专门从事在赛马方面，他曾短暂涉足奥地利政坛十多年，并被授予加拿大勋章，这是该国的最高荣誉之一。据 Magna 发言人称，自 2010 年放弃控制权以来，Stronach 与该公司没有任何关联。“我们最近才知道对 Frank Stronach 提出的指控，”Dave Niemiec 在周五晚上的一封电子邮件中表示。 “除了媒体报道的内容外，麦格纳对调查或指控一无所知。”Niemiec 表示，公司不会对正在进行的法律问题发表进一步评论。2018 年，斯特罗纳克在安大略省高等法院起诉他的女儿、两个孙子和前商业伙伴 Alon Ossip，索赔超过 5 亿美元，指控他们管理不善家族资产，他想收回这些资产。前加拿大国会议员 Belinda Stronach 反诉她的父亲，在一份辩护声明中称他在宠物项目上损失了巨额资金。该案后来得到了解决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265908/canadian-auto-parts-billionaire-frank-stronach-91-arrested-sexual-assault-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉胡尔·甘地：印度反对派领袖的失败带来希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265906/rahul-gandhi-hope-defeat-india-opposition-figurehead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265906/rahul-gandhi-hope-defeat-india-opposition-figurehead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生部门称，2030 年香港将面临医生和牙医人手短缺的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265904/hong-kong-face-manpower-crunch-doctors-and-dentists-2030-health-authorities-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 19:28油麻地伊利沙伯医院病房。医生短缺情况预计自2030年起逐步缓解。照片：Felix Wong卫生当局表示，预计到2030年，香港将出现1,570名医生和180名牙医的短缺，人力缺口预计将逐步缓解，到2040年将过剩20名牙医。卫生局在周五提交给立法会的文件中透露，医生人力短缺在短期和长期内将持续，但由于本地毕业生和非本地培训医生的供应增加，预计缺口将从2032年开始缩小。医生人力缺口估计在2030年为1,570人，2035年为1,400人，2040年为1,200人。“与2017年上一份报告的预测相比，医生的供应在短期和长期内将继续受到限制2021年，”该局表示，理由是“人口增长和老龄化等一般人口因素，加上慢性病的医疗负担不断增加”。该局建议继续增加本地及合资格非本地培训医生的供应。这些措施包括进一步增加本地医学学位配额、从公营机构招聘和留任医生，以及提供新的特殊和有限注册渠道。卫生当局还预测，2030年香港牙医短缺180人，而到2035年，这一数字预计将收窄至120人。该局表示，到2040年，香港牙医将过剩20人。“预计短期至中期内将出现牙科人手短缺的情况，”该局表示。 “人力将在预测期末恢复充足水平，这是增加牙医供应量措施的结果。”该局建议采取措施解决中短期牙科人手短缺问题，同时监测人力供求的长期情况。卫生当局预计到2040年牙医将过剩20名。照片：Shutterstock当局还预测，由于需求不断增长，普通诊所服务的护士短缺问题将在短期至中期内加剧， 2030年，香港的护士短缺人数为8,700人，2025年为6,900人，2040年为6,000人。该局建议采取措施解决护士短缺问题，例如引入合资格的非本地护士，以及进一步改善本地护士培训。不过，由于精神科护士毕业生供应稳定，预计2030年精神科护士人手将过剩60人，2035年将增至600人，2040年将增至1,220人。估计数字还显示，2030年传统中医师短缺240人，2035年短缺130人，但预计2040年这一数字将过剩190人。从积极的一面来看，助产士和脊医的预测为足够。据估计，2030年助产士将过剩1,070名，2035年过剩1,120名，2040年过剩1,140名。预计2030年脊医过剩70名，2035年过剩120名，2040年过剩150名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265904/hong-kong-face-manpower-crunch-doctors-and-dentists-2030-health-authorities-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国堵住东南亚贸易漏洞 中国太阳能电池板制造商面临困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3265839/chinese-solar-panel-makers-face-dilemma-us-plugs-trade-loophole-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3265839/chinese-solar-panel-makers-face-dilemma-us-plugs-trade-loophole-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>