<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 21:13:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3名青少年被杀，另外14人在新墨西哥州大规模射击中受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303489/3-teens-killed-14-others-injured-new-mexico-mass-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 01:59   犯罪现场技术人员在周六在新墨西哥州的拉斯克鲁克斯进行大规模枪击现场工作。照片：《阿尔伯克基杂志》通过AP   至少有14人在新墨西哥州的沙漠城市拉斯克鲁克斯的公园举行的大规模枪击事件中受伤，另外14人受伤。 枪支受害者在16至36岁之间被送往所有当地医院的医学中心，并在16至36岁的情况下，以及PAS的全部医疗中心，并在大学医院中，该级别的医学中心，该级别的PASO司法机构，该级别的医学中心，该法院的一流受害者，该公司的一流受害者，该阶级是一家人，并在大学中均受到PASO的一流。官员。 由救护车和私人汽车到达拉斯克鲁司纪念医疗中心的六名患者，派遣了五名患者，有五名患者被送往埃尔帕索（El Paso）。他们的名字和其他受害者的名字尚未被释放。 警方要求旁观者分享视频和其他技巧，因为他们继续在袭击中寻求嫌疑犯或嫌疑犯，该袭击发生在周五晚上10点在城市的Young Park，音乐和娱乐场所。     在星期六的社交媒体帖子中，拉斯cruc cruc and tem tem tem johana bencomo在悲剧中表达了悲伤。   如今，像这样的悲剧感觉就像是一场噩梦，在任何可能的时刻都在等待成真，但也总是祈祷并希望永远不会。他们对新墨西哥州警察局，多纳·安娜县警长办公室，酒精，烟草，枪支和炸药的FBI和代理商进行的调查。&lt; /p&gt; 该部门仍在周六现场，公园周围的地区和交通范围都没有。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303489/3-teens-killed-14-others-injured-new-mexico-mass-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生说，弗朗西斯教皇将于周日从医院释放。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303488/pope-francis-will-be-released-hospital-sunday-doctors-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.23 01:43   教皇弗朗西斯（Francis）在二月份在梵蒂冈（Vatican）的每周一般观众到达时挥手。照片：AP   教皇弗朗西斯将于周日从医院释放，38天后与危及生命的肺炎抗衡案件后，他的医生说。  gemelli医疗总监塞尔吉奥·塞尔吉奥·阿尔菲埃里（Sergio Alfieri梵蒂冈。 弗朗西斯（Francis）在一场支气管炎恶化后，于2月14日被送往杰格利医院。后来他开发了一种危及生命的肺炎病例。 教皇弗朗西斯的医生在一个月内提供了有关Pontiff病情的首次面对面更新，这表明他在与Double Pneumonia的斗争中取得了良好的进步。医院。 他随后经历了几次呼吸危机，使他处于危急状态，尽管他稳定了。  首席外科医生塞尔吉奥·阿尔菲里（Sergio Alfieri）周六在意大利罗马的杰吉尔利医院举行的新闻发布会上发表讲话。照片：路透社   在另一个发展中，梵蒂冈宣布，弗朗西斯将在周日早上出现，祝福他在医院的10楼套房的忠实信徒。 。 ，弗朗西斯在3月6日发行了一条音频消息，而3月6日，梵蒂斯（Vatican）在3月16日的福尔西斯（Febr）的照片中，弗朗西斯（Febr）曾在3月16日发行了弗朗西斯（Febr），这是弗朗西斯（Febrant）的久违。 of his 12-year papacy.The Argentine pope, who has chronic lung disease, is prone to respiratory problems in winter and had part of one lung removed as a young man, was admitted after a bout of bronchitis worsened.Doctors first diagnosed a complex bacterial, viral and fungal respiratory tract infection and soon thereafter, pneumonia in both肺。 血液检查显示出贫血，低血小板和肾衰竭的迹象，后来所有这些后来在两次输血后都解决了。      最严重的挫折始于2月28日，当时弗朗西斯经历了急性咳嗽的适合和吸入呕吐，要求他使用非侵入性的机械通气面具来帮助他呼吸。晚上的通风面膜以帮助他的肺部清除液体的积累。 从来没有失去意识，医生报告说他很机敏，合作。 在过去的两个星期中，他已经稳定下来了，他的vatican新闻不足以稳定下来，并在夜间进行了调查。白天的补充氧气流。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303488/pope-francis-will-be-released-hospital-sunday-doctors-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击黎巴嫩跨境火箭火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3303487/israel-attacks-lebanon-following-cross-border-rocket-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3303487/israel-attacks-lebanon-following-cross-border-rocket-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领先的人权，Baloch倡导者被拘留在巴基斯坦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303483/leading-human-rights-baloch-advocate-detained-pakistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 22:59    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt; Baloch的支持者举行标语牌，因为他们的领导人Mahrang Baloch于周六在伊斯兰堡的Quetta被捕。照片：EPA-EFE   巴基斯坦在周六拘留了一名领先的女性Baloch权利活动家，他在Bal路支省西南部举行了静坐，还杀死了三名抗议者。    巴基斯坦政府受到法外骚扰，逮捕和杀害。他补充说，匿名，因为他无权与媒体交谈。在Baloch的带领下，她说，她与其他抗议者一起在“由国家安全部队的残酷黎明镇压”中被捕。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/22/22/d4f043f2-0693-4bf5-4bf5-8f5-8f5-8f52-c39999999999907cf_5b29 folary： Baloch的支持者周六在巴基斯坦伊斯兰堡的奎达（Quetta）拿着他们的领导人Mahrang Baloch的照片。照片：EPA-EFE    ，对抗至少三名抗议者死于一名省政府发言人，双方都互相责备，       是在省份遭到剧烈袭击之后，官员们说，官员们在60岁左右的袭击中，大约有60次死亡，这是一半的死亡。 Baloch Liberation Arm（BLA）是几个分离主义团体之一，指责局外人掠夺该省的自然资源。它立即为有目的的政治解决方案铺平了道路。”两年后发现了他的尸体。  bal路支的抗议和倡导通常由妇女领导，她们说她的男性同行在数十年的状态镇压中遭受了最大的痛苦。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303483/leading-human-rights-baloch-advocate-detained-pakistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Coldplay粉丝被迫在错误印刷后交换香港演出的门票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303479/coldplay-fans-forced-exchange-tickets-hong-kong-shows-after-misprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 21:56   在爱尔兰都柏林的Coldplay。乐队将于4月8日，9日，11日和12日演奏Kai Tak Stadium，这是该乐队音乐世界巡回演唱会的一部分。照片：Facebook/coldplay   香港票务公司Cityline向消费者道歉，他们在凯塔体育公园（Kai Tak Sports Park）上购买了下个月的Coldplay音乐会的站立门票，因为他们被要求获得新的门票，因为他们因旧的票价提供了错误的信息。它在电子邮件中说，门票将被认为是无效的。 公司“为这次事件道歉，并安排票持有人交换门票以获取最新版本”，并在电子邮件中补充说，与现成的票价为1,399港元（HK $ 1,399）（180美元）的交换票相关的交换是由DHL交流。门票。 流行乐队将于4月8日，9日，11日和12日演奏Kai Tak Stadium，这是该小组的Spheres World Tour音乐的一部分。 有些歌迷访问社交媒体，以抱怨票务错误造成的不便。 “Why do you require customers to replace the tickets instead of solving the problem yourself.”Another said: “You charge such a high handling fee. What kind of service do you offer us now?”Tickets for the originally announced three shows went on sale in October and sold out within minutes, with some quickly reappearing on resale platforms such as Carousell and Facebook Marketplace at a premium several times the original price.  这并不是Cityline首次在门票处理中引起投诉。 Last month the Consumer Council said it received at least nine complaints related to the purchase of ComplexCon tickets, involving HK$39,479 in total, as fans complained that a glitch in the online purchasing process had changed the dates they wanted.The organiser of the pop culture festival also said there were “suspected anomalies” linked to online sales for the highly anticipated performance by K-pop girl group NJZ, formerly NewJeans, with  进行新的票务安排，但Cityline否认了任何涉及出售的系统违规行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303479/coldplay-fans-forced-exchange-tickets-hong-kong-shows-after-misprint?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普终止了50万移民的法律保护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303481/trump-terminates-legal-protection-500000-immigrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 22:00   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）离开白宫前往华盛顿的特朗普国家高尔夫俱乐部。照片：美国周五表示，EPA-EFE   正在终止数十万移民的法律地位，这给了他们数周离开该国的数周。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）承诺在美国历史和移民中最大的cublimation cuban in varriant off intriations cubls instrive train2 instrun fargrans train2 cubls trums fargrans train2 intrance        &gt; 海地人，尼加拉瓜和委内瑞拉人，他们根据2022年10月的一项计划，由特朗普的前任乔·拜登（Joe Biden）于2022年发起，并于次年1月扩大。 他们将在国土安全部的命令中丢失30天的法律保护，该命令在周二的联邦登记册上发表，该计划是在周二举行的。该命令说，到4月24日，除非他们获得了另一种移民身份，否则他们可以留在该国。 欢迎。允许从四个国家/地区进入美国的最多30,000名移民，这些国家的人权记录严峻。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/22/22/8e3198e1-a398-41d0-b9a20-b9aa20-b9a2-b9a2-b9a2-25803258396a16a16a16a16a16a16a16a_b3ee84em smll smll smll small = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;周五，国土安全部在路易斯安那州耶拿的冰拘留所。照片：AP    ，但国土安全部在周五强调该计划是“暂时的”。加利福尼亚说，该命令将影响在CHNV计划进入美国的半百万移民中的“绝大多数”。 unreal”.Trump last weekend invoked rare wartime legislation to fly more than 200 alleged members of a Venezuelan gang to El Salvador, which has offered to imprison migrants and even US citizens at a discount.More than seven million Venezuelans have fled their country over the last decade as the oil-rich country’s economy implodes under leftist leader Nicolas Maduro, a bugbear of面临重大制裁的华盛顿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303481/trump-terminates-legal-protection-500000-immigrants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pro-Trump参议员告诉中国，反对将贸易用作“武器”，寻求坦率的谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303478/china-against-using-trade-weapon-seeks-candid-talks-us-pro-trump-senator-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303478/china-against-using-trade-weapon-seeks-candid-talks-us-pro-trump-senator-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士说，不要指望美国会扩大其亚太军事存在。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303465/dont-expect-us-scale-back-its-asia-pacific-military-presence-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303465/dont-expect-us-scale-back-its-asia-pacific-military-presence-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学生在另一次大陆学习之旅中被胃肠炎打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303476/hong-kong-students-hit-gastroenteritis-another-mainland-study-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 21:13     来自中国大陆Zhaoqing的120名群体的几名香港学生出现了胃肠炎症状，他们的学校成为本月报告类似的健康问题的第10个。    po leung kuk lo kuk lo kuk lo kuk lo kit lo kit lo kit sing（1983）上周六在周六开始了一些学生和教师的兄弟姐妹。学校没有透露确切的数量。在最新爆发中，有120名表格中的五名学生参加了在广东省举行的为期三天的交换巡回演出。 教育局也证实了这些案件。一位发言人说，一支工作队对往返大陆的交换巡回演出的最新案件的回应一直在调查案件。他说。小组，现在正在进行一项流行病学研究，”该中心的发言人说。 教育局上周建立了一个工作组，以应对胃肠炎的爆发，教育总监克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Chioi Yuk-Lin）敦促学校加强安全措施。 S.K.H.在Fortress Hill的St Michael小学表现出与诺如病毒感染一致的急性胃肠炎症状。 诺如病毒感染通常会引起急性胃肠炎。该病毒也是食物中毒的常见原因，通常与该中心的消费贝类有关。圣迈克尔小学的海巡回赛，其他四所学校，有前往黄山的旅行，还有三个前往肖古恩的学校也报告了学生的胃肠炎感染。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303476/hong-kong-students-hit-gastroenteritis-another-mainland-study-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭准备弹裁决时，韩国人集会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303477/south-koreans-rally-court-prepares-impeachment-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 21:17   抗议者在一次集会上挥舞着旗帜，要求弹imp的韩国总统Yoon Suk-Yeol在周六在首尔下台。照片：AP   成千上万的韩国人在周六上街上街上街头，反对弹aig的总统Yoon Suk-Yeol对即将到来的宪法法院决定是否驳回他是否驳回他的决定。  yoon遭到宣布为each，他的法律持续了数周的宣布，该法律持续了一周的宣布。确定是否要正式将他从任职中撤离。 尽管专家预测到3月中旬的判决，但宪法法院尚未统治，使Yoon的情况成为其历史上最长的审议。 阴谋理论自此以来已经出现了，有些人在推测中出现了涌现，有些人暗示了大法官在街道上遇到了范围，    抗议者对尹和反对元的抗议者，承担各种政治迹象以及韩国国旗。    ，但包括极端右翼YouTubers和宗教人物在内的Yoon的支持者认为，只有在恢复Yoon的情况下才能达到正义。     Lee Jae-Myung（中右翼）韩国的主要反对派民主党领导人，以及高级党领袖Park Chan-Dae（中锋）参加集会，呼吁总统Yoon于周六在首尔辞职。 Photo: AP“President Yoon only exercised his right as a president, and it is absurd to perceive what he did as an act of insurrection,” 59-year-old Yoon supporter Park Jong-hwan said.“This country will be in a much better, stable place once he returns to the presidential office.”In addition to the impeachment verdict, Yoon面临着一项针对12月宣布武术的起义指控的刑事审判，这使他成为第一个在刑事案件中进行审判的韩国总统。 他在1月以起义指控的黎明突袭中被拘留，但在3月初以程序为由释放。宪法法院的大法官必须投票决定撤职。否则，他将被恢复。 随着紧张局势的崛起和政治部门的加深，为防止暴力冲突，警方准备在判决当天动员“所有可用的设备”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303477/south-koreans-rally-court-prepares-impeachment-ruling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯谈判代表希望在沙特和平谈判中取得进步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3303475/russian-negotiators-hope-progress-saudi-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 20:25    尽管提供了这一提议，但双方在谈判的持续时间继续发动空中攻击。 俄罗斯对乌克兰南部乌克兰市Zaporizhzhia的俄罗斯罢工周五晚上在周五晚上遇到了三个官员，遇到了三个官员，遇到了pp  uki  uk  uk  uky 周一，周一与乌克兰和俄罗斯代表团在沙特阿拉伯举行的代表团，在我们的特使基思·凯洛格（Keith Kellogg）被描述为酒店房间之间的“穿梭外交”。 尽管外交狂热并从美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）推动，但一位突破性地证明了一项突破性的事实证明是难以捉摸的。俄罗斯代表团告诉Zvezda电视频道，而没有指定什么问题。  一名农业工人在周五在乌克兰的Zaporizhzhia地区在新安装的反坦克防御工事附近运营拖拉机。照片：路透社   他说，他和谈判者FSB顾问Sergey Beseda会在谈话中采取“好斗和建设性的”情绪。   一位高级乌克兰官员说，一天早些时海上。 “我们要为解决至少一个问题的解决方案而战，”卡拉辛告诉Zvezda，这是俄罗斯国防部拥有的Zvezda。 他说，他们说他们将在周日前往沙特阿拉伯，并在周二返回。克里姆林宫，外交部或国防部。 卡拉辛是一名职业外交官，现在坐在俄罗斯的议会上议院，而贝萨（Beseda）是一名长期的FSB官员，现在是安全服务局董事的顾问。革命。 乌克兰指责俄罗斯并没有真正寻求和平并抨击其正在进行的袭击，尽管俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在周二表示，他命令他的军队停止针对乌克兰能源站点。     美国外交官员（从左到右）中东特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff），国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）和国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）在2月18日与俄罗斯的俄罗斯同行会面后，于2月18日在沙特阿拉伯的俄罗斯同行。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。乌克兰空军周六表示。 在南部城市Zaporizhzhia，整个家庭，包括一个14岁的女孩，当一名无人机坠毁在周五的房屋中。医生为母亲的生命而战，但不幸的是，他们没有救她。沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）总统安德里·耶尔马克（Andriy Yermak）总统说，停火在Zaporizhzhia杀死了一个14岁的孩子。塞伦斯基（Zelensky）  Zelensky同时说，他已经拜访了为捍卫四面楚歌的东部城市波克罗夫斯克（Pokrovsk）而战的部队，俄罗斯一直在试图包围和捕获几个月。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3303475/russian-negotiators-hope-progress-saudi-peace-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首先关注隐私，安全首先阐明面部识别法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303463/china-lays-down-law-facial-recognition-first-focus-privacy-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 20:00   在中国日常生活中的面部识别技术的广泛使用引起了公众对隐私和安全的关注。照片：路透社  不应强制使用面部识别识别，并且将要求服务提供商在6月1日在中国生效。 payments.Jointly released by the Cyber​​space Administration of China and Ministry of Public Security on Friday, the final version of “regulations for the safe application of facial recognition technology” comes nearly two years after a public consultation on creating comprehensive guidelines.The regulations aimed to address “growing concerns” among the public about the risks posed to personal data privacy and security, the authorities said.China is a global采用面部识别技术的领导者是其强大的互联网行业和对隐私保护的相对松懈的监管环境的驱动。它还已将面部识别大量整合到其安全监视网络中。   新法规规定，“必须在处理个人同意的情况下处理面部信息时，必须获得“在处理面部信息时”，还应提供某种情况，以及一个个人撤回的方法，必须获得“处理面部信息时”。  提取。 另外，当获得相同的ID验证的替代方法时，面部识别不得作为唯一的选择。如果某人拒绝面部验证，则应提供“合理和方便”的替代方案。 关于数据安全性，新法规规定，除非法律和行政法规另有规定或与个人的单独同意，否则不得超过范围的        面部ID处理器在30个工作日内还需要面部ID处理器在30个工作日内注册，当时他们持有超过100,000个面部数据集。 rooms.The pervasive use of facial recognition technology in daily life in China has prompted increasing concerns about privacy and security.In July 2021, the Supreme People’s Court issued a judicial interpretation that effectively banned the use of the technology to verify identities in public places like shopping malls and hotels without consent.该裁决还允许居民要求替代验证方法进入其社区，强调需要同意并为那些拒绝面部认可的人提供选择。  11月，中国的个人信息保护法生效，强制同意对面部数据的收集和对不愿遵守的公司持有的较重的公司的同意。管理公司以使面部识别进入唯一的ID方法。法院裁定有利于居民，并命令公司提供替代方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303463/china-lays-down-law-facial-recognition-first-focus-privacy-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本干细胞研究有助于治疗脊柱损伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303473/japanese-stem-cell-research-helps-treat-spinal-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 19:22   以颜色示出的干细胞。图片：日本科学家说，Shutterstock   一种干细胞治疗有助于提高四名患有脊髓损伤患者中的两名患者的运动功能。使用诱导的多能干细胞（IP）进行研究 - 通过刺激成熟的成熟（已经专门化的细胞）恢复到少年状态。 可以提示它们将其成熟成各种细胞，使用Keio研究人员使用keio研究人员使用神经词干的IPS衍生细胞，而不是在周五进行的两种经营的运动。              患者的详细信息仍然保密，但团队正在专注于手术前14-28天受伤的人。&lt; /p&gt; 植入的细胞数量是在动物安全实验后植入的细胞数量。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;         href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303473/japanese-stem-cell-research-helps-treat-spinal-injuries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的福建航空公司在第七次海上试验中出发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303398/chinas-fujian-aircraft-carrier-sets-seventh-sea-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 19:00     中国的第三架航空母舰福吉安（Fujian）正在接受其第七次海上试验，这提出了人们对今年可以进行委托的期望。   全球最大的常规军舰在周二下午在Shanghai的吉安格岛船上在周二下午在Shanghai中留下了。上海海事安全管理局在那个时候向长江河口周围地区的区域发出了交通管制警告。 在社交媒体上发布的照片​​显示，这一行动显示了80,000吨的飞机航空母舰，而且它似乎没有在飞行甲板上进行任何大型飞机，因为它在先前的海上试验中都没有。提出的猜测是，这次军舰的先进电磁弹射器和逮捕电缆可以使用固定的战斗机进行测试。 如果是这种情况，这将是福吉安船上爆炸式战斗机的首次已知的完整操作测试 -  J-15T或J-15T或J-35或J-35  - 随身携带Catapult Parting at Catapult发射。这将使这一迈向向人民解放军海军送达的一步。 军事观察家说，如果测试进行得很顺利，则军舰可以在今年内交付。当福建进入服务时，PLA海军将有三个活跃的航空母舰 - 只有美国海军超过11个。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/21/f335c4d8-0950-473d-a3ec-a3ec-6361616a3236a323039_acea7044f.jpg clore floot ＃999;“&gt;先前的海上试验后，福建甲板上的轮胎痕迹。图片：Weibo/jsport_     在最后两个海上试验中 - 基于福建甲板上在福建甲板上看到的轮胎痕迹 - 它被认为是“触摸和走”的手术，进行了“触摸和go”手术，飞机触摸并立即降低并进行了cock速度，并在此范围内进行了cot的范围。已经接受了测试，但没有说这是在港口还是海上发生的。  shao yongling是PLA火箭司令部的前教授，今年早些时候告诉州媒体，2025年富士的主要任务将是“ Carrier and Pribraft of Fiper of Fun of Fun of Fiper”的第2架“  ”。 2024年5月的审判。 与该国的第一架航空母舰，嫁妆相比，它是从不完整的苏联苏维埃·库兹尼托夫级船上改造的2019。   借助滑雪飞机发射飞机，但福建装有电磁弹跳，这是世界上最先进的发射系统，这是PLA海军的新产品，而不是更频繁的弹性弹药，而不是更频繁的弹跳 - 允许的弹性弹跳 - 效果 - 效果 - 允许的是，他们比较跳跃的比较，比起了ski弹跳 - 效果 - 效果 - 效果 - 效果 - 允许的比起，他们的速度比较跳跃 - 效果 - 效果。  美国海军航空母舰大多数使用的蒸汽弹射器。中国的076型降落直升机码头（第一个被称为四川的登机码，于12月推出）也配备了电磁弹射系统。 富士人在2023年11月左右通过将测试车推向海上的弹射器开始使用弹射器进行培训。 J-15T和J-35B发货式战斗机是为弹射器开发的J-15和J-35的变体。&lt; /p&gt;       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303398/chinas-fujian-aircraft-carrier-sets-seventh-sea-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫勒勒的秃头斑块？香港海洋公园解释了它的背后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303471/panda-le-les-bald-patches-hong-kong-ocean-park-explains-whats-behind-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 19:05    &lt;&lt;99在19岁的巨型熊猫的录像中看到了秃头斑块。照片：海洋公园  香港海洋公园对巨大的熊猫le le le les的脱发片段的关注表示了担忧，说这些是定期进行超声检查。 这三个秃头斑块在19岁的巨型熊猫的镜头中看到了每日播放的镜头，该活动是在每天的每日播放中，巨型熊猫勒勒（如图）和他的伴侣Ying Ying是双子幼崽的父母。照片：Instagram/@koey_fubao     自星期六以来，这对双胞胎在2月16日在2月16日公开首次亮相的双胞胎将欢迎他们的母亲Ying Ying的陪伴下，在海洋公园的Ying Ying Ying Ying的陪伴下，海洋公园的巨型Panda Adventure Chendure Chendure Chendure offermation the Marther sip the Mifter Sim prom in the Mient si si si si si si si si si si si si si si si si si si si si si&#39;&#39; but caretakers from Ocean Park assured the public she was recovering well.The panda cubs have attracted visitors from home and abroad since they debuted, prompting the park to launch a fan club, with singers Keung To and Ian Chan Cheuk-yin of the boy band Mirror joining the group for an inaugural private visit next month.The theme park said panda enthusiasts would have to pay HK$880 （113美元）加入俱乐部。 双胞胎的命名竞赛在3月7日关闭邀请邀请邀请下邀请了35,700多个参赛作品。        现在是六个巨型熊猫的家。 KE，去年7月，为了纪念该市重返中国统治的27周年。     均在五岁时，一个An和ke于去年12月8日开始向游客致意。        rs：   target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303471/panda-le-les-bald-patches-hong-kong-ocean-park-explains-whats-behind-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>