<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 21:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>致命洪水发生数小时后，塞舌尔爆炸物库发生爆炸，塞舌尔进入紧急状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244290/seychelles-state-emergency-after-blast-explosives-depot-comes-hours-after-deadly-flooding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 01:08印度洋小岛国塞舌尔周四在致命洪水袭击后炸药库发生巨大爆炸后宣布进入紧急状态该国其他地区。总统说，三人在洪水中丧生。普罗维登斯工业区发生爆炸，造成 100 多人受伤，该工业区位于塞舌尔首都维多利亚东南约 7 公里（4.3 英里）处。马埃岛主岛。爆炸摧毁了附近的建筑物并夷平了树木。国家电视台显示，爆炸后医院和诊所的人们受伤流血。据报道，爆炸没有造成人员死亡。爆炸发生在当地时间周四凌晨 2 点左右，周三深夜发生大雨和洪水，大部分袭击了马埃岛北部地区。房屋被淹，部分道路被冲毁，部分地区洪水引发山体滑坡。当局称，在洪水中丧生的两人被困在家中。总统瓦维尔·拉姆卡拉万 (Wavel Ramkalawan) 在其办公室的一份声明中宣布进入紧急状态，命令这个人口超过 10 万的国家关闭学校，让人们呆在家里，以便为紧急服务人员和其他重要工作人员提供开展工作的空间。工作。紧急服务人员正在爆炸现场。总统办公室的声明称，爆炸造成了“巨大损失”，洪水造成了“重大破坏”。拉姆卡拉万告诉周四晚些时候，记者获悉三人在大雨和洪水中丧生。他说，普罗维登斯的爆炸造成 125 人受伤，其中大部分是轻伤，已前往医疗中心接受治疗。许多建筑物被爆炸部分或完全摧毁，留下了一个大弹坑。“损失巨大，出于安全原因，许多家庭已经搬出家园，”拉姆卡拉万说。他说，他对普罗维登斯及周边地区的后果感到震惊。 “这就像我们经历了一场战争，”他说。他说，爆炸是由四个集装箱的爆炸物引起的，将调查存放爆炸物的建筑公司是否带走了爆炸物。适当的存储预防措施。“目前我们真的不知道发生了什么，”参观爆炸现场的政府部长让-弗朗索瓦·费拉里 (Jean-Francois Ferrari) 说。 “商业区发生了巨大的爆炸。”“爆炸是如此、如此之大、如此之大，”他说。 “我们尚未记录到此次爆炸造成任何死亡。总而言之，这是一场灾难，但一切都在控制之中。”马尔代夫誓言要保持现状，并通过岛屿建设来应对不断上涨的潮汐当局表示，国际机场和渡轮服务之间的在紧急状态期间，岛屿仍在运营，允许人们在必要时出行。塞舌尔是一个主要的旅游目的地，是非洲东海岸附近的一个群岛。它是非洲大陆面积和人口最小的国家，人口最多的马埃岛长约 26 公里（16 英里），宽约 17 公里（10 英里）。东非大部分地区近期遭受强降雨和致命洪水袭击。自十月下旬开始降雨以来，该地区已有数百人死亡，数百万人流离失所。埃塞俄比亚、肯尼亚、索马里和南苏丹都经历了肆虐的洪水，厄尔尼诺现象使情况变得更加严重。埃塞俄比亚、肯尼亚和索马里已有 130 多人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244290/seychelles-state-emergency-after-blast-explosives-depot-comes-hours-after-deadly-flooding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登弹劾调查定于下周众议院投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244289/joe-biden-impeachment-inquiry-set-house-vote-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 00:35众议院共和党人周四迈出了一步，正式授权对美国总统乔·拜登进行与其家族商业交易有关的弹劾调查。预计将于下周进行的投票将要求所有众议院议员公开支持或反对保守派共和党数月来一直在追求的弹劾调查。这一举动是值得关注的。 18 名共和党人代表拜登在 2020 年获胜的地区，而其他人可能不愿意这样做。然而，议长迈克·约翰逊表示，他认为投票是必要的，部分原因是为了反驳持续调查在法律上不合法的论点。司法委员会主席 Jim Jordan 本周早些时候表示，他期待他的小组可能于明年初开始正式听证会。该决议由北达科他州司法委员会成员凯利·阿姆斯特朗发起，呼吁司法、监督和筹款小组确定“是否存在足够的理由”进行弹劾拜登，81 岁。共和党领导的小组调查了总统是否从其儿子的海外商业交易中受益或滥用职权。该决议没有详细说明任何具体的潜在弹劾条款。 白宫没有立即回应。众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 谴责了此举。“下周我们将浪费时间对拜登总统进行非法弹劾调查，”杰弗里斯告诉记者。亨特·拜登提出在众议院共和党的弹劾调查中公开作证至少一位众议院共和党人、科罗拉多州国会议员肯·巴克表示，他将投票反对该决议。巴克将在本届国会结束时退休。约翰逊和他的副手只能吸收三名共和党人的叛逃，才能使授权投票获得成功，而民主党人可能会联合起来反对。&lt; p&gt;约翰逊表示，他有信心该决议将获得通过。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244289/joe-biden-impeachment-inquiry-set-house-vote-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟-中国峰会：布鲁塞尔在俄罗斯和贸易问题上加大对北京的压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244287/eu-china-summit-brussels-ratchets-pressure-beijing-over-russia-and-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244287/eu-china-summit-brussels-ratchets-pressure-beijing-over-russia-and-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦通过禁止焚烧古兰经的法律，此举引发了穆斯林的愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244283/denmark-adopts-law-banning-koran-burnings-sparked-anger-among-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 00:00丹麦议会周四通过了一项法律，将“不当对待”宗教文本定为刑事犯罪，在发生一系列亵渎古兰经事件后，有效禁止焚烧古兰经。整个夏天，伊斯兰教的圣书在穆斯林国家引发了愤怒。该法案禁止“对公认的宗教团体具有重大宗教重要性的著作进行不当处理”，该法案以 94 票赞成、77 票反对获得通过。在 179 个席位的 Folketing 中。实际上，禁止公开焚烧、撕毁或以其他方式玷污圣书或在旨在广泛传播的视频中。违法者将面临罚款或最高两年监禁的风险。该法律的范围比最初提议的要窄，主要目的是“保护丹麦人的安全”，同时仍然给予司法部长彼得·胡默尔加德 (Peter Hummelgaard) 在上个月的议会听证会上表示，批评宗教有“充足的机会”。今年夏天，丹麦和邻国瑞典在发生了一系列抗议活动后，成为多个穆斯林国家愤怒的焦点。焚烧和亵渎《古兰经》。7 月下旬，在煽动者穆克塔达·萨德尔 (Moqtada Sadr) 的呼吁下，近千名抗议者试图向位于巴格达戒备森严的绿区的丹麦大使馆游行。《古兰经》瑞典大火激怒穆斯林世界为了应对日益恶化的安全局势，这个斯堪的纳维亚国家暂时加强了边境管制，但在8月22日恢复正常。7月21日至10月24日期间根据国家警方的数据，今年丹麦共发生了 483 起焚烧书籍或焚烧国旗事件。该法案得到了包括阿拉伯联盟和中东外交部长在内的国际参与者的“积极响应”，丹麦安全和情报局恐怖主义分析负责人迈克尔·哈曼上个月表示。反对党批评此举屈服于伊斯兰势力的压力。 该法案最初于 8 月底宣布，但因批评其初稿限制言论自由且难以实现强制执行。最初计划涵盖具有重大宗教意义的物体。该法案的初稿受到了一些人的批评，包括政治家、艺术家、媒体和言论自由专家– 谁认为这是丹麦于 2017 年废除的亵渎法的回归。彭博社的其他报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244283/denmark-adopts-law-banning-koran-burnings-sparked-anger-among-muslims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国对电动汽车矿物的远见使其比美国具有巨大优势，因为“每个国家都需要铜”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244261/why-chinas-foresight-ev-minerals-gives-it-big-edge-over-us-every-country-needs-copper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 23:00尽管中国希望在稀土金属供应链中保持竞争力，但现在是时候开始担心几种主要矿物了，中国矿业公司 Ferro Resources 警告称。“世界上有足够的稀土。世界上也有足够的钴。事实上，我更关心的是铜和镍。”Ferro Resources 的创始人兼总经理 Dario Pong 说道。Ferro Resources 是一家香港公司，在中国大陆的上海和武汉生产和出口汽车铁氧体磁铁和氧化铁。 “这些都是大件物品，而不是所谓的次要材料，中国也担心铜和镍的供应不足。这就是为什么中国正在与世界合作以确保这一点，”Pong 在周四 FII 优先香港会议上的供应链小组讨论中说道。Pong 的担忧已传达给政策制定者和商界领袖。沙特阿拉伯主权财富基金公共投资基金智库分支机构管理着超过 7000 亿美元的资产，出席为期两天的会议开幕式。供应链头条中国-美国争夺影响力之际越南进行谈判这次会议的主题是“塑造人类的大趋势”，是与香港政府和香港证券交易所运营商香港交易及结算所合作举办的。在中美竞争关系日益激烈的背景下，西方国家一直在努力追赶中国在电池和清洁能源技术行业的全球主导地位。为了响应全球清洁能源转型的呼声，各国政府更加重视确保关键材料（包括稀土、钴、镍和铜）供应链的安全，这些材料对于高科技生产至关重要，从太阳能电池板到Pong 表示，随着世界转向更清洁的能源，中国比西方更早开始规划，从而巩固了其在此类材料生产方面的竞争地位。“例如，在美国和欧洲，如果他们决定大规模扩大当地的电动汽车市场和产业，他们将需要建设更多的电网”，这将需要大量的铜，Pong 告诉《华盛顿邮报》。“因此，当美国和欧洲试图扩大当地电动汽车生产[并开发]所需的基础设施时，将会引起抢购潮，并且全球范围内将出现必要材料的短缺，”Pong 补充道。Pong 指出，中国的铜资源稀缺，主要局限于云南和江西省，并且一直依赖从拉丁美洲（包括智利和秘鲁）以及哈萨克斯坦、蒙古和中非的进口。“但这些国家与中国友好，中国一直在努力发展这些贸易关系，”庞说。 “每个国家都需要铜，而过去几年铜供应有限。“中国对此有所规划，并在这些拥有大量铜矿资源的国家进行了大量投资。” 中国最高间谍机构发誓要在全球竞争中保护关键矿产“西方在过去几十年里忽视了他们的制造业，而中国则计划在国家层面上战略性地保护这些材料， ”他说。Pong 指出，美国已经恢复了位于加利福尼亚州帕斯山的曾经是世界上最大的稀土加工设施的采矿和精炼作业。但他表示，那里的运营成本将比中国的生产高出至少50%。“所以，如果美国因为地缘政治而愿意付出这样的代价，而不是优先考虑经济考虑，当然他们仍然可以生产，”Pong 说。 “但对市场和消费者的影响将是巨大的。”2018年帕斯山工厂恢复生产符合华盛顿关于供应链多元化和降低风险的呼吁，被认为是中国还采取了措施来保护其关键材料，例如自 12 月以来对石墨（一种关键的电动汽车电池材料）实施更严格的出口管制1.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244261/why-chinas-foresight-ev-minerals-gives-it-big-edge-over-us-every-country-needs-copper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国就针对高级政客长达数年的“冷河”网络间谍活动召见俄罗斯大使</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244279/britain-summons-russian-ambassador-over-years-long-cold-river-cyberspying-campaign-against-top?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 22:22英国政府已召见俄罗斯大使并对两人实施制裁，称其为持续但失败的干涉政治企图。俄罗斯网络间谍。一个被网络安全研究人员称为“冷河”的黑客组织，代表俄罗斯联邦安全局 (FSB) 工作，在一段时间内针对英国政界人士、记者和非营利组织外交部表示，已经有好几年了。“我今天可以确认，俄罗斯联邦安全局 (FSB) 一直在幕后黑手，持续干预我们的民主进程，”外交部副部长利奥·多切蒂 (Leo Docherty) 在向立法者发表的声明。莫斯科没有立即发表评论，莫斯科经常将网络间谍指控视为西方的虚假抹黑。俄罗斯外交部此前驳斥了路透社关于冷河的报道，称其为反俄罗斯宣传。该组织也被称为“木卫四”或“星暴雪”，首次出现在情报专业人员的雷达上是在它于 2016 年针对英国外交部。它也是 2022 年英国前间谍头目理查德·迪尔洛夫 (Richard Dearlove) 的私人电子邮件泄露的幕后黑手。今年 1 月，路透社独家报道，冷河公司针对了三项核研究该报告借鉴了互联网记录和五位网络安全专家的研究，显示 Cold River 使用的大部分数字基础设施是由一位 36 岁的 IT 人员建立的俄罗斯北部城市瑟克特夫卡尔的一名名叫安德烈·科里涅茨 (Andrey Korinet) 的工人。朝鲜黑客“入侵了俄罗斯顶级导弹制造商”我们通过电话联系到了科里涅茨，他是两名被攻击者之一。周四受到英国制裁的科里内茨告诉路透社，他不知道有任何针对他的措施，也不知道为什么会启动此类制裁。Korinets 拒绝回答路透社的进一步问题和电话。&lt; p&gt;Cold River 位于 FSB 的“Centre 18”内，这是该情报机构两个已知的网络间谍单位之一。一位不愿透露姓名的西方官员表示，该组织仍然非常活跃，并且是莫斯科“主动措施”情报收集生态系统的一部分，这是冷战时期苏联用来描述秘密政治虚假信息活动的术语。该组织的目标是高调邮箱中的个人电子邮件路透社发现，受害者包括至少三名前英国情报官员。“由于英国对乌克兰的支持，我们与俄罗斯处于‘灰色战争’状态；”英国秘密情报局（军情六处）前负责人理查德·迪尔洛夫（Richard Dearlove）对路透社表示：“俄罗斯人将使用一切可以利用的手段来攻击英国的利益，除非发生公开冲突。”冷河的许多目标公开批评俄罗斯及其在乌克兰的战争。联邦调查局表示，它已经禁用了俄罗斯精英间谍创建的黑客工具英国议员斯图尔特·麦克唐纳公开支持基辅和多年来一直反对俄罗斯干涉的他在二月份表示，他的私人电子邮件遭到该组织的黑客攻击。“俄罗斯军事情报部门 GRU 在与选举相关的活动方面受到了最大程度的关注考虑到他们在美国和法国发生过严重事件的历史，这是很自然的，但随着选举的临近，这个演员是值得密切关注的人，”谷歌 Mandiant Intelligence 威胁分析负责人 John Hultquist 表示。“金融稳定委员会显然对政治干预感兴趣，而被黑的电子邮件是一个强大的工具，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244279/britain-summons-russian-ambassador-over-years-long-cold-river-cyberspying-campaign-against-top?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平六年来首次访问越南，中美争夺东南亚国家影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244275/xi-jinping-visit-vietnam-first-time-6-years-china-and-us-compete-influence-southeast-asian-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 22:00中国外交部周四证实，习近平主席将于下周访问越南。为期两天的访问周二开始的访问将是习近平六年来首次访问这个南方邻国，因为美国和中国正在争夺在这个东南亚国家的影响力。访问期间，习近平和越南领导人将讨论升级双边关系，外交部发言人汪文斌表示，重点讨论包括海洋问题在内的六个议题。美国总统乔·拜登9月访问越南期间，河内将与华盛顿的关系提升至“全面战略伙伴关系”的水平，与北京享有平等的外交地位。随着美国争夺影响力，供应链成为中越会谈的焦点两周前，越南也将与日本的关系提升到了同样的水平。 “中国和越南都是社会主义国家，都在推进适合各自国情的改革创新，”王周四在北京举行的新闻发布会上表示。他补充道加强团结友谊、深化合作符合双方共同利益，“有利于维护地区乃至世界的和平、稳定与繁荣”。访问期间，据外交部称，习近平将会见越南共产党总书记阮富仲、国家主席武文上、总理范明正和国会主席王廷惠。除了海事之外问题上，习近平的议程将侧重于政治事务、安全、务实和多边合作领域的合作以及改善民意。中国外交部长王毅上周访问河内，为习近平访问铺路。王文涛与越南同行同意升级跨境铁路，改善贸易联系。中国商务部部长王文涛也于11月下旬访问越南，推动“经贸关系更高质量发展” .中国是越南第一大贸易伙伴和主要外国投资者。在中美贸易紧张和地缘政治竞争的背景下，包括中国公司在内的许多国际制造商已将部分供应链转移到东南亚国家。北京在南海问题上几乎没有选择戴维营峰会越南被认为是美国印太战略的重要组成部分，旨在对抗中国在该地区日益增长的影响力。拜登对越南的访问包括讨论双边安全合作。他还宣布了半导体和稀土矿产交易，这是华盛顿与北京关系恶化的核心。尽管中国和越南之间的经济关系不断增强，两国执政的共产党之间的关系也日益友好，但两国也两国在南海问题上存在悬而未决的争端。两国于 1974 年因西沙群岛爆发了一场短暂战争，并于 1988 年在南沙群岛爆发了另一场军事冲突。最近的一次冲突争端发生在5月，当时一艘中国调查船及其护航舰被指控侵犯越南专属经济区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244275/xi-jinping-visit-vietnam-first-time-6-years-china-and-us-compete-influence-southeast-asian-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在“世界末日”的加沙南部与哈马斯作战，巴勒斯坦人寻求安全；联合国推动停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244272/palestinians-seek-safety-israel-battles-hamas-apocalyptic-south-gaza-un-pushes-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244272/palestinians-seek-safety-israel-battles-hamas-apocalyptic-south-gaza-un-pushes-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娱乐业巨头盛智文 (Allan Zeman) 荣获 2023 年 DHL-南华早报香港商业奖，表彰他一生为推广兰桂坊所做的贡献</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3244270/entertainment-magnate-allan-zeman-feted-2023-dhl-scmp-hong-kong-business-awards-his-lifes-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 21:30推动兰桂坊转变为香港最著名的夜生活区之一的地产和娱乐巨头盛智文 (Allan Zeman)泽曼在半个世纪的第二故乡获得了最古老的企业奖项，以表彰他一生的工作。泽曼于 7 月迎来 74 岁生日，在 2023 年 DHL-SCMP 香港商业奖中获得终身成就奖周四晚上在湾仔君悦酒店举行的正式晚宴上。“我很自豪能够在我人生的这个阶段获得这个奖项，但我认为每个人[在泽曼穿着他标志性的立领白衬衫说道。“香港将在风风雨雨中继续繁荣发展。我经历过的事情比人们现在所经历的要糟糕得多，但香港总是因为[它的]人民而反弹。”该奖项是由一组成员酌情授予的评委们在荣誉名单中名列前茅，共有八个奖项，这些奖项自 1990 年以来一直不间断颁发。终身成就奖只有在提名有价值的候选人时才会颁发。奖项系列“体现了本质南华早报行政总裁苏凯瑟琳表示：“香港一直以不屈的精神度过充满挑战的时代，并凭借创新和追求卓越而蓬勃发展。” “与此同时，香港商业协会还致力于赋予公司和个人权力，鼓励和鼓励他们展示非凡的成就、愿景、行业领导力以及对推动香港经济进步的承诺。”评委表示，富豪酒店国际控股有限公司副主席兼董事总经理卢宝文荣获年度商业人物奖。卢先生还是 AlphaTrio Capital 的创始管理合伙人，该基金是一家专注于亚洲的可持续技术基金，投资于绿色技术。环境、社会和治理 (ESG)，接近企业优先事项的最前沿世界各地的董事会也在颁奖典礼上感受到了其影响力。提名者的评分标准是他们对 ESG 的承诺，包括他们的慈善事业和对大流行后发展的贡献。“毫无疑问，在这个快速发展的时代，所有获奖者都将速度和创新放在首位。” DHL Express 香港及澳门高级副总裁兼董事总经理黄志忠 (Ng Chee Choong) 表示。 “他们塑造了香港的商业格局，同时致力于 ESG 实践。”香港麦当劳首席执行官赖兰迪 (Randy Lai) 因其在指导最大的麦当劳之一的杰出成就而获得行政人员奖。该市的食品特许经营店度过了数十年来最严重的衰退。保利集团控股公司是全球最大的圣诞树和装饰品制造商，因其在全球范围内拓展其品牌、从而增强香港的影响力而获得国际奖。香港的国际声誉。中国建筑工程（香港）有限公司荣获企业奖。比亚迪有限公司，其股价自已故查理2008年投资以来飙升30倍芒格成为全球最大的电动汽车组装商，因其作为中国大陆企业的卓越地位而荣获中国公司奖。CMRS Digital Solutions Limited，一家致力于数字化品牌传播的数字机构香港、澳门和内地的社交媒体和社交媒体空间获得了中小企业奖，该类别专为员工人数少于 100 人的小公司而设。Evercare Health Limited 成立于 2016 年，旨在提供个性化服务为老年人和残疾人提供家庭护理服务，获得创业奖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3244270/entertainment-magnate-allan-zeman-feted-2023-dhl-scmp-hong-kong-business-awards-his-lifes-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈保罗表示，电动汽车电池巨头宁德时代将投资10亿港元建设香港总部和研发中心运营</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244268/ev-battery-giant-catl-make-hk1-billion-investment-hong-kong-headquarters-and-rd-centre-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 20:50电动汽车电池巨头宁德时代新能源科技有限公司（CATL）将投资超过 10 亿港元（1.28 亿美元）用于其运营香港财务总监表示，新的香港总部即将落成。该公司补充说，宁德时代的香港业务将专注于产品专利和国际业务的扩张。在一次演讲中周一，财政司司长陈茂波对这家电池巨头在香港设立海外总部和研发中心的举动表示欢迎，称这将加快香港创新科技产业的发展。电动汽车电池巨头CATL将在香港开设研发中心“据我了解，你们将投资超过10亿美元，并为超过500人创造就业机会。”陈先生在会上表示CATL 与香港科技园（香港的 IT 中心）签署谅解备忘录。 “这无疑是一项意义重大、前景广阔的投资。”陈补充道：“我们也希望通过这次合作，贵公司能够在国际舞台上取得更大的成功。”宁德时代董事长曾罗宾表示，该公司将利用香港信息自由流通和重视人才的优势，增加产品专利，努力向海外扩张。宁德时代拥有 18,000 R&amp; Zeng 表示，公司拥有 D 级员工，拥有超过 22,000 项专利，并补充说，该公司每年获得 7,000 至 8,000 项新专利。该公司还拨款 106 亿元人民币（116.5 亿港元）他说，今年上半年要资源和开发。“香港研发中心开发的产品是专利，然后授权给其他公司，例如福特在香港的公司。”美国，我们向其收取许可费和特许权使用费，”曾说。 “我们也可以通过提供服务来收费。”宁德时代董事长补充道：“这种专利授权和运营模式是一种低资产的方式，特别是在当前复杂的地缘政治格局下，事实证明它是一种低资产的方式。”今年上半年，这家全球最大的电动汽车电池制造商的全球市场份额达到37%，同时出货量超越全球竞争对手，遥遥领先。 2021年至2023年上半年，占据43%的市场份额。宁德时代将生产充电10分钟可行驶400公里的电池创新科技局局长业界孙冬表示，宁德时代决定将总部设在香港，是对香港作为全球科技中心和国际金融中心的信任票。“凭借香港与世界经济互联互通的优势，通过与内地的紧密联系，我相信香港无疑可以支持宁德时代打造全球工业版图。”他重申了香港五年内吸引100家海外尖端企业的目标。&lt; 10月，香港政府表示，超过30家海外公司已承诺通过战略企业吸引办公室（OASES）在香港设立办事处，旨在吸引专门从事医疗科技、人工智能和大数据的公司落户香港.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244268/ev-battery-giant-catl-make-hk1-billion-investment-hong-kong-headquarters-and-rd-centre-operations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌与青少年发生性关系的香港前警察因剥夺其退休福利的决定而败诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244269/hong-kong-former-policeman-who-allegedly-had-sexual-relationship-teenager-loses-judicial-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 20:58周四，一名香港警务人员因涉嫌与一名少女发生性关系而被解雇，他针对警方的决定提出的司法挑战失败了剥夺他的退休福利，作为对他行为的惩罚。前高级警员陈健民上个月要求高等法院复核纪律程序中做出的决定，该决定认定他犯有“计算行为”损害公共服务声誉”。2019年12月，一名15岁女孩被时任官员以招募模特为借口接近，提出投诉后，陈女士受到了内部调查.前香港警察退休后因占用公寓面临45万港元索赔据称，该前警察在2012年至2015年间向该女孩支付性爱和裸体摄影费用。据说还向这名少女发送了一张签名的 100,000 港元（12,800 美元）支票的照片，该支票属于警方，显然是为了奉承她。调查发现陈犯有两项不当行为罪名。 2021年10月。虽然拍照指控因证据不足而被驳回，但前警官承认拍摄了女孩穿着内衣的照片。次年5月，陈因侵占政府财产，并因向女孩提供性服务而被勒令退休，尽管享有全额退休福利。其后向时任副警务处长（管理）周一鸣提出上诉，但后者得出的结论是，陈的“恶劣”行为值得立即解雇，因为他利用女孩的不成熟和她的经济需求来达到不道德的目的。陈的律师抱怨纪律程序不公平，因为女孩没有被传唤出庭作证指控他。法官 Russell Coleman 驳回了这一论点，并表示，根据女孩提供的两名证人证词，调查并未认定陈有罪，但他对自己与申诉人和他的关系的描述相互矛盾。 前警察因嘲笑香港总督察之死而被判入狱10个月周先生认为原判刑罚过轻的决定并非“可以说是不合理的” ”，法官说。“无论如何，在这种纪律情况下给予适当的惩罚通常会得到法院的认可，并且会对判决给予很大的评估余地——制造商，”科尔曼说。“我认为在本案中司法干预没有任何可争论的依据。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244269/hong-kong-former-policeman-who-allegedly-had-sexual-relationship-teenager-loses-judicial-challenge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在线旅游独角兽Klook首次盈利后获2.1亿美元新融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3244231/hong-kong-online-travel-unicorn-klook-raises-us210-million-new-funding-after-achieving-first-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 21:00香港在线旅游预订初创公司Klook客路筹集新资金并首次实现盈利， 该公司周四表示，在新一轮 E+ 轮融资中获得 2.1 亿美元资金，由美国风险投资公司 Bessemer Venture Partners 领投，BPEA EQT 等亚洲基金跟投。 、Atinum Investment 和 Golden Vision Capital 以及来自花旗集团、摩根大通和汇丰银行的银行融资。Klook 于 2014 年在香港创立，在获得 2 亿美元融资后，于 2018 年获得独角兽地位。将其估值提升至 10 亿美元以上。据了解，在此之前，该公司已在七轮融资中筹集了 7.215 亿美元，其中包括软银和红杉资本中国等知名投资者，红杉资本于今年早些时候更名为红杉资本来自 Crunchbase 的数据。这家允许用户预订世界各地的当地旅游、餐厅、酒店和交通的在线旅行社还表示，今年早些时候首次实现盈利。“在疫情期间，我们加倍投入了商家数字化方面的资源，并扩大了我们的供应网络，包括汽车租赁和户外体验”，首席执行官兼联合创始人 Ethan Lin 说道。 “这使我们能够抓住大流行带来的新旅游趋势。”虽然该公司尚未公开宣布任何首次公开募股计划，但 Klook 已“为……IPO 做好准备”，首席运营官联合创始人 Eric Gnock Fah 在给《华盛顿邮报》的书面评论中表示。但更重要的是，该公司希望“巩固其作为旅行体验领域领导者的地位”。他说。 &gt;该公司表示，Klook 将利用新筹集的资金扩大其产品范围，加强数字营销力度，并进一步将人工智能 (AI) 融入其运营中。该公司上个月表示，开始使用 Google 的 PaLM 2 大语言模型（可通过美国科技巨头的云计算服务访问）进行自动翻译。它还表示计划探索在其聊天机器人和内容生成中使用生成式人工智能。经过三年的 Covid-19 旅行限制，香港人计划通过以下方式弥补失去的时间： Klook客路的一项调查显示，出国度假的次数增多，在目的地停留的时间也更长。而之前香港人去度假时，每人通常花费约5,000至6,000港元（640美元至768美元）受疫情影响，6 月份接受调查的受访者表示，他们准备每人每次旅行至少支付 10,000 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3244231/hong-kong-online-travel-unicorn-klook-raises-us210-million-new-funding-after-achieving-first-profit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去的电力危机影响了工业和生计，中国认为煤炭储量不足</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244237/china-deems-coal-reserves-insufficient-after-past-power-crises-hit-industries-livelihoods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 21:00中国经济规划师周三表示，中国将在 2027 年之前建立煤炭备用生产体系，以稳定价格并确保供应。随着全球最大煤炭消费国加紧提高能源安全。国家发展和改革委员会 (NDRC) 表示，新系统的目标是到 2030 年实现每年 3 亿吨“可调度”煤炭产量发改委在其网站上发布了一份征求公众反馈意见的通知。国家发改委表示，年生产能力至少 300 万吨的矿山可以申请纳入其中。他们必须能够国家发改委表示，当政府认为现货价格超出“合理”范围或供应紧张时，将调度产量。国家发改委表示，这些煤矿“必须严格履行保障煤炭供应、稳定价格的责任”，必须根据“国家相关政策”优先供应。国家权力：习近平呼吁政府加强对中国煤炭的控制能源、铁路国家发改委表示，到2021年，中国的煤炭储量目标是相当于年消费量的15%。2022年中国原煤产量为45.6亿吨中信证券周四在一份报告中表示，其年产能储备目标将占总产量的约6.58%，并补充说，备用系统不会对短期需求和供应产生重大影响。 “如果这一目标实现，我国煤炭供应保障能力将显着增强，供给弹性和韧性将不断提高，有利于实现能源安全。”中信证券表示。 中国近年来经历了严重的电力危机，特别是2021年，影响了大部分工业产量。因为国家发改委表示，规划的煤炭储备将主要用于中信证券指出，为保障发电、供热和民生用能，储备产能主要用于平衡动力煤供需。随着贸易回升，中国对澳大利亚煤炭进口激增放宽禁令虽然中国是世界上最大的煤炭生产国，但它也从澳大利亚和印度尼西亚等国家进口关键资源。亚洲增加了超过 40 吉瓦 (GW)挪威能源咨询公司 Rystad Energy 周一在一份报告中表示，过去五年每年新增燃煤产能 52GW，预计明年将新增 52GW。大部分新增产能是Rystad 说，首先是中国，其次是印度和印度尼西亚。然而，它还预测，到 2027 年，产能水平将继续上升，尽管速度较慢，此后预计燃煤电厂将开始下降。“世界上高度依赖煤炭的国家该咨询公司表示，中国、德国和美国等煤炭大国正在以足够快的速度发展可再生能源产能，并且经济状况良好，可以轻松取代煤炭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244237/china-deems-coal-reserves-insufficient-after-past-power-crises-hit-industries-livelihoods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻香港的领事馆和全球机构必须获得中国外交部的批准才能延长房产租赁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244265/consulates-global-bodies-hong-kong-must-win-approval-chinas-foreign-ministry-extend-land-leases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 20:35领事馆和全球机构必须获得中国外交部驻香港部门的批准才能延长在香港的房产租约， 发展局周四公布了新规定，但没有提及在香港运作的 63 个领事馆或 8 个官方认可机构的名称。该局表示，约110起案件将受到该规定的影响，涉及10块地和100个单位。它还以隐私为由拒绝透露租约到期日期。北京要求领事馆提供香港房产的详细信息“在外交部专员办公室缺席的情况下，该局在向立法会提交的文件中表示，经中华人民共和国外交部批准，租约届满后将不再续期。如未能获得批准，将导致根据该文件，领事馆或组织的所有权实际上将所有权转让给政府机构财政司司长法团。该局发言人强调，该安排不适用于外国实体租赁的房产。该局发言人强调，该安排不适用于外国实体租赁的房产。 p&gt;获得认可的组织包括欧盟办公室和国际货币基金组织代表处等机构。有关土地租约续签安排的最新建议将于宪报刊登周五通过法案，下周三提交给立法机关。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;到 2047 年，新界和九龙部分地区原定于 1997 年到期的大部分租约的 50 年延期将结束当香港回归中国统治时，大约有 30 万个地点受到影响。该局发言人表示，外交部部门在 7 月份提出了这一要求，这并不是香港政府 5 月份最初提议的一部分。发言人表示，此举是专员办公室去年6月规定的另一项安排的延伸，该安排要求外国实体获得其批准，以收购用作总理办公室或住宅的房产。 该局强调，最新安排是国家层面的事情，“不是新鲜事”，并补充说相信遵守不会有问题。香港提议加快土地租约续签速度，预计 30 万块土地租约将于 2047 年到期根据最新提案，如果其土地租约未获批准，政府将发布宪报公告，并通知包括外国实体在内的业主。到期前六年延期。可以对决定提出上诉。外国组织必须至少提前 60 天向专员办公室申请延长土地租赁的书面批准。即使政府批准延期，如果该组织未能获得专员办公室的批准，该财产也将被移交。北京将要求驻香港领事馆在 10 月 18 日之前提供员工详细信息&lt; /h3&gt;该发言人表示，政府一般也会批准大部分土地租约续签案件，除非涉及重大公共利益，例如严重违反租约。官方统计数据显示， 2025年6月和2047年6月29日，约有2,400块地块的租约将到期，每年影响150至12,500名业主。该组最早的一批土地包括位于油尖旺区的约 50 个非工业用地，大部分为无电梯住宅楼。同时，于 2047 年 6 月 30 日，出租了约 300,000 个土地，主要集中在新界区，同时到期，影响超过150万业主。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244265/consulates-global-bodies-hong-kong-must-win-approval-chinas-foreign-ministry-extend-land-leases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方官员警告解放军“错误思潮”蔓延</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244221/china-military-official-warns-erroneous-ideological-trends-spreading-pla?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 20:00“敌对势力”在中国影响力加大，导致军队错误思想蔓延南部战区空军政治工作部部长陈佐松周三在中央党校机关报《学习时报》发表长文陈以“建设与世界一流军队相适应的文化软实力”为标题，概述了解放军面临的意识形态风险，并呼吁建立对执政的共产党“绝对忠诚”的文化“我国社会思想感情日益活跃、复杂。信息技术变革给意识形态领域带来的变数和隐患越来越多。“敌对势力加大认知渗透和破坏力度，各种错误思潮和论调……蔓延到军营。”来自南海军事指挥部的陈也呼吁引导部队反对此类想法。罕见言论一位高级军事官员的讲话正值北京对西方国家的“意识形态渗透”保持高度戒备之际，习近平主席表示这些活动“一刻也没有停止”。习近平，也是国家元首党的中央军事委员会制定了到本世纪中叶将解放军建成“世界一流”军队的目标。在今年早些时候的一次军事视察中，习近平表示，解放军必须“在安全不稳定和不确定性增加的情况下，敢于战斗”并改进训练。中国军舰访问有争议的柬埔寨海军基地进行联合演习陈在周三的文章中表示，军队应该“以大局观信息化和智能化军事革命潮流，认清‘西强东弱’的时代潮流；东方崛起，西方衰落’”。他说，军队应该有耐心、有信心，对党忠诚、对习近平忠诚。这位高级官员还表示军队要“利用好现实和重大任务中的敌人存在”，积极练兵，树立敢打敢拼的态度。近年来，中国军队加强了对自治台湾的武力威胁。北京将台湾视为其领土的一部分，并且并未放弃使用武力控制该岛。南中国海的紧张局势也在加剧，五角大楼 10 月份表示，它已经看到南中国海的紧张局势。中国飞机的“胁迫性和危险性”行为有所增加。陈表示，解放军应该提高宣传技巧，以“可以接受”的方式向外界传达“真实、全面”的形象中国军队。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244221/china-military-official-warns-erroneous-ideological-trends-spreading-pla?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>