<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 09:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港狱警使用胡椒喷雾驱散 13 名囚犯打架事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269907/hong-kong-prison-officers-use-pepper-spray-break-fight-involving-13-inmates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 15:58斗殴发生在赤柱东头惩教所。照片：Dickson Lee香港监狱人员使用胡椒喷雾制服了赤柱惩教所内打架的13名被拘留者。惩教署周三表示，打架事件前一天晚上11点14分左右在东头惩教所的一间宿舍内爆发。“在多次警告均被无视后，现场人员立即命令他们停止，并呼叫增援，并使用[胡椒喷雾]制服他们，”它说。其中一名被拘留者在事件中鼻子和腿部受伤，但在监狱医生看诊后并未要求入院治疗。此事已交由警方调查。该部门表示，这13名被拘留者因贩毒、抢劫、制造毒品和故意伤人等罪行被还押。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269907/hong-kong-prison-officers-use-pepper-spray-break-fight-involving-13-inmates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司将工人关在“小暗室”里四天，没有电、电脑或电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269623/china-firm-confines-worker-small-dark-room-4-days-no-power-computer-or-phone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 16:00一场激烈的劳资纠纷导致一家中国公司强迫一名员工呆在一个黑暗的小房间里四天，试图迫使他辞职。图片：SCMP 合成/Shutterstock中国发生了一起激烈的劳资纠纷，一家公司将一名员工关在“小黑屋”里四天，以严厉的手段迫使其辞职。出乎意料的是，这起事件不是通过员工曝光的，而是通过这家公司——广州多益网络有限公司——在对该案的法院判决提出异议后曝光的。该公司在其官方微博账户上发布了完整的法庭文件，公开反对中国西南部四川省一家区级法院 5 月份作出的一项裁决。法院判决广州多益网络在四川的子公司向员工刘林柱支付 38 万元人民币（52,000 美元）作为对其行为的赔偿。然而，该公司回应说：“我们认为劳动法存在很多问题，严重阻碍了经济发展，法官任意执行，扭曲了法律。”事实。”法院的官方网站尚未公开审判记录。这名员工被带到了公司办公大楼内与他通常工作地点不同的楼层，并被单独关在一间黑暗的房间里。图片来源：Shutterstock刘的律师向市政府拥有的报纸《尚油新闻》证实了已发布的法庭文件的真实性。故事开始于 2022 年 12 月，当时刘发现自己无法登录公司的计算机系统或使用他的进入通行证。这是在他辞职的长期谈判之后发生的。该公司告诉刘，他需要参加“培训”，并将他带到与他通常的工作站不同楼层的房间。房间里一片漆黑，因为没有电源。房间里没有同事和电脑，只有一张桌子和一把椅子。在四天的时间里，虽然刘被允许“自由”离开房间，包括“下班”后回家，但他没有被分配任何任务，他的手机也被没收了。直到第五天，刘的妻子才报告了公司的待遇丈夫向警方举报，称已下达解雇丈夫的正式通知。为了避免支付赔偿金，广州多益网络坚持认为解雇是因为刘某违反了公司政策。他被指控在工作时间观看裸照和浏览不相关的网站。然而，作为一名游戏艺术编辑，刘某辩称他看图片是为了工作目的。下级法院同意刘某的说法。法院裁定，根据《劳动合同法》，将刘某关在暗室里是违法的，该法规定用人单位必须为雇员提供适当的工作条件。该公司没有对此案发表进一步评论，而网上观察者大多支持法院的判决。在刘某的妻子报警之前，他已经远离了平时繁忙的工作环境四天了。图片来源：Shutterstock他们还对公司的严格规定表示震惊，公司禁止员工上班携带手机、彼此之间私下交流或下班后一起参加社交活动。“你们是我见过的唯一一家敢将自己的政策凌驾于劳动法之上的公司，”有人在该公司的微博下评论道，此评论获得了4000多个赞。“现在还有谁敢在这家公司工作？”另一名人士表示。这也不是该公司第一次陷入困境。2020年，该公司首席执行官徐波在一份声明中表示：“今年公司业绩表现良好，利润大幅增长。”“公司已决定允许员工自愿申请每月减薪10%。”多名员工告诉内地刊物《红星新闻》，所谓的“自愿减薪”实际上是对员工服从和忠诚度的考验。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269623/china-firm-confines-worker-small-dark-room-4-days-no-power-computer-or-phone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在第二份珊瑚礁报告中将北京控制的黄岩岛评为健康岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269890/china-rates-beijing-controlled-scarborough-shoal-healthy-second-reef-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 16:00中国调查小组发现南海黄岩岛拥有健康、多样性的珊瑚生态系统。图片来源：CCTV中国对黄岩岛海洋状况的调查发现，该地区海洋状况良好，这与本周对仁爱礁的评估形成鲜明对比。仁爱礁是马尼拉和北京在南海的另一个争端点。据中国国家电视台中央电视台报道，对黄岩岛（中国称为汉阳岛）周围生态环境的“全面”检查确定其海域环境质量“优良”。北京和马尼拉都声称对黄岩岛拥有主权，自 2012 年激烈对峙以来，中国一直有效控制着该岛。自那以后，中国海警一直禁止菲律宾渔民进入该泻湖。生态环境部周三在新闻发布会上公布了最新调查结果。调查小组由环保部三个机构组成。调查小组从 5 月到 6 月进行了“系统的现场调查”，调查内容涵盖海水质量、生物质量和海洋垃圾以及珊瑚群落。中央电视台称，分析还采用了卫星遥感技术。污染物残留量低于评估标准限值，珊瑚礁生态系统“健康”，造礁珊瑚物种多样性“丰富”。据中央电视台报道，这是中国调查组首次对黄岩岛周边海洋垃圾污染水平和礁栖鱼类状况进行测定。这些积极的调查结果与菲律宾自然资源部周一发布的报告形成鲜明对比，该报告称，菲律宾一艘军舰在另一个有争议的礁石上搁浅，“严重破坏了珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和可持续性”。早先的报告发现，菲律宾于 1999 年将塞拉马德雷号搁浅，作为有争议海域的前哨，该舰对仁爱礁（中国称为仁爱礁，美国称为爱云金礁）造成了严重损害。 中国环保部下属的南海生态中心首席科学家熊晓飞对官方媒体表示，“只有消除污染源，才能避免仁爱礁生态系统受到持续和累积的伤害”。根据卫星传感技术和 4 月至 6 月的实地研究，中国的评估发现，仁爱礁的珊瑚覆盖遭到严重破坏，重金属污染、活性磷酸盐和石油污染严重。报告称，污染物包括渔网等人类排泄物，尤其在马德雷山脉周边海域发现。马尼拉周二驳斥了这一指控，指责“中国专家”试图散布虚假信息，并呼吁对南海珊瑚礁破坏的原因进行独立的第三方海洋科学评估。菲律宾此前曾表示，计划向中国政府提出正式申诉，报道称，中国称南海多个地区的珊瑚礁遭到环境破坏。中国报告发表之际，中菲两国在南海的紧张局势加剧。北京几乎宣称对整个南海拥有主权。菲律宾、文莱、马来西亚和越南也对南海拥有主权。过去一年，北京和马尼拉因菲律宾向 Sierra Madre 前哨基地补给而发生数次冲突。马尼拉称，其中一次最严重的冲突发生在 6 月 17 日，当时一艘中国海警船撞上了一艘菲律宾补给船，造成 8 名菲律宾水手受伤，其中一人失去了拇指。中国驳斥了菲律宾的说法，反驳说是菲律宾船只袭击了中国船只。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269890/china-rates-beijing-controlled-scarborough-shoal-healthy-second-reef-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受骗为俄罗斯参战的印度男子家庭在普京承诺后充满希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269896/indian-families-men-duped-fighting-russia-hopeful-after-putins-promise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269896/indian-families-men-duped-fighting-russia-hopeful-after-putins-promise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着香港 IPO 步伐加快，西锐航空将其股票定价为 27.50 港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/investor-relations/ipo-quote-profile/article/3269893/cirrus-aircraft-prices-its-stock-midrange-hk2750-pace-hong-kongs-ipos-picks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 15:30西锐飞机公司制造的四座单螺旋桨 SR-22。图片来源：Shutterstock一家飞机组装商已将其股票定价在香港的中间价，成为首家在当地交易所筹集资金的此类公司，香港的融资速度正在从三年的低迷中回升。据路透社援引一位知情人士的话报道，总部位于明尼苏达州的轻型飞机组装商西锐航空（Cirrus Aircraft）自 2011 年以来一直归中国航空工业通用飞机有限公司（Caiga）所有，该公司将以每股 27.50 港元（3.52 美元）的价格发行股票。西锐航空通过出售 5487 万股股份（约占其股份的 15%）筹集了 15 亿港元。监管文件显示，包括中国国有企业重组基金在内的基石投资者购买了 8.51 亿港元的发行量。该股票代码为 2507，将于周五首次上市交易。该公司由 Klapmeier 兄弟于四十年前创立，生产 VK-30 套件飞机。据通用航空制造商协会 (Gama) 称，该型号飞机之后又生产了四座 SR20 和 SR22 单螺旋桨飞机，这些飞机是过去 20 年该领域最畅销的产品之一。 Cirrus 表示，SR2X 系列将在 2023 年为公司贡献超过一半的收入。时任中航通用飞机董事长孟祥凯于 2013 年 3 月 14 日在北京接受采访。照片：西蒙·宋。Cirrus 的 Vision SF50 是一款价值 700 万美元的单引擎喷气式飞机，是可容纳七名乘客的轻型飞机的主导型号。全球私人飞机交付量增长了 15% Frost &amp; Sullivan 表示，由于疫情后的复苏和消费者对高端旅行的偏好，西锐公司的全球私人飞机交付量将从 2021 年的 2,215 架增至 2023 年的 2,215 架。这家美国咨询公司显示，西锐公司是全球私人飞机市场的领先公司。它在交付量上占据了 32​​% 以上的市场份额，在市场份额上占据了 24.9%。在经历了二十年的成功之后，该公司在 2008 年全球金融危机后裁员并不得不努力避免破产。2011 年，它以 2.1 亿美元的价格卖给了中国国有航空工业集团旗下的中航工业。在收购西锐公司期间担任中航工业总裁的孟祥凯在 2013 年接受《华盛顿邮报》采访时表示，中航工业计划在法国和德国设立研发中心。中国电子电器巨头珠海格力集团拥有彩雅电器约 5% 的股份。 根据彩雅电器向香港证券交易所提交的文件，去年，彩雅电器的净利润增长 3.5%，至 9100 万美元，销售额增长 19.4%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/investor-relations/ipo-quote-profile/article/3269893/cirrus-aircraft-prices-its-stock-midrange-hk2750-pace-hong-kongs-ipos-picks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搞笑的卡马拉·哈里斯？特朗普正在为拜登的副总统试行昵称</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269900/laffin-kamala-harris-trump-trialing-nicknames-bidens-vp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 15:39美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：路透社美国总统乔·拜登可能仍是民主党总统候选人，但前总统唐纳德·特朗普似乎认为他不会一直保持这一位置。在拜登于 6 月 27 日的辩论中表现不佳后的几周内，特朗普一直在关注副总统卡马拉·哈里斯。人们普遍认为，如果拜登下台，哈里斯最有可能接替他——作为他的副手，哈里斯也将有权使用拜登的竞选资金。特朗普确实在 7 月 3 日在他的 Truth Social 帐户上发布的视频中谈到了他可能与哈里斯竞争的可能性。在那段视频中，他嘲笑哈里斯击败他的机会。唐纳德·特朗普周二在佛罗里达州多拉尔的竞选集会上。照片：美联社“我让他退出了竞选，这意味着我们有了卡玛拉，”特朗普在视频中说道。“她太糟糕了。她太可悲了。她真是太糟糕了，”他补充道。但特朗普并没有就此止步。独立日那天，他在另一篇 Truth Social 帖子中再次提到哈里斯，抨击他的对手。“向我们潜在的新民主党挑战者，搞笑的卡马拉·哈里斯致敬，”特朗普说道，并用这个新绰号来称呼副总统。“她在民主党提名过程中表现不佳，从第二位开始，最终在进入爱荷华州之前就被击败并退出，但这并不意味着她不是一位‘才华横溢’的政治家！”特朗普继续说道，他提到了哈里斯在 2020 年民主党总统初选中的表现。事实上，“搞笑的卡马拉·哈里斯”并不是他为她起的唯一绰号。特朗普的竞选团队在前一天发表的声明中对她使用了不同的昵称。“每一位呼吁骗子乔·拜登下台的民主党人都曾经支持拜登及其失败的政策，这些政策导致了极端通货膨胀、开放边境以及国内外混乱，”特朗普的竞选顾问克里斯·拉西维塔 (Chris LaCivita) 和苏西·威尔斯 (Susie Wiles) 在 7 月 3 日表示。“他们每个人都对乔·拜登的认知状态撒谎，并在过去四年中支持他灾难性的政策，尤其是咯咯笑的副驾驶卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)，”声明继续说道。不管怎样，特朗普喜欢给他的政治对手起难听的绰号。在大多数情况下，这些嘲讽性的绰号都是在嘲笑一个人的身体特征或怪癖。2016 年，他痛斥了自己的初选对手、参议员马可·卢比奥和泰德·克鲁兹，分别称他们为“小马可”和“骗子泰德”。他还称呼自己的前门徒、佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯为“罗恩·德圣洁”。特朗普也把他的辱骂倾向用在了民主党对手身上，称希拉里·克林顿为“骗子希拉里”，称乔·拜登为“瞌睡乔”。在哈里斯的案例中，特朗普似乎在关注她的笑声。可以肯定的是，哈里斯已经无视要求她竞选总统的呼声。相反，这位前加州参议员选择加倍支持拜登，并一再坚称拜登适合领导。据《华盛顿邮报》报道，哈里斯在周二的竞选活动中表示：“我们一直都知道这次选举会很艰难，过去几天的经历提醒我们，竞选美国总统从来都不是一件容易的事。”“但我们对我们的总统乔·拜登有一点了解，那就是他是一名斗士，他是第一个说，当你被击倒时，你会重新站起来的人，”她继续说道。哈里斯的代表没有立即回应 BI 在正常工作时间以外发出的置评请求。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269900/laffin-kamala-harris-trump-trialing-nicknames-bidens-vp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国基于发展的社会契约能够抵御失业压力吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269727/can-chinas-development-based-social-contract-withstand-unemployment-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 15:00中国前最高领导人邓小平的铜像，他在 1992 年的一次讲话中将发展确立为党的核心优先事项。照片：Shutterstock
在中国持续的经济困境中，失业仍然是北京的头疼问题。在关于世界第二大经济体面临的一系列失业问题的最新一期中，我们研究了执政党通过发展提高生活水平的隐性社会契约。阅读上一篇文章 几十年来，经济发展和人民生活改善一直是执政的共产党合法性的核心，但专家警告称，在高失业率时期，这种说法可能会适得其反。1992 年，当时中国最高领导人邓小平在南部省份广东访问期间发表了一次著名讲话，平息了有关其经济改革的所有争论，奠定了这一基调。“发展才是硬道理”，邓小平说，关于改革政策是资本主义还是社会主义的所有争论都应该停止。相反，应该支持有利于生产力、国家综合实力和人民生活水平的改革。几代中国领导人都坚持这一原则。近年来，国家主席习近平将扶贫和“共同富裕”作为自己标志性政策，他在 2012 年担任党的总书记后的首次讲话中也承认了这一点。“我们的人民热爱生活，向往更好的教育、稳定的工作、更满意的收入、更多的社会保障、更完善的医疗卫生、更舒适的生活条件和更好的环境，”他说道。对发展的关注已融入官方言论之中，中国当局看待国家人权记录的视角与西方政府使用的参数截然不同。外交部长王毅在 12 月的一次国际人权活动上发言时表示，中国始终把发展作为人权的基础，更加有效地保障了人民的生存权和发展权。他说，中国已经解决了绝对贫困问题，建立了世界上最大的教育、社会福利和医疗体系。芝加哥大学政治学家杨大力表示，中国人“一直相信”一种隐含的社会杨涛认为，这种隐性契约也意味着失业会导致社会稳定风险的上升，进而影响公众对政府的信任和支持。他指出：“90年代，北京、广州等首都城市的犯罪率很高，民众担心抢劫，不敢出城。从这个角度看，失业必然导致犯罪。”这一问题甚至引起了高级顾问刘元春的关注。刘元春是上海财经大学校长，曾担任中国最高决策机构政治局顾问。刘元春在上个月中国宏观经济论坛发表的一份报告中指出，青年失业问题可能在未来十年持续下去，并在短期内恶化。 “如果处理不当，可能会引发其他社会问题，甚至引发政治问题，”他表示。康奈尔大学工业与劳动关系学院的伊莱·弗里德曼表示，虽然现代政党的合法性基于越来越多样的来源，但“基于政绩的合法性”仍然是维持稳定的重要支柱，几十年来一直如此。“该党还依赖其他合法性来源，最重要的是对中国在世界实力增强的爱国自豪感，”弗里德曼说。“但大多数分析人士都认为，由于就业机会充足、交通改善以及向上的社会经济流动机会，人们普遍支持国家。”弗里德曼认为，中国共产党需要想办法至少稳定公民的生计。他建议通过重点关注公共医疗和养老金等举措来缓解公众的焦虑。“他们可以做的最重要的事情是对社会基础设施进行大规模投资，以匹配他们已经在物质基础设施上进行的投资，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269727/can-chinas-development-based-social-contract-withstand-unemployment-pressures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将调查欧盟贸易壁垒</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269892/china-probe-eus-trade-barriers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 15:06中国宣布对欧盟的贸易壁垒展开调查。图片：彭博社在欧盟对中国电动汽车征收反补贴关税决定后，中国宣布对欧盟的贸易壁垒展开调查。商务部在一份在线声明中表示，调查将通过问卷、听证会和实地检查等形式进行，并将于1月10日前结束。此前，一家中国商会从去年年底开始以反补贴的名义对欧盟的做法提出投诉。欧盟对中国电动汽车制造商征收的临时反补贴关税于周五生效，但此事仍在与中方谈判，预计最终裁决将在四个月后作出。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269892/china-probe-eus-trade-barriers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰需要炮弹。韩国有数百万枚。北约峰会协议能否实现？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269878/ukraine-needs-shells-south-korea-has-millions-will-nato-summit-deal-deliver?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269878/ukraine-needs-shells-south-korea-has-millions-will-nato-summit-deal-deliver?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀奇新闻：比基尼火锅、鬼鬼祟祟的钱包伎俩、整个村庄搬进独栋房屋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269304/quirky-news-bikini-hotpot-sneaky-wallet-trick-whole-village-moves-one-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 14:00稀奇古怪的新闻：《华盛顿邮报》汇集了最近几天在亚洲各地出现的一些最奇怪的故事。图片：SCMP composite/TikTok/Wowprime.corp如今，手机和平板电脑上似乎从未停止过大量沉重的严肃新闻。但在阴霾中，奇怪而精彩的事件继续展开。《华盛顿邮报》重点介绍了最近几天在亚洲各地出现的一些古怪故事。随着夏季高温的消退，尽管天气条件恶劣，餐馆仍在采用创新策略来吸引顾客。穿得越少，你就越不付费。台湾餐厅推出比基尼优惠，为火锅增添情趣。图：王品集团7月，台湾数家火锅店推出特色夏日降温活动，邀请人们穿着沙滩装就餐，享受折扣优惠。活动持续至8月31日，期间，身着比基尼、沙滩短裤或泳裤的顾客可享受精选套餐90%的折扣优惠。“吃火锅太热，所以穿得越少，就能越享受美食，”一位顾客说。一些餐厅甚至推出高温促销，折扣随着室外温度而上升。商业促销往往很有创意，但这次却很狡猾。如果您在马来西亚，并且认为您发现了一个塞满现金的钱包，请再想一想。图片来源：TikTok/@_puanmarina_马来西亚一位名叫玛丽娜 (Marina) 的女子最近在街上发现了一个她以为是装满现金的钱包。仔细一看，她发现这是一本设计成钱包形状的披萨促销手册。她说她甚至在捡起它之前检查了周围的环境，担心这可能是一个恶作剧。一位在线观察玛丽娜故事的人士在 TikTok 上说道：“多么聪明的营销！这家披萨店成功愚弄了我们所有人。”马来西亚一种传统的搬家方法在社交媒体上引起广泛关注。人人为我，我为人人：展示马来传统搬家技术。图片来源：Tantannews由于铁路项目，一栋75年历史的村屋需要搬迁，因此该屋主召集了全村100多人一起搬家。他们用木板和竹竿将房子抬起，然后扛在肩上，齐声喊着口号。屋主表示，他选择这种原始方法，是为了防止现代方法可能造成的损坏。“更重要的是，我希望年轻一代了解马来西亚的手工搬家文化传统，”他说。这样的搬家往往需要整个村庄团结起来，加强社区联系和相互支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269304/quirky-news-bikini-hotpot-sneaky-wallet-trick-whole-village-moves-one-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：菲律宾拒绝美国在南海提供帮助表明其在单独行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269880/rejection-us-help-south-china-sea-shows-philippines-acting-its-own-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 14:023 月，一艘中国海警船在对有争议的南海仁爱礁执行补给任务期间，驶近一艘菲律宾船只。图片：法新社/盖蒂图片社/TNS分析人士称，菲律宾拒绝了美国帮助在南海有争议的浅滩上定期为军队提供补给的提议，这表明马尼拉更愿意独自处理行动，而北京可能将华盛顿的参与视为煽动水道冲突的企图。最近几个月，中国和菲律宾船只在有争议的航道上发生了一系列冲突。6 月 17 日，菲律宾方面试图向驻扎在仁爱礁军事前哨的士兵运送必需品，导致一名菲律宾水手失去了一根拇指。根据 1951 年的《共同防御条约》，美国重申了其坚定的防御承诺，即不发生任何针对南海菲律宾飞机或船只的袭击。但菲律宾军方负责人罗密欧·布劳纳将军表示，他的国家将“尝试用尽我们拥有的所有可能的选择在透露美国已经提供支持后，中国表示“在我们寻求帮助之前，我们必须先与他们取得联系”。“是的，当然，他们一直在提供帮助，并问我们如何才能以任何方式帮助我们，”布劳纳上周表示。政治经济要素研究人员和战略家智库的安全分析师雷杰·托雷坎波表示，马尼拉的决定“表明我们可以完成自己的军事和民事任务”。“自从去年我们开始公开西菲律宾海发生的事情以来，中国一直批评我们，说我们的行动是由美国指示的，这是不正确的。 “这是对我们行动的错误描述，”托雷坎波说。西菲律宾海是马尼拉用来描述南海属于其专属经济区 (EEZ) 的一部分的术语。托雷坎波补充说，拉拢美国或其他盟友协助在该水道的行动可能会激怒中国并影响其积极的海上策略。“当其他国家介入时，他们会怎么做？他们会改变我们尚未看到的标准作业程序吗？可以肯定的是，我了解中国，他们会为此做好准备，因为我们已经宣布美国正在提供帮助，”他说。在总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 于 2022 年上任后，菲律宾加深了与美国的防务关系，为华盛顿提供了使用这个东南亚国家多个军事基地的机会。双方还举行了大规模联合安全演习。印度-太平洋研究人员联盟研究员、国防分析家 Jose Antonio Custodio 表示，即使没有美国的帮助，马尼拉也可以为其军队补给，因为该国的海军能力已经提高，但能够巡逻并发送实时信息的美国无人机或侦察机将是有用的。Custodio 还建议，菲律宾可以选择非致命措施，或为其人员配备防暴装备，以防 6 月 17 日那样的事件再次发生，并空投物资以防止暴力海上冲突。“这只是一个意志、战略和战术的问题，”他说。Custodio 表示，美国在菲律宾安装的台风导弹系统可以威慑北京，并保护该国在其专属经济区以外的台湾海峡，直至面向南海的巴拉望岛。“它将补充我们的舰船和飞机……但这是未来的事情，因为我们需要确保部署更多的导弹。如果我们只有一个导弹，我们应该确保部署的位置，这样中国就无法将其摧毁，”他说。菲律宾军方发言人 Louie Dema-ala 周二表示，35 名人员已完成训练，这是正在进行的演习的一部分，以熟悉地面发射系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269880/rejection-us-help-south-china-sea-shows-philippines-acting-its-own-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国谴责菲律宾，否认阻碍仁爱礁医疗撤离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269876/china-rebukes-philippines-denies-blocking-medical-evacuation-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 13:42中国称，出于“人道主义考虑”，允许菲律宾从“非法搁浅的军舰”（如图所示，BRP Sierra Madre 号）上撤离一名病人，并否认阻止了医疗运输。图片：美联社中国抨击菲律宾，指责其在南海问题上“故意误导”国际社会。菲律宾军队声称中国船只试图阻止一名生病士兵撤离。中国海警局周二发表声明称，已允许菲律宾在“人道主义考虑”下从一艘“非法搁浅的军舰”上撤离一名病人，并已依法“监督和核实”他们的行动。据菲律宾海军称，这名海军病人被从25年前在仁爱礁搁浅的生锈船只BRP Sierra Madre上送往巴拉望省普林塞萨港的Camp Ricarte Station医院。它表示，菲律宾海岸警卫队“面临中国同行的多次阻挠和拖延”，但“仍然坚持”坚定不移”。中国海警发言人甘宇在声明中表示：“菲方罔顾事实，恶意炒作，故意误导国际社会认知”。“中国海警将继续依法在中国管辖海域开展维权执法活动，坚决维护国家的领土主权和海洋权益。”他说，中国对南沙群岛（又称斯普拉特利群岛），包括仁爱礁及其周边海域拥有“无可争辩的主权”。仁爱礁——也被称为第二托马斯暗沙，在菲律宾被称为爱云金暗沙——位于菲律宾 200 海里（370 公里）专属经济区内，但也被中国宣称拥有主权。这一热点地区曾发生过冲突一年多来，中菲之间不断发生冲突。最近一次严重的冲突发生在6月17日，据北京方面称，菲律宾船只袭击了中国船只。马尼拉声称一艘中国海警船撞上了一艘菲律宾补给船。一个月前，菲律宾海岸警卫队指责中国海警阻止军舰上的医疗撤离，称这种行为“野蛮、不人道”。就在最新一轮争吵发生的前一天，中国自然资源部发布报告称，塞拉马德雷号“严重破坏了珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和可持续性”。“菲律宾应撤走军舰，消除污染源，避免对仁爱礁的珊瑚礁生态系统造成持续和累积的伤害，”该部表示。它表示，其最新结论是基于卫星传感技术的评估和今年4月至6月进行的实地研究得出的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269876/china-rebukes-philippines-denies-blocking-medical-evacuation-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名情绪失控的香港男子因试图抢夺医院警员的枪而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269877/emotionally-distressed-hongkonger-arrested-over-trying-snatch-officers-gun-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 13:42据称，一名男子试图在油麻地伊利沙伯医院抢夺一名警察的枪。照片：Dickson Lee一名 37 岁的香港男子因涉嫌在一家公立医院抢夺一名警员的左轮手枪自杀而被捕，此前他遭遇了一起交通事故，导致其妻子受重伤。据称，袭击交警发生在周二晚上 7 点 30 分左右，当时该男子在油麻地伊利沙伯医院探望其 38 岁的妻子。一位熟悉此案的消息人士周三表示，当时两名来自九龙西交通部门的警员正准备离开病房，此前他们刚刚调查了一起发生在旺角的交通事故。“嫌疑人突然从后面发起袭击，试图夺走其中一名警员的手枪，”该知情人士说。“另一名警员看到这一幕后立即介入，制服了这名男子。”他说，在整个争执过程中，枪支一直安全地放在枪套里，警员事件中手部受伤。警方以涉嫌袭警及企图抢夺为由拘捕该名男子。警方以涉嫌袭警为由拘捕该名男子。摄影：孙阳周日，该名男子与妻子骑电单车时，在黄大仙龙翔道与一辆汽车相撞。其妻子腿部骨折，情况严重入院。该男子腿部受伤，正在接受治疗。消息人士称，初步调查显示，由于担心妻子受伤，该男子情绪低落，突然产生自残念头，试图夺枪。截至周三上午，嫌疑人仍被拘留审问。油尖刑事侦查部门的侦探正在处理此案。如果您有自杀想法，或者您认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请致电或发短信至 988 或通过聊天拨打 988 致电 988 自杀与危机生命线。如需查看其他国家/地区的热线列表，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269877/emotionally-distressed-hongkonger-arrested-over-trying-snatch-officers-gun-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国就业市场低迷引发焦虑，社会紧张局势浮出水面</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269764/chinas-dormant-job-market-inflames-anxieties-simmering-social-tensions-surface?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269764/chinas-dormant-job-market-inflames-anxieties-simmering-social-tensions-surface?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在生成式人工智能应用方面领先世界，彰显国家进步</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3269866/china-leads-world-generative-ai-adoption-underscoring-countrys-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 13:00一项新调查发现，中国企业在采用生成式人工智能技术方面处于领先地位。图片来源：Shutterstock一项新调查显示，中国在采用生成式人工智能方面处于世界领先地位，这是中国在该技术领域取得长足进步的最新迹象。自 2022 年底美国 OpenAI 推出 ChatGPT 以来，该技术引起了全球关注。美国人工智能和分析软件公司 SAS 和 Coleman Parkes Research 对全球 1,600 名行业决策者进行的一项调查显示，83% 的中国受访者表示他们使用了生成式人工智能，即 ChatGPT 的基础技术。这一比例高于调查中的其他 16 个国家和地区，包括美国，其中 65% 的受访者表示他们采用了 GenAI。全球平均水平为 54%。接受调查的行业包括银行、保险、医疗保健、电信、制造、零售和能源。结果凸显了中国在生成式人工智能领域的快速进步，在微软支持的OpenAI 于 2022 年 11 月发布了 ChatGPT，促使数十家中国公司推出自己的版本。上周，联合国世界知识产权组织 (World Intellectual Property Organization) 的一份报告显示，中国在 GenAI 专利竞赛中处于领先地位，2014 年至 2023 年间提交了 38,000 多件专利，而美国同期提交了 6,276 件。虽然包括 OpenAI 在内的许多领先的国际生成式 AI 服务提供商在中国面临限制，但中国已经发展了一个强劲的国内产业，从字节跳动等科技巨头到智扑等初创公司，都有这样的服务。随着价格战可能会进一步降低企业大型语言模型服务的成本，中国企业对生成式 AI 的采用预计将加速。SAS 的报告还称，中国在持续自动监测 (CAM) 方面处于世界领先地位，它将其描述为“生成式 AI 的一个有争议但广泛部署的用例工具”。SAS 应用人工智能与建模副总裁 Udo Sglavo 表示，该技术可以收集和分析大量有关用户活动、行为和通信的数据，这可能导致隐私侵犯，因为他们不知道收集数据的范围或数据使用方式。“CAM 中使用的算法和流程通常是专有的且不透明，”Sglavo 补充道。“这可能使要求使用 CAM 的实体对滥用或错误负责变得困难。”他补充道，“中国在 CAM 方面的进步有助于其成为人工智能和监控技术全球领导者的更广泛战略。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3269866/china-leads-world-generative-ai-adoption-underscoring-countrys-progress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>