<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 09:17:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由于监管机构评估技术，特斯拉在中国推出自动驾驶汽车可能会面临延迟</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3282876/teslas-autonomous-driving-roll-out-china-could-face-delays-regulators-assess-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 16:0010 月 12 日，一辆特斯拉 Model 3 在加州高速公路上使用全自动驾驶自动驾驶仪功能。照片：路透社据当地媒体报道，特斯拉在中国推出高级驾驶辅助套件的计划可能会因地图和数据安全问题而推迟。特斯拉获得了中国政府对试用部分自动驾驶功能的支持，但发布受到以下因素的阻碍国有报纸《中国日报》周五援引业内人士的话称，中国尚未批准使用任何全自动驾驶 (FSD) 系统。据报道，监管部门仍在审查自动驾驶技术、数据安全和合规性方面的问题。六个月前，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在与中国最高决策者的讨论中寻求同意在中国大陆（仅次于美国的第二大市场）推出自动驾驶出租车，以测试特斯拉的高级驾驶辅助套件，但这一障碍随之而来。预计中国将批准该请求，以表明其对外国企业的开放态度。特斯拉周五没有立即回应置评请求。负责自动驾驶软件开发的特斯拉人工智能部门 (Tesla AI) 9 月在马斯克的 X 社交媒体平台上表示，计划于明年第一季度在欧洲和中国推出 FSD，但需等待监管部门批准。先进的自动驾驶是使用摄像头、传感器和激光雷达的组合来实现的。该硬件可以处理大量有关周围环境的数据，这在中国尤为敏感，因为中国政府一直以国家安全为由，限制外界获取地图数据等信息。中国国家安全部周三指控一家未具名的外国公司以智能驾驶研究为幌子进行非法测绘活动，引发特斯拉、Mobileye、吉利、滴滴出行和四维图新等多家自动驾驶和电动汽车 (EV) 公司的否认。《中国日报》报道，特斯拉委托有资质的中国公司进行测绘活动。中国和美国一直在竞相开发自动驾驶技术，目前两国都拥有多家 4 级自动驾驶公司。这一级别指的是能够处理大多数驾驶场景但在某些情况下可能需要驾驶员接管的自动驾驶汽车。这一领域的中国公司包括百度等互联网巨头、小米和小鹏等电动汽车制造商，以及文远知行和小马智行等专门的自动驾驶初创公司。百度拥有中国最大的自动驾驶出租车车队，已在北京、武汉等城市推出了付费自动驾驶出租车服务。特斯拉在中国大陆的 FSD 功能定价为每年 64,000 元人民币（9,000 美元），但在获得监管部门批准之前无法购买。特斯拉还提供免费的自动驾驶功能，包括巡航控制和车道变换。分析师预计，在中国电动汽车市场竞争激烈的情况下，FSD 对国内汽车销售影响不大。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3282876/teslas-autonomous-driving-roll-out-china-could-face-delays-regulators-assess-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，菲律宾建造“永久性”浅滩的任何举动都可能遭到中国报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282919/any-philippine-move-build-permanent-shoal-structure-risks-chinas-retaliation-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282919/any-philippine-move-build-permanent-shoal-structure-risks-chinas-retaliation-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受汽车、家电以旧换新推动，中国 9 月零售额创 4 个月新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282901/china-retail-sales-hit-4-month-high-september-driven-trade-ins-cars-appliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 15:24工人们在中国江苏省的冰箱装配线上工作。上个月，全国家用电器的销量增长了两位数。图片：法新社分析师表示，9 月份，全球最大消费市场的零售额创下四个月新高，这主要得益于政府推出的以旧换新计划，该计划鼓励人们购买汽车和家电。中国国家统计局周五表示，上个月中国零售额增长 3.2%，8 月份同比增长 2.1%，这两个数字均与去年同期相比。9 月份零售额环比增长 0.4%。自 2020 年以来，中国经济一直受到房地产危机和疫情后就业挫折的重创。8 月份消费者信心较 7 月份略有减弱。国家统计局表示，上个月汽车零售额由负转正，增长 0.4%。它补充说，9 月份家用电器和视听设备销售额增长了 20.5%。 ING 在一份研究报告中称，这一数字是上个月所有类别中同比增长最快的。“汽车和家电销售势头良好，”国家统计局在周五的一份声明中表示。科法斯大中华服务区域经济学家陈俊宇在一份研究报告中表示，自 3 月实施的以旧换新计划“初步提振了”9 月的汽车销售。陈俊宇表示，要提振各行业的消费支出，就需要更多的财政支持来扩大以旧换新计划。家电甚至房地产计划于 3 月启动，得到了约 3000 亿元人民币（420 亿美元）的特别国债基金支持。政府在 8 月份决定提高汽车以旧换新的补贴标准。高盛还将上个月的零售额增长归功于“正在进行的消费品以旧换新计划”。北京方面正在逐步推出刺激计划，该计划始于 9 月份超预期的货币宽松政策。管理咨询公司麦肯锡深圳办事处的一位高级合伙人在 9 月份的一份报告中表示，消费者信心处于历史低位，再加上持续的房地产危机，消费增长可能会保持在个位数。合伙人 Daniel Zipser 表示，这些压力可能会持续 12 到 18 个月。但他还是指出了“消费者信心的某些方面”。Zipser 表示，5 月份中国人的海外奢侈品支出比 2019 年的水平高出 32%，6 月份增长了 22%。他补充说，服务业和旅游业一直在经历强劲增长，这意味着经济并非“一律下滑”。“这一趋势表明，中国消费者对奢侈品的渴望并未消退，”Zipser 表示。“外国品牌在中国消费者中仍然具有很大的吸引力，尤其是在高端和奢侈品领域。”他表示，欧洲公司正在加大对华投资，尽管一些业绩较差的公司确实缩减了业务。他补充说，在运动服装方面，包括由中国合作伙伴经营的品牌在内的外国品牌在疫情后获得了“相当大的”市场份额。但穆迪分析公司助理总监兼经济学家 Harry Murphy Cruise 表示，消费者信心仍处于“糟糕”水平，因为房价下跌损害了家庭财富，而“不稳定”的就业前景鼓励人们储蓄。国家统计局表示，2024 年前 9 个月，零售额同比增长 3.3%，至 333.6 亿元人民币。墨菲·克鲁斯表示，这一比例低于 5.8% 的工业生产增幅和 7.7% 的固定资产投资（不包括房地产）增幅。“中国需要缩小这一差距，才能站稳脚跟，推动可持续增长，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282901/china-retail-sales-hit-4-month-high-september-driven-trade-ins-cars-appliances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家祥听到求助声后，香港银行承诺向中小企业提供 470 亿美元贷款</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3282889/hong-kong-banks-pledge-us47-billion-sme-loans-after-john-lee-hears-cries-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 14:50香港银行拨出近500亿美元，向陷入困境的中小企业提供贷款。照片：Nora Tam香港16家主要银行表示，将拨出3700亿港元（470亿美元）的资金，帮助中小企业应对经济困难。在香港事实上的银行于周五即时降低一项关键资本要求后，贷款额可能会上升。香港金融管理局（金管局）副总裁袁国恒周五在新闻发布会上表示，香港金融管理局将逆周期资本缓冲比率由 1% 下调至 0.5%，此举将释放 3,000 亿至 4,000 亿港元的流动性，使银行能够向中小企业提供更多贷款。袁国恒表示：“香港目前正在经历经济转型，金管局和银行界都明白中小企业需要努力变革，适应市场和商业经营环境的变化。”“3,700 亿港元的专项资金将使中小企业客户能够获得必要的融资，以应对不断变化的商业环境。金管局会监察银行是否利用额外释放的资本为中小企业提供更多贷款。”逆周期资本缓冲比率是一种在信贷过度增长期间积累额外资本的机制。当信贷周期转向吸收损失时，这些资本便可释放，使银行体系能够在随后的经济低迷时期继续放贷。金管局还表示，将允许银行立即采用巴塞尔协议 III 规则下的优惠资本待遇，而不是从明年年初开始。这将允许银行使用减少15个百分点的资本来支持年营业额高达5亿港元的中小企业的贷款。香港金融管理局副总裁阮国恒周五在新闻发布会上就支持中小企业的措施发表讲话。图片：Jelly Tse银行还同意提供更多预先批核的贷款和其他信贷产品，以帮助中小企业升级技术并减少碳排放。袁国强说，在政府支持贷款计划下借款的中小企业将获准申请最长 12 个月的本金偿还暂缓期，以缓解现金流问题，而在政府支持贷款计划之外获得银行贷款的小型企业也可申请续签部分本金偿还选项。香港零售业立法会议员邵家辉表示：“金管局的措施和银行对中小企业贷款的承诺，将有助于减轻中小企业的负担。”“许多中小企业都面临现金流问题，银行贷款对它们的生存至关重要。部分本金偿还和暂缓偿还本金是最有效的。”袁志强说，包括汇丰、渣打和中国银行（香港）在内的16家银行占中小企业贷款的90%。这些银行都是金管局中小企业贷款专责小组的成员。该小组于8月成立，袁志强和香港银行公会主席林咏恩共同担任该小组主席。该小组是中小企业反映困难的渠道，也是金管局和银行共同寻找解决方案的渠道。袁志强说，自8月以来，专责小组已处理了大约100起案件，其中60%涉及银行与客户之间的沟通问题。在金管局介入以确保客户得到公平对待后，大多数案件都得到了解决。其余则涉及额外查询或客户承认其业务状况使其难以获得银行贷款。金管局采取这些措施的前一天，香港金融管理局局长李家超表示，政府听到了中小企业的求助呼声。李家超在周三发表的第三次施政报告中承诺，将为因经济放缓而陷入困境的小型企业提供更多援助，因为香港人周末会前往内地以便宜得多的价格用餐和购物。袁国强表示，中小企业的不良贷款比率约为 3.5%，高于整个银行业 1.89% 的比率，但仍不算过高。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3282889/hong-kong-banks-pledge-us47-billion-sme-loans-after-john-lee-hears-cries-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获价值1.7亿港元走私菲律宾智能设备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282895/hong-kong-customs-seizes-hk170-million-smuggled-philippines-bound-smart-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 15:15海关查获价值 1.7 亿港元的走私手机、平板电脑和智能手表。照片：Jelly Tse香港海关人员在两批运往菲律宾的独立货物中查获价值 1.7 亿港元（2200 万美元）的走私手机、平板电脑和智能手表。一名消息人士周五表示，这些违禁产品来自中国品牌 Honor 和 Tecno。他还补充说，两批货物抵达菲律宾后的最终目的地可能是中国内地。《香港邮报》获悉，被检获的物品可能产自东南亚国家，并须缴纳约13%的内地关税。海关集团罪案调查科督察王少锋说：“如果两批货物成功走私到内地，最多可逃缴2,200万港元关税。”这两批货物是海关上月在打击利用远洋船运输违禁品的跨境走私犯的行动中发现的。两个申报载有塑料保护壳的货柜于9月24日在葵涌航运码头被抽查，然后被装上同一艘开往马尼拉的远洋船。海关表示，这两批货物是上个月发现的。照片：Jelly Tse“每批货物的申报重量为 25 吨，比类似的塑料制品货物重约 5 吨，这引起了我们的注意，”检查员说。“此外，菲律宾在当地生产和供应塑料保护壳。将这类货物运往菲律宾并不划算。”当货柜被打开检查时，海关人员发现数百个纸箱，里面装有新手机、智能手表、平板电脑和手机配件，但没有在装运文件中发现塑料外壳。王先生说，犯罪分子公然使用虚假货物申报来歪曲他们的活动，冒着执法人员不会挑选和打开货柜进行检查的风险。他说，这批货物估计总价值为 1.7 亿港元。电子和电脑产品通常被走私到中国大陆，据信这是这两批货物的最终目的地，他补充说，这种间接路线是为了逃避侦查。到目前为止，还没有人被捕。检查人员表示，他们仍在调查这两起案件是否有关联。据该部门称，对被检货物的产地和最终目的地的调查正在进行中。正在进行中。上个月，海关人员在一批运往内地的海运柠檬酸中查获价值4亿港元的电脑和电子产品，这是今年迄今为止最大的一起同类案件。4月1日至8月15日期间，海关又挫败了10起试图走私货物到马来西亚的企图，涉及价值5.47亿港元的违禁产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282895/hong-kong-customs-seizes-hk170-million-smuggled-philippines-bound-smart-devices?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子因“驱魔”谋杀智障女子被判终身监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282898/hong-kong-man-sentenced-life-jail-exorcism-murder-mentally-disabled-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 15:18法庭获悉，这名自封的道士于 2018 年初开始以驱除附身于这名年轻女子身上的恶灵的名义攻击她。照片：易扬文五年前，香港一名自称道士的男子因谋杀一名智障女子而被判终身监禁，该女子在一系列“驱魔”仪式中被反复殴打致死。2019 年 9 月 2 日，中医师张志才 (54 岁) 因在西贡一所村屋的一次所谓仪式中使用性玩具对 21 岁的吴欣瑜进行性侵犯，导致她死亡，周五被判处 10 年监禁。死者的母亲、家庭主妇吴马裕刚 (57 岁) 因协助和教唆张购买性玩具而被判处同样的 10 年监禁。当法官向两人宣读判决时，两人面无表情。张是一名一名扎着马尾辫的纹身男子在法官表示他对受害者使用性玩具是香港近代史上“最严重的猥亵行为之一”时，微微摇了摇头。法庭获悉，张先生于 2018 年 2 月或 3 月开始以驱除附身于受害者身上的恶灵为名攻击这名年轻女子。这名自称道教修行者的男子用雨伞、蚊拍和拖鞋殴打死者，使她浑身伤痕累累。在年轻女子死前，他还曾将年轻女子的头撞向墙壁、强迫她喝酒、将她母亲买的假阳具塞入她的生殖器等不同行为。由六名女性和一名男性组成的陪审团驳回了辩方关于两人真诚地相信所谓的仪式是必要的论点，随后判定两名被告所有罪名成立。法官 Esther杜丽萍周五表示，死者的死亡令人心碎，并强调在 2017 年 7 月她的母亲申请退学之前，她一直是一所特殊教育学校行为良好、脾气温和、负责任的学生。谋杀案的证物被装上金钟高等法院外的车辆。照片：Nora Tam杜氏猛烈抨击张氏及其“所谓弟子”利用吴小晖智力缺陷对她进行性侵。法官补充道，死者在家中无助且无力自卫，因为她的母亲“袖手旁观”并且“无所作为”。在评论性侵罪行时，杜氏表示，两名被告均应被判处《刑事罪行条例》所允许的最高监禁期，以反映公众对这种“邪恶虐待”的憎恶。吴小晖在接受警方采访时表示，她允许“师父”张氏对她的女儿使用假阳具，因为后者声称死者曾与“来自阴间的人”发生性关系，并受到他们“负能量”的影响。“这是我在法官和刑事法庭任职多年以来遇到的最严重的猥亵事件之一” Toh 说。“这是一种恶毒、残忍、完全不道德、不人道的行为。我认为此案没有任何减刑的余地。”法官还严厉批评吴老太“违反了对女儿应尽的照顾义务”。“一位母亲对自己的亲生骨肉做出的残忍行为是无法想象的，”Toh说道。“正如前文所说，这对吴小姐来说是极其可怕和不人道的行为，第二名被告不仅违反了对女儿的照顾义务，还积极参与对女儿的邪恶虐待。”代表张律师减刑的Trevor Beel表示，他的当事人坚持认为他是为了死者而对死者进行所谓的仪式，没有任何私利。代表吴老太的Richard Donald透露，吴老太被起诉后，丈夫与其离婚，与成年儿子失去了联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282898/hong-kong-man-sentenced-life-jail-exorcism-murder-mentally-disabled-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“花痴”在日本分享情妇生活 一个月内收获100万粉丝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282253/chinese-lady-killer-gains-1-million-fans-month-after-sharing-life-kept-man-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282253/chinese-lady-killer-gains-1-million-fans-month-after-sharing-life-kept-man-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港放宽抵押贷款限制旨在让市场恢复“正常”：保罗·陈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282878/hong-kongs-easing-mortgage-restrictions-aims-return-market-normality-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 14:06当局宣布将所有房产的贷款与房价比率提高至 70%。照片：Eugene Lee香港财政司司长表示，香港出人意料地放宽抵押贷款限制，旨在让低迷的房地产市场恢复“正常”，并增强投资者信心。财政司司长陈茂波周五还表示，放宽“现金换住房”计划的规则，该计划现在将涵盖豪宅投资，这将吸引更多申请人，而不会扰乱房地产市场。香港特首李家超周三公布了最新的施政报告，宣布改变抵押贷款融资限制，将所有房产的贷款与房价比率提高到 70%。陈茂波表示，这项措施将允许居民在“正常的市场情况下”交易房产。他说：“我们希望通过恢复正常的市场，每个人都会对房地产市场的发展有更积极的预测。”陈茂波承认，香港楼价已从 2021 年的最高点下跌了约 27%，表示，这是“有序调整”，稳定了市场。他表示，负资产个案已达3万宗，而1998年则约有10万宗，目前的违约率较低，为0.11%。当物业价值跌至未偿还按揭贷款额以下时，就会出现负资产。“我们的银行体系有强大的缓冲，风险可控。另一方面，我们没有看到重大的违约风险。 “现在是时候让市场恢复正常，并允许居民在正常的市场情况下买卖房屋了，”他表示。陈茂波表示，私人房屋供应充足，也已与需求达到平衡。施政报告还修改了新资本投资者入境计划，旨在吸引富有的投资者。财政部长陈茂波表示，政府预计在申请规则改变后，现金换居留计划下的申请将会增加。照片：Dickson Lee此项改变将允许以不少于 5,000 万港元购买的住宅物业的投资计入申请，上限为 1,000 万港元。根据该计划，申请人必须投资至少 3,000 万港元于获准投资的资产（此前不包括住宅物业），方可获得为期 24 个月的可续签签证。陈茂波表示，政府预计该计划下的申请人数将会增加。他表示，此举为申请人提供了更多选择，但政府对合资格物业的价格设定了高门槛，以限制对大多数居民的房地产市场的影响。“价值 5,000 万港元或以上的物业比例很低。我们的政策目标不是促进这些物业的交易，”他说。“如果申请人希望投资物业，他们可以这样做。但他们不应该扰乱本地房地产市场。”陈茂波没有估计申请人数的增长，而是指出该计划有其他各种要求。“该计划有很多方面。例如，我们还旨在引导申请人投资支持创新和技术部门的基金。我们不应该试图基于一个角度来量化影响，”他说。根据政府9月份公布的数据，该计划已收到500多份申请，其中47份已满足投资要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282878/hong-kongs-easing-mortgage-restrictions-aims-return-market-normality-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，一名美国人在菲律宾南部被“手持 M16 步枪的黑衣人”绑架</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282873/american-reportedly-kidnapped-southern-philippines-men-black-m16-rifles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 13:30警方检查据称一名美国人被枪手绑架的地区。图片：菲律宾国家警察第 9 区域办事处通过美联社菲律宾警方周五表示，已展开搜查，据报道，枪手绑架了一名美国公民，该公民在试图反抗时腿部中弹，随后被快艇从菲律宾南部沿海城镇带走。周四晚上，南部北三宝颜省西布科镇的警方试图追捕绑架嫌疑人和受害者，他们确认受害者是来自佛蒙特州的 26 岁的 Elliot Onil Eastman。“我们确认有一份关于一名美国公民被绑架的报告，”地区警方在一份声明中说。 “我们想向公众，特别是西布科社区保证，我们正在竭尽全力确保受害者安全获救。”警方要求公众立即提供任何可能有助于对所报告的绑架事件进行调查的信息。美联社看到的两份警方报告称，西布科的一名居民 Abdulmali Hamsiran Jala 向警方报告说，四名身着黑衣、手持 M16 步枪、自称是警察的男子强行带走了试图逃跑的伊士曼。警方报告称，其中一名枪手射中了伊士曼的腿部，然后将他拖上快艇，然后沿海路向南逃往巴西兰省或苏禄省。据报道，警方追捕但未能找到枪手和伊士曼，并向该地区的其他警察和菲律宾海军陆战队发出了警报。菲律宾当局没有立即提供伊士曼的背景细节，但一名一个类似的名字在 Facebook 上发布了自己的照片和视频，称他在西布科娶了一名穆斯林女子。美国驻马尼拉大使馆没有立即回应有关报道的绑架事件的质询。二十多年前，以臭名昭著的暴力组织阿布沙耶夫为首的穆斯林武装团伙在菲律宾南部频繁绑架勒索赎金，菲律宾南部是这个以罗马天主教为主的国家中穆斯林少数民族的聚居地。他们的目标是美国和其他西方国家的游客以及宗教传教士，其中大多数人都被赎回了。一些人被杀，包括一名美国人在巴西兰岛被斩首，另一人在军队试图营救他和他的妻子时被杀。然而，无情的军事和警察攻势大大削弱了阿布沙耶夫，该组织被美国和菲律宾视为恐怖组织，类似的武装团体和绑架勒索事件最终逐渐减少。菲律宾将于明年举行中期选举，选举超过 18,000 个地方和国家职位。据当局称，在传统上动荡的南部，包括绑架在内的犯罪事件传统上激增，因为流氓政客试图筹集资金来支持他们的竞选活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282873/american-reportedly-kidnapped-southern-philippines-men-black-m16-rifles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港商务主管在施政报告后表示香港的士司机无须学习阿拉伯语</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282863/hong-kong-taxi-drivers-not-obliged-learn-arabic-commerce-chief-says-after-policy-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 12:59商务部长表示，出租车司机不需要学习阿拉伯语。照片：Edmond So香港商务部长表示，香港的士司机无须学习阿拉伯语。此前，香港有关部门建议以阿拉伯语提供服务资讯，作为吸引新旅客的最新政策蓝图的一部分。商务及经济发展局局长游英华周五澄清政府的建议，此前一些的士司机批评该建议“无稽之谈”及“浪费时间”。“我认为学习阿拉伯语并不容易，”游英华表示，并指出政府并没有要求的士司机这样做。商务部部长 Algernon Yau 表示，如果出租车司机有兴趣，可以学习基本的阿拉伯语短语。照片：Eugene Lee“如果出租车司机有兴趣学习阿拉伯语……他们可以尝试学习一些基本的短语，例如问候或‘谢谢’。”他表示，当局只建议出租车司机以阿拉伯语提供信息，因为政府希望吸引来自中东的投资和游客，而语言是应该解决的需求。“因此，如果有阿拉伯语的指示或标志供乘客使用，那就太好了，”他说。邱腾华补充说，政府正在加强中国大陆与中东国家的良好关系，许多香港公司正在该地区寻找机会，反之亦然。李家超在周三发表的第三次施政报告中还表示，政府将积极鼓励社会各界加强旅游支持措施，为穆斯林游客营造友好环境。蓝图中的其他建议包括编制清真友好餐厅名单和鼓励商业机构提供礼拜设施等建议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282863/hong-kong-taxi-drivers-not-obliged-learn-arabic-commerce-chief-says-after-policy-address?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管努力重振市场，中国房价仍出现 9 年来最大跌幅</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3282858/chinas-home-prices-see-biggest-drop-9-years-despite-efforts-revive-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 12:59中国金茂控股集团上海项目正在建设中的住宅楼。9 月份，中国房价连续第 16 个月下跌。图片来源：彭博社9 月份，中国房价创下 9 年来最大跌幅，连续第 16 个月下跌，凸显出复苏房地产市场的挑战，尽管一位高级政府官员表示，在一系列支持措施出台后，市场已开始“触底”。国家统计局周五公布的数据显示，内地 70 个城市新建住宅价格同比下跌 6.1%，为 2015 年 5 月以来的最大跌幅。8 月份，房价跌幅为 5.7%。数据显示，北京、上海、广州和深圳四个一线城市新建住宅价格 9 月份环比下跌 0.5%，8 月份则下跌 0.3%。天津、武汉、成都等二线城市，大理、徐州、惠州等三线城市9月二手住宅价格均下跌0.7%，8月为下跌0.6%。数据显示，9月北京、上海、广州、深圳四地二手住宅价格平均下跌1.2%，跌幅较8月扩大0.3个百分点。二三线城市房价下跌0.9%，环比收缩1个百分点。上海易居中国房地产研究院副总裁严跃进表示：“房地产市场正在经历深度调整，经过三年的过度回调，正在逐步形成‘底部’。”中国住房和城乡建设部部长倪虹周四表示，房地产市场已经开始“触底反弹”。图片来源：路透社房地产曾经是中国四分之一国内生产总值 (GDP) 的增长引擎，但自从 2020 年底在全国范围内开展去杠杆和控制债务的运动以来，房地产现在已成为经济的拖累因素。根据周五发布的官方数据，中国第三季度 GDP 同比增长 4.6%，低于第二季度的 4.7%。严表示，情况可能即将好转，这将反映在 10 月份的数据中，并补充说房价将停止进一步下跌并开始企稳。官方数据是在上个月底中国宣布刺激消费、投资和房地产销售之后发布的。中国人民银行指示贷方将抵押贷款利率下调半个百分点，并将第二套房的首付比例从 25% 降至 15%。随后，一线城市放宽购房规定以刺激销售。支持措施出台后不久，市场人气回升，中国指数研究院跟踪的 25 个中国城市在“黄金周”国庆假期期间的新房交易同比增长 27%。当地媒体报道称，潜在买家纷纷涌入展厅参观样板房。住房和城乡建设部部长倪虹周四在新闻发布会上表示，房地产市场经过三年的调整后已开始“触底”。他还宣布，到年底前将信贷支持增加到 4 万亿元人民币（5630 亿美元），用于扩大住房“白名单”项目，并计划在大城市改造 100 万套旧房。然而，一些分析师认为房地产价格不会很快触底。标普全球评级分析师 Ricky Tsang 在周五发布的一份报告中表示：“结构性变化将继续重塑中国房地产市场的前景。”标普分析师 Edward Chan 表示：“房地产销售可能会在 2025 年下半年趋于稳定，但前提是条件合适。”该评级机构估计，2024 年整体房地产销售额将下降至约 8.5 万亿至 9 万亿元人民币，到 2025 年将进一步下降至 8 万亿至 8.5 万亿元人民币。第一季度，全国前 100 家房屋建筑商的销售额根据中国指数研究院本月发布的数据，今年前九个月，中国股市较上年同期下跌了 38.8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3282858/chinas-home-prices-see-biggest-drop-9-years-despite-efforts-revive-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛瓦尔之死为以色列-加沙战争带来了机遇，也带来了许多不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282866/sinwars-killing-opens-opportunity-and-much-uncertainty-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282866/sinwars-killing-opens-opportunity-and-much-uncertainty-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩江希望获得诺贝尔文学奖后“生活不会发生太大改变”</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3282831/han-kang-hopes-after-nobel-prize-literature-win-her-life-wont-change-too-much?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 12:26韩江正在完成她在春天开始写的一部小说。照片：AP/Pool作家韩江是首位获得诺贝尔文学奖的韩国人，她表示希望在获得这一历史性荣誉后，她的日常生活不会发生太大变化。这位短篇小说作家和小说家在海外最出名的作品是她的第一部翻译成英文的曼布克奖获奖作品。现年 53 岁的韩江也是首位获得诺贝尔奖的亚洲女作家。瑞典文学院上周表示，她之所以能获奖，是因为她“用强烈的诗意散文直面历史创伤，揭露人类生命的脆弱”。10 月 17 日，她在首尔举行的颁奖典礼上表示，获得诺贝尔奖“是一个快乐而感恩的时刻，那天晚上我静静地庆祝”。2024 年诺贝尔文学奖得主韩江于 10 月 17 日出席在韩国首尔举行的 Pony Chung 创新奖颁奖典礼。照片：EPA-EFE/Pool韩江获奖的消息在韩国引起轰动，消息公布后，各大书店和出版社的网站都崩溃了，成千上万的人争相订购她的书。“过去一周，有这么多人分享我的喜悦，就像他们自己的喜悦一样，这对我而言将是一个特殊而感人的经历。”我，”她说。自10月10日宣布获得诺贝尔奖以来，截至10月16日，包括电子书在内的销量至少有106万册，书店表示她的销量“史无前例”，大大提高了韩国文学的整体销量。韩雪是第一位获得诺贝尔文学奖的韩国人。图片：路透社这位作家表示，她希望自己能继续正常的生活，专心写作。“我希望并相信我的日常生活不会发生太大变化，”她说。“我是一个通过写作与世界联系的人，我希望继续通过我的书写作并与读者见面，就像我一直做的那样。”“我不喝酒。最近，出于健康原因，我停止了摄入包括咖啡在内的所有含咖啡因的物质。我很少再旅行了，这是我曾经喜欢做的事情。换句话说，我经常被问到‘你觉得生活中什么有趣？’而事实上，我喜欢散步。”她说，她目前正在完成一本春天开始写的小说，希望明年能够出版。“但由于我经常误判自己写作的时间，所以我无法准确回答它何时能够完成，”她补充道。韩寒目前正在完成一本春天开始写的小说。照片：AP/Pool她说，她还想写另外三本书，并希望将生命中接下来的六年（在她 60 岁之前）投入到这些书中。“然而，就像往常一样，我觉得当我写这些书的时候，我会想出更多书的灵感，我永远不会停止思考我想写的书，”她说道。“这让我担心自己可能活不下去，总是被我想写的接下来三本书的想法所困扰。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3282831/han-kang-hopes-after-nobel-prize-literature-win-her-life-wont-change-too-much?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国致命洲际弹道导弹，梅艳芳母亲面临第二次破产：南华早报的七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3282710/chinas-deadly-icbm-anita-muis-mother-faces-second-bankruptcy-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.18 12:30中国人民解放军火箭军从秘密地点发射一枚携带假弹头的洲际弹道导弹。图片：法新社我们从本周香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。20 世纪 60 年代，中国科学家如何突破苏联和美国的技术遏制努力研制出核武器的故事长期以来一直是中国教科书的必备内容，但分析人士警告称，当今的高科技障碍可能更难克服。谭美琴于 2012 年在高等法院出庭。照片： 已故粤语歌后梅艳芳的母亲面临第二次破产的可能，此前香港律政部长向法院申请清算这位百岁老人的资产。插画：刘家权一家中国电池制造商计划在密歇根州一个小村庄建厂，这可能会影响不到一个月的美国总统大选结果上个月，中国 44 年来首次在其领空外进行洲际弹道导弹 (ICBM) 试验，国际社会的注意力集中在该国火箭计划的进展上。但中国人民解放军已经研发出一种更为先进的洲际弹道导弹，即第四代 DF-41，它可以射程更远，携带更多弹头。印尼禁止销售苹果最新款 iPhone，理由是这家科技巨头未能遵守旨在促进国内产业发展的本地内容法规，这让热切期待新设备的消费者感到失望。河南省王庄村 M27 墓葬发掘现场， 中国考古学家发掘出一座可追溯到 5,000 年前的古墓，他们认为这座古墓比任何类似的发现都要古老，可能属于一位史前国王。来自马来西亚的 Adeline Chang。照片：Facebook/Adeline Chang马来西亚社交媒体对两姐妹的不寻常行为充斥着猜测、谴责和同情，其中一人发布了她在一家软椒盐卷饼连锁店舔面团的照片，因为她们的行为让公众感到困惑和分裂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3282710/chinas-deadly-icbm-anita-muis-mother-faces-second-bankruptcy-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人嘲笑北方保守派的全男性马戏表演</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282857/malaysians-mock-all-male-circus-act-conservative-north?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282857/malaysians-mock-all-male-circus-act-conservative-north?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>