<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 09:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国新任保守党领袖将在几天内任命影子内阁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285001/uks-new-conservative-party-leader-name-shadow-cabinet-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 15:5711 月 2 日星期六，凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 在伦敦成为保守党新领袖后发表演讲。图片：TNS凯米·巴德诺赫将在几天内宣布她的影子内阁，开始她作为英国反对党保守党领袖的任期。据了解，这位新任保守党领袖希望她的高层团队能在周二之前到位，届时影子内阁将举行她当选以来的首次会议。在竞选期间，她表示愿意为她的五位领导竞争对手提供职位，尽管前内政大臣詹姆斯·克莱弗利已经宣布他打算重返后座议员。其他重返后座的保守党资深人士包括前财政大臣杰里米·亨特和巴德诺赫的前任领袖里希·苏纳克。但罗伯特·詹里克、汤姆·图根哈特、梅尔·斯特莱德和普里蒂·帕特尔女爵士似乎仍愿意接受前座议员的职位。在巴德诺赫的公开支持者中，前财政部长安德鲁·格里菲斯被广泛认为是可能的影子财政大臣。周六，巴德诺赫以 53,806 票对 41,388 票击败詹里克，成为第一位领导欧洲主要政党的黑人女性。英国主要反对党保守党新任领袖凯米·巴德诺赫受到落败候选人罗伯特·詹里克的祝贺，此前巴德诺赫被宣布为该党新任领袖。图片：法新社她最初的影子内阁人选也可能表明她打算带领保守党走向何方，一些评论员认为她的当选预示着保守党将向右转，因为保守党试图收复改革英国失去的选票。在周六的胜选演讲中，她承认她的政党面临着“艰巨的任务”，需要“诚实”地对待它“犯了错误”的地方。她说：“现在是说实话的时候了，站出来坚持我们的原则，规划我们的未来，重置我们的政治和思维，给我们的政党和我们的国家一个应得的新起点。”后来，她告诉《星期日电讯报》，工党政府“将会失败，因为他们正在重复我们的许多错误，并且正在加倍打击这个支离破碎的体系”。她补充说：“现在保守党的任务是让他们承担责任，并开始革新工作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285001/uks-new-conservative-party-leader-name-shadow-cabinet-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦关注中印边界解冻，对克什米尔问题怀有复杂心情</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284863/pakistan-watches-china-india-border-thaw-mixed-feelings-over-kashmir?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284863/pakistan-watches-china-india-border-thaw-mixed-feelings-over-kashmir?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，中国青少年“数学天才”在老师的帮助下在全球竞赛中取得优异成绩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3285002/teen-chinese-maths-genius-was-helped-teacher-ace-global-contest-probe-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 16:05根据周日公布的最终结果，阿里巴巴全球数学竞赛的前五名金牌获得者分别来自北京大学、清华大学和马里兰大学帕克分校。图片来源：Shutterstock据学校和活动组织者的调查，一名中国时装设计专业学生在一次全国数学竞赛中被誉为“天才”，她在老师的帮助下取得了这一成绩，但活动组织者表示，她“没有获奖”。江苏省涟水县中等职业学校周日表示，江萍的老师王瑞辉已因此事受到警告，并被取消了今年教师奖的获奖资格。今年 6 月，江萍在阿里巴巴全球数学竞赛预赛中击败数百名来自知名学校的选手，名列第 12 名，从此成为全国关注的焦点。该竞赛每年在中国东部杭州的阿里巴巴达摩院举行，吸引了来自世界各地一些顶尖学校的选手参赛。阿里巴巴拥有《南华早报》。比赛时 17 岁的姜萍被视为能够克服自身卑微的教育背景而取得巨大成功的典范。但全国性的关注引发了人们的审视，其他参赛者对她的分数和数学能力提出了质疑。姜萍与来自世界各地精英学校的一些顶尖数学天才一较高下，她的职业学校请求公众原谅这位选手。图片来源：微博/＠新聞晨报另外 39 名决赛选手给组委会发了一封联名信，信中表示，达摩院发布的一部纪录片中，王平在黑板上解答一道题时“出现了几处明显的书写错误”。“她似乎不熟悉这些数学表达式和符号”，选手们写道，并指控王平得到了老师的帮助。赛事组委会在周日的一份声明中表示，调查发现王平“为所照顾的学生提供帮助”，违反了规定。根据比赛规则，资格赛是一场开卷考试，参赛者可以参考线上和线下材料。但比赛期间明确禁止与他人讨论。比赛组委会对此表示道歉，承认比赛管理存在缺陷并承诺改进。组委会还在周日宣布了获奖者，对 86 名参赛选手的成绩表示认可。前五名金牌获得者分别来自北京大学、清华大学和马里兰大学帕克分校。涟水市职业学校表示，此举将帮助教师和学生更好地“树立正确的价值观和成功理念”。学校还请求公众原谅王萍，她是唯一来自职业学校的参赛者，与来自国内外顶尖院校的数学天才们同台竞技。职业学校通常招收没有达到高中毕业标准、无法参加重要大学入学考试（高考）的学生。许多网民表示，此次事件表明“诚信比道德更重要”。天赋”。“数学是客观而冷酷的。你可以作弊一次，欺骗所有不懂数学的人，但你无法欺骗游戏中所有的数学家，”一位评论者说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3285002/teen-chinese-maths-genius-was-helped-teacher-ace-global-contest-probe-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监狱局长在警员遭袭击后誓言无畏对抗暴力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284998/hong-kong-prisons-chief-vows-stand-fearless-against-violence-after-attack-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 15:30西贡壁屋监狱。照片：Jelly Tse香港惩教署署长探望受伤职员后表示，惩教署誓言坚决抵制任何形式的暴力恐吓。惩教署署长黄国兴周日探访观塘基督教联合医院时谴责暴力袭击，并确认受伤职员情况稳定。“惩教署严厉谴责这种无法无天的暴力行为，我们认为袭击者公然挑战法治，破坏社会秩序，”他说。“惩教署的每一位同事都是专业的执法人员，绝不会惧怕任何形式的暴力威胁。“惩教署会坚守立场，依法行事，确保机构维持良好秩序和纪律。”但黄国兴拒绝解释该职员是否因与袭击者有私人恩怨而被袭击，称案件仍在调查中，不宜透露更多细节。“我们会继续配合警方调查，希望他们能尽快拘捕这起罪行的肇事者，”他说。惩教署署长黄国兴谴责这起针对监狱工作人员的暴力袭击。图片：Elson Li警方于周六逮捕了八名有三名男子的嫌疑人，此前三名男子在周五离开壁屋监狱时袭击了一名 50 岁的惩教署助理警官。消息人士告诉《南华早报》，一名有三名背景的囚犯被怀疑组织了这次对警官的团伙袭击，因为他对受害者感到不满。知情人说，西贡壁屋监狱的囚犯是新义安黑帮的成员，他对警官的不满促使他安排同伙发动袭击。警队有组织犯罪及三合会调查科警司林启初周六表示，其中一名嫌疑人在袭击中充当头目，其他七人是他的同伙。受害者头部和手臂有六处受伤，右侧骨折一名知情人士透露，他头部的两处伤口分别为10厘米（4英寸）和6厘米。他补充说，这三名男子用“棍状硬物”袭击了监狱官员，而不是当局此前报告的刀具。警方仍在调查被捕嫌疑人在事件中扮演的角色，警方还指出，没有证据表明袭击与受害者的财务状况或个人生活有关。警方还透露，肇事者在逃跑过程中与一对母女相撞时受伤，两人经治疗后出院。部门工作人员也在向警官及其家人提供帮助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284998/hong-kong-prisons-chief-vows-stand-fearless-against-violence-after-attack-officer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么台湾的赖清德在宪法法院获胜后可能没有什么值得庆祝的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284992/why-taiwans-lai-may-have-little-celebrate-constitutional-court-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284992/why-taiwans-lai-may-have-little-celebrate-constitutional-court-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挥霍金钱：一名家政服务人员如何通过 45 公里海上游泳接力赛回馈香港慈善机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284993/splash-cash-how-domestic-helper-gives-back-hong-kong-charity-45km-swim-relay-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284993/splash-cash-how-domestic-helper-gives-back-hong-kong-charity-45km-swim-relay-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平壤导弹试射后，美国核轰炸机加入韩日联合演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284997/us-nuclear-bomber-joins-drills-s-korea-japan-after-pyongyang-missile-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 15:02继上周朝鲜进行导弹试验后，美国在与韩国和日本战斗机的联合演习中部署了一架 B-1B 核轰炸机。资料图片：法新社韩国军方称，美国周日派出一架远程轰炸机与韩国、日本举行三边演习，以回应朝鲜近期试射旨在袭击美国本土的新型洲际弹道导弹。朝鲜周四试射了新研发的火星-19 型洲际弹道导弹，该导弹飞得比它发射的任何其他导弹都高，在空中停留的时间也更长。朝鲜领导人金正恩称这是应对竞争对手构成的外部安全威胁的“适当军事行动”。首尔军方称，周日的演习动员了美国的 B-1B 核轰炸机、韩国的 F-15K 和 KF-16 战斗机以及日本的 F-2 战斗机。韩韩空军 F-16 和美国空军 F-16 参加联合演习。资料图片：DPA“此次演习表明韩美同盟致力于实施综合延伸威慑，以应对朝鲜不断升级的核威胁和导弹威胁，”韩国参谋长联席会议在一份新闻稿中表示。在空中演习期间，韩国和日本的战机护送美国战略轰炸机到朝鲜半岛南部的指定地点，“展示了迅速准确打击模拟目标的压倒性能力，”它补充道。军方表示，这是今年第四次将核轰炸机部署到朝鲜半岛，也是第二次进行三边空中演习以应对平壤的军事威胁。美国通常会在朝鲜半岛及其附近临时部署一些强大的军事资产，如远程轰炸机、航空母舰和核动力潜艇，以应对朝鲜的重大导弹试验。朝鲜通常会愤怒地回应朝鲜对美国此类行动表示谴责，称其是美国主导的入侵朝鲜和进行更多武器试验的阴谋的一部分。B-1B 能够携带大量常规武器有效载荷。周四的火星-19 试验是朝鲜近一年来首次进行洲际弹道导弹试射，显示出朝鲜导弹计划取得进展。一枚火星-18 洲际弹道导弹发射。资料图片：路透社据朝鲜以及实时跟踪该导弹的首尔和东京军方称，这枚导弹比以往任何导弹都飞得更高、更远。官方的朝中社称赞它是“世界上最强大的战略导弹”，领导人金正恩对成功发射“表示非常满意”。该机构称，朝鲜“永远不会改变加强核力量的路线”。然而，许多专家表示，朝鲜要想获得能够对美国本土发动核打击的洲际弹道导弹，仍需要掌握一些技术问题。专家们表示，朝鲜官方媒体照片和视频中展示的“火星-19”看起来太大，无法用于战争。观察人士还表示，此次洲际弹道导弹试验被视为在本周二美国总统大选之前吸引美国注意力的一种努力，也是对国际社会谴责朝鲜向俄罗斯派遣数千名士兵支持其对乌克兰战争的回应。法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284997/us-nuclear-bomber-joins-drills-s-korea-japan-after-pyongyang-missile-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“虚拟性爱”男子与“妻子”期待结婚六周年，其忠诚度获称赞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3284801/fictosexual-japan-man-anticipates-6th-wedding-anniversary-wife-praised-loyalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 14:00一名日本“虚拟性恋”男子正热切期待与他的合成妻子度过结婚六周年纪念日。照片：SCMP composite/QQ.com2018 年，一名日本男子与虚构的 vocaloid 初音未来 (Hatsune Miku) 结婚，目前婚姻生活幸福美满，并期待着他们的六周年纪念日。10 月 23 日，41 岁的近藤明彦 (Akihiko Kondo) 在他的 Instagram 上分享了一张他为 11 月 4 日的结婚纪念日购买的蛋糕的收据。蛋糕上写着：“我非常喜欢 Miku。六周年快乐”。秋山祥子告诉日本新闻媒体《每日新闻》，他在中学之前就对人类女性产生了浪漫的兴趣。Fictosexual 秋山祥子幸福地和他的合成妻子坐在一起喝茶。图片来源：QQ.com他告白了七次，但均被拒绝，还被人嘲笑、欺负为“宅男”。2007 年，初音未来 (Hatsune Miku) 角色推出后不久，秋彦就爱上了她。他在工作中受到欺负，结果被诊断出患有适应障碍并休了长期病假。这个角色的名字在英文中翻译为“未来的第一声”，正式名称为 vocaloid，一种歌唱语音合成软件。喜欢她的人都知道她是一位 16 岁的流行歌手，留着长长的绿松石色双马尾。秋彦因其不寻常的人生伴侣而受到赞扬和嘲笑。图片来源：QQ.com秋彦表示，初音未来的治愈之声帮助他重新融入社会，挽救了他的生命。2018 年，他与初音未来在东京的一座教堂举行了婚礼。婚礼花费了他 200 万日元（13,000 美元）。他通过一款带有简单人工智能的全息设备求婚，该设备允许用户与角色互动。她积极地回应了他的求婚。就在秋彦与她举行婚礼的时候，他发现了“虚构性恋”这个词，它描述了对虚构人物产生性吸引力的人。日本性教育协会在 2017 年进行的一项调查显示，超过 10% 的初中至大学学生表示自己对虚构人物产生过爱慕之情。秋彦的性取向也得到了社会更多的认可。去年，他与同龄人成立了一个虚构性恋协会，并致力于帮助其他像他一样的人。这位 41 岁的老人甚至还制作了一个蛋糕来庆祝即将到来的结婚纪念日。图片来源：QQ.com2019 年，秋彦制作了一个真人大小的初音未来玩偶。他一直在想象中为她打扮、与她一起吃饭喝茶、与她聊天。他还向《每日新闻》坦言，他不能保证自己对她的爱“将来永远不会改变”，但这种不确定性却使他对她的持续爱显得更加忠诚和珍贵。“我很欣赏他婚姻中的幸福。对另一个生命，无论是人类还是虚构人物，拥有如此专一的爱，都是光荣的，”一位网络观察者说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3284801/fictosexual-japan-man-anticipates-6th-wedding-anniversary-wife-praised-loyalty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>列车死亡：香港彩虹地铁站如何引发死亡和地狱之门的谣言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284984/train-dead-how-hong-kongs-choi-hung-mtr-station-spawned-rumours-deaths-and-gates-hell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284984/train-dead-how-hong-kongs-choi-hung-mtr-station-spawned-rumours-deaths-and-gates-hell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在《周六夜现场》开场，呼吁美国在选举前“保持冷静”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284989/harris-opens-saturday-night-live-urges-us-keep-calm-ala-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 13:21美国副总统、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（右）和美国女演员玛娅·鲁道夫在纽约参加《周六夜现场》。图片：法新社民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周六出现在“周六夜现场”电视喜剧节目中，在她与共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）对决的三天前，为美国总统大选增添了意外震撼。哈里斯扮演自己，出现在镜子中，与在节目中扮演她的演员玛娅·鲁道夫（Maya Rudolph）对面，后者正紧张地准备竞选演讲。两人身着一模一样的黑色西装和珍珠项链，互相提到了哈里斯的名字，称美国人希望“用一位酷酷的新继母”来“结束政治上的戏剧化”。“保持冷静，继续前进，”他们异口同声地说。“我真的不会这样笑，是吗？”在鲁道夫模仿了她独特的笑声后，哈里斯问道。“有一点，”鲁道夫回答道。卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 当即决定参加该节目，因为她的竞选团队试图向美国全国观众推销自己。照片：法新社这是哈里斯首次出现在该节目中，该节目在过去几十年的播出中曾有过其他总统候选人。“这很有趣，”在飞往密歇根州战场底特律之前，她在停机坪上告诉记者。卡马拉·哈里斯 (右) 和女演员玛娅·鲁道夫在纽约市的 NBC 工作室。照片：法新社哈里斯突然出人意料地前往纽约，短暂离开战场州，她一直在这些州为标志性的小品喜剧节目大力竞选，希望引起轰动并吸引全国观众。哈里斯于周六傍晚在北卡罗来纳州夏洛特进行竞选活动后，乘坐空军二号抵达纽约。她原定前往底特律，但飞机起飞后，助手们说她将在临时停留，飞机降落在拉瓜地亚机场。晚上 8 点刚过，哈里斯抵达曼哈顿洛克菲勒广场 30 号，SNL 在这里录制节目，有足够的时间在晚上 11 点 30 分直播节目前进行快速排练。这是周二选举日之前的最后一期 SNL 节目。此次访问此前并未宣布，一位熟悉哈里斯计划的官员在直播开始前不久才正式向与副总统同行的记者确认了这一消息。这位官员坚持要求匿名，以便在计划公开之前讨论它们。特朗普在 2015 年首次竞选总统期间出现在 SNL 上，他取笑自己夸大其词、回避政策细节的倾向。 2004 年他也曾出席过。特朗普的一名助手周六表示，他不知道特朗普今年是否被邀请出席。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284989/harris-opens-saturday-night-live-urges-us-keep-calm-ala-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方追捕三名涉嫌盗窃商店、盗走价值 100 万港元珠宝的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284991/police-hunt-3-suspected-burglars-who-smashed-store-stole-jewellery-worth-hk1-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 13:42上水上水广场Dazzle珠宝店遭三名嫌犯入室行窃，警方正在现场调查案发现场。照片：Eugene Lee警方正在追捕三名嫌疑人，他们砸碎了上水一家珠宝店的玻璃墙，偷走了价值超过 100 万港元（128,580 美元）的物品。警方称，上水上水广场购物中心的一名保安人员于周日早晨 6 点 47 分听到一声巨响。当他去调查声音时，发现店内有三名男子。他试图阻止他们，但嫌疑人逃离大楼并乘车逃走。警方表示，价值超过100万港元的珠宝被盗，包括戒指、项链和手镯。互联网上流传的视频显示，这家名为Dazzle的商店的玻璃墙上被砸了一个大洞。案件已交由上水刑事调查部门处理。警方调查上水上水广场商场遭窃珠宝店 Dazzle。照片：Eugene Lee今年早些时候，珠宝店曾发生多起盗窃案，此次事件就是继今年早些时候珠宝店遭窃案之后的又一桩案件。今年 7 月，一名位于葵涌川龙街的店铺员工上班时发现店铺外的电闸箱和锁已被犯罪嫌疑人破坏。今年 5 月，警方在繁忙的尖沙咀购物区一家钟表珠宝店拘捕了五名涉嫌入室盗窃的窃贼，警方还拔出武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284991/police-hunt-3-suspected-burglars-who-smashed-store-stole-jewellery-worth-hk1-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩尔多瓦举行总统决选，俄罗斯干涉选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284988/moldova-holds-presidential-run-amid-claims-russian-meddling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284988/moldova-holds-presidential-run-amid-claims-russian-meddling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安华·易卜拉欣、马来西亚精英和塑造他们的公立学校</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284864/anwar-ibrahim-malaysias-elite-and-state-funded-schools-shaped-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284864/anwar-ibrahim-malaysias-elite-and-state-funded-schools-shaped-them?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼如何在北京、金砖国家和南海问题上走自己的路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284927/how-indonesia-going-its-own-way-beijing-brics-and-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284927/how-indonesia-going-its-own-way-beijing-brics-and-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港休班警察涉嫌抢劫 颈部、手部、腿部被多次刺伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284987/duty-hong-kong-policeman-stabbed-repeatedly-neck-hands-legs-suspected-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 12:16周六，一名休班警察（右）在疑似抢劫案中颈部、手部和腿部被多次刺伤。图片：讲义周六，一名休班的香港警察在试图抢劫他的钱包时，颈部、手部和腿部被多次刺伤，嫌疑人在逃跑后于当天被捕。警方周日透露，一名 36 岁的非华裔男子因涉嫌于周六凌晨 2 点左右在油麻地弥敦道 348 号外抢劫和袭击一名休班警察而被捕。油尖旺区重案组高级督察苏文豪表示，嫌疑人曾试图抢劫这名休班警察，并使用锋利物体反复刺伤该警察的颈部、手部和腿部。即使受害人表明自己是一名执法人员，袭击仍继续，旁观者徒劳地大喊要求袭击者停止袭击。“嫌疑人最终未能成功抢劫苏先生说：“警员在袭击发生后逃跑，没有丢失贵重物品，但颈部、手和腿受伤。”旁观者尖叫着要求嫌疑人停止袭击。这名 36 岁的男子逃离了现场，但后来在其位于红磡的家中被捕。图片：讲义受害人到油麻地伊利沙伯医院求医，并于同日出院。苏伟文表示，警方经分析情报及检视监察片段后，于星期六下午在一名非华裔男子位于红磡的住所拘捕他。该名疑犯持有入境处签发的担保书或“外出通行证”，已被扣留调查。“疑犯选择凌晨时分，趁人们没有防备，又疲惫不堪时作案，”苏伟文说。“这类案件在香港并不常见，但却是非常严重的罪行，警方绝对不会容忍。”苏伟文补充说，抢劫罪的最高刑罚是终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284987/duty-hong-kong-policeman-stabbed-repeatedly-neck-hands-legs-suspected-robbery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>