<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 21:13:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国副手要求我们返回自由女神像</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302601/french-deputy-asks-us-return-statue-liberty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 02:06     法国应该夺回自由雕像运动。  他补充说。它是由法国人奥古斯特·巴索迪（Auguste Bartholdi）设计的。 法国确实在巴黎塞纳河河上的一个小岛上的雕像副本要小得多。 乌克兰的坚定捍卫者，乌克兰的坚定捍卫者，唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统对战争的持续批评，他也对战争进行了激烈的批评。法国政府一项旨在吸引其中一些在法国工作的倡议  周日在巴黎举行的法国欧洲议会议员兼公共政党联合总统拉斐尔·格鲁克斯曼（Raphael Glucksmann）。照片：AFP    “我们要对美国人说的第二件事是：‘如果您想解雇最好的研究人员，如果您想解雇所有的人，那些通过自由和创新的自由和他们的自由和他们的品味，怀疑和研究的态度和研究的人，使您的国家成为世界的领导力，那么我们将返回众议院。政府削减了联邦研究资金，并试图驳回数百名从事健康和气候研究的联邦工人。 格鲁克斯曼还批评法国的极右翼领导人，指责他们是特朗普和亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）的“粉丝俱乐部”，他们率领美国总统努力削减率。                       。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302601/french-deputy-asks-us-return-statue-liberty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列说，谈判者与埃及的调解人讨论人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302600/israel-says-negotiators-discussing-hostages-mediators-egypt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 01:32   An Israeli negotiating team is currently discussing the hostages issue with Egyptian mediators in Egypt, Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu’s office said in a statement on Sunday.“Under the directive of Prime Minister Netanyahu, representatives of the negotiation team are currently meeting in Egypt with senior Egyptian officials to discuss the issue of the声明说。 19停止在加沙停止大规模战斗。以色列军方说， 的拉希亚（Lahiya）说，六名男子被确定为哈马斯武装翅膀的成员和盟军伊斯兰圣战武装组织在罢工中被杀。它说，一些激进分子“在记者的掩护下”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/17/f279ee5e-dd5df-4575-bc93-bc93-bc93-a65d64e7a538_d538_d530171715.jpg” ＃999;“&gt;巴勒斯坦人周六在加拿大北加沙的Beit Lahiya杀死了其亲戚的尸体。照片：AP    星期六在不同的以色列罢工中杀死了至少四名巴勒斯坦人。他们补充说，当以色列无人机向拉法向一群人发射导弹时，其他几个人受伤。以色列和哈马斯在如何进行的情况下进行交易。哈马斯表示，只有在预计将于3月2日开始的第二阶段才能恢复释放人质。 内塔尼亚胡办公室在周六的谈判中表示，已经指示了谈判者准备继续进行谈判，以继续基于调解人的回应，根据美国对11个活着的人质和一半的死者的释放，以释放了一半的人，并在周五释放了一半。  hamas。人质的尸体如果以色列同意立即开始谈判实施协议的第二阶段。以色列的回应是指责哈马斯对人质的家属发动“心理战”。 战争开始于2023年10月7日哈马斯对以色列南部进行跨境袭击，造成1,200人丧生，并俘虏了251人，据以色列塔里斯（Israeli）杀害了251人。根据加沙卫生官员的说法，将大部分领土减少到瓦砾，并导致了种族灭绝和战争犯罪的指控，以色列否认。   阿肯斯·法国 - 法国 - 路透社报道，路透社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302600/israel-says-negotiators-discussing-hostages-mediators-egypt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京猛击西方联合国外交官，与吉米·莱的儿子和法律团队会面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302599/beijing-slams-western-un-diplomats-over-meeting-jimmy-lais-son-and-legal-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 00:23   Apple Daily founder Jimmy Lai leaves the Lai Chi Kok Reception Centre in 2020. Photo: Winson WongThe Chinese foreign ministry’s arm in Hong Kong has slammed the American, British and Canadian ambassadors to the United Nations, accusing them of interfering in the city’s affairs after the son of jailed former media tycoon Jimmy Lai Chee-ying met them last周。发言人说。他在西九龙法院的口头证词持续了50多天。 塞巴斯蒂安·莱（Sebastien Lai）是现已失业的苹果每日小报的创始人的儿子，他在社交媒体上写道，他在星期四至周六之间遇到了外交官。 Some of the officials openly called for the release of Jimmy Lai afterward.The office spokesman said “anti-China destabilising forces” had crossed “legal red lines” and challenged Hong Kong’s constitutional order and the fundamental principles of the “one country, two systems” governing system, as well as colluded with external forces to endanger national security.He said the judiciary conducted fair  发言人还指责外国犯有虚伪和双重标准，称他们“无视自己的法治和人权法治的贫困记录”，但“他们的行为遗忘了”，他说， “  ” “我们敦促这些国家认识到现实，遵守国际关系的基本规范，尊重法治的精神，并立即停止以任何方式干涉香港和中国的事务。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302599/beijing-slams-western-un-diplomats-over-meeting-jimmy-lais-son-and-legal-team?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察逮捕6链接到电话骗局数月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302596/hong-kong-police-arrest-6-linked-phone-scam-gang-operating-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 23:28   高级督察卢克·洪凯（Luk Hung-Kei）说，警方还从嫌疑人那里扣押了银行卡，手机和SIM卡。照片：发表  香港警察砸碎了一个欺诈集团，并逮捕了六名嫌疑人，据称据称他们在一系列的电话骗局中欺骗了至少12名受害者520,000 hk $ 520,000（66,667美元）的嫌疑人，自从去年11月以来，有一系列电话骗局也与周日的其他案件进行了反对。 pretended to be headmasters or teachers to trick janitors into transferring money to them.Police said these victims only realised they had been cheated when they later called the genuine headmasters and teachers.The suspects, aged 23 to 44, were arrested on Friday and Saturday in a series of raids and included three domestic helpers.The three men and three women were arrested on suspicion of    “据信自去年11月以来一直在运作，欺骗和洗钱。 “经过彻底的调查，我们采取了行动，并在全市各地的各个场所中逮捕了六人。”   luk补充说，官员还从犯罪嫌疑人及其场所中夺取了银行卡，手机和SIM卡。犯罪嫌疑人中有两个香港男子和一个非种族的中国人。 受害者包括客户服务人员，保安人员和文员。 They lost from about HK$5,000 to HK$130,000 in the cases.The biggest loss of HK$130,000 involved a security guard who transferred money to a bank account after receiving a call from “a senior executive” of his property management company.“The role of some of the arrestees in the cases was that of money mole,” Luk said, referring to someone who lends or sells their bank accounts to help transfer or process  卢克警告公众不要出售或借给他们的银行帐户以快速钱或允许其他人使用其个人证书开设帐户。最高罚款是500万港元的罚款和14年的监禁。几乎一半或44,480个是欺骗案例，与2023个数字相比，增长了11.7％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302596/hong-kong-police-arrest-6-linked-phone-scam-gang-operating-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的肖恩·劳（Sean Lau</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302597/hong-kongs-sean-lau-named-best-actor-asian-film-awards-role-papa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 23:36   Hong Kong’s Sean Lau Ching-wan was named best actor at the Asian Film Awards on Sunday for his powerful portrayal of a grieving father in the family drama Papa, while local movie Twilight of the Warriors: Walled In won for best editing and best production design., a drama centred on the funeral trade and which has become the highest-grossing local在香港赢得了作曲家Chu Wan-pin的最佳原创音乐奖。 来自25个国家和地区的三十部电影均竞争16个类别，许多亚太电影院在电影院中聚集在西库洛恩的Xique Center，颁发了颁奖典礼。谋杀案在2010年，一个儿子杀死了他的母亲和妹妹。  lau扮演情绪困扰的父亲，他努力应对残酷的现实，即他唯一幸存的孩子也对他的妻子和女儿的死亡负责。   “我很高兴。爸爸是香港的作品，”这位演员在接受演讲中说。 “我也感谢导演菲利普·杨（Philip Yung）一直对我的信任……我对香港制作的电影充满信心 - 让我们一起工作。”    勇士的暮光之城：在最佳编辑和最佳制作设计奖中赢得了奖项。 Photo: Entertaining Power Co received nine nominations, including one for Philip Ng Wan-lung as best supporting actor and best film.While it clinched the awards for best editing and best production design, the martial arts action movie set in the Kowloon Walled City lost the race for the top prize, with the award going to All We Imagine as Light, a co-production from France,印度，荷兰，卢森堡和意大利。 由Payal Kapadia撰写和执导的戏剧讲述了两名马拉雅里护士的故事，Prabha和Anu的故事，在孟买的生活中，在应对个人斗争和社会挑战的同时，由其他最佳挑战。日本吉田（Daihachi Yoshida）的Jae-hyun和Teki Cometh。桑迪亚·苏里（Sandhya Suri）指导的犯罪戏剧讲述了一个寡妇的故事，寡妇继承了她已故的丈夫在印度北部农村担任警察的工作。 香港的票房收入票房从2023年的水平下降到6.2％，从2023年的水平下降到13.4亿港元（1.721亿美元） - 在13年以上。但是自2004年以来，本地电影的市场份额比好莱坞大片捕获了更大的市场份额。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302597/hong-kongs-sean-lau-named-best-actor-asian-film-awards-role-papa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇感谢在医院外为他祈祷的孩子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302595/pope-thanks-children-who-prayed-him-outside-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302595/pope-thanks-children-who-prayed-him-outside-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302384/warming-us-russia-ties-could-put-chinas-arctic-ambitions-ice-experts-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302384/warming-us-russia-ties-could-put-chinas-arctic-ambitions-ice-experts-warn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数香港父母不知道总是把孩子称为愚蠢的是虐待：调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302591/most-hong-kong-parents-unaware-always-calling-child-stupid-abuse-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 22:08   Only one-third of Hong Kong parents recognise that constantly calling their children lazy, stupid or fat, or displaying emotional detachment can constitute child abuse, a survey by an NGO has found.Releasing the results of its survey on Sunday, the Chinese YMCA of Hong Kong highlighted a critical gap in parental understanding ahead of new mandatory reporting laws and said it underscored an  迫切需要对儿童虐待条例的强制性报告将于明年1月20日生效，需要25个教育，福利和医疗部门的职业才能举报可疑的虐待儿童案件，包括身体，心理和性行为和疏忽。去年7月至11月之间，在非政府组织的服务和学校网络中，有2500多名年龄在18岁以下的儿童父母。近70％的父母要么说他们从未听说过即将到来的法律，或者没有意识到其细节。   进行了非政府组织的快速测验，表明多达70％的人对心理虐待的认识很少，而一半以上的受访者可以正确地确定最多的身体，性虐待和性虐待和性别的行为。 “stupid”, shaming them for their physical characteristics, or emotional detachment could constitute psychological abuse.And only about 40 per cent knew that constantly yelling at their children, limiting their chance to interact with friends and family members, and threatening to disown them could also get them in trouble for child abuse.YMCA coordinating secretary Phoebe See Man-yan said Hong Kong people’s understanding of child abuse was still quite limited and肤浅，需要通过更多的意识教育来解决。强调了早期干预和专业支持的重要性，特别是对亚洲父母受到自己的虐待或严格育儿的影响。 她还指出，特殊教育需要儿童或经济困难的家庭，新来者面临较高的儿童虐待风险。         还暴露了对父母的误解，并确定了40％的人，与25张相关的责任，相比之下，相对于25次相比，遇到了相关性，遇到了相关性，与儿童相比，相对于25次相比，遇到了相关的责任。朋友作为那些被要求报告可疑虐待儿童案件的朋友。 对于身体虐待和忽视的类别，超过50％的父母通常也误解了某些行为是可以接受的，例如，迫使年轻人长期以来施加惩罚，作为一种惩罚，并不能识别20％的孩子。  同时，调查发现，超过一半的受访者从未在育儿挑战方面寻求帮助。那些确实与他们的朋友和孩子的学校交谈的人。 香港去年记录了1,504例新的虐待儿童案件。其中，有40％的人遭受身体虐待，其次是性虐待的35％。大约有43％或2.9％的人受到多种虐待。 律师艾伯特·凯特（Albert So Man-kit）说，他希望在有更多的专业人员报告虐待案件后，有些父母可能会因心理攻击或忽视儿童而遭受的父母的年轻人而遭受的earl of the Hemend and Hement and Hement and Hemend Hement Hemend Hement Hement Hemed Hement Hement Hement Hement Hement Hement Hement Hect Heal Hem。放学后，学生被允许独自回家，因为没有人可以接他们。 “大多数父母对孩子没有伤害。他说。 。   “那些父母可能会无意间违反法律，因为他们从未将自己视为施虐者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302591/most-hong-kong-parents-unaware-always-calling-child-stupid-abuse-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公开30点工具箱，以提高消费量</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302590/china-unveils-30-point-toolbox-lift-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 22:16    这些措施包括各个部门已经宣布的一些措施，并强调促进情感以巩固经济增长的紧迫性。 ，根据Xinhua的30分计划， 将促进“合理的工资收入的合理增长”。 half of the country’s provincial governments did last year – as well as strictly enforcing the paid annual leave system.The plan also pledges investment, fiscal and credit support from the government to boost consumption, while reiterating that Beijing will push for the property market to “stabilise and reverse its decline” and “take multiple measures to stabilise the stock market”.The plan also includes a致力于解决解决中小型企业欠款的问题，北京多年来一直是解决私人企业长期不满的关键。   脆弱的就业和收入增长的脆弱外观和收入增长的脆弱性，突出的房地产崩溃和投资者的信心对家人的影响很大，而不是在经济上产生了重大影响。  政府应“创造一个稳定，公平，透明和可预测的市场环境”，例如减少检查和“不打扰没有理由的公共消费地点”。 populations.Other policies include further expanding the trade-in programme for used cars and household appliances, an initiative launched last year as part of efforts to kick-start the economy.In addition, the new plan proposes increasing AI-related spending, “accelerating the development and application of new technologies and products such as autonomous driving, smart wearables, ultra-high-definition video, brain-computer界面，机器人技术和添加剂制造”。 还将有更多的无签证政策来吸引外国旅行者。根据行动计划，中国将扩大允许游客无签证进入的国家清单，并“促进诸如医疗保健，文化和娱乐等高质量生活方式服务的进口”。            官员在整个中国的努力中逐年努力，以促进5％的消费者的一部分，以促进一年一度的努力，以促进越来越多的努力。  促进消费量是实现这一目标的重中之重，正如李·昆格（Li Qiang）总理在3月5日发表的政府工作报告中所概述的，在该党于12月的高调经济工作会议上。           与股票市场相比，股市停滞不前，既迅速又有巨大的下降量，而杂乱无章的杂志却越来越迅速地散布在杂种中。家庭，尤其是构成中国经济骨干的数亿家庭家庭。 这触发了消费者的情绪和支出能力，导致国内消费保持迟缓两年以上。比较，2023年的零售销售额增长了7.2％，2019年的零售额增长了8％ - 在大流行命中之前。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302590/china-unveils-30-point-toolbox-lift-consumption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国使用18世纪法律将委内瑞拉帮派的200多名成员驱逐出境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302592/us-uses-18th-century-law-deport-over-200-alleged-members-venezuelan-gang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 22:17    &lt; ＃999;“&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五登上空军一号之前向记者讲话。照片：路透社  美国总统纳伊布·布克利（Nayib Bukele）周日在萨尔瓦多派遣了200多名涉嫌委内瑞拉帮派成员，被囚禁在萨尔瓦多。星期六。 战时当局允许总统拘留或驱逐敌方国家的公民，但在国际大冲突中仅被调用了三次，包括第一次世界大战和II和II。   公民权利集团，以阻止该命令，与联邦法官周六暂时暂停命令，现已批准了萨尔·普兰德（Plane Plane），一月份在萨尔瓦多的一家大型监狱中的一个牢房里的囚犯。照片：AFP     Bukele在上个月与美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）的一次会议上，向他所在国家的美国囚犯提供了居住的囚犯。 这位钢铁般的领导人在他的拉丁美洲国家对犯罪团体的成功袭击了他的拉丁美洲国家，但在他的拉丁美洲国家中受到了批评，但他在他的拉丁美洲国家中受到了批评，但他&lt; 卢比奥在周日的另一份声明中说，“数百名暴力罪犯被派出了我们的国家”。 “我想对El Salvador总统的真诚表示感谢，我想在这一转移中扮演Pivotal的角色，   州还向萨尔瓦多派遣了另一个帮派MS-13的两个“顶级领导人”，“加上21个最想在自己的家园中面对正义”。      特朗普在他的命令中说，特伦德·阿拉古亚（Tren de Aragua）表示，“在美国的领土上进行了不规则的战争，否则在美国的领土上进行了不规则的战争，否则&lt;否则The detention and expulsion order will apply to all Venezuelan Tren de Aragua members who are over 14 and not naturalised US citizens or lawful permanent residents.But civil rights groups asked the US District Court in Washington to禁止驱逐出境，认为1798年的法案不打算用于和平时期。 法官詹姆斯·布斯伯格（James Boasberg）周六在新命令下的任何驱逐出境14天， 邦迪猛击了这项裁决，在声明中说，在一项声明中，“毫无意义地宣布了对特朗普总统的危险，并在公众的范围内宣布&lt;privation and Public and Public and Public and plubs e”，并&lt;plubs and plubly of the Public and plubs &lt;&#39;&#39;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302592/us-uses-18th-century-law-deport-over-200-alleged-members-venezuelan-gang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军事承包商是否在“战略罢工”导弹中使用中国制造的喷气发动机？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302388/did-us-military-contractor-use-chinese-made-jet-engine-strategic-strike-missile?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302388/did-us-military-contractor-use-chinese-made-jet-engine-strategic-strike-missile?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指挥官警告说，中国大陆的PLA随时为台湾战斗。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302588/mainland-chinas-pla-ready-fight-taiwan-any-time-commander-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302588/mainland-chinas-pla-ready-fight-taiwan-any-time-commander-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>看一下夜总会和音乐场所中一些最糟糕的火灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302586/look-some-worst-fires-nightclubs-and-music-venues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302586/look-some-worst-fires-nightclubs-and-music-venues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促使北大都市“特殊区域”加快工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302587/hong-kong-urged-make-northern-metropolis-special-zone-speed-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 19:41     香港当局应将北大都市指定为“特殊区域”，并具有单独的批准机制来加快发展的批准，该市的唯一代表是该国最高立法机构的代表。 Lee在周日的一次采访中指出，北部大都市的建设缓慢，尤其是在新的Innovation Hub Co-Deplyed per prepepent  在北部大都市北部的建设缓慢的步伐，尤其是新的Innerovation Hub Co-Deplyed per prepeped ，企业应在周日进行电视转播时，企业应牢记该国的利益。李说，李在参加该国关键的年度年度政治会议后，最近从北京返回，被称为“两个会议”。 “例如，通常需要10年的铁路或三年才能完成竞标。  政府的北大都市蓝图旨在将新领土的30,000公顷（74,130英亩）转变为新的经济增长中心和住房中心。    Starry Lee是全国人民国会常务委员会的成员。照片：Dickson Lee    李指向Hetao深圳市，北港科学与技术创新合作区，这是北京在2017年提出的一个新项目，以吸引才华横溢，吸引财富，创造财富，创造财富和转型战略行业。李指出， 询问整个枢纽是否应该完全采用香港系统，而不是在两个公园中拥有不同的系统，李指出，目前的分离对两个领域之间的劳动分裂是有益的。 她在这一年之间对两种示例表示希望，以增强两种示例，以增强人们的平衡，从而增强人们的流动。  在巴拿马运河协议上时，李被问到北京通过报纸评论对北京的批评会影响国际社会的看法，以及香港的企业是否也应该考虑国家对交易的兴趣。 “  “在商业互动中或个人互动中，我们应该更好地理解该国的努力，以便我们的努力  hutchison，香港大亨李卡兴的帝国的一部分  hutchison在本月早些时候宣布将出售所有港口销售的港口销售之后，在中国销售所有港口的港口销售中，由美国投资公司（Us Investment Firmirons）的货物销售，这是一家价值230亿美元的货币，这将成为人们关注的焦点现金。 这包括巴拿马运河两端的巴尔博亚股份90％的股份。 这笔交易被称为“背叛全国人的背叛”，在亲本和政府链接的报纸上发表的一份评论中，该评论也贴在了纽约市的ta kung and Interies ta inij and Injung and are inij and are necii and kong kong kong kong kong kong kong kong，在香港。 评论说，该公司应该三思而后行，尤其是在中国与美国之间越来越紧张的关系的背景下。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302587/hong-kong-urged-make-northern-metropolis-special-zone-speed-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居民在莎锡砍下后，在香港正在搜捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302583/manhunt-under-way-hong-kong-after-man-slashed-sha-tin-and-later-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 18:56   受害人被送往威尔士亲王医院，后来被宣布死亡。照片：果冻TSE   香港警察在周日在居民遭到一把刀子袭击居民后，在周日安静，高档的居民区遭到袭击，后来在医院中去世。路人打电话给警察，应急人员发现该男子昏迷。他被送往威尔士亲王医院，后来被宣布死亡。 该事件发生在下午5.25左右，靠近Lai Wo Lane和Sui Wo Road在Sha Tin Junior School附近的交叉路口附近，由英国学校基金会，在Fo Tan。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302583/manhunt-under-way-hong-kong-after-man-slashed-sha-tin-and-later-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>