<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 09:14:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国下月下调银行存款准备金率 拟向市场注资1万亿元</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249606/china-cut-banks-reserve-requirement-ratio-set-inject-1-trillion-yuan-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 15:53中国将把存款准备金率下调 50 个基点2 月 5 日。照片：彭博社
中国央行周三宣布，行长潘功胜表示，自2月5日起将商业银行存款准备金率下调50个基点。此举潘在北京举行的新闻发布会上表示，预计将向市场注入 1 万亿元人民币（1400 亿美元）的流动性。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249606/china-cut-banks-reserve-requirement-ratio-set-inject-1-trillion-yuan-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本军方允许军官在招募人数较少的情况下留不同的发型，以放松心情</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249601/japan-military-let-hair-down-allowing-officers-wear-different-coiffures-amid-low-recruitment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249601/japan-military-let-hair-down-allowing-officers-wear-different-coiffures-amid-low-recruitment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚将对涉及新加坡海峡岛屿争议的案件展开皇家调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249609/malaysia-launch-royal-inquiry-cases-involving-disputed-singapore-strait-islets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 16:04新加坡东海岸白礁岛的霍斯堡灯塔。资料图片：EPA/SPH内阁周三表示，马来西亚将成立皇家调查委员会，研究处理涉及新加坡海峡三个有争议岛屿的案件。总理安瓦尔·易卜拉欣此前曾呼吁对时任总理马哈蒂尔·穆罕默德领导下的马来西亚 2018 年做出的决定进行审查，该决定放弃了修改国际法院 (ICJ) 新加坡拥有主权的裁决的申请白礁岛，其中之一。在 2008 年的一项裁决中，国际法院将中岩群岛判给马来西亚，而附近的白礁岛（马来西亚称为 Pulau Batu Puteh）则判给新加坡。 马来西亚于 2017 年寻求推翻白礁岛部分裁决，但在马哈蒂尔成为总理一年后放弃了主张。马来西亚为什么要与新加坡争夺一块岩石 政府首席秘书 Mohd Zuki Ali 周二表示，有关调查小组组成的建议将提交马来西亚国王批准。“这些建议......将考虑具有丰富经验的专家Mohd Zuki 在一份声明中说：“在司法、法律和公共行政事务中能够进行透明、公平和平等的调查。”岩石露头链位于约 7.7 海里（14 公里）处。距离马来西亚南部海岸和新加坡东海岸 24 海里（44 公里）。国际法院在白礁岛的裁决中表示，尽管马来西亚古柔佛苏丹国对该岛拥有原始所有权，当新加坡宣布对这片微小的露头拥有主权时，例如 1977 年在其上安装军事通讯设备时，政府未能对新加坡的行为做出回应。当争端在新加坡出现时，国际法院在判决中称，20 世纪 80 年代，马来西亚发布了一张地图，声称白礁岛属于自己，“主权……已转移给新加坡”。“史无前例”：马来西亚、新加坡推进经济特区该岛对新加坡具有战略重要性，新加坡拥有世界上最繁忙的港口之一，因为它位于新加坡海峡的东部入口，与世界上最繁忙的海峡之一的马六甲海峡相连国际法院称，吉隆坡坚称这些文件显示“英国殖民地和新加坡政府的最高层官员认识到白礁/白礁岛不属于新加坡主权领土的一部分” 法新社、共同社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249609/malaysia-launch-royal-inquiry-cases-involving-disputed-singapore-strait-islets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港三口之家因电暖器起火导致公寓起火入院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249605/hong-kong-family-3-hospitalised-after-electric-heater-bursts-flames-sparking-fire-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 16:06电暖器爆炸后，三名家人被送往医院他们的公寓内。照片：Facebook/Marco Leung Leung周三，三名香港家庭成员的三居室公寓因电加热器起火而被烧毁，入院治疗。早上 7 时 40 分左右，大火席卷了荔枝角亨伯特街美孚新村住宅区 13 楼的公寓，急救人员被叫来。一名 59 岁女子她的两个女儿（分别为 27 岁和 30 岁）当时在公寓内。大火席卷了这家人的公寓。照片：Facebook/Marco Leung Leung这三人是在警察和消防员到达之前逃离大楼的 30 名居民之一。消防员扑灭了大火早上7点56分，公寓起居室起火，严重受损。除夕夜公寓失火，88岁香港女子不幸身亡母亲受伤警方称，她的大女儿则抱怨吸入烟雾后感到不适。小女儿因休克需要接受治疗。三人均被送往葵涌玛嘉烈医院。https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249605/hong-kong-family-3-hospitalised-after-electric-heater-bursts-flames-sparking-fire-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长在亚洲金融论坛上表示，中国将加大对香港作为国家债券和绿色金融国际金融中心的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249595/china-double-down-support-hong-kong-nations-international-financial-hub-bonds-green-finance-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 15:302024 年第十七届亚洲金融论坛 (AFF) 在香港举行2024 年 1 月 24 日位于湾仔的香港会议展览中心 (HKCEC)。摄影：May Tse。北京金融当局将加倍支持香港作为中国的全球金融中心，银行监管机构表示，为更多债券和绿色金融工具在香港发行和交易敞开大门。香港和澳门注册银行的内地分行将被允许更广泛的业务范围，国家金融监管局局长李云泽表示，包括银行卡的发行。两个特别行政区的金融机构也将享受较低的资质门槛他说，投资内地保险公司。“香港是著名的国际金融中心，拥有流动性强的金融市场、庞大的人才库和[健全的]法律环境，”李在亚洲峰会期间表示由贸易发展局（香港贸发局）主办的金融论坛（AFF）会议。 “中央政府支持香港发展成为内地与世界的桥梁。”李云泽国家金融监管局局长（NFRA）于2024年1月24日在湾仔香港会议展览中心（HKCEC）举行的第十七届亚洲金融论坛2024（AFF）上发表主旨演讲。照片：谢梅（May Tse）他表示，将鼓励中资银行和保险公司在香港发行人民币计价债券和其他与绿色融资相关的金融工具。“这些发行将进一步支持香港债券市场及其作为离岸人民币交易中心的角色。大湾区会巩固香港作为金融科技中心的地位吗？这一提议似乎引起了埃及财政部长 Mohamed Maait 的共鸣，他表示该国正在探索以多种货币发行绿色债券和其他可持续金融工具的机会。埃及是 2022 年的东道国财经事务及库务局局长许正宇表示，联合国气候变化会议（COP27）很可能会考虑发行点心债券，即在香港发行的人民币计价债券。回良玉主持与泰国、印度尼西亚、埃及、克罗地亚等国金融官员座谈，提出以香港为融资目的地。第十七届金融峰会以“多边合作，共享明天”为主题。 AFF 为期两天的活动吸引了超过 3,000 名与会者。香港行政长官李家超 (John Lee Ka-chiu) 表示，“香港将成为经济前景持续东移的核心”。他的欢迎致辞拉开了为期两天的活动的序幕。 “我们是‘超级联系者’，也是‘超级增值者’，将东西方汇聚在一起，在 21 世纪的充满希望的道路上为您提供回报机会。”&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;香港行政长官李家超于 1 月 24 日在湾仔会议展览中心 (HKCEC) 举行的第十七届亚洲金融论坛 2024 (AFF) 上致开幕辞2024 年。照片：May Tse。去年被提名为首位银行家的资深银行家李说，中国将继续向全球投资者开放其经济和金融体系。部长负责管理 NFRA。新机构是中国银行保险监督管理委员会的放大版，中国银行保险监督管理委员会是中国银行和保险公司的监管机构。中国的各种跨境投资渠道，即所谓的互联互通计划，将继续他表示，加强和扩大，让更多资本从境外经香港流入内地债券、股票和衍生品。同样，内地资本将被允许通过香港流入国际问题。“开放政策是中国的长期国策，也是中国金融市场的驱动力， ”李说。 “我们将支持更多外国企业来华投资，为他们提供良好的营商环境和投资者保护。金融业的大门将不断扩大。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249595/china-double-down-support-hong-kong-nations-international-financial-hub-bonds-green-finance-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶县因逮捕选举软件公司首席执行官尤金·于 (Eugene Yu) 支付 500 万美元和解金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249600/los-angeles-county-pay-us5-million-settlement-over-arrest-election-software-firm-ceo-eugene-yu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 15:36选民在洛杉矶的投票站准备选票加利福尼亚州，2022 年 11 月 1 日。资料图片：法新社洛杉矶县周二同意向一家被短暂指控盗窃的软件公司创始人兼首席执行官支付 500 万美元在他所说的阴谋论者推动的案件中，有关县民意调查工作人员的数据。监事会未经公开讨论就投票批准了密歇根州 Konnech Corp 的尤金·于 (Eugene Yu) 就他的指控提起的诉讼的和解。据 KNBC-TV 报道，2022 年逮捕和起诉。该电视台称，县律师在给董事会的一封信中敦促批准和解方案。Konnech 是一家位于密歇根州东兰辛。 2020 年，它与洛杉矶县签订了一份为期五年、价值 290 万美元的软件合同，用于跟踪选举工作人员的日程安排、培训、工资和通信。尤金·余起诉洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康（如图）。图片：TNS余于 2022 年 10 月在密歇根州被捕，电脑硬盘被扣押。洛杉矶县地方检察官办公室指控 Konnech 违反了将数据保存在美国的合同要求，并不当使用中国的服务器来存储数百名县投票工作人员的信息。Yu 及其公司被指控串谋挪用公款罪、挪用公款罪等盗窃罪。 37 天后案件被撤销。泰勒·斯威夫特是“五角大楼资产”吗？阴谋论跟踪流行歌星于起诉该县，指控地区检察官乔治·加斯康（George Gascon）基于阴谋论者和选举否认者的指控而针对他。“原告声称于先生被捕并根据县律师的信函，扣押 Konnech 的财产没有正当理由，侵犯了 Yu 先生的公民权利，对 Konnech 的业务和 Yu 先生的声誉造成损害。美联社向地方检察官办公室寻求评论，但没有立即得到回复。于先生的律师 Dean Z. Pamphilis 告诉 KNBC-TV，“完全虚假的指控”和由此引起的公众关注“耗尽了于先生一生的积蓄”和 Konnech 超过 50% 的客户”。“Yu 先生非常高兴他的清白现已被公开证实，他和 Konnech 期待开始从遭受的重大损失中恢复过来。 ”该律师表示。该诉讼称，对该公司和出生于中国的于先生的起诉是基于已被揭穿的阴谋论，即该公司秘密与中国共产党有联系，并提供了据《纽约时报》报道，于某一度受到威胁并躲藏起来。他被捕后，引发了一场2022 年 11 月大选前一个月，洛杉矶地方检察官办公室表示，这些指控仅涉及投票站工作人员，不涉及投票机或计票，也不会改变选举结果。不过，该办公室在 Yu 发表言论后告诉 NPR调查是在格雷格·菲利普斯 (Gregg Phillips) 举报后开始的，格雷格·菲利普斯是一名选举否认者，与有争议的组织 True the Vote 有关。在诉讼的法律文件中，于指出洛杉矶县继续使用 Konnech 的服务，并且事实上，Konnech 是其最大的客户。Konnech 在其网站上表示，目前在北美拥有 32 个客户。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249600/los-angeles-county-pay-us5-million-settlement-over-arrest-election-software-firm-ceo-eugene-yu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言“稳定”开放移民，出台更多政策吸引外国人才</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249597/china-vows-open-immigration-stable-pace-more-policies-lure-foreign-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 15:00北京正在努力鼓励更多外国人来中国旅游。图片来源：彭博社中国移民局承诺“稳中求进”进一步开放，同时呼吁加大力度抵御所谓的“敌对势力”渗透。&lt; /p&gt;一年前，中国取消了严格的 Covid-19 边境管制，当局试图鼓励外国人前往中国。“[我们必须]开放移民国家移民管理局在北京举行的年会上对官员们表示：“服务体系保持稳定，全面实施更加积极有效的吸引、留住、聚集海外人才政策。” 根据周二该机构网站上的一份声明，还呼吁在管理移民方面加强国际合作。此外，移民官员还被告知要打击“敌对势力的渗透和破坏” ”以及非法跨境活动，以“全面维护国家政治安全、边境稳定和移民管理”。周一会议上的干部们被告知，他们需要“深刻理解”中国的情况声明称，但没有详细说明当前和未来的情况。在疫情后经济复苏缓慢的情况下，北京一直试图向国际社会发出开放的信号，以吸引外国商人、学生和游客返回中国.但中国与西方的竞争和国家安全驱动 — — 包括加强反间谍和国家机密立法以及对外国咨询公司的搜查 — — 产生了寒蝉效应。在中国新冠疫情封锁期间留下来的外国人现在正在离开。为什么？去年，北京推出了旨在简化签证流程的措施以及其他激励措施，以吸引外国人并刺激更多的跨境交流。最近本月，李强总理在访问瑞士和爱尔兰时表示，两国国民将可以免签进入中国。此前 11 月宣布，来自法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚无需签证即可访问中国最多 15 天，该措施将持续到 11 月 30 日。 移民官员被告知，他们需要对中国当前和未来的情况有“深刻的了解”。图片：Robert Ng根据最新出入境数据，去年外国游客仅占出入境旅客总数的8.4%。相比之下，2019年疫情爆发前，外国游客占跨境旅行的14.6%。去年在中国的外国居民人数也比2019年减少了15%，根据上周发布的移民数据。近几个月来，官方媒体也一直强调需要吸引更多外国人才来到中国，以促进创新创业、重振经济。国务院周一发布了一项计划，呼吁加大力度吸引国际人才来到上海浦东地区，实现“高水平开放”，包括为外国人在中国生活提供便利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249597/china-vows-open-immigration-stable-pace-more-policies-lure-foreign-talent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有责任”：朋友带着她的宠物狮子开着宾利出去兜风，泰国女子面临牢狱之灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249598/no-responsibility-thai-woman-faces-jail-after-friend-takes-her-pet-lion-cub-out-drive-bentley?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 15:09一只宠物狮子幼崽坐在敞篷宾利的后座上在泰国芭堤雅。照片：Facebook/Madamannudon
一位养有宠物狮子幼崽的泰国主人可能会面临牢狱之灾，因为她的朋友开着敞篷宾利车在芭堤雅行驶，而后座上戴着链式项圈的大猫的视频在网上疯传。 ，引发了虐待动物和危害公共安全的指控。国家公园、野生动物和植物保护部表示，法律允许 Sawangjit Kosoongnern 在曼谷以西的叻丕府饲养这头狮子。 她曾寻求许可将宠物转移到春武里府的旅游热点，但尚未获得批准。“因此，Sawangjit确实违反了有关在春武里府携带野生动物的法律。该部门负责人 Atthaphon Charoenchansa 表示：“在未经事先许可的情况下公开并移动其位置。”他补充说，最高可判处六个月监禁和/或最高 50,000 泰铢（1,400 美元）罚款。周二早些时候，警方对该事件展开调查，以查明宾利车的车主。一段视频显示，当豪华轿车驶过芭堤雅挽腊茫区焦急的旁观者时，狮子显得平静而驯服。据泰国 PBS World 报道，警方后来表示，司机是 Sawangjit 来自印度的朋友。 p&gt;在泰国拥有狮子等外来动物是合法的，但它们需要根据《濒危野生动植物种国际贸易公约》进行注册。官员称，有一个动物园和四个动物园春武里府的个人拥有饲养 15 只狮子的许可证，每只花费约 50 万泰铢（14,008 美元）。社交媒体上的一些泰国人表示，司机缺乏责任感，呼吁逮捕他并释放狮子。 p&gt;“非常富有并没有错。如果这个人没有公共责任感，那肯定是有问题的。”一位用户写道。另一位用户说：“我会被孩子们吓坏的。”4只小袋鼠在越南跳跃，很可能被贩运到中国市场Atthaphon警官表示同意。“所有野生动物都很危险，随时都有可能发起攻击。个人可以获得拥有狮子的许可，但必须将其饲养在指定位置，而不是公共区域。其他人将司机描述为“寻求关注者”，并表示他的行为没什么值得咆哮的。一位用户说：“过你最好的生活，让社会主义养老金领取者为一个开宾利的人哭泣。”当地媒体称饲养狮子近年来，宠物在泰国人和外国人中越来越受欢迎。去年三月，官员询问了一名中国公民，他的白狮幼崽逃跑了，让芭堤雅一处住宅区的居民感到不安。他们还发现该动物没有被关在笼子里，可以在家里自由漫步。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3249598/no-responsibility-thai-woman-faces-jail-after-friend-takes-her-pet-lion-cub-out-drive-bentley?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关检获价值1,000万港元假冒苹果及三星电子产品 3人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249591/3-arrested-hong-kong-customs-seizes-hk10-million-fake-electronic-devices-labelled-apple-and-samsung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 14:29缴获超过14,000件假冒电子产品。照片：Jelly Tse香港海关人员逮捕了三名男子，并在一次行动中查获了价值超过 1000 万港元（130 万美元）的假冒电子设备，这些电子设备标有苹果和三星等品牌。打击非法进口假冒伪劣商品。海关知识产权调查局巡视员罗国全周三表示，查获的14,000多件物品运往孟加拉国、印度尼西亚、美国等国家、法国、爱尔兰和英国。1月8日至19日两周内查获19起假冒产品，包括手机、智能手表、耳机、充电线和其他手机配件.这些假货的市价超过 1,000 万港元。摄影：Jelly Tse罗说：“初步调查显示，检获的货物是从中国内地走私进港，目的地是海外。”&lt; p&gt;他补充说，对这些物品的原产地和产地的调查仍在进行中。这19起案件中最大的一次查获是在1月9日，当时海关人员检查了从该公司卸载的一个集装箱。屯门内河码头的一艘船只。香港海关检获价值 6,700 万港元的冒牌名牌商品约 2,500 件冒牌电子产品，例如手机、无线耳机以及手机配件，在集装箱内被发现。估价为290万港元。1月15日至16日，海关人员在深圳湾口岸截获三辆开往香港的卡车。车辆货舱内发现超过3,000件仿冒品。三名司机被捕，年龄介乎43岁至63岁。三人已被保释，等待进一步调查。知识产权跨国调查组罗国全督察表示扣押的物品是运往孟加拉国和印度尼西亚等国家的。相片：Jelly Tse根据《商品说明条例》，进口、出口、出售或管有伪造商标的货品以供出售或作贸易用途，最高可被处以五项罚款入狱年及罚款港币五十万元。在另外15宗案件中，海关人员在物流公司的分拣中心检获约9,000件假冒产品。香港海关检获假冒月饼。与半岛，马克西姆的标志法律说，货物被带到中心进行加工和临时储存，同时安排再出口。他说，海关采取行动是因为针对去年12月以来假冒名牌电子产品通过陆路走私进入本市再出口的趋势，并表示将继续采取执法行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249591/3-arrested-hong-kong-customs-seizes-hk10-million-fake-electronic-devices-labelled-apple-and-samsung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲金融论坛：香港与沙特阿拉伯同意在第十七届年度盛会首日深化金融市场合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249592/asian-financial-forum-hong-kong-and-saudi-arabia-agree-deepen-collaboration-between-their-financial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 14:30左起，香港财经事务局局长许正宇财政部、FSDP 总干事 Faisal Alsharif、FSDC 执行董事 King Au 以及 FSDC 主席 Laurence Li 出席了周三的签字仪式。图片：讲义周三，香港和沙特阿拉伯在第十七届年度亚洲金融论坛 (AFF) 开幕式上签署了一项加强金融市场合作的协议。 沙特金融部门发展计划 (FSDP) 与香港金融发展局 (FSDC) 签署了谅解备忘录。 FSDP 于 2018 年推出，旨在在沙特创建多元化的金融服务业。金发局成立于2013年，旨在进一步发展香港的金融服务业。香港政府在过去一年中不断努力深化与中东的金融联系，而此次协议的达成。&lt; /p&gt;“这次合作标志着巩固香港作为领先国际金融中心的地位迈出了重大一步，”金发局主席李劳伦在 AFF 开幕仪式上表示。两家公司为期一天的会议在香港会议展览中心拉开帷幕，数百名来自政府、金融和商界的领导人齐聚一堂。今年的活动由香港政府和香港贸易发展局主办，重点关注多边合作和可持续经济发展。“通过与金融发展局联手，金融发展局将致力建立李说：“全面的金融市场互联互通将使两个地区的企业受益，并促进跨境投资流动。”中东主权财富基金将在2024年实现中国投资多元化希望香港和沙特可以加强跨境投资，分享金融科技和人才发展的最佳实践，通过市场推广活动促进互联互通，并加强金融联盟。“我们的共同愿景是建立互利共赢的伙伴关系FSDP 总干事 Faisal Alsharif 表示：“通过合作，FSDP 和 FSDC 准备为两个金融市场释放合作机会。”该协议旨在加强关键领域的合作，包括支持资本市场互联互通，开展联合研究和知识共享，组织交流项目和联合活动，发挥协同效应和共同利益。中国在中东的业务扩张将受益于 PIF 投资 Alsharif 表示：“[该协议]巩固了我们对相互合作的承诺，并为推进我们在培育强大、包容和创新的金融环境方面的集体目标奠定了基础。”“该协议是一个证明财政司司长陈茂波上个月表示，香港政府正在加大力度吸引海湾国家。 p&gt;香港和沙特阿拉伯着眼于深化合作，阿拉伯国家向亚洲扩张中国与中东之间的深化关系补充了海湾地区雄心勃勃的发展计划以及成为技术创新摇篮的追求”，他补充道。陈说，与此同时，香港为海湾国家提供了大量利用其发达金融服务业的机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249592/asian-financial-forum-hong-kong-and-saudi-arabia-agree-deepen-collaboration-between-their-financial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机承认2021年在繁忙道路交叉口发生撞车事故，导致2名行人死亡、4人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249593/hong-kong-taxi-driver-pleads-guilty-over-role-crash-killed-2-pedestrians-injured-4-busy-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 14:33大埔广福道车祸后果。一天后，另一人在医院当场死亡。照片：Felix Wong一名香港出租车司机承认自己在 2021 年在一个繁忙的十字路口发生的撞车事故中所扮演的角色，该撞车事故造成两名行人死亡、四人受伤。高等法院周三获悉，66岁的莫佩华在接近红灯的人行横道时加速，试图超车。 2021年8月22日，他的出租车撞上六名行人，其中包括一名孕妇和一名4岁男孩，当时他们正穿过大埔广福道。香港的士司机“闯红灯”在造成 2 人死亡的事故发生前的十字路口，莫克承认两项过失杀人罪和四项危险驾驶造成严重身体伤害罪。他之前面临危险驾驶导致死亡的指控，检方将其修改为过失杀人罪。莫的律师告诉法庭，被告从事私人司机工作近50年，过去四十年只在周末开出租车。&lt; p&gt;律师表示，被告感到“深深的遗憾和内疚”，并向死者家属道歉。但法官陈庆伟表示，证据显示莫克没有受到影响香港通过扣分法案杜绝出租车司机的不良行为“我想不出有什么“除了被告仓促之外，还有其他原因。”他告诉辩方。汽车摄像机镜头显示，莫克在出租车撞上安全岛之前已经从自己的车道转向了马路的另一侧。 &gt;根据法庭提供的情况说明书，一名 59 岁男子当场死亡，一天后一名 63 岁女子在医院死亡。香港出租车司机72岁，在车轮后面昏倒并撞上路缘后死亡四名受伤行人中，一名孕妇脑出血和颅骨骨折，但没有流产。陈法官表示，在这起“严重”案件中，除了及时认罪之外，不应考虑任何减刑因素。但他指出，涉及死亡的车祸很少以过失杀人罪告终，因此，这就是此案的起点。量刑需要进一步研究。他将案件押后至3月22日宣判，并命令双方提交英国量刑委员会的案件参考资料以协助法庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249593/hong-kong-taxi-driver-pleads-guilty-over-role-crash-killed-2-pedestrians-injured-4-busy-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中企设立孝道基金，每年向员工父母捐赠340美元，鼓励尊重长辈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248582/china-firm-sets-filial-piety-fund-gives-us340-parents-staff-every-year-encourage-respect-elders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 14:00中国一家公司正在尽最大努力弘扬传统家庭每年从“孝敬基金”中向员工父母赠送 340 美元。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音 中国一家公司设立专项基金，每年向员工父母发放2,400元人民币（340美元），彰显了这一传统1月12日，来自中国东部山东省的珠宝公司梦金源举行了年度盛典以纪念这一活动。共发放260万元人民币1000多名员工将这笔钱转给了他们的父母，他们也被邀请参加了仪式。对于没有参加活动的父母，公司直接将钱转入他们的银行帐户。一名工作人员的父亲表示，他对收到这笔钱感到“兴奋”。在今年累计向公司员工家长发放爱心善款超过200万元。图片来源：抖音公司老板王中山表示，11年前设立该基金，是希望鼓励员工感恩父母，激发孝心.这一善举在网上得到了好评，许多人分享了自己公司的举动，目的相同。一位在中国西南部四川省工作的人说，她的雇主“扣除了10%的工资”。每月将工资的 % 存入父母的银行账户”。“这是一个机会，让父母放心，他们的孩子有一份好工作，孩子们也不必担心自己的生活。另一位网友写道：“有些老板剥削员工，这使得给员工父母送钱的姿态显得更加过分。”另一位网友写道。 p&gt;汉字“孝”，代表着孩子赡养老人，自甲骨文以来就一直存在，甲骨文是已知最早的中文文字形式，据认为可以追溯到 3,600 年前。&lt; /p&gt;孝道是儒家道德体系的核心支柱。在传统的价值观体系中，成年人不仅要在经济上和情感上赡养父母，还要考虑到在家中照顾父母。孝顺，但也努力工作，延续父母在社区中的好名声。收款人很高兴收到这笔钱。该公司表示，希望此举能鼓励员工感恩父母，激发孝心。图片来源：抖音时至今日，孝敬父母仍然被认为是一种很受重视的美德，那些因孝敬父母、爱父母而上新闻的人总是会赢得赞扬和钦佩。&lt; /p&gt;2021年，大陆社交媒体震惊地听说一名中年男子将他母亲从垃圾箱收集来回收的垃圾装进了他的豪华玛莎拉蒂汽车。一位亲戚说家人并不支持她的爱好，但劝说无效后也不得不尊重。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248582/china-firm-sets-filial-piety-fund-gives-us340-parents-staff-every-year-encourage-respect-elders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着地缘政治压力的增加，内陆蒙古希望通过中俄峰会加强关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249585/between-china-and-russia-landlocked-mongolia-eyes-summit-enhance-ties-geopolitical-pressures-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 14:02在属于其一部分的压缩机站检查燃气阀俄罗斯西伯利亚力量天然气管道。图片来源：路透社蒙古表示正在努力安排与中国和俄罗斯举行峰会，以加强两国的合作项目，邻国的聚会可以加快新铁路连接、经济走廊的开发和一条广受关注的天然气管道，被称为“西伯利亚力量 2”。蒙古总理还告诉《华盛顿邮报》，正在进行一项可行性研究，以进一步加强该国对中国“一带一路”倡议的参与，该倡议旨在将“我们的外交部正在与不同的外交渠道合作，组织与俄罗斯和中国的峰会，”Luvsannamsrai Oyun-Erdene 上周在参加会议时通过 Zoom 进行视频聊天时表示瑞士达沃斯世界经济论坛。 “[但是]我们还没有确定日期。”在共同关心的问题的背景下，这样的峰会被认为至关重要。乌克兰战争已过去近三年，俄罗斯经济仍在经受西方制裁风暴的考验。中国从未谴责过俄罗斯的入侵，去年与北方邻国的贸易创下了历史新高。尽管 12 月份有所增长，但中国贸易在阴云密布下进入 2024 年蒙古、作为一个夹在俄罗斯和中国之间的内陆国家，严重依赖两国。两国政府首脑上次会议于 2022 年 9 月在乌兹别克斯坦撒马尔罕市举行。&lt; p&gt;额尔德尼还表示，希望习近平主席今年能够访问蒙古，纪念他上次访问蒙古10周年。北京提出的中蒙俄经济走廊奥云-额尔德尼表示，“一带一路”旨在加强区域基础设施互联互通、贸易和投资流动的一部分，将在任何此类峰会上进行讨论。蒙古当局去年 11 月告诉《华盛顿邮报》，资源丰富的地区该国正在规划七个新的陆港，以扩大与中国和俄罗斯的贸易。Oyun-Erdene 表示，这个内陆国家“已准备好连接”西伯利亚力量 2 号管道，该管道将​​经过蒙古，每年向中国输送500亿立方米的俄罗斯天然气。“我们正在等待中俄双方完成对数字和经济数据的详细研究，”他添加。 “我相信，一旦中俄双方做好准备，我们就能很快启动这个项目。”《华盛顿邮报》此前报道称，由于中国掌握着“讨价还价的权力”，有关天然气管道的讨论进展缓慢奥云-额尔德尼表示，他的国家与中国的关系“处于最高水平”，双方正在发展“全面战略伙伴关系” 中国海关数据显示，去年蒙古向中国出口的商品价值（主要包括煤炭、铜和其他材料）同比增长 40.9%，达到 131 亿美元。蒙古国在此期间购买了价值 35 亿美元的中国商品，同比增长 25%。“我们已做好准备”：蒙古总理吸引全球投资者“2024年至2025年，我们将拥有向中国出口的新港口，我们坚信这将大大加强两国之间的贸易和经济合作，”奥云额尔德尼说。“并且我们相信这将使我们的出口增加四倍。”他说，但没有提供具体时间。两国正在将合作扩展到其他新领域，包括共同努力遏制蒙古首都乌兰巴托的交通拥堵，因为以及解决气候变化、城市规划、公共住房和农村发展问题。“蒙古对投资持开放态度，特别是对中国政府的投资，部分筹款过程正在进行中，”Oyun-Erdene 说，他于 6 月对北京进行了正式访问。他还表示，蒙古正在寻求吸引更多游客前往该国，打算每年吸引 100 万人次（2023 年为 65 万人次），他预计其中三分之一可能来自中国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249585/between-china-and-russia-landlocked-mongolia-eyes-summit-enhance-ties-geopolitical-pressures-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与伊朗代理人的战斗加剧，美国袭击了伊拉克民兵据点和也门胡塞反舰导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249589/us-strikes-iraq-militia-sites-houthi-anti-ship-missiles-yemen-fight-iran-proxies-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249589/us-strikes-iraq-militia-sites-houthi-anti-ship-missiles-yemen-fight-iran-proxies-intensifies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院获悉，黎智英煽动美国反华情绪，通过“极端”文章煽动敌对行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249583/jimmy-lai-inflamed-anti-china-sentiments-us-urged-hostilities-through-extreme-articles-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 13:20载着黎智英的囚车抵达西九龙法院。一名检方证人表示，赖希望美国高级官员订阅该报纸的数字版。图片：陈晓梅香港《苹果日报》小报前出版人指责黎智英煽动美国反华情绪，并通过在海外煽动敌对行动读者们“极端”和“消极”的文章。周三，检方将矛头指向了他们所说的《苹果日报》英文版的“不平衡”报道，被告出身的证人张剑雄继续提供证据西九龙法院国家安全审讯的第15天。张说，这个英文平台是在北京于2020年在香港实施国家安全法的一个月前推出的，其目的是影响香港美国政治，特别是华盛顿对中国的态度。审判称，香港的黎智英在背后努力让特朗普制裁中国证人称，黎智英还问过他的得力助手美国前情报特工马克·西蒙邀请时任美国总统唐纳德·特朗普等高级官员订阅该报数字版，希望能为《苹果日报》提供“最大程度的政治保护”。但张说，后来西蒙告诉他，这次尝试失败了，因为美国政府不想在《苹果日报》网站上留下任何交易记录。法庭获悉，黎决定继续发行英文版。这是由一位《苹果日报》专栏作家和在线政治评论员（笔名冯熙健）向他提出的。向法院提交的 WhatsApp 消息记录显示，黎智英希望吸引海外订阅对于数字内容。前《苹果日报》出版人张金雄于 2021 年被拘留。他说英文版小报更加“极端”。照片：李迪生“如果外国人想通过支持我们来支持香港，我们就会安全，”他告诉高级编辑人员。 “我越想（对此），我就越觉得我们现在必须做英文版。”这位大亨强调，平衡的报道对于该小报的新分支来说并不是必要的，这增加了仇外情绪是 Covid-19 爆发后“美国人最需要的”。“当我们选择作家时，我们不必考虑让外国人对这里发生的事情有一个平衡的看法，每个不同的[肤色] ]。我们只关注《苹果日报》[香港]的观点，即黄色方面的总体观点，”他说，指的是 2019 年反政府抗议活动的支持者所认定的颜色。Lai特别要求同事不要与香港金融家单伟建接触，他说单伟建是他的朋友，但他的观点对中国“积极”。到目前为止黎智英的审判：每日更新他的香港国家安全案“我们不是在寻求平衡，而是在保护[香港]一边的人们的观点。这是世界想知道的声音。”张说，他的前任老板黎智英似乎有意激发美国的支持，对中国大陆采取敌对行动，例如实施制裁.英文版将中央政府描绘成一个缺乏诚信、侵犯人权的极权政权，重点指责当局试图掩盖Covid-19大流行并导致冠状病毒传播。法庭获悉，这种传播到了西方国家。“我可以说，英文版要极端得多，”张说，并将新平台与普通的《苹果日报》中文版文章进行了比较。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249583/jimmy-lai-inflamed-anti-china-sentiments-us-urged-hostilities-through-extreme-articles-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>