<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 09:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中俄新协议增强贸易活力，铺就更强大的“金融轨道”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245606/china-russia-pave-even-stronger-financial-track-new-deal-enhancing-trade-vitality?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 16:03中国国务院副总理何立峰与俄罗斯副总理合影德米特里·切尔尼申科周一在北京。图片来源：新华社中俄签署审计和监管协议，以促进双边资本流动和债券发行，为为期两天的年度领导人会议讨论双边合作拉开序幕据中国财政部称，周一，邻国签署了一份关于协调审计监督流程的谅解备忘录，同时分享更多公共财政、税收和预算方面的经验。 &gt;中国国务院总理李强定于周二和周三在北京会见俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京。这是米舒斯京继5月份之后今年第二次访华。距离俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京参加“一带一路”峰会仅两个月。作为中俄“无限”战略伙伴关系的一部分，李克强和米舒斯京将“交换意见”中国外交部的一份声明称，“双方对双边关系、务实合作和共同关心的问题保持了一致的看法”。美国大使：“我不会说我对中国关系持乐观态度”在周一的签字仪式上，中国财政部长兰福安与俄罗斯财政部长安东·西卢安诺夫就挖掘两国之间的跨境金融潜力进行了交谈。“中俄合作的协调”俄罗斯国家通讯社塔斯社援引西卢阿诺夫的话说：“多管齐下的合作再次证实了我们在金融领域加强合作的共同利益。”西卢阿诺夫表示，俄罗斯和中国应加强与其他国家的金融合作金砖四国（由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非这五个新兴经济体组成的联盟）成员。在周一的另一次会议上，国务院副总理何立峰和俄罗斯副总理德米特里·切尔内申科承诺推进重点项目，拓展合作领域。何立峰盛赞两国金融、产能、科技、通信、海关、环保等领域合作“强劲活力”新华社援引他的话说：“我们将及时有效解决合作中遇到的困难和问题，创造更好的合作环境。” 两国还“达成了各种共识和成果”，但没有提供细节。西班牙对外银行研究部高级中国经济学家董金跃表示，两国之间的金融合作是相互的“对于俄罗斯来说，当美国冻结俄罗斯资产后，其经济和金融困境[有]立即缓解......俄罗斯始终可以使用[人民币]来结算其对外贸易支付并通过使用[人民币]作为储备货币来确保其外汇储备的安全。”她解释道。“相当不错的水平”：普京称赞中国贸易，因为2000亿美元的目标破灭了&lt; p&gt;董补充道，对于中国来说，金融合作可以通过在贸易结算中使用人民币来帮助促进人民币国际化，并使其成为俄罗斯的主要储备货币。中国海关当局的官方数据显示，双边贸易1月至11月，两国贸易额同比增长26.7%，达到2182亿美元。中国现在是俄罗斯最大的能源买家。在年度新闻上发表讲话普京在上周的会议上预计，今年对华贸易额可能达到创纪录的2300亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245606/china-russia-pave-even-stronger-financial-track-new-deal-enhancing-trade-vitality?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在一个更加分裂的世界中，“超级联系人”香港必须发挥创造力</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245504/more-divided-world-superconnector-hong-kong-must-get-creative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245504/more-divided-world-superconnector-hong-kong-must-get-creative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在机场逮捕两人，涉嫌贩运食品中藏匿的价值3,600万港元的非法毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245589/hong-kong-customs-arrests-pair-airport-suspicion-trafficking-hk36-million-worth-illegal-drugs-hidden?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 14:53高级督察周启光称藏匿怀疑毒品食品运输内。照片：Dickson Lee香港海关人员逮捕了两名从意大利返回的当地居民，他们涉嫌贩运价值 3,600 万港元（460 万美元）的非法毒品，这些毒品被发现藏在食品罐和包装内海关毒品调查局高级督察周启光周二表示，两名嫌疑人均为 20 岁，涉嫌从事毒品运送工作，每人获得 6 万港元报酬。“这也是近三年来第一起当地人被发现从欧洲携带非法毒品进入该市的案件，”他补充道。两名嫌疑人于周日在机场被捕。摄影：李迪生两人从米兰经芬兰赫尔辛基抵达香港，周日在香港国际机场被捕。据香港海关称，他们托运行李的X光检查显示可疑图像。香港一家四口因涉嫌贩毒被捕经检查，海关人员发现22个罐头、17个食品容器和2个礼品盒。“我们在罐头食品和食品包装盒中发现了重新包装的迹象，”周说。 “食品标签不是意大利语，这与他们的出发地点不符。这也引起了我们人员的怀疑。”高级督察表示，人员在这批食品内检获22公斤怀疑液体可卡因及25公斤怀疑氯胺酮，并补充，没收的毒品估计市价约港币36元百万。怀疑液体可卡因和氯胺酮毒品已被没收。摄影：李迪生截至周二，两名嫌疑人仍被扣留接受审问。周一岳提醒公众，尤其是年轻人，不要参与贩毒活动以获取金钱。在香港，贩毒是最高可判处无期徒刑及罚款500万港元的犯罪行为。香港和澳门警方逮捕3人，检获价值880万港元的液体可卡因自Covid-19旅行限制解除以来，截至12月3日，海关人员在机场逮捕了100名涉嫌走私毒品进入香港的旅客。去年同期，抓获了 20 名涉嫌毒贩。在疫情期间，利用快递员向该市走私毒品的行为基本上停止了 17 个月。第一位旅行者一名63岁男子自2021年1月以来因贩毒在机场被捕，他于去年5月从巴西抵达。他是 2022 年全年被拘留的 20 名快递员之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245589/hong-kong-customs-arrests-pair-airport-suspicion-trafficking-hk36-million-worth-illegal-drugs-hidden?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告称，朝鲜将在美国大选前进行更多洲际弹道导弹试验，继续“加大赌注”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245579/north-korea-keep-raising-stakes-more-icbm-tests-us-election-experts-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245579/north-korea-keep-raising-stakes-more-icbm-tests-us-election-experts-warn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么上海要用监控摄像头和人工智能来监控秋天的树木？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245592/why-shanghai-using-surveillance-cameras-and-ai-monitor-its-autumn-trees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 15:05落叶已成为上海标志性的秋季景点。 Shutterstock上海已采用高科技监控技术来管理该市的“落叶未扫”活动，该活动旨在在部分街道上保留秋天的美感。传统上用于安全目的的监控摄像头已经在上海 41 条景观道路中的 9 条的树冠上进行了训练，而人工智能算法则使用这些数据来计算它们可能产生的落叶的时间和数量.自 2014 年以来，上海的部分道路上从 11 月到 12 月都会留下落叶，这些落叶已成为标志性的秋季景点，让居民和游客品味这个季节的视觉诗意。但这项运动也招致了批评，管理落叶的负担落在了该市环卫工人的身上。第六声 2020 年的一份报告称，模糊的清洁标准增加了环卫人员的工作量，他们“多花点时间收拾落叶”。上海基层政府官员陷入两难：扫还是不扫？答案在于精细化城市管理——2018年该市采取的一项复杂政策，旨在通过分解小问题、细致处理来解决复杂的问题。有进取心的城市管理者转向这一高科技解决方案，自 8 月份以来利用 20 多个高灵敏度摄像机的力量来定期捕捉树冠变化的图像。由此产生的“落叶指数模型”不仅可以更准确地预测叶子的体积据人民日报报道，该指数还可以通过建议人员和车辆部署来支持秋季街道清洁安排， 上海风景园林科学与规划研究院教授刘家林告诉新民晚报，人工智能算法根据收集的数据计算该指数通过摄像头和人工现场观察。“中国式现代化”：习近平访问上海期间科技创新成为焦点树冠绿化的变化被利用他说，算法计算预期的树叶数量，指数相对值越大，表明落叶越多。到目前为止，落叶指数仅适用于九条指定道路，其中双九重葛是主要品种。该指数并非一刀切，落叶量取决于温度以及不同树木的特性。“未来，这项技术将在扩展之外获得更多应用刘说。在采取树冠监测举措之前，预测落叶量以及如何最好地进行监测环卫资源的调配很大程度上依靠部门的经验，没有统一的规定。上海静安区城市交通中心副主任肖明表示，该指数“是为了满足满足精细化城市管理的需要，满足市民欣赏落叶景观的愿望。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245592/why-shanghai-using-surveillance-cameras-and-ai-monitor-its-autumn-trees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市二号官员表示，区议员应优先考虑国家安全，否则有关经济、民生的讨论只是“空谈”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245588/district-councillors-should-prioritise-national-security-or-else-discussions-economy-livelihood-are?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 14:42布政司陈家伟担任市代理行政长官国家领导人李约翰第二次出访北京。图片：陈晓梅代理行政长官表示，香港新任区议员应将国家安全放在首位，否则讨论改善经济和民生只是“空谈” .政务司司长陈国基呼吁当选议员全面落实“爱国者治港”原则，同时确保市级机构作为非政府组织提供咨询和地区服务。 “很简单，没有国家安全，讨论改善民生、发展经济就是一句空话，”他周二在香港最高决策机构行政会议每周例会前表示。 .随着市领导李家超第二次到访北京，陈先生将担任代行政长官，直至周三。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;区议会选举期间，香港工联会会员在北角拉票。图片：曾俊杰政府周一为即将上任的区议员举行两场讲座，期间听取陈伟霆及民政事务及青年事务局局长麦美娴的简介- 陈先生又促请区议员努力与居民沟通，听取居民意见，有效解释和推动政府政策，确保政策顺利实施。 “总体目标是有效开展区域治理，不断增强居民的安全感、满足感、幸福感。”“我有信心，新区议员可以成为政府与居民之间的桥梁，进一步提高地区治理的有效性。”习近平主席赞扬香港领导人在国家安全、地区民调方面的工作陈表示，担任全市 18 个地区区议会主席的民政官员和公务员也将与即将上任的议员会面，向他们介绍他们的重点领域，并详细解释他们的工作职责。470名官员将于明年1月1日在麦的监督下宣誓，首次工作会议将于该月的第一周举行，调查结果和议程将向指导委员会报告在周一的讲座中，新任区议员还听取了政府为评估他们是否有效履行职责而制定的绩效监督指南的简介。 &gt;竞选支持者在北角为候选人集会。图片：Sam Tsang1月1日起实施的工作表现指引要求社区工作者每年至少出席80%的股东大会，提交年度工作报告，并在计划离开城市超过48小时时发出通知。被问到要求是否太苛刻，特别是对于那些担任过各种公职的人，陈说他们”在2019年区议会选举中赢得议席的议员曾做出破坏市政机构的行为，例如缺席会议、说脏话，甚至扰乱会议进行。陈补充说，指引的目的是提供一个框架，以处理区议员任何不可接受或不负责任的行为。“在这种情况下，我们将有坚实的基础，可以根据既定指引处理情况。我们也相信这些指导方针不会对今天的绝大多数区议员造成任何压力。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245588/district-councillors-should-prioritise-national-security-or-else-discussions-economy-livelihood-are?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“花不完”：中国彩票中奖者捐出1200万美元大笔，废品收集者将14万美元毕生积蓄捐给教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245203/cant-spend-it-all-china-lottery-winner-gives-away-bulk-us12-million-scrap-collector-donates-us140000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 14:00两个善良的中国男人 - 其中一个穿着卡通人物服装隐瞒身份的另一位废品收藏家，为公益事业捐赠巨额善款，在内地社交媒体上引起赞誉。图：南华早报综合报道/抖音/微博非凡来自中国的两个截然不同的人的善良和慷慨吸引了社交媒体上的观察者。一个是一位彩票中奖者，他将大部分财产捐赠给了慈善机构，另一个是一位废品收集者，他捐赠了他将过去 15 年收入的一大部分捐献给了需要帮助的儿童。一名来自中国中部河南省的郭姓男子，将自己 8600 万元人民币（1200 万美元）中的 5300 万元捐献出来。 ）将奖​​金捐给河南省体育发展基金会。“没什么大不了的。我只是觉得这笔钱太大了。我不能花光所有的钱。”他说。郭的工作和财务状况没有透露，但他坚持自己赚钱，而不是用彩票的意外之财过活。郭的工作和财务状况没有透露。 &gt;中国的彩票和刮刮卡销量激增，因为许多人都在寻求改变生活的财富，但郭却不想继续工作。图片来源：Shutterstock当他去领取中奖支票时，他穿着卡通人物服装遮住了脸，这在中国很常见，因为彩票中奖者经常隐藏自己的支票。 在考虑如何最好地花钱后，他决定保留相对较小的一部分用于投资一些房地产，例如公寓和商店，而大部分则捐给慈善机构。 &gt;“我需要工作来赚钱，”郭说。毫不奇怪，这个故事在中国社交媒体上引发了热烈讨论。有人说： “哇，他是一个伟大的人”，而另一位则评论道：“如果我是彩票中奖者，我就不会捐这么多。”与此同时，来自中北部甘肃省的胡磊中国通过收集废品和在街上出售手工艺品赚钱，在过去 15 年里已捐赠了超过 100 万元人民币（14 万美元）来​​帮助无法负担正规教育的家庭学校儿童。胡靠捡废品、在街上卖手工艺品为生。图片来源：微博自幼患有小儿麻痹症的胡先生，为约2万名患有疾病和身体状况的青少年提供了经济资助，否则他们将因疾病而错过接受教育的机会。他们无法上学。在社交媒体上的一段视频中，可以看到他跪在地上，从一个小女孩手中接过一盒牛奶，小女孩因他的慷慨而受益匪浅，小女孩感激不已。 .“别哭，别哭。”胡说着，摸着她的头安慰她，并告诉她要感谢父母和老师，而不是他。胡作为一名孤儿长大的他说，他得到了别人的善意帮助，并感到自己有必要这样做。“我只是希望能够帮助更多有需要的孩子，”胡说。&lt; /p&gt;胡锦涛的善举在网上暖心。有人感叹：“天啊，多么无私、伟大的灵魂啊。” 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245203/cant-spend-it-all-china-lottery-winner-gives-away-bulk-us12-million-scrap-collector-donates-us140000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果普京获胜怎么办？乌克兰战争援助陷入停滞，美国盟友担心失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245581/what-if-putin-wins-us-allies-fear-defeat-ukraine-war-aid-stalls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245581/what-if-putin-wins-us-allies-fear-defeat-ukraine-war-aid-stalls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙祖父描述以色列军队杀害家人的情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245575/gaza-grandfather-describes-killing-family-israeli-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245575/gaza-grandfather-describes-killing-family-israeli-troops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾小马科斯呼吁与北京的外交“范式转变”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245553/south-china-sea-philippines-marcos-jnr-calls-paradigm-shift-diplomacy-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 13:33菲律宾总统小费迪南德·马科斯于东京出席新闻发布会周一。照片：共同社菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，菲律宾处理南海问题的方式需要“转变”，因为与北京的外交努力“朝着糟糕的方向发展” ”。根据总统府发布的消息，小马科斯在 12 月 16 日接受日本媒体采访时表示，中国无视传统的外交努力。&lt;周一，菲律宾媒体分享了部分采访内容。&lt; /p&gt;“到目前为止，我们已经诉诸了传统的外交方法……但我们已经这样做很多年了，但进展甚微，”在日本参加东京纪念峰会的小马科斯说与东南亚国家联盟的合作。“对于那些认为自己卷入这种情况的国家来说，我们必须做出范式转变，”小马科斯表示，同时重申菲律宾希望避免暴力冲突。他补充说，菲律宾政府将继续与合作伙伴对话，并提出联合立场，阐明他们在西菲律宾海问题上的责任.菲律宾将其专属经济区内的南海部分称为西菲律宾海。北京在南海秀肌肉，马尼拉则处于守势中国和菲律宾在南海的领土争端不断升级。菲律宾已提出外交抗议，在日益紧张的冲突后召见了中国特使，并出动了中国海警。上周，马尼拉和北京就两国船只在南海争议浅滩附近相撞事件互相指责随着重要水道主权主张的紧张局势升级。小马科斯去年上任时放弃了前任在南中国海的非对抗性方针，建议其他利益攸关方加强参与，以促进和平菲律宾领导人表示，如果菲律宾继续以同样的方式对待中国，争议海域的局势不会改善。国家还必须迅速采取行动解决这个问题，因为它已经影响到了渔民的生计。周末，小马科斯还表示，西菲律宾海的能源勘探必须在该国的马拉帕亚天然气田之前开始未来几年商业资源将枯竭。中国方面表示，将进行深水钻探船的海上试验。除了菲律宾之外，东盟成员国越南、马来西亚和文莱也与中国在南海部分地区存在重叠的主权声索，这是一个渠道每年超过3万亿美元的船运贸易。2016年常设仲裁法院表示中国的主张没有法律依据，美国支持这一裁决，但北京拒绝。&lt; p&gt;中国驻马尼拉大使馆没有立即发表评论。彭博社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245553/south-china-sea-philippines-marcos-jnr-calls-paradigm-shift-diplomacy-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京警告后芬兰加强与美国的军事关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245571/finland-bolsters-military-ties-us-after-putin-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 13:03芬兰军队和其他参演部队参加2022年训练演习。资料图片：彭博社芬兰与美国签署了一项加强军事合作的协议，称其看到了来自俄罗斯的长期威胁，就在其邻国就赫尔辛基的袭击发出警告的第二天最近加入北约。防务合作协议正式确立了与美国更紧密的联系，包括部队联合训练和军事互操作性，与芬兰四月份加入大西洋联盟相一致。&lt; p&gt;它允许美国军队进入芬兰的 15 个军事基地和训练区。周一在华盛顿与国务卿安东尼·布林肯签署该协议，国防部长安蒂·哈卡宁称赞这是一个“强有力的信号”美国对芬兰和整个北欧国防的承诺”。芬兰国防部长安蒂·哈卡宁和美国国务卿安东尼·布林肯签署协议。图片来源：法新社“我们不指望美国负责芬兰的防务。我们继续投资于我们的国防，并分担我们地区内外的负担。”他说。“但是，这项协议大大增强了我们在所有情况下共同行动的能力。”&lt; h3&gt;普京在加入北约后向芬兰发出威胁芬兰在 1939-40 年冬季战争中抵御了苏联的入侵，几十年来一直避免正式加入北约，因为担心激怒其巨大邻国，但在俄罗斯袭击乌克兰后改变了路线，乌克兰曾试图加入北约但未成功。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周日发布的国家电视台采访中指责西方“拖”芬兰加入北约，称俄罗斯早已解决了与赫尔辛基的 20 世纪争端。普京宣布在芬兰附近的俄罗斯军队内设立一个新区，与俄罗斯有 1,340 公里（830 英里）的边界。普京宣布在芬兰附近的俄罗斯军队内设立一个新区。 p&gt;协议签署后，芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁在华盛顿发表讲话，再次指责俄罗斯试图通过边境将发展中国家的人员送往欧盟成员国来“武器化移民”。“在过去两年中，我们看到俄罗斯的侵略行为几乎没有受到任何限制，”她在哈德逊研究所表示。“我们看到俄罗斯仍将是全球安全的威胁在可预见的未来，”她说。她说，俄罗斯“试图转移我们对其非法侵略战争的注意力，并挑拨离间”。&lt; p&gt;布林肯在签字仪式上发言时表示，芬兰“几乎比任何人都清楚乌克兰面临的利害关系”。“1939 年，芬兰人也面临着俄罗斯的入侵，并证明了一个自由的国家布林肯说：“你们的历史也提醒我们，为什么我们所有人继续与乌克兰站在一起如此重要。” “试图通过武力重新划定一国边界的独裁者几乎肯定不会就此罢休。”美国最近与瑞典达成了一项防务合作协议，瑞典加入北约仍需土耳其的批准。在瑞典，美军未来将被授权使用 17 个军事设施。瓦尔托宁指出，土耳其议会本周就瑞典的申请举行了会议，他说：“我们只希望这能在年底前实现。” ”。德新社的补充报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245571/finland-bolsters-military-ties-us-after-putin-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚下一任国王接手新加坡高铁事业，是否成本太高、太晚了？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245529/malaysias-next-king-takes-singapore-high-speed-train-cause-it-case-too-costly-too-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245529/malaysias-next-king-takes-singapore-high-speed-train-cause-it-case-too-costly-too-late?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东国家着眼“全球参与者角色”，阿联酋寻求通过非洲和南太平洋投资建立更紧密的中国关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245469/uae-seeks-closer-china-ties-through-africa-south-pacific-investments-middle-east-nation-eyes-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245469/uae-seeks-closer-china-ties-through-africa-south-pacific-investments-middle-east-nation-eyes-global?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>只有新加坡的护照比日本更强大。但大多数日本人没有 1</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245544/only-singapore-has-mightier-passport-japan-most-japanese-dont-own-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 12:02年末有效日本护照流通量仅为2180万本根据日本外务省的最新数据，到 2022 年。照片：Shutterstock日本拥有世界上最强大的护照之一，但利用它的公民相对较少（约 15%）。这促使一家航空公司尝试采取一些措施。乐桃航空有限公司是一家廉价航空公司，提供乘客飞往台湾、韩国和其他亚洲目的地以及日本各地城市的航班。我们一直在为持新护照或续签护照的旅行者提供 5,000 日元（35 美元）的航班旅行积分，每月抽奖持续至 12 月 22 日。日本护照可免签证进入全球 192 个目的地，根据最新的亨利护照指数。该国在连续五年位居榜首后，​​今年早些时候将第一名的位置让给了新加坡。根据外交部的最新数据，截至 2022 年底，有效日本护照的流通量仅为 2180 万本。由于需求超出预期据在全日空控股公司 (ANA Holdings Inc.) 子公司 Peach 负责营销策略的 Miyabi Nanya 表示，现在正在考虑开展第二次活动。无论航空公司和其他公司如何宣传海外旅行的吸引力， Nanya 表示，总会遇到“到时候没有护照，而且需要时间和金钱才能获得护照”的障碍。日本的护照拥有率一直很低，特别是与其他国家相比。根据国务院的数据，截至 2023 年，美国有 1.6 亿人（约占总人口的一半）持有护照。在英国，86.5% 的居民持有护照。随着游客涌向日本，当地人却哪儿也不去持有护照的日本人减少的一个原因是，有大量的国内护照JTB 旅游研究咨询公司首席顾问早野阳子表示，在这个岛国，人们有很多愉快的旅行选择。“在某种程度上，人们无需出国旅行就感到满意，”她说。日本旅行社协会表示，除了新冠疫情外，海外通胀和日元疲软导致的成本上升，以及乌克兰战争和海外不稳定，可能会抑制海外旅行的需求。该组织开展了一项活动，以支付 9 月份获得护照的费用，并认为需要采取更多措施来刺激需求。日本在经济复苏方面往往比其他国家慢。 JTB 旅游研究中心的 Hayano 表示，严重急性呼吸系统综合症等传染病爆发后，人们会选择旅行。 “但它最终会恢复，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245544/only-singapore-has-mightier-passport-japan-most-japanese-dont-own-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：香港餐饮巨头承诺捐赠限量版商品收益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245543/operation-santa-claus-hong-kong-catering-giant-pledges-donate-proceeds-limited-edition-merchandise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245543/operation-santa-claus-hong-kong-catering-giant-pledges-donate-proceeds-limited-edition-merchandise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>