<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国因维吾尔族劳工问题禁止从中国鞋类、海鲜和铝业公司进口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266221/us-bars-imports-china-footwear-seafood-aluminium-firms-over-uygur-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 01:122021 年 3 月，新疆一处拘留所内出现一座瞭望塔。照片：美联社据美国政府周二在网上发布的一份通知显示，美国已将另外三家公司列入禁止从涉嫌参与中国维吾尔族强迫劳动的公司进口的名单。最新的目标包括鞋类制造商东莞绿洲鞋业有限公司、电解铝制造商新疆神火煤电有限公司和食品加工商山东美嘉集团有限公司（也称为美国国土安全部（DHS）的通知称，受影响的中国企业是日照美嘉集团。该部门在另一份声明中表示：“通过这些行动，国土安全部正在加大对海产品、铝和鞋类等在新疆经济中发挥重要作用的行业的关注，并确保强迫劳动生产的产品不会进入美国市场。”数十家公司已被列入《维吾尔族强迫劳动预防法》实体名单，该名单限制进口与美国政府所称的中国西部新疆地区正在发生的少数民族种族灭绝有关的商品。美国官员说，中国当局在新疆为维吾尔族和其他穆斯林少数民族建立了劳动营​​。北京否认有任何侵权行为。当被问及对美国最新举动发表评论时，中国大使馆发言人刘鹏宇称，有关新疆强迫劳动的指控“只不过是反华势力散布的弥天大谎，是美国政客破坏新疆稳定、遏制中国发展的工具”。在谈到《维吾尔族强迫劳动防治法》时，他补充道：“这不仅严重侵犯新疆人民的人权，也破坏全球产业链和供应链，破坏国际贸易规则。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266221/us-bars-imports-china-footwear-seafood-aluminium-firms-over-uygur-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统乔·拜登的儿子亨特因谎报吸毒购买枪支被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266214/hunter-biden-found-guilty-lying-about-drug-use-buy-gun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 23:26亨特·拜登于周二抵达联邦法院。图片：美联社周二，总统乔·拜登的儿子亨特·拜登被陪审团裁定谎报吸毒以非法购买枪支，民主党可能会抓住这一判决来反驳唐纳德·特朗普关于司法系统对他的武器化的说法。特拉华州威尔明顿联邦法院的陪审团裁定他三项罪名全部成立，这使得亨特·拜登成为第一位被判有罪的现任总统的孩子。由 12 名成员组成的陪审团对每项罪名的裁决必须一致。此次审判是在 5 月 30 日对特朗普定罪之后进行的，特朗普是第一位被判重罪的美国前总统，也是 11 月 5 日大选中民主党乔·拜登的共和党挑战者。特朗普被判 34 项伪造商业记录以掩盖性丑闻的重罪，他指责民主党正在追查该案和其他三起刑事起诉以防止他在与乔·拜登的复赛中重新掌权。国会民主党人指出，包括亨特·拜登起诉在内的案件证明乔·拜登没有将司法系统用于政治或个人目的，他们上周表示，如果儿子被定罪，他不会赦免他。亨特·拜登案是由特朗普任命的美国司法部特别顾问戴维·韦斯提起的。韦斯还指控亨特·拜登在加州犯有三项重罪和六项轻罪税务罪行，指控他在 2016 年至 2019 年期间未缴纳 140 万美元的税款，同时花费数百万美元购买毒品、陪同人员、豪车和其他高价物品。美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登与妻子梅丽莎·科恩·拜登在一起，因谎报吸毒买枪被判有罪。照片：法新社亨特·拜登对这些指控表示不认罪。审判定于 9 月 5 日在洛杉矶举行。特拉华州的审判包括亨特·拜登的前妻、前女友和嫂子的检方证词，她们亲身描述了拜登在 2018 年 10 月购买枪支前后几周内不断加剧的毒瘾。检察官还展示了短信、照片和银行记录，他们说这些都表明拜登在购买枪支时深陷毒瘾，并且在政府筛查表上对吸毒者回答“否”而故意违法。拜登的律师试图证明他在购买枪支时没有吸毒，并且无意欺骗，因为他在填写表格时并不认为自己是吸毒者。辩方传唤了亨特·拜登的女儿娜奥米·拜登作证说，在她父亲买枪前后不久见到他时，他似乎状态很好。针对拜登枪支相关指控的量刑指南是15 至 21 个月，但法律专家表示，类似案件的被告通常会获得较短的刑期，如果他们遵守审前释放的条款，被监禁的可能性也会较小。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266214/hunter-biden-found-guilty-lying-about-drug-use-buy-gun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六名男子涉嫌在香港垃圾填埋场倾倒废物诈骗 83 万港元而被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266216/6-men-charged-connection-hk830000-waste-dumping-fraud-hong-kong-landfill-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 23:31六名男子因涉嫌在粉岭堆填区欺诈性倾倒数吨建筑废物而被起诉。照片：Felix Wong香港反贪污监察机构起诉六人，指控他们以现金、月饼、粽子和汽水等形式收受好处，以换取在垃圾填埋场免费倾倒建筑废物，这笔费用本应达到 83 万港元（106,265 美元）。廉政公署周二表示，被控人员年龄从 31 岁到 66 岁不等，其中包括四名远东垃圾填埋技术公司的员工——废物检查员麦华星、地磅操作员钟佩珍、张锦宁和钟静君。该公司是环境保护署的承包商。另外两名被控人员是卡车司机麦剑群和林文建，他们是 TS 工业材料回收的员工。廉政公署指控这六人于 1 月至 2011 年串谋诈骗环境保护署。 2021 年和 2022 年 6 月，TS Industrial Materials Recycle 将建筑废物伪装成普通垃圾，在粉岭堆填区处置。该机构还声称，当部门计划进行检查时，卡车司机事先得到警告，这使得 TS Industrial Materials Recycle 避免在该处理多种废物类型的现场支付建筑碎片处理费。装载建筑废物的卡车必须使用特殊入口，向地磅操作员出示部门签发的文件，并支付处理费，即每吨（1.1 吨）200 港元（25.60 美元）。非建筑废物的处理是免费的。廉政公署起诉六名男子，指控他们倾倒建筑废料并逃避 83 万港元的垃圾填埋场费用。照片：Jelly Tse廉政公署表示，卡车司机涉嫌向远东的四名员工提供利是信（里面有现金的信封）、优惠券和瓶装饮料，以便他们在检查时提醒他。这一伎俩让该公司可以在没有支付任何费用的情况下将建筑垃圾倾倒在垃圾填埋场约一年半。贿赂总额约为5万港元，此外还每天供应瓶装汽水。这家处理公司宣称，在2022年5月至6月中旬期间，它曾约760次运送非建筑垃圾。但据称，廉政公署的调查显示，现场约90%的卡车装载的是其他类型的废物。该监管机构表示，超过4100吨的建筑垃圾，本可产生超过港币83万，被免费倾倒。六人被控串谋诈骗，现已获保释。他们预计将于周四在东区裁判法院出庭受审。货车司机麦剑君亦被控四项贿赂罪，麦华星、钟沛俊及张先生亦被控收受贿赂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266216/6-men-charged-connection-hk830000-waste-dumping-fraud-hong-kong-landfill-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粤港澳大湾区互联互通承诺 港人北移成“新常态”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266217/guangdong-bay-area-connectivity-pledge-amid-new-normal-hongkongers-heading-north?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 23:47游客欣赏广州美景。图片：Eugene Lee广东省官员承诺加强粤港澳大湾区的互联互通和战略性产业发展，并指出香港居民北上旅游增多已成为“新常态”。广东省委常委、常务副省长张虎周二表示，随着与香港、澳门合作的不断深化，粤港澳大湾区经济实力在过去五年中稳步增长。“高质量发展的潜力和动能不断释放，彰显了‘一国两制’的制度优势和活力，”张虎在谈到香港和澳门的治国方针时说道。他将粤港澳大湾区建设描述为“全省首要任务的重要政治任务”。粤港澳大湾区是北京的一项雄心勃勃的计划，旨在到 2035 年将香港、澳门和广东九个城市转变为一个综合的高科技经济强国。张虎还表示，今年前五个月，粤港澳大湾区旅客吞吐量超过 1000 万人次经港珠澳大桥珠海口岸入境的旅客。香港常务副省长张虎。照片：李友仁“香港人北上已成为一种流行趋势。2023年，香港居民前往中国内地的次数约为5,300万人次。 “这已成为一种新常态，”他在为期七天的“粤港澳大湾区机遇”媒体巡回活动的一部分的简报会上说道。张军表示，粤港澳大湾区的经济总量已从2018年的10.8万亿元增至去年的14万亿元以上。粤港澳大湾区占全国土地面积不到0.6%，但经济总量占全国的九分之一。他透露，广东将重点推动5G技术、集成电路、纳米技术和生物医药等四大产业在粤港澳大湾区的发展。它还将扩展到从生命科学到材料等新兴产业，为该地区注入新的经济动力。除了在设想的科技中心培育新兴产业外，广东省政府还将致力于改善内地城市与香港和澳门之间的连通性，从交通基础设施到专业认可。副省长表示，来自香港和澳门的 3,950 名专业人士已获得内地认可的资格。其中包括420名通过粤港澳大湾区法律职业资格考试的香港和澳门律师。作为媒体参观活动的一部分，香港科技大学广州分校校长倪明选在南沙校区表示，该校将寻求增加两地学生的交流机会。“我们希望香港学生能到我们广州校区交流一段时间，体验内地的特殊机会，以及我们的实验室，”倪明选说。他补充说，这项自愿计划对广州学生也是互惠的，来自两个校区的参与学生都可以选修两所大学的课程。广东分校于2022年获得省级教育部门的批准，去年开始招收本科生，首批招收了140名来自内地、香港、澳门和海外的学生。倪明选表示，该校希望每年招收多达1,000名本科生，明年将招收500名学生。他说，该大学今年的目标是招收300名内地本科生和至少30名香港、澳门和海外学生。 倪先生说，虽然两个校区将保持密切的学术交流和研究沟通，但南沙校区将以跨学科为重点，与香港校区有所区别，他补充说，由于既定的教学惯例，南沙校区很难实现这一点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266217/guangdong-bay-area-connectivity-pledge-amid-new-normal-hongkongers-heading-north?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首称，香港法官受到一些离职外国法官“不公平对待”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266213/hong-kong-judges-unfairly-treated-some-departing-foreign-ones-city-leader-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266213/hong-kong-judges-unfairly-treated-some-departing-foreign-ones-city-leader-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在接受调查的 34 个国家中，近一半的人对拜登的对华政策表示不满</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266085/joe-bidens-china-policy-met-disapproval-nearly-half-34-surveyed-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266085/joe-bidens-china-policy-met-disapproval-nearly-half-34-surveyed-countries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国严厉打击“键盘侠”并关闭账号，整顿“抹黑”企业乱象</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3266155/china-hits-out-keyboard-warriors-closes-accounts-rectify-chaos-smearing-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 22:00Shutterstock 

自 2021 年以来，中国互联网审查机构加强了对网络空间的监管，并关闭了数十亿个社交媒体账户 在互联网监管机构关闭了多个社交媒体账户，这些账户传播有关公司和企业家的虚假和误导性信息后，共产党喉舌在一篇专栏文章中表示，中国不会容忍网上对企业的“抹黑”。 《人民日报》周日在谈到国家网信办对社交媒体账号的整顿时表示，这些账号的侵权行为最终将危及就业和民生，其中许多是私营企业。“中国市场巨大，可以容纳数以亿计的国内外商业主体公平竞争，但不能容忍键盘侠通过歪曲事实、抹黑抹黑损害任何企业，”这家国有报纸在专栏中表示。“（网信办）此次行动的重点是纠正涉企虚假信息传播的乱象，维护企业和企业家在互联网上的合法权益，进一步提振企业信心，稳定市场预期，保障经济高质量发展。”中国企业的信心仍然薄弱，尤其是在私营部门，北京的政策制定者承诺支持国内企业，并向企业家保证环境将改善，同时也将平等对待所有企业。网信办周六表示，已关闭更多网信办在声明中表示，涉案社交媒体账号“牛说车”被控“故意夸大、歪曲事实，抹黑、诽谤企业及其创始人”。网信办还表示，“为吸引关注和流量，多次发布短视频，歪曲、捏造事实，恶意中伤某品牌汽车质量和企业及创始人的形象、声誉。”涉案账号已依法依约关闭。在抖音（TikTok 的中文版）上搜索“牛说车”，发现该账号自上周五起已被屏蔽，该账号有 540 万粉丝。社交媒体账号被关闭之际，网上对中国企业的批评声不断升温，其中一些企业最终被法院。“牛谈车”的资料已从短视频应用抖音中移除。图片来源：SCMPOST5月20日，中国最大的瓶装水生产商农夫山泉针对一系列攻击活动发表声明，称这些指控毫无根据、纯属捏造。这些指控包括对其包装日本风格的批评，以及对其创始人、中国首富钟睒睒已移民日本的猜测。11月，总部位于上海的电动汽车公司蔚来表示，已赢得对“牛说车”创始人顾宇博的诉讼，该诉讼涉及多项指控，包括诽谤。蔚来在一份声明中表示，将继续使用法律手段维护自己的权利。自2021年以来，中国的互联网审查机构加强了对网络空间的监管，并关闭了数十亿个被认为“传播虚假新闻、谣言和有害信息”的社交媒体账户。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3266155/china-hits-out-keyboard-warriors-closes-accounts-rectify-chaos-smearing-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国 2024 年大选：保守党试图削弱工党在民意调查中的领先优势，首相苏纳克承诺减税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266209/uk-election-2024-pm-sunak-pledges-tax-cuts-conservatives-try-trim-labours-lead-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 21:23保守党领袖、英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）周二发表该党的选举宣言。图片来源：EPA-EFE英国首相里希·苏纳克承诺，如果再次当选，将为工薪阶层减税 170 亿英镑（217 亿美元），这是他最后一次尝试推翻民意调查的结果，此前民意调查显示，他很可能在 7 月 4 日的英国大选中惨败。调查显示，保守党一直落后于基尔·斯塔默领导的工党约 20 个百分点，苏纳克试图通过党派宣言中的减税措施赢得工人和养老金领取者的支持，他表示，减税的资金将来自降低福利支出、打击避税和提高公共服务效率。这位 44 岁的前投资银行家承认，人们对他感到失望，他之前的承诺也遭到了质疑，人们不禁要问，为什么该党在执政 14 年间，没有采取更多措施解决根深蒂固的问题。英国的税收负担已升至历史最高水平，占国民生产总值的英国经济自二战后不久以来就因新冠疫情和能源价格飙升的双重冲击而陷入低迷，公共服务也未能如愿，让人感到萎靡不振。但苏纳克辩称，经济终于在复苏，如果连任，他将削减工人的工资税，以进一步重振经济增长。他指责中左翼的工党计划增加税收来兑现其承诺，但工党否认了这一指控。英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）周二在英国银石赛道发布保守党大选宣言。图片：彭博社“我并没有忽视人们对我们党和我对我的失望这一事实，”苏纳克在保守党宣言发布会上表示，该宣言阐述了保守党未来的政策承诺。“事情并不总是一帆风顺的，我们也没有把所有事情都做对，但我们是这次选举中唯一一个有远大理想让国家变得更美好的政党。”根据周二在英格兰中部一级方程式赛道银石赛道发布的计划，苏纳克表示，到 2029/30 年，每年将减税 172 亿英镑，而福利支出将每年减少 120 亿英镑。该计划表示，打击避税和逃税每年将带来 60 亿英镑的额外收入。过去，削减类似数额的福利支出的承诺——尤其是前财政部长乔治·奥斯本在 2015 年做出的承诺——都未能实现实现。苏纳克还承诺将移民数量减半，建造更多房屋，并为首次购房者提供财政支持。但到目前为止，苏纳克的信息未能削弱工党的领先优势。基尔·斯塔默领导的工党在选举民意调查中领先保守党约 20 个百分点。图片：TNS之前的减税措施未能为苏纳克带来改变，民意调查显示，许多选民希望改变现状，加大对公共服务的投资。公众仍在努力应对过去三年商店价格上涨 21% 的问题，以及苏纳克前任利兹·特拉斯混乱任期的影响，她的经济政策导致借贷成本上升和抵押贷款利率上升。保守党现在还面临着右翼改革英国党的挑战，该党在脱欧运动人士奈杰尔·法拉奇的领导下，誓言要领导一场反对保守党的“起义”。自从苏纳克提前离开法国诺曼底登陆纪念活动接受选举采访以来，他一直处于劣势，这激怒了退伍军人，并促使本党成员质疑他的能力。此后，他多次道歉。工党将于周四发布其宣言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266209/uk-election-2024-pm-sunak-pledges-tax-cuts-conservatives-try-trim-labours-lead-polls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学领导层之争迄今：事件时间表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266210/university-hong-kong-leadership-row-so-far-timeline-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266210/university-hong-kong-leadership-row-so-far-timeline-events?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海证券交易所禁止芯片制造商S2C上市五年，原因是该公司虚增利润</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266208/shanghai-bourse-bars-chip-maker-s2c-listing-5-years-falsely-inflating-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 21:45三个月前，内地证券交易所因违反规定对该公司及其高管处以总计 1650 万元人民币的罚款。图片来源：EPA-EFE上海证券交易所禁止本土芯片制造商S2C在未来五年内上市，这是自2023年中国全面推行注册制首次公开发行股票 (IPO) 以来的首次此类禁令。上海证券交易所周二发布公告称，专注于集成电路电子设计自动化 (EDA) 的S2C将其2020年利润夸大了1250万元人民币（170万美元），增幅为118.5％。三个月前，内地证券交易所因违反规定对该公司及其高管处以总计1650万元人民币的罚款。交易所周二表示，这家芯片制造商通过伪造交易、提前确认收益和报告当期较低成本来伪造业绩，并补充说这些行为“明显是主观和故意的”，明显违反了该国的证券法规法律。证券交易所表示，未来五年内将不会审核该公司的IPO文件，并认为其高管在未来三年内不适合担任类似职务。2021年8月，S2C申请在上海纳斯达克科创板上市。 2022 年 7 月，中国证券监督管理委员会 (CSRC) 牵头对该公司展开调查，发现该公司可能伪造财务业绩，随后该申请被撤回。S2C 的禁令是中国证券监管机构自 2023 年 2 月向所有内地证券交易所推出注册制 IPO 制度以来的首次禁令，旨在鼓励新股上市和增加企业融资。新制度首先在以科技为重点的科创板实施，随后被创业板和北京证券交易所采用，该制度赋予证券交易所而不是中国证监会审查 IPO 的责任。对 S2C 的判决是在涉及破产开发商恒大地产的中国最大审计丑闻之一之后做出的，据中国证监会称，在 2021 年破产前的几年里，恒大地产虚增了 780 亿美元的收入。恒大的审计师普华永道一直受到近期，中国证监会接连出现大量退市事件，中石油、招商银行、中铁等大型企业均与该机构断绝关系。今年 3 月，绰号“券商屠夫”的吴清出任证监会主席，并誓言要淘汰不合格企业，重振人们对中国 9 万亿美元股市的信心。此后，中国证监会加强了对潜在和现有 IPO 的监管。由于监管力度加大，中国小盘股近期遭受重创，投资者纷纷抛售小盘股，担心这些公司可能被淘汰。中国证监会上周五发布公告称，预计退市数量“短期内不会大幅增加”。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266208/shanghai-bourse-bars-chip-maker-s2c-listing-5-years-falsely-inflating-profit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称 iPhone 上的 ChatGPT 不太可能促进苹果在中国的销量</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266170/chatgpt-iphones-unlikely-boost-apple-sales-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 21:00苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 于周一在加利福尼亚州库比蒂诺举行的公司全球开发者大会上发表讲话。图片：Getty Images via AFP分析师表示，苹果在 iPhone 和其他设备上引入生成人工智能 (AI) 功能不太可能提高该公司在中国的销量，因为当地竞争激烈，服务可用性可能有限。这家全球第二大智能手机供应商周一在其年度全球开发者大会上公布了其 AI 蓝图，详细介绍了其设备期待已久的新功能，包括智能文本生成和照片编辑。但由于不确定苹果将能够为中国大陆受到严格监管的市场带来哪些 AI 服务，分析师和业内人士表示，新功能可能无助于提振中国低迷的 iPhone 销量。“中国对苹果来说会很艰难......OpenAI 不太可能愿意为中国创建一个审查版本，”软件出版商 AppInChina 的联合创始人兼首席执行官 Rich Bishop 说，他指的是 ChatGPT 背后的美国初创公司，该公司提供支持苹果最新人工智能努力。北京一直严格控制中国国内的生成式人工智能服务，公司必须遵守政府的广泛审查要求。根据去年 8 月生效的一系列生成式人工智能法规，中国公司需要向监管机构注册相关服务并获得许可，然后才能向公众推出其人工智能聊天机器人。截至 3 月，中国政府已批准了来自中国大型科技公司和初创公司的 117 多项生成式人工智能服务。OpenAI 和其他美国公司（包括谷歌和亚马逊支持的 Anthropic）提供的类似产品在中国仍然无法正式使用。据报道，苹果一直在探索与中国搜索引擎和人工智能巨头百度的合作，以克服监管障碍。三星电子 1 月份表示，百度是其在中国销售的 S24 Ultra 智能手机所采用的 AI 技术的供应商。周二，百度和苹果均未立即回应置评请求。咨询公司 Counterpoint Research 分析师 Ivan Lam 表示，苹果在其产品中整合生成式 AI 的时间晚于 Android 竞争对手，这意味着它“只是迈出了满足‘人人有其所’期望的第一步”。Lam 表示，短期内，新发布的功能不会对中国大陆的 iPhone 销量产生重大影响，部分原因是这些功能是否会在中国大陆推出还有待观察。研究公司 IDC 表示，苹果的 AI 公告几乎没有什么新意，更像是在试图赶超竞争对手。作为全球最畅销的智能手机品牌，三星已从 S24 及更早的旗舰手机中率先采用 AI 技术中获益，这有助于提高销量，并使该公司在全球与苹果的竞争中占据有利地位。 Canalys 分析师 Toby Zhu 表示。与其全球受欢迎程度相反，三星在中国智能手机市场的份额不到 1%。不过，Zhu 表示，苹果推出人工智能功能之际，中国手机行业的销售已遭遇增长瓶颈。他补充说，苹果还需要一段时间才能满足在中国推出人工智能功能所需的监管要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266170/chatgpt-iphones-unlikely-boost-apple-sales-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾国旗誓言遭批评“令人厌恶” 称与日本占领有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266206/philippine-flag-pledge-slammed-repugnant-links-japanese-occupation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 21:01菲律宾总统小费迪南德·马科斯此前称《菲律宾人民颂》是他“政府的治理和领导品牌”。图片来源：EPA-EFE菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 引入强制性国旗宣誓，在国内引发争议，一些人支持此举有助于建立国家团结，而另一些人则认为此举会侵犯个人自由，并且与日本占领时代有着可疑的联系。根据 6 月 4 日总统备忘录并于周六发布，新的誓词和赞美诗“Bagong Pilipinas”或“新菲律宾”将在学校和政府机构的每周升旗仪式上朗诵。备忘录称，誓词体现了“有原则、负责和可靠的政府，由统一的社会机构提供支持”。小马科斯此前曾称“Bagong Pilipinas”是他“政府的治理和领导品牌”。马尼拉，学生们在学校外等待上课。学校和政府机构将在每周的升旗仪式上朗诵新的誓言和赞美诗。图片：法新社政治风险分析师 Victor “Dindo” Manhit 表示，没有理由反对要求政府雇员和公立学校学生背诵誓言。咨询和研究顾问集团 Stratbase 的创始人兼董事总经理 Manhit 周一告诉 ABS-CBN 新闻网，Bagong Pilipinas 强调了马尼拉对公共部门“负责”和“有原则”的期望。“我认为政府有权为那些为其工作的人定​​义这一点，”Manhit 说。然而，公民自由主义者和前远东大学法学院院长 Mel Sta 一起反对这一誓言。玛丽亚在社交媒体上严厉批评该誓言“强制性的”、“违宪的”和“两极分化的”。他表示，只有国会才能通过第 8491 号共和国法案授权采取此举，该法案涵盖了国家象征的正确使用和展示。斯塔·玛丽亚援引备忘录指出，任何拒绝背诵誓言的人都可能被处以最高 20,000 菲律宾比索（340 美元）的罚款或最高一年的监禁。他表示，该誓言显然要求菲律宾人支持小马科斯的社会和经济措施，而不管它们的优点。他引用了《马哈利卡投资基金法案》的例子，根据该法案，国有银行和国营公司将为主权投资基金 Sta.玛丽亚询问了一位学者可能面临的后果，他认为这项规定是“可能的大规模腐败”的渠道。“如果他受到谴责，这是对他学术自由的侵犯，”他说。前国会议员巴里·古铁雷斯同意这一“荒谬”的承诺违反了第 8491 号共和国法案。历史学家里卡多·何塞告诉《本周亚洲》，Bagong Pilipinas 曾被日本当局在二战期间占领菲律宾时使用过。菲律宾大学历史学名誉教授何塞说，日本人试图通过这个口号让菲律宾人相信他们与之前的美国殖民政府“不同”。在 2001 年为日本索非亚大学撰写的一篇论文中，何塞将 Bagong Pilipinas 的起源追溯到日本人组建的一个名为 Kapisanan sa Paglilingkod sa Bagong Pilipinas 的协会（Kalibapi），即新菲律宾服务协会。据该报报道，Kalibapi 的目标是根除菲律宾的“不团结”和“派系斗争”。同样，小马科斯和他的政府也希望通过引入菲律宾民族主义来消除“有毒政治”，团结菲律宾人，但他们并没有意识到其黑暗的起源——日本占领时期，何塞说道。“这只是一个迹象，表明历史没有得到很好的教授，尤其是[日本]占领时期现在在学校里没有教授。他们觉得这听起来不错，但我认为他们没有意识到这个短语在日本占领期间被使用过。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266206/philippine-flag-pledge-slammed-repugnant-links-japanese-occupation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电缆受损导致部分香港电信客户无法使用互联网和移动服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266207/damaged-cable-leaves-some-hong-kong-telecom-customers-without-internet-mobile-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 21:14HKT 工人正在现场尝试修复受损电缆。图片：电讯盈科。由于九龙一条地下电缆受损，部分香港电讯 (HKT) 客户无法使用互联网、流动电话和电视服务。通讯事务管理局办公室表示，周二中午左右收到香港电讯报告，指佐敦站附近发生电缆损毁事件。办公室发言人表示，救援工作要到午夜才会完成。他表示：“办公室会与电讯公司保持联系，确保尽快恢复服务。”香港电讯在其 Facebook 页面上表示，尖沙咀和佐敦附近一处建筑工地的一条光缆遭第三方损坏，紧急抢修工作正在进行中。专营巴士公司九巴表示，其客户服务热线一度中断，并呼吁公众使用其智能手机应用程序或网站获取实时信息。该公司表示，修复工作很复杂。照片：电讯盈科。香港电讯发言人表示：“受影响地区的部分客户在使用我们的宽带、移动和 Now TV 服务时可能会遇到暂时问题。”“如果有新信息，我们将提供进一步的更新。给您带来的不便，敬请谅解。”该电信公司表示，截至下午 4 点，由于维修工作很复杂，工作仍在继续。香港电讯在 Facebook 上发布的图片显示，工程师正在视察中九龙干线一处工地，该干线连接油麻地和九龙东南部的启德发展区。该干线预计将于明年投入运营。目前尚不清楚有多少客户受到此次停运的影响。《南华早报》已联系香港电讯和路政署征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266207/damaged-cable-leaves-some-hong-kong-telecom-customers-without-internet-mobile-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国支持的金砖国家考虑接纳泰国加入，是否会有更多国家很快加入该俱乐部？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265213/china-backed-brics-mulls-thailand-membership-could-more-countries-soon-join-club?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265213/china-backed-brics-mulls-thailand-membership-could-more-countries-soon-join-club?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲右倾给中国带来好坏参半的结果</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266124/europes-rightward-lurch-offers-china-mixed-bag?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266124/europes-rightward-lurch-offers-china-mixed-bag?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>