<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 09:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2002 年巴厘岛爆炸案背后的激进组织伊斯兰祈祷团将被解散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269156/jemaah-islamiah-militant-group-behind-2002-bali-bombings-be-disbanded?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 15:552002 年，警察在巴厘岛库塔的一次爆炸中检查一家夜总会的废墟。照片：美联社据雅加达一家智库周四报道，东南亚激进组织“伊斯兰祈祷团”(JI) 的高级成员宣布将解散该组织，该组织被指对致命的巴厘岛爆炸事件负责。该报告冲突政策分析研究所 (IPAC) 的研究人员证实了 16 名 JI 领导人于 6 月 30 日发布的视频声明的真实性，该声明宣布他们正在解散这个极端主义网络。在这段视频中，这些领导人确认了他们对印度尼西亚国家和法律的承诺，并表示 JI 附属寄宿学校教授的所有材料都将符合正统伊斯兰教。“现在说后果还为时过早，但签署声明的人在组织内享有足够的尊重和信誉，以确保广泛接受，”撰写 IPAC 初步分析报告的 Sidney Jones 表示。这个与基地组织有关联的激进组织被指控策划了印度尼西亚一些最致命的袭击事件，包括 2002 年巴厘岛夜总会爆炸案，造成 200 多人死亡。印度尼西亚国家反恐局 (BNPT) 拒绝就此事发表评论，但表示计划很快召开新闻发布会。琼斯说，解散该组织的决定可能是由几个因素推动的，包括圣战组织内部对暴力圣战不太感兴趣的知识分子的影响，以及对保护该组织最大资产——学校的最佳方式的成本效益分析。报告称，与反恐官员的密切接触也发挥了作用。尽管涉及的人物影响力巨大，但 IPAC 指出，该组织有分裂的历史，未来有可能出现分裂，尽管可能不会立即出现。“目前，可能的结果是圣战组织附属学校蓬勃发展，签署 6 月 30 日声明的人越来越多地参与公共生活，”IPAC 说。“其余成员会发生什么还有待观察。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269156/jemaah-islamiah-militant-group-behind-2002-bali-bombings-be-disbanded?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“工作气息”？中国青年发明新词形容剥削气息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263594/what-smell-work-china-youth-invent-new-term-describe-whiff-exploitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 16:00“工作气息”这个词语是中国年轻人发明的，用来形容辛苦工作一天后那种令人窒息的疲惫感。《华盛顿邮报》解释道。图片来源：南华早报图片我们都知道辛苦工作一天后的感觉，身心疲惫交织。但那是什么味道呢？好吧，中国社交媒体发明了“工作味”一词来形容这种感觉。《南华早报》对此进行了解释。这种气味“工作味”会让人联想到冰美式咖啡的苦味、汗水的恶臭、挥之不去的香烟味，以及象征老板空头承诺的“胡萝卜”味。这个表达源自微博上的一篇热文，内容是：“工作了一天，浑身脏兮兮的。你这辈子也洗不掉那种‘工作的味道’。”这标志着中国年轻一代的态度转变，他们从视努力工作为高尚事业，到更加注重实现工作与生活的平衡。中国年轻员工越来越渴望实现适当的工作与生活的平衡。图片：Shutterstock倦怠这个热门短语不仅捕捉到了与工作相关的字面气味，还捕捉到了倦怠的办公室职员的所有特征。此前，另一个术语“累丑”，中文名为“累丑”，主要指过度劳累带来的视觉变化，如黑眼圈、面色蜡黄、因疲劳而沉重的眼睑。工作气味这个术语还包括不化妆、穿宽松的衣服和整体上缺乏活力。人们认为，在早高峰的地铁和拥挤的写字楼电梯中，工作气味最为浓烈。这个术语还暗指“企业牲畜”的概念，中文名为“社畜”，将员工视为被关在格子间里听话、受剥削的动物。腌制老兵办公室工人们因沉浸在无法摆脱的气味中而被嘲笑。例如，他们即使在休假时也会习惯性地查看与工作相关的群聊，本能地在微信上回复“是的，收到了”来确认消息。有些人甚至对与工作无关的活动失去了兴趣。洗掉它消除“工作气味”的方法之一是在午餐时间远离工作。图片来源：Shutterstock辞职或休假被认为是对抗工作气味的最有效方法。内地社交媒体上流行一种做法，发布停止工作数月后人们的明显变化的前后照片。他们通常看起来更快乐、更有活力。“辞职是改善外貌的最佳美容手术”，一些网络观察者说。其他人则分享了如何上班而不沾上工作气味的策略。这些策略包括将工作与个人生活分开的实用技巧、在非工作时间避开办公室相关场所以及将衣柜里的工作服与休闲服分开等。此外，培养工作以外的爱好和兴趣也至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263594/what-smell-work-china-youth-invent-new-term-describe-whiff-exploitation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾中国人死亡事件对已因海上争端而受损的商业计划造成重击</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269158/chinese-deaths-philippines-deal-blow-business-plans-already-frayed-maritime-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 16:00中国和菲律宾之间持续的海上争端威胁到双边关系。图片：AP6 月下旬，菲律宾发生两起令人不安的枪杀案，进一步损害了这个东南亚国家在中国投资者和商务旅客心目中的形象，他们早已对不断恶化的海上争端感到警惕，担心这会威胁到两国利润丰厚的贸易关系。分析师和商家表示，考虑前往菲律宾商务旅行或进行实物投资的中国公民可能会暂时搁置这一决定，直到他们感觉更安全为止。北京向马尼拉施加外交压力，要求其找到并严惩凶手，进一步引起人们对这起死亡事件的关注。“当地的华人朋友说，当地华人之间的气氛越来越紧张，他们担心如何保护他们在菲律宾投资的财产和企业。”广州一家影视制作公司的经营者丹尼尔·朱说。他表示，由于6月24日一名中国公民和一名美籍华人被绑架杀害，他的公司“迅速放弃”了菲律宾的一个短视频宣传项目。据财经新闻媒体《第一财经》报道，其中一名受害者是香港上市公司润美医疗有限公司的国际营销总监，另一名受害者是一家心血管医疗器械公司的经销商。凶杀案发生前几天，两人曾到菲律宾出差。菲律宾警方称，去年，六名中国公民在马尼拉家中被绑架，其中四人被杀。“普通中国人对事物的看法可能存在矛盾，”菲律宾大学亚洲中心讲师亚伦·拉贝纳 (Aaron Rabena) 表示。“这表明我们的执法力量薄弱，可能会让事情失控。”最新事件发生在中菲海上争端期间，今年中菲两国已发生多轮对峙，并引发人们对南海可能爆发更大冲突的担忧，南海是世界上最繁忙的航道之一。与此同时，菲律宾统计局的数据显示，去年中国占菲律宾进口总额的 23.3%，占菲律宾出口总额的 14.8%。 2024 年前四个月，双边贸易额达到 224.6 亿美元。菲律宾和中国领导人今年 1 月同意在基础设施、农业和能源领域开展合作。据马尼拉贸易和工业部投资委员会称，今年前五个月，来自中国的直接投资达到 15.3 亿比索（2600 万美元）。销售总监詹姆斯·刘 (James Liu) 表示，这些杀戮事件“大大加剧了大家对菲律宾市场，甚至东南亚市场的担忧”，他将于今年晚些时候被一家新能源公司派往菲律宾，开拓当地市场。他和家人担心他可能无法逃避菲律宾的关税。“我觉得所有海外营销销售人员都在谈论这件事，”刘说。 “近几个月来，中菲地缘政治关系愈发紧张，私营企业难以有合适的应对方案。”菲律宾总统新闻办公室在一份声明中表示，中国大使黄溪连周一在马尼拉会见了菲律宾总统反有组织犯罪委员会主席卢卡斯·贝尔萨明，探讨共同打击跨国犯罪的方式。该声明称，“加强合作”向犯罪集团发出信息，即他们不能“破坏这些国家的安全和稳定”。菲律宾人的另一个担忧是，菲律宾华人工商联合会主席告诉中国环球时报，双边紧张局势“有可能不必要地升级为危机，破坏菲律宾、中国和整个亚洲地区的经济发展轨迹”。但有些人在打击跨国犯罪方面采取了更具前瞻性的做法。商业环境。马尼拉咨询公司 eManagement for Business and Marketing Services 的董事总经理乔纳森·拉维拉斯 (Jonathan Ravelas) 表示，中国商人可能会听到“很多噪音”，但这些谋杀案可能不是影响普通投资者或商人的趋势的一部分。他预计，来自中国的商人最终将关注菲律宾尚未开发的投资潜力。“我们应该放眼未来，寻找唾手可得的果实，”拉维拉斯说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269158/chinese-deaths-philippines-deal-blow-business-plans-already-frayed-maritime-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将继续加大打击有组织犯罪的力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269152/chinas-organised-crime-crackdown-continues-no-reduction-intensity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 16:00中国发起扫黑除恶专项斗争六年后，北京最高公安局长誓言要保持斗争势头。图片来源：Shutterstock随着中国大规模打击有组织犯罪的行动进入第七个年头，该国最高公安局长承诺打击行动将继续进行，力度不会减弱。据新华社报道，公安部长王小洪周三在北京的一次会议上呼吁官员“大力推进打击有组织犯罪和黑恶势力的经常化斗争”。公安部长王小洪表示，打击有组织犯罪的行动将继续进行。图片来源：路透社王岐山要求干部“保持坚定不移的决心”，表示在早期打击小规模犯罪时“标准不能降低、力度不能减小”。“对黑恶势力要打得准打得狠，也要坚决打保护伞、破网络，确保打击行动有打击的力度和效果，”他说道。据新华社报道，王岐山还要求全国警方加强对一些重点区域和行业的巡查整顿，铲除黑恶势力滋生的温床。新华社的报道并未具体说明将针对哪些区域进行整顿。 2021 年，电信、建筑、交通和资源等四个行业因涉嫌大规模犯罪活动而被点名。王岐山发表上述言论的六年前，中国国家主席习近平发起了一场史无前例的反黑除恶专项斗争，以解决黑社会性质的腐败和非法活动，巩固公众对基层治理的信心。这场斗争于 2018 年发起，最初预计持续三年，是习近平 2012 年就任中共中央总书记后不久发起的标志性反腐运动的一部分。2021 年，反黑除恶专项斗争被宣布为“压倒性胜利”，并扩大到“常态化打黑除恶”，继续清理县级和村级治理。有组织犯罪和腐败——尤其是基层的犯罪和腐败——被视为对党的统治的生存威胁，习近平已指示要铲除犯罪网络，以及他们的资金支持和与他们勾结的官员。据新华社 5 月份报道称，过去五年，全国共捣毁 5200 多个有组织犯罪集团，而 2023 年立案的刑事案件比 2019 年减少了 13%。新华社的报道还指出，去年提起的治安案件数量也有类似的下降，与五年前相比，此类案件的立案数量下降了 10%。中央电视台 1 月份报道称，仅在​​ 2023 年，就捣毁了 1900 多个犯罪组织，逮捕了 27000 多名嫌疑人。今年 1 月，中国北方的一名前警察局长因与一个犯罪团伙有联系而入狱，该团伙被拍到残忍地袭击一群妇女，这一案件引起了全国的愤怒。河北省唐山市公安局路北分局原局长马爱军因涉嫌受贿罪被判刑。庇护该团伙多年前犯下的罪行，使其免受法律制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269152/chinas-organised-crime-crackdown-continues-no-reduction-intensity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总理梅洛尼可能本月访华，谨慎外交的回报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269134/italian-pm-meloni-likely-visit-china-month-reward-cautious-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269134/italian-pm-meloni-likely-visit-china-month-reward-cautious-diplomacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡歌手阿利夫·阿齐兹和马来西亚女演员鲁海尼斯因近距离接触罪接受审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269124/singaporean-singer-aliff-aziz-malaysian-actress-ruhainies-face-trial-over-close-proximity-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 14:50 马来西亚女演员 Ruhainies。照片：Instagram/ruhainies7周三，33 岁的新加坡歌手兼演员 Aliff Aziz 和 31 岁的马来西亚女演员 Ruhainies 对亲密接触的指控表示不认罪。3 月 9 日，这两人被联邦直辖区伊斯兰宗教部门 (Jawi) 官员在吉隆坡的一处公寓拘留。Aliff 和 Ruhainies 分别被控违反 1997 年《伊斯兰教刑事犯罪 (联邦直辖区) 法》第 27(a) 条和第 27(b) 条，如果罪名成立，最高可处以 3,000 林吉特 (637 美元) 罚款或不超过两年的监禁，或两者并处。Aliff 和 Ruhainies 在吉隆坡联邦直辖区伊斯兰教高等法院外对媒体发表讲话，呼吁公众祈祷案件顺利进行。两人还回答了记者的提问，澄清他们是分开到达法庭的，并没有交战，尽管某些媒体有报道。新加坡歌手兼演员阿里夫·阿齐兹。照片：Instagram/iamaliffaziz阿里夫解释说，他一直在“精神上、情感上和身体上”休息。“我也是个正常人，尽管我犯过错误。所以我要利用这段时间休息并与家人共度时光......让我的家庭关系更加紧密。”当被问及她对阿里夫的前妻贝拉·阿斯蒂拉“祝贺”她“成功摧毁（贝拉的）婚姻”的看法时，鲁哈尼斯回答说：“由于今天的[邻近]案件涉及到一个单独的问题，我不想触及[贝拉的]案件。”审判将于10月恢复，阿里夫和鲁哈尼斯的保释金也已延长。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269124/singaporean-singer-aliff-aziz-malaysian-actress-ruhainies-face-trial-over-close-proximity-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>58 岁英国男子疑似从斜坡坠落 6 米后在香港小巷被发现身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269147/british-man-58-believed-have-fallen-6-metres-down-slope-found-dead-hong-kong-alley?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 14:56一名英国男子于早上七点后被发现死在跑马地一条小巷里。图片：Fung Chang一名英国男子疑似失足从斜坡坠落约六米（19.7英尺）于周四在香港一条小巷内被发现身亡。一位熟悉此案的消息人士称，警方从这名 58 岁男子身上闻到酒味，促使警方调查醉酒是否是造成这起悲惨事故的原因。警方称，早上 7 点左右，一名路人在跑马地村台的小巷内发现该名男子失去意识，随后紧急救援人员接到报警。警方发言人表示，该男子在现场被宣布死亡。“经初步调查，相信该男子失足从斜坡坠落[约六米]，”发言人说。消息人士称，该男子是英国公民，持有香港身份证。警方表示将进行尸检以确定死因死亡。2021 年，一名 58 岁男子在醉酒后忘记带钥匙，试图爬进天水围一栋公共房屋的三楼单位，幸免于难。他从一楼爬到三楼的管道，但失去抓握，跌落到一楼的檐篷上。2016 年，一名德国人在北角试图爬进三楼单位时坠落，幸免于难。当时他似乎喝醉了。这名 42 岁的男子踩上一个垃圾桶，开始沿着排水管危险地往上爬，但在到达单位之前失去了抓握，跌倒在停在路边的奔驰车的引擎盖上，然后弹到人行道上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269147/british-man-58-believed-have-fallen-6-metres-down-slope-found-dead-hong-kong-alley?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选投票开始，凯尔·斯塔默领导的工党有望取得历史性胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269140/keir-starmers-labour-party-tipped-historic-win-uk-election-voting-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269140/keir-starmers-labour-party-tipped-historic-win-uk-election-voting-begins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观察人士：香港应利用科技公司，寻找无人机试验场，推动“低空经济”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269145/hong-kong-should-tap-tech-firms-find-drone-test-sites-low-altitude-economy-push-observers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 14:48广州的一架无人驾驶飞机。香港当局正在探索使用无人机在新界运送货物。图片来源：新华社观察人士表示，香港政府应与科技公司合作，并为无人机试验项目寻找场地，以促进“低空经济”的发展。此前，一名交通官员表示，当局正探索使用无人机在新界运送货物，同时也在寻求“消除障碍”来发展该行业。智慧城市联盟创始人兼名誉会长杨传星表示，需要采取“市场导向的方法”，当局应该制定政策，让该行业的投资物有所值。他补充说，私营企业在深圳发展低空物流运营、运输和无人机送货方面发挥了带头作用。“深圳成功的原因正是因为不是政府自己在行动，而是它促进了众多私营企业的发展。政府主要起引导作用，”杨先生在一档电台节目中说道。深圳上周宣布，将开通深圳北高铁站直升机航线，以实现打造一小时通航粤港澳大湾区 90% 地区低空交通网络的目标。该服务将由中国民航局批准的深圳试点公司 Heli-Eastern 运营。“如果大家真的对从事这个行业感兴趣，我认为我们应该积极与这些初创公司接触，直接了解他们的困难，帮助他们解决这些问题。这才是真正推动进步的方式，”杨说。中国国务院总理李强此前指出，低空经济是中国需要培育的新增长引擎领域之一。香港特首李家超证实，随着送货无人机和“飞行出租车”在中国大陆兴起，海上交通、民航和电信主管部门将合作审查规则并在一些地点进行试运行。深圳宣布将从深圳北高铁站开通直升机服务作为建设低空运输网络目标的一部分。图片微博/深圳立法会议员兼工程师陈少雄表示，欧洲、美国和中国内地已经取得了重大进展，特别是在电动垂直起降 (eVTOL) 飞机方面。他表示，香港的第一步是借鉴其他司法管辖区的经验，拆除监管障碍，因为香港的法律目前不允许重量超过 250 公斤 (551 磅) 的无人驾驶或载货飞机。“当务之急应该是解决法律和监管方面的问题，并做出必要的修改，”陈少雄在同一个电台节目中表示。该立法会议员指出，许多地方可以用于试点项目，比如白石角或西九龙的科学园科技中心，当局也可以考虑在这些地方设立 eVTOL 站。“可以通过仔细规划航线和在空域内建立专用通道或通道来进行全面的风险评估，”他说。 “一旦确定了地点和相关渠道或路线，就可以高效地进行试验。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269145/hong-kong-should-tap-tech-firms-find-drone-test-sites-low-altitude-economy-push-observers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自封为中国动物侦探的人士利用中国民众对宠物日益增长的热情大赚一笔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266251/self-styled-china-animal-sleuths-cash-countrys-growing-passion-pets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 14:00《华盛顿邮报》调查了在中国当宠物侦探的不寻常经历。图片：SCMP 合成/Shutterstock随着中国宠物数量的激增，越来越多的人开始从事动物调查这项不太可能的行业。他们称自己为宠物侦探，以寻找走失的家养动物（主要是猫和狗）为生。他们几乎完全是自雇的，在社交媒体和电子商务平台上推广他们的服务。近年来需求不断增长，他们中的许多人现在每月可以赚到 3 万元人民币（4,200 美元）。《南华早报》仔细研究了这项不寻常的职业。随着中国宠物数量的增长，失踪的家养动物数量也在增加。图片来源：36氪虽然宠物侦探这个职业听起来很新奇，但其实并不轻松。要找到走失的猫咪或狗狗，需要具备特殊的素质。耐力和良好的体能是必备条件，因为动物的活动范围很广，而且它们往往藏在难以找到的地方。良好的视力和逻辑推理能力也是必不可少的。掌握现代侦探技术（如热成像摄像机）也很有用。宠物侦探刘伟告诉大陆媒体《创业最前线》，这项工作所需的设备价值 2 万元人民币（2,800 美元）。此外，顾客通常在归还宠物时付款，因此获得专业宠物侦探服务的压力很大。结果。据中国最大的二手商品电子商务平台闲鱼称，今年上半年使用关键词“寻找猫狗”的在线搜索量激增近四倍。闲鱼由阿里巴巴运营，阿里巴巴拥有《南华早报》。宠物已经成为越来越多人的情感支持来源。根据营销公司Petdata.cn发布的《中国宠物行业白皮书2023-2024》，2023年中国共有5200万只宠物狗和7000万只宠物猫，比上一年有所增加。一些宠物主人愿意支付大笔费用来保证他们的四足朋友安全归来。图片来源：36氪宠物主人对宠物的强烈情感可以转化为宠物侦探为找到走失的宠物朋友提供丰厚报酬的机会。刘先生在 2012 年创立了自己的宠物侦探公司，那时这项业务还远未流行起来。有一次，他想过放弃，因为回报不高，但他坚持了下来，因为他知道宠物主人多么需要他的服务。刘先生说，看到宠物主人与走失的宠物重逢时的表情是他最大的成就感。对于年长的动物爱好者来说尤其如此：“我无法形容那一刻我的感受，”刘先生说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266251/self-styled-china-animal-sleuths-cash-countrys-growing-passion-pets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新德里的水危机凸显气候变化对印度蓬勃发展的经济的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269072/delhis-water-crisis-spotlights-threat-indias-booming-economy-climate-change-takes-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269072/delhis-water-crisis-spotlights-threat-indias-booming-economy-climate-change-takes-toll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医院称香港老年病房有 14 名患者新冠病毒检测呈阳性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269138/14-patients-hong-kong-geriatric-ward-test-positive-covid-19-hospital-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 14:12湾仔律敦治医院有14名病人确诊感染新冠肺炎。照片：Nora Tam香港一家公立医院称，老年病房十多名病人新冠病毒检测呈阳性。医院管理局周四表示，律敦治医院老年疗养病房的12名男性和2名女性，年龄介于33岁至88岁之间，出现发烧等症状，并补充说，他们于6月27日对呼吸道病毒检测呈阳性。该医院位于湾仔的病房一名工作人员也被感染。他的症状包括发烧和咳嗽。所有病人情况稳定，正在隔离治疗。病房目前暂停入院，并限制探访。病房也已彻底清洁，并采取了严格的感染控制措施。去年11月，九龙医院报告称男性精神病房有14名病人感染冠状病毒。今年一月，葵涌医院一个病房内也有十名病人确诊感染病毒。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269138/14-patients-hong-kong-geriatric-ward-test-positive-covid-19-hospital-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：马尼拉要求北京就六月冲突赔偿 100 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269131/south-china-sea-philippines-demands-us1-million-damages-beijing-over-june-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 13:276 月 17 日，一艘菲律宾船只在有争议的南海仁爱礁附近发生事件，夹在两艘中国海警船之间。照片：法新社菲律宾军方负责人罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 周四表示，菲律宾要求中国赔偿上个月在南海发生的对峙事件造成的 6000 万比索（100 万美元）。中国海警局6 月 17 日，在有争议的海域发生的冲突中，中国击沉了菲律宾船只并夺取了枪支，导致一名菲律宾水手失去一根手指。布劳纳在马尼拉的一次简报会上表示，这个东南亚国家寻求的赔偿只是财产损失，尚未涵盖水手的伤害。与此同时，中国和菲律宾外交官在周二的会晤中同意缓解南海紧张局势，但坚持各自国家的主张。据菲律宾外交部称，中国外交部副部长陈晓东和菲律宾外交部副部长马尼拉在南海问题定期双边会晤上进行了“坦诚和建设性”的讨论。今年 1 月，双方在上海举行了类似的高级外交官会议。马尼拉的声明称，双方“重申致力于在不损害各自立场的情况下缓和紧张局势”，并“认识到有必要恢复信任”。马​​尼拉指出，在控制海上局势方面取得了“实质性进展”，但同时表示与北京方面仍然存在“重大分歧”。尽管 1 月份达成了缓和冲突的协议，但菲律宾和中国船只近几个月仍发生冲突，这让人怀疑双边机制能否有效缓解该地区一个热点地区的紧张局势。过去几个月，中国船只使用水炮攻击菲律宾船只，导致船只受损，船员受伤。而北京方面则坚称其行动合法且专业。菲律宾海军发言人罗伊·文森特·特立尼达周二称，6 月 17 日的冲突是中国军队近年来“最具侵略性”的行动。北京的广泛主张遭到了马尼拉总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 领导下的马尼拉的强烈抵制，马科斯加强了与美国和日本的关系。马科斯上周表示，马尼拉需要做的不仅仅是在冲突后对中国提出外交抗议。北京和马尼拉周二还同意改善海上通信，并将进一步讨论两国海岸警卫队之间的合作。两国还谈到了可能召开海洋合作学术论坛。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269131/south-china-sea-philippines-demands-us1-million-damages-beijing-over-june-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 YouTuber 拍摄女儿被困高温车内视频，引发众怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269093/traffic-hungry-japan-youtuber-films-daughter-2-trapped-hot-car-sparks-fury?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 13:00一对日本夫妇在炎热的天气里拍摄了他们年幼的女儿被困在锁着的车里的视频，而不是立即寻求帮助将她救出来，这在网上引发了众怒。图片来源：SCMP 合成/YouTube一对日本网红夫妇为增加社交媒体流量，拍摄了他们两岁女儿被锁在闷热车内的视频，此举在中国和日本引发了愤怒。这场争议始于 5 月 24 日，当时这对夫妇在 YouTube 上拥有约 58,000 名粉丝，他们在网上名为“raunano_family”，上传了一段名为“我的女儿被困在烈日下的车里”的视频。父亲说，他趁母亲不在家时拍摄了这段视频，当时他带着两个女儿去幼儿园接儿子。在旅途中，他把两岁的大女儿 Nanoka 放在后座，并关上了车门。据信，这个明显心烦意乱的小女孩被留在车内超过半个小时。照片：YouTube当他正要把小女儿放到后座的另一边时，Nanoka 不小心把自己锁在里面了。面对紧急情况，他没有立即寻求帮助，而是开始拍摄孩子的反应，同时大声喊道：“紧急情况！Nanoka 被锁在车里了。汽车被锁上了，她出不来！”在视频中，可以看到这个孩子满头大汗，哭泣着，而她的父亲试图教她如何打开车门——这项任务通常被认为超出了两岁孩子的能力。拍下视频后，父亲选择不报警。相反，他冷静地联系了锁匠，锁匠最终把 Nanoka 救了出来。据报道，孩子被锁在炎热的车里超过 30 分钟。目前尚不清楚该事件是否对她的健康产生了持久影响。小奈ノウエ的幸福时光。目前尚不清楚该事件是否对她的健康产生了持久影响。照片：YouTube该视频旨在吸引网络流量，却激怒了日本观众，并成为该国各大新闻媒体的头条新闻。“父母疯了。我也遇到过类似的情况，当时我的心都碎了，我紧张得觉得自己活不下去了。一位网友评论道：“真是不可思议，有人能如此冷静地用手机录下这一幕。”另一位网友评论道：“拿孩子的生命冒险赚到的钱，难道会让你感觉良好吗？”遭到强烈反对后，这对夫妇于5月31日发表道歉声明，称他们“对制作让大家不舒服的视频感到非常抱歉”。然而，这再次勾起了人们对日本过去发生的悲剧的痛苦回忆，日本曾发生过儿童被留在车内死亡的事件。去年9月，冈山县一位53岁的祖母将她两岁的孙子留在车里长达9个半小时，导致他疑似中暑死亡。调查人员估计，车内温度超过了40度。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/3d060e35-0b8f-4139-af44-eaaa402fc97b_4837579a.jpg&quot; /&gt;Nanoka 的父亲已经为自己的行为道歉，他带着三个孩子中的两个。照片：YouTuberaunano_family 事件在中国也引起了强烈反应。“对于这种蓄意虐待儿童的行为，父母难道不应该失去监护权吗？”一位大陆网络观察员问道。“Bilibili 上的一位中国博主制作了一个类似的视频，但他用自己模拟被困在炎热的汽车里，以提高人们的认识。差别是巨大的，”另一位网友写道。“我永远无法理解为什么有人会把孩子忘在车里半天。即使我养了猫，我也会经常检查它在家里藏在哪里，以确保它没有出去。如果你不喜欢孩子，就不要养孩子，”另一位网友说道。“世界上最可怕的事情是，做父母不需要考试，”第四个人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269093/traffic-hungry-japan-youtuber-films-daughter-2-trapped-hot-car-sparks-fury?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港创业家协会的 Clara Chan 表示，香港拥有吸引全球创新型初创企业的合适条件</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269121/hong-kong-has-right-mix-attract-innovative-global-start-ups-hkics-clara-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 12:28香港投资公司行政总裁陈嘉珊周四在中国会议上发表讲话。图片：谢美玲香港特区政府投资部门负责人表示，海外初创企业和企业家认为，香港是一个颇具吸引力的投资地点，因为香港金融市场深度大、资金充足，而且是国际中心。香港投资公司行政总裁陈家齐表示：“香港的国际地位对创新型行业和企业非常重要，因为他们只需关注整体商业环境和供应链。“香港为此提供了很好的立足点。香港的低税率、数据、资本和人才的自由流动，以及我们强劲的金融体系，都在帮助企业成长。”陈家齐周四在《南华早报》中国会议开幕式“中国董事会议室”上发表讲话。此次会议吸引了大批决策者来到香港，数百名参会者已在线注册，共同探讨世界第二大经济体在投资和技术方面的机遇和挑战。香港集思会管理着 620 亿港元（80 亿美元）的资金，用于通过投资和与初创企业的合作，推动香港成为创新和技术中心。上个月，香港集思会与本土人工智能独角兽 SmartMore 建立了首次合作伙伴关系，邀请该公司以香港作为发展基地，并将香港股票市场作为其上市的首选。随后，香港集思会又与总部位于北京的 Biomap 达成了协议，Biomap 是由中国互联网巨头百度创始人李彦宏创办的一家生物科技公司。虽然最初的交易是与香港和内地的初创企业达成的，但陈冯富珍表示，香港集思会一直在关注国际初创企业，她正在全球各地寻找潜在的投资和合作伙伴。“虽然我们正在投资陈茂波表示：“除了关注香港的未来，我们也在长远投资于创新的生态系统。”陈茂波表示，从她与投资银行家、业内人士、学者和研究人员的交谈中，她相信香港在创新和技术方面拥有光明的未来。国际初创企业、投资者和企业家都高度评价香港，认为这里是他们家庭的理想之地，因为这个城市安全、充满活力，是东西方文化的大熔炉。宏利金融区域首席执行官 Phil Witherington 宏利是加拿大最大的保险公司，已在香港经营 127 年。该公司亚洲区首席执行官 Phil Witherington 表示，该公司将香港视为国际公司发展的诱人目的地。“香港是全球金融和商业中心，是通往中国内地的门户，也是亚洲的区域中心，”Witherington 表示。“凭借其在金融、贸易和连通性方面的优势，香港为全球合作与理解做出了重大贡献，使其成为中国参与国际事务的重要组成部分。”这位驻香港的保险业资深人士对北京为持有外国护照的香港 27 万永久居民提供新的五年旅行许可感到特别兴奋。“这一发展将为我和其他许多经常因商务和个人原因前往内地的非中国籍香港和澳门永久居民提供便利，”他说。 “我的家人会很高兴我不再是那个在移民柜台耽误我们时间的人。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269121/hong-kong-has-right-mix-attract-innovative-global-start-ups-hkics-clara-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>