<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基汇资本收购新土地以扩大数据中心投资组合</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264252/gaw-capital-acquires-new-land-expand-data-centre-portfolio?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 15:50中国移动位于中国西南部贵州省的数据中心，一名工作人员正在检查设备。人工智能热潮席卷亚洲，数据中心需求不断增长。根据 Cushman &amp; Wakefield 的数据，到 2028 年，东南亚和北亚的需求预计将以每年约 25% 的速度增长。图片来源：新华社香港私募股权房地产公司基汇资本（Gaw Capital Partners）收购了一处日本新地产，在人工智能热潮中扩大了该公司的数据中心投资组合。据公司周一发表的声明称，基汇资本已收购了位于数据中心集群府中智能园区一处 11,233 平方米的地产，扩大了其在该地区的现有股份。该声明补充道，这处地产距离东京市中心 30 公里，将使附近的数据中心规模翻一番，使其成为府中市信息技术容量最大的数据中心。这笔最新收购凸显了私募股权公司在人工智能热潮中加倍押注亚洲数据中心的情况。根据 Cushman &amp; Wakefield 的数据，到 2028 年，东南亚和北亚的需求预计将以每年约 25% 的速度增长。相比之下，美国的需求每年增长 14%。据该公司网站显示，自 2005 年以来，Gaw Capital 已筹集了 223 亿美元的股权，截至 2023 年第三季度，其管理的资产为 337 亿美元。麦格理表示，人工智能推动数据中心冷却系统需求呈指数级增长“日本的技术进步，尤其是人工智能的不断发展，需要指数级的计算能力，将继续推动对数据中心的需求，”Gaw Capital Partners 董事总经理、投资负责人兼日本负责人 Isabella Lo 在声明中表示。其他投资者也在涌入数据中心。另类资产管理公司 Hillhouse Capital、博裕资本和鼎晖投资正在就投资万国数据控股在中国以外的数据中心业务进行深入谈判。阿达尼企业计划投资 5000 亿卢比（60 亿美元）在印度西部建设数据中心基础设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264252/gaw-capital-acquires-new-land-expand-data-centre-portfolio?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么制药巨头阿斯利康选择香港作为新的研发中心，专注于肿瘤学、罕见疾病以及基因和细胞疗法</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/health-environment/topics/hub-enterprises-future/article/3263625/why-pharmaceutical-giant-astrazeneca-chose-hong-kong-new-rd-hub-focused-oncology-rare-diseases-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/health-environment/topics/hub-enterprises-future/article/3263625/why-pharmaceutical-giant-astrazeneca-chose-hong-kong-new-rd-hub-focused-oncology-rare-diseases-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局计划将南大屿山打造成以“生态”、“可持续”设施为特色的度假胜地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264243/hong-kong-authorities-set-transform-south-lantau-holiday-spot-featuring-ecological-sustainable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 15:30大屿山长沙泳滩将推出全新水上运动项目新提案下的娱乐中心。摄影：K. Y. Cheng当局表示，香港南大屿山将发展成为热门度假胜地，以提高公众的环保意识并促进当地经济。发展局周一推出建议，将大屿山四个乡郊地区打造成“生态康乐走廊”，以“以生态和自然为基础的可持续”康乐和教育设施及项目。该计划在周二开始的政府为期两个月的公众咨询前一天公布，该局消除了对破坏环境的担忧。“对生态、环境、交通和基础设施的[初步]技术评估该局在提交给立法会的文件中表示，已进行了有关建议，以确认有关建议不会对南大屿山造成不利影响。政府补充称，会在采取行动后进行详细的技术评估。 根据政府的建议，香港最长海滩所在的长沙将成为南大屿山的休闲中心，提供住宿，例如海滩露营地。 贝澳将设有步行道和豪华露营地，以教育公众有关生物多样性和自然生态的知识。摄影：陈晓梅长沙下段两公里长的泳滩将设有全新水上运动及康乐中心及无障碍泳滩步道。区内预计将进驻更多餐饮及水上运动租赁设施。长沙上段的山坡将发展为“探险”度假区，提供绳索探险、上山缆车及住宿等体验。 石壁将包括一条沿着香港第三大水库的文物径，展示搬迁石壁村兴建供水设施的历史，而现有的引水道将扩阔，以融合艺术装置水口拥有极为罕见的天然沙地景观，也是濒危鲎的重要繁殖地，将设立教育中心，向公众传授自然生态和乡村文化.政府还建议沿沙坪岸边修建一条走道，展示陆海过渡期的自然景观，避免游客踩踏。贝澳将发展步行道和露营地，以教育公众生物多样性和自然生态。该局还建议在长沙兴建码头，以加强公共交通设施并引入渡轮服务，因为政府表示，已探讨多种方法落实南大屿山建议，例如网上预约机制等人流控制措施，以确保良好的旅游体验。邀请私营部门参与。据了解，一些有相关经验的运营商表示了兴趣。“这不仅可以引入市场创造力和资源，还可以减轻政府的财政负担。”该局表示。“ [我们]将继续与潜在的私人开发商或投资者联络，并进一步考虑不同的方法及其财务可行性，以便为建议制定合适的实施计划。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264243/hong-kong-authorities-set-transform-south-lantau-holiday-spot-featuring-ecological-sustainable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国基因编辑明星科学家张峰罕见造访中国顶尖大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264211/star-us-gene-editing-scientist-zhang-feng-pays-rare-visit-chinas-top-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 15:00张峰，作为艺术先驱而享誉全球5月22日，CRISPR基因编辑工具在北京大学拥挤的报告厅里摆出自拍姿势。图片来源：北京大学美籍华裔明星科学家张峰罕见在中国公开露面上周，他在北京大学的演讲厅里演讲，座无虚席，并会见了热情的崇拜者。张来自麻省理工学院 (MIT)，作为基因编辑技术 CRISPR 的先驱而闻名于世。让科学家操纵生物体遗传密码并对基因组进行精确改变的技术。麻省理工学院的美籍华裔生命科学家5月22日，张峰在北京大学演讲，号称对生物多样性的探索。图片来源：北京大学根据北京大学网站，42-岁的他分享了他最新研究成果的详细信息，以及他自己进入生物化学之旅的个人故事——他从七年级观看电影《侏罗纪公园》时就开始对生物化学产生了兴趣。张被誉为其中之一世界上最具创新性的生命科学家之一，在周三的演讲中谈到了他在麻省理工学院实验室开发的基因编辑工具和传输系统，该演讲被宣传为对生物多样性的探索。他说基因药物的模块化设计为治疗遗传疾病提供了新的工具，但将这些药物输送到体内目标部位的技术却滞后。去年，张的实验室报告了一种新方法他说，将蛋白质注射到人体细胞中，这在癌症治疗和一系列生物疗法方面显示出“巨大潜力”。张和他的团队还开发了一种基于 RNA 的基因疗法的传递方法，该方法使用人体细胞内的成分自组装成病毒样颗粒，并将功能性 mRNA 递送至哺乳动物细胞。Zhang 表示，这种递送 mRNA（参与合成蛋白质的单链分子）的方法与传统的递送方法相比，体内更安全，引起的免疫反应更少。张 - 2004 年在哈佛大学获得化学和物理学学士学位，随后于 2004 年在斯坦福大学获得化学博士学位。 2009 年 – 34 岁时成为麻省理工学院博德研究所终身教授。基因编辑先驱张峰签名5月22日，热情的观众罕见地参观了中国著名的北京大学。照片：北京大学他的实验室的工具已被广泛使用，并用于免疫学、临床根据张在麻省理工学院的个人网页，张出生于中国北部的河北省，11 岁时带着他的电脑搬到了爱荷华州得梅因。程序员父母。除了他对 CRISPR-cas9（一种允许科学家纠正一系列遗传疾病的革命性工具）开发的贡献外，张还是光遗传学领域的领导者，光遗传学是一种神经科学技术，使用光来精确监测和控制大脑中的细胞。他获得的众多奖项包括艾伦·T·沃特曼奖、奥尔巴尼医学中心奖和加拿大盖尔德纳国际奖。张也是美国国家科学院、美国国家医学院、美国艺术与科学学院和美国国家发明家学院的当选院士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264211/star-us-gene-editing-scientist-zhang-feng-pays-rare-visit-chinas-top-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯前夕，阿里巴巴聘请大卫·贝克汉姆担任国际电子商务平台全球品牌大使</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264225/alibaba-taps-david-beckham-global-brand-ambassador-international-e-commerce-platform-ahead-euro-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 15:00大卫·贝克汉姆 (David Beckham) 成为阿里巴巴全球速卖通全球品牌大使国际购物平台。图片来源：EPA-EFE阿里巴巴集团旗下全球购物平台速卖通签约英国足球明星贝克汉姆为其全球品牌大使，这家中国电子商务巨头加大了国际化力度。 根据全球速卖通周一宣布的为期一年的合作伙伴关系，贝克汉姆将出现在电视、互联网、社交媒体和传统媒体上的一系列促销活动中，首先是欧洲足球锦标赛（即 2024 年欧洲杯）期间的电视广告，该赛事将于 6 月 14 日开幕。速卖通是今年赛事的赞助商。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。此举是在阿里巴巴的竞争对手 Temu（在国际市场上越来越受欢迎的廉价购物平台）在过去两年中斥资数百万美元用于广告之后做出的。超级碗比赛是美国国家橄榄球联盟的年度锦标赛，是投放广告最昂贵的夜晚之一。阿里巴巴旗下速卖通是 2024 年欧洲杯的赞助商。照片：美联社照片Temu 去年进入欧洲市场，首先是法国、意大利、德国、荷兰、西班牙和英国，兜售多种价格实惠的商品。该平台表示，速卖通的 2024 年欧洲杯活动将包括赠送价值数百万欧元的优惠券以及免费比赛门票。 p&gt;欧洲商务总监加里·托普 (Gary Topp) 表示，与贝克汉姆的合作“意义重大”，因为他“是全球体育和生活方式的偶像”，并且“将帮助全球速卖通用户在整个锦标赛期间更近距离地了解比赛情况”全球速卖通。欧洲是阿里巴巴电子商务领域的主要目标之一。目前，在阿里巴巴智能物流网络菜鸟的支持下，该公司在德国、法国和葡萄牙以及美国、墨西哥和沙特阿拉伯提供五天网购送货服务。欧洲杯，每四年举办一次，是继世界杯之后全球收视率最高的足球赛事。据主办方欧洲足球协会联盟称，2020 年欧洲杯在现场比赛期间的全球观看次数累计达到 52 亿次。全球速卖通已成为阿里巴巴电子商务业务的关键驱动力。根据该公司最新的财务报表，该网站第三季度的收入飙升 45%，达到 274 亿元人民币（38.1 亿美元），这主要得益于其优质服务 Choice 的推动。阿里巴巴国际站的合并订单报告显示，本季度市场份额同比增长 20%。作为全球营销推广的一部分，全球速卖通还聘请了中国女演员汤唯作为其在韩国的区域品牌代言人，该品牌已快速增长的电子商务市场。该平台最近还推出了新的补贴，以吸引更多中国品牌和商家通过全球速卖通以及阿里巴巴的其他在线购物渠道（包括东南亚的 Lazada）进行海外销售，南亚的 Daraz、西班牙的 Miravia 和土耳其的 Trendyol。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264225/alibaba-taps-david-beckham-global-brand-ambassador-international-e-commerce-platform-ahead-euro-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京冒着与菲律宾因“怪物”船发生冲突的风险来执行反侵入政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264238/south-china-sea-beijing-risks-conflict-philippines-over-monster-ship-enforce-anti-trespassing-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264238/south-china-sea-beijing-risks-conflict-philippines-over-monster-ship-enforce-anti-trespassing-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕20人，其中包括14名家庭佣工，以打击三合会控制的洗钱集团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264240/hong-kong-police-arrest-20-people-including-14-domestic-helpers-crack-down-triad-controlled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 15:15九龙东总区罪案督察苏志明组（左）和高级督察吴明峰（右）。警方称，一个犯罪团伙招募家庭佣工开设傀儡银行账户。照片：讲义香港警方在打击一个三合会控制的犯罪集团中逮捕了 20 人，该犯罪集团以每人 1,000 港元（128 美元）的价格引诱外籍家庭佣工。警方周一表示，其中六名嫌疑人是当地男性，另外 14 名女性是印度尼西亚家庭佣工，据称她们每人开户的报酬在 1,000 至 2,500 港元之间17个银行账户被用来处理1,000万港元非法资金。“与外籍家庭佣工的工资相比，金额[1,000港元至2,500港元]很高。东九龙总区重案组总督察苏志明表示，这是诱使他们出售银行账户的主要诱因。所以，该集团利用外籍家庭佣工快速赚钱的欲望， 香港外籍家庭佣工的最低月薪由4,730港元提高至4,870港元该组高级督察吴明峰表示，调查发现该集团利用一名印尼家庭佣工作为中间人，招募其他佣工。吴明峰表示与家庭佣工的会面安排在公园、快餐店甚至酒店房间等地方。“该团伙使用移动应用程序协助家庭佣工开设银行账户......并保留对家庭佣工的控制权。”这些傀儡账户的密码，”他说，并补充说，这使该集团能够管理和操纵资金。据警方称，傀儡账户持有人将其银行账户贷款或出售给欺诈集团，以收集非法资金和洗钱犯罪收益以换取现金奖励。吴表示，该集团在过去六个月内使用 17 个傀儡账户洗钱 1,000 万港元。他说这些账户涉及 39 宗诈骗案件，涉及经济损失 540 万港元。这些案件包括网络爱情诈骗和电子购物诈骗。周六，警方发起了代号为“Hoversmoke”的逮捕行动，在全市范围内进行了一系列突击搜查，逮捕了 6 名男子和 14 名女子。 吴表示，调查显示这是一个三合会控制的洗钱集团，部分核心成员有帮派关系。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;警方表示，该犯罪团伙在过去六个月内利用 17 个傀儡账户洗钱 1,000 万港元。图片来源：Shutterstock嫌疑人年龄在 29 岁至 63 岁之间，因涉嫌共谋洗钱而被拘留，该罪名可判处最高 14 年监禁和香港刑事处罚罚款 500 万美元。截至周一上午，他们仍被拘留接受审问。警方表示，随着调查的进行，可能会进一步逮捕他们，并补充说，警方仍在追查肇事者。非法资金的最终去向。总督察表示，涉案家庭佣工曾在香港不同时期。“有的已在香港工作数年，有的已在香港工作数年，而苏说。他表示，此次行动是为了应对今年第一季度涉及外籍家庭佣工的欺骗和洗钱案件明显增加。 p&gt;他提醒公众，包括外籍家庭佣工，“允许不法分子利用自己的个人银行账户接收和转移犯罪所得，已构成洗黑钱罪”。&lt; p&gt;香港各类诈骗案件增加了 42.6%，去年收到的举报为 39,824 份，而 2022 年为 27,923 份。损失金额从 2023 年增加 89% 至 91 亿港元。上年录得 48 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264240/hong-kong-police-arrest-20-people-including-14-domestic-helpers-crack-down-triad-controlled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港暂停两度推迟的垃圾收费计划，环保组织担心此举将损害碳中和进程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264234/hong-kong-suspends-twice-delayed-waste-charging-scheme-green-groups-worry-u-turn-will-harm-carbon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 14:45香港的现收现付计划已搁置。照片：Eugene Lee经过20年的审议和拖延，香港正在封存一项有争议的废物收费计划，环保人士批评此举使该城市的碳中和目标陷入困境。环境官员称垃圾收费是香港到 2050 年实现碳中和的关键途径之一，因为垃圾是香港第三大排放源。但在周一，副局长局长卓永兴表示，大多数居民反对8月1日在全市推行该计划，因为实施后会给企业尤其是餐饮业带来更大压力。“我宣布实施行政长官李家超同意环境生态局局长的建议后，该计划将于8月1日起暂停。”他向立法会议员表示。“我们会向立法会汇报该计划于2004年首次提出，并于2021年8月在立法会获得几乎一致支持的通过。 &gt;政府最初计划于去年底实施该计划，但由于担心圣诞节和农历新年假期期间垃圾收集者劳动力短缺，该计划推迟至 4 月 1 日。&lt; p&gt;虽然谢早前承诺新的推出日期将“确定”且“不会延长”，但当局宣布该计划将推迟至 8 月 1 日，并于 4 月进行试运行。强烈反对政界人士、居民和垃圾收集者对该计划的反对也引发了人们对该计划可能面临进一步拖延的担忧。周日晚上，六家环保组织向香港领导人发出最后一搏，呼吁不要推迟该计划.公民交流组织、绿色电力组织、绿色和平组织、绿色地球组织、绿领行动组织和 ADM 资本基金会在一封联名信中敦促当局要有远见，承担起减少城市废物的责任。 “按量付费计划是所有垃圾减量策略中的主导政策，”他们说。“它不仅增强了其他垃圾减量措施的有效性，而且还提高了垃圾减量的效率。”通过改变道德和习俗带来重大的社会改革。”环境部门指出，2021 年废物占 7%占城市总体碳排放量。照片：Jelly Tse环保部门在2021年指出，垃圾占该城市碳排放总量的7%。他们当时表示该计划可帮助人均城市固体废物处置率降低高达45%，并在2035年之前将回收率提高至55%。创始人兼执行董事Edwin Lau Che-feng绿色地球组织的负责人本周表示，如果该计划被搁置，他不确定香港如何实现这些目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264234/hong-kong-suspends-twice-delayed-waste-charging-scheme-green-groups-worry-u-turn-will-harm-carbon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无限制”伙伴关系或“优先伙伴”：随着西方压力的加大，中国和俄罗斯寻求定义关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264198/no-limits-partnership-or-priority-partners-china-russia-seek-define-relationship-western-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264198/no-limits-partnership-or-priority-partners-china-russia-seek-define-relationship-western-pressure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本演员因让焦虑的怀孕粉丝“恳求”丈夫进行无痛硬膜外麻醉而遭到网上强烈反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262642/japanese-actor-faces-online-backlash-telling-anxious-pregnant-fan-beg-husband-pain-free-epidural?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 14:08一位日本著名演员因提供“男性”而被网上猛烈抨击“沙文主义”给一位怀孕的女粉丝的建议。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博日本演员生田斗真告诉一名大腹便便的孕妇在分娩时恳求丈夫进行无痛硬膜外麻醉，此举引发网络公愤。5 月 5 日，39 岁的生田在他的 Instagram 帐户上发布了这条评论，回应一位怀孕九个月的粉丝，她坦言，一想到要临产就让她感到害怕。这位演员在日本很有名。在 Instagram 上拥有 140 万粉丝。在去年离开该公司之前，他是 Smile-Up 经纪公司（前身为 Johnny &amp; Associates）的顶尖明星之一。他因出演日本热门电视剧《为你而闻名》而闻名。 他的回应引发了日本网络观察人士的强烈反对，他们抨击他是“大男子主义”和“专横的丈夫”。&lt; /p&gt;演员生田斗真在面对网上的猛烈批评后被迫道歉。图片来源：微博“我无语了。为什么女人需要“恳求”丈夫进行硬膜外麻醉？一位日本女性在 X 社交媒体平台上表示：“丈夫并不是承受所有分娩痛苦的人。”“他暗示女性无法自己决定如何生孩子，这让另一位网友说道。一些人还批评生田的用词。他在回应中使用了“sama”和“husband”这个词，这是用来称呼别人的属于更高级别的。另一位网友表示：“这句话的每一个字都带有居高临下的感觉。”生田和他的妻子、29 岁的日本女演员 Nana Seino 育有一个两岁的孩子。&lt; p&gt;一位日本在线观察者表示，她为 Seino 感到难过，因为生田“应该更多地了解这位新妈妈的困境，因为他的妻子已经生下孩子并正在抚养孩子”。生田在 Instagram 上道歉5月7日，他表示本想让该女子与家人商量，但他用词错误。不过，很多人对他的解释并不满意。根据日本厚生劳动省的数据，与其他国家相比，日本分娩时使用硬膜外镇痛的比例相对较低，2020 年为 8.6%。中国的这一比例为 30% ，而在美国，这一比例为 60%。随着女权主义信仰的盛行，日本人对怀孕的态度正在发生变化。图片来源：Shutterstock在日本，人们普遍认为女性只有在忍受分娩的痛苦后才能成为母亲。然而，近年来，这种观念逐渐淡化。随着女权意识的提高和女性怀孕平均年龄的增加，这种情况已经发生了变化。在线社区在生田演讲中发现的有毒男性气质在日本和亚洲许多地区仍然普遍存在。 无论社会进步如何，在亚洲许多地区，许多男性的态度和行为中仍然存在性别陈规定型观念。女性普遍被视为低人一等。在世界经济论坛《2023 年全球性别差距报告》中，中国在 146 个国家中排名第 107 位。日本排名 125 位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262642/japanese-actor-faces-online-backlash-telling-anxious-pregnant-fan-beg-husband-pain-free-epidural?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚告诉联合国，大规模山体滑坡造成2000多人被活埋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3264228/over-2000-buried-alive-massive-landslide-papua-new-guinea-tells-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3264228/over-2000-buried-alive-massive-landslide-papua-new-guinea-tells-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直言不讳的中国外交部记者团团长华春莹晋升为外交部副部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264229/outspoken-head-chinas-foreign-ministry-press-corps-hua-chunying-promoted-deputy-foreign-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 14:15北京宣布中国外交部发言人华春莹已被晋升为外交部副部长。图片来源：路透社北京周一宣布，一直担任外交部新闻司司长、直言不讳的外交官华春莹已晋升为外交部副部长。升任后，54岁的华春莹自习近平主席2012年第一任期开始担任外交部发言人后，是五位副外长中最年轻的，也是其中唯一的女性。她于2021年晋升为外交部部长助理兼外交部新闻司司长。根据外交部网站，她仍然领导新闻司，尽管目前尚不清楚她是否会在之后保留这一职位华被视为中国战狼外交的体现，特别是考虑到她在 Covid-19 大流行期间的言论，包括呼吁美国开放其位于马里兰州德特里克堡的实验室，时任美国总统唐纳德·特朗普的政府指责中国武汉的一个实验室是该病毒的起源。华于 2020 年加入 X（前身为 Twitter），作为北京更广泛推动的一部分发表自己的叙述，在平台上拥有约 250 万粉丝。在 X 上，她经常抨击西方官员对中国的指控和批评。 2020年，她与时任美国国务院发言人摩根·奥尔塔格斯(Morgan Ortagus)互发了一系列推文，斥责美国人对中国Covid-19政策缺乏透明度的批评。随着美中关系近年来恶化，华经常被视为攻击美国的政策，包括以色列-加沙战争。上个月，她发布了几张照片和视频截图，批评美国警方镇压针对美国支持以色列的大规模校园抗议活动。在一篇似乎显示警察逮捕视频的帖子中，她问道，“记住当其他地方发生这些抗议活动时，美国官员如何反应”。她经常指责美国有“双重标准”，将2021年1月6日的美国国会大厦骚乱与2021年1月6日的美国国会骚乱进行比较。 2019年冲击香港立法会——并质疑为什么美国称国会山的抗议者为“暴徒”，而香港的抗议者却被视为“民主英雄”。她还指责美国利用所谓的“产能过剩”问题作为针对中国的“新的叙事陷阱”，因为华盛顿及其盟友加大了针对他们所说的“过量”中国产品涌入全球市场的措施。华春莹于 1992 年加入外交部，曾担任多项外交职务，并于 2010 年担任欧洲事务司参赞。她在海外的经历包括在布鲁塞尔中国驻欧盟使团的重要任期。她已婚，育有一女。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264229/outspoken-head-chinas-foreign-ministry-press-corps-hua-chunying-promoted-deputy-foreign-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本称，今年每天都在有争议的东海岛屿附近发现中国船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264220/chinese-ships-spotted-near-disputed-east-china-sea-islets-every-day-year-japan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 13:04钓鱼岛/尖阁诸岛。周一，日本海上保安厅表示，已连续第 158 天观察到中国船只在争议岛屿附近航行。图片：共同社来自路透社日本政府最高发言人周一表示，日本连续 158 天发现中国船只在东海争议岛屿附近航行，创下历史纪录。&lt; p&gt;东京控制的钓鱼岛（日本称为尖阁列岛）的领土争端是两国之间长期存在的痛点。2012 年，东京将其中一些群岛“国有化”，两国关系恶化周一，日本海岸警卫队观察到四艘中国海警局船只在邻近岛屿的“毗连”区域航行。日本岛链附近的领海。毗连水域是指领海以外延伸的 12 海里带。钓鱼岛/尖阁诸岛。周一，日本海上保安厅表示，观察到四艘中国海警局船只在争议岛屿附近航行。图片来源：Kyodo viaReuters日本政府高级发言人林吉正 (Yoshimasa Hayashi) 表示，这是中国船只连续第 158 天在那里被发现，超过了 2021 年创下的 157 天的记录。这意味着自去年12月21日以来，日本每天都在钓鱼岛附近发现中国船只。“政府认为这一系列在毗连区内的航行和侵入领海的行为是极其严重的问题，”他告诉记者林说，首相岸田文雄周日在首尔与中国总理李强举行双边会晤时表达了对此问题的担忧。岸田正在韩国首都访问。这是近五年来李克强和韩国总统尹锡烈的首次三边峰会。会议于周一上午举行。四月，在一群日本议员访问有争议的岛屿后，北京向东京提出抗议，中国大使馆谴责这次访问是“挑衅性的”。&lt; p&gt;经过多年的谈判，两国设立了军事热线，以避免东海发生意外冲突，第一次通话是在一年前举行的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264220/chinese-ships-spotted-near-disputed-east-china-sea-islets-every-day-year-japan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着全球锂需求的增长，尼日利亚政府严厉打击非法采矿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264222/nigerias-government-cracks-down-illegal-mining-global-demand-lithium-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264222/nigerias-government-cracks-down-illegal-mining-global-demand-lithium-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚排华骚乱的受害者在痛苦的记忆溃烂之际仍坚持希望伸张正义</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264183/victims-indonesias-anti-chinese-riots-cling-hope-justice-painful-memories-fester?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264183/victims-indonesias-anti-chinese-riots-cling-hope-justice-painful-memories-fester?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>