<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 09:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在香港隧道发生3辆车撞车后，有4人受伤，1名驾驶员逃离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301780/4-people-injured-after-3-vehicle-crash-hong-kong-tunnel-1-driver-flees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 15:56   Four people have been injured in a Hong Kong tunnel after a car collided head-on with a taxi and flipped it over, leading another vehicle to crash into the cab from behind.Police received a report at 4.04am on Monday and said the driver of the car which had hit the cab fled the scene at Shing Mun Tunnel on foot following the accident, leaving his vehicle behind.According to警察，一辆朝茨恩·万（Tsuen Wan）的汽车朝着相反的方向前往莎锡（Sha Tin）碰撞。倾覆出租车后面的另一辆汽车无法停止，因此撞向了后方。  53岁的坎比（Cabby）报告说胸部疼痛，而船上的乘客是一名63岁的男子的头部和脸部磨碎。     这位41岁的女司机在车上遭受了27岁的驾驶员的痛苦，而她的27岁的驾驶员则遭受了痛苦的痛苦。 Tsuen Wan的Yan Chai医院，Kwai Chung的Margaret Princess Hospital和Sha Tin的威尔士亲王医院。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301780/4-people-injured-after-3-vehicle-crash-hong-kong-tunnel-1-driver-flees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食品交付平台将于4月份出口香港市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301769/food-delivery-platform-deliveroo-exit-hong-kong-market-april?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 15:22    Deliveroo Hong的平台将保持活跃，直到4月7日。照片：Jelly Tse    按需食品交付平台将在下个月通过出售某些资产向竞争对手出售某些资产，以竞争竞争的竞争。   Deliveroo香港的平台将保持活跃，直到4月7日，当时它在市场上九年的运行将结束。 该发展不到两年后，中国大陆竞争对手的竞争对手梅图安（Meituan）的基埃塔（Meituan）的基塔（Meituan）进入了香港市场，并获得了重大份额。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301769/food-delivery-platform-deliveroo-exit-hong-kong-market-april?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chipmaker TSMC的销售在2025年的前2个月在AI的Eutbeat Note中加快</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301770/chipmaker-tsmcs-sales-quicken-first-2-months-2025-upbeat-note-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 15:31   台湾半导体制造公司是世界上最大的人造智能芯片合同制造商。 Photo: ShutterstockTaiwan Semiconductor Manufacturing Co (TSMC) saw revenue climb 39 per cent in the first two months of the year, quickening from 2024, in a sign of resilient demand for client Nvidia’s chips that power artificial intelligence (AI) development.The world’s largest contract chip manufacturer reported combined revenue for the first two months of NT $ 5533亿美元（168亿美元）。相比之下，在2024年的全年中增长了34％。平均而言，分析师预计本季度的增长约为41％。 作为世界上大多数AI芯片的制造商，TSMC的销售是该行业的晴雨表。公司尤其是在中国启动DeepSeek似乎展示了一种更节俭的方法来建立AI模型。分析师的报告说：“ 300毫米硅晶片发货标志着回收率，200毫米晶片似乎反映了汽车和工业需求较弱。” “电动组件需要消费者设备公司的订单接收。”                   健康。 在此之前，台湾腰带和苹果供应商Foxconn Technology Group（正式称为Hon Hai Precision行业）在2025年的前两个月中的收入增长了25％进口。  TSMC可能在潜在的举动之前受益于前载或库存。 Last week, the Taiwanese company’s chief executive joined Trump in the White House to outline an additional US$100 billion investment – one of the largest outlays by a foreign firm in US manufacturing.The move was widely viewed as intended to stave off tariffs, though it raised concerns that advanced technology could be moving away from Taiwan.Bloomberg Intelligence credit analyst Cecilia Chan said in a报道说，额外的1亿美元投资不会影响TSMC的信用评级，因为它具有创纪录的净现金头寸为440亿美元。 ，但如果削减了《筹码和科学法》，这可能会延长分支机票的时间和影响利润率，如果特朗普已削减了这一筹码和科学法案，则可以延长。 &gt;。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301770/chipmaker-tsmcs-sales-quicken-first-2-months-2025-upbeat-note-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士男子在泰国的狗可能会失去签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301776/swiss-man-thailand-may-lose-visa-after-his-dogs-allegedly-attacked-beachgoers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 15:46     居住在泰国的一名瑞士男子据称他的狗在许多场合袭击了他的签证，据泰国媒体报道，据泰国媒体报道，他的狗在许多场合袭击了居民和游客。   当地官员在Bang Saphan地区，泰国沿海地区的一家沿海地区，曾在Prachuap Khan khan khan khan khan saphain地区举行，瑞士人据报道，瑞士人的狗在没有牵引或限制的情况下漫游该地区的狗。 在会议的结论中，与会者敦促警方收集涉嫌袭击的证据，然后在对瑞士国民进行行政起诉之前进行行政起诉。         evience  韦伯说这是他第二次遭到Mathias的狗的袭击。第一次事件发生在2024年8月，当时另一只犬只咬住了他。他声称马蒂亚斯要求他不要向警方报告这一事件，警告说，这将成为“大问题”，并提出要支付他的医疗费用。 ， ，韦伯每年访问海滩，拒绝了该请求，并拒绝了当地当局的正式申诉，并向当地当局提出了正式的申诉，并说不得以恐惧的范围来求职。星期二。 同时，当局已命令他将狗远离海滩，但据报道，他忽略了该指令，将动物带回来并允许他们自由漫游而无需牵引。 马蒂亚斯的狗据报道，据报道，在海滩上的狗在袭击韦伯（Weber）的情况下很久以来一直是狗&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301776/swiss-man-thailand-may-lose-visa-after-his-dogs-allegedly-attacked-beachgoers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普林斯顿核物理学家Liu Chang离开我们进入中国融合能源探索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301674/princeton-nuclear-physicist-liu-chang-leaves-us-china-fusion-energy-quest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 15:04   核物理学家Liu Chang正在进行对实现可行核融合能源至关重要的研究，他已离开普林斯顿大学在北京的北京北京大学任职。照片：普林斯顿血浆物理实验室（PPPL）  在美国十多年后，核物理学家刘昌（Liu Chang）的研究对于实现融合能量的旅程至关重教授根据其新部门的社交媒体帐户的一篇文章。 刘的研究主要集中于等离子体物理和核融合。特别是，他专注于解决与失控电子物理学有关的问题（一种能量泄漏）以及磁性限制融合装置中的其他能量颗粒。 磁性限制现在被视为使核融合成为现实的主要途径。这种类型的最常见的融合反应器是托卡马克斯和恒星。独特的等离子体波。 The study was published in Physical Review Letters.Liu would continue to “explore the frontiers and applications of plasma physics and develop reliable solutions to mitigate breakage and escaped electrons for the next generation of nuclear fusion devices”, his new department said on its social media account.After earning a bachelor’s degree in physics from Peking University in 2011, Liu headed to Princeton研究生研究大学，在2017年，他从大学的血浆物理学计划获得了博士学位。  liu开始了他的研究生涯，在普林斯顿血浆物理学实验室担任副研究物理学家，然后晋升为2019年该研究所的同一研究所的员工研究物理学家。一年，屡获殊荣的中国裔美国人物理学家Gao Huajian加入Tsinghua University，担任专职教授。 More recently, computational physicist Chen Hudong – an elected member of the US National Academy of Engineering – left the US after more than four decades to take up a full-time position in China.Known as the “holy grail” of clean energy, nuclear fusion is seen by experts as the ultimate solution to the world’s energy needs, with more private companies and research organisations devoting resources to make it a reality.While nuclear fission splits原子（例如铀）产生能源（全球核电站目前使用的相同过程） - 核融合结合了原子来释放大量能量，而没有长期持久的放射性浪费的副产品。 在竞争中占主导地位的技术，中国，这是一项具有核工业和工具型的核能研究，已经成为了核能的研究，并且已经成为了核能效果，并且已成为重要的核能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301674/princeton-nuclear-physicist-liu-chang-leaves-us-china-fusion-energy-quest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，有4个竞标者正在为蒂克托克的美国业务效力。</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3301764/trump-says-four-bidders-play-tiktoks-us-business-deal-expected-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 14:24    Tiktok的美国业务估计价值高达去年500亿美元。照片：Shutterstock   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周日表示，他正在与四个不同可能的买家进行Tiktok在美国的运营进行谈判，并且社交视频应用程序的一项交易可以“很快”。 “我们正在与四个不同的群体进行交易，”很多人都需要它，”特朗普对此表示对待一名周日，这是一位周日的王室。他没有指定竞争者，也没有说他倾斜的方式，而是说“四个都很好”。 拥有的蒂克托克（Tiktok）面临4月5日的截止日期，以达成美国业务的交易，或者在Biden Administration中通过双重季度通过了一项季节，该公司在BIDEN ADVICICATION中通过了两国themand          Douyin, in mainland China – and TikTok US was estimated to be worth as much as US$50 billion last year.Last week, Trump said he would be open to extending the deadline again if necessary, but thought a deal was possible in the next month.Trump already pushed back the initial January 19 deadline, averting a prolonged TikTok blackout, and has repeatedly signalled he is open to striking a 交易。总统说，当他试图进行销售时，他认为美国应该将美国授予该公司50％的股份。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/03/10/b77875ee-a435-a435-4874-b063-776ccaf5876ccaf58f87_6deaac00.jpg”首席执行官Chew Shou Zi，中心参加了美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的美国国会大厦圆形大厅的就职典礼，2025年1月20日。照片：TNS       基于北比 Mar-a-Lago in December and attended the inauguration earlier this year.TikTok has made efforts to allay national security concerns among US lawmakers to be able to continue operating in the country.Closely held ByteDance is now valued at more than US$400 billion by key investors like SoftBank Group Corp. The company is buying back employee shares at a US$312 billion valuation, showing confidence in an扩展策略包括在电子商务中越来越多地利用其视频平台的流行。 标志着一年多以前的大步，尽管不确定性地笼罩了其珍贵的美国业务。           迄今为止，公众投标包括由亿万富翁弗兰克·麦库特（Frank McCourt）和雷迪特（Reddit）联合创始人亚历克西斯·奥纳尼亚人（Alexis Ohanian）领导的一组，另一个由科技企业家杰西·蒂斯利（Jesse Tinsley）和YouTube明星Mrbeast和YouTube STAR STAR MRGER和MERGER提供了Sandrepity trumpite perflex perflex flox flox flas &lt;&lt;&lt; Oracle Corp创始人Larry Ellison的名字和Tiktok与Oracle合作托管了其美国用户的数据。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3301764/trump-says-four-bidders-play-tiktoks-us-business-deal-expected-soon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在缅甸的恐惧领域，农民播种鸦片罂粟生存</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301759/myanmars-fields-fear-farmers-sow-opium-poppies-survival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301759/myanmars-fields-fear-farmers-sow-opium-poppies-survival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港温暖的一周期望在周末温度再次下降之前</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301758/warm-week-hong-kong-expected-temperature-dips-again-over-weekend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 13:53     这个故事已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。获得7天免费试用的新用户。 香港将在周末的另一个冷锋到达之前，将在周末降至15摄氏度（59 Fahrenheit）（59 Fahrenheit），根据观测值的说法。       周日。 “现在影响广东海岸的东风气流将逐渐适度，并将在接下来的几天内被海上航天所取代。预报员周一说，这将在整个地区温暖。   “预计周六的冷锋将在中国南部遍及该地区。  预计汞将在周日下降至15度，第二天降至14度，然后在下周阳光下逐渐上升。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301758/warm-week-hong-kong-expected-temperature-dips-again-over-weekend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国父亲为儿子创建机器人玩具，由国家顶级外交官毛宁（Mao Ning）称赞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301140/china-dad-who-creates-robot-toys-son-praised-nations-top-diplomat-mao-ning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 14:00   A father in central China has wowed mainland social media, and even the country’s foreign ministry spokesperson, Mao Ning, for making sophisticated robot toys for his son.“A hardcore dad engineered a robot toy for his son that’s straight out of a sci-fi blockbuster,” Mao wrote on social media on February 25 while forwarding a video clip of Yao Cong和他的机器人作品。  Yao是居住在湖南省Changsha的前建筑师，他已经花了很多时间学习机械制造业并为他的10岁儿子制作机器人玩具，因为他几年前就辞职。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/10/5d6b1f16-a1a3-a1a3-4b03-abb1-abb1-abb1-bb1-5873f5e361de361d5 e361d5 _17017017777777777777777777/&gt; &lt;”/&gt; &lt; ＃999;“&gt;在这对夫妇的作品中，是由负担得起的二手材料制成的令人印象深刻的飞行机器人。照片：Baidu    他的帐户，@zaomengxiaoyi在一个主要的社交媒体平台上有120万追随者，显示了数十万个自制的机器人玩具和Yao和他的儿子之间的快乐互动，并在儿子和儿子之间进行了欢乐的互动机器。 在作品中也是他的儿子携带的一袋，与两个机器手臂相连，能够自动移动并射击塑料子弹，以响应男孩佩戴的特殊头盔的信号。 他们还创建了机械蛇，这也创建了一个机械蛇，这些蛇在河流中，在河流上，在沙滩上，七个secons of sys of a robot。 spider.  鼓舞人心的父亲，Yao cong，穿着机器人西装时努力工作。照片：Baidu    机器蜘蛛还可以帮助发射塑料子弹时与他的父亲在游戏中与父亲作斗争时。   Yao说，他从小就对手工艺品感兴趣。 Yao说，男孩在两岁时拆除了母亲的手机，并在家里修理小型机器时变得熟练。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/05/ceaeb9a3-fb70-4afe-8fe-8f3-8f3-6df33-6df057d57d58434343434_da1bdb65.jpg” ＃999;“&gt;顶级外交官毛宁的社交媒体帖子，赞美上面的“铁杆爸爸” Yao Cong。照片：百度   “我们感谢外交部发言人毛宁的大拇指。我们将继续努力工作。” Yao在3月初发布的视频中与Xiaoyi鞠躬时表示感谢。他们不仅向我们提供建议，还向我们发送机器或设备。多亏了这些事情，我能够改善我的工作。这是现实生活中的钢铁侠。”一个网民说。 “我儿子问我，你为什么不这样做？我感到很尴尬，”另一个。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301140/china-dad-who-creates-robot-toys-son-praised-nations-top-diplomat-mao-ning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么德国的梅尔斯可以对中国采取“更合理”的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301730/why-germanys-merz-could-take-more-rational-approach-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301730/why-germanys-merz-could-take-more-rational-approach-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生在斋月期间警告马来西亚的爱吃甜食的隐藏危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301762/doctors-warn-hidden-perils-malaysias-sweet-tooth-during-ramadan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 14:16    斋月，从日出到日落，整个圣月，不仅是禁食的时期，而且是全国性的食品庆祝活动。斋月集市餐厅和在线名人厨师定期分享食谱以打破斋戒。 ，包括Khairul Amin Kamarulzaman在内的食物内容创建者包括Khairulaming（khairulaming） - 和Abdul Qayyum halid，由Cheang的Abdul Qayyum halid cy nake of Seeang in takne to Cheang in ta Graul in Fradnne ta Grand aff aff Fackne rah frade nak frade nake drah frade nak frad frade drah frade  上周，拉菲达（Rafidah写。    马来西亚食物内容创建者Khairul Amin Kamarulzaman（更名为Khairulaming）为斋月分享饮料食谱。照片：Instagram/khairulaming    她还批评了Che Sayang的乳汁汁与亲切和泰国绿茶混合的食谱，警告一下其高糖含量，并与其与糖尿病和肥胖症的联系及其联系。亚洲，其3400万人口中有五分之一被归类为超重 - 预计到本十年结束时的数字将超过23％。 糖尿病也普遍存在，根据马来西亚的卫生部统计数据，将影响近20％的成年人人口。冷凝牛奶 - 与健康问题有关，马来西亚的24小时用餐文化进一步加剧了整个餐馆。 尽管有健康风险，Khairulaming的爱好者为他辩护，为他贴上了“ Killjoy”的标签，并认为甜美的饮料是一个小小的放纵，是一个长时间的reot re Reciep fast faste faste fast fast faste faste faste fast fast fast fast pers ref。这取决于我们选择喝的东西。 X用户Wan Azuwan回答。  马来西亚食品内容创作者Che Seyang在斋月期间分享了绿茶漂浮的食谱。照片：x/@chesayang _    支持Khairulamping的支持很大程度上是他因干净，感觉良好的内容而闻名，许多人认为这是马来西亚经常分裂的社交媒体界的罕见统一力量。要亲自感谢他在视频中宣传新西兰。 拉菲达（Rafidah）本身就是一个社交媒体人物，对争议并不陌生，以公开呼吁在网上公开呼吁不健康的习惯。 。 。 鲭鱼。 “我们的海洋有很多比鲑鱼好得多的鱼，通常被描绘成上等的鱼，” X用户贾特·伊克旺（Jat Ikhwan）写道。 “此外，在超市出售的鲑鱼是耕种的。”  在反弹之中，其他人对拉菲达（Rafidah）的倡导表示赞赏。 一个X用户（曾经是KL的妈妈）敦促她继续前进：“我是糖尿病，我是糖尿病，高血压和胆固醇药物和胆固醇药。我从未确定蛋白质的优先次序，并吃了太多的碳水化合物。现在，我面临后果。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301762/doctors-warn-hidden-perils-malaysias-sweet-tooth-during-ramadan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国评估乌克兰在沙特阿拉伯的紧缩会谈中的和平立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301752/us-assess-ukraines-peace-stance-crunch-talks-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301752/us-assess-ukraines-peace-stance-crunch-talks-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望通过核技术的应用增强增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301756/china-wants-supercharge-growth-applications-nuclear-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 13:46     北京为在各种行业中扩展其核技术的商业应用的雄心勃勃的目标，预计，每年的经济产量为4000亿元人民币（5525亿美元）（552.5亿美元），持续的是2026年。 （IAEA） - 将意味着在未来两年内大幅增长，因为该数字约为2023年的2400亿元人民币。 该技术的重点领域将是在医疗，农业，农业，食品加工和物质修改中，在IAEA IAEA委员会的会议上，在周四在俄罗斯的IAEA委员会会议上，在周四的operia Fornia。他补充说，全球南方的好处。国民经济的部门是国有金融报纸《每日日报》上周五报道的。引用他的话说。最大的温室气体散发器 - 承诺到2060年。 中国政府在2024年获得了11个新反应堆的批准，从2022年和2023年的10个新反应堆批准。 。 ，但核设施仅占中国总核供应的4.7％，估计为2024年的4.7％，这是440-00级，这是2024年的440-440-440-440-  在2024年12月的一次工作会议上，国家能源管理局承诺继续积极批准2025年在2025年建造新反应堆。但是，出于安全原因，新工厂的地点仍将限于沿海地区。 核能。权威。 根据该计划，政府将加强支持核技术发展的努力，并利用它来推动制造，医学和农业的升级，同时也继续保护环境和公共安全。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301756/china-wants-supercharge-growth-applications-nuclear-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促以新的最低工资审查公共住房收入门槛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301746/hong-kong-urged-review-public-housing-income-threshold-new-minimum-wage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 12:59    pak tin庄园。立法者呼吁当局提高统一供应。图片：尤金·李（Eugene Lee）  香港当局应审查设定公共租赁住房收入收入阈值并提高扁平供应的机制，因为他们担心一些赚取最低工资的居民可能会辞职的居民可能会辞职以保持符合条件。该提案下的资产限制为2025-26的平均限额为1.7％。 ，如果两个成员的每月收入阈值（2,603美元），如果两个成员在26天的新工资中工作10个小时，则将不再达到每月收入的阈值（2,603美元），而最低工资的最低工资为42.1 hk $ 42.1，预期的是5月1日。 HK $40。 他们的每月家庭收入 -  21,892港元 - 即使在扣除5％的强制养老金捐款后，仍将超过570港元的阈值。   三人家庭仍然可以满足两名家庭成员的需求，即使他们在新的工作中达到了全职工作，但要做新的工作，这将使许多人付出很多零钱。确保其收入不会超过申请门槛。因此，雇主面临寻找员工的困难，而该市无法释放其劳动力。这将对经济产生巨大影响，”梁告诉一场广播节目。 “这与政府鼓励就业和增加劳动人口的倡导是否一致？   Leung也是当局的成员  Leung补贴住房委员会的成员，他补充说，收入阈值是不现实的蓝行工作，例如清洁工和保安人员，例如清洁工和保安人员，还可以审查其最低工资的工具。  在同一计划上发表讲话时，议员斯科特·隆·曼夸（Scott Leung Man-Kwong）也回荡了他的同伴对审查该机制的评论，通过使公式中的最低工资更大。    立法者敦促政府审查其设定公共住房收入门槛的机制。照片：果冻TSE    ，但是当局补贴住房委员会的另一名成员隆强调，必须在面对公共住房短缺的情况下确定优先事项。   “先决条件是我们没有足够的公共公寓。我们必须照顾最需要的居民，尤其是有家庭的居民。公共住房申请人，例如当平均等待时间下降时逐渐松开限制。 最新的家庭和老年家庭的平均等待时间为5。3年。 当局已经确定了足够的土地来建造308,000个公共公寓。除政府建造的30,000个临时公寓外，该市将在未来五年内提供190,000个公共住房。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301746/hong-kong-urged-review-public-housing-income-threshold-new-minimum-wage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度的印度妇女在传统洒红节庆祝活动中调皮地用棍棒击败男人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301740/hindu-women-india-playfully-beat-men-sticks-during-traditional-holi-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 13:00   照片：SCMP综合/路透社  北印度镇巴萨纳（Barsana Barsana以鲜艳的色彩为淋浴女神拉达，只被拉达（Radha）嬉戏地追赶。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301740/hindu-women-india-playfully-beat-men-sticks-during-traditional-holi-celebrations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>