<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 21:16:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>气候抗议者因在巨石阵纪念碑上喷涂橙色油漆而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267297/climate-protesters-arrested-over-spraying-orange-paint-stonehenge-monument?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 02:06周三，活动人士在英格兰威尔特郡的巨石阵喷洒橙色物质。照片：Just Stop Oil via AFP两名气候抗议者在英格兰南部的古老巨石阵纪念碑上喷洒橙色油漆，周三，两名旁观者介入并阻止了他们，他们被捕。Just Stop Oil 的最新行为很快遭到首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 的谴责，称其是“可耻的破坏行为”。工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 是他在下个月选举中的主要对手，他称该团体“可悲”，并表示破坏“令人愤慨”。此次事件发生的前一天，预计数千人将聚集在这个拥有 4,500 年历史的巨石阵前，庆祝夏至——北半球一年中最长的一天。负责管理该遗址的英国遗产委员会表示，这“非常令人沮丧”，并表示馆长正在调查损坏情况。 Just Stop Oil 表示，这种颜料是由玉米淀粉制成的，会在雨中溶解。两名抗议者于周三坐在巨石阵前，此前他们在巨石阵上喷洒了一种橙色物质。图片：美联社呼吁停止石油开采该组织发布的视频显示，一名 73 岁的男子拉詹奈杜 (Rajan Naidu) 用灭火器式喷漆器向其中一块垂直的石头喷出橙色烟雾。随着人们大喊“停”，一名戴着棒球帽和雨衣的人跑上前来抓住奈杜的胳膊，试图将他从纪念碑上拉开。一名身穿蓝色衬衫的男子加入进来，夺走了喷漆器。第二名抗议者名叫尼亚姆林奇 (Niamh Lynch)，21 岁，在第一个戴帽子的旁观者阻止她之前，她成功喷了三块石头。威尔特郡警方表示，这两人因涉嫌破坏世界上最著名的史前纪念碑和联合国教科文组织世界遗产而被捕。巨石阵建于 5000 年前索尔兹伯里平原的平地上，分阶段建成，独特的石圈建于新石器时代晚期，大约公元前 2500 年。Just Stop Oil 是欧洲众多环保组织之一，它们因扰乱体育赛事、在著名艺术品上泼洒油漆和食物以及阻碍交通以引起人们对全球变暖的关注而受到关注和强烈反对。该组织表示，其行动是对工党最近的选举宣言的回应。工党表示，如果在 7 月 4 日赢得大选，将不再发放石油和天然气勘探许可证。Just Stop Oil 支持暂停令，但表示这还不够。该组织在一份声明中表示，工党在民意调查中处于领先地位，专家和政客普遍预计它将领导下一届政府，工党需要更进一步，签署一项到 2030 年逐步淘汰化石燃料的条约。该组织在一份声明中表示：“继续燃烧煤炭、石油和天然气将导致数百万人死亡。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267297/climate-protesters-arrested-over-spraying-orange-paint-stonehenge-monument?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名法国男孩被指控在反犹太袭击中强奸 12 岁犹太女孩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267292/2-french-boys-charged-raping-girl-12-alleged-antisemitic-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 01:20周三，反对反犹太主义的抗议者聚集在巴黎市政厅前。口号是：“我们的生命比冲突的输入更有价值”。图片：路透社法国当局周三表示，巴黎郊区两名青春期男孩因强奸一名 12 岁女孩和宗教暴力而受到初步指控。一位犹太领袖说，这名女孩是犹太人。此次袭击引起了广泛的震惊和担忧，尤其是在以色列-加沙战争开始后，法国的反犹太行为激增。据地区检察官办公室称，这名女孩周六在库尔布瓦镇报案称遭到强奸，三名分别为 12 岁和 13 岁的男孩已被拘留。据称，其中两名男孩于周二被指控多项初步罪名，包括对 15 岁以下未成年人进行严重轮奸、因宗教而实施暴力和公开侮辱、死亡威胁、企图勒索以及非法录制或广播性图片。根据受害者保护政策，检察官办公室没有透露女孩的宗教信仰或公布她的身份，这是法国仇恨犯罪的标准做法。周三，抗议者在巴黎市政厅前集会，反对反犹太主义。照片：路透社后来，律师兼犹太领袖 Elie Korchia 在接受法国广播公司 BFM 采访时表示，这名女孩是犹太人，袭击中提到了巴勒斯坦。法国总理加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 在 X（前 Twitter）上写道，这名女孩“因为她是犹太人而被强奸”，并将其定性为反犹太袭击。检察官办公室表示，两名男孩目前被拘留，等待进一步调查。第三名男孩被指名为涉嫌强奸案的协助证人，并被安排参加特殊教育计划。检察官办公室表示，这三名男孩“对受害者表示遗憾，但没有提及他们参与其中”。各派政治领导人都谴责了这次袭击。法国正在为 6 月 30 日和 7 月 7 日的提前议会选举进行闪电战，领跑的极右翼国民联盟党试图将安全和移民问题作为关键的竞选议题。内政部长杰拉尔德·达尔马宁将这次袭击描述为“可怕的”，并表示警方在防止此类暴力事件方面的能力有限。“这是父母的问题……是权威的问题。这是整个社会的问题，”他在 BFM 电视台上说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267292/2-french-boys-charged-raping-girl-12-alleged-antisemitic-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 有望成为首位在选举中失去议会席位的英国首相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267296/rishi-sunak-forecast-be-first-uk-pm-lose-own-parliamentary-seat-election-poll-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 01:46英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）周三参观了 Sizewell B 核电站。图片：AP据英国《每日电讯报》在 7 月 4 日全国投票前发布的 Savanta 民意调查显示，Rishi Sunak 预计将成为第一位在选举中失去自己议会席位的英国现任首相。Savanta 在 6 月 7 日至 6 月 18 日期间对大约 18,000 人进行了民意调查。民意调查显示，Sunak 领导的保守党在英国下议院 650 个席位中仅剩 53 个席位，而反对党工党预计将赢得 516 个席位。目前，大多数民意调查显示，Keir Starmer 领导的工党在全国得票率上比执政的保守党领先约 20 个百分点。英国反对党工党领袖基尔·斯塔默和影子财政大臣雷切尔·里夫斯周三在英国威尔特郡的一场竞选活动中参观了莫里森超市。图片来源：路透社据《每日电讯报》报道，尽管预测苏纳克将失去位于英格兰北部的议会选区，该选区曾被认为是保守党的安全席位，但萨万塔表示，鉴于差距很小，竞争仍不平衡。萨万塔预测，超过 100 个这样的席位将以如此微弱的优势获胜，因此这些席位仍待争夺。根据 More in Common 为 News Agents 播客进行的逐席分析，另一项民意调查显示，工党可能赢得 406 个席位，几乎是 2019 年的两倍，而保守党席位预计将下降到 155 个。虽然该调查预测工党的多数席位小于其他近期所谓的多元回归和后分层 (MRP) 模型，但这样的结果仍意味着 162 个席位的多数——是前保守党首相鲍里斯·约翰逊五年前获得的两倍多，接近工党的有史以来最好的选举结果，即托尼·布莱尔在 1997 年获得的 179 个席位。“这一预测显示保守党仅获得 150 个席位，这是对保守党最有利的预测之一，这表明该党陷入了多深的困境——他们只剩下两周的时间来改变局面，”More in Common 总监 Luke Tryl 在一份声明中表示。这项调查没有预测英国脱欧活动家奈杰尔·法拉奇领导的英国改革党会赢得任何席位，该党最近在至少一项全国民意调查中超过了保守党。特里尔在社交媒体平台 X 上表示，长时间的实地调查可能未能捕捉到改革党最近在民意调查中的崛起。另外，Survation 在法拉奇作为候选人参选的克拉克顿选区进行的一项选区民意调查显示，他以 42% 的得票率轻松赢得该席位，而保守党现任议员吉尔斯·沃特林的得票率为 27%。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267296/rishi-sunak-forecast-be-first-uk-pm-lose-own-parliamentary-seat-election-poll-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港患者喂食管留在气道超过 24 小时，情况危急</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267290/hong-kong-patient-critical-condition-after-feeding-tube-left-airway-over-24-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 00:51该男子仍在伊丽莎白女王医院的重症监护室，情况危急。照片：Edmond So一名 61 岁的香港病人因喂食管被误插入气道并超过一天未被发现而处于危急状态。当局称，油麻地伊利沙伯医院骨科病房的一名护士已于周日中午按正常程序更换了该男子的喂食管。但医院管理局周三表示，另一名护士认为有必要在当天晚上重新插入该男子的喂食管（该管通过鼻子进入病人的胃部）。管理局发言人表示，护士按规定核实了喂食管的位置。随后，该男子恢复喂食配方奶，并接受胸部 X 光检查。然而，他的病情在周二凌晨突然恶化。医生对患者进行了心肺复苏并进行了支气管镜检查（该程序允许他们观察他的肺部和气道）。然后他们发现喂食管在他的左支气管（通向肺部的气道）中。立即取出管子，并将该男子转移到重症监护室接受监测。随后，他被转入深切治疗部。发言人说，病人目前情况危急。他表示，院方对事件“深感悲痛”，并已与病人家属会面解释事件。广华医院行政总裁邓锦成医生担任主席，已成立调查小组，调查事故原因，并将于八周内提交报告，提出改善建议。伊利沙伯医院内科部门主管方永智医生是五名小组成员之一。发言人补充说，院方会与男子家属保持密切联系，继续提供帮助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267290/hong-kong-patient-critical-condition-after-feeding-tube-left-airway-over-24-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港大校长物理学专业亚洲第一，与校董会争吵不断，遭批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267289/under-fire-hku-vice-chancellor-top-asia-physics-row-university-council-rumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 23:24香港大学校长张翔在物理学亚洲排名榜上名列前茅，与大学理事会的争执仍在继续。照片：Dickson Lee备受批评的香港大学校长张翔在教育平台编制的排名榜单中位居亚洲物理学第一，这是该校理事会自政府介入高层管理人员纠纷以来首次召开会议。消息人士称，周三的会议持续了不到 30 分钟，讨论仅限于港大的财务状况。张翔在 Research.com 编制的榜单中位居物理学类别榜首，与其他四名在亚洲学科中位居第一的港大教职员工一起。其他获此殊荣的大学学者包括微生物学教授袁国勇、地球科学教授赵国春、法律学教授 Alec Stone Sweet 和分子生物学教授麦德。“这一认可凸显了这些教授在其领域做出的重大贡献以及他们的工作对社会产生的重大影响，”该大学表示。“它还展示了港大对卓越研究和创新的奉献精神，激励大学继续突破知识的界限，对世界产生持久的积极影响。”在 Research.com 排名中，港大其他知名人物包括人口健康专家叶兆辉，他在社会科学及人文学科领域位列中国第一。这一结果出炉之际，张军和校董会主席黄佩诗仍因 5 月份的一次管理层改组而陷入争执，据说此次改组是在没有与张军协商的情况下进行的。(左起)港大校长张翔和大学校董会主席黄普莉希拉 (Priscilla Wong) 因有争议的管理任命而争执不下。图片：南华早报香港特首李家超上周介入，成立小组查明事实，并提出解决冲突的方案。校董会成员阿伯拉罕·拉扎克在离开会议时拒绝接受记者的提问。校董会批准在管理层改组中任命数名临时副校长，此举进一步加剧了张文宏和黄文宏之间酝酿已久的争执。校董会早些时候在致教职员工、学生和毕业生的一封公开信中表示，这些任命是“在不可避免的情况下，为了大学利益”共同作出的。信中表示，自张文宏于 2018 年出任校长以来，数名副校长职位长期空缺，导致“频繁出现管理问题”。政府上周表示，调查研究小组将由教育局常任秘书长李美嫦和雷添良领导大学教育资助委员会主席梁添福。李家超周二首次表明了他对这场争议的立场。他表示，过去几年，香港历史最悠久的大学出现职位长期空缺和高级管理职位频繁变动的情况“并不理想”。张先生和理事会之间的紧张关系可以追溯到去年，当时他被匿名投诉指控行为不当和管理不善。黄先生承诺将成立一个小组调查这些指控，以查明真相。今年 4 月，张先生被宣告无罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267289/under-fire-hku-vice-chancellor-top-asia-physics-row-university-council-rumbles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五名香港卫生检查员被指控盗窃用于辐射测试的奢侈食品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267285/5-hong-kong-health-inspectors-charged-over-stealing-luxury-food-meant-radiation-tests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 22:50据廉政公署消息，这五名卫生督察共同面临一项串谋盗窃罪名。照片：Jelly Tse香港反贪污机构起诉五名卫生督察，指控他们盗窃用公款购买的食品样本，用于辐射测试，包括罐装鲍鱼、白松露酱和蟹肉汤。廉政公署周三表示，这些年龄在 28 至 37 岁之间的督察共同面临一项串谋盗窃罪名，而食物环境卫生署则指出，这些人员已被禁止工作。这五名督察分别是陈英山、林晓君、余凤俊、刘成轩和李俊熙。他们之前被派往食物安全中心风险管理科食物进出口组的一个团队。该组人员获保释，等待周四在西九龙法院出庭认罪。委员会表示，这些检查人员涉嫌在 2022 年 5 月至去年 3 月期间串谋窃取中心为测试而购买的食品样本。委员会补充说，中心要求卫生检查员以公平合理的价格购买随机挑选的食品样本。据委员会称，用于测试的理想食物样本大小通常约为 1 公斤（2.2 磅）。它表示，中心禁止人员订购过多的食物样本或挪用任何未经测试的物品，任何未使用的物品都要进行清点和妥善处置。这五名检查员涉嫌使用公款从五家进口商处购买超过 88,000 港元（11,270 美元）的两种辐射但该中心向反贪机构表示，五名嫌犯在测试后将剩余的物品带回家，无视扔掉物品和保存处置记录的规定。调查人员在五名嫌犯的家中搜出超过80个未食用的食品样本，包括罐头鲍鱼、白松露酱、蟹肉汤、日本米饭和各种面食。廉署发言人表示，该署已为负责监督食品检测的部门人员提供再培训，同时提醒他们在履行职责时要保持高度诚信。该署发言人表示，该署非常重视员工的纪律和行为，不会容忍任何违法行为。他表示，该署还采取了额外的预防措施，包括完善工作指引、简化程序和增强该中心采购和记录食品样本的信息系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267285/5-hong-kong-health-inspectors-charged-over-stealing-luxury-food-meant-radiation-tests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区域法院案件轮候时间增加四倍至 416 天——远超 100 天的目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267286/waiting-time-hong-kong-district-court-cases-quadruples-416-days-well-over-100-day-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 23:03提交给立法会的一份司法报告警告说，由于案件积压和法官短缺，整个司法系统的司法公正被推迟。照片：Jelly Tse香港法院的刑事案件数量在一年内增加了两倍，区域法院听证会的平均轮候时间增加了三倍，达到 416 天。香港司法机构周三还透露，由于法官短缺，包括与国家安全和 2019 年反政府抗议活动有关的审判在内的刑事工作激增，迫使 40 起刑事案件重新安排。这些数据是在三名香港最高法院终审法院法官离职后提交给立法会的。两名英国法官 Jonathan Sumption 和 Lawrence Collins 辞去非常任法官职务，加拿大法官 Beverley McLachlin 宣布将于下个月退休。在 2023 年的 542,904 起案件中，终审法院处理的刑事案件高等法院原讼法庭的案件，包括涉及国家安全及与2019年反政府抗议活动的案件，从2022年的223宗跃升至2023年的446宗，增幅达100%。司法机构警告立法者：“预计这种上升趋势将持续下去。”案件数量的增加是由于自2023年5月起需要在裁判法院安排额外聆讯，导致终审法院的认罪及判刑案件大幅增加。报告称：“由于优先处理反逃犯条例修订法案及国家安全案件，其他刑事案件的排期不可避免地受到影响。”三名法官退出初审法庭，司法部门警告案件积压。照片：Jelly Tse司法机构表示，这意味着去年有 40 起刑事案件需要重新安排，因为国家安全案件需要三名法官主审。该市的法官补充说，截至 3 月，与 2019 年抗议活动有关的“大量”未决案件使地方法院刑事案件的平均轮候时间增加了四倍，远远超过了 100 天的目标。在同一时期，原审法院平均需要 370 天才能首次审理一件刑事案件，比去年多了 18 天。这是四年来第二长的审理时间。 383 天的纪录是在 2021 年创下的。“根据运作经验，这些案件从开始审理到审理结束的平均时间比其他刑事案件长约 30%，”司法机构解释道。但下级法院大多数民事案件和刑事案件的轮候时间一般都符合设定的目标。在最近一宗备受瞩目的案件中，14 名反对派人士根据国家安全法例被判犯有串谋通过非官方“初选”进行颠覆罪，审理持续了 118 天。但司法机构表示，在“自 2024 年下半年开始清理各国家安全案件和任命更多原讼法庭法官”后，轮候时间将在大约两年内缩短，这是令人乐观的。它还估计，由于余下的 36 起与地区议会前反政府抗议活动有关的案件中，大部分案件法院将在今年和2025年处理案件。该报强调，治安法院上诉案件的平均等待时间已从去年的208天减少到3月底的123天。它补充说，这主要是因为短期任命法官等努力。司法部门承诺将通过使用技术进行远程听证会以及增加法官人数来加快法庭诉讼程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267286/waiting-time-hong-kong-district-court-cases-quadruples-416-days-well-over-100-day-target?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大亨盛智文 (Allan Zeman) 表示，将非美国人拒之门外是香港高级俱乐部的歧视行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267288/pushing-out-non-americans-exclusive-hong-kong-club-smacks-discrimination-tycoon-allan-zeman-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267288/pushing-out-non-americans-exclusive-hong-kong-club-smacks-discrimination-tycoon-allan-zeman-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着“全面战争”可能性的增加，真主党向以色列发射更多射弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267284/hezbollah-fires-more-projectiles-israel-potential-total-war-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 22:46在真主党和以色列军队持续发生跨境敌对行动之际，边境火箭弹从黎巴嫩发射到以色列，灌木丛被烧毁。图片：路透社以色列军方称，黎巴嫩真主党周三向以色列北部发射了新一轮炮弹，此前一天，以色列警告将与伊朗支持的激进组织“全面开战”。自 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织袭击以色列南部引发加沙战争以来，哈马斯盟友真主党与以色列几乎每天都在交火。“从黎巴嫩向 Kiryat Shmona 地区发射了大约 15 枚炮弹，其中几枚被以色列国防军（军队）防空阵列拦截，”军方在一份声明中表示。“以色列国防军炮火袭击了火源，”声明表示，并补充说来袭的火力没有造成任何人员伤亡。军方表示，其战机还袭击了黎巴嫩提尔地区的真主党军事建筑和位于黎巴嫩希亚姆的基础设施。真主党说星期三，以色列向北部基尔亚特什莫纳的一个军营发射了“数十枚卡秋莎火箭弹和炮弹”，以报复“以色列敌人对亚伦和希亚姆的袭击”。以色列的铁穹防空系统拦截了星期三从黎巴嫩南部发射的射弹。图片：EPA-EFE黎巴嫩官方国家通讯社报道，以色列周三袭击了黎巴嫩南部的几个地区，包括亚伦和希亚姆村。什叶派穆斯林运动也声称无人机袭击了以色列北部梅图拉的军队，并称其四名战士被杀。冲突发生的前一天，以色列军方表示已批准对黎巴嫩发动进攻的作战计划。“作为形势评估的一部分，对黎巴嫩发动进攻的作战计划已获得批准和确认，”军方在一份声明中表示。以色列外交部长以色列卡茨周二警告真主党，如果双方发生“全面战争”，真主党将被摧毁，随后以色列军方批准了这一计划。“我们非常接近决定改变对真主党和黎巴嫩的游戏规则的时刻，”他在其办公室发表的声明中表示。在以色列军队与真主党战士持续发生跨境冲突期间，以色列炮击黎巴嫩南部森林地区引发大火，烟雾滚滚。图片：法新社“在全面战争中，真主党将被摧毁，黎巴嫩将遭受重创。”美国总统特使阿莫斯·霍克斯坦 (Amos Hochstein) 本周访问以色列和黎巴嫩，呼吁“紧急”降级边境局势，这是最新的针锋相对行动。据法新社统计，以黎冲突已造成黎巴嫩至少 478 人死亡，其中大多数是战斗人员，但也包括 93 名平民。以色列当局称，该国北部至少有 15 名士兵和 11 名平民丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267284/hezbollah-fires-more-projectiles-israel-potential-total-war-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港民航局花了 24 分钟通知飞机跑道紧急关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267282/hong-kong-aviation-authorities-took-24-minutes-tell-planes-emergency-runway-closure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 21:51阿特拉斯航空一架货运飞机紧急降落，导致机场北跑道关闭八小时以上。照片：May Tse香港民航局花了大约 24 分钟的时间通知起飞和降落航班的飞行员，由于一架货机爆胎，机场跑道关闭，并在发出初始警告后一个多小时才分享进一步的详细信息。周一发生的阿特拉斯航空 5Y4304 号货运航班事故导致该市机场的北跑道（目前仅有的两条仍在运营的跑道之一）关闭超过 8 个小时，并导致约 450 个航班延误。这也引发了人们对该设施有效处理紧急情况的能力的质疑。民航处周三告诉《南华早报》，它于上午 7:36 开始通知机组人员，即事故发生后约 24 分钟，使用自动信息发布系统警告起飞和降落航班的飞行员。该部门随后从机场管理局和其他相关方收集信息，然后于上午 8:53 提供更新，并确认关闭跑道的状况，它这架飞往安克雷奇的货运航班于周一上午 6 点左右请求紧急返航，此时距离它离开香港已经过去了两个小时。飞机上的五名机组人员均未在此次事件中受伤。这架波音 747 货机于上午 7 点 12 分降落时爆胎，机场工作人员被派去帮助卸货和更换轮胎。飞机随后于下午 3 点 15 分左右从跑道上移开，30 分钟后跑道重新开放。理工大学航空工程系助理教授吴锦雄表示，考虑到当局也需要时间进行现场调查，这个时间框架似乎是合理的。他补充说，还需要花时间部署地勤人员来检查故障的液压系统。香港空勤人员协会主席 Paul Weatherilt 也同意这个时间框架是合理的，并指出此类事件很少见，当局需要时间来解决任何不确定因素。周一一架进港航班的机组人员表示，他们是在飞机原定降落前约 30 分钟才被告知北跑道关闭。该知情人士称，空中交通管制人员可能只有在机组人员进入香港领空时才能与他们取得联系。消息人士称，管制人员还没有确认跑道将关闭多长时间，并补充说他们的飞机很幸运地降落，只比计划晚了 30 分钟。周一的事件发生后，机场管理局还面临着审查其应急程序的要求。首席执行官约翰·李 (John Lee) 已承诺调查周一的事件。图片：易扬文与此同时，阿特拉斯航空已要求按规定向当局和民航处提交报告，并补充说货机的液压系统故障导致维修工作时间过长。民航处早前表示，将与相关外国航空当局跟进事件。行政长官李家超周二承诺调查此事，运输及物流局将积极审查报告，以确定“航空公司和其他有关方面是否可以采取任何额外行动”。机场的北跑道自 2022 年起投入运营，是 2016 年启动的三跑道扩建项目的一部分。第三条跑道在事件中并未使用，因为它自 2022 年起因改装工程而关闭，并将于今年重新开放。去年 6 月，国泰航空一架飞往洛杉矶的航班中止飞机在机场起飞，据称轮胎过热爆裂。飞机返回登机口并疏散乘客，其中 11 人需要住院治疗。据报道，南跑道不得不短暂关闭，导致一些航班延误 30 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267282/hong-kong-aviation-authorities-took-24-minutes-tell-planes-emergency-runway-closure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：照片显示中国海警包围并登上菲律宾船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267279/south-china-sea-photos-show-chinese-coastguard-encircled-boarded-philippine-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 22:02周一，包括一艘海警船在内的中国船只拦截了一艘前往有争议的仁爱礁的菲律宾补给船。图片来源：中央电视台中国官方媒体发布的照片​​显示，周一，在有争议的南海紧张对峙期间，四艘中国船只包围了一艘菲律宾海军船只，海警队员登上了船只。这艘刚性船体充气艇正在为搁浅在仁爱礁的一艘菲律宾军舰执行补给任务，仁爱礁是北京和马尼拉都声称拥有主权的南沙群岛的一部分。这是中国自周六为其海警局推出新的执法程序以来进行的首次“登船检查”。修订后的指导方针允许海岸警卫队在“中国领土”内检查船舶货物。中国国家电视台 CCTV 周三发布的照片​​显示，菲律宾补给船被中国船只包围，包括一艘小型海岸警卫队船只，几名船员登上补给船。马尼拉在一艘二战时期的海军舰艇上驻扎了少量士兵，1999 年，马尼拉故意让这艘舰艇搁浅，以宣示其对仁爱礁的主权。中国称仁爱礁为菲律宾的“爱云金礁”。北京方面表示，允许向该前哨基地运送食品和基本生活用品，但它划清界限，禁止“以此为借口运送建筑材料，试图永久占领仁爱礁”。周一凌晨，菲律宾军方指责中方在此次事件中“故意高速撞击”。据媒体报道，中国海警拖走了马尼拉的两艘橡皮艇，随后将其抛弃，同时还没收了船上的枪支。据美联社报道，对峙期间，八名菲律宾船员受伤，其中一人失去拇指。周一，中国海警出现在被包围的菲律宾补给船甲板上。图片：CCTV中国海警局早前表示，已对菲律宾船只采取了警告拦截、登船检查和强制驱逐等措施，因为它们“非法进入”该水域并“危险接近”中国船只。海警局表示，此次“轻微碰撞”的责任“完全在菲律宾方面”。北京和马尼拉还就此次冲突互相指责，这是过去一年来在这条繁忙、资源丰富的水道上发生的一系列冲突中的最新一次。菲律宾外交部称中国的行为“非法且鲁莽”。该部周三表示：“（马尼拉）一直在努力重建有利于与中国就南海问题进行对话和磋商的环境。” “如果中国在海域言行不一，就不可能实现这一目标。”北京方面否认了这一指控，称没有对菲律宾人员采取直接措施。中国外交部发言人李健说：“中国海警在现场采取的执法措施是专业和克制的，旨在制止菲律宾船只的非法补给，没有对菲律宾人员采取直接措施。”林毅夫将此次事件归咎于菲律宾，称马尼拉一直试图向驻扎在浅滩上的部队运送建筑材料甚至武器弹药，这是长期占领有争议的礁石计划的一部分。过去一年来，南海的对峙包括据称撞击、对菲律宾船只使用水炮，有时甚至使用军用激光。频繁的冲突加剧了人们对这一战略水道爆发激烈冲突的担忧，尤其是当菲律宾与其条约盟友美国的关系越来越密切时。华盛顿周一表示，它与长期的国防盟友站在一起，并谴责北京在南海的“升级和不负责任的行为”。美国还重申，对菲律宾武装部队、公共船只、飞机和海岸警卫队的武装袭击将援引双方的共同防御条约。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267279/south-china-sea-photos-show-chinese-coastguard-encircled-boarded-philippine-boat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾副总统萨拉·杜特尔特退出小马科斯内阁，进一步表明双方关系出现裂痕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267280/philippine-vice-president-sara-duterte-quits-marcos-jnrs-cabinet-further-sign-rift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267280/philippine-vice-president-sara-duterte-quits-marcos-jnrs-cabinet-further-sign-rift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在全球竞争力排名中名列前茅。但这对这座城市意味着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267281/hong-kong-soars-high-global-competitiveness-ranking-what-does-actually-mean?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267281/hong-kong-soars-high-global-competitiveness-ranking-what-does-actually-mean?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交官称，68名印度人在沙特阿拉伯朝觐期间因酷暑死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3267278/68-indians-died-during-hajj-pilgrimage-saudi-arabia-amid-searing-heat-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 20:59一名穆斯林朝圣者在沙特阿拉伯麦加附近因中暑摔倒，医护人员将其抬去接受医疗检查。图片：AP沙特阿拉伯一名外交官周三表示，今年朝觐期间，已有 68 名印度国民在酷暑中丧生，使死亡总数超过 600 人。“我们已经确认约有 68 人死亡......有些人是自然原因，而且我们有许多年迈的朝觐者。有些是由于天气原因，这是我们猜测的，”这位不愿透露姓名的外交官说道。此前，两名阿拉伯外交官于周二表示，朝觐期间已有 550 人死亡。朝觐是伊斯兰教的五大支柱之一，所有有能力的穆斯林必须至少参加一次。阿拉伯外交官表示，这一数字包括 323 名埃及人和 60 名约旦人，其中一名外交官明确表示，几乎所有埃及人都是“因高温”死亡。印度尼西亚、伊朗、塞内加尔、突尼斯和伊拉克库尔德斯坦自治区也证实了死亡事件，但在许多情况下当局并未明确死亡原因。据法新社统计，迄今为止报告的死亡总数为 645 人。一名受到酷暑影响的男子正在休息，此时穆斯林朝圣者到达这里，进行朝觐象征性的“向魔鬼投石”仪式。图片：法新社去年，有超过 200 名朝圣者死亡，其中大多数来自印度尼西亚。沙特阿拉伯尚未提供死亡人数信息，但该国报告称，仅周日一天就有超过 2,700 例“中暑”病例。证实印度人死亡的外交官表示，还有一些印度朝圣者失踪，但他拒绝提供具体数字。“这种情况每年都会发生......我们不能说今年的异常高，”他说。“今年的情况与去年有些相似，但未来几天我们会知道更多。”过去几年，朝觐都选在沙特闷热的夏季。根据沙特上个月发表的一项研究，举行仪式的地区的气温每十年上升 0.4 摄氏度（0.72 华氏度）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3267278/68-indians-died-during-hajj-pilgrimage-saudi-arabia-amid-searing-heat-diplomat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，中国需要消费激增才能实现经济全面复苏</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267227/china-needs-consumption-surge-full-blown-economic-recovery-researcher-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 21:00中国共产党前研究员强调消费对中国未来经济增长的重要性。图片：美联社中国共产党中央委员会第三次全体会议定于下个月举行，预计将为未来几年中国的经济政策定下基调。在会议召开之前，《华盛顿邮报》正在回顾著名学者和观察家们的工作，了解他们自己的预期——以及他们对中国经济整体的看法。本系列的第一部分可在 找到。一位前共产党研究官员表示，中国应增加家庭收入，完善社会保障体系以刺激消费，并补充说当局不应该仓促限制购买房屋和汽车等大件物品。“住房和汽车等产品的市场状况对经济稳定的影响更大，”中共中央政策研究室前副主任郑新立表示。他上个月在《学习时报》的一篇评论文章中发表了这些言论。《学习时报》是中央党校的机关报，该校是中国培养新晋官员的最高意识形态中心。“我们需要改进生产和销售渠道管理，不要仓促实施行政限制，并为房地产和汽车行业的可持续发展创造良好的政策环境。”这篇文章是在定于 7 月举行的具有里程碑意义的中共中央委员会第三次全体会议之前发表的。由于工厂产量、房地产购买和消费者支出的下降阻碍了这个世界第二大经济体在疫情后全面复苏，人们对经济改革的期望很高。上个月，北京宣布了多项措施帮助稳定房地产市场，包括注入 3000 亿元人民币（413 亿美元）帮助清除过剩库存。据《中国新闻》报道，截至 5 月份，许多城市已取消了此前实施的限购措施，只有南部岛屿省份海南和包括上海和北京在内的五个城市中心仍维持部分限购措施。然而，政府的救助计划尚未产生效果，5 月份新房价格进一步下跌，创下近 10 年来最大跌幅。该研究人员还呼吁扩大教育、旅游、文化、法律和体育等服务业，并表示这些行业都具有“巨大潜力”，有望在传统支柱行业衰退之际成为新的增长动力。由于国内需求依然疲软，中国正陷入通货紧缩压力的担忧之中。该国的消费者价格指数 (CPI) 已打破大多数西方经济体的水平，自去年 4 月以来一直保持在接近于零的水平，而这些国家的通胀率却居高不下。 5 月份，中国零售额同比增长 0.3%，但仍远低于政府 3% 的目标。与此同时，衡量零售业信心的中国零售绩效指数 4 月份达到 50.4%，创 12 个月新高，反映出北京方面保证将扩大内需并提振整体经济——这一角色此前由制造业担当。郑在《学习时报》文章中表示，应提高各级教育水平，以发展“新生产力”。在官方的言论中，这个术语被越来越多地用来描述新兴产业，这些产业可能成为经济增长的支柱，具有先进的劳动力和技术标准，需要高技能和高学历的劳动力。郑说，为了解决目前技能人才短缺和大学毕业生失业率高的问题，中国应该加强职业教育，提高工资，为技能工人提供向上流动的机会。这位经济学家进一步建议组建“超强”的技术研究团队和具有创新能力的企业，利用税收和金融政策支持对高科技研发的投资。现年 79 岁的郑是亚洲基础设施投资银行的早期倡导者，该银行是一家多边开发银行，总部位于北京，目前拥有 109 个成员国。在接受马洪基金会采访时，他表示自己参与了早先全体会议上提出的四份改革文件的起草工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267227/china-needs-consumption-surge-full-blown-economic-recovery-researcher-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>