<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 21:12:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普如果11月连任将再次对中国征收关税：“我们必须这样做”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250911/trump-would-impose-tariffs-china-again-if-re-elected-november-we-have-do-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 01:28美国前总统、2024 年总统候选人唐纳德·特朗普在拉斯维加斯1 月 27 日，内华达州。图片：法新社共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，如果他在 11 月当选，他将再次对中国征收关税，关税可能超过 60%。“我们必须这样做，”这位美国前总统在周日接受福克斯新闻节目《周日早间期货》播出的采访时说道。 “我的意思是，当我宣布我创纪录地赢得爱荷华州初选（原文如此）时，股市几乎崩溃了。然后，当我赢得新罕布什尔州时，股市疯狂下跌，”他说。当被问及他正在考虑在当选后对中国商品征收 60% 关税的报道时，特朗普表示：“不，我想说也许会不止于此。”唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在 G20 峰会上2019 年 6 月在日本大阪举行的峰会。照片：路透社特朗普是其政党提名的领跑者，将在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登。&lt; /p&gt;在世界两大经济体之间激烈的贸易战中，特朗普于 2018 年和 2019 年对价值数千亿美元的中国商品征收关税。拜登政府保留了这些关税，并补充道出于安全考虑，新的限制措施禁止先进半导体及其制造设备的出口。美国贸易代表正在对关税进行审查。特朗普驳斥了这样的观点：他将与中国发动另一场贸易战。“这不是一场贸易战。特朗普在上周录制的采访中表示：“我对中国的一切都做得很好。”“我希望中国做得很好，我确实如此。我非常喜欢习主席。他在我任期内是我的好朋友。与此同时，特朗普在社交媒体上分享了一条奇怪的帖子，询问他的追随者是否认为他像埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 周六，特朗普在 Truth Social 上发表了一篇帖子，分享了一张他的半张脸与已故歌手的脸拼接在一起的照片。他写道：“这么多年来，人们一直说我和埃尔维斯长得很像。现在这张照片已经传遍了各处。你觉得怎么样？”目前还不清楚这篇帖子的灵感来源，但这位前总统经常将自己比作著名的历史人物，包括纳尔逊·曼德拉、亚伯拉罕·林肯，甚至达·芬奇著名的《蒙娜丽莎》画作 p&gt;特朗普佐治亚州检察官法尼·威利斯承认关系，称没有不当行为许多人在社交媒体上嘲笑特朗普的随机比较。一个 X 帐户呼吁共和党人反对特朗普只是发布了自恋型人格障碍的定义作为回应。民主战略家约翰尼·帕尔马德萨也在 X（以前的 Twitter）上质疑特朗普的精神状态。“唐纳德·特朗普显然患有痴呆症”，他写道。帕尔马德萨列出了特朗普在竞选过程中犯下的一系列错误，包括谈论前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)，就好像他仍在任一样，以及将他的共和党对手尼基·黑利(Nikki Haley)与前任总统混为一谈。众议院议长南希·佩洛西。“他只是将自己与埃尔维斯进行比较，因为他认为他们看起来很相似。他需要寻求帮助。”帕尔马德萨说。反特朗普政治行动委员会 MediasTouch 联合创始人本·梅塞拉斯 (Ben Meiselas) 表示，特朗普最近的行为，包括猫王的帖子， “人们终于看到特朗普的竞选活动是多么的妄想、认知障碍和完全奇怪了。”特朗普平台上的一些回应者，Truth Social，证实了他的怀疑，即他确实像猫王 - 尽管有些人嘲笑他编辑照片，将他的脸与阿道夫·希特勒以及电影《威利旺卡和巧克力工厂》中的 oompa loompa 角色进行比较。美国1 月 27 日，总统乔·拜登在美国南卡罗来纳州哥伦比亚。照片：The State / TNS拜登周六表示，这是“我经历过的最奇怪的竞选活动” 他猛烈抨击了特朗普，称他的行为比 2020 年上次竞选时“更糟糕”。特朗普的共和党总统候选人竞争对手尼基 (Nikki)最近几周，海莉也加大了对特朗普认知能力的攻击力度。《商业内幕》的其他报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250911/trump-would-impose-tariffs-china-again-if-re-elected-november-we-have-do-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家安全顾问称计划对伊朗支持的组织发动更多袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250910/us-national-security-adviser-says-more-strikes-planned-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250910/us-national-security-adviser-says-more-strikes-planned-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅西香港事件：缺席阿根廷足球传奇让球迷愤怒并引发退款要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250909/messi-affair-hong-kong-no-show-argentine-football-legend-leaves-fans-furious-sparks-calls-refund?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250909/messi-affair-hong-kong-no-show-argentine-football-legend-leaves-fans-furious-sparks-calls-refund?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和中国就“人工智能的军事使用”交换意见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250893/russia-and-china-compare-notes-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.04 22:00中国和俄罗斯进行了“详细的评估交流”莫斯科表示，将人工智能技术用于军事目的。图片来源：新华社中国和俄罗斯同意就人工智能的军事使用进行磋商和协调，这项技术正在成为北京与华盛顿竞争的新战线。俄罗斯声明称，双方还就这一问题讨论了“俄罗斯和中国的理论指导方针和倡议”，但没有透露哪些官员参与其中。特别是，双方同意加强《致命性自主武器系统非人道武器公约》(LAWS) 缔约国政府专家组 (GGE) 下的协调，这是一个由联合国支持的关于 1981 年《特定常规武器公约》的论坛。 “会议确认了俄罗斯和中国在这一问题上的密切态度，”俄罗斯声明称。“会议指出，双方都需要在这一领域进一步密切合作。双边形式和相关多边平台，主要是在法律专家组的框架内。”中国关于会议的声明没有提及人工智能的军事使用，但表示磋商是为了“外太空安全、生物安全和人工智能”——一些可能定义未来地缘政治竞争的新兴技术。中国告诉联合国武器审查，是时候为人工智能战争制定全球规则了&lt; p&gt;周四的会议是北京和莫斯科在传统和新兴领域（从军事和外交政策到太空安全和关键材料）更广泛战略协调的一部分。世界主要大国，包括美国、中国和俄罗斯正在大力投资人工智能，但该技术，特别是其军事用途，尚无商定规则。为了制定国际规范，华盛顿发布了《关于负责任地军事使用人工智能的政治宣言》该宣言呼吁建立新的法律和外交框架，并得到了 46 个国家的认可，其中大部分是美国的盟友和合作伙伴，如澳大利亚、英国、加拿大、新加坡和韩国。但是，中国和俄罗斯尚未签署。北京于 10 月启动了自己的全球人工智能治理倡议，呼吁大国采取“审慎和负责任的态度” ”关于人工智能技术的军事使用。与美国和俄罗斯不同，中国多次宣布支持对致命自主武器系统的法律禁令，而人工智能可以显着改善这一系统。 人工智能是机器执行通常需要人类智能完成的任务的能力，例如识别模式、翻译语言、从经验中学习、得出结论和做出决策。近年来， - 边缘技术已越来越多地融入一系列军事应用中，例如识别威胁、收集情报、引导有人和无人驾驶战斗机和车辆，以及网络和信息行动。还讨论了决策支持系统中的军事人工智能功能，以帮助指挥官做出更好或更及时的决策。人工智能的迅速崛起引发了激烈的争论，特别是在致命性自主武器系统方面。人工智能的迅速崛起引发了激烈的争论。 &gt;11月，联合国首次通过了一项关于LAWS的决议，强调了对自主武器系统可能对全球安全以及地区和国际稳定可能产生的负面后果和影响的担忧。这包括新出现的军备竞赛的风险，以及冲突和扩散的较低门槛，特别是对于非国家行为者而言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250893/russia-and-china-compare-notes-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗警告美国不要针对中东的可疑间谍船：“侵略者的空袭不会得不到回应”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250904/iran-warns-us-targeting-suspected-spy-ships-middle-east-aggressors-air-strikes-wont-go-unanswered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.04 21:49年轻女孩走在一幅展示伊朗国民的壁画前首都德黑兰的旗帜。伊朗就贝赫沙德号和萨维兹号船只发表的声明似乎表明，德黑兰对美国最近几天对伊拉克、叙利亚和也门针对伊朗伊斯兰共和国支持的民兵组织的袭击日益感到不安。图片来源：法新社伊朗周日向美国发出警告，称其可能针对中东的两艘货船，这艘货船长期被怀疑是伊朗突击队的转运基地。美国和英国对也门胡塞叛军发动了大规模空袭。伊朗就贝赫沙德号和萨维兹号船只发表的声明似乎表明，德黑兰对美国最近几天对伊拉克和叙利亚的袭击日益感到不安也门针对伊斯兰共和国支持的民兵组织。这些袭击本身就是对在约旦杀害三名美国士兵和数十人受伤的报复行动，所有这些都可以追溯到以色列对哈马斯的战争。加沙地带，导致整个中东地区的紧张局势升级，并引发了人们对爆发地区冲突的担忧。美国和英国对也门胡塞武装发起了针对伊朗支持组织的第二次重大袭击也门周日夜间发动袭击，袭击了胡塞武装控制的也门六个省份，其中包括首都萨那。胡塞武装没有对损失进行评估，但美国描述了对叛军使用的地下导弹库、发射场和直升机的袭击。“这些袭击不会阻止也门军队和国家继续支持也门军队。”巴勒斯坦人面对犹太复国主义的占领和罪行，”胡塞武装发言人叶海亚·萨里准将说。 “侵略者的空袭不会得不到回应。”美国国防部长劳埃德·奥斯汀在空袭后警告胡塞武装，“如果他们不停止对国际航运的非法袭击，他们将继续承担进一步的后果”和海军舰艇。”英国外交大臣戴维·卡梅伦回应了这一信息，他说：“胡塞武装的袭击必须停止。”Behshad 和 Saviz 号在一家总部位于德黑兰的公司注册为商业货船，并受到美国财政部的制裁。作为国营伊朗伊斯兰共和国航运公司的幌子。 Saviz 号（后来的 Behshad 号）多年来一直在也门附近的红海徘徊，涉嫌充当伊朗准军事革命卫队的间谍据点。2017 年，沙特阿拉伯将萨维兹号描述为警卫队的海上基地和武器转运点，配备了穿着军装的人员。沙特拥有的电视频道播放的视频显示，这艘船配备了一把似乎是用螺栓固定在船甲板上的机枪。在伊朗正规军周日发布的视频声明中，该船的一名解说员首次将这些船只描述为“浮动军械库”。解说员将 Behshad 描述为协助伊朗执行“打击红海和亚丁湾海盗”的任务。然而，伊朗并未参与最近因胡塞武装袭击而发起的针对该地区日益猖獗的索马里海盗活动的任何行动。就在美国新的空袭行动开始之前，贝赫沙德号向南进入亚丁湾。它现在停靠在东非的吉布提，距离中国在该国的军事基地不远。也门集会期间，胡塞武装在以色列和美国国旗上行走。照片：法新社该声明以警告结尾，上面覆盖了美国军舰和美国国旗的蒙太奇镜头。“那些从事恐怖主义活动的人视频称，针对贝赫沙德或类似船只的活动危及国际海上航线和安全，并对未来潜在的国际风险承担全球责任。美国海军驻中东第五舰队没有立即回应请求萨维兹号目前位于印度洋，靠近美国声称伊朗无人机最近针对航运进行袭击的地方，此前曾遭受过攻击。 2021 年，一次可能是帽贝地雷爆炸，萨维兹号的船体被炸出一个洞，迫使伊朗将这艘船带回国。这次袭击被怀疑是以色列所为，是伊朗核协议破裂后德黑兰和以色列之间更广泛的影子战争的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250904/iran-warns-us-targeting-suspected-spy-ships-middle-east-aggressors-air-strikes-wont-go-unanswered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自民党执政丑闻影响首相岸田文雄内阁的支持率</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250901/japans-ruling-ldp-scandals-weigh-support-pm-fumio-kishidas-cabinet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250901/japans-ruling-ldp-scandals-weigh-support-pm-fumio-kishidas-cabinet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言提高农业产量、种子研究以恢复粮食安全、推动科技自力更生</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250889/china-vows-boost-farm-output-seed-research-renewed-food-security-tech-self-reliance-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.04 21:00中国中央政府的年度农村政策蓝图包括承诺“加大力度”生产急需的“自主优”种子品种。照片：新华社一份重要的政府蓝图称，中国将提高农业产量，推进种子研究，以实现粮食安全和农业科技自力更生的首要农村政策目标。国务院周六发布的年度农村政策文件誓言要稳定国家粮食种植面积，重点是“大幅提高单产”。最新的蓝图，通常是中国国务院每年发布的第一份文件，强调粮食安全对于这个14亿人口的国家的战略重要性。中国是世界上最大的粮食生产国和消费国，并誓言要提高粮食自给率- 未来十年的充足性。据官方数据，去年粮食产量达到创纪录的6.9541亿吨。自2015年以来，产量一直保持在6.5亿吨以上，也是今年设定的目标。然而，由于消费者需求的变化和动物饲料替代品的廉价化，该国某些作物也依赖进口蓝图承诺今年扩大大豆和其他高产油籽品种的种植面积。中国誓言提高农作物单产，习近平呼吁投资在“命脉”土地上去年，由于农民的激励措施，水稻种植面积略有下降，但大豆种植面积有所增加。但大豆、玉米等重点产品单产长期落后于世界平均水平。北京近年来加大了种子研究力度。该行业被视为中国粮食安全目标中的薄弱环节，尤其是在与以美国为首的西方国家关系紧张的情况下。在全球市场因地缘政治紧张局势而存在不确定性的情况下，政策制定者也越来越关注粮食安全，气候变化和供应链对乌克兰战争的担忧。自去年以来，多个转基因玉米和大豆品种已获得批准，以提高产量并减少对海外市场的依赖。 &gt;周六的文件还承诺“加大力度”培育急需的“自主优质”种子品种。根据蓝图，国家和省投资补贴加大力度，多渠道拓宽粮食来源，构建多元化供给体系。“努力提高耕地数量和质量，坚决纠正擅占等违法行为国家通讯社新华社援引中央农村工作领导小组一位官员的话说。该小组是负责农村和农业事务的党的机关。北京宣布消除贫困后，农民收入也将成为防止大规模返贫的重点。 2021 年初，农村地区将陷入贫困。这是因为，随着就业机会的枯竭，新冠疫情后的经济复苏速度低于预期，许多农村低收入群体的生活水平受到影响。《蓝图》提出，要加大对劳动者的产业和就业支持，“稳定脱贫人员就业规模”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250889/china-vows-boost-farm-output-seed-research-renewed-food-security-tech-self-reliance-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>已故香港戏剧演员格雷戈里·查尔斯·里弗斯疑似自杀几天后，粉丝们向他致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250902/fans-pay-tribute-late-hong-kong-drama-actor-gregory-charles-rivers-days-after-his-suspected-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250902/fans-pay-tribute-late-hong-kong-drama-actor-gregory-charles-rivers-days-after-his-suspected-suicide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业同意增加对刚果民主共和国铜钴矿开采交易的投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250881/chinese-firms-agree-raise-investment-democratic-republic-congo-copper-cobalt-mining-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250881/chinese-firms-agree-raise-investment-democratic-republic-congo-copper-cobalt-mining-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅西退出球场后，香港当局考虑收回备受瞩目的足球比赛资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250898/hong-kong-authorities-consider-taking-back-funds-high-profile-football-match-after-messi-shuns-field?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250898/hong-kong-authorities-consider-taking-back-funds-high-profile-football-match-after-messi-shuns-field?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“发展中”的中国是时候开始资助联合国气候援助了吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250631/it-time-developing-china-start-funding-un-climate-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250631/it-time-developing-china-start-funding-un-climate-aid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测试、测试……中国将为嫦娥六号探月任务尝试新的卫星技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250884/testing-testing-china-try-out-new-satellite-tech-change-6-lunar-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.04 19:00天都卫星将测试嫦娥六号的技术任务定于五月启动。插图：新华社中国正在准备将两颗实验卫星发射到月球轨道，以帮助测试中国探索月球背面任务的通信和导航系统。据官方通讯社新华社报道，天都一号和天都二号两颗卫星将于今年上半年与鹊桥二号月球中继卫星一起从海南省文昌航天发射场发射升空.天都卫星将于周三抵达现场，而鹊桥二号已经交付。鹊桥二号旨在将信号从地球中继到地球远端的设备。作为嫦娥六号任务的一部分，嫦娥六号任务将于 5 月发射，收集样本并将其返回地球。但鹊桥二号月球轨道的复杂性和较弱的信号需要进行广泛的测试.中国的鹊桥二号中继卫星计划于今年上半年发射。图片来源：CCTV报道称，两颗天都卫星将用于测试和验证鹊桥星座的月球通信、导航和遥感设计，提供了宝贵的见解以及网络发展的基础数据。天都工程总指挥陈晓表示，这些卫星将共同测试新技术，以确保消息可靠发送和接收、准确测量距离。 新华社援引陈的话说，到达月球轨道后，卫星将执行近月制动机动，进入月球椭圆轨道。“在该轨道上，两颗卫星将利用卫星到月球的星间微波测距和激光测距进行高精度月球轨道测量和其他技术验证。中美瞄准月球同一区域。它们可以合作吗？这些卫星的开发由深空探测实验室牵头，该实验室是中国国家航天局、安徽省和中国科学技术大学于 2022 年合作建立的位于合肥。该实验室的更广泛作用是研究与国家深空探测任务相关的重大工程任务。天都卫星以黄山主峰命名天都一号重61公斤（134磅），除其他有效载荷外，还配备Ka波段微波通信系统。天都二号重15公斤，配备导航和通信有效载荷。中国于2018年为嫦娥四号任务发射了第一颗鹊桥中继卫星，实现了月球背面的首次软着陆。 鹊桥二号的未来计划包括轨道调整，以支持计划于2026年探索月球南极环境和资源的嫦娥七号任务，以及旨在建立月球南极环境和资源的嫦娥八号任务。位于极地的国际月球研究站。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250884/testing-testing-china-try-out-new-satellite-tech-change-6-lunar-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长表示，香港国家安全法第23条可能规定对犯罪行为的最高处罚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250890/hong-kongs-article-23-national-security-law-likely-state-maximum-penalties-offences-justice-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250890/hong-kongs-article-23-national-security-law-likely-state-maximum-penalties-offences-justice-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国医院担心聚财“招财兽”雕像可能伤害患者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249846/china-hospital-firing-line-over-fears-mythical-wealth-gathering-fortune-beast-statues-could-harm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.04 18:00中国一家医院拆除了两座神兽雕像由于担心这些数字可能对患者有害，人们认为它会从其场所之外吸引财富。图片来源：南华早报综合报道/抖音/维基百科中国某医院因在住院部门口摆放两尊黑色貔貅雕像而引发争议。貔貅是一个中国神话中的神兽和风水符号，据说可以吸引和保持财富。它有一张大嘴，主要吃金银，却没有肛门，预示着大财进不去。一些网友对雕像被放置在室外表示担忧。 1月23日，河南省禹州市第二人民医院的工作人员告诉内地媒体《国社渠》，这些雕像一直在那里。二十多年来，一直没有人表示关心。他们说雕像现在已被拆除。&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;&gt;据说神话中的貔貅兽会消耗金银并保留它们，因为它没有肛门，导致人们担心患者无法出院。图片来源：抖音貔貅，又名“招财兽”，与龙、凤、龟、鳖同为中国神话五瑞兽之一。麒麟。对这种生物的最早描述可以在汉代（公元前 206 年至公元 220 年）书籍中找到。传说貔貅是龙王的孩子之一，他是龙王的儿子。因吃宝而获得的高贵气质，深受其父和玉皇大帝的宠爱。然而，该生物有一次在玉皇大帝的寿宴上吃得太多，在玉皇大帝的宫殿里大便。皇帝一怒之下打了貔貅屁股，不小心把貔貅的肛门给拔掉了。貔貅雕像现在常见于餐馆门前和企业主家中，还加上手镯， 貔貅雕像的摆放是有规则的，以发挥其最大的功效。例如，貔貅必须成双成对，摆放在正对大门的大门前。离开，这样他们的大嘴就可以从外面吸取财富。出于对患者福利的担忧，医院拆除了这些雕像已经存在了 20 多年。图片来源：法新社商人在手镯上佩戴金、银或玉制成的貔貅符也很常见。应该佩戴它们貔貅戴在左手腕上，因为风水认为能量从身体的左侧流入，从右侧流出。但是，一些人认为儿童和老人应避免佩戴貔貅，因为野兽拥有强大的能量，可以压倒身体脆弱的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249846/china-hospital-firing-line-over-fears-mythical-wealth-gathering-fortune-beast-statues-could-harm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波表示，由于市场条件“有利”，香港经济预计将在龙年有所改善</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250886/hong-kongs-economy-expected-improve-year-dragon-owing-favourable-market-conditions-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250886/hong-kongs-economy-expected-improve-year-dragon-owing-favourable-market-conditions-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 09:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>