<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 09:17:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分析师称比亚迪免费提供自动驾驶技术将刺激电动汽车销售和智能驾驶采用</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3298184/byd-moves-autonomous-tech-boost-sales-make-smart-driving-more-popular-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 13:26比亚迪创始人、董事长王传福。图片：讲义 分析师表示，比亚迪进军自动驾驶领域有望巩固其在中国汽车领域的领先地位，并刺激其他汽车制造商提供更多低成本的智能驾驶解决方案。Jefferies 分析师 Johnson Wan 在周二的一份报告中表示：“比亚迪在 [自动驾驶] 开发方面已经从 0 到 1，这将加速该功能在大众市场的采用率，并引发现有用户的升级浪潮。”周一，总部位于深圳的比亚迪举行了“天眼”自动驾驶系统发布会，并表示将至少 21 款电动汽车 (EV) 车型加入该系统，价格保持不变。在发布会上，比亚迪创始人兼董事长王传福表示，此举标志着“所有客户都可以使用智能驾驶的新时代”。王传福表示，引入天眼将使比亚迪在中国汽车市场保持高市场份额汽车市场。根据中国乘用车协会的数据，到 2024 年，比亚迪将占据中国乘用车市场的 15%，占据全国电动汽车市场的 34%。德意志银行周二发布的一份报告称，在中低端电动汽车车型中增加自动驾驶功能将“显著提高”比亚迪的销量。该投资银行将比亚迪 2025 年销量预期从 550 万辆上调至 560 万辆。德意志银行还表示，尽管比亚迪在增加自动驾驶功能后不提价，但由于零部件和电池成本下降，比亚迪仍将保持稳定的利润。野村证券周二将比亚迪目标价从 305 港元上调至 375 港元。在中国电动汽车制造商激烈竞争的背景下，比亚迪转向自动驾驶，预计也将使该技术在中国更受欢迎。德意志银行分析师王斌在报告中表示：“展望未来，我们预计更多中国本土汽车制造商将效仿并在 2025 年提供低成本的自动驾驶解决方案和功能。”在深圳上市的重庆长安汽车周日举行了一场活动，发布其电动汽车品牌 Deepal 的智能驾驶解决方案。该公司表示，将为其 S07 SUV、L07 轿车和 S05 SUV 配备 Deepal AD Pro 智能驾驶解决方案。拥有沃尔沃的吉利汽车控股上个月在拉斯维加斯举行的 CES 2025 贸易展上推出了其“智能汽车全域 AI”系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3298184/byd-moves-autonomous-tech-boost-sales-make-smart-driving-more-popular-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和巧克力工厂：对科特迪瓦的投资有助于确保可可优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298187/china-and-chocolate-factory-investment-ivory-coast-helps-secure-cocoa-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 15:00中国正在科特迪瓦和加纳投资可可豆加工厂，这两个国家控制着全球60%-70%的可可豆产量。图片来源：法新社在西非中心地带，这里种植着世界上最好的可可豆，中国投资在科特迪瓦和加纳建造了新的加工厂。在科特迪瓦经济首都阿比让郊区，中国轻工业南宁设计工程公司已建成该国最大的可可工厂和可可豆仓库。这是中国公司于 2019 年与科特迪瓦签署的两项建设加工厂的协议之一。另一家工厂位于西南部沿海城市圣佩德罗。中国政府预付 1.999 亿美元用于建设这两家工厂，每家工厂的年加工能力预计为 50,000 吨（55,100 吨）。该公司还同意在每个地点建造可可仓库，存储能力分别为 140,000 吨和 160,000 吨。作为回报，两家加工厂 40% 的产量将出售给中国公司。科特迪瓦是世界上最大的可可豆生产国，约占全球可可产量和出口量的 40%。生可可豆——巧克力的主要成分——是该国的主要出口产品。德国数据平台 Statista 表示，巧克力糖果市场在 2024 年创造了 1336 亿美元的收入。据国际可可组织统计，其中仅有6%流入可可出口国。阿比让可可加工厂项目经理唐冲告诉去年参观工厂的记者，该项目将提升科特迪瓦的可可加工能力，帮助该国培训更多技术工人。“通过延长产业链、设立加工厂，利润将提高36%。”唐冲说。他表示，该项目竣工后将雇用500多名工人。在邻国加纳——世界第二大可可生产国，中国企业也在建设类似的可可加工厂。加纳和科特迪瓦共控制着全球 60%-70% 的可可豆产量。2019 年，加纳和中国同意在该国西北部的塞夫维-维亚索 (Sefwi-Wiawso) 联合建设一座价值 1 亿美元的巧克力加工厂，年加工能力为 50,000 吨可可豆。2022 年，科特迪瓦出口了 33.3 亿美元的可可豆，其中近一半销往荷兰、比利时和美国，而对中国的出口仅为 36.9 万美元。科特迪瓦和加纳的恶劣天气、树木老化和农作物疾病导致供应减少，可可价格飙升，12 月创下每吨 12,906 美元的历史新高，是 2023 年价格的三倍多。今年的价格略有下降，但仍远高于2023 年。“建立这些新加工厂的一种可能性是，中国看到了将部分可可贸易转向对自己有利的机会，考虑到中国自身的巧克力消费增长，这是可以理解的，”非洲可可市场创始人兼首席执行官克里斯蒂·莱斯勒 (Kristy Leissle) 表示。莱斯勒表示，通过在非洲建立自己的加工厂，中国很可能在可可豆运往欧洲之前更好地确保可可豆的供应。中国工厂仅占科特迪瓦和加纳总产量的一小部分，但“鉴于最近几季的供应限制，每颗可可豆都很重要”，她说。“各地的买家都在努力确保可可供应，如果现在有 5 万公吨流向中国而不是欧洲或北美，这些地区的巧克力制造商将感受到损失，”莱斯勒说。Lauren Johnston，悉尼大学中国研究中心副教授、中非问题专家约翰斯顿表示，在国内加工将使科特迪瓦和加纳能够自行生产巧克力。“中国似乎正在采取垂直整合战略，以确保更多地获取这种需求日益增长、供应压力日益增大的自然资源，”约翰斯顿说道。科特迪瓦大宗商品分析师班巴·马富姆贝表示，中国正在进军西非可可产业，但对于欧洲和美国跨国公司已经存在数十年的市场而言，中国仍是新手。“但一个规模大、实力强的中国企业可以推动向新市场多元化的政策，”马富姆贝说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298187/china-and-chocolate-factory-investment-ivory-coast-helps-secure-cocoa-edge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国天气预报员死亡促使政府呼吁反对职场欺凌</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3298208/death-south-korean-weathercaster-prompts-governments-calls-against-workplace-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 15:12韩国政府已承诺加强打击职场欺凌措施。图片来源：Shutterstock韩国政府和执政党国民力量党 (PPP) 承诺加强对职场欺凌的保护，以应对 MBC 自由职业天气预报员 Yoanna Oh 的死亡事件，据称她在自杀前遭受了同事的骚扰。上周五，高级政府官员和 PPP 议员举行了一次政策协商会议，讨论可能采取的措施，包括劳动部对 MBC 进行特别检查，以确定其内部调查是否被推迟或被认为不充分。PPP 还宣布计划引入一项法​​案，旨在防止自由职业者和平台工作者在工作场所受到骚扰，因为他们缺乏全职员工所享有的保护。“政府和 PPP 都对一名年轻工人因员工冲突而死亡以及公司在意识到这一情况后没有立即采取行动感到担忧，”该党最高政策制定者金尚勋在新闻发布会上表示。9 月 23 日去世的 Yoanna Oh据报道，28 岁的吴某在手机上留下了一封长达 17 页的遗书，详细描述了她如何受到同事的骚扰。她的死因直到 12 月才公开报道。她的家人已对遗书中提到的同事提起诉讼，指控他们存在职场欺凌。吴某于 2021 年 5 月加入 MBC，据她的家人说，她从次年 3 月开始遭受欺凌。他们在诉讼中声称，吴珊珊遭受了两年职场欺凌，并以日记和聊天记录为证据。首尔夜景。韩国政府承诺加强对职场欺凌的保护。图片来源：新华社在成为天气预报员之前，吴珊珊曾是一名偶像练习生。她以自由职业者的身份被聘用，负责播报工作日和周末的天气预报，这意味着她不受韩国《劳动标准法》中有关职场骚扰条款的保护。MBC 最初进行了内部调查，并表示吴从未向相关部门或她的上级提出正式投诉。然而，在公众压力和新指控不断增加的情况下，该广播公司于 1 月 31 日宣布，已成立外部事实调查委员会，对吴在公司的待遇情况进行更全面的调查。前 MBC 新闻播音员、现任人民力量党议员裴铉镇指责该公司培育了一种纵容欺凌的有毒工作文化。裴还表示，MBC 内部人员忽视了吴的多次求助。韩国中央广播公司报道称，吴的同事在一个群聊中嘲笑她，称她“疯了”，还说她“身上有异味”。“我活得太累了——我讨厌不能充分做我喜欢的事情，”吴在手机上的最后一条信息中写道。“请把我的葬礼办得像户外派对一样。穿上裙子或漂亮的东西，边吃小吃边微笑。不要把我埋在任何地方，只要把我的骨灰撒进大海就行了。”职场欺凌是韩国的一个重大问题，就业和劳动部报告称，2023 年发生了 10,000 多起此类案件。尽管《劳动标准法》对此类骚扰提供了法律保护，但许多员工由于害怕报复或怀疑能否有效解决问题而选择不报告此类事件。如果您有自杀想法或认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打 18111 致电政府运营的心理健康支持热线。您也可以致电撒玛利亚人或自杀预防服务。在美国，请致电或发短信至 988 或通过聊天拨打 988 自杀与危机生命线。有关其他国家/地区帮助热线的列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3298208/death-south-korean-weathercaster-prompts-governments-calls-against-workplace-bullying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亿万富翁投资者戴维·泰珀 (David Tepper) 将中国投资占其公司投资组合的 37%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3298197/billionaire-investor-david-tepper-boosts-china-bet-37-his-firms-portfolio?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 14:312024 年 11 月 11 日，北京京东仓库的工人正在分拣包裹。照片：法新社尽管存在关税不确定性和中国经济增长缓慢的问题，亿万富翁投资者戴维·泰珀 (David Tepper) 上个季度增持了多只与中国相关的股票和交易所交易基金 (ETF) 的头寸。Appaloosa Management 的总裁兼创始人 9 月份表示，他会购买与中国有关的“一切”，在 2024 年第四季度增加了其公司在京东、阿里巴巴集团控股和拼多多控股等公司的持股。根据周一提交的一份文件，泰珀在中国的疯狂购买使 Appaloosa 在京东的持股增加了 43%，阿里巴巴增加了 18%，百度增加了 7%，贝壳控股增加了 18%，拼多多增加了 1%。两只 ETF——KranShares CSI China Internet 和 iShares China Large-Cap——的持股也增加了，分别增加了 21.5% 和 14%。截至 12 月底，与中国相关的股票和 ETF 约占泰珀投资组合的 37%。从 9 月下旬开始，中国股市迎来了一轮牛市，当时北京方面出台了一系列提振经济的措施。这促使泰珀承诺购买“所有”与中国相关的股票，尽管这位美国人在第三季度确实减持了阿里巴巴和 iShares 中国大盘股 ETF 的头寸。由于投资者对北京的刺激措施感到失望，牛市在第四季度失去了动力，直到上个月才再次回升。最近，人工智能 (AI) 初创公司 DeepSeek 一夜成名，带动中国科技股上涨，推动恒生指数上周创下四个月以来的最佳周表现。拥有《华盛顿邮报》的阿里巴巴股价从 1 月中旬的低点上涨了 30% 以上。同期，腾讯控股股价上涨了 17%。上周，德意志银行发表了一份看好中国的分析报告，称 DeepSeek 的出现是中国的“斯普特尼克时刻”——指的是苏联于 1957 年发射了世界上第一颗人造卫星，这立即改变了人们对该国技术实力的看法。10 月 27 日，亿万富翁投资者大卫·泰珀 (David Tepper) 在一场他拥有的国家橄榄球联盟球队卡罗莱纳黑豹队 (Carolina Panthers) 的比赛前露面。 2024 年，科罗拉多州丹佛市。照片：法新社德意志银行在题为“中国吞噬世界”的报告中表示：“我们认为，到 2025 年，投资界将意识到中国正在超越世界其他国家。”该行表示，中国在高价值行业的快速扩张及其领先企业的市场份额不断增长，表明其在全球市值中所占的比例不会长期保持在个位数。这也表明，如果美国总统唐纳德·特朗普的关税政策变得不利于美国，他可能会调整这些政策。泰珀和德意志银行并不是唯一对中国持积极立场的银行。Vontobel 股票分析师亚历克斯·施陶法赫 (Alex Stauffacher) 表示，投资者可能开始看到将投资组合多元化的价值，不再局限于以美国为中心的股票，而是考虑投资中国等市场的股票，因为中国公司在人工智能等领域取得了重大进展。景顺全球市场策略师戴维·赵 (David Chao) 表示，中国股票，尤其是科技公司的股票，与美国同行相比价格大幅折让。他补充道，随着人工智能发展差距缩小，估值差距也在缩小。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3298197/billionaire-investor-david-tepper-boosts-china-bet-37-his-firms-portfolio?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的最新贸易攻势更多是出于权力而非经济考虑</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3298170/trumps-latest-trade-offensive-more-about-power-economics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3298170/trumps-latest-trade-offensive-more-about-power-economics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相石破茂与特朗普的首次峰会“正常”举行，并取得圆满成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298200/normal-first-summit-between-japans-ishiba-and-trump-deemed-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298200/normal-first-summit-between-japans-ishiba-and-trump-deemed-success?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子误将鞭炮当成糖果受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298003/chinese-woman-injured-after-mistaking-firecracker-candy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 14:00一名中国女子误将鞭炮当成糖果咬碎，导致受伤。
图片来源：南华早报合成图/抖音&gt;中国西南地区一名女子将爆竹误认为是奶糖，爆竹意外爆炸，导致嘴部受伤，此举引起众人恐慌，并引发对误导性包装的担忧。这名来自四川成都的吴姓女子在社交媒体上分享了她的经历，她发现一种特定类型的爆竹（在中国俗称“双炮”）的包装与奶糖非常相似。由于外形相似，她误食了一个，导致嘴巴受伤。“双炮”无需明火即可点燃，只要掉落或受到压力（例如被踩到），就会发出“砰”的巨响爆炸。“双炮”即“砸爆竹”，如上图所示，无需明火，掉落或被踩到时就会点燃并发出巨大的“砰”的巨响。 照片抖音因其便利性、独特性、喜庆性，尤其在农历新年期间，爆竹成为婚礼、聚会、家庭聚会等场合的首选。2月5日，吴女士在接受大象新闻采访时回忆说，这个爆竹是她弟弟带回家的。“当时我正在家里看电视，客厅的灯没亮，弟弟拿着一包零食回来了。我觉得它很像我小时候吃的芋头奶糖，就打开一个放进嘴里，结果爆竹就爆炸了。”吴女士解释道。“当时我整个人都惊呆了，说实话，我并没有感觉到疼，只是感觉到嘴里有火药味。也许是我麻木了，因为尽管发生了爆炸，但我在吃饭或刷牙时没有感到不适，”她继续说道。从她拍摄的照片来看，鞭炮被包裹在一层塑料薄膜中，上面覆盖着铝箔，模仿了通常用于药丸的包装。她的嘴里有明显的血迹，但目前还不确定她是否就医。“这些鞭炮不应该装在盒子里吗？”吴在她的帖子中提出质疑。该事件引起中国网民的广泛共鸣，其中许多人认为胶囊状的包装具有误导性。在中国，燃放爆竹是农历新年等节日的传统习俗。图片来源：法新社有人甚至将爆竹包装的图片上传到图像识别搜索引擎，结果将其识别为“糖果”。有人指出，爆竹的包装是为了防止运输过程中受潮，他评论道：“去年我买爆竹时，觉得这是一种防止运输过程中受潮和爆炸的巧妙方法。胶囊设计看起来很实用，但我没想到有人会把它误认为是糖果。”另一位网友补充道：“这确实令人担忧。爆竹的包装与食物非常相似，很容易混淆和误食，这会带来很大的危险。爆竹应该清楚地贴上‘危险品’标签。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298003/chinese-woman-injured-after-mistaking-firecracker-candy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡拘留青少年“东亚至上主义者”，因其计划袭击马来人、穆斯林</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298192/singapore-detains-teenage-east-asian-supremacist-planning-attacks-malays-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298192/singapore-detains-teenage-east-asian-supremacist-planning-attacks-malays-muslims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“几乎可以肯定”地球已经突破 1.5 摄氏度的变暖阈值</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3298193/virtually-certain-earth-has-already-breached-15-degree-warming-threshold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3298193/virtually-certain-earth-has-already-breached-15-degree-warming-threshold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港和内地明星将在“历史性”启德体育园开幕式上表演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298194/hong-kong-mainland-stars-perform-historic-kai-tak-sports-park-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 14:08启德体育园将于3月1日开放，有关部门一直在对其进行压力测试。照片：Eugene Lee来自香港和内地的运动员和娱乐明星将参加下个月举行的启德体育园开幕典礼。政务司司长陈国基周二表示，该公园的主体育场将于3月1日晚举行“盛大”的开幕典礼，即正式开幕日。香港第二号官员还谈到了繁忙的农历新年假期，并表示香港游客众多，1月份创下了疫情后每月游客人数的最高纪录。他称赞即将举行的启德体育中心开幕典礼是一项重大成就。“启德体育园的正式启用对香港来说是一个历史性的时刻，”陈国基在关键决策行政会议每周会议前表示。“内地和香港的体育和文化界代表将出席。”典礼期间的表演陈茂波表示，开幕式将诠释启德的历史和变迁，并邀请不同世代的运动员和歌手参加。他补充说，这场持续一个半小时的活动将在当晚晚些时候在四个电视频道上直播，而国家电视台中央电视台也将在其媒体平台上播放开幕式的部分内容。当局近几个月来在公园进行了超过 15 次压力测试，其中一次涉及 63,000 人同时使用该场地的三个场馆，另一次则有 50,000 名观众观看体育比赛。陈茂波表示，测试结果令人满意，并补充说，未来几周将举行另一场涉及 63,000 人的活动。“我相信公园将在 3 月 1 日准备好投入运营，”他说。“开幕式的准备工作，例如舞台设计、场地进出和座位安排，正在全力进行，以带来一场激动人心的表演。“香港的朋友“香港、内地以至世界各地都可以亲临现场、透过电视或网上等形式，共同庆祝香港迪士尼乐园的盛大开幕。”陈茂波表示，香港度过了一个充满活力的农历新年假期。“踏入2025年，香港旅游业的表现令人鼓舞，”他说。“餐饮业界代表也表示对业务感到满意，并看到较去年有所改善。”内地“黄金周”假期从1月28日至2月4日，约有140万旅客访港，大部分旅客（占85%）来自内地。1月份访港旅客人数达474万人次，较去年同期增长25%。其中，内地旅客达373万人次。“一月份，访港旅客及内地旅客人数创下疫情以来新高，”陈茂波表示。八天长假期间，逾九成酒店已满房，另有2,200个内地入境旅行团抵港。陈茂波表示，大年初三当天，香港迎来440个旅行团，创单日最高纪录。他表示，在沙田马场举行的农历新年赛马日，近1万名游客参与，亦创历史新高。陈茂波引述旅游局的一项研究，发现94%的游客会再次到访香港，并向其他人推荐香港作为旅游目的地。“这证明香港对游客很有吸引力，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298194/hong-kong-mainland-stars-perform-historic-kai-tak-sports-park-opening?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在印度航展上展示第五代战机，声称其曾在乌克兰战争中使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3298188/russia-shows-fifth-generation-jet-india-air-show-claims-it-was-used-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 14:13图片：SCMP Composite/AFP2025 年 2 月 10 日，俄罗斯在印度举行的航展上展示了其最新的第五代苏霍伊 Su-57E 战斗机。这款战斗机被描述为乌克兰战争中使用的模型，也是莫斯科向海外出售的一架模型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3298188/russia-shows-fifth-generation-jet-india-air-show-claims-it-was-used-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑翔伞运动员在香港山上着陆后失去意识获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298196/paraglider-rescued-hong-kong-mountain-after-landing-unconscious?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 14:15一名滑翔伞运动员在香港马鞍山降落时失去意识。图片：讲义香港消防员在马鞍山救起一名滑翔伞飞行者，他在高地昏迷，警方随后用直升机将他送往医院。警方表示，他们在下午1时05分左右接获报案，指一名男性滑翔伞飞行者降落在马鞍山昂坪的草坪上。警方补充说，该名男子最初昏迷，后来苏醒过来。他受伤程度不详。他的身份和年龄也不详。据消防处称，消防处在下午12时36分接到山上救援电话。一架政府直升机将该名男子空运到柴湾东区尤德夫人那打素医院接受治疗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298196/paraglider-rescued-hong-kong-mountain-after-landing-unconscious?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走调了？马来西亚乐迷担心保守主义转向让艺术家望而却步</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3298185/out-tune-malaysias-music-fans-fear-conservative-turn-puts-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3298185/out-tune-malaysias-music-fans-fear-conservative-turn-puts-artists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称中国平流层飞艇可从 1800 公里外探测到美国 F-35 战斗机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298181/chinas-stratospheric-airship-can-detect-american-f-35-fighters-1800km-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 13:44中国研究人员称，他们可以通过发动机排气羽流，在1800多公里外探测到美国制造的F-35战斗机。图片来源：美国空军中国科学家称，配备先进红外探测系统的平流层飞艇可以从近 2,000 公里（1,240 英里）外识别隐形飞机，例如美国制造的 F-35 战斗机。这些发现表明美国第五代隐形技术存在潜在漏洞，标志着中国在反介入/区域拒止能力追求方面取得了重大飞跃。中国导弹和航天计划的关键参与者——长春光学精密机械与物理研究所 (CIOMP) 的研究人员分析了 F-35 在涉及台湾的模拟作战场景中的红外特征。这项研究于今年 5 月发表在中文期刊《航空航天技术》上。研究小组发现，虽然这架战机的雷达吸波涂层和外部冷却到平均 281 开尔文（7.85 摄氏度或 46 华氏度）有效地掩盖了传统探测，但其发动机排气羽流温度接近 1,000 开尔文，发出的中波红外辐射比其机身强三个数量级。通过聚焦 2.8-4.3 微米波长范围（大气干扰最小），并部署碲镉汞探测器和 300 毫米孔径望远镜，悬停在 20 公里处的无人飞艇可以从侧面或后方发现 1,800 多公里外的 F-35 后方热信号。然而，由于隐形，从正面的探测范围仍然限制在 350 公里以内喷气式飞机前向热量分布的降低。这项研究的作者说，联网的飞艇星座可以克服盲点，增加它们的集体探测范围。例如，六边形编队的飞艇可以显著提高早期预警覆盖率，而使用数千艘配备较小红外传感器的微型飞艇的“群体战术”可以创建重叠的监视网格。根据之前一些研究的估计，即使 50% 的装置受损，这些无人机系统也能维持功能性探测网络。“这些平台可以在 20 公里或更高的高度盘旋数月”，超出了大多数地对空导弹和战斗机的攻击范围，长春光机所副研究员田浩领导的团队写道。田浩和他的同事表示，它们还在“最佳位置”运行——比卫星更近，比 Awacs（机载预警和控制）飞机更高——并且足够持久，可以监视大片区域。上个月，中国西北工业大学宣布一款新型双引擎无人飞艇的可靠性超过了基准，这项研究再次受到关注。无人机的关键部件的平均故障间隔时间 (MTBF) 比要求长 15%，这是迈向大规模生产的里程碑。 MTBF 表示系统或组件在发生故障之前运行的平均时间。这些发展发生在 2023 年中美紧张局势加剧的事件背景下，当时美国战斗机在南卡罗来纳州海岸击落了一个中国高空气球。虽然北京对其平流层计划保密，但一些国防专家认为，这种飞艇可以补充中国现有的反隐身系统，如 JY-27A 雷达和低轨道监视卫星星座。尽管飞艇具有高空优势，但它们的局限性也很明显：飞行速度约为 120 公里/小时（75 英里/小时），速度很慢；它们的尺寸巨大，只有 150 米；易受专业拦截器攻击。然而，它们的作战高度——高于商业空中交通但低于卫星轨道——使交战后勤变得复杂。这一突破凸显了“近太空”技术日益激烈的竞争。与高超音速武器不同，平流层飞艇提供相对低成本、持续性的监视，以实现高空侦察的民主化，这可能会重塑地区安全态势。其他国家也在开发类似的监视平台，包括美国和一些欧洲国家。一些国防专家认为，军事力量可以将飞艇的红外跟踪与太空传感器和雷达结合起来，对隐形飞机构成分层挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298181/chinas-stratospheric-airship-can-detect-american-f-35-fighters-1800km-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港雪糕车先驱何景源逝世，享年 98 岁，留下甜蜜遗产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298175/ho-king-yuen-pioneer-ice-cream-van-hong-kong-dies-aged-98-leaving-sweet-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 12:511995 年，两个男孩在深水埗的 Mister Softee 车上买冰淇淋。图片：南华早报将第一辆冰淇淋车带到香港的香港人何景元于 98 岁去世，为几代居民和游客留下了甜蜜的遗产。何景元和两个朋友于 1970 年将第一辆 Mister Softee 冰淇淋车引入香港，标志性的从那时起，汽车就成了这座城市备受喜爱的必需品和热门的旅游景点。“凭借他在牛奶公司 (冰淇淋公司) 的经验，他与朋友从海外进口了第一辆软冰淇淋车到香港，并在香港创立了 Mister Softee，为几代香港人带来了许多珍贵的甜蜜回忆，并成为了这座城市的知名品牌，”周二一份本地报纸刊登的讣告称。“他年老退休，将业务转让给另一家公司。然后他和家人搬到了西澳大利亚的珀斯。”Mister Softee 由 William Conway 和 James Conway 于 1956 年在费城创立。它是美国最大的软冰淇淋特许经营商之一。据当地媒体报道，何先生和另外两人在英国旅游时看到一个公园里停满了冰淇淋车，于是买下了特许经营权。香港第一辆Mister Softee冰淇淋车开在了香港的一块足球场上，一杯冰淇淋售价50港仙（6美分），一小时内就赚了800港元。2010年，这家美国公司收回了特许经营权，香港品牌的英文名也改名为Mobile Softee。这些冰淇淋车因反复播放《蓝色多瑙河》而闻名，已经成为香港的标志性象征。这些带有红蓝图案的白色冰淇淋车也是内地游客的热门拍照景点。在中国社交媒体平台RedNote上，有超过10,000条帖子讨论移动冰淇淋车在哪里、为什么它如此受欢迎受欢迎程度和冰淇淋味道如何。许多游客认为遇到流动卡车是一种幸运的经历，因为它没有固定的时间表或地点运行。在卡车经常停靠的香港摩天轮和尖沙咀等旅游区，其朗朗上口的音乐常常成为顾客排长队的提示。“每当我遇到移动Softee卡车时，我都认为这是一个幸运的日子。这是在城市里走了数千步之后应得的奖励，”一位中国社交媒体用户说。卡车模型也被用作钥匙链和冰箱贴，出现在许多当地纪念品商店中。根据讣告，何先生于1月23日在澳大利亚珀斯去世，留下了妻子、孩子和孙辈。上周六，他被安葬在卡拉卡塔公墓。2024 年 4 月，中国大陆游客在尖沙咀的 Mobile Softee 卡车前排队购买冰淇淋。照片：Eugene Lee何先生在第二次世界大战期间失去了父亲，很小就辍学了。何先生是兄弟姐妹中的长子，他肩负起照顾弟弟妹妹的责任，并打几份工来养活他们。何先生后来在牛奶公司（后更名为 DFI 零售集团）担任要职，同时在香港赛马会做兼职。他还成为一名辅警，并升任督察。他的大女儿是一名执业律师，二儿子是一名工程师。讣告称，何先生自幼习武，还喜欢粤剧、中国文学和诗歌，能背诵许多名著。“何先生总是热衷于帮助别人，渴望帮助人们实现目标。他是一个受人尊敬的人。他帮助了许多同事，并协助他们在澳大利亚定居。”讣告写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298175/ho-king-yuen-pioneer-ice-cream-van-hong-kong-dies-aged-98-leaving-sweet-legacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>