<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>威廉王子对前保姆继子在新奥尔良卡车袭击中死亡感到“悲伤”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293454/prince-william-saddened-death-former-nannys-stepson-new-orleans-truck-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 01:05威廉王子和哈里王子保姆蒂吉·莱格-伯克的继子爱德华·佩蒂弗在新奥尔良新年卡车袭击事件中丧生。照片：伦敦大都会警察局 / 路透社供图周六，威廉王子得知其前保姆的继子在新奥尔良新年卡车袭击事件中丧生的消息，表示震惊和悲伤。此次袭击造成 14 人死亡。伦敦大都会警察局周六证实，他们正在支持 31 岁的爱德华·佩蒂弗的家人，包括帮助他们完成将其遗体运回英国的手续。来自伦敦西部的佩蒂弗是最后一名被确认身份的受害者。威尔士亲王在社交媒体上发表声明称，他和妻子凯特·米德尔顿“对爱德华·佩蒂弗的不幸去世感到震惊和悲伤”。我们的思念和祈祷与佩蒂弗家族以及所有在这次可怕袭击中受到悲惨影响的无辜人民同在”。佩蒂弗是蒂吉·莱格-伯克的继子，莱格-伯克在 1993 年至 1999 年期间担任威廉和他哥哥哈里王子的保姆，其中包括 1997 年他们的母亲戴安娜王妃去世后的那段时间。莱格-伯克也被称为亚历山德拉·佩蒂弗，经常被拍到和戴安娜在一起。佩蒂弗同父异母的哥哥汤姆是威廉的教子之一，并在 2011 年威廉的婚礼上担任花童。英国媒体还报道称，查尔斯国王对这一消息深感悲痛，并向佩蒂弗的家人表示慰问。据了解，“国王……深感悲痛，并已与家人保持联系，分享个人英国新闻协会通讯社在报道称，“我们深表哀悼”。佩蒂弗的家人发表声明称，他们“对艾德去世的悲惨消息感到震惊”，并形容他是“一个好儿子、好兄弟、好孙子、好侄子，也是很多人的朋友”。“我们都会非常想念他。我们的心与在这场可怕的袭击中失去亲人的其他家庭同在，”该家人补充道。1994 年，皇家保姆 Tiggy Legge-Bourke 与威廉王子、哈里王子和查尔斯王子在苏黎世机场。照片：英国媒体通过盖蒂图片社英国外交部还表示，正在支持佩蒂弗的家人，并与美国当局保持联系。外交大臣戴维·拉米表示，他“极为悲痛”地得知一名英国男子是袭击中的遇难者之一。“我们支持他的家人，并与美国团结一致，共同对抗恐怖威胁，”他在社交媒体上写道。当局称，元旦当天凌晨，前美国陆军士兵 Shamsud-Din Jabbar 发动袭击，造成 14 人死亡，约 30 人受伤。袭击发生前几个小时，他在 Facebook 上发布了几段视频，预告他将发动的暴力行为，并宣称支持伊斯兰国。验尸官办公室将所有 14 名受害者的死因列为“钝器伤”。42 岁的 Jabbar 在致命车祸现场与警方交火中被枪杀，该致命车祸发生在新奥尔良历史悠久的法国区波旁街，这条街以节日气氛而闻名于世。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293454/prince-william-saddened-death-former-nannys-stepson-new-orleans-truck-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府通知国会计划向以色列出售 80 亿美元武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293453/biden-administration-notifies-congress-planned-us8-billion-weapons-sale-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 00:27以色列士兵在以色列和叙利亚边境附近的一辆军车上。周六，拜登政府通知国会，将向以色列出售价值 80 亿美元的武器。图片：EPA-EFE美国官员称，美国国务院已通知国会，计划向以色列出售价值 80 亿美元的武器，因为美国的盟友正在推进与加沙哈马斯的战争。两名美国官员周六表示，该计划中的部分武器可能会通过现有的美国库存发送，但大部分武器将需要一年或几年的时间才能交付。由于尚未正式向国会发出通知，这两名官员不愿透露姓名。此次出售包括帮助以色列防御空中威胁的中程空对空导弹、用于远程瞄准的 155 毫米射弹炮弹、地狱火 AGM-114 导弹、500 磅炸弹等。自 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击引发战争以来，美国已向以色列提供了至少 179 亿美元的军事援助，这项武器计划将增加这一记录。拜登政府面临批评巴勒斯坦平民死亡人数不断增加。大学校园里爆发了抗议活动，参议员伯尼·桑德斯和一些民主党人在国会试图阻止向以色列出售进攻性武器，但没有成功。5 月，美国暂停向以色列运送 2,000 磅炸弹，因为担心如果在袭击加沙南部城市拉法时使用这些炸弹会造成平民伤亡。拜登政府要求以色列增加对加沙地带的人道主义援助。但在 11 月，由于进展有限，美国拒绝限制武器转让，并威胁说如果局势没有改善，美国将这样做。最近几天，以色列一直在加沙进行空袭，造成数十人死亡，自战争开始一年多以来，死亡人数已达数万人。以色列军队周五表示，它袭击了加沙各地的数十个哈马斯聚集点和指挥中心。以色列军方称，他们只针对武装分子，并指责哈马斯造成平民死亡，因为哈马斯的战士在人口稠密的住宅区活动。战争造成了大面积破坏，加沙 230 万人口中约 90% 流离失所，其中许多人多次流离失所。冬天已经到来，数十万人在海边的帐篷里避难。向国会发出的非正式通知并不是出售前的最后通知。现在，众议院外交事务委员会或参议院外交关系委员会的领导人可以审查这一方案。武器出售的消息首先由 Axios 报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293453/biden-administration-notifies-congress-planned-us8-billion-weapons-sale-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数十名罗兴亚难民登陆马来西亚岛后被拒绝入境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293450/malaysia-turns-away-hundreds-rohingya-refugees-dozens-land-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 23:28一艘载有罗兴亚难民的船，试图进入马来西亚东北部度假岛屿兰卡威。图片：AP马来西亚当局周六表示，他们已拒绝两艘载有近 300 名据信是穆斯林罗兴亚难民的船只入境，这些人被发现非法入境。马来西亚海事执法局称，他们掌握的信息显示，周五早些时候，一艘载有 196 名罗兴亚人的船只在东北部度假胜地兰卡威岛的海滩上登陆，随后又有两艘船只试图入境。他们都被当局拘留了。该机构表示，当局周五晚些时候在兰卡威附近发现了另外两艘船。它表示，两艘船上的人员也被认为是罗兴亚人，据报道他们精疲力竭，缺乏足够的食物和水。海事执法局局长 Mohamad Rosli Abdullah 在一份声明中表示，在这两艘船被护送出国继续旅程之前，已经向它们提供了帮助，包括食物和饮用水。声明没有透露这些船只的目的地，也没有提供进一步的细节。也没有关于他们来自哪里的详细信息，但许多生活在孟加拉国难民营的罗兴亚人被贩运者引诱离开，到别处寻求更好的生活。孟加拉国接收了超过 100 万逃离缅甸种族和宗教暴力的罗兴亚难民。马来西亚是一个热门的目的地，因为该国主要人口为马来穆斯林。2017 年，缅甸安全部队发起了一场残酷的反叛乱运动，许多罗兴亚人逃离了该运动，缅甸安全部队被指控犯有大规模强奸和杀戮罪。尽管马来西亚过去曾出于人道主义原因接纳罗兴亚人，但由于担心大量人员乘船涌入，该国试图限制人数。截至 11 月底，马来西亚共有约 111,410 名罗兴亚难民和寻求庇护者在联合国难民事务高级专员公署登记。这约占马来西亚难民总人口的 58%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293450/malaysia-turns-away-hundreds-rohingya-refugees-dozens-land-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人踩错油门 驾车撞入日本面馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293452/hongkonger-rams-car-noodle-shop-japan-after-stepping-wrong-pedal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 23:43这名香港游客当时正试图将车停在静冈县伊豆市的一家荞麦面店前。照片：X/かんさつおもしろせいぶつ据报道，一名香港游客周六在日本驾车撞入一家面馆，因误将油门当成刹车踏板而导致一名顾客受伤。据当地媒体报道，这名女子正试图在静冈县伊豆市的一家荞麦面店前停车，结果她的车却撞进了这家面馆，玻璃碎裂，撞上了柱子。她说她错误地踩了油门而不是刹车。周六下午 1 点 30 分左右，这名女子撞车。照片：NHK 新闻周六下午 1 点 30 分左右，一名商店员工向当地政府报告称，一辆车撞进了餐厅，堵住了入口和出口。受伤的顾客 40 多岁，当时正在离开商店。她因腿部受伤被送往医院。当地警方正在调查此案。据日本旅游部门介绍，富士山所在地静冈县是一个受欢迎的城市旅游目的地，位于东京和名古屋之间，远离城市的喧嚣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293452/hongkonger-rams-car-noodle-shop-japan-after-stepping-wrong-pedal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港婚礼一周后，家人带着空难遇难者遗体飞往英国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293447/family-flying-uk-crash-victims-body-week-after-hong-kong-wedding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 22:34湾仔阿玛清真寺及奥斯曼拉姆朱沙迪伊斯兰中心为车祸罹难者穆罕默德纳迪姆阿达拉特举行祈祷仪式。照片：Eugene Lee元旦当天，三名死于车祸的男子之一的家人将带着他的遗体飞回英国，一周前他们在香港为他举行了婚礼。周六，为结婚仅三天后就去世的 Mohammad Nadeem Adalat 举行了葬礼祈祷。这位 33 岁男子的一些儿时玩伴和校友，以及许多不认识他的当地穆斯林，都出席了在湾仔的 Masjid Ammar 和 Osman Ramju Sadick 伊斯兰中心举行的葬礼。仪式是在 Ihtsham Ali（30 岁）和 Mohammad Faisal（34 岁）的葬礼后的第二天举行的，他们于周三凌晨在西九龙公路的同一场事故中丧生。Adalat 的遗体裹在绿布中，于下午 1:35 左右抵达清真寺，这是每日伊斯兰祈祷时间之一的晌礼。他的家人计划将遗体送往机场，返回英国，他们15多年前从香港移民到英国。香港巴基斯坦协会前会长亚历克斯·穆罕默德·伊利亚斯 (Alex Mohammad Ilyas) 表示，阿达拉特此前在葵涌租了一套公寓，正考虑结婚后搬回来在城里工作。周三凌晨发生的车祸造成三人死亡。图片：Handout伊利亚斯说，家属于12月29日飞往香港参加他的婚礼，之后计划返回英国，而阿达拉特则打算在香港多呆一段时间。据斯塔福德郡公主街清真寺的一篇帖子称，周日将在英国举行另一场葬礼祈祷，周一将举行葬礼。该清真寺开始为他的家人募捐8000英镑（77264港元），目前已募集到目标的三分之二。“他在去世前不久才抵达香港，如此庞大的穆斯林社区聚集在一起为他的葬礼祈祷，”30岁的航空公司员工伊贾兹·沙阿（Ejaz Shah）说，他和阿达拉特在香港就读同一所小学。“你可以想象，在英国，人群会有多大，他在那里度过了大半生。”沙阿是阿达拉特的儿时朋友Adalat 的弟弟记得受害者是“一个有信仰的人，很有个性”。他表示整个社会都对车祸的消息“感到震惊和悲伤”，并将密切关注调查结果。周三凌晨 1 点 44 分，Ali 驾驶一辆私家车，载着 Faisal、Adalat 和另外两人，在西九龙公路奥海城购物中心附近行驶时，车辆与一辆的士相撞。Ali 撞上道路分隔栏，然后撞上另一辆行驶中的的士和三辆停在路边的汽车。他当场死亡，Faisal 和 Adalat 被医院宣布死亡。另外两名车上乘客背部受伤，被送往医院。该名 65 岁的的士司机因涉嫌危险驾驶致人死亡被捕，现已保释。他必须在本月晚些时候向警方报到。他载着两名乘客，一对年轻夫妇，他们的手臂和腿部受伤。司机没有受伤，也不需要接受治疗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293447/family-flying-uk-crash-victims-body-week-after-hong-kong-wedding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉斯维加斯爆炸后，特斯拉 Cyber​​truck 数据引发隐私担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293448/teslas-cybertruck-data-sparks-privacy-concerns-after-las-vegas-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293448/teslas-cybertruck-data-sparks-privacy-concerns-after-las-vegas-explosion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“金属风暴”武器每分钟可发射数百万发子弹：项目科学家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293109/chinas-metal-storm-weapon-can-fire-millions-rounds-minute-project-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 22:00许多科学家认为，中国自主研发的“金属风暴”武器可能超越西方十年前的原型。图：微博中国科学家和工程师正在研发一种可能是人类历史上威力最强的机枪。这种武器由五根或更多根枪管组成，每根枪管能够以每分钟45万发的速度发射子弹。由此产生的弹幕密度空前，能够拦截速度超过 7 马赫的高超音速导弹。相比之下，美国军方最强大的 Phalanx 系统的最大射速仅为每分钟 4,500 发。为每分钟消耗数百万发子弹的武器重新装填弹药一直被认为是一项难以克服的挑战。但中国中部工业中心太原的研究人员想出了一个巧妙的解决方案：一个类似容器的可更换弹匣，里面装满了枪管，每个枪管都装满了子弹。子弹发射后，一次性枪管连同整个容器一起丢弃即可。中北大学机电工程系副教授陆旭涛带领的项目团队在12月发表于《中国探测与控制学报》的同行评议论文中写道，这种箱式回转射击技术可以“提高装填速度，减少因重复装填而对枪管强度和精度的下降，实现多次打击、连续作战和快速反击的作战目标”。传统机枪采用机械扳机，但无法满足解放军每秒7500发的射击速度要求。为了解决这个问题，陆旭涛和他的同事们开发了一种由线圈组成的电子扳机。这种非接触式扳机可以瞬间熔化嵌入子弹中的合金丝，形成高能金属射流点燃炸药。这种电子扳机的效率前所未有，射击时间仅为17.5微秒。卢的团队写道，测试数据证实，它“足以实现每管每分钟 45 万发的目标性能”。最初的“金属风暴”是由澳大利亚发明家迈克·奥德怀尔在 20 世纪 90 年代发明的，但他的公司于 2012 年宣布破产。照片：讲义这种武器也被称为“金属风暴”，是由澳大利亚发明家迈克·奥德怀尔在 20 世纪 90 年代首次提出的。奥德怀尔创办的金属风暴公司生产的36管测试系统，射速达到每分钟100万发。2006年，奥德怀尔对媒体表示，解放军曾与他接洽，出价1亿美元收购该项技术。美国国防部注意到了这一消息，并与奥德怀尔合作研发新型战场武器系统。但由于技术等困难，该项目最终被放弃，金属风暴公司于2012年宣布破产。中国持续投入该项技术，调动全国科技资源进行系统研发。据公开信息显示，一些团队正致力于解决枪管内装填紧密的子弹顺序发射中极其复杂的基本物理问题，一些团队开发了带有传感器和芯片的测试子弹，还有一些团队正致力于降低一次性枪管的成本和提高可靠性。这些努力近年来取得了重大进展。包括陆正耀在内的很多科学家现在都认为，中国自主研发的“金属风暴”武器的射速至少可以超过西方十年前的原型武器10倍，并将在许多军事应用中占有一席之地。在未来的战争中，“导弹和飞机等武器的速度将不断提高”，陆正耀说道。“金属风暴”武器已经成为保卫领海和领空的必备装备。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293109/chinas-metal-storm-weapon-can-fire-millions-rounds-minute-project-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油泄漏蔓延至塞瓦斯托波尔 克里米亚官员宣布紧急状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3293446/crimean-officials-declare-emergency-oil-spill-reaches-sevastopol?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 22:002024 年 12 月 18 日，俄罗斯紧急情况部员工在刻赤海峡的一次漏油清理行动中收集浸满石油的海滩沙子。照片：EPA-EFE莫斯科占领的克里米亚的俄罗斯任命官员于周六宣布该地区进入紧急状态，因为在半岛最大的港口塞瓦斯托波尔海岸发现了石油城市。近三周前，两艘受风暴袭击的油轮在刻赤海峡泄漏燃油，该海峡靠近克里米亚东部——距离位于半岛西南部的塞瓦斯托波尔约 250 公里（155 英里）。“今天，塞瓦斯托波尔宣布进入地区紧急状态，”地区州长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫在 Telegram 上写道。拉兹沃扎耶夫说，该地区的四个海滩上都发现了石油，当地政府与志愿者合作“迅速清除了”石油。“让我强调一下：塞瓦斯托波尔的海岸线没有受到大规模污染，”他写道。拉兹沃扎耶夫的声明是在俄罗斯南部克拉斯诺达尔地区当局上周宣布全地区进入紧急状态之后发布的，因为在一艘油轮搁浅、另一艘被遗弃 10 天后，燃油继续冲上海岸线12 月 15 日，一艘油轮受损并漂流。12 月 15 日，Volgoneft 239 号油轮沉没的部分将石油泄漏到克里米亚的刻赤海峡。照片：路透社克拉斯诺达尔地区州长 Veniamin Kondratyev 周五表示，仍有 5,000 多人在清理漏油。自 1997 年以来，该地区海岸线上已清除了 86,000 多吨受污染的沙子和土壤他在 Telegram 上写道，最初的泄漏事件可能是由于石油泄漏造成的。12 月 23 日，该部估计，总计可能有多达 20 万吨石油受到了重质低品质石油产品 mazut 的污染。俄罗斯总统普京称此次漏油事件是一场“生态灾难”。刻赤海峡将俄罗斯占领的克里米亚半岛与克拉斯诺达尔地区分隔开来，是一条重要的全球航运路线，是从内陆亚速海通往黑海的通道。自 2014 年莫斯科吞并该半岛以来，它也成为俄罗斯和乌克兰冲突的关键点。2016 年，乌克兰将莫斯科告上常设仲裁法院，指责俄罗斯试图非法夺取该地区的控制权。 2021年，俄罗斯关闭了该海峡数月。乌克兰总统泽连斯基办公室主任顾问米哈伊洛·波多利亚克（Mykhailo Podolyak）将上个月的漏油事件描述为“大规模环境灾难”，并呼吁对俄罗斯油轮实施额外制裁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3293446/crimean-officials-declare-emergency-oil-spill-reaches-sevastopol?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首陈茂波警告不要要求交通运输运营商支付 2 港元补贴计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293443/hong-kong-transport-firms-will-not-foot-bill-hk2-subsidy-scheme-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293443/hong-kong-transport-firms-will-not-foot-bill-hk2-subsidy-scheme-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新停火谈判开始 以色列袭击加沙造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293440/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-new-ceasefire-talks-begin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 20:56周六，以色列袭击加沙市 Shujaiya 社区一所房屋后，一名巴勒斯坦男孩走在一片废墟之中。图片：法新社周六凌晨，以色列军事袭击加沙市一所房屋，造成 12 人死亡。巴勒斯坦医生称，过去一天，加沙地带各地袭击造成的死亡人数已增至 62 人。与此同时，调解员在卡塔尔启动了新一轮停火推动。居民和医生称，袭击发生在凌晨，当时至少有 14 个人在 Al-Ghoula 家的房子里，房屋被毁。人们在废墟中搜寻被困在废墟下的可能幸存者，医生称死者中有几名儿童。袭击发生数小时后，废墟中燃烧的家具继续升起几团火焰和一缕缕烟雾。“大约凌晨 2 点，我们被一声巨大的爆炸声惊醒，”Al-Ghoula 家的邻居 Ahmed Ayyan 说道，并补充说当时有 14 或 15 个人住在房子里。“他们大多数是妇女和儿童，都是平民，那里没有人发射导弹，也没有人来自抵抗力量，”Ayyan 告诉记者。以色列军方没有立即对此事发表评论。以色列军方在周六的一份声明中表示，其部队本周继续在加沙北部边缘的 Beit Hanoun 镇开展行动，军队已在那里行动了三个月，并摧毁了哈马斯使用的军事建筑群。周六晚些时候，以色列空袭在加沙中部 Deir Al-Balah 以东的一辆汽车中造成三人死亡，医生 说。 卫生官员说，周五的袭击造成数十名巴勒斯坦人丧生，使过去 24 小时内的死亡人数达到 62 人。最近几天，以色列的行动激增，巴勒斯坦人死亡人数也随之增加，与此同时，以色列再次推动在这场持续 15 个月的战争中达成停火，并在美国总统当选人唐纳德·特朗普于 1 月 20 日就职之前归还以色列人质。以色列调解员被派往多哈恢复由卡塔尔和埃及调解人斡旋的会谈，帮助斡旋会谈的美国总统乔·拜登政府周五敦促哈马斯达成协议。哈马斯表示致力于达成协议，但目前尚不清楚双方的接近程度。以色列对加沙地带发动袭击是为了回应哈马斯于 2023 年 10 月 7 日发动的袭击，在这次袭击中，武装分子袭击了加沙边境社区，造成约 1,200 人死亡，根据以色列的统计，约有 250 名人质被劫持。加沙卫生部称，其以消灭哈马斯为既定目标的军事行动已经夷平了该区大片土地，迫使大多数人流离失所，并造成 45,717 名巴勒斯坦人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293440/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-new-ceasefire-talks-begin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统尹永哲的安全工作是阻止腐败逮捕的关键</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293434/head-south-korea-yoons-security-central-blocking-corruption-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293434/head-south-korea-yoons-security-central-blocking-corruption-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港摩托车手在旁观者试图干预后被警方追捕身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293435/hong-kong-motorcyclist-dies-police-chase-after-bystander-tries-intervene?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 20:07一名身穿灰衣的男子挡住了迎面驶来的摩托车手的去路。照片：Facebook/Bosco Chu香港一名电单车骑士在逃避警方追捕时，遭一名男子挡在车辆前路，企图阻挠其逃跑，此举引起外界对旁观者行为是否得当的激烈争论。香港海关周六证实，前一天试图干扰交通事件的男子是一名休班职员。警方表示，事件发生在周五下午 5 时 46 分左右，当时一名 27 岁黄姓男子驾驶电单车沿牛头角宏记路往临兴街行驶。“据报导，当接近中央邮件中心时，电单车失控撞上路边的铁杆。”警方表示，电单车骑士多处受重伤，当场被证实死亡。网上流传的事件行车记录仪画面显示，一名身穿灰色衣服的男子在路中间左跳右跳，仿佛要拦下一辆向他疾驰而来的摩托车。海关已确认，试图干扰交通的男子是一名下班工作人员。图片：Facebook/Dennis Lui警方在声明中没有详述干扰行径，仅表示一名四十岁男性路人据报被电单车撞倒，并被送往联合医院治疗手部受伤。此案引发网民激烈争论，质疑路人的行为是否适当或有理。中国香港汽车协会永远名誉会长李耀培表示，任何人试图以身体阻拦电单车都是“极其危险”的。余先生表示，全球大部分警察通常会使用带钉子的装置，使迎面驶来的电单车轮胎失去作用。“用自己的身体阻拦电单车极其危险。我希望其他人不要尝试这样做，”他说。 “这会对道路安全和您的人身安全造成不利影响。”他敦促居民将此事交给执法部门处理，执法部门将有能力处理此事。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293435/hong-kong-motorcyclist-dies-police-chase-after-bystander-tries-intervene?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制定痴呆症早期发现和护理计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3293436/china-targets-dementia-early-detection-and-care-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 20:14根据2024年的一份报告，中国阿尔茨海默病和其他形式痴呆症的患病率高于全球平均水平。图片：讲义中国的目标是到 2030 年制定一项全面的痴呆症行动计划，涵盖该疾病的所有方面，从预防和早期发现到诊断、治疗、康复和护理。该计划于本周早些时候推出，是国家卫生健康委员会和国家发展和改革委员会等 15 个政府机构的联合倡议。它旨在建立“全面和持续的痴呆症预防和控制系统”，随着中国人均寿命的增加和出生率的下降，这种渐进性疾病预计会变得更加普遍。根据该计划，当局将对老年人进行广泛的认知功能筛查，并识别出有患痴呆症风险的人群。他们还将提高人们对该疾病预防和控制的认识和理解，规范诊断和治疗服务，并扩大对痴呆症老年人的护理服务。该行动计划提出，在某些类别的养老机构中，应预留一半的床位适合患有痴呆症的老年人。到2030年，大约有1500万人接受了痴呆症护理方面的培训。根据去年发布的《中国阿尔茨海默病报告》，2021年中国约有1700万人被诊断患有阿尔茨海默病（最常见的痴呆症类型）和相关痴呆症，约占全球痴呆症患者的30％。报告指出，中国阿尔茨海默病和其他形式痴呆症的患病率高于全球平均水平，对中国应对疾病防控提出了紧迫任务。中国阿尔茨海默病协会表示，痴呆症已成为护理人员最昂贵和最困难的疾病之一。“阿尔茨海默病和其他形式痴呆症的发病率和死亡率正在快速上升，已成为中国居民第五大死亡原因，”报告说。“然而，诊断和中国的老年痴呆症治疗率仍然很低。专科医生短缺，公众对这一疾病的认识不足。”2021年发布的另一份报告预测，到2030年，中国痴呆症患者总数预计将上升至2220万人，到2050年将超过2800万人。抗击痴呆症的规划的推出，符合世界卫生组织2017年关于各国根据本国国情制定痴呆症政策和战略的呼吁。中国规划的总体目标是“尽量减少或推迟痴呆症的发病和发展，改善老年人生活质量，促进健康老龄化”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3293436/china-targets-dementia-early-detection-and-care-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果特朗普以实际行动释放善意，中美关系或将改善</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293432/china-us-ties-may-improve-if-trump-goodwill-signals-manifest-tangible-actions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293432/china-us-ties-may-improve-if-trump-goodwill-signals-manifest-tangible-actions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国民众抗议未能逮捕被弹劾的总统尹永哲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293429/south-koreans-protest-amid-failure-arrest-impeached-president-yoon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 19:45周六，首尔抗议活动中，人们举着“立即逮捕尹锡烈”的标语牌。图片：法新社数以千计的韩国抗议者周六在首都举行集会，此前一天，有人试图逮捕因实施短暂戒严令而遭停职的总统尹锡烈，但未果。戒严令导致他被弹劾。自上个月以来，该国陷入政治混乱，尹锡烈顽固地躲在总统官邸内，周围有数百名忠诚的安全官员，他们迄今为止一直抵制检察官逮捕他的努力。数以千计的抗议者，无论是支持还是反对尹锡烈，周六聚集在首尔的官邸前和主要道路上，要求逮捕他或要求宣布弹劾无效。60 岁的支持者金哲弘 (Kim Chul-hong) 表示，尹锡烈被捕可能会破坏韩国与美国和日本的安全联盟。“保护尹总统意味着保护我们国家的安全免受朝鲜的威胁，”他告诉记者。韩国最大的工会组织——韩国劳动总工会的成员试图游行到尹某的住所抗议他，但遭到警方阻拦。该工会表示，两名工会成员被捕，另有几人在冲突中受伤。尹某面临叛乱罪指控，这是少数不受总统豁免权保护的罪行之一，这意味着他可能被判入狱，最坏的情况是死刑。如果逮捕令得以执行，尹某将成为首位被捕的韩国现任总统。调查人员已要求一周前就任代理总统的财政部长崔相默支持逮捕令，下令总统安保部门合作。该部门表示，两名高级官员周六拒绝了警方的讯问请求，理由是保护尹某“性质严重”。周五，韩国弹劾总统尹锡烈的安保人员（下）在首尔总统官邸内用车辆封锁道路。照片：法新社周五的戏剧性场面中，尹永哲的警卫和军队保护他免受调查人员的追捕，调查人员最终以安全问题为由取消了逮捕行动。据报道，这场对峙包括推搡，但没有开枪，导致逮捕令悬而未决，法院命令将于周一到期。CIO 官员可以在此之前再次试图逮捕他。但如果逮捕令失效，他们可以申请另一份逮捕令。宪法法院定于 1 月 14 日开始对尹永哲的弹劾审判，如果他不出席，审判将在他缺席的情况下继续进行。前总统卢武铉和朴槿惠从未出席弹劾审判。尹永哲的律师谴责周五的逮捕企图“非法且无效”，并发誓要采取法律行动。专家表示调查人员可以等待更充分的法律依据，然后再试图逮捕这位被停职的总统。“在宪法法院对弹劾动议作出裁决并剥夺他的总统头衔之前，执行逮捕可能具有挑战性，”庆熙大学人文学院的 Chae Jin-won 告诉记者。尹永哲仍然保持反抗，并于本周告诉他的右翼支持者，他将为自己的政治生存“战斗到最后一刻”。当调查人员到达逮捕尹永哲时，他已经在总统大院里布满了数百名安全部队。大约 20 名调查人员和 80 名警察，人数远远少于大约 200 名士兵和安全人员，他们手拉手挡住了他们的去路。数周的政治动荡威胁到了该国的稳定。韩国的主要安全盟友美国呼吁政治精英努力走向“稳定的道路”。即将离任的美国国务卿安东尼·布林肯定于周一在首尔举行会谈，一方面关注美韩关系，另一方面关注拥有核武器的朝鲜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293429/south-koreans-protest-amid-failure-arrest-impeached-president-yoon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>