<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 09:16:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国中部和北部地区发布极端干旱预警，农作物面临风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266274/chinese-crops-risk-extreme-drought-warning-issued-central-and-northern-areas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 16:00据中国国家电视台中央电视台报道，6月份，中国山东、河南和江苏省部分地区气温比去年同期高出1至2度，降水量减少20％至50％。图片来源：路透社随着中国北部和中部地区持续高温，中国已警告“极端干旱”风险，这可能会影响农作物生产。在河南省，气象局于周三上午发布了橙色干旱预警，这是三级系统中的第二级。橙色预警通常是在三到五个省份出现干旱，并且预计干旱会进一步发展时发布的。预报员表示，该省 17 个城市中，有 16 个城市已发现持续 10 天的干旱，预计下周干旱将进一步发展。预计周三省会郑州的气温将高达 41 摄​​氏度，未来几天将保持在 30 度以上的高温。河南省已呼吁该省地方政府“采取紧急抗旱措施”，分散该地区所有可用的水源，优先考虑居民生活用水和牲畜饮用水。省政府表示，将限制服务业用水，以确保充足的灌溉供应，必要时应增加人工增雨。周二，北京农业部向中国北部和中部地区发布了高温干旱警报，包括河北、山西、陕西、河南、山东和安徽部分地区。对于那些传统上大豆和玉米产量较高的地区，气象部门警告称，作物幼苗受损的风险很高。据中央电视台报道，6月份山东、河南和江苏部分地区气温比去年高出1至2度，降水量减少20%至50%。在山东，持续高温可能危及水果生产。《新京报》周二报道称，预计沂蒙山地区水果产量将下降30%，树木和农作物因缺水而死亡。一位农民告诉该报，该地区许多水库已经干涸。她和父亲每天都会在另一个水库排队取灌溉用水，有时甚至会在凌晨 2 点。2024 年 6 月 9 日，人们在中国东部江苏省南​​京市的一个水上乐园避暑。图片来源：法新社山东蒙阴县政府官员告诉记者，他们以前从未经历过这样的旱灾，所有地方政府都在想办法应对危机，包括挖深河道、调水库等。过去几个月，多个地区经历了极端天气。在南方，包括广东、江西和广西，城市遭受暴雨和洪水袭击。4月，广东珠江支流北江水位超过50年来最高，多个地区累计降雨量创历史新高。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266274/chinese-crops-risk-extreme-drought-warning-issued-central-and-northern-areas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国调查指控以色列犯有反人类罪、哈马斯犯有战争罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266303/un-probe-accuses-israel-crimes-against-humanity-gaza-hamas-war-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266303/un-probe-accuses-israel-crimes-against-humanity-gaza-hamas-war-crimes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国指控反对党领袖涉嫌向内衣公司行贿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266298/south-korea-charges-opposition-chief-underwear-firm-bribery-plot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 16:02韩国最大反对党民主党领袖李在明上个月抵达首尔参加法庭听证会。图片：韩联社通过 EPA-EFE 报道据新闻报道，韩国主要反对党领袖李在明周三被起诉，罪名是贿赂，他涉嫌利用一家内衣制造商向朝鲜转移资金，并在他担任省长期间协助访问平壤。民主党领袖李在明担任京畿道省长时的副手，已经被判犯有贿赂和转移非法资金罪，罪名是与双邦羊毛集团合谋向朝鲜转移 800 万美元。双邦羊毛是一家最初是一家内衣制造商的商业集团，后来扩展到其他业务。记者致电水原地方检察院公共事务办公室，无人接听。李在明否认参与或了解该计划，该计划可追溯到 2019 年和 2020 年，旨在推广与朝鲜的商业项目以及李在明访问平壤将会提升他作为新兴政治人物的地位。“我没那么傻，”李在镕去年表示，他称对他的指控是“虚构的”，因为法院拒绝了对他的逮捕令。在周三被起诉后，他说：“检察官的创造力越来越差了。”李在镕是民主党 2022 年总统候选人，他以微弱优势输给了职业检察官尹锡烈。李明博被认为是 2027 年下届总统大选的主要竞争者。他因担任首尔附近某市市长期间的腐败指控而接受单独审判。2000 年朝韩首次峰会被认为是开启一段接触时期的标志，但在政府官员因通过现代集团向平壤转移资金而被定罪后，峰会的声誉受损。现代集团随后几乎拥有朝鲜主要商业投资的独家权利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266298/south-korea-charges-opposition-chief-underwear-firm-bribery-plot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国调查前第一夫人是否使用纳税人的钱资助 2018 年印度之行</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266293/south-korea-investigates-if-former-first-lady-used-taxpayer-money-2018-india-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 15:252019 年，韩国前总统文在寅（中）和他的妻子金正淑（中右）在天安参加韩国脱离日本统治 74 周年纪念活动。照片：EPA-EFE韩国已对纳税人资助前第一夫人金正淑 2018 年印度泰姬陵之旅的指控展开调查反对派誓言要继续对总统尹淑烈的妻子施加压力，此前她被证明在奢侈手袋丑闻中没有不当行为。首尔中央地方检察院表示，将追查执政党人民力量党 (PPP) 议员对金正恩提出的投诉，以确定此次访问是否涉及滥用权力和公款。金正恩的丈夫文在寅在上个月出版的回忆录中解释了她前往印度的原因，此后她的短途旅行再次受到关注。“印度总理纳伦德拉·莫迪邀请我回到印度参加许黄玉纪念公园的开幕式，但我很难再次访问印度，”文在寅写道，他指的是古代的王后。“所以我拒绝了，然后印度要求我派我的妻子去，”他说。2018 年，韩国总统文在寅（中）和印度总理纳伦德拉·莫迪（右）乘坐火车前往印度北部北方邦的三星电子工厂。照片：EPA-EFE这位前总统称此次访问是“第一夫人首次单独进行外交”，并补充说，他决定打破对这一事件的沉默，以反驳那些“歪曲事实，好像我的妻子用纳税人的钱去旅行一样”的批评者。但这种解释未能说服人民党，该党已经坚持认为，这趟斥资 4 亿韩元（290,506 美元）的旅行是为了满足金正恩的愿望，即参观位于印度北部阿格拉的象牙色大理石陵墓。该党还寻求一名特别检察官调查有关金正恩的指控，主要反对党韩国民主党谴责此举是出于政治动机，并要求对现任第一夫人金根熙进行类似的调查，因为她在 2022 年不当收受了一位韩裔美国牧师赠送的价值 2,200 美元的迪奥手袋。反腐败和公民权利委员会周一宣布结案针对尹某妻子的案件，理由是缺乏追究民选公职人员配偶责任的法律规定。据《韩国先驱报》报道，反对派表示，这一决定是“灾难性的”，并质疑该机构的公正性。“民主党将迅速推动特别检察官调查案件涉及金某的调查，以防止她逃跑，”议员尹钟根表示，他指的是金某面临的其他指控，包括逃税。检察长李文锡周二表示，他的部门将继续调查这起手袋丑闻，并确定反腐败机构驳回此案的原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266293/south-korea-investigates-if-former-first-lady-used-taxpayer-money-2018-india-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动将在印尼裁员 450 人，因 TikTok Shop 与 Tokopedia 合并</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266296/bytedance-said-cut-450-jobs-indonesia-after-deal-merging-tiktok-shop-tokopedia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 15:31字节跳动以 15 亿美元的价格将 TikTok Shop 与 GoTo 集团旗下的 Tokopedia 合并，从而扩大了其在印尼的电子商务业务。图片：Shutterstock中国社交媒体巨头字节跳动正在其印尼电商部门裁员约 450 人，这是自今年 1 月将其 TikTok Shop 业务与当地竞争对手 Tokopedia 合并以来的第一轮裁员。据知情人士透露，此次裁员相当于印尼子公司约 9% 的员工，最早将于本月开始。知情人士说，最终数字正在讨论中，可能会随着情况的变化而波动。此次裁员标志着字节跳动对其在东南亚最大经济体的电商业务进行全面改革，目标是在达成 15 亿美元交易将 TikTok Shop 与 GoTo Group 的 Tokopedia 合并后削减成本。印尼是字节跳动电商雄心最早的市场之一，也是迄今为止最大的市场，但与 Sea 的 Shopee 和阿里巴巴集团控股的 Lazada 等竞争对手的竞争非常激烈。阿里巴巴拥有《南华早报》。总部位于北京的字节跳动目前被评为全球最大独角兽，胡润研究院对其估值为 2200 亿美元。图片：彭博社知情人士表示，字节跳动正在裁减电商团队（包括广告和运营团队）的员工，部分原因是为了消除重复的职能。由于讨论内容尚未公开，这些知情人士要求不具名。 TikTok Shop 与 Tokopedia 合并后，字节跳动的印尼电商业务拥有约 5,000 名员工。字节跳动的一位代表拒绝置评。这项不同寻常的协议导致 GoTo 成为合并后电商业务的被动支持者，也使字节跳动得以重启其印尼业务并遵守为停止其在线零售服务而出台的法规。去年 10 月，印尼出台了贸易法规，旨在保护其本地电商服务和小企业免受大型外国公司的伤害。在经济放缓期间，字节跳动加入了阿里巴巴、腾讯控股等中国大型科技公司的行列，精简业务、巩固盈利。过去两年来，这些公司的联合重组努力至少导致数万人失业。字节跳动旗下的 TikTok 在美国面临剥离或禁令法律，该公司还在全球范围内解雇了数百名营销和运营团队的员工据知情人士透露，这是其中国母公司上个月进行的更大规模改革的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266296/bytedance-said-cut-450-jobs-indonesia-after-deal-merging-tiktok-shop-tokopedia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港明星古天乐因涉嫌未能偿还 830 万港币贷款而被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266299/hong-kong-star-louis-koo-sued-over-alleged-failure-repay-hk83-million-loan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 15:35演员古天乐因涉嫌未能偿还商业伙伴的贷款而被起诉。图片：讲义香港电影明星古天乐被一名商业伙伴起诉，该伙伴声称古天乐未能偿还十多年前因一家时尚合资企业而产生的 830 万港元（110 万美元）的贷款。电影制片人、投资者兼娱乐集团 Sunny Side Up Culture 主席董财智也在民事诉讼中请求高等法院下令这位 53 岁的演员兼导演交出一家投资于铜锣湾一家中餐馆的离岸公司的一半股权。该令状于周三供公众查阅，称两人向 Eyeteam Limited 投资 1,660 万港元，该公司涉及分销 Evisu 和 A Bathing Ape 等海外服装品牌的商品。他们于 2013 年 7 月同意利用古天乐全资拥有的公司 Product Power 收购 Eyeteam 49% 的股份，并且他们各自将贡献一半的投资额。令状称，尽管古天乐是提议成立合资公司的人，但他却要求董先支付自己的股份，因为当时他没有足够的现金。据称，电影明星古天乐要求商业伙伴董力支付他在时尚合资公司中的股份。图片：EPA-EFE根据令状，董以无息方式借给古永锵 830 万港元，五年内须偿还，但截至目前该笔贷款仍未偿还。贷款协议签订一年后，古永锵向董永锵建议收购在铜锣湾摩顿台经营明厨餐厅的公司。两人后来同意各出资 455 万港元，以古永锵在英属维尔京群岛注册的个人公司 Cool Label 购买 Wealthford International Industrial Ltd 70% 的股份。原告的律师请求法院下令偿还 830 万港元，并宣布古永锵“以信托方式”持有 Product Power 和 Wealthford 的一半股份，并有责任在要求时将股份转让给董永锵。令状没有具体说明古永锵在投资 Product Power 和 Wealthford 方面有任何民事过错。餐厅。古天乐是香港最知名的本土电影偶像之一，自 1990 年代后期作为电视剧艺术家成名以来，他出演了 110 多部本地作品。他凭借在《贪狼》中的出色表现获得了 2018 年香港电影金像奖和亚洲电影大奖的最佳男主角称号。他在海外也获得了认可，去年获得了纽约亚洲电影节的亚洲杰出明星奖。这位演员最近在热门武侠片《暮光之城：寨城》中扮演主角，这部电影重新点燃了公众对九龙寨城的兴趣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266299/hong-kong-star-louis-koo-sued-over-alleged-failure-repay-hk83-million-loan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南告诉中国必须尊重彼此的海洋权益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266286/vietnam-tells-china-they-must-respect-each-others-maritime-rights-and-interests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 15:00越南国家主席苏林（右）周二在河内会见中国大使熊波。图片：越南通讯社越南新当选领导人苏林表示，对华关系是优先事项，但两国需要尊重彼此的海洋权益。三周前上任的苏林周二在河内会见中国大使熊波时发表了上述讲话。苏林还呼吁中国进一步向越南产品开放市场，并表示河内随时准备加强双边交流，包括高层官员之间的交流。据越南外交部官方通讯社《世界与越南报道》报道，苏林表示：“越南视对华友好合作为独立、自力更生、多边化和多样化外交政策的战略选择和优先事项。”越南总统表示，两国之间的“传统友谊”以同志情谊和兄弟情谊为特点，应该得到保护、继承和发扬。杜林（右）告诉熊波，双方应“更好地管控和解决海上分歧”。图片来源：越南通讯社北京和河内长期以来一直因对南海的主权主张而发生冲突。在最近的一次冲突中，越南外交部周四表示，对中国测量船出现在越南专属经济区深感担忧。“双方需要严格履行高层协议和共同认知，更好地管控和解决海上分歧，尊重彼此的合法权益，”林郑月娥对熊朝晖表示，他指的是两国在南海（河内称之为东海）的领土主张。他表示，双方应“根据国际法，特别是 1982 年《联合国海洋法公约》积极寻求令人满意的解决方案”。总部位于华盛顿的战略与国际研究中心最近发布的一份报告称，越南在过去六个月中迅速扩大了在南海的疏浚和填埋作业。今年 4 月，中国国家主席习近平在与越南国会主席王廷惠会谈时敦促河内使用“”来管理与北京的关系。顺化表示，河内将坚持独立自主的外交政策。在周二的会谈中，熊晓鸽表示，中国将“努力更好地管控和解决海上分歧”，并期待两国全面战略合作伙伴关系“健康稳定地”发展，为两国人民带来“切实利益”。据越南报道，熊晓鸽表示：“中国将努力落实好高层共识，有效部署两国制定的合作举措，进一步推动各地区互利合作，更好地管控和解决海上分歧。”去年 12 月，中国国家主席访问河内，双方签署了约 37 项合作协议，涵盖贸易、安全和基础设施建设。林郑月娥周二表示，他希望推动跨境铁路连接，并与中国合作在越南北部省份开发标准轨铁路线。林郑月娥曾任河内反腐指导委员会副主席，在被称为“炽热熔炉”的反腐行动中发挥了核心作用，观察人士称，该行动受到北京自己的反腐运动的启发。明年是中越建交75周年，林郑月娥周二还敦促双方将关系提升到新的高度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266286/vietnam-tells-china-they-must-respect-each-others-maritime-rights-and-interests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医生、律师等665人遭集团诈骗7.8亿港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266283/hong-kong-doctor-lawyer-among-665-victims-scammed-out-hk780-million-syndicates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 14:25周二结束的为期 16 天的镇压行动的证据展示。图片：Jelly Tse最近，警方在打击诈骗及洗钱集团的行动中，破获了665名香港居民因不同类型的诈骗罪案而损失了7.8亿港元（9990万美元），其中包括一名医生、一名律师、一名药剂师和一名投资分析师。香港岛总区科技及金融罪案组高级督察朱远添周三表示，警方已逮捕175名与这些案件有关的嫌疑人。朱远添表示，这项为期16天的行动代号为“Enterhaze”，于周二结束，主要针对涉嫌帮助诈骗集团收集和清洗网络诈骗和电话诈骗所得资金的傀儡账户持有人。嫌疑人包括一名41岁的餐厅厨房工人，他被指控在短时间内将自己的14个银行账户卖给一个诈骗集团。傀儡账户持有人是指那些借出或出售其银行账户的人高级督察表示，这些骗徒利用银行账户向集团套取骗款，并将犯罪所得洗白，以换取数千港元。朱女士表示，调查显示，不法分子通过不同的网络平台诱骗居民借出或出售他们的银行账户。她说，在行动中，警员假扮卖家，拘捕了五名嫌疑人。除了这五人外，大多数被捕者都曾借出或出售过自己的银行账户。港岛总区防止罪案办公室署理总督察戴英伟谴责这些傀儡账户持有人的行为，称“他们的行为帮助这些冷血诈骗集团窃取居民的血汗钱”。这些嫌疑人包括108名男性和67名女性，他们因涉嫌洗钱、以欺骗手段取得财产、串谋欺诈及煽动他人洗钱而被拘留。警方表示，警方拘捕的300多人与141起诈骗及洗钱案件有关，涉及665名受害人。高级督察朱先生表示，这些受害人的年龄介乎15岁至89岁，每人损失金额介乎900港元至2,800万港元。“受害者当中，不乏受过良好教育的专业人士及高收入人士。他们包括一名医生、一名律师、一名药剂师、一名投资分析师和一名大学研究员。”她说道。一名 73 岁的退休人士在成为投资骗局的受害者后，遭受了最大的单笔财务损失，高达 2,800 万港元，这是她一生的积蓄。据警方介绍，骗徒以“低风险、高回报”为诱饵，诱骗该女子通过虚假交易平台投资股票，并承诺获得巨额利润。警察代表戴英伟（左），香港岛警署理总督察港岛总区防止罪案办公室及港岛总区科技及金融罪案调查组高级督察朱婉恬。照片：谢洁莉朱婉恬表示，该名女子被骗子引诱将款项转入骗徒控制的指定银行账户。“受害人本可享受无忧无虑的退休生活，但现在却因落入骗徒的陷阱而面临财务困难，”她说。警方誓言会继续打击此类非法活动，并开展卧底行动，拘捕傀儡账户的买家。“打击这些傀儡账户是摧毁整个诈骗行业的关键一步，”朱婉恬表示。警方提醒公众，切勿将自己的银行账户借出或出售给他人，以进行来源不明的现金交易，否则可能面临洗钱指控。该罪行最高可判处 14 年监禁及罚款 500 万港元。去年，香港各类诈骗案件增加 42.6%，共立案 39,824 宗，较 2022 年的 27,923 宗增加。2023 年，诈骗案件造成的经济损失从上一年的 48 亿港元增加 89%，至 91 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266283/hong-kong-doctor-lawyer-among-665-victims-scammed-out-hk780-million-syndicates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我哭了”：韩国流行音乐组合 BTS 最年长成员 Jin 退役</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266272/i-cried-oldest-member-k-pop-group-bts-jin-exits-military-service-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 14:32韩国流行男子乐队 BTS 成员 Jin 周三在涟川一处基地外退伍后，受到 BTS 成员 RM 的欢迎。照片：法新社韩国流行音乐偶像防弹少年团 (BTS) 最年长的成员 Jin，在服役 18 个月后于周三从韩国军队退役，他是该组合中第一个完成强制性国民服役、暂停音乐生涯的成员。电视镜头显示，31 岁的 Jin 身穿制服和黑色贝雷帽，在京畿道涟川的一个军事基地拥抱同事时显得情绪激动。“我在仪式上哭了，”Jin 后来在 Weverse 粉丝平台上的直播中说道，该直播的观看次数超过 300 万次。“但过去的一年零六个月非常有趣。 “我遇到了这么多了不起的人，真是松了一口气，”他补充道，并向军事基地的同事们致以问候。BTS 所属厂牌 HYBE 的股价早盘上涨 1.01%，基准 KOSPI 指数上涨 0.35%。韩国媒体报道称，目前在军队服役的其他几名七人组成员也申请休假庆祝这一时刻。其中包括说唱歌手 RM，他用萨克斯管迎接 Jin，演奏了该组合的热门单曲《Dynamite》。Jin 于 2022 年 12 月成为该组合中第一个入伍的成员。该组合的最后四名成员于 2023 年 12 月开始服役，预计乐队将在 2025 年全部完成任务后重聚。Jin 计划于周四在首尔举行一场庆祝退伍的活动，届时他将与粉丝见面并上台表演表演。BTS 成员，包括 Jin（左三），于 2021 年在首尔合影，宣传他们的单曲《Butter》。图片：AP该组合于 2013 年 6 月 13 日出道，自此成为韩国最大的文化出口之一 K-pop 的代言人。韩国要求所有年龄在 18 至 28 岁之间的健全男性服兵役或参加社会服务 18 至 21 个月，但它在 2020 年修改了法律，允许全球知名的 K-pop 明星推迟到 30 岁才报名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266272/i-cried-oldest-member-k-pop-group-bts-jin-exits-military-service-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现，古代中国给家养狗喂食人类食物可能是一种古老的传统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262396/scientists-find-feeding-domesticated-dogs-ancient-china-human-food-may-be-tradition-old-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262396/scientists-find-feeding-domesticated-dogs-ancient-china-human-food-may-be-tradition-old-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强访澳之际，澳大利亚对华思维“持续二元性”凸显</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266246/li-qiang-visits-persistent-duality-australias-china-thinking-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266246/li-qiang-visits-persistent-duality-australias-china-thinking-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院维持 2018 年香港男子谋杀罪名，该男子在枪击案中杀害两名亲属</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266275/court-upholds-murder-convictions-hongkonger-who-killed-2-relatives-brazen-2018-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 14:05Ada Tsim 因 2018 年枪杀两名亲属被判有罪。照片：Dickson Lee香港最高法院维持一名女子的谋杀罪名，该女子因六年前在光天化日下公然枪击杀害两名亲属并致两人受伤而目前正在服无期徒刑。终审法院周三驳回了 Ada Tsim Sum-kit 的最终重审请求，理由是认为不存在不公平在审判中，尽管她被要求证明在犯罪时患有精神障碍，但她仍被处以极刑。由五名法官组成的小组裁定，要求这名 50 岁女子证明她只对较轻的过失杀人罪负有减轻责任的法律要求，并不减损她根据当地法律被推定无罪的权利。“相关心智异常的证据不是谋杀罪的构成要件，”法院在由首席法官张巨能和法官霍兆龙撰写的判决书中表示。“只有当控方已满足举证责任，且无合理怀疑地证明被告在其他方面犯有谋杀罪时，被告才有举证责任减轻的义务。”法院进一步裁定，对辩护方施加的法律负担在个人被推定无罪的权利和限制的社会利益之间取得了公平的平衡。Ada Tsim 在鰂鱼涌公园的枪击案中使用了一把 .25 口径手枪。照片：李迪生法官 Roberto Ribeiro、Johnson Lam Man-han 和来自澳大利亚的非常任法官 William Gummow 赞同这份长达 28 页的判决书。在被告席上六名狱警的护卫下，Tsim 面无表情地听取了宣读判决书并确认终身监禁。2021 年，由七名高等法院成员组成的陪审团一致裁定 Tsim 犯有两项谋杀罪，因为她于 2018 年 6 月 26 日在鰂鱼涌公园用一支 .25 口径手枪杀害了她的姑姑 Jim Siu-fan 和姑父 Chim Chun-ki。这位前保镖还因在同一事件中伤害她的姑父 Jim Chin-kui 和姑母 Jim Siu-wai 而被判两项故意开枪罪名成立。下级法院获悉，Tsim 因涉及她母亲去世前被安置在养老院，以及已故祖母留下的房产。辩方在审判中辩称，由于严重抑郁和吸食甲基苯丙胺，她无法做出合理判断，但这一论点被陪审团驳回。上诉法院于去年 5 月首次驳回了 Tsim 的上诉，理由是她的申请“毫无根据”。Tsim 最后一次被判入狱是在 2023 年 7 月，当时一名副裁判官裁定她向狱警行贿 30 万港元（38,407 美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266275/court-upholds-murder-convictions-hongkonger-who-killed-2-relatives-brazen-2018-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年意大利 G7 峰会议程有哪些？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266279/whats-agenda-2024-g7-summit-italy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266279/whats-agenda-2024-g7-summit-italy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会议员呼吁香港和内地当局缓解边境大桥拥堵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266282/lawmaker-calls-hong-kong-and-mainland-authorities-reduce-jams-border-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 14:18端午节长周末，港珠澳大桥遭遇严重堵车。图片来源：小红书香港一位议员在长周末被困在港珠澳大桥口岸四个小时，他表示，香港当局应与内地同行合作，缓解港珠澳大桥的严重交通拥堵。交通界议员张新宇周三敦促香港当局与澳门和内地政府合作，提高边境的出入境通关能力，改善交通流量，避免旅客在端午节周末陷入瓶颈。根据入境事务处的数据，周一是长周末的最后一天，共有 83,851 人（包括近 74,000 名香港居民）经大桥入境香港。从周六到周一，旅客共计 345,539 人次过桥，这是自 2018 年开通以来端午节假期期间的最高使用量。张说他在大桥被困了四个小时周一晚上，香港特区政府立法会议员张建宗在珠海口岸与澳门特别行政区政府官员会面，这是香港居民在内地度过长周末后返回香港的高峰期。“跨境大桥涉及三个政府的运作，因此他们应该有一个健全的沟通机制。香港当局应该与内地当局进行政府间接触，以解决这个问题。”他在一档电台节目中说道。交通运输界议员张建宗敦促香港当局与澳门和内地的对口部门合作，提高出入境通关能力，改善大桥的交通流量。图片来源：Facebook张先生表示，珠海口岸面临容量问题，目前只有 20 条车道在运行，每小时只能通关 300 到 400 辆汽车，而这座桥的设计通行能力是每小时 4,000 辆汽车。“我们知道，边境工作人员无法在这么短的时间内管理如此巨大的需求，也许当局可以考虑使用预约制度来错开汽车数量，”他说。张先生补充说，从珠海前往澳门和香港的货运、私家车和班车使用同一条车道，他建议当局让往返于澳门和珠海之间的人员改用横琴口岸。“我了解到当局正在努力扩大珠海方面的入境能力，但这是一个中期项目，”他说。“与此同时，他们应该提高效率。例如，进行预先清关，因为他们的数据库中有司机和车辆的信息。”目前，乘客离开珠海时必须下车办理入境手续，但进入香港时可以留在车内。中国香港汽车协会永远名誉会长李耀培表示，乘客上下车已经造成周末的拥堵，但在节日期间情况更加恶化。“当局应该使用面部识别技术或 X 光，让乘客可以留在车内，以加快入境通关程序，”他在同一个电台节目中说道。在短期内，李耀培建议当局增加乘客上下车点的数量，以提高效率，并提供便利设施以减少旅客的不适。“他们应该为那些在交通中堵了几个小时的人增加流动厕所，”他说。《南华早报》已联系运输及物流局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266282/lawmaker-calls-hong-kong-and-mainland-authorities-reduce-jams-border-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，罗斯玛从 1MDB 获得的 3.46 亿美元资金主要来自香港、美国、阿联酋和马来西亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266269/rosmahs-us346-million-1mdb-haul-came-mostly-hong-kong-us-uae-malaysia-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266269/rosmahs-us346-million-1mdb-haul-came-mostly-hong-kong-us-uae-malaysia-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>