<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 09:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>她在马来西亚海域死里逃生。现在她是世界海洋的战士</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285757/she-escaped-death-malaysias-seas-now-shes-warrior-worlds-oceans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285757/she-escaped-death-malaysias-seas-now-shes-warrior-worlds-oceans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子炫耀祖母赠送的 2500 万美元“现金”，因伪造财富被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285822/man-china-flaunts-us25-million-cash-gift-grandma-arrested-faking-wealth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 16:00中国一名年轻男子因编造生日礼物收到祖母赠送的1.8亿元人民币（2500万美元）现金而被拘留。
图片：SCMP 合成/Shutterstock中国一名年轻男子因炫耀祖母送给他的 1.8 亿元人民币（2500 万美元）生日礼物而被拘留，后来才发现整个故事都是捏造的。10 月 5 日，该男子因在其抖音账号 @dongdonganan 上展示豪车、珠宝和古董而被曝光。他还评论了另一位用户的帖子，声称他的祖母在他 20 岁生日时给了他 1.8 亿元人民币。面对其他人的怀疑，他发布了一张他的银行账户截图，据称显示存款 24 亿元人民币（3.35 亿美元）。此外，他还分享了一份据称由中国国务院颁发的高级家庭成员的任命书和一张解放军官员的旧合影，暗示一位亲戚担任重要职务。这名年轻人在抖音上炫耀他的“奢侈生活方式”，让粉丝一睹他的奢华世界。图片来源：贵州网警10月31日，中国西南部贵州省网警透露，这名田姓男子虚构财富、篡改照片，以吸引粉丝并从网络赌博中获利。当局表示，他因参与网络赌博活动扰乱公共秩序和网络空间法规而被拘留。尽管田姓男子撒谎，但其帖子下的评论反映出社会对中国贫富不均的普遍不满。过去二十年，中国的基尼系数（衡量经济差距的指标）一直保持在0.46至0.49之间。基尼系数高于0.4，表明收入差距较大，社会矛盾加剧。有网友感叹：“有钱人的零花钱，是我一辈子也得不到的财富。”中国正在加大对社交媒体炫富行为的打击力度，对有此类行为的网红和名人予以封禁和删除账号。图片来源：Shutterstock去年，深圳市交通局一名退休官员被开除党籍，违法所得被没收，原因是他的孙女在网上炫耀他们家的财富。这位年轻女子的昵称是@beijinianyu，去年 3 月她声称，她的家庭有“超过 1 亿元的存款”，可以“自由地生活在她想住的国家”。她的IP地址显示她是在澳大利亚发帖。她还分享了祖父的照片，开玩笑说他的表情像“贪官”。她的祖父后来被确认为钟耿慈，曾任深圳市交通局货运管理局局长，2007年退休。尽管钟耿慈否认了孙女的说法，声称这些都是捏造的，但深圳市纪委六个月后报告称，调查发现钟耿慈涉嫌多项违法行为，包括从事非法盈利活动、未经授权的兼职工作以及收受贿赂。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285822/man-china-flaunts-us25-million-cash-gift-grandma-arrested-faking-wealth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选后，林郑月娥表示，如果想与香港建立紧密联系，就不要威胁香港的法治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285951/dont-threaten-hong-kongs-rule-law-if-you-want-close-ties-paul-lam-says-after-trump-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 15:42唐纳德·特朗普上个月承诺，他将“百分之百”让前媒体大亨黎智英离开中国。图片：美联社在唐纳德·特朗普当选美国总统后，政治压力不断上升，香港律政部长表示，任何寻求与香港建立密切关系的国家都应避免干涉香港的司法程序或威胁其法律专业人士。律政司司长林定国周日还表示，香港的司法独立并未受到外国通过评论或行动改变法律实践的企图的影响。林郑月娥是在回应有关特朗普连任后干涉香港法治的猜测。这位美国当选总统上个月承诺，在他获得第二任期后，他将“百分之百”地让前媒体大亨黎智英离开中国。黎智英目前在狱中等待备受瞩目的国家安全审判恢复。当被问及如何应对特朗普经常做出的不可预测的举动时，这些举动可能包括制裁该市所有林郑月娥表示，任何针对司法机构的干预都会违背法治。他在一档电视节目上表示：“任何人试图通过言论或行动要求改变我们的司法程序或试图影响[司法]结果，当然都是违反法治原则的，这种行为是不恰当的。”“我坚信，无论是香港政府或法院的同事，我们都曾多次表达，并通过我们的实践表明，我们不会被这种言论或行动所左右。”这位律政部长还引用了他在选举后的“有趣发现”，许多驻香港的美国众议员表示，他们希望改善与香港的关系，条件是香港改变对某些案件的处理方式。律政司司长林保罗表示，香港的司法独立不会受到外国通过评论或行动改变法律实践的企图的影响。照片：苏伟聪“我觉得这个要求很荒谬。 “这就像有人伸出手来和你握手，想做朋友，但又不断踢你的腿，”他说道。“这样的声明不禁让人怀疑，[美国]能否令人信服地展示善意和诚意，建立相对友好的关系。”林郑月娥呼吁美国代表停止发表试图威胁香港法律专业人士的言论，如果他们真的想要建立一种“友好和信任”的关系的话。2020年，特朗普第一任期即将结束之际，他的政府对11名中国大陆和香港官员实施了制裁，包括当时的安全部长、现任香港特首李家超，以报复北京实施国家安全法。去年11月，一群来自美国众议院和参议院的议员提出了《香港制裁法案》，敦促总统对49名涉嫌迫害反对派的市政府官员、法官和检察官实施制裁被针对的对象包括律政部长林郑月娥和首席法官张居庸。美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 今年 5 月表示，美国准备以“破坏香港基本自治”的罪名惩罚更多香港警察和司法人员。另外，在周日的节目中，律政部长强调，香港的陪审团制度受《基本法》保护，应予保留。8 月，“屠龙队”案 14 名被告中，只有一人被高等法院陪审团裁定有罪。该案涉及一起未遂炸弹谋杀警察的阴谋。早前，七名被告已认罪，其余被告均被无罪释放。“我们应该牢记一个主要原则——陪审团制度受《基本法》保护，应予保留，”他说， 至于制度是否有可改善之处，以确保制度公平有效，尤其是在刑事案件方面，林郑月娥称亦应考虑民意。但他表示，政府无意就此事展开公众讨论，只会留意不同界别的意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285951/dont-threaten-hong-kongs-rule-law-if-you-want-close-ties-paul-lam-says-after-trump-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为推动科技创新发展，另有 17 家公司将在香港设立办事处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285947/another-17-firms-set-offices-hong-kong-under-push-develop-it-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 14:34陈茂波表示，90% 的新公司计划在香港设立国际或地区总部。图片：谢美玲香港财政司司长透露，在政府推动发展创新及科技业的推动下，另有 17 家公司将在本地设立办事处，他指出，这对希望在香港落户的公司来说是“黄金机会”。财政司司长陈茂波周日还表示，尽管美联储降息将提振市场情绪，但香港需要充分准备应对美国总统大选对全球经济带来的“深远影响”。陈茂波在他的每周博客中写道，周一将为 17 家新公司举行签约仪式，使通过政府吸引战略企业办公室 (OASES) 引进的公司总数达到 60 多家。最新一批公司来自中国内地、美国和欧洲，专注于人工智能和大数据、生命和健康技术、金融科技、先进制造业和新能源科技。陈茂波表示，九成新公司计划在港设立国际或地区总部。他补充，连同首两批企业伙伴，这些公司预计将为香港带来420亿港元投资，创造超过17,000个就业机会。行政长官李家超在2022年施政报告中宣布，陈茂波的办公室将成立OASES，引进全球各地具潜力的策略性企业。陈茂波表示，对于希望落户香港的公司来说，这里有“黄金机遇”。图片：ISD在新冠疫情和艰难的经济复苏期间，大量公司外流，而OASES只是政府为重振香港国际枢纽地位而采取的更广泛举措的一部分。香港经济近期的强劲势头在第三季度逐渐减弱，同比增长1.8%，促使政府在11月中旬修改了全年预测。发布预估数据的香港政府统计处表示，将于11月15日修改国内生产总值(GDP)数据，并提供第三季度更详细的统计数据。陈茂波在博客中表示，2024年剩余时间经济将保持势头，全年经济增长将处于政府预测的2.5%至3.5%的下限。陈茂波表示，无论是来自内地还是海外，企业都明白陈茂波表示，香港的“挑战”不容小觑，但也看重香港可能带来的机遇。“我们的优势可以为他们创造黄金机会”，他指出，香港有中央政府的支持、香港利于商业发展的监管环境，以及“丰富”的人才资源等优势。陈茂波还表示，近期的降息以及市场对年底前进一步降息的预期，都利好市场人气，并将增加投资者的“风险偏好”。唐纳德·特朗普连任可能会陈茂波表示，香港的金融稳定机制将“产生深远影响”。图：路透社周五，香港金融管理局（HKMA）将香港基本利率下调四分之一个百分点至 5%，与美联储几个小时前宣布的举措一致。加上 9 月份的降息半个百分点，香港基准利率已降至 2023 年 2 月以来的最低水平。但陈茂波援引分析师的话称，唐纳德·特朗普上周连任可能会对全球政治和经济局势的未来发展产生“深远影响”。陈茂波表示，香港做好充分准备和装备非常重要。无论未来的国际环境如何，香港都必须“准确认识变化、科学应对、主动求变”，应对挑战、抓住机遇。他说，只有这样，香港经济才能更具韧性，发展得更稳健、更快。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285947/another-17-firms-set-offices-hong-kong-under-push-develop-it-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称黑莉和蓬佩奥不会加入第二届政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285944/trump-says-haley-pompeo-will-not-join-second-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 13:58美国当选总统唐纳德·特朗普表示，妮基·黑利和迈克·蓬佩奥不会成为他第二届政府的成员。资料图片：美联社美国当选总统唐纳德·特朗普周六表示，不会邀请前共和党总统候选人妮基·黑利和前国务卿迈克·蓬佩奥加入他的政府。特朗普在社交媒体上发文称：“我不会邀请前大使妮基·黑利或前国务卿迈克·蓬佩奥加入目前正在组建的特朗普政府。我非常享受和感谢之前与他们共事，并感谢他们为我们国家做出的服务。”特朗普正在会见可能在 1 月 20 日就任总统之前加入其政府的候选人。据路透社周五报道，特朗普会见了著名投资者斯科特·贝森特 (Scott Bessent)，后者是美国财政部长的潜在提名人选。黑莉曾任南卡罗来纳州州长，曾在特朗普第一届政府期间担任美国驻联合国大使，尽管在党内初选与特朗普竞争时曾严厉批评他，但黑莉最终支持特朗普出任总统。美国当选总统唐纳德·特朗普排除了重新任命其第一届政府中的两名高级人物的可能性，即前国务卿迈克·蓬佩奥和前联合国大使妮基·黑利。资料照片：法新社黑利在社交媒体上表示：“我很自豪能与特朗普总统一起在联合国捍卫美国。” “我祝愿他和所有在职人员在未来四年内取得巨大成功，带领我们走向一个更强大、更安全的美国。”蓬佩奥还曾在特朗普政府中担任中央情报局局长，一些媒体报道提到他可能是国防部长，也曾被视为潜在的共和党总统候选人，但在 2023 年 4 月他宣布不会参选之前。前中央情报局局长迈克·蓬佩奥在宾夕法尼亚州匹兹堡为前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普举行的竞选集会上发表讲话。资料图片：法新社周六，记者未能立即联系到蓬佩奥发表评论。在担任总统的第一个任期内，特朗普通过社交媒体帖子宣布了一些关键的人事安排。另外，特朗普表示，2025 年总统就职典礼将由房地产投资者和竞选捐助者史蒂夫·威特科夫 (Steve Witkoff) 和前参议员凯利·勒夫勒 (Kelly Loeffler) 共同主持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285944/trump-says-haley-pompeo-will-not-join-second-administration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚榴莲种植者不理会中国竞争的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285800/southeast-asian-durian-growers-shrug-threat-chinese-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 14:008月，广西凭祥友谊关口岸海关关员在检查进口榴莲。图片来源：新华社东南亚专注于中国的榴莲生产商担心即将出现的供应过剩和经济逆风可能会削弱中国对进口水果的需求，但他们已经摆脱了中国榴莲自给自足运动的影响。几年来，来自马来西亚、泰国、菲律宾和其他东南亚国家的主要榴莲出口商齐聚上海的中国国际进口博览会，寻找新订单。很少有人表示他们担心来自中国榴莲的竞争，比如海南省种植的榴莲。“中国拥有良好的技术，但与马来西亚不同，中国各地适合种植榴莲的耕地很少，”吉隆坡榴莲贸易商LKE集团董事总经理兼联合创始人Jeremy Chin说。“尽管海南被认为是一个好地方，但其地质和气候限制意味着种植成本和零售价格将高得多……它“榴莲自力更生对中国来说是一项艰巨的任务。它可能仍会依赖进口。”新加坡榴莲国际协会执行副主席刘伟强也表示，海南榴莲成本太高，无法大规模种植。“由于海南的一些种植者在温室中培育榴莲，平均成本可达每公斤 60 元人民币（8.38 美元），但在东南亚种植榴莲的成本可能只有每公斤 20 元人民币，”他说。海南省农业科学院估计，雄心勃勃的榴莲生产商并不担心这些限制，今年的试产量将增加三倍，达到 200 吨。但今年袭击海南岛的破坏性台风造成了巨大损失。去年，海南岛首批商业榴莲收获——仅 50 吨——进入中国市场，仅占当年中国榴莲消费总量的 0.005%。尽管东南亚榴莲贸易商相信他们的水果将继续满足中国人的口味，但供应过剩和中国中产阶级对“水果之王”的胃口下降，使榴莲的前景变得不那么美好。随着越来越多的地区加入榴莲潮流以满足中国需求，主要出口国的贸易商在周三于上海举行的论坛上表达了担忧。“我们目前正处于中国榴莲的黄金时代，但势头可能会逐渐减弱，未来五年可能进入白银时代，届时可能会出现供应过剩的情况，特别是因为新鲜水果的保质期较短，”位于海口的农业技术提供商 Agrionex 的销售总监 Terry Lin 表示。 2019年以来，中国新鲜榴莲的进口额超过其他任何水果。中国海关总署的数据显示，去年中国进口量超过140万吨，价值67亿美元，同比增长70%。尽管榴莲越来越受欢迎，但林先生表示，中国人均榴莲年消费量约为1公斤，而马来西亚为13公斤，泰国为4至5公斤。在上海这样的富裕中国城市，榴莲仍被视为昂贵的“超级水果”。“在上海的超市里，一个3到4公斤的泰国榴莲也要100到150元。”一位上海榴莲爱好者说。“如果考虑到可食用部分不到毛重的一半，它的价格就更加昂贵了。我们看到各地的消费都在下降，而榴莲并不是生活中不可缺少的东西。”榴莲国际协会的刘先生还警告说，东南亚地区榴莲种植无节制地增长存在风险。“在这种盲目热潮中，当榴莲质量受到影响时，整个行业和声誉都可能受到打击，”他说道。“问题是榴莲的质量差别很大。就像打开盲盒一样，消费者在打开榴莲之前永远不会知道它是否好或好吃。“应该有统一的、广泛认可的和可执行的标准……并推广技术以保证稳定的质量。一些中国大学和研究机构也可以参与其中。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285800/southeast-asian-durian-growers-shrug-threat-chinese-competition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普2.0版白宫不再容下迈克·蓬佩奥和妮基·黑利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285943/no-room-mike-pompeo-nikki-haley-trump-20-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 14:03美国当选总统感谢前国务卿迈克·蓬佩奥和联合国特使妮基·黑利为国家做出的服务。图片：法新社以对华强硬立场而闻名的美国前国务卿迈克·蓬佩奥将不会在特朗普明年 1 月返回白宫时进入他的高层团队。同样被排除在外的还有特朗普第一任政府驻联合国大使尼基·黑利。特朗普在美国时间周六的一篇社交媒体帖子中表示，在共和党初选中与他竞争的黑利和在特朗普第一任期内担任中央情报局局长的蓬佩奥不会加入他的政府。“我不会邀请前大使尼基·黑利或前国务卿迈克·蓬佩奥加入特朗普政府，”这位当选总统写道。“我非常享受并感谢之前与他们合作，并想感谢他们为我们的国家所做的服务，”他补充道。此前有消息称，特朗普赢得了亚利桑那州，从而赢得了所有七州上周二投票结束后不久，他令人震惊的政治复出就变得清晰起来，幕后已经开始为他的第二任期组建团队做准备工作。蓬佩奥在2017年至2018年期间担任特朗普政府的中央情报局局长，之后被任命为国务卿，并一直担任该职位直到2021年。他的名字被一些美国媒体提名为特朗普2.0政府国防部长的可能候选人。蓬佩奥长期批评中国，也是在对华关系方面最鹰派的美国官员之一。在 2020 年的一次演讲中，他将过去五十年的中美交往称为“失败”。“我们一直以来所追求的这种交往并没有给中国带来尼克松总统希​​望带来的那种变化”，他当时表示，他指的是前共和党总统 1972 年历史性的访华之行，此次访问促成了七年后中美建立正式外交关系。蓬佩奥补充说，中国对世界构成了明显的威胁，他说“北京的行动威胁着我们的人民和我们的繁荣”。蓬佩奥还批评北京在 2019 年试图平息香港骚乱，并批评次年在香港实施国家安全法。2020 年中，蓬佩奥向美国国会证明，香港不再享有来自北京的高度自治。这导致美国取消了香港的特殊贸易地位，危及香港作为全球金融中心的地位。2020 年 8 月，华盛顿还对时任香港特首林郑月娥以及其他 10 名北京和香港高级官员实施了制裁，指控他们打压香港的言论自由和政治自由。中国西部地区新疆一直是双边关系的另一个争论点。2020 年，蓬佩奥支持美国对多名官员实施制裁，原因是他们涉嫌侵犯少数民族穆斯林的人权。北京一再否认这些指控。自美国时间周三凌晨选举结果明朗以来，特朗普一直在召集他的核心团队。周五，他任命竞选联席经理苏西·威尔斯 (Susie Wiles) 为白宫办公厅主任。据路透社报道，曾在特朗普第一任期内担任国家安全顾问的罗伯特·奥布莱恩是下一任国务卿的有力竞争者。2021年，北京对包括奥布莱恩和蓬佩奥在内的一批特朗普高级官员实施制裁，指责他们干涉中国内政，破坏中美关系。前南卡罗来纳州州长黑莉在初选期间强烈批评特朗普，称他“精神错乱”。她最终在7月的共和党全国代表大会上支持了他。未来四年特朗普对华对抗程度可能在很大程度上取决于他挑选谁加入内阁。黑莉也被广泛视为对华鹰派。 2023 年 9 月，她重申了强硬态度，称：“是的，我视中国为敌人。”她说，美国需要“确保我们对中国是认真的，并且他们知道我们对他们是认真的——而不是对他们好，以为他们会改变。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285943/no-room-mike-pompeo-nikki-haley-trump-20-white-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子在屯门疑遭袭击身亡，警方启动谋杀案调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285940/hong-kong-man-dies-after-suspected-assault-tuen-mun-murder-probe-launched?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 13:21男子于屯门友爱邨家中昏倒。图片来源：谷歌地图据《南华早报》获悉，一名 35 岁男子在屯门疑似遭到袭击后在医院死亡，香港警方正将此案作为谋杀案进行调查。警方称，他们于周日凌晨接到该男子父亲的报警，称其儿子在屯门友爱邨的家中晕倒。警方称，该男子随后被送往屯门医院，并于医院被宣布死亡。消息人士称，虽然死因尚未确定，但已逮捕一名嫌疑人，警方正朝谋杀方向调查此案。知情人士称，据信该男子于周日在屯门遭到袭击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285940/hong-kong-man-dies-after-suspected-assault-tuen-mun-murder-probe-launched?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>借助风力减弱的帮助，消防员在加州扑灭破坏性大火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285942/firefighters-advance-destructive-blaze-california-aided-slower-winds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 13:11从商业航班上看到文图拉县山火升起浓烟。图片来源：美联社周六，南加州消防员在野火中取得进展，大火已烧毁了 100 多栋建筑，阵风逐渐减弱，预计周末天气将保持良好。当局表示，文图拉县几个地区的居民疏散令已降级为警告，山火控制在 32 平方英里（约 83 平方公里）左右，21% 已被控制。国家气象局的气象学家表示，微风、温和的气温和低湿度为消防员提供了帮助，燃料变干并迅速燃烧。“天气良好，我们度过了非常成功的一天，”文图拉县消防大队队长 Nick Cleary 告诉记者。周三早上，大火爆发，随着干燥、温暖、阵风的东北圣安娜风的到来，大火规模迅速扩大，迫使数千名居民逃离家园，并威胁卡马里奥社区周围的郊区、牧场和农业区有 3,500 栋建筑被毁。消防官员于周六表示，检查小组分散开来评估灾难的影响后，有 100 多栋建筑被毁，另有 25 栋受损。据《文图拉县星报》报道，农业官员评估了种植鳄梨、柑橘和浆果的农田所受损失，估计损失为 240 万美元。文图拉县消防员正在努力扑灭在山火中被毁的房屋的热点。照片：法新社烟雾弥漫在该地区，预计还会持续数天。预报员表示，周日和周一天气状况良好，气温较低，有陆上微风。美国国家气象局气象学家 Ryan Walbrun 表示，周二预计会有新一轮东北风，但湿度预计会上升，阵风不会像煽风点火的阵风那么猛烈。多年来，洛杉矶西北部地区发生了加州最具破坏性的火灾。周三，山火在短短五个多小时内从不到半平方英里（约 1.2 平方公里）迅速蔓延到超过 16 平方英里（41 平方公里），阵风时速高达 61 英里（98 公里）。周四，该地区大部分地区的红旗警告已解除，表明存在高火灾危险。加州州长 Gavin Newsom 已宣布文图拉县进入紧急状态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285942/firefighters-advance-destructive-blaze-california-aided-slower-winds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于马来西亚的穆斯林“宠物主人”来说，清真宠物食品是必需品——在印度尼西亚和泰国也是如此</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285812/malaysias-muslim-pawrents-halal-pet-food-must-indonesia-and-thailand-too?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285812/malaysias-muslim-pawrents-halal-pet-food-must-indonesia-and-thailand-too?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与美国、欧洲的竞争加剧，中国电动汽车制造商将目光投向非洲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285830/chinese-ev-makers-look-africa-rivalry-us-europe-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285830/chinese-ev-makers-look-africa-rivalry-us-europe-heats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港批准明星减肥药，但专家称这不仅仅是为了好看</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285934/hong-kong-approves-celebrity-weight-loss-drug-experts-say-its-not-just-look-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285934/hong-kong-approves-celebrity-weight-loss-drug-experts-say-its-not-just-look-good?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国内地金融科技公司在香港设立办事处，进军东盟市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3285749/mainland-chinese-fintech-companies-set-shop-hong-kong-access-asean-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 12:15康宁集团高级副总裁蒋宣。照片：Salina Li 中国内地的金融科技公司纷纷在香港设立总部，希望借此在东盟国家拓展业务，因为香港拥有充足的资本和强大的人才资源。非传统金融数据提供商 KN Group 表示，该公司在太古坊租用了一层面积为 8,000 平方英尺的办公空间，拥有 80 至 100 名员工。该公司成立于2014年，使用人工智能（AI）风险控制模型来为传统金融系统服务不足的个人生成消费行为数据。“我们将把一些国内风险和研发团队从内地转移到香港，但我们希望在当地寻找更多人才，”康宁集团高级副总裁蒋宣在接受采访时表示。他表示，他的公司被香港特别行政区政府吸引战略性企业办公室（OASES）吸引到香港后，得到了香港政府的大力支持，该办公室旨在吸引战略领域的企业。“我们在本地招聘或签证方面得到了很多支持，为我们从内地往返的员工提供支持，”他说，并补充说康宁集团能够与当地大学合作开展数据研究项目。政府确定了四个对其发展至关重要的行业：健康技术；人工智能和数据科学；金融科技；以及先进制造业和新能源技术。香港财政司司长 10 月初表示，在政府的推动下，来自这些战略领域的 10 多家公司将在香港设立办事处。“在把总部设在这里之前，我们研究了东南亚的许多地方，比如曼谷和新加坡，”姜说。 “在金融科技行业，中国内地公司竞争力很强，我们处在一个可以更好地将这些公司的技术与东南亚市场对接的地方，这里充足的资本可以帮助我们扩大业务。”根据香港特首最新施政报告中提出的计划，OASES必须在2025年前接触至少350家战略性企业，鼓励它们在香港建立或扩展业务。康宁集团自2019年以来已将业务扩展到印度尼西亚、菲律宾、泰国、巴基斯坦和墨西哥等国家。“我们希望在未来五年内进入15到20个国家，”江说，并补充道，“我们的目标是未来进一步加强香港与[东盟]在‘人工智能+金融’领域的交流与合作”。康宁集团表示，其在信用风险评估和风险监控过程中使用人工智能。“我们的人工智能算法分析广泛的数据点来评估借款人的信用状况更准确、更高效地获取信息，”孔庆元，KN集团香港财资中心总经理，说道。通过考虑交易历史、社交媒体活动和手机使用情况等非传统数据来源，KN集团扩大了信贷覆盖面，惠及服务不足的人群。孔庆元表示，这些群体需要力所能及的小规模融资，并补充说，该公司与当地银行或持牌金融公司合作提供信贷。“（困难的部分）是每个国家的监管成熟度不同，因此我们需要与监管机构保持联系，这也是我们选择香港的原因之一，”他说道。“（这里的）金融政策更加开放和国际化，与所有东盟国家的关系也更加密切友好。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3285749/mainland-chinese-fintech-companies-set-shop-hong-kong-access-asean-markets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴厘岛希望冻结建筑业可以抑制旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285937/balinese-hope-construction-freeze-can-tame-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285937/balinese-hope-construction-freeze-can-tame-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛里求斯选举竞争激烈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285935/mauritius-votes-close-fought-election-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285935/mauritius-votes-close-fought-election-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>