<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 09:14:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“圣诞老人行动对我们来说具有特殊意义”：香港兰桂坊集团通过年度慈善活动捐款传播节日欢乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246275/operation-santa-claus-holds-special-meaning-us-hong-kongs-lan-kwai-fong-group-spreads-festive-joy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 15:58兰桂坊集团主席盛智文（左三） ）在2015年的一次活动中。该集团成立了非营利性兰桂坊协会，旨在为当地企业建立一个支持性社区。图片：讲义兰桂坊集团主席、泰国百乐达斯地产集团老板盛智文认为，圣诞佳节是传播欢乐、为大众带来幸福的最佳时机。兰桂坊集团在节日期间参与慈善活动的方式之一是向一年一度的慈善活动“圣诞老人行动”（OSC）捐款由邮政和公共广播公司香港电台主办。“OSC 对我们来说具有特殊的意义。圣诞节应该是一个欢乐和团聚的时刻，无论国籍或文化如何。”泽曼说。&lt; /div&gt;“在兰桂坊，我们的使命是为人们带来幸福。支持 OSC 使我们能够扩展这一使命，并在节日期间对社区产生积极影响。”今年，娱乐、旅行和酒店服务集团向 OSC 的在线慈善拍卖捐赠了特殊物品，这些物品活动于 12 月 13 日结束，所有收益 12,750 港元（1,786 美元）将直接用于支持年度活动。奖品包括在京都乔 (Kyoto Joe) 举办的两人品尝晚餐、两人七道菜品尝晚餐在 Aria 享用周末早午餐，在 Porterhouse 享用四人周末早午餐，并在泰国普吉岛的 Andara Resort &amp; Villas 享受四人住宿。太古集团支持的慈善活动在 3 年来帮助了 200 万人后圆满结束泽曼表示，OSC 在支持广泛的非政府组织、造福贫困家庭和儿童方面表现出色，包括居住在劏房的家庭和儿童、独居老人和无家可归者。“通过其努力，OSC 在解决这些紧迫的社会挑战方面产生了重大影响，最终改善了有需要的人的生活。”他说。该组织还举办了一场宠物友好的慈善活动，名为“pawfect match party: 12月17日，“欢乐与慈善融为一体的节日”，旨在将狗狗爱好者和爱好者聚集在一起，进行一次充满乐趣的聚会，同时也为狗狗救援行动国际慈善机构筹集资金。除了支持 OSC 外，该组织还向其他当地慈善机构和非政府组织，例如香港公益金和香港乳癌基金会。兰桂坊集团成立了非牟利的兰桂坊协会，旨在建立一个支持社区盛智文是香港的长期居民，最近在 DHL-SCMP 香港商业奖中荣获终身成就奖，以表彰他对香港的贡献，包括将兰桂坊转变为亚洲最著名的夜生活区之一。自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元，支持香港社区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246275/operation-santa-claus-holds-special-meaning-us-hong-kongs-lan-kwai-fong-group-spreads-festive-joy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港圣诞假期三天出境游达132万人次 业界领袖警告本地消费受影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246269/hong-kong-records-132-million-outbound-trips-over-past-3-days-christmas-holidays-industry-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 14:59过去一年，香港人出境游超过 132 万人次圣诞节假期。图片：Edmond So圣诞假期过去三天，香港居民出境旅游人数超过132万人次，较入境旅客人数高出近三倍，为业界的流出量代表表示，这影响了当地消费。酒店业代表表示，生意比去年圣诞节要慢，当时因疫情而采取的社交距离措施和旅行限制已经到位，敦促当局推出更多活动来刺激消费入境处周二公布的统计数字显示，周六至周一香港人出境1,327,744人次，是同期入境470,648人次的2.8倍。来自中国大陆的游客占到访人数的 77%。居民急于在城外过圣诞，导致圣诞节迟缓商业。图片：陈晓梅兰桂坊协会会长张素梅表示，该协会在中环的热门娱乐区聚集了100家餐厅和酒吧。与去年仍实施限制措施时相比，今年节假日期间来到该地区的人数较少。“之前（平安夜和圣诞节）下午 2 点来的人数较少，但我们看到的人数较少人潮比去年还多。今年晚些时候，人们会在下午 5 点和 6 点左右来这里庆祝。”她在广播节目中说道。香港购物中心在圣诞节期间避免采取一刀切的策略&lt; p&gt;“今年仍然可以订到当天的餐桌……但去年，我们在大约两周前就被订满了。”她将圣诞节期间的生意低迷归因于居民急于度过圣诞节。城外假期，增加入境游客未能填补缺口。过去总共记录了 470,648 次入境行程圣诞节假期三天。照片：Edmond So张表示，在全球经济疲软的情况下，游客的消费变得更加谨慎，尽管餐厅数量众多，但每位游客的平均消费超过 1,000 港元（128 美元） ” 努力将节日物价涨幅降至 10% 以下。香港人陶醉于平安夜烟火表演以驱寒她呼吁政府加强与政府的联系零售界立法会议员邵家辉表示，业界受到一个趋势的影响，举办更多大型演唱会，邀请世界知名歌手和乐队来港演出，吸引更多海外游客。的居民前往其他地方庆祝圣诞节，而圣诞节在大陆并不是公众假期。立法会议员邵彼得呼吁政府推出更多活动来吸引游客。摄影：Jelly Tse“现场人很多，包括当地居民和游客，有的地方甚至封路。气氛很好，”萧告诉同一个电台节目。“但总体而言，世界经济和香港经济都表现一般……内地游客的消费能力不如2018年之前那么强。 ”香港假日出逃，两天内有 100 万人离开城市他表示，尽管此前预计珠宝首饰销量将增长 10%，但整体珠宝销量与去年相似萧敦促当局推出更多活动、活动和优惠，鼓励居民在当地消费并吸引游客，同时呼吁提供更好的行业服务和对游客更友好的态度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246269/hong-kong-records-132-million-outbound-trips-over-past-3-days-christmas-holidays-industry-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列计划在2024年将国防开支增加80亿美元以应对加沙战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246271/israel-plans-raise-defence-spending-us8-billion-2024-amid-war-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 15:09以色列军队在加沙地带南部城市进行军事行动汗·尤尼斯.图片来源：新华社随着加沙战争的激烈进行，以色列财政部表示，明年以色列将需要增加至少 300 亿谢克尔（83 亿美元）的国防开支。&lt;该部在周一向议会提交的一份文件中表示，2024 年预算总额可能达到 5,620 亿谢克尔（1,550 亿美元），而去年 5 月首次批准支出计划时为 5,130 亿谢克尔.除了军费开支外，该部表示还需要额外的 100 亿谢克尔（28 亿美元）用于从以色列北部和南部边境地区撤离约 12 万人，警察和其他安全部门，以及 10 月 7 日哈马斯袭击期间被摧毁的定居点的重建。这些预测突显了以色列在战争中付出的高昂财政成本，以色列已动员了数十万预备役人员保卫自己的土地南部加沙地带针对哈马斯的行动，并在北部部署更多部队，以应对来自黎巴嫩真主党武装分子的威胁。它使用大量昂贵的导弹对加沙进行空袭，并拦截射入以色列领土的火箭和无人机。哈马斯拒绝放弃加沙权力以换取停火的提议&lt;财政部的文件假设加沙的高强度战斗将于 2024 年第一季度结束，这可能会让以色列复员一些预备役人员。尽管美国向以色列施压，要求其从大规模军事攻击转向更有针对性的行动，以减少巴勒斯坦平民的伤亡，但以色列总理内塔尼亚胡一再表示，只要摧毁哈马斯，战争就会持续下去。 。他和他的内阁没有就激烈的战斗时期或更广泛的战争本身制定时间表。国防部表示，无论美国是否提供额外援助，都将需要额外资金。它还补充说，还需要 40 亿谢克尔来支付更大的债务成本。战略事务部长 Ron Dermer（被认为是内塔尼亚胡的心腹）预计将于周二在华盛顿与白宫和国务院官员就有关问题举行会谈Axios 援引未透露姓名的以色列和美国官员的话说，以色列计划最终缩小战争规模。哀悼者接下来聚集在正在进行的以色列-加沙战争中，埋葬在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人的尸体。图片：路透社由于企业税和房地产税降低以及私人消费放缓，政府收入预计将减少 350 亿谢克尔。 文件称，如果不改变税收计划，财政赤字将飙升至接近国内生产总值 (GDP) 的 6%，远远超出法律规定的 2.25% 上限。政府将讨论可能的财政改革和提高赤字上限，财政部建议到 2024 年赤字上限不应超过 GDP 的 4.5% 至 5%。哈马斯被指定为恐怖组织美国和欧盟发起的袭击，造成约 1,200 人死亡，240 人被绑架。据哈马斯控制的巴勒斯坦飞地卫生部称，加沙已有 20,000 多人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246271/israel-plans-raise-defence-spending-us8-billion-2024-amid-war-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在公民科学家的推动下，中国领导的团队揭示了巨星爆炸死亡的秘密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245982/chinese-led-team-reveals-secrets-giant-stars-explosive-death-after-boost-citizen-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245982/chinese-led-team-reveals-secrets-giant-stars-explosive-death-after-boost-citizen-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚洪水迫使25,000人离开家园，当地人抨击阻止河流流动的项目毫无用处</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3246267/malaysia-floods-force-25000-leave-homes-locals-slam-project-stem-river-flow-useless?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 14:49吉兰丹州兰道班让镇发生洪水。气象部门警告说，吉兰丹、登嘉楼、彭亨和霹雳州的大雨可能会持续到周三。照片：Facebook/RantauPanjangPost果洛河水位创下历史新高后，马来西亚北部的山洪已迫使吉兰丹州和登嘉楼州约 25,000 人离开家园，洪水将整个社区困住。与泰国边境地区。由于暴雨没有消退的迹象，人们担心马来西亚会重演 2014 年毁灭性的洪水。截至圣诞节当天午夜，果洛地区根据政府数据，水位升至 11.04 米（36.2 英尺），高于 2014 年洪水记录的 10.84 米，最终导致全国超过 30 万人疏散。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一辆汽车在吉兰丹州兰道班让镇被淹。连接马来西亚半岛东北角农村地区城镇的几条主要道路在被宣布不安全后已被关闭。照片：Facebook/RantauPanjangPost马来西亚气象局气象学家沙兹琳达·哈尼夫 (Shazlinda Hanif) 表示，周二，吉兰丹州和登嘉楼州的“严重和危险警告”仍然有效。 MET）。社交媒体上广泛分享了救援船与救援船一起被困在家中的人们与快速流动的洪水作斗争的照片。在 TikTok 上分享的有关被淹没的村庄和被困在道路上的救援车辆的视频让我们可以一睹正在发生的灾难的规模。“水涨到了我们的下巴，”兰道班让居民法里斯·罗斯兰 (Faris Roslan) 说道，并展示了洪水袭击了他的村庄。 “上帝是伟大的。如果我们被卷走……那就结束了。”大都会警告说，吉兰丹、登嘉楼、彭亨和霹雳州的大雨可能会持续到周三。 “我们将面临水危机”：马来西亚通过播种云来降雨尚未正式宣布洪水造成的死亡人数。兰道班让警方消息称正在进行搜救工作，以找到一名据信于周一早些时候被洪水冲走的小男孩。与马来西亚半岛西海岸不同的是，马来西亚半岛西海岸受到印度尼西亚岛屿的保护，免受恶劣天气的影响苏门答腊岛东海岸暴露在南中国海的开阔水域，导致洪水频繁发生，特别是在 10 月至 12 月的东北季风季节期间。马来西亚政府周一下午向受灾严重的边境地区部署了马来西亚特别灾难援助和救援队，但警察和消防部门一直在努力开展救援工作。连接大部分城镇的几条主要道路马来西亚半岛东北角的农村地区在被宣布对所有车辆不安全后已被关闭。这导致许多旅客 - 包括那些穿越马来西亚和泰国边境度过漫长圣诞假期的旅客 - 被困并无法回家。在邻国泰国，数万人也受到洪水的严重影响，当地广播公司分享了洪水淹没房屋屋顶、铁路和道路被泥水覆盖的图像。 随着吉兰丹州洪水泛滥，许多人对自 2014 年灾难以来投资于防洪项目的数十亿令吉提出质疑。马来西亚因部长离开国家而愤怒，而致命的洪水肆虐。 吉兰丹当地人对该州迄今为止完成的疏浚和堤坝的无效性表示遗憾，称该项目是在没有对果洛河流量进行适当评估的情况下进行的。“由于这个项目，人们现在还面临着几个村庄的积水，因为洪水无法退入河流，”兰道班让居民在 Facebook 上发帖说。去年 12 月，部长自然资源和环境可持续性 Nik Nazmi Nik Ahmad 宣布果洛河防洪工作将耗资 21.56 亿林吉特（4.7 亿美元），三期工程的第一期将于 2024 年 8 月完成。该项目具有政治敏感性，因为它最初是由前任政府批准的，然后由现任总理安瓦尔·易卜拉欣领导的政府进行审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3246267/malaysia-floods-force-25000-leave-homes-locals-slam-project-stem-river-flow-useless?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“打他”：欺凌中国父亲命令年幼的儿子在学校殴打同学，引发警方调查并震惊社交媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246130/hit-him-bullying-chinese-father-orders-young-son-beat-classmate-school-triggers-police-probe-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 14:00父亲催促犹豫的儿子打败另一个离开的男孩教室里挤满了恐惧而困惑的孩子作为目击者。图片：南华早报综合报道/微博一段父亲命令孩子在学校殴打同学的视频震惊了内地社交媒体。父亲来自吉林12月14日，中国东北省的一名学生被拍到指导儿子暴力袭击同学。这两名学生的年龄不清楚，但他们在同一所学校学习，并且正在参加课外活动。 在监控录像中，当父亲命令儿子打同学时，他大喊大叫，教室里满是孩子，震惊地看着他。 “过来这里，脱掉你的外套，”他吼道。儿子按照指示做了，父亲把外套扔到桌子上。那一刻，一位女老师感到有必要介入。校长向警方报案，并通知受害人母亲，她在不知道儿子受伤程度的情况下同意和解。图片来源：南华早报综合报道/微博“你在做什么？”她问道。“打他。”父亲要求道，无视老师。儿子背靠墙站着，看上去很犹豫，但父亲抓住了他的手臂，推动他前进。然后，男孩打了另一个孩子，惊恐的同学们难以置信地盯着他。当一名男老师试图阻止打斗时，父亲阻止了他。学校校长说该事件已向警方报告，并已通知受害者的母亲。这位有精神健康问题的母亲同意和解，显然不知道她儿子在这期间可能受到的伤害程度。争吵。父亲的行为在中国社交媒体上引发了愤怒。“他正在教他的小儿子打架。他疯了吗？一位观察员问道。“母亲是否有足够的心理能力就和解做出明智的决定？父亲欺负同学，还有他的母亲。”另一位评论道。“暴力的父亲正在教他的儿子变得像他一样，”另一位说。&lt; div&gt;在中国，学校中的攻击和欺凌事件经常引起重大关注。图片来源：Shutterstock学校里的攻击和欺凌事件经常引起中国的关注。四月，中国南方的一位祖父帮助他的孩子孙子殴打同学，为之前的争吵进行报复，引发网络热议。去年7月，中国西北地区的一名女中学生在输掉比赛后在教室里被一名男同学残酷殴打。在日本棋盘游戏五子棋中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246130/hit-him-bullying-chinese-father-orders-young-son-beat-classmate-school-triggers-police-probe-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对伊拉克进行报复，袭击了伊朗支持的民兵使用的三个地点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246251/us-retaliates-iraq-strikes-3-sites-used-iran-backed-militias?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 12:06美国国防部长劳埃德·奥斯汀三世于 9 月 1 日在五角大楼，2021年。周一，美国对伊朗支持的驻伊拉克部队使用的三个地点进行了袭击，此前当天早些时候，一次袭击导致美军受伤。图片来源：法新社美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，美国军方周一对伊朗支持的驻伊拉克部队使用的三个地点进行了袭击，此前，当天早些时候的一次袭击导致三名美国人员受伤。 自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，华盛顿多次针对伊朗及其在伊拉克和叙利亚的代理人部队使用的地点，以回应该地区美国及其盟军的数十次袭击。 奥斯汀在一份声明中表示：“美国军队对真主党旅及其附属组织在伊拉克使用的三个设施进行了必要且适当的打击。”“这些精确打击是对伊拉克的回应。伊朗支持的民兵组织对驻伊拉克和叙利亚的美国人员进行了一系列袭击，其中包括伊朗附属卡塔布真主党及其附属组织今天早些时候对埃尔比勒空军基地发动的袭击，”他说。美国表示伊朗无人机在印度附近袭击了一艘化学油轮，扩大了红海风险美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在一份声明中表示，这次袭击造成三名美国军事人员受伤，其中一人伤势严重。总统声明称，乔·拜登听取了这次袭击的简报——这次袭击是用一架单向攻击无人机进行的——并在命令国防部准备应对措施后，在与奥斯汀和其他国家安全官员的通话中指挥了袭击。拜登“最优先考虑的是保护在危险中服役的美国人员。如果这些袭击继续发生，美国将在我们选择的时间和方式采取行动。”声明补充道。伊拉克伊斯兰抵抗组织声称对无人机袭击负责，该组织是一个松散的武装组织隶属于前准军事组织 Hashed al-Shaabi 联盟，现已编入伊拉克正规武装部队。以色列总理访问加沙并发誓要“加剧”战斗；遭到人质家属质问美国军方官员统计，自 10 月 17 日以来，美国驻伊拉克和叙利亚军队已发生 103 起袭击事件，其中大部分是伊拉克伊斯兰抵抗组织声称负责，该组织反对美国支持以色列在加沙地带与哈马斯交战。最新一轮以色列-加沙战争开始于哈马斯于 10 月 7 日从加沙发动令人震惊的跨境袭击，造成约 1,140 人死亡，其中大部分人死亡根据基于以色列数据的统计，袭击发生后，美国紧急向以色列提供军事援助，以色列在加沙发动了无情的行动，造成至少 20,670 人死亡，其中大部分是平民，据哈马斯控制的领土卫生部称。这些死亡事件在中东引发了广泛的愤怒，并为反对美国军队在该地区存在的势力袭击美国军队提供了动力。 大约有 2,500 名美军驻扎在伊拉克，大约有 900 名美军驻扎在叙利亚，以防止伊斯兰国死灰复燃。武装分子曾在伊拉克和叙利亚都拥有大片领土。在一场持续多年的血腥冲突中，奥斯汀从中东之行归来，但在国际空袭的支持下被当地地面部队击退。遏制与伊朗结盟的组织扩大以色列-加沙战争的努力。其中包括在胡塞武装对商船发动一系列无人机和导弹袭击后，建立一个以美国为首的海上联盟，以保护红海商业也门的武装分子。五角大楼周四表示，20 多个国家已同意加入美国领导的新联盟，称为“繁荣卫士行动”。路透社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246251/us-retaliates-iraq-strikes-3-sites-used-iran-backed-militias?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀的香港模特蔡碧儿 (Abby Choi) 因前夫、前姻亲被额外指控而重新成为媒体关注的焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246249/slain-hong-kong-model-abby-choi-back-media-spotlight-after-ex-husband-former-laws-slapped-extra?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246249/slain-hong-kong-model-abby-choi-back-media-spotlight-after-ex-husband-former-laws-slapped-extra?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度民族主义学生组织 ABVP：从大学校园到印度人民党的权力走廊</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246163/indian-nationalist-student-organisation-abvp-university-campuses-bjps-corridors-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246163/indian-nationalist-student-organisation-abvp-university-campuses-bjps-corridors-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国患者起诉牙医 一次就诊完成 8 个牙冠、4 个根管治疗和 20 次补牙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246245/us-patient-sues-dentist-performing-8-crowns-4-root-canals-and-20-fillings-one-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 10:32一名患者正在接受牙科检查。图片来源：Shutterstock根据新提起的医疗事故诉讼，一名患者正在起诉她的 Eden Prairie 牙医，因为该牙医在单次就诊中进行了 8 个牙冠、4 个根管治疗和 20 次补牙。明尼阿波利斯市的凯瑟琳·威尔逊 (Kathleen Wilson) 表示，2020 年 7 月，她受到 Molldrem Family Dentistry 的 Kevin Molldrem 医生的疏忽治疗，导致严重受伤。她在假日周末之前向亨内平县地方法院提起民事诉讼，指控莫尔德雷姆严重超过了麻醉的安全剂量，并伪造医疗记录以表明他没有给威尔逊注射不安全的剂量。其中包括佛罗里达州牙医发表了严厉的专家意见，认为一次就诊这么多牙科工作“如果……处理得当，是不可能完成的。”Molldrem 没有回复寻求对指控作出回应的消息。 12 月 20 日，他在位于 Prairie Center Drive 800 号的办公室收到了亲自传票。威尔逊的律师、明尼阿波利斯人身伤害律师事务所 Tewksbury &amp; Kerfeld 的 Nathaniel Weimer 也没有回应置评请求。Molldrem 的网站称，他于 2004 年开设了 Eden Prairie 办事处，“为他人提供我希望为自己家人提供的牙科护理服务。”随后在莱克维尔开设了第二家分店。演员范·迪塞尔因前助手的性侵犯诉讼而受到起诉威尔逊受了重伤，需要其他提供者的后续护理来修复诉讼称，莫尔德雷姆工作疏忽。威尔逊说，除了医疗费用之外，她还遭受了痛苦、尴尬、毁容和痛苦。她要求至少 50,000 美元的赔偿金。她的法律团队聘请了佛罗里达州那不勒斯的 Avrum Goldstein 博士来审查她从 Molldrem 和后续提供者处获得的医疗记录。 Goldstein 的 11 月 14 日报告指出了各种违反注意义务的行为。根据报告：Wilson 于 2020 年 7 月 7 日咨询了 Molldrem。一周后，她在静脉注射镇静剂下返回进行手术和局部麻醉。专家指出，Molldrem 做出了正确的诊断，但表示他提供的治疗质量很差。戈德斯坦写道，威尔逊“嘴里几乎每颗牙齿都腐烂了，这非常罕见”。 Molldrem 试图一次性修复 Wilson 的所有牙齿，但他说，这并没有解决她对疾病的易感性或失去牙齿的可能性。法院重新启动了 Nirvana 因《Nevermind》裸体专辑封面而提起的儿童色情诉讼 “凯蒂需要对她的疾病做出缓慢、深思熟虑、仔细和谨慎的反应。试图在一次就诊中填补她嘴里每一颗牙齿上的每一个洞不仅与所指示的相反，而且从人道角度讲，不可能以有效或建设性的方式实现这一目标，”戈德斯坦说，并补充说，这是“不可思议的”在 5 1/2 小时内处理 28 颗牙齿。长期预约的一个挑战是保持足够的麻醉，戈德斯坦说。最大剂量为490毫克。 Molldrem 给 Wilson 注射了 960 毫克。威尔逊的记录显示，Molldrem 说他给 Wilson 注射了 8 管牙科麻醉剂。但戈德斯坦发现，仅第一剂剂量就为 8 颗卡普勒，而他在整个就诊过程中注射了 15 颗卡普勒。威尔逊去了另一家牙科诊所进行评估，结果显示复发性腐烂和其他损伤。 2022 年，她在明尼苏达大学牙科学院接受了几个月的治疗，“修复和更换了许多修复体，以稳定她的口腔”。美国教师被 6 岁儿童枪杀可以提起 4000 万美元的诉讼戈德斯坦表示，患者“接受牙科治疗的能力有限”，并指出了牙科焦虑症的挑战。戈尔茨坦说，如果威尔逊的所有牙齿最终都必须拔除并用种植体替换，“所有所做的工作以及与之相关的所有费用都将白费”。“这不仅影响她牙科需求的经济性，还影响与广泛牙科治疗相关的情感创伤。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246245/us-patient-sues-dentist-performing-8-crowns-4-root-canals-and-20-fillings-one-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本月球探测器进入月球轨道，有望成为第五个于1月20日实现着陆的国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246242/japan-moon-probe-enters-lunar-orbit-target-become-5th-country-achieve-landing-january-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 09:57搭载国家航天局月球着陆器的 H-IIA 火箭九月在日本种子岛推出。照片：共同社来自路透社 日本的 SLIM 太空探测器已进入月球轨道，这是该国预计下个月首次成功登月的重要一步。Smart月球勘测着陆器 (SLIM) 被昵称为“月球狙击手”，因为它设计用于在月球表面特定目标 100 米（328 英尺）范围内着陆。如果成功，着陆将日本是继美国、俄罗斯、中国和印度之后第五个成功将探测器登陆月球的国家。周一，SLIM“于日本时间下午 04.51 成功进入月球轨道”，日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 在一份声明中表示。日本可能会在美国主导的阿尔忒弥斯计划下将第一位宇航员送上月球“其轨道转变已按原计划实现，该机构表示，探测器的情况没有任何异常。着陆器预计将于日本时间 1 月 20 日午夜左右开始降落在月球表面，计划在月球表面着陆JAXA 表示，20 分钟后。H-IIA 火箭于 9 月从南部种子岛升空，载着着陆器，此前因恶劣天气而推迟了三次。JAXA本月表示，该任务将是在月球上进行“前所未有的高精度着陆”。着陆器配备了与一家玩具公司开发的球形探测器。它比网球稍大，可以改变形状在月球表面移动。与之前在距离目标“几公里或十多公里”处着陆的探测器相比，SLIM 声称的误差幅度JAXA 表示，由于研究人员 20 年努力的成果，100 米以内的精度达到了曾经被认为不可能的精度水平。随着技术的进步，对精确定位目标的需求不断增长，例如JAXA 的 SLIM 项目经理 Shinichiro Sakai 本月对记者表示，他们正在探索月球表面的陨石坑和岩石。“仅仅探索‘月球上的某个地方’的日子已经一去不复返了，”他说。&lt; /p&gt;日本将尝试摧毁一颗即将与地球相撞的小行星。它会起作用吗？Sakai 补充道，人们对 SLIM 的精确性将使月球永久冻土采样变得更加容易、让科学家们离揭开月球水资源之谜又近了一步抱有很高的希望。&lt; p&gt;日本的任务已经失败过两次——一次是公共的，一次是私人的。去年，作为美国阿尔忒弥斯 1 号任务的一部分，该国发射了名为“Omotenashi”的月球探测器，但未能成功。四月份，日本初创公司 ispace 试图成为第一家登陆月球的私营公司，但在其所谓的“硬着陆”后与飞船失去了联系，但没有成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246242/japan-moon-probe-enters-lunar-orbit-target-become-5th-country-achieve-landing-january-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在后疫情时代经济出现明显复苏迹象之前，中国中产阶级“不敢花钱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246222/chinas-middle-class-does-not-dare-spend-until-post-covid-economy-shows-clear-signs-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246222/chinas-middle-class-does-not-dare-spend-until-post-covid-economy-shows-clear-signs-recovery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>晚年还有尊严吗？香港的少数族裔家庭难以为老人寻找照顾选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246228/dignity-old-age-hong-kongs-ethnic-minority-families-struggle-find-care-options-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246228/dignity-old-age-hong-kongs-ethnic-minority-families-struggle-find-care-options-elderly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“失败也没关系”：赞扬中国老师鼓励学生拥抱失败、脚踏实地的演讲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246127/ok-fail-praise-china-teachers-speech-encourages-students-embrace-failure-and-be-down-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 09:00一位中国中学老师的心酸又真诚的演讲，激励着她学生们拥抱失败、谦虚踏实的生活，受到了广泛好评。
图片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音一位中国中学老师的现实又发自内心的演讲，鼓励学生学会接受失败，过“脚踏实地”的生活来自中国西北部陕西省的朱姓老师将自己的演讲制作成视频并发送给学生，以在2024年高考前激励他们。 12月13日在抖音上发布的视频获得了400万浏览量。朱女士表示，她不仅想祝学生好运，还想尝试向他们传达信息生活中失败是可以接受的，并且能够轻松地面对这种前景。“你将来可能需要重新参加高考，或者失业或离婚。你们中的一些人可能有一种世人无法理解的恋爱关系。”朱说道。然后她举起手中的咖啡杯说道：“不管你手里的咖啡杯有多破旧，只要能装咖啡就是好杯子。”中国老师鼓励学生的演讲拥抱失败引起了许多人的共鸣，她通过将一个破旧的咖啡杯比作一个好杯子来说明自己的观点，只要它能盛咖啡。图片来源：抖音“希望你活得坚强，也活得轻松。接受并开放自己。”她接着分享了自己的生活总结，她形容自己的生活“平庸但令人愉快”。老师还引用了中国著名诗人海子的《面朝大海》诗句。与《春暖花开》，加入她自己的解读。“面朝大海，怎么能看到春暖花开呢？”她说道，并劝告同学们要“脚踏实地”。朱老师的一番话让网上不少人深受启发。“老师的话比一千个祝福更有意义。” 。没有人能够每次都成功。重要的是要有勇气面对失败，接受自己。”一位抖音网友评论道。&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国社交媒体平台上充斥着教师精彩的演讲，成为用户最喜欢的内容。图片来源：Shutterstock&lt;/small&gt;“很多人的痛苦来自于不理解这个道理，”另一位表示同意。“老师很棒。平庸并不可怕。真正可怕的是不接受这一点。”第三位说道。高考常常被认为是中国学生一生中竞争最激烈的考试，也是出身卑微的人实现未来的唯一机会2023 年，据报道参加考试的人数达到创纪录的 1291 万人。教师鼓舞人心的演讲是中国社交媒体平台上最受欢迎的内容。&lt; 12月初，一位来自东北的小学老师给学生们上了一堂生动的反欺凌讲座，让孩子挤一包脆皮方便面，然后砸石头。面条很容易碎，但石头却很稳定。“不要做脆方便面。坚如磐石，”老师对学生们说，鼓励他们勇敢地面对欺凌行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246127/ok-fail-praise-china-teachers-speech-encourages-students-embrace-failure-and-be-down-earth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因人口贩运问题在法国滞留数天的飞机降落在印度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246240/plane-held-days-france-trafficking-concerns-lands-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 07:32法国瓦特里机场被警方停飞的飞机于周一。图片来源：美联社周二早些时候航班跟踪数据显示，一架因担心机上近 300 名乘客（其中大部分是印度乘客）参与人口贩运计划而在法国停飞数日的飞机已降落在孟买这架空客 A340 最初是飞往尼加拉瓜的，上周四在巴黎东部的瓦特里机场停留加油时被扣留。这架飞机从迪拜抵达，有匿名举报称其载有潜在的人口贩运受害者。乘客名单上最初有 303 人，其中 276 人在之前起飞的飞机上周一下午 3 点。航空跟踪网站 Flightradar24 显示，当地时间周二凌晨 4 点刚过，飞机经过近 9 个小时的飞行，降落在孟买国际机场。印度首次推出 -留下来的乘客中，有两人因涉嫌人口贩运而受到法国警方讯问，但司法消息人士称，警方在确定 303 名乘客登上了法国航空公司的飞机后释放了他们。司法消息人士称，法国当局正在继续调查违反移民法的案件，但不再调查潜在的人口贩运。嫌疑人已获释他们的律师莎乐美·科恩 (Salome Cohen) 表示，这是因为“调查法官在本案中能够顶住媒体压力”。他们的律师称，两人已收到法国的驱逐令。该县称，其他 25 人已在法国寻求庇护。报告称，其中五人是未成年人，更新了之前的两人数字。他们的申请将在戴高乐机场处理。男子在瓦特里机场登上被警察停飞的飞机周一法国东部。图片来源：美联社法国检察官对乘客进行了两天询问后，周日批准飞机起飞。消息来源接近调查的人士表示，这些印度人很可能是阿拉伯联合酋长国的工人，他们原本打算飞往尼加拉瓜，作为前往美国或加拿大的出发点。该航班的乘客，调查期间，由罗马尼亚传奇航空公司运营的飞机被安置在机场。当地政府表示，已安装了床、厕所和淋浴设施，而警方则阻止媒体和外人进入机场。&lt; /p&gt;种族主义视频丑闻中的中国男子被控在马拉维贩卖人口据巴黎检察官称，乘客中包括 11 名无人陪伴的未成年人。印度驻巴黎大使馆发布消息周一，X 网站（前 Twitter）对事件的“迅速解决”表示感谢。在法国法院裁定对三名乘客进行进一步拘留后，飞机获准离开。乘客将是非法的。但是天主教明爱协会协调员吉纳维芙·科拉斯表示，飞机的释放让她“感到惊讶”。 “如果他们真的是人口贩卖的受害者怎么办？”她问。 “那么就让他们飞往另一个国家是不对的。”30名机组人员没有被拘留。一些人负责迪拜-瓦特里航线，另一些人则负责飞往马那瓜的航班。根据 Flightradar24 的数据，传奇航空只有四架飞机。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246240/plane-held-days-france-trafficking-concerns-lands-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>