<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 21:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>F-16 战机从丹麦和荷兰飞往乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269988/f-16-jets-way-ukraine-denmark-and-netherlands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 02:112004 年 9 月，一架 F-16 战斗机降落在土耳其科尼亚市的一个空军基地。照片：美联社美国国务卿安东尼·布林肯周三表示，第一批美国制造的 F-16 战斗机已经从丹麦和荷兰运往乌克兰，并将于今年夏天飞越乌克兰上空。布林肯在在华盛顿北约峰会间隙，布林肯表示，未来几天将公布一项针对乌克兰的强有力计划，为乌克兰加入北约搭建一座清晰而牢固的桥梁。“我也很高兴地宣布，就在我们谈话的同时，F-16 战机的转让正在进行中，有的来自丹麦，有的来自荷兰，”布林肯说。“这些战机……今年夏天将在乌克兰的天空中飞行，以确保乌克兰能够继续有效地抵御俄罗斯的侵略。”加强防空对于乌克兰抵御俄罗斯入侵至关重要。莫斯科在春季再次对乌克兰国家电网发动空袭，造成大面积停电。2023 年 8 月，乌克兰总统泽连斯基（左）和丹麦首相梅特·弗雷德里克森坐在丹麦沃因斯的斯克吕斯特鲁普空军基地的一架 F-16 战斗机上。照片：Ritzau Scanpix 通过路透社F-16 长期以来一直在乌克兰的愿望清单上，因为它们具有破坏力和全球可用性。该飞机配备一门 20 毫米机关炮，可携带炸弹、火箭和导弹。“我们正准备在乌克兰的天空中迎接现代战斗机，”乌克兰国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫在会见荷兰和丹麦国防部长后在 X 上的一篇帖子中表示。总统弗拉基米尔·泽连斯基上周表示，他希望在夏季将乌克兰的防空能力提高一倍，并且他的国家需要至少七个额外的爱国者系统来保护自己。北约成员国已宣布向乌克兰提供五个额外的爱国者和其他战略防空系统。本周在华盛顿举行的北约峰会将迎来联盟成立 75 周年，预计届时还将宣布更多援助。美国、丹麦和荷兰领导人发表联合声明称，丹麦和荷兰政府正在向乌克兰捐赠美国制造的 F-16 战机。丹麦承诺捐赠总共 19 架飞机，而荷兰承诺交付 24 架飞机。这两个国家都是国际联盟向乌克兰提供 F-16 战机的推动力量。挪威周三还表示，将向乌克兰捐赠六架 F-16 战斗机，计划于今年开始交付。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269988/f-16-jets-way-ukraine-denmark-and-netherlands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对在德中国风力涡轮机公司进行政府补贴调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3269987/eu-investigating-chinese-wind-turbine-companies-germany-state-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3269987/eu-investigating-chinese-wind-turbine-companies-germany-state-subsidies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国消费者物价指数小幅回落，但“上行”在即：6 月份的 4 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269898/chinas-consumer-inflation-edges-down-upside-around-corner-4-takeaways-june?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 00:00中国6月份居民消费价格指数（CPI）同比增长0.2%，这是衡量通胀的关键指标。图片来源：新华社如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国6月份居民消费价格指数（CPI）同比增长0.2%，在5月份增长0.3%之后，小幅降至三个月来的最低点，不过该指数连续第五个月保持在正值区域。该数据低于预期，凯投宏观（Capital Economics）分析师指出，食品价格通缩加剧。“猪肉价格大幅上涨，但水果和蔬菜价格双双下跌，拉低了整体食品通胀，”他们表示，并补充说能源价格通胀也有所缓解。ING大中华区首席经济学家宋琳表示，非食品通胀继续受到汽车、家用电器和通讯设备等多个类别的拖累，而租金也进一步跌入负值区域。与此同时，服务业通胀出现6 月份，中国消费者物价指数 (CPI) 同比增速从 5 月份的 0.8% 放缓至 0.7%。据国家统计局称，从月度数据来看，中国 CPI 继 5 月份下降 0.1% 之后，6 月份继续下降 0.2%。ING 的宋表示：“疲软的消费者信心继续推动消费朝着更物有所值的方向发展，[电动汽车] 领域的竞争继续压低价格，抑制了整体通胀。”中国的生产者价格指数 (PPI)——衡量工厂门口商品成本的指数——在 5 月份下降 1.4% 之后有所改善，上个月为负 0.8%，创 17 个月新高。ING 的宋表示：“PPI 通胀显示出略微更为有利的读数，收缩幅度较小。”但 Capital Economics 的分析师表示，该读数“完全由于基数效应”，该指数已连续第 21 个月下跌。按月计算，6 月份出厂价格下跌 0.2%，扭转了 5 月份的涨势。Capital Economics 表示，耐用消费品出厂价格环比下跌 0.7%，是有记录以来的最大跌幅，其中“一个重要因素”是汽车价格的快速下跌。中国 6 月份核心通胀率（不包括波动较大的食品和能源价格）同比上涨 0.6%，与 5 月份持平。Capital Economics 的分析师预计，未来几个月 CPI 通胀将小幅上升，但产能过剩加剧将使其按全球标准保持在非常低的水平。“鉴于经济正处于周期性波动之中，我们仍认为未来几个月通胀将有一些上行空间复苏。然而，耐用消费品出厂价的进一步下跌凸显了制造业产能过剩仍然是一个日益严重的问题。“政府政策仍然优先考虑投资，这将进一步加剧问题。这将继续对通胀造成压力，我们认为今年的 CPI 同比仅上涨 0.5%。”ING 的 Song 预计，自 2022 年 9 月以来一直处于通缩状态的生产者价格，如果目前的轨迹保持不变，将在下半年摆脱通缩。“展望未来，我们预计通胀将在下半年逐渐走高。最近的数据显示，这一过程可能比之前预期的要慢一些，”他说道。但宋涛表示，通胀疲软和信贷数据疲软仍为中国人民银行在未来几个月进一步放松货币政策提供了有力依据。“中国人民银行可能倾向于首先再次下调存款准备金率 (RRR)，但 2 月份的存款准备金率下调表明，这一政策工具的回报和有效性正在递减。“我们仍然认为实际利率对于当前的经济状况来说过高，我们相信降息将使经济受益更多。虽然我们认为中国人民银行可能为了避免增加人民币贬值压力而推迟降息，但我们预计下半年将出现一到两次降息，如果 [美联储] 开始降息周期，降息的理由将更加充分。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269898/chinas-consumer-inflation-edges-down-upside-around-corner-4-takeaways-june?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观察人士称，食用油丑闻可能促使中国收紧食品安全政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269969/cooking-oil-scandal-may-prompt-china-tighten-food-safety-policies-observers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 23:00中国有关部门正在调查一份报告，报告称多家公司使用同一辆油罐车运输燃料和食用油、大豆油和糖浆等食品。图片：美联社观察人士称，有关中国公司使用同一辆卡车运输燃料和食用油的指控很可能会在下周的一次重要政治会议上被提出，并可能促使北京收紧食品安全政策。官方支持的《新京报》上周发布的一份调查报道称，这些油罐车既用于运输燃料，也用于运输食用油、大豆油和糖浆等食品。报道称，为了节省成本，油罐车在交货之间不进行清洁已是“公开的秘密”。该报道引发了公众的广泛关注，并呼吁加强对该行业的监管。中国国务院周二成立了一个小组，对这一指控进行调查。观察人士表示，尽管这起丑闻出现在周一召开的中共中央委员会第三次全体会议之前的政治敏感时期，但北京方面似乎并没有试图掩盖这一丑闻。对该报道的审查有限，该报道牵涉到国有储备企业中储粮的一家子公司和私营企业合福粮油集团。两家公司都已启动各自的调查。除了在社交媒体上引起公众的强烈抗议外，该报告还引发了国家媒体对涉嫌不当行为的严厉批评。香港浸会大学传理学院副教授王向伟表示，北京方面似乎采取了“直面问题”的态度。“到目前为止，中国的网民已经能够对这起丑闻发表讽刺性评论。与此同时，国务院也立即采取行动，组建了一个联合检查组来处理此事，”《南华早报》前总编辑王向伟表示。“这一切似乎都表明，他们想把这起丑闻变成一个机会，让党履行习近平的著名指示：党的使命是满足人民对幸福生活的渴望。”习近平主席一再誓言要解决中国臭名昭著的食品安全问题。在 2013 年的一次演讲中，他说一想到这些问题，他的心情就“非常沉重”，并警告说，如果“连食品安全都做不好”，党执政的合法性就会受到质疑。一位驻中国大陆的政治分析人士表示，鉴于最近的丑闻，食品安全问题很可能会在周一召开的中共中央委员会第三次全体会议上被提及，会议后发布的“决议文件”中也可能提到这个问题。这位不愿透露姓名的分析人士表示：“包括改革在内的讨论肯定会包括这个话题，因为它是关系到人民生活的最关键、最重要的问题。”他说，这起丑闻凸显了加强监管的必要性，也可能对中国相关的出口及其运输方式产生影响。清华大学国家战略研究所高级研究员谢茂松也认为，食品安全可能会在最终的“更优先”议题上得到重视。 与此同时，北京外国语大学新闻学教授展江退休前表示，揭露所谓渎职行为的报道表明“媒体监督在任何国家都是必不可少的，尤其是在当代中国”。他说，这可能会导致官方思维模式的转变，“官方认为媒体报道社会问题和负面报道具有破坏性，会影响稳定”。近几十年来，调查记者在中国揭露了多起食品和药品安全丑闻，包括奶粉被化学物质三聚氰胺污染，导致六名婴儿死亡。但是，随着北京继续加强对媒体的控制，他们的工作变得越来越困难。浸会大学的王教授表示，新京报的报道揭露了一起重大丑闻，“表明尽管政治气候如此，但大陆的调查性新闻并没有消亡”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269969/cooking-oil-scandal-may-prompt-china-tighten-food-safety-policies-observers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩洛西谈拜登：“是否继续参选取决于总统”，但“时间不多了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269983/democrat-pelosi-says-its-president-stay-race-time-running-short?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 22:36佩洛西周三表示，美国总统乔·拜登就连任做出最终决定的时间已经不多了，但她强调，这是他自己做出的决定。图片：彭博社美国众议院议长佩洛西周三表示，“是否继续参选取决于总统”，尽管拜登总统坚称自己仍在参选，这表明这个问题在民主党知名人士和国会中仍未得到解决。“我们都鼓励他做出决定，因为时间不多了，”佩洛西周三在 MSNBC 上表示。人们广泛关注佩洛西，以了解民主党高层如何看待拜登岌岌可危的竞选资格，她的言论将被视为对党的方向很重要，因为他们在权衡与共和党人唐纳德·特朗普的竞选中的可能替代方案。由于佩洛西作为前众议院议长的强大地位，以及与拜登作为他这一代值得信赖的长期盟友的亲密关系，她被视为少数可能对总统想法产生影响的民主党领导人之一。当被问及她个人是否希望拜登留在众议院时，她表示，“我认为她应该继续留在众议院。”佩洛西表示，拜登在竞选中处于领先地位，因为他一直坚称自己将继续参加竞选。佩洛西说：“我希望他做任何他决定做的事情”，并补充说“无论他决定什么，我们都会跟随。”佩洛西没有完全支持拜登继续竞选，这是议员们最有可能听到的消息，这表明尽管总统坚持说他不会下台，但他的政党仍然存在疑问。佩洛西说，拜登“是一位伟大的总统”，深受众议院民主党人的爱戴和尊重。这位加州人说，她观看了拜登周二在北约峰会上发表的有力演讲，虽然本周外国领导人都在华盛顿，但她鼓励民主党人“让我们暂缓”宣布任何有关他竞选的消息。她说：“无论你在想什么，都可以私下告诉别人，但你不必把事情摆到桌面上，直到我们看到情况如何。”本周。”在上个月与特朗普的总统辩论中，拜登表现不佳，而且拜登的竞选团队对民主党人要求拜登向选民表明他将连任四年的请求反应冷淡，民主党人一直在犹豫是否继续支持拜登。七名众议院民主党人公开呼吁拜登不要寻求连任。少数参议员也表达了担忧。周二晚些时候，科罗拉多州的迈克尔·贝内特 (Michael Bennett) 成为第一位公开反对总统的参议院民主党人，他表示，如果拜登继续留在选票上，他将会失败——也许还会导致国会民主党人失败。“我认为，唐纳德·特朗普有望赢得这次选举，也许会以压倒性优势获胜，并赢得参议院和众议院，”贝内特告诉美国有线电视新闻网 (CNN) 并补充说，他认为白宫“没有做任何事情”来表明他们有在 11 月获胜的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269983/democrat-pelosi-says-its-president-stay-race-time-running-short?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在日本富士山死亡后，你应该对海外徒步旅行了解什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269977/what-you-should-know-about-overseas-hikes-after-hongkonger-dies-japans-mount-fuji?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269977/what-you-should-know-about-overseas-hikes-after-hongkonger-dies-japans-mount-fuji?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中孟承诺打击外部干涉 加强经济合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269975/china-and-bangladesh-pledge-fight-external-interference-and-boost-economic-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 22:01习近平主席欢迎哈西娜总理来京访问。照片：X/发言人CHN中国和孟加拉国承诺深化经济合作，打击外国干涉。中国国家主席习近平周三在总理谢赫·哈西娜访问期间宣布，中孟关系将升级为全面战略伙伴关系。国家电视台中央电视台报道称，习近平表示：“中方愿以明年中孟建交50周年为契机，深化高质量共建‘一带一路’，拓展各领域合作广度和深度”。他说：“双方要发扬相互支持的优良传统，深化政治互信。中国支持孟加拉国坚持独立自主的外交政策，走适合本国国情的发展道路……反对任何外来干涉。”哈西娜率领由政界和商界领袖组成的代表团自 2019 年以来首次访问孟加拉国。她感谢中国支持孟加拉国经济发展，表示孟加拉国将“积极参与”一带一路倡议，并欢迎中国支持孟加拉国到 2041 年成为发达国家的计划。哈西娜还就台湾问题向习近平保证，“孟加拉国坚定坚持一个中国原则，支持中方在台湾问题上的立场，坚决反对外部势力干涉中国内政”。她还会见了李强总理，见证了 20 多项谅解备忘录的签署，涉及贸易、数字经济和基础设施等领域。他们还宣布，一项自由贸易协定的可行性研究已经完成。周二，她出席了在北京举行的投资峰会，会上又签署了 16 份谅解备忘录，其中包括孟加拉国金融服务公司 Nagad 与华为技术有限公司之间开发数字支付的协议。李克强表示，中国“始终把发展对孟加拉国关系放在优先位置”，并将支持孟加拉国企业“加强产业投资合作”，提高供应链安全。据中央电视台报道，他说：“中方愿同孟加拉国加强在多边领域的沟通协调，反对霸权主义和强权政治，更好维护国际公平正义和发展中国家的共同利益。”孟加拉国外交部长哈桑·马哈茂德告诉孟加拉国联合通讯社，中国已提供 10 亿美元的经济援助。该通讯社还报道称，李克强支持孟加拉国加入金砖国家集团。孟加拉国是第一个签署“一带一路”倡议的南亚国家，这是习近平签署的一项基础设施计划。自 2016 年以来，中国一直为孟加拉国的道路、桥梁和电力项目建设提供资金。据中国大使姚文称，截至去年底，孟加拉国已获得 14 亿美元的中国投资。但据《每日星报》报道，中国向这个负债累累的国家提供的贷款规模已超过 50 亿美元，引发了人们对孟加拉国将陷入“债务陷阱”并难以偿还债务的担忧。周二，哈西娜会见了亚洲基础设施投资银行行长金立群，要求降低孟加拉国的利息支付。此外，在访问之前，马哈茂德曾表示，面临外汇储备短缺的孟加拉国将向中国寻求另外 50 亿美元的贷款。中国尚未立即回应这些请求。中国在该地区日益增长的影响力引起了印度的担忧，孟加拉国不得不试图在两个竞争对手之间取得平衡。促使哈西娜上个月两次访问该国。据《每日星报》报道，她周二还会见了中国政治等级第四号人物王沪宁，请求帮助将罗兴亚难民遣返回缅甸。据联合国难民署称，自 2017 年被迫逃离暴力镇压以来，已有近一百万罗兴亚人生活在孟加拉国。王沪宁告诉哈西娜，中国将尽“最大努力”解决这一问题，包括与缅甸执政军政府进行谈判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269975/china-and-bangladesh-pledge-fight-external-interference-and-boost-economic-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查发现，36％未工作或未上学的香港年轻人对找工作不感兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269980/36-young-hongkongers-not-working-or-studying-have-no-interest-finding-jobs-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269980/36-young-hongkongers-not-working-or-studying-have-no-interest-finding-jobs-poll-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港审计监管机构称对普华永道的举报指控不成立</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3269979/hong-kongs-audit-regulator-says-whistle-blower-allegations-against-pwc-not-supported?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 22:14由于收入前景下滑，普华永道将在中国各个部门和地区裁员约 100 人。图片：彭博社香港会计监管机构表示，没有证据支持举报人对普华永道的指控，普华永道卷入了与现已清算的中国恒大集团有关的一系列丑闻。会计及财务报告委员会（AFRC）周三在一份声明中表示，在审查了普华永道进行的内部调查后，该委员会已确定证据不支持有关该审计公司质量控制的三项指控。AFRC 表示，没有发现任何证据支持有关普华永道未能建立和维持有效的质量控制、未能遵守与恒大客户关系的专业标准以及未能为关键职位指派适当人员的指控。这些指控是在 4 月份在社交媒体上流传的一封匿名举报人信中提出的。普华永道在信中驳斥了这些指控。北京，普华永道分公司办公楼的中国国旗遮盖了整个办公楼。图片：路透社不过，监管机构指出，对普华永道与恒大相关的审计工作质量的单独调查仍在进行中。“鉴于公众指控的严重性、对公众对会计职业诚信信心的潜在影响以及所涉及的公共利益，AFRC 做出了这一宣布，”声明说。此前，包括中石油和中国银行等大型企业集团在内的 30 多家中国内地上市公司因担心该审计师可能参与恒大财务欺诈而终止了与该审计师的合同。中国证券监管机构 3 月份表示，已被香港法院勒令清算的恒大在 2021 年破产前的几年里虚增了 780 亿美元的销售额。拥有《南华早报》的科技巨头阿里巴巴集团控股上周表示，这是一次罕见的信任投票阿里巴巴计划聘用普华永道为其审计师，任期至2025年。据该公司的年度报告显示，阿里巴巴在2024财年共向普华永道支付了1.48亿元人民币（2030万美元）的审计费用，增长了26%。尽管如此，主要客户的流失对普华永道造成了影响。彭博社周三报道称，由于收入前景下滑，普华永道正在中国各个部门和地区裁员“至少100人”。与此同时，鉴于恒大破产和全国房地产危机，中国当局正在加强对金融“中介机构”的审查，主要关注“四大”审计公司——德勤、安永、普华永道和毕马威，路透社周三报道称。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3269979/hong-kongs-audit-regulator-says-whistle-blower-allegations-against-pwc-not-supported?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长称香港牙医注册制度改革（包括实习）具有“历史意义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269974/changes-registration-hong-kong-dentists-including-internships-historic-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 21:40一项备受争议的香港牙科毕业生实习计划获立法者支持。照片：讲义香港立法会周三通过了对牙医注册条例的“历史性”修订，包括为毕业生引入有争议的实习计划。卫生局局长罗仲茂表示，这些变化是该行业的“历史性时刻”，也是几十年来对牙医法例的首次重大修改。“这项修订法案是香港 60 多年来首次对香港牙医注册条例进行大规模和彻底的修订，”罗仲茂说。他发表讲话之前，《牙医注册（修订）条例草案》于同一天经过二读和三读后获立法会通过。该法案自四月以来一直受到立法会的审议。除了为香港牙科毕业生提供为期一年的实习安排或为在其他地方接受培训的牙医提供评估外，该法案还对条例进行了另外两项重大修改。此外，政府亦会为在其他地方受训的牙医提供类似现行医生制度的有限注册及特别注册新途径，以增加专业人才数量，应对短缺问题。他们将能够在公营部门的指定医疗机构工作，而无须通过香港的执业资格考试。牙科卫生员及牙科治疗师也将改名为牙科保健专业人员，并为他们设立法定注册制度。卢表示，公营部门牙医短缺问题十分严重，卫生署370个职位中有110个空缺。香港大学牙科学院的毕业生现在必须接受为期一年的实习。照片：讲义他补充说，卫生部门将立即开始从香港以外地区招聘牙医。实习安排是拟议改革中最具争议性的，引发了牙科学生、监管机构牙医委员会和香港唯一一所牙科学校所在地香港大学的争论。立法会议员在辩论的最后一天表示支持实习计划。“学生只有在学校时才能接触经过筛查的病人，”林素慧说。“但在实习期间，他们可以接触更广泛的临床病例。”她补充说，牙科毕业生可能还需要处理紧急病例，以及智障人士和老年人。但一些立法会议员早些时候支持牙科学生，他们表示，他们被剥夺了知情同意权，因为他们在报名参加学位之前没有被告知有实习计划课程。陈凯茵问道：“在学生决定（修读学位）之前，是否应清楚告知他们将会多一年的牙科实习期？”她批评政府、牙医管理委员会和香港大学，并坚称他们本可以更好地处理此事。陈凯茵补充说，当局还应及早披露大学牙科学士课程的“结构性问题”。“如果能及早向受影响的学生坦诚解释这个问题，所谓的争议可能就不会存在了，”她说。陈凯茵补充说，通过修订法案并不能完全解决该行业的困难。“问题尚未解决，”她说。 “牙医管理委员会及政府应研究港大牙医学院如何解决一至五年级学生所面对的困难。”牙医管理委员会表示，很高兴看到修订法获通过，这项决定是香港牙医行业的一个“重要里程碑”。该委员会补充，修订法将于卫生部长规定并在政府宪报刊登的日期生效。该委员会表示，将在稍后公布更多细节，包括如何申请各类注册。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269974/changes-registration-hong-kong-dentists-including-internships-historic-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国、墨西哥采取行动阻止中国规避钢铝关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269976/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-steel-aluminium-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269976/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-steel-aluminium-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国顶尖科学家警告称，中国可能很快在 STEM 领域超越美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269964/top-american-scientist-warns-china-could-soon-overtake-us-stem-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 21:00华盛顿就职科学状况演讲称，2021年，美国和中国在研发上分别花费了8060亿美元和6680亿美元，但中国的投资率是美国的两倍。图片来源：新华社据一位美国高级科学官员称，美国似乎在与中国的全球科学领导地位竞争中落败，但美国可以通过适应新兴的研究环境和尝试“新事物”来扭转这一趋势。上个月，美国国家科学院院长玛西娅·麦克纳特在华盛顿发表首次科学状况演讲时表示，美国仍然是世界上最大的研发投资者，但中国很快就会取代它。麦克纳特是一位地球物理学家，也是美国国家科学院自 1863 年成立以来第一位女院长，他说，2021 年，美国在研发上的支出为 8060 亿美元，而中国为 6680 亿美元，但中国的投资率是美国的两倍。麦克纳特也是《科学》杂志的第一位女性主编，并于 2017 年当选为中国科学院外籍院士2019 年。她说，自二战结束以来，美国在科学和工程领域“不仅处于世界领先地位，而且占据了世界主导地位”，占有史以来所有诺贝尔奖的近 60%。与此同时，中国在发表论文的数量和质量上都在迅速追赶，同时在 2021 年申请的专利数量是美国的两倍。“这一切都向我表明，存在着非常令人担忧的趋势。”包括美国、英国和日本分析机构使用的方法在内的各种排名方法都表明，中国在被引用次数最多的论文数量上已经超过美国，这是衡量研究影响力的一个关键指标。麦克纳特表示，美国已经“严重依赖”科学、技术、工程和数学 (STEM) 领域的国际学生，包括来自中国和印度的学生。在美国大学研究生课程中，外国学生不仅数量超过国内学生，而且占美国学生总数的 65%她说，这些留学生至少在美国呆了 10 年，从而保持了该国的 STEM 劳动力队伍。“如果没有这些外国学生来美国并留在美国，我们的 STEM 职位就根本无法招满。”然而，随着中国研发力度的加大，美国大学的中国学生数量近年来有所下降。麦克纳特说：“国际学生有很多选择，我们不再是他们的首选目的地。”麦克纳特建议通过加强自己的 K-12 STEM 教育和为未来建设国内科学劳动力队伍来保护美国在科学方面的领导地位。她说，应该改变其他国家（尤其是亚洲国家）投资 K-12 培训然后“挖走他们的学生来美国”的传统。麦克纳特认为，美国还应该通过减少学生签证的繁文缛节来吸引来自世界各地的“最优秀、最聪明的人才”。她补充说，自上而下的国家研究战略对于协调政府机构和私营部门的研发支出也至关重要。加州大学欧文分校的听觉科学家曾凡刚表示，麦克纳特的演讲提出了许多好的想法，但由于目标不同或利益冲突，一些建议的实施将具有挑战性。“有些甚至可能本质上是不相容的，例如联邦支持与工业支持、国内学生与国际学生、国家安全与国际合作，”曾凡刚在他的 LinkedIn 帐户上写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269964/top-american-scientist-warns-china-could-soon-overtake-us-stem-leadership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚佐科威考虑推迟将首都从雅加达迁往努桑塔拉：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269966/indonesias-jokowi-mulls-delay-moving-capital-jakarta-nusantara-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 20:19印尼总统佐科·维多多 照片：dpa据彭博社周二报道，印尼总统佐科·维多多暗示，今年迁都计划可能会推迟。总统令将指定新首都努桑塔拉（Nusantara），该首都将在婆罗洲丛林中部从头开始建设。该法令可能会在 10 月之前或之后颁布，具体取决于Technoz 援引更为知名的总统佐科威的话称，政府正在评估当地的情况。“我们不想强行推动尚未准备好的事情。不要强行推动。我们需要评估当地的进展，”报告中引用佐科威的话说。迁往新首都的推迟将加剧人们对该房地产项目能否实现的怀疑，尤其是因为它尚未获得任何外国投资者的支持。尽管政府提供了各种激励措施，但新首都获得的总投资仅为 49.6 万亿卢比（30 亿美元），全部来自本地公司和国有机构。该市当局表示，国内资金只能覆盖总成本的 20%。2023 年 3 月，印度尼西亚东加里曼丹省塞帕库的印度尼西亚新首都努桑塔拉 (Nusantara) 建设景观。照片：路透社佐科威的言论也与他一个月前的乐观立场背道而驰，当时这位印尼领导人表示，他计划最早于 7 月开始在新首都工作。一个月前，负责监督开发的机构负责人和副负责人辞职，这给该项目的完成带来了进一步的不确定性。Nusantara 的建设涉及五个阶段，该项目计划于 2045 年完工。到那时，政府打算将约 190 万人从目前的首都雅加达迁出，以缓解交通拥堵。Bloomberg Technoz 是 Mayapada Group 的 PT Berita Mediatama Indonesia 与彭博媒体集团（彭博新闻社母公司彭博有限合伙企业的一个部门）的合资企业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269966/indonesias-jokowi-mulls-delay-moving-capital-jakarta-nusantara-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府官员等8人因涉及采购项目的贿赂案被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269967/hong-kong-government-staff-among-8-arrested-bribery-case-involving-procurement-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 20:28位于九龙湾的机电工程署总部。图片：南华早报香港廉政公署周三表示，一宗涉及公立医院采购项目的贿赂案，逮捕了 8 人，其中包括香港政府雇员。廉政公署表示，在与机电工程署 (EMSD) 成员有关的案件中，另有 10 人接受了警示问询。廉政公署表示，其中一些嫌疑人是公立医院的政府雇员，负责监督价值低于 50,000 港元（6,400 美元）的物品的采购。这 8 人均获保释，等待进一步调查。廉政公署表示：“涉案人员包括机电工程署的工作人员以及其他个人。”廉政公署没有透露被捕者中有多少名政府雇员。由于调查仍在进行中，廉政公署也拒绝提供任何进一步的细节。该部门发言人表示，该部门将全力配合调查人员的工作。“该部门不会容忍任何非法活动，”她表示，并补充说目前无法分享更多信息。据当地媒体报道，逮捕行动于上个月发生，涉及采购消毒设备。他们说，所涉及的金额也意味着政府雇员不需要上级的批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269967/hong-kong-government-staff-among-8-arrested-bribery-case-involving-procurement-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗人投票支持变革，但变革究竟能实现多少呢？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269766/iranians-voted-change-just-how-much-can-get-through?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269766/iranians-voted-change-just-how-much-can-get-through?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>