<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 21:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈里斯即将提名竞选搭档，活动人士批评夏皮罗和凯利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273110/harris-closes-naming-running-mate-activists-critique-shapiro-and-kelly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273110/harris-closes-naming-running-mate-activists-critique-shapiro-and-kelly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持有外国护照的香港人称赞新许可证让香港人快速通关内地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273107/hongkongers-foreign-passports-praise-quick-clearance-mainland-trips-new-permits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273107/hongkongers-foreign-passports-praise-quick-clearance-mainland-trips-new-permits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港击剑女王孔维文的学术论文在奥运成功后引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273102/hong-kong-fencing-queen-vivian-kongs-academic-paper-sparks-debate-after-olympic-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273102/hong-kong-fencing-queen-vivian-kongs-academic-paper-sparks-debate-after-olympic-success?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港社工协会暂停小组任命，以检查成员的“清白背景”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273103/hong-kong-social-worker-body-pauses-panel-appointments-check-clean-background-members?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 21:37社会工作者注册委员会负责监管该行业的 27,000 名专业人员。照片：Jelly Tse香港改组后的社会工作者监管机构已暂停对一个小组的任命，该小组此前因将一名面临暴乱指控的成员纳入其中而受到官方批评，该机构负责人表示，强调需要选用“背景清白、声誉良好”的候选人。负责监管 27,000 名专业人士的社会工作者注册局主席许宗盛周六表示，他希望该局的纪律委员会小组候选人能在公布任命名单前尽快接受审核。“我们需要展现一个每个人都能接受的形象，至少是公众能接受的形象。我们不希望出现任何瑕疵，让人怀疑团队处理的案件是否有说服力，”他说道。“因此，他们不仅需要真正清白的背景和良好的声誉，我们也注重他们的形象。”上个月，当局在立法修正案通过后对委员会进行了新的任命，当局此前坚称，这些修正案是为了让该行业去政治化，而该行业的成员在 2019 年的社会动荡期间被视为同情抗议者。修正案允许该机构永久取消犯有国家安全罪行和某些其他罪行的人的资格，并将委员会中政府任命的成员人数从 6 人增加到 17 人。分配给民选代表的席位仍为 8 席。此前，当局指责委员会未能采取坚决行动阻止犯有国家安全罪行的人注册加入该行业。劳工及公共服务司司长福利局局长 Chris Sun Yuk-han 早前曾提及一名社工的案例，该社工因暴乱指控而正在审理中，但尽管同行反对，她仍被任命为董事会纪律委员会成员。Jackie Chen 质疑政府部长在讨论一名面临暴乱指控的社工时是否提到了她的案例。照片：Jasmine Siu部长没有点名，但社工 Jackie Chen Hung-sau 质疑他是否指的是她的案件。陈于 2021 年被无罪释放，因为法院裁定检察官未能建立针对她的表面证据。但上诉法院允许案件继续进行。许是一名律师，也是当局的资深顾问，他在上任后表示，他的首要任务包括处理被判犯有国家安全罪和其他严重罪行的社工，并建立机制公平处理纪律委员会小组中涉及法庭案件的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273103/hong-kong-social-worker-body-pauses-panel-appointments-check-clean-background-members?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人被杀后中东战争担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273104/fears-middle-east-war-grow-after-hamas-leaders-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273104/fears-middle-east-war-grow-after-hamas-leaders-killing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国调查国有能源和金融公司高管</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273096/china-investigates-executives-state-owned-energy-and-finance-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 21:00中国国家主席习近平（中）呼吁国家反腐监察机构瞄准“权力集中、资金充裕、资源丰富”的行业，包括金融、国有企业、能源、医药和基础设施项目。图片来源：新华社中国金融、能源等行业四名现任和前任国有企业高管因涉嫌腐败接受调查。他们分别是中国核工业集团公司资金运营中心副主任左祖庆，中国证监会深圳监管局原党委书记、局长陈小鹏，上海证券交易所党委委员、副总经理董国群；以及大连银监会原党委书记袁飞。中国最高反腐败监督机构中央纪律检查委员会（CCDI）在周五和周六分别发布的声明中表示，他们因涉嫌“严重违纪违法”正在接受调查。案件细节尚未披露。据当地媒体报道，董明珠于 1996 年加入上海证券交易所，距离退休不到一年。自习近平今年 1 月在中纪委全体会议上发表讲话以来，涉嫌腐败的党员干部和企业高管名单不断增加。习近平在讲话中呼吁严厉打击“权力集中、资金充裕、资源丰富”的金融、国有企业、能源、医药和基础设施项目等行业的腐败行为。今年以来，能源、烟草、医药、基础设施项目和招投标过程一直是共产党反腐的重点领域自今年初以来，中国能源行业已有 40 多名官员和高管因违纪违法接受调查。上个月，国有煤炭开采和公用事业巨头国家能源投资集团退休副总经理李东因受贿逾人民币 1.08 亿元（1490 万美元）被判处无期徒刑。伊春市中级人民法院表示，从 1999 年到 2023 年，李东利用职务之便，在产品销售、煤炭采购、业务经营和就业安置方面为他人提供好处，以换取非法利益。去年，中国纪检部门对 610,000 多人作出了处罚，其中包括 49 名省部级官员。中纪委去年 12 月在其网站上的一篇文章中表示，腐败正在以新的形式出现，越来越难以发现。“目前， “不正之风滋生的风险依然存在，腐败案件反弹的风险依然存在，”声明说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273096/china-investigates-executives-state-owned-energy-and-finance-companies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方准备应对更多极右翼暴力事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273101/british-police-brace-more-far-right-violence-after-disorder-following-fatal-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 21:00周五晚上发生暴力反移民示威活动后，警察站在桑德兰中央警察局旁边。照片：路透社英国各地警方正准备应对周六发生的更多暴力事件。此前，极右翼抗议者又一夜制造骚乱，在英格兰东北部城市桑德兰的一座清真寺外紧张对峙期间，四名警察被送往医院。在周五晚上的暴力骚乱中，抗议者向警察投掷啤酒桶、灭火器和石块。一辆汽车被点燃，一个警察局遭到袭击。警方表示，许多涉案人员并非本市居民，而是前来制造混乱。桑德兰的暴力事件导致 10 人被捕，这是过去几天几夜爆发的最新一起暴力事件。这些暴力事件表面上是在周一西北海滨小镇南港的舞蹈课上发生持刀伤人事件后爆发的，该事件造成三名女孩死亡，数人受伤。一名 17 岁男子被捕。网上流传着关于这名年轻人身份的谣言，称其是穆斯林和移民，这激起了极右翼支持者的愤怒。在英国，18 岁以下的嫌疑人通常不会被公布姓名，但安德鲁·梅纳里法官下令公布阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 的身份，他出生于威尔士，父母是卢旺达人，部分原因是为了阻止错误信息的传播。在周六清理后的新闻发布会上，诺森伯兰警察局总警司马克·霍尔 (Mark Hall) 将桑德兰的暴力抗议活动描述为“不可原谅的”，并表示有四名警察受伤，其中三人是骚乱的直接后果。他还表示，一名骑马者在事故中受重伤，正在医院接受治疗。“在晚上，我们的警察遭遇了严重且持续的暴力，”他说。 “别误会，如果你昨晚参与了，那就等着法律的全面制裁吧。”周六晚上，英国桑德兰发生暴力反移民示威活动后，人们帮助清扫一辆被烧毁的车辆残骸。照片：路透社预计周末将有 20 多场抗议活动，包括贝尔法斯特、卡迪夫、利物浦和曼彻斯特。警方表示，许多活动都是由神秘的极右翼团体在网上组织的，他们用“够了”、“救救我们的孩子”、“阻止船只”等口号来动员支持。预计还将有反抗议活动，组织“反对种族主义”将集会反对仇视伊斯兰教和极右翼。警方上周末部署了更多警力，提供了更多牢房，并将部署监视和面部识别技术。英国新任内政大臣伊薇特·库珀 (Yvette Cooper) 周六在社交媒体平台 X 上表示，袭击警察和制造混乱的犯罪分子将为他们的暴行“付出代价”，警方得到政府的全力支持，将“采取最强有力的行动”。自刺伤袭击事件发生以来，极右翼示威者举行了几次暴力抗议活动，周二在南港的一座清真寺外与警方发生冲突——靠近可怕的刺伤现场——第二天，他们向伦敦首相办公室附近投掷啤酒罐、瓶子和照明弹。南港民众对这些有组织的随机暴力行为感到愤怒，这加剧了他们的震惊和悲痛，这是可以理解的。周一，在泰勒·斯威夫特主题夏季舞蹈课上，儿童遭到袭击，这起事件震惊了这个国家，尽管大规模持刀伤人事件很少见，但持刀犯罪一直是一个令人烦恼的问题。鲁达库巴纳因袭击事件被控谋杀，该事件造成 9 岁的爱丽丝·达席尔瓦·阿吉亚尔 (Alice Dasilva Aguiar)、7 岁的埃尔西·多特·斯坦科姆 (Elsie Dot Stancombe) 和 6 岁的贝贝·金 (Bebe King) 死亡。他还被控 10 项谋杀未遂罪，罪名是杀害 8 名儿童和 2 名受伤的成年人。总理基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 将暴力事件归咎于“极右翼仇恨”，并发誓要结束这场混乱。他说，英国各地的警察将获得更多资源，以阻止“街头法律和秩序的崩溃”。在周四的新闻发布会上，首相表示街头暴力“显然是由极右翼仇恨驱动的”，他宣布了一项计划，使警方能够更好地在各机构之间共享情报，并迅速采取行动进行逮捕。“这是有组织的；这是故意的，”斯塔默说。“这不是一场失控的抗议。这是一群一心想使用暴力的人。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273101/british-police-brace-more-far-right-violence-after-disorder-following-fatal-stabbing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年8月外国人前往中国旅游和消费有多容易？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272979/how-easily-can-foreigners-travel-china-and-spend-money-august-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 20:002024 年上半年，中国接待了 1464 万名国际游客。图片来源：新华社自 2022 年底放宽零新冠限制以来，中国一直在全力以赴吸引游客。这些举措包括扩大免签旅行计划，以及努力优化支付方式，这被视为外国人在社会消费中的障碍由于很少有企业接受国际信用卡，再加上全国范围内对现金支付的限制，外国人纷纷感叹在中国打开钱包是多么困难。中国的移动支付平台主要由国内公司主导，主要面向当地人，由于金融和数据控制法，限制外国人使用。但在7月底，中国人民银行承诺，将为游客提供更便捷的支付方式，以吸引海外游客和外国投资。据官方媒体报道，中国人民银行支付结算司司长闫芳表示，外国游客可以灵活选择各种支付方式，包括银行卡、现金和移动支付。6月份，中国通过境外银行卡进行的交易有161万笔，交易额达29亿元人民币（4 亿美元）——均比 2 月份增长约一倍，严先生说。今年上半年，有 500 多万入境游客使用了移动支付，同比增长四倍，严先生补充道。3 月初，央行放宽了外国人移动支付的限制，单笔交易限额由 1,000 美元提高到 5,000 美元。此外，外国人在登记身份证时，每年的移动支付限额也从 1 万美元提高到 5 万美元，与中国公民的限额持平。同样在 3 月份，国务院承诺将扩大现金和海外银行卡的受理范围，并承诺将改善政策支持，优化支付方式。自去年年底以来，中国放宽了包括免签入境在内的一系列政策，以提振在领导层的“零新冠”政策下遭受三年重创的旅游业。据中国国家移民协会称，2024 年上半年，中国接待了 1464 万人次国际游客，比去年同期增长了 153%。该协会表示，854 万游客利用了免签入境，增长了 190%，官方新华社称，这一增长部分是由于中国144小时过境免签政策。来自澳大利亚、日本、美国和欧洲各国等54个国家的护照持有者，可以通过中国国际机场到达中国大陆大部分地区，这些机场可以为过境旅客办理72至144小时的免签入境手续。另有23个国家互免签证，包括泰国、新加坡和马来西亚。8月初，最南端的热带目的地海南被添加到对外国旅行团实施144小时免签政策的地区名单中。持有与中国有外交关系的任何国家标准护照的外国人，可以加入由香港或澳门注册旅行社组织的至少两人的旅行团访问海南岛。自5月以来，乘坐中国所有13个邮轮港口的国际邮轮的外国人都可以在该国停留15天，无需办理任何签证。签证。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272979/how-easily-can-foreigners-travel-china-and-spend-money-august-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国学生呼吁全国范围内进行公民抗命，停止汇款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273098/bangladesh-students-call-nationwide-civil-disobedience-halt-remittances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273098/bangladesh-students-call-nationwide-civil-disobedience-halt-remittances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平向越南新任党中央总书记林郑月娥“同志”致贺信</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273097/chinas-xi-sends-congratulatory-note-comrade-lam-vietnams-new-party-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273097/chinas-xi-sends-congratulatory-note-comrade-lam-vietnams-new-party-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股市大重置即将到来</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272821/great-stock-market-reset-its-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272821/great-stock-market-reset-its-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭造成约旦河西岸北部 5 人死亡，其中包括哈马斯指挥官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273095/israeli-air-strike-kills-5-northern-west-bank-including-hamas-commander?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 19:30以色列军队的车辆位于巴勒斯坦西岸的图勒凯尔姆。据巴勒斯坦卫生部称，以色列军队于周六突袭了图勒凯尔姆附近的泽塔村，此前至少有四名巴勒斯坦人在以色列空袭中丧生。照片：EPA-EFE据哈马斯媒体报道，以色列空袭于周六在被占领的约旦河西岸对一辆车辆发动袭击，造成巴勒斯坦武装团体哈马斯的一名指挥官死亡，而巴勒斯坦通讯社 WAFA 称，还有另外四名男子被杀。据 WAFA 援引卫生官员的报道，其他人的身份尚不清楚。以色列军方称，已对约旦河西岸城市图勒凯尔姆周围的一个武装小组进行了空袭。哈马斯媒体称，一辆载有战士的车辆遭到袭击，其图勒凯尔姆旅的一名指挥官被杀。据记者和目击者称，爆炸发生在连接巴勒斯坦村庄泽塔和卡芬的道路上。“我早上要去上班，就听到房子旁边传来爆炸声，”泽塔居民泰瑟·阿卜杜拉 (Taiser Abdullah) 说道。WAFA 称，五名被杀害的巴勒斯坦人被送往附近的一家医院，其中四具尸体“被烧焦，无法辨认”。巴勒斯坦卫生部尚未对死亡事件发表评论。在以色列空袭泽塔村时丧生的巴勒斯坦人的尸体被安放在约旦河西岸城市图勒凯尔姆的一家医院太平间内。据巴勒斯坦卫生部称，车内至少有四名巴勒斯坦人被杀。照片：EPA-EFE据负责追踪死亡事件的巴勒斯坦卫生部称，自去年 10 月以色列-加沙战争在加沙爆发以来，已有 590 多名巴勒斯坦人在约旦河西岸被以色列火力杀害。大多数人是在以色列的袭击和暴力抗议中丧生的，但死者中也包括旁观者和被犹太定居者袭击而丧生的巴勒斯坦人。在 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发之前，约旦河西岸的暴力事件就已不断增加，此后，以色列频繁袭击该地区，而该地区正是巴勒斯坦人寻求建立国家的地方之一。本周，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀，而此前一天，以色列在贝鲁特的袭击导致真主党高级军事指挥官福阿德·舒克尔丧生。随着巴勒斯坦武装分子与以色列在加沙的战争接近第 11 个月，哈尼亚之死是一系列哈马斯高级人物被杀事件之一。人们越来越担心冲突会蔓延到整个中东地区。哈马斯和伊朗都指责以色列实施了暗杀，并誓言要报复他们的敌人。以色列既没有声称也没有否认对这次死亡事件负责。真主党和哈马斯一样，都得到了伊朗的支持，也发誓要报仇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273095/israeli-air-strike-kills-5-northern-west-bank-including-hamas-commander?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家警告珊瑚白化现象将更加频繁，香港海洋生物面临威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273091/hong-kong-marine-life-under-threat-scientists-warn-more-frequent-coral-bleaching?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273091/hong-kong-marine-life-under-threat-scientists-warn-more-frequent-coral-bleaching?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾加强南海前哨十年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273093/philippines-fortifies-south-china-sea-outpost-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 18:302024 年 7 月 30 日，菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr.) 与美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 和美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 及其内阁成员举行会议。照片：法新社菲律宾对在有争议的南海搁浅的一艘二战时期的船只进行了大规模增援，足以使该前哨成为与北京紧张关系的中心据四位知情人士透露，该岛至少还能再撑十年。两位知情人士表示，总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr.) 的政府在 2022 年上任后加大了维护南沙群岛仁爱礁军事前哨的力度。BRP Sierra Madre 号于 1999 年首次停靠在该礁上，此举旨在拒绝北京在该地区的扩张性主张。其中一位知情人士表示，到 2021 年，生锈且破旧的 Sierra Madre 号被认为只能再撑三到五年。两位知情人士表示，尽管此前曾采取一些措施加固该船，但马科斯政府加快了这项工作。三位知情人士表示，对前哨基地的改进足以使其防御多年，而这个东南亚国家在该基地驻扎了少量部队，并定期为其补给新鲜食物、水和基本商品。接受记者采访的四位知情人士均要求匿名，称他们无权公开讨论这一敏感问题。补给任务一直是菲律宾与中国紧张关系的根源，中国动用其海岸警卫队和一支被称为海上民兵的渔船舰队来阻挡和恐吓菲律宾船只。在今年的一次事件中，手持斧头的中国水手威胁菲律宾水手，其中一名水手的小船被一艘中国船只撞击，失去了拇指。中国表示其行为合法。菲律宾海军陆战队在停泊的 BRP Sierra Madre 号上收起国旗时折叠了一面菲律宾国旗。图片：路透社中国外交部回应置评请求，重申北京反对菲律宾提供建筑材料、维修或加固军舰的任何举动。菲律宾军方发言人弗朗塞尔·玛格丽特·帕迪拉上校表示，武装部队“致力于确保驻扎在 BRP Sierra Madre 号上的海军陆战队员和水兵的体面生活条件”。她补充说，这些努力包括“维持我们在西菲律宾海的存在，菲律宾在那里行使主权、主权权利和管辖权”。与其前任总统罗德里戈·杜特尔特相比，马科斯对北京对南海的扩张性主张进行了更加强硬的反击，南海是全球贸易的关键地区。即使在联合国支持的仲裁小组做出有利于马尼拉的裁决后，中国仍坚持其主张。据亚洲海事透明倡议组织称，北京在有争议的海域拥有 27 个前哨，而马尼拉则占领了包括仁爱礁在内的九个岛礁。在该地区提出竞争性主张的其他国家包括越南、马来西亚和文莱。除了加强舰艇防御外，马科斯政府还多次邀请记者报道仁爱礁的任务，并拍摄中国海警试图干扰这些行动。他警告说，如果菲律宾军人因“任何外国势力的袭击”而死亡，他将援引与美国的共同防御条约。长期以来，中国一直反对向 Sierra Madre 号运送建筑材料，并多次敦促菲律宾将船只拖走。在过去一年发生几次高调对抗之后，两国上个月同意缓解紧张局势，就马尼拉在仁爱礁​​的行动达成了一项机密的“临时安排”，并建立了一条包括马科斯和中国国家主席习近平代表的热线。菲律宾表示，上周末其在仁爱礁的最新行动——这是马尼拉和北京达成协议后的首次行动——没有发生任何事故，这表明降级可能正在奏效。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273093/philippines-fortifies-south-china-sea-outpost-decade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古代中国沉船揭示宋代走私和政府冷漠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273060/ancient-china-shipwreck-unveils-insights-song-era-smuggling-and-government-apathy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273060/ancient-china-shipwreck-unveils-insights-song-era-smuggling-and-government-apathy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>