<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 21:13:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国国王查尔斯在圣诞致辞中呼吁同情和关心环境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246238/uks-king-charles-urges-compassion-and-care-environment-christmas-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 02:02英国国王查尔斯在录制期间摆出姿势拍照12 月 7 日，他在白金汉宫发表圣诞致辞。照片：美联社英国国王查尔斯周一呼吁人们利用圣诞节的机会，在经济困难和全球冲突时期帮助那些不幸的人节日致辞强调善良、同情心和爱护环境的重要性。在成为国王后的第二份圣诞致辞中，查尔斯还向志愿者、慈善工作者和在节日期间从事护理工作的人们致以敬意。 这位 75 岁的君主“在许多人面临真正困难的时候，当我们需要利用现有方式来支持那些不如我们幸运的人时，这一点就显得尤为重要” 皇室季节性信息的传统可以追溯到他的曾祖父乔治五世 1932 年的广播演讲，查尔斯在活生生的旁边传达了他的信息。白金汉宫表示将重新种植圣诞树。为了进一步致敬查尔斯数十年在环境问题上的工作，这棵树包含松果和纸张等天然且可持续的装饰。“我们为了子孙后代而关心地球，”查尔斯在宫殿的中央房间说道，该房间通向著名的阳台，王室成员在特殊场合会在阳台上向公众露面。 以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给圣诞节蒙上了阴影“在我的一生中，我很高兴看到人们越来越意识到我们必须如何保护地球和我们的自然世界查尔斯在其母亲伊丽莎白女王于 2022 年 9 月去世后成为国王。查尔斯在一定程度上暗指加沙持续 11 周的战争，他补充道： “在世界各地冲突日益悲惨的时刻，我祈祷我们也能尽一切努力互相保护。”查尔斯，在2017年被授予“信仰的捍卫者”称号。作为英国国教会的最高总督，他表示，为他人行善的基督教教义代表了普世价值观，并且现在似乎比以往任何时候都更加重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246238/uks-king-charles-urges-compassion-and-care-environment-christmas-message?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及消息人士称，哈马斯拒绝放弃加沙权力以换取永久停火的提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246236/hamas-rejects-proposal-give-power-gaza-exchange-permanent-ceasefire-egyptian-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 01:02巴勒斯坦人检查 Al-Maghazi 难民营的受损情况以色列周一夜间发动袭击。图片来源：法新社两位埃及安全消息人士周一表示，哈马斯和伊斯兰圣战联盟已拒绝埃及提出的放弃加沙地带权力以换取永久停火的提议。哈马斯政治局成员伊扎特·里什克后来在一份声明中否认了消息人士对会谈的说法，并补充道：“如果不完全停止侵略，就不可能进行谈判。”“哈马斯领导层的目标是全力以赴，彻底而非暂时结束对我们人民的侵略和屠杀，”他指的是在为期 11 周的战争中造成 20,000 多名巴勒斯坦人丧生埃及消息人士称，哈马斯和伊斯兰圣战组织一直在开罗与埃及调解人举行单独会谈，除了可能释放更多 10 月 7 日被扣押的人质外，他们拒绝做出任何让步。武装分子闯入以色列南部，造成 1,200 人死亡。巴勒斯坦人哀悼他们在以色列夜间袭击中丧生的亲人周一，加沙地带南部阿克萨医院举行的大规模葬礼上，马加齐难民营。图片：法新社埃及提出了一个“愿景”而不是具体计划，也得到了卡塔尔调解人的支持，其中包括停火以换取释放更多人质，并达成一项更广泛的协议，包括永久停火以及对目前由哈马斯领导的加沙领导层进行全面改革。埃及提议举行选举，同时向哈马斯保证其成员不会被追捕或起诉消息人士称，但该伊斯兰组织拒绝除了释放人质以外的任何让步。据信仍有 100 多名人质被扣押在加沙。最近访问过的哈马斯官员开罗早些时候拒绝直接评论更多临时人道主义休战的具体提议，并通过重申其官方立场来表明该组织的拒绝。加沙官员称，以色列的空袭导致圣诞节流血事件造成数十人死亡 “我们还[对埃及官员]说，对我们人民的援助必须继续进行，必须增加，而且必须惠及北部和南部的所有人口，”该官员说。这位官员补充道：“在侵略停止、援助增加后​​，我们准备讨论囚犯交换。”也在加沙扣押人质的伊斯兰圣战组织也回应了这一立场。伊斯兰圣战组织也在加沙扣押人质。 &gt;由其领导人齐亚德·纳卡拉 (Ziad al-Nakhala) 率领的伊斯兰圣战代表团目前正在开罗与埃及官员就囚犯交换提议和其他问题交换意见，但一名官员表示，该组织已结束以色列的军事进攻，作为进一步谈判的前提条件。周一，以色列士兵站在加沙边境附近的装甲运兵车上。图片来源：路透社该官员表示，伊斯兰圣战组织坚称，任何囚犯交换都必须基于“所有人换所有人”的原则，即释放所有被扣押的人质哈马斯和伊斯兰圣战组织在加沙地带释放了所有被关押在以色列的巴勒斯坦人。战前，以色列监狱里有 5,250 名巴勒斯坦人，但随着以色列逮捕了数千人，这一数字现已增加到 10,000 人左右据巴勒斯坦囚犯协会称，自 10 月 7 日以来，约旦河西岸和加沙地带发生了更多的袭击。周一一夜之间，加沙经历了长达 11 周的战争中最致命的夜晚之一。巴勒斯坦卫生官员表示，以色列对被围困的狭小加沙地带中心的空袭造成至少 70 人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246236/hamas-rejects-proposal-give-power-gaza-exchange-permanent-ceasefire-egyptian-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称已控制乌克兰城镇马林卡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246237/russia-says-it-has-gained-control-ukraine-town-maryinka?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 01:155 月份无人机拍摄的乌克兰马林卡遗迹。照片：Andriy Yermak via Telegram/Reuters俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古告诉总统弗拉基米尔·普京，俄罗斯军队已完全控制乌克兰东部城镇马林卡，这是俄罗斯最重大的进展之一自 5 月份攻克巴赫穆特以来。关于位于俄罗斯控制的顿涅茨克地区中心西南部的马林卡，大多数报道都将其描述为一座鬼城。普京表示，对马林卡的控制曾经拥有 10,000 人的小镇将允许俄罗斯军队将敌方作战部队从顿涅茨克撤走。“我们的部队[现在]有机会到达更广泛的作战区域，”他说克里姆林宫记者在网上发布了他和绍伊古之间的交流视频。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）聆听周一在圣彼得堡举行的一次会议上向国防部长谢尔盖·绍伊古致辞。图片来源：Sputnik viaReuters乌克兰军方周一否认了俄罗斯的说法。“谈论扣押马林卡的说法是不正确的，”乌克兰军方发言人亚历山大·什图潘 (Oleksandr Shtupun) 告诉乌克兰国家电视台。 “我们的部队在城内，”他说。俄罗斯在战场上的最后一次重大胜利是五月占领巴赫穆特，这是一些最血腥战斗的战场。乌克兰于六月发起反攻，旨在夺回该国南部和东部的土地，包括巴赫穆特。面对俄罗斯根深蒂固的抵抗，基辅军队的反攻进展甚微。普京挑战者呼吁乌克兰实现和平，但被阻止参加俄罗斯大选自10月中旬以来，俄罗斯军队还加强了对附近城镇阿夫季夫卡的地面和空中攻击，将其作为缓慢推进行动的焦点在这场持续 22 个月的冲突中，阿夫迪夫卡穿过乌克兰东部的顿巴斯地区。2014 年，阿夫迪夫卡被俄罗斯支持的分裂分子短暂占领，他们占领了乌克兰东部的大片地区。后来在该镇周围修建了防御工事，被视为通往顿涅茨克的门户。“乌克兰国防军继续在顿涅茨克地区的马林卡和新维维卡利夫卡地区阻挡敌人，击退了俄罗斯的五次袭击，”乌克兰总参谋部在周一早些时候的新闻稿中表示。到目前为止，乌克兰尚未对最新事态发展发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246237/russia-says-it-has-gained-control-ukraine-town-maryinka?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在与东南亚邻国的峰会上推动湄公河沿岸加强安全行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246235/china-pushes-more-security-operations-along-mekong-summit-southeast-asian-neighbours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.26 00:21中国总理李强表示，各国应共同探索盆地湄公河的全面治理。照片：美联社 中国总理表示，北京将推动加强针对网络诈骗集团和非法赌博等犯罪活动的安全行动，将其作为澜沧江-湄公河地区合作的重点领域李强周一对东南亚国家领导人表示。李通过渠道表示，“我们要加强安全治理，深化湄公河沿岸安全行动，严厉打击赌博、诈骗等网络犯罪”。在他与联合主席、缅甸军政府领导人敏昂莱共同主持的峰会上进行了视频连线。澜沧江-湄公河峰会是在中国努力打击跨境犯罪之际举行的主要针对湄公河流域，特别针对中国公民。柬埔寨首相洪马内、老挝总理宋赛·西潘敦、泰国总理斯雷塔·塔维信、越南总理范明正也出席了活动。&lt; /p&gt;“变革性”：东南亚最长河流的数据共享即将开始此次会议是该组织七年前作为中国使用的区域论坛成立以来的第四次峰会与湄公河沿岸东南亚五国（中国上游称为澜沧江）开展接触。“澜沧江-湄公河国家命运共同体建设取得积极进展。我们应该坚持不懈地推动这一共同事业。”李说。李说，各国应共同探索湄公河的全流域治理，因为中国因其11个水电的水量而受到批评。旱季大坝拦流上游。“我们应充分尊重各国合理开发和利用[湄公河]水资源的合法权益。” &gt;李克强建议进一步加强基础设施互联互通、贸易、产能、农业、人工智能等领域合作，湄公河五国都是中国“一带一路”倡议的重要组成部分，也是“一带一路”项目的重要合作伙伴据中国官方媒体报道，六位领导人发表了联合声明，概述了截至2027年的五年合作行动计划以及建设区域创新走廊的联合倡议。泰国将共同主持明年的峰会。从今年早些时候开始，中国就强调了根除在缅甸、柬埔寨和泰国开展赌博、网络诈骗和人口贩运的跨境犯罪集团的议程。&lt; /p&gt;随着美国争夺影响力，供应链成为中越谈判的焦点至少 12 万名缅甸人和大约 10 万名柬埔寨人“可能被关押在被迫在网上进行工作的情况下”联合国人权办公室在 8 月份的一份报告中称，“这是一场骗局”。中国悬赏高达 50 万元人民币，悬赏抓获缅甸北部犯罪集团头目。仅上个月，缅甸就向中国移交了 31,000 名电信诈骗嫌疑人，其中包括一些被通缉的嫌疑人。与此同时，缅甸军政府正面临着自 2021 年爆发叛乱政变以来最大的战场挑战。多个战线。北京表示，它在缅甸政府军与叛军之间进行了和谈并停​​火，但与中国云南省接壤的掸邦北部的战斗仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246235/china-pushes-more-security-operations-along-mekong-summit-southeast-asian-neighbours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡周一访问加沙，誓言以色列将“加剧”战斗，表明战争还没有结束的迹象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246234/netanyahu-visited-gaza-monday-vows-israel-will-intensify-fighting-signalling-no-end-sight-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 22:49以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他周一访问了加沙并以色列将加剧战斗。照片：EPA-EFE/Pool以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一访问加沙地带，并誓言加强军队对巴勒斯坦领土的进攻，其政党称。 “我刚从加沙回来......我们不会停止，我们将继续战斗，并且我们将在未来几天加剧战斗，”根据一份声明，他告诉利库德集团成员。“这将是一场漫长的战争，尚未接近结束。”这一声明是在以色列周一袭击加沙之际发表的，卫生官员报告称，在被围困的哈马斯控制的领土上有数十人死亡。 ，因为战争给圣诞节庆祝活动带来了阻碍。加沙官员称，以色列的空袭造成数十人死亡，在圣诞节流血事件中加沙卫生部表示，以色列周日晚间的空袭造成数十人死亡该领土中心的 Al-Maghazi 难民营中至少有 70 人。难民营居民 Zeyad Awad 表示，以色列军队“在我的孩子们心中播下了恐慌的种子”，并指责其“不分青红皂白地针对平民”， ”。军方表示正在审查这一事件，并“致力于遵守国际法”。国防部还报告称，以色列对以色列境内的“一所房屋”进行了空袭。扎瓦伊达中部地区造成至少 12 人死亡，其中包括妇女和儿童。一名巴勒斯坦男子的母亲，在以色列对加沙地带南部的空袭中丧生的人，在包裹着的尸体前哀悼。照片：EPA-EFE在加沙北部，该部表示，以色列对贾比利亚难民营房屋的袭击导致一个家庭的 10 名成员丧生。 据卫生部称，南部汗尤尼斯市夜间发生的袭击造成 18 人死亡。法新社无法独立核实死亡人数。世界卫生组织表示它带领特派团前往加沙北部几乎无法正常运转的医院，描述饥饿的人们抢走了一辆援助卡车上的物资。联合国卫生机构负责人谭德塞表示，任务参与者目睹了“由于严重的疫情而日益加剧的绝望” ”。以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给圣诞节蒙上了阴影“合作伙伴要求立即增加粮食和水的供应，以确保人口健康和稳定，”他在社交媒体上补充道。以色列外交部长埃利·科恩指责联合国“虚伪”，并称其对战争的反应是“耻辱”。科恩表示，他已下令他在社交媒体上表示，“我们将停止与那些配合哈马斯恐怖组织宣传的人合作。” 教皇方济各对加沙巴勒斯坦人的“绝望的人道主义局势”表示遗憾，呼吁立即停火并释放人质。被占领的约旦河西岸城市的圣诞节庆祝活动被尊为耶稣基督的诞生地的伯利恒圣城在冲突中实际上被废弃了，通常拥挤的街道上很少有礼拜者或游客。哈马斯于 10 月 7 日从加沙对以色列发动了一次震惊袭击，造成人员伤亡根据以色列的数据，大约有 1,140 人，其中大部分是平民。哈马斯和其他巴勒斯坦武装分子还劫持了大约 250 名人质，其中 105 人已被释放，数人被杀，包括被友军误伤。&lt; div&gt;以色列誓言摧毁哈马斯，并发动了无情的空中和地面攻势，导致加沙大片地区成为废墟，并造成至少 20,674 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。领土卫生部。该部补充说，自战争爆发以来，10 月 7 日哈马斯对以色列南部发动致命袭击，已有 54,536 人受伤。通过外交努力进行调解埃及和卡塔尔就释放加沙剩余人质达成的新休战协议几乎没有取得任何公开进展，尽管华盛顿称上周的​​会谈“非常严肃”。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246234/netanyahu-visited-gaza-monday-vows-israel-will-intensify-fighting-signalling-no-end-sight-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然之力：中国气候变化首席特使解振华在从事环境外交超过15年后卸任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245195/force-nature-chinas-top-climate-envoy-xie-zhenhua-steps-down-after-more-15-years-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245195/force-nature-chinas-top-climate-envoy-xie-zhenhua-steps-down-after-more-15-years-environment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在与他失去联系三周后被困在北极监狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246231/russian-opposition-leader-alexei-navalny-located-arctic-prison-3-weeks-after-contact-him-lost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 22:11一名示威者在抗议期间举着标语牌，要求自由所有俄罗斯政治犯，包括克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼。照片：德新社被监禁的俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的同伙周一表示，在与他失去联系近三周后，他在北极圈上方的一个监狱中被找到。纳瓦尔尼是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的最大敌人，因极端主义罪名正在服刑 19 年。他曾被监禁在俄罗斯中部弗拉基米尔地区，距莫斯科以东约 230 公里（140 英里），但他的律师表示，自 12 月 6 日以来，他们一直无法联系到他。他的发言人基拉 (Kira)亚米什 (Yarmysh) 在 X（原 Twitter）上表示，他位于亚马洛-涅涅茨克地区哈普镇的一个监狱中，距离莫斯科东北约 1,900 公里（1,200 英里）。该地区位于因冬季漫长而严酷而臭名昭著；该镇靠近沃尔库塔，沃尔库塔的煤矿是苏联古拉格战俘营系统中最严酷的煤矿之一。纳瓦尔尼的团队称他已经在俄罗斯监狱系统中消失了“这几乎是不可能到达这个殖民地；在那里甚至寄信几乎是不可能的。这是与世隔绝的最高程度。”纳瓦尔尼的首席策略师列昂尼德·沃尔科夫 (Leonid Volkov) 在 X 上表示。俄罗斯监狱系统内的转移是保密的，囚犯可能会在数周内失去联系。纳瓦尔尼的团队尤其感到震惊，因为他因生病而无法找到他，据报道，他被拒绝提供食物，并被关在不通风的牢房里。支持者认为，在普京宣布参选俄罗斯总统后，他被故意隐藏起来。三月总统选举。尽管普京连任几乎是板上钉钉的事情，但考虑到他对国家政治舞台的压倒性控制以及对异见的不断扩大的镇压，纳瓦尔尼的支持者和其他批评者希望利用这场运动来削弱公众对这位克里姆林宫领导人及其在乌克兰的军事行动的支持。 /p&gt;在一场法庭听证会上，屏幕上可以看到俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 来自波克罗夫惩教所对 2022 年 5 月的监禁判决提出上诉。图片来源：路透社纳瓦尔尼自 2021 年 1 月在德国因神经病休养后返回莫斯科后一直在俄罗斯服刑他将毒剂中毒归咎于克里姆林宫。在被捕之前，他开展了反对官员腐败的运动，并组织了大规模的反克里姆林宫抗议活动。此后，他因涉嫌轻微违法行为而被判三期徒刑，并在第六流放地被隔离数月。他否认所有针对他的指控都是出于政治动机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246231/russian-opposition-leader-alexei-navalny-located-arctic-prison-3-weeks-after-contact-him-lost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：太古公司支持的慈善活动在三年内惠及200万人后圆满结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246230/operation-santa-claus-swire-pacific-backed-charity-drive-wraps-after-benefiting-2-million-over-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 20:58太古公司今年举办一系列慈善活动，包括十一月在 Quarryside Community Space 举办免费游乐场。照片：讲义太古集团支持的香港慈善活动历时三年结束，该活动通过与各非政府组织建立的 100 个合作伙伴关系网络帮助了超过 200 万人。 自 2020 年以来，该集团的 TrustTomorrow 已支持了 70 多个项目，这得益于太古信托拨出 1.5 亿港元（1,920 万美元）用于推动。太古集团（香港）康先生公共事务总监唐伟邦表示，TrustTomorrow 加强了公司的慈善工作，与太古信托的目标领域保持一致，包括教育、海洋保育、艺术以及疫情期间对弱势群体的支持。太古集团（香港）公共事务总监 James Tong 将 TrustTomorrow 描述为一个协作平台，将非政府组织合作伙伴、太古公司和更广泛的社区。图片：讲义“我们致力于通过TrustTomorrow计划为香港社会注入希望和正能量，”他说。 “它展示了我们对回馈社会的持续承诺以及对香港未来坚定不移的信心。”他将该计划描述为一个协作平台，将非政府组织合作伙伴、太古公司和更广泛的社区联系起来，以扩大他们集体努力的积极影响。太古信托将他补充道，尽管今年 TrustTomorrow 计划已经结束，我们仍将继续利用太古集团的资源支持非政府组织和社区。受益于该计划的项目包括 Time Auction，这是香港首个为熟练志愿者提供平台将他们与非政府组织提供的广泛机会联系起来。Time Auction 迄今为止已将超过 11,677 名熟练志愿者与参与 2,000 多个项目的 616 个非政府组织相匹配。TrustTomorrow 还为他们提供了帮助疫情期间向社会企业Holy Cafe提供资金支持，确保向有特殊需要的人士分发超过24,000份免费餐点。香港网球兄弟姐妹加倍成功，帮助比赛王牌慈善活动 h3&gt;该倡议还与四家非政府组织和香港社会服务联会合作开展“共建社区，建设东涌”计划，旨在创建一个包容性的社区。唐说该计划已使 17,000 多人受益。他补充道：“这个案例凸显了集体行动的力量，证明整体大于部分之和。”他补充说，太古公司也是圣诞老人行动（OSC）的坚定支持者，这是由香港邮政和公共广播公司香港电台举办的年度慈善活动。 p&gt;“TrustTomorrow 和 OSC 都有一个共同的目标，即通过社区、教育和可持续发展项目为当地社区和有需要的人提供服务和支持，”他说。John Swire and Sons （香港）今年向 OSC 捐款港币 20 万。自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹得港币 3.69 亿，支持香港社会。庆祝秉承“TrustTomorrow”倡议，太古公司今年举办了一系列活动，例如九月下旬的“Connecting for a Brighter Tomorrow”活动以及十一月在鲗鱼涌社区空间举办的免费社区游乐场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246230/operation-santa-claus-swire-pacific-backed-charity-drive-wraps-after-benefiting-2-million-over-3?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在圣诞节致辞中，教皇弗朗西斯恳求以色列结束对加沙的行动，谴责平民死亡的“令人震惊的收获”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246229/christmas-message-pope-francis-begs-end-israels-gaza-campaign-decries-appalling-harvest-civilian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 20:46教皇方济各在主阳台上发表传统的圣诞节致辞位于梵蒂冈的圣彼得大教堂。照片：路透社
教皇方济各在周一的圣诞致辞中表示，在包括加沙在内的战争中死去的儿童是“今天的小耶稣”，以色列的袭击正在收获“可怕的收获” 方济各在圣诞节“Urbi et Orbi”（向城市和世界）讲话中还称哈马斯武装分子 10 月 7 日对以色列的袭击是“令人憎恶的”，并再次呼吁释放大约 100 名人质仍被扣押在加沙。他在圣彼得大教堂的中央阳台上向下方广场上的数千人发表讲话，再次猛烈抨击了军火工业，称其最终控制了加沙地带。 “战争傀儡线”。以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给圣诞节蒙上阴影87岁的方济各庆祝其就任教宗第十一个圣诞节呼吁结束乌克兰、叙利亚、也门、黎巴嫩、亚美尼亚和阿塞拜疆等地的政治、社会或军事冲突，并捍卫世界各地移民的权利。“有多少移民我们的世界里有无辜者被屠杀！在他们母亲的子宫里，在绝望和寻找希望的奥德赛中，在所有那些童年被战争摧毁的孩子们的生活中。他们是今天的小耶稣。”他说。他特别关注包括加沙在内的圣地，据巴勒斯坦卫生官员称，以色列的空袭造成至少 78 人死亡。以色列与哈马斯长达 11 周的战斗中，被围困的飞地经历了最致命的夜晚。“愿以色列和巴勒斯坦[和平]降临，那里的战争正在摧毁人们的生命人们。我拥抱他们所有人，特别是加沙和整个圣地的基督教社区。”方济各说道。在 3 月 13 日当选之夜，他在同一个阳台上首次亮相， 2013 年，他表示“对 10 月 7 日可憎袭击的受害者感到悲痛”，并再次呼吁释放人质。教皇恳求以色列结束在加沙的军事行动，并“无辜平民惨遭杀害”，他呼吁向有需要的人提供人道主义援助。“我恳求停止造成无辜平民受害者惨遭杀害的军事行动，并呼吁找到解决方案”他说。当以色列在圣诞节轰炸加沙时，巴勒斯坦人感到“不高兴”上周，联合国支持机构在一份报告中表示，加沙全部 230 万人口正面临饥饿危机，而且饥荒的风险与日俱增。梵蒂冈与以色列和以色列都有外交关系。巴勒斯坦权力机构认为，两国解决方案是解决长期冲突的唯一答案。方济各呼吁“各方在强烈的政治意愿和国际社会的支持下进行持续对话”。他在致辞中用了整整一段来谴责武器工业及其“死亡工具” ” 助长战争。教皇方济各在主阳台上发表圣诞节祝福时，投影在巨大的屏幕上位于梵蒂冈的圣彼得大教堂。照片：美联社“当武器生产、销售和贸易不断增加时，我们怎么能谈论和平呢？”他说。&lt; p&gt;“应该讨论和写下它，以便揭露推动战争傀儡的利益和利润，”他说。教宗还呼吁各国政府和美洲善意人士尤其要解决移民这一“令人不安的现象”及其“肆无忌惮的贩运者”，他们利用无辜者的利益只是为了寻求更好的生活。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246229/christmas-message-pope-francis-begs-end-israels-gaza-campaign-decries-appalling-harvest-civilian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，通过新的搜索，失踪的马来西亚航班 MH370 可以在“几天”内找到</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246227/missing-malaysian-flight-mh370-could-be-found-days-new-search-claim-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 20:02印度沙画艺术家 Sudarshan Patnaik 对沙子进行最后的修饰艺术雕塑祝愿马航 MH370 航班乘客幸福。照片：Reuters/File根据航班的新线索，专家呼吁对失踪的马来西亚航空 MH370 航班进行新的搜索。航空航天专家 Jean-Luc Marchand飞行员帕特里克·布莱利（Patrick Blelly）呼吁根据有关航班命运的启示进行新的搜索。两人声称，如果有新的发现，失踪航班的谜团可以在“几天”内解开。搜索。MH370 失踪乘客的亲属在马航航班周年纪念仪式上查看名单MH370飞机失踪。照片：EPA-EFE在伦敦皇家航空学会的一次演讲中，两人表示可以在 10 天内公开寻求帮助，对新的搜索区域进行调查.“这可能是一件很快的事情。在找到 MH370 的残骸之前，没有人知道[发生了什么]。但是，这是一个看似合理的轨迹，”据澳大利亚新闻网站 news.com.au 报道，马尔尚德说道。在该新闻网站的同一篇报道中，两人呼吁澳大利亚运输安全局、马来西亚交通运输部政府和勘探公司 Ocean Infinity 开始新的搜索。藤壶如何帮助解开马来西亚航空公司 MH370 航班之谜Marchand 表示，“快速”搜索可以成为该公司新型无人水下搜索技术的良好试验场。他将其描述为“残酷的单程旅程”，他认为这很可能是由一位经验丰富的飞行员完成的。&lt; /p&gt;“我们认为，而且我们所做的研究表明，劫机事件可能是由一名经验丰富的飞行员实施的，”马尔尚德说。马来西亚警方“寻求国际刑警组织”喜剧演员乔斯林·谢 (Jocelyn Chia) 的 MH370 笑话请帮忙“机舱已减压……并且采用软控制迫降，以产生最少的碎片。这样做是为了不被困住或被发现。“当然，除了军方之外，这架飞机是看不见的。那家伙知道，如果要触发搜救，飞机就会在飞行路线上。”两人辩称，飞机的应答器已关闭，并且它“掉头”离开了飞机飞行路径无法自动驾驶。显示马来西亚航空 MH370 航班预计抵达时间的航班信息板2014年3月8日，北京首都国际机场。图片来源：路透社2014年3月8日晚，载有239人的马航客机离开北京。飞往北京的吉隆坡国际机场，但在起飞后约两小时从雷达屏幕上消失。随后，在南印度洋进行了涉及多个国家的大规模搜索行动，但飞机及其残骸都没有被找到。发现。本文首发于]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246227/missing-malaysian-flight-mh370-could-be-found-days-new-search-claim-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界各地庆祝圣诞节，以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给节日庆祝活动蒙上阴影</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246221/world-celebrates-christmas-israel-gaza-war-russias-invasion-ukraine-cast-shadow-over-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246221/world-celebrates-christmas-israel-gaza-war-russias-invasion-ukraine-cast-shadow-over-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不平静的夜晚”：中国官方媒体敦促民众纪念朝鲜战争胜利平安夜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246223/not-peaceful-night-chinese-state-media-urge-citizens-remember-christmas-eve-korean-war-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 19:01该病毒视频包含 2021 年国产电影《战斗》的片段易烊千玺（左）、吴京主演的《长津湖》。照片：讲义当世界各地许多人庆祝平安夜时，中国官方媒体敦促公民记住12月24日是中国在朝鲜战争中对美军取得重大军事胜利的周年纪念日。&lt; /p&gt;“12月24日不是‘平安夜’，而是长津湖战役胜利日，”官营的北京广播电视台周日在微博中表示。 这段文字伴随着一段疯传的视频，其中包含一些双关语，因为平安夜的中文名称翻译为“平安夜”。“[士兵们]为平安夜而战。这条12秒的视频包含2021年国产电影《朝鲜战争》的片段，该片描绘了一场关键的朝鲜战争，也被称为“朝鲜战争”。长津水库战役。这场战斗发生在 1950 年中国参战一个月后。派去援助朝鲜领导人金日成的中国军队令美国领导的联合国部队感到惊讶在朝鲜东北部，在寒冷的天气中战斗了数周。虽然中国的伤亡比美国严重得多，但联军被击退至北纬38度线，确保了朝鲜边界基本没有变化近三年后战斗结束。北京将朝鲜半岛冲突称为“抗美援朝战争”，并特别重视在中国日报和中央电视台等多家官方媒体转载的另一段视频中，外交部发言人毛宁解释了这场战斗“战斗中，敌军损失3.6万人，其中美军2.4万人，包括一个团。美国第八集团军司令沃尔顿·H·沃克在一次事故中卡车侧翻后丧生。时任美国国务卿迪安·艾奇逊称这场战斗的结果是“美国军事史上最长的撤退”。毛泽东在4月的新闻发布会上发表上述言论，反驳韩国总统尹正。尹石烈前一天向美国国会描述了这场战斗。尹在演讲中表示，在过去的一个世纪里，美国面临着许多威胁和挑战，但在保卫国家安全方面始终引领世界。自由，在长津湖之战中，美国海军陆战第一师奇迹般地突破了12万中国军队。发布毛泽东视频的社交媒体帖子充斥着支持她的言论的评论。 “和平之夜不是圣诞老人赐予的，而是许多烈士用生命和鲜血换来的，”一位评论者说。 “我们必须向英勇的中国军人表示敬意。”朝鲜战争是中美军队唯一的直接冲突。近年来，在与美国的竞争加剧之际，中国当局一再将 1950 年代的冲突渲染为民族自豪感的象征。圣诞节在中国不是公共假期，这里有 6800 万基督徒，占人口的 5%。然而，自 20 世纪 90 年代以来，它已成为年轻人中流行的节日。随着网络民族主义的兴起和对西方文化价值观的抵制，每年都会有来自当局的呼吁，劝阻中国公众庆祝圣诞节。今年，一些学校发出抵制圣诞节的通知。东北部城市哈尔滨市胜利小学呼吁学生和家长“弘扬中国传统节日”，避免在学校互赠礼物或装饰教室。中部省份禹州的另一所初中河南省教育厅表示，学生们不应该庆祝圣诞节，而应该通过朗诵毛泽东的诗词和散文来纪念已故主席毛泽东的诞生。毛泽东出生于1893年12月26日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246223/not-peaceful-night-chinese-state-media-urge-citizens-remember-christmas-eve-korean-war-battle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港豪宅4名房主因非法搭建物面临法庭诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246224/4-homeowners-hong-kong-luxury-estate-face-court-proceedings-over-illegal-structures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 19:12屯门蟠龙半岛，四位业主将居住于此因不遵守建筑法规而被起诉。图片：Dickson Lee香港一处高档海滨住宅区在联合检查中收到了拆除令，其中 4 名业主已被带走。官员表示，屋宇署周一证实，新界屯门蟠龙半岛的四名住户因未能遵守命令，于 12 月中旬收到法院传票。拆除未经许可搭建的构筑物，停止非法使用政府土地。“部门此前接获有关屋村内违例土地平整及建筑工程的举报，并向个别房屋发出清拆令，部门发言人表示，“不遵守命令的业主将被检控”。部门表示，近期航拍照片显示，该部门与地政总署共同努力，针对该屋村采取了进一步行动。一些结构尚未删除。蟠龙半岛，每 20 名房主中就有 4 名收到拆除非法建筑的命令因不遵守规定而被发出法庭传票。照片：Dickson Lee它补充说，之前已向 20 处房产的业主发出了搬迁令。命令的接收者必须提交通知30天内向有关部门提出拆除建议，150天内完成工作。“我们将分阶段对剩余房产进行检查，对违规者发出命令，并在150天内完成工作。”发言人表示，会跟进是否有部分已拆除。香港屋苑的临海住宅，一半使用未租约的公共土地发展局周六表示，检查发现，该庄园的 28 栋海滨房屋中有 14 栋未经许可占用了政府土地。《华盛顿邮报》还根据地政总署在线地图和无人机照片发现了至少 11 起此类情况。 6号、23号和30号房屋仍有自2013年以来未执行的执行令。在香港政府顾问的豪宅中发现未经授权的建筑物部门在针对85个大潭豪宅红山半岛的房屋，在9月份破纪录的降雨引发山泥倾泻后，非法施工被曝光。检查85栋房屋，发现40栋违章建筑，1栋非法占用仅限政府土地。另有 29 栋被发现违反了这两项规定。其余 15 栋房屋没有任何未经许可的建筑工程或非法占用政府土地的迹象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246224/4-homeowners-hong-kong-luxury-estate-face-court-proceedings-over-illegal-structures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的英雄送货骑手否认了他要与他救下的女人结婚的传言，称他是受邀享用“结婚糖果”的客人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246126/hero-delivery-rider-china-dismisses-rumours-he-marrying-woman-he-saved-says-he-guest-invited-enjoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 18:00勇敢跳下高桥救人的送货司机今年夏天早些时候，一名溺水女子俘获了中国数百万人的心，现在她已受邀参加她的婚礼。
图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音今年夏天，一名从高桥跳下救溺水女子的送货司机吸引了数百万人的关注，并受邀参加她的婚礼。彭的勇敢无私的行为深深感动了很多人，当他捐出大笔奖金时，他得到了进一步的赞誉。&lt; /p&gt;如今，女子要结婚了，邀请他与她一起庆祝，享受她的喜糖。在他的英雄事迹之后，彭继续了送货司机的工作，拒绝了几份为政府工作的邀请。此后他被提升为团队领导。“我不想去办公室。我喜欢当送货司机。我每天都在外面，看到不同的事物并结识不同的人。坐在办公室里也许可以保护我免受风吹日晒，但它也带来了压力。我更愿意选择自己喜欢的工作。”彭宣称。他还拒绝了一份价值 500 万元（70 万美元）的直播销售合同，他说：“我不想赚钱使用拯救某人所获得的流量。”彭决定坚持自己的原则，拒绝了一份利润丰厚的工作邀请价值 70 万美元的直播销售合同，表示他不想从某人的不幸引起的关注中获利。图片来源：抖音此外，他还被网上各种仰慕的女性求婚，甚至有传言说他正在和他救过的女人约会。&lt; /p&gt;12月18日的一段热门网络视频显示，彭某送外卖时，被顾客问：“你救的女孩28岁，你31岁，年龄很般配。有传言说你正在和她约会。”“不要相信这些谣言。我们一直保持联系。 “她快结婚了，还邀请我吃她的喜糖。”彭骑着送货车回答道。彭先生因其异常的诚实和真诚的谦逊而赢得了广泛的尊重和钦佩。图片来源：抖音对于其他女性，他说：“我愿意谈恋爱，但有一个条件：我们要相处得好。这不是关于外表，而是关于能够进行良好的对话。而且任何关系都应该是真诚的，而不是为了直播卖货而利用我。”彭的诚实和谦虚为他赢得了广泛的尊重和钦佩。“我真的很佩服他在直播后的选择。成名了，”一位评论者说。“他敢于从这么高的桥上跳下去救人，而且无论是工作还是个人生活，他都保持着谦虚和真诚。尊重，”另一位评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246126/hero-delivery-rider-china-dismisses-rumours-he-marrying-woman-he-saved-says-he-guest-invited-enjoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着波音重返市场，中国C919飞机在最新交易中获得更高价格</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246205/chinas-c919-jet-scores-higher-price-latest-deal-boeing-returns-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.25 18:00一架 C919 喷气式飞机飞越香港维多利亚港上空12 月 16 日的一次示范飞行。照片：Dickson Lee中国本土生产的 C919 客机在其制造商中国商用飞机有限责任公司 (随着波音公司在向中国航空公司的交付方面取得进展，中国商飞呼吁在国内销售方面提供更多支持。中国商飞去年宣布的与中国最大航空公司国航的交易中透露了 C919 的价格上涨。星期。国航将购买 6 架 C919 飞机和 11 架较小的 ARJ21 支线飞机，交付时间为 2024 年至 2025 年。国航在一份交易文件中透露，中国商飞对每架 C919 收取了 1.08 亿美元的费用，对每架 C919 收取了 3800 万美元的费用。 ARJ21的总价为10.7亿美元，但双方同意“低于标价”的价格。中国商飞将C919的报价从2022年的99美元提高了900万美元据大陆媒体财新报道，当年与东航的交易中看到了 100 亿美元。中国商飞最新的C919标价接近空客2020年A320neo系列105-1.36亿美元的报价。天空是极限：中国将开发高空版C919客机在上周的中国民航局会议上，中国商飞总经理周新民呼吁政府提供更多支持，例如对航空公司和机场的激励措施，以帮助提高国产飞机的市场份额。中国商飞在 9 月份表示，其 C919 订单已达 1,061 架。窄体 C919 旨在与波音 737 和空客 320 竞争，打破两者的双头垄断 — — 至少在需求正在起飞的中国是如此。 。中国商飞还在开发该飞机的高空版本。国内飞机制造商努力响应北京的自力更生号召，推出了 C919，同时继续推进宽体飞机的开发计划。 &gt;C919 最多可搭载 192 人，最大航程为 5,555 公里（3,452 英里）。5 月，它进行了从上海飞往北京的首次商业飞行。东航是C919的启动客户和最大买家，已订购超过100架飞机。目前，三架 C919 由东航运营，执飞上海至北京、成都等目的地的航线。但随着波音首次直接交付飞机，空中竞争日趋白热化。自 2019 年以来，中国航空公司一直在向一家中国航空公司提供宽体 787 梦想飞机。中国最大的私营航空公司之一吉祥航空上周在上海接收了这架飞机。据报道，波音 737 MAX 预计也将恢复交付。本月早些时候获得中国监管机构的许可。 737 MAX 于 1 月份获准在中国恢复飞行。到 2042 年，中国预计将需要 8,560 架新客机，而中国的商业机队预计将在 2042 年增加一倍，达到近 9,600 架。根据波音公司 9 月份的预测，未来 20 年飞机交付量将占全球同期飞机交付量的五分之一。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246205/chinas-c919-jet-scores-higher-price-latest-deal-boeing-returns-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>