<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 09:16:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗巴士事故造成 28 名巴基斯坦什叶派朝圣者死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275316/iran-bus-crash-kills-28-shiite-pilgrims-pakistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 16:14周三早上，伊朗塔夫脱附近发生巴士事故。图片来源：伊朗国家电视台/美联社一名官员周三表示，一辆载有什叶派朝圣者从巴基斯坦前往伊拉克的巴士在伊朗中部坠毁，造成至少 28 人死亡。据伊朗国家通讯社 IRNA 报道，当地紧急事务官员 Mohammad Ali Malekzadeh 表示，事故发生在周二晚间，地点位于伊朗中部省份亚兹德。他补充说，另有 23 人在事故中受伤，其中 14 人伤势严重。他说，所有巴士乘客都来自巴基斯坦。事故发生在伊朗首都德黑兰东南约 500 公里（310 英里）的塔夫脱市外，车上载有 51 人。伊朗国家电视台随后播出了巴士在高速公路上翻倒的画面，车顶被砸碎，所有车门都打开。救援人员小心翼翼地穿过散落在道路上的碎玻璃和碎片。在国家电视台的报道中，马利克扎德将事故归咎于巴士刹车失灵以及司机注意力不集中。在巴基斯坦，当局称巴士上的乘客来自巴基斯坦南部信德省的拉尔卡纳市。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫表示，他对事故“深感悲痛”，外交官正在向受影响人员提供帮助。“我的心与遇难者家属同在，”谢里夫在社交平台 X 上表示。伊朗红新月会成员正在处理周三在伊朗中部亚兹德塔夫脱附近发生车祸的巴基斯坦巴士。照片：EPA-EFE/伊朗国家电视台伊朗是世界上交通安全记录最差的国家之一，每年约有 17,000 人因此丧生。死亡人数众多，这归咎于广大农村地区普遍无视交通法规、车辆不安全以及紧急服务不足。朝圣者们前往伊拉克纪念阿舒拉节。阿舒拉节——阿拉伯语中的数字 40——标志着先知穆罕默德的孙子侯赛因在卡尔巴拉战役中死于穆斯林伍麦叶军队之手，这一天发生在伊斯兰教历史上动荡的第一个世纪。追随者们认为侯赛因是先知遗产的合法继承人。当他拒绝向伍麦叶哈里发宣誓效忠时，他在战斗中被杀，从此巩固了逊尼派和什叶派伊斯兰教之间的分裂。朝圣者聚集在伊拉克卡尔巴拉，这被认为是世界上规模最大的年度公众集会。该活动每年吸引数千万人参加。伊朗警方表示，已有 300 万朝圣者离开该国边境前往卡尔巴拉。当局称，周三凌晨，伊朗东南部锡斯坦-俾路支省发生一起巴士车祸，造成 6 人死亡，18 人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275316/iran-bus-crash-kills-28-shiite-pilgrims-pakistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在 3 家店铺查获售卖假冒高档香水的抓娃娃机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275305/hong-kong-customs-uncovers-claw-machines-selling-fake-luxury-perfume-brands-3-stores?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 15:40海关知识产权调查科高级督察周凯文表示，这是该部门首次发现娃娃机店铺出售假冒名牌香水。图片：May Tse香港海关人员突击搜查了三家连锁店，发现这些店铺的夹娃娃机里装着约 3,000 件假冒名牌香水产品而非玩具——这是该部门首次发现此类产品。香港海关周三表示，这些假货贴有 Chanel 和 Dior 等奢侈品牌标签，估计市值 120,000 港元（15,400 美元）。据该部门称，行动中还没收了六台价值约 60,000 港元的夹娃娃机。周二，海关突击搜查了葵涌和葵涌的三家夹娃娃机商店，在查获假冒产品后，一名店主和她的女雇员被捕。“这些机器存放着假冒名牌香水，通常放在商店前门附近，海关知识产权调查科高级督察周凯文说：“为了吸引顾客，我们采取了各种措施。”他表示，查获的香水都是装在小瓶中的，官方品牌不会使用这种瓶子。“海关告诉顾客，这些香水是正品样品，只是以较低的价格出售，”周凯文说。他说，这是海关人员首次发现娃娃机专卖店出售假冒名牌香水。一位知情人士称，一瓶假香水的价值在30至50港元之间，娃娃机每局售价5港元。这些假冒商品的价格约为正品价格的二至五成。当被问及中奖几率时，他说：“这全看你的运气。”海关人员正调查该三间店铺出售假冒品牌香水的时间，并正在调查假冒商品的来源。此次突击行动是海关接获投诉后于八月八日至周二采取的行动的一部分。在版权拥有者的协助下进行广泛调查后，海关人员突击搜查了上述三间娃娃机店铺，以及旺角、东涌和西贡的另外七间店铺。其余七家包括三家药店和四家零售店。高级督察表示，海关从这 10 家商店查获了六台抓娃娃机和约 5,000 件假冒产品，并在行动中抓获了四男四女八人。海关还对查获的产品提出了健康和安全问题，因为它们是直接用于皮肤的。图片：May Tse周先生表示，这些假货包括护肤品、化妆品和香水，估计市值合计27万港元。他警告说，由于被检获的产品是直接用于皮肤，缺乏质量保证，引发健康和安全问题。他补充说，样品将送往政府实验室进行测试。八名嫌疑人已获保释，等待进一步调查。根据《商品说明条例》，出售或为出售而持有任何伪造商标的产品，可判处最高五年监禁和罚款50万港元。该部门表示，调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275305/hong-kong-customs-uncovers-claw-machines-selling-fake-luxury-perfume-brands-3-stores?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对进口欧盟乳制品展开针锋相对调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275306/china-opens-tit-tat-probe-imported-eu-dairy-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 15:41在中国海南省海口市的一家超市里，一名顾客正在挑选婴儿奶粉。图片：法新社中国商务部周三宣布对2023年4月至3月底期间在欧盟生产的乳制品启动反补贴调查。此前一天，欧盟下调了对中国电动汽车生产商的反补贴税，但商务部对此仍表示强烈反对。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275306/china-opens-tit-tat-probe-imported-eu-dairy-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方正在调查 61 岁女性死亡可能涉及谋杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275300/hong-kong-police-investigating-possible-foul-play-death-village-woman-61-tai-po?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 14:59大埔新围仔村，该名61岁女子被发现昏迷于其单位内。图片：谷歌地图香港警方正在调查一名 61 岁女子的死亡是否涉及谋杀，该女子在村屋被发现昏迷后在医院死亡。周二晚上 11 点 55 分左右，急救人员被叫到大埔新围仔村，当时她的 65 岁男友报警称她昏倒在屋内。“该名女子被送往 [大埔] 雅丽氏何妙龄那打素医院，于 [星期三] 凌晨 12 点 30 分前被宣布死亡，”警方发言人说。发言人指出，在屋内发现了烧焦的木炭。一位熟悉此案的消息人士称，当该女子的男友下班回家后，发现她昏迷在卧室里。知情人士补充说，过去没有关于这对夫妇之间发生家庭纠纷或​​暴力的报道。消息人士说重案组警员已被派往调查，因为现场发现的烧焦木炭数量可能不足以致人死亡。他补充说，在女子的头上发现了一些红色痕迹，并指出这些痕迹可能是尸斑的迹象。警方将进行尸检以确定死因，新界北总区重案组的侦探正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275300/hong-kong-police-investigating-possible-foul-play-death-village-woman-61-tai-po?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔玛将通过出售京东股份筹集 36 亿美元，结束 8 年合作关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275295/walmart-said-raise-us36-billion-sale-jdcom-stake-fuelling-china-tech-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275295/walmart-said-raise-us36-billion-sale-jdcom-stake-fuelling-china-tech-slump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国扩大对小船过境者的打击力度，驱逐超过 14,000 名移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275296/uk-widens-crackdown-small-boat-crossings-deport-more-14000-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 14:303 月，移民乘坐小船穿越英吉利海峡。图片来源：EPA-EFE基尔·斯塔默政府承诺将无合法居留权人员的驱逐出境率提高到五年来的最高水平，以表明政府正在回应英国人对移民数量增加的担忧。内政部周三表示，将在国家犯罪局招募多达 100 名情报人员，帮助捣毁经营英吉利海峡庇护寻求者小船过境的有组织犯罪集团。政府还表示，将增加移民拘留能力，打击雇用非法劳工的公司，因为新工党政府正在努力解决前首相里希·苏纳克领导下的保守党所面临的一个问题。声明称，这些措施是内政大臣伊薇特·库珀计划的一部分，该计划旨在将驱逐率（包括申请被拒绝的庇护寻求者）提高到未来六个月内 2018 年以来的最高水平。内政部表示，这实际上意味着要驱逐超过 14,389 人。“通过提高执法能力和回报，我们将建立一个控制和管理得更好的系统，以取代长期以来困扰系统的混乱局面，”库珀说。移民问题是 7 月大选的一个主要主题，工党以压倒性优势获胜。本月全国爆发极右翼反移民骚乱后，移民问题继续主导政治话语。这场骚乱是由有关在英格兰北部的一个舞蹈课上用刀袭击年轻女孩的凶手的错误信息引发的。在选举期间，斯塔默承诺要打击组织寻求庇护者过境的团伙，上任后不久，他就废除了苏纳克将移民驱逐到卢旺达的政策——保守党无论如何都没有将这项计划付诸实施。工党的盘算在于，苏纳克未能兑现“阻止船只入境”的关键承诺，而选民愿意接受新的做法。但如果工党不能迅速取得进展，就会面临风险。奈杰尔·法拉奇领导的英国改革党在选举前夕让保守党心烦意乱，现在该党决心让斯塔默在移民问题上的日子不好过——尤其是在小型船只过境问题上。过去一周，共有 827 人穿越英吉利海峡，不过工党表示，自上任以来，入境人数与去年同期相比有所下降。工党还表示，过去六周内有九趟返程航班。据报道，库珀的首选新边境安全司令部负责人拒绝了这份工作，库珀的计划因此遭遇打击。政府周一证实，招聘过程仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275296/uk-widens-crackdown-small-boat-crossings-deport-more-14000-migrants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发生虐待动物事件 小猫被 10 支钢吹箭射死，流浪猫受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275128/kitten-killed-10-steel-blow-darts-stray-cats-hurt-horrific-china-animal-abuse-spree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 14:00中国一名虐待动物者手持钢吹箭，射杀了一只小猫，另有数只猫受伤。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/百度中国的动物爱好者们惊恐地发现几只死猫或受伤的猫被钢镖击中。据浙江电视台报道，8 月 13 日，志愿者在浙江省杭州市亲亲家园发现一只流浪猫，它的头部、胸部和背部共被嵌有 10 支钢镖。他们赶紧将这只奄奄一息的猫送到兽医诊所，但经过 90 分钟的紧急救治后，它还是失去了生命。当地居民说，这只流浪猫在社区生活了三年，以性情温顺而闻名。志愿者已把它带去绝育并接种疫苗。8 月 14 日，又发现另外两只流浪猫被同样方法射杀。一只两个月大的小猫，体重不到一公斤，头部和胸部受伤，另一只小猫尾巴上插着飞镖。这只死去的小猫的头部和身上布满了致命的钢镖。图片来源：百度据报道，兽医对这只小猫进行了胸部手术并转入重症监护室，另一只小猫则接受了手术取出飞镖，目前情况稳定。志愿者还在社区内发现了一只体内有飞镖的腐烂猫。家住该社区的一名女子告诉媒体，她认为飞镖是吹气发射的。“用飞镖射流浪猫是不可饶恕的，我很气愤，我要找出是谁干的，报警。”一位浙江网红在抖音上使用别名“品君三指猫”从事流浪动物救助，她表示希望司法部门能处理此事。“我们怕更多的猫受到伤害，万一他哪天开枪打人怎么办？ “为了这些无辜的动物和当地社区的安全，必须惩罚罪犯，”该博主说道。报道称，一名据信 20 多岁的嫌疑人已“被警方控制”。一只受伤的猫被紧急送往兽医诊所接受治疗。图片来源：百度目前尚不清楚这名男子是否会受到惩罚，据信他是一家国有航运公司高管的儿子。根据《中国野生动物保护法》，流浪猫被归类为野生动物。因此，它们不受该国《反虐待动物法》的保护。虐待动物在中国经常成为头条新闻。8月初，中国东南部福建省的一名男子因杀死一只流浪猫而受到调查，因为他将一种不明液体泼在了这只猫身上，导致其皮肤灼伤，肝脏和肾脏严重受损。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275128/kitten-killed-10-steel-blow-darts-stray-cats-hurt-horrific-china-animal-abuse-spree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“圆满成功”：中国将与越南在铁路升级、安全和国防方面开展合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275289/complete-success-china-work-vietnam-rail-upgrade-security-and-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275289/complete-success-china-work-vietnam-rail-upgrade-security-and-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在 2004 年雅典奥运会上夺得第二枚奥运奖牌——来​​自《南华早报》档案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275124/hong-kong-wins-its-second-ever-olympic-medal-2004-athens-games-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 14:152004 年 8 月 21 日，雅典奥运会男子双打乒乓球颁奖仪式结束后，香港银牌得主高礼泽和李菁在领奖台上挥手致意。图片来源：路透社2004 年的这一天，香港乒乓球运动员高礼泽和李菁在男子双打比赛中获得银牌，为香港赢得了第二枚奥运奖牌。 2004 年雅典奥运会乒乓球双打。决赛中，李娜和高宝璟对阵中国的马琳和陈玘。通过这些剪报和图片，我们可以看到《南华早报》对这一重大成就的报道。《南华早报》2004 年 8 月 22 日刊。2004 年 8 月 21 日，高礼泽 (右) 与李菁 (左) 在雅典 2004 年奥运会男子双打乒乓球比赛中夺得银牌。图片来源：路透社中国选手马琳（左下）以 4-2 击败香港选手高礼泽（左上）和李菁（右上）后，与陈玘（右下）一起庆祝胜利。图片：美联社香港选手高礼泽（左）与李菁（右）展示银牌。图片：美联社两支队伍都登上领奖台，展现了体育精神。图片：路透社《南华早报》2004 年 8 月 22 日头版。一周后的 2004 年 8 月 31 日，奥运英雄们踏上回家之路，数百名支持者前来迎接他们，包括他们的家人和当时的特首董建华。2004年8月31日，(从左至右) 李菁父母何兆群、李燕华与高礼泽父母罗玉燕、高群在赤鱲角机场。摄影：Robert Ng数百名支持者在文化中心观看香港奥运代表团回家仪式。照片：Robert Ng前特首董建华在文化中心外迎接雅典奥运会乒乓球银牌得主。照片：Robert Ng乒乓球迷林锦光展示由高礼泽和李菁签名的球拍。照片：Robert Ng]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275124/hong-kong-wins-its-second-ever-olympic-medal-2004-athens-games-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚改变“猩猩外交”政策 重心转向保护 获赞扬</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3275293/malaysia-commended-u-turn-orangutan-diplomacy-focus-conservation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3275293/malaysia-commended-u-turn-orangutan-diplomacy-focus-conservation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本蜱传感染病例激增，户外活动需谨慎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275287/highly-fatal-tick-borne-infections-surge-japan-prompting-outdoor-activity-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 13:45日本长期以来一直观察到蜱传传染病。图片来源：Shutterstock日本今年报告了一系列高度致命的户外蜱传感染病例，其速度可能超过 2023 年创下的最高纪录。蜱虫是一种寄生蛛形纲动物，栖息在户外空间，往往在春季到秋季活跃，是被称为严重发热伴血小板减少综合征 (SFTS) 的感染源。日本国立传染病研究所表示，今年约有 90 人感染了这种病毒，主要在日本西部。传染病专家警告说，吸血寄生虫叮咬人类的地区正在扩大，并敦促人们采取谨慎措施，防止病毒在“露营地和步行道等意想不到的熟悉地方”传播。日本长期以来一直观察到恙虫病和日本斑疹热等蜱传传染病。寄生虫也可能是莱姆病等传染病的源头。然而，近年来，日本报告了一些此前未在人类身上发现的传染病病例，据信是由蜱传病毒引起的。2013 年，日本山口县报告了第一例 SFTS 病例，随后 2021 年北海道报告了虾夷病毒病例，2023 年茨城县报告了一例致命的 Oz 病毒病例。在蜱传病毒中，SFTS 的特点是死亡率高达 27%。潜伏期为 6-14 天后，会出现发烧、呕吐和腹泻等症状。据国家研究所称，2023 年报告了 133 例 SFTS 病例。大多数人在户外被蜱虫感染，但也有宠物传染给人类，甚至患者传染给医生的病例。应特别注意靠近住宅区、通向田野和山脉的地方。“即使你不爬山，你仍然可能被咬，”静冈癌症中心传染病科主任、蜱传感染专家 Hanako Kurai 警告说。2012 年，川崎医学院的一个团队检查了 426 例蜱虫叮咬病例，发现爬山和高地徒步旅行是人们被咬的最常见情况，占 237 例，占总数的 56%。然而，101 例发生在人们在田间耕作时，40 例发生在他们采摘野生食用植物时，33 例发生在他们正在家中打理花园。研究小组得出的结论是，判断蜱虫叮咬的其中一个标准是附近是否有鹿、野猪或其他野生动物。蜱虫叮咬通常发生在人的颈部、头部或四肢，但人们在被叮咬后并不总是感到疼痛，可能不会立即注意到。当蜱虫吸血时，它会膨胀到比身体大几倍。专家表示，强行拔出正在吸血的蜱虫是危险的，因为到那时，寄生虫已经钻入宿主的皮肤，其头部或口器可能会扭断并留在宿主体内，可能需要接受治疗。蜱虫叮咬的治疗已经取得了进展。以前，只有患者出现症状时，叮咬才能治疗。但今年 6 月，富士胶片富山化学株式会社开发的治疗药物 Avigan 已获得厚生劳动省批准，可用于生产和销售 SFTS。这种药物最初由政府储存，作为治疗日本新型流感病毒的抗病毒药物。尽管如此，静冈癌症中心的 Kurai 强调“预防蜱虫叮咬的重要性”，这是阻止感染传播的首选方法。她建议人们避免暴露皮肤，穿长袖上衣、长裤、帽子、手套和其他衣物，并确保在林地区域用毛巾遮住脖子，使用驱虫剂，并在户外活动后洗澡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275287/highly-fatal-tick-borne-infections-surge-japan-prompting-outdoor-activity-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港交所三季度首次盈利增长，IPO、股票交易复苏</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3275279/hkex-posts-first-profit-growth-3-quarters-ipos-stocks-trading-return-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 12:532024年8月8日，香港证券交易所金融大厅举行上市仪式。（从左到右）香港交易所首席执行官陈怡婷；黑芝麻国际控股联合创始人兼首席执行官单继章；黑芝麻联合创始人兼总裁刘伟宏；财政司司长陈茂波；香港交易所主席唐嘉诚。照片：Jonathan Wong。香港交易所（HKEX）公布三个季度以来首次盈利增长，因香港交易所领导层变动，首次公开募股（IPO）和股票交易恢复。截至 6 月的三个月，这家全球第四大股票市场运营商的净利润增长 9%，至 31.6 亿港元（4.05 亿美元），即每股 2.49 港元，与市场预期一致。当季销售额增长 8%，至 54 亿港元，也符合分析师的预测。这是该市场运营商自 2023 年 3 月以来最赚钱的一个季度，对今年 3 月接任香港交易所行政总裁的陈逸婷来说，这是一个好开始。资深会计师和监管者唐家成于 4 月 24 日接任港交所主席。在港交所公布业绩前，港交所中午交易暂停期间股价下跌 0.4%，至 231 港元。该股今年已下跌 14%。首席执行官陈文仪于 2024 年 8 月 8 日在黑芝麻控股上市仪式上发表讲话。照片：Jonathan Wong陈文仪在一份声明中表示：“港交所上半年表现强劲，第二季度市场势头和交易活动回升，推动第二季度收入、其他收入和利润创下新高。” “集资活动保持强劲，并显示出回暖迹象，第二季度新股上市数量环比增长 50%，IPO 集资额增长 79%。”IPO 活动增加导致交易所运营商收取更多费用，帮助港交所在本季度将其费用收入提高了 7%。第二季度股票易手增多，日均交易额较去年同期增长 18%，至 1027 亿港元。这比今年前三个月的 994 亿港元交易额增长了 22%。香港资本市场在新冠疫情期间陷入熊市三年，但在 4 月中旬，中国出台五项刺激措施后飙升，这些措施包括支持合格的行业领袖在香港集资，以及放宽互联互通计划下交易所交易基金产品的资格标准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3275279/hkex-posts-first-profit-growth-3-quarters-ipos-stocks-trading-return-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前助手称特朗普“没有道德”，称其支持者是“地下室居民”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275275/ex-aide-says-trump-has-no-morals-calls-his-supporters-basement-dwellers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 12:20前白宫新闻秘书斯蒂芬妮·格里沙姆于 8 月 20 日抵达芝加哥，在民主党全国代表大会上发表讲话。照片：彭博社前总统唐纳德·特朗普的前白宫新闻秘书周二在民主党全国代表大会上告诉代表们，特朗普在淡出公众视线时，会嘲笑他的支持者，称他们为“地下室居民”。斯蒂芬妮·格里沙姆说，她将会投票给副总统卡马拉·哈里斯的一位前副总统在芝加哥联合中心发表讲话时说道：“我不仅仅是特朗普的支持者。我是一个真正的信徒——他最亲密的顾问之一。”她将特朗普家族比作自己的家族，并讲述了在特朗普的佛罗里达庄园海湖庄园度过复活节、感恩节、圣诞节和新年的经历。但随后她谈到了特朗普的性格。“我看到他的时候摄像机都关了，”格里沙姆说。“在关起门来的时候，特朗普嘲笑他的支持者——他称他们为‘地下室居民’。有一次去医院探望时，有人在重症监护室里死去，他因为摄像机没有看着他而生气。他没有同情心。没有道德。而且不忠于事实。”格里沙姆是少数出席大会谴责特朗普、支持哈里斯的共和党人之一。在掌声中，格里沙姆表示，她是第一位于 2021 年 1 月 6 日辞职的白宫高级职员，当天特朗普的支持者冲进国会大厦，试图阻止认证乔·拜登的选举胜利。“我不能再参与这种疯狂的行为了，”她说。谈到特朗普，她补充道：“他曾经告诉我，‘斯蒂芬妮，你说什么并不重要。说得够多了，人们就会相信你。’但这确实很重要。你说的话很重要——你不说什么也很重要。”格里沙姆说，当她担任新闻秘书时，她“因从未举行过白宫简报会而受到批评。这是因为，与我的老板不同，我从来不想站在讲台上撒谎。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275275/ex-aide-says-trump-has-no-morals-calls-his-supporters-basement-dwellers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究揭示多巴胺转运体如何导致“感觉良好激素”的积累</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275136/chinese-study-sheds-light-how-dopamine-transporter-can-cause-build-feel-good-hormone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275136/chinese-study-sheds-light-how-dopamine-transporter-can-cause-build-feel-good-hormone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士山本登山季夺去更多生命——“不要低估”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3275222/japans-mount-fuji-claims-more-lives-climbing-season-dont-underestimate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3275222/japans-mount-fuji-claims-more-lives-climbing-season-dont-underestimate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>