<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 21:14:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联邦快递飞机在鸟罢工，发动机火之后使我们紧急降落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300703/fedex-plane-makes-emergency-landing-us-after-bird-strike-engine-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 01:57   星期六，一架联邦快递货运飞机在新泽西州的纽瓦克自由国际机场造成紧急降落。照片：肯尼斯·霍夫曼（Kenneth Hoffman）通过ap   一架联邦快递货物在周六在繁忙的新泽西机场紧急降落，此前鸟罢工造成了发动机大火。瓦伦斯说，没有据报道受伤，货运飞机上装有大火。 “我们需要返回机场。”  片刻之后，听到另一个人说：“我们相信我们看到他们的发动机从右翼掉下来。”瓦伦说，音频表明罢工发生在飞机离地面几百英尺时。 紧急着陆导致空中交通短暂停止以预防措施，并在不久后恢复了行动。紧急着陆是在早上8点之后发生的。瓦伦斯说，联邦快递的发言人说，这架飞机是前往印第安纳波利斯的，三个人都在船上，所有人都安全地脱落了。我们感谢机组人员和第一响应者的快速行动。”发言人奥斯汀·凯姆克（Austin Kemker）说。     肯尼斯·霍夫曼（Kenneth Hoffman）是另一艘飞行的飞行员，他说，当他的航班驶离时，他们从空中交通管制中听到了一场紧急情况。它的一面放慢了速度，到达附近的消防设备。霍夫曼说，虽然听起来好像还可以，但烟雾很多，机场被关闭了15至20分钟，霍夫曼说。 飞行员的回应很好。 “他们像冠军一样处理它，”霍夫曼说。 “归根结底，这就是我们的培训的全部目的。”  美国联邦航空管理局表示将调查这一事件。 FAA在一份声明中说，“罢工损害了波音767的发动机之一”。 鸟罢工是航空危害，有时会造成重大干扰。 Birds were blamed for bringing down an aircraft that “Sully” Sullenberger landed on the Hudson River in 2009.The FAA has said bird strikes are increasing, with more than 19,000 wildlife strikes at 713 US airports in 2023. Only rarely do they cause so much damage that planes are forced to make emergency landings.The emergency landing comes at a time of heightened意识到飞行问题。在过去的一个月中，北美发生了四次主要航空灾难。 包括2月6日在阿拉斯加的通勤飞机撞车事故，杀死了船上的所有10人，1月26日的陆军直升机和一架陆军直升机与一架美国航空公司之间的空中撞车事件杀死了全国国家机场，所有67号飞机都杀死了两架飞机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300703/fedex-plane-makes-emergency-landing-us-after-bird-strike-engine-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普人道主义假释政策的改变在法庭上挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300698/trump-humanitarian-parole-policy-change-challenged-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 00:03    &lt; ＃999;“&gt;在加利福尼亚州帝国县浮动的美国边界墙的景色。照片：EPA-EFE   一群美国公民和移民正在起诉特朗普政府结束长期存在的法律工具总统所用来允许来自战争或政治不稳定的国家的人们进入美国，并暂时生活在美国。阿富汗，古巴，海地，尼加拉瓜和委内瑞拉，他们合法居住为赞助商。 总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统一直在结束法律道路“广泛虐待”人道主义假释。他们可以合法地留在美国，直到假释到期为止，但是政府停止处理其庇护所，签证和其他可能使它们更长更长的请求的申请。   没有一个由他们的真实姓名确定的，因为他们担心被驱逐出境。其中包括Maksym和Maria Doe，乌克兰夫妇。亚历杭德罗·多伊（Alejandro Doe），在父亲的绑架和酷刑之后逃离尼加拉瓜。奥马尔·多伊（Omar Doe）在他的祖国阿富汗与美军一起工作了18年以上。     “他们没有做任何非法的事情。他们遵守了规则。 “他们除了尽可能地努力工作，什么也没做。 …这真是一个严重的不公。他付了他们的机票。他帮助他们学习英语，并获得驾驶执照和工作。当特朗普政府在一月份结束该计划时，他有32次申请。 其他原告包括另外两个美国公民，他们赞助移民，桑德拉·麦克纳尼（Sandra McAnany）和威尔亨·皮埃尔·维克多（Sandra McAnany）和威尔恩·皮埃尔·维克多（Wilhen Pierre Victor），海地桥梁联盟（Haitian Bridge Victor），以及一个加利福尼亚州的组织，一个基于加利福尼亚州的组织，这些组织向所有人提供了法律建议。司法行动中心的律师，该中心首先在马萨诸塞州的联邦法院向人权提起诉讼，并提前提供AP副本。 “最重要的是，主要目标是捍卫人道主义假释。 These have been very, very successful processes.”The US departments of Justice and Homeland Security did not immediately respond to requests for comment.Parole authority began in 1952 and has been used by Republican and Democratic presidents to admit people unable to use standard immigration routes because of time pressure or because their home country’s government lacks diplomatic relations with the US.Under parole,移民“出于紧急人道主义原因或大量公共利益”到达。  特朗普下令结束他返回办公室的那天“分类假释计划”时，他们被允许在该国工作。 下令结束“分类假释计划”。 乔·乔·拜登（Joe Biden）比其他任何美国总统都多使用了假释权，包括使用政府的CBP一家应用程序来到的人。但是诉讼仅涵盖某些假释计划。她仍然有四个未决的申请供批准。 麦克纳尼帮助他们适应了新的国家并找到了房屋和学校。她说，现在所有这些工作现在每周工作40多个小时，纳税并为其医疗保健付费。 “我非常关心我赞助的每个人，”麦克纳尼说。 “我不能只是走开并放弃。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300698/trump-humanitarian-parole-policy-change-challenged-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的Kai Tak体育公园“新舞台”用于大型赛事经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300695/hong-kongs-kai-tak-sports-park-new-stage-mega-events-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300695/hong-kongs-kai-tak-sports-park-new-stage-mega-events-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港凯塔（Kai Tak）体育公园附近的餐馆留下了饥饿的顾客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300696/restaurants-near-hong-kongs-kai-tak-sports-park-left-hungry-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 23:37   人们在周六到达凯塔体育公园举行开幕式。照片：迪克森·李  周六香港的凯塔体育公园的开放未能向附近的餐馆提供大部分的商业助长，因为近34,000名观众在演出结束后选择离开该地区。与客户数量。 Traffic was better during previous drills and test events at the stadium, he added.He was “a bit disappointed” with the number of customers and said traffic was better during previous drills and test events at the stadium.“I think the issue is the type of people here and the event’s timing today,” he said, noting the 8.35pm ending was past normal dinner hours. “感觉就像人们正在散布，而不是回到餐馆。”  在周六晚上正式开幕式的300亿港元（39亿美元）的凯·塔·塔·斯体育（Kai Tak）体育公园正式开幕典礼，在6.30pm开始了一个星光熠熠的开幕式，该仪式在下午6.30开始。晚餐之后，在餐厅没有长队。 埃德蒙·黄（Edmond Huang）是凯·塔克（Kai Tak）购物中心3的厨房俱乐部经理，他说，业务仅比平常的周末要好得多。 试图吸引更多的顾客，该餐厅的菜单是特殊的折扣，它会在运营的情况下进行调整，它会考虑使用=      。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/01/a44444f30c8-0308-40d9-9c75-9c75-075-07cb1df77777777777777777777777777777dsly strict strick strick strim strim strim = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;在凯塔竞技场（Kai Tak Arena）等待台湾塔罗球甜点和泡泡茶的等待时间长达30分钟。照片：Lo Hoi-ying    一些企业更幸运。在Kai Tak Arena上出售受欢迎的台湾塔罗粉球甜点和泡泡茶的餐饮服务商在演出之前试图在一个泡泡茶店的顾客那里得到一些小吃。通常。 Xuan Izakaya敦促政府竖立标志，这表明替代路线，而不仅仅是放置导致MTR站的路线。 他说，日本餐厅在晚餐业务中增加了20％的餐厅，在上个月的“压力测试”中，与HK的最低限度相比，大约有10,000 hk $ 10,000，这是在“压力测试”中的最高水平，这是与HK的最低限度相邻的。   lo hoi-ying的其他报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300696/restaurants-near-hong-kongs-kai-tak-sports-park-left-hungry-customers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的Kai Tak体育公园通过第一个真正的人群控制测试微风</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300694/hong-kongs-kai-tak-sports-park-breezes-through-first-real-crowd-control-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 22:54     香港的凯·塔·塔斯体育园（Kai Tak）在周六晚上进行了首次对人群控制措施的真实测试，因为观众在场地的开幕式结束后迅速散开。   大约有33,000名观众在大约20分钟的时间里，大约有33,000名观众在kai take the the the Started pers the started pers the per  在正常情况下步行大约需要18分钟。 第一次访问体育场的观众Yuen说，该场地在英国的质量上与其他人（例如在英国的O2竞技场）相提并论。周六仪式的亮点。 数百人也早在下午4.30开门之前就到达，而下午5点左右的雨滴令人惊讶。     组织者已经建议公众建议公众旅行，以减少袋装检查的时间。观众不能将雨伞超过35厘米带入体育场。  观众雷蒙德·李（Raymond Lee）是Wan Chai地区战斗犯罪委员会的成员Raymond Lee，建议为从Sung Wong Toi MTR站到体育公园的行人安装覆盖的人行道。  Sarah Wong，在教育工作中与3.40pm一起在教育中工作， 旁观者雷蒙德·李（Raymond Lee），建议为行人安装带有的人行道。 traffic.The MTR Corporation said it stepped up train services along the Tuen Ma line, which serves the two stations closest to the park, Kai Tak and Sung Wong Toi, to every two to three minutes, an interval similar to morning peak hours.Empty trains were also on standby to help disperse the crowds.Bus operators KMB and Citybus also arranged 10 special routes to  在颁奖典礼开始之前，帮助人们离开该地区。她后来去了体育公园并检查了运输设施的准备。 运输部门下的紧急运输协调中心将其运营模式提高到周六下午的最高层，以监视公园周围的条件。 周六开幕式的开幕式近20个月，在过去的四个月中进行了近20个测试，以确保在场地上进行诸如乐队的巡回演出，例如由乐队进行巡回演出，例如，乐队的巡回演出，包括大型乐队的竞赛，这是一场乐队的竞选活动。 Kong Sevens。  Alfred Lam和Harvey Kong 的其他报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300694/hong-kongs-kai-tak-sports-park-breezes-through-first-real-crowd-control-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾计划将国防支出降至GDP的3％。会减轻我们的压力吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300612/taiwan-plans-take-defence-spending-3-gdp-will-it-ease-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300612/taiwan-plans-take-defence-spending-3-gdp-will-it-ease-us-pressure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的媒体对俄罗斯对特朗普 - 泽伦斯基白宫冲突的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300688/chinas-media-plays-russian-response-trump-zelensky-white-house-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 21:27   美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）的会议在周五在白宫举行，导致矿产交易被取消。 Photo: ReutersWhile Beijing maintained official silence on Saturday on the Oval Office clash between the US and Ukrainian presidents, Chinese state media reported the incident quoting Russian sources.State broadcaster CCTV quoted Dmitry Medvedev, deputy head of Russia’s Security Council, as saying US President Donald Trump did not berate Ukrainian leader Volodymyr Zelensky enough in the altercation on Friday.The meeting at the White House was supposed to cap a deal between Kyiv and Washington for exploitation of Ukraine’s critical minerals – a move meant to counter Chinese dominance of the supply chains.But moments before the expected signing, a shouting match between Zelensky and Trump erupted, forcing the deal to be called off.CCTV quoted Russian外交部的女发言人玛丽亚·扎卡罗娃（Maria Zakharova）说，特朗普在大喊大叫的比赛中不打Zelensky表现出“克制”。   “特朗普和万斯如何阻止那个卑鄙的人，这是克制的奇迹，她说。在X上，他说Zelensky在椭圆形办公室收到了“适当的一巴掌”。 其他中国媒体报告，包括国家新闻社新华社，主要关注特朗普和Zelensky之间紧张论点的内容，引用了美国媒体报道的细节。星期六。 标签“美国新闻记者第一次见证了白宫的论点”，截至周六晚上，大约有2亿次观看次数。 ，但对于某些社交媒体用户来说，有机会强调依靠华盛顿的安全风险。    “然而，这场公众纠纷使Zelensky遭受了严重的政治风险。俄罗斯和北约之间的中立性。       Shen Yi，是一种有影响力的民族主义声音，上海福丹大学的国际政治教授，            越来越多的国家，依靠一些危险的危险 - 结果，”沉在一篇文章中写道。  “目前，对如何发起和平尚无广泛的共识”，与普京进行直接对话，提出“特朗普目前在乌克兰争取和平的技术挑战”。 “非常清楚”，包括乌克兰的和平进程必须考虑到不同各方的合理利益和要求。 “因此，我们希望参与和互动的过程能够继续前进，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300688/chinas-media-plays-russian-response-trump-zelensky-white-house-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨在网络摄像机中心的镇压中返回119泰国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300687/cambodia-returns-119-thais-crackdown-cyberscam-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 21:16     柬埔寨周六表示，它在两个国家的共享边界上驱逐了119个泰国人，这是对非法网络库房中心的区域镇压中的最新移交。 柬埔寨的移民部门在其Facebook页面上说，在其Facebook页面上说，thais和58个妇女的妇女在这件事上说，这是“王国。 他们是230名外国人之一，在2月22日至23日对所谓的网络摄像机中心被指控的网络摄像机中心被拘留。 。 cryptocurrency investment cons – have proliferated across Southeast Asia in recent years.Cambodian authorities launched high-profile raids on the illegal compounds in late 2022.Saturday’s handover comes a day after Thai Prime Minister Paetongtarn Shinawatra visited Sa Kaeo, the Thai town neighbouring Poipet, to “eliminate call centre gangs”, she said in社交媒体平台上的一篇文章X。 副总理菲萨姆·韦查雅（Phumtham Wechayachai）在X上的一篇文章中证实，119泰晤士报已从柬埔寨返回。   一栋建筑物，有些人以虚假的伪装被贩运的人被迫在2月9日在柬埔寨金边的人欺骗针对世界各地的人们。照片：ap         Casinos，Poipet已成为网络摄像机中心和在线赌博操作的枢纽。 遣返时间是泰国，缅甸和柬埔寨的努力，努力策划了每年价值数十亿美元的Cyber​​scam行业，而据估计，许多人估计了许多人，许多人可能会在缅甸 雅加达周六在周六在缅甸的Cyber​​sCam中心工作的84个印尼人说，在缅甸的Cyber​​sCam中心工作了两次，这是在Theber的两个飞行中撤回了Firpatied flight flight flight flight firfate flight fipers firfate firfate firfate flyt firfate and forters。 46位印尼人在2月，将自上个月以来自上个月以来的总归还到140。 近年来，成千上万的印尼人被诱使国外诱使其他东南亚国家从事更好的薪水工作，但最终落入了跨国骗子的手中。。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300687/cambodia-returns-119-thais-crackdown-cyberscam-centres?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库尔德武装分子宣布停火，注意监狱的领导人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300684/kurdish-militants-declare-ceasefire-heeding-jailed-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300684/kurdish-militants-declare-ceasefire-heeding-jailed-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候开始为AI中的时代做准备了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299344/time-start-preparing-ai-everything-era?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299344/time-start-preparing-ai-everything-era?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在扩张驱动器中，香港的国泰集团将招募多达4,000名员工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300682/hong-kongs-cathay-group-recruit-4000-employees-amid-expansion-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 19:57   国泰集团计划到年底雇用约3,000至4,000名员工。照片：尤金·李（Eugene Lee）  香港国泰集团（Cateay Group）计划今年全球多达4,000名员工，在该市，上海和伦敦连续三个招聘路线展，该公司启动计划扩展到100个目的地的计划扩展到100个目的地。全世界为更多员工招聘努力，包括飞行员，机舱工作人员和客户服务人员。我们将继续在这里招募更多的人。她说。除了今天在香港举行的活动外，在接下来的两个周末，我们的团队将在上海和伦敦周围巡回演出，以进行类似的招聘活动。将其推迟时间表，从2024年底到明年第一季度，以全额恢复到容量。 随着大流行的全球航空部门的恢复，该行业已经看到了对航空旅行的需求复兴，在全球航空公司之间的激烈竞争加剧了全球航空公司，希望在全球航空公司之间竞争新飞行员和机舱船员的航空公司的范围 去年，该组织的目标是达到3,400名飞行员的目标，其辞职率低2.9％，但仍低于流行前的3,800。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/01/4ac26dca-b501-468a-bbe9-bbe9-bbe9-bbe9-d53ac4444d10c3_5fbfbf84a a4.jpg Overall, the group recruited and trained about 7,000 new employees in the year, including nearly 5,000 cabin crew, taking the headcount to more than 30,000.Hwang acknowledged Cathay was facing “fierce competition” when it came to fighting for aviation talent among their competitors, promising to offer attractive packages to staff and proper training to raise their service标准。 “我们公司的目的是推动人们的生活中的人们，以便我们希望吸引相似价值的人并与我们的文化保持一致。 “我们非常高度地接受客户的经验，我们将非常确保员工的每个人都能确保我们的每个人都接受适当的培训。薪水是一名入门级副官的薪水超过51,000港元，最高级别的船长赚取了114,924港元。 对于乘务员来说，新员工将获得每月9,400港元的薪水，而薪水增加了20,000港元，可以在额外的飞行时间内提高20,000港元。 2020年10月在香港省下了5,900个工作岗位，并以22亿港元的重组计划削减了纪录的5,900个工作岗位，并将其削减的股份削减，以削减22亿美元的重组计划。 削减成本，保留了约40％的股份，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300682/hong-kongs-cathay-group-recruit-4000-employees-amid-expansion-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着非洲朝着AI革命比赛，中国正在与之相处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300312/africa-races-towards-its-ai-revolution-china-it-each-step-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300312/africa-races-towards-its-ai-revolution-china-it-each-step-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹内战：饥荒和通货膨胀日食斋月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300680/sudan-civil-war-famine-and-inflation-eclipse-ramadan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3300680/sudan-civil-war-famine-and-inflation-eclipse-ramadan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>84位印尼人被贩运到缅甸骗局中心返回家乡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300679/84-indonesians-trafficked-myanmar-scam-centres-return-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 18:52   印尼国民是缅甸人口贩运的受害者，于周五到达印度尼西亚班顿省坦德朗的Soekarno Hatta国际机场。照片：印尼官员周六表示，AFP   八十四名印尼人在泰国的两次航班上返回了一夜之间。  在关键盟友北京的压力下，缅甸已经打击了某些化合物，从超过两个国家中释放了大约7,000名工人。    69名印度尼西亚男人和15个印度尼西亚人在印度尼西亚人之间进行了交易和泰国官员的谈判和泰国官方官方的谈判，并在首都雅加达人之间进行了反对。保护总监贾德哈拉（Judha Nugraha）周六表示。 “他们将被带到社会事务部的安全屋和创伤中心。他们将接受康复过程。”航班 - 周五晚些时候，一个星期六早些时候。 该部表示，它已经遣返了2月的46个印尼人的早期组，自上个月以来，总的遣返时间为140。经营者。 在去年2020年至9月之间，雅加达遣返了4,700多名印度尼西亚人，这些印度尼西亚人纠缠于来自柬埔寨，缅甸，老挝和越南等国家的在线骗局。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300679/84-indonesians-trafficked-myanmar-scam-centres-return-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从马斯克到班农，特朗普的后支持者正在吵架</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300675/musk-bannon-trumps-rabble-backers-are-heading-brawl?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300675/musk-bannon-trumps-rabble-backers-are-heading-brawl?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>