<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 09:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>改革与经济停滞 马来西亚民众对安华支持率上升表示怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292446/malaysians-cast-doubt-anwars-rising-approval-rate-reforms-and-economy-stall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292446/malaysians-cast-doubt-anwars-rising-approval-rate-reforms-and-economy-stall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奥运冠军樊振东、陈梦“退役”令乒乓球迷震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3292442/china-olympic-champions-fan-zhendong-chen-meng-stun-table-tennis-fans-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3292442/china-olympic-champions-fan-zhendong-chen-meng-stun-table-tennis-fans-retirement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国代理总统韩德洙遭弹劾 引发新政治混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292457/south-koreas-acting-president-han-duck-soo-impeached-stirring-new-political-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 15:48韩国代理总统韩德洙。图片：Yonhap/AFP韩国代理总统韩德洙于周五被弹劾，该国正努力摆脱其前任震惊世界的戒严宣言所引发的政治动荡。韩德洙接替总统尹锡烈，后者于 12 月 3 日因议会投票决定实施戒严而被停职。反对派议员指责总理韩德洙拒绝同意完成尹锡烈的弹劾程序并将其绳之以法的要求。当前争议的核心是宪法法院的组成，该法院将决定是否维持议会弹劾尹锡烈的决定。法院目前缺少三名法官。虽然可以继续保留六名法官，但只要投出一票反对票，尹永哲就会恢复原职。反对派希望韩尚均批准再提名三名法官来填补九名法官的空缺，但韩尚均迄今拒绝这样做，导致双方陷入僵局。民主党议员赵成来表示，韩尚均拒绝正式任命三名法官“暴露了他的真面目”。赵成来表示，这种拒绝“是对宪法和法律的直接挑战”。韩尚均表示，只有执政党人民力量党 (PPP) 和反对党就提​​名人选达成妥协，他才会批准法官的任命。“我们的宪法和法律中始终如一的原则是，不行使包括任命宪法机构在内的重大专属总统权力，”韩尚均辩称。“韩国执政党和反对党之间已经达成共识，以建立信任措施，以维护国家安全。”这位 75 岁的职业官僚补充道：“首先必须与代表人民的议会取得联系。”此外，尹永哲还因宣布戒严而面临叛乱的刑事指控，这可能会导致终身监禁甚至死刑。周四，他第三次被要求在周日上午出庭接受讯问，几天前，他在圣诞节当天拒绝了传唤。警方周五表示，作为戒严调查的一部分，他们已经开始突袭总统安全屋，并从附近的安全摄像头收集录像。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292457/south-koreas-acting-president-han-duck-soo-impeached-stirring-new-political-chaos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高铁爱好者目睹 450 公里/小时列车的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292414/chinas-high-speed-rail-enthusiasts-glimpse-future-450km/h-train-spotted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 15:00周三，中国新一代复兴号动车组CR450从天津开往北京。图片来源：微博/龙龙井拿铁中国高铁的下一个创新是CR450，它有望在明年投入运营时成为世界上速度最快的商用列车。周三，该列车从天津开往北京，被爱好者拍摄成一系列视频。这是CR450的第二次亮相。去年11月，一段测试视频曾短暂出现在网络上，随后被删除。从侧面看，这列火车形似一支箭。其光滑的子弹形机头轮廓略带棱角，驾驶舱配有梯形侧窗和装饰性呼吸灯。上个月泄露的测试视频中，一列标有 CR450AF-0001 的列车被拍摄，而最新的图片则显示了一列八车厢的 CR450，其序列号被白色胶带覆盖。车身未上漆，但可以看到中国子弹列车的“复兴号”标志，突显出新列车是在 2017 年首次亮相的 CR400 的基础上打造的。如今，中国的高铁系统是世界上最大的运营网络，覆盖超过 45,000 公里（28,000 英里）。中国国家铁路集团 9 月宣布，CR450 列车已进入全面组装阶段，原型车预计将在年底前推出。该项目是中国“十四五”规划中提出的“十三五”期间，国家将加大对轨道、桥梁、隧道等高速铁路基础设施的升级改造。据官方数据，CR450列车车体重约10吨，比现有的CR400型号轻12%。运行阻力和能耗降低了20%，而制动性能则提高了同样的量。从中国社交媒体上出现的视频中截取的图片，展示了CR450光滑的子弹形机头和棱角分明的轮廓。图片来源：微博/蜗牛同学LX数据显示，这些改进使商业运营速度提高 50 公里/小时，同时不影响列车的制动距离、噪音水平或能源效率。在去年 6 月进行的性能测试中，CR450 达到了创纪录的 453 公里/小时（281 英里/小时）的速度。在中国东南部的湄洲湾跨海大桥试运行期间，两列 CR450 列车相遇时的总相对速度达到 891 公里/小时（554 英里/小时）。本周 CR450 的亮相引发了爱好者对它将服务于哪些路线的猜测，一些人指出，京沪线可能需要升级，因为早期建设中可能会出现沉降问题。按照更高标准建造的成渝中线被认为是据社交媒体平台评论称，CR450 将以其最大设计速度运行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292414/chinas-high-speed-rail-enthusiasts-glimpse-future-450km/h-train-spotted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年，香港将遭受一系列网络攻击，从乐施会到宝马</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292448/slew-cyberattacks-hit-hong-kong-2024-oxfam-bmw?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292448/slew-cyberattacks-hit-hong-kong-2024-oxfam-bmw?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港祈福仪式发生火灾 100 名香港人紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292437/100-hongkongers-evacuated-after-fire-breaks-out-during-ceremony-good-luck?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 14:29马鞍山恒安邨。照片：Facebook/ 陳弘周五早上，香港一公共屋邨约 100 名居民因一场祈求平安及保佑的华人拜神仪式引发火灾，紧急疏散该屋邨约 100 名居民。警方表示，怀疑马鞍山恒安邨的火灾是由一名 62 岁女业主为举行传统仪式而焚烧纸钱引起。初步调查亦显示，事件并无涉及谋杀。发言人表示，涉案仪式为“拜四方”仪式，涉及焚烧纸钱和香烛。此仪式通常在搬入新居时举行，以安抚天、地、人、鬼四灵。警方发言人说：“火灾是由于（住户）在纸钱未完全烧完时离开单位而引起的。”单位照片显示，单位内到外均被烧焦，女业主逃离家后也哭泣不已。警方于星期五上午 9 时 08 分接获火警报告，随后于上午 9 时后不久疏散附近近 100 名住户。一队消防队员于上午 9 时 27 分将火扑灭。现场没有人员受伤的报告。虽然周五的火灾没有造成人员伤亡，但上周在粉岭发生的一场大火却造成了人员死亡。一名 60 岁男子因公寓起火而严重烧伤后死亡，消防队员在 20 分钟内将火扑灭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292437/100-hongkongers-evacuated-after-fire-breaks-out-during-ceremony-good-luck?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度男子为治疗不孕不育仪式误吞活鸡身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291964/man-india-dies-after-swallowing-live-chick-cure-infertility-ritual-mishap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 14:00当地村民认为，可能是迷信促使该男子吞下了这只活着的小鸡。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock一名印度男子为治疗不育症，采取了一种非常规疗法，他吞下了一只活小鸡，结果小鸡卡在他的气管里，最终导致他死亡。这名 35 岁男子名叫阿南德·亚达夫 (Anand Yadav)，来自恰蒂斯加尔邦安比卡普尔 (Ambikapur) 区 Chhindkalo 村，最近他洗澡后发现自己头晕目眩，昏倒在家中。他被迅速送往医院，尽管进行了广泛的医疗救治，但还是被宣告死亡。最初，在尸检过程中，医生们不确定死因。然而，尸检过程中，医生在他的喉咙上切开一个切口，发现里面有一只长 20 厘米的小鸡，这才有了突破。负责尸检的医生桑图·巴格 (Santu Bag) 推测，这只小鸡阻塞了亚达夫的气道和食物通道，导致他窒息。值得注意的是，这只鸟最初被发现还活着，但后来却死了。“这是我职业生涯中第一次遇到这样的案例，我做过 15,000 多例尸检。这一发现让我们所有人都很震惊，”巴格说道。当地村民推测，迷信可能是导致亚达夫吞下这只活着的小鸡的原因。在印度，生儿育女被视为文化习俗的一个重要方面，许多夫妇为了实现这一目标不遗余力。照片：Shutterstock亚达夫和妻子结婚多年却一直没有孩子，他迫切地想要成为一名父亲，于是向“密宗”寻求帮助。密宗在印度文化中被称为一种神秘主义者或治疗师，通常与涉及超自然力量、瑜伽和宗教哲学的复杂实践有关。这些修行者有时与可疑的神秘实践有关。据信，在密宗的指导下，亚达夫吞下了这只小鸡作为生育仪式的一部分，这不幸导致了他的死亡。目前，案件正在警方调查中，亚达夫的家人尚未发表评论。该消息在网上流传后，令众多中国网民震惊，引发热烈讨论。一对幸福的新婚夫妇手牵手站在一起，印度新郎身着白色Sherwani和红色头巾，而新娘则身着红色lehenga。图片来源：Shutterstock有人评论说：“无知会害死人！ “我们应该相信科学，不要被骗子欺骗。”另一位网友补充道：“即使他吃了鸡胎儿这种中国名菜，效果也会好得多，不是吗？”据印度辅助生殖协会称，印度约有 2750 万人患有不孕不育症，其中男性不育症占 40% 至 50%。据《新印度快报》报道，压力、不健康的生活方式和环境影响等因素是主要诱因。不孕​​不育的常见治疗方法包括药物、手术和辅助受孕方法，如体外受精 (IVF)。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291964/man-india-dies-after-swallowing-live-chick-cure-infertility-ritual-mishap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港反对派政治人物李柱铭被褫夺太平绅士头衔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292436/hong-kong-opposition-politician-martin-lee-stripped-jp-title?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 14:01资深反对派政治人物李柱铭，2018年10月接受采访时拍摄。照片：黄天赐香港资深反对派政治人物、资深大律师李柱铭被褫夺太平绅士头衔。政府宪报刊登的公告称，行政长官李家超已于2024年12月13日撤销民主党创始主席的太平绅士称号。 虽然通知没有说明原因，但《太平绅士条例》规定，如果太平绅士在香港或任何其他司法管辖区被判有罪后被判入狱（无论是否缓刑），香港特首可撤销该太平绅士的任命。现年 86 岁的李柱铭是七名反对派活动人士和议员之一，其中包括媒体大亨黎智英，他们因参加 2019 年反政府抗议活动期间的非法游行而于 8 月败诉。这位资深民主人士在 2021 年 4 月因 2019 年 8 月 18 日发生的非法示威活动而接受审判，被判处 11 个月缓刑。当《南华早报》联系这位反对派政客时，他拒绝对政府的举动发表评论。香港继承了英国殖民时期的太平绅士制度规则。根据该条例，太平绅士可探访香港的羁押机构，以及被廉政公署拘留的人士。根据1999年启动的太平绅士探访计划，太平绅士还每两周、每月或每季度对38所机构进行即兴探访。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292436/hong-kong-opposition-politician-martin-lee-stripped-jp-title?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管 11 月房价上涨，但特朗普和利率不确定性仍给香港房地产前景蒙上阴影</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3292440/hong-kong-property-outlook-clouded-trump-rate-uncertainty-despite-november-price-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 14:13房地产中介的窗户上展示着房产信息。香港 11 月房价上涨。照片：Eugene Lee上个月，香港房价和租金走势相反，市场观察人士表示，利率前景的不确定性和唐纳德·特朗普重返白宫可能会在明年对该行业造成压力。11 月，自住房屋价格连续第二个月小幅上涨。根据差饷物业估价署的数据，香港备受关注的住宅指数 11 月上涨 0.06%，从 10 月的 290.7 升至 290.9。10 月，房价自 3 月以来首次上涨，环比上涨 0.87%。数据显示，今年前 11 个月，房价下跌 6.55%。自2021年9月创下历史新高以来，房价已下跌27%。世邦魏理仕香港估值及咨询服务执行董事郭伟雄表示：“我们观察到住宅价格在连续下跌五个月后已趋于稳定。”他补充说，下个月农历新年过后，房价前景可能会更加明朗。他表示，特朗普连任被市场视为一个主要的“不确定”因素。上个月，汇丰银行、恒生银行和中国银行（香港）将其最优惠贷款利率今年第二次下调至两年来的最低水平。这三家银行将最优惠利率下调了25个基点至5.375%。渣打银行、东亚银行及中国工商银行（亚洲）亦将贷款利率下调至 5.625%，令购房者的按揭贷款利率下降。与此同时，继 10 月份下跌 0.7% 之后，11 月份租金又下跌 0.36%。“尽管预计未来利率将会下降，但开发商和购房者目前可能采取观望态度，”郭先生说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3292440/hong-kong-property-outlook-clouded-trump-rate-uncertainty-despite-november-price-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称香港悬赏六名活动人士威胁其主权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292423/us-says-hong-kong-bounties-6-activists-threaten-its-sovereignty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 13:02美国国务院谴责香港当局向另外六名活动人士发放赏金。图片来源：Shutterstock美国国务院谴责香港当局向另外六名活动人士发放赏金，并吊销另外七人的护照，称此举是“一种威胁美国主权的跨国镇压形式”。该声明于周四发布，两天前，香港警方以涉嫌违反北京实施的国家安全法为由，向另外六名活动人士发放了 100 万港元（128,690 美元）的赏金，使逃犯总数增至 19 人。另外七名离开香港的人的护照在周二刊登的另一份公告中被吊销，该公告还禁止香港任何人为他们提供资金。这是香港根据3月份颁布的国内安全法发布的第二份此类通知。美国国务院指出，其中一些活动人士居住在美国，并表示反对香港政府为“恐吓和压制”那些选择在美国定居的个人所做的努力。“将香港国家安全法在境外实施是一种跨国镇压，威胁到美国主权以及全世界人民的人权和基本自由，”国务院发言人说。“这些行动表明香港当局无视国际准则以及言论自由与和平集会的权利。”发言人补充说，中国“坚定不移地为那些仅仅因为行使言论自由权而成为攻击目标的人发声”，并再次呼吁香港政府“停止使用国家安全法来压制异议”。又有六名活动人士因涉嫌违反国家安全法而被列入通缉名单。图片：Jelly Tse周三，中国外交部反击西方对香港行动的批评，对“公然攻击和抹黑香港警方合法执法行为”表示坚决反对。香港政府还对西方政府官员、政客和非政府组织的“诽谤言论”表示强烈反对，称他们“故意抹黑和散布不负责任的言论”，试图“误导公众”。面临护照制裁的七名逃犯包括活动人士袁功益、许永婷和Joey Siu Nam，他们显然已经定居在美国。另外四人分别是：前立法会议员许智峰和郭永铿、律师任建峰，以及活动人士郭红燕其他六名活动人士包括政治评论员钟剑华（64岁）和前演员、加拿大非政府组织香港人站创始人郑文杰（62岁）。其余六人分别是：前学生本土主义召集人钟汉林（23岁）、前区议员、现任香港民主委员会倡导助理刘嘉敏（29岁）、YouTuber何良茂（69岁）和香港自由委员会基金会成员张希菁（19岁）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292423/us-says-hong-kong-bounties-6-activists-threaten-its-sovereignty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查中国芯片、中国巨型水坝：《南华早报》七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3292426/us-investigates-chinese-chips-chinas-mega-dam-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 13:13美国称中国试图通过广泛的反竞争和非市场手段主宰国内和全球芯片市场。图片：Shutterstock我们从本周香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。周一，在当选总统唐纳德·特朗普新政府上台前不到一个月，白宫宣布对中国制造的“传统”半导体进行贸易调查，这可能会对从汽车到咖啡机等中国制造的美国日常消费品征收额外关税。据新华社周三报道，中国已批准在西藏最长的河流上建造一个巨大的水电项目，该项目的发电量可能是三峡大坝的三倍。人们在尖沙咀海港城欣赏节日装饰。图片：Jelly Tse自上周六至本周三，香港人出境旅行超过 220 万人次，其他人表示，他们只是在圣诞假期期间留在香港，以避开价格高峰。随着结婚率暴跌，中国对天然钻石的需求“断崖式下降”，而其工厂正在大量生产合成替代品，价格低至 90%。中国制造的平顶货船“范”号周八号在上海以东海域进行为期五天的海试。图片来源：新华社中国一艘自航甲板船的载重量达到前所未有的58,000吨，是世界上同类船中最大的，在周日完成五天的海试后被宣布适航。印尼向苹果施压，迫使其增加在该国的投资，以便能够销售其最新手机，这一策略似乎已获得回报，印尼承诺投资10亿美元，但分析师警告称，该国严格的本地内容规则可能会成为一把“双刃剑”。揭开朱依琳的面纱，这位神秘的中国年轻女子是亿万富翁甲骨文创始人拉里·埃里森的第六任妻子。照片：法新社在身份被曝光后，有关世界第三大富豪、甲骨文董事长拉里·埃里森的新妻子、中国人朱依琳的八卦在大陆社交媒体上出现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3292426/us-investigates-chinese-chips-chinas-mega-dam-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿塞拜疆航空赞扬哈萨克斯坦飞机坠毁事件中牺牲飞行员的“英雄行为”，称其挽救了 29 名生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292428/azerbaijan-airlines-hails-heroism-dead-pilots-saving-29-lives-kazakhstan-jet-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 13:1312 月 25 日，紧急救援专家在哈萨克斯坦阿克套市附近的阿塞拜疆航空公司客机坠毁现场工作。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS
阿塞拜疆航空公司总裁赞扬了 J2-8243 航班的飞行员，该航班载有 67 人，于周三在哈萨克斯坦坠毁。尽管两名飞行员都是哈萨克斯坦当局报告称，机上 38 人遇难，但近一半乘客（29 人）幸存。AZAL 航空公司负责人 Samir Rzayev 周三告诉记者，两名飞行员的“英雄事迹永远不会被忘记”。据阿塞拜疆通讯社报道，Rzayev 表示：“虽然这场悲惨的事故给我们的国家带来了重大损失，但机组人员直到最后一刻都英勇地履行职责，并将人的生命放在首位，使他们的名字永垂不朽。”Rzayev 表示，飞行员的飞行时间总计超过 15,000 小时，飞机最近通过了技术检查。“尽管采取了这些措施，但事故原因仍在调查中，”Rzayev 补充道。这架 Embraer 190 喷气式飞机于周三清晨从阿塞拜疆巴库起飞，飞往俄罗斯格罗兹尼。该航空公司告诉BBC新闻，恶劣天气导致航班改道。航班追踪网站Flightradar24显示，飞机于当地时间06:28左右在哈萨克斯坦阿克套附近紧急迫降。哈萨克斯坦参议院主席阿什姆巴耶夫·毛伦周四表示，飞机坠毁的原因尚不清楚。据美联社报道，俄罗斯民航局Rosaviatsia提供的初步信息表明，飞机因鸟击导致机上紧急情况而改道。据俄罗斯国家媒体俄新社报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诫，在调查完成之前，不要猜测空难原因。然而，乌克兰反虚假信息中心负责人安德烈·科瓦连科将责任归咎于俄罗斯。周三晚上，他在一篇 X 帖子中声称，这架商业航班“被俄罗斯防空系统击落”。他在帖子中表示，有来自飞机内部的视频片段，显示“救生衣被刺破，还有其他损坏”。坠毁飞机的残骸。照片：哈萨克斯坦紧急情况部新闻服务处通过美联社其他人也暗示俄罗斯参与其中。航空安全公司 Osprey Flight Solutions 周四告诉《华尔街日报》，这架飞机可能是被俄罗斯反导系统损坏的。该公司引用了坠机镜头、飞机明显受损的情况以及该地区最近的军事活动。“民航客机被防空系统错误识别并击落的事件在该地区并非史无前例，”Osprey 发布并提供给 Business Insider 的重要警报称。OSINT 分析师奥利弗·亚历山大 (Oliver Alexander) 在一条消息中表示，“目前，我认为没有足够的证据来确切说明到底发生了什么（导弹类型等）”。但他补充说，“我看到的所有证据都表明，飞机被防空导弹的弹片击中，严重损坏了升降舵和方向舵控制装置”。最近几周，乌克兰无人机瞄准了格罗兹尼，俄罗斯北奥塞梯地区州长周三在 Telegram 帖子中表示，当天北高加索联邦区的多个地区发生了乌克兰无人机袭击。该地区包括格罗兹尼及其周边地区。该帖特别提到了一架无人机在格罗兹尼以西约 112 公里（70 英里）的弗拉季卡夫卡斯被击落。阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在一份声明中表示：“媒体和社交网络上有飞机坠毁的视频，每个人都可以观看。然而，我们尚不清楚坠机原因。”阿塞拜疆航空公司没有立即回应置评请求。该航空公司总裁 Rzayev 告诉记者，飞机的黑匣子已被找到，“其分析正在按照国际航空标准进行”。飞机制造商巴西航空工业公司在一份声明中表示，对坠机事件“深感悲痛”，并正在与相关部门密切合作，支持调查。阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292428/azerbaijan-airlines-hails-heroism-dead-pilots-saving-29-lives-kazakhstan-jet-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港今年第八家电影院落下帷幕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292408/curtain-falls-hong-kongs-eighth-cinema-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 11:57香港连锁电影院嘉禾影城宣布关闭南昌分店，标志着香港今年第八家电影院正式关门。 南华早报/May Tse香港连锁电影院嘉禾宣布关闭南昌分店，为香港今年第八家电影院拉开序幕。位于深水埗南昌一个购物中心的GH V Walk电影院于周五停止营业。嘉禾在其网站和Facebook页面上的电影院名称后面写着“暂停营业”。虽然一些本地制作的电影打破了票房纪录，但香港第八家电影院的关闭标志着香港电影业艰难的一年。这是嘉禾今年第二次关闭。该连锁影院目前拥有 7 家分店。V Walk 购物中心的网站上显示，周四晚上 9 点 45 分将放映本地爱情剧《最后一首歌》，但电影院的网页上没有列出周五的放映场次。据《南华早报》检查，两个在线电影票销售平台上均未列出该电影院周五或之后的放映场次。尽管嘉禾悄悄披露了这一消息，但 Meta 旗下新兴社交媒体平台 Threads 上的一些互联网用户注意到，周四晚上该电影院有关闭的迹象。周四，一些用户在其应用程序上发布了 GH V Walk 放映时间表的截图，他们怀疑电影院是否已关闭，因为周四以后没有放映任何场次。“GH V Walk 不知道如何安排放映场次，还是想成为 2024 年最后一家关闭的电影院？ “26号之后已经好几天没有放映了，”名为stanley_0913的用户说。根据截图，周四该电影院放映的电影包括本土制作的《检察官》和《最后一首歌》，奇幻动画《指环王：洛希尔之战》和动画冒险片《木法沙：狮子王》。大多数在线评论的用户对电影院的关闭并不感到震惊，但一些人表示沮丧，而另一些人认为这是意料之中的。“也许人们需要跨越地区或将某些电影限制在指定地点才能在电影院观看电影，”名为Jeff Yip的用户在一份本地报道下评论道。“流媒体很方便。除非很吸引人，否则我很少去电影院，”一位名为陈敬轩的脸书用户说道。电影院关闭潮始于4月份，先是铜锣湾总统戏院和嘉禾启德戏院。其他关闭的电影院包括：九龙城的艺景戏院、海怡半岛的MCL戏院、朗豪坊的Cinema City，以及九龙湾国际展贸中心的The Metroplex。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292408/curtain-falls-hong-kongs-eighth-cinema-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协和医院牵头合作推动亚太地区肝癌管理</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/union-hospital-leads-collaborative-effort-advance-liver-cancer-management-asia-pacific/article/3292051/union-hospital-leads-collaborative-effort-advance-liver-cancer-management-asia-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/union-hospital-leads-collaborative-effort-advance-liver-cancer-management-asia-pacific/article/3292051/union-hospital-leads-collaborative-effort-advance-liver-cancer-management-asia-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔称在战争中受伤的朝鲜士兵被乌克兰俘虏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292404/seoul-says-north-korean-soldier-injured-war-captured-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 11:3512 月 25 日，乌克兰士兵在顿涅茨克地区将反坦克地雷装入装甲车。照片：美联社韩国情报机构周五表示，已证实一名被派去支持俄罗斯对乌克兰战争的朝鲜士兵已被乌克兰军队抓获。平壤已部署数千名士兵增援俄罗斯军队，包括在库尔斯克边境地区，乌克兰在那里发动了韩国国家情报院在一份声明中表示：“通过与盟国情报机构的实时信息共享，已经确认一名受伤的朝鲜士兵已被抓获。” 一名情报消息人士称，这名士兵被乌克兰军队抓获，并补充说，他被抓获的地点未知。 在乌克兰总统泽连斯基周一表示，迄今为止已有近 3,000 名朝鲜士兵“死亡或受伤”几天后，首次确认抓获了一名朝鲜士兵。 首尔联合参谋本部 (JCS) 周一也表示，已有 1,000 多名朝鲜士兵死亡或受伤。 JCS 还表示，据报道平壤正在“准备轮换或额外部署士兵”，并提供“240 毫米火箭发射器和 170 毫米自行火炮: 向俄军提供“远程火炮”武器。首尔军方认为，朝鲜正试图通过在俄乌战争中获得的战斗经验来实现其常规战争能力的现代化。朝鲜官方媒体周五称，俄罗斯总统普京向朝鲜领导人金正恩致新年贺词，称“我们两国6月在平壤会谈后，双边关系得到提升”。在双方交换批准文件后，一项具有里程碑意义的防御协议于12月生效。普京在6月份称赞这项协议是一份“突破性文件”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292404/seoul-says-north-korean-soldier-injured-war-captured-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>