<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 21:12:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前总统弗朗索瓦·奥朗德成为法国大选的意外候选人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266778/ex-president-francois-hollande-emerges-surprise-candidate-french-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 01:26前法国总统弗朗索瓦·奥朗德（中）于周六在图勒宣布参加法国即将举行的立法选举。图片：法新社法国前社会党总统弗朗索瓦·奥朗德周六表示，他将再次参加立法选举——这一政治复出甚至让他的左翼盟友都感到意外。奥朗德曾任 2012 年至 2017 年的法国总统，他在卸任时不受欢迎程度创下了历史新高，一些激进左翼人士讨厌他，甚至社会党领导层也对他持怀疑态度。但在总统埃马纽埃尔·马克龙戏剧性地宣布提前举行选举以打击极右翼崛起之前的几周，奥朗德在媒体上的知名度相对较高。奥朗德表示，他将代表新人民阵线参加西南部科雷兹省的议员选举，新人民阵线是一个左翼联盟，成员包括社会党、极左翼、绿党和共产党。“这是一个特殊情况下的特殊决定，”奥朗德在该省的主要城镇图勒对记者说，他卷土重来。周六，人们在法国图卢兹参加反对极右翼的集会。照片：法新社奥朗德已经支持新的广泛左翼联盟，称我们“必须尽一切努力确保极右翼不会在法国掌权”。奥朗德并不是第一位离开爱丽舍宫后参加立法选举的总统。 1984 年，在总统选举中败给弗朗索瓦·密特朗三年后，瓦莱里·吉斯卡尔·德斯坦当选为多姆山省议员。社会党官方对此反应冷淡，选举委员会主席皮埃尔·朱韦只是表示“注意到”了这位候选人。但一位不愿透露姓名的党内资深人士表示，他们对这一消息“感到震惊”，并承认：“我们说过，我们希望左翼势力尽可能广泛。”在本月的欧洲选举中，极右翼彻底击败了马克龙自己领导的中间派执政党后，马克龙宣布举行选举，第一轮选举于 6 月 30 日举行，第二轮选举于 7 月 7 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266778/ex-president-francois-hollande-emerges-surprise-candidate-french-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8名以色列士兵在加沙丧生，这是几个月来最严重的袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266777/8-israeli-soldiers-killed-gaza-deadliest-attack-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 01:10周二，以色列人的亲属和支持者在特拉维夫的加沙集会上被劫持为人质。图片：法新社以色列军方周六表示，在数月来对以色列军队最致命的袭击中，八名士兵在加沙南部丧生。军方表示，这些士兵在爆炸中丧生，但没有详细说明。这些死亡事件可能会加剧停火呼吁，并加剧以色列公众对军队极端正统派豁免的愤怒。今年 1 月，21 名以色列士兵在加沙遭到巴勒斯坦武装分子的一次袭击中丧生。以色列警察6 月 2 日，在贝内贝拉克举行的抗议活动中，驱逐阻塞道路的抗议者，抗议者反对可能对法律进行修改，该法律允许极端正统派男子免于服兵役。图片：dpa上个月，以色列最高法院下令，政府停止向许多未在军队服役的极端正统派男子提供补贴。一项新的法律草案尚未通过，但总理本雅明内塔尼亚胡的联盟本周投票赞成延长对宗教男子的豁免。尽管投票只是程序性的，但它引起了轩然大波，因为它是在一场战争中通过的，这场战争导致数百名士兵死亡，还有许多人仍留在加沙或黎巴嫩真主党武装分子的前线。以色列的联合政府包含一个强大的极端正统派政党集团，这些政党一直是内塔尼亚胡的长期合作伙伴。据巴勒斯坦卫生官员称，以色列对加沙的轰炸和地面攻势已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡，但他们没有提供平民和战斗人员的详细数据。战争也迫使 230 万人口中约 80% 逃离家园，以色列的限制和持续的战斗阻碍了人道主义援助的进入，加剧了普遍的饥饿。10 月 7 日，哈马斯和其他武装分子冲进以色列，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 250 名人质，以色列随后发起了这项运动。去年，在为期一周的停火期间，以色列释放了 100 名人质，以换取被以色列监禁的巴勒斯坦人。据信哈马斯扣押了约 80 名人质和另外 40 名人质的遗体。数月的停火谈判未能在以色列和哈马斯之间找到共同点。周三，美国国务卿安东尼·布林肯表示，哈马斯提议对美国支持的计划做出修改，他说其中一些修改是“可行的”，但有些则不然。哈马斯一直呼吁永久停火和以色列军队完全撤出加沙，作为释放人质协议的一部分。虽然美国总统乔·拜登宣布的提议包括这两项规定，但哈马斯对以色列是否会遵守这些规定表示担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266777/8-israeli-soldiers-killed-gaza-deadliest-attack-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港西九龙艺术中心“可能推迟部分基础设施建设”以解决资金危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266774/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-may-delay-some-infrastructures-fix-funding-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 23:29西九龙区管理局主席唐英年警告政府，必须在8月之前就该中心拟议的融资计划作出决定。照片：曾志伟香港首屈一指的文化中心的副主席表示乐观，认为可以很快与政府达成协议，避免艺术区迫在眉睫的金融危机，并表示一些计划中的基础设施可能会被搁置，以平衡收支。西九龙区管理局副主席陈智思周六告诉当地和中国大陆的记者，由于文化机构总体上“无利可图”，艺术中心出现亏损是意料之中的事。“这个讨论仍在进行中，但据我了解，结果相当有利。他们明白这件事的重要性，所以不会停止，”陈智思说。 “我相信他们可能会在某些条件下回来。”陈副主席在北京组织的粤港澳大湾区媒体巡演中向内地和当地媒体介绍这座城市首屈一指的艺术中心。粤港澳大湾区是北京的一项计划，旨在到 2035 年将香港、澳门和广东省的九个城市变成高科技经济强国。一个月前，西九龙区管理局主席唐英年警告政府，必须在 8 月份之前就该中心的拟议融资计划作出决定，否则，其博物馆每周可能会少开放两天，其粤剧中心也会减少开放时间。西九龙区管理局副主席陈智思。照片：Eugene Lee《南华早报》此前报道称，香港艺术区管理局正在等待政府对一项拟议的融资计划作出决定，该计划涉及出售艺术区 40 公顷（99 英亩）的部分土地。早在 2008 年艺术区成立时，政府就向艺术区管理机构一次性拨款 216 亿港元（30 亿美元），用于整个艺术区的发展。唐英年上个月表示，艺术区剩余的资金只能维持一年。陈德良表示，艺术区的财务问题是“现金流错配”，并认为随着未来商业项目的涌入，这个艺术中心的财务状况会有所改善。“今天唯一的问题是……我们还没有产生收入。 “我们现在正在与政府讨论如何帮助我们渡过难关，并让我们在酒店、办公室和住宅方面拥有灵活性，”陈先生解释说。陈先生表示，虽然该地区的演艺综合剧场正在建设中，但其他设施的建设，如音乐中心和大剧院，可能会根据该中心的财务状况和未来发展而暂停。该中心的副主席补充说，据他所知，世界上的文化机构“实际上并没有收支平衡”，都需要某种形式的支持。“现在已经没有回头路了。[艺术发展]势不可挡。我们只能向前迈进。 “当然，我们需要应对财务压力，但我们可以应付，”陈冯富珍表示。当天早些时候，在媒体参观活动上，机场管理局署理行政总裁张家辉表示，香港国际机场的客运量将在今年年底恢复至疫情前的水平。张家辉还透露，自上个月推出“珠海飞香港”计划以来，已有 2 万名乘客使用了该计划。该计划承诺两地机场之间的旅程只需 70 分钟，让香港乘客经珠海转机前往其他内地城市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266774/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-may-delay-some-infrastructures-fix-funding-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国数千人举行选举前游行抗议极右翼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266776/thousands-france-march-pre-election-protest-against-far-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 23:42抗议者于周六在法国南部马赛游行。在提前举行议会选举前的疯狂竞选活动中，反种族主义团体还加入了工会和巴黎及法国各地的全新左翼联盟，以对抗日益崛起的民族主义极右翼。图片：AP周六，在法国议会选举前夕，巴黎和法国各地爆发了抗议极右翼国民联盟 (RN) 的示威活动。在上周日的欧洲选举中，RN 势力激增，警方表示，预计将有 35 万人参加游行，在工会、学生团体和人权组织呼吁举行集会反对反移民、疑欧政党后，警方已出动 2.1 万名警员。预计马赛、图卢兹、里昂和里尔等城市将举行至少 150 场游行。在巴黎，预计将有多达 10 万人参加游行，游行于格林威治标准时间 12:00 从东部的共和国广场出发，穿过巴士底广场到达民族广场。极左翼 CGT 工会领袖在共和国广场发表讲话索菲·比奈告诉记者：“我们之所以游行，是因为我们非常担心（国民党领导人）乔丹·巴德拉可能成为下一任总理……我们想防止这场灾难。”周六，在欧洲选举结果公布后，巴黎民众参加了反对极右翼的示威活动。照片：EPA-EFE参加巴黎游行的 22 岁学生卡罗尔-安·贾斯特 (Carol-Ann Juste) 说，这是她第一次参加抗议活动。她说，她“担心人们会相信这个有着真正种族主义传统的政党的谎言”，她指的是国民阵线，即国民党的前身，其领导人让-玛丽·勒庞因发表被视为反犹太主义或仇外言论而被罚款。贾斯特说，她想“为维护一个人权、自由和宽容的国家而战”。在同一次游行中，34 岁的教师塞西莉亚·洛尔莫表示，她计划投票给左翼政党联盟人民阵线。她说：“重要的是要表明我们已经动员起来，而国民党不是人民的大多数。”总统埃马纽埃尔·马克龙宣布提前举行立法选举，分两轮于 6 月 30 日和 7 月 7 日举行，此前他的中间派联盟在上周日的欧洲议会选举中被国民党击败。第一批民意调查预测， RN可能赢得选举并组建下一届政府。周五发布的《观点》杂志进行的一项民意调查预测，RN将以29.5%的得票率在议会选举第一轮中领先，略高于人民阵线的28.5%。马克龙的中间派阵营支持率为18%。至少有两项民意调查显示，左翼阵营的支持率紧随RN之后，领先于马克龙的阵营。在法国西部的图尔，数百名抗议者参加了游行，横幅上写着：“为了自由，为了权利，为了社会民主共和国，反对极右翼思想和反对种族主义。”几条横幅上写着：“年轻人讨厌FN（RN的前身），而一名退休人员举着一条横幅，上面写着：“老年人也讨厌RN。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266776/thousands-france-march-pre-election-protest-against-far-right?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名在巴基斯坦失踪的日本登山者中有一人已找到尸体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266771/1-2-japanese-climbers-missing-pakistan-found-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 23:02两名日本登山者本周在巴基斯坦失踪。图片：Getty Images据一名官员称，两名日本登山者中的一人于周六在巴基斯坦北部的一座山上被发现死亡，他的尸体已被找到，搜寻第二名男子的行动仍在继续。Ryuseki Hiraoka 和 Atsushi Taguchi 本周失踪前正试图登顶喀喇昆仑山脉海拔 7,027 米（23,054 英尺）的 Spantik 山。“一名日本登山者的尸体已被找到，搜寻第二名登山者的行动仍在继续，”Shigar 区副专员 Wali Ullah Falahi 说道。他说，尸体是在 3 号营地下方 300 米（984 英尺）处发现的，该营地距离登山者准备最终登顶的地方约 6,200 米（20,341 英尺）。组织此次探险活动的巴基斯坦探险之旅公司负责人 Naiknam Karim 表示，“目前尚不清楚是谁的尸体被发现高海拔登山者和专家的搜索得到了两架巴基斯坦陆军直升机的支持。两人于 6 月 3 日到达大本营，并试图在没有搬运工帮助的情况下攀登。他们最后一次被人看见是在 6 月 10 日，第二天，其他登山者发出了警报，因为他们原本以为会与他们相遇。一架军用直升机于周四发现了登山者，但由于天气恶劣，搜索被迫中止。Spantik，也被称为金峰，在旅游公司 Adventure Tours 的网站上被描述为“相对容易到达和简单的山峰”。该国拥有世界上 14 座海拔超过 8,000 米的山峰中的 5 座，包括世界第二高峰乔戈里峰。根据政府数据，2013 年，超过 8,900 名外国人访问了偏远的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，这里是喀喇昆仑山脉大部分，夏季登山季节从六月初持续到八月底。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266771/1-2-japanese-climbers-missing-pakistan-found-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称瑞典与伊朗达成突破性协议交换囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266765/sweden-and-iran-exchange-prisoners-breakthrough-deal-say-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 21:5612 月，瑞典斯德哥尔摩的人们庆祝伊朗人哈米德·诺里 (Hamid Noury) 被判有罪。他因参与大规模处决伊朗政治犯而被定罪，在囚犯交换后，他很快就会返回伊朗。照片：路透社官员称，瑞典和伊朗于周六进行了囚犯交换，瑞典释放了一名因在 1980 年代大规模处决中扮演的角色而被定罪的前伊朗官员，而伊朗释放了两名被关押在那里的瑞典人。该国外交部在一份声明中表示，囚犯交换由阿曼调解。报道称，“阿曼的努力最终使双方同意相互释放，获释人员已从德黑兰和斯德哥尔摩转回。”伊朗最高人权官员 10 日表示，瑞典已释放被定罪的前伊朗官员哈米德·诺里。该官员补充说，诺里因参与 1988 年伊朗大规模处决政治犯而被定罪，他将在几个小时后返回伊朗。另外，瑞典首相乌尔夫·克里斯特森在一份声明中表示，在伊朗被拘留的瑞典公民约翰·弗洛德鲁斯和赛义德·阿齐兹已乘飞机返回瑞典。“伊朗将他们两人当作棋子，进行无耻的谈判，目的是让伊朗公民哈米德·诺里从瑞典监狱获释。他因 1980 年代在伊朗犯下的严重罪行而被定罪，”克里斯特森说。“作为首相，我对瑞典公民的安全负有特殊责任。因此，政府与与伊朗进行谈判的瑞典安全部门一起就这一问题展开了密切合作。”在这幅法庭素描中，被指控参与 1988 年伊朗政治犯屠杀的哈米德·诺里 (Hamid Noury) 与律师托马斯·索德奎斯特 (Thomas Soderqvist) 坐在一起，出席 2021 年在斯德哥尔摩举行的审判。照片：来自路透社克里斯特森在政府发布的视频中证实，诺里现在已被送回伊朗。克里斯特森以安全问题为由拒绝透露有关考虑的更多细节。现年 63 岁的诺里于 2019 年在斯德哥尔摩机场被捕，后来因 1988 年在伊朗卡拉季的 Gohardasht 监狱大规模处决和酷刑政治犯而被判处终身监禁。他否认了这些指控。伊朗全国抵抗委员会是一个反对伊朗伊斯兰共和国政府的团体联盟，该委员会表示，瑞典似乎屈服于敲诈勒索和劫持人质的策略，此举将鼓励德黑兰。欧盟雇员弗洛德鲁斯于 2022 年在伊朗被捕，被指控为以色列从事间谍活动和“地球上的腐败”，这些罪行可判处死刑。瑞典和伊朗双重国籍的赛义德·阿齐兹于 2023 年 11 月在伊朗被捕，瑞典称其“理由不正当”。另一名瑞典和伊朗双重国籍的 Ahmadreza Djalali 于 2016 年被捕，目前仍被关押在伊朗监狱。Djalali 是一名急诊科医生，2016 年在伊朗进行学术访问时被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266765/sweden-and-iran-exchange-prisoners-breakthrough-deal-say-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>津巴布韦向债权人请求减免债务，中国“无意减免债务”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266588/china-not-business-haircuts-zimbabwe-asks-debt-reduction-creditors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266588/china-not-business-haircuts-zimbabwe-asks-debt-reduction-creditors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国长征十号火箭进入“快车道”，助力宇航员登月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266755/chinas-long-march-10-rocket-enters-fast-lane-quest-put-astronauts-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 21:00长征十号运载火箭将承担中国载人登月计划的两次发射任务——一次将“孟州”飞船送入月球轨道，另一次将“揽月”月球着陆器发射。图片来源：中央电视台 中国已经完成长征十号火箭的首次推进系统测试，该火箭将在2030年前将中国宇航员送上月球。据国有火箭开发商中国运载火箭技术研究院 (CALT) 称，周五在北京丰台区进行的测试中，火箭第一级的三台 YF-100K 发动机同时点火。中国运载火箭技术研究院在其官方微信公众号上表示，这些发动机在几分钟内产生了 382 吨的总推力，“启动正常、运行稳定、按时关机”。它补充说，火箭的开发已经进入实施大规模系统级测试的“快车道”，以实现首飞。长征十号高 92.5 米（303.5 英尺），是一种燃烧煤油和液体的三级超重型火箭氧气。它的第一级宽五米，由七台 YF-100K 发动机提供动力。该火箭配备两台助推器，每台助推器由七台 YF-100K 发动机组成，升空时可产生 2,678 吨的巨大推力。它能够将至少 27 吨的物体送入地月转移轨道，大约是中国迄今为止推力最大的火箭长征五号运载能力的三倍。对于中国计划中的载人登月，长征十号火箭将执行两次发射任务，一次将孟州飞船送入月球轨道，另一次将发射揽月着陆器。随后，这两艘飞船将在月球轨道会合对接，两名宇航员将从孟州飞船进入月球着陆器。据国家电视台 CCTV 报道，着陆器降落在月球表面后，宇航员将驾驶月球车开展科学调查并收集岩石样本。完成任务后，机组人员将返回前往揽月并离开月球。央视在 7 月成功进行 YF-100K 发动机热试车后报道称，它们将在月球轨道上与孟州对接，并带着收集到的样本返回地球。国有火箭开发商中国运载火箭技术研究院的徐红平表示，火箭推进系统的测试“鼓舞了我们的士气”。图片来源：CCTV据微信文章报道，中国航天科技集团公司工程师王庆伟表示：“周五的试验验证了多项创新技术，我们现在可以放心地将这些技术用于飞行任务。”“这增强了我们的士气，为我们完成后续的试验和飞行提供了宝贵的经验，”王庆伟的同事徐红平说。接下来，团队将进行七发动机试验，并继续探索长征十号的新材料和技术工艺。“智能火箭和可重复使用技术将在我们的火箭上得到实际应用，”徐红平说。中国一直在研发其计划登月的其他关键部件，如载人飞船、月球着陆器和月球车以及登月服。航天官员今年 4 月在酒泉卫星发射中心举行的新闻发布会上表示，它们的原型目前正在制造中，中国的目标是在 2030 年将宇航员送上月球。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266755/chinas-long-march-10-rocket-enters-fast-lane-quest-put-astronauts-moon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京台办主任称中国统一“不可阻挡”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266741/chinas-reunification-unstoppable-says-beijings-top-man-taiwan-affairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266741/chinas-reunification-unstoppable-says-beijings-top-man-taiwan-affairs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空乘客在香港购买大部分机票可享受 22% 燃油费折扣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266762/cathay-pacific-passengers-pay-22-less-fuel-fee-most-tickets-issued-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 20:46在加拿大、新西兰等地签发的机票也将推出类似的调整。图片：Elson Li由下月起，国泰航空乘客在香港购买大部分机票的燃油附加费将减少22%。由7月1日起，在香港购买的往返香港与澳洲、欧洲、美国及其他长途航点的单程燃油附加费将由923港元（118美元）降至719港元。往返香港与印度及孟加拉国的航班费用将由440港元降至343港元，其他短途航班的费用则将由207港元降至161港元。在加拿大、新西兰等地售出的机票亦会实施类似调整。从中国大陆、日本和菲律宾出发的航班均不包含在此次费用更新中。费用更新于周五公布，国泰航空表示附加费“根据燃油价格”每月调整。自 4 月初触及每桶 90 多美元的高位以来，国际基准布伦特原油近几周一直在 80 美元左右徘徊。国泰航空上次更新费用是在 1 月份，当时长途航班的燃油附加费从 1,127 港元降至 923 港元。国泰航空的廉价航空公司香港快运尚未公布 7 月份的附加费率。目前，该公司对从香港出发的每张单程机票收取 205 港元。香港航空目前的短途机票燃油附加费为 165 港元起，粤港澳大湾区航空的燃油附加费则固定为 265 港元。两家航空公司尚未公布下个月起售出的机票的新附加费水平。在禁止征收该费用两年多之后，香港于 2018 年 9 月取消了对从香港出发的航班的旅客燃油附加费的规定。民航处表示，经过六个月的准备期，将于明年 1 月起取消货运燃油附加费。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266762/cathay-pacific-passengers-pay-22-less-fuel-fee-most-tickets-issued-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港巴士司机因车内一名 92 岁乘客昏迷死亡被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266759/hong-kong-bus-driver-arrested-over-death-passenger-92-found-unconscious-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 20:09受害者被送往天水围医院，医护人员于星期六上午11点15分证明其死亡。图片：Sun Yeung香港一名住宅区穿梭巴士司机因不小心驾驶被捕，原因是一名年长乘客在巴士急停后被发现昏迷，其后被宣布死亡。警方周六表示，死者是一名 92 岁的姓 Yooh 男子，被发现倒在巴士座位上，被紧急送往天水围医院，医务人员于上午 11 时 15 分证实其死亡。警方称，致命交通事故发生在上午 10 时 30 分左右，当时穿梭巴士正沿天龙路往天水围天城路行驶。警方补充说，当车辆接近天葵路时，在红绿灯前“突然”越过车道并停下。后来人们发现 Yooh 躺在座位上，没有任何“表面”伤害。据警方消息人士称，Yooh 身体状况不佳。肇事司机为六十四岁冯姓男子，其后因不小心驾驶被捕。警方呼吁目击意外发生或有任何案件资料的人士致电3661 3800与警方联络。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266759/hong-kong-bus-driver-arrested-over-death-passenger-92-found-unconscious-vehicle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜在非军事区内修建道路和围墙：报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266760/north-korea-building-roads-walls-inside-demilitarised-zone-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 20:186 月 11 日，从韩国江华岛（靠近朝鲜半岛南北非军事区）望去，山顶上出现了疑似朝鲜扩音器的声音。照片：来自法新社据韩联社报道，朝鲜军方一直在将其与韩国分隔开来的非军事区（DMZ）内修建道路和围墙韩国通讯社援引一位未透露姓名的军方消息人士的话称，这些施工活动位于贯穿非军事区中部的军事分界线 (MDL) 以北。该报道是在上周朝鲜士兵短暂越过军事分界线后，韩国军队鸣枪警告的事件之后发布的。韩国当局表示，这很可能是意外，韩联社援引一位军方发言人的话说，一些朝鲜人携带着工作工具。据韩联社周六报道，军方消息人士表示：“最近，朝鲜军方一直在军事分界线 (MDL) 和非军事区北方界线之间的一些地区筑墙、挖地和修路。”该消息人士告诉韩联社，目前尚不清楚他们在建什么。当被问及该报道时，韩国军方在一份声明中表示，正在“密切跟踪和监视朝鲜军方的活动”，并表示“将进一步需要分析”。它表示，为了“确保执行行动的人员安全”，它不能分享韩国对这些行动的反应，但没有提供进一步的细节。韩国间谍机构本周表示，它已经发现有迹象表明朝鲜正在拆除连接两国的铁路部分路段。此前，朝韩两国的宣传战不断升级。朝鲜向韩国发射了一千多个载有垃圾的气球，称这是对反平壤活动人士向韩国发射宣传气球的报复。6 月 10 日，在韩国仁川的一片稻田里，一只载有垃圾的气球出现在视野中，据推测是朝鲜送来的。照片：来自美联社随后，韩国又开始使用安装在边境的扩音器向朝鲜播放韩国流行歌曲和新闻广播。扩音器行动的恢复促使朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正威胁采取一项未指明的“新反制措施”。朝鲜严格控制境内的信息流，对其人民获得韩国内容（尤其是流行文化）极为敏感。它此前曾威胁对韩国扩音器进行炮击 - 这种心理战术可以追溯到1950-53年的朝鲜战争。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266760/north-korea-building-roads-walls-inside-demilitarised-zone-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气恶劣，香港取消维多利亚港端午节烟花表演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266757/hong-kong-cancels-dragon-boat-festival-fireworks-victoria-harbour-due-poor-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 19:20今年早些时候在维多利亚港举行的展览。照片：May Tse香港当局因天气恶劣取消了原定于维多利亚港举行的为庆祝端午节而举行的 10 分钟小型烟花汇演。旅游局于周六晚上 8 点开始前宣布取消烟花汇演，此前不久，香港气象预报员发布了当天第三次黄色暴雨警告。烟花汇演是端午节庆祝活动之一，也是旅游局吸引更多游客前往香港的广泛努力的一部分。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266757/hong-kong-cancels-dragon-boat-festival-fireworks-victoria-harbour-due-poor-weather?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃凯特确诊癌症后首次公开露面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266714/kate-middleton-princess-wales-says-making-good-progress-cancer-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 02:08威尔士王妃凯特周六在伦敦向人群挥手致意。图片：AP英国威尔士王妃凯特自五个月前手术发现罹患癌症以来，于周六首次公开露面。凯特与三个孩子乘坐马车，参加“皇家军队阅兵式”。皇家军队阅兵式位于伦敦市中心白金汉宫附近，是英国国王查尔斯国王的官方生日，是一年一度的阅兵式。马车经过时，街道两旁的人群挥手欢呼。查尔斯与卡米拉王后乘坐另一辆马车，后面跟着查尔斯的继承人、凯特的丈夫威廉王子，他和其他王室高级成员一起骑在马背上。自宣布罹患癌症以来，42 岁的凯特一直在接受预防性化疗。治疗仍在继续，但她的健康状况有所改善，这意味着她自去年 12 月以来首次能够公开露面。周五，她在罕见的个人书面信息中表示，自己正在取得进展，但“尚未脱离危险”。她说，她期待着参加周六的游行，并希望在夏天参加一些公众活动。凯特在一月份接受了一次重大腹部手术后，在医院住了两个星期，两个月后，她在一段视频信息中宣布，检查结果显示患有癌症。英国威尔士王妃凯特和她的孩子路易王子、夏洛特公主和乔治王子于周六抵达伦敦，参加皇家军队阅兵仪式。图片：AP在周五的留言中，凯特表示，她被来自世界各地的数千条善意信息“震撼了”，这些信息对她和威廉来说意义重大。“我的病情正在好转，但任何接受化​​疗的人都知道，有好日子也有坏日子，”她说。这份声明在凯特的社交媒体频道上发布，旁边还附上了一张本周早些时候在伦敦西部温莎拍摄的照片，照片中公主站在河边的一棵树前。她的办公室肯辛顿宫拒绝透露有关癌症类型或治疗的任何细节，只是说预防性化疗已于 2 月开始。周六，英国为国王查理三世举行了生日庆典，并进行了军事游行，这是威尔士王妃自今年早些时候被诊断出癌症以来首次公开露面。照片：美联社凯特的病情与 75 岁的查尔斯的病情同时发生，后者也一直在接受癌症治疗。他于 4 月恢复公职，尽管为了将康复风险降至最低，他的日程安排还是很紧凑。“我的康复情况正在好转，但任何正在接受化疗的人都知道，有好日子也有坏日子，”凯特在声明中说道。凯特嫁给了王位继承人威廉王子，是他们三个孩子的母亲。她表示，在“感觉足够好”的日子里，她已经开始“在家做一点工作”。“参与学校生活、将个人时间花在能给我带来能量和积极性的事情上是一种乐趣，”她补充道。“我正在学习如何保持耐心，尤其是在不确定的情况下。顺其自然地过好每一天，倾听我的身体，让自己花这段时间治愈自己。”法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266714/kate-middleton-princess-wales-says-making-good-progress-cancer-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强告诉澳大利亚：让我们努力搁置分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266756/chinese-premier-li-qiang-tells-australia-lets-try-set-aside-our-differences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 19:13中国总理李强抵达阿德莱德机场时挥手致意。照片：法新社李强总理表示，尽管澳中两国存在分歧，但两国必须在此次访问之初寻找共同点，贸易将成为访问的重点议题。李强总理于周六抵达阿德莱德，此前他已对新西兰进行了三天访问，并在马来西亚停留。外交部长黄英贤、南澳州州长马利诺斯卡斯和中国大使肖千在会见时热情迎接李克强。李克强在访问澳大利亚四天之初对媒体表示：“中澳交往源远流长，两国人民友谊源远流长。”他还将访问珀斯和堪培拉。李克强表示，自2014年习近平主席访澳，中澳建立全面战略伙伴关系以来，两国各类交流与合作“提速升级”，互利共赢成为两国关系“主要特征”。“历史证明，相互尊重、求同存异、合作共赢是发展中澳关系的宝贵经验，值得我们坚持和发扬。”李克强还将会见澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯，两人还将共同出席与澳大利亚联邦政府和地方政府首席部长阿卜杜拉·阿卜杜拉·阿卜杜拉的圆桌会议。 李克强表示，阿尔巴尼斯 11 月访华标志着“在经历曲折之后重回发展正轨”，他的措辞与习近平此前的言论如出一辙。在阿尔巴尼斯的前任斯科特·莫里森 (Scott Morrison) 任内，两国关系一度跌至低谷。莫里森呼吁对新冠病毒起源进行国际调查，并与英国和美国达成了《奥库斯安全协议》。自阿尔巴尼斯 2022 年大选获胜以来，两国关系有所回暖，他与习近平进行了多次会谈，取消了许多贸易限制。在访问新西兰期间，李克强会见了外交官、学者和商界人士，并承诺升级两国全面战略伙伴关系，进一步扩大新西兰人的市场准入。观察人士同样期待塔斯曼海另一边出现积极进展，包括取消对澳大利亚活龙虾的剩余贸易禁令，以及潜在的澳大利亚公民访华可享受15天免签待遇，这一安排也适用于新西兰和其他几个国家。“我期待同澳大利亚领导人和各界朋友就中澳关系和共同关心的问题深入交换意见，共商合作，促发展，讲友谊，”李克强说。李克强此次访问是中国总理七年来首次访澳，预计将为习近平十年来首次访澳铺平道路。他还表示，“中方愿同澳方共同努力”，实现“更加成熟、稳定和富有成果”的经贸关系。李克强将访问阿德莱德动物园，讨论继续租借两只大熊猫的问题，标志着熊猫外交的重启。他还将访问国家议会，并参观位于西澳大利亚奎纳纳工业区的一家中资锂加工厂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266756/chinese-premier-li-qiang-tells-australia-lets-try-set-aside-our-differences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>