<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 09:16:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国销售能“让你变身名人”的逼真面具引发犯罪担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268884/china-sales-lifelike-masks-can-turn-you-celebrity-spark-crime-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 16:00在中国，超逼真的硅胶面具网络销量不断增长，引发了人们的好奇、犯罪恐惧和对隐私的担忧。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/163.com中国出现了一个蓬勃发展的硅胶面具灰色市场，这种面具“可以让你看起来像任何人，包括名人”。在中国最大的电子商务平台淘宝上，这些栩栩如生的伪装品被平淡地列在“硅胶面具”标题下，看起来只是化装舞会上用来取乐的道具。然而，只要多点击几下，潜在买家就会发现一个承诺，这些面具能让你变成任何名人，售价高达 25,000 元人民币（3,400 美元）。一家商店还声称其产品可以帮助人们通过“低灵敏度”面部识别检查。根据淘宝应用程序上的统计数据，已有数十个此类面具售出。淘宝隶属于阿里巴巴集团，该集团拥有《南华早报》。这些栩栩如生的面具可能需要一个月的时间才能制作完成，成本高达 3,400 美元。图片来源：哔哩哔哩在一款定制面具的评论区，一位买家贴出了一张自己戴着斯内普教授面具的照片，斯内普教授是已故英国演员艾伦·瑞克曼在《哈利·波特》系列电影中饰演的角色。这位买家对面具“每一个细节”的质量印象深刻，并补充说它看起来“出奇地”真实。还有人问店里能不能做一个内地女星范冰冰的面具，店里回答“可以”。一位店员告诉内地媒体《法制日报》，只要顾客提供3D扫描结果、360度头部照片、或者自己想要成为的人的照片以及自己的头部和面部特征数据，他们就可以制作任何脸型。完成一个面具大约需要一个月的时间。一位不愿透露姓名的北京电影化妆师告诉《南华早报》，这种面具通常用作电影拍摄道具。越逼真的面具，制作所需的时间和成本就越高。不过，她补充说，它们“不太可能”绕过面部识别系统。有些案件中，这种便宜得多的面具被用来犯罪。今年 3 月，上海警方抓获了一名 40 多岁的窃贼，他戴着硅胶面具，让自己看起来像个老人，闯入一间公寓，偷走了价值 10 万元人民币（1.4 万美元）的财物。虽然这名劫匪成功骗过了监控摄像头，但他留在房子里的证据和他的手机信号让警方找到了他。目前，硅胶面具在中国并没有被禁止。不过，上海格灵律师事务所合伙人 Sherry Zhang 告诉《南华早报》，超逼真的硅胶面具可能存在其他法律风险，比如侵犯他人名誉权和肖像权。此外，如果硅胶面具卖家违反了以下规定，他们将面临法律后果：他们夸大产品的功能，或将产品出售给那些将其用于非法目的的人。好莱坞影星汤姆·克鲁斯在电影《碟中谍》中的撕面具场景中。图片来源：派拉蒙影业张先生还专门研究人工智能（AI）相关的法律事务，他告诉《南华早报》，超逼真的硅胶面具和AI克隆之间有很多相似之处。今年6月，北京互联网法院首次就AI“换脸”应用侵犯人身权利一案作出判决。该应用未经两位网红同意，就其脸部图像作为“人脸模板”牟利。法院命令运行该应用的人向这两位网红道歉并赔偿其侵犯肖像权和个人信息权的损失。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268884/china-sales-lifelike-masks-can-turn-you-celebrity-spark-crime-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军队在白俄罗斯波兰边境举行联合“反恐训练”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269580/chinese-military-belarus-joint-anti-terrorist-training-polish-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269580/chinese-military-belarus-joint-anti-terrorist-training-polish-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列坦克袭击加沙城区，居民报告发生猛烈炮火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269589/israeli-tanks-storm-gaza-city-districts-residents-report-heavy-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 16:14以色列坦克周四从加沙进入以色列后在边境附近机动。图片：路透社周一凌晨，以色列军队猛烈攻击加沙城，坦克纵队从不同方向推进至市中心，居民称这是自 10 月 7 日以来最严重的袭击之一。加沙民事紧急服务处表示，相信有数十人丧生，但由于东部的 Daraj 和 Tuffah 以及西部的 Tel Al-Hawa、Sabra 和 Rimal 持续遭到攻势，紧急救援队无法到达现场。到目前为止，以色列坦克已驻扎在 Tel Al-Hawa 和 Sabra 的一些地区，但尚未深入其他三个地区，居民称这些地区从夜间到凌晨一直遭到轰炸。他们补充说，几栋多层建筑已被摧毁。以色列坦克于周四从加沙进入以色列后在边境附近机动。照片：路透社居民说，其中一辆以色列坦克从东部推进，将人们推向地中海附近的西边道路。“敌人在我们身后，大海在我们面前，我们该去哪里？”加沙市居民阿卜杜勒加尼 (Abdel-Ghani) 说道，他未透露自己的全名。“坦克炮弹和飞机上的导弹落到道路和房屋上，就像火山爆发一样。人们四处奔跑，没人知道要去哪里，”阿卜杜勒·加尼通过聊天应用程序告诉路透社。以色列军方在一份声明中表示，它一直在针对加沙地带的激进基础设施开展行动，并且已经使 30 多名对以色列军队构成威胁的战士失去行动能力。随着加沙战争进入第十个月，埃及、卡塔尔和美国加大力度调解以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的停火协议，以色列发动了新的攻势。加沙居民说，坦克从至少三个方向推进，到达了加沙市中心，以色列的空中和地面火力十分猛烈。这迫使成千上万的人离开家园寻找更安全的避难所，但对许多人来说，找到避难所是不可能的，有些人只能睡在路边。加沙市阿赫利阿拉伯浸信会医院的医务人员不得不将病人疏散到已经拥挤不堪的巴勒斯坦卫生官员说，战争爆发于 10 月 7 日，当时控制加沙的哈马斯领导的武装分子袭击了以色列南部，造成 1,200 人死亡，约 250 名人质。 加沙卫生官员说，超过 38,000 名巴勒斯坦人在以色列的军事攻势中丧生。 哈马斯接受了美国停火提议的关键部分，加沙居民对停火的希望再次燃起，以色列谈判小组的一名官员表示，达成协议的可能性很大。 哈马斯已经放弃了要求以色列先承诺永久停火，然后才能签署协议的要求。相反，哈马斯消息人士周六告诉路透社，该激进组织表示，将允许谈判在为期六周的第一阶段实现这一目标。但以色列总理本雅明内塔尼亚胡坚持认为，该协议不能阻止以色列恢复战斗，直到其战争目标实现。这些目标是在战争开始时确定的，包括瓦解哈马斯的军事和执政能力，以及遣返以色列人质。一位不愿透露姓名的知情人士表示，美国中央情报局局长威廉伯恩斯将于周三在多哈会见卡塔尔首相以及以色列和埃及情报局局长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269589/israeli-tanks-storm-gaza-city-districts-residents-report-heavy-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚在内陆城镇发生“严重破坏和骚乱”后实施宵禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3269591/australia-imposes-curfew-outback-town-after-significant-harm-and-civil-disturbances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 16:15澳大利亚内陆小镇爱丽丝泉发生一系列暴力事件后，当局已发布宵禁。照片：X/_alicesprings_周一，澳大利亚警方下令在内陆旅游小镇爱丽丝泉实行三天宵禁，此前该镇发生了多起暴力事件，其中包括一起据称袭击四名下班警察的事件。北领地警察局局长迈克尔·墨菲表示，过去 72 小时里，爱丽丝泉发生了“重大伤害和骚乱”。墨菲告诉记者，这些警察是在步行回家时遭到袭击的，目前尚不清楚袭击者是否指认他们是警察。宵禁将从当地时间晚上 10 点持续到早上 6 点。根据 5 月份出台的新法律，警察局长有权实施为期三天的封锁以控制任何暴力事件，并可以向政府申请延期。“如果我认为需要延期，我会以书面形式提出……说明我认为应该延期的原因，”他说。3 月份，爱丽丝泉发生了一场涉及 150 人的大规模斗殴事件，随后宣布实施为期两周的青年宵禁。社区领导人长期以来一直认为酗酒是暴力事件背后的主要因素。“过去几天在爱丽丝泉发生的犯罪行为令人无法接受，”该地区首席部长伊娃·劳勒 (Eva Lawler) 周一在新闻发布会上表示。“宵禁将赋予警方额外权力，以控制爱丽丝泉的当地局势。“这正是我的政府在 5 月份通过宵禁立法的原因。”爱丽丝泉是通往澳大利亚内陆主要旅游景点的入口，包括乌鲁鲁巨石。照片：Getty Images爱丽丝泉是澳大利亚内陆地区的一个偏远小镇，位于悉尼西北约 2,000 公里（1,243 英里）处，是通往主要旅游景点的门户，其中包括乌鲁鲁巨石（原名艾尔斯岩）。该镇约五分之一的人口是澳大利亚原住民，自 18 世纪末澳大利亚大陆被英国殖民以来，原住民一直处于边缘化状态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3269591/australia-imposes-curfew-outback-town-after-significant-harm-and-civil-disturbances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：前民主党主席因颠覆政府罪名寻求宽大处理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269576/hong-kong-47-ex-democratic-party-chairman-seeks-leniency-over-scheme-subvert-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269576/hong-kong-47-ex-democratic-party-chairman-seeks-leniency-over-scheme-subvert-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本地消费“外流”、游客消费减少，香港零售业困境仍将持续</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3269575/hong-kong-retail-pain-persist-amid-local-spending-leakage-while-visitors-splurge-less?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 15:302024 年 7 月 2 日，行人在香港铜锣湾区过马路。照片：Sam Tsang标普全球评级表示，随着“结构性变化”导致居民在海外和网上消费增加，而香港吸引的内地游客减少，消费支出低于前几年，香港零售市场将面临更多痛苦。“我们信用评级机构在周一发布的《香港房地产：优胜劣汰》报告中表示：“我们预计，香港零售额今年将面临压力，因为今年前五个月零售额同比下降了 6%。”“这种疲软将涵盖普通消费和奢侈品消费。甚至超市的销售也有点谨慎。我们认为，这种低迷不会在一夜之间消失。”对这一领域的悲观看法部分源于所谓的本地居民支出外流。报告称，截至 6 月底，香港人口的出境旅游人数按年率计算已超过 2018 年的水平。过境深圳以相对较低的价格购物和用餐也越来越受当地居民的欢迎。与此同时，网上购物正在蚕食零售商的收入，因为网上购物在总零售额中的份额在 5 月份上升至 8.7%，高于 2020 年至 2022 年 8.1% 的平均水平。与此同时，标普表示，游客人数尚未完全恢复，来自中国内地的当日游客消费仍低于 2018 年。根据政府预测，香港今年的目标是接待 4600 万人次游客，比 2023 年增长 35%。不过，这仍然只是 2018 年创纪录的 6500 万游客的 70%。与此同时，预计今年每位过夜游客的消费将从 2023 年的 6,939 港元缩减至 5,800 港元（742 美元），降幅高达 16.4%。标普表示，香港房地产市场低迷，房价自 2021 年的峰值以来已下跌四分之一，这进一步打击了消费。报告称，预计今年住宅价格将下降高达 10%，这可能会继续拖累消费者信心。下行趋势将拖累租金。报告称：“据我们估计，香港零售业主将以比当前低 5% 的价格签订新租约。” “他们的信用状况可以承受这种情况，以及我们预测的零售租金负增长 10% 的下行情景。”2024 年 7 月 2 日，香港旺角的一家零售企业吸引购物者。照片：Jelly Tse标普表示，那些正在改进产品以适应这种转变的购物中心可能会比高街和个人分层所有权零售物业表现更好。“业主标普联席董事 Wilson Ling 表示：“那些通过资产增值和租户重组积极适应市场变化的大型商场，其入住率和租金水平可能会更佳。”一些大型零售业主显然已经收到了适应的通知。例如，香港置地已拨款 4 亿美元对其位于中环的置地广场进行为期三年的翻新。包括卡地亚、香奈儿、迪奥和路易威登在内的奢侈品牌租户又投入 6 亿美元打造独特的空间。这是该开发商十年来在香港的最大单笔投资，旨在为富裕的购物者创造“非凡体验”，并加强全球奢侈品牌在香港的存在。标普表示，新鸿基地产已调整租户组合，向国内购物者介绍中国内地品牌，向跨境游客介绍国际品牌。该公司还在元朗的 Yoho Mall 内设立了宠物友好区，而沙田的新城市广场最近将商场的屋顶改造成恐龙主题游乐场。这些努力似乎正在奏效，开发商将商场的入住率保持在 95% 左右。标普表示，第一季度购物中心的空置率为 1.3% 至 5%，高街商店的空置率为 6.8% 至 12.8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3269575/hong-kong-retail-pain-persist-amid-local-spending-leakage-while-visitors-splurge-less?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港加拿大国际学校学生取得优异 IB 文凭成绩</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/ib-diploma-results/article/3268947/canadian-international-school-hong-kong-students-achieve-impressive-ib-diploma-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/ib-diploma-results/article/3268947/canadian-international-school-hong-kong-students-achieve-impressive-ib-diploma-results?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行在改革推进中采取新操作加强利率管控</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269573/chinas-central-bank-ups-control-interest-rates-new-operations-amid-reform-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 15:08北京中国人民银行大楼周围围着广告牌。图片来源：彭博社中国央行将从周一开始通过额外的公开市场操作来控制利率，同时收紧短期利率波动的区间。中国人民银行将进行临时债券回购或逆回购，以提高公开市场操作效率，保持银行体系流动性充足。中国人民银行周一表示，额外操作将“根据市场情况”在每个工作日下午 4 点至 4 点 20 分之间进行。据央行称，临时回购和逆回购的期限为隔夜，利率将设定为 7 天逆回购利率下调 20 个基点和上调 50 个基点。周一上午，在中国人民银行发表声明后，中国 30 年期国债收益率迅速反弹，开盘后一度飙升至 2.526%。 2.493%，午后企稳至2.51%。分析师认为，此举为新的、更窄的利率走廊铺平了道路，七天期逆回购利率将充当主要政策利率，在债券需求增加、收益率跌至历史低位的情况下，给予央行更多空间来管理现金状况和利率。华创证券周一表示，特别是，收紧短期利率波动区间将有助于在债券发售时管理流动性。狭窄的利率走廊将有助于确保更稳定和可预测的短期利率，以增强货币传导。“毕竟，如果央行出售债券，可能会导致流动性紧张，因此利率走廊上限实际上为央行的操作提供了补充，”华创证券表示。此前不久，中国人民银行表示，它有数百个据上海证券报周五报道，中国人民银行目前拥有价值数十亿元的债券可供借入，并将根据市场情况出售这些债券。这是中国央行发出的最强烈信号，表明它可能正在考虑出售证券以冷却市场反弹，而市场反弹是由中国投资者对避险资产的强劲需求推动的——中国人民银行认为这是一种金融稳定风险。凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德表示，即使中国人民银行开始在二级市场买卖债券，长期债券收益率暴跌的趋势也不太可能扭转。“与中国人民银行的观点相反，我们认为压低长期收益率的因素主要是结构性的，而且怀疑它们不会在短期内逆转，”埃文斯-普里查德周五表示。“中国似乎正走向持续的近零通胀和趋势增长减弱的时期，再加上高额债务负担，意味着名义收益率将进一步下降“如果我们是对的，那么中国人民银行可能希望实现的最好结果就是在几个季度内将收益率稳定在当前水平附近，但不会无限期地保持下去。”中国人民银行行长潘功胜上个月在上海的一个论坛上表示，央行将改革利率政策以改善传导，包括“适当”缩小利率走廊。潘功胜还警告称，非银行金融机构持有大量中长期国债存在风险，他说这可能造成期限错配和利率风险。潘功胜列举了美国硅谷银行在美联储从2022年开始快速加息后倒闭的例子，并发誓要保持向上倾斜的收益率曲线。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269573/chinas-central-bank-ups-control-interest-rates-new-operations-amid-reform-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东部山东省发生致命龙卷风，造成 5 人死亡，88 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3269561/deadly-tornado-kills-5-injures-88-chinas-eastern-shandong-province?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 14:402024 年 7 月 8 日，一场致命的龙卷风袭击了中国山东省。周五，一场强大的龙卷风袭击了中国东部山东省的菏泽市，造成至少 5 人死亡，88 人受伤。社交媒体上流传的戏剧性视频显示，房屋和汽车被龙卷风摧毁，而就在一天之前，另一场龙卷风袭击了该省据中国官方媒体报道，今年 4 月，一场龙卷风袭击了南方城市广州，造成至少 5 人死亡，33 人受伤。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3269561/deadly-tornado-kills-5-injures-88-chinas-eastern-shandong-province?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾发现非法“离岸博彩医院” 为逃犯提供大变身服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269536/philippines-uncovers-illegal-pogo-hospitals-offering-fugitives-extreme-makeovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269536/philippines-uncovers-illegal-pogo-hospitals-offering-fugitives-extreme-makeovers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰誓言要推动在十月一日国庆节前将一对大熊猫引进香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269560/john-lee-vows-push-get-pair-giant-pandas-hong-kong-national-day-october-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 13:50行政长官李家超周日抵达四川。照片来源：Facebook/John Lee香港特首李家超率领代表团前往四川为大熊猫的到来做准备，承诺推动在十月一日国庆节前将一对新大熊猫运抵香港。行政长官李家超周一与夫人参观了中国保护研究中心都江堰基地，进一步了解大熊猫的喂养和护理以及转移安排，并做出了上述承诺。“我特别高兴来到这里。李家祥说：“我相信公众也会和我一样，对大熊猫抵港感到兴奋，并希望与它们近距离接触。”当被问及这对珍稀动物是否有机会在国庆节前抵达香港时，李家祥表示，他一定会推动这一目标的实现。周日，李家祥率领代表团前往四川，讨论北京作为香港回归27周年庆典的一部分赠送给香港的两只大熊猫的移交准备工作。当被问及他是否已经挑选好熊猫时，他说：“它们很多都很迷人......有的看起来很强壮，有的看起来很优雅。它们似乎很享受食物。”新熊猫将与盈盈（如图）和乐乐一起在海洋公园生活。照片：Elson Li李家祥早前表示，他此行还将了解中国在大熊猫保护和研究领域的最新进展，并承诺将把相关经验带到香港，进一步加强香港的相关工作。这两只新大熊猫的年龄和性别有待公布，是北京自 1999 年以来送给香港的第三对大熊猫。同为代表团成员的香港特别行政区文化体育旅游局局长杨云雄周六表示，香港政府已向北京表达了希望大熊猫宝宝在当地出生的愿望。杨云雄还透露，这两只新大熊猫预计将在四川接受为期一个月的检疫后三个月内抵达香港。但他没有透露抵达的具体日期。这两只动物将被添加到南区海洋公园的收藏中，大熊猫盈盈和乐乐就生活在那里。盈盈和乐乐于 2007 年抵达，是北京赠送给这座城市的第二对大熊猫。这对熊将于 8 月庆祝它们的 19 岁生日，相当于人类的 57 岁。第一对大熊猫，雄性安安和雌性佳佳，于 1999 年抵达这座城市，后者于 2016 年 10 月去世。安安六年后去世，享年 35 岁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269560/john-lee-vows-push-get-pair-giant-pandas-hong-kong-national-day-october-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国登山者涌向全国最高峰吃辣方便面，导致峰顶污染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268891/spicy-instant-noodles-threaten-south-koreas-highest-peak-litter-bugs-snack-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 14:00徒步旅行者涌向韩国最高峰享用方便面，但他们留下的垃圾却威胁着自然环境。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/百度韩国最高峰汉拿山最近掀起徒步热潮，即在到达寒冷的山顶时享用一杯面条，但这对山脉的环境构成了威胁。这一潮流在韩国社交媒体上引发热潮，徒步者需要花费大约四个小时到达山上 1,700 米高的威势岳，然后品尝面条。经过艰苦的旅程，这种小吃被爱好者称为“世界上最好的方便面”。汉拿山位于济州岛，意思是“高到可以容纳银河系”的山。它是联合国教科文组织世界自然遗产，也是许多濒危物种的栖息地。政府数据显示，去年这座山吸引了约 920,000 名游客。经过艰苦的攀登后，方便面的味道会好得多，但这种零食趋势也有不利的一面。图片来源：百度泡面现象甚至引起了国际社会的关注，一些海外探险者专程来到山顶品尝这种著名的小吃。“虽然保温瓶里的水已经不热了，面条也没有煮熟，但这确实是我尝过的最美味的面条，”一位网友在小红书上写道。在汉拿山山脚下，便利店出售各种拉面品牌，并贴有标语鼓励徒步旅行者“在汉拿山享受拉面”。随着享用方便面的游客数量不断增加，汉拿山国家公园不得不安装食物垃圾处理器和收集箱来管理这些方便面的处理。然而，据《韩国日报》报道，这些设施经常人满为患，因此徒步旅行者将剩下的汤倒在厕所或地上。大约 120 升未吃完的面条汤，含有盐，据汉拿山国家公园 Facebook 网站上的一篇帖子称，山顶上每天都会留下防腐剂和辣椒粉。这些残留物会危害植被并污染山谷中的天然水源，对该地区濒危的野生动物和昆虫构成严重威胁。丢弃的面条改变了当地的食物链，野生动物食用后出现健康问题。公园管理部门已经发现，由于食用盐，当地的鹿群肾脏过度劳累。越来越多的年轻人韩国的人们正在热衷于户外活动，以培养更健康的生活方式。照片：Getty Images为了解决这个问题，管理人员在山上放置了横幅，上面写着“面条只剩一半的汤味道也很好”，敦促徒步旅行者少用热水，吃完自己做的东西。此外，志愿者还在山上巡逻，举着写有“吃面条，喝汤”的横幅。还要求附近的商店备有小杯子。这些尝试失败了，因此公园宣布将对违反规定的人处以 20 万韩元（145 美元）的罚款。网上观察员对登山游客的行为表示担忧和愤怒。“作为一名徒步旅行爱好者，我无法理解为什么有人会在爬山时乱扔垃圾。即使在山上的偏远地区，人们也能发现烟头和剩菜剩饭，”一人说道。“汉拿山被列为世界自然遗产是因为它的自然风光，而不是文化。如果这种行为继续下去，它可能会被从名单上除名，”另一人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268891/spicy-instant-noodles-threaten-south-koreas-highest-peak-litter-bugs-snack-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯安全部门称，乌克兰企图劫持图-22M3战略轰炸机的企图被挫败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269564/russia-foils-ukraine-bid-hijack-tu-22m3-strategic-bomber-security-service-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 14:06一架俄罗斯图-22M3轰炸机。图片来源：美联社俄罗斯国防部新闻处俄罗斯联邦安全局 (FSB) 周一表示，该局官员阻止了乌克兰策划劫持俄罗斯 Tu-22M3 战略轰炸机的企图。“乌克兰情报部门打算招募一名俄罗斯军事飞行员，以金钱奖励和意大利国籍，说服他驾驶一架导弹运载机在乌克兰降落，”FSB 在其网站上表示。路透社无法独立核实细节。乌克兰方面没有立即发表评论。俄罗斯联邦安全局在声明中补充道，在行动期间，俄罗斯收到了帮助俄罗斯军队袭击乌克兰西北部奥泽尔内机场的信息。此次行动的时间以及对乌克兰日托米尔奥泽尔内机场的所谓袭击均不清楚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269564/russia-foils-ukraine-bid-hijack-tu-22m3-strategic-bomber-security-service-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家研发的低成本固态电池或将成为电动汽车行业的突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269565/china-scientists-low-cost-solid-state-battery-could-be-ev-industry-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269565/china-scientists-low-cost-solid-state-battery-could-be-ev-industry-breakthrough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>干旱、洪水、台风危害农作物和电力，极端天气破坏了中国的夏季</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269556/drought-floods-typhoons-imperil-crops-and-power-extreme-weather-spoils-chinas-summer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 13:252022 年 8 月 21 日，重庆，一名男子走在长江主要支流嘉陵江干涸的河床上。照片：EPA-EFE又一个异常炎热的夏天，伴随着干旱、洪水和台风，随着气候变化造成更多极端天气，中国农作物收成面临风险，电力需求增加。在最新发展中，超过周五晚间，湖南省堤坝溃坝，导致 5,000 人撤离，稻田被水淹没。本周，有关部门已向山东和四川发布了洪水警报，并警告包括长江和黄河在内的几条主要水道面临洪水泛滥的风险。国家气候中心在上周晚些时候的简报会上表示，6 月份气温高于正常水平，本月气温将超过平均水平更多。全国不同地区同时遭受洪水、干旱和热带风暴袭击，如果小麦、大豆、大米和玉米产量受到影响，可能会刺激食品通胀。气候中心副主任袁家双在简报会上表示，受气候变化影响，未来几年中国将出现更多极端天气事件。她说，中国气象局已开始新一轮农业资源分区，这是 40 年来首次这样做，以帮助该行业适应。2023 年 7 月 4 日星期二，中国人民武装警察部队撤离了中国西南部重庆市万州区被洪水围困的居民。照片：新华社通过美联社。据预测，7 月份中国东部、西部和中部地区的气温将比平均气温高 1 到 2 摄氏度气候中心表示，本月全国平均气温比正常值高出 0.7 度。气候中心另一位副主任贾小龙在新闻发布会上表示，热浪风险的增加可能会导致棉花和水稻等作物减产。他表示，与此同时，华东地区本月将遭遇强降雨和洪水，增加山体滑坡等次生灾害的风险。高温将增加电力消耗，因为人们更多地使用空调。国家能源局周四警告极端天气对电力基础设施和生产的风险，并要求电网运营商确保安全可靠的供电。然而，据彭博行业研究称，今年的高降雨量将推高水力发电量，并提高包括中国长江电力在内的发电商的利润。据气候中心称，中国已经在努力应对创纪录的降水，而东南部遭受的台风比往常更多，该中心预测本月将有一到两个热带气旋袭击该地区。南方主要水稻种植区遭受洪水侵袭，北方的干旱损害了小麦并推迟了玉米和大豆的种植。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269556/drought-floods-typhoons-imperil-crops-and-power-extreme-weather-spoils-chinas-summer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>