<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 09:14:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）的母鹿（Doge）取得了工作。现在他们面临亲特朗普亲戚的屈辱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301623/elon-musks-doge-took-their-jobs-now-they-face-humiliation-pro-trump-relatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301623/elon-musks-doge-took-their-jobs-now-they-face-humiliation-pro-trump-relatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“两次会议”：台湾如果由武力团聚，台湾的自主权可能会降低，代理人说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301617/chinas-two-sessions-taiwan-may-get-less-autonomy-if-reunited-force-deputy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 16:00     台湾可能会失去先前提供的北京规则下的高度自治权，如果它被武力与大陆团聚，中国国民立法机关的代表已警告         周五，由国民民众国会委员会在周五发出的警告，同时也是由国家人民委员会的专家提出的。北京最重要的年度政治聚会，称为“两个会议”。李补充说， 大陆领导人长期以来一直认为，当香港返回大陆统治时首先应用的“一个国家，两个系统”模式将允许台湾保留其现有系统，并享受梅克尔（Mac）的高度   立法和司法制度以及对某些国际机构的代表。 香港是世界贸易组织和亚太经济合作的成员，并在奥运会和其他重大体育赛事中竞争中国香港的奥运会和其他重大体育赛事。  然而，作为台湾省，台湾不会有这样的自主权。 在2022年的白皮书中，北京说台湾“可以”“可以”以特殊行政区域行使高度的自治权。 It said the Taiwanese social system and lifestyle would be respected and residents’ private property, religious beliefs and legal rights would be fully protected.Li said Beijing would show flexibility to explore a range of possibilities for the two sides to find common ground as long as Taiwan adhered to the one-China principle, which meant both sides agreed the two sides of the strait were one country.He also said the version of “one country, two systems” practised in Taiwan could be more flexible than those in Hong Kong and Macau to help gain public support and because of the island’s special status.The comments offer a rare glimpse into Beijing’s discussions and planning about Taiwan’s governance amid ongoing tensions since William Lai Ching-te from the independence-leaning Democratic Progressive Party  上任。 ，在近年来在香港发生事件发生的一个国家，两个系统的概念在岛上变得不受欢迎，去年岛政府进行了一项民意调查，发现超过85％的人口是对它的反对。为了在2019年维持现状。  北京将台湾视为中国的一部分，必须在必要时与大陆团聚 - 但从未为对岛上的任何军事运动提供时间表。大多数国家，包括其主要国际支持者，不承认台湾是独立的，但华盛顿反对任何武力控制的尝试。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301617/chinas-two-sessions-taiwan-may-get-less-autonomy-if-reunited-force-deputy-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港审查国家安全法律如何在挑战规则的挑战之后执行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301618/hong-kong-review-how-national-security-law-enforced-after-challenge-over-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 15:23    Chow Hang-Tung是曼城一年一度的Tiananmen Square Vigil背后一个现已悬而未决的团体的副主席。她和另外两名前成员成功地挑战了《国家安全法》的实施规则。照片：盖蒂图像  香港当局将审查如何在该市的顶级法院推翻现年一年一度的Tiananmen Square Vigil背后的三个核心联盟的信念之后，如何执行《国家安全法》。 Cheung在广播节目中出现后说，标记了北京施加的国家安全法的第一个成功的法律挑战。 Kong, also said on Friday that the implementation of the law should continue to be improved.He noted any decisions on whether to amend the law would rest with the country’s top legislature, the National People’s Congress.The Court of Final Appeal on Thursday overturned the lower courts’ decisions by ruling that the trio from the Hong Kong Alliance in Support of Patriotic Democratic Movements of China were deprived of a fair审判。 政府回应说，它将研究判断和相关的法律原则，同时还审查了其在采取执法行动以保护国家安全方面的经验。   前副主席Chow Hang-tung和前现有委员会成员Tsui Hon-kwong和Tang Ngok-Kwan的诉讼使得与此前的委员会的诉讼相关，以前曾在诉讼中诉讼。该联盟的成员，捐助者，财务报告和活动于2021年。 三人在2023年被判处4½个月监禁，对北京施加的国家安全法的实施规则提出了第一个法律挑战。 这些规则使警察局长有能力从涉嫌外国代理人专业大律师代表自己参加了诉讼，并认为三人没有接受公正的审判来辩护自己，因为检方已删除了指控该联盟是外国代理人的关键证据。 最高法院与上诉人站在上诉人中，并表示未能提供有关相关事实的事实，他们将剥夺了一项公正的审查。根据判决的执行机制。 他解释说，进入其第五年运营的国家安全法仍然相对较新。 他说， 他说，当局以诚信和证据进行了执法，而政府将尊重法院的观点，而他的观点仍无法进行。判决。 他还对政府是否拒绝接受案件的结果提出了担忧。 高级法律官员表示，政府自然要研究改善或修改立法的必要性，这是普通法律实践的一部分，并补充说，任何变化都必须通过该国顶级立法机关进行。但是，与执法程序有关的任何事情都可以由地方当局处理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301618/hong-kong-review-how-national-security-law-enforced-after-challenge-over-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男人在流行的香港海滩发现死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301619/man-found-dead-popular-hong-kong-beach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 15:25   军官站在帐篷旁边，覆盖了一名已故的男性，他在Shek O的大波浪湾（Big Wave Bay）附近被发现。照片：Antony Dickson   一个中年男子死于一个受欢迎的海滩，在一个受欢迎的海滩上，在香港的一名海滩。警方说， 一名游泳者向部队提醒了一名尸体，发现一名尸体在上午6.53时朝下躺下。死亡原因正在进行尸检。 尚未披露有关该男子身份的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301619/man-found-dead-popular-hong-kong-beach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“永不忘记”：菲律宾纪录片重新激发了第二次世界大战期间恐怖的记忆</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301574/never-forget-philippine-documentary-rekindles-memories-terror-during-world-war-ii?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301574/never-forget-philippine-documentary-rekindles-memories-terror-during-world-war-ii?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡监狱的澳大利亚男子，他从knifepoint偷了钱兰德的现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301614/singapore-jails-australian-man-who-stole-cash-moneylender-knifepoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 13:58   一名澳大利亚男子因从新加坡的一家钱机窃取现金而被判入狱。照片：AFP   一名澳大利亚男子，他从获得许可的货币机构认可的新加坡的坦佩尼斯店的现金被判处16个月监禁。  40岁的何塞·曼努埃尔·曼努埃尔·帕切科（Jose Manuel Pacheco）40岁，对盗窃，犯罪恐惧和刑事罪名成立，并遭到了罪行，并遭到了刑事罪名。但这被降级为盗窃和犯罪恐吓。 根据法庭文件，他于2024年6月3日下午1.40点左右进入了认证的淡煎蛋一下子，穿着黑色帽子，戴着黑色的帽子，戴着黑色的行李袋，左手拿着黑色的行李袋，并用右手拿着一把刀子，然后用右手拿出了一名士兵。袋子。 当时在商店里，她遵守了Pacheco的需求，并从抽屉里拿走了现金，将现金放在袋子里。   ，但是，帕切科对钱的数量不满意，并要求受害者交出更多。他强迫这名妇女打开橱柜和抽屉，以表明插座上不再有现金。 整个事件被捕获在CCTV录像中，该录像带是由起诉中的cctv录像中的，并显示Pachecho拿着刀在他的腰部旁边。 警方在现场到达现场，Pachecho在现场，pachecho坐下了附近的坐在坐着的人，坐在身边。他承认抢劫商店并向军官投降。  void甲板是一个开放空间，位于新加坡公共住房公寓的地面上。 搜查后，警察发现了一把刀，警察发现了6,095 $ 6,095（US 4,600美元）在他的duffel bage中， 分别欠持牌和无牌的捐款者，这位40岁的年轻人在滥用9,293.35 $ 9,293.35的工作中，在2024年3月至2024年5月之间误导了9,293.35美元，以犯罪违反信任。帕切科（Pacheco）的律师阿兹里·伊姆兰·坦（Azri Imran Tan）要求监禁不超过15个月，因为他的客户患有精神病状况。 对精神健康研究所进行的Pacheco进行的法医精神病评估，他发现他遭受了抑郁症（严重严重的严重程度）的症状（中度至严重的严重性），并且在              地方法官Shen Wanqin说，Pacheco所犯的罪行是严重的。指出他患有抑郁症，并且已经承认自己在法庭上的不法行为。 盗窃，帕切科本可以被判入狱长达七年并被罚款。为了犯罪恐吓，他本来可以被判处两年的最高监禁和/或被罚款。 这个故事首次由出版。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301614/singapore-jails-australian-man-who-stole-cash-moneylender-knifepoint?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Openai的Sam Altman起诉姐姐诽谤性虐待索赔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301616/openais-sam-altman-sues-sister-defamation-over-sex-abuse-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 14:21      OpenAI首席执行官Sam Altman否认了姐姐的说法，即他对她进行了近十年的性虐待，并起诉她诽谤。 在周五的一份法庭文件中，Sam Altman的律师为Sam Altman的律师说，他姐姐Ann Altman的“虚假陈述”的“虚假言论”使他的声音造成了痛苦，并造成了情感的痛苦。他的律师还声称，安·阿尔特曼（Ann Altman）起诉他“为了使他迫使他对不受限制的财政支持的要求不当。成年人，但她仍然是未成年人。 当时，山姆·奥特曼（Sam Altman）代表自己，他的母亲和兄弟们发表了一份声明，称索赔为“完全不真实”。    ryan Mahoney，Ann Altman的律师说，Sam Altman的反学符号是不幸的。代表。” Mahoney在一封电子邮件中说]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301616/openais-sam-altman-sues-sister-defamation-over-sex-abuse-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有影响力的AI专家Tingwen Huang在国外数十年后返回中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301520/influential-ai-expert-tingwen-huang-returns-china-after-decades-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 14:00    Tingwen Huang是世界上最广泛的计算机科学和工程研究人员之一。照片：讲义  中国人工智能专家Tingwen Huang在国外度过了二十年的时间后，已作为一名专职教授返回中国。  huang在2024年末加入了据他的计算机科学和控制工程学的教授，在卡塔尔的德克萨斯A＆amp;大学多哈校园教授并进行了20多年的研究。 In Shenzhen, he will continue his work in intelligent control, optimisation and the dynamics of complex systems, according to his profile.As one of the world’s most extensively cited and influential researchers in computer science and engineering, Huang applies mathematical principles to solve complex engineering problems, particularly in artificial intelligence, neural networks, and computational systems.By bridging theoretical control mathematics with他的研究现实世界的应用使自主系统能够在不确定的环境中保持安全，稳定和健壮 - 从自动驾驶汽车到卫星和供应链等。 他发表了近700篇论文，大约一半出现在顶级工程和人工智能期刊中。他的工作被引用了Google Scholar上的44,000多次，他的H指数为106，这是他在多个领域的广泛影响。    在卡塔尔，他的研究得到了欧洲的欧洲国家研究基金的支持，而欧洲的 他继续获得德克萨斯州大学车站的德克萨斯州A＆amp; 2002年在得克萨斯州大学助理的助手的助手，从而使他的Do Ha Camps的成长二十二岁，他继续获得了申请的数学博士学位。 教授。 在他的众多荣誉中，黄于2018年由电气和电子工程师研究所当选为IEEE研究员，以及2023年世界科学院的研究员，他被中国教育部的教育部在他的研究中受到了研究，在他的研究中扮演了一名congjiang学者。网络协会是10多个期刊的编辑，也是多个国际会议的组织者。 2024年初，得克萨斯州A＆amp; M大学系统董事会投票决定结束与卡塔尔基金会的合同，并制定了四年计划，以关闭2028年之前关闭卡塔尔校园的计划。 。   ，而大学则引用了区域不稳定，而重点是基于德克萨斯州的任务，封闭了一份封闭式的一员，封闭了一部分，该地区的学业均在十年中的最终构成，该公司的最终成绩是在十年中的最终指示。黄的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301520/influential-ai-expert-tingwen-huang-returns-china-after-decades-abroad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港演员丹尼尔·吴（Daniel Wu）推出了$ 55口头英语课程，并举行互动会议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3301545/hong-kong-actor-daniel-wu-launches-us55-oral-english-course-interactive-sessions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 14:00    &lt; ＃999;“&gt;丹尼尔·吴（Daniel Wu）是美国出生的香港演员兼电影制片人，在中国社交媒体上引起了人们的关注，因为他推出了英语课程，以教粉丝们向粉丝讲真实的英语。图片：SCMP复合/微微量/小&gt;   著名的美国出生的香港演员和电影制片人兼电影制片人丹尼尔·吴（Daniel Wu）在中国社交媒体上广泛关注英语课程，旨在推出一门英语课程，旨在教他的粉丝英语的粉丝真实的英语。在两个主要平台上迅速吸引了200,000多个关注者。在此视频中，他宣布了在线口头英语课程的引入。 该课程是与中国领先的技术驱动的教育公司Gaotu合作的精心开发的，可以通过该公司的应用程序访问。  wu，50岁，50岁，在加利福尼亚州出生并在加利福尼亚州出生，在加利福尼亚州出生，是他的良好外观和一部分是一位英语，这是一位最佳的电影，这是一位最佳的熟练效果。 industry.  对于在加利福尼亚出生和长大的吴来说，教英语似乎是自然的一步。照片：Baidu    他已经出演了60多部电影，其中包括与电影传奇人物杰基·陈（Jackie Chan）一起备受赞誉的新警察故事，这是他在2004年获得Golden Horse Awards的最佳支持演员奖。帐户。 在最近的视频中，他表示：“从演员到导演，我的角色不断发展；但是，一直保持不变的是，英语一直是我与世界建立联系的必不可少的工具。”  “不仅英语是我的母语，而且我在好莱坞20年的经验中也一直在磨练自己的语言技能。那么，您还在等什么？让我们开始一起学习英语的旅程。”他继续说。著名人物，例如作者J.K. Rowling and Hollywood film star Edward Norton have also explored similar ventures.To promote his course, he leveraged the widespread acclaim of the recent Chinese animated blockbuster Ne Zha 2 which has made waves in the Chinese film industry by grossing over 14.5 billion yuan (US$2 billion) at the box office.For instance, he taught his followers two memorable lines from the film: “快速遵守我的命令”和“我是我的命运的主人！”   为了宣传他的课程，Wu通过使用醒目的短语“快速遵守我的命令”和“我是我的命运的主人！”来利用动画命中ZHA 2的成功。照片：Baidu    该课程包括各种各样的主题，包括日常旅行和购物的表达方式，有趣的s语和愚蠢以及引人入胜的舌头训练。    preciesty yuan（55美元）的票房（55美元），它可以通过84份录制来录制。  值得注意的是，该课程非常互动，使学生可以通过对话和角色扮演和角色扮演练习英语，同时与DeepSeek进行的AI进行声音对话，而DeepSeek的AI可以综合WU的声音。恰好复制吴的声音，该课程具有很高的吸引力和互动性，因此很容易跟随。我没想到它实际上是他。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3301545/hong-kong-actor-daniel-wu-launches-us55-oral-english-course-interactive-sessions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工人在香港机场抗议600万港元的未付工资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301613/workers-stage-protest-hong-kong-airport-over-hk6-million-unpaid-wages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 13:36   大约60名工人在南部的交汇处举行横幅，以抗议他们的无偿工资。照片：Facebook/香港建筑行业员工总工会  香港机场管理局指示了该市的一名主要承包商，负责其第二个终端建筑物的一个建筑项目，以解决逾期薪水问题，此前工人在周五早上提出抗议活动后，在周五早上进行抗议。纠纷。 “ [当局]立即将工作人员部署到现场，并将其报告给警方。由于这一事件，交汇处附近的交通受到影响。”  。    说，它将密切监视主要承包商的后续行动。拿着口号的工人步行到交通车道，迫使一些汽车停下来向后移动。  大约60名工人在南部的交汇处举行横幅，以抗议他们的无偿工资。照片：Facebook/香港建筑业员工总工会    chiu kin-keung，香港建筑业员工总工会的副主席副主席说，玻璃窗帘墙壁安装项目涉及终端2建筑物的玻璃窗帘壁安装项目。总计超过600万港元（771,996美元）。 “分包商在未支付工资后停止要求一些工人工作，但没有说他们何时会付款。  他说，工会将帮助工人寻求付款以代替通知。 另一个著名的建筑公司，保罗·Y工程集团（Paul Y Engineering Group）最近向法院提出了债务五人的供应申请，以解决债务问题和债务范围。政府表示，将有13个公共工程项目受到影响。 行业退伍军人早些时候表示，尽管保罗Y有自己的财务问题，但由于经济状况，私营部门的建筑工作大大减少，并警告更多的承包商可以关闭。       rss： rs： r/&gt;   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301613/workers-stage-protest-hong-kong-airport-over-hk6-million-unpaid-wages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>试用为在四个地区的香港老化住宅建筑提供服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301608/trial-run-offer-services-ageing-hong-kong-residential-buildings-4-districts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 12:50   根据该计划，将订婚同一家物业管理公司为老化建筑物集团提供联合管理服务，一次至少有两个。照片：Eugene Lee   根据一项试点计划，旨在解决城市decay的长期问题。联合物业管理计划。  Sham Shui Po，Kowloon City和Tsuen Wan将于本月晚些时候遵循。 “我们希望到今年中期，我们将能够启动这一计划，”这位部长告诉一项广播节目。 “我们将从今年在这四个领域实施联合物业管理计划开始。”  该计划是该计划在该计划下揭示的一项提案的一部分。 在该计划下，同一物业管理公司将聘请为Aging Aginings建筑集团提供联合管理服务，至少两次。此举将使“三nil”和旧建筑物以可承受的价格获得基本的物业管理服务。 三nil建筑物是那些没有业主公司或任何形式的居民组织的建筑物，并且不雇用房地产管理公司。      Mak表示，该计划在每个计划中占100份的成本，这是$ 100的成本，因为$ 100的管理人员会付出损失的范围。 （13美元）每个家庭一个月。她说，她提到城市更新机构在九龙市提供数字的经验。 她说，成本取决于建筑物是否需要维修服务，而不仅仅是安全和清洁。这位部长说，通过。 也有望帮助房主加入试点计划和雇用管理公司。   Mak的收入是指出，她的无线电通信团队正在传播有关管理服务的信息，在一月份遇到了许多老年所有者。   缺少所有者公司的公司可能会忽略维护，并使建筑物很难与官方订单相符。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/03/08/c12160f7-14-14fb-404c-9​​9b8-99b8-483773773c4f6c4f6c4f6c73c73c7_686 em smll smll smll strick &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;家庭和青年事务部长爱丽丝·麦克（Alice Mak）表示，该计划将降低使用物业管理服务的房主的成本。照片：Yik Yeung-Man。   一月份，一个男人受伤，当一块混凝土从繁华湾的Percival Street的一栋建筑物的外墙掉下来时，他的头部撞到了他。   去年12月在Hung Chuen Hous的一个类似的事件中，两个人在一个类似的事件中受到了袭击。权威。  Mak的局每周举行有关业主公司和物业管理的每周会议，将问题或合规性失败转移到当局董事会的后续委员会中。     面临着老化建筑物的危机，在70岁以上的建筑物中的私人房屋数量从2018年的1,000架开始到3733,000  “所有者有责任管理其建筑物。许多所有者的幻想是，如果他们不构成所有者的成立需要做的，那不是[他们]的业务。”  。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301608/trial-run-offer-services-ageing-hong-kong-residential-buildings-4-districts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在供过于求的警告中，香港继续出售住宅地块</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301611/hong-kong-press-selling-residential-plots-amid-warnings-oversupply?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 13:19   当局正在考虑将城市地区的一些商业用地重新分区以促进土地销售。照片：迪克森·李（Dickson Lee）  香港将继续推出销售住宅地块，尽管较早的信用评级机构警告说，房地产市场受到过度供应的伤害。  “我们有一个科学的居民土地需要。”她在广播节目中说。  linn估计，当局估计了未来10年的土地需求，考虑到整个城市的重建工作。林恩强调，政府在一些相反的声音中坚持销售的持久性，应解决居民对负担得起的房屋的需求。 她还解决了人们对潜在过度供应住宅物业的担忧，质疑租金价格是否会上涨，为什么这是这种情况。  美国机构警告说，该市场的协调下降构成了“传染风险”，因为零售，商业和住宅物业市场的价格连续下降会破坏开发商的信贷力量，并击中了银行。一年。 “租金也继续稳步上升。该数据反映了目前对住房的强劲需求。她说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/08/63d1c767-16b4-404-404d-95ee--95ee-00d-00d-00d658b658b658b69e92 e92_d1172b82.jpg” ＃999;“&gt;开发部长Bernadette Linn对潜在的住宅物业供过于求的担忧。照片：乔纳森·王   当局去年已经发起了三项小规模的工程调查，达到了该项目有关的，达到了9000万港元的总费用。 她说，如果浪费了 covs for pp&gt; covs confly deped pp&gt;        当局还在考虑重新分区城市地区的某些商业地点，以供住宅使用以促进土地销售，并允许在当前的市场条件下使用更大的使用灵活性。  linn表示，目前限制了较小的旅馆的商业限制，  linn表示， &lt;她说，不太要求开发人员添加社交设施作为销售条件。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301611/hong-kong-press-selling-residential-plots-amid-warnings-oversupply?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么尼泊尔的中国建造机场在第一班国际飞行中“谨慎乐观”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301551/why-nepals-china-built-airport-cautiously-optimistic-over-first-international-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301551/why-nepals-china-built-airport-cautiously-optimistic-over-first-international-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南中国海：菲律宾部署“天使”，以减轻言语而不是武器的紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301607/south-china-sea-philippines-deploys-angels-ease-tensions-words-not-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301607/south-china-sea-philippines-deploys-angels-ease-tensions-words-not-weapons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渥太华针对电动汽车和钢铁几个月后，中国对加拿大食品征收关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301603/china-puts-tariffs-canadian-food-products-6-months-after-ottawa-targeted-evs-and-steel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 12:00   北京在宣布报复措施时遭到加拿大关税。照片：中国AFP   中国在周六宣布对加拿大农业和食品的关税，以报复10月份对中国制造的电动汽车，钢铁和铝制施加关税的决定。  补充说，加拿大对中国电动汽车的100％关税以及对钢铁和铝的25％关税违反了世界贸易组织规则，是贸易保护主义和不公正地损害了中国的权利和利益。 “加拿大一方忽略了中国的反对反对和辩论和辩论  &#39;在3月20日生效，加剧了美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）征收的贸易冲突，包括针对中国，加拿大和墨西哥的人。 加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau是加拿大的第二大贸易伙伴，它仍然远远落后于美国的贸易量。 China is its largest buyer, importing 63.5 per cent of Canada’s rapeseed in 2023 – an increase of nearly 30 per cent from the previous year, according to China’s National Bureau of Statistics.Exports have been a major contributor to China’s economy, compensating for weak domestic consumption.In recent years Chinese firms have expanded internationally in sectors such as electric vehicles, lithium batteries和跨境电子商务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301603/china-puts-tariffs-canadian-food-products-6-months-after-ottawa-targeted-evs-and-steel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>