<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 21:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理罗伯特·菲科在枪击事件中幸存下来，他表示可能还会有更多暗杀企图</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277634/slovak-pm-robert-fico-who-survived-shooting-says-there-could-be-more-assassination-bids?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 01:39斯洛伐克总理罗伯特·菲佐周五在汉德洛瓦访问期间向媒体发表讲话。图片：dpa斯洛伐克总理罗伯特·菲科周五访问了 5 月份遭枪手枪击的城镇，并指责进步反对派加剧政治紧张局势，并表示这可能会导致更多袭击。菲科曾四次担任总理，现年 59 岁的他腹部中了四枪，最初情况危急。法庭文件显示，袭击者表示，他的目的是伤害菲科，而不是杀死他，并且不同意他的政策。他面临与恐怖主义有关的指控和终身监禁。在斯洛伐克中部城镇汉德洛瓦发生的这起暗杀未遂事件加深了这个欧洲国家的政治紧张局势，菲科和他的左翼和极右翼政党政府加大了对进步反对派的批评。菲科自事件发生后首次因政府事务返回拥有 17,000 人的汉德洛瓦小镇，并再次抨击反对派。“相信我，我有创伤，但不是来自暗杀未遂，”当被问及袭击事件时，他告诉记者。“反对派和部分媒体的所作所为让我感到精神创伤。因为他们营造的氛围可能会导致类似故事重演。”斯洛伐克总理罗伯特·菲科（中）于 5 月在汉德洛瓦遭枪击后，安全人员将他抬向一辆车。照片：RTVS 通过法新社菲科称袭击者为反对派活动人士。自去年掌权以来，菲科政府一直试图重塑国家机构，引起反对派的尖锐批评和公众抗议，欧盟也对法治和媒体自由发出警告。他的政府上台后立即停止了对乌克兰与俄罗斯作战的国家军事援助。在国内，斯洛伐克今年取消了一个特别检察官办公室，改组了公共广播公司，并通过解散博物馆和剧院重塑了文化领域。菲科长期以来一直批评斯洛伐克主要新闻媒体及其报道，喜欢通过发布自己的视频在社交媒体上传播他的信息，并且他反对进步意识形态。斯洛伐克政府上个月表示，欧盟执行机构欧盟委员会对斯洛伐克法治的批评具有误导性，一些评价是基于“反政府”报纸的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277634/slovak-pm-robert-fico-who-survived-shooting-says-there-could-be-more-assassination-bids?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国数千人抗议埃马纽埃尔·马克龙挑选的总理米歇尔·巴尼耶</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277633/thousands-protest-france-against-emmanuel-macrons-pm-pick-michel-barnier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277633/thousands-protest-france-against-emmanuel-macrons-pm-pick-michel-barnier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>取消 90 个航班后，香港国泰航空完成对空客 A350 机队的维修</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277632/hong-kongs-cathay-pacific-completes-repairs-airbus-a350-fleet-after-90-flights-cancelled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 23:58香港国际机场的国泰航空空客 A350。照片：Sam Tsang香港旗舰航空公司空客 A350 飞机的维修工作已完成。上周，由于发动机起火导致发现涉及燃油软管的“史无前例的问题”，该公司取消了 90 个航班。大规模取消航班使该航空公司得以对其 48 架 A350 飞机进行检查和维修，欧洲航空监管机构还要求使用某些型号宽体喷气式飞机的航空公司在一个月内自行进行检查。国泰航空周六表示，已完成其 A350 机队的维修工作。“国泰航空通知，其运营的空客 A350 机队的维护活动已经完成，”该航空公司表示。 “所有需要更换的 A350 飞机都已成功维修并获准投入运营。”该航空公司周一宣布，在发现由劳斯莱斯生产的发动机零件存在问题后，已停飞这些飞机。飞往苏黎世的 CX383 航班于周一清晨起飞后返回香港，工程师发现了故障。欧盟航空安全局随后证实了《华盛顿邮报》的报道，并表示该航班遭遇了“严重”的发动机起火。一位消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，用于输送燃油的燃油管变形是导致发动机部件故障的原因，同时补充说，制造商或任何监管机构“均未授权”该航空公司检查或更换管道。该航空公司大规模取消航班使其能够对其 48 架 A350 飞机进行检查和维修。图片：Sam Tsang国泰航空周三表示，已确认其 48 架 A350 飞机中有 15 架飞机的发动机燃油管需要更换，其中 6 架已经修复并准备投入运营。该公司原本预计其余 9 架飞机将在周六修复并准备投入运营。发动机问题还促使其他拥有相同型号飞机的航空公司进行检查，包括新加坡航空和日本航空。就在国泰航空宣布停飞 A350 几天后，欧洲监管机构表示正在采取预防措施，防止类似事件再次发生。“我们将要求进行一次性机队检查，这可能仅适用于部分 A350 机队，目的是识别并停止使用任何可能存在问题的高压燃油软管，”它表示。监管机构随后发布了紧急适航指令，分阶段检查劳斯莱斯 Trent 内部的柔性燃油软管连接为 A350-1000 飞机提供动力的 XWB-97 发动机。该机构表示，检查应在未来 3 到 30 天内进行，具体取决于每台发动机的历史记录。全球共有 86 架 A350-1000 飞机在服役。根据航班数据提供商 Cirium 的数据，卡塔尔航空运营着 24 架 A350-1000 客机，其次是国泰航空，拥有 18 架，英国航空拥有 17 架。“这一行动是一项预防措施，基于对最近国泰航空严重事故的初步调查所获得的信息，以及该航空公司在随后的检查中发现的信息，”欧洲机构执行董事 Florian Guillermet 表示。“我们将继续密切关注正在进行的安全调查中提供的所有信息。”香港民航处周五表示，在与监管机构举行在线会议后，该机构的指令适用于所有使用 A350-1000 飞机的航空公司国泰航空周三表示，已对机队进行全面检查，并已遵守指令。国泰航空表示：“我们非常重视航空安全，确保所有经香港的 A350 飞机均符合指令。”“我们会继续跟进调查，并与欧盟航空安全局及发动机制造商保持密切联系，采取进一步行动，确保航空安全。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277632/hong-kongs-cathay-pacific-completes-repairs-airbus-a350-fleet-after-90-flights-cancelled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在贸易官员会议上对美国关税和投资限制表示“担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277630/china-raises-concerns-over-us-tariffs-investment-curbs-trade-officials-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 22:32中国商务部副部长兼国际贸易代表王受文周六在天津与美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈会面。图片：讲义周六，中美双方高级贸易官员在中国举行会晤，北京对华盛顿的 301 条款关税、针对中国进口产品和行业的调查以及投资限制表示担忧。商务部副部长王受文率领中国代表团在中国北方港口城市天津与美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈举行会谈。据商务部一份声明称，王受文也是中国的国际贸易代表，他对今年早些时候宣布的额外 301 条款关税以及最近针对中国航运业的 301 条款调查“表示担忧”。根据《1974 年贸易法》第 301 条，美国可以对违反贸易协定或从事“不公正”或“不合理”行为、给美国商业造成负担的国家实施贸易制裁。根据该法案对中国进口产品征收关税部分内容是在 2018 年特朗普政府执政期间首次实施的。今年 5 月，美国宣布对太阳能电池板、电动汽车和锂离子电池等中国产品征收新税，华盛顿方面称这是对北京“不公平贸易行为”的回应。中国商务部表示，“中方重点表达了对……的担忧。 中方还敦促美国“在经贸合作领域明确国家安全界限，帮助稳定企业合作预期”，并表示，中方反对“以‘产能过剩’为借口”实施任何贸易和投资限制。周六的会晤是继今年 4 月首次会晤之后的第二次副部级商务对话，当时双方承诺加强出口管制规则和贸易方面的沟通。在世界前两大经济体加强接触以稳定关系之际，双方举行了最新会谈。上个月，杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 成为八年来首位访问北京的白宫国家安全顾问，几天前，美国财政部和中国人民银行在上海举行了会谈。本周，北京还主办了为期三天的气候变化谈判。 据中国商务部称，在天津，双方同意在跨境数据流、检验检疫、医疗保健和妇女健康以及医疗器械和清洁能源等领域“保持沟通”。“中方愿与美方共同努力，加强沟通，拓展合作，管控分歧，为两国企业合作营造良好政策环境，”王毅表示。双方还“愿意与中美企业保持沟通，听取他们的意见”。自前总统唐纳德·特朗普对数千亿美元的中国商品征收高达 24% 的关税以来，中美贸易关系一直紧张。作为 11 月总统大选的共和党候选人，特朗普誓言，如果他重返白宫，将对中国征收更严厉的关税。 与此同时，包括拜登总统在内的美国官员一再呼吁审查中国的工业产能过剩，特别是在太阳能电池板、汽车、钢铁和造船等领域。北京方面驳斥了“产能过剩”的指控，称这是华盛顿提倡贸易保护主义的借口。然而，根据美中贸易全国委员会6月和7月进行的一项调查，“产能过剩”被认为是影响在华美国公司盈利能力的首要问题之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277630/china-raises-concerns-over-us-tariffs-investment-curbs-trade-officials-meet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国移民涌入墨西哥寻求自由和机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277631/chinese-migrants-flock-mexico-search-freedom-and-opportunity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277631/chinese-migrants-flock-mexico-search-freedom-and-opportunity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推出新的非洲融资计划，尽管国内经济放缓，但仍坚持发展方向</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277542/china-rolls-out-new-africa-financing-staying-course-despite-slowdown-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277542/china-rolls-out-new-africa-financing-staying-course-despite-slowdown-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总统梅洛尼与泽连斯基会面后承诺支持乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277628/italys-meloni-pledges-support-ukraine-after-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 22:05乌克兰总统泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 与意大利总理乔治娅·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 握手，他们于周六出席在意大利切尔诺比奥举行的欧洲众议院-安博思提论坛 (European House-Ambrosetti Forum)，该论坛每年夏季末都会聚集商界和政界领袖。照片：路透社意大利总理乔治娅·梅洛尼周六与乌克兰总统泽连斯基会晤后承诺坚定不移地支持乌克兰，会上他们讨论了基辅结束与俄罗斯战争的计划以及重建工作。这位保守派总理在科莫湖举行的 TEHA 年度商业论坛间隙会见了乌克兰领导人，意大利正准备主办明年的乌克兰重建会议。梅洛尼在论坛上表示，意大利永远不会放弃对乌克兰的支持。她说，这一决定不仅在道义上正确，而且符合国家利益，因为它旨在维护旨在保护一个国家完整的规则。“这是一个不会改变的选择，”她说，并补充说中国和印度在解决冲突中也“发挥着作用”。 “唯一不可能发生的事情就是认为抛弃乌克兰就能解决冲突。”北约秘书长斯托尔滕贝格周五呼吁中国停止支持俄罗斯在乌克兰的战争，并表示北京的介入是战争持续的一个重要因素。中国此前曾将北约的类似言论描述为“恶意的”和有偏见的。乌克兰总统泽连斯基在第 50 届欧洲众议院-安布罗塞蒂论坛上向媒体发表讲话，该论坛的主题是“世界、欧洲和意大利情报”。图片：DPA梅洛尼将战争结果已定论的想法描述为“俄罗斯的宣传”，并补充说西方的支持使得最终的和平谈判成为可能。“如果入侵，就不需要和平谈判，也不需要谈判桌。如果有的话，谈判桌的必要性就会显现出来……僵局是我们促成的，”她说。泽连斯基周五在论坛上发表讲话时表示，乌克兰需要盟友的全力支持，才能在未来与俄罗斯的任何谈判中占据有利地位。周六，他在 X 的一篇帖子中表示，他已经与梅洛尼讨论了他的和平计划，以及他的重建战略，重点是乌克兰的能源系统。在会见意大利总理之前，这位乌克兰领导人与数十位意大利商界领袖共进晚餐，为明年的重建会议做准备。在晚宴上，泽连斯基表示，公司将能够竞标合同，并将在未来几个月内推出重建活动的数字平台。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277628/italys-meloni-pledges-support-ukraine-after-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长王毅致美国气候特使：不要让保护主义和“安全”阻碍合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277617/chinas-wang-yi-us-climate-envoy-dont-let-protectionism-security-block-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277617/chinas-wang-yi-us-climate-envoy-dont-let-protectionism-security-block-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国开展脊髓灰质炎疫苗接种活动之际，以色列袭击加沙造成 61 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277620/israeli-strikes-kill-61-gaza-un-pursues-polio-vaccine-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 20:352024 年 9 月 1 日，一名儿童在约旦河西岸代尔巴拉卫生中心接种脊髓灰质炎疫苗。在以色列轰炸行动的人道主义暂停期间，数十万名儿童正在接种疫苗。图片来源：DPA当地医务人员周六表示，以色列军队在巴勒斯坦加沙地带与哈马斯领导的武装分子交战期间，24 小时内对巴勒斯坦加沙地带发动军事袭击，造成至少 61 人死亡。战争已经进行了 11 个月，迄今为止，多轮外交努力仍未能达成停火协议，以结束冲突，并释放关押在加沙的以色列和外国人质以及关押在以色列的许多巴勒斯坦人。医生说，以色列空袭了 Jabilia 城市难民营中作为流离失所者避难所的 Halima al-Sa&#39;diyya 学校大院，造成至少 8 人死亡，15 人受伤。以色列军方表示，此次袭击目标是大院内的哈马斯指挥中心。它指责哈马斯一再利用平民和民用基础设施进行军事目的，但哈马斯否认了这一指控。对加沙市一所房屋的袭击造成五人死亡。哈马斯、伊斯兰圣战组织和法塔赫的武装派别表示，他们曾在加沙市、中部地区和南部使用反坦克火箭弹和迫击炮与以色列军队作战，并在一些事件中引爆炸弹以瞄准坦克和其他军车。美国中央情报局局长威廉·伯恩斯在听证会，2024 年 3 月 11 日，华盛顿。照片：美联社交战双方继续指责对方未能促成停火，包括卡塔尔、埃及和美国在内的调解人未能促成停火。美国正准备提出一项新提案，但由于双方之间的分歧仍然很大，取得突破的前景似乎很渺茫。美国首席谈判代表、美国中央情报局局长威廉·伯恩斯在伦敦的一次活动中表示，未来几天将提出更详细的提案。周四，美国国务卿安东尼·布林肯表示，以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯都有责任做出让步，以达成协议。哈马斯在战前统治着加沙地带，并对引发此次战争的10月7日针对以色列的连环杀戮事件负责。周六，哈马斯高级官员霍萨姆·巴德兰表示，该组织没有提出任何新要求，并将继续遵守美国于7月2日提出的提案，指责以色列总理本雅明·内塔尼亚胡附加了不会结束战争的新条件。内塔尼亚胡表示，是哈马斯提出了不可接受的条件。尽管陷入僵局，但联合国仍与当地卫生当局合作，开展了为加沙64万名儿童接种疫苗的活动在大约 25 年来第一例脊髓灰质炎病例之后，以色列开始为巴勒斯坦人提供疫苗。战斗短暂暂停，使得疫苗接种活动得以继续进行。联合国官员表示，他们正在取得进展，在前两个阶段，加沙地带南部和中部有超过一半的儿童需要疫苗接种。周日，疫苗接种活动将转移到加沙地带北部。第二轮疫苗接种将在首轮接种四周后进行。根据以色列的统计，10 月 7 日，哈马斯组织袭击以色列，造成 1,200 人死亡，约 250 名人质，这是数十年来以巴冲突中最新的一次流血事件。当地卫生部称，以色列随后对巴勒斯坦的袭击已造成 40,900 多名巴勒斯坦人死亡，同时还导致几乎全部 230 万巴勒斯坦人流离失所，造成饥荒危机，并导致国际法院对其提出种族灭绝指控，但以色列对此予以否认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277620/israeli-strikes-kill-61-gaza-un-pursues-polio-vaccine-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“粉碎它们”：中国地方政府是否采用不可持续的策略来偿还债务？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277549/crush-them-are-chinas-local-governments-using-unsustainable-tactics-repay-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277549/crush-them-are-chinas-local-governments-using-unsustainable-tactics-repay-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“小雪仪”家庭住院后努力寻求正确治疗方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277616/hong-kong-family-little-suet-yee-struggling-find-right-treatment-after-hospital-stay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277616/hong-kong-family-little-suet-yee-struggling-find-right-treatment-after-hospital-stay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔及利亚人投票，特本总统轻松连任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277618/algerians-vote-president-tebboune-faces-easy-re-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277618/algerians-vote-president-tebboune-faces-easy-re-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人要求对“以色列军方”杀害美国人事件进行独立调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277615/family-demands-independent-probe-israeli-military-killing-american?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 18:30据巴勒斯坦卫生部称，2024 年 9 月 7 日，巴勒斯坦安全部队成员抬着 13 岁的 Bana Bakr 的尸体，此前一天，她在被占领的约旦河西岸的 Qaryut 被以色列军队枪杀。照片：法新社一名土耳其裔美国妇女在被占领的约旦河西岸抗议以色列定居点的示威活动中被枪杀，其家人要求对她进行独立调查周六，她被控“暴力”杀害，并被指控以色列军方“暴力”杀害她。联合国人权办公室称，26 岁的 Aysenur Ezgi Eygi 周五在约旦河西岸贝塔参加示威活动时“头部中弹”。“以色列军队毫无必要、非法且暴力地剥夺了她在我们生活中的存在，”Eygi 的家人在一份声明中说道。Aysenur 是一名美国公民，她正在和平地为正义而战，却被一颗子弹打死，视频显示子弹来自一名以色列军方射手。“我们呼吁拜登总统、哈里斯副总统和国务卿布林肯下令对非法杀害美国公民的事件进行独立调查，并确保对有罪方追究全部责任。”以色列军方表示，其军队“以火力回击了一名暴力活动的主要煽动者，此人向军队投掷石块并对他们构成威胁”。抗议。据国际团结运动 (ISM) 称，Eygi 是亲巴勒斯坦组织国际团结运动 (ISM) 的成员，周五他在贝塔参加每周一次的反对以色列定居点的示威活动。周六，巴勒斯坦哀悼者聚集在约旦河西岸纳布卢斯的一个太平间里，围着 26 岁的土耳其裔美国人 Aysenur Ezgi Eygi 和 13 岁的 Bana Bakr 的遗体。目击者称，周五巴勒斯坦人与以色列军队在纳布卢斯附近发生冲突后，埃吉在平静的时刻被以色列军队开枪打死。巴勒斯坦卫生部称，巴克尔也被以色列军队开枪打死，而以色列军队表示，他们正在调查此事。图片：AP该组织周六驳斥了 ISM 活动人士向以色列军队投掷石块的说法，称其为“虚假信息”，并表示示威活动是和平的。“Aysenur 距离以色列士兵所在位置超过 200 米，在她被枪击前的几分钟内，那里根本没有发生冲突，”ISM 在一份声明中表示。近年来，亲巴勒斯坦示威者经常每周举行抗议活动，反对俯瞰贝塔的 Eviatar 定居点，该定居点得到以色列极右翼部长的支持。据联合国人权办公室和 Rafidia 医院称，在周五的抗议活动中，Eygi 头部中枪，她被宣布死亡。土耳其称她被“以色列占领军”杀害，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安谴责以色列的行为“野蛮”。华盛顿称这是一起“悲剧”事件，并已敦促其立即停止针对以色列的军事行动。盟友以色列进行调查。但她的家人要求进行独立调查。“鉴于 Aysenur 被杀的情况，以色列的调查是不够的，”她的家人说。周六，镜头显示，Eygi 的尸体被包裹在蓝色的布中，放在太平间里，旁边是一名少女的尸体，该少女在前一天在约旦河西岸的另一起事件中被杀害。巴勒斯坦卫生部表示，这名 23 岁的巴勒斯坦女孩在贝塔附近的 Qaryut 被“占领 [以色列] 的子弹”射杀。周六，纳布卢斯州长 Ghassan Daghlas 指责以色列军队杀害了这两人。“两人都是被同样的子弹杀死的......同样的子弹，”他指的是以色列军队。“我们呼吁国际社会停止对巴勒斯坦的疯狂战争。子弹不会区分活动分子和巴勒斯坦儿童，”他说道。艾吉的家人表示，她一直主张“停止针对巴勒斯坦人民的暴力行为”。根据国际法，以色列在约旦河西岸的定居点（约有 49 万人居住在那里）是非法的。自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列并引发加沙战争以来，据巴勒斯坦卫生部称，以色列军队或定居者已在约旦河西岸杀害了至少 662 名巴勒斯坦人。据以色列官员称，在同一时期，至少有 23 名以色列人（包括安全部队人员）在巴勒斯坦人的袭击中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277615/family-demands-independent-probe-israeli-military-killing-american?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度曼尼普尔邦种族暴力升级 6 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277612/six-killed-indias-manipur-ethnic-violence-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 17:562023 年 8 月 3 日，在曼尼普尔邦因帕尔，示威者抗议集体埋葬在曼尼普尔邦种族暴力中丧生的库基-佐米人，安全人员在场守卫。照片：法新社当局称，周六，印度东北部曼尼普尔邦两个交战民族社区之间爆发新的暴力冲突，造成包括一名平民在内的六人死亡。大多数梅泰族人自从去年法院下令州政府考虑将库基人享有的特殊经济福利和政府工作及教育配额扩大到梅特人之后，梅特人社区和库基人部落之间就时有发生冲突。已有超过 225 人丧生，约 60,000 人流离失所。周六的枪击事件是自一周前开始的最新一轮暴力事件中单日伤亡人数最多的一次。本周早些时候的袭击还出现了使用无人机投掷爆炸装置的事件，当局称这是一次重大升级。警方表示，他们怀疑这些无人机是库基族武装分子使用的——库基族团体否认了这一说法。2023 年 7 月 22 日，在印度东北部曼尼普尔邦的 Churachandpur 区，库基族妇女在参加反对两名部落妇女被指控性侵犯的抗议活动后离开。照片：路透社“战斗一直在进行发生冲突的曼尼普尔邦吉里巴姆区副专员克里希纳·库马尔 (Krishna Kumar) 表示：“自早上以来，两个社区的武装团体之间就一直在发生冲突。”据印度媒体报道，这名平民是在睡梦中被枪杀的。库马尔告诉路透社：“他在自己的房间里遭到射击，”并补充说，已经部署安全部队来控制局势。曼尼普尔邦已下令该邦所有学校周六停课。曼尼普尔邦人口为 320 万，自 2023 年 5 月冲突爆发以来，该邦被分为两个民族聚居区——一个由梅特伊人控制的山谷，另一个由库基人控制的山区。这两个地区被一片由联邦准军事部队监控的无人区隔开。9 月 1 日，在英帕尔西部的山谷地区有两人死亡，数人受伤。警方周五称，本周晚些时候，武装分子发射了一枚“远程火箭弹”，落在山谷比斯努普尔区一位前首席部长的家中，造成一名 78 岁男子死亡，六人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277612/six-killed-indias-manipur-ethnic-violence-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国老师因学生违反发型规定而惩罚他们，剃光头发造成秃斑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277337/thai-teacher-punishes-pupils-flouting-hair-rules-shaves-heads-create-bald-patches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 18:00泰国一名老师因为学生违反发型规定而将他们剃光头，造成秃斑，以此惩罚他们。图片来源：SCMP composite/X.com/Facebook
泰国一名老师因将数十名违反学校头发规定的大专学生剃成秃斑而被解雇，这一惩罚在网上引发了广泛批评。8 月 23 日，Thaich8 News 报道称，泰国西部梅索德技术学院机械工程系一名老师声称学生的头发长度超过了学校规定，因此将学生头顶的部分头发剃掉，留下秃斑。据泰国媒体 Onenews31 报道，共有 66 名学生遭受了这种待遇。该老师还被指控挥舞枪支恐吓学生。学校表示，他们因该老师的行为不当且过分而解雇了他。这位老师声称学生的头发长度超过了学校规定，所以他剃掉了他们头顶的部分头发，留下秃斑作为惩罚。照片：Facebook一位名叫“Choppy Champ”的泰国理发师最近在 Facebook 上批评了这种惩罚，他声称这种惩罚让学生的头发状况很糟糕。他表现出真正的同情心，提出为受影响的学生免费理发，帮助他们恢复面貌。此外，他还呼吁老师在执行纪律处分时要考虑学生的感受，强调学生福祉的重要性。Thaich8 News 还报道称，学生们已被建议考虑对老师采取法律行动，但尚未收到任何后续行动的报道。这一事件在社交媒体上引发了热烈的讨论。“这个老师缺乏道德。学生们会因为秃顶而被别人嘲笑，”一个人在 Facebook 上写道。还有人评论了潜在的心理健康影响，他说：“一个坏老师会给学生留下永久的心理创伤。”还有人讲述了他们的故事：“我以前也经历过类似的事情。作为一个长发男孩，我被老师强迫剃光头。”一些观察人士警告说，与老师的一次不愉快的经历可能会对学生的心理健康产生深远的影响。照片：X@RedSkullxxx这种剪发惩罚让人想起 6 月份在泰国发生的类似事件，当时，一座天主教堂庆祝了其守护神的节日。在庆祝活动期间，一群祭坛男孩被剪成了类似传统“冠状剃发”的发型，这种发型的特点是头顶完全秃顶，边缘有一圈头发。还有其他报道称，亚洲各地的学生也受到了严厉对待。5 月份，中国一位自称教育专家的人用尺子打一个男孩的手掌，教他用锤子砸碎玩具，并在他的房间里安装了监控摄像头，她的做法引发了争议。同样在中国，一位母亲声称她的儿子现在患有白癜风，这是一种自身免疫性疾病，患者皮肤上的斑块会失去色素沉着，此前一名老师因为这个男孩不做作业而打了她一巴掌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277337/thai-teacher-punishes-pupils-flouting-hair-rules-shaves-heads-create-bald-patches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>