<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 21:19:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英吉利海峡船只倾覆 至少 12 名移民死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277087/least-12-migrants-dead-after-vessel-capsizes-channel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 02:10周六，在法国北部的滨海布洛涅，消防员和民防人员站在装有移民尸体的袋子旁边，这些移民尸体在一艘试图穿越英吉利海峡前往英国的移民船沉没后丧生。图片来源：法新社法国内政部长杰拉德·达尔马南 (Gerald Darmanin) 表示，周二，至少有 12 名移民在穿越英吉利海峡前往英国的途中沉船身亡。他还表示，救援行动正在进行中，以寻找两名失踪人员。打击非法移民一直是英法两国政府的首要任务。根据英国政府的数据，过去七天，已有 2000 多人乘坐小船抵达英国。上周，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 和英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 承诺更加紧密地合作，摧毁移民走私路线。一名法国当地官员告诉记者，受害者主要来自非洲，其中许多人来自厄立特里亚。达尔马宁补充说，受害者中还有一些儿童。“这些人口贩子是真正的罪犯，导致许多妇女和男子丧生，”达尔马宁告诉记者。周二，在法国滨海布洛涅，人们举着一条横幅，上面写着“法国-英国。边境死亡，有罪国家”，此前几名移民在穿越英吉利海峡前往英国的途中沉船身亡。图片：路透社英国内政大臣伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 也称这起死亡事件是“令人震惊和极为悲惨的事件”，并表示，捣毁“危险的犯罪走私团伙和加强边境安全的工作……至关重要，必须迅速推进”。英吉利海峡是世界上最繁忙的航道之一，水流湍急，小船过境十分危险。8 月，一艘载有移民的船只试图穿越英吉利海峡时遇到困难，导致两人死亡。“英吉利海峡两岸的每一位政治领导人都需要被问一问，在他们结束这些可避免的悲剧之前，会有多少人丧生？” Care4Calais 非政府组织首席执行官史蒂夫·史密斯表示。“他们对安全措施的持续痴迷和投资并没有减少过境人数，而只是促使人们为此承担越来越大的风险。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277087/least-12-migrants-dead-after-vessel-capsizes-channel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约州州长霍楚尔前助理 Linda Sun 被指控充当中国特工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277086/linda-sun-ex-aide-new-york-governor-hochul-charged-acting-chinese-agent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 00:49纽约州州长凯西·霍楚尔（Kathy Hochul）前高级助理琳达·孙（Linda Sun）于周二被捕。照片：X/LindaSun84布鲁克林联邦检察官称，纽约州长凯西·霍楚尔 (Kathy Hochul) 的前助理被指控充当中国政府的秘密代理人。检察官称，41 岁的琳达·孙 (Linda Sun) 于周二被捕，预计当天晚些时候将出庭受审。孙的丈夫胡志明 (Chris Hu) 也面临刑事指控。在州政府工作期间，孙涉嫌阻止台湾政府代表会见官员，并试图安排纽约州一名高级官员访问中国。作为交换，检察官称，中国政府代表为在中国有商业活动的胡促成了数百万美元的交易。检察官称，其他礼物还包括由一名中国政府官员的私人厨师制作并送到孙父母家中的南京风味板鸭。纽约州州长凯西·霍楚尔八月份在芝加哥举行的民主党全国代表大会上发表讲话。照片：美联社霍楚尔没有被指控有任何不当行为。孙杨的律师 Seth DuCharme 和胡的律师 Ken Abell 没有立即回复寻求对指控发表评论的语音邮件和电子邮件。霍楚尔的代表 Avi Small 表示，孙杨十多年前就被聘用，后来被解雇了。“我们在发现不当行为证据后于 2023 年 3 月终止了她的雇佣关系，立即向执法部门报告了她的行为，并在整个过程中协助执法部门，”Small 在一份声明中说。布鲁克林美国检察官 Breon Peace 在长达 63 页的起诉书中指控孙杨“多次违反州长办公室的内部规则和协议”，向中国和共产党“提供不正当利益”。其中包括提供来自州长办公室的未经授权的邀请，中国官员在美国使用这些邀请与美国国务院举行会议州。和平组织发言人约翰·马祖利 (John Marzulli) 表示，这对夫妇位于长岛北岸的家在 7 月份遭到联邦调查局突击搜查。路透社和彭博社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277086/linda-sun-ex-aide-new-york-governor-hochul-charged-acting-chinese-agent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织审查证实手机与脑癌之间没有联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277080/no-link-between-mobile-phones-and-brain-cancer-who-review-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 00:00根据世卫组织委托进行的一项新全球证据审查，使用手机与脑癌风险增加无关。图片：Shutterstock根据世界卫生组织委托对全球现有已发表证据进行的一项新审查，手机使用与脑癌风险增加之间没有联系。周二发表的这项审查发现，尽管无线技术的使用大幅增加，但脑癌发病率并没有相应上升。这甚至适用于长时间打电话的人或使用手机超过十年的人。最终分析包括 1994 年至 2022 年的 63 项研究，由来自 10 个国家的 11 名研究人员进行评估，其中包括澳大利亚政府的辐射防护机构。这项研究评估了手机、电视、婴儿监视器和雷达中使用的射频的影响，共同作者、新西兰奥克兰大学癌症流行病学教授马克·埃尔伍德说。“所研究的主要问题中没有一个显示风险增加，”他说。该审查研究了成人和儿童的脑癌、垂体癌、唾液腺癌和白血病，以及与手机使用、基站或发射器以及职业暴露相关的风险。其他类型的癌症将另行报告。该审查遵循了其他类似的工作。世卫组织和其他国际卫生机构此前曾表示，没有确凿证据表明手机辐射会对健康产生不利影响，但呼吁进行更多研究。国际癌症研究机构 (IARC) 目前将其归类为“可能致癌”或 2B 类，当该机构无法排除潜在联系时，就会使用这一类别。该机构的顾问小组呼吁尽快重新评估该分类，因为自 2011 年上次评估以来已有新数据。世卫组织的评估将于明年第一季度发布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277080/no-link-between-mobile-phones-and-brain-cancer-who-review-confirms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将筛查“不受欢迎”的旅客，称居民流动不受影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277084/hong-kong-screen-out-undesirable-travellers-says-residents-movements-not-affected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 23:25新系统将耗时一年才能实施，因为它需要与100多家飞机运营商进行连接。照片：Elson Li香港实施了一项系统，阻止“不受欢迎”的乘客（包括潜在的寻求庇护者）飞往该市，当局保证该措施不会影响居民的旅行自由。入境事务处周二表示，预计“预先旅客资料系统”将需要一年时间才能实施，因为它需要与 100 多家航空公司联系。新系统要求航班运营商在飞往香港的航班办理登机手续时向该部门发送乘客信息，如《入境（预先旅客资料）规例》所述。如果乘客获准登机，该系统将“即时”处理信息并向运营商提供指示。据香港特区政府称，被当局视为“不受欢迎”的人，包括潜在的寻求庇护者，正式称为不遣返声请人，将收到“不予登机指示”，指示航空公司拒绝他们登机部门。当局表示，虽然没有提供“不受欢迎”乘客的例子，但该系统不会对享有香港居留权的香港永久性居民发出不准登机的指令。“[设立该系统]是为了满足《国际民用航空公约》的航空安全要求，并使香港与世界各地其他航空枢纽保持一致，”部门发言人说。“香港居民的旅行自由和出入境权利受到保障。这些自由和权利不会因制度实施而受到影响。”该部表示，制度的推行将有一个约12个月的过渡期，以确保有足够时间让100多家航空运营商接入制度。但规例的罪行和辩护将在过渡期后生效，即2025年9月1日开始。立法会议员江玉宽表示，制度将有助政府节省时间和资源处理免遣返声请人，因为有时这些声请人可能并非真正的庇护寻求者。湾仔入境事务大楼。数据显示，截至 2 月，仍有约 15,200 名未成立的免遣返声请者留在香港。照片：Roy Issa官方数据显示，截至 2 月，约有 15,200 名未获批准的免遣返声请者仍留在香港。“政府应提高对新系统的认识，避免给人留下香港不欢迎游客的错误印象，”她补充道，并列举了香港促进旅游业的努力。根据国际民用航空组织于 2018 年更新的公约，入境当局可以要求航空公司阻止个人登机飞往香港，并在航班起飞前向他们提供乘客信息。新系统是政府拟议的《2020 年入境（修订）条例草案》的一部分，该条例草案于 2021 年 4 月获立法会批准，并于同年 8 月生效。在文件中，政府要求立法会拨款在 2022 年建立该系统，称已有 100 多个国家建立了类似的系统预测系统以应对恐怖主义和极端主义的威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277084/hong-kong-screen-out-undesirable-travellers-says-residents-movements-not-affected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游客摔倒失去肾脏后，香港官员被要求调查蹦床公园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277082/hong-kong-officials-urged-probe-trampoline-park-after-tourist-falls-and-loses-kidney?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277082/hong-kong-officials-urged-probe-trampoline-park-after-tourist-falls-and-loses-kidney?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔多安领导的土耳其要求与中国、俄罗斯和印度一道加入金砖国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277083/erdogans-turkey-requests-brics-membership-alongside-china-russia-and-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 23:12土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安正式请求加入金砖国家集团，寻求成为新兴市场集团的重要参与者。图片：dpa土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安的执政党发言人周二表示，土耳其已提交加入金砖国家集团的申请。土耳其执政党正义与发展党 (AKP) 发言人奥马尔·切利克 (Omar Celik) 表示：“我们的总统多次表示，我们希望成为金砖国家成员……这一进程正在进行中。”21 世纪初，金砖国家作为巴西、俄罗斯、印度和中国这四个新兴国家的投资者简称开始成立，2009 年，这四个国家创建了金砖国家国际论坛。南非一年后加入，成为金砖国家，沙特阿拉伯、阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿联酋于今年年初加入。2018 年 7 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京、印度总理纳伦德拉·莫迪和土耳其总统塔伊普·埃尔多安在南非约翰内斯堡举行的金砖国家峰会上合影留念。照片：Pool/Reuters该组织将自己视为美国和西方主导的全球秩序的平衡力量。“我们的总统明确表示，土耳其希望参加包括金砖国家在内的所有重要平台，”塞利克在新闻发布会上表示。埃尔多安 6 月表示，他不认为该国将金砖国家成员国身份作为加入其他组织成员国的替代方案，并且该国仍是加入欧盟的正式候选国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277083/erdogans-turkey-requests-brics-membership-alongside-china-russia-and-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港社工协会罢免被指控 2019 年暴动的委员会成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277081/hong-kong-social-worker-body-removes-committee-member-accused-rioting-2019?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 22:26社工 Jackie Chen 因暴乱罪名在湾仔法庭受审。照片：陈晓梅一名被指控在 2019 年反政府抗议活动期间暴动的香港社工已被从监督该专业的法定机构的纪律委员会中除名。社会工作者注册局主席许宗盛周二证实，陈鸿秀不在推荐加入监管机构纪律委员会后备小组的候选人之列，她自 2022 年 12 月起担任该小组的职务。陈于 2021 年被宣判无罪，因为法院裁定检察官未能建立针对她的表面证据。但上诉法庭早前已允许案件继续审理。今年 7 月，社工监察委员会进行了一次颇具争议的改组，此前当局指责委员会未能采取坚决行动阻止被判犯有国家安全罪行的人注册加入该行业。许志永表示，纪律委员会成员必须有“比白人更白”的背景。“我们必须维护委员会的形象，确保所有成员都没有包袱，能够做出独立、公正和公平的判断，”他说。“面临指控的人在处理类似性质的投诉时可能会有偏见。”许志永补充说，除了陈先生，其他几位曾经在委员会任职的成员也没有获得推荐。他预计新的名单将在两周内公布，名单包括具有各种专业知识的社工和来自其他行业的人士，包括教师和医生。但许志永保证，正在处理案件的社工将不会被取消注册。“若没有被定罪，案件不会影响其是否可继续担任社工，标准与加入社工注册委员会不同。”劳工及福利局局长孙玉汉证实已收到社工注册委员会的新名单，正检视名单。他强调，虽然政府是“最后的把关人”，但这份超过100名社工及其他界别人士的名单，是由社工注册委员会整理出来的。社工注册局位于筲箕湾的办事处。照片：Jelly Tse“在名单提交给局前，局内有一个严格的程序来审查谁适合担任这些职位，谁应该被推荐——这是他们的工作。”“我们很快就会在宪报刊登推荐的局长名单，这样他们就可以做他们应该做的事情。”改组后，局长由15人扩大到27人，政府任命的委员人数从6人增加到17人。他们将被要求宣誓效忠香港基本法和特别行政区。主席和副主席将由香港特首任命，而不是由委员选举产生。该局将有权迅速取消被判犯有某些罪行的社工的注册资格。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277081/hong-kong-social-worker-body-removes-committee-member-accused-rioting-2019?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：中国军方瞄准第一岛链路线向日本南部推进</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277033/chinas-military-prods-southern-japan-eye-first-island-chain-route-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277033/chinas-military-prods-southern-japan-eye-first-island-chain-route-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因印度教名字引发愤怒，Netflix 将为印度劫机剧添加免责声明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277078/netflix-will-add-disclaimers-indian-hijack-drama-after-outrage-over-hindu-names?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 22:05Vijay Varma（右）在《IC 814：坎大哈劫机事件》中扮演一名飞行员，这是一部 2024 年印度印地语犯罪惊悚剧电视迷你剧，讲述了 1999 年印度航空公司 814 航班被劫持的故事。照片：SCMPOSTNetflix 周二表示，在社交媒体和政府愤怒之后，它将在一部关于飞机劫持的印度系列剧中添加新的免责声明据称，劫机者是穆斯林，但被描绘成印度教徒。该剧集名为《IC-814：坎大哈劫机》，改编自 1999 年从加德满都劫持印度航空 814 航班的事件，于上周在 Netflix 上映。该剧立即受到批评，因为社交媒体用户称，劫机者是穆斯林，但被错误地描绘成印度教徒，并有着印度教的名字。Netflix 因歪曲事实而面临强烈反对《IC-814：坎大哈劫机事件》系列中劫机者的宗教信仰。照片：SCMPOST据当地媒体报道，Netflix 官员于周二被传唤到印度信息和广播部，该流媒体平台随后不久表示将更新免责声明。政府没有发表评论。Netflix 印度内容副总裁莫妮卡·谢尔吉尔 (Monika Shergill) 在一份声明中表示：“为了让不熟悉 1999 年印度航空 814 航班劫机事件的观众受益，开篇免责声明已更新，包括劫机者的真实姓名和代号。”1999 年 12 月 27 日，坎大哈机场，武装的塔利班战士站在被劫持的印度航空公司客机旁。照片：SCMPOST#BoycottNetflix 上周末在 X 上流行起来，一些用户以及总理纳伦德拉·莫迪的印度民族主义政党印度人民党 (BJP) 的成员批评了这部电视剧，称它以正面的眼光看待劫机者，并误导观众认为他们是印度教徒。BJP 社交媒体部门负责人阿米特·马尔维亚 (Amit Malviya) 表示，该系列“使劫机者的犯罪意图合法化”，并误导人们认为印度教徒劫持了飞机。印度将 1999 年 12 月的劫机事件归咎于巴基斯坦和巴基斯坦的激进组织，该事件在新德里释放了包括马苏德在内的三名伊斯兰激进分子后得到解决阿扎尔 (Azhar) 就是其中一个组织的头目。Netflix 将为印度剧集《IC-814：坎大哈劫机事件》添加免责声明，此前该剧因歪曲劫机者宗教信仰而引发强烈反对。图片：SCMPOST该剧在事件发生近 25 年后上映，演员包括 Naseeruddin Shah、Vijay Varma 和 Pankaj Kapur 等人，改编自航班机长 Devi Sharan 和记者 Srinjoy Chowdhury 撰写的书籍“Flight into Fear”。Netflix 以及亚马逊的 Prime Video 等其他流媒体网站过去一直因其内容而受到投诉，尤其是来自印度教团体的投诉，他们表示他们的内容伤害了该国大多数宗教人口的情感。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277078/netflix-will-add-disclaimers-indian-hijack-drama-after-outrage-over-hindu-names?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学分裂事件官方报告力图将学校利益放在首位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3277079/official-report-university-hong-kong-rift-aims-put-school-interests-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3277079/official-report-university-hong-kong-rift-aims-put-school-interests-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生被杀引发抗议 印度政府通过法律 要求对强奸者判处死刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277073/indian-state-passes-law-seeking-death-penalty-rape-after-doctors-murder-sparks-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 21:20加尔各答的初级医生举行抗议，要求一名市警察局长辞职，并谴责强奸和谋杀一名医生的事件。图片：法新社印度一个邦在一名医生被强奸和谋杀后，数周来一直抗议要求伸张正义，该邦于周二通过了一项可能导致处决强奸犯的法律。8 月 9 日，一名 31 岁医生的血淋淋的尸体在当地首都加尔各答的一家国营医院被发现后，西孟加拉邦爆发了抗议活动。这项由邦议会通过但尚未得到总统批准的法律表达了对长期存在的针对妇女的暴力问题的愤慨。西孟加拉邦的新法律在很大程度上具有象征意义，因为印度的刑法在全国范围内统一适用。但是，总统的批准可能会例外，使其成为州法律。该法律将强奸的惩罚从目前的至少 10 年刑期提高到终身监禁或死刑。医生被杀引发了医生罢工和数千名普通公民支持的集会印度，尽管许多医生已经重返工作岗位。西孟加拉邦的抗议活动后来演变成敌对政党支持者之间的冲突，包括执政的全印度草根大会党 (AITC) 和总理纳伦德拉·莫迪领导的印度人民党 (BJP)。印度民族主义政党印度人民党在全国掌权，但在西孟加拉邦却是反对党。它和全印度草根大会党都支持新的州法律。此次袭击的残酷性质让人联想到 2012 年在首都德里的一辆公共汽车上发生的一名年轻女子被轮奸和谋杀的可怕事件。2012 年的事件成为一个重大的政治问题，并被视为印度人民党随后在选举中获胜的一个因素。印度的死刑往往因多年的上诉而受阻。处决通常是绞刑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277073/indian-state-passes-law-seeking-death-penalty-rape-after-doctors-murder-sparks-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电子商务巨头拼多多更新规则，剔除劣质产品卖家</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277044/chinese-e-commerce-giant-pinduoduo-updates-rules-kick-out-sellers-shoddy-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 21:30拼多多正采取措施，清除劣质或假冒商品的卖家。图片：南华早报中国电子商务平台拼多多将开始将假冒产品卖家从其数十亿元的补贴计划中剔除，其运营商——Temu 所有者 PDD Holdings——及其主要竞争对手为响应北京的“反内卷化”号召而做出运营调整。据中国媒体《北京商报》报道，拼多多周一更新了参与补贴计划的商家规则，称该平台将对销售“假冒产品”或其他不符合质量标准的商品的商家采取惩罚措施，包括永久封禁。新规预计将于下周二生效。拼多多周二没有立即回复置评请求。拼多多于 2019 年年中推出了数十亿元的补贴计划，此举帮助这家后来者巩固了其在中国小城镇的地位，因为这些地区的消费者往往更价格敏感。最新的变化似乎针对的是所谓的白标产品——质量低劣的极其廉价的产品。在过去几年的消费降级趋势中，该平台一直依靠这些产品迅速获得市场份额。另一家中国主要电商企业美团也在努力甄别那些假装拥有线下业务或伪造营业执照的商家。据科技新闻网站36氪报道，美团自5月份以来还采取了另一项举措，即从其社区团购服务中移除白标供应商。中国顶级电商企业正在采取行动，防止价格和质量竞相压价，部分原因是为了减轻商家的财务负担，这些商家被迫参与网络平台为捍卫市场份额而采取的低价策略。在消费支出低迷的背景下，字节跳动的抖音今年早些时候将“价格竞争力”作为其电商部门的首要任务。京东和阿里巴巴集团（南华早报的所有者）再次将定价作为其最近双十一和年中促销活动的重点。虽然这些措施可能使消费者受益，但商家却感到压力。这种紧张局势引发了投诉，最终在 7 月引发了一波抗议浪潮，当时拼多多国际购物应用程序 Temu 的商家聚集在其位于广东省南部省会广州的办公室，谴责他们认为不合理的罚款和严格的政策。同月，夏季政治局会议发表的一份声明谴责了不健康的竞争和“反内卷化”。这个词描述了。从那时起，电子商务运营商越来越多地强调他们对可持续增长的承诺，而不是低价。拼多多执行董事兼联席首席执行官赵家珍在最近的财报电话会议上表示，该公司愿意牺牲短期利润来换取长期健康。该声明发布后，拼多多在纳斯达克上市的股票遭遇了单日最大跌幅，上周一暴跌 28.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277044/chinese-e-commerce-giant-pinduoduo-updates-rules-kick-out-sellers-shoddy-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港博物馆官员称，改造期间英国和盟军在战争中的作用并未减弱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277075/no-diminishing-british-allied-wartime-roles-hong-kong-museum-officials-say-amid-revamp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277075/no-diminishing-british-allied-wartime-roles-hong-kong-museum-officials-say-amid-revamp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东北发生罕见枪战，一名警察死亡，另两人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277068/police-officer-killed-2-others-wounded-rare-shoot-out-northeast-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 20:51周一，在吉林省长春市发生的一起致命枪战中，一名警察狙击手就位。图片：讲义周一下午，中国东北地区发生了一起罕见的枪击案，一名警察被杀，两人受伤。吉林省长春市警方称，凶手是一名 45 岁的李姓男子，他在一场发生在物业管理处的暴力事件中被枪杀。李手持刀具进入物业管理处并开始威胁他人，警方随后赶到现场。当警察试图制服该男子时，李刺伤了其中一名警察并夺走了他的枪。据警方报告，他随后刺伤了另一名警察，然后在增援部队到达时开枪打伤了另一名警察。李随后被枪杀。一名持刀男子开始威胁他人，警方接到报警后赶到物业管理处。照片：宣传资料第一名被刺伤的警察后来在医院死亡，其他两名警察伤势没有生命危险。声明称，没有平民伤亡报告。长春警方没有透露嫌疑人的作案动机或有关他的更多细节。关于被杀警察的更多细节尚未公布。报道称，调查仍在进行中。网上流传的目击者照片和视频显示，事发地点附近有武装防暴警察和车辆。一些消息来源显示，至少有三名警察狙击手在现场。就在几周前，河南省一名女法官因不满其裁决被一名男子刺死。然而，枪击事件很少见。上一次被广泛报道的枪击事件发生在去年 5 月，地点是江苏省东部，两名嫌疑人在被警方通缉几天后被发现中枪身亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277068/police-officer-killed-2-others-wounded-rare-shoot-out-northeast-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发动机故障迫使香港国泰航空停飞空客 A350 机队。接下来该怎么办？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277072/engine-fault-forces-hong-kongs-cathay-pacific-ground-airbus-a350-fleet-so-whats-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277072/engine-fault-forces-hong-kongs-cathay-pacific-ground-airbus-a350-fleet-so-whats-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>