<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 09:18:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港医院每年至少可以节省2400万港元，并通过新毒品审查系统节省</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303608/hong-kong-hospitals-can-save-millions-year-new-drug-vetting-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 15:58   患者排队等候在Yau Ma Tei的Kwong Wah医院的一家药房收集药物。照片：Edmond So   香港精简的药物批准系统可以帮助公立医院通过仅批准一种药物，每年可节省多达2400万港元（310万美元），卫生机构估计，卫生机构已经估计，同时提供制药公司一对一的咨询服务，以加快该流程的速度。 - 包括将在下周开始的简报和从6月开始的研讨会的简报 - 将寻求提高批准过程的效率。 从9月开始，还将为制药公司安排一对一的咨询，希望在简化的药物系统中寻求初步的审查和咨询。大陆和海外可以更快地在香港注册。”医院的首席药剂师威廉·乔·乔明（William Chui Chun-Ming）说。     可能会降低竞争……这可以降低药品价格。 2023年。 五个已包含在医院管理局的药物配方中，这意味着它们可用于公立医院患者。  chui揭示，这些药物的价格在面板下进行了协商后的价格大幅下降。   chui表示，这种下降还促使另一家公司提供37％的价格削减针对同样疾病的另一种药物的价格。 这样的降价可能会节省每年的2200万hk 2200万美元的公立医院，每年为2400万荷兰盾。 2023年，在公立医院使用中使用后，其价格也削减了35％，每年可以节省约1500万港元的价格。     根据chui的限制，每个患者每年都可以节省两种情况下的两种情况下的两种情况下的这些药物，每年也可以节省120,000 hk $ 120,000。 5月委员会查看是否将其包括在公立医院中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/03/24/eaf8f3b5-b259-40b6-40b6-40b6-bfdc-fdc-f8eee4be4bfba4bfba_a0e243e1.jpg”卫生部首席药剂师迈克尔·约姆（Michael Yim）；健康弗兰克·陈（Frank Chan）助理主任和医院管理局首席药剂师威廉·楚（William Chui）在1+药物批准系统的新闻发布会上。照片; Edmond So    目前，制药公司可以访问该部门的网站以获取申请准则。 去年，首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）在其政策讲话中说，在他的政策讲话中说，根据1+的新药申请的咨询服务将在本年度的第一季度开始。制药公司以前曾面临障碍。 “从过去的经验中，一些（制药公司）不熟悉我们的要求，因此他们提交的文件不符合我们的标准，我们不得不进行反寻常的询问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303608/hong-kong-hospitals-can-save-millions-year-new-drug-vetting-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么关税？另一个中国GDP预测随着资本支出快速起步而上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303604/what-tariffs-another-china-gdp-forecast-rises-fast-start-capital-outlays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 16:00   工程师上个月在中国湖北省的一家技术公司进行调试。北京对技术进步的GDP增长有所希望。照片：新华社   Morgan Stanley已成为升级中国2025年经济增长预测的最新组织，但尽管新的关税是新的经济活动。  根据摩根士丹利的首席中国经济学家罗宾·宁（Robin Xing）的说法，这一变化是由于“比预期的起点更强”加上资本支出的增长，但该银行在电子邮件的声明中表示，尽管穆尔·伦纳尔（Lunar new Yearsley）是长期的“强大的活动数据”。 The bank further expects a “higher contribution from capital formation to GDP, supported by emerging industries amid AI adoption and public funding support”.However, despite forecasts being revised upwards, some remain shy of the world’s second-largest economy’s official target of “around 5 per cent” while simultaneously auguring well for resilience against a 20 per cent increase in US tariffs followed by retaliatory sanctions and tariffs  北京施加的“政府对支持增长，更强大，更紧急的政策对加强国内消费的响应以及比预期的活动数据的决心增加是我们对增长更具建设性的关键原因。该银行说：“进一步推出计划增强私营部门信心和支持技术和创新的计划将有助于弥补增长。李在中国发展论坛上说，中国还将制定新的政策，以确保其经济的顺利运作。 去年开始的经济刺激措施表明，本月早些时候提出的迹象表明，官员们重申了在中国的私营部门的承诺，同时对中国的私营部门进行了重点，重点介绍了诸如人类情报（AI）的新技术（AI）。 0.1个百分点为4.8％。紧张局势。 摩根士丹利，汇丰银行和经合组织估计，中国的2026年经济增长将低于今年，这三个都表明美国关税的影响。摩根士丹利（Morgan Stanley）预计，到目前为止，最新的2025年关税已经在今年中国GDP增长上创造了0.6％的“直接阻力”。 关税将会咬人，摩根史丹利（Morgan Stanley）的Xing表示，即使中国已经削减了“直接贸易与美国的贸易贸易”，并与“供应 - 链接 - 链链”削减了。华盛顿在2018年在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第一个任期期间以关税达成了关税，引发了延长的贸易战争，该战争持续了乔·拜登（Joe Biden）的最后一届总统管理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303604/what-tariffs-another-china-gdp-forecast-rises-fast-start-capital-outlays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞标在马来西亚的首都搬迁印度教寺庙，以激发关于信仰，土地的辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303602/bid-relocate-hindu-temple-mosque-malaysias-capital-stirs-debate-over-faith-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303602/bid-relocate-hindu-temple-mosque-malaysias-capital-stirs-debate-over-faith-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wu Yanni的泪流满面</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3303600/tearful-wu-yannis-60m-hurdles-failure-world-champs-sparks-furious-social-media-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 15:30   中国的中国吴尼尼在2025年世界田径室内冠军赛中的女子60米障碍半决赛中打破了全国纪录。照片：新华社   wu yanni未能进入世界田径运动的60米赛场的决赛，在周日Nanjing在Nanjing举行的室内锦标赛上，在社交媒体上进行了激烈的辩论。 。 ，尽管将新的全国记录时间为8.01秒，但第27秒 second  “Her ability and fame do not match up,” one user said.“She’s just a marketing tool and an internet celebrity,” another said.&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt; Wu Yanni（左）在女子6000万栏比赛中比赛。照片：新华社   一条流行的评论与中国的奥林匹克金牌获得者刘德勒·代的名声相比，在他们的名声水平上，在添加她的力量之前，她的力量是一百万英里的距离。 wu。纹身和化妆。 在中国，国家体育明星无法在电视上显示纹身。但是吴也有很强的追随者，他们很快就在微博上为她辩护。记录，”另一位用户写道。 “这是您辛勤工作和挣扎的奖牌，您是我们所有人的骄傲。吴在比赛结束后说：“没有他们的鼓励，我今天就不会取得这一成绩。 7.42，领先于法国的威廉·贝洛西安（Wilhem Belocian），他在7.54中完成。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3303600/tearful-wu-yannis-60m-hurdles-failure-world-champs-sparks-furious-social-media-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cantopop歌手G.E.M.在香港以35％的折扣购买2个公寓，以1100万美元的价格折扣</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3303599/cantopop-singer-gem-buys-2-flats-hong-kong-35-discount-us11-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 14:55   歌手G.E.M.在Wan Chai的Leon Court购买了两个2,480平方英尺的单位，总计8500万港元。图片：讲义   cantopop歌手Gloria Tange-Kei抓住了该市房地产市场的弱点，与三年前的峰相比，以35％的折扣获取了两个公寓。​​ 名人。总计8500万港元（1,090万美元）。根据土地注册表的说法，交易于3月初以她的原始名称唐·辛格（Tang Sze-Wing）完成。   据代理商称，前所有者将两个公寓合并为双工。根据Centaline网站上的数据。  Tang在1991年出生于同一楼，在2022年以6500万港元出售的同一建筑物的较高地板上的另一个单位在同一建筑物出售的较高地板上的折扣。  Tang出生于1991年。 alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2025/03/03/24/ED4A3C8B-08B-08C9-4C4C4C4F-ACAB-AABAB-AABAB-AA1FDCC1FDCC1C1C1C1C1C_F8EFT&gt; DIVE &lt;在Wan Chai的Wong Nai Chung Gap Road 12-14的Leon Court。照片：Google Maps    香港物业是该市名人的首选投资之一。  stephen chow sing-chi and sing-chi和安迪·劳·塔克（Andy Lau tak-wah）最近看到了他们奢侈品的估计租金价值，其奢侈品的估计价值在租赁市场中提高了12个众所周知。根据上周评级和估值部门发布的数据，波洛克在峰值上的道路上涨了2.7％，达到672万港元。  2025年至2026年的可评估价值估计是对公开市场在2024年10月1日指定的估值参考日期的公开市场上的年度租金估计，假设该物业是财产的估算。估值从4月1日起生效，随后的市场变化将不会影响可评价的值。 在物业上征收的间接税是在可收视率价值的指定百分比中收取的。  演员和歌手lau的豪华住宅，在35 kadoorie Road的Ho Man Tin中获得了2.4％的价格&lt;2.4 cent  26的&lt;6。26 &lt;6. 26 cent &lt;6.26 &lt;6。26 &lt;6。26 &lt;6。26 &lt;6。26 &lt;6。香港男孩乐队Mirror的成员Keung To拥有的财产的价值上涨了13％，达到406,800港元。每月，这将转化为34,000港元。根据当地媒体报道，他在2023年购买了662平方英尺的两居室两居室单位。到政府数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3303599/cantopop-singer-gem-buys-2-flats-hong-kong-35-discount-us11-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的警察敦促接受强大的人工智能训练以打击犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303593/malaysias-police-urged-undergo-robust-ai-training-combat-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 14:25   在线犯罪犯罪者的例证。照片：Shutterstock   马来西亚的一位人工智能专家敦促警察在采用技术打击犯罪之前进行充分训练他们的警察。  Azree Nazri的呼吁是马来西亚人工智能社会的总统，Malaysia Aim a Malaysia Aim ai ai ai ai ai ai ai rive aimens of per per compard compersence   人工智能的例证。马来西亚的目标是利用这项技术来打击商业犯罪的增加。照片：路透社   拉姆利·约瑟夫（Ramli Yoosuf）是警察商业犯罪部门的前负责人，他敦促警察“保持领先”。据国家新闻社伯纳马州说，本月部队的商业犯罪调查部表示，将部署AI来协助执法和调查。   该部门表示，AI将协助分析对话，检测可疑的交易，并确定犯罪模式。所说的。 有关在马来西亚最近报告的商业犯罪案件的急剧增加，尤其是在线欺诈案件的急剧增加。   截至今年3月4日，截至今年3月4日，截至今年4月4日，总共报告了超过500万卢比的损失（1.13亿美元），或者是&lt;ramli的损失超过5亿美元。其中有90％是在线欺诈案件，占损失的3.68亿超过3.8亿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303593/malaysias-police-urged-undergo-robust-ai-training-combat-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜叛逃者为历史悠久的K-pop音乐首次亮相，</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303596/north-korean-defectors-set-historic-k-pop-music-debut-1verse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 14:49       k-pop的最新偶像小组（1 verse）将使历史成为第一个以两个朝鲜叛逃者为特色的历史老挝 - 美洲人和日本表演者。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303596/north-korean-defectors-set-historic-k-pop-music-debut-1verse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妇女在拔牙错误后在医院死亡会导致“巨大”疼痛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303165/chinese-woman-dies-hospital-plunge-after-tooth-extraction-blunder-causes-immense-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 14:00   在中国的一名妇女在拔牙后，她从医院的屋顶掉下来就死了。照片：SCMP复合/douyin   一名在中国的女人，在提取错误的牙齿后遭受了持续的疼痛，然后再插入后被发现死亡12。 该医院成立于1938年，以其牙科部门而闻名，是城市中的关键设施。 医生错误地删除了健康的牙齿，然后强行塞满了不正确的牙齿，将牙齿错误地塞回原位。 wu的兄弟，与其他人的新闻&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;吴的嘴X射线显示在手术过程中对她造成的伤害。照片：Douyin    “在手术的一个半小时中，他们没有使用麻醉，我姐姐忍受了。 The pain also kept her up at night.Her brother said Wu had reported the issue to the authorities several times, but no one responded.Wu also shared a tearful video on social media, recounting her painful experience.She said the doctor apologised after realising the wrong tooth was removed but later denied his mistake when she returned to the hospital to confront him.Wu accused the doctor通过更改她的病历以避免责备并建议牙科植入物“节省牙齿”。 她还说，医院一再要求她删除视频。 在视频中，没有人真正解决了这一事件：“这起事件。 17，Wu回到医院谈判此事，但后来从11楼掉下来，导致她的死亡。  wu的丈夫告诉中国新闻周刊，警察排除了任何刑事指控。 吴的一位亲戚说，她一般是身体健康和精神健康。这打破了她的心理防御，她说她将用死亡证明自己的纯真。物质。     wu遭受了难以忍受的痛苦，她的亲戚说“打破了她的心理防御力”。北京律师事务所的XUE表示，如果发现医生负责医疗事故，医院将对民事赔偿负责，并可能面临行政处罚。 这个故事已成为大陆社交媒体上的头条新闻，积累了超过1亿次。 一位在线观察者说：“牙齿疼痛可能是不可消除的。只是想象吴的处境令人恐惧。”  “尽管死亡不是正确的答案，但我希望法律能清除吴的名字，”另一个。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303165/chinese-woman-dies-hospital-plunge-after-tooth-extraction-blunder-causes-immense-pain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国测试了高血压燃烧器，在6马赫上施加了一倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303283/china-tests-hypersonic-afterburner-doubling-thrust-mach-6?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303283/china-tests-hypersonic-afterburner-doubling-thrust-mach-6?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命的野火席卷韩国东南部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303590/deadly-wildfires-sweep-south-koreas-southeast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 14:01   消防员在韩国乌伊森的一家工厂与一家地狱作战，该工厂周六被野火吞没。照片：Yonhap通过AP   至少有四人死亡，其中6人在韩国的一系列野火中受伤，因为消防员急忙扑灭了干燥，风的天气中的火焰。&gt;  &gt; 室内和安全部在周日宣布了该国的境内灾难，该州宣布了该州的灾难，该州宣布了该国灾难的灾难。大火。 部署了9,000多名员工和105架直升机，以平息吞没该国东南部的大火，破坏了住宅建筑和一座寺庙。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/24/a87e2deb-225b-225b-4e32-bb97-73829b59b59b59b597d97d divem smll smll smll smll smll smll smll smll = 韩国森林服务直升机试图在周日在韩国北韩国省乌伊森扑灭森林大火。照片：YONHAP/AFP    星期五，火灾发生在桑切恩南部县，以及韩国南部南部的至少三个地区。 超过1,500名居民避开了庇护所，因为火灾被消灭了一些6,300公顷（16,300公顷），森林（16,000公顷）的森林（Checress），森林（16,000英尺），森林（Choes），森林（Choess）的森林（Choiss），森林（Choes）的森林（Choes），森林（Choes）的森林（Choiss），森林（Choiss co Choiss），表演了森林（Choiss），表演了森林（Accy S.）。会议。 South Korea at a time when the country is undergoing some of its greatest political turbulence in decades, triggered by president Yoon Suk-yeol’s short-lived martial law declaration in December.Finance Minister Choi Sang-mok was leading the country in an acting capacity until Monday, when Prime Minister Han Duck-soo was reinstated as acting president by the Constitutional Court.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303590/deadly-wildfires-sweep-south-koreas-southeast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国的万亿巴特计划绕过马六甲海峡前进</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303572/thailands-trillion-baht-plan-bypass-malacca-strait-moves-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 12:22   Thailand has unveiled draft legislation to create a special economic zone in the south of the country that would pave the way for a multibillion-dollar transport project linking the Indian and Pacific Oceans.The bill would establish a commission to speed up development of the Southern Economic Corridor in the provinces of Chumphon, Ranong, Suratthani and Nakhon Si根据运输部的一份声明，塔玛拉特（Thammarat src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/24/1cffef6b-08e3-44440-9370-d85054b0-d85054b0c54b0c54b0c547_1547_1547_15339cb5.jpg.jpg.jpg. #999;&quot;&gt;Illustration: Lau Ka-kuenThe 100km (62-mile) connection would cut shipping times between the Indian and Pacific oceans by bypassing the Malacca Strait – a narrow sea lane between Malaysia and Singapore that is one of the world’s busiest ocean routes.The new commission, chaired by the prime minister, will be responsible for the development of根据法案草案，物流，基础设施，信息技术和其他设施。    该法案草案将在进行内阁和议会。    。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/24/f31f44cc-9003-421d-ba2-ba2d-ba2d-9932227b7b7b7b7b7b7b7b7b21820dace_5b21820d.jpg grol #999;&quot;&gt;Srettha Thavisin, Thailand’s then-prime minister, stands in front of an infographic depicting the Landbridge project at a presentation in November 2023. Photo: Facebook/Srettha ThavisinFormer Prime Minister Srettha Thavisin, also from the Pheu Thai party, previously pitched the Landbridge project to overseas investors during visits to美国和中国。 泰国的目标是在2030年之前完成该项目，外国投资者将被允许与当地公司拥有超过50％的合资企业来建立基础设施。根据运输与交通政策和计划的办公室，泰国湾安达曼海的深海港口和泰国湾的chumphon可能会花费6300亿泰铢。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;        rs：    https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303572/thailands-trillion-baht-plan-bypass-malacca-strait-moves-ahead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促向有钱的租户优先考虑“胡萝卜”购买补贴的公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303576/hong-kong-urged-offer-rich-tenants-priority-carrot-buy-subsidised-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 12:32   在“房屋所有权计划”下，有40％的补贴公寓保留给具有老年人和有新生儿家庭的家庭。照片：Nora Tam   应优先考虑购买补贴的房屋作为诱因，以促使房屋阶梯，一个立法者和一个关注的团体表示，在当局宣布一项计划增加租金和撤离富裕的家庭。优先的“胡萝卜”鼓励他们拥有房屋。 根据房屋所有权计划，有40％的补贴公寓保留给有老年人和有新生儿的家庭的家庭。在选择房屋方面，这些群体也将优先考虑。卢（Lo）也是一名住房管理局（Housing Authority）的成员。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/24/b24/b2d9cd2b-54dc-40dc-40df-aa776-2876-28725fa65925fa659202020_ec57d03c.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;房屋管理局宣布已批准政府计划将公共公寓中富裕租户的租金提高到现有金额的2.25倍。 Nora Tam    公共住房财产联合会主席Yu-Man同意这些优势可以鼓励富人购买房屋。曼说，当局对其他买家不公平，必须考虑不同的观点。金额。 他们补充说，他们将考虑在补贴公寓的销售中进行新的安排，以帮助良好的租户“有一个更好的机会”购买公寓并“增加房屋所有权的成功机会”。   目前，当前的家庭赚取了两倍到五倍的收入率，付出了1.5倍的速度。 2026。 三人和四人家庭的当前收入限制为24,740港元（3,182美元）和每月的30,950港元。 在新计划下，在新计划下，如果限制的限制将在四倍的范围内降至四倍，那么他们将在四倍的范围内就进入了级别的级别。根据政府数据，大约有大约1200个家庭，大约有400个家庭在四年或更长时间内支付其当前租金金额。 进一步的激励措施，使富裕的租户搬出家园​​，包括他们在10月份开始居住的公寓，使他们在公寓中保持较高的绿色状态，从而使他们的“绿色形态”保持四年，从而使他们获得了更高的待遇，使他们获得了绿色的机会。租户申请购买补贴公寓。租户在成功申请后必须放弃出租房屋。 与居住在房屋所有权方案下的“白色形式”状态的私人公寓中的补贴住房申请人相比，“绿色形式”申请人通常面临的竞争少得多。 当局的申请人还将从40％的商品中增加到50％的申请人，而  获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303576/hong-kong-urged-offer-rich-tenants-priority-carrot-buy-subsidised-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的深海电缆切割器，Z Gen的化妆品渴望：5个周末阅读您错过的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3303568/chinas-deep-sea-cable-cutter-gen-zs-cosmetic-cravings-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 12:00   工人在法国西部的Quiberon和Belle-ile-en-Mer之间安装电源线和光纤。照片：法新社  我们上周末已经整理了报道中的故事，以帮助您了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    海床上潜艇互联网通信电缆的插图。照片：shutterstock        插图：lau ka-kuen         在寻找负担得起的化妆品增强功能中，Z世代亚洲人一直在未经执照的诊所转向风险的治疗。照片：shutterstock        无处不在的Peranakan风格的Udang Masak Lemak Nenas，或在可口的椰子咖喱中炖的虾和菠萝，又烤了Souza，搭配味道饱满的Nasi ulam ulam ulam或与生米混合的米饭搭配。照片：约瑟夫·西帕兰src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/24/ec64/ec64c25a-1969-432a-432a-863d-863d-62861b151b15151514f theel strice strick strick smll smll strick &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;香港凯文·菲尔德（Kevin Field）计划为一家支持该市难民的当地慈善机构筹集35,000港元。照片：Eugene Lee   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3303568/chinas-deep-sea-cable-cutter-gen-zs-cosmetic-cravings-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，特朗普对中国太阳能的“逆行”政策主要伤害我们</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303570/trumps-retrograde-policies-towards-chinese-solar-mostly-harm-us-report-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 12:00   中国太阳能行业在2024年加速了其全球扩张，自2023年以来，中国公司在海外投资估计1400亿美元。图片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国的“逆行政策变化”对太阳能行业的风险通过推动中国公司将其投资重定向到其他市场，从而损害美国的清洁能源部门。 online by the end of 2025, but future projects may now be at risk due to the Trump administration’s policies, the Sydney-based think tank Climate Energy Finance said in its overview of global solar manufacturing trends released on Monday.Since returning to office, Trump has raised tariffs on all Chinese goods, paused tax incentives introduced under the Inflation Reduction Act to encourage manufacturers to shift production to America, and frozen Department of Energy loans,领先的中国太阳能公司对在美国的投资变得谨慎。 “关税可以保护国内制造商，但要以增加国内消费者的成本成本，”智囊团分析师哈里·马丁（Harry Martin需求。 “其他司法管辖区的政策制定者应注意：对中国强加贸易障碍只会将投资重定向到有能力从其技术领导中受益的其他地区。     去年，中国对清洁技术的出站投资“变成了全面的踩踏事件”，中国公司自2023年以来在中国以外的项目中投资了1400亿美元，自2023年以来，中国自2023年以来都在中国范围内。该报告指出，公司Invenergy在俄亥俄州的一家5GW PV太阳能模块工厂进行了运作，而江苏跑步委托在阿拉巴马州进行了2GW的PV模块设施。  中国更喜欢通过在东南亚，中东和北非的战略伙伴关系和大规模的多阶段项目来工作 通过扩展到东南亚，中国公司可以通过“绕开贸易障碍”来提供西方能源消费者，该报告在2024年末， 在2024年末宣布，派出了倾斜的替代品，该报告是在越南，泰国，柬埔寨和马来西亚。该报告指出。 。 。该报告称，在中东和北非“积极行动”，因为它们被自由贸易区，负担得起的土地，零关税，零关税，强大的政府支持，不断增长的当地需求以及为新兴和西方市场服务的战略地位而“吸引”。 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303570/trumps-retrograde-policies-towards-chinese-solar-mostly-harm-us-report-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本杂种汤的死啮齿动物餐厅连锁店Sukiya拖下股价</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303569/dead-rodent-miso-soup-drags-down-japan-restaurant-chain-sukiya-owners-stock-price?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 11:25     分享日本的餐厅连锁店Sukiya的控股公司在客户发现了味o汤中的死啮齿动物后跌跌撞撞。  zensho Holdings（Zensho Holdings of Sukiya Chain经营着Sukiya连锁店，其股份都跌倒了7.1％以来，该公司的股份   餐厅也为未能早日披露该事件而道歉。结果。  sukiya的结果。 Arisawa说，Zensho的股票的股票一直在上升，这是由于最近的价格上涨，Zensho的股票一直在上升。在过去的12个月中，这些股票的股票增长了约25％，表现优于Topix指数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303569/dead-rodent-miso-soup-drags-down-japan-restaurant-chain-sukiya-owners-stock-price?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>