<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 21:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列军队称，另一名以色列士兵的尸体仍留在加沙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249269/body-another-dead-israeli-soldier-remains-gaza-israeli-army-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 02:15抗议者要求释放被哈马斯武装分子劫持到加沙的人质周六，以色列特拉维夫，10 月 7 日发生袭击事件。照片：美联社以色列军队周日宣布，另一名士兵在 10 月 7 日哈马斯袭击中死亡，并表示他的尸体被扣押在加沙。“中士” 19 岁的谢伊·莱文森 (Shay Levinson) 于 10 月 7 日去世……他的尸体掌握在哈马斯手中，”以色列军队在一份声明中表示。他的死亡使尸体仍留在哈马斯手中的人质人数达到 28 人。根据法新社根据以色列数据统计的巴勒斯坦领土。Shlomit Sarit Levinson，人质谢伊的母亲莱文森在以色列驻柏林大使馆发表讲话。照片：德新社以色列军队表示，莱文森住在北部村庄吉瓦特阿夫尼(Givat Avni)，并在一支战斗部队服役。以色列发誓要摧毁他根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，哈马斯对该组织 10 月 7 日史无前例的袭击造成约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。武装分子扣押了约 250 名人质在攻击期间。以色列称，根据法新社基于以色列数据的统计，约有 132 人仍留在加沙。以色列此后的无情轰炸和地面进攻已造成加沙至少 25,105 人死亡，其中大部分是妇女、儿童和儿童。据哈马斯控制的加沙卫生部称，青少年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249269/body-another-dead-israeli-soldier-remains-gaza-israeli-army-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯称 10 月 7 日的袭击是“必要的一步”，并承认存在“错误”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249268/hamas-says-october-7-attacks-were-necessary-step-admits-faults?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.22 01:48加沙南部汗尤尼斯空袭后冒出浓烟在星期天。据巴勒斯坦卫生部和以色列国防军 (IDF) 称，自 10 月 7 日哈马斯对以色列发动袭击以来，已有超过 25,000 名巴勒斯坦人和至少 1,300 名以色列人丧生。图片：EPA-EFE巴勒斯坦激进组织哈马斯周日表示，10 月 7 日在以色列南部发动的袭击是反对以色列占领巴勒斯坦领土的“必要步骤”。但该伊斯兰组织在一份 16 页的报告中承认为这次袭击辩护，“由于以色列安全和军事系统的迅速崩溃，以及与加沙边境地区造成的混乱，发生了一些错误”。该文件是该组织发布的第一份公开报告当武装分子突破加沙军事化边界时，用英语和阿拉伯语解释袭击的背景。以色列军队照明弹照亮了周六，以色列在加沙北部的行动期间，加沙城上空。图片来源：EPA-EFE10月7日犹太节日结束时，数百名哈马斯武装分子通过陆路、空中和海上进入以色列，并在街头杀害平民，在他们的家中和户外狂欢派对上。根据法新社根据以色列官方数据进行的统计，这次袭击导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。 根据以色列社会保障数据，约有 700 名以色列平民和 76 名外国人死亡，其中一名以色列人仍失踪。根据最新消息，袭击期间，枪手劫持了约 250 名人质以色列数据。以色列官员称，加沙仍有约 132 名俘虏，据信其中至少 27 人已被杀害。以色列只是在防御一心要进行种族清洗的哈马斯恐怖分子“如果有任何针对平民的事件，那也是在与占领军的对抗过程中意外发生的，”哈马斯在报告中说。“许多以色列人被杀以色列军队和警察因混乱而遭到以色列军队和警察的攻击。”以色列通过宣战来摧毁哈马斯进行报复，并对该地区进行了有史以来最致命的轰炸。以色列在加沙边境和黎巴嫩北部边境部署了数万名军队。以色列宣布全面包围加沙，切断水、电和食品供应，联合国谴责了这一决定据该地区卫生部称，以色列的报复行动已导致加沙至少 25,105 人死亡，其中大部分是妇女、儿童和青少年。以色列官员一再声称，武装分子在袭击中实施了轮奸、残割生殖器以及与儿童和尸体发生性行为。哈马斯否认了这些指控，称他们的目的是“妖魔化”这些指控。 该激进组织表示，这次袭击是“对抗以色列针对巴勒斯坦人民的所有阴谋的必要步骤和正常反应”。周日，哈马斯敦促“立即停止以色列对加沙的侵略，对整个加沙人民犯下的罪行和种族清洗”。该组织表示拒绝任何国际社会和以色列为决定加沙战后未来而做出的努力。&lt; h3&gt;数百人聚集在一起纪念以色列婴儿人质的一岁生日“我们强调巴勒斯坦人民有能力决定他们的未来并安排他们的内部事务，”报告称，并补充说“没有任何一方参与” 哈马斯指出冲突的历史根源，称“巴勒斯坦人民反对占领和殖民主义的战斗不是从10月7日开始的，而是从10月7日开始的”。 105 年前，包括 30 年的英国殖民主义和 75 年的犹太复国主义占领”。该组织表示，希望“追究以色列占领的法律责任”，因为它给巴勒斯坦人民带来了苦难。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249268/hamas-says-october-7-attacks-were-necessary-step-admits-faults?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员报告称，俄罗斯占领的乌克兰市场炮击造成至少25人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249267/least-25-dead-shelling-market-russian-occupied-ukraine-officials-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249267/least-25-dead-shelling-market-russian-occupied-ukraine-officials-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关扣押美国入境者 体内藏有超过1.3公斤可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249266/hong-kong-customs-arrests-us-arrival-over-13kg-cocaine-hidden-inside-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 23:42作为证据查获的可卡因颗粒。贩毒案将于周一在西九龙法院审理。图片来源：南华早报一名来自美国的旅客因涉嫌携带1.3公斤可卡因进入香港，价值估计130万港元（166,290美元）而被捕并被指控。&lt; /p&gt;这名从纽约抵达的30岁男子周六在过海关时引起当局怀疑，他被护送到医院接受检查。一名医生根据海关部门的声明，确认体腔内藏有异物，但未具体说明具体部位。香港机场。嫌疑人被控一项贩运危险药物罪，最高可判处罚款港币500万元及终身监禁。摄影：Edmond So据当局称，该男子于周日排出116粒疑似可卡因，总重约1.3公斤，被捕。这些毒品估计价值130万港元。嫌疑人被控一项贩运危险药物罪，最高可被罚款500万港元及终身监禁。 香港海关检获液态可卡因创纪录，价值4.9亿港元案件将于周一在西九龙法院提堂。香港海关表示，海关人员将继续查获液体可卡因。评估旅客贩毒风险，重点关注高风险地区，打击跨国运输毒品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249266/hong-kong-customs-arrests-us-arrival-over-13kg-cocaine-hidden-inside-body?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港咖啡馆社会和都市时尚对那些寻求街头生活而不是豪华精品店的中国大陆游客具有很大的吸引力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249260/hong-kong-cafe-society-and-urban-chic-big-draw-mainland-chinese-tourists-looking-taste-street-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 21:57被皮尔街的都市风格所吸引的游客在涂鸦的背景。图片：Wynna Wong随着中国大陆游客不再疯狂购物和传统地标景点，转而选择规模较小、环境较差的景点，香港美食游客的拍照热点已成为焦点。著名的城市景点。任何一天，沿着中环的皮尔街散步，尤其是周末和节假日，一定会看到游客挤在涂鸦墙周围，拿着盘子在台阶上摆姿势拍照。食物和咖啡。露天就餐的趋势似乎源于 Fineprint 咖啡馆，该咖啡馆在中国大陆类似 Instagram 的社交媒体平台小红书上有特色。A在小红书上搜索产生了数百个结果，其中有几乎相同的照片和视频，其中游客坐在街边的台阶上吃喝。街头生活：一位年轻女子在中环皮尔街的台阶上吃饭时摆出姿势拍照。摄影：Wynna WongFineprint 的面积较小，座位有限，导致来访的人经常涌到街上。一位来自深圳的游客， 26 岁的小雨表示，这条街的都市时尚让她的照片充满了有趣、轻松的氛围。“这家咖啡馆在小红书上得到了很多推荐。”&lt; p&gt;“这条街看起来有点旧，有点脏，但是食物色彩缤纷，在照片上看起来真的很好。“它形成了一种对比，看起来你并没有太努力”香港官员在吸引大陆游客方面过于“被动”：梁振英37 岁的香港人陈明迪 (Mindy Chan) 从事公共关系工作，她说她一直在访问皮尔街自冠状病毒大流行爆发之前就已经存在，在它首次亮相并引起社交媒体轰动之前。“我注意到有更多的游客，这是我在新冠疫情之前从未真正看到过的，”她补充道。 “周末这里很热闹。”“这里总是有人坐在路边，很冷，”银行家朋友萧达明 (Damien Siu) 说。&lt; p&gt;“这条街上的商店都很小，如果里面没有空间，人们就在街上找一个空位。这是一条小街，所以车子不多。“晚上也是这样。街道尽头有一家酒吧，人们拿着饮料到外面聊天。”自去年旅行限制取消以来，许多自拍景点吸引了来自边境另一边的游客的目光，包括半山麦当劳道和油麻地前警署。游客纷纷关注有“小红书”之称的小红书上的意见领袖发布的内容。中国大陆游客放弃购物，追随香港“潮流”旅游业专家早前指出，与疫情前相比，跨境游客的行为发生了巨大变化。 他们表示，游客不再在豪华精品店进行大笔消费，而是选择了朴素的体验，例如前往深水埗和在茶餐厅（香港传统餐厅）享用廉价美食。他们强调了内地经济低迷以及港元与美元挂钩的相对昂贵的部分原因。但他们补充说，年轻一代也想要更新鲜、多次前往城市后的独特体验。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249260/hong-kong-cafe-society-and-urban-chic-big-draw-mainland-chinese-tourists-looking-taste-street-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为何禁止外界获取其先进的稀土磁体技术？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249253/why-does-china-ban-outside-access-its-advanced-rare-earth-magnet-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249253/why-does-china-ban-outside-access-its-advanced-rare-earth-magnet-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：联合国秘书长谴责以色列“令人心碎”的死亡，加沙已有超过25,000人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249259/israel-gaza-war-un-chief-condemns-israel-heartbreaking-deaths-over-25000-dead-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 21:36巴勒斯坦男孩在事故发生后检查汽车残骸2024 年 1 月 21 日，以色列与巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯在加沙地带南部拉法持续发生冲突，以色列发动袭击。路透社/Ibraheem Abu Mustafa TPX 当天图片联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周日谴责以色列在加沙造成巴勒斯坦平民“令人心碎”的死亡，并称抵制巴勒斯坦人民建国是不可接受的。“以色列的军事行动已造成大规模破坏，古特雷斯在乌干达首都坎帕拉举行的七七国集团+中国峰会开幕式上表示：“这造成了我担任秘书长期间前所未有的规模的平民伤亡。”“这令人心碎，完全不可接受。中东是一个火药桶，我们必须尽一切努力防止整个地区爆发冲突。”巴勒斯坦男孩检查以色列袭击后汽车的残骸。图片来源：路透社飞地卫生官员周日表示，自 10 月 7 日以来，在以色列对加沙的袭击中丧生的巴勒斯坦人已超过 25,000 人。战斗在哈马斯控制的地带肆虐。以色列军队和哈马斯武装分子在多个地点发生冲突，从北部的贾巴利亚到更南部的汗尤尼斯。加沙卫生部表示，有 178 名巴勒斯坦人过去 24 小时内死亡，这是战争迄今为止死亡人数最多的日子之一。以色列军方表示，一名士兵在战斗中丧生。加沙部门表示，自 10 月 7 日以来，以色列的袭击已造成 25,105 名巴勒斯坦人死亡，62,681 人受伤。它没有区分平民和武装分子的死亡，但表示大多数死亡者都是平民。在哈马斯伊斯兰组织于 10 月 7 日闯入以色列并横扫南部城镇和基地后，以色列发起了消灭哈马斯的运动。 ，造成 1,200 人死亡，其中大多数是平民，并将 253 名人质拖回飞地。美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争风险以色列军队他们表示，他们已经清除了加沙北部大部分地区的哈马斯军事网络，该地区超过一百万居民已向南迁移以躲避轰炸。然而，贾巴利亚难民营和加沙城周围其他地区的战斗仍在继续。仍在该地区的巴勒斯坦人描述了严峻的条件。“我们在炸弹袭击中挣扎求生，但坦率地说，我们尝试更多地忍受饥饿。 32 岁的阿米尔是三个孩子的父亲，居住在加沙北部，他告诉路透社，为家人和孩子寻找食物已经成为比在战争中生存更具挑战性的冒险。以色列军方表示，其士兵在加沙地带北部的战斗中打死了 15 名巴勒斯坦枪手，而狙击手在空中支援的支持下，在汗尤尼斯“消灭了一些恐怖分子”。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;加沙地带南部靠近埃及边境的拉法，流离失所的巴勒斯坦人在无国界医生组织提供的卡车上排队等候补充供水。图片来源：法新社哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里(Sami Abu Zuhri)驳斥了以色列的说法和报道的死亡人数，称其目的是“描绘虚假和妄想的胜利”。 巴勒斯坦人表示，贾巴利亚过去三天发生了激烈的战斗。他们说，空中和地面的炮击声不间断。一些建筑物起火，炸弹落下的地方冒出浓烟。在聚集了超过一百万流离失所者的南部城市拉法，三名巴勒斯坦人在以色列对一辆汽车的空袭中丧生。卫生官员称，另一辆汽车在加沙城被击中，造成另外三人死亡。以色列占领的约旦河西岸的暴力事件也激增，哈马斯的竞争对手巴勒斯坦权力机构在那里的自治受到限制。巴勒斯坦卫生部表示，自 10 月 7 日以来，以色列军队已杀害 360 名巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249259/israel-gaza-war-un-chief-condemns-israel-heartbreaking-deaths-over-25000-dead-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，越南学员在日本工作时被要求采取避孕措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249256/vietnamese-trainees-told-undergo-contraception-work-japan-survey-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 20:54游客从麻布台的展望台眺望东京塔12 月 26 日星期二，日本东京 Hills Mori JP Towe。据技能实习机构称，越南根据该计划向日本派遣了最多的技术实习生。照片：彭博社共同社周日的一项调查显示，一些越南女性技术实习生根据参与日本实习计划的组织的指示接受了避孕治疗，这种做法引起了人们的担忧受训人员的生殖权利没有得到尊重。日本政府正在考虑废除目前针对外国人的技术实习计划，该计划于 1993 年开始实施，旨在向发展中国家传授知识和技能。它计划制定一项新计划，考虑到现行制度下出现的问题和侵犯权利的行为，包括拖欠工资和骚扰等问题。根据越南学员支持小组最近进行的一项调查在日本，当地中介组织收集了实习生候选人并将其送往日本，建议九名妇女接受避孕治疗。调查显示，其中 5 人实际上接受了此类治疗，其中包括使用体内节育环。东京对 2,000 美元生育补贴的需求不堪重负越南派遣的人数最多据技能实习机构称，根据该计划前往日本的技术研修生人数。在许多情况下，中介组织告知越南研修生，如果她们怀孕了，就会被送回家。 接受避孕治疗的五名越南学员目前在日本工作，其中一名学员在调查中表示，她认为如果不遵守指示，她就不能去日本。其他四名学员正在接受避孕治疗。未接受避孕治疗的原因包括费用等。近年来，日本曾发生过涉及越南学员的案例。其中一个案例涉及一名女实习生，她因遗弃婴儿尸体而被捕，因为担心雇主一旦发现怀孕就会将她遣送回家。根据日本法律，该法律确保男女平等男女就业机会平等，禁止因怀孕、生育而对劳动者进行不当待遇，外籍劳动者有权享受生育和育儿一次性补贴、产前产后假、育儿假等福利。&lt; p&gt;然而，调查强调，在现行制度下，外国学员的生育权并没有得到重视，这一权利让他们可以决定是否生育和抚养孩子。“如果日本出入境管理厅的一名官员表示，无论国籍如何，人们都不应该因怀孕和分娩而受到不公平对待。这项调查于 8 月间进行去年和9月，对现任和前任越南学员进行了调查，收到了59名学员的回复。受访者中，有36人表示曾接受中介组织指导避免怀孕。 “极其年轻”：日本签证变化可能会加剧工人移民参与调查的非营利组织代表吉水吉穗表示，学员是否真正能够选择自己的避孕方式值得怀疑“由于日本接收外国劳工的制度不完善，外国劳工的约会、结婚和怀孕受到限制，从人道主义角度来看是一个问题。”吉水说。实习期间，外籍学员怀孕、生产时可以暂停实习，稍后再恢复实习。实习生因怀孕、生育等原因，强行终止实习的，用人单位和主管单位将依法受到纪律处分，保护技能实习生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249256/vietnamese-trainees-told-undergo-contraception-work-japan-survey-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“10天只卖一盒”：随着中国内地购物者、水货商在新冠疫情后回归的人数很少，香港边境一侧的企业举步维艰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249242/10-days-sell-just-1-box-businesses-hong-kong-side-border-struggle-mainland-chinese-shoppers-parallel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249242/10-days-sell-just-1-box-businesses-hong-kong-side-border-struggle-mainland-chinese-shoppers-parallel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国凭借半导体行业新型“核心”电子显微镜进入高科技成像竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249241/china-enters-hi-tech-imaging-race-new-core-electron-microscope-semiconductor-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 20:00位于广州的Bioland实验室一直在引领开发电子显微镜技术。照片：微博/@ZEALER据官方媒体报道，中国研究实验室开发出了自己版本的对半导体行业至关重要的“瓶颈”技术，为国内生产开辟了道路.官方科技日报周六报道称，位于广州的研究机构Bioland实验室建造了中国第一台透射电子显微镜，名为TH-F120。报道称，中国现在已经掌握了显微镜的“核心技术”，可以批量生产这些机器，使该国“打破”对进口的完全依赖。这一进展可以为切削加工提供强有力的支持。 这也反映出，面对激烈的国际竞争和美国的限制，中国在关键技术方面取得了快速进步。&lt; div&gt;据技术新闻网站 AZoNano 报道，显微镜将电子束发送穿过极薄的样品，以生成高分辨率图像，这是开发新型纳米结构半导体材料的核心技术。 科技日报报道称，与进口版本相比，TH-F120的热发射电子枪产生“更明亮、更稳定的发射”。据称，这些图像也非常详细。2018 年，该报（隶属于科技部）将这些显微镜列为 35 个“瓶颈”或“瓶颈”之一中国需要开发的技术。今年早些时候美国对电信设备生产商中兴通讯实施制裁后，对本土技术的紧迫性有所增加。此后又实施了更多制裁，限制中国获得半导体技术。显微镜技术的全球主要参与者包括日本公司 JEOL 和日立，以及美国公司 FEI。中国花费了 30 亿元人民币（416 美元）据《广州日报》报道，到 2022 年，进口 300 台显微镜。当年，该设备的全球市场价值为 8.25 亿美元，预计到 2028 年将突破 10 亿美元。根据去年发布的一份行业报告。在过去的三年里，Bioland 一直引领着中国的技术开发，并成为该市场的第一家中国企业。&lt; /div&gt;科技自力更生是中国国家主席习近平反复强调的政策主题之一。周五，习近平在致与会者的致辞中再次呼吁“高质量发展”据官方通讯社新华社报道，习近平在国家工程师奖颁奖典礼上表示，习近平表示希望全国工程技术人员勇于突破关键领域的核心技术。习近平表示，希望全国工程技术人员勇于突破关键领域的核心技术。 &gt;过去一年，美国及其盟国以国家安全为由，加大了对中国获取先进芯片和相关设备的限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249241/china-enters-hi-tech-imaging-race-new-core-electron-microscope-semiconductor-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港马拉松惨案：体育专家呼吁跑者赛前检查心脏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249254/hong-kong-marathon-tragedy-sports-expert-urges-runners-get-heart-checks-races?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 20:06这位体育专家还表示，引入强制性心脏检查可能会引发大规模的辩论。照片：Eugene Lee一位体育专家在香港最大的年度马拉松赛后一名 30 岁男子去世后敦促马拉松运动员在参加比赛前进行心脏健康检查一名警方内部人士称，张志冲在维多利亚公园渣打香港马拉松终点站附近的天后地铁站站台的自动扶梯附近晕倒。中午时分，他被发现。消息人士称，这名跑者当时仍穿着跑步服和号码布。张被送往湾仔律敦治医院， 香港马拉松恢复至疫情前规模，跑者参加后死亡警队铁路分区组正在调查此案。&lt; /p&gt;协办该活动的中国香港田径协会附属机构表示，死者曾参加半程马拉松，但没有透露其身份。协会还向跑者家属表示最深切的哀悼。“主办方提醒所有跑者密切关注赛后身体状况，让自己在赛后恢复。” 香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德表示，马拉松运动员死亡的总体可能性约为十万分之一。他补充道，这些死亡大多与隐性先天性心脏病有关。“彻底的心脏检查可以查出原因，但最大的问题是如何说服跑者去检查。” 2024 年香港马拉松：年度赛事气温将下降 15 度但路易表示，引入强制心脏检查的想法将引发大规模辩论。 p&gt;组织者需要采取平衡的方法，他补充说，全马和半程马拉松赛事现有的检查要求（检查跑步者的经验水平）是可以接受的。该事件是第一次自 2018 年起，就有一名跑步者在马拉松赛后短时间内死亡，当时一名 50 岁男子在 10 公里比赛中倒地三天后死亡。验尸法庭当时得出结论，该男子遭受了重创。急性心肌梗死。2017年、2015年、2012年和2006年也有类似的死亡记录。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249254/hong-kong-marathon-tragedy-sports-expert-urges-runners-get-heart-checks-races?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球挑战日益严峻，世界信任晴雨表呈红色</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249197/worlds-trust-barometer-reading-red-amid-growing-global-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249197/worlds-trust-barometer-reading-red-amid-growing-global-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国流行歌星在公开的爱情生活中展现了“人性的一面”——但也可能陷入丑闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249247/k-pop-stars-show-human-side-public-love-lives-could-also-get-caught-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249247/k-pop-stars-show-human-side-public-love-lives-could-also-get-caught-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部长王毅誓言帮助牙买加在世界舞台上发挥更大作用，赞扬一个中国的立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249235/chinese-foreign-minister-wang-yi-vows-help-jamaica-play-bigger-role-world-stage-hails-one-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 19:00王毅在金斯敦与牙买加总理安德鲁·霍尔尼斯中国外交部长六国之行的最后一站。图片：X/AndrewHolnessJM王毅外长承诺，中方将支持牙买加在世界事务中发挥更大作用，两国旨在加强战略对接。 中国最高外交官在结束对加勒比国家的六国访问时发出了这一信息。王说，中国周六在首都金斯敦会见牙买加总理安德鲁·霍尔尼斯期待扩大在贸易、投资、新能源、农业、数字经济和“蓝色经济”或海洋资源可持续利用等领域的合作。“[我们]支持牙买加发挥更重要的作用中国外交部的一份声明援引王毅的话说。据中方通报，霍尔尼斯表示牙买加优先发展对华关系，致力于建立强有力的战略伙伴关系并欢迎更多中国投资。霍尔尼斯在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上发帖称，王毅的访问是外交关系中的“重要里程碑”，“反映了我们两个伟大国家之间持久的伙伴关系和协作”。 ”。“我们期待进一步加强为我们人民的繁荣和福祉做出贡献的纽带，”他补充道。牙买加是王之行的最后一站为期10天的非洲和拉丁美洲之旅，从1月13日访问埃及开始，随后前往突尼斯、多哥、科特迪瓦和巴西。长期以来，非洲一直是中国外长新年的第一站，今年又增加了巴西和牙买加的行程。此举被视为是为了加强中国在非洲后院的魅力攻势。随着北京加强与所谓的“全球南方”的接触，并敦促发展中国家在世界事务中拥有更大的发言权，牙买加是首批签署“一带一路”倡议的加勒比国家之一。与中国签署备忘录，也是西半球第一个签署相关合作计划的国家。王告诉霍尔尼斯，中国致力于国家不分大小一律平等和国际关系民主化。 “[中国]从不干涉任何国家的内政，从不参与地缘政治争夺，从不强迫其他国家选边站队，”他说。王还赞扬牙买加坚持这一立场-中国原则，而根据中方声明，霍尔尼斯表示，中国将继续坚定奉行“一个中国政策”。一个中国原则指出，台湾是中国不可分割的一部分.北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。其中七份加勒比海和拉丁美洲地区只有 12 个国家与台北仍保持正式外交关系。它们是圣文森特和格林纳丁斯、圣基茨和尼维斯、圣卢西亚、海地、伯利兹、危地马拉和巴拉圭。太平洋岛国瑙鲁周一成为最新一个转而效忠北京的国家。两天前，台湾选出了新总统赖清德，其支持独立的立场激怒了北京。台湾外交部周三向台湾剩余的盟友表示感谢，此前他们承诺继续提供支持。&lt; /p&gt;台湾选举后“基本事实”没有改变，只有一个中国：王毅王毅告诉霍尔尼斯，中国愿意为发展中国家提供现代化道路上的有益经验，并且愿与牙买加密切人文交流。“双方可以分享治国理政经验，促进共同发展”。霍尔尼斯表示，中国的成功故事为我们提供了借鉴。中国外交部的通报称，牙买加渴望学习实现更高效、更公平发展的经验教训。他还寻求北京方面的持续支持，以提高小岛屿国家应对气候变化的能力。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249235/chinese-foreign-minister-wang-yi-vows-help-jamaica-play-bigger-role-world-stage-hails-one-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家敦促弱势群体接种加强疫苗，香港未来两个月新冠病例面临急剧上升的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249243/hong-kong-risk-sharp-rise-covid-cases-next-2-months-experts-urge-vulnerable-groups-get-booster-jabs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.21 18:26医学专家建议香港人获取最新的Covid-19针对 XBB 变体的疫苗。图片：Sam Tsang香港医学专家警告称，Covid-19 病例可能在未来两个月内急剧上升，敦促那些被视为高风险的人接种最新一代疫苗农历新年假期前注射疫苗。香港大学 (HKU) 的两位健康学者周日还建议居民尝试“混合”注射，例如那些最初开始注射科兴疫苗的人选择BioNTech 或 Moderna mRNA 加强疫苗。他们补充说，现在是进行加强疫苗接种的时候了，以确保弱势群体能够在即将到来的假期之前建立足够的免疫力水平。 香港大学洪子文教授警告说，即使 Covid-19 现在被认为是流行病，弱势群体仍然面临着严重的感染风险。图片：陈晓梅该大学传染病学讲座教授洪繁毅教授表示，Covid-19 感染人数可能会在未来一个月左右增加，并指出近期需要住院治疗的重症病例激增。香港公立医院病房目前约有 80% 的患者为“重症”Covid-19 病例，另有 10% 患有严重流感，其余则患有严重流感。他说，其他感染。这位医学学者表示，虽然Covid-19现在呈地方性流行，但老年人、免疫力低下者和儿童等弱势群体仍然存在严重感染的风险。&lt; p&gt;他敦促高危人群“尽快”接种针对 XBB 病毒变种的最新疫苗。卫生部长：香港可以应对激增的新冠病毒和流感感染 根据卫生当局的数据，截至 1 月 13 日的一周内，样本收集发现了 579 例 Covid-19 病例，而前一周为 538 例。与病毒相关的死亡人数从 30 人下降到 26 人但 Hung 警告说，未来一周感染人数可能会迅速上升。“因此，如果现在有 500 例，下周可能会有多达 1,000 例需要住院治疗，“ 他说。 “所以这是一个快速的上升。”这位香港大学学者还表示，XBB 疫苗对目标变种和循环的 JN.1 毒株有效，疫苗提供了“更好的提升效果”。大约 20 至 30 次”。香港进入冬季流感季节，本周疫情数量翻倍从第一轮科兴疫苗转为来自制造商的 mRNA 加强剂，例如他说，BioNTech 和 Moderna 也是一个“极其安全且非常有效”的选择。“一些研究实际上表明，如果您一直在接受 BioNTech 并交叉接受 Moderna 疫苗，那么抗体、免疫原性更佳。”中大儿科及青少年医学系名誉副教授关日华博士强调，现在是接种第三代疫苗的最佳时机。加强注射。他补充说，注射疫苗需要两周时间才能产生抗体，距离 2 月 10 日农历新年假期开始只有几周时间。“请去吧如果您是接种疫苗的合适人群，请接种加强剂量的疫苗。”他说。随着香港进入流感季节和新冠病例攀升，口罩销量上升健康官员们早些时候引用了世界卫生组织的建议，即没有证据表明 JN.1 变种与其他常见菌株相比在全球范围内构成了更大的公共卫生风险。洪周日表示，建议针对的是普通公众，但高危人群更有可能出现严重感染、住院甚至死于 Covid-19。“我们知道 JN.1 并不比致病性，可能致病性较低，但传染性更强，”他说。 “这就是为什么这些高危患者应该接受加强剂量。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249243/hong-kong-risk-sharp-rise-covid-cases-next-2-months-experts-urge-vulnerable-groups-get-booster-jabs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>