<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 09:15:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“安全偏执”：中国军方喉舌称美国禁止 DeepSeek 对任何人都没有好处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3297298/security-paranoia-chinas-military-mouthpiece-says-deepseek-bans-us-benefit-no-one?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 16:01《解放军报》评论称，美国对中国应用程序DeepSeek的禁令表明，国家安全已经成为“美国政客利用手中的权力对特定国家施压的一种执念和方便的借口”。图片来源：法新社中国军方喉舌在周一发表的一篇评论文章中表示，美国禁用中国人工智能平台DeepSeek是“安全偏执”的结果，并敦促华盛顿停止将“对美国在内的任何人都没有好处”的国家安全问题武器化。《解放军报》发表评论称，尽管这款流行的开源人工智能工具在世界各地很受欢迎，但它已成为“一些美国政客的最新敌人”。这篇以《解放军报》观点台官方笔名“君正平”发表的评论文章称，国家安全已经成为“一些美国政客利用权力对特定国家和行业施加压力的痴迷和方便的借口”。美国军人和政府工作人员也被指示不要使用DeepSeek应用程序。“近年来，他们痴迷于挥舞国家安全大棒，尤其是在涉及评论说：“几乎任何带有‘中国’字眼的词汇，都会引发一些美国政客的过度反应，夸大、炒作各种所谓的威胁。”白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特1月28日表示，美国国家安全委员会正在“调查”中国DeepSeek项目可能带来的安全影响。美国海军和美国宇航局（NASA）已指示人员避免下载或安装DeepSeek应用程序，理由是担心国家安全和隐私问题。《解放军报》的评论文章称，除了DeepSeek，美国还将中国的电动汽车、学生和学者、短视频应用程序TikTok，甚至大蒜和起重机列为“对美国国家安全的威胁”，并补充说这些也遭到了“无理”的禁止。该评论文章称，这种焦虑源于“美国霸权的衰落”，并补充说，美国痴迷于“唯一超级大国”地位，“在世界深刻变化面前失去了冷静”。该评论文章引用了沃尔夫修正案——一项禁止NASA直接与中国合作的美国法律，除非国会给予特别授权——并表示这并没有减缓中国航空航天工业的崛起。“将这些担忧武器化无助于美国安全或国际社会文章警告说，“安全偏执狂”是“长期威胁”。继续宣扬和滥用这种“安全偏执狂”，只会导致美国对世界更加扭曲、对中国更加偏颇，从而导致更加极端和狭隘的决策，在错误和危险的道路上走得更远。”文章呼吁美国政客们“走出小黑屋，看看阳光下发生了什么”。文章建议美国决策者“睁开眼睛看世界大势，放下自我中心的执念”，并补充说，治愈自身焦虑的唯一方法就是美国领导人“把更多精力投入到”美国自身的问题上。周一，中国驻联合国大使傅聪呼吁中美在人工智能和技术方面进行合作，因为分裂只会增加风险、减少收益。“看看华为，看看TikTok，现在看看DeepSeek。 “你们还想禁止多少？”他在二月份中国担任联合国安理会主席国的新闻发布会上问道，并补充说“下意识的反应”是没有必要的，需要停止。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3297298/security-paranoia-chinas-military-mouthpiece-says-deepseek-bans-us-benefit-no-one?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度削减与哈雷戴维森相关的关税是否会促进莫迪与特朗普的谈判？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297299/will-indias-harley-davidson-linked-tariff-cut-rev-modi-trump-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297299/will-indias-harley-davidson-linked-tariff-cut-rev-modi-trump-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国开发商远洋地产的债务计划获英国法院批准</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3297288/chinese-developer-sino-oceans-debt-plan-wins-court-approval-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 15:302024 年 6 月 30 日，中国河北省秦皇岛市，远洋集团开发的住宅小区模型。照片：Simon Song负债累累的中国开发商远洋集团周一获得了英国法院对其重组计划的批准，尽管一些债权人提出反对，这可能为其在香港的清算诉讼中获胜铺平了道路伦敦高等法院批准了该建筑商的离岸重组方案，该方案允许这家国有公司重组约 60 亿美元的债务。该方案于 7 月首次公布，遭到了临时债权人小组的反对。该开发商的最大股东包括国有的中国人寿和大家保险，该公司希望通过发行 22 亿美元的长期债券以及新的强制性可转换债券和永久性证券的组合来偿还债权人。“我毫不怀疑，在本案中，价值分配在计划中所有类别的债权人之间的分配是基本公平的，”尼古拉斯·汤普塞尔法官在判决书中写道。该计划可能对股东“过于慷慨”，但有充分的理由，因为保留公司的国有地位“将使该计划对各级债权人的价值超过他们在任何其他计划中所能享受的价值”，他说。截至周二下午 3 点，远洋地产的香港股票上涨 13.6%，至 0.25 港元。该公司已获得大多数债权人对该计划的同意，但与债券持有人团体陷入僵局，还面临香港清算诉讼。持有远洋地产约 1.5% 债务的债权人长廊资产管理公司在伦敦反对该计划，称这些条款“史无前例、明显不公平且违背原则”。自北京方面于 2020 年 8 月出台“三条红线”政策以控制弱势房屋建筑商的过度杠杆以来，中国房地产行业一直深陷多年危机，这引发了流动性紧缩，导致史无前例的1600亿美元债券违约。2023年9月，远洋集团违约时，拥有19.2亿美元的银团贷款和双边贷款，以及七批总额37.2亿美元的美元债券。加上应计利息，总债权金额已飙升至56亿美元。“我们相信，英国案件的判决肯定会成为香港高等法院在作出判决时考虑或参考的一个因素，我们已经为本月晚些时候的法庭听证会做好了充分的准备，”远洋集团重组顾问Houlihan Lokey的一名代表表示。上个月，香港高等法院推迟了对远洋集团重组的听证会，等待伦敦的判决，因为该公司辩称其以美元计价的债务受英国法律管辖。下一次听证会将于 2 月 19 日举行。另外，一宗针对该公司 1,300 万美元债务的香港清盘呈请将于 2 月 17 日举行听证会。该呈请已被延期三次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3297288/chinese-developer-sino-oceans-debt-plan-wins-court-approval-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港梁振英与中原创始人就住房供应预测发生争执</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297292/hong-kongs-cy-leung-centaline-founder-clash-over-housing-supply-projections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 15:37前香港特首梁振英与一家房地产代理公司创始人就住房供应预测展开口水战。照片：Dickson Lee香港前特首与一家大型房地产中介公司就政府的住房供应预测展开口水战，中原地产代理公司创始人施永青表示，针对其公司的批评相当于“人身攻击”。施永青周二反驳了前特首梁振英的言论，梁振英在过去四天里写了四篇社交媒体帖子批评该中介公司。梁振英现在是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的副主席。施永青曾公开指责政府夸大供应统计数据，让居民认为当局一直在取得进展，而实际数字应该低于所呈现的数字。梁振英早前为未来几年将未售出单位纳入供应数字进行辩护，并质疑施永青是否想通过发表此类言论来增加公司的佣金收入。在电台节目中节目中，施崇棠周二表示：“我怎么能挑战梁振英作为国家领导人的地位呢？……如果你和我讨论一个问题，我们先集中讨论这个问题吧。”如果讨论涉及我的生意，那就是人身攻击。”施崇棠表示，官方对房屋供应量的定义，最大的问题在于包括了未售出的单位。他表示，政府声称未来三至四年私人住宅供应量可能达到10.7万个，但这个数字包括了约2.7万个未售出的单位。“未售出的单位是无法出售的单位，而新增供应量是新推向市场的单位……不应把未售出的单位数纳入美好的预测中，”他表示，并补充说，各时期的房屋供应量不应重叠计算。“当未来三至四年的供应量包括未售出的单位数时，供应量将被夸大，并将使未来年均供应量看似不断增加，”他补充道。房地产经纪公司中原地产创始人施永青表示，官方对住房供应量的定义，最大的问题是包括了未售出的单位。照片：宣传资料他说，吸纳量是居民可以享用的单位，而不是可以出售的单位。“你们只是把库存量加到未来供应量上，然后声称库存量增加了，但你们并没有建造任何额外的建筑。这样说对吗？” 他质疑政府如此夸大房屋供应数字，是否是为了让买不起房子的居民安心。自上周五起，梁振英回击施崇棠批评政府夸大房屋供应数字的言论。与此同时，施崇棠已在专栏中撰写两篇文章，批评政府公布房屋供应数字的方式，并为自己发表此类言论的意图辩护。梁振英称，房屋供应数字以这种形式公布已有十年，而施崇棠十多年来只字未提。梁振英辩称，未售出的单位仍是房屋供应的一部分，并质疑施崇棠发表此类言论的动机。“我们能否说，施崇棠的动机是利用这个定义来减少供应，为中原地产带来更多业务，赚取更多佣金？” 他以位于新界大围港铁站上盖的新世界发展有限公司柏傲农场为例，说明该楼盘即使开始出售，也无法住人。2021年，新世界发展有限公司宣布，项目售出后，将拆除七座塔楼中的两座，因平台墙体出现问题。他表示，地产、银行和学术界一直使用落成量，而非政府使用的未来三至四年潜在供应量。“因为未来几年的潜在供应量，并不是严谨统计的数字。”他表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297292/hong-kongs-cy-leung-centaline-founder-clash-over-housing-supply-projections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国关系如何确保日本的走私钢琴为俄罗斯精英提供娱乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297294/how-china-connections-ensure-japans-pianos-keep-russias-elite-entertained?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297294/how-china-connections-ensure-japans-pianos-keep-russias-elite-entertained?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blackpink 成员 Jisoo 将在亚洲巡演中途停留香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297297/blackpinks-jisoo-stop-hong-kong-part-asia-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 15:49Jisoo 还将于下个月发行她的首张个人迷你专辑。照片：Instagram/JisooBlackpink 的 Jisoo 将在香港停留，作为这位韩国流行歌手今年亚洲巡演的一部分，与那里的粉丝见面。这位歌手周二透露，这位表演者的“Lights, Love, Action”巡演还将覆盖马尼拉、曼谷、东京、澳门、台北和河内等其他亚洲城市。售票信息尚未公布。Jisoo 还定于下个月发行她的第一张个人迷你专辑。2023 年 1 月，Blackpink 在香港拥有 15,000 个座位的亚洲国际博览馆举办了三场门票销售一空的演出。这些活动有助于预示这座城市在疫情后重新开放，门票在发售后数小时内就被抢购一空。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297297/blackpinks-jisoo-stop-hong-kong-part-asia-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税和利率走势令买家不安，香港房地产销售跌至四个月低点</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3297285/hong-kong-property-sales-slip-4-month-low-tariffs-interest-rate-path-unnerved-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 14:532025 年 2 月 3 日，上水的空置店铺。照片：Eugene Lee1 月份，香港房地产销售跌至四个月来的最低点，这表明未来几个月该行业的环境将更具挑战性，因为买家受到地缘政治紧张局势加剧和利率走势不确定的影响。涉及住宅和商业物业及停车位的交易下降了 10.4%土地注册处周二公布的数据显示，2月份，香港楼市成交量为4,938宗，成交金额较上月下跌14.2%，为367亿港元（47亿美元）。两项数据均创下9月份3,843宗成交价值277亿港元以来的最低水平。数据显示，成交量较上年同期增长12.2%，成交金额增长9.1%。利嘉阁地产表示，本月销售不太可能再加速，因为美国总统唐纳德·特朗普打响了新一轮关税战，与中国、墨西哥和加拿大等贸易伙伴的战火。美联储上周维持基准利率不变，以重新评估通胀和劳动力市场状况。利嘉阁地产研究部主管Derek Chan表示：“2月份的整体交易登记量只会保持停滞，充其量也只是略有增长。”他补充说：“房地产投资者已经变得谨慎起来”，以观察关税战将如何发展。”最新的销售数据和一系列报告表明，香港房地产市场的困境在短期内可能会持续下去。香港金融管理局的数据显示，12 月份抵押贷款申请较上月下降了 21%，而中原地产的数据显示，2024 年放弃购买公寓首付的买家数量创下了五年来的新高。由于股票市场剧烈波动，股权财富承受压力，购房者似乎感到不安。屯门金海岸荟萃为迎接蛇年而举行的首场推介会上，周末约有五分之一的单位售出。房地产经纪人和潜在买家于周六齐聚尖沙咀金海岸荟萃的推介会。照片：Elson Li利嘉阁的陈先生表示，许多房地产开发商今年尚未推出新的一手房产。他补充说，二手住宅、工商物业及停车位的成交预计将维持窄幅波动，2 月份的登记量“将维持停滞，或充其量略有增加”。屯门的森逸居是 1 月份表现最好的新楼盘，共录得 125 宗登记，价值 5.87 亿港元。元朗的晓峰录得 73 宗成交，价值 3.1 亿港元，而屯门的乐活置业第 3B 期则录得 48 宗成交，价值 2.75 亿港元。在二手市场，1 月份共录得 2,666 宗成交，价值 182 亿港元，均较 12 月下跌 13%，至四个月以来的新低。中原地产表示，预计在新年和农历新年开局缓慢之后，购房者和投资者将对市场采取“观望”态度。“1 月份香港股市波动，因为经济前景不明朗，新年长假导致二手市场僵持，”中原地产在一份声明中表示。“预计 2 月份二手销售仍将疲软。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3297285/hong-kong-property-sales-slip-4-month-low-tariffs-interest-rate-path-unnerved-buyers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在北京寻求突破制裁之际，DeepSeek 的成功给中国企业带来了震撼</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297286/deepseeks-success-gives-chinese-firms-jolt-beijing-seeks-sanction-beating-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297286/deepseeks-success-gives-chinese-firms-jolt-beijing-seeks-sanction-beating-breakthroughs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港克里斯蒂亚诺·罗纳尔多博物馆主办方确认门票发售日期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297280/organisers-hong-kongs-cristiano-ronaldo-museum-confirm-ticket-sale-date?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 13:51组织者表示，这座临时博物馆将庆祝足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多的成就。照片：AP主办方表示，位于香港 K11 Musea 购物中心的新克里斯蒂亚诺·罗纳尔多博物馆的门票将于周三开始销售，证实了《华盛顿邮报》之前的报道。他们还在周二表示，CR7 生活博物馆的开幕日将在 7 月，将邀请国际名人嘉宾出席，以表彰这位足球传奇的职业生涯。该公告证实了《华盛顿邮报》之前的报道，即博物馆门票将于 2 月 5 日开始发售——这一天是葡萄牙巨星的生日。“这个最先进的博物馆庆祝克里斯蒂亚诺·罗纳尔多的职业生涯以及雄心、激情、毅力和努力工作的力量；主办方表示：“这座临时博物馆是球迷和游客的灵感灯塔。”“该博物馆旨在赋予年轻人和梦想家力量，以激励内容和励志名言为特色，鼓励游客充分发挥自己的潜力。”门票将在 K11 Experience 和其他平台上发售，但主办方没有透露任何价格。《南华早报》还报道称，罗纳尔多计划来港参加这家临时博物馆的开幕式，双方已于去年 9 月签署合同。预计该场馆将开放至 2026 年 5 月。周二，尖沙咀商场的运营商表示，该博物馆将是亚洲首个此类博物馆，旨在吸引超过 1200 万游客来港。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297280/organisers-hong-kongs-cristiano-ronaldo-museum-confirm-ticket-sale-date?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首位唢呐博士称练习古代乐器有助于练出八块腹肌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3295472/first-china-suona-phd-claims-practising-ancient-musical-instrument-helps-achieve-8-pack-abs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 14:00中国首位唢呐博士刘文文称，练习这种古老的乐器帮助她练出了八块腹肌。图片来源：南华早报/澎湃新闻/微博1 月 8 日，中国唢呐演奏家刘文文在奥地利维也纳金色大厅的一场精湛演出令观众赞叹不已。刘文文是中国首位唢呐专业博士学位获得者。唢呐是中国传统的双簧管乐器，也称笛达，以其响亮的高亢声音而闻名。她还是上海音乐学院的一名教师。现年 34 岁的刘文文出生于中国东部山东省的一个民间唢呐演奏家庭。她的父亲是小铜唢呐的第七代传人，母亲是唢呐歌剧的第十二代传人，该剧以唢呐模仿人类和动物的声音而闻名。刘文文是独生女，4 岁开始学习唢呐。刘文文的表演技巧让世界各地的观众惊叹不已。图片来源：微博刘女士回忆说，父母每天凌晨四五点就把她叫醒，“拖”着她到附近的公园练琴。刘女士说，她曾经拒绝学习唢呐，因为同学说她家“红白喜事都吹唢呐”。在听了上海音乐学院刘英教授演奏的唢呐音乐后，她改变了主意。刘英后来成为了她的老师。刘女士说，她会昼夜不停地听刘英的音乐，甚至在吃饭、睡觉的时候也会听。13岁那年，经人介绍，她认识了刘英，并开始跟他学习唢呐。刘女士每个周末都和母亲从山东回上海。她说，母亲只能买得起最便宜的夜班火车的一张座票和一张站票，晚上睡觉时，母亲在座位下面放了一堆报纸，让刘女士睡在刘女士的努力没有白费，2008年她考入了上海音乐学院。随后，她跟随刘英教授攻读硕士学位，研究唢呐教学。随后，她继续攻读博士学位，研究唢呐演奏。她将于2023年毕业。刘氏自2017年起开始在国际舞台上进行独奏表演。那一年，她首次登上悉尼歌剧院，与著名美籍华裔作曲家、指挥家谭盾合作演奏了经典唢呐名作《百鸟朝凤》。刘氏将自己的歌剧技巧融入表演中，模仿公鸡打鸣和母鸡下蛋的声音，让国际乐迷赞叹不已。2018年，她成为大学里的一名老师，她表示自己很想将唢呐文化传承给年轻的一代。34 岁的刘每周每天都要连续练习几个小时。图片来源：微博她表示希望趁年轻登上舞台，把唢呐推广给更多人。刘诗诗以前每次独奏音乐会都长达一小时以上，而吹唢呐对肺活量要求特别大，练习起来非常吃力。以前刘诗诗每天要练10至12个小时，现在演出和教学任务增多，刘诗诗每天至少要练6个小时。她说自己练出了“八块腹肌”，用“比健身还管用”来形容。刘诗诗还与孔志宣、陈嘉俊等年轻作曲家合作，创作出将唢呐与中西乐器、爵士、摇滚等音乐类型相融合的新旋律。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3295472/first-china-suona-phd-claims-practising-ancient-musical-instrument-helps-achieve-8-pack-abs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek 颠覆：美国将在多大程度上保持其在先进人工智能方面对中国的领先地位？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297270/deepseek-disruption-how-far-will-us-go-keep-its-advanced-ai-lead-over-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 14:00乔治华盛顿大学助理教授杰弗里·丁表示，中国的军民融合仍落后于美国。图片来源：路透社一位领先的人工智能政策专家认为，在华盛顿权衡对中国人工智能初创企业DeepSeek的出现的反应之际，美国在大规模部署先进人工智能技术和利用民用资源用于军事方面对中国保持“持久领先”。乔治华盛顿大学助理教授Jeffrey Ding表示：“美国在这项技术上拥有相当持久的领先优势，不仅在于它能够在整个经济中大规模采用这项技术，还在于它能够调动民用资源来获得军事优势。”杰弗里·丁，乔治华盛顿大学助理教授。图片：讲义周一，丁耘在约翰霍普金斯大学高级国际研究学院（SAIS）新成立的中国智库启动仪式上发表讲话，他认为中国的军民融合仍然落后于美国。“中国没有领先的科技公司向军队提供云计算服务，”他以云计算为例说道。丁耘以“扩散能力”论点而闻名，该论点强调人工智能的主导地位取决于一个国家采用和整合人工智能的能力，而不仅仅是创新的能力。在政策制定者争论美国是否应该更积极地限制中国人工智能发展之际，他发表了上述言论。上个月，总部位于杭州的 DeepSeek 公司发布了两个强大的新人工智能模型，此举在全球科技市场引起震动。这两个模型的成本和计算能力仅为美国公司创建生成式人工智能服务所用技术的一小部分，例如ChatGPT。美国芯片制造商英伟达 (Nvidia) 的股价上周创下历史新高，随后出现部分回升。那些相信中国正在迅速赶上美国的人赞成采取更积极的政策来限制中国的人工智能发展，特别是在全球竞相实现“通用人工智能”(AGI) 的背景下。AGI 是一种假设状态，在这种状态下，人工智能可以至少像人类一样出色地完成大多数任务。兰德公司全球和新兴风险项目主任吉姆·米特 (Jim Mitre) 表示，美国需要为即将实现 AGI 的情景做好准备——这一前景仍存在广泛争议。对于周一也在 SAIS 发表讲话的米特来说，这包括美国“毫不含糊地”努力减缓中国的人工智能发展，以符合美国前总统乔·拜登政府对向中国出口高端芯片的某些政策。上周，一个由两党议员组成的小组推动美国总统特朗普政府唐纳德·特朗普将考虑对芯片实施额外管控，包括不受出口管制的低端芯片 Nvidia 的 H20。但对于丁耘来说，政策（例如更广泛的芯片管控）可能存在“权衡”，这些政策假设两个人工智能超级大国之间的超级智能是一场短跑而不是马拉松。这些措施包括降低中国与美国在管理人工智能风险和安全方面合作的意愿，以及大大削弱中国经济。“一个稳定的中国可能比一个不稳定的中国更有利于美国的国家安全，”他说。丁耘表示，他将支持美国减缓中国在军事应用和人权方面人工智能发展的政策。但他指出，鉴于军方通常主要依赖传统芯片而非高端芯片，当前对高端芯片的限制表明了更广泛的经济遏制。“如果我们更好地意识到美国在这里处于强势地位，而不是一直痴迷于中国将如何在这项技术上赶上并超越我们，我们的政策选择就会大不相同，”他说。SAIS于周一启动了新的美国、中国和全球事务未来研究所，旨在“为对华政策讨论增添严谨性和理性”。该研究所周一发布的一份报告研究了受中美竞争加剧影响的几个国内问题领域，包括制造业、新兴技术、教育和外国影响活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297270/deepseek-disruption-how-far-will-us-go-keep-its-advanced-ai-lead-over-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为回应特朗普的关税，中国对谷歌展开反垄断调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297282/china-launches-antitrust-probe-google-response-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 14:01美国总统唐纳德·特朗普对中国征收新的关税后，谷歌在中国面临反垄断审查。图片：路透社在美国对中国产品征收 10% 的关税后，中国对谷歌展开了反垄断调查，并征收了报复性关税。中国国家市场监督管理总局周二在其网站上发布一行公告称，该局表示，已对这家美国互联网搜索巨头展开调查，理由是怀疑其违反了中国的反垄断法。这似乎是对美国总统唐纳德·特朗普政府征收关税的回应。监管机构没有透露涉嫌违规行为。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297282/china-launches-antitrust-probe-google-response-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼瞄准新加坡淡马锡的成功，批准成立自己的投资机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297276/eyeing-success-singapores-temasek-indonesia-approves-investment-arm-its-own?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 13:39印度尼西亚的新机构寻求复制新加坡淡马锡的一些成功经验。截至去年 3 月，淡马锡在全球的投资价值已达 2840 亿美元。图片来源：Shuttestock印尼政府将设立一家国家投资机构，管理一些最大国有企业的持股。此前，议会于周二通过了一项法案，批准了该机构的运作方式，类似于新加坡的投资机构淡马锡。总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 去年 10 月上任后不久，政府宣布成立国家投资管理局 (Danantara)，旨在提高国家投资的业绩和回报。负责监督该法案的议会委员会议员 Darmadi Durianto 表示，新机构的初始资本将达到 1,000 万亿卢比（610 亿美元）。国有企业部长 Erick Thohir 告诉议会：“Danantara 的正式成立和组建是为了巩固国有企业的管理，优化股息和投资管理。”他说，该机构将帮助政府实现了普拉博沃 8% 的经济增长目标。印尼国有企业部长埃里克·托希尔 (Erick Thohir) 表示，Danantara 将“优化股息和投资管理”。图片：法新社据媒体报道，政府持有的印尼最大银行曼迪利银行、印尼人民银行和印尼国家银行，以及电力公司印尼国家电力公司、矿业公司 MIND ID、能源公司 Pertamina 和电信公司 Telkom Indonesia 的股份预计将转让给 Danantara。惠誉集团债务研究公司 CreditSights 的数据显示，这些公司的总资产高达 6000 亿美元。根据现行规定，股息支付给财政部，而政府持有的国有企业股份由国有企业部管理。印尼大学讲师、该法案顾问 Toto Pranoto 表示，该法案提议国有企业部担任 Danantara 的监管者，并在国有企业中持有少量股份，并对公司行动拥有否决权。Danantara 将设立两个实体：一个他表示，Danantara 将由一家管理国有企业的“超级控股”公司和一家管理股息和杠杆资产的投资公司组成。该机构寻求复制新加坡淡马锡的一些成功经验。据淡马锡网站称，截至去年 3 月，淡马锡在全球的投资组合价值为 2840 亿美元，自 1974 年成立以来，股东总回报率为 14%。CreditSights 在 1 月份的一份报告中表示，如果 Danantara 能够高效、有效地整合国有企业，它将带来更好的融资渠道和运营改进，以及更好的全球市场准入。但该公司还警告称，该机构可能容易受到政治干预。“我们认为 Danantara 成立后存在一些风险，包括对基金使用、整合过程的潜在政治影响，以及 Danantara 对国有企业战略方向的影响，这些都可能影响投资者对投资组合公司的信心，”该公司表示，并补充说，Danantara 仍被视为对相关国有企业的适度信贷利好事件。Danantara 办公室没有回应就该机构可能受到的政治影响发表评论的请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297276/eyeing-success-singapores-temasek-indonesia-approves-investment-arm-its-own?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将对部分美国产品征收10%至15%的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297272/china-impose-tariffs-some-us-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.04 13:10突发新闻中国宣布将从2月10日起对部分美国产品征收10%至15%的关税。更多内容敬请关注...获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297272/china-impose-tariffs-some-us-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国调查人员称尹永康在戒严期间试图破坏媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3297264/south-koreas-yoon-sought-sabotage-media-during-martial-law-bid-investigators?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3297264/south-koreas-yoon-sought-sabotage-media-during-martial-law-bid-investigators?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>