<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 09:14:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴基斯坦如何对ISIS-K进行战斗 - 并赢得了特朗普的赞美</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302458/how-pakistan-took-fight-isis-k-and-won-trumps-praise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302458/how-pakistan-took-fight-isis-k-and-won-trumps-praise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金属板，超薄的壮举：中国的2D金属是电子的未来吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302573/metal-sheets-ultra-thin-feats-are-chinas-2d-metals-future-electronics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 16:00   壮举背后的研究团队说，他们的超薄金属板显示出异常高的电导率，以及其他独特的属性。 Photo: Shutterstock  Chinese scientists have found a way to squeeze metals into ultra-thin sheets – no more than a few atoms thick.Some experts believe the feat could revolutionise the way electronic devices are made, from low-power transistors to next-generation chips and supersensitive detectors.Drawing inspiration from ancient copper-forging techniques, a team从北京中国物理学院的物理学研究所生产的晶木，甘露，服和铅片，在某些情况下仅是一个原子厚的 - 比人的头发薄的数十万次。 在周四发表的一篇文章中，研究人员在周四发表的一篇文章，尤其是他们的超级武器 - 他们的超级武器 - 他们的超级柜台 - 他们的超级柜台 - Bismuth  - 显示出异常高的电导率，除其他独特的特性外。  Javier Sanchez-Yamagishi是加利福尼亚大学二维（2D）材料专家的Javier Sanchez-Yamagishi，Irvine的二维（2D）材料，他说中国团队说，虽然并不是第一个产生原子质的金属，但他们的结果与以前的成绩相关，但由于新方法的生产而成，因为新方法是“与新方法”的效果。  “这些材料的稳定性和大尺寸为将它们与其他材料集成并制造新的电气或光子设备的可能性开辟了许多可能性，” Sanchez-Yamagishi在自然界的评论文章中写道。 科学家长期以来都知道2D材料可以与他们的3D相同的化学构成相同的属性，即使是与他们的3D相同的属性，即使是相同的化学属性，也可以证明其构成。 For instance, a single-atom-thick sheet of carbon, known as graphene, is far stronger and more conductive than the graphite in pencil tips.While graphene can be easily peeled from crystalline carbon, which forms naturally stacked layers like sheets of lasagne, metals have a tightly packed atomic structure – more like a compressed biscuit – making it much harder to separate them into atomically thin sheets, according对研究人员。   2D金属具有巨大的应用潜力，并在微型设备，量子信息处理和存储以及超敏感检测中可能使用。 Photo: HandoutZhang Guangyu, a nano device specialist, and his team developed a pair of ultra-smooth sapphire slabs, each coated with molybdenum disulfide, a material that helps to stabilise ultra-thin metal.The researchers heated a tiny droplet of metal on one slab, then pressed it with another slab.当金属冷却时，它将其扩散到超薄薄板中，二硫层二硫层层可防止氧化并有助于提取脆弱的金属。 应用其技术，团队创建了五个不同金属的片段，只有几张厚的原子厚，几百微米宽 - 几百微米 - 对于材料而言，它很大。他们写道，该方法可以应用于具有低熔点的任何金属。 根据张的说法，2D金属具有巨大的应用潜力，在微型设备，量子信息处理和存储中以及超敏感的检测以及超敏感的检测中可能使用。     &#39;星期四。 ，斯坦福大学的电气工程师埃里克·普普（Eric Pop）警告说，超薄金属板在将它们集成到电子设备中之前面临许多挑战。他告诉《大自然》，一个关键的障碍证明了它们在芯片制造所需的高温下的稳定性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302573/metal-sheets-ultra-thin-feats-are-chinas-2d-metals-future-electronics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NE ZHA 2激发了约翰·李（John Lee）进入香港的“克服障碍，锻造之路”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302568/ne-zha-2-inspires-john-lee-overcome-obstacles-forge-path-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 15:36   约翰·李（John Lee）和他的妻子珍妮特（Janet）最近观看了Ne Zha 2。照片：张贴  香港应该寻找中国大陆中国人动画的大片ne Zha 2，以克服障碍并锻造自己的道路，并在周日宣布了他的妻子的录像带，揭示了他的妻子录制了一月的录像带。截至周六，截至周六，全球超过150亿元人民币（21亿美元）的票房是中文票房追踪器Maoyan。根据贸易发展委员会的报道，自2月22日发行以来（510万美元）在香港。 首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chi）周日在他的社交媒体上发布了一张照片，他和他的妻子珍妮特·李·莱·莱（Janet Lee Lam Lai-Sim）站在这部电影的海报前，他最近观看了这部照片，并说他最近观看了这件事。 quoted a line by Ne Zha in the film: “If there is no road ahead, I will make one!”“Just as Hong Kong has made great efforts to reform in recent years and has continuously solved long-pending problems one after another, my team and I are also fearless and have solved them one by one, demonstrating our breakthrough thinking,” Lee said.“Ne Zha’s spirit inspires us to continue to overcome obstacles   2019年NE ZHA的续集探索了一个半demon男孩如何意识到宇宙秩序是由神灵领导者Wuliang Xianweng操纵的，以巩固他的家族的力量和他的氏族的优势。   这部电影自2月22日发行以来，在香港至少赚了4万港元。照片：尤金·李       李·李（Lee Lee）在看电影时说，电影院时，电影院又充满了笑声，当时他的笑声和泪水，当时他的笑声是在他的笑声中，当时他在 pers  pers   &lt;他是 &lt;他在&lt;他之后的per &lt;强调了这部电影的分数，他说，通过结合中国和西方的传统元素，创造了“视听盛宴”。 “这部电影充分展示了该国动画制作技术和水平的快速发展，使世界能够感受到中国文化和中国故事的魅力，李在国际上说。  他指出，去年香港的两部最大的电影被围绕着：勇士的暮光之城和最后一支舞，它们能够在城市首次亮相后在大陆和海外市场上取得成功。   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302568/ne-zha-2-inspires-john-lee-overcome-obstacles-forge-path-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有47％的香港有儿童的香港家庭面临粗鲁的公共反应：民意调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302572/47-hong-kong-families-sen-children-face-rude-public-reactions-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 15:47    YWCA团队和父母（从左到右）：Nan Kurt，研究官；青年和社区服务首席官Bettina Ng；李女士是一位40岁的家庭主妇，照顾两个有特殊教育需求的孩子。图片：讲义  近一半的香港有特殊教育需求的儿童父母（SEN）说，他们的家人在公开场合遇到了不愉快的待遇，例如凝视，戏弄或责骂，一项民意调查发现。年。 在森儿童的家属中，有47％的人说他们经历了其他人的“不友好反应”。 在报告对孩子行为的粗鲁反应的人中，有43％的人指出，他们经历了不舒服的凝视，有32％的孩子被嘲笑了30％的面临虐待和五分之三的人。在大喊，跑来跑去或破坏财产。只有极端的行为，例如重复的行动和自我伤害，更有可能与森。   li是一个40岁的家庭主妇，照顾两个患有森的孩子，有时候，陌生人的负面反应会使情况更糟。   ，她回想起她的儿子，她在公开哭泣的儿子，当时是在一个人哭泣的孩子，如果您对您的scking着你的话，如果您说的是：   li说，评论只会使她的孩子变得更加激动，使他再次流泪。 2023年，这一数字在过去十年中增加了一倍。 教育局报告说，除了九个主流私立学校外，还有63个政府支持的特殊需求学校，为2023-24学年提供了8,818名学生，其中包括九个主流私立学校。这些数字不包括提供不同级别的SEN帮助的私立和国际学校。  bettina ng ng tsui-ping是青年和YWCA的首席服务官和社区服务的首席官员，他说，SEN的孩子们对环境的变化可能非常敏感，并且可以使自己的情绪强劲，并能够帮助他们提供更多的公众教育，并能够为他们提供更多的公众教育，并呼吁他们提供更多的帮助，并呼吁他们提供更多的教育，并征服了他们，并征服了他们，并征求了他们的责任，并愿意为他们提供帮助，并为他们提供了更多的帮助，并愿意为他们提供帮助。  超过一半的被调查的森子女的父母表示希望，路人可以给他们这个空间。 许多人报告说，许多人都想看到其他人，特别是要求人们避免凝视，歧视，责骂或拍照。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302572/47-hong-kong-families-sen-children-face-rude-public-reactions-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无所畏惧”中国男孩创造了历史，在著名的法国街头舞蹈比赛中取得了前四名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301971/fearless-china-boys-make-history-achieving-top-4-renowned-france-street-dance-contest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 14:00    &lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;两个中国男孩在法国的国际街头舞蹈大赛中排名前4名。 
Photo: SCMP composite/Baidu/SinaTwo boys from China have made history at a prestigious international street dancing competition by achieving a remarkable Top 4 ranking, marking the best result ever attained by Chinese contestants at this event.The news from Song Haoming and Fu Junxi, aged 10 and 12 respectively, who dazzled on the stage of Juste Debout – a competition often regarded随着3月初在巴黎举行的世界街头舞会，在大陆社交媒体上流行了。 他们进入了比赛的嘻哈类别中的四分之一决赛，超过了中国舞者的先前表演，他们通常在这个类别中仅在此类别中达到了前8名，因为男孩们在这个类别中只能竞争，因为                  二人组通过无缝融合了中国武术的元素，例如太极拳和Zui Quan（醉酒的拳头）。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/11/be277317-be277317-cbc3-4559-859-859-85df-7671e966cd514_87a6dhyle strall stram small stram nly strick &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;二人用完美地融合了传统武术的元素，包括太极拳和Zui Quan（醉酒的拳头），使观众着迷。照片：Baidu     Juste Debout于3月4日在Instagram上赞扬了这对年轻对，并指出：“他们是弱者，并作为人群的最爱离开了！ …他们在吉特（Juste Debout）的舞台上像战士一样战斗 - 无所畏惧，无情和势不可挡。你是最好的！一定要感谢您的父母鼓励您进行街头舞蹈。正如他们的教练Pan Limin所指出的那样，他们在飞往巴黎的比赛前一周就合作并练习了一周。我们以学习思维方式进行了这种经历，我们没有期望或要求出色的结果。”潘解释说，他补充说，许多舞蹈运动都是由男孩们自己编排的。   两个男孩都是中国国家街头舞蹈队的一部分，并在出发前往巴黎参加比赛前仅一周就练习。照片：Baidu     ng在观看演员张的表演后，发现了他对三岁的街头舞蹈的热情。有时，他练习了数百次，”他的母亲说。 “他的膝盖受伤了，花了近六个月的时间才能康复。”  她提到，她参加了街头舞蹈课，以确保他获得了足够的体育锻炼，尤其是因为他出生了，并且在出生后出生后已经度过了几个月的时间。它已经编织成我日常生活的结构。相反，它培养了一种自律感，”宋的母亲说。 “我很高兴在法国认识如此多的国际街头舞蹈明星。我也为代表中国参加这场比赛感到自豪。” Song与Red Star News分享。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301971/fearless-china-boys-make-history-achieving-top-4-renowned-france-street-dance-contest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国可以禁止他们全部吗？中国刚刚确定了芬太尼四千亿芬太尼化合物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302220/can-us-ban-them-all-china-just-identified-quadrillion-possible-fentanyl-compounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 14:00   美国提出关税以帮助停止致命的芬太尼贸易，但中国科学家开发了一种识别超过四千万种不同不同变体的合成阿片类药物的方法。 Photo: US Drug Enforcement Administration/TNSAs fentanyl-related overdoses claim more than 70,000 American lives each year, US regulators have struggled to keep pace with the synthetic opioids.But across the Pacific, Chinese scientists have now developed AI-powered technology capable of identifying a quadrillion potential fentanyl compounds – an achievement that could redefine global drug control negotiations.A study from scientists at the Chengdu Institute of Biology, set to be published in the April issue of the Journal of Hazardous Materials, uses machine learning and water-sample analysis to map the molecular “Lego blocks” of fentanyl derivatives, enabling China to systematically monitor – and pre-emptively outlaw – entire classes of these lethal substances.With Beijing already enforcing a zero-tolerance policy, including the death sentence for traffickers, this innovation raises a question: can US prohibition efforts ever outpace a threat that is multiplying at a scale of 1,000,000,000,000,000?Drugs such as heroin or cocaine have fixed formulas, but fentanyl is sneakier. Drug makers can tweak just one tiny part of its chemical structure – like swapping a single Lego piece – to create new, even deadlier versions.More than 100 of these modified fentanyl varieties have already flooded global drug markets.To fight this, the Chinese researchers developed a hi-tech tool to predict and track these ever-changing drugs.The team tested 29已知的芬太尼类型通过将其溶解在水样中（从下水道，河流和湖泊中取出）来模仿人体如何处理药物。 通过研究芬太尼在水中分解的方式，他们确定了独特的化学“指纹”，这些化学“指纹”被留下了。  使用AI，该团队随后建立了一个数据库，以预测超过1四亿芬太尼变体。 该系统在5,180个已知的芬太尼类型上进行了测试，证明是99.38％的准确性，没有遗漏的人。仅贩运50克（大约是巧克力棒的重量）可能会导致死刑。  2019年，中国成为禁止所有芬太尼变异的国家，而不仅仅是已知的变异。 这项新技术可以帮助当局可以帮助化学家在化学家中保持领先地位，从而使芬太尼的新型药物更加稳定，            。在全球范围内，根据研究人员的说法。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302220/can-us-ban-them-all-china-just-identified-quadrillion-possible-fentanyl-compounds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的投资部门与公司专门从事RISC-V Tech的公司合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302562/hong-kongs-investment-arm-unveil-tie-firm-specialising-risc-v-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 14:00     香港政府的投资部门将于周五与一家专门从事开源RISC-V芯片技术的公司建立合作伙伴关系，后来主持了一次共同的峰会。 财务大臣陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）周日在促进政府的工业企业中宣布了与政府的伙伴关系的宣布。  他重申了对技术专业人员推动经济增长的需求，并表示希望越来越多的公司在他的每周博客上写作。 an open-source chip architecture that can be used for central processing units (CPUs) in electronic products such as personal computers and smartphones.It has gained traction in mainland China, where the government and businesses hope it can reduce reliance on foreign proprietary technology, such as Intel’s x86 and Arm’s eponymous architecture, amid an intense tech war with the US.“The Hong Kong Investment公司作为患者资本，将在周五与一家专注于RISC-V的技术公司宣布新的战略合作伙伴关系。” Chan说。 “这将加快在香港和人才培养中采用相关行业。”  投资部门管理620亿港元（80亿美元）的资金，并与几家科技公司达成协议。它的主要投资主题包括硬技术和核心技术，生物技术以及新的能源和绿色技术。  chan表示，科技公司和政府的投资部门将共同主持该市首届RISC-V-V开发峰会。 该活动与先前宣布的国际年轻人在人工学报上分开，该工具将涵盖RISC-v。正处于“关键创新点”，RISC-V由于其开放性和灵活性而被视为具有最大潜力的选择。 由于其开源性质，公司不需要公司支付专利费，这可以降低创新成本。。。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302562/hong-kongs-investment-arm-unveil-tie-firm-specialising-risc-v-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>糖高和腰围的困扰：马来西亚的爱吃甜食获得斋月现实检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3302448/sugar-highs-and-waistline-woes-malaysias-sweet-tooth-gets-ramadan-reality-check?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3302448/sugar-highs-and-waistline-woes-malaysias-sweet-tooth-gets-ramadan-reality-check?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港正在向科技公司授予北部大都市土地。会回报吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302556/hong-kong-granting-northern-metropolis-land-tech-firms-will-it-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 13:00   新过程除非用于开发San Tin Technopole。照片：May Tse   香港财务负责人早些时候宣布了关于如何为北城的土地分配的进度，有些站点可以直接去找具有尖端技术的公司，并且能够创造一定数量的工作。 30,000公顷（74,130英亩）在新领土中进入经济强大和住房中心的土地。 该帖子介绍了新的土地赠款方法如何与当前的过程相抵触。               开发人员将邀请开发人员竞标10至20公顷的区域，除了建立私人开发和公共设施外，还将竞标进行现场形成。    政府通常会通过私人住宅，商业或商业式的po                  格兰特”（Grant），通过针对特定用途的私人条约分配土地。 开发局说，后一种方法可以在合理的情况下采用，以解决香港的经济，社会和社区需求。 法律家和计划者安德鲁·拉姆·斯特（Andrew Lam Siu-lo）说，新的土地赠款与私人进程相似。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/16/65d6d4cb-75f5-75f5-40de-a8de-a8d7-8ffb50-8ffb50-8ffb5049f5049f649f64e strict smll small small small small stram = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;议员安德鲁·林（Andrew Lam）呼吁当局确保新的土地分配方法是透明的。照片：Edmond So       财务负责人陈先生说，使用新计划可以帮助加速北部大都市的发展，从而帮助纽约市抓住地缘政治紧张局势的地缘政治紧张局势，并在全球经济上销售的方式与人工情报&gt;  发展发展秘书Bernadette Linn Hon-ho表示，该计划将通过公益伙伴关系来实现，可以为政府节省政府的成本，以确保 的工艺能够确保熟悉的方法是不合时宜的。 conducted transparently.Given the economic climate and the changing external environment, there was a need to come up with policies favourable to the development of industries such as I&amp;T, Lam said.Our Hong Kong Foundation vice-president Ryan Ip Man-ki said the new approach would use land “as a resource to attract enterprises that could bring long-term economic benefits to the  “这也是必要的，因为全球良好公司的竞争非常激烈，其他城市也在使用相同的方法来吸引它们。  “城市需要促进工业发展，”他说。  tse表示，如果新方法成功，他希望将来会引入类似的系统，但补充说，无需替换现有的公共土地销售计划。   立法者lam同意，有更多这样的计划能够启动kong kong kong indunderial poster induntial futrutian forder poster inductian forter forter foster foster foster foster foster foster foster foster。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302556/hong-kong-granting-northern-metropolis-land-tech-firms-will-it-pay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>退伍军人说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302559/hong-kong-schools-dont-have-enough-teachers-trained-ai-sector-veterans-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302559/hong-kong-schools-dont-have-enough-teachers-trained-ai-sector-veterans-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航员陷入空间站欢迎他们的4个SpaceX替代品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3302558/us-astronauts-stuck-space-station-welcome-their-four-spacex-replacements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 12:38    SpaceX Crew-10任务宇航员在周五前往佛罗里达州Cape Canaveral的发射场。 Photo: AFPJust over a day after blasting off, a SpaceX crew capsule arrived at the International Space Station on Sunday, delivering the replacements for Nasa’s two stuck astronauts.The four newcomers – representing the United States, Japan and Russia – will spend the next few days learning the station’s ins and outs from Butch Wilmore and Suni Williams.然后，两人将在本周晚些时候将其绑在自己的SpaceX胶囊中，以结束从去年6月开始的意外扩展任务。 威尔莫尔和威廉姆斯预计将在波音公司的第一次宇航员航班上启动时只有一周的时间。他们在本月初达到了九个月的标记。   Suni Williams和Butch Wilmore在去年4月发布波音的Starliner-1船员飞行测试之前就摆姿势。照片：Reuters    波音巨星胶囊遇到了很多问题，NASA坚持要回到空无一人，将其测试飞行员留在后面等待SpaceX Lift。但是，当他们的替换物的全新胶囊需要大量电池维修时，会导致更多的延迟。一个较旧的胶囊取代了它，将他们的回报率提高了几周至3月中旬。&lt; /p&gt; 天气允许，携带威尔莫尔，威廉姆斯和另外两名宇航员的SpaceX胶囊将不早于周三的空间站，并在佛罗里达海岸附近溅出。&lt; /p&gt;             href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3302558/us-astronauts-stuck-space-station-welcome-their-four-spacex-replacements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国男子面临新加坡机场骚动的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302557/british-man-faces-charges-singapore-airport-ruckus-over-misplaced-phone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 12:40   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;乘客在新加坡樟宜机场的出发过境厅里步行。照片：AFP   周一将在法庭上指控一名57岁的男子，据称据称对航空公司员工使用虐待单词，并在新加坡的Changi机场造成毁灭性的财产。    3月8日，当局向一名男子喊叫，并在一名女性航空公司的职位上喊着一名男子的事件，并在一名女性航空公司的职位上吵架，并在终点3上撒了一堂，这是一名wall，并在终点3上撒了damive thaim and dam wall at will agnity 3 and tarmive 3 and。周日。 调查显示，这名英国男子意识到，登上飞机从新加坡到伦敦的飞机后，他的手机放错了电话。 他随后离开飞机，希望在机场休息室搜索他早些时候的机场休息室，并希望他在Nowe Nows Promise中播放了No Nows Promise。在那里。 由于它接近飞机的预定出发时间，她告诉他，离开大门的房间将导致他从飞行中卸下。   据称，该男子据称响应着“一连串的虐待和贬低的词”，警方说。  随后，该男子被从他的航班上卸下，机场警察局的官员被召集。说。面对一个可能延长两年的监狱期限，罚款或两者兼而有之。 这个故事首次由发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302557/british-man-faces-charges-singapore-airport-ruckus-over-misplaced-phone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西普里说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302515/china-supplied-81-pakistans-arms-imports-past-5-years-sipri-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302515/china-supplied-81-pakistans-arms-imports-past-5-years-sipri-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的资深法官向已故同事迈克尔·斯图尔特·莫尔（Michael Stuart-Moore）致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302551/hong-kongs-veteran-judges-pay-tribute-late-colleague-michael-stuart-moore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302551/hong-kongs-veteran-judges-pay-tribute-late-colleague-michael-stuart-moore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国监狱中国男子将“地位象征”海龟走私到香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302552/us-jails-chinese-man-smuggling-status-symbol-turtles-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 11:00   美国弗吉尼亚州的东部盒龟。照片：AFP/Getty Images/TNS   加利福尼亚邮件设施中的包裹被标记为杏仁和巧克力饼干。但是里面是数十只乌龟包裹在袜子上，以防止它们移动并提醒当局。 它们是大约2100只乌龟联邦当局中的大约2100只乌龟，他说，中国公民锡西昆（Tin Sai-keung）曾贩运了五年多的时间，这是美国司法部称非法宠物贸易的一部分。锡在12月认罪，涉及四项出口商品的罪名。 在星期五早上，在洛杉矶市中心，美国地方法院法官约瑟芬·斯坦顿（Josephine Staton）在洛杉矶市中心判处近三年徒刑，因为他在偷偷摸摸的贝壳中涉嫌逃离了贝莱斯（Spell）的贝莱斯（Easter Box）。东海岸为香港，在洛杉矶的托伦斯被拦截，促使此案在加利福尼亚起诉。司法部律师说，北美土著物种被中产阶级的崛起所垂涎，在黑市上的价值至少价值2,000美元。   乌龟原产于美国东部的森林地区，一些孤立的人口在中西部。根据美国鱼类和野生动物服务局的说法，它们通常可以达到15厘米（6英寸）的长度，可以寿命超过100年。 “  乌龟受到濒危野生动物群和动植物的国际贸易公约的保护，根据他的律师的要求，根据他的律师，根据他的律师的要求，乌龟受到野生动物和美国的濒危物种的保护。哈里斯说，锡不同意这一句子，并指示他提出上诉通知。 “我们将从那里开始，”哈里斯说。  在听证会上，锡（Tin）通过一名口译员否认，偷偷走私到政府所声称的乌龟。 “我现在可以向法院保证，我知道犯罪的严重性。我再也不会再做了。这些包裹中包含一只死龟的包裹已被介绍给“ Ji Yeargong”，这是一个名字，被认为是Tin的别名之一。检察官说。 “ [锡]是通过乌龟贩运完成的，这是他的一个严重错误。”  特工在到达纽约的约翰·肯尼迪国际机场后，于2024年2月在2024年2月逮捕了锡。陪审团于2024年3月起诉他，当时他与一年前的四个套餐联系在一起。   在美国，当局表示，锡计划以现金支付乌龟，在全国各地运送它们，后来将其非法出口到香港。检察官说，他已经详细介绍了如何浸泡海龟以减少气味并用胶带绑在袜子中。 当局说，锡与来自中国杭州的国际乌龟走私者康·贾托（Kang Juntao）有关。 Juntao于2019年从马来西亚引渡，后来在承认洗钱后被判处监狱。根据检察官的说法，康的至少有1,500只海龟从美国运到香港，包括锡。 “这就是美国本地物种开始崩溃的方式。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302552/us-jails-chinese-man-smuggling-status-symbol-turtles-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>