<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 09:18:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>应届毕业生涌入就业市场 年轻人对前景悲观</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281192/young-chinese-pessimistic-about-prospects-new-graduates-flood-grim-job-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281192/young-chinese-pessimistic-about-prospects-new-graduates-flood-grim-job-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本将在机场搜查更多未爆炸的二战炸弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3281152/japan-search-airports-more-unexploded-wwii-bombs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3281152/japan-search-airports-more-unexploded-wwii-bombs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降息推动购房者涌向新鸿基地产位于启德的天玺项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3281201/homebuyers-flock-sun-hung-kais-cullinan-sky-project-kai-tak-amid-interest-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 14:53新鸿基地产位于西九龙环球贸易广场的天玺云霄一期销售办事处人头攒动。照片：Jonathan Wong新鸿基地产（SHKP）是香港市值最大的开发商。受近期降息和股市上涨的推动，该公司在周六看到大量购房者涌向其位于香港前机场启德区的最新住宅项目。据一位代理商称，截至下午 1 点，该开发商的天玺云霄一期共 300 套公寓，已售出 94 套。根据该项目的销售计划，204个单位将根据价目表出售，96个单位将通过招标出售。美联物业住宅部行政总裁布少明周六表示：“新一轮降息周期和香港股市飙升，加速了买家入市的愿望。”布少明表示，在涌入西九龙环球贸易广场天玺销售中心的购房者中，约有40％来自中国内地。他表示，周六询价的买家中，年轻买家约占 50% 至 60%。购房者进入新鸿基地产位于西九龙环球贸易广场的天玺云霄一期项目销售办公室。图片：Jonathan Wong本周末开售前，天玺项目已吸引约 29,161 名已支付定金的潜在买家。据美联物业称，新鸿基地产将天玺一期首批开售单位的售价定为每平方英尺 19,668 港元（2,533 美元），比同一地区新楼盘的售价低约 20%。新鸿基地产的折扣定价反映了香港房地产市场仍然面临的障碍，例如房屋库存过剩和经济疲软。204 套待售单位包括两房单位，面积从 236 平方英尺到 559 平方英尺。折扣后售价定在 474 万港元至 1,228 万港元之间，即 17,015 港元至每平方英尺 24,284 港元。按价格表计算，该批物业总值逾 17 亿港元。同时，96 个招标单位为三至四房的较大单位，面积由 854 平方英尺至 3,936 平方英尺不等。新鸿基地产是香港市值最大的开发商。图片：Felix Wong新鸿基地产于 2018 年以 251 亿港元投得启德地块，是当时香港最昂贵的开发地块。中原地产代理有限公司住宅业务行政总裁陈永杰表示，北京方面最新的经济刺激计划使香港股市受益，大量新资金流入，预计也将推高当地房地产市场。彭博数据显示，恒生指数在过去两周上涨 23%，为香港、上海、深圳和纽约的中国股票恢复了超过 3 万亿美元的市值。陈永杰表示，香港租金上涨也被视为当地房地产市场的积极因素。 7 月份的租赁房屋指数比 2019 年 8 月的峰值低 6 点，为更多投资者在房地产市场买入以获得潜在回报奠定了基础。“预计房地产市场气氛将继续改善，”陈先生说。“本月，一手交易量可能达到 2,500 笔，创七个月新高，而房地产价格预计将停止下跌并在第四季度反弹 3% 至 5%。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3281201/homebuyers-flock-sun-hung-kais-cullinan-sky-project-kai-tak-amid-interest-rate-cut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际奥委会支持组织选择香港举办首届尾流冲浪世界锦标赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281163/ioc-backed-group-picks-hong-kong-inaugural-wakesurf-world-championships?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 15:00世界尾波冲浪锦标赛将于11月2日至10日在香港举行。图片：Handout香港即将主办全球首个由国际奥委会认可机构主办的尾波冲浪锦标赛，业界专家表示，这项赛事有助提升这项运动在香港的知名度。国际滑水及尾波板联合会 (IWWF) 世界尾波冲浪锦标赛将于 11 月 2 日至 10 日在大埔海滨公园举行，比赛首几天将进行练习赛，比赛将于 11 月 5 日开始。本次锦标赛由 IWWF 和中国香港滑水总会 (HKCWA) 联合举办，将有来自美国、泰国、瑞士等 19 个国家和地区的 160 名选手参赛。 其中，香港参赛者有30人。国际拖曳水上运动联合会是国际奥林匹克委员会认可的管理所有拖曳水上运动的唯一机构。香港拖曳水上运动联合会名誉秘书张伟强表示，他认为香港之所以能获选参赛，部分原因是香港的水上运动文化蓬勃，环境适宜全年进行此类活动，而且香港在举办尾流冲浪比赛方面经验丰富。香港每年主办三至四项赛事，是亚洲最受欢迎的赛事之一。“我们希望通过举办首届世界锦标赛，提高香港和亚洲对这项运动的认识……为未来增加对这项运动和运动员的赞助和资助铺平道路，”张说。他补充说，尾流冲浪也将首次成为 2025 年世界运动会的竞技项目，而香港的锦标赛将成为选拔运动员的分类赛事。IWWF 主席 Jose Antonio Perez Priego 表示，鉴于这项运动的受欢迎程度和“业界和商业赞助商的大力支持”，香港是举办锦标赛的“理想”城市。锦标赛将包括 14 岁以下、18 岁以下、30 岁以上、40 岁以上五个年龄组的比赛，并开放男子和女子两项比赛——滑水和冲浪。参赛者将接受来自香港、乌克兰、巴西、意大利、台湾、新加坡和美国的评审团的评估。评审团将根据选手在 212 米（695 英尺）长的赛道上用船只制造的人造海浪，在无把手的冲浪板上表演的不同技巧（分为水面、空中、旋转和组合）的执行情况、强度、难度和多样性进行评分。公开组男女滑水和冲浪四个类别的前六名将分享 3 万美元的现金奖。香港冲浪协会表示，此次赛事耗资超过 100 万港元（128,800 美元），由香港文化体育及旅游局的艺术及体育发展基金以及船舶制造公司 Nautique 赞助。但赞助金额并未透露。代表香港参加锦标赛的尾流冲浪运动员之一 Nathan Ma 表示，他认为在香港参加大型国际比赛有“主场优势”。“过去三年，我一直在同一场地、同样的设置下比赛，我感到很自在，能够掌控比赛，在与来自世界各地的顶尖选手竞争时非常有信心，”这位 14 岁的少年说道，并补充说，家人和支持者的到来会让他“大有不同”。“我希望我的努力、准备和奉献精神能为香港赢得一枚奖牌，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281163/ioc-backed-group-picks-hong-kong-inaugural-wakesurf-world-championships?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方必须停止对香港外国法官施加“不当压力”：官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281199/west-must-stop-putting-inappropriate-pressure-hong-kongs-foreign-judges-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 14:32香港是中国唯一的普通法管辖区，根据香港的小宪法《基本法》，香港可以从其他地方招募法官。 照片：Jelly Tse在短短几个月内，第三名英国法官从香港最高法院辞职后，香港一名副部长表示，西方政客应停止对在港任职的外国法官施加“不当压力”。律政司副司长张国钧周六呼吁西方政客停止对在港任职的外国法官施加“不当压力”。张国钧是自 2012 年以来一直担任终审法院法官的非常任法官 Nicholas Addison Phillips 最近离职。Phillips 是今年第五位离职的外国法官。“近年来，我们注意到一些国家，特别是美国和英国，对我们的非常任法官施加了不当压力，”张国钧说。“过去两年，确实有一些非常任法官由于个人原因等各种原因决定辞职。但包括现任法官在内的多名法官都对香港的法治有着高度的尊重和认可。“我希望这些海外政客停止攻击或试图破坏我们的法治。”现年86岁的菲利普斯在周一任期结束后决定不再延长任期，理由是“个人原因”。今年早些时候，现年88岁的澳大利亚人安东尼·格里森在2月29日任期届满时选择不再续任，80岁的加拿大人贝弗利·麦克拉克林在7月29日任期结束后退休。英国法官乔纳森·萨姆普森和劳伦斯·柯林斯于6月以政治原因辞去法官一职。在为一家外国新闻媒体撰写的评论文章中，萨姆普森认为这座城市“正在慢慢变成一个极权国家”，而柯林斯告诉《华盛顿邮报》，他辞职是因为“香港的政治局势政府对萨姆普森的言论发表了长达2900字的反驳，否认地方法院受到政治压力。它还攻击他对该市法官的工作发表不公正的言论，并选择“抛弃”他的同行。尼古拉斯·艾迪森·菲利普斯（Nicholas Addison Phillips）最近选择辞去该市最高法院法官一职。图片：讲义声明还引用了行政长官李家超的承诺，即当局不会容忍干预检控或审判。张建宗周六还表示，政府充分肯定即将离任的法官所作的贡献，并承诺当局将继续物色优秀的本地和海外候选人担任非常任法官。香港是中国唯一的普通法管辖区，根据香港的小宪法《基本法》，香港获准从其他地方招募法官。这一传统被视为对香港法治信心的晴雨表。根据法律，非常任法官的人数上限为 30 人。目前，香港最高法院的海外法官人数为 6 人，较 2020 年 6 月的 15 人有所下降。在剩下的六人中，有两人——David Edmond Neuberger 和 Leonard Hubert Hoffmann——来自英国。另外四位——威廉·蒙塔古·查尔斯·古莫 (William Montague Charles Gummow)、罗伯特·弗伦奇 (Robert French)、帕特里克·安东尼·基恩 (Patrick Anthony Keane) 和詹姆斯·莱斯利·贝恩·阿尔索普 (James Leslie Bain Allsop)——来自澳大利亚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281199/west-must-stop-putting-inappropriate-pressure-hong-kongs-foreign-judges-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国清迈洪水泛滥，大象溺亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281200/thailand-scrambles-save-elephants-drowning-flood-stricken-chiang-mai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 14:4710 月 3 日，大象站在泰国清迈府一处保护区的洪水中。照片：照片：大象自然公园，美联社泰国北部举世闻名的寺庙城市清迈周五再次被洪水淹没，此前该地区遭遇了季风性大雨。据当地政府称，流经清迈市的平河115,000 名居民，当晚人数达到历史最高水平。来自上游地区的大量水淹没了这个受欢迎的旅游胜地，居民和游客都必须从受影响地区转移到安全地带。志愿者们正在用沙袋阻挡不断推进的洪水。许多动物也受到威胁，特别是在大象营里，据媒体和目击者报道，那里的动物都被水淹没了。在清迈的几个地方，许多曾经受到虐待后来获救的大象就住在这样的设施里，游客也可以参观。大象自然公园受到的影响尤其严重，并向当局发出了求助电话。“我们正处于严重的危机之中！”员工在 Facebook 上写道。 “我们急需帮助，需要大车、大船把这里的动物和人撤离出去。”傍晚时分，有报道称，包括一头水牛在内的数只动物被冲走。《Khaosod报》援引亚洲象之友基金会创始人的话称，至少有一头大象已经溺亡，另有30头大象失踪。清莱的Wat Mai Lung Khon寺庙被洪水包围。图片来源：EPA-EFE不过，副总理 Phumtham Wechayachai 表示，117 头大象也已获救。许多小型动物，如猫和狗也已得到安全保护。东南亚许多地方仍处于雨季，今年北部地区的雨水尤为严重。清迈，也被称为北方的玫瑰，以其历史悠久的老城区和众多景点被认为是泰国的主要代表之一。9 月份，这里已经遭受了严重的洪灾。其他省份也多次发生洪灾，尤其是位于缅甸和老挝边境的清莱府，这个同样深受游客欢迎的旅游胜地。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281200/thailand-scrambles-save-elephants-drowning-flood-stricken-chiang-mai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妈妈曾与儿子一起跳绳，为健康和快乐掌握自由式特技</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280526/china-mother-once-jumping-rope-son-masters-freestyle-stunts-health-happiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 14:00这位来自天津的母亲，通过三年的磨练，表现出了非凡的奉献精神。
照片：SCMP 合成/抖音中国北方的一名 45 岁女子身着旗袍和高跟鞋，以出色的跳绳表演吸引了大陆互联网的关注。这位来自天津的母亲姓严，表现出了非凡的奉献精神。三年来，她一直热衷于练习跳绳，展现了她的毅力和投入。2021年，颜女士开始跳绳，鼓励儿子多运动，陪伴他努力掌握这项技能。虽然儿子对跳绳一直没有产生强烈的热情，最终专注于家庭作业，但颜女士却对这项运动着迷。她主动通过在线观看视频学习更高级的自由式技巧。“对于大多数跳绳技巧，我都要练习几个月才能掌握。不过，最难的动作我花了两三年的时间才练好，”她分享道。2021年，闫女士开始跳绳，以激励儿子更加活跃，但她很快就上瘾了，把它变成了日常锻炼。图：抖音闫女士表达了她对这项运动的享受，并指出总有新的技巧需要学习和“征服”。“有时我甚至会创造新的动作，就像舞蹈编排一样。 “这非常有趣，”她补充道。她掌握的最具挑战性的动作之一是将绳子的一端抛向空中，然后在背后接住，同时保持跳绳的节奏。“经过三年的练习，我现在很少掉绳子了，”她说。通过这项爱好，闫结识了许多新朋友。一起练习不仅能激励她快速提高技能，还能培养快乐和情谊。跳绳是中国学校里很受欢迎的操场游戏。图片来源：Shutterstock闫女士的跳绳之旅大大提高了她的技能，改善了她的健康状况。在过去三年里，她减掉了 10 公斤，这体现了这项运动对健身的好处。“这个简单的活动让我充满信心，也让我更快乐。 “跳绳还能帮助我在心情低落时振奋精神，”闫妮说道，“我希望只要身体允许，就一直跳绳。”中国大陆的网友对闫妮的跳绳技术赞叹不已。“这位妈妈太厉害了！她一开始是和儿子一起跳绳，最后成了跳绳教练，哈哈，”一位网友评论道。另一位网友补充道：“她太酷了！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280526/china-mother-once-jumping-rope-son-masters-freestyle-stunts-health-happiness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克的 X 在巴西向错误银行账户支付了 520 万美元罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281194/elon-musks-x-pays-us52-million-brazil-fines-wrong-bank-account?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 14:009 月 7 日，巴西示威者在圣保罗抗议该国禁止使用 Google X。照片：彭博社
埃隆·马斯克的 Google X 已在巴西支付了数百万美元的罚款，以与一名法官达成和解，该法官因虚假信息在其最大的拉丁美洲市场禁止该平台。但该平台将钱转入了错误的账户，最高法院法官亚历山大·德莫拉斯 (Alexandre de Moraes) 在 8 月下令关闭 Google X，周五表示。X，原名 Twitter，因未能遵守一系列法院命令而被罚款 520 万美元。莫拉斯证实，该社交网络已支付全额款项，但支付到与法院命令不同的账户，并表示已下令立即重新分配资金。8 月 31 日，在马斯克拒绝删除数十个被指控传播虚假信息的右翼账户并未能按照命令在巴西任命新的法定代表人后，莫拉斯封锁了 X。在莫拉斯封锁之前，X 在巴西拥有 2200 万用户，它希望支付罚款能解决争端。上周，它表示已经遵守了法院的其他要求，包括在巴西任命一名法定代表人。马斯克和莫拉斯之间的冲突演变成了一场高风险的战斗，受到全球密切关注，被视为对言论自由和反对虚假信息。马斯克因禁令严厉抨击莫赖斯，称他为“邪恶的独裁者”，并给他取名为“伏地魔”，以纪念哈利波特系列中的反派人物。但最近几天，他在这个问题上明显更加沉默，而 X 似乎渴望尽一切必要措施解除禁令。巴西最高法院法官亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes)。图片：路透社该平台于 9 月中旬在巴西短暂恢复服务，此前该公司声称这是“无意的”。但在莫拉斯威胁要进一步罚款后，该平台再次下线。X 与莫拉斯的斗争始于巴西 2022 年总统竞选期间，当时莫拉斯命令该公司停用失败的极右翼现任总统雅伊尔·博索纳罗的追随者的账户。在博索纳罗的左翼对手路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦于 2023 年 1 月就任总统后，博索纳罗的支持者袭击了巴西利亚的联邦大楼，僵局进一步升级。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281194/elon-musks-x-pays-us52-million-brazil-fines-wrong-bank-account?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与新加坡下台前部长易华兰有关系的马来西亚大亨王明成是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281196/who-ong-beng-seng-malaysian-tycoon-linked-singapores-fallen-ex-minister-iswaran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281196/who-ong-beng-seng-malaysian-tycoon-linked-singapores-fallen-ex-minister-iswaran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国庆黄金周期间香港股市繁荣 本地餐饮业受益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281197/hong-kong-stock-market-boom-local-restaurants-boost-amid-national-day-golden-week-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 13:48中国大陆一年一度的“黄金周”假期从 10 月 1 日持续到 7 日。照片：Antony Dickson业内领袖表示，香港近期股市繁荣推动了当地餐饮业的生意，而中国大陆“黄金周”假期的推出也使一些中小型酒店的入住率有所上升。他们还在周六表示，酒店正在适应改变预订模式并提供更稳定的房价作为吸引顾客的策略之一。恒生指数本周早些时候上涨 10.2%，此前一周上涨 13%，这是北京上个月推出最激进的经济刺激计划以支持内地疲软的房地产和股市之后的又一次上涨。“两周前，我估计 10 月 1 日餐饮业的营业额为 2.8 亿港元 [3610 万美元]，”香港餐饮联业协会会长黄家和表示。这位行业领袖表示，他已将预期调整为 3 亿港元，与去年的数字持平。“随着恒生指数不断上涨，食客似乎在挥霍更多，或者决定在最后一刻预订外出就餐，”他说。黄家和补充说，数千家餐馆提供的大量折扣起到了帮助作用，吸引了旅客，也鼓励一些居民留在香港，而不是跨境消费。一年一度的黄金周假期从10月1日至7日，假期前三天，每天平均约有212,040名内地游客抵达香港。9月27日至10月1日期间，香港平均每天有312,039名居民离境。一位立法会议员表示，他注意到游客选择最后一刻预订的新趋势。照片：Antony Dickson香港旅游协会行政总裁崔定邦表示，一些价格较实惠的中小型酒店也报告了满员率。“房间供应充足，业界在定价方面相对克制，”他说。 “酒店也意识到，他们可以通过更稳定的价格吸引早期预订，甚至是批量预订。”旅游界立法会议员姚柏良表示，由于很多旅客只停留一晚左右，今年的房租较去年至少下降一成。该立法会议员补充说，他注意到旅客选择最后一刻预订的新趋势。“许多人在最后一刻预订，而不是像过去那样提前几个月预订，”他说。“香港与粤港澳大湾区其他地区之间的交通便利意味着旅行可以非常随性，他们是否留下可能取决于他们的感觉和是否有事可做。这可能会给酒店运营带来挑战。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281197/hong-kong-stock-market-boom-local-restaurants-boost-amid-national-day-golden-week-break?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰从涉嫌帮助逃避兵役的官员手中缴获 600 万美元现金和珠宝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281193/ukraine-seizes-us6-million-cash-jewellery-official-accused-helping-draft-dodgers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 12:50乌克兰赫梅利尼茨基地区突袭期间，一沓沓美元钞票散落在一名官员家中的床上。图片：SBI/AFP乌克兰调查人员周五表示，在突袭一名涉嫌帮助男性逃避动员的政府官员的住所时，他们发现了总额近 600 万美元的大堆现金。这次突袭是对一项将潜在逃避兵役者登记为残疾人的非法计划的调查的一部分。随着乌克兰为与俄罗斯的战争寻找新兵，一些不愿参战的人诉诸贿赂，以避免被派往前线。国家调查局 (SBI) 突袭了一名负责西部赫梅利尼茨基地区区域医疗委员会的官员和她儿子的住所，她儿子是乌克兰国家养老基金的经理。“在搜查过程中，他们发现了近 600 万美元的现金，以各种货币形式存在，”SBI 表示。据称，在官员家中还发现了设计师珠宝。调查人员表示，他们在女子的工作场所发现了另外“10 万美元，以及一些伪造的医疗文件、使用假名和虚假诊断的‘逃避兵役者’名单”。SBI 发言人 Oleg Slobodian 表示，这些官员于周四因涉嫌欺诈、洗钱和非法致富而被拘留。这些指控最高可判处 12 年监禁。调查人员称，在突袭期间拍摄的一段视频中，成捆的现金散落在一张床上，一名身份不明的男子趴在床上，触摸着钞票。调查人员称，在突袭期间，这名女子试图将其中 50 万美元装在袋子里从窗户扔出去，以藏匿部分钱财。调查人员称，该家庭拥有 30 处住宅物业、一家乌克兰酒店、奥地利、西班牙和土耳其房地产，并且几乎银行账户中有 230 万美元。另外，在东部哈尔科夫地区，乌克兰安全局周五表示，已拘留 13 名涉嫌宣布逃避兵役者残疾的类似计划的人。乌克兰安全局表示，该计划涉及哈尔科夫市一个区医疗委员会的负责人和“各医疗机构的负责人”。乌克兰安全局的声明称，调查人员在搜查中发现超过 50 万美元的现金。据称，被告伪造了客户病史和住院治疗的文件，以证明他们有残疾，并根据紧急程度收取 2,000 至 5,000 美元的费用。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281193/ukraine-seizes-us6-million-cash-jewellery-official-accused-helping-draft-dodgers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管与中国关系升温，澳大利亚仍看好贸易多元化机遇之地</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3281092/australia-eyes-lands-opportunity-amid-trade-diversification-despite-warming-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3281092/australia-eyes-lands-opportunity-amid-trade-diversification-despite-warming-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚伊斯兰党如何“高明之举”巩固政治权力</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281134/how-malaysias-pas-made-brilliant-move-consolidate-political-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281134/how-malaysias-pas-made-brilliant-move-consolidate-political-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟在中国电动汽车关税投票中获胜，既松了一口气，又担心北京可能采取报复行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281178/win-china-ev-tariffs-vote-leaves-eu-relieved-yet-wary-over-beijings-likely-retaliation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281178/win-china-ev-tariffs-vote-leaves-eu-relieved-yet-wary-over-beijings-likely-retaliation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居民要求香港大学必须将拟建研究中心的规模缩小 60%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281185/hong-kong-university-must-cut-size-proposed-research-centre-60-residents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281185/hong-kong-university-must-cut-size-proposed-research-centre-60-residents-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>