<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 21:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯挑战唐纳德·特朗普，参加十月的第二场美国总统辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279465/kamala-harris-challenges-donald-trump-2nd-us-presidential-debate-october?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 01:44美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普此前曾拒绝与美国副总统卡马拉·哈里斯再次辩论的想法。图片：费城问询报通过 TNS周六，卡马拉·哈里斯在美国总统大选前夕向唐纳德·特朗普发起了另一场辩论挑战，她的竞选团队表示，她已经接受了美国有线电视新闻网 (CNN) 的邀请，将于 10 月 23 日主持此次活动。“副总统哈里斯已经准备好再次与唐纳德·特朗普同台辩论，”她的竞选主席 Jen O&#39;Malley Dillon 在一份声明中说。“美国人民应该有另一个机会在投票前看到副总统卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普的辩论。”到目前为止，共和党人特朗普已经参加了两场辩论，一场是与美国总统乔·拜登，一场是与哈里斯，后者已经取代她的老板成为民主党候选人的头号人物。特朗普此前曾拒绝再次与哈里斯对决的想法。他的竞选团队没有立即回应置评请求。大多数评论家认为哈里斯是 9 月 10 日举行的上次辩论的获胜者。周六，在北卡罗来纳州威尔明顿的一场竞选集会上，一名打扮成美国前总统唐纳德·特朗普的孩子与另一名支持者碰拳。图片：路透社6 月，拜登在与特朗普的辩论中表现不佳，总统难以完成一些句子，这引发了人们对他年龄的担忧，并加大了要求这位 81 岁老人退出竞选的压力。此举使 78 岁的特朗普成为目前年龄最大的总统候选人，而哈里斯则年轻得多，只有 59 岁。周六的声明发布之际，弗吉尼亚州、明尼苏达州和南达科他州三个州已经开始提前投票，这是一场激烈的竞争。在周五的竞选活动中，哈里斯将特朗普和他的政党称为堕胎问题的“伪君子”，指责特朗普在佐治亚州战场州实施堕胎禁令，她说这导致了两名妇女的死亡。特朗普在竞选活动中经常吹嘘，他在最高法院选出的三名法官为 2022 年推翻国家堕胎权铺平了道路，将这一问题交给了州政府。此后，至少有 20 个州出台了全部或部分限制措施，佐治亚州禁止怀孕六周后的大部分堕胎。竞争仍然势均力敌，特朗普得到了保守派宗教选民和其他选民的支持，其中许多人对该国的政治现状感到不满。强硬的反移民言论已经成为他竞选活动的核心。尽管上周末一名枪手似乎试图在佛罗里达州暗杀特朗普，气氛紧张，但哈里斯和特朗普之间的竞争仍在继续，这是几个月内第二次出现此类威胁。在这场竞选中，每一票都很重要，特朗普再次拒绝表示如果他输了他会接受结果。这位美国前总统因涉嫌试图推翻 2020 年大选结果而面临刑事指控，此后他的支持者于 1 月暴力冲击了美国国会大厦2021 年 6 月 6 日。预计选举结果将取决于包括佐治亚州在内的七个关键摇摆州。周五，特朗普试图将任何潜在失利的责任归咎于犹太裔美国选民，引发众怒。“如果我赢不了这次选举……在我看来，犹太人与我的失败有很大关系，”特朗普周四在一场反​​犹太主义活动中表示，他重申了自己对犹太选民历来倾向于民主党的不满。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279465/kamala-harris-challenges-donald-trump-2nd-us-presidential-debate-october?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港选择以九龙寨城为背景的动作片角逐奥斯卡奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279462/hong-kong-picks-action-movie-set-kowloon-walled-city-oscars-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 23:30林峰在《暮光之城：寨墙》剧照中。图片：寰亚电影一部以臭名昭著的九龙寨城地下世界为背景的武侠大片，于五月的戛纳电影节上获得全场起立鼓掌，香港将提交该片参加明年的奥斯卡金像奖角逐。香港电影业协会周五宣布，《暮光之城：寨城》已被选为香港代表参加即将举行的奥斯卡金像奖颁奖典礼。“《暮光之城：寨城》获得最多票数，将代表香港角逐第 97 届奥斯卡金像奖最佳国际电影奖，”该协会表示。候选名单将于明年 1 月 17 日公布。这部电影以 1980 年代寨城被拆毁前不久为背景，由郑保瑞执导，古天乐和林峰主演。故事讲述的是一个年轻的影片讲述了一个非法移民跌跌撞撞地进入人口过剩的华人聚居地，在与黑帮头目斗争保卫新家园的过程中，结交了朋友，也树立了敌人。7 月份的票房数据显示，该片自 5 月 1 日首映以来，票房收入已超过 1.05 亿港元（1,300 万美元）。该剧在 5 月份的戛纳电影节午夜场放映时，获得了全场起立鼓掌。香港电影制片人总会每年有权提交一部奥斯卡最佳国际剧情片参赛。​​林峯在这部热门武侠片中扮演一名年轻的无证移民。图片：分发该联盟由电影业内人士组成，会推荐获得评委会成员最多票数的电影。香港电影制片人总会主席洪祖声去年告诉媒体，美国电影艺术与科学学院禁止任何委员会成员为任何与某部电影有既得利益的电影投票。演员任达华是奥斯卡参赛影片《一盏明灯不熄》的评委会成员，他在影片中饰演一位技艺精湛的霓虹灯招牌工匠。该剧讲述了一位霓虹灯招牌工匠遗孀的人生历程，张艾嘉饰演她，她继承了已故丈夫的遗志，制作霓虹灯招牌。该联盟最终决定不提交任何影片参加奥斯卡角逐，因为提交季军影片《良知》不会洪说，由于票数差距太大，选举结果难以公平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279462/hong-kong-picks-action-movie-set-kowloon-walled-city-oscars-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙学校改建的避难所，造成 21 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279461/israeli-strike-gaza-school-turned-shelter-kills-21?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279461/israeli-strike-gaza-school-turned-shelter-kills-21?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美竞争为何“阻碍”全球监管人工智能的努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279368/why-us-china-rivalry-impedes-global-efforts-regulate-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279368/why-us-china-rivalry-impedes-global-efforts-regulate-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉大港山区宗派暴力在少数民族中引发恐慌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279458/chittagong-hill-tracts-sectarian-violence-sews-fear-among-ethnic-minorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 21:25孟加拉国达卡，孟加拉土著人民高呼口号，抗议要求军队从吉大港山区 (CHT) 撤军。图片：路透社孟加拉国南部山区的少数民族生活在恐惧之中，冲突造成 4 人死亡，数十人受伤，警方和目击者周六表示。他们说，周三一名孟加拉男子被私刑处死，引发宗派暴力，导致数十名少数民族家庭流离失所，在与缅甸和印度东北部接壤的吉大港山区 (CHT) ，房屋和企业被纵火焚烧。在学生领导的少数民族团体的呼吁下，吉大港山区的 Khagrachhari、Rangamati 和 Bandarban 三个山区正在进行为期 72 小时的道路和水道封锁，这里是几个土著部落的家园。抗议者呼吁惩罚那些对周四升级的骚乱负责的人，骚乱导致至少 4 名少数民族男子死亡。Khagrachhari 和 Rangamati 的许多家庭已经逃离，留下燃烧的房屋和企业。尽管孟加拉国军队、警察和边防警卫在当地部署了大量巡逻力量，但居民仍然处于高度警惕状态。“局势紧张……警察和安全部队正在联合巡逻，希望尽快恢复和平，”吉大港警察局副监察长阿赫桑哈比卜说。在孟加拉国吉大港山区朗格马蒂，部落群体与定居者发生冲突，商店遭到破坏传单。照片：法新社官员称，这名孟加拉男子被私刑处死引发了针对少数民族社区的报复性袭击。数十所房屋和企业遭到纵火或袭击，其中大部分是属于佛教少数群体的房屋和企业。目击者称，佛教寺庙成为袭击目标，当地清真寺的扩音器被用来煽动孟加拉暴徒。作为回应，地方当局在 Khagrachhari 和 Rangamati 实施了第 144 条，即类似宵禁的措施。由诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府在上个月导致总理谢赫·哈西娜下台的致命抗议活动后上台，对暴力事件深表遗憾。它已要求所有安全部队保持最大限度的克制，并将所有居民的安全放在首位。内政顾问中将（已退休）贾汉吉尔·阿拉姆·乔杜里 (Jahangir Alam Chowdhury) 在与当地政治领导人和各种组织会面后表示，将成立一个高级委员会来调查暴力事件。20 世纪 80 年代，政府在 5,500 平方英里（14,200 平方公里）的 CHT 重新安置了数千个没有土地的孟加拉家庭，加剧了新定居者和土著群体之间的紧张关系。1997 年，当时的总理谢赫·哈西娜政府与部落游击队 Shanti Bahini 签署了和平协议，结束了为该地区寻求政治自治而持续了 25 年的叛乱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279458/chittagong-hill-tracts-sectarian-violence-sews-fear-among-ethnic-minorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港向出租车司机发出警告，但沮丧的出租车司机会就此辞职吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279454/hong-kong-puts-taxi-drivers-notice-will-frustrated-cabbies-simply-quit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 20:27运输署去年收到 1,006 宗针对出租车司机的严重投诉，几乎是 2022 年 574 宗的两倍。照片：Edmond So旨在确保香港出租车司机专业行事的扣分制度于周日生效，但行业领导人警告称，出租车司机担心一些乘客可能会提出错误投诉，并将他们的同事推向非法叫车行业，而不是冒着被根据这一制度，出租车司机将因 11 种行为被扣分，包括多收车费和拒载乘客。如果他们在一定时间内累积过多的分数，他们可能会被取消驾驶出租车的资格。交通部长林世雄周六在他的博客上呼吁司机继续为乘客提供良好的服务。“我相信大多数出租车司机都为乘客提供以客户为导向的服务，”他写道。 “我希望这个扣分制度生效后，能有效打击行业中的少数害群之马，同时也鼓励守法的司机继续提供优质的的士服务。”运输署去年接获1,006宗针对的士司机的严重投诉，较2022年的574宗几乎增加一倍，远高于2021年的464宗。该署接获的投诉中，超过三分之一与的士拒载有关，另有三分之一涉及滥收费用，其余则涉及未选择最快或最简单的路线。香港的士及公共小巴联会主席周国强表示，他曾呼吁的士司机遵守法例，但强调司机的意图很容易引起混淆。例如，当司机急着换班时，他们可能会被误认为拒载乘客，尤其是过海的车次。“有些“出租车司机可能会赶着换班，忘记挂禁载标志。这是最令人担心的情况，出租车司机很容易被误认为拒载乘客，”他说。周还指责当局对出租车司机采取了过于严格的处罚制度，同时对优步等无牌叫车平台却宽大处理。“当当局未能打击非法叫车平台时，出租车行业感到自己受到了不公平的打击，”他说。 “相反，他们对我们提出非常苛刻的要求。”“我担心这只会鼓励更多的出租车司机转而加入这些非法平台。”没有租车许可证，叫车服务在香港是非法的。香港的士议会副主席吴君升表示，该议会已提醒的士司机要与乘客沟通，避免冲突。“有些与乘客的纠纷其实非常琐碎。希望他们多沟通，能与乘客关系融洽，减少争吵，”他说。吴君升还呼吁政府设立一个中央平台，处理必须安装在的士内的监控摄像头的数据，以确保将责任分配给正确的一方。在新制度下，的士司机若违反上述 11 项罪行中的任何一项，将被扣 3 分、5 分或 10 分。超额收费或故意拒绝或忽视接受租用将被扣 10 分。拒绝搭载所要求的乘客人数（前提是乘客总数在车辆的承载能力范围内）将被扣 3 分，使用最直接路线以外的路线将被扣 5 分。累计 10 分或以上的司机将需要完成改进课程。两年内被扣 15 分或以上的出租车司机可能会被取消驾驶出租车三个月的资格。屡犯者将被处以六个月的停职处罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279454/hong-kong-puts-taxi-drivers-notice-will-frustrated-cabbies-simply-quit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚国王与中国习近平会谈时想起去世的儿子，失声痛哭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279448/malaysian-king-breaks-down-he-remembers-dead-son-during-talks-chinas-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 19:30中国国家主席习近平周五在北京人民大会堂与马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯干达会面。图片来源：新华社据马来西亚一家主要中文报纸报道，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯干达在会见中国国家主席习近平时，谈及已故儿子时失声痛哭。据《星洲日报》报道，苏丹易卜拉欣谈及儿子时失声痛哭。2015 年，易卜拉欣的儿子因肝癌去世，年仅 25 岁。他还感谢中国为他提供医疗帮助。国王于周四抵达北京，对中国进行为期四天的国事访问，庆祝两国建交 50 周年。这是马来西亚君主十年来首次访华，也是苏丹依布拉欣今年七月加冕以来首次出访海外。苏丹依布拉欣·伊斯干达周五在会见习近平主席时落泪。照片：Facebook/Sultan Ibrahim在马来西亚的君主立宪制中，王位通常每五年轮换一次，由九个马来西亚州的统治者轮流执政，每个州的统治者都拥有数百年的历史的伊斯兰王室。周五，马来西亚国王在人民大会堂会见习近平时，深情回忆了已故儿子东姑阿卜杜勒·加里尔·伊斯干达·易卜拉欣 (Tunku Abdul Jalil Iskandar Ibrahim) 曾在中国的一家医院接受治疗。东姑阿卜杜勒·加里尔出生于 1990 年，是柔佛王室六个兄弟姐妹中的第四个。他拥有伦敦动物学会的动物学和保护研究学位，是柔佛王室第一位在警察部队任职的成员。2014 年底，东姑阿卜杜勒·加里尔被诊断出患有四期肝癌。同年 12 月，他在中国广东省中山大学附属第一医院接受了肝脏移植手术。尽管手术很成功，但他还是在一年后去世。苏丹易卜拉欣对中国帮助已故王子接受手术表示感谢。据马来西亚报纸报道，出席会见的习近平主席和中国外交部长王毅都“深受感动”。据报道，苏丹易卜拉欣还分享了他的家人与中国之间“不为人知”的联系。他告诉习近平，他的曾祖母来自广东省，名叫黄雅娇。《星洲日报》援引马来西亚房屋及地方政府部长倪可敏的话称：“这表明我们的领导人有华人血统，习近平主席听闻此事后，立即指示中国政府在广东寻找苏丹依布拉欣家族的族谱。”苏丹依布拉欣·伊斯干达与儿子东姑阿都加里尔的一张未注明日期的照片。图片：讲义据中国国家电视台 CCTV 报道，苏丹易卜拉欣向习近平表示，马来西亚愿“与中国携手”为维护南海和平稳定作出建设性贡献。中国声称对这条繁忙、资源丰富的水道的大部分地区拥有主权，而马来西亚是该地区几个主权声索重叠的国家之一。习近平承诺加强与马来西亚的基础设施互联互通，并加强在农业、扶贫、新能源和数字经济等领域的合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279448/malaysian-king-breaks-down-he-remembers-dead-son-during-talks-chinas-xi-jinping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空禁止广东夫妇乘机，因他们辱骂内地乘客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279447/hong-kongs-cathay-bans-cantonese-couple-over-insults-hurled-mainland-passenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 18:51国泰航空周六证实，该事件发生在9月17日的CX253航班上，并向受影响人员道歉。照片：Jonathan Wong香港旗舰航空公司国泰航空已向两名讲粤语的乘客道歉，并禁止他们在本周早些时候的航班上侮辱她并发表歧视性言论。据这名讲普通话的乘客周六在社交媒体平台小红书上上传的帖子称，周二，她在一架从香港飞往伦敦的航班上向后倾斜座椅，导致后面的一对夫妇指责她妨碍他们观看机上娱乐节目，从而引发争吵。她发布的视频帖子包括对峙的场景。她说，这对讲粤语的夫妇还推搡她的座位，踢她的胳膊，并用辱骂性语言攻击她。这名乘客提到那名讲粤语的女乘客时说：“她发现我的粤语不太流利后，就开始攻击我她说：“我被要求换座位，并用非常歧视性的语言称呼我，比如叫我‘内地女孩’。”她说，她向机组人员寻求帮助，但乘务员只建议她调整座椅靠背。“我很震惊，因为还没到吃饭时间，但她让我妥协，所以我拒绝了建议，”她说。这对夫妇的行为引发了其他乘客的不满，有些人在视频中用粤语和普通话表达了他们的批评。“这对我们香港人来说太丢脸了，”一名乘客说。另一名乘客说：“别叫自己是香港人。”虽然这名内地乘客最终被建议换座位，但她认为机组人员对这一事件的处理不够到位。“如果没有人为我说话怎么办？我不得不继续忍受？”她说。“作为一家大航空公司，国泰航空不知道如何处理此类纠纷？歧视中国大陆的人难道不应该受到惩罚吗？”国泰航空周六回复《南华早报》证实，事件确实发生在 9 月 17 日的 CX253 航班上，并向受影响人员道歉。该公司表示，机上服务经理已向两名扰乱秩序的乘客发出两次“严重”口头警告，并补充说，根据所列规定，这两人将被禁止登上国泰未来的任何航班。“客户和机组人员的安全和福祉是我们的首要任务。我们对任何危及航空安全或不尊重其他乘客的行为采取严格的零容忍政策。”去年，国泰航空解雇了三名空乘，并多次道歉，因为有投诉称工作人员侮辱和歧视非英语人士。此举是由一名讲普通话的旅客指控一些空乘在从四川成都飞往香港的航班上嘲笑非英语乘客引发的。这一事件被大陆媒体广泛报道，一些网民敦促航空公司解雇涉事乘务员，而其他人则分享了他们所说的遭到国泰机组人员歧视的亲身经历。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279447/hong-kongs-cathay-bans-cantonese-couple-over-insults-hurled-mainland-passenger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力减少、人口老龄化加剧 中国呼吁老年人参与志愿服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3279445/china-urges-elderly-volunteer-workforce-shrinks-and-population-ages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 19:00中国鼓励老年人志愿参与托儿、养老、社区巡逻、残疾人帮助等工作。图片：新华社中国出台指导意见，鼓励老年人志愿参与社区服务，帮助欠发达地区，因为该国正努力应对人口迅速老龄化和劳动力减少的问题。据民政部周五发布的一份声明称，全国老龄工作委员会发布了一套针对“银龄行动”倡议的指导意见，该倡议于二十年前发起，旨在促进老年人志愿工作。该指导意见指出：“[我们旨在]升级银龄行动，提高其质量和有效性，保障老年人参与经济和社会发展的权利，并实现有意义的社会参与。”该委员会敦促地方当局将“银龄行动”倡议纳入东西部省份的区域合作以及省内发展计划，以引导受过教育的老年人支持欠发达地区。它鼓励老年人志愿参加社区活动，并敦促地方当局帮助他们参与巡逻、儿童保育、养老、残疾人援助以及对弱势和“留守”儿童的资助，指的是父母去大城市工作而留在农村的儿童。这些指导方针出台之际，世界第二大经济体正努力应对经济衰退、人口迅速老龄化和劳动力萎缩带来的巨大压力。政府数据显示，2023年，中国60岁及以上人口将达到2.97亿，占总人口的21.1%以上，而65岁及以上人口超过2.17亿，占15.4%。经济学人智库今年早些时候预测，到2035年，60岁以上人口的比例将达到中国人口的32.7%。该指导方针要求在大型活动中为老年人保留一定比例的志愿者职位。他们还鼓励当局建立一个在线平台，帮助匹配志愿者的供需。该委员会还敦促通过收集实例来对该计划进行更多的研究和推广，以“展示老年人像老马一样继续努力并为社会做出积极贡献的精神”。根据指导方针，银龄行动将在2026年成为一项“制度化和标准化”的长期计划。到2028年，它的目标是成为老年人参与社会并贡献专业知识的“重要品牌”。上周，中国最高立法机构批准了一项计划，到2040年逐步将退休年龄提高至五年。从1月份开始，退休年龄每年将增加几个月。从2030年起，领取基本养老金所需的最低缴费年限将在十年内从目前的15年逐步增加到20年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3279445/china-urges-elderly-volunteer-workforce-shrinks-and-population-ages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨抗议活动导致与老挝、越南的区域发展协议破裂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279450/cambodia-protests-kill-regional-development-agreement-laos-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 19:05柬埔寨首相洪玛奈。图片：AP柬埔寨首相洪玛奈表示，在有人抗议该协议让外国利益受益后，他决定退出与邻国越南和老挝达成的发展协议。社交媒体上的批评者将焦点集中在边境地区的土地特许权上，特别是与越南的边境地区，这是一个高度敏感的问题，因为柬埔寨历史上与其东部大邻国存在敌意。当局在 8 月计划举行的谴责柬老越发展三角区（CLV-DTA）的集会前逮捕了至少 66 人。大多数人后来被释放，但领导人面临指控。该协议于 2004 年正式签署，旨在促进柬埔寨东北四省以及老挝和越南边境地区的贸易和移民合作。洪玛奈称反对该协议的团体是极端分子，并表示他们利用这个问题来诽谤和攻击政府，混淆公众。“例如，指控政府将东北四省的领土割让给外国等，”他在周五晚些时候的一篇帖子中写道。他表示，在过去 25 年里，柬埔寨为四省的发展取得了许多成就，但他的政府决定退出该协议，“考虑到人民对领土的担忧以及从极端分子手中撤出武器的必要性，以防止他们利用 CLV-DTA 进一步欺骗人民”。柬埔寨政府长期以来一直被指责压制批评者和政治对手。洪森在位四十年后，洪马内于去年继承了父亲的王位，但几乎没有出现政治自由化的迹象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279450/cambodia-protests-kill-regional-development-agreement-laos-vietnam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>演唱会后，歌手分享了电话号码，声称自己是中国居民，随后大量电话打来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3279225/concert-leads-flood-calls-china-resident-after-singer-shared-number-claiming-be-his?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 18:00在中国的一场演唱会结束后，一名上海居民接到了大量电话，因为表演歌手分享了一个随机电话号码，声称这是他的。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国歌手张杰在演唱会期间无意间透露了一个随机电话号码是他自己的，导致一位不知情的上海居民接到大量电话。这位 41 岁的歌手在 2004 年赢得大陆真人秀歌唱比赛《我型我秀》而首次亮相电视荧屏，后来与环球唱片中国签约。张杰开朗的性格和令人印象深刻的音域为他赢得了大批粉丝，在微博上拥有 8200 万粉丝。9 月 6 日，在中国东南部福建省的一场演唱会上，粉丝们要求张杰分享他的电话号码。他开玩笑地编了一个数字，将自己的生日数字组合在一起，并向粉丝们透露，那天晚上他会给他们打电话。然而，风面新闻的一篇报道显示，这些随机数字对应的是一位上海居民的真实电话号码，这位居民突然接到大量陌生人来电，结果不得不关机。这一事件迅速引起媒体关注，凸显了名人行为带来的意想不到的后果。图片来源：微博/张杰此事在大陆社交媒体上引发广泛讨论。张杰的支持者为他辩护，称：“我们知道他不是故意的，他也没有想到那个编造的号码是真的。粉丝们都理解他。”相反，其他用户批评他，认为：“张杰缺乏基本的法律知识。明星应该在公众场合谨慎行事。”另一位评论者补充道：“明星的影响力很大。张杰的粉丝给无辜的居民带来了痛苦。”有观察人士建议演唱会工作人员提前准备一个特殊号码，让粉丝拨打预先录制好的号码来留言。北京炜衡律师事务所律师余龙告诉风面新闻，粉丝拨打陌生人的电话可能会侵犯个人隐私。中国法律禁止通过骚扰或公开曝光的方式侵犯隐私。“张某的行为无意打扰任何人的安宁，但正是疏忽造成了伤害。他应该及时发表声明，澄清事实，防止进一步侵犯隐私，”余先生表示。9 月 9 日，张艺谋宣布已联系该电话号码的主人道歉，并呼吁粉丝“不要再打电话或发短信打扰主人”。这一事件引发了人们对隐私和公众人物在分享个人信息时的责任的质疑，即使是开玩笑。图片：微博/张杰截至目前，该电话号码的主人尚未回应。此次事件也与以往私人电话号码被意外泄露的案例如出一辙。2018年，大陆电视剧《爱情革命》中出现了一个真实的电话号码，导致数千个电话打给了电话号码主人。制作公司随后被责令赔偿3.5万元人民币（5000美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3279225/concert-leads-flood-calls-china-resident-after-singer-shared-number-claiming-be-his?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度曼尼普尔邦对来自缅甸的 900 名武装分子涌入保持“警惕”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279441/indias-manipur-vigilant-over-influx-900-militants-myanmar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 17:369 月 10 日，在曼尼普尔邦因帕尔的宵禁期间，抗议者聚集在街道上，安全人员封锁了他们的去路。照片：法新社一名高级安全官员周五表示，印度东北部曼尼普尔邦已处于高度戒备状态，因为有情报称可能有 900 名疑似库基武装分子从缅甸涌入。Kuldiep Singh，曼尼普尔邦的安全顾问在新闻发布会上告诉记者，有关武装分子的信息已与各个情报机构共享。自 2023 年 5 月以来，由于对经济利益和配额的争议，曼尼普尔邦卷入了多数梅泰族和少数库基族社区之间的暴力事件。“边防警察已经收到警报，梳理行动正在进行中，”他说，并补充说，库基部落所在地的山区已加强警惕。居住在曼尼普尔邦南部的库基人与缅甸的钦族有着民族联系。最新情报是在有报道称无人机投放爆炸物袭击后发布的，官员们指控这些袭击是由库基武装分子实施的。库基代表否认袭击是由他们社区的人实施的。人们举着“我们不要边境围栏”的横幅，抗议印度政府决定取消印度和缅甸之间有限的自由边境流动。图片：AP为了回应袭击，梅泰抗议者在英帕尔举行了大规模集会，要求对库基武装分子采取行动。尽管不断努力平息骚乱，但零星冲突仍然存在，本月早些时候的最新暴力事件导致 11 人死亡。自去年 5 月以来，冲突已导致曼尼普尔邦至少 237 人死亡，6 万多人流离失所，该邦有 320 万人口。执政党印度人民党 (BJP) 一再将暴力事件归咎于缅甸 2021 年军事政变后大量难民的涌入。去年，政府撤销了一项长期存在的政策，允许在 1,650 公里（1,000 英里）的多孔边界上免签流动，并宣布计划修建边境围栏，预计耗资 3100 亿卢比（37.1 亿美元）。这些措施因与边境对面的联系而受到库基族群体的批评。曼尼普尔邦仍然分为两个民族聚居区——一个由梅泰族控制的山谷，另一个由库基族占主导地位的山丘——被联邦准军事部队监控的无人区隔开力量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279441/indias-manipur-vigilant-over-influx-900-militants-myanmar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国因非罢工同事“黑名单”逮捕实习医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279440/south-korea-arrests-trainee-doctor-over-blacklist-non-striking-colleagues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 16:55医生在韩国首尔举行集会，反对政府的医疗政策。图片：AP据媒体报道和一个医生组织周六称，一名韩国医生因涉嫌创建和分发未参加因医疗培训改革而正在进行的罢工的同事“黑名单”而被捕。这是韩国政府与初级医疗从业者因长期停工而发生冲突的六个多月以来首次逮捕实习医生，此次停工已导致一些急诊患者死亡。这名医生于周五被捕，罪名是涉嫌创建一份名单，上面列有已返回工作岗位或以其他方式放弃罢工的同事的姓名和个人信息，然后通过 Telegram 等应用程序反复恶意分发该名单。韩国领先的医生机构韩国医师协会 (KMA) 的负责人周六在首尔的一个警察局会见了被拘留的实习医生，随后表示政府应对此情况负责。“我认为黑名单上的每个人，以及被捕的实习医生，都是受害者，”KMA 负责人林铉泽告诉记者。该实习生因跟踪罪名被拘留，因为当局认定他未经受害者同意，分享了受害者的信息（例如电话号码和母校），从而对其进行了骚扰。在韩国首尔，首尔国立大学医学院的学生参加集会，因为他们的医学教授开始无限期集体罢课，抗议政府的医疗改革。图片：AP2 月，数千名实习医生罢工，抗议政府增加医学院招生人数以解决医生短缺问题的计划。罢工导致大量手术​​和化疗等其他治疗被取消，并在全国范围内造成急诊室人员短缺危机。5 月，政府最终确定到 2025 年增加约 1,500 名医学院学生的招生人数，称这将有助于解决该国人口快速老龄化带来的医疗差距问题。医生们坚持认为应该彻底废除该计划，认为如果实施，改革将降低服务质量和医学教育。罢工的批评者指责医生只是为了保护自己的工资和社会地位。该计划一直受到公众的广泛欢迎，直到大规模停工导致该国医疗体系长期中断，导致公众焦虑加剧。韩国总医院严重依赖实习生进行紧急手术和外科手术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279440/south-korea-arrests-trainee-doctor-over-blacklist-non-striking-colleagues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福特在印度的复工计划凸显了市场的潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279314/fords-manufacturing-restart-plans-india-underscores-markets-potential?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279314/fords-manufacturing-restart-plans-india-underscores-markets-potential?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四方领导人瞄准中国 扩大印太地区联合海上安全行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3279410/eyeing-china-quad-leaders-expand-joint-maritime-security-operations-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3279410/eyeing-china-quad-leaders-expand-joint-maritime-security-operations-indo-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>