<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 09:13:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>检察官在国家安全审判中指控香港媒体大亨黎智英向反华组织提供至少500万港元贷款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247253/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loaned-least-hk5-million-anti-china-group-prosecutors-allege?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247253/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loaned-least-hk5-million-anti-china-group-prosecutors-allege?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣传负责人被告知要“大声歌颂光明的经济前景”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247256/chinas-propaganda-chiefs-told-sing-loudly-about-bright-economic-prospects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 16:01北京一直在努力消除有关经济和经济的负面情绪增强信心。照片：EPA-EFE总统办公厅主任敦促宣传官员宣传中国的经济前景，这是在经济放缓的情况下提振公众信心的努力的一部分。据官方通讯社新华社报道，蔡奇周三在北京举行的全国宣传部长年度聚会上发表上述讲话。“[我们应该]继续加强正面宣传和舆论引导，大声唱出来蔡说：“我对中国光明的经济前景充满信心。”他告诉数百名官员，要集中精力增强对中国未来经济形势的信心，确保执政党的宣传、思想和文化工作“始终朝着正确的方向前进”。中宣部部长李树雷表示，要加大舆论引导力度，在世界舞台上更有效地展示中国形象，报告称，防范和化解“意识形态风险”。习近平主席呼吁官员树立更加正面的形象12 月的一次会议上讨论了经济问题。图片来源：新华社/美联社在此之际，北京一直在努力消除对经济的负面影响，并在疫情后复苏缓慢和外资外流的情况下重振信心。 12月，在北京举行的年度中央经济工作会议上，习近平主席呼吁官员们宣传经济更加积极的形象和“光明”的前景。努力过去一年，为了避免坏消息不断加剧，在放松抑制经济增长的严格流行病限制后，经济难以站稳脚跟。房地产业恶化、青年失业率创历史新高，人口迅速老龄化是北京面临的挑战之一。与美国的紧张关系不断升级（包括贸易问题），以及欧盟提出的降低对中国供应链依赖的去风险方法，这些都增加了最高间谍机构上个月呼吁公众对“抹黑”中国经济的“虚假叙述”持谨慎态度。国家安全部在其官方微信社交媒体帐户上发表的一篇文章表示，中国正在应对“复杂不确定”的外部环境，经济是大国之间的主要战场。它说试图散布中国经济正在衰退的说法是遏制和抑制其增长的努力的一部分。中国的青年失业率是多少？为什么它涵盖了 16 至 24 岁年龄段？&lt; p&gt;有关地方政府债务不断增加、财富不平等以及人民币汇率（9月份兑美元汇率跌至16年来的最低点）的讨论在中国社交媒体上经常被压制。北京在创下历史新高后，8月份也停止发布月度青年失业率数据，中国16至24岁的人口中有超过五分之一失业。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247256/chinas-propaganda-chiefs-told-sing-loudly-about-bright-economic-prospects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18 岁香港学生承认在社交媒体上发布并试图出售女性淫秽照片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247258/hong-kong-student-18-pleads-guilty-posting-trying-sell-obscene-photos-women-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 16:17李诺恒已承认发帖并试图出售三张女性淫秽照片。照片：Brian Wong一名 18 岁香港学生承认在公共图书馆发布并试图在网上出售女性脱衣的照片。周四，东区法院一名法官表示，在听说李诺恒在家庭经济困难的情况下想赚快钱来帮助他的单身母亲后，她将考虑判处李诺恒社区服务。“首席裁判官徐宜媚表示，“被告并没有考虑过他的行为会带来什么法律后果。” “然而，校长的缓刑信显示了对他的学术、领导力和沟通能力的积极评价，被告也表现出了悔意。“我相信他会吸取教训。”一名东区法院法官表示，她正在考虑判处李进行社区服务。图片：Nora Tam李承认去年3月4日在社交媒体平台X（前身为Twitter）上发布了三张两名女性的淫秽照片，以期引起公众的注意。 这些照片包括一段疯传视频的截图，视频中一名女子在香港中央图书馆只戴着口罩，露出胸部和生殖器。法庭获悉，康乐及文化事务署发现网上流传的照片后，于 3 月 7 日向警方报案。检方表示，李曾于 2 月份从即时通讯应用 Telegram 上的群组中下载了一些片段的屏幕截图。 一名学生因香港图书馆裸女照片发布到网上而被捕警方随后在该平台上联系李并表示有兴趣购买图像。在提供支付宝用户名后，李某于去年3月13日被追踪并被捕。辩护律师邓肇伦周四表示，李某在学校成绩很好，而且成绩很好。老师们对他的品格给予了积极的评价。唐提到了他的母亲兼校长李写的三封缓刑信、成绩单和整个学年的志愿者工作证明。李发布了一张女子在香港中央图书馆脱光衣服的猥亵截图。摄影：陈晓梅李目前在香港科技大学攻读航天工程。“因为这个备受瞩目的案例”，被告成为很多讨论的焦点，给他带来巨大的情绪压力和自责。”唐说。他补充说，被告去年5月接受了六次心理咨询，并正在与社工合作发布淫秽内容的香港女服务员获120小时社区服务“虽然照片性质令人愤慨，但被告并没有拍摄这些照片，而是只下载了它们。他被捕后也立即删除了这些内容。”律师说。“这是他唯一一次失宠，但这次事件将给他留下终生的创伤。”李的判刑延期至 1 月 25 日。在香港，根据《淫秽及不雅物品管制条例》，发表淫秽物品最高可判处三年监禁和 100 万港元（128,084 美元）罚款。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247258/hong-kong-student-18-pleads-guilty-posting-trying-sell-obscene-photos-women-social-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京迪士尼乐园演员因在日本地震预警期间保持角色安抚游客而走红</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247250/tokyo-disneyland-actor-goes-viral-staying-character-pacifying-visitors-during-japan-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 15:44游客在日本东京迪士尼乐园与米老鼠合影。资料图片：EPA-EFE日本今年的开局并不顺利，周二在东京机场发生了一场激烈的飞机相撞事故，当天日本群岛西部发生了一系列具有海啸风险的地震之前。但至少有这位迪士尼乐园演员，在公园游客为地震做好准备时，他在视频中保持了完整的角色。这段视频是由 Jason Hill 拍摄的，他是一名演员。本周早些时候参观了东京迪士尼乐园的迪士尼和旅游爱好者。在地震警告期间，屹耳演员安抚东京迪士尼乐园游客1 月 1 日。照片：Instagram/jasnhill数十名公园游客蹲在商店和景点旁边，播音员敦促人们“为强烈地震做好准备。 ”在紧张的人群中，我们的英雄演员穿着屹耳套装，在角色中上下摆动，试图让观众平静下来。希尔的视频此后迅速走红， Instagram 上的观看次数超过 1400 万，并对演员的奉献精神赞不绝口。迪士尼没有回应置评请求，询问其公园表演者是否接受过培训或期望在表演期间与客人进行角色互动。紧急情况。迪士尼乐园角色表演者的表演标准长期以来一直受到老鼠屋铁杆粉丝的严格审查。人们通常希望这些演员永远不会破坏角色。周一记录的最强地震为 7.6 级，震中位于石川县能登半岛，距离东京迪士尼乐园约 297 公里（185 英里）。 阅读原文获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247250/tokyo-disneyland-actor-goes-viral-staying-character-pacifying-visitors-during-japan-earthquake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波表示香港将寻求内地支持扩大跨境数据进港规模</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247243/hong-kong-will-seek-support-mainland-china-expand-scale-cross-border-data-coming-city-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 14:56俯瞰马草岭和深圳的景色。香港希望扩大进入香港的数据规模，覆盖大湾区以外的地区。图片：谢梅香港将争取中央政府支持，扩大入港数据规模，覆盖大湾区以外地区，推动香港发展财政部长表示，创新和技术领域。财政司司长陈茂波周四还表示，香港将研究引入一个信息交易平台和一个框架的可能性。 “未来，我们将进一步寻求中央部委的支持，探索扩大数据流入香港的地域范围和规模，并期待陈在数字经济峰会上表示：“研究建立跨境数据治理和数据交易框架的可行性。”财政司司长陈茂波表示，香港将探索与中国大陆合作推出信息交易平台和良好数据治理指南框架的可能性。图片：新闻处在香港和内地推出试点计划几周后，陈宣布了该计划，通过采用标准合同来促进湾区某些行业的数据共享确保跨境数据传输的合规性和安全性。湾区是指北京将香港、澳门和中国内地九个城市整合为经济强国的倡议。北京已一直在推动数据交易，通常涉及商业情报、广告、人口统计、研究和市场数据。内地首个大数据交易所于 2021 年 3 月在北京成立，而贵阳的一个市场则于去年 5 月签署了中国首个涉及个人信息的协议。数据传输协议提升了香港在数据传输中的作用。粤港澳大湾区财政司司长表示，更多地获取内地数据将巩固香港作为全球数据中心的地位，这将有助于促进本地在人工智能、大数据和医疗保健方面的研发，从而增强香港的竞争力陈肇始表示，鉴于竞争日新月异，香港必须在数字经济领域迎头赶上，并承认“还有很多工作要做”相关政策还有很大改进空间”。“如果我们不快速前进，我们就会落后于其他国家，”他补充道。金管局将启动试点香港银行共享账户数据计划跨境试点计划的第一阶段涉及银行、信贷咨询和医疗保健行业。香港创新科技及工业局和国家互联网信息办公室于去年六月签署了该倡议的谅解备忘录。前行政长官、中国国家互联网信息办公室副主席梁振英中国最高政治咨询机构人民政治协商会议在同一活动中表示，这一安排标志着发展的一个重要里程碑，因为它减少了与大数据传输相关的合规障碍并加快了备案流程。金管局将推出香港银行共享账户数据试点“展望未来，我们不应低估下一步推动信息数据流通的难度。但如果问题得到解决，信息流通可以释放出很大的生产力。”梁振英在记者会上对记者表示。他表示希望香港与内地在相关事务上加强合作。数字经济的发展将使国家“物超所值”的数字产业能够通过城市广泛的全球连通性将其影响力扩展到国外。这位前首席执行官补充说，一些国家“想得太多了”由于政治原因”，并对国家技术持谨慎态度，但它仍然可以进入其他潜力巨大的市场，例如东南亚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247243/hong-kong-will-seek-support-mainland-china-expand-scale-cross-border-data-coming-city-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>看看被认为是以色列袭击目标的激进领导人被杀的情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247235/look-killings-militant-leaders-believed-targeted-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247235/look-killings-militant-leaders-believed-targeted-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长大了：中国10岁男孩代替去世父亲参加亲子幼儿园运动会，给妹妹带来欢乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246346/so-grown-china-boy-10-stands-dead-father-parent-child-nursery-school-sports-day-brings-joy-little?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 14:00一个有思想的中国 10 岁男孩，玩过他死去的父亲在幼儿园运动会上让妹妹开心，这一举动在大陆社交媒体上融化了人们的心。照片：南华早报综合报道/抖音中国一名有思想的10岁男孩在幼儿园的运动日上为他6岁的妹妹扮演了已故父亲的角色。感动了大陆社交媒体。12月23日，男孩与姐姐一起参加父子活动的视频片段在其母亲徐某发布后在网上疯传。父亲两年前因白血病去世，虽然徐在父亲去世后不久告诉儿子，但她觉得她的小女儿还太小，无法理解。相反，她告诉女孩她父亲被派去工作。上海，而其他家庭成员必须继续住在中国东部安徽省的家乡。深思熟虑的10年-在体育比赛期间，老男孩把手放在妹妹的肩膀上，以安抚她。图片来源：抖音徐是一名小学教师，近两年来她一直是两个孩子的单亲家长，同时也是她已故公婆的照顾者。&lt; /p&gt;这位自豪的母亲说，她的儿子在运动会当天非常努力地帮助他的妹妹赢得比赛。“你有一个爸爸。 “我有一个兄弟。”这位姐姐告诉她的同学，这在社交媒体上引发了一阵激动。抖音上的一位网友写道：“我感动得热泪盈眶。”&lt; /div&gt;“男孩把所有的力量和爱都给了他的妹妹。尽管没有爸爸，但她并不缺乏爱。”另一位人士表示。第三位人士表示，学校应该考虑到这种情况下不同的家庭设置。“事件要求父母参加可能会让单亲孩子或父母在远方工作的孩子感到不安，”她说。9 月份，一名 8 岁男孩将自己与妹妹绑在一起，令网上观察者感动。 3岁的男孩拿着玩具绳，在中国西南部云南省的一家医院等待受虐待的母亲去做检查。母亲离开前，让男孩照顾他的妹妹，她在长凳上睡着了，因为她担心自己可能被绑架。干得好：哥哥拥抱他的妹妹，就像他父亲如果在场的话会做的那样。图片来源：抖音疲惫的男孩也睡着了，但紧紧抓住弟弟手腕上的玩具绳。12月，另一个男孩在中国西北部的甘肃省发生 6.2 级地震后，发生了令许多人感动的一件事，当时有人看到一名 10 岁的女孩给身体不适的 3 岁弟弟喂食，然后自己才吃任何东西。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246346/so-grown-china-boy-10-stands-dead-father-parent-child-nursery-school-sports-day-brings-joy-little?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：随着美国和菲律宾在有争议的水道进行更多演习，北京加强了军事巡逻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247237/south-china-sea-beijing-steps-military-patrols-us-and-philippines-conduct-more-drills-disputed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 14:04在南海紧张局势加剧之际，中国表示在菲律宾和美国正在进行军事演习的同时进行巡逻。菲律宾上个月指责中国海警在其船只上使用高压水枪阻止其船只在中国控制的珊瑚礁附近向渔民提供补给。图片来源：菲律宾海岸警卫队/法新社在紧张局势加剧之际，美国和菲律宾举行了不到两个月的第二次联合演习，中国军队正在南海巡逻。 中国人民解放军南部战区表示，已派出海军和空军前往南海进行例行巡逻，以监视“扰乱”该地区的活动。“战区部队时刻保持高度戒备，坚决维护国家主权、安全和海洋权益。周三，该地区官方微信公众号发布声明称，“任何在南海扰乱和制造热点的军事活动都完全受到控制”。此次巡逻的目的是声明称，演习将于周三和周四举行。这与美国和菲律宾在同一地区举行的为期两天的联合军事演习相吻合，这是两个月内的第二次，因为这两个盟国加强了防务协调美国国务卿安东尼·布林肯上周与菲律宾国务卿恩里克·马纳洛通电话，布林肯重申了美国对与菲律宾军事合作的承诺。&lt; p&gt;菲律宾媒体GMA Network称，中国周三部署了一艘052D型导弹驱逐舰和一艘054A型护卫舰对菲律宾和美国海军进行跟踪，引发了菲律宾一艘巡逻艇的警告。报道称，这艘巡逻艇已发出五条信息，但没有收到中方的回应。马尼拉计划在南海进行建设是否会加剧与北京的紧张关系？菲律宾军方表示，已部署两架直升机和四艘舰艇，美国印太司令部则派出第一航母打击群的多架战斗机和四艘舰艇，包括一艘航空母舰、一艘导弹巡洋舰和两艘驱逐舰，执行联合任务。 菲律宾武装部队参谋长罗密欧·布劳纳将军表示，与美国的联合任务标志着他们的联盟和互操作性的“重大飞跃”。“我们的联盟更加强大比以往任何时候都向世界传递信息。菲律宾军方声明称，面对地区挑战，我们正在推进基于规则的国际秩序和自由开放的印度太平洋地区。中国和菲律宾因双方都声称拥有主权的南海争议岛礁而陷入日益紧张的局势。此次巡逻是在菲律宾表示将向黄岩岛派遣更多浮动资产之际进行的。周三，几天前，中国警告称，菲律宾国会拨款在仁爱礁修建“永久性建筑”后，将做出“坚决回应”。南海：北京、东盟声索国表示存在风险2024 年进一步冲突为了强化其主权主张，马尼拉增加了在有争议的珊瑚礁周围的活动，包括向经常在该地区活动的军队和渔民执行补给任务。 这些任务经常引发中国的封锁，包括使用水炮和浮动屏障来阻止它们。这些障碍导致去年发生了两起船舶碰撞事件。两国就这些事件相互指责。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247237/south-china-sea-beijing-steps-military-patrols-us-and-philippines-conduct-more-drills-disputed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工人的招聘工资出现创纪录的最大降幅</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3247233/chinese-workers-see-biggest-drop-hiring-salaries-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 13:37中国的入门级工资一直在下降-所谓的新经济部门，包括电动汽车、电池、太阳能和风能。图片来源：新华社主要城市中国工人的工资降幅创历史新高，突显出持续的通货紧缩压力和消费者对世界第二大经济体信心低迷。&lt; 2023 年第四季度，中国 38 个主要城市的企业向新员工提供的平均工资同比下降 1.3%，至 10,420 元（1,458 美元）。根据彭博社整理的在线招聘平台智联招聘的数据，这是至少自 2016 年以来最严重的跌幅。这也是连续第三个季度的下滑，也是自首次获得年度变化数据以来最长的跌幅。 2016年。北京工资同比下降2.7%，连续第四个季度收缩。南方大都市广州的工资下降了4.5%。该数据凸显了进入2024年中国面临的通货紧缩风险不断加大，这对其增长前景构成压力。就业市场低迷意味着居民可能会削减支出，从而加剧了已经以三年来最大幅度下降的消费价格的下行压力。这对正在扩张的房地产市场来说也是一个坏兆头。历史上最严重的衰退。由于收入前景不确定，家庭可能会继续推迟购房并避免办理抵押贷款。去年，中国各行业，包括技术、金融和地方政府工作人员普遍降薪，这是由于监管打压和公共财政紧张。除此之外，企业还面临着国内外对其产品需求疲软的压力。电动汽车、电池和太阳能等所谓的新经济行业的入门级工资一直在下降和风力发电。财新智库和商业大数据公司的私人调查数据显示，12月份平均工资同比下降2.3%至13,758元。明细官方失业率显示，截至 6 月份，在统计当局停止公布数据之前，超过五分之一的年轻人找不到工作。这在一定程度上是由于公司越来越偏爱有经验的工人，由于担心他们的工作前景，他们似乎已经接受了较低的工资和更长的工作时间。政府表示正在解决这一问题的复杂性。失业数据。国家统计局编制的消费者信心指数显示，截至 11 月（可获得数据的最近一个月），消费者信心徘徊在历史低点附近。指数考虑了人们对其收入、就业和消费意愿的评估。这表明信心尚未比 2022 年的水平有所改善，当时因 Covid-19 导致的封锁仍然存在。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3247233/chinese-workers-see-biggest-drop-hiring-salaries-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞拉利昂指控前总统科罗马因未遂政变犯有叛国罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3247228/sierra-leone-charges-ex-president-koroma-treason-over-foiled-coup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 12:54欧内斯特·拜·科罗马 (Ernest Bai Koroma) 2014 年担任塞拉利昂总统。档案照片：美联社塞拉利昂前总统欧内斯特·巴伊·科罗马被指控犯有四项罪名，其中包括叛国罪，原因是他涉嫌在11月企图推翻西非国家政府的军事行动中发挥作用，但失败了。首都弗里敦表示。在未遂政变和总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 于 2023 年 6 月连任连任的选举之后，法院的裁决可能会加剧塞拉利昂的紧张局势。 &gt;该国的紧张局势仍在加剧，该国仍在从 1991-2002 年内战中恢复过来，这场内战导致 50,000 多人丧生。主要反对派拒绝了选举结果候选人，并受到包括美国和欧盟在内的国际合作伙伴的质疑。11 月，塞拉利昂弗里敦的一名士兵27. 照片：EPA-EFE11 月 26 日，武装分子袭击了塞拉利昂的军营、监狱和其他地点，释放了约 2,200 名囚犯，并杀死了 20 多人。 政府后来说，这是一场主要由科罗马保镖领导的政变，但未遂。他们于 12 月初传唤前总统接受质询。西非领导人承认尼日尔军政府，但制裁仍将维持前总统不久后在一份声明中谴责了这些袭击事件科罗马的指控还包括叛国罪和两项窝藏罪，周三宣读时，科罗马站在被告席上，他的一些支持者在法庭上哭泣。 “一个危险的先例已经树立……我们正在以莫须有的罪名拖拽一位民主选举产生的前国家元首，”科罗马的律师约瑟夫·卡马拉 (Joseph Kamara) 说道。周三晚些时候，高等法院批准了这位前总统的保释，目前他被限制在首都的家中。此案押后至 1 月 17 日审理。根据塞拉利昂刑法，被判犯有叛国罪的人可能面临终身监禁。来自西非主要区域集团的一封信，路透社看到，西非经共体周二表示，尼日利亚已提出临时接待科罗马，前总统已接受这一提议。塞拉利昂外交部长，蒂莫西·卡巴 (Timothy Kabba) 告诉路透社，政府已收到这封信，他表示这封信并未准确反映比奥总统最近在弗里敦与西非经共体代表团举行的会议。卡巴表示，政府将“不会支持”政府周二表示，另有十二人因与政变失败有关而被指控犯有叛国罪，其中包括前警察和惩教人员以及科罗马安全部队的一名成员。&lt; /p&gt;近年来发生一系列政变后，人们对西非的民主日益担忧。 2023 年，军队在尼日尔和加蓬发动政变。与塞拉利昂接壤的几内亚及其邻国马里和布基纳法索也由军方领导人统治，他们承诺在中期恢复民主。这尚未实现。彭博社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3247228/sierra-leone-charges-ex-president-koroma-treason-over-foiled-coup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本航空飞行员最初并不知道飞机在东京羽田机场起火：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247220/japan-airlines-pilots-initially-did-not-know-plane-was-ablaze-tokyos-haneda-airport-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 12:251 月，日本航空的一架飞机在东京羽田机场起火2. 图片：美联社共同社据最新消息报道，日本航空公司一架飞机上的飞行员在所有 379 名乘客和机组人员逃生时最初并不知道飞机着火后被火焰吞没周四晚间，这架客机在东京羽田机场降落后与一架海岸警卫队飞机相撞。这架小型飞机上的六人中除一人外全部遇难。在飞机停下来之前，一团火球从飞机上喷出，火势开始从飞机下方蔓延，视频拍摄于但据日本国家广播公司 NHK 报道，驾驶舱内的日本航空飞行员直到机组人员通知才知道发生火灾。首席乘务员，据 NHK 报道，机上九名乘客中的一名向驾驶舱报告飞机正在燃烧，因为机组人员需要获得许可才能打开紧急出口。此时，机舱内充满烟雾，温度越来越高镜头显示，婴儿在哭泣，人们乞求打开门。坠毁的日本海岸警卫队飞机未经许可进入跑道：文字记录在一个视频片段中，一个年轻的声音可以可以听到大喊：“请让我们出去。请。请打开它。只要打开它。哦，天啊。”有八个紧急出口，但由于火灾，疏散从飞机前部的两个滑梯开始。只有一个出口，在后部日航表示，左边的飞机安全无火，但对讲系统不再起作用，因此驾驶舱无法发出指令。后面的机组人员认为乘客有紧急情况从后门下车并打开后门，就像他们接受的训练一样。他们使用扩音器和自己的声音向乘客发出指示。花了 18 分钟疏散整个飞机，飞行员是最后一个踏上停机坪的人，时间是下午 6 点 05 分（当地时间）。不久之后，整架飞机变成了一片火海，数十辆消防车正在尝试疏散。扑灭大火。这个过程最终花了八个小时。航空公司表示，至少一只宠物狗和一只猫不得不留在飞机上并死亡。来自日本、法国、英国和加拿大的调查人员周四正在调查这起坠机事件，两架飞机烧焦的残骸仍散落在羽田机场的四条跑道之一上。海岸警卫队飞机上的飞行记录器和录音机媒体报道称，交通运输部周三公布了飞行管制员的通讯记录，显示他们批准了日航航班的着陆。&lt; /p&gt;但据报道，海岸警卫队飞机被指示前往跑道附近的地点。警方调查人员聚集周四，羽田机场，日本航空公司飞机烧焦的残骸旁。图片来源：美联社共同社周三早些时候，NHK 报道称，39 岁的飞行员宫本元气 (Genki Miyamoto) 在事故发生后立即表示，他已获得起飞许可。 日本已经几十年没有发生过严重的商业空难了。1985 年，一架从东京飞往大阪的日航大型喷气式飞机坠毁，造成 520 名乘客和机组人员死亡，其中一架飞机坠毁。世界上最严重的单架飞机空难。世界上最严重的民航灾难也发生在地面上，1977 年两架波音 747 飞机在特内里费岛洛斯罗迪奥斯机场相撞，造成 583 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247220/japan-airlines-pilots-initially-did-not-know-plane-was-ablaze-tokyos-haneda-airport-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掌握营销的艺术</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247017/mastering-art-marketing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 11:53在一个推动的世界中通过数字创新和数据驱动策略，营销已转变为一门充满活力且令人兴奋的学科。企业正在寻求新颖而巧妙的方法来吸引受众，科大商学院开发了终极游戏规则改变者来帮助他们实现目标：营销理学硕士课程。需求不断增长该项目的学术主任兼商学院本科项目副主任克里斯蒂安·赫尔森（Kristiaan Helsen）教授表示，该项目针对的是具有软硬营销技能的专业人士。为了满足这一需求，该项目为学生提供前沿知识、工具和决策框架，帮助他们应对现实世界的挑战。“这是一个为期一年的全日制项目，将帮助他们应对现实世界的挑战。”赫尔森教授说：“为参与者提供流行的知识、工具和决策框架，以应对这个时代的营销挑战。”这个突破性的项目专为雄心勃勃的学生而设计，有望成为那些有志于成为有抱负的学生的快速通道。希望成为优秀的营销专业人士。它面向想要加入跨国公司、中小企业 (SME) 和非营利组织的个人。赫尔森教授表示，该项目培养学生成为全面的营销专业人士。这些课程侧重于提高学生制定数据驱动的营销策略的技能。学生还将积累对当今雇主至关重要的领域的知识，例如数字营销。&lt; /div&gt;“我们希望我们的毕业生能够在营销领域的所有领域工作。毕业生可以在大型跨国公司或中小企业担任营销专业人员，”赫尔森教授说。“对于那些计划自己创业的人来说，该项目也许也是一个不错的选择“这是一家以客户为中心的初创企业，”他说。该计划由基础课程组成，使学生能够获得当今雇主认为至关重要的领域的专业知识。其中包括数据驱动营销、数字营销、品牌管理和人工智能 (AI)。这个为期一年、包含 15 门课程的项目于 8 月启动，由杰出的教师领导，其中包括来自行业内的营销专家和营销专业人士。在这一年中，该团队为学生提供了在实体和数字市场中制定和实施可持续营销策略的技能和专业知识。 实践经验和社交机会也很重要。该计划确保学生有充足的机会和平台与行业专业人士和高级管理人员建立联系，以获得见解，并在世界各地寻找职业机会。这些以选修课的形式提供，包括拓展和交流的机会丰富了学生的商业视野，让他们了解最新的行业趋势。通过参加此类活动，并参加专业人士的讲座，学生可以全面了解行业。学生将来会遇到可能适合他们的雇主的公司。赫尔森教授表示：“为职业生涯做好准备是市场营销理学硕士项目价值主张的关键部分。”“我们拥有一支优秀的职业服务团队，可以为学生提供所有职业生涯所需的帮助。”他们需要培训，”他补充道。 “但学生还可以通过招聘讲座、行业演示、招聘会和参观来获得广泛的在线资源和交流机会。香港科技大学为学生提供了大量的机会和资源。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247017/mastering-art-marketing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交生活</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247014/social-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247014/social-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>例证</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247009/case-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247009/case-point?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为金融和投资赋能生成式人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247007/empowering-generative-ai-finance-and-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.04 11:56科大商学院院长谭嘉因教授(右)及杨毅副教授 生成式人工智能 (GenAI) 是一项流行且强大的技术，可以提高各个领域的生产力和创造力。科大商学院的研究团队开发了 InvestLM — 香港首个适用于 GenAI 应用的开源大语言模型 (LLM)，能够生成与投资相关的、与知名商业聊天机器人相媲美的类人响应，包括OpenAI 的 ChatGPT。 InvestLM的模型参数及其开发过程的见解已公开，以支持行业从业者和研究人员部署LLM相关技术。开源LLM的出现为探索LLM相关技术开辟了新途径。 GenAI 的潜力，允许那些拥有中等计算资源的人根据自己的需求培训法学硕士。科大研究团队改编自 Meta 开发的开源通用法学硕士 LLaMA-65B，并采用指令微调技术，结合高质量且多样化的金融和投资相关文本，开发了 InvestLM ，金融领域最先进的法学硕士。 InvestLM 的回答被对冲基金经理和研究分析师等金融专家评为可与最先进的商业法学硕士（包括 GPT-3.5、GPT-4 和 Claude-2）相媲美。研究团队表示，InvestLM 凭借强大的金融文本理解能力，有望提高金融和投资专业人士在提供投资见解、从金融新闻和报告中提取信息和总结等任务的工作效率。&lt;科大商学院院长谭根恩教授表示：“内部培养法学硕士可以帮助金融公司通过应用生成式人工智能获得竞争优势，同时保留对专有信息和客户数据的更好控制。该项目反映了科大在香港高等教育界拥抱生成式人工智能方面的领先地位，除了向公众提供强大的金融法学硕士课程外，还为金融业利用快速增长的生成式人工智能领域提供了宝贵的见解。” 研究项目团队成员、科大信息系统、商业统计及运营管理学系副教授杨毅教授表示：“通过提供我们对微调基础模型的见解，金融文本生成，我们希望 InvestLM 能够为金融领域及其他领域想要释放生成人工智能力量的行业从业者提供有用的参考。”&lt;小样式=“颜色：#999;”&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/managing-family-legacy/article/3247007/empowering-generative-ai-finance-and-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>