<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 21:13:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国顶级疫苗官员退出，猛击特朗普卫生局长RFK JNR的“错误信息和谎言”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304438/top-us-vaccine-official-quits-slams-trump-health-chief-rfk-jnrs-misinformation-and-lies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304438/top-us-vaccine-official-quits-slams-trump-health-chief-rfk-jnrs-misinformation-and-lies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育场老板毫无疑问，因为失败使香港七七人发光</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3304435/stadium-bosses-brush-complaints-failures-take-shine-hong-kong-sevens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 00:03   香港的女子团队（蓝色）以47-0击败泰国为家庭群众加油打气。照片：Sam Tsang    Kai Tak Sports Park老板在周六向粉丝们抱怨自己的旗舰场地，因为一连串的组织失败使国泰湾/HSBC Hong Hong Kong Sevens的第二天发光了。工作人员之间的混乱和混乱。 在凯塔体育场之外也有问题，面对大量的人试图进入地面的人仍在封闭，这再次引起了关于温顺的测试官员在年初跑步的有效性的问题。建议晚上找到其他不愿透露姓名的官员，他说，很明显，公园“大大低估了”七人七人的七人制所需的东西，同时“显着高估”了其这样做的能力。   体育场中的观众在食品媒体上面临长队列。照片：Eugene Lee    至少至少在各自的梅尔罗斯·克莱莫雷斯（Melrose Claymores）比赛中，该市的团队有两次出色的表演。从我八岁起……每次我都想，我想，“无论如何，无论如何，我都会在田野上做到这一点，”杜克汉德说。 “这是我一生中最好的感觉之一。”  中国的女性在第九名的半决赛附加赛中也取得了士气的胜利，在一天的最后一场比赛中，法国震惊了新西兰，结束了全黑人在男子锦标赛中的三场比赛的机会。七人多年来说他“再也没有回来”。      “我们注意到，我们应该迅速补充过短缺。我们将继续监视正常供应，                   ，对某些人的辩护，或者对某些问题的辩护， 对某些问题的辩护，&#39;&#39; “我们别无选择。”  十天前，香港领导人约翰·李·凯·奇（John Lee Ka-chiu）要求该场所改善其危机管理机制，称他“非常重要地对Kai Tak Sports Park进行了平稳运作，并与居民的期望保持一致，并与周日的周日相吻合。去看周六的比赛，其中许多人穿着装满的南方摊位穿着化装。野外娱乐是由意大利歌手庆典（Italian Minger Gala）提供的“摆脱欲望”和DJ Pete Tong的庆典。 那些确实进行旅行的人已承诺，香港旅游委员会向烟花承诺了烟花，并带有“令人眼花piro乱的烟火”，其中涉及“ 28个发射点”，涉及在体育场的四个范围上安装了partific potivic potivic potivic topy partivic perivic tocation the Atchand perty partivic potivic perivic perific to andation pertivic perivic potivic 。发送A350来重新创建最初通过旧凯塔机场将游客带到香港的路线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3304435/stadium-bosses-brush-complaints-failures-take-shine-hong-kong-sevens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lan Kwai Fong获得了香港Sevens Booster，但Kowloon City错过了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304433/lan-kwai-fong-gets-hong-kong-sevens-booster-kowloon-city-misses-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 23:34   在七人七人类的第一天之后，兰氏河口的酒吧被打包。照片：埃德蒙（Edmond）方集团在周六表示，业务的跃升是由于围绕新开放的体育场的兴奋，七人七人将持续到周日晚上。 “我认为有欣快的人，”他周六说。 “这真是太神奇了，对香港的感觉真是太好了，我们不敢相信这是我们的体育场。”  他说，与去年相比，周五晚上在Lan Kwai Fong的贸易上涨了30％。 Zeman说，他期望七人一段时间的生意比去年增长20％。  橄榄球结束后周六晚上与之交谈的大多数粉丝说，他们将前往香港岛继续聚会，除了计划探索附近九龙城的餐馆。       九龙市餐馆运营商说，他们尚未看到巨大的促进业务，希望当局希望当局能够帮助该地区的餐馆。   该地区，昵称为“ Little Thailand”的泰国餐厅和泰国餐厅中的小家伙store store store store store  周六橄榄球后前往九龙市吃晚饭。这位30岁的年轻人说，该地区的夜生活有潜力。 “如果在凯塔（Kai tak）体育场举行稳定的比赛和音乐会，九龙市的夜生活可能会更好，他说 萨曼莎·旺（Samantha Wong），”泰国餐厅的泰国餐厅（Thai Fat Thai）餐厅说，只有2％的商业就会在星期五晚上播放。香港七人。”她说。 “I was here at 7pm on Friday night, but there wasn’t a lot of people … maybe a little bit more than usual.”She said believed spectators might have filled up on food at the stadium and did not want to go elsewhere to eat.Wong said she would wait and see whether the event would bring about more business to her restaurant.Other restaurants taking a wait-and-see approach包括在同一条街上的小泰国人，说业务在星期五晚上增长了20％至30％，但在白天还没有看到类似的效果。在星期五，约有80％的容量。 “但是看来游客们没有意识到，也不考虑九龙城市，这有很多东西。”  她敦促观众探索该地区，突出显示了从昂·旺（Sung Wong Toi Station）便利的10分钟步行路程。 运营商希望政府能够帮助促进该地区及其餐厅，以使其更容易促进访问者，以便 https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304433/lan-kwai-fong-gets-hong-kong-sevens-booster-kowloon-city-misses-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发出寒冷的天气警告，水星将降至12度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304434/hong-kong-issues-cold-weather-warning-mercury-set-fall-12-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 23:42   天文台的科学官员贝蒂·麦克（Betty Mak）解释说，尽管三月份寒冷的天气警告并不罕见，但它们并不罕见。照片：Dickson Lee   这个故事已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。新用户获得了为期7天的免费试用。 香港天托场在周六晚上发出了寒冷的天气警告，预计温度将在周日的温度下降至12摄氏度（53.6华氏度）。   警报在本次下午9.45 pt，已于第三个月份发出了13个月份，已成为第三个月份的警告。  在天文台的TSIM SHA TSUI总部，而在新地区的七个地区的温度下降到12度。在接下来的几天里，温度达到广东省的温度。预计周日的温度在12至16度之间，降雨的可能性较低。避免长时间暴露在风中以避免与寒冷天气有关的不利健康影响。 贝蒂·麦克（Betty Mak）是一名天文台的科学官员贝蒂·麦克（Betty Mak）解释说，尽管三月份的寒冷天气警告并不罕见，但它们并不罕见。 Felt。  Mak说，最新的消息称，2007年发出了寒冷的天气警告，当时4月3日下午9.30在4月3日下午9.30持续到第二天的上午11.45。天文台的总部于4月4日记录了12.3度。 预报员在3月6日发出了寒冷的天气警告，并在3月7日再次发出了寒冷的天气警告，当时温度范围为12至15度，而Tai Mo Shan的温度范围为6.5度，而Tai Mo Shan的温度降至6.5度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304434/hong-kong-issues-cold-weather-warning-mercury-set-fall-12-degrees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在伊斯坦布尔再次抗议数十万抗议，以支持被监禁的市长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304432/hundreds-thousands-protest-again-istanbul-support-imprisoned-mayor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 23:14   土耳其反对派共和党人民党（CHP）领导人奥兹格尔·奥泽尔（Ozgur Ozel）在一次集会上挥手，以支持伊斯坦布尔被捕的市长埃克雷姆·伊玛诺格鲁（Ekrem Imanoglu）周六。照片：AFP   周六再次聚集在伊斯坦布尔的数十万名抗议者表现出他们对这座城市被囚禁的市长的支持，并要求他释放他的释放。 土耳其的主要反对党，共和党人民党（共和党人民党（CHP），示威组织组织了一系列抗议活动，是一系列抗议活动，并在一系列抗议活动中，并在一系列的抗议活动中，并在数百名竞赛中，并在数百名抗议活动中遇到了数百人的竞选活动。 Recep Tayyip Erdogan。 伊斯坦布尔市长Ekrem Imamoglu是Erdogan的主要竞争对手，于3月19日因腐败和恐怖主义指控而被拘留，许多人认为这是出于政治动机。 The government insists the judiciary is independent and free of political interference.His detention, and later formal arrest over the corruption charges on March 23rd, sparked nationwide protests despite assembly bans, police crackdowns, and legal prosecution by authorities.“They’ve detained hundreds of our children, thousands of our youths … arrested hundreds of them,” CHP leader Ozgur Ozel told抗议者。 “他们只有一个目标：要恐吓他们，恐怖，确保他们再也不会出去。”  内政部长阿里·耶利卡亚（Ali Yerlikaya）周四表示，自3月19日以来，近1,900人被拘留，亲政府媒体周五报道说，检察官要求对74个持久性的人=  &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;一名抗议者在周六在伊斯坦布尔郊区的一次集会上持有伊斯坦布尔市长埃克雷姆·伊玛穆格鲁市长的照片。照片：法新社   警方在周六的集会上保持距离，没有新的被捕。 Ozel呼吁立即释放Imamoglu，以及其他政治犯，包括前总统候选人，Pro-Kurdish人民平等与民主党的创始人Selahattin DeMirtas，或者在土耳其中曾在土耳其候选人中占领，     imamoglu赢得了象征性的初选，成为目前计划于2028年的总统大选中的候选人，但很可能会早些时候举行。  ozel指出，他们将开始为imamoglu的释放而开始收集签名，并要求其他选举的早期选举。 Ankara市长Masur Yavas，另一个备受瞩目的CHP人物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304432/hundreds-thousands-protest-again-istanbul-support-imprisoned-mayor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COMAC C949：中国揭露了安静的超音速喷气机，比协和的范围长50％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304082/comac-c949-china-unveils-quiet-supersonic-jet-50-longer-range-concorde?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304082/comac-c949-china-unveils-quiet-supersonic-jet-50-longer-range-concorde?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“弄错了”：英格兰前教会贾斯汀·韦尔比承认虐待丑闻的过错</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304427/former-church-england-head-justin-welby-admits-error-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 21:30   坎特伯雷贾斯汀·韦尔比（Canterbury Justin Welby）的前大主教，他去年辞职。 File photo: ReutersThe former head of the world’s Anglicans, Justin Welby, on Saturday admitted errors over an abuse scandal that rocked the Church of England and forced him to resign last year.The ex-Archbishop of Canterbury, who was temporarily replaced in January by the Archbishop of York, reflected on the fallout in an interview with the BBC, which will be   Welby现年68岁，在一份报告发现英格兰教堂掩盖了1970年代的连续滥用案件后辞职。男孩和年轻人。   2015年，坎特伯雷·韦尔比（Canterbury Justin Welby），总理戴维·卡梅隆（David Cameron）和伊丽莎白女王（Queen Elizabeth）参加了纪念《大宪章》（Magna Carta）800周年的仪式。照片：ap    史密斯（Smyth）于2018年在英国警察调查中于2018年在南非享年75岁。  他从未面临过任何刑事指控。“每天都有更多的案件在桌子上……过去没有得到充分处理，”韦尔比对英国广播公司说。   “这是压倒性的，一个人试图优先考虑，但我认为这很容易防御这种情况。  丑闻震惊了英国，并促使英格兰教会进行了广泛的呼吁，他的最高州长是英国君主。 然而，韦尔比警告说：“我认为，我认为有判断力的急切审判，您需要对机构的判断力，这是您的批评，并在韦尔比最初拒绝辞职的呼吁，坚持认为他在2013年之前不知道Smyth的案子。 然而，他最终在要求辞职的请愿书要求获得超过12,000个签名并带领Clergy公开敦促他离开帖子后辞职后辞职。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/2025/03/29/f785eeba-40f1-40f1-40f1-4d9b-83a1-83aa1-539a1-539a1caf56a1caf568b_768b_761574a.jpg ＃999;“&gt;英国仍定期参加教堂的人数少于一百万。档案照片：Wikipedia/Simon Knott    “没有宽恕：我们不会将我们的领导人视为人类，”韦尔比说。 “我们希望他们是完美的。如果您想要完美的领导者，您将没有任何领导人，您将没有任何领导人，但他补充了一定的教会。根据2022年的数据，估计不到一百万。 在MI5国内保证服务的前负责人的漫长选择过程之后，教堂的下一个负责人将被任命。   根据英国媒体的说法，任命人的姓名才能熟悉。 Church’s second-most senior cleric, has taken over as interim head of the institution.Cottrell too faced calls to quit in December over claims he mishandled a sexual abuse case during his time as the Bishop of Chelmsford.The Anglican Church is the established state Church in England and dates to King Henry VIII’s split from the Roman Catholic Church in the 1530s.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304427/former-church-england-head-justin-welby-admits-error-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国客机，空军喷气机从华盛顿的潜在碰撞转移</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304424/us-passenger-plane-air-force-jet-diverted-potential-collision-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 21:02   A US passenger flight preparing to leave the nation’s capital and an incoming military jet received instructions to divert and prevent a possible collision, officials said.Delta Air Lines Flight 2983 was cleared for take-off at Ronald Reagan Washington National Airport on Friday around 3.15pm, the same time four US Air Force T-38 Talon aircraft were inbound, the Federal航空管理局在一份声明中说。 喷气机正前往阿灵顿国家公墓的天桥，当时三角架飞机收到了附近飞机的机上警报。根据FAA的说法，空中交通管制员“向两架飞机发出了纠正指示”，该FAA打算进行调查。 空中客车A319，有131名乘客，两名飞行员和3名乘员，正在踏上里根和Minneapolis-ST之间的定期计划。三角洲航空公司的保罗国际机场说。 航班在2.55pm离开大门，原定到达明尼阿波利斯街。 Paul at 4.36pm local time before the flight crew followed the diversion instructions from the controllers, the airline said.No injuries were reported.The Air Force’s website describes the T-38 Talon as “a twin-engine, high-altitude, supersonic jet trainer” used by different departments and agencies, including Nasa, for various roles including pilot培训。 在一月份，美国航空公司的飞机与里根机场附近的美国陆军直升机之间的空中碰撞杀害了两架飞机上的所有67人。 坠机是美国最致命的商业航空灾难中最致命的商业航空灾难，这是16年以上的16年以上。    ，即使在高峰飞行条件下，专家说，即使在高峰飞行条件下，里根华盛顿国家机场周围的空域也可以挑战最有经验的飞行员，这些飞行员​​必须在敏感地点周围遇到的敏感地点，而在一月​​份的一月份，他们在一月份的范围内都不得不限制了数百个其他商业飞机，军用飞机和限制区域。流量”。 其他报告：SCMP ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304424/us-passenger-plane-air-force-jet-diverted-potential-collision-washington?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震开始后，救援人员随着全球援助工作而到达缅甸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3304423/rescuers-arrive-myanmar-global-aid-effort-after-earthquake-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 20:33   周五袭击缅甸和泰国的巨大地震造成1000多人丧生，至少受伤了2000年，许多居民失踪。照片：Facebook/Hla Myo Aung通过AFP   一场强有力的地震在饱受战争war的缅甸和附近的泰国和泰国造成的造成了广泛的损失，并造成了广泛的损害。 这里是我们对救济的了解：中国的紧急情况：     CCTV报道说， 来自中国云南省的一个单独的救援队在周六到达缅甸的商业枢纽仰光。周六，政府说   星期六，周六在缅甸登陆的印度援助飞行。 印度外交大臣Subrahmanyam Jaishankar表示，C-130军用运输飞机已被派遣了一支竞选Hygiene Kits parce 他补充说。      “我们将继续监视发展，随后将随后更多的援助。发言人玛格丽特·哈里斯（Margaret Harris）告诉媒体简报。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）上周五誓言华盛顿将协助缅甸，将地震描述为“可怕的”。我们已经与该国进行了交谈。”特朗普在椭圆形办公室告诉记者。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/29/29/97a21c1c-510e-44bf-84bf-8456-56-47c21e7c21e7c21e7c21e7e7e0db7e0db7_ac7070707070f82.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;&gt;救援人员在周六在泰国曼谷倒塌的建筑物的现场工作。泰国和缅甸都受到了周五的地震的袭击。照片：路透社    欧盟表示，在最初的紧急援助和评估Mobile的最初紧急援助和评估          ， 与缅甸人和更广阔地区的人们保持着声援，遭受了这场强大的地震的后果。与以前的灾难一样，欧盟准备帮助最有需要的人。缅甸和泰国的区域集团东盟表示，“准备协助”两个国家。 韩国外交部表示，将在地震发生后“支持紧急的救援和救援工作”的人道主义帮助。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/29/5f458a17-1132-4bcf-99bcf-99b5-ecb5-ecb5-ecb5-ecb6e8888e408e408e408e408d_90b9990.jpg &lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;周六的地震发生后，星期六在缅甸曼德勒的一座损坏的建筑物。照片：xinhua      “韩国政府希望这种支持将有助于挽救生命并减轻影响地区的苦难。新西兰表示，将向国际红十字会提供110万美元以进行紧急响应。 “我们的想法与所有失去亲人的人在一起，”外交大臣温斯顿·彼得斯说。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3304423/rescuers-arrive-myanmar-global-aid-effort-after-earthquake-begins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kai Tak体育场眼花</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304420/kai-tak-stadium-dazzles-hong-kong-sevens-fans-long-queues-spoil-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 19:49     香港球迷称赞了新的凯塔体育场的美丽，清洁度和便利性，但是在第二天的第二天，一些扭结却留下了一些观众，渴望渴望与老年人竞争的距离，以及在传统竞争中的距离，以及use的距离，这些竞争范围和use是在传统的范围内卖出的，这些景点是众多的挑战。周六50,000个座位的体育场。  她说，她对凯塔大体育场的照明和可伸缩屋顶印象深刻，但由于沿着东部和西部较低级别的企业盒子而保留的座位数量不那么着迷。             在12.5级别的范围内，在12.45的范围内，这是一个级别的座位。球场仍然空着。 66。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/29/8b8d9f2a-2a-2a-2-2-4040-9d640-9d64-5cbcd19fa确保南部的立场再次是凯塔体育场的党中央。照片：Sam tsang    ，但她说她仍然错过了在香港岛上举行的七人中央的夜生活区域。 灯光。 “但是它离Lan Kwai fong太远了。”  凯·塔（Kai Tak）的粉丝们普遍抱怨以前的七人制人是漫长的等待时间。 许多摊位已经用某些鸡尾酒和热食物等顾客等待了一个小时，而             &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; ＃999;“&gt;香港体育场是数十年来的七人。照片：尤金·李（Eugene Lee）   亚历克斯·斯克里巴（Alex Scriba）是一位25岁的南非人，从事软件工程工作，首次参加了2019年的七人赛，一直倾向于南方摊位，以其服装的狂欢者和饮酒文化而闻名。疯狂的饮料。” Scriba说。 “他们知道橄榄球迷喝了很多。为什么酒精后勤不好吗？”  那些试图在周六离开出租车离开体育场的人也面临延误，有些等待了半个小时的时间。 。   ，但有些球迷说，这样的问题是可以理解的，因为比赛是可以理解的，因为比赛是在新的体育场上的第二次举行。七年前，七分之一是七年前首次访问的。 他是那些在下车地点遇到麻烦的人之一。当他和他的朋友们在周六去Uber去体育场时，他们的驾驶员不知道将他们放在哪里，促使他们尽早离开车辆，走上剩下的路。  puckeridge说，出租车的安排和入门式的安排和香港体育场的入门式安排和他期望在Kai the the the the the the the the the the the the the the the the p.      说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304420/kai-tak-stadium-dazzles-hong-kong-sevens-fans-long-queues-spoil-party?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京的海外达赖喇嘛轮回“无法认可”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304350/overseas-dalai-lama-reincarnation-could-not-be-recognised-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 20:00   藏族精神领袖达赖喇嘛将于7月满90岁。图片：ap   北京不会认识到达赖喇嘛提出的外国继任者的提议，并根据中国法律进行转世。 Tibetology Research Centre, told a forum in Beijing on Thursday.Li said that the concept of a foreign successor to the exiled Tibetan spiritual leader “does not conform to religious rituals, historical customs or China’s management methods for the reincarnation of Tibetan Buddhism’s living Buddhas”.“He cannot be recognised,” Li added.The forum, organised由全美新闻工作者协会（All-China Reporsists Association）和向记者和外交官开放，以解释藏族佛教的生活佛陀的转世系统。 在本月早些时候出版的一本书中，达赖喇嘛（Dalai lama）在北部的中心不满意，说他将在中国出生以外的99个             人民解放军压迫的武装起义。 北京称他为分离主义者，并指责他在1980年代和2008年指控他否认西藏的社交动乱。 Tibet autonomous region and parts of surrounding provinces such as Sichuan, Yunnan, Qinghai and Gansu.On Thursday, Li said that the reincarnations of the Dalai Lamas had historically been “approved by the central government”, referring to the emperor Shunzhi in the early Qing dynasty (1644-1911) who anointed the fifth Dalai喇嘛。 另一个清重皇帝Qianlong提出了选择转世精神领袖的“金色urn”方法。 该过程涉及一个搜索委员会，以确定许多候选人。候选人的名字写在纸或令牌上，放在碗里，官员或喇嘛绘制一个候选人的名字为继任者。   统治的共产党已采用了正式认可的选择过程，作为法规中的规定，并在中文中被任何干扰。李说。孩子。 藏族首都拉萨（Lhasa）中的Drepung是藏族佛教的三个主要修道院之一，曾经是异议中心。北京在修道院中指责300多名僧侣参与2008年在拉萨举行的反政府抗议。下一个达赖喇嘛还必须被现任潘钦喇嘛认可，这是西藏精神层次结构中第二高的人物。 1995年，他的选择陷入了争议时，当时有两个竞争对手由北京支持，另一个由达赖喇嘛支持。    li说，达赖喇嘛30年前选择了达赖喇嘛对Panchen Lama选择的选择是“非法的”和“无效的”。  中国外交部在2021年表示，达赖喇嘛的候选人过着“正常的生活”。 如果在目前的达拉喇嘛去世后出现了类似的关于继承的争议，李说，李说，情况很简单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304350/overseas-dalai-lama-reincarnation-could-not-be-recognised-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港Sevens：南方站立着“无可挑剔”的聚会共鸣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304422/hong-kong-sevens-south-stand-full-swing-impeccable-party-vibes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 20:18   著名的南方摊位在中午之前就已经满了。照片：Eugene Lee   狂欢者都打扮成从奴才和牛仔到嬉皮士到霍格沃茨学生的一切，都不对凉爽的天气和三个小时的排队，他们在南方的第二天在今年的香港七人赛季中曾在南方的第二天都在南方。星期六早上提塔体育场（Tak Stadium）在著名的摊位中获得最好的席位，以其活泼的气氛和精美的服装而闻名。 “氛围是无可取消的，” 29岁的旅游者格里芬·内斯菲尔德（Griffin Nesfield）说，他从纽约来访了五天。  他补充说，他听说过其他美国人来享受聚会的美国人。 “这是一种文化经历，因为美国人喜欢打扮，”他穿着墨西哥足球衬衫。      40岁的老师风暴贝尔（Torm Storm Bell）还指出，与香港体育场的Sevens的旧房屋相比，其设施和食物的改善。 。   “它更宽敞，更宽敞，更镇定和更加镇定和更宁静 - 您在周围不及格，因为有更多的地方，因为有更多的位置，因为在这里又有了更多的位置。您可以与您的朋友一起喝一杯……这有很大的不同。首先，首先服务的基础，一旦达到能力，球迷就会被停止进入。但是有希望的人仍然可以在空间时排队并被允许进入。   Revelers在南部架上堆放纸杯。照片：Eugene Lee    下午发生了一些小小的争执，因为进入线的进入持续不断增长，并且员工警告的观众可以等待三个小时。   rowdy粉丝看到了一排安全警卫，而某些旁边的旁边则通过一排旁边的旁门，而这是封闭的。有一次，两名男子要求与经理交谈。 观众也面临着长期的食物和饮料队。一些人说，他们必须等待长达30分钟才能购买饮料，而一些热食的选择是在中午售罄的。 需求很高，组织者必须在15.3和18.3 demerren的范围内，在15.3和18.3 gepre的范围内，组织者必须在下午1点左右释放另外一种食物和饮料来服务南方。下午6.30的读数。  莎拉·法维尔（Sarah Favell）（右下角）说她已经进入七人七年了。照片：Wynna Wong    莎拉·法维尔（Sarah Favell）是南方摊位的狂欢者之一，与一群朋友一起参加了聚会，他们都穿着匹配的，鲜红色的花卉服装，他们订购了陶拜（Taobao）。 she said it was mainly for them to be able to spot each other in a crowd.“We also bought these outfits because we thought it’d keep us cool. We did not anticipate such chilly weather,” she said.The group arrived at 11am, and Favell said they were able to “walk right in” without needing to line up.“I’ve been coming to the Sevens for 30 years, and now, my kids她说。 “确实是一个完整的时刻。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304422/hong-kong-sevens-south-stand-full-swing-impeccable-party-vibes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察局长回忆起有效的36年，预计香港的稳定性将有所改善</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304418/police-chief-recalls-36-years-force-expects-hong-kong-stability-improve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 18:52   Hong Kong Commissioner of Police Raymond Siu Chak-yee has said he expects the city’s law and order to continue to improve and become more stable as he looked back over his 36 years in the force before his term ends next month.Speaking at a passing-out parade at the Hong Kong Police College in Wong Chuk Hang on Saturday, Siu said he had mixed emotions recalling his decades of努力消除暴力并维护正义，并补充说，担任军官不仅是一份工作，而且是一种激情，使他感到非常满意。 “I have no regrets in my life for being a member of the police force and fighting alongside all my colleagues, sharing the joys and sorrows.”He said he witnessed the challenges the force had overcome and the changes it had undergone, urging the new graduates to continue ensuring Hong Kong remained the world’s safest and most stable city.“I firmly believe that Hong Kong’s law and order will继续改善并朝着更加稳定和理想的情况转向，每个居民都能在和平与满足方面生活和工作。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/29/f2e3ba3f-397e-4a33-9057-0d6194326eb0_1bf7b2cd.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;&gt;警察局长雷蒙德·苏（Raymond Siu）于2023年4月2日达到了该部队的57岁退休年龄，但获得了为期两年的服务。照片：Jelly Tse     siu还分享了几个故事，有关公众如何赞赏警察的帮助和照顾者，因为他鼓励新官员表现出专业精神，并优先考虑居民的福祉。 优先考虑受害者在线欺诈，这是一个在线骗局，是一个在线欺诈，而这是一个被剥夺了大量货币的人。 SIU说，官员们很快与多家银行联系，以防止欺诈者转让这笔钱，同时向受害者提供舒适感。 警察成功地冻结了四个相关的账户，他补充说，受害者感谢官员的有效调查和护理。 曾在何时遇到了一定的竞争者。成功的克里斯·唐·昆（Chris Tang Ping-Keung）在担任安全秘书的18个月以上后被促进了秘书。  siu在2019年反政府抗议活动之后也面临挑战的时候，在挑战中担任了挑战，并努力恢复您的社会稳定。确保香港继续是世界上最安全，最稳定的城市。” SIU在仪式上告诉29名试用检查员和158名招募警察警员。  siu于2023年4月2日达到57岁的部队退休年龄，但获得了两年的服务延长。 SIU在仪式结束后告诉媒体，他的任期将在下个月结束。作为检查员，并于2007年被晋升为高级校长。2017年，SIU被任命为助理警察专员并监督了人事部门。一年后]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304418/police-chief-recalls-36-years-force-expects-hong-kong-stability-improve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“世纪婴儿”出生于2000年1月1日午夜，死于25岁的心脏病发作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3303968/china-century-baby-born-midnight-january-1-2000-dies-heart-attack-25?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 18:00   中国所谓的世纪婴儿，他于2000年1月1日午夜出生，死于25岁的心脏病发作。
照片：SCMP复合/douyin/sohu   中国所谓的世纪婴儿在25岁时因心脏病发作而去世，并被人们铭记为一名才华横溢的艺术家。 从2000年1月1日午夜到达世界那一刻，她是2000年1月1日午夜到达世界的那一刻。  她的出生标志着中国的新时代的开始，媒体亲切地称她为“ 21世纪中国的第一个女孩”。  xie的母亲，中学老师姓，YUE的中学老师，姓，给了女儿Qianqian，她的昵称是Millenn the Millenn and Artive the Millenn and Artive and Prive p.    Xie Yueqian的生活都以艺术成就和教育能力为标志。照片：qq.com    在13岁时，她已经在写歌并创作音乐。 Her paintings were also highly praised.By the age of 17, Xie had been accepted into the prestigious Tianjin Conservatory of Music, where she studied piano.Her mother recalled that Xie was an independent soul.After graduation, she worked as a keyboard player and a contracted pianist at a hotel in Tianjin in northern China.However, 3月初，Xie在天津（Tianjin）工作时因流感而生病。 她几天患有发烧和胃痛，但没有去医院，担心这会给她的朋友带来麻烦。 她的病持续下来，3月9日，Xie陷入了昏迷，尽管努力拯救了她。她的死因后来被确定为心脏骤停。 她的母亲伤心欲绝。如此关心，我们现在可以谈论她的世界，感觉就像我的世界已经崩溃了。如此令人心碎的人！ src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/26/925ca79a-009a-4928-4928-ba68-ba68-ba68-ba68-53bba2cbba2cbbba2cb8d7_7a191d227.jpg” ＃999;“&gt; Xie在2000年1月1日午夜出生时成为全国头条新闻。照片：QQ.com      3月24日，Yue发表了一条衷心的信息，感谢大家的支持和慰问。 “ Qianqian to Qianqian受到了新的火炉的欢迎。现在，她在我们的爱与祈祷中回到天堂。 /&gt; 获取更多rs：  https://feedx.net  target =“ _blank”&gt; https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3303968/china-century-baby-born-midnight-january-1-2000-dies-heart-attack-25?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前外交官说，中国应该做“正确的事情”以建立欧洲的信任。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304266/china-should-do-right-thing-build-trust-europe-former-top-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304266/china-should-do-right-thing-build-trust-europe-former-top-diplomat-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>