<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 09:13:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>隆达·罗西对之前否认桑迪胡克枪击事件表示“非常抱歉”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/24/ronda-rousey-so-so-sorry-for-prior-sandy-hook-shooting-denialism</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T08:00:28Z一名女子在蓝光下微笑着，手托着下巴。前终极格斗冠军赛超级巨星隆达·罗西 (Ronda Rousey) 就曾在 Reddit 上否认桑迪胡克学校枪击事件发表了迄今为止最详细的道歉用户在平台的问答环节中对她进行了猛烈的批评。
周二，罗西参加了名人经常与Reddit用户进行的“问我任何事”讨论之一，当时她快速大量质疑和不满她散布有关 2012 年康涅狄格州纽敦袭击事件的错误信息，该袭击事件造成 20 名学童死亡。
这位退役的综合格斗运动员在a周五，罗西在一份声明中表示，2013 年她决定使用自己的社交媒体账户之一宣传桑迪胡克阴谋论视频是“我一生中最后悔的决定”。罗西说：“我甚至不相信，但对[关于桑迪胡克的]真相感到震惊，以至于我试图寻找另一种虚构来代替它。”罗西说。
罗西的声明中提到，当她遭到强烈反对时，她删除了转发的视频，并冷淡地道歉：“我从来没有想过要侮辱或伤害任何人，如果有人被冒犯，我很抱歉，这根本不是我的本意。”但她在周五表示，那时她意识到“损害已经造成”。
正如罗西所说，她已经记不清周五发布的道歉声明起草和“重新起草”了多少次。她说，她一直不愿意发表道歉信，因为担心它会无意中引起人们对桑迪胡克大屠杀谎言的更多关注。
37 岁的罗西还表示，她想在最近的回忆录《我们的战斗》中加入一个较长的道歉版本，但她的出版商成功地“恳求”她将其从成品中删除，因为她担心道歉信会适得其反，而不是有帮助。
“我很抱歉，这已经晚了 11 年，”罗西周五发表声明称。“但对于那些受到桑迪胡克大屠杀影响的人，我从心底和灵魂深处对我造成的伤害感到非常抱歉。
“我无法想象你们所承受的痛苦，言语无法形容我对自己为此事做出贡献的彻底悔恨和羞愧。从那时起，我每天都在后悔，直到我死去。”
Rousey 为重新传播视频道歉，这段视频是在极右翼阴谋论者大肆传播虚假信息的时候发布的，他们声称桑迪胡克惨案是危机演员在政府密谋强迫美国人实行枪支管制期间制造的骗局。这些阴谋论者中最著名的是 Infowars 煽动者 Alex Jones，他因散布桑迪胡克惨案的谎言而面临 15 亿美元的诉讼判决。
Rousey 开始受到体育界的关注，因为她在 2008 年奥运会上获得柔道铜牌，四年前，她在 2004 年世界青年锦标赛上获得柔道金牌。
她最出名的是成为 UFC 首任女子雏量级冠军。由于有危险的脑震荡史，她于 2016 年从 UFC 退役，两年后入选该赛事的名人堂。
自从她从 UFC 退役以来，Rousey 一直是世界摔跤娱乐公司的头条表演者，同时也在电影和电视上工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/24/ronda-rousey-so-so-sorry-for-prior-sandy-hook-shooting-denialism</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，千万不要听从世界上最长寿老人的健康建议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/never-take-health-tips-from-worlds-oldest-people-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/never-take-health-tips-from-worlds-oldest-people-say-scientists</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾指责北京在南海向其飞机附近“危险”发射照明弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/philippines-accuses-beijing-of-dangerously-firing-flares-near-its-aircraft-in-south-china-sea</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T06:35:57Z菲律宾海岸警卫队发布的一张照片显示，8 月 19 日，一架中国战斗机在南海黄岩岛附近飞行的一架飞机附近发射照明弹菲律宾政府周六指责中国在距离菲律宾一架中国战机仅几米远的地方发射照明弹。过去一周，中国飞机在南海上空巡逻时，也遭到了中国飞机的骚扰。
西菲律宾海国家特遣部队表示，8 月 19 日，一架来自渔业和水产资源局 (BFAR) 的飞机在黄岩岛附近进行“海域感知飞行”时，一架中国战斗机“采取了不负责任和危险的行动”。

相关：南海：主要浅滩、珊瑚礁和岛屿的视觉指南

中国无端的“骚扰”包括“在危险的近距离内多次发射照明弹，距离约为特遣队在一份声明中补充道，“距离 BFAR Grand Caravan 飞机 15 米”。
8 月 22 日，当巡逻船“监视和拦截侵犯菲律宾专属经济区和领海的偷猎者”时，中国还从中国控制的渚碧礁向同一架飞机附近发射了照明弹。
照明弹通常被军用飞机用作诱饵，以保护它们免受导弹攻击，也用于照明。
北京声称对南海大部分地区拥有主权，近几个月来一直与马尼拉在战略水道上发生紧张的海上对峙，引发对武装冲突的担忧，这可能会吸引美国、菲律宾军方盟友。
中国外交部周五表示，8 月 22 日，两架菲律宾军机飞入中国渚碧礁上空，马尼拉也声称对渚碧礁拥有主权。
中方在一份声明中表示，“依法采取必要反制措施，以维护自身主权和安全”。
菲律宾政府表示，BFAR 飞机是一架民用塞斯纳飞机。
中国声明中没有提及 8 月 19 日在黄岩岛发生的事件，中国在 2012 年对峙结束时从菲律宾手中夺取了黄岩岛。

相关：“我尽可能低调地做了这件事”：这位海军首领为了破坏中国的野心而撞毁了他的船

黄岩岛事件发生在菲律宾和中国海警船在萨宾娜浅滩附近相撞几个小时后，菲律宾方面报告称其两艘巡逻船均受到结构性损坏。
钦奈岛位于菲律宾巴拉望岛以西 140 公里（86 英里），距离最近的中国大陆海南岛约 1,200 公里。
菲律宾还指责一架中国空军飞机在 8 月 10 日对正在黄岩岛巡逻的菲律宾空军飞机的航道上进行“危险机动”并投掷照明弹。
今年 6 月，菲律宾军方表示，在仁爱礁对峙中，一名菲律宾水兵失去了拇指，当时中国海警手持棍棒、刀具和斧头，还没收或摧毁了菲律宾的枪支等装备。
北京将局势升级归咎于马尼拉，并坚称其保护其主张的行动是合法和适度的。
尽管国际法庭裁定其主张不具有法律效力，但中国仍继续坚持对几乎整个南海的主权要求基础。
马尼拉周六敦促北京“立即停止一切威胁菲律宾领土和专属经济区内合法正常活动的船只和飞机安全”以及航行和飞越自由的挑衅和危险行动。
“此类行动破坏了地区和平与安全，进一步损害了中华人民共和国在国际社会的形象，”工作组声明说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/philippines-accuses-beijing-of-dangerously-firing-flares-near-its-aircraft-in-south-china-sea</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国有望实现夏季太阳能发电量创纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/great-britain-on-track-to-generate-record-levels-of-summer-solar-power</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T05:00:24Z威尔士迪赛德的 Shotwick 太阳能发电场据专家预测，英国有望在今年夏天产生创纪录的太阳能发电量，因为政府正在推进到 2021 年底将该国太阳能发电量增加三倍的计划。十年来，太阳能发电量增长了近四分之一。
与去年同期相比，6 月至 8 月的太阳能发电量可能会增长近四分之一。
能源市场数据公司 ICIS 为《卫报》编制的预测显示，太阳能发电量将从 2022 年起比之前的夏季纪录高出 16%。
根据数据，今年夏季的太阳能发电量很可能在 8 月底达到 5.86 太瓦时，此前 6 月份的月度发电量首次攀升至 2TWh 以上。
尽管今年夏天的天气相对较差，但在日照时间较长的月份，仍然有可能产生大量太阳能。太阳能电池板中的光伏电池不需要阳光直射即可运行，即使在阴天也能工作，而且当它们变得太热时，效率实际上会降低。
英国工党政府上台几周后就批准在英格兰东部建设三个大型太阳能发电场，英国的太阳能发电量有望在未来几年进一步增加。由于当地反对，保守党部长阻止了这些项目。
一旦在林肯郡盖特伯顿建成，位于林肯郡和拉特兰郡边界的马拉德通道和萨福克郡和剑桥郡边界的Sunnica能源农场将提供相当于去年全年屋顶和地面安装的太阳能发电量的三分之二。
预计政府将在数周内做出另一个决定，是否无视当地反对，批准在诺丁汉郡和林肯郡边界的科塔姆建设英国最大的太阳能农场，该农场的面积将是伦敦市中心海德公园的八倍。
作为政府的“屋顶革命” Keir Starmer 承诺，将有数百万户家庭安装太阳能电池板，以降低家庭能源费用，并帮助实现将英国打造为清洁能源超级大国的宣言承诺。
政府承诺到 2030 年将英国的太阳能发电能力提高三倍，同时将陆上风电能力提高一倍，海上风电能力提高四倍。然而，当地社区预计将反对农村地区的重大发展，这些发展可能包括大型变电站、高压线塔和架空电线。
英国太阳能公司首席执行官克里斯·休伊特 (Chris Hewett) 表示，今年夏天的记录“表明英国的太阳能发电能力正在以惊人的速度增长，无论是在屋顶还是地面”。
“随着埃德·米利班德 (Ed Miliband) 承诺‘太阳能革命’、今年夏天批准三个大型太阳能发电场，以及预计新住宅和建筑物将被有效要求安装太阳能电池板，增长只会加速，从而降低账单和排放量，”他说。
能源安全和净零排放部发言人表示：“太阳能是我们让英国成为清洁能源超级大国和能源独立的核心使命。
“在一周内，能源部长同意的太阳能发电量超过了过去一年的安装量，而且更广泛地说，我们正在走得更远、更快太阳能屋顶革命，确保新建住宅适合净零未来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/great-britain-on-track-to-generate-record-levels-of-summer-solar-power</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：拜登与泽连斯基在乌克兰准备庆祝独立日之际进行交谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/ukraine-war-briefing-biden-and-zelenskiy-talk-as-ukraine-prepares-to-mark-independence-day</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T04:25:23Z乌克兰军队向乌克兰东部顿涅茨克州波克罗夫斯克区的俄罗斯阵地发射自行火炮

乔·拜登与沃洛迪米尔交谈他们的办公室表示，拜登周五与泽连斯基会面，并在周六乌克兰独立日之前宣布了一项新的军事援助计划。在美国总统与乌克兰总统的通话中，拜登重申了华盛顿对乌克兰与俄罗斯战争的支持，白宫称这种支持“坚定不移”。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在社交媒体上表示，这项援助计划价值 1.25 亿美元。白宫表示，其中包括防空导弹、反无人机设备、反装甲导弹和弹药。奥斯汀周五还与乌克兰外长鲁斯泰姆·乌梅罗夫姆进行了交谈。

泽连斯基在通话后表示：“乌克兰迫切需要宣布的计划中的武器供应，特别是额外的防空系统，以可靠地保护城市、社区和关键基础设施，”乌克兰总统办公室发表声明称。美国宣布最新援助之际，乌克兰军队正向俄罗斯西部库尔斯克地区发动攻击，而俄罗斯军队正在乌克兰东部顿涅茨克地区的关键后勤枢纽波克罗夫斯克市周围取得进展。

印度总理纳伦德拉·莫迪周五抵达基辅，这是一次备受关注的访问，也是自乌克兰 1991 年独立以来印度总理首次访问基辅。他告诉泽连斯基他“个人”准备扮演“朋友”的角色，为乌克兰带来和平。“只有通过对话和外交才能找到解决问题的道路，”莫迪说。“我们应该不失时机地朝着这个方向前进。双方应该坐在一起，找到摆脱这场危机的办法。”泽连斯基说，“历史已经创造”，“印度支持乌克兰的国家主权和领土完整”。乌克兰总统办公室的一名顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，莫迪访问基辅意义重大，因为德里“确实对莫斯科有一定的影响力”。

美国宣布对近 400 名与俄罗斯乌克兰战争有关的个人和公司实施全面制裁，扩大了现有的遏制莫斯科入侵的措施。美国财政部、国务院和商务部周五宣布，制裁名单中包括 60 家俄罗斯国防和技术公司，这些公司“对俄罗斯国防工业的维持和发展至关重要”。美国财政部还表示，制裁针对的是俄罗斯国内外的个人和公司，“他们的产品和服务使俄罗斯能够维持战争努力并逃避制裁”。

乌克兰核电公司 Energoatom 周五表示，扎波罗热核电站的高压线路供电已恢复。俄罗斯 Rosatom 核电公司当天早些时候表示，欧洲最大核电站的自动系统关闭了其中一条线路，该核电站位于俄罗斯控制的乌克兰地区。

俄罗斯人以鲜花和悼念纪念俄罗斯准军事首领叶夫根尼·普里戈津逝世一周年。周五，在距离克里姆林宫仅几百米的莫斯科路边，他的支持者们蜂拥而至，献上一束束鲜花。据法新社报道，这位已故雇佣军头目在领导一场反对俄罗斯军事领导层的武装叛乱两个月后去世，但仍受到许多人的尊敬，他们视他为爱国者。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/ukraine-war-briefing-biden-and-zelenskiy-talk-as-ukraine-prepares-to-mark-independence-day</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海水变暖导致西班牙布拉瓦海岸的度假村面临水母入侵的困境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/spain-costa-brava-beaches-closed-invasion-jellyfish-sea-temperature-warming-climate-change-stings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/spain-costa-brava-beaches-closed-invasion-jellyfish-sea-temperature-warming-climate-change-stings</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿兰·德龙将被葬于其庄园，并保持“最严格的隐私”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/24/alain-delon-buried-grounds-estate-douchy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T04:00:22Z哀悼者在德龙位于杜希的房产 La Brulerie 入口处签署吊唁簿。阿兰·德龙将于周六在“最严格的隐私”下葬在他乡间别墅的土地上根据他三个孩子的意愿。
一群精心挑选的 40 名哀悼者被邀请参加仪式，并被指示不要拍照。
这位法国演员于周日去世，享年 88 岁，他特别要求不举行国家致敬仪式，坚称他希望“像其他人一样”被埋葬。

相关：阿兰·德龙：家庭不和如何将莎士比亚悲剧推向最终结局年

在获得当地长官的特别许可后，他将被安葬在他自己在 La Brûlerie 建造的小教堂里。La Brûlerie 是位于卢瓦雷省杜希的地产，位于巴黎东南 85 英里处，他于 1970 年代买下并在此去世。小教堂位于一个墓地内，位于占地近 120 公顷（300 英亩）的庄园内，其中大部分是林地，德龙在那里埋葬了至少 35 只他的宠物狗。
德龙曾要求将他的“临终”伴侣，一只名叫 Loubo 的比利时马里努阿犬与他一起埋葬。在动物权利活动人士的抗议下，这位演员的三个孩子——59 岁的安东尼、33 岁的阿努奇卡和 30 岁的阿兰-法比安同意将这只狗留在家里。
目前还不清楚谁将养 Loubo 或养在哪里；近几个月来，他们三人因父亲的死而卷入了一场激烈的公开争吵。
德龙还要求由 82 岁的天主教神父让-米歇尔·迪·法尔科主持葬礼，他曾是法国东南部加普的主教，也是这位演员的老朋友。迪法尔科主持了演员米雷耶·达克（Mireille Darc）的 2017 年葬礼，米雷耶·达克是德龙 1968 年至 1983 年间的伴侣，他称其为“一生挚爱”，此外还主持了音乐家兼歌手查尔斯·特雷内（Charles Trenet）和法国商业大亨让-吕克·拉加代尔（Jean-Luc Lagardère）的葬礼。他还在 2020 年协助了前总统瓦莱里·吉斯卡尔·德斯坦（Valéry Giscard d’Estaing）的葬礼。
据报道，葬礼期间，哀悼者被要求将手机密封在塑料袋中，并被告知不得拍照。当地政府已禁止飞机和无人机飞越该庄园。
德龙是 20 世纪 60 年代法国电影复兴的代表人物，他主演了一系列经典电影，如《阳光普照》、《独行杀手》和《洛可和他的兄弟》。他曾是杜希村的熟面孔，但在 2019 年中风后，他已经好几年没有出现在村子里了，2022 年他被诊断出患有进展缓慢的淋巴瘤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/24/alain-delon-buried-grounds-estate-douchy</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新南威尔士州女子因在冲浪板包中发现男子尸体而被指控谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/24/nsw-woman-charged-with-after-mans-body-found-in-surfboard-bag-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T23:50:42Z警察衬衫上的新南威尔士州警察徽标据称，在科夫斯以西达克伍德一处乡村房产的冲浪板包中发现一名男子的尸体，一名女子被指控犯有与家庭暴力有关的谋杀罪港口。
一名 35 岁女子于周五下午在 Nambucca Heads 被捕，并被带到 Macksville 警察局，她被指控谋杀一名 62 岁男子。
警方将在法庭上指控该女子和男子彼此认识。


注册卫报澳大利亚的突发新闻电子邮件

周四晚上 7 点，紧急服务人员接到报告称发现尸体后赶往科夫斯港以西约 67 公里的 Darkwood 地产。据称，警察在该房产的车道上发现了该男子的尸体，尸体装在一个冲浪板袋里。
隶属于科夫斯/克拉伦斯警区的警察在州犯罪指挥部凶杀组警员的协助下，成立了诺姆突击队来调查这起死亡事件，并在“广泛调查”后于周五逮捕了这名女子。
这名未透露姓名的女子已被拒绝保释，定于周六在麦夸里港当地法院出庭。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/24/nsw-woman-charged-with-after-mans-body-found-in-surfboard-bag-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶海滩营地被清理，对无家可归者的打击力度加大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/california-homeless-crackdown-dockweiler-beach</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/california-homeless-crackdown-dockweiler-beach</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普接受罗伯特·肯尼迪的支持，并誓言公布肯尼迪遇刺案文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/trump-arizona-rally--rfk-jr</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/trump-arizona-rally--rfk-jr</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长将在太平洋领导人峰会上推动采取更多气候变化行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/pacific-leaders-summit-tonga-antonio-guterres-un-secretary-general</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/pacific-leaders-summit-tonga-antonio-guterres-un-secretary-general</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国飞行员服用迷幻蘑菇并试图关闭发动机，称其行为“令人难以理解”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/us-pilot-magic-mushrooms-plane-engines</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T23:25:40Z身穿蓝色连体衣的男子与另一名男子在法庭上阿拉斯加航空公司的一名飞行员在吞食迷幻蘑菇后试图在飞行途中关闭客机的引擎，他表示自己的行为“令人难以理解”，这是他首次公开露面在被控 83 项鲁莽危害罪后发表的言论。
在接受美国广播公司《早安美国》节目采访时，约瑟夫·埃默森将 10 月 22 日的事件描述为“我希望改变我生命中的 30 秒，但我做不到”。
根据联邦投诉，埃默森作为一名休班飞行员被授权坐在驾驶舱的折叠座椅上，他试图通过部署灭火系统来禁用飞机的发动机。

相关：马萨诸塞州法官裁定 Karen Read 因误审可因谋杀罪重审

这架飞机由地平线航空运营，航班号为 2059，从华盛顿州埃弗雷特飞往旧金山，改道飞往波特兰，在那里安全降落，机上载有 80 多人。
在俄勒冈州因谋杀未遂罪被捕后，埃默森告诉警方，他认为自己精神崩溃了，以为自己在做梦，当时他拉动了消防手柄驾驶舱，并表示由于精神健康状况恶化，他最近尝试了迷幻蘑菇。
埃默森说，两天前，他在纪念他最好的朋友去世时服用了迷幻蘑菇，认为它们可能有助于缓解他的抑郁。
他说，他相信自己仍然在产生幻觉，当他坐在飞机上时，“什么都感觉不到真实”。他说：“有一种被困住的感觉，就像‘我被困在这架飞机里了吗？’” “这不是真的，我需要醒来。”
埃默森说，他伸手抓住了面前的两个红色把手，这样就可以启动飞机的灭火系统，并在 30,000 英尺的高空切断发动机的燃料。
“我当时想的是，‘这会把我叫醒的’，”埃默森说。 “我知道这些控制杆在真正的飞机上是做什么用的，我需要从这件事中醒悟过来。”
机组人员制服了埃默森，并将他带离驾驶舱，但即使在飞机下降时，他说他还试图抓住另一个高度来操作机舱门。根据一份宣誓书，埃默森警告一名空乘人员：“你现在就得给我戴上手铐，否则后果不堪设想。”
12 月，他被指控一项一级危害飞机罪和 83 项鲁莽危害他人罪——事件发生时机上每人一项。他对这些指控表示不认罪，目前正在等待审判。
“我做了一些对我来说不可思议的事情，我必须承担责任，我对此感到后悔，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/us-pilot-magic-mushrooms-plane-engines</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国节日袭击：警方称索林根三人死亡，四人重伤——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/24/germany-festival-attack-solingen-dead-injured-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T23:19:33Z周五晚上，紧急救援人员赶赴德国索林根市节日期间发生的持刀袭击事件现场。关注最新动态。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/24/germany-festival-attack-solingen-dead-injured-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，德国索林根节日期间有人死亡和受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/people-killed-and-injured-at-festival-in-solingen-in-germany-report</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T21:44:57Z两名警察在夜灯闪烁的城市街道上与紧急车辆并肩行走据德国新闻社 dpa 报道，在德国西部索林根市举行的一场节日活动中，发生袭击，造成人员死亡和受伤。
目前尚不清楚袭击是如何发生的伤亡人数众多。
该报道援引未透露姓名的警方消息人士的话称，凶器据信是一把刀。
目前还没有人被捕。该市建市 650 周年庆典于周五开始，原定于周日结束。
当地报纸《索林根日报》报道称，当局呼吁人们离开索林根市中心，庆典组织者之一菲利普·穆勒在舞台上表示，紧急救援人员正在为 9 人的生命而战。
索林根约有 16 万居民，位于科隆和杜塞尔多夫等大城市附近。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/people-killed-and-injured-at-festival-in-solingen-in-germany-report</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪暂停美国总统竞选并支持特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-drops-out-endorses-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-drops-out-endorses-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>