<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 21:13:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>第一位现年 90 岁的黑人宇航员候选人搭乘蓝色起源航班抵达太空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/may/19/ed-dwight-blue-origin-first-black-astronaut-candidate</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T18:02:22Z身穿蓝色连身裤的男子在白色结构前举起双手埃德·德怀特 (Ed Dwight) 被选中但最终未能成为第一位黑人宇航员，六十一年后，他终于乘坐蓝色起源火箭到达太空 - 并创造了不同的记录。
周日上午 10 点 37 分，杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的航天公司从德克萨斯州西部发射了 NS-25 任务，这标志着蓝色起源自 2022 年新谢泼德火箭 (New Shepard Rocket) 发射以来的首次载人航天飞行。 com/science/2022/sep/12/bezos-blue-origin-new-shepard-launch-failure&quot;&gt;由于飞行途中发生故障而停飞。
机上有 6 名机组人员，其中包括美国退役空军上尉德怀特 (Dwight)，他现年 90 岁，现在成为到达太空边缘最年长的人。
1961 年，德怀特被约翰·F·肯尼迪总统选中在航空航天研究飞行员学校接受宇航员培训，但最终没有入选美国宇航局宇航员军团。
自 1966 年进入私人生活以来，德怀特做了十年的企业家，然后转向雕塑以纪念黑人历史，蓝色起源 在其网站上说道。德怀特为马丁·路德·金、弗雷德里克·道格拉斯和哈里特·塔布曼等各种主要黑人人物创作了大型纪念碑，并在美国和加拿大各地的博物馆和公共场所安装了 130 多件公共作品。
“我无意成为一名宇航员。这是我遗愿清单上的最后一件事，”德怀特在 2023 年国家地理纪录片《太空竞赛》中说道。 “但是一旦我接受了挑战，一切都会改变。”
德怀特的席位由 Space for Humanity 赞助，这是一个致力于扩大太空准入的非营利组织。
德怀特成为飞向太空边缘最年长的人，超越由演员威廉·夏特纳 (William Shatner) 于 2021 年 10 月乘坐另一架蓝色起源航班创下的纪录。
蓝色起源航班通过 62 英里高的卡门线，国际公认的太空边界。
已故的约翰·格伦（John Glenn）是一名前宇航员和俄亥俄州参议员，他仍然保持着进入地球轨道最年长人的记录。 1998 年，77 岁的格伦被送入太空老是通过发现号航天飞机。
太空舱着陆后，德怀特离开太空舱，将拳头举向空中，说：“我我以为我的生活中真的不需要这个，但现在我的生活中需要这个。我欣喜若狂……这是一次改变生活的经历。每个人都需要这样做。”
其他船员包括风险投资家 Mason Angel、精酿啤酒厂创始人 Sylvain Chiron、软件工程师 Kenneth Hess、退休注册会计师 Carol Schaller 和飞行员 Gopi Thotakura。
近年来，太空旅游主要由贝佐斯、埃隆·马斯克和理查德·布兰森等亿万富翁带头，迅速发展扩展。
去年八月，布兰森创立的航天公司维珍银河成功搭载了六名游客，其中包括第一对母女二人进行亚轨道飞行，乘客可以看到地球的曲率。
与此同时，2021 年，马斯克的 SpaceX 推出了世界上第一位“业余宇航员”机组人员乘坐私人航班飞往地球轨道，为期三天，任务指挥官贾里德·艾萨克曼描述为着陆后的一次“令人惊叹的旅程”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/may/19/ed-dwight-blue-origin-first-black-astronaut-candidate</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲极右翼领导人在欧盟选举前聚集</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/european-far-right-leaders-gather-ahead-of-eu-elections</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/european-far-right-leaders-gather-ahead-of-eu-elections</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受感染血液丑闻：调查要求起诉责任人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/19/infected-blood-scandal-inquiry-to-call-for-prosecution-for-those-responsible</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/19/infected-blood-scandal-inquiry-to-call-for-prosecution-for-those-responsible</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国一些港口城市的船舶造成的空气污染比汽车还严重</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/19/ships-pollute-port-cities-more-than-all-cars-in-the-region-analysis-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T15:33:51Z停泊在南安普顿的游轮停靠在南安普敦的游轮分析显示，英国污染最严重的港口产生的氮氧化物比同一城市或地区登记的所有汽车还要多。
交通与运输部的报告环境部（T&amp;E）表示，船舶继续在港口排放大量空气污染物，其中米尔福德港、南安普顿和伊明翰在有害硫氧化物、细颗粒物（PM2.5）以及氮的排放量方面名列前茅。氧化物（NOx）。
该非政府组织表示，数据强调政府迫切需要采取行动，确保船舶使用更清洁的燃料，并确保港口实施更多零排放技术，例如岸电。
&lt;旁白&gt;
 相关：游轮污染英国海岸，因为它们忽视了更环保的电力选择

航运和港口代表表示，该报告使用了“有缺陷的方法”并对比较提出异议，但表示他们支持减少污染的举措。
报告发现，在氮氧化物污染最严重的 10 个港口中，约 4,000 艘船舶产生的氮氧化物排放量估计是同一地区登记的近 100 万辆汽车的 1.75 倍。
船舶停靠南安普顿，主要T&amp;E 表示，游轮港口产生的氮氧化物含量是该市汽车的四倍。南安普敦的 PM2.5 污染情况也是最严重的，其中一半以上的颗粒物污染是由游轮造成的。
T&amp;E 的英国可持续航运经理乔纳森·胡德 (Jonathan Hood) 表示：“这项分析中揭示的可怕污染水平表明，英国的港口城市正被航运业产生的有害烟雾所窒息。多年来政府无所作为，没有动力去改变。
“政府有最后的机会通过更新的清洁海事计划为该行业制定更好的路线，绝不能浪费这个机会。我们需要迅速摆脱肮脏的化石燃料，港口必须制定具有约束力的目标来实施零排放技术。这些必须包括岸边电力，这将确保船舶可以在港口插入电源并关闭污染引擎。”
英国航运商会发言人表示，该报告没有考虑南安普敦游轮目前使用的岸电，以改善空气质量，但承认英国“落后于潮流”，并且需要更多设施应该安装。
发言人补充道：“业界支持减少排放的雄心，并且为此在全球范围内投资数十亿美元。由行业和政府共同签署的长期计划是制定明确的减排路线图并释放未来投资的方式。”
英国港口协会政策总监马克·西蒙兹表示，该行业的净零目标也将改善空气质量。但他表示，该报告“不负责任”且“名誉扫地”，因为它没有研究排放物在影响人口中心之前是如何扩散的。
“空气污染物排放具有非常局部的影响，每年运送 4.5 亿吨货物（其中包括一半的食品和能源）的船舶排放量与当地汽车旅行的排放量进行比较是荒谬的。西蒙兹说，当主发动机关闭时，船舶停泊时的排放受到限制。
英国政府气候变化委员会前主席德本勋爵表示，“看到英国港口周围船舶排放的惊人水平令人沮丧”，并表示政府应优先考虑采取更严格的排放控制措施。他说：“如果不采取果断行动，港口城镇居民和工人的健康影响将继续飙升，更不用说经济成本了。”
交通部发言人表示，英国将发布更新的清洁海运计划，作为其 2050 年净零目标的一部分。该发言人表示：“我们已经投资了超过 2 亿英镑来开发创新技术，使该行业脱碳，并且在北海取得成功后，目前正在考虑将排放限制扩大到我们整个水域。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/19/ships-pollute-port-cities-more-than-all-cars-in-the-region-analysis-shows</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼城击败西汉姆联连续第四次夺得英超联赛冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/may/19/manchester-city-beat-west-ham-to-win-fourth-premier-league-title-in-a-row</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/may/19/manchester-city-beat-west-ham-to-win-fourth-premier-league-title-in-a-row</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“吹牛老爹”肖恩·库姆斯承认他殴打了前女友卡西：“我承担全部责任”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/19/sean-diddy-combs-cassie-attack-video-apology</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T16:04:20Z戴墨镜的黑人肖恩“老爹”库姆斯承认2016 年 CNN 发布 袭击视频，在视频道歉中表示他“非常抱歉”，他的行为“不可原谅”。
“我对该视频中的行为承担全部责任。我当时做的时候就很反感。我现在感到恶心，”这位音乐大亨周日在 Instagram 和 Facebook 上发布的视频声明中说道。
美国有线电视新闻网 (CNN) 周五播出的视频显示，库姆斯只穿着一条白毛巾，对 R&amp;B 歌手卡西 (Cassie) 拳打脚踢，卡西是他当时的得意门生和长期女友。视频还显示库姆斯推搡和拖拉卡西，并向她的方向扔了一个花瓶。
Cassie，其法定姓名为 Cassandra Ventura，去年 11 月起诉库姆斯，指控她多年来遭受性虐待、身体虐待和情感虐待。该诉讼于第二天达成和解，但引发了对库姆斯的严格审查，在接下来的几个月里又提起了几起诉讼，以及一项联邦性贩运刑事调查，导致当局突袭库姆斯在洛杉矶和迈阿密的豪宅。
他否认了诉讼中的指控，但直到周日他和他的代表都没有对新出现的视频做出回应。
“反思生命中最黑暗的时刻是非常困难的，但有时你必须这样做，”迪迪在视频中说道。他补充道：“当我这样做的时候，我感到很恶心。我现在很反感。我去寻求专业帮助。我开始接受治疗、康复。我不得不祈求上帝的怜悯和恩典。我很抱歉。但我致力于每天都成为一个更好的人。我不是在请求原谅。真的很抱歉。”
在自拍风格的道歉视频中，库姆斯看上去很忧郁，穿着一件 T 恤，而且似乎是在露台上。
安全摄像头视频的日期为 2016 年 3 月 5 日，与文图拉诉讼中描述的洛杉矶世纪城地区洲际酒店事件的描述非常相似。
诉讼称，库姆斯在事件发生后立即向酒店支付了 5 万美元购买安全视频。他或他的代表都没有回应这一具体指控。美国有线电视新闻网 (CNN) 没有透露如何获得这段视频。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/19/sean-diddy-combs-cassie-attack-video-apology</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国人道主义事务负责人对加沙援助发出“世界末日”警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/un-humanitarian-chief-delivers-apocalyptic-warning-over-gaza-aid</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/un-humanitarian-chief-delivers-apocalyptic-warning-over-gaza-aid</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在全国步枪协会大会上提出连任三届总统的想法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/19/trump-nra-convention-dallas</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T14:21:26Z前总统唐纳德·特朗普在全国步枪协会年会和会议上发表讲话周六在德克萨斯州达拉斯举行的展览。 唐纳德·特朗普在全国步枪协会的一次夸夸其谈的演讲中提出连任三届总统的想法，这明显违反了美国宪法，他在演讲中发誓要扭转枪支安全措施。拜登政府。
“你知道，罗斯福 16 岁了——快 16 岁了——他连任了四届任期。我不知道，我们会被视为三届吗？还是两届？”这位前总统和共和党总统候选人在达拉斯举行的该组织年度大会上发表讲话，促使人群中的一些人大喊“三！” Politico 报道 .
特朗普在过去的评论中提出了第三个任期，甚至在 2020 年竞选时提到了延长总统任期。他也试图与这个想法保持距离，四月份告诉《时代》杂志：“我根本不会赞成它。我打算服务四年并做好工作。”
第 22 条修正案是在富兰克林·德拉诺·罗斯福第四个任期后颁布的，将总统任期限制为两届。
特朗普在全国步枪协会的演讲中谈到了堕胎、移民问题，并批评小罗伯特·F·肯尼迪是“激进左派”的一部分。他还抱怨针对他的多起刑事案件，其中包括禁止他在纽约市正在进行的刑事审判中评论证人的禁言令。
特朗普得到了全国步枪协会的支持，但该组织最近因法律和财务困境而陷入困境，不再像以前那样在美国政治中占据主导地位。
在前长期任职领导人韦恩·拉皮埃尔 (Wayne LaPierre) 以及该组织的其他高管召开会议不到三个月后，全国步枪协会 (NRA) 召开了大会 在一场针对该组织挥霍无度的诉讼中承担责任。
特朗普说他听说枪支拥有者“不投票”，他敦促全国步枪协会成员在 11 月份去投票：“这次让我们叛逆一下，投票，好吗？”
Politico 指出，拜登政府一直致力于遏制枪支暴力，包括采取一系列行政措施以及成立第一个防止枪支暴力的联邦办公室。
拜登还推动扩大购买枪支时的背景调查，并结束允许在传统商店之外销售枪支而无需进行背景调查的变通办法。
“如果拜登政权再执政四年，他们就会来抢你的枪，”特朗普抱怨道。
根据 10 月份的一份报告，只有 12% 的美国人认为应该放松枪支法，而 56% 的人认为应该加强枪支法，31% 的人认为应该维持目前的状态。 .gallup.com/poll/1645/guns.aspx&quot;&gt;民意调查由盖洛普进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/19/trump-nra-convention-dallas</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼城 vs 西汉姆联：英超联赛最后一天 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/may/19/manchester-city-v-west-ham-premier-league-final-day-live</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T14:17:55ZF&quot;他们聚集在阿提哈德体育场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/may/19/manchester-city-v-west-ham-premier-league-final-day-live</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布里杰顿真实生活中的惠斯勒顿夫人如何震惊了 18 世纪社会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/19/bridgerton-lady-whistledown-scandalised-18th-century-society-eliza-haywood-feminist</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/19/bridgerton-lady-whistledown-scandalised-18th-century-society-eliza-haywood-feminist</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布达佩斯附近发生船只相撞事故，两人死亡，五人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/dead-and-missing-after-boat-collision-near-budapest-hungary</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T12:00:29Z从盖勒特贝格欣赏多瑙河到佩斯的景色，匈牙利警方称，多瑙河上发生船只相撞事故，造成两人死亡、五人失踪。
匈牙利警方周六深夜收到报告，称在首都布达佩斯以北约 30 英里（50 公里）处维罗切镇附近的河岸上发现一名男子头部流血。
后来在附近发现了一男一女的尸体。
警方开始搜寻几小时后，他们在水中发现了一艘受损的船，并将其拖到岸边。他们仍在寻找五名成年人——三男两女——他们认为他们在船上。
&lt;旁白&gt;
 相关：匈牙利为习近平欧洲之行最后一站铺设红地毯

警方表示，事故发生时，一艘内河游船正在该地区。他们在河上游 50 多英里处的科马罗姆镇附近拦截了一艘船体受损的船只。
维罗切的多瑙河宽约 460 米（1,500 英尺），位于多瑙河弯道区域的中心，该河道在此处以近 90 度的大转弯向南流去。该地区是热门的休闲和划船目的地，位于布达佩斯和奥地利首都维也纳（沿河上游 140 英里）之间的游船经常使用的路线上。
这起致命事故发生在五年前，当时布达佩斯发生了一场河流游船与一艘较小的旅游船相撞，几秒钟内就沉没了。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2019 年，美人鱼号在多瑙河繁忙的河段沉没。 摄影：Attila Kisbenedek/AFP/Getty Images


2019 年 5 月，在布达佩斯玛格丽特桥下，载有 35 人（其中大部分是韩国游客）的游船“美人鱼号”被更大的游轮“维京西格恩号”从后面超越。
乌克兰维京西格恩号船长去年，他因过失导致致命的大规模灾难而被判五年零六个月监禁。他已对该决定提出上诉。
警方周日表示，他们已对一名身份不明的肇事者提起刑事诉讼，罪名是涉嫌危害水运并造成多人死亡。
灾害管理总局发言人告诉匈牙利通讯社 MTI，来自多个地区灾害管理机构的近 90 名人员正在从陆地、水中和空中搜寻失踪人员。 &gt;
伊姆雷·多卡 (Imre Dóka) 说，十二艘船和三架无人机以及两名救援潜水员参与了搜索。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/dead-and-missing-after-boat-collision-near-budapest-hungary</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克副总理罗伯特·菲科在枪击事件四天后脱离了直接危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/slovakia-pm-robert-fico-out-of-immediate-danger-four-days-after-shooting-says-deputy</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T10:53:04Z留着胡须、穿着灰色 T 恤的罗伯特·卡利尼亚克 (Robert Kaliňák) 接受记者采访斯洛伐克副总理表示，该国总理罗伯特·菲科已脱离危险，但在被枪手枪击四天后仍在重症监护室。
“他已经摆脱了生命的直接威胁，但他的病情仍然严重，需要重症监护，”菲科最亲密的政治盟友罗伯特·卡利尼亚克告诉记者。
“我们可以认为他的病情稳定，预后良好，”卡利尼亚克在中部城市班斯卡比斯特里察的医院外说道，菲科正在那里接受治疗。他补充道：“我们现在都感觉轻松了一些。”
卡利尼亚克表示，菲科将暂时留在班斯卡比斯特里察医院，并补充说，他的病情仍然太严重，无法转移到首都布拉迪斯拉发的医院。
Fico，59 岁，被枪击周三，在中部矿业小镇汉德洛瓦举行政府会议后，步行向支持者致意。
Kaliňák 早些时候表示，Fico 受了四处枪伤，其中两处为轻伤，一处为中度，一处为重度。
斯洛伐克内政部长 Matúš Šutaj-Eštok 表示，如果其中一颗子弹“只高出几厘米，就会击中总理的肝脏”。
菲科在周三接受了一次长达五个小时的手术，并在周五接受了第二次手术。
斯洛伐克媒体确认，这名枪手嫌疑人是 71 岁的前保安兼业余诗人尤拉吉·辛图拉 (Juraj Cintula)，他被指控犯有预谋谋杀未遂罪，并于周六被特别刑事法庭审前拘留。&lt; /p&gt;
斯洛伐克专门刑事法院发言人表示，在检察官表示担心嫌疑人可能逃跑或实施进一步犯罪后，斯洛伐克专门刑事法院下令拘留嫌疑人。
嫌疑人可以针对该命令向最高法院提出上诉。
布拉迪斯拉发郊外小镇佩齐诺克的法院大楼由戴着巴拉克拉瓦帽、携带步枪的警察守卫。新闻媒体不准进入，记者被困在门外。
周三的枪击事件是 20 多年来首次针对欧洲政治领导人的重大暗杀企图，并引起了国际谴责。政治分析家和立法者表示，这暴露了斯洛伐克和整个欧洲日益激烈和两极分化的政治气候。
菲科，资深民粹主义政治家&lt; /a&gt; 长期以来一直是斯洛伐克及其他地区的分裂人物。去年，他以亲俄、反美的平台重新掌权，这引起了欧盟和北约成员国的担忧，担心他会放弃该国亲西方的路线，尤其是在乌克兰问题上。
斯洛伐克的记者关闭专注于高层腐败的特别检察官办公室增加了欧盟可能冻结分配给斯洛伐克的部分资金的可能性。
将每年接受超过 5,000 欧元（4,300 英镑）国际资助的民间社会团体标记为“获得外国支持的组织”的立法也引发了欧盟和非政府组织的担忧。
 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵之初，斯洛伐克是乌克兰最坚定的支持者之一，但菲科在第四次担任总理后重新掌权后，停止了向乌克兰提供武器。 法新社、美联社和路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/slovakia-pm-robert-fico-out-of-immediate-danger-four-days-after-shooting-says-deputy</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：医院称加沙中部难民营遭袭击至少20人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/19/israel-gaza-war-live-people-killed-in-strike-nuseirat-refugee-camp-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T11:00:24Z本月早些时候拍摄的居住在 Nuseirat 营地的一家人的照片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/19/israel-gaza-war-live-people-killed-in-strike-nuseirat-refugee-camp-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内政部威胁将在英国生活 38 年后将其驱逐至尼日利亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/19/home-office-in-threat-to-deport-disabled-man-to-nigeria-after-38-years-in-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T10:00:33Z一位在英国生活了38年的残疾人内政部威胁将其驱逐出英国。
安东尼·奥鲁本米·乔治 (Anthony Olubunmi George)，61 岁，1986 年 24 岁时从尼日利亚来到英国。此后他就没有离开过英国，也没有任何刑事定罪。 2019年，他两次中风，导致言语和行动能力出现问题。
《卫报》还报道了Nelson Shardey，74 岁，来自默西塞德郡的报刊员，自 1977 年以来一直居住在英国，尽管大部分时间都在英国，但内政部拒绝无限期居留他的成年生活。
乔治抵达时，玛格丽特·撒切尔 (Margaret Thatcher) 担任首相，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 是乔治移居英国以来第九任首相。他经历了很多次无家可归的时期，并说他已经记不清这些年来有多少朋友为他提供庇护。他说他在尼日利亚不再有任何亲密的家人。
乔治提出了多项留在英国的申请，但均被内政部拒绝，最近一次申请是在 5 月 7 日。
2005年，他的前律师在他的护照上提交了伪造的入境印章，随后向警方和法律监管机构举报。
乔治告诉《卫报》，他直到很多年后才知道护照上的印章。他的现任律师 MTC Solicitors 的纳加·坎迪亚 (Naga Kandiah) 表示，他之前糟糕的法律代理是造成乔治问题的原因。在他最近的拒绝中，内政部官员表示：“不幸的是，这不被视为特殊情况。”
Kandiah 已针对最新的拒绝提出上诉。
内政部之前拒绝他的案件时指出：“您的家人和朋友可以来尼日利亚探望您。”
乔治说：“我不知道我睡过多少张不同的沙发——多得数不清。我没有自己的生活，过着现在的生活。自从我中风以来，我的健康问题是我最大的担忧。我所要求的只是内政部的一些善意。”
Kandiah 说：“我的客户已经在地狱中生活了 38 年，没有家人，曾两次中风，在尼日利亚已经没有家人了。他的处境不仅是因为内政部的政策，还因为以前的律师代表不力，未能维护职业诚信和道德标准。”
内政部发言人表示：“必须根据移民规则考虑申请的个人优点，申请人有责任证明他们符合这些规则。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/19/home-office-in-threat-to-deport-disabled-man-to-nigeria-after-38-years-in-uk</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西计算有史以来最严重洪水造成的损失，洪水很快消退的希望渺茫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/brazil-floods-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T10:30:33Z市政警卫队员在船上守卫阿雷格里港市政厅附近被洪水淹没的街道周五。巴西有史以来最严重的洪水之一袭击其最南端的州，造成 155 人死亡，54 万人被迫逃离家园，三周后，专家警告说，水位至少还需要两周才能下降.
南里奥格兰德州的死亡人数仍在每天增加，超过 77,000 名流离失所者仍留在公共避难所，促使州政府宣布计划建造四个临时“帐篷城市”以容纳他们。
&lt;旁白&gt;
 相关：巴西正遭受灾难性洪水的困扰。出了什么问题——未来会怎样？

周五，该州州长 Eduardo Leite 表示，重建成本将“远高于”他最初估计的 190 亿雷亚尔（29 亿英镑）。
多个城市仍处于水下，包括该州首府阿雷格里港，该州 96 个社区中有 46 个被洪水淹没。即使是非洪水地区的居民也不得不忍受没有电和饮用水的日子。
在该州的七条主要河流中，有五条仍高于最高水位，专家表示水位短期内消退的希望不大。
&lt;图&gt;
 互动

“这些降雨是典型的气候危机：非常强烈，短时间内集中了大量的水”，里奥格兰德联邦大学水利研究所 (IPH) 教授安德森·鲁霍夫 (Anderson Ruhoff) 表示做南。
在短短三天内，该州的降雨量就达到了通常四个月的降雨量。
风暴导致塔夸里河、卡伊河、帕尔多河、雅库伊河、锡诺斯河和格拉瓦塔伊河泛滥，所有这些河流都流入瓜伊巴河，这是流经阿雷格里港的一大片水域。
短短48小时内，瓜伊巴河水位就升至5米多，势不可挡的排水堤，洪水涌入城市。堤坝围堵系统未能挡住水。
该地区最大的两支足球队格雷米奥队和国际队的体育场发现自己被水淹没，迫使比赛推迟。
此后，降雨有所减弱，但洪水持续存在，水位可能会持续数天保持高位。
IPH 的另一位教授罗德里戈·派瓦 (Rodrigo Paiva) 表示，虽然水逐渐从瓜伊巴河中排出，但更多的水仍在从上游流入。
“瓜伊巴河上方的河漫滩中仍然储存着大量的水，”他说。 “这就是为什么它释放水非常缓慢，”派瓦说。
他和鲁霍夫都认为，在最好的情况下——这意味着如果没有更多的降雨——洪水将至少持续到五月底。
“还有很多水需要排出，”鲁霍夫说。 “每年的这个时候，我们每五到七天就会下一次雨，这种情况现在正在发生：冷锋袭击该州并导致降雨，从而延迟了水位的下降。”
与此同时，巴西中部的热浪阻止了冷锋向北移动，导致其在南部停留。
这场灾难促使在阿雷格里港出生和长大的著名小说家杰斐逊·特诺里奥说“我们所知道的南里奥格兰德州将永远不会再存在。” 
2021 年巴西最负盛名的巴西文学奖得主特诺里奥很幸运，生活在受洪水影响较小的地区，但他警告说，这场灾难的长期影响远远超出了物质损失。
“我们所知道的状态将不再存在，”他说。 “实际上每个人都受到了某种程度的影响：身体上、物质上或心理上。 [南里奥格兰德] 无法再回到以前的样子。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/19/brazil-floods-toll</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>