<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 09:15:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：特朗普的联合国提名支持以色列对约旦河西岸的主权，有报道称疑似定居者袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/22/middle-east-crisis-live-israel-west-bank-gaza-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T08:03:54Z周二，在约旦河西岸村庄 Jinsafut 遭到疑似以色列定居者的袭击后，一名巴勒斯坦男子站在一辆被烧毁的汽车旁边]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/22/middle-east-crisis-live-israel-west-bank-gaza-ceasefire</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼男子因新镇犹太教堂纵火被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/22/sydney-man-arrested-over-newtown-synagogue-fire-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T07:05:07Z新南威尔士州警察徽章新南威尔士州州长表示，本月逮捕一名涉嫌试图在悉尼内西区纵火焚烧犹太教堂的男子是一个“重大突破”，因为对一系列反犹太主义事件的调查仍在继续破坏行为。
33 岁的 Adam Edward Moule 的案件于周三在 Downing Centre 地方法院短暂审理，并定于周四再次在同一法院出庭。
Moule 是 Strike Force Pearl 指控的第九人，该组织成立的目的是调查悉尼各地以反犹太主义为重点的仇恨犯罪。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

据称，他在 Newtown 犹太教堂的前墙上画了红色纳粹标志，并点燃了一种透明液体，几分钟内就烧完了。
新南威尔士州警察局长 Karen Webb 周三告诉记者，预计将有第二名与 Newtown 事件有关的人被捕“很快”。
侦探在连夜对坎珀当的两个地址执行搜查令后逮捕了穆尔。
据警方称，穆尔最初在警方的看守下被送往圣文森特医院，但获释后被带到萨里山警察局，并被指控用火烧毁财物、持有涉嫌盗窃的物品和种植违禁植物。他被拒绝保释。
警方表示，在搜查过程中，他们缴获了一些物品以供进一步检查。

相关：特朗普上任第一天的一系列行动让反对者们手忙脚乱

另外，34 岁的 Tammie Farrugia 于周二出庭，她被指控与 12 月在 Woollahra 发生的一起事件有关，当时一辆汽车被点燃，一所房屋被喷上反以色列涂鸦。
新南威尔士州警察部长 Yasmin Catley 周三表示，在犹太人聚居的地区和“犹太人聚集的地方”，“主动警务”有所增加。意义重大”。
韦伯表示，警方对 1 月份在阿拉瓦犹太教堂发生的破坏事件和周二在马鲁布拉发生的在托儿中心发生的纵火事件“有非常有力的线索”。
“所有这些[独立]问题都得到了严肃处理，我们将继续采取所有调查措施，并对这些问题进行全面调查，以确定罪犯，”她于 1 月 23 日表示。星期三。
“我们都必须保持开放的心态，我们不应该排除任何可能性，”她说。
州长克里斯·明斯 (Chris Minns) 告诉记者，逮捕穆尔是一个“重大突破”，目前有 40 名全职侦探在打击珍珠队的领导下工作，以抓捕涉嫌肇事者。过去两个月，悉尼发生了六起重大反犹太或反以色列涂鸦事件。
“我想明确表示，公民领袖和新南威尔士州领导人团结一致，反对这种恐惧和恐吓，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/22/sydney-man-arrested-over-newtown-synagogue-fire-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳氏船级社就其在贩卖非洲奴隶中所扮演的角色道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/lloyds-register-apologises-for-role-in-trafficking-enslaved-people-from-africa</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T06:00:13Z威廉·霍兰德 (William Holland) 的一幅画展示了位于伦敦的劳埃德咖啡馆 (1798 年)，英国航运登记协会 (Society for the Registry of Shipping) 就是在这里成立的，后来成为劳埃德船级社 (Lloyd’s Register)。劳埃德船级社 (Lloyd’s Register) 是英国船级社旗下的一家海事和工业集团，由英国最大的慈善机构之一劳埃德船级社 (Lloyd’s Registered Society) 已就其在贩卖非洲奴隶中所扮演的角色道歉，但因做得不够而受到批评。
该公司成立于 1760 年，由商人和保险商在伦敦伦巴底街爱德华·劳埃德 (Edward Lloyd) 的咖啡馆相识，当时名为船舶登记协会 (Society for the Regulatory of Shipping)，为船舶提供分类服务。
在劳埃德船级社 (LR) 委托调查其与奴隶制的关系后，劳埃德船级社做出了道歉。它还强调了海事和保险业之间的联系，为这两个行业提供服务的企业，以及当时跨大西洋的人口贸易，这为英国金融利益的全球扩张奠定了基础。
赫尔大学威尔伯福斯研究所公布了其研究成果，重点关注 1764 年至 1834 年的记录。
劳氏船级社在其网站上的一份声明中表示，在此期间，劳氏船级社一直致力于记录船舶适航性信息，供贸易用于购买、销售和保险，并补充说：“它将这些信息出售给订阅者，其中许多人积极参与奴隶经济。
“我们早期的一些委员会成员参与了跨大西洋贩卖被奴役的非洲人。值得注意的是，自 1764 年起，船舶登记协会至少有 6 名委员会成员被认定为奴隶贩子，另有 6 名参与了贩卖非洲奴隶的活动。
“从这项初步研究中可以清楚地看出，从 1760 年我们成立到 1833 年英国《废除奴隶制法案》颁布，我们在支持促成奴隶经济的海运体系方面发挥了重要作用。
“我们对这段历史深感遗憾。承认这一遗产对于我们的组织、受影响者的后代、仍然生活在这种贩运后果中的人以及整个社会都很重要。”
LR 表示，已向国家档案馆拨款 100 万英镑，启动一个项目，对档案材料进行编目和共享，并支持加勒比和西非的学术研究“开发关于奴役历史的新叙事”。
它还承诺支持利物浦的国际奴隶制博物馆开展一项项目，使后裔社区能够研究他们的历史。
LR 由英国最大的慈善机构之一劳氏船级社基金会所有，该基金会在 2023 年的收入为 5.6 亿英镑。
利物浦黑人历史研究小组的劳伦斯·韦斯特加夫 (Laurence Westgaph) 表示，考虑到剥削产生的利润，100 万英镑是“微不足道的”，并质疑为什么这项研究只关注 1834 年之前的记录，当时英国海运业继续受益在英国废除奴隶制很久之后，英国仍然从美国和巴西的种植园经济中受益。
LR 在一份声明中表示：“虽然我们最初的研究范围是到 1834 年大英帝国废除奴隶制，但我们知道奴隶制已经超越了这个日期，并且认识到我们还有很多工作要做。”
在其网站上，该公司将英国描述为“跨大西洋贩卖非洲奴隶的主要参与者”，英国船只在 10,000 多个“强行带走和运送了约 340 万人，其中 80 万人在运输途中死亡”航行。
LR 与保险公司伦敦劳合社 (Lloyd’s of London) 没有任何关联，该公司于 2020 年为其在奴役中所扮演的角色道歉，尽管它诞生于伦敦伦巴底街的同一家咖啡馆。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/lloyds-register-apologises-for-role-in-trafficking-enslaved-people-from-africa</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，2024 年巴西火灾吞噬的荒野面积超过意大利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/brazil-fires-drought</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T03:00:08Z一辆汽车在森林大火旁行驶在经历了 2024 年有记录以来最严重的干旱之后，巴西以另一个令人震惊的里程碑结束了这一年：1 月至 12 月期间，3086 万公顷荒野被烧毁——面积超过意大利。
新报告中公布的数字比 2023 年高出 79%，是自 2019 年 MapBiomas 推出以来 Fire Monitor 记录的最大数字，MapBiomas 是一项由非政府组织、大学和技术公司发起的监测巴西生物群落的倡议。
在巴西准备于 11 月在亚马逊州帕拉州首府贝伦主办 COP30 之际，这些数据可能会带来尴尬。

相关：“这是游击战”：巴西消防队扑灭亚马逊大火——以及引发火灾的纵火犯

该州不仅是受火灾影响最严重的州，占总烧毁面积的 24%，而且亚马逊也是巴西六个生物群系中受影响最严重的，占 58%。2024 年亚马逊烧毁的面积超过了 2023 年全国烧毁的总面积。
“这是一个荒谬的增长，”MapBiomas 协调员 Ane Alencar 说，并补充说，森林地区首次成为受影响最严重的地区，超过了草原和牧场。 “一旦森林遭受火灾，需要很多年才能恢复……如果再次发生干旱，而那片森林没有得到保护，它就会再次燃烧，”她说。
研究人员认为，2023 年至 2024 年之间的严重干旱——自 1950 年政府开始记录以来最严重的干旱——因厄尔尼诺现象而加剧，是导致野火激增的决定性因素。
“但这只是等式的一部分。另一个涉及人类活动，”阿伦卡尔说，他主要指出农业部门经常用火来清理牧场，以及森林砍伐，在总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的第三任期内，森林砍伐已大幅减少，但仍未根除。
“还有一些火灾只是在森林中间​​发生的，这表明可能有犯罪活动，”研究人员说。



消防员在2024 年 9 月 4 日，巴西利亚的巴西利亚国家森林。 摄影：Anadolu/Getty Images


9 月火灾高峰期，有人怀疑火灾可能是犯罪分子对联邦打击森林砍伐和非法采矿的努力的强烈反对。联邦警察仅在 2024 年就对 119 起疑似纵火案展开调查，比前几年的平均 70 起有所增加。
阿伦卡尔担心 2025 年可能会出现类似的情况。“我们需要一个非常强劲的雨季才能真正补充土壤，而这还没有发生，”她说。
尽管统计数据严峻，但她表示，责任不能归咎于卢拉政府。 “如果我们去年就看到了 2022 年的森林砍伐程度 [气候变化否认者雅伊尔·博索纳罗执政时]，再加上 2024 年的气候条件，那么这将是最糟糕的情况，”她说。
“一个明显的结论是，森林保护远远超出了防止森林砍伐的范围。我们还需要关注应对气候变化，”阿伦卡尔说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/brazil-fires-drought</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰无人机袭击俄罗斯油库；特朗普提出对俄罗斯实施新制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/ukraine-war-briefing-ukraine-drones-hit-russian-oil-depot-trump-floats-fresh-russia-sanctions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/ukraine-war-briefing-ukraine-drones-hit-russian-oil-depot-trump-floats-fresh-russia-sanctions</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰辛达·阿德恩称即将出版的回忆录旨在帮助“所有曾经怀疑过自己的人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/jacinda-ardern-memoir-former-nz-new-zealand-pm</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T01:04:53ZJacinda Ardern 将于 2022 年 11 月出任新西兰总理。她将于今年 6 月出版一本名为《另一种力量》的回忆录。新西兰前总理Jacinda Ardern宣布她的回忆录将于 6 月出版，这本回忆录被誉为一本“非常个人化”的书，记录了她的领导生涯。阿德恩希望她的回忆录能引起那些渴望成为领导者的人的共鸣。“对于那些曾经怀疑过自己的人，我真的希望他们能从中有所收获，”她说。“我写过一些我以前没有分享过的东西，但我也试图分享领导的感受，尤其是当你惊讶地发现自己成为领导者时，”阿德恩说，这可能指的是她在 2017 年突然成为工党领袖，当时距离她所在的政党普遍预计会输掉的选举仅六周。在被称为“Jacindamania”的浪潮中，阿德恩带领该党取得了胜利。

相关：Jacinda Ardern 希望在被封为女爵士的同时“传播一点善意”

在她任期的最后阶段，阿德恩在国内的遗产变得更加复杂，她因政府未能履行解决住房危机和有效减少排放的承诺而受到批评。随着疫情的持续，出现了一小群反疫苗和反对强制令的团体，他们声音响亮，人数不多，但却在议会草坪上引发了暴力抗议，并向阿德恩发出了威胁性言论。
出版商 Crown 表示，《另一种力量》讲述了“一个饱受自我怀疑困扰的摩门教女孩如何创造了政治历史，并改变了我们对全球领导者的假设”。
2017 年，年仅 37 岁的阿德恩成为世界上最年轻的现任女性领导人，并成为第二位在任期间生育的女性，创造了历史。
在接下来的六年里，她的领导力被一系列国家和国际危机所定义，包括克赖斯特彻奇袭击和新冠疫情疫情以及她在压力时刻的反应，反复强调了同理心、人性和善良的价值观。在西方主要大国纷纷向右倾的时候，阿德恩的政治风格使她一跃成为全球左翼偶像。
在周二的声明中，她说：“我也想分享为什么我相信富有同情心的领导力，善良不仅是我们应该教给孩子的东西，在政治上也有一席之地。尤其是在这个时代。”
2023 年 1 月，阿德恩宣布她将辞职，因为她不再“有足够的精力”，这震惊了新西兰人。这本书将首次披露她决定的全部细节。

相关：从星尘到空坦克：独一无二的领导人杰辛达·阿德恩知道她的时代已经到了

自卸任以来，阿德恩担任了哈佛大学的双重研究员，继续从事Christchurch Call——这是她在克赖斯特彻奇清真寺枪击事件发生后为打击网络极端主义而建立的一个项目——并加入了威廉王子地球奖的董事会。
2023 年，阿德恩获得了新西兰最高荣誉之一，成为女爵士大伴娘。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/jacinda-ardern-memoir-former-nz-new-zealand-pm</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼斯称，一些反犹太袭击事件背后似乎有“雇佣演员”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/22/paid-actors-antisemitic-attacks-australia-pm-anthony-albanese-police-afp-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/22/paid-actors-antisemitic-attacks-australia-pm-anthony-albanese-police-afp-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示过去一个世纪男性身高增长速度是女性的两倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/22/men-have-grown-twice-as-much-as-women-over-past-century-study-shows</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T00:01:05Z男人和女人的测量与被测量在人类见证的深刻变化中，人们也许会忽略性感而强大的男性的崛起：那些高大、宽肩的类型，对于我们来说并不陌生。自我怀疑。
但根据一项新研究，在过去一个世纪里，全球男性的身高和体重增长速度是女性的两倍，导致两性之间的差异越来越大。
“我们正在深入了解性选择如何塑造男性和女性的身体，以及食物和疾病负担降低等环境的改善如何让我们摆脱枷锁，”罗汉普顿大学的刘易斯·哈尔西教授说。
哈尔西和他的同事使用了世界卫生组织、海外当局和英国记录的数据，以了解身高和体重如何随着生活条件的变化而变化。后者由人类发展指数（HDI）衡量，该指数是根据预期寿命、受教育时间和人均收入得出的分数，范围从零到一。
对数十个国家的记录进行分析发现，人类发展指数每增加0.2点，女性平均身高增加1.7厘米，体重增加2.7公斤，而男性平均身高增加4厘米，体重增加6.5公斤。这表明，随着生活条件的改善，身高和体重都会增加，但男性的增长速度是女性的两倍多。
为了了解类似趋势是否在各个国家/地区都出现，研究人员深入研究了英国的历史身高记录，其中 HDI 从 1900 年的 0.8 上升到 2022 年的 0.94。在本世纪上半叶，女性平均身高从 159 厘米增加到 162 厘米，增长了 1.9%，而男性平均身高从 170 厘米增加到 177 厘米，增长了 4%。
“从这个角度来看，1905 年出生的女性中，大约四分之一比 1905 年出生的男性平均身高高，但对于 1958 年出生的女性来说，这一比例下降到八分之一左右，”Halsey 说。
在 Biology Letters 在一项题为“性感而强大的男性身体：男性的身高和体重是与身体状况相关的性选择特征”的研究中，科学家推测女性的性偏好可能助长了男性身材更高、肌肉更发达的趋势——尽管在肥胖时代，体重重并不一定意味着肌肉发达。
Halsey 说，身材和体格是健康和活力的主要指标，而性选择也青睐那些能够更好地保护和捍卫伴侣和后代免受他人伤害的男性。
“女性会觉得男性的身高很有吸引力，因为这可能使他们更强大，而且身高较高表明他们体格健壮，”Halsey 说。 “随着她们的成长，她们没有受到恶劣环境的打击，因此她们的身高潜力更大。这表明她们体格健壮。”
该研究结果建立在之前的研究基础之上，该研究发现女性更希望男性身高更高，而男性则更希望女性身高更矮。但身高也有缺点。虽然身高较高的人往往收入更高，但他们也更容易患上各种癌症，可能是因为他们体内有更多细胞可以积累突变，最终导致疾病。
明尼苏达大学生态学、进化与行为学教授迈克尔·威尔逊表示，男性身高和体重增长速度更快“令人震惊”。他说，这与长期以来的观点一致，即由于繁殖的需求，雌性是“生态约束更大的”性别，尤其是怀孕和哺乳“耗能”的哺乳动物。
“雄性对更大体型的投资似乎对营养状况很敏感，”他说。“当男性在成长过程中摄入更多能量密集的食物时，他们的体型会比女性更大。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/22/men-have-grown-twice-as-much-as-women-over-past-century-study-shows</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毕晓普呼吁特朗普“怜悯”移民和 LGBTQ+ 人群</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/trump-bishop-mercy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T00:00:29Z圣公会主教在讲道坛上讲话在就职祈祷布道中，华盛顿圣公会主教直接呼吁唐纳德·特朗普“怜悯”全国各地受到新政府移民政策针对的社区和 LGBTQ+ 政策。
右翼牧师玛丽安·巴德在华盛顿国家大教堂的讲坛上发表了她的布道——以及一次充满激情的恳求——而特朗普则面无表情地坐在前排，旁边是梅拉尼娅·特朗普和 JD 万斯。后来当被问及这场仪式时，特朗普告诉记者，这“不太令人兴奋”。
“我不认为这是一场好的仪式，不，”他周二走进白宫时说。“他们可以做得更好。”
这场布道是大型跨宗教祈祷仪式的一部分，这是华盛顿国家大教堂举办的就职典礼后的传统，两党总统在任期开始时都会出席。周二上午的礼拜充满了对新政府成功的祝福和祈祷，但当巴德站起来发表布道时，布道变得更加尖锐，更具政治性。
“你们感受到了仁慈的上帝的天意之手，”她说，这显然是指特朗普的就职演说，他在演说中宣称上帝救了他免于刺客的子弹，以“让美国再次伟大”。她继续说：“以上帝的名义，我请求您怜悯我们国家现在害怕的人民。”
巴德的布道相当于对新总统的大胆公开批评，新总统在上任的头几个小时就签署了行政命令，撤销了拜登时代对跨性别美国人的保护，并为履行大规模驱逐的承诺奠定了基础。一项行政命令指示联邦政府只承认“两种性别——男性和女性”，而他的移民指令则废除了出生公民权，向南部边境派遣军队，并暂停美国难民接纳计划。
“民主党、共和党和独立家庭中都有同性恋、变性儿童担心自己的生命安全，”巴德说，并要求他的政府表现出同情心。
她还谈到了移民——那些“为我们收割庄稼”和“在医院上夜班”的人——但“可能不是公民或没有适当的证件”。
“绝大多数移民不是罪犯。他们纳税，是好邻居。他们是我们教堂、清真寺、犹太教堂、锡克教谒师所和寺庙的忠实成员，”她说道，并补充道：“我们的上帝教导我们要仁慈地对待陌生人，因为我们曾经是这片土地上的陌生人。”
当巴德结束布道时，特朗普转过身对万斯说了些什么，万斯摇了摇头。
在特朗普的第一个任期内，巴德曾与他发生过冲突。 2020 年，她对特朗普出现在华盛顿圣约翰圣公会教堂前的行为表示愤怒。2020 年，联邦官员使用武力驱散因乔治·弗洛伊德之死而进行和平示威的人群，特朗普在教堂前举起一本圣经。
特朗普的盟友已经开始攻击巴德的言论。佐治亚州众议员迈克·柯林斯表示，美国公民巴德因批评总统的言论“应该被列入驱逐出境名单”。特朗普发誓在担任总统期间要保护美国人的言论自由。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/trump-bishop-mercy</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批评人士称伊拉克通过法律将允许童婚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/21/iraq-passes-laws-that-critics-say-will-allow-child-marriage</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T22:30:08Z伊拉克人在巴格达市中心的解放广场举行示威，反对未成年婚姻。伊拉克议会通过了该国个人地位法的修正案，反对者称该修正案实际上将使童婚合法化婚姻。
这些修正案赋予伊斯兰法院更大的权力来处理家庭事务，包括婚姻、离婚和继承。活动人士认为，这破坏了伊拉克 1959 年的个人地位法，该法统一了家庭法并为妇女建立了保障措施。
伊拉克法律目前在大多数情况下将 18 岁定为最低结婚年龄。周二通过的改革将允许教士们根据他们对伊斯兰教法的理解进行统治，有些人认为，根据贾法里伊斯兰教法学派，女孩可以在十几岁时结婚，甚至在九岁时也可以结婚，许多什叶派宗教当局都遵循贾法里学派的教法。
改革的支持者主要是保守的什叶派立法者，他们认为这是使法律与伊斯兰教原则保持一致并减少西方对伊拉克文化影响的手段。
议会还通过了一项大赦法，该法被视为有利于逊尼派被拘留者，也被视为为参与腐败和贪污的人提供了通行证。该议院还通过了一项土地归还法，旨在解决库尔德人的领土主张问题。
人权活动家、伊拉克妇女联盟成员 Intisar al-Mayali 表示，通过民事地位法修正案“将对妇女和女孩的权利产生灾难性的影响，因为女孩在年幼时结婚，侵犯了她们作为儿童的生命权，并将破坏对妇女离婚、监护和继承权的保护机制”。
会议在混乱和程序违规指控中结束。
“出席会议的议员中有一半没有投票，这违反了法定人数，”一位不愿透露姓名的议会官员表示，因为他无权公开发表评论。他说，一些议员大声抗议，其他人则登上了议会讲台。
会议结束后，一些议员对投票程序表示不满，根据投票程序，所有三项有争议的法律——每一项都得到不同集团的支持——都是一起投票的。
“关于民事地位法，我们坚决支持它，对此没有任何异议，”独立议员拉伊德·马利基说。“但它与其他法律一起被一起投票……这可能会导致联邦法院的法律上诉。”
议长马哈达尼在一份声明中称赞这些法律的通过是“加强司法和组织公民日常生活的重要一步”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/21/iraq-passes-laws-that-critics-say-will-allow-child-marriage</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院称大象“威严”，但不能通过法律途径离开科罗拉多动物园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/colorado-zoo-elephants-release</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T22:35:49Z两头大象站在草丛中科罗拉多州最高法院于 11 月 23 日表示，科罗拉多州一家动物园里的五头大象可能“威严”，但由于它们不是人类，因此它们没有合法权利寻求释放星期二。
科罗拉多州最高法院的裁决是在 2022 年纽约布朗克斯动物园一头名为 Happy 的大象在动物权利组织提起的诉讼中遭遇类似法庭败诉之后做出的。有利于这些动物的裁决将允许 Happy 和科罗拉多斯普林斯夏延山动物园的大象（Missy、Kimba、Lucky、LouLou 和 Jambo）的律师进行长期的法律程序，让囚犯挑战他们的拘留，并可能被送往大象保护区生活。
“值得注意的是，本法院面临的狭隘法律问题并不取决于我们对这些雄伟动物的尊重，也不取决于我们对这五头大象的尊重。相反，这里的法律问题归结为大象是否是人，因为该术语在人身保护法中使用。而因为大象不是人，这里的大象没有资格提出人身保护令索赔，”法院在裁决中说。
试图让哈皮获释的同一个动物权利组织非人类权利项目也在科罗拉多州提起诉讼。
该组织辩称，科罗拉多大象出生在非洲的野外，已经显示出脑损伤的迹象，因为动物园实际上是这些聪明而社会化的动物的监狱，它们以每天漫游数英里而闻名。它希望将这些动物释放到美国两个经认可的大象保护区之一，因为该组织认为它们不能再在野外生活了。
动物园辩称，在大象这个年龄，转移大象并可能将它们与新动物放在一起是残忍的，可能会造成不必要的压力。它说，它们不习惯在更大的群体中生活，而且根据动物园的观察，大象没有技能或意愿加入群体。
非人类权利项目在一份声明中表示，最新裁决“延续了明显的不公正”，并预测未来的法院将拒绝只有人类才有自由权的想法。
“与其他社会正义运动一样，我们挑战根深蒂固的现状，这种现状让 Missy、Kimba、Lucky、LouLou 和 Jambo 一生遭受精神和身体上的痛苦，因此早期的损失是意料之中的，”它说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/colorado-zoo-elephants-release</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大学在法律和解中同意有争议的反犹太主义定义</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2025/jan/21/harvard-antisemitism-lawsuit-settlement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2025/jan/21/harvard-antisemitism-lawsuit-settlement</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这一举动不言而喻”：德国人对马斯克的纳粹礼做出回应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/21/the-gesture-speaks-for-itself-germans-divided-over-musks-apparent-nazi-salute</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/21/the-gesture-speaks-for-itself-germans-divided-over-musks-apparent-nazi-salute</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔、美国和埃及谈判代表在开罗设立枢纽，以巩固加沙停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/qatari-us-and-egyptian-negotiators-set-up-cairo-hub-to-shore-up-gaza-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T20:03:35Z一支援助车队穿过加沙南部城镇拉法赫被毁坏的建筑物卡塔尔、美国和埃及谈判代表正在开罗运营一个通讯中心，以保护加沙的停火，正如唐纳德·特朗普所说，他不确定战斗是否会持续下去。
已经报告了违反情况。加沙的医务人员周一表示，有 8 人被以色列的火力击中。由于哈马斯没有提供要释放的人质姓名，停火的开始也被推迟。
特朗普声称这项协议是他的功劳，因为他的特使帮助打破了数月的僵局，并在他就职典礼前达成了协议。但在周一活动结束后被问及他是否认为这笔交易会持续下去时，他似乎与冲突保持距离。“那不是我们的战争。这是他们的战争，”他告诉记者。
卡塔尔一位高级外交官周二表示，谈判人员相信美国总统会支持该协议，因为他的团队在确保该协议达成方面发挥了关键作用。
“如果不是因为 [特朗普]，这项协议现在就不会达成。因此，我们指望着本届政府的支持，”卡塔尔首相顾问兼外交部发言人马吉德·安萨里 (Majed al-Ansari) 表示。他说，特朗普的特使史蒂夫·维特科夫每天都与他保持联系。
停火的第一阶段预计将持续六周，更具挑战性的第二阶段谈判预计将于 2 月初开始。
双方的信任微乎其微，因此建立通信中心的目的是防止停火因违反规定的指控而破裂。
人质和囚犯的释放也已分开进行，以留出时间进行协调。安萨里表示，2023 年 11 月达成的停火“一直很脆弱”，部分原因是双方释放人员的时间都很紧迫。
“名单被推迟了，它们是在提议的最后期限之后才提交的……双方达成的协议和我们手头的名单之间存在很多差异，”他说。
目前的协议“给了我们足够的时间来交换名单、达成一致、处理可能收到的名单问题以及处理任何违规行为”。
当违规行为被报告给全天候运作的开罗中心时，调解员会与双方交谈，旨在防止局势升级。
“这就是过去 48 小时发生的事情。 “我们接到了可能违反停火协议的电话，我们立即处理了这些电话，停火协议得以维持，”安萨里说。
他拒绝对具体违反停火协议的情况发表评论，理由是停火协议非常敏感。
作为协议的一部分，向加沙运送的援助物资已经开始增加。自周日以来，已有超过 900 辆卡车和卡塔尔提供的 12,500 升燃料越过边境，安萨里表示他希望这一数字会上升。
这些援助物资将主要用于满足该地区的基本需求，该地区经历了 15 个月的战争，大多数人都在挨饿，医疗系统也遭到严重破坏。重建工作预计要到未来阶段才会开始，如果能达成的话。
特朗普过渡官员告诉美国记者，政府正在讨论在重建期间重新安置 200 万巴勒斯坦人，其中一个可能的目的地是印度尼西亚。
这对卡塔尔来说将是一条红线，卡塔尔不能支持“任何以重新安置或重新占领为结局的计划”，安萨里说，但目前的重点是让谈判保持正轨。“目前我们关心的是协议的实施，推动它完成第二阶段并在加沙实现可持续的和平。”


]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/qatari-us-and-egyptian-negotiators-set-up-cairo-hub-to-shore-up-gaza-ceasefire</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州为可能发生的新火灾做准备，因为风为“爆炸性增长”创造了条件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/wind-new-fires-california</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T13:56:46Z人们在橙色天空前拿着水管和其他消防设备周二，南加州风力增强，至少发生了两起新的野火，两周前，洛杉矶地区发生了两起大火，至今仍在燃烧，消防员在极端火灾天气中保持警惕。
在仍然干燥的天气条件下，新的强风吹来，标志着危险的高火灾风险条件的结束，这种条件使得这座陷入困境的城市的消防员在很大程度上控制住了已经烧毁了数千所房屋的灾难性大火。自 1 月 7 日在狂风中爆发以来，大火已造成至少 27 人死亡，超过 14,000 栋建筑被毁。
在极端火灾天气期间，沿海地区的阵风最高可达 70 英里/小时（113 公里/小时），山区和山麓地区的阵风最高可达 100 英里/小时（160 公里/小时），预计极端火灾天气将持续到周二早上。根据国家气象局的报告，夜间，沿海地区的风速为 35 英里/小时（56 公里/小时），山区的风速为 63 英里/小时（101 公里/小时）。
气象局发出警告，由于湿度低和破坏性的圣安娜风，从周一下午到周二早上，洛杉矶、文图拉和圣地亚哥县部分地区将面临“特别危险的情况”。
“一旦发生火灾，火势将迅速蔓延，”奥克斯纳德气象局的气象学家 Andrew Rorke 说。
洛杉矶市长 Karen Bass 周一表示，该市已为可能发生的新火灾做好准备，并警告说强风可能会吹散南加州现有火灾区的灰烬。她敦促洛杉矶居民访问 lacity.gov，了解如何在圣安娜风期间保护自己免受有毒空气的侵害。
加州消防局和当地消防部门已在该地区部署了消防车、洒水飞机和人工队，以便在发生新火灾时能够快速响应。
圣地亚哥县至少发生了两起小火灾。已发布疏散命令，以应对烧毁约 50 英亩（20 公顷）土地的 Lilac 大火。加州林业和消防部门发布消息称，火灾“以中等速度蔓延，建筑物受到威胁”。消防员在 Pala 大火上取得了进展，据报道火灾已停止，该机构表示。
周一，洛杉矶消防队迅速扑灭了标志性的三圆顶格里菲斯天文台南部发生的一场小灌木丛火灾。
洛杉矶警察局发言人 David Cuellar 表示，一名涉嫌纵火的男子已被拘留。消防员还迅速扑灭了洛杉矶格拉纳达山附近 405 号州际公路沿线的灌木丛火灾，该火灾导致北行车道暂时关闭。
消防队员积极扑灭周一下午在圣地亚哥县波威市引发的火灾，并阻止了火势蔓延。
罗克说，预计洛杉矶地区周末将有少量降雨，不过周四预计会有更多阵风。
当局敦促人们不要修剪草坪，以防止引发火灾，也不要引发任何可能失控的火灾。他们还敦促居民重新考虑疏散计划并准备好应急包，并留意任何新的火灾并迅速报告。
加州林业和消防部门发言人戴维·阿库纳 (David Acuna) 表示，最大的担忧是帕利塞德和伊顿大火突破了控制线并引发新的火灾。
“不要做引发另一场火灾的事情，这样我们才能专注于缓解当前的火灾，”阿库纳说。
周一，太平洋帕利塞德的更多疏散令被解除，当局表示只有在检查站出示居住证明后，居民才被允许返回。
美联社对此作出贡献报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/21/wind-new-fires-california</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>