<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 09:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>涉嫌违反 WhatsApp 规定的间谍软件所有者与意大利终止合同</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/06/owner-of-spyware-used-in-alleged-whatsapp-breach-ends-contract-with-italy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/06/owner-of-spyware-used-in-alleged-whatsapp-breach-ends-contract-with-italy</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多年来最强冷锋来袭 日本部分地区被大雪覆盖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/japan-snow-hokkaido-sea-coast-impact-flights-cancelled-tokyo</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T04:23:38Z日本北部北海道带广市大雪过后，重型机械清理积雪日本大部分地区被大雪覆盖，今年冬天的最低气温扰乱了铁路和航空交通，有警告称，更多预计周末将有大雪。
居民们费了好大劲才挖出几个小时内被雪掩埋的汽车，气象局称此次冷锋是“几年来最强的”。



日本北部北海道带广市大雪后，一名男子在挖雪 图片：Jiji Press/EPA


日本最北端的主岛北海道和日本海沿岸受灾最为严重，国内航空公司被迫取消该地区城市与东京之间的航班。据共同社报道，日本中部部分地区的火车服务也被取消。降雪导致多条道路关闭，官员敦促驾车者安装雪地轮胎。
气象局称，岐阜县白川镇在短短 48 小时内降雪量就达到 129 厘米，创历史新高，而新潟县上越市和北海道本别町的降雪深度接近一米。



2025 年 2 月 4 日，日本北部地区降雪，北海道带广市，重型机械正在清理道路。 图片：JIJI Press/AFP/Getty Images


气象局表示，未来几天，极不稳定的大气条件将导致大量降雪，包括降雪罕见的太平洋沿岸地区。官员敦促预测有大雪地区的人们避免不必要的外出。
具有讽刺意味的是，整个 1 月天气异常温暖，这让今年札幌冰雪节的组织者感到焦虑，本周约有 200 座冰雪雕塑在札幌冰雪节上展出。



札幌雪节上，洛杉矶道奇队大谷翔平的雪雕被雪覆盖。 图片：美联社


上个月，当地居民开始制作这些雕塑时，北海道最大城市札幌的道路几乎被积雪覆盖，主办方不得不从该地区的其他城镇进口足够的雪来装满 2,500 辆 10 吨重的卡车。



在日本北部降雪时，一名男子试图用铲子挖出他的汽车 图片：JIJI Press/AFP/Getty Images


最引人注目的作品包括日本棒球明星大谷翔平和他的狗 Dekopin，以及 12 米高的北海道前政府大楼的复制品。
大约 80% 的作品是由市民制作的雕塑家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/japan-snow-hokkaido-sea-coast-impact-flights-cancelled-tokyo</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是关于团结”：怀唐伊日吸引了新的观众</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/new-zealand-waitangi-treaty-day-nz-government-maori-policies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/new-zealand-waitangi-treaty-day-nz-government-maori-policies</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾副总统萨拉·杜特尔特因涉嫌密谋杀害总统等指控遭弹劾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/sara-duterte-philippine-vice-president-impeached-over-allegations-including-plot-to-kill-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/sara-duterte-philippine-vice-president-impeached-over-allegations-including-plot-to-kill-president</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出口民调显示，莫迪领导的印度人民党有望赢得 27 年来首次德里邦选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/delhi-state-election-results-india-bjp-aap-exit-polls</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T03:09:37Z 2025 年 2 月 5 日，印度选民在新德里的一个投票站外核对自己的投票名单。 印度总理纳伦德拉·莫迪领导的政党似乎有望赢得德里邦选举，这一胜利将结束根据选民投票结果，27 年来印度一直处于选举低迷状态。
如果预测属实，印度人民党 (BJP) 将结束改革派平民党 (AAP) 在首都地区近十年的统治，重新夺回德里议会席位。
综合“民意调查”显示，亲印度教的印度人民党获得 43 个席位，平民党以 26 个席位紧随其后。拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 领导的世俗国大党预计将在这个曾经是其大本营的邦仅赢得一个席位。不过，一些单独的民意调查显示竞争更加激烈，而 AAP 坚持认为出口民调是错误的。

相关：印度正在目睹法西斯主义的缓慢崛起 | Mukul Kesavan

“出口民调对 AAP 的预测从来都不正确。每次，AAP 都以巨大的优势夺得政权，这次也不会例外，”AAP 发言人 Priyanka Kakkar 说。 2020 年，AAP 赢得了 70 个议会席位中的 62 个，而 BJP 则赢得了剩下的 8 个。
AAP 的失败将标志着反建制党及其领导人 Arvind Kejriwal 的巨大挫折，Arvind Kejriwal 是一名活动家，他的反腐运动帮助他在 2015 年在德里上台，并一直在寻求扩大该党在全国的影响力。
Kejriwal 于 2012 年创立了该党，将其描述为普通人的运动，并承诺改善从医疗、电力到水和教育的基本服务。
Kejriwal 的政党象征是布鲁姆一直是莫迪的激烈批评者，莫迪也同样严厉地批评他。在德里选举之前，总理在多次集会上发表讲话，强烈反对印度人民党。
在 2024 年 5 月的大选中，印度人民党表现相对平淡，未能在议会获得绝对多数席位，预计印度人民党将获胜，这将是该党的又一亮点。它与联盟伙伴组建了政府。
现在，在全国大选后，印度人民党在马哈拉施特拉邦和哈里亚纳邦取得胜利，其命运可能决定性地出现好转。官方结果将于周六公布。
在竞选期间，三个政党都积极争取选民，承诺提供免费服务——从免费水电到现金奖励。
AAP 的治理模式基于广受欢迎的公共福利计划，赢得了广泛支持。AAP 还宣传自己是 BJP 和国大党的“清廉”政治替代方案。
但其第二任期因腐败指控而陷入混乱，时任首席部长的凯杰里瓦尔和他最亲密的两位部长被判长期监禁。
这些逮捕源于所谓的酒类骗局，AAP 被指控在现已废除的消费税政策中收受回扣。印度中央政府调查机构指控酒类企业向 AAP 领导人行贿。
AAP 否认了这些指控，并表示 BJP 正在进行政治报复。但这些指控以及 BJP 建造的豪华首席部长官邸（被 BJP 称为 Sheeshmahal，即镜宫）削弱了该党在选民中的地位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/delhi-state-election-results-india-bjp-aap-exit-polls</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：炸弹袭击者在陆军招募中心袭击中死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/ukraine-war-briefing-bomber-dies-in-attack-on-army-recruitment-centre</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T02:01:57Z乌克兰军方正在测试的机器狗和无人机

据官员称，周三，乌克兰西部的一个军队招募中心发生爆炸，造成一人死亡，这是针对动员工作的一系列袭击之一。地区行政长官谢尔盖·秋林 (Sergiy Tyurin) 表示，卡缅涅茨-波多利斯基征兵中心的爆炸事件还造成 4 人受伤。乌克兰警方表示，这是今年第九次针对征兵中心的袭击，并声称肇事者是俄罗斯特工招募的。在所有案件中，肇事者都已被拘留。警方称，周六在乌克兰西北部罗夫诺的一个征兵中心引爆炸弹的一名男子也在爆炸中丧生，另有 6 人受伤。同样在周六，一名手持猎枪的男子射杀了一名乌克兰军队征兵士兵，并带着一名应征士兵逃跑，随后两人都被警方抓获。

俄罗斯和乌克兰周三均表示，在战俘交换中已遣返 150 名被俘士兵。“有些人已被关押两年多，”乌克兰总统泽连斯基 (Volodymyr Zelenskyy) 表示。俄罗斯证实了此次交换，由阿联酋斡旋，阿联酋曾帮助促成许多此类交换。


相关：稀土元素是什么，特朗普为什么想从乌克兰获得稀土元素？



乌克兰国防部长 Rustem Umerov 周三表示，乌克兰军方将制造机器人车辆部队部署在前线。“我们的目标是建立一支军队，让创新技术帮助执行最危险的任务，拯救我们保卫者的生命，”他说。该部发布了一张装有枪支的机器人车辆的照片。官员们表示，双方每月部署数万架无人机，因此双方竞相用无人地面车辆 (UGV) 取代尽可能多的地面士兵。

官员们表示，俄罗斯周三的袭击在乌克兰东部顿涅茨克地区前线附近造成两人死亡，在黑海港口敖德萨附近造成一人死亡。
紧急服务部门表示，顿涅茨克地区克拉马托尔斯克市南部的德鲁日基夫卡镇有一所房屋遭到炮击，造成两人死亡。敖德萨地区州长奥莱赫·基佩尔 (Oleh Kiper) 表示，在港口附近一栋未完工的建筑物外，一枚导弹袭击造成一人死亡，另一人受重伤。

德国正在调查针对数百辆汽车的破坏行为是否是俄罗斯的竞选活动，该行为被广泛归咎于气候活动人士，旨在抹黑绿党。 没有德国检察官或官员证实俄罗斯被认为是这场运动的幕后黑手，但外交部长、绿党成员安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 表示：“任何反对俄罗斯非法侵略战争的人都会成为克里姆林宫及其追随者的眼中钉。”南部城市乌尔姆的检察官表示，四名年龄在 17 岁至 29 岁之间的人涉嫌参与了 100 多起汽车排气管被自硬工业喷涂泡沫堵塞的事件，这些人员来自罗马尼亚、塞尔维亚和波斯尼亚等国。

美国副总统 JD Vance 将于下周出席慕尼黑安全会议，会议将重点讨论国家安全问题，包括俄罗斯在乌克兰的战争。

法国主要报纸《世界报》周三谴责其驻莫斯科记者 Benjamin Quenelle 被“变相驱逐”，因为他的记者资格被吊销。自战争爆发以来，克里姆林宫已将国内记者和几名西方记者投入监狱，并严格限制战争报道。 《世界报》总编辑杰罗姆·费诺利奥表示：“这一武断决定对该国新闻自由构成了新的障碍……即使在冷战最紧张的时刻，《世界报》仍在莫斯科及其他地方开展工作。”俄罗斯外交部表示，此举是为了报复法国拒绝向《共青团真理报》记者发放记者签证，巴黎指责他们是俄罗斯特工。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/ukraine-war-briefing-bomber-dies-in-attack-on-army-recruitment-centre</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提出加沙提议 联合国秘书长警告不要实施“种族清洗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/un-chief-warns-against-ethnic-cleansing-after-donald-trump-gaza-proposal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/un-chief-warns-against-ethnic-cleansing-after-donald-trump-gaza-proposal</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千人抗议美国援助署工作人员被从国外召回或休假</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/usaid-protest-workers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/usaid-protest-workers</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>造成 72 人死亡的格伦菲尔大厦“将被拆除”，死者家属被告知</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/05/grenfell-tower-where-72-people-died-to-be-demolished-families-are-told</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T22:03:41Z格伦费尔大厦 (Grenfell Tower) 的残骸被一片哀悼墙遮盖着。据了解，格伦费尔大火的遇难者家属已被告知，该大厦将被拆除。
副总理住房部长 Angela Rayner 于周三晚上会见了亲属和幸存者。
政府此前曾表示，在 6 月份这场造成 72 人死亡的灾难发生八周年之前，不会对现场进行任何改变。
代表一些遇难者家属的组织 Grenfell Next of Kin 的发言人表示，Rayner 已经“宣布了必须小心拆除塔楼的决定”。
预计政府将在本周末公布更多细节。
在之前的更新中，政府表示结构工程建议保持不变，“即应小心拆除建筑物（或建筑物严重受损的部分）。
自 2017 年 6 月 14 日发生致命火灾以来，塔楼的剩余部分一直矗立在原地，建筑物上盖有遮盖物以一颗巨大的绿色爱心为特色，旁边写着“永远在我们心中”。
对于现场应该发生什么，人们的看法不一，一些遇难者和幸存者认为，大楼应该保留在原处，直到对导致火灾的失职行为提起刑事诉讼。
9 月发布的格伦菲尔大厦调查最终报告得出结论，这场灾难是政府和建筑业“数十年来未能”对高层建筑中易燃材料的危险采取行动的结果。
调查主席马丁·摩尔-比克爵士说，由于制造和销售覆层和绝缘材料的公司“系统性欺诈”，伦敦西部的这座塔楼被易燃产品覆盖。
他说，“简单的事实”是，所有死亡都是可以避免的，住在大楼里的人“严重辜负了”当局，“在大多数情况下是由于无能，但在某些情况下案件，通过不诚实和贪婪”。
警方和检察官去年 5 月表示，调查人员需要在 2025 年底之前完成调查，并在 2026 年底之前对可能的刑事指控做出最终决定。
近 10 年的正义等待被家人描述为“难以忍受”。
另外，格伦菲尔大厦纪念委员会一直在就大楼区域永久纪念碑的计划进行磋商。
在 2023 年的一份报告中，该委员会提出了一系列关于“神圣空间”的建议，旨在成为“一个安静的记忆和反思的地方”。
它说，这个空间应该包括一个花园、一座纪念碑和一个专门的空间，供私人表达悲伤和为失去亲人的家庭哀悼。
上个月公布了五支潜在设计团队的入围名单，获胜的设计团队将于今年夏天选出。
委员会表示，预计纪念馆设计将得到充分完善，以便在 2026 年底提交规划申请。
一位政府发言人说：“副总理的首要任务是与死难者家属、幸存者和当地社区会面并写信给他们，让他们知道她对格伦菲尔大厦未来的决定。
“这对所有受影响的人来说都是一件非常私人的事情，副总理致力于将他们的声音放在核心位置。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/05/grenfell-tower-where-72-people-died-to-be-demolished-families-are-told</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国抗议者摧毁了前总理象征独立的住宅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/bangladeshi-protesters-destroy-ex-pms-family-home-symbolising-independence</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T22:03:44Z抗议者使用重型机械拆除孟加拉国前领导人已故谢赫·穆吉布·拉赫曼的住所孟加拉国数千名抗议者发泄了他们对流亡前总理谢赫·哈西娜摧毁了一座象征着该国独立的家庭住宅——现在，他们说，这是他们认为她所代表的威权主义。
这次袭击是由哈西娜计划向流亡邻国印度的支持者发表的演讲引发的，去年，在一场由学生领导的反对她 15 年统治的致命起义中，她逃到了印度。批评者指责她压制异议。
首都达卡的这所房子曾是哈西娜已故父亲、孟加拉国独立领袖谢赫·穆吉布·拉赫曼的家，1971 年，他在那里宣布该国正式脱离巴基斯坦。他是1975 年，哈西娜在该房产中遇刺身亡。哈西娜后来将这所房子变成了博物馆。



2 月 6 日星期四，抗议者拆除已故谢赫·穆吉布·拉赫曼在孟加拉国达卡 Dhanmondi 的住所。 摄影：Mahmud Hossain Opu/AP


自从她逃离该国以来，她的一些支持者曾试图在那里聚集，但遭到了哈西娜批评者的攻击，自起义以来，批评者还攻击了哈西娜政府和政党的其他象征，洗劫并纵火焚烧了几栋建筑。
周三，一些抗议者威胁说，如果这位前总理继续发表演讲，他们将“推倒”这栋建筑。这标志着她所在的人民联盟政党为期一个月的抗议活动的开始。该党正试图在其成员和其他哈西娜支持者遭到袭击的指控中争取支持。
当哈西娜开始讲话时，抗议者冲进房子，开始拆除砖墙，后来又用起重机和挖掘机拆除了这栋建筑。
“他们没有能力用推土机摧毁这个国家的独立。 “他们可以摧毁一栋建筑，但他们无法抹去历史，”哈西娜在演讲中回应道，尽管拆除工作仍在继续。
她还呼吁孟加拉国人民抵制该国的新领导人，并指控他们以“违宪”手段夺取政权。
学生领袖哈斯纳特·阿卜杜拉（Hasnat Abdullah）警告媒体不要听哈西娜的讲话，并在 Facebook 上宣布：“今晚，孟加拉国将从法西斯主义的朝圣地中解放出来。”
许多抗议者高呼口号，要求处决哈西娜，以惩罚去年反对她的起义中造成数百人死亡的事件。这次起义是该国独立以来最严重的动乱之一。哈西娜敦促联合国对死亡事件进行调查。
他们还高呼批评印度的口号。孟加拉国由诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府寻求引渡哈西娜，但印度尚未回应。
该国领先的英语出版物《每日星报》周四早些时候报道称，一夜之间发生了一波袭击事件，目标是哈西娜的人民联盟支持者的几所房屋和企业。
临时政府一直在努力维持秩序，防止针对哈西娜支持者的暴民正义，该政府指责前总理在 2009 年开始的执政期间存在广泛的腐败和侵犯人权行为。
哈西娜的人民联盟反过来指责尤努斯领导的政府侵犯人权并压制孟加拉国的少数民族，这当局否认了这一说法。
虽然总部位于纽约的人权观察组织对临时政府的改革措施表示称赞，但它指出，在哈西娜下台后，安全部队再次出现了“令人不安的滥用职权模式”，这次针对的是包括记者在内的人民联盟支持者。
该组织在上个月的一份报告中表示，警方再次任意拘留人员，并对未具名的个人提起大规模刑事诉讼，这使得警方可以恐吓和威胁几乎任何人，逮捕他们。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/bangladeshi-protesters-destroy-ex-pms-family-home-symbolising-independence</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维尔·米莱宣布阿根廷退出世界卫生组织</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/javier-milei-argentina-who</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/javier-milei-argentina-who</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署行政命令，禁止跨性别运动员参加女子体育赛事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/trump-trans-athletes-ban</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T21:15:19Z起跑器上的运动员唐纳德·特朗普周三签署了一项行政命令，禁止跨性别运动员参加女子运动，这是一系列削弱跨性别权利的举措中的最新举措人。
该命令对体育和性别政策制定了更严格的规定，指示包括司法部在内的联邦机构将联邦《第九条》规则解释为禁止跨性别女孩和妇女参加任何女性体育类别。
该命令的标题是“让男性远离女性运动”。
该命令要求立即执行，指示州检察长确定最佳执法做法。
“有了这个行政命令，对女子体育的战争就结束了，”特朗普周三表示。

相关：特朗普迄今为止签署的所有行政命令

这次对跨性别权利的最新攻击是在一系列有争议的授权之后进行的特朗普政府。上任第一天，特朗普签署了一项命令，呼吁联邦政府将性别​​定义为基于生殖细胞的“仅限男性或女性”，并将其反映在所有官方文件（如护照）上。
上周，他签署了一项行政命令，禁止19 岁以下的人进行性别转换。其中包括性别肯定护理，例如青春期阻滞剂、使用雌激素或睾酮等激素以及外科手术。
特朗普还瞄准了拜登打击性别歧视的命令。上个月，特朗普签署了一项名为“保护妇女免受性别意识形态极端主义的影响并恢复联邦政府的生物学真相”的命令，指示联邦政府取消“所有激进的性别意识形态指导、交流、政策和形式”。
白宫希望全国大学体育协会 (NCAA) 等所有体育机构都能根据最新命令改变其规则。
“我们是一个国家管理机构，我们遵守联邦法律，”NCAA 主席查理·贝克 (Charlie Baker) 在 12 月的一次听证会上告​​诉共和党参议员。“在联邦层面明确这一问题将非常有帮助。”
跨性别社区已经看到了对其权利的一系列攻击的影响。根据特朗普的命令，美国多家医院停止为跨性别青年提供护理。
监狱同样将跨性别女性隔离，告诉她们，如果无法获得性别肯定的医疗治疗，她们将被转移到男子监狱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/trump-trans-athletes-ban</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达支持的叛军 M23 在刚果民主共和国发起新攻势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/rwandan-backed-rebels-m23-launch-new-offensive-in-drc</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T20:09:00Z布满子弹的汽车M23 武装团体的叛乱分子和卢旺达盟军在刚果民主共和国东部发动了新的攻势，几天后卢旺达和刚果总统将出席一场危机峰会。
与此同时，联合国表示，上周 M23 和卢旺达军队占领的关键城市戈马的战斗已造成至少 2,900 人死亡，远高于之前的 900 人死亡人数。
M23 战士和卢旺达军队违反了他们单方面宣布的停火——该停火原定于周二生效——占领了南基伍省的一个矿业城镇，继续向省会布卡武推进。
周三黎明，距离布卡武约 100 公里（60 英里），距离布卡武 70 公里的尼亚比布韦附近爆发激烈冲突。该省的机场。

相关：戈马监狱纵火后，数百名妇女被强奸并烧死

M23 在宣布停火时表示，它“无意控制布卡武或其他地方”。
“这证明，宣布的单方面停火一如既往是一种诡计，”刚果政府发言人帕特里克·穆亚亚告诉法新社。
在卢旺达支持的组织与刚果军队三年多的战斗中，六次停火和停火协议已经宣布，但随后又被毫不客气地打破。
当地和军方消息人士最近几天表示，各方都在该地区增派部队和装备。
上周，戈马被占领，这是这个矿产资源丰富的地区的一次重大升级，该地区三十年来一直受到数十个武装团体的无情冲突的伤害。
在戈马统计死亡人数的同时，联合国刚果民主共和国维和特派团（MONUSCO）副团长维维安·范德佩尔公布了该市战斗的最新伤亡人数。
“到目前为止，最近几天已经从戈马街头收集了 2,000 具尸体，戈马医院的太平间里仍有 900 具尸体，”她在视频新闻发布会上表示，并表示死亡人数可能还会上升。
国际刑事法院检察官在一份声明中表示，他们“密切关注”刚果民主共和国东部的事件， “包括过去几周暴力事件的严重升级”。
在布卡武，这座拥有一百万人口的城市，居民们担心它将成为下一个战场，当地妇女组织了一场祈祷和平的宗教仪式，人群聚集在一起。
“我们厌倦了无休止的战争。 “我们希望和平，”与会者杰奎琳·恩根格莱告诉法新社。
刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪和卢旺达总统保罗·卡加梅将于周六出席东非共同体八国峰会和南部非洲发展共同体十六国峰会，会议在坦桑尼亚城市达累斯萨拉姆举行。
前一天，应金沙萨的要求，联合国人权理事会将就危机召开特别会议。
由于担心暴力事件可能引发更广泛的冲突，区域机构、安哥拉和肯尼亚等调解人以及联合国、欧盟和其他国家纷纷通过外交努力寻求和平解决方案。
但刚果民主共和国最高外交官指责国际社会在冲突问题上只说不做。
“我们看到了很多声明，但没有看到行动，”外交部长特蕾莎·卡伊克万巴瓦格纳在布鲁塞尔告诉记者。
几个邻国已经表示，他们正在加强防御，担心危机蔓延。
去年，一份联合国专家报告称，卢旺达在刚果民主共和国驻有多达 4,000 名士兵，试图从其丰富的矿产资源中获利，而基加利“事实上”控制着 M23。
刚果民主共和国东部拥有钶钽铁矿，这是一种制造手机和笔记本电脑所必需的金属矿石，还有黄金和其他矿物。
卢旺达从未明确承认参与支持 M23 的军事行动，并指控刚果民主共和国支持和庇护卢旺达民主力量，这是一个由胡图族人创建的武装团体，他们在 1994 年卢旺达种族大屠杀期间屠杀了图西人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/rwandan-backed-rebels-m23-launch-new-offensive-in-drc</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emilia Pérez 导演批评 Karla Sofia Gascón 的“不可原谅”推文</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/05/emilia-perez-karla-sofia-gascon-tweets-director</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/05/emilia-perez-karla-sofia-gascon-tweets-director</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利医院医生给猫做猫扫描后面临调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/doctor-inquiry-injured-cat-scan-hospital</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T16:58:24Z一只毛茸茸的蓝眼睛布娃娃猫一名意大利医生在奥斯塔的一家医院给他的猫做了猫扫描，然后对其进行了挽救生命的手术，因此他正在接受调查猫科动物。
Gianluca Fanelli 将这只名叫 Athena 的动物带到了意大利北部地区的 Umberto Parini 医院，她是那里放射科的经理，当时她从屋顶上摔了下来。
“她处于生死边缘，”Fanelli 说。 “我知道只有快速干预才能救她。”
在法内利在病房的血管造影室对雅典娜进行气胸手术之前，她接受了简短的猫扫描。
她挺过了这场磨难，但当地卫生部门对这起事件进行了内部调查，并将案件提交给奥斯塔的检察官，检察官表示法内利可能面临浪费公共资金和剥夺患者基本服务的指控。
法内利为自己辩护说，他在下班后使用了医院的设备，当时当天安排的所有 X 光检查都已完成，也没有其他患者预约紧急检查。
雅典娜从他们一家人居住的大楼屋顶坠落六层，是法内利所说的“从街上救出并在极端条件下拯救的”五只流浪猫之一。
“如果这一切导致违反规定，我很抱歉，”他说，他还表示，如果他的行为造成损失，他愿意赔偿医院。
“做医生意味着要完成一项使命。驱动力正是那些将自己托付给你看护的人眼中流淌的生命。这种生命在每个生命中流淌。如果我的猫死了，我永远无法原谅自己，尤其是因为我的孩子们很爱她。”
法内利的妻子是联盟党参议员尼科莱塔·斯佩尔加蒂。“我丈夫救了一条命。就是这样，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/doctor-inquiry-injured-cat-scan-hospital</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>