<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 21:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈里斯竞选团队 8 月份筹集了 3.61 亿美元，是特朗普竞选资金的三倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/trump-harris-election-fundraising</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T14:49:49Z放松的哈里斯和满头大汗的特朗普。卡马拉·哈里斯上个月筹集的资金是她在这次选举中的对手唐纳德·特朗普的三倍，她的竞选团队声称这是最好的总统历史上草根筹款月。
距离2024 年总统大选不到 60 天，美国总统乔·拜登于 7 月退出连任竞选后，民主党总统候选人哈里斯的竞选团队于周五宣布，8 月份筹集了 3.61 亿美元。
美国副总统哈里斯的筹款额几乎是特朗普竞选团队筹集的1.3 亿美元的三倍，美联社报道。

相关：2024 年美国总统选举追踪：特朗普与哈里斯的最新全国平均水平

特朗普竞选团队收到的大部分捐款都低于 200 美元，美联社报道称。据国会山报报道，哈里斯的竞选团队和她的竞选搭档、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹周五表示，8月份的草根筹款创下了历史新高，捐款人数接近300万人。
新数据显示，与7月份相比，哈里斯的筹款有所增加，当时她的竞选团队筹集了3.1 亿美元，特朗普及其竞选搭档俄亥俄州参议员 JD Vance 的筹款略有减少，他们的竞选团队在 7 月份共收到 1.387 亿美元。
“仅 7 月份，哈里斯的竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯在周五的一份声明中表示：“在短短的时间内，副总统哈里斯的参选就激发了一个创造历史的、广泛而多元化的联盟，这种热情、活力和勇气足以赢得势均力敌的选举。”“随着我们进入选举的最后阶段，我们要确保每一分辛苦赚来的钱都用来赢得将决定这次选举的选民。” í
据《纽约时报》报道，截至 8 月底，哈里斯竞选团队在现金储备方面也占有巨大优势，特朗普竞选团队报告其实体的现金储备为 2.85 亿美元，哈里斯团队报告的现金储备为 4.04 亿美元。
《纽约时报》补充道，哈里斯 8 月份的筹款额几乎与拜登竞选团队在 2020 年总统大选同月筹集的 3.64 亿美元相同。
自拜登退出、哈里斯启动竞选活动以来，她的竞选团队已筹集了超过 6.15 亿美元竞选活动。
美联社称，两个竞选团队公布的 8 月份数据并不代表准确数额，因为联邦选举委员会 8 月份的完整财务文件将于本月晚些时候公开提交。
新的筹款数据公布之际，多项新民意调查显示，哈里斯在全国范围内以微弱优势领先于特朗普。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/trump-harris-election-fundraising</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利文化部长因婚外情丑闻让梅洛尼政府蒙羞而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/italian-culture-minister-quits-after-affair-scandal-embarrasses-meloni-government</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T17:13:25ZGennaro Sangiuliano 在罗马斗兽场意大利文化部长 Gennaro Sangiuliano 因担任前情人的顾问一事遭到强烈反对而辞职，这起事件让 Giorgia 感到尴尬梅洛尼政府。
自从时尚企业家玛丽亚·罗萨里亚·博西亚上个月表示她已被提名为“重大活动部长顾问”以来，62 岁的前记者桑朱利亚诺一直面临媒体风暴。
文化部最初否认了这一任命，但桑朱利亚诺后来解释说，他曾同意聘请她担任无薪顾问，后来由于利益冲突而改变了主意。
桑朱利亚诺周五在写给总理梅洛尼的一封信中说：“我认为机构和我自己有必要递交辞呈。”尽管他为自己的履历辩护，否认有任何违反部长规则的行为。
在周三黄金时段的电视采访中，桑朱利亚诺含泪承认博恰曾是他的情人，并向妻子和梅洛尼道歉，并表示总理拒绝了他第一次提出的辞职提议。
梅洛尼迅速选择了罗马 MAXXI 当代艺术博物馆馆长亚历山德罗·朱利 (Alessandro Giuli) 作为桑朱利亚诺的继任者，他将于周五晚些时候宣誓就职。
这是梅洛尼右翼政府的第一位部长级更换，该政府在过去两年中表现稳健，支持率很高，面临着分裂的反对派。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/italian-culture-minister-quits-after-affair-scandal-embarrasses-meloni-government</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国专家称维和人员必须终止苏丹“令人痛心的”虐待行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/peacekeepers-needed-to-end-harrowing-abuses-in-sudan-say-un-experts</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T16:48:31Z头戴巴拉克拉法帽的男子举着一把自动武器。应立即向苏丹部署维和部队，并扩大现有的国际武器禁运，以保护平民免受苏丹交战各方犯下的“令人痛心的”侵犯人权行为。联合国专家周五表示，苏丹内战是导致冲突的主要原因。
根据联合国授权的实况调查团对 182 名幸存者、亲属和目击者的采访，苏丹军队 (SAF) 及其对手准军事快速支援部队 [RSF] 强奸和袭击平民，使用酷刑并任意逮捕。报告称，这些违法行为“可能构成战争罪和反人类罪”。
独立专家表示，他们还发现了“无差别”空袭和炮击平民目标的证据，包括学校、医院和供水和供电设施。
联合国实况调查团团长穆罕默德·钱德·奥斯曼告诉记者：“我们的调查结果严重，交战各方未能保护平民，这凸显了立即采取紧急干预措施的必要性。”
调查团还呼吁扩大现有的联合国武器禁运，该禁运仅适用于达尔富尔西部地区，该地区据报道发生了数千起种族屠杀事件。
“必须立即部署一支独立、公正、负责保护平民的部队，”奥斯曼说，并补充说，有不同的选择，包括联合国授权的部队或非洲联盟支持的区域部队。
最新的指控是在此前有指控称，RSF及其盟友对西达尔富尔州和阿尔贾济拉州发生的一系列屠杀和种族清洗负有责任，导致10,000至15,000人死亡。
调查团成员Joy Ngozi Ezeilo表示，未具名的支持团体在战争的第一年就收到了400多起强奸案的报告，但实际数字可能要高得多。“这场战争的罕见残酷将对儿童产生毁灭性和持久的心理影响，”她说。
调查团表示，作为其工作的一部分，他们曾多次试图联系苏丹政府当局，但没有得到答复。报道称，RSF 已要求与该特派团合作，但没有详细说明。
《卫报》已联系驻伦敦的苏丹大使馆征求意见。
该报告基于对幸存者、目击者和其他目前在乍得、肯尼亚和乌干达的消息来源的采访，是在日内瓦美国斡旋的和平努力进行了两周但无果而终后发布的。参加会谈的有苏丹快速安全部队，但没有苏丹武装部队。
会谈期间，双方在停火方面取得的进展很小，但双方宣布了一项名为“苏丹生命拯救与和平促进联盟”的机制，旨在扩大人道主义援助渠道。
近几周，观察人士一直在就苏丹不断恶化的饥饿状况发出警告。
联合国粮食及农业组织首席经济学家马克西莫·托雷罗周四表示：“冲突继续导致粮食安全状况迅速恶化，与去年 6 月相比，6 月至 9 月期间面临严重粮食不安全状况的人数估计增加了 26%，达到 2560 万人，处于危机或更糟糕的境地。”
战争始于去年 4 月，由阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军领导的国家军队与由他的前副手穆罕默德·哈姆丹·达加洛领导的快速安全部队对决。也被称为 Hemedti。
战斗始于首都喀土穆，但后来蔓延到该国 18 个州中的 14 个。数千人丧生，800 万人在国内流离失所，另有 200 万人逃往邻国。
法新社和路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/peacekeepers-needed-to-end-harrowing-abuses-in-sudan-say-un-experts</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 将取消“附近的人”功能并改善审核</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/06/telegram-to-drop-people-nearby-feature-and-improve-moderation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/06/telegram-to-drop-people-nearby-feature-and-improve-moderation</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国收到首批 10 万支 mpox 疫苗捐赠，用于控制疫情</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/sep/06/democratic-republic-congo-drc-donation-mpox-vaccines-outbreak-speading-africa-cdc</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/sep/06/democratic-republic-congo-drc-donation-mpox-vaccines-outbreak-speading-africa-cdc</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有记录以来最热的夏天可能导致有史以来最热的一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/06/hottest-summer-record</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T15:05:13Z人们在雾喷泉旁消暑欧洲气候服务机构哥白尼报告称，2024 年夏季将达到地球有记录以来的最高温度，这使得今年更有可能成为人类测量到的最热年份星期五。
如果这听起来很熟悉，那是因为全球打破的记录是在去年创下的，科学家表示，人类造成的气候变化，加上厄尔尼诺现象的暂时加剧，不断加剧气温和极端天气。
根据哥白尼的说法，北方气象夏季——六月、七月和八月——平均气温为 16.8C (62.24F)。这比 2023 年的旧纪录高出 0.03C (0.05F)。
哥白尼的记录可以追溯到 1940 年，但美国、英国和日本的记录始于 19 世纪中叶，根据一些科学家的说法，过去十年是自定期测量以来最热的十年，可能也是大约 12 万年来最热的十年。
2024 年和 2023 年的 8 月均创下了全球最热的 8 月记录，温度为 16.82C。哥白尼项目主任卡洛·布昂坦波 (Carlo Buontempo) 表示，7 月是一年多以来世界首次没有创下纪录，略低于 2023 年，但由于 2024 年 6 月比 2023 年 6 月热得多，因此今年夏天整体上是最热的。
“这些严肃的数字表明气候危机正在加剧对我们的影响，”波茨坦气候研究所气候科学家斯蒂芬·拉姆斯托夫 (Stefan Rahmstorf) 表示，他并未参与这项研究。
这是一个令人紧张的时刻，因为在高温下，露点（测量空气湿度的几种方法之一）可能已经达到或接近今年夏天世界大部分地区的最高纪录，布昂坦波说。
直到上个月，布昂坦波和其他一些气候科学家一样，还在犹豫 2024 年是否会打破去年创下的最热年份纪录，主要是因为 2023 年 8 月比平均水平要热得多。但 2024 年 8 月与 2023 年持平，这让 Buontempo “非常肯定”今年将成为有记录以来最热的一年。
“为了避免 2024 年成为有记录以来最热的一年，我们需要在剩下的几个月里看到非常明显的地表降温，但目前看来不太可能，”Buontempo 说。
随着预测的拉尼娜现象（中太平洋部分地区的暂时自然降温），今年最后四个月可能不再像过去一年半的大部分时间那样创下纪录。但布翁坦波表示，这可能还不足以阻止 2024 年打破年度纪录。
气候科学家表示，这些不仅仅是记录簿上的数字，而是伤害人们的天气。
“这一切都意味着世界各地的痛苦将更加严重，因为像凤凰城这样的地方开始感觉像一年中越来越长的高温烧烤，”密歇根大学环境学院院长兼气候科学家乔纳森·奥弗佩克说。
今年，亚利桑那州的这座城市已经有 100 多天的 100 华氏度天气。“随着热浪持续时间更长、更猛烈，一些地方的干旱更加严重，而另一些地方的降雨和洪水更加猛烈。气候变化变得太明显，代价太高，不容忽视。”

相关：如果特朗普赢得大选，我们减缓气候灾难的努力将付诸东流 |比尔·麦吉本

科德角伍德韦尔气候研究中心的气候科学家詹妮弗·弗朗西斯表示，极端天气频发，高温、洪水、野火和强风肆虐而危险。
“就像生活在战区的人一样，炸弹和枪炮声不断，我们对警钟和空袭警报却充耳不闻，”弗朗西斯在一封电子邮件中说。
去年创纪录的高温有一部分是由厄尔尼诺现象造成的——中太平洋部分地区的暂时自然变暖改变了全球天气——但这种影响已经消失，这表明主要驱动因素是长期的人为气候变化，即煤炭、石油和天然气燃烧。
“我们看到这种热浪和这些极端温度，这并不奇怪，” Buontempo 说道。“我们一定会看到更多。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/06/hottest-summer-record</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西音乐家塞尔吉奥·门德斯去世，享年 83 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/06/brazilian-musician-sergio-mendes-dies-aged-83</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T15:27:37Z塞尔吉奥·门德斯 (Sergio Mendes) 2021 年在洛杉矶的家中。巴西音乐家塞尔吉奥·门德斯 (Sérgio Mendes) 于 20 世纪 60 年代与他的乐队 Brasil ‘66 一起将波萨诺瓦 (Bossa Nova) 带给国际观众，他于 2019 年去世，享年83 岁，因长期感染新冠而死亡。
门德斯的家人在一份声明中表示，他在家乡洛杉矶“安详离世”。“他过去 54 年的妻子兼音乐伙伴格拉辛哈·莱波拉切·门德斯 (Gracinha Leporace Mendes) 和他深爱的孩子们一直陪伴在他身边。门德斯最后一次演出是在 2023 年 11 月，在巴黎、伦敦和巴塞罗那的演出场场爆满，观众热情高涨，”他们说。“在过去的几个月里，他的健康一直受到长期感染新冠的影响。”
门德斯于 1941 年 2 月 11 日出生于尼泰罗伊，小时候学习古典钢琴。他对爵士乐的热爱与日俱增，他于 1950 年代开始在夜总会演出，与此同时，波萨诺瓦也开始兴起。 20 世纪 60 年代，他移居美国，与 Cannonball Adderley 和 Herbie Mann 一起录制唱片。
在以 Sérgio Mendes 和 Brasil ‘65 的名义发行了两张销量不佳的专辑后，该乐队招募了两位美国歌手 Lani Hall 和 Bibi Vogel 用英语演唱，并将乐队改名为 Brasil ‘66。这张专辑由 Herb Alpert 制作，获得白金销量，部分原因是单曲 Mas que Nada 的成功，他于 2006 年与黑眼豆豆重新录制了这首歌。
1968 年，门德斯在电视奥斯卡颁奖典礼上演唱了《爱的样子》，吸引了更广泛的观众，巴西 66 版的歌曲进入美国排行榜前十。这首歌让门德斯成为了明星，他为总统表演，并于 1970 年在日本世博会上表演。
门德斯身后留下了妻子 Leporace 和五个孩子。
更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/06/brazilian-musician-sergio-mendes-dies-aged-83</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据巴勒斯坦通讯社报道，一名美国公民在约旦河西岸的反定居者抗议活动中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/israel-gaza-west-bank-us-citizen-killed</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T14:04:42Z医护人员将患者抬到病床上据巴勒斯坦官方通讯社 WAFA 报道，一名参加反对占领区约旦河西岸定居点扩张抗议活动的美国公民周五被以色列军队击中头部，伤势过重死亡报道。
以色列军方表示正在调查该报告。美国大使馆没有立即发表评论。
纳布卢斯拉菲迪亚医院院长福阿德·纳法告诉路透社，这名妇女被送往医院时情况非常危急，头部严重受伤。
“我们试图对她进行复苏手术，但不幸的是她死了，”他说。
WAFA 表示，事件发生在贝塔镇活动人士的定期抗议游行中，贝塔镇靠近纳布卢斯市，定居者多次袭击该镇。
以色列定居者对约旦河西岸巴勒斯坦村庄的暴力袭击不断增加，这引起了以色列的西方盟友的愤怒，其中包括美国，美国已对一些个人实施了制裁。
周五的事件发生在几周前，约 100 名定居者袭击了约旦河西岸北部的 Jit 村，引发了全世界的谴责，约旦政府也承诺将停止袭击。对任何被判犯有暴力罪行的人迅速采取行动。
巴勒斯坦人和人权组织经常指责以色列军队在袭击发生时袖手旁观，甚至自己也加入其中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/israel-gaza-west-bank-us-citizen-killed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>候选人就佐治亚州高中枪击事件的回应展开争论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/georgia-school-shooting-trump-vance-harris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/georgia-school-shooting-trump-vance-harris</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁西方允许导弹袭击俄罗斯境内</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/zelenskiy-calls-on-west-to-allow-missile-strikes-deep-inside-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/zelenskiy-calls-on-west-to-allow-missile-strikes-deep-inside-russia</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 将删除或禁用被滥用的服务 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/06/uk-house-prices-hit-two-year-high-us-jobs-payrolls-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T14:29:00ZTelegram 联合创始人 Pavel Durov。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/06/uk-house-prices-hit-two-year-high-us-jobs-payrolls-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国男子邀请其他男子强奸母亲，其女儿称自己“坠入地狱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/daughter-of-french-man-who-invited-men-to-rape-mother-speaks-of-descent-into-hell-dominique-pelicot-gisele-pelicot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T13:39:54ZGisele Pelicot 和她的女儿 Caroline Darian 在离开法庭后与媒体交谈一名法国男子因招募陌生人强奸他被下药的妻子而受审，他的女儿称他可能是“历史上最严重的性犯罪者之一20 年”。
71 岁的退休人员 Dominique Pélicot 承认在 2011 年至 2020 年期间在妻子不知情的情况下虐待了她，给她下了安眠药，然后招募了数十名陌生人在她自己的家中强奸她。
“当我们知道”他做了什么时，我们该如何重建自己，”他的女儿、45 岁的 Caroline Darian（使用笔名）在南部城市阿维尼翁的法庭上说道，这是该案件震惊法国的第五天。
Pélicot 保存了虐待妻子的详细记录，警方只是在他被发现在超市偷拍女性裙底后偶然发现的。
多年来，他的妻子 Gisèle Pélicot（现年 71 岁，他正在与她办理离婚手续）说，她被奇怪的记忆所困扰直到警方联系到她，情况才有所好转。
周五早上，达里安在法庭上讲述了自己在 2020 年 11 月 2 日与调查人员交谈后从母亲那里得知的所谓虐待事件。
“我的生活完全被颠覆了，”达里安说。“我妈妈说：‘我大部分时间都在警察局。你父亲给我下药，让我和陌生人一起强奸我。我被迫看照片。’”
“这就是所谓的转折点，开始慢慢堕入地狱，你不知道自己会堕落到什么程度，”她泪流满面地说。我打电话给我的兄弟们……我们不知道发生了什么事。”
周二，在审判的第二天开始不到 20 分钟，达里安就哭着离开了房间，主审法官讲述了在多米尼克·佩利科特的电脑上一个名为“在我女儿身边，赤身裸体”的文件夹中还发现了她的裸照蒙太奇照片。
达里安在 2022 年写了一本名为《Et j’ai cesse de t’appeler papa》（“我不再叫你爸爸”）的书，讲述了发现这些罪行对这个家庭的影响。
吉赛尔·佩利科特要求公开对她丈夫的审判，以提高人们对使用毒品实施性虐待的认识。此案震惊了法国，许多人发表评论，甚至有人在网上传播所谓的被告名单。
Gisèle Pélicot 和她的家人周五通过他们的律师感谢公众的支持，但呼吁在法庭审理期间“在社交媒体上保持最大限度的克制”。
“我们的客户完全理解，这个案子对所有家庭来说都是一场悲剧，”包括被告的家庭，其中一位被告安托万·卡缪斯 (Antoine Camus) 说。
两名被告的律师保罗-罗杰·贡塔尔 (Paul-Roger Gontard) 称赞此举保护了他的客户和其他可能被判无罪的嫌疑人的家人。
至少有一人为这个家庭发起了众筹活动。
Gisèle Pélicot 的律师卡缪斯和斯蒂芬·巴博诺 (Stephane Babonneau) 也在一份声明中写道：“Gisèle Pélicot 不希望发起任何众筹活动，并要求终止任何现有的众筹活动。”声明。
调查人员统计了大约 200 起强奸案件，其中大部分是 Gisèle Pélicot 的丈夫所为，超过 90 起是陌生人所为。
调查人员列出了除丈夫之外的 72 名嫌疑人名单，目前已成功确定其中 50 名，年龄在 26 岁至 74 岁之间，均在接受审判。
Gisèle Pélicot 周四表示，她只认出了其中一名强奸犯，这名男子曾到她家讨论与她丈夫骑自行车的问题，后来丈夫在面包店向他打招呼。
如果罪名成立，大多数嫌疑人将因加重强奸罪面临最高 20 年的监禁。
51 名被告中有 18 名被拘留，其中包括 Dominique Pélicot。另外 32 名被告以自由人身份参加审判。最后一起案件正在缺席审判。
审判将持续到 12 月 20 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/daughter-of-french-man-who-invited-men-to-rape-mother-speaks-of-descent-into-hell-dominique-pelicot-gisele-pelicot</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：特朗普预计将出庭就 E Jean Carroll 案上诉；哈里斯 8 月筹集了惊人的 3.61 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/06/trump-harris-us-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T13:18:22Z2024 年 9 月 4 日，卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在新罕布什尔州北汉普顿 (North Hampton) 竞选。2024 年 9 月 4 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 抵达宾夕法尼亚州哈里斯堡接受肖恩·汉尼提 (Sean Hannity) 的采访。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/06/trump-harris-us-election</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州校园枪击案嫌疑人首次出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/georgia-apalachee-school-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T13:11:51Z一名学生在纪念碑前献花。这名 14 岁的少年被控在佐治亚州高中杀害两名同学和两名老师，他于周五首次出庭，他的父亲于周四晚些时候被捕，不久后出庭。
科尔特·格雷亲自出席了巴罗县法院的听证会，他身穿绿色囚服，双手和脚踝被铐在腰间，此前据了解，他计划通过视频连线出席听证会。他从关押他的青少年拘留所赶来。他被当作未成年人关押在那里，尽管预计他会作为成年人接受审判。
嫌疑人已被指控四项重罪谋杀罪，他于周三在亚特兰大郊外温德市的阿帕拉契高中发生枪击事件后被捕。四人被枪杀——学生 Mason Schermerhorn 和 Christian Angulo，均为 14 岁，数学老师 Richard Aspinwall，39 岁，Cristina Irimie，53 岁。
另有九人受伤，其中七人据信遭受枪伤。
小格雷周五没有提出抗辩，但当法官问他是否会读写时，他回答是的，并且他有一名律师陪同。

相关：佐治亚州高中的受害者回忆枪击事件：“他们来得再伟大不过了”

法官 Currie Mingledorff 最初告诉这名 14 岁的少年，他可能面临死刑，后来又把男孩带回法庭，告诉他，由于他未满 18 岁，所以不会面临死刑，如果罪名成立，他将面临最高终身监禁，不得假释。
佐治亚州调查局透露，这名少年的父亲、54 岁的 Colin Gray被捕，并被指控四项过失杀人罪、两项二级谋杀罪和八项虐待儿童罪。据称，这些指控与校园枪击案以及父亲允许儿子持有武器直接相关。
周四晚上，CNN 报道，科林·格雷本周告诉调查人员，他去年 12 月在当地一家枪支店购买了这支 AR-15 式步枪，作为圣诞礼物送给了儿子。 2023 年 5 月，联邦调查局在接到有关游戏社交媒体平台 Discord 上发布的校园枪击威胁的消息后，对这对父子进行了采访，此时距离 FBI 采访已经过去了七个月。
由于调查人员无法证实这些威胁，该调查最终结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/georgia-apalachee-school-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫在被“火化”四天后意外回家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/06/cat-makes-surprise-return-home-four-days-after-cremation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T12:32:11Z猫从猫洞里偷看当 Nicci Knight 心爱的猫 Ted 在“火化”后穿过猫洞时，猫有九条命的神话受到了极限的考验。
Knight，来自据英国广播公司报道，北约克郡纽比的居民在土耳其度假时，邻居告诉她泰德淹死在他们的池塘里。她安排在她和家人外出期间在索纳比举行葬礼——但葬礼四天后，泰德回到了他们家。“我不得不把这个消息告诉我的丈夫和四个孩子，我们都非常伤心，因为泰德是个大人物，也是我们家深受爱戴的一员，”奈特告诉英国广播公司。奈特安排天堂宠物火葬场收尸并火化。火化四天后，仍在土耳其的奈特发现她有好几个猫保姆打来的未接电话。 “我又回到了游泳池，度过了一段美好的时光，你知道，把泰德的死抛在脑后了，”她告诉广播员。
猫保姆告诉奈特，泰德刚刚穿过猫洞。“一开始我并不相信，”奈特说。“我不得不让她通过 FaceTime 直播给我，这样我才能看到泰德真的还活着。”
奈特很快意识到她花了 130 英镑火化了别人的猫。当她后来去收集骨灰时，她看到骨灰盒上贴着“泰德没死”的标签。
天堂宠物火葬场的主管维姬·克拉兰告诉英国广播公司，这是“苦乐参半”的，她担心外面有一个家庭“想念某人”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/06/cat-makes-surprise-return-home-four-days-after-cremation</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>