<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 21:13:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国宇航局称滞留在轨道上的宇航员将于 2 月与 SpaceX 机组人员一起返回，而不是乘坐波音星际客机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/nasa-astronauts-return-february-spacex</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T17:25:25Z身穿蓝色连体衣的女子和男子互相搂着微笑。美国宇航局已决定，目前滞留在国际空间站的两名宇航员将于明年 2 月乘坐 SpaceX 的 Dragon 飞船返回，届时将为 Sunita “Suni” Williams 提供两个座位和巴里“布奇”威尔莫尔。
宇航员们将不会乘坐将他们带到空间站的飞船返回，波音公司的星际客机在太空舱出现小泄漏和一些推进器失灵后出现了问题。
美国宇航局的声明是在周六的“机构级审查”之后发布的，审查人员包括该机构局长比尔·尼尔森。
“美国宇航局已经决定，布奇和苏尼将于明年 2 月与 [SpaceX 的] Crew-9 一起返回，星际客机将无人驾驶返回，”尼尔森在周六的新闻发布会上说。
“我想让你们知道，波音公司已经与美国宇航局进行了非常艰苦的合作，以获取做出这一决定所需的数据。我们希望进一步了解根本原因，了解设计改进，以便波音星际客机成为我们确保机组人员进入国际空间站的重要组成部分，”他补充道。
“即使在最安全、最常规的情况下，太空飞行也是有风险的，试飞本质上既不安全也不常规，因此决定让布奇和苏尼留在国际空间站，并将波音星际客机带回无人驾驶，是出于对安全的承诺，”尼尔森继续说道。
威廉姆斯和威尔莫尔是两位资深宇航员，他们于 6 月 6 日抵达国际空间站，这是星际客机在获得美国宇航局批准进行常规飞行之前进行的一项关键测试的一部分。然而，由于出现了技术问题，包括星际客机首次对接尝试时反作用控制推进器失灵，威廉姆斯和威尔莫尔原计划的八天任务变成了长达数月的停留。



在这张由美国宇航局提供的照片中，威尔莫尔和威廉姆斯在国际空间站和谐号舱前舷窗和波音星际飞船之间的前厅内，拍摄于 2024 年 6 月 13 日。 图片：美联社


美联社称，该航天器五个失效的推进器中有四个已在轨道上重新启动 报道，并补充说，推进器对于航天器脱离国际空间站后返回以及保持太空舱在脱离轨道时的正确位置至关重要。
8 月 2 日，波音公司在一篇博客文章中表示，它已经“在太空和地面对其推进系统进行了广泛的测试”。这家陷入困境的制造商一直在努力与 SpaceX 竞争，并在 Starliner 项目上损失了 16 亿美元。该公司补充说：“测试已证实，28 个 RCS [反作用控制系统] 推进器中的 27 个状况良好并恢复了全面运行能力。 Starliner 的推进系统也保持了冗余，氦气水平保持稳定。”
本月早些时候的新闻发布会上，美国宇航局太空行动任务理事会副局长 Ken Bowersox 表示宇航员在太空中表现良好。
“Butch 和 Suni 在空间站上表现很好。能在那里，享受环境，吃美味的太空食品，还能看着窗外，真是太好了，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/nasa-astronauts-return-february-spacex</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“卡特琳娜奶奶说得对”：橄榄油废水被誉为新的超级食品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/article/2024/aug/24/nonna-caterina-was-right-olive-oil-wastewater-heralded-as-new-superfood</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/article/2024/aug/24/nonna-caterina-was-right-olive-oil-wastewater-heralded-as-new-superfood</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方表示不能排除索林根刺伤事件的恐怖主义动机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/police-appeal-for-tips-from-public-to-help-track-solingen-stabber-germany</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/police-appeal-for-tips-from-public-to-help-track-solingen-stabber-germany</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越比尔博：JRR 托尔金失传已久的诗歌即将出版</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/24/beyond-bilbo-jrr-tolkiens-long-lost-poetry-to-be-published</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/24/beyond-bilbo-jrr-tolkiens-long-lost-poetry-to-be-published</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业采取行动阻止针对半导体 PFAS 污染的监管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/pfas-toxic-waste-pollution-regulation-lobbying</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/pfas-toxic-waste-pollution-regulation-lobbying</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯派代表团参加开罗和平谈判但拒绝直接参与</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/hamas-delegation-cairo-peace-talks-benjamin-netanyahu-israeli-gaza-egypt</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/hamas-delegation-cairo-peace-talks-benjamin-netanyahu-israeli-gaza-egypt</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯与乌克兰在阿联酋协助下交换115名战俘</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/russia-and-ukraine-exchange-115-prisoners-of-war-with-help-of-the-uae</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T12:16:53Z身披国旗的乌克兰战俘合影在阿联酋充当俄罗斯和乌克兰的军事基地后，俄罗斯和乌克兰已交换了双方各 115 名战俘。中间人。
这是自乌克兰于 8 月 6 日对俄罗斯库尔斯克地区发动突袭俄罗斯以来的首次此类交换，这是自第二次世界大战以来外国势力在俄罗斯境内发动的最大规模袭击。
据俄罗斯国防部称，交换的俄罗斯军人是在库尔斯克地区被俘。
所有获释的俄罗斯士兵现在都在白俄罗斯，返回俄罗斯后将接受医疗和康复治疗。乌克兰外交部对阿联酋在协助交换囚犯方面发挥的作用表示感谢。

相关：乌克兰第三次独立日，战争将给人民带来怎样的未来？我们的专家组裁决

乌克兰总统泽连斯基发布了一张照片，照片中，乌克兰囚犯裹着该国蓝黄相间的国旗，互相拥抱。他说，返回的人员是边防警卫队、国民警卫队、海军和武装部队的军人。
泽连斯基对帮助补充交换囚犯的乌克兰军队表示感谢。
基辅表示，它已经在俄罗斯用来攻击乌克兰目标的地区划定了一个缓冲区。2022 年 2 月，俄罗斯向乌克兰派遣了数万名军队。
据乌克兰人权事务专员德米特罗·鲁比涅茨称，2022 年，82 名返回的乌克兰人保卫了马里乌波尔港。
阿联酋外交部证实了其在促进交换中的作用，并表示通过调解努力交换的俘虏总数目前为 1,788 人。
这是自俄罗斯入侵乌克兰以来阿联酋调解的第七次此类交换。阿联酋官员早些时候表示，在海湾国家的调解下，俄罗斯和乌克兰将交换囚犯。
阿布扎比是美国的亲密安全伙伴，在整个战争期间一直与莫斯科保持着良好的关系，这让一些西方官员感到沮丧。它也加强了与基辅的关系。
阿联酋官员表示，他们能够与一系列国际行为者对话，这意味着他们可以有效地调解各方之间的关系，促进合作和安全。
周六，泽连斯基签署了一项批准《罗马规约》的法律，允许乌克兰加入国际刑事法院。议会网站上公布的这项法律也是乌克兰努力向欧盟靠拢的关键。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/russia-and-ukraine-exchange-115-prisoners-of-war-with-help-of-the-uae</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国南部犹太教堂外发生爆炸，一名警察受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/explosion-outside-of-synagogue-in-la-grande-motte-france-leaves-police-officer-injured</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T12:06:39Z警察站在一条被封锁的道路上，远处是一栋建筑在一名警察在一所犹太教堂外的爆炸中受伤后，法国警方已被命令加强全国各地犹太礼拜场所、学校和中心的安全。犹太教堂。
这起事件发生在蒙彼利埃以东的地中海度假胜地拉格朗德莫特，法国专门的反恐检察官正在对此进行调查。
周六上午 8:30 左右，停在 Beth Yaacov 犹太教堂前的两辆汽车在外面被点燃，其中一辆被认为装有一瓶汽油。据警方称，大楼的两扇门也被点燃。
警方已对“与恐怖组织有关的谋杀未遂”展开调查，他们正试图确认爆炸前几分钟闭路电视拍摄到的“一名个人”的身份，该个人从车辆旁走开。
代理总理加布里埃尔·阿塔尔和代理内政部长杰拉尔德·达尔马宁于周六下午前往现场。
达尔马宁说，这场火灾是“明显的犯罪行为”。
他在 X 上写道：“我想向我们的犹太同胞和当地社区保证，我将全力支持他们，并表示，应共和国总统埃马纽埃尔·马克龙的要求，我们正在动员一切手段寻找肇事者。”
在致部长呼吁“立即加强对犹太礼拜场所的保护”，并对进出犹太教堂和犹太学校的人保持“绝对警惕”和保护。
法国犹太机构代表委员会（Crif）主席 Yonathan Arfi 表示：“在礼拜者即将到达时，在拉格朗德莫特犹太教堂外的一辆汽车内引爆煤气罐，这不仅是对礼拜场所的袭击，也是谋杀犹太人的企图。”
这名警察因爆炸受伤被送往蒙彼利埃医院。警方发言人表示，他的生命没有危险。
爆炸和火灾发生时，犹太教堂内有五人，包括拉比，均未受伤。
自 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，法国的反犹太行为激增。达马宁本月早些时候告诉记者，自 2024 年初以来，报告的行为数量几乎增加了两倍，为 887 起，而去年同期为 304 起。部长说，2023 年报告的反犹太事件为 1,676 起，是前一年的四倍。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/explosion-outside-of-synagogue-in-la-grande-motte-france-leaves-police-officer-injured</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国民众在洪水过后躲进紧急避难所</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/bangladeshis-taking-refuge-in-emergency-shelters-after-heavy-flooding</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T10:07:58Z搬运物资的男子在齐胸口的洪水中跋涉救灾官员称，近 30 万孟加拉人正在紧急避难所躲避洪水，洪水淹没了该国大片地区说道。
洪水是由季风强降雨引发的，自本周初以来，孟加拉国和印度至少有 42 人丧生，其中许多人死于山体滑坡。
60 岁的 Lufton Nahar 在印度特里普拉邦边境附近受灾最严重的地区之一费尼的一个救济避难所里说道：“我的房子完全被淹没了。水漫过了我们的屋顶。我哥哥坐船把我们带到这里。如果他没有，我们就会死。”
这个拥有 1.7 亿人口的国家有数百条河流纵横交错，近几十年来洪水频发。
季风雨每年都会造成大面积破坏，但气候危机正在改变天气模式，增加极端天气事件的数量。
首都达卡和主要港口城市吉大港之间的公路和铁路线遭到破坏，导致进入受灾严重地区变得困难，企业也受到干扰。
洪水发生在学生领导的革命推翻政府数周后。
受灾最严重的地区是考克斯巴扎尔，该地区居住着来自邻国缅甸的约 100 万罗兴亚难民。
印度特里普拉邦灾难机构官员 Sarat Kumar Das 告诉法新社，已有 24 人死亡自周一以来，孟加拉国边境的印度一侧一直处于洪水泛滥的状态。
据灾害管理部部长 Md Kamrul Hasan 称，孟加拉国又有 18 人丧生，他说“285,000 人住在紧急避难所”，并补充说共有 450 万人受到影响。
洪水来袭时，孟加拉国正从数周的国内动乱中恢复过来，这场动乱最终导致独裁的前领导人谢赫·哈西娜逃离该国。
诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府仍在摸索中，普通孟加拉国人一直在众筹救援工作，这些活动由领导抗议活动的学生组织，导致哈西娜被赶下台，哈西娜逃离达卡后仍留在印度。
周五，人群来到达卡大学提供现金捐款，学生们将米袋和一箱箱瓶装水装上车辆，为受灾地区提供援助。洪水。
孟加拉国大部分地区由三角洲组成，喜马拉雅山脉的河流恒河和布拉马普特拉河在流经印度后蜿蜒流入大海。这两条跨国河流的几条支流仍在泛滥，但预报显示未来几天降雨可能会减弱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/bangladeshis-taking-refuge-in-emergency-shelters-after-heavy-flooding</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西西里游艇沉没最新消息：被困乘客“可能因睡着而死亡”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/24/sicily-yacht-sinking-updates-mike-lynch-bayesian-italy-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T10:16:09Z贝叶斯游艇事故搜救队成员在搜救行动第五天将一个尸袋放在消防潜水队船的下半甲板上，此前周一，豪华游艇贝叶斯号在暴风雨中沉没，而救援队停泊在西西里岛波蒂塞洛海岸半英里处。照片拍摄日期：2024 年 8 月 23 日星期五。PA 照片。科技大亨迈克·林奇、他的女儿汉娜、摩根士丹利国际银行董事长乔纳森·布鲁默、他的妻子朱迪·布鲁默、高伟绅律师事务所律师克里斯·莫维洛和他的妻子内达·莫维洛在周一凌晨 5 点左右贝叶斯号沉没时丧生。参见 PA 报道《意大利事故》。照片来源应为：Jonathan Brady/PA Wire]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/24/sicily-yacht-sinking-updates-mike-lynch-bayesian-italy-news-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西西里游艇沉没：过失杀人案调查开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/24/sicily-yacht-sinking-manslaughter-investigation-opened</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T08:38:24ZAmbrogio Cartosio 举行新闻发布会英国科技大亨迈克·林奇 (Mike Lynch) 及其女儿汉娜 (Hannah) 在墨西哥海岸附近沉没的豪华游艇导致七人死亡，目前已展开过失杀人调查。西西里岛，泰尔米尼伊梅雷塞检察官 Ambrogio Cartosio 说道。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/24/sicily-yacht-sinking-manslaughter-investigation-opened</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隆达·罗西对之前否认桑迪胡克枪击事件表示“非常抱歉”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/24/ronda-rousey-so-so-sorry-for-prior-sandy-hook-shooting-denialism</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T08:00:28Z一名女子在蓝光下微笑着，手托着下巴。前终极格斗冠军赛超级巨星隆达·罗西 (Ronda Rousey) 就曾在 Reddit 上否认桑迪胡克学校枪击事件发表了迄今为止最详细的道歉用户在平台的问答环节中对她进行了猛烈的批评。
周二，罗西参加了名人经常与Reddit用户进行的“问我任何事”讨论之一，当时她快速大量质疑和不满她散布有关 2012 年康涅狄格州纽敦袭击事件的错误信息，该袭击事件造成 20 名学童死亡。
这位退役的综合格斗运动员在a周五，罗西在一份声明中表示，2013 年她决定使用自己的社交媒体账户之一宣传桑迪胡克阴谋论视频是“我一生中最后悔的决定”。罗西说：“我甚至不相信，但对[关于桑迪胡克的]真相感到震惊，以至于我试图寻找另一种虚构来代替它。”罗西说。
罗西的声明中提到，当她遭到强烈反对时，她删除了转发的视频，并冷淡地道歉：“我从来没有想过要侮辱或伤害任何人，如果有人被冒犯，我很抱歉，这根本不是我的本意。”但她在周五表示，那时她意识到“损害已经造成”。
正如罗西所说，她已经记不清周五发布的道歉声明起草和“重新起草”了多少次。她说，她一直不愿意发表道歉信，因为担心它会无意中引起人们对桑迪胡克大屠杀谎言的更多关注。
37 岁的罗西还表示，她想在最近的回忆录《我们的战斗》中加入一个较长的道歉版本，但她的出版商成功地“恳求”她将其从成品中删除，因为她担心道歉信会适得其反，而不是有帮助。
“我很抱歉，这已经晚了 11 年，”罗西周五发表声明称。“但对于那些受到桑迪胡克大屠杀影响的人，我从心底和灵魂深处对我造成的伤害感到非常抱歉。
“我无法想象你们所承受的痛苦，言语无法形容我对自己为此事做出贡献的彻底悔恨和羞愧。从那时起，我每天都在后悔，直到我死去。”
Rousey 为重新传播视频道歉，这段视频是在极右翼阴谋论者大肆传播虚假信息的时候发布的，他们声称桑迪胡克惨案是危机演员在政府密谋强迫美国人实行枪支管制期间制造的骗局。这些阴谋论者中最著名的是 Infowars 煽动者 Alex Jones，他因散布桑迪胡克惨案的谎言而面临 15 亿美元的诉讼判决。
Rousey 开始受到体育界的关注，因为她在 2008 年奥运会上获得柔道铜牌，四年前，她在 2004 年世界青年锦标赛上获得柔道金牌。
她最出名的是成为 UFC 首任女子雏量级冠军。由于有危险的脑震荡史，她于 2016 年从 UFC 退役，两年后入选该赛事的名人堂。
自从她从 UFC 退役以来，Rousey 一直是世界摔跤娱乐公司的头条表演者，同时也在电影和电视上工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/24/ronda-rousey-so-so-sorry-for-prior-sandy-hook-shooting-denialism</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，千万不要听从世界上最长寿老人的健康建议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/never-take-health-tips-from-worlds-oldest-people-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/24/never-take-health-tips-from-worlds-oldest-people-say-scientists</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾指责北京在南海向其飞机附近“危险”发射照明弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/philippines-accuses-beijing-of-dangerously-firing-flares-near-its-aircraft-in-south-china-sea</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T06:35:57Z菲律宾海岸警卫队发布的一张照片显示，8 月 19 日，一架中国战斗机在南海黄岩岛附近飞行的一架飞机附近发射照明弹菲律宾政府周六指责中国在距离菲律宾一架中国战机仅几米远的地方发射照明弹。过去一周，中国飞机在南海上空巡逻时，也遭到了中国飞机的骚扰。
西菲律宾海国家特遣部队表示，8 月 19 日，一架来自渔业和水产资源局 (BFAR) 的飞机在黄岩岛附近进行“海域感知飞行”时，一架中国战斗机“采取了不负责任和危险的行动”。

相关：南海：主要浅滩、珊瑚礁和岛屿的视觉指南

中国无端的“骚扰”包括“在危险的近距离内多次发射照明弹，距离约为特遣队在一份声明中补充道，“距离 BFAR Grand Caravan 飞机 15 米”。
8 月 22 日，当巡逻船“监视和拦截侵犯菲律宾专属经济区和领海的偷猎者”时，中国还从中国控制的渚碧礁向同一架飞机附近发射了照明弹。
照明弹通常被军用飞机用作诱饵，以保护它们免受导弹攻击，也用于照明。
北京声称对南海大部分地区拥有主权，近几个月来一直与马尼拉在战略水道上发生紧张的海上对峙，引发对武装冲突的担忧，这可能会吸引美国、菲律宾军方盟友。
中国外交部周五表示，8 月 22 日，两架菲律宾军机飞入中国渚碧礁上空，马尼拉也声称对渚碧礁拥有主权。
中方在一份声明中表示，“依法采取必要反制措施，以维护自身主权和安全”。
菲律宾政府表示，BFAR 飞机是一架民用塞斯纳飞机。
中国声明中没有提及 8 月 19 日在黄岩岛发生的事件，中国在 2012 年对峙结束时从菲律宾手中夺取了黄岩岛。

相关：“我尽可能低调地做了这件事”：这位海军首领为了破坏中国的野心而撞毁了他的船

黄岩岛事件发生在菲律宾和中国海警船在萨宾娜浅滩附近相撞几个小时后，菲律宾方面报告称其两艘巡逻船均受到结构性损坏。
钦奈岛位于菲律宾巴拉望岛以西 140 公里（86 英里），距离最近的中国大陆海南岛约 1,200 公里。
菲律宾还指责一架中国空军飞机在 8 月 10 日对正在黄岩岛巡逻的菲律宾空军飞机的航道上进行“危险机动”并投掷照明弹。
今年 6 月，菲律宾军方表示，在仁爱礁对峙中，一名菲律宾水兵失去了拇指，当时中国海警手持棍棒、刀具和斧头，还没收或摧毁了菲律宾的枪支等装备。
北京将局势升级归咎于马尼拉，并坚称其保护其主张的行动是合法和适度的。
尽管国际法庭裁定其主张不具有法律效力，但中国仍继续坚持对几乎整个南海的主权要求基础。
马尼拉周六敦促北京“立即停止一切威胁菲律宾领土和专属经济区内合法正常活动的船只和飞机安全”以及航行和飞越自由的挑衅和危险行动。
“此类行动破坏了地区和平与安全，进一步损害了中华人民共和国在国际社会的形象，”工作组声明说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/24/philippines-accuses-beijing-of-dangerously-firing-flares-near-its-aircraft-in-south-china-sea</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国有望实现夏季太阳能发电量创纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/great-britain-on-track-to-generate-record-levels-of-summer-solar-power</link>
      <description><![CDATA[2024-08-24T05:00:24Z威尔士迪赛德的 Shotwick 太阳能发电场据专家预测，英国有望在今年夏天产生创纪录的太阳能发电量，因为政府正在推进到 2021 年底将该国太阳能发电量增加三倍的计划。十年来，太阳能发电量增长了近四分之一。
与去年同期相比，6 月至 8 月的太阳能发电量可能会增长近四分之一。
能源市场数据公司 ICIS 为《卫报》编制的预测显示，太阳能发电量将从 2022 年起比之前的夏季纪录高出 16%。
根据数据，今年夏季的太阳能发电量很可能在 8 月底达到 5.86 太瓦时，此前 6 月份的月度发电量首次攀升至 2TWh 以上。
尽管今年夏天的天气相对较差，但在日照时间较长的月份，仍然有可能产生大量太阳能。太阳能电池板中的光伏电池不需要阳光直射即可运行，即使在阴天也能工作，而且当它们变得太热时，效率实际上会降低。
英国工党政府上台几周后就批准在英格兰东部建设三个大型太阳能发电场，英国的太阳能发电量有望在未来几年进一步增加。由于当地反对，保守党部长阻止了这些项目。
一旦在林肯郡盖特伯顿建成，位于林肯郡和拉特兰郡边界的马拉德通道和萨福克郡和剑桥郡边界的Sunnica能源农场将提供相当于去年全年屋顶和地面安装的太阳能发电量的三分之二。
预计政府将在数周内做出另一个决定，是否无视当地反对，批准在诺丁汉郡和林肯郡边界的科塔姆建设英国最大的太阳能农场，该农场的面积将是伦敦市中心海德公园的八倍。
作为政府的“屋顶革命” Keir Starmer 承诺，将有数百万户家庭安装太阳能电池板，以降低家庭能源费用，并帮助实现将英国打造为清洁能源超级大国的宣言承诺。
政府承诺到 2030 年将英国的太阳能发电能力提高三倍，同时将陆上风电能力提高一倍，海上风电能力提高四倍。然而，当地社区预计将反对农村地区的重大发展，这些发展可能包括大型变电站、高压线塔和架空电线。
英国太阳能公司首席执行官克里斯·休伊特 (Chris Hewett) 表示，今年夏天的记录“表明英国的太阳能发电能力正在以惊人的速度增长，无论是在屋顶还是地面”。
“随着埃德·米利班德 (Ed Miliband) 承诺‘太阳能革命’、今年夏天批准三个大型太阳能发电场，以及预计新住宅和建筑物将被有效要求安装太阳能电池板，增长只会加速，从而降低账单和排放量，”他说。
能源安全和净零排放部发言人表示：“太阳能是我们让英国成为清洁能源超级大国和能源独立的核心使命。
“在一周内，能源部长同意的太阳能发电量超过了过去一年的安装量，而且更广泛地说，我们正在走得更远、更快太阳能屋顶革命，确保新建住宅适合净零未来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/24/great-britain-on-track-to-generate-record-levels-of-summer-solar-power</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>