<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 21:13:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和俄罗斯开始在沙特阿拉伯关于乌克兰停火的谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/us-russia-talks-riyadh-saudi-arabia-ukraine-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/us-russia-talks-riyadh-saudi-arabia-ukraine-ceasefire</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家开发了持久避孕植入物的注射</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/24/scientists-develop-injection-for-long-lasting-contraceptive-implant</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T17：12：40Z    一名医生在前景中与一名女性一起在前景中握着注射器 研究人员正在开发一种注射注射器，该注射可以使用一种方法在体内产生一种避孕植入物，该方法可以预示一种新的方式来长时间运送药物。 
当前的避孕植入物持续多年，这意味着女性不必每天服用药丸，但是这些设备必须通过训练有素的专业人员通过小型手术程序安装。避孕注射已经可用，但有局限性，包括它们仅持续三个月。
现在的科学家说，他们已经完成了一种新型的持久植入物的概念验证实验，该植入物在体内自组装。
虽然尚未在人类中进行测试，但该作品背后的研究人员表示，这种方法可以带来超越节育领域的好处，这提供了一种简单的方法来管理长效药物输送系统而无需进行侵入性程序，这是世界各地的医疗基础设施不良的前景。 。
“它适用于任何可溶性疏水性药物，尤其是在需要长效分娩的情况下。这包括对艾滋病毒，结核病，精神分裂症，精神分裂症，慢性疼痛或代谢性疾病的治疗方法。
该方法涉及在溶剂中包含的激素孕酮的合成版本的微晶，该溶剂与水不充分混合。
进入体内后，溶剂与体液交换。但是，微晶比与这种水丰富的环境相互作用而宁愿捆在一起。这是作为溶剂交换的进一步晶体的形成，导致固体植入物的发展，能够随着时间的流逝缓慢释放该药物。
该团队的研究已出版在《自然化学化学工程》杂志上，测试了大鼠的方法，使他们可以在注射中选择溶解液。尽管Traverso表示，根据配方调整，大鼠中的药物释放至少97天。。
“药物的剂量和量与多年剂量兼容，”他补充说，固体植入物的形成意味着如果需要，可以将其去除，而该方法也与使用小针头兼容。  
然而，该研究仍处于早期阶段，方法尚待测试。 “这为未来的人类研究奠定了基础，我们希望这将在未来三到五年内开始。” 。
性和生殖医疗保健学院主席珍妮特·易货币（Janet Barter）博士说，这种方法可能是一个令人兴奋的进步。
“这项创新有可能是在低资源环境中的个人方便的选择，在这种情况下，可以限制避孕和医疗保健服务。” “我们欢迎对这项有前途的技术的安全性，有效性以及可访问性的进一步研究，并鼓励作者将来与潜在用户合作，以​​确保他们满足将依靠它的人的需求和偏好。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/24/scientists-develop-injection-for-long-lasting-contraceptive-implant</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·卡尼（Mark Carney）在加拿大和特朗普的美国之间的“友谊失去”感叹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/canada-liberal-mark-carney-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/canada-liberal-mark-carney-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生管理局说，以色列空袭在24小时内至少在加沙杀死65人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/israeli-airstrikes-kill-at-least-65-people-in-gaza-in-24-hours</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/israeli-airstrikes-kill-at-least-65-people-in-gaza-in-24-hours</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普向从委内瑞拉购买石油和天然气的国家征收25％的关税 - 美国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/24/donald-trump-jd-vance-greenland-us-politics-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T15：19：37Z     Zulia State Cabimas的Maracaibo湖上的委内瑞拉油田。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/24/donald-trump-jd-vance-greenland-us-politics-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不安全的宝贝”：特朗普在对科罗拉多国会大厦肖像上投掷拟合后引起嘲笑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/24/trump-colorado-portrait-painting</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T14：35：07Z    一个复合图像，显示一个男人和一个男人说话  唐纳德·特朗普批评者在公开要求删除 colorado 的州coittol 的州capitol Building，称其为“最差的”。
 在
特朗普的共和党崇拜者实际上委托了肖像。

 相关： 跟踪特朗普 - 总统职位的首次100天      

在两篇后续文章中，特朗普共享     href =“ https://truthsocial.com/@realdonaldtrump/posts/1142145729322243244”&gt;图像显然试图分发他认为更加讨人喜欢的照片。
自由主义和反特朗普评论员在社交媒体上嘲笑总统的反应。
在X上，MSNBC的Sam Stein 写道他对特朗普的肖像感到“绝对垂死”，他对自己的肖像感到沮丧，他无法抵抗他的肖像，以至于无法抗拒。斯坦说，这也很有趣：“肖像在客观上有多糟糕”。
 自由新闻网站MeidAstouch网络的总编辑Ron Filipkowski，
另一个名为“共和党人反对特朗普的社交媒体帐户”也分享了总统的职位，而称呼他他是“一个琐碎的，无情的宝贝”。&gt; 
特朗普指控他没有证据表明他的肖像被“故意扭曲”。总统随后抱怨说，他的民主党总统前任巴拉克·奥巴马（Barack Obama）在科罗拉多国会大厦的肖像中“看起来很棒”。
尽管特朗普对这幅画作出批评，但实际上是由共和党团体在2019年揭幕。一名前共和党州参议员众筹近10,000美元，以委托这幅画，这是科罗拉多州新闻台的说法。 href =“ https://www.9news.com/article/news/local/local/trump-complains-about-portrait-portrait-in-colorado-capitol/73-73-7b8bcb8a-ce92-2-2-bcb8a-ce92-2-2-4922-4922-a600-a600-a600-a4d7193d7193d7193d5e0aa？
特朗普在科罗拉多州议会大厦的上半年没有肖像挂着肖像，这是他于2017年开始的。2018年，一位自由主义的政治活动家在空旷的空间中欣赏了弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的大型肖像，但在空白空间中，但很快就被大厦的员工删除。
这促使当时的共和党州参议员凯文·格兰瑟姆（Kevin Grantham）通过一场戈福德姆（Gofundme）运动筹集资金，以将特朗普的肖像挂在州议会大厦中。
特朗普在他的真相社会职位中写道：“我更愿意没有图片，而不是拥有这张照片。
目前尚不清楚是什么引发了特朗普关于肖像的蒂拉德。
波利斯发言人告诉库萨，州长“很惊讶地了解美国总统是我们科罗拉多州议会大厦及其艺术品的爱好者”。
“我们感谢总统和每个人对我们的国会大厦建设的兴趣，并一直在寻找任何机会来改善我们的访客体验。” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/24/trump-colorado-portrait-painting</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉的欧洲销售额在马斯克的特朗普链接上排名近45％</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/24/tesla-sales-eu-slump-elon-musks-donald-trump-byd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/24/tesla-sales-eu-slump-elon-musks-donald-trump-byd</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GérardDePardieu到达巴黎法院，要求对性侵犯指控进行审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/24/gerard-depardieu-arrives-at-paris-court-for-trial-over-sexual-assault-allegations</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T12：54：39Z    gérarddepardieu（左）与他的律师一起出庭，他的审判 gérarddepardieu周一到达巴黎法庭，因涉嫌性侵犯而审理了一场案件，该案件将法国最著名的电影明星之一放置在乡村更广泛的概述的概述中，这是一个案子。
 DePardieu，现年76岁，曾对十几个妇女遭到强奸或性侵犯的指控，他否认了所有这些妇女，但这是他第一次出庭回答指控。。
“显然，他从一开始就否认了这一点，” DePardieu的律师JérémieAssous在周一早上对法国广播RMC表示。 “像任何面临审判的人一样，他有权发言。他终于讲话了。” 
 depardieu在审判开始前1:30 PM（GMT 1230）之前，没有说一句话，他的手在律师的肩膀上走过法庭。
诉讼程序预计将持续三天，最初定于10月开始，但由于Depardieu的不良健康而被推迟。
检察官声称，在2021年拍摄 les volets Volets Verts 或绿色百叶窗的情况下，对两名尚未透露的两名妇女的袭击。。
他们指责Depardieu摸索着电影中的一位女人，将她拉向他，用双腿抓住她，然后抚摸她的腰部，臀部和乳房，同时说淫秽的话。检察官说，三人目睹了现场。
他们说depardieu摸索着第二个女人，在街上和街上。
一名妇女的律师在审判前说，她的委托人害怕与Depardieu挺身而出。
“有一种恐惧，因为他是电影巨人，”卡琳·杜里乌·迪博特（Carine Durrieu-Diebolt）说。 “这是大卫和巨人之间的斗争，他们都害怕报复，因为他们在电影院工作，但比Depardieu低得多。” 
第二个原告的律师未回复置评请求。
如果被判有罪，DePardieu可能会面临最高五年的监禁和75,000欧元（63,000英镑）的罚款。
 depardieu的审判是法国出庭最高的#MeToo案件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/24/gerard-depardieu-arrives-at-paris-court-for-trial-over-sexual-assault-allegations</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买喜剧俱乐部在表演者关于当地政治家的笑话后洗劫了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/mumbai-comedy-club-ransacked-after-kunal-kamra-joke-about-local-politician</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/mumbai-comedy-club-ransacked-after-kunal-kamra-joke-about-local-politician</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在土耳其镇压逮捕的1100多名记者中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/journalists-among-more-than-1100-arrested-in-turkey-crackdown-istanbul</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/journalists-among-more-than-1100-arrested-in-turkey-crackdown-istanbul</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普（Donald Trump）批评乔治·克鲁尼（George Clooney）为“二流电影明星，失败了政治专家”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/24/donald-trump-george-clooney-60-minutes-criticism</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/24/donald-trump-george-clooney-60-minutes-criticism</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都柏林警告说，特朗普的欧盟关税威胁可能在爱尔兰花费80,000个工作岗位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/24/trump-eu-tariffs-ireland-tax</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T10：45：19Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）和米歇尔·马丁（MicheálMartin）坐在椭圆形办公室时说话 爱尔兰政府警告说，如果唐纳德·特朗普（Donald Trump）与欧盟发动贸易战争，该国可能会失去多达80,000个工作岗位，并且已由美国的指控重新打击，爱尔兰正在驾驶“税收骗局”。
就业估计值几乎代表了爱尔兰跨国领域的一半劳动力，预计美国总统将作为。
在最糟糕的情况下，“很有可能在经济中创造或保留的50,000至80,000个工作不会是”。
爱尔兰政府还回应了美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）的主张，即爱尔兰正在进行“税收骗局”。

 相关：  us-eu贸易战可能会使爱尔兰的损失比18亿欧元更大，说      

爱尔兰的企业部长彼得·伯克（Peter Burke）说，卢特尼克（Lutnick）以前曾将爱尔兰与美国的货物盈余贸易贸易视为“废话”，这是错误的。
“我们有最多的双边条约，税收条约也是欧盟的一部分。因此，我们绝对没有税收骗局。在透明度方面，我们非常清楚。
在全面的播客上讲话时，卢特尼克很明显都在他看来。 “我们必须尝试解决一堆税收骗局。爱尔兰是我的最爱。去年爱尔兰的国家有600亿美元的预算盈余。因此，[美国]损失了2亿美元，他们赚了60美元[bn]。”
In 2024, Ireland recorded a €25bn (£21bn) surplus that included the “transformational” Apple back tax windfall of €140亿欧元  - 长期进行税收战斗的结果。
官方政府数据显示，去年，爱尔兰在考虑商品和服务时与美国企业赤字近930亿欧元。它包括约700亿欧元的商品盈余，但服务不足为163亿欧元。
特朗普已经说过将在4月2日对欧盟征收关税，他将其描述为“解放日”。
In a meeting with Ireland’s taoiseach in the Oval Office two weeks ago, he made it clear Ireland was in his sights, singling out the US pharmaceutical companies operating in Ireland其中包括辉瑞和伊利礼来。
 
但是其他可能遭受附带损害的部门包括酒精。 Trump has threatened a 200% tariff after the EU signalled it would add additional taxes to imports of US whiskey including Jack Daniel’s and bourbon.
爱尔兰每年向美国出售价值约8亿欧元的酒精，其中一半以上是爱尔兰威士忌，例如詹姆森，Teeling和Connemara。
上周，爱尔兰经济和社会研究所的一份报告显示，爱尔兰经济可能会因SinnFéin的Pearse Doherty告诉RTé，该党将有利于英国脱欧风格的部门支持受到贸易战争的企业的支持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/24/trump-eu-tariffs-ireland-tax</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在对市长被捕的巨大示威活动中，在土耳其被拘留的1100多个 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/24/turkey-protests-istanbul-erdogan-imamoglu-greenland-germanwings-europe-news-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T10：46：44Z    防暴警察与抗议者在伊斯坦布尔逮捕Ekremïmamoğlu&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/24/turkey-protests-istanbul-erdogan-imamoglu-greenland-germanwings-europe-news-live</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球基督徒敦促对气候危机采取法律行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/christians-legal-action-climate-crisis-handbook-protect-planet</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T10：03：21Z    消防员在遭受大火的卫理公会教堂附近的工作 世界各地的基督徒都被鼓励对污染者和筹集资金的人采取法律行动。
在一本新的气候正义手册中，世界教会理事会提出了实用的方式信仰组织可以帮助保护年轻人和子孙后代免受气候危机的影响。
利用基督教关于管理和正义的教义，它提出了战略诉讼，作为“创造希望并承担责任的人”的工具。
许多信仰领袖已经谈到了气候危机，包括弗朗西斯教皇，他们出版了
但是，世界教会的世界委员会代表着世界各地的各种教派，他说，这已经变得越来越清楚，因为宣传仅是不够的”，因为Co  2 的排放继续上升，主要是由化石燃料工业的“无情扩张”驱动。
“这种情况迫使我们认识到，利用法律框架与体现基督教价值观之间没有矛盾。” “实际上，我们的信仰呼吁我们对权力说真话，并抓住所有可用的法律措施来保护我们的星球及其居民。” 
手册指出，近年来气候诉讼急剧增长。这些诉讼可以直接成功改变公司和国家行为，但它们也改变了公众的讨论并催化了更广泛的政策变化。诉讼越来越多地针对资金并投资于化石燃料的组织，包括公共和商业银行，养老基金和信贷机构。
“一种有针对性的法律干预措施，增加了化石燃料公司开展业务成本的成本，可以预见，例如，使可再生能源技术比化石燃料更便宜，”手册说。
“对金融参与者的关注为系统性影响提供了难得的机会，这是通过针对各个化石燃料公司的目标。” 
基于信仰的气候法律干预措施有先例。 a 诉讼”&gt;诉讼” （heks/eper）。
“我们希望以道德理由看到全球法律行动的扩大，”教会世界理事会儿童和气候高级计划负责人弗雷德里克·塞德尔（Frederique Seidel）说。 
正在进行未来诉讼。俄勒冈州威拉米特大学的名誉教授苏珊·莱·史密斯（Susan Lea Smith），也是一位经验丰富的环境诉讼人，一直在与理事会合作，在美国制定战略诉讼。她正在探索针对俄勒冈州最近野火相关的烟雾损害的大型温室气体发射器的潜在损害案件。
塞德尔说，信仰组织针对的公司面临严重的声誉风险。但是她希望诉讼的威胁刺伤某些人的良心在实际开枪之前进行更改。
塞德尔说，手册并非打算是政治性的，并指出，理事会代表了一系列保守派和自由教会，覆盖了110多个国家/地区的近6亿人。 
，但她认识到诉讼有反弹的风险。 “我们非常重视这些担忧。我们本质上将其留给我们的选区，以选择在自己的政治和社会背景下对它们最可行和最舒适的手段和机制。” &gt;
手册还概述了许多可能的非志愿行动，包括向金融组织询问其投资或报告对监管机构或机构（例如经济合作与发展组织）的关注。还鼓励教堂继续从化石燃料中脱离。
在前言中， Vanessa Nakate ，乌干达气候司法活动家和一个与之出生的福音派基督徒说，手册反对利用资源来获得个人收益的概念，并鼓励了一种更加“ EcoCentric的方法”。她写道：“这是教会对不公正现象的呼吁。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/christians-legal-action-climate-crisis-handbook-protect-planet</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前列腺癌手术的突破为勃起功能提供了希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/24/prostate-cancer-surgery-erectile-function-neurosafe</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-24T09：00：45Z    前列腺癌细胞 根据该手术的首次综合试验，与标准手术相比，前列腺癌手术的一种更精确的前列腺癌手术几乎使男性保持勃起功能的机会几乎增加了一倍。
英国五家医院的医生评估了旨在保留穿过前列腺外层的关键神经的手术方法，并被认为是造成勃起的责任。
被称为 neurosafe ，该程序涉及在手术正在进行时从患者中删除的前列腺组织。如果检查表明肿瘤已被切除，则可以保持完整的前列腺神经外层，从而降低患者勃起问题的风险。
伦敦大学学院医院NHS基金会信托基金会的试验负责人兼顾问泌尿科医生格雷格·肖教授说：“此程序使外科医生在手术期间提供了反馈，以使他们确定要挽救尽可能多的神经，并使男人有更多希望在外科手术后恢复性效力的希望，使他们的性能恢复后癌症。” &gt;。”
前列腺癌是每年英格兰男性的最常见的癌症形式，以及50,000案例&gt; 50,000个案例诊断的男性。在全球范围内，被诊断出近150万人，每年375,000人死亡。该疾病在50多岁以上最常见，通常被称为沉默杀手，因为它在早期没有症状。 

 相关：  

机器人手术的最新发展使医生能够在前列腺癌患者中进行精确的“神经治疗”手术。这涉及去除患病的前列腺，同时离开外层和神经穿过它们。
但是，医生必须确保没有癌细胞被抛在后面，这可能很难评估。如果癌症晚期癌症，外科医生会在谨慎的侧面犯错，并及其外层去除前列腺，以降低缺失任何肿瘤细胞的风险，并恢复疾病。 
在神经疗法过程中，医生去除前列腺，同时保留周围尽可能多的神经组织。然后将前列腺切片冷冻，染色并检查是否有癌细胞。如果肿瘤到达前列腺的表面，则可能需要去除外层及其神经。但是，如果肿瘤停止，手术被认为是完整的。
该试验评估了344名没有勃起功能障碍史的前列腺癌男性。一半接受了Neurosafe手术，一半接受了标准手术。一年后，有56％的患有标准手术的男性报告了严重的勃起功能障碍，而有38％的神经手术手术。
少于标准手术的四分之一（23％）报告没有或仅轻度勃起功能障碍，而有39％的神经疗法手术。详细信息在马德里举行的2025年欧洲泌尿外科大会上介绍，并在 extps：//doi.org/100091-9“
英国前列腺癌​​研究总监马修·霍布斯（Matthew Hobbs）博士说：“前列腺癌手术是许多男人的挽救生命的选择，但这是一个主要程序，可能会引起诸如勃起问题之类的副作用。我们面临的一个重大挑战是如何治愈男性，但也可以使他们能够全部生活到后来的生活。&gt;    “这项研究是有希望的，并提供了证据表明，创新类型的手术可以减少某些男性的勃起功能障碍。但是，需要更多的研究来证明Neurosafe是否像传统技术一样有效。  
“我们还需要准确了解哪些男人可以从这种新技术中受益，并且至关重要的是，这项技术是否可以在NHS上进行大规模传递，以使英国各地的男性都可以使用。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/24/prostate-cancer-surgery-erectile-function-neurosafe</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>