<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 09:17:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肺癌“可通过世界首例尿液检测检测出来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/06/lung-cancer-could-be-detected-by-world-first-urine-test</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T00:01:40Z数字屏幕上的 MRI 扫描科学家们发明了世界上第一种尿液检测方法，可以指示肺癌的最初可能迹象。
许多肺癌病例是在晚期才被诊断出来的，这意味着这种疾病可能更难治疗。但研究人员希望，早期发现意味着患者可以尽早接受治疗，从而有更好的机会战胜疾病。
这项开创性的测试寻找所谓的“僵尸”细胞蛋白，这些蛋白可能表明患者在早期阶段患有肺癌。它已经在老鼠身上成功测试过，科学家们希望很快在人类身上开始测试。
剑桥大学和早期癌症研究所的科学家研究了衰老细胞排出的蛋白质。这些细胞通常被称为“僵尸细胞”，因为它们在体内活着，但无法生长和分裂。
这些细胞通过重新编程其周围环境来促进癌细胞的出现，从而造成组织损伤。
现在，科学家们已经开发出一种可注射的传感器，它可以与僵尸细胞蛋白相互作用，并向尿液中释放一种容易检测到的化合物，这表明它们的存在。
Ljiljana Fruk 教授说：“我们知道，在癌症出现之前，受影响的组织就会发生变化。其中一个变化是受损细胞的积累，这些细胞的损伤程度不足以被清除，但足以释放信号，重新编程组织，使其非常适合癌症的发展。
“我们在肺组织中发现了这些细胞释放的一种特定蛋白质，并设计了一种在这种蛋白质存在下被切成两段的探针。探针由两部分组成，较小的部分通过肾脏释放到尿液中。
“一旦进入尿液，探针的这一部分太小而无法检测到，但可以通过向其中添加一点银溶液使其可见——银化合物与模拟照片早期用于摄影的银化合物相同。
“通过监测探针注射后的尿液颜色，我们可以判断肺部是否存在细胞，这将表明可能导致癌症的病理变化的早期迹象。”
她补充道：“最终，我们希望开发一种尿液测试，可以帮助医生识别癌症早期阶段的迹象——可能在明显症状出现前数月甚至数年。”
这项研究由英国癌症研究中心资助，其科学家表示，他们渴望找到一种比昂贵的扫描更便宜的测试。
肺癌是世界癌症死亡的主要原因，每年约有 180 万人死于肺癌。患有晚期疾病（肿瘤已扩散）的患者存活率特别低。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/06/lung-cancer-could-be-detected-by-world-first-urine-test</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：叛军推进致数千人逃离叙利亚中部霍姆斯省</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/06/middle-east-crisis-thousands-people-flee-homs-central-syria-rebel-forces-israel-gaza-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T07:41:45Z人们手持机枪在车流中排成一排]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/06/middle-east-crisis-thousands-people-flee-homs-central-syria-rebel-forces-israel-gaza-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称，新西兰最高峰失踪的三名登山者据信已死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/06/missing-us-canada-mountain-climbers-new-zealand-feared-dead-kurt-blair-carlos-romero</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T05:24:24Z据报道，这两名登山者于周一失踪，因为他们没有抵达新西兰搭乘预先安排的交通工具。 三名登山者——两名来自美国，一名来自加拿大——在新西兰最高的山峰上失踪五天，当局认为他们坠崖身亡。
这两名男子的尸体尚未找到。但根据空中勘测中在奥拉基山雪地上发现的脚印，以及本周从山坡上找到的被认为属于他们的物品，对他们的搜寻已经结束，警区指挥官维姬·沃克告诉记者。
据非营利性美国登山向导协会网站称，这两名美国人——来自科罗拉多州的 56 岁的库尔特·布莱尔和来自加利福尼亚州的 50 岁的卡洛斯·罗梅罗都是经过认证的高山向导。应其家人的要求，新西兰当局尚未公布这名加拿大登山者的名字。

相关：三名来自美国和加拿大的登山者在新西兰最高峰失踪

这三人于周六飞往半山腰的一间小屋开始登山，周一他们没有到达预定的登山交通工具，因此被报告失踪。警方称，搜救人员几个小时后发现了几件据信属于这几人的登山相关物品，但没有找到它们的踪迹。
由于该地区天气恶劣，搜救工作停滞了三天。周五，无人机操作员在雪地上发现了脚印，还有更多物品，当局认为这些物品属于这些人。
“在回顾了登山者失踪的天数、没有联系、我们找回的物品以及我们今天的侦察后，我们认为这些人没有幸存，”沃克说。 “我们相信他们已经摔倒了。”
如果有更多证据曝光，搜索将继续进行，但沃克补充说，这些人的死亡已被提交给验尸官。

互动

奥拉基海拔 3,724 米（12,218 英尺），是南阿尔卑斯山的一部分，南阿尔卑斯山是一条风景秀丽、冰冷的山脉，贯穿新西兰南岛。山脚下同名的定居点是国内外游客的目的地。
这座山峰深受经验丰富的登山者的欢迎。由于存在裂缝、雪崩风险、多变的天气和冰川运动，其地形在技术上非常困难。
自 20 世纪初以来，这座山及其周围的国家公园已记录了 240 多人的死亡事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/06/missing-us-canada-mountain-climbers-new-zealand-feared-dead-kurt-blair-carlos-romero</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选择风险投资家戴维·萨克斯作为人工智能和加密货币“沙皇”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/trump-david-sacks-ai-crypto</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T03:13:25Z男子在舞台上对着麦克风讲话唐纳德·特朗普周四宣布，他提名播客、前 PayPal 首席运营官戴维·萨克斯担任白宫人工智能和加密货币沙皇，继续以政治奖励大捐赠者的模式权力。
萨克斯是一位风险投资家和硅谷内部人士，他于 6 月在旧金山的豪宅里接待了大手大脚的嘉宾，以支持特朗普的竞选活动，门票价格高达每人 30 万美元。据报道，此次活动筹集了超过 1200 万美元。
作为热门播客 All-In 的主持人，Sacks 与 Chamath Palihapitiya、Jason Calacanis 和 David Friedberg 每周一起主持节目，重点关注“经济、科技、政治、社会和扑克等所有事物”。
他还与埃隆·马斯克关系密切，并帮助支持他收购 Twitter（已更名为 X 的社交媒体平台）。据报道，这两家科技巨头联手推动当选总统提名 JD Vance 为竞选搭档。
特朗普显然听取了这一建议。现在，他欢迎萨克斯加入联邦政府，为加密行业和人工智能提供指导和领导，据特朗普的帖子称，“这两个领域对美国未来的竞争力至关重要”。
除了担任这个新顾问职位外，特朗普还任命萨克斯担任他的科学技术顾问委员会主席，这是一个独立的专家委员会，历史上负责帮助总统做出重要决定并制定基于证据的政策建议。
他们的工作影响到一系列专业领域，从能源和环境到公共卫生和国家安全。
该委员会目前由三位受人尊敬的科学家共同担任主席，其中包括工程师、应用物理学家、前国家标准与技术研究所所长阿拉蒂·普拉巴卡博士。
根据特朗普的帖子，萨克斯将承担一组特定的优先事项，但并未深入探讨科学是否会发挥作用。
“他将维护网络言论自由，引导我们远离大型科技公司的偏见和审查，”特朗普继续说道。 “他将致力于制定法律框架，以便加密货币行业获得其一直要求的清晰度，并能在美国蓬勃发展。”
萨克斯的声明是周四晚上特朗普将他的其他盟友提名为新政府成员时发布的大量帖子之一。
大卫·珀杜 (David Perdue) 是前参议员，也是 Maga 的长期忠诚支持者，他在任职期间因股票交易而面临联邦审查，他被任命为驻华大使——在特朗普加剧贸易紧张局势之际，这是一个关键的外交角色。
罗德尼·S·斯科特 (Rodney S Scott) 曾是美国边境巡逻队队长，也是边境墙倡导者，他被选为美国海关和边境保护局局长。现任枪支和战术项目办公室助理主任的 Caleb Vitello 被选为移民和海关执法局 (ICE) 代理局长。
前边境巡逻队特工 Brandon Judd 被任命为驻智利大使。ICE 特工 Tony Salisbury 被选为国土安全副顾问。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/trump-david-sacks-ai-crypto</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗顶级板球运动员敦促塔利班撤销对女性医学教育的禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/06/afghanistan-crickey-team-call-taliban-reverse-ban-women-medical-education</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T01:30:05Z阿富汗的拉希德·汗阿富汗两位国家体育英雄呼吁塔利班撤销禁止妇女接受教育和医学的决定，因为板球国际社会正在努力解决如何最好地解决人权问题该国的担忧。
阿富汗女子板球队在 2021 年被接管后逃离，不再参加国际比赛，但该国男子板球队继续比赛，并在去年 50 场世界杯上击败英格兰队和今年 T20 比赛中击败澳大利亚队取得历史性胜利后引发了大规模庆祝活动。

相关：澳大利亚板球队因担心妇女权利取消男子 T20 对阵阿富汗的比赛

该队队长拉希德·汗周四在社交媒体上发帖称，女性有接受教育的“权利”，必须被允许接受医生和护士培训。
“我们的姐妹和母亲必须能够获得真正了解她们需求的医疗专业人员提供的护理，”他说。 “为所有人提供教育不仅是社会责任，也是深深植根于我们的信仰和价值观的道德义务。”
塔利班最高领导人希巴图拉·阿洪扎达周一发布命令，禁止女性进入提供医学教育的机构。它填补了该政权禁止大龄女孩和妇女接受教育的最后几个漏洞之一。
全能选手穆罕默德·纳比周四也发帖谴责此举。
“这一决定不仅损害了这些女孩的未来，也损害了整个国家和民族，”他说。“除了受过教育的男性，阿富汗还需要受过教育的女性。请撤销这一决定，让我们的女孩接受教育。”
6 月，澳大利亚在 T20 世界杯上输给阿富汗，这是两支球队之间罕见的交锋之一，此前，澳大利亚板球队因塔利班对待女性的方式而选择停止参加双边系列赛。
即将离任的国际板球理事会主席格雷格·巴克利本周指责澳大利亚板球队虚伪，并支持该组织继续允许阿富汗男子板球队参赛的立场。
“如果你真的想发表政治声明，就不要让他们参加世界杯。当然，这可能会让你失去半决赛席位，但原则就是原则。这不是有原则的问题，”他说。
“把阿富汗赶出去很容易，但他们的董事会没有做错什么。他们只是在一项法令和一系列法律下工作，这些法令和法律规定你必须这样做。我认为把他们赶出去对那里的执政党来说不会有丝毫影响。”
CA 主席迈克·贝尔德为澳大利亚的做法辩护，并强调该县对作为难民逃亡的阿富汗女板球运动员的持续支持。
“我们为我们所采取的立场感到非常自豪，”他说。“我们划清了界限，我们采取了立场，我们自豪地站在我们认为应该站的地方。”
贝尔德还证实，澳大利亚的阿富汗女板球运动员将在 1 月份的一场活动中得到 CA 的正式庆祝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/06/afghanistan-crickey-team-call-taliban-reverse-ban-women-medical-education</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国执政党领导人表示，除非尹永哲总统被停职，否则国家将面临“巨大危险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/06/south-korea-people-power-party-han-dong-hoon-yoon-suk-yeol-martisl-lse</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T01:49:49Z抗议者在烛光守夜期间举着标语牌，谴责韩国总统尹锡烈突然宣布戒严，并要求他在首尔辞职韩国执政党领导人表示，总统尹锡烈为了国家安全，需要将严烈撤职，因为他试图实施戒严，但没有敦促成员投票弹劾。
周二，尹永哲宣布实施戒严是为了铲除“反国家势力”并战胜阻挠的政治对手，此举震惊了全国和他自己的执政党人民力量党。
大约六个小时后，包括他所在政党的部分成员在内的议会投票反对该法令，他改变了方针。

相关：尹锡烈提议戒严后韩国弹劾程序如何进行

周五，党魁韩东勋表示，尹锡烈已下令逮捕知名政客，理由是他们在戒严期间属于“反国家势力”。
“（如果）尹总统继续担任总统，那么类似于戒严宣言的极端行动很有可能重演，这可能会使大韩民国及其公民处于极大危险之中，”他说。
主要反对党民主党计划于周六晚上进行弹劾投票，国家警察已经对尹锡烈总统展开调查，理由是反对党和活动人士指控他参与叛乱。
周四，执政党表示反对弹劾，但韩表示，鉴于“可靠证据”表明尹锡烈曾打算在首尔南部的果川逮捕和拘留政治领导人，执政党的立场可能会发生变化。
“我昨天说过，我会尽量不通过这项弹劾，以防止因毫无准备的混乱而对人民和支持者造成损害，但我认为，鉴于新披露的事实，立即停职尹锡烈总统是必要的，以保护大韩民国及其人民，”韩说。
他没有明确表示呼吁弹劾或在记者要求澄清时作出回应。
“考虑到新出现的事实，我认为迅速暂停总统尹锡烈的职务对于保护大韩民国及其人民是必要的，”韩说。
韩说，尹锡烈没有对“非法干预”的军事官员采取任何人事行动。
“此外，他不承认这项非法戒严是错误的，”他说。
民主党领袖李在明表示，宣布戒严是总统为了维持或扩大权力而发动的叛乱。
“这是叛乱行为，”他说。“这是亲军事政变。”
路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/06/south-korea-people-power-party-han-dong-hoon-yoon-suk-yeol-martisl-lse</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登高级助手承诺向乌克兰提供大量军事援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/biden-administration-ukraine-military-assistance-russia-sanctions</link>
      <description><![CDATA[2024-12-06T01:01:46Z身穿黑色西装和蓝色领带的男子的特写据一份报告称，白宫已经制定了最后一刻的战略来加强乌克兰的战争地位，其中包括大量军事援助和对俄罗斯实施全面的新制裁国家安全委员会发言人的背景简报。
根据与《卫报》分享的简报，国家安全顾问杰克·沙利文周四会见了乌克兰总统安德烈·叶尔马克办公室主任 一个多小时，承诺在 1 月中旬之前向乌克兰提供数十万发额外炮弹、数千枚火箭弹和数百辆装甲车。
美国还承诺支持乌克兰的人力挑战，并提出在乌克兰领土以外的地点训练新部队。与此同时，一项接近敲定的 200 亿美元贷款也将出台，这些贷款将由俄罗斯冻结的主权资产的利润支持。
美国将此与未来几周将出台的一系列新制裁挂钩，所有这些制裁都是为了使俄罗斯维持战争努力的能力复杂化，并增强乌克兰在谈判桌上的议价能力，为未来的和解奠定基础。

相关：拜登政府宣布向乌克兰额外提供 7.25 亿美元的军事援助

白宫的最新举动发生在唐纳德·特朗普就职典礼前一个多月，届时美国可能会推出一项全新的停火战略完全。
据路透社报道，当选总统的团队正在悄悄制定针对乌克兰的和平提案，该提案将有效地边缘化美国北约成员国身份，并可能将大片领土割让给俄罗斯，这表明美国当前政策将发生重大转变。特朗普则经常表示，他将在24 小时内结束乌克兰和俄罗斯的战争。
尽管如此，包括叶尔马克和大使 Oksana Markarova 在内的乌克兰官员本周一直在与特朗普过渡团队的关键人物会面，包括 JD Vance、佛罗里达州代表和潜在的国家安全顾问 Mike Waltz 以及特朗普挑选的俄罗斯和乌克兰特使 Keith Kellogg，以期获得持续的支持。
这些会议具有更高的紧迫性，特别是在众议院议长 Mike Johnson 之后阻止了对向乌克兰提供 240 亿美元额外援助的投票。尽管如此，五角大楼仍承诺本周提供 7.25 亿美元军事援助，这是自 4 月以来最大的一笔援助。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/biden-administration-ukraine-military-assistance-russia-sanctions</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国前官员对塔尔西·加巴德涉嫌“同情独裁者”表示震惊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/intelligence-security-officials-tulsi-gabbard</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T22:43:51Z麦克风后面的女人近 100 名前美国外交官、情报和国家安全官员呼吁参议院就唐纳德·特朗普提名的国家情报总监候选人举行闭门简报会，因为她涉嫌“同情像弗拉基米尔·普京和[叙利亚领导人巴沙尔·阿萨德]这样的独裁者”和其他担忧。
在一封公开信中，官员们严厉批评了前总统候选人、夏威夷国会女议员塔尔西·加巴德，指责她缺乏情报领域的经验，信奉有关2022年俄罗斯全面入侵乌克兰的阴谋论，并在2017年与阿萨德在叙利亚大马士革举行“不协调”的会晤后“与俄罗斯和叙利亚官员结盟”。
这封信的署名者包括前副国务卿温迪·谢尔曼、前北约副秘书长罗斯·戈特莫勒、前国家安全顾问安东尼·莱克，以及以及其他一些前大使、情报和军事官员，以及国家安全机构的其他高级成员。
这封信是写给现任参议院多数党领袖、民主党人查克·舒默和即将上任的多数党领袖、共和党人约翰·图恩的。
在信中，官员们呼吁参议院“充分行使其宪法建议和同意职能……包括通过适当的审查、听证会和定期命令”。它呼吁参议院委员会在闭门会议上考虑“所有可用信息”，以审查加巴德是否有资格管理“我们的情报来源和方法的保护”。
加巴德和她的支持者谴责类似的袭击是诽谤运动，称她在叙利亚和乌克兰的反干预主义记录被她的政治敌人歪曲了。
在华盛顿，她坚定地支持以色列和“反恐战争”，但同时也批评美国与俄罗斯和伊朗等国家的竞争，她采取了独特的外交政策立场（她强烈批评特朗普暗杀伊朗将军卡西姆苏莱曼尼的决定是“非法和违宪的战争行为”）。
“在反恐战争方面，我是鹰派，”她在 2016 年告诉夏威夷的一家报纸。“当谈到适得其反的政权更迭战争时，我是鸽派。”
但华盛顿紧密联系的外交政策和情报界的许多人认为加巴德很危险。公开信中列出的担忧包括加巴德公开怀疑阿萨德使用化学武器对付平民，尽管“美国情报报告和大量公开报道”证实了这些袭击。
他们还指出，俄罗斯入侵后，她在网上发帖“暗示美国资助的乌克兰实验室正在开发生物武器，乌克兰与北约的接触对俄罗斯主权构成威胁”。
信中说，她公开同情普京和阿萨德“引发了人们对她的判断力和健康状况的质疑”。
“这些毫无根据的攻击来自那些手上沾满鲜血、数十年错误‘情报’的天才”，他们利用机密政府信息作为“抹黑和暗示政治敌人的党派武器”，加巴德在特朗普团队的发言人亚历克萨·亨宁在回应这封信时告诉美国广播公司新闻频道。
活动人士已经告诉《卫报》，双方工作人员在 2018 年与叙利亚前军方举报人的听证会上都表示担心，加巴德可能会泄露该人的身份细节。一位了解高层情报讨论的人士表示，人们也担心加巴德在该地区的其他联系人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/intelligence-security-officials-tulsi-gabbard</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱恩·汤普森被杀引发网络对美国医疗保健状况的愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/unitedhealthcare-brian-thompson-killing-online-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/unitedhealthcare-brian-thompson-killing-online-reaction</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方怀疑墨尔本犹太教堂起火是故意纵火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/06/police-suspect-fire-that-engulfed-melbourne-synagogue-was-deliberately-lit</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T21:20:23Z墨尔本 Ripponlea 的一座犹太教堂发生火灾，约有 60 名消防员被叫去处理。周五早上，墨尔本南部的一座犹太教堂发生大火，警方认为大火可疑。警察。
凌晨 4 点 18 分左右，约 60 名消防员和 17 辆卡车被叫到 Glen Eira 的 Ripponlea 的 Adass Israel 犹太教堂。
维多利亚州消防救援队助理消防长 Brayden Sinnamon 表示，该建筑“完全被卷入”火灾，工作人员使用了呼吸器。
他说，两人受轻伤被疏散，但没有其他财产受损。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

火灾被认为是可疑的，维多利亚州警方已展开调查。
联邦教育部长 Jason Clare 表示，火灾“很明显”是目的。
“这是蓄意的暴力行为，是对礼拜场所的袭击，让我们大声疾呼，”他告诉 7 News 的 Sunrise 节目。
“这与澳大利亚的宗旨完全相反。”
自由党前座议员 Sussan Ley 表示，这一事件“非常非常令人担忧”，并补充道：“这让我感到非常恶心。”
“我为今天醒来看到这个消息的犹太社区感到难过。”
警方要求目击该事件的任何人提供信息或行车记录仪/闭路电视录像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/06/police-suspect-fire-that-engulfed-melbourne-synagogue-was-deliberately-lit</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院与特勤局的听证会陷入激烈对峙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/house-hearing-secret-service-trump-assassination-attempts</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T21:19:27Z一张合成图，显示两名男子互相大喊大叫周四，一场审查特勤局对针对唐纳德·特朗普的暗杀企图的反应的听证会因一场尖叫比赛而脱轨该机构代理局长罗纳德·罗威 (Ronald Rowe) 和共和党代表之间的争论。
此次听证会由众议院特别工作组主持，该工作组是在 7 月特朗普首次遭遇暗杀后不久成立的，旨在探讨特勤局为改善受保护者的安全措施而采取的措施，但德克萨斯州共和党人帕特·法伦 (Pat Fallon) 对罗威的质询却朝着不同的方向发展。
法伦展示了一张放大的照片，照片来自纽约举行的9·11 袭击事件纪念活动，乔·拜登 和特朗普 今年早些时候都参加了此次活动。法伦指责照片中站在拜登和卡马拉·哈里斯正后方的罗威，为了拍照而取代了当天的特工，危及总统的安全。
罗威回答说，负责的特工刚好不在照片的视野范围内，他攻击法伦将 9·11 袭击政治化。
“我实际上去了世贸中心遗址。我当时正在穿过世贸中心的灰烬，”罗威说。
“我不是在问你这个，”法伦打断道，提高了声音。 “你是负责的特工吗？”
罗威回喊道：“我来这里是为了向在 9/11 事件中丧生的特勤局成员表示敬意。”
法伦暗示，罗威预计在特朗普 1 月上任后不会继续担任局长，他把自己放在更好的位置，以便在哈里斯赢得总统大选的情况下“试镜”这个角色。
“不要出于政治目的援引 9/11 事件，”罗威告诉法伦。
“我不是，”法伦回答道。他指责罗威：“你危及了拜登总统的生命、哈里斯副总统的生命，因为你让那些特工失去了职位。”
罗威否认了这一指控，告诉法伦：“你越界了。”
委员会主席、共和党人迈克·凯利反复敲打木槌，直到喊声停止。此次激烈交锋正值特勤局安全措施面临严格审查之际，特朗普遇刺事件发生后，特勤局的安全措施受到广泛谴责。
特勤局因未能确保特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上采取适当的安全预防措施而受到严厉批评，一名枪手在集会上打伤了这位当选总统，并枪杀了一名名叫科里·康普勒托雷 (Corey Comperatore) 的与会者。罗威的前任金伯利·奇特尔辞职，两党都批评了特勤局对集会安全工作的处理。
在周四的听证会上，罗威将暗杀企图事件描述为“彻底的失败”。
“7 月 13 日，特勤局未能充分保障巴特勒农场秀场的安全，未能保护当选总统特朗普，”罗威说。 “那次彻底的失败凸显了特勤局行动中的关键漏洞，我承认我们没有达到美国公众的期望。”
Rowe 向 Comperatore 的家人表示哀悼，并概述了自 7 月袭击事件以来特勤局所采取的一系列变革，包括创建一个用于无人机监视保护地点的航空部队，并简化与当地当局的沟通。

相关：特勤局局长在特朗普集会枪击事件后在众议院听证会上受到严厉斥责

“让我明确一点：将会有问责，而且问责正在进行中，”Rowe 告诉工作组。“我们必须认识到我们失败的严重性。我个人深知，我们几乎失去了一名受保护者，我们的失败让一位父亲和丈夫失去了生命。”
凯利周四报道说，自 7 月成立以来，该工作组已进行了 46 次采访，审查了大约 20,000 页文件。该工作组预计将在未来几天发布其调查结果的最终报告。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/house-hearing-secret-service-trump-assassination-attempts</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴哈马议会陷入混乱，议员将礼仪权杖扔出窗外</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/bahamas-parliament-ceremonial-mace</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T20:19:33Z直播截图显示，2024 年 12 月 4 日，巴哈马拿骚，一名议员将仪式权杖扔出窗外。巴哈马议会在高级警官因贩毒罪被起诉后引发了一场关于腐败的激烈辩论，反对党副领导人将一个礼仪权杖扔出了窗外。
事件发生时，反对党自由民族运动的 Shanendon Cartwright 在议长 Patricia Deveaux 不允许他发言后走近她，抓起议会权杖，并将其扔出了附近的窗户。
议会动荡发生之际，该国最高警务官员、专员 Clayton Fernander 在三名警官被起诉后辞职，美国司法部称这是“由腐败的巴哈马政府官员，包括皇家巴哈马警察部队的高级成员推动的大规模可卡因进口阴谋”。
美国检察官表示，自 2021 年 5 月以来，毒贩通过巴哈马走私了数吨可卡因，腐败的当地官员控制了机场，并泄露了有关美国海岸警卫队行动的信息。
根据起诉书，官员们承诺或给予的贿赂金额从 10,000 美元到 200 万美元不等，以促进贩运，包括通过巴哈马主要国际机场运输 1,320 磅（600 公斤）可卡因。
周三，数十名抗议者因对警察部队成员的指控而愤怒，聚集在议会外，高喊：“警察是罪犯！”
巴哈马总理菲利普·戴维斯表示，他的政府正在采取措施解决这一问题，并指责反对派在国家需要团结的时候煽动分裂，因为“声誉受到打击”。
戴维斯将周三议会大厦内的事件描述为“有计划和协调的袭击”，他声称这导致副议长脑震荡，一名警察受伤腿。
总理承诺打击腐败，恢复对警察的信任。周三，他宣布了一项新立法，“首次建立对警察的独立监督”。
戴维斯还建议更换警务专员一职。
“我建议任命负责北部地区的助理警务专员 Shanta Emily Knowles 为该国下一任警务专员。她是一位强大而经验丰富的专业人士，随时准备带领警队度过一个重大改革时代，”总理在声明中说道。
但卡特赖特表示，这个国家“一团糟”，并指责政府试图压制巴哈马人民的声音。
他在周三的议会会议上为自己的行为辩护时说：“权杖是巴哈马人民赋予议长权威的象征。今天，我们说够了，我们将权力交还给人民。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/bahamas-parliament-ceremonial-mace</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦法官驳回波音公司就 737 Max 致命坠机事件达成的认罪协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/05/boeing-plea-deal-737-max-crashes</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T19:10:29Z空中的飞机美国一名联邦法官周四驳回了飞机巨头波音公司同意在其 737 Max 客机发生两起致命坠机事故后承认欺诈罪的请求，理由是该公司在多元化和包容性条款方面存在问题。有关选择独立监察员来审计公司合规做法的协议。
德克萨斯州北区法官里德·C·奥康纳下令，波音和美国司法部现在有 30 天的时间向法院通报他们计划如何处理此案。
波音和司法部的发言人没有立即回应置评请求。
2018 年和 2019 年发生的两起 737 Max 坠机事故的遇难者亲属表示，他们已经与美国司法部达成协议，以决定是否选择独立监察员来审计公司的合规做法 ... href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2019/mar/11/ethiopian-airlines-plane-crash-flight-et302-visual-guide-to-what-we-know-so-far&quot;&gt;2019，造成 346 人死亡，称该协议是一项“甜心”交易，未能充分追究波音公司对他们亲人死亡的责任。

相关：美国被指控就致命坠机事件向波音公司提供“甜心交易”

两起飞机坠毁事件发生在五个月内，分别发生在印度尼西亚和埃塞俄比亚。
但法官的反对意见集中在政府的多元化和包容性政策上，该政策涵盖了选择独立监察员来监督波音公司三年内遵守协议的情况。
“认罪协议要求各方在聘请独立监察员时考虑种族问题，”奥康纳在判决书中写道。
“在这种规模的案件中，为了实现正义，公众必须相信，监察员的选择完全基于能力。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/05/boeing-plea-deal-737-max-crashes</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际特赦组织以色列分部与“种族灭绝”指控划清界限</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/amnesty-international-israel-report</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T19:19:48Z以色列袭击加沙地带努塞拉特难民营后，巴勒斯坦人视察受损建筑物国际特赦组织以色列分会与该人权组织关于以色列在加沙地带实施“种族灭绝”的指控划清界限。加沙，但表示可能发生了“严重罪行”，需要调查。
“虽然大赦国际的以色列分部不接受以色列犯下种族灭绝罪的指控，但根据我们掌握的信息，我们担心加沙正在发生严重罪行，必须进行调查，”它在一份声明中说。

相关：大赦国际报告发现，以色列在加沙的战争相当于种族灭绝

该组织在一份声明中表示：“根据我们掌握的信息，以色列在加沙的战争相当于种族灭绝。” href=&quot;https://www.amnesty.org/en/documents/mde15/8668/2024/en/&quot;&gt;296 页的报告审查了 2023 年 10 月至 2024 年 7 月期间加沙发生的事件，发现以色列“公然、持续且完全不受惩罚地……对加沙地带的 230 万人口发动了地狱之战”，并指出哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列人犯下的“暴行罪”引发了战争，“并不能成为种族灭绝的正当理由”。
虽然该报告的发表受到了巴勒斯坦人和人道主义组织的普遍欢迎，但在以色列却遭到了愤怒。以色列外交部在一份声明中表示：“国际特赦组织这个可恶又狂热的组织编造了一份完全虚假、基于谎言的虚假报告。”
加沙战争已持续 14 个月，尽管调解方卡塔尔周四表示将恢复其作用，但各方多次试图促成停火和释放人质协议，但均以失败告终，新一轮谈判有望取得进展。
另一个主要调解方埃及提出了一项建议，即在 45 至 60 天内暂时停火，并分阶段释放人质和交换囚犯。本周早些时候，哈马斯代表团在开罗会见了埃及谈判代表，以色列正考虑在未来几天派出自己的代表团——这是自 8 月上一轮谈判破裂以来谈判取得的最大进展。
埃及的提议还建议，位于约旦河西岸的巴勒斯坦权力机构控制以色列于 5 月占领的加沙和埃及之间的拉法口岸，并大幅增加援助供​​应。联合国数据显示，11 月平均有 50 辆卡车通过以色列的凯雷姆沙洛姆口岸进入加沙。援助机构表示，在严重的人道主义危机和冬季即将来临的情况下，至少需要 500 辆卡车来满足民众的需求。
据医护人员称，在加沙，过去 24 小时内至少有 39 人死于以色列的火力，其中至少 20 人死于夜间空袭，空袭点燃了烹饪用气罐和安置流离失所家庭的帐篷，以色列称该地区为“人道主义区”。以色列称，此次袭击针对的是哈马斯高级人员，但未透露具体身份。
据报道，周四以色列还对加沙城发动了空袭，医务人员称，空袭摧毁了一所大家庭避难的房屋，并损坏了附近的两所房屋，造成至少三人死亡。
居民在加沙地带南部沿海地区马瓦西的烧焦废墟中搜寻亲人和财物，数十万人被迫在那里寻求庇护。
在附近汗尤尼斯为马瓦西遇难者举行的葬礼上，阿布·阿纳斯·穆斯塔法告诉路透社，大赦国际的报告是“巴勒斯坦外交的胜利”，尽管他说这份报告“来得太晚了”。
“今天是战争的第 430 天，以色列从战争开始的头 10 天就开始进行大屠杀和种族灭绝，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/amnesty-international-israel-report</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7.0 级地震袭击加州北部并引发海啸警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/earthquake-california</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T19:38:57Z地图显示加州海岸发生地震周四上午，一场大地震袭击了加州北部海岸，当地时间上午 11 点前，社区陷入混乱，并启动了地震和海啸风险紧急警报时间。
此次地震震级为 7.0 级，震源位于洪堡县历史悠久、风景如画的芬代尔镇附近，距离 260 英里（418 公里）的旧金山都能感受到地震。根据美国地质调查局 (USGS) 提供的初步估计，数万人感受到了震动，该局还报告称，地震对人类生命的威胁仍然很低。
一些受影响的地区，尤其是那些靠近海岸且最近被雨水浸透的地区，可能容易发生山体滑坡。海啸警报还警告称，巨浪、强流和沿海洪水可能会持续数小时。
目前还没有收到直接损失报告，但美国地质调查局发布了“黄色警报”，表示“可能造成一定程度的损失，影响应该是相对局部的”。
这是一个正在发展的故事。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/earthquake-california</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>