<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 21:13:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔治克鲁尼表示他对塔伦蒂诺关于电影明星的言论感到“恼火”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/13/george-clooney-says-he-is-irritated-with-tarantino-over-movie-star-remark</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T17:24:07Z乔治克鲁尼和布拉德皮特乔治克鲁尼表示，导演昆汀塔伦蒂诺对他是否被视为电影明星发表评论让他“有点恼火”。
好莱坞演员首次在大银幕上扮演重要角色是在 1996 年罗伯特·罗德里格兹执导的邪典吸血鬼电影《杀出个黎明》中与塔伦蒂诺联袂主演。63 岁的克鲁尼被《GQ》杂志问及是否应该向塔伦蒂诺指出他可以出演。他回答说：“听着，我和昆汀合作过一部电影。他扮演的是我的兄弟。”同样接受采访的好莱坞演员布拉德·皮特插话说：“哦，对了。他在里面也演得相当好。”
然而，克鲁尼说塔伦蒂诺的演技“还行”，然后补充道：“昆汀最近说了我一些坏话，所以我对他有点恼火。”
“他做了一些采访，在采访中他提到了电影明星，他谈到了你（布拉德）和其他人，然后这个人说，‘那么，乔治呢？’他说，‘他不是电影明星’。然后他真的说了这样的话，‘说出一部千禧年以来的电影。’我当时想，‘千禧年以来？’这几乎就是我整个职业生涯。”
当塔伦蒂诺的常客皮特笑的时候，克鲁尼说：“所以现在我想，好吧，哥们，滚开。我不介意给他添麻烦。他给我找了不少麻烦。
“但是，你看，我们真的很幸运能和这些伟大的导演合作。导演和剧本才是让你活下去的根本。
“在拍了一些非常糟糕的电影后，我学到了这一点。你不可能用糟糕的剧本拍出一部好电影。你做不到。你可以用好的剧本拍出一部糟糕的电影。你可以搞砸它。”
目前还不清楚克鲁尼指的是哪次采访。
2022 年，塔伦蒂诺抨击了“好莱坞的漫威化”，指的是超级英雄电影的增加。

相关：昆汀·塔伦蒂诺取消了他的最后一部电影计划——报道

他在 Tom Segura 的 2 Bears, 1 Cave 播客中说：“所有这些演员都因扮演这些角色而出名。但他们不是电影明星。
“美国队长是明星，或者雷神是明星。我想这句话已经被说了无数次了……但正是这些系列角色成为了明星。”
塔伦蒂诺执导了皮特出演的电影《好莱坞往事》和《无耻混蛋》，还执导了克鲁尼主演的《急诊室的故事》。
在《GQ》杂志的采访中，皮特说，他是在戴安娜王妃车祸后才注意到克鲁尼的，他直言不讳地表示，被狗仔队跟踪的感觉“很糟糕”。
皮特说：“知道有人在外面，躲在灌木丛里，这真的很令人反感。这种感觉真是糟透了。”
“所以乔治在戴安娜王妃之后站起来评论了这件事。就在那时，我意识到‘这家伙拥有我们其他人所没有的东西’。就像，那一刻我看到了领导者。”
克鲁尼说，他和《十一罗汉》和《阅后即焚》的联合主演是“多年的好朋友”，他们经常互相问候。
他还说：“我们处理的是非常严肃的话题，有非常严重的坏人，我们不想让孩子的照片被曝光。”
“所以我们必须努力保持私密，你可以想象这很棘手。有时你会避免去医院治疗一些你通常会去医院的疾病。”
虽然皮特同意，但克鲁尼补充道：“你会在去之前评估事情有多严重。”
他们将在《狼》中饰演对手戏，讲述被迫合作的调解人的故事。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/13/george-clooney-says-he-is-irritated-with-tarantino-over-movie-star-remark</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子的幕僚长上任仅三个月就辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/13/prince-harry-chief-staff-quits-three-months</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T14:13:51Z梅根和哈里出席活动时戴着太阳镜苏塞克斯公爵的一位高级助手在双方一致认为他不适合这个职位后，仅仅三个月就辞职了。
乔什凯特勒于 5 月在苏塞克斯公爵夫妇访问尼日利亚之前出任幕僚长一职。他离职之际，哈里和梅根正准备本周前往哥伦比亚进行工作旅行。
据了解，凯特勒是试用期聘用的，分手的决定是双方共同决定的，双方都认为这不是合适的人选。
凯特勒曾担任通信平台 Cognixion 的幕僚长，据说他被请来指导哈里度过“下一阶段”。
5 月，他陪同王子前往伦敦，参加在圣保罗大教堂举行的 Invictus 运动会 10 周年庆典。
随着哈里和梅根继续在美国开展慈善和制作活动，员工发生了几次变动。离职人员包括 Archewell Productions 的经理 Bennett Levine，该公司是这对夫妇于 2020 年成立的，主要制作电视节目和电影。他于今年 1 月离职，转投美国电影融资和发行公司 Cinetic Media。
负责 Archewell 营销团队的 Fara Taylor 去年也离职了，奥斯卡提名制片人、内部内容负责人 Ben Browning 也离职了。
Rebecca Sananes 于 2022 年 12 月离职，不再担任 Archewell 的音频主管，18 个月前，她受聘制作 Meghan 的 Spotify 播客 Archetypes。 Mandana Dayani 在担任 Archewell 总裁一年半后辞职，该公司也是这对夫妇的慈善基金会。
据报道，梅根仍在为她的烹饪和生活方式公司 American Riviera Orchard 寻找首席执行官。
周四，这对夫妇将应哥伦比亚副总统弗朗西亚·马尔克斯的邀请，开始为期四天的哥伦比亚之行，并将访问波哥大、卡塔赫纳和卡利，在那里他们将参加一个文化节。
律师、人权和环保活动家马尔克斯在一份声明中表示，哈里和梅根“将有难得的机会与体现哥伦比亚人致力于进步的愿望和声音的领导人、青年和妇女接触”。
这将是这对夫妇今年第二次出访，他们于 5 月访问了尼日利亚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/13/prince-harry-chief-staff-quits-three-months</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克意外任命 Chipotle 首席执行官 Brian Niccol 为新任首席执行官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/13/starbucks-new-ceo-brian-niccol-chipotle</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/13/starbucks-new-ceo-brian-niccol-chipotle</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国特使称苏丹各派以饥饿为武器是“懦夫行为”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/13/sudanese-factions-using-starvation-as-weapon-is-cowardice-us-envoy-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/13/sudanese-factions-using-starvation-as-weapon-is-cowardice-us-envoy-says</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国特使称加拿大使用移民工人是“奴隶制的滋生地”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/canada-foreign-workers-un-report</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T18:09:57Z2020 年 5 月，来自墨西哥的临时外国工人在魁北克省米拉贝尔的一家农场种植草莓。 加拿大对临时外国工人的依赖是“当代形式的联合国特别报告员警告称，加拿大的“移民和奴隶制”正在加剧，要求改革这一备受争议的计划的呼声也越来越高。
联合国调查员小保方智也（Tomoya Obokata）的严厉报告发现，加拿大的严重权力失衡和歧视性做法降低了公司的成本，但却剥削了来自全球南方国家的工人。
小保方走访了渥太华、蒙克顿、蒙特利尔、多伦多和温哥华，研究这项长达数十年的计划，该计划严重依赖来自墨西哥、危地马拉和牙买加的工人。
他发现，在全国各地，工人都被困在债务奴役中。许多人借钱参加该计划，并依靠他们在加拿大的工资偿还累积的债务。
他还听取了有关普遍的精神和身体虐待、工资盗窃、危险的工作条件、长时间工作、性骚扰和剥削的证词。
“特别报告员仍然认为，临时外国工人计划是当代形式奴隶制的温床，因为它制度化了有利于雇主的权力不对称，并阻止工人行使其权利，”报告称。
根据现行规定，加拿大的临时外国工人计划允许公司在雇主无法找到本地工人时为各个行业引进外国工人。过去，农业部门严重依赖季节性移民工人。
根据加拿大就业和社会发展部的数据，去年，雇主获准雇用 239,646 名临时外国工人，是 2018 年雇用的 108,988 人的两倍多。
雇主越来越多地使用临时工人来填补新行业的职位，包括快餐和建筑业。自 2018 年以来，医疗保健行业低薪工作的受雇人数增长了 15,000% 以上。
在冠状病毒大流行期间，加拿大人瞥见了一个长期被居民忽视的系统中猖獗的虐待和剥削。
移民工人正义组织的 Chris Ramsaroop 表示，人权组织长期以来一直对工人的剥削表示担忧，而小保方的报告是那些长期依赖廉价劳动力、对虐待和歧视报告视而不见的行业的“清算日”。
“我们的沮丧不仅仅是因为剥削，还因为这些工人面临的种族非人化”，他说，并补充说他担心政客们可能会“武器化”对移民工人的批评。计划。
“我们担心，当涉及到仇外心理和种族主义时，这可能会火上浇油，针对移民身份不稳定的人。”
Ramsaroop 说，受伤的工人被扣工资或被迫在他们康复之前返回田地。“如果他们试图获得医疗保健或工作场所补偿，他们就会被遣返。我们将我们的医疗保健系统下载到全球南方国家。”
尽管政治承诺要对系统进行更改，但“什么都没有改变，绝对没有”，Ramsaroop 说。
根据该计划，工作许可证与特定雇主挂钩，阻止工人寻找薪水更高的工作。虽然他们向该国的社会救助计划缴费，但他们无法获得该计划——引发了最近 5 亿加元的集体诉讼。该诉讼尚未得到认证，指控该计划的某些部分违反了《宪章》中工人的权利。
Obokata 表示，结束剥削的唯一方法是授予工人永久居民身份——联邦政府迄今为止一直抵制这一举措。相反，加拿大就业部长承诺“更严格、更严格的监督”，并可能颁发特定行业的工作许可证。
但倡导团体表示，这是一种“分而治之”的策略，旨在剥夺工人的权力，Ramsaroop 说。
“我们不能继续实行契约劳工制度，”他说。“我们从一开始就不应该有这种制度。我们不能从全球南方黑人和棕色工人的血汗、眼泪和牺牲中获利。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/canada-foreign-workers-un-report</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴埃内斯托袭击加勒比海并在前往波多黎各的途中增强</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/tropical-storm-ernesto-caribbean-puerto-rico</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T16:56:14Z风暴在水面和陆地上的卫星图像周二，热带风暴埃内斯托袭击了加勒比海东北部，袭击了波多黎各，当地官员关闭了学校，开设了避难所，并帮助该美国领土数十名居民撤离濒危鹦鹉被安置在防飓风的房间内。
预计埃内斯托将于周三早些时候成为飓风，预报员向美国和英属维尔京群岛以及波多黎各的小岛别克斯岛和库莱布拉岛发出飓风警告。
“埃内斯托可能在大约 24 小时内接近或达到飓风强度，”美国迈阿密国家飓风中心在周二上午晚些时候发布的一份咨询报告中表示。
预计风暴将于周二晚上移至美属维尔京群岛上空或附近，并于周二晚间和周三凌晨从波多黎各东北部和北部经过。
暴风雨来临前，大雨开始袭击波多黎各，强风将海洋搅成乳白色的绿松石色，人们匆忙完成房屋和企业的安全防护。
“我希望它会很快消失，” 36 岁的何塞·罗德里格斯 (José Rodríguez) 爬上他叔叔在波多黎各北海岸非洲裔加勒比人社区皮诺内斯 (Piñones) 的木屋屋顶，以确保这家以油炸街头食品闻名的商店的安全。
周二早上，埃内斯托位于圣克罗伊岛东南偏东约 155 英里（250 公里）处。风暴最大持续风速为 50 英里/小时（85 公里/小时），以 18 英里/小时的速度向西北偏西方向移动。
“风暴将带来大雨，”波多黎各州长 Pedro Pierluisi 表示，他敦促人们在周二傍晚前寻找避难所。
他启动了国民警卫队，全岛的工作人员走访了洪水易发地区和老年居民，作为最后一刻的准备工作。
随着间歇性降雨袭击波多黎各东北部地区，贫困社区 Piñones 的居民试图在风暴来临前挤出几个小时的工作时间。
25 岁的 María Abreu 在等待第一批顾客时，准备了塞满虾、蟹、鸡肉甚至鬣蜥肉的油炸糕点。
“他们总是会来。他们买椰子是为了以防停电，”她说。
在路上，65 岁的胡安·皮萨罗在暴风雨到来之前，在朋友的帮助下，从在强风中摇曳的棕榈树上摘下了近 100 个椰子。他已经把房子固定好了。
“我已经做好了一切准备，”他说。
预报员警告说，海浪高达 20 英尺，大面积洪水和可能的山体滑坡，波多黎各和美属维尔京群岛预计降雨量为 6-8 英寸（15-20 厘米），偏远地区降雨量高达 10 英寸（25 厘米）。即将到来的降雨正值波多黎各面临六个水库，这些水库在风暴来临之前就已经溢出。
波多黎各、圣基茨、尼维斯、蒙特塞拉特、安提瓜、巴布达、安圭拉、瓜德罗普、圣马丁、圣巴特和圣马丁发布了热带风暴警告。
波多黎各官员警告称，鉴于美国领土的电网摇摇欲坠，可能会出现大面积停电。2017 年 9 月，飓风玛丽亚将其夷为平地，当时的飓风强度为 4 级，目前工作人员仍在修复电网。

相关：加勒比领导人呼吁“马歇尔计划”提供帮助飓风贝里尔过后重建

“这是现实，”卢马能源公司总裁胡安·萨卡说，卢马能源是一家私营公司，负责波多黎各的电力传输和分配。
由于类似的原因，邻近的美属维尔京群岛也担心停电，周一风暴来临前，圣托马斯和圣约翰就报告了停电事件。
“不要小睡，”美属维尔京群岛州长阿尔伯特·布莱恩二世说，他的政府周二早些时候宣布关闭所有学校。
周二早上，埃内斯托席卷了法属加勒比海岛屿瓜德罗普岛，当地官员关闭了几条主要道路，敦促人们留在室内，并警告称饮用水的质量将在未来几天受到影响。
埃内斯托是今年大西洋飓风季第五个命名的风暴。预计周三早上，风暴中心将移至波多黎各北部，向百慕大方向移动，届时该风暴将增强为飓风。
美国国家海洋和大气管理局预测，由于海洋温度创下历史新高，今年大西洋飓风季将高于平均水平。它预测今年将有 17 至 25 个命名风暴，其中 4 至 7 个大型飓风达到 3 级或以上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/tropical-storm-ernesto-caribbean-puerto-rico</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，伊朗一名妇女因涉嫌违反头巾法遭枪击身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/13/iranian-woman-reportedly-paralysed-in-shooting-over-alleged-hijab-law-violation</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T16:45:29Z一群警察站在路上据报道，一名妇女因涉嫌违反伊朗严厉的头巾规定而试图拦下她的车，遭到伊朗警察枪击，导致瘫痪法律。
据伊朗境内的人权组织和消息人士称，7 月 22 日，阿雷祖·巴德里 (Arezoo Badri) 在北部城市诺尔开车回家时，警察试图将她拦下，因为她的车被确定为扣押名单。
去年，作为打击违反伊朗强制着装规定女性行动的一部分，伊朗当局表示，他们将使用闭路电视来识别未遮盖头发的女司机，并没收她们的车辆。
伊朗人权活动家是一家非营利性非政府组织，该组织表示，在枪击事件发生前几天，有人看到或拍到巴德里不戴头巾开车，并已向她的电话号码发出警报车牌。
7 月 22 日，当警察试图拦截巴德里时，据称她没有服从命令，警察向行驶中的车辆开火。诺尔的一名警察指挥官向当地媒体证实，一名司机因未遵守停车命令而被枪击，但没有透露巴德里的名字。
据伊朗公民记者组织Mamlekate报道，巴德里被子弹击中，目前在德黑兰一家医院昏迷。

相关：伊朗妇女在头巾打击行动中被警察从街上暴力拖走

一名德黑兰医生在伊朗伊斯兰共和国的伊斯兰革命卫队期间秘密治疗了性侵犯幸存者和被弹丸击伤的人。 2022 年，在 Mahsa Amini 死后举行的“女人、生命、自由”抗议 活动中，一位伊朗记者告诉《卫报》：“我们没有得到关于她病情的消息，因为这是一家戒备森严的军事医院，归警方所有。医院里没有医生愿意提供信息。”
流亡的伊朗记者 Masih Alinejad 声称，她从与家人关系密切的消息来源那里得到了枪击事件的细节和巴德里的照片，但直系亲属受到压力，不得公开讨论她的情况。
“当我第一次收到亲戚发来的照片，听说 Arezoo 是两个孩子的母亲时，我哭个不停，一直想着自己的儿子，”她说。 “在21世纪，人们该如何向那些年幼的孩子解释他们的母亲因为没有遮住头发而被警察枪杀？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/13/iranian-woman-reportedly-paralysed-in-shooting-over-alleged-hijab-law-violation</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗拒绝西方不要对以色列发动报复性袭击的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/iran-rejects-western-plea-not-to-launch-retaliatory-attack-against-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/iran-rejects-western-plea-not-to-launch-retaliatory-attack-against-israel</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯当局努力平息乌克兰为期一周的库尔斯克入侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/russian-authorities-scramble-to-quell-ukraines-week-long-kursk-incursion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/russian-authorities-scramble-to-quell-ukraines-week-long-kursk-incursion</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克因不公平解雇被勒令向 X 员工支付 47 万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/13/musk-ordered-to-pay-x-employee-470000-for-unfair-dismissal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/13/musk-ordered-to-pay-x-employee-470000-for-unfair-dismissal</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊评估席卷雅典郊区的野火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/greece-takes-stock-of-wildfires-that-raged-through-athens-suburbs</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T15:24:01Z志愿者帮助消防员希腊当局继续在雅典郊区扑灭零星火灾，官员们正在评估这场灾难造成的损失，这场灾难迫使大规模疏散，造成至少一人死亡人。
周二，这是有史以来最严重的山火发生的第三天，消防员在风力减弱的帮助下，试图控制已经到达首都北部郊区并摧毁了房屋和企业的大火残余。
“这场极其危险的野火爆发四十小时后，我们现在可以说没有活跃的锋面，只有分散的热点，”希腊气候危机和民防部长瓦西里斯·基基利亚斯 (Vassilis Kikilias) 表示。
在水弹飞机、森林突击队、警察、军队、森林服务员工和志愿者的支持下，700 多名消防员帮助扑灭了大火。
“[他们]以超人的努力扑灭了阿提卡东北部的大火，”基基利亚斯补充道。“我们说的不是一场失控的简单火灾。我们说的是，这是最困难、最危险的情况。”
随着大火席卷乡村、房屋、树木和汽车，官员命令数千人撤离，其中包括三家医院、两座修道院和一所儿童之家。向首都北部郊区及更远地区的居民发送了 30 多条紧急推送警报，命令他们逃离。
在雅典通过欧洲民事保护机制请求援助后，至少有六个国家的救援服务机构提供了支持。土耳其虽然不是欧盟成员国，但也在其中。



雅典哈兰德里郊区火灾后的景象。 摄影：Louisa Gouliamaki/路透社


希腊是气候紧急情况前线的“热点”，经历了一个异常炎热干燥的夏天。连续的热浪——六月和七月是有记录以来最热的月份——让整个地中海国家的地形变成了火药桶。
周日的山火在雅典东北 35 公里（22 英里）的瓦尔纳瓦附近爆发，消防员很快就开始扑灭火焰，火焰在某些情况下高达 25 米（115 英尺），在强风的吹拂下，以闪电般的速度前进。
火势如此之快，400 平方公里的土地被毁，房主只能眼睁睁地看着这一切。至少有一人死亡：据报道，一名摩尔多瓦妇女的尸体在 Vrilissia 郊区的一家工厂被发现。
人们开始质疑。大火席卷郊区街道的景象震惊了希腊人，该国反对党迅速抨击总理 Kyriakos Mitsotakis 的中右翼政府对灾难的处理。
媒体也提出了批评。“够了，”报纸 Ta Nea 的头版写道，而左翼报纸 Efsyn 则在提到总理办公室所在的建筑时宣称：“撤离 Maximou。”
政府宣布了支持措施，称 Mitsotakis 将于当地时间周二下午 6 点主持危机会议。这项由 15 人组成的援助计划包括对被视为危险使用房产（标有红色 X）的房产提供 10,000 欧元（8,500 英镑）的初始支持付款，对被视为暂时不适合使用的房产（标有黄色 X）提供 5,000 欧元。
遭受火灾的居民还可以申请经济援助和无息贷款来重建受损房产，同时免除三年的房产税。企业主将至少免交六个月的税款。
但反对派批评了这些措施，称它们只是一个一心想控制损失的政府施舍的“阿司匹林”。
“政府正在试图控制损失，此前在阿提卡发生了一场持续了 40 个小时的巨大灾难性大火，甚至进入了 [雅典] 的城市结构，留下了一名妇女的尸体，”Efsyn 写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/greece-takes-stock-of-wildfires-that-raged-through-athens-suburbs</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国人权小组呼吁停止对委内瑞拉选举抗议活动的“严厉镇压”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/venezuela-un-human-rights-election-protest</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T15:08:07Z一名男子坐在委内瑞拉国旗旁，国旗背后是西蒙·玻利瓦尔的肖像联合国人权调查人员敦促委内瑞拉的独裁领导人，尼古拉斯·马杜罗，要求其安全部队在上个月据称被盗的总统选举后停止实施“残酷镇压”。
联合国委内瑞拉实况调查团在 7 月 28 日投票两周后发表一份声明，谴责马杜罗“不断升级”的镇压，在此期间，已有 100 多名儿童和青少年被拘留。联合国调查人员表示，他们记录了 23 人死亡，绝大多数是枪击造成的，而且几乎都是年轻人。
“选举后几周，街头抗议以及社交媒体上的批评遭到了国家最高当局的严厉镇压，引发了普遍的恐惧气氛，”该组织补充说，并呼吁对“目前正在发生的一系列严重侵犯人权行为”进行彻底调查。
马杜罗在最近的选举中宣称获胜，尽管有确凿证据表明他实际上输给了对手埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González)，但他似乎不太可能听从联合国的呼吁。
周一，委内瑞拉的强人领导人下令官员以“铁腕”对待他的“法西斯”对手，并誓言要严惩那些挑战他政府的人。马杜罗自 2013 年当选以来，执政方式日益专制，尽管巴西和哥伦比亚等国呼吁他公布支持其所谓胜利的详细选举数据，但他拒绝公布。
反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多是冈萨雷斯总统竞选活动的推动者，她呼吁下周六在世界各地城市举行新的反马杜罗抗议活动。

相关：世界必须直面马杜罗的委内瑞拉反对派领导人称“恐怖运动”

在最近接受《卫报》采访时，马查多呼吁世界挑战马杜罗的“恐怖运动”。
“委内瑞拉正在发生的事情太可怕了。就在我们说话的时候，无辜的人正在被拘留或失踪，”这位魅力十足的保守派人士说，专家称这是马杜罗的查韦斯主义运动自 25 年前在其创始人乌戈·查韦斯当选后上台以来面临的最重大的政治挑战。 “[马杜罗政府] 已经决定，他们继续掌权的唯一选择就是对民众使用暴力、恐惧和恐怖手段，”她补充道。
该调查团由联合国人权理事会于 2019 年成立，当时国际社会对马杜罗政权的侵权行为日益担忧。该调查团表示，最近几天被拘留的 1,260 多人中包括政治领袖和活动家、记者和人权捍卫者。“然而，绝大多数被拘留者只是对当局宣布的总统选举结果表示反对的个人，”该组织补充道。 “许多拘留都是在个人参加抗议或在社交媒体上表达意见后发生的，当局有选择地将他们锁定在家中。”
联合国调查人员表示，他们还收到了有关拘留 100 多名儿童和青少年的“特别令人担忧的信息”，这些儿童和青少年尽管年纪轻轻，却被指控犯有恐怖主义、阴谋和仇恨犯罪等极其严重的罪行。声明指出：“这些儿童在司法程序中没有父母或监护人陪同。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/venezuela-un-human-rights-election-protest</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港电影协会确认，与李连杰合作过的武术导演元奎于 2022 年去世</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/13/corey-yuen-martial-arts-director-and-jet-li-collaborator-died-in-2022-film-federation-confirms</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T11:30:57Z元奎在 2006 年《生死格斗》片场，这是他最后一部导演作品。著名的香港武术演员兼导演元奎两年前在新冠疫情期间去世，报道。
香港电影工作者总会证实了袁志伟的死讯，此前动作明星成龙在社交媒体上发文称，袁志伟（又名袁桂）是中国戏剧学院院长于占元已故弟子之一，于占元于 1997 年去世。
成龙和袁志伟都是七小福的成员，七小福是中国戏剧学院著名的儿童表演巡回剧团，其他成员包括洪金宝和元彪等。袁世凯在 20 世纪 70 年代的香港电影中担任过武打临时演员，包括李小龙的《精武门》。1983 年，袁世凯在徐克的里程碑式电影《妙山妙剑》中扮演了更重要的角色，同时担任特技指导，并成为一名导演。
袁世凯在 20 世纪 80 年代和 90 年代在香港拍摄了一系列武术电影，包括由成龙主演、与洪金宝联合执导的《飞龙在天》、与刘镇伟联合执导的热门喜剧《胜者为王》以及杨紫琼执导的《夫人有约》。袁世凯还涉足英语电影制作，《义无反顾》是尚格云顿的第一个重要电影角色。



1993 年，李连杰在《方世玉传奇》中出演。 图片来源：Eastern Prods/Kobal/Shutterstock


20 世纪 90 年代初，袁志伟开始与李连杰进行富有成效的合作，执导了后者一系列成功的香港电影（包括《方世玉传奇》、《北京保镖》和《我的父亲是英雄》）。他跟随李小龙来到美国，成为李小龙多部好莱坞影片的武打指导和特技协调员，包括《致命武器 4》、《致命罗密欧与朱丽叶》和《敢死队》。他还与路易斯·莱特里尔一起担任杰森·斯坦森动作片《非常人贩》的联合导演。
袁立的最后一部导演作品是 2006 年的电子游戏改编电影《生死格斗》，由杰米·普莱斯利和霍莉·瓦兰斯主演，但他继续担任高知名度影片的武打指导或第二组导演，包括《战争》、《赤壁》和《铁拳无敌》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/13/corey-yuen-martial-arts-director-and-jet-li-collaborator-died-in-2022-film-federation-confirms</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城男子因邻居打鼾将邻居刺死，承认有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/philadelphia-killing-neighbor-snoring</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T13:34:28Z费城警方的海豹突击队。据《每日电讯报》报道，一名来自费城郊区的男子刺死了他的邻居，因为凶手的大声鼾声导致两人发生激烈争吵当局。
56 岁的克里斯托弗·凯西 (Christopher Casey) 最近被判处相对较短的监禁，他承认在 1 月 14 日杀害 62 岁的罗伯特·华莱士 (Robert Wallace) 的过失杀人罪。凯西还承认持有犯罪工具，以结束这起在美国司法系统中不太常见的案件。
这两个人住在宾夕法尼亚州上莫兰 (Upper Morland) 的一栋复式住宅中，彼此相邻，共用一堵墙。当地检察官此前在一份声明中表示，华莱士最终对凯西打鼾的声音和频率感到非常恼火，以至于他推开了邻居一楼的窗户并威胁要杀死他。

相关：“他的打鼾会让我非常生气”：分开睡能帮助一段关系吗？

援引警方记录，费城问询报报道称，华莱士最终冷静下来，并提出支付手术费用来纠正凯西的打鼾。
但据称凯西并不相信华莱士提供的帮助是真诚的。他用一把军用大刀刺了华莱士的胸部好几刀，然后报警。
警察赶到现场时发现华莱士倒在距离复式公寓约 50 英尺的地面上。急救人员将他送往当地一家医院，在那里他被宣布死亡。与此同时，凯西也被送往医院，治疗他自残的右大腿刺伤。
当局随后指控他犯有三级谋杀、故意杀人罪和持有犯罪工具罪，并以 100 万美元保释金判处他监禁。
凯西随后于周三在宾夕法尼亚州法院法官丽莎·维特里·费尔曼面前出庭，对减轻的指控表示认罪，表明他实际上是因无意的鲁莽行为杀死了华莱士。作为交换，他接受了 11 个半月至 23 个月的监禁。
《问询报》报道称，认罪协议允许凯西在被拘留 8 个半月后获得自由，其中他还需要服刑 1 个月，然后才能获释，接受 3 年的缓刑。
据《问询报》报道，华莱士的家人告诉费尔曼，由于凯西打鼾过度，这名被杀男子长期无法入睡。他们坚持认为，这导致华莱士非常疲劳，对他的工作能力和个人生活产生了负面影响。
据该媒体报道，凯西向华莱士的家人道歉，称他与邻居之间的致命冲突“令人遗憾”。
尽管如此，凯西的律师詹姆斯·莱昂斯表示，华莱士在致命刺伤之前曾多次威胁其当事人的生命。 《费城问询报》援引警方记录称，警方曾多次接到华莱士和凯西因后者打鼾而发生争执的报警电话。
莱昂斯告诉该报，凯西的自闭症“使他很难应对冲突”。
“他很害怕这个家伙，”莱昂斯说，“他认为自己别无选择。”
美联社对此报道亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/philadelphia-killing-neighbor-snoring</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯竞选团队在接受埃隆·马斯克现场采访后谴责特朗普的“极端主义和危险议程”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/13/harris-trump-musk-interview-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T13:17:57Z卡马拉·哈里斯在内华达州拉斯维加斯的一场集会上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/13/harris-trump-musk-interview-election-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>