<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 21:11:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈里森·福特 1976 年的《星球大战》剧本售价超过 10,000 英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/feb/17/harrison-ford-1976-star-wars-script-sells</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T17:44:03Z哈里森·福特饰演汉·索罗A 
第一部星球大战电影的剧本第四稿最初名为《卢克·弑星者历险记》，估计售价为 8,000 至 12,000 英镑，于周六被一位奥地利私人收藏家买下。
福特使用了 1976 年 3 月 15 日的剧本，然后将其留在了他在赫特福德郡埃尔斯特里工作室拍摄期间租用的伦敦公寓中。
它不完整且未装订，不同颜色的页面表示修订，并包括从最终编辑中删除的场景和角色。
根据赫特福德郡国王兰利的 Excalibur 拍卖行的信息，在第 56 页，福特被介绍为乔治·卢卡斯剧本中愤世嫉俗的英雄汉·索罗。除了剧本之外，福特还留下了其他物品，包括拍摄时间表、电话通知表和笔记集，这些物品以 4,826 英镑的价格捆绑出售给了一位英国买家。
&lt;旁白&gt;
 相关：黛西·雷德利对《星球大战：天行者崛起》的强烈反对“仍然感到不安”

这些纸上有一张手写便条，似乎提到了福特和英国制片人罗伯特·沃茨之间的一次会面。
沃茨和福特继续制作 1981 年的《夺宝奇兵》、1983 年的《夺宝奇兵与末日神殿》以及 1989 年的《夺宝奇兵与最后的圣战》。
福特在 1977 年乔治卢卡斯的科幻史诗中饰演索罗后一举成名。他出现在原版电影的续集《帝国反击战》(1980) 和 《绝地归来》（1983 年），之后于 2015 年在《原力觉醒》中再次出演该角色。
星球大战创始人卢卡斯和导演史蒂文·斯皮尔伯格也将让福特饰演考古学家印第安纳·琼斯。
这些物品已在伦敦诺丁山的一处私人住宅中藏匿了 50 年。业主将顶层两层租给了福特，扮演莱娅公主的联合主演凯莉·费舍尔和扮演卢克·天行者的马克·哈米尔在他入住期间拜访了他。
Excalibur Auctions 的拍卖师乔纳森·托罗德 (Jonathan Torode) 表示：“这次拍卖会吸引了全球各地对这些星球大战历史上从未见过的物品的竞标。
“虽然该脚本的其他副本之前已上市，但这次销售创下了《星际行者》脚本的新纪录，这表明与物品的个人链接对星球大战粉丝来说是如此有吸引力。
“个人出身使它们完全独一无二。我们希望它们能像以前的主人一样受到新主人的珍惜。”
所有数字均包含买家佣金。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/feb/17/harrison-ford-1976-star-wars-script-sells</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼城 v 切尔西：英超联赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/feb/17/manchester-city-v-chelsea-premier-league-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T17:50:45Z杰里米·多库摆脱了切尔西队的马洛·古斯托。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/feb/17/manchester-city-v-chelsea-premier-league-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达解雇足球运动员加剧了人们对英国“不道德”寻求庇护者计划的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/rwanda-suspension-congolese-footballer-heritier-luvumbu-uk-asylum-seekers-policy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/rwanda-suspension-congolese-footballer-heritier-luvumbu-uk-asylum-seekers-policy</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦高级官员承认选举舞弊，抗议活动席卷全国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/senior-pakistan-official-admits-election-rigging-as-protests-grip-country</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T14:43:59Z一群支持者高举旗帜并高呼口号。一名高年级学生巴基斯坦官员承认在全国各地爆发抗议活动期间操纵选举，抗议活动声称其大选结果不公平。
这份认罪声明对 2 月 8 日选举的合法性提出了进一步质疑，巴基斯坦的这次选举因争议和舞弊指控而受到损害。
拉瓦尔品第委员利亚卡特·阿里·查塔 (Liaqat Ali Chatta) 告诉记者，旁遮普省拉瓦尔品第当局改变了独立候选人（指的是前总理伊姆兰·汗政党支持的候选人）的结果，这些候选人以超过 70,000 票的优势领先。 
查塔说，他承受着如此大的“压力”，以至于他考虑过自杀，但后来他决定公开认罪。 “我对拉瓦尔品第的错误承担责任。我应该为自己的罪行受到惩罚，其他参与此犯罪的人也应该受到惩罚。”
他还指责巴基斯坦首席选举专员和首席大法官在操纵选举中所扮演的角色。查塔发表声明后被警方逮捕。
巴基斯坦最高法院首席法官卡齐·法兹·伊萨否认了这些指控。
这些指控给选举委员会和巴基斯坦强大的军方带来了压力，许多政党指责军方操纵选举，以支持前总理纳瓦兹·谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟（PML-N）和比拉瓦尔·布托·扎尔达里领导的巴基斯坦人民党（PPP）。
然而，选举委员会否认了查塔提出的舞弊指控。临时首席部长旁遮普·莫辛·纳克维 (Punjab Mohsin Naqvi) 已注意到专员的指控，并下令对操纵选举结果的指控进行“公正调查”。
汗所在的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 要求首席选举专员辞职，并宣布周六在全国范围内举行反舞弊集会，以改变选举结果。自去年八月以来一直入狱的汗表示，公共授权被窃取了。
随着巴基斯坦各地爆发抗议活动，旁遮普警方周六在拉合尔逮捕了 PTI 支持的候选人萨尔曼·阿克拉姆·拉贾 (Salman Akram Raja)，原因是他参加了抗议活动。 Raja 是 100 多名声称选举结果因虚假选票而改变的候选人之一。
法兹鲁尔·拉赫曼 (Fazlur Rehman) 是宗教政党伊斯兰促进会 (Jamiat Ulema-e-Islam) 的领导人，也是民主联盟的前领导人，该联盟在 2022 年的不信任投票中推翻了汗，他也声称选举受到操纵并被拒绝结果。雷曼还声称选举被出卖，并表示“有些人为了换取金钱而获得了整个集会”。
在巴基斯坦动荡的俾路支省，民族主义政党指责军方操纵人民党和穆斯林联盟-北方派的选举，并关闭了主要高速公路数天。统治巴基斯坦数十年的军方因其涉嫌操纵选举结果而受到批评。
作家兼政治分析家扎希德·侯赛因 (Zahid Hussain) 表示，专员的供述证实大选中存在大规模舞弊行为。他说，大规模的操纵和高级官僚的公开出柜已经将国家推入了更深的危机。
虽然查塔专员没有指出巴基斯坦强大的军队对这些操纵行为负有责任，但侯赛因表示，这是可以预料的。
“每个人都知道，军事和选举委员会是巴基斯坦大规模操纵行为的幕后黑手。忏悔声明是选举舞弊的证据，我们很多人都已经知道了，”侯赛因说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/senior-pakistan-official-admits-election-rigging-as-protests-grip-country</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔顿·约翰 (Elton John) 将从亚特兰大故居拍卖 900 件价值 1000 万美元的物品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/17/elton-john-auction-atlanta-home-christies-new-york</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/17/elton-john-auction-atlanta-home-christies-new-york</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹武装部队自战争开始以来首次进军恩图曼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/sudan-armed-forces-omdurman-advance</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T11:38:25ZA苏丹恩图曼繁忙的街道上挤满了汽车和行人。 苏丹武装部队 (SAF) 自去年 4 月与准军事快速支援部队 (RSF) 开战以来首次进军恩图曼。
据报道，恩图曼北部卡拉里军区的新加坡武装部队已与该市南部的工兵部队会合，自四月份以来，他们一直被无国界部队围困。
上周，苏丹武装部队宣布他们已进入恩图曼集市，这是该国最古老的市场之一，恩图曼被认为是苏丹首都喀土穆的姐妹城市，位于尼罗河西岸。
此前有报道称，在军队领导人阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军前往德黑兰。
在军队进军恩图曼前一周，该市西北部翁巴达社区的人们被命令在 72 小时内撤离家园，据称苏丹武装部队逮捕了大约 100 名男子，他们将这些人脱光衣服、蒙住眼睛并在释放它们之前鞭打它们。
一名男子阿瓦德·哈基姆 (Awad Hakeem) 曾是翁巴达 (Ombada) 的一名汽车修理工，在经历了这场磨难后于两天前去世。哈基姆此前曾两次被军队逮捕，据称在获释前曾遭受酷刑。
“我们被羞辱了，我们被殴打时被告知没有任何爱国主义意识。我们中的一些人流下了眼泪，”一名被军队逮捕的男子说道。
大多数被捕者属于苏丹少数民族古兰族，在市场上买卖衣服。与苏丹的大多数城市一样，喀土穆也按照民族和种族划分。
&lt;旁白&gt;
 相关：联合国警告苏丹将面临“巨大苦难”并呼吁提供 40 亿美元援助

据称，军队士兵，特别是新兵，正在抢劫恩图曼北部和西部古兰人的房屋。 “他们把我们赶出去，显然只是为了抢劫我们的房子。我失去了一切，他们拿走了我所有的家具，”另一位居民告诉卫报。
8月初，军队命令居住在恩图曼东部尼罗河畔的同族人离开家园。当一些人返回取回财物时，他们发现自己的家被士兵占领，财物也不见了。
喀土穆 1100 万人口中的大多数已逃离该市，但仍有数百万人留守在那里，尤其是穷人以及来自达尔富尔和科尔多凡等正在经历激烈战斗的偏远州的人们。
苏丹武装部队被指控针对主要来自达尔富尔的其他非阿拉伯群体，这些群体在 它于 12 月落入 RSF 手中。它还被指控杀害了数十人并逮捕了数百人。
尼罗河州军事州长穆罕默德·巴达维呼吁情报部门逮捕所有在市场上从事小贩和乞丐工作的人，指控他们充当无国界部队的间谍。苏丹的大多数市场交易商来自达尔富尔和科尔多凡，这是该国最动荡的地区，经历了长期内战。
苏丹自 1956 年独立以来，一直由来自苏丹北部尼罗河部落的少数阿拉伯和努比亚精英统治。
苏丹军队创建了无国界部队，代表其在达尔富尔打代理人战争，该军队被指控对达尔富尔的非阿拉伯社区实施种族灭绝，造成超过 100 万人死亡，数百万人流离失所。 。结果，前苏丹总统、前陆军上将奥马尔·巴希尔成为世界上第一位被海牙国际刑事法院起诉的在任总统。
无国界医生组织还被指控在西达尔富尔地区最近发生的暴力事件中对马萨利特人的主要非阿拉伯社区进行种族清洗，导致数十万人流离失所，数千人死亡。
自战争爆发以来，苏丹已有超过 10,000 人在两位将军的权力斗争中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/sudan-armed-forces-omdurman-advance</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼的代表证实其死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/alexei-navalny-death-confirmed-official-cause-of-death-disputed</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T11:23:40Z阿列克谢·纳瓦尔尼壁画和哀悼者。阿列克谢之死在国际领导人谴责弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）杀害他曾经最重要的政治挑战者之后，俄罗斯反对派领导人纳瓦尔尼的任命得到了其代表的确认。
纳瓦尔尼的官方发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 援引纳瓦尔尼母亲的消息称，47 岁的纳瓦尔尼于 2 月 16 日下午 2 点 17 分在监狱中死亡，并质疑俄罗斯官方关于纳瓦尔尼在北极流放地坠落身亡的解释。他被关押的地方。
“阿列克谢·纳瓦尔尼被谋杀了，”亚米什在 X 上写道。“殖民地的一名雇员说，纳瓦尔尼的尸体现在在萨列哈尔德。它是由 IC（俄罗斯调查委员会）的调查人员发现的。现在他们正在对他进行‘调查’。
“我们要求立即将阿列克谢·纳瓦尔尼的遗体移交给他的家人。”
被监禁的克里姆林宫批评者的死亡迅速周五国际领导人、西方高级官员和俄罗斯反对派人士的谴责，他们将责任坚决归咎于俄罗斯，并称普京之死是“普京残暴的进一步迹象”。 p&gt;
纳瓦尔尼因各种指控而被判入狱长达数十年，其中最新的一项因六项罪名被判处 19 年徒刑，地点是北极圈内的一个偏远流放地。自 2021 年 1 月从德国返回以来，他一直因指控而入狱，但他以政治动机为由予以否认。
更多详细信息请关注...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/alexei-navalny-death-confirmed-official-cause-of-death-disputed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲直播：“世界会让俄罗斯这样下去多久？”泽连斯基在慕尼黑向世界领导人提问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/europe-live-russia-in-spotlight-at-munich-security-conference</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T08:50:45Z弗拉基米尔·泽连斯基在慕尼黑年度安全会议上发表讲话。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/europe-live-russia-in-spotlight-at-munich-security-conference</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机现场：以色列袭击后患者死亡，人们对加沙主要医院的担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/middle-east-crisis-live-nasser-hospital-patients-gaza-hamas-israeli-raid</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T08:35:10Z哀悼者在以色列袭击汗尤尼斯医院的巴勒斯坦人尸体旁做出反应加沙南部]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/middle-east-crisis-live-nasser-hospital-patients-gaza-hamas-israeli-raid</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：乌克兰军队从阿夫季夫卡撤军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/russia-ukraine-war-live-ukraines-forces-withdraw-from-avdiivka</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T08:45:21Z一名乌克兰军人走在阿夫迪夫卡一栋因俄罗斯袭击严重受损的住宅楼旁。乌克兰军队现已撤出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/russia-ukraine-war-live-ukraines-forces-withdraw-from-avdiivka</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙保守党担心在加利西亚腹地失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/spain-opposition-pp-fears-defeat-in-its-conservative-galician-heartland</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T08:00:09Z Ana Pontón 微笑着拿着一瓶带有 Pontón 标签的葡萄酒当加利西亚选民周日投票时，西班牙反对党保守党在其领导人的家乡面临着失败的前景，该党在过去四十年的大部分时间里一直执政。
四年前，人民党 (PP) 在当时的地区主席阿尔贝托·努涅斯·费霍 (Alberto Núñez Feijóo) 的领导下赢得了绝对多数席位，现任国家党的领导人，但民意调查显示，其不断下滑的财富可能为社会党联盟打开大门以及风起云涌的加利西亚民族主义集团 (BNG)。
然而，在一场势均力敌的竞选中，造王者可能是奥伦塞市市长贡萨洛·佩雷斯·雅科姆 (Gonzalo Pérez Jácome)。偿还该镇的“历史债务”。
加利西亚位于西班牙西北部，是该国最贫困的地区之一，也是最保守的地区之一。它是弗朗西斯科·佛朗哥的出生地，诞生了许多西班牙最著名的右翼政治家，其中包括佛朗哥的得力助手曼努埃尔·弗拉加、前首相马里亚诺·拉霍伊，以及费乔本人——他发现自己的地位被削弱了因为他因支持 对加泰罗尼亚独立领导人的特赦。
Ana Pontón 领导的 BNG 已经从边缘脱颖而出，预计将赢得多达 30 个席位。 Pontón 将语言作为一个关键问题，致力于用更像加泰罗尼亚模式的模式取代双语教育系统，大部分课程都在加莱戈进行，只有象征性的一些课程使用西班牙语。
BNG 似乎正在从人民党和不满的社会党支持者那里获得选票，他们可能将民族主义者视为结束人民党长期霸权的一种方式。
民意调查还显示，46% 的选民支持联合政府，而只有 29% 的选民希望人民党单独执政。支持人民党和极右翼 Vox 党结盟的人更少，只有 7.5%。
如果蓬东获胜，她将成为加利西亚第一位女性和第一位民族主义领导人。
加利西亚经常被描述为一个妇女的国家，因为几代人以来，贫困迫使男性移民或一年中的大部分时间在北欧的工厂工作，只有在假期时才回家。阿根廷、巴西和古巴的侨民将占近 20% 的选票，这使得加利西亚的选举结果很难预测。
人民党通过将 BNG 与已解散的巴斯克恐怖组织 Eta 进行了令人难以置信的比较来攻击 Pontón，但上周末费乔支持有条件特赦加泰罗尼亚前总统卡莱斯·普伊格德蒙特和其他参与该事件的其他人的消息给该党自己的竞选活动蒙上阴影。 2017 年非法推动独立。
人民党强烈反对政府的特赦提案，而费乔花了一周时间对他的评论进行反驳。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/spain-opposition-pp-fears-defeat-in-its-conservative-galician-heartland</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克敦促阻止任何被判犯有性犯罪的人担任国会议员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/17/rishi-sunak-urged-to-block-convicted-of-sexual-offences-mp</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T07:00:07Z威斯敏斯特宫。Rishi Sunak 已被敦促推动制定新规则，阻止任何被判犯有性犯罪的人在下次选举前担任国会议员。
自 2019 年大选以来，至少有 6 名议员因涉嫌性行为不当而失去席位，10 名议员已被停职以等待调查。
虽然所有政党都有自己的审查议员候选人的程序，但政治家和工会认为，阻止相关候选人的正式规则将使“淘汰坏苹果”变得更容易。
一位前部长告诉《卫报》：“我不敢相信这必须成为正式政策，但历史表明威斯敏斯特的工作环境已经变得多么糟糕，以至于需要这样做。庄园里人们的工作标准相当低。”
前景工会表示，苏纳克应该在下次选举前推出这些措施，并加快基于风险的排除措施的时间表。工会秘书长迈克·克兰西 (Mike Clancy) 表示：“如果他们不这样做，工党在赢得下次大选后就应该紧急这样做。”
预计苏格兰议会将投票通过规则，禁止任何被判犯有性犯罪并受到限制令的人担任议员或议员。
爱丁堡的部长们去年公布了涵盖议会选举的计划，并表示他们认为将这些控制范围扩大到同时拥有 129 名 MSP 的荷里路德的候选人是合乎逻辑的。
一份官方简报称，与议员一样，MSP 也拥有权力和权威，经常与弱势选民打交道。这些控制措施将被纳入上个月推出的新苏格兰选举（代表权和改革）法案中。
“这一举措的根源在于保护公众与民选代表的个人接触，以及基于信任和信心的更普遍的声誉问题，”简报称。
虽然荷里路德的议员没有因性犯罪而入狱，也没有人被起诉，但议员们的不当性行为引发了一系列争议，其中一些议员失去了部长职位。
苏格兰部长们指出，现行规则允许人们在入狱不到一年的情况下代表荷里路德：这可能允许一些性犯罪者这样做。议会选举的规则更加严格，禁止任何被判处三个月或以上徒刑的人参加选举。
禁止性犯罪者参加议会选举（包括市长选举）的禁令于 2022 年在英格兰生效，威尔士于 2021 年生效，同时禁止性犯罪者参加卡迪夫议员的类似禁令也生效。
除了全面禁止最近被判入狱三个月或以上的人外，北爱尔兰没有针对性犯罪者担任议会议员的具体限制。斯托蒙特选举没有具体的限制，因为其选举由威斯敏斯特管辖，并且与下议院的选举类似。
12 月，下议院委员会发布了“基于风险的排除政策”提案，禁止因暴力或性犯罪而被捕的议员进入议会庄园。
但是没有任何政策可以阻止任何因性犯罪而被定罪的人成为议员。
苏格兰强奸危机组织首席执行官桑迪·布林德利 (Sandy Brindley) 表示：“在整个英国，选民对议员的保护应与对任何其他民选代表相同的保护。这是选民应该能够期待的至少，但令人惊讶的是它还没有到位。”
自由民主党表示，他们将“仔细考虑这一领域的提案，包括使议会候选人的规则与地方议员现有的规则保持一致”。
工党尚未澄清，如果保守党不这样做，工党是否会在政府中推出此类措施。但影子下议院领导人露西·鲍威尔表示，在推出基于风险的排除政策时，“政府应该停止拖延，立即行动”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/17/rishi-sunak-urged-to-block-convicted-of-sexual-offences-mp</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二月有望打破前所未有的高温记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/17/february-on-course-to-break-unprecedented-number-of-heat-records</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/17/february-on-course-to-break-unprecedented-number-of-heat-records</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这太疯狂了”：数千名英国父母呼吁童年没有智能手机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/17/thousands-join-uk-parents-calling-for-smartphone-free-childhood</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T05:00:04Z孩子们在学校使用智能手机超过 4,000 名家长随着人们对网络安全和社交媒体对心理健康影响的担忧日益增加，我们加入了一个致力于禁止幼儿使用智能手机的组织。
WhatsApp 群组“Smartphone Free Childhood”是由前校友 Clare Fernyhough 和 Daisy Greenwell 创建的，旨在回应他们对儿童使用智能手机以及孩子上中学时配备智能设备的“常态”的担忧。
“我有一个七岁和九岁的孩子。 Daisy 的孩子年龄相仿，我们都感到非常恐惧和担心，只是不想让他们 11 岁就拥有智能手机，而这现在似乎已经成为常态。”
Fernyhough 和 Greenwell 希望这项运动能够鼓励父母推迟给孩子智能手机，直到至少 14 岁，并且直到 16 岁才可以使用社交媒体。
但是，在 Greenwell 上传 Instagram 帖子 进行推广。
“我们对此感到非常惊讶，”费尼霍夫说。 “它完全疯了。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  黛西·格林威尔。 摄影：Alastair Bartlett/Tilt Shift Creative


两人鼓励人们创建本地团体来应对需求。 Fernyhough 说：“在我们眼前，半小时之内，全国各地涌现了 30 个当地团体，而且这个团体还在不断扩大。”
该群组已转变为社区以允许更多人加入，目前拥有约 4,500 名成员。
Fernyhough 说，智能手机让孩子们接触到一个“他们还没有准备好进入的世界”，因为他们可以接触色情内容以及有关自残和自杀的内容，这可能会对他们的心理健康产生不利影响。 “令我震惊的是，他们根本不需要一个。他们在那个年龄段不需要智能手机。砖头手机可以满足他们所需的一切。”
Ofcom 研究发现，91% 的英国儿童在 11 岁时拥有智能手机，44% 在 9 岁时拥有智能手机。
“我们认为我们有极端的观点，这就是我们希望彼此团结的原因，但我们意识到，实际上，就像我们错误地揭开了这里的某些东西一样，人们真的需要谈论这个问题，很多人和我们有同样的感觉，但觉得他们无法谈论这个问题，”Fernyhough 说。
埃丝特·盖伊，布莱恩娜·盖伊的母亲，本周早些时候呼吁全面禁止 16 岁以下儿童使用社交媒体，并表示除非科技公司采取行动限制接触有害信息，否则更多的人将出现心理健康问题内容。
Brianna 于 2023 年 2 月 11 日被谋杀，她的母亲认为她在上网时间过长后很容易受到伤害。
Fernyhough 说，我们的目标是改变常态，以便当孩子们小学毕业时，全班“团结起来说，‘让我们都推迟到至少 14 点吧。’这意味着所有来自小学的孩子你的小学继续上中学，有大量的同龄人在做同样的事情”，从而减少了同龄人的压力。
“我们不希望我们的孩子成为唯一的孩子进入中学，”费尼霍夫说。 “那是一场噩梦，没有人会这样对待自己的孩子。但如果 20%、30%、甚至 50% 的孩子在父母做出决定的情况下出现，他们的处境就会好得多。
“他们可以按照自己应该做的方式度过童年，专注于学习并享受现实世界，而不必花费一生的时间滚动，我们都知道这对他们没有好处。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/17/thousands-join-uk-parents-calling-for-smartphone-free-childhood</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发射第二枚旗舰 H3 火箭首飞一年后自毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/japan-launches-second-flagship-h3-rocket-a-year-after-inaugural-flight-self-destructed</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T03:40:29Z日本 H3 火箭离开日本鹿儿岛种子岛航天中心的发射台&lt; /div&gt;日本宇宙航空研究开发机构已成功发射其新型旗舰火箭 H3 的第二个测试模型，继去年的首飞失败。
继上个月，日本 Slim 航天器历史性地“精确”登月。
日本宇宙航空研究开发机构 (Jaxa) 和主要承包商三菱重工设计了 H3，以取代已有两年历史的 H-IIA，希望其更低的成本和更大的有效载荷能力将帮助他们赢得全球的发射订单客户。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本“月球狙击手”探测器着陆精准得令人难以置信，但现在却颠倒了

Jaxa 在直播中表示，H3 于东京时间周六上午 9.22 分（格林尼治标准时间 0022）“成功升空”，并“在正确的轨道上”，其发动机正常工作。直播中，科学家们在种子岛互相鼓掌和拥抱。太空中心。
火箭已经释放了一颗微型卫星，即将释放另一颗，然后在升空后大约两小时将释放一颗虚拟卫星。
H3 三月份的首次飞行最终在升空 14 分钟后地面控制系统摧毁了火箭，因为它的第二级发动机未能点火。 Jaxa 在 10 月份发布的一份审查中列出了三种可能的电气故障，但无法确定直接原因。这次失败导致该国的卫星和行星探索计划普遍延误。
日本宇宙航空研究开发机构（Jaxa）将于周六晚些时候召开新闻发布会。
63 米（297 英尺）长的 H3 旨在将 6.5 吨有效载荷送入太空，并通过采用更简单的结构和汽车级电子设备将每次发射成本降低至 50 亿日元（3300 万美元）。相比之下，H-IIA 每次发射的成本约为 100 亿日元。
政府计划到 2030 年用 H3 火箭发射约 20 颗卫星和探测器。H3 计划于 2025 年为日印联合 Lupex 项目运送一艘月球探测器，并为美国主导的阿耳忒弥斯月球运送货运飞船未来的探索计划。
由于 SpaceX 可重复使用的 Falcon 9 等经济实惠的商用运载火箭的兴起，卫星发射需求猛增，今年还有许多新型火箭正在进行测试。
上个月，联合发射联盟的火神火箭（波音公司和洛克希德·马丁公司的合资企业）成功首飞。欧洲航天局还计划今年首次发射成本较低的阿丽亚娜 6 号。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/japan-launches-second-flagship-h3-rocket-a-year-after-inaugural-flight-self-destructed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>