<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 21:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>意大利时装设计师罗西塔·米索尼 (Rosita Missoni) 去世，享年 93 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2025/jan/02/rosita-missoni-italian-fashion-designer-dies-aged-93</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T16:24:39ZRosita Missoni 举起双手挥手Rosita Missoni 是一位备受尊敬的意大利时装设计师，也是同名针织品牌的联合创始人，于 93 岁去世。
她因出色的设计而受到国际赞誉1953 年，她与丈夫 Ottavio 共同创立了色彩缤纷的时装公司 Missoni，作为 20 世纪 50 年代和 60 年代将意大利成衣行业推向全球市场的设计师之一，Missoni 被视为时尚界的皇室贵族。
在随后的几十年里，Missoni 成为家喻户晓的名字，这对夫妇经常被描述为“色彩天才”；他们使用万花筒印花和著名的锯齿形图案，成为意大利甜蜜生活的代名词。



2019 年 9 月米兰时装周 Missoni 秀场后台的模特和一只狗。 摄影：Rex/Shutterstock


Rosita Jelmini 出生于意大利的 Golasecca， 1931 年，米索尼出生在伦巴第大区瓦雷泽，1948 年夏天，她在伦敦的学习假期遇到了她的丈夫：当时，他正在参加奥运会 4 x 400 米跨栏决赛，而她则在汉普斯特德寄宿学校学习英语。
1953 年结婚后，这对夫妇在米兰北部的加拉拉特开了一家小针织店，后来在附近的苏米拉戈定居，在那里建造了房屋和工厂。
1967 年，在佛罗伦萨皮蒂宫的一场时装秀上，米索尼让不穿胸罩的模特穿着透明上衣走秀，并被短暂禁止在那里展示，这引起了轩然大波。然而，在当时的美国版《Vogue》主编戴安娜·弗里兰 (Diana Vreeland)、时尚编辑安娜·皮亚姬 (Anna Piaggi) 和英国零售商 Browns 创始人琼·伯斯坦 (Joan Burstein) 的支持下，这对夫妇度过了难关，开始专注于他们的标志性针织品，这成为该品牌成功的关键。
据行业杂志《女装日报》报道，锯齿状图案是使用拉舍尔 (Raschel) 机器制作的，这种机器有时用于制作泳装和毛毯。 “我的祖父母曾用它们制作过五颜六色的刺绣披肩，上面有大玫瑰图案和长流苏，全部是手工打结的，就像你挂在灯罩上的那种，”米索尼说。
这对夫妇的三个孩子，维托里奥、卢卡和安吉拉，以及孙辈都成为家族企业不可或缺的一部分，定期出现在广告中，这些广告由他们的长期合作伙伴、摄影师尤尔根·特勒拍摄。
1996 年，安吉拉和卢卡接管了创意方面，而维托里奥则成为首席执行官。 Missoni 继续经营家族企业的 Missoni Home 部门，包括 2018 年将该品牌的少数股权出售给 Fondo Strategico Italiano 之后。
2013 年初，她的儿子 Vittorio 在一次飞机失事中丧生，享年 58 岁，她的丈夫 Ottavio 也在不久后于同年 5 月去世，享年 92 岁。
Missoni 是一位热衷旅行、热衷收藏艺术品和著名的二手货市场爱好者，在生命的最后阶段，她经常邀请室内装饰杂志拍摄她的 Sumirago 住宅，确立了她作为世界上最具影响力的时尚引领者之一的声誉。 2022 年，她告诉《观察家杂志》：“我有幸长寿，我非常乐意与大家分享我们的家。”
米索尼留下了卢卡和安吉拉、她的九个孙子和他们的家人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2025/jan/02/rosita-missoni-italian-fashion-designer-dies-aged-93</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克呼吁释放汤米·罗宾逊，工党议员对此感到愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/02/elon-musk-tommy-robinson-release-angers-labour-mps</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T13:20:35Z伊隆·马斯克与美国当选总统唐纳德·特朗普交谈伊隆·马斯克呼吁释放汤米·罗宾逊，并指责凯尔·斯塔默未能起诉奥尔德姆的儿童强奸犯，这引起了愤怒。大曼彻斯特。
唐纳德·特朗普的亿万富翁盟友在一夜之间在他的 X feed 顶部置顶了一条消息，说“释放汤米·罗宾逊！”，并标记了因藐视法庭而入狱的极右翼活动家。
除了支持罗宾逊的许多信息外，马斯克还多次发布有关罗奇代尔和奥尔德姆的强奸团伙的帖子，攻击首相和安全部长杰西·菲利普斯对丑闻的回应。
在一篇帖子 马斯克说：“在英国，强奸等严重罪行需要得到皇家检察署的批准，警方才能对嫌疑人提出指控。当强奸团伙被允许剥削年轻女孩而不受法律制裁时，皇家检察署的负责人是谁？ Keir Starmer，2008-2013 年。”
他补充说菲利普斯“应该入狱”，因为她表示，应该由奥尔德姆市议会而不是国家政府对那里的儿童剥削进行调查。
在另一条消息中他说：“她拒绝调查强奸团伙的真正原因是，这显然会导致人们指责 Keir Stamer（当时的 [皇家检察署] 负责人）。”
马斯克转发了几条评论，呼吁释放罗宾逊，他的真名是斯蒂芬·亚克斯利-列侬，他去年 10 月因重复对叙利亚难民的虚假指控而被判入狱。
马斯克最近对英国政治的干预引起了工党议员的愤怒，其中许多人一直在敦促政府停止在 X 上发帖。

相关：“特朗普是个小人物，马斯克是个大人物”：历史学家预测当选总统会遇到麻烦

特斯拉联合创始人兼 X 所有者多次就首相的回应攻击斯塔默去年夏天英国骚乱。据报道，他正在考虑向改革英国捐款高达 1 亿美元（8000 万英镑），两周前，他与该党领袖奈杰尔法拉奇和财务主管尼克坎迪一起合影。

马斯克昨晚的发文是他迄今为止最明确的支持英国极右翼，此前他承诺支持德国反移民党德国选择党。

一位议员说：“[马斯克] 这次做得太过分了。 Twitter [现在的 X] 真的正在迅速变成一个粪坑，即使对于公正无党派人士来说也是如此。”
几位部长表示，他们认为这应该是政府离开马斯克平台的导火索。然而，其他人警告说，鉴于马斯克在即将上任的特朗普政府中扮演的角色，这样做可能会引发外交事件。
唐宁街拒绝置评。
改革英国的一位发言人不愿透露这位亿万富翁对党内分裂人物罗宾逊的支持是否会改变该党接受他的资金的意愿。
奥尔德姆议会的一位发言人说：“幸存者是我们终止儿童性剥削工作的核心。无论未来调查结果如何，我们都向他们承诺，他们的愿望将是最重要的，我们不会违背这一承诺。
“我们都认识到过去犯下了可怕的错误，忽视或忽视了儿童。通过确保幸存者的声音被听到，我们可以帮助确保将来不会再有孩子遭受失败。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/02/elon-musk-tommy-robinson-release-angers-labour-mps</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利敦促伊朗立即释放在德黑兰被拘留的记者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/italy-presses-iran-for-immediate-release-of-journalist-cecilia-sala</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T15:08:09Z塞西莉亚·萨拉意大利外交部周三召见伊朗大使，敦促立即释放在德黑兰被单独监禁的一名意大利记者。
塞西莉亚·萨拉是一名据报道，29 岁的 Il Foglio 报纸自由撰稿人和播客讲述了她在臭名昭著的埃文监狱被拘留的恶劣条件，包括不得不睡在牢房的地板上，没有床垫。
萨拉持记者签证在伊朗，于 12 月 19 日因违反伊斯兰教法而被捕。
外交部表示，在会见伊朗驻罗马大使穆罕默德-雷扎·萨布里时，外交部重申要求萨拉获得“尊重人权的有尊严的拘留条件”，并保证允许提供全面的领事协助，包括允许意大利驻伊朗大使探望她并“为她提供迄今为止被拒绝的那种安慰”。
据意大利媒体报道，萨拉周三在给父母打电话时说，她只有两条毯子，一条用来睡觉，一条用来抵御刺骨的寒冷媒体。她说，有人从门缝里给她喂食物，她的老花镜被没收了，她的牢房里整天整夜都亮着霓虹灯。
周日，在接受《La Repubblica》采访时，美国国务院发言人表示，拘留萨拉据称是对 12 月 16 日在米兰马尔彭萨机场根据美国逮捕令逮捕瑞士伊朗商人、涉嫌与伊朗政权有联系的军火贩运者穆罕默德·阿贝迪尼·纳贾法巴迪的报复。 “不幸的是，伊朗政权继续不公正地拘留许多其他国家的公民，经常将他们用作政治筹码，”发言人说。
意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼表示，政府“正在非常谨慎地解决这个极其复杂的问题”。
萨拉在 Instagram 上拥有近 50 万粉丝，是意大利脱口秀节目的常客。她报道过喀布尔的沦陷和塔利班在阿富汗的回归、委内瑞拉危机、乌克兰战争以及以色列和哈马斯之间的冲突等话题。
埃文监狱因拘留伊朗政权的反对者、记者和外国公民而闻名。这些囚犯中包括伊朗 2023 年诺贝尔和平奖获得者纳尔格斯·穆罕默迪 (Narges Mohammadi)，她在周四发表的一次采访中表示，她将出版自传，并正在写一本关于像她一样因政治指控被关押的女性的书。
穆罕默迪在因骨手术后因医疗原因三周临时释放期间，通过短信和语音信息接受了法国杂志《Elle in Farsi》的采访。
“我已经写完了自传，打算出版。我正在写另一本关于伊朗被拘留妇女遭受袭击和性骚扰的书。我希望它能尽快出现，”她说。
52 岁的穆罕默迪在过去 25 年中多次入狱，最近一次是 2021 年 11 月，她因反对伊朗强制妇女戴头巾和死刑而被定罪。
她说，监禁给她的身体造成了伤害。 “经过三年的断断续续的拘留，我的身体确实变得虚弱了……而且一再被拒绝照顾，这对我而言是一次严峻的考验，但我的意志坚强，”穆罕默迪说。
她说，埃文监狱的女囚区关押了 70 名囚犯，“他们来自各行各业，各个年龄段，各种政治观点都有”，其中包括记者、作家、女权活动家和因宗教而受到迫害的人。
穆罕默迪说，最常用的“酷刑手段”之一是隔离，他与其他 13 名囚犯共用一个牢房。
“这是政治犯死去的地方，”她在谈到埃文监狱时说道。“我亲自记录了针对我的狱友的酷刑和严重性暴力案件。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/italy-presses-iran-for-immediate-release-of-journalist-cecilia-sala</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭造成加沙至少 43 人死亡，其中“安全区”位列目标地区之列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/israeli-airstrikes-gaza-safe-zone</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/israeli-airstrikes-gaza-safe-zone</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉斯维加斯爆炸案中特斯拉 Cyber​​truck 司机被确认为美国退伍军人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/cybertruck-explosion-driver-las-vegas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/cybertruck-explosion-driver-las-vegas</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1984 年博帕尔灾难现场废物清理工作被斥为“闹剧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/india-toxic-waste-removal-bhopal-disaster-site-dismissed-as-farce</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/india-toxic-waste-removal-bhopal-disaster-site-dismissed-as-farce</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五人死亡后德国官员呼吁严厉打击非法“烟花炸弹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/german-officials-clampdown-firework-bombs-after-five-deaths</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T13:28:38Z柏林新年夜烟花庆祝活动期间，警察扑灭街头火灾德国官员呼吁严厉打击非法进口和自制的“烟花炸弹”，此前用于个人用途的烟花爆炸导致至少 5 人死亡除夕夜，全国各地都会燃放爆竹。
在德国，个人燃放爆竹非常普遍，但监管力度不大，导致每年年底数百人受伤，各大城市都会部署大量警察和急救人员。
仅在柏林，警方和医院官员就表示，就有 17 人被球形炸​​弹 Kugelbomben 炸伤，这种球形炸弹在法律上仅限于专业烟花表演使用。包括儿童在内的五名受害者手部、面部和眼睛严重受伤，其他人则因烧伤和听力受损寻求帮助。
“与前几年相比，接受治疗的患者数量处于平均水平或略低于平均水平，”柏林 UKB 医院的一位发言人告诉当地媒体。“但伤势严重程度不同寻常。”
大多数死亡者都是年轻人，他们在试图点燃烟花时发生意外身亡，在某些情况下，他们使用了非法烟花炸弹，这些炸弹是他们为了制造更壮观的效果而临时改装的。当局称，球形炸弹主要从波兰或捷克共和国进口，并与气雾罐和塑料管等部件组合，以产生更大的爆炸力和更高的弹道。

球形炸弹有各种尺寸，在德国仅用于专业烟花表演。然而，在新年前，社交媒体渠道上可以看到它们被非法出售。

柏林地区警察工会负责人 Stephan Weh 要求严厉打击非法烟火进口，并全面禁止私人烟花。

“火箭、鞭炮和复合烟花被用来袭击人类，球形炸弹的数量正在增加，”他在一份声明中说。 “烟花应该由专业人士来制作。”
柏林市中心舍讷贝格区发生球形爆炸，前些年，年轻的狂欢者经常与警方发生冲突。爆炸严重损坏了数栋建筑，导致 36 处住宅无法居住，两人被送往医院。消防队发言人将破坏现场比作“战场”。
另一枚烟花炸弹在北部泰格尔区人群中爆炸，造成 8 人受伤，其中两人伤势严重，包括一名男孩。
柏林中右翼基督教民主联盟内政事务发言人 Burkard Dregger 要求采取更严厉的措施，防止 12 月假期期间德国城市中烟花炸弹的蔓延。
“必须通过更严格的边境检查来阻止从东部邻国进口被禁烟花炸弹——Kugelbomben，”他告诉当地公共广播公司 RBB，并呼吁与波兰和捷克共和国政府进行会谈，以达成区域共识。
反对党绿党呼吁全面禁止私人烟花销售。 “问题是，我们作为一个社会，为什么愿意在夜晚燃放烟花爆竹，给人类、动物和环境带来无法估量的附带损害，”该党内政事务发言人瓦西里·佛朗哥 (Vasili Franco) 表示。
在荷兰，一名 46 岁的男子在蒂尔镇的一次烟花事故中受重伤，周三在医院去世，当局表示，这使得全国除夕夜因烟花爆竹而死亡的人数增至两人。
周二晚上，一名 14 岁的男孩在鹿特丹试图重新点燃一种特别容易爆炸且非法的烟花“眼镜蛇”时丧生。
尽管包括鹿特丹和阿姆斯特丹在内的 19 个荷兰城市据称禁止销售消费性烟花爆竹，这些城市的市长已要求全国禁止，但仍有数十人遭受严重的眼部和其他伤害。
而在法国，984 辆汽车被点燃，强硬派内政部长布鲁诺·瑞泰罗 (Bruno Retailleau) 称，在一年一度的例行活动中，共有 420 人被捕，这是“暴徒袭击普通百姓财产的无端暴力”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/german-officials-clampdown-firework-bombs-after-five-deaths</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牛津郡采石场发现大型恐龙足迹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/02/large-dinosaur-footprints-oxfordshire-quarry-cetiosaurus-megalosaurus</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T12:00:29Z前景中的脚印逐渐远去，身穿高能见度背心的人们正跪在脚印上工作这里现在是牛津郡的一个采石场。但近 1.66 亿年前，这里曾是大量恐龙在石灰岩地面上纵横交错的地方。
研究人员发掘出 200 个大型恐龙足迹，据说是英国同类遗址中最大的一个，这些足迹来自两种恐龙，被认为是食草鲸龙和食肉巨龙。最长的足迹长达 150 米，目前只挖掘出了部分采石场。
“这是我见过的最令人印象深刻的足迹遗址之一，无论是规模还是足迹大小，”伯明翰大学的微古生物学家 Kirsty Edgar 教授告诉BBC。 “你可以回顾过去，了解当时的情况，这些巨大的生物只是四处游荡，做着自己的事。”
1997 年，在牛津郡的阿德利采石场发现了一条巨龙足迹的痕迹。对这一发现的回忆让 Dewars Farm 采石场的工人 Gary Johnson 开始思考，他在那里的石灰岩地面上发现的凸起和凹陷是否可能是恐龙的足迹。
“我当时正在清理粘土，然后碰到了一个凸起，我以为这只是地面上的一个异常现象，”Johnson 告诉 BBC。 “但后来它又向前走了 3 米，又变成了一个驼峰，然后又走了 3 米，又变成了一个驼峰。”



（从左到右）Kirsty Edgar、Richard Butler、Duncan Murdock、Alice Roberts 和 Emma Nicholls 站在采石场发现的恐龙脚印旁。  图片：伯明翰大学/PA


今年夏天，一支由 100 多名科学家、学生和志愿者组成的团队参加了现场挖掘工作，该工作将于下周在电视连续剧《挖掘英国》中播出。
该团队发现了五条足迹，其中四条被认为是蜥脚类恐龙留下的，蜥脚类恐龙是一种用四条腿行走的食草恐龙。另一条足迹被认为是巨龙留下的，巨龙是一种用两条腿行走的食肉恐龙。
后者“几乎就像是恐龙足迹的漫画”，牛津大学自然历史博物馆的脊椎动物古生物学家 Emma Nicholls 博士告诉 BBC。“这就是我们所说的三趾足迹。它有三个脚趾，在足迹中非常非常清晰。整只动物的长度约为6至9米。它们是我们所知道的侏罗纪时期英国最大的食肉恐龙。”



伯明翰大学发布的艺术家印象图，展示了巨龙和鲸龙如何留下足迹。 摄影：Mark Witton/PA


在挖掘过程中对这些足迹进行了详细研究，研究人员制作了足迹模型，并拍摄了 20,000 多张照片，以创建整个遗址和单个足迹的 3D 模型。
伯明翰大学古生物学家理查德·巴特勒教授表示，恐龙足迹提供了动物生活的快照，包括它们如何移动以及它们生活的环境——这些信息无法仅从骨骼化石记录中获得。
这些特定的足迹为何被保存至今仍不得而知。“一定发生了什么事情，才让这些足迹保存在化石记录中，”巴特勒说。“我们不知道具体是什么，但可能是发生了一场风暴，在足迹上沉积了大量沉积物，这意味着它们被保存了下来，而不是被冲走。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/02/large-dinosaur-footprints-oxfordshire-quarry-cetiosaurus-megalosaurus</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现存最年长的奥运金牌得主阿格尼丝·凯莱蒂去世，享年 103 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/agnes-keleti-hungarian-gymnast-olympic-gold-medallist-dies</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T11:09:37ZAgnes Keleti匈牙利五届奥运会冠军体操运动员 Agnes Keleti 是世界上现存最年长的奥运金牌获得者，也是第二次世界大战中犹太人迫害的幸存者，于 2019 年 11 月 23 日在匈牙利首都布达佩斯去世。匈牙利奥林匹克委员会 (HOC) 表示，阿格尼丝·凯莱蒂已 103 岁高龄。
凯莱蒂于 1921 年 1 月 9 日出生于布达佩斯，原名艾格尼丝·克莱因 (Agnes Klein)，1938 年加入国家体操协会，并于 1940 年赢得了她的第一个匈牙利冠军，但由于她的犹太血统，当年她被禁止参加所有体育活动。
“阿格尼丝·凯莱蒂是匈牙利培养出的最伟大的体操运动员，但她的生活和职业生涯与她的国家政治和宗教信仰交织在一起，”国际奥委会周四在其网站的简介中表示。

相关：阿格尼丝凯莱蒂：逃离纳粹和苏联的奥运巨星打破 100 大关 | Sean Ingle

匈牙利奥委会表示，凯莱蒂躲藏在布达佩斯南部的一个村庄，用假证件逃脱了被驱逐到纳粹死亡集中营的命运，那里有数十万匈牙利犹太人被杀害。她的父亲和几位亲戚死于奥斯维辛。
1952 年，31 岁的她在赫尔辛基奥运会上赢得了第一枚奥运金牌。1956 年，凯莱蒂在墨尔本达到了职业生涯的巅峰，她赢得了四枚金牌，成为获得金牌年龄最大的女体操运动员。一年后，凯莱蒂定居以色列，在那里结婚并生了两个孩子。
匈牙利奥委会表示，凯莱蒂获得了 10 枚奥运奖牌，其中包括 5 枚金牌，这使她成为有史以来第二成功的匈牙利奥运选手。她曾多次获得匈牙利国家奖项。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/agnes-keleti-hungarian-gymnast-olympic-gold-medallist-dies</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国弹劾总统尹锡烈誓言“战斗到底”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/south-korea-impeachment-yoon-suk-yeol-vows-to-fight-until-end</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/south-korea-impeachment-yoon-suk-yeol-vows-to-fight-until-end</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良：FBI 调查卡车袭击案与“恐怖分子”关系，造成 15 人死亡——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/02/new-orleans-truck-attack-fbi-terrorist-links-attack-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T08:46:39Z警路障后面的警车]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/02/new-orleans-truck-attack-fbi-terrorist-links-attack-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列袭击 al-Mawasi“安全区”造成至少 10 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/middle-east-crisis-live-israeli-strikes-al-mawasi-safe-zone-gaza-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T07:51:11Z2024 年 12 月 25 日，一名男子走出位于加沙地带南部汗尤尼斯市 al-Mawasi 地区的帐篷。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/middle-east-crisis-live-israeli-strikes-al-mawasi-safe-zone-gaza-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说唱歌手 Ice Spice 因在布里斯班演出中五分钟的“无礼”表演遭到粉丝强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/02/ice-spice-wildlands-festival-brisbane-australia-new-years-eve</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T03:41:46Z美国说唱歌手 Ice Spice 在新年前夕迟到参加布里斯班 RNA 展览场举办的 Wildlands 音乐节，仅表演了五分钟。她目前正在澳大利亚参加几场演出。美国说唱歌手Ice Spice在布里斯班 30 分钟的新年前夜演出中迟到了 25 分钟，被批评“不尊重”澳大利亚音乐迷。
Ice Spice 是 Wildlands 音乐节的三位头条表演者之一，12 月 31 日，他们在昆士兰州首府中心的 RNA 展览场演出，观众为此次演出支付了高达 242 美元的费用。
她原定于晚上 10:30 开始她的半小时演出，表演曲目为英国鼓打贝斯二人组和同为头条人物的 Chase &amp; Status 将在同一个舞台上迎接新年，演出时间为晚上 11:30 开始，持续一小时。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

来自黄金海岸的音乐播客兼记者 Brenton Larney 在人群中参加了这场六分钟的演出。
“晚上 11:01，他们给了她额外的一分钟……，他们切断了麦克风，你听到了人群中的集体叹息，”他说。 “他们等了好久，就只得到两首歌？
“所以这有点荒谬，她走开的方式真的很不尊重人，她笑着说他们想送她生日鲜花，但她只是耸耸肩”。
Larney 说 Ice Spice 看起来很安静，好像“她不想在那里”。
“这真的很不尊重人，尤其是在澳大利亚音乐界发生的所有取消活动和其他事情的情况下，”他说。
“这没有帮助。”

相关：‘我听到砰的一声就跑了’：新奥尔良在车辆事故后震惊不已攻击

Ice Spice 的真名是 Isis Naija Gaston，她是通过她的经纪公司联系到的。
Wildlands 音乐节没有回应问题，但在社交媒体上对此事发表了评论。
“我们理解 Ice Spice 的迟到造成了一些挫折，”音乐节写道。
“管理一个拥挤的音乐节意味着我们必须非常严格地遵守预定的时间。我们有严格的 12:30 宵禁，需要确保 Chase &amp; Status 准时登台，这样你们都可以享受新年倒计时！”
推广人将 Ice Spice 称为“过去几年世界上最伟大的表演之一，带有流行风格的美国钻探女王”。
据报道，几天前，她与 Chase &amp; Status 被迫推迟了他们的演出。
她计划与 Wildlands 一起在阿德莱德和珀斯演出。
不过 Larney 说，这可能是她在这个国家音乐节巡回演出的最后一次了——只要她出现就行。
“我只是认为 Ice Spice 的这种行为带来的一个积极影响是，我认为她很长时间都不会被邀请回澳大利亚了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/02/ice-spice-wildlands-festival-brisbane-australia-new-years-eve</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国飞机失事后警方突击搜查务安机场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/police-raid-muan-airport-in-wake-of-south-korea-plane-crash</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T04:01:06Z韩国警方突袭了务安机场，当局面临着越来越大的压力，要求查明济州航空空难的原因韩国警方突袭了务安国际机场，该机场是周日发生
济州航空 2216 航班载有 181 名乘客，从泰国飞往韩国，当时该航班发出求救信号，机腹降落在跑道上，随后撞上护栏并起火。两名空乘人员在坠机事故中幸存，这是该国本土最严重的航空灾难。
空难的后续处理似乎包括警方的参与，媒体报道称，警方还突袭了第三个地点，即地区航空办公室的办公室，怀疑其存在专业疏忽导致死亡的情况。
警方在一份声明中表示：“针对12月29日发生的飞机事故，从1月2日上午9点开始，在三个地点开展搜查和扣押行动”，包括务安机场、首尔济州航空办公室以及一个地区航空办公室。
“警方计划根据法律和原则，迅速、严格地确定事故原因和责任。”
此次突袭是在当局面临越来越大的压力，要求查明坠机原因的情况下进行的，坠机发生在波音 737-800 的起落架在周日早上降落在韩国西南部务安时显然未能展开。
检查人员已从飞机烧焦的残骸中取出两个“黑匣子”，并正在努力解码驾驶舱语音记录器的数据。
然而，在当地官员表示，飞机的飞行数据记录器将被转移到美国进行分析后他们无法从坠机事故中受损的设备中提取数据。
政府下令对韩国整个航空业务进行紧急安全检查，同时对该国六家航空公司使用的所有 101 架波音 737-800 飞机进行单独检查，重点检查起落架。
代理总统崔相默表示，如果检查发现飞机有任何异常，必须“立即采取行动”。
“由于公众对事故中涉及的同一型号飞机非常担忧，交通部和相关机构必须对运营维护、教育和培训进行彻底检查，”崔周四表示。
“如果在检查中发现任何问题，请立即采取纠正措施。”
调查尚未确定起落架出现故障的原因，可能的原因包括鸟击和机械故障。
它还关注混凝土屏障，其位置靠近跑道尽头，引起了航空专家的批评。据信，飞机高速撞上护栏后起火解体，乘客全部遇难。
遇难者家属包括五名 10 岁以下儿童和九名家庭成员，周三，他们获准前往现场，这是坠机事故发生以来的首次。
他们端上了年糕汤（传统上在新年吃的年糕汤），哭着与亲人告别。
数百人耐心等待在附近为纪念遇难者而设立的纪念祭坛前表达敬意，队伍长达数百米。全国各地也设立了其他祭坛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/police-raid-muan-airport-in-wake-of-south-korea-plane-crash</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，中国政府黑客攻击了负责实施制裁的美国财政部办公室</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/us-treasury-hack-china-sanctions-foreign-assets</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T03:41:15Z华盛顿特区美国财政部全景。据报道，中国政府黑客的目标是负责实施经济制裁的美国财政部。 《华盛顿邮报》周三报道，中国政府黑客入侵了负责经济制裁的美国财政部办公室，并确定了美国财政部本周早些时候披露的网络攻击目标。
美国财政部本周早些时候的信函称，黑客入侵了第三方网络安全服务提供商BeyondTrust，并访问了多个员工工作站和非机密文件。
《华盛顿邮报》援引未具名美国官员的话称，黑客入侵了外国资产控制办公室和金融研究办公室，还针对美国财政部长珍妮特·耶伦。
本周早些时候，美国国务院在致议员的一封信中披露，黑客在一次“重大事件”中窃取了非机密文件。但并未具体说明哪些用户或部门受到了影响。
《华盛顿邮报》援引消息人士的话称，中国政府最感兴趣的领域是美国政府可能考虑对中国实体实施金融制裁。
当被问及该报的报道时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，美国这一“无理”指控“毫无事实依据”，是对北京的“抹黑攻击”。
声明称，中国“打击一切形式的网络攻击”，但并未直接谈及《华盛顿邮报》对特定目标的报道。美国财政部没有立即回应对报纸报道发表评论的请求。
中国公司、个人和实体经常成为美国制裁的目标，华盛顿将制裁作为其对华外交政策的重要工具。
此次黑客攻击发生之际，有报道称，本月早些时候，中国政府支持的行为者也入侵了美国三家最大的电信公司。在这次名为“盐台风”的入侵中，网络犯罪分子能够获取议员的电话和短信。各个政治派别的立法者都谴责了这次黑客攻击。
美国认为中国是其最大的外交政策挑战，上个月耶伦对路透社表示，华盛顿不会排除对中国银行实施制裁的可能性，因为美国正试图减少俄罗斯的石油收入和获取外国供应以助长其在乌克兰的战争。
与路透社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/us-treasury-hack-china-sanctions-foreign-assets</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>