<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 09:15:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>领先的 Mossbourne 学院信托学校面临保护审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2024/dec/15/academy-trust-england-safeguarding-review-mossbourne</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2024/dec/15/academy-trust-england-safeguarding-review-mossbourne</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理宣布巴厘岛九人最后五名成员从监狱获释并返回澳大利亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/15/final-five-members-of-bali-nine-released-from-jail-and-back-in-australia-pm-announces</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T06:11:08Z巴林九人组合根据与印尼政府谈判达成的协议，因毒品走私阴谋被判终身监禁的巴林九人其余五名成员已返回澳大利亚。
总理安东尼·阿尔巴尼斯证实斯科特·拉什 (Scott Rush)、马修·诺曼 (Matthew Norman)、陈思逸 (Si-Yi Chen)、马丁·斯蒂芬斯 (Martin Stephens) 和迈克尔·楚加伊 (Michael Czugaj) 于周日下午从印度尼西亚返回澳大利亚。

这些人在印度尼西亚服刑近 20 年后，出于人道主义原因，他们被减刑，条件是他们继续在澳大利亚接受康复治疗。他们现在自由了，但被禁止返回印度尼西亚。
“我们想对印度尼西亚政府表示深切感谢，感谢他们出于人道主义原因合作帮助这些人返回澳大利亚，”阿尔巴尼斯在一份声明中表示，并感谢总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的“同情之举”。
“这反映了印尼和澳大利亚之间牢固的双边关系和相互尊重。这些澳大利亚人在印尼服刑超过 19 年。是时候让他们回家了。
“他们现在有机会在澳大利亚继续康复和重新融入社会。”
阿尔巴尼斯表示，澳大利亚与印尼一样担心“非法毒品带来的严重问题”。
《卫报》澳大利亚版获悉，联邦政府将为这些人提供短期住宿。他们将获得医疗和其他支持。
他们的终身监禁实际上被改为 20 年，这意味着他们被认为已经服刑完毕。澳大利亚政府希望与印尼达成的协议可以成为未来案件的典范。
澳大利亚内政部长托尼·伯克与印尼内政部长签署了一项部长级协议，以达成协议，但这并不是囚犯转移，因为两国各自的法律制度不允许这样做。该协议是在伯克最近访问印尼后签署的。
出于隐私原因，澳大利亚政府官员拒绝透露这些人的下落。据悉，他们在澳大利亚领事官员的陪同下乘坐商用飞机返回，并自愿承诺继续康复计划——具体细节尚不清楚。
澳大利亚政府一直向印尼提出巴厘岛九人案。最近，Albanese 在 11 月利马 APEC 峰会期间与 Subianto 讨论了此事。
从那时起，有猜测称，一项协议即将达成，可能会让这五名男子返回澳大利亚。
“巴厘岛九人”于 2005 年 4 月因试图将 8.3 公斤海洛因走私出印度尼西亚而被指控并定罪。
毒品走私行动的头目 Myuran Sukumaran 和 Andrew Chan 于 2015 年在印度尼西亚被判处死刑并被枪决。另一名成员 Tan Duc Than Nguyen 于 2018 年死于癌症。
该组织唯一的女性成员 Renae Lawrence 于 2018 年减刑并被遣返回澳大利亚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/15/final-five-members-of-bali-nine-released-from-jail-and-back-in-australia-pm-announces</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国官员寻求稳定，拜登称联盟是该地区的“关键”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/south-korean-officials-seek-stability-as-joe-biden-says-alliance-linchpin-for-peace</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/south-korean-officials-seek-stability-as-joe-biden-says-alliance-linchpin-for-peace</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安东尼·布林肯证实美国与叙利亚叛军统治者 HTS 有“直接”接触</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/antony-blinken-confirms-direct-us-contact-with-syrias-rebel-rulers-hts</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T06:29:28Z土耳其外交部长哈坎·菲丹在约旦亚喀巴就叙利亚未来问题与美国国务卿安东尼·布林肯进行会谈安东尼·布林肯表示，美国已与叙利亚问题“直接接触”。叙利亚胜利的“解放叙利亚”叛军与西方和阿拉伯国家以及土耳其共同表示支持统一、和平的叙利亚。
尽管华盛顿已于 2018 年将“解放叙利亚”叛军指定为恐怖分子，但美国国务卿仍发表了上述言论。
布林肯和其他外交官周六在约旦亚喀巴就叙利亚问题举行会谈。 “我们一直与 HTS 和其他各方保持联系，”布林肯说，但没有具体说明联系是如何进行的。
土耳其宣布重新开放其驻大马士革大使馆，这距离伊斯兰主义领导的叛军推翻巴沙尔·阿萨德政权已过去一周，距离土耳其外交使团在叙利亚内战初期关闭已过去 12 年。
土耳其一直是叙利亚冲突的主要参与者，在西北部拥有相当大的影响力，为那里的武装团体提供资金，并与 HTS 保持着工作关系，后者率先发动了推翻阿萨德的攻势。

相关： “军队逃跑了”：巴沙尔·阿萨德如何失去对叙利亚的残酷控制

在约旦会晤后发表的联合声明中，美国、土耳其、欧盟和阿拉伯国家的外交官“重申全力支持叙利亚人民在这一历史关键时刻建设一个更有希望、更安全、更和平的未来”。
他们呼吁叙利亚人主导过渡，以“通过透明的程序形成一个包容、非宗派和有代表性的政府”，并尊重人权。
“叙利亚终于有机会结束数十年的孤立，”该组织表示。
美国支持的叙利亚问题特别代表阿萨德表示，叙利亚问题特别代表阿萨德领导的 ...库尔德人领导的叙利亚民主力量位于该国东北部，周六呼吁库尔德人“对叙利亚对话采取有利立场”。
联合国叙利亚问题特使 Geir Pedersen 敦促约旦会谈的参与者提供人道主义援助，并确保“国家机构不会崩溃”。
一名卡塔尔外交官周五表示，海湾酋长国的一个代表团将于周日访问叙利亚，与过渡政府官员会面，就援助和重新开放大使馆进行谈判。
与其他阿拉伯国家不同，卡塔尔在 2011 年与阿萨德断绝外交关系后从未恢复外交关系。
欧盟外交政策负责人 Kaja Kallas 在约旦表示，作为叙利亚最大的援助提供者，欧盟“对叙利亚的重建和重建感兴趣”。
阿萨德上周末逃离叙利亚，让叙利亚人欣喜若狂，难以置信突然结束了一个疑似异见人士被监禁或杀害的时代。它结束了十多年的战争，这场战争造成 50 多万人死亡，数百万人流离失所。
逊尼派穆斯林 HTS 根植于叙利亚基地组织分支，被许多西方政府指定为恐怖组织，但一直试图缓和其言论。
“我们感谢最近几天听到的一些积极言论，但重要的是行动——以及持续的行动，”布林肯说。如果过渡向前推进，“我们将反过来审视我们采取的各种制裁和其他措施”。
大马士革的酒吧和酒类商店在叛军获胜后最初关闭，但已试探性地重新开放。

相关：“他们的身体变成了黑色”：叙利亚氯气受害者终于可以发声了

“你有权像以前一样工作和生活，”老城区 Papa 酒吧的老板萨菲说，叛军曾这样告诉他。
但在阿布扎比，阿联酋总统顾问安瓦尔·加尔加什 (Anwar Gargash) 表示，“我们需要尽管 HTS 宣称团结一致，但叙利亚政府军仍“保持警惕”。
该国局势仍然高度不稳定。总部位于英国的叙利亚人权观察组织表示，“前政权的忠诚分子”在地中海沿岸阿萨德亲属的别墅附近发动伏击，造成至少四名叛军战士死亡。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/antony-blinken-confirms-direct-us-contact-with-syrias-rebel-rulers-hts</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南希·佩洛西在卢森堡摔倒后在德国接受髋关节置换手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/nancy-pelosi-has-hip-replacement-surgery-in-germany-after-fall-in-luxembourg</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T03:27:57Z12 月 8 日，南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 与丈夫保罗·佩洛西 (Paul Pelosi) 在华盛顿的一场活动中亮相。美国前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 周六在德国的一家美国军医院接受了髋关节置换手术，此前她在一场活动中摔倒与其他国会议员一起在卢森堡。

加州民主党发言人伊恩·克拉格 (Ian Krager) 表示，现年 84 岁的佩洛西“正在康复中”。

佩洛西感谢兰茨图尔地区医疗中心和卢森堡医院的工作人员，她也在那里接受了治疗，感谢他们“出色的护理和善意”。

佩洛西与一个由两党组成的国会代表团一起在欧洲纪念第二次世界大战突出部战役 80 周年。

据知情人士透露，佩洛西在一次活动中绊倒并摔倒，导致髋骨骨折。这些知情人士未获授权公开讨论此事，并要求匿名。匿名。
此次旅行的人员中包括德克萨斯州共和党人迈克尔·麦考尔，他在社交媒体上发帖称，他“为佩洛西祈祷早日康复”。

相关：南希·佩洛西在卢森堡之行受伤后住院

这位旧金山女议员辞去了议长一职——这是继副总统之后，继总统之后的第二大权力职位——但她继续在众议院任职并且仍然在众议院中具有影响力佩洛西于 1987 年首次当选。她曾两次担任议长，两年前辞去领导职务，但仍留在国会，并于 11 月再次当选为旧金山选区的代表。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/nancy-pelosi-has-hip-replacement-surgery-in-germany-after-fall-in-luxembourg</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：基辅称朝鲜军队“大量”加入俄罗斯进攻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-join-russian-assaults-in-significant-numbers-kyiv-says</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T02:24:31Z俄罗斯奥廖尔一处储存燃料的基础设施冒出浓烟和火苗。

俄罗斯首次开始使用大量朝鲜军队对乌克兰军队进行攻击乌克兰总统泽连斯基周六表示，俄罗斯正在库尔斯克地区与朝鲜展开激烈交战。泽连斯基在每日战时讲话中对乌克兰民众表示：“今天，我们已经掌握了初步数据，表明俄罗斯已经开始使用朝鲜士兵发动进攻。数量相当可观。”他表示，朝鲜士兵目前被编入俄罗斯联合部队，而且只在库尔斯克前线使用。他补充道：“我们有信息表明，他们的使用可能会扩展到前线的其他地区。”朝鲜士兵目前还没有进入乌克兰领土，但已经遭受了“明显”的损失。

乌克兰总统表示，更积极地使用军队是新的升级，并呼吁全球作出回应，因为唐纳德·特朗普下个月将重返白宫，这加剧了人们对推动和平谈判的猜测。泽连斯基再次呼吁乌克兰的西方盟友加强对基辅的支持，并表示将于下周与欧洲伙伴讨论此事。俄罗斯既没有证实也没有否认朝鲜军队站在自己一边。

乌克兰总参谋部报告称，俄罗斯对库尔斯克前线的攻击次数显著增加，包括空袭、滑翔炸弹袭击和 200 多次炮击。乌克兰国家安全和国防委员会官员安德烈·科瓦连科表示，朝鲜军队遭受了损失，但他没有提供具体数字。科瓦连科在 Telegram 上写道：“俄罗斯人指望人数，试图在朝鲜人的帮助下实施攻击行动，而朝鲜人的任务是躲避我们军队的打击，占领某些地区。”乌克兰于 8 月入侵俄罗斯西部库尔斯克地区，并一直在努力控制该地区。

乌克兰军方周六表示，乌克兰无人机在夜间袭击了俄罗斯奥廖尔地区的一个石油设施，该设施是俄罗斯军队燃料供应的重要来源。俄罗斯当局表示，他们的消防员正在扑灭西部奥廖尔地区因无人机袭击而引起的大火。此前，俄罗斯地区州长安德烈·克利奇科在 Telegram 消息应用程序上表示，乌克兰无人机袭击了一个燃料基础设施，引发了火灾，但没有造成人员伤亡。他说，该地区有 11 架无人机被击落。奥廖尔地区与俄罗斯库尔斯克地区相邻。乌克兰发动袭击的前一天，俄罗斯向邻国发射了 93 枚巡航导弹和弹道导弹以及近 200 架无人机，进一步打击了乌克兰的能源基础设施。

据法庭文件显示，一名被指控谎称乔·拜登和总统儿子亨特收受了乌克兰贿赂的前联邦调查局线人已同意对联邦指控认罪。 作为认罪协议的一部分，亚历山大·斯米尔诺夫将承认他捏造了成为国会共和党弹劾调查核心的故事。他被指控于 2020 年 6 月向联邦调查局虚假举报，称乌克兰能源公司 Burisma 的高管在 2015 年或 2016 年分别向亨特·拜登和乔·拜登支付了 500 万美元。

乌克兰空军周六表示，乌克兰防空部队在夜间袭击中击落了 132 架俄罗斯无人机中的 58 架。它表示，72 架俄罗斯无人机因使用电子战而“丢失”。目前尚无重大损失的报告。俄罗斯军方周六表示，一夜之间击落了 60 架无人机。

在俄罗斯与乌克兰接壤的别尔哥罗德地区，一次无人机袭击导致一名 9 岁男孩死亡，其母亲和小妹妹受伤，州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示。他发布了这家人家房子的照片，房子正面有一个洞，屋顶部分被掀翻。格拉德科夫说，母亲和七个月大的妹妹受伤住院。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-join-russian-assaults-in-significant-numbers-kyiv-says</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双层巴士撞上格拉斯哥桥梁 八人受伤，一人伤势严重</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/eight-injured-one-critically-after-doubledecker-bus-hits-bridge-in-glasgow</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T23:32:26ZBBC 苏格兰频道视频中显示的格拉斯哥公交车事故现场警方称，一辆双层巴士在格拉斯哥郊区撞上一座铁路桥，造成 8 人受伤，其中一人情况危急说道。
周六库克街事件发生后，五人在医院接受治疗，三人接受评估并出院。
苏格兰警方发言人表示：“紧急服务人员到场，五人被救护车送往伊丽莎白女王大学医院接受治疗。
“一人情况危急。另外三人在现场接受评估并送往医院。”
First Bus 表示，其在格拉斯哥 4A 路线上的一辆巴士在下午 6 点左右“发生撞桥事件”，“一辆双层巴士撞上了一座铁路桥”。
该公司发言人表示：“我们了解到有许多人受伤，其中一人被救护车送往医院。
“我们已经立即展开调查，并协助苏格兰警方进行调查。我们的心与所有受此事件影响的人同在。”
目前尚不清楚这辆巴士行驶的方向，但 4A 路线在 Broomhill 和 Eaglesham 之间运行。
司机被告知远离该地区，许多道路仍然关闭。
坐在巴士前部的乘客 Spike Turner 告诉 BBC，司机转错了方向，“直接撞上了桥”。
他补充道：“我没事，我前面的那位女士可能脑震荡了。桥本身不够高，不会砸到任何人的头，但巴士外部的部分已经向下摆动。
“坐在前排的男子情况非常非常糟糕。他流了很多血，头上有一个巨大的伤口。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/eight-injured-one-critically-after-doubledecker-bus-hits-bridge-in-glasgow</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国移民营地附近发生枪击事件，至少造成五人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/at-least-five-killed-in-shootings-around-french-migrant-camp</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T22:40:45Z敦刻尔克附近的 Loon-Plage 难民营。在法国北部城市敦刻尔克附近的一个移民营内及周围发生的枪击事件中，至少有 5 人丧生。
一名 22 岁的一名自称是枪手的男子于当地时间周六下午 5 点向附近的 Ghyvelde 警察局自首。
嫌疑人告诉警方，他在法国小镇 Wormhout 杀死了一名 29 岁男子，随后在 Loon-Plage 难民营杀害了另外四人。
据路透社报道，难民营的四名受害者据信是两名安全人员和两名居住在那里的人。
据法国媒体报道，当局在嫌疑人的车里发现了另外三件武器。
目前尚不清楚在距离英吉利海峡约六英里的 Wormhout 和 Loon-Plage 枪击事件的动机。
据慈善机构 Care4Calais 称，难民多年来一直在该地区露营，主要是“库尔德人或阿富汗人，其中包括许多有小孩的家庭”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/at-least-five-killed-in-shootings-around-french-migrant-camp</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民船在希腊海域倾覆 至少五人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/greek-island-gavdos-vessel-capsizes-people-dead-and-missing</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T20:39:20Z一艘希腊海岸警卫队船只和一艘护航船上个月参加了搜救行动。周六，希腊启动了一项大规模救援行动，以寻找数十名失踪的移民，他们的船在从利比亚前往希腊的途中倾覆。克里特岛。
据希腊海岸警卫队称，战斗结束近 12 小时后，爱琴海鹰海军直升机首次被派往沉船地点，该地点位于加夫多斯岛西南 12.5 海里处，至少有 39 名幸存者被发现。
但随着夜幕降临，官员们表示，死亡人数——截至周六下午登记为 5 人——也可能上升。“随着时间的流逝，希望越来越渺茫，”一位官员说。 “我们派出船只和飞机整天搜寻该地区。”
大多数幸存者都是巴基斯坦人，他们被船运到克里特岛的哈尼亚港，但也有一些人被直升机空运到该市的医院并被送入重症监护室。
希腊海岸警卫队周六早些时候发表的一份声明提到，幸存者给出了“相互矛盾的说法……船上有更多的人，但尚未得到证实”。
午夜过后不久，这艘木船在接近欧洲最南端加夫多斯岛时开始下沉，希腊紧急服务部门接到警报。
从利比亚抵达这个小岛的人数飙升自今年初以来，难民数量增长了 400%，绝大多数寻求庇护者登上了利比亚东部港口城市托布鲁克挤满人、往往不适航的船只。
周末，除了希腊海岸警卫队巡逻艇和战斗直升机外，商船、意大利护卫舰和欧盟边境机构 Frontex 运营的飞机也加入了搜救行动。
周六发生的几起事件进一步凸显了这条航线的受欢迎程度，一艘悬挂马耳他国旗的货船在加夫多斯岛以南约 40 海里的一艘船上救起了 47 名移民，而一艘悬挂英国国旗的油轮发现的另外 88 人也在该地区的第二艘船上获救。
海岸警卫队官员没有排除这些船只一起离开利比亚的可能性。据当地媒体报道，这三起事件已使海岸警卫队处于“全面戒备”状态，当地时间晚上 7 点，至少有 89 名来自埃及、叙利亚、苏丹和孟加拉国的幸存者乘坐巴士前往克里特岛首府伊拉克利翁。
其中包括妇女和无人陪伴的未成年人。预计至少有一半的人将被护送上开往该国主要港口比雷埃夫斯的渡轮，然后被带到雅典附近的接待和身份识别中心。
作为欧洲东南边境的边境目的地，希腊今年抵达的移民数量显着增加，尽管这一增幅与十年前相比仍相去甚远，当时近一百万人（主要来自叙利亚）登陆爱琴海岛屿前往欧盟其他成员国。
截至 12 月 8 日，联合国难民署估计，已有 58,226 名男女老少抵达该国，而 2023 年的总数为 48,720 人。
额外的抵达者中有 10,000 多人在海上登记，希腊移民部报告称，在罗得岛和爱琴海东南部登陆的人数增加了 30%。
最近几周以来，据报道发生了多起致命的沉船事件，11 月 25 日，一艘船在爱琴海萨摩斯岛附近倾覆，导致 8 名移民溺亡，其中包括 6 名儿童。
三天后，在该岛附近的第二起沉船事件中，又有 4 名受害者，其中 2 名妇女和 2 名儿童死亡。
联合国难民署驻希腊代表玛丽亚·克拉拉·马丁 (Maria Clara Martin) 就这些事件发表声明，呼吁解决“逃亡的根本原因”。
“这些一再发生的悲剧凸显了对那些逃离冲突、迫害、暴力或严重侵犯人权行为的人采取长期应对措施以及更安全、更可靠的替代方案的迫切需要，”她说。
“我们需要认真努力建设和平、解决冲突和解决逃亡的根本原因……统计海上丧生的生命不能成为常态。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/greek-island-gavdos-vessel-capsizes-people-dead-and-missing</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牧师告诉小学生“圣诞老人不是真的”后，小学生们泪流满面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2024/dec/14/primary-school-children-left-in-tears-after-vicar-tells-them-santa-isnt-real</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T20:34:02Z圣诞老人打破圣诞老人不存在的幻想是父母通常需要精心处理的仪式。
然而，对于汉普郡一所小学的学生来说，他们童年的奇迹被撕裂了牧师告诉学生，这位留着胡子的礼物送礼者是虚构的，随后学生们纷纷将礼物撕碎。
本周，保罗·张伯伦牧师博士访问了李昂索伦特初中，泪流满面的学生、愤怒的家长和“毁了圣诞节”的言论接踵而至。《泰晤士报》报道称，他来这里是为了给宗教教育班的学生讲耶稣的诞生，但他的演讲范围很快就扩大了。
他告诉 6 年级的学生（年龄在 10 到 11 岁之间），圣诞老人不是真实存在的，学生们不禁哭泣。他还说，他们的父母买了礼物，并吃了留给圣诞老人的饼干。
朴茨茅斯教区的一位发言人说：“我们了解到，圣费斯教堂的牧师保罗·张伯伦牧师正在为李昂索伦特初中的 10 岁和 11 岁学生上宗教教育课。
“在谈到圣经中的耶稣降生故事后，他对圣诞老人的存在发表了一些评论。
“保罗承认这是一个判断错误，他不应该这样做。他毫无保留地向学校、家长和孩子们道歉，校长立即写信给所有家长解释此事。
“学校和教区已经共同努力解决这个问题，校长现在已经第二次写信给家长，向他们转达保罗的道歉。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2024/dec/14/primary-school-children-left-in-tears-after-vicar-tells-them-santa-isnt-real</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合健康首席执行官承认美国医疗体系“运行不畅”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/14/unitedhealth-group-chief-andrew-witty-new-york-times-essay</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T19:39:56Z秃顶男子拿着麦克风。联合健康保险母公司的领导人承认，美国拼凑起来的医疗体系“并不运作得尽可能好”。
但在《纽约时报》发表的一篇客座文章中，联合健康集团首席执行官安德鲁·威蒂 (Andrew Witty) 坚称被杀害的布莱恩·汤普森关心客户，并致力于改善系统。
汤普森在公司举行年度投资者会议的一家酒店外遭到伏击并被枪杀，这起杀人案被视为对保险业普遍愤怒的暴力表达。

相关：“只有一个可行的辩护”：首席执行官谋杀案将如何在法庭上进行？

威蒂说，公司的人都在努力理解这起杀人案，以及恶毒的言论和威胁针对同事。他特意表示，他理解人们的挫败感——但他将汤普森描述为解决方案的一部分，而不是一个应该受到鄙视的人。
汤普森永远不会忘记在爱荷华州他家的农舍中长大，并专注于改善消费者的体验，他写道。
“他的父亲在谷物升降机卸货卡车超过 40 年。我们所知道的 BT 小时候从事农场工作，并与他的兄弟在砾石坑钓鱼。他永远不会忘记他来自哪里，因为在寻找改善医疗服务的方法时，他首先考虑的是居住在爱荷华州朱厄尔等地的人们的需求，”威蒂写道。
威蒂表示，他的公司对缺乏对保险决定的理解负有一定责任。
“我们知道医疗系统没有发挥应有的作用，我们理解人们对它的挫败感。没有人会设计像我们这样的系统。但没有人这样做。这是一个几十年来拼凑起来的，”威蒂写道。“我们的使命是帮助它更好地运作。”
尽管如此，他说，公司员工在哀悼失去同事的同时，却遭到威胁，这是不公平的。
“任何员工——无论是接听客户电话的人，还是上门探访患者的护士——都不应该担心自己和亲人的安全，”他写道。
威蒂的评论是在佛罗里达州莱克兰的一名妇女于 12 月 10 日在电话中威胁她自己的健康保险公司 Blue Cross Blue Shield 的一名员工后发表的。警方表示，她在录音电话中引用了汤普森凶手在弹壳上写的字，并说“你们是下一个”。
警方称，汤普森的凶手从后面接近他并开枪打死他，然后骑自行车逃跑。
一名嫌疑人Luigi Mangione后来在宾夕法尼亚州被捕，并正在努力阻止将他引渡到纽约的企图，以便他因汤普森被杀而面临谋杀指控。
据美联社报道，杀人案发生后的第二天，旧金山警方向联邦调查局提供了一条关于嫌疑人身份的潜在有价值的线索：他看起来像去年 11 月向他们报告失踪的一名男子 Luigi Mangione。
旧金山警方向联邦调查局提供了 Mangione 的名字据美联社报道，12 月 5 日，一名执法官员向联邦调查局通报了这一消息，该官员未获授权公开讨论调查细节，并同意在匿名的情况下接受采访。
当天，纽约警察局公布了监控图像，显示枪击嫌疑人入住曼哈顿一家旅馆时的面部特征。曼吉奥内于 12 月 9 日被捕。
汤普森的遗属包括一名寡妇和两个儿子，分别为 16 岁和 19 岁。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/14/unitedhealth-group-chief-andrew-witty-new-york-times-essay</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大臣们忽视的建议可能会阻止安德鲁王子成为“间谍”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/advice-ignored-by-ministers-could-have-blocked-prince-andrew-spy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/advice-ignored-by-ministers-could-have-blocked-prince-andrew-spy</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利物浦足球俱乐部工作人员在大教堂举行的聚会因发现“毒品用具”而被叫停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/14/liverpool-fc-staff-party-at-cathedral-stopped-after-drugs-paraphernalia-found</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T19:08:30Z安菲尔德球场外景。利物浦足球俱乐部工作人员在城市大教堂举行的圣诞派对因报纸报道称发现疑似毒品用具而提前中止。
派对被圣公会教堂的工作人员结束利物浦足球俱乐部在一份声明中表示，发生的“事件”“不符合我们的价值观”。
利物浦足球俱乐部表示，周四晚上发生了一起“事件”，并补充道：“我们不会纵容或容忍在我们的任何场地或活动中使用非法物质。”
俱乐部的球员和男子一线队经理 Arne Slot 均未参加此次为非足球工作人员举办的活动。
利物浦足球俱乐部表示，一名工作人员在一次与其他问题“无关”的医疗事故后从医院治疗中“恢复良好”。
俱乐部的一份声明说：“我们不会纵容或容忍在我们的任何场地或活动中使用非法物质。
“我们感谢场地活动团队对与此无关的医疗紧急情况的迅速行动和专业响应。该工作人员正在康复中。”
利物浦大教堂是英国最大、世界第五大的大教堂，该教堂表示举办此类活动是为了保持场地开放并免费供公众入场。
一位代表告诉英国广播公司：“在上周的一次活动中，发生了一起与我们的核心价值观不符的事件。值班团队遵循了正确的程序，提前结束了活动。
“我们要感谢我们的员工和利物浦足球俱乐部迅速采取行动和合作，并将继续审查我们的程序和缓解措施，以应对未来的活动。”
周六，利物浦在安菲尔德以2-2战平富勒姆，目前以5分的优势位居英超积分榜榜首。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/14/liverpool-fc-staff-party-at-cathedral-stopped-after-drugs-paraphernalia-found</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百人聚集伦敦抗议首都租金“飞涨”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/2024/dec/14/hundreds-gather-in-london-to-protest-against-capitals-soaring-rents</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T18:36:44Z抗议者举着“立即控制租金”的横幅示威者于周六聚集在伦敦，抗议首都“飞涨”的租金。
不断上涨的租金正在摧毁社区，组织者伦敦租房者联盟 (LRU) 表示。
他们表示，此次活动是在欧洲各地租房者发起的示威浪潮中举行的，旨在强调高租金的影响并要求控制租金。
LRU 表示，周六，在一年中最大的购物日之一，多达 500 人游行穿过伦敦市中心，抗议“租金飞涨”和“剥削”租户。

相关：研究发现，英国新出租房屋的年租金比 2021 年高出 3,240 英镑

46 岁的自由剧院工作者 Jamie Campbell 表示，租金房价上涨使得我很难负担得起伦敦东南部刘易舍姆的生活成本。
他说：“我的房东逐年提高我们的房租，自疫情爆发以来，房租从 1,225 英镑涨到了 1,700 英镑。短短几年内涨幅近 40%。我负担不起，所以被迫找个新住处。找房子几乎是不可能的，我看了几十次房子，却被无数次拒绝。
“这对我的心理健康造成了巨大的损害，而当时我的个人生活已经陷入了严重的危机。我发现自己跌到了最低谷。在我工作的城市，获得找到一个家的人权不应该这么难。该系统需要改变，而且必须立即改变。”
根据英国国家统计局最近的数据，截至 2024 年 10 月的 12 个月内，伦敦是英国租金通胀率最高的地区，达到 10.4%。
这一年增长率高于截至 2024 年 9 月的 12 个月的 9.8%，而 2024 年 3 月的年增长率创下了 11.2% 的历史新高。
根据官方数据，伦敦的平均月租金达到 2,172 英镑，许多人在试图支付费用时被推到了边缘，LRU 表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/2024/dec/14/hundreds-gather-in-london-to-protest-against-capitals-soaring-rents</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时尚连锁店 Mango 创始人 Isak Andic 因事故去世，享年 71 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/isak-andic-founder-of-fashion-chain-mango-dies-in-accident-aged-71</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T18:25:32ZIsak Andic高街时尚连锁店 Mango 的创始人 Isak Andic 于周六在西班牙徒步旅行时发生意外不幸身亡。
这位 71 岁的亿万富翁据当地媒体报道，安迪奇在巴塞罗那附近的蒙特塞拉特山洞与亲戚徒步旅行时，从 150 米高的悬崖上滑倒摔下。《国家报》报道，安迪奇的儿子在事故现场，警方于下午 1 点左右接到报警，并派遣直升机和专业山地部队前往现场。Mango 首席执行官托尼·鲁伊斯在一份声明中表示：“我们非常遗憾地宣布，Mango 非执行董事长兼创始人伊萨克·安迪奇于本周六在一场事故中意外身亡。“伊萨克是我们所有人的榜样。他把自己的一生奉献给了 Mango，凭借他的战略眼光、鼓舞人心的领导力以及他自己灌输给我们公司的价值观的坚定承诺，留下了不可磨灭的印记。
“他的遗产反映了一个以成功为标志的商业项目的成就，也体现了他人性、亲和力以及他始终拥有并始终传达给整个组织的关心和感情。
“他的离去留下了一个巨大的空白，但在某种程度上，我们所有人都是他的遗产和成就的见证。”
声明补充道：“这取决于我们，这是我们能向 Isak 表达的最好敬意，我们将实现这一目标，确保 Mango 继续成为 Isak 渴望并引以为豪的项目。
“在这些极其困难的时刻，我们分担这个家庭的痛苦，就像这是我们自己的痛苦一样。”
13 岁的 Andic 与家人移民到西班牙东北部20 世纪 60 年代，Mango 从土耳其引进了西班牙加泰罗尼亚地区。
他开始在巴塞罗那的美国高中向同学们出售 T 恤。这位年轻的企业家随后发展成为一家批发企业，在巴塞罗那的 Balmes 街市场销售服装，但他意识到零售业更赚钱，于是于 1984 年在该市开设了第一家 Mango 商店。
据《福布斯》报道，这位出生于伊斯坦布尔的商人的净资产为 45 亿美元（36 亿英镑），他去世时是该公司的非执行董事长。
Mango 在 2023 年的营业额为 31 亿欧元（26 亿英镑），33% 的业务来自线上，业务遍及 120 多个国家。
该品牌的第一家英国门店于 1999 年开业，目前在全国拥有 60 多家分店。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/isak-andic-founder-of-fashion-chain-mango-dies-in-accident-aged-71</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>