<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 09:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>丹麦首相寻求欧洲对特朗普“获得”格陵兰岛的愿望作出统一回应 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/28/denmark-greenland-mette-frederiksen-donald-trump-europe-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T08:20:05Z丹麦首相梅特·弗雷德里克森。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/28/denmark-greenland-mette-frederiksen-donald-trump-europe-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称中国的 DeepSeek AI 聊天机器人是一个“警钟”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/28/donald-trump-china-deepseek-ai-chatbot-shares</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T07:53:58ZDeepseek 徽标唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 表示，中国 DeepSeek 推出聊天机器人，为美国科技公司在全球人工智能竞争中发挥主导作用敲响了“警钟”。
 DeepSeek 的 R1 模型聊天机器人的开发成本仅为 OpenAI 的 ChatGPT 和谷歌的 Gemini 等竞争对手的一小部分，周一，该公司市值从美国主要科技指数中蒸发了 1 万亿美元（8000 亿英镑）。
Nvidia 是一家领先的计算机芯片制造商，在人工智能热潮中经历了爆炸式增长，其市值蒸发了 6000 亿美元，创下美国股市历史上最大的单日跌幅。

相关：全球科技股抛售持续进行；特朗普称 DeepSeek 应该为美国 AI 公司敲响“警钟”——商业直播

“DeepSeek 的发布，一家中国公司的 AI，应该为我们的行业敲响警钟，我们需要全神贯注于竞争才能取胜，”特朗普说。
他指出，DeepSeek 显然能够以更少的资源提供与现有 AI 模型相同的性能，威胁到美国主导的 AI 热潮的主导地位。
“这很好，因为你不必花那么多钱，”特朗普说。 “我认为这是积极的，是一种资产。”
周一，DeepSeek 助手在苹果应用商店的下载量超过了 ChatGPT。
OpenAI 首席执行官 Sam Altman 表示，他对 DeepSeek 印象深刻，但美国行业将加快发展。
“DeepSeek 的 R1 是一款令人印象深刻的模型，尤其是考虑到它们能够以这个价格提供什么，”他说。“我们显然会提供更好的模型，而且有一个新的竞争对手确实令人振奋。我们会推出一些版本。”
周二，美国股市因 DeepSeek 而下跌，并蔓延至亚洲，日本日经平均指数下跌 1.3%。
日本上市的科技股下跌，制造商 Advantest 下跌 11%，东京电子下跌近 6%，迪斯科公司下跌近 3%。科技投资者软银的股价下跌超过 5%。
大多数其他大型亚洲市场因农历新年假期而休市。
美国领先的风险投资家马克·安德森 (Marc Andreessen) 将周一 DeepSeek 的 R1 模型的发布与美苏太空竞赛的关键时刻进行了比较，并在 X 上发帖称这是人工智能的“斯普特尼克时刻” - 指的是苏联通过将卫星送入轨道震惊其冷战对手。
据 DeepSeek 称，其 R1 模型在“各种基准”上的表现均优于 OpenAI 的 o1-mini 模型，而Artificial Analysis 的研究将其置于由就整体质量而言，Google、Meta 和 Anthropic 均位列第一。
该公司由企业家梁文峰创立，他经营着一家对冲基金 High-Flyer Capital，该基金使用 AI 来识别股票价格模式。据报道，梁文峰于 2021 年开始购买 Nvidia 芯片，以开发 AI 模型作为业余爱好，资金来自他的对冲基金。2023 年，他创立了 DeepSeek，总部位于中国东部城市杭州。
该公司纯粹专注于研究，而不是商业产品——DeepSeek 助手和底层代码可以免费下载，而其模型的运行成本也低于 OpenAI 的 o1。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/28/donald-trump-china-deepseek-ai-chatbot-shares</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国寻求联合国决议将卢旺达列为刚果民主共和国 M23 叛军的支持者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/france-seeks-un-resolution-naming-rwanda-as-backer-of-m23-rebels-in-drc</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T17:40:30Z卢旺达安全官员和士兵护送在刚果民主共和国东部戈马投降的刚果民主共和国部队。法国正在寻求西方支持联合国安理会的一项决议，该决议将卢旺达列为刚果民主共和国境内 M23 叛军袭击事件的幕后黑手。刚果，包括周末突然夺取刚果民主共和国东部最大城市戈马的部分地区。
联合国官员表示，多达 4,000 名卢旺达士兵护送 M23 叛军。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周日呼吁“卢旺达国防军停止支持 M23 并撤出刚果民主共和国领土”。这是他最明确的声明，表明卢旺达对大部分暴力事件负有责任。
但目前尚未公开讨论孤立卢旺达总统保罗·卡加梅的实际措施。过去也曾有过类似的制裁，尤其是在 2012 年，当援助被削减时，卢旺达被迫撤军。
周日，在紧急安理会会议结束时，联合国发表声明，呼吁“外部部队”撤离，但并未明确点名卢旺达。不过，声明确实提到了联合国专家的一份报告，该报告强调了卢旺达部队在刚果民主共和国的系统性存在。
法国驻联合国大使 Nicolas de Rivière 敦促联合国安理会表示，卢旺达的行为对地区和平与安全构成了严重威胁。他说“是时候直言不讳了”，指的是国际社会出于不同原因回避卢旺达在武装 M23 方面所扮演的角色问题。英国和美国周日在联合国的干预中也点名卢旺达，并敦促卡加梅撤军。
英国、法国和美国都不愿对卡加梅实施制裁。
当英国签署了一项让卢旺达接受寻求庇护者的协议时，它开始依赖卢旺达的善意，但该计划在法律和政治反对下失败了。法国一直感谢卢旺达对中非共和国和马里（这两个国家都是前法国殖民地）的治安。欧盟于 2023 年与卢旺达签署了一项矿产协议。美国很少将非洲视为外交重点，新总统唐纳德·特朗普上任后的第一步就是冻结对非洲大陆的所有援助。
然而，卢旺达很容易受到协调援助撤军的影响，因为卢旺达三分之一的预算依赖海外援助。
肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 正寻求填补外交真空，于周一 48 小时内召集他主持的东非共同体 (East African Community) 特别峰会。他坚称刚果民主共和国总统费利克斯·齐塞克迪 (Félix Tshisekedi) 和卡加梅将出席，但尚未得到证实。
一些国家，尤其是俄罗斯和中国，以及在安理会轮值席位的非洲国家，都乐于发出普遍的克制呼吁。俄罗斯称，争端根源于殖民主义，这是它对西方在非洲的大多数行动的全面批评。
刚果民主共和国外交部长 Thérèse Kayikwamba Wagner 在向安理会发表讲话时拒绝接受任何历史教训，而是支持联合国对卡加梅实施全面的经济和政治制裁，包括所有标有卢旺达标签的矿产。她指责卢旺达“宣战，不再躲在外交手段后面”，并补充说“显然，这场危机与卢旺达对我国的经济掠夺直接相关”。
刚果民主共和国外交官感到沮丧，因为联合国专家连续报告称卢旺达正在掠夺刚果民主共和国的矿产财富。卢旺达外交官否认了这一点，并反复表示，如果卢旺达在刚果民主共和国驻有军队，那是因为它有合法的权利保护刚果图西族免受叛军的袭击。
乌拉圭和南非的维和人员最近被 M23 部队杀害，两国大使呼吁安理会保护联合国部队。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/france-seeks-un-resolution-naming-rwanda-as-backer-of-m23-rebels-in-drc</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡计划下周与特朗普会面，美国总统重申将巴勒斯坦人撤出加沙的目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/28/israel-gaza-netanyahu-trump-hamas-palestinians-middle-east-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T07:48:00Z流离失所的巴勒斯坦人从加沙南部地区返回家园。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/28/israel-gaza-netanyahu-trump-hamas-palestinians-middle-east-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：罗曼·阿布拉莫维奇如何逃避运营超级游艇舰队的税收</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/revealed-how-roman-abramovich-dodged-taxes-on-cost-of-running-his-fleet-of-superyachts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/revealed-how-roman-abramovich-dodged-taxes-on-cost-of-running-his-fleet-of-superyachts</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙加利西亚渔民报告贝类资源“灾难性”崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/spanish-fishers-in-galicia-report-catastrophic-collapse-in-shellfish-stocks</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T05:00:09Z特写镜头：一簇贻贝，侧面有水和岩石西班牙加利西亚的渔民报告称，贝类数量“灾难性”下降，一些贝类种群在短短一段时间内下降了 90%几年来。
加利西亚是欧洲主要的贝类来源，也是继中国之后世界上最大的贻贝生产国，贻贝在河口养殖。
但一家渔业网站本月公布的数据显示，在低潮时手工采集的鸟蛤和蛤蜊以及在绳索上养殖的贻贝数量出现了惊人的下降，这些绳索悬挂在被称为bateas的木筏上。
2023 年，鸟蛤的产量与上一年相比下降了 80%，而某些品种的蛤蜊下降了 78%。
去年的贻贝产量是 25 年来最低的，从 2021 年的 25 万吨下降到去年的 17.8 万吨。
圣马蒂尼奥负责人玛丽亚·德尔卡门·贝萨达·梅斯该地区贝类主要产地之一阿鲁萨河口的渔民协会认为，气候变化是罪魁祸首，部分原因是最近的暴雨降低了河口的盐度。在过去两年中，降雨量远高于平均水平。
“但我们没有足够的确凿证据，我们希望有人来做一些适当的研究，这样我们才能知道这背后的原因以及我们能做些什么，”她说。

相关：“我们要求得到认可”：小渔民声称 120 亿欧元的欧盟基金有利于大公司

“我们是marisqueros（贝壳渔民），我们不知道解决方案是什么，这就是为什么需要科学家来帮助我们，”Besada Meis 说。 “政府需要为这项研究投入一些资金。”
但西班牙绿色和平组织海洋事务负责人 Marta Martín-Borregón 表示，导致库存暴跌的另一个因素是污染，她将最新数据描述为“灾难性的”。
“最大的原因是排入河口的废物、农业和工厂（如鱼罐头厂）造成的污染，”她说。
还有计划重新开放附近的 Touro-Pino 铜矿，这可能会产生更多的废物，而人们普遍反对在该地区建造大型纤维素工厂的提议，据绿色和平组织称，该工厂每天将消耗 46,000 立方米的水，相当于整个周边卢戈省的水量。
加利西亚水务公司表示，每年向海里倾倒废物超过 2,000 次，其中 10％ 的毒性超过法定毒性限制。
虽然 Martín-Borregón 表示迫切需要清理河口，但她也认为关键因素是气候变化。
“河口的水通常很冷，洋流会带来大量营养物质。随着海水变暖，有些贝类无法在温水中生存，”她说。 “贻贝尤其如此，随着气温升高，贝类产业正濒临崩溃。”
除了暴雨之外，另一个导致盐度降低的因素是，当水坝在低潮时打开时，淡水淹没了河口，导致双壳类动物（尤其是鸟蛤）大量死亡。
较温暖的水域还吸引了入侵物种，尤其是原产于西大西洋和​​墨西哥湾的蓝蟹，蓝蟹是蜘蛛蟹和天鹅绒蟹等当地物种的贪婪消费者，这两种蟹都具有很高的市场价值。
唯一的一线希望是牡蛎产量略有增加，但除此之外，前景不容乐观。
“我们无法靠这样谋生，”Besada Meis 说。“我们继续工作，但我们靠社会保障生活。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/spanish-fishers-in-galicia-report-catastrophic-collapse-in-shellfish-stocks</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰放宽签证规定以吸引数字游民和网红</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/new-zealand-relaxes-visa-rules-to-lure-digital-nomads-and-influencers</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T03:42:02Z新西兰皇后镇新西兰放宽了访客签证规定，以吸引所谓的“数字游民”，从而促进旅游业和经济发展。
访客签证现在允许人们远程为外国公司工作雇主在新西兰逗留最多 90 天期间可为其提供工作签证。签证可延长至 9 个月，但在此期间游客可能需要缴税。
经济增长部长尼古拉·威利斯 (Nicola Willis) 表示，让数字游民（在旅行期间远程工作的人）更容易在新西兰工作，将提升该国作为旅游目的地的吸引力。只要有海外公司支付报酬，该签证将适用于网红。

相关：‘坏消息接踵而至’：为何创纪录数量的新西兰人离开

她在新闻发布会上表示：“我们根本无法靠卖东西致富。”她还表示，她希望让全世界的人们都有充分的理由在新西兰消费和投资。促销活动将针对来自美国和东亚的高技能 IT 工作者。
“我们希望更多的财富和超级人才进入入境口，”威利斯说。
数字游民为海外公司工作，因此他们不会与新西兰人竞争本地工作，威利斯说，并补充说，虽然有些人可能会违反规则，但好处大于风险。
“我们不会检查他们发送了多少封电子邮件以及他们花了多少天工作。我们只希望他们留在这里，花上辛苦赚来的钱。”
新西兰的经济在 Covid-19 疫情后遭受重创。上周，汇丰银行告诉当地媒体，由于高利率和失业率，该国 2024 年的 GDP 收缩幅度将是世界上所有发达国家中最大的。
旅游业也受到了打击。在疫情爆发之前，旅游业是新西兰最大的出口产业，为该国带来了 409 亿美元的收入。最新数据显示，这些数字正在缓慢回升，2023 年旅游业收入达 377 亿美元。

相关：巴厘岛网红的强烈反对加剧，因为该岛严厉打击问题游客

超过 50 个国家/地区提供数字游民签证，但他们的存在并不总是受欢迎的。居住在西班牙、葡萄牙和南非的当地人批评游客和数字游民的涌入导致拥挤并给房地产市场带来压力。
反对党财政发言人芭芭拉·埃德蒙兹 (Barbara Edmonds) 针对这一声明批评缺乏有关这将使经济增长多少的信息，并补充说威利斯的政策是双重标准。
去年，政府警告公务员，远程工作不是一项权利。为了节省资金，政府还削减了近 10,000 个公务员岗位。
“她一方面恳求外国人来这里在家工作，另一方面又对……公务员实施严格的政策，阻止他们这样做，”埃德蒙兹说。“我们需要真正的长期经济增长解决方案……而不是短期的糖分。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/new-zealand-relaxes-visa-rules-to-lure-digital-nomads-and-influencers</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布里斯班法庭获悉，社交媒体网红制造症状，导致一岁儿童接受脑部手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/28/social-media-influencer-alleged-manufactured-symptoms-torture-charges-brain-surgery-baby-bail-hearing-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/28/social-media-influencer-alleged-manufactured-symptoms-torture-charges-brain-surgery-baby-bail-hearing-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普终止美国军队的 DEI 并恢复拒绝接种新冠疫苗的士兵的职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/trump-orders-dei-military-covid-vaccines</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T02:59:01Z军校学员坐在椅子上唐纳德·特朗普周一签署了一系列行政命令，取消了美国军队的多样性、公平性和包容性，恢复了数千名因拒绝接种新冠疫苗而被开除的士兵的职务。疫情，而且似乎针对的是跨性别军人。
周一早些时候，以微弱优势获得足够选票成为国防部长的皮特·赫格塞斯（Pete Hegseth）在就职第一天进入五角大楼时对记者发表讲话，提到了曾用于两个重要基地的南方邦联将军的名字。
特朗普在从迈阿密飞回华盛顿的途中签署了行政命令。
特朗普签署的其中一项行政命令名为消除“军队中的性别激进主义”。
这似乎是指军队中的跨性别军人，但命令文本尚未公布。
在他的第一个任期内，特朗普宣布将禁止跨性别军人在军队服役。他没有完全执行该禁令——他的政府冻结了他们的招募，同时允许服役人员留下。
拜登在 2021 年上任时推翻了这一决定。
国防部的数据显示，约有 130 万现役人员在军队服役。虽然跨性别权利倡导者表示，跨性别军人多达 15,000 名，但官员们表示，这个数字只有几千人。
当特朗普在 2017 年宣布他的第一次禁令时，他说军方需要专注于“决定性和压倒性的胜利”，而不能被跨性别人员的“巨大的医疗费用和干扰”所困扰。
承诺给五角大楼带来重大变革的赫格塞斯将消除军队中的 DEI 作为首要任务。
空军周日表示，将使用一段关于美国军队中第一批黑人飞行员（被称为塔斯基吉飞行员）的视频恢复对学员的指导，该视频已通过审查，以确保遵守特朗普对 DEI 的禁令。

相关：特朗普的反 DEI 命令删除了塔斯基吉空军和女飞行员的视频

Hegseth 在五角大楼的大部分工作重点可能是军方内部，包括履行特朗普关于召回因拒绝接种 Covid 疫苗而退役的士兵的行政命令。
五角大楼于 2021 年强制接种 Covid-19 疫苗后，数千名军人被军队开除。
特朗普还签署了一项行政命令，“要求开发‘美国铁穹’”。
短程铁穹防空系统由以色列拉斐尔先进防御系统公司在美国支持下建造，旨在拦截哈马斯在加沙向以色列发射的火箭弹。
每个卡车牵引的单位都会发射雷达制导导弹，以摧毁空中的火箭弹、迫击炮弹和无人机等短程威胁。
该系统确定火箭弹是否会击中人口稠密的地区。如果没有，则忽略火箭弹并允许其无害地降落。
在美国，任何此类努力都需要数年时间才能实施。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/trump-orders-dei-military-covid-vaccines</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理：杰辛达·阿德恩家庭录像纪录片在圣丹斯电影节首映</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/jacinta-ardern-documentary-prime-minister-sundance-premiere</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/jacinta-ardern-documentary-prime-minister-sundance-premiere</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度和中国同意五年来首次恢复直航</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/india-and-china-agree-to-resume-direct-flights-for-first-time-in-five-years</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T00:40:09Z2025 年 1 月 27 日，印度外交秘书 Vikram Misri（左）在北京会见中国外交部长王毅。印度和中国原则上同意恢复两国之间的直航，距离两国建交已有近五年。新冠疫情和随后的政治紧张局势使他们停止了访问。
周一，新德里最高职业外交官在访问北京后宣布了这一消息，这预示着世界上两个人口最多的国家之间冷淡的关系出现解冻的最新迹象。
印度外交部长维克拉姆·米斯里对中国首都的访问，是自 2020 年两国边界发生致命的喜马拉雅军队冲突以来，两国关系陷入混乱以来，印度最高级别的官员访问之一。
印度外交部发表声明称，一位高级特使访问北京，已达成“原则上恢复两国直航”的协议。国家”。
“双方相关技术部门将尽早举行会议，就此目的谈判更新框架，”声明中表示。
印度的声明还表示，中国已允许恢复对印度教神灵克里希纳的热门圣地的朝圣，该朝圣在本世纪初也曾被停止。

相关：几位 Cop29 代表表示，中国和印度不应被称为发展中国家

声明称，双方已承诺在外交上更加努力，以“恢复相互信任和信心”，并解决悬而未决的贸易和经济问题。
两国之间每月约有 500 个直飞航班运营。据印度媒体 Moneycontrol 报道，疫情爆发前，中印两国关系一直保持良好发展势头。
中国外交部的一份声明没有提及恢复航班的协议，但表示两国自去年以来一直在努力改善关系。
“中印关系的改善和发展完全符合两国的根本利益，”中国声明说。
印度和中国是激烈的竞争对手，在南亚争夺战略影响力。
2020 年初，疫情爆发时，两国之间的航班暂停。
随着公共卫生危机的消退，飞往香港的航班最终恢复，但由于当年晚些时候致命的部队冲突的惨痛后果，飞往中国大陆的航班并未恢复。
至少有 20 名印度士兵和 4 名中国士兵在这场发生在两国 3,500 公里长的高原边境偏远地区的冲突中丧生。 （2,200 英里）边境。

相关：“巴基斯坦版迪拜”出了什么问题？ – 引发恐怖袭击的中国倡议内部

事件的后果是印度对中国公司进行打压，阻止它们在关键经济领域进行投资，同时禁止数百个中国游戏和电子商务应用程序，包括 TikTok。
去年 10 月，北京和新德里同意在两国有争议的边界的一个关键爆发点进行大规模军事脱离接触。
这项协议是在习近平主席和莫迪总理举行罕见的正式会晤之前不久达成的，这是五年来的首次会晤。
米斯里访问北京几周前，印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔 (Ajit Doval) 进行了外交访问，他是莫迪的重要官僚盟友。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/india-and-china-agree-to-resume-direct-flights-for-first-time-in-five-years</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不寻常的发现”：丹麦发现 6600 万年前的动物呕吐物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/28/an-unusual-find-66m-year-old-animal-vomit-discovered-in-denmark</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T00:38:00Z东西兰岛博物馆称，在丹麦发现了一块动物呕吐物化石，据信有 6600 万年的历史。一块呕吐物化石，可追溯到恐龙在地球上漫游的时候，东西兰岛博物馆表示，在丹麦发现了这些恐龙足迹。
当地一名业余化石猎人在哥本哈根南部被联合国教科文组织列为世界遗产的斯泰文斯悬崖发现了这些恐龙足迹。
散步时，彼得·本尼克在一块白垩中发现了一些不寻常的碎片，原来是海百合碎片。

相关：牛津郡采石场发现最大的恐龙足迹

他随后将这些碎片带到博物馆进行检查，结果显示这些呕吐物可以追溯到白垩纪末期，大约 6600 万年前大约 6600 万年前。
据专家介绍，呕吐物由至少两种不同的海百合组成，它们很可能被一种鱼吃掉，然后吐出了它无法消化的部分。
“这种发现……在重建过去的生态系统时被认为非常重要，因为它提供了关于哪些动物被哪些动物吃掉的重要信息，”博物馆在周一的新闻稿中表示。
古生物学家 Jesper Milan 称赞这一发现“确实是一个不寻常的发现”，并补充说它有助于解释史前食物链中的关系。
“海百合不是一种特别有营养的食物，因为它们主要由一些柔软的部分连接在一起的钙质板组成，”他说。
“但这里有一种动物，可能是某种鱼，6600 万年前，它吃了生活在白垩纪海底的海百合，并反刍了骨骼零件。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/28/an-unusual-find-66m-year-old-animal-vomit-discovered-in-denmark</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可口可乐因化学氯酸盐“含量过高”在欧洲召回饮料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/27/coca-cola-recalls-drinks-in-europe-over-higher-levels-of-chemical-chlorate</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T23:35:38Z几罐可口可乐可口可乐在检测到“较高水平”的化学物质氯酸盐后，已在欧洲一些国家召回其饮料。
含有高水平氯酸盐的罐头和玻璃瓶该公司周一表示，自 11 月以来，该物质已在比利时、英国、法国、德国、卢森堡和荷兰销售。
该公司补充说，五条产品线已于去年年底运往英国，并已售出。
据可口可乐国际装瓶和分销业务比利时分公司称，受影响的产品包括可口可乐、芬达、美汁源、雪碧和 Tropico 等品牌。
氯酸盐存在于食物中，因为它来自广泛用于水处理和食品加工的氯消毒剂。
接触高浓度的化学化合物会导致健康问题，包括甲状腺问题，尤其是对儿童和婴儿。
欧洲食品安全局在 2015 年的一份科学意见中表示，长期接触氯酸盐对儿童，尤其是轻度或中度碘缺乏的儿童，可能存在健康问题。
可口可乐发言人告诉 BBC：“独立专家的分析得出结论，对消费者的任何相关风险都非常低。”
受影响的可口可乐和 Fuze Tea 批次已在法国交付，但目前的召回令并不适用于法国市场，该公司补充道。
该公司表示，尚未收到英国任何消费者投诉，并表示“已就此事向当局通报，并将继续与他们合作”。
“我们没有确切的数字，但很明显这是一个相当大的数量，”该公司在谈到涉及的饮料数量时表示。
据法新社报道，在该公司位于比利时西北部根特的生产设施进行例行测试时发现了更高水平的氯酸盐。
据法新社报道，大多数受影响和未售出的产品已下架，该公司正在从货架上撤下其余产品市场。
可口可乐表示，“将产品质量和安全视为首要任务”。
英国食品标准局的 Anne Gravett 表示正在调查。
她告诉 BBC：“如果我们发现任何不安全的食品，我们将采取行动确保将其移除并提醒消费者。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/27/coca-cola-recalls-drinks-in-europe-over-higher-levels-of-chemical-chlorate</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普赦免的 1 月 6 日暴徒在交通拦截中被警察击毙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/jan-6-pardon-police-killing-matthew-huttle</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T21:21:32Z特朗普支持者冲击美国国会大厦一名印第安纳州男子因参与 1 月 6 日的叛乱而被唐纳德·特朗普赦免，但在 1 月 6 日的一次交通拦截中被警察杀害。周日。
据印第安纳州警方对事件的描述，印第安纳州当地新闻媒体报道称，42 岁的马修·赫特尔 (Matthew Huttle) 在拒捕并与一名警官发生争执后被副警长开枪击毙。
赫特尔是特朗普赦免的 1500 多人之一，他们因在 2017 年国会骚乱中扮演的角色而获赦免，当时这场骚乱发生在特朗普第二任期的第一天。

相关：特朗普就 1 月 6 日国会大厦袭击事件发布 1,500 份“无条件”赦免

赫特尔和他的叔叔戴尔一起前往华盛顿，两人都因参与叛乱而被指控。他进入美国国会大厦约 10 分钟，并同意认罪协议，被判入狱六个月。他的叔叔戴尔·赫特尔因用一根长旗杆刺伤一名警察而被判处袭击警察的重罪指控，判处 30 个月监禁。
印第安纳州贾斯珀县的县治安官表示，他已要求州警察调查这起枪击事件。警长表示，根据部门政策，该警官已被停职处理枪击事件。
“我们向死者家属表示哀悼，因为任何生命的损失都会对那些与赫特尔先生关系密切的人造成创伤，”警长帕特里克·威廉姆森在一份声明中表示。
上周获得赦免的另一名 1 月 6 日的参与者因联邦枪支指控再次被捕。佛罗里达州的丹尼尔·鲍尔因非法持有枪支被拘留，该案件发生在他参与 2021 年国会大厦暴动之前，但源于此。当天在国会大厦的警察和政治暴力专家警告，赦免可能会导致进一步的暴力行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/jan-6-pardon-police-killing-matthew-huttle</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子因帮助中国妇女赴美产子被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/california-woman-sentenced-birth-tourism-scheme</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T22:26:16Z加利福尼亚州洛杉矶市中心。周一，一名加州妇女因一起旷日持久的案件被判处三年以上监禁，该案件涉及一家帮助怀孕的中国妇女前往美国生下婴儿并自动成为美国人的公司公民。
美国地区法官 R Gary Klausner 判处 Phoebe Dong 41 个月监禁。Dong 和她的丈夫于 9 月因通过他们的公司 USA Happy Baby 串谋和洗钱被判有罪。
在洛杉矶联邦法院的量刑听证会上，Dong 抹着眼泪回忆起由于中国严格的“独生子女”政策而没有兄弟姐妹的成长经历。她告诉洛杉矶联邦法院，中国政府强迫她的母亲堕胎。
联邦检察官辩称，Dong 和她现已分居的丈夫 Michael Liu 帮助 100 多名怀孕的中国妇女前往美国。当局称，两人教女性如何欺骗海关官员，她们穿着宽松的衣服飞往被认为比较松懈的机场，以掩盖她们的怀孕情况。
“被告以每人数万美元的价格帮助她的众多客户欺骗美国当局，为他们的孩子购买美国公民身份，”检察官在法庭文件中表示。
联邦检察官在宣判后拒绝发表评论。
董告诉法庭，搬到美国一直很困难，但在有了三个孩子后，她对未来充满了希望。她成为了美国公民，并表示她看到自己可以帮助希望在加州家附近生更多孩子的中国女性。
“我不想失去我的孩子，”她告诉法庭。“我希望你能给我公正的判决。我会承担所有的责任。”
去年 12 月，刘还被判处 41 个月监禁。董的律师约翰·麦克尼古拉斯 (John McNicholas) 要求，刘某服满刑期后，应允许董某继续服刑，因为他们的孩子。最小的孩子只有 13 岁。
克劳斯纳法官拒绝了这一要求，并立即将董某拘留。董某在被带走前取下一条项链，交给了一名家庭成员。
麦克尼古拉斯表示，董某将提出上诉。
随着唐纳德·特朗普重返白宫，出生公民权在美国成为关注的焦点。特朗普上周发布了一项行政命令，以缩小出生公民权的定义。该命令很快被一名联邦法官阻止，他称其“公然违宪”。该命令遭到了 22 个州总检察长的反对。
董和刘是奥巴马时代打击所谓“生育旅游”计划的十几人之一，该计划帮助中国妇女在前往美国生孩子时隐瞒怀孕情况。这类企业长期以来一直在加利福尼亚州和其他州运营，为来自中国、俄罗斯、尼日利亚和其他地方的人提供服务。
对这些旅行者来说，主要吸引力在于，根据第十四修正案，任何在美国出生的孩子都是美国公民。许多从事所谓“生育旅游”的父母认为，这可以帮助他们的孩子获得美国的大学教育，为他们的未来带来希望——尤其是因为游客自己可以在他们的美国孩子年满 21 岁后申请永久居留权。孕妇可以前往美国，但不允许向美国领事和移民官员谎报前往美国的原因。
美国快乐宝贝案是针对帮助中国妇女前往加州生孩子的企业的更广泛调查的一部分。麦克尼古拉斯在法庭文件中称，另一家企业的经营者据信已逃往中国。第三名经营者因经营名为“You Win USA”的公司而承认串谋和签证欺诈罪，于 2019 年被判处 10 个月监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/27/california-woman-sentenced-birth-tourism-scheme</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>