<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 21:11:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>涉嫌发送“自杀包”的加拿大男子谋杀指控升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/kenneth-law-suicide-kits-murder-charges-ontario</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T18:00:12Z约克地区警察督察西蒙·詹姆斯 (Simon James) 在安大略省密西沙加举行的新闻发布会上发表讲话2023 年 8 月 29 日。加拿大检察官升级了对 该男子涉嫌邮寄“自杀包”，据称与多个国家的 100 多人死亡有关。
肯尼思·劳 (Kenneth Law) 定于周四出庭，目前在安大略省面临 14 项一级谋杀指控，以及 14 项辅导和协助自杀罪名。加拿大刑法规定，任何“怂恿或教唆”他人自杀的人可被判处最高 14 年监禁。受害者年龄从 16 岁到 36 岁不等。
调查人员称，Law 于 5 月份首次被捕，他运营了多个网站，这些网站用于销售可用于自残的有毒物质，并将这些物质运送给 40 多个国家/地区的人们。
在加拿大，调查涵盖安大略省的 11 个警察管辖区。萨斯喀彻温省的两个城市正在调查一起死亡事件，官员们认为这起死亡事件可能与劳据称邮寄的有毒物质有关。卡尔加里市正在调查两起死亡事件，不列颠哥伦比亚省加拿大皇家骑警的一个部门表示正在重新调查六起死亡事件。
英国国家犯罪机构也在对涉嫌违法的潜在犯罪行为进行调查在将他与英国 88 人死亡联系起来之后。
周二，安大略省检察官升级了对 Law 的指控。
此前，劳曾是一名在高端酒店厨房工作的航空航天工程师，因通过多家空壳公司销售有毒物质而面临十几项二级谋杀指控。检察官升级指控的决定表明，他们相信自己有足够的证据来证明劳故意采取措施以确保其顾客的死亡。
该省总检察长还表示，将绕过初步调查，直接起诉劳，将案件直接送交安大略省高等法院审理。在加拿大，那些面临谋杀指控的人有资格参加预审听证会，以便法官确定检察官是否有足够的证据进行刑事审判。
针对劳的所有指控均未经过法庭检验。
Law 的律师 Matthew Gourlay 表示，他的当事人将对指控和计划文件Rowbotham 申请，用于在某人被指控犯有严重罪行并被拒绝法律援助时请求政府资助法律代理。


在加拿大，您可以随时拨打 1.833.456.4566 联系加拿大危机服务中心，或者在东部时间下午 4 点至凌晨 12 点期间拨打 45645 发短信。在美国，您可以拨打国家自杀预防生命线 988 或发短信，在 988lifeline.org 上聊天，或发短信 HOME 至 741741 与危机顾问联系。在英国和爱尔兰，可以通过免费电话 116 123 或发送电子邮件至 jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie 联系 Samaritans。在澳大利亚，危机支持服务生命线为 13 11 14。其他国际帮助热线可在 befrienders.org 上找到
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/kenneth-law-suicide-kits-murder-charges-ontario</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>枪手在土耳其宝洁公司劫持了七名员工作为人质</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/gunmen-take-seven-staff-hostage-at-procter-gamble-factory-in-turkey</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T18:11:26Z警方封锁了盖布泽附近宝洁公司工厂外的区域 两名枪手在美国宝洁公司旗下的土耳其一家工厂劫持了七人作为人质。据媒体报道，甘布尔此举明显是为了抗议以色列与哈马斯在加沙的战争。
土耳其媒体发布了工厂内一名疑似嫌疑人的照片，该男子身穿看似简陋的炸药腰带，手持手枪。
私营新闻机构 DHA 表示，嫌疑人于当地时间下午 3 点左右进入科贾埃利省盖布泽的设施主楼，并将 7 名工作人员劫持为人质。
据称，嫌疑人声称他们的行为是为了凸显巴勒斯坦飞地的生命损失。据哈马斯控制的卫生部称，自 10 月 7 日以来，以色列在加沙的军事行动已造成约 27,000 人死亡。
伊斯梅特·齐赫尼 (Ismet Zihni) 表示，他的妻子苏希拉 (Suheyla) 就在人质之中。他在工厂附近告诉 DHA，他已经给她打了电话。 “她回答说：‘我们被劫为人质了，我们很好，’然后她就挂断了电话，”他说。
警方封闭了工厂附近的道路，据说正在尝试与劫持者进行谈判。
宝洁辛辛那提总部证实了一起正在发生的事件。一位发言人表示：“宝洁员工和合作伙伴的安全是我们的首要任务。今天早些时候，我们撤离了盖布泽工厂，并正在与地方当局合作解决紧急安全局势。”
根据公司网站，宝洁土耳其公司在伊斯坦布尔和科贾埃利的三个工厂拥有 700 名员工。它生产 Ariel 洗衣粉和 Oral-B 牙膏等清洁和卫生品牌。
自冲突开始以来，土耳其公众对以色列及其主要盟友美国的情绪有所上升，主要城市定期举行抗议活动以支持巴勒斯坦人民，并呼吁立即停火。
土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安尤其直言不讳，提到以色列的“战争罪行”，并将以色列总理本杰明·内塔尼亚胡与阿道夫·希特勒进行比较。
美国驻安卡拉大使馆于 11 月就“批评美国外交政策”的示威活动发出警告，并呼吁抵制美国企业。该建议是在加沙冲突引发对麦当劳和星巴克等商店的抗议和攻击之后提出的。
土耳其媒体刊登的嫌疑人照片显示，他脸上戴着黑白相间的阿拉伯头巾。他站在一面涂鸦墙旁边，墙上挂着土耳其和巴勒斯坦国旗，上面写着：“大门将会打开。加沙要么穆萨拉，要么死亡。” musalla 是穆斯林的开放祈祷区，通常用于葬礼。
DHA 还发布了一些人质庆祝生日的照片。据报道，工作人员给一名同事带了一块蛋糕上班，劫持者允许他们庆祝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/gunmen-take-seven-staff-hostage-at-procter-gamble-factory-in-turkey</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漂浮桑拿营救了特斯拉坠入奥斯陆峡湾的驾车者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/floating-sauna-rescues-motorists-whose-tesla-plunged-into-oslo-fjord</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T18:01:08Z救援人员从奥斯陆峡湾取回一辆特斯拉汽车。挪威警方表示，两名驾车者的汽车坠入冰冷的奥斯陆峡湾，漂浮的桑拿房救了他们，他们毫发无伤。
法新社周四获得的一段由目击者拍摄的视频片段似乎显示，这辆特斯拉汽车部分淹没在水中，车上的乘客坐在车顶上。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  两个人在奥斯陆峡湾的特斯拉车顶上等待救援。 照片：Tipser/NTB/AFP/Getty Images


“当汽车最终落入水中时，里面似乎有两个人，”奥斯陆警方在 X（前身为 Twitter）上写道。 “它们是被漂浮的桑拿浴室从水中拉出来的。”
几个浮动桑拿 可以在奥斯陆峡湾出租，包括固定式和机动式.
在视频图像中，可以看到汽车下沉到水下，漂浮的桑拿房停在它旁边，桑拿船上的人们将驾车者从寒冷的水域中救了出来。
“一位客人跑过来告诉我，一辆车掉进了水里。我全速朝人们的方向行驶，”桑拿船的‘船长’尼古拉·诺达尔 (Nicholay Nordahl) 告诉挪威日报 VG。 “在两位客人的帮助下，我们把他们拉了上来。他们能够在桑拿房里热身。”
车主（未透露姓名）表示，当他踩下油门踏板时，他以为汽车已经停在停车位。
“他们救了我们的命，”他告诉 VG。 “它开进水里了。这是一种可怕的感觉。”
汽车本身也被拖车从水中打捞出来。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/floating-sauna-rescues-motorists-whose-tesla-plunged-into-oslo-fjord</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方将克拉彭化学袭击嫌疑人定为阿卜杜勒·埃泽迪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/01/police-name-clapham-chemical-assault-suspect-as-abdul-ezedi</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T17:26:00ZAbdul Ezedi侦探们已公布了涉嫌袭击的男子的姓名一名妇女和她的孩子身上沾有阿卜杜勒·埃泽迪 (Abdul Ezedi) 的碱性腐蚀性物质，他们称阿卜杜勒·埃泽迪 (Abdul Ezedi) 为“危险人物”，右脸受到“严重伤害”。
苏格兰场已发起搜捕，呼吁目击者挺身而出，但恳请任何看到埃泽迪的人不要接近他。
伦敦警察厅已向其他部队发出警报，以防这名 35 岁的嫌疑人试图逃离伦敦，警长加布里埃尔·卡梅伦 (Gabriel Cameron) 表示，他最后一次出现是在伦敦北部的喀里多尼亚路 (Caledonian Road) 地区，据信他是在从英格兰东北部出发实施袭击。
据信 Ezedi 认识一名 31 岁的妇女，她和她三岁的女儿受到了可能改变生活的伤害，但卡梅伦说，她们和一个 8 岁的二女儿，周四下午在医院，情况稳定。
&lt;图&gt;
 紧急服务人员被呼叫到莱萨大道晚上 7.25 左右在克拉彭。受害者与试图提供帮助时受伤的路人和警察一起被送往医院。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/01/police-name-clapham-chemical-assault-suspect-as-abdul-ezedi</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯首次作出与反 LGBT 法有关的定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/russia-hands-out-first-convictions-in-connection-with-anti-lgbt-law</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T17:39:57Z抗议者举着彩虹旗俄罗斯两个法院本周举行了做出了与政府所称的“国际 LGBT 社会运动”有关的第一批定罪，该运动是去年被指定为极端分子。
据法院新闻部门称，周四，伏尔加格勒南部地区的一家法院判定一名男子犯有“展示极端主义组织标志”罪，该男子在网上发布了一张 LGBT 旗帜的照片。
法院表示，这名名叫 Artyom P 的男子被勒令缴纳 1,000 卢布（8.69 英镑）的罚款，他承认有罪并悔罪，称他“出于愚蠢”发布了这张图片。
据 LGBT 权利组织 Aegis 称，周一，莫斯科东部下诺夫哥罗德的一家法院因佩戴带有彩虹图案的青蛙形状耳环而判处一名妇女行政拘留五天。
一名男子拍摄了自己在咖啡馆接近她并要求她摘下耳环并将其发布到网上后，该女子被传唤到警察局。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我会假装不是我”：俄罗斯打击 LGBTQ+ 群体

据俄罗斯独立新闻媒体 Mediazona 报道，下周将在俄罗斯西南部萨拉托夫恢复对一名在 Instagram 上发布彩虹旗照片的摄影师的审判。
彩虹旗代表女同性恋、男同性恋、双性恋和变性人群体。俄罗斯法律禁止该国任何人“展示其认为是极端主义组织的标志”，其中包括社交网络 Meta。
俄罗斯最高法院去年 11 月禁止了“LGBT 运动”，继续加强对性取向和性别认同表达的限制。
去年 7 月通过的一项法律禁止对跨性别俄罗斯人进行合法或医学上的性别改变，而禁止促进“非传统”性关系的法律已经存在十多年了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/russia-hands-out-first-convictions-in-connection-with-anti-lgbt-law</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国下令对伊朗支持的民兵进行报复性打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/us-orders-reprisal-strikes-against-iranian-backed-militia</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T17:13:12ZLloy d 奥斯汀在五角大楼举行的五角大楼新闻发布会上发表讲话美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，美国已下令在一天多的时间内对伊朗支持的民兵发动一系列报复性袭击。
奥斯汀表示，该地区所有攻击美国的无人机均来自伊朗。预计这些袭击将袭击叙利亚甚至伊拉克的民兵，但奥斯汀没有具体说明时间或具体地点。
他在周四的五角大楼新闻发布会上表示：“我们将采取多层次的应对措施，并且我们有能力根据情况多次做出反应。” “我们希望追究相关人员的责任，同时我们也寻求在前进的过程中剥夺相关能力。”
三名美国军人被杀及更多周日，无人机袭击了伊朗-叙利亚边境一个相对较小的美国基地，造成超过 30 人受伤。这是自 10 月 7 日以色列与哈马斯战争爆发以来第一起美军因敌方火力而死亡的事件。
伊朗多次警告美国不要对伊朗领土发动任何袭击，并表示如果美国以这种方式升级，伊朗将做出迅速而激烈的反应。
奥斯汀强调，美国没有与伊朗交战，华盛顿不知道德黑兰是否知道周日由他所说的抵抗轴心发动的具体无人机袭击。
他在某种意义上说“这并不重要，因为我们确实知道伊朗赞助这些团体并资助这些团体，并且在某些情况下训练这些团体”。
奥斯汀表示，如果没有伊朗的协助，这些袭击就不可能发动。他回避了这样的说法，即美国反应迟缓意味着伊朗高级军事顾问已离开叙利亚前往伊朗，在那里他们不太可能面临美国的攻击。&lt;​​/p&gt;
当被问及伊朗支持的民兵真主党旅宣布暂停对伊拉克境内美国基地的袭击时，他说：“我们总是倾听人们的言论，也关注他们的所作所为。行动就是一切，所以我们会看看他们会做什么。”
奥斯汀承认，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，美国在叙利亚和伊拉克的基地已遭受 160 次袭击。
他称其中大多数都是无效的，并补充说美国能够保卫自己。 “当我们进行打击时，我们将剥夺能力。这次特殊的袭击（周日）非常严重，而且袭击的是我们基地的睡眠区。”
在没有确认袭击是否已获得授权的情况下，他表示：“我们将在我们选择的时间和地点做出回应。伊朗代理人组织在 10 月 7 日之前一直在攻击我们的军队。”
他表示，没有固定的公式可以满足美国的竞争目标，即追究合适的人的责任、尽一切努力保护军队并避免事态升级。
另外，他还为美国和英国辩护联合打击也门胡塞武装阵地，称胡塞武装继续做非常不负责任和非法的事情。
“我们是否会认真对待航行自由。世界上还有其他人在看着我们，看看我们有多认真，我们也是认真的。”
“这让各国和企业损失了大量资金，”他补充道，并呼吁伊朗停止向胡塞武装提供攻击商业航运的先进武器。
他表示，目前尚无证据表明中国正在向伊朗施压，以指示胡塞武装停止袭击并停止武器供应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/us-orders-reprisal-strikes-against-iranian-backed-militia</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登宣布对约旦河西岸的以色列定居者实施制裁，称暴力程度“难以容忍”——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/01/us-congress-child-tax-credit-biden-trump-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T17:17:21Z透过西部瓦迪蒂兰定居者损坏的车辆挡风玻璃看到巴勒斯坦男孩银行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/01/us-congress-child-tax-credit-biden-trump-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩天大楼大小的小行星将于周五从距地球 170 万英里以内的地方经过</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/01/asteroid-near-earth-nasa</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T16:34:52Z一张遥远小行星的灰度照片，在恒星背景下显示为一个点。 周五，一颗摩天大楼那么大的小行星将经过距地球 170 万英里（270 万公里）以内的地方。
别担心：它不可能击中我们，因为它会以地球到月球距离的七倍距离偏离我们的星球。
美国宇航局近地天体研究中心估计这块太空岩石的直径在 690 至 1,575 英尺（210 至 480 米）之间。这意味着这颗小行星的大小可能与纽约市的帝国大厦或芝加哥的威利斯大厦相似。
这颗小行星于 2008 年被发现，被指定为 2008 OS7。直到 2032 年，它才会再次回到我们的身边，但这将是一次更加遥远的相遇，距离为 45m 英里（72m 公里）。
这次无害的飞越是本周发生的几次遭遇之一。周五，三颗小得多的小行星也将无害地掠过地球，直径不超过几十码，周六还有两颗小行星。周日，一颗大约有 2008 0S7 一半大小的小行星将掠过，距离我们 4.5m 英里（7.3m 公里）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/01/asteroid-near-earth-nasa</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登预计将对约旦河西岸的以色列定居者发布命令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/joe-biden-expected-issue-order-israeli-settlers-west-bank-palestinians</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T16:25:36Z议员在美国国会大厦雕像大厅举行的年度全国祈祷早餐会上为乔·拜登鼓掌美国总统乔·拜登预计将针对约旦河西岸袭击巴勒斯坦人的以色列定居者发布一项行政命令，华盛顿和其他地方对以色列在其发展过程中的发展轨迹感到越来越沮丧。加沙战争。
一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫预计将在周四晚些时候宣布该命令，四名被控对巴勒斯坦人实施暴力的个人可能面临美国制裁。
拜登和其他美国高级官员一再警告以色列必须采取行动阻止以色列定居者对西岸巴勒斯坦人的暴力行为，巴勒斯坦当局和活动人士称，自加沙战争爆发以来，这种暴力行为有所加剧。
人权组织称，定居者焚烧了汽车并袭击了几个贝都因小社区，迫使他们疏散到其他地区。
&lt;旁白&gt;
 相关：“第三条战线”的战斗：约旦河西岸的巴勒斯坦人誓言在以色列袭击后继续战斗

据 Axios 网站报道，拜登政府还考虑针对以色列两名极右翼部长贝扎雷尔·斯莫特里奇 (Bezalel Smotrich) 和伊塔马尔·本·格维尔 (Itamar Ben-Gvir) 采取行动。
最新的预期举措将在上个月宣布拒绝考虑建立一个可行的巴勒斯坦国，越来越多的警告称，包括美国和英国在内的国家可能正在考虑单方面承认国家地位。
继英国外交大臣戴维·卡梅伦上周表示英国可能会考虑在加沙战争结束后的第二天予以承认之后，美国官员还表示，国务院已被命令研究建立一个独立机构的选项。独立的巴勒斯坦国，为以色列提供安全保障。
国务院发言人马修·米勒拒绝透露有关该问题的内部工作细节，但在新闻发布会上表示，这一努力是拜登政府的目标。
美国和英国等国长期以来一直坚持将建立巴勒斯坦国的目标作为谈判和平进程的一部分，但加沙战争中最近的举动凸显了国际社会对巴勒斯坦国日益增长的挫败感。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡长期以来一直致力于阻止巴勒斯坦建国。
最近几周，他谈到以色列将延长对加沙的军事安全控制，同时拒绝让任何重振的巴勒斯坦权力机构发挥作用。
华盛顿和伦敦似乎表明承认巴勒斯坦国的顺序的重点发生了变化——这在过去被视为最后一步。
米勒在国务院简报会上表示，美国“正在积极寻求建立一个独立的巴勒斯坦国，为以色列提供真正的安全保障，因为我们确实相信这是为以色列带来持久和平与安全的最佳方式，因为巴勒斯坦人和该地区”。
他补充道：“有很多方法可以实现这一目标。您可以执行许多事件顺序来实现该目标。我们会考虑多种选择，并与该地区的合作伙伴以及美国政府内部的其他合作伙伴进行讨论。”
卡梅伦表示，承认巴勒斯坦国的问题将是外交进程的一部分，必须向巴勒斯坦人民展示“不可逆转的进步”。
Axios 周三还报道称，美国国务卿安东尼·布林肯已要求国务院就加沙战争后美国和国际社会可能承认巴勒斯坦国的问题进行审查并提出政策选择。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/joe-biden-expected-issue-order-israeli-settlers-west-bank-palestinians</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿塞拜疆被指控在选举前镇压记者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/azerbaijan-accused-crackdown-journalists-run-up-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/azerbaijan-accused-crackdown-journalists-run-up-election</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼负责人表示他应该更好地处理癌症诊断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/01/pentagon-chief-lloyd-austin-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T16:18:07ZL周三，劳埃德·奥斯汀在五角大楼。劳埃德·奥斯汀美国国防部长周四表示，他最近的癌症诊断让他震惊，但他应该将此事通知乔·拜登和公众。
今年早些时候，奥斯汀在透露，这位 70 岁的老人于元旦被送往沃尔特·里德国家军事医疗中心，五角大楼称其为“最近一次选择性医疗后出现的并发症”程序”，国防部对这一事实保密了五天。
&lt;旁白&gt;
 相关：前波音经理会 &#39;机舱面板爆裂后绝对不能驾驶 737 Max

后来澄清他接受了与前列腺癌相关的手术。
“我没有正确处理这件事，”奥斯汀在秘密住院后的第一次新闻发布会上说道。
奥斯汀表示，他从未指示他的工作人员中的任何人对白宫或公众隐瞒他一月份住院的情况。他还表示，他从未考虑过辞职，尽管一些共和党人呼吁他这样做。
尽管如此，他确认自己已向拜登道歉，并意识到他应该将这个问题通知更广泛的圈子。他的住院也正值国防部的关键时刻，因为美国越来越多地参与中东冲突。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/01/pentagon-chief-lloyd-austin-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈利和梅根在 Netflix 制作电影、电视剧和其他节目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/feb/01/harry-meghan-netflix-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T15:05:13Z2023 年苏塞克斯公爵哈里王子和苏塞克斯公爵夫人梅根尽管有人猜测哈里和梅根的交易面临危险，但他们仍在 Netflix 开展多个项目。
据 截止日期。
&lt;旁白&gt;
 相关：“它还没有为他们带来好处”：内容创作者哈利和梅根的下一步在哪里？

“哦，他们在做什么？” Netflix 首席内容官贝拉·巴贾里亚 (Bela Bajaria) 说道。 “他们正在与布兰登[雷格]一起做一些即兴的事情。他们实际上有很多开发工作：他们正在开发一部电影，正在制作一个[剧本]系列。因此，所有这些都是非常早期的开发，包括一部电影、一部电视节目和一些无剧本的节目。但是，是的，这部电影很棒。”
细节保持最少，但去年两人购买了卡利·福琼 (Carley Fortune) 的畅销浪漫小说《湖边见我》(Meet Me at the Lake) 的版权，该小说讲述了一对在 30 多岁时找到爱情的夫妇的故事。
Netflix 交易于 2020 年达成 ，据报道价值约 1 亿美元。在一份声明中，这对夫妇谈到了他们对“励志家庭节目”和“通过真实且相关的镜头讲述强有力的故事”的兴趣。
从那时起，他们就出现在名为《哈利与哈利》的系列纪录片中。破纪录的热门影片《梅根》，以及讲述哈利创办的全球体育赛事的《不败之心》，以及名为“Live To Lead”的采访系列。
2022 年，由梅根创作、大卫·弗尼什 (David Furnish) 监制的动画剧集《珍珠》作为一系列削减的一部分而取消。
去年，是宣布两人与 Spotify 的数百万美元交易在仅完成一个系列后就结束了。
本周早些时候，报道，继去年其他高级人物离职后，两人的制作公司 Archewell 的一位关键高管也辞职了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/feb/01/harry-meghan-netflix-deal</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机舱面板爆裂后，前波音经理“绝对不会”驾驶 737 Max</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/01/boeing-manager-737-max</link>
      <description><![CDATA[2024-02-01T14:31:48Z一名工人走过正在伦顿生产工厂建造的波音 737 Max-9 2017 年 2 月，华盛顿。一位前波音经理表示，他“绝对不会”乘坐 737 Max 飞机，因为这家飞机制造商在机舱面板爆炸后面临更严格的审查。
自上个月一架全新 737 Max 9 喷气式飞机被迫紧急降落以来，该公司一直在努力安抚监管机构、航空公司和乘客。
阿拉斯加航空航班期间发生的戏剧性事件——导致 171 架 Max 9 喷气式飞机停飞数周——引发了自 2018 年两架 Max 8 喷气式飞机坠毁以来，波音面临最大的安全危机 2019年有346人死亡。
“我绝对不会驾驶 Max 飞机，”波音 737 项目前高级经理 Ed Pierson 告诉《洛杉矶时报》。 “我曾在制造飞机的工厂工作过，我看到员工们承受着将飞机赶出工厂的压力。我试图让它们在第一次崩溃之前关闭。”
皮尔森于 2018 年离开波音，现任航空安全基金会执行董事，他对监管机构上周允许 Max-9 重新投入使用的方式表示担忧。
他告诉 ABC7 旧金山：“如果你有一辆新车，零件脱落，你不得不把车停到路边，然后你去商店，机械师说，‘嘿，我发现还有些其他问题，但现在你已经准备好上路了，”你可能会对[是否]遗漏了其他任何东西有一些疑问。所以这是我们所担心的。”
虽然波音坚称近年来已采取措施加强安全和质量流程，但其首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 昨天承认该公司在努力修复声誉方面“还有更多工作要做”。
“我会告诉我的家人不要使用 Max，”1995 年之前在波音工作了 10 年的工程师乔·雅各布森 (Joe Jacobsen) 也告诉《洛杉矶时报》。 “我会告诉所有人，真的。”雅各布森后来在联邦航空管理局工作，现在是航空安全的倡导者。
皮尔森描述了 Max 生产线上工作的员工面临的巨大压力。 “每个人在任何工作中都会遇到进度压力，”他告诉 ABC7，“但是当你建造飞机时，你就无法承受此类问题。”
波音没有立即回应置评请求。
上周，该公司商用飞机部门总裁斯坦·迪尔表示，重新赢得“客户、我们的监管机构和飞行公众”的信心是公司的长期重点。 “坦白说，我们让他们失望了，让他们失望了，”他在给员工的信中写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/01/boeing-manager-737-max</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导人举行峰会时，农民向欧洲议会投掷鸡蛋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/farmers-hurl-eggs-at-european-parliament-as-leaders-meet-for-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/farmers-hurl-eggs-at-european-parliament-as-leaders-meet-for-summit</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利反法西斯称匈牙利牢房爬满老鼠和虫子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/italian-antifascist-ilaria-salis-cell-hungary-crawling-mice-bugs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/01/italian-antifascist-ilaria-salis-cell-hungary-crawling-mice-bugs</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>