<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 21:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阻止以色列禁止难民机构的最后努力失败，近东救济工程处即将关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/closure-of-unrwa-imminent-as-last-bid-attempts-to-stop-israel-banning-refugee-agency-fail</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/closure-of-unrwa-imminent-as-last-bid-attempts-to-stop-israel-banning-refugee-agency-fail</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国移民议案通过 打破与德国选择党合作禁忌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/german-immigration-motion-passes-breaking-taboo-on-cooperation-with-afd</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T17:45:00Z极右翼德国选择党成员在投票后庆祝德国议会以微弱优势通过了一项敦促对移民实施严格限制的议案，该议案因得到极右翼德国选择党的支持而备受争议党。
该动议由保守派反对党基督教民主联盟-基督教社会联盟提出，并得到德国选择党等党派的支持，打破了与反移民党派合作的长期禁忌。
议员在周三的投票中以 348 票赞成、345 票反对和 10 票弃权通过了该议案。
此前，德国总理奥拉夫·朔尔茨警告反对派，在德国选择党的帮助下通过该提案将是“不可原谅的错误”。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/german-immigration-motion-passes-breaking-taboo-on-cooperation-with-afd</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典首例醉酒驾驶无人机男子被定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/man-convicted-of-drunk-driving-a-drone-in-swedens-first-case-of-its-kind</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T16:21:36Z飞行中的无人机一名男子因醉酒驾驶无人机而被定罪，这被认为是瑞典首例此类案件。
这名 55 岁的男子于 7 月被判犯有在瑞典中部达拉纳省拉特维克镇的一个古董车活动上，有人在临时禁飞区内放飞该设备。
警方在放飞自己的设备监控活动时注意到了这架无人机。当他们找到无人机被控制的地点时，一名血液中每 1,000 份血液含有 0.69 份酒精的男子承认放飞了无人机。
根据瑞典法律，每 1,000 份血液中酒精含量超过 0.2 份将受到惩罚；1.0 份是严重罪行。与欧洲其他地区相比，瑞典的酒后驾驶法律非常严格。在英国，限制是 0.8；在西班牙、法国和比利时是 0.5。在罗马尼亚和匈牙利是 0。
这名男子后来声称他没有在酒后驾驶无人机，并指责一名朋友，但警察到达时他不在场。他被罚款 32,000 瑞典克朗（2,341 英镑），每天罚款 400 瑞典克朗（29 英镑），分 80 天缴纳。
据了解，这是瑞典第一起因醉酒驾驶无人机而被起诉并定罪的案件。
“我以前从未见过这样的案件，”检察官 Jenny Holden Nyström 告诉瑞典电视台 SVT。“我对判决结果很满意。”
地方法院院长 Karin Hellmont 表示，法院对无人机案件采用了与酒后驾驶相同的惩罚标准。“这是一架飞机。尽管它可以自行飞行，但它是由地面上的人控制的，可能会从高处掉下来伤到别人，”她说道。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/man-convicted-of-drunk-driving-a-drone-in-swedens-first-case-of-its-kind</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国出生的青少年因 TikTok 内容在巴基斯坦被父亲杀害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/us-born-teenager-killed-by-father-in-pakistan-over-tiktok-content</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T16:26:24Z2016 年，一名巴基斯坦民间社会活动家在伊斯兰堡的一场抗议活动中举着标语牌 一名最近将家人从美国带回巴基斯坦的男子承认枪杀了他的十几岁的女儿，动机是他的不赞成她的 TikTok 内容。
枪击事件于周二发生在西南部城市奎达的一条街道上。警方官员巴巴尔·俾路支 (Babar Baloch) 说，嫌疑人安瓦尔·乌尔·哈克 (Anwar ul-Haq) 最初表示，身份不明的枪手开枪打死了他在美国出生的 15 岁女儿，之后他承认了罪行。
“到目前为止，我们的调查发现，她的家人对她的着装、生活方式和社交聚会有异议，”另一名警方调查员 Zohaib Mohsin 说。“我们有她的手机。它被锁定了，”他告诉路透社。 “我们正在调查所有方面，包括荣誉谋杀。”
俾路支一家人最近回到了俾路支省，该省位于以穆斯林为主的巴基斯坦，是一个具有保守社会规范的国家，俾路支说，他们在美国生活了大约 25 年。
该警官说，嫌疑人拥有美国国籍。他说，哈克告诉他，他的女儿住在美国时开始在社交媒体平台 TikTok 上制作“令人反感”的内容。
他告诉警方，女儿回到巴基斯坦后继续在该平台上分享视频。巴洛奇说，主要嫌疑人的姐夫也因涉嫌谋杀而被捕。
警方表示，他们已指控哈克犯有谋杀罪。除了嫌疑人自己的证词外，他们没有提供哈克是美国公民身份的证据，并拒绝透露美国大使馆是否已获悉此事。
他的家人拒绝回应路透社的置评请求。
在拥有 2.41 亿人口的巴基斯坦，有超过 5400 万人使用 TikTok。近年来，政府因内容审核问题多次屏蔽了这款视频分享应用。
伊斯兰堡经常对社交媒体平台所谓的“淫秽内容”提出异议，该平台最近开始遵从巴基斯坦的要求删除某些内容。
据巴基斯坦独立人权委员会称，巴基斯坦每年有超过 1,000 名妇女因被认为损害“荣誉”而被社区或家庭成员杀害。
。
这可能涉及私奔、发布社交媒体内容、与男性交往或任何其他违反与女性有关的保守价值观的行为。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/us-born-teenager-killed-by-father-in-pakistan-over-tiktok-content</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅丽尔·斯特里普为了躲避洛杉矶大火，在自家花园篱笆上凿了一个汽车大小的洞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/29/meryl-streep-escape-la-fires</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T16:07:13Z梅丽尔·斯特里普。据她的侄子透露，本月早些时候，演员梅丽尔·斯特里普在洛杉矶大火中戏剧性地逃生，这场大火造成 28 人死亡，超过 16,000 栋建筑被毁报道。
在《纽约》杂志的一篇文章中，阿贝·斯特里普将他的姑姑作为众多洛杉矶居民所展现出的决心和韧性的典范。
他写道，这位奥斯卡获奖演员于 1 月 8 日，即帕利塞兹和伊顿大火爆发的第二天，收到了撤离命令，但在试图离开时“发现一棵大树倒在了她的车道上，挡住了她唯一的出口。
“她决心逃出去，于是向邻居借了一把钢丝钳，在她与另一边邻居共用的篱笆上剪了一个汽车大小的洞，然后开车穿过他们的院子逃走了。”
斯特里普在帕萨迪纳拥有一所房子，靠近伊顿大火。房子没有被烧毁。
在文章的其他地方，阿贝·斯特里普 (Abe Streep) 采访了他姑妈的《大楼里的凶杀案》联合主演马丁·肖特 (Martin Short)，后者在逃离 1984 年购买的帕利塞兹 (Palisades) 房子时也遇到了困难。
肖特报道说，由于交通堵塞和恐慌，原本需要五分钟才能到达安全地带的车程却花了一个多小时。肖特说：“我肯定会留在家里”，但据报道，他的一个儿子失去了房子。
在火灾中家园被毁的名人包括安东尼·霍普金斯、梅尔·吉布森、比利·克里斯托、帕丽斯·希尔顿和尤金·列维。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/29/meryl-streep-escape-la-fires</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对 600 多种动植物的研究发现，全球遗传多样性已经下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/30/study-of-more-than-600-animal-and-plant-species-finds-genetic-diversity-has-declined-globally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/30/study-of-more-than-600-animal-and-plant-species-finds-genetic-diversity-has-declined-globally</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“突破性”：科学家开发出可修复受损心脏的贴片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/29/scientists-develop-patch-repair-damage-heart-failure</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/29/scientists-develop-patch-repair-damage-heart-failure</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普媒体宣布进军加密货币领域的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/trump-media-crypto</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T15:08:40Z屏幕上显示“真相”一词唐纳德·特朗普的社交媒体初创公司宣布计划进军金融服务领域，包括加密货币，吸引了总统的商业帝国进一步进入加密货币领域，因为他的政府希望推动这一领域的发展。特朗普媒体与科技集团（Trump Media &amp; Technology Group，特朗普真相社交平台的所有者）在一份简短声明中宣布推出金融科技品牌 Truth.Fi 后，其股价在盘前交易中上涨了 15%。特朗普媒体（Trump Media，简称 TMTG）表示，计划向投资账户和“比特币和类似的加密货币或加密相关证券”投资高达 2.5 亿美元，此举可能引发新的利益冲突担忧。该公司表示，这些资金将由经纪公司 Charles Schwab 管理。总统已经因在上周就职典礼前夕推出价值数十亿美元的加密货币 meme 币而受到批评。前政府道德官员和总统专家表示，这项合作相当于一场“可耻的”冲突，因为特朗普曾承诺将美国变成世界加密货币之都。特朗普媒体一直在努力建立一个接近 Facebook 和 Instagram（由 Meta Platforms 拥有）或 X（由 Elon Musk 拥有）的社交网络。但自去年上市以来，其作为“模因股票”的地位已帮助其筹集了数千万美元。根据周三的公告，该公司由特朗普持有多数股权，计划今年在其 Truth.Fi 品牌下推出“多种投资工具”。“Truth.Fi 是 Truth Social 运动的自然延伸，”特朗普媒体首席执行官 Devin Nunes 声称。 “我们首先创建了一个言论自由的社交媒体平台，增加了一项超高速电视流媒体服务，现在我们正在进军投资产品和去中心化金融领域。
“开发美国优先投资工具是我们朝着创建强大生态系统的目标迈出的又一步，通过这个生态系统，美国爱国者可以保护自己免受大型科技和觉醒公司所犯下的取消、审查、去银行和侵犯隐私的威胁。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/trump-media-crypto</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·肯尼迪的确认听证会开始；特朗普政府买断电子邮件引发混乱——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/29/donald-trump-democrats-freeze-federal-funding-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T15:18:50Z罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jr.) 在华盛顿参加参议院财政委员会确认听证会时作证； 2025 年 1 月 29 日，美国总统特朗普提名罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jr.) 担任美国卫生与公众服务部部长，他出席了在华盛顿国会山举行的参议院财政委员会确认听证会。路透社/Evelyn Hockstein TPX 每日图片]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/29/donald-trump-democrats-freeze-federal-funding-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦重返法庭，法官将决定是否开始 #MeToo 重审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/harvey-weinstein-retrial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/harvey-weinstein-retrial</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 警告称，中国公司“提炼”美国人工智能模型来创造竞争产品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/openai-chatgpt-deepseek-china-us-ai-models</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T13:21:27Z图片显示，ChatGPT 和 OpenAI 徽标显示在智能手机屏幕上，双手握在黑色阴影中，背景为模糊的绿色和紫色OpenAI 警告称，中国初创公司正在“不断”使用其技术开发竞争产品，有报道称DeepSeek 使用 ChatGPT 制造商的 AI 模型创建了一个竞争对手的聊天机器人。
OpenAI 及其合作伙伴微软（已向这家总部位于旧金山的 AI 开发商投资 130 亿美元）一直在调查专有技术是否通过一种称为“蒸馏”的技术以未经授权的方式获得。
DeepSeek 最新聊天机器人的推出在周一让市场陷入混乱，因为它在苹果的免费应用商店中名列前茅，抹去了 1 万亿美元与 AI 相关的美国科技股的市值。这种影响来自于它声称，其人工智能所依赖的模型的训练成本和硬件仅为 OpenAI 和谷歌等竞争对手的一小部分。
OpenAI 首席执行官 Sam Altman 最初表示，他对 DeepSeek 印象深刻，并表示“有新的竞争对手真是令人振奋”。
然而，OpenAI 周三表示，它已经看到了中国公司“提炼”的一些证据，指的是一种开发技术，它通过使用更大、更先进的模型来提高较小模型的性能，以在特定任务上实现类似的结果。 OpenAI 的声明中并没有直接提到 DeepSeek。
“我们知道 [中国] 公司和其他公司正在不断尝试提炼美国领先 AI 公司的模型，”OpenAI 发言人说。 “作为人工智能的领先建设者，我们采取了保护我们知识产权的对策，包括对将前沿能力纳入已发布模型的谨慎流程。”
OpenAI 本身也被指控未经许可或未经出版商和创意产业许可使用数据来训练自己的模型，该公司已经阻止未具名的实体试图提炼其模型。
OpenAI 发言人补充说，现在“至关重要”的是，该公司与美国政府合作，“最好地保护最有能力的模型，防止对手和竞争对手窃取美国技术”。



唐纳德·特朗普本周早些时候表示，DeepSeek 的推出对硅谷来说是一记“警钟”。 摄影：Lionel Bonaventure/AFP/Getty Images


周二，唐纳德·特朗普的人工智能和加密沙皇戴维·萨克斯告诉福克斯新闻，他认为“可能”发生了知识产权盗窃。
“有大量证据表明 DeepSeek 在这里所做的事情“他们从 OpenAI 的模型中提炼出了知识，”他说。“我认为在接下来的几个月里，你将会看到我们的领先人工智能公司采取措施，试图防止知识提炼。这肯定会减缓一些模仿者的速度。”
据报道，由于“潜在的安全和道德问题”，美国海军已经禁止其成员使用DeepSeek的应用程序。
白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特表示，美国国家安全委员会正在调查这款人工智能应用程序可能带来的影响。
本周早些时候，特朗普称DeepSeek的推出是“警钟”，让硅谷在全球人工智能竞赛中占据主导地位。
OpenAI和微软对可能的蒸馏的调查最早是在彭博社报道。微软拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/openai-chatgpt-deepseek-china-us-ai-models</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭称，伦敦一名博士生用酒精或毒品强奸了 10 名女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/29/london-phd-student-raped-10-women-he-plied-with-drink-or-drugs-court-told</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T12:54:27Z伦敦市中心刑事法庭法庭获悉，一名学生用酒精或毒品强奸了 10 名女性，并拍摄视频作为“纪念品”，以自娱自乐。
Zhenhao 27 岁的邹某是一名中国公民，被描述为“色狼、偷窥狂和强奸犯”。他否认了针对他的所有指控。
他从 2019 年开始在伦敦大学学院攻读工程学硕士学位，然后攻读博士学位。他于 2017 年 9 月来到英国，先在贝尔法斯特女王大学学习。
检察官凯瑟琳·法雷利 KC 说：“在外界看来，他无疑是一个聪明而迷人的年轻人。控方称，他还是一个持续的性侵犯者、偷窥狂和强奸犯。
“在这次审判中，控方的指控是，他会与女性见面，用酒精或毒品使她们昏迷，一旦她们受到酒精或毒品的严重影响，他就会强奸她们。他经常会把自己的性行为录下来……”
陪审团被告知，邹面临 35 项指控，他们会看到一些视频，控方称这些视频证明了邹有罪。
法雷利说，这些录音“是为了满足他个人的性欲”。
她补充说：“他经常会把自己的性行为录下来，在这次审判中，你们会看到几段录音，控方称这些录音是被告对他所犯下的多起强奸案的纪念品；他为了满足自己的私人性欲而保留了这些物品，这样他就可以在闲暇时观看他强奸这些女性的过程，他经常让这些女性失去意识，完全听命于他的意志。”
总的来说，Zou 面临 11 项针对 10 名女性的强奸指控、3 项偷窥指控、12 项持有极端色情图片指控、1 项非法监禁指控和 8 项持有管制药品意图供应的指控。
在伦敦市中心刑事法庭，陪审团花了 15 分钟宣读了所有指控。其中八名女性的身份尚未确定。
Farrelly 表示：“检方根据警方在被告手机和两台属于被告的相机中找到的视频提出指控。”
陪审团被告知，他们将听取两名已被侦探确认身份的女性的证词。检察官表示，警方找到了 10 名女性中 9 名遭到袭击的视频。
对 Zou 家的搜查发现了各种毒品，据称是 MDMA、丁二醇、氯胺酮和阿普唑仑。
2023 年 5 月，一名女性首次联系了伦敦警方：“在电话中，她解释说有人给她喝了酒，而那名男子不让她离开。她说他强迫她喝了很多酒，然后强奸了她。”
陪审团得知，后来这名女性在社交媒体上发布了 Zou 的名字，另一名女性联系了她，“她说她也有过类似的经历”。
Cottage 法官在法律指示中告诉陪审团，同意将是审判中的一个关键问题，每个女人的同意能力也是如此。法官表示，陪审团应该抛开任何情绪或对强奸以及受害者事后反应的假设。
审判仍在继续。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/29/london-phd-student-raped-10-women-he-plied-with-drink-or-drugs-court-told</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非政府组织称，欧洲“绝不能被特朗普和马斯克在科技法上欺负”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/europe-must-not-be-bullied-by-trump-and-musk-on-tech-laws-ngos-say</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T13:12:01Z唐纳德·特朗普和伊隆·马斯克。非政府组织联盟敦促欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩不要被唐纳德·特朗普和伊隆·马斯克欺负，削弱欧盟技术监管的执行力。法规。
此前，在唐纳德·特朗普重返白宫后，欧盟执委会淡化了有关其正在重新评估对 Meta、谷歌和 X 的调查的报道。
在致冯德莱恩的一封信中，39 个组织（主要是非政府组织）表示，大型科技领导人“试图动员特朗普政府”来保护他们利用用户和依赖他们的企业的能力，同时试图“扼杀潜在竞争对手”。
它呼吁委员会不要削弱《数字服务法》或《数字市场法》的执行，这两项欧盟法律于 2022 年生效。Meta 和 X 正在根据 DSA 接受调查，该法案旨在保护社会免受网络危害，例如虚假信息、非法内容和在选举前操纵舆论的企图。
《数字市场法》的制定是为了确保包括 Alphabet、亚马逊和 Meta 在内的最大科技公司不会滥用其强大地位来挤占潜在竞争对手。

欧盟面临压力，因为美国科技亿万富翁将自己定位为特朗普的近亲，同时攻击欧洲法规。Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 宣布将在美国废除 Facebook、Instagram 和 Threads 上的事实核查员，他嘲笑欧洲法律是“审查制度”。尽管该措施仅适用于美国，但活动人士担心不受审查的英语内容会传播到欧洲。
信中说，大型科技公司已经创造了“不公平的数字经济”，这“直接影响了欧洲经济的活力和多元化”。
信中继续写道：“重新引入数字市场的可竞争性、公平性和选择性已经是一项艰巨的任务。如果我们暂停或削弱执法力度，就有可能让这一任务变得不可能。欧洲绝不能被马斯克和特朗普这样的人欺负，削弱其 DSA 和 DMA 执法力度。”
欧洲数字权利组织的 Jan Penfrat 是这封信的共同组织者，他表示，他的组织担心委员会的法律服务“可能无法获得完成工作所需的政治支持和资源”。
“抵制大型科技公司本已强大的经济和游说力量是一回事，但如果这些公司能够运用白宫的权力，试图阻止欧盟正确执行自己的科技法，那就完全是另一回事了。”
这封信还发送给了两位委员会副主席：负责欧盟竞争政策的 Teresa Ribera 和负责 DSA 和 DMA 执法的 Henna Virkkunen。
该信由 39 个组织签署，其中大部分是非政府组织，但也有少数欧洲科技公司和一个工会。这封信还对 X 使用算法推广某些内容表示担忧，称马斯克领导下的平台“严重威胁了我们的民主和欧洲的政治话语”。
本月早些时候，欧盟委员会要求 X 交出有关其算法的内部文件，因为它正在加紧调查该社交媒体平台是否违反了欧盟关于内容审核的规定。
欧盟行政部门告诉该公司，它希望查看有关其“推荐人”的内部文件系统”，该系统向用户提供内容建议，以及最近对其进行的任何更改，截止日期为 2 月 15 日。
欧洲药品管理局周一宣布退出 X，并在 Bluesky 上开设账户。总部位于阿姆斯特丹的欧盟机构 EMA 表示，X“不再适合我们的沟通需求”。委员会和其他欧盟机构在 X 上保留账户，因为官员们认为这是一种接触受众的方式。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/europe-must-not-be-bullied-by-trump-and-musk-on-tech-laws-ngos-say</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲直播：埃隆·马斯克支持德国选择党，总统称“不可能”根据德国历史划清界限</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/29/europe-live-germany-parliament-merz-european-union-afd-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T12:46:56Z德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔在德国联邦议院下议院举行的纪念大屠杀受害者的仪式上拥抱大屠杀幸存者罗曼·施瓦茨曼，]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/29/europe-live-germany-parliament-merz-european-union-afd-news-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被绑架的西班牙男子利用方向盘照片获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/kidnapped-spanish-man-rescued-using-photo-of-steering-wheel</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T12:26:16Z马拉加海滨长廊的全景航拍照片西班牙警方救出了一名男子，他被绑架后塞进一辆汽车的后备箱，此前他设法向女友发送了一张汽车方向盘的照片和一张坐标集。
1 月 23 日，安达卢西亚省马拉加的 Policía Nacional 警察收到一份报告，称一名男子两天前在萨比尼利亚斯镇的海滨长廊被绑架。该男子被一群分乘两辆车的男子绑架，他们正在寻找另一名男子的下落，该男子显然在毒品交易中骗取了他们 30,000 欧元（25,000 英镑）。
警方还获得了受害者的视频，视频显示他面朝下，头部被手枪指着，警方正在询问另一名男子在哪里。
然而，绑架者不知道的是，这名被绑架男子设法联系了他的朋友，并向女友发送了一张他所乘坐汽车方向盘标志的照片。他还发送了坐标，警方因此找到了马拉加沿海小镇托雷德尔马尔的一条街道。
“警方随后立即前往该地点，在那里发现了一辆停着的汽车，与受害者照片中的车辆品牌和型号相匹配，”警方在一份声明中表示。 “他们随后在同一地区发现了另一辆车，与萨比尼利亚斯绑架案中使用的其中一辆汽车相符。”
几个小时后，警方看到一名男子被从附近的另一辆车中带走，并被放在另一辆车的后座上。
“看到这种情况，警察开始跟踪这辆车，最终在通往马拉加的 A7 高速公路上拦截了这辆车，”声明补充道。
“受害者没有受伤，身体状况良好，被释放，四人被捕。从绑架报告到营救之间不到 16 个小时。”
警方表示，已有四人因涉嫌绑架、加入犯罪组织和非法持有枪支而被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/kidnapped-spanish-man-rescued-using-photo-of-steering-wheel</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>