<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 21:15:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>备受争议的特朗普传记片将在美国大选前上映</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/30/trump-apprentice-biopic</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T14:36:39Z塞巴斯蒂安·斯坦饰演唐纳德·特朗普和唐纳德·特朗普本人备受争议的唐纳德·特朗普传记片《学徒》将在美国大选前上映。
根据好莱坞报道，这部在戛纳电影节首映的电影将于 10 月 11 日在美国上映，距离大选不到一个月。
6 月，据透露，这部以 80 年代为背景的剧情片被 Briarcliff Entertainment 收购，这是一家规模相对较小的公司，之前的电影包括连姆·尼森的惊悚片《记忆》和《神射手》，以及迈克尔·摩尔的2018 年续集《华氏 119》。据报道，发行商目前正计划在发行前进行短暂的电影节巡演，并开展颁奖活动。

相关：《学徒》评论——卡通版的特朗普总统早年经历

这部电影由塞巴斯蒂安·斯坦饰演特朗普，他在 20 世纪 80 年代的纽约市接受了罗伊·科恩（由《继承之战》的杰里米·斯特朗饰演）的指导。这部电影来自伊朗导演阿里·阿巴斯，他执导的暴力连环杀手惊悚片《圣蜘蛛》在他的祖国引起了强烈反响，主演扎尔·阿米尔·易卜拉欣收到了死亡威胁。
“我们有一个名为美国大选的宣传活动，我们希望这能对我们的电影有所帮助，”阿巴斯在 5 月份开玩笑说。“如果我没记错的话，第二场辩论将在 10 月举行。所以那对我们来说是个不错的上映日期。”
今年 5 月首映时，该片获得了褒贬不一的评价，《卫报》的 Peter Bradshaw 批评该片“愚钝且无关紧要”，而《综艺》的 Owen Gleiberman 称赞该片“尖锐而尖刻”。
该片还因一个场景而登上头条，其中特朗普强奸了当时的妻子伊万娜（玛丽亚·巴卡洛娃饰演）。
特朗普的法律团队向电影制片人发送了一封停止令，并附上一份声明将其描述为“恶意诽谤”。1990 年，在离婚诉讼期间，伊万娜指控他性侵犯，后来她撤回了这一指控。自 1970 年代以来，至少有 26 名女性指控特朗普性侵犯或骚扰。他否认了所有指控。
据报道，该片还遭到亿万富翁支持者丹·斯奈德的批评，斯奈德为该片做出了贡献，认为该片是对特朗普的正面描绘。
当被问及特朗普对这部电影的看法时，阿巴斯在戛纳电影节上说：“我不认为这是一部他不喜欢的电影。我不一定认为他会喜欢它，但我认为他会感到惊讶。所以我很高兴见到他，进行放映，然后我们可以讨论一下。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/30/trump-apprentice-biopic</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球核心熔融金属中发现巨大“甜甜圈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/31/vast-doughnut-discovered-in-molten-metal-of-earth-core</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T18:00:13Z地球及其磁层保护着地球 通过地震波前往地球中心，科学家们在熔融金属漩涡池中发现了一个环状结构，被称为外层核心。
发表在《科学进展》杂志上的一项研究确定了外核内与赤道平行的甜甜圈形状区域。
这项研究的合著者、澳大利亚国立大学地球物理学家 Hrvoje Tkalčić 教授表示，由于科学家无法使用现有技术到达地核，该团队分析了大地震在穿过地核时产生的地震波的形式。

相关：研究表明，地球核心附近的斑点是与另一颗行星碰撞的残余物说

他们发现，地震波在经过地幔前天花板附近的区域时会减慢速度。“通过了解地震波路径的几何形状以及它们如何穿过外核体积，我们重建了它们穿过地球的旅行时间，”Tkalčić 说。
“我们意识到地震波在数学上称为环面的区域会减慢速度。”
他说，对大多数人来说，这看起来像一个甜甜圈。
他说，了解外核很重要，因为它对地表生命的生存至关重要。它负责形成磁场，保护地球免受来自太阳的带电粒子的持续轰击。
熔融铁和镍中流动的电流就像一个“巨型发电机”，产生并维持着地球的磁场。
Tkalčić 说，科学家们还不知道为什么地球有这种活跃的发电机，而许多其他行星却没有：“可以说，我们对其他行星表面的了解比对我们自己星球内部的了解更详细。”
他说，地球的内部——一个包含内核的固体中心，被液态外核和地幔包裹——同样巨大。
总的来说，地核比火星略大。 “我们可以把它看作是我们自己星球内的一颗行星，”Tkalčić 说。
他补充道：“我们不知道这个甜甜圈的确切厚度，但我们推断它到达了地核-地幔边界以下几百公里。”该结构的浮力表明存在较轻的化学元素，如硅、硫、氧、氢或碳。
“这个领域真正令人着迷的地方在于，我们所知道的几乎一切都是基于我们在地表上掌握的数据的推论，”他说。
合著者马小龙博士表示，外核内新结构的发现揭开了地球磁场动力学的面纱，但“关于地球外核的谜团仍有待解决”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/31/vast-doughnut-discovered-in-molten-metal-of-earth-core</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州最高法院下令重新审理释放阿德南赛义德的听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/serial-adnan-syed-maryland-court-hearing</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T16:04:27ZAdnan Syed 离开法庭马里兰州最高法院周五裁定，2022 年将 Adnan Syed 释放出监狱的法庭听证会侵犯了受害者家属的合法权利，必须重新进行，这标志着多年前，热门播客《Serial》引起了全球关注的法律传奇。
这项以 4-3 投票的裁决是在去年 10 月法院听取了此案的辩论后约 11 个月做出的。自 2000 年 Syed 因杀害高中前女友 Hae Min Lee 而被定罪以来，此案一直充满法律曲折和法庭裁决分歧。
由七名法官组成的小组权衡了犯罪受害者在多大程度上有权参加可以撤销定罪的听证会。为此，法院考虑是否在 2023 年维持下级上诉法院对 Lee 家族有利的裁决。一年前，一名法官批准了巴尔的摩检察官因证据有缺陷而撤销定罪的请求，法院恢复了 Syed 的谋杀罪名。
43 岁的 Syed 一直坚称自己是无辜的。 1999 年，这名少女被发现勒死并埋在一个没有标记的坟墓中。赛义德被判处终身监禁，外加 30 年徒刑。
2022 年 9 月，巴尔的摩市检察官发现证据存在缺陷，一名法官推翻了赛义德的定罪，赛义德获释。
然而，2023 年 3 月，马里兰州上诉法院（该州的中级上诉法院）下令重审赛义德获得自由并恢复定罪的听证会。法院表示，受害者家属没有收到足够的通知亲自出席听证会，这侵犯了他们根据州法律享有的“受到尊严和尊重”的权利。
赛义德的律师埃里卡·苏特 (Erica Suter) 辩称，州政府允许李的弟弟杨·李通过视频会议参加听证会，这确实履行了其义务。
赛义德对恢复定罪提出上诉，李家也向该州最高法院上诉，认为犯罪受害者应该在撤销定罪的过程中发挥更大的作用。
随着最新一轮上诉在州法院系统中审理，赛义德一直逍遥法外。
在去年的口头辩论中，他的律师辩称李家的上诉毫无意义，因为检察官决定在他的定罪被撤销后不再对他提出指控。律师们辩称，即使她哥哥的权利受到侵犯，他也没有证明所谓的侵犯行为是否会改变听证会的结果。
这不是马里兰州最高法院第一次受理赛义德漫长的法律诉讼。
2019 年，一个有分歧的法庭以 4-3 的投票结果裁定不让赛义德重新受审。下级法院于 2016 年下令重审，理由是赛义德的律师克里斯蒂娜·古铁雷斯没有联系不在场证明证人，并且提供了无效的辩护。古铁雷斯于 2004 年去世。
2019 年 11 月，美国最高法院拒绝审查马里兰州最高法院的裁决。
最近，巴尔的摩检察官根据马里兰州针对所谓“未成年人终身监禁”的法律重新审查了赛义德的档案，因为当李海敏的尸体被发现时，他只有 17 岁。检察官发现了许多问题，包括替代嫌疑人和审判中提供的不可靠证据。
检察官没有重新考虑他的刑期，而是提出了一项动议，要求完全撤销对赛义德的定罪。后来，在收到使用比最初更现代的测试技术进行的 DNA 测试结果后，他们选择不再对他提起诉讼。检察官表示，从李的鞋子上提取的 DNA 排除了赛义德的嫌疑。
赛义德的案子在 2014 年首次播出的 Serial 播客中被记录下来，吸引了数百万听众，随着该系列节目对案件的分析，他们成为了一名侦探。该节目打破了播客流媒体和下载记录，揭示了鲜为人知的证据，并提出了有关案件的新问题，改变了真实犯罪题材。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/serial-adnan-syed-maryland-court-hearing</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局为 SpaceX 腾出空间，帮助滞留在轨道上的宇航员返回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/30/boeing-astronauts-return-spacex</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T17:22:14Z两名男子身穿宇航服的并排图像美国宇航局 周五从下一批机组人员中裁减了两名宇航员，为滞留在国际空间站上的两名宇航员腾出回程空间空间站。。
美国宇航局的尼克·海格和俄罗斯宇航员亚历山大·戈尔布诺夫将于 9 月乘坐 SpaceX 火箭前往轨道实验室。二人将于 2 月与苏尼·威廉姆斯和布奇·威尔莫一起返回。美国宇航局认为威廉姆斯和威尔莫乘坐波音星际线太空舱回家风险太大，因为推进器出现故障，氦气泄漏。
被取消 SpaceX 航班的：美国宇航局宇航员泽娜·卡德曼和斯蒂芬妮·威尔逊。美国宇航局表示，它们可以在未来的任务中飞行。
该航天局表示，在做出决定时考虑了航天经验和其他因素。

相关：“没有滞留在太空”：美国宇航局如何失去对波音星际客机叙事的控制

航天飞机退役后，美国依靠俄罗斯将机组人员运送到空间站，直到 SpaceX 在 2020 年开始搭载宇航员。两国继续交换座位。下个月，美国宇航局的唐·佩蒂特将发射火箭前往空间站，而美国宇航局的特雷西·戴森将乘坐俄罗斯太空舱返回地球。
十年前，美国宇航局向私营企业求助，希望两家相互竞争的美国公司在后航天飞机时代运送宇航员。
威廉姆斯和威尔莫尔是波音公司的首批机组人员，他们于 6 月抵达空间站，原计划停留一周。他们的太空舱最早将于下周五空载返回，计划在新墨西哥州沙漠着陆。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/30/boeing-astronauts-return-spacex</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列致命袭击后约旦河西岸巴勒斯坦权力机构遭到蔑视</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/contempt-for-palestinian-authority-in-west-bank-after-deadly-israeli-strikes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/contempt-for-palestinian-authority-in-west-bank-after-deadly-israeli-strikes</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯的推进引发乌克兰公众对库尔斯克行动的批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/ukraine-russian-advances-pokrovsk-kursk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/ukraine-russian-advances-pokrovsk-kursk</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选实时更新：民意调查显示哈里斯竞选团队对特朗普不利，启动以堕胎为主题的巴士之旅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/30/election-trump-harris-abortion-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T15:39:23Z卡马拉·哈里斯在佐治亚州萨凡纳的竞选集会上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/30/election-trump-harris-abortion-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因服药过量导致马修·佩里死亡的医生预计将认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/30/matthew-perry-doctor-ketamine</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T15:10:42Z马修·佩里微笑。两名被指控与Matthew Perry 的死亡预计将在周五出庭时承认合谋分发手术麻醉剂氯胺酮。
54 岁的圣地亚哥医生马克·查韦斯 (Mark Chavez) 本月早些时候与检察官达成了认罪协议，并将成为去年《老友记》明星过量服药致死后第三位认罪的人。
查韦斯同意与检察官合作，追捕其他人，包括与查韦斯合作向佩里出售氯胺酮的医生。与美国检察官办公室合作的还有佩里的助理，他承认帮助他获取和注射氯胺酮，以及这位演员的一位熟人，他承认充当毒品信使和中间人。

相关：唐纳德·特朗普鼓励我接受氯胺酮治疗，侄女玛丽在新书中说

这三人正在帮助检察官追捕他们的主要目标：萨尔瓦多·普拉森西亚博士，他是被控在佩里死前一个月非法向他出售氯胺酮，以及 Jasveen Sangha，当局称她是向佩里出售致命剂量氯胺酮的毒贩。两人均不不认罪，正在等待审判。
查韦斯在认罪协议中承认，他从他以前的诊所和一家批发商那里获得了氯胺酮，并向批发商提交了虚假处方。
认罪后，他被判刑时可能被判处最高 10 年监禁。
10 月 28 日，佩里被助手发现死亡。验尸官裁定氯胺酮是主要死因。这位演员一直在他的常规医生那里使用该药物，这是一种合法但不属于药品说明书的抑郁症治疗方法，这种治疗方法越来越普遍。
佩里在死前大约一个月发现了普拉森西亚，当时他想获得比医生开的更多的氯胺酮。普拉森西亚则要求查韦斯为他获取毒品。
“我不知道这个白痴会付多少钱，”普拉森西亚给查韦斯发短信。两人当天在洛杉矶和圣地亚哥中间的科斯塔梅萨见面，交换了至少四瓶氯胺酮。
在以 4,500 美元的价格将毒品卖给佩里后，普拉森西亚问查韦斯是否可以继续供应这些毒品，这样这些毒品就可以成为佩里的“必备药物”。
“去年，医生利用佩里生命最后几个月的吸毒史，向他提供他们知道危险剂量的氯胺酮，”美国检察官马丁·埃斯特拉达在 8 月 15 日宣布指控时说。
普拉森西亚被控七项氯胺酮分销罪名，以及两项与佩里死后伪造记录有关的指控。他和桑哈定于下周重返法庭。他们原定于 10 月接受单独审判，但检察官希望进行单独审判，审判可能会推迟到明年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/30/matthew-perry-doctor-ketamine</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普试图将封口费案移交联邦法院以避免判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-hush-money-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-hush-money-case</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆马斯克的 X 可能因未能指定法定代表人在巴西面临禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国政党领导人竞选活动期间遭男子喷漆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/sahra-wagenknecht-paint-campaign-event-erfurt-thuringia-saxony-elections</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T12:28:06Z一名保镖引导莎拉·瓦根克内西特走下舞台，舞台上的麦克风和讲台上都溅满了粉红色的油漆德国分离派民粹主义左翼政党的领导人莎拉·瓦根克内西特 (Sahra Wagenknecht) 被指控为“极端分子”。在东部图林根州竞选期间被喷上粉红色油漆。
瓦根克内西特曾是极左翼政党左翼党的知名成员，今年创立了萨拉瓦根克内西特联盟 (BSW)。周四，她在埃尔福特准备向人群发表演讲时在台上遭到袭击。当一名男子走近舞台并朝她泼油漆时，她躲开了，油漆溅到了她的衣服和脸上。
这次袭击发生在周日图林根州和萨克森州两个东部州的​​关键投票之前，极右翼德国选择党（AfD）在这两个州的民意调查中领先，而德国社会党在图林根州的支持率约为 20%，在萨克森州的支持率在 11% 到 15% 之间。萨克森州——有望成为造王者。

相关：“德国民主的试验案例”：民粹主义者在州选举前势头强劲

该男子的动机尚不清楚，当他被带离现场时，他没有做出任何反应。
目击者称，这名涉嫌袭击者后来被确认为一名 50 岁的男子，站在舞台前似乎喊着“Ukraini”或“乌克兰”。有人说他用医用注射器喷洒油漆，BSW 的一名助手称油漆“很难去除”。
以亲俄立场而闻名的瓦根克内西特表示，她将寻求终止对乌克兰的军事支持，并将推动更严格的移民政策。
她还发起了阻止美国计划在德国领土上部署导弹的活动。
聚集在一起听瓦根克内西特演讲的人群高呼“萨拉，萨拉”，助手们将她从台上扶下来，而这名身穿白衬衫和黑裤子的男子很快被保安人员制服在地，并被戴上手铐带走。



保镖带走了涉嫌袭击者。 摄影：Martin Schutt/AP


瓦根克内西特迅速回到讲台上说：“显然有些人不想要我们。这对我们来说是有利的。不要让自己被吓倒；我们不会让自己被吓倒。”
人群报以掌声和欢呼。
“我们将改变这个国家，”她补充道。
她后来在 X 上写道：“非常感谢大家关心的询问：我很好。只是震惊仍未消散。但别担心：我们不会被吓倒！”
瓦根克内西特在组建德国社会党时带走了众多左翼党成员，她将自己的政党描述为一支新力量，可以带领德国走出无数危机，包括物价上涨和极右翼崛起。
她承诺提供更高的养老金、改善教育体系、减少移民但不排除难民，以及减少工作场所的官僚主义。
怀疑论者指出，虽然瓦根克内西特是一位魅力人物，但她尚未在德国担任政治责任职位。
尽管极右翼在周日投票前的民意调查中领先，但由于其他政党之间的协议排除了与德国选择党合作执政的可能性，因此预计极右翼不会在图林根州或萨克森州掌权。
这一决定使 BSW 处于潜在的强大地位，可以影响联盟的建立。勃兰登堡州的情况也是如此，该州将在三周后举行选举。瓦根克内西特表示，虽然她排除了与德国选择党组成联合政府的可能性，但并不排除在双方理念一致的问题上与该党进行合作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/sahra-wagenknecht-paint-campaign-event-erfurt-thuringia-saxony-elections</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“法西斯分子”：杰克·怀特威胁要因使用音乐起诉特朗普竞选团队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/jack-white-trump-sue-music</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T11:38:15Z身穿条纹西装的蓝发男子在栏杆后面弹吉他白色条纹乐队歌手杰克·怀特称唐纳德·特朗普的竞选活动是“法西斯主义”，并威胁要起诉，因为一名助手显然使用了乐队的一段视频在支持特朗普的社交媒体帖子上打击了七国军。
特朗普的副通讯主管玛戈·马丁分享了一段简短的 10 秒视频，视频中特朗普登上飞机参加竞选活动，音乐作为背景音乐。
这一举动显然激怒了怀特，他迅速成为众多音乐家中最新一位对自己的作品被用作特朗普夺回白宫的配乐感到愤怒的音乐家。
怀特在 Instagram 上写道：“你们这些法西斯分子，别想用我的音乐。我的律师就此事提起了诉讼（为你们的 5,000 起诉讼再添一桩）。祝 Margo Martin 今天工作愉快。’
本周早些时候，瑞典乐队 Abba 要求 特朗普 停止使用其音乐，原因是他们的几首歌曲和乐队镜头在竞选集会上使用。
其他反对特朗普或其工作人员使用其作品的顶级艺术家包括席琳·迪翁、碧昂丝、约翰尼史密斯乐队的 Marr、已故灵魂歌手 Isaac Hayes 的家人，以及已故爱尔兰流行歌星 Sinéad O’Connor 的遗产。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/jack-white-trump-sue-music</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前红色旅成员逃亡四十年后在阿根廷被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/former-red-brigades-member-arrested-argentina-leonardo-bertulazzi-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T11:22:10Z阿根廷联邦警察给莱昂纳多·贝尔图拉齐戴上手铐阿根廷警方逮捕了一名前红色旅成员，此人已在意大利逃避司法系统追捕 40 多年，他因涉嫌据称，他作为极左游击队成员犯下了绑架和犯罪团伙等罪行。
莱昂纳多·贝尔图拉齐多年来一直以难民身份生活在阿根廷，但在该国极右翼总统哈维尔·米莱伊执政期间，他失去了难民身份。他此前曾被缺席判处 27 年监禁，意大利警察在布宜诺斯艾利斯抓捕他时也在场。
红色旅在 20 世纪 70 年代和 80 年代意大利的“铅年”期间制造了数十起暴力袭击事件，造成数十人死亡，其中包括绑架和杀害前意大利总理阿尔多·莫罗的事件。

相关：阿尔多·莫罗被处决前的告别信：来自档案，1978 年 5 月 8 日

“贝尔图拉齐犯下了破坏民主价值观和许多受害者生命的罪行，”阿根廷政府在一份声明中表示。
贝尔图拉齐自 1980 年以来一直在逃，他因参与 1977 年 1 月在热那亚绑架海军工程师皮耶罗·科斯塔而被判有罪。科斯塔是热那亚最富有的船主家族之一的成员，他在卡斯特莱托的家附近被绑架，两名武装人员抓住他，将他推到一辆菲亚特 132 的乘客座位上。
最初，赎金为索要的金额为 100 亿里拉（430 万英镑），但与科斯塔家族的谈判将索要金额降至 15 亿里拉（65 万英镑）。科斯塔付了钱后，于 1977 年 4 月初被释放，手脚被捆绑。
据调查人员称，绑架科斯塔的目的是获取资助恐怖活动的资金；据称，5000 万里拉（21,700 英镑）被用来购买罗马的公寓，莫罗在被绑架期间被关押在那里。1978 年，莫罗被绑架 55 天后，人们在停在罗马的一辆汽车的后备箱里发现了他满是枪眼的尸体。
贝尔图拉齐一直处于复杂的法律局势中，尽管意大利通缉他，每个人都知道他的下落，但他仍然可以自由地生活。 2002 年，他在布宜诺斯艾利斯与国际刑警组织联合调查后被捕，但八个月后被释放，因为他在意大利的审判是缺席进行的，无法引渡。
意大利总理乔治亚·梅洛尼的政府对他被捕的消息表示欢迎。一份声明说：“逮捕红色旅逃犯是意大利司法当局、阿根廷官员和国际刑警组织密切而富有成效的合作的结果。”
意大利当局并不指望他很快返回意大利。贝尔图拉齐的律师已对阿根廷难民委员会撤销其难民身份的决定提起上诉，即使上诉被驳回，引渡程序也可能会延长。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/former-red-brigades-member-arrested-argentina-leonardo-bertulazzi-italy</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎残奥会第二天：英国马术问询；田径、自行车等 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/30/paris-2024-paralympics-day-two-athletics-tennis-cycling-and-more-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T11:16:39Z朱利奥·塞萨尔·阿格里皮诺 (Júlio César Agripino) 在法兰西体育场庆祝他创下 T11 5,000 米世界纪录。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/30/paris-2024-paralympics-day-two-athletics-tennis-cycling-and-more-live</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列同意暂停战斗后，世卫组织向加沙运送了 120 万剂脊髓灰质炎疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/who-delivers-polio-vaccine-doses-gaza-israel-agrees-humanitarian-pauses-fighting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/who-delivers-polio-vaccine-doses-gaza-israel-agrees-humanitarian-pauses-fighting</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>