<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 21:17:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>雪季缩短导致法国阿尔卑斯山大型滑雪胜地关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/travel/2024/oct/07/large-french-alpine-ski-resort-to-close-in-face-of-shrinking-snow-season</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T16:59:01Z斜坡上的滑雪者 法国阿尔卑斯山的一个大型滑雪胜地宣布将关闭，理由是缺乏资金成为全年开放的旅游目的地，因为全球变暖导致欧洲各地的低海拔和中海拔山区面临滑雪季缩短的问题。气温升高，降雪减少。
当地议员投票决定今年冬天不重新开放伊泽尔省的Alpe du Grand Serre，称他们无法再支付登山缆车费用，也无法支付完成全年旅游目的地多元化计划的费用。
此举将导致 200 个工作岗位消失，并打击附近村庄 La Morte 的企业，该村庄的经济和 150 人的人口都依赖于冬季运动。
当地一家体育用品店的老板 Lauranne Vincent 告诉法国 3 电视台：“我们感到非常震惊。这是一个残酷的决定，就在我们原定开业前两个月。我们希望情况会相反。我们说所有灯都绿了。”
拉莫尔特一家杂货店的老板弗雷德里克·劳伦斯补充道：“我们完全陷入了困境。我们在这里才四年，还有贷款要还。谁来还？我们的生活被毁了。这就是即将发生在我们身上的事。”
过去两年缺少雪意味着滑雪场开放时间推迟，并在滑雪季被迫关闭，让滑雪者无法前来。在过去 40 年中，亏损的 Alpe du Grand Serre 也遭受了基础设施老化和投资不足的困扰。
自 2021 年以来，地方当局已花费近 300 万欧元用于一个项目，该项目将使度假村全年开放，并通过徒步和自行车道吸引游客，但表示在完工前的最后两年内，它没有足够的资金继续进行该项目。
地方当局主席 Coraline Saurat 表示，它得出了一个“不幸的结论”，即它无力与运营缆车的公司续签合同或继续多元化计划。
关闭决定引发了要求国家投资受威胁滑雪站的呼声。“国家没有为度假村的未来或过渡运营提供任何具体的支持，”Saurat 说，他曾在 1 月份警告说，该度假村面临 700 万欧元的预算缺口。“由地方当局来运营这些站点吗？这是今天的一个真正问题。我认为我们无法应对我们所代表的挑战。”
Alpe du Grand Serre 是海拔 1,368 米的六个村庄的集合，距离格勒诺布尔 45 分钟车程，是北阿尔卑斯山最大的被迫关闭的滑雪站。它于 85 年前作为冬季运动胜地开放，是该地区第二古老的滑雪胜地，拥有 55 公里（35 英里）的滑雪道、三条缆车和 10 条拖曳式缆车。
度假村法国滑雪学校 (ESF) 的负责人 Florent Battistel 表示：“有 25 名滑雪教练，因此有 25 个家庭（受影响）。滑雪学校整个夏天都在工作，为冬季做准备。突然关闭对整个山谷来说都是一场悲剧。”
另一个度假胜地，Grand Puy——位于上普罗旺斯阿尔卑斯省，海拔 1,370 米至 1,800 米，拥有 24 公里的滑雪道——也宣布关闭。据当地市政厅称，这一决定归咎于缺乏定期降雪，导致游客数量下降，每年损失数十万欧元。
去年，法国度假胜地 La Sambuy 因缺雪而宣布关闭。当地议员表示，尽管该度假村吸引了大量夏季游客，但滑雪缆车将被拆除。
当地市长雅克·达莱克斯 (Jacques Dalex) 当时告诉欧洲 1 电台：“从 20 世纪 60 年代到今天，气候发生了巨大变化。现在，冬天的雪少了。今年，我们只开放了四个星期，仅此而已。滑雪季越来越短，显然，情况不会好转。”
据格勒诺布尔大学地理学家皮埃尔-亚历山大·梅特拉尔 (Pierre-Alexandre Metral) 称，自 20 世纪 70 年代以来，估计有 180 个较小的法国滑雪胜地被迫关闭，这不仅是由于气候恶化，还因为管理不善以及无法与较大的滑雪场竞争。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/travel/2024/oct/07/large-french-alpine-ski-resort-to-close-in-face-of-shrinking-snow-season</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在《60 分钟》采访中回避有关内塔尼亚胡和向富人征税的问题——美国大选直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/07/us-election-donald-trump-kamala-harris-joe-biden-supreme-court-us-politics-live-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T17:08:17Z女人说话]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/07/us-election-donald-trump-kamala-harris-joe-biden-supreme-court-us-politics-live-latest-news</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对黎巴嫩120处地点发动猛烈空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/israeli-troop-reinforcements-cast-doubt-over-limited-lebanon-invasion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/israeli-troop-reinforcements-cast-doubt-over-limited-lebanon-invasion</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰一辆载有 70 名乘客的巴士发生“重大事故”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/07/major-incident-declared-involving-bus-passengers-county-down-northern-ireland</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T16:20:37Z停在北爱尔兰的救护车。北爱尔兰救护服务处 (NIAS) 表示，正在处理一起“重大事故”，涉及一辆载有多达 70 名乘客的巴士倒下。
北爱尔兰警察局称该事件为“严重道路交通事故”。
北爱尔兰警察局表示，该事件“发生在卡罗多尔，涉及一辆载有多达 70 名乘客的巴士”。
它补充说，它已向现场派遣了“多方资源”。
更多内容即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/07/major-incident-declared-involving-bus-passengers-county-down-northern-ireland</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析发现，预期寿命的增长速度已大幅放缓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/07/rises-in-life-expectancy-have-slowed-dramatically-analysis-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/07/rises-in-life-expectancy-have-slowed-dramatically-analysis-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前陆军参谋长称爱尔兰是俄罗斯情报的“游乐场”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/ireland-is-a-playground-for-russian-intelligence-says-former-army-chief</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T12:50:56Z一名爱尔兰警察站在被红漆覆盖的俄罗斯联邦国徽旁边爱尔兰陆军某部队前副司令表示，爱尔兰是俄罗斯情报机构的“游乐场”，此前有消息称，一名议会议员克里姆林宫招募他在英国脱欧谈判期间破坏英爱关系。
现任爱尔兰议员的 Cathal Berry 表示，周末有报道称，这位未透露姓名的政客被招募为“影响力代理人”，参与了美人计行动，他对此并不感到惊讶。
“如果你想影响一个拥有大量资产且安全文化较差的西方国家，那么爱尔兰就是原爆点，”Berry 告诉《爱尔兰时报》。“在这里，俄罗斯人用最小的努力获得了最大的影响。 “这是他们的游乐场。”

相关：俄罗斯间谍以“网络干扰”为目标攻击英国议员和媒体

据爱尔兰《星期日泰晤士报》报道，此次行动的目的是在与英国就是否会在爱尔兰边境进行检查进行敏感讨论之际，与效忠派准军事组织建立联系。
据报道，此次任务与欧盟确定的更广泛的混合战争努力有关，欧盟表示，这些努力可能涉及从虚假信息到涉嫌纵火和反犹太袭击。
“俄罗斯已经制定了关于混合行动、错误信息、虚假信息、网络攻击以及任何可否认或很难归咎于他们的事物的手册，”贝里说，他曾担任爱尔兰游骑兵联队的副指挥官，现在是基尔代尔的独立 TD。
据该报报道，爱尔兰军方和安全部门已确定了代号为 Cobalt 的潜在特工，但他仍在任职。没有明显证据表明他曾收受贿赂或向俄罗斯人传递信息。他没有被逮捕或指控。
反对党 TD Richard Boyd Barrett 呼吁当局采取行动。 “我认为，任何被外部势力腐蚀，而不是为普通民众的利益服务的人，都有严重的罪责要承担，”他说。

相关：英国男子被控帮助俄罗斯情报机构

据说这名政治家是由谢尔盖·普罗科皮耶夫招募的，普罗科皮耶夫于 2019 年至 2022 年在都柏林大使馆工作，两年前因被指控为未申报的情报官员而被驱逐出境。
周日，爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，他不会对安全问题发表评论，但指出爱尔兰“并不能免受”俄罗斯试图影响公众言论的影响。
“它“俄罗斯试图影响舆论、扭曲舆论，并在世界各地积极行动，爱尔兰也不能幸免，这不应该让我们感到惊讶，”他说。
“自俄罗斯残酷入侵乌克兰以来，我们也看到这种活动水平显着增加。”
当被问及他是否知道这名涉嫌特工是谁时，哈里斯表示他无法对安全问题发表评论，但他“对我们的警察和与国际同行合作的情报机构非常非常重视这个问题感到满意”。
俄罗斯在爱尔兰的存在此前一直是令人担忧的主题，由于对新建筑群用途的担忧，政府在 2020 年推翻了将俄罗斯大使馆规模扩大四倍的规划许可。
当时，贝里表示，拟议的建筑群将包括一个由 20 个储藏室、10 个发电厂房间和13 个厕所，看起来更像是俄罗斯情报部门的“神经中枢”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/ireland-is-a-playground-for-russian-intelligence-says-former-army-chief</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅拉尼娅·特朗普说唐纳德一直知道她支持堕胎权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/melania-trump-abortion-pro-choice</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T13:05:17Z一名身穿西装打着红领带的男子指着身旁穿着红夹克的女子微笑唐纳德·特朗普知道梅拉尼娅·特朗普“自从他们见面那天起”就支持堕胎权，前者美国第一夫人周日表示。
“我相信个人自由。我想决定如何对待我的身体。 “我认为我不希望政府干涉我的个人事务，”梅拉尼娅·特朗普在接受福克斯新闻采访时补充道，在采访中，她详细阐述了她与丈夫领导的共和党产生分歧的政治立场。《卫报》周三率先报道了梅拉尼娅·特朗普备受期待的回忆录，其中热情捍卫妇女控制自己身体的权利——包括堕胎权。
《梅拉尼娅》一书定于周二发行，距离唐纳德·特朗普在 11 月 5 日的选举中寻求连任总统不到一个月。周四，她通过社交媒体发表声明，对《卫报》周三的报道作出回应，声明中宣称：“个人自由是我捍卫的基本原则。”
梅拉尼娅·特朗普为在丈夫与副总统、民主党候选人卡马拉·哈里斯的选举对决前夕透露堕胎相关观点的决定进行了辩护。
长期以来，民意调查一直认为，大多数美国人支持堕胎，民主党在乔·拜登担任总统期间将这种支持转化为政治胜利。但自 2022 年 6 月美国最高法院取消联邦一级的堕胎权以来，许多共和党领导的州立法机构一直试图限制堕胎，主要理由是保守的宗教信仰。
“嗯，这不是上周或上个月写的，”梅拉尼娅·特朗普说。 “那本书是几个月前写的，几个月前就印刷出来了。
“所以那是我的信念，也是我的信念，我想把它写进书里，因为我想真实。”

相关：哈里斯开始媒体宣传，试图在关键摇摆州击败特朗普

哈里斯周日出现在广受欢迎的Call Her Daddy 播客上，并提醒听众，特朗普任命的三名美国最高法院法官属于保守派集团这项裁决取消了具有里程碑意义的罗诉韦德案判决所确立的联邦堕胎权。
特朗普此前曾自豪地谈到这些司法任命者及其与罗诉韦德案有关的裁决。此外，支持特朗普的保守派智库传统基金会公开呼吁食品和药物管理局彻底撤销对堕胎药米非司酮的批准——该组织的2025 项目计划也推动对通过邮件发送堕胎药或堕胎工具的人进行刑事起诉。
尽管如此，梅拉尼娅·特朗普坚持认为这位美国前总统“让我做我自己”。
“他让我相信我所相信的，”这位前第一夫人评论道。“他让我做我自己。他确实尊重这一点，我也尊重这一点，因为我让他做他自己。
“他有不同的信仰，他会做他相信的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/melania-trump-abortion-pro-choice</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯回击共和党人关于她没有亲生孩子的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/kamala-harris-call-her-daddy-podcast-comments</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T12:47:49Z女人挥手卡马拉·哈里斯回击了共和党阿肯色州州长萨拉·赫卡比·桑德斯的言论，称副总统和民主党白宫候选人“没有什么能阻止她因为她没有自己的孩子，所以她认为自己“很谦虚”。
“我认为她不明白，这里有很多女性，其中之一，并不渴望谦虚，”哈里斯在周日发布的录音采访中告诉 Call Her Daddy 播客主持人亚历克斯·库珀。
桑德斯在唐纳德·特朗普总统任期内担任白宫副新闻秘书，她在 9 月的集会上告诉人群，她的“孩子让我保持谦虚”。
“不幸的是，卡玛拉·哈里斯没有任何东西让她保持谦虚，”桑德斯说。

相关：哈里斯开始媒体闪电战，并试图在关键转折中击败特朗普州

在接受库珀的录音采访时，哈里斯说，“这里有很多女性，她们的生活中充满了爱，她们的生活中充满了家庭，她们的生活中充满了孩子，我认为女性互相鼓励真的很重要”。
哈里斯是丈夫道格·埃姆霍夫的两个孩子科尔和艾拉·埃姆霍夫的继母，她补充道：“我们有血缘关系，我们有爱心。我两者都有。
“我认为这是一种真正的祝福。”
哈里斯谈到了她与继子女的关系，他们是她丈夫和第一任妻子所生的亲生孩子，她说：“他们是我的孩子。我爱这些孩子爱得要死，家庭有多种形式。”
但桑德斯在周日通过电子邮件发送给国会山的一份声明中回击了哈里斯，称她“永远不会批评一个没有孩子的女人”。
“我的观点是，卡马拉·哈里斯通过自己的承认证实了，她不认为我们的领导人应该谦虚，这就解释了她傲慢地声称，在过去四年里，她让国家的问题变得更糟，而她却只能靠自己来解决这些问题，”她继续说道。
这场冲突源于特朗普在 11 月总统大选中的竞选搭档 JD Vance 在 2021 年发表的言论。这位来自俄亥俄州的美国参议员表示，没有亲生孩子的女性是“一群没有孩子的猫女，她们对自己的生活和所做的选择感到痛苦，所以她们想让这个国家的其他人也痛苦”。
哈里斯称万斯的言论“卑鄙而刻薄”。
万斯表示，他很遗憾“很多人误解了”，但他对这些言论本身并不特别后悔。
周日的播客是在哈里斯开始媒体闪电战之际推出的，政治媒体批评她自获得民主党提名以来，除了奥普拉·温弗瑞之外，她没有接受过一对一的采访。
播客主持人库珀还向哈里斯询问了特朗普上个月的言论，特朗普说如果他连任总统，“女性会幸福、健康、自信和自由”。
哈里斯暗示特朗普任命了三名美国最高法院法官2022 年，保守派推翻了具有里程碑意义的罗伊诉韦德案确立的联邦堕胎权利。
“这是现在说这话的同一个人吗？”哈里斯问道。“所以，是的，就是这样。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/kamala-harris-call-her-daddy-podcast-comments</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风米尔顿增强至 3 级，佛罗里达州准备应对“重大影响”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/hurricane-milton-florida-evacuation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T11:57:08Z人用木板封住窗户米尔顿于周一增强为 3 级飓风，随着风暴朝人口中心移动，佛罗里达州正准备进行可能是七年来最大规模的撤离，其中包括坦帕和奥兰多。
迈阿密国家飓风中心称，这场风暴在经过墨西哥湾时已发展成为强飓风，最大持续风速为 120 英里/小时（193 公里/小时）。
米尔顿可能于周三在坦帕湾地区登陆，并在穿过佛罗里达州中部进入大西洋时保持飓风状态。不到两周前，飓风海伦 (Hurricane Helene) 袭击了佛罗里达州，并给阿巴拉契亚山脉造成了 200 多人死亡和灾难性的破坏。
佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 周日表示，虽然米尔顿的具体袭击地点还有待观察，但很明显该州将受到重创。
“我认为目前没有任何一种情况不会对我们造成重大影响，”他说。
“你有时间准备——今天一整天、周一一整天、可能周二一整天，以确保你的飓风防备计划到位，”德桑蒂斯说。 “如果你在佛罗里达西海岸的屏障岛上，就假设你会被要求离开。”
据科罗拉多州立大学飓风科学家 Phil Klotzbach 称，随着米尔顿达到飓风级别，这是 9 月份以来大西洋首次同时遭遇三场飓风。8 月和 9 月曾同时遭遇过四场飓风。
圣彼得堡-坦帕湾地区仍在清理海伦及其强大风暴潮造成的严重破坏。海伦飓风席卷海岸，造成 12 人死亡，最严重的损失发生在从圣彼得堡到克利尔沃特的 20 英里（32 公里）长的狭窄屏障岛上。
周日，德桑蒂斯将紧急状态声明扩大到 51 个县，并表示佛罗里达州居民应为更多的停电和混乱做好准备，确保他们有一周的食物和水，并随时准备上路。
佛罗里达州官员表示，他们正在为该州自 2017 年飓风伊尔玛袭击以来最大规模的撤离做准备。
他们要求居住在 2004 年佛罗里达州加强法规后建造的房屋中、不依赖稳定电力且不在撤离区的人避开道路。
随着米尔顿的临近，圣彼得堡皮内拉斯县的所有课程和学校活动于周一至周三提前关闭。坦帕市官员向居民免费开放了所有城市车库，希望保护他们的汽车免受洪水侵袭，包括电动汽车。车辆必须停放在每个车库的三楼或更高楼层。
德桑蒂斯说，多达 4,000 名国民警卫队士兵正在帮助州政府工作人员清除残骸，他指示在海伦飓风过后被派往北卡罗来纳州的佛罗里达州工作人员返回，为米尔顿飓风做准备。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/07/hurricane-milton-florida-evacuation</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦政府镇压异见人士 禁止普什图族团体活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/pakistan-bans-pashtun-group-ptm-crackdown-dissent</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/pakistan-bans-pashtun-group-ptm-crackdown-dissent</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球大国争夺非洲影响力之际拜登将访问安哥拉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/biden-to-visit-angola-as-global-powers-vie-for-african-influence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/biden-to-visit-angola-as-global-powers-vie-for-african-influence</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科琳·鲁尼声称与丽贝卡·瓦尔迪的诽谤之争让她损失了 180 万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/07/coleen-rooney-claims-libel-battle-with-rebekah-vardy-cost-her-18m-wagatha-christie</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T10:44:35Z一名男子和一名女子离开法庭科琳·鲁尼 (Coleen Rooney) 声称，她因与丽贝卡·瓦尔迪 (Rebekah Vardy) 的备受瞩目的诽谤战而欠下了总计超过 180 万英镑的法律费用，高等法院已告诉。
莱斯特城足球运动员杰米·瓦尔迪的妻子瓦尔迪于 2022 年 7 月在起诉鲁尼诽谤后败诉，此案被称为“Wagatha Christie”案。
2019 年，前曼联前锋韦恩·鲁尼的妻子鲁尼指责瓦尔迪在社交媒体上向媒体泄露了她的私人信息，斯泰恩法官认为这“基本属实”。 2022 年 10 月，法官命令瓦尔迪支付鲁尼 90% 的法律费用。
瓦尔迪的律师表示，鲁尼声称的法律费用总计 1,833,906.89 英镑，此后，这两名女性的律师又回到了伦敦的法庭，就应支付的金额发生争执。
在周一提交的听证会书面文件中，瓦尔迪的代表 Jamie Carpenter KC 表示，这包括律师“在 Nobu 酒店住宿的费用，产生了大量的晚餐和饮料费用以及迷你吧费用”。
他说：“费用纠纷尤其棘手，因为鲁尼夫人索要的费用数额巨大，绝对值很高，与她商定的费用预算相比，账单中的错误数量很多，部分索赔费用性质特殊。
“账单按索赔费用的 100% 开具……总计1,833,906.89 英镑。”
卡彭特表示，该账单“起草时没有经过充分考虑”，并且“采用了‘厨房水槽’式的处理方式”，其中包括“超过 12 万英镑的费用，而鲁尼夫人无权获得这些费用”。
周一，高级费用法官戈登-萨克主持了听证会，鲁尼和瓦尔迪没有出席，听证会将于周三结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/07/coleen-rooney-claims-libel-battle-with-rebekah-vardy-cost-her-18m-wagatha-christie</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯法院判处 72 岁美国人为乌克兰而战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/russia-court-convicts-american-stephen-james-hubbard-fighting-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T10:27:51Z斯蒂芬·詹姆斯·哈伯德在闭门审判中被判定在乌克兰领土防御部队中担任雇佣兵。俄罗斯一家法院判处一名 72 岁的美国公民，斯蒂芬·詹姆斯·哈伯德在一次闭门审判中被判处 6 年零 10 个月监禁，罪名是作为乌克兰的雇佣兵作战。
调查人员说，哈伯德是密歇根州人，他每月能得到 1,000 美元（760 英镑）的报酬，在乌克兰东部城市伊久姆的一个领土防御部队服役，他自 2014 年以来一直住在那里。
俄罗斯国家通讯社上个月援引检察官的话称，哈伯德于 2022 年 4 月 2 日被俄罗斯士兵拘留，几周前莫斯科向乌克兰派遣了数千名士兵。
俄罗斯国家媒体称哈伯德已对指控认罪。但在上个月的采访中，哈伯德的姐姐和另一名亲戚对他的供认表示怀疑，他们告诉路透社，他持有亲俄观点，不太可能在他这个年纪拿起武器。
“他太不喜欢军事了，”他的姐姐帕特里夏·哈伯德·福克斯 (Patricia Hubbard Fox) 本月表示。 “他从来没有拿过枪，也没有拥有过枪，也没有做过任何这些事情……他更像是一个和平主义者。”
记者无法立即联系到哈伯德的律师，乌克兰外交部也没有回复多条寻求评论的信息。
美国驻莫斯科大使馆发言人表示，他们知道一名美国​​公民被拘留，但拒绝进一步置评。
哈伯德是至少 10 名被关押在俄罗斯监狱的美国人之一，近两个月前，莫斯科和西方国家于 8 月 1 日进行了一次囚犯交换，释放了三名美国人和数十人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/russia-court-convicts-american-stephen-james-hubbard-fighting-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔医学奖授予了研究microRNA的科学家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/07/nobel-prize-in-medicine-awarded-to-scientists-for-work-on-microrna-victor-ambros-gary-ruvkun</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T09:39:58Z诺贝尔委员会秘书长托马斯·珀尔曼在宣布 2024 年诺贝尔生理学或医学奖获奖者时，在今年的获奖者维克多·安布罗斯和加里·鲁夫库姆的照片前向媒体发表讲话2024 年 10 月 7 日，诺贝尔生理学或医学奖将在斯德哥尔摩卡罗琳斯卡医学院举行。2024 年诺贝尔生理学或医学奖授予了两位科学家，以表彰他们在 microRNA 方面的工作。
Victor Ambros 和 Gary Ruvkun 因发现 microRNA 及其在转录后基因调控中的作用而获奖。
诺贝尔大会在瑞典斯德哥尔摩卡罗琳斯卡医学院宣布，获奖者将分享 1100 万瑞典克朗（约 810,000 英镑）的奖金。
今年的奖项是自 1901 年以来颁发的第 115 个生理学或医学诺贝尔奖。在 229 名获奖者中，只有 13 名是女性。
2024 年诺贝尔物理学奖将于周二公布，随后将于 2024 年公布化学奖星期三。
更多详情即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/07/nobel-prize-in-medicine-awarded-to-scientists-for-work-on-microrna-victor-ambros-gary-ruvkun</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球河流干涸速度达 30 年来最快 气候警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/07/climate-warning-as-worlds-rivers-dry-up-at-fastest-rate-for-30-years</link>
      <description><![CDATA[2024-10-07T08:00:16Z一艘拖船在密西西比河低水位期间推动驳船绕过沙洲数据显示，2023 年河流干涸速度达到三十年来最高，全球水资源供应面临风险所示。
根据世界气象组织 (WMO) 的全球水资源状况报告，过去五年来，全球河流水位低于平均水平，水库水位也较低。
2023 年，全球超过 50% 的河流集水区出现异常情况，大部分地区水位不足。2022 年和 2021 年的情况类似。面临严重干旱和河流流量低的地区包括北美洲、中美洲和南美洲的大片地区；例如，亚马逊河和密西西比河的水位创下了历史新低。在地球的另一端，在亚洲和大洋洲，恒河、雅鲁藏布江和湄公河等大型河流几乎整个流域都经历了低于正常水平的状况。

相关：研究表明，亚马逊地区发生毁灭性干旱是气候危机的结果

气候崩溃似乎正在改变水的流向，并导致极端洪水和干旱。 2023 年是有记录以来最热的一年，河流水位低，各国面临干旱，但它也给全球带来了毁灭性的洪水。
据世界气象组织称，极端天气也受到 2023 年中期从拉尼娜现象到厄尔尼诺现象的转变的影响。这些都是自然发生的天气模式；厄尔尼诺现象是指赤道中东部太平洋周期性出现的高于平均水平的海面温度，而拉尼娜现象是指这些地区的周期性降温。然而，科学家表示，气候崩溃加剧了这些天气现象的影响，使其更难预测。
面临洪水的地区包括非洲东海岸、新西兰北岛和菲律宾。
在英国、爱尔兰、芬兰和瑞典，流量高于正常水平，即在给定时间点流过河流的水量。
“水是气候变化煤矿中的金丝雀，”世界气象组织秘书长 Celeste Saulo 说。“我们以日益极端的降雨、洪水和干旱的形式收到求救信号，这些信号给生命、生态系统和经济造成了沉重的损失。冰川融化威胁着数百万人的长期用水安全。然而，我们并没有采取必要的紧急行动。
“由于气温升高，水文循环加速。它也变得更加不稳定和难以预测，我们正面临着水太多或太少的问题。更温暖的大气中含有更多的水分，有利于强降雨。土壤蒸发和干燥的速度加快加剧了干旱状况，”她补充道。
这些极端的水条件使供水面临风险。根据联合国水资源组织的数据，目前，每年有 36 亿人至少有一个月无法获得足够的水，预计到 2050 年这一数字将增加到 50 亿以上。
根据世界气象组织 2022 年 9 月至 2023 年 8 月的初步数据，去年冰川的情况也很糟糕，损失了超过 600 千兆吨的水，这是 50 年来观测的最高数字。北美西部的山脉和欧洲阿尔卑斯山面临极端融化。瑞士阿尔卑斯山在过去两年中损失了约 10% 的剩余水量。
“人们对世界淡水资源的真实状况知之甚少。我们无法管理我们没有测量的东西。本报告旨在促进改进监测、数据共享、跨境合作和评估，”Saulo 表示。“这是迫切需要的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/07/climate-warning-as-worlds-rivers-dry-up-at-fastest-rate-for-30-years</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>