<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 09:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新发现的吉米·亨德里克斯录音带让粉丝有机会拥有只有他们才能听到的歌曲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/13/jimi-hendrix-tapes-fans-demos-auction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/13/jimi-hendrix-tapes-fans-demos-auction</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党议员敦促里夫斯在公共服务方面再投入数百亿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/13/labour-mps-urge-reeves-to-spend-tens-of-billions-more-on-ailing-public-services</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/13/labour-mps-urge-reeves-to-spend-tens-of-billions-more-on-ailing-public-services</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造肢体救护装置的工具包将改变危机地区的治疗方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/tool-kit-to-make-limb-saving-devices-set-to-transform-treatment-in-crisis-zones</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T05:00:45ZAnthony Bull 教授（左）和 Mehdi Saeidi 博士在伦敦帝国理工学院使用骨固定器。两件惊天动地的事件对英国科学家开发技术的努力起到了关键作用，这种技术可以改变患有骨质疏松症的人的治疗方法。战争或灾难造成的创伤。
第一次是 2020 年 8 月 4 日发生的摧毁贝鲁特的爆炸，当时该市一个巨大的硝酸铵仓库发生爆炸，造成 200 多人死亡，7,000 人受伤。第二次是俄罗斯入侵乌克兰，自 2022 年 2 月战争爆发以来，已造成数十万人伤亡。
“贝鲁特爆炸和乌克兰的战斗都造成了数千人可怕的肢体伤和挤压伤，如果没有紧急的医疗技术干预，这些人将失去双腿和双臂，”伦敦帝国理工学院肌肉骨骼力学教授安东尼·布尔 (Anthony Bull) 表示。
“然而，在过去，在冲突期间或自然灾害发生后，提供这种昂贵而复杂的干预一直是一个大问题。”
布尔教授和他的同事 Mehdi Saeidi 博士于 2016 年开始合作，旨在采取一种全新的激进方法来解决这个问题——通过寻找简单的方法来制造复杂的医疗设备，以帮助那些因自然灾害或战争造成灾难性伤害的人。无需依赖从发达国家空运的设​​备，可以开发工具包和手册并分发给当地人，这样他们就可以使用传统设备在车库或工厂中制造自己的设备。
“我们专注于称为外固定器的装置，”Saeidi 告诉《观察家报》。“当枪击、地雷爆炸或倒塌的建筑物切断人的腿或手臂骨头时，就会使用这种装置。通过将碎骨碎片固定在一起，受伤者的深层皮肉伤口有机会恢复，他们的肢体可以保住。
“至关重要的是，这不是通过将金属棒插入肢体来完成的，因为这可能会引发严重的感染。相反，它被固定在外面，并通过穿过人的手臂或腿的针头固定在骨头上。”
然而，外固定器复杂且昂贵。单个设备的价格可能超过 2,000 英镑，而且在冲突地区很难获得它们。有时，人们会自制固定器，但这些固定器往往会导致严重的并发症。
为了解决这个问题，Bull 和 Saeidi 与帝国理工学院和其他国际机构的同事一起启动了他们的项目，并得到了英国国家卫生与护理研究所和工程与物理科学研究委员会的资助。
“我们设计了制作外固定器的简单方法，并在斯里兰卡进行了测试，”Bull 说。“效果不错。后来贝鲁特爆炸发生，当局立即要求将数百个固定器运往那里。我们当时还没有准备好提供帮助。幸运的是，其他国家能够介入并最终提供物资。尽管如此，我们还是意识到我们最初的想法是正确的。”
从那时起，Bull 和 Saeidi 开发了一套说明，可用于在技能和资源有限的情况下制造固定器。“所需要的只是铝和一些不锈钢棒，”Saeidi 说。 “这很简单。”
这项工作的价值在 2022 年 2 月显现出来。在俄罗斯军队越过边境进入乌克兰后，数百人遭受了灾难性的伤害，如果没有固定器来保住他们的胳膊和腿，他们就面临失去肢体的危险。
“我们接到了当地急需帮助的医生的紧急电话，我们能够让他们访问我们的网站，上面有制作固定器的说明，”布尔说。“几天后，波兰东部的一个车间给我们发了一张他们刚刚用我们的说明套件制作的固定器的照片。在战争开始的头几天，就有 150 人被部署，这将有助于防止受伤者失去腿或手臂。”
从那时起，Saeidi 就创建了一个制作固定器的工具包，这些工具包正在肯尼亚和卢旺达进行测试，目的是完善一项可在地震或战争后在任何地方使用的技术。
“当你遇到像贝鲁特或乌克兰这样的事件时，你会突然发现严重的伤害，”Bull 说。“我们需要简单的方法来帮助医生应对这种情况，这就是我们的固定器套件应该做的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/tool-kit-to-make-limb-saving-devices-set-to-transform-treatment-in-crisis-zones</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选简报：特朗普参观科切拉音乐节，哈里斯在北卡罗来纳州打包尿布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/us-election-briefing-trump-visits-coachella-while-harris-packs-diapers-in-north-carolina</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T05:33:27Z距离大选日还有 24 天，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 走上加州科切拉 (Coachella) 竞选集会的舞台。唐纳德·特朗普 周六访问了加州，他几乎肯定会输掉这个州，试图将卡马拉·哈里斯谈到了她的家乡最近在无家可归、缺水和负担不起方面所面临的困难。
“我们不会让卡马拉·哈里斯对美国做她对加利福尼亚所做的事情，”这位前总统在以同名音乐节而闻名的科切拉市表示，并将该州称为“失乐园”。
与此同时，副总统卡马拉·哈里斯在访问摇摆州北卡罗来纳州时，帮助将尿布、绷带和止痛药等物品打包成护理包，送给飓风海伦的受害者，该州在 2020 年以微弱优势支持特朗普。
“你说得完全正确，”她对举办援助活动的 The Pit Authentic Barbecue 餐厅的老板格雷格·哈特姆说，后者评论说“这需要一个村庄”。哈里斯还在餐厅会见了黑人领袖。这是自上个月海伦席卷该州以来，她第二次前往北卡罗来纳州。
以下是周六发生的其他事情：


卡马拉·哈里斯周六发布了一份关于她的健康和病史的报告，报告发现“如果选民在 11 月选举她，她拥有成功履行总统职责所需的身体和精神韧性”。 59 岁的哈里斯的一名高级助手表示，副总统的顾问将健康报告和病史的公布视为一个机会，可以引起人们对唐纳德·特朗普的身体健康和精神敏锐度的关注。

随着选举竞争进入高潮的最后阶段，唐纳德·特朗普在最重要的州取得了进展，紧缩的民意调查数据引发了卡马拉·哈里斯总统竞选活动的紧张和焦虑。在美国遭受两次破坏性飓风袭击、中东全面战争担忧加剧的戏剧性新闻周期中，卫报的 10 天民意调查平均值追踪器显示，副总统和民主党候选人在全国范围内领先两个百分点，截至 10 月 10 日，她的支持率以 48% 比 46% 领先共和党对手——这比两周前她取得的 4% 优势有所下降。

极右翼网站 Gateway Pundit 于周六首次承认，2020 年唐纳德·特朗普在亚特兰大输掉总统大选时，计票过程中没有出现任何舞弊行为。这是最具影响力的保守派网站之一做出的重大让步，该网站在传播选举错误信息方面发挥了关键作用。

周六，数以万计的基督徒涌向国家广场，参加一场旨在拯救美国脱离世俗主义的选举前活动。这次集会是由多位极右翼基督教领袖联合组织的，他们隶属于新使徒改革运动，这是一场极右翼政治运动，旨在建立基督教对政府和社会的长期统治，并让特朗普在 11 月获得第二任总统职位。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/us-election-briefing-trump-visits-coachella-while-harris-packs-diapers-in-north-carolina</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纪录片揭露克里斯托弗·哥伦布是西班牙人和犹太人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/christopher-columbus-was-spanish-and-jewish-documentary-reveals</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T05:28:30Z西班牙塞维利亚大教堂内克里斯托弗·哥伦布陵墓的景色。 科学家们在西班牙电视纪录片中利用DNA分析，揭开了克里斯托弗·哥伦布国籍的百年谜团。
根据国家广播公司RTVE于周六播出的节目《哥伦布DNA：他的真实起源》，第15位探险家是犹太人，来自西班牙，以纪念西班牙国庆日和纪念哥伦布抵达新大陆。
由法医专家Miguel Lorente领导的研究人员研究人员测试了塞维利亚大教堂中埋葬的遗骸的微小样本，该大教堂长期以来被当局标记为哥伦布的最后安息之地，尽管一直存在竞争性的说法。该团队将它们与已知亲属和后代的遗骸进行了比较。

相关：DNA研究证实克里斯托弗·哥伦布的遗骸埋葬在塞维利亚

长期以来，各国一直在争论这位分裂人物的起源和最终安息之地，他从 1490 年代起领导西班牙资助的探险队，为欧洲征服美洲开辟了道路。
许多历史学家质疑哥伦布来自意大利西北部热那亚的传统理论。其他理论包括他是西班牙犹太人、希腊人、巴斯克人或葡萄牙人。
洛伦特周四向记者介绍了这项研究，证实了先前的理论，即塞维利亚的遗骸属于这位探险家。
他说：“今天，我们可以通过新技术来验证这一点，因此，塞维利亚遗骸属于克里斯托弗·哥伦布的先前部分理论已经得到明确证实。”
关于国籍的研究因包括大量数据在内的许多因素而变得复杂，但“结果几乎绝对可靠”，洛伦特补充道。
哥伦布于 1506 年在西班牙西北部城市巴利亚多利德去世，享年 55 岁，但他希望被埋葬在伊斯帕尼奥拉岛上，该岛如今由多米尼加共和国和海地共有。
他的遗体于 1542 年被带到那里，然后于 1795 年移至古巴，之后，它被1898 年，人们一直认为哥伦布的遗体应该被埋在西班牙的塞维利亚。
1877 年，工人们在多米尼加共和国首都圣多明各的一座大教堂的祭坛后面发现了一个铅棺材，里面埋着一些骨头碎片，据说这些碎片属于哥伦布。
洛伦特说，这两种说法都可能是真的，因为两组骨头都不完整。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/christopher-columbus-was-spanish-and-jewish-documentary-reveals</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和中国因南海争端被指阻挠东盟声明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/russia-and-china-accused-of-blocking-asean-statement-due-to-dispute-over-south-china-sea</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T03:24:04Z周五，在老挝万象举行的东盟-联合国峰会上，各国领导人手拉手。俄罗斯和中国阻止了东南亚国家起草的东亚峰会共识声明草案，主要是因为对有争议的语言存在异议一名美国官员周六表示，南海局势不容乐观。
该官员称，东盟十国达成的一份声明草案已于周四晚间提交给在老挝举行的东亚峰会。
“东盟提交了这份最终草案，并表示，这本质上是一份‘要么接受，要么放弃’的草案，”这位不愿透露姓名的官员表示。

相关：习近平的‘炮舰外交’有可能将他欺负的邻国推向敌人之手 | Simon Tisdall

该官员表示，美国、日本、澳大利亚、韩国和印度都表示可以支持该声明，并补充说：“俄罗斯和中国表示他们不能也不会发表声明。”
俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周五在万象举行的新闻发布会上表示，最终宣言之所以没有通过，是因为“美国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰一直试图将其变成一份纯粹的政治声明”。
中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。
这位美国官员表示，存在几个争议问题，但关键问题是它如何提及《联合国海洋法公约》（Unclos），比之前的 2023 年东亚峰会声明更进一步。
然而，这位官员表示，“肯定没有语言涉及到细节任何特定僵局的发生，都不应使用任何偏袒任何声索方的语言”。
中国声称对南海几乎全部海域拥有主权，并已加大对包括几个东盟国家（尤其是菲律宾）在内的竞争对手的压力。东盟多年来一直在与北京就战略水道的行为准则进行谈判，一些东盟国家坚持认为该准则应以《联合国海洋法公约》为基础。
中国表示支持该准则，但不承认 2016 年的一项仲裁裁决，该裁决称，中国对南海大部分地区的主权主张没有《联合国海洋法公约》的依据，而北京是该公约的签署国。

相关：南海萨宾娜浅滩出现了新的爆发点——也是新的危险

根据路透社看到的一份草案，拟议的东亚峰会声明包含一个比 2023 年批准的声明更多的分条款，这是不同意。它注意到2023 年联合国决议称，《联合国海洋法公约》“规定了所有海洋活动必须遵循的法律框架”。
另一个未达成一致的条款称，包括“南海、朝鲜半岛、缅甸、乌克兰和中东等国际环境……对该地区构成挑战”。
中国总理李强在峰会上表示，北京致力于遵守《联合国海洋法公约》，并争取早日达成行为准则，同时强调其主张具有坚实的历史和法律依据。
“有关域外国家应尊重和支持中国与地区国家维护南海和平稳定的共同努力，为本地区和平稳定真正发挥建设性作用，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/russia-and-china-accused-of-blocking-asean-statement-due-to-dispute-over-south-china-sea</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列下令在黎巴嫩进行更多撤离，威胁治疗真主党成员的医务人员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/israel-orders-more-evacuations-in-lebanon-threatens-medics-who-treat-hezbollah-members</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/israel-orders-more-evacuations-in-lebanon-threatens-medics-who-treat-hezbollah-members</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称军队正在俄罗斯库尔斯克地区坚守阵地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-forces-are-holding-positions-in-russias-kursk-region</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-forces-are-holding-positions-in-russias-kursk-region</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“恐惧难以言表”：加沙北部遭受空袭，数十万人无家可归</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/northern-gaza-airstrikes-fighting-jabalia-evacuation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/northern-gaza-airstrikes-fighting-jabalia-evacuation</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰 DJ Jack Revill 又名 Jackmaster 去世，享年 38 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/12/scottish-dj-jack-revill-aka-jackmaster-dies-aged-38</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T18:04:05ZJackmaster苏格兰 DJ 兼制作人 Jack Revill 被许多人称为 Jackmaster，已去世，享年 38 岁，他的家人宣布。
Revill 的家人表示，周六早上在伊比沙岛因“意外头部受伤引起的并发症”去世。
一份声明说：“我们非常悲痛地确认 Jack Revill 的英年早逝，他被许多人称为 Jackmaster。
“Jack 于 10 月 12 日上午在伊比沙岛不幸去世，原因是意外头部受伤引起的并发症。
“他的家人——Kate、Sean 和 Johnny——心碎不已。
“虽然深受朋友、同事和粉丝的鼎力支持所感动，但家人恳请大家在悲痛中保持隐私这场毁灭性的损失。”
Revill 出生于格拉斯哥，曾在格拉斯哥著名的唱片店 Rubadub 工作，后来成为唱片公司 Numbers 的联合创始人。
他最近发行了单曲 Nitro，由 Kid Enigma 演唱，他告诉 Electronic Groove 音乐杂志：“那是一种在俱乐部里兴奋和受到启发的感觉。”
“遗憾的是，那些时刻现在已经很少见了。都怪手机和不跳舞的人。”
“我非常感谢我的粉丝，但我进入音乐界是因为我喜欢跳舞。我认为，舞蹈现在是一种失传的艺术形式。”
电子二人组 Disclosure 是表达敬意的人之一，他们在 Instagram 上写道：“不敢相信。心碎。感谢杰克给我带来的所有美好回忆和灵感。这真是太糟糕了。”
DU 二人组 CamelPhat 在 Revill 的 Instagram 页面上的官方 Instagram 帐户中发布了一篇帖子，称：“我简直不敢相信我读到的内容……在这个充满自我的行业中，你无疑是我们一路走来遇到的最友善的人之一。我们的思念与家人和朋友同在。愿我的朋友 x 安息。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/12/scottish-dj-jack-revill-aka-jackmaster-dies-aged-38</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王和王室成员过去四年来一直未能透露官方礼物——尽管承诺过这样做</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/buckingham-palace-published-list-official-gifts-royal-family-king-charles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/buckingham-palace-published-list-official-gifts-royal-family-king-charles</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰前首席部长亚历克斯·萨尔蒙德去世，享年 69 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/12/alex-salmond-dies-aged-69-in-north-macedonia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T16:43:42Z亚历克斯·萨尔蒙德 (Alex Salmond) 于 2021 年参加阿尔巴 (Alba) 竞选活动。亚历克斯·萨尔蒙德 (Alex Salmond) 曾任苏格兰首席部长，是苏格兰独立运动中最具影响力的人物之一，他于 2017 年去世，享年69.
萨蒙德自 2007 年起担任苏格兰首席大臣。在 2014 年公投中未能确保独立后，他辞去了这一职务，将权力移交给了副手尼古拉·斯特金。
据报道，他在周六在北马其顿发表演讲后晕倒了。
萨蒙德于 2004 年开始第二次担任苏格兰民族党领袖，并于 2007 年在荷里路德宫掌权。随后，他在 2011 年苏格兰议会选举中取得了压倒性胜利——这是独立投票的前奏。
萨蒙德最终于 2018 年因性骚扰指控辞去苏格兰民族党党魁一职，组建并领导了竞争对手阿尔巴党。 2020 年，经过审判，他被宣告无罪。
苏格兰工党领袖阿纳斯·萨瓦尔表示，“今天亚历克斯·萨蒙德去世的悲伤消息将让所有认识他的苏格兰、英国乃至其他地区的人感到震惊”。
他形容萨蒙德是“三十年来政治的核心人物，他对苏格兰政治格局的贡献怎么强调也不为过”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/12/alex-salmond-dies-aged-69-in-north-macedonia</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦西北部部落冲突造成至少11人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/tribal-clashes-north-west-pakistan</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T15:44:31Z人们聚集在一起抗议在俾路支省西南部发生的袭击中杀害煤矿工人。当地官员表示，巴基斯坦西北部部落冲突已造成至少 11 人死亡说道。
在敌对部落之间的枪击事件中，两人受重伤，开伯尔-普什图省库拉姆地区的紧张局势加剧。目前尚不清楚枪击事件的原因。
高级官员贾维杜拉·汗 (Javedullah Khan) 表示，该地区不同地区的车辆成为袭击目标，导致更多人员伤亡。汗表示，正在努力确保旅行路线安全并恢复该地区的平静。伤者包括儿童，已被送往医院。
前议员、部落委员会成员皮尔·海德尔·阿里·沙阿 (Pir Haider Ali Shah) 表示，长老们已抵达库拉姆调解部落之间的和平协议。他说：“最近的枪击事件令人遗憾，阻碍了实现持久和平的努力。”

相关：武装袭击者袭击巴基斯坦煤矿，造成至少 21 人死亡

上个月，什叶派和逊尼派穆斯林武装因土地纠纷发生数日冲突，至少造成 25 人死亡。尽管这两个群体在巴基斯坦基本和平共处，但一些地区的紧张局势已经存在了几十年，尤其是在库拉姆，什叶派穆斯林在该地区部分地区占主导地位。
同样在周六，巴基斯坦西南部的一个分离主义组织声称对造成 21 人死亡的袭击事件负责。俾路支解放军 (BLA) 称，其战士于周四晚间使用重型武器、火箭发射器和手榴弹袭击了杜基区的一个煤矿。
俾路支解放军给出的死亡人数更高，为 30 人死亡，18 人受伤。它还表示，巴基斯坦安全人员伪装成工人，没有提供证据，并威胁称，除非军方撤出该省，否则将发动更多袭击。
俾路支省是几个要求独立于联邦政府的团体的所在地，他们指责联邦政府以牺牲当地人民为代价来开发这个石油和矿产资源丰富的省份。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/tribal-clashes-north-west-pakistan</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州一户人家冰箱中遗留人体残骸 引发凶杀案调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/colorado-freezer-body-part-homicide-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T16:01:08Z警察录像带据当局称，在科罗拉多州一所出售的房屋遗留的冰柜中发现的尸体残骸属于一名 2005 年失踪的 16 岁女孩说道。
据负责此案的治安官办公室称，这所房子前主人的亲生女儿阿曼达·利里尔·奥弗斯特里特 (Amanda Leariel Overstreet) 的死亡正在作为一起凶杀案进行调查。对奥弗斯特里特被杀案的调查仍在进行中。
奥弗斯特里特的遗体是在 1 月份发现的，当时大章克申附近一所房子的新主人赠送了前住户留下的一台冰柜。梅萨县治安官办公室称，认领冰柜的人发现了一个人类头部和前臂，还有双手。
通过 DNA 测试，奥弗斯特里特的身体部位得到了确认。自 2005 年 4 月以来，她一直没有露面，“没有记录显示阿曼达·奥弗斯特里特失踪”，警长在一份声明中写道。
确切的死因尚未确定，也没有逮捕任何人。据梅萨县验尸官办公室称，失踪女孩住在德克萨斯州大章克申和哈里斯县地区。
警长办公室表示，这所房子的新主人“与之前的案件完全无关”。 “这所房子被购买、彻底改造，然后卖给了现在的房主。”
据科罗拉多公共广播电台报道，记录显示，在发现 Overstreet 遗体的街区，有一所房子属于 Bradley David Imer，他于 2021 年死于 Covid-19。该媒体称，Imer 的死亡证明上列出的配偶是 Leanne Overstreet。
科罗拉多公共广播电台指出，无法确定 Leanne Overstreet 和 Amanda Overstreet 是否有亲属关系。但治安官办公室确实向媒体证实，阿曼达的生母是发现遗骸的那所房子的前主人。
与此同时，梅萨县治安官办公室向每日邮报提供了一份声明，证实 Leanne Overstreet 确实拥有发现她女儿遗骸的房子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/colorado-freezer-body-part-homicide-investigation</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼网站承认亚特兰大 2020 年选举计票不存在舞弊行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/gateway-pundit-admits-no-election-fraud-atlanta</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T15:16:41ZWandrea ‘Shaye’ Moss（左）和她的母亲 Ruby Freeman 于 2023 年在华盛顿特区联邦法院外交谈。极右翼网站 Gateway Pundit 于周六首次承认不存在任何欺诈行为在 2020 年唐纳德·特朗普输掉总统大选的亚特兰大选票统计过程中，该网站做出了重大让步，这是最具影响力的保守派网站之一做出的重大让步，该网站在传播选举错误信息方面发挥了关键作用。
该声明是该网站首次承认没有证据证明亚特兰大存在欺诈行为。几天前，该网站与 Ruby Freeman 及其女儿 Shaye Moss 达成诽谤诉讼和解，这两名当地选举工作人员被该网站诬告有不法行为。和解条款并未公开披露，但该网站似乎已删除了所有提及这两名女性的内容。
“佐治亚州官员得出结论，2020 年 11 月在 State Farm Arena 计票的选举工作人员没有大规模的选民欺诈行为，”该网站的联合创始人 Jim Hoft 在周六发布在 Gateway Pundit 上的一份声明中表示。“调查结果表明，Ruby Freeman 和 Wandrea ‘Shaye’ Moss 在选举之夜在 State Farm Arena 工作时没有参与选票欺诈或刑事不当行为。该新闻机构与两名选举工作人员之间的法律问题已通过公平合理的解决方案得到解决，双方均感到满意。”

相关：极右翼网站 Gateway Pundit 与选举工作人员达成诽谤诉讼和解

当特朗普试图推翻他在 2020 年大选中败给乔·拜登的判决时，Gateway Pundit 不断放大一段误导性视频，称该视频显示投票工作人员在选举之夜欺诈性地计票。 Gateway Pundit 是第一个将 Freeman 和 Moss 确定为视频中的两名女性的网站，并发表了数十篇文章，错误地指控她们有不法行为。
Moss 和 Freeman 公开谈论了她们所面临的严重骚扰。她们收到了许多死亡威胁。有人突然出现在 Freeman 的家中，她担心他们会杀了她。两名女性去年作证说，她们仍然害怕独自出现在公共场合。
霍夫特和他的双胞胎兄弟乔也是该网站的撰稿人，他们拒绝放弃他们的虚假指控。她们于 7 月在密尔沃基举行的共和党全国代表大会间隙举行了新闻发布会，坚称视频显示了不法行为。
弗里曼和莫斯此前与另一家极右翼保守派媒体 One America News Network 达成了和解，该媒体随后播出对其报道的更正，并指出这两名女性没有参与欺诈行为。
华盛顿特区的一个陪审团还命令特朗普的盟友鲁迪·朱利安尼向这两名女性支付近 1.5 亿美元的赔偿金。朱利安尼对判决提出上诉，并采取法律手段避免付款。弗里曼和莫斯的律师已要求纽约的一名联邦法官将他的资产控制权交给他们。
Gateway Pundit 仍面临 Dominion 投票系统前雇员 Eric Coomer 的诽谤诉讼，该媒体诬告他操纵选举。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/gateway-pundit-admits-no-election-fraud-atlanta</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>