<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 09:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>周六将在特内里费岛进行大规模搜寻，寻找失踪的英国人杰伊·斯莱特</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/28/jay-slater-search-tenerife-police-call-for-more-volunteers</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T07:14:17Z警车停在岩石地形的道路上警方呼吁更多志愿者参与后，对失踪青少年杰伊·斯莱特的“大规模搜索”将于周六在特内里费岛开始。
斯莱特来自奥斯瓦尔德维斯特尔 (Oswaldtwistle) 住在兰开夏郡，他最后一次被人听到是在 6 月 17 日星期一早上，当时他给朋友发短信说他没水了，手机只剩下 1% 的电量。
他和朋友们一起度假，然后和他在节日上认识的人一起回到了岛上农村的一间租来的房子。
周五，国民警卫队敦促消防员和崎岖地形专家等志愿者协会注册参加“busqueda masiva”或计划搜索，搜索靠近这名 19 岁少年失踪地点的岩石区域。
特内里费岛国民警卫队的警察局长安吉尔·桑斯·科罗纳多 (Angel Sanz Coronado) 表示：“6 月 17 日，这名 19 岁的英国青年在布埃纳维斯塔德尔诺尔特市马斯卡地区失踪后，国民警卫队准备进行大规模搜索。
“鉴于这是一个陡峭的岩石区域，地形不平坦，有许多峡谷、小路和小径，我们请求所有志愿者协会的合作，以协助这项计划中的搜索，旨在以有指导和协调的方式进行。
“这次大规模搜索将于 6 月 29 日星期六 09:00 开始。将在马斯卡的 Mirador de la Cruz de Hilda 设立一个集合点，以便沿着马斯卡的许多小路和峡谷以合理有序的方式开始搜寻。”
英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，他“想念和担心”斯莱特，并正在向他的家人提供领事协助。
周四，卡梅伦勋爵在兰开夏郡巴罗尔兹威克的劳斯莱斯进行竞选访问时说：“显然，我在想念和担心这个年轻人的家人。领事官员在特内里费岛与家人交谈，与当地政府交谈，迫切希望我们取得进展，查明发生了什么。”
搜救人员正在马斯卡峡谷进行搜救，警方已经用警犬、直升机和无人机搜救过该峡谷，但没有找到斯莱特的踪迹。
他并不是第一个在该地区失踪的人，当地人说，失踪人员的尸体可能需要几个月才能找到。
周五，斯莱特的朋友布拉德·哈格里夫斯告诉 ITV 的《今晨》节目，在斯莱特失踪前，他曾与他进行视频通话，当时他听到他偏离了道路。
他说：“他当时正在打电话，走在路上，他跌倒了一点——不是很大的落差——但很小，他正在下山，他说‘我会给你回电话，我会给你回电话’，因为我认为是其他人在打电话他。”
他说他能看到他朋友的脚从山上“滑”下来，还能听到他走在碎石上的声音。
“当时我没多想。我以为他会坐公交车或出租车回家，因为他就是这么说的。”
哈格里夫斯说，当时他和他的朋友都在笑。
他告诉节目组，他“祈祷”他能回家。
斯莱特的母亲黛比·邓肯已经在岛上搜寻儿子一个多星期了，她说，她并不放弃找到儿子的希望。
为搜寻斯莱特而设立的 GoFundMe 页面周五筹集的资金超过了 40,000 英镑，邓肯表示，这笔钱将用于山地救援、住宿和食物费用。
斯莱特的朋友在页面更新中写道：“我想告诉大家，这些资金将用于支持不知疲倦地寻找杰伊的山地救援队。此外，由于我们需要延长在特内里费岛的逗留时间，我们还将使用这笔资金支付住宿和餐饮费用。
“我身边有很多很棒的人，他们就在我身边，但远离亲人，所以我们还将使用部分资金将他们送往特内里费岛，这样我们就可以在这段黑暗时期互相支持。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/28/jay-slater-search-tenerife-police-call-for-more-volunteers</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大选直播：保守党大臣称改革派英国内部存在“种族主义和厌女主义观点”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/29/general-election-2024-conservatives-labour-reform-uk-rishi-sunak-keir-starmer-nigel-farage</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T07:48:16Z英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/29/general-election-2024-conservatives-labour-reform-uk-rishi-sunak-keir-starmer-nigel-farage</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：克里姆林宫拒绝对特朗普声称将解决战争发表评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/29/russia-ukraine-war-donald-trump-vladimir-putin-volodymyr-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T07:42:12Z共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/29/russia-ukraine-war-donald-trump-vladimir-putin-volodymyr-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：伊朗对以色列对黎巴嫩的“侵略”发出警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/29/israel-gaza-war-middle-east-iran-lebanon-hamas</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T07:14:39Z伊朗支持的真主党的支持者在贝鲁特高呼口号。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/29/israel-gaza-war-middle-east-iran-lebanon-hamas</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：苏纳克如何在烟草公司的游说下放弃禁烟令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/29/rishi-sunak-smoking-ban-bill-backlash-tobacco-firms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/29/rishi-sunak-smoking-ban-bill-backlash-tobacco-firms</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疯狂小镇乐队主唱 Seth Binzer 因意外服药过量死亡，乐队经理称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/seth-binzer-shifty-shellshock-crazy-town-accidental-overdose</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T05:00:46Z戴着黑色软呢帽、袖子上有纹身的白人男子双手合十这位美国歌手Seth Binzer，他的说唱摇滚乐队 Crazy Town 凭借 2001 年的 Butterfly 成为头号热门歌曲，他的乐队经理周五告诉《卫报》，他因意外吸毒过量而死亡。
Crazy Town 经理 Howie Hubberman 表示，这位名叫 Shifty Shellshock 的音乐家周一死亡，原因是他意外摄入了致命的药品和街头毒品混合物，尽管这位歌手家乡洛杉矶的法医尚未提供详细信息官方的死亡原因或方式。
“我们辜负了 Shifty——那些像我一样帮助他做事的人，”Hubberman 在周五的一次简短采访中说。“如果我们成功了，他现在还会在这里。”
49 岁的 Binzer 被发现死在洛杉矶的家中。他曾在一部纪录片中公开讲述自己与药物滥用成瘾的斗争，该纪录片由演员兼电影导演 Soleil Moon Frye 拍摄，据证实，他从 2021 年左右开始与 Soleil Moon Frye 约会。
“这是关于他的日常生活和每天与毒瘾的斗争，”Hubberman 谈到这部电影时说，这部电影在 Binzer 去世时尚未上映。 “它确实存在，现在我们比以往任何时候都更希望传达它的信息。”

相关：美国乐队 Crazy Town 主唱 Seth Binzer 去世，享年 49 岁

仅在美国，2022 年就有近 108,000 人死于与药物有关的过量服用，这是截至周五有完整数据的最近一年。根据联邦政府的数据，该数字包括非法药物和处方药。
Butterfly 是 Crazy Town 1999 年首张专辑 The Gift of Game 中的第三首单曲。 《Butterfly》于 2000 年作为单曲发行，次年便跃居美国排行榜首位，在英国最高排名第三。
Binzer 知道这首歌会大获成功，因为它“非常适合电台播放，而且女性听众也很喜欢”。他和他的乐队成员担心 Butterfly 会成为乐队的标志，事实证明他们的判断是有先见之明的，2002 年发行的第二张专辑《Darkhorse》表现不如第一张专辑，乐队很快就停摆了四年。
作为一名独唱艺术家，Binzer 为 Paul Oakenfold 的单曲《Starry Eyed Surprise》献声，这首歌在英国排名第 6，并在 2002 年成功跻身美国前 40 名。
Crazy Town 随后再次合唱，尽管前成员 Rust Epique 于 2004 年去世，DJ AM 于 2009 年去世。Binzer 最终还将乐队更名为 Crazy Town X。
除了音乐之外，Binzer 还因参加 VH1 真人秀节目而闻名名人康复中心。他还参加了衍生节目《清醒之家》，这让他复发了。
Binzer 公开记录的法律问题之一是 2022 年因涉嫌酒驾被捕。
Hubberman 周五将 Binzer 描述为一位努力克服毒瘾问题的朋友。他说 Binzer 留下了三个孩子。
“我们没能帮助他，他已经不在了，”Hubberman 说。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/seth-binzer-shifty-shellshock-crazy-town-accidental-overdose</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼斯称，授予本·罗伯茨-史密斯额外奖章的决定是查理国王做出的，而非澳大利亚做出的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/29/decision-to-award-ben-roberts-smith-extra-medal-made-by-king-charles-not-australia-albanese-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T03:19:59Z本·罗伯茨-史密斯离开悉尼澳大利亚联邦法院总理安东尼·阿尔巴尼斯表示，授予本·罗伯茨-史密斯国王加冕勋章不是政府决定查尔斯。
本周，这位前 SAS 士兵受到西澳大利亚州政府的欢迎，接受了这项特殊荣誉——所有维多利亚十字勋章获得者都会获得这项荣誉。
去年，维多利亚十字勋章获得者罗伯茨-史密斯在针对三家报纸的诽谤案中败诉，他指控这些报纸诽谤他是战犯。
法官安东尼·贝桑科发现，这些报纸成功证明——根据民事标准的可能性平衡——罗伯茨-史密斯在阿富汗 SAS 服役期间参与谋杀了四名手无寸铁的平民，并欺凌和威胁同事，并恐吓与他有染的一名女性事件。

相关：本·罗伯茨-史密斯的律师告诉法庭，战争罪报告充斥着“猜测”

罗伯茨-史密斯一直否认自己有任何不当行为，他已对这一决定提出上诉。


注册 Guardian Australia 的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

周六，在 Nine Network 的 Weekend Today 节目中，黄金时段播出的部长表示，授予罗伯茨-史密斯加冕勋章的决定是由查尔斯国王做出的，而不是澳大利亚政府做出的。“这是白金汉宫的决定，将再次授予所有维多利亚十字勋章获得者，”阿尔巴尼斯说。“针对这些问题，目前正在采取法律行动，因此鉴于政府的参与，重要的是不要干涉此事。“但这肯定不是政府的决定。”《悉尼先驱晨报》报道称，罗伯茨-史密斯上周四与父母一起参加活动时被拍到。西澳州长克里斯·道森和白金汉宫均已被联系以征求意见。
去年，罗伯茨-史密斯将《悉尼先驱晨报》告上法庭，原因是该报发表了多篇包含战争罪指控的新闻报道。
经过 110 天的审判，贝桑科法官发现该报已经证实了罗伯茨-史密斯在部署期间参与了四起谋杀案的指控。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/29/decision-to-award-ben-roberts-smith-extra-medal-made-by-king-charles-not-australia-albanese-says</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛里塔尼亚新兴民主国家的选民前往投票站</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/mauritania-election-mohamed-ould-ghazouani</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T04:00:42Z毛里塔尼亚总统 Mohamed Ould Ghazouani 的支持者出席在努瓦克肖特举行的最后竞选集会。预计有 200 万人将在毛里塔尼亚总统选举中投票这可能是这个沙漠国家首次由平民向平民的过渡。
1960 年脱离法国独立后，这个西非国家在随后的几年里经历了多次政变。自 2019 年穆罕默德·乌尔德·加祖阿尼当选总统以来，这个刚刚起步的民主国家一直比较稳定。
67 岁的加祖阿尼是前陆军参谋长，也是 2008 年推翻该国首位民选总统西迪·阿卜杜拉希的关键人物，他将在周六的选举中争取第二个也是最后一个五年任期。
独立国家选举委员会 (CENI) 批准了六名候选人与加祖阿尼一起参加选举。如果没有候选人在周六获得绝对多数票，那么两周后将在得票最高的两人之间举行第二轮选举。
主要挑战者是反对党领袖兼议员比拉姆·达赫·阿贝德，他以种族平等倡导者而闻名，而该国于 1981 年成为世界上最后一个正式废除奴隶制的国家。
阿贝德将该国糟糕的经济状况归咎于现任政府，联合国称该国一半人口处于多维贫困状态。
这位 59 岁的老人最近在首都努瓦克肖特告诉记者：“毛里塔尼亚政权一直靠掠夺财富、镇压民众和使用伪造手段维持生计。”
但人们普遍预计现任总统将再次击败 2019 年亚军阿贝德。
总部位于达喀尔的“毛里塔尼亚民主运动”创始人吉尔斯·亚比西非公民智库表示：“加祖瓦尼将凭借在任期间的惯常优势获胜，他具有毛里塔尼亚总统的典型形象，曾担任将军、陆军参谋长和国防部长。很难想象谁会赢得这次选举会让人感到意外。”
随着选举的进行，这个拥有 470 万人口的国家也将受到国际关注，因为该国在不到四年的时间内曾发生过六次政变。
其中两次政变发生在其东部邻国马里，该国仍在与长达十年的圣战暴力作斗争。这场危机引发了另一场危机：成千上万的流离失所者继续逃往毛里塔尼亚，随着气候变化对萨赫勒地区的影响加深，当地渔民和定居渔民因湖泊萎缩而发生冲突。
在其西南部是塞内加尔，在政府最初拖延造成混乱之后，该国于 3 月 24 日举行了选举，国际社会将其誉为值得效仿的榜样。
来自 16 个非洲国家的 20 多名观察员将作为非洲联盟选举代表团的成员。名单上有塞内加尔、几内亚和尼日利亚，它们都是西非国家经济共同体 (Ecowas) 的成员，该组织对发生政变的国家实施了一系列制裁，导致该组织内部出现裂痕。
毛里塔尼亚与西非国家经济共同体建立了长期的经济和安全伙伴关系，它是 1975 年该地区集团的创始成员国之一，但于 2000 年退出，加入了更加专制的阿拉伯马格里布联盟。
尽管如此，它仍被视为西非萨赫勒地区反叛乱行动的可靠盟友；自 2011 年 12 月伊斯兰马格里布基地组织绑架一名士兵以来，毛里塔尼亚领土上再没有发生过任何袭击事件。
加祖阿尼目前担任非洲联盟轮值主席国，任期一年，他将稳定作为其领导能力的一部分，并承诺如果再次当选，将继续维持和平。“我们的军队完全有能力确保你们的安全并捍卫我们的国家领土，”他在本周的最后一次集会上说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/mauritania-election-mohamed-ould-ghazouani</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼斯表示，“傲慢”的科技公司必须“承认”社交媒体对儿童造成的伤害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/29/arrogant-tech-companies-must-fess-up-to-harm-done-to-children-by-social-media-albanese-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T02:54:27ZMeta 副总裁兼全球安全主管 Antigone Davis（屏幕上）通过视频会议出席在堪培拉国会大厦举行的社交媒体和澳大利亚社会调查 科技高管需要“承认”他们的平台造成的损害总理表示，这些措施已经造成了严重后果，同时他还针对那些“傲慢”和“脱离实际”的社交媒体公司。
Anthony Albanese 的言论是在拥有 Facebook 和 Instagram 的 Meta 在堪培拉的议会调查中表示，它认为社交媒体没有伤害儿童之后发表的。
“Meta 正在展示他们是多么脱离实际，多么傲慢，”Albanese 周六告诉记者。
“每个家长都知道社交媒体会对年轻人的心理健康、社会排斥、可能发生的网上欺凌、以及可能以危险的方式在网上发生的诱骗行为产生破坏性影响。”

相关：‘世界上没有哪个国家已经解决了这个问题’：澳大利亚可以让年龄验证适用于社交媒体吗？

Meta 全球安全负责人 Antigone Davis 是周五在堪培拉出席社交媒体和澳大利亚社会调查的科技高管之一，她被问及社交媒体对年轻人心理健康的影响。
“我不认为社交媒体对我们的孩子造成了伤害，”她说。
“青少年心理健康问题复杂且多因素。”


注册 Guardian Australia 的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

自由党议员 Andrew Wallace 在调查期间告诉 Davis，“当你说 Meta 产品不会伤害年轻的澳大利亚人”。
戴维斯还告诉调查人员，她认为 F​​acebook 或 Instagram 不应该推出年龄验证系统。
她说，年龄限制应该由应用商店和操作系统而不是社交网络来处理，并补充说年轻人会试图逃避严格的规定。
阿尔巴尼斯同意这些公司一直在向澳大利亚公众施压，称他们对父母的担忧表现出“轻蔑的态度”。
“这就是为什么当父母担心社交媒体的影响时，他们会对这些社交媒体巨头说‘这里没什么可看的，没问题’感到绝望，”阿尔巴尼斯告诉《周末日出报》。
“存在问题，他们需要承认他们对社会凝聚力的责任。”&#39;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/29/arrogant-tech-companies-must-fess-up-to-harm-done-to-children-by-social-media-albanese-says</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚政变企图：检​​察官称前陆军首领被判处六个月“预防性拘留”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/bolivia-coup-attempt-ex-army-chief-given-six-months-preventive-detention-says-prosecutor</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T02:33:06Z周五，一名土著艾马拉妇女走过驻扎在玻利维亚拉巴斯的警察一名高级检察官表示，一名被指控领导未遂政变的玻利维亚前陆军首领被判处六个月“预防性拘留”。周五，总统再次否认袭击是“自我政变”，旨在提升他低迷的支持率。
州检察官塞萨尔·西莱斯表示，胡安·何塞·苏尼加·马西亚斯将军被控恐怖主义和武装叛乱罪。苏尼加表示，他是在周三拉巴斯发生短暂叛乱后，遵照总统路易斯·阿尔塞的命令行事的。在被拘留前，这位前陆军参谋长声称：“总统告诉我情况很糟糕，他需要一些东西来提高他的声望。”。
如果祖尼加被判有罪，恐怖主义罪名可判处 15 至 20 年监禁，武装起义罪可判处 5 至 15 年监禁。



胡安·何塞·祖尼加·马西亚斯将军被警方押送周三，玻利维亚发生政变企图后，阿尔塞被拘留。 摄影：Daniel Miranda/AFP/Getty Images


检察官西莱斯表示，总检察长办公室已要求对祖尼加进行六个月拘留，国防部和内政部等其他政府机构也支持这一要求，“因为所发生事件的重要性和严重性”。
“法官下令的预防性拘留无疑将开创先例，并发出良好信号，使调查能够继续推进，”西莱斯说。
在接受美联社采访时，阿尔塞再次否认对政府宫殿的袭击是“自我政变”，他说：“我没有逃跑，我留下来是为了捍卫民主。”

相关：玻利维亚陆军和海军前负责人因政变失败被捕

阿尔塞周五声称，在周三的事件发生后，祖尼加打算接管政府并成为总统，在周三的事件中，全副武装的部队冲进拉巴斯的政府宫殿，然后撤退。
周三发生的短暂且解释不清的兵变仅持续了大约三个小时，据报道有 12 人受伤，这是这个以动荡著称的国家发生的最新动乱，该国自 1825 年独立以来，经历了 190 次革命和政变。
玻利维亚是一个内陆国家，人口约 1250 万，目前正经历着严重的经济危机，天然气出口大幅下降，社会动荡不断加剧。更糟糕的是，阿尔塞和帮助他在 2020 年当选的前总统埃沃·莫拉莱斯之间正在进行一场激烈的权力斗争。两人都表示，他们计划在明年的选举中代表他们的政党——社会主义运动（Mas）竞选总统。
在接受美联社采访时，阿尔塞否认这个安第斯国家正在经历经济危机，同时还表示，与莫拉莱斯的内斗扰乱了立法活动，阻碍了他的政府应对经济问题的努力。
阿尔塞表示，政府“已采取行动”解决间歇性的汽油和美元短缺以及困扰这个南美国家经济的其他障碍。
“玻利维亚的经济增长。处于危机中的经济不会增长，”他说。



玻利维亚总统路易斯·阿尔塞。 摄影：Claudia Morales/路透社


阿尔塞表示，他的政府正在努力“多样化”生产方式，投资锂和工业化等领域。玻利维亚拥有世界上最大的锂储量，但由于政府政策的原因，大部分锂储量尚未开发。
美联社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/bolivia-coup-attempt-ex-army-chief-given-six-months-preventive-detention-says-prosecutor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《发展受阻》和《罗斯安妮》的演员马丁·穆尔去世，享年 80 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jun/28/martin-mull-dead-arrested-development-roseanne-actor</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T01:49:16Z戴眼镜、穿黑色西装的白人马丁·穆尔 (Martin Mull) 凭借其诙谐、深奥的喜剧和表演，在 20 世纪 70 年代成为时尚界的风云人物，后来成为《罗斯安妮》(Roseanne) 和《发展受阻》(Arrested Development) 等情景喜剧中深受喜爱的客串明星，他他的女儿周五表示，父亲去世了。享年 80 岁。
穆尔的女儿、电视作家兼喜剧艺术家玛吉·穆尔表示，她的父亲周四在家中去世，此前他“与长期疾病进行了英勇的斗争”。
穆尔也是一名吉他手和画家，他因在诺曼·利尔创作的讽刺肥皂剧《玛丽·哈特曼，玛丽·哈特曼》中扮演一个反复出现的角色而全国闻名，并在其衍生剧《今夜芬伍德》中担任主角，在剧中他扮演讽刺脱口秀主持人巴特·吉布尔。
“他以在所有可以想象到的创意领域都表现出色而闻名，也因拍摄红屋顶酒店广告而闻名，”玛吉·穆尔在 Instagram 帖子中说道。“他会觉得那个笑话很有趣。他从来都很有趣。我父亲的妻子和女儿、朋友和同事、同行艺术家、喜剧演员和音乐家，以及——真正杰出的人的标志——很多很多的狗都会深深地怀念他。”
马尔以一头金发和修剪整齐的胡子而闻名，他出生于芝加哥，在俄亥俄州和康涅狄格州长大，在罗德岛和罗马学习艺术。20 世纪 70 年代，他在好莱坞的时尚俱乐部里将音乐和喜剧结合在一起。
“1976 年，我是一名吉他手和喜剧演员，在日落大道的 Roxy 演出，诺曼·李尔走进来，听到了我的表演，”马尔在 1980 年告诉美联社。“他让我在《玛丽·哈特曼，玛丽·哈特曼》中扮演殴妻者。四个月后，我就被分拆出自己的节目。”
20 世纪 80 年代，他出演了《家庭主妇》和《妙探寻凶》等电影，20 世纪 90 年代，他在《罗斯安妮》中扮演一个反复出现的角色。
后来，他在《发展受阻》中扮演私家侦探吉恩·帕尔梅森，并因在《副总统》中客串而于 2016 年获得艾美奖提名。
“我对我在《副总统》中的表现感到非常自豪，但我想这可能更具集体性，在我这个年纪，更具集体性，”穆尔在获得提名后告诉美联社。“这可能可以追溯到《芬伍德镇》。”
其他喜剧演员和演员往往是他最大的粉丝。
“马丁是最棒的，”《伴娘》导演保罗·费格在 X 帖子中说道。“非常有趣，非常有才华，真是个好人。很幸运能和他一起在《杰基·托马斯秀》上演出，珍惜与传奇人物在一起的每一刻。《芬伍德今夜秀》对我的生活影响很大。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jun/28/martin-mull-dead-arrested-development-roseanne-actor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯袭击第聂伯罗公寓楼造成多人伤亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/ukraine-war-briefing-multiple-casualties-in-russian-attack-on-dnipro-apartment-block</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/ukraine-war-briefing-multiple-casualties-in-russian-attack-on-dnipro-apartment-block</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回亚历克·鲍德温关于拉斯特枪击案的驳回请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/alec-baldwin-rust-film-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T23:11:25Z一名戴着黑框眼镜的中年白人男子似乎站在法庭内仔细聆听。周五，一名法官驳回了亚历克·鲍德温的另一项请求，即撤销对他因摄影师哈莉娜·哈金斯死亡而提出的指控， 2021 年在《锈迹》片场遭枪击身亡。
这部西部片的主演兼联合制片人鲍德温被指控在枪击案中犯有过失杀人罪，将于下月初接受审判。他的律师辩称，州政府故意未能保留本案中可能证明鲍德温无罪的关键证据，并要求撤销指控。
玛丽·马洛·索默法官裁定被告败诉，认为鲍德温的律师未能证明州政府的行为是恶意的。鲍德温仍将于 7 月接受审判。
辩方辩称，在鲍德温的团队能够检查枪支是否存在任何可能的改装之前，联邦调查局的测试就严重损坏了枪支，当局事先也没有拍摄枪支的各个部分。辩方还指责检察官隐瞒了鲍德温在片场使用的左轮手枪在事件发生时受损的证据，并将州政府的行为描述为“令人发指”和“恶劣”。
“他们知道这是潜在的脱罪证据，但他们还是销毁了它，”律师约翰·巴什在周一的听证会上说。“他们知道它会被销毁，但他们没有为被告保留证据。”
检方表示，辩方仍然可以使用枪支的零件。 “这把枪不幸被损坏的事实并不剥夺被告质疑证据的能力，”检察官埃尔琳达·约翰逊在周一的听证会上说。
索默在裁决中表示，辩方没有证明州政府在测试摧毁武器时是出于恶意，证据也没有表明州政府知道这把枪有“脱罪价值”。
法官确实裁定检察官必须向陪审团披露“枪支测试的破坏性、由此造成的损失及其相关性和重要性”。
周一就此事举行的听证会上，控方和辩方之间交锋激烈。特别检察官卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 多次将鲍德温的律师称为“这些人”。与此同时，双方都对审判时间过长表示担忧，审判将持续九天。
法官作出这一决定的两个月前，索默以过失杀人罪判处该片武器主管汉娜·古铁雷斯-里德最高 1.5 年监禁，在州监狱服刑。古铁雷斯-里德错误地将一枚实弹装入鲍德温在电影中使用的左轮手枪中。
她负责确保片场武器的安全，但未能做到。2021 年 10 月 21 日，鲍德温在排练期间开枪打死了哈金斯，当时哈金斯用枪指着摄影师，当她设置镜头时，枪发射了实弹。联邦调查局和一位独立枪械专家发现，该枪功能正常，不扣动扳机就不会开火，但鲍德温的辩护团队认为，该枪容易出现故障。
鲍德温的律师表示，检方不当扣留了专家的报告，该报告显示，扳机机构固定击锤的部分有“无法解释的工具痕迹”。
去年，检察官在被告知鲍德温手中的枪可能在枪击前被改装过，出现故障后，驳回了此前对鲍德温的非自愿过失杀人指控。去年，在对枪进行新的分析后，他们试图再次对他提出指控。
美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/alec-baldwin-rust-film-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在与特朗普进行总统辩论后首次发表演讲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/biden-north-carolina-post-trump-debate-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/biden-north-carolina-post-trump-debate-speech</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回史蒂夫·班农逃避监禁的企图</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/supreme-court-steve-bannon-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T19:51:54Z黑色轿车中穿着两件夹克的男子最高法院驳回了史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 因藐视国会罪被判入狱的企图。
最高法院在周五发布的一项简短命令中下令唐纳德·特朗普的前顾问一直在挑战因无视众议院 1 月 6 日叛乱调查传票而被判的罪名，他必须在周一之前到监狱报到。

相关：法官批准特朗普律师听证会，排除海湖庄园案的关键证据

“向首席大法官提出并由他转交给法院的上诉释放申请被驳回，”命令说。
2022 年 7 月，班农被判两项藐视国会罪，后来被判处四个月监禁2022 年 10 月入狱。
联邦检察官表示，班农认为，当他拒绝向 1 月 6 日的众议院特别委员会作证，以及拒绝交出有关他试图颠覆 2020 年总统选举结果的文件时，他“凌驾于法律之上”。
通过无视传票，班农“选择表现出对国会权威及其程序的蔑视”，美国助理检察官阿曼达·罗斯·沃恩 (Amanda Rose Vaughn) 在 2022 年表示。
最高法院周五的命令是对班农本月早些时候要求该国最高法院在紧急申请中推迟他的监禁判决的回应。
班农指控对他的定罪是出于政治动机，他的律师大卫·舒恩 (David Schoen) 表示，该案件引发了“严重的宪法问题”，需要最高法院进行调查。
“坦率地说，班农先生不应该道歉。没有美国人应该为班农先生在本案中的做法道歉，”Schoen 补充道。
特朗普长期盟友的律师也辩称，在 2024 年总统大选之前，允许班农保持自由符合“强烈的公众利益”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/supreme-court-steve-bannon-prison</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>