<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瑞银表示，下一代亿万富翁从继承中获得的财富比通过工作获得的财富更多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2023/nov/30/next-generation-billionaires-collect-more-wealth-from-inheritance-than-work-ubs</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T08:00:43Z摩纳哥的豪华游艇。新晋亿万富翁已收集据一家受超级富豪青睐的瑞士银行称，他们的财富更多来自亲人的去世，而不是他们自己的工作和创业。
在截至今年 4 月的 12 个月内成为亿万富翁的 137 人中，有 53 人从其家族继承了总计 1,508 亿美元（1,190 亿英镑）的遗产，瑞银报告发现。这超过了“84 位白手起家的新亿万富翁”同期创造的 1,407 亿美元的总和。
该银行表示，在其关于社会最富有的0.00004%的财富的年度报告九年历史上，“下一代亿万富翁通过继承积累的财富多于通过创业积累的财富”，这是第一次。
&lt;旁白&gt;
 相关：喷气式飞机：自 2022 年以来，已有 200 架名人的飞机总共飞行了 11 年

瑞银全球财富管理战略客户主管本杰明·卡瓦利 (Benjamin Cavalli) 表示：“我们预计在未来 20 年里会看到更多这样的主题，因为超过 1,000 名亿万富翁将估计将 5.2 万亿美元留给他们的孩子。 ”
报告称，“在所有主要地理区域都可以看到这些家族日益增长的重要性”。在亚太地区，继承人的平均财富为 20 亿美元，而企业家的平均财富为 16 亿美元。在美洲，继承人的身价为 22 亿美元，而企业家的身价为 15 亿美元。在欧洲、中东和非洲 (EMEA)，继承人的平均财富为 44 亿美元，是企业家 22 亿美元的两倍。
此时，公众对于遗产税在帮助支付公共服务费用和帮助家庭应对生活成本危机方面的作用的争论日益激烈。
英国财政大臣杰里米·亨特迫于党内一些人的压力，要求宣布削减遗产税在他上周的秋季声明中。他对价值超过 325,000 英镑的遗产维持 40% 的税率不变。该税收只影响不到 4% 的英国最富有家庭。
瑞银表示，总体而言，全球亿万富翁的数量增加了 7%，达到 2,544 人，他们的总财富增加了 9%，达到 12 兆美元。这大约是英国 GDP 的四倍。
报告称，已经转移给下一代的巨额财富“只是冰山一角”。
“随着越来越多的早期大亨变老，责任开始转移给他们的继承人，从而培育未来潜在的多代亿万富翁家庭，”瑞银表示。 “这种巨大的财富交接早在人们的预料之中，但 2023 年版的瑞银亿万富翁雄心报告显示，这种巨大的财富交接正在进行中，并且势头正在增强。”
报告称：“在未来 20 到 30 年里，当今的亿万富翁中，有超过 1,000 名可能会向其继承人转移超过 5.2 兆美元。我们如何计算这个数字？只需将当今 70 岁或以上的 1,023 名亿万富翁的财富加起来即可。
“从长远来看，20世纪90年代以来创业活动的蓬勃发展所带来的非凡财富为未来几代亿万富翁家庭奠定了基础。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2023/nov/30/next-generation-billionaires-collect-more-wealth-from-inheritance-than-work-ubs</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧佩克+将开会考虑石油减产；法国经济萎缩——商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2023/nov/30/opec-meeting-oil-output-cuts-french-economy-shrinks-eurozone-inflation-business-live</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T08:03:14Z奥地利维也纳 OPEC 总部外的石油输出国组织标志.]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2023/nov/30/opec-meeting-oil-output-cuts-french-economy-shrinks-eurozone-inflation-business-live</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抢劫未遂导致日本对古代武士武器的需求猛增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/sasumata-samurai-sword-robbery-attempt-japan-sales-rise</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T06:55:38Z日本国家广播公司 NHK 的截图，显示一名珠宝店员工挥舞着 sasumata 来阻止一起抢劫案。 东京一家珠宝店的一名员工挫败了一起抢劫未遂事件，并在三名嫌疑人逃跑后追击，被誉为英雄。但当时的英雄并没有配备泰瑟枪或胡椒喷雾，而是配备了武士数百年来发明的武器：sasumata，一根末端有两个尖头的杆子。
周日傍晚企图抢劫的视频在网上引起关注后，一家汽车零部件制造商也叉杆报告称，对这种传统武器的需求大量增加。
在视频中，可以看到一名身穿白衬衫、戴着背带的商店员工挥舞着sasumata，试图安抚三名戴着摩托车头盔的男子，因为他们试图抢劫商店。首都台东区。
然后有人看到他使用该工具撞击一辆摩托车（可能是一辆逃跑车辆），几秒钟前他就被撞倒在地。
&lt;旁白&gt;
 相关：“Pachi pachi”还是“kachi kachi”？日本推出外国人拟声词诡异世界指南

该事件引起了人们对该工具的兴趣，据公共广播公司 NHK 称，该工具最初是在江户时代（1603-1868 年）被武士用来逮捕罪犯的。
旨在约束人们而不严重伤害他们的sasumata远未成为博物馆藏品，它仍然被日本警察使用。
日本媒体报道称，两名嫌疑人因周日的事件被捕，而对第三名嫌疑人的搜捕仍在继续。
东京北部栃木县的一家公司意外成为了这起事件以及过去一年发生的一系列其他抢劫案的受益者，该公司告诉 NHK，他们接到了大量想要购买的电话。
该公司的员工利用他们的金属加工技能来制作sasumata，该公司表示，它曾经每个月只售出几件，但自去年秋季以来每天收到多达 10 个订单。&lt; /p&gt;
它的范围包括一种武器，可以释放出一根坚固的橡皮筋，缠绕在攻击者的身体上以阻止他们的移动，而另一种则由较轻的材料制成，使其更易于使用。
但是，该公司总裁佐野武光 (Takemitsu Sano) 警告不要使用“sasumata”来挑起战斗，并强调它们的目的是为了自卫，并且在那些有过类似经历的人手中更有效。 NHK 表示，他们接受过使用它们的培训。
2001 年，一名男子杀害了八名儿童 大阪一所小学发生持刀袭击事件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/sasumata-samurai-sword-robbery-attempt-japan-sales-rise</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 28 届缔约方会议现场直播：世界领导人出席重要的气候变化峰会第一天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/nov/30/cop28-dubai-uae-climate-crisis-lateest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T06:49:34Z在 UNFCCC COP28 气候大会正式召开的前一天，会场内悬挂着横幅开头]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/nov/30/cop28-dubai-uae-climate-crisis-lateest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普传记片：塞巴斯蒂安·斯坦、杰里米·斯特朗和玛丽亚·巴卡洛娃主演《学徒》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/the-apprentice-donald-trump-biopic-cast-sebastian-stan-jeremy-strong-maria-bakalova</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T01:11:42Z不可触碰的审查：特朗普是凌驾于美国司法之上的“无法无天的胡迪尼”

影片的梗概将其描述为“一个讲述美国王朝起源的师徒故事”，并且“揭示了由胜利者和失败者定义的文化的道德和人类成本”。
斯坦 - 最出名的是他作为美国队长伙伴的角色，以及他在迷你剧《帕姆与美国队长》中饰演的汤米·李获得艾美奖和金球奖提名。汤米 – 将扮演年轻的特朗普。
据 Deadline 报道，斯特朗已被选为科恩。巴卡洛娃 – 在 2020 年的  中饰演波拉特的女儿波拉特后续电影 - 将扮演特朗普的第一任妻子伊万娜。
阿巴西的 2022 年惊悚片《圣蜘蛛》最近被提交为丹麦角逐奥斯卡最佳国际故事片的作品。阿巴西还执导了广受好评的视频游戏改编版《最后生还者》的最后两集。
这部电影的编剧是记者兼作家加布里埃尔·谢尔曼 (Gabriel Sherman)，他的书《房间里最响亮的声音》是福克斯新闻创始人罗杰·艾尔斯的传记，被改编成 2019 年 Showtime 迷你剧 最响亮的声音,由罗素·克劳饰演艾尔斯。
特朗普目前在四起单独的刑事案件中面临 91 项重罪指控，以及一项广为人知的欺诈案目前正在曼哈顿审理。这位两次被弹劾的前总统预计也将成为 共和党候选人将参加明年的美国大选，目前民意调查中遥遥领先。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/the-apprentice-donald-trump-biopic-cast-sebastian-stan-jeremy-strong-maria-bakalova</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾总统称中国有太多问题无法入侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/taiwan-president-tsai-ing-wen-china-problems-invade-xi-jinping</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T04:14:42Z台湾总统蔡英文视察军营 台湾总统表示，中国不太可能很快尝试入侵，因为它已被国内问题“压垮”。
蔡英文在纽约时报Dealbook峰会上接受采访时发表上述言论。
北京认为台湾是中国的一个省，并誓言要在所谓的“统一”下吞并台湾。习近平多次表示希望和平接管，但不排除使用武力。台湾政府和民众绝大多数拒绝接受中国统治的前景。
当被问及习近平对“和平”统一的希望时，蔡英文周三表示，她相信中国领导层“被其内部挑战压垮了”。
“我的想法是，也许现在不是他们考虑对台湾进行重大入侵的时候……很大程度上是因为未来所依赖的先进硅芯片全部在台湾制造——这就是为什么这很重要 |约翰·诺顿

与此同时，解放军加大了对台湾的侵略性军事行动，包括每天侵入其防空识别区，并定期进行实弹演习，通常是为了回应中国共产党政府认为具有挑衅性的行为，例如蔡英文与蔡英文会面。美国政府数据。
蔡英文表示，中国决心干预台湾一月份的总统选举，并使其向有利于中国的方向发展。她说，自1996年台湾解除戒严后举行首次总统直选以来，每次选举都以某种形式出现这种干扰。
“这包括使用军事压力和经济胁迫、广泛的认知战活动，无论是传统还是社交媒体平台，这些对台湾人民来说并不陌生。”
她说，答案是加强不同社会群体之间的团结和信任，消除社会不和谐。
“台湾正面临着越来越多的军事恐吓、灰色地带活动、网络攻击和信息操纵，”蔡说。
“面对这种情况，台湾民众保持冷静，有评论认为我们可能太冷静了。但事实上，台湾民众对局势还是清醒的。”
蔡英文将于一月大选后辞去总统职务，任期最多可达两届。在她担任总统期间，随着习近平加大对台湾的军事侵略力度，海峡两岸与中国的紧张关系不断恶化。北京在蔡英文当选后切断了与她的政府的关系，因为北京认为她的民进党是分裂主义者。
蔡英文总统任期内还共同努力加强国际关系并增加全球支持以阻止中国入侵。
在采访中，她被问及将部分半导体生产转移到美国是否会削弱台湾在国际社会眼中保护台湾免受中国吞并的价值。 台湾制造了庞大的全球大多数最先进的芯片都采用了，供应对全球技术至关重要。
“我们拥有的不仅仅是半导体，”她说道，并指出台湾芯片生产链中整合了更广泛的行业“集群”。
“我们非常有信心，我们现在拥有的产能以及我们行业的重要性是其他任何地方都无法替代的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/taiwan-president-tsai-ing-wen-china-problems-invade-xi-jinping</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯战争现场：停火即将结束，30名巴勒斯坦囚犯被释放</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/30/israel-hamas-war-live-updates-news-ceasefire-ending-gaza-palestine-hostage-deal-palestinian-prisoners-released</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T02:44:35Z巴勒斯坦活动人士阿赫德·塔米米 (Ahed Tamimi) 在人质囚犯中获释后受到欢迎，做出反应哈马斯和以色列在以色列占领的约旦河西岸拉马拉达成互换协议]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/30/israel-hamas-war-live-updates-news-ceasefire-ending-gaza-palestine-hostage-deal-palestinian-prisoners-released</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理查德·尼克松 (Richard Nixon) 国务卿亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 去世，享年 100 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/henry-kissinger-dies-secretary-of-state-richard-nixon</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T01:59:14Z亨利·基辛格 2016 年在五角大楼获奖后。&lt;亨利·基辛格（Henry Kissinger）去世，他曾担任理查德·尼克松（Richard Nixon）的国家安全顾问和国务卿，后来成为世界事务的杰出人物。他 100 岁了。
他的咨询公司 Kissinger Associates 周三晚上在一份声明中宣布他去世，但没有透露死因。
作为共和党的巨头，基辛格直到生命的最后一刻都保持着影响力，这在很大程度上要归功于他于 1982 年创立了基辛格联合公司（一家位于纽约市的地缘政治咨询公司），以及撰写了多本有关地缘政治的书籍。国际事务。
他甚至出现在迈克尔·沃尔夫 2019 年出版的揭露特朗普的《围攻》中。据沃尔夫称，基辛格经常为贾里德·库什纳提供建议。书中称，唐纳德·特朗普的女婿兼白宫高级顾问甚至一度建议 90 多岁的基辛格重新担任国务卿。
沃尔夫还援引基辛格的话说，他对特朗普的外交政策提出了严厉批评，“该政策基于一个不稳定的个人对轻视或奉承的看法的反应”。
基辛格是哈佛大学的一名学者，在 1968 年尼克松入主白宫后成为国家安全顾问。他与总统密切合作，在有关越南战争的重大决策中发挥了影响力，其中包括 1969 年和 1970 年对柬埔寨的秘密轰炸。这是尼克松所谓的“疯子理论”的一部分，试图让北越相信美国总统绝对会采取一切措施来结束战争。
作为国务卿，基辛格确实在越南实现了和平，尽管是在 1972 年圣诞节发起猛烈轰炸之前，当时谈判仍在继续。
他在水门丑闻中尼克松垮台后幸存下来，并为杰拉尔德·福特服务，并在 1976 年吉米·卡特赢得大选后离开政府。基辛格对苏联的政策对里根政府来说还不够对抗，排除了 1980 年代卷土重来的任何想法。&lt; /p&gt;
在政治和知识分子的右翼和左翼方面，基辛格的遗产有所不同。
在右侧，他被视为一位杰出的政治家、一位外交大师、一位为了美国利益而部署的强权政治的倡导者，他的家人在 1938 年离开德国后逃到了美国。
在左翼方面，他对智利的记录充满了敌意，中央情报局在智利煽动了推翻萨尔瓦托·阿连德；在巴基斯坦，他和尼克松对此视而不见 屠杀数十万人；关于 中东；关于塞浦路斯；关于东帝汶等。
2000 年代初期，基辛格支持乔治·W·布什政府入侵伊拉克。
那场战争的另一位支持者、记者克里斯托弗·希钦斯 (Christopher Hitchens) 曾写道，基辛格 应该因战争罪。
事实上，在谈判结束越南战争的巴黎条约时，基辛格和黎德寿共同获得诺贝尔奖，尽管北越谈判代表拒绝接受这一荣誉。
众所周知，歌手兼讽刺作家汤姆·莱勒回应道：“当亨利基辛格被授予诺贝尔和平奖。”
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/henry-kissinger-dies-secretary-of-state-richard-nixon</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克对逃跑的广告商进行了挑衅、脏话的反驳</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/29/elon-musk-hurls-defiant-profanity-laced-retort-at-fleeing-advertisers</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T01:13:11Z白人做鬼脸埃隆·马斯克 (Elon Musk) 发布了这是针对近几周来因 X 的强烈反对而从 X 撤资的广告商的挑衅和亵渎信息-tweet-adl&quot;&gt;对反犹太推文的认可以及平台上仇恨言论增加的报道。
&lt;旁白&gt;
 相关：埃隆·马斯克与本杰明·内塔尼亚胡一起参观基布兹大屠杀现场

广为流传的采访视频显示，马斯克周三在纽约一次活动的台上采访中表示，“不要做广告”。 “如果有人想用广告勒索我，用金钱勒索我，那你就滚蛋吧。”
马斯克的好斗言论是在《纽约时报》DealBook 峰会上发表的。不久前，这位首席执行官对他 11 月 15 日发布的推文表示忏悔，该推文支持了 X 上的一篇反犹太主义帖子。他表示，这可能是他发布的消息史上最糟糕的帖子，其中包含许多“愚蠢”的帖子 – 包括一条 2018 年的推文，花费了美国证券交易委员会对他处以 4000 万美元的罚款。
马斯克简短的道歉之后是他特有的对抗。在采访中，他对反犹太主义的指控感到愤怒，并表示离开 X（前身为 Twitter）的广告商不应该认为他们可以勒索他。他多次说“操你”，并一度加上了“嘿，鲍勃”这句话，这显然是指华特迪士尼公司的首席执行官罗伯特·艾格，该公司在 X 上撤下了广告。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_a800bdbd-7068-4a82-8359-3a8ebf77fefa__
  


Apple、IBM 和可口可乐也已删除 X 呈持续趋势，可能导致高达 75 美元米收入损失。
非营利组织 Media Matters 发布了一份报告，其中显示了大公司的广告和亲纳粹帖子（马斯克对该组织提起诉讼）后，广告商开始外流。在马斯克公开同意一条指责犹太人“仇恨白人”的反犹太主义推文后，事态进一步升级。
马斯克对广告商发表评论的同时，也承认广告商的离开可能会给 X 带来灾难，他在 2022 年以 440 亿美元的价格收购了 X。
“这种广告抵制将会导致公司灭亡，”他 周三说道。 “全世界都会知道是那些广告商害死了这家公司。”
马斯克的滑稽举动是他自掌舵 Twitter 以来不断做出的一系列不稳定决定中的最新一个，其中许多决定都引起了广告商的担忧——广告商长期以来一直是该平台业务的核心。
在他在 X 上发表的有争议的帖子遭到强烈反对后，马斯克前往以色列并与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行了交谈。周三，马斯克表示，这次旅行是在他发表讲话之前就计划好的，并且与该问题“无关”。
在马斯克攻击反诽谤联盟后不久与内塔尼亚胡的谈话中，内塔尼亚胡敦促这位亿万富翁在保护网络言论自由和打击仇恨言论之间取得平衡。
路透社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/29/elon-musk-hurls-defiant-profanity-laced-retort-at-fleeing-advertisers</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非常甜蜜的里程碑”：野生奇异鸟雏鸟是惠灵顿一个世纪以来的第一只</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/very-sweet-milestone-kiwi-chicks-born-in-wellington-for-first-time-in-a-century</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T00:42:55Z两只奇异鸟在惠灵顿出生，这是首都 100 年来第一只刚孵化的奇异鸟.在一项将国鸟重新引入新西兰首都的倡议开始一年后，两只奇异鸟雏鸟在惠灵顿附近的野外诞生，这是一百多年来的首次。
毛茸茸的、不会飞的几维鸟是新西兰最脆弱的鸟类之一，自然资源保护主义者认为，首都已经有几代人没有这种动物了。
2022 年 11 月，11 只奇异鸟被释放到马卡拉 (Makara) 的一大片丘陵农田中，距离惠灵顿市中心以西 25 分钟车程。今年 2 月至 5 月期间，又释放了 52 只鸟，未来五年还将释放 200 只鸟。
Capital Kiwi 项目创始人 Paul Ward 表示，该项目之所以如此成功，是因为社区的热情支持。
超过 100 名土地所有者批准该项目在该鸟的 24,000 公顷新栖息地安装 4,600 个白鼬诱捕器，使其成为该国同类中最大的密集型白鼬诱捕网络。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  两只奇异鸟小鸡。 摄影：Pete Kirkman


沃德表示，诱捕网络与该项目背后的支持网络同样重要，其中包括马卡拉社区、赠送鸟类的毛利部落、拥有该地区领土权的毛利部落 manawhenua（对该地区拥有领土权的部落）。现在是 kaitiaki，即新西兰人和土地所有者的监护人。
“能够在那里繁殖几维鸟是非常非常令人满意的，”沃德说，并补充说，这是“一个非常甜蜜的里程碑”，证明该地区是合适的栖息地。
沃德说，该项目选择不给两周大的雏鸟命名，也不会养成提供个别奇异鸟最新信息的习惯，因为它致力于培育大量野生种群。
据估计，新西兰曾经有 1,200 万只奇异鸟，但捕食者的引入和栖息地的丧失使这些数量降至令人担忧的低点——最新估计为 68,000 只。首都奇异鸟项目等保护工作正在缓慢启动，以增加奇异鸟的数量。
成年几维鸟很容易受到狗等大型捕食者的攻击，但可以用巨大的战斗爪击退较小的害虫。然而，几维鸟雏鸟很容易受到捕食者的攻击，尤其是白鼬。
沃德说，只有四分之一被释放到该地区的奇异鸟受到监测，这意味着很可能会发现更多的雏鸟。但他警告说，对于小鸡来说现在还处于早期阶段。
“这些小鸡现在需要在野外自力更生。接下来的几个月至关重要，因为它们会成长，体重会增加到可以用大爪子抵御白鼬的程度。”
沃德希望该项目能够帮助公众了解鸟类的“坚韧和战斗精神”。
“但我们不得不承认，它们非常可爱。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/very-sweet-milestone-kiwi-chicks-born-in-wellington-for-first-time-in-a-century</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰淡水研究对大肠杆菌污染水平敲响了警钟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/new-zealand-water-study-e-coli-pollution-levels-high-our-land-and-water-report</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T00:33:25Z新西兰北岛怀卡托河汉密尔顿和费尔菲尔德桥。&lt; /div&gt;一项针对新西兰淡水质量的新研究描绘了一幅令人警醒的景象，显示大肠杆菌正在渗透到四分之三的土地并进入水道，其含量超出了国家法规允许的水平.
该报告由政府支持的组织“我们的土地和水”资助，研究了四种主要污染物如何污染河流、湖泊和河口，其中包括大肠杆菌，这是一种在海水中发现的细菌。许多动物和人类的肠道可能导致严重疾病。
&lt;旁白&gt;
 相关：惨淡的报告发现，新西兰只有 2% 的大型湖泊健康状况良好

它强调了新西兰在按照国家淡水管理政策声明。
“我们在水质方面看到的大局是农业的影响，这种影响相当普遍，因为农业约占我们土地总利用量的 35%，”LWP（一家参与该项目的公司）总监 Ton Snelder 说道。创建报告。
“还有其他土地利用，特别是城市土地利用，也会对水质产生相当大的影响，”他说。
除了大肠杆菌之外，该报告还研究了全国 850 个水体监测点的氮、磷和沉积物水平，并模拟了这些污染物如何影响新西兰的 650,000 个河流段、961 个湖泊和 419 个河口。氮和磷自然存在于土壤中，但危险水平通常归因于农业副产品，例如牛尿。沉积物是另一种自然产生的污染物，由于人为侵蚀以及城市和农业土地的使用，沉积物可能达到不健康的水平。
报告发现，该国几乎所有地区都需要大幅减少四种污染物中的至少一种，才能满足国家法规的要求。报告数据生成的地图显示了人类对水道的影响——新西兰南岛人口稀少的西海岸显示污染物水平较低。然而，坎特伯雷（拥有密集奶牛养殖场）和奥克兰（该国最大城市）等地区的氮或大肠杆菌含量很高。
减少污染物的责任落在地方议会的肩上，地方议会需要监管农场和城市地区以改善淡水。 “我们的土地与水”组织的首席科学家、林肯大学教授理查德·麦克道尔表示，当农民减少化肥用量并确保奶牛棚的牛排放物不会流入水道时，水道中的氮和磷含量就会减少。
麦克道尔说，土地利用的变化，例如从乳制品业转向林业或适宜的作物，可以改善水质，并承认环境和社会挑战之间的平衡。近年来，农民将农村失业归咎于大量养牛场转为林业。
与这项研究无关，新西兰有一些游泳区由于水污染而被禁止进入。人类粪便的痕迹最近在基督城著名的游泳胜地海盗湾水域发现了。在奥克兰，隐孢子虫，它会导致腹泻和胃痉挛。可能的原因是人类或动物的粪便。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/new-zealand-water-study-e-coli-pollution-levels-high-our-land-and-water-report</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔纳森·梅杰因涉嫌家庭纠纷而被指控殴打，审判开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/nov/29/jonathan-majors-trial-begins</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T00:23:05Z演员乔纳森·梅杰斯因袭击和骚扰指控在纽约州最高法院出庭约克市，6 月 20 日。对演员乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 因涉嫌家庭纠纷后殴打和骚扰前女友的审判于周三开始。
根据截止日期&lt; /a&gt;，梅杰斯出现在法庭上。这位 34 岁的演员，因其在《信条》系​​列电影、《洛夫克拉夫特之国》以及多个当前和即将推出的漫威项目中的角色而闻名，面临数起袭击和骚扰轻罪。他对所有罪名均表示不认罪；如果罪名成立，他将面临最高一年的监禁。
此案源于三月份梅杰斯和他当时的女友格蕾丝·贾巴里 (Grace Jabbari) 之间的事件。
他被指控在 3 月 25 日这对夫妇开车前往梅杰斯位于切尔西附近的公寓时，打了贾巴里一巴掌，将她的手臂扭到背后，并将她扔进车里，ABC 新闻报道。
第二天，贾巴里在事件发生后因头部轻微受伤而在医院接受治疗，她的耳朵被割伤，有瘀伤，手指骨折。
梅杰斯于 3 月 26 日被捕，并于当天晚些时候获释。法官随后发出临时保护令，禁止梅杰斯联系贾巴里，CNN 报道。
今年 6 月，梅杰斯对贾巴里提起反诉，声称贾巴里是被袭击者，但在她于 10 月回应梅杰斯的指控后，检察官拒绝对她提出指控。这位演员的法律团队声称贾巴里在看到另一名女性的短信后袭击了梅杰斯，并且梅杰斯没有进行身体报复，《纽约时报》报道。他们还声称，贾巴里在发生所谓的袭击事件后去泡吧，后来带着受伤出现在梅杰斯的家中，并威胁要伤害自己，促使梅杰斯拨打了 911。
在受到指控后，涉及梅杰斯（在洛基系列中饰演反派）的几个漫威项目已被推迟或取消。漫威推迟了《复仇者联盟》系列中的两部电影的发行，其中包括《少校》、《康王朝》和《秘密战争》，英国广播公司报道。它还重新考虑了以他为主角的衍生系列和电影续集。
检察官在审判中可能会包括梅杰的几位前女友的证人证词。预计贾巴里也会出庭作证，但目前尚不清楚梅杰斯是否会出庭作证。
据 Deadline 援引知情人士的消息称，预计法官将权衡媒体要求解封的文件，这些文件可能包含以前涉及 Majors 的事件的信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/nov/29/jonathan-majors-trial-begins</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争一览：第 645 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-645</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T00:18:14Z瑞典王妃维多利亚和丹尼尔亲王访问军队期间乌克兰士兵进行训练英国东安格利亚训练营，瑞典军事人员担任训练员。

乌克兰表示，在对赫尔松被占领地区一栋建筑的袭击中，五名俄罗斯高级官员丧生。武装部队表示，这次袭击针对的是 Yuvileyne 村的一次会议，此前“地下和有关当地居民提供的信息”。

乌克兰表示，周二夜间，其防空系统击落了全部 21 架伊朗制造的 Shahed 无人机，该无人机飞往乌克兰空军基地所在的西部赫梅利尼茨基地区。

  乌克兰军方发言人 Oleksandr Shtupun 表示，俄罗斯正在加大对顿涅茨克东部地区的攻击力度。俄罗斯“加倍了炮火和空袭”，还“加强了地面步兵攻击”。

  英国国防部表示，根据英国情报机构的说法，俄罗斯也可能开始在顿涅茨克使用更多 500 公斤集束炸弹。这些炸弹可在大范围内发射 100-350 枚较小的炸弹。

俄罗斯军队声称已经控制了同一地区的赫罗莫夫村。该村庄位于巴赫穆特的西部边缘，这座城市在长达数月的夏季后被俄罗斯占领战斗，仍然是激烈战斗的场景。

根据乌克兰军方的数据，自战争开始以来俄罗斯的伤亡人数为 327,580 人。乌克兰总参谋部在最新的每日更新中表示，这一数字增加了 1,140 人。&lt; /里&gt;
 
北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格警告说，北约绝不能低估俄罗斯及其继续在乌克兰进行战争的能力。“俄罗斯的经济处于战争状态，普京已经对伤亡的高度容忍，俄罗斯在乌克兰的目标没有改变。”他说。

乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 表示，欧盟已向乌克兰交付了其承诺的 100 万枚炮弹中的约 30 万枚。 库莱巴表示，乌克兰战争的需求意味着需要进一步协调乌克兰和北约的武器生产，并建立国防工业的“欧洲-大西洋共同区”。

  然而，库莱巴表示，乌克兰没有看到任何迹象表明其北约盟国厌倦了这场战争或为其提供支持。 “我听到对任何提及疲劳的明确回答‘不’，并且我听到对增加对乌克兰的支持明确‘是’……他们明白，为了让他们感到安全，为了让他们不为了最终陷入北约士兵必须战斗的局面，乌克兰必须在这场战争中获胜。”

俄罗斯未能再次当选禁止化学武器组织执行理事会成员。在成员国投票中，乌克兰、立陶宛和波兰被选为禁止化学武器组织执行理事会成员。当选填补 2024-2026 年任期东欧集团的三个席位。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-645</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化石燃料造成的空气污染“每年导致 500 万人死亡”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/air-pollution-from-fossil-fuels-kills-5-million-people-a-year</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T23:30:32Z孩子们在美国炼油厂附近玩耍，2019 年空气根据此类最大规模的研究，化石燃料使用造成的污染每年导致全球 500 万人死亡，死亡人数远高于之前的估计。
在迪拜举行的 Cop28 气候峰会前夕公布的严峻数据将加大世界领导人采取行动的压力。他们必须在联合国会议上做出的决定包括是否首次同意逐步“淘汰”化石燃料。
研究表明，从化石燃料转向清洁的可再生能源将挽救许多人的生命，使其免受空气污染的影响，并有助于应对全球变暖。然而，到目前为止，死亡率估计值差异很大。
一项新的模型研究表明，工业、发电和交通运输中使用化石燃料造成的空气污染，每年导致全球 510 万人死亡，而这些本来是可以避免的。 这些研究结果发表在《英国医学杂志》上。
2019 年，全球因各种来源的室外空气污染造成的死亡人数估计为 830 万人，其中化石燃料造成的死亡人数占 61%。
对化石燃料相关死亡人数的新估计高于大多数先前报告的数值，这表明逐步淘汰化石燃料对归因死亡率的影响可能比之前认为的更大。
&lt;图&gt;
 互动

“我们的研究结果表明，全球逐步淘汰化石燃料将带来巨大的健康益处，远远大于之前大多数研究表明的效果，”全球研究团队在《英国医学杂志》上写道。 “这些数据支持增加清洁、可再生能源的份额，这是联合国通过 2030 年可持续发展目标和 2050 年气候中和目标所倡导的。”
环境空气污染是导致疾病和死亡的主要环境健康风险因素，但很少有全球研究将死亡归因于特定的空气污染源，而且其结果差异很大。
为了解决这个问题，来自英国、美国、德国、西班牙和塞浦路斯的一个国际研究小组使用了一种新模型来估计与化石燃料相关的空气污染造成的死亡人数，并评估替代政策的潜在健康益处化石燃料与清洁、可再生能源。
他们使用 2019 年全球疾病负担研究的数据、美国宇航局基于细颗粒物和人口的数据以及 2019 年大气化学、气溶胶和相对风险模型来评估超额死亡人数。
结果显示，2019年，全球有830万人死于环境空气中的细颗粒物（PM2.5）和臭氧（O3），其中61%（510万人）死于环境空气中的细颗粒物（PM2.5）和臭氧（O3）。与化石燃料有关。
“大幅减少空气污染排放，特别是通过逐步淘汰化石燃料，可能会对健康产生巨大而积极的影响。结果表明，化石燃料使用造成的空气污染造成的死亡负担高于大多数之前的估计。”研究人员写道。
他们表示，他们的模型产生比大多数先前研究更大的估计值的原因之一是其仅基于室外空气污染的研究。不确定性仍然存在，但考虑到巴黎气候协议到 2050 年实现气候中和的目标，“用清洁、可再生能源替代化石燃料将带来巨大的公共健康和气候协同效益”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/air-pollution-from-fossil-fuels-kills-5-million-people-a-year</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有报道称基加利正在降温后，英国和卢旺达“仍致力于”达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/uk-and-rwanda-still-committed-to-deal-after-reports-kigali-is-cooling</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T22:30:40Z反卢旺达政策最高法院外的抗议者消息人士称，英国和卢旺达仍致力于执行有争议的移民驱逐协议，此前有报道称，基加利对该协议的支持因持续拖延而降温。
威斯敏斯特已经向卢旺达政府支付了超过 1.4 亿英镑，但尚未有人被派往这个东非国家。首趟航班原定于 2022 年 6 月举行，但因法律质疑而被取消。
本月早些时候，该政策是被最高法院裁定为非法，该法院表示，被送往那里的寻求庇护者可能会被遣返回国，这违反了英国和国际人权法。然而，Rishi Sunak 坚称该政策将继续实施。
据《泰晤士报》报道，据了解，高级外交官已告知外交部，由于航班起飞持续延误，卢旺达对该协议的承诺正处于危险之中。
&lt;旁白&gt;
 相关：卢旺达是保守党灵魂战争中的代理人。 Rishi Sunak 正在输掉一场战争 |拉斐尔·贝赫尔

但一位政府消息人士告诉《卫报》：“条约谈判涉及寻找互利领域，并在商定的预期和理解的范围内开展工作。
“虽然人们对各种问题进行了猜测，但事实是与热衷于与我们合作的伙伴国的讨论仍在继续。这些猜测都没有改变这一立场，这项工作仍在继续。双方都有兴趣尽快解决问题，以实现双方的利益。”
白厅消息人士称，他们知道卢旺达官员很乐意继续进行谈判，但担心保罗·卡加梅政府被最高法院的裁决“毁了”。
据了解，卢旺达官员已经厌倦了这样的说法：让事情变得公平和专业的唯一方法就是让卢旺达人参与决策。
卢旺达政府发言人约兰德·马科洛 (Yolande Makolo) 表示：“卢旺达对于寻求庇护者和移民来说是一个安全且热情的国家，针对我国的批评是毫无根据的。尽管如此，我们仍致力于为那些在卢旺达寻求安全和机会的人提供一个家。这就是为什么我们积极与英国政府合作，将谅解备忘录转变为条约，以加强对所关注问题的现有保证。”
时任内政大臣普里蒂·帕特尔 (Priti Patel) 于 2022 年 4 月首次宣布了为期五年的审判，其中包括将一些寻求庇护者送往卢旺达，在那里处理他们的申请。
根据该计划，申请人可以获得难民身份以留在卢旺达。如果没有，他们可以以其他理由申请在那里定居，或者在另一个“安全的第三国”寻求庇护。
内政部常务秘书马修·莱克罗夫特爵士周一告诉内政委员会，除了 1.4 亿英镑之外，还向卢旺达支付了更多资金。
难民委员会的一份报告发现，卢旺达计划和非法移民法已经导致难民与支持组织失去联系。
根据对英国庇护系统中的 40 个支持人员的组织进行的研究，该报告称，卢旺达计划更有可能导致人们采取更加危险的旅程，将弱势群体驱赶到地下，并将产生严重的负面影响对人们心理健康的影响。
尽管政府声称该法案将阻止海峡穿越，但研究表明它可能会产生相反的效果。
恩维尔·所罗门，首席执行官难民委员会的负责人表示：“这份报告有力地证明了政府试图推进卢旺达计划并在寻求安全的难民面前关上大门，这对人类造成了可怕的后果。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/uk-and-rwanda-still-committed-to-deal-after-reports-kigali-is-cooling</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>