<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>据官员称，阿塞拜疆航空公司一架飞机在哈萨克斯坦坠毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/kazakhstan-plane-crash-aktau-azerbaijan-airlines-baku-grozny-fog-chechnya</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T07:30:32Z突发新闻（新闻）图片哈萨克斯坦紧急情况部称，一架客机于周三在哈萨克斯坦阿克套市附近坠毁，初步报告显示有幸存者。
哈萨克斯坦交通部在 Telegram 上表示：“一架执行巴库-格罗兹尼航线的飞机在阿克套市附近坠毁。该飞机属于阿塞拜疆航空公司。” 哈萨克斯坦交通部在 Telegram 上表示。 俄罗斯新闻机构称，这架飞机原本从巴库飞往俄罗斯车臣的格罗兹尼，但由于格罗兹尼大雾而改变航线。 阿塞拜疆航空公司没有立即发表评论。 哈萨克斯坦媒体称，机上有 105 名乘客和 5 名机组人员。路透社无法立即证实该信息。 哈萨克斯坦媒体称，机上有 105 名乘客和 5 名机组人员。路透社无法立即证实该信息。 很快会有更多详细信息…… target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/kazakhstan-plane-crash-aktau-azerbaijan-airlines-baku-grozny-fog-chechnya</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰军事情报部门称朝鲜军队尚未对战斗产生重大影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-yet-to-make-major-impact-on-fighting-says-ukraine-military-intelligence</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T02:20:13Z圣诞前夕，居民们在基辅的圣米迦勒金顶修道院参加礼拜。

一枚弹道导弹击中了乌克兰中部城市乌兹别克斯坦的一栋公寓楼。官员称，克里沃罗格周二发生枪击事件，造成一人死亡，15 人受伤，其中四人伤势严重。乌克兰官员谴责圣诞节前夕对总统泽连斯基家乡克里沃罗格的袭击。
“当世界其他国家都在庆祝圣诞节时，乌克兰人却继续遭受俄罗斯无休止的袭击，”乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨在 Telegram 上写道。

俄罗斯入侵近三年后，乌克兰各地的圣诞节庆祝活动都笼罩在悲痛之中。“不幸的是，我们不是所有人都在家。可悲的是，不是每个人都有家。可悲的是，不是每个人都还和我们在一起，”泽连斯基在一次演讲中说道。这将是柳博芙第一次没有儿子塔拉斯·奥尼斯基夫陪伴的圣诞节，塔拉斯·奥尼斯基夫于 5 月在东部战线与俄罗斯军队作战时去世，享年 32 岁。她把一棵圣诞树带到了位于利沃夫东南部的 Lychakiv 公墓里儿子的坟前，墓碑上覆盖着一层新雪。“我们会来这里过圣诞节，”她在墓碑上缠上仙女灯后说道。玛丽亚·伦在 2022 年失去了儿子尤里。“我们会在平安夜带圣诞粥来这里，”伦说。“我们会祈祷，没有我们在，他在天堂的生活会很轻松。”泽连斯基于 2023 年 7 月签署了一项法律，将圣诞节的官方假期移至 12 月 25 日，这与俄罗斯东正教在 1 月 7 日庆祝的传统背道而驰。




12 月 24 日，基辅居民在圣米迦勒金顶修道院参加圣诞节礼拜。 图片：Anadolu/Getty Images




朝鲜士兵与俄罗斯军队在俄罗斯库尔斯克地区并肩作战，朝鲜士兵与俄罗斯军队并肩作战，这引起了俄罗斯的担忧。乌克兰军事情报官员表示，目前尚未对战斗进程产生重大影响。乌克兰军事情报局 (GUR) 发言人 Yevgen Yerin 告诉法新社：“朝鲜人参与战斗并未对局势产生重大影响。人员数量并不多。”“但他们也在学习。我们不能低估敌人。我们可以看到，他们已经在活动中考虑到一些事情，”他补充道。

俄罗斯一家法院判处一名男子 22 年监禁，罪名是去年在克里米亚的铁路上进行两次破坏。法院称，帕维尔·列夫琴科 (Pavel Levchenko) 被乌克兰安全局招募和训练，并被派往被吞并的克里米亚实施“恐怖主义行为”。法院称，列夫琴科在货运列车经过时在铁路线上进行了两次爆炸，并计划进行更多破坏活动。俄罗斯于 2014 年吞并了乌克兰的克里米亚半岛。

乌克兰称，俄罗斯用 60 架无人机袭击了它，其中 36 架被击落，23 架被电子战干扰，一架仍在空中。乌克兰空军周二在 Telegram 应用程序上发表声明称，全国八个地区的无人机已被击落。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-yet-to-make-major-impact-on-fighting-says-ukraine-military-intelligence</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约克大主教表示，英国国教在经历了艰难的一年后必须“跪下忏悔”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/c-of-e-must-kneel-in-penitence-after-difficult-year-says-archbishop-of-york</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T00:01:55ZStephen Cottrell 和 Justin Welby约克大主教预计将在圣诞节布道中强调行动比言语更重要，因为英格兰教会因未能妥善处理最近的虐待事件而受到批评丑闻。
斯蒂芬·科特雷尔将于 1 月初接替即将离任的坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比成为英格兰教会的临时领袖，预计他将表示，教会必须在今年圣诞节“跪下忏悔和崇拜”并“做出改变”。
韦尔比将于下个月正式辞去英格兰教会事实上的领袖一职，此前他于 11 月辞职，原因是英国国教未能处理数十年来在三个国家对 130 名男孩和年轻男子实施连环虐待的事件。
马金报告对律师兼教会读者约翰·史密斯的虐待行为以及教会未能解决这一问题进行了调查，结论是，如果韦尔比在 2013 年大主教收到虐待指控时正式向警方举报他，正义可能会得到伸张。
然而，科特雷尔也面临辞职的呼声，原因是有消息称，另一名卷入性侵案的牧师在担任切姆斯福德主教期间曾两次被重新任命。本周早些时候，科特雷尔表示事情“本可以有不同的处理方式”。
大卫·都铎的受害者称科特雷尔对此案的回应“侮辱和令人不安”，并暗示他辞职或被迫离开教会领导职位是“不可避免的”。
科特雷尔的一位发言人表示，当时没有人建议他都铎不应该继续担任地区院长，她补充说，即使他没有继续担任该职位，也不意味着他被免去教区牧师的职务。
纽卡斯尔主教海伦-安·哈特利和格洛斯特主教雷切尔·特雷维克也对科特雷尔的可信度提出了质疑，他们拒绝公开支持他。
“现在，这个圣诞节，上帝的教会本身需要来到马槽前，脱下华丽的服饰，跪下忏悔，崇拜，”科特雷尔预计会说。“并改变。”
“圣诞故事的中心是一个脆弱的孩子；一个脆弱的孩子，希律王的愤怒将试图摧毁他，因为像每个暴君一样，他无法容忍对手。
“英国教会……需要关注这个脆弱的孩子，关注这个权力耗尽以展示爱的力量，因为在这个脆弱的孩子身上，我们看到了上帝，”他补充说。
“这就是我们在马槽里学到的。把别人的需求放在第一位——那些在这个圣诞节寒冷、饥饿和无家可归的人。那些遭受虐待和剥削的人。那些像小圣家族一样的人，不得不逃离压迫，在异国他乡寻求庇护。”
科特雷尔向世界传达了一条信息，他预计将强调行动比言语更重要，并补充说：“不要只谈论正义，不要只谈论服务，不要只谈论爱。请告诉我。”
更换韦尔比的过程预计将持续数月，新的坎特伯雷大主教可能于 2025 年秋季宣布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/c-of-e-must-kneel-in-penitence-after-difficult-year-says-archbishop-of-york</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇提议与彼得·曼德尔森合作以达成美英贸易协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/24/nigel-farage-offers-to-work-with-peter-mandelson-to-secure-us-uk-trade-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T23:50:40Z曼德尔森勋爵奈杰尔·法拉奇表示，他愿意帮助彼得·曼德尔森与特朗普政府进行谈判，此前这位工党大佬被确认为英国驻英国大使。美国。
曼德尔森勋爵表示，他相信改革派英国领导人、唐纳德·特朗普的朋友，可以充当英国和共和党当选总统之间的纽带。
但唐宁街不愿透露基尔·斯塔默是否希望这位政坛老手与法拉奇合作，当被问及此事时，他只说首相“已经开始与特朗普建立关系”。
法拉奇此前曾提出利用他与特朗普及其团队的关系，充当他们与唐宁街之间的桥梁。他告诉《每日电讯报》，如果符合“国家利益”，他愿​​意与工党人​​士合作。
“我不是工党任何人的粉丝，但如果符合国家利益，我一直认为如果他们想利用这一点，我可以成为有用的资产 - 但如果他们不这样做，那就更愚蠢了，”克拉克顿议员说。



奈杰尔·法拉奇在美国的特朗普集会上戴着“让美国再次伟大”的帽子十一月。 摄影：Will Oliver/EPA


法拉奇声称他可以帮助进行贸易、关税、情报共享和打击恐怖主义方面的谈判。他说：“我了解这些人，在贸易、国防和情报方面，美国是我们世界上最重要的关系——忘掉布鲁塞尔吧。”
他说自由贸易协定谈判可能会分部门进行。“即使这对政府有利，我也会提供帮助，因为这符合国家利益。但他们分歧太大，可能不愿意接受我的提议。”
曼德尔森将于 2025 年初上任。作为前欧盟贸易专员和英国贸易大臣，曼德尔森的履历被视为优势，因为人们担心特朗普第二任总统对英国意味着什么，这位共和党政客已承诺引入广泛的关税。
然而，这位工党大佬过去对特朗普的言论——他曾形容特朗普“几乎就是一个白人民族主义者和种族主义者”——可能仍会阻碍促进美英关系的努力。上周末，外交部消息人士为曼德尔森辩护，此前特朗普的一名竞选顾问称他为“十足的白痴”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/24/nigel-farage-offers-to-work-with-peter-mandelson-to-secure-us-uk-trade-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊比沙岛舞蹈音乐界的偶像 DJ Alfredo 去世，享年 71 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/dj-alfredo-icon-of-ibizas-dance-music-scene-dies-aged-71</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T23:25:34ZAlfredo Fiorito，2011 年在伊比沙岛的 Space 夜总会拍摄DJ Alfredo 对伊比沙岛成为全球舞蹈音乐文化中心产生了重大影响，现已去世，享年71.
Amnesia 是他在 20 世纪 80 年代驻场表演的俱乐部，该俱乐部宣布了这一消息，他在 Instagram 上写道：“感谢你们带给我们的那些夜晚和节奏。你们的音乐和愿景塑造了 Balearic Beat 的声音和 Amnesia 的灵魂。你们的能量创造了如此多的回忆，你们的遗产将永远留在我们的舞池里。你永远不会被忘记。”
没有给出死因，但近年来他身体一直不好，2021 年中风。3 月，他住在养老院时，发起了一项医疗费用援助呼吁。



伊比沙岛 Amnesia 俱乐部的 DJ Alfredo（摄于 1990 年代中期）帮助该岛成为全球舞蹈音乐中心。 照片：Everynight图片/Alamy


Alfredo Fiorito 于 1953 年出生于阿根廷，1976 年移民至巴黎、马德里和伊比沙岛，过着悠闲的生活，一边卖蜡烛和衣服，一边在酒吧积累 DJ 经验。“我认识的一个家伙开了一家名为 Amnesia 的俱乐部，他决定去泰国，”他向《卫报》解释道，当时他正在经营这家农舍。“他给了我钥匙，说我来负责……我们从凌晨 3 点开门营业，一直营业到中午，所以人们会在其他俱乐部关门后过来。”
他在 Amnesia 的驻场演出以完全没有势利为特点，同样完全接受各种流派的令人陶醉、感性的音乐，从高光软摇滚到流行音乐、雷鬼音乐、迪斯科音乐、放克音乐、电子音乐和早期浩室音乐：这种令人欣喜的融合定义了巴利阿里群岛的波西米亚精神。酒吧老板 Ulises Braun 后来向《卫报》描述了 80 年代中期的 Amnesia 酒吧：“一切都是自发的，与众不同。那是一个狂野的时代。没有法律：人们在舞池里做爱，喝酒跳舞，喝着几升液体摇头丸。”
一群年轻的英国 DJ——Danny Rampling、Paul Oakenfold、Nicky Holloway 和 Johnny Walker——在 80 年代末目睹了 Alfredo 在 Amnesia 酒吧的表演，他们一起度过了一段大马士革时光。Rampling 后来将其描述为“一个可以随心所欲的自由状态……Alfredo 有着与生俱来的天赋，他用一种非常艺术的西班牙方式制作唱片并讲述故事。他演奏的每张唱片都有自己独特的声音。”
在听到这些音乐的启发下，兰普林在伦敦创办了夜总会 Shoom，同样在开放的音乐政策下推动了 house 音乐的发展，开创了英国夜总会的新纪元，将 house 音乐从非法狂欢场景带入夜总会。“当时在英格兰，夜总会只播放一种类型的音乐，而伦敦则充满了个性，”奥肯福德后来说道。“但在 Amnesia，有 7,000 人随着辛迪·劳帕的音乐起舞。完全的自由。”



DJ Alfredo“让音乐世界变得更美好”。 图片：未来音乐杂志/盖蒂图片社


Alfredo 本人解释了这种非等级制的吸引力：“人和音乐成就了它。你会看到一个年轻人和一个老人在交谈——并且互相倾听。”
伊比沙岛继续成为舞蹈音乐的磁石，随着 Alfredo 在 Pacha 和 Space 等地进一步驻场，经常每周晚上都担任 DJ，他的明星地位也不断上升。他还在国际上演出，包括整个 20 世纪 90 年代在东亚演出，此后继续定期担任 DJ。
向他致敬的人中包括英国舞蹈团体 Faithless 的 Sister Bliss，她说：“可以肯定地说，他让音乐世界变得更好。”
Defected Records 表示：“愿这位有史以来最伟大的音乐家安息。没有他，伊比沙岛就不一样了。”
歌手 Rowetta 说：“当我第一次在 [伊比沙岛夜总会] KU 演出时，他就是传奇人物，1990 年，他永远都是传奇人物。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/dj-alfredo-icon-of-ibizas-dance-music-scene-dies-aged-71</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节和节礼日，格兰坪山大火肆虐，澳大利亚东南部面临极端高温和丛林火灾风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/25/extreme-heat-and-bushfire-risk-across-australias-south-east-on-christmas-and-boxing-days-as-grampians-blaze-rages</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/25/extreme-heat-and-bushfire-risk-across-australias-south-east-on-christmas-and-boxing-days-as-grampians-blaze-rages</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地医院重新开放 武装人员开枪射击 至少两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/haiti-hospital-reopening-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T20:57:38Z空荡荡的大厅，白色椅子，绿色墙壁周二，武装人员向一群记者开枪，造成至少两人死亡，多人受伤。当时，一群记者聚集在一起参加政府新闻发布会，该发布会计划宣布重新开放海地最大的公共医院。
一名目击者告诉路透社，一名记者和一名警察在现场被杀。
Radio Télé Métronome 表示，七名记者和两名警察受伤。
Johnson “Izo” André 被认为是海地最强大的帮派头目，也是控制了太子港大部分地区的帮派联盟 Viv Ansanm 的成员，他在社交媒体上发布了一段视频，声称对此次袭击负责。
视频称，帮派联盟没有授权医院重新开放。
海地国家警察没有立即回应信息请求。
在线发布的视频显示，记者在大楼内，至少有三名记者躺在地板上，显然受伤了。该视频无法立即得到证实。

相关：随着帮派战争的肆虐，海地医疗系统濒临崩溃

过渡总统委员会在 Facebook 上的一篇帖子中表示，这一行为不会没有后果。
“我们向所有受害者家属表示同情，特别是向海地国家警察和所有记者协会表示同情，”它说。
记者们被邀请于上午 8 点（13.00 GT）抵达医院，与海地新任卫生部长一起在首都太子港市中心参加新闻发布会。上午 11 点左右，枪声响起时，他们仍在等待部长。
卫生部长 Duckenson Lorthe Blema 于 11 月下旬在内阁改组中被任命，前总理 Garry Conille 上任仅六个月后就被罢免。
海地国立大学医院，在当地被称为综合医院，是该国最大的公立医院，但自 3 月帮派袭击事件激增导致前总理 Ariel Henry 下台以来，该医院一直处于关闭状态。
当局曾承诺于周二重新开放该设施。但当记者聚集报道这一事件时，疑似帮派成员开枪射击。帮派袭击将海地的卫生系统推向崩溃的边缘，抢劫、纵火，并摧毁首都的医疗机构和药房。暴力事件导致患者人数激增，治疗资源短缺。

雨季给海地的医疗保健系统带来了更多挑战，这可能会增加水传播疾病的风险。据联合国儿童基金会称，营地和临时安置点的恶劣条件加剧了霍乱等疾病的风险，该国已有超过 84,000 例疑似病例。
路透社和美联社也参与了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/haiti-hospital-reopening-shooting</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇启动禧年，预计将吸引数百万游客前往罗马</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/pope-launches-jubilee-year-expected-to-bring-millions-of-visitors-to-rome</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/pope-launches-jubilee-year-expected-to-bring-millions-of-visitors-to-rome</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前毒枭法比奥·奥乔亚在美国监狱服刑 20 年后在哥伦比亚重获自由</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/drug-lord-fabio-ochoa-medellin-cartel-colombia</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T18:24:22Z人群中戴眼镜、穿黑色夹克的男子特写前毒贩法比奥·奥乔亚 (Fabio Ochoa) 被美国驱逐出境后返回哥伦比亚，这重新揭开了毒品走私受害者的旧伤。麦德林贩毒集团，一些人对哥伦比亚当局让奥乔亚逍遥法外的决定表示失望。
一些贩毒集团的受害者表示，他们希望这位前毒枭至少能配合人权组织正在进行的努力，调查哥伦比亚历史上最暴力的时期之一，并要求哥伦比亚检察官也将奥乔亚带走接受讯问。
20 世纪 80 年代末和 90 年代初，麦德林贩毒集团杀害了警察、政客、法官、记者和旁观者，向哥伦比亚政府发动战争，而哥伦比亚政府已加大力度拦截毒品运输、逮捕毒贩并没收他们的财产。哥伦比亚的一些历史学家将 10,000 起杀戮归咎于贩毒集团头目巴勃罗·埃斯科瓦尔。
奥乔亚当时是该集团的主要经营者之一，他在迈阿密生活了几年，在那里经营着可卡因集团的分销中心。他否认参与了贩毒集团的杀戮事件。但许多贩毒集团的受害者及其亲属对这一说法持高度怀疑态度。
1989 年，波哥大市长卡洛斯·费尔南多·加兰 (Carlos Fernando Galán) 12 岁时，他的父亲、总统候选人路易斯·卡洛斯·加兰 (Luis Carlos Galán) 被贩毒集团杀手杀害。
周一晚上，加兰在 Twitter/X 上发帖称，奥乔亚在哥伦比亚没有受到任何指控是“不可接受的”。
加兰的哥哥胡安·曼努埃尔·加兰 (Juan Manuel Galán) 更进一步。
“麦德林贩毒集团的大多数罪行都没有受到惩罚”，他在 X 上写道。“我们希望和成千上万的受害者一起，了解奥乔亚及其盟友在绑架、谋杀和无差别恐怖主义行为中应承担的责任的真相。”
奥乔亚在服刑超过因贩毒罪名在美国被判入狱 20 年，但与哥伦比亚的任何杀戮无关。
这位 67 岁的老人在机场被采集了指纹，移民官员将他的名字通过数据库查询后，确认哥伦比亚当局没有通缉他，于是就放他走了。
在波哥大机场，奥乔亚对蜂拥而至的记者说，他是被美国检察官“陷害”的。他补充说，他在 1990 年代初因贩毒罪在哥伦比亚服刑数年而付出了代价。
奥乔亚于 1996 年获释，但于 1999 年再次被捕，并于 2001 年被引渡到美国，以回应迈阿密的一项起诉书，该起诉书将他和其他 40 多人列为毒品走私阴谋的一部分。
1989 年，贡萨洛·恩里克·罗哈斯 (Gonzalo Enrique Rojas) 还是个小男孩，当时他的父亲在一架商用飞机上丧生，这架飞机被麦德林贩毒集团炸毁，机上 107 人全部遇难。
罗哈斯现在领导着一个为哥伦比亚贩毒受害者服务的基金会。冲突，他说，奥乔亚返回哥伦比亚为了解更多有关该事件的细节提供了一个机会，例如，贩毒集团袭击一架满载平民的飞机的动机，以及该集团与哥伦比亚政府成员的关系。
他说，哥伦比亚检察官应该就这一事件和贩毒集团犯下的其他罪行对奥乔亚进行讯问。他补充说，他的基金会“哥伦比亚记忆”也将试图与这位前贩毒集团老板会面。
“对于我们这些麦德林贩毒集团的受害者来说，贩毒集团领导人的多年监禁并不那么重要，”罗哈斯说。“真正能治愈伤痛的是正义和真相。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/drug-lord-fabio-ochoa-medellin-cartel-colombia</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛里求斯拒绝就迭戈加西亚岛租赁问题达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/mauritius-holds-out-on-chagos-islands-deal-over-diego-garcia-lease</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T16:59:40Z迭戈加西亚基地毛里求斯拒绝与英国达成协议，以夺取对查戈斯群岛的控制权，部长们只剩下不到一个月的时间来挽救该协议。
上个月就职的毛里求斯政府已明确表示对上一届政府谈判达成的条款感到不满。上周末，副首相指责英国政府“对赔偿问题吹毛求疵”。
美国和英国的高级官员现在正争先恐后地挽救该协议，并在唐纳德·特朗普于 1 月 20 日上任之前批准该协议，特朗普的盟友一直对计划中的移交持强烈批评态度。
美国国务卿安东尼·布林肯周一在电话中敦促毛里求斯总理纳文·拉姆古兰敲定条约。
拉姆古兰在与布林肯通话后在毛里求斯议员会议上表示：“我让他明白，我们不同意前毛里求斯总理 10 月 3 日达成的协议中的某些内容，并告诉他，我们已经达成了一项协议，以取代我们之前达成的协议。反建议将转交给他。”
经过数十年的谈判，英国同意在 10 月将这些岛屿的主权割让给毛里求斯政府，条件是英美军事基地可以继续在最大的岛屿迭戈加西亚岛上运作。
自上任以来，拉姆古兰一直寻求重启谈判，据报道，他要求英国为其 99 年的迭戈加西亚租赁支付更多费用。
毛里求斯副总理保罗·贝伦格周日在其选区的一次会议上表示，问题归结为钱。 “如果我们是真正的爱国者，有些事情是我们不能接受的，”贝伦格说。
“他们对给予毛里求斯的赔偿吹毛求疵，因为他们60年来一直非法使用我们的查戈斯群岛和迭戈加西亚岛。我们将继续谈判。”
英国国家安全顾问乔纳森·鲍威尔最近几周前往路易港和华盛顿特区，努力在特朗普就职典礼前签署协议。
毛里求斯在20世纪60年代重新获得独立后，英国一直控制着查戈斯群岛。在此过程中，英国驱逐了数千名查戈斯人，此后，这些查戈斯人向英国法院提起了一系列法律诉讼，要求获得赔偿。
自 1970 年代以来，迭戈加西亚一直是美英联合军事基地的所在地，该基地作为远程轰炸机和舰船的枢纽，发挥了关键的战略作用，尤其是在阿富汗和伊拉克战争期间。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/mauritius-holds-out-on-chagos-islands-deal-over-diego-garcia-lease</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·巴尔多尼奖因布莱克·莱弗利被指控性骚扰而被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/justin-baldoni-award-rescinded-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T15:16:39Z一名男子身穿黑色西装，身着黑色纽扣衬衫，在麦克风和讲台后面讲话最近授予演员兼导演贾斯汀·巴尔多尼（Justin Baldoni）的奖项被撤销，该奖项旨在表彰他“为妇女和女孩发声的勇气和同情心” 在演员布莱克·莱弗利提出投诉后，指控他性骚扰并协同努力损害她的声誉。
12 月 9 日，国际非营利组织 Vital Voices Global Partnership 向 Baldoni 颁发了团结之声奖，该组织致力于增强妇女权能。
该组织在 12 月 23 日的一份声明中表示，Lively 的文件中详述的 Baldoni 所谓的“令人憎恶的行为”是“违背 Vital Voices 的价值观和精神的奖”。
12 月 21 日，莱弗利对曾执导电影《It Ends With Us》的导演兼联合主演巴尔多尼提起了诉讼。该诉讼指控巴尔多尼对莱弗利进行了性骚扰，然后通过“社交操纵”活动协调行动损害她的声誉。
巴尔多尼主演并执导过多部电影和电视节目，最著名的是 CW 的《Jane The Virgin》，他还是 Wayfarer Studios 的共同所有人，这家电影公司制作了今年早些时候上映的浪漫剧情片《It Ends With Us》。
根据诉讼，巴尔多尼和 Wayfarer 首席执行官 Jamey Heath 在电影制作期间与莱弗利和其他演员进行了“不当行为”。投诉称，工作条件非常恶劣，1 月 4 日，莱弗利和她的丈夫瑞安·雷诺兹与巴尔多尼、希思和其他制片人会面，讨论了一份要求清单，以“解决恶劣的工作环境”，这几乎使电影的制作脱轨。
这份清单包括要求巴尔多尼和希思立即停止与莱弗利和片场其他女性进行未经同意的不当和私人的性谈话。它还包括为电影拍摄性爱和亲密场景的要求。各方同意执行并遵循会议期间讨论的内容。

相关：布莱克·莱弗利在针对联合主演贾斯汀·巴尔多尼的诉讼中得到广泛支持

然而，据报道，在电影上映之前，巴尔多尼和希思聘请了一位危机公关专家对莱弗利发起攻势。根据投诉中包含的信息，他们协同行动，通过在社交媒体上散布关于莱弗利的负面报道来损害莱弗利的声誉。据报道，公关努力取得了成功。 《纽约时报》写道：“她被贴上了‘音盲’、‘难以共事’、‘霸凌’的标签。”

巴尔多尼的律师在给《纽约时报》的一份声明中表示，莱弗利的指控“完全是虚假的、离谱的、故意淫秽的，意图公开伤害并在媒体上重提旧事”。

在运动高峰期，巴尔多尼曾将自己定位为 #MeToo 的盟友，并出版了一本书，他说这本书挑战了传统男性气质的观念。

在最近莱弗利投诉的消息传出后，巴尔多尼的经纪公司 WME 停止了对他的代理。这部电影改编自《It Ends With Us》一书，其作者也公开表示支持莱弗利，他在 Instagram 上写道：“布莱克拒绝坐下来‘被埋葬’的能力简直令人鼓舞。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/justin-baldoni-award-rescinded-blake-lively</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康姆斯被指控强迫前助理在“狂野之王之夜”派对后打扫卫生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/sean-diddy-combs-assistant-claim</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T15:03:10Z戴墨镜的男子被拘留的说唱大亨Sean “Diddy” Combs已经面临 30 多起民事诉讼以及联邦敲诈勒索阴谋指控，现在又被指控来自一位前“私人走狗”，他声称在科姆的“狂野之王之夜”派对结束后，他被迫收拾残局。
菲利普·派恩斯的律师周一在洛杉矶提起的诉讼中声称，在 2019 年 12 月至 2021 年 12 月期间，科姆斯迫使派恩斯与一名女性发生性关系，并组织了派对，让他参与性行为、吸毒和酗酒。
派恩斯说，他被授予高级行政助理的头衔，据称被要求为科姆斯所谓的“狂野之王之夜”做准备，根据《综艺》获得的索赔。
他还声称，科姆斯故意暴露了一位名人嘉宾在他的 51 岁生日聚会上感染了 Covid-19，并详细描述了一起令人不安的事件，即康布斯强迫他与一名女嘉宾发生性关系。还有指控称，他目睹了科姆斯在迈阿密暴力踢客人。
他声称，派恩斯的职责包括安排将毒品、酒精和性相关用具带进来，并在派对结束后进行清理，包括清除房间中的毒品证据和身体污渍，删除科姆斯设备上的任何有损隐私的视频，并确保没有人谈论当晚的事情。
派恩斯声称，他曾多次被要求为科姆斯的派对布置房间，提供“红灯、冰桶、酒精、大麻卷烟、男性性欲蜂蜜包、婴儿油、滑翔机、毛巾、非法药物和强力性爱机器”。
派恩斯还声称，科姆斯会测试他的忠诚度，包括要求他回到工作岗位找电视遥控器，并分配他的派对清理任务以避免额外的酒店清洁费。
科姆斯于9 月，科姆斯因敲诈勒索和性交易罪名被拘留，目前被关押在纽约布鲁克林大都会拘留中心，此前他曾三次被拒绝保释。
在 11 月最近的一次保释听证会上，审判法官阿伦·苏布拉马尼安引用证据表明，科姆斯有“严重”篡改证人的风险，并证明他在被监禁期间试图隐瞒与第三方的禁止通信，以此作为拒绝保释的理由。
“有确凿的证据表明科姆斯有暴力倾向，”苏布拉马尼安在一份长达五页的命令中写道。本月早些时候，科姆斯的律师撤回了他们客户的保释上诉。
在向《综艺》杂志发表的最新民事诉讼声明中，科姆斯的代表表示：“无论提起多少诉讼，都无法改变科姆斯先生从未对任何人进行性侵犯或性交易的事实——无论男女，成年人还是未成年人。我们生活在一个任何人都可以以任何理由提起诉讼的世界。幸运的是，有一个公平公正的司法程序来寻找真相，而康布斯先生相信他将在法庭上获胜。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/sean-diddy-combs-assistant-claim</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国航空因技术故障取消所有美国航班停飞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/american-airlines-lifts-ground-stop-us-flights</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T14:25:08Z一架白色、红色和蓝色的飞机美国航空监管机构网站上的一则通知显示，由于未指明的技术问题，美国航空于周二解除了其在美国境内所有航班一小时的地面停飞。
美国航空的航班到达和从辛辛那提/北肯塔基国际机场起飞的航班周二上午出现短暂延误，但目前尚不清楚延误是否与该技术问题或其他原因有关。
在繁忙的圣诞节旅行之前，地面停飞已威胁到数千人的假期计划。
“技术问题影响了今天早上的美国航班。我们的团队正在努力尽快解决该问题，我们为给乘客带来的不便表示歉意，”该公司在停飞后发表声明称。
美国航空每天运营数千个航班，飞往 60 多个国家的 350 多个目的地。
该航空公司股价收复失地，盘前小幅下跌。
美国联邦航空管理局在一份声明中向路透社提及该航空公司，重申该航空公司已报告了技术问题。
美国航空正在回应 X 上众多用户的评论，以及在 Bluesky 和 ​​Facebook 上的评论。
“嘿，@AmericanAir，告诉我们是否应该回家。请不要让我们在机场等上几个小时，”一位用户写道。
几个月前，航空公司遭遇了与微软 Azure 云平台相关的全球技术中断以及网络安全公司 CrowdStrike 的软件问题。
两年前，西南航空在假期期间系统崩溃，导致 16,900 个航班取消，200 万乘客滞留。最终，该公司被罚款 1.4 亿美元，这是有史以来因旅行中断而开出的最大民事罚款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/american-airlines-lifts-ground-stop-us-flights</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前国家安全顾问称特朗普第二任期内发生重大国际危机的可能性“大大增加”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/donald-trump-john-bolton-crisis-likely</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/donald-trump-john-bolton-crisis-likely</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院道德委员会 Matt Gaetz 报告的主要发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/key-findings-house-ethics-committee-matt-gaetz</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T14:08:03Z一名身着西装打着领带的男子从一座白色建筑中走出来众议院道德委员会关于马特·盖茨的报告，马特·盖茨是前佛罗里达州共和党众议员，曾是特朗普撤回提名前的司法部长首选人选。该报告发现，有“大量证据”支持指控，包括他经常花钱请人做爱，违反了佛罗里达州的法定强奸法。
盖茨否认了所有指控。
以下是该报告的主要发现：
从 2017 年到 2020 年，盖茨“经常向与他发生性关系的女性付钱”
委员会发现， 2017 年和 2020 年，盖茨向女性支付了数万美元，“可能与性行为和/或吸毒有关”。委员会表示，他通过 PayPal、Venmo 和 CashApp 等在线服务以及现金或支票向这些女性付款。
p14-16
委员会发现盖茨可能“违反了佛罗里达州的法定强奸法”
一名女性告诉小组，她在 2017 年的一次聚会上与盖茨发生了性关系，当时她 17 岁，她收到了 400 美元的现金付款，她知道这是性交易的报酬。
她作证说，她当时没有告诉盖茨她未满 18 岁，他也没有问她的年龄。委员会表示，盖茨在 2017 年他们发生性关系的聚会后一个多月才得知她是未成年人。据报道，在她年满 18 岁后不到六个月，他又与她发生了“商业性行为”。
报告得出结论，由于盖茨当时 35 岁，这次遭遇可能违反了佛罗里达州关于法定强奸的法律。
据报道，盖茨在向小组提交的书面文件中否认他与 18 岁以下的任何人发生过性关系，但没有提及与“受害者 A”有关的具体指控。
报告第 23 页
委员会没有发现盖茨从事性交易的证据
虽然盖茨“确实导致女性跨州被运送以进行商业性行为”，但根据报告，“委员会没有发现足够的证据来断定盖茨代表违反了联邦性交易法规”，因为这些人不是未成年人，性行为不是通过暴力、欺诈或胁迫。
p30
盖茨“使用或持有”非法药物
委员会发现“大量证据”表明盖茨使用大麻、可卡因和摇头丸。委员会采访过的女性表示，她们看到盖茨吸食可卡因或“知道他经常服用摇头丸”。
p32
盖茨违反了众议院的礼物规则
盖茨“在 2018 年 9 月前往巴哈马旅行时收受了非法礼物”，在那里他接受了私人飞机旅行以及其他旅行费用。
p33
盖茨“向与他有私人关系的人提供特殊权利和恩惠”
报告称，有大量证据表明盖茨“利用职权”帮助与他有性关系的一名女性获得加急护照。
p34
盖茨“明知故犯地试图阻碍和阻挠委员会的调查’
报告称，当委员会传唤盖茨作证时，他未能遵守。
“盖茨指出了可以‘洗脱’他罪名的证据，但却未能提供任何此类材料，”委员会表示。盖茨“不断试图转移、阻止或误导委员会，以防止他的行为被曝光”。
p34 + p2
盖茨“以有损众议院声誉的方式行事”
报告称，虽然盖茨妨碍调查并不构成刑事违法行为，但与所有国会议员“以有损众议院声誉的方式行事”的要求不一致。
p36]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/key-findings-house-ethics-committee-matt-gaetz</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>