<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 21:12:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波兰民粹主义总统赦免被监禁的前政府部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/andrzej-duda-poland-president-to-pardon-jailed-ministers</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T17:57:26Z杜达站在讲台上，讲台上有波兰鹰的标志，上面有两个妇女们站在一排北约和波兰国旗前躲在右边波兰总统表示，他计划第二次赦免两名被监禁的反对派政客，并补充说，他希望此举能够缓解日益紧张的局势该国新政府与其民粹主义前任政府之间的分歧。
前内政部长 Mariusz Kamiński 和他的前副部长 Maciej Wąsik 均来自民族主义法律与正义党 (PiS)，该党在 10 月份的选举中失去了多数席位，周二在 在总统府被捕。
两人最初于 2015 年因近十年前在波兰中央反腐败局工作时滥用职权而被定罪，12 月他们对判决的上诉败诉，并被判处两年监禁。
虽然与法律与正义党结盟的波兰总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 在 2015 年赦免了他们，允许他们在上一届政府中任职，但他的决定被最高法院推翻，理由是该决定是在最终上诉法院裁决之前批准的。 
杜达长期以来一直坚称 2015 年的赦免是“决定性的”，但在周四会见这两个人的妻子后表示，他正在 启动新的赦免程序。卡明斯基和瓦西克都开始绝食抗议，称自己是“政治犯”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Maciej Wąsik（左）和 Marius Kamínski 本月早些时候接受媒体采访。他们最初于 2015 年被杜达赦免，但最高法院裁定无效。 摄影：Paweł Wodzyński/East News/REX/Shutterstock


“我曾说过，我将尽一切努力让这些人尽快再次获得自由，这样他们将成为自由人，而不是政治犯，”杜达说。 “我希望这也能平息我们国家的骚乱。”
总统表示，他已向总检察长申请释放两人。 “我们将总统视为最后的手段。我们希望今天能看到我们的丈夫回家。”Wąsik 的妻子 Romualda 告诉当地媒体。
杜达宣布这一消息之际，数千名法律与正义党支持者在华沙抗议对两人的拘留以及政府为撤销法律与正义党八年统治所做的努力，包括对已成为法律与正义党宣传喉舌的国家媒体进行改革。
&lt;旁白&gt;
 相关：波兰将停止对其 10 个最古老的森林进行伐木

PiS 面临多项颠覆法治的指控，波兰新任总理唐纳德·图斯克 (Donald Tusk) 承诺恢复欧盟民主规范并解冻数百亿欧元的欧盟冻结资金，但他面临着驱逐忠诚者的艰苦斗争。来自&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/new-polish-justice-minister-will-seek-any-niche-to-undo-rule-of-law的民族主义者-违反“在司法部门、媒体和其他国家机构中发挥关键作用。&lt;/p&gt;
关于卡明斯基和瓦西克的争吵凸显了该国司法混乱，法律与公正党的改革（其中许多改革被波兰和欧洲法官判定为非法）实际上导致了双重法律体系的产生。不同的法院，有时是同一法院的不同法庭，在同一案件中做出相互矛盾的裁决：例如，法律与正义党控制的宪法法庭裁定最高法院推翻杜达的赦免是错误的。
不过，最高法院的一个分庭周四确实裁定 10 月份的选举结果有效，这让图斯克松了一口气。
然而，前政府领导人坚持认为，新联盟恢复国营广播电台、电视台以及国家通讯社人民行动党中立性的努力是非法的，波兰和国际法律专家也表示怀疑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/andrzej-duda-poland-president-to-pardon-jailed-ministers</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可疑死亡人数激增，敦促哥伦比亚游客警惕约会应用程序</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/colombia-dating-apps-tourist-deaths</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T17:25:38Z一对夫妇用两杯威士忌祝酒美国驻波哥大大使馆警告说，在南美国家发生一系列可疑死亡事件后，前往哥伦比亚的外国游客在使用约会应用程序时应格外小心。
2023 年最后两个月，麦德林市有 8 名美国公民因吸毒或涉嫌谋杀事件死亡。根据国务院安全警报，其中几起案件与约会应用程序有关周三。
&lt;旁白&gt;
 相关：祖传精神：酿造传统私酒可以帮助哥伦比亚年轻人避开帮派吗？

“许多在哥伦比亚的美国公民被哥伦比亚约会对象下药、抢劫，甚至杀害，”大使馆表示。
大使馆警告称，越来越多的美国公民通过 Tinder 等应用程序被引诱到酒吧、酒店和餐馆，然后在 2023 年遭遇下药和抢劫。报告补充说，许多犯罪行为都没有被举报，因为受害者往往不好意思通知警方。
大使馆表示，2023 年第三季度，针对哥伦比亚外国游客的盗窃案件也比去年同期激增 200%，外国游客的暴力死亡事件增加了 29%。
哥伦比亚帮派有时会使用药物东莨菪碱，源自茄科植物，被称为 burundanga，在将受害者带至公寓清理其物品之前使其丧失行为能力，或从 ATM 机上从受害者的银行账户中提取现金。&lt; /p&gt;
布隆丹加遍布安第斯山脉，根据一些估计，每年使用的案例多达 50,000 例。
这种无味药物很容易进入人们的饮料中，一旦服用就会离开其受害者昏迷 24 小时且不记得服药的情况。
2023 年，麦德林看到越来越多的布隆丹加抢劫案报告，其中外国游客或远程工人因服用过量药物而死亡。
2022 年，加拿大公民保罗·阮 (Paul Nguyen) 27 岁，在 Tinder 约会后没有返回他的 Airbnb，因此加拿大一个家庭通过众筹将其尸体归还。两天后，阮的尸体在一个垃圾堆旁边被发现，身上没有手机或钱包。
犯罪专家表示，Tinder 和 Bumble 等应用程序越来越成为哥伦比亚犯罪团伙寻找和引诱受害者的首选工具。犯罪专家表示。
犯罪和安全部门的安德烈斯·涅托 (Andrés Nieto) 表示，以前，当地帮派通常会在酒吧外等待醉酒目标试图打车，但现在他们更加主动，在网上选择受害者，然后邀请他们约会。波哥大专家。
“犯罪团伙通常会雇佣具有诱人特征的漂亮女性来引诱男人，”涅托说。
美国大使馆表示，外国人应遵循其新闻稿中列出的一系列步骤，以避免成为约会应用程序的目标。
“美国公民应该保持警惕，保持高度的态势感知，并将强有力的个人安全措施纳入他们的活动中，”它说。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/colombia-dating-apps-tourist-deaths</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“残酷”的北极爆炸预计将给北美带来寒冷的气温</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/arctic-blast-us-weather-freezing</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T16:44:21Z2024 年 1 月 7 日，马萨诸塞州劳伦斯，一个人在清除车道上的积雪。&lt; /div&gt;预报员警告说，一股“苦涩”的北极冷空气将为北美大片地区带来危险的寒冷气温。
在加拿大，寒冷的北极空气正从西北地区吹入阿尔伯塔省，加拿大环境部已向该省发出极寒警告。艾伯塔省最大的城市卡尔加里周五气温可能骤降至-34.6华氏度（-37摄氏度），白天最高温度可达-23.8华氏度（-31摄氏度）。这将标志着该市二十年来最冷的一月一天。周末，强风可能会使气温接近 -58 华氏度 (-50 摄氏度)。专家表示，在这种情况下，裸露的皮肤可能会在一分钟内被冻伤。
国家气象局表示，冷锋也将于周四晚上从落基山脉向美国北部平原推进，然后向南推进说，可能导致多个地方的日冷记录大幅下降。在德克萨斯州和东南部，预计“危险的冷风”将使气温降至冰点以下。
“与迄今为止冬季大部分时间所经历的相对温和的条件相比，气温将更加严酷，”气象部门发出警报。
美国大部分地区预计将受到寒冷天气的影响，其中芝加哥预计自 2019 年以来首次低于 -10F (-23C)，俄克拉荷马城自 2021 年 2 月以来首次低于 0F (-17.7)。风寒可能会使落基山脉部分地区的气温升至-30华氏度（-34.4摄氏度），任何遭遇这种天气的人都会面临体温过低的风险。
与此同时，大暴风雪、雨夹雪和降雨预计将影响中西部和东海岸气象部门警告称，密歇根州部分地区将迎来 12 英寸的降雪，大风将导致五大湖地区出现暴风雪，造成“严重破坏”。东北部地区可能因暴风雨和大雨而引发河流和沿海洪水。
对于该国部分地区来说，冷锋将是一个重大变化，迄今为止，该国部分地区经历了非常温和的冬季，降雪量很少，气温高于平均水平。
美国国家海洋和大气管理局表示，去年是美国有记录以来第五个最热的年份周二确认，2023年是全球最热的大幅度提高。
气候研究人员理论认为，在某些情况下，美国可能会突然出现极端寒冷天气，受到全球变暖的推动。北极的变暖速度比地球其他地区快四倍，导致称为极涡的圆形风型发生变化，这种风通常使寒冷聚集在极地地区。
随着这种模式变得更加“波浪形”，严寒可能会向南下降，研究人员认为这就是 2021 年德克萨斯州致命寒流期间发生的情况。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/arctic-blast-us-weather-freezing</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗在阿曼湾扣押与美国有联系的油轮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/iran-seizes-oil-tanker-with-links-to-us-in-gulf-of-oman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/iran-seizes-oil-tanker-with-links-to-us-in-gulf-of-oman</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着爱荷华州投票的临近，妮基·黑莉（Nikki Haley）从电视辩论中脱颖而出，成为特朗普最接近的竞争对手</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/nikki-haley-debate-iowa-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/nikki-haley-debate-iowa-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模驱逐“总体规划”公布后，肖尔茨敦促团结起来反对极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/germany-far-right-mass-deportation-masterplan-meeting-olaf-scholz-condemns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/germany-far-right-mass-deportation-masterplan-meeting-olaf-scholz-condemns</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，由于领导人未能遵守法律，全球人权状况正在下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/11/human-rights-decline-globally-leaders-fail-uphold-laws-warns-human-rights-watch-annual-report</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T15:30:22ZA八位世界领导人的合成照片世界各地的人权根据人权观察组织 (HRW) 的年度报告，世界正处于危险状态，因为领导人逃避维护国际法的义务。
人权观察在其2024年世界报告中严厉警告全球人权危机不断升级以及战时暴行对人权维护者的镇压不断增加，普遍人权原则和法律受到政府的攻击和破坏。
报告强调政治领导人越来越无视国际人权法。报告称，“选择性的政府愤怒和交易性外交”以及承认国际人权法的双重标准使无数人的生命处于危险之中。
人权观察执行主任地拉纳·哈桑表示：“随着各国政府为了短期政治利益而放弃人权方面的法律义务并寻求巩固权力，世界各地对人权的持续侵犯正在蔓延。&lt; /p&gt;
“还有一种令人担忧的双重标准趋势，这种趋势不仅限于以色列与哈马斯冲突这一明显的例子。我们看到，中国政府对反人类罪保持沉默，在乌克兰强烈要求追究和起诉战争罪的同时，也对美国在阿富汗的侵权行为保持沉默。
“这非常清楚地传达了一个信息，即人权法可以有选择地适用于不同的人群，并削弱为维护这些群体而建立的机构，”她说。
报告提供了 2023 年各国人权记录的详细信息。在阿富汗，妇女权利 继续遭到塔利班镇压，世界未能采取行动，防止苏丹发生针对平民的大规模和可怕的虐待行为，特别是在达尔富尔。
包括沙特阿拉伯、印度和埃及在内的美国盟友继续侵犯本国人民的人权而不受惩罚，而欧盟则继续抵制寻求庇护者和难民，并与利比亚和土耳其达成协议返回试图到达欧洲的移民。
&lt;旁白&gt;
 相关：2023 年被遗忘的人权故事 - 图片

哈桑说：“在这一年，我们将看到世界上一半的人参加投票，这是强烈呼吁采取行动保护我们的人权机构，并要求我们的政治领导人履行其维护和保护人权的国际义务。保护我们所有人的权利。
“从越南到萨尔瓦多，我们看到镇压政府所做的第一件事就是利用国家安全或家庭价值观来促进镇压，攻击 LGBTQ+ 社区、妇女权利和难民。此后，我们看到对司法系统和法院的攻击呈快速下降趋势，走向威权主义。”
报告还强烈谴责英国政府所谓的“人权惨淡的一年”，持续侵犯基本权利，例如抗议权和寻求庇护。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/11/human-rights-decline-globally-leaders-fail-uphold-laws-warns-human-rights-watch-annual-report</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“那部电影没有教给美泰任何东西”：编剧引发了对“电影中的女性”芭比娃娃的强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/11/mattel-barbie-screenwriters-backlash-to-women-in-film-barbies</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T13:29:18Z“芭比的关键点在哪里？”……（左起）芭比导演、芭比摄影师、电影明星芭比和工作室主管芭比。美国作家协会罢工结束三个月后，编剧们带头抵制一系列新的芭比娃娃。
美泰周三推出的新“电影女性”系列包括“工作室主管芭比”、“电影明星芭比”、“导演芭比”和“电影摄影师芭比”，但留下了负责剧本的人无人代表。
“编剧芭比在哪里？”在 X 上发布了 Taffy Brodesser-Akner，《弗莱什曼有麻烦》及其改编电影的作者。“美泰不知道怎么做运动裤吗？美泰是否不知道如何将牛油果吐司涂在 T 恤上，然后就将其留在那里？”
她补充道，“我的意思是，提交季度/WGA会费芭比娃娃会在某些人群中受到打击”，然后在回应另一条质疑其他剧组角色被边缘化的推文时写道：“我刚刚听说，Key Grip Barbie 发现灯光部门主管 Barbie 太方便了，并向 Line Producer Barbie 提出了投诉。第一个广告芭比娃娃听说了这件事，并说这没什么大不了的，这只是人们开玩笑的方式。”
《火线》的创作者大卫·西蒙 (David Simon) 在 X 上写道：“芭比娃娃不是作家。没有抓力的芭比。没有卡车司机芭比。没有关键设置的 PA 芭比娃娃必须进入电影明星芭比娃娃的预告片并告诉娇嫩的花朵去他妈的去设置，因为还有 120 个生气的芭比娃娃正在等着她。那部电影没有教会美泰任何东西。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  芭比娃娃合著者格蕾塔·葛韦格和诺亚·鲍姆巴赫。 摄影：C Flanigan/imageSPACE/REX/Shutterstock


该系列是美泰年度“年度职业”活动的一部分，旨在照亮特定行业或职业。在此之前，格蕾塔·葛韦格 (Greta Gerwig) 的热门电影《芭比娃娃》大获成功，该片由葛韦格与诺亚·鲍姆巴赫 (Noah Baumbach) 共同编剧，并由主演玛格特·罗比 (Margot Robbie) 担任制片。
这部电影于上周日夺得两项金球奖，是 2023 年票房最高的电影，也是第一部由女性执导、票房收入超过 10 亿美元的电影。
这是本季颁奖典礼上众多女性编剧兼导演的电影之一，其中还包括埃默拉尔德·芬内尔的《索尔特伯恩》、席琳·宋的《前世》和索菲亚·科波拉的《普里西拉》。近几个月来，泰勒·斯威夫特和碧昂斯的演唱会电影也获得了丰厚的票房收入。
&lt;旁白&gt;
 相关：芭比导演格蕾塔·葛韦格表示，她小时候不被允许拥有芭比娃娃

上周发表的两项研究发现，尽管有这样的成功案例，但镜头后女性代表性的进步仍然缓慢。
南加州大学安纳伯格包容性倡议的最新报告，题为《包容性董事主席》，将娱乐业促进包容性的承诺称为“表演行为”，“不是促进变革的真正步骤”。
与此同时，圣地亚哥州立大学女性电视电影研究中心的一项研究发现，2023 年 250 部票房最高的电影中，女性导演仅占 16%，编剧仅占 17%，低于2022 年将增长 18%。
他们计算出，此类电影中的女性剧组人员总数较 2022 年的 24% 下降了两个百分点，自 1998 年以来仅增加了 5 个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/11/mattel-barbie-screenwriters-backlash-to-women-in-film-barbies</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隧道发现后发布撤离令以稳定纽约犹太教堂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/brooklynn-synagogue-tunnel-vacate-orders-stabilize</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T13:44:11Z哈西德派犹太学生观察执法人员在犹太教堂内的一堵破损的墙壁周围建立了警戒线1 月 8 日，纽约布鲁克林通向一条隧道。 在本周早些时候在避难所发现了非法地下隧道。
市建筑部门的一项调查发现，Chabad Lubavitch 运动全球总部下方有一条长 60 英尺（18.3 米）、宽 8 英尺（2.4 米）、高 5 英尺（1.5 米）的隧道，一个重要的犹太遗址。它延伸到附近的几栋建筑物下面。
“经过广泛调查，我们已发布紧急作业令以稳定隧道上方的建筑物，腾出部分建筑物的指令以确保居住者安全，并对业主的非法作业采取执法行动， ” 建筑部门发言人安德鲁·鲁丹斯基 (Andrew Rudansky) 在给美联社的电子邮件中表示。
该地产是一个深受人们尊敬的地方，每年都会接待数千名游客，其中包括国际学生和宗教领袖。查巴德运动的追随者一眼就能认出它的哥特式复兴外观，并为世界各地的数十个复制品提供了灵感。
官员和当地人说，社区里的年轻人最近秘密修建了这条隧道。周一，当该组织的领导人试图封锁隧道时，隧道的支持者发起了一场抗议活动，随着警察介入进行逮捕，抗议活动演变成暴力活动。
建筑部门发言人表示，该隧道没有获得市政府的批准和许可。城市检查人员在里面发现了泥土、工具和碎片。
查巴德的发言人莫蒂·塞利格森拉比 (Rabbi Motti Seligson) 将这条隧道描述为一群被误导的年轻人犯下的流氓破坏行为，并谴责“极端分子冲破犹太教堂的围墙，破坏圣所，以一种努力保护他们未经授权的访问”。
与此同时，那些支持隧道的人表示，他们正在执行 Chabad 运动前领导人 Rebbe Menachem Mendel Schneerson 长期以来所设想的“扩建”计划。
建筑部门的 Rundansky 表示，隧道的挖掘工作导致两座单层建筑出现结构问题，导致出于安全原因被命令将其部分腾空。
该机构还对犹太教堂后面的一座两层砖房发出了全面腾空令。塞利格森说，这座设有办公室和报告厅的建筑在市政府发布命令之前已被腾空。
调查发现，隧道以及相邻建筑物的地下室墙壁开口中使用的支撑不充分且简陋。
鲁丹斯基说，建筑物的业主已经聘请了建筑师、工程师和承包商来完成所需的工作。
他说，该部门还指出该犹太教堂因非法挖掘工程而造成了隧道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/brooklynn-synagogue-tunnel-vacate-orders-stabilize</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊总理承诺同性婚姻合法化面临激烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/greek-pm-kyriakos-mitsotakis-faces-fierce-opposition-over-pledge-to-legalise-gay-marriage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/greek-pm-kyriakos-mitsotakis-faces-fierce-opposition-over-pledge-to-legalise-gay-marriage</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，警方在结案陈词前调查特朗普欺诈案审判中针对法官的炸弹威胁 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/11/trump-trial-civil-fraud-case-latest-biden-republicans-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T14:15:17Z10 月，阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 法官坐在纽约最高法院的法官席上。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/11/trump-trial-civil-fraud-case-latest-biden-republicans-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰加勒比岛民因气候变化起诉荷兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/dutch-caribbean-islanders-sue-netherlands-over-climate-change</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/dutch-caribbean-islanders-sue-netherlands-over-climate-change</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普纽约欺诈案审判以结案陈词结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/donald-trump-fraud-trial-closing-arguments</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T11:00:18Z唐纳德·特朗普在律师身后对镜头讲话唐纳德特朗普的律师将于周四进行结案陈词，他们试图促成一项法律判决，该判决可能对这位前总统的家族企业处以 3.7 亿美元的欺诈罚款，并禁止其在纽约州开展业务。
据报道，特朗普计划在庭审中发表自己的结案陈词，这是为自己辩护的最后机会，指控他在财务报表上夸大资产价值以获取利润。但负责此案的法官周三阻止了这一举动。
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普的商业天才故事可能会在纽约欺诈审判中遭遇悲惨结局

前总统可能仍在旁听审判。特朗普最后一次亲自出庭参加欺诈案审判是在12月初，出席代表辩护团队作证的专家证人、纽约大学教授伊莱·巴托夫(Eli Bartov)的证词。特朗普本应不久后第二次返回证人席，但在最后一刻退出，称他“除了这是一次完整的欺诈案外，没有什么可说的”。全面选举干预（拜登竞选活动！）政治迫害”，在真相社会上全大写咆哮。
纽约欺诈案审判自 12 月以来在假期期间暂停了近一个月，此前经过 11 周的证人证词。目前尚不清楚恩戈隆何时会做出裁决，但他表示将在本月底做出决定。由于审判是法官审判，没有陪审团，恩戈隆是案件的唯一裁决者。
在预审裁决中，恩戈隆已经认定特朗普、他成年的儿子以及特朗普集团前高管艾伦·韦塞尔伯格和杰夫·麦康尼犯有欺诈罪，称他们在政府表格上篡改了特朗普各种财产的价值。恩戈隆下令解散特朗普在纽约的房地产业务，不过上诉法院在审查裁决时暂停了该命令。目前尚不清楚上诉法院何时会发布有关预审判决的决定。
在 1 月初提交的结案陈词中（一份近 100 页的文件），纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 办公室辩称，44 天的审判证明了特朗普和他的高管同事们“有必要的意图，诈骗”。
“被告未能对[州]的证据提出任何具有法律意义的回应。检察官在案情摘要中写道，无论被告律师多次重复“没有信赖”和“没有受害者”，并表示根据州法律，法院有义务“保护市场的完整性” .
该州认为，特朗普故意夸大其资产价值，以便与德意志银行等贷方进行交易，最终帮助他购买了包括华盛顿特区旧邮局和布朗克斯费里角高尔夫球场在内的房产。检察官在简报中表示，特朗普通过让自己看起来更富有而节省的资金总额为 3.7 亿美元。检察官还要求禁止特朗普和其他被告在五年内担任任何纽约公司的高管。
特朗普的律师在他们自己的结案陈词中表示，“会计中经常发生错误或错报”。
“如果不存在隐瞒、伪造或欺骗等欺诈迹象，那么就没有依据确定[财务报表]具有欺诈性，任何错误陈述都只是偶然错误，”特朗普的律师写道。
此案的未来很大程度上取决于纽约上诉法院的裁决。如果恩戈隆做出不利于特朗普的裁决，前总统的法律团队可能会对任何罚款和其他处罚提出上诉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/donald-trump-fraud-trial-closing-arguments</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：俄罗斯导弹袭击哈尔科夫酒店；美国共和党候选人在援助乌克兰问题上存在分歧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/11/russia-ukraine-war-live-latest-updates-volodymyr-zelenskiy-news</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T08:42:55ZU乌克兰紧急救援人员在俄罗斯袭击哈尔科夫一家酒店的现场，土耳其人战地记者留下来。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/11/russia-ukraine-war-live-latest-updates-volodymyr-zelenskiy-news</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯文·戈兰·埃里克森 (Sven-Göran Eriksson) 透露自己患有癌症，“最多”还能活一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/11/sven-goran-eriksson-cancer-at-best-about-a-year-to-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T08:01:09ZS文·戈兰·埃里克森 (ven-Göran Eriksson) 2005 年 3 月在英格兰训练课上。 前英格兰队主教练斯文-戈兰·埃里克森透露，他已被诊断出患有晚期癌症，在“最好的情况”下，他还剩大约一年的生命。
埃里克森在 2006 年世界杯后离开英格兰队，执教了五年，11 个月前，由于健康问题，他辞去了瑞典俱乐部卡尔斯塔德体育总监的职务。
这位 75 岁的老人告诉瑞典电台 P1：“每个人都可以看到我得了一种不好的病，每个人都认为这是癌症，事实确实如此。但我必须尽可能长时间地与之斗争。
&lt;图&gt;
 &lt;详情&gt;
   快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 

      &lt;路径 d=&quot;M8.2 0h1.6l.4 7.8 7.8.4v1.6l-7.8.4-.4 7.8H8.2l-.4-7.8L0 9.8V8.2l7.8-.4.4-7.8z&quot;&gt;
      显示 

      &lt;矩形高度=“3”宽度=“22”x=“5”y=“15”&gt;
 隐藏 



通过搜索“The Guardian”从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用。
如果您已经安装了 Guardian 应用，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用中，点按右下角的“菜单”按钮，然后依次转到“设置”（齿轮图标）和“通知”。
打开运动通知。



  &lt;页脚&gt;
   

     这个有帮助吗？
    &lt;按钮值=“喜欢”&gt;
     
      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
      

      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
     


    感谢您的反馈意见。
   



“我知道最好的情况是一年左右，最坏的情况甚至更短。或者在最好的情况下我想甚至更长。我认为我的医生不能完全确定；他们不能花一天的时间。
“还是别想比较好。你必须欺骗你的大脑。我可能会一直想着这个问题，然后坐在家里感到痛苦，认为自己很不幸等等。
“很容易陷入那样的境地。但不，要看到事情积极的一面，不要让自己陷入挫折，因为这当然是最大的挫折。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/11/sven-goran-eriksson-cancer-at-best-about-a-year-to-live</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>