<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡称，除非本周释放所有人质，否则以色列将恢复对加沙的战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/israel-will-resume-war-in-gaza-unless-all-hostages-freed-this-week-says-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T17:56:31Z停火第一阶段期间，人们返回加沙城被毁建筑物。本雅明·内塔尼亚胡表示，如果哈马斯在周六中午之前不释放所有人质，以色列将在加沙恢复战斗，并支持唐纳德·特朗普的威胁将打破双方三周的停火协议。
内塔尼亚胡的最后通牒是在周二发布到社交媒体账户的视频讲话中发出的。“军队将恢复激烈战斗，直到哈马斯最终被击败，”他说。
周一晚些时候，特朗普告诉记者：“如果到周六中午 12 点之前加沙人质还没有全部归还，我会说取消停火。让一切地狱都爆发吧。”
特朗普周二在白宫接待了约旦国王阿卜杜拉，两人举行了紧张的会晤，讨论特朗普“接管”加沙并驱逐该地区200多万巴勒斯坦人的计划。
当被问及周六是否仍然是他对哈马斯的最后期限时，特朗普回答说：“是的。”
周二早些时候，哈马斯嘲笑特朗普关于加沙战争的最新言论，并重申致力于通过外交手段解决危机。
哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里说：“特朗普必须记住，双方必须尊重一项协议，这是唯一的办法带回[以色列]囚犯。威胁的语言毫无价值，只会使事情复杂化。”
以色列安全内阁会议于周二提前举行，讨论第二阶段协议的谈判，持续了四个多小时。
极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇投票反对停火协议，并威胁说，如果以色列在第一阶段停火结束后不恢复战斗，他将推翻内塔尼亚胡的联盟，他似乎支持特朗普的言论。他周二在 X 上写道：“现在每个人都来了”。
前一天，军队取消了加沙部队所有士兵的休假，这一举动表明敌对行动可能再次爆发。
在特拉维夫，抗议者于周一晚和周二封锁道路，要求释放所有人质，因为一些人质亲属指责政府破坏了协议。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/israel-will-resume-war-in-gaza-unless-all-hostages-freed-this-week-says-netanyahu</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和英国拒绝签署巴黎峰会关于“包容性”人工智能的宣言</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/11/us-uk-paris-ai-summit-artificial-intelligence-declaration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/11/us-uk-paris-ai-summit-artificial-intelligence-declaration</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国调查人员称，英国夫妇的死亡“所有假设仍不确定”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/france-investigators-all-hypotheses-remain-open-deaths-british-couple</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T16:47:09Z安德鲁和道恩·塞尔法国警方表示，他们仍在调查上周一对英国夫妇的死亡事件，他们的尸体在法国南部阿韦龙的乡村住宅中被发现。
退休警察安德鲁·塞尔的尸体被送往医院，目前尸体已被送往医院。周四中午 12:30 左右，欺诈调查员和他的妻子、项目经理 Dawn 在 Les Pesquiès 村的家中被发现。

周二，罗德兹镇检察官办公室证实，56 岁的 Dawn Searle 的尸体在房子外被发现“半裸”，头部被“钝器和尖锐物体”多次击打致伤。附近发现了一个珠宝盒。

房子似乎被初步搜查过；在这对夫妇的卧室里发现了现金。检察官表示，没有发现用来殴打 Dawn Searle 的工具的痕迹。

警察到达后搜查了房子，发现 65 岁的 Andrew Searle 死在里面。检察官表示，他的尸体被发现时已上吊，没有明显的防御伤痕。
法国警方表示，不排除任何理论。关于发生事件的理论包括入室盗窃失败或可能的家庭纠纷导致谋杀自杀。
“正在进行进一步调查（解剖病理学、毒理学），以确定死亡的具体情况。调查仍在继续，特别是要确定这场悲剧是配偶犯罪后自杀的结果，还是第三方介入，”声明说。
这对夫妇于 2023 年结婚，并分别与前任育有两个孩子。他们在这个村子里住了五年。
死者去世后，Dawn Searle 的儿子、演员 Callum Kerr 和她的女儿 Amanda Kerr，以及 Andrew Searle 的孩子 Tom 和 Ella Searle 发表声明称，他们不会接受媒体采访，并呼吁保护隐私。
Callum Kerr 主演了 Netflix 电视剧《Virgin River》第六季，并出演了 Channel 4 肥皂剧《Hollyoaks》。2023 年，他陪母亲走过婚礼红毯，并与 Searle 分享了庆祝婚礼的照片。
此前，检察官 Nicolas Rigot-Muller 表示：“两人都是死于暴力，但我无法确定两人是否是凶杀。所有假设都悬而未决。”
根据他的 LinkedIn 个人资料，Andrew Searle 于 2015 年退休，此前他从事过金融犯罪预防工作。在辞去格拉斯哥巴克莱银行金融犯罪保证顾问一职后，塞尔发文称他“正在享受法国乡村的生活——正在装修！”他之前曾在爱丁堡的标准人寿银行工作了 21 年，负责该银行在欧洲的反犯罪行动。
MailOnline 称，警方正在调查这对夫妇是否被英国罪犯谋杀，但法国当局尚未证实这一说法。
Searle 就读于西萨塞克斯郡斯坦宁的一所文法学校，毕业于利物浦约翰摩尔斯大学。
英国外交和联邦事务部发言人表示：“我们正在支持在法国去世的一对英国夫妇的家人，并正在与当地当局。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/france-investigators-all-hypotheses-remain-open-deaths-british-couple</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>史蒂夫·班农承认边境墙欺诈案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/steve-bannon-border-wall-fraud-case</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T16:04:42Z男子走过走廊史蒂夫·班农周二承认了一项欺诈指控，指控他欺骗了向美国南部边境私人修建隔离墙的捐赠者——这位保守派战略家被谴责为“政治迫害”。
班农是唐纳德·特朗普的长期盟友，他达成了认罪协议，免于因“我们建墙”计划而入狱。
他对一项欺诈计划认罪，并获得了三年的有条件释放，这要求他远离麻烦以避免额外的惩罚。
当被问及离开法庭时的感受时，班农说：“就像一百万美元一样。”
班农随后对记者发表讲话，并呼吁美国司法部长帕姆·邦迪立即对纽约司法部长莱蒂西亚·詹姆斯和曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格展开刑事调查。
就在班农达成协议的几天前，邦迪下令司法部调查总统所说的“检察权武器化”。
该案原定于3 月 4 日开庭审理。
在特朗普 2021 年赦免了针对同一指控的联邦指控后，布拉格的办公室在州法院对班农提出指控。
11 月，法官 April Newbauer 裁定检察官可以向陪审员出示某些证据，包括一封电子邮件，他们说这封电子邮件表明班农担心筹款活动是“一场骗局”。
班农一直在计划采取积极的辩护策略，最近聘请了一支新的攻击性律师团队，他们试图向陪审员将此案描绘成一场选择性和恶意的起诉。
1 月，班农的律师提交了文件，要求 Newbauer 驳回此案，称其为“违宪的选择性执法”。法官原本预计在周二就此作出裁决，但班农的认罪协议使这一请求变得毫无意义。2022 年 9 月，71 岁的班农对州法院指控他洗钱、欺诈和共谋的起诉书表示不认罪。他被指控向捐赠者虚假承诺，所有捐给“我们建墙”运动的资金都将用于修建美墨边境的围墙。相反，检察官指控这笔钱被用来让班农和其他参与该项目的人致富。该运动于 2018 年特朗普解雇班农的首席策略师职务后发起，迅速筹集了超过 2000 万美元，并私下修建了几英里长的边境围栏。很快，该慈善机构就与国际边界和水资源委员会产生了纠纷，并受到联邦调查，并遭到了特朗普的批评，而该慈善机构成立的目的正是支持共和党人特朗普的政策。
在特朗普入主白宫的第一个任期的最后几个小时，特朗普以赦免的方式缩短了对班农的联邦起诉时间，民主党人布拉格接手了此案。总统赦免仅适用于联邦罪行，而不适用于州罪行。
检察官在 11 月的一次听证会上表示，在筹款活动初期，班农对此嗤之以鼻。
“这难道不是骗局吗？这么多钱建不了墙，”检察官杰弗里·莱文森 (Jeffrey Levinson) 称，班农在一封电子邮件中写道。他说，班农接着补充道：“可怜的美国人不应该用辛苦赚来的钱去追求不可能实现的事情。”
参与该项目的另外两名男子 Brian Kolfage 和 Andrew Badolato 对联邦指控表示认罪并被判入狱。第三名被告 Timothy Shea 被判有罪并被判入狱。
班农去年因一起无关案件入狱，在康涅狄格州的一家联邦拘留所服刑四个月，原因是在 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件的国会调查中违抗传票。他于 10 月获释。
邦迪上周在司法部成立了一个“武器化工作组”，以审查她所说的似乎出于“政治目的或其他不正当目的”的案件，包括布拉格对特朗普提起刑事指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/steve-bannon-border-wall-fraud-case</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“重大危机”：教皇方济各谴责特朗普大规模驱逐行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/pope-francis-trump-mass-deportations-immigration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/pope-francis-trump-mass-deportations-immigration</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西西里警方在打击黑手党行动中逮捕了近 150 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/sicily-police-palermo-mafia-crackdown-cosa-nostra</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T15:08:18Z反黑手党官员参加了在意大利西西里岛巴勒莫举行的一次警察行动。意大利警方在巴勒莫举行的针对西西里黑手党的重大行动中逮捕了近 150 人，其中部分地区仍受到强大的黑手党家族控制。
警方表示，周二共对 183 人发出了逮捕令，其中 36 人已被拘留，罪名包括黑手党式犯罪团伙、谋杀未遂、敲诈勒索、贩毒和非法赌博。
超过 1,200 名警察参与了黎明突袭，媒体报道称，这是自 1984 年以来针对黑手党的最大规模行动。
西西里黑手党是《教父》电影的灵感来源，如今已不复当年之勇，多年来受到当局的打击，在权力和财富方面已被卡拉布里亚的“光荣会”超越。
但巴勒莫警方表示，他们为期两年的调查揭示了黑手党如何继续保持控制力，这些天通过加密智能手机上的信息进行协调。
Giorgia Meloni，总理对此次行动表示赞赏，并表示“这证明了国家对打击有组织犯罪的持续承诺”。
周二的行动旨在瓦解西西里首都巴勒莫及其周边地区多个地区的黑手党家族，此前的调查深入了解了这些家族的运作方式。
警方描述了这些家族如何合作贩毒——这是一项重要的收入来源——同时还与西西里其他地区的黑帮以及意大利大陆的“光荣会”合作。
警方表示，黑手党在其领土内“实施持续控制”。
与过去几十年一样，他们向企业索要“pizzo”——保护费，并强迫商贩使用他们的产品，而且价格往往过高。在一个例子中，调查人员揭露了一个家族如何控制向两个海滨村庄的餐馆分发贻贝和其他海鲜。
虽然黑手党头目如今试图和平解决争端以避免引起注意，但警方称，在周二的突袭中发现了武器，同时报告了残酷殴打事件。
自上而下的组织和成员资格直到死亡的旧规则仍然盛行，但警方表示，家族领导人“与时俱进”，使用加密智能手机进行交流以避免传统会议。

相关：莱蒂齐亚·巴塔利亚：西西里的生活、爱情和死亡评论——血腥的生活现实

警方表示，尽管多年来逮捕了无数人，但西西里黑手党“仍然成功吸引了大量拥护其原则的年轻人”，并愿意为他们工作。
调查还揭示了一个广泛的线人网络，去年 11 月，巴勒莫检察官办公室的一名职员因涉嫌泄露文件而被捕。
多年来，西西里黑手党恐吓意大利公众和国家，并因 1992 年杀害反黑手党法官乔瓦尼·法尔科内 (Giovanni Falcone) 和保罗·博尔塞利诺 (Paolo Borsellino) 而臭名昭著。
但这导致了政府的严厉打击，’Ndrangheta 现在被认为是意大利最富有和最强大的黑手党，控制着流入欧洲的大部分可卡因。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/sicily-police-palermo-mafia-crackdown-cosa-nostra</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子因接受 30 万美元捐款被控谋杀健康保险公司 CEO</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/brian-thompson-shooting-accused-donations</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T14:18:53Z示威者在法院外举着标语牌被控于12 月谋杀 UnitedHealthcare 首席执行官的男子计划接受同情被告的人支付的 30 多万美元杀手为他的法律辩护筹集的资金。
根据周一在 GiveSendGo 平台 上发布的一篇文章，当 Luigi Mangione 的法律团队表示愿意接受捐款时，超过 10,000 人向他的辩护基金平均捐款约 30 美元。该平台正在为他举办筹款活动。
GiveSendGo 上的一份声明称，Mangione“非常感谢大家的支持”，该声明归因于他的律师 Karen Friedman Agnifilo。
当局称，12 月 4 日上午，26 岁的 Mangione 在监控摄像头的监控下枪杀了 50 岁的 Brian Thompson，当时这位 UnitedHealthcare 首席执行官正前往曼哈顿中城参加投资者会议。

相关： “以前不是这样的”：CEO 被杀案暴露了美国糟糕的医疗体系

经过五天的追捕，Mangione 在宾夕法尼亚州的一家麦当劳被捕，据称他携带的枪与杀死 Thompson 的枪相匹配。调查人员称，Mangione 还携带了假身份证和一本笔记本，笔记本上写着对美国贪婪的私人医疗保险行业及其富有的高管的蔑视。
联邦检察官后来指控 Mangione 跨州跟踪和使用枪支谋杀。与此同时，在纽约同时审理的一起案件中，州检察官指控他犯有谋杀和恐怖主义罪。
曼哈顿地区检察官 Alvin Bragg 表示，Mangione 应得恐怖主义指控，因为他被指控的杀人案是“令人恐惧、精心策划、有针对性的谋杀，旨在引起震惊、关注和恐吓”。
如果联邦法院判处 Mangione 有罪，他可能面临死刑，而州指控最高可判处终身监禁。他拒绝不认罪。
一个自称“12 月 4 日法律委员会”的组织在 GiveSendGo 上筹集了资金，Mangione 的辩护团队表示将接受这笔资金。该组织的网页上说，它“不是来庆祝暴力的”，而是相信“公平法律代理的宪法权利”。
弗里德曼·阿格尼菲洛在接受美国广播公司新闻台采访时表示，曼吉奥内“计划利用[这笔钱]来对抗所有……针对他的前所未有的案件”。
芝加哥大学国家民意研究中心 12 月底公布的一项民意调查得出的结论是，大多数美国人认为医疗保险的利润——在很大程度上得益于例行的拒绝承保——对汤普森的被杀负有一定责任。但调查发现，约 80% 的美国人认为汤普森的凶手对谋杀案负有“很大”或“中等程度”的责任。
尽管有这项民意调查，一些在 GiveSendGo 上向 Mangione 的法律辩护基金捐款的人明确表示，在他们眼中，他没有做错任何事。
“让我们捍卫自卫的权利，”一位贡献者在该平台上写道。“Mangione 的行为是他捍卫自己生存权的行为。”
另一位写道：“释放这个人，他的工作还没有完成（他是无辜的）！”
Mangione 是常春藤盟校毕业生，来自马里兰州一个显赫的家庭。在汤普森被谋杀前的几个月里，他似乎已经与亲朋好友断绝了联系，经常在网上论坛上发布他与背痛斗争的故事。
该保险公司表示，他从未成为联合健康保险的客户。
汤普森已婚，有两个孩子正在读高中。他在联合健康集团工作了 20 年，并于 2021 年成为其保险部门的负责人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/brian-thompson-shooting-accused-donations</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨姆·科尔因对警察进行种族歧视性骚扰被判无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/11/sam-kerr-found-not-guilty-of-racially-aggravated-harassment-of-police-officer-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/11/sam-kerr-found-not-guilty-of-racially-aggravated-harassment-of-police-officer-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：没有美国，欧洲无法保障乌克兰的安全</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/zelenskyy-europe-cannot-guarantee-ukraines-security-without-america</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/zelenskyy-europe-cannot-guarantee-ukraines-security-without-america</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海鲜公司悬赏捉捕挪威海域逃逸的 27,000 条鲑鱼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/seafood-firm-bounty-escaped-salmon-norway</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T12:40:12Z从水下看养鱼场里的鲑鱼，一侧有渔网全球海鲜公司 Mowi 正在向捕获逃跑鲑鱼的渔民提供赏金，此前据估计，一家养鱼场有 27,000 条鱼失踪活动人士称，挪威海岸的鲑鱼大逃亡是“野生鲑鱼的灾难”。
世界上最大的鲑鱼养殖生产商表示，其 105,000 条鲑鱼中有四分之一从挪威西北部特罗姆斯的一个笼子里逃出，因此该公司将为捕获的每条鲑鱼提供 500 克朗（36 英镑） 的奖励。
挪威渔业局表示，Mowi 于周日报告了这一逃亡事件，称在暴风雨天气期间，特罗姆斯 Dyrøy 市 Storvika V 设施的围栏外圈遭到损坏。他们表示，逃逸的鱼平均重 5.5 公斤（12.1 磅）。
挪威当局周一在现场检查了该设施，并下令扩大该公司的捕捞力度。
渔业局发言人 Vegard Oen Hatten 表示：“通常情况下，如果发生逃逸事件，养鱼户只能在设施周围 500 米的区域内进行捕捞作业。然而，基于这起事件的潜在规模，Mowi 被指示将捕捞范围扩大到这个区域之外。”
Mowi 表示，这是“一个严重且非常令人遗憾的情况”，注册渔民捕获的鱼可以送到该地区周围的鱼类“接待中心”，以换取 500 克朗的赏金。
活动人士表示，逃逸的鲑鱼会带来巨大的环境问题。它们通过减少野生鲑鱼的遗传多样性、增加海虱感染率和加剧对产卵地的竞争，危及野生鲑鱼的安全。
挪威每年出口 120 万吨养殖鲑鱼，但问题严重到去年夏天野生鲑鱼数量降至历史最低水平，导致 33 条河流禁止鲑鱼捕捞。今年夏天，已有 42 条河流和 3 个峡湾被提议关闭。
“27,000 条养殖鲑鱼逃逸对野生鲑鱼来说是一场灾难，”挪威鲑鱼河 (Norske Lakseelver) 发言人 Pål Mugaas 说道。
“科学已经证明，野生种群和养殖鲑鱼杂交产生的后代在自然界中的长期存活率很低。”
挪威大西洋鲑科学咨询委员会将逃逸的养殖鲑鱼列为野生鲑鱼的主要威胁之一。据信，挪威三分之二的野生大西洋鲑鱼种群受到逃逸养殖鲑鱼的基因干扰。
尽管承认野生北大西洋鲑鱼受到“生存威胁”，挪威环境部长 Andreas Bjelland Eriksen 上个月排除了禁止海上开放式养鱼的可能。
相反，他说他计划为野生鲑鱼种群寻求“可接受的”污染水平。
Mowi 发言人 Ola Helge Hjetland 告诉VG 报：“这非常令人遗憾，不应该发生这样的事。”
Mowi 并未立即回应《卫报》的置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/seafood-firm-bounty-escaped-salmon-norway</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚利桑那州一架 Mötley Crüe 歌手的喷气式飞机与飞机相撞，造成一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/arizona-plane-crash-motley-crue-singer</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T12:46:06Z周一，在亚利桑那州斯科茨代尔，一架里尔喷气式飞机与一架停放的飞机相撞，消防员在斯科茨代尔机场坠毁现场周围工作。莫特利家族的一架私人飞机在坠毁现场附近起火，造成一人死亡，多人受伤。当局称，Crüe 乐队歌手 Vince Neil 于周一下午在亚利桑那州斯科茨代尔机场与另一架飞机相撞。Neil 的代表 Worrick Robinson IV 在一份声明中表示，Neil 的飞机在机场降落时偏离跑道，与另一架停放的飞机相撞。Neil 的飞机上有两名飞行员和两名乘客，但他不在其中。
“Neil 先生的思念和祈祷与所有相关人员同在，他感谢今天所有急救人员提供的关键援助，”Robinson 说道。
斯科茨代尔机场航空规划和外联协调员 Kelli Kuester 表示，抵达的飞机偏离跑道，与停在私人领地上的湾流 200 喷气式飞机相撞。她说，看来是这架飞机的左主起落架失灵，导致了相撞。
库斯特说，这架从德克萨斯州奥斯汀飞来的飞机上有四个人，还有一个人在停着的飞机上。
斯科茨代尔消防局的戴夫·福利奥上尉说，两名在碰撞中受伤的人被送往创伤中心，其中一人在医院情况稳定。他说，他们正在努力打捞在碰撞中丧生的人员尸体。
“我们的心与所有涉事人员同在，”Folio 说。
跑道已经关闭，并将在“可预见的未来”继续关闭，Kuester 说。
斯科茨代尔市市长 Lisa Borowsky 在一份声明中表示，她正在密切关注事态发展，并与机场、警方和联邦机构保持联系。
“代表斯科茨代尔市，我们向事故中的遇难者和被送往创伤中心接受治疗的人表示最深切的哀悼，”她说。 “我们将为所有受此悲剧影响的人祈祷。”
该机场是进出凤凰城地区的飞机的热门枢纽，尤其是在大型体育赛事周末，例如废物管理凤凰城公开赛高尔夫锦标赛，该赛事吸引了数英里外的大量人群。
斯科茨代尔相撞事件发生之前，过去两周美国发生了三起重大航空灾难。1 月 29 日，一架商用客机与一架军用直升机在首都附近相撞，造成 67 人死亡。1 月 31 日，一架医疗运输飞机在费城坠毁，机上 6 人和地面上 1 人死亡。上周，一架小型通勤飞机在飞往枢纽社区诺姆的途中在阿拉斯加西部坠毁，机上 10 人全部遇难。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/arizona-plane-crash-motley-crue-singer</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路易斯·鲁比亚莱斯在法庭上表示，他曾问珍妮·赫莫索是否可以亲吻她</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/11/luis-rubiales-tells-court-asked-jenni-hermoso-kiss-spain</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T11:43:19Z路易斯·鲁比亚莱斯在出庭时出现在电视屏幕上，记者们在新闻发布室合影前西班牙足协主席路易斯·鲁比亚莱斯在法庭上表示，他曾问球员詹妮·埃尔莫索是否可以在做爱前亲吻她所以在 2023 年女足世界杯夺冠后。
“我绝对相信她给了我许可，”47 岁的鲁比亚莱斯在马德里法庭上说。“在那一刻，这是完全自发的。”
鲁比亚莱斯被指控性侵犯，然后在另外三名前足协官员的帮助下，试图强迫埃尔莫索公开表示在澳大利亚颁奖典礼上的吻是双方自愿的。
他否认了这些指控，称吻是双方自愿的，而埃尔莫索则表示不是。
随后的丑闻使西班牙首次获得女足世界杯冠军黯然失色，并促使西班牙女球员努力揭露性别歧视，实现与男球员的平等。
更多详情即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/11/luis-rubiales-tells-court-asked-jenni-hermoso-kiss-spain</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员发现，微塑料可以阻塞小鼠脑血管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/11/microplastics-mice-brains</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/11/microplastics-mice-brains</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance 在巴黎人工智能峰会上批评欧盟对科技的“过度”监管 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/11/europe-live-paris-ai-action-summit-macron-von-der-leyen-jd-vance-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T10:19:25Z美国副总统JD Vance抵达巴黎爱丽舍宫参加招待会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/11/europe-live-paris-ai-action-summit-macron-von-der-leyen-jd-vance-tariffs</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔曼·拉什迪将在试图谋杀他的男子的审判中作证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/11/salman-rushdie-testify-trial</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T09:00:13Z一名男子摆姿势拍照萨尔曼·拉什迪预计将于 2022 年 8 月在纽约西部的一场文学聚会上出庭受审，该审判针对的是一名被控企图谋杀他的男子，距离他首次出庭已过去了 35 年多。伊朗宗教领袖已对他下达死刑令。
现年 77 岁的拉什迪同意出庭作证，指控 27 岁的哈迪·马塔尔持刀袭击他，当时拉什迪正准备就庇护所和家庭问题向露天听众发表演讲。
在法官大卫·福利的法庭上，拉什迪和马塔尔将首次碰面，因为检察官称，马塔尔在走近 Chautauqua Institution 露天剧场的舞台时，左手丢下一个装有各种刀具的袋子，右手用一把 10 英寸长的刀刺了拉什迪十几刀。
检察官称，拉什迪和同为演讲者的亨利·里斯（Henry Reese）都惊呆了，起初都坐在那里，里斯也是马塔尔起诉书中的受害者之一。
马塔尔拥有美国和黎巴嫩双重国籍，被指控企图谋杀谋杀和袭击。他拒绝不认罪。在开庭陈述中，陪审员从检察官那里听到马塔尔“几乎成功杀死了拉什迪先生”。
“这个男人毫不犹豫地拿着刀……速度快、力量大、效率高，一次又一次地把刀刺进拉什迪先生的体内，”检察官杰森·施密特说。
马塔尔的首席公设律师纳撒尼尔·巴罗内生病后，马塔尔的辩护团队要求推迟审判。助理公设辩护人林恩·谢弗告诉陪审员，检察官无法证明马塔尔有罪，即使使用视频录像和照片。
“犯罪的要素不仅仅是‘发生了一些非常糟糕的事情’——它们更加明确，”谢弗说。 “确实发生了一些不好的事情，非常糟糕的事情，但地方检察官必须证明更多。”
检察官传唤了一系列证人，希望将马塔尔置于犯罪现场。Chautauqua 员工乔丹史蒂夫斯说，他看到“有人向台上的一位嘉宾挥舞手臂，发生了暴力冲突……”
根据马塔尔被捕后接受的采访，到目前为止，案件中没有提到要求处死拉什迪的教令，这是马塔尔的动机。检察官表示，他们无需提及教令，就可以定罪。
马塔尔将因联邦恐怖主义指控接受审判，其中动机问题很难排除。指控称，马塔尔的动机是伊朗支持的真主党组织对教令的认可。周一，马塔尔走进法庭时说了“解放巴勒斯坦”。
稍后，美国布法罗地区法院将对联邦指控进行审判——跨国恐怖主义、向恐怖分子提供物质支持以及试图向恐怖组织提供物质支持。
拉什迪的预期证词可能会集中在他对所谓袭击的直接经历上。但在去年发表的一篇报道《刀：谋杀未遂后的沉思》中，他讲述了自己在梦中预感到在露天剧场遭到袭击。
律师表示，审判将持续两周。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/11/salman-rushdie-testify-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>