<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>彭斯致特朗普：削减对台支持“可能引发新一轮核军备竞赛”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/mike-pence-donald-trump-taiwan-support-china-relationship-nuclear-weapons</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/mike-pence-donald-trump-taiwan-support-china-relationship-nuclear-weapons</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好莱坞向大卫·林奇致敬：“一位独特、有远见的梦想家”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/david-lynch-hollywood-tributes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/david-lynch-hollywood-tributes</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被关押在埃文监狱的法国男子的母亲说，伊朗知道我的儿子是无辜的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/iran-knows-my-son-is-innocent-says-mother-of-french-man-held-in-evin-jail</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/iran-knows-my-son-is-innocent-says-mother-of-french-man-held-in-evin-jail</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野火导致全球气候变暖二氧化碳水平创纪录跃升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/17/wildfires-drive-record-leap-in-global-level-of-climate-heating-co2</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/17/wildfires-drive-record-leap-in-global-level-of-climate-heating-co2</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：埃隆·马斯克试图影响德国和英国政坛的行为被认为“不可接受”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/elon-musk-uk-germany-favourability-yougov-poll</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/elon-musk-uk-germany-favourability-yougov-poll</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰女子因涉嫌毒害儿童而寻求保护性监护权，以增加社交媒体关注度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/17/queensland-woman-seeks-protective-custody-after-being-charged-with-poisoning-child-to-grow-social-media-following</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T02:13:37Z一名 34 岁的昆士兰女子在布里斯班地方法院出庭受审，她被指控用不必要的药物毒害了她一岁的女儿，以提高她的社交媒体知名度。律师为昆士兰州一名妇女被控用不必要的药物毒害她一岁大的女儿，以获得社交媒体形象，由于宣传，她正在为其客户寻求保护性监护权。
这位来自阳光海岸的 34 岁女子身份不明，周五在布里斯班地方法院出庭，身穿一件绿色的警卫室长上衣和绿色裤子。
她被指控在 2024 年 8 月至 10 月期间给她一岁的孩子提供未经授权的处方药和药房药物，以扩大她的社交媒体形象并获得 60,000 美元的捐款。

相关：Woolworths 解雇两名员工，并调查数十名涉嫌在为期 17 天的罢工期间的行为

这名女子被指控五项故意投毒罪、三项准备用危险物品犯罪罪以及一项酷刑罪、一项儿童剥削罪和一项欺诈罪。
当她的案件被提起时，她双手紧握，面对治安法官 Peter Saggers，看起来很平静。
她的律师 Mathew Cuskelly 没有代表他的客户申请保释，但要求披露预先的证据摘要。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

其中包括与准备犯罪指控有关的闭路电视，警方声称这些监控录像以高质量的镜头捕捉犯罪过程，并附有相关收据和银行记录。
他还要求披露脑电图 (EEG) 设备的视频记录，该设备记录大脑的电活动。
该女子被拘留，案件延期至 1 月 28 日，预计届时她将申请保释。
一名女性支持者坐在法庭前排，对着这名女子微笑，并在被告被带回看守所时向她飞吻。
这名女子将从布里斯班看守所被带到女子看守所监狱。
Cuskelly 要求在她到达监狱后将她置于保护性拘留中。
“这件事引起了一些关注，我担心我的客户的安全，”他说。
Saggers 说这是惩教服务部门的事。
警方称，这些指控是在小女孩因真正的“严重疾病”被送往布里斯班南部的一家医院后才引起他们注意的，当时医院工作人员担心她被毒害了。
警方表示，在测试、医疗声明和专家意见后，他们在孩子的体内发现了未经授权的处方药。
据称，这名妇女无视医院的治疗计划，无视医疗建议，并想方设法在家里获取未经授权的药物给孩子服用，包括其他人的旧药。

相关：澳大利亚网球公开赛：美国资格赛选手 Learner Tien 在五盘大战中击败 Daniil Medvedev

据称，这名女子在“极度痛苦和痛苦”时拍摄了孩子的视频并将其发布到社交媒体上。
“我们认为，我们指控的人服用这些药物是为了提高其社交媒体知名度和浏览量，从而获得经济利益，”DI Paul Dalton 周四表示。
他说，这名女子设立了 GoFundMe 页面进行众筹，并涉嫌以欺诈手段获得了 60,000 美元的资金。捐款。
GoFundMe 正在偿还捐赠者，如果该女子被定罪，警方将要求归还这笔钱。
道尔顿说婴儿情况良好。
离开法庭时，卡斯凯利和支持者拒绝对此案发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/17/queensland-woman-seeks-protective-custody-after-being-charged-with-poisoning-child-to-grow-social-media-following</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被捕的韩国总统尹锡烈在拘留期限临近之际保持沉默</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/yoon-suk-yeol-south-korea-president-jailed-impeachment-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T02:41:43Z警察在首尔西区地方法院巡逻韩国被捕总统尹锡烈的律师表示，他不会参加周五调查人员的新一轮讯问，因为当局面临着获得逮捕令的最后期限延长他的拘留或释放这位陷入困境的领导人。
法律专家表示，为了将尹某拘留更长时间，调查人员预计将于周五向法院申请批准最长 20 天的拘留令。
周三，尹某成为首位被捕的韩国现任总统，原因是警方正在调查他是否在 12 月初短暂实施戒严时犯有叛乱罪。他被关押在首尔拘留中心。

相关：梯子、面条站和韩国流行音乐：韩国总统被捕的经过

尽管尹永哲的律师质疑逮捕的合法性，但首尔中央地方法院周四晚些时候驳回了这一质疑，裁定逮捕合法。
负责刑事调查的高级官员腐败调查办公室 (CIO) 于周五召回尹永哲进行讯问，但他的律师表示，被停职的总统不会出席。
“他在（被捕）第一天已经充分表明了自己的立场，我们尹的律师石东铉在一份声明中表示：“我认为没有理由或必要以问答形式来回回答问题。”

尹一直阻挠对他的审讯，周四也拒绝接受讯问。

当局有 48 小时的时间对被弹劾的总统进行审讯，之后他们必须释放他或申请逮捕令以拘留他长达 20 天。

韩联社援引 CIO 的话称，48 小时倒计时预计将于周五晚上结束，此前它暂停了，以便法院审查对他逮捕的质疑。

石周五表示，调查人员预计将申请拘留令，并补充说，“我们希望法院审查逮捕令时，能够更仔细、更全面地考虑”逮捕的“非法性”。




尹锡烈的律师 Seok Dong-hyeon 表示，被弹劾的总统“没有理由或必要”参加进一步的质询。 摄影：Lee Jin-man/AP


韩国正在努力应对数十年来最严重的政治危机，该危机是由尹锡烈于 12 月 3 日短暂尝试实施戒严，但遭到国会否决。
尽管美国批评尹锡烈宣布戒严，但国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 上周警告称，拥有核武器的朝鲜可能会试图利用首尔的政治局势。
朝鲜在很大程度上避免公开评论首尔的局势，但尹锡烈被捕的消息在事件发生两天后的周五被国家媒体报道。
《劳动新闻》援引外媒的话称，这是韩国首次逮捕现任总统。
“尹锡烈不遵守法律程序，为个人利益而牺牲国家秩序，”该报称。
12 月，朝鲜国家通讯社朝中社将尹锡烈实施戒严的企图描述为为一种“疯狂”的行为，发动了“对人民的独裁”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/yoon-suk-yeol-south-korea-president-jailed-impeachment-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 的星际飞船试飞因飞船被毁而失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/16/spacex-starship-test-flight</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T00:30:15Z一枚火箭似乎在浓烟中起飞，而前景中矗立着高耸的棕榈树SpaceX 周四在其最新一次试飞中发射了星际飞船火箭，但飞船在发射台上助推器接回时发生了惊心动魄的事故，随后被摧毁。
埃隆马斯克的公司表示，飞船的六个发动机似乎一个接一个地关闭，飞行仅 8 分 30 秒就失去了联系。
与之前的试飞类似，飞船原本应该从德克萨斯州飞越墨西哥湾，绕地球飞行一圈。SpaceX 为飞船配备了 10 颗假卫星，用于练习释放。这是这艘全新升级版飞船的首次飞行。
一分钟前，SpaceX 使用发射塔的巨型机械臂接住了返回的助推器。下降的助推器悬停在发射台上方，然后被一对被称为筷子的手臂抓住。

相关：月球首次被列入受威胁文化遗址名单

接住助推器的兴奋很快变成了失望，不仅公司感到失望，而且德克萨斯州南端聚集的人群也感到失望。
“看到助推器降落真是太好了，但我们显然对飞船感到失望，”SpaceX 发言人 Dan Huot 说，并补充说需要时间来分析数据并弄清楚发生了什么。
从航天器收到的最后数据显示，其高度为 90 英里（146 公里），速度为 13,245 英里/小时（21,317 公里/小时）。
这枚 400 英尺（123 米）高的火箭于傍晚从墨西哥边境附近的博卡奇卡发射升空。由于时间太晚，它能够在白天进入地球另一边的印度洋。但这艘外观复古的飞船却从未飞到那么远。
11 月的发射最终损坏了机械臂上的传感器，迫使团队放弃了捕获尝试，SpaceX 加强了捕获塔。助推器被引导到海湾。
该公司还为最新的演示升级了飞船。测试卫星与 SpaceX 的 Starlink 互联网卫星大小相同，与航天器一样，在进入大气层后将被摧毁。
马斯克计划先在星际飞船上发射真正的 Starlink，然后再发射其他卫星，最终搭载机组人员。
这是世界上最大、最强大的火箭的第七次试飞。美国宇航局已经预留了一对星际飞船，以便在本世纪晚些时候将宇航员送上月球。马斯克的目标是火星。
几个小时前，在佛罗里达，另一家亿万富翁的火箭公司——杰夫·贝佐斯的蓝色起源——发射了最新的超大型火箭 New Glenn。火箭在第一次飞行中就进入了轨道，成功地将一颗实验卫星送到了地球上方数千英里的地方。但第一级助推器被摧毁，未能按计划降落在大西洋的一个浮动平台上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/16/spacex-starship-test-flight</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休斯顿警方证据室里的老鼠尝到了毒品的味道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/houston-rats-drugs-police-evidence-room</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T23:00:18Z警察徽章和枪支据官员称，在吃毒品的老鼠入侵该市警察证据室后，休斯顿发现自己遇到了问题。
上周五，包括休斯顿市长约翰据 KHOU 报道，惠特迈尔、警察局长 J Noe Diaz 和哈里斯县地方检察官 Sean Teare 举行了新闻发布会，在会上他们宣布将采取新举措，清除休斯顿警方证据室中老鼠成灾的过期证据。
惠特迈尔在新闻发布会上表示：“举个例子，我们仓库里有 40 万磅大麻，只有老鼠在享用它们。”
与此类似，迪亚兹说：“休斯顿警察局掌握了超过 120 万件证据。我们有 1947 年一起凶杀案的记录，至今仍保存着……我们曾有过 90 年代的可卡因，当时有人已经入狱，但又被释放，我们仍然在保存这些记录。”
哈里斯县地方检察官办公室总法律顾问 Joshua Reiss 表示，老鼠还设法进入了休斯顿警察局缉毒部门的证据室。
“哈里斯县地方检察官办公室上周收到通知，位于特拉维斯 1200 号的 HPD 缉毒证据室存在啮齿动物问题，”Reiss 告诉 KHOU，并补充道：“它们进入了装有蘑菇的包装中。”
据 Reiss 称，毒品证据室和一般证据室“都堆满了旧证据……[这是]一个全国性问题”。
在新闻发布会上，Teare 表示：“我们将开始解决困扰我们每个财产室的系统性问题，即当证据不再有必要保留时，我们不会销毁它……我们将销毁 2015 年之前获得的任何毒品证据。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/houston-rats-drugs-police-evidence-room</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因苏丹内战战术对苏丹陆军首领实施制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/sanction-sudan-army-chief-burhan</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T22:47:17Z阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉于 2024 年 9 月抵达北京首都国际机场，准备参加峰会。美国对苏丹陆军总司令阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉实施制裁，指控他反对派反对他选择战争而不是谈判来结束这场导致数万人丧生、数百万人流离失所的冲突。
美国财政部在一份声明中表示，在布尔汉的领导下，军队的战争策略包括对民用基础设施进行无差别轰炸、袭击学校、市场和医院以及法外处决。
华盛顿在宣布这些措施一周前对布尔汉在两年内战中的对手、准军事快速支援部队指挥官穆罕默德·哈姆丹·达加洛实施了制裁。
消息人士称，周四制裁的一个目的是表明华盛顿没有选边站。
周四早些时候，布尔汉发表讲话时表现出挑衅关于他可能成为目标的前景。

相关：我们忽视苏丹，后果自负。这场大规模谋杀和强奸运动将产生全球影响 | Nesrine Malik

“我听说军队领导层将受到制裁。我们欢迎任何为这个国家服务的制裁，”他在半岛电视台播出的评论中说道。
华盛顿还对向军队供应武器发布了制裁，目标是一名苏丹乌克兰国民以及一家香港公司。
周四的行动冻结了他们的任何美国资产，并通常禁止美国人与他们打交道。财政部表示，已发布授权允许某些交易，包括涉及交战将军的活动，以免妨碍人道主义援助。
苏丹军队和 RSF 于 2021 年共同领导了一场政变，推翻了苏丹的文职领导层，但不到两年后，他们因整合部队的计划而闹翻了。
2023 年 4 月爆发的战争使一半人口陷入饥饿。
达加洛，又名 Hemedti，在华盛顿认定他的部队犯下种族灭绝罪以及袭击平民罪后受到制裁。 RSF 在其控制的领土上进行了血腥的抢劫活动。
苏丹外交部在一份声明中表示，美国的最新举动“只表达了混乱和薄弱的正义感”，并指责华盛顿为 RSF 的种族灭绝辩护。
美国和沙特阿拉伯曾多次试图让双方坐到谈判桌上，但军队拒绝了大多数尝试，包括 8 月在日内瓦举行的会谈，该会谈部分旨在缓解人道主义准入。
军队反而加强了军事行动，本周占领了战略要地瓦德迈达尼，并发誓要夺回首都喀土穆。

相关：与苏丹军队结盟的民兵被指控在喀土穆处决男子

人权专家和居民指责军队进行无差别空袭以及袭击平民，最近一次是本周在瓦德迈达尼进行的报复性袭击。美国此前已认定军队和快速支援部队犯下了战争罪。
美国国务卿安东尼·布林肯周四在当选总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日就职前的最后一次新闻发布会上表示，华盛顿未能在他执政期间结束战斗是“真正的遗憾”。
虽然通过美国外交手段向苏丹提供人道主义援助取得了一些进展，但他们并没有看到冲突的结束，“虐待没有结束，人民的苦难没有结束”，布林肯说。“我们将在接下来的三天继续在这里工作，我希望下一届政府也能继续这样做。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/sanction-sudan-army-chief-burhan</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党推动公布杰克·史密斯的特朗普报告的第二部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/trump-jack-smith-classified-documents-report</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T15:14:35Z一名西装革履的男子正在讲话民主党正在敦促美国司法部长梅里克·加兰德利用他在任的最后几天公布特别检察官关于唐纳德·特朗普保留机密文件的第二卷报告文件。
此前，司法部本周发布了杰克·史密斯报告的第一部分，该报告研究了当选总统试图推翻2020年大选结果的行为，包括煽动暴力暴徒于2021年1月6日袭击美国国会大厦。
该报告得出的结论是，如果特朗普没有赢得2024年大选，他很可能会被判有罪，此后史密斯——上周辞职——放弃了对他的指控。
“司法部迅速公布特别检察官史密斯报告的第二卷符合公众利益，这样美国人民才能尽可能全面地了解唐纳德·特朗普的众议院司法委员会民主党领袖杰米·拉斯金 (Jamie Raskin) 表示：“第二卷报告的发布，是非法和犯罪行为。”
第二卷报告被佛罗里达州美国联邦法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 下令扣留，理由是这会损害两名同案被告沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) 和卡洛斯·德奥利维拉 (Carlos De Oliveira) 的案件，他们被指控与特朗普合谋在特朗普位于海湖庄园的家中隐藏其第一任期内的大量文件。

相关：法律专家称，特朗普试图改写历史，以掩盖史密斯报告

据信该报告详细说明了特朗普非法扣留和隐瞒他将大量含有高度敏感的国家安全机密的文件从白宫移走。在司法部授权搜查特朗普的家后，它们最终于 2022 年被联邦调查局特工找回。
坎农已安排在周五举行法庭听证会，以考虑发布或扣留第二卷的案件。
加兰——包括乔·拜登在内的民主党人批评他等待太久才任命特别顾问调查特朗普——表示他打算在等待针对诺塔和德奥利维拉的案件结果时对该报告保密——但由于该案件预计将在特朗普即将上任的政府下周接管司法部后被搁置，这意味着史密斯的指控不太可能见天日。
加兰建议只向众议院和参议院发布报告司法委员会成员进行审查。
但众议院司法委员会的民主党人表示，这还不够，更广泛地发布报告以将其公之于众是至关重要的。
他们写信给加兰说：“美国民主的本质就是人民有权了解政府官员的公共行为，司法部特别顾问的报告继续向公众开放和获取，这对法治至关重要。”
“作为司法部长，您有责任采取一切必要措施，确保报告在您任期结束前发布，包括在必要时，简单地驳回对特朗普同谋沃尔廷·诺塔和卡洛斯·德奥利维拉的其余刑事指控。”
特朗普的律师将试图说服坎农——他由特朗普任命为法官，并在本案中一直做出有利于特朗普的裁决——禁止向国会进行哪怕是有限的披露，称该报告可能泄漏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/trump-jack-smith-classified-documents-report</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一大堆未知数”：几个月前，洛杉矶居民失去了山火保险。然后大火来了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/california-wildfire-policies-insurance</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/california-wildfire-policies-insurance</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉德皮特对利用他的照片欺骗法国女子的“可怕”骗子做出反应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/brad-pitt-french-woman-scam</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T19:19:03Z一名身穿黑色西装外套和黑色衬衫的男子面带微笑布拉德·皮特的发言人表示这个病毒式传播的故事讲述了一位法国女性相信她与这位演员处于长期关系中，并被冒充他的人骗走了 830,000 欧元（855,000 美元，700,000 英镑）。
“骗子利用粉丝和名人之间的紧密联系，这太可怕了，”发言人在E！新闻获得的一份声明中表示。 “但这是一个重要的提醒，不要回应不请自来的在线联系，尤其是那些没有社交媒体存在的演员。”
这个故事于周日首次出现在法国新闻节目  TF1频道的Seven to Eight上。

相关：法国电视节目因嘲笑爱上人工智能布拉德皮特的女人而被取消

这名女子是一名53岁的室内设计师，自称是安妮出现在节目中，并分享说，她她相信她与皮特有一年多的网上恋情，甚至表示她认为他们相爱了。
据报道，这段关系始于 2023 年 2 月，当时嫁给了一位富有企业家的安妮收到了一条冒充皮特母亲的人发来的消息，后来另一个账户联系了安妮，这次自称是演员本人。
安妮说，他们交流了一年半多。
模仿者使用虚假的社交媒体资料和 WhatsApp 帐户，并使用人工智能生成的图像制作看起来像皮特自拍照的照片，甚至还有皮特护照的明显复印件。
有一次，安妮称该人告诉她，他需要经济援助来治疗癌症，因为他与安吉丽娜朱莉的离婚诉讼导致他的账户被冻结。
她说她收到了人工智能生成的演员出现在医院的照片。
安妮向该人转账数十万欧元作为医疗费用，但当她今年夏天看到皮特和他的伴侣伊内斯·德·拉蒙 (Inés de Ramón) 的照片时，她才意识到自己被骗了。
该节目称，安妮就这一骗局向警方报案。
该节目上周末播出后，迅速在网上疯传，引发了一波关于轻信的网络笑话。
因此，周二，该频道决定从重播服务中删除该集在其网站上。
在播出时，TF1 报道称，安妮一直有心理健康问题，包括严重抑郁，并已住院接受治疗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/brad-pitt-french-woman-scam</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无家可归者获免费午餐”参加特朗普在格陵兰的活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/homeless-people-given-free-lunch-to-attend-donald-trump-jr-event-in-greenland</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/homeless-people-given-free-lunch-to-attend-donald-trump-jr-event-in-greenland</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《双峰》和《穆荷兰路》导演大卫·林奇去世，享年 78 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/david-lynch-twin-peaks-and-muholland-drive-director-dies-aged-78</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/david-lynch-twin-peaks-and-muholland-drive-director-dies-aged-78</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>