<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 09:14:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争实况：调查“处决”投降的乌克兰士兵；卢卡申科在中国会见习近平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/04/russia-ukraine-war-live-latest-updates-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T08:18:15Z武赫莱达尔前线的一名乌克兰士兵。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/04/russia-ukraine-war-live-latest-updates-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄金创历史新高，比特币突破4万美元 – Business Live</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2023/dec/04/gold-hits-record-high-bitcoin-40000-interest-rates-inflation-uk-economy-business-live</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T07:21:44Z精选金条]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2023/dec/04/gold-hits-record-high-bitcoin-40000-interest-rates-inflation-uk-economy-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国选举前反对派候选人争夺职位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/opposition-candidates-jostle-for-position-before-drc-election</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T05:30:34Z菲利克斯·齐塞克迪 (Félix Tshisekedi) 11 月在金沙萨的竞选集会上发表讲话非洲第四人口大国、矿产资源丰富的刚果民主共和国将在三周后举行大选，内战愈演愈烈，两支国际维和部队开始撤离，欧盟选举观察团在政府执政后退出拒绝让他们使用自己的卫星电话。
在一个有着选举舞弊历史的国家，阻止现任总统菲利克斯·齐塞克迪获得第二个五年任期的机会取决于多元化反对派团结在单一可信候选人周围的能力。
该领域共有 24 名候选人，其中包括诺贝尔和平奖获得者妇科医生 Denis Mukwege；弗洛里伯特·安祖鲁尼 (Floribert Anzuluni)，从银行家转型为草根活动家；阿格雷·恩加拉西 (Aggrey Ngalasi)，牧师； Moïse Katumbi，因无法参加 2018 年选举而被禁止入境；以及前石油高管马丁·法尤鲁 (Martin Fayulu)，人们普遍认为他的总统职位在 2018 年被窃取。
竞选中只有一位女性，玛丽-乔西·伊福库 (Marie-Josée Ifoku)，她和几乎所有候选人一样承诺解决掠夺性国家问题。刚果民主共和国围绕钻石的长期腐败已经扩展到锂和钴，而锂和钴是推动绿色能源革命所必需的矿物质。
在一次得票最多者投票中，零散的反对派极大地支持了现任者，以至于安祖鲁尼声称其中 15 名候选人是“由政权创造的”。他说：“在反对派中，我们显然需要建立一个联盟，但联盟必须拥有相同的价值观，并就一项广泛的政治计划达成一致，以解决政治参与者将政治视为营利企业的体系。 ”他与民间社会的磋商表明，安全是选民最关心的问题。
11 月中旬，一群主要候选人在比勒陀利亚举行了会谈，看看他们是否可以围绕一个人物联合起来，但到目前为止尚未达成共识。
上周二，欧盟宣布撤回由 42 名选举专家组成的团队，原本就脆弱的 12 月 20 日投票合法进行的希望遭到破坏。该代表团由左翼瑞典欧洲议会议员马林·比约克 (Malin Björk) 领导，一直在寻求引进他们自己的通信设备和电话，但政府表示这违反了协议。
六名主要反对派候选人已经抱怨全国独立选举委员会距离齐塞克迪较近，以及推迟公布选民名册、大量有缺陷的身份证以及警方对其竞选活动缺乏保护.
该委员会致力于逐个投票站公布投票结果，此举将使政党选举代理人和政治活跃的天主教会更容易监督计票过程。
选民有充分的理由表示怀疑。在 2018 年的选举中，热情的民间社会似乎抓住了结束腐败的机会，以压倒性多数否决了前总统约瑟夫·卡比拉精心挑选的继任者齐塞克迪，转而支持法尤鲁。
然而，在与卡比拉达成明显协议后，齐塞克迪被宣布为获胜者。法亚鲁宣布结果无效的努力没有结果。
最近的总统选举和地方选举是在该国东部战斗激增、利润丰厚的铜钴矿令人震惊的开采以及两支维和部队（15,000 名联合国维和部队）即将撤离的背景下举行的。联刚行动和东非共同体七国部队。
东非委员会的授权将于周五到期，距离该部队首次军事干预仅一年，从而留下潜在危险的安全真空。参加东非共同体任务的第一批肯尼亚部队于周末飞离戈马。 Monuscu 将于 2024 年初退出。
齐塞克迪抱怨说，东非委员会没有履行其职责，迫使东部的武装团体（包括 3 月 23 日团体）放下武器。刚果民主共和国确信，M23 运动的资金和武装均由卢旺达提供。人权观察组织指控 M23 犯有多项战争罪行，并呼吁将该组织和卢旺达的任何支持者列入联合国制裁名单。
法亚鲁和卡图比可能在竞争者中吸引了更多的人群，但目前尚不清楚他们是否会获胜，甚至选举是否会继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/opposition-candidates-jostle-for-position-before-drc-election</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织称空气污染是阿联酋的肮脏秘密</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/air-pollution-is-dirty-secret-in-uae-says-rights-group</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T07:00:37Z日落时的迪拜摩天大楼。阿拉伯联合酋长国&#39;据一份 人权观察的报告。
HRW 对 2023 年 9 月 30 个政府地面监测站的数据进行分析发现，PM2.5（非常小的有毒颗粒，可以深入肺部并容易进入血液）的平均水平几乎是每日建议水平的三倍根据世界卫生组织的空气质量指南。
据估计，阿联酋每年有 1,872 人死于室外空气污染，其中移民占人口的 88%，几乎所有户外工人都面临着最高的风险。自数千名代表齐聚迪拜参加第 28 届缔约方会议以来，大多数日子里天空都笼罩着污染，每日空气质量读数高达世界卫生组织空气质量建议值的五倍。
与美国、挪威和英国等许多其他国家一样，阿联酋正在扩大其石油和天然气业务，尽管科学界一致认为，如果世界要避免最灾难性的气候影响，就必须逐步淘汰化石燃料。尽管国营石油和天然气田在 20 年前就承诺了零例行燃烧天然气的政策，但实际上每天都在燃烧天然气，《卫报》上个月透露。
“化石燃料污染了阿联酋人们呼吸的空气，”人权观察环境主任理查德·皮尔斯豪斯 (Richard Pearshouse) 说。 “但阿联酋政府对公民社会的抹杀意味着没有人能够公开表达担忧，更不用说批评政府未能阻止这种伤害了。”
阿联酋政府表示该国空气质量较差，但主要将其归因于沙尘暴。
人权观察审查和分析了2018年至2023年的政府空气污染数据、卫星数据和政府报告，并采访了户外工作的移民、流亡的阿联酋人、学者和环保组织。 2022 年从 50 个地点采集的 PM10（直径在 2.5 至 10 微米之间的颗粒）平均浓度是世界卫生组织每年推荐值的八倍多。
农民工报告称，他们呼吸的空气灼伤了他们的肺部，导致呼吸困难和皮肤发痒，但他们对风险知之甚少，也没有人可以寻求帮助。
过去十年，阿联酋当局针对包括环保人士在内的人权活动人士，利用法律和法院压制批评者。人权观察报告称，想要报告或公开化石燃料扩张的风险及其与空气污染的联系的阿联酋人面临着非法监视、逮捕、拘留和虐待的风险。
第 28 届缔约方大会上几乎没有阿联酋气候或环境活动人士。
“空气污染在阿联酋是一个肮脏的秘密，”皮尔斯豪斯说。 “如果政府不允许民间社会审查和自由谈论空气污染与其化石燃料工业之间的联系，人们将继续经历完全可以预防的健康状况。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/air-pollution-is-dirty-secret-in-uae-says-rights-group</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 28 届缔约方会议：总统声称逐步淘汰化石燃料“没有科学依据”后引发强烈反对 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/04/cop28-backlash-after-president-claims-no-science-behind-fossil-fuel-phase-out</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T07:10:14Z第 28 届缔约方大会主席 Sultan Al Jaber]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/04/cop28-backlash-after-president-claims-no-science-behind-fossil-fuel-phase-out</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史学家称阿瑟·柯南·道尔私下里对他创作的夏洛克·福尔摩斯感到不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/04/arthur-conan-doyle-secretly-resented-his-sherlock-holmes-creation-says-historian</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T06:00:36Z阿瑟·柯南·道尔。阿瑟·柯南·道尔暗自讨厌他的根据历史学家露西·沃斯利的说法，他创作了夏洛克·福尔摩斯，并指责这位理智的侦探角色拒绝承认他是高雅历史小说的作者。
沃斯利在广播时报中写道，1891 年道尔的犯罪故事开始出现在一本杂志上后，道尔就从“默默无闻到举世闻名”。一个&gt;。十一年后，他被授予爵士爵位。
然而，沃斯利表示，“在表面之下，他是一个不满的人”。
柯南道尔在最初接触知识分子康希尔杂志后，很难为他的夏洛克故事找到出版商。 “只有在他们和另外两个人拒绝了福尔摩斯先生之后，他才最终被第四个更垃圾的出版商接受。他们说这部作品正是他们所寻找的：‘廉价小说’。”
福尔摩斯对柯南道尔来说是有利可图的，但作者决定在他为他赚到足够的钱后杀死他，并于 1893 年把他送过瑞士瀑布。
“然而，十年后，当一家美国出版商向亚瑟提供了相当于 160 万美元的价格时，亚瑟被诱惑让他复活，”沃斯利写道。
“亚瑟一定很恨自己。他会讨厌这样一个事实：在他去世 93 年后的今天，他的历史小说无人阅读，而他的“廉价”但受人喜爱的侦探却永远活在我们的银幕上。”
夏洛克·福尔摩斯是历史上最受欢迎的虚构侦探。柯南道尔写了四部小说和 56 个短篇故事，讲述了主谋利用他的观察能力和推理能力追捕罪犯的故事。
&lt;旁白&gt;
 相关：这张照片就是线索：阿瑟·柯南道尔对他的失落世界英雄的爱

大部分故事都是由福尔摩斯的助手华生医生讲述的，他住在贝克街 221B 号。
夏洛克·福尔摩斯的故事已被改编成舞台、电影和电视剧，本尼迪克特·康伯巴奇、彼得·库欣、罗杰·摩尔、伊恩·麦凯伦、迈克尔·凯恩、查尔顿·赫斯顿和乔纳森·普赖斯都曾扮演这位戴猎鹿帽的侦探。巴兹尔·拉思伯恩 (Basil Rathbone) 在 14 部电影中饰演福尔摩斯。
柯南·道尔出生于爱丁堡，在开始写作之前接受过医生培训。他曾两度成为议会候选人，但在儿子去世后开始对招魂术着迷。作者于 1930 年因心脏病去世，享年 71 岁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/04/arthur-conan-doyle-secretly-resented-his-sherlock-holmes-creation-says-historian</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本熊袭击事件创历史新高，饥饿迫使一些人推迟冬眠</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/bear-attacks-record-high-japan-why-hibernation-delay-hunger</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T05:01:32Z日本北部岩手县的一只黑熊。今年日本在熊袭击中受伤或死亡的人数首次超过 200 人，专家警告说，在动物本该冬眠的冬季，遭遇熊袭击的人数会更多。 
据公共广播公司 NHK 报道，环境部表示，从 4 月份开始的 8 个月内，就有 212 人遭到袭击，其中仅 11 月份就有 30 人遭到袭击。
六人死亡，其中包括北海道最北端县的一名钓鱼者，其部分遗骸被发现靠近一头 1.5 米高的熊。这只熊被枪杀，DNA 检测随后证实遗骸属于失踪男子。
&lt;旁白&gt;
 相关：急剧上升日本因寻找食物而遭遇熊袭击

据媒体报道，自 3 月份以来的总受伤人数远高于 2020 年 4 月以来 12 个月内报告的 158 人的先前记录。
日本当局正在努力解决不断增加的遭遇事件 人类和熊离开自然栖息地寻找食物，专家敦促人们即使在最冷的月份也要保持警惕。
虽然熊通常从 11 月下旬一直冬眠到春天，但今年食物的短缺意味着一些饥饿的动物将继续觅食，媒体报道称 11 月下旬曾有过目击事件，这曾经很罕见。
据《每日新闻》报道，林业专家 Teruki Oka 表示，尽管一些熊预计会比平常更早冬眠以保存体力，但其他没有吃饱的熊“可能会继续四处游荡，而不是冬眠”。
田口博美教授表示，喜爱吃肉的熊尤其具有威胁性，其中包括臭名昭著的 OSO18（这是一只棕熊的代号，从 2019 年开始的四年时间里，这只棕熊在 10 月份袭击了 60 多头牛）东北艺术设计大学熊专家。
“由于缺乏猎物，它们在冬天感到饥饿和焦躁，”他告诉《每日新闻》。
在秋田县，全国大约有三分之一的遭遇发生在秋田县，孩子们继续带着旨在惊吓动物的铃铛步行去学校，而商店表示，他们的驱熊剂已经卖完了。
该地区今年发生了两起备受瞩目的事件：其中一起，一名男子在北秋田镇中心的车库里发现一只熊后失去了一只耳朵，另一起是附近的几人受伤在公交车站被殴打。
过去，人们经常在山里觅食时遇到熊。但山毛榉坚果和其他食物的歉收迫使这些动物冒险离开森林栖息地，不可避免地使它们与建筑区的人们更频繁地接触。
“由于人口减少和其他发展，森林面积不断扩大，耕地被废弃，人类和熊之间的界限变得模糊，”秋田县立大学教授星崎和彦 (Kazuhiko Hoshizaki) 告诉《日经新闻》。
环境部称袭击事件的增加是“非同寻常的”，并敦促人们妥善处理家庭食物垃圾，因为这可能会吸引动物，并确保他们关好门。 NHK 最近向观众提供了建议，告诉观众如果发现熊该怎么办。
日本的熊数量正在增长，最近的一项估计显示黑熊的数量为 44,000 头，而 2012 年估计为 15,000 头。这一数字不包括北海道，据信这里栖息着约 12,000 只乌苏里棕熊，其数量已自 1990 年以来增加了一倍多。
共同社称，今年近四分之三的袭击事件发生在日本东北部，促使环境省派遣专家帮助地方当局捕获和研究熊。
环保人士呼吁采取更多措施改善熊的自然栖息地，而射杀熊的报道却招致了公众的批评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/bear-attacks-record-high-japan-why-hibernation-delay-hunger</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戈尔表示，逐步淘汰化石燃料的协议对人类来说意义重大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/agreement-to-phase-out-fossil-fuels-would-be-huge-for-humanity-says-gore</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T05:00:35Z身着蓝色西装的戈尔各国达成的协议在第 28 届缔约方大会上各国政府的争论中，阿尔·戈尔表示，逐步淘汰化石燃料将是“人类历史上最重大的事件之一”。
如果世界领导人在气候谈判中同意呼吁停止使用化石燃料，那将是一个“令人欣喜的惊喜”，但这样的声明将对世界产生“巨大影响”，戈尔在 2019 年的集会上告诉《卫报》。阿拉伯联合酋长国。
“如果这里有一个让世界惊讶的决定，说‘好吧，我们现在明白了，我们已经赚了足够的钱，我们将继续采取必要措施，让年轻人再次感受到希望，尽可能停止痛苦并开始逐步淘汰化石燃料，这将是人类历史上最重大的事件之一。”这位美国前副总统说道。
戈尔现在是气候危机行动的杰出倡导者，他对为受热浪、干旱、洪水和其他灾害影响最严重的发展中国家设立损失和损害基金，但增加了承诺的资金数额富裕国家对此的贡献是“微不足道的”，而迪拜会议的关键要素将是达成减少化石燃料的协议。
“衡量第二十八届缔约方会议成功与否的标准只有一个：是否承诺逐步淘汰化石燃料，”他说。 “如果它确实包含这样的承诺，那将是一次巨大的成功；如果不这样做，那就是失败。”
出席第 28 届缔约方会议的 200 个国家中，超过一半已表示将支持提及逐步淘汰化石燃料的协议语言。美国气候特使约翰·克里表示，“任何人都很难理解”为什么气候危机的主要原因会继续下去，而联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五则敦促各国领导人明确采取行动石油、煤炭和天然气的尾声。 “不减。不减。逐步淘汰，”古特雷斯说。
然而，这些联合国峰会的共识格式意味着各国必须全部同意协议文本，据了解，俄罗斯、中国和沙特阿拉伯等国家对一项会取消化石燃料的协议感到不安燃料。
许多石油公司利润创纪录，正计划大规模扩张钻探业务，其中包括由 Sultan Al Jaber，也是 Cop28 的主席。阿尔·贾比尔 极力否认有关他利用气候峰会作为与阿布扎比国家石油公司进一步达成石油和天然气交易的方式的指控。
然而，戈尔表示，阿布扎比国家石油公司是“最肮脏的公司之一，也是最不负责任的公司之一”，并且任命 Al Jaber 担任 Cop28 负责人具有破坏性。
“老实说，他们试图让一位化石燃料公司首席执行官来负责第 28 次缔约方大会，这是一个错误，”他说。 “我的意思是这很荒谬。这完全是荒谬的。”
• 第 28 届缔约方大会：化石燃料公司能否过渡到清洁能源？
  格林威治标准时间 12 月 5 日星期二晚上 8 点至 9 点 15 分，与 Damian Carrington、Christiana Figueres、Tessa Khan 和 Mike Coffin 一起就化石燃料公司是否可以过渡到清洁能源进行直播讨论。预订门票 此处 &lt; /a&gt;或在theguardian.live]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/agreement-to-phase-out-fossil-fuels-would-be-huge-for-humanity-says-gore</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度警方被指控在英国锡克教活动家猝死前对其进行骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/indian-police-accused-of-harassing-sikh-activist-in-uk-before-his-sudden-death</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/indian-police-accused-of-harassing-sikh-activist-in-uk-before-his-sudden-death</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-哈马斯战争现场：以色列在“整个加沙地带”扩大地面攻势，导致数百名巴勒斯坦人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/04/israel-hamas-war-live-updates-hundreds-palestinians-killed-israel-ground-attack-gaza-strip-news</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T04:48:25Z巴勒斯坦儿童坐在汗尤尼斯的火边，身后是房屋的瓦砾。以色列表示，它已将针对哈马斯的地面行动扩大到“整个加沙地带”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/04/israel-hamas-war-live-updates-hundreds-palestinians-killed-israel-ground-attack-gaza-strip-news</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉公投结果：选民支持对圭亚那大片地区主张主权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/venezuela-referendum-2023-results-guyana-region-claim-succeeds-sovereignty-essequibo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/venezuela-referendum-2023-results-guyana-region-claim-succeeds-sovereignty-essequibo</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>默拉皮火山喷发：11名徒步旅行者在印度尼西亚火山上被发现身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/mount-merapi-eruption-indonesia-hikers-found-dead</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T02:56:57Z从西苏门答腊省阿加姆的 Nagari Batu Palano 看到默拉皮火山喷出火山灰印度尼西亚省西苏门答腊省默拉皮火山喷发后，印度尼西亚救援人员发现了 11 名登山者的尸体。
一名救援官员表示，在火山上发现了 3 人生还，还有 12 名登山者失踪。救援工作正在进行中。
“还有 26 人尚未疏散，我们已找到其中 14 人，其中 3 人还活着，11 人已经死亡，”巴东搜救机构负责人阿卜杜勒·马利克 (Abdul Malik) 在火山喷发一天后说道。 .
他说，从周六开始，山上共有 75 名徒步旅行者。
周日，这座火山喷发了白色和灰色的火山灰羽流，造成登山者搁浅和受伤，火山灰散布到几个村庄。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  印度尼西亚救援队疏散马拉皮火山喷发的受害者。 摄影：Antara Foto/Reuters


印度尼西亚火山学和地质灾害缓解部官员艾哈迈德·里凡迪 (Ahmad Rifandi) 表示，火山喷发后，两条攀登路线被关闭，建议居住在默拉皮火山山坡上的居民远离火山口 3 公里（1.8 英里），因为可能存在熔岩默拉皮监测站中心。
然而，周六约有 75 名登山者开始攀登这座海拔近 2,900 米（9,480 英尺）的山峰。西苏门答腊省首府巴东当地搜救机构官员哈里·奥古斯蒂安 (Hari Agustian) 表示，部署了包括警察和士兵在内的 160 多名人员来搜寻他们。
他说，获救者中有八人因烧伤被送往医院，其中一人四肢骨折。
社交媒体上的一段视频显示，登山者被疏散，他们的脸和头发沾满了火山灰尘和雨水。
西苏门答腊减灾机构负责人鲁迪·里纳尔迪告诉法新社：“有些人因为天气太热而被烧伤，已被送往医院。” “受伤的是那些离火山口更近的人。”
西苏门答腊自然资源保护机构表示，救援队彻夜工作，帮助登山者抵达安全地带。
火山喷发将火山灰喷向 3,000 多米高空。国家灾害管理局发言人阿卜杜勒·穆哈里表示，落下的火山灰覆盖了几个村庄，遮挡了阳光。他说，当局分发了口罩，并敦促居民戴上眼镜，以保护他们免受火山灰的侵害。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  大约 1,400 人居住在默拉皮的山坡上。 摄影：Antara Foto/Reuters


大约 1,400 人居住在鲁拜 (Rubai) 和戈巴库曼提昂 (Gobah Cumantiang) 的默拉皮山山坡上，最近的村庄距离山顶有五到六公里。
阿卜杜勒·穆哈里说，默拉皮的警报级别维持在四个级别中的第三高，并证实在传感器发现最近几周火山活动不断增加后，当局一直在密切监视这座火山。
默拉皮火山自一月份爆发以来一直很活跃，没有造成人员伤亡。它位于 印度尼西亚有 120 多座活火山，由于其位于太平洋“火环”（环绕太平洋盆地的火山弧和断层线），很容易发生地震。
与路透社、美联社和法新社合作]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/mount-merapi-eruption-indonesia-hikers-found-dead</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在佛罗里达州被捕的前美国外交官被指控担任古巴特工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/03/former-us-diplomat-arrested-in-florida-is-accused-of-serving-as-an-agent-of-cuba</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T00:56:51ZJ Edgar Hoover 大楼上有美国联邦调查局的印章美联社获悉，一名曾担任美国驻玻利维亚大使的前美国外交官在联邦调查局长期反情报调查中被捕，他被指控秘密担任古巴政府特工。 .
两名不愿透露姓名的人士向美联社透露，73 岁的曼努埃尔·罗查 (Manuel Rocha) 于周五因刑事指控在迈阿密被捕，有关此案的更多细节预计将在周一出庭时公布。无权讨论正在进行的联邦调查。
其中一位人士表示，美国司法部的案件指控罗查致力于促进古巴政府的利益。联邦法律要求在美国境内为外国政府或实体执行政治命令的人向司法部登记，司法部近年来加大了对非法外国游说的刑事执法力度。
司法部拒绝置评。目前尚不清楚罗查是否有律师，而他之前工作过的一家律师事务所表示，该律师事务所并不代表他。当美联社联系到他的妻子时，他挂断了电话。
罗查 25 年的外交生涯是在民主党和共和党政府的领导下度过的，其中大部分时间是在冷战时期的拉丁美洲，当时美国的政治和军事政策有时很严厉。他的外交职务包括在美国驻古巴利益部门任职，当时美国与菲德尔·卡斯特罗的共产主义政府缺乏全面的外交关系。
罗查出生于哥伦比亚，在纽约市的一个工人阶级家庭中长大，随后在耶鲁大学、哈佛大学和乔治城大学获得了一系列文科学位，然后于 1981 年加入外交部门。
1997 年至 2000 年间，他担任美国驻阿根廷最高外交官，当时华盛顿支持的长达十年的货币稳定计划在巨额外债和增长停滞的重压下瓦解，引发了一场政治危机，使这个南美国家陷入困境。两周内轮换五位总统。
在担任驻玻利维亚大使期间，他直接干预了 2002 年总统竞选，并在投票前几周警告称，如果这个陷入困境的南美国家当选前古柯种植者埃沃·莫拉莱斯，美国将切断对这个陷入困境的南美国家的援助.
“我想提醒玻利维亚选民，如果他们投票支持那些希望玻利维亚恢复出口可卡因的人，那将严重危及美国未来对玻利维亚的任何援助，”罗查在一次被广泛解读的演讲中说道。试图维持美国在该地区的主导地位。
这个策略奏效了，但三年后，玻利维亚人无论如何还是选举了莫拉莱斯，而这位左翼领导人将以煽动“内战”为由驱逐罗查的继任者外交使团团长。
罗查还曾在意大利、洪都拉斯、墨西哥和多米尼加共和国任职，并担任国家安全委员会的拉丁美洲专家。
美联社联系罗查的妻子卡拉·维特科普·罗查(Karla Wittkop Rocha)时，她没有发表评论。 “我不需要和你说话，”她挂断电话前说道。
从国务院退休后，罗查开始了第二份商业生涯，担任多米尼加共和国一家金矿的总裁，该金矿由加拿大巴里克黄金公司部分拥有。
最近，他在 XCoal（一家位于宾夕法尼亚州的煤炭出口商）担任高级职务； Clover Leaf Capital，一家为促进大麻行业合并而成立的公司；弗利律师事务所拉德纳和西班牙公关公司 Llorente &amp;昆卡。
“我们公司仍然致力于透明度，并将密切关注事态发展，如果我们获得任何信息，我们将与当局充分合作，”Llorente &amp; Co. 首席执行官达里奥·阿尔瓦雷斯 (Dario Alvarez) 说道。昆卡的美国业务，在一封电子邮件中说。
XCoal 和 Clover Leaf Capital 没有立即回应置评请求。弗利与拉德纳说罗查于八月离开了律师事务所。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/03/former-us-diplomat-arrested-in-florida-is-accused-of-serving-as-an-agent-of-cuba</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称其地面部队正在“整个加沙”开展行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/03/fresh-strike-on-jabaliya-refugee-camp-reported-as-israel-intensifies-attacks-on-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/03/fresh-strike-on-jabaliya-refugee-camp-reported-as-israel-intensifies-attacks-on-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员创建了能够识别假酒的人工智能工具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/researchers-create-ai-tool-detect-fraudulent-wine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T00:01:29Z男子采摘葡萄骗子冒充绳状笨重物品高端酒可能很快就会在其酒盒中配备人工智能；科学家们已经训练了一种算法，可以根据常规化学分析来追踪葡萄酒的起源。
研究人员使用机器学习根据数十种化合物浓度的细微差异来区分葡萄酒，使他们不仅可以追踪葡萄酒的特定葡萄种植地区，还可以追溯到酿造葡萄酒的庄园。&lt; /p&gt;
瑞士日内瓦大学的 Alexandre Pouget 教授表示，“存在很多葡萄酒欺诈行为，人们在车库里胡编乱造，打印标签，然后以数千美元的价格出售。” “我们第一次证明我们的化学技术有足够的灵敏度来区分差异。”
为了训练该程序，科学家们采用了气相色谱法，该色谱法已被用来分析 12 年来从法国波尔多地区七个不同庄园收获的 80 种葡萄酒。该技术通常在实验室中用于分离和识别构成混合物的化合物。
该算法不是试图找到区分一种葡萄酒和另一种葡萄酒的单个化合物，而是利用葡萄酒中检测到的所有化学物质来计算出每种葡萄酒最可靠的特征。该程序在二维网格上显示其结果，其中具有相似特征的葡萄酒组合在一起。
“我们看到的第一件事，直接跳到我们身上，是与特定城堡相对应的集群。这立即告诉我们，每个酒庄都有一个特定的化学特征，与年份无关，”Pouget 说。 “正是许多许多分子浓度的整体模式使一座城堡与众不同。每一首都是一首交响乐：没有一个音符可以区分它们，而是整个旋律。”
除此之外，情节还揭示了更多内容。引人注目的是，这些酒庄的位置反映了当地酒庄的位置，多尔多涅河以北的三座酒庄的葡萄酒与加龙河以西的四座酒庄的葡萄酒明显分开。 “当我们根据色谱图进行这些投影时，我们就恢复了波尔多的地图，”Pouget 说。
“随着食品和农业领域的每一个新应用，机器学习在此类研究中的力量变得越来越明显，”阿德莱德大学葡萄酒科学副教授、该书的合著者 David Jeffery 说了解葡萄酒化学。
从葡萄和土壤到小气候和酿酒过程的许多因素都会影响每个酒庄葡萄酒中化合物的浓度。虽然该程序以 99% 的准确率将葡萄酒追溯到正确的酒庄，但它很难区分年份，最多只能达到 50% 的准确率。
这项研究将发表在Communications Chemistry上，表明机器学习可以通过确认葡萄酒是否与其相符来帮助欺诈调查标签。在欧洲，假酒每年造成 30 亿欧元（26 亿英镑）的销售损失，最近的案件凸显了该行业活跃的犯罪网络的规模。今年早些时候，帮派成员因将西班牙餐酒运入法国，然后冒充法国酒。该欺诈行为持续多年，据信涉及相当于近 500 万瓶瓶子，其中一些是 重新包装为波尔多葡萄酒。
虽然欺诈检测是该计划最明显的应用，但 Pouget 表示，该方法可用于监控整个酿酒过程的质量并确保其混合良好。 “我们可以用它来弄清楚如何混合葡萄酒以优化质量，”他说。 “葡萄酒调配是酿造优质波尔多葡萄酒和香槟的关键步骤。到目前为止，这是由一些酿酒师完成的，他们因其技术而获得了丰厚的报酬。拥有这样的工具将使制作优质混合物的成本大大降低，这将使每个人受益。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/researchers-create-ai-tool-detect-fraudulent-wine</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>