<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 09:12:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：哈马斯最新加沙停火提案引发争议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/15/middle-east-crisis-live-rows-over-hamas-gaza-ceasefire-proposal-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T07:50:45Z巴勒斯坦人们正在检查据称以色列袭击了位于阿尔的一个援助仓库的地点。加沙中部努塞拉特难民营]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/15/middle-east-crisis-live-rows-over-hamas-gaza-ceasefire-proposal-israel</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柏林的科技场景被列入联合国教科文组织非物质文化遗产名录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/berlins-techno-scene-added-to-unesco-intangible-cultural-heritage-list</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T05:00:42Z一个晚上柏林科技俱乐部 Tresor柏林的科技场景已被列入联合国教科文组织文化遗产名录，以表彰其对城市文化认同的贡献。
柏林 Clubcommission 是柏林 techno 俱乐部和音乐家的网络，描述此举是“柏林 techno 制作人的另一个里程碑” 、艺术家、俱乐部运营商和活动组织者”。
俱乐部委员会董事会执行成员 Lutz Leichsenring 告诉德国广播公司德国之声：“这一决定将帮助我们确保俱乐部文化被视为值得保护和支持的宝贵领域。”
非物质文化遗产名录创建于 2003 年，旨在保护和协助文化传统，其中包括音乐、艺术、信仰、美食和舞蹈。
十多年来，一直有一场运动将电子文化和音乐添加到列表中，由支持电子音乐文化的非营利组织 Rave the Planet 牵头。
“祝贺所有塑造柏林科技文化并为之做出贡献的文化创造者，”该组织在社交媒体上的一份声明中表示。 “这是整个文化的一个重要里程碑，我们的喜悦之情难以言表。”
Rave the Planet 于 2022 年 11 月提交了 techno 列入列表的申请。
非物质文化遗产地位更常见于更传统的文化活动，例如马拉维的姆维诺格舞蹈或斯洛伐克的风笛文化。然而，最近牙买加雷鬼音乐和印度盛大的大壶节 (Kumbh Mela) 得到认可，促使柏林的 techno 社区领袖发起活动，争取将他们的场景纳入其中。
柏林 DJ 和音乐制作人 Peter Kirn 表示，Techno 是这座城市的基本组成部分。 2021 年，他告诉《观察家报》：“在其他城市，人们不会接受那些非常困难或怪异、充满合成器和非常残酷、扭曲的鼓机的音乐。你不能在俱乐部的高峰时段玩这个游戏，更不用说在午餐时玩了。在这里，在午餐时玩这个游戏是完全可以接受的。
“科技已经成为边缘化人群的避难所，柏林对你有天然的吸引力，因为当你来自不太宽松的地方时，柏林会变得更加宽松。”
科技场景是德国非物质文化遗产名录上的六个新条目之一；其他包括果酒和登山。巴伐利亚州名为 Kirchseeoner Perchtenlauf 的游行也被添加到列表中，参加者打扮成毛茸茸的怪物。
德国现已有 10 项列入联合国教科文组织非物质文化遗产名录。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/berlins-techno-scene-added-to-unesco-intangible-cultural-heritage-list</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你想带着小玩意去探索吗？”：阿姆斯特丹试图通过测验来阻止麻烦的游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/would-you-like-to-explore-with-a-spliff-amsterdam-tries-to-deter-troublesome-visitors-with-quiz</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T05:00:40Z俯瞰运河对面的阿姆斯特丹红灯区景色&lt;多年来，阿姆斯特丹尝试了各种方式来打击滋扰旅游业，从 “远离”运动，以劝阻英国啤酒狂人，禁止在中心公共场所吸食大麻，并规定凌晨 2 点酒吧关门。
现在，它选择了一种新方法，在在线测验中使用典型的荷兰直言不讳的方式，旨在击退那些想要参观这座历史名城而不是郁金香和 Stroopwafels 的人。
“你想买可卡因吗？”阅读阿姆斯特丹规则测验中的一个问题，而另一个问题则问道：“您想喝一杯还是喝一杯来探索这座城市？你手中的 spliff/关节？”
任何想要组织串酒吧或单身派对的人都会收到这样的信息：“这会很麻烦。这是被禁止的。” （因此，郑重声明，这里指的是从街头毒贩那里购买毒品，或者在鹅卵石路上吸食大麻或喝啤酒。）那些对“您想要在性工作者的橱窗里进行导游吗？”这个问题点击“是”的人。也被告知这不再是一种选择。
该市政府的互动活动于上个月推出，很快将推出意大利语、法语、西班牙语和荷兰语版本，旨在表明游客与阿姆斯特丹联系在一起的许多事情实际上是违反规定的。
虽然迫切需要旅游税收收入，荷兰首都正在为大流行后旅游业的复苏而苦苦挣扎，其中包括不受欢迎的客人在门口呕吐、在街道上尖叫和在公共场合小便。尽管市政府竭力阻止，但阿姆斯特丹的过夜游客去年仍增长了 21%，达到 900 万人。
阿姆斯特丹副市长 Sofyan Mbarki 在周三的议会会议上表示，该测验是 备受批评的劝阻运动。 “我们的做法有点不同，”他说。 “未来在 Google 上搜索‘阿姆斯特丹咖啡店’、‘阿姆斯特丹红灯区’和‘阿姆斯特丹雄鹿酒吧’的游客将通过 Google Ads 参加此测验。”
他补充道：“该网站需要揭穿派对游客对在阿姆斯特丹放松的联想，例如提出这样的问题：‘您想尝试哪些著名的荷兰产品？可卡因？’”
该测验至少花费 165,000 欧元（141,000 英镑），部分资金由国家司法部资助，旨在在参与者预订航班之前敲打他们的计划。任何点击足够多的违反规则选项的人都会得到这样的回应：“太糟糕了......考虑到您的喜好，阿姆斯特丹可能无法提供您正在寻找的体验。”
然而，一些专家指出，在线调查问卷可能无法触及目标受众。 “阿姆斯特丹市似乎想吓跑愿意填写调查的潜在游客，”代表民宿业主的阿姆斯特丹 Gastvrij 主席 Maarten Bruinsma 说。
旅游专家 Vincent van Dijk 组织了一年一度的“酒店之夜”，与当地人分享旅游福利，他表示，这是一件好事明确表示有规则，但该网站“悲伤且幼稚”——除非执行罚款，否则毫无用处。
当地基督教民主呼吁党领袖罗吉尔·哈弗拉尔 (Rogier Havelaar) 表示，该委员会发出的信息不明确。 “与此同时，我们向国际媒体发布[计划]欧洲最大的妓院并使可卡因合法化，”他在理事会会议上说。 “这如何适合品牌宣传活动？”
阿姆斯特丹市长 Femke Halsema 呼吁对可卡因的销售和使用进行监管，以此作为打击犯罪团伙利润的手段。
与此同时，红灯区居民伯特·纳普 (Bert Nap) 则持怀疑态度。 “这一切都与阿姆斯特丹的禁果有关，”他说。 “为什么不提供更好的替代方案作为反馈呢？ “在街上吸大麻？我们宁愿没有那个。在家里做，这样你就不会收到阿姆斯特丹人的恶评。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/would-you-like-to-explore-with-a-spliff-amsterdam-tries-to-deter-troublesome-visitors-with-quiz</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示，到本世纪末，澳大利亚阿尔卑斯山将面临世界上最大的降雪量</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/15/australian-alps-face-worlds-largest-loss-of-snow-by-end-of-century-research-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T06:04:57Z雪中的袋鼠全球变暖将导致降雪新研究发现，到本世纪末，澳大利亚阿尔卑斯山的覆盖面积将下降 78%，远快于其他六个主要滑雪区的下降速度。
德国拜罗伊特大学研究人员的今天发表的研究警告说气候危机的加速后果，预计在未来高排放的情况下，全球 13% 的滑雪场可能会失去所有天然积雪。
“在本世纪内，持续的气候变化将导致全球范围内所有排放情景下当前滑雪场的年积雪天数大幅减少，”该研究称。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

“我们预计未来完全缺雪的滑雪场将会大幅增加。”
该研究重点关注七个主要山区滑雪地区，包括欧洲阿尔卑斯山、安第斯山脉、阿巴拉契亚山脉、澳大利亚阿尔卑斯山、日本阿尔卑斯山、南阿尔卑斯山和落基山脉。对于每种情况，它评估了三种气候变化情景的后果：“低”、“高”和“非常高”排放。
在这三种情况下，七个主要山区进行速降滑雪的年积雪天数“将在全球范围内显着减少”。
“在高排放情景下，南半球的滑雪场......将受到气候变化的最严重影响，”研究称。
澳大利亚 78% 的下降率是迄今为止评估的主要滑雪地区中最高的，其中包括欧洲阿尔卑斯山 42%、日本阿尔卑斯山 50% 和新西兰南阿尔卑斯山 51%。
&lt;旁白&gt;
 相关：如果我们想给大堡礁一个生存的机会，我们就不能假装我们做得足够了 |亚当·莫顿

该研究称，预计位于人口稠密地区的滑雪场将更容易受到全球变暖的影响，并补充说，由于积雪减少，全球滑雪胜地的经济盈利能力可能会下降。
该研究预计，尽管人工造雪等技术和管理策略目前已被广泛用于缓解雪量短缺，但“在严重的气候变化情况下，可能不会成为充分的补偿措施”。
研究发现，“滑雪胜地可能需要搬迁或扩张到海拔较高、人口较少的山区，以应对气候变化的影响。”
“这些发现在社会经济和生态方面都令人担忧。”
这是因为斜坡轮廓、景观美化以及在朝北和更高的高架斜坡上开发新滑雪场等策略被认为是“对自然和独特的山区生物多样性的威胁”。
虽然滑雪及其旅游价值对当地经济非常重要，但“山区的生物多样性已经受到全球变暖的严重影响，”该研究称。 “由于滑雪场的扩大和滑雪者向更高海拔地区的集中，[它]可能会受到额外的压力。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/15/australian-alps-face-worlds-largest-loss-of-snow-by-end-of-century-research-shows</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新南威尔士州种植的蓝莓打破了吉尼斯世界纪录，成为世界上最重的蓝莓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/15/blueberry-nsw-breaks-guinness-world-record-heaviest</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T05:08:30Z打破纪录的蓝莓重量是之前纪录保持者的1.25倍。&lt; /div&gt;它是深蓝色的，大约有高尔夫球的直径，重量是普通蓝莓的 10 倍。
这颗水果于 11 月 13 日采摘，本周被吉尼斯世界纪录正式认定为世界上最重的蓝莓。
“当我们把它放在秤上时，我有点震惊，”新南威尔士州科林迪的水果和蔬菜生产商 Costa 的蓝莓主管布拉德·霍金 (Brad Hocking) 说。
“我知道它们很大，但必须再三确认。”
&lt;旁白&gt;
 相关：在悉尼的水果和蔬菜市场，批量购买的价格仅为超市价格的 30%

由 Hocking、Jessica Scalzo 和 Marie-France Courtois 种植的浆果重 20.4 克，宽 39.31 毫米。
霍金说，巨型蓝莓现在已被冷冻，但有人讨论将其浇铸在树脂中并挂在墙上。
它来自 Eterna 品种，这是 Costa 品种改良计划 (VIP) 下培育的一种蓝莓，该计划每年开发一到两个新的蓝莓品种。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

打破纪录的蓝莓重量约为之前纪录保持者的1.25倍，重16.2克，直径36.33毫米。过去两项纪录是由 Ozblu 西澳大利亚种植者于 2020 年和 2018 年创造的。
霍金表示，虽然较大的水果通常会牺牲质量，但 Eterna 品种的蓝莓“质地坚硬，保质期非常长”。
“消费者体验始终如一，味道极佳，”他说。 “它确实非常出色，即使它提供的尺寸很大，它也能保持所有这些食用品质。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  农学家 Brad Hocking 在新南威尔士州科林迪的 Costa Group 蓝莓农场。 摄影：Brigid Veale/Costa Group


霍金说，这种水果在 Eterna 品种中并不存在异常：霍金说，采摘浆果时大约有 20 个大小相似的蓝莓。
他说，对更大水果的需求不断增长，他将此归因于从在烘焙和早餐麦片中使用水果转向零食。
霍金表示，虽然“总有变得更大的潜力”，但科斯塔专注于改善农艺性状——例如耐热性和对病虫害的抵抗力——而不是尺寸。
他说，这一记录“需要很长时间才能实现”，从育种过程开始到商业化大约需要 10 年时间。
哥斯达黎加蓝莓采用传统技术培育，包括手工授粉和扔出种子。
在澳大利亚，Costa 还开发了专门用于低纬度地区生产的 Delight 品种，以及具有扩展生产能力的 Arana 品种，因此一年中可以收获六个月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/15/blueberry-nsw-breaks-guinness-world-record-heaviest</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斐济内政部长表示，经过审查后，斐济将遵守与中国警方的协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/fiji-china-police-exchange-intelligence-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/fiji-china-police-exchange-intelligence-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯军队抵御亲基辅武装分子的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/ukraine-war-briefing-russian-forces-fending-off-attacks-by-pro-kyiv-fighters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/ukraine-war-briefing-russian-forces-fending-off-attacks-by-pro-kyiv-fighters</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 提出驳回鲁斯特枪击事件中非自愿过失杀人指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/15/alec-baldwin-files-to-dismiss-involuntary-manslaughter-charge-in-rust-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T02:37:33Z亚历克·鲍德温 2019 年在纽约出庭亚历克·鲍德温的律师已要求法官驳回对演员提出过失杀人指控，指控检察官在获取起诉书时“几乎违反了书中的每一条规则”。
在这些指控中，据称州检察官违反了法院命令，向媒体披露信息，并向大陪审团发出有关非自愿过失杀人的指示，“对鲍德温不利”。
“够了，”律师们说。
&lt;旁白&gt;
 相关：Rust 听证会的专家证词对 Alec Baldwin 的账户产生了怀疑

“这是对制度的滥用，也是对权利被践踏到极致的无辜者的滥用。法院应该驳回起诉。”
该动议还声称，检方“非法剥夺”大陪审团对鲍德温有利的证据，其中包括未能让鲍德温的证人“出庭作证”。
它补充说，检察官“公开将鲍德温拖入其不当行为造成的污水坑，完全不考虑严重的刑事指控已经悬在他头上两年半的事实”。
鲍德温今年 1 月被重新指控过失杀人罪，将于 7 月在新墨西哥州圣达菲进行审判。
2021 年 10 月，电影摄影师哈琳娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 在西部片《铁锈》片场因鲍德温手持的道具枪走火而被杀，他被指控犯有过失杀人罪。鲍德温否认扣动扳机。
驳回动议是在 Rust 事件发生几天后提出的。经过两周的审判后，军械制造商汉娜·古铁雷斯-里德被判犯有过失杀人罪。
她被判有罪的指控最高可判处 18 个月监禁和 5,000 美元（7,500 澳元，3,900 英镑）罚款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/15/alec-baldwin-files-to-dismiss-involuntary-manslaughter-charge-in-rust-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅根推出新品牌 American Riviera Orchard 以回归 Instagram</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/15/meghan-markle-new-brand-american-riviera-orchard-instagram-post</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T02:01:38Z公爵夫人苏塞克斯的夫人参加招待会梅根，&lt; a href=&quot;&quot;&gt;苏塞克斯公爵夫人在时隔四年重返 Instagram 后，推出了一个新的生活方式品牌，其中有数十种产品正在开发中。
这是梅根自 2020 年以来的第一篇社交媒体帖子，通过 九个 Instagram 帖子宣布了美国里维埃拉果园 (American Riviera Orchard)，这些帖子共同展示了该品牌的镀金形象标志和徽章。几个小时内，该帐户就有超过 200,000 名关注者。
皇家观察家推测该徽标是苏塞克斯公爵夫人自己的书法。
该品牌的商标申请包括烹饪书、餐具、床单、一系列涂抹酱和蜜饯，包括果冻、果酱和坚果酱，以及指定为“非贵金属”的餐桌卡座。
&lt;旁白&gt;
 相关：梅根说她在怀孕期间遭受了“可恶的”网络虐待

第二份国际注册申请 包括文具、纺织品、网兜、瑜伽装备以及一系列宠物相关物品，如皮带、项圈、喂食垫和鸟食。
此次发布会还包括一个 Instagram 故事，在关闭声音的情况下，该故事与电视剧继承之战的标题序列有些相似，展示了梅根在她的厨房里插花蒙特西托庄园，穿着黑色舞会礼服在壁龛里摆姿势。该视频设置为 Nancy Wilson 的《I Wish You Love》。
除了 Instagram 帐户外，该品牌还推出了一个网站，其中包含公司徽标和用于加入候补名单的单一注册框。
自从梅根和哈里于 2020 年辞去高级王室成员职务以来，有人猜测梅根将冒险进入玛莎·斯图尔特或格温妮丝·帕特洛式的产品帝国。
此后，两人进入了许多备受瞩目的媒体企业，包括与 Netflix 签订的为期五年的协议，据报道价值 1 亿美元，2023 年中期结束的 2000 万美元 Spotify 合同 和 Harry 的畅销书2023 年回忆录备用。
但美国里维埃拉果园是梅根打算出售实物商品的第一个迹象。
梅根和哈里还通过阿彻韦尔基金会从事慈善工作，该基金会倡导数字信任和安全。
对于梅根来说，生活方式品牌将是一种回归，她之前曾采访过名人朋友，分享食谱，并在 The Tig 上发表有关旅行、美容和美食的博客，这是一个生活方式网站，她在与哈里结婚之前关闭了。
与美国里维埃拉果园一样，该博客以书法设计细节为特色，尽管她的新公司的调色板已从简单的黑白变为更奢华的金色和奶油色美感，更像是婚礼请柬，而不是手写的便条。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/15/meghan-markle-new-brand-american-riviera-orchard-instagram-post</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子在起诉阿拉斯加和波音的团体中差点被吸下飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/passengers-sue-alaska-airlines-boeing-airplane-panel-blowout</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T01:32:08Z飞机座位和飞机上的开放空间七阿拉斯加航空这架令人痛苦的航班因门大小的面板被炸断而不得不紧急降落，乘客正在起诉该航空公司和飞机制造商波音公司。
原告之一是 Cuong Tran，他是一名坐在靠窗座位上的乘客，门塞正后方，门塞在半空中爆炸，导致 737 Max 9 喷气式飞机机舱内迅速减压。当空气从洞中冲出时，他被安全带救了出来，撕掉了一双袜子和一只鞋子，并吸走了他的 iPhone。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国当局表示，应在门塞爆裂后对更多波音 737 飞机进行检查

据律师称，他和其他六名原告在事件中遭受了人身伤害，并担心自己的生命安全，他们正在起诉阿拉斯加航空公司、波音公司、飞机制造商及其供应商 Spirit Aerosystems。
该诉讼于周四在华盛顿金县高等法院提起。这是该航班乘客提起的几起诉讼之一，其中另一起诉讼是在金县代表 22 名乘客提起的，另一起诉讼是由三名俄勒冈州乘客提起的，要求赔偿 10 亿美元，另一起诉讼是代表 33 名乘客向联邦法院提起的。
美国国家运输安全委员会 (NTSB) 表示，飞机上爆炸的门塞缺少四个关键螺栓，NTSB 表示 寻求有关谁在插头上工作的更多信息。波音 737 Max 项目负责人被罢免 在井喷之后。
1 月 5 日的事件促使美国联邦航空管理局在调查期间停飞了部分波音 737 Max 9 飞机，美国司法部已开始对该公司进行刑事调查。
这一事件给波音公司带来了进一步的压力，该公司在 2018 年和 2019 年发生两架 737 Max 8 喷气式飞机坠毁、造成 346 人死亡后，已经受到密切关注。
尽管一月份的阿拉斯加航班能够安全着陆并且没有造成重大伤害，但最新诉讼中的律师表示，有几名乘客受伤并受到精神创伤。
“我们客户的一个孩子丢了衣服——他的衬衫被吸掉了，”代表乘客的律师阿里·弗里德曼 (Ari Friedman) 说。
“我们可以从产品缺陷的角度来看待它，或者我们也可以从当公司认为他们可以开始偷工减料，将股价节省几个点时会发生什么来看待它。这些飞机飞行的公众和社区的费用，”弗里德曼说。
代表乘客提起的另一项集体诉讼指控氧气面罩出现故障。有些人被碎片击中，并在飞机减压时遭受颈部扭伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/passengers-sue-alaska-airlines-boeing-airplane-panel-blowout</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国下议院投票通过征收环境附加费限制快时尚的“过度”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/france-fast-fashion-law-environmental-surcharge-lower-house-votes</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T01:41:59Z进口二手衣服在加纳阿克拉的垃圾场腐烂。法国下议院投票通过了旨在缩小快时尚市场的一揽子措施。法国下议院支持一系列旨在降低快时尚成本的措施，特别是来自中国大众的商品生产商对买家的吸引力较小。
生态转型部长 Christophe Bechu 表示，周四的投票使法国成为世界上第一个“立法限制超快时尚过度行为”的国家。这些措施仍需要参议院投票。
主要措施包括禁止最便宜的纺织品做广告，以及对低成本商品收取环境费。
&lt;旁白&gt;
 相关：“这是行业的肮脏秘密”：为什么时尚界的供过于求问题是一场环境灾难

法国服装市场充斥着廉价进口服装，而一些本土品牌已经宣布破产。
但 Horizo​​ns（与提交法律草案的总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 结盟的政党）提出的主要论点是环境问题。
“纺织品是污染最严重的行业，”Horizo​​ns 副手 Anne-Cecile Violland 说道，并补充道该行业占温室气体排放量的 10%，并且是水的主要污染源。
根据该法律，法国将采用服装生产量和新系列周转速度等标准来确定快时尚的构成。
Violland 指出，中国公司 Shein 及其“每天 7,200 件新服装”是集约化时装生产的典型例子。
法律生效后，精确的标准将在法令中公布。
快时尚生产商将被迫告知消费者其产品对环境的影响。
计划从明年开始对每件商品收取 5 欧元（4.20 英镑）的与快时尚生态足迹相关的附加费，到 2030 年升至 10 欧元。但是，该费用不能超过商品价格标签的 50%。
Violland 表示，收费所得将用于补贴可持续服装生产商，使他们能够更轻松地竞争。
限制快时尚广告的措施也获得批准，尽管保守派议员 Antoine Vermorel-Marques 表示“禁止纺织品广告，特别是时装广告，意味着时尚的终结”。
左翼和绿党代表提出的一项倡议，即将对违反规则的生产商的最低处罚以及进口配额和更严格的行业工作场所标准纳入新法律，但已被否决。
得益于路易威登、香奈儿、爱马仕、迪奥和卡地亚等全球领先的奢侈品牌，高端时尚成为法国经济的基石。
但法国低端时尚市场已经输给了欧洲竞争对手 Zara、H&amp;M，以及最近的中国巨头 Shein 和 Temu。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/france-fast-fashion-law-environmental-surcharge-lower-house-votes</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本神秘的危险链球菌感染飙升至创纪录水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/japan-streptococcal-infections-rise-details</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/japan-streptococcal-infections-rise-details</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，神经系统疾病现在是全球健康状况不佳的主要原因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/14/neurological-conditions-now-leading-cause-of-ill-health-worldwide-finds-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/14/neurological-conditions-now-leading-cause-of-ill-health-worldwide-finds-study</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根州校园枪击案凶手父亲被判过失杀人罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/father-of-michigan-school-shooter-found-guilty-of-involuntary-manslaughter</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T23:57:46ZA穿着西装打领带的中年男子。密歇根州一名校园枪击案凶手的父亲被判犯有过失杀人罪，该案因寻求寻找对孩子的行为负刑事责任的父母而成为全美头条新闻。
&lt;旁白&gt;
 相关：尤瓦尔德父母对造成 22 人死亡的袭击事件报告感到愤怒，并赦免了警方

詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley)，47 岁，是 15 岁男孩伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 的父亲，伊桑·克鲁布利于 2021 年 11 月 30 日从家里拿枪杀死了牛津高中的四名学生。
二月份，伊森的母亲詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 被判犯有过失杀人罪，这增加了未来校园枪击案凶手的父母也将在美国法庭接受审判的可能性。
克鲁布利夫妇是第一批受到这种方式起诉的美国父母。
在对詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley) 进行的为期五天的审判中，检察官表明，这把新获得的 Sig Sauer 9 毫米枪没有安全地固定在克鲁布利 (Crumbley) 家中。
检察官认为，虽然密歇根州当时没有存储法，但詹姆斯·克鲁布利有法律义务保护他人免受他儿子可能造成的伤害。
“詹姆斯·克鲁布利并没有因为他儿子的所作所为而受审，”检察官凯伦·麦克唐纳告诉陪审团。 “詹姆斯·克鲁布利因其所做和未做的事情而受到审判。”
她说，他“没有获得通行证，因为其他人”实际上扣动了扳机。
枪击事件发生当天，伊森的精神状态正在下滑：他在数学作业中画了一把枪和一名受伤男子的可怕图画，并补充道：“这种想法不会停止。帮我。到处都是血。世界已经死了。”
但克鲁布利夫妇在学校举行了简短会议后拒绝带伊森回家，只接受了返回工作岗位的心理健康服务提供者名单。他们没有告诉学校工作人员，詹姆斯·克鲁布利四天前购买了一把与图中相似的手枪。
几个小时后，伊森从背包里拿出枪，开始射击。没有人检查过这个包。
牛津大学的受害者是 17 岁的贾斯汀·先令 (Justin Shilling)；麦迪辛·鲍德温，17 岁；哈娜·圣朱莉安娜，14 岁；和泰特·迈尔，16 岁。
詹姆斯和詹妮弗·克鲁布利是第一批被指控对儿童大规模校园枪击案负责的美国父母。
早些时候，2021 年 11 月，伊森在日记中写道，他需要心理健康方面的帮助，“但我的父母不听我的，所以我得不到任何帮助”。
辩护律师表示，詹姆斯·克鲁布利不知道伊森知道在家里哪里可以找到枪，学校官员似乎更担心他伤害自己，而不是他人。
现年 17 岁的伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 因谋杀和恐怖主义罪被判无期徒刑，正在服刑。
美联社贡献了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/father-of-michigan-school-shooter-found-guilty-of-involuntary-manslaughter</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高等法院裁定澳大利亚计算机科学家不是比特币创造者中本聪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/14/australian-craig-wright-not-bitcoin-creator-satoshi-nakamoto-high-court-rules</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T14:51:36Z克雷格·赖特 (Craig Wright) 因诉讼抵达法庭中本聪 (Satoshi Nakamoto)，高等法院法官裁定，比特币的匿名创造者不是澳大利亚计算机科学家克雷格·赖特，结束了伦敦为期两个月的紧张审判。
在一项极不寻常的判决中，主审法官梅勒法官在案件结束后几秒钟内就做出了判决，并承诺在适当的时候发布“相当长的书面判决”。
“然而，在考虑了本次审判中向我提供的所有证据和意见后，我得出的结论是证据是压倒性的，”梅勒说。
&lt;旁白&gt;
 相关：法院告诉克雷格·赖特（Craig Wright）声称他发明了比特币是“无耻的谎言”

“首先，赖特博士不是比特币白皮书的作者。其次，Wright 博士并不是在 2008 年至 2011 年期间以中本聪 (Satoshi Nakamoto) 的笔名收养或运营的人。
“第三，赖特博士不是比特币系统的创建者。第四，他不是比特币软件初始版本的作者。”
赖特被一家名为加密货币开放专利联盟 (Copa) 的加密货币公司集团起诉，该联盟试图阻止他继续声称自己发明了加密货币，并利用这一点来扩大他对该行业的影响力。
审判在开始之前就发生了不寻常的转变。 Copa 的成员包括 Twitter 联合创始人 Jack Dorsey 的 Block、Coinbase 和比特币投资工具 MicroStrategy，Copa 指控 Wright 伪造了大量作为证据提供的文件。
该组织的专家证人表示，他们发现了回溯编辑的特征，这些编辑是使用据称制作文件时不存在的软件版本创建或更改的。 Copa 声称，一份文件包含 ChatGPT 参与其创建的痕迹，尽管事实上该软件直到该文件编写多年后才存在。
Jonathan Hough KC，代表 Copa，告诉高等法院，赖特的主张是“厚颜无耻的谎言和精心设计的虚假叙述，并得到工业规模伪造的支持”。
赖特辩护的专家证人同意许多评估，包括发现描述比特币的原始文档是使用 OpenOffice 软件编写的，而 Wright 提供的版本是使用名为 LaTeX 的工具编写的。&lt; /p&gt;
在审判开始后的盘问中，赖特随后对西蒙·普拉克斯博士（由他自己的律师任命的专家）表示担忧，认为他不具备完成这项任务的资格。 “我没有选择普拉克斯博士，我也不想要普拉克斯博士，”赖特说。 “普拉克斯博士是一位心理学家。他拥有心理学学位。他没有信息安全方面的资质。”
当被问及他的立场是否是“你身边召集的专家不是一个有适当资格的专家，无法就他在报告中涵盖的内容提供证据”时，赖特说：“如果你直接问我这个问题，是的。” 
2022 年 8 月，赖特赢得了一场针对一名男子的诽谤案，该男子称他为“骗子”，因为他声称自己是中本聪。但在法官裁定他“在审判前几天故意提出虚假案件并提出故意虚假证据”后，赔偿金被定为仅为 1 英镑。
Copa 发言人表示：“这一决定对于开发者、整个开源社区以及真相来说都是一场胜利。八年多来，赖特博士和他的金融支持者一直谎报他的中本聪身份，并利用这个谎言来欺凌和恐吓比特币社区的开发人员。今天，法院裁定克雷格·赖特 (Craig Wright) 不是中本聪。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/14/australian-craig-wright-not-bitcoin-creator-satoshi-nakamoto-high-court-rules</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>