<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 09:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>洛杉矶大火预计将成为美国历史上损失最惨重的火灾，损失估计超过 2000 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/la-fires-wildfire-economic-losses</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/la-fires-wildfire-economic-losses</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别检察官报告称，唐纳德·特朗普可能会因 2020 年大选被定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/donald-trump-2020-election-conviction-special-counsel-report-jack-smith</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T06:50:53Z唐纳德·特朗普据负责调查的特别检察官称，如果唐纳德·特朗普没有赢得 2024 年的总统大选，他将因在 2020 年试图继续执政失败而被判有罪他。
杰克·史密斯的报告详细介绍了他的团队对特朗普颠覆民主行为的调查结果，该报告于周二早些时候由司法部发布。
2021 年 1 月 6 日发生叛乱后，史密斯被任命为特别顾问，负责调查特朗普推翻 2020 年大选的行为。他的调查最终形成了一份详细的报告，提交给了司法部长梅里克·加兰德 (Merrick Garland)。
报告的第一卷详细概述了特朗普的行动，包括他向州官员施压、召集替代选举人以及鼓励支持者抗议选举结果的努力。
史密斯声称，如果特朗普在 2024 年大选中获胜，没有导致起诉无法继续，他相信证据足以在审判中定罪特朗普。
“该部门认为宪法禁止继续起诉和起诉总统，这种观点是绝对的，并不取决于指控罪行的严重性、政府证据的力度或起诉的是非曲直，办公室完全支持这些观点，”史密斯写道。
“确实，如果不是因为特朗普当选并即将重返总统宝座，办公室评估认为，可采纳的证据足以获得并维持定罪。”审判。”
该报告的第二卷涉及特朗普涉嫌不当处理机密文件，由于针对特朗普同案被告的法律诉讼正在进行中，该卷处于封存状态。听证会定于周四举行，以确定是将其公布给国会还是封存。
特朗普和他的法律团队将该报告描述为旨在破坏总统过渡的“政治暗杀”。
这是一条突发新闻，请回来查看更新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/donald-trump-2020-election-conviction-special-counsel-report-jack-smith</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爆炸性武器造成的平民伤亡达到十多年来的最高水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/civilian-casualties-of-explosive-weapons-at-highest-level-in-more-than-a-decade</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T06:00:03Z黎巴嫩南部发生爆炸后烟雾升起。一项年度研究得出结论，全球因爆炸或其他爆炸性暴力造成的平民伤亡已达到十多年来的最高水平，反映了加沙和黎巴嫩以及乌克兰正在进行的战争。
武装暴力行动 (AOAV) 是一个监测组织，该组织表示，2024 年有 61,353 名非战斗人员死亡或受伤，比去年增加了 67%，此前这是自 2010 年开始调查以来统计的最大数字。
以色列军事行动占当年记录的平民死亡或受伤总数的 55%，为 33,910 人，而俄罗斯在乌克兰是导致死亡或受伤的第二大原因，占 19%（11,693 人）。
研究发现的其他重大冲突发生在苏丹和缅甸，尽管这两个国家合计占总伤亡人数的 8%——不到乌克兰的一半。
AOAV 执行董事 Iain Overton 称这些数字令人痛心。“2024 年对于陷入爆炸性暴力的平民来说是灾难性的一年，尤其是在加沙、乌克兰和黎巴嫩。国际社会不能忽视所造成的伤害规模。”

Interactive

AOAV 的统计基于全球爆炸暴力事件的英语报告，低估了平民死亡和受伤的真实人数，部分原因是单一语言的媒体报道不可避免地不完整。
尽管如此，监测小组自 2010 年以来一直使用相同的方法，可以比较每年爆炸物造成的伤害——这表明全球暴力事件是否在增加。
据报告，全球平民死亡人数增加了 51%，达到 25,116 人，而受伤人数增加了 81%，达到 36,237 人。所研究的致命和危险事件数量也增加了 26%，达到 10,120 起。
2024 年的总数更高，反映了以色列与哈马斯、黎巴嫩真主党和中东其他伊朗代理人同时进行的重大战争，以及俄罗斯对乌克兰的持续入侵。
加沙是受影响最严重的地区，占英语媒体报道的所有伤亡人数的 39%，包括 14,435 人死亡和 9,314 人受伤，其次是乌克兰和黎巴嫩。巴勒斯坦管理的加沙卫生部公布的伤亡人数统计显示，2024 年死亡人数超过 23,600 人，这表明新闻报道低估了可能的真实情况。

相关：《柳叶刀》研究发现，加沙死亡人数比官方数字高出 40%

本月早些时候发表在《柳叶刀》上的研究估计，以色列与哈马斯战争前九个月加沙的死亡人数为比巴勒斯坦领土卫生部记录的数字高出约 40%。
以色列表示，它竭尽全力避免平民伤亡。“世界上没有其他军队采取过如此广泛的措施，”一位回应《柳叶刀》报告的官员说。“本报告中提供的数字并不反映当地的情况。”
根据 AOAV 的研究，空袭是造成死亡和受伤的主要原因，伤亡人数增加了一倍，达到 30,804 人，反映出以色列大量使用空中力量。俄罗斯大量使用导弹打击乌克兰目标，过去一年导弹数量增加了 46%。
此前，年度最高纪录出现在叙利亚内战最激烈时期和打击伊斯兰国的早期战役期间，即 2013 年至 2017 年，但今年的水平还不到一半。爆炸暴力包括空袭、炮击或其他炸弹造成的死亡或受伤。枪击和刺伤造成的伤亡不计算在内。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/civilian-casualties-of-explosive-weapons-at-highest-level-in-more-than-a-decade</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖获奖者呼吁紧急采取“登月计划”以避免全球饥饿灾难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/14/nobel-world-food-prize-laureates-global-hunger-open-letter-food-production</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/14/nobel-world-food-prize-laureates-global-hunger-open-letter-food-production</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国和欧洲清理有毒 PFAS 污染的成本可能高达 1.6 万亿英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/14/cost-clean-up-toxic-pfas-pollution-forever-chemicals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/14/cost-clean-up-toxic-pfas-pollution-forever-chemicals</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几个月前，神秘球被冲上岸，导致悉尼北部九个海滩关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/14/mystery-balls-close-nine-northern-sydney-beaches-after-fatbergs-washed-ashore-in-2024</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T03:09:51Z库吉海滩悉尼北部的九个海滩因球形碎片被冲上岸而关闭。
北部海滩委员会周二建议海滩游客避开曼利、迪怀、长礁、昆斯克利夫、淡水、北库尔库尔和南库尔、北斯泰恩和北纳拉宾海滩将暂时关闭，直至另行通知。

相关：新南威尔士州监管机构选择在美国大选当天公布悉尼神秘沙滩球的内容

在 Facebook 上的一篇帖子中，市议会表示，在监管机构向其通报有残骸后，它正在与新南威尔士州环境保护局 (EPA) 合作清理沙滩球并将其送去检测。
所发现的大多数样本都是大理石大小，但也有少数样本较大。议会表示，这些球是白色或灰色的。

Interactive

北部海滩市长 Sue Heins 表示，这些球“可能是任何东西”。
“我们目前还不知道它是什么，这让我们更加担忧，”她周二表示。
“显然有什么东西在泄漏或掉落，或者漂浮在那里并被抛来抛去。但实际上是谁把它掉在地上、弄丢了或泄露了出去，我们谁也不知道。”
去年 10 月，数千块球形碎片被冲上邦迪、布朗特、库吉和塔玛拉玛等几处东部郊区的海滩，迫使这些海滩暂时关闭，之后北部海滩上又发现了这些球。
最初，这些神秘的球被广泛报道为由原油组成的“焦油球”，直到与环保局协调的测试显示，它们与人类产生的废物一致——或者据专家称，“可能是脂肪块”。
《卫报》澳大利亚版报道据称，环保署早在一周前就知道这些球与人类产生的废物一致，随后美国大选结果占据了头条新闻。
当时，环保署协调发布了一份声明，披露这些球由脂肪酸、石油烃和其他有机和无机材料组成——包括药物痕迹、头发、机油、食物垃圾、动物物质和人类粪便。
一位悉尼水务发言人表示，“邦迪或马拉巴尔污水处理厂的正常运行没有出现任何问题”。
“悉尼Water 承认，焦油球可能吸收了废水排放，这些废水在形成时就已经存在于水中，但它们并不是由于我们的废水排放而形成的，”它当时表示。
12 月初，绿色、灰色和黑色的球 被冲上了悉尼南部库内尔 的海滩，海滩游客被警告避开该地区。
环保局当时表示，其官员已收集样本进行分析，将对这些样本进行测试并与在东部海滩发现的其他碎片进行比较。监管机构尚未公开提供有关该测试的最新消息。
新南威尔士州绿党环境发言人 Sue Higginson 周二表示：“悉尼水务公司承认，去年悉尼东部海滩上的人类排泄物可能吸收了废水排放，这表明我们目前的处理系统不适合使用，问题仍然存在——悉尼水务公司在‘正常运营’中排放了多少废物？”
绿党去年 12 月表示，环保局似乎并没有“更接近”发现悉尼海滩上冲刷的碎片的来源。
“环保局无法解释造成脂肪山的人类排泄物的来源，也无法向公众保证悉尼的海滩可以安全使用，”Higginson 在 2024 年底表示。
脂肪山是在下水道中形成的，由不溶于水的物质（包括油和油脂）堆积并粘附一起。
周二，我们联系了新南威尔士州环境保护局和悉尼水务局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/14/mystery-balls-close-nine-northern-sydney-beaches-after-fatbergs-washed-ashore-in-2024</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航空公司称，澳洲航空南非航班因 SpaceX 火箭坠落碎片而延误</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/14/qantas-flights-delayed-spacex-falling-debris-sydney-to-johannesburg</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T03:49:56ZSpaceX Falcon 9 助推火箭于 1 月初发射澳航表示，由于收到埃隆·马斯克的 SpaceX 火箭坠落碎片的警告，该公司被迫在最后一刻推迟了飞往南非的几趟航班重返地球。
澳航运营中心负责人本·霍兰德 (Ben Holland) 表示，通常很少有人提前通知火箭会落到南印度洋的哪个位置——这家航天公司之所以选择这个再入区，是因为它地处偏远——这导致该航空公司推迟了悉尼-约翰内斯堡航线的航班。
“过去几周，我们不得不推迟约翰内斯堡和悉尼之间的几趟航班，因为美国政府建议 SpaceX 火箭在南印度洋大片区域上空重返大气层，”霍兰德说。
“虽然我们会尝试提前更改我们的时间表，但最近发射的时间已经很晚了，这意味着我们不得不在起飞前推迟一些航班。一旦我们知道航班会受到影响，我们的团队就会立即通知乘客航班的变化。”
航空公司会收到指定地理坐标和重返大气层时间的警告，但这些警告可能会在短时间内发生变化，有时甚至会一直持续到出发时间。
“客户通常明白，这超出了航空公司的控制范围，当火箭重返大气层时，我们无法在该地区飞行，”霍兰德说。
“我们正在与 SpaceX 联系，看他们是否可以优化火箭重返大气层的区域和时间窗口，以尽量减少未来对航线上乘客的干扰。”
《卫报》获悉，南非航空的航班也受到 SpaceX 运营的影响。
已联系 SpaceX 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/14/qantas-flights-delayed-spacex-falling-debris-sydney-to-johannesburg</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，中国官员讨论将 TikTok 出售给埃隆·马斯克</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/china-tiktok-sale-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T02:56:24Z西装革履的男子侧目据彭博新闻社报道，如果 TikTok 无法避免即将实施的禁令，中国官员正在就将 TikTok 在美国的业务出售给亿万富翁埃隆·马斯克的潜在选择进行初步谈判。星期一。
该报道援引消息人士的话称，北京官员更希望TikTok继续由母公司字节跳动控制。
该报道称，TikTok的美国业务可以通过竞争程序出售，也可以由政府安排出售，这表明该应用程序的未来不再完全由字节跳动控制。
中国政府在字节跳动拥有“黄金股”，几位国会议员表示，这赋予了政府对TikTok的权力。
报道称，在一种情况下，马斯克的社交媒体平台X将控制TikTok美国并共同运营该业务。据彭博社报道，官员们尚未就如何进行达成共识。
“我们不能指望对纯属虚构的事情发表评论，”TikTok 发言人在回应该报道时表示。
目前尚不清楚字节跳动对讨论或马斯克和 TikTok 的参与有多少了解，也没有关于字节跳动、TikTok 和马斯克是否就可能的交易进行过任何谈判的信息。
TikTok 此前曾表示，政府的股份“与字节跳动在中国以外的全球业务（包括 TikTok）无关”。
埃隆·马斯克、X 以及中国网络空间和商务部没有立即回应置评请求。
上周，最高法院似乎倾向于维护一项强制因担心中国的国家安全，美国必须在 1 月 19 日前禁止销售或封杀 TikTok。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/china-tiktok-sale-elon-musk</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危险大风预计将加剧加州野火，死亡人数将达到 24 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/california-los-angeles-wildfires-wind</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/california-los-angeles-wildfires-wind</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚网球公开赛似乎将放弃 NFT，近 10,000 张网球图片价值暴跌 90%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/14/almost-10000-images-of-tennis-balls-plunge-up-to-90-in-value-as-australian-open-appears-to-ditch-nfts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/14/almost-10000-images-of-tennis-balls-plunge-up-to-90-in-value-as-australian-open-appears-to-ditch-nfts</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰总理表示，格陵兰寻求与美国建立更紧密的联系，特别是在采矿业方面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/greenland-us-relationship-donald-trump-pm-mute-egede</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T01:08:18Z2024 年 7 月 5 日，格陵兰国旗在格陵兰岛伊加利库定居点飘扬。 格陵兰总理周一表示，丹麦自治领土愿意与美国建立更紧密的联系，包括以下领域：据格陵兰广播公司报道，采矿业。
“我们需要与美国做生意。我们已经开始与特朗普对话，寻求合作机会，”穆特·埃格德在格陵兰的新闻发布会上表示，据公共广播公司 KNR 报道。
他补充说，该地区“在采矿方面敞开大门”。
“未来几年情况也会如此。我们必须与美国进行贸易，”据 KNR 报道，他表示。

相关：唐纳德·特朗普为什么谈论吞并格陵兰岛？

然而，埃格德没有给出任何迹象表明该岛愿意接受美国的接管。
美国当选总统唐纳德·特朗普将于 1 月 20 日就职，他上周敲响了警钟，他拒绝排除军事干预将巴拿马运河和格陵兰岛纳入美国版图控制。
当选副总统 JD Vance 周末接受福克斯新闻采访时指出，美国已经在格陵兰岛西北部的一个军事基地“驻扎了军队”。
除了战略位置外，正在寻求脱离丹麦独立的格陵兰岛还拥有大量未开发的矿产和石油储备，尽管石油和铀矿勘探是被禁止的。
据路透社报道，根据周一分发给共同提案人的法案副本，特朗普在美国众议院的共和党盟友正试图为一项授权谈判购买格陵兰岛的法案争取支持。

相关：“这很讽刺”：气候危机如何推动特朗普对格陵兰和巴拿马施压

特朗普首次声称，他希望在 2019 年总统第一任期内购买格陵兰岛——这一提议很快遭到格陵兰和丹麦的拒绝。
在上周访问丹麦期间，埃格德表示，北极地区“正在进入一个新时代，在新的一年里，格陵兰岛将成为世界的中心”。
他表示，格陵兰将继续与美国合作，但强调这将是按照自己的意愿进行的，“格陵兰人民将决定他们的未来”。
“我们不想成为丹麦人。我们不想成为美国人。当然，我们想成为格陵兰人，”他说。
法新社和路透社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/greenland-us-relationship-donald-trump-pm-mute-egede</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹锡烈弹劾案：韩国停职总统审判即将开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/yoon-suk-yeol-impeachment-trial-south-korea-begins-updates-martial-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/yoon-suk-yeol-impeachment-trial-south-korea-begins-updates-martial-law</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各从前任那里继承了一箱与丑闻有关的文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/pope-francis-inherited-box-of-documents-from-predecessor-relating-to-scandals</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T00:01:41Z教皇方济各 (左) 与荣休教皇本笃十六世 (右) 会面，互致 2018 年圣诞节祝福。教皇方济各表示，他继承了一个“大白盒子”，里面装满了与天主教会面临的各种丑闻有关的文件。教皇接替其前任时，曾表示，他相信天主教会的改革是“无可置疑的”。
教皇在备受期待的自传《希望》中披露了这一消息，该书于周二出版。
方济各于 2013 年在本笃十六世突然辞职后成为教皇，这一决定意味着这位阿根廷人几乎史无前例地能够在就任时亲自交接权力。
他在书中回忆道，当选教皇后不久，他就去罗马南部的教皇夏宫冈道尔夫堡拜访了本笃十六世。
“他给了我一个白色的大盒子，”方济各写道。“‘这里什么都有’，他告诉我。‘与最困难和最痛苦的情况有关的文件。虐待、腐败、暗中交易、不法行为的案件。”
本尼迪克特随后告诉他：“我已经走到这一步，采取了这些行动，除掉了这些人。现在轮到你了。”
在《希望》一书中，教皇方济各说：“我继续沿着他的路走下去。”
然而，他并没有具体说明盒子里装的是什么，也没有说明本尼迪克特（于 2022 年 12 月去世）或他近 12 年的教皇任期内处理过的任何丑闻。
2013 年 2 月，本尼迪克特成为近 600 年来第一位辞职的教皇，称他的健康状况正在恶化。作为一名极端保守的教皇，他的任期被教会的性虐待丑闻所掩盖。他退休后，在教皇任期内不时出现分歧，留下了喜忧参半的名声。
本笃十六世任期的最后一年也因“梵蒂冈泄密事件”而蒙上污点，该丑闻曝光了腐败、内部冲突和财务管理不善的指控。
尽管在2013年以及后来的几年里都有关于白匣子存在的报道，但《希望》一书中的这段话是教皇方济各首次公开谈论此事。
意大利出版商 Mondadori 表示，《希望》是教皇出版的第一本自传，尽管方济各出版过其他回忆录式的作品作品。



虽然方济各在自传中承认“教会是女性的”，但他排除了女性成为牧师的想法。 摄影：Angelo Carconi/EPA


在与意大利作家卡洛·穆索合著的书中，方济各描述了他的秘密会议的过程，这对于教皇来说是罕见的。 “当我的名字被念到第七十七次时，一阵掌声响起，同时选票开始宣读，”他说道。“我不知道最后到底有多少票，我不再听了，那个声音盖过了计票员的声音。”
在一段关于女性的文章中，教皇方济各写道：“教会是女性的，不是男性的”，并表示迫切需要“向前迈进”，确定新的方法和标准，以确保“女性更充分地参与并在社会和教会生活的各个领域发挥关键作用”。
然而，他排除了女性成为牧师的可能性。“我们犯下的大罪之一就是‘男性化’它（教会）。因此，教会需要“去男性化”——同时要知道，将女性“男性化”既不是人性也不是基督徒，因为另一种大罪当然是教权主义，”他写道。
在方济各的书中，还透露，他在 2021 年访问伊拉克期间逃脱了双重自杀式爆炸袭击，此前英国情报部门和伊拉克警方挫败了对他生命的企图。


附加报道Catherine Pepinster
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/pope-francis-inherited-box-of-documents-from-predecessor-relating-to-scandals</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国军情五处文件显示，女王九年来未曾听取有关王室间谍的汇报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/14/mi5-files-queen-elizabeth-spy-in-royal-household-anthony-blunt</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/14/mi5-files-queen-elizabeth-spy-in-royal-household-anthony-blunt</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙提议对非欧盟居民购买的房屋征收 100% 的税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T21:39:56Z日出时分巴塞罗那的航拍图像，圣家堂清晰可见。西班牙加泰罗尼亚西班牙宣布计划对来自欧盟以外国家（如英国）的非居民购买的房地产征收高达 100% 的税，旨在解决该国的住房危机。
这项措施是该国总理佩德罗·桑切斯周一公布的十几项措施之一，政府试图平息人们对住房成本不断飙升的愤怒，住房成本已远远超出了西班牙许多人的承受能力。
桑切斯试图强调这一挑战的全球性，他指出，过去十年来，欧洲各地的房价上涨了 48%，远远超过了家庭收入。
他在马德里的一个经济论坛上说：“西方面临着一个决定性的挑战：不要成为一个分成两个阶级的社会，即富裕的房东和贫穷的租户。”
拟议的措施包括扩大社会住房供应，为那些以可承受的价格翻新和出租空置房产的人提供奖励，并打击季节性租赁。桑切斯说，在西班牙，只有 2.5% 的住房被留作社会住房，这一数字远远落后于法国和荷兰等国家。
但正是政府打击外国非欧盟买家的计划引起了世界各地的头条新闻。长期以来，西班牙一直是非欧盟度假屋买家的热门目的地，英国、美国和摩洛哥的居民蜂拥而至，在伊比沙岛、马贝拉和巴塞罗那等地购买房产。
桑切斯称高达 100% 的税收是西班牙历史上“史无前例的”。 “举个例子，仅在 2023 年，非欧盟居民就在西班牙购买了约 27,000 套房屋和公寓。他们这样做不是为了住在里面，也不是为了家人有地方住，而是为了投机，为了从中赚钱，而这在我们目前短缺的情况下显然是不能允许的。”
他没有提供更多有关该计划如何运作或何时最终确定并提交议会批准的细节。鉴于他的政府长期以来在通过立法方面所面临的困难，一位分析师向英国《金融时报》表示，政府的目的是通过一项不太可能成为法律的提案制造“不确定性和噪音”，以阻止外国房地产投资者。
政府的一系列措施还针对旅游公寓，长期以来，旅游公寓一直被指责导致租赁供应减少，导致当地人无法负担房租。
桑切斯表示，对这些租赁的监管将更加严格，同时他们缴纳的税款将会提高。“拥有三、四、五套短期出租公寓的人缴纳的税款比酒店还少，这是不公平的，”桑切斯说。
他认为，这些措施对于解决他所说的房价上涨与家庭收入之间“难以忍受”的不匹配是必要的。
“我们正面临一个严重的问题，它具有巨大的社会和经济影响，需要全社会做出果断反应，公共机构应走在前列，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>