<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 21:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>埃马纽埃尔·马克龙面临本周任命新总理的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/emmanuel-macron-under-pressure-to-appoint-new-french-prime-minister-this-week</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T17:22:57Z埃马纽埃尔·马克龙离开内阁会议法国总统埃马纽埃尔·马克龙本周面临着任命新总理的压力，此前被罢免的保守派米歇尔·巴尼耶警告称，任何政府都将面临公共债务和社会严重分歧。
巴尼耶政府于周三与马克龙举行了最后一次内阁会议，此前该政府在上周的一次不信任投票中失败了。
他感谢马克龙在担任少数派联盟主席的三个月里与他进行了“坦诚”的交流， 《世界报》报道。但他警告称，“社会、领土和农村分歧”正在使法国分裂，许多人在司法、教育、犯罪、卫生和农业方面感到“被抛弃的感觉”。
巴尼耶还表示，法国的财政债务是任何新政府都必须面对的“现实”。
马克龙本周召集了部分政治派别的领导人——包括社会党、中间派和右翼共和党——以组建他所谓的“国家利益政府”。玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟 (RN) 和让-吕克·梅朗雄的左翼不屈法国 (LFI) 没有受到邀请。
即将离任的政府发言人莫德·布雷热翁表示，正在考虑两种选择。
首先是“扩大”中间派和右派之间现有的联盟，这意味着一些左翼政客可以加入政府。
第二种是与左翼反对党达成协议，不支持任何不信任动议——即使他们没有参加政府。
政府的倒台使马克龙面临着他两届总统任期内最严重的政治危机。
自从他呼吁6 月提前大选结果不一，法国议会分成三派，没有绝对多数。左翼联盟得票最多，但未达到绝对多数；马克龙的中间派阵营遭遇损失，但仍屹立不倒；国民联盟获得了席位，但被左翼和中间派的策略性投票所阻止。
绿党领袖、左翼联盟成员马琳·通德利尔 (Marine Tondelier) 本周表示，马克龙及其集团尚未准备好接受任何“妥协或让步”。
马克龙曾希望将社会党、绿党和共产党从他们与左翼联盟的左翼联盟中分离出来，但他们的党内领导人坚持认为新总理应该来自左翼。
周三，社会党领袖奥利维尔·福雷 (Olivier Faure) 表示反对任命马克龙的中间派盟友弗朗索瓦·贝鲁 (François Bayrou) 为总理，后者被认为是候选人。
福雷告诉 BFMTV，73 岁的贝鲁将体现“连续性”，他希望看到一位“来自左翼”的总理。
党内领导人表示，总统已承诺在 48 小时内任命总理。但政府发言人表示，马克龙没有给出任何明确的最后期限。
即将离任的政府公布了一项特别法案，旨在使国家能够根据今年的规定从 1 月 1 日起征税，并避免政府关门。新政府的首要任务是提出 2025 年的适当预算法并获得议会批准。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/emmanuel-macron-under-pressure-to-appoint-new-french-prime-minister-this-week</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利海岸 11 岁女孩紧紧抓住轮胎管三天后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/girl-11-rescued-off-italian-coast-after-three-days-clinging-to-tyre-tubes</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T17:27:37Z一名女子蹲在一名裹着金色保温毯的女孩旁边一名 11 岁女孩身穿简易救生衣，紧紧抓住一对轮胎管，在意大利的兰佩杜萨岛的一名女孩告诉救援人员，她在一次海难中在海上度过了三天，这次海难恐已造成 40 多人死亡。
这名来自塞拉利昂的女孩说，她乘坐的金属船载有 45 人，几天前从突尼斯城市斯法克斯出发。当这艘摇摇晃晃的船只穿越世界上最危险的迁徙路线之一时，它遭遇了一场风暴，巨浪高达数米，风速超过 23 节。
女孩说，最初还有两个人在她周围的水域，但两天前“大海把他们带走了”。
德国的 Compass Collective 救援慈善机构的船只于周三凌晨发现了女孩，该机构表示，女孩在持续数天的风暴中幸存了下来。 “我们认为她是沉船事件的唯一幸存者，其他 44 人都溺水身亡，”它在一份声明中写道。。
Trotamar III 救援船的船长 Matthias Wiedenlübbert 称，船员在黑暗中听到了孩子的呼救声，孩子获救是一次幸运。“尽管发动机还在运转，我们还是听到了孩子的声音，这真是一个不可思议的巧合，”他在一份声明中说道。
在救出她之后，船员们开始忙着寻找其他幸存者。“但在这场持续数天、风速超过 23 海里、海浪高达 2.5 米的风暴之后，一切都毫无希望了，”Wiedenlübbert 说道。
虽然孩子已经好几天没有喝水或食物，并且患有体温过低症，但救援人员称她反应灵敏。她被带到了兰佩杜萨岛，在那里为她治疗的医生告诉当地媒体，她的兄弟也在同一艘船上，现在是数十名失踪人员之一，据推测已经死亡。
据意大利安莎通讯社报道，周三，海岸警卫队和警察船只正在该地区搜寻幸存者。
在过去十年中，在北非与意大利和马耳他之间的航线上，有超过 24,300 人失踪或死亡。
即便如此，致力于协助寻求庇护者的非政府组织在工作中面临越来越多的障碍，包括漫长的法庭斗争和不断升级的恐吓和威胁。
在地中海西部，紧急服务部门周三表示，至少有 6 人在试图抵达西班牙加那利群岛时死亡。
这名儿童在意大利附近获救的消息——以及据推测有 40 多人死亡的消息——促使活动人士再次呼吁欧洲为难民开辟安全通道。 Compass Collective 的 Katja Tempel 表示：“即使在暴风雨中，人们也被迫使用穿越地中海的危险逃生路线。”
她补充说，寻求庇护者需要获得另一种进入系统的方法。“溺死在地中海不是一种选择。”
联合国儿童基金会意大利分部负责人 Nicola Dell’Arciprete 也表达了同样的看法。“每条生命都很重要。我们需要安全的路线、搜索和救援，”她在社交媒体上写道。“保护儿童是一种责任。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/girl-11-rescued-off-italian-coast-after-three-days-clinging-to-tyre-tubes</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年圣丹斯电影节：奥利维娅·科尔曼、詹妮弗·洛佩兹和乔什·奥康纳领衔阵容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/11/sundance-2025-olivia-colman-jennifer-lopez-josh-oconnor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/11/sundance-2025-olivia-colman-jennifer-lopez-josh-oconnor</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，鳄鱼头上的鳞片异常，是由于皮肤的生长速度所致</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/11/scales-crocodile-heads-skin-growth-rate-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T16:00:02Z尼罗河鳄鱼的头部部分浸没在河中这听起来像是拉迪亚德·吉卜林在他的《原来如此的故事》中探讨的一个难题，但研究人员表示，他们已经找到了鳄鱼如何获得头上有鳞片。
从海龟到鸟类，许多动物都有鳞片——皮肤上形成的坚硬的板状结构。
但科学家表示，鳄鱼在蛋内生长时，头部长出的不规则鳞片与鳞片通常形成的方式截然不同，包括鳄鱼身体其他部位的鳞片。


“这是一个完全不同的过程，彼此无关，”日内瓦大学领导这项研究的米歇尔·米林科维奇教授说。
米林科维奇说，鳞片、毛发或羽毛通常在动物身上形成，在发育过程中，某些化学物质——它们本身是由基因产生的——作用于 DNA，从而激活特定基因。这产生了一种规律。
数学家和计算机科学家艾伦·图灵研究出了这一复杂过程背后的动力学。
但鳄鱼头上的鳞片似乎不受这种基因控制。米林科维奇和他的同事说，鳞片之所以会发育，是因为面部和下颌的皮肤比其附着的组织生长得更快，而且皮肤层本身的硬度也不同。结果是皮肤向内折叠，形成具有不规则图案的鳞片。
换句话说，Milinkovitch 说，这是一个纯粹的机械过程。
该团队补充说，皮肤生长速度和皮肤材料特性的变化解释了为什么不同种类的鳄鱼显示出不同的头部鳞片图案。
“我们看到的是，我们可以产生任何种类鳄鱼的图案，”Milinkovitch 说。

相关：解决去年去世的世界上最大的圈养鳄鱼卡西乌斯的真实年龄周

该团队在《自然》杂志上撰文，报道了他们如何对尼罗河鳄鱼胚胎在卵内进行一系列实验。
研究小组发现，当他们注射生长激素来增加鳄鱼皮肤外层的生长速度和硬度时，头部鳞片的图案发生了变化。事实上，在某些条件下，它们与眼镜凯门鳄的鳞片很相似——眼镜凯门鳄是鳄鱼的近亲，头鳞很小，呈多边形。
研究人员随后根据鳄鱼胚胎面部和颌骨中不同组织层的结构和特性，创建了鳄鱼头鳞图案的计算机模拟。
该模型再现了现实生活中的图案，显示皮肤褶皱像干泥中的裂缝一样延伸，然后相互连接。研究小组表示，胶原纤维的三维组织被发现是影响最终鳞片方向和形状的重要因素。
米林科维奇说，这项研究强调了研究不同机制如何支撑生物体三维形状的重要性。
“在过去 50 多年里，生物学一直痴迷于遗传学，”米林科维奇说。 “因此，我们在这里的优点在于我们有一个纯机械的流程。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/11/scales-crocodile-heads-skin-growth-rate-scientists</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候危机导致加勒比地区和美洲登革热死亡人数激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/dengue-fever-deaths-caribbean-americas</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T16:10:45Z一名工人手持熏蒸设备走过一张蚊子图片卫生官员表示，2024 年，加勒比海和美洲地区因登革热死亡人数激增，原因是天气转暖，气候危机使携带病毒的蚊子得以扩大其传播范围。
2024 年迄今为止，该地区已报告 7,700 多人死亡，而 2023 年死亡人数为 2,467 人，增长了 200% 以上。

相关：登革热：2024 年迄今为止病例数创历史新高，达到 1240 万例，是什么推动了世界上最大的疫情？

今年该地区已报告创纪录的 1260 万例蚊媒病毒疑似病例，几乎是去年的三倍泛美卫生组织（Paho）是世界卫生组织美洲区域办事处，该组织周二晚些时候表示，该地区的病例数与去年相比有所增加。
泛美卫生组织主任贾巴斯·巴博萨（Jarbas Barbosa）在新闻发布会上表示，该地区（包括美国）的病例数是自 1980 年开始记录以来报告的最高值。
“这与气候事件直接相关，”他说，指的是气温升高、干旱和洪水。人口快速增长、无计划的城市化和恶劣的卫生条件导致了登革热病例的增加。
据泛美卫生组织称，自去年以来，该病毒在全球范围内激增，并蔓延到以前没有登革热病例的地区。
巴西报告的登革热病例数量最多，超过 1000 万例，其次是阿根廷，超过 58 万例，墨西哥超过 50 万例。
在加勒比地区，圭亚那以超过 41,000 例病例领先，其次是法属圭亚那、多米尼加共和国和马提尼克岛。
与此同时，据美国疾病控制和预防中心称，今年加利福尼亚州、佛罗里达州和德克萨斯州已报告了本地登革热传播。
登革热病毒有四种类型，简称为 1、2、3 和 4。感染一种病毒并不能提供对其他病毒的免疫力。

相关：巴西将释放数百万只抗登革热蚊子，因为疫情造成的死亡人数不断增加

据泛美卫生组织虫媒病毒疾病顾问 Thais dos Santos 称，今年下半年，登革热 3 型血清型首次在墨西哥、中美洲和加勒比海部分地区占主导地位。
许多感染者没有生病，但有些人会出现头痛、发烧和流感样症状。严重病例可导致严重出血、休克和死亡。反复感染尤其危险。
登革热病例通常在雨季激增，但到 3 月底，波多黎各已经宣布疫情爆发，官员上个月警告称，除非居民配合，否则疫情无法控制。今年到目前为止，这片美国领土已报告了 4,900 多起病例，至少有 9 人死亡。受害者包括一名 17 岁的女孩和一名 31 岁的妇女。
根据政府数据，波多黎各的病例数量几乎是去年的四倍。
波多黎各大学 55 岁的英语教授 Lydia Platón 在 10 月份感染了登革热。“你一直发烧。你发冷得厉害，”她说。 “我觉得我的精力还没有恢复。”
巴博萨说，今年，哥斯达黎加、墨西哥和巴拉圭报告的病例中有超过三分之一发生在 15 岁以下儿童中，危地马拉报告的儿童死亡人数很高。
多斯桑托斯说，秘鲁、巴西和阿根廷已经引入了登革热疫苗，洪都拉斯计划明年接种，但这些疫苗主要针对儿童，对已经感染过一次登革热的人最有效。
她指出，疫苗供应有限，预计疫苗不会对传播产生很大影响。她强调预防措施仍然至关重要。
“如果没有蚊子，就没有登革热，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/dengue-fever-deaths-caribbean-americas</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着越来越多的参议员支持 Pete Hegseth 领导五角大楼，关键共和党人表示支持他 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/11/trump-nominations-pete-hegseth-tulsi-gabbard-republicans-capitol-hill-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T15:41:05ZPete Hegseth 于 12 月 10 日在华盛顿会见参议员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/11/trump-nominations-pete-hegseth-tulsi-gabbard-republicans-capitol-hill-latest</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯确认成为 2034 年世界杯主办国，尽管存在人权问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/11/saudi-arabia-confirmed-as-2034-world-cup-host-despite-human-rights-concerns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/11/saudi-arabia-confirmed-as-2034-world-cup-host-despite-human-rights-concerns</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在特朗普就任总统前提供 200 亿美元贷款，乌克兰战争升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/ukraine-biden-trump-us-policy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/ukraine-biden-trump-us-policy</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国将无限期禁止 18 岁以下人群使用青春期阻滞剂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/11/puberty-blockers-to-be-banned-indefinitely-for-under-18s-across-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T13:46:36ZWes Streeting。英国政府宣布，针对患有性别焦虑症的 18 岁以下青少年的青春期阻滞剂将在英国无限期禁止使用，临床试验除外。
Wes卫生大臣斯特里廷表示，在收到医学专家的建议后，现有的禁止销售和供应青春期阻滞剂的紧急措施将无限期延长。
卫生和社会保健部表示，人类药物委员会 (CHM) 已发布独立专家建议，称“目前继续向儿童开青春期阻滞剂存在不可接受的安全风险”。
斯特里廷表示，委员会建议无限期限制，同时努力确保儿童和年轻人的安全。
NHS 在 3 月宣布，性别认同诊所将不再为儿童开青春期阻滞剂，当时的保守党政府表示，这将有助于确保护理基于证据并符合“儿童的最大利益”。
5 月，该政府通过紧急立法禁止青春期阻滞剂，禁止欧洲或私人处方者开具该药物，并将 NHS 的供应限制在临床范围内审判。
一些活动人士表示他们担心英国年轻跨性别者的安全和福利，他们对该裁决提出了质疑，但高等法院于 7 月裁定该禁令合法，并最终以失败告终。
希拉里·卡斯博士撰写了卡斯儿童性别护理评论，并于 4 月发表了最终报告，她将青春期阻滞剂描述为“具有未经证实的益处和重大风险的强效药物”。
她说：“这就是为什么我建议只在经过多学科评估并符合研究方案后才开具这些处方的原因。
“我支持政府决定继续限制在 NHS 之外为治疗性别焦虑症而配发青春期阻滞剂，因为这些基本保障措施是未提供。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/11/puberty-blockers-to-be-banned-indefinitely-for-under-18s-across-uk</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 岁女孩萨拉·谢里夫的父亲和继母被判谋杀罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/11/sara-sharif-father-stepmother-found-guilty-murder</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/11/sara-sharif-father-stepmother-found-guilty-murder</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际足联将确认沙特阿拉伯为 2034 年世界杯足球赛主办国 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/11/world-cup-2034-saudi-arabia-fifa-award-gianni-infantino</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T13:33:17Z利雅得拟建的萨勒曼国王体育场]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/11/world-cup-2034-saudi-arabia-fifa-award-gianni-infantino</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失去声音？担心人工智能变调技术会让交流变得平淡无奇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/11/ai-tone-shifting-tech-could-flatten-communication-apple-intelligence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/11/ai-tone-shifting-tech-could-flatten-communication-apple-intelligence</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 同意向员工回购股份，估值达 3500 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/11/spacex-valued-at-350bn-as-company-agrees-to-buy-shares-from-employees</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T12:02:42Z12 月 5 日，SpaceX 猎鹰 9 号火箭从卡纳维拉尔角肯尼迪航天中心发射升空。埃隆·马斯克的火箭公司 SpaceX 及其投资者已同意从其员工手中购买股份，对该业务的估值为3500 亿美元（2750 亿英镑）。
据彭博社看到的一封内部电子邮件显示，马斯克持有这家美国公司 42% 股份，其支持者以每股 185 美元的价格购买股票，高于几个月前的 112 美元。
据报道，这笔交易对 SpaceX 的估值约为 3500 亿美元，据报道，英国《金融时报》也报道了同样的估值。这一数字几乎是一年前报告价值的两倍，当时另一笔员工股票出售对该公司的估值为 1800 亿美元。
据报道，SpaceX 及其投资者已同意购买价值高达 12.5 亿美元的员工股票，仅该公司就提出抢购 5 亿美元。
马斯克的个人财富是世界上最大的，自从他凭借自己的财力帮助唐纳德·特朗普赢得美国总统大选以来，他的个人财富一路飙升。大选后的第二天，这位特斯拉首席执行官的财富估计为 2640 亿美元，他在这家电动汽车制造商的 13% 股份为他的财富做出了巨大贡献。据彭博社报道，马斯克现在的身价为 3840 亿美元。
马斯克的其他商业利益包括人工智能初创公司 xAI，该公司成立于去年 7 月，最近估值达到 500 亿美元，以及大脑植入公司 Neuralink，据报道其价值为 80 亿美元。
他还拥有社交媒体公司 X，该公司前身为 Twitter，他以 440 亿美元收购了该公司，但在广告商撤出该平台的支出后，其估值有所下滑。尽管如此，马斯克在 X 上的影响力不断扩大，他在 X 上拥有超过 2 亿粉丝，这帮助他在美国总统竞选期间传播了亲特朗普的信息。
SpaceX 和特斯拉已经从美国政府合同中赚取了可观的收入，金融界预计，在特朗普政府的领导下，马斯克的利益将进一步蓬勃发展。
仅在 10 月份，SpaceX（还拥有 Starlink 卫星互联网部门）就从美国太空部队获得了价值超过 7 亿美元的合同。根据《纽约时报》最近的分析，SpaceX 和特斯拉在过去十年中获得了至少 154 亿美元的政府合同。
已联系 SpaceX 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/11/spacex-valued-at-350bn-as-company-agrees-to-buy-shares-from-employees</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五名男子因袭击以色列足球迷在阿姆斯特丹出庭受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/trial-amsterdam-court-attacks-israeli-football-fans</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T09:05:45Z警察在阿姆斯特丹的水坝广场站岗上个月在阿姆斯特丹袭击以色列足球迷后，五名嫌疑人面临指控，其中包括一名企图过失杀人罪，此案已开庭审理。
这些男子年龄从19 至 32 岁的嫌疑人将在阿姆斯特丹地方法院由三位法官组成的审判席上分阶段出庭受审。周四将有两名嫌疑人出庭。
荷兰检察官表示，这七人都被指控犯有公共暴力罪。
11 月 8 日凌晨，特拉维夫马卡比队的支持者在社交媒体上呼吁袭击他们后，在城市部分地区遭到袭击。
暴力事件在以色列和荷兰政界人士中引发愤怒，他们称他们是反犹太主义者。
袭击发生在两天的冲突之后，在此期间，马卡比球迷高呼反阿拉伯歌曲，破坏出租车，焚烧巴勒斯坦国旗。
警方表示，他们正在调查至少 45 名与暴力事件有关的人。
周三首先接受法官审理的是一名来自阿姆斯特丹东北部蒙尼肯丹镇的 19 岁男子，他被指控在约翰克鲁伊夫竞技场周围实施公共暴力，包括高喊反犹太口号和向警方。他还面临传播公共暴力和非法持有烟花爆竹信息的指控。
检察官表示，周三晚些时候，一名来自埃因霍温附近 Son en Breugel 的 22 岁男子将面临最严重的企图杀人罪指控。
对他的指控与主队阿贾克斯和马卡比比赛后在阿姆斯特丹水坝广场附近发生的暴力袭击有关。
除了本周出庭的七名嫌疑人外，至少还有六人也将面临与当晚暴力事件及其后果有关的指控。其中三名嫌疑人是未成年人，他们的案件将闭门审理。
荷兰检察院在一份声明中表示：“马卡比球迷在比赛前表现出挑衅行为，他们也受到了指控。”
这一事件及其后果让荷兰首都陷入震惊，各社区的态度也两极分化。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/11/trial-amsterdam-court-attacks-israeli-football-fans</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>座头鲸创纪录从南美洲到非洲航行超过 13,000 公里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/11/humpback-whale-makes-record-journey-of-more-than-13000km-from-south-america-to-africa</link>
      <description><![CDATA[2024-12-11T08:05:30Z座头鲸尾巴的视图一头座头鲸从南美洲游到了非洲，行程超过 13,000 公里，研究人员表示，这是有史以来记录到的个体最长的距离鲸鱼。
发表在《皇家学会开放科学》杂志上的一项新研究记录了一只雄性座头鲸的目击情况，这只鲸鱼最初是在哥伦比亚海岸附近发现的，近十年后在非洲桑给巴尔附近被发现。
南十字星大学的鲸鱼生物学家、合著者泰德·奇斯曼 (Ted Cheeseman) 表示，这只鲸鱼的迁徙距离很不寻常——几乎是典型迁徙距离的两倍——这表明这只鲸鱼最终远远超出了其通常的活动范围和种群。

相关：彼得·达顿 (Peter Dutton) 竞标CSIRO 前能源主管表示，将顶级科学机构政治化是“荒谬的”

他说，研究人员不确定这头鲸鱼会受到怎样的欢迎。“当他出现时，是不是感觉‘哦，性感的外国人，口音很酷’？”
这一发现是由 Cheeseman 共同创立的平台 Happywhale 实现的，该平台使研究人员、公民科学家和鲸鱼观察者能够记录目击情况，然后使用改进的面部识别技术通过尾鳍识别单个鲸鱼。
鲸鱼的尾巴或“尾鳍纹”与指纹一样独特且易于识别。 “这就像一条五米长的身份证横幅，”Cheeseman 说，并指出每只鲸鱼都有自己不同的图案、色素沉着和疤痕。
鲸鱼科学家 Vanessa Pirotta 博士没有参与这项研究，她说这是将公民科学与技术相结合的“绝佳例子”，可以“将一天的赏鲸活动变成一件非凡的事情”。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

Pirotta 说，关于鲸鱼，还有很多未知的东西。 “听到这些迷人的故事被记录在科学文献中，总是令人耳目一新，尤其是在我的职业生涯中。”
皮罗塔是《座头鲸公路》一书的作者，这本书的书名取自当地鲸鱼种群沿澳大利亚东西海岸的迁徙路线。“它们通常来到澳大利亚海域繁殖或生育。然后它们会返回并向南迁徙到南部海域觅食，”她说。
她自己的研究追踪了一头名为米伽卢的全白座头鲸，结果表明鲸鱼往往不会“按剧本行事”。有时，米伽卢不会朝澳大利亚东海岸前进，而是越过“海峡”前往新西兰。





澳大利亚黄金海岸附近发现白鲸米伽卢


研究人员尚不清楚新技术是否能揭示更多有关现有鲸鱼活动的信息，或者这些不寻常的模式是否反映了气候变化导致的环境变化。
“我们学到了很多东西，因为我们有工具，”皮罗塔说。
“作为一个世界，我们的联系更加紧密，这意味着我们可以讲述的关于鲸鱼的故事比以往任何时候都更加紧密。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/11/humpback-whale-makes-record-journey-of-more-than-13000km-from-south-america-to-africa</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>