<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 09:19:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>反抗但机智的Zelenskyy试图从白宫惨败继续前进</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/zelenskyy-offers-no-apology-to-trump-as-he-says-row-brought-nothing-positive</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T21：55：33Z     Volodymyr Zelenskyy  挑衅但机智的Volodymyr Zelenskyy在周五在白宫争吵之后拒绝向唐纳德·特朗普道歉，并宣布椭圆形办公室“没有给乌克兰和平带来任何积极的东西”。   
乌克兰总统仅在为期两天的英国访问时与乌克兰的记者交谈时，当在公共场合举行如此微妙的谈判时，“敌人可以利用他们”，尽管他说他希望这次行最终会通过。    
尽管乌克兰领导人说，自从会议以来，他与白宫没有任何沟通，但美国为他所在国家共同利用矿产的一项协议已准备就绪。。
 Zelenskyy不会说他是否相信他在受到美国总统和副总统JD Vance的指责时是否受到伏击，并坚持认为，如果“邀请解决实际问题”，他将再次与特朗普交谈。
但是，当他被问到是否会回到白宫“再次尝试”以在与俄罗斯进行三年战争结束的谈判中获得Clearcut美国的支持时，Zelenskyy急剧说，他周五没有“尝试”。 

 相关：  

他补充说：“我在火车上旅行了12个小时，然后我飞了11个小时，因为美国总统邀请我。美国是我们的主要合作伙伴之一，对我来说，当美国总统邀请我时，这是在白宫的尊重。” 
Ukraine’s president was speaking just before flying out of the UK, to which he had travelled immediately after the disastrous White House会议他被指控不感激美国军事支持的地方，并被告知乌克兰无法赢得战争。
他还说，他相信，欧洲领导人在伦敦周日在伦敦讨论的盎格鲁 - 法国领导的和平努力将“在接下来的几周内”取得成果，并表示有来自其他国家的支持宣言，例如土耳其，巴尔特人和北欧人 - 参与。。。
Zelenskyy说，在伦敦举行的会议还讨论了“可以给乌克兰的安全保证”，并补充说，在周日的讨论中“有一个很好的开端”，许多国家很快就会“为自己说话”。 
但是，尽管他说他知道法国和英国在战斗中进行一个月的休战提议，但他不会说他是否支持它。在采访结束时，他用英语给出了他唯一的答案：“我知道一切。” 
乌克兰“永远不会”认识到它所占据的任何俄罗斯领土的吞并，即使是为了确保和平协议，Zelenskyy补充说，他再说一遍，他只有在遵循强大的安全保证的情况下才能接受停火。  
尽管俄罗斯曾表示将坚持将其占据的领土纳入乌克兰，但对于乌克兰来说，这将永远是“临时职业”，泽伦斯基坚持认为，即使他的国家目前缺乏军事肌肉来将俄罗斯驱逐出境。 。。
塞伦斯基（Zelenskyy）说，他想要“从合作伙伴那里”（对美国白宫的明确提及），这是让他们记住俄罗斯三年前对他的国家的全面入侵。他说，他不希望政治家改写历史。
乌克兰总统在周五说普京“讨厌我们”和“认为我们不是一个国家”时，似乎在周五引起了特朗普。特朗普在普京的辩护中讲话，似乎归咎于Zelenskyy与他的较大邻居卷入战争中。
乌克兰领导人拒绝透露摄像机在周五停止在椭圆形办公室滚动后，在他突然离开白宫而无需午餐或签署矿产交易之前。
据报道，特朗普的团队要求Zelenskyy离开，尽管乌克兰总统表示最好“将其留给历史”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/zelenskyy-offers-no-apology-to-trump-as-he-says-row-brought-nothing-positive</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“甘道夫”被指控在新西兰出售非法药用大麻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/gandalf-alleged-sale-medicinal-cannabis-new-zealand-charges-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/gandalf-alleged-sale-medicinal-cannabis-new-zealand-charges-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家媒体报道，随着特朗普关税截止日期的临近，中国可能针对美国农业</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/china-us-relationship-trump-tariff-deadline-agriculture-impact</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T06：12：27Z    中国国家支持的全球农业出口量可能针对的是美国农业出口商，/&gt;中国在美国棚屋内放牧的犊牛正在准备针对新鲜进口关税的对策，这些关税将于周二生效。
唐纳德·特朗普上周威胁中国额外的10％责任，在累积的20％的临床中，又有足够的纽约，同时又是陷入困境的一件事，又是陷入困境的一件事。与“勒索”。

 相关：  

“中国正在研究和制定相关的对策，以应对美国以芬太尼的借口对中国产品征收10％关税的威胁。” Global Times周一报道说，均引用了匿名资料。
“对策可能包括关税和一系列非关税措施，以及美国农业和食品很可能会列出。”
美国长期以来容易受到贸易紧张时期农业出口的攻击。&lt;​​/p&gt;
中国仍然是美国农业产品的最大市场，尽管自2018年以来的进口量下降，当时北京对大豆，牛肉，牛肉，猪肉，小麦，玉米和高粱的关税对特朗普实施的中国商品的报复。 
全球最高的农业进口商和第二大经济体在2024年带来了292.5亿美元的美国农业产品，比去年同期下降了14％。
全球时报由《人民日报》（People&#39;s Daily）拥有的共产党报纸所有，首先报告中国计划采取的步骤，以应对欧盟去年对中国电动汽车征收关税。
特朗普的宣布使北京不到一周才提出对策或达成协议。拟议的额外征费还与开始的中国议会年度会议开始，这是一项政治场景活动，预计北京将推出其2025年的经济重点。

 相关： 美国关于加拿大和墨西哥的关税，但墨西哥可能不会在星期二进行，但可能不超过25％

分析师说，北京仍然希望与特朗普政府协商休战，但没有任何贸易谈判的迹象，但有联系的前景正在消失。
“中国美国贸易战并不是不可避免的，但特朗普现在对关税的决定是一个不好的决定，”北京大学全球合作与理解研究所执行董事王东说​​。 。
“特朗普和他的顾问可能会认为，此时施加关税是要向中国施加压力，发出信号，但这会适得其反，中国将不可避免地做出强烈回应。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/china-us-relationship-trump-tariff-deadline-agriculture-impact</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府简报：以色列人质访问白宫；俄罗斯钦佩美国外交政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/trump-administration-briefing-new-updates-zelenskyy-ukraine-russia-putin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/trump-administration-briefing-new-updates-zelenskyy-ukraine-russia-putin</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当迈基·麦迪逊（Mikey Madison）任命最佳女演员，阿德里安·布罗迪（Adrien Brody</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/02/oscars-anora-picture-actress-mikey-madison-sean-baker</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/02/oscars-anora-picture-actress-mikey-madison-sean-baker</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡在破坏野火后向洛杉矶致敬：“工作继续”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/02/host-conan-obrien-oscars</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/02/host-conan-obrien-oscars</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海上赛车手光环模拟物被澳大利亚东海岸附近的旋风搁浅，安全救出了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/03/navy-ship-on-rescue-mission-for-stranded-ocean-rower-aurimas-mockus-off-australias-east-coast</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/03/navy-ship-on-rescue-mission-for-stranded-ocean-rower-aurimas-mockus-off-australias-east-coast</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普邀请以色列释放给白宫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/trump-israeli-hostage-eli-sharabi</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T21：39：25Z    穿着棕褐色的人持有文件，而两个穿着黑色伴游的人则由武器 释放以色列人质埃利·莎拉比（Eli Sharabi）被邀请到华盛顿本周与唐纳德·特朗普（Donald Trump）见面。
 Sharabi，他于
摘自Sharabi的在以色列的第12频道上移动采访在以色列的第12频道上“表现为特朗普，但他又一次地表达了兄弟，并表达了兄弟的表达，并表达了同情，这是一位对象，这是一位对象，这是一位兄弟的同情心，这是一位兄弟的同情。以色列报纸的翻译 haaretz 。。
 当Sharabi和另外两个人质，或Levy和Ohad Ben Ami时，。
在以色列电视中上周采访，莎拉比回忆起被束缚，失去了意识和遗憾。   
“我记得由于痛苦而无法入睡，”他说。 “绳索已经挖到了你的肉中，每个动作都会让你尖叫。” 
莎拉比的兄弟说，释放人质正在美国乘飞机米里亚姆·阿德尔森（Miriam Adelson），以色列 - 美洲遗ow赌场大亨·阿德尔森（Sheldon Adelson）和特朗普主要捐助者。
“明天早上，我们将在阿德尔森太太的帮助下登上飞机。我们将到达参观特朗普并向他解释，并在第一阶段或开始第二阶段的紧急情况下向他解释 - 这并不重要。停火交易以色列和哈马斯之间。

Related: Trump faces Truth Social backlash over AI video of Gaza with topless Netanyahu and bearded腹部 

在10月7日的袭击中，武装团体从他的家中绑架了莎拉比，开枪打开了家狗，将妻子的lianne和他们的女儿锁在安全的房间里，并纵火烧了，并向英国广播公司（BBC）讲话。 Sharabi only learned that his wife and daughters had been killed that day after his release.
莎拉比的另一个兄弟Yossi当天也被劫为人质。他于去年年初在加沙去世，在加沙人道主义危机中，特朗普政府继续支持以色列。周五，它批准了向以色列的近30亿美元的武装销售，绕开了国会审查，以提供对阵哈马斯战争中使用的2,000磅炸弹。
Following Benjamin Netanyahu’s announcement of a blockade on humanitarian aid to Gaza on Sunday, the White House说“支持”以色列的决定。
At a demonstration in Tel Aviv on Sunday, the families of Israelis still being held in Gaza urged their government to stop violating the ceasefire/hostage deal that puts the lives of their loved ones at further risk.]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/trump-israeli-hostage-eli-sharabi</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡2025实时更新：奥斯卡金像奖红地毯，仪式和获奖者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/live/2025/mar/02/oscars-academy-awards-red-carpet-winners-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T21：51：51Z     杰夫·戈德布鲁姆（Jeff Goldblum）于2025年3月2日（星期日）在洛杉矶的杜比剧院（Dolby Theatre）到达奥斯卡奖。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/live/2025/mar/02/oscars-academy-awards-red-carpet-winners-live</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业负责人说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/us-tariffs-canada-mexico</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T20：31：30z    美国商务秘书霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）在2月26日在白宫举行的内阁会议上。  唐纳德·特朗普（Donald Trump）的商务秘书霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）周日表示，美国对加拿大和墨西哥的关税将在星期二效力，但要确定25％的计划。
“那是一种流畅的情况，”卢特尼克在周日上午期货中告诉福克斯新闻节目。
“星期二将在墨西哥和加拿大有关税。正是他们的身份，我们将留给总统和他的团队进行谈判。” 
卢特尼克的评论是特朗普政府的第一个迹象表明，它可能不会对墨西哥的所有商品和从加拿大进口的非能量进口征收全部威胁。。
他说，尽管他保持致命的芬太尼继续流入该国，但两国“做了一项合理的工作”确保了与美国的边界。
特朗普上周提到了与加拿大和墨西哥的关税有关的4月2日可能的截止日期，他戏弄了困惑。但是他后来重申了星期二的截止日期，并说他会添加另外10％的商品对当天的中国商品有效地提高了10％的Quang。
卢特尼克说，除非该国结束了芬太尼贩运，否]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/us-tariffs-canada-mexico</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当政府面对信任投票时，希腊总理发誓要升级铁路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/greek-pm-vows-upgrade-railways-government-faces-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T19：10：19z    两名暴动者围着火焰和一栋带希腊柱子的建筑物 希腊总理发誓要升级该国铁路，因为他陷入困境的政府括号在对2023列火车撞车事故的巨大抗议中造成的抗议活动造成了57人杀害57人。 。   
   十亿美元，在弗里（Fury）上遇到了一些灾难，以备受胜利的回应。三菱承认，还没有做到建立“安全，现代”的运输系统，称最近历史上最大的抗议活动强调了采取行动的需求。 
  collision&gt; Collision 与Athens-Thessaloniki线上发生的织机训练时，他的距离训练了奇特的训练。 tempe。
“我们的基础设施必须进行现代化并变得安全，因为近年来所做的根本还不够。”米萨塔基斯在每周的在线地址中说，这仅是专门针对灾难，以及57个大多数年轻人死者在2023年2月28日晚上受伤的灾难。     。
“公民 - 既有抗议活动的人，也要求那些沉默的人 - 要求显而易见的：受害者的真理和正义，该州采取行动以确保从来没有重复过这样的悲剧[以及该国应得的安全，现代的公共交通。” &gt; &gt; &gt;
他发誓，改变将从雅典 - 泰萨洛尼基线开始，那里的机车沿着同一条轨道高速相互朝向彼此。
周五抗议活动的规模，在希腊和国外举行了300多个抗议活动，毫无疑问，三菱人在2019年7月当选以来正在面临他最大的考验。 
批评家指责他将他脆弱的新民主党的需求放在公众的愤怒中，这被认为是一个罕见的政治家，这是一个以自己的能力来应对危机的能力而自豪的政治家。。



 Kyriakos Mitsotakis正在面临他自2019年7月当选以来最大的考验。 照片：Louisa Gouliamaki/Reuters 


著名的政治分析师玛丽亚·卡拉克洛米（Maria Karaklioumi）说：“对他的交付能力的信心正在蒸发。” “这是该政府第一次面对整个社会的巨大反对。人们非常沮丧。这不再只是火车坠毁，而是一场更广泛的政治危机。” 
已有两年的时间，没有官方或国家机构对这场悲剧负责，希腊正义的冰川速度意味着尚未进行审判。
希腊的空气和铁路事故管理局加剧了掩盖的感觉，这进一步激发了愤怒，在抗议活动上发布了一份178页的报告，示出了抗议活动的178页报告，揭示了坠机现场的“痕迹”，这是一种越来越多的爆炸性爆炸性的货物 - 越来越多的货物 - 越来越多地怀疑货运火车是货运式爆炸性的爆炸性爆炸性的非法化学物质。            
该报告强调了官员在选择清理事故现场的官员所表现出的“尊重和秩序”，他们说，“导致证据丢失”。
司法调查人员有望召集新的证人在本周作证，这是有意掩盖关键证据的越来越多的问题。 
周日，密西基（Mitsotakis）接受了该报告的调查结果“远离我们渴望的事情”，并呼吁希腊人对司法机构失去信心。
“在一个受法治管辖的国家中，只有司法机构具有使我们造成如此巨大痛苦的案件的责任，权威和能力，而不是政党，也不是公众舆论。” 
但是，随着民意调查显示，绝大多数希腊人不再对公共机构或司法制度有任何信任，反对党决心保持压力。 PASOK党的主要反对派表示，它将在周三提出一笔不信任的投票，预计将在议会中引发激烈的辩论，而抗议者继续举行守夜活动，以纪念外面的死者。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/greek-pm-vows-upgrade-railways-government-faces-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私人航天器蓝色幽灵使成功的直立月球着陆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/02/private-firefly-aerospace-spacecraft-blue-ghost-makes-successful-upright-moon-landing</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T16：08：02Z     蓝色幽灵的阴影在降落后在月球表面上看到。 一家美国公司成功地将航天器降落在月球上，仅标志着实现里程碑的第二个私人任务，也是第一个直立的。 。
 Firefly Aerospace的Blue Ghost Mission 1在Mons Latreille附近的8.34 GMT降落，Mons Latreille是Mare Crisium的火山岩层，位于月球附近的东北部。
该公司首席执行官杰森·金（Jason Kim）确认，航天器“稳定且直立”。
与第一个私人lunar登陆2024年2月2024年2月，来自得克萨斯州基于Intuivitive Machine的Machine，到达后倒置 降低了自1972年机组人员17的Apollo Apollo 17以来，成为美国首个美国月球触地的成就。   
 Blue Ghost的节目经理Ray Allensworth强调了着陆的精度，并指出它在其目标100米之内降落。
“我们在下降的过程中进行了两次危险避免操作 - 告诉我们我们的软件确实可以正常工作，”她告诉记者。。
 Lander的第一张图像揭示了崎terrain的崎terrain，蓝色幽灵在最后的下降期间必须自动导航，从一个小时的数千英里降至只有两个mph。。
该任务是NASA合作伙伴关系的一部分，旨在削减成本和支持Artemis，该计划旨在将宇航员返回月球。
黄金着陆器（大约是河马的大小）于1月15日在SpaceX Falcon 9火箭上发射，在其280万英里的旅程中捕获了地球和月亮的壮观镜头。 
它具有10种乐器，包括月球土壤分析仪，耐辐射的计算机以及一个实验测试使用现有的全球卫星导航系统导航月球的可行性。
预计将在3月14日捕捉一次日食的高清图像，当时地球遮挡了月球地平线，并将于3月16日记录一个月亮的日落，为灰尘在太阳能下悬浮的悬浮如何悬浮的洞察力 - 创造了神秘的月球地平线 - 创造了由阿波罗·阿波罗·阿波罗·阿斯图纳（Apollo Astronaut eugene eugene eugene eugene eugene eugene eugene eugene eugene cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan cernan。 ）
 Blue Ghost将于3月6日进行Intuitive Machines的IM-2 Mission，其中包括其Lander Athena。
在2024年2月的公司第一个任务中，兰德（Lander
降落在月球上是巨大的，因为它缺乏气氛，使降落伞毫无用处。航天器必须依靠精确控制的推进器燃烧来减慢其在危险地形上的下降。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/02/private-firefly-aerospace-spacecraft-blue-ghost-makes-successful-upright-moon-landing</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国妇科医生指控性虐待和执行不必要的程序</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/memphis-gynecologist-charged-sexual-abuse</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T18：03：38Z     声音块上方的木制木槌。 妇科医生被指控在孟菲斯的田纳西州和田纳西州和重复使用的不成健康的医疗设备中，在不必要的程序上被捕。  。
 44岁的桑吉夫·库马尔（Sanjeev Kumar）被指控犯有性虐待，医疗欺诈和非法重复的不卫生医疗设备，因为他诱使四名妇女跨州行驶前往他的诊所，并以医疗程序为幌子遭受性虐待。  
库马尔的逮捕增加了美国的一系列案件，其中涉及医学医生至少被指控在最脆弱的时刻违反患者。
在2019年至2024年之间，据称库马尔使用保存在不卫生条件并不当重复使用的医疗设备进行了不必要的妇科程序，其中一些指定用于一次使用或需要消毒。&gt; 
根据针对他的起诉机构的说法，在手术过程中插入设备之前，这位44岁的库马尔没有告知患者这种做法。库马尔（Kumar）在杨树大道诊所（Poplar Avenue Clinic）工作，随后向联邦医疗保险和医疗补助保险计划开票，以进行歇斯底里镜检查活检服务，好像治疗在医学上是必要的一样 - 好像他使用了新的或正确消毒的设备一样。  
A hysteroscopy is a procedure used to examine the inside of the uterus, which involves inserting a thin, lighted tube through the vagina and cervix into the uterus, according to Johns Hopkins药物。
“库马尔一直是田纳西州医疗保险和医疗补助宫腔镜活检服务的最高薪酬提供商，他从这些犯罪行为中获得了可观的利润。” “指控表明，库马尔在白色外套中充当捕食者，并使用进行体检的封面使患者处于危险之中并富裕。” 
负责联邦调查局纳什维尔野外办事处的特工约瑟夫·卡里科（Joseph E Carrico）说，可能还有其他受害者。
“重要的是要记住库马尔博士所做的任何事情是，或者永远不会是你的错，”卡里科说。 “我们一次又一次地看到声音很重要，那些向前迈进的人赋予了其他人做同样的事情。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/02/memphis-gynecologist-charged-sexual-abuse</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管特朗普征收较高的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/02/chinese-manufacturing-surges-despite-threat-of-higher-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T15：23：46Z    穿着红色衬衫和面具的工人参加工厂的一台螺纹机 中国的制造业活动在2月的三个月内以最快的速度扩大，尽管唐纳德·特朗普（Donald Trump）本周将征收关税。
中国工厂的生产上个月恢复了增长，这要归功于更高的新订单和购买量。。
北京的官方制造购买经理的索引在2月的50.2上升至2月的50.2，高于1月的49.1，在1月份，国家统计局（National Buniau of National）统计局报道了50点以上，显示了50点标记，显示了Stagnation。       
国家统计局（NBS）统计学家Zhao Qinghe表示，2月份的PMI数据在春节假期后恢复生产的工厂帮助了许多人，当时许多人暂时关闭了。
中国官员在周二在北京开会参加年度议会会议时，将讨论经济状况href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/america-is-is-an-down-down-china-can-can-can-can-can-can-capitalise-on-damage-caused-caus，-ca，ca，ca，ca，ca，by-trump-former-trump-former一下
这些关税可能会削弱美国对中国商品的需求，并可能导致中国将不必要的商品转移到欧洲，有可能推动欧洲通货膨胀并损害欧洲的制造商。
Pinpoint Asset Management首席经济学家Zhang Zhang表示，仍然有待看到“下周美国将提高关税多少，并且对中国的出口订单有多大破坏”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/02/chinese-manufacturing-surges-despite-threat-of-higher-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇感谢祝福者和祈祷“最重要的是和平”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/pope-francis-thanks-well-wishers-praying-for-peace</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-02T15：39：56Z     带有教皇方济各图像的蜡烛，以及鲜花 教皇弗朗西斯（Pope Francis）在医院里曾在肺炎中住院，感谢祝福者在连续第三周错过了周日的安吉鲁斯（Angelus）之后的支持。 。
 pontiff，88岁，在A 
“我要感谢您的祈祷，”弗朗西斯在他的X帐户上分享的一条消息中说。 “我感到您的所有感情和亲密，……我感觉好像我在&#39;&#39;&#39;&#39;并得到了所有上帝的子民的支持。” 
在另一条信息中，他说他正在祈祷“最重要的是为了和平”。他说：“从这里开始，战争似乎更加荒谬。” “让我们为乌克兰，巴勒斯坦，以色列，黎巴嫩，缅甸，苏丹和基沃祈祷。” 
周日早上，梵蒂冈说，教皇在一夜之间安息了。后来，他遇到了梵蒂冈国务卿帕特罗·帕罗林（Pietro Parolin）。
教皇周五的剧集类似于哮喘发作，这使他吸入了呕吐。
在周六的更积极的声明中，梵蒂冈说，弗朗西斯状况稳定，他最初需要的无创通气花费了很长时间，这表明他的肺部功能正在改善。。
预计将在周日晚些时候进行完整的医学更新。
教皇容易发生肺部感染，因为他年轻时就出现了胸膜炎，并且在他正在训练他的家乡阿根廷的牧师时被去除。。
教皇健康的夜间祈祷守夜活动仍在圣彼得大教堂以及意大利和国外的城镇举行。
在住院入院之前，教皇保持了紧张的时间表，尤其是与 p&gt; a”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/02/pope-francis-thanks-well-wishers-praying-for-peace</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>