<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究表明，狗确实可以通过音板与人类交流</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/28/dogs-really-can-communicate-with-humans-using-soundboards-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T18:00:10Z一只站在音板前的狗这已经成为爱狗人士热议的话题：人类和狗能否通过音板相互交流？现在，研究人员表示，他们已经迈出了寻找答案的第一步，他们发现，经过训练使用此类设备的狗对预先录制的单词的反应与对口语单词的反应一样。
“我们在这里表明，实际上[狗]确实会注意[音板]单词，并且它们会做出适当的行为，而不受环境线索和谁发出单词的影响，”加州大学圣地亚哥分校的费德里科·罗萨诺教授说，他领导了这项研究。
“虽然这项研究肯定不是令人震惊的，但它是必要的第一步，”他补充道。
近年来，按钮音板的普及率激增，社交媒体上充斥着狗等使用该设备的视频，例如兔子。但争论的焦点是，这些狗是否真的对设备发出的声音有反应，还是仅仅根据主人的行为或肢体语言对提示做出反应。
Rossano 及其同事在 Plos One 杂志上撰文，报告了他们如何进行两项实验，总共涉及 59 只狗，这些狗都接受过使用音板的训练。
在第一个实验中，研究人员使用彩色贴纸覆盖狗音板上的按钮，这些按钮预先录制了“出去/外面”、“玩/玩具”和“食物/吃/晚餐/饿”等单词。
另一位研究人员不知道哪个按钮是哪个，也听不到他们说的单词，然后按下其中一个按钮，记录了狗的行为。
然后，狗主人进行了类似的实验，但在这种情况下，他们在按下其中一个按钮和自己说出单词之间有所不同。
结果显示，狗主人在按下其中一个按钮和自己说出单词之间有所不同。按下“玩耍/玩具”按钮后，狗表现出玩耍相关行为的频率比按下三个按钮的平均频率高出约七倍，而按下“外出/外部”按钮后，狗表现出适当行为的频率与按下平均值相似。然而，当按下相应的按钮时，它们并没有表现出更大的与食物相关的行为的可能性。
至关重要的是，无论研究人员还是主人按下按钮，无论主人是否按下按钮或说出相同的单词，研究结果都是成立的。
研究人员目前正在研究狗是否能在特定情况下按下正确的按钮，他们说这项工作不仅有助于探究犬类词语理解的深度，而且还能揭示这种设备是否可用于人类和狗之间的交流。
亚利桑那州立大学犬类科学合作实验室主任克莱夫·温恩教授没有参与这项研究，他将这项新研究描述为“毫无意义的”，并指出主要发现是狗对某些口头提示做出了反应。
“这没什么了不起的，”他说，并补充说，该团队只研究了对三个熟悉单词的反应——而狗只成功回答了其中两个
Wynne 表示，训练狗按按钮这一事实在当前研究中没有起到任何作用，而这项研究也没有揭示狗在听到某些单词时能理解什么。
苏黎世大学的 Mélissa Berthet 博士表示，这项研究为未来的研究奠定了基础，并表明——与一些建议相反——狗确实是对按钮发出的声音做出反应，而不是对主人的提示。
“他们真的需要展示这一点，”她说。“现在我认为科学家界正在等待令人兴奋的结果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/28/dogs-really-can-communicate-with-humans-using-soundboards-study-suggests</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯袭击乌克兰能源部门后，乌克兰准备应对冬季停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/ukraine-prepares-for-winter-power-cuts-after-russian-attacks-on-energy-sector</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/ukraine-prepares-for-winter-power-cuts-after-russian-attacks-on-energy-sector</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎 2024 年残奥会开幕式：运动员沿香榭丽舍大街游行——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/28/paris-2024-paralympics-opening-ceremony-place-de-la-concorde-champs-elysees-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T17:20:32Z残奥会开幕式筹备工作在协和广场举行]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/28/paris-2024-paralympics-opening-ceremony-place-de-la-concorde-champs-elysees-live</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：美国航空公司游说欧盟监控飞机排放的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/28/revealed-us-airlines-lobbied-eu-over-its-plan-to-monitor-plane-emissions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/28/revealed-us-airlines-lobbied-eu-over-its-plan-to-monitor-plane-emissions</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普工作人员报告称在阿灵顿公墓拍照时发生了争执</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-arlington-cemetery-visit-altercation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-arlington-cemetery-visit-altercation</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉准备应对抗议活动，马杜罗政权被指控绑架律师</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/maduro-regime-accused-of-kidnapping-oppostion-lawyer-venezuela-election-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/maduro-regime-accused-of-kidnapping-oppostion-lawyer-venezuela-election-protests</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance 在最近发表的言论中攻击没有孩子的教师</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/jd-vance-attack-childless-teachers</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T14:13:55Z一名西装革履的男子望向人群共和党副总统候选人、俄亥俄州美国参议员 JD Vance 在最近重新浮出水面的言论中攻击了没有孩子的教师2021 年。
在重新浮出水面的视频片段中，万斯在基督教美德中心举办的论坛上发言，抨击“左翼领袖”和美国教师联合会主席兰迪·温加滕没有孩子。
“左翼领袖太多了，我不想在这件事上太个人化，但他们是没有孩子的人，试图给我们的孩子洗脑，这真的让我迷失方向，让我不安，”万斯在视频片段中说道。
“兰迪·温加滕是美国最有影响力的教师工会主席，她不只有一个孩子。如果她想洗脑并摧毁孩子们的思想，她应该生一些自己的孩子，别管我们的孩子了。”
在X上的一篇文章中，温加滕回应了万斯重新浮出水面的言论，称其“恶心”，并补充说这些言论“对数百万现代家庭和包括天主教修女在内的学校教师来说是一种悲伤和侮辱，他们中的任何一个人都不应该因为家庭决定而成为攻击目标”。
温加滕的工会7 月支持卡马拉·哈里斯竞选总统，继续：“现在正处于返校模式的老师每天都在帮助别人的孩子。那些以德报怨、服务社区的人应该受到赞扬，而不是被诋毁。”
这些言论本周再次出现在社交媒体上，并已在网上广为流传。卡马拉·哈里斯的竞选团队也在周二在线分享了这段言论。
万斯的发言人没有立即回应置评请求，但在周二发送给NBC 新闻的一份声明中，万斯的发言人泰勒·范柯克表示，俄亥俄州参议员“将继续大声谴责这种胡说八道，以捍卫我们的孩子”。
“对美国儿童来说，没有什么比兰迪·温加滕等激进分子在我们的学校里兜售的左翼灌输更大的威胁了，卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 和蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 的支持，”范柯克补充道。
就在几周前，万斯遭到抨击，因为他在 2021 年的一段视频中称民主党领导人是“一群没有孩子的猫女”在他被前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 选为 2024 年大选的竞选搭档后，这段视频再次浮出水面。这些言论引起了公愤，并迅速遭到许多民主党人、名人和部分共和党人的谴责。
万斯声称“无子女猫女士”的言论只是“讽刺”言论”。
在其他重新浮出水面的视频片段中，万斯表示，没有孩子的人应该缴纳更高的税，而有孩子的人应该比那些没有孩子的人拥有更多的投票权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/jd-vance-attack-childless-teachers</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普将暗杀企图归咎于拜登和哈里斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-blames-biden-harris-assassination-attempt</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T13:37:41Z特朗普在讲话。唐纳德·特朗普指责乔·拜登和卡马拉·哈里斯对上个月针对他的暗杀未遂事件负有责任，指责他们这使得特勤局很难保护他。
这位共和党总统候选人的主张——他没有提供任何证据——是在周二由菲尔·麦格劳主持的电视脱口秀节目《菲尔博士》中提出的。此前有消息称，在 7 月 13 日的枪击事件发生后，匹兹堡外地办事处的几名特勤局特工被停职。
上个月，在宾夕法尼亚州巴特勒的一场竞选集会上，一名 20 岁的枪手从附近一栋建筑的屋顶开枪，特朗普的耳朵被子弹擦伤。一名集会参与者 Corey Comperatore 被杀，另外两人受重伤。枪手在现场被一名特勤局官员击毙。

相关：特朗普工作人员报告在拍照期间在军事公墓发生争执

“当这件事发生时，人们会问，这是谁的错？”特朗普告诉麦格劳。“我认为在一定程度上这是拜登和哈里斯的错。而我是对手。他们利用政府武器对付我，他们让整个司法部都来抓我，他们对我的健康和安全不太感兴趣。
“他们让特勤局很难有合适的人员。”
在特朗普遇刺事件发生后的几天里，特勤局承认，前总统的安保人员在过去两年里抱怨过安保和人员不足，并承认他们拒绝了一些请求。
自那次事件以来，该机构对特朗普的保护已经加强，特工从拜登之前的竞选安保人员中调任。
该机构局长金伯利·奇特尔在国会山的一场激烈听证会后辞职，共和党国会议员在听证会上抨击她未能充分回答有关可能导致针对特朗普的暗杀企图的安全漏洞的问题。
然而，没有证据表明拜登和哈里斯直接参与或干涉了特勤局的安排，他们都谴责了这次暗杀企图。
拜登在枪击事件发生时仍是民主党总统候选人，后来退出了竞选。枪击事件发生后，他发表了几次公开声明，呼吁政治言论冷静下来。
在周二的采访中，特朗普似乎将这种言论归咎于拜登和哈里斯，并暗示这可能激发了对他的暗杀企图。
“他们说我是对民主的威胁，”他说。 “他们会说，那是标准台词，只要一直说，你知道这会引来刺客或潜在的刺客。这是一件可怕的事情……也许那颗子弹就是因为他们的言论。”
联邦调查局表示，枪手是单独行动的，没有发现任何证据表明他是出于意识形态动机。
特朗普的言论是他迄今为止最直接的言论，指的是拜登政府对此事负有责任。他此前在自己的“真相社交网络”上发帖称，拜登政府未能尽到保护他的职责。
“拜登/哈里斯政府没有妥善保护我，我被迫为民主挡子弹。我很荣幸能这么做！”他在枪击事件发生 10 天后写道。
特朗普此前毫无根据地声称拜登正在利用政府武器对付他，指责总统释放司法部并策划了他自卸任以来面临的多项刑事调查。
他还指责联邦调查局特工“已经做好了准备”，准备在 2022 年突袭他在佛罗里达州海湖庄园的家以获取机密文件时杀死他。该局表示，突袭的时间安排是为了确保前总统不在场，并且其特工已按照标准操作程序武装起来。
已联系哈里斯竞选团队征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-blames-biden-harris-assassination-attempt</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露：万斯的高级助手曾为与极端分子有联系的极右翼咨询公司工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/jd-vance-far-right-aide</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/jd-vance-far-right-aide</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不敢相信这是我儿子做的”：4 岁男孩砸碎了以色列博物馆的青铜时代罐子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/i-couldnt-believe-it-was-my-son-who-did-it-boy-4-smashes-bronze-age-jar-in-israel-museum</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T12:49:55Z博物馆中一个破罐子的碎片与类似的罐子并排摆放一个罕见的青铜时代罐子——其历史至少可追溯到 3500 年前——长期以来一直摆放在以色列海法赫克特博物馆的入口处，为游客提供近距离观察一件完整的文物，据信它的历史早于圣经中的大卫王和所罗门王。
直到本周早些时候，它被一个四岁的孩子不小心打碎了。
“我最初的反应是否认，”这个小孩的父亲告诉《卫报》。“我不敢相信这是我的儿子做的。”
他的儿子很好奇，想知道罐子里是否有东西，据说罐子曾被用来装当地的物资，如葡萄酒和橄榄油。
由于博物馆的传统是尽可能让文物触手可及，避开玻璃展示柜和障碍物，这个四岁的孩子抓住了罐子。他“轻轻拉了一下罐子……罐子就这样翻倒了”，他的父亲说。
小男孩吓得哭了起来。他的父母看着散落在地板上的碎片，手忙脚乱地想着如何最好地处理这种情况。“一开始，我很震惊，”他的父亲亚历克斯说。 “然后我对他有点生气。”



海法大学赫克特博物馆展出的罐子被认为是用来盛放葡萄酒或橄榄油的。 图片：赫克特博物馆


在他和妻子安抚孩子后，家人找到一名保安承认了发生的事情。
然而，他们没想到接下来会发生什么。 “他们没有对我们处以罚款或惩罚，而是邀请我们再次参观，”亚历克斯说。
博物馆馆长因巴尔·里夫林在一份声明中表示，这次参观将包括一次有组织的游览，试图“改善”他们一家在博物馆的先前经历。
她说：“有些展品被故意损坏，这种情况下会得到非常严厉的处理，包括让警察介入。然而，这次的情况并非如此。这个罐子是被一个参观博物馆的小孩不小心损坏的，处理方式将视情况而定。”
最近几天，博物馆开始与一位保护专家合作修复这个罐子，它可以追溯到公元前 2200 年至 1500 年之间的青铜时代。里夫林表示，预计该文物将在本周末及时修复并放回原位，以便迎接这家人返回。
博物馆表示，仍在决定是否将罐子重新展出并增加保护措施。该博物馆位于海法大学内，免费入场，以尽可能让公众接触到可追溯至铜石并用时代的考古发现而自豪。
里夫林说：“博物馆认为，在没有任何障碍的情况下体验考古发现具有特殊的魅力。尽管罐子发生了罕见的事故，但赫克特博物馆仍将继续这一传统。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/i-couldnt-believe-it-was-my-son-who-did-it-boy-4-smashes-bronze-age-jar-in-israel-museum</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默似乎为潜在的欧盟青年交流计划敞开了大门</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/28/keir-starmer-appears-leave-door-open-eu-youth-exchange-scheme</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T12:57:34Z舒尔茨和斯塔默握手在德国与奥拉夫·舒尔茨举行会谈后，基尔·斯塔默为与欧盟国家进行某种形式的青年流动交流敞开了大门。奥拉夫·舒尔茨向英国首相强调，他希望与欧盟国家建立更紧密的联系，例如关系。
虽然斯塔默在与德国总理举行的新闻发布会上表示，英国没有加入欧盟青年流动计划的计划——唐宁街 10 号此前已排除了这一举措——但他后来在接受记者采访时明确表示，不排除建立某种系统进行其他联系，例如学生交流。
斯塔默在新闻发布会后表示，在他与舒尔茨在柏林联邦总理府举行的长时间双边会晤中，没有讨论过这类问题，因为重点是双边关系，而不是更广泛的欧洲联系。
但他补充说：“我们当然希望建立密切的关系，我确实认为这种关系可以扩展到国防、安全、教育和文化交流，当然，贸易。”
当被要求明确排除任何形式的青年流动计划时，斯塔默没有这样做，他指出，他和舒尔茨讨论过的英德条约是一致的。
他只是简单地说，未来与欧盟就改善脱欧后协议进行的任何谈判都将以红线为基础，包括不再恢复人员自由流动。自由流动不同于限时交流。
“看，该条约是一项双边条约，所以它与青年流动或类似的东西无关。这与贸易、国防、经济、非法移民等有关，”他说。“关于青年流动，显然，我们已经非常明确了——没有单一市场，没有关税同盟，没有自由流动，没有回到欧盟。因此，关于在欧盟内部或与欧盟建立密切关系的讨论是在这样的背景和框架内进行的。
“我相信我们可以建立密切的关系，我想您已经听到了总理本人的讲话，尽管我们一直都有明确的红线。”
在新闻发布会的开场白中，舒尔茨表示他“很高兴基尔·斯塔默宣布寻求重新调整与欧盟的关系。我们想抓住这只向我们伸出的手。”
这位德国领导人表示，他一直担心“在英国脱欧和新冠疫情之后，我们社会、德国人和英国人之间的联系大幅减少”。
他补充道：“我们想改变这种状况，因为如果你们彼此了解，你们就会更好地理解彼此。我们对此有相似的看法，这就是为什么我们希望加强德国和英国之间的交流。”
据信，德国和其他欧盟国家都希望建立某种类型的青年流动系统，作为脱欧后关系更广泛协议的一部分，尽管工党已经排除了这种可能性，但英国有望在谈判中做出一些让步。
当被问及更广泛的谈判时，斯塔默提到了与欧洲领导人的一系列会晤，并补充道：“我不会设定时间表或细节，但显然，建立重启是朝着这条道路迈出的非常重要的第一步。”
周三上午会谈结束后，两国政府发表了所谓的“深化和加强英德关系的联合声明”，这是承诺的正式协议的前兆，该协议基于国防和移民等领域，定于未来六个月达成。
声明称，这项协议“将反映出我们作为英国最亲密的合作伙伴的地位，即英国作为欧盟最亲密的合作伙伴的地位”。欧洲，就我们人民最关心的问题开展最强有力的双边合作”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/28/keir-starmer-appears-leave-door-open-eu-youth-exchange-scheme</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普计划在新的起诉书发布后继续挑战 1 月 6 日的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-lawyers-new-indictment-january-6</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T12:55:26Z身着西装打着领带的特朗普对着麦克风讲话唐纳德·特朗普预计将继续对抗试图推翻 2020 年大选的刑事指控，对修订后的起诉书的更多部分提出质疑，这些部分删除了美国最高法院裁定的指控均受到豁免。
特别检察官周二提出的替代起诉书主要删除了有关特朗普试图利用司法部阻碍和平移交权力的指控，并重新阐述了特朗普是以候选人身份受到指控的。
该文件保留了去年夏天最初提出的针对特朗普的四项刑事阴谋法规。但新起诉书的部分内容被改写，以强调特朗普在试图推翻选举结果的过程中并非以官方身份行事。
据知情人士透露，特朗普的律师认为这些变化微乎其微，并将寻求进一步削减指控，因为他们认为更新后的起诉书中剩余的大部分内容是推定豁免行为，法官需要解决。
预计特朗普的律师将辩称，仅凭法律论据，就可以在首席美国地区法官 Tanya Chutkan 面前提起诉讼——正如《卫报》先前报道的那样——据了解，这类似于所谓的国会议员言论或辩论条款保护引起的争议。
没有直接后果特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 在该案中获得替代起诉书。特朗普仍计划发起新的诉讼，该诉讼将上诉至美国华盛顿特区巡回上诉法院，任何审判都不会在 11 月大选前进行。
与此同时，据了解，特朗普的法律团队并不预见到“小型审判”式的听证会，因为它认为构成官方行为的是一个由法院决定的法律决定。据司法部消息人士称，特别检察官似乎对此表示同意。
特朗普的律师认为，目前的情况不需要与证人进行证据听证会，就像前特朗普幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows) 的案件一样——当时他试图将他的富尔顿县案件移交给联邦法院——因为情况不同。
在特朗普律师看来，那只是关于联邦官员免职法规的条件是否得到满足的问题；在这里，他们认为这是一个决定与特权保护等同的新法律标准的轮廓的问题。
最终决定权仍在 Chutkan 手中，以决定是否需要压制更多证据或指控。即使双方都反对这种方式，法官也可以选择举行一系列事实调查证据听证会。
在特朗普成功获得多次延期后，包括让最高法院审理他的豁免权要求并在审理此事期间冻结诉讼程序，2020 年选举干预案又重新焕发生机。
拖延策略旨在将案件推迟到 11 月大选之后，希望特朗普能够连任，然后任命一位忠诚的人士担任司法部长，以撤销指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/28/trump-lawyers-new-indictment-january-6</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乐高计划到 2026 年用可再生材料制造积木中一半的塑料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/aug/28/lego-plans-to-make-half-the-plastic-in-bricks-from-renewable-materials-by-2026</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T12:26:59Z孩子们玩乐高玩具乐高计划到 2026 年，用可再生或可回收材料而非化石燃料制造积木中一半的塑料，这是其确保玩具更加环保的最新举措环保。
这家丹麦公司去年由于成本和生产问题放弃了完全用回收瓶制作积木的努力，目前其 22% 的彩色积木使用化石燃料制造。
从长远来看，乐高计划到 2032 年完全转向可再生和再生塑料，这一绿色举措已导致该公司测试了 600 多种替代材料。
这家玩具制造商希望通过为经过认证的可再生树脂（用于制造积木的原始塑料）支付高达 70% 的费用，逐步减少其使用的石油基塑料的数量，以鼓励制造商增加产量。
乐高的塑料生产商正在替代原始化石燃料可以使用食用油或食品工业废油以及再生材料等替代品，但由于市场仍在发展中，成本可能会高出两到三倍。
“这意味着生产一块乐高积木的成本大幅增加，”乐高首席执行官尼尔斯·克里斯蒂安森告诉路透社。 “我们可以为原材料支付额外费用，而无需向客户收取额外费用，这是一种特权。”
去年，该集团承诺到 2025 年将可持续发展支出增加两倍，达到每年 30 亿丹麦克朗（3.4 亿英镑），同时承诺不会将更高的成本转嫁给消费者。
乐高还将其积木回收计划 Replay（消费者可以通过免费送货将旧积木捐赠给公司）扩展到英国，并继续在美国和欧洲测试类似模型。
周三，乐高报告称，今年上半年销售额增长 13%，至 310 亿丹麦克朗，该公司声称其“远远超过玩具行业，获得了市场份额”。
随着该集团在表现最好的产品中推出了约 300 个新套装，包括其图标套装，营业利润增长 26%，达到创纪录的 81 亿丹麦克朗。该系列包括售价 259.99 英镑的兰博基尼套装和售价 554.99 英镑的埃菲尔铁塔，以及 Technics、星球大战和哈利波特玩具。
Christiansen 表示：“我们的产品组合继续与所有年龄段和兴趣相关，这正在推动各个市场的巨大需求。我们利用坚实的财务基础进一步增加对战略计划的支出，这将支持现在和未来的增长，使我们能够让更多孩子通过游戏进行学习。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/aug/28/lego-plans-to-make-half-the-plastic-in-bricks-from-renewable-materials-by-2026</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克林奇游艇上又有两名船员受到调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/two-more-crew-members-from-mike-lynch-yacht-under-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T12:15:45Z夜间 Porticello 附近的 Bayesian意大利检察官正在调查英国科技大亨迈克·林奇游艇上的另外两名船员以及船长，他们与该船沉没事件有关。司法部门消息人士周三表示，事发时间比一周前更早。
8 月 19 日凌晨，一艘悬挂英国国旗的 56 米（184 英尺）长的游艇 Bayesian 在黎明前遭遇风暴几分钟后，在西西里岛巴勒莫附近的渔村波蒂塞洛海岸倾覆沉没，导致 Lynch 和其他 6 人丧生。
周一，这艘船的 51 岁船长、新西兰人 James Cutfield 因过失杀人和沉船事件而受到调查。
消息人士称，船舶工程师 Tim Parker Eaton 和水手 Matthew Griffith 正在接受调查。在意大利接受调查并不意味着有罪，也不意味着会提出正式指控。
Bayesian 号沉没的受害者包括林奇和他 18 岁的女儿汉娜。包括林奇的妻子在内的 15 人幸存，她的公司拥有 Bayesian 号。
在当局进行尸检之前，需要向接受调查的人发出通知。消息人士称，对沉没的七名受害者的尸检将在巴勒莫 Policlinico 医院的法医研究所进行。
周一接受检察官询问的 Cutfield 选择不回应。船长的律师表示，他们的当事人拒绝回答调查人员的问题，主要有两个原因：“首先，他非常痛苦”，其次，“因为我们是昨天才被任命的，为了阐明全面而正确的辩护策略，我们需要获取一系列我们目前还没有的数据。”
泰尔米尼伊梅雷塞的检察官在接受《卫报》采访时拒绝发表评论。
幸存的乘客于周日乘坐私人飞机离开西西里岛。游艇船员仍留在岛上，未来几天可能会接受检察官的进一步询问。
检察官办公室一直在审查当地人在风暴当晚拍摄的视频和照片，以及监控录像。最近几天，海岸警卫队已经走访了所有装有监控摄像头的私人住宅和公共场所。
专家们对贝叶斯号如何在 60 秒内沉没感到困惑。意大利官员表示，如果沉船没有被打捞出来，将很难全面调查沉没事件。
官员们表示，遇难的乘客可能当时正在睡觉，“而其他幸存者则没有”。
除了林奇和他的女儿，遇难者还有游艇的厨师雷卡尔多·托马斯 (Recaldo Thomas)、摩根士丹利国际银行董事长乔纳森·布鲁默 (Jonathan Bloomer)、他的妻子朱迪 (Judy)；高伟绅律师事务所 (Clifford Chance) 律师 Chris Morvillo；以及他的妻子 Neda。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/two-more-crew-members-from-mike-lynch-yacht-under-investigation</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队在西岸袭击中杀死至少 9 名巴勒斯坦人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/israeli-forces-kill-at-least-nine-palestinians-in-west-bank-raids</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/israeli-forces-kill-at-least-nine-palestinians-in-west-bank-raids</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>