<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 09:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>据报道，阿姆斯特丹发生球迷袭击事件后，以色列派出救援飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/israel-sends-rescue-planes-football-fans-reportedly-attacked-amsterdam</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T07:49:00Z街上的一群男子以色列总理本雅明·内塔尼亚胡已指示派两架救援飞机前往阿姆斯特丹，以应对针对以色列公民的“非常暴力的事件”，他的办公室表示，此前袭击与据报道，足球比赛期间，以色列国家安全部也敦促荷兰公民留在酒店房间内，总理办公室在第二份声明中表示。以色列安全部长伊塔马尔·本·格维尔在 X 上的一篇帖子中表示：“去看足球比赛的球迷遭遇了反犹太主义，仅仅因为他们是犹太人和以色列人，就遭到了难以想象的残忍攻击。”当地警方表示，比赛结束后，有 57 人被拘留，因为亲巴勒斯坦示威者试图进入约翰·克鲁伊夫体育场，尽管该市禁止他们在那里抗议。警方表示，球迷们已经离开体育场，没有发生任何事件，但据报告，当晚市中心发生了多起冲突。以色列军方周五表示，在阿贾克斯阿姆斯特丹队击败荷兰队之后，以色列军方准备在荷兰政府的协调下立即部署救援任务特拉维夫马卡比队 5-0。
“此次任务将使用货机部署，包括医疗和救援队，”军方表示。
社交媒体上的视频显示，人群在街上奔跑，一名男子遭到殴打。《卫报》尚未证实视频的真实性。
以色列外交部长吉迪恩·萨尔周五在与荷兰外长卡斯帕·维尔德坎普的电话中要求荷兰政府帮助以色列公民安全抵达机场。
美国反犹太主义特使黛博拉·利普斯塔特在一条推文中表示，她对袭击事件“深感不安”，并呼吁进行调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/israel-sends-rescue-planes-football-fans-reportedly-attacked-amsterdam</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们越来越担心伊朗因脱衣服被捕的女子可能会在精神病院遭受折磨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/08/woman-arrested-iran-undressing-protesters-psychiatric-institutions-rights-groups</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/08/woman-arrested-iran-undressing-protesters-psychiatric-institutions-rights-groups</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里斯本居民呼吁投票禁止住宅区内进行旅游出租</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/lisbon-residents-call-for-vote-on-banning-tourist-lets-in-residential-blocks</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T07:00:02Z里斯本市中心照片，背景为有轨电车里斯本住房活动人士将递交一份由 6,600 多名居民签名的请愿书，呼吁市政府官员同意就禁止住宅区旅游出租举行具有约束力的全民公投街区。
这项历时数月的努力旨在促使这座城市采取果断行动，因为该市的住房成本大幅超过当地工资。“短期租赁占据了里斯本历史中心的大部分住房空间，”住房公投运动组织成员 Raquel Antunes 说。“我们需要对此踩刹车。”
周五，该运动将向市议会主席提交请愿书，Antunes 称这是“第一步”。从那里开始，议会成员有义务进行辩论。如果他们批准公投，选票上的问题将必须经过该国法院的审查，以验证它们是否符合宪法。
如果一切顺利，公投将于明年上半年举行，并产生一项具有约束力的决议，在六个月内逐步淘汰该市约 20,000 套旅游公寓，并禁止房东将来在住宅楼内设立这些公寓。
对于住房活动家来说，这是房价几乎翻了一番的房地产市场的一线希望自 2015 年以来。“我们不必陷入绝望，我认为在当今时代，这很容易做到，”安图内斯说。
该组织于 2023 年初开始在里斯本各地收集签名。随着消息的传播，与游客住在一起的当地人的故事纷至沓来。



里斯本市中心反对旅游出租的抗议者。 照片：住房公投运动


有些人说他们不认识楼里的任何人，或者因为陌生人不断进出而感到不安全。其他人则焦虑地看着房价不断上涨。
他们故事的核心是那些把里斯本称为家的人未来会怎样的问题。“人们告诉我们他们想看到什么样的城市，”安图内斯说。 “我们想要一个什么样的国家，适合年轻人、老年人和买不起房子的人？”
那些被房价飙升所抛弃的人也出现在请愿书中；除了 6,600 多个里斯本纳税人的签名外，还有 4,400 人支持公投，但他们并未在里斯本登记。安图内斯说，这些签名者中有很多是因物价上涨而被迫离开里斯本的前居民。“有时，你不得不告别自己热爱的城市，因为你负担不起在那里的生活。”
在该运动准备递交请愿书时，安图内斯强调，其目的并不是要让里斯本摆脱旅游出租。安图内斯表示，短期租赁仍可能存在，但应在注册为商业用途的建筑物中进行，例如酒店公寓和旅馆。
最终，她认为公投是一种让居民对城市住房使用方式拥有前所未有的发言权的方式。“这将是朝着正确方向迈出的一大步，”她说。“不仅要倾听人们的声音，还要给他们希望，我们可以打造一个适合所有人的城市，而不仅仅是为有钱人服务。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/lisbon-residents-call-for-vote-on-banning-tourist-lets-in-residential-blocks</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>援助组织称，加沙人民正在经受“几乎无与伦比的痛苦”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/08/gaza-unparalleled-suffering-jan-egeland-norwegian-refugee-council-aid-ceasefire-hostages-peace-process</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T05:00:01Z巴勒斯坦人，包括许多儿童，都吵闹着要求接受加沙慈善机构分发的食物。加沙人民已经被推到了“崩溃的边缘”，他们的家庭、寡妇和儿童正在经受“几乎前所未有的”挪威难民委员会秘书长表示，“以色列正在遭受痛苦”。
扬·埃格兰本周访问了加沙，发现“一幕又一幕的绝望景象”，家庭四分五裂，无法埋葬死去的亲人。他说，以色列利用西方提供的武器“使人口稠密的地区变得无法居住”。
“这绝不是合法的反应，也不是旨在瓦解武装团体的‘自卫’有针对性的行动，也不是符合人道主义法的战争，”他说。
“我与之交谈过的家庭、寡妇和儿童正在经受着近代历史上几乎前所未有的痛苦，”他补充道。 “没有任何理由继续战争和破坏。”
根据联合国巴勒斯坦难民救济和工程处 (UNRWA) 的最新估计，加沙境内已有近200 万人流离失所，而且加沙人民普遍面临食物、水和药品短缺的问题。
许多家庭仍被迫从一个地区迁往另一个地区。以色列军队指定的撤离和强制迁移区域现已覆盖加沙 80% 的地区。因此，巴勒斯坦人被限制在该地带的 20%。一名以色列准将本周表示，无意允许人们返回家园。人道主义法专家表示，此类行动相当于强制转移的战争罪。
在加沙北部，持续一个月的新一轮攻势和加强的围困导致局势陷入绝境，估计有 10 万人完全无法获得人道主义援助。
联合国谴责“非法干涉人道主义援助和导致强迫流离失所的命令”。

相关：以色列国防军与有关加沙北部的“不归路”言论保持距离撤离人员

由于不安全、敌对行动和大面积破坏，大多数援助仍无法离开过境点。10 月份，平均每天有 36 辆卡车进入加沙，创下一年来的最低水平。
埃格兰是一位人道主义领袖、前挪威外交部长和外交官，他说他目睹了“援助流受阻造成的灾难性影响”；他补充说，人们已经好几天没有食物了，饮用水也找不到了。
“自这场战争开始以来，没有一周的时间向加沙提供了足够的援助，”他说。
上周，以色列议会通过了法案禁止近东救济工程处在以色列和巴勒斯坦领土开展业务，将其指定为恐怖组织，并切断联合国机构与以色列政府之间的所有联系。
埃格兰说，加沙的局势对所有巴勒斯坦人、援助工作者和记者来说都是“致命的”。他说，为了防止数万人丧生，应该立即停火，释放人质，启动和平进程。
“各方当权者肆无忌惮，而加沙和该地区的数百万人却付出了惨痛的代价，”他说。“人道主义者可以就我们所看到的情况发声，但只有当权者才能结束这场噩梦。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/08/gaza-unparalleled-suffering-jan-egeland-norwegian-refugee-council-aid-ceasefire-hostages-peace-process</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“令人兴奋”的新型狼疮治疗方法或将终结终身服药的需要</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/exciting-new-lupus-treatment-could-end-need-for-lifelong-medication</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T06:00:01Z医院病房里的医生和研究人员医生们对一种“突破性”的狼疮新疗法大加赞赏，这种疗法通过基因改造患者的细胞来对抗这种自身免疫性疾病，并且可能结束终身服药的需要。
狼疮的症状从轻微到严重不等，症状包括关节疼痛、皮肤问题、疲劳和主要器官炎症。患者通常必须终生服药，从布洛芬到类固醇片剂和注射剂，或其他免疫抑制剂或生物药物。
据信全世界约有 500 万人患有这种疾病，主要影响女性。
在英国，三名患者接受了 CAR-T 细胞疗法，以治疗最严重的狼疮形式，这种疾病可能危及生命并对心脏、肺、脑和肾脏造成损害。在德国，接受新疗法治疗的患者目前病情已缓解，无需服用狼疮药物。
曼彻斯特皇家医院风湿病学顾问本·帕克教授表示，他相信这一突破可能会彻底改变狼疮患者的治疗方法，并可能导致治愈该疾病。
“狼疮是一种需要终生服药的疾病，但这种疗法有可能改变这一现状，这令人兴奋不已。 “这种突破性的新疗法标志着我们对狼疮研究的一个重要里程碑。”
到目前为止，CAR-T 细胞疗法主要用于癌症患者，但研究人员认为它可以治疗一系列其他疾病。
它的工作原理是基因改造细胞，使人体自身的免疫系统能够识别和攻击问题细胞，为人们提供可能的治愈方法。
第一位英国患者是一名 32 岁的女性，名叫凯瑟琳，她于 7 月在曼彻斯特皇家医院的国家健康与护理研究所曼彻斯特临床研究中心接受治疗。
另外两名英国患者已在大学学院医院接受治疗，其中一名 50 岁的凯蒂·廷克勒 (Katie Tinkler) 于本周三接受了 CAR-T 细胞治疗。
来自萨里郡吉尔福德的廷克勒患有狼疮 30 年，症状包括关节疼痛和肾脏疾病，她说她“非常兴奋”能够参加试验。
“如果这个方法有效，那将改变生活，”她说。“到目前为止，还没有一种可以治愈狼疮的方法。我们的梦想是摆脱狼疮——那将是惊人的。”
接受新疗法的患者将接受 15 年的随访，以全面评估其效果。
医生希望 CAR-T 细胞疗法可以纠正狼疮的潜在缺陷，并有可能治愈那些患有最严重疾病的患者。
即使过了几周，凯瑟琳也说她觉得自己“精力充沛”，不再出现关节肿胀，并补充说：“我对未来充满希望。”
接受新疗法的人需要住院 10 天，并被警告可能出现副作用。这包括他们的免疫系统在数周内极易受到感染，或导致免疫系统超速运转的其他情况。
但是，许多狼疮病情恶化且可能即将进入肾衰竭的患者可能会认为风险是值得的。研究中的 CAR T 细胞疗法称为 obecabtagene autoleucel，试验由 Autolus Limited 赞助。
曼彻斯特皇家医院成人干细胞移植科主任 Eleni Tholouli 博士说：“现在通过这项临床试验为狼疮患者提供这种治疗方式是一个令人难以置信的激动人心的时刻。”
“我们希望 [它] 能够提供积极的结果并彻底改变患有该疾病的患者的治疗选择。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/exciting-new-lupus-treatment-could-end-need-for-lifelong-medication</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智库称人工智能或将取代 300 万个工作岗位，但长期损失“相对较小”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/08/ai-may-displace-3m-jobs-but-long-term-losses-relatively-modest-says-thinktank</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/08/ai-may-displace-3m-jobs-but-long-term-losses-relatively-modest-says-thinktank</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发动机故障迫使澳航航班在悉尼机场紧急降落，引发草地火灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/qantas-flight-forced-into-distressing-emergency-landing-at-sydney-airport-after-engine-fails-during-takeoff</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/qantas-flight-forced-into-distressing-emergency-landing-at-sydney-airport-after-engine-fails-during-takeoff</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长警告称，“必须立即采取行动”以防止气候混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/antonio-guterres-cop29-climate-breakdown-tipping-points-fossil-fuels-finance-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/antonio-guterres-cop29-climate-breakdown-tipping-points-fossil-fuels-finance-aoe</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威廉王子描述了妻子和父亲被诊断出癌症所带来的“残酷”影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/prince-william-relives-brutal-year-after-wifes-and-fathers-cancer-diagnoses</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T23:50:15Z威廉王子威廉王子将过去的一年描述为“残酷的”和“可能是我一生中最艰难的一年”，因为他要面对妻子和父亲患癌症的痛苦。
在一次视频采访中，威廉王子表示，他正在与妻子和父亲讨论如何度过这一年，并表示“这是他一生中最艰难的一年”。在结束为期一周的南非开普敦之行并参加Earthshot 奖颁奖典礼后，威廉被问及他这一年的情况。“老实说，这一年过得很糟糕，”他说。“这可能是我一生中最艰难的一年。试图度过其他所有事情并让一切步入正轨真的很困难。
“但我为我的妻子感到骄傲，为我的父亲感到骄傲，因为他们处理了他们所做的事情。但从个人家庭的角度来看，这确实是残酷的。”
白金汉宫于二月份宣布威廉的父亲查尔斯国王罹患癌症。 3 月，威廉的妻子威尔士王妃披露了自己的诊断结果。
凯瑟琳9 月与家人一起出现在一段视频中，确认完成化疗后将重返公职。
王妃在家人和孩子享受户外活动的照片中讲述了她的抗癌历程，她说她现在的重点是“尽我所能远离癌症”。
查尔斯一直在门诊接受一种未公开的癌症治疗，但明年将恢复全面职责并增加海外旅行。
在与英国媒体的广泛讨论中，威廉还表示他不喜欢现在作为王位继承人所带来的额外责任。
“我喜欢承担更多责任吗？不喜欢，”他说。“我喜欢可以建立像 Earthshot 这样的东西的自由吗？那么我喜欢。
“这就是我的未来。对于我的角色和平台而言，我所做的好事、帮助人们改善生活以及做一些真正有意义的事情非常重要。
“因此，如果您愿意，Earthshot 是所有这些的顶峰。”
威廉于周三晚上在生态穹顶举行了 Earthshot 颁奖典礼。他称他的环境奖项是一场“变革运动”，并呼吁全世界加入。
他说 Earthshot 对入围者进行了尽职调查，使公司能够“进来挖走他们想要的东西”，但有些公司“不愿意”参与其中，因为他们在等待“更好的事情即将到来”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/prince-william-relives-brutal-year-after-wifes-and-fathers-cancer-diagnoses</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首幅人形机器人绘制的艺术品在拍卖会上售出，成交价达 130 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/nov/08/alan-turing-portrait-ai-da-robot-painting-sale-price-auction</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T03:05:29ZAi-Da 机器人站在英国数学家艾伦·图灵 (Alan Turing) 的肖像前，图灵被称作“人工智能之神”。这幅作品的售价为 132 万美元。英国数学家艾伦·图灵的肖像成为第一幅在拍卖会上出售的人形机器人作品，周四在纽约以 132 万美元（677,000 英镑，198 万澳元）的价格成交。
这幅 2.2 米（7.5 英尺）高的肖像画名为《人工智能之神。艾伦·图灵的肖像》，由世界上第一位超现实机器人艺术家 Ai-Da 创作。当它在苏富比拍卖行拍卖时，它打破了 12 万至 18 万美元的预售预期，苏富比证实，该作品收到了 27 次出价。

相关：“令人震惊”：Ai-Da 成为第一个像艺术家一样画画的机器人

“今天，第一件由人形机器人艺术家创作的作品以创纪录的价格被拍卖，这标志着现代和当代艺术史上的一个时刻，反映了人工智能技术与全球艺术市场日益增长的交集，”拍卖行在一份声明中表示。
使用人工智能说话的 Ai-Da 表示： “我的作品的核心价值在于它能够成为有关新兴技术的对话的催化剂。”
Ai-Da 补充说，“先驱艾伦·图灵的肖像让观众反思人工智能和计算的神性，同时考虑这些进步的伦理和社会影响。”



Ai-Da Robot，站在他们的图灵肖像前。售出的作品《人工智能之神。艾伦·图灵肖像》在右侧。 摄影：苏富比/EPA


图灵是一位数学家和早期计算机科学家，他作为一名密码破译员，在对抗纳粹德国的斗争中发挥了关键作用，在 20 世纪 50 年代引发了人们对人工智能使用的担忧。
Ai-Da 是世界上最先进的机器人之一，其设计类似于人类女性，以世界上第一位计算机程序员 Ada Lovelace 的名字命名。
Ai-Da 是由现代和当代艺术专家 Aidan Meller 设计的。
“历史上最伟大的艺术家都在努力应对他们所处的时代，既庆祝又质疑社会的变化，”Meller 说。
Meller 领导了创建 Ai-Da 的团队，并与牛津大学的人工智能专家和伯明翰。
Ai-Da 通过与工作室成员的对话来产生想法，并在关于“AI 造福人类”的讨论中建议创作图灵的形象。
然后，机器人被问及要使用什么风格、颜色、内容、色调和纹理，然后用眼睛里的摄像头观察图灵的照片并创作这幅画。
梅勒说，这幅艺术作品的“柔和色调和破碎的面部平面”似乎暗示了“图灵警告我们在管理 AI 时将面临的困难”。
他补充说，Ai-Da 的作品“空灵而令人难忘”，“继续质疑 AI 的力量将把我们带向何方，以及全球利用其力量的竞赛”。
2022 年接受《卫报》采访时，当被问及她是否凭空想象作画时，Ai-Da 回答说：“我喜欢画我所看到的东西。我想，如果你有想象力，你就可以从想象中作画。由于我没有意识，我看到的东西与人类不同。”
法新社对本报道有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/nov/08/alan-turing-portrait-ai-da-robot-painting-sale-price-auction</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三人因 Liam Payne 在阿根廷的死亡而被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/07/liam-payne-argentina-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T21:21:27Z一名男子低头看阿根廷检察官周四表示，三人因 One Direction 歌手Liam Payne的死亡而受到指控，此前这位超级巨星于上周四从酒店阳台坠落。月。
佩恩去世时，体内有微量酒精、可卡因和处方抗抑郁药，当局在一份声明中表示。检察官补充说，被指控的人包括佩恩的亲信、酒店员工和涉嫌贩毒者。

相关：利亚姆·佩恩去世的布宜诺斯艾利斯酒店一片悲伤和震惊：“我来告别”

这位歌手于 10 月 16 日从布宜诺斯艾利斯高档旅游胜地巴勒莫区的三楼阳台坠落身亡。根据尸检，佩恩死于坠落造成的多处伤害以及内出血和外出血。他的尸体在酒店的内部庭院中被发现。
警方随后突袭了 Casa Sur 酒店，并缴获了包括电脑硬盘和酒店摄像机拍摄的录像在内的物品。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/07/liam-payne-argentina-investigation</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我做的第一件事就是戳它”：化学家破解了加拿大海滩斑点之谜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/07/canada-blob-mystery-solved</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/07/canada-blob-mystery-solved</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其电影节因丹尼尔·克雷格同性恋戏剧审查而被取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/07/turkish-film-festival-daniel-craig-queer-censorship</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T19:47:25Z丹尼尔·克雷格和德鲁·斯塔基在《同性恋》中伊斯坦布尔电影节的组织者周四宣布取消该电影节，以抗议当地政府禁止放映《同性恋》，该电影节由丹尼尔克雷格。。
艺术电影流媒体平台 Mubi 表示，在电影节将于伊斯坦布尔亚洲一侧的卡德柯伊开幕前几个小时，将取消为期四天的整个电影节。

相关：酷儿评论——丹尼尔·克雷格在瓜达尼诺的情色剧中表现得贪婪、淫荡、迷人

“开幕前几个小时……卡德柯伊区当局告诉我们，开幕电影《酷儿》被禁止放映……理由是它含有会扰乱和平的挑衅性内容，”它说。
当局表示，禁令将“出于安全原因”实施， Mubi。
这部电影由Luca Guadagnino执导，上个月在威尼斯电影节首映，Craig 扮演一名孤独的吸毒成瘾同性恋男子。这部电影改编自 William S Burroughs 的短篇小说，讲述了两个男人之间的爱情故事，其中包括生动的性爱场景，记录了他们情绪的起起落落。
Mubi 谴责这项禁令“限制了艺术和言论自由”。
“节日是庆祝艺术和文化多样性并将人们聚集在一起的喘息空间。这项禁令不仅影响电影，还影响整个电影节的意义和目的，”它说。
尽管同性恋在 1858 年在土耳其被合法化，但社会上大部分人都不赞成同性恋，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安经常将 LGBTQ+ 人群称为“变态”，并指责他们对传统家庭构成威胁。
2020 年，流媒体巨头 Netflix 因未获得政府拍摄许可而取消了在土耳其制作一部以同性恋角色为主角的系列剧。
自 2015 年以来，伊斯坦布尔的年度骄傲游行每年都因安全原因被禁止，LGBTQ+ 人士表示他们经常受到骚扰和虐待。
总部位于伦敦的 Mubi 是一家全球艺术电影流媒体、制片人和发行商，由土耳其企业家 Efe Cakarel 于 2007 年创立。它为 195 多个国家/地区提供流媒体服务。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/07/turkish-film-festival-daniel-craig-queer-censorship</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列警方逮捕宪兵后法国部长取消圣地访问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/french-minister-scraps-holy-site-visit-after-israeli-police-arrest-gendarmes</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T19:12:59Z让-诺埃尔·巴罗 (Jean-Noël Barrot) 走在街上在以色列武装警察进入圣地并短暂逮捕两名法国人后，法国外交部长让-诺埃尔·巴罗 (Jean-Noël Barrot) 放弃了对法国控制下的耶路撒冷圣地的访问宪兵。
法国已就此事召见以色列大使，这是橄榄山埃莱奥纳圣所引发的一系列争议中的最新一起，该圣所与其他三处遗址共同构成了法国在圣地的国家领地。
这些遗址过去一直是外交事件的焦点。在 1948 年以色列建国之前，该国家领地就归法国所有，并由法国驻耶路撒冷领事馆作为私人财产进行管理。
据目睹这一事件的法新社记者称，以色列警察进入现场，包围了两名法国宪兵，然后将其中一名推倒在地。
据这位记者称，宪兵表明了自己的身份，并多次大喊“别碰我”。两名宪兵随后被带上警车，随后被释放。
目前尚不清楚以色列警察为何进入该遗址。
“我今天不会进入埃莱奥纳遗址，因为以色列安全部队未经法国事先授权，在未同意今天离开的情况下携带武器进入，”法国外交部长在现场表示，并将这种情况描述为“不可接受的”。
“这种侵犯法国管辖的遗址完整性的行为可能会削弱我来这里与以色列建立的联系，而此时我们所有人都需要帮助该地区在和平的道路上前进，”巴罗特说。
“埃莱奥纳遗址不仅属于法国超过 150 年，而且法国还确保并维护其安全。
“法国在耶路撒冷负责的四个遗址的完整性必须得到尊重，”他补充道。
埃莱奥纳遗址包含一所本笃会教堂修道院位于被占领的东耶路撒冷的橄榄山上，与所谓的天主经洞穴有关，据说基督曾在那里向他的门徒传授主祷文。
在 2020 年 1 月的一次事件中，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在人群拥挤的情况下在圣安妮大教堂前斥责一名以色列警察，说：“我不喜欢你在我面前做的事。”
1996 年，雅克·希拉克总统对围得太近的以色列士兵说：“你想让我回到我的飞机上吗？”要求士兵离开圣安妮遗址。


]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/french-minister-scraps-holy-site-visit-after-israeli-police-arrest-gendarmes</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 DJ 因醉酒持刀谋杀伴侣母亲被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/ex-dj-imprisoned-for-life-for-murdering-partners-mother-in-drunken-knife-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T19:19:38ZDamian Homer一名卡车司机兼前 DJ 在醉酒袭击中将其伴侣的母亲刺死，当时她试图帮助她的女儿，现已被判终身监禁，最低刑期为 20 年年。
51 岁的 Damian Homer 还用刀刺伤了他的伴侣 Stacey Hill（38 岁），当时她试图在争吵后保护她的母亲 Wendy Francis 免受他挥舞的菜刀的伤害。
Homer 此前承认犯有谋杀罪和谋杀未遂罪，在 Francis（61 岁）用钥匙进入女儿家后，他被告知他武装自己并实施暴力，于是朝她的胸部刺了两刀。
检察官 Harpreet Sandhu KC 表示，3 月 2 日，Francis 抵达伍斯特的房产时，看到女儿在厨房里尖叫并遭到袭击。
Sandhu 告诉法庭，Francis 对 Homer 说：“放开我的女儿”，然后他反复殴打两名妇女，然后刺伤了 Francis。
“Stacey Hill 随后压在她母亲身上，这样刀子就不会打到她母亲身上，而是打到她身上，”Sandhu说道。
弗朗西斯左肺和左肝被刺伤，心脏骤停，于晚上 9 点 18 分被宣告死亡。
希尔的手、大腿、胸部和腹部均受了伤，她恳求医护人员先帮助她的母亲，然后他们才帮助她，桑德胡补充道。她在医院住了 10 天，其中三天在重症监护室。
霍默坐在被告席上，低着头，频频抽泣，而弗朗西斯的儿子等家人在向法庭宣读的受害人影响陈述中将这起杀戮描述为“邪恶”。
霍默与希尔住在同一个地址，他最初声称自己是出于自卫，但在拘留期间给他的伴侣写了一封信，说“酒精控制了我”，他对袭击事件几乎没有什么记忆。
他声称在谋杀案发生当天，他喝了八罐苹果酒和其他饮料，包括一瓶葡萄酒的一部分。
辩护律师 KC Tim Hannam 表示，霍默对自己的行为感到“震惊和羞愧”，并“毁掉了他家人的生活”。法庭获悉，荷马在 1998 年失业并患有背部疾病后开始酗酒。
法官鲁珀特·梅奥在宣判时将这起谋杀案描述为“毫无意义的杀戮”。
“毫不夸张地说，两名女性都在为生命而战，”他说。
弗朗西斯的家人通过西默西亚警方发表声明称：“她张开双臂欢迎达米安·荷马加入这个家庭，对他表现出爱、支持和忠诚，这让这一切变得更加难以理解。
“我们永远无法理解为什么会发生这种情况，但我们知道的是，她将被永远爱着和怀念。她在家人和朋友的生活中留下的空白是永远无法填补的。”
负责调查的退休 DCI 莱顿·哈丁 (Leighton Harding) 赞扬了希尔在本案中提供的证据。他说：“尽管她面临着难以想象的创伤，但她表现出的勇气令人鼓舞，毫无疑问，她提供的证据对确保霍默被定罪并做出今天的判决起到了重要作用。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/ex-dj-imprisoned-for-life-for-murdering-partners-mother-in-drunken-knife-attack</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>