<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 21:13:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有影响力的人给特朗普一辆特斯拉、一块劳力士……还有一份竞选财务违规信息？</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/trump-adin-ross-tesla-rolex</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/trump-adin-ross-tesla-rolex</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风黛比将价值超过 100 万美元的可卡因冲到佛罗里达海滩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/hurricane-debby-cocaine-florida-keys-beach</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T16:10:24Z飓风黛比过后，几包可卡因被冲上佛罗里达群岛岸边。几包黑市价值超过 100 万美元的可卡因被冲上佛罗里达州飓风黛比于周一登陆佛罗里达州，并向东海岸推进，佛罗里达州边境巡逻队在海滩缴获了一批毒品。
美国边境巡逻队迈阿密分部的代理首席巡逻员塞缪尔·布里格斯在X上分享了一张被没收毒品的照片，照片显示，25包——或70磅——可卡因被冲上了佛罗里达群岛的海滩。
布里格斯说，一名路人“发现了这些毒品[并]联系了当局”。
“美国边境巡逻队查获了这些毒品，其街头价值超过100万美元，”他补充道。
在飓风登陆佛罗里达州北部后，这次不同寻常的没收为佛罗里达州与黛比的遭遇提供了一个幽默的后记。斯坦哈奇位于盖恩斯维尔以西约 80 英里处。该风暴现已减弱为热带风暴。但是，周二的黛比仍然带来强降雨和 40 至 50 英里/小时的阵风，对邻近各州甚至更北的州仍然构成威胁。
美国国家飓风中心 (NHC) 表示，佐治亚州和南卡罗来纳州东部可能会在周五之前出现“历史性强降雨”。
乔·拜登 批准佛罗里达州、佐治亚州和南卡罗来纳州的紧急声明，总统允许在恢复工作开始的同时向该地区发放联邦援助。
据当地新闻报道，至少有五人在风暴中丧生 报道。在恶劣天气中丧生的人包括佛罗里达州范宁斯普林斯的一名 13 岁男孩和南乔治亚州的一名 19 岁男子——两人都是在树木倒塌砸中房屋时丧生。
黛比引发山洪暴发、学校和道路关闭以及电线杆倒塌。周一，州政府官员向 61 个县发布了疏散令，其中许多命令已于周二解除。
但据 PowerOutage.US 称，截至周二，佛罗里达州仍有近 109,000 户家庭和企业停电。佐治亚州、南卡罗来纳州和北卡罗来纳州共有 50,000 户家庭和企业也在努力应对停电问题。
尽管黛比在飓风高峰期侵入美国，但美国国家海洋和大气管理局 (Noaa) 预测，由于全球变暖和海洋温度升高（主要是由化石燃料燃烧引起），“2024 年大西洋飓风季节将高于平均水平”。
“这场风暴似乎会给东南部数百万居民带来重大洪水灾害，”联邦紧急事务管理局局长罗伯特·萨曼 (Robert Samaan) 表示。“对于任何已经受到影响的人来说，请听取当地官员的意见，检查邻居的情况，并监测您所在地区的天气情况。
“对于风暴路径上的其他所有人，现在还有时间为您和您的家人做最后的准备。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/hurricane-debby-cocaine-florida-keys-beach</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯在伦敦 24 小时内展示第二幅动物作品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/06/banksy-second-animal-artwork-london</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T15:28:34Z黑色喷漆大象头从两扇涂成白色的封闭窗户中面对面，鼻子伸向对方班克斯在 24 小时内推出了他的第二幅动物艺术作品，展示了两头大象从封闭的窗户中向对方伸手窗户。
这位艺术家周二在 Instagram 帖子中证实了他的最新作品，壁画绘制在伦敦西南部切尔西一所房子的一侧。
周一，他展示了一幅描绘一只山羊栖息在泰晤士河畔里士满邱桥附近一堵墙顶上的作品。这幅图描绘了一只山羊站在岩架顶部的轮廓，岩石从下方落下，一台闭路电视摄像机对准了这只动物。
班克斯在社交媒体帖子上没有发表评论，这让人们开始推测这幅画可能象征着什么，从灭绝的威胁到缺乏隐私。



人们正在观看周一揭幕的山羊壁画。 摄影：Andy Rain/EPA


这两件伦敦艺术品延续了艺术家创作的移民船，该船于 6 月在格拉斯顿伯里音乐节上进行了人群冲浪。
前内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 称这一行为“轻视”了小船过境，而且“卑鄙无耻”，但艺术家回应说，他的反应“有点过头了”。
3 月，班克斯创作了一棵树伦敦北部的一幅壁画，描绘了一棵被砍伐的树，树后喷上绿漆，给人一种树叶的感觉。油漆颜色与该地区伊斯灵顿市议会的路牌颜色相匹配。
班克斯的作品经常发表政治和社会评论，出现在世界各地的公共场所。他的身份仍然未知。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/06/banksy-second-animal-artwork-london</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的 X 起诉联合利华、玛氏和 CVS 因“大规模广告商抵制”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/06/elon-musk-x-advertising-lawsuit-antitrust</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T17:22:28Z一名身穿燕尾服的男子向前看埃隆·马斯克的社交媒体平台 X 周二起诉了一个全球广告联盟和几家大公司，包括联合利华、玛氏和 CVS Health，指控他们非法密谋排斥该社交网络并故意导致其损失收入。这家前身为 Twitter 的公司指责被告“大规模抵制广告商”。
X 于周二在德克萨斯州联邦法院对世界广告主联合会以及这些公司提起诉讼。
诉讼称，广告商通过世界广告主联合会的一项名为全球负责任媒体联盟的倡议，集体恶意扣留了 X 的“数十亿美元的广告收入”。该公司表示，他们违背了自己的经济利益，密谋针对该平台，违反了美国反垄断法。

相关：X 在有关纳粹帖子旁边的广告的报道后起诉监督组织 Media Matters

在周二关于诉讼的一份声明中，X 的首席执行官琳达·亚卡里诺 (Linda Yaccarino) 表示：“当创意市场受到限制时，人们会受到伤害。任何一小群人都不应该垄断货币化的东西。”
世界广告联合会、联合利华、玛氏、CVS Health 和 Orsted 均未立即回应置评请求。
在马斯克于 2022 年收购该公司后，X 的广告收入连续数月下滑。各大品牌一直对马斯克领导下发起的快速变革持谨慎态度。在马斯克解散该社交网络的内容审核团队后，监督组织发现X 上的反犹太内容急剧增加，包括在表达亲纳粹情绪的帖子旁边投放的广告。 X 针对其中一家组织 Media Matters 提起的诉讼定于 2025 年 4 月开庭审理。

相关：埃隆·马斯克表示，X 别无选择，只能关闭旧金山总部

该广告集团于 2019 年启动了负责任媒体计划，旨在“帮助行业应对数字媒体平台上非法或有害内容及其通过广告获利的挑战”。
X 在诉讼中表示，它已采用与竞争对手相当的品牌安全标准，并“达到或超过”全球负责任媒体联盟规定的措施。该公司正在寻求未指定的赔偿金和法院命令，禁止任何继续合谋扣留广告收入的行为。
诉讼称，X 已成为数字广告销售中“效率较低的竞争对手”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/06/elon-musk-x-advertising-lawsuit-antitrust</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐拉·尼尔·赫斯顿未完成的小说将在她去世 65 年后出版</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/06/zora-neale-hurston-novel-the-life-of-herod-the-great</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T15:28:45Z佐拉·尼尔·赫斯顿。已故美国作家、文化人类学家佐拉·尼尔·赫斯顿的最后一部小说将于明年首次出版。
《他们的眼睛注视着上帝》的作者是1960 年她去世时，她正在创作 1939 年小说《山中人摩西》的续集。这部续集名为《大希律王的一生》，将于 2025 年 1 月上市。



直到最近，这份手稿一直存放在堪萨斯大学赫斯顿的档案馆中，只有学者可以查阅。该书尚未完成，将以未完成状态出版，同时出版者还有学术和文学评论家 Deborah Plant 的评论。
该书是一部历史小说，讲述了公元前一世纪犹太国王希律大帝的故事。根据《圣经》的记载，希律王对“无辜者的大屠杀”负有责任，下令处决伯利恒周围所有两岁或两岁以下的男孩。然而，大多数希律王传记作者并不相信这一事件发生过。
据该书的英国出版商 HQ（哈珀柯林斯旗下出版社）称，赫斯顿对这位统治者的描述“与《新约》中对他的邪恶描述截然不同”。 “在赫斯顿的复述中，希律是基督的先驱，是一位宗教和哲学家，他丰富了犹太文化，过着勇敢而有远见的生活。”
历史上的希律“似乎被某位神灵选中，特别被赋予了吸引命运之光的天赋”，赫斯顿写道。《大希律王的一生》还将收录赫斯顿从她寄给朋友和同事的信中得出的关于希律崛起、统治和衰落的发现。
HQ Fiction 的编辑总监克莱尔·戈登将这部期待已久的续集描述为“不亚于杰作”。
“虽然这本书写于 20 世纪 50 年代，但它的信息仍然在当今世界引起共鸣，”戈登说。 “正如佐拉本人在序言中写道：‘只有历史，才能让我们的判断力成熟，并让我们做好正确看法的准备。’”
《大希律王的一生》将于 2025 年 1 月 7 日出版，当天将是赫斯顿 134 岁生日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/06/zora-neale-hurston-novel-the-life-of-herod-the-great</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球市场部分复苏，但分析师担心“我们尚未脱离险境”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/06/global-markets-partly-recover-but-analysts-fear-were-not-out-of-woods</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T15:20:50Z2024 年 8 月 5 日，一名交易员在纽约证券交易所的交易大厅工作在本周全球股市暴跌之后，华尔街股价上涨，许多亚洲和欧洲市场出现复苏，但分析师警告称：“我们可能还没有脱离险境。”
伦敦富时 100 指数周二下午上涨 40 点，涨幅 0.5%，而周一下跌 166 点，跌幅 2%，创一年多以来最大单日跌幅。德国 Dax 指数也上涨了 0.5%，法国 Cac 指数上涨了 0.2%，但意大利证券交易所下跌了 0.4%。
在华尔街，道琼斯指数早盘上涨 1.2%，标准普尔 500 指数上涨 1.6%，纳斯达克指数上涨 1.5%，此前周一华尔街经历了近两年来最糟糕的一天。
东京日经 225 指数收盘上涨 10.2%，上涨 3,217 点至 34,675 点，创下单日涨幅纪录，因投资者在前一天暴跌 12.4% 并引发欧洲和美国股市下跌后买入逢低买入。日经指数周一创下 37 年来最大跌幅。
亚洲其他市场在经历了本周初的过山车式波动后也开始复苏。韩国 Kospi 指数上涨约 3%，澳大利亚 ASX200 指数上涨 0.4%，中国上海和深圳股市分别上涨 0.2% 和 0.8%。
香港恒生指数是少数几个录得进一步小幅下跌的市场之一，下跌了 0.3%。
City Index 市场分析师 Fawad Razaqzada 表示：“我们可能还没有走出困境，但随着本周的进展，情况可能会趋于稳定。随着美国经济日历的平静，令交易员感到不安的新衰退信号将会减少，美联储官员可能发表的支持性言论可能会缓解市场压力。”
美元兑日元上涨0.6%，至144.75日元，这是本月美元兑日元首次走高。不过，Razaqzada表示，由于预期美联储将采取比此前预期更剧烈的政策转变，未来几天和几周美元可能会全面走弱。
市场目前预计美联储将在9月会议上降息50个基点，期货暗示如此大幅降息的可能性为87%。
以彼得·奥本海默为首的高盛分析师表示，投资者越来越自满，把“坏消息当成好消息”。
他们说：“调整已经够深了吗？目前可能还没有。估值有所缓和，但仍处于高位，尤其是在美国。”
本周伊始，全球股市暴跌，让人想起 1987 年席卷全球的黑色星期一崩盘，华尔街遭受更大损失，因为人们对美国经济放缓的担忧加剧。
这是东京交易员首次有机会对周五开始的全球抛售做出反应，此前美国政府数据显示，上个月雇主放慢招聘速度，幅度远超经济学家的预期，失业率升至 4.3%。
这是最新一份弱于预期的美国经济数据，引发人们担忧美联储通过高利率对经济踩刹车的时间过长，希望以此降低通货膨胀。
美联储官员周一试图安抚市场。美联储旧金山主席玛丽·戴利表示，防止劳动力市场陷入低迷“极其重要”，她预计今年晚些时候将降息。
投资者还指出，日本央行上周决定将其主要利率从接近于零的水平上调。这有助于提高日元的价值，但也可能迫使交易员退出在日本几乎无成本借入资金并将其投资于全球高收益资产的交易。这被称为“套利交易”。
摩根大通表示，近期套利交易的平仓还有待进一步推进，因为日元仍然是最被低估的货币之一。
“我们还没有完蛋，”全球外汇策略联席主管 Arindam Sandilya 在彭博电视上表示。“至少在投机投资界，套利交易的平仓已经完成了 50% 到 60%。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/06/global-markets-partly-recover-but-analysts-fear-were-not-out-of-woods</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼岛屿发现古代人类微小物种的“霍比特人”骨骼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/06/hobbit-bones-from-tiny-species-of-ancient-humans-found-on-indonesian-island</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/06/hobbit-bones-from-tiny-species-of-ancient-humans-found-on-indonesian-island</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，英国暂停对以色列的武器出口许可证申请“等待审查”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/06/uk-arms-export-licence-applications-israel-review</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T11:40:58Z抗议者在伦敦市中心的示威活动中举着标语牌：一条大型横幅上写着“停止武装以色列”，而其他横幅上则写着“每天有 170 名儿童被杀”和“英国政府资助以色列的健康战争工人的英国公务员似乎已暂停处理向以色列出售武器的出口许可证，等待政府对这一问题进行更广泛的审查。
据报道，寻求武器销售许可证的出口商收到英国商业和贸易部的消息，称申请已被暂停，等待审查。
英国政府消息人士坚称，这并不代表政策改变，可能是行政程序。
鉴于加沙冲突中违反人道主义法的指控，尚未确定完成对向以色列出售武器风险审查的具体日期。由于部长们希望区分出售给以色列用于防御目的的武器和出售给加沙用于进攻目的的武器，这项任务变得更加复杂。
政府消息人士称，这一过程需要时间，因为部长们必须确保任何暂停决定都是合法的，并符合武器出口许可法。
上一届政府于 6 月宣布，从 10 月 7 日哈马斯袭击到 2024 年 5 月底，已向以色列颁发了 108 份武器出口许可证。许可证的价值尚未透露。
犹太纪事报和星期日邮报报道称，武器出口许可证申请人收到的回复是“暂停等待政策审查”。
商务部发言人表示：“我们对向以色列出口许可证的做法没有改变。我们将继续根据战略出口许可标准逐案审查出口许可证申请。”
在信息自由请求后，基督教援助会透露，在 10 月 7 日至 5 月 31 日期间，有 20 家公司获得了向以色列出口军用物品的标准个人出口许可证。另有 30 家公司的军事出口许可证申请正在等待处理。
该部门告诉基督教援助会，授予许可证并不意味着出口已经发生。有些许可证可能在未使用的情况下过期，而有些许可证在部分使用后可能会过期。
基督教援助组织中东政策负责人威廉·贝尔 (William Bell) 表示：“唯一能明确确保出售给以色列的武器不会用于侵犯人权的方式就是实施黑白禁令。这就是新政府应该准备做的事情。没有任何理由。坦率地说，任何公司从这场战争中获利都是应受谴责的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/06/uk-arms-export-licence-applications-israel-review</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克称英国首相对警方对骚乱的反应“两极分化”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/06/elon-musk-calls-pm-two-tier-keir-over-police-response-to-uk-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T14:28:46Z埃隆·马斯克 (Elon Musk) 出席 2023 年巴黎会议埃隆·马斯克 (Elon Musk) 称首相为“两层凯尔”，指的是警方对待白人极右翼“抗议者”比少数族裔更严厉的阴谋论团体。
在英格兰和贝尔法斯特的一系列城镇发生极右翼骚乱期间，X 的亿万富翁老板宣传了汤米·罗宾逊和改革英国领导人奈杰尔·法拉奇传播的想法。
在针对凯尔·斯塔默的一系列推文中，作为世界上最富有的人之一的马斯克还质疑骚乱是发生在英国还是苏联，以回应一段据称显示某人因在 Facebook 上发表攻击性言论而被捕的视频。
马斯克的挑衅性干预是在唐宁街周一批评了他，因为他在利物浦暴力骚乱的视频下发布了“内战不可避免”的言论。
斯塔默的发言人表示，暴力行为来自一小部分“不代表英国”的人，并表示首相并不认同马斯克的观点，马斯克此前曾因允许极右翼人物重返他的社交媒体平台而受到批评。
“这样的言论毫无道理，”发言人说。 “我们在这个国家看到的是有组织的暴力暴行，无论是在街头还是在网络上，这种暴行都不应该存在。
“我们谈论的是少数不代表英国的暴徒，对此，我们看到一些最优秀的社区成员站出来清理那些不代表我们国家的人造成的混乱和破坏，我们也看到了那些代表我们国家的人的回应。我想从中你可以看出，首相并不认同这些观点。”
针对社交媒体上流传的“两级”警务理论，部长们驳斥了警方对不同群体区别对待的说法。
司法部长沙巴纳·马哈茂德 (Shabana Mahmood) 周二在 X 上发帖称：“不管你是谁，不管你在抗议什么——如果你戴着面具，拿着武器，意图制造混乱，你将面临法律的全面制裁。对于那些怀着自豪感和公民责任感与警察和社区组织合作的人来说——你们是我们当中最好的。”
周一，法拉奇谴责街头骚乱，称“这种程度的恐吓和生命威胁在一个正常运转的民主国家里是不应该存在的”。
但他接着声称，人们普遍认为警察是“两级警务”，他说这助长了“不公正感”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/06/elon-musk-calls-pm-two-tier-keir-over-police-response-to-uk-riots</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音将就 737 Max 面板爆裂事件接受美国调查人员的质询</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/06/boeing-hearing-737-max-panel-blowout</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/06/boeing-hearing-737-max-panel-blowout</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯提名明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹为竞选搭档</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/kamala-harris-vice-president-pick-tim-walz</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T13:00:01Z一名穿着西装的男子离开车辆事实上的美国总统民主党候选人卡马拉·哈里斯已提名明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹为其竞选搭档，随后将举行大选。 11 月的选举。
这一决定结束了人们对哈里斯将选择哪位候选人与共和党候选人和前总统唐纳德·特朗普以及他选择的副总统俄亥俄州参议员 JD Vance竞争的激烈猜测。
沃尔兹于 2006 年首次在一个倾向于共和党的国会选区竞选公职，击败了现任议员。他一直保住这个职位，直到 2018 年赢得明尼苏达州州长一职，然后在 2022 年再次获胜。在他的领导下，该州近年来取得了巨大的进步立法胜利，包括全民学校膳食、大麻合法化、堕胎保护和枪支管制措施。
在担任公职之前，他是明尼苏达州曼卡托的一名学校老师，教授高中生地理。他还在国民警卫队服役了 24 年。
不过，他中西部老爸的魅力和直言不讳的性格使他成为潜在的副总统候选人，作为民主党州长协会的负责人，他过去一年一直在为拜登和哈里斯拉票。
他对特朗普及其盟友的简单反驳最引起了全国民主党人的注意：他称他们为怪人。他在电视节目上的片段在网上疯传，视频中他反击共和党的“怪异行为”，同时展示了他作为民主党州长所取得的成就，以及民主党如果再次赢得白宫将如何执政。
他在内布拉斯加州的一个小镇长大，这让他具备了乡村的素质，这将有助于近年来远离民主党的选民。
“让小镇运转起来的黄金法则是：管好你自己的事，这样我们就不会总是在小镇上互相争吵，”沃尔兹说。
一些政治评论员曾表示，作为第一位被主要政党提名的有色人种女性，哈里斯最有可能选择一位白人男性来平衡选票。
这位 59 岁的前加州参议员正在寻求在成功的竞选活动的基础上再接再厉，此前他接替了乔·拜登，后者迫于民主党同僚的压力，在与特朗普的辩论中表现糟糕而退出了竞选。特朗普。
哈里斯和她的竞选搭档将在 8 月 19 日于芝加哥举行的民主党全国代表大会上受到热烈欢迎。她得到了前总统巴拉克·奥巴马和比尔·克林顿的支持。
7 月 25 日发布的《纽约时报》/锡耶纳学院全国民意调查发现，哈里斯已经缩小了特朗普的领先优势。在登记选民中，特朗普以 48% 比 46% 领先哈里斯，而 7 月初，特朗普以 49% 比 41% 领先拜登。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/kamala-harris-vice-president-pick-tim-walz</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚州男子因威胁杀死卡马拉·哈里斯而被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/kamala-harris-threat</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T12:28:14Z女人微笑一名弗吉尼亚州男子被控威胁杀死卡马拉·哈里斯。
根据一份支持刑事起诉的宣誓书，温彻斯特 66 岁的弗兰克·卡里略 (Frank Carillo) 使用右翼平台 Gettr 对副总统和民主党总统候选人发表了 19 条威胁性言论。
该宣誓书引用了与卡里略关联的电子邮件帐户在该平台上 19 次提及哈里斯，包括誓言“活着把你的眼睛从头上割下来，贱人”和声明：“卡马拉·哈里斯需要被活活烧死，我会亲自这么做。”
7 月下旬，在乔·拜登退出总统连任竞选、哈里斯接近 11 月民主党提名后，卡里略写道：“哈里斯会后悔当总统，因为如果那真的发生了，我会亲自用钳子挖出她的眼睛，但首先我会射杀所有挡我路的人，这是一个他妈的承诺。”
同一份文件称，联邦特工从卡里略的住所“缴获了一支 RF-15 步枪和一把 9 毫米手枪”。
与卡里略同住的一名女性表示，他在 2023 年和 2024 年购买了这些枪。
今年 2 月，与卡里略关联的账户发表评论说：“我有我的 AR-15子弹上膛。”
上个月，哈里斯在 11 月大选中的共和党对手唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州的一次集会上被一支 AR-15 式步枪射击。这位前总统耳朵受轻伤，幸免于难。
根据弗吉尼亚州案件的宣誓书，卡里略的言论是在亚利桑那州马里科帕县当局向共和党选举官员斯蒂芬·里彻报告了威胁后曝光的，里彻表示，2020 年的选举并没有针对特朗普进行操纵。 Richer 在 7 月 30 日初选中落败。
针对马里科帕的威胁，Gettr 提供了记录，显示同一电子邮件帐户发布了 4,359 条帖子，“针对各种公职人员，包括但不限于：总统约瑟夫·拜登、副总统卡马拉·哈里斯、联邦调查局局长克里斯托弗·雷、马里科帕县 [亚利桑那州] 记录员斯蒂芬·里彻和许多其他公职人员。”
在官员将威胁性言论追溯到卡里略之后，宣誓书称，听到他说，“似乎在自言自语，‘……为了发表评论。这太荒谬了，为了发表评论。我想我得找个律师了。”
在请求律师后，卡里略说：“这都是因为一条评论，对吧？”
据宣誓书称，被捕后，卡里略问与他同住的女人是否也被捕了。
“她什么也没做，”他说。“我发表了这些评论。”
卡里略于周一出庭。另一场听证会定于周四举行。
卡里洛的律师没有发表评论。
据 NBC 新闻报道，弗吉尼亚州西区美国检察官克里斯托弗·卡瓦诺在一份声明中表示：“开放的政治话语是我们美国经验的基石。我们可以持不同意见。我们可以争论，我们可以辩论。然而，当这些分歧越过界限，威胁到暴力，执法部门就必须介入。”
威胁副总统将受到处罚，罚款最高可达 25 万美元，监禁最高可达 5 年，或两者并罚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/06/kamala-harris-threat</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露：美国新纳粹恐怖组织旨在选举前恢复活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/06/us-neo-nazi-base-election-rinaldo-nazzaro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/06/us-neo-nazi-base-election-rinaldo-nazzaro</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选实时更新：卡马拉·哈里斯准备宣布她的副总统竞选搭档</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/06/kamala-harris-vp-running-mate-election-update</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T09:45:46Z7 月 30 日，卡马拉·哈里斯在佐治亚州亚特兰大的一场竞选活动上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/06/kamala-harris-vp-running-mate-election-update</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股市从暴跌中反弹；英国建筑业增长加速——商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/06/stock-markets-bounce-back-rout-nikkei-ftse-turbocharged-turnaround-tuesday-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-06T09:14:29Z今日显示东证指数和日本日经平均指数的电子板]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/06/stock-markets-bounce-back-rout-nikkei-ftse-turbocharged-turnaround-tuesday-business-live</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>