<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 09:17:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普所说的“您必须服药”正如特朗普所说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/07/asian-share-markets-nikkei-kospi-asx-stocks-routed-early-trading-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/07/asian-share-markets-nikkei-kospi-asx-stocks-routed-early-trading-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贫穷的国家说，富裕的世界背叛了他们的运输气候承诺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/07/poor-countries-say-rich-world-betraying-them-over-climate-pledges-on-shipping</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/07/poor-countries-say-rich-world-betraying-them-over-climate-pledges-on-shipping</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰的公共服务“有崩溃的风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/07/northern-ireland-public-services-at-risk-of-collapse-report</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-07T04：00：12Z     在北爱尔兰科尔雷恩（Coleraine）的堤道医院事故和急诊室入口处的救护车 北爱尔兰的公共服务，包括医院，学校和警察在内，由于缺乏资金而受到“削弱”，这限于许多人的生活质量。
北爱尔兰选择委员会发现，患者在事故中等待12个小时以上，而心理健康需要比英国其他任何地方大40％。医院等候名单是该国最糟糕的。
它的调查还被告知北爱尔兰“最近持有处方人口最大抗抑郁药的世界纪录”。它还发现，有特殊需要的儿童正在等待一年多的支持。
自2010年以来，北爱尔兰警察局的预算一直是静态的，尽管它面临的特殊挑战包括跨社区招募和努力消除脱节的烦恼，这是麻烦的最后遗迹之一。。
北爱尔兰律师协会的一名证人说，公共服务处“有崩溃的风险”。
前国会议员斯蒂芬·法里（Stephen Farry）是阿尔斯特大学战略政策部门的联合主任，他告诉委员会，至关重要的是，伦敦的政治阶层与英国相比，伦敦的政治阶层了解纽约州的公共服务有多糟糕。 
他说：“危机的巨大规模要大得多。” 
委员会主席托尼亚·安东尼齐（Tonia Antoniazzi）说：“危及北爱尔兰的公共服务危机持续了很长时间了，因为资金不足的残酷影响造成了社区跨社区的日常生活的严重影响。目前的手在资金方面越来越多的人来说，这通常太晚了。” 委员会呼吁政府确保下一个2026年至2027财年的资金“根据NI的需求水平”。
报告发现，北爱尔兰的公共支出最高，但每人的收入最少。它主要依赖于分配给苏格兰，威尔士和北爱尔兰的权力管理的“块赠款”。
根据用于计算资金的所谓Barnett公式，每个国家的人均资金与全国资金相同。因此，例如，如果英格兰的教育为每头100英镑，权力下放的政府也必须获得这一水平的财务。
认可了北爱尔兰公共服务的可怕状态，上届政府筹集了资金，以每头为124英镑。
委员会指出，正在进行研究以查看是否需要再次提出。
“在我们的前任委员会在2023  -  24年的调查中，它听说北爱尔兰的公共服务的资金和交付承受着巨大的压力。一年一年，几乎没有改变。” 。
在经历了24个月的休假后，政府在2024年恢复了电力共享时，政府提供了33亿英镑的套餐，但作为解决方案的一部分，Stormont政府被鼓励为公共服务筹集更多的收入。  
委员会的调查发现，事实证明这在“政治上很困难”，几乎没有向权力的政府开放的选择。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/07/northern-ireland-public-services-at-risk-of-collapse-report</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十名英国人被指控在加沙为以色列战斗时犯有战争罪行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2025/apr/07/ten-britons-accused-of-committing-war-crimes-while-fighting-for-israel-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-07T04：00：10Z     2024年1月从边境拍摄的加沙的以色列军事巡逻队。 对与以色列在加沙以色列军方一起服役的10名英国人的战争罪行投诉将由英国一名领先的人权律师提交给大都会警察。 。 。
Michael Mansfield KC is one of a group of lawyers who will on Monday hand in a 240-page dossier to Scotland Yard’s war crimes unit alleging targeted killing of civilians and aid workers, including by sniper fire, and indiscriminate attacks on civilian areas, including hospitals.
该报告由英国律师和研究人员组成的团队准备，还指责嫌疑人对包括历史古迹和宗教遗址在内的受保护地点的协调袭击，并强迫平民转移和流离失所。  
出于法律原因，犯罪嫌疑人的名字，包括官员级别的个人，也没有公开报告。
以色列一直否认其政治领导人或军方在对加沙的袭击中犯下了战争罪，在加沙袭击加沙，其中杀害了50,000多人，其中大多数是平民。军事运动是为了回应哈马斯于2023年10月7日对以色列南部的袭击，其中1200多人（大多数是平民）被杀，另有250人劫持人质。
曼斯菲尔德（Mansfield）因在里程碑式案件中的工作而闻名，例如格伦菲尔塔（Grenfell Tower）大火，斯蒂芬·劳伦斯（Stephen Lawrence）和伯明翰六人（Birmingham Six）。
“英国国民有法律义务不与巴勒斯坦犯下的罪行合谋。没有人超出法律。” 
该报告已代表总部位于加沙的巴勒斯坦人权中心（PCHR）和总部位于英国的公共利益法律中心（PILC）提交，涵盖了据称从2023年10月至2024年5月到2024年5月在该领土上犯下的罪行，并花了六个月的时间进行了汇编。 。。
根据该报告，归因于10名犯罪嫌疑人，其中一些是双重国民，构成了战争犯罪或针对人类的犯罪。。
一名目击者在医疗机构，看到尸体“散落在地面上，尤其是在医院庭院中部，那里有许多尸体被埋葬在一个大型坟墓中”。目击者说，一个推土机“在一个可怕而令人痛苦的场景中亵渎了死者”。他们还说，一个推土机拆除了医院的一部分。
Doughty Street Chambers的大律师Sean Summerfield帮助汇编了档案，他说这是基于开源证据和证人证词，共同提出了“引人入胜的”案件。
我想，公众会感到震惊，听到有可信的证据表明英国人直接参与了其中一些暴行的参与，”他补充说，该团队希望看到个人“在老贝利出现在旧的贝利来回答暴行犯罪”。。。。 。
报告称，英国有责任根据国际条约进行调查和起诉那些犯有“核心国际犯罪”的人。
《 2001年国际刑事法院法》第51条规定，“这是违反英格兰和威尔士法律的罪行，即使一个人在另一个国家进行种族灭绝，犯罪或战争犯罪的罪行”。。
PCHR主任Raji Sourani说：“这是非法的，这是不人道的，足够了。政府不能说我们不知道；我们为他们提供了所有证据。” 
PILC的法律总监Paul Heron说：“我们正在提交报告，以明确这些战争罪是我们的名义。” 
数十名法律和人权专家已签署了一封支持信，敦促战争犯罪团队调查投诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2025/apr/07/ten-britons-accused-of-committing-war-crimes-while-fighting-for-israel-in-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，多动症药物的好处超过健康风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/apr/06/adhd-medication-drugs-risks-benefits-children-study</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-06T22：30：03Z    利他蛋白片剂在手指末端与黑暗背景平衡的特写片与人的阴影保持平衡。 根据一项新的研究，服用药物来吸收注意力缺陷多动障碍的好处超过了血压和心率的增加的影响。&gt; &gt; 
由南安普敦大学的科学家领导的国际研究人员团队发现，服用多动症药物的大多数儿童的血压和脉搏率很小，但这些药物具有“总体小影响”。他们说，该研究的发现强调了“仔细监控”的必要性。
该研究的高级主要作者Samuele Cortese教授来自南安普敦大学（University of Southampton），他说，必须一起评估服用任何药物的风险和好处，但对于ADHD药物，风险效益的比率“令人放心”。 
“我们发现大多数服用多动症药物的儿童的血压和脉搏总体上的总体升高，”他说。 “其他研究表明，在减少死亡率风险和学术职能的改善方面，明显的好处，以及高血压的增加，但没有其他心血管疾病的风险。总的来说，总体而言，服用ADHD药物的风险效益比率令人放心。” 。” 
根据美国国家健康与护理研究所（NICE）的说法，据信，英国有5％的儿童患有ADHD，这是一种神经发育障碍，包括冲动，混乱和困难集中在内。 
医生可以开处方刺激剂，例如哌醋甲酯，其中最著名的品牌是Ritalin。用于治疗多动症的其他刺激药物包括Lisdexamfetamine和右酰胺。非刺激性药物包括原子苷，SNRI（选择性去甲肾上腺素再摄取抑制剂）和鸟芬。
对儿童，青少年和成人的研究说：“用于治疗多动症的药物是否可能导致心血管疾病，并且在其心血管安全周围仍然存在关注。”它发现了所有
在刺激剂（包括哌醋甲酯和苯丙胺）和非刺激剂（阿托莫西汀和改变竞争者）之间对血压和心率的影响没有显着差异。研究人员建议有现有心脏病的人在开始治疗之前与专家心脏病专家讨论多动症药物的副作用。
 ADHD顾问精神病医生兼专家UlrichMüller-Sedgwick博士说，大多数开处方ADHD药物的临床医生都了解心血管风险，并遵循了监测血压，脉搏，体重和体重的好指南。他说：“当需要调整或停止多动症药物时，我们需要更详细的方案指南。” 。
Last year, a thinktank warned that the NHS was experiencing an “avalanche需要” 过于自闭症和多动症，并说，应付对评估和治疗需求的飙升的系统是“过时的”。 The number of prescriptions issued in England for ADHD medication has risen by 18% year on year since the pandemic, with the biggest rise in London.
ADHD基金会前首席执行官托尼·洛德（Tony Lord）博士说，ADHD药物的长期益处已经建立得很好，包括焦虑和抑郁症的风险降低，饮食失调，吸烟造成的伤害，改善的教育成果和经济独立性。 
“令人遗憾的是，对多动症药物的无知持续存在 - 当ADHD药物被错误地看作是一种使顽皮，烦躁不安的破坏性的孩子表现出来的道德药时，对80年代和90年代的回归 - 当然不是。” 。
“这只是一种认知增强子，可以改善信息处理，抑制分心，改善注意力，计划和优先级，自我监测和减少思想和行动的冲动。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/apr/06/adhd-medication-drugs-risks-benefits-children-study</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>严重的暴风雨使18人死亡，因为上升的河流威胁着我们南部和中西部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/deadly-severe-storms-rising-rivers-flooding-south-midwest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/deadly-severe-storms-rising-rivers-flooding-south-midwest</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>削减援助可能会对孕产妇死亡产生“大流行式影响”，后者警告说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/apr/06/aid-cuts-pandemic-like-effects-maternal-deaths-childbirth-haemorrhage-pre-eclampsia-malaria-who-warns</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-06T22：30：02Z    一名非洲妇女坐着一只卧底，坐在她附近的老年妇女，背景中的男人 由于富裕国家削减了援助，这可能具有“大流行般的效果”，因此有更多的妇女在怀孕和分娩时丧生。。
在冲突地区，孕妇是最脆弱的，并且面临“令人震惊的高风险”，根据
作者说，在“增加逆风的威胁”中，存在着“逆风的威胁”。今年的美国资金削减意味着诊所关闭，卫生工作者失去了工作，并破坏了提供挽救生命的药物的供应链，以治疗诸如Haemorrhage，eClampsia和Malaria的孕产妇死亡的主要原因，世界卫生组织专家警告。。。
该报告本身由美国部分资助 - 显示，由于病毒本身的并发症和医疗保健的中断，孕产妇死亡在2021年增加了40,000。。
 WHO的助理总干事Bruce Aylward博士说，Rise可以为当前援助的可能影响提供见解。
“有了库维德，我们看到了系统的急性冲击，融资发生的是急性冲击。” 。
“各国没有时间进行适当的计划，并计划要使用什么其他融资，他们将要使用的其他工人，以及他们在系统中要进行的权衡取舍，以确保最重要的服务能够持续。” &gt; &gt; 
他说，服务的震惊将导致“大流行般的影响”，并补充说，削减资金的风险不仅会进步，而且您可能会向后转移”。
Deaths around the world would need to fall 10 times faster than at present – by 15% rather than 1.5% a year – to achieve the sustainable development goal目标在2030年之前的每100,000个活产少于70个。
该报告强调了严重的不平等。在2023年贫困国家，每100,000例活产346人死亡，近100,000人的35倍。虽然在高层和上层收入国家中，卫生专业人员参加了99％的出生，但贫困国家跌至73％。
存在冲突或被特征为“脆弱”的国家，占全球孕产妇死亡的61％，但只占全球活产的25％。
一个15岁的女孩在一个贫穷的国家中，有66名因怀孕或分娩相关的原因而死的机会。在一个富裕国家，这个数字是7,933中的一个 - 在战争中的一个国家中，这一数字是51中的一个。。

Related: How AI monitoring is cutting stillbirths and neonatal deaths in a马拉维的诊所 

联合国儿童基金会董事凯瑟琳·罗素（Catherine Russell）表示：“削减全球卫生服务的资金使更多的孕妇处于危险之中，尤其是在最脆弱的环境中，限制了她们在怀孕期间获得必要的护理以及他们分娩时所需的支持。&gt; 
“世界必须紧急投资助产士，护士和社区卫生工作者，以确保每个母亲和婴儿都有机会生存和繁荣。” 
该报告发现，自2015年以来，孕产妇死亡率在世界许多地区停滞不前，包括北非和亚洲，欧洲，欧洲，北美和拉丁美洲以及加勒比海地区。
作者呼吁进一步努力确保维持关键服务并改善获得家庭计划和教育的机会。
WHO生殖卫生部门主任 Pascale Allotey说：“这是对我们人类的起诉和对正义的真正嘲笑，今天妇女死于分娩。
“这确实是我们所有人都承担着集体责任的事情，”她说。 “我们必须加强。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/apr/06/aid-cuts-pandemic-like-effects-maternal-deaths-childbirth-haemorrhage-pre-eclampsia-malaria-who-warns</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：马克龙继续“拒绝和平”，敦促对俄罗斯采取强有力的行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/07/ukraine-war-briefing-macron-urges-strong-action-against-russia-if-it-continues-to-refuse-peace</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-06T23：55：43Z     填充玩具和鲜花在周六在居住区的致命俄罗斯导弹罢工所在地的Kryvyi Rih的秋千上放置
 
 法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周日在俄罗斯弹道导弹杀死了沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）的家乡杀死了20人，其中包括9人，包括9人，包括9人，包括九人，包括俄罗斯的“拒绝和平”。马克龙说，尽管我们和欧洲为确保乌克兰和平的努力，但俄罗斯继续“谋杀儿童和平民”。 “我的想法是与俄罗斯进行的流血袭击的孩子和所有平民受害者，包括4月4日 X.“尽快需要停火。如果俄罗斯继续试图购买时间并拒绝和平，则采取了强有力的行动。”马克龙说，即使乌克兰接受了美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的完整停火提议，欧洲国家也在努力确保和平，“俄罗斯正在以新的强度继续战争，不考虑平民。”  

 乌克兰总统说，俄罗斯袭击是在周日从黑海发动的，这表明莫斯科为何拒绝同意无条件停火：“他们想保留他们从海上袭击我们的城市和港口的能力。” Zelenskyy说，海上停火是整体安全的关键，并使和平更加紧密，并建议弗拉基米尔·普京不想结束战争，并补充说：“他正在寻找能够随时以更大的力量重新点击它的方法。”     

  Zelenskyy在周日表示，俄罗斯在一夜之间发动了“巨大的”导弹和无人机袭击后，俄罗斯正在增加空中轰炸，炸死了两个人。乌克兰总统补充说：“俄罗斯的压力仍然不足。 

 俄罗斯重新启用被占领的Zaporizhzhia核电站并将服用乌克兰如果在和平时期内最多需要两年的时间，则该公司的首席执行官 ，该公司的首席执行官说。 Energoatom首席执行官Petro Kotin说 
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/07/ukraine-war-briefing-macron-urges-strong-action-against-russia-if-it-continues-to-refuse-peace</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼克基（Nikkei）低迷，亚洲市场（Asian Markets）支撑着进一步的关税后果；特朗普说“有时您必须服药”  - 业务现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/blog/live/2025/apr/07/global-stock-markets-brace-donald-trump-us-tariffs-business-live-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-07T00：18：52Z    一艘载有容器的货船，用于在中国山东省的Qingdao Qianwan集装箱码头&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/blog/live/2025/apr/07/global-stock-markets-brace-donald-trump-us-tariffs-business-live-updates-news</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普高级官员在市场动荡之后就关税发出冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/trump-tariffs-administration-reacts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/trump-tariffs-administration-reacts</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为特朗普最惩罚性的关税，市场付出了另一个动荡的一周</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/markets-brace-for-volatile-week-as-leaders-weigh-up-retaliation-to-trumps-tariffs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/06/markets-brace-for-volatile-week-as-leaders-weigh-up-retaliation-to-trumps-tariffs</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勒庞发誓要战斗“政治”裁决，因为法国的主要政党舞台竞争对手集会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/06/le-pen-vows-to-fight-political-ruling-as-frances-main-parties-stage-rival-rallies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/06/le-pen-vows-to-fight-political-ruling-as-frances-main-parties-stage-rival-rallies</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数十个家庭加入了针对英国警察进行集体诉讼的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/06/dozens-of-families-join-plan-for-class-action-over-uk-police-contact-deaths</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/06/dozens-of-families-join-plan-for-class-action-over-uk-police-contact-deaths</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰能源总监说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/06/unsafe-for-russia-to-restart-zaporizhzhia-nuclear-plant-energoatom-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/06/unsafe-for-russia-to-restart-zaporizhzhia-nuclear-plant-energoatom-says</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰野火部队撤离，当Blaze从Galloway向北蔓延</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/06/scottish-wildfire-forces-evacuations-as-blaze-spreads-north-from-galloway</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-06T15：49：19Z    苏格兰加洛韦森林公园的野火燃烧紧急服务继续与一场野火作战，该野火始于苏格兰南部的加洛韦，并已向北扩散到东艾尔郡，迫使步行者和野营者撤离。。。
大火始于周五的牛顿·斯图尔特地区，然后在周末向北蔓延，随着风向变化以达到尼斯湖的变化。建议居住在附近的居民将窗户和门关闭，警方告诉人们避免该地区。
加洛韦山救援队的团队负责人斯图尔特·吉布森（Stewart Gibson）告诉BBC苏格兰消防人员已经雇用了四架直升机，从上方从火焰上滴下水，一个阶段的火锋几英里。  
本周早些时候在整个英国的温度上升导致野火警告，苏格兰消防和救援服务说，由于温暖，干燥的条件，火灾蔓延的“极端至极高风险”。 
该服务已警告公众避免户外大火和烧烤，并安全地处置香烟和玻璃。
在高地的北部，工作人员周日在乌拉普尔以北的另一场野火面对面，道路封闭，浓烟阻碍了可见性。
六名船员出席了会议，人员旅行了将近70英里，在现场提供援助和消防员，报告了一场防火墙超过3英里，大量烟雾在该地区下降。
周日早些时候，周六爆发的一场重大野火爆发，并在北爱尔兰引发了一场重大事件。一名男子被警察逮捕。
消防人员说，周六部署了100多名消防员和15台消防用具到希尔敦的Sandbank Road，以应对大火，据信这是故意造成的。。
北爱尔兰消防和救援局说，大火的前部约2英里，“包括靠近财产的大片林业”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/06/scottish-wildfire-forces-evacuations-as-blaze-spreads-north-from-galloway</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>