<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克在接受采访数小时后突然取消了唐·莱蒙的 X 脱口秀节目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/13/elon-musk-cancel-don-lemon-interview</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T17:49:01Z一名身穿黑色高领毛衣和灰色西装外套的黑人 CNN 前主播唐·柠檬 (Don Lemon) 周三宣布，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 突然终止了在 X（前身为 Twitter）上独家主持柠檬新脱口秀节目的协议。莱蒙在该平台上的一篇帖子中表示，马斯克在两人拍摄了一段采访后几个小时取消了合作关系，该采访原本将成为该剧首集的一部分。莱蒙说，马斯克给他发了短信，“合同终止了”。
“他对全球城镇广场的承诺，所有问题都可以提出，所有想法都可以分享，似乎不包括像我这样的人向他提出的问题，”莱蒙在帖子中说。
马斯克并不否认砍掉了莱蒙的节目。这位亿万富翁在推特上写道：“他的做法基本上只是‘CNN，但在社交媒体上’，这是行不通的，CNN 正在消亡的事实就证明了这一点。而且，这并不是真正的唐·莱蒙，而实际上只是杰夫·扎克通过唐说话，因此缺乏真实性。综上所述，我们当然欢迎 Lemon/Zucker 与其他人一起在这个平台上建立自己的收视率。”马斯克此前曾称自己是“言论自由绝对主义者”。
莱蒙在周三的帖子中表示，他仍会在 YouTube 和 X 上播出对马斯克的采访，并添加了侧眼表情符号。
“虽然埃隆食言了，但我将加倍致力于言论自由，”莱蒙表示。
马斯克的公司优先一月份宣布与 Lemon 达成脱口秀协议，当时 X 寻求更多地涉足视频内容并吸引大牌主持人加入该平台。 Don Lemon Show 计划每周播出三集，每集 30 分钟。莱蒙曾是 CNN 的大牌明星之一，去年 4 月网络突然解雇了他，之后他与其他员工的内部纠纷以及早间节目主持人的失败。
当莱蒙在 X 上发帖宣布离开 CNN 时，马斯克在回复中询问主持人是否会考虑在该平台上做节目，并声称“观众比 CNN 还要多”。去年福克斯新闻解雇卡尔森后，马斯克也在该平台上主持了前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森的节目。
“埃隆公开鼓励我加入 X 的新节目，说我会得到他的‘全力支持’，并且他的‘数字城镇广场是为所有人服务的’，”莱蒙周三表示。 “我相信埃隆和他的管理团队的话，他们第一次有兴趣直接与新的、多样化的声音合作。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/13/elon-musk-cancel-don-lemon-interview</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，维姆·霍夫（Wim Hof）呼吸和冷暴露方法可能有好处</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/13/wim-hof-breathing-cold-exposure-method-benefits-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/13/wim-hof-breathing-cold-exposure-method-benefits-study</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达反对派领导人因过去的定罪被禁止参加选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/rwanda-victoire-ingabire-barred-election</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T17:41:01Z卢旺达法院裁定反对派领袖和持不同政见者Victoire Ingabire没有资格参加 7 月的总统选举因为之前曾被判犯有恐怖主义罪和否认种族灭绝罪。
英加比雷是卢旺达长期执政总统保罗·卡加梅的激烈批评者，她在监狱里度过了八年，之后于 2018 年获得总统赦免，从而缩短了她 15 年的刑期。
&lt;旁白&gt;
 相关：卢旺达被指控大规模镇压持不同政见者

尽管法律禁止被判入狱六个月或以上的已定罪候选人，但她仍请求基加利高等法院允许她参加 7 月 15 日的投票。
“法院认为 Ingabire 撤销定罪的请求未被接受，”一名法官在宣读判决时说道。
“我不同意这项裁决。这显然是政治化的。我们国家的法院仍然不独立，”Ingabire 在法院判决后说道。
根据卢旺达法律，她只有在两年后才能对裁决提出上诉。
人们普遍预计，这次选举将使卡加梅重新上任，开始第四个七年任期，此前他主持了有争议的宪法修正案，允许他有可能执政到 2034 年。
这位 66 岁的总统几十年来一直掌管这个非洲内陆国家，并在 2003 年、2010 年和 2017 年赢得总统选举，并获得超过 90% 的选票。
卡加梅在 7 月选举中唯一已知的挑战者是绿党领袖弗兰克·哈比内扎 (Frank Habineza)，他在 2017 年获得了 0.45% 的选票。所有其他合法注册的反对党都支持执政的卢旺达爱国阵线。
Ingabire 的 Dalfa Umurunzi（人人享有发展与自由）运动尚未在卢旺达正式注册。
55 岁的胡图族 Ingabire 在公开质疑政府关于 1994 年针对图西族少数民族的种族灭绝的叙述后被指控为“分裂主义”，该种族灭绝造成约 80 万人死亡。
卡加梅因给非洲国家带来稳定而受到赞扬，但他的政府糟糕的人权记录引起了谴责。
在周三判决后在社交媒体上发表的一份声明中，英加比尔表示，这一判决“不仅仅是个人的挫折，而且象征着我们国家面临的更广泛的问题”。
“今天的决定清楚地提醒人们政治参与的障碍以及我国治理改革的迫切需要。”
Ingabire 经常指责卢旺达领导人镇压异议并忽视穷人。
继她的2018年出狱时，她告诉记者，由于国际社会对卢旺达政府施加压力，她被释放，这促使卡加梅发出警告：“如果你回到监狱，不要感到震惊。”
&lt;旁白&gt;
 相关：批评苏纳克法案的卢旺达政客担心她的安全

过去几年来，许多反对派政客神秘失踪或被杀。
2019 年 9 月，英加比雷的前政党 FDU-Inkingi 的一名成员在首都基加利附近被刺伤，六个月前，该党发言人 Anselm Mutuyimana 被绑架，尸体后来在森林中被发现。
Ingabire 自 1994 年以来一直居住在荷兰，2010 年返回卢旺达，打算作为 FDU-Inkingi 领导人竞选总统。
但她在呼吁追捕和惩罚针对胡图族多数人的犯罪者后被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/rwanda-victoire-ingabire-barred-election</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运载援助物资前往加沙的船只将于周四上午抵达岸边</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/ship-carrying-aid-gaza-to-reach-shore-thursday-morning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/ship-carrying-aid-gaza-to-reach-shore-thursday-morning</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子吃了未煮熟的培根，大脑中发现绦虫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/13/brain-tapeworms-undercooked-bacon</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16:59:19Z猪带绦虫（猪肉绦虫）的外翻头节（头部），放大 200 倍.一名男子偏头痛恶化数周后，在他的大脑中发现了寄生绦虫幼虫，研究人员认为这是由于他食用未煮熟的培根引起的。
在上周发布的一份报告中，《美国病例报告杂志》记录了一名身份不明的 52 岁美国男子，他每周都会出现偏头痛，而且对药物治疗没有反应。
该男子否认前往“食品安全高风险地区，并与妻子和猫住在现代化的家里”，根据报告。经进一步询问，该男子透露，他确实偏爱“轻熟、不脆的培根”，他一生中大部分时间都在吃这种培根。
&lt;旁白&gt;
 相关：从马蝇到眼虫，人类罕见寄生虫的简史

佛罗里达研究人员对这名男子进行 CT 扫描后，发现了许多充满液体的囊，或他大脑中的囊性病灶。由于大脑中可能生长的肿瘤或脑积水（脑腔内积液）没有造成质量影响，研究人员怀疑患有先天性神经胶质囊肿。
该男子入院后，囊尾蚴抗体检测呈阳性。随后他被诊断出患有神经囊尾蚴病，这是一种可预防的寄生虫感染，由猪肉绦虫猪带绦虫的幼虫系统引起。
“这只能推测，但考虑到我们的患者偏爱未煮熟的猪肉和良好的接触史，我们认为他的囊尾蚴病是在他因饮食习惯感染绦虫病后洗手不当后通过自身感染传播的，”研究人员说。
该男子随后服用了地塞米松、阿苯达唑和吡喹酮等抗炎和抗寄生虫药物，并成功治疗。
研究人员补充道：“神经囊尾蚴病的治疗存在争议。吡喹酮或阿苯达唑等抗寄生虫药物对猪带绦虫有足够的活性，但人们担心大多数炎症发生在包囊被杀死时，这让一些临床医生在考虑治疗时犹豫不决。经过风险效益讨论后，我们的患者最终决定采用阿苯达唑进行彻底治疗。”
当一个人摄入绦虫的微小卵时，就会感染神经囊尾蚴病。 根据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 的说法，如果一个人吃了未煮熟的食物，就会被感染猪肉并在肠道中感染绦虫，该人将虫卵通过粪便排出。如果他们上完厕所后不洗手，他们可能会用含有虫卵的粪便污染食物或表面。如果其他人食用了受污染的食物，这些鸡蛋可能会被摄入。
一旦卵进入体内，它们就会孵化并成为幼虫，有时幼虫会停留在大脑中，进而引起神经囊尾蚴病。该疾病的症状可能因病变部位、寄生虫数量和宿主的免疫反应而异，据 Medscape 报道。可能的症状包括癫痫、头痛、头晕和中风。
尽管这种疾病在全球范围内发生，但其感染率最高的是拉丁美洲、亚洲和非洲地区，这些地区卫生条件差，而且散养的猪可以接触人类粪便，疾病预防控制中心表示报告。
报告补充说，美国每年估计有 1,000 例新的神经囊尾蚴病住院病例，其中纽约州、加利福尼亚州、德克萨斯州、俄勒冈州和伊利诺伊州报告的病例更为频繁。目前，神经囊尾蚴病被疾病预防控制中心 (CDC) 视为一种被忽视的寄生虫感染——这是对一组疾病的分类。感染者患有严重疾病，但医疗保健专业人员往往对此知之甚少。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/13/brain-tapeworms-undercooked-bacon</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数选民表示，保守党应该放弃弗兰克·赫斯特的 1000 万英镑捐款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/mar/13/tories-should-return-frank-hester-donation-say-voters-poll</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16:42:54Z议会广场上的一名抗议者举着标语牌，提及有关海丝特言论和捐赠的争论新的民意调查显示，超过一半的选民认为保守党应该放弃弗兰克·赫斯特 (Frank Hester) 的 1000 万英镑捐款，因为他的攻击性言论。
《卫报》披露后进行的一项快速民意调查保守党捐助者对黛安·阿博特发表的攻击性评论，发现公众希望看到海丝特言论的后果。
在一项针对 1,001 人的调查中，超过 60% 的人同意“主流政党不应接受被发现发表种族主义或攻击性言论的人的捐款”的说法。
周二，JL Partners 为竞选团体 38 Degrees 进行的民意调查显示，52% 的人表示保守党不应该保留这 1000 万英镑，其中 73% 的人表示这笔钱应该交给慈善机构关于解决种族主义问题。不到四分之一 (24%) 认为应该将钱退还给 Hester。
海丝特在 2019 年的一次会议上表示，他并不讨厌所有黑人女性。但他表示，在电视上看到英国任职时间最长的黑人议员黛安·阿博特意味着“你只想恨所有黑人女性，因为她就在那里”。
里希·苏纳克的新闻秘书暗示海丝特不是种族主义者，他告诉记者：“我会向你指出他自己的话，他说种族主义是一种毒药，在公共生活中没有容身之所。”她补充道：“你可以看看他的记录、他的行动以及他昨天的言论。”
超过一半的人认为保守党的议员、捐助者和成员中存在“种族主义问题”。在保守党 2019 年选民中，39% 的人认为党内存在种族主义问题。
在所有接受调查的人中，只有 11% 的人认为首相已经成功实现了让国家更加团结的目标，36% 的公众认为保守党“认真对待种族主义指控”。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_2092d6f2-3ed8-44b3-b622-b8002eb4ff64__
  


西米德兰兹郡保守党市长安迪·斯特里特(Andy Street)表示，首相应该“考虑一下他所保留的公司”并归还捐款，这进一步加剧了工党和自由民主党的压力。与此同时，财政大臣杰里米·亨特表示，海丝特不应因为他“过去发表的言论”而被“取消”。
38 Degrees 首席执行官马修·麦格雷戈 (Matthew McGregor) 表示：“如果发表种族主义言论的捐助者没有面临真正的后果，保守党正在向我们表明，它无法应对自己队伍中的种族主义和性别歧视。正如最近的其他头条新闻所示，这并不是一个孤立的事件。里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 所领导的国家正变得越来越分裂，政党无法控制种族主义成员或捐助者 — — 英国选民可以清楚地看到这一点。”
TPP 的一份声明称，海丝特“承认他在几年前的一次私人会议上对黛安·阿博特的粗鲁行为，但他的批评与她的性别或肤色无关”。声明称，海丝特试图直接为“他造成的伤害”道歉，并“对他的言论深感抱歉”。声明还表示他憎恶种族主义。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/mar/13/tories-should-return-frank-hester-donation-say-voters-poll</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国表示，富国与穷国之间的鸿沟扩大“导致更加黑暗的未来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/13/growth-of-gulf-between-rich-and-poor-countries-recipe-for-much-darker-future-says-un</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16:00:54Z儿童坐在伦克河港的坦克残骸上玩耍，南苏丹据联合国称，富国与穷国之间的差距继续扩大，进一步扭转了 20 年来差距稳步缩小的趋势，直至 2020 年。
最新人类发展报告发现，尽管 38 个 OECD（经济合作组织）合作与发展）国家已从新冠疫情中恢复过来，但只有一半的最不发达国家做到了这一点。
“如果你将[指数]视为所有国家的平均值，你就会看到复苏的故事，”联合国开发计划署 (UNDP) 署长阿奇姆·施泰纳 (Achim Steiner) 表示。 “但如果你仔细观察的话，这是高收入国家特有的复苏。低收入和最不发达国家尚未复苏。”
报告指出民粹主义抬头、“全球化管理不善”和军事化是当今全球发展面临的主要挑战。
施泰纳说：“我们看到国防预算逐年增加，而发展预算——能够帮助较贫穷国家投资合作的货币——却被削减。这是一个更加黑暗的未来的秘诀。”
人类发展指数是联合国自 20 世纪 90 年代以来使用的工具。它考虑了预期寿命、教育和人均收入。今年排名第一的瑞士得分为 0.967，高于 2021 年的 0.962 分。然而，南苏丹在 2021-22 年排名垫底，得分为 0.385，今年得分更低，为 0.381。
斯坦纳说，新冠疫情大流行是贫困等先前存在的结构性问题的“倍增器”。
“疫情削弱了各国的韧性和抵御冲击的能力。因此，随后影响到许多国家的冲突冲击和高通胀环境累积起来，对那些已经受到大流行病影响最严重的国家产生了不成比例的影响。”他说。
索马里是首次被纳入报告的国家，排名垫底。
联合国开发计划署驻索马里代表莱昂内尔·劳伦斯 (Lionel Laurens) 表示，联合国机构与索马里国家统计局之间的“卓有成效的合作”收集了足够的有意义的数据，“表明近年来取得了多大进展”。但他承认，“在仍然脆弱的环境下，特别是考虑到其面临的气候脆弱性，要保证所有索马里人的医疗保健、教育和繁荣，还有很多工作要做”。
&lt;旁白&gt;
 相关：英国援助预算削减对世界上最脆弱的儿童来说是“死刑”

已联系索马里政府征求意见。
斯坦纳指出疫苗不平等作为报告中描述的“全球化管理不善”的一个例子。
“新冠疫情以一种非常残酷的方式告诉我们不平等的代价，”斯坦纳说。 “它表明临床引发的现象可以多快地转化为一系列社会和经济连锁反应。两极分化、对国家机构信心或缺乏信心的深入争论、经济影响——这些因素加剧了许多人的被遗弃感。因此，许多人转向更加激进的政治话语，更加民粹主义的叙事占据了舞台中心。”
Hinda Abdi Mohamoud 的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/13/growth-of-gulf-between-rich-and-poor-countries-recipe-for-much-darker-future-says-un</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被控谋杀伴侣的英国男子将被引渡到意大利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/british-man-to-be-extradited-to-italy-accused-of-murdering-his-partner</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T14:20:46Z一辆意大利警车一名被指控谋杀的英国男子他的伴侣将被引渡到意大利接受刑事指控。
退休驾驶教练迈克尔·惠特布雷德 (Michael Whitbread) 因涉嫌杀害 66 岁的米歇尔·费耶斯 (Michele Faiers) 而被意大利当局通缉，米歇尔·费耶斯于 10 月被发现在阿布鲁佐省卡索利的家中被刺死。
据称，费尔斯死后，惠特布莱德从意大利开车前往英国，他告诉警方是为了探望亲戚。几天之内，他在莱斯特郡谢普谢德被捕，一名意大利法官发出了国际逮捕令。
周三，威斯敏斯特地方法院下令引渡他。他现在有 7 天的时间提出上诉许可申请。
英国皇家检察署引渡部门负责人约翰·希恩 (John Sheehan) 表示：“我们主要关心米歇尔·菲尔斯 (Michele Faiers) 悲痛的家人。我们要求不要对可能上诉的案件事实进行猜测，以便迈克尔·惠特布莱德能够在意大利得到公正的审判。”
警方此前表示，菲尔斯的一位朋友发现她已经三天没有消息，并决定去查看她的情况。
据说，在搬到意大利之前，这对夫妇在德文郡托基开办了 Divers Down 水肺潜水学校。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/british-man-to-be-extradited-to-italy-accused-of-murdering-his-partner</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特工称，《分离》导演阿斯加尔·法哈迪 (Asghar Farhadi) 已洗清抄袭指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/13/a-separation-director-asghar-farhadi-cleared-of-plagiarism-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T15:38:05Z阿斯加尔·法哈迪出席 2021 年戛纳电影节伊朗导演阿斯加尔·法哈迪 (Asghar Farhadi) 已被清除 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/film/2021/jul/13/a-hero-review-asghar-farhadis-realist-tale-is-just 的抄袭指控代表他的经纪公司周三表示，他的电影《英雄》是由他的一名学生带来的，“太混乱且不能令人满意”。&lt;/p&gt;
这部电影讲述了伊朗城市设拉子的一名囚犯的故事，荣获 2021 年戛纳电影节大奖。
次年，他的一位前学生阿扎德·马西扎德 (Azadeh Masihzadeh) 提出版权侵权索赔，声称该作品改编自她的纪录片《所有赢家，所有失败者》。
该机构在一份声明中表示，“电影《英雄》涉嫌侵犯版权一案的判决已经下达，该作品已完全洗清了这些指控。
官方伊朗通讯社援引该声明称，伊朗法院任命的“七名专家”“一致驳回了原告的所有主张”。
《英雄》讲述了一名囚犯在极度贫困的情况下找到一袋金币并将其归还给主人后一举成名的故事。
法哈迪在 2022 年戛纳电影节期间否认抄袭指控。
“当一个事件已经发生时……它就属于公共领域，”他当时告诉记者。 “这是伊朗一家著名报纸上一篇文章的主题，任何人都可以通过简单的谷歌搜索找到它，”法哈迪补充道。
“每个人都可以对这个故事有自己的解释。英雄是一种诠释，就像这部纪录片一样，不存在版权问题，绝对不存在。”
法哈迪凭借 2011 年的《一次别离》和 2016 年的《推销员》两次获得奥斯卡最佳外语片奖。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/13/a-separation-director-asghar-farhadi-cleared-of-plagiarism-claims</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回对佐治亚州选举案中特朗普和被告的六项指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/13/trump-georgia-case-charges-dismissed</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T14:52:34Z一名法官坐在法官席上。佐治亚州法官负责监督针对唐纳德·特朗普和 14 名被告的选举干扰案驳回了周三内容广泛的起诉书中的六项指控，称这些指控不够详细。
特朗普和该案的一些同案被告被指控的众多罪行之一是煽动佐治亚州官员违反就职誓言。这些指控被驳回。该案中针对特朗普和其他被告的其他指控仍然存在。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/13/trump-georgia-case-charges-dismissed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院通过打击 TikTok 法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/13/house-passes-tiktok-bill-ban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/13/house-passes-tiktok-bill-ban</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院将对强制出售 TikTok 或在全美范围内实施禁令的法案进行投票——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/13/tiktok-ban-vote-trump-biden-election-campaign-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T13:20:54ZTikTok 和美国国旗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/13/tiktok-ban-vote-trump-biden-election-campaign-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突尼斯协议后欧洲议会议员指责欧盟委员会“为独裁者提供资金”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/european-commission-accused-of-bankrolling-dictators-by-meps-after-tunisia-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/european-commission-accused-of-bankrolling-dictators-by-meps-after-tunisia-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立陶宛指责普京对维尔纽斯纳瓦尔尼助手进行锤击事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/lithuania-blames-putin-vilnius-hammer-attack-alexei-navalny-aide-leonid-volkov</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/lithuania-blames-putin-vilnius-hammer-attack-alexei-navalny-aide-leonid-volkov</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港审判黎智英，听取“受酷刑”证人的证词</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/jimmy-lai-trial-hong-kong-andy-li-evidence-torture-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T12:46:00Z李安迪审讯中的关键控方证人黎智英周三在香港一家法庭出庭，提供证据证明联合国特别报告员称其可能因酷刑指控而受到玷污。
76岁的黎智英是此次众筹活动的策划者和资助者，这是这位前媒体大亨与外国势力勾结违反国家安全法的两项指控的一部分。赖已对针对他的指控表示无罪。
赖的支持者称，李的证据是通过酷刑获得的，因此不应被依赖。
一月份，在黎智英的国际法律团队提出上诉后，联合国酷刑问题特别报告员爱丽丝·吉尔·爱德华兹 (Alice Jill Edwards) 写信给中国当局，对黎智英的证词表示担忧。
“我深感担忧的是，预计即将提出的针对黎智英的证据可能是通过酷刑或其他非法待遇获得的，”爱德华兹说。 “在任何证据被纳入目前的诉讼程序之前，必须立即对这些指控进行调查。”
中国已批准的联合国禁止酷刑公约禁止在法律诉讼中使用通过酷刑获得的证据，除非这些诉讼是针对被指控的酷刑者。
李是12名香港活动人士于2020年8月试图乘快艇逃往台湾时被捕。他因非法越境被关押在中国南方深圳的监狱里七个月被遣返香港，并被指控与外国势力合谋。
根据华盛顿特区发表的调查去年，李在深圳被拘留期间，他的牢房里“一直”能听到尖叫声。据报道，被拘留者被单独监禁，灯一直开着。
李承认与外国势力合谋的指控，并将在赖的审判后被判刑，赖的支持者表示，这进一步损害了李的证据。据认为他被关押在精神病院。
黎智英国际法律团队负责人Caoilfhionn Gallagher KC在X上写道：“Andy Li根本不应该提供证据。但请记住，他所说的任何事情都是不可靠的。”
李此前曾自愿加入各国议会对华联盟，这是一个关注中国政府行为的压力组织。该组织负责人卢克·德·普尔福德表示：“安迪的证据不应该仅仅因为他所遭受的酷刑而被采纳，但这起案件与法律无关。这是一场政治迫害，李安迪就是悲剧的附属品。”
黎智英的国内法律团队在国家安全审判中代表他，与国际团队没有联系，据报道并没有反对李周三出庭，也没有提及他所指控的虐待行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/13/jimmy-lai-trial-hong-kong-andy-li-evidence-torture-claims</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>