<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 21:12:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波兰总统赦免两名被监禁的民粹主义前政客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/polish-president-pardons-two-jailed-populist-former-politicians</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T17:47:28Z波兰总统安杰伊·杜达。波兰总统，安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 赦免了两名入狱的民粹主义前议员，他在住所被捕引发了该国激烈的政治争端。
12 月，上诉法院裁定 Mariusz Kamiński 和 Maciej Wąsik 因在 2007 年的一起案件中越权而应入狱两年。
判决后，两人在杜达的邀请下寻求庇护，被拘留在华沙总统府 - 杜达现已确认已赦免他们。
“有关赦免的决定已经发布。两人都被赦免，”杜达在一份声明中说，并补充说他要求立即将他们释放。
卡明斯基和瓦西克在拘留期间都发起了绝食抗议。
他们的被捕促使保守派总统及其盟友法律与正义党https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/polish-president-pardons-two-jailed-populist-former-politicians</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的人权记录在联合国受到批评，因为它面临罕见的政策审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/china-human-rights-record-criticised-un-faces-rare-scrutiny-of-policies</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T18:08:00Z中国驻联合国大使陈旭（右）与中国代表团一起在联合国总部等候联合国总部英国、美国和其他几个国家周二批评中国的人权记录，因为该国在联合国的政策受到了罕见的审查。
英国呼吁中国“停止对维吾尔人和藏人的迫害和任意拘留，允许真正的宗教信仰自由和文化表达自由，而不必担心监视、酷刑、强迫劳动或性暴力”，而美国则表示中国应“释放所有被任意拘留的个人”并停止“在西藏和新疆实施包括寄宿学校在内的强制同化政策”。
英国还建议废除香港国安法，并特别呼吁起诉民主活动人士黎智英将被删除。
这些建议是作为联合国人权理事会普遍定期审查的一部分提出的，联合国 193 个成员国通过该机制每五年审查彼此的人权记录。
在日内瓦联合国总部，每个国家都有 45 秒的时间根据中国自 2018 年以来的人权记录提出建议。在那段时期，针对中国共产党在香港收紧控制的大规模抗议活动促使实施国家安全法，批评者称该法将异见定为刑事犯罪，国际社会对新疆人权状况的审查日益加强，以及对跨国镇压，美国、英国和其他国家的活动人士已成为中国当局或特工的目标。
针对这些建议，中国驻联合国大使陈旭表示，担忧是由“误解或错误信息”引起的。
陈说：“个别国家对中国的无端指责和抹黑，不是基于事实，而是基于意识形态偏见和毫无根据的谣言和谎言。”
周二的会议是自 2022 年 8 月联合国发布新疆问题报告以来中国首次通过审查程序。拖延已久的报告由即将离任的人权专员米歇尔·巴切莱特撰写，发现中国对维吾尔人实施“严重侵犯人权”在新疆。北京称其为“虚假信息”。
一些国家在周二的会议上提出了中国的新疆政策。该地区与西藏一样，已成为北京镇压人权政策的代名词，特别是针对宗教和少数民族的政策。
人权活动人士表示，多个国家在今年的审议中提到了西藏，这与最近该地区在国际舞台上不被提及的趋势背道而驰。
许多小国或经济上依赖中国的国家赞扬中国的人权记录，特别是自 2018 年以来中国在帮助数千万人摆脱贫困方面取得的成功。
埃塞俄比亚表示“赞赏中国改善刑事诉讼制度”，而伊朗则表示：“我们赞赏中国政府实施的旨在促进社会、文化和经济权利的经济计划。”
不丹是印度和中国之间的一个内陆小国，最近与北京的关系升温，他表示：“我们赞扬在减贫方面取得的重大进展以及提前实现2030年议程减贫目标.”
人权观察组织前中国部主任索菲·理查森 (Sophie Richardson) 在联合国会议结束后发表讲话时表示：“我们越来越多地在各国政府提出的建议中听到中国政府的言论，我认为这表明中国对流程的控制程度或影响力这个过程，这是有问题的。”
世界维吾尔大会发言人祖姆雷泰·阿尔金批评中亚国家未能发声反对新疆维吾尔族、哈萨克族和其他少数民族遭受的虐待，并表示：“穆斯林占多数的国家辜负了维吾尔族人。”&lt; /p&gt;
已联系中国外交部征求评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/china-human-rights-record-criticised-un-faces-rare-scrutiny-of-policies</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我只数圈数”：99岁的加拿大游泳运动员打破三项世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/canadian-swimmer-99-world-records-betty-brussel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/canadian-swimmer-99-world-records-betty-brussel</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对基辅和哈尔科夫的导弹袭击造成平民死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/civilians-killed-in-russian-missile-strikes-on-kyiv-and-kharkiv</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T11:32:25Z救援人员在基辅索洛米扬斯基区受损的火车头体育场 俄罗斯对乌克兰发动了一波袭击，造成 5 人死亡、至少 40 人受伤，基辅市中心的一家体育俱乐部是几座民用建筑受损的原因之一。
清晨的空袭目标是乌克兰首都和哈尔科夫，当地时间凌晨 5.43 分（格林威治标准时间 0343）响起了空袭警报。大约一个小时后，发生了一系列爆炸，燃烧的碎片从天而降。
乌克兰总司令瓦列里·扎卢日尼 (Valeriy Zaluzhnyi) 表示，防空系统击落了 41 枚敌方导弹中的 21 枚，而其他导弹则成功击落。哈尔科夫一栋公寓楼被击中并起火，造成 2 人死亡、35 人受伤。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_c7684c8b-80b3-4b47-838b-c75572842dd1__
  


在基辅，一枚俄罗斯弹丸落在靠近南部火车站的火车头体育俱乐部的屋顶上。对面一座15层楼以及铁路工人、家庭和学生宿舍的阳台和窗户被震碎。其他三个地区也成为目标。
“这真是太可怕了，”一位名叫玛格丽塔的居民告诉《卫报》。 “发出金属声，然后我们的窗户被炸开了。我发现我的脸上有玻璃。俄罗斯人疯了。他们不关心人的生命。”
她补充道：“我真的希望世界能够帮助我们。我们需要更多的支持，因为我们的敌人比美国更强大。在我看来，美国暗中害怕俄罗斯。”
周二早上，消防队员检查俱乐部屋顶时，邻居们正在清理碎玻璃。爆炸摧毁了火车头队的球迷商店并毁坏了俱乐部会所的内部。更衣室里满是瓦砾，旁边的楼梯上装饰着签名和镶框的足球衫。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  从基辅袭击中受损的建筑物窗户看到的破坏。 摄影：Alessio Mamo/The Guardian


&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  基辅居民奥列格和纳塔利娅的女儿索菲亚的床。空袭警报一响起，她一家人就前往掩体，女孩因此得救。 摄影：Alessio Mamo/The Guardian


一位居民纳塔莉亚 (Natalia) 说，当她听到警​​报时，她叫醒了四岁的女儿索菲亚 (Sofia)，并将她带到了地下室避难所。爆炸发生在索菲亚房间的窗户上，锯齿状的玻璃碎片落在她的床上。 “感谢上帝，我们总是关注警报，”娜塔莉亚说。
纳塔莉亚的丈夫奥列格说，他们宿舍里有几个人被飞溅的玻璃击中。他说：“基辅至少防守严密。哈尔科夫的情况更糟，因为它靠近俄罗斯边境。”
他说，莫斯科对乌克兰平民的无情空袭意味着和平谈判或与弗拉基米尔·普京的谈判没有希望。
他补充道：“苏联人逮捕了我的曾祖父，并将他关进索洛维茨基群岛的古拉格集中营。他们说他是乌克兰的富农。他死在那里。几个世纪以来，俄罗斯一直在压迫我们。”
哈尔科夫市市长伊霍尔·捷列霍夫 (Ihor Terekhov) 告诉当地电视台，救援人员仍在废墟中挖掘幸存者。第聂伯罗彼得罗夫斯克州中东部巴甫洛赫拉德市至少造成 1 人死亡、1 人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/civilians-killed-in-russian-missile-strikes-on-kyiv-and-kharkiv</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国农业抗议：汽车撞上道路封锁后妇女死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/french-farming-protests-woman-dies-after-car-hits-hay-bale-blockade</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/french-farming-protests-woman-dies-after-car-hits-hay-bale-blockade</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争和气候危机导致世界末日时钟停留在距午夜 90 秒的位置</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/wars-and-climate-crisis-see-doomsday-clock-stay-at-90-seconds-to-midnight</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T15:28:30Z时钟显示距离午夜还有 90 秒世界末日时钟，一个国际科学家小组表示，人类灭绝的象征性倒计时一直停留在距午夜 90 秒的位置，这是自 1947 年设立以来最接近的一次。
《原子科学家公报》列举了乌克兰持续不断的暴力、以色列和加沙的“恐怖战争”以及对威胁“数十亿生命”的气候危机缺乏行动。
“距离午夜 90 秒是极其不可持续的，”该组织总裁兼首席执行官雷切尔·布朗森 (Rachel Bronson) 警告说。
去年，公告将其隐喻的末日时钟设置为距午夜 90 秒，这是自第二次世界大战后建立以来最接近的一次。
国际科学家小组在 2023 年警告说，人类的持续存在比以往任何时候都面临更大的风险，这主要是由于入侵乌克兰和俄罗斯“几乎不加掩饰地威胁使用核武器”。
《原子科学家公报》由阿尔伯特·爱因斯坦和其他帮助开发第一批原子武器的人于 1945 年创立，旨在教育人们了解潜在的毁灭世界的危险。
每年，该公报都会更新其象征性的世界末日时钟的时间，以说明其认为存在的全球人为威胁，包括核战争和生物威胁（例如 Covid-19）、人工智能和气候危机。午夜钟声敲响，代表世界末日。
每年，时钟的指针均由《公报》的科学与安全委员会在其赞助商委员会（包括 10 名诺贝尔奖获得者）的支持下设定。
几十年来，该公报因使用“恐吓策略”而受到批评，时钟逐渐但令人震惊地越来越接近午夜。
2017 年之前，当距离午夜还有 2 分 30 秒时，时钟只用了整分钟。自 2020 年起，它开始使用秒，改为 100 秒到午夜。
为了回应批评，该公报 表示它没有政治议程，并且时钟指针远离午夜的频率几乎与向午夜移动的频率相同。
在冷战最激烈的时期，时钟最接近午夜的时间是 1953 年晚上 11 点 58 分，当时氢弹热核弹头第一次爆炸。 20世纪90年代初，冷战结束后的乐观情绪过后，时钟离危险最远，定在距午夜17分钟。
从那时起，它就离灭绝越来越近了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/wars-and-climate-crisis-see-doomsday-clock-stay-at-90-seconds-to-midnight</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚死亡邪教领导人在森林中发现数百人尸体后被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/kenya-death-cult-leader-charged-after-hundreds-found-dead-in-forest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T15:43:31ZPaul Nthenge Mackenzie 在肯尼亚警察和其他被告的包围下在蒙巴萨的一家法庭上行走肯尼亚一家法院指控一名邪教领袖和数十名涉嫌同谋犯有过失杀人罪，造成 200 多人死亡。
根据法新社看到的法庭文件，自称牧师的保罗·恩腾格·麦肯齐 (Paul Nthenge Mackenzie) 和包括他妻子在内的其他 94 名嫌疑人对 238 项过失杀人罪表示不认罪。
麦肯齐，
 &lt;图标题&gt;
  在沿海城镇马林迪外的沙卡霍拉 (Shakahola) 发掘尸体后的万人坑。 摄影：Yasuyoshi Chiba/AFP/Getty Images


法庭文件称，周二听证会上提到的 238 名受害者于 2021 年 1 月至 2023 年 9 月期间在沙卡霍拉被杀。
麦肯齐上周在港口城市蒙巴萨举行的另一场听证会上对恐怖主义行为表示无罪。他将接受心理健康评估，以确定他是否适合在沿海城镇马林迪的另一个法庭接受谋杀罪的审判。
肯尼亚是一个以基督教为主的国家，一直在努力监管涉足犯罪的不道德教会和邪教。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Paul Nthenge Mackenzie（前排最右）与蒙巴萨法庭上的其他被告坐在一起。 照片：法新社/盖蒂图片社


这起被称为“沙卡霍拉森林大屠杀”的可怕案件导致政府提出需要加强对边缘教派的控制。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我们试图阻止她”：肯尼亚少年讲述邪教如何让他的母亲挨饿

人们对麦肯齐如何在有极端主义历史和之前的法律案件的情况下设法逃避执法提出了疑问。
参议院调查委员会 10 月报告称，这位七个孩子的父亲在 2017 年因极端讲道而面临指控。 2017 年，他因拒绝接受他声称不符合圣经的正规教育体系而非法提供学校教学而被判无激进化指控。
2019 年，他还被指控与两名儿童的死亡有关，据信这些儿童被饥饿、窒息，然后埋在沙卡霍拉的一个浅坟里。他已被保释，等待正在进行的审判。
根据政府数据，在这个拥有 5300 万人口的东非国家，有超过 4,000 家注册教堂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/kenya-death-cult-leader-charged-after-hundreds-found-dead-in-forest</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯否决了佛罗里达州共和党帮助支付特朗普法律费用的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/23/desantis-florida-veto-trump-legal-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T13:49:04Z罗恩·德桑蒂斯于周日结束了总统竞选活动。 结束竞选活动一天后白宫和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯不温不火地支持唐纳德·特朗普，但他利用该州资金支付前总统法律费用的努力失败了。
&lt;旁白&gt;
 相关：新罕布什尔州共和党初选 - 期待什么以及它可以告诉我们什么

德桑蒂斯承诺否决州参议员伊利亚娜·加西亚 (Ileana Garcia) 提出的一项法案，后者是一名共和党人，试图从佛罗里达州预算中拨出最多 500 万美元来帮助特朗普支付法律费用。这位前总统在各个司法管辖区面临 91 项刑事指控和各种诉讼。
德桑蒂斯在社交媒体上分享了一篇 Politico 文章的链接，标题为“一些佛罗里达州共和党人希望纳税人支付特朗普的法律费用”，并添加了标题：“但不是挥舞否决笔的佛罗里达州共和党人。”
加西亚的提议赢得了负责佛罗里达州财政的民选官员、共和党人吉米·帕特罗尼斯的支持。但在德桑蒂斯提出反对后不久，加西亚就撤回了她的提议，FloridaPolitics.com 报道。
她在一份声明中表示，特朗普再次入主白宫将对佛罗里达州有利，因为前总统的海湖庄园就位于该州。 “我们为支持特朗普总统等佛罗里达州总统候选人所做的一切，不仅有利于我们的州，也有利于我们的国家”。
德桑蒂斯在周日结束了他的白宫竞选活动，在爱荷华州预选会议。民意调查显示，德桑蒂斯有望在周二的比赛中获得第三名新罕布什尔州初选，远远落后于特朗普和前南卡罗来纳州州长妮基·黑利。
德桑蒂斯在支持特朗普时写道：“我很清楚，大多数共和党初选选民希望再给唐纳德·特朗普一次机会。他得到了我的支持，因为我们不能回到过去的共和党卫队，这是妮基·黑利所代表的一种重新包装的热烈的社团主义形式。”
特朗普感谢德桑蒂斯。但他告诉福克斯新闻，佛罗里达州州长“极不可能”在特朗普第二届政府中发挥作用。
“我有很多优秀的人，而且我有很多优秀的人从一开始就和我在一起，”特朗普 周日表示。
特朗普的刑事指控集中在他试图强行推翻2020年输给乔·拜登的败局、卸任后非法保守政府机密，以及向一名涉嫌与一名成人电影演员发生婚外性行为的成人电影演员支付封口费。他。
他也是民事诉讼的被告，指控他从事非法商业行为以及强奸，法官认为后一项指控基本属实。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/23/desantis-florida-veto-trump-legal-bill</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线旅行社允许客户筛选波音 737 Max 飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/23/online-travel-agent-allows-customers-to-filter-out-boeing-737-max-planes</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T15:12:12Z本月早些时候，阿拉斯加航空公司一架航班在飞行途中发生爆炸。 在阿拉斯加航空航班上机身掉落导致用户对避开客机的兴趣激增。&lt; /p&gt;
Kayak 于 2019 年 3 月首次推出飞机过滤器，用于添加和排除特定型号的飞机，但该公司表示，与更突出的停靠点或机场数量过滤器相比，它的用处不大。
阿拉斯加航空事件发生后，该公司称原来过滤器的使用量增加了15倍，促使其重新设计设置，使其在搜索页面上更加突出，并增加了区分 737 Max 8 的功能和 Max 9 飞机，因为只有后者被美国联邦航空管理局停飞。
“无论您是按舱位、航班质量还是飞机类型进行搜索，Kayak 的过滤器都旨在为旅客提供做出明智决策和自信旅行所需的所有信息，”公司发言人表示。
人们对新功能的兴趣激增，表明典型旅客积极避开 737 Max 飞机的程度非同寻常。此类过滤器更常被普通旅客使用，他们对各种飞机上的特定座位位置有深奥的偏好，而不是对整个喷气式飞机系列的粗略恐惧。
周日，FAA 扩大了其范围对波音喷气式飞机的审查是另一款较旧的 737 型号 737-900ER，据称该型号采用了类似的舱门设计。 “飞行公众的安全，而不是速度，将决定这些飞机恢复服务的时间表，”它说。
作为回应，拥有 79 737 Max 9 和另外 136 737-900ER 机队的联合航空发布了盈利预警。该航空公司受影响的飞机比其他任何航空公司都多，并且预计至少要到二月份才能再次运营这些飞机。在周二的年度收益报告中，美联航公布 2023 年税前利润持平，为 34 亿美元，但表示预计下一季度将出现亏损。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/23/online-travel-agent-allows-customers-to-filter-out-boeing-737-max-planes</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年奥斯卡提名：奥本海默超越斯科塞斯、《可怜的东西》和《芭比娃娃》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/23/oscars-2024-nominations-oppenheimer-barbie-poor-things</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T13:59:48Zhttps://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/23/oscars-2024-nominations-oppenheimer-barbie-poor-things</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小猪佩奇首次亮相乐高并拓展全球主题公园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/23/peppa-pig-lego-theme-parks-hasbro-alton-towers-merlin-entertainments</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T13:21:27Z佛罗里达州温特黑文的小猪佩奇主题公园小猪佩奇小猪将在一系列新的玩具和主题公园景点中首次亮相乐高，这是一项利润丰厚的最新交易，以塑料积木形式永垂不朽的流行角色。
价值数十亿美元的全球学前教育现象因她的爱而闻名在泥泞的水坑里跳跃的体验将得到乐高的待遇，首次出现在一系列得宝儿童套装和大型主题公园的一系列主题乐高体验中。
孩之宝 (Hasbro)，是《小马宝莉》和 Play-Doh 背后的美国玩具公司，2019 年以 33 亿英镑收购了小猪佩奇的所有者，并与乐高集团和主题公园集团 Merlin Entertainments 达成协议。
&lt;旁白&gt;
 相关： Squishmallows 的成功未能缓解英国玩具销量下降 2 亿英镑的影响

“小猪佩奇非常受欢迎，乐高粉丝多年来一直要求我们建立合作伙伴关系，”乐高集团设计经理罗伯塔·卡达佐 (Roberta Cardazzo) 说道。 “世界上最受欢迎的猪需要在可拼搭的乐高套装中栩栩如生，这是很自然的事情，因此我们很高兴最终能与孩之宝的出色团队一起实现这一目标。”
这项三方交易还涉及默林，该公司拥有杜莎夫人蜡像馆、乐高乐园和奥尔顿塔等景点，是继迪士尼之后的全球第二大主题公园运营商。
根据协议，小猪佩奇的世界将被重新构想为多个梅林公园的得宝主题区域的游乐设施和景点。该交易与新森林保尔顿公园的小猪佩奇世界景点无关。
“对于我们的两个标志性合作伙伴来说，这是令人兴奋的一步，”梅林娱乐公司首席执行官斯科特·奥尼尔说。 “我们非常自豪能够通过 Duplo 品牌将孩之宝的小猪佩奇带入生活。”
梅林打算在丹麦乐高乐园首次推出小猪佩奇得宝 (Peppa Pig Duplo) 区域，并在德国乐高乐园附近开设新的小猪佩奇 (Peppa Pig) 公园。
自 2004 年在英国第 5 频道推出以来，《小猪佩奇》受到了巨大的欢迎。该节目已在 180 多个国家播出，成为涵盖电视、商品和主题公园的价值数十亿美元的全球特许经营项目。
《小猪佩奇》由马克·贝克 (Mark Ba​​ker)、内维尔·阿斯特利 (Neville Astley) 和菲尔·戴维斯 (Phil Davies) 于 1999 年创作，他们在 20 世纪 80 年代中期在米德尔塞克斯理工学院动画系工作成为朋友。 他们已成为百万富翁特许经营成功的背后。
小猪佩奇的巨大吸引力促使工党在 2010 年大选前试图利用这个卡通人物的名气；三人拒绝了邀请。
新森林的小猪佩奇世界景点鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 在 2021 年秋季向英国工业联合会发表的漫无目的演讲中给予了充分的赞扬，但被商界领袖批评为“令人尴尬”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/23/peppa-pig-lego-theme-parks-hasbro-alton-towers-merlin-entertainments</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前卫报监狱专栏作家欧文·詹姆斯去世，享年 66 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/23/erwin-james-former-guardian-prison-columnist-dies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/23/erwin-james-former-guardian-prison-columnist-dies</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国专家谴责英国镇压环境抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/23/un-expert-condemns-uk-crackdown-on-environmental-protest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T11:34:06Z警方在唐宁街附近逮捕了数十名“停止石油”抗议者联合国特别报告员表示，英国通过“严厉”的新法律严厉镇压环境抗议，对法庭证据进行过度限制，并使用民事禁令，这对基本自由产生了令人震惊的影响。
联合国环境维护者问题特别报告员米歇尔·福斯特 (Michel Forst) 表示，随着世界面临气候变化、生物多样性丧失和污染三重行星危机，环境抗议者的行动是为了“我们所有人的利益”，必须受到保护。星期二。
福斯特表示，在本月早些时候对英国进行为期两天的访问期间，他发现了有关和平抗议者待遇的令人担忧的信息。
伦敦一家法院对被告施加的规则阻止他们向陪审团解释自己的动机。在伦敦市中心刑事法庭，法院命令禁止和平抗议者在向陪审团陈述时提及气候危机、燃料匮乏甚至美国民权运动。
“很难理解什么可以证明拒绝陪审团听取被告行为理由的机会，以及陪审团如何在没有听取意见的情况下做出适当知情的决定，特别是在环境捍卫者的时候和平但更加紧迫地呼吁政府采取紧迫的气候行动，”福斯特说。
他表示，根据《2022 年警察、犯罪、量刑和法院法》中的“倒退”新公害法对和平抗议者进行起诉，该法判处 10 年徒刑，而《2023 年公共秩序法》的使用则将和平抗议者定为刑事犯罪。示威。
福斯特强调了和平抗议者的案例去年 12 月因在新公共秩序法规定的气候抗议活动期间在路上缓慢行走 30 分钟而被判入狱六个月。
“需要强调的是，在这些立法发展之前，自 20 世纪 30 年代以来，在英国几乎闻所未闻公众因和平抗议而被监禁，”福斯特在 声明于周二上午发布。 “因此，我对这些倒退的新法律感到严重关切。”
福斯特还指出了对和平抗议的气候活动人士施加的严厉保释条件。其中包括在等待审判时被迫佩戴标签、限制行动以及禁止与其他环保活动人士交谈。
“一些环保人士还被要求佩戴电子脚踝标签，其中一些包括晚上 10 点至早上 7 点的宵禁，另一些则包括 GPS 跟踪，”福斯特说。 “根据目前刑事司法系统的时限，环境维权者从被捕之日到最终刑事审判期间最多可保释两年。
“如此严厉的保释条件对环保人士的个人生活和心理健康产生了重大影响，我严重质疑此类条件对于参与和平抗议的人的必要性和相称性。”
他谴责广泛使用民事禁令来阻止和平抗议，以及媒体和政界人士关于气候抗议者的“有毒”言论。
“国家也可能利用有毒言论作为对环境捍卫者采取日益严厉和严厉措施的理由，”他说。
“在访问过程中，我亲眼目睹了这正是英国目前正在发生的事情。这对公民社会和基本自由的行使产生了显着的寒蝉效应。”
福斯特表示，他之所以发声是因为他对和平抗议受到广泛限制感到严重担忧。他的调查正在进行中，同时他正在考虑向他提交的关于治疗的正式投诉。
他呼吁与保守党政府进行建设性对话，以确保寻求保护环境的公众不会因此而受到迫害、惩罚或骚扰。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/23/un-expert-condemns-uk-crackdown-on-environmental-protest</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特：男子被控在歌手家外骚扰和跟踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/23/taylor-swift-man-charged-with-harassment-and-stalking-outside-singers-home</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T11:27:41Z泰勒·斯威夫特上周在纽约合影。A一名 33 岁男子被发现在泰勒·斯威夫特纽约市的家附近行为异常，现已被捕并被指控骚扰和跟踪。
来自华盛顿州西雅图的戴维·克罗 (David Crowe) 于周一被捕，纽约警方在一份声明中写道：“多名投诉人找到警官，指出一名情绪失常的男性在该地点行为异常。当警察发现该男子骚扰多名投诉人后，他们将他拘留，没有发生进一步的事件；没有受伤报告。”克罗被指控犯有骚扰和跟踪两项罪名。
当时斯威夫特不在家里，正在纽约州北部的布法罗观看她的美国足球运动员男友特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 踢球。
这是周末在她的住所外发生的第二起事件，一名男子于周六被捕，目击者称他试图进入斯威夫特位于翠贝卡的联排别墅。该男子未能就一起无关事件回应传票，并因此受到指控。纽约市警方尚未确认试图闯入和跟踪指控是否相关，但据报道这两起事件涉及同一个人。
近年来，斯威夫特在纽约和其他地方的住所成为了众多人的袭击目标。 2018年，佛罗里达州男子罗杰·阿尔瓦拉多（Roger Alvarado）试图用铲子闯入她在纽约的家，两个月后成功，他使用了她的淋浴并睡在她的床上。他被判入狱九个月，出狱后再次闯入，被判处二至四年有期徒刑。
2020 年，德克萨斯州男子埃里克·斯瓦布里克 (Eric Swarbrick) 向斯威夫特的前唱片公司发送威胁信后被监禁 30 个月。 2022 年，来自弗吉尼亚州的摩根·曼克 (Morgan Mank) 醉酒后将车撞进了她在纽约的大楼，并在被捕前试图进入大楼。同年，布鲁克林居民约书亚·克里斯蒂安 (Joshua Christian) 多次到访她在纽约的家，并曾多次到访她的家，并于当年对她发出了保护令。田纳西州。
2023 年 6 月，印第安纳州男子米切尔·泰贝尔 (Mitchell Taebel) 因向斯威夫特发送一系列威胁信息并出现在纳什维尔的家门外而被捕，并被指控跟踪、恐吓、侵犯隐私和骚扰。 2023 年 7 月，金伯利·迈耶 (Kimberly Meyer) 在罗德岛州的家外被捕，此前曾被警告远离该处。
2019 年，斯威夫特在《Elle》杂志上撰文谈到跟踪事件造成的心理损失：“我对暴力的恐惧一直延续到我的个人生活中。我携带 QuikClot 军用级绷带敷料，用于治疗枪伤或刺伤。网站和小报已经自行发布了我在网上拥有的每一个家庭住址。你有足够多的跟踪者试图闯入你的房子，你开始为坏事做准备。每天我都努力提醒自己世界上的美好、我所见证的爱以及我对人性的信念。我们必须勇敢地生活，才能真正感受到自己还活着，这意味着不要被我们最大的恐惧所统治。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/23/taylor-swift-man-charged-with-harassment-and-stalking-outside-singers-home</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新罕布什尔州初选直播：尼基·黑利表示第二次共和党投票对唐纳德·特朗普来说“不是加冕礼”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/23/new-hampshire-primary-live-donald-trump-nikki-haley-republican-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T11:21:15Z共和党总统候选人唐纳德·特朗普在新罕布什尔州拉科尼亚举行的集会上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/23/new-hampshire-primary-live-donald-trump-nikki-haley-republican-vote</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>