<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 21:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国称以色列拦截加沙脊髓灰质炎疫苗车队 工作人员生命受到威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/un-says-lives-of-staff-endangered-in-israeli-halt-of-gaza-polio-vaccine-convoy</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T17:52:06Z一名儿童在加沙代尔巴拉赫接种脊髓灰质炎疫苗，这是巴勒斯坦卫生部与联合国各机构合作开展的活动的一部分以色列士兵拦下了最近参与脊髓灰质炎疫苗接种活动的联合国车队联合国表示，在这次事件中，联合国在加沙地带逮捕了两名工作人员，并拘留了两名工作人员进行审问。在这次事件中，有人开枪射击，一辆推土机损坏了车辆。
联合国巴勒斯坦人道主义协调员穆罕纳德·哈迪办公室在一份声明中透露了发生在拉希德检查站的事件细节，他说，车上的联合国工作人员的生命受到了威胁。
他说，一支由 12 名联合国工作人员组成的车队“在前往北加沙地带支持第三阶段加沙地带脊髓灰质炎疫苗接种运动的途中被拦截”，“他们的行动与以色列国防军完全协调，他们的详细信息也事先与他们分享了”。
据声明：“在检查站，小组被告知，以色列国防军希望扣留车队中的两名联合国工作人员进行进一步审问。”
“局势迅速升级，士兵将武器直接指向车队人员。实弹射击、坦克和推土机接近、攻击并损坏了联合国车辆，危及车内联合国工作人员的生命。
“车队仍被枪口威胁，而联合国高级官员与以色列当局交涉以缓和局势。
“两名工作人员最终被逐一询问，然后被释放。在检查站停留七个半小时后，车队返回基地，未能完成支持脊髓灰质炎运动的人道主义使命。
“这一事件凸显了人道主义人员在加沙面临的持续危险和障碍。尽管人道主义行动每天都与以色列国防军协调，但我们的工作人员和资产没有得到足够的保护，阻碍了我们的工作。
“根据国际人道主义法，这种保护是强制性的。”
以色列国防军在一份声明中表示，它是在“情报显示车队中有多名巴勒斯坦嫌疑人”之后采取行动的，并推迟了对他们的审讯。
它表示，车队没有参与脊髓灰质炎疫苗的运输，而是被用来交换联合国人员。
周一发生的事件是此前巴勒斯坦和国际人道主义工作者在试图提供援助时遭遇有时致命的暴力事件的案例。
联合国和援助高级官员在冲突持续的 11 个月中也多次抱怨以色列阻碍了他们的努力，以色列否认了这一说法。
在 4 月份最严重的事件之一中，世界中央厨房的七名援助工作者（包括三名英国人）在以色列袭击他们的车辆时丧生。
联合国巴勒斯坦人道主义救济主要机构（近东救济工程处）负责人菲利普·拉扎里尼表示，尽管“事先进行了详细协调”，但车队周一仍被扣留了 8 个多小时。
“这一重大事件是一系列针对联合国工作人员的侵犯行为中的最新一起，这些侵犯行为包括向车队开枪以及以色列武装部队在检查站逮捕未事先通知的人员，”他说。
近东救济工程处上个月表示，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列并引发当前战争以来，已有 280 多名援助人员在加沙丧生，其 207 名工作人员便是其中之一。




获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/un-says-lives-of-staff-endangered-in-israeli-halt-of-gaza-polio-vaccine-convoy</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙法官搁置佛朗哥时代酷刑受害者里程碑案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/spanish-judge-shelves-landmark-case-of-franco-era-torture-victim-julio-pacheco</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T16:27:49ZJulio Pacheco希望为西班牙四十年佛朗哥独裁统治下遭受酷刑的人遭受了重大挫折，因为马德里的一名法官搁置了一项具有里程碑意义的调查，该调查针对独裁者去世前三个月遭到警方酷刑的一名青少年。
胡里奥·帕切科是一名 19 岁的学生和反佛朗哥活动家，1975 年 8 月因涉嫌参与谋杀一名警察而被捕。他被带到了臭名昭著的安全总局总部，位于马德里的太阳门广场，在那里，秘密警察对他进行了七天的酷刑，然后以“恐怖主义”罪名入狱。
现年 68 岁的帕切科去年对涉嫌折磨他的人提起了诉讼，希望社会主义政府最近出台的民主记忆法能帮助他伸张正义，尽管 1977 年的一项大赦法允许在内战和随后的独裁统治期间犯下罪行的人逍遥法外。
2022 年 10 月通过的民主记忆法旨在为内战和独裁统治的受害者带来“正义、赔偿和尊严”，并包含数十项旨在帮助“解决西班牙民主对过去的债务”。
其中包括建立人口普查和国家 DNA 库，以帮助定位和识别仍然躺在无名坟墓中的数万名遗体，禁止美化佛朗哥政权的团体，以及“重新定义”烈士谷，这座巨大的大教堂和纪念碑曾是佛朗哥长眠之地，长达 44 年，直到 2019 年他的遗体被挖掘出来。
帕切科成为2023 年 9 月，他是第一位在西班牙法官面前作证的人，该法官正在调查独裁统治期间的酷刑指控。所有先前的案件都因大赦法或此类罪行的诉讼时效已过而被驳回。
但周二有消息称，负责此案的法官已搁置调查，理由是提起刑事指控的时效已过，而且宪法法院裁定部分罪行超出了民主记忆法的范围。
帕切科表示，他已对这一“毁灭性”裁决提出上诉，并决心将此案提交宪法法院，如有必要，还将提交欧洲法院。
“已经有很多动向，我们已经去作证了，”他告诉法新社。“所以人们有一定的期望，认为我们能取得一些进展。我们取得的成就是在法庭上得到审理。这还是第一次发生，不是吗？”
国际特赦组织和其他人权组织谴责法院的裁决，称其“巩固了法治下不可接受的有罪不罚模式，再次破坏和侵犯了佛朗哥罪行受害者的最基本权利”。
国际特赦组织和 CEAQUA 平台也再次呼吁废除大赦法，该平台花了近 15 年时间试图根据普遍管辖权原则为阿根廷的佛朗哥受害者伸张正义。
数十万人在内战和随后的独裁统治期间死亡或失踪，但此类罪行仍受法律保护。
联合国强迫或非自愿失踪问题工作组于 2013 年敦促西班牙废除大赦法，并采取更多措施确保失踪者亲属得到正义。
“目前没有正在进行的有效刑事调查，也没有任何人被定罪，”专家们表示。“国家应承担起责任，确保这些举措成为全面、一致和永久的国家政策的一部分。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/spanish-judge-shelves-landmark-case-of-franco-era-torture-victim-julio-pacheco</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称意大利马尔莫拉达冰川可能在 2040 年消失</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/10/italys-marmolada-glacier-could-disappear-by-2040-experts-say</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T16:22:15Z马尔莫拉达冰川专家预测，由于平均气温上升，马尔莫拉达冰川是多洛米蒂山脉中最大、最具象征意义的冰川，到 2040 年可能会完全融化说道。
意大利科学家正在监测冰川和气候紧急情况的影响，他们参加了由环保组织 Legambiente、保护阿尔卑斯山的国际委员会 (Cipra) 与意大利冰川委员会的科学合作伙伴发起的活动，周一他们表示，马尔莫拉达冰川每天的深度正在减少 7 到 10 厘米。
在过去五年里，70 公顷（173 英亩）的表面——相当于 98 个足球场——已经消失。
据名为“冰川大篷车”的活动组织者称，自 1888 年开始科学测量以来，马尔莫拉达冰川已在“不可逆转的昏迷”中后退了 1,200 米。
气候紧急情况的影响在多洛米蒂山脉随处可见，这些山脉经历了冬季干旱，降雪很少。据专家介绍，这一现象加上夏季该地区异常高温，导致冰川迅速融化。
福尔尼是意大利最大的山谷冰川之一，在过去 30 年内已后退 800 米，在过去一个世纪内已后退 1.2 英里（2 公里）。 1987 年夏天，一名看守福尔尼的避难所的警卫目睹了在连续几天的暴风雨中，大块冰块从冰川上掉下来，最终引发了岩石雪崩，引发了瓦尔波拉山体滑坡，造成 43 人死亡。
2022 年，马尔莫拉达山的冰川崩塌，导致冰雪和岩石从山坡上滑落，造成 11 人死亡。
由于冰川融化，该地区出现了大量各种废物，包括保存完好的武器、雪橇、信件、日记和参加所谓白色战争的士兵的尸体。第一次世界大战期间，意大利伦巴第大区阿尔卑斯山和特伦蒂诺-上阿迪杰多洛米蒂山脉的战斗。
“阿尔卑斯山是国家和欧洲的重要地点，但由于气候紧急情况的加剧，它们变得越来越脆弱，”Legambiente 国家阿尔卑斯山协调员兼 Cipra 总裁 Vanda Bonardo 表示。“马尔莫拉达冰川就是一个重要的例子。”
Legambiente 总经理 Giorgio Zampetti 敦促实施缓解政策，例如“制定有效的国家适应气候危机计划，从最脆弱的地区开始，例如高山”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/10/italys-marmolada-glacier-could-disappear-by-2040-experts-say</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑铁卢战役挖掘出断肢和中枪战马的恐怖痕迹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/battle-of-waterloo-dig-uncovers-horror-of-severed-limbs-and-shot-horses</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/battle-of-waterloo-dig-uncovers-horror-of-severed-limbs-and-shot-horses</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪水袭击尼日利亚动物园 鳄鱼和蛇“被冲入社区”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/nigeria-floods-borno-alua-dam-maiduguri</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T14:57:06Z鸟瞰图：房屋被棕色泥水淹没，大片城镇被洪水淹没尼日利亚北部的洪水导致大型动物园中 80% 以上的动物死亡，动物园里有狮子、鳄鱼等野生动物该机构表示，这些动物可能被冲到水牛和鸵鸟那里。
“一些致命的动物被冲进了我们的社区，比如鳄鱼和蛇，”桑达·基亚里米公园动物园在一份关于北部博尔诺州洪水的声明中补充道，并敦促居民采取预防措施。
大雨过后，一座水坝溢流，引发洪水，数千人被迫流离失所。



2024 年 9 月 10 日，博尔诺州首府迈杜古里一栋建筑周围被洪水淹没。 摄影：Audu Marte/AFP/Getty Images


尼日利亚总统博拉·蒂努布的办公室表示，这场灾难已经影响到州首府迈杜古里的其他设施，包括邮局和一所教学医院，并要求人们撤离受灾最严重的地区。

相关：“我从未见过这样的事情”：记录尼日利亚的洪水 

“Tinubu 总统向该州政府和人民表示衷心的慰问，特别是向因阿劳大坝溢流引发的灾难而失去生计的家庭表示慰问，”声明说，并表示将解决人道主义需求。
上个月，尼日利亚东北部的洪水造成至少 49 人死亡，而2022 年的洪水造成超过600.
博尔诺州是博科圣地圣战组织的发源地，该州也继续努力应对长达 15 年的叛乱，这场叛乱已造成许多人死亡和流离失所。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/nigeria-floods-borno-alua-dam-maiduguri</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非农民被指控杀害两名妇女并将其喂猪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/south-african-farmer-accused-of-killing-two-women-and-feeding-them-to-pigs</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T14:55:01ZZachariah Olivier、Andrian Rudolph de Wet 和 William Musora 在法庭上一名南非农民和他的两名雇员被指控杀害两名妇女，并将她们的尸体喂给他的猪。
玛丽亚被杀Makgatho 和 Locadia Ndlovu（当地媒体也称其为 Kudzai Ndlovu）据称于 8 月闯入北部林波波省的一家农场时发生了枪击事件。当地媒体报道称，他们当时正在搜寻过期的乳制品，这些乳制品是留在那里喂猪的。
农场主 Zachariah Johannes Olivier、监工 Andrian Rudolph de Wet 和农业工人 William Musora 面临两项预谋杀人指控、一项谋杀未遂指控和一项持有无证枪支指控。来自津巴布韦的 Musora 还被指控非法入境南非。
据称，两名妇女在 Olivier 的农场遭到枪击。当地媒体报道称，第三名男子是 Ndlovu 的丈夫，他受伤后爬到路边大喊求救。几天后，警方在农场的猪圈里发现了这两名女子腐烂的尸体。
三名被告于周二出庭申请保释。听证会推迟到十月举行。
该案件在一个暴力犯罪率高的国家引起了公愤，在这个国家，虐待和克扣农场工人的工资现象十分普遍，农民被谋杀，大多数黑人仍然被排除在土地所有权之外，因为他们在种族隔离时期。



抗议者于周二在波罗克瓦尼的法庭外示威。 图片：美联社


各政党成员在法庭外抗议，要求对这些人判处最严厉的刑罚，并拒绝保释。
南非人权委员会是一个独立的官方机构，它谴责杀戮行为。它表示将“与受影响的社区进行反种族主义对话”，呼吁人们不要私自执法。
美联社对本文亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/south-african-farmer-accused-of-killing-two-women-and-feeding-them-to-pigs</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国男子因大规模强奸妻子接受审判并住院治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/french-man-on-trial-for-mass-rape-of-wife-hospitalised-dominique-pelicot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T15:13:19ZDominique Pélicot 案的同案被告抵达阿维尼翁法庭一名法国男子因招募陌生人强奸他被下药的妻子而受审，他的律师说，他已被送往​​医院，这一事态发展可能会导致审判被延期。
71 岁的退休人员 Dominique Pélicot 自上周以来一直在接受审判，原因是他在 2011 年至 2020 年期间多次强奸并招募数十名陌生人在自己的床上虐待他被注射了大量镇静剂的妻子。
另外 50 名年龄在 26 岁至 74 岁之间的男子也因涉嫌参与这起令法国震惊的案件而接受审判。
主要被告已承认对他的指控，将于周二下午接受讯问。但周一，他看起来虚弱无力，拄着拐杖，靠在被告席的玻璃边上，他的律师贝娅特丽丝·扎瓦罗说他感到腹痛，于是他被允许离开法庭。
扎瓦罗告诉法庭，周二，他住院了，并表示“如果他不在场，审判就没有任何意义”。
主审法官罗杰·阿拉塔下令对被告进行检查，并表示他可以要求暂停审判“直到他的健康状况好转”。
周二休庭期间，扎瓦罗表示，她的当事人绝不会“逃避”审判。
“佩利科特先生不会逃避审判。他会出席，回答所有问题。但他有这个他没有计划好的健康问题，”她说。她说他的疼痛从周五开始。“他一直说他会出席并作证。这很重要，”她补充道。
周一，专家将佩利科特描述为一个以自我为中心的操纵者，没有同情心，人格分裂。
他的前妻和受害者，71 岁的吉赛尔·佩利科特说，多年来她一直被奇怪的记忆缺失所困扰，直到他在当地一家超市偷拍女性裙底时被抓到，警方才偶然发现了他的虐待行为。
应她的要求，审判向公众开放，以提高人们对使用药物实施性侵犯的认识。
该家庭的律师斯特凡·巴博诺周二早些时候表示，“绝对有必要让佩利科特先生接受医疗治疗，并能够参加辩论”。
“吉赛尔·佩利科特和她的孩子不希望在他不在场的情况下作证，”他补充道。
大多数涉嫌强奸发生在在这对夫妇位于马桑的家中，马桑是法国南部普罗旺斯地区一个拥有 6,000 人的村庄。
佩利科特保存了虐待妻子的详细记录，这些记录是在警方查获他的电脑和其他设备后发现的。
一名调查员仔细查阅了在主要被告的电脑上找到的图像和录像，周二他告诉法庭，所有同案被告肯定都知道吉赛尔·佩利科特昏迷了。
“除了图像，你还需要听声音。你会立即注意到她在睡觉，”斯蒂芬·加尔说。“有些人甚至多次醒来，没有人不知道她处于深度昏迷状态。”
51 名被告中有 18 名，包括多米尼克·佩利科特，已被拘留，而其他 32 名被告以自由人身份参加审判。最后一名嫌疑人仍在逃，正在接受缺席审判。
调查员讲述了其中一名同案被告 Mathieu D 的案子，他被指控对 Gisèle Pélicot 实施性虐待，就像许多其他人一样，没有使用安全套。Gal 说，警方通过一个独特的纹身认出了他。
他们在主要被告的手机上找到了他的联系方式，他的手机数据显示他当天在马桑。
在接受审讯时，Mathieu D“说他知道 Dominique Pélicot 会让他的妻子入睡，但他认为这是‘性游戏’的一部分。他说这只是一个场景，他天真、盲目地接受了，”Gal 说。
主要被告的女儿 Caroline Darian 今年 45 岁，她说，当她听说虐待事件时，她的生活“彻底天翻地覆”。她父亲的电脑上还发现了她的裸照。
这对夫妇的两个儿子仍将在审判中发言。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/french-man-on-trial-for-mass-rape-of-wife-hospitalised-dominique-pelicot</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯称俄罗斯已从伊朗获得新型弹道导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/antony-blinken-russia-ballistic-missiles-iran-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/antony-blinken-russia-ballistic-missiles-iran-ukraine</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称其军队“极有可能”杀害了土耳其裔美国活动人士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/israel-says-highly-likely-its-troops-killed-turkish-american-aysenur-ezgi-eygi</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T15:17:06Z美国国务卿布林肯以色列军方表示，其军队开枪的可能性极高，杀害 Ayşenur Ezgi Eygi，这名在被占领的约旦河西岸的抗议活动中被杀害的美籍土耳其妇女。
以色列国防军 (IDF) 表示她的死亡是无意的，并表示深切遗憾。
美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 称上周杀害这名 26 岁女子的行为“毫无挑衅和毫无道理”。
布林肯在谈及对伦敦的外交访问时告诉记者，Eygi 的死表明以色列安全部队需要对其交战规则做出一些根本性的改变。
“任何人都不应该因为参加抗议而被枪杀，”这是他迄今为止对以色列国防军最严厉的言论之一。
土耳其和巴勒斯坦官员表示，以色列军队在周五反对纳布卢斯附近村庄贝塔的定居点扩张的示威活动中枪杀了活动组织国际团结运动 (ISM) 的志愿者埃吉。
周二，以色列国防军表示指挥官已对此事展开调查。
“调查发现，她很可能是被以色列国防军的火力间接和无意地击中的，这些火力不是针对她，而是针对骚乱的主要煽动者，”军方表示。 “该事件发生在一场暴力骚乱期间，数十名巴勒斯坦嫌疑人焚烧轮胎并向贝塔路口的安全部队投掷石块。



人群在加利福尼亚州为艾森努尔·埃兹吉·埃吉举行守夜活动。 图片：Anadolu/Getty Images


“以色列国防军对艾森努尔的死表示最深切的遗憾Ezgi Eygi，”它补充道。
贝塔居民给出了不同的说法，他们说，一群示威者聚集在一起，就像他们每个星期五中午祈祷一样，抗议以色列在下一座山上的定居点 Eyvatar，该定居点建在巴勒斯坦农民的土地上。
这次，大约有 20 名来自贝塔的巴勒斯坦人、10 名来自 ISM 的外国志愿者，包括 Eygi，以及大约十几名来自该地区的孩子。

相关：“深感不安”的白宫呼吁对 Ayşenur Eygi 被杀事件进行调查

“孩子们在路口扔石头，士兵向他们发射催泪瓦斯，” 43 岁的居民马哈茂德·阿卜杜拉说，“每个人都四散奔逃，跑进了橄榄树林，然后就响起了两声枪响。”
邻居们指出了埃吉被枪击的地点，以及他们说子弹来自山脊上的一所房子。
房主阿里·莫哈里说，士兵们已经爬上了他的屋顶，距离埃吉被枪击的地方有 200 米。他说他听到了一声枪响，但不确定那个位置是否还有第二声。
参加周五抗议活动的以色列人乔纳森·波拉克说，枪击发生在冲突爆发后不久，当时巴勒斯坦人投掷石块，军队发射催泪瓦斯和实弹。
他说，抗议者和活动人士撤退，冲突平息了。然后他看到附近一所房屋屋顶上的两名士兵将枪对准该组织并开火。他说他看到艾吉“躺在地上，旁边是一棵橄榄树，流血不止”。艾吉最近在华盛顿大学获得了心理学学位，该校中东语言和文化教授阿里亚·法尼说，她今年早些时候曾在一个亲巴勒斯坦人的营地里活动。法尼说，他曾试图劝说艾吉不要去西岸，但她告诉他“她需要为自己的人道主义作证”。人权组织表示，杀害巴勒斯坦人或其外国支持者的以色列士兵很少被追究责任。以色列军方表示，如果发现犯罪行为，他们会进行调查并采取行动。根据国际法，以色列在被占领的西岸的定居点被视为非法，但以色列对此提出异议。美联社、法新社和路透社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/10/israel-says-highly-likely-its-troops-killed-turkish-american-aysenur-ezgi-eygi</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称，G20 国家放弃了对化石燃料的承诺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/10/g20-countries-transition-away-fossil-fuel-pledge-cop28-climate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/10/g20-countries-transition-away-fossil-fuel-pledge-cop28-climate</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“就像章鱼一样”：特朗普指控者反驳前总统否认他对她进行性骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/10/donald-trump-accuser-jessica-leeds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T13:59:41Z特朗普大厦前的一位老妇人。唐纳德·特朗普性侵指控者杰西卡·利兹表示，当这位前总统最近对她的宣誓词提出异议时，她遗憾地“大笑起来”。证词称，在 20 世纪 70 年代，他在一架飞机上抓住了她，试图亲吻她，并将手伸进她的裙子里，坚称“她不会是被选中的人”。
“他 50 年前袭击了我，今天还在继续袭击我，”利兹和她的律师周一在纽约举行的新闻发布会上说道。 “他就像有 47 条手臂——就像一只章鱼，但却没有发出声音。”
她的言论是在特朗普出席由E Jean Carroll提起的性虐待案的上诉听证会之后发表的，该案的陪审团裁定特朗普对卡罗尔实施性虐待和诽谤负有责任。

相关：顾问担心“快乐的特朗普”或“愤怒的特朗普”会出现在辩论中

现年 82 岁的利兹于 2016 年出面，后来在卡罗尔案中作证，该案围绕卡罗尔的证词展开，卡罗尔称这位 11 月大选的共和党候选人在一家百货公司对她进行了袭击。 20 世纪 90 年代。这为特朗普对卡罗尔和利兹进行冗长的反驳奠定了基础。
关于利兹，特朗普表示这是一个“完全杜撰的故事”，“从未发生过”，他暗示她支持民主党。
“坦率地说——我知道你会说这是一件很糟糕的事情——但这不可能发生。它没有发生。她也不会是被选中的人。”
利兹指责特朗普在飞机头等舱摸她。她说她击退了他，并移到飞机后部。在她的新闻发布会上，她说她后来撞到了他，促使他大喊“我记得你”，然后用贬义词骂她。
特朗普反过来说：“想想这有多不切实际。我出名了——我在飞机上。人们走进飞机，我看着一个女人，然后抓住她，开始亲吻她，和她亲热。发生这种情况的几率有多大？”
利兹的说法首次浮出水面是在特朗普与前国务卿希拉里·克林顿辩论后不久，当时特朗普正在赢得 2016 年总统大选。在那次竞选期间，《Access Hollywood》的热麦克风镜头捕捉到了特朗普说的话：“我开始亲吻他们，就像磁铁一样，亲吻，我甚至不等待。当你是明星时，他们就让你这么做。你可以做任何事情。抓住他们的阴部。你可以做任何事。”
利兹当时告诉《纽约时报》，她认为“他的行为根深蒂固地存在于他的性格中”。
“对于那些会投票给他的人，我希望他们能反思一下，”利兹说。
利兹周一表示，在特朗普周五发表“怪异”言论后，她和她的律师正在考虑“多种选择”。
她补充说，特朗普“不尊重女性”，他不应该再次当选总统。
“最重要的是，他不明白自己是个性侵犯者，”她说。
除了卡罗尔的案件外，特朗普还在应对其他一些法律案件，他在 11 月 5 日的白宫选举中面对卡马拉·哈里斯。其中包括三项未决起诉，与推翻他在 2020 年大选中败给乔·拜登的努力以及他在总统任期后保留机密文件有关。
与此同时，今年 5 月，他被判犯有伪造商业记录罪，以隐瞒向一名成人电影演员支付的封口费，该演员声称在他赢得总统职位大约十年前与他发生过婚外性关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/10/donald-trump-accuser-jessica-leeds</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯因性侵犯指控败诉，获赔 1 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/10/sean-diddy-combs-sexual-assault-default-judgment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/10/sean-diddy-combs-sexual-assault-default-judgment</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：哈里斯和特朗普将在高风险的总统辩论中对决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/10/trump-harris-presidential-debate-election-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T13:14:36Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 2020 年 10 月 7 日于盐湖城举行的辩论中发言（左），唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2024 年 6 月 27 日于亚特兰大举行的辩论中发言。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/10/trump-harris-presidential-debate-election-latest</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现抗癫痫药物可以减轻睡眠呼吸暂停症状</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/sep/10/epilepsy-drug-sulthiam-could-reduce-sleep-apnoea-symptoms-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T12:15:40Z一名男子戴着睡眠呼吸暂停面罩睡觉据研究。
根据英国国家健康和护理卓越研究所的数据，阻塞性睡眠呼吸暂停是一种常见的呼吸问题，每 20 人中就有 1 人患有该病。患者经常打呼噜，夜间呼吸时断时续，可能会醒来多次。这不仅会导致疲劳，还会增加高血压、中风、心脏病和 2 型糖尿病的风险。
一项国际研究发现，一种抗癫痫药物与睡眠呼吸暂停症状明显减轻有关。
在奥地利维也纳举行的欧洲呼吸学会大会上公布的研究结果表明，对于那些无法使用机械呼吸辅助设备（如持续气道正压通气 (Cpap) 机器）的人来说，还有其他可能的治疗选择。
来自瑞典萨尔格伦斯卡大学医院和哥德堡大学的 Jan Hedner 教授表示：“阻塞性睡眠呼吸暂停的标准治疗方法是睡觉时使用一台通过面罩吹气的机器，以保持呼吸道畅通。不幸的是，很多人发现这些机器长期使用起来很困难，所以有必要寻找替代治疗方法。”
研究人员对比利时、捷克共和国、法国、德国和西班牙近 300 名未使用 Cpap 机器的癫痫患者进行了随机对照试验。他们被分成四组，分别服用三种浓度的舒噻美或安慰剂。
研究测量了患者在睡眠时、试验开始时、四周后和 12 周后的呼吸、氧气水平、心律、眼球运动以及大脑和肌肉活动。
研究发现，12 周后，服用舒噻美的患者睡眠期间呼吸停止的次数减少了 50%，血液中的氧气含量更高。药物剂量越大，效果越明显。
Hedner 表示，研究结果表明，舒噻美可能是治疗这种疾病的有效方法，需要开展更大规模的研究来证实该药物对更多睡眠呼吸暂停患者有益的呼吸效果。
英国哮喘和肺病协会健康咨询负责人 Erika Radford 表示，研究结果是从睡眠时佩戴呼吸设备转向药物治疗的第一步。 “这种可能替代目前主要治疗方法的方法将使人们更容易控制病情，”她补充道。
呼吸和睡眠顾问医师、皇家医学会睡眠医学部门候任主席 Sriram Iyer 博士表示：“这是一项重要的研究，强调了睡眠呼吸暂停的药物治疗距离成为现实并不遥远。”
虽然更多的研究将探讨长期益处、任何副作用以及是否有特定类型的患者会从治疗中受益更多，但“至关重要的是，我们不要忘记，在大多数情况下，睡眠呼吸暂停与肥胖有关，解决这个问题应该是当务之急”，她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/sep/10/epilepsy-drug-sulthiam-could-reduce-sleep-apnoea-symptoms-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国发现母亲被迫放弃婴儿供国外收养</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/sep/10/south-korea-finds-mothers-were-forced-to-give-up-babies-for-adoption-abroad</link>
      <description><![CDATA[2024-09-10T12:11:42Z一名略显苦恼的中年东亚妇女用手捂住脸，看向镜头外韩国发现新证据表明，在澳大利亚、丹麦和美国等国家，母亲被迫放弃自己的孩子供人收养国家。
自 1950 年代以来，人们已经知道至少有 20 万名韩国儿童被国外收养，但有指控称，医院、产房和收养机构有计划地勾结起来，强迫父母（主要是单身母亲）放弃他们的孩子。
在某些情况下，收养工作人员坚持认为被收养者是被遗弃的孩子，并指责亲生父母没有寻找他们。
但为调查这些指控而成立的政府真相与和解委员会的一份报告详细介绍了一些强制手段，这些手段迫使住在福利院的母亲放弃有时刚出生的孩子。
在一个案例中，一位不愿与孩子分离的母亲被记录为“有问题”和“精神病患者”。记录后来进行了更新，解释称父母权利豁免已获得批准，婴儿已转交给收养机构。
据去年接受《卫报》采访的研究人员称，当时人们对国际收养还不太了解，父母们说这就像送孩子出国留学，他们会回来的。
被收养者说，他们从小就被告知，作为被收养者，在丹麦的生活比作为贫困的韩国孩子生活得更好。



据韩国被收养儿童、丹麦韩国权利组织联合创始人 Peter Møller 称，“真相大白才能带来救赎”。  摄影：Lee Jin-man/AP


委员会在其建议中敦促政府正式道歉并向拘留中心的受害者提供经济赔偿。
“这是多么暴力和系统性，令人难以置信，但真相大白也是一种救赎，”Peter Møller 说，他本人就是被收养者，也是丹麦韩国权利组织 (DKRG) 的创始人，该组织一直呼吁对收养行业展开调查，该行业主要将儿童送往西方国家的白人家庭。
在 20 世纪 70 年代和 80 年代，随着被送往国外的儿童数量激增，韩国军事独裁政权推行了一项“社会净化”政策，成千上万的人被从街上赶走，并被强行送入政府资助、私营的福利中心。
除了确认长期以来，人们一直怀疑该国的海外收养计划充斥着令人震惊的不当行为，政府委员会揭露了其中四个中心猖獗的侵犯人权行为和对囚犯的残酷对待。

相关：“韩国隐瞒了我们的过去”：被收养者寻找家人——以及真相

囚犯被迫在建筑项目中无偿劳动，被强行转移到其他拘留设施，受到束缚和殴打以及单独监禁。委员会发现，有些人被关在这些设施里长达数十年。
在数百名死去的囚犯中，有些人被埋在浅坟里，或者他们的遗体被捐献给医学院，而没有试图找到他们的家人并通知他们。当妇女在这些设施里生下孩子时，婴儿通常会在一天之内被转移到领养机构，以便进行海外领养。
51 岁的 Sussie Brynald 是另一名丹麦被领养者，她的案件由 DKRG 处理，她说这个消息令人深感不安。
“这让我感到愤怒和悲伤，”她说。“这只能说明 [韩国的领养制度] 总是只关心金钱，很少关心孩子。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/sep/10/south-korea-finds-mothers-were-forced-to-give-up-babies-for-adoption-abroad</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>