<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贾斯汀·巴尔多尼起诉布莱克·莱弗利和瑞安·雷诺兹索赔 4 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T18:03:09ZJustin Baldoni、Blake Lively 和 Ryan ReynoldsJustin Baldoni 起诉 Blake Lively 和 Ryan Reynolds，声称这对夫妇劫持了It Ends With Us，这是他执导的 2024 年夏季热门电影，并试图用虚假的性骚扰指控“摧毁”他。

相关：为什么这么多人跳出来批评布莱克·莱弗利？答案并不复杂

在纽约南区提起的诉讼中，巴尔多尼和他的公关人员指控这对夫妇进行民事敲诈勒索、诽谤和侵犯隐私，索赔金额高达 4 亿美元。
这份长达 179 页的投诉是两位主演之间就这部电影的制作和营销展开的激烈法律战的最新一轮，这部电影改编自科琳·胡佛的畅销书，这场官司始于莱弗利向加州民权委员会提交了一份投诉，详细说明了涉嫌性骚扰巴尔多尼在拍摄期间对莱弗利进行骚扰，随后又通过虚假的社交媒体活动和捏造的故事报复性地抹黑莱弗利的名誉。
这一投诉以及随后《纽约时报》的一篇报道引用了巴尔多尼和他的团队之间的多条短信，在好莱坞引起了轩然大波，并引发了巴尔多尼和他的制片搭档杰米·希思的强烈否认。
12 月 31 日，莱弗利提起自己的诉讼，控告巴尔多尼、希思以及公关人员詹妮弗·阿贝尔和梅丽莎·内森，指控该团体策划了一场秘密抹黑活动，以“抹黑”她的名誉。第二天，巴尔多尼对《纽约时报》提起诽谤诉讼，指控该报与莱弗利的团队合作，断章取义地“摘录”短信来诽谤他。他的律师布莱恩·弗里德曼承诺将提起更多诉讼。
“归根结底，这不是名人在媒体上互相攻击的案件，”巴尔多尼对莱弗利的诉讼中写道。 “这是一起有关世界上最有权势的两位明星利用其巨大权力从导演和制片公司手中窃取整部电影的案件。”
起诉书进一步声称，“当原告出庭受审时，陪审团将认识到，即使是最有权势的名人也不能按照自己的意愿扭曲事实”。
新诉讼在很大程度上呼应了针对《纽约时报》的诽谤诉讼，认为短信和其他通信的完整记录将显示莱弗利和她的团队如何断章取义，歪曲事件的版本。
“这起诉讼是基于大量未篡改的证据而采取的法律行动，这些证据详细描述了布莱克·莱弗利和她的团队试图通过向媒体传播经过大量编辑、未经证实、新的和篡改的信息来摧毁贾斯汀·巴尔多尼、他的团队及其各自的公司，”弗里德曼在一份声明中说。 “根据我们全力提供双方实时分享的所有完整短信、电子邮件、视频片段和其他文件证据的意愿，很明显，这是一场她不会赢的战斗，她肯定会后悔的。”
本周，巴尔多尼的律师还要求迪士尼和漫威保留所有与他们认为是去年《死侍与金刚狼》中针对巴尔多尼的玩笑有关的文件。一封信呼吁保留任何与“嘲笑、骚扰、嘲弄、恐吓或欺负巴尔多尼”的行为有关的信息。
Lively、雷诺兹及其法律团队尚未作出回应。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西法院拒绝雅伊尔·博索纳罗参加特朗普就职典礼的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/jair-bolsonaro-trump-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T17:36:17Z一名男子双手交叉，皱着眉头巴西前总统雅伊尔·博索纳罗——他是因涉嫌策划政变而接受调查——他参加唐纳德·特朗普就职典礼的希望破灭了，因为一名法官裁定，如果这位声名狼藉的政客用他没收的护照逃往国外，他被没收的护照不会被归还。
去年 2 月，联邦警察查获了博尔索纳罗的旅行证件，调查人员正在深入调查他们所谓的破坏巴西 40 年民主制度的庞大阴谋。
去年 11 月，这位从 2019 年至 2023 年执政的极右翼民粹主义者是近 40 名被正式被指控参与一项犯罪阴谋，以阻止他的左翼继任者通过发动右翼政变夺取政权。
博尔索纳罗的律师本月早些时候向最高法院提出请愿，称他们的当事人应该被允许前往美国进行为期六天的旅行，以参加 1 月 20 日的特朗普的宣誓就职仪式，特朗普是这位巴西政客最重要的外国盟友。本周，博索纳罗告诉纽约时报，他对亲眼见到特朗普的前景感到非常兴奋，以至于他“甚至不再服用伟哥”。
但这一请求被无视，周四，法官亚历山大·德莫拉斯裁定，博索纳罗“被指控的罪行严重”，这意味着如果他潜逃，不应归还他的护照。
在该裁决前夕，总检察长保罗·戈内特辩称，阻止博索纳罗试图逃避司法公正的公共利益胜过了博索纳罗希望看到第 47 任美国总统于 2021 年上台的“私人利益”。星期一。

相关：爆炸性警方报告详述了博索纳罗涉嫌策划右翼政变的阴谋

2024 年底发布的一份长达 884 页的联邦警察报告指控博索纳罗在所谓的政变企图中发挥了主导作用，并试图说服军方高层支持他。
据称阴谋的一部分包括绑架或暗杀高层领导人的计划，包括在选举中击败博索纳罗的左翼政客2022 年大选，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。
博索纳罗因传播有关巴西选举制度的错误信息而被禁止参加竞选，直到 2030 年，他否认了这些指控。“他们试图羞辱我……把我描绘成世界上最坏的罪犯，”他告诉《华尔街日报》。
但分析人士普遍认为，警方的报告让博索纳罗离监狱更近了一步。 “他被捕的可能性从未如此之高，”政治专栏作家兼作家塞尔索·罗查·德巴罗斯 (Celso Rocha de Barros) 去年表示。
特朗普就职典礼上，代表博索纳罗的可能是他的国会议员儿子爱德华多·博索纳罗 (Eduardo Bolsonaro)。一些人认为，爱德华多·博索纳罗是特朗普的潜在政治继承人和 2026 年总统大选的候选人。周三，爱德华多·博索纳罗在社交媒体上写道，他的父亲是“法律战”的受害者。
“[他们] 利用司法系统作为武器，在法庭上镇压政治对手，因为他们害怕在投票站面对他们，”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/jair-bolsonaro-trump-inauguration</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯外交官因安全漏洞进入英国议会私人区域</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/16/russian-diplomats-accessed-private-area-of-uk-parliament-in-security-breach</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T17:49:36Z国会大厦鸟瞰图据《卫报》报道，就在圣诞节前夕，俄罗斯外交官进入了议会的一个私人区域，造成了重大安全漏洞，这引起了安全官员的警觉，并促使两院议长私下发出警告理解。
这群外交官参加了对英国国会大厦的公开参观，然后中途离开，进入了上议院禁止进入的区域，随后被保安人员发现并赶了出去。
“我们怀疑他们只是想向克里姆林宫炫耀他们已经渗透了英国议会。这不是理想的做法，但他们在造成任何损害之前就被抓住了，”一位议会消息人士说。
然而，据说英国政府部长们对试图破坏议会安全的企图感到震惊，据了解，这发生在去年年底。
由于这次企图，议员和贵族们已收到书面警告，不得邀请俄罗斯外交官进入议会。目前尚不清楚该团体是否参加了由政客赞助的导游团，还是他们向议会访客服务处申请了导游团。
自 2022 年莫斯科入侵乌克兰后对许多议员和贵族实施制裁以来，俄罗斯大使、外交官和驻伦敦大使馆的官员被禁止访问议会。
下议院议长林赛·霍伊尔爵士和上议院议长阿尔克鲁斯的麦克福尔勋爵周四私下提醒议员和贵族，他们应该对俄罗斯渗透议会安全的努力保持谨慎。
议长们在单独的信中写道：“最近有许多新成员加入议会，我想借此机会提醒同事们自俄罗斯入侵乌克兰以来一直在实施的安排。
“作为俄罗斯政府正式认可的代表，在另行通知之前，不应欢迎俄罗斯大使进入议会庄园。这适用于俄罗斯驻英国大使馆的所有其他俄罗斯外交官和官员。”
议会发言人表示：“所有在议会工作和访问的人的安全是我们的首要任务。但是，我们无法对我们的安全措施发表评论。”
但这次入侵将再次引发人们对议会安全的质疑，据《卫报》了解，议会经常受到外国势力的攻击。&lt;​​/p&gt;
前议会研究员克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash) 是今年秋天因违反《官方保密法》为中国从事间谍活动而受审的两名男子之一。他在早些时候的法庭听证会上表示不认罪。
负责国家安全的政府部长帕特·麦克法登（Pat McFadden）去年 11 月警告称，俄罗斯准备对英国和其他盟友进行网络攻击，试图削弱对乌克兰的支持。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_c559c418-cab2-4018-a3a5-6bd852a9f8a2__ 



两位发言人的联合警告是在基尔·斯塔默（Keir Starmer）担任英国首相期间首次访问基辅之际发出的。部长表示，英国将支持乌克兰“走出这场可怕的战争”，走向“再次自由和繁荣”的未来。
他补充说，“现在普京没有表现出任何想要停止”他“无情侵略”的迹象。当两位领导人正在谈判时，一架俄罗斯无人机飞过弗拉基米尔·泽连斯基在基辅的办公室，戏剧性地强调了这一点。当乌克兰防空部队试图将其击落时，传出了巨大的轰鸣声。
俄罗斯大使馆已被要求发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/16/russian-diplomats-accessed-private-area-of-uk-parliament-in-security-breach</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利学校开设圣经和拉丁语课程计划遭批评为“倒退”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/plans-for-bible-reading-and-latin-in-italian-schools-criticised-as-retrograde</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T16:57:24Z带木制十字架的圣经作为意大利国家课程指南改革的一部分，阅读圣经、拉丁语和背诵诗歌可能会重新回到意大利的小学和中学，该课程指南被批评为“倒退”， 
教育部长朱塞佩·瓦尔迪塔拉在接受右翼报纸《意大利日报》采访时公布了这些指导方针，该指导方针主要影响3至14岁的儿童，预计将从2026/2027学年开始生效。他表示，孩子们必须发现“阅读的乐趣”和“学会写得更好”。
虽然他没有具体说明圣经是否会成为小学教学大纲的一部分，但教育部副部长保拉·弗拉西内蒂告诉安莎通讯社，基督教的神圣文本将“以某种形式”出现，因为它“启发了无数文学、音乐和绘画作品，并影响了许多文明的文化遗产”。
拉丁语将重新作为中学的选修课，历史课将优先考虑意大利、欧洲和西方世界，“但没有意识形态瓦尔迪塔拉告诉《意大利日报》，“我们应该鼓励孩子们在阅读诗歌时，从简单的文本开始，甚至是童谣和绕口令”。瓦尔迪塔拉还赞成恢复背诵诗歌的技术，“一开始从简单的文本开始，甚至是童谣和绕口令”。他补充说，然后孩子们可以继续阅读更具挑战性的文本，并引用了古典史诗、希腊神话甚至北欧传奇，一些观察家认为这些与极右翼总理乔治亚·梅洛尼对 JRR 托尔金幻想作品《指环王》的迷恋有关。我们必须培养孩子们的想象力和惊奇的能力，但不能失去语法和对诗歌的研究。瓦尔迪塔拉说：“我们必须遵守规则。”
据意大利媒体报道，阅读清单将包括 19 世纪和 20 世纪意大利诗人和作家的书籍，例如乔瓦尼·帕斯科利 (Giovanni Pascoli) 和翁贝托·萨巴 (Umberto Saba)，尽管也会为美国恐怖小说家斯蒂芬·金 (Stephen King) 等人留出空间。
虽然支持者称赞了瓦尔迪塔拉的“勇气”，但他遭到了政治对手的严厉批评。



Elly Schlein 指责政府“混淆了威权主义和权威”。 摄影：Marco Vasini/AP


中左翼民主党领袖 Elly Schlein 声称 Valditara 对镇压的认可“混淆了威权主义和权威”。“他似乎怀念打手掌的时代，”她说。 “他的愿景已经过时了。”
五星运动党的政客在一份声明中表示，瓦尔迪塔拉继续推行“倒退的愿景”。“他似乎不打算陪学生进入新千年，而是打算把他们带回到 20 世纪 50 年代。下一步是什么？带回黑白电视机？”
与此同时，周四上午，部长访问普利亚大区莱切的一所学校时，学生们对瓦尔迪塔拉的举措表示抗议。 “我们的学校正在分崩离析，钱花在武器上而不是教育上……但面对所有这些问题，部长和梅洛尼政府唯一的反应就是镇压，”该组织在给安莎社的一份声明中表示。
教育部的新指导方针是在9 月恢复一项让行为不端的学生不及格的政策之后发布的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/plans-for-bible-reading-and-latin-in-italian-schools-criticised-as-retrograde</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼未能出庭决定诽谤案中的财产分配</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/rudy-giuliani-defamation-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/rudy-giuliani-defamation-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶火灾实时更新：加州天气转好，消防员报告大规模山火扑灭取得进展</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/16/california-la-wildfires-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T16:49:15Z帕利塞兹大火中被烧毁的海滨住宅的鸟瞰图。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/16/california-la-wildfires-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟姐妹间的竞争：研究发现父母偏爱年龄较大的孩子和女儿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2025/jan/16/sibling-rivalry-parents-favour-older-children-and-daughters-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2025/jan/16/sibling-rivalry-parents-favour-older-children-and-daughters-study-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>温迪·威廉姆斯在罕见的采访中公开反对监护权：“我感觉自己像在监狱里”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/16/wendy-williams-guardianship-interview</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T15:38:37Z一位留着金色长波浪发的女士身穿星形印花连衣裙周四上午，温迪·威廉姆斯 (Wendy Williams) 在一次罕见的采访中谈到了她被法院强制监护的问题，她说，这让她“感觉自己就像在监狱”。
这位长期担任电视节目主持人和名人的主持人接受了热门早餐俱乐部广播节目的采访，在采访中她讨论了自己目前住在护理机构的情况。自 2021 年以来，威廉姆斯基本上没有出现在公众视野中。
威廉姆斯在节目中批评了监护制度，并表示她正在经历“情感虐待”。
“这个系统坏了，我所在的这个系统，”威廉姆斯说。“这个系统有很多伪造。”
威廉姆斯的侄女亚历克斯·芬妮也在节目中发言，她说，虽然威廉姆斯可以给她的家人打电话，但他们不能直接给她打电话，她也无法使用可以上网的个人设备。
“我的阿姨听起来很棒，”芬妮说。 “我见过她几次，但我见过她，我们正在和她交谈。这不符合无行为能力的人的身份。”
她的电视节目《温迪·威廉姆斯秀》于 2022 年停播，同年，纽约一名法官将 60 岁的威廉姆斯置于监护之下。她的银行富国银行告诉法庭，她是一个“无行为能力的人”，并受到了“不当影响和经济剥削”。
去年 2 月，威廉姆斯的团队向公众分享了一条最新消息，她被诊断出患有原发性进行性失语症，这会影响她的沟通能力，以及额颞叶痴呆症，这会影响大脑的额叶和颞叶。她的团队在一份声明中表示，诊断结果影响了威廉姆斯处理信息的能力，她有时会失语，难以理解金融交易。

相关：温迪·威廉姆斯在哪里？纪录片系列为新的令人不安的问题提供答案

这一声明发布之前，Lifetime 发布了四集纪录片系列，该系列主要讲述威廉姆斯在她的监护下的生活。她的监护人律师对 Lifetime 和纪录片系列的其他制作人提起了诉讼，称这是对威廉姆斯的剥削，她已经“认知受损，暂时丧失行为能力”。
但威廉姆斯周四反驳了这些说法，称她并没有认知受损，而是“绝对被孤立了”。
“我看起来像那样吗，该死的？”她问道。“我没有认知受损。但我感觉自己像在监狱里。”
节目结束时，早餐俱乐部的主持人表示希望这次采访能给威廉姆斯带来更大的自由。
“你们无法隐藏温迪，”主持人查拉曼塔·戈德说。“不要听到这个电话，看到新闻里报道的这一切，就想着要没收她的手机，把她隔离起来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/16/wendy-williams-guardianship-interview</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前往加那利群岛的小船上多达 50 人恐已溺亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/people-small-boat-canary-islands-feared-drowned</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T15:51:07Z港口停泊的 Salvamento Marítimo 船只一艘驶往加那利群岛的船只在经过 13 天的航行后遇到困难，据信有多达 50 人丧生西非危险的大西洋迁徙路线。
移民非政府组织 Caminando Fronteras（行走边界）表示，这艘船于 1 月 2 日从毛里塔尼亚出发，载有 86 人。它表示，在收到船只出现问题的报告后，它向摩洛哥和西班牙当局发出了警报，摩洛哥救援人员已成功救出 36 人。但船上 50 人（其中大部分来自巴基斯坦）恐怕已溺亡。
“一艘前往加那利群岛的船上有 50 人丧生，其中 44 人是巴基斯坦人，”该慈善机构的首席执行官 Helena Maleno 在 X 上写道。“他们在海上度过了 13 天，一直没有救援人员赶到。”
加那利群岛地区主席表示哀悼，并再次呼吁采取行动，因为西班牙群岛继续接收创纪录数量的海上移民和难民。
“我们不能只是见证这一切，”Fernando Clavijo 在 X 上写道。“国家和欧洲需要采取行动。大西洋不能继续成为非洲的坟墓。我们不能继续对人道主义灾难置之不理。”
西班牙海上救援服务机构 Salvamento Marítimo 表示，它没有关于该事件的信息，但补充说，在 1 月 10 日收到有关一艘从毛里塔尼亚努瓦克肖特出发的船只的警报后，它进行了空中搜索。
“我们无法确定那是否是同一艘沉船，”一位发言人说。
去年，46,843 人通过日益危险的大西洋航线抵达加那利群岛，高于 2023 年的 39,910 人。
根据 Caminando Fronteras 最近的一份报告，从 2024 年 1 月 1 日至 12 月 5 日，至少有 10,457 人在试图通过海路抵达西班牙时死亡或失踪。
该非政府组织表示，死亡人数比 2023 年增加了 50%，是自 2007 年开始统计以来，欧盟一直在努力应对非法移民数量激增的问题。欧盟将非法移民数量的增长归因于使用破旧船只、危险水域和救援资源匮乏。
欧盟边境和海岸警卫队 Frontex 表示，尽管由于从突尼斯和利比亚出发的人数减少，去年中部地中海航线的非法过境人数下降了 59%，但前往加那利群岛的过境人数却增加了 18%。欧盟表示，非法移民数量的增长“是由从毛里塔尼亚出发的人数推动的，尽管来自其他出发点的人数有所下降”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/people-small-boat-canary-islands-feared-drowned</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默称英国将通过 100 年协议支持乌克兰“度过这场可怕的战争”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/uk-back-ukraine-beyond-terrible-war-100-year-pact-keir-starmer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/uk-back-ukraine-beyond-terrible-war-100-year-pact-keir-starmer</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，迈克·约翰逊应特朗普的要求解雇了众议院委员会的共和党高层，民主党对此感到担忧——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/16/trump-nominees-epa-treasury-interior-hearing-congress-latest-lee-zeldin-doug-burgum</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T15:42:11Z众议院议长迈克·约翰逊在华盛顿特区出席新闻发布会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/16/trump-nominees-epa-treasury-interior-hearing-congress-latest-lee-zeldin-doug-burgum</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电影制片人雅克·欧迪亚就墨西哥人对艾米莉亚·佩雷斯的愤怒道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/jacques-audiard-emilia-perez-director-apologises</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T14:55:12Z雅克·奥迪亚尔 (Jacques Audiard) 周三在墨西哥城出席宣传《艾米莉亚·佩雷斯》的新闻发布会。《艾米莉亚·佩雷斯》导演雅克·奥迪亚尔 (Jacques Audiard) 为该片卷入因其对墨西哥的描述而引发一波批评。
一部西班牙语音乐剧，讲述一个变性为女性的卡特尔老板，由变性演员卡拉·索菲亚·加斯孔和佐伊·萨尔达尼亚主演，《艾米莉亚·佩雷斯》于周三在墨西哥城首映，并于 1 月 23 日在墨西哥上映。
在接受 CNN 采访时，奥迪亚尔暗示这部电影是一部“歌剧”，因此不是“现实主义的”，并补充道：“如果《艾米莉亚·佩雷斯》中有些东西看起来令人震惊，那么我很抱歉……电影不提供答案，它只提出问题。但也许艾米莉亚·佩雷斯的问题是不正确的。”

相关：卡特尔头目音乐剧《艾米莉亚·佩雷斯》获奖，引发墨西哥民众愤怒

这部电影由奥迪亚尔担任唯一编剧，在巴黎附近的一个工作室拍摄，因缺乏墨西哥演员和工作人员的参与，以及与卡特尔有关的主题而受到大量批评。 导演兼摄影师 Rodrigo Prieto 称其“完全不真实”且“令人不安”，而影评人 Gaby Meza 则认为其“利用了墨西哥当前的悲剧、贩毒和因暴力而失踪的人们，以制作一部娱乐产品”。
Emilia Pérez 也因其对主角的刻画而受到批评。 LGBTQ+ 倡导组织 Glaad 称其为“对跨性别女性的深刻倒退描绘”。
然而，墨西哥导演吉列尔莫·德尔·托罗为奥迪亚尔辩护，他称其为“当今最了不起的电影制作人之一”，而西班牙人加斯康在社交媒体上表示：“很遗憾 [评论家] 使用如此多的个人资料（毫无用处地）攻击一部传达如此美好信息和表现的电影，而不是利用它们来支持墨西哥电影和创作者。”
奥迪亚尔是法国最受赞誉的导演之一，其获奖影片包括《我心错过的节拍》、《先知》和《锈与骨》。2015 年，他凭借《迪潘》荣获戛纳金棕榈奖，该片是一部关于巴黎郊区斯里兰卡移民的研究。
埃米莉亚·佩雷斯在本届颁奖季表现强劲，赢得了四项金球奖，包括最佳音乐或喜剧电影奖，并获得 10 项英国电影学院奖提名。萨尔达尼亚被广泛预期将获得奥斯卡最佳女配角奖，而加斯康预计将成为首位获得最佳女主角提名的公开变性演员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/16/jacques-audiard-emilia-perez-director-apologises</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州野火：强风减弱有望加强灭火力度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/california-wildfires-winds-ease</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T14:30:53Z一个人站在山上，望着远处被烧毁的房屋和大海据预测，洛杉矶灾难性火灾背后的极端大风将使本周剩余时间到周末平静下来，使消防员进一步努力扑灭已燃烧一周多的帕利塞兹和伊顿大火。
美国国家气象局周四表示，“持续九天的强风终于结束”，周末将带来“明显的降温趋势”，该地区的湿度将更高。但它警告说，大风可能会在下周初再次出现。
截至周四上午，洛杉矶两起最大的火灾仍控制率不到 50％。帕利塞兹大火在烧毁了 23,700 英亩土地后控制了 21％，而伊顿大火在烧毁了 14,100 英亩土地后控制了 45％。即使在周三的天气预报警告“特别危险”的大风事件之后，消防员在过去几天里仍然能够将火势控制在他们能控制的范围内。
这两起火灾都具有致命性和破坏性。官员们表示，至少有 25 人死于火灾，共有 12,000 座建筑物被毁。估计，火灾造成的损失总额约为 2500 亿美元，是美国历史上损失最惨重的火灾。
仍有超过 80,000 人处于强制撤离命令之下，许多人急于返回家园。但官员们表示，官员们需要时间来进行检查并清除社区中的危险碎片。据《洛杉矶时报》报道，截至周三下午，对帕利塞兹和伊顿火灾的检查仅完成了一半，没有向居民提供何时完成的时间表。

洛杉矶消防局队长埃里克·斯科特表示，由于需要绘制和记录损失，人们返回家园的时间表会有所不同。

“我们希望人们有现实的期望，”他告诉《纽约时报》。

这是最后一次疏散命令据《纽约时报》报道，2018 年加州天堂市的 Camp 大火在火灾发生一个月后就被扑灭了。2023 年，毛伊岛拉海纳市的居民在火灾发生两个月后被允许返回家园。

加州国民警卫队已经部署部队守卫已撤离的社区，防止居民重新进入查看房屋。

洛杉矶市长凯伦·巴斯周三会见了流离失所的居民，并在新闻发布会上表示，该市将努力确保那些失去家园的人能够迅速重建家园。

“人们现在已经准备好开始了，”她说。 “如果您的房产被烧毁，而您想将其重建到原来的样子，那么您不应该经历复杂且耗时的许可程序。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/california-wildfires-winds-ease</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监督机构称，2024 年见证了西方在领导人权斗争方面的“彻底失败”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/17/2024-witnessed-absolute-failure-of-west-to-lead-fight-for-human-rights-says-watchdog</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T14:00:18ZGoz al-Haj 营地的鸟瞰图，逃离苏丹内战的平民抱怨快速支援部队 (RSF) 的虐待过去的一年标志着西方民主国家的“彻底失败”，因为人权观察组织 (HRW) 负责人表示，美国是全球人权捍卫者。
蒂拉那·哈桑严厉批评西方国家在 2024 年期间实行双重标准，并表示这放弃了他们在全球人权领域的领导地位。
周五，在人权观察组织发布年度国别世界报告之前，人权观察执行主任在接受《卫报》采访时表示，美国及其西欧盟友在加沙问题上的失败尤为明显，尽管存在大量战争罪行证据，但以色列的武装工作仍在继续；在苏丹，国际机构在暴行发生时基本上袖手旁观，西方盟友阿拉伯联合酋长国 (UAE) 武装了主犯快速支援部队。
“我们在 2024 年看到的是，美国、英国、欧盟等强国试图在世界范围内树立人权捍卫者的声誉，但都彻底失败了。他们接受了考验，但失败了，”哈桑说。

相关：塔利班强迫我嫁给我的老板：一句话如何导致强迫婚姻

“从本质上讲，他们在加沙未能利用盟友的力量和政治影响力来阻止持续的虐待行为，”她补充道。“苏丹也是这些失败被揭露的地方。我们正面临世界上最大的人道主义危机，但安理会等机构或各国政府没有采取任何有意义的行动，不仅要遏制交战方，还要遏制支持交战方的国家，比如阿联酋。”
人权观察年度报告引发了人们对唐纳德·特朗普重返华盛顿是否会导致其第一任期内“严重侵犯人权行为”重演或可能加剧的担忧。这不仅可能导致美国民主倒退，还可能向世界其他国家发出信号，表明人权在外交政策中不再重要。
哈桑认为，拜登政府已经设定了一个低标准，不仅是在加沙战争期间对以色列的军事支持，而且在她所说的国际正义方面也存在虚伪。当国际刑事法院 (ICC) 起诉弗拉基米尔·普京及其官员在乌克兰犯下战争罪时，拜登表示支持，但当国际刑事法院 指控本杰明·内塔尼亚胡及其前国防部长约夫·加兰特在伊拉克犯下战争罪时，拜登却“攻击该法院的合法性”。加沙。
哈桑认为，鉴于西方领导地位的这种退位，世界必须从其他地方寻找人权方面的灵感，他指出，南非在将加沙种族灭绝案提交国际法院方面发挥了作用；学生领导的抗议活动结束了孟加拉国谢赫·哈西娜的独裁统治；大规模抗议活动挫败了尹锡烈在韩国实施戒严的企图。
“这不是一个悲观的局面，”人权观察组织领导人说。“当传统行为者失败时，我们看到非传统行为者会介入并领导捍卫最需要人权的人。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/17/2024-witnessed-absolute-failure-of-west-to-lead-fight-for-human-rights-says-watchdog</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“虚假信息泛滥”：洛杉矶山火肆虐，谣言和谎言随处可见</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/disinformation-los-angeles-wildfires</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/16/disinformation-los-angeles-wildfires</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>