<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人权机构称萨尔瓦多大规模逮捕数千名儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/16/el-salvador-children-detentions-human-rights-watch</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T07:00:09Z数百人双手抱头站立，身穿全黑制服的安全部队走过。大约 3,000 名儿童（其中一些年仅 12 岁）被卷入萨尔瓦多的大规模根据人权观察组织 (HRW) 的一份新报告，自两年前总统纳伊布·布克尔 (Nayib Bukele) 开始打击黑帮以来，萨尔瓦多已拘留了 80,000 多人。
该报告基于案件档案和对受害者、警察和官员的近 100 次采访，记录了对儿童的任意拘留和虐待，在某些情况下，虐待相当于酷刑。
自 2022 年 3 月紧急状态开始以来，安全部队突袭了曾经经常发生帮派控制和暴力事件的街区，逮捕了 80,000 多人。
自 1990 年代以来，两个帮派——Barrio 18 和 MS13——一直主宰着萨尔瓦多的生活。到了 2015 年，他们在这个人口 600 万的国家已拥有 6 万名会员。大多数企业都遭到勒索，每年的凶杀率为每 100,000 人 103 起。

相关：“这是一场针对人民的战争”：萨尔瓦多的大规模逮捕让数千人陷入绝望

通过关押超过 1% 的人口，布克尔将拉丁美洲最暴力的国家之一变成了最安全的国家之一：根据官方数据显示，2023 年凶杀率已降至每 100,000 人 2.4 起。
但人权组织记录了任意逮捕、强迫失踪、酷刑和大规模违反正当程序。
人权观察的调查显示，许多在镇压中被捕的儿童与帮派或犯罪活动没有明显联系。
在监狱里，孩子们面临着过度拥挤、食物和医疗保健条件差的问题，并且无法接触律师和家人。
在某些情况下，儿童在被捕后的头几天与成年人关押在一起，然后被转移到人满为患的少年管教所，作者将其描述为“危险和不人道的环境，没有优先考虑儿童的福祉和重返社会”。
1,000 多名被捕儿童被判处 2 至 12 年监禁，罪名往往很宽泛，例如非法结社和使用未经证实的警方证词。
在许多情况下，儿童被迫供认通过虐待性认罪协议和虐待相结合的方式，萨尔瓦多政府开始审查紧急状态期间被拘留者的案件，优先考虑儿童和其他弱势被拘留者。 报告还呼吁外国政府和国际金融机构不要批准贷款，这些贷款将惠及直接参与虐待行为的机构，如安全部队​​、监狱系统和总检察长办公室。 人权观察美洲主任胡安妮塔·戈贝图斯·埃斯特拉达说：“政府严厉针对儿童，有可能加剧萨尔瓦多的暴力循环。” “外国政府应敦促政府停止侵犯人权的行为，保护儿童的生命和未来。”
尽管镇压期间有充分证据表明存在侵犯人权的行为，但安全状况的改善帮助​​布克尔成为该地区最受欢迎的总统之一。
尽管萨尔瓦多宪法禁止总统连任第二届，但布克尔任命了宪法法院的新法官，裁定他可以再次参选。
布克尔在二月份的选举中以如此大的优势获胜，以至于该国现在接近一党制国家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/16/el-salvador-children-detentions-human-rights-watch</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，埃隆·马斯克计划每月向支持特朗普的超级政治行动委员会捐赠 4500 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/15/elon-musk-trump-super-pac</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T02:17:27Z舞台上身穿黑色衬衫和黑色皮夹克的男子伊隆·马斯克表示，他计划从 7 月开始每月向专注于选举唐纳德·特朗普的超级政治行动委员会捐赠 4500 万美元，华尔街日报 报道。
据彭博社报道，这位两天前支持特朗普的科技亿万富翁已经向美国政治行动委员会捐赠了据称“相当可观的金额”，不过实际捐款金额要到 7 月 15 日才会在选举文件中公布。报道。
这两家新闻媒体对马斯克捐款的报道都依赖于熟悉这位科技亿万富翁计划的匿名人士的说法，这位亿万富翁的净资产估计为2520 亿美元，是世界上最富有的人之一。
《华尔街日报》报道称，如果马斯克坚持捐赠如此规模的善款，这将是“一笔非同寻常的金额”，并称这是迄今为止 2024 年周期已知的最大笔捐款。 “银行家托马斯·梅隆的曾孙”向支持特朗普的超级政治行动委员会捐赠了 5000 万美元。
据《纽约时报》的记录显示，截至 6 月 30 日，马斯克尚未向超级政治行动委员会捐款。
《纽约时报》报道，美国政治行动委员会已经得到了马斯克在科技界的一些朋友和盟友的支持，其中包括乔·朗斯代尔，他与彼得·泰尔共同创立了软件公司 Palantir，彼得·泰尔是特朗普新任命的超级政治行动委员会的主要政治捐助者副总统、俄亥俄州参议员 JD Vance。
据《华尔街日报》报道，加密货币企业家 Winklevoss 双胞胎兄弟曾攻击乔·拜登通过监管发动所谓的加密货币战争，据报道，他们也为这项工作做出了贡献。他们在 6 月份称赞特朗普“支持比特币、支持加密货币、支持商业”。


需要特别说明的是，我不会向任何一位美国总统候选人捐款— 埃隆·马斯克 (@elonmusk) 2024 年 3 月 6 日


今年夏天推出的美国太平洋行动委员会 (America Pac) 旨在通过资助共和党在 2024 年的大力拉票活动来效仿民主党的投票率努力。据《纽约时报》报道，摇摆州。
马斯克在 3 月份表示，他不会向任何一位美国总统候选人捐款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/15/elon-musk-trump-super-pac</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击案动机仍不明朗，FBI 正在调查嫌疑人的家乡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/trump-shooting-suspect-home-town-motive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/trump-shooting-suspect-home-town-motive</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普耳朵缠着绷带出席共和党全国大会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/republican-national-convention-first-night-speeches-marjorie-taylor-greene-tim-scott</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/republican-national-convention-first-night-speeches-marjorie-taylor-greene-tim-scott</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国初创公司声称实验室制造的气候友好型黄油味道“与真品无异”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/16/us-startup-lab-made-climate-friendly-butter-savor-bill-gates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T06:00:07Z英国康沃尔郡一家奶牛场的草地上，一头奶牛背靠蓝天白云黄油不是用牛做的，而是用空气做的？一家位于加州的初创公司声称已经开发出一种复杂的工艺，可以消除对动物的需求，同时使其无奶替代品的味道同样好。
Savor 在微软亿万富翁比尔盖茨的支持下，一直在尝试利用热化学过程制造冰淇淋、奶酪和牛奶的无奶替代品，这种过程可以构建脂肪分子，形成二氧化碳、氢气和氧气链。该公司现已宣布推出一种新的无动物黄油替代品。
减少肉类和奶制品消费是人类减少对环境影响的关键方法之一，因为畜牧业是温室气体的重要来源，Savor 表示其产品的碳足迹将大大低于动物产品。这种“黄油”的排放量每公斤二氧化碳当量不到 0.8 克，相比之下，脂肪含量为 80% 的真正无盐黄油的标准气候足迹为每公斤 16.9 公斤二氧化碳当量。
Savor 首席执行官 Kathleen Alexander 表示：“我们目前我们正在进行商业化前准备，并正在通过监管部门的批准来销售我们的黄油。我们预计至少要到 2025 年才能开始任何形式的销售。”
近年来，肉类和奶制品替代品越来越受欢迎，但有些替代品的味道不够。Savor 表示，其黄油的味道更准确。
“到目前为止，我们已经与数十人进行了非正式的品尝小组讨论，”亚历山大说。“作为我们商业化和扩大规模努力的一部分，我们希望进行更正式的小组讨论。”
现在的问题是买家是否会接受这种合成脂肪。让人们放弃他们最喜欢的乳制品和肉类，转而选择更具“实验性”的食物可能会是一个挑战。
盖茨在网上的博客文章中倡导这一倡议，他写道：“改用实验室制造的脂肪和油的想法乍一看可能很奇怪。但它们显著减少我们碳足迹的潜力是巨大的。通过利用成熟的技术和工艺，我们离实现气候目标又近了一步。
“该过程不会释放任何温室气体，也不占用农田，用水量不到传统农业的千分之一。最重要的是，它的味道非常好——就像真的一样，因为从化学角度来说它就是真的。”
根据联合国粮食及农业组织的数据，畜牧业（包括所有奶制品和肉类农业）占全球温室气体排放量的 14.5%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/16/us-startup-lab-made-climate-friendly-butter-savor-bill-gates</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中非“死亡三角”地区绑架事件激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/kidnappings-surge-triangle-of-death-chad-cameroon-central-african-republic-security</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/kidnappings-surge-triangle-of-death-chad-cameroon-central-african-republic-security</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国准备与欧盟建立“更紧密、更成熟”的贸易联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/16/uk-ready-to-build-closer-more-mature-trade-links-with-eu</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T04:00:05Z海上的大型集装箱船 英国新任商务大臣乔纳森·雷诺兹与国际同行举行会晤，迈出了与欧盟建立更紧密贸易联系的第一步。意大利。
这是工党在选举中取得压倒性胜利后首次出访海外，雷诺兹将在意大利雷焦卡拉布里亚举行的 G7 贸易部长会议上表示，新一届英国政府希望与欧盟的朋友建立“更紧密、更成熟的关系”。
自 2016 年英国脱欧公投以来，保守党执政期间经历了一段动荡时期，雷诺兹的目标是重塑两国关系。预计他将向各国外交部长表示，英国“重返世界舞台，‘开放营商’”。



英国商务大臣乔纳森·雷诺兹将出席在意大利雷焦卡拉布里亚举行的 G7 贸易部长会议。 摄影：Wiktor Szymanowicz/Future Publishing/Getty Images


雷诺兹将补充说：“我们正在寻求与欧盟的朋友建立更紧密、更成熟、更冷静的关系——欧盟是我们最近和最大的贸易伙伴，我们还打算与世界各国建立更好的贸易关系。”
此次会晤正值基尔·斯塔默试图通过举办欧盟峰会与布鲁塞尔建立更紧密联系之际。周四，英国首相在牛津附近的布伦海姆宫与欧盟领导人举行会晤，这是为期一天的欧洲政治共同体峰会的一部分。
首相试图在加强欧盟关系和告诉选民他的政府不会让英国重返单一市场或关税同盟之间走钢丝。相反，斯塔默依靠更温和的改革和与布鲁塞尔更温和的语气。
首相在竞选期间坚称，英国不会在有生之年重新加入欧盟。相反，工党在其宣言中承诺与 27 国建立更紧密的贸易和投资联系，包括通过兽医协议、对巡回演出艺术家的支持以及专业资格的相互认可协议。
2023 年，欧盟占英国商品和服务出口的 41%，占进口的 52%。鉴于欧盟市场对英国公司的重要性，商界领袖敦促 Starmer 与布鲁塞尔建立更紧密的联系，同时也呼吁放宽移民规则，让英国公司更多地接触欧盟工人。
根据鲍里斯·约翰逊政府于 2020 年 12 月底敲定并自 2021 年 1 月起生效的英国脱欧协议条款，英国和欧盟承诺每五年审查一次该协议的实施情况，Starmer 预计将在 2026 年监督第一次此类审查过程。

相关：敦促基尔·斯塔默迅速修复“破损”的欧盟和解方案

一些评论人士认为，此次审查可能为重新谈判该协议提供机会。然而，欧盟官员认为，这一进程可能只会提供有限的变革空间。
雷诺兹预计将于周二与本月初上任以来的首次 G7 同行举行面对面会谈，包括与欧盟委员会副主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯和德国副总理罗伯特·哈贝克的会谈。
新政府希望“重启”国际关系将提升英国在全球企业和投资者中的地位，作为确保 G7 中最高持续经济增长率的努力的一部分。
与此同时，其他地区的地缘政治紧张局势和政治不确定性也在加剧。美国总统乔·拜登上周似乎支持斯塔默加强与欧盟关系的雄心，他在白宫会谈中告诉首相，这也将加强与华盛顿的跨大西洋联盟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/16/uk-ready-to-build-closer-more-mature-trade-links-with-eu</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，朝鲜外交官逃往韩国，这是自 2016 年以来最高级别的特使叛逃事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/north-korea-diplomat-flees-south-ri-il-kyu-cuba</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T02:36:24Z人们从坡州临津阁看朝鲜据韩国一家报纸报道，驻古巴的一名朝鲜高级外交官于 11 月叛逃到韩国，成为自 1990 年以来逃往韩国的最高级别朝鲜外交官2016年。
据《朝鲜日报》周二援引对李日圭的采访报道，在逃往韩国之前，现年52岁的李日圭负责朝鲜驻古巴大使馆的政治事务。
据该报报道，李日圭在大使馆的职责之一是阻止朝鲜的对手韩国和老盟友古巴建立外交关系。今年 2 月，两国建立了外交关系。

相关：首尔称，2023 年朝鲜叛逃韩国的人数增加了两倍

负责处理朝韩事务的韩国统一部以隐私问题为由拒绝证实该报道。
朝鲜叛逃的细节通常需要数月才能曝光，叛逃者需要经过当局的批准，并接受有关韩国社会和制度的教育。
李在镕于 1999 年进入朝鲜外交部，并因成功与巴拿马谈判而受到朝鲜领导人金正恩的嘉奖解除对一艘在 2013 年从古巴运载武器的朝鲜船只的扣押，朝鲜日报说。
他告诉该报，他决定叛逃是因为对朝鲜政权的失望和对他工作的不公平评价。
“每个朝鲜人都至少想过一次在韩国生活。对朝鲜政权的失望和黯淡的未来让我考虑叛逃，”他告诉该报。
“事实上，朝鲜人比韩国人更渴望统一。每个人都认为统一是他们的孩子拥有更好未来的唯一途径。如今，金正恩政权已经残酷地扑灭了人民仅存的一丝希望。”
最近一次已知的高调叛逃到韩国的事件是 2016 年朝鲜前驻英国副大使 Tae Yong-ho 叛逃事件。
其他值得注意的叛逃事件包括 2019 年驻意大利代理大使 Jo Song-gil 叛逃事件和 朝鲜驻意大利代理大使 Jo Song-gil 叛逃事件。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2021/jan/25/latest-north-korea-defection-may-show-kim-jong-uns-power-base-drifting&quot;&gt;据《朝鲜日报》报道，朝鲜驻科威特代理大使柳贤宇于 2021 年卸任，此前柳贤宇曾担任一等秘书和参赞。
朝鲜去年关闭了一些大使馆，以“有效地重组外交能力”，韩国称这些关闭表明朝鲜在制裁的负担下苦苦挣扎。
据媒体报道，朝鲜在古巴设有大使馆，但其大使已于 3 月回国。
路透社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/north-korea-diplomat-flees-south-ri-il-kyu-cuba</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电缆受损，星链卫星被勒令停止运营，汤加部分地区断网</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/parts-of-tonga-without-internet-after-cables-damaged-and-starlink-ordered-to-cease-operations</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T01:46:32Z汤加努库阿洛法照片。由于一条海底电缆在地震中受损，汤加部分地区已停用互联网超过两周，导致该国三分之一的人口处于黑暗之中，并给当地社区带来混乱企业。
在政府下令 Starlink 互联网卫星公司停止在汤加运营直至获得许可后，危机进一步加剧。

相关：‘还会有另一场海啸吗？’：火山爆发一年后汤加陷入困境

“Starlink 已收到通知，他们没有许可证，因此所有终端都应禁用，”总理 Siaosi ‘Ofakivahafolau Sovaleni 上周告诉记者。
6 月 29 日，瓦瓦乌和哈阿派岛屿网络因连接北部群岛互联网服务的海底电缆。政府表示，仍在等待海底电缆维修船的到来。
Starlink 于 7 月 10 日通知其在汤加的用户，该国监管机构已指示他们禁用对用户的互联网服务。
“我们将继续努力获得必要的监管批准，以尽快在汤加开通 Starlink 服务，”该公司给该地区用户的一份说明中说道。
Starlink 由埃隆马斯克的 SpaceX 运营，使用超过 4,500 颗卫星的网络将互联网接入几乎世界任何地方。
这是近年来汤加海底互联网电缆第三次受损，使该国部分地区陷入数字黑暗。 2022 年，洪加汤加-洪加哈阿帕伊火山爆发，造成了“前所未有的灾难”，并切断了该国的互联网。
那次事件之后，马斯克向汤加发送了一些终端，以帮助恢复通信。从那时起，这项服务在汤加越来越受欢迎。
依赖互联网通信的外岛酒店提供商抱怨说，由于通信危机，他们有倒闭的危险。
依赖 Starlink 的 Ha&#39;apai 度假村老板 Darren Rice 告诉当地新闻，在海底电缆被切断的同时关闭卫星服务可能会非常危险。
“当 Starlink 断线时……我们无法呼救，我们不知道风暴何时来临，我们不知道是否有海啸警报，我们无法打电话给医院或消防车，”他说。
在太平洋拥有 126 艘游艇的 Island Cruising 董事总经理 Viki Moore 告诉 RNZ，她的船只依靠 Starlink 进行通信，因为没有可行的替代方案。
允许在汤加使用 Starlink 的请愿书已经吸引了超过1,000 个签名。
索瓦莱尼上周告诉记者，他的政府正在努力加快“获得 Starlink 许可的行动”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/parts-of-tonga-without-internet-after-cables-damaged-and-starlink-ordered-to-cease-operations</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《杀戮一代》作者埃文·赖特去世，享年 59 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/16/evan-wright-death-cause-generation-kill-author-los-angeles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/16/evan-wright-death-cause-generation-kill-author-los-angeles</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称俄罗斯应参加第二次和平峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/ukraine-war-briefing-russia-should-attend-second-peace-summit-zelenskiy-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T23:43:52Z乌克兰炮兵在向乌克兰东部恰西夫亚尔镇附近的俄罗斯军队开火后，从自行榴弹炮中运走了用过的炮弹。

泽连斯基说周一，俄罗斯应该派代表参加 11 月举行的第二次和平峰会，此前乌克兰总统上个月在瑞士召开了第一次峰会，莫斯科没有被邀请参加。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵的最初几周，俄罗斯和乌克兰代表团之间的谈判破裂以来，双方一直回避直接和平谈判。但在访问美国参加北约防御联盟峰会后，泽连斯基在基辅举行的新闻发布会上，他打开了与莫斯科官员直接会谈的大门。 “我认为俄罗斯代表应该出席第二次峰会，”泽连斯基在介绍乌克兰盟友后续聚会的准备工作时表示。

在同一场新闻发布会上，泽连斯基表示，乌克兰需要 25 套爱国者防空系统来全面保卫其领空，并补充说，他还希望西方伙伴派出比已经承诺的更多的 F-16 战机。 泽连斯基表示，作为乌克兰最大的单一捐助国，美国的军事援助被推迟了六个月，这意味着基辅的军队在前线“失去了主动权”。

欧盟高级官员将抵制匈牙利在欧盟轮值主席国期间主办的非正式会议，此前匈牙利亲俄总理维克托·奥尔班与外国领导人就乌克兰问题举行了一系列流氓会议，激怒了欧洲伙伴。欧盟委员会发言人埃里克·罗伯茨表示，欧盟委员会主席和其他高级官员抵制会议这一极不寻常的决定是“鉴于匈牙利 [欧盟] 主席国任期开始以来的最新事态发展”而做出的。 Mamer 于周一在 X 上发帖。

美国记者兼作家 Masha Gessen 于周一被莫斯科一家法院缺席判罪，罪名是传播有关军队的虚假信息。 出生于莫斯科的 Gessen 是《纽约客》的特约撰稿人，也是《纽约时报》的专栏作家，现居美国，是俄罗斯总统普京的著名批评者，也是一位获奖作家。

俄罗斯库尔斯克地区临时州长周二早上表示，乌克兰无人机袭击导致该地区一家生产电气设备和零部件的工厂发生火灾。 “没有工人受伤，”州长阿列克谢·斯米尔诺夫 (Alexei Smirnov) 在 Telegram 消息应用程序上表示。

周一，俄罗斯军事法庭批准软禁一名被指控犯有欺诈罪的将军兼莫斯科乌克兰攻势前指挥官。少将伊万·波波夫 (Ivan Popov) 于 5 月因涉嫌大规模欺诈而被捕，最高可判处 10 年监禁，周一被释放。

乌克兰周一表示，一名涉嫌非法逃离该国的军人在被抓获并拘留后被边防警卫开枪打死。 国家调查局 (SBI) 表示，周日，四名军人在步行接近乌克兰南部敖德萨地区摩尔多瓦边境时被捕。“当他们试图越过边境时，边防警卫注意到了他们，并将他们拘留，”SBI 表示。“其中一名逃犯在试图逃跑时袭击了边防警卫。作为回应，他用他的军用武器射杀了袭击者。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/16/ukraine-war-briefing-russia-should-attend-second-peace-summit-zelenskiy-says</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰总理谴责针对庇护寻求者庇护所计划地点的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/irish-taoiseach-condemns-attack-on-site-of-planned-asylum-seeker-shelter</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T21:35:12Z头戴巴拉克拉法帽的年轻人扔了一个瓶子。爱尔兰总理称，在都柏林北部一处指定安置寻求庇护者的地点发生的暴力冲突“应受谴责”。 15 人被捕。
“任何人都无权焚烧汽车、破坏财产或袭击爱尔兰警察部队和紧急服务人员，”西蒙·哈里斯周一表示。
“这些行为是犯罪行为，旨在散布恐惧和分裂。我们不应该接受以任何方式将其合法化，称其为‘抗议’。”
这些冲突是最近在为寻求庇护者指定的地点发生的，近年来，越来越多的寻求庇护者抵达爱尔兰。社交媒体上发布的视频显示，该地点的机器和建筑材料着火了，该地点是首都北部的一家前油漆厂。
暴徒向警察投掷砖块并发射烟花，警察使用胡椒喷雾驱散了 100 多人的人群。一段视频显示，一名被认为是现场保安的人被担架抬离现场。该地点将被改建为可容纳多达 500 名寻求庇护者的住宿设施。
社交媒体上的视频还显示了爱尔兰警察和暴徒之间的对峙，而一些示威者对警察大喊大叫。现场还有蒙面男子和年轻人，一名手持扩音器的男子告诉人群，政府将“修改宪法”。
随着砖块和烟花被扔向警察和消防部门，垃圾箱和床垫被点燃，暴力事件不断升级。
爱尔兰警察已指控 15 人与公共秩序事件有关。他们将于周一晚上在都柏林刑事法院的特别开庭上出庭。爱尔兰警察发言人表示，警察仍留在“严重公共秩序事件”现场。
负责为寻求庇护者提供住房的部门表示，暴力事件是由一家供应商试图开始工作引发的。 “该部谴责一切犯罪行为和恐吓服务提供者及其员工的行为。”
爱尔兰司法部长海伦·麦肯蒂 (Helen McEntee) 告诉《爱尔兰时报》，她对这一场景“感到震惊”，涉案人员将面临“法律的全面严厉制裁”。
自 2022 年以来，全国各地与收容寻求庇护者有关的房产纵火袭击急剧增加。
去年 11 月，都柏林发生暴力骚乱，抗议活动是由移民增加引发的骚乱，并由学校外的持刀袭击事件引发，暴徒还针对用于安置寻求庇护者的房屋。
PA Media 和 AFP 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/irish-taoiseach-condemns-attack-on-site-of-planned-asylum-seeker-shelter</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州：Young Thug 敲诈勒索案法官被撤职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/young-thug-racketeering-gang-trial-judge-removed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T21:49:03Z法庭场景中的男人负责监督对 Young Thug 等人的长期敲诈勒索和团伙起诉的法官已被撤职，因为两名被告要求他回避，理由是法官与检察官和一名州证人。
富尔顿县高等法院首席法官乌拉尔·格兰维尔两周前将亚特兰大的案件搁置，以便另一名法官有机会审查被告的回避动议。法官雷切尔·克劳斯周一批准了这些动议，并命令法院书记员将案件分配给另一名法官。
虽然克劳斯没有指责格兰维尔举行会议，并表示她“毫不怀疑格兰维尔法官能够并且将继续公正地主持此事”，但她写道，“‘维护公众对司法系统的信心的必要性’有利于免除格兰维尔法官”的审理。
这项裁决肯定会导致已经拖延了一年多的审判进一步拖延。陪审团选拔于 2023 年 1 月开始，耗时近 10 个月。开庭陈词于 11 月进行，此后检方一直在陈述案情，传唤数十名证人。
Young Thug 是格莱美奖得主，本名为 Jeffery Williams，两年前被控与 20 多人合谋违反佐治亚州反敲诈勒索法。他还被控帮派、毒品和枪支罪，与其他五名被控者一起受审。
Young Thug 和同案被告 Deamonte Kendrick 的律师已提出动议，要求 Glanville 回避。他们说，法官与检察官和检方证人 Kenneth Copeland 举行了一次会议，但被告和辩护律师均未出席。辩护律师认为，这次会面“不恰当”，法官和检察官曾试图向证人施压，要求其出庭作证。
格兰维尔坚持认为，这次会面是恰当的，并认为没有人因此获得战术优势。
负责起诉此案的富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 的办公室认为，格兰维尔没有必要回避。
“虽然我尊重格兰维尔首席法官以及他对这个社区和国家的服务，但他在审理此案的过程中变得有偏见，”肯德里克的律师道格·温斯坦 (Doug Weinstein) 在一封电子邮件中表示。
Young Thug 自从十几岁开始说唱以来就取得了巨大的成功，他目前担任自己唱片公司 Young Stoner Life (YSL) 的首席执行官。 2021 年 4 月，合辑专辑《Slime Language 2》升至排行榜第一名。
但检察官表示，YSL 也代表 Young Slime Life，他们指控 Young Slime Life 是一个总部位于亚特兰大的暴力街头帮派，隶属于全国性 Bloods 帮派，由 Young Thug 和另外两人于 2012 年创立。
检察官表示，起诉书中点名的人对暴力犯罪（包括杀人、枪击和劫车）负有责任，目的是为该帮派敛财，提升其声誉，扩大其权力和地盘。
Young Thug 的律师 Brian Steel 在开场陈述中承认，他的客户的歌曲中提到了暴力行为，包括杀戮，但他说这些只是从他艰难的童年中汲取的艺术表达，而不是他自己活动的记录。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/young-thug-racketeering-gang-trial-judge-removed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国两种强效温室气体排放量十年内增长 78%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/chinas-emissions-of-two-potent-greenhouse-gases-rise-78-in-decade</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T20:43:27Z中国一家大型钢铁厂浓烟滚滚一项研究表明，过去十年来，中国两种最强效的温室气体排放量大幅增加发现。
全氟碳用于平板电视和半导体的制造工艺，或作为铝冶炼的副产品。它们在捕获大气热量方面比二氧化碳更有效，并且可以在地球大气中存留数千年，而二氧化碳可以存留长达200 年。
麻省理工学院的 Minde An 领导的研究小组研究了两种特定的全氟化碳——四氟甲烷和六氟乙烷的排放，这两种气体在大气中的寿命分别为 50,000 年和 10,000 年。
通过分析 2011 年至 2021 年中国 9 个城市的大气观测数据，他们发现这两种气体在中国的排放量都增加了 78%，到 2020 年，全球排放量的64-66%为四氟甲烷和六氟乙烷。然而，尽管氟碳排放量正以惊人的速度增长，但二氧化碳仍占温室气体总排放量的约76%。
中国排放量的增加足以解释同一时期全球排放量的增加，这表明中国是全球四氟甲烷和六氟乙烷向大气中排放的主要推动者。
这些排放主要来自中国西部地区人口较少的工业区，被认为是由于全氟碳在铝工业中的作用。
中国是世界上最大的铝生产国和出口国，该国的铝产量达到了创纪录的4150 万吨去年。
随着中国铝和半导体行业的快速扩张，持续的高水平氟碳排放可能对中国的碳中和目标和全球气候缓解构成特别威胁。中国的目标是在 2030 年实现碳排放“峰值”，并在 2060 实现“碳中和”。
作者建议，通过技术创新和将铝行业纳入碳市场，或建立允许排放者购买或出售排放信用额的国家碳交易计划，有可能降低这些上升水平。
铝生产是二氧化碳排放的重要来源，同时也是能源从化石燃料向更清洁的可再生能源，有助于生产许多低碳技术，如太阳能电池板、电动汽车和风力涡轮机。
诸如世界经济论坛等组织认为，铝行业必须立即采取行动，在确保高效生产与减轻该行业对气候的负面影响之间找到平衡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/chinas-emissions-of-two-potent-greenhouse-gases-rise-78-in-decade</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟高层官员将抵制匈牙利主办的非正式会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/top-eu-officials-to-boycott-informal-meetings-hosted-by-hungary</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T19:55:32Z维克托·欧尔班在匈牙利亲俄总理发表讲话后，欧盟高级官员将抵制匈牙利在担任欧盟轮值主席国期间主办的非正式会议维克托·奥尔班与外国领导人就乌克兰问题举行了一系列流氓会议，激怒了欧洲伙伴。
欧盟委员会发言人埃里克·马默 (Eric Mamer) 周一在 X 上发文称，欧盟委员会主席和其他高级官员抵制会议的决定非常不寻常，这是“鉴于匈牙利 (EU) 主席国任期开始以来的最新事态发展”做出的。

相关：“和平使命”和可能的特朗普会晤：匈牙利总理如何成为北约峰会的破坏者

匈牙利于 7 月 1 日接任轮值主席国，从那时起，奥尔班于 他称此次世界之行是“和平使命”，旨在促成俄罗斯结束乌克兰战争。这激怒了欧盟的许多领导人，他们表示，他们事先并未被告知奥尔班的计划。他的政府与俄罗斯友好，在支持乌克兰问题上与大多数欧盟国家的政策背道而驰。
匈牙利欧洲事务部长 János Bóka 猛烈抨击委员会的决定，称该机构“不能挑选它想要合作的机构和成员国”。
欧盟委员会的决定适用于匈牙利主办的非正式会议。出席会议的将不是欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 等高级官员，而是高级公务员。
奥尔班政府拒绝向基辅提供武器以阻止俄罗斯入侵，并威胁要阻止对这个饱受战争蹂躏的国家提供经济援助，这一举动违背了大多数欧盟国家的政策。
这位长期任职的总理访问了莫斯科和北京，与领导人弗拉基米尔·普京和习近平举行了会谈，这激怒了他的欧盟同行，他们表示事先并未得到通知。 他们急忙澄清，欧尔班——他的国家目前正在担任欧盟为期六个月的轮值主席国——并不是代表欧盟行事。
周一，在接受匈牙利报纸《匈牙利新闻报》采访时，欧尔班的政治主任表示，总理已经向其他欧盟国家领导人“书面介绍了谈判、和平使命第一阶段的经验和匈牙利的提议”。
“如果欧洲想要和平，想要在解决战争和结束流血事件方面拥有决定性的发言权，那么它现在必须制定并实施方向的改变，”与总理没有亲属关系的巴拉日·欧尔班说。 “现实地评估形势、现实地确定目标、把握正确的时机——这就是我们的做法。”
匈牙利政府长期以来一直主张立即停火并就乌克兰冲突展开和平谈判，但并未说明此类举措对该国领土完整和未来安全可能意味着什么。匈牙利在与莫斯科保持密切联系的同时，对乌克兰表现出敌对姿态，即使在 2022 年 2 月全面入侵之后也是如此。
奥尔班的批评者指责他的行为违背了欧盟和北约（匈牙利是其成员国）的团结和利益，并对俄罗斯的侵略行为采取了“绥靖”战略。
7 月 5 日，奥尔班未经宣布前往莫斯科与普京会谈——这是两年多来欧盟国家元首或政府首脑首次访问莫斯科——冯德莱恩指责他试图安抚俄罗斯领导人，她在 X 上写道：“绥靖政策不会阻止普京。只有团结和决心才能为乌克兰全面、公正和持久的和平铺平道路。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/top-eu-officials-to-boycott-informal-meetings-hosted-by-hungary</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>