<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 09:14:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有争议的新引力理论排除了暗物质的必要性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/09/controversial-new-theory-of-gravity-rules-out-need-for-dark-matter</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/09/controversial-new-theory-of-gravity-rules-out-need-for-dark-matter</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地危机：据报道太子港国家宫殿附近发生猛烈枪击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/09/haiti-crisis-heavy-gunfire-reported-close-to-port-au-princes-national-palace</link>
      <description><![CDATA[2024-03-09T05:34:08Z警察在海地太子港的街道上巡逻&lt;据埃菲社报道，海地首都太子港的国家宫殿附近周五发生猛烈枪声，总理阿里尔·亨利缺席引发的政治动荡仍在继续。
海地最后进入紧急状态周日，战斗升级后，武装团伙将囚犯越狱，估计有 10,000 人流离失所，而亨利正在肯尼亚寻求国际部队打击海地团伙的协议。
美国广播公司新闻报道称，据执法部门消息人士称，犯罪团伙于周五傍晚对太子港市中心或附近的多座政府大楼发起了大规模袭击。
消息人士称，这次袭击是协调一致且迅速的，不同团体同时袭击了多个政府建筑，包括总统府、内政部和海地西部地区（包括太子港）的警察总部。
广播公司称，人们目睹了激烈的枪声并听到了巨大的爆炸声，当犯罪团伙与警察发生激烈战斗时，数百人逃离了该地区。
据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，国家宫殿附近的两个警察局遭到袭击。
&lt;旁白&gt;
 相关：海地：造成的原因帮派暴力危机以及接下来会发生什么？

2 月 29 日帮派袭击开始时，兼任代理总统的亨利正在肯尼亚，目前无法返回太子港。美国本周早些时候呼吁他加快政治过渡 武装团伙寻求推翻他。
一名名叫吉米·“烧烤”·谢里齐尔 (Jimmy “Barbecue” Chérizier) 的特种部队警察转型为黑帮头目，他表示，犯罪团伙的使命是推翻海地不受欢迎的总理，并将该国 1170 万公民从他所谓的反民主统治中解放出来。&lt; /p&gt;
周五，盖伊·菲利普（Guy Philippe）要求亨利下台，并表示他想成为总统。盖伊·菲利普曾在 2004 年帮助领导了海地政变，并于去年在美国服刑后返回加勒比海岛屿。 p&gt;
“他应该辞职，”56 岁的前警察局长菲利普在接受路透社采访时表示。 “我认为他应该留在现在的位置......并让海地人决定他们的命运。”
菲利普表示，如果他掌权，他将寻求对帮派领导人实施特赦。
亨利的发言人没有立即回应置评请求。
2004 年，菲利普是成功推翻让-贝特朗·阿里斯蒂德总统的主要领导人之一。他于 2016 年赢得参议院席位，但在宣誓就职之前被捕并被引渡到美国。
Philippe 因贩毒洗钱被判入狱六年，于 11 月被从美国驱逐到海地。
自从返回海地后，菲利普走遍了全国，争取支持并呼吁政府下台。
路透社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/09/haiti-crisis-heavy-gunfire-reported-close-to-port-au-princes-national-palace</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称，法国对青蛙腿的需求正在危及亚洲物种</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/09/france-appetite-for-frogs-legs-endangers-species-in-asia-say-campaigners</link>
      <description><![CDATA[2024-03-09T05:00:22Z法国厨师 Gilles Reinhardt 在 Collonges 的 Paul Bocuse 餐厅准备青蛙腿里昂附近的 au Mont D&#39;Or一群科学家和兽医警告说，法国对青蛙腿的饥饿“对自然造成破坏”，并危及亚洲和东南欧的两栖动物。
来自研究、兽医和保护团体的 500 多名专家呼吁法国总统伊曼纽尔·马克龙“结束对青蛙的过度开发”，并为贸易量最大的物种提供更好的保护。
欧盟每年进口相当于 80-2 亿只青蛙，其中大部分在法国消费。根据组织这封信的两家保护非营利组织 Robin des Bois 和 Pro Wildlife 的一项研究，大多数来自印度尼西亚、土耳其和阿尔巴尼亚的野生种群，以及越南的农场。
Pro Wildlife 科学主管 Sandra Altherr 表示，这种做法“完全不符合”欧盟的野生动物战略。 “这很荒谬：欧洲的自然青蛙种群受到欧盟法律的保护。但欧盟仍然容忍其他国家收集数百万只动物——即使这会威胁到那里的青蛙种群。”
&lt;旁白&gt;
 相关：失落的世界：委内瑞拉独特的特普伊青蛙面临新的危险

法国人吃的青蛙腿比欧盟任何其他国家都多，通常是用面糊油炸或与大蒜和欧芹一起炒。科学家们认为，法国应根据《濒危野生动植物种国际贸易公约》（Cites），推动对脆弱青蛙物种的全球保护，该公约致力于制止动植物的非法贸易。
2 月份，由 46 个环境非政府组织组成的团体向法国环境部提出了类似的要求。
研究表明，一些青蛙物种已经在遭受苦难。根据给马克龙的信，长牙河蛙（Limnonectes Macrodon）显然已经从法国的商业进口中消失，而两种更常见的物种——食蟹蛙（Fejervarya cancrivora） em&gt;）和稻田蛙（Fejervarya limnocharis）——由于多年来大量的商业收成，数量一直在减少。
青蛙在生态系统和农场中也发挥着重要作用。蝌蚪可以改善池塘水质，青蛙可以帮助农民减少农药的使用。它们还可以通过吃蚊子来帮助预防传染病。
组织这封信的第三个组织“生物多样性兽医组织”主席阿兰·穆苏表示，大量兽医已加入该倡议。 “他们既对这个市场中普遍存在的残酷行为敏感，又对两栖动物种群数量锐减造成的生态失衡感到担忧，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/09/france-appetite-for-frogs-legs-endangers-species-in-asia-say-campaigners</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家彩票运营商从克里姆林宫拥有的银行借了数百万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/09/national-lottery-operator-had-borrowed-millions-from-kremlin-owned-banks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/09/national-lottery-operator-had-borrowed-millions-from-kremlin-owned-banks</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美墨边境巡逻直升机坠毁 造成三人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/09/helicopter-patrolling-us-mexico-border-crashes-killing-three</link>
      <description><![CDATA[2024-03-09T03:56:35Z
船上另一名士兵受伤。
 北部联合特遣部队表示，周五，这架 UH-72 拉科塔直升机在里奥格兰德市附近坠毁，被派去执行联邦政府的边境安全任务。原因正在调查中。
 根据工作组的声明，坠机事件发生在下午三点左右，当时直升机正在执行飞行任务。
&lt;旁白&gt;
 相关：自特朗普提高隔离墙高度以来，美墨边境溺水死亡人数增加了 3,200% - 报告

斯塔尔县法官、县最高官员埃洛伊·维拉 (Eloy Vera) 表示，机上人员包括一名女性和三名男性。他说受伤者情况危急
 遇难者姓名并未立即公布。
 美国边境巡逻队发言人没有立即回复寻求置评的消息。
 斯塔尔县治安官办公室周五在 Facebook 上发布消息称，正在协助处理该县东部发生的“直升机坠毁事件”。
 维拉表示，治安官办公室已控制现场，联邦官员正在赶来的路上。
 州和联邦当局对边境地区进行了大量巡逻，包括例行空中监视。
 官员当时表示，一月份，德克萨斯州公共安全部一架在该州与墨西哥边境巡逻的直升机失去动力并坠毁。副驾驶手部受轻伤，直升机严重受损。
 这架直升机是德克萨斯州州长格雷格·阿博特 (Greg Abbott) 近 100 亿美元的边境任务“孤星行动”的一部分，该任务考验了联邦政府在移民问题上的权威。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/09/helicopter-patrolling-us-mexico-border-crashes-killing-three</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导 Stakeknife 调查的警察局长谴责军情五处拖延调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/08/police-chief-stakeknife-inquiry-condemns-mi5-stalling-investigation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/08/police-chief-stakeknife-inquiry-condemns-mi5-stalling-investigation</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：联合国专家表示，占领乌克兰的俄罗斯军队使用酷刑作为“政策”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/09/ukraine-war-briefing-russian-forces-occupying-ukraine-use-torture-as-policy-says-un-expert</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/09/ukraine-war-briefing-russian-forces-occupying-ukraine-use-torture-as-policy-says-un-expert</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名女子被控涉嫌 12 年前在昆士兰谋杀女婴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/09/woman-charged-with-allegedly-murdering-baby-girl-more-than-12-years-ago-in-queensland</link>
      <description><![CDATA[2024-03-09T00:41:59Z警方录像一名妇女被指控谋杀12 多年前，昆士兰州一名女婴的照片。
警方于 2011 年 9 月 2 日前往布里斯班东南 35 公里处雷德兰湾的一户人家，发现一名没有呼吸的三个月大的孩子，随后警方提出了这项指控。
女孩被送往医院，四天后死亡。
当时警方已进行调查，但死因和方式尚未确定。
侦查员保罗·道尔顿 (Paul Dalton) 表示，今年 1 月，警方从社区来源收到了进一步的“可靠且可信的信息”。
周五，一名 30 岁的妇女在金斯顿洛根郊区被捕，并被指控一项与家庭暴力相关的谋杀罪。
她被警方拒绝保释，并将于周六在布里斯班地方法院出庭。
道尔顿拒绝详细说明该妇女与孩子的关系，但确认这是一种家庭关系。
“这些人（家人）不得不面对 12 年前孩子的死亡，我只能想象这将是可怕的，”他周六在布里斯班告诉记者。
“那么 12 年后，侦探会来告诉你，我们认为你的孩子被谋杀了……我只能想象他们正在经历什么。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/09/woman-charged-with-allegedly-murdering-baby-girl-more-than-12-years-ago-in-queensland</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 首席执行官萨姆·奥尔特曼 (Sam Altman) 在解雇并重新聘用后恢复董事会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/08/openai-sam-altman-reinstated</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/08/openai-sam-altman-reinstated</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东伦敦生育诊所因失去胚胎而被吊销执照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/08/east-london-homerton-fertility-clinic-has-licence-suspended-after-losing-embryos</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T22:08:06Z荷默顿大学医院伦敦的一家生育诊所已经监管机构表示，由于对该部门的“重大担忧”，其运营许可证被暂停。
人类受精和胚胎学管理局 (HFEA) 已命令荷默顿生育中心在调查继续期间停止任何新程序。
伦敦东部的诊所表示，发生了三起不同的事件，凸显了一些冷冻过程中的错误。这导致了“少量胚胎的悲剧性损失”，这些胚胎要么没有存活，要么变得“无法检测到”，这意味着储存在容器中冷冻液体溶液中的胚胎在随后的解冻过程中无法被发现。
诊所已通知受影响的患者，并对造成的任何痛苦表示歉意。
Homerton Healthcare NHS 基金会信托表示，它于 2023 年底开始调查，并立即让监管机构充分意识到这一点。 HFEA 目前正在与信托机构一起进行自己的调查。
据 BBC 报道，该诊所获准继续已经开始的治疗周期。
该诊所在一份声明中表示，虽然调查人员未能找到导致错误的任何直接原因，但它已对设备进行了更改，以防止此类事件再次发生。
现在，所有员工都成对工作，以确保所有临床活动均由两名医疗保健专业人员检查，部门内员工的能力经过重新检查，并提高了部门的安全性。
荷马顿生育中心首席执行官路易丝·阿什利 (Louise Ashley) 表示，该诊所正在写信给所有生育患者，“对错误以及由此可能引起的担忧表示歉意，即使他们的卵子、胚胎或精子不受影响。”我们将继续向他们通报情况。
“尽管 HFEA 暂停了执照，目前的患者仍可能继续在该科室接受治疗，我们非常敬业的工作人员热衷于尽其所能地为患者提供支持。”
大都会警方表示，在荷马顿医疗保健 NHS 基金会信托提出担忧后，警员于周五前往该诊所。警方表示：“目前警方尚未展开调查。”
HFEA 首席执行官彼得·汤普森 (Peter Thompson) 表示，“由于对诊所的严重担忧，该中心已暂停荷默顿生育中心的运营许可证，立即生效……我们理解这可能会引起在诊所接受治疗的患者的担忧” ，或者储存卵子、精子和/或胚胎。
“如果患者已经开始药物治疗作为治疗周期的一部分，我们不想扰乱他们的治疗，因此我们已做出规定，允许他们在愿意的情况下完成治疗。”
上个月，伦敦和谢菲尔德的生育诊所有数十名女性因使用有缺陷的冷冻溶液而受到影响。
HFEA 表示，该问题仅限于伦敦的 Guy’s 和 St Thomas 辅助受孕中心以及谢菲尔德的 Jessop Fertility，冷冻卵子和胚胎可能因此被破坏。诊所收到了一批来自美国CooperSurgical公司的有问题的冷冻液。
该诊所所在的谢菲尔德教学医院NHS信托基金表示，已确定 29 名患者在 2022 年 8 月使用了特定批次的产品时冷冻了卵子或胚胎。 
但是，这些人中只有一个人使用了用于冷冻卵子或胚胎的有缺陷的液体，并且该人“当时已与该人取得联系，并且不需要采取进一步的行动”。
盖伊和圣托马斯医院向 136 名女性道歉，因为她们的卵子和胚胎可能在冷冻过程中受损在 NHS 运营的诊所。
医院发现可能在 2022 年 9 月和 2022 年 10 月无意中使用了几瓶有问题的冷冻液后联系了这些妇女。诊所表示，当时并不知道这些液体有缺陷。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/08/east-london-homerton-fertility-clinic-has-licence-suspended-after-losing-embryos</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名男子因在加勒比海失踪的美国夫妇死亡而被控谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/men-charged-death-couple-boat-caribbean</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T22:11:25Z一位年长的白人男子站着，手臂搂着一位年长的白人妇女的肩膀，在白色的厨房里，两人都微笑着。他有浓密的头发和浓密的头发，而她有一头金色短发。三名越狱男子被指控犯有谋杀罪，罪名与一对在加勒比海失踪的美国夫妇的死亡有关。他们的双体船被劫持后的二月。
格林纳达皇家警察部队周五宣布，Trevon Robertson，23 岁；阿蒂巴·斯坦尼斯劳斯，25 岁​​； 30 岁的罗恩·米切尔 (Ron Mitchell) 因杀害拉尔夫·亨德利 (Ralph Hendry) 和凯瑟琳·布兰德尔 (Kathleen Brandel) 的两项死刑谋杀罪再次被捕。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国游艇格林纳达警方称，夫妇可能被逃犯扔进海里

格林纳达警方补充说，三人还被指控逃避合法拘留、入室盗窃、抢劫和两项绑架罪。此外，警方称，斯坦尼斯劳斯还被指控犯有一项强奸罪。
这三名男子周四首次出庭，并被还押到列治文山监狱，也称为国王陛下监狱。他们的下一次出庭时间定于 3 月 27 日。
根据格林纳达警察局长唐·麦肯齐 (Don McKenzie) ，这三名男子于 2 月 18 日从南圣乔治警察局逃跑，第二天劫持了 66 岁的亨德利和 71 岁的布兰德尔的双体船 Simplicity。
警方称，这些人随后前往圣文森特和格林纳丁斯，并于 2 月 21 日被捕。
“信息表明，在格林纳达和圣文森特之间旅行时，他们处置了乘客，”麦肯齐说。
根据非营利性 Salty Dawg 帆船协会的说法，亨德利和布兰德尔是“经验丰富的巡洋舰和长期会员”。该组织补充说，这对夫妇在 2023 年加勒比拉力赛中驾驶 Simplicity 号从弗吉尼亚州汉普顿前往安提瓜岛，并在东加勒比海度过了冬季。
描述他们的父母，亨德利的儿子布莱恩和布兰德尔的儿子尼克布罗说：“拉尔夫和凯西过着大多数人的生活。我们中的人只能梦想，航行在美国东海岸，生活在他们的家乡，简单，与他们遇到的每个人交朋友，与朋友和家人一起唱歌，跳舞和欢笑 - 这就是拉尔夫和凯西，这就是他们的方式铭记在我们心中。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/men-charged-death-couple-boat-caribbean</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果允许 Epic Games 将《堡垒之夜》和游戏商店重新带回欧洲 iPhone 上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/08/fortnite-return-iphone-game-store-europe-epic-apple</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T21:30:43Z一只手举起手机上的《堡垒之夜》游戏图形，背景中的苹果标志旁边在欧洲监管机构的压力下，苹果于周五收回了与 Epic Games 的不和，为 Epic 在欧洲的 iPhone 和 iPad 上推出《堡垒之夜》及其自己的游戏商店扫清了道路。
本周早些时候，苹果已采取措施阻止 Epic 开设商店并重新推出这款流行游戏。在 Epic 违反 iPhone 制造商的应用内支付规则以示抗议后，苹果于 2020 年将这款游戏从 App Store 中删除。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：奇怪的案例Epic Games：开发商如何击败 Google 而不是 Apple

苹果公司决定向 Epic 敞开大门，此前欧盟规定了大型科技公司遵守《数字市场法案》(DMA) 的最后期限，该法案禁止苹果和谷歌控制哪些应用程序在具有特定权限的设备上分发。 iOS 和 Android 操作系统。
欧盟行业负责人蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示，监管机构已就这家 iPhone 制造商本周早些时候阻止 Epic 潜在回归的举动向苹果发出警告。
“我满意地注意到，在我们联系后，苹果公司决定撤销其排除 Epic 的决定。从第二天开始，#DMA 就已经显示出了非常具体的结果！”布雷顿在 Twitter/X 上说道。
自 2020 年以来，Epic 和苹果一直在打官司，当时游戏公司声称苹果对其 iOS 设备上的应用内支付收取高达 30% 的佣金，违反了美国反垄断规则。 Epic 在与苹果的官司中败诉，而这家游戏制造商在抗议时故意违反苹果规则的大胆举动导致该游戏被禁止在苹果设备上使用。
其他苹果批评者并没有故意违反苹果的规则，甚至包括 Spotify 等公司，本周早些时候，Spotify 成功说服欧盟反垄断监管机构对数字音乐市场的反竞争行为处以 18.4 亿欧元（合 20 亿美元）的罚款。尚未从 Apple 应用商店中删除。
开发者帐户成为更大战斗中的棋子
Apple 和 Epic 之间最近的纠纷涉及 Apple 的开发者帐户，这通常是开发者在 Apple 设备上销售应用程序之前的一个次要但必要的管理步骤。
苹果公司周五恢复了 Epic Games 的开发者帐户，两天前，苹果公司阻止该公司在欧洲推出自己的 iPhone 和 iPad 在线市场。
该游戏开发商表示，将继续实施将 Epic Games 商店和 Fortnite 游戏带回非洲大陆 iOS 的计划。
“这向开发商发出了强烈的信号，即欧盟委员会将迅速采取行动，执行《数字市场法案》并追究看门人的责任，”Epi​​c Games 补充道。
苹果公司本周早些时候表示，它已经终止了 Epic 的账户，因为该公司的行为让人怀疑它是否打算遵守苹果公司为遵守 DMA 而制定的新规则。
“在与 Epic 交谈后，他们承诺遵守规则，包括我们的 DMA 政策。因此，Epic Sc​​otland AB 已被允许重新签署开发者协议并接受苹果开发者计划。”苹果在一份声明中表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/08/fortnite-return-iphone-game-store-europe-epic-apple</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 对 E·让·卡罗尔 (E Jean Carroll) 判决提出上诉，获得 9200 万美元保释金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/donald-trump-e-jean-carroll-bond-secured</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T19:22:05Z戴墨镜的女人微笑着离开法庭唐纳德特朗普的律师周五在法庭文件中表示，特朗普已获得近 9200 万美元的保证金，以支持纽约作家吉恩·卡罗尔在民事案件上诉期间对他的诽谤判决。 
在这份法院文件提交的一天前，曼哈顿联邦法院法官刘易斯·卡普兰 (Lewis Kaplan) 驳回了美国前总统提出的推迟执行 1 月 26 日陪审团判给卡罗尔的 8,330 万美元判决的请求。特朗普在上诉期间支付现金或交纳保证金的最后期限是 3 月 11 日。
&lt;旁白&gt;
 相关：唐纳德·特朗普寻求对 E·让·卡罗尔诽谤案进行新的审判

特朗普的律师阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 要求卡普兰批准这笔债券，该债券的金额超出了判决的要求，用于支付利息。如果卡普兰这样做，特朗普将不必向卡罗尔支付这笔钱，等待上诉。
然而，获得这笔债券并不能缓解特朗普的重大财务困境，因为曼哈顿最高法院法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 于 2 月 16 日命令特朗普在纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 针对他的单独民事欺诈诉讼中支付 3.55 亿美元。詹姆斯的办公室表示，算上利息，特朗普欠下约 4.53 亿美元。
周五的事态发展发生在特朗普将面临针对他的一系列起诉中的首次刑事审判的几周前。 3 月 25 日，陪审团遴选预计开始曼哈顿州检察官涉及成人电影明星斯托米·丹尼尔斯和花花公子模特凯伦·麦克杜格尔的封口费刑事案件。
与此同时，卡罗尔在针对特朗普的第二次诽谤审判中赢得了 1830 万美元的赔偿金和 6500 万美元的惩罚性赔偿。曼哈顿联邦法院陪审团在卡罗尔性虐待和诽谤案中判给卡罗尔 500 万美元，陪审团做出这一决定不到一年。
2019 年 6 月的一篇纽约杂志文章摘录了卡罗尔当时即将出版的新书《我们需要男人做什么？》她在一份温和的提案中写道，特朗普在曼哈顿一家豪华百货公司的更衣室里强奸了她。
卡罗尔表示，特朗普否认她的说法的方式——例如声称她是一名撒谎的政治特工——毁了她的声誉和职业生涯。她于 2019 年就这些否认提起诉讼，因为当时该州的民事诉讼时效禁止她就性侵犯行为起诉特朗普。
2022 年的一项新法律《成人幸存者法》给予成年原告一年的时间窗口，可以就民事诉讼时效之外的事件提起诉讼。卡罗尔再次起诉特朗普，这次是针对该事件以及特朗普在不再担任总统后发表的诽谤性言论。
当被问及对这笔保证金的评论时，特朗普竞选公关总监史蒂文·张(Steven Cheung)在一份声明中表示：“在民主党资助的卡罗尔政治迫害中，毫无根据的判决已全额提交了保证金，正在上诉和诉讼。所有由狡猾的乔·拜登主导的骗局都将被粉碎，特朗普总统将使美国再次伟大。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/donald-trump-e-jean-carroll-bond-secured</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼表示，美国没有向公众隐瞒外星人或不明飞行物技术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/08/pentagon-ufo-report-hiding-aliens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/08/pentagon-ufo-report-hiding-aliens</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，自特朗普提高隔离墙高度以来，美墨边境溺水死亡人数增加了 3,200%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/drowning-deaths-mexico-border-wall-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T20:11:00Z一座由板条制成的高大的、铁锈色的金属桥延伸到桥上在特朗普政府将南部边境墙的高度增加近一倍后，有 33 人试图穿越美国边境，在圣地亚哥附近的太平洋中溺水身亡。 ，比往年增长惊人。
根据 研究本周发表。到 2019 年，特朗普政府已将圣地亚哥周围的屏障从 17 英尺提高到 30 英尺。
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普采取当他加大针对移民的种族主义言论时出现奇怪的转变

扩张造成了重大影响和重大人员伤亡 - 除了溺水死亡之外，2022 年研究发现边境墙倒塌和死亡人数“史无前例”增加。唐纳德·特朗普在竞选时承诺“保护”美国边境（同时经常妖魔化移民），而在拜登政府的领导下，边境屏障的工作仍在继续。
去年，圣地亚哥的医生接诊了超过 400 例  患者在边境墙受重伤，较 2022 年大幅增加。几乎所有受伤都发生在边境墙美国一侧的人员跌落所致。
本周在《美国医学会杂志》上发表的这项研究的作者怀疑，与边境屏障相关的风险增加可能鼓励人们尝试通过水路进入美国，从而导致更多死亡。
他们发现圣地亚哥的死亡人数显着增加，那里的隔离墙穿过沙子延伸到帝国海滩的水中，运河溺水死亡人数增加了 30%，所有地区的溺水死亡人数增加了 133%其他水体。格兰德河沿岸基本上没有围墙，溺水事件几乎没有发生。
作者安娜·卢西尔 (Anna Lussier) 是加州大学圣地亚哥分校的一名医学生，他和彼得·林霍尔姆 (Peter Lindholm) 是该校的一名教授，在卢西尔注意到缺乏有关试图越境者溺水死亡的信息后，他们开始探讨这个问题。他们一直在关注救生员和其他工作人员的职业健康。
“救生员向我们展示了他们因潜在的人口走私而进行的移民救援演示，”Lussier在加州大学圣地亚哥分校的一份声明中说道。 “他们的故事没有出现在新闻中，而且这些数字让我觉得很奇怪。”
Lussier 在政府数据集中查找有关溺水死亡的数据，但这些数据并不容易获得，并且缺少关键信息。她和 Lindholm 最终从失踪移民项目中收集了数据，其中包括溺水的日期和坐标以及死亡人数。
作者计划扩大研究范围，以更好地了解死亡人数的上升情况，但 Lindholm 表示，死亡人数的增加不太可能仅仅因为移民人数的增加。
“从这些数字来看，你可以发现格兰德河的情况大致相同，沟渠和运河的情况要多一些，但也不是特别多，”他说。 “我们没有关于有多少人迁移的绝对数据，但如果溺水人数与迁移率相关，那么所有地方的溺水人数可能都会有类似的增长。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/drowning-deaths-mexico-border-wall-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>