<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 09:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：朝鲜使用导弹后美国加大对俄罗斯的制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/12/russia-ukraine-war-live-us-adds-more-russia-sanctions-after-north-korean-missile-use</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T08:19:08ZVolody米尔·泽连斯基在拉脱维亚里加访问波罗的海国家期间回答问题，寻求更多信息支持保卫乌克兰免受俄罗斯侵害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/12/russia-ukraine-war-live-us-adds-more-russia-sanctions-after-north-korean-missile-use</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克在宣布英国对乌克兰的军事援助增加至25亿英镑后将访问基辅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/rishi-sunak-to-visit-kyiv-after-announcing-rise-in-uk-military-aid-to-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T07:18:45Z乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在访问英国期间与里希·苏纳克在契克斯里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 将于周五出人意料地访问乌克兰，与弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 会面，英国宣布将在未来一年向该国提供 25 亿英镑的军事援助。
由于担心随着战争的拖延，人们对战争的兴趣正在减弱，乌克兰总统已向西方盟友施压，要求其向该国提供更多支持，以反击俄罗斯军队。
以色列继续轰炸加沙而引发的中东危机也将全球的注意力从与弗拉基米尔·普京的战斗上转移开。
首相在与泽伦斯基会面之前强调英国将继续支持基辅，而就在英国和美国军队对也门胡塞叛军使用的目标发动袭击数小时后。
苏纳克说：“两年来，乌克兰以极大的勇气击退了俄罗斯的残酷入侵。他们仍在战斗，坚定不移地保卫自己的国家，捍卫自由和民主的原则。
“我今天在这里传达一个信息：英国也不会动摇。我们将与乌克兰站在一起，无论是在最黑暗的时刻还是在未来更好的时刻。”
苏纳克于 2022 年 11 月首次访问乌克兰，此时距离进入第十名几周后。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/rishi-sunak-to-visit-kyiv-after-announcing-rise-in-uk-military-aid-to-ukraine</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《寄生虫》导演奉俊昊引发艺术家对韩国演员之死的强烈抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/parasite-director-bong-joon-ho-leads-artist-outcry-over-death-of-south-korean-actor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/parasite-director-bong-joon-ho-leads-artist-outcry-over-death-of-south-korean-actor</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹太学生谴责有关法国总理加布里埃尔·阿塔尔的反犹太主义推文</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/jewish-students-condemn-antisemitic-tweets-french-pm-gabriel-attal-homophobia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/jewish-students-condemn-antisemitic-tweets-french-pm-gabriel-attal-homophobia</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：拜登表示，英国和美国袭击了也门胡塞武装据点，“将毫不犹豫”采取进一步措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/12/middle-east-crisis-live-updates-yemen-houthi-rebels-joe-biden-us-uk-airtstrikes-red-sea-crisis-israel-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T04:45:36Z一架英国皇家空军台风飞机从阿克罗蒂里皇家空军起飞加入美国领导的联军对也门胡塞武装目标进行空袭]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/12/middle-east-crisis-live-updates-yemen-houthi-rebels-joe-biden-us-uk-airtstrikes-red-sea-crisis-israel-gaza-war</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充气玩具、嘻哈集会和导弹警报：台湾选举结果势均力敌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/taiwan-general-presidential-election-2024-voting-polls-results-dpp-kmt-tpp</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/taiwan-general-presidential-election-2024-voting-polls-results-dpp-kmt-tpp</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚在致命骚乱后进入为期14天的紧急状态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/papua-new-guinea-under-14-day-state-of-emergency-after-deadly-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T02:52:20Z巴布亚新几内亚莫尔兹比港骚乱后，人们在废墟中捡拾 据报道，周五，巴布亚新几内亚宣布进入紧急状态，以应对骚乱和其他暴力事件，造成至少 16 人死亡，第二天，士兵和警察在莫尔兹比港巡逻。
在周三警察和公共部门针对工资问题的抗议演变成骚乱和抢劫后，总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 宣布进入为期 14 天的紧急状态，数名官员停职，并让 1,000 多名士兵待命。
非营利性紧急救援服务当地分支机构负责人马特·坎农 (Matt Cannon) 表示，周五早上，这座城市恢复了“新常态”，街上有警察和士兵，加油站也排起了长队。圣约翰救护车。
“我们预计正在营业的超市今天会重新开业，我听说他们已经加强了安全措施，以满足潜在的大量人群的需求，”坎农说。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_8d795c6a-097a-4f03-9e38-7d74d81831ca__
  


周三，警察和其他公务员因减薪而举行罢工，官员们后来将其归咎于行政失误。
几个小时内，数千人涌上街头，在烟雾和燃烧的建筑物的背景下进行抢劫和骚乱。一群暴徒还试图冲破总理办公室外的大门。
澳大利亚国家广播公司 ABC 周四援引警方消息称，首都莫尔兹比港的骚乱已造成 9 人死亡，该国北部的莱城有 7 人死亡。
澳大利亚国防部长周五表示，该国局势有所改善，巴布亚新几内亚政府已向堪培拉发出一些小额援助请求。
周五，当员工艾迪·阿洛 (Eddie Allo) 乘公共汽车去莫尔兹比港综合医院上班时，一切都很平静。他说，道路上的大多数车辆都是政府所有的，由于加油站已关闭，许多人缺乏燃料。
“现在一切都处于停滞状态，”阿洛在电话中说道。 “街上人不多，警察和军队正在该地区步行巡逻。没有发生抢劫。”
路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/papua-new-guinea-under-14-day-state-of-emergency-after-deadly-riots</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登在洛杉矶对联邦税务指控表示无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/hunter-biden-arraignment-federal-tax-charges-los-angeles</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T22:09:46Z亨特·拜登出席他自己的藐视国会听证会

拜登在马里布有一个家，被指控犯有九项重罪和轻罪税罪行。他的无罪抗辩是意料之中的。乔·拜登的儿子面临的三项指控均为重罪，如果罪名成立，他可能面临最高 17 年的监禁。
“被告参与了一项为期四年的计划，目的是不缴纳其在 2016 年至 2019 年纳税年度所欠的至少 140 万美元的自我评估联邦税”，56页起诉书说道，并补充说拜登“在奢侈的生活方式上花费了数百万美元，而不是缴纳税单”。 p&gt;
周四下午，在洛杉矶联邦法院外，数十名记者和电视摄像机沿着人行道排成一队，等待拜登的到来。一些路人停下来观看这一场景。附近，一名手持扩音器的男子站着，高喊着“美国”和“亨特·拜登的笔记本电脑”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  媒体成员聚集在加利福尼亚州洛杉矶联邦法院外，预计亨特·拜登将于 2024 年 1 月 11 日出庭接受税务指控。 摄影：Ringo Chiu/Reuters


周三，年轻的拜登令成员感到惊讶当他出席华盛顿众议院的听证会时，共和党议员试图认定他藐视国会，因为他拒绝遵守作证传票。民主党人指出，亨特·拜登确实主动提出公开作证。
加利福尼亚州的提审将比周三的政治戏剧更加程序化，在周三的政治戏剧中，他将在听取税务指控的完整陈述后正式提出抗辩。出庭还将包括对未来开庭日期和提交截止日期的讨论。
在其他地方，亨特·拜登正在特拉华州处理另一起案件。总统的儿子被指控非法获取躺在一张关于他吸毒的表格上，用左轮手枪。当时他对强效可卡因上瘾。他还被指控非法持有枪支，并在此案中拒不不认罪。
这些指控源于对亨特·拜登税务和商业交易长达数年的联邦调查，调查预计将在今年夏天结束，并达成认罪协议，在承认轻罪税务指控后，他将获得两年缓刑。如果他不惹麻烦，他也可以避免因枪支指控而受到起诉。这项遭到共和党人嘲笑的协议于 7 月破裂。
现在，税务和枪支案件正在成为前所未有的政治和法律戏剧汇合的一部分：随着 2024 年大选的临近，美国司法部正在积极起诉总统的儿子和共和党领跑者唐纳德·特朗普。在四起单独的刑事案件中面临 91 项指控。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/hunter-biden-arraignment-federal-tax-charges-los-angeles</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称他在欺诈方面“无罪”，因为炸弹威胁扰乱了审判的最后一天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/trump-judge-bomb-threat-new-york-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/trump-judge-bomb-threat-new-york-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加利福尼亚州向警察开枪射击 55 次的威利·麦考伊 (Willie McCoy) 家人支付 500 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/settlement-willie-mccoy-killed-police-vallejo-california</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/11/settlement-willie-mccoy-killed-police-vallejo-california</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陪审团决定，俄亥俄州妇女不会因流产后虐待尸体而被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/ohio-woman-miscarriage-not-indicted-abuse-corpse-brittany-watts</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T21:16:58Z2020 年 10 月 16 日，俄亥俄州沃伦的特朗布尔县法院。 大陪审团于周四决定，针对俄亥俄州妇女布列塔尼·瓦茨 (Brittany Watts) 的案件将不会继续推进。这位俄亥俄州妇女因流产后虐待尸体而面临起诉。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：据报道，她在 9 月份流产后被交给警方，并在案件中退回了“无账单”。 瓦茨的 此案引发了全国范围内的震惊和强烈抗议，因为生殖健康和正义倡导者将其视为孕妇很容易最终面临刑事后果的一个例子，尤其是在罗伊诉韦德案被推翻之后。&lt; /p&gt;
“这一决定并不能消除布列塔尼因本案而遭受的伤害。生殖正义倡导组织 If/When/How 的高级诉讼律师伊维卡·皮耶拉 (Yveka Pierra) 在周四的一份声明中表示，“布列塔尼在流产后应该能够专注于照顾自己。” “像布列塔尼这样的案例告诉我们，根据你的身份，国家会将某些损失视为悲剧，将其他损失视为犯罪。”
瓦据报道，9 月份她在厕所流产，当时她怀孕大约 22 周。她试图清除堵塞厕所的物质，然后去了医院，据报道一名护士向警方报警。
瓦茨此前曾出现在医院，有迹象表明她的羊水过早破裂，据CNN报道。这种情况可能会导致怀孕无法继续，如果不及时治疗，可能会导致孕妇陷入致命的败血症——这种情况罗伊之后的其他州也发生了。
俄亥俄州的“虐待尸体”指控取决于某人处理尸体的方式是否会“激怒合理的社区情感”。如果瓦茨被判犯有五级重罪，她可能会在监狱里待一年。
在周四做出决定之前，俄亥俄州生殖权利医生组织代表瓦茨向 特朗布尔县检察官丹尼斯·沃特金斯发出了一封公开信。
“通过试图起诉她，你显然是在暗示，在我们州怀孕期间任何时候流产的任何人都必须取回胎儿组织，无论他们是在家里、在工作场所、在学校、在餐馆还是在其他公共场所并保存它，直到可以正确处理组织，尽管俄亥俄州法律没有定义什么是正确的处理方法，也没有要求使用这种不存在的方法，”该组织写道。 “我们毫不怀疑，面临入狱和高额罚款威胁的女性会隐瞒流产的事实并拒绝寻求治疗。”
特朗布尔县检察官办公室的发言人在一封电子邮件中告诉《卫报》，沃特金斯正在准备一份声明。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/ohio-woman-miscarriage-not-indicted-abuse-corpse-brittany-watts</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊发现2000年前繁荣的失落城市谷</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/11/amazon-archaeology-lost-cities-ecuador</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T20:26:08Z研究人员于 2024 年 1 月提供的这张激光雷达图像显示了围绕低矮区域排列的矩形平台复合体考古学家在亚马逊雨林中发现了一组失落的城市，大约 2,000 年前这里是至少 10,000 名农民的家园。&lt; /p&gt;
二十多年前，考古学家史蒂芬·罗斯坦首次注意到厄瓜多尔的一系列土丘和埋藏道路。但当时，“我不确定这一切是如何结合在一起的，”研究人员之一罗斯坦说，周四在《科学》杂志上报道了这一发现。
&lt;旁白&gt;
 相关：数字测绘揭示了前哥伦布时代亚马逊地区繁荣的定居点网络

最近通过激光传感器技术绘制的地图显示，这些地点是由定居点和连接道路组成的密集网络的一部分，这些网络隐藏在安第斯山脉森林覆盖的山麓中，持续了大约 1,000 年。
“这是一个失落的城市山谷，”法国国家科学研究中心负责调查的罗斯坦说。 “这太不可思议了。”
研究人员发现，大约在公元前 500 年、公元 300 年至 600 年期间，乌帕诺人占领了这些定居点，这一时期与欧洲的罗马帝国大致同期。
在 6,000 多个土丘上建造的住宅和仪式建筑周围环绕着带有排水渠的农田。最大的道路宽 33 英尺（10 米），绵延 6-12 英里（10-20 公里）。
虽然很难估计人口数量，但该地点至少有 10,000 名居民，高峰时期可能有 15,000 或 30,000 名居民，该法国研究所的考古学家、研究合著者安托万·多里森 (Antoine Dorison) 说。这与罗马时代伦敦（当时英国最大的城市）的估计人口相当。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  来自厄瓜多尔乌帕诺谷科普埃诺遗址的激光雷达图像。 摄影：Antoine Dorison、Stéphen Rostain/美联社


“这表明了一个非常密集的职业和一个极其复杂的社会，”佛罗里达大学考古学家迈克尔·赫肯伯格（Michael Heckenberger）说道，他没有参与这项研究。 “对于该地区来说，就其发生的早晚而言，确实是独一无二的。”
埃克塞特大学考古学家何塞·伊里亚特 (José Iriarte) 表示，修建道路和数千个土丘需要一个精心组织的劳动力体系。
“印加人和玛雅人用石头建造，但亚马逊流域的人们通常没有石头可以建造，他们用泥土建造。这仍然是大量的劳动力，”没有参与这项研究的 Iriarte 说。
亚马逊通常被认为是“只有小群人居住的原始荒野。但最近的发现向我们展示了要复杂得多过去确实如此，”他说。
科学家最近还发现了错综复杂的雨林社会的证据，这些社会的存在早于欧洲人与亚马逊其他地区的接触，包括玻利维亚和巴西。
“亚马逊地区的人口和定居点一直具有令人难以置信的多样性，而不仅仅是一种生活方式，”罗斯坦说。 “我们只是对它们有更多了解。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/11/amazon-archaeology-lost-cities-ecuador</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新发现的宇宙巨型结构挑战宇宙理论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/11/newly-discovered-cosmic-megastructure-challenges-theories-of-the-universe</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T20:15:09Z大环（蓝色所示）和巨弧（如图所示）的艺术印象如果你能看到它们的话，它们看起来就像在天空中。天文学家发现了一个环形的宇宙巨型结构，其比例挑战了现有的宇宙理论。
所谓的大环直径约为 13 亿光年，是迄今为止观测到的最大结构之一。它距地球超过 90 亿光年，光线太微弱，无法直接看到，但它在夜空中的直径相当于 15 个满月。
周四在新奥尔良举行的美国天文学会第 243 届会议上提出的观测结果意义重大，因为大环似乎违背了宇宙学中称为宇宙学原理的基本假设。这表明在一定的空间尺度之上，宇宙是均匀的，并且在每个方向上看起来都是相同的。
“根据当前的宇宙学理论，我们认为这种规模的结构是不可能的，”领导这项分析的中央兰开夏大学博士生亚历克西娅·洛佩兹说。 “我们可以预期在我们所有可观测的宇宙中可能存在一个非常大的结构。”
从理论上讲，缩小宇宙应该会显示出一片广阔无垠、毫无特色的区域。然而，大环只是越来越多的出乎意料的大型建筑之一。其他包括巨型弧，它出现在大环旁边，也是洛佩兹在 2021 年发现的。宇宙学家计算出当前结构的理论尺寸极限为 12 亿光年，但大环和巨弧的跨度估计为 33 亿光年光年，突破这个限制。
有趣的是，这两个结构与地球的距离相同，靠近牧夫座，这增加了它们是相连宇宙系统一部分的可能性。
“这些奇怪的现象不断被掩盖，但我们发现的越多，我们将不得不面对这样一个事实：也许我们的标准模型需要重新思考，”洛佩兹说。 “至少它是不完整的。我们最多需要一个全新的宇宙学定理。”
大环是通过分析斯隆数字巡天（SDSS）（遥远类星体目录）的数据发现的。这些物体非常明亮，以至于我们可以在数十亿光年之外看到它们，它们就像巨大的、遥远的灯，照亮了中间的星系，使它们的光在途中经过，否则这些星系将看不见。
洛佩兹和同事使用了几种不同的统计算法来识别潜在的大规模结构，大环出现了。该结构在天空中看起来像一个近乎完美的环，但进一步的分析表明它更像是一个线圈形状，就像一个螺旋形，与地球正面对齐。
宇宙学家不确定是什么机制产生了这种结构。一种可能性是早期宇宙中的一种声波，称为重子声振荡，它可能会在当今的星系排列中产生球壳。另一种解释是宇宙弦的存在，宇宙结构中的假设“缺陷”可能导致物质沿着大规模断层线聚集。
巴哈马高级研究所的宇宙学家珍妮·瓦格纳博士
 会议称这一发现意义重大。 “这似乎不仅仅是偶然的结合，”她说。
瓦格纳表示，有可能将大环纳入宇宙学原理，具体取决于其极限的定义方式，但发现的这些离群的大型结构越多，这种观点在统计上就越不可信。 “这就是为什么寻找更多巨型结构如此有价值，”她说。 “就我个人而言，如果我们不得不放弃
 未来发现后的宇宙学原理。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/11/newly-discovered-cosmic-megastructure-challenges-theories-of-the-universe</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国政府承认卢旺达“其人权记录存在问题”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/11/uk-government-admits-rwanda-human-rights-record-issues-asylum-rishi-sunak</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T20:09:35Z总理在“停船”讲台上政府承认卢旺达仍然存在“人权记录问题”，尽管里希·苏纳克声称卢旺达是一个安全的国家。
周四发布的文件称，“虽然卢旺达现在是一个相对和平的国家，尊重法治，但其人权记录仍然存在围绕政治反对现政权、异议和言论自由的问题”。&lt; /p&gt;
内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 向国会议员和上议院议员发送了一份政府“政策声明”，以争取对卢旺达法案的支持。
这些文件旨在支持政府关于卢旺达是一个安全国家的说法，这是苏纳克拯救其人民的立法的关键要素旗舰驱逐协议，11 月被裁定为非法。
在政策声明中，还承认卢旺达可能需要几个月的时间才能通过一项新的庇护法，该法是实施与英国的新条约所必需的，总理在​​说服法官的努力中将此作为核心该方案合法。
2017 年，卢旺达选民以 99% 的得票率选举保罗·卡加梅第三次担任总统，任期七年。美国政府发现，在 2017 年和 2018 年的选举中，国际监督员报告了许多缺陷，包括选票统计过程中的违规行为。
2022 年美国政府人权报告指出，卢旺达政府“阻碍政党组建，限制政党活动，并延迟或拒绝寻求致力于人权、媒体自由或政治事务的当地和国际非政府组织的注册”。倡导”。
总理准备在周二和周三就他的卢旺达计划在下议院摊牌。
前司法部长罗伯特·巴克兰爵士提出了对卢旺达安全法案的多项修正案，其中一项将删除宣布这个东非国家为安全国家的条款。
除非苏纳克向那些想要阻止国际条约停止航班的所谓“五大家族”派系的右翼议员做出让步，否则保守派温和派预计将不会反抗。
前总理利兹·特拉斯 (Liz Truss) 与 30 多名右翼议员一起希望使该法案更加强硬。特拉斯说：“我们一再告诉英国人民，我们打算打击非法移民，但一直受到维权律师利用的一系列虚假法律漏洞的阻挠。
“我们正在通过的立法必须是无懈可击的，并堵住所有可能的漏洞，这就是为什么我支持这一系列修正案的原因。”
工党计划提出修正案，迫使政府公布对该法案成本的全面影响评估，包括正在进行的每人搬迁成本以及英国和卢旺达之间签署的财务备忘录的详细信息。
与此同时，部长们被指责在未能为寻求庇护者提供更多前往英国的合法途径后，制定了“严重不足”的遏制英吉利海峡过境计划。根据去年通过的《非法移民法》，政府有责任编写一份报告，阐明安全和合法的庇护路线的含义，并详细说明哪些计划已经到位，以及任何拟议的额外计划。
但在为履行职责而发布的书面声明中，Cleverly 并未提出任何拟议的新安全路线。
难民委员会表示，该报告“没有提供新的安全路线，也没有对现有计划进行改进”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/11/uk-government-admits-rwanda-human-rights-record-issues-asylum-rishi-sunak</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和英国准备对也门胡塞武装发动打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/uk-us-strikes-houthi-yemen-red-sea</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/uk-us-strikes-houthi-yemen-red-sea</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>