<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 09:16:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“我的毛衣上已经有呕吐物了！”巴拉克·奥巴马在底特律集会上饶舌埃米纳姆的《Lose Yourself》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/23/barack-obama-raps-eminem-lose-yourself-detroit-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T08:08:06Z巴拉克·奥巴马和埃米纳姆在密歇根州底特律的舞台上。巴拉克·奥巴马在底特律为卡玛拉举行的竞选集会上向观众演唱了埃米纳姆的标志性热门歌曲《Lose Yourself》哈里斯。
埃米纳姆本人先于他发言，他对家乡的人群说：“发出自己的声音很重要，我鼓励每个人都出去投票，拜托……我认为没有人希望美国人民担心如果你表达自己的观点，别人会采取报复行动。我认为副总统哈里斯支持这个国家的未来，在这个未来中，这些自由和许多其他自由将得到保护和维护。”
奥巴马在随后的演讲中开场白是：“我得说，我参加过很多集会，所以我通常不会紧张，但在埃米纳姆之后我感觉有点紧张，”然后转入《Lose Yourself》的开场白：“我注意到我的手掌出汗，膝盖发软，手臂沉重，毛衣上已经沾满了呕吐物，还有妈妈的意大利面，我很紧张，但表面上我看起来很平静，随时准备发泄，但我总是忘记……”
他开玩笑说，他认为埃米纳姆会表演，他会客串，并补充道：“爱我埃米纳姆。”


奥巴马在哈里斯的集会上被这位说唱歌手介绍后，饶舌演唱了埃米纳姆的《Lose Yourself》。密歇根州底特律。pic.twitter.com/MqXJzplZPY— MSNBC (@MSNBC) 2024 年 10 月 23 日


这位前总统是一位公认的音乐迷，每年两次在社交媒体上的官方帖子中分享他最喜欢的歌曲。 2024 年夏季的精选曲目包括 Beyoncé、Tyla 和 Rema 等当代流行歌手的歌曲，以及 Nick Drake、The Supremes 和宇宙爵士音乐家 Pharoah Sanders 的旧曲目。
奥巴马在演讲中继续严厉批评唐纳德·特朗普，回忆起特朗普如何对 2020 年的选举结果表示怀疑。“因为唐纳德·特朗普愿意散布有关密歇根州选民欺诈的谎言，抗议者走下来，敲打窗户，大喊‘让我们进去。停止计票。’里面的投票工作人员被恐吓……都是因为唐纳德·特朗普无法接受失败……绝对没有证据表明这个人除了自己之外还想着任何人。”
他质疑特朗普的精神健康状况是否适合担任总统，说：“如果爷爷这样做，你会担心的。但这出自一个想要不受制约的权力的人之口。”
他还提到了特朗普本周早些时候的噱头，当时他在一家不对公众开放的麦当劳厨房和免下车服务柜台工作。他说，哈里斯“上大学时在麦当劳工作以支付她的费用。当麦当劳关门时，她并没有假装在那里工作。”
蒂姆·沃尔兹也在集会上发言，他谴责这一噱头是“角色扮演……给假顾客发假订单”。他还呼吁言论自由，称特朗普“谈论派遣军队对付不支持他的人。他点名道姓。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/23/barack-obama-raps-eminem-lose-yourself-detroit-rally</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列称已击毙真主党假定的下一任领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/23/middle-east-israel-gaza-war-hamas-hezbollah-lebanon-hashem-safieddine</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T07:49:05Z2024 年 10 月 4 日，贝鲁特达希耶火光冲天，浓烟滚滚，以色列军方称此次猛烈轰炸导致真主党高级官员哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine) 丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/23/middle-east-israel-gaza-war-hamas-hezbollah-lebanon-hashem-safieddine</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，Cop29 主办国阿塞拜疆将大规模扩张化石天然气供应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/23/cop29-host-azerbaijan-set-for-major-fossil-gas-expansion-report-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/23/cop29-host-azerbaijan-set-for-major-fossil-gas-expansion-report-says</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在 NBC 采访中表示，美国“绝对”准备好迎接一位女总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/kamala-harris-nbc-interview-female-president</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T00:27:46Z特写：身穿绿色套装、手持麦克风的女性卡马拉·哈里斯 表示，她毫不怀疑美国已经准备好迎接一位女总统，并坚称美国人更关心候选人能为他们做些什么，而不是总统竞争者的性别。
副总统在接受 NBC 新闻的 Hallie Jackson 采访时发表了上述声明，后者问她是否认为这个国家已经准备好让一位女性，一位有色人种女性入主白宫。“当然，”哈里斯说。“绝对。”
“就我们国家各行各业而言，”哈里斯说，“这次选举中重要的部分实际上并不是翻开新的一页——结束一个表明美国人分裂的时代。”
“我们绝大多数人的共同点比分歧多得多，美国人民希望他们的总统是一位为所有美国人服务的总统，”她说。
哈里斯被问及为什么她没有倾向于她候选人资格的历史性——她是一位竞选总统的有色人种女性。
“我显然是个女人。我不需要向任何人指出这一点，”哈里斯笑着说。“大多数人真正关心的是：你能胜任这份工作吗？你是否有计划真正专注于这些工作？”
“这就是为什么我花大部分时间倾听并解决美国人民的担忧、挑战、梦想、抱负和愿望，”哈里斯继续说道，她说，美国人应该拥有一位专注于他们的总统，“而不是唐纳德·特朗普，他总是专注于自己”。
哈里斯还表示，她知道特朗普可能会试图阻挠总统选举结果，并指出她的团队“将处理选举之夜和选举后的日子”。
哈里斯表示，她将专注于未来两周的竞选活动，同时指出“我们有资源、专业知识和重点”来应对任何可能威胁选举结果的问题。杰克逊指出，特朗普在 2020 年大选所有选票统计出来之前就宣布获胜。
特朗普拒绝接受 2020 年大选结果，声称选举被窃取，并一直在煽动人们担忧 2024 年选举周期中存在选民欺诈的毫无根据的指控。“这个人，唐纳德·特朗普，试图破坏自由公正的选举，他仍然否认煽动暴力暴徒袭击美国国会大厦的人民的意愿，140 名执法人员遭到袭击，其中一些被杀。这是一件严重的事，”哈里斯告诉杰克逊。
2021 年 1 月 6 日，特朗普的支持者冲进美国国会大厦，试图阻止认证乔·拜登的胜利。当天，国会大厦有四人死亡，几天后，一名在叛乱期间工作的警察死亡；据哥伦比亚广播公司新闻报道，2021 年 1 月 6 日在该大楼驻守的另外四名警察自杀。哈里斯还表示。
“目前，距离总统大选还有两周时间，美国人民面临着一个非常、非常严肃的决定，决定我们国家的未来。”
杰克逊还询问了选民对经济的担忧，指出许多人将物价上涨归咎于美国总统。
哈里斯表示，她的政策“不会延续拜登政府的政策”，在应对通货膨胀方面，“我会把自己的经验和想法带入其中。”

相关：新民调显示，哈里斯在关键经济问题上胜过特朗普

杰克逊指出，如果哈里斯获胜，她的胜利可能恰逢共和党控制国会，这将阻碍在国家层面保护堕胎。
“会有哪些让步？”杰克逊问道。
“当我们谈论对自己身体做出决定的基本自由时，我认为我们不应该做出让步，”哈里斯说。
当被问及特朗普是否会获得赦免时，哈里斯表示她不会“陷入那些假设”。
“我专注于接下来的 14 天。”
哈里斯被问及赦免话题，被问及她是否认为这可以帮助国家共同前进并减少分裂。
“让我告诉你什么会帮助我们继续前进：我当选美国总统。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/kamala-harris-nbc-interview-female-president</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国严厉打击用于讨论敏感话题的“不文明”网络双关语</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/china-meme-online-pun-crackdown-rules</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T05:50:12Z一名女子准备在智能手机上加载微博应用。中国互联网监管机构发起了一场打击双关语和同音词的运动，这是公民安全地讨论敏感话题而不会受到指责或审查制度。
中国国家互联网信息办公室和教育部本月宣布，“清正廉明”行动针对的是网络上“不规范和不文明”的语言，特别是笑话、表情包和文字游戏。
“一段时间以来，各种网络术语和表情包频频出现，让人越来越困惑，”共产党喉舌《人民日报》在一篇社论中说。

相关：香港取消小熊维尼恐怖片放映

“它们还对未成年人的日常交流和思想价值观形成隐性侵蚀，很容易导致不良后果。”
中国的网络空间受到严格监控和审查。一些敏感话题和术语被严格禁止，例如提及天安门屠杀或批评习近平主席。侮辱个人或中国的行为也会遭到反对。
作为回应，用户已经适应了，使用有趣或晦涩的引用和内部笑话来绕过审查。许多人依赖同音词，使用在普通话中发音非常相似但用不同汉字书写的短语，例如“伞兵”（sǎn bīng）一词代替“傻子”（shǎ bī）。
当局几乎一直在竞相寻找在不提及习近平的情况下描述他的新方式，过去的方式包括用一系列三个箭头来代表他全名中的声调，或引用小熊维尼，因为有人认为习近平与这个角色很像。
评论者还经常使用“你的国家”一词来批评共产党（CCP）的统治，而不是中共常用的“我的国家”，以抗议中共的中国不是他们的中国。一位中国学者告诉《卫报》，同事们不会公开讨论对政府政策的担忧，而是会分享寓言诗或历史典故的链接。
官方媒体还表示，新运动旨在针对甚至听起来无害的双关语，例如短语“雨女无瓜”，它经常被用来代替“不关你的事”。
《人民日报》注意到网络迷因的快速更替，并敦促当局和社交媒体平台不要让“明显模棱两可”的新词在没有“纠正”的情况下迅速传播。
“一波坏笑话将会消失，而新一波坏笑话可能即将到来，”它写道。
Chi-hui Lin 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/china-meme-online-pun-crackdown-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布新几内亚发生巴士枪击案，造成 7 人死亡，12 多人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/png-bus-shooting-death-toll-enga-province-lagaip</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T05:00:52Z武装枪手袭击巴布亚新几内亚恩加省的一辆公共汽车，造成至少 7 人死亡。枪手伏击一辆公共汽车并向乘客开枪，造成至少 7 人死亡，十多人失踪。巴布亚新几内亚恩加省。
枪击事件于周二下午发生在恩加省的拉盖普区。高地西端助理警察局长约瑟夫·托恩多普周三在一份声明中表示，当时车上有 20 多名乘客，手持大威力武器的男子“设下埋伏，向车内乱射”。
包括司机在内的七名男性乘客遇难。当地警方表示，袭击发生后，巴士司机调转车头，开往约 50 分钟路程外的瓦巴格医院，但后来因枪伤死亡。
一名伤者仍在瓦巴格医院接受治疗，情况危急，至少有 17 人下落不明。托恩多普表示，目前尚不清楚失踪乘客是否还活着或受伤，他们可能躲在灌木丛中或在邻近部落避难。
托恩多普表示，警方于周三早些时候展开了对失踪乘客的搜查行动，从伏击现场开始。



在恩加遭到枪手袭击的巴士。 照片：提供


Tondop 表示，这次袭击是“报复性杀人”。据信，此事与一名巴士乘客的不满有关，标志着恩加省不同部落群体之间长期暴力冲突的最新爆发。
几个世纪以来，巴布亚新几内亚的各个部族之间一直在争斗，但暴力冲突变得更加致命，这主要是由于更先进武器的涌入。部落冲突中经常使用枪支、砍刀和手榴弹。

互动

最近的暴力事件已造成该省数十人死亡，房屋、基础设施和企业被毁。2 月，至少 50 人在敌对部落的屠杀中丧生，这场冲突源于长期的土地纠纷。它很复杂，受世​​代相传的风俗和信仰所支配。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/png-bus-shooting-death-toll-enga-province-lagaip</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统选举简报：前幕僚长约翰·凯利称特朗普符合“法西斯主义者的定义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/23/us-presidential-election-trump-harris-updates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/23/us-presidential-election-trump-harris-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gisèle Pelicot 将就迄今为止的强奸审判证据发表评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/gisele-pelicot-in-court-to-comment-on-rape-trial-evidence-so-far</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T03:00:06ZGisèle Pelicot 在不知情的情况下被其当时的丈夫 Dominique Pelicot 注射镇静剂并强奸。Gisèle Pelicot，这位法国祖母因坚持要求公开审理其前夫和其他 50 名男子的强奸案而成为女权主义英雄，将于周三出庭对迄今为止的证据发表评论。
这位 72 岁的前物流经理在不知情的情况下被当时的丈夫、71 岁的 Dominique Pelicot 注射镇静剂并强奸，后者将安眠药和抗焦虑药物碾碎后塞入她的体内食物和饮料，并邀请男性在 2011 年至 2020 年的九年间在普罗旺斯的马桑村强奸她。

相关：佩利科特强奸案核心的匿名、无所不包的论坛

多米尼克·佩利科特 承认了对他的指控，并表示近十年来，他一直在一个名为“在她不知情的情况下”的在线聊天室中与男性保持联系，在那里他会安排陌生人来到这对夫妇位于南部马桑村的家中强奸他的妻子在床上昏迷时，他曾将毒品交给她，或在她晚饭后看电视时将毒品放在她吃的冰淇淋里。
“我和这间屋子里的其他人一样，都是强奸犯，”佩利科特告诉法庭，并表示其他受审男子都知道他们被邀请强奸他的妻子。
“我从来没有，哪怕一秒钟，同意过佩利科特先生或其他那些男人，”吉赛尔·佩利科特上个月告诉法庭，并表示她“被献祭在罪恶的祭坛上”。
在近两个月的证词中，法庭听取了数十名被告的证词。大多数人否认强奸。一些人表示，他们认为佩利科特当时假装睡觉或玩游戏，或者觉得她丈夫同意的事实就足够了。
2020 年，多米尼克·佩利科特在超市拍摄女性裙底后被捕，警方发现了涉嫌强奸的视频证据。
警方从佩利科特精心标记和储存的胶片中识别出总共 50 名男子。与佩利科特一起受审的男子面临最高 20 年监禁的刑期。总共有 49 名男子被指控强奸，其中一人被指控强奸未遂，另一人被指控性侵犯。另外五人还被指控持有虐待儿童的图片。
这些被告的年龄在 26 岁至 74 岁之间，包括一名护士、一名记者、一名狱警、一名地方议员、一名士兵、卡车司机和农场工人。
佩利科特说，辩护律师的质询让她感到羞辱，他们辩称这些人可能判断失误，或者认为她喝醉了或假装睡着了，是同谋。
“我在法庭上感到很羞辱。我被称为酒鬼，佩利科特先生的同谋，”她上个月在法庭上说，并补充说她的生活已经被“毁掉”了 10 年。
“在我当时的状态下，我根本无法回应。我处于昏迷状态——视频显示了这一点。”
审判接近一半时，法院院长邀请她发言。
佩利科特的律师安托万·卡缪斯 (Antoine Camus) 表示，她不希望闭门审判，因为“这是袭击者想要的”。她希望审判能提高人们对性侵犯中使用药物的认识。
数千人参加了法国各地的街头示威，以支持吉赛尔·佩利科特。
审判将持续到 12 月 20 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/gisele-pelicot-in-court-to-comment-on-rape-trial-evidence-so-far</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚法官的讲话因其在香港上诉法院所扮演的角色而遭到抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/australian-judges-speech-met-by-protest-over-his-role-in-hong-kongs-appeal-court</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/australian-judges-speech-met-by-protest-over-his-role-in-hong-kongs-appeal-court</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗曼·波兰斯基：指控导演 1973 年强奸少女的诉讼已和解并被驳回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/23/roman-polanski-rape-allegation-lawsuit-settled</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T01:14:34Z导演罗曼·波兰斯基在承认强奸一名 13 岁女孩后于 1978 年逃离美国。在达成和解后，他将不再因 1973 年涉嫌性侵另一名未成年人而接受审判。几十年前，奥斯卡获奖电影导演罗曼·波兰斯基在承认强奸一名 13 岁女孩后逃离美国，在达成和解后，他将不再因涉嫌性侵另一名未成年人而接受审判。
这位现年 91 岁的导演的最新案件涉及 1973 年的一起性侵指控，原定于明年 8 月在洛杉矶民事法庭开庭审理。
去年提起的民事诉讼称，波兰斯基于 1973 年带一名当时的青少年（在文件中匿名为 Jane Doe）到洛杉矶一家餐馆吃饭。
诉讼称，他给了她龙舌兰酒，当她开始感到头晕时，他开车送她回家，她指控波兰斯基在那里对她实施了性侵。
“她告诉他： “请不要这样做，”原告律师格洛丽亚·奥尔雷德（Gloria Allred）在 3 月份告诉记者，称所谓的袭击给原告造成了“巨大的身体和情感痛苦”。
但波兰斯基的律师亚历山大·鲁弗斯-艾萨克斯（Alexander Rufus-Isaacs）周二告诉法新社，该案“已于夏季达成和解，双方均感到满意，现已正式驳回”。
奥尔雷德向《卫报》证实了这一点，并表示已达成和解协议，“令双方满意”。
该诉讼要求赔偿未指明的损失，于 2023 年 6 月提起，就在加州一项允许延长对涉嫌性侵肇事者索赔期限的法律到期之前罪行。
7 月在加利福尼亚州提交的法庭文件称，双方达成了“有条件”协议。
波兰斯基是一个有争议的人物。
1977 年，他在认罪协议中承认了对 13 岁的萨曼莎·盖默 (Samantha Geimer) 的法定强奸，以避免因更严重的指控而接受审判。
但第二年，在监狱服刑 42 天后，他逃往法国，当时法官似乎正在重新考虑他的释放。从那以后，他就一直是美国的逃犯。
盖默随后为波兰斯基辩护，去年还和他一起合影。
2017 年至 2019 年期间，有四名女性站出来指控波兰斯基在 1970 年代虐待她们——其中三人当时据称是未成年人——其中包括艺术家玛丽安·巴纳德 (Marianne Barnard)，她说波兰斯基在她 10 岁时对她进行了性侵犯。英国演员夏洛特·刘易斯 (Charlotte Lewis) 在 2010 年指控波兰斯基在 1983 年对她进行性侵犯，当时她 16 岁。波兰斯基否认了所有指控。
5 月，法国法院波兰斯基否认在刘易斯十几岁时强奸她，因此宣判波兰斯基诽谤刘易斯罪名不成立。

– 法新社对本报道亦有贡献。


在美国，请致电或发短信至Childhelp虐待热线 800-422-4453，或访问其网站获取更多资源并举报虐待儿童行为或发送 DM 寻求帮助。对于遭受虐待的成年幸存者，可访问ascasupport.org获取帮助。在英国，NSPCC 为儿童提供支持，电话为 0800 1111，为关心儿童的成年人提供支持，电话为 0808 800 5000。全国儿童虐待者协会 (Napac) 为成年幸存者提供支持，电话为 0808 801 0331。在澳大利亚，儿童、青少年、父母和教师可以拨打儿童帮助热线 1800 55 1800，或拨打 Bravehearts 1800 272 831，成年幸存者可以拨打 Blue Knot Foundation 1300 657 380。其他帮助来源可以在 国际儿童求助热线
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/23/roman-polanski-rape-allegation-lawsuit-settled</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提出特别投诉，称英国工党干预</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/trump-complaint-uk-labour-party</link>
      <description><![CDATA[2024-10-22T23:23:26Z身着西装的男子对着麦克风讲话。第一任国王乔治三世。现在是凯尔·斯塔默。
唐纳德·特朗普的竞选团队引用了美国革命，却拼错了“英国”，对英国工党提出了特别投诉，称其“干涉”美国总统大选。
特朗普竞选团队声称，最近几周，工党招募并派遣党员在关键战场州为他的对手卡马拉·哈里斯竞选，试图影响11月5日的选举。
“当英国政府代表此前试图在美国挨家挨户推销时，结果并不好，”特朗普法律团队致华盛顿联邦选举委员会的一封信。
“上周是约克镇战役中英军投降 243 周年，这场军事胜利确保了美国在政治上独立于大不列颠”——这是对“英国”的错误解读。
这封信还要求立即调查“公然的外国干涉”选举的行为，即“英国工党明显非法向外国国民捐款”，并被哈里斯的竞选委员会接受。
它还指的是《华盛顿邮报》的一篇报道称，工党和哈里斯竞选团队之间曾有过建议，还有其他关于工党高级职员和民主党竞选团队会面的报道。
投诉提到了一篇社交媒体帖子，该帖子似乎已被删除，工党运营主管索菲亚·帕特尔上周在领英上发帖称，100 名现任和前任党员将前往美国为哈里斯竞选。
据了解，这些旅行都是以个人身份组织的，住宿由志愿者为民主党安排。
但上周的帖子迅速遭到共和党人的强烈反对，极右翼代表玛乔丽·泰勒·格林在 X 上写道：“外国人不得以任何方式参与美国大选”。
支持特朗普的亿万富翁企业家埃隆·马斯克在他拥有的社交媒体平台 X 上写道：“这是违法的”——但在社区注释指出没有法律禁止外国人参与后，他删除了这篇帖子参与无偿上门推销。
特朗普竞选团队周二跟进，提起了法律诉讼。竞选团队联合经理苏西·威尔斯 (Susie Wiles) 表示：“两周后，美国人将再次拒绝我们在 1776 年拒绝的大政府压迫。摇摇欲坠的哈里斯-沃尔兹竞选团队正在寻求外国影响力来增强其激进的言论——因为他们知道他们无法赢得美国人民的支持。”
“特朗普总统将让白宫恢复力量，把美国和我们的人民放在首位。哈里斯竞选团队接受和使用这种非法外国援助，只是长期以来反美选举干预的又一次无力尝试。”
英国首相斯塔默上个月在纽约之行期间会见了美国前总统特朗普。斯塔默参观了特朗普大厦，表示他想与特朗普面对面会面，因为“我非常相信世界舞台上的个人关系”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/trump-complaint-uk-labour-party</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列确认已击毙真主党下一任领导人哈希姆·萨菲丁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/22/israel-confirms-killing-of-presumed-next-leader-of-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/22/israel-confirms-killing-of-presumed-next-leader-of-hezbollah</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生试用世界上第一种针对呕吐菌诺如病毒的疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/23/doctors-trial-worlds-first-vaccine-against-vomiting-bug-norovirus</link>
      <description><![CDATA[2024-10-22T23:01:01Z护士准备给病人接种疫苗的剪影医生已经开始试验世界上第一种针对呕吐病毒诺如病毒，希望这种疫苗能带来巨大的健康和经济效益。
诺如病毒会引起疾病和腹泻，并可在密切接触的人之间迅速传播，疫情经常发生在医院、养老院、学校和托儿所。
虽然大多数人在两到三天内就会康复，但这种病毒可能很严重，尤其是对非常年幼、年老或免疫系统较弱的人。
英国全科医生、该试验的国家首席研究员帕特里克·摩尔博士表示，目前世界上还没有批准的诺如病毒疫苗，而病情严重的人只是接受静脉输液。
摩尔补充说，病毒带来的负担非常巨大，全球每年约有 6.85 亿例病例和 20 万人死亡。据估计，英国每年约有 400 万例诺如病毒病例，仅英格兰一年就有 12,000 人住院。
“在英国，诺如病毒估计每年给 NHS 造成约 1 亿英镑的损失，如果算上收入损失，则约为 3 亿英镑，”Moore 说道。
这项名为 Nova 301 的 3 期临床试验将持续两年，将招募 25,000 名成年人，重点是 60 岁以上的人，这些成年人来自日本、加拿大和澳大利亚等国家。
总共有 27 个 NHS 初级和二级护理点将参与该试验，从 10 月下旬开始招募约 2,500 名参与者。该团队补充说，他们还将使用移动设备，让人们更容易参与。
这项研究的英国分支是 10 年Moderna-UK 战略伙伴关系的一部分，涉及国家健康与护理研究所 (NIHR)、卫生和社会保健部 (DHSC)、英国卫生安全局 (UKHSA) 和生产疫苗的制药公司 Moderna 之间的合作。
在试验中，一半的参与者将被随机分配接种新疫苗，另一半将接受盐水注射作为安慰剂。
诺如病毒疫苗基于 mRNA 技术——Moderna 和辉瑞/BioNTech 等公司在开发其 Covid 疫苗时使用的一种方法疫苗。
此类疫苗的工作原理是将单链分子（mRNA）引入人体细胞。mRNA 携带指令，这些指令可被细胞内的机器用来制造与病毒相关的蛋白质。然后，这些蛋白质会触发人体的免疫系统，提供保护，防止未来与病毒本身的接触。
就新疫苗而言，mRNA 携带制造三种不同类型诺如病毒蛋白质外壳的指令，从而形成无害的病毒样颗粒，从而触发抗体的产生。
尽管该团队表示，早期的疫苗试验表明，它在人体中产生了强烈的免疫反应，但新的试验旨在探索疫苗是否对病毒本身有效，如果有效，保护能持续多久。
“我们认为至少 65% [有效率] 或更高才具有临床意义，”Moderna 的 Doran Fink 博士说。
如果诺如病毒疫苗被证明成功，该公司预计将在 2026 年向监管机构提交营销申请，审查过程预计需要长达一年的时间。还将在青少年和年幼儿童中进行进一步试验。
南安普顿大学教授、NIHR 疫苗创新途径联合临床负责人 Saul Faust 补充说，成功的疫苗将有助于维持养老院的正常运转，以便人们可以探望亲人，而 Moore 表示，这将有助于防止体质虚弱的人变得更加虚弱。
“如果试验不能使个人受益，我们就不会以这样的速度进行试验，”Faust 说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/23/doctors-trial-worlds-first-vaccine-against-vomiting-bug-norovirus</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珀斯男子因坏血病接受治疗，生活成本危机使“过去的疾病”卷土重来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/23/perth-man-treated-for-scurvy-as-cost-of-living-crisis-brings-back-disease-of-the-past</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/23/perth-man-treated-for-scurvy-as-cost-of-living-crisis-brings-back-disease-of-the-past</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当劳四分之一磅汉堡引发多州大肠杆菌疫情 一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/e-coli-outbreak-mcdonalds-quarter-pounders</link>
      <description><![CDATA[2024-10-22T21:55:01Z麦当劳四分之一磅汉堡。一场大肠杆菌 大肠杆菌疫情导致至少一美国公共卫生部门周二表示，一例死亡病例与麦当劳“四分之一磅”汉堡有关。
美国疾病控制与预防中心表示，此次与折扣三明治有关的疫情已蔓延至 10 个州，共计 49 例。此次疫情中已有 10 人住院。
“这是一次快速的疫情调查。大多数患者报告食用了麦当劳的四分之一磅汉堡，调查人员正在迅速确认哪种食品成分受到污染，”CDC 表示。
该机构指出，“麦当劳已撤下这些汉堡的原料”，部分州将无法购买。官员表示，大多数患病的人都在科罗拉多州和内布拉斯加州。
该机构表示，麦当劳正在与调查人员合作，查明是哪种成分导致人们患病。在调查期间，该公司已在某些州停止使用“新鲜洋葱片”和 1/4 磅牛肉饼。
大肠杆菌的症状包括极度胃痉挛和腹泻，以及呕吐。症状通常在摄入细菌后三到四天出现。
大多数人无需治疗即可在五到七天内康复。然而，疾病预防控制中心表示，有些人可能会出现严重的肾脏问题，需要住院治疗。
麦当劳在其网站上的一条消息中表示，安全是“我们的首要任务，我们绝不会妥协”，因此，“这就是为什么我们在某些州爆发大肠杆菌疫情后采取迅速果断的行动”。
该公司表示，初步调查结果表明，一组“疾病”可能与切片洋葱有关，这种洋葱由一家供应商生产，该供应商向三个配送中心提供葱属植物。所有当地餐馆都被告知要从菜单上撤下这款汉堡，该公司还暂时停止了受影响地区的洋葱丝分销。
该公司暂时从科罗拉多州、堪萨斯州、犹他州和怀俄明州以及爱达荷州、爱荷华州、密苏里州、蒙大拿州、内布拉斯加州、内华达州、新墨西哥州和俄克拉荷马州部分地区的餐馆撤下四分之一磅汉堡。
麦当劳还表示，它正在与供应商密切合作，增加四分之一磅汉堡的供应，但“与此同时，所有其他菜单项目，包括其他牛肉产品（包括芝士汉堡、汉堡包、巨无霸、双层麦当劳和双层芝士汉堡）均不受影响，可以继续供应”。
此前，前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 出现在宾夕法尼亚州的一家麦当劳，进行有预谋的竞选活动。特朗普端上炸薯条，并在炸锅后面待了几分钟，试图嘲笑大学期间在麦当劳工作过的卡马拉·哈里斯；他声称，哈里斯并没有在这家快餐店工作，但没有证据。
这次汉堡事件是最近发生的一系列涉及受感染食品的事件之一。本月初，约有 1200 万磅肉类因可能受到李斯特菌污染而被召回。
今年夏末，与Boar’s Head 熟食店肉类有关的李斯特菌食物中毒爆发，导致数十人患病，数人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/22/e-coli-outbreak-mcdonalds-quarter-pounders</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>