<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 09:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 面临首相问答，因为泄露的财政部数据显示，明年国家养老金将增加 400 多英镑——英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/sep/04/keir-starmer-pmqs-treasury-state-pension-rise-winter-fuel-labour-conservative-leadership-uk-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T07:55:16ZBridget Phillipson 和 Keir Starmer 在教室里获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/sep/04/keir-starmer-pmqs-treasury-state-pension-rise-winter-fuel-labour-conservative-leadership-uk-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国指控哈马斯领导人 10 月 7 日发动袭击并推动“最终”停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/04/israel-gaza-war-live-us-charges-hamas-leaders-7-october-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T08:19:18Z一名巴勒斯坦民防成员站在加沙城北部 Sheikh Radwan 街区一栋遭以色列轰炸而起火的建筑物附近。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/04/israel-gaza-war-live-us-charges-hamas-leaders-7-october-attack</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰议会议长称，乌克兰外交部长已提出辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/ukraine-foreign-minister-dmytro-kuleba-tenders-resignation-says-parliamentary-speaker</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T06:30:27Z乌克兰外交部长德米特罗·库列巴据乌克兰议会议长鲁斯兰·普京称，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴已提交辞职信。斯特凡丘克。
斯特凡丘克表示，议员们将讨论辞职请求。
据报道，周三的这一举动正值泽连斯基内阁更大规模改组之际，多名部长已辞职，一名总统助理被解雇。几个月来，一直有传言称政府即将改组。
据报道，其他已提交辞呈的关键部长包括负责领导乌克兰加入欧盟的副总理奥尔哈·斯特凡尼希娜 (Olha Stefanishyna) 和负责监督武器生产和开发的战略工业部长奥列克桑德·卡米申 (Oleksandr Kamyshin)。一些辞职者最终可能会在政府中担任其他职位。
泽连斯基在周二晚间的讲话中表示，将进行改革以加强政府。他说：“秋天对乌克兰来说非常重要。我们必须建立国家机构，以便乌克兰实现我们需要的所有结果……我们必须加强政府的一些领域，人事决定已经准备好了。”
执政党人民仆从党议会派系负责人大卫·阿拉卡米亚周二表示：“正如承诺的那样，本周可以预期政府将进行重大改组。内阁中超过 50% 的部长级工作人员将被更换。明天我们将进行一天的解雇，后天将进行一天的任命。”
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/ukraine-foreign-minister-dmytro-kuleba-tenders-resignation-says-parliamentary-speaker</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷根向破坏社区道歉，但在巴黎奥运会表演被病毒式传播后捍卫纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/04/raygun-rachael-gunn-apology-breakdancing-paris-olympics-australia</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T05:26:35ZRacheal “Raygun” Gunn 自从她在巴黎奥运会上备受争议的表现登上全球头条新闻以来，首次接受了坐下来的采访。Rachael “Raygun” Gunn 向 breaking 社区道歉，并表示她的“记录证明”她是澳大利亚最好的 B-girl，这是她在巴黎奥运会上备受争议的亮相登上全球头条新闻后的首次坐下来接受采访。
这位澳大利亚霹雳舞者在比赛循环赛阶段被淘汰后，成为国际争议的焦点，因为她的表演动作包括像袋鼠一样跳跃和在地板上挥舞。
完整的采访将于周三晚上在 The Project 上播出，但预先录制的采访摘录发表在 news.com.au 上，显示 Gunn 向霹雳舞界道歉，因为有人批评她损害了这门艺术形式的声誉。

相关：Raygun 下一步会做什么？我预见到一份非常有利可图的职业 | Dee Madigan

“听到这些批评真的很难过，”她告诉 The Project 主持人 Waleed Aly。
“我对社区所经历的强烈反对感到非常抱歉，但我无法控制人们的反应。”


注册 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

当 Aly 问她是否认为自己是该国最好的女性 breaker 时，麦考瑞大学学者 Gunn 说：“我认为我的记录说明了这一点。”



Rachael Gunn，又名 Raygun，将于 8 月 9 日参加 2024 年巴黎奥运会。 摄影：Dan Himbrechts/AAP


她还谈到了人们对她表现的反应，以及在被记者追赶到街上时的感受。
“那真的很疯狂，”她说。
“如果有人追我，我该怎么办？但那确实让我陷入了恐慌。”
此前，冈恩在社交媒体上发表声明，其中冈恩将对她表演的反响描述为“毁灭性的”。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_21962fea-f1ad-4e13-9b7b-401c95b46ca3__ 



她感谢支持者，但补充说，她没有意识到她的参赛“也会招致如此多的仇恨，坦率地说，这已经相当毁灭性的”。

相关：“它不能反映我们”：当地 B-girls 表示，全球对 Raygun 在巴黎奥运会上表现的嘲笑影响了澳大利亚的舞台

“虽然我出去玩得很开心，但我确实非常认真地对待它。我拼尽全力为奥运会做准备，我付出了一切，真的。”
主持人补充说，她将在欧洲停留几周，并“很乐意在返回澳大利亚后回答更多问题”。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_4244d11a-12f8-4240-90d6-52a61bc8e65c__ 



冈恩在三场循环赛中全部落败，总比分 54-0，这导致网上和一些主流媒体对她的表现和形象做出了敌意回应。
– 澳大利亚联合通讯社。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/04/raygun-rachael-gunn-apology-breakdancing-paris-olympics-australia</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，业余体育运动的好处大于脑震荡风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/04/concussion-risks-outweighed-by-benefits-amateur-sport-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T04:00:32Z橄榄球联盟比赛中的边线球一项重要的新研究发现，业余运动中的脑震荡与认知能力下降的长期风险并没有增加有关，而且运动可能对大脑产生“保护”作用。大脑。
这项令人惊讶的结果发表在《神经病学、神经外科和精神病学杂志》上，基于对 15,000 多名年龄在 50 至 90 岁之间的参与者的一生脑震荡史的分析，使其成为同类研究中规模最大的研究。

相关：阿拉巴马州青少年头部受伤死亡引起高中橄榄球运动的警觉

值得注意的是，埃克塞特大学、新南威尔士大学悉尼分校、牛津大学和哈佛大学的研究人员还发现，报告运动相关脑震荡的人实际上比报告没有脑震荡的人认知表现略好。
该论文的作者之一，Prof牛津大学的 Vanessa Raymont 表示，该研究结果可能对接触性运动产生政策影响。
“这项研究表明，运动可能带来的长期益处可能超过脑震荡的任何负面影响，这可能对接触性运动参与的政策决策产生重要影响，”她说。“也可能与运动无关的头部损伤导致的脑损伤比运动相关的脑震荡更大。”
然而，作者强调，他们的研究结果并不适用于职业运动中的脑震荡，因为职业运动中的脑震荡“往往更频繁、更严重、更令人衰弱”。
在 15,214 名研究参与者中，39.5% 的人报告至少发生过一次脑震荡，3.2% 的人报告至少发生过一次中度至重度脑震荡。研究人员随后比较了运动相关脑震荡 (SRCS) 患者（零次、一次、两次和三次或三次以上）与因跌倒、车祸、袭击和其他原因而遭受非运动相关脑震荡的患者（零次、一次、两次和三次或三次以上）的认知功能。SRC 组的工作记忆比未经历过 SRC 的人高出 4.5 个百分点，推理能力比没有脑震荡的人高出 7.9%。
该结果受到了 Progressive Rugby 教授 John Fairclough 的广泛欢迎。 “这项回顾性研究支持了这样的论断：与精英运动相比，社区运动相对安全，脑震荡和长期神经风险主要被其所享有的身体、心理和社会利益所抵消，”他说。
“所有接触性运动都存在风险，但通过持续采取措施进行教育、降低风险并确保严格遵守脑震荡协议，我们始终认为社区运动可以继续变得更加安全和可持续。”
然而，Fairclough 警告说，仍然存在“对儿童参与接触性运动的合理担忧”，并表示需要进行更多研究“以确定青少年在大脑处于关键发育时期时接触接触性运动的风险”。
他说：“同样值得注意的是，这项研究并不是为确定职业球员的风险而设立的，他们所遭受的冲击次数和频率远远高于退行性脑病，包括慢性创伤性脑病 (CTE)相关。”
脑损伤慈善机构 Headway 的首席执行官 Luke Griggs 在回应中更加谨慎。“这项研究支持了一些与脑震荡有关的既定原则，”他说。“例如，我们知道大多数单一事件脑震荡不会对个人产生持久影响。
“但是，我们必须谨慎确保这些数据不被误解。任何关于运动和心血管锻炼可以消除脑震荡影响的推论都存在根本风险。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/04/concussion-risks-outweighed-by-benefits-amateur-sport-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰河流和海滩的污水分布范围远比人们意识到的要广</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/04/sewage-in-scotlands-rivers-and-beaches-far-more-widespread-than-realised</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T04:00:31Z一条湍急的河流穿过森林山丘环境监督机构表示，苏格兰河流和海滩的污水污染比人们意识到的要普遍得多，因为部长们未能认真对待这个问题发现。
苏格兰环境标准局 (ESS) 表示，去年发生了数千起污水溢流事件，该国近一半的暴雨溢流排放污水超过 50 次。
其中，三分之一的地点排放污水至少 100 次，四个地点排放污水超过 500 次。这些事件很少公开披露；大多数事件都无法证明是例外。
“很明显，一些地点的溢流频率远远超出预期”，该机构表示，人类健康和环境面临风险。与英格兰不同，英格兰几乎所有的流出物都受到监控，而苏格兰只有 8% 的流出物受到检查。
苏格兰自由民主党领袖亚历克斯·科尔-汉密尔顿 (Alex Cole-Hamilton) 表示，这些发现“令人沮丧”，并对苏格兰水务公司（一家公营企业）和负责监管水质的苏格兰环境保护署 (Sepa) 的能力提出了严重质疑。
ESS 表示，苏格兰的规定过于模糊，也与欧洲的最佳实践脱节。苏格兰的规定可以追溯到 1994 年，自 1998 年（即苏格兰议会成立的前一年）以来一直没有修订。
ESS 补充说，如果苏格兰议会想跟上今年 4 月更新的欧盟规则，就需要引入新的、更严格的规定。

相关：一大群领航鲸在奥克尼海滩搁浅后几乎被消灭

该机构首席执行官马克·罗伯茨 (Mark Roberts) 表示，部长们还必须公布允许溢流的特殊情况的明确规则。苏格兰水务公司和 Sepa 必须改进其数据和监测，并有六个月的时间来做出回应。
“尽管公众高度关注，但苏格兰缺乏关于暴雨溢流的运行和影响的透明信息，”他说。
Cole-Hamilton 表示：“我们希望看到苏格兰维多利亚州的污水网络得到更新；每个污水倾倒场都受到监测，并公布减少污水排放的约束性目标；苏格兰河流的蓝旗系统；以及全面禁止在受保护的区域（如沐浴水域）排放污水。”
苏格兰代理净零排放和能源大臣 Gillian Martin 表示，苏格兰水务公司已经在考虑增加监测力度，而部长们则致力于让苏格兰遵守欧盟更严格的规定。
“报告强调，气候变化、消费者行为和人口增长都对苏格兰的污水处理系统构成了挑战，”她说。 “未来我们需要确保雨水以更可持续的方式排出，而不是流入下水道。”
苏格兰水务公司发言人表示：“我们将花时间充分考虑 ESS 报告的建议以及苏格兰政府和 Sepa 对该报告的回应。但是，我们已经在与环境监管机构联络，开展工作并投资改进，该监管机构将按照 ESS 的建议行事，ESS 确认大多数排放不太可能导致环境污染。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/04/sewage-in-scotlands-rivers-and-beaches-far-more-widespread-than-realised</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格兰菲尔调查最终报告出炉，涉事公司准备接受批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/final-grenfell-inquiry-report-released-as-companies-involved-brace-for-criticism</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/final-grenfell-inquiry-report-released-as-companies-involved-brace-for-criticism</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾逃亡市长郭爱丽丝在印尼被捕，官员称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/alice-guo-philippine-fugitive-mayor-arrest-indonesia-alleged-china-ties-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T01:30:01ZAlice Guo在离开菲律宾后在印尼被捕，尽管她是参议院逮捕令的对象。被控与中国犯罪集团有联系的菲律宾逃亡前市长Alice Guo在印尼被捕，马尼拉司法部在一份声明中表示。
郭文贵，又名中国公民郭华平，因拒绝参加国会对其涉嫌犯罪关系的调查而被菲律宾参议院通缉。她否认了这些指控，坚称自己是菲律宾本土公民，面临“恶意指控”。

相关：干邑、乌龟和粉色条纹直升机：菲律宾失踪市长 Alice Guo 之谜

菲律宾司法部表示，菲律宾移民局证实了这一逮捕，并补充说，郭“被印尼警方拘留在 Jatanras Mabes Polri”。
该部门表示，郭于周二午夜前在印尼雅加达的坦格朗市被捕。
菲律宾执法机构，包括反洗钱局反洗钱委员会（AMLC）上个月联合向司法部提起了针对郭文贵和其他 35 人的多项洗钱指控。AMLC 指控郭文贵及其同谋洗钱超过 1 亿比索（180 万美元），这些钱都来自犯罪活动。
郭文贵被免去塔拉克省班班镇镇长的职务，菲律宾反犯罪机构称，她涉嫌于 7 月逃离该国，使用菲律宾护照前往马来西亚和新加坡，然后于 8 月前往印度尼西亚。
参议院于 5 月开始对她的事务进行调查，此前当局3 月突袭了班班镇的一家赌场，揭露了执法官员所说的在市长部分拥有的土地上建造的设施中实施的诈骗行为。
当局发现了约 1,000 名工人，其中包括人口贩运的受害者，还有豪华别墅、高端汽车和昂贵的白兰地。
郭的下落已经一段时间不明，由于她未出席听证会，参议院已向她发出逮捕令。她的律师说，听证会让她受到了精神创伤，包括社交媒体上的反应，她的回答遭到了广泛嘲笑。
在之前一次听证会上，郭女士似乎无法回答有关她童年的问题，她说她在班班的一个养猪场长大，由一位名叫鲁比林的老师在家教育。一位参议员发现的学校记录似乎也与她关于受教育地点的说法相矛盾。
市长很难提供有关她童年的具体信息，导致总统在 5 月份表示：“我们很困惑——她来自哪里？”
选举委员会随后发现，她的选举记录上的指纹与一名中国公民的指纹相符。一名参议员在听证会上提出指控，称郭文贵可能是中国间谍或罪犯。
郭文贵说，她不是间谍，而是土生土长的菲律宾人，是一名中国男子和他的妻子的帮手（菲律宾人）的“私生子”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/alice-guo-philippine-fugitive-mayor-arrest-indonesia-alleged-china-ties-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基开始改组，乌克兰人因波尔塔瓦袭击而震惊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/ukraine-war-briefing-zelenskiy-reshuffle-begins-ukrainians-reel-from-poltava-strike</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/ukraine-war-briefing-zelenskiy-reshuffle-begins-ukrainians-reel-from-poltava-strike</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“台风让我无法上学”：韩国气候里程碑胜利背后的孩子们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/typhoons-have-prevented-me-going-to-school-the-children-behind-south-koreas-landmark-climate-win</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/typhoons-have-prevented-me-going-to-school-the-children-behind-south-koreas-landmark-climate-win</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰将对国际游客征收近三倍的旅游税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/new-zealand-to-nearly-triple-tourist-tax-for-international-visitors</link>
      <description><![CDATA[2024-09-03T23:20:03Z新西兰南岛奥塔加瓦卡蒂普湖新西兰政府表示，将把游客的入场费提高近三倍，这引发了主要旅游部门的批评，称更高的征税将阻碍游客。
政府周二在一份声明中表示，将从 10 月 1 日起将国际游客和保护及旅游费用从 35 新西兰元提高到 100 新西兰元（61.85 美元），以“确保游客在访问新西兰期间为公共服务和高质量体验做出贡献”。
澳大利亚人和来自大多数太平洋国家的游客免征该税。
与许多受欢迎的全球旅游景点一样，新西兰一直在努力应对游客对自然环境的影响，基础设施因大量游客而捉襟见肘。 35 美元的费用于 2019 年 7 月推出，但这不足以支付如此多游客的费用。

相关：巴塞罗那计划提高几个小时游轮乘客的旅游税

政府表示，这项费用具有竞争力，并有信心新西兰将继续被视为有吸引力的游客目的地。
旅游部长 Matt Doocey表示，征税可确保“国际游客为高价值保护区和项目做出贡献，例如支持国家公园的生物多样性。”
然而，该国旅游业协会认为，更高的费用将打击游客的积极性，尤其是因为该行业曾经是新西兰最大的出口收入来源，目前仍在努力从Covid-19 大流行期间实施的严格边境封锁中恢复过来。
“新西兰的旅游业复苏落后于世界其他地区，这将进一步削弱我们的全球竞争力，”该协会首席执行官丽贝卡·英格拉姆 (Rebecca Ingram) 表示。
去年，有超过 320 万游客访问了新西兰，其中包括 130 万澳大利亚人。
受旅游税影响的国家包括美国、中国、英国、印度、韩国和德国，这些国家去年共贡献了 100 万游客。
新西兰统计局周二公布的数据显示，截至 6 月 30 日的一年，新西兰的旅游出口收入为 149.6 亿新西兰元，较疫情前下降 5%。据该局称，游客人数约为边境关闭前水平的 80%。
新西兰政府最近还提高了访客签证费用，并有提议提高地区机场的收费。
新西兰机场首席执行官 Billie Moore 表示，这是“对我们行业造成的三重打击，该行业正在努力实现新西兰的经济复苏”。
路透社和澳大利亚联合通讯社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/new-zealand-to-nearly-triple-tourist-tax-for-international-visitors</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明光污染正在导致城市蜘蛛的大脑萎缩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/04/light-pollution-is-shrinking-the-brains-of-city-dwelling-spiders-study-says</link>
      <description><![CDATA[2024-09-03T23:01:23Z研究中研究的澳大利亚花园圆网蜘蛛。新研究表明，光污染正在使城市蜘蛛的大脑萎缩，这可能会影响它们攀爬和捕猎的能力。
发表在《生物学快报》杂志上的一项研究发现，将幼年园蛛暴露在光污染下会降低它们的大脑发育，尤其是在用于视觉的区域。
共同作者、墨尔本大学教授 Therésa Jones 研究光污染对无脊椎动物的生态影响，她表示，大脑结构的变化可能会阻碍蜘蛛做日常事情的能力，比如觅食和在复杂环境中导航。

相关：一位鲜为人知的 17 世纪女科学家如何改变了我们了解昆虫

她说，光污染对蜘蛛来说可能是个坏消息，对人类也有影响。
“我们与光周期的悠久历史现在正在被彻底改变，我们在野生动物身上看到的影响反映了我们在医学领域和人类文献中看到的一些影响，”她说。
琼斯教授说，人类和蜘蛛都会在夜间产生褪黑激素，这是一种重要的化学物质，可作为抗氧化剂和昼夜节律的驱动因素。她说，光污染会干扰这些过程，影响繁殖、生存、免疫功能和一系列生理过程。
她说，蜘蛛为了解光污染的影响提供了一个模型。 “是的，它有八条腿……显然我们不能把人的脑袋挖出来然后做 CT 检查，但我们可以用蜘蛛来观察一些影响。”
琼斯教授十多年来一直在研究夜间人造光的生态影响。她说，这项研究是全球首次测量光污染对无脊椎动物大脑结构的影响。
主要作者、墨尔本大学研究员尼古拉斯·威尔莫特 (Nikolas Willmott) 从墨尔本各地的黑暗地点收集了 20 只雌性花园圆网蜘蛛和 10 只雄性幼年花园圆网蜘蛛。
这些蜘蛛被放置在专门的实验室中，每周两次喂食蟋蟀，其中一半暴露在相当于站在路灯下的光照条件下。
一旦蜘蛛成熟 - 雄性 35 天，雌性 50 天 - 科学家就会将它们冷冻并取出大脑。
琼斯说，这些蜘蛛很漂亮，体型相当粗壮，身体长达 3 厘米，腿可以伸展得更长。但是它们的大脑“很小”，大约相当于圆珠笔笔尖的大小。
使用微型 CT 扫描仪（一种比用于人类的扫描仪更小、分辨率更高的扫描仪），研究小组测量并分析了蜘蛛的大脑。
在暴露于人造光条件下的组中，他们发现与对照组蜘蛛相比，它们大脑中称为主要视觉通路的部分较小。
昆士兰大学研究光污染影响的生态学家 Loren Fardell 博士表示，来自路灯、房屋和城市的人造光对野生动物有很多影响。
她说，夜间污染可能会分散动物的正常反应，并以干扰其运动和方向的方式误导它们。例如，在海龟孵化阶段或鸟类或飞蛾迁徙阶段，这尤其成问题。
“许多澳大利亚动物都是夜间活动，夜间人造光会改变它们对自然光周期的感知，从而对它们产生严重影响，”她说。
她说，澳大利亚许多地方议会现在都在实施暖色低照度照明，减少照明时间，并划定黑暗区域和公园。家庭也可以提供帮助，尽量减少室外照明，拉上窗帘，防止室内灯光照到室外。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/04/light-pollution-is-shrinking-the-brains-of-city-dwelling-spiders-study-says</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人因 10 月 7 日袭击以色列而遭美国指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/hamas-leaders-charged-us-7-october-attack-israel-yahya-sinwar-ismail-haniyeh-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-09-03T23:08:56Z哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 因 10 月 7 日袭击以色列南部地区而受到美国司法部指控，此次袭击造成 1,200 人死亡。 美国宣布对哈马斯高层领导人提起刑事指控，指控他们在策划、支持和实施 10 月 7 日发生在以色列南部的袭击事件中所扮演的角色。
针对该激进组织首领 Yahya Sinwar 和至少另外五人的指控被指控策划了这次袭击，造成 1,200 人死亡，其中包括 40 多名美国人。
那次袭击引发了以色列对加沙地带的袭击，造成 40,800 多名巴勒斯坦人死亡，并摧毁了大部分领土。

相关：统治加沙的激进组织哈马斯是什么？

“正如我们在诉状中所述，这些被告——拥有伊朗政府的武器、政治支持和资金，以及 [真主党] 的支持——领导了哈马斯摧毁以色列国并谋杀平民以支持这一目标的努力，”司法部长梅里克·加兰德在一份声明中说。
“今天公布的指控只是我们针对哈马斯行动各个方面的努力的一部分。这些行动不会是我们的最后一次，”加兰德说。 “叶海亚·辛瓦尔和哈马斯的其他高层领导人今天被指控策划了该恐怖组织数十年来的大规模暴力和恐怖活动——包括 10 月 7 日的袭击。”
起诉书列出了六名被告，其中三人已经死亡。活着的被告是辛瓦尔，据信他藏匿在加沙；哈立德·马沙尔，驻扎在多哈，是该组织侨民办公室负责人；以及驻黎巴嫩的哈马斯高级官员阿里·巴拉卡。

相关：哪些国家禁止或限制向以色列出售武器？

已故被告分别是前哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh)，他于7 月在德黑兰被暗杀；军事部门负责人穆罕默德·戴夫 (Mohammed Deif)，以色列称他在 7 月的一次空袭中丧生；以及以色列称在 3 月份的袭击中丧生的副军事指挥官马尔万·伊萨。
伊朗指责以色列对哈尼亚的死负有责任。以色列官员尚未声称对此负责。
据司法部官员称，美国检察官于 2 月份对这六人提出指控，但对投诉保密，希望能够逮捕哈尼亚。
司法部决定在哈尼亚死后公开指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/hamas-leaders-charged-us-7-october-attack-israel-yahya-sinwar-ismail-haniyeh-gaza</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰麦凯恩的儿子表示他将投票给民主党，并抨击特朗普访问阿灵顿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/03/mccain-trump-arlington-democrat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/03/mccain-trump-arlington-democrat</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约州州长前助理被指控为中国政府代理人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/03/kathy-hochul-aide-ny-china-agent</link>
      <description><![CDATA[2024-09-03T18:16:10Z一位身穿蓝色西装的女士在讲话一位曾为前州长Andrew Cuomo和现任州长Kathy工作的前纽约州政府官员联邦检察官在一份冗长的起诉书中透露，霍楚尔于周二被指控担任中国政府的未公开代理人。
琳达·孙（Linda Sun）在升任霍楚尔的副幕僚长之前曾在纽约州政府担任过多个职位。周二上午，她与丈夫克里斯·胡（Chris Hu）一起在长岛价值 350 万美元的家中被捕。
起诉书称，检察官称，孙应中国官员的要求，阻止台湾政府代表进入州长办公室，影响纽约政府的信息传递，使其与中国政府的优先事项保持一致，并试图为纽约的一位高级政客访问中国提供便利。胡被指控犯有洗钱阴谋、银行诈骗阴谋和滥用身份识别手段罪。
起诉书称，作为回报，她和丈夫获得了一些好处，包括帮助胡在中国开展商业活动，以及未披露的中国乐团和芭蕾舞团的演出门票。起诉书还说，一名中国政府官员的私人厨师准备了“南京式盐水鸭”，送到孙父母的家中。
起诉书称，这对夫妇随后洗白了这些收益，用它们购买了位于曼哈塞特的房产、价值 190 万美元的夏威夷公寓和豪华轿车，包括一辆 2024 年的法拉利。
美国检察官 Breon Peace 表示：“正如指控的那样，被告和她的丈夫表面上是作为纽约州行政会议的副参谋长为纽约人民服务，但实际上他们致力于促进中国政府和中国共产党的利益。” “这项非法计划使被告的家人获利数百万美元。”
孙的律师 Seth DuCharme 没有立即回复寻求评论的电子邮件。布鲁克林美国检察官办公室的一位发言人表示，孙和胡预计将于周二下午首次出庭。
起诉书概述了 2021 年 1 月孙与中国驻纽约领事馆官员的一系列交流，当时科莫仍是州长，霍楚尔是副州长。文件中没有提及这两位领导人的名字，而是称他们为“政客-1”和“政客-2”。
在中国官员要求州长提供农历新年视频后，孙女士表示霍楚尔可能可以做到，并询问“你希望她提到哪些事情的要点”。
起诉书称，一名官员告诉她：“主要是节日祝福和对友谊与合作的希望/没有什么太政治化的内容。”
孙女士后来告诉另一名官员，她曾与霍楚尔的演讲稿撰写人就草稿发生过争执，因为演讲稿撰写人坚持要提到中国的“维吾尔族问题”。起诉书称，她承诺不会让这种情况发生，最后的演讲中也没有提到穆斯林少数民族。
7 月底，联邦调查局搜查了这对夫妇位于曼哈塞特价值 350 万美元的住宅，但当时拒绝透露细节。
根据她的 LinkedIn 个人资料，Sun 在州政府工作了大约 15 年，曾在科莫政府任职，最终成为霍楚尔的副幕僚长。个人资料称，2022 年 11 月，Sun 在纽约劳工部担任战略业务发展副专员，但几个月后，即 2023 年 3 月，她离开了那份工作。
霍楚尔办公室的一位发言人在一份声明中表示，政府在“发现不当行为证据”后解雇了 Sun。
“这个人十多年前就被行政院聘用了。我们在发现不当行为证据后于 2023 年 3 月终止了她的雇佣关系，立即向执法部门报告了她的行为，并在整个过程中协助执法部门，”声明中写道。
科莫的发言人没有立即回复通过电子邮件提出的置评请求。
孙和胡住在长岛一个名为 Stone Hill 的封闭式社区。记录显示，这对夫妇于 2021 年购买了这栋房子，但今年早些时候将其放入信托基金中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/03/kathy-hochul-aide-ny-china-agent</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>