<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 21:13:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>男子从湖区 70 米高的山脊坠落身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/man-dies-after-70-metre-fall-from-mountain-ridge-in-lake-district</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T17:48:37Z远处的山脊，山顶是蓝天一名男子从山脊坠落 70 米后死亡。
凯斯维克山地救援队表示，今年的第一次救援行动以悲剧告终，原因是周四，这名男子从湖区布伦卡思拉山的 Sharp Edge 坠落。
志愿者于下午 12:25 被叫出。一名已经在布伦卡思拉山的凯斯维克团队成员与一架直升机机组人员一起前往斯凯尔斯塔恩上方的现场。
“凯斯维克团队将尸体运回 H58，随后 H58 将该男子空运到凯斯维克 MR 基地，”该团队表示。
“非常感谢 [直升机] H58、海岸警卫队和前来协助的山地游客。我们向该男子的家人和朋友表示慰问。”
该男子的名字尚未透露。
该团队在其 Facebook 页面上表示，2024 年最后几天出现了“大量呼叫”。
它补充道：“2024 年是凯西克创纪录的一年，有 146 次呼叫和 34 次警报（无需团队部署即可处理的事件）。这只有在公众的支持和您的善意捐赠下才能实现，我们非常感谢。”
布伦卡思拉山脊步道是湖区最受欢迎的步道之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/man-dies-after-70-metre-fall-from-mountain-ridge-in-lake-district</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独立电影制片人 Jeff Baena 去世，享年 47 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/04/indie-film-maker-jeff-baena-dies-aged-47</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T17:04:33Z年轻的中年男子微笑着。独立导演兼编剧杰夫·巴埃纳（Jeff Baena）以《贝丝之后的生活》（Life After Beth）等古怪热门影片而闻名，他是该片主演奥布瑞普拉扎的丈夫，他据报道，巴埃纳去世。巴埃纳享年 47 岁。
Variety 报道称，巴埃纳的尸体于周五在洛杉矶的一所房屋中被发现。官员们没有立即提供巴埃纳的死因。
巴埃纳的《小时光》是一部以 14 世纪修道院为背景的黑色喜剧，于 2017 年上映，也是他最著名的作品之一——由普拉扎主演。普拉扎和巴埃纳从 2011 年左右开始约会，2021 年她在社交媒体帖子中透露他们已经结婚。
《综艺》杂志指出，《小时光》在一定程度上受到了乔凡尼·薄伽丘的 14 世纪经典之作《十日谈》的启发。据该媒体报道，巴埃纳研究过中世纪和文艺复兴时期。
普拉扎还主演了巴埃纳的《贝丝之后的生活》，这是一部 2014 年的僵尸主题浪漫喜剧。



演员 Dane DeHaan、Aubrey Plaza 和 Jeff Baena 出席 2014 年在纽约举行的《贝丝之后的生活》放映会。 摄影：Cindy Ord/Getty Images


Baena 还与 David O Russell 共同创作了 2004 年的喜剧《我爱哈克比》。这部独立电影以阴郁的幽默探索了存在主义的悲哀。该片演员阵容星光熠熠，包括演员达斯汀·霍夫曼、娜奥米·沃茨、杰森·舒瓦兹曼、莉莉·汤姆林、裘德·洛、艾拉·菲舍尔和马克·沃尔伯格。
巴埃纳出生于迈阿密，曾就读于纽约大学。据《人物》杂志报道，毕业后，巴埃纳搬到洛杉矶从事电影事业。
据 Deadline 报道，巴埃纳的遗属包括普拉扎、母亲芭芭拉·斯特恩、继父罗杰·斯特恩、父亲斯科特·巴埃纳、继母米歇尔·巴埃纳和兄弟​​布拉德·巴埃纳，以及继兄弟姐妹比安卡·加贝和杰德·弗鲁克斯曼。
洛杉矶验尸官办公室尚未公布有关巴埃纳死亡原因或方式的任何信息，该机构也没有立即回应询问请求评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/04/indie-film-maker-jeff-baena-dies-aged-47</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议者在伦敦游行，要求释放迪拜监狱的十几岁男孩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/protesters-march-london-release-marcus-fakana-teenage-boy-dubai-jail</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T16:50:23Z抗议者举着“把马库斯带回家”的标语抗议者在伦敦市中心游行，呼吁释放一名因与一名 17 岁的英国人发生性关系而被关押在迪拜监狱的青少年
来自伦敦北部托特纳姆热刺的马库斯·法卡纳上个月因在 9 月度假期间与一名现已年满 18 岁的女孩发生性关系而被定罪，随后被入狱。
阿拉伯联合酋长国 (UAE) 的法定年龄为 18 岁。女孩的母亲向阿联酋当局举报了他。
周六，活动人士在威斯敏斯特游行，举着写有“把马库斯带回家”的横幅，从议会广场走到唐宁街。



据英国广播公司报道，活动人士声称马库斯·法卡纳被单独监禁。 照片：Vuk Valcic/Alamy Live News


据英国广播公司报道，活动人士声称法卡纳被单独监禁，并被切断了任何电话联系。
英国外交、联邦和发展办公室表示，它正在支持一名在阿联酋的英国男子。
法卡纳自 9 月被捕以来一直处于保释状态，住在迪拜。12 月 30 日，他向阿联酋当局自首。
他在一份声明中感谢支持者，并表示：“感谢在我抗争期间支持我的所有人。这是一场漫长的抗争，但在我的救世主耶稣基督的指引下，没有什么是困难的。我感谢所有向我和我的信仰家庭捐款的人，感谢他们对我的支持。”
希望迪拜统治者谢赫·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆能赦免法卡纳。
他的家人和支持者呼吁外交大臣戴维·拉米介入。
为支持法卡纳及其家人的法律费用而设立的筹款活动已筹集到超过 50,000 英镑。
迪拜慈善机构“被拘留者”的拉达·斯特林此前告诉 BBC，法卡纳的判决“令人难以置信”。她说：“这不值得坐一年牢，不值得拆散这个家庭，毁掉这个 18 岁年轻人的一生。
“我相信，上诉后，监禁判决将被推翻，他将被允许回家。问题是，这需要多长时间，需要多少努力，无论是英国的干预还是公众的支持，告诉迪拜这是不可接受的？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/protesters-march-london-release-marcus-fakana-teenage-boy-dubai-jail</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博诺、安娜·温图尔和珍·古道尔荣获总统自由勋章</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/bono-anna-wintour-jane-goodall-receive-biden-presidential-medals-of-freedom</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T16:09:38Z从左至右：Bono、Anna Wintour 和 Jane Goodall 的头像。U2 乐队主唱 Bono、Vogue 主编 Anna Wintour 和英国自然保护主义者 Dame 珍·古德尔将获得总统自由勋章，这是美国平民的最高荣誉。
总统乔·拜登将于周六为来自政界、体育界、娱乐界和其他领域的 19 位人士颁发奖章，以表彰他们“为美国的繁荣、价值观或安全、世界和平或其他重大社会、公共或私人事业做出的杰出贡献”。
获奖者包括《角斗士二号》的演员丹泽尔·华盛顿、《回到未来》电影系列的明星和帕金森病活动家迈克尔·J·福克斯。
这并不是国家元首第一次授予波诺勋章。 2007 年，这位爱尔兰摇滚明星被授予荣誉爵士头衔，2013 年被授予法国艺术与文学勋章，2005 年被《时代》杂志评为年度人物。
博诺，本名保罗·大卫·休森，以消除贫困和支持艾滋病毒和艾滋病患者而闻名，尤其是在非洲大陆。
64 岁的博诺将与 U2 一起在拉斯维加斯的 Sphere 进行驻场演出，Sphere 是拉斯维加斯一个新的高科技场所，拥有 168,000 平方英尺的高清 LED、167,000 个扬声器，可容纳 17,000 人。
90 岁的简女爵士被认为是世界上研究黑猩猩的权威，她于 2004 年被授予女爵士头衔，并于 2021 年获得邓普顿奖，奖金超过超过 100 万英镑。
下一届自由勋章颁奖典礼将由唐纳德·特朗普主持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/bono-anna-wintour-jane-goodall-receive-biden-presidential-medals-of-freedom</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹锡烈逃脱逮捕后，数千名抗议者在首尔集会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/rival-protests-rally-seoul-south-korea-yoon-suk-yeol</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T15:24:02Z一大群抗议者举着发光灯数千名韩国抗议者在首都集会，一天前，未能逮捕该国被停职的总统尹锡烈，因为他实施了一项短暂的戒严令，导致他被弹劾。
自上个月以来，该国陷入了政治混乱，尹锡烈顽固地躲在总统官邸，周围有数百名忠诚的安全官员，他们迄今为止一直抵制检察官逮捕他的努力。

相关：调查人员放弃逮捕韩国总统尹锡烈Yeol

周六，数千名支持和反对尹某的抗议者聚集在首尔官邸前和主要道路上，要求逮捕他或要求宣布弹劾无效。
尹某的支持者、60 岁的金哲洪 (Kim Chul-hong) 表示，逮捕他可能会破坏韩国与美国和日本的安全联盟。
“保护尹总统意味着保护我们国家的安全，免受朝鲜的威胁，”他说。
韩国最大的伞式工会韩国工会联合会的成员试图游行到尹某的住所进行抗议，但被警方阻拦。
该工会表示，其两名成员被捕，另有几人在冲突中受伤。
尹某面临叛乱罪指控，这是少数不受总统豁免权保护的罪行之一，这意味着他可能会被逮捕。被判入狱，或者最坏的情况下是死刑。
如果逮捕令得以执行，尹永哲将成为首位被捕的韩国现任总统。

相关：逮捕僵局表明对被弹劾的韩国总统的蔑视

调查人员已要求一周前就任代理总统的财政部长崔相默支持逮捕令，命令总统安全部门合作。
该部门表示，两名高级官员拒绝了警方的审讯请求，理由是保护尹永哲的“性质严重”。
在周五的戏剧性场面中，尹永哲的警卫和军人保护他免受调查人员的追捕最终，他以安全问题为由取消了逮捕行动。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_6238d45e-4728-450c-9da7-039e5964e395__ 



据报道，这场对峙包括推搡，但没有开枪，逮捕令悬而未决，法院命令将于周一到期。
高级官员腐败调查办公室 (CIO) 可能会在此之前再次试图逮捕他。如果逮捕令失效，他们可以申请另一份逮捕令。
宪法法院已安排尹锡悦的弹劾审判于 1 月 14 日开始，如果他不出席，审判将在他缺席的情况下进行。
前总统卢武铉和朴槿惠在弹劾程序期间均未出庭。

相关：为什么韩国被弹劾总统尹锡悦的支持者悬挂美国国旗

尹锡悦的律师谴责周五的逮捕企图“非法且无效”，并发誓要采取法律行动行动。
专家表示，调查人员可以等待更充分的法律依据，然后再尝试逮捕被停职的总统。
庆熙大学人文学院的 Chae Jin-won 表示：“在宪法法院对弹劾动议作出裁决并剥夺他的总统头衔之前，执行逮捕可能具有挑战性。”
尹永哲本周告诉他的右翼支持者，他将为自己的政治生存“战斗到最后”。
韩国的主要安全盟友美国呼吁政治领导人努力走向“稳定的道路”。
即将离任的美国国务卿安东尼·布林肯定于周一在首尔举行会谈，一方面关注美韩关系，另一方面关注拥有核武器的朝鲜。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/rival-protests-rally-seoul-south-korea-yoon-suk-yeol</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿邮报漫画家因拒绝刊登批评杰夫·贝佐斯的漫画而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/04/washington-post-cartoonist-resigns-jeff-bezos</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/04/washington-post-cartoonist-resigns-jeff-bezos</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国北方一食品市场发生火灾，造成 8 人死亡，15 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/fire-liguang-market-zhangjiakou-northern-china-kills-people-injures</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T14:52:28Z一栋单层建筑发生火灾据官方媒体报道，中国北方一家食品市场发生火灾，至少造成 8 人死亡，15 人受伤。
黎光超市发生火灾新华社援引市场所在桥西区的一名政府官员的话称，张家口市一家市场周六中午发生火灾，两小时后基本被扑灭。
报道称，火灾原因正在调查中。
传统食品市场往往挤满了寻求比超市更低价格的购物者。
火源范围广泛，从煤气瓶到烤肉用的木炭和丢弃的香烟，而老化的基础设施，如地下煤气管道，也被归咎于火灾和爆炸。
张家口位于河北省，与北京接壤，是2022年冬季奥运会的主办城市。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/fire-liguang-market-zhangjiakou-northern-china-kills-people-injures</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 明知其直播功能允许儿童剥削，州诉讼称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/tiktok-knew-its-livestreaming-feature-allowed-child-exploitation-state-lawsuit-alleges</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/tiktok-knew-its-livestreaming-feature-allowed-child-exploitation-state-lawsuit-alleges</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚大马士革机场恢复国际航班</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/syria-to-resume-international-flights-at-damascus-airport</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T13:36:25Z一名机场工作人员在一架大型飞机前，将两根红色警棍举过头顶在推翻总统巴沙尔后，叙利亚大马士革的主要机场将恢复国际航班，此前商业航班暂停al-Assad。
“我们宣布，我们将从[周二]开始接收往返大马士革国际机场的国际航班，”国家通讯社Sana援引民航和航空运输总局局长Ashhad al-Salibi的话说。
“我们向阿拉伯和国际航空公司保证，我们已经在合作伙伴的帮助下开始恢复阿勒颇和大马士革机场的运营，以便他们能够迎接来自世界各地的航班。”
国际援助飞机和外国外交代表团已经降落在叙利亚。国内航班也已恢复。

相关：法国和德国外交部长“希望与叙利亚建立新关系”

周四，卡塔尔航空公司宣布将在近 13 年后恢复飞往叙利亚首都的航班，从周二开始每周三班。
卡塔尔官员上个月告诉法新社，多哈已向叙利亚新当局提供帮助，以恢复大马士革机场的运营。
12 月 18 日，自 10 天前伊斯兰主义领导的叛军推翻阿萨德以来的首班航班从大马士革机场起飞飞往该国北部的阿勒颇，法新社记者报道称。
一架埃及援助飞机于周六降落在叙利亚大马士革机场，运送着阿萨德被推翻后开罗的第一批人道主义物资。
埃及外交部在一份声明中表示，这架载有 15 吨物资的民用货机是“埃及支持兄弟的叙利亚人民的承诺”的一部分。
据国家通讯社 Al-Qahera News 报道，这批由埃及红新月会提供的物资已移交给叙利亚红新月会，其中包括帐篷、毯子、食物和医疗用品。
据沙特官方通讯社报道，沙特阿拉伯于周三启动了通往叙利亚的人道主义空中桥梁，运送食物、住所和医疗用品。
叙利亚正遭受 13 年内战和西方严厉制裁的困扰，阿萨德政权上个月在叛军的进攻中被推翻。
这场冲突导致数百万人流离失所，经济陷入停滞一片废墟，基本基础设施难以正常运转。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/syria-to-resume-international-flights-at-damascus-airport</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达拉斯宠物店发生火灾 500 多只动物死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/fire-at-dallas-pet-shop-leaves-more-than-500-animals-dead</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T12:47:07Z拉丁广场的入口达拉斯一家购物中心发生火灾，造成 500 多只动物死亡。
这 579 只动物，大部分是鸟类，是在达拉斯拉丁广场的一家宠物店里。位于德克萨斯州城市西北部。
达拉斯消防救援队 (DFR) 发言人 Jason Evans 表示，火焰没有蔓延到动物，但它们因吸入烟雾而死亡。
他补充说，鸡、仓鼠、两只狗和两只猫也死亡了。
大约两个小时后，45 名消防员才将大火扑灭。
“虽然 DFR 人员确实进行了搜索并尝试救援，但不幸的是，商店中的所有动物都因吸入烟雾而死亡，”Evans 说道。
火灾中没有人受伤。Evans 表示，大型单层购物中心的结构严重受损，包括部分屋顶倒塌。
购物中心内有许多小型企业，其 Facebook 页面上将其描述为“人们可以去吃饭和购买各种拉丁商品和服务的地方”。该页面上的西班牙语帖子请求为在那里工作的家庭祈祷。
埃文斯说，火灾原因尚不清楚，正在调查中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/04/fire-at-dallas-pet-shop-leaves-more-than-500-animals-dead</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金星在月亮旁边出现，给观星者带来回报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/04/venus-rewards-stargazers-appearance-next-to-moon</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T12:52:36Z夜空中观测到的月亮和金星观星者有幸看到金星出现在月亮旁边。
周五可以看到来自太阳的第二颗岩石在天空晴朗、光污染较少的地区，人们可以用肉眼在夜间看到晨星。有些人能够拍摄到晨星的惊人照片，之所以这样命名，是因为它经常被误认为是一颗明亮的星星。
英国皇家天文学会副主任罗伯特·马西博士告诉英国广播公司，希望在日落后看到天空烟花的观察者需要“尽可能远离光污染”。
他说：“如果你有时间观察，而且天气好，那就去看看吧，因为这是完美的新年礼物。”
金星也经常被误认为是不明飞行物。去年 12 月，美国新泽西州、纽约州、马里兰州和马萨诸塞州的人们以为自己看到了无人机，但天文爱好者得出结论，其中一些目击事件是将恒星和金星误认为是错误的。其他还有卫星、飞机和直升机。
预计 1 月将是观星的好月份，因为届时将能看到许多天文现象。 象限仪座流星雨将在本周末达到顶峰，并将持续到 1 月 12 日。

相关：象限仪座流星雨将照亮北半球天空

随着金星离地球越来越近，它变得越来越亮，落下的时间也越来越晚，这将使它更加突出。
到 1 月中旬，当火星直接移动到地球和太阳之间时，它可能会露面。据伦敦格林威治皇家天文台称，1 月 21 日晚上 9 点后，太阳系的另外三颗行星（包括天王星、木星和土星）将进入视野。除天王星外，其他行星都可以用肉眼看到，天王星需要用望远镜才能看到。
任何想要在 1 月份观测夜空中出现的行星和现象的人都应该搬到光污染较少的地区，并让他们的眼睛至少有 15 分钟的时间来适应黑暗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/04/venus-rewards-stargazers-appearance-next-to-moon</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界最长寿老人糸冈富美子在日本去世，享年 116 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/worlds-oldest-person-tomiko-itooka-dies-in-japan-aged-116</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T12:08:05Z女子坐在椅子上，四周环绕着气球吉尼斯世界纪录认定的世界最年长老人、日本女性藤冈富美子 (Tomiko Itooka) 于 1965 年去世，享年 11 岁。 116.
负责老年人政策的官员永田义嗣表示，伊藤岡于 12 月 29 日在日本中部兵库县芦屋市的一家养老院去世。
伊藤岡喜欢吃香蕉和一种名为可尔必思的酸奶味日本饮料，她出生于 1908 年 5 月 23 日。据老年学研究小组 (GRG) 称，去年，在117 岁的玛丽亚·布兰尼亚斯去世后，她成为世界上最年长的人。
当她被告知自己位居世界超级百岁老人排行榜榜首时，她只是回答说：“谢谢。”
伊藤岡收到了鲜花，去年她过生日时，市长送给她一个蛋糕和一张贺卡。
永田说，伊藤岡剛出生于大阪，高中时是一名排球运动员，长期以来以活泼的精神而闻名。她曾两次攀登 3,067 米（10,062 英尺）高的御岳山。
据吉尼斯纪录，她 20 岁结婚，育有两个女儿和两个儿子。

相关：科学家说，永远不要听从世界上最长寿的人的健康建议

二战期间，伊藤岡剛管理着她丈夫的纺织厂办公室。 1979 年丈夫去世后，她独自一人住在奈良。
她留下了一个儿子、一个女儿和五个孙子。据 Nagata 称，葬礼由家人和朋友共同举行。
据 GRG 称，目前世界上最年长的人是 116 岁的巴西修女 Inah Canabarro Lucas，她比 Itooka 晚出生 16 天。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/worlds-oldest-person-tomiko-itooka-dies-in-japan-aged-116</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马龙白兰度在新书中披露好莱坞秘密，称自己“感觉自己像个怪物”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/04/marlon-brandon-fury-at-feeling-like-a-freak-among-revelations-in-new-book-of-hollywood-secrets</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/04/marlon-brandon-fury-at-feeling-like-a-freak-among-revelations-in-new-book-of-hollywood-secrets</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良卡车袭击事件中 14 名遇难者中有来自切尔西的英国男子爱德华·佩蒂弗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/british-man-from-chelsea-edward-pettifer-among-14-killed-in-new-orleans-truck-attack</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T07:28:57Z切尔西 31 岁的爱德华·佩蒂弗 (Edward Pettifer) 在波旁街 (Bourbon Street) 的袭击中丧生。一名英国男子是 14 名遇难者之一 元旦当天，新奥尔良发生一起汽车袭击事件，这一消息已得到证实。
大都会警察局表示，他们正在支持在波旁街袭击事件中丧生的 31 岁的切尔西人爱德华·佩蒂弗 (Edward Pettifer) 的家人。
他的家人说，他是一个“很棒的儿子、兄弟、孙子、侄子，也是很多人的朋友”。
新奥尔良验尸官将佩蒂弗的初步死因定为“钝器伤”。
嫌疑人被确认为 Shamsud-Din Jabbar 的男子据称驾驶一辆皮卡车冲撞新年狂欢人群。
据称，这名 42 岁的德克萨斯人下车开枪，随后被警方击毙。

相关：“无言以对”：亲人哀悼新奥尔良卡车袭击的受害者

佩蒂弗的家人在一份声明中表示：“整个家庭都对这一悲惨的消息感到震惊艾德在新奥尔良去世。他是一位出色的儿子、兄弟、孙子、侄子，也是很多人的朋友。
“我们都会非常想念他。我们的心与在这场可怕的袭击中失去家人的其他家庭同在。
“我们请求我们一家人私下悼念艾德的去世。谢谢。”
大都会警察局表示，家庭联络官正在支持佩蒂弗的家人，并帮助他们完成将遗体运回英国的过程。
外交部还表示，它正在支持受害者的​​家人，并与美国当局保持联系。
新奥尔良市长拉托亚·坎特雷尔在新闻发布会上表示，受害者及其家人对整个城市来说“很重要”。

相关：新奥尔良验尸官公布大多数卡车袭击受害者的身份

“我们的心和祈祷继续与受害者的家人同在，”她说。
袭击发生在该市受欢迎的法国区，大约当地时间元旦凌晨3点15分。
新奥尔良验尸官表示，其中一名死者身份不明，其他死者来自美国，年龄最小的18岁，年龄最大的63岁。
据信嫌疑人是单独行动的。
联邦调查局证实，在车内发现了一面伊斯兰国旗帜，附近还发现了爆炸装置
本周早些时候，美国总统乔·拜登表示，袭击者发布了一段视频，表明他受到了所谓的伊斯兰国组织的启发。
英国、法国、德国和墨西哥等国对这起恐怖事件表示谴责。
基尔·斯塔默爵士周三表示：“新奥尔良发生的令人震惊的暴力袭击令人震惊。在这个悲惨的时刻，我的心与受害者、他们的家人、急救人员和美国人民同在。”
英国外交大臣戴维·拉米表示，美国领事官员将随时为任何受影响的英国国民提供帮助。
与 PA Media]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/british-man-from-chelsea-edward-pettifer-among-14-killed-in-new-orleans-truck-attack</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·巴尔多尼计划起诉布莱克·莱弗利，因为布莱克·莱弗利指控他骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/03/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T23:57:56Z一名男子站在墙前，上面写着“一切都由我们结束”演员兼导演贾斯汀·巴尔多尼计划起诉他的搭档布莱克·莱弗利，此前她指控他性骚扰并发起了一场巴尔多尼的律师布莱恩·弗里德曼 (Bryan Freedman) 告诉 NBC，针对她的诽谤运动正在进行。
虽然弗里德曼没有透露诉讼将包括哪些细节，但他表示，他准备公布大量短信，他说这些短信将增加证明其当事人无罪所需的背景信息。
“我非常愿意把存在的每一条短信拿出来，把它们放在网站上让全世界都看到，让他们看到真相，自己确定真相，”弗里德曼在周五播出的一次采访中说。
巴尔多尼和莱弗利主演了电影《It Ends with Us》。 12 月 20 日，莱弗利指责巴尔多尼（他也是这部电影的导演）、他的制作公司和公关团队创造了恶劣的工作环境，并带头对她进行诽谤。在向加州民权部门提交的诉状中，莱弗利指控巴尔多尼有不当行为，比如在她母乳喂养时走进她的更衣室并评论她的体重。
12 月 22 日，也就是莱弗利提出诉状后的那个星期一，《纽约时报》详细介绍了莱弗利所说的她所遭受的骚扰，以及巴尔多尼及其团队涉嫌诋毁她的行为。巴尔多尼很快否认了这些指控，并于 12 月 31 日以诽谤罪起诉《纽约时报》，索赔 2.5 亿美元，指控该报向莱弗利和她的一线丈夫瑞安·雷诺兹屈服。
同一天，莱弗利对巴尔多尼、他的制作公司和其他人提起联邦诉讼，指控他们骚扰她，并“精心策划、协调一致、资源充足的报复计划，以压制她和其他人的声音”。
尽管情况持续混乱，弗里德曼表示，巴尔多尼从未想过“对莱弗利做任何负面的事情”。
“贾斯汀·巴尔多尼从一开始就说： “我不想对她做任何不好的事情，我不想伤害她。”
弗里德曼说：“我认为总有一些行为会让人感到不舒服。我认为没有人有这样做的意图。本案的问题是：这是否上升到性骚扰的程度？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/03/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>