<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究：体外受精珊瑚群经受住创纪录高温考验 有望拯救珊瑚礁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/18/hope-for-coral-reefs-after-ivf-colonies-survive-record-heat-event-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/18/hope-for-coral-reefs-after-ivf-colonies-survive-record-heat-event-study</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储将美国利率下调半个百分点 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/18/us-interest-rate-decision-federal-reserve-uk-infation-cost-of-living-bank-of-england-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T18:12:16Z沃尔玛的购物者获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/18/us-interest-rate-decision-federal-reserve-uk-infation-cost-of-living-bank-of-england-business-live</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前走私船在爱尔兰附近沉没，形成人工礁石</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/former-smugglers-ship-sunk-off-ireland-to-form-artificial-reef</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T17:00:10ZMV Shingle 号周围水中有三艘小艇阀门打开，海水汩汩涌入，船慢慢地、起初难以察觉地开始沉入大西洋底部。
十年前，60 米长的 MV Shingle 作为走私船首次亮相于爱尔兰，但后来却成了一艘不受欢迎的废船。周三下午，它完成了告别演出——在梅奥郡附近沉没，用来建造人工鱼礁。
一群小型船只围成一圈，观众围观，无人机向 YouTube 发送实况画面，为观众呈现了基拉拉湾阳光明媚的景象。
当局希望，沉船从海底新家开始，能够改善生态系统，吸引潜水员前往爱尔兰西海岸，促进旅游业。
它还可能挽救一艘与犯罪有关的货船。 2014 年 6 月，武装警察和海关官员拦截了这艘摩尔多瓦注册的船只，该船从斯洛文尼亚经葡萄牙启航，当时它正接近都柏林北部的德罗赫达港。
这项覆盖整个欧洲的安全行动缴获了 3200 万支香烟和 4 吨烟草，显然这些烟草是运往秘密市场的。
这也让爱尔兰税务官员头疼不已，他们只剩下一艘生锈、沾满石棉的船只。没人想买它，而报废它的成本又高得离谱。因此，这艘船在都柏林港停泊了九年，去年被拖到新罗斯港，不再适合航行。
梅奥郡的一个活动组织 Killala Bay Ships 2 Reef 说服梅奥郡和斯莱戈郡议会，这艘船可以创造一个人工海洋礁石——爱尔兰第一座——并造福海洋生物和旅游业。该组织表示希望打造一片“大西洋水下绿洲”。
据史密森尼海洋研究所称，世界各地的许多沉船都充满了海洋生物，包括珊瑚、鳗鱼、鲷鱼和鲨鱼。
税务官员同意捐赠一艘船，自被扣押以来，这艘船已花费约 200 万欧元用于停泊费、维护和补救工作，包括清除石棉和残油。
领导这项倡议的梅奥郡议员兼潜水员迈克尔·洛夫特斯表示，该项目“路途漫长而艰辛”。他希望沉船能带来收入并促进研究。他告诉 RTÉ：“我们预计，他们花在这上面的钱将在三年内从潜水、旅游、渔业旅游和海洋研究中收回。”
Shingle 号从新罗斯拖出，于周二抵达基拉拉湾。周三，大约有十几艘小艇和其他小船陪同这艘前货船进行了最后一次航行。
下午 3 点刚过，在距离海岸约 2 公里的地方，它的阀门罐被打开。起初似乎什么也没发生。一小时后，它明显沉入水中。
它下沉得更低，向右舷倾斜，海水吞没了船头。下午 5 点前，它就结束了，而且来得很快：几秒钟后，舰桥就沉入水下，产生的泡沫冒泡并旋转，然后消失，只剩下平静的水面。
这艘船停在水下 29 米（95 英尺）的海床上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/former-smugglers-ship-sunk-off-ireland-to-form-artificial-reef</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉赛尔·佩利科在集体强奸案审判中表示，她“从未表示过同意”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/gisele-pelicot-tells-court-she-never-consented-to-mass</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T17:07:55Z一名留着短发、戴着太阳镜、身穿蓝色衬衫的女子一名法国男子的前妻被指控在她被下药时招募陌生人强奸她，她告诉法庭，她从未同意过，据称袭击她的男子是“堕落”。
72 岁的吉赛尔·佩利科特 (Gisèle Pélicot) 出席了前夫多米尼克·佩利科特 (Dominique Pélicot) 和他据称邀请强奸她的 50 名男子的审判，她说：“我从来没有，哪怕一秒钟，同意过佩利科特先生或其他那些男人。”
71 岁的多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 承认给当时的妻子下了镇静剂和抗焦虑药，使她失去知觉，以便他和他在网上聊天室招募的数十名陌生人在 2011 年至 2020 年期间强奸她。
这 50 名男子年龄在 26 岁至 74 岁之间，职业从消防员到记者不等，据称是被佩利科特招募的，佩利科特表示，他们知道自己被邀请去强奸。一些被告承认佩利科特告诉他们，他给当时的妻子下了药，但其他人则表示，他们认为他们只是在参加一对夫妻组织的游戏。
吉赛尔·佩利科特说，辩护律师的质询让她感到羞辱，他们辩称，这些男子可能判断失误，或者认为她喝醉了，或者假装睡着了，是同谋。
她说：“我在法庭上感到羞辱。我被称为酒鬼，佩利科特先生的同谋，”她补充说，她的生活已经被“毁掉”了 10 年。“在我当时的状态下，我完全无法回应。我处于昏迷状态；视频显示了这一点。”
她谈到受审的男子时说：“这些男人是堕落者。他们犯下了强奸罪……当他们看到一个女人睡在床上时，没有人想到要问自己一个问题？难道他们没有脑子吗？”
她补充道：“丈夫什么时候能为妻子做决定？”
尽管多年来吉赛尔·佩利科特一直经历无法解释的记忆丧失和妇科问题，但她表示，直到警察在她丈夫的电脑上找到图片并告诉她，她才意识到所谓的强奸。
她的前夫再次在法庭上向她请求原谅，但她看着地面没有反应。
当被问及一位辩护律师在法庭上说“有强奸，也有强奸”的言论时，吉赛尔·佩利科特说：“不，强奸没有不同类型，”她说。辩护律师曾在法庭上说“有强奸，也有强奸”，可能是为了支持一些男人的说法，即他们认为他们正在参加一场夫妻游戏。 “强奸就是强奸。”
律师随后向她道歉，称他想将强奸的法律定义与“媒体”定义区分开来。“我很抱歉这些言论伤害并震惊了你，”他说。
法庭看到了吉赛尔·佩利科特的露骨照片，她说她不知道丈夫拍摄了这些照片，这引发了她在拍摄时是否被麻醉的问题。她说：“这些都是在我不知情的情况下拍摄的，我非常惊讶。”
多米尼克·佩利科特告诉法庭，他是在她不知情的情况下拍摄了这些照片。
辩护律师问吉赛尔·佩利科特是否明白，在网上看到这类照片的男人可能会认为她想要发生性关系，即使是在被下药的情况下。她说，男人们可以“询问我是否同意性交”。
她说，她觉得自己在法庭上被指控为有罪方，而与她丈夫一起被指控强奸的 50 名男子则坐在法庭上旁观。她说，她理解为什么女性不愿提起强奸投诉。
Gisèle Pélicot 要求对公众开放审判，以提高人们对使用药物实施性虐待的认识。
审判将持续到 12 月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/gisele-pelicot-tells-court-she-never-consented-to-mass</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过 100 名前共和党官员称特朗普“不适合任职”并支持哈里斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/election-harris-endorsement-republicans</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T16:59:19Z迈克尔·海登、卡马拉·哈里斯和查克·哈格尔的并排照片周三，100 多名共和党前国家安全和外交政策官员联合支持卡马拉·哈里斯担任总统信，称唐纳德·特朗普“不适合”在白宫再任职一届。
共和党总统政府前官员罗纳德·里根、乔治·H·W·布什、乔治·W·布什和唐纳德·特朗普，以及民主党总统候选人比尔·克林顿和巴拉克·奥巴马都表示支持哈里斯，哈里斯是今年11月大选的民主党总统候选人。一些前共和党国会议员也加入了他们的行列。
信中写道：“我们认为，美国总统必须是一位有原则、严肃、稳重的领导人。”
信中继续写道：“我们预计会在许多国内和外交政策问题上与卡玛拉·哈里斯意见相左，但我们认为她具备担任总统的基本素质，而唐纳德·特朗普不具备。因此，我们支持她当选总统。”
签名者包括前国防部长威廉·科恩和查克·哈格尔，他们分别在克林顿和奥巴马政府任职。其他人包括里根和老布什政府时期的前中央情报局和联邦调查局局长威廉·韦伯斯特，以及小布什和奥巴马政府时期的前中央情报局和国家安全局局长迈克尔·海登。
“我们坚决反对唐纳德·特朗普当选。信中还补充道：“作为总统，他每天都在制造政府混乱，赞扬我们的敌人，破坏我们的盟友，将军队政治化，贬低我们的退伍军人，将个人利益置于美国利益之上，背叛了我们的价值观、民主和这个国家的建国文献。”

相关内容：可能决定谁控制参议院的关键美国参议院竞选

这些前官员指出，特朗普参与了2021 年 1 月 6 日美国国会大厦的叛乱，他“容易受到俄罗斯弗拉基米尔·普京和中国习近平等独裁领导人的奉承和操纵”，以及“混乱的国家安全决策”。不适合再次担任总统或“任何公职”。
这些前官员还指出，哈里斯支持北约和以色列，并承诺签署共和党阻止的两党边境安全一揽子计划，并承诺任命一名共和党人向她的政府表示支持。
签署这封信的几位前特朗普官员包括前总统特别助理马克·哈维和前国土安全部助理部长伊丽莎白·诺伊曼。
最近几周，少数共和党人跨越党派界限支持哈里斯，其中包括前弗吉尼亚州众议员芭芭拉·康斯托克。在接受 CNN 采访时，康斯托克解释了她的决定，说：“1 月 6 日之后，在唐纳德·特朗普四年来一直拒绝承认自己输掉了 [2020 年大选] 以及他对民主的威胁之后，我认为翻开新的一页很重要。”
其他支持哈里斯的共和党人包括阿尔贝托·冈萨雷斯，他是小布什政府时期的共和党司法部长，前伊利诺伊州众议员亚当金辛格，以及特朗普的前新闻秘书斯蒂芬妮格里沙姆和通讯主管安东尼斯卡拉穆奇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/election-harris-endorsement-republicans</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国成员国支持要求以色列撤离被占领土的决议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/un-general-assembly-resolution-israel-occupied-palestinian-territories</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T16:25:46Z联合国大会会议联合国大会以压倒性多数通过决议，要求以色列在一年内撤出被占领的巴勒斯坦领土，这一决议具有象征意义，暴露了以色列继续受到国际孤立。
这份不具约束力的决议此次投票是在国际法院 (ICJ) 7 月份作出历史性咨询裁决之后进行的，该裁决敦促以色列停止“尽快在被占领的巴勒斯坦领土上的非法存在，并立即停止那里的所有定居点活动”。
周三的决议以 124 票对 14 票、43 票弃权获得通过，在纽约大会堂引起了掌声。
大会经常谴责以色列，包括自 10 月 7 日冲突开始以来以同等多数通过的两项决议，但这是自 1982 年以来首次主张对以色列实施制裁。
可以说，由于它声称正在寻求执行国际法院的裁决，因此它具有额外的力量。决议指出：“以色列的安全关切不能凌驾于禁止以武力获取领土的原则之上。”
这也是自联合国大会于5月以143票对9票通过提升巴勒斯坦联合国观察员地位、赋予巴勒斯坦代表团提交决议的权利以来，巴勒斯坦提出的第一项决议。此前，美国于 4 月在联合国安理会动用否决权阻止巴勒斯坦获得完全联合国地位。
最新决议敦促会员国停止进口原产于以色列定居点的产品，并停止向以色列提供武器、弹药和相关设备，“如果有合理理由怀疑它们可能在被占领的巴勒斯坦领土上使用”。
此外，决议还要求联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在三个月内报告他在敦促以色列合作方面取得的进展。
与拥有 15 个成员国的安理会不同，美国在联合国大会上没有否决权，但美国在盟友中极力游说，以尽量减少投票规模谴责以色列。
大会投票不具有法律效力，在以色列，该决议很可能证实一种普遍持有的观点，即联合国对该国存在偏见。
10 月，大会以 120 票赞成、14 票反对、45 票弃权的投票结果，要求允许更多人道主义援助进入加沙。12 月，大会以 153 票赞成、10 票反对、23 票弃权的投票结果，呼吁立即实现人道主义停火。
美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德反对通过最新决议，称该决议片面且选择性地解读了国际法院意见的实质。她说，这种选择性“并没有推进我们都希望看到的事情——朝着两个国家和平共处的方向发展”。
她还表示，该决议不平衡，因为它没有谴责哈马斯为恐怖组织。
在为期三天的辩论中，埃及特使奥萨马·马哈茂德·阿卜杜勒哈莱克·马哈茂德反映了中东国家对以色列受到美国保护而免受国际法庭法律和政治判决的不满。他说，如果尊重国际法和国际法院法律意见的国家决定抵制以色列并终止合作，以色列的占领、定居点和极端主义定居者“将不可行”。
“结束占领并阻止以色列对巴勒斯坦人民的敌对行为是维护国际安全和剩余地区稳定的迫切需要，”他说。 “以色列已经做得太过分了，它对联合国本身的侵略已经造成 220 多名联合国工作人员死亡，同时它还继续通过一项法律，将联合国救济机构近东救济工程处定为犯罪并将其视为恐怖组织。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/un-general-assembly-resolution-israel-occupied-palestinian-territories</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国活动人士未经审判被关押印度多年后被拒绝保释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/british-activist-denied-bail-after-years-in-indian-jail-without-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T16:35:33Z据 Reprieve 报道，Jagtar Singh Johal 的脸，2017 年他被警察塞进一辆车里并遭受酷刑。德里高等法院拒绝保释英国活动家 Jagtar Singh乔哈尔在印度被监禁近七年，印度国家调查局对他提起了七起案件。
这一裁决震惊了乔哈尔的家人和支持者，他们声称，这应该促使英国政府认识到，印度司法系统并没有为乔哈尔伸张正义。
据一直在强调乔哈尔未经审判就长期被拘留的组织 Reprieve 称，法院承认他的审判被严重拖延，但裁定这不足以批准保释。
乔哈尔现年 37 岁，来自苏格兰邓巴顿，他因 2016 年和 2017 年在旁遮普省发生的定点杀人案而被捕。据称，这些罪行是哈利斯坦解放力量 (KLF) 阴谋的一部分，印度警方指控乔哈尔是该组织的成员。
乔哈尔此前曾因两起案件获得保释。 2022 年 3 月，旁遮普邦和哈里亚纳邦高等法院批准保释，理由是乔哈尔未经审判就被监禁了五年，这侵犯了他获得司法公正的权利。
2023 年 8 月，在国家调查局对 2022 年 3 月命令提出的上诉中，印度最高法院要求检察官提供对他的可靠证据，由于检察官无法这样做，因此维持了下级法院批准保释的命令。
因此，周三的裁决似乎与最高法院 2023 年的命令直接相悖，这意味着最新的高等法院裁决可能会受到最高法院的质疑。
Reprieve 坚称，针对乔哈尔的案件是基于他在被警察用电刑折磨后做出的一份虚假供词，警察将汽油带入牢房并威胁要烧死他活着。
“检察官现在已经有近七年的时间了，他们没有提供任何物证、电子邮件记录、闭路电视录像、银行转账记录，也没有将 Jagtar 与所谓阴谋联系起来的电话录音，”Reprieve 说。
Reprieve 说，2017 年逮捕 Johal 的警官在法庭上承认，在宣誓盘问时没有对他不利的证据。联合国法律专家已经认识到，他被任意拘留，并因其人权活动而成为攻击目标。
他的兄弟 Gurpreet Singh Johal 说：“我的兄弟不应该坐牢。他所做的一切都是捍卫人权，正如我们从第一天起所说的那样。检察官无法拿出任何对他不利的证据，因为没有证据。
“今天的裁决严厉地提醒我们，这个制度对他不利。检察官可以拖延案件，甚至可能拖延数十年，以剥夺他的正义。即使是这些简单的保释申请也需要一年多的时间才能得到考虑，因为检方要求了太多不必要的延期。”
Reprieve 的 Harriet McCulloch 表示：“这些保释裁决应该会震惊英国政府，促使其采取行动。在审判没有结束，也没有可靠证据的情况下拒绝 Jagtar 保释显然是不公正的。印度正在任意拘留一名英国人权活动家，而他的政府却袖手旁观。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/british-activist-denied-bail-after-years-in-indian-jail-without-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阻止那只水豚！搜救队使用无人机发现逃离英国动物园的啮齿动物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/stop-that-capybara-search-party-uses-drone-to-spot-rodent-that-fled-british-zoo</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T14:59:54Z一大片长草原上毛茸茸的小动物的航拍图像为了抓老鼠，许多人会打电话给害虫防治部门。但是，如何才能捕捉到世界上最大的啮齿动物——水豚呢？
在南美洲的一种毛茸茸的动物——Cinnamon 逃跑后，什罗普郡的动物园饲养员正在努力解决这个问题。
周五，这只体重 25 公斤（55 磅）的啮齿动物从特尔福德附近的胡动物园和恐龙世界的围场中逃出，当时围场的大门被打开，让拖拉机进入。
现在，胡动物园和恐龙世界的合伙人 Will Dorrell 领导的搜索行动正在进行中，他解释了这项任务的复杂性，其中包括使用水豚的声音和气味，以及苹果、梨和无人机。
“搜索行动，我们大约有 20 人参与，”他说。 “实际上，最容易的办法是小规模地进行，原因很简单，因为最后你们会绊倒对方，所以最多可以有 20 人参与，通常每组 5 人。”
周二晚上，一架装有热像仪的无人机在距离她的围场仅 200 米的地方看到了 Cinnamon——它大约有拉布拉多犬那么大，就在国防部拥有的土地上，就在动物园旁边。
她设法藏在茂密的灌木丛中，动物园饲养员决定放置活捉陷阱，而不是用手抓住她，以免造成进一步的压力。
“我们使用了大量的活捉陷阱，它们本质上是大型笼子，动物会走进去，然后笼子会在它们身后关闭，所以动物相对没有压力，”Dorrell 说。



水豚是最大的啮齿动物，也是游泳健将。 图片来源：Alamy


“显然，我们有可以捕捉动物的东西，比如网，但它们会给动物带来很大压力，所以我们尽量避免使用它们。”
我们还使用了更具创新性的方法。“我们一直在播放水豚的声音，试图把它引到一个区域。但目前，这种方法并没有取得太大的成功。她似乎对这些并不感兴趣，所以我们将开始使用气味来代替。
“所以我们试图利用我们其他水豚的气味，在某些区域放一些脏床上用品，看看这是否会吸引她……我们还在陷阱里放了食物，在其他地方也放了食物。各种水果，如苹果、梨——主要是她在野外找不到的甜食。”
多雷尔说，水豚的天性给搜寻工作带来了挑战。
“显然，我们认为它们是热带动物，生活在雨林之类的地方。这是真的，但最终，它们需要的很多东西都存在于普通的森林中。
“所以她现在旁边的林地有很多食物。这里有大量天然食物、大量草类、大量水道和池塘——它们是游泳高手。它们感到受到威胁时做的第一件事就是直接跑进池塘。所以你对此无能为力，因为它们比你游泳好得多——它们可以在水下游泳大约五分钟。”

相关：什罗普郡动物园寻找离家出走的“心爱”水豚

Cinnamon 一岁了，出生在动物园，她的父母和兄弟也住在那里。市议会已收到通知，这是动物从动物园逃脱时必须做的。
虽然重点是寻找 Cinnamon，但 Dorrell 表示他们已经审查了这一事件并制定了措施以防止将来再次逃脱。
“不幸的是，她逃了出来，因为当他们把拖拉机割草机开进去时，大门是打开的，她设法从拖拉机割草机的侧面溜了过去，从敞开的大门逃了出来，这在 10 多年来从未发生过。
“但我们现在正在审查，以确保这种情况不会再次发生。因此，今后，将有另一个大门，就像双门一样，这也是一项需要两个人才能完成的工作，以防止这种情况发生。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/stop-that-capybara-search-party-uses-drone-to-spot-rodent-that-fled-british-zoo</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼自由党领导的荷兰政府要求欧盟退出庇护规则</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/dutch-government-geert-wilders-pvv-brussels-opt-out-eu-asylum-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/dutch-government-geert-wilders-pvv-brussels-opt-out-eu-asylum-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喀麦隆水坝泄洪致尼日利亚发出洪水警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/flood-warnings-in-nigeria-over-release-of-water-from-cameroon-dam</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/flood-warnings-in-nigeria-over-release-of-water-from-cameroon-dam</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多姆·菲利普斯和布鲁诺·佩雷拉：对三名嫌疑人之一的谋杀指控被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/dom-phillips-bruno-pereira-murder-charge-dropped-one-of-three-suspects</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T15:15:15ZOseney da Costa de Oliveira、Jefferson da Silva Lima 和 Amarildo da Costa de Oliveira。巴西上诉法官昨天仅维持对三名被控谋杀Bruno Pereira 和 Dom Phillips，这一决定“遭到了土著活动人士的愤慨”。
三名法官裁定，渔民 Oseney da Costa de Oliveira 在 2022 年巴西土著专家和英国卫报记者的死亡事件中“没有足够证据证明其是作者或参与”。
然而，对另外两名被告——渔民 Amarildo da Costa de Oliveira（Oseney 的兄弟）和 Jefferson da Silva Lima（也称为 Pelado da Dinha）——的指控被维持，他们将面临陪审团审判。
这一决定并不意味着 Oseney 被无罪释放，因为检察官仍然可以对裁决提出上诉或对他提出新的指控。但如果他的律师提出请求（他昨天表示会提出请求），并且其中一名法官批准，他可能会从最高安全级别转为软禁。
佩雷拉工作的土著协会Univaja在一份声明中表示，“愤慨地收到了这一决定”，认为这一决定“令人担忧”，因为“这可能会导致……奥塞尼获释”。
“根据警方在调查期间收集的证据，被告直接参与了我们的朋友布鲁诺和多姆惨遭杀害的现场，”它说。
Univaja还表示“相信”检察官会提出上诉，并表示希望司法部门“根据收集到的证据处理此案”，并“以适当和无可指责的方式”进行审理方式”。
佩雷拉和菲利普斯在从巴西最大的土著领地之一的入口处进行报道返回亚马逊小镇北阿塔拉亚时被伏击并杀害。
案发数月后，检察官指控奥塞尼犯有双重加重杀人罪——阿马里尔多和席尔瓦·利马与奥塞尼不同，他们对罪行供认不讳，还被指控藏匿尸体。去年 5 月，一审法官接受了对三人的谋杀指控，但奥塞尼的律师提出上诉，导致了昨天的判决。
据检察官称，一名目击者看到奥塞尼在布鲁诺和多姆被谋杀的湖边，在阿马里尔多和席尔瓦·利马乘坐的船附近拿着一把猎枪。
在昨天的裁决中，法官马科斯·奥古斯托·德索萨说“如果是在城市地区，[奥塞尼] 携带猎枪这一事实会产生不同的含义，但在边境附近以狩猎为生的地区……这是很常见的。”
关于他在行刑现场附近的出现，法官说，“两名认罪被告的证词明确排除了奥塞尼在犯罪现场，即在犯罪地点以及犯罪发生的时间”，并补充说“起诉书确实没有描述奥塞尼采取的任何行动”。
然而，关于另外两人的参与，法官表示有足够的​​证据让他们因双重杀人罪和隐匿尸体罪接受公开陪审团审判。
阿马里尔多和席尔瓦·利马的陪审团审判日期尚未确定，检察官尚未宣布他们是否打算对奥塞尼的裁决提出上诉。
奥塞尼的律师卢卡斯·萨·索萨在审判期间表示，他将申请软禁，因为他的当事人生病了，患有内出血，无法在狱中接受诊断病情所需的检查。
佩雷拉和菲利普斯于 2022 年 6 月 5 日在伊塔夸伊河沿岸旅行时被杀。他们当时正在探访保护 Javari 山谷的土著巡逻队原住民领地，一片广阔的雨林，据信是世界上最大的与世隔绝的原住民聚居地。
这些渔民被怀疑代表 Ruben Dario da Silva Villar 实施犯罪，警方指控他经营着一个跨国非法捕鱼网络，利用这些受保护的原住民土地。Villar 也已被逮捕并受到指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/dom-phillips-bruno-pereira-murder-charge-dropped-one-of-three-suspects</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一对巨大的等离子喷流从巨大的黑洞中喷涌而出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/18/huge-plasma-jets-spotted-gigantic-black-hole-porphyrion</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T15:00:51Z艺术家描绘的迄今为止观测到的最长黑洞喷流系统天文学家发现两股破纪录的等离子喷流从一个超大质量黑洞喷涌而出，喷向其宿主之外的虚空星系。
这些极其强大的等离子流是迄今为止所见过的最大等离子流，从一端到另一端长达 2300 万光年，这一距离将跨越 140 个并排的银河系。
研究人员以希腊神话中的巨人命名这对壮观的喷流为 Porphyrion。凶猛而狭窄的气流从超大质量黑洞的顶部和底部喷出，总能量输出相当于数万亿个太阳。
黑洞喷流是带电离子、电子和其他粒子的流。黑洞周围巨大的磁场将它们加速到接近光速。这种喷流已被人们所知一个多世纪，但直到最近人们才认为它们很罕见，而且分布并不广泛。
欧洲低频阵列 (Lofar) 望远镜在一次天空调查中发现了 Porphyrion，该调查发现了 10,000 多个巨型黑洞喷流。许多粒子非常强大，它们远远超出了黑洞的宿主星系，深入到宇宙网（连接星系的物质网络）的巨大空洞中。



洛法尔望远镜拍摄到的巨型波尔菲里昂喷流系统。 图片来源：加州理工学院


考虑到波尔菲里昂的大小，天文学家现在怀疑这种巨型喷流在塑造星系演化方面发挥了作用宇宙。黑洞喷流可以扼杀恒星的形成，但也会向太空深处喷射出大量的物质和能量。
“Porphyrion 表明，宇宙中的小事物和大事物是密切相关的，”美国加州理工学院博士后学者、报道这一发现的《自然》杂志论文的主要作者 Martijn Oei 博士说。 “我们看到一个单一的黑洞，它产生的结构与宇宙细丝和空洞的规模相似。”
在发现 Porphyrion 后，包括赫特福德大学天体物理学教授 Martin Hardcastle 在内的研究人员利用印度的 Giant Metrewave 射电望远镜和夏威夷的 WM Keck 天文台，将其定位在一个比银河系大 10 倍、距离地球约 75 亿光年的星系中。
研究人员认为，Porphyrion 喷流开始形成时，宇宙的年龄约为 63 亿年，不到现在年龄的一半，喷流需要 10 亿年才能增长到观测到的长度。
“过去可能存在更多类似 Porphyrion 的黑洞喷流系统，它们可能共同对宇宙网产生重大影响，影响星系的形成，加热细丝中的介质，而且它们还可以磁化宇宙空洞，”Oei 说。“这就是我们现在想要追求的。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/18/huge-plasma-jets-spotted-gigantic-black-hole-porphyrion</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙法庭对加那利群岛附近致命鲨鱼袭击事件展开调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/spanish-court-investigation-fatal-shark-attack-canary-islands-german-woman</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T14:14:02ZSalvamento Marítimo 救援船西班牙一家法院已对一名德国妇女的死亡展开调查，该妇女在距离加那利群岛 270 海里（500 公里）处航行时遭到鲨鱼袭击后死亡周二，西班牙海事救援局 Salvamento Marítimo 表示，这名 30 岁的女性当时正乘坐悬挂英国国旗的 Dalliance Chichester 双体船，距离西撒哈拉城市达赫拉以西约 110 英里，袭击发生在当地时间下午 4 点之前。
船上的船员向西班牙救援局发出紧急呼叫，该救援局与摩洛哥救援局共同负责该地区。摩洛哥当局要求 Salvamento Marítimo 领导此次行动，因为该地区没有救援船。
一架西班牙空军搜救直升机从大加那利岛起飞，于周四 20:05 抵达该女性身边。 Salvamento Marítimo 还联系了附近的船只，其中一艘在直升机途中设法提供了援助。
这名在袭击中失去一条腿的女子在直升机飞行过程中心肺衰竭，在加那利大岛拉斯帕尔马斯的 Doctor Negrín 医院被宣布死亡。
加那利法院服务部门的一位发言人证实，拉斯帕尔马斯的一家法院已开始对此事进行调查，“就像处理任何意外死亡案件一样”。他们说，没有人被传唤出庭作证。国民警卫队也表示正在调查此事，并将《卫报》提交法院。
据船舶追踪网站 VesselFinder 称，Dalliance Chichester 号于 9 月 14 日离开拉斯帕尔马斯港。
与此同时，Salvamento Marítimo 船员帮助营救了 122 名试图从西非通过危险的大西洋航线抵达加那利群岛的人。。今年到目前为止，已有 26,758 人（包括儿童）经海路抵达加那利群岛，比去年增加了 12,304 人，这再次给该群岛的接待基础设施带来了巨大压力。
西班牙移民非政府组织 Caminando Fronteras 估计，今年前五个月，超过 5,000 人在试图经海路抵达西班牙时丧生，其中绝大多数是在大西洋航线上丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/spanish-court-investigation-fatal-shark-attack-canary-islands-german-woman</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球联盟为非洲购买了 50 万支 mpox 疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/18/global-alliance-buys-half-a-million-mpox-vaccines-for-africa</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T13:30:21Z妇女和儿童坐在长椅上或站在帐篷外的临时等候区。一批 50 万支 mpox 疫苗已被 疫苗联盟 Gavi，今年向非洲受病毒影响的国家提供疫苗，到目前为止，这些国家的疫苗剂量一直很少。
据估计，需要 1000 万支疫苗才能满足需求，但占病例最多的刚果民主共和国本月初仅收到了 10 万支疫苗，尽管该国已经接种了超过 今年有 700 人死亡，22,000 例新型 1b 菌株感染病例。邻国布隆迪、卢旺达、乌干达和肯尼亚均报告了少量病例。
“我们致力于与受影响的政府和我们的合作伙伴合作，尽快、有效地将这些疫苗转化为疫苗，并随着时间的推移，如果到 2030 年 Gavi 的工作获得足够的资金，我们将建立全球疫苗储备，”Gavi 负责人 Sania Nishtar 博士说。
Gavi 表示，它首次使用了 6 月份成立的“第一反应基金”来快速购买卫生紧急情况下的疫苗，Nishtar 表示，“这让我们朝着保护高危人群的目标迈进了一大步”。
Gavi 表示，在世界卫生组织 在 8 月中旬宣布 mpox 为公共卫生紧急事件。

相关：什么是 mpox，为什么它被宣布为全球卫生紧急事件？

争取更公平获得医疗服务的活动人士呼吁加快疫苗交付速度，并降低疫苗价格。制造商。
路透社本月报道称，日本、美国和加拿大等富裕国家储存了数百万剂 mpox 疫苗，其中只有一小部分承诺用于帮助阻止非洲疫情爆发。
英国已订购 15 万支疫苗，用于自己对抗新毒株的准备。
制造商 Bavarian Nordic 对这项交易表示赞赏，称这将大大增加非洲可用的疫苗数量。 Gavi 表示，现在将努力确保资金建立疫苗储备。
比尔盖茨基金会为全球发展网站上的独立新闻提供资金，也是 Gavi 疫苗联盟的捐助者之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/18/global-alliance-buys-half-a-million-mpox-vaccines-for-africa</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国女子被困四米长蟒蛇缠绕两小时后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/thai-woman-rescued-after-two-hours-trapped-in-four-metre-pythons-coils</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T13:08:32Z一条蟒蛇一名泰国女子描述称，她在家中被一条 20 公斤（44 磅）重的蟒蛇缠住约两个小时，直到救援人员才将她救出。
Arom 64 岁的 Arunroj 被蛇咬了好几次，蛇进入了她位于曼谷南部 Samut Prakan 省的家中。她说，晚上 8 点 30 分左右，她正在洗碗，突然感觉有东西咬了她的腿。“我一看，是一条蛇，”她在接受泰国媒体采访时说道。
Arom 说，她曾试图与蛇搏斗，并大声呼救，但没有人听到她的声音。
有一次，她抓住了蛇的头，希望它能放开她，“但它没有放开，反而一直勒死我”。
据泰国媒体报道，一位邻居最终听到了她的求救声，并在晚上 10 点打电话求助。
警察少校 Anusorn Wongmali Anusorn 说，他听到 Arom 家门外传来微弱的声音后，便踢开了门。 “她可能被勒死了一段时间，因为她的皮肤很苍白，”他说。
“那是一条蟒蛇，一条大蟒蛇。我看到她腿上有咬痕，但我知道其他地方可能也有，”他说，并试图通过刺激蛇让它走开来提供帮助。
这条蟒蛇长 4 米（13 英尺），重 200 多公斤。在急救人员拍摄的镜头中，可以看到 Arom 坐在地板上，蛇缠绕在她的腰上。
警方与救援组织 She Poh Tek Tung 基金会的成员一起行动，Arom 被送往医院接受治疗。蟒蛇没有毒，但被它们咬伤会引起感染。它们用自己缠绕猎物并使其窒息来杀死猎物。
据泰国国家卫生安全办公室称，2023 年，泰国约有 12,000 人因毒蛇和动物咬伤而接受治疗。根据政府数据，去年有 26 人死于蛇咬伤。
上个月，同一省的一名男子坐在自家二楼的马桶上时，一条蟒蛇咬伤了他的睾丸。他抓住蛇以防止它逃进家里，并试图将它从马桶中拉出来，用手和马桶刷击打它的头，直到邻居回应了他的求助。
他告诉泰国媒体 Khaosod English，他被开了抗生素，并感到该部位疼痛，并补充说，这次袭击让他受到了精神创伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/thai-woman-rescued-after-two-hours-trapped-in-four-metre-pythons-coils</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>