<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 21:13:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>减肥针可降低痴呆症等 42 种疾病的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/20/weight-loss-jabs-linked-to-reduced-risk-of-42-conditions-including-dementia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/20/weight-loss-jabs-linked-to-reduced-risk-of-42-conditions-including-dementia</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦将取消对格陵兰家庭的“育儿能力”测试</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/denmark-to-ditch-parenting-competency-tests-for-greenlandic-families</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/denmark-to-ditch-parenting-competency-tests-for-greenlandic-families</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚第二次爆发游击暴力事件 死亡人数升至 100 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/colombia-guerrilla-violence-deaths</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T16:54:10Z哥伦比亚士兵站岗，数十人坐在草地上哥伦比亚的安全部队正在努力遏制左翼游击队暴力事件的激增，这场暴力事件在五天内已经造成 100 多人死亡，并有可能破坏该国陷入困境的和平进程。
尽管数千名士兵赶赴委内瑞拉东北部边境平息暴力事件——那里已有 80 多人丧生，11,000 人因连日的战斗而流离失所——但国防部报告称，在偏远的亚马逊地区也爆发了类似的战斗。
一名国防部官员告诉法新社，在瓜维亚雷省，敌对左翼游击队之间的战斗已造成 20 人死亡。
亚马逊冲突涉及敌对的哥伦比亚革命武装力量 (Farc) 分裂组织——左翼游击队，与残余的哥伦比亚革命武装力量不同，他们没有签署和平协议。
暴力事件对哥伦比亚左翼总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 来说是一个新的挑战，他已经将自己的政治命运押注于此“全面和平”政策。
面对一些公众的反对，佩特罗在 2022 年当选后，与仍控制哥伦比亚部分地区的各种强硬派武装团体展开了谈判。
批评人士称，他的和解态度鼓舞了那些经常由可卡因和其他贩运所得资助的团体，并让他们有空间扩大权力和影响力。
2016 年与哥伦比亚革命武装力量达成的和平协议被誉为哥伦比亚安全部队、游击队、右翼准军事组织和贩毒团伙之间长达六十年的冲突的转折点，这场冲突已造成近五十万人死亡。
但持不同政见的派系继续控制哥伦比亚几个地区的领土，哥伦比亚是世界上最大的可卡因生产商。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/colombia-guerrilla-violence-deaths</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦人返回被毁家园后开始搜寻加沙失踪人员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/palestinians-search-gaza-missing-return-ruined-homes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/palestinians-search-gaza-missing-return-ruined-homes</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非警方开始追捕非法采矿嫌疑人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/south-african-police-launch-hunt-for-illegal-gold-mining-kingpin</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T16:22:48Z据称是 Tiger（James Neo Tshoaeli 饰）的照片，他在一次营救行动中被捕，营救行动中从一座非法金矿中打捞出了 78 具尸体。南非警方正在追捕一名涉嫌非法采矿的“主谋”上周，在一次营救行动中，78 具尸体被从一座非法金矿中打捞出来，随后他越狱。
南非警察局称，莱索托国民、绰号为 Tiger 的 James Neo Tshoaeli 被其他非法矿工指控为头目，据称他应对地下袭击、酷刑和死亡事件负责，还扣留他人食物。
警方表示，Tshoaeli 既没有被拘留，也没有被送往任何当地医院接受治疗，警方称他的越狱“令人尴尬”。他们说：“一旦找到那些帮助主谋越狱的官员，就会有人被绳之以法。” “老虎是逃犯，被认为是危险分子。”
2023 年末，警方发起了 Vala Umgodi 行动（堵住洞），试图消灭南非东北部采矿带的非法矿山。警察阻止向地下工人运送食物、水和药品，试图迫使他们上到地面，以便逮捕他们。
本月早些时候，在斯蒂尔方丹附近的一个非法金矿场发现尸体后，政府发起了一场救援行动。上周四天里，起重机绞车从 1.2 英里深的矿井中吊起了 246 名幸存者和 78 具尸体。当地志愿者表示，他们之前曾使用手动绳索滑轮系统将 9 名遇难矿工拖出。
活动人士和矿工亲属指责南非当局对无法重返地面的饥饿人群实施了“大屠杀”。官员表示，这些人被称为 zama zamas（那些试图重返地面的人），他们本可以通过其他矿井离开，但他们留在地下以避免被捕。
近年来，非法采矿者纷纷涌向南非的采矿地点，因为采矿公司已经放弃这些地点，因为这些地点不再具有商业可行性。分析人士估计，南非 6,000 座废弃金矿中可能产出 30,000 座 zama zamas，占该国黄金产量的 10%，而这些金矿通常由暴力犯罪集团控制。
据警方称，自 8 月 18 日以来，已有 1,907 名非法采矿者从斯蒂尔方丹周围的废弃金矿中出来。他们大多来自莫桑比克、津巴布韦和莱索托，只有 26 人来自南非。警方指责莱索托国民领导了这些行动。
“有些人自愿进入矿井从事一些非法活动，并在过程中死于矿井中，”南非财政部长 Enoch Godongwana 在达沃斯世界经济论坛间隙告诉路透社。 “然后回过头来说国家要为此承担责任，在我看来，这是不恰当的。”
路透社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/south-african-police-launch-hunt-for-illegal-gold-mining-kingpin</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥尔班称特朗普出任总统将有助于“占领布鲁塞尔”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/trump-presidency-rightwing-europe-viktor-orban-far-right-us-inauguration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/trump-presidency-rightwing-europe-viktor-orban-far-right-us-inauguration</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国敦促配送应用程序揭开影响快递员的“黑盒算法”的面纱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/20/food-delivery-apps-ubereats-deliveroo-justeat-urged-to-reveal-how-algorithms-affect-uk-courierss-work</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/20/food-delivery-apps-ubereats-deliveroo-justeat-urged-to-reveal-how-algorithms-affect-uk-courierss-work</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强风和山火风险再度袭击加州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/fire-risk-wind-california</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T14:27:11Z致命火灾后街区的鸟瞰图猛烈的阵风和高风险的野火爆发将重回加州南部，尤其是遭到破坏的洛杉矶市，该地区仍在应对致命大火，这场大火已造成至少 27 人死亡，数千所房屋被毁或受损。
美国国家气象局的气象学家里奇·汤普森 (Rich Thompson) 表示，大风天气和个位数的湿度已导致该地区出现危险的极度干燥状况，预计这种状况将持续到周四。
该地区自 4 月以来就没有下过雨，形成了一种火药桶般的状况，数百万居民处于高度紧张的状态。
由于湿度低和破坏性的圣安娜风，美国国家气象局从周一下午到周二早上对洛杉矶和文图拉县部分地区发出了“特别危险情况”的警告。沿海地区的阵风最高可达 70 英里（113 公里）每小时，山区和丘陵地区的阵风最高可达 100 英里（160 公里）每小时。
还发布了风吹尘土和火山灰警告，因为大风可能会将南加州现有火灾区的火山灰吹散。
周一和周二，南加州一直延伸到圣地亚哥的社区还预计会出现严重的火灾天气，阵风最高可达 60 英里（97 公里）每小时，居民们被敦促采取措施做好撤离准备，例如准备应急包，并让汽车至少加满半箱汽油。
消防员发布警告之际，他们仍在与洛杉矶地区的两场大火作斗争，即帕利塞兹大火和伊顿大火，这两场大火自 1 月 7 日在狂风中爆发以来，已经摧毁了 14,000 多座建筑。
周日，帕利塞兹大火被控制了 52%据消防官员称，伊顿大火已得到 81% 的控制。
帕利塞兹火灾事件发言人丹·柯林斯 (Dan Collins) 表示，消防员已经在帕利塞兹大火周边取得进展，这场大火已经烧焦了太平洋海岸附近超过 37 平方英里（96 平方公里）的土地，但内陆地区仍有一些地区继续燃烧。
“红旗警告中始终存在一种可能性，即某种热的东西或某种来自内陆的燃烧物质可能会被掀起并吹过控制线，”柯林斯说。
伊顿消防发言人卡洛斯·埃雷拉 (Carlos Herrera) 表示，虽然消防员相当有信心内陆的伊顿大火将得到控制，但人们担心，由于植被在一年中的这个时候特别干燥，可能会爆发新的火灾。
消防车、洒水飞机和消防队员已被部署到该地区各地，以便在发生新的火灾时能够快速做出反应州长办公室加文·纽瑟姆表示：“事实证明，这种积极主动的方法已成为加州野火应对策略的重要组成部分，可以缩短响应时间并在火势升级之前将其控制住。”
美联社对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/fire-risk-wind-california</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院准备应对特朗普因以色列逮捕令而迅速实施的制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/20/international-criminal-court-icc-braces-swift-trump-sanctions-over-israeli-arrest-warrants</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/20/international-criminal-court-icc-braces-swift-trump-sanctions-over-israeli-arrest-warrants</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣誓就职后不久，埃隆·马斯克的“Doge”预计将被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/elon-musk-doge-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T13:57:17Z一名身穿夹克打着领带的男子举起双臂伊隆·马斯克的“政府效率部”（Doge）计划预计将在唐纳德·特朗普宣誓就职几分钟后遭到起诉。
《华盛顿邮报》获得的长达 30 页的诉讼文件质疑特朗普声称将创建的政府咨询委员会的合法性，指控其违反了有关披露、招聘和其他做法的联邦透明度规则。
公共利益律师事务所 National Security Counselors 在诉讼中表示，马斯克的效率小组符合被视为“联邦咨询委员会”的标准，但未能按照法律要求具有“公平平衡”的代表性、保存会议记录并接受公众监督。
据报道，Doge 已经聘请了数十名在华盛顿特区马斯克 SpaceX 办公室工作的员工，他们经常使用加密消息应用程序 Signal 进行交流。
被任命为首席执行官的科技企业家 Vivek Ramaswamy据哥伦比亚广播公司 (CBS) 新闻报道，与马斯克共同领导该组织的维韦克 (Vivek) 预计将在竞选俄亥俄州州长之前离开该组织。。
该媒体称，马斯克数周来一直在“私下削弱”拉马斯瓦米，并对拉马斯瓦米缺乏参与 Doge 项目感到沮丧，该项目旨在削减数十个政府项目和机构，以及数千个工作岗位，以提高政府效率。
“维韦克已经不受欢迎了，”一位接近特朗普的人士告诉哥伦比亚广播公司。
预计 Doge 的合法性将受到法律挑战，包括马斯克，他认为政府中的对手使用“法律战”策略来阻挠他和他的公司。
马斯克的效率项目的具体性质仍不得而知，内部人士表示，保密至关重要，以避免法律行动破坏它。特朗普表示，这一努力将推动“重大变革”，但作为一个咨询委员会，它本身无权影响政府削减开支。
据《纽约时报》上周报道，Doge 高管没有薪水，预计要工作六个月才能重返工作岗位，并将根据联邦就业规则被归类为“特殊政府雇员”。
《纽约时报》称，该咨询委员会不太可能以有组织的外部实体或非营利组织的形式成立，但更像是马斯克和拉马斯瓦米的忠诚集体。
接受采访的 Doge 潜在员工包括硅谷投资者马克·安德森 (Marc Andreessen)、红杉资本的肖恩·马奎尔 (Shaun Maguire) 和人力资本的巴里斯 (Baris) Akis。
美国创新基金会高级经济学家 Sam Hammond 告诉《华盛顿邮报》，Doge 的努力将侧重于在行政部门内实施想法，白宫将免除其报告要求。
“Doge 不是联邦咨询委员会，因为 Doge 实际上并不存在，”Hammond 告诉媒体。“Doge 是一种品牌推广活动，是特朗普政府改革努力的简称。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/elon-musk-doge-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登赦免福奇和米利，以防范特朗普可能的“报复”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/biden-pardons-fauci-milley</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T12:37:00Z一名身着西装打着领带的男子站在国旗前乔·拜登赦免了安东尼·福奇博士、退休将军马克·米利以及调查 1 月 6 日美国遭袭事件的众议院委员会成员拜登在最后时刻动用了其办公室的非凡权力，以防范即将上任的特朗普政府可能采取的“报复”。
拜登做出这一决定之前，唐纳德·特朗普曾警告称，他的敌人名单上充满了那些在政治上与他作对或试图让他为推翻 2020 年大选失败的企图和他在 2021 年 1 月 6 日冲击美国国会大厦事件中所扮演的角色负责的人。特朗普挑选的内阁提名人支持他的选举谎言，并承诺惩罚那些参与调查他的人。
福奇曾帮助协调美国对 Covid-19 疫情的应对，他拒绝支持特朗普毫无根据的指控，这激怒了特朗普。他已经成为右翼人士强烈仇恨和恶毒攻击的对象，他们指责他实施口罩强制令和其他他们认为侵犯他们权利的政策，尽管成千上万的美国人因此丧命。
马克·米利是前参谋长联席会议主席，他称特朗普为法西斯主义者，并详细描述了特朗普在国会大厦叛乱期间的行为。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/biden-pardons-fauci-milley</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度警察志愿者因强奸并谋杀实习医生被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/indian-police-volunteer-gets-life-sentence-for-raping-and-murdering-trainee-doctor</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T11:28:14Z一名加尔各答警察在载有桑杰·罗伊的囚车旁奔跑一名印度警察志愿者因在加尔各答工作的医院强奸并谋杀一名初级医生而被判处终身监禁，这一罪行引发了全国性的抗议和广泛的医院抗议去年的罢工。
法院驳回了死刑的要求，称这不是“罕见的”罪行。
8 月 9 日，这名女子的尸体在国营的 RG Kar 医学院和医院的一间教室里被发现。其他医生数周没有上班，要求为她伸张正义，并要求公立医院加强安全保障。
周六，警察志愿者桑杰·罗伊被法官阿尼班·达斯判有罪，他表示，间接证据证明了对他的指控。罗伊声称自己是无辜的，是被陷害的，并寻求宽大处理。
负责调查此案的联邦警察表示，该罪行属于“罕见中的罕见”类别，因此罗伊应该被判处死刑。
“我不认为这是罕见中的罕见罪行，”达斯周一以强奸和谋杀两项罪名判处罗伊终身监禁时说道。 “终身监禁，意味着监禁至死。”

相关：被谋杀的印度医生的父亲说：“我现在能做的就是为她伸张正义”

法官表示，在考虑了所有证据和相关情况后，他得出结论，这不是罕见的犯罪。他说罗伊可以向更高级别的法院上诉。
周一，法官允许公众旁听审判，宣判在挤满人的法庭上。快速审判尚未向公众开放。
周一，这位初级医生的父母也在法庭上。法院大楼部署了数十名警察，加强了安保。



这名学生被强奸和谋杀引发了全州范围内的抗议，医学院学生和医生纷纷罢课。 图片来源：Rajat Gupta/EPA


此前，家长曾表示，他们对调查结果并不满意，并怀疑还有其他人参与了这起犯罪。他们的律师阿马蒂亚·戴伊 (Amartya Dey) 周一告诉路透社，他们已要求对罗伊判处死刑，并要求将那些参与他们所谓的“更大阴谋”的人绳之以法。
抗议的医生表示，示威活动将持续到正义得到伸张。
印度联邦警察在调查中传唤了 128 名证人，其中 51 名在 11 月开始的快速审判中接受了审查。
警方还指控案发时当地警察局局长和学院院长破坏犯罪现场和篡改证据。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/indian-police-volunteer-gets-life-sentence-for-raping-and-murdering-trainee-doctor</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉斯加将恢复从直升机上“野蛮”射杀熊和狼的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/alaska-aerial-gunning-bears-wolves</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T12:00:01Z湖中的熊阿拉斯加州将恢复空中射杀熊和狼，作为一项人口控制措施，旨在增加驯鹿和驼鹿群的数量，尽管州政府对这一做法的评估对其有效性提出了质疑。
更新后的计划将允许猎人在 20,000 英亩的州土地上消灭多达 80% 的动物。环保组织反对他们所称的从直升机上射击野生动物的“野蛮”做法，这更多的是出于运动而非科学实践，部分原因是猎人希望驯鹿种群增加，因为它们是战利品动物。
“阿拉斯加不加区别地扫射掠食者的做法既不人道又愚蠢，”阿拉斯加大学费尔班克斯分校前生态学家、现就职于公共雇员环境责任组织 (Peer) 的里克·施泰纳 (Rick Steiner) 说，该组织反对这种做法。 “没有科学证据表明这种屠杀会增加驼鹿和驯鹿的数量，而且越来越多的证据表明，它破坏了野生环境中健康的捕食者/猎物平衡。”
该报告是在拜登政府有效维护特朗普时代的规则之后发布的，这些规则允许在阿拉斯加的联邦土地上进行其他不人道的狩猎行为，例如在洞穴中杀死幼崽。
阿拉斯加的“集约化管理”允许阿拉斯加狩猎代理人在某些州土地上杀死任何棕熊、黑熊或狼。 2023 年，近 100 只熊（包括 20 只幼崽）被直升机杀死。
最新计划将允许空中猎人杀死 80% 的狼（直到种群减少到 35 只）、80% 的黑熊（直到种群减少到 700 只）和 60% 的棕熊（直到种群减少到 375 只）。
尽管该做法的支持者表示，消灭捕食者有助于增加正在下降的驯鹿种群，但 10 月份的一份研究捕食者杀戮做法的州报告得出了不同的结论。
“该项目的目标是通过将所有熊和狼从产犊地移除来提高驯鹿幼崽的存活率，”报告中写道。“没有数据来评估目标是否实现。”
报告指出，驯鹿群数量下降的最大因素是“疾病、营养和冬季严寒”。约 65% 的熊死于饥饿或脱水。
批评人士称，该州还指出，它并不清楚这些做法对熊种群的全面影响，因为它在允许捕杀之前并没有估计棕熊的数量。 2024 年被杀死的棕熊中，超过一半是成年雌性，这进一步引发了人们对棕熊种群恢复能力的质疑。
与此同时，该州拒绝拍摄屠杀照片，不允许独立观察员在场，也不允许联邦政府对该计划进行科学审查。
这种做法还带来了其他后果：国家公园管理局终止了对附近育空-查理国家保护区狼行为的 20 多年研究，因为当地的狼群数量已经下降到如此之低。
与此同时，它减少了该地区的旅游业，因为游客在邻近的德纳利国家公园（该州的主要旅游景点之一）内观看完整狼群的能力已经大幅下降。该州表示，狩猎计划增加了猎人的收入，但批评者称其为“愚蠢行为的典型”。
“希望在野外观看这些食肉动物的游客带来的旅游收入远远超过该州希望实现的狩猎费用收入增量，”Peer 执行董事 Tim Whitehouse 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/20/alaska-aerial-gunning-bears-wolves</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙法院裁定单身母亲有权享受与夫妻相同的育儿假</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/single-mother-entitled-to-same-parental-leave-as-couple-spanish-court-rules</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T11:32:20Z一个新生婴儿握着母亲的手指。 西班牙一家法院裁定，一位单身母亲有权享受其伴侣应得的育儿假（如果她有伴侣的话），理由是所有婴儿都应受到同等对待，无论其家庭组成如何。
这名女子是一名兼职工人，缩写为 SPM，于 2022 年 1 月在穆尔西亚东南部地区生下了一个女儿。SPM 要求增加育儿假，称她的女儿有权享受与其他新生儿相同数量的父母照顾。在她的请求被社会服务机构和法院驳回后，她向地区高等法院提出上诉。
在上周的一项裁决中，穆尔西亚高等法院做出了对她有利的判决，并决定她总共应获得 32 周的育儿假和抚养费：她自己可获得 16 周，如果她的伴侣有伴侣的话，她可以额外获得 16 周。
在判决中，法院引用了西班牙宪法法院的一项裁决，该法院去年 11 月裁定，单亲家庭出生的孩子不应受到歧视或与双亲家庭出生的孩子受到不同对待。
“很明显，无论新生儿出生在哪种家庭模式中，照顾新生儿的持续时间和强度都是相同的，”地区高等法院表示。
SPM 告诉《国家报》，她提起诉讼是因为她不希望自己的女儿受到与其他婴儿不同的对待。
“我明白，我的女儿应该享有与出生在有父母的家庭中相同的权利，”她说。“但她出生时，这些权利尚未得到承认。对我来说，我的女儿受到了歧视。” SPM 补充说，她很荣幸能打赢这场官司，并证明“单亲家庭的孩子和其他孩子一样”。
她的律师 Miguel Ángel Fructuoso 表示，鉴于 SPM 三年前生下了孩子，法院将如何执行判决还有待观察。他告诉该报，他认为她可以得到之前被拒绝的休假的补偿。
SPM 说，她和女儿失去的那些假期再也找不回来了。
“我女儿需要她应得的照顾的所有时间都过去了，裁决不能把这些时间还给她，”她说。“我很高兴她的权利得到了承认，但与此同时，她在重要时刻没有得到这些权利，这真的很可悲。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/20/single-mother-entitled-to-same-parental-leave-as-couple-spanish-court-rules</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港袭击者 Axel Rudakubana 承认谋杀三名女孩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/20/southport-attacker-axel-rudakubana-admits-murdering-three-girls</link>
      <description><![CDATA[2025-01-20T11:41:17Z从左至右，Elsie Dot Stancombe（7 岁）、Bebe King（6 岁）和 Alice Aguiar（9 岁）在参加南港舞蹈课时被谋杀Axel Rudakubana 承认谋杀三名年轻女孩，试图在泰勒·斯威夫特主题舞蹈课上谋杀另外 10 人，这是自邓布兰大屠杀以来英国最严重的针对儿童的袭击事件。
今年夏天在南港发生刺伤事件时，鲁达库巴纳只有 17 岁，他还承认持有恐怖主义材料和生产蓖麻毒素。
在审判开始的那天，他在利物浦刑事法庭的被告席上出庭。
鲁达库巴纳戴着蓝色的 Covid 式口罩，拒绝确认身份，也拒绝在法官要求他站起来之前站起来，他的律师斯坦利·赖兹 KC 要求走近被告席。
在被告和他的律师短暂讨论后，赖兹要求再次对鲁达库巴纳提起起诉。随后，他用几乎听不见的声音对所有指控表示认罪。
法官古斯表示，他打算在周四对鲁达库巴纳进行宣判。他很可能被判终身监禁。



Axel Rudakubana 于 10 月通过视频链接在伦敦威斯敏斯特地方法院出庭。 摄影：Julia Quenzler/路透社


Rudakubana 杀害了 9 岁的 Alice da Silva Aguiar、6 岁的 Bebe King 和 Elsie Dot Stancombe，七人。他还承认谋杀了另外八名儿童和两名成年人。
7 月 29 日，这名少年乘坐出租车前往距离他家约 5 英里的南港社区中心 Hart Space。他在学校假期第一周的舞蹈课上疯狂持刀袭击。
这次袭击让许多家庭和当地社区陷入了巨大的悲痛，随后引发了全国各地的骚乱。
由于袭击发生时 Rudakubana 是未成年人，因此他最初受到匿名令的保护，但法官裁定，在他 18 岁生日前不久可以确认他的身份。
上个月，经过“漫长而复杂”的调查，默西塞德郡警方宣布了进一步的指控，称袭击发生几天后，在 Rudakubana 位于南港附近班克斯村的家中发现了蓖麻毒素。
Rudakubana 出生于卡迪夫，父母是卢旺达人，他还被发现拥有一份名为“反暴君圣战军事研究：基地组织训练手册”的 PDF 文件。他被指控持有可能对实施或准备实施恐怖主义行为的人有用的信息。
警察局长塞雷娜·肯尼迪表示，没有在哈特空间发现毒药的证据，反恐警察“没有宣布 7 月 29 日的事件为恐怖事件”。
杀戮事件发生后，家人向这三个女孩致敬。爱丽丝的父母塞尔吉奥和亚历山德拉说她是“我们梦寐以求的完美孩子”。
“一个好女孩，有坚定的价值观和善良的天性，”他们在她的葬礼上悼念道。“一个热爱动物的人，一个正在成长的环保主义者。你的自信和同理心感动了我们的世界。活泼、精力充沛、友好，而且总是那么有礼貌。”
劳伦和本·金说，贝贝“在一场难以想象的暴力行为中被从我们身边带走，我们的心碎得无法弥补”。
“我们心爱的贝贝只有六岁，却充满了欢乐、光明和爱，她将永远留在我们心中，是我们崇拜的那个甜美、善良、活泼的女孩，”他们说。
他们的大女儿吉妮目睹了袭击，但设法逃脱了。“她表现出了如此令人难以置信的力量和勇气，我们为她感到骄傲，”她的父母说。
埃尔西的父母詹妮和大卫说，他们的女儿是一个“忠诚的斯威夫特”，她“给很多人的生活带来了光明、爱和欢乐”。
“埃尔西每天都带着决心、毅力、爱和善良享受生活，”他们说。
“埃尔西是个了不起的小女孩。她有能力照亮她进入的任何房间，她真的令人难忘。”
由于法律原因，在袭击中受伤的其他儿童的姓名不能透露。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/20/southport-attacker-axel-rudakubana-admits-murdering-three-girls</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>