<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 09:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>里希·苏纳克：若选举重复民意调查，工党将获得空白支票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/labour-blank-cheque-polling-replicated-election-sunak-warns</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T08:07:32Z微笑的 Rishi Sunak 和 Giorgia Meloni在 Nigel Farage 领导的工党首次超越保守党后，Rishi Sunak 表示，如果选举中重复目前的民调结果，工党将获得一张“空白支票”时间。
在YouGov 民意调查显示保守党排在工党和改革英国之后，首相表示他仍在为每一张选票而战，这给他苦苦挣扎的竞选活动带来了新的打击。
苏纳克在意大利普利亚参加 G7 领导人峰会时对记者说：“我们才刚刚进行到这次选举的一半，对吧？所以我仍在为每一张选票而战。
“我总是说最重要的民意调查是 7 月 4 日的民意调查——但如果 7 月 4 日的民意调查重复进行，那将是给工党开一张向所有人征税的空头支票。对他们的房屋、养老金、汽车和家庭征税，我将竭尽全力确保这种情况不会发生。
“实际上，当我出去和人们交谈时，他们确实明白，投票给任何非保守党候选人的人，就等于投票给唐宁街 10 号的凯尔·斯塔默。”
在直接呼吁考虑支持改革的选民时，苏纳克补充道：“因此，如果您希望采取行动降低税收、减少移民、保护养老金或采取明智的净零排放方法，您只有投票给保守党才能实现这些目标。”
YouGov 周四晚间公布的民意调查显示，工党支持率为 37%，改革党支持率为 19%，保守党支持率为 18%，尽管民意调查员表示其调查结果在误差范围内。
法拉奇在七方 ITV 领导人辩论中抓住了这一点，并宣称他的政党是“现在的反对派”。
选举分析师约翰柯蒂斯在 BBC Radio 4 Today 节目中表示，实际上，在民意调查中，改革党落后保守党四五个百分点。但他表示，调查结果表明“保守党和工党都在落后于小党派”。
“里希·苏纳克进入大本营的唯一方法就是争取改革党的选票。事情正在倒退，尤其是因为奈杰尔·法拉奇决定反对这场运动，”他说道。
苏纳克表示，两党之间的选择“将在投票日之前为人们明确”。
当被问及这次选举对他的政党是否至关重要时，他说：“7 月 5 日结束时，两个人中的一个人将成为首相——凯尔·斯塔默或我——而本周发生的最重要的事情是，你看到了两个主要政党的宣言，这是他们当选后的政府计划。”
奈杰尔·法拉奇表示，改革英国有一个“非凡的开端”，他希望该党能够“突破选举门槛”，但他拒绝为该党能够赢得的议会席位数量设定目标。
他告诉 BBC 早餐：“早在 2015 年，当我领导英国独立党参加大选时，我们获得了 400 万张选票和一个席位——以前从来没有人以如此少的资金获得如此多的选票奖励。
“但这次我们想要的选票远不止 400 万，我们希望通过选举门槛。
“无论我们做什么，我们可能都得不到应有的席位数量，但我们能赢得议会席位吗？是的。”
财政部长 Bim Afolami 拒绝了保守党应考虑与改革英国达成选举协议的建议。当被问及他的政党是否会考虑达成协议时，他告诉天空新闻：“不，不。这是一场选举，我们不会与任何人做交易。”
当被问及 YouGov 民意调查时，他告诉时代电台：“不，民意调查就是民意调查。在这次竞选中，几乎每天都会有民意调查，还会有更多，这只是数百个民意调查中的一个。
“但它确实表明，如果人们支持改革，那么基尔·斯塔默将很难拥有不受制约的权力来做所有事情，比如对你的房屋、工作、汽车和养老金征税。投票支持改革就是投票支持基尔·斯塔默。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/labour-blank-cheque-polling-replicated-election-sunak-warns</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非非国大推动在总统选举前组建联盟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/south-africa-anc-pushing-coalition-government-before-election-president</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T07:20:14Z西里尔·拉马福萨坐在桌边，一边举手发言，保罗·马沙蒂尔坐在他旁边看着南非非洲人国民大会仍在努力在议会投票选出该国的总统之前达成联合政府协议。总统周五表示，该党主席表示，第二大党、亲商界的民主联盟 (DA) 同意组建“民族团结政府”(GNU)。
ANC 在 5 月 29 日的选举中失去了议会多数席位，这是自 1994 年种族隔离结束时前解放运动上台以来，该党首次失去议会多数席位。由于长期失业和公共服务恶化，支持者叛逃到分离政党，其得票率从 2019 年的 57.5% 暴跌至 40%。
“我们已经与 DA 进行了接触。我们同意 GNU，”ANC 主席 Fikile Mbalula 在周四晚些时候的新闻发布会上表示，并列出了另外七个较小的政党，他说这些政党已经加入或可能加入联合政府。
Mbalula 表示，ANC 已经与所有当选为国家议会议员的政党进行了交谈，并补充说：“我们希望在总统选举中与其中许多政党合作。”
民主联盟发言人 Solly Malatsi 表示：“只要没有签署协议，就还没有定论。”
希望连任第二任期的总统 Cyril Ramaphosa 上周呼吁各政党加入 GNU。他的ANC派系被认为倾向于与民主联盟合作，大型企业和国际投资者也青睐这种方案。

相关：“我们需要团结一致”：南非人对联合政府的未来的看法

民主联盟获得了近 22% 的选票，但许多南非黑人认为它偏向于白人少数群体的利益，而该党对此予以否认。
两个较小的政党，祖鲁民族主义政党因卡塔自由党和希望恢复死刑并驱逐非法移民的爱国联盟，都表示将加入政府。
人民之矛党（MK）由前总统雅各布·祖马（Jacob Zuma）于 12 月发起，在选举中意外排名第三，该党表示其议员不会宣誓就职。人民之矛党对选举结果提出法律挑战，但被该国最高法院驳回，该党还表示，在拉马福萨领导的非洲人国民大会期间，它不会与非洲人国民大会合作。
极左翼经济自由战士党表示，它不会加入“种族主义”民主联盟的政府。
议会还将于周五选举议长和副议长。姆巴鲁拉表示，总统选举后，组建政府的“工作”将继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/south-africa-anc-pushing-coalition-government-before-election-president</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持者称中国著名 #MeToo 记者被判入狱五年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/sophia-huang-xueqin-prominent-china-metoo-journalist-sentenced-jail-five-years-supporters-say</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T05:38:50Z自由记者索菲娅·黄雪琴因报道中国 MeToo 运动和香港民主抗议活动被判处五年有期徒刑中国法院判处著名 #MeToo 记者索菲娅·黄雪琴五年有期徒刑，并判处劳工活动人士据支持者称，王建兵被判处三年半有期徒刑，距他们因涉嫌煽动颠覆国家罪被拘留已过去了近 1,000 天。
周五，两人的支持者表示，法院已判定他们有罪，并对黄雪琴判处了最高刑罚。路透社看到的判决书副本证实了他们的说法。支持者表示，黄雪琴告诉法庭，她打算上诉。
“[刑期]比我们预期的要长，”释放黄雪琴和王建兵运动组织的发言人表示，出于安全考虑，该发言人要求匿名。“我认为不应该这么严厉，而且完全没有必要。所以我们支持黄雪琴上诉的意图。”
周五的听证会只提前一天通知，大量警察（包括穿制服和便衣的警察）以及法院工作人员和大型障碍物将公众和媒体挡在门外。 此次闭门审判于去年 9 月开始，距离他们被捕已有两年。

相关：中国 #MeToo 记者和劳工权利活动人士的审判秘密开始

黄是著名的女权主义活动家和记者，曾报道过中国的 #MeToo 运动和香港民主抗议活动，她和王于 2021 年 9 月被捕，就在黄被捕的前一天即将飞往英国，就读于萨塞克斯大学。
这两位朋友被关押在广州第一看守所，维权人士声称他们在那里遭受了秘密审讯、酷刑和虐待。总部位于美国的非政府组织中国人权捍卫者 (CHRD) 表示，警方还审讯了多达 70 名他们的朋友，其中一些人被迫离开广州。
黄和王被指控通过定期组织志同道合的进步人士聚会来煽动颠覆国家政权，讨论女权主义、LGBTQ+ 权利和劳工问题等问题。据保护记者委员会称，他们被指控发表歪曲事实、煽动性文章攻击政府，在外国虚拟媒体会议上抹黑中国当局，并组织煽动对中国不满的在线课程。
在 2021 年 12 月发布到 X 的一段视频中，王的父亲说他“不知道自己犯了什么错误”。
“我儿子不是坏人。他毕业后热心公益。他没有做错什么。他的被捕对我来说是一个严重的打击。”他要求当局允许他的家人聘请律师并与王见面，并希望案件依法处理。
黄此前曾在 2019 年因报道香港抗议活动而被当局拘留。她于 2020 年初获释，但被禁止进入香港大学攻读研究生课程。
2021 年 6 月，英国外交部向黄女士颁发了志奋领奖学金，该计划旨在支持“来自世界各地的杰出新兴领导人”。几个月后，黄女士将在萨塞克斯大学开始攻读硕士学位。
路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/sophia-huang-xueqin-prominent-china-metoo-journalist-sentenced-jail-five-years-supporters-say</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国女性候选人遭遇虐待的情况增多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/abuse-female-election-candidates-getting-worse-uk-targeted</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/abuse-female-election-candidates-getting-worse-uk-targeted</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京将访问朝鲜 美韩发出警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/vladimir-putin-north-korea-visit-us-south-korea-ukraine-war-weapons</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/vladimir-putin-north-korea-visit-us-south-korea-ukraine-war-weapons</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼尔·乔丹声称前总理告诉他有金钱换代言协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/14/neil-jordan-claims-ex-taioseach-told-him-of-money-for-endorsement-agreement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/14/neil-jordan-claims-ex-taioseach-told-him-of-money-for-endorsement-agreement</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京即将推出新的非法侵入法，菲律宾加强南海巡逻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/philippines-south-china-sea-patrols-beijing-tresspass-laws</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/philippines-south-china-sea-patrols-beijing-tresspass-laws</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利被指取消七国集团宣言中的安全堕胎保障</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/giorgia-meloni-italy-accused-of-scrapping-safe-abortion-guarantee-from-g7-declaration</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T10:27:28Z年轻男女在罗马斗兽场前抗议，其中一些人举着横幅乔治亚·梅洛尼政府被指控在 G7 峰会最终文本中删除了保证获得“安全和合法”堕胎的条款宣言。
意大利媒体周四援引七国集团成员国代表团的消息称，周三发布的最终宣言的最后草案中遗漏了一项关于堕胎权的附加条款。
该条款尤其受到法国和加拿大的推动，旨在加强七国集团成员国去年在日本达成的一项协议，即他们将保证“有效和安全的堕胎”。
它还致力于保障所有人的性健康和生殖健康权利，“包括解决安全和合法堕胎以及堕胎后护理的问题”。
梅洛尼办公室的消息人士否认删除了该条款，并告诉安莎通讯社，宣言仍在谈判中，“最终文件中将包括的所有内容都将是谈判的最终结果”。

相关：G7 峰会直播：世界各国领导人齐聚意大利，讨论乌克兰和以色列-加沙战争问题

意大利副总理安东尼奥·塔亚尼 (Antonio Tajani) 告诉 Sky TG24：“各代表团正在进行谈判，现在进行分析还为时过早，做出预测也没有用。我们将拭目以待。” 他强调，虽然 G7 会讨论堕胎问题，但乌克兰和中东是优先事项。
一位接近谈判的消息人士告诉法新社，自 2021 年以来，“一直提到‘安全通道’”，但“梅洛尼不想要它”。
“她是唯一一个，她在这个问题上是孤立的。但由于它是东道国，其他国家决定不将其作为开战理由，”消息人士说，他用拉丁语表示挑起战争的行为。“所以它不会出现在文本中。”
一位欧洲高级外交官告诉西班牙报纸El País：“我们正面临 G7 成员国之间明显的价值观冲突。关于堕胎的措辞被弱化，这非常不幸。七国集团有责任发挥领导力，推动这些价值观的传播，而不是背弃这些价值观。”
最终宣言要到周五晚些时候才会公布。
这并不是意大利第一次在堕胎问题上与其他国家发生冲突。 4 月，《卫报》的一篇报道了梅洛尼政府允许反堕胎活动人士进入堕胎咨询诊所的一项措施，此举引发了意大利和西班牙之间的争吵。
几周前，西班牙社会党领导的政府出台立法，将骚扰或恐吓堕胎妇女的行为定为犯罪，最高可判处一年监禁。
西班牙平等部长在社交媒体上发布了《卫报》文章的译文，批评梅洛尼政府采取了相反的方向。“允许对想要终止妊娠的妇女进行有组织的骚扰，破坏了法律承认的权利，” Ana Redondo 在 X 上写道。“这是极右翼的策略；通过恐吓来推翻权利，并阻碍男女平等。”
Meloni 迅速反击。“我多次听外交部长谈论意大利内部事务，却不了解全部事实，”她在布鲁塞尔告诉记者。 “通常，当人们对某个话题一无所知时，他们至少应该有理智，不要给别人上课。”
传统上信奉天主教的意大利于 1978 年根据第 194 号法律将堕胎合法化。尽管梅洛尼承诺不会改变立法，但由于大量妇科医生出于道德或宗教原因拒绝终止妊娠，意大利女性很难获得安全的堕胎服务。
根据卫生部 2021 年的数据，约 63% 的妇科医生拒绝执行该程序。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/giorgia-meloni-italy-accused-of-scrapping-safe-abortion-guarantee-from-g7-declaration</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷纳和莫当特在七方电视辩论中再次发生激烈冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/13/laughter-as-rayner-and-mordaunt-clash-again-in-tv-debate-repeat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/13/laughter-as-rayner-and-mordaunt-clash-again-in-tv-debate-repeat</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉股东批准首席执行官埃隆马斯克 450 亿美元薪酬方案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/13/tesla-shareholders-approve-elon-musk-pay</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T21:13:47Z一位身穿西装外套、留着胡茬的男子在就首席执行官埃隆·马斯克的领导能力展开了激烈的全民公投后，特斯拉股东批准了 一项 450 亿美元的薪酬协议。
周四公布的结果这位亿万富翁大亨正在努力保留美国上市公司高管获得的最大薪酬方案。

相关：特斯拉带头为伊隆·马斯克 560 亿美元的薪酬方案辩护

此前，特拉华州一名法官于 1 月裁定马斯克的薪酬（当时价值约 560 亿美元）无效，理由是特斯拉董事会不能被视为独立于马斯克的影响，并且通过非法程序达到了这一数字。
马斯克和董事会敦促股东投票支持该方案，以反驳该裁决。特斯拉董事会警告称，如果该计划未获批准，马斯克可能会离开公司，而马斯克周三晚间声称，他得到了投资者的广泛支持。
挪威主权财富基金和加州州立教师退休系统等知名股东宣布，他们将在投票前投票反对该付款，而代理咨询公司Glass Lewis和Institutional Shareholder Services也反对该奖项。
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/13/tesla-shareholders-approve-elon-musk-pay</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩洛西谴责特朗普访问国会大厦：“重返犯罪现场”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/nancy-pelosi-trump-capitol</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T20:09:27Z一位身穿紫色西装外套的女士在讲话前众议院议长南希·佩洛西对唐纳德·特朗普自煽动暴徒袭击美国国会大厦以来周四首次访问美国国会大厦进行了强烈谴责。 2021 年 1 月 6 日，指责他“带着同样的使命回来，就是摧毁我们的民主”。
佩洛西的言论引发了两人之间新的口水战，她表示，前总统在选举前访问国会与共和党人讨论战略，相当于象征性地重返他故意挑起的犯罪现场。
佩洛西在一份声明中说：“今天，叛乱的煽动者又回到了犯罪现场。” “1 月 6 日是对国会大厦的犯罪，纳粹和邦联旗帜在林肯建造的圆顶下飘扬。”

相关：“对民主有害，对利润有益”：大企业准备好再次爱上特朗普了吗？

她补充说：“这是对宪法及其和平移交权力的犯罪，是拼命想要保住权力。这是针对议员、英勇的警察和工作人员的犯罪，造成的死亡、伤害和创伤至今仍然存在。”
佩洛西的办公室被入侵的特朗普支持者占领并被玷污，暴徒冲进国会大厅高呼她的名字。她补充说：“特朗普在上任第一天就承诺要当独裁者，并且并且寻求报复他的政治对手，唐纳德·特朗普今天来到国会山，肩负着同样的使命，那就是摧毁我们的民主。但请不要误会——特朗普已经在我们神圣的殿堂里巩固了他的耻辱遗产。”
她愤怒的抨击可能为特朗普在周四上午与众议院共和党人会面时发表的古怪言论提供了火上浇油。
Punchbowl 网站记者杰克·谢尔曼在 X 上发帖称，特朗普离题谈论了他和佩洛西之间想象中的浪漫关系，他说这是前议长的女儿之一提出的，但他没有透露她的名字。
“南希·佩洛西的女儿是个怪人……她的女儿告诉我，如果情况不同，南希和我会完美地在一起。 “但年龄有差异，”谢尔曼援引特朗普的话称，并补充说特朗普的话“接近原话”。
这些报道的评论引起了佩洛西女儿克里斯汀·佩洛西的愤怒回应，同样在 X 上。
“我代表佩洛西四个女儿说，这是谎言，”她写道。 “他对我们母亲的欺骗性、疯狂的痴迷是唐纳德·特朗普身体不适、精神错乱、不适合靠近她或白宫的另一个原因。”
《国会山报》援引佩洛西发言人的话说：“那家伙显然疯了。并不是说他一开始就疯了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/nancy-pelosi-trump-capitol</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西寻找逃往阿根廷的亲博索纳罗暴徒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/brazil-bolsonaro-rioters</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T19:14:44Z博索纳罗支持者入侵该国巴西已要求阿根廷提供有关前总统雅伊尔·博索纳罗的数十名支持者的信息，这些支持者在邻国寻求庇护，以避免因去年在巴西利亚发生的骚乱而承担法律后果，据称这是政变企图。
巴西警方官员表示，该请求是可能提出引渡请求的前兆。
2023 年 1 月 8 日，即左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦上任一周后，数千名示威者冲进国会、最高法院和总统府，一些人预计这场暴乱将造成混乱，为推翻卢拉的选举提供军事政变的正当理由。
巴西联邦警察官员认为，在右翼分子哈维尔·米莱上任后，50 至 100 名因参与骚乱而被指控破坏公物和叛乱的博索纳罗支持者已逃往阿根廷十二月。
警方官员表示，巴西已要求阿根廷警方查明逃犯在该国的行踪和身份，然后再决定是否提出引渡要求。逃犯受到法院下令限制行动，部分逃犯还佩戴了电子脚踝标签。
“警方的合作将决定逃犯人数。根据我们目前掌握的信息，我们估计其中有 50 到 100 人在阿根廷，”联邦警察局长安德烈·罗德里格斯告诉记者。
上个月，包括博索纳罗儿子爱德华多在内的右翼议员访问了布宜诺斯艾利斯，并公开呼吁阿根廷政府将逃犯视为“政治流亡者”，此后巴西联邦警察开始调查此案。
博索纳罗的前副总统、参议员汉密尔顿·莫朗在社交媒体上表示，他们之所以前往阿根廷，是因为他们不相信在巴西会得到公正的审判。
巴西警方表示，他们认为大多数失踪的博索纳罗支持者都已申请政治庇护。
阿根廷国家难民委员会表示，不对庇护请求发表评论。
政治分析家安德烈·塞萨尔表示，博索纳罗支持者团体这些人很容易就逃到了邻国阿根廷，他们可能押注米莱伊领导下的政治气候会发生变化，从而获得庇护。
“考虑到米莱伊和卢拉政府之间最初的疏远，我不会惊讶于米莱伊至少会为引渡他们设置障碍，”Hold Legislative Advisors 合伙人 Cesar 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/brazil-bolsonaro-rioters</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救援人员警告称，前往希腊的游客似乎对热浪风险“知之甚少”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/visitors-to-greece-appear-ill-informed-about-heatwave-risk-say-rescuers</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T18:44:13Z6 月 12 日，红十字会成员向排队参观雅典卫城的游客发放瓶装水随着希腊遭遇异常高温，人们越来越担心外国游客没有意识到或没有得到适当告知，在希腊过度劳累会带来的风险。灼热的高温。
过去一周，已经开展了三次搜救行动，以寻找在偏远岛屿徒步旅行期间失踪的游客，其中包括受欢迎的电视医生迈克尔·莫斯利 (Michael Mosley)，他被发现死于锡米岛。
莫斯利在酷热的气温下出发，他的妻子克莱尔·贝利 (Clare Bailey) 博士称，他走错了路线，穿越了崎岖的山丘，这是一次“令人难以置信的攀登”。尽管大规模搜救行动动用了巡逻艇、潜水员、直升机、消防员、警察、无人机和一条经过特殊训练的嗅探犬，但这位 67 岁老人的尸体还是花了五天才被发现，因为他倒在一个“不容易被看到”的地方。据信，创纪录的高温是导致莫斯利死亡的关键因素。
最近几天，紧急服务部门还被派往另外两个遥远的岛屿萨摩斯岛和阿莫尔戈斯岛，寻找在徒步小径上失踪的一名荷兰老人和一名美国人。
埃里克·卡利贝特现年 59 岁，是洛杉矶的一名退休警察，也是阿莫尔戈斯岛的常客，他最后一次被人看见是在周二，当时他独自徒步穿越基克拉迪群岛。这位美国人早上 7 点出发，徒步 4 个小时，当天的气温预计将超过 37 摄氏度。到周四晚些时候，在卡利贝特的朋友报警称他未能归来后近 48 小时，卡利贝特仍然下落不明。据信，他最后已知的联系方式是他通过手机发给妹妹的一条信息。
在萨摩斯岛的搜救行动中，一支救援队、四架无人机、从雅典带来的一条嗅探犬和一架欧盟边境管理局的直升机也未能找到这位 74 岁的荷兰人，他在失踪前同样开始了 5 小时的徒步旅行。
萨摩斯岛救援队负责人迪米特里斯·卡塔齐斯 (Dimitris Katatzis) 表示，任务往往变得更加困难，因为游客经常没有意识到风险，“偏离路线”去看景点，然后迷路了。“昨天我们看到一对 [外国人] 在 41 摄​​氏度的气温下不戴帽子走在小路上，”他告诉当地媒体。 “这不符合逻辑。”
希腊是地中海气候紧急情况的前沿热点，气温不断升高，去年夏天记录的气温达到创纪录的 48 摄氏度。
今年，国家气象局 EMY 称这是首次出现创纪录的高温。学校已经关闭，文化部被迫关闭雅典卫城和其他考古遗址。红十字会志愿者分发了数千瓶免费水，雅典市政厅设立了“降温站”。在克里特岛的哈尼亚，周四气温达到 44.5 摄氏度。
极端高温及其带来的危险促使人们要求更好地维护和标示步道。
“我希望看到更多的闭路电视摄像机和这些步道的照明，”锡米市长 Eleftherios Papakalodoukas 说。 “如果从[莫斯利之死]悲剧中可以吸取什么教训的话，那就是这些路径需要得到更好的照顾，这样人们才不会迷路。”这位名人医生在出发散步时没有带手机。
当地官员还呼吁游客更好地了解情况，希俄斯岛一位市政厅议员表示，偏远地区拥有改善道路知识和能力的步行俱乐部应该得到更好的财政和技术支持，以确保步道不那么危险。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/visitors-to-greece-appear-ill-informed-about-heatwave-risk-say-rescuers</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明抗疟药可能有助于治疗多囊卵巢综合征</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/13/anti-malarial-drug-may-help-treat-polycistic-ovary-syndrome-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/13/anti-malarial-drug-may-help-treat-polycistic-ovary-syndrome-study-suggests</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列坦克向拉法推进，逃亡的巴勒斯坦人“面临死亡和饥饿”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/israel-gaza-war-rafah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/israel-gaza-war-rafah</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>