<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 09:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国盈利预警高于2008年危机时；随着中东紧张局势升级，油价上涨 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/29/uk-profit-warnings-oil-rises-middle-east-tensions-stock-markets-gdp-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T07:42:29ZA伦敦伦敦金融城天际线景观。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/29/uk-profit-warnings-oil-rises-middle-east-tensions-stock-markets-gdp-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚外长称与中国就安全合作进行会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/papua-new-guinea-in-talks-with-china-on-security-cooperation-foreign-minister-says</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T06:51:01Z在对减薪的抗议中，莫尔兹比港燃烧的建筑物的鸟瞰图官员们将此归咎于本月早些时候的行政故障。巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科 (Justin Tkachenko) 几周后告诉路透社，巴布亚新几内亚正在与中国就潜在的安全和警务协议进行初步谈判在该国首都发生致命骚乱之后。
在华盛顿和北京争夺太平洋影响力的过程中，太平洋最大岛国巴布亚新几内亚（PNG）此前曾表示，澳大利亚和美国是其安全伙伴，而中国是重要的经济伙伴。&lt; /p&gt;
特卡琴科周一在接受路透社采访时表示，中国于 9 月与巴布亚新几内亚接洽，愿意为其警察部队提供培训、设备和监控技术方面的援助。谈判上周继续进行。
&lt;旁白&gt;
 相关：“一切都消失了”：巴布亚新几内亚在大规模抢劫后收拾残局

“现阶段我们仅在经济和贸易层面与中国打交道。他们是我们最大的贸易伙伴之一，但他们主动提出在内部安全方面协助我们的治安和安全，”特卡琴科说。
他说，巴布亚新几内亚将评估中国提供的安全和警务援助是否与澳大利亚和美国已经提供的安全和警务援助重复。
“与我们的警察局长和内部安全部长的谈判仍处于早期阶段，”他补充道，“他们已经向我们提出了这一建议，但我们目前尚未接受。 “
巴布亚新几内亚签署了价值2亿澳元的安全协议
巴布亚新几内亚达成了美国国务卿安东尼·布林肯五月访问期间与美国签署防务合作协议，允许美国军队进入巴布亚新几内亚港口和机场。
特卡琴科表示，巴布亚新几内亚不会做任何损害其与澳大利亚或美国的国防和安全关系的事情，也不是“骑墙派”。
2021 年邻国所罗门群岛发生骚乱 一年后，中国与玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 政府达成安全和治安协议，震惊了华盛顿和堪培拉。
澳大利亚太平洋部长帕特·康罗伊周一在正式访问期间承诺向邻国东帝汶提供 3500 万澳元的警务援助，原因是堪培拉担心北京再次积极针对太平洋地区的警察和安全部门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/papua-new-guinea-in-talks-with-china-on-security-cooperation-foreign-minister-says</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅洛尼将公布扩大意大利在非洲影响力的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/meloni-to-unveil-plan-to-expand-italian-influence-in-africa</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T05:00:26Z乔治亚·梅洛尼意大利总理乔治亚·梅洛尼，准备宣布意大利在非洲的宏伟计划，努力将意大利置于非洲大陆欧洲合作的前沿，以换取遏制非法移民。
所谓的马太计划，以石油公司埃尼创始人恩里科·马太命名，将于周一在罗马向包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在内的众多非洲和欧洲领导人提出。 .
梅洛尼的极右翼政府于 2022 年 10 月上任后不久就宣布了她的非洲计划，主要目标是将意大利转变为能源中心，因为欧洲正在摆脱对俄罗斯天然气的依赖。
尽管迄今为止该计划更广泛范围的细节还很少，但 11 月批准的一项法令草案设想，意大利将采取 Meloni 所描述的“非掠夺性”方法，在教育、卫生、出口和卫生等领域帮助非洲国家。基础设施。
梅洛尼的首要任务是阻止来自非洲的移民流动，以换取帮助非洲经济繁荣，但她迄今为止未能履行这一选举承诺。
该计划对于 Meloni 来说非常重要，因此她的办公室将负责执行该计划。她还采取了不同寻常的举措，在意大利参议院所在地夫人宫举办峰会，此举遭到反对党批评，他们指责她“占领”了这座建筑。
“我不明白问题出在哪里，”参议院首席党鞭卢西奥·马兰 (Lucio Malan) 告诉《卫报》。 “这是一个威望问题，不会以任何方式干扰参议员的工作。如此重要的活动在参议院这个充满历史和艺术品的古老宫殿中举行，会给意大利留下美好的印象。”
马兰表示，非洲大陆对意大利一直具有战略重要性。 “突尼斯到西西里岛的距离比西西里岛到罗马的距离更近，”他说，并补充说该计划还旨在增强在俄罗斯和土耳其等国家已经取得重大进展的非洲大陆的影响力。
来自 23 个非洲国家和机构的领导人将出席峰会，其中包括非洲联盟委员会主席穆萨·法基 (Moussa Faki)，梅洛尼 (Meloni) 去年 11 月，两名俄罗斯喜剧演员策划了一场恶作剧电话，结果被骗了。
罗马政治咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗西斯科·加利蒂(Francesco Galietti)表示：“梅洛尼长期以来一直在努力举办这次峰会。她将其作为一项宏伟战略提出，因此受到了广泛关注。然而，我们仍然不知道谁会参与其中，将投入多少资金，是否只是外交和软实力还是其他什么。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/meloni-to-unveil-plan-to-expand-italian-influence-in-africa</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴约博物馆以 16,000 英镑售出 19 世纪挂毯复制品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/bayeux-museum-lands-19th-century-reproduction-of-tapestry-for-16000</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/29/bayeux-museum-lands-19th-century-reproduction-of-tapestry-for-16000</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：拜登发誓复仇后，伊朗否认参与导致美国士兵死亡的约旦无人机袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/29/middle-east-crisis-live-updates-jordan-drone-strike-iran-biden-us-soldiers-killed-hamas-israel-gaza-palestine-war-news</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T05:19:46Z美国士兵乘坐装甲运兵车在该市附近的塔尔哈米斯镇巡逻叙利亚东北部哈塞克省的卡梅什利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/29/middle-east-crisis-live-updates-jordan-drone-strike-iran-biden-us-soldiers-killed-hamas-israel-gaza-palestine-war-news</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒大倒闭：香港法院下令中国房地产巨头清算</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/29/evergrande-collapse-liquidation-china-debt-developer-property-giant</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T04:23:42Z一名妇女走在中国北京的恒大住宅小区旁边。陷入困境的中国开发公司恒大在经过 18 个月的漫长听证会后，已被香港法院下令清算。
恒大拥有全球负债最多的房地产开发商的耻辱称号，负债约3000亿美元，自法院诉讼首次提起以来已获得七次延期，但未能让法院相信其拥有可行的重组计划2022 年 6 月。不过仍然可以上诉。
法官陈琳达 (Linda Chan) 于周一上午宣读裁决，表示“现在是法院说适可而止的时候了”。
恒大旗下房车宝的投资者Top Shine于2022年6月提交了清算申请，称该开发商未能履行回购其在该子公司购买的股份的协议。
&lt;旁白&gt;
 相关：恒大，这个“失控”的开发商可能会成为中国经济的破坏球

恒大一直在制定一项 230 亿美元的债务重组计划，但该计划在 9 月份宣告失败，当时该公司宣布其创始人亿万富翁许家印被因“涉嫌违法犯罪”正在接受调查。
临时清算人将于周一下午宣布。他们预计将接管恒大资产，与债权人就债务重组进行谈判，并接管公司的管理权。
但预计流程会比较复杂，并且对公司短期内的运营影响不大。由债权人任命并负责控制恒大在中国大陆子公司的离岸清算人可能需要数月甚至数年的时间，并且在此过程中可能会面临困难。
中国是与香港不同的司法管辖区，J Capital 研究创始人分析师 Anne Stevenson-Yang 表示，在开发商佳兆业集团和太阳能公司尚德电力等之前的案例中，流程一直“模糊”。
“我认为关键是并没有真正有序的法律程序。”
盛宝市场首席中国策略师 Redmond Wong 表示，恒大香港股东从清盘过程中获得任何收益的可能性“非常低”。
“对于海外债权人来说，重点关注清算人能否在2021年重新建立的合作机制下，向上海、深圳、厦门内地法院成功申请协助，并取得内地资产。” 
宣判后，中国恒大、中国恒大新能源汽车集团、恒大物业停牌。在周一听证会之前，股价已经下跌了 20%。
周一尚不清楚该裁决将如何影响该行业和中国陷入困境的经济。史蒂文森-杨表示，恒大集团在2021年违约后就已经感受到了其困境的大部分影响。自2020年中国中央政府收紧监管以来，占中国房屋销售量约40%的公司已经出现违约。中国正在努力应对经济表现不佳、房地产市场九年来最糟糕以及股市跌至近五年低点的问题，而中国政府一直在大力干预。
“中国政府如此绝望地支持股市，现在我听说他们是将所有这些资产管理公司并入[主权财富基金，中国投资公司]，真是一种希望他们能够继续把球踢到路上，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/29/evergrande-collapse-liquidation-china-debt-developer-property-giant</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“超薄”月球着陆器克服电力危机开始科学运行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/29/japan-slim-moon-sniper-lander-power-issues-landing-working-photos-surface</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T03:39:27Z月球日本月球着陆器已恢复运行，该国航天局周一表示，电源已恢复在一次稍微偶然的着陆过程中被颠倒了。
绰号“月球狙击手”的探测器在 1 月 20 日着陆时从陨石坑斜坡上滚了下来，导致太阳能电池朝向错误，无法发电。
日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）优先传输着陆数据在用于调查月球的智能着陆器（Slim）的电池耗尽之前，但表示一旦月球西侧在未来几天开始接收阳光，探测器就有机会充电.
“昨晚我们成功与斯利姆建立了联系，并恢复了运营，”Jaxa 周一表示。 “我们立即开始使用MBC（多波段相机）进行科学观测，并成功获得了10波段观测的第一束光，”它指的是着陆器的光谱相机。
该机构在 X 上发布了斯利姆拍摄的“玩具贵宾犬”图像，这是在着陆器附近观察到的一块岩石。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  昨晚与SLIM成功建立通讯，并恢复运作！ MBC立即开始了科学观测，我们获得了10波段观测的第一束光。该图显示了多波段观测中观察到的“玩具贵宾犬”。 pic.twitter.com/WYD4NlYDaG—小型月滑実证机SLIM (@SLIM_JAXA) 2024 年 1 月 29 日


这次着陆使日本成为继美国、苏联、中国和印度之后第五个实现月球软着陆的国家。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本“月球狙击手”探测器着陆精准得令人难以置信，但现在却颠倒了

着陆器实现了在距目标100米以内着陆的目标，在55米外着陆。这比专家通常设定的几公里着陆区范围要精确得多。
斯利姆的目标是一个陨石坑，据信月球的地幔（通常位于地壳下方较深的内层）暴露在月球表面。
但在着陆大约三个小时后，Jaxa 决定在剩余 12% 电量的情况下关闭 Slim，以便在太阳角度发生变化时可以重新启动。
日本宇宙航空研究开发机构（Jaxa）表示，两个探测器已成功分离，其中一个带有发射器，另一个设计用于绕月球表面行驶，向地球发送图像。这款变形迷你漫游车比网球稍大，由变形金刚玩具背后的公司共同开发。
日本之前的两次登月任务——一项是公共的，一项是私人的——都失败了。 2022 年，作为美国阿耳忒弥斯 1 号任务的一部分，该国发射了名为“Omotenashi”的月球探测器，但未能成功。
4 月，日本初创公司 ispace 试图成为第一家登陆月球的私人公司，但徒劳无功，在所谓的“硬着陆”后与飞船失去了联系。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/29/japan-slim-moon-sniper-lander-power-issues-landing-working-photos-surface</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国将禁止使用一次性电子烟，作为遏制青少年电子烟的一部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/28/disposable-vapes-ban-uk-curb-youth-vaping</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/28/disposable-vapes-ban-uk-curb-youth-vaping</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西萨塞克斯郡一名青少年因谋杀 51 岁男子而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/28/teen-arrested-over-of-51-year-old-man-in-west-sussex</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T22:12:08Z警方胶带一名16岁男孩一名 51 岁男子被发现死在西萨塞克斯郡利特尔汉普顿的一条街道上，因涉嫌谋杀而被捕。
苏塞克斯警方表示，周日早上 6 点左右，该海滨小镇报告发生了一起“事件”。警方称，受害者来自利特尔汉普顿，在格拉多尼亚路现场被宣布死亡。
他的近亲已收到通知，并得到经过专门训练的官员的支持。该少年仍被警方拘留。
警方呼吁周日早上在该地区的任何人挺身而出。
高级调查官 DS Andy Wolstenholme 表示：“我们知道，对于利特尔汉普顿一个紧密联系的社区来说，这是一起令人震惊的事件；我向受害者的家人和朋友以及受此死亡影响的任何人表示哀悼。
“我们正在努力查明昨晚发生的悲惨事件的事实，并需要公众的协助，特别是如果您在午夜至凌晨 6 点期间在 Gladonian 路，无论是步行还是步行，请致电在车里。
他补充道：“如果任何社交媒体帖子没有推测发生了什么，这也将支持调查。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/28/teen-arrested-over-of-51-year-old-man-in-west-sussex</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流行歌手的假露骨图片传播后，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的搜索在 X 上被屏蔽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/28/taylor-swift-x-searches-blocked-fake-explicit-images</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T20:09:42Z身穿绿色连衣裙的泰勒·斯威夫特社交媒体平台一位高管周日表示，本周社交媒体上大量出现泰勒·斯威夫特的虚假色情图片后，X 已阻止用户搜索泰勒·斯威夫特。
周日下午，在以前称为 Twitter 的社交媒体平台上搜索斯威夫特的名字时，出现了错误消息：“出了点问题。尝试重新加载。”
“这是一项临时行动，在完成时非常谨慎，因为我们在这个问题上优先考虑安全，”X 业务运营主管 Joe Benarroch 在一份声明中表示。
斯威夫特在推出破纪录的全球巡演并成为世界上播放量最高的音乐艺术家后，被《时代》杂志评为 2023 年“年度人物”。
白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 周五称这些虚假图片“令人震惊”，并表示社交媒体公司有责任防止此类错误信息的传播。
Jean-Pierre 在新闻发布会上表示，对可能由人工智能 (AI) 创建的虚假图像执法不严，对女性的影响尤为严重。
据《纽约时报》报道，在 X 上分享的 Swift 的一张图片在该帐户被暂停之前被浏览了 4700 万次。
自亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 2022 年收购 Twitter 以来，他因其自己的争议性帖子以及彻底改革该平台内容审核政策的努力而受到批评。该平台上的许多广告商已经削减了支出，担心出现在有害帖子旁边。
X 表示，绝大多数内容浏览都是“健康”的帖子。马斯克和 X 首席执行官琳达·亚卡里诺 (Linda Yaccarino) 制定了一项名为“言论自由，而非触及自由”的新政策，该政策限制某些帖子的分发，但不删除它们。
搜索限制是在美国东部时间下午 3 点美国橄榄球联盟 (NFL) 堪萨斯城酋长队和巴尔的摩乌鸦队之间的季后赛比赛之前实施的，斯威夫特（正在与酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯约会）预计将参加这场比赛。
酋长队比赛的转播经常显示斯威夫特的反应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/28/taylor-swift-x-searches-blocked-fake-explicit-images</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芬兰总统选举中右翼政党领先</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/28/centre-right-party-ahead-in-the-finnish-presidential-election-polls</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T20:08:40Z来自国家联合党的 Alexander Stubb（右）和来自 The 的 Pekka Haavisto（左）绿党，芬兰赫尔辛基总统选举期间芬兰前总理亚历山大·斯塔布和该国前外交部长佩卡·哈维斯托似乎有望进入第二轮总统选举。 p&gt;
随着投票于当地时间晚上 8 点结束，选举日计票工作开始进行，芬兰司法部公布的数据显示，在提前投票的选民中，中右翼国家联盟党的斯塔布以 27.3% 的得票率领先。 
排名第二的是自由派候选人 哈维斯托，绿党成员，以独立候选人身份参选，得票率为 25.8%。
排在第三位的是极右翼芬兰人党前领导人 Jussi Halla-aho，支持率为 19%。
这次高风险选举是芬兰加入北约以来的首次选举，旨在取代两届总统绍利·尼尼斯托 (Sauli Niinistö)，预选选民的投票率创历史新高。
超过 44.6% 的能够提前投票的人这样做了——相当于超过 190 万人。
当地时间晚上9点，芬兰广播公司YLE公布了对最终结果的预测，预计斯图布将以27.3%的得票率获胜，哈维斯托以25.8%的得票率位居第二。 Halla-aho 计划赢得 19% 的选票，预计不会获得通过。
“这超出了我的想象，”55 岁的 Stubb 告诉 YLE。
“我们进入了第二轮。现在这一点很清楚了，”65 岁的哈维斯托周日晚上在赫尔辛基举行的选举派对上对人群说道。 “我非常高兴和满足。我们为此付出了努力。”
两名顶尖候选人之间的决选将于两周后即 2 月 11 日举行。要被宣布为总统，获胜候选人必须获得超过 50% 的选票。
在汉拿呼最后一刻的支持率飙升后，自由派担心第二轮可能会有两名右翼候选人。但早期结果表明这不太可能。
“我很担心，但现在我们必须遵循选民的意愿，”哈维斯托，他将成为芬兰第一位出柜的同性恋和绿党总统，周五在一次竞选活动中告诉《观察家报》。
在与俄罗斯边境的地缘政治戏剧不断升级的背景下举行，芬兰自加入北约以来的首次选举被视为人们记忆中最重要的一次选举。
总统是国家元首和军队总司令，与政府合作负责外交政策，代表芬兰出席北约峰会以及与国际领导人的会晤，因此被视为至关重要国家未来的发展方向。
斯塔布于 2014 年至 2015 年担任总理，此前曾在政府任职八年，周五告诉《卫报》，他因弗拉基米尔·普京入侵乌克兰而退出政治退休生活。
他说：“我在政府连续八年任职并担任过所有关键职务，我觉得 2016 年我为上帝和国家做了很多事情，正如他们所说。我的计划不是重返政坛，或者肯定不是重返国家政治……但普京对乌克兰的攻击改变了这一计划。”
他说，在当前气候下，外交和安全政策对芬兰来说“至关重要”，芬兰已经关闭了与俄罗斯的整个陆地边界。
去年四月以创纪录的速度加入北约后，他表示芬兰正在进入“芬兰外交政策的新时代”。
他说：“战争刚开始时，当我们明显意识到我们将开始走向联盟之路时，我强烈地感觉到，这是芬兰外交政策的新时代，也许我可以向再次响起戒指。”
迄今为止的选举主要集中在国际和安全问题上，包括俄罗斯、乌克兰、加沙、美国大选和芬兰的北约成员资格。但是，在过去的几周里，九名候选人之间的辩论更多地集中在国内问题上，这对芬兰党候选人有利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/28/centre-right-party-ahead-in-the-finnish-presidential-election-polls</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特·奥萨莫尔因在大屠杀信息中对加沙发表评论而被工党停职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/28/labour-suspends-kate-osamor-over-gaza-comments-in-holocaust-message</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T19:21:31Z凯特·奥萨莫工党议员凯特·奥萨莫尔因在大屠杀阵亡将士纪念日表示加沙应被视为种族灭绝而受到调查，目前已被停职。
伦敦北部埃德蒙顿的议员将于周一会见党鞭，此前她就她在纪念第二次世界大战期间杀害 600 万犹太人的前夕发送的信息表示歉意。
奥萨莫尔向她的党员传达了这一信息，称应该纪念大屠杀阵亡将士纪念日，但也应该记住其他种族灭绝——将加沙列为其中之一。
这位曾在杰里米·科尔宾高层团队任职的前影子发展部长分享了一张她在大屠杀教育信托基金威斯敏斯特纪念册上签名的照片。
&lt;旁白&gt;
 相关：安吉拉·雷纳：保守党的理事会基金是愤世嫉俗的选前膏药

她还写道，“国际义务”纪念大屠杀的受害者，以及“最近在柬埔寨、卢旺达、波斯尼亚和现在的加沙发生的种族灭绝”。
奥萨莫尔后来在推特上写道：“大屠杀阵亡将士纪念日是纪念在大屠杀中丧生的 600 万犹太人以及此后发生的种族灭绝的日子。作为纪念期间的一部分，我对加沙正在发生的人道主义灾难所造成的任何冒犯表示歉意。”
影子商务大臣乔纳森·雷诺兹 (Jonathan Reynolds) 告诉天空新闻，奥萨莫尔已会见了首席党鞭讨论她的言论，并将于本周再次会见官员。
“加沙正在发生的事情显然是一场公认的人道主义灾难，”他说。 “但是大屠杀被认为是有具体原因的。在大屠杀纪念日记住这一点很重要。
“我知道凯特已经道歉了。与首席鞭子进行了对话。下周将会有进一步的对话，但我们当然会非常认真地对待这个领域的任何事情。”
当被问及奥萨莫尔是否可能受到纪律处分时，雷诺兹补充道：“将会有这些谈话，我可以告诉你，这些谈话已经安排在未来一周。当然，每当我们遇到这样的情况时，我们都会非常严肃地对待。”
斯塔默支持以色列在加沙对抗哈马斯的“自卫权”，但最近呼吁可持续停火，并对“无法容忍”的人员伤亡进行猛烈打击。
他的职位导致工党内部紧张。党内许多人敦促他对以色列的军事行动更加批评，该行动已造成估计 24,000 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/28/labour-suspends-kate-osamor-over-gaza-comments-in-holocaust-message</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子担任慈善机构负责人，调查强奸和酷刑指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/28/charity-with-prince-harry-as-director-investigated-over-and-torture-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T19:17:06Z哈里王子与非洲公园工作人员和大象A以苏塞克斯公爵为董事会成员的野生动物慈善机构正在调查其警卫在刚果共和国实施强奸和酷刑的指控。
非洲公园管理机构管理着 12 个国家的 22 个国家公园和保护区，该机构表示，调查是其“最高优先事项”，并鼓励任何了解虐待情况的人与该机构联系。
苏塞克斯公爵哈里王子被列为董事会成员&lt; /a&gt; 担任该非营利组织的主席六年后。
根据《星期日邮报》首次报道的指控，由该慈善机构管理和支付报酬的警卫在刚果共和国的雨林中对原住民进行殴打、强奸和酷刑。
非洲公园董事会和首席执行官发表声明表示，它对虐待行为采取零容忍态度，并致力于维护当地和原住民的权利。
它表示，慈善机构“生存国际”向一名未透露姓名的董事会成员发出有关警卫虐待指控的警报后，已启动调查。但它指责生存国际组织未能配合其调查。
声明称：“我们了解生态卫士对居住在刚果共和国奥扎拉-科库阿国家公园附近的当地人侵犯人权的严重指控，这些指控最近受到了媒体的关注。 &gt;
“我们立即根据我们掌握的信息通过外部律师事务所展开调查，同时敦促生存国际提供他们掌握的所有事实。不幸的是，尽管我们一再请求，他们还是选择不合作，我们将继续请求他们的帮助。
“我们鼓励任何了解任何虐待行为的人向我们或刚果执法当局举报，这将协助调查并确保将任何虐待行为的肇事者绳之以法。”
该慈善机构成立于 2000 年，旨在保护非洲国家公园并促进非洲大陆和世界各地的野生动物保护。它管理着超过 2000 万公顷的保护区。
生存国际保护运动负责人 Fiore Longo 告诉 PA 通讯社，这个故事并不“令人意外”，因为虐待案件多年来在该地区经常发生。
她补充道：“随着殖民时期保护区的到来，许多当地人已经被驱逐。但具体到 2010 年非洲公园接管时，当地人表示暴力行为开始比以前更严重，因为每次他们试图进入森林（他们的家）采集药用植物时，公园护林员都会殴打他们，狩猎并养活家人。”
隆戈说，她从同事那里听说了当地妇女被强奸、男子的头被浸入河里、还有一些人被热蜡烧伤和鞭打的案例。
对于生存国际组织不配合非洲公园调查的说法，她说：“他们是护林员的雇主和公园的管理者，他们有钱进行自己的调查。我们不应该向他们提供详细信息。当我们提出问题时，他们有责任去那里调查。”
Longo 表示，生存国际自 2013 年以来一直在提出此类问题，据称当地人遭受的虐待“不是秘密”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/28/charity-with-prince-harry-as-director-investigated-over-and-torture-claims</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党公布针对国土安全部部长的弹劾条款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/28/alejandro-mayorkas-homeland-security-republicans-articles-of-impeachment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/28/alejandro-mayorkas-homeland-security-republicans-articles-of-impeachment</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称，约旦无人机袭击造成三名美国军人死亡，“多人”受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/28/us-service-members-killed-drone-attack-jordan</link>
      <description><![CDATA[2024-01-28T17:13:06Z乔·拜登。三名美国军人被杀，总统乔·拜登周日表示，驻扎在约旦东北部靠近叙利亚边境的美军遭到无人机袭击，造成多人受伤，并指责伊朗支持的组织发动了这次袭击。
拜登在一份声明中表示，“许多”军人也在袭击中受伤。
一名美国官员告诉路透社，约有 34 名人员正在接受可能的脑外伤检查。
“虽然我们仍在收集这次袭击的事实，但我们知道这是由伊朗支持的在叙利亚和伊拉克活动的激进组织实施的，”拜登说。
这是以色列与哈马斯在加沙战争期间，伊朗支持的民兵在中东地区对美军发动的数月袭击中首次造成美国死亡。
拜登表示，美国“将在我们选择的时间、以我们选择的方式追究所有责任人的责任”。
袭击发生在约旦东北部，靠近叙利亚边境。通常约有 3,000 名美军驻扎在约旦。
CNN 报道称，袭击发生在 22 号塔，这是美军的一个小型前哨基地，美军驻扎在那里，执行与约旦的建议和协助任务。
自从以色列对加沙哈马斯发动战争以来，驻伊拉克和叙利亚的美军基地就面临着无人机和导弹袭击。对约旦的袭击标志着战争期间驻约旦美军的首次袭击。


更多需要关注的细节
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/28/us-service-members-killed-drone-attack-jordan</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>