<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 09:18:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普在Zelenskyy猛烈抨击Witkoff信号普京的更广泛的安全要求 - 欧洲现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/15/donald-trump-volodymyr-zelenskyy-vladimir-putin-ukraine-russia-europe-news-live-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T07：48：12Z    在昨天的新闻发布会上，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2月在白宫遇到沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）时，引用了他所说的“粗暴会议” &lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/15/donald-trump-volodymyr-zelenskyy-vladimir-putin-ukraine-russia-europe-news-live-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance说，我们希望与英国达成“伟大”贸易协定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/15/jd-vance-says-us-hopeful-of-great-trade-deal-with-uk</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T07：03：48Z     JD Vance  美国很乐观，它可以与英国谈判“出色”的贸易协定，JD Vance说。
唐纳德·特朗普（Donald Trump）在几周前向美国进口征收大量关税，随着股价下跌，使全球经济陷入动荡，并担心全球衰退。
从那时起，特朗普就许多关税都划分，将大多数国家进口的税率降低到10％，并免除了诸如智能手机和笔记本电脑等电子产品的税款，其中包括从中国进口的145％的费用。。
英国政府希望它能达成一项协议，以免除英国的特朗普关税。
在周二接受Unherd网站的采访中，特朗普副总裁万斯说，他双方都很乐观。
他说：“我们肯定会与凯尔·斯泰默（Keir Starmer）的政府努力工作”，他说。 “总统真的很喜欢英国。他爱女王。他钦佩并热爱国王。这是一个非常重要的关系。他是一名商人，在[英国]有许多重要的商业关系。但是我认为这比那更深。。
“有一个真正的文化亲和力。当然，从根本上讲，美国是一个盎格鲁的国家。我认为很有可能，是的，我们会达成一个很好的协议，这是两个国家的最大利益。” &gt; 
总理雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）将于本月晚些时候前往华盛顿参加国际货币基金会与其他财务部长的春季会议，以继续与美国进行经济协议谈判。
万斯说，在谈判新的贸易安排时，美国和英国之间的“互惠关系”比其他欧洲国家更具优势。
“虽然我们爱德国人，但他们在很大程度上依赖出口到美国，但对许多希望出口到德国的美国企业非常艰难。” 。
他补充说，他希望看到欧洲领导人加强其移民和国防政策。 “欧洲人口不断为更明智的经济和移民政策而大喊大叫，欧洲领导人继续进行这些选举，并继续向欧洲人民提供与他们似乎投票的相反的。” 
他说，“这不符合欧洲的利益，也不符合美国的利益，欧洲成为美国的永久安全封口”，并指出强大的欧洲“对美国有益”，以挑战和控制其外交政策错误，例如苏伊士危机和伊拉克战争。
 他补充说：“我爱欧洲。我爱欧洲人民。我一再说，我认为您不能将美国文化与欧洲文化分开。我们非常是哲学，神学，当然还有从欧洲启动的欧洲迁移模式的产物。” 。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/15/jd-vance-says-us-hopeful-of-great-trade-deal-with-uk</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚总理在报告俄罗斯要求进入印尼空军基地后的声音</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/australia-pm-voices-concern-after-report-russia-requested-access-to-indonesia-air-force-base</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T05：24：42Z    澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese） 澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）表示，官员们正在寻求进一步的信息，此前有报道称俄罗斯正在寻求在印度尼西亚偏远的巴布亚地区，位于澳大利亚北部门口的偏远巴布亚地区。 。 。
阿尔巴尼斯在周二表示：“我们显然不想看到俄罗斯在我们地区的影响很大。。
“我们有一个立场，即我们与乌克兰站在一起，我们将弗拉基米尔·普京视为违反国际法的专制领导人，正在攻击乌克兰国家的主权。” &gt;
根据国防和安全新闻网站的一份报告，他的副总理理查德·马尔斯（Richard Marles）早些时候淡化了莫斯科的报告，即莫斯科已向雅加达提出了正式要求，要求俄罗斯航空航天部队（VKS）飞机（包括几架远程飞机）在比亚克（Biak）的一份设施中。 href =“ https://www.janes.com/osint-insights/defence-news/air/indonesia-mulls-options-after-russia-seeks-aceeks-access-access-access-to-air-force-base-&gt; janes
 Biak的空军基地是印尼空军航空中队27的所在地，该航空中队27拥有CN235监视飞机的机队。比亚克（Biak

 相关：  

 俄罗斯俄罗斯联邦安全理事会秘书Shoigu和普京的长期盟友。
回应Marles的发展很快警告雅加达尚未承认或回应该请求。
“我注意到这一点，印度尼西亚尚未对此请求做出回应。我们将继续与印度尼西亚互动，这种方式与我们两国之间的非常亲密的朋友和非常亲密的友谊。” 。
“我们非常专注于发展与印度尼西亚的双边关系，包括我们与印度尼西亚的双边防御关系。” 
在一次独立的新闻发布会上，外交部长潘妮·王（Penny Wong）说，她正在“了解报告”，政府正在寻找更多信息。
“作为政府，我们已经接触了确认这些报告，并了解这些报告是否准确以及这些请求的状况是什么，”她说。
印尼高级军事官员和俄罗斯驻雅加达大使馆没有立即回应对报告的提案的评论，但是分析人士说，鉴于其在地缘政治上的风险如何。 ，这不太寻常。
“即使俄罗斯建议使用印尼空军基地，我怀疑政府会允许它。这会有非常重大的反击。 “印尼军队非常不愿让其他国家在印度尼西亚建立军事基地。” 
印度尼西亚长期以来一直在实践所谓的“ bebas和aktif”或“独立和积极”的外交政策，该政策强调了其对不结盟的承诺。
近年来，印度尼西亚与美国，澳大利亚和中国进行了军事演习。 2024年11月，印度尼西亚和俄罗斯在Java上举行了有史以来的第一次双边海军演习，这一举动被认为是对俄罗斯入侵乌克兰的广泛批评，被认为是有争议的。。
印度尼西亚和俄罗斯承诺在2月的会议上加强他们的防御联系。这次会议是在东南亚最大的经济体印度尼西亚之后举行的，被接纳为发展中经济体金砖国家的正式会员，其中俄罗斯是创始成员之一。&lt; /p&gt;       rss：    https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/australia-pm-voices-concern-after-report-russia-requested-access-to-indonesia-air-force-base</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在袋鼠岛的大整个大型天之后，Net Clos in valerie the Valerie带有新的Dachshund镜头。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/apr/15/valerie-the-daschund-kangaroo-island-update-new-footage</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T03：39：28Z     Valerie  自2023年以来失踪的瓦莱丽（Valerie）的新镜头，展示了她在陷阱和用食物盒倾斜的嗅探。
    
 kangala野生动物救援正在领导搜索，他说，其他野生动植物的中断以及仔细踩踏瓦莱丽的需要使她困难。但是，很快就会使用新技术来结束引起全球关注的故事。
在2023年11月，新南威尔士州夫妇佐治亚·加德纳（Georgia Gardner）和乔什·菲什洛克（Josh Fishlock）参观了阿德莱德（Adelaide）西南部巨大的崎岛。他们用笔固定了瓦莱丽，但她逃脱并逃跑了。寻找她的搜索最终被放弃了。

 相关： 
然后，在今年3月，据报道，发现了这只小狗。


  注册下午更新：选举2025电子邮件新闻     

有些人担心狗对岛上的影响，该岛上是丰富的本地动物的家园 - 其中许多人受到威胁。其他人想知道瓦莱丽现在是否可能是野性。
专家说，她可能在道路杀伤物或其他动物的粪便上生存，或者她自己可能正在食用本地动物。
，但也希望瓦莱丽能与家人团聚。
 kangala正在使用连接到4G的网络摄像头发现狗，并用她最喜欢的零食为她设置了一个陷阱。
在星期二早上，小组
他们补充说，虽然她没有进入盒子，但她发现了团队隐藏在该地区的一些食物。
“烤鸡似乎是每个人的最爱，”帖子说，注意到其他动物也被吸引到小吃中。
第二个视频， Kangala说，这只狗正在定期进入该网站，并变得“自信”走进来 - 尽管她“消失”了五到六天。 

Related: ​​Where is Valerie?!您是否看到过这种勇敢而又神秘的微型腊肠犬？ |月球上的第一只狗 

陷阱是“像她自己的小房间一样，有玩具和床上的床，妈妈的衣服，隐藏的食物和挑战，以保持她的娱乐”。。
“最近，当瓦莱丽（Valerie）的举止发生了惊人的变化，因为她开始记住所有这些熟悉的气味，口味和声音。” 
 kangala说，虽然通常一只狗会触发陷阱本身，否则它将是由躲在附近的人手动触发的，但岛上野生动物的结合也进入了陷阱，瓦莱丽访问的零星性质使她的回收变得困难。
他们一直使用手机网络在远程触发系统上工作，最后一部分“将于本周到达”。
“我们很高兴地报告，经过一些测试和修改后，似乎我们有一个可以正常工作的系统，” Kangala在Facebook上说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/apr/15/valerie-the-daschund-kangaroo-island-update-new-footage</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗预计将抵制美国计划将铀储存到第三国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/iran-expected-resist-us-plan-move-uranium-stockpile-third-country</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T04：00：36Z     Steve Witkoff和Abbas Araghchi  伊朗有望抵制美国将其高度富集铀的储备转移到俄罗斯等第三国的提议，例如华盛顿，作为华盛顿努力扩展返回德黑兰民事核计划的一部分，并防止其用于开发核武器。
这个问题被视为未来协议的关键绊脚石之一，是在伊朗外交大臣阿巴斯·阿拉格奇（Abbas Araghchi）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）的特别特朗普史蒂夫·维特科夫（Steve Witoy）之间在马斯喀特举行的最初的，在很大程度上间接的，在很大程度上是间接的。 。
伊朗在过去四年中积累的股票应在联合国国际原子能署的严格监督下留在伊朗。德黑兰认为这是一种预防措施，或者是一种保险形式，以防将来美国政府退出协议，就像唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2018年拒绝了巴拉克·奥巴马（Barack Obama）的2015年交易时所做的那样。
德黑兰说，如果库存要离开伊朗，而美国退出了交易，那将不得不从头开始，以使铀富含更高的纯度 - 有效地惩罚伊朗，以惩罚伊朗，以遭到华盛顿违反的侵害。  
尽管马斯喀特的大部分交流是在伊朗和美国代表团之间间接举行的，而阿曼作为中介人，维特科夫和阿拉格奇之间的直接会议也举行了。。
意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）已同意在周六在罗马举行下一轮会谈，此举是特朗普对意大利的政治姿态。它还使伊朗谈判中的欧洲主要大国边缘化，阿曼继续充当调解人。美国副主席JD Vance也将在复活节周末在罗马。
在2015年的最初核谈判中，意大利认为它被排除在此过程之外，法国，德国和英国 - 所谓的“ E3”  - 代表了欧洲的利益。
外交政策研究所的 Mohamed Amersi说：“ Meloni是一个有趣的选择，因为Meloni似乎是欧洲领导者，对特朗普拥有最好的个人界限，而不是法国，德国和英国。如果意大利主持会议，它就恳求E3在美国 - 伊兰对话中的未来作用。” 
随着伊朗经济的下降，德黑兰渴望通过提升美国制裁来吸引直接投资。如果美国关系进一步细分，已经开始讨论潜在的保险选择。在2018年撤回并对与伊朗进行交易的外国公司实施制裁之后，欧盟无法设计一种可行的方式来保护想要在伊朗进行投资的企业。
特朗普到目前为止，伊朗关系的其他方面排除在谈判之外，例如德黑兰的“不稳定的地区行为”，这一决定使华盛顿的以色列和反政权霍克斯都感到困惑。美国可能会寻求某种形式的伊朗保证，即它不会利用其影响力来干预其他国家的主权。然而，伊朗认为是以色列在叙利亚，黎巴嫩和巴勒斯坦抢夺土地。
伊朗在叙利亚独裁者巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）的沦陷，以色列对哈马斯在加沙的哈马斯和黎巴嫩真主党的袭击以及美国对也门的袭击。伊朗的石油出口舰队也面临着美国总统的制裁压力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/iran-expected-resist-us-plan-move-uranium-stockpile-third-country</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两年内战后，苏丹在“世界上最大的人道主义危机”中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/sudan-in-worlds-largest-humanitarian-crisis-after-two-years-of-civil-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/sudan-in-worlds-largest-humanitarian-crisis-after-two-years-of-civil-war</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命的洪水和风暴影响了2024年欧洲超过40万人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/15/europe-storms-floods-and-wildfires-in-2024-affected-more-than-400000</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/15/europe-storms-floods-and-wildfires-in-2024-affected-more-than-400000</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/china-xi-jinping-vietnam-screw-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/china-xi-jinping-vietnam-screw-donald-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俘虏的中国士兵出现在基辅的媒体面前</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/ukraine-war-briefing-captive-soldiers-warn-other-chinese-dont-take-part-in-this-war</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T01：00：22Z    两张中国护照躺在桌子上的图片，上面写着“中国人民共和国”和“护照”，中文和英语&lt; /div&gt; 

乌克兰在沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）指控俄罗斯使用社交媒体从中国招募战斗机后，与中国士兵举行了新闻发布会。这些男子被带到新闻中心被武装的乌克兰卫队戴着手铐和侧翼，目前尚不清楚他们是否在谈论自己的意志。两人告诉记者，他们希望成为囚犯交换的一部分。 

  乌克兰总统塞伦斯基（Zelenskyy）指责莫斯科将北京拖入其入侵，称 数百名中国国民在前线。克里姆林宫已否认北京警告冲突的当事方不要发表“不负责任的言论”。 

 Zelenskyy指责弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）仍然专注于继续战争。 “这只是一个原因 - 在莫斯科，他们不害怕。如果对俄罗斯没有足够的压力，他们将继续做自己习惯的事情 - 他们将继续发动战争。”  

乌克兰的共和党人的支持者指出俄罗斯的最新罢工，因为唐纳德·特朗普（Donald Trump）需要与俄罗斯总统普京（Putin）提出更牢固的语气，如果他想达成停火协议， href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/republicans-trump-ukraine”&gt;安德鲁·罗斯（Andrew Roth）写信。 GOP立法者 - 通常会仔细考虑特朗普对克里姆林宫的明显亲和力 - 最近几天在 在乌克兰市Sumy。 

美国众议院的民主党人引入了立法，以促进参议院的人的类似举动，包括安全和重建资金。如果立法者认为不愿进行善意和平努力，该法案还将包括对俄罗斯的严格制裁。 

特朗普周一坚持他“努力地努力使死亡和破坏来制止” 在乌克兰，而错误地指责Zelenskyy和前美国总统Joe Biden允许入侵进行。  trump关于真理社交的文章：“我们必须让它停止，快速。”  

俄罗斯声称对苏米（Sumy）的袭击，其中至少有35人，其中包括两个孩子，是针对乌克兰军队的聚会，而不是平民。是克里姆林宫的发言人，被指控基督教徒通过在茂密的城市中心举行军事大会来将平民用作盾牌。 俄罗斯没有提供任何证据来支持其主张，在战争期间，俄罗斯广泛的袭击杀死了许多平民。 

乌克兰人哀悼周一聚会上棕榈周日罢工的受害者。 “那是混乱。有大量的尸体，”一名帮助受伤的战斗医生说。 “我的鞋子被鲜血覆盖。我还没有清洗过，这是受伤的鲜血。”  

乌克兰空军说另一枚俄罗斯导弹和引导炸弹周一袭击了苏米的郊区 - 没有据报道。 

  一位高级官员周一说，美国上周与乌克兰举行了“建设性”会谈。两国本来应该在三月份完成协议以提取乌克兰的矿产资源，但是在特朗普和泽伦斯基发生在白宫发生冲突之后，这些计划出轨了。 
&lt; /ul&gt;    rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/15/ukraine-war-briefing-captive-soldiers-warn-other-chinese-dont-take-part-in-this-war</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普官员在大学违反要求后削减了数十亿美元的哈佛基金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-harvard-funding-freeze</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-15T01：01：34Z    学生走到图书馆步骤 该机构周一表示，美国教育部将冻结约23亿美元的联邦资金。。
宣布这一消息是在常春藤联盟学校决定与白宫的要求作斗争，要求它打击反犹太主义和所谓的侵犯民权行为，包括关闭多样性，公平和包容性计划。。
“哈佛大学今天的声明加强了在我们国家最负盛名的大学和学院中流行的令人不安的权利心态 - 联邦投资并不承担维护民权法的责任，”部门工作人员在一份声明中对抗反犹太主义的成员说。。。
对抗反犹太主义的教育部工作队在一份声明中说，它将冻结22亿美元的赠款和6000万美元的多年合同价值。
在周五给哈佛大学的一封信中，政府呼吁进行广泛的政府和领导力改革，这一要求要求哈佛大学研究所所谓的“基于功绩”的入学和雇用政策，并对研究机构，教职员工和领导层进行有关多样性的看法。&gt; 
需求是较早的信件的最新消息，还要求禁止对面具的禁令，这似乎是针对亲巴勒斯坦抗议者的；关闭其多样性，公平和包容性计划，该计划说，这教会学生和教职员工“根据粗略的种族和身份刻板印象对彼此进行判断”；并向大学施加压力，要求停止承认或资助“任何认可或促进犯罪活动，非法暴力或非法骚扰的学生团体或俱乐部”。
政府还要求哈佛与联邦移民当局合作。
哈佛大学校长的信表示，该大学不遵守特朗普政府拆除其多样性节目并限制学生抗议以换取其联邦资金的要求。
“没有政府 - 无论执政哪一方，都不应决定私立大学可以教的，他们可以承认和雇用哪些人，以及他们可以追求哪些学习和询问的领域，”大学校长艾伦·加伯（Alan Garber）写道，并补充说，哈佛大学已经采取了广泛的改革来解决反犹太主义。
 Garber说，政府的要求是政治手段。
“很明显，意图不是与我们一起以合作和建设性的方式解决反犹太主义，”他写道。 “尽管政府概述的一些要求旨在打击反犹太主义，但大多数人代表了哈佛大学对&#39;智力条件&#39;的直接政府监管。” 
特朗普政府的要求促使一群校友写信给大学领导人呼吁“合法竞争并拒绝遵守威胁学术自由和大学自治的非法要求”。
“哈佛大学今天站起来是为高等教育基础的诚信，价值和自由而站起来的。 “哈佛大学提醒世界，学习，创新和变革性的增长不会屈服于欺凌和专制的异想天开。” 
它还在周末引发了哈佛社区成员和剑桥居民的抗议活动，并于周五在美国大学教授协会的诉讼中提出了挑战。。
在诉讼中，原告辩称，特朗普政府在开始削减资金之前未能遵循第六章中要求的步骤，并向大学和国会通知削减。
“这些迅速而不确定的需求并不是针对确定不遵守联邦法律的原因的补救措施。相反，他们公开寻求对特朗普政府提出的哈佛大学政治观点和政策偏好强加于言语，并承诺惩罚不利的言论。”
 爱德华·赫尔莫尔（Edward Helmore）为此报告做出了贡献 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-harvard-funding-freeze</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance在白宫访问期间失败了俄亥俄州立大学的国家冠军奖杯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/apr/14/jd-vance-ohio-state-trophy</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T23：04：05Z      Treveyon Henderson在他的奖杯不事故后帮助JD Vance。副总统通过摸索球队的全国冠军奖杯，结束了俄亥俄州立足球队对白宫的访问。
在唐纳德·特朗普（Donald Trump）的赞美演讲之后，七叶树教练瑞安·戴（Ryan Day）和万斯（Vance）在南草坪上，万斯（Vance） - 俄亥俄州立大学的毕业生 - 试图取消奖杯。他似乎并没有意识到奖杯的顶部可以与其基础分离。经过一会儿，副总统失去了对这两件作品的控制。 OSU跑回到Vance后面的Treveyon Henderson抓住了足球形的奖杯顶部，但基地落在了地上，迫使Vance从他身上滚开时抓住它。


副总统周围的一些球员畏缩了一下。在总统赛事中表演的美国海军陆战队乐队必须与球员和人群的喘息声竞争，因为我们是冠军。

 相关：  trump trump Prawises Ohtani Ohtani的“电影明星”的“电影明星”外观，并攻击了Dodggers&#39;dodggers’

亨德森（Henderson）和戴斯（Day）帮助了万斯（Vance）重新组装了奖杯，后来他握住了顶部，在他周围的球员笑着时将其摇动。。
随着Vance失败的图片和视频散布在互联网上，副总统试图以自嘲的方式解释失败者：“我不希望俄亥俄州之后的任何人获得奖杯，所以我决定打破它，”他在X. 上写道。。
传统上，赢得了冠军的球队被邀请到白宫与总统庆祝他们的胜利。但是，在特朗普的第一个学期中，几支球队没有被邀请或明确表明他们不会参加。这些团队包括 nba的金州勇士 href =“ https://www.theguardian.com/football/2019/dec/24/jaw-dropping-sport-sport-sport-moments-2019-usa-usa-usa-trump-megan-rapinoe&gt;”
球队在特朗普的第二任期内更愿意与白宫互动。超级碗冠军费城老鹰队&gt; Dodgers&#39;访问白宫本月早些时]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/apr/14/jd-vance-ohio-state-trophy</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈将“上帝的建筑师”安东尼·高迪（AntoniGaudí</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/apr/14/vatican-puts-gods-architect-antoni-gaudi-on-path-to-sainthood</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T17：32：56Z     在巴塞罗那的SagradaFamíliaBasilica屋顶的一部分 他长期以来一直被那些指向他的虔诚的人昵称为“上帝的建筑师”，并通过他的高耸的尖顶，五颜六色的陶瓷和起伏的线条编织而成的宗教意象。   。
现在看来，梵蒂冈可能已经准备好使其正式化。它周一说，巴塞罗那SagradaFamíliaBasilica背后的加泰罗尼亚建筑师安东尼·高迪（AntoniGaudí
梵蒂冈在

高迪奉献者呼吁他被任命为三十多年的圣人 照片：遗产图像/Getty Images 


高迪（Gaudí）死后将近一个世纪，该声明是迈向圣人的漫长而复杂过程的最初步骤之一。巴塞罗那几个最大的旅游景点背后的建筑师必须被击败，然后才能传递给封宗的最后一步。
Gaudí devotees have called for him to be named a saint for more than three decades, pointing to how the fantasy spires and intricate stonework of the Sagrada Família had convinced some to convert to天主教。
“有没有严重的障碍”，乔斯·曼努埃尔·阿尔穆扎拉（JoséManuelAlmuzara）的建筑师和当时的gaudíedíedificationSociety的建筑师和当时的人在2003年祈祷。恳求他表演奇迹。



工人在2021年完成SagradaFamília的圣母玛利亚山尖头。 照片：Matthias oesterle/Zuma Press Wire/Rex/Shutterstock 


教会开始考虑2000年代初期的要求。
SagradaFamília的建设始于1882年。超过140年后，尽管高迪致力于该项目，但它仍然是世界上最大的未完成的罗马天主教堂。 
教皇本尼迪克特十六世在2010年奉献了这座建筑，当时他称赞“安东尼·高迪（AntoniGaudí）的天才，将这座教会转变为对石头做的上帝的赞美”。
Years later it was announced that the basilica would be completed in 2026, a date that coincided with the centenary of Gaudís death.然而，在大流行使建筑停止并减少了可用于资助工作的旅游收入后，完成日期无限期地推迟了。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/apr/14/vatican-puts-gods-architect-antoni-gaudi-on-path-to-sainthood</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国开始调查药物和芯片进口，以征收关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-pharmaceutical-chip-imports-tariffs</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T23：14：54Z    绿色半导体芯片 特朗普政府正在开始对药品和半导体进口的调查，这是向联邦登记册上发布给联邦登记册的竞标的一部分。。
预定在周三发布的备案提交的截止日期为21天，以提交有关该问题的公众意见，并指出政府打算诉讼根据1962年的《贸易扩张法》授予的征收义务。此类询问需要在270天内宣布后宣布。
唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府已经开始了232份调查铜和木材进口的调查，自从1月份在1月以钢铁和铝业和汽车行业返回白宫以来，美国总统的第一个任期就完成了关税的基础。。。
美国于4月5日开始收取10％的进口关税。药品和半导体免于这些职责，但特朗普表示将面临单独的关税。
特朗普周日表示，他将在下周宣布进口半导体的关税率，并补充说，该行业的某些公司将具有灵活性。

 相关： 特朗普政府涉嫌美国国际贸易法庭的关税诉讼     

美国在很大程度上依赖从台湾进口的筹码，当时总统乔·拜登（Joe Biden）试图通过授予数十亿美元的筹码法案奖励来扭转局面，以吸引芯片制造商扩大美国的生产。
该通知显示，周一宣布的调查将包括药品和药品成分以及其他衍生产品。。。
制药商认为，关税可能会增加短缺的机会并减少患者的机会。尽管如此，特朗普还是推动了费用，认为美国需要更多的药物制造，因此它不必依靠其他国家来供应药物。
该行业的公司游说特朗普对进口制药产品的关税阶段，希望从费用中减少刺痛并有时间转移制造业。
大型制药商拥有全球制造的足迹，主要在美国，欧洲和亚洲，而将更多的生产转移到美国涉及主要资源的承诺，可能需要数年的时间。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-pharmaceutical-chip-imports-tariffs</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候危机已有两倍的致命海洋热浪，研究发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/14/climate-crisis-has-tripled-length-of-deadly-ocean-heatwaves-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/14/climate-crisis-has-tripled-length-of-deadly-ocean-heatwaves-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔瓦多总统拒绝下令错误地被驱逐出我们的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-doj-return-man-wrongly-deported-el-salvador</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-doj-return-man-wrongly-deported-el-salvador</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>