<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 21:13:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>两名格鲁吉亚反对派领导人在反政府抗议活动中被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/georgia-opposition-leaders-arrested-anti-government-protest</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T17:35:13ZNika Melia 被戴着巴拉克拉法帽的警察带走格鲁吉亚警方在针对执政党的街头抗议活动中逮捕了两名反对派领导人，该党被指控民主倒退和移动提比里斯离俄罗斯更近了。
自从格鲁吉亚梦想党在 10 月的议会选举中宣布胜利以来，这个黑海国家每天都受到大规模抗议活动的震动，反对派拒绝承认选举结果是伪造的。
总理伊拉克利·科巴希泽 (Irakli Kobakhidze) 于 11 月 28 日宣布，他的内阁直到 2028 年才会与布鲁塞尔开启欧盟成员国谈判这进一步加剧了示威活动。
周日，警方拘留了领导人自由派亲欧洲阿哈利党成员尼卡·梅莉亚 (Nika Melia) 和前第比利斯市长、著名反对派人物吉吉·乌古拉瓦 (Gigi Ugulava)。在格鲁吉亚梦想党统治下，梅莉亚和乌古拉瓦因被指控出于政治动机而被监禁多年。
数千名抗议者试图封锁通往首都​​的高速公路入口时，逮捕行动展开。抗议期间，另有数人被拘留，至少一人受伤。
集会前，内政部发表声明，警告抗议者，封锁高速公路是刑事犯罪，最高可判处四年监禁。
据内政部称，在11 月下旬开始的第一波抗议活动中，防暴警察使用催泪瓦斯和水炮驱散人群，逮捕了 400 多名示威者。



在第比利斯的反政府集会上，抗议者与警察发生冲突。 摄影：Irakli Gedenidze/Reuters


格鲁吉亚最高人权官员、监察员 Levan Ioseliani 和国际特赦组织指责警方对被捕者施以酷刑。
格鲁吉亚人权活动家谴责了他们所说的针对上街抗议者的恐吓、殴打和逮捕行动。提比里斯的安全部队和司法部门一直面临镇压执政党反对派的指控。

相关：“他们不会让我们沉默”：遭殴打的格鲁吉亚活动人士表示抗议活动将继续

布鲁塞尔和华盛顿指责格鲁吉亚梦想政府民主倒退，并将提比里斯引离欧洲道路，该政府正面临日益严重的国际孤立。
上周一，布鲁塞尔暂停了格鲁吉亚外交官和官员前往欧盟的免签证旅行，理由是格鲁吉亚当局通过了几项压制性法律，并“暴力镇压和平抗议者、政客和独立媒体”。
去年美国和几个欧洲国家对格鲁吉亚官员实施了制裁，指出政府向俄罗斯靠拢，并在有争议的选举后对抗议者和异见人士进行了暴力镇压。
在历史上规模最大的反政府抗议运动中，格鲁吉亚还面临着前所未有的宪法危机，因为反对派拒绝进入新当选的议会。
亲西方的总统萨洛梅·祖拉比奇维利宣布立法机构和政府不合法。
她的继任者米哈伊尔·卡韦拉什维利是执政党的忠诚分子和极右翼政治家，于 12 月 29 日在有争议的选举程序后就职，但祖拉比奇维利表示，她仍然是合法的领导人。
上个月，她在华盛顿参加了唐纳德·特朗普的就职典礼，并在巴黎爱丽舍宫受到了埃马纽埃尔·马克龙的接见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/georgia-opposition-leaders-arrested-anti-government-protest</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆马斯克的 Doge 团队被授予联邦支付系统的“完全访问权限”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/02/elon-musk-doge-access-federal-payment-system</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T17:13:57Z举起双臂的男子伊隆·马斯克的政府削减团队“政府效率部”已获得联邦支付系统的访问权限，暴露了数百万美国人的敏感个人数据以及与政府直接竞争的公共承包商的详细信息。一位颇具影响力的美国参议员证实，马斯克自己的企业。
俄勒冈州民主党参议员、参议院财政委员会资深成员罗恩·怀登（Ron Wyden）在 Bluesky 上发帖称，有消息人士向他证实，财政部高度敏感的数据库已向这位科技亿万富翁及其团队开放。
唐纳德·特朗普的新任财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）已授予这位亿万富翁的 Doge 团队“完全访问该系统的权限”。
怀登补充说，这些数据包括“社会保障和医疗保险福利、补助金、支付给政府承包商的款项……所有这些。”
对这一安排的确认表明，世界上最富有的人马斯克现在可以访问最敏感的美国政府数据库之一。该系统每年控制着超过 6 万亿美元的联邦现金流，数百万美国人依靠它来获得社会保障和医疗保险福利、联邦工资等。
到目前为止，存储在其中的信息一直受到极其严密的保护，只有少数官员有权控制它。但自 1 月 20 日特朗普政府上台以来，马斯克的 Doge 团队成员一直在争取获得访问权限。
周五，《华盛顿邮报》透露，财政部最高公务员在服务 30 多年后退休。大卫·莱布瑞克 (David Lebryk) 曾与马斯克的同事就有效侵入系统的努力发生过冲突。据《纽约时报》报道，莱布瑞克因反对 Doge 特工获得访问权限而被停职。该报报道称，即将上任的财政部长贝森特 (Bessent) 于周五晚些时候批准了这项新交易。《纽约时报》报道称，根据这项安排，现在可以搜索数百万美国人数据的 Doge 成员之一是科技公司 Cloud Software Group 的首席执行官汤姆·克劳斯 (Tom Krause)。在确认交易之前，怀登已经对马斯克试图侵入如此敏感的联邦数据库发出了警告。周五，他写信给贝森特，警告称该系统如此重要，“根本不能失败”。
怀登警告说，“任何出于政治动机的干预都有可能对我们的国家和经济造成严重损害。我想不出任何充分的理由，为什么公然无视法律的政治家需要访问这些敏感、关键任务系统。”
人们担心，允许马斯克控制的自由机构访问该系统，是因为他可以利用该系统阻止向大量联邦项目付款，这是他削减和烧毁美国政府的任务的一部分。怀登还表示，鉴于马斯克在中国拥有广泛的商业利益，此举可能构成国家安全威胁，这反过来又可能为中国情报部门提供获取美国数据的渠道。
怀登说，这“危及美国网络安全，并造成利益冲突，使 [马斯克] 访问这些系统成为国家安全风险”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/02/elon-musk-doge-access-federal-payment-system</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遇难者家属在疑问中探访华盛顿空难现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/02/washington-plane-crash-site</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T16:51:04Z家属前往位于罗纳德·里根华盛顿国家机场波托马克河畔的坠机现场，美国航空 5342 航班在此与美国陆军军用直升机相撞。美国最致命空难遇难者家属周日，在华盛顿特区郊外机场，一架客机与一架军用直升机在空中相撞，一连串疑问不断涌现，人们纷纷前往坠机现场。
数十人沿着里根国家机场附近的波托马克河岸行走，周三，一架美国航空公司的喷气式飞机与一架陆军黑鹰直升机相撞，机上 67 人全部遇难。
联邦调查人员仍在努力拼凑导致坠机的事件，救援人员准备从冰冷的水中打捞出更多的残骸。交通部长肖恩·达菲参观了早间电视节目，并表示联邦航空调查人员需要空间进行调查。
“塔内发生了什么？他们人手不足吗？……黑鹰的位置，黑鹰的高度，黑鹰的飞行员戴夜视镜了吗？”达菲在 CNN 上问道。
这架美国航空公司的航班载有 64 名乘客，正准备从堪萨斯州威奇托降落。陆军黑鹰直升机当时正在执行训练任务，机上有三名士兵。两架飞机相撞后坠入波托马克河。
飞机上的乘客包括从堪萨斯州威奇托举行的 2025 年美国花样滑冰锦标赛归来的花样滑冰运动员，以及一群从导游旅行归来的猎人。
陆军参谋军士长 Ryan Austin O’Hara，28 岁，来自佐治亚州利尔伯恩；一级准尉 Andrew Loyd Eaves，39 岁，来自马里兰州大米尔斯；以及上尉 Rebecca M Lobach，来自北卡罗来纳州达勒姆，在直升机上丧生。
美国国家运输安全委员会 (NTSB) 周六表示，初步数据显示，客机和陆军直升机的高度读数相互矛盾。调查人员还表示，在撞击前约一秒钟，飞机的飞行记录器显示其俯仰角发生了变化。但他们没有说明角度的变化是否意味着飞行员试图采取规避动作以避免坠机。
美国国家运输安全委员会官员告诉记者，飞机飞行记录器的数据显示，坠机时飞机的高度为 325 英尺（99 米），上下误差 25 英尺（7.6 米）。然而，控制塔的数据显示黑鹰飞机的高度为 200 英尺（61 米），这是该地区直升机的最大允许高度。
这一差异尚未得到解释。
调查人员希望将这一差异与直升机黑匣子的数据相协调，黑匣子需要更多时间才能取回，因为黑鹰飞机坠入波托马克河后，黑匣子被水浸湿了。他们还计划完善塔台数据，因为这些数据可能不太可靠。
NTSB 的全面调查通常至少需要一年时间，不过调查人员希望在 30 天内得到初步报告。
在福克斯周日新闻中，达菲表示，联邦航空管理局 (FAA) 正在调查里根机场控制塔的人员配备情况。
调查人员表示，事故发生时有五名管制员在岗：一名当地管制员、一名地面管制员、一名助理管制员、一名主管和一名受训主管。
根据美联社获得的一份 FAA 报告，一名管制员负责直升机和飞机交通。这些职责通常由两人分担，但机场通常会在晚上 9:30 交通放缓时将他们合并。周三，塔台主管早些时候将他们合并，报告称这“不正常”。
“多年来，空中交通管制人员短缺一直是一大问题，”达菲说，并承诺特朗普总统的政府将通过“聪明、智慧、出色的空域管制塔台人员”来解决短缺问题。
周三的坠机事件是美国自 2001 年 11 月 12 日以来最严重的一次坠机事故，当时一架喷气式飞机从肯尼迪机场起飞后不久撞上纽约市皇后区的一个居民区。坠机事件造成机上 260 人和地面 5 人全部遇难。
专家经常强调，飞机旅行极其安全，但里根国家机场周围拥挤的空域甚至对最有经验的飞行员来说也是一项挑战。


美联社对本报告亦有贡献
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/02/washington-plane-crash-site</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥对特朗普“诽谤”卡特尔组织指控感到愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/mexico-responds-angrily-to-trumps-claim-its-government-has-links-to-cartels</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T16:33:01Z总统克劳迪娅·希恩鲍姆墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆回击了唐纳德·特朗普关于其政府与毒枭联手的“诽谤性”指控，此举激起了墨西哥民众的愤怒和不满。美国总统对拉丁美洲第二大经济体领导人的攻击令人难以置信。
特朗普周六宣布对墨西哥征收 25% 的关税，美国称这是对非法移民以及贩毒组织与墨西哥政府之间“无法容忍的联盟”的回应，据称墨西哥政府为“危险卡特尔”提供了避风港。
特朗普决定兑现他的关税威胁——再加上对 Sheinbaum 政府的戏剧性指控——引起了去年 10 月上台的墨西哥首位女总统的强烈回应。
“我们坚决反对白宫关于墨西哥政府与犯罪组织有联盟的诽谤性指控，以及任何干涉我们领土的企图，”Sheinbaum 在 X 上写道。“如果说这种联盟确实存在的话，那就是在美国，枪支工厂向这些犯罪分子出售大威力武器”
周日，墨西哥 31 个州和墨西哥城的州长在一份由各政治派别的政治家签署的联合声明中支持 Sheinbaum。声明中说：“我们强烈谴责那些暗示我们的政府和贩毒集团之间存在联系的指控。” “这些指控不仅毫无根据，还忽视了墨西哥为打击有组织犯罪所做的重大、可核实的努力。”
墨西哥媒体报道称，Sheinbaum 政府一直在为特朗普的关税做准备——这些关税也对加拿大和中国征收——并准备了一系列反制措施来应对。但美国明确声称墨西哥政府与贩毒集团结盟——一位专家称之为“特朗普的导弹”——似乎让官员们措手不及。 “原本看似是商业和经济危机的事件，如今已演变成一个明显的政治问题，”《环球报》称。
周日，墨西哥各大报纸头版都提到了特朗普的“毒品政府”指控。左翼报纸《每日报》刊登了一篇愤慨的标题：“特朗普袭击墨西哥后，墨西哥要求尊重！”一幅漫画将特朗普描绘成一个穴居人，手里紧握着一根印有“关税”字样的棍棒。
墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德在社交媒体上表示，特朗普是在“搬起石头砸自己的脚”。他写道：“指责墨西哥政府是毒贩的盟友，除了侮辱我们的国家之外，还为了转移美国公众对向墨西哥和在墨西哥运营的北美公司征收破坏性关税这一巨大错误的注意力而找的借口。”

相关：民主党高层警告特朗普关税将“打击美国人的钱包”

埃布拉德转发了劳伦斯·萨默斯的一篇帖子，这位前美国财政部长在帖子中称特朗普的关税“令人费解且危险”。
萨默斯写道：“很难想象有比破坏墨西哥边境的稳定更好的方法来增加我们南部边境的移民。”经济，正如这些关税所希望的那样。”他说，这些关税将“迫使我们的盟友进行报复。我推测他们会采取旨在最大限度增加我们经济损失的方式进行报复。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/mexico-responds-angrily-to-trumps-claim-its-government-has-links-to-cartels</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿森纳 VS 曼城：英超联赛 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2025/feb/02/arsenal-v-manchester-city-premier-league-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T16:51:27Z阿森纳队的马丁·奥德加德打入本队首粒进球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2025/feb/02/arsenal-v-manchester-city-premier-league-live</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火存在不确定性，内塔尼亚胡前往美国与特朗普会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/02/netanyahu-trump-talks-gaza-ceasefire-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/02/netanyahu-trump-talks-gaza-ceasefire-israel</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔曼·拉什迪将在谋杀未遂案审判中出庭作证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/02/salman-rushdie-attempted-murder-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/02/salman-rushdie-attempted-murder-trial</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路易斯·鲁比亚莱斯因世界杯期间与詹妮·埃尔莫索接吻将在西班牙接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/luis-rubiales-trial-spain-jenni-hermoso-kiss-world-cup</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T13:10:54Z路易斯·鲁维亚莱斯对着一群麦克风讲话西班牙前足球总监路易斯·鲁维亚莱斯将于周一在马德里接受审判，罪名是他未经请求就亲吻了世界杯冠军球员珍妮·埃尔莫索，这一举动震惊了数百万电视观众，并引发了对体育界性别歧视的强烈反对。
47 岁的鲁比亚莱斯被指控性侵犯和胁迫，此前有指控称，他试图强迫 34 岁的埃尔莫索公开宣布，在她庆祝球队在 2023 年澳大利亚世界杯上获胜时发生的吻是双方自愿的。
鲁比亚莱斯否认了这些指控，他最终辞去西班牙足协 (RFEF) 主席一职，最初他将这次遭遇描述为“双方自愿的亲吻”。
西班牙检察官正在寻求两年半的监禁，但在西班牙，那些被判入狱的人刑期少于两年的通常可以通过支付赔偿金来避免入狱，只要他们没有前科。
效力于墨西哥老虎队的西班牙历史最佳射手埃尔莫索将于周一在马德里高等法院出庭作证。
对这一事件的愤怒和抗议掩盖了女子队的胜利，同时激发了西班牙足球界的#MeToo运动，并引发了西班牙社会关于性别歧视的更广泛辩论。
同样因涉嫌向埃尔莫索施压而受审的还有女子国家队前主教练豪尔赫·维尔达、前西班牙足协体育总监阿尔伯特·卢克和足协前营销总监鲁本·里维拉。
在法庭采访了其他证人后，鲁维亚莱斯和他的同案被告将于 2 月 12 日或之后出庭作证。
西班牙高等法院去年得出结论，有足够的证据进行审判，裁定该吻“不是双方自愿的，是单方面和意外的举动”。
2023 年 8 月 20 日，在对阵英格兰的比赛结束时，鲁维亚莱斯站在西班牙王后莱蒂齐亚和她的女儿索菲亚公主附近，捂住了自己的裤裆。
在颁奖仪式上，他把埃尔莫索抱起来，然后抓住她的头，似乎要把她拉向自己，在挤满人的体育场和全球电视观众面前亲吻她的嘴唇。事件的视频迅速在网上疯传。
根据更衣室的镜头，埃尔莫索的第一反应是告诉队友：“嘿，我不喜欢这样。”
在后来的一份声明中，她表示，这一事件让她感到“脆弱，是侵略的受害者”。她将这一吻描述为“冲动的行为、性别歧视、不合时宜，而且没有经过我的任何同意”。
在一片哗然中，鲁维亚莱斯将批评这一吻的人斥为“白痴和愚蠢的人”，然后表示道歉被广泛认为是半心半意的。他说，那次吻“在激情澎湃的时刻，没有恶意”，并将自己视为“假女权主义者”运动的受害者。
检察官将辩称，鲁维亚莱斯在去机场的巴士上把埃尔莫索拉到一边，要求她批准一份淡化事件的声明，但埃尔莫索拒绝了，从而胁迫了她。
据称，维尔达随后在返回马德里的航班上找到了埃尔莫索的兄弟拉斐尔，并警告他，除非她同意录制一段视频，支持鲁维亚莱斯声称那次吻是双方自愿的，否则她的职业生涯将受到影响。
鲁维亚莱斯已要求他的女儿出庭作证，而埃尔莫索的几名队友也将提供证据。
在事件引发的抗议活动中，鲁维亚莱斯的母亲安赫莱斯·贝哈尔被锁在教堂里绝食以支持儿子，随后被送往医院几天。抗议对他的“非人道和嗜血”迫害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/luis-rubiales-trial-spain-jenni-hermoso-kiss-world-cup</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯特林·莫斯驾驶的梅赛德斯大奖赛赛车以创纪录的 4,270 万英镑成交</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/feb/02/mercedes-grand-prix-car-silver-w196-r-stromlinienwagen-stirling-moss-record-auction</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T12:38:47Z一辆光滑闪亮的银色汽车，侧面和前引擎盖上印有数字 161955 年，一级方程式赛车巨星斯特林·莫斯和胡安·曼努埃尔·方吉奥驾驶一辆流线型梅赛德斯赛车参加比赛周六，这辆赛车在拍卖会上以 5115.5 万欧元（4270 万英镑）的价格成交，创下了大奖赛汽车的最高纪录。
这辆银色的 W196 R Stromlinienwagen 是现存仅有的四辆完整车型之一，由 RM Sotheby 在德国斯图加特的梅赛德斯奔驰博物馆代表印第安纳波利斯赛车场 (IMS) 出售。
这辆车的估价超过 5000 万欧元，虽然竞价以 500 万欧元的增量迅速达到 4000 万欧元，但在最终成交价 4650 万欧元之前，竞价有所回落。
最终价格包括买方佣金。买家尚未透露姓名。
拍卖史上最昂贵的汽车是一辆 1955 年的梅赛德斯 300 SLR Uhlenhaut Coupé 跑车，于 2022 年 5 月以 1.35 亿欧元易手。



这辆车由五届世界冠军方吉奥在非锦标赛布宜诺斯艾利斯驾驶，夺得了胜利。 摄影：Christine Uyanik/路透社


此前拍卖的最昂贵的大奖赛汽车是另一辆 1954 年产的方吉奥梅赛德斯 W196，2013 年在英国古德伍德拍出了 2960 万美元。
IMS 汽车是第一款配备流线型车身的 W196 R 可供私人拥有。
1955 年，五届世界冠军方吉奥在非锦标赛的布宜诺斯艾利斯大奖赛上驾驶这辆车夺冠，但在同一底盘上采用了更传统的雪茄形车身和全开放式车轮。
队友莫斯随后在赛季末的意大利蒙扎大奖赛上驾驶这辆车，车身更宽、流线型，延伸到车轮上方，以平均时速 215.7 公里/小时（134.0 mph）。

相关：斯特林·莫斯凭借冲劲和活力在伟人中占据高位 | Giles Richards

那场大奖赛标志着梅赛德斯银箭车队一个时代的结束，因为在勒芒 24 小时耐力赛灾难发生并造成 84 人死亡后，该公司于 1955 年退出了由工厂赞助的赛车运动。
梅赛德斯于 1994 年作为引擎供应商重返一级方程式赛车，并从 2010 年开始拥有自己的厂队。
周六出售的这辆车底盘号为 00009/54，是梅赛德斯于 1965 年捐赠给 IMS 的，拍卖是为了为博物馆的修复工作和收购筹集资金，重点放在美国。
“这是一辆漂亮的车，一辆非常有历史意义的车， “它只是稍微超出了我们的范围，”策展人 Jason Vansickle 说道。
“我们很幸运能够管理这辆车近 60 年，它一直是博物馆里的一件伟大藏品，但通过这次拍卖和筹集的收益，它确实能让我们……在未来做得更好。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/feb/02/mercedes-grand-prix-car-silver-w196-r-stromlinienwagen-stirling-moss-record-auction</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因刚果民主共和国战乱，欧盟面临越来越大的压力，要求冻结与卢旺达的矿产交易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/pressure-grows-on-eu-to-freeze-minerals-deal-with-rwanda-over-drc-fighting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/pressure-grows-on-eu-to-freeze-minerals-deal-with-rwanda-over-drc-fighting</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被免罪的环保捍卫者将在萨尔瓦多面临谋杀案的重审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/el-salvador-retrial-environmental-activists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/el-salvador-retrial-environmental-activists</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚领导人抵达沙特阿拉伯进行推翻阿萨德政权后的首次出访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/syrian-leader-lands-in-saudi-arabia-for-first-foreign-visit-since-toppling-assad</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T10:56:48ZAhmed al-Sharaa叙利亚临时总统首次出国访问，前往沙特阿拉伯，此举很可能是为了表明大马士革不再将伊朗作为其主要地区盟友。
曾与基地组织结盟的艾哈迈德·沙雷 (Ahmed al-Sharaa) 与该国外交部长阿萨德·沙伊巴尼 (Asaad al-Shaibani) 一起抵达利雅得。两人乘坐沙特飞机出行，身后的桌子上摆放着一面沙特国旗。
沙特国家电视台大肆宣扬，沙拉的第一次出行是前往利雅得，他的化名是阿布·穆罕默德·乔拉尼，这个名字最早在国际上为人所知。
当身着西装打着领带的沙拉走下飞机时，叙利亚新的三星三色旗在机场与沙特阿拉伯国旗并排飘扬。他计划在此次行程中会见沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼，后者是沙特王国的实际统治者。
在叙利亚 2011 年阿拉伯之春抗议活动演变为血腥镇压后，沙特阿拉伯是向试图推翻前总统巴沙尔·阿萨德的叛乱组织投入资金的阿拉伯国家之一。然而，由于阿萨德在伊朗和俄罗斯的支持下，在叙利亚的战争陷入僵局，沙特阿拉伯的叛乱组织发现自己遭到了击退。
随着沙特的解放组织 (HTS) 领导的12 月闪电攻势，情况发生了改变。该组织曾与基地组织有联系，但后来谴责了其以前的联系。
自那以后，Sharaa 和 HTS 一直小心地管理着他们的公众形象，临时总统偏爱与乌克兰总统 Volodymyr Zelenskyy 相似的橄榄色军装。女性被任命担任职务，Sharaa 一直试图与叙利亚的基督教徒和什叶派阿拉维派民众保持联系。
这还包括与伊朗和俄罗斯保持一定距离。伊朗尚未重新开放其驻大马士革大使馆，该大使馆曾是其自称的“抵抗轴心”开展行动的关键节点，其中包括阿萨德的叙利亚、黎巴嫩的真主党民兵和其他合作伙伴。俄罗斯希望继续使用其在叙利亚的空军和海军基地，但在阿萨德在进攻期间逃离叙利亚时，俄罗斯接纳了他。

相关：“我们将继续抗议”：德鲁兹少数派要求在新叙利亚发出声音

这些举措似乎旨在安抚西方，并试图解除对叙利亚的严厉制裁。在十多年的战争之后重建这个国家可能会花费数千亿美元，更不用说满足叙利亚人民的需求了，其中数百万人仍然处于贫困之中。
沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉亲王今年 1 月访问了大马士革，并表示利雅得一直在“积极参与对话”以解除对叙利亚的制裁。与沙拉在土耳其和卡塔尔的主要盟友不同，沙特阿拉伯于 2023 年与大多数阿拉伯国家一起恢复了与阿萨德的关系。解除制裁可能对巩固两国关系大有裨益。
与此同时，叙利亚临时政府仍然面临伊斯兰国和该国其他武装分子的挑战。据《萨那报》援引民防官员的话报道，周六，叙利亚阿勒颇省曼比季市发生汽车炸弹爆炸，造成 4 名平民死亡，9 人受伤。
土耳其支持的叙利亚叛军于 12 月占领了曼比季，这是安卡拉为确保叙利亚边境附近的领土作为缓冲区而采取的措施之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/syrian-leader-lands-in-saudi-arabia-for-first-foreign-visit-since-toppling-assad</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将就特朗普贸易关税向世贸组织提起诉讼 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/02/canada-mexico-china-donald-trump-trade-tariffs-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T10:42:19Z位于中国江苏省宿迁市的一家服装厂，工人们正在生产服装，该厂的服装出口到欧洲和美国]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/02/canada-mexico-china-donald-trump-trade-tariffs-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普援助支出冻结 导致主要疟疾疫苗项目停摆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/02/trump-aid-spending-freeze-halts-leading-mvdp-malaria-vaccine-programme</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/02/trump-aid-spending-freeze-halts-leading-mvdp-malaria-vaccine-programme</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国科学家因发明可能有助于避免“磷化末日”而获奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/02/uk-scientist-wins-prize-for-invention-that-could-help-avert-phosphogeddon</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T06:00:06ZJane Pearce，该公司联合创始人，该公司利用新产品回收和再利用磷酸盐磷酸盐是地球上最不受重视的物质之一，其滥用现在有可能引发环境混乱。磷是肥料的关键成分，而肥料对于为世界提供粮食至关重要。但与此同时，这些磷化合物（称为磷酸盐）扩散到河流、湖泊和溪流中，正在蔓延藻华，这些藻华正在大规模杀死鱼类和海洋生物。
这是一个惊人的不匹配，现在正在通过一个非常简单的项目来解决。总部位于萨默塞特郡韦尔斯的 Rookwood Operations 公司推出了一款产品，可以从问题区域提取磷酸盐，然后在农田上重新使用。
本周，该公司的创始人之一 Jane Pearce 将因其在建立该项目中所发挥的作用而获得 75,000 英镑的 Innovate UK 女性创新奖。 “我们的产品有一个明确的目标——将造成真正损害的河流和湖泊中的磷酸盐以简单的方式转移到农田中，在那里它们可以用于种植农作物，”Pearce 上周告诉《观察家报》。
这种有趣的转移的关键是一种简单称为磷酸盐去除材料或 PRM 的物质。它是最近开发的，即将在萨默塞特的一家当地水务公司进行试验，几个月后还将与一家全国性公司进行测试。
“本质上，我们开发的 PRM 就像一块吸收磷酸盐的海绵，”Pearce 说，她与她的搭档 Liam 和朋友 Josh Hares 一起成立了 Rookwood Operations。“它会放在一个敞开的容器里的水中，直到吸收尽可能多的磷酸盐，然后转移到农田。 PRM 完全由天然材料制成，因此可以将其撒在田地上，留在那里，让农作物吸收其磷酸盐肥料。PRM 本身将提高土壤质量。
PRM 的生产是日益严重的危机中更有趣的进展之一，科学家将其称为“phosgeddon”。
磷酸盐对生命至关重要。骨骼和牙齿主要由磷酸钙组成，而DNA具有磷酸盐骨架，为其结构提供关键支撑。然而，磷酸盐在肥料中的重要作用——每年约有 5000 万吨磷酸盐肥料销往世界各地，在养活地球上80 亿人口方面发挥着关键作用——意味着
磷酸盐储量正在枯竭。只有摩洛哥、西撒哈拉和中国的磷酸盐储量较大，而美国的储量已降至以前水平的 1%。英国一直依赖进口。
与此同时，人类变得极其挥霍。肥料从田地中被冲走，富含磷酸盐的污水也被排放出来，污染了世界各地的湖泊和水道。
磷酸盐径流会引发藻类大量繁殖，消耗氧气并阻挡阳光照射到水下植物，造成致命后果。英国的许多河流都受到了严重的污染，例如怀伊河，在许多地方，这条河已经变成了恶臭的豌豆汤。
正是在这种背景下，皮尔斯和她在 Rookwood Operations 的同事开发了 PRM，作为一种解决过量磷酸盐的方法，同时采取措施恢复其在土壤中的存在。
“我们开发的是一种简单的材料，它可以对一个真正令人担忧的环境问题产生非常广泛的影响，”皮尔斯说。“我们希望它能稳定这个国家的磷酸盐使用量，减少我们从其他国家进口矿产供应的需求。这只能对环境有所帮助。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/02/uk-scientist-wins-prize-for-invention-that-could-help-avert-phosphogeddon</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>