<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大将效仿美国对中国电动汽车征收 100% 关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/canada-tariff-china-electric-vehicles</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T18:06:13Z电动汽车加拿大跟随美国，周一表示将对进口自中国的电动汽车征收 100% 的关税，同时还宣布对从中国进口的钢铁和铝征收 25% 的关税。中国。
加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 表示，渥太华此举是为了反击他所说的中国有意、国家主导的产能过剩政策。但他没有具体说明是否会降低对特斯拉的关税，还是维持原有的关税。特斯拉股价在周一宣布这一消息后下跌了 3% 以上。
“我想我们都知道，中国并没有遵守同样的规则，”他告诉记者。关税将于今年10月1日开始征收。
“重要的是，我们与世界其他经济体协调一致地实施这一措施，”特鲁多在加拿大新斯科舍省哈利法克斯举行的为期三天的闭门内阁会议间隙表示。
中国驻渥太华大使馆尚未立即发表评论。
特鲁多表示，渥太华将继续与美国和其他盟友合作，确保全球客户不会因中国等国家的非市场行为而受到不公平惩罚。
特鲁多表示，渥太华还在考虑采取进一步的惩罚措施，例如对芯片和太阳能电池征收关税，但没有透露任何细节。
乔·拜登 5 月 宣布将对中国电动汽车征收的关税提高四倍至 100%，将对半导体和太阳能电池征收的关税提高一倍至 50%，同时对锂离子电池和钢铁等其他战略商品征收 25% 的新关税，以保护企业免受中国过剩生产的影响。
欧盟本月早些时候对进口电动汽车征收高达 36.3% 的关税。
渥太华正试图将加拿大定位为全球电动汽车供应链的重要组成部分，并受到国内产业的压力，要求其对中国采取行动。
中国是加拿大第二大贸易伙伴，尽管远远落后于美国。来自加拿大最大港口温哥华的数据显示，2023年，当特斯拉开始将上海制造的电动汽车运往加拿大时，该港口从中国进口的汽车数量每年增长460%。

特斯拉没有披露其从中国向加拿大的出口情况，出口始于2023年上半年。然而，车辆识别码显示，Model 3紧凑型轿车和Model Y跨界车正从其上海超级工厂出口到加拿大。

“为了应对关税，我预计特斯拉将转移其物流，并可能从美国向加拿大出口汽车，”晨星股票策略师塞思·戈德斯坦表示。

“市场可能会对关税做出反应，并权衡如果特斯拉不得不从其成本更高的美国生产基地向加拿大出口汽车，对利润的潜在影响，”戈德斯坦在谈到股价下跌时表示。


相关：欧盟无视中国因电动汽车关税引发的贸易战风险

欧盟对特斯拉征收了新的 9% 的额外税率，低于对其他中国电动汽车进口征收的 36.3%。
加拿大已签署价值数十亿美元的协议，将欧洲顶级汽车制造商引入电动汽车供应链的各个环节，以加强其制造业中心地带。
“我们感到平反和受到激励。现在，让我们以加拿大最好的创新和决心来捍卫我们的市场，”汽车零部件制造商协会主席 Flavio Volpe 在电子邮件中表示。
美国关税的实施已被推迟到 9 月，本周计划的关税可能会有所放宽。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/canada-tariff-china-electric-vehicles</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官称 Telegram 创始人涉嫌纵容犯罪活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/26/telegram-founder-suspected-allowing-criminal-activity-pavel-durov-prosecutors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/26/telegram-founder-suspected-allowing-criminal-activity-pavel-durov-prosecutors</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西利亚和圣保罗浓烟笼罩，巴西部长向火灾宣战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/brazil-minister-declares-war-with-fire-as-smoke-cloaks-brasilia-and-sao-paulo</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T16:43:25Z树木和电线杆从一条后退的高速公路周围的烟雾中冒出巴西环境部长宣布，该国已“与火灾”展开“战争”，此前，火灾数量出现了历史性的激增——从亚马逊深处到东南部农村地区——巴西利亚和圣保罗被浓烟笼罩，航班停飞，学校被迫关闭。
周日，玛丽娜·席尔瓦在与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行紧急会议后发表讲话，称圣保罗州乡村地区山火突然激增“不寻常”，并表示联邦警察正在调查原因。已有三人被捕。
有人担心，巴西可能会重演 2019 年的“火灾日”：在雅伊尔·博索纳罗担任环境灾难性总统的第一年，一波蓄意、政治意味浓重的大火席卷了亚马逊雨林。
资深环保人士玛丽娜·席尔瓦在谈到圣保罗的情况时告诉记者：“几乎在两天的时间里，各个城市都在同时燃烧。这不是我们这些年来与火灾打交道的经验曲线的一部分。
“这是一场名副其实的与火灾和犯罪作斗争的战争，”部长在与卢拉一起访问环境保护机构 Ibama 总部后补充道。
巴西最重要的两个生物群落，亚马逊和潘塔纳尔湿地，自今年早些时候以来一直感受到高温，前者在 2024 年上半年的火灾数量创下了近 20 年来的新高。专家和当局将这些创纪录的破坏程度归因于气候危机和自然现象加剧的严重干旱厄尔尼诺现象。
但巴西经济最重要的州圣保罗的情况最近几天引起了公众的关注。随着大火席卷农村的甘蔗田和牧场，社交媒体上充斥着噩梦般的画面，画面中一缕缕黑烟袅袅升入橙色和灰色的天空。
“世界末日已经到来，”一位坎皮纳斯居民在推特上写道，坎皮纳斯是一座距离圣保罗约 70 英里的城市，她还附上了窗外有毒的橘红色火焰的图片。
在更北边的阿尔蒂诺波利斯，数百名狂欢者被迫逃离一场电子音乐节大火吞噬了露营地和舞台。“太可怕了，”一位惊慌失措的派对参与者 Isabella Rocha 告诉 CNN Brasil。
周一，首都巴西利亚出现了更多可怕的场景，烟雾弥漫的天空与中国城市“空气末日”的景象相似。周日，由于能见度低，附近城市戈亚尼亚有十多个航班被取消。
Ibama 总监 Rodrigo Agostinho 在接受电视网络 GloboNews 采访时表示，今年的极端干旱使亚马逊和潘塔纳尔特别容易受到火灾的影响。
“但是……火灾不会自发出现，”他继续说道，并指出最近的火灾似乎都不是雷击引起的。“巴西的大多数火灾都是有人放的：有时……是为了毁坏森林，有时……是出于虐待狂，”Agostinho 补充说，每年的“焚烧季节”都是农民传统上用火清理土地的时候。
他说，3,000 名消防员正在努力控制火势，人们担心从现在到 10 月，问题会加剧。 “[但是]我们在某些地区看到的情况是，我们刚刚把这边的火扑灭，那边又有人再度纵火。这种情况必须停止。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/brazil-minister-declares-war-with-fire-as-smoke-cloaks-brasilia-and-sao-paulo</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，青少年在欧洲上网的风险比搭乘火车旅行的风险更大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/26/teenagers-risk-online-interrailing-europe-experts</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T16:44:45Z火车站里背着背包的男孩在电视节目主持人 Kirstie 的争议之后，安全专家和儿童心理学家表示，青少年在家上网的风险越来越“远远大于”独自旅行时的风险Allsopp 允许她十几岁的儿子乘坐欧洲铁路旅行。
Allsopp 引发了一场关于保护青少年的辩论，她透露，在她在网上发布了她当时 15 岁的儿子在参加 GCSE 考试后乘坐火车环游欧洲的消息后，社会服务部门采访了她。
儿童保护顾问 Simon Bailey 告诉《卫报》：“让孩子在卧室里玩智能设备的风险远大于去柏林、慕尼黑和欣赏欧洲的一些美景。”
Bailey 曾是一名总警司，在成为顾问之前曾担任国家警察局长委员会 (NPCC) 的儿童保护负责人。问题，称青少年在家中使用智能手机时面临的风险比许多父母意识到的要大。
“现在，网络空间对儿童的风险比以往任何时候都要大，实际上，他们所处的网络世界比他们所生活的现实世界带来的风险更大。”
贝利指出，Childlight 最近的一项研究发现，全球每年有超过 3 亿儿童面临网络性剥削和虐待。贝利表示，这些发现应该“让每一位家长都感到不寒而栗”，他们应该更加专注于管理这些风险。
他说，大多数时候“在现实世界中，一个 15、16 岁的孩子会意识到是否有人构成 [威胁]”，但“在网络世界中，他们只是不知道自己在和谁交谈，不知道自己的动机是什么”。
奥尔索普的儿子奥斯卡今年 16 岁，他在 15 岁的时候就乘坐欧洲铁路旅行。在 X 上写了这件事后，来自皇家肯辛顿和切尔西自治市的一名社会工作者联系了奥尔索普，询问她儿子的旅行采取了哪些保护措施。
儿童社会关怀有效方法的创始主席艾伦·伍德表示，社会服务机构进行初步接触“并非不合理”，但他对“童年已经结束”的说法“有点怀疑”到 18 岁”，而对年龄更大的青少年适用“实际上为更小的孩子设计的规则、安排和流程”。
曾领导过多个儿童服务部门的伍德表示，他认为科技对青少年的威胁更大。 “我认为很多风险的来源与 15 岁时参加巡回演出略有不同。我认为，沉迷于社交媒体和游戏等事物导致的个别儿童的社会疏离感可能会对他们的心理健康或情绪健康产生很大影响。”
纽约大学社会心理学家乔纳森·海特（Jonathan Haidt）在其著作《焦虑的一代》（Anxious Generation）中探讨了青少年自由度下降和无人监督的玩耍与对屏幕的依赖性增加的双重趋势，他对阿尔索普的决定表示赞赏。
他周末在 X 上发帖称：“如果我们要减少以手机为基础的童年，我们必须让孩子们在现实世界中重新拥有一个有趣、令人兴奋、有时充满风险的童年。 Kirstie 把这份礼物送给了她 15 岁的儿子。”
教育心理学家 Dan O’Hare 表示，儿童身体自由的减少和屏幕时间的增加对幸福感产生了影响。
他说，父母对安全的担忧会削弱年轻人的身体自由，这意味着“你的身体活动减少了，你花在屏幕上的时间更多，而不是与周围的世界互动——而且你接触的内容可能是你在公园里永远不会接触到的。”
“我认为所有这些因素都需要考虑……风险并不来自于我们周围的世界。2024 年的风险可能来自数千英里之外的不同时区，在凌晨 3 点。”
O’Hare 说，独立性是一种需要从小就“培养的技能”。他补充说，衡量青少年在没有成人陪同的情况下旅行的风险，将取决于他们在童年时期得到了多少支持来建立独立性，以及他们是否学会了如何向他人寻求帮助。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/26/teenagers-risk-online-interrailing-europe-experts</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家公园管理局获史上最大笔1亿美元拨款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/26/national-park-grant-lilly</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T12:27:31Z棕色田野中喷发的间歇泉，远处是树林美国国家公园管理局的官方非营利组织即将获得其历史上最大的一笔拨款，这笔 1 亿美元的捐款，筹款团体称这对该国的国家公园具有变革意义。
美国国会于 20 世纪 60 年代成立的国家公园基金会将接受来自印第安纳波利斯的 Lilly Endowment Inc. 基金会的捐款。该公园基金会周一称，这是美国国家公园历史上最大的一笔捐赠。
国家公园基金会总裁兼首席执行官 Will Shafroth 表示，这笔钱将用于满足该国 400 多个国家公园的需求。
Shafroth 表示，基金会希望在今年晚些时候宣布第一轮捐赠。
这笔钱将如何使用还有待观察。但 Shafroth 表示，基金会的优先事项之一是恢复佛罗里达州比斯坎国家公园的珊瑚礁，而另一个优先事项是恢复西部国家公园的鳟鱼物种。这些都是基金会最近的投资。
除了资助保护脆弱生态系统和物种的计划外，沙弗罗斯表示，这笔钱还将用于为年轻人创造参观国家公园的机会。
“这笔拨款将使我们能够加大努力，确保我们的国家公园为所有人、为子孙后代服务，”他说。
该系统的数百个单位包括国家公园、纪念馆、纪念碑、历史遗迹和其他地点。它包括著名的国家公园，如黄石公园（主要位于怀俄明州）和加利福尼亚州的优胜美地，以及华盛顿特区的林肯纪念堂等深受人们喜爱的景点。它还包括许多人难以进入的保护区，如美属维尔京群岛的巴克岛礁国家纪念碑。
国家公园基金会正在开展“国家公园运动”，这是一项 10 亿美元的筹款活动，旨在支持公园。 Lilly 基金会捐赠了这笔钱来支持这一努力，Lilly 董事长兼首席执行官 N Clay Robbins 表示。
“我们相信国家公园基金会的活动将加强我国奇妙的公园、纪念碑和历史遗迹系统的规划，并促进其未来的活力，”罗宾斯说。


本文于 2024 年 8 月 26 日修订。早期版本提到蒙大拿州的黄石公园，但主要位于怀俄明州。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/26/national-park-grant-lilly</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现美国洛斯阿拉莫斯原子能设施附近的钚含量与切尔诺贝利相似</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/los-alamos-new-mexico-plutonium-contamination</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T12:00:32Z罐装水样一项新研究表明，原子弹诞生地新墨西哥州洛斯阿拉莫斯附近的热门休闲场所的土壤、植物和水受到“极端浓度”钚的污染已经发现，但要求联邦政府采取行动的呼吁已被驳回。
北亚利桑那大学科学家、该项目首席研究员迈克尔·凯特勒表示，新墨西哥州酸峡谷及其周围的钚含量是他数十年职业生涯中在美国公共区域见过的最高水平——与乌克兰切尔诺贝利核灾难现场的钚含量相当。
凯特勒说，放射性同位素“藏在显而易见的地方”。
“这是我一生中遇到的最令人震惊的事情之一，”他说。
这篇论文发表前不久，美国国防部宣布将加大生产洛斯阿拉莫斯国家实验室的钚坑是核武器的核心部件。与此同时，美国参议院批准了一项国防法案，扩大了对那些接触政府放射性废物的人的资助。当地公共卫生倡导者表示，他们对洛斯阿拉莫斯地区被排除在福利之外感到愤怒。
直到 1963 年，当国防部开发国家核武库时，洛斯阿拉莫斯国家实验室一直向附近的峡谷排放放射性废物。该地区充满了有毒废物，被称为酸峡谷。

相关：科学家发现，龟壳可以提供有关核污染的信息

几年后，美国原子能委员会和美国能源部进行了至少耗资 20 亿美元的补救工作，到 1980 年代，该地区已符合联邦清理标准，因此可以安全使用，政府声称。
该委员会最终将这片土地毫无限制地交给了洛斯阿拉莫斯县，并将其开发成一条深受骑自行车者、徒步旅行者和跑步者欢迎的土路。
凯特勒表示，尽管钚含量很高，但对于使用步道的人来说，接触水平和直接危险程度较低，但他警告说，环境风险仍然令人担忧，因为钚可能进入水源，最终流入格兰德河。这种物质可以被植物吸收并进入食物链，或者在发生野火时在灰烬中广泛扩散。
公共卫生倡导者还呼吁政府张贴标志警告游客，以便他们能够做出明智的决定，是否使用被有毒废物污染的小径。
能源部在一份媒体声明中表示，这些水平“非常低，完全在安全暴露范围内”。
这项研究支持当地公共卫生倡导组织新墨西哥州核能观察组织最近的绘图，该组织利用公共记录显示整个地区采样点的钚含量普遍令人担忧。
这项研究“证明新墨西哥州将永远背负一种半衰期为 24,000 年的放射性同位素”，图拉罗萨盆地顺风区蒂娜·科尔多瓦说财团倡导团体。
“当你考虑到三位一体炸弹的效率有多低以及有多少磅钚没有裂变时，这一点也不奇怪，”她补充道。“这是多么可怕的遗产。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/los-alamos-new-mexico-plutonium-contamination</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导演和演员呼吁塞尔维亚不要将活动人士引渡到白俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/directors-actors-call-serbia-not-extradite-activist-belarus-andrei-gnyot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/directors-actors-call-serbia-not-extradite-activist-belarus-andrei-gnyot</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列呼吁内塔尼亚胡对真主党进行更广泛打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/netanyahu-israeli-calls-broader-strikes-hezbollah-gantz-ben-gvir</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/netanyahu-israeli-calls-broader-strikes-hezbollah-gantz-ben-gvir</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛冰洞坍塌后搜寻两名失踪人员的行动仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/search-two-people-missing-iceland-ice-cave-collapse-breidamerkurjokull</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T14:28:03Z紧急救援人员和车辆在崎岖的玄武岩中工作的鸟瞰图冰岛南部的救援行动已经恢复，数十名紧急救援人员正在努力寻找两名失踪人员，此前一个冰洞部分坍塌，造成一人死亡。
警方在社交媒体上表示，周日，一群来自不同国家的 25 名游客在 Breiðamerkurjökull 冰川进行导览时，洞穴的一部分发生坍塌。
该团体的四名成员被困在冰下。救援人员找到了其中两人，其中一人因伤势过重当场死亡。另一名被发现的人被送往医院，据报道情况稳定。
当地时间周日下午 3 点（英国夏令时 16:00）前不久，紧急服务部门接到坍塌电话，随即展开救援，参与救援的人员超过 100 人。据公共广播公司 RÚV 报道，崎岖的地形使将设备运送到冰川的努力变得复杂，这意味着救援人员基本上只能用链锯和冰镐破冰。
一位在洞穴坍塌前参观过的游客告诉 RÚV，洞穴深度在 3 到 5 米之间。
随着夜幕降临，救援人员被迫暂停。“大量救援人员和响应者参与了此次行动，”警方表示，并补充说情况很艰难。
据 RÚV 报道，截至周一早上 7 点，数十名救援人员已返回现场。现场经理告诉广播公司，正在努力保护救援人员，因为冰川上的条件被认为是不安全的。
Breiðamerkurjökull 冰川舌的蓝水晶冰洞长期以来一直是世界各地游客的景点。这条河从冰岛最大的冰川瓦特纳冰川流出。历史记载表明，直到 19 世纪初，这条冰川舌才向大西洋延伸。根据美国地质调查局的数据，自 1930 年左右以来，它一直在全面消退。
据信，此次坍塌与周五冰岛西南部火山喷发无关，火山喷发距离冰川约 185 英里（300 公里）。
美联社和法新社对本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/search-two-people-missing-iceland-ice-cave-collapse-breidamerkurjokull</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯空袭导致乌克兰至少五人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/dead-ukraine-russia-attacks-strikes-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T13:05:50Z年轻男女站在一起拥抱据官员称，俄罗斯在乌克兰领土上发动的大规模导弹和无人机袭击已造成至少 5 人死亡。
据报道，该国许多地区都出现停电和停水现象，其中包括首都基辅的一些地区因此次袭击而遭到轰炸，袭击主要针对民用能源基础设施。
乌克兰总统泽连斯基在 Telegram 上的视频讲话中将周一早些时候的袭击描述为“战争期间对乌克兰的最大联合袭击之一”。
“超过一百枚各种类型的导弹和大约一百架 Shahed 无人机，”他说。“和大多数之前的俄罗斯袭击一样，这次袭击也是基础性的，目标是关键的民用基础设施。”
在基辅市中心，早高峰时可以听到防空警报，迫使许多人躲进地下地铁站。在西部城市卢茨克，一栋公寓楼遭到破坏，五个不同地区有人员死亡的报道。
乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔表示，15 个地区在袭击中遭到破坏，泽连斯基表示能源部门遭受了“大量损失”。
乌克兰一名高级官员表示，俄罗斯还瞄准了基辅地区的一座水电站。乌克兰第一副外交部长安德烈·西比哈在 X 上表示：“俄罗斯今天的袭击……针对的是乌克兰的民用基础设施，包括基辅水力发电厂。”

俄罗斯国防部在一份声明中表示，已对“关键能源基础设施发动了大规模精确制导武器袭击”。

莫斯科几个月来一直瞄准这些基础设施，导致停电、限电，并担心即将到来的冬季会出现电力短缺。

此次袭击发生在乌克兰庆祝独立日两天后。美国驻乌克兰大使馆曾警告称，俄罗斯袭击的风险在当天左右上升。



周一俄罗斯袭击乌克兰期间，人们在基辅地铁避难。 图片：Global Images Ukraine/Getty


泽连斯基对此次袭击做出了熟悉的回应，他呼吁西方盟友为基辅提供更多防空支援，并解除使用西方武器打击俄罗斯纵深地区的限制领土。
“如果我们的欧洲邻国的航空兵与我们的 F-16 和防空部队协同作战，我们可以做更多的事情来保护生命，”他说。
最近几周，基辅突然入侵俄罗斯库尔斯克地区改变了冲突的气氛和动态，尽管目前仍不清楚基辅对其控制的俄罗斯领土地区的长期计划是什么。
克里姆林宫发言人告诉记者，俄罗斯将对入侵做出“适当回应”。他还驳斥了越来越多的传言，即莫斯科和基辅之间可能在不久的将来进行某种形式的谈判。
“媒体上有很多关于各种接触的报道，但并非所有报道都是正确的……”，发言人德米特里·佩斯科夫说。“谈判的话题目前几乎已经失去了意义。”
乌克兰继续部署远程无人机袭击俄罗斯境内的军事设施和炼油厂。俄罗斯国防部表示，其防空系统在距离乌克兰边境 560 英里（900 公里）的南部萨拉托夫地区摧毁了 9 架无人机。
乌克兰在无人机技术方面进行了大量投资，开发了能够长距离飞行并打击俄罗斯境内深处目标的先进攻击无人机。
周六，泽连斯基吹捧了乌克兰新开发的导弹无人机 Palianytsia，他说这种无人机旨在袭击俄罗斯军用机场并“摧毁敌人的进攻潜力”。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/dead-ukraine-russia-attacks-strikes-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班“令人恐惧”的法律禁止妇女公开讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/26/taliban-bar-on-afghan-women-speaking-in-public-un-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/26/taliban-bar-on-afghan-women-speaking-in-public-un-afghanistan</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选实时更新：特朗普和哈里斯竞选团队就首场辩论规则争论不休</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/26/trump-harris-election-debate-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T13:47:22Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/26/trump-harris-election-debate-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索林根袭击事件后，德国总理承诺加强武器法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/german-chancellor-olaf-scholz-pledges-tougher-weapons-laws-in-wake-of-solingen-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/german-chancellor-olaf-scholz-pledges-tougher-weapons-laws-in-wake-of-solingen-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·林奇游艇船长因过失杀人接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/captain-mike-lynch-yacht-investigation-manslaughter-bayesian</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/captain-mike-lynch-yacht-investigation-manslaughter-bayesian</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯文-戈兰·埃里克森：前英格兰主教练去世后，人们纷纷悼念——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/aug/26/sven-goran-eriksson-tributes-pour-in-after-former-england-manager-dies-live-reaction</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T12:21:10Z斯文-约兰·埃里克森 (Sven-Göran Eriksson) 于 3 月在安菲尔德执教利物浦传奇队之前向主场球迷鼓掌]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/aug/26/sven-goran-eriksson-tributes-pour-in-after-former-england-manager-dies-live-reaction</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>