<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 09:17:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>詹姆斯·卡梅隆（James Cameron）说，当我们成为新西兰公民时，我们在特朗普领导下的“恐怖”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/28/james-cameron-says-us-under-trump-is-horrifying-as-he-becomes-new-zealand-citizen</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-28T06：29：58Z    James Cameron, pictured in Argentina in 2023. The Avatar and Titanic director has said his New Zealand citizenship is ‘imminent’.James Cameron has voiced his relief that he is becoming a New Zealand citizen in the aftermath of Donald Trump’s re-election as US president, saying that America under Trump is “a turn away from everything decent”.
问他对特朗普的第二任期感到多么担心，这位70岁的电影制片人告诉
泰坦尼克号董事自2012年以来一直在南卡拉拉帕（South Wairarapa）拥有一个大型奶牛场 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2016/oct/21/weta-the-secretive-company-in-a-wooden-house-at-the-end-of-the-world-that-became-a-global-star&quot;&gt;having made his Avatar films with Wellington’s Weta Digital, for which the visual effects studio won an奥斯卡。

 相关： 终结者在40：终结者：

卡梅隆承认了美国政治的全球影响力，他说：“我不知道我在这里是否感到更安全，但我肯定觉得我不必每天在头版上阅读它。这只是令人作呕。新西兰媒体有些不错的东西 - 至少他们会把它放在第三页上……我只是不想在纸的头版上看到那个家伙的脸。它是不可避免的，就像一遍又一遍地看一场车祸一样。” 
他说，他的新西兰公民身份是“迫在眉睫的”，“这意义重大。这是我为之努力的事情，我必须为之牺牲。如果您要把家人连根拔起并搬到某个地方，则必须投资，您必须参与其中，您必须赢得地位。我只是认为您必须赢得自己的权利。” 
卡梅伦将新西兰比作他的出生国加拿大说：“我在加拿大长大，在这里，我看到了很多相似之处。我实际上在这里更喜欢它。有天生的尊重和对尊重的需求。每个人都在人格方面具有这种平等的地位。我喜欢那个 - 这就是我希望我的孩子体验的东西。” 
 2023年，卡梅伦（Cameron）表示招募“ some young blood” into New Zealand’s电影业。 “我有点代表国际大型制作，但我在这里是居民，我将成为一年的公民，我计划在惠灵顿制作所有电影。我喜欢在这里工作。我爱我在这里与之合作的人。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/28/james-cameron-says-us-under-trump-is-horrifying-as-he-becomes-new-zealand-citizen</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯与俄罗斯的电报频道“愿意为清真寺的攻击付费”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2025/feb/28/russia-linked-telegram-channels-offering-to-pay-for-attacks-on-mosques</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2025/feb/28/russia-linked-telegram-channels-offering-to-pay-for-attacks-on-mosques</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉恩·哈克曼（Gene Hackman）和妻子发现在家死亡之后，警方搜索答案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/28/gene-hackman-wife-death-investigation</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-28T06：00：50Z    新墨西哥州圣达菲的调查员外面的警车 在奥斯卡奖得主吉恩·哈克曼（Gene Hackman）和他的妻子，古典钢琴家贝蒂·阿拉卡瓦（Betsy Arakawa）的吉恩·哈克曼（Gene Hackman）和他的妻子，在可疑情况下死在家里，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子，他的妻子贝塔斯·阿拉卡瓦（Betsy Arakawa）在他们的家中死亡。&gt;&gt; &gt; 
一名维护工人周三在他们的家中发现了这对夫妇的尸体，以及他们的三只狗之一，他们也被发现死亡。前门是开放的，尽管圣达菲县警长办公室说没有犯规的迹象，也没有明显的证据表明气体泄漏或一氧化碳中毒。但是现场很奇怪，警长办公室在星期三晚上寻求搜查令。
一名代理人说，现年95岁的Hackman似乎已经跌倒在入口处。现年65岁的阿拉卡瓦（Arakawa）在楼上的浴室中发现了一个开放的处方瓶，散布在附近的台面上的药丸。死去的德国牧羊犬被发现在浴室壁橱里。
“没有迹象表明挣扎，”圣达菲县警长阿丹·门多萨（Adan Mendoza）说。 “没有迹象表明房屋中缺少任何东西或不安……你知道，这表明发生了犯罪。” 
在一次新闻发布会上，他说这对夫妇“已经去世了一段时间”，但无法提供确切的时间。同时，警长办公室正试图确定任何人上次与Hackman和Arakawa接触。
宣誓书说， hackman和Arakawa似乎突然落在地板上，两者都没有表现出钝力创伤的迹象。门多萨说，另外两只狗还活着，那些狗不在板条箱中，能够通过宠物门自由进出房屋。
 执行有害生物控制的工人越过他们的敞开大门，但无法与这对夫妻取得联系并派遣了该地区的安全性。 
“我认为我们刚刚在这里购买了两个或一个死者，”一个来电者告诉911。“我不在房子里。它关闭了。它被锁定了。我不能进去。但是我看到了。她的面朝下躺在窗户的地板上。” 
 Hackman是一名以他的声音而闻名的前海军陆战队员，在1960年代初期开始的漫长的职业生涯中出现在80多部电影中，电视和舞台上。


 Gene Hackman与他的妻子Betsy Arakawa在2003年在金球奖。 照片：Mark J Terrill/ap 


他因在1967年的邦妮和克莱德（Bonnie and Clyde）担任银行劫匪克莱德·巴罗（Clyde Barrow）的兄弟而获得了奥斯卡提名。他还在1971年被提名为最佳辅助演员，因为我从不为父亲唱歌。
他曾担任Popeye Doyle的角色，是纽约州侦探在导演威廉·弗里德金（William Friedkin）的惊悚片《法国连接》中追逐国际毒贩的侦探，给他带来了明星和最佳演员学院奖。
他还在1993年赢得了克林特·伊斯特伍德西部未遗嘱的卑鄙警长奥斯卡的最佳演员奥斯卡，并因在1988年的密西西比历史剧《燃烧》中成为联邦调查局特工而获得奥斯卡金像奖提名。。
自1980年代以来，哈克曼（Hackman）住在一个迷人的艺术小镇圣达菲（Santa Fe）附近 -  2005年，它被公认为是一个蓬勃发展的旅游业的联合国教科文组织“创意城市”。由于著名的艺术家和作家称之为家，其中包括乔治·RR Martin和Cormac McCarthy。
 Hackman在社区中建立了良好的成就，几十年来，可以看到他在城镇周围的出路。在1997年至2004年之间，他曾在佐治亚州奥基夫博物馆的董事会任职。在博物馆的盛大开幕式上，他
这对夫妇住在圣达菲以外的一个封闭的社区
“他的出色表演生涯在世界各地都受到了数百万人的喜爱，但对我们来说，他一直只是爸爸和爷爷。”他的女儿和孙女在周四的一份声明中说。 
“我们会非常想念他，并因损失而毁灭。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/28/gene-hackman-wife-death-investigation</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道格·福特（Doug Ford</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/ontario-canada-election-results-doug-ford-progressive-conservatives</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-28T05：37：29Z    道格·福特（Doug Ford）在安大略省埃托比科克（Etobicoke）的进步保守的选举夜聚会上，位于安大略省 道格·福特（Doug Ford），加拿大安大略省省的总理宣布胜利，他宣布胜利，他宣布胜利，他的进步保守党返回了一个很少的第三届。
加拿大广播公司（CBC）预测进步保守派，“当我们凝视唐纳德·特朗普的关税威胁时……我将与各个级别的政府和各个政治条件合作，因为与唐纳德·特朗普（Donald Trump）进行反击，坚持加拿大，这将需要一支完整的安大略省努力。” 。

 相关： 

特朗普拥有威胁着加拿大和墨西哥的商品关税25％。向美国出口的主要制造区安大略省将受到特别影响。
Ford called an election more than a year early, seeking a stronger mandate to fight Donald Trump’s threatened tariffs against Canada, though he already had a majority government in the provincial legislature.西方大学政治教授劳拉·斯蒂芬森（Laura Stephenson）说劳拉·斯蒂芬森（Laura Stephenson）说
福特的竞争对手努力将选民的注意力集中在面临的保守派领导人面临的丑闻上，并面临该省面临的挑战。加拿大人口最多的省份，占全国人口的35％，正在努力为其1400万居民提供足够的医疗保健。约有250万安大略省的初级保健提供者，高于2020年的180万。
安大略省举行冬季大选是不寻常的，在选举日，该省的大部分地区仍在从最近的暴风雪中挖掘出来。根据安大略省的选举，当地时间晚上10点之后，选民投票率为42.62％。

 相关：  anti-trump“&gt; ant-trump”驱动着加拿大自由主义者的剧烈运动

特朗普表示，他可以利用经济力量使加拿大成为第51个州。美国总统在省和国家一级主导加拿大政治。 也将预计加拿大联邦大选。
福特参加了“加拿大不出售”的帽子，在竞选期间前往华盛顿特区进行了两次旅行，以对我们的关税提出诉讼。
安大略省的选举结果可能会对渥太华的自由党在多伦多政治大学的政治大学说，自由党很好塞维说：“这些结果表明了外部因素（例如特朗普的关税）如何显着塑造政治气候和选民的重点。”
 与路透社 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/ontario-canada-election-results-doug-ford-progressive-conservatives</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特边境部队被指控杀害“数百名埃塞俄比亚移民”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/28/saudi-border-forces-accused-of-killing-hundreds-of-ethiopian-migrants</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/28/saudi-border-forces-accused-of-killing-hundreds-of-ethiopian-migrants</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在希腊作为火车灾难二周年的愤怒提示大规模抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/rage-in-greece-as-second-anniversary-of-train-disaster-prompts-mass-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/rage-in-greece-as-second-anniversary-of-train-disaster-prompts-mass-protests</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行星游行：水星属于稀有的七行星对齐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/28/planetary-parade-visible-february-28-how-to-see-planets-aligned</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-28T02：18：25Z    水星，金星，火星，木星，土星，天王星和海王星在“行星游行”中水平排队&lt; /div&gt; 七个行星似乎在2月的最后一天在夜空中似乎与所谓的行星游行保持一致。  
 当几个行星似乎立即在夜空中排队时，就会发生这些行星群聊。
“行星游行是同时在天空中看到多个行星的时刻，”皇家天文台格林威治的天文学家格雷格·布朗博士说。 “游行有多么令人印象深刻，取决于其中有多少行星以及它们有多可见。” 

 相关：  Mars曾经有一个海滩，研究人员说          

本周，所有七个行星在技术上都在天空中可见，尽管它们并不容易发现。
“水星，海王星和土星在傍晚都非常接近地平线，尤其是在海王星和土星的情况下，将在暮光中挣扎。”布朗说。 “此外，像海王星一样，天王星非常微弱，几乎无法在没有一对双筒望远镜或望远镜的情况下找到。。
“然而，金星，木星和火星都非常容易看见。” 
根据美国国家航空航天局（NASA）的说法，每隔几年就会看到四到五个行星的游行。



太阳照亮了汞，金星，地球和火星的侧面。 照片：alamy/pa 


“三个，四个甚至五个行星的小组并不少见，每年都经常出现，”布朗说。 “但是涉及的行星越多，需要立即看到的东西需要一致。这使得全七名球衣游行相当罕见。” 
去年六月进行了类似的游行，但只能看到没有任何特殊设备的两个行星。 1月份可见六个行星 - 四只肉眼 - 现在有一个昏暗的水星加入了帮派。
本月，肉眼可见金星，火星和木星。淡淡的土星和水星靠近地平线，使它们很难发现。天王星和海王星可以用双筒望远镜和望远镜瞥见。
“行星对齐是因为我们的太阳系中的行星在大致相同的飞机上绕太阳旋转，” 
 Balaji说，看到英国对齐的最佳时间是2月28日，“日落后不久，行星将位于西方地平线上方”。在澳大利亚也是如此，在澳大利亚，日落之后的观星者应该向北看，美国的专家建议那些希望看到天体表演的人应该在日落后大约30分钟远离明亮的灯光。
观星应用程序可以帮助人们找出世界各地日落之后的位置。
布朗说，要找到带有望远镜的行星，寻找月球形状。 “使用望远镜，尝试寻找木星的月亮或金星表面的照明部分的形状，就像一个小新月一样。”  
 行星将在春天慢慢出口。
 使用PA Media  ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/28/planetary-parade-visible-february-28-how-to-see-planets-aligned</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大使说，中国没有理由向澳大利亚道歉。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/28/no-reason-for-china-to-apologise-to-australia-for-live-fire-drills-ambassador-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/28/no-reason-for-china-to-apologise-to-australia-for-live-fire-drills-ambassador-says</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peppa Pig有新兄弟或姐姐，受欢迎的电视角色的母亲说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/28/peppa-pig-sibling-announced-good-morning-britain</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-28T01：13：56Z     Peppa Pig  动画电视角色Peppa Pig以她热爱在泥泞的水坑中跳来跳去的热爱而闻名，是有一个新兄弟或姐妹，该角色的母亲已经宣布。 
 Peppa Pig是被翻译成40多种语言的惊人受欢迎的儿童节目，讲述了Peppa及其家人的故事 - 爸爸猪，木乃伊猪和弟弟乔治，他们最珍贵的财产是他的玩具恐龙。 
但是，经过二十年，根据木乃伊猪的信息，佩帕和乔治的生活即将改变一年的兄弟姐妹。
“我很高兴分享我们的家人越来越大，因为我们还有另一个孩子。我要在夏天，我们都很兴奋，”木乃伊猪说在英国早安的一个特别节目中。。

 相关：  

她说，佩帕和她的兄弟对即将到来的家庭的新成员有“偶尔的摆动和担忧”，但“他们大多是如此兴奋”。 
“他们每天问我婴儿有多大。什么时候来？它喜欢恐龙和泥泞的水坑吗？它永远不会停止，”她说。
木乃伊猪说，她“想到有三个以下五个孩子跑来跑去有点不知所措”。
乔治·猪（George Pig）两岁，佩帕（Peppa）是四岁，自从该节目首次在英国的频道第5频道和2004年的Nick Jr. Channel上播出以来，他们都只有一个生日。。
由内维尔·阿斯特利（Neville Astley）和马克·贝克（Mark Ba​​ker）创建的，Peppa Pig现已在180多个国家/地区使用。
该系列是由玩具公司Hasbro在2019年作为购买娱乐品牌的一部分而收购的，木乃伊猪将在当前系列的最后一集中宣布怀孕，该系列将于3月30日在英国播出，与母亲节一致。
观众可以期望在2025年晚些时候在屏幕上看到新婴儿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/28/peppa-pig-sibling-announced-good-morning-britain</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管全球紧张局势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/28/cop-16-climate-nature-funding-agreement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/28/cop-16-climate-nature-funding-agreement</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰弗里·爱泼斯坦（Jeffrey Epstein）：与晚期性犯罪者和金融家有关的更多文件发布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/jeffrey-epstein-files-released</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/jeffrey-epstein-files-released</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在贸易战升级时以10％的关税威胁中国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/trump-tariffs-canada-mexico</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-27T16：12：02Z    卡车在线等待  唐纳德·特朗普威胁在其出口到美国的情况下增加了10％的关税，为他与北京的贸易战争造成了另一个重大升级的舞台。
美国总统还声称，他计划对加拿大和墨西哥从下周二开始， href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/2025/feb/03/mexican-presindent-announces-announces-one-month-pause-onth-pause-on-trump-us-tariffs”&gt;延迟了上个月的 在与他的对方进行谈判之后
特朗普在周四发布《真理社交》时说，诸如芬太尼之类的非法毒品以“不可接受的水平”走私到美国，进口税将迫使其他国家镇压贩运。
“我们不能允许这次祸害继续损害美国，因此，直到它停止或受到严重限制之前，预定在3月第四次生效的拟议关税确实将按计划生效，”共和党总统写道。 “同样，该日期也将额外收取10％的关税。” 

 相关：  trump trump：

如果特朗普对这一最新威胁做好了良好的态度，此举将进一步加剧美国与其最大贸易伙伴之间的关系。
加拿大和墨西哥都承诺对美国对出口征收关税，以报复。中国迅速击退当特朗普本月早些时候特朗普对其出口征收10％的关税。
 特朗普政府一再提高了关税的威胁，承诺重新平衡全球经济秩序。但是，随着经济学家和企业敦促官员重新考虑。，尚未提出一系列宣布的措施。
从加拿大和墨西哥进口的职责已反复延迟; 对钢和铝上的修改税款才能在下个月之前执行。本月早些时候落后于4月初的一波所谓的“互惠”关税。 
Earlier this week, the US president vowed to slap 25% tariffs on the European Union, claiming the bloc was “formed to screw the United States”, although details remain sparse.特朗普说，将“一般”履行职责，“对汽车和所有其他东西”。
升级关税的前景已经使全球经济陷入动荡 - 消费者表示担心通货膨胀恶化，如果美国在加拿大和墨西哥的两个最大的贸易伙伴被税收打击，则可能会遭受苦难。 
更高价格和增长速度降低的前景可能会给特朗普带来政治回荡。
 美联社贡献了报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/trump-tariffs-canada-mexico</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怀特岛火山喷发：被抛弃的岛所有者的刑事定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/white-island-volcano-eruption-criminal-convictions-for-island-owners-thrown-out-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-27T23：24：49Z    船上的游客观看2019年白岛火山爆发 新西兰一座岛上火山的所有者在这里，有22名游客和当地向导在爆发中死亡，因为他们未能确保游客在周五被法官抛弃的刑事定罪。。。。
在去年10月为奥克兰市高等法院的所有者公司举行了为期三天的听证会之后，该决定的发布是在奥克兰市高等法院举行的，他们在新西兰的工作场所健康和安全监管机构的指控上提出上诉。 href =“ https://www.theguardian.com/world/2019/dec/09/white-island-island-island-island-new--zealand-volcano-volcano-eruption-with-tourist-tourist-present&gt; 2019 2019年Whakaari爆发
该公司，瓦卡里管理公司（Whakaari Management） - 由三个兄弟经营，这些兄弟在新西兰北岛拥有活火山 - 于去年3月被命令向数百万美元的罚款和恢复支付给喷发的受害者，他们主要是 US和澳大利亚游轮旅客在徒步旅行中
该公司的律师在同月对刑事定罪提出上诉。

Related: White Island volcano eruption: Whakaari Management found guilty of ‘astonishing’ safety失败 

案件取决于瓦卡里管理公司（Whakaari Management）是否应根据新西兰的工作场所健康与安全法，将火山通往游客和科学团体，收取许可费的费用。负责工作场所的任何人都必须确保管理危险和所有人的安全，包括入口和出口点。
幸存者在该公司2023年的审判期间以情感证据对审判说，他们没有被告知活跃的火山在访问它时很危险。他们没有提供防护设备，许多人穿着衣服，使他们的可怕燃烧更具破坏性。
在周五的书面裁决中，西蒙·摩尔法官裁定，根据相关法律，该公司没有责任确保徒步旅行工作场所没有健康和安全的风险。他同意该公司的律师，该公司仅授予裸露土地进入旅游业的机会 - 不应在法律上被视为管理或控制工作场所的实体。
The case had far-reaching implications and has already changed the laws governing New Zealand’s adventure tourism industry, which通常是基于全国许多自然灾害周围或周围的户外刺激。运营商现在必须采取所有合理的步骤，以告知客户任何严重的风险。
该公司的律师在去年10月的听证会上说，如果允许定罪，这将使其他土地所有者不愿意在其财产上进行此类活动 - 监管机构拒绝的建议。&lt; /p&gt;          rsSs： target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/white-island-volcano-eruption-criminal-convictions-for-island-owners-thrown-out-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥将29个高级有组织犯罪经营人员释放到美国监护权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/27/mexico-cartels-fentanyl-extraditions-trump</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-27T22：51：43Z     两个穿着棕褐色夹克和浅紫色纽扣 墨西哥的人的人将29个高级有组织犯罪操作人员引渡到美国，因为它面临特朗普政府的巨大压力，以表明它正在访问芬太尼贩运。。。
在派往美国的囚犯中有拉斐尔·卡罗·奎特罗（Rafael Caro Quintero），他于1985年被判谋杀了一名卧底毒品执法局特工。。
墨西哥试图说服美国对所有墨西哥进口的关税25％的关税，引渡的出现。唐纳德·特朗普（Donald Trump）将关税与芬太尼贩运和移民的结果联系在一起，而没有设定任何具体的目标。
现已解散的瓜达拉哈拉·卡特尔（Guadalajara Cartel）的前领导人卡罗·昆特罗（Caro Quintero）因遭受埃恩里克·“基基”·卡马雷纳（Enrique“ Kiki” Camarena）的酷刑和谋杀罪名成立了28年，然后于2013年获释，当时法院推翻了他的判决。 
他返回毒品贩运，并在联邦调查局的10个最想要的逃犯清单上，直到他为 202
其他大人物被移交给美国，包括臭名昭著的暴力Zetas Cartel，Omar和MiguelÁngelTreviñoMorales的两名前领导人。他们于2013年被捕，但美国当局指责他们   继续将卡特尔·德尔诺斯特（Cartel del Noreste）纳入las zets of las zets p。
当墨西哥代表团访问其在美国的同行以谈判特朗普的关税延误，这是3月4日的截止日期。

 相关： 墨西哥在与卡特尔的战斗中不会忍受美国的&#39;入侵，

大约80％的墨西哥出口向美国出口，专家说，关税可能会使该国陷入衰退 - 尽管他们也会达到美国的经济和商业利益。
墨西哥同意将10,000名士兵送往美国 - 墨西哥边境，赢得了上一个截止日期的一个月缓刑 - 尽管目前尚不清楚多余的士兵如何减少芬太尼的流动，因为这是如此有效，以至于只有相对较小的卷被移动，而且伟大的大专业才通过美国公民的入境港口贩运 
从那以后，美国已指定六个墨西哥有组织犯罪集团虽然将卡特尔作为FTOS本身的名称不授权在墨西哥进行美国的军事行动，但有人担心这是迈出的第一步。
墨西哥的总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）警告说，她的国家 n&gt;不容忍   
墨西哥已经对锡那罗亚卡特尔（Sinaloa Cartel）提起了自己的行动，锡那罗亚（Sinaloa Cartel）现在被美国视为恐怖组织，最近几周逮捕了几个重要数字。 
根据墨西哥国防部长里卡多·特雷维拉（Ricardo Trevilla）的说法，美国间谍无人机一直在墨西哥进行墨西哥的运营，为逮捕了墨西哥安全部队的信息提供了帮助。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/27/mexico-cartels-fentanyl-extraditions-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察在纽约面对纽约的Keffiyehs在亲巴纳德学院抗议活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/barnard-college-palestinian-protest-new-york</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/27/barnard-college-palestinian-protest-new-york</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>