<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“像出租车一样使用”：私人飞机航班飙升导致气候变暖排放增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/used-like-taxis-soaring-private-jet-flights-drive-up-climate-heating-emissions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/used-like-taxis-soaring-private-jet-flights-drive-up-climate-heating-emissions</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选后反乌托邦书籍销量激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/07/sales-dystopian-books-trump-election-handmaids-tale-on-tyranny</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T15:33:10Z玛格丽特·阿特伍德。唐纳德·特朗普赢得美国总统大选后，有关民主、反乌托邦、暴政、女权主义和极右翼政治的书籍迅速登上畅销书排行榜选举。
玛格丽特·阿特伍德的《使女的故事》以一个女性被迫生育的极权社会为背景，其排名上升了 400 多位，目前位居美国亚马逊畅销书排行榜第三位。
历史学家蒂莫西·斯奈德的《论暴政》现在排名第八，在过去一天内攀升了数百位。读者还开始关注乔治·奥威尔的极权主义反乌托邦小说《一九八四》，该书已上升至第 16 位。
萨米·塞奇和艾米丽·阿米克合著的《民主倒退》在 Movers and Shakers 排行榜上名列前茅，该排行榜列出了过去 24 小时内销量增幅最大的书籍，该书的销量增长了 30,000% 以上。
丽贝卡·索尔尼特的《男人向我解释事情》也是涨幅最大的书籍之一，过去一天的涨幅超过了 40,000 位。 2014 年出版的女权主义散文集如今在畅销书排行榜上位居 300 多位。

相关：我们的错误在于以为我们生活在一个比现在更好的国家 |丽贝卡·索尔尼特

索尔尼特在周四发表的《卫报》专栏中谈到选举时说，“我们的错误在于认为种族主义和厌女症没有那么糟糕，无论是谁愿意投票给一位极其合格的黑人女性，还是谁愿意投票给一位崇拜希特勒的强奸犯和罪犯。”
保拉·拉莫斯的《叛逃者》讲述了拉美裔人中极右翼情绪的崛起，自特朗普成为获胜者以来，该书的排名上升了数千位。 2024 年大选期间，他在拉丁裔选民（尤其是男性）中取得了显著增长。
《使女的故事》续集《遗嘱》的销量也大幅飙升。“绝望不是一种选择，”阿特伍德在选举结果公布后的X 帖子中写道。 “这对任何人都没有帮助。”

英国作家劳拉·贝茨 (Laura Bates) 撰写的《恨女人的男人》（一本关于厌女症和年轻男性网络激进化的书）也正在流行。根据出口民调，特朗普赢得了近一半的年轻男性。
卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的回忆录《我们坚持的真相》在过去一天内攀升了近 2,000 位，在畅销书排行榜上排名第 345 位。与此同时，梅拉尼娅·特朗普和 JD 万斯的回忆录仍然很受欢迎，其中这位即将上任的第一夫人的书位居榜首，而这位当选副总统的《乡下人的悲歌》则位列第七。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/07/sales-dystopian-books-trump-election-handmaids-tale-on-tyranny</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 要求供应商迁往海外，台湾民众愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/space-x-taiwan-manufacturing-claims-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/space-x-taiwan-manufacturing-claims-elon-musk</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南卡罗来纳州四十只猴子逃离研究设施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/monkeys-escape-south-carolina</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T14:19:21Z两只猴子这些猴子疯了：40 只猴子从南卡罗来纳州的一处研究机构逃脱，当地政府周三警告居民不要靠近远离。
“强烈建议居民关好门窗，防止这些动物进入家中，”Yemassee 警察局本周在 Facebook 上表示。“如果您发现任何逃跑的动物，请立即拨打 911，不要接近它们。”
逃跑的猴子来自 Alpha Genesis 研究中心，该中心自称是“灵长类动物研究专家”。警方表示，他们已经在该地区设置了陷阱，并“利用热成像摄像机试图找到这些动物”。
Alpha Genesis 在其网站上宣称，该公司“在全球范围内提供最高质量的非人类灵长类动物产品和生物研究服务”。该公司还声称“我们致力于为科学界提供最好、最具成本效益的灵长类动物研究和开发支持”。
耶马西警察局表示，“多名警官”正在与 Alpha Genesis 人员合作抓捕猴子。
虽然猴子逃跑在该地区并不常见，但《邮报与信使报》指出，在最近的历史上，猴子逃跑已经发生过多次。
今年 5 月，一只日本猕猴从沃尔特伯勒的家中逃出。当地动物服务机构透露，这只猕猴已被抓获，两天后，该机构表示，它已被发现死亡。
这也不是 Alpha Genesis 第一次与不守规矩的动物发生冲突，2016 年有 19 只猴子逃离了该设施。六小时后，它们被送回了 Alpha Genesis。
佛罗里达州也出现了其他值得注意的猴子逃跑案例；近 100 年前，一位古怪的船长在银泉地区释放了两群猴子。现在，许多猴子都携带疱疹。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/monkeys-escape-south-carolina</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称严重干旱使亚马逊近五十万儿童处于危险之中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/07/severe-drought-children-food-water-school-amazon-climate-rivers-transport-unicef</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/07/severe-drought-children-food-water-school-amazon-climate-rivers-transport-unicef</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大因“安全风险”勒令 TikTok 关闭温哥华办事处</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/canada-orders-tiktok-to-close-vancouver-office-over-security-risks</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T13:51:18ZTikTok logo加拿大在进行安全审查后下令 TikTok 关闭其在该国的运营，但不会禁止用户访问该视频应用程序或向其上传内容。
加拿大政府表示，它要求TikTok 温哥华子公司因“特定国家安全风险”而被清盘。由于“特定国家安全风险”。
“该决定是基于审查过程中收集的信息和证据，以及加拿大安全和情报界及其他政府合作伙伴的建议，”加拿大创新、科学和工业部长 François-Philippe Champagne 表示。
Champagne 补充说，政府并没有阻止公民访问 TikTok 或在该平台上发布内容。 TikTok 已被加拿大、美国、英国、新西兰和澳大利亚政府发放的手机禁用，原因是人们担心这款中国应用程序会获取用户数据。
尚皮恩的声明没有详细说明此举背后的安全担忧，但提到了与该应用程序的所有者北京字节跳动及其通过 TikTok Technology Canada 在加拿大开展的业务相关的风险。
尚皮恩说：“加拿大人必须采取良好的网络安全措施，评估使用社交媒体平台和应用程序可能存在的风险，包括他们的信息可能如何受到外国行为者的保护、管理、使用和共享。”
TikTok 发言人说
：“关闭 TikTok 的加拿大办事处，摧毁数百名高薪员工，意味着‘加拿大政府正在采取严厉的行动，以打击非法移民’。”当地的就业并不符合任何人的最佳利益，今天的关闭命令正是这样做的。我们将在法庭上挑战这一命令。TikTok 非常重视数据隐私问题。”
TikTok 在美国面临全面禁令的威胁，白宫已出台一项法律，要求字节跳动在 1 月 19 日之前将其在该平台上的股份出售给获准的买家，否则该应用将被关闭。候任总统唐纳德·特朗普在其第一届政府期间曾试图强行出售 TikTok，但在竞选过程中他表示将“拯救”它。
TikTok 还对美国法律提起了诉讼，称其违反了保护言论自由的第一修正案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/canada-orders-tiktok-to-close-vancouver-office-over-security-risks</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防军与针对加沙北部撤离人员的‘不归路’言论划清界限</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/idf-israel-military-no-return-remarks-north-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T13:53:38Z巴勒斯坦妇女和儿童在被毁建筑物的废墟中逃亡以色列军队与一名准将的言论划清界限，后者称地面部队正接近“全面撤离”加沙地带北部，居民将不被允许返回家园。
在周二晚上的新闻发布会上，以色列国防军准将伊茨克·科恩告诉以色列记者，“没有打算让加沙地带北部的居民返回”。他补充说，人道主义援助将被允许“定期”进入该地区南部，但北部“已经没有平民了”。
国际人道主义法专家表示，此类行动将构成强制转移和使用食物作为武器的战争罪。
以色列国防军没有立即回应《卫报》对科恩言论发表评论的请求。但周四，一位发言人表示，在讨论贾巴利亚问题时，这些言论被断章取义，没有“反映以色列国防军的目标和价值观”。

相关：“阿拉伯人将消失”：胆大包天的以色列定居者着眼于重返加沙

发言人表示，周二的简报是背景性的，这位准将的话不应该出现在希伯来语媒体报道中。
一份声明称，以色列国防军允许援助进入加沙北部，包括贾巴利亚。居民说，自 10 月 5 日开始新的攻势和加强围困以来，没有援助进入贾巴利亚、贝特拉希亚或贝特哈嫩。
以色列一再否认试图在攻势期间迫使加沙北部剩余人口逃往相对安全的南部，目前攻势已进入第二个月。以色列称，这一举措对于打击重组的哈马斯细胞是必要的。
人权组织和援助机构指控，尽管以色列否认，但以色列似乎正在执行所谓的“将军计划”的版本，该计划提议给平民一个离开的最后期限，然后将任何留下的人视为战斗人员。
目前尚不清楚加沙北部还有多少人；上个月，联合国估计约有 40 万平民无法或不愿遵守以色列的撤离命令。本周社交媒体上的镜头显示，一波又一波的流离失所者背着孩子和背包，穿过加沙城被夷为平地的地区向南行走。
巴勒斯坦医务人员周四表示，在过去 24 小时内，以色列的袭击已造成加沙北部 10 人死亡，埃及边境附近的拉法赫造成 7 人死亡。以色列军方表示，在过去 24 小时内已击毙约 50 名武装分子。
今年早些时候，以色列通过建立所谓的 Netzarim 走廊将巴勒斯坦领土一分为二，将曾经人口稠密的加沙城与加沙地带的其他部分分隔开来。
永久重新占领加沙不是以色列的官方政策，但以色列高级国防官员最近告诉以色列报纸《国土报》，政府的目标是吞并加沙地带的大部分地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/idf-israel-military-no-return-remarks-north-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼因错过交出资产最后期限将出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/rudy-giuliani-court-surrender-assets</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T13:01:11Z白色建筑外，一名西装革履的男子站在一名警察旁边鲁迪·朱利安尼将于周四出现在纽约市法庭上，向联邦法官解释他为何没有交出贵重物品作为 1.48 亿美元诽谤判决的一部分。
美国地区法官刘易斯·利曼 (Lewis Liman) 命令这位前纽约市长出庭，此前两名获得巨额判决的前佐治亚州选举工作人员的律师上周访问了朱利安尼位于曼哈顿的公寓，却发现公寓几周前就被清空了。
法官设定了 10 月 29 日的最后期限，要求唐纳德·特朗普的长期盟友将他的许多财产交给 Ruby Freeman 和她的女儿 Wandrea “Shaye” Moss 的律师。
这些财产包括他在上东区价值 500 万美元的公寓、曾经由电影明星劳伦·白考尔 (Lauren Bacall) 拥有的一辆 1980 年的梅赛德斯、一件纽约洋基队签名的衬衫传奇人物乔·迪马乔、数十块豪华手表和其他贵重物品。
利曼最初安排了一次电话会议讨论这一情况，但在法官得知朱利安尼访问前市长公寓后，他将其改为在曼哈顿联邦法院举行听证会，朱利安尼必须出席。
选举工作人员的律师亚伦·内森在给利曼的一封信中写道，当他客户的代表与搬家公司官员一起访问朱利安尼被命令交出的房产时，该住所已经“基本空置”。
他说，该组织被告知，公寓的大部分物品，包括艺术品、体育纪念品和其他贵重物品，大约四周前就已搬出——其中一些存放在长岛。
朱利安尼的代表没有回复周三寻求评论的电子邮件。
到目前为止，他们一直辩称朱利安尼不应该被迫交出他在上诉判决期间没收了他的财物。
利曼还拒绝了朱利安尼法律团队提出的将周四的出庭推迟到下周或按原计划通过电话进行的请求。
与此同时，朱利安尼的发言人驳斥了这场法律纠纷，称其是一种恐吓手段。
“对方律师要么疏忽大意，要么故意以欺骗的方式行事，只是试图进一步欺负和恐吓朱利安尼市长，直到他变得身无分文、无家可归，”他的发言人泰德·古德曼本周早些时候表示。
朱利安尼因诬告弗里曼和莫斯在 2020 年竞选期间推动特朗普毫无根据的选举舞弊指控，指控他犯有选票舞弊罪。
这两名女子表示，朱利安尼指控两人偷偷将选票放在手提箱中，多次计票并篡改投票机后，她们面临死亡威胁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/rudy-giuliani-court-surrender-assets</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警方查获创纪录的厄瓜多尔香蕉可卡因走私案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/spanish-police-seize-record-cocaine-haul-in-banana-shipment-from-equador</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T12:02:24Z13 吨用绿色塑料包裹的可卡因排成一排，警察在一旁看守西班牙警方和海关官员拦截了迄今为止抵达该国的最大一批可卡因，缴获了超过 13 吨的可卡因。毒品藏在从厄瓜多尔运来的香蕉货物中。
西班牙国家警察局表示，此次缉获的毒品是欧洲第二大缉获案，也是世界上最大的缉获案之一。
警方表示，该集装箱于 10 月 14 日抵达西班牙南部港口阿尔赫西拉斯，从厄瓜多尔瓜亚基尔运往西班牙南部港口阿尔赫西拉斯。因为这批货物背后的厄瓜多尔出口公司与“非法贩运”有关。
在注意到集装箱的货物与其表面内容存在差异后，警察和海关官员开始彻底搜查。
“涉案集装箱内有一排盒子，里面实际上装有香蕉，用于隐藏毒品，”国家警察局说。 “屏风后面是大量相同的箱子，里面装着一砖一瓦的可卡因，这些可卡因的包装完全符合箱子的大小。”
发现后，阿尔赫西拉斯的一家法院授权搜查阿利坎特的四处房产和马德里的一处房产。搜查中发现了大量文件，导致托莱多逮捕了一名将要接收货物的公司合伙人。两名董事仍然在逃。
此次缴获的毒品数量轻松超过了去年西班牙的拦截记录，当时警方在阿尔赫西拉斯港发现了 9.4 吨可卡因。
警方表示，10 月份的缴获量表明了这批毒品背后的国际分销行动的规模。
“很明显，这 13 吨可卡因不仅运往西班牙市场，”西班牙国家警察局中央缉毒大队负责人安东尼奥·赫苏斯·马丁内斯周三告诉记者。“西班牙市场无法一次性处理这么多毒品。这些毒品原本打算销往欧洲各地。”
四年前，西班牙警方破获了一个国际团伙，该团伙将可卡因浸渍在菠萝和酸橙盒的纸板中，然后通过化学家提取，从而将可卡因从哥伦比亚走私到欧洲。
由西班牙国家警察领导的为期一年的国际行动，在西班牙、保加利亚、荷兰和哥伦比亚逮捕了 18 人，并缴获了一吨可卡因。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/spanish-police-seize-record-cocaine-haul-in-banana-shipment-from-equador</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿一家餐馆拒绝为同性伴侣提供婚礼餐饮服务，这对情侣呼吁抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/washington-restaurant-denies-catering-same-sex-wedding-protest</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T12:00:05Z双手举起两面彩虹 LGBTQ+ 旗帜一对计划于 1 月结婚的同性伴侣呼吁人们和平抗议一家华盛顿州餐馆，该餐馆拒绝为婚礼提供餐饮服务，并称其老板的基督教信仰。
与此同时，由于这种立场导致的法律先例相互冲突，该餐馆坚持自己的决定。
Rayah Calkins 和她的未婚夫 Lillian Glover 指望华盛顿州森特勒利亚的 JJ’s To Go 餐厅为这对女同性恋者的婚礼提供餐饮服务，他们告诉当地新闻媒体 King。经过一个月的社交媒体讨论，Calkins 和 Glover 于周六与 JJ’s To Go 的老板 Jessica Britton 会面，敲定了最终安排。但卡尔金斯和格洛弗说，布里顿在得知两人是女同性恋后，就不再为两人的婚礼提供餐饮服务了。
卡尔金斯对《金》说，这“让我很震惊”。 “我们从来没有当面受到过如此公然的歧视。
当金准备就布里顿对待这对夫妇的方式发表声明时，她告诉电视台，她认为婚礼是“男人和女人之间的宗教行为”——所以她不能“参加”卡尔金斯和格洛弗的婚礼。
JJ’s To Go 还在社交媒体上发表了一份声明，声称向卡尔金斯和格洛弗“为由此造成的任何不便”道歉。
“我们只坚持一件事——上帝的话语……基于我们对耶稣基督的信仰，”餐厅的声明说。
声明补充道：“我们决定拒绝举办此次活动实际上是为了你们的利益。你应该找个人来为你的活动提供餐饮服务，支持你们的联姻，并庆祝你们的结合。”该餐厅还声称，在他们拒绝与卡尔金斯和格洛弗合作并引起新闻报道后，他们收到了“威胁”以及“极其露骨的色情信息”——并且“所有人，无论种族、宗教或性取向如何，都可以在 JJ’s 用餐”。
在与金交谈时，卡尔金斯暗示布里顿没有让她感到受欢迎。
“在他们亲眼看到你们两个在一起后告诉你，这不是他们能继续下去的事情——这是你现在无法真正理解的事情，”卡尔金斯对电视台说。
卡尔金斯和格洛弗告诉金，他们反对对布里顿、她的餐厅或员工发出任何威胁，但他们表示希望看到“和平”抗议——并且他们打算对 JJ’s 采取法律行动。
此类诉讼如何结束还有待观察。正如金所指出的，2013 年，华盛顿州最高法院裁定，拒绝为同性恋夫妇的婚礼提供鲜花的花店违反了当地的反歧视法。美国最高法院后来维持了对花店的裁决。
然而，2023 年 6 月，唐纳德·特朗普第一任总统任期内任命的三名法官使美国变得更加保守，推翻了科罗拉多州的一项法律，该法律强制实体给予同性伴侣平等待遇，违反了宪法。特朗普在周二的选举中击败卡马拉·哈里斯后赢得了第二任总统。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/07/washington-restaurant-denies-catering-same-sex-wedding-protest</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被停职的工党议员 Mike Amesbury 被指控袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/suspended-labour-mp-mike-amesbury-charged-with-assault</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T12:19:12ZMike AmesburyMike Amesbury 是工党议员，正在接受调查，目前已被停职，他在夜间外出后发生袭击事件，被指控犯有袭击罪。
Amesbury 现年 55 岁，他被工党停职，并于 2017 年失去了工党党鞭。 10 月 27 日，MailOnline 发布了一段视频。
柴郡警方表示，Amesbury 已被传唤到法庭，接受第 39 条袭击指控。
他将于稍后在地方法院出庭。
自事件发生以来，这位 Runcorn 和 Helsby 的议员一直以独立议员的身份任职。在选举之前，他是 Keir Starmer 的前排住房和地方政府影子部长。
Amesbury 现在是议会住房和地方政府委员会的成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/07/suspended-labour-mp-mike-amesbury-charged-with-assault</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方向 CPS 提交有关 Tim Westwood 性虐待指控的文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/07/police-submit-file-to-cps-over-tim-westwood-sexual-abuse-allegations</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T11:20:30Z麦克风前的男子用手看着镜头打手势检察官正在考虑对前 Radio 1 嘻哈 DJ Tim Westwood 提出指控，此前调查非近期性虐待指控的侦探向检方提交了一份证据文件检察署 (CPS)。
在2022 年《卫报》和 BBC 新闻联合调查中，一些女性指控该 DJ 性行为不端，并滥用其在音乐界的地位来占她们的便宜，随后开始了刑事调查。
这些指控可以追溯到 1992 年至 2017 年，当时这位 DJ 是嘻哈和说唱界最知名的人物之一。他于 1994 年开始主持 BBC Radio 1 的首档说唱节目，并因给新秀提供无与伦比的平台而受到赞誉。
2022 年 4 月《卫报》和 BBC 公布调查结果时，韦斯特伍德否认了这些指控。一位发言人当时表示，这些指控完全是错误的，并完全否认。在初步调查公布后，更多的女性联系了新闻媒体。
侦探长安迪·弗比 (Andy Furby) 的团队负责调查，他说警官们正在继续调查，并为那些挺身而出的人提供专业支持。
“一份证据文件现已提交给皇家检察署，我们的团队在检察官的支持下继续进行调查。我们将彻底、正确地调查性犯罪，这是我们致力于让伦敦对女性和女孩更安全的承诺之一。”
CPS 发言人表示：“我们可以确认，我们收到了伦敦警察署的一份文件，涉及一名 60 多岁男子涉嫌在非近期犯下的性犯罪指控。”
伦敦警察厅在一份声明中表示：“一名 60 多岁的男子已在四次不同的场合接受了警告讯问。据称，这些罪行发生在 1982 年至 2016 年期间的伦敦。”
BBC 于 2022 年 8 月委托 Gemma White KC 领导的独立审查，以审查 Westwood 在该公司的 20 年职业生涯。指控公布后，BBC 透露，它已收到六起针对这位 DJ 的欺凌或性行为不端的历史投诉。它表示审查将需要大约六个月的时间，但尚未公布。上个月，大都会警察局警告称，如果将审查的部分内容公之于众，可能会“干扰司法公正”。
韦斯特伍德于 2013 年在 BBC 工作 20 年后离开，并于 2022 年 4 月辞去了 Capital Xtra 节目的主持，此时距离指控发布仅过去 24 小时。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/07/police-submit-file-to-cps-over-tim-westwood-sexual-abuse-allegations</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选后，欧洲领导人努力展现团结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/european-leaders-struggle-for-show-of-unity-in-wake-of-trump-victory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/european-leaders-struggle-for-show-of-unity-in-wake-of-trump-victory</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国联合政府破裂后，奥拉夫·肖尔茨面临信任投票要求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/olaf-scholz-faces-calls-for-immediate-confidence-vote-after-coalition-collapses-german</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T10:05:15Z身穿衬衫和夹克的男子对着麦克风讲话时用手指指点点在奥拉夫·朔尔茨的执政联盟垮台后，德国中右翼反对派领导人呼吁议会立即举行信任投票。
弗里德里希默茨是前总理安格拉·默克尔领导的基督教民主联盟 (CDU) 的主席，他将成为柏林爆炸性事态发展的最大受益者，就在前一天，唐纳德·特朗普当选美国总统，颠覆了全球政治格局。
在周三晚上匆忙召开的新闻发布会上，舒尔茨解雇了他的财政部长——自由民主党 (FDP) 领袖克里斯蒂安·林德——制定了未来几周的路线图，包括 1 月份的正式信任投票，这将导致提前选举，可能是在 3 月份。
但周四上午，最有可能成为德国下一任领导人的默茨断然拒绝了这一时间表，称“绝对没有推迟信任投票至明年 1 月的理由”。
“昨晚的结束意味着红绿灯的结束，”默茨在谈到舒尔茨的三方联合政府时说道，“因此也是这一任期的结束”。



德国反对党领袖弗里德里希·默茨。  图片：Hannibal Hanschke/EPA


这位反对党领袖告诉记者，他的议会党团一致同意，舒尔茨应该“最迟”在下周安排信任投票，之后，德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔将有 21 天的时间解散德国联邦议院。这可能会为 1 月底的提前选举铺平道路。
默茨表示，这三周可以用于建设性地确定他的基督教民主联盟与其余政府党派（舒尔茨的社会民主党 (SPD) 和绿党）之间是否有共同点，以解决包括下一个联邦预算在内的紧迫问题。他将于周四晚些时候与舒尔茨和施泰因迈尔举行会谈。
关于德国财政优先事项的激烈辩论引发了与自民党之间最终致命的裂痕，舒尔茨表示希望他能与中右翼就预算问题达成协议。
“我当然准备好进行谈判……并承担责任，”默茨说，但他暗示，如果舒尔茨打算拖延国家新的政治开端，这笔交易将会失败。
基督教社会联盟是基督教民主联盟的巴伐利亚姊妹党，其语气更为严厉，其议会领导人亚历山大·多布林特表示，在德国目前的状况下，经济增长乏力和制造业危机，“根本不能让总理昏迷”。
他说，让一个在议会中没有多数席位的政府勉强撑到春天，对选民来说是一种“傲慢和不尊重”。
极右翼的德国选择党有望从政治动荡中获益，目前的民调支持率约为 17%，略高于舒尔茨领导的社民党，该党也在推动尽快举行新的选举。
绿党外交部长安娜莱娜·贝尔博克在公共广播公司 ARD 上为舒尔茨指定的日程表辩护，称其“为有序过渡”。
“因为在这个不安全的时代，秩序是最重要的，”贝尔博克说，他指出了美国总统大选的结果，以及德国作为世界第三大经济体在欧洲的“关键责任”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/07/olaf-scholz-faces-calls-for-immediate-confidence-vote-after-coalition-collapses-german</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普贸易战“可能将欧元区推入全面衰退”；英国和美国预计将于今日降息 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/07/bank-of-england-interest-rates-federal-reserve-trump-trade-war-eurozone-recession-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-07T07:46:56Z纽约证券交易所 (NYSE) 一名交易员戴着帽子支持唐纳德·特朗普]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/07/bank-of-england-interest-rates-federal-reserve-trump-trade-war-eurozone-recession-business-live-news</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>