<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 09:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国当局称试图穿越英吉利海峡造成数人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/several-dead-in-attempt-to-cross-channel-say-french-authorities</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T07:38:50Z本月早些时候，法国官员护送一艘船。法国地方当局表示，数人在试图从法国穿越英吉利海峡前往英国时一夜之间丧生，而这距离今年最致命的灾难发生不到两周
“数名移民丧生，”加来海峡省表示，但没有具体说明遇难人数。
该省省长雅克·比兰特将于当地时间上午 10 点（英国夏令时上午 9 点）举行新闻发布会，他的办公室说。
海事当局周六表示，最近几天，曾多次尝试乘坐小船进行危险的穿越，仅周五和周六的 24 小时内就有 200 人获救。
本月，一艘载有数十人的船在法国北部海岸倾覆，造成至少 12 人死亡。
这是今年最致命的灾难，已经有 25 人在穿越过程中死亡，高于 2023 年的 12 人。
多年来，法国和英国政府一直试图阻止向走私者支付每人数千欧元的人流乘坐小船从法国前往英国的通道。
据英国官员称，自今年年初以来，已有超过 22,000 名移民穿越英吉利海峡抵达英国。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/several-dead-in-attempt-to-cross-channel-say-french-authorities</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球广告研究称“醒悟就会破产”对品牌而言并不成立</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/go-woke-go-broke-not-true-for-brands-says-global-advertising-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/go-woke-go-broke-not-true-for-brands-says-global-advertising-study</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：联合国工作人员在约旦河西岸遭以色列狙击手杀害；以色列报告也门发射导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/15/middle-east-crisis-live-un-worker-killed-by-israeli-sniper-in-west-bank-israel-reports-missile-from-yemen</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T07:15:47Z一名年长的巴勒斯坦妇女在以色列对约旦河西岸城市图勒凯尔姆附近的难民营进行军事行动后走在一条被毁坏的街道上。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/15/middle-east-crisis-live-un-worker-killed-by-israeli-sniper-in-west-bank-israel-reports-missile-from-yemen</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞相培育超级珊瑚以应对全球变暖的海洋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/15/race-is-on-to-produce-a-super-coral-to-survive-worlds-warming-seas</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T06:00:49Z大堡礁的珊瑚。这是自然界中最不为人理解的过程之一。两个截然不同的物种如何学会共存并建立起一种纽带，即共生，从而为它们带来强大的进化优势？
珊瑚礁是共生最壮观的表现形式——随着全球变暖引发全球珊瑚礁大面积崩塌，了解这种相互努力的机制已成为一项紧迫任务。
为了阻止这种破坏，由威康桑格研究所领导的一个国际研究小组正在共同开展水生共生基因组学 (ASG) 项目。强大的 DNA 测序仪正在揭开珊瑚的基因秘密，这些数据对于拯救世界珊瑚礁和了解推动共生的神秘过程至关重要。
“珊瑚礁被称为海洋雨林是有原因的，”德比大学的 Michael Sweet 和该项目负责人说。 “它们为大量海洋生物提供了家园，由于它们所支持的渔业、旅游业和海岸保护，它们每年的全球价值估计约为 6 万亿英镑。”
然而，全球变暖导致的广泛珊瑚礁白化正在造成全球性的破坏。有时珊瑚礁会恢复，但随着白化事件变得越来越频繁，它们失去了恢复健康的能力。受影响最严重的地区包括澳大利亚的大堡礁。
美国国家海洋和大气管理局的珊瑚礁监测今年透露，54% 的珊瑚礁所在海洋经历了足以导致破坏性白化的高温。
“按照目前的白化速度，到 2030 年，全球约 90% 的珊瑚礁将功能性灭绝，不再能够维持生命，”Sweet 补充道。“这非常令人担忧。”
了解珊瑚与其共生伙伴藻类之间的确切关系现在是科学关注的重点。珊瑚为藻类提供保护，而藻类又将太阳能转化为珊瑚的食物。这为珊瑚提供了生长、繁殖和构建骨骼的能量。藻类也赋予珊瑚颜色。
“然而，我们对共生还有很多不了解的地方，”威康桑格研究所的另一位研究负责人马克·布拉克斯特说。“当物种进入共生状态时，它们会发生什么？它们内部发生了哪些变化，使它们变得不同？这两个物种如何合作？
“这些都是关键问题，我们需要尽快回答，否则珊瑚礁将在不到十年的时间内被摧毁。”
作为戈登和贝蒂·摩尔基金会和桑格研究所资助的 ASG 项目的一部分，目前正在研究数千个珊瑚 DNA 样本，并对其基因组进行测序。一个关键目标是确定共生伙伴，使珊瑚能够最好地抵抗海温上升的影响以及与高温相关的疾病。
然而，为了对珊瑚基因组进行测序，项目科学家必须开发新方法来从它们的石质骨骼中提取 DNA，并将珊瑚动物的基因组与共生藻类分离。在此过程中，他们已经取得了一些重要的发现。例如，该团队收集的一些常见珊瑚物种原来是由几个不同的物种组成的。
“这很重要，”Sweet 补充道。“这意味着一些被认为没有‘危险’的广泛分布的珊瑚可能由当地物种组成，每种物种都可能以不同的方式受到气候变化的影响。这就是我们需要收集的数据。”
此外，科学家们发现，尽管珊瑚动物是共生关系中的主要伙伴，但藻类的基因组通常是珊瑚基因组的两倍。这种复杂性可能反映了将太阳能转化为糖分来养活整个珊瑚群的难度。
一旦分离出具有有希望的基因组的珊瑚，科学家希望他们能够从样本中培育出群落，或者使用基因编辑来操纵不同类型珊瑚的 DNA（例如，快速生长的珊瑚），使其获得所需的特性，如耐热性或抗病性。
“通过这种方式，你可以结合多种特性，从而创造出一种超级珊瑚，”Sweet 说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/15/race-is-on-to-produce-a-super-coral-to-survive-worlds-warming-seas</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前大使称，除非哈里斯解决两个问题，否则特朗普“更有可能获胜”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-likelier-winner-unless-harris-tackles-two-failings-says-ex-ambassador</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-likelier-winner-unless-harris-tackles-two-failings-says-ex-ambassador</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和哈里斯向国会黑人党团发表讲话：“接力棒在我们手中”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/biden-harris-address-congressional-black-caucus-the-baton-is-in-our-hands</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/biden-harris-address-congressional-black-caucus-the-baton-is-in-our-hands</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 被指控违反了政党捐赠者向妻子赠送礼物的规定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/keir-starmer-alleged-to-have-broken-parliamentary-rules-over-gifts-to-wife</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T20:50:05Z凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 和妻子维多利亚 (Victoria) 一起参加比赛凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 涉嫌违反议会规则，未申报工党捐助者瓦希德·阿里 (Waheed Alli) 向其妻子捐赠的衣物。
送给维多利亚的礼物据《星期日泰晤士报》报道，Starmer 夫妇最初并未在议员利益登记册中申报。
在获得有关需要登记的内容的最新建议后，Starmer 于周二与议会当局联系，要求进行延迟申报。
据报道，这些捐款涵盖了工党 7 月大选获胜前后 Lady Starmer 的私人购物、服装和改衣费用。
议员必须在 28 天内登记礼物和捐款。
保守党要求对 Starmer 夫妇与 Lord Alli 的关系进行全面调查，后者自 2020 年以来已向工党捐赠了 50 万英镑。
唐宁街 10 号的一位发言人说：“我们向当局寻求了就职的建议。
“我们认为我们已经遵守了规定，然而，经过本月的进一步审讯，我们申报了更多项目。”
下议院规则指南规定议员应该登记“给予任何第三方的任何利益，无论这是否伴随他或她的利益，如果该成员知道或可以合理地预期知道，该利益是由于他或她的众议院成员身份或议会或政治活动而给予的”。
上周末有消息称，阿里暂时获得了唐宁街安全通行证，但显然没有政府职位。
这场争吵被称为“眼镜通行证”事件，因为这位电视大亨此前曾向工党领袖捐赠了价值数万英镑的衣服、住宿和“多副”眼镜。没有迹象表明这位贵族违反了任何规定。
59 岁的阿里在 1998 年被授予贵族头衔时是上议院最年轻的成员。
保守党发言人表示：“基尔·斯塔默只用了 10 周的时间就因他的行为而接受调查。
“在面临任人唯亲的指控以及现在明显严重违反议会规则之后，必须对眼镜通行证丑闻进行全面调查。
“毫无疑问，全国数百万面临取暖和吃饭之间选择的弱势养老金领取者会抓住机会获得免费衣服，只是为了在工党残酷的削减下保暖。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/keir-starmer-alleged-to-have-broken-parliamentary-rules-over-gifts-to-wife</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉逮捕六名嫌疑人后，美国否认中情局参与暗杀马杜罗的阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/us-rejects-claims-of-cia-involvement-in-alleged-plot-to-kill-maduro-after-venezuela-arrests-six</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T01:09:39Z委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在委内瑞拉加拉加斯的一场活动中在委内瑞拉官员宣布逮捕三名美国前总统后，美国国务院驳斥了有关美国中央情报局参与暗杀尼古拉斯·马杜罗阴谋的荒谬指控周六，两名美国人、两名西班牙人和一名捷克人。
委内瑞拉内政部长迪奥斯达多·卡贝洛在国家电视台上声称，有人密谋反对马杜罗——这位委内瑞拉总统最近连任受到质疑。卡贝洛表示，包括一名美国海军成员在内的外国公民参与了由美国中央情报局领导的推翻委内瑞拉政府并杀害数名领导层的阴谋。在电视节目中，卡贝洛展示了从一些涉嫌策划者手中缴获的步枪图像。

相关：美国制裁 16 名马杜罗盟友，罪名是阻挠委内瑞拉大选

美国国务院周六晚些时候证实拘留了一名美国军人，并表示已经获悉“未经证实的报道称，另外两名美国公民在委内瑞拉被拘留”。
“任何声称美国参与推翻马杜罗阴谋的说法都是绝对错误的。美国继续支持委内瑞拉政治危机的民主解决方案。”
两天前，美国财政部对马杜罗的 16 名盟友实施了制裁，美国政府指控他们在 7 月 28 日有争议的委内瑞拉总统选举中妨碍投票并侵犯人权。
在过去一周，西班牙议会承认反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯为选举获胜者，这激怒了马杜罗的盟友，他们呼吁委内瑞拉政府暂停与委内瑞拉的商业和外交关系。西班牙。
选举结果在委内瑞拉国内引发抗议，数百名反对派活动人士被捕，委内瑞拉政府与美国之间的紧张关系也随之加剧。
委内瑞拉选举委员会与马杜罗政府关系密切，该委员会表示，马杜罗以 52% 的选票赢得了选举，但没有提供详细的结果。
反对派活动人士收集了 80% 投票机的计票表，令政府感到惊讶。这些报道已在网上发布，表明冈萨雷斯的得票数是马杜罗的两倍。

相关：马杜罗继续掌权，委内瑞拉反对派的比赛就此结束吗？

尽管受到国际社会谴责，但长期支持马杜罗的委内瑞拉最高法院于 8 月确认了他的胜利。委内瑞拉总检察长随后对冈萨雷斯提起了共谋指控，冈萨雷斯在被逮捕的消息明确后于上周逃往西班牙。
...在 2023 年达成的一项协议中，马杜罗释放了 10 名美国人和一名美国政府通缉的逃犯，以确保总统赦免马杜罗的亲密盟友亚历克斯·萨博 (Alex Saab)，后者因洗钱指控被关押在佛罗里达州。据美国检察官称，萨博还通过复杂的空壳公司网络帮助马杜罗逃避美国财政部制裁。
美联社供图。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/us-rejects-claims-of-cia-involvement-in-alleged-plot-to-kill-maduro-after-venezuela-arrests-six</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普发表关于海地人的虚假言论后，俄亥俄州斯普林菲尔德收到更多炸弹威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/14/more-bomb-threats-hit-springfield-ohio-after-trump-elevates-false-claims-about-haitians</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/14/more-bomb-threats-hit-springfield-ohio-after-trump-elevates-false-claims-about-haitians</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及尼罗河三角洲两列客运列车相撞 至少三人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/three-dead-as-two-passenger-trains-collide-in-egypts-nile-delta</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T20:04:52Z人们围着两列在埃及尼罗河三角洲城市扎加齐格相撞的旅客列车。两列旅客列车在埃及尼罗河三角洲相撞，造成至少三人死亡，其中两人是儿童，当局表示说道。
埃及铁路部门表示，事故于周六发生在沙尔基亚省首府扎加齐格市。埃及卫生部表示，此次碰撞造成至少 40 人受伤。
火车脱轨和相撞在埃及很常见，那里老化的铁路系统也受到管理不善的困扰。近年来，政府宣布了改善铁路的举措。
2018 年，总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西表示，需要 2500 亿埃及镑（约合 81.3 亿美元）来彻底改造被忽视的铁路网络。
事故现场的视频显示，一辆火车车厢因撞击而变形，周围围满了人群。男子试图通过客车的窗户抬起伤者。
上个月，一列火车在地中海省份亚历山大与一辆正在穿越火车轨道的卡车相撞，造成两人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/three-dead-as-two-passenger-trains-collide-in-egypts-nile-delta</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千人参加被伴侣纵火焚烧的跑步运动员丽贝卡·切普特盖的葬礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/thousands-attend-funeral-of-runner-rebecca-cheptegei-set-on-fire-by-partner</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T18:43:22Z乌干达人民国防军成员抬着奥运选手丽贝卡·切普特盖的灵柩周六，乌干达数千名哀悼者向丽贝卡·切普特盖表达了哀悼切普特盖是一名奥运选手，上周她在肯尼亚被伴侣纵火烧死。军方葬礼在肯尼亚边境附近的一个偏远小镇举行。
军方发言人菲利克斯·库拉伊格耶准将表示，军官在葬礼中扮演了重要角色，因为切普特盖在乌干达军队中担任中士军衔，并补充说她应该得到“与她的军衔相符的礼炮”。
运动员、家属和其他人员在布克沃地区的运动场上向数千名民众致悼词。
“作为一个国家，我们确实处于黑暗时刻，”布克沃地区常驻专员阿吉隆·B·莫德斯塔说。 “我们以最强烈的言辞谴责丽贝卡的死法……我们不应该继续以这种方式殴打妇女。”
33 岁的切普特盖被埋葬在她父亲的宅基地。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_624511f4-ec53-4a14-a8ad-7cb793286fdf__ 



她在迪克森·恩迪马的袭击中身体 80% 被烧伤后死亡，恩迪马9 月 3 日，有人在她位于肯尼亚西部特兰斯恩佐亚县的家中向她浇上汽油。 Ndiema 全身 30% 被烧伤，随后​​因伤势过重而死亡。
据当地酋长提交的报告，他们因这位运动员在肯尼亚购买的一块土地而发生争吵。
这起可怕的袭击震惊了许多人，并加强了对保护东非国家面临剥削和虐待的女性跑步者的呼吁。
周五，在肯尼亚西部城镇埃尔多雷特，数十名活动人士举行街头游行，要求停止对女运动员的暴力行为，随后切普特盖的遗体在一场严肃的游行中被送回乌干达。

相关：巴黎将以切普特盖的名字命名体育场馆市长丽贝卡·切普特盖宣布

切普特盖是肯尼亚第四位被伴侣杀害的女运动员，近年来，性别暴力的现象令人担忧。肯尼亚针对女性的暴力行为发生率很高，今年已引发数次游行。
乌干达官员谴责此次袭击，要求为切普特盖伸张正义。第一夫人珍妮特·穆塞韦尼 (Janet Museveni) 同时担任乌干达教育和体育部长，她将这次袭击描述为“令人深感不安”。
乌干达国家体育委员会主席唐·鲁卡雷 (Don Rukare) 在 X 上的一份声明中表示，这次袭击是“懦弱和毫无意义的行为，导致一位伟大运动员的逝去”。
根据 2022 年肯尼亚人口与健康调查，每 10 名女性中就有 4 名，即估计有 41% 的约会或已婚肯尼亚女性，遭受过现任或最近伴侣实施的身体或性暴力。
许多乌干达运动员在边境对面的肯尼亚训练，肯尼亚是一个拥有更好设施的体育强国。该地区一些最优秀的跑步运动员在肯尼亚西部的一个高海拔中心一起训练。
切普特盖参加了巴黎奥运会女子马拉松比赛，在袭击发生前不到一个月获得第 44 名。她还代表乌干达参加过其他比赛。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/thousands-attend-funeral-of-runner-rebecca-cheptegei-set-on-fire-by-partner</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国和美国对伊朗与俄罗斯可能达成的核协议感到担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/alarm-in-uk-and-us-over-possible-iran-russia-nuclear-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/alarm-in-uk-and-us-over-possible-iran-russia-nuclear-deal</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀害的土耳其裔美国人 Ayşenur Ezgi Eygi 的葬礼吸引了数百人参加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/aysenur-ezgi-eygi-funeral-turkey</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T18:28:46Z身穿格子领衬衫的男子与身穿西装的男子站在一口棺材旁，棺材上覆盖着红白两色国旗。周六，数百人挥舞着土耳其和巴勒斯坦国旗，聚集在一起参加土耳其人 Ayşenur Ezgi Eygi 的葬礼。美国活动人士在以色列占领的约旦河西岸被杀害。
土耳其副总统 Cevdet Yılmaz、外交部长 Hakan Fidan、议会议长 Numan Kurtulmuş 和共和人民党 (CHP) 主要反对派领导人 Özgür Özel 等出席了在土耳其爱琴海沿岸城市迪迪姆举行的葬礼。
仪仗队抬着这位 26 岁青年的棺材，棺材上覆盖着土耳其国旗。
“Ayşenur Eygi 的鲜血与每一位巴勒斯坦烈士的鲜血一样神圣，我们将一直追随它到最后。作为土耳其民族，我们完全致力于此。作为一个国家，我们完全致力于此，”Kurtulmuş 告诉记者。



2024 年 9 月 14 日，土耳其迪迪姆中央清真寺外，Ayşenur Ezgi Eygi 的葬礼。  摄影：Erdem Şahin/EPA


Eygi 于 9 月 6 日在参加反对定居点的抗议活动时被杀害约旦河西岸的扩张。
以色列承认其军队射杀了这名活动人士，但表示这是在一场演变为暴力的示威活动中无意为之的行为。
“她被直接瞄准，左耳后中枪。愿上帝怜悯她，愿她的灵魂在天堂安息，”库尔图尔穆什说。
安卡拉表示，将向那些应对其所谓故意杀人事件负责的人申请国际逮捕令。
乔·拜登和卡马拉·哈里斯周三发表声明，此前他们因没有打电话表示哀悼而受到家人的批评。美国总统在周三的声明中称杀害艾吉的行为“完全不可接受”，并要求追究其全部责任。拜登说：“以色列必须采取更多行动，确保此类事件不再发生。”

副总统呼应了拜登的话，称这起杀戮事件是“一场可怕的悲剧，不应该发生”。

白宫仍未要求对埃吉被杀事件进行独立调查。




Mehmet Suat Eygi（中）在葬礼后埋葬女儿，地点在迪迪姆。 照片：Erdem Şahin/EPA


针对周三的声明，Eygi 的伴侣 Hamid Ali 表示，拜登没有直接联系家人，并且再次呼吁对此案进行独立调查。“白宫没有与我们交谈，”他在声明中说。“四天来，我们一直在等待拜登总统拿起电话做正确的事情：给我们打电话，表示哀悼，并让我们知道他正在下令对艾森努尔被杀事件进行独立调查。”
库尔图勒穆什说，土耳其将“确保此案持续进行到底”。
“我们将在所有国际法庭上追究他们的责任。昨天，我们按照国际标准完成了所有尸检，”他说。
在伊斯坦布尔和安卡拉等土耳其各个城市为艾森努尔祈祷。
路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/aysenur-ezgi-eygi-funeral-turkey</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我一直在说不”：前 Abercrombie & Fitch 老板被指控在全球性活动中辱骂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global/2024/sep/14/i-constantly-was-saying-no-ex-abercrombie-fitch-boss-accused-of-abuse-at-global-sex-events</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T17:55:52Z2012 年，迈克·杰弗里斯 (Mike Jeffries) 在巴黎香榭丽舍大街上车（侧面）美国时尚品牌 Abercrombie &amp; 前首席执行官本周末，菲奇面临新的指控，指控他在世界各地举行的性活动中存在剥削和虐待行为。
据英国广播公司报道，一名目击者称，他与前时尚老板迈克·杰弗里斯及其英国搭档马修·史密斯一起参加了在西班牙举行的一场性活动，当时他以为这是一场拍照活动。据目击者称，在其他活动中，年轻男子被注射了液体伟哥。
去年 10 月，BBC Panorama 的一项调查首次披露了杰弗里斯和史密斯在 2009 年至 2015 年期间在世界各地的城市利用年轻男子进行性剥削的指控。参与这些活动的一名中间人否认有不当行为，并表示这些男子“睁大了眼睛”参加这些活动。
美国对杰弗里斯、史密斯和阿伯克龙比提起的诉讼去年，惠誉指控“国际性交易和虐待准模特”。杰弗里斯的法律代表在法庭文件中表示，他否认了所有指控，并与史密斯一起要求法院驳回诉讼。据报道，代表史密斯提交的一份法律文件指出，该指控“没有详细说明他涉嫌性犯罪的任何具体、事实事件”。Abercrombie &amp; Fitch 去年表示，它聘请了一家律师事务所进行独立调查。该公司表示，现任董事会此前并不知道这些指控，并且“对任何形式的虐待、骚扰或歧视都采取零容忍态度”。
现在又有八名男子向 BBC 出面，其中一些人声称自己受到虐待或被注射毒品。目击者描述了杰弗里斯的一些助手的活动——一群身穿 Abercrombie 制服的年轻人与他同行，据称他们参加了一些性活动。根据新的证词，其中一些助手给这些男子注射了液体伟哥。
一位潜在模特说，如果他从洛杉矶的家飞往马德里与杰弗里斯和他的团队会面，他就有机会出演广告。这位当时 20 岁的潜在模特说，他被带进杰弗里斯的酒店套房，并被这位前时装店老板强吻。这名男子说：“我反复试图拒绝。然后我就被说服去做某事了。但我一直说不，我想去。”据英国广播公司报道，他指控杰弗里斯对他进行了口交。
现年 80 岁的杰弗里斯曾于 1992 年至 2014 年担任 Abercrombie &amp; Fitch 的首席执行官，并将该公司从一家陷入困境的体育连锁店转变为价值数十亿美元的生活方式品牌。在巅峰时期，这家时尚连锁店在美国、英国和加拿大拥有 1,000 多家门店。
据报道，在英国广播公司进行初步调查后，美国联邦调查局对这些指控展开了调查。据说，联邦调查局和美国检察官办公室（纽约东区）正在采访证人，但执法官员拒绝置评。
Abercrombie &amp; Fitch已联系 Fitch 和 Jeffries 的一名法律代表征求意见。

相关：据报道，前 Abercrombie &amp; Fitch 首席执行官因涉嫌性犯罪接受 FBI 调查
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global/2024/sep/14/i-constantly-was-saying-no-ex-abercrombie-fitch-boss-accused-of-abuse-at-global-sex-events</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国雇员在被占领的约旦河西岸被以色列狙击手射杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/un-employee-shot-dead-by-israeli-sniper-in-occupied-west-bank</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T16:30:28ZAysenur Ezgi Eygi 的棺材。联合国称，一名狙击手在约旦河西岸北部的屋顶上杀死了一名联合国工作人员，当时他的朋友和家人聚集在土耳其安葬 美国土耳其活动人士，六天前在约 30 公里外的一次抗议活动中被以色列军队杀害。
联合国巴勒斯坦难民机构的环卫工人苏菲扬·贾比尔·阿贝德·贾瓦德 (Sufyan Jaber Abed Jawwad) 是十多年来第一位在西岸被杀害的近东救济工程处员工。周四凌晨，他在法拉难民营遭枪击，身后留下了妻子和五个孩子。
加沙战争使约旦河西岸不断升级的冲突黯然失色，约旦河西岸已经经历了数周的以色列军事行动，暴力事件已达到“前所未有的水平，使社区处于危险之中”，近东救济工程处表示。
“包括水和电力网络在内的民用基础设施已被摧毁，社区难以获得基本物资，”该机构在关于乔瓦德死亡的声明中表示。 “由于工作人员和受益人面临不可接受的风险，近东救济工程处被迫暂停向难民提供服务。”

互动



上周，一名以色列士兵在贝塔的抗议活动中杀害了 26 岁的美土活动人士 Ayşenur Ezgi Eygi，暴力事件成为国际社会关注的焦点。她当时与国际团结运动一起来到该镇，该组织致力于将接受过非暴力方法训练的观察员带到抗议活动中。
周六，数百人聚集在土耳其沿海城镇迪迪姆参加她的葬礼，她的灵柩由土耳其军队的仪仗队抬着。人群中许多人举着巴勒斯坦国旗和埃吉的照片。
目击者、以色列抗议者乔纳森·波拉克说，埃吉被杀时没有对军队构成威胁，枪击发生在抗议者投掷石块与以色列人发射催泪弹和子弹发生冲突后的平静时刻。以色列军方表示，她是被一名针对暴力抗议者的士兵“间接和无意”地射杀的。
她的家人呼吁进行调查，枪击事件引起了美国官员的批评，包括总统乔·拜登，他表示他“感到愤怒和深感悲痛”。
在数周的以色列军事行动中，约旦河西岸北部的难民营，包括图勒卡拉姆、杰宁、努尔沙姆斯和法拉，一直是近东救济工程处雇员贾瓦德被杀的地方。
以色列军方称，贾瓦德在难民营的一次行动中被狙击手杀害。以色列军方称，贾瓦德从家中向军队投掷“爆炸装置”，但没有提供证据。发言人 Nadav Shoshani 中校在一份声明中表示：“经调查发现，以色列安全部队已知晓这名恐怖分子，并且他还参与了其他恐怖活动。”UNWRA 定期向以色列政府提供加沙和西岸所有工作人员的名单，但在 Jawwad 被杀之前，该机构并未接到任何关于他的担忧。工作人员从社交媒体网站 X 上的一份声明中了解到以色列的指控。
几天前，以色列空袭加沙一所学校改建的避难所造成六名近东救济工程处工作人员死亡，使这场战争中丧生的机构员工总数至少达到 220 人。以色列军方表示，三名死去的近东救济工程处工作人员是哈马斯雇员，但没有提供证据。
一份独立报告审查此前以色列声称近东救济工程处工作人员是恐怖组织成员，但发现该国尚未提供任何支持证据。审查由法国前外交部长凯瑟琳·科隆纳 (Catherine Colonna) 领导。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/un-employee-shot-dead-by-israeli-sniper-in-occupied-west-bank</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>