<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 21:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国司法部宣布对塔尔萨种族屠杀进行调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/tulsa-race-massacre-doj-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T18:08:41Z一名身穿白色连衣裙的女子在蓝色背景前摆姿势拍照周一晚些时候，美国司法部 (DoJ) 宣布，计划对 1921 年塔尔萨种族屠杀事件展开有史以来首次联邦调查，在那次屠杀中，数百名黑人塔尔萨人惨遭杀害，数千人流离失所，被迫进入国民警卫队监管的拘留营，曾经被称为“黑色华尔街”的繁华地区格林伍德被种族主义暴徒摧毁、抢劫和焚烧。
此次审查由民权部门的悬案组发起，是在大屠杀幸存者和后代遭遇重大挫折之后进行的。 6 月，俄克拉荷马州最高法院驳回了两名幸存者莱西·本宁菲尔德·兰德尔（109 岁）和维奥拉·弗莱彻（110 岁）提起的诉讼。7 月，这两名妇女再次呼吁乔·拜登和司法部进行干预。
宣布司法部审查的助理司法部长克里斯汀·克拉克（Kristen Clarke）称塔尔萨种族屠杀是“美国历史上最致命的大规模种族暴力事件之一”。
“我们通过对屠杀进行自己的审查和评估，来纪念塔尔萨种族屠杀幸存者埃米特·蒂尔的遗产、以他的名字命名的法案、这个国家和真相，”克拉克说，并宣布审查应该是年底前完成。“因此，我们正在审查有关大屠杀的现有文件、目击者证词、学术和历史研究以及其他信息。当我们完成联邦审查后，我们将发布一份报告，根据现代和当时存在的民权法分析大屠杀。”
弗莱彻和兰德尔在 6 月份的一份声明中表示：“我们深感悲痛，我们可能无法活得足够长，看到俄克拉荷马州或美利坚合众国诚实地面对和纠正美国历史上最黑暗的日子之一的错误。我们分别 109 岁和 110 岁，已经是老人了，我们知道我们活在借来的时间里……俄克拉荷马州和美利坚合众国辜负了它的黑人公民。这种失败是深刻的、系统性的，被口头上的服务和巧妙的陈词滥调所玷污。”
克拉克说，“不期望”任何还活着的人会因调查而被起诉。无论如何，对于那些没有因大屠杀及其持续后果而得到赔偿的后代和幸存者来说，调查结果的公布仍然值得庆祝。
“是时候了，”塔尔萨种族屠杀幸存者的首席律师达马里奥·所罗门-西蒙斯在新闻发布会上说。“虽然只用了 103 年，但这是一个令人高兴的时刻，一个重要的日子，一个绝佳的机会，让我们确保塔尔萨发生的事情被理解为这个国家历史上最大的犯罪现场。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/tulsa-race-massacre-doj-investigation</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因指控冷水大师遭受家庭暴力，维姆·霍夫传记片被搁置</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/wim-hof-biopic-on-hold-after-claims-of-domestic-abuse-against-cold-water-guru</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/wim-hof-biopic-on-hold-after-claims-of-domestic-abuse-against-cold-water-guru</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳伦·希尔因巡演失败被 Fugees 乐队成员 Pras Michél 起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/01/lauryn-hill-sued-fugees-pras</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T16:20:04Z三个拿着麦克风的人Lauryn Hill 被她的 Fugees 成员 Pras Michél 起诉，罪名是欺诈和违约。
Michél 是Fugees 乐队声称，这位歌手的“傲慢”和“自恋倾向”破坏了他们取消的复出巡演。
在纽约提起的诉讼中，Variety 获得了该诉讼，投诉称，如果提前售出，2023 年的巡演将是“巨大的商业成功”，但希尔控制了巡演预算，而预算“充斥着不必要的、很可能是虚构的开支”。希尔被描述为利用它为自己赚钱的“隐晦而狡猾的”企图，拒绝审计。
2023 年 11 月，由于希尔的“严重嗓音紧张”，一些日期被推迟，然后 2024 年的巡演因“严重管理不善”而被取消。
诉讼还声称，有人向 Fugees 出价 500 万美元参加科切拉音乐节，但希尔拒绝了，因为她意识到他们不会成为头号人物。
“当希尔单方面拒绝 500 万美元的报价 [参加科切拉音乐节] 时，她的傲慢再次得到体现，”它写道。“原因是她的自尊心受到了伤害，因为 No Doubt 乐队在演出当晚将获得高于 Fugees 的头号票房。希尔从未告诉普拉斯关于这个报价，也从未告诉过她拒绝了它。普拉斯直到得知这一消息时已经太迟了，当时希尔傲慢得令人吃惊，她问普拉斯是否愿意为她儿子 YG Marley 免费演唱几首 Fugees 歌曲，而 YG Marley 也计划在同一场科切拉音乐节上表演。”
米歇尔声称，希尔之所以提出重组，是因为她的个人巡演失败了，她需要另外两名成员（包括威克莱夫·金）来增加门票销量。投诉称，她“意识到，她要在大型场馆演出并满足自己永不满足的自我，唯一的机会就是重聚”。
8 月，希尔发布了一份声明，将取消演出日期归咎于点击诱饵标题。“去年，我受伤了，不得不重新安排一些演出，”她说。“遗憾的是，一些媒体对耸人听闻和点击诱饵标题的偏爱似乎创造了一种叙事，影响了巡演北美部分的门票销售。我对自己的意图和对艺术的承诺的信任和信念似乎被这种不幸的描述所掩盖。”
去年，米歇尔因将马来西亚金融家的资金转给巴拉克·奥巴马 2012 年的竞选活动而被判犯有非法游说罪。
他指责希尔因长期迟到而“玷污了 Fugees 的品牌”。去年，她在舞台上回应了粉丝对她迟到的反对：“你说，‘她迟到了。她经常迟到’。哟，你们很幸运我每晚都能登上这个舞台……是上帝让我做到的。”
本周，据称希尔出现在凌晨 3 点出现在内罗毕，而她原本应该在晚上 8 点演出。
1996 年，Fugees 乐队发行了他们的第二张专辑《The Score》，大获好评，为他们赢得了两项格莱美奖，并成为有史以来第一个获得年度专辑提名的嘻哈乐队。该专辑收录了单曲 Ready or Not 和 Killing Me Softly，全球销量超过 2200 万张。
《卫报》已联系希尔的代表征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/01/lauryn-hill-sued-fugees-pras</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦给美国南部带来超过 40 万亿加仑的降雨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/hurricane-helene-rainfall</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/hurricane-helene-rainfall</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰财政部长称苹果公司 140 亿欧元税收收益“具有变革意义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/irish-finance-minister-calls-14bn-tax-windfall-from-apple-transformational</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T16:19:36ZJack Chambers爱尔兰财政部长对 140 亿欧元的援助表示欢迎 苹果公司的意外税收是“变革性的”，就在几周前，政府在欧洲法院输掉了一场诉讼，该诉讼认为这家科技公司应该保留其资金。
杰克·钱伯斯 (Jack Chambers) 周二公布了该国的预算，他说这笔钱将用于基础设施建设，而不是在预计于 11 月举行的大选之前挥霍在赠品上。
“欧盟法院最近作出的判决为国家提供了一次性收入，这笔收入具有变革性。我们知道，国家未来的经济表现将取决于未来十年公共基础设施计划的优先顺序，”钱伯斯周二告诉爱尔兰众议院。
“这笔收入绝不能用于日常开支或缩小税基，”他补充道。
相反，它将用于加强水利、交通和能源系统的基础设施建设，以及住房支持，以缓解政府执政近五年来一直面临的危机。
在英国和其他欧洲经济体努力应对金融黑洞之际，爱尔兰却拥有创纪录的 250 亿欧元盈余，这在很大程度上要归功于欧洲法院上个月的裁决，该裁决要求苹果公司补缴多年未缴的税款。
这笔意外之财将分两部分存入银行——今年存入 80 亿欧元，明年存入剩余的 61 亿欧元——预计该国财政部今年的税收收入将达到 1050 亿欧元2024 年。
根据政府在预算之前公布的数据，即使在上个月对苹果做出判决之前，爱尔兰的企业所得税收入就已经遥遥领先，国库收入同比增长 28%。
加上苹果的一次性收入，爱尔兰预计的企业所得税收入为 380 亿欧元，其中一半来自十大公司，包括科技公司微软和英特尔，以及制药跨国公司，如辉瑞。
钱伯斯重申了政府的立场，即外国投资对于爱尔兰这样一个小型经济体的成功至关重要。“我们的经济企业和工业模式对未来的进步至关重要。它改变了我们国家 200 年前的面貌。”
部长表示，政府出售爱尔兰联合银行 (AIB) 股份所得的 30 亿欧元将用于基础设施建设，该银行在 2008-09 年金融危机后获得救助。
随着选举的临近，爱尔兰总理西蒙·哈里斯在预算公布前表示，政府将向多年来面临生活成本危机的选民返还部分资金。
“从现在到圣诞节，我将把一点自己的钱还给人们，对此我毫不道歉，因为这是我们需要为人们提供的缓冲，以允许通货膨胀下降和账单下降之间的时间线。”
大选必须在 2025 年 3 月之前举行，但大多数分析师认为 11 月是最有可能的日期，届时选民将开始从最新的预算支出中受益。
住房改革包括提高印花税，从 10%对于那些批量购买房屋的人，税率将提高至 15%；对于价值超过 150 万欧元的房屋，税率也将增加，对于拥有空置房屋的人，税率将增加。
电子烟使用者将面临新的电子烟税，税率为每毫升电子烟液 0.50 美分。
钱伯斯表示，自疫情爆发以来，该国已接近实现充分就业，但预计国内经济需求将增长 2.5%，这将创造更多就业机会。
政府预计今年和明年的通胀率将保持在 2% 以下。他说，今年全国债务收入比已从 2010 年的 110% 降至 69%，到本世纪末将降至 56%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/irish-finance-minister-calls-14bn-tax-windfall-from-apple-transformational</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·卡特年满 100 岁，成为美国第一位百岁前总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/president-jimmy-carter-turns-100</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/president-jimmy-carter-turns-100</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·巴尼耶告诉议员，需要削减开支来解决法国巨额债务问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/france-spending-cuts-colossal-debt-michel-barnier</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T15:48:04Z米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 在国民议会新任总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 在对法国议会的首次讲话中表示，“巨额”债务是悬在法国头上的金融“达摩克利斯之剑”，需要削减公共支出和增加税收。
在长达一小时的就职演讲中，巴尼耶在国民议会中概述了少数派政府的政治纲领，他受到了一阵阵的嘘声和掌声，但国民议会仍然存在严重分歧。下议院分为三个政治集团，在 6 月的提前大选后，没有一个集团获得多数席位。
“政府不会创造奇迹……我们将一步一步克服每个障碍，”巴尼耶说。
他说，最大的挑战是法国的公共债务，已达到 3.2 万亿欧元，这意味着偿还债务现在是政府仅次于教育的第二大成本，高于国防支出。
“真正的达摩克利斯之剑是我们巨额的债务，”巴尼耶说。 “如果我们不小心，我们的国家就会被推到悬崖边上。”
当他表示削减开支将是政府的首要任务时，现场响起了一片欢呼声和嘘声。
巴尼耶承认法国的税收“是世界上最高的”，但他表示，他的政府将要求盈利的大中型企业“做出特殊贡献”，并“要求最富有的人做出努力”。他说，这将伴随着对“社会和财政欺诈”的打击。他没有透露具体削减措施的细节。
欧盟敦促法国削减赤字，目前赤字占其国内生产总值 (GDP) 的 6% 以上，远高于布鲁塞尔建议的 5% 的最高限额。巴尼耶承诺，政府将在 2025 年将赤字削减至 GDP 的 5%，到 2029 年削减至 3%。
“我们不能再花钱了；我们必须更好地花钱，”他告诉议员们。“我们的公民常常认为他们从税收中获得的回报不够。”
他说，第二把达摩克利斯之剑是“生态债务”，他承诺投资新核反应堆和可再生能源。
他还宣布了解决农村地区住房和医生短缺问题的政策，并承诺加强移民法，打击毒品和人口贩运，增加街头警察和宪兵的数量，加快法律体系建设，对某些罪行实行“短期立即判决”。
在总结未来两年半总体“路线图”的演讲时，他敦促各政治力量共同努力。“照顾好共和国，它很脆弱。照顾好欧洲，这是必要的。照顾好法国和法国人民，他们要求我们克服分歧，为国家的最高利益行事，”他说。
现年 73 岁的巴尼耶近一个月前被任命为总理。他是右翼共和党的成员，该党在 6 月埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 提前选举后，在 577 个席位的议会中仅赢得了 47 个席位，导致出现悬浮议会。
巴尼耶和他的新部长中的大多数来自保守派右翼，被指控迎合极右翼国民联盟 (RN)，该联盟赢得了最多席位，并被视为对政府政策有影响力。
他的政府面临着来自政治光谱两端的不信任动议威胁：RN 和左翼联盟新人民阵线 (NFP) 都威胁要提出谴责动议，如果没有议会的支持，该动议不太可能通过其他。
针对巴尼耶的讲话，国民党的玛丽娜·勒庞表示，该党有自己的“红线”，它将反对打击工人阶级的增税，以及任何未能通过新的“限制性”法律解决移民问题的行为。她说，任何公共支出削减都应包括减少该国臭名昭著的官僚机构，特别是在医院、学校和政府部门。
议会会议开始时，为一名学生默哀一分钟，该学生名叫菲利皮恩，19 岁，据称被一名 22 岁的摩洛哥籍男子杀害，该男子曾被判强奸罪，并被勒令离开法国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/france-spending-cuts-colossal-debt-michel-barnier</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内华达州共和党人对 43 英尺高的特朗普裸体肖像不以为然，称其“令人遗憾”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/naked-trump-statue-nevada-republicans</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T14:56:36Z9 月 28 日，内华达州拉斯维加斯以北 15 号州际公路附近矗立着一座 43 英尺高的唐纳德·特朗普雕像。 在内华达州从拉斯维加斯到里诺的州际公路上，一尊 43 英尺（13 米）高的全裸 唐纳德·特朗普 肖像被该州的共和党人斥为“可悲的”和“色情的”。
在一份声明中，内华达共和党表示“强烈谴责”这位前总统的肖像，该肖像悬挂在起重机上，重达 6,000 磅，由泡沫和钢筋制成，名为“扭曲和淫秽”，预计将作为全国巡回演出的一部分带到其他城市。
“当家人开车穿过拉斯维加斯时，他们被迫观看这个令人反感的木偶，其设计目的是为了引起轰动，而不是进行有意义的对话，”该党在声明中表示，并援引了一座城市的名字，而这座城市的建立本质上就是为了利用赌博和性。
这幅图形肖像背后的艺术家——他们希望保持匿名——告诉the Wrap，特朗普的裸体是“故意的，是对政治人物的透明度、脆弱性和公众形象的大胆声明”。
在特朗普于 2016 年赢得总统大选后，围绕雕像的政治斗争愈演愈烈，并成为特朗普时代的一个特征。
例如，在美国内战中失败的白人至上主义邦联的南部各州，数百座雕像被拆除。是在一系列针对黑人的警察枪杀事件发生后建立的。
特朗普肖像和共和党人对其的攻击引起了人们的注意，几天前，特朗普在威斯康星州的一次政治集会上吹嘘自己的“美丽身材”。该肖像于周一被拆除，计划在 11 月的总统大选中将其转移到其他摇摆州，在此期间，特朗普正寻求以共和党候选人的身份重返白宫。
拉斯维加斯的雕塑是在艺术家 Joshua “Ginger” Monroe 创作特朗普雕像八年后创作的，他告诉克利夫兰新闻媒体，这尊雕像花了四到五个月的艰苦劳动才完成。他将其描述为“充满仇恨的劳动，创造了这个怪物”。
门罗次年告诉《克利夫兰杂志》：“我们展示特朗普静脉的原因是为了展示他脆弱的皮肤。”
与此同时，特朗普在 11 月总统竞选中的竞争对手卡马拉·哈里斯的 16 英尺高的肖像被竖立在康涅狄格州西哈特福德的美国游乐屋。 该展览由中央康涅狄格州立大学教授兼政治历史学家马特·沃肖尔 (Matt Warshauer) 创作，他将哈里斯比作自由女神像。
沃肖尔表示，他认为哈里斯——她的雕像两侧是万圣节骷髅和食尸鬼——并不是“对系统的根本威胁”。
“我认为她是一股稳定的力量，”他说。
雕像上的一份声明表明，这可能是沃肖尔年度政治展览的最后一次。它宣称这件作品是“政治万圣节的最后一年”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/naked-trump-statue-nevada-republicans</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尼斯 Harry’s Bar 的老板希望议会禁止船只在运河上超速行驶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/owner-of-harrys-bar-in-venice-wants-council-to-stop-boats-from-speeding-along-canals</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T14:34:30ZArrigo CiprianiHarry’s Bar 美食帝国与威尼斯的运河一样密不可分，它发明了贝里尼鸡尾酒，并在其期间接待了包括奥森·威尔斯、欧内斯特·海明威和查理·卓别林在内的著名嘉宾。 93 年的经营历史。
但城市海水的冲击对业主 Arrigo Cipriani 来说实在是太过分了，他正在起诉市议会和港务长办公室，因为他富有的顾客的脚不断被疾驰的船只拍打湿。
92 岁的 Cipriani 表示，他对当局未能对长期以来引起威尼斯居民抗议的问题采取严肃行动感到厌烦。
Cipriani 在圣马可广场拥有 Harry’s Bar，但沿着朱代卡运河疾驰而过的船只妨碍了顾客在朱代卡岛的另一家餐厅 Harry’s Dolci 露台上享受美食。
在威尼斯遗产委员会拒绝了竖立“防溅板”的请求后，他选择采取法律行动，这是一个前所未有的举动，可能会引发更多案件 “越来越多坐在 Harry’s Dolci 的人发现自己的脚湿了，因为朱代卡运河的波浪是由不遵守速度限制的船只呼啸而过造成的，”他告诉 Corriere della Sera。  

Cipriani 表示，朱代卡运河的海浪“越来越高”。 摄影：Don Mammoser/Alamy


Cipriani 认为，朱代卡运河的海浪“越来越高”。
他补充说：“对于那些沿着河岸行走的人来说，这是一个严重的问题，因为河岸很滑；对于那些乘坐小船的人来说，很难保持航向；对于划船的人，因为划船变得越来越危险。由于领导者不了解这座城市，海浪涌动问题变得更加严重。那些超速的人应该被罚款。”
威尼斯市议会和港口局的发言人没有立即发表评论。
威尼斯当局今年年初表示，将在城市水道沿线安装测速摄像头，这些水道经常挤满了贡多拉、水上巴士、水上出租车和其他船只。
在发生一系列事故后，当局实施了限速规定，城市主要运河的限速为 7 公里/小时，小运河的限速为 5 公里/小时，但似乎收效甚微。
Gruppo Insieme 的活动人士表示，他们将于周二开会准备一份报告，将向司法部门提交，列出每一起违反城市航行法规的行为。Gruppo Insieme 是一个协会的集合，多年来一直在抗议超速船只。
Massimo Brunzin 是威尼斯市议会和港口局的发言人，他说，他们将于周二开会准备一份报告，将向司法部门提交，列出每一起违反城市航行法规的行为。
小组告诉 Corriere：“现在安全航行已经不可能了。我们目睹了事故的不断发生，这也是因为缺乏任何有效的控制或制裁形式。”
事故有时是致命的。2019 年 9 月，一艘试图创下速度记录的高速动力艇撞上威尼斯泻湖的人工礁石，造成三人死亡。2013 年，一名德国游客乘坐的贡多拉被倒车的水上巴士撞到码头上，不幸丧生。
船夫经常抗议水上出租车和快艇，认为他们鲁莽的驾驶方式会危及生命，因为他们掀起的巨浪会摇晃较小的船只。海浪还对城市运河沿岸的建筑物造成了破坏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/owner-of-harrys-bar-in-venice-wants-council-to-stop-boats-from-speeding-along-canals</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最后一次出现在石器时代的彗星将最接近地球</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/01/comet-last-seen-in-stone-age-to-make-closest-approach-to-earth</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T14:30:32Z这颗彗星是在黎明前从西班牙大加那利岛的特米萨斯拍摄的。自从尼安德特人还活着以来，地球上就再也没有见过这颗彗星，如今它又出现在天空中，天文学家说它可能可以用肉眼看到。
彗星 C/2023 A3（Tsuchinshan-Atlas）于去年年初被天文学家发现，据信它以一条高度拉长的轨道每 80,000 年绕太阳运行一次。
格林威治皇家天文台高级公共天文学官员 Gregory Brown 博士表示，这颗彗星被认为起源于海王星轨道之外的奥尔特云。
“[这是]围绕太阳的广阔的、大致呈球形的区域，其中有太阳系形成时的冰遗迹，”他说。
但现在这颗彗星就在我们附近。上个月底，它已经最接近太阳，预计在 10 月 13 日左右也会最接近地球。

相关：Starwatch：随着夜晚变长，双鱼座出现在东方天空

“彗星的特点是，它们离我们越近，离地球越近，它们就越亮，但它们离太阳越近，它们就越亮。因此，最接近太阳时不一定是最亮的时候，”布朗说，并指出最亮的时候可能是 10 月 9 日左右。
然而，到那时，彗星将几乎直接位于地球和太阳之间。因此，布朗说，寻找它的最佳时间是彗星爆发前后几天。
“肉眼可见的彗星本身就很罕见，而这颗彗星有可能成为我们在过去几十年中见过的最亮的彗星之一。所以绝对值得一试，”他说。
布朗说，很难确定彗星在接近时会变得多亮。
“从外观上看，在良好的条件下，肉眼已经可以看到它，而且有可能变得更亮，”他说。“但有多亮呢？我们真的不知道。”
布朗说，北半球和南半球的观星者有机会看到这颗彗星。
他补充说，目前，观众应该在日出前的清晨向东看，看向六分仪座。
但是，他说：“在接下来的几天里，它将在太阳的另一边移动。”
因此，从 10 月 13 日起，布朗说看到这颗彗星的最佳时机是在傍晚，日落之后，向西看向牧夫座。
布朗说，这颗彗星很可能在肉眼中看起来像天空中的污点——尽管用双筒望远镜或小型望远镜应该可以看到它的尾巴。
即使这场演出不像专家们希望的那样壮观，观星者也可以享受这样的知识，即他们是人类自石器时代以来首次目睹彗星。
“显然，当时没有办法知道彗星当时有多亮，有多容易被看到，”布朗说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/01/comet-last-seen-in-stone-age-to-make-closest-approach-to-earth</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯联邦安全局保护实施北约网络攻击的 Evil Corp 团伙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/01/russian-gang-evil-corp-nato-cyber-attacks-protection-fsb-sanctions</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T14:00:10Z双手放在电脑键盘上一个活跃的俄罗斯网络犯罪团伙应国家情报部门的要求对北约国家发动了攻击，并在成为美国的目标后利用与俄罗斯国内间谍机构的家庭联系来保护其成员英国国家犯罪局称，该组织已被当局发现。
英国国家犯罪局称，这个名字戏剧性的“邪恶公司”组织与俄罗斯政府关系异常密切。
英国最高级别的执法机构在周二发布的一份简报中表示：“邪恶公司占据着特权地位，俄罗斯政府与这个网络犯罪集团的关系远远超出了典型的国家与犯罪分子之间的保护、贿赂和敲诈勒索关系。”
该组织在莫斯科的一些地点开展活动，包括两家咖啡馆，在 2019 年之前对未公开的北约国家进行了网络攻击和间谍活动，同时还进行部署勒索软件等日常犯罪活动。然而，当该组织受到制裁并且其部分成员于 2019 年被美国起诉时，该组织向 Evil Corp 创始人的岳父寻求保护。
NCA 表示，Evil Corp 领导人 Maksim Yakubets 的岳父 Eduard Benderskiy 曾是俄罗斯国内间谍机构 FSB 下属部门的高级官员，并利用他的人脉在美国采取行动后保护该组织。
“Benderskiy 利用他广泛的影响力来保护该组织，既为高级成员提供安全保障，又确保他们不会被俄罗斯内部当局追捕，”NCA 表示。
NCA 简报将 Evil Corp 描述为以家庭为中心的行动类似于传统的有组织犯罪团伙，雅库贝茨的父亲、兄弟和表兄弟也加入了该团伙。
该组织的影响力自 2019 年以来有所下降，当时当局发布了一些图片来展示雅库贝茨的千万富翁生活方式，包括一辆伪装的兰博基尼和一块写着“小偷”的个性化车牌。
Evil Corp 也在这段时间与一名关键成员分道扬镳，从那时起，它开发了新的勒索软件，这是一种恶意软件，用于锁定目标的计算机系统——然后可以解密以换取赎金，通常以比特币支付。
NCA 表示，雅库贝茨的得力助手亚历山大·雷任科夫（Aleksandr Ryzhenkov）——NCA 周二点名——已与俄罗斯另一帮派 LockBit 联手，利用其恶意软件进行勒索软件攻击。
LockBit，其受害者包括皇家邮政，该公司运行着一项所谓的勒索软件即服务业务，其中它出租其软件和支持功能，以换取收益分成。 NCA 表示，已确定 Ryzhenkov 是“LockBit 的附属机构，并参与了针对众多组织的 LockBit 勒索软件攻击”。
NCA 和其他执法机构此后查封了 LockBit 的网站及其攻击背后的基础设施，在 2 月份披露的一项行动中严重影响了该组织的活动。
自那以后，LockBit 已经夺取了更多受害者，但 NCA 认为，这些都是针对之前曾受到 LockBit 攻击的实体的攻击，或者该团伙在撒谎，试图淡化 NCA 行动的影响。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/01/russian-gang-evil-corp-nato-cyber-attacks-protection-fsb-sanctions</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度警方调查酷玩乐队孟买演唱会门票转售</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/indian-police-investigate-ticket-resales-for-coldplay-mumbai-gigs</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T12:32:43Z克里斯·马丁在格拉斯顿伯里音乐节的舞台上印度警方已展开调查，此前有人买下了酷玩乐队的孟买演唱会门票，并以超过 750 英镑的价格重新出售
西方流行艺人的全球巡演经常会忽略印度，酷玩乐队的一月将首次来到印度，在孟买举行两晚世界巡演的消息一经传出，便受到了乐迷们的热烈欢迎。
然而，当超过 70 万人登录 BookMyShow 试图购买门票时，该网站很快就崩溃了。门票几分钟内就销售一空，令许多人感到失望。当门票开始重新出现在未经授权的第三方网站上时，许多人感到愤怒，门票售价高达 85,000 卢比 [760 英镑，1,015 美元]。
当地媒体报道称，警方周一在收到孟买律师 Amit Vyas 的投诉后对 BookMyShow 的首席运营官进行了讯问，Amit Vyas 指控该供应商与“黑市商人”合作，以在门票销售中额外赚取暴利。
据《印度快报》报道，Vyas 表示：“我询问了近 100 名我认识的音乐会常客，他们中没有一人拿到了票。这让我起了疑心。然后我决定报警，因为我知道有些不对劲。”
在公众强烈反对上周开始后，BookMyShow 发表了一份声明，称其与未经授权的售票“没有任何关联”。该公司表示：“在印度，倒卖和黑市门票的行为受到严厉谴责，并应受到法律制裁，BookMyShow 强烈反对这种做法。”

虽然在印度，通过未经授权或隐藏市场渠道转售门票是违法的，但这种做法基本上不受制止。

倒卖门票和未经授权以高价转售的问题已成为全球音乐行业的一个主要问题。英国的粉丝最近对即将到来的绿洲乐队重组演唱会的门票在几分钟内售罄，然后以数千英镑的价格重新出现在二级网站上感到愤怒，这促使监管机构展开调查。

票务网站 Ticketmaster 也因涉嫌在泰勒·斯威夫特的 Eras 巡回演唱会门票销售中存在不当处理和不公平行为而受到批评和政治审查。

法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/indian-police-investigate-ticket-resales-for-coldplay-mumbai-gigs</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司称无需奶牛即可生产弹性奶酪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/01/stretchy-dairy-cheese-now-possible-without-cows-company-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/01/stretchy-dairy-cheese-now-possible-without-cows-company-says</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安·阿桑奇称他“选择自由，而不是无法实现的正义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/01/julian-assange-says-he-chose-freedom-over-unrealisable-justice</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/01/julian-assange-says-he-chose-freedom-over-unrealisable-justice</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游轮在贝尔法斯特滞留四个月，离开后数小时返回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/01/cruise-ship-stranded-belfast-return-northern-ireland</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T11:00:17Z人们走上跳板登上船一艘豪华游轮在意外地在贝尔法斯特停留四个月后终于启航，为期三年的航行预计将返回这座城市。
乘客们欢呼、鼓掌、拥抱邮轮公司负责人周一晚间证实，他们已准备好离开北爱尔兰。

相关：“永久”邮轮将于乘客在港口等待四个月后离开贝尔法斯特

然而，这艘船周二仍停靠在唐郡海岸附近，贝尔法斯特港口网站上的信息显示，该船预计将于下午返回港口，另一艘船将于晚上 11 点出发。
乘客被告知，这艘船将暂时返回城市，以完成文书工作。
这艘船于 5 月搁浅，当时需要进行意外维修，乘客别无选择，只能探索贝尔法斯特和北爱尔兰的景点爱尔兰。
周一晚上，Villa Vie Odyssey 号的居民们向他们熟悉的城市挥手告别，带走了纪念品和回忆。
周一，一名乘客带着自己组装的泰坦尼克号模型登船，他说自己在贝尔法斯特玩得很开心，但已经准备好继续游轮之旅了。
一位来自格鲁吉亚的女士说，她一直想看看世界，但感谢贝尔法斯特接待了他们，称那里是“一个美妙的地方”。
一对准旅行者在等待游轮开始时订婚。



Gian Perroni 和 Angela Harsanyi 在贝尔法斯特滞留数月后找到了爱情。 摄影：Liam McBurney/PA


Gian Perroni 来自加拿大温哥华，Angie Harsanyi 来自美国科罗拉多州，在过去几个月里，他们在往返船上的途中相识。在超级月亮下求婚后，他们说他们各自找到了灵魂伴侣。
乘客们在出发前骑自行车游览贝尔法斯特，与世长辞。
这艘豪华游轮提供 35-120 天的房间租赁，也可以以 90,000 至 260,000 英镑的价格购买别墅。在船上拥有别墅可以保证房间至少使用 15 年，但所有权在游轮的整个运营期间都有效。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/01/cruise-ship-stranded-belfast-return-northern-ireland</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>