<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 09:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>牛津历史学家在印度进行研究后面临从英国驱逐出境……在印度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2025/mar/16/oxford-historian-deportation-india-manikarnika-dutta-home-office</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T06：00：12Z     Manikarnika Dutta在她在伦敦南部的家中。她在英国生活了12年。 一位高成就的学者受到英国驱逐出境的威胁，因为内政部说她花了很多天的时间进行研究，需要访问印度存储的历史悠久的印度档案。  
历史学家现年37岁的Manikarnika Dutta作为她对牛津大学的学术承诺的一部分进行了研究，牛津大学涉及在印度的城市学习档案馆并参加一系列国际会议。 
根据内政部的规定，根据长期居住10年或更长时间的长期居留权申请无限期休假的人可以在10年内最多548天，然后再申请无限期假期。杜塔（Dutta）离开了691天。其他学者已经经历了根据国外的日子，她拒绝继续在英国居住的权利，内政部拒绝了她留在该国的权利，因为她在英国没有家庭生活，尽管她和丈夫已经结婚了10年以上，并在伦敦南部生活了。 。   。
 Dutta现在是都柏林大学历史学院的助理教授。她以前在牛津大学和布里斯托尔大学进行了研究。她与丈夫，学术学者Souvik Naha博士住在一起，他是格拉斯哥大学的帝国和后殖民历史的高级讲师。
“当我收到一封电子邮件说我必须离开时，我感到震惊，”杜塔告诉《观察家》。自从我来到牛津大学做主人以来，我成年后的很大一部分已经生活在英国。我从没想过这样的事情会发生在我身上。” 
 dutta于2012年9月首次通过学生签证来到英国，后来获得了配偶签证，作为她丈夫的依赖，后者在“全球人才”路线上获得了签证。根据MTC律师的律师纳迦·坎迪亚（Naga Kandiah）的说法，“这些研究之旅不是可选的，而是履行其学术和机构义务的必不可少的。如果她不进行这些旅行，她将无法完成论文，满足机构的学术要求或保持签证状况。” 
去年10月，她申请了无限期的假期，以长期住所留在英国。她的丈夫也申请了。他的申请被批准，而她的申请被拒绝。她申请了对拒绝的行政审查，但内政部保留了拒绝她申请的决定。
评论得出结论：“您现在必须离开英国。如果您不自愿离开，您可能会遭受10年的重新进入禁令，并因逾期逾期而被起诉。” 
 Dutta自收到内政部拒绝信以来就得到了学术同事的支持。
 Naha说：“内政部的这一决定对我们俩来说都极大地压力很大。它造成了心理伤害。我有时会对这些问题进行讲座，并阅读有关受影响的人的文章，但从未想过会发生在我们身上。” 
坎迪亚（Kandiah）对内政部决定从英国删除杜塔（Dutta）的决定提出了法律挑战。内政部回应说，它将在未来三个月内重新考虑其决定。但是，内政部可以在三个月后确认其最初的决定，直到那时，Dutta处于困境。。
坎迪亚说：“我的客户的案子说明了这种情况如何严重破坏英国的声誉及其吸引和保留全球学术人才的能力，尤其是在加强国际关系至关重要的时候。 
“如果英国真正地试图将自己定位为学术界和创新的全球领导者，它必须促进一个欢迎顶级人才的环境。
“没有这种方法，英国大学将继续失去高技能的博士学位研究人员，他们投资了多年的资源，专业知识和资金。” 
内政部发言人说：“长期以来，政府政策我们不经常对个别案件发表评论。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2025/mar/16/oxford-historian-deportation-india-manikarnika-dutta-home-office</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有ISS的SpaceX胶囊码头，带回滞留的NASA宇航员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/16/spacex-capsule-docks-with-iss-to-bring-back-stranded-nasa-astronauts</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T05：38：18Z     SpaceX胶囊码头到国际空间站 一个SpaceX胶囊在周日早些时候在NASA Crew-SWAP任务中向国际空间站（ISS）交付了四名宇航员，该任务将允许一对坚定的宇航员，Butch Wilmore和Suni Williams，在九个月后返回了九个月后，返回了Orbiting Lab。
  从肯尼迪航天中心启动”&gt;星期日。
他们受到电视台的七名成员的欢迎，其中包括威尔莫尔和威廉姆斯 - 老将宇航员和退休的海军测试飞行员，他们在波音公司的Starliner Capsule迫使NASA迫使NASA将其恢复为空。


 Suni Williams和Butch Wilmore于9月在国际空间站上
 

否则，船员10任务是常规的机组旋转，是期待已久的第一步，将威尔莫尔和威廉姆斯带回地球。
两人计划最早于周三上午8点与美国尼克·海牙（Nick Hague）和俄罗斯宇航员Aleksandr Gorbunov一起离开ISS。
海牙和戈尔布诺夫（Gorbunov）于9月乘坐船员龙飞船飞往国际空间站

Related: Swollen eyeballs, baby-like skin, and the overview effect:宇航员回到地球时的感觉 

计划在车站停留大约六个月的机组人员，包括美国人安妮·麦克莱恩（Anne McClain）和尼科尔·艾尔斯（Nichole Ayers），日本的Takuy​​a Onishi和俄罗斯Kirill Peskov。
当美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和他的顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）（也是SpaceX首席执行官）。以及一个抱怨主流媒体缺乏诚实的人。” 
 Wilmore和Williams一直在与其他五名宇航员进行科学研究并进行常规维护。
威廉姆斯本月告诉记者，她期待着回家见她的两只狗和家人。她说：“对他们来说，这是过山车，可能比我们多一点。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/16/spacex-capsule-docks-with-iss-to-bring-back-stranded-nasa-astronauts</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普援引18世纪的战时法案将五名委内瑞拉人驱逐出境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-alien-enemies-act-deportations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-alien-enemies-act-deportations</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚禁止在总统大选重新运行的第二个极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/romania-bans-second-far-right-hopeful-from-presidential-election-re-run</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T21：10：56Z    戴安娜·索索卡（Diana Sosoaca） 罗马尼亚的选举委员会周六排除了五月总统大选的第二个极右翼的希望，戴安娜·ș奥·阿卡亚（DianașoșoAcă）
三月早些时候，选举局禁止了CălinGeorgescu，他是一名独立人士，他在重演大选之前的投票约为40％。
乔治库（Georgescu）是一位凶猛的欧盟和北约评论家，去年11月，他出乎意料地击败了第一轮总统投票。
，但宪法法院在主张俄罗斯干预和“大规模”社交媒体促进之后废除了选举。
周六，一份选举委员会声明说，它也采取了“决定拒绝戴安娜șoșoacă的候选人的决定”。 
注意到，该国的宪法法院去年11月已经禁止她宣布“违反民主价值观”。
选举办公室确实验证了罗马尼亚人联盟联盟（AUR）联盟领导人乔治·西蒙（George Simion）的候选人。在排除乔治库（Georgescu）之后，他是最右边的最杰出人物。
 șoșoAcă是一位49岁的欧元国会议员，以其亲俄罗斯的观点而闻名：“我证明我们不在民主国家中生活。”她说她将对裁决提出上诉。

 相关： 罗马尼亚法院拒绝全力以赴的政治范围
周四，她在提交候选人资格时戴上拳击手套，宣布自己准备“再次与该系统作战”，因为她竞标“使欧洲和罗马尼亚再次变得伟大”，借用了特朗普的条款。
 șoșoAcă已被指控传播亲克里姆林宫的宣传和反犹太观点。
她反对大流行期间的反兴奋剂措施，并在2024年7月大声中断了辩论后被驱逐出斯特拉斯堡的欧洲议会。
她的小聚会，S.O.S。罗马尼亚在12月的立法选举中获得了约7％的选票后赢得了24个席位。
 Simion的Aur说，禁止șoșoAacă的候选人资格“代表了对罗马尼亚民主的进一步打击，严重侵犯了基本权利和自由”。
自11月Georgescu出现在一场巨大的Tiktok社交媒体运动的背面以来，东欧国家就陷入了混乱，这受到俄罗斯干预的怀疑。。
在一个令人震惊的决定中，11月大选被取消，本周乔治库（Georgescu）绝对排除了选举，第一轮定于5月4日。。
 Georgescu的排除导致了一些暴力抗议。
在星期六，数千人通过布加勒斯特（Bucharest）表达对欧盟的依恋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/romania-bans-second-far-right-hopeful-from-presidential-election-re-run</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普命令也门对也门的空袭，警告霍蒂斯在运输路线上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-yemen-airstrikes-houthis</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T19：44：39Z     烟从也门萨那（Sana’a）的美国空袭袭击的地点上升。 唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，他在周六在也门首都萨那（Sana’a）上订购了一系列空袭，承诺将“压倒性的杀伤力”直到伊朗人乘坐Houthi Rebels沿着他们的攻击效力，沿着Vilitime的攻击周六晚上，胡希斯在其领土上报告了一系列爆炸。在线流传的图像显示了萨那机场综合大楼区域上的黑烟，其中包括庞大的军事设施。损坏的程度尚不清楚。
“我们的勇敢战争官员现在正在对恐怖分子的基地，领导人和导弹防御措施进行空中攻击，以保护美国航运，空中和海军资产，并恢复航行自由，”特朗普在“没有恐怖部队会阻止美国商业和海军船只自由航行世界的水道。” 
他还警告伊朗停止支持叛军集团，并承诺将该国“完全负责”其代理人的行动。
 Houthis表示，他们将恢复对以色列在也门越野航行的以色列封锁加沙的封锁的以色列船只的袭击几天。从那时起，没有报告过胡塞的攻击。&lt;​​/p&gt;
胡塞叛军的目标是用导弹和无人机的100艘商船，在2023年底与以色列和哈马斯之间的战争开始后，杀死了两艘船只，杀死了四名船只，杀死了四名水手，杀死了四名水手，以军事和民用船只的目标为目标，直到今年1月，直到今年1月，加沙州的一项艰苦的停火作用。&gt; &gt;       。
袭击极大地提高了胡希斯在面临经济问题时的形象，并在也门十年来的稳定战争中发动了针对任何异议和援助工人的镇压，这使阿拉伯世界最贫穷的国家撕裂了。  。
美国，以色列和英国以前曾袭击了也门胡塞（Huthi）的地区。以色列的军队拒绝发表评论。
胡塞媒体办公室说，美国的罢工袭击了肖阿布北部北部地区的“住宅区”。
据美国官员说，针对胡希斯的周六行动仅由美国进行。这是在第二届特朗普政府下对也门的霍蒂斯的第一次罢工，这是在该地区相对安静的时期。
拜登政府多次对霍蒂（Houthis）进行这种基于广泛的预先计划的导弹罢工，以响应胡塞斯（Houthis）对该地区的商业和军事船只的频繁攻击。
哈里S杜鲁门航空公司罢工集团（USS Harry S Truman Carrier Strike Group），其中包括载体，三名海军驱逐舰和一名巡洋舰，在红海中，是任务的一部分。佐治亚州号巡航导弹潜艇也在该地区运营。
特朗普宣布了罢工，因为他在佛罗里达州西棕榈滩的特朗普国际高尔夫俱乐部度过了一天。 
“这些不懈的攻击使美国和世界经济损失了数十亿美元，同时使无辜生命处于危险之中。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-yemen-airstrikes-houthis</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默（Keir Starmer）：“普京在30天的乌克兰停火中拖了脚”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/mar/15/keir-starmer-putin-is-dragging-his-feet-over-30-day-ukraine-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/mar/15/keir-starmer-putin-is-dragging-his-feet-over-30-day-ukraine-ceasefire</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚人在贝尔格莱德举行巨大抗议反对其总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global/2025/mar/15/serbians-stage-huge-protest-in-belgrade-against-their-president</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T17：53：50Z    愤怒的男人在他身后的人群和旗帜上举起双臂 在贝尔格莱德举行了一场大量的示威活动，标志着超过四个月的学生主导的抗议活动的高潮，以及对他日益自动统治的11年中总统AleksandarVučić的最大挑战。
在昨天大规模抗议活动的前进中，vučić陷入了紧张局势，这表明将试图通过武力推翻他，并随着西方情报机构的参与，将其称为“进口革命”，但他没有为这些主张提供证据。 反对政府腐败的示威到目前为止，对政府的腐败到目前
数百名政府支持者，主要是穿着棒球帽的黑色年轻男子，许多人都聚集在贝尔格莱德的Pionirski公园，与塞尔维亚议会相对，这是示威活动的重点之一。当地的报道表明，其中有有组织的足球小流氓团体，以及2003年塞尔维亚自由总理ZoranDjindjić的涉及2003年暗杀的红色贝雷帽特种部队的退伍军人。。
厚厚的警察敲响了议会大楼，将Vučić的支持者与抗议者分开，抗议者也聚集在附近的斯拉维亚广场（Slavija Square）的舞台上。


防暴警察守卫贝尔格莱德议会大楼附近的区域。 照片：Armin Durgut/ap 


在下午中旬，警方告诉贝尔格莱德州中部的州广播总部附近的抗议者搬家，因为受到亲政府暴民的袭击威胁。
 Intercity火车在当天被取消，这是国家铁路公司所说的是乘客安全的安全措施，但被广泛认为是Vučić试图限制抗议活动规模的尝试。一些城市运输服务也被暂停在首都。但是，从全国各地的贝尔格莱德汇集了长长的车队，悬挂国旗和横幅以支持学生事业。
在通往城市的道路上，数十名拖拉机加入了游行队伍，向农民提供了对抗议运动的支持，以及数百名骑自行车的人，骑着phalanx。。
欧盟和联合国都在集会前向政府呼吁尊重示威的权利。在过去的四个月中，西方政府对抗议活动的态度一直很犹豫，部分原因是渴望与Vučić建立良好的关系，以期吸引他离开莫斯科的轨道。
vučić已经培养了唐纳德·特朗普（Donald Trump），批准了在贝尔格莱德（Belgrade）的特朗普酒店的建设，并于周四对美国总统的儿子唐·小（Don Jr）进行了采访，后者与塞尔维亚政府未经证实的说法相呼应，即抗议运动是由外国资金推动的。。 。
年轻的特朗普建议抗议活动“武器……可能是革命”，宣布了关于如何组织和支付抗议活动的阴谋论。
近期每日抗议是由于一个新近翻新的 rail nove  
示威活动是由专注于更好地治理的学生和国家机构提供他们本应提供的服务的学生所领导的，而无需贿赂或个人联系。
学生，做出集体决定而不是选举领导，&lt;a href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/2025/feb/03/serbia-student-led-protesters-next--next-meove-”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global/2025/mar/15/serbians-stage-huge-protest-in-belgrade-against-their-president</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯在谈判中的更坚强的立场使脆弱的加沙休战遭到更大的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/hamas-tougher-stance-talks-gaza-truce-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/hamas-tougher-stance-talks-gaza-truce-israel</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16死亡，随着大量风暴系统在我们南部扫过，有多个龙卷风</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/massive-storm-system-south-tornado-warnings-extreme-weather</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/massive-storm-system-south-tornado-warnings-extreme-weather</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starmer说，乌克兰停火计划转移到运营阶段。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/ukraine-ceasefire-plans-moving-to-operational-phase-starmer-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/ukraine-ceasefire-plans-moving-to-operational-phase-starmer-says</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府对数十个国家的公民进行新的旅行限制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-administration-travel-restrictions</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T14：30：55Z    一架飞机起飞。 特朗普政府正在考虑为数十个国家的公民颁发旅行限制，这是一项新禁令的一部分，据熟悉此事的消息人士和路透社所看到的内部备忘录。看到的内部备忘录。
备忘录列出了a 总计41个国家/地区分为三个单独的组。包括阿富汗，伊朗，叙利亚，古巴和朝鲜等10个国家/地区的第一组将被设定为全面签证。
在第二组中，五个国家 - 厄立特里亚，海地，老挝，缅甸和南苏丹 - 将面临局部停赛，这些停赛将影响旅游者和学生签证以及其他移民签证，除了一些例外。 。
在第三组中，包括白俄罗斯，巴基斯坦和土库曼斯坦在内的总共26个国家，等等，如果他们的政府“不做努力在60天内解决不足之处”，则将考虑部分暂停美国签证。。。
该清单尚未得到包括美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在内的政府的批准，并且可以修改。
该备忘录遵循1月20日发布的行政命令，要求对任何寻求承认美国的外国人进行加强安全审查，以检测国家安全威胁，并指示几个内阁成员提交部分或完全暂停的国家清单，因为他们的“审查和筛查信息都如此不足”。
在2017年的第一个特朗普政府中，对主要是穆斯林人口国的旅行者实施的部分禁令被特朗普及其助手标记为“穆斯林禁令”。
十四个月前，在加利福尼亚州圣贝纳迪诺的一次伊斯兰国启发的大规模枪击事件之后，特朗普呼吁进入美国的穆斯林“完全完整”，“直到我们国家的代表们可以弄清楚到底发生了什么”。 
备忘录中概述的一套新限制将遵循总统的承诺，以引起移民镇压。 2023年10月，特朗普承诺将加沙地带，利比亚，索马里，叙利亚，也门和“威胁我们安全的任何地方”限制人们。
禁止或限制从43个国家列表中移民的任何举动都将与国土安全部的努力同时驱逐与新确定的恐怖犯罪网络相关的无证件移民，包括委内瑞拉的Tren de Aragua，El Salvador的MS-13和墨西哥人18th st。
同时，特朗普政府正在采取行动取消移民身份，并驱逐了包括哥伦比亚大学毕业生Mahmoud Khalil在内的几名外国出生的大学毕业生，后者于去年领导了校园抗议以色列的战争。。

 相关： 
去年参加该大学抗议活动的第二名学生上周被联邦移民特工逮捕。 Leqaa Kordia被纽瓦克美国移民和海关执法办公室的官员逮捕。当局说，她已经过期了终止签证。
政府还撤销了哥伦比亚印度公民和博士生Ranjani Srinivasan的签证。官员们说她“参与支持哈马斯的活动”之后，斯里尼瓦桑选择“自我驱逐”。
在周五的一份声明中，国土安全部长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）说，这是“有特权，可以授予美国生活和学习的签证”。
“当您提倡应撤销特权的暴力和恐怖主义时，您不应该在这个国家。” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-administration-travel-restrictions</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院举起的特朗普命令结束联邦对DEI计划的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/court-dei-programs-trump-administration</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T14：38：07Z    &lt;img alt =“” src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/06c5ee508297f4bb5e1139ad1c4af4777f2a212c/0_261_5000_3001/maste r/5000.jpg？w = 600＆amp; fit = bounds＆amp; sig-ignores-params = true＆amp; s = 88CA2FF8C11AF347F6094839C7D417AB“ /&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）与他在1月20日签署的众多行政命令之一。 上诉法院周五取消了一个试图结束政府对多样性，公平与包容性计划（DEI）计划的支持的行政命令的障碍，使特朗普政府在诉讼中赢得了一系列挫折，使特朗普政府赢得了胜利。&gt; &gt;    
三名法官小组的决定允许在诉讼挑战他们的诉讼中执行这些命令。上诉法院法官停止了巴尔的摩地区法官亚当·阿伯森（Adam Abelson）的全国禁令。
美国第四巡回上诉法院上的两名法官写道，特朗普的反对诉讼最终可能会引起对第一修正案权利的担忧，但表示法官的席卷街区太远了。。
“我的投票不应被理解为与命令对促进多样性，公平和包容性努力的攻击的同意，”帕梅拉·哈里斯（Pamela Harris）法官写道。该小组的两个成员是由巴拉克·奥巴马（Barack Obama）任命的，而第三名则由特朗普任命。
阿伯森发现这些命令可能侵犯了言论自由权，并且在违宪，因为它们没有对DEI的具体定义。
特朗普签署了他在办公室的第一天，指示联邦机构终止所有“与股权有关的”赠款或合同。他签署了一项后续命令，要求联邦承包商证明他们不会推广DEI。
巴尔的摩市和其他团体起诉特朗普政府，认为行政命令是对总统当局的违宪。
司法部辩称，总统仅针对违反联邦民权法的DEI计划。政府律师说，政府应该能够使联邦支出与总统的优先事项保持一致。
由乔·拜登（Joe Biden）提名的阿伯森（Abelson）同意原告，即执行命令阻止企业，组织和公共实体公开支持多样性，公平和包容性。
长期增加多样性的努力一直受到共和党的攻击，他们认为这些措施威胁着基于绩效的招聘，晋升和教育机会。支持者说，这些计划可帮助机构满足日益多样化的人群的需求，同时解决系统性种族主义的持久影响。
他们的目的是促进企业和学校的公平环境，特别是对于历史上边缘化的社区。研究人员说，DEI倡议可以追溯到1960年代，但在2020年增加了种族正义的呼吁中进行了扩展。。
除了市长和巴尔的摩市议会外，原告还包括全国高等教育官员，美国大学教授协会和餐厅机会中心联队，该中心代表全国各地的餐馆工作人员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/court-dei-programs-trump-administration</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康德罐头：马耳他歌手在c字投诉后重写欧洲电视网的条目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/mar/15/kant-canned-maltese-singer-rewrites-eurovision-entry-after-c-word-complaint</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T13：28：17Z     Miriana Conte  欧洲电视网参赛者在歌词中的单词听起来像英语誓言。
米里亚娜·孔戴（Miriana Conte）的歌最初是康德（Kant），唱歌的词。
这首歌现在包括BBC经济学编辑Faisal Islam的声音，他在Newsight在Newsnight采访Conte之后就只有几天的几天来改变投诉。
周五，Eurovision发布了她的官方音乐视频，用于更新的曲目，即“退休服务”，该曲目的歌词类似， 。
该视频以纪录片风格的格式打开，其中包含评论员谈论她和歌曲，包括《新闻之夜》采访中的伊斯兰之声，暗示她如何重做它：“也许，也许，我不知道。” 。” 


孔戴告诉新闻之夜，她不是要“冒犯任何人”。这个词对不同的人来说意味着不同的事情，对她来说，这意味着：“我要唱歌。” 
她在
马耳他新闻媒体报道说，英国广播公司是向EBU投诉的人。
伊斯兰教对孔戴在官方音乐录影带中使用他的声音的反应，通过在X上发布笑声表情符号和“好吧，好吧”。该视频是在周五新闻之夜的结尾。 。
全female三人组请记住，请记住，星期一将代表UK 在Eurove 上，与他们的歌声相处，
在去年的比赛之前，EBU因允许以色列的代表在加沙战争持续进行时面临批评。伊甸·戈兰（Eden Golan）被要求重做她的歌曲《雨》（Rain），据称该歌曲于2023年10月7日引用了哈马斯对以色列的袭击。相反，她与飓风一起参加了比赛。
之后，欧洲电视网宣布了内部审查和行为守则，以帮助“保护”艺术家在未来的比赛中的福祉。
欧洲电视网的总决赛将于5月17日在瑞士巴塞尔举行，5月13日至15日，半决赛。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/mar/15/kant-canned-maltese-singer-rewrites-eurovision-entry-after-c-word-complaint</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“大脑起搏器”：要测试以帮助酒精和阿片类药物的植入物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/15/brain-implants-alcohol-opioid-addicts-trial</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T13：23：40Z    人脑的图像。  外科医生将植入物纳入酗酒者和阿片类药物成瘾者的大脑中，旨在测试使用电动冲动来打击饮料和毒品的渴望。
该技术已用于帮助患者控制帕金森氏病的某些影响，抑郁症和强迫性疾病（OCD）。现在，一群医生和研究人员 -  来自剑桥和牛津大学和牛津大学和伦敦国王学院  - 正在准备使用深刻的大脑刺激来尝试降低成瘾者的渴望
剑桥大学精神病学系的首席研究员瓦莱丽·沃恩（Valerie Voon）教授告诉观察者。。。
“正如我们可以使用起搏器来稳定一个人心脏中异常的电节律一样，我们相信我们可以使用脑植入物像起搏器一样起作用，并正常化与成瘾有关的偏见的电脑节律。该试验将表明这是否是一个实用的想法。” 
近年来医生治疗脑部疾病的使用变得很受欢迎。超过四分之一的人配备了他们，以控制各种疾病的症状。就帕金森氏病而言，植入物向患者的大脑和停止症状的运动中心提供冲动，包括震颤和非自愿运动。
最近的一些小概念验证研究表明，该技术可以扩展为用于酒精和阿片类药物成瘾者的治疗方法。科学家现在正在最终确定第一次进行深脑刺激的完整临床试验，以确定是否可以扩展，以应对英国和其他国家的酒精和吸毒危机的日益增长的危机。
数十万人在英国依赖酒精，大约四分之一需要治疗焦虑和抑郁症以及其他相关的健康问题。
阿片类药物成瘾也是一个严重的健康问题。现在，几乎所有致命的药物中毒中几乎都涉及海洛因和吗啡等阿片类药物。
“如果大多数人严重沉迷于酒精或阿片类药物，那么他们是高度残疾的。” “他们的渴望也不只影响他们。他们的家人，父母，兄弟姐妹，他们的配偶和孩子也受苦。成瘾永远不仅仅是个体疾病。
“瘾君子无法工作，也面临服用过量的危险。对于现代社会来说，这已成为一个非常严重的问题。” 
将选出总共六名酗酒者和六名阿片类药物成瘾者进行该试验，这称为脑播音器（脑性起搏器成瘾控制以控制最终复发）。要选择，这些人将必须至少遭受五年的成瘾，并且至少有三个复发。他们还必须以前接受过常规药物或心理治疗。
审判中的每个人 - 将在剑桥的Addenbrooke医院和伦敦的King&#39;s College Hospital进行 - 将在大脑的精确位置放置一个细长的电极。
对于瘾君子，这将涉及涉及奖励，动力和决策的神经领域。然后，电极将连接到植入体内的脉冲发生器，最有可能在其胸部中。希望该设备将传递电动脉冲，以减轻触发其成瘾的神经活动。 
“目的是通过提供这些电动冲动来减少一个人的渴望并增加自我控制。”
至关重要的是，试验将随机化，以便在记录吸毒者的大脑活动时，不会始终打开电信号。通过这种方式，团队希望他们不仅为成瘾开发新的治疗方法，而且会对驱动酒精和阿片类药物的大脑机制产生新的了解。
 Keyoumars Ashkan是King&#39;s College Hospital的神经外科教授，研究的主要外科医生说，深脑刺激显然是一种强大的手术技术，可以改变生活。
“如果我们能在这种非常困难的疾病中表现出功效，对患者和社会负担很大，那将是一个重大飞跃。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/15/brain-implants-alcohol-opioid-addicts-trial</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯船长被指控犯有过失杀人罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/15/russian-ship-captain-charged-with-manslaughter-appears-at-hull-court</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T11：38：17Z    船从海中散发出烟雾，在海上四个拖船 俄罗斯集装箱船的船长坠入北海的一辆美国油轮，杀死了一名船员，杀死了一名机组人员。&gt; 
弗拉基米尔·莫丁（Primorsky）的圣彼得堡（St Petersburg），俄罗斯的圣彼得堡（St Petersburg）被指控在本周早些时
 59岁的莫丁（Motin）于周六上午出现在赫尔地方法院，在那里他听到了针对他的指控，并被还押。
皇家检察局说，一个38年的菲律宾国民马克·安杰洛·佩尼亚（Mark Angelo Pernia）在索隆（Solong）之间发生碰撞和约克郡东海岸的斯特纳（Stena）的撞车事件后去世。。
两艘船的三十六个人都在上岸。
官员在周一上午11点收到报告，说两艘船只碰撞，一名机组人员失踪。。
亨伯赛德警察局的一份声明说：“亨伯赛德警方的调查由海事和海岸警卫队的支持，涉及北海北海的一艘油轮和一艘北海船只之间的碰撞，导致一名男子被起诉。” &gt; &gt; 
在碰撞发生的那一刻，距离东约克郡海岸约12英里处的撞车事件仍处于锚点。 
这艘船正在为美国军方携带喷气燃料。
索隆向南漂流，到达林肯郡海岸的地步。
坠机事故发生时，它是从苏格兰的格兰格茅斯航行到荷兰的鹿特丹。
周五，首席海岸警卫队帕迪·奥卡拉汉（Paddy O’Callaghan）说，这些船只稳定，救助者登上了他们俩以继续损害评估。
他说：“现在只有少量的周期性大火，这并没有引起不适当的关注。
“具有消防能力的专家拖船在两个船只的位置都保持不变。
“定期的航空监视飞行继续监视船只，并确认，Stena Immactulate或Solong的污染仍然没有任何原因。” 
 Motin将于4月14日在Old Bailey出现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/15/russian-ship-captain-charged-with-manslaughter-appears-at-hull-court</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>