<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 21:12:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>热拉尔·德帕迪约性侵指控因诉讼时效而被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/22/gerard-depardieu-sexual-assault-claim-dropped-due-to-statute-of-limitations</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T17:57:33Z杰拉尔·德帕迪约针对杰拉尔·德帕迪约的性侵犯投诉巴黎检察官表示，由于已过了诉讼时效，该案已被撤销。
该投诉由法国演员 Hélène Darras 于去年提出，但与 2007 年《迪斯科》的拍摄有关，据称德帕迪约在拍摄期间对她进行了摸索和求婚。
在法国调查网站 Mediapart 上刊登的一篇调查报道中，Darras 是指控德帕迪约性行为不当的 13 名女性之一2023 年 4 月。去年 9 月，她在接受调查采访后提出申诉。
“我花了一年的时间才开始谈论刑事投诉的情况，”她当时说道。
 “走进警察局门口，告诉警察有人触摸你的私密部位，这并不容易，你需要时间考虑，”她补充道。
 但达拉斯说，她“想回应淡化我们指控的辩方，称它们‘只是’证人证言”。
75 岁的德帕迪约在另一起案件中被指控犯有强奸罪，并被指控对十几名女性进行性骚扰和性侵犯，但他否认了这些指控。 2023年10月，他在法国《费加罗报》发表公开信为自己辩护。 “我从来没有虐待过女性，”他写道。
上个月，倾向保守的法国报纸《费加罗报》发表了一封公开信，包括卡拉·布鲁尼和夏洛特·兰普林在内的 56 名法国电影明星为德帕迪约辩护，反对他们所谓的公开“私刑”。
达拉斯和德帕迪约的律师均未能立即发表评论。
在接受法国第二台关于德帕迪约的纪录片采访时，达拉斯指责他触摸她的臀部和臀部，并邀请她进入更衣室，即使她拒绝了，他仍然继续这样做。
德帕迪约于 2020 年被指控犯有强奸和性侵犯罪，此前另一位演员夏洛特·阿诺德 (Charlotte Arnould) 对 2018 年的指控提出申诉。他否认了所有指控；目前，该案正在法院审理中。
 阿诺德的律师还要求巴黎检察官调查德帕迪约在朝鲜拍摄期间对女性发表贬义言论的录音，该录音后来被传递给法国2台并在其纪录片中播出。 
 在另一起案件中，西班牙记者兼作家露丝·巴扎 (Ruth Baza) 表示，她上个月在西班牙对德帕迪约提起刑事诉讼，声称德帕迪约近三十年前在巴黎强奸了她。
 由于法国的诉讼时效，该投诉几乎不可能引发指控，但 Baza 表示，无论如何，她决定继续这样做，希望这能“帮助其他人”也这样做。
 对德帕迪约性暴力的一再指控已成为法国文化战争的前线，导致电影界分裂，并使女权主义团体与这位演员的捍卫者（包括埃马纽埃尔·马克龙）对立起来。
 法国总统上个月表示，德帕迪约应该享有无罪推定，称他是一位“让法国感到自豪”的“伟大演员”，并称他现在是“追捕”的受害者。
 马克龙最近承认，他“没有充分说明遭受暴力侵害的女性的言论有多么重要”。
法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/22/gerard-depardieu-sexual-assault-claim-dropped-due-to-statute-of-limitations</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利·乔尔 (Billy Joel) 带着自 1993 年以来的第二首新个人歌曲回归</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/22/billy-joel-return-new-solo-song-turn-the-lights-back-on</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T17:00:23Z比利·乔尔 2022 年在墨尔本演出。比利·乔尔即将带着他自 2007 年以来的第一首新个人单曲回归，也是他自 1993 年以来的第二首单曲。
《Turn the Lights Back On》将于 2 月 1 日发行，并以 7 英寸黑胶唱片形式出现在流媒体服务上。该歌曲由 Joel 和制作人 Freddy Wexler 共同创作，Freddy Wexler 是一位主流流行音乐人物，曾为爱莉安娜·格兰德 (Ariana Grande)、贾斯汀·比伯 (Justin Bieber) 和赛琳娜·戈麦斯 (Selena Gomez) 等艺术家创作过歌曲。另外两位共同创作者包括英国流行音乐中流砥柱韦恩·赫克托 (Wayne Hector)，他是 Westlife、JLS 等众多冠军单曲的创作者。
乔尔上个月在他的 TikTok 帐户上发布的一段舞台视频中调侃了这首新歌，并表示“我们正在开发一些东西，你也许有一天会听到”。宣传材料将乔尔的单曲称为“开启他故事的新篇章”，可能暗指更多新材料。
自 20 世纪 70 年代初取得突破以来，Joel 以其欢快、不时髦的流行摇滚风格迷住了主流，凭借《Uptown Girl》和《We Did&#39;t Start the Fire》等热门歌曲，在全球售出了超过 1.6 亿张唱片，四次登上美国专辑榜榜首。
继 1993 年美国排行榜冠军歌曲《River of Dreams》之后，他从歌曲创作中退休，后来解释道：“我没能达到我想要的水平。我总是试图感觉自己的工作有了真正的进步，最终我意识到我只会变得非常好。正因为如此，我知道我会因为没有变得更好而责备自己。所以我停了下来。就是这样。”从那时起，偶尔会有翻唱版本，但他只发行了一首新的个人单曲，2007 年的《All My Life》。
尽管如此，乔尔仍继续巡演，经受住了偶尔的怀疑，例如 2010 年，他告诉乐队他正在考虑退出。 2018 年，他告诉 Vulture，他正在调整自己的歌单，以反映他的年龄和他所认为的日益恶化的声音：“我已经在挣扎了。我现在写的大部分歌曲都是我在 20 多岁和 30 多岁的时候写的，在 60 多岁的时候要唱出这些音符并不容易。我们已经放弃了一些歌曲的密钥。希望它不会那么引人注目。”
《卫报》对他 2023 年音乐会的四星评价伦敦海德公园将他描述为“一台精密加工的娱乐机器”和“一位专业的模仿者，重新演绎了他年轻时的声音：摩城、杜沃普、锡盘巷”。
他将于 7 月结束在纽约麦迪逊广场花园的长期驻场驻场演出，并以每月系列中的第 150 场演出结束。他今年的其他巡演日期包括与史蒂夫·尼克斯 (Stevie Nicks) 以及斯汀 (Sting) 共同领衔主演。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/22/billy-joel-return-new-solo-song-turn-the-lights-back-on</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在 X 上的反犹太主义信息引起轩然大波后访问了奥斯威辛集中营</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/22/elon-musk-visits-auschwitz-antisemitism-twitter-x</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T17:02:40Z四名身穿深色外套的男子站成一排，其中一名男子抱着一个孩子肩膀在大门前埃隆·马斯克，他有认可反犹太主义阴谋论和因允许在 X 上发布反犹太主义信息而受到批评（前身为 Twitter）周一参观了纳粹奥斯威辛-比克瑙死亡营遗址。
马斯克访问了最臭名昭著的大屠杀恐怖地点，随后他按计划出席了欧洲犹太协会在附近的波兰城市克拉科夫组织的反犹太主义会议。
马斯克被拍到与《每日电讯报》播客本·夏皮罗 (Ben Shapiro) 一起参观比克瑙工厂，后者也将参加 EJA 会议。比克瑙是波兰南部奥斯威辛附近的一个村庄，周围用铁丝网围起来，那里有囚犯的木制营房和毒气室的废墟，作为纳粹罪行的证据，还有一座受害者纪念碑。每年都会在那里举行国际仪式。
“在埃隆·马斯克抵达欧洲犹太协会会议之前，他与 EJA 主席拉比·梅纳赫姆·马戈林、本·夏皮罗和大屠杀幸存者吉顿·列夫一起参加了对奥斯威辛-比克瑙的私人访问。马斯克向死亡之墙敬献了花圈，并参加了比克瑙纪念馆举行的简短纪念仪式和服务。”EJA 在一封电子邮件中表示。
马斯克计划在 1 月 27 日国际大屠杀纪念日之前在克拉科夫举行的会议上与夏皮罗在线讨论反犹太主义。
自 2022 年收购 Twitter 以来，这位亿万富翁一直面临反诽谤联盟（著名犹太民权组织）和其他组织的指控，称该平台容忍反犹太主义信息。他在 11 月引发了强烈抗议，包括来自白宫，当他在 X 上回应一位指责犹太人仇恨白人并声称对反犹太主义漠不关心的用户，他发帖称：“你说的是事实。”他后来为该评论道歉，称这是他做过的“最愚蠢”的帖子。
去年，包括迪士尼和 IBM 在内的几个大品牌停止在该平台上投放广告，此前自由主义倡导组织 Media Matters 发现他们的广告与亲纳粹内容和白人民族主义帖子一起出现。 X 此后起诉 Media Matters，称这家总部位于华盛顿的非营利组织制作这份报告是为了“将广告商赶出该平台并摧毁 X Corp”。
第二次世界大战期间，超过 110 万人在奥斯威辛集中营被纳粹及其追随者杀害。大多数被杀的是犹太人，但受害者也包括波兰人、罗姆人、苏联战俘、酷儿等。总计约有 600 万欧洲犹太人在大屠杀期间死亡。当苏联人解放该集中营时，他们发现了大约 7,000 名幸存者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/22/elon-musk-visits-auschwitz-antisemitism-twitter-x</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据俄罗斯新法律，乌克兰战争批评者可能会没收财产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/critics-ukraine-war-could-property-seized-new-russian-law</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T15:48:07Z当一个人走过时，照片前景墙上的铭文背景克里姆林宫已起草了一项法案，没收被判犯有“抹黑俄罗斯军队”或呼吁外国制裁等罪行的乌克兰战争批评者的财产和贵重物品。
刑法立法草案于周一在俄罗斯国家杜马登记，并得到了主要政党的支持，并且似乎有可能通过成为法律。
该法案旨在允许政府没收用于或意图资助非法活动或根据法院命令确定的被认为威胁国家安全的资金和财产。
律师表示，该法案还允许执法部门扣押因撰写有关入侵乌克兰的“虚假信息”而被定罪的记者或研究人员收到的酬金，或者扣押其他更有价值的财产，包括汽车或公寓作为替代品。&lt; /p&gt;
政府毫不掩饰地表示，上周晚些时候宣布的新法律的目标是反战的俄罗斯人。自2022年2月弗拉基米尔·普京对乌克兰发动全面入侵以来，政府通过了一系列法律来惩罚那些批评战争或散布有关俄罗斯在乌克兰战争罪行的信息的人。
国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛丁 (Vyacheslav Volodin) 表示，“有必要惩罚那些支持纳粹、给我们的国家、参与[战争]的士兵和军官泼脏水的恶棍，包括文化人物”。
“任何试图摧毁俄罗斯、背叛俄罗斯的人都必须受到应有的惩罚，并以财产为代价赔偿给国家造成的损失。”
如果俄罗斯人因传播有关军队的虚假信息、抹黑军队、呼吁制裁俄罗斯、宣扬极端主义或纳粹主义或被认为威胁国家安全的行为而被判有罪，他们的财产将被没收。
那些“协助执行不包括俄罗斯在内的国际组织的决定”的人，例如国际刑事法院对普京的逮捕令也将成为该法律的目标。
法律专家警告说，该法律将使政府更容易惩罚反战的俄罗斯人，其中许多人已逃离该国。 “拟议的修正案主要是为了打击‘内部敌人’——战争的反对者，他们传播自己的观点并试图说服他人，”纪念人权组织的律师玛丽亚·内莫娃说。
独立律师事务所第一部门负责人叶夫根尼·斯米尔诺夫 (Evgeny Smirnov) 表示，该法案将为俄罗斯执法机构提供一个“向那些不同意俄罗斯当局政策的人施加压力的新工具”。
他补充道：“根据法院判决，可以没收被定罪者的任何财产，其金额相当于要没收财产的价值。这意味着犯罪前获得的公寓/汽车和其他财产被剥夺的风险。”
该法律还将允许俄罗斯法院剥夺那些公开反对战争的人的公共奖项，然后因抹黑军队或传播有关冲突的“虚假信息”而面临审判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/critics-ukraine-war-could-property-seized-new-russian-law</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这太疯狂了”：佛罗里达男子在脑部肿瘤切除手术中弹吉他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/florida-man-play-guitar-brain-surgery</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T15:51:43Z大学校园里橙色和绿色的大字母 U一名佛罗里达男子最近通过播放 20 世纪 80 年代和 90 年代的摇滚音乐帮助外科医生切除了他脑中的肿瘤。
克里斯蒂安·诺伦 (Christian Nolen) 是佛罗里达州南部科勒尔盖布尔斯 (Coral Gables) 社区的一名职业吉他手，医生指示他在清醒的情况下用吉他演奏几首歌曲，同时接受清醒的开颅手术，旨在切除额叶右侧的肿瘤，&lt; a href=&quot;https://wsvn.com/news/local/miami-dade/out-of-this-world-man-plays-guitar-while-undergoing-brain-surgery-at-sylvester-compressive-cancer- center/&quot;&gt;WSVN 迈阿密报道。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国女性向一名男子捐赠肾脏 - 该男子的妻子捐赠给捐赠者的兄弟

诺伦接受的手术是在患者清醒且警觉的情况下进行的，以评估和保护大脑功能。
一月初，诺伦在迈阿密大学西尔维斯特综合癌症中心接受手术期间，演奏了摇滚乐队 Deftones 和 System of a Down 的几首歌曲。
“这就像在这个世界之外一样，就像醒来一样，就像人们在你的大脑里积极工作一样，”诺伦对 WSVN 迈阿密说道。 “这是一种疯狂的感觉。”
诺伦在出现影响身体左侧的症状后首次被诊断出患有肿瘤。
“我的整个左侧都失去了知觉。从腰部以上，我无法移动我的手臂，我的脸开始拖沓，”诺伦告诉《WSVN》。诺伦在弹吉他和使用左手方面也有困难。
最终，医生诊断诺伦的右额叶患有神经胶质瘤（一种在大脑中看到的肿瘤）。大脑的该区域控制运动和其他认知能力，Messenger 举报。
医生在初步诊断后 10 天安排了手术切除诺伦的肿瘤。手术的目的是确认肿瘤类型并切除尽可能多的肿块。
手术前，医生询问诺伦是否愿意在手术期间弹吉他，以测试他的灵活性。
迈阿密大学脑肿瘤计划主任 Ricardo Komotar 博士告诉福克斯新闻称，在此类脑部手术期间让患者保持清醒对于监测大脑是否受到任何损伤至关重要。&lt; /p&gt;
“当肿瘤涉及或接近大脑的关键部分（控制说话或理解语言或移动能力的部分）时，我们希望在清醒状态下进行手术，以持续监测患者，这样您就知道是否开始违反正常大脑功能，”科莫塔尔对福克斯新闻说道。
虽然诺伦对这个提议感到惊讶，但还是同意了。
“我只在电视节目和电影中听说过这种性质的手术，”诺伦对福克斯新闻通过电子邮件。 “我觉得这是一次非常独特的体验，我不能错过——尤其是在我的运动技能处于危险之中的情况下。”
手术中心之前曾进行过清醒开颅手术。但考虑到诺伦的专业背景，医生特别要求他弹吉他而不是其他乐器。
诺伦在两个小时的手术开始时处于睡眠状态。然后，手术团队把他叫醒，让他去玩。
诺伦告诉福克斯新闻，手术期间被叫醒的过程“令人难以承受”。但在记起发生的事情后，他能够“呼吸并保持冷静”。
据福克斯新闻报道，诺伦在手术过程中说道：“这太疯狂了。”
西尔维斯特综合癌症中心的外科医生成功切除了诺伦的所有肿瘤，并在手术后第二天让他出院。他被送往家中康复。
诺伦随后正在等待肿瘤的最终病理结果。据福克斯新闻报道，作为额外的后续治疗，他可能会接受数周的放疗和化疗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/florida-man-play-guitar-brain-surgery</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比里亚总统在炎热天气下就职典礼后表示“OK”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/liberias-president-ok-after-heat-curtails-inauguration-ceremony</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T16:08:48ZJ在蒙罗维亚举行的就职典礼期间，约瑟夫·博阿凯 (oseph Boakai) 在搀扶下走下讲台利比里亚新任总统约瑟夫·博阿凯 (Joseph Boakai) 因热引起的晕厥，导致他在周一的就职演说中被迫走下讲台，该党发言人表示，他已经从这次晕厥中恢复过来。
这位 79 岁的老人在 11 月的决选中击败了乔治·维阿 (George Weah)，他在西非国家首都蒙罗维亚酷热的户外仪式上宣誓就职。
博阿凯在演讲期间暂停了，助手们冲过去给他扇风。几分钟后他恢复了，但又停了下来，助手们帮助他离开讲台，缩短了仪式。
“这是热量。热量很高。他们周围应该有一些粉丝或其他什么东西，”博阿凯执政党统一党发言人穆罕默德·阿里在事件发生后表示。
“在他这个年纪，疲惫发生了。但现在没关系，”他在活动中说道。
博阿凯的一些反对者在竞选期间对他的年龄和精力提出了担忧，但他的团队驳回了这些批评。
虽然就职仪式戛然而止，但博阿凯在被搀扶走时已经宣誓就职。官员们仍在按计划进行午餐，但博阿凯的行踪尚不清楚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/liberias-president-ok-after-heat-curtails-inauguration-ceremony</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普和简·卡罗尔的诽谤审判对峙因新冠病毒恐慌而脱轨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/trump-e-jean-carroll-defamation-trial-live-updates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/trump-e-jean-carroll-defamation-trial-live-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普抵达法院接受 E Jean Carroll 诽谤案审判 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/22/trump-e-jean-carroll-defamation-trial-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T14:46:41Z唐纳德·特朗普将于 1 月 22 日离开特朗普大厦前往曼哈顿联邦法院]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/22/trump-e-jean-carroll-defamation-trial-live-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼德国选择党领导人发誓要在德国推动脱欧式的欧盟退出公投</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/germany-far-right-afd-leader-alice-weidel-eu-exit-campaign</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/germany-far-right-afd-leader-alice-weidel-eu-exit-campaign</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在周二必胜的新罕布什尔州初选投票之前，海莉奋力超越特朗普——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/22/new-hampshire-trump-haley-primary-election-campaign-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T14:20:10Z唐纳德·特朗普和妮基·哈利是 2024 年总统初选的最后两位共和党人。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/22/new-hampshire-trump-haley-primary-election-campaign-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰弗里·爱泼斯坦的兄弟不相信他死于自杀，并希望进行新的调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/jeffrey-epstein-mark-epstein-interview</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/jeffrey-epstein-mark-epstein-interview</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国当局称更多波音 737 飞机在门塞爆裂后应接受检查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/faa-boeing-737-planes-inspect-door-plugs</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T12:41:06Z一架白色和蓝色的飞机在跑道上，背景是飞机和建筑物在一些运营商在检查时报告了未具体说明的螺栓问题后，美国联邦航空管理局周日晚间建议运营波音 737-900ER 喷气式飞机的航空公司检查门塞，以确保门塞正确固定。
在此建议之前，FAA 在 1 月 5 日之后停飞了 171 架波音 737 Max 9 飞机一架机龄八周的阿拉斯加航空 Max 9 喷气式飞机在空中机舱内发生爆炸。 p&gt;
周一盘前交易中，波音公司股价下跌 2.5%。自年初以来已下跌 17.5%。
&lt;旁白&gt;
 相关：“年轻飞机上的螺栓松动”：波音出了什么问题 - 可以修复吗？

737-900ER 不属于较新的 Max 机队，但具有相同的可选门塞设计，当航空公司选择安装更多座位时，可以添加额外的紧急出口门。
美国联邦航空局发布了“针对运营商的安全警报”，透露一些航空公司已对 737-900ER 中出口门塞进行了额外检查，“并在维护检查期间注意到了螺栓的发现情况”。
它建议航空公司“尽快”执行与用于将门塞固定到机身的四个螺栓相关的机身插头组件维护程序的关键部分。
波音发言人在一封电子邮件中表示，“我们完全支持美国联邦航空局和我们的客户的这一行动”。波音公司于 2007 年交付第一架 737-900ER，最后一架于 2019 年交付。
阿拉斯加航空和联合航空是仅有的两家使用 Max 9 的美国航空公司，本月表示，他们在初步检查中发现多架停飞的 Max 9 飞机上有松动的部件。由于停飞，他们本月不得不取消数千个航班。
美国联邦航空管理局 (FAA) 周日表示，Max 9 飞机将继续停飞，直到“确信它们可以安全返回服务”。
美联航周日表示，将把 Max 9 航班的取消期限延长至 1 月 26 日。阿拉斯加航空公司的 Max 9 飞机占其机队的 20%，此前该航空公司取消了周日之前的所有航班。该航空公司没有立即就计划将取消航班延长多久发表评论。
900ER 出现轻微中断
与经历门塞问题的 Max 9 相比，这是一架飞行次数较少的新飞机，波音 737-900ER 飞机的运行时间超过 1100 万小时，飞行周期超过 390 万次。美国联邦航空局表示，门塞“对于该型号来说不存在问题”。
美联航和阿拉斯加航空均表示，他们已开始检查 737-900ER 机队的门塞。
美联航拥有 136 737-900ER 飞机，预计检查“将在未来几天内完成，不会对我们的客户造成干扰”。
阿拉斯加表示，检查几天前开始，迄今为止尚未发现任何发现，并预计“在不中断我们运营的情况下完成我们 -900ER 机队的剩余部分”。
运营 900ER 的达美航空表示，它“选择采取积极措施检查我们的 737-900ER 机队”，并且预计不会对运营产生任何影响。
在全球范围内，美国三大航空公司运营着绝大多数带有门塞的 737-900ER。
周三，美国联邦航空局 (FAA) 表示，对首批 40 架波音 737 Max 9 喷气式飞机的检查已经完成，这是最终使该机型停飞的一个关键障碍。美国联邦航空局正在继续审查这些检查的数据，然后再决定飞机何时可以恢复飞行。
美国联邦航空局局长迈克·惠特克本月告诉路透社，美国联邦航空局正在“制定一个流程，以找出如何恢复人们对这些塞门完整性的信心”。
国家运输安全委员会主席 Jennifer Homendy 上周表示，调查机构将查看与门塞相关的大量记录。她说，目前尚不清楚阿拉斯加航空公司飞机上的螺栓是否正确固定，或者是否确实安装了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/faa-boeing-737-planes-inspect-door-plugs</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告显示，欧盟和英国的新车每两年加宽 1 厘米</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/22/cars-growing-wider-europe-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/22/cars-growing-wider-europe-report</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 禁止机器人冒充美国总统候选人 Dean Phillips</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/22/openai-bans-bot-impersonating-us-presidential-candidate-dean-phillips</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T10:55:50Z民主党总统候选人 Dean PhillipsOpenAI 已删除该帐户模仿美国总统候选人迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 的人工智能机器人背后的开发者表示，这违反了公司政策。
菲利普斯正在挑战乔·拜登的民主党候选人资格，他被 dean.bot 网站上的 ChatGPT 支持的机器人冒充。 
该机器人得到了硅谷企业家马特·克里西洛夫 (Matt Krisiloff) 和杰德·萨默斯 (Jed Somers) 的支持，他们成立了一个名为“我们值得更好”(We Deserve Better) 的超级政治行动委员会 (Super Pac)，该组织资助和支持政治候选人，为菲利普斯提供支持。
总部位于旧金山的 OpenAI 表示，它已删除了一个违反其政治竞选和冒充政策的开发者帐户。
“我们最近删除了一个开发者帐户，该帐户故意违反我们的 API 使用政策，该政策禁止政治竞选或未经同意冒充个人，”该公司表示。
人工智能公司 Delphi 创建的 Phillips 机器人现已被禁用。已联系德尔福征求意见。
OpenAI 的使用政策规定，使用其技术构建独特应用程序的开发人员不得参与“政治竞选或游说” ”。它还禁止“未经同意或合法权利冒充另一个个人或组织”，尽管尚不清楚明尼苏达州国会议员菲利普斯是否同意该机器人。
dean.bot 网站上的弹出通知将“人工智能语音机器人”描述为“有趣的教育工具，但它并不完美”。它补充道：“语音机器人听起来像他，并且被编程为借鉴他的想法，但它可能会说一些错误的、不正确的或不应该说的话。”
《华盛顿邮报》，最先报道了该禁令
We Deserve Better 已从亿万富翁对冲基金经理 Bill Ackman 那里获得了 100 万美元的资金，他在 X 上的一篇帖子中称其为“迄今为止我对竞选公职的人进行过的最大投资”。
55 岁的菲利普斯宣布了他的70% 的英国议员担心人工智能会增加错误信息和虚假信息的传播。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/22/openai-bans-bot-impersonating-us-presidential-candidate-dean-phillips</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重塑鳗鱼：第一批实验室培育的鳗鱼肉揭晓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/22/reinventing-the-eel-first-lab-grown-eel-meat-revealed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/22/reinventing-the-eel-first-lab-grown-eel-meat-revealed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>