<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 09:18:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国报告：大多数新增艾滋病毒感染病例首次发生在撒哈拉以南非洲以外地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/most-new-hiv-infections-occurred-outside-sub-saharan-africa-for-first-time-un-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/most-new-hiv-infections-occurred-outside-sub-saharan-africa-for-first-time-un-report</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CrowdStrike 称全球中断后大量设备已恢复在线</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/crowdstrike-says-significant-number-of-devices-back-online-after-global-outage</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T07:24:16Z佐治亚州亚特兰大哈茨菲尔德-杰克逊国际机场的出发公告牌上周受影响的 850 万台设备中，“相当一部分”全球 IT 中断已恢复正常，据事件中心的网络安全公司称。
CrowdStrike 表示，它还在测试一种新技术，以更快地重启系统，而专家警告称，从周五的 IT 故障中完全恢复可能需要数周时间。
周五，数千个航班被取消，广播公司被迫停播，医疗保健预约中断，数百万台 PC 无法启动，因为 CrowdStrike 软件更新无意中损坏了使用 Microsoft Windows 操作系统的设备系统。

相关：什么是 CrowdStrike，它是如何导致全球 Windows 中断的？

CrowdStrike 在社交媒体更新中写道，它在修复故障后果方面取得了进展，据一位专家称，该故障导致了“历史上最大的 IT 中断”。
“在受影响的约 850 万台 Windows 设备中，相当一部分已经恢复在线并正常运行，”这家美国公司表示。


CrowdStrike 继续致力于尽快恢复所有系统。在受影响的约 850 万台 Windows 设备中，相当一部分已恢复在线和运行。

我们与客户一起测试了一种新技术来加速受影响的系统修复……— CrowdStrike (@CrowdStrike) 2024 年 7 月 21 日


CrowdStrike 补充说，它正在测试一种“加速受影响系统修复”的新方法，并努力让公司和组织能够使用该技术。
周日，澳大利亚内政部长表示 CrowdStrike“即将推出自动更新来修复该问题，微软也是如此”。
周五，专家警告称，受影响的 PC 必须手动进行维修，这可能会延长恢复时间。
在美国，周日连续第三天有超过 1,500 个航班被取消，总部位于亚特兰大的达美航空尤其陷入困境，而在英国，周六有 45 个航班被取消。
达美航空首席执行官 Ed Bastian 表示，该问题已影响其 IT 系统中的一个关键应用程序。 “特别是，我们的一个与工作人员跟踪相关的工具受到了影响，无法有效处理系统关闭引发的前所未有的大量更改，”他告诉客户。
在英国，NHS England 警告称，随着医疗服务从中断中恢复，可能会出现延误。它表示，本周有预约的患者应继续就诊，除非被告知不要就诊。
英国医学协会周日表示，在 IT 问题造成大量积压后，正常的全科医生服务无法立即恢复。
NHS 的一位发言人说：“系统现在已恢复在线……感谢 NHS 工作人员在整个事件中的辛勤工作，我们希望将进一步的中断降到最低，但随着服务的恢复，仍可能出现一些延误，尤其是全科医生需要重新预约，所以请耐心等待。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/crowdstrike-says-significant-number-of-devices-back-online-after-global-outage</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CrowdStrike 称 IT 崩溃后“大量”设备恢复在线；瑞安航空利润暴跌 46% – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/22/crowdstrike-devices-back-online-it-meltdown-outage-ryanair-profits-biden-harris-markets-dollar-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T07:08:45Z周日，乘客在底特律大都会韦恩县机场休息，旅客们继续感受到上周网络安全公司 CrowdStrike 软件更新引发的全球技术中断的影响。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/22/crowdstrike-devices-back-online-it-meltdown-outage-ryanair-profits-biden-harris-markets-dollar-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国监管机构指责苹果未报告儿童色情图片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/apple-security-child-sexual-images-accusation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/apple-security-child-sexual-images-accusation</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称香港是世界上最残暴政权的全球贸易中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/hong-kong-trade-hub-report</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T07:00:30Z香港港口的集装箱运输。一份研究香港在促进货物流向受制裁国家方面所发挥的作用的报告指出，香港已成为“世界上最残暴政权”的全球贸易中心包括俄罗斯、伊朗和朝鲜在内的西方国家。
活动组织香港自由委员会基金会周一发布的一份报告发现，2021 年至 2022 年间，香港对俄罗斯的半导体出口额约翻了一番，达到 4 亿美元（3.1 亿英镑），仅次于中国大陆的出货量。半导体对俄罗斯的战争努力至关重要，因为它们是无人机和巡航导弹等武器的组成部分。
该报告分析了 2023 年五个月内香港的出口情况，特别关注共同高优先级清单 (CHPL) 中的物品，该清单由美国政府制定，用于确定俄罗斯为其武器计划寻求的物品。研究人员发现，2023 年 8 月至 12 月期间，香港出口商向俄罗斯买家运送了价值近 20 亿美元的商品。按价值计算，这些出口中近 40% 来自 CHPL 上的物品，包括各种类别的半导体。
报告中提到的公司之一是木炭和肥料供应商 Piraclinos Limited。根据该报告，2023 年 12 月，Piraclinos 向俄罗斯公司 VMK 运送了价值超过 250 万美元的电子集成电路和其他 CHPL 物品，该公司已成为美国制裁的目标。Piraclinos 已被联系以征求意见。
长期以来，香港一直是国际商业运营的中心，既合法又非法。在香港，成立公司只需几天时间，因此个人可以无缝创建新的货物和付款渠道，并通过空壳公司掩盖身份，即使西方当局已经盯上他们。
报告中详述的一个例子是，总部位于香港的 Arttronix 公司因向伊朗供应电子元件而受到美国制裁，几天后就被解散。一年后，Arttronix 的所有者以不同的名称成立了一家新公司。报告作者 Samuel Bickett 表示，目前尚不清楚这家新公司是否也参与向伊朗出口电子产品，但所有者“根本就不应该创办一家新公司”。
香港在打破制裁方面发挥的作用，在一定程度上是其作为世界上最繁忙的航运枢纽之一的副产品。但是，根据卡内基国际和平基金会去年发布的另一份报告，这也是“香港日益屈从于中国的直接后果”。
“北京的镇压在这里发挥了重要作用，”比克特说。香港的公司“公然藐视制裁，甚至没有表现出任何口头上支持它们的兴趣”。
自乌克兰战争爆发以来，中俄贸易蓬勃发展。去年，双边贸易额达到 2400 亿美元，创历史新高。
报告总结道，美国及其盟国的努力“不足以阻止西方违禁商品从香港流入俄罗斯”。 “创建和更换企业标识非常容易，但很难追踪”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/hong-kong-trade-hub-report</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，半数邱树物种因气候危机面临死亡风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/22/half-of-kew-tree-species-risk-death-climate-crisis-study-botanical-gardens</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T05:00:25Z一名男子手持卷尺测量阳光照射下的树干英国公共机构的一项研究表明，由于气候崩溃，英国皇家植物园中超过一半的树种面临死亡风险发现。
成立于 1840 年的邱园表示，它拥有世界上最大的植物收藏。在 2022 年的干旱期间，伦敦西南部的植物园损失了 400 棵树。邱园的科学家决定，他们应该绘制并记录树木面临的气候风险，以了解未来几十年气候变化可能造成多少树木死亡。
邱园 11,000 棵树中有一半处于危险之中，这一发现促使该组织制定了一项继任计划，以取代一些可能随着气候变化而死亡的树木。
邱园特别脆弱，因为它的大部分种植都是至少 100 年前完成的，当时没有考虑未来的气候情景。人们认为该地点拥有特殊而稳定的气候，适合喜欢潮湿土壤的树木生长。
自 1884 年以来，英国最热的 10 年都发生在 21 世纪，预计 2050 年伦敦的气候将与现在的巴塞罗那相当。继任计划很重要，因为城市树木有助于为该地区降温，并在热浪期间为栖息地提供遮荫。
Kew 的气候模型借鉴了对伦敦西部的具体预测和植物园的气象站记录，结合了全球树木数据和现有植物收藏的细节，以及实证检验。
研究人员发现，到 2090 年，Kew 超过 50% 的树种可能处于脆弱状态，预计 45% 的树种将处于已知范围的边缘，9% 的树种将超出基于年平均温度的已知范围。



在英国气候与 Kew 相似的地区，银桦树等本土树种可能面临风险。 摄影：Katherine Young/Alamy


这对英国本土树种有影响，例如英国橡树 (Quercus robur)、普通山毛榉 (Fagus sylvatica)、银桦树 (Betula pendula) 和冬青树 (Ilex aquifolium)，它们可能在英国气候与邱园相似的地区处于危险之中。
邱园选择替换的脆弱树木包括耐旱树木：原产于葡萄牙和西班牙的伊比利亚桤木 (Alnus lusitanica)；原产于中国中部的冷杉 (Abies fargesii)；原产于中国、缅甸和西藏的樱桃朴树 (Celtis cerasifera)；原产于中美洲的蒙特苏马松 (Pinus montezumae)；以及原产于墨西哥的匙叶栎 (Quercus urbani)。
报告还指出，来自欧洲较热气候的现有物种，如橡树，可能比英国橡树更具弹性，因为它们已经适应了更热、更干燥环境中的压力。
邱园花园总监理查德·巴利 (Richard Barley) 表示：“[继任计划] 是了解预计气候对我们生活景观的影响的关键且非常及时的一步，使我们能够实施变革，使其更具弹性。
“但这不仅仅与邱园有关；这是一个广泛的呼吁，要求我们为景观选择多样化的植物。通过关注恢复力和适应性，我们希望表明有可能减轻气候变化对城市空间和花园（如邱园）的严重影响。”
谢菲尔德大学环境园艺学教授 Ross Cameron 谈到研究结果时表示：“邱园报告的结论是合理的。可以合理地假设，例如，喜欢潮湿环境的树种未来可能会在英格兰东南部挣扎。因此，我们的本土桤木（赤杨）和花楸（花楸和白面子树）可能会发现环境过于干燥而无法生存。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/22/half-of-kew-tree-species-risk-death-climate-crisis-study-botanical-gardens</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构警告称，人工智能的进步可能会导致更多儿童性虐待视频</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/ai-child-sexual-abuse-videos-iwf-watchdog</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T05:00:27Z互联网观察基金会总部外观人工智能的进步正在恋童癖者使用人工智能制作儿童性虐待视频，据安全监管机构称，随着技术的进步，此类视频的数量可能会增加。
互联网观察基金会发现的大多数此类案件都涉及对现有的儿童性虐待材料 (CSAM) 或成人色情内容进行操纵，并将儿童的脸部移植到视频上。 IWF 表示，少数例子涉及完全由 AI 制作的视频，持续时间约为 20 秒。
该组织负责监测世界各地的 CSAM，它表示担心，随着这些视频背后的工具变得越来越普遍和易于使用，可能会出现更多由 AI 制作的 CSAM 视频。
IWF 首席技术官 Dan Sexton 表示，如果 AI 视频工具的使用遵循与 AI 制作的静态图像相同的趋势（随着技术的进步和越来越广泛的应用，静态图像的数量有所增加），可能会出现更多的 CSAM 视频。
“我暂时说，如果它遵循同样的趋势，那么我们将看到更多的视频，”他说，并补充说未来的视频也可能具有“更高的质量和真实感”。
IWF 分析师表示，该组织在恋童癖者使用的暗网论坛上看到的大多数视频都是部分深度伪造的，其中在线免费提供的 AI 模型被用来将儿童的脸部（包括已知 CSAM 受害者的图像）强加到现有的CSAM 视频或成人色情内容。IWF 表示，它发现了 9 个这样的视频。
分析师表示，少数完全由 AI 制作的视频质量较差，但他们表示，这将是完全合成视频的“最差”视频。
IWF 补充说，与 2023 年首次看到此类内容相比，今年 AI 制作的 CSAM 图像变得更加逼真。
今年，它对一个暗网论坛（匿名用户并保护他们免受追踪）进行了快照研究，发现在一个月的时间内发布了 12,000 张新的 AI 生成的图像。 IWF 表示，这些图像中有 90% 非常逼真，它们可能会根据英国针对真实 CSAM 的法律受到起诉。
该组织为公众提供举报滥用行为的热线，该组织表示，它发现了犯罪分子在网上以非 AI 制作的 CSAM 图像代替 AI 制作的 CSAM 出售的例子。
IWF 首席执行官 Susie Hargreaves 表示：“如果没有适当的控制，生成 AI 工具将为网络掠食者提供一个游乐场，让他们实现最变态和最令人作呕的幻想。即使是现在，IWF 也开始看到更多此类材料在互联网上的商业儿童性虐待网站上被分享和出售。”
IWF 正在推动法律改革，将制作指南以生成 AI 制作的 CSAM 以及制作可以制作此类材料的“微调”AI 模型定为犯罪。
跨党派同僚和儿童安全活动家 Kidron 男爵夫人今年提出了一项对拟议的数据保护和数字信息法案的修正案，该修正案将制作和分发此类模型定为犯罪。在 Rishi Sunak 于 5 月宣布举行大选后，该法案被抛在一边。
上周《卫报》报道称，AI 制作的 CSAM 正在压倒美国执法部门识别和拯救现实生活中的受害者的能力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/ai-child-sexual-abuse-videos-iwf-watchdog</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“梦想成真”：研究表明该药物可使女性生育能力延长五年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/drug-women-fertility-study-rapamycin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/drug-women-fertility-study-rapamycin</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹城市妇女被迫与士兵发生性关系以换取食物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/women-forced-to-have-sex-with-soldiers-for-food-in-sudanese-city</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/women-forced-to-have-sex-with-soldiers-for-food-in-sudanese-city</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与菲律宾就缓解南海热点地区的紧张局势达成初步协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/china-and-philippines-deal-south-china-sea-sierra-madre</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T02:28:15Z一面菲律宾国旗在 BRP Sierra Madre 号上飘扬，这是一艘破旧的菲律宾海军舰艇，自 1999 年以来一直搁浅在南海有争议的仁爱礁上。菲律宾称已与中国“达成谅解”，但菲律宾表示，它 ...中国就向搁浅的菲律宾海军舰艇提供补给任务达成协议，该舰艇一直是两国在南海的主要导火索
中国外交部证实了这一“临时安排”，双方同意共同管控海上分歧，缓和南海局势。
1999 年，马尼拉故意将一艘海军舰艇塞拉马德雷号搁浅在仁爱礁，以加强其对周围有争议水域的主权主张，此后，菲律宾一直在该舰上保留一小队需要补给任务的水手，中国被指控多次试图阻拦。

相关：为什么二战时期的一艘生锈的沉船对中国如此重要

菲律宾外交部（DFA）没有提供周日就塞拉马德雷号补给任务达成的“临时安排”的细节，但表示这是双方本月早些时候“坦诚和建设性讨论”的结果。
“双方继续认识到有必要外交部表示，“双方同意，通过对话协商缓和南海局势，管控分歧，并同意协议不会损害彼此在南海的立场。”
中国外交部证实了这一安排，并补充说：“中方仍然要求菲方拖走该舰，恢复其在仁爱礁的原状，就像它无人、没有设施一样。”
“如果菲方在拖走搁浅军舰前需要向舰上人员提供物资，中方愿意允许菲方基于人道主义进行运输和补给，”发言人说。
中国对有争议海域的领土主张立场坚定不移。
“如果菲方将大量建筑材料运到船上，并试图建造固定设施和永久前哨，中国发言人还说：“我们绝不接受，并将依法依规坚决予以阻止，维护中国主权。”
菲律宾安全官员周日还表示，尽管美国提出帮助，但他们将自行执行补给任务。
白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五表示，美国将“尽一切必要努力”确保其条约盟友能够为仁爱礁上的塞拉马德雷号提供补给。苏利文的菲律宾外长爱德华多·阿诺 (Eduardo Año) 表示，补给仍将是“纯粹的菲律宾行动”。
“目前没有必要让美国军队直接参与 RORE [补给] 任务，”阿诺在一份声明中表示。
路透社此前报道称，菲律宾拒绝了美国提出的协助其在南海行动的提议。
过去一年，有争议的水道紧张局势升级为暴力事件，上个月，一名菲律宾士兵在马尼拉称之为“故意高速”的冲突中失去了一根手指马尼拉称之为“故意高速”的冲突中失去了一根手指撞击”中国海岸警卫队。
马尼拉和华盛顿受 1951 年《共同防御条约》的约束，如果菲律宾军队、公共船只或飞机在南海遭到武装袭击，可以援引该条约。拜登总统已确认将“坚定地”承诺援助菲律宾。
中国声称拥有几乎整个南海，与菲律宾、越南、马来西亚和文莱的海上主张重叠。2016 年，海牙仲裁庭表示，中国的主张没有法律依据，北京拒绝了这一裁决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/china-and-philippines-deal-south-china-sea-sierra-madre</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流亡香港民主派活动人士被禁止领取养老金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/exiled-pro-democracy-hong-kong-activists-blocked-from-accessing-pensions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/exiled-pro-democracy-hong-kong-activists-blocked-from-accessing-pensions</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋守护者协会创始人、反捕鲸活动家保罗·沃森在格陵兰被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/paul-watson-arrested-greenland-sea-shepherd-founder-and-anti-whaling-activist</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T01:17:47Z海洋守护者协会创始人保罗·沃森警方及其基金会称，著名的反捕鲸环保主义者保罗·沃森于周日根据日本签发的国际逮捕令在格陵兰被捕。
在格陵兰警方声明称，沃森是海洋守护者协会的创始人，也是绿色和平组织的联合创始人，他在乘坐约翰·保罗·德乔里亚号船抵达努克后被捕。他们补充说，他将被带到地方法院，警方将要求拘留他，“然后再决定是否应将他引渡到日本”。
他的组织保罗·沃森船长基金会 (CPWF) 在一份声明中表示，逮捕发生在拦截日本新建的捕鲸工厂船 Kangei Maru在北太平洋的任务中途。

相关：日本希望通过这艘巨大的新型捕鲸“母船”重振萎缩的捕鲸业

CPWF 表示，它认为他的被捕与所谓的红色通缉令有关，该通缉令针对的是“沃森之前在南极地区采取的反捕鲸干预行动”。
它补充说：“这一进展令人意外，因为该基金会的律师曾报告说，红色通缉令已被撤回。”
沃森曾出演真人秀电视连续剧《鲸鱼战争》，并因直接行动战术而备受关注，包括在海上与捕鲸船对峙。

相关：海洋守护者协会船长保罗·沃森：“我称我们的所作所为为积极非暴力”

这艘 9,300 吨重的捕鲸船“Kangei Maru”于 5 月从日本出发，负责屠宰和加工小型船只捕获的鲸鱼。它配备了一个可以拖运 70 吨长须鲸的滑道，一次最多可以储存 600 吨鲸肉，使其能够长时间停留在海上。这是日本 70 多年来第一艘新型捕鲸船。
这艘新型捕鲸船的航程为 13,000 公里，这引发了人们的怀疑：五年前，日本放弃了在南大洋进行备受争议的“科学”捕鲸，并在其海岸线恢复了商业捕鲸活动。现在，日本正再次准备在远离本国海岸的地方屠杀这些哺乳动物。
5 月，该船的船主共同社长官宣驳斥了这些怀疑。发言人久保木木说：“我们离开了国际捕鲸委员会，所以目前还没有考虑这件事。”

“政府没有表示计划在南大洋捕鲸，我们的任务是使用这艘新船进行商业沿海捕鲸，至少在未来 30 年内。”

2019 年之前，日本出于“科学”目的在南极和北太平洋捕鲸，活动人士积极追捕宽永丸的前身日进丸。

Justin McCurry 和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/paul-watson-arrested-greenland-sea-shepherd-founder-and-anti-whaling-activist</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基对乔·拜登的“坚定支持”表示敬意</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/ukraine-war-briefing-zelenskiy-salutes-joe-bidens-unwavering-support</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T23:59:51Z2023 年 2 月 20 日，乌克兰总统泽连斯基和美国总统拜登在基辅

泽连斯基乌克兰总统泽连斯基在乔·拜登退出美国总统竞选活动后发表声明。泽连斯基表示：“乌克兰感谢拜登总统对乌克兰争取自由的斗争的坚定支持，这与美国两党的大力支持一直并将继续发挥重要作用。”“近年来，我们做出了许多强有力的决定，这些决定将被铭记为拜登总统在应对挑战时采取的大胆举措。我们尊重今天这个艰难但坚定的决定。”

“我们将永远感谢拜登总统的领导，”泽连斯基继续说道。 “他在历史上最艰难的时刻支持了我们的国家，帮助我们阻止普京占领我们的国家，并在这场可怕的战争中继续支持我们。乌克兰和整个欧洲目前的局势同样严峻，我们真诚希望美国继续发挥强有力的领导作用，阻止俄罗斯的邪恶得逞或让其侵略得到回报。”

俄罗斯周日表示，其军队已占领乌克兰两个前线村庄，即东部卢甘斯克地区的安德烈夫卡和东北部哈尔科夫地区的皮什查内。没有独立机构证实这一消息。另外，俄罗斯表示，它已派出战斗机在北极巴伦支海上空与两架美国战略轰炸机会合。美国经常在国际水域上空飞行。

俄罗斯和乌克兰当局称，周日的袭击在乌克兰前线两侧造成至少五名平民死亡。莫斯科任命的州长说，在俄罗斯控制的南部赫尔松地区，乌克兰的袭击造成一名妇女死亡；而在部分占领的顿涅茨克地区，一对夫妇因汽车被击中而死亡，俄罗斯任命的州长说，并补充说，乌克兰无人机袭击导致 Verkhnotoretske 村一名妇女死亡。乌克兰总检察长办公室称，在北部苏梅地区，一名 37 岁的男子因俄罗斯袭击联合收割机而死亡。

当地官员周日上午表示，在乌克兰南部部分被占领的赫尔松地区，俄罗斯无人机袭击造成三人受伤。在东北部，哈尔科夫地区的官员表示，一个村庄遭到俄罗斯炮弹袭击，造成两人受伤。俄罗斯当地州长表示，前一天在俄罗斯别尔哥罗德州舍别基诺镇发生的炮击事件中，有 9 人受伤。

消息人士告诉路透社，美国计划增加日本生产的爱国者防空导弹，但由于波音公司制造的引导装置在飞行的最后阶段缺乏，该计划被推迟。爱国者防空导弹被乌克兰用于防御俄罗斯的袭击。 三菱重工已经根据洛克希德·马丁公司的许可，每年生产约 30 枚 PAC-3 导弹，并可能将这一数字增加到约 60 枚。一位知情人士表示，美国希望尽快将全球年产量从约 500 枚增加到 750 枚以上。

此前未披露的美国商务部数据显示，今年通过中国和香港运输用于俄罗斯战争的半导体和其他限制商品减少了五分之一，但香港仍然是全球逃避制裁的热点。一位官员告诉路透社，1 月至 5 月，通过香港走私的常见高优先级清单物品 (CHPL)（包括美国和欧盟认为可能用于俄罗斯乌克兰战争的微电子产品等先进元件）下降了 28%，而通过中国大陆（香港除外）走私的商品下降了 19%。 “我认为至少有理由乐观地认为我们已经能够减缓部分贸易，”该官员表示，但他补充道：“中国仍然是我们最担心的问题。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/ukraine-war-briefing-zelenskiy-salutes-joe-bidens-unwavering-support</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔德伊·波加查 (Tadej Pogacar) 夺得环法自行车赛冠军，实现历史性双冠王</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/21/tadej-pogacar-wraps-up-tour-de-france-victory-to-seal-historic-double</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/21/tadej-pogacar-wraps-up-tour-de-france-victory-to-seal-historic-double</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基因测试可以根除狗的一种遗传性失明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/21/genetic-test-could-eradicate-type-inherited-blindness-dogs-pra</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T14:06:13Z近距离拍摄英国盲​​牧羊犬 Shola，它的眼睛浑浊一只山地救援犬在视力丧失后停止了工作，它帮助科学家们创建了一项测试，可以根除其品种的遗传性眼病很好。
英国牧羊犬 Shola 患有一种遗传性眼病，称为进行性视网膜萎缩 (PRA)，这种疾病会导致眼睛后部的感光细胞退化，最终导致失明。
PRA 影响 100 多个犬种，可能由多种不同的基因变异引起，并且无法治疗。对于某些类型，症状直到狗几岁时才会出现，此时它们可能已将基因传给了幼犬。
剑桥大学这项研究的第一作者 Katherine Stanbury 表示，Shola 四岁时开始在昏暗的光线下视力出现问题。
“她被送到兽医眼科医生那里，他们确认她患有 PRA，”Stanbury 说。 “后来发现她的兄弟也患有 PRA。”
Stanbury 及其同事不仅确定了导致英国牧羊犬患病的基因变异，还开发了一项价值 48 英镑的 DNA 测试，以揭示狗是否没有、有一个或两个该变异的副本。
虽然 Stanbury 表示导致 PRA 的变异通常是品种特异性的，但该团队现在将对任何患有遗传性眼病的狗进行新变异筛查。
“如果它确实出现在另一个品种中，我们可以对其进行监控，”她说。
这项研究始于 Shola 和她的兄弟被他们关心的饲养员带到团队的注意时。
在《Genes》杂志上撰文，Stanbury 及其同事报告了他们如何对兄弟姐妹的 DNA 进行全基因组测序，但发现两者都没有之前与 PRA 相关的遗传变异，这表明另一种变异在起作用。
在使用这些基因组以及另外两只患有 PRA 和 22 只未患眼疾的英国牧羊犬的基因组成数据进行的一系列分析中，该团队确定了导致该变异的变异。
他们希望 DNA 测试能让主人尽早识别出患有 PRA 的英国牧羊犬并避免将它们用于繁殖，从而提高 PRA 从该品种中淘汰的可能性。
“你仍然可以与携带者 [ 有一个变异副本 ] 繁殖，只要你与一只没有变异的狗繁殖，”Stanbury 说，并补充说这对于遗传变异很重要，因为该品种相对罕见，尤其是在英国。
她说，研究小组对 Shola 后代的父亲进行了测试，结果显示后者不会患上 PRA。
“她的两个女儿刚刚在英国山地救援队完成了山地救援训练，”斯坦伯里说。“她的一个儿子是一只治疗犬。”
事实上，其中一只救援犬最近救了一名男子的命。“[主人] 知道这些狗都不会失明，也不会让所有的训练白费，”斯坦伯里说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/21/genetic-test-could-eradicate-type-inherited-blindness-dogs-pra</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>