<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 09:17:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>杰拉尔·德帕迪约要求推迟性侵案审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/28/gerard-depardieu-asks-for-delay-to-sexual-assault-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/28/gerard-depardieu-asks-for-delay-to-sexual-assault-trial</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不会道歉”：杜特尔特在菲律宾“禁毒战争”调查中作证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/rodrigo-duterte-testifies-philippines-war-on-drugs-inquiry</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T07:41:28Z菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特出席参议院对他的“禁毒战争”的调查。菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特表示，他对所谓的“战争”“不道歉，不找借口”。这是他首次出席一场调查血腥镇压的听证会，在那场镇压中多达 3 万人丧生。
79 岁的杜特尔特拄着拐杖缓缓走进听证会，他告诉参议院调查人员，镇压是为了国家的利益。他与受害者家属一起出席，其中包括 Kian delos Santos 的叔叔，他在 17 岁时被杀害，这起引起国际社会愤怒的案件。
“作为共和国总统，我的职责是保护国家和菲律宾人民。不要质疑我的政策，因为我不会道歉，也不会找借口。我做了我必须做的事，不管你信不信，我都是为了我的国家，”杜特尔特说。

相关：罗德里戈·杜特尔特重返菲律宾政坛，王朝之战已准备就绪

据估计，大约有 12,000 至 30,000 人2016 年 7 月至 2019 年 3 月期间，在杜特尔特的镇压下，共有 150 人被杀害。大多数受害者是来自贫困城市地区的年轻男子，他们在街头或家中被枪杀。
杜特尔特因反人类罪面临国际刑事法院 (ICC) 的调查。现任总统费迪南德·马科斯二世此前曾表示不会与法庭合作，但杜特尔特和马科斯家族的关系近几个月来恶化，总统可能会改变立场。
杜特尔特在开场声明中表示，他曾告诉警方不要滥用权力，他们应该“只有在自卫的情况下才能击退侵略”。



亲属在联合委员会听证会上手持受害者肖像上周，菲律宾奎松市的立法者。 摄影：Rolex dela Peña/EPA


“我一直认为，吸食非法毒品的人是受害者和需要医疗的患者，而不是罪犯，”他说。
杜特尔特此前否认授权杀人。然而，在他担任总统之前和期间，他曾多次公开以死亡威胁毒贩，并敦促人们杀死吸毒者和毒贩。 2016 年，他声称他在担任市长期间曾亲手杀死嫌疑人。
在听证会上，倡导者引用了杜特尔特之前的一份公开声明，他在声明中说：“如果你在我的城市从事非法活动，如果你是罪犯或掠夺城市无辜人民的集团的一部分，只要我还是市长，你就是合法的暗杀目标。”
本月早些时候，另一项议会调查听取了一位前警察上校的证词，他作证说杜特尔特的办公室向警方提供高达 17,000 美元的奖励，以杀死嫌疑人作为其毒品打击行动的一部分。奖励只针对杀人，而不是逮捕。
参议院听证会是为了协助立法而举行的，参议员们邀请人们提供证据，以帮助制定新法律或修订现行法律。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/rodrigo-duterte-testifies-philippines-war-on-drugs-inquiry</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：伊朗军方负责人警告以色列周末空袭将带来“惨痛后果”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/28/israel-iran-gaza-lebanon-unrwa-middle-east-crisis-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T07:51:23Z这张来自 Planet Labs PBC 的卫星照片显示了伊朗德黑兰郊外帕尔钦军事基地在空袭后受损的建筑物。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/28/israel-iran-gaza-lebanon-unrwa-middle-east-crisis-news</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>决策者努力遏制出生率下降导致中国幼儿园数量减少</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/chinas-kindergarten-numbers-shrink-as-policymakers-struggle-to-arrest-falling-birthrate</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T06:54:44Z父母带着孩子在中国北京三里屯地区散步。去年，中国的幼儿园数量下降了 5% 以上，这是学前教育机构连续第二年减少，反映出该国出生率下降。
根据教育部上周发布的统计公报，2023 年，中国共有 274,400 所幼儿园，低于 2022 年的 289,200 所。
中国正在努力应对出生率下降和人口老龄化，相关趋势让政策制定者头疼，他们尝试了各种措施鼓励人们生育更多孩子，但收效甚微。
入园儿童数量也有所下降。根据政府的数据，2023年，接受学前教育的儿童数量为4090万，比上一年减少了11%以上。
2022年，幼儿园数量下降了1.9%，入园儿童数量下降了3.7%。

相关：《卫报》对中国人口老龄化的看法：一个经济和社会难题 |社论

为满足日益老龄化的人口需求，一些幼儿园改建为养老机构。
一些地区为生育第二胎或第三胎的家庭提供补贴。据中国官方媒体报道，在中国南部人口大省广东，一个村庄为生育第二胎的家庭提供 1 万元人民币（1,083 英镑）的奖金，为生育第三胎的家庭提供 3 万元人民币的奖金。
颇具影响力的经济学家和人口统计学家连建章认为，这种激励措施还远远不够。在 6 月份发表的一篇文章中，连志强呼吁对第三胎及以上孩子每月提供最高 3,000 元的补贴，并建议对新生儿一次性奖励 10 万元人民币（10,821 英镑）。
“生育率下降趋势具有自我强化的惯性，只有通过政策工具才能打破，”连志强写道。
2016 年，中国废除了实施数十年的独生子女政策，现在夫妇通常可以生育最多三个孩子。拥有 8000 多万人口的四川省已取消了对父母可以登记的婴儿数量的所有限制。
去年，中国人口减少了 208 万，这是连续第二年下降。出生率创下每千人 6.39 例的历史新低。
Chi-hui Lin 的补充研究]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/chinas-kindergarten-numbers-shrink-as-policymakers-struggle-to-arrest-falling-birthrate</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“圣诞节气氛确实浓厚”：分析发现，节日庆祝活动每年都提早开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/oct/28/christmas-creep-real-festivities-start-earlier-every-year-analysis-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/oct/28/christmas-creep-real-festivities-start-earlier-every-year-analysis-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳伦斯·奥利维尔的理查三世假鼻等数百件演员物品将被拍卖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/oct/28/laurence-olivier-auction-richard-iii-prosthetic-nose</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T05:00:22Z假鼻子放在一个盒子里，旁边还有一张纸条，暗示这是送给他的 80 岁生日礼物劳伦斯·奥利维尔在扮演理查三世经典电影中的道具和个人物品将作为该演员的大量道具和个人物品的一部分进行拍卖。
他的遗产和遗孀、金球奖和托尼奖获奖演员、94 岁的琼·普洛赖特女爵士将拍卖约 350 件拍品。
这些拍品直接来自这对夫妇位于苏塞克斯的家，之前从未上市过。有些反映了他们对戏剧艺术的贡献，而其他一些则更具个人色彩。
夸张的鼻子、驼峰和一只橡胶手套，增强了奥利维尔在 1955 年执导并制作的电影《理查三世》中咆哮的表演。



劳伦斯·奥利维尔扮演理查三世，克莱尔·布鲁姆扮演安妮夫人，出演 1955 年的电影。 图片：美联社


“我想让自己看起来最邪恶，”他在 1986 年出版的《论表演》一书中回忆道，三年后他以 82 岁高龄去世。
鼻子保存在一个盒子里，盒子里有一张纸条，上面写着这是电影化妆师送给他 80 岁生日的礼物。纸条上写着：“亲爱的拉里，我们都 80 岁了。生日快乐。这是我们在西班牙使用的第一个鼻子。记住，你不会在 13 号开枪。”估计售价约为 1,500 英镑。
拍卖品将包括奥利维尔在获奖莎士比亚表演中所戴的皇冠道具。他在扮演 1983 年电视转播的李尔王时戴着皮革和金色金属王冠。这是他最后一次莎士比亚表演，他凭借此表演获得了艾美奖。这顶王冠估价约为 900 英镑。



奥利维尔在 1983 年最后一次莎士比亚演出中饰演李尔王时所戴的皮革和金色金属王冠也是此次拍卖的一部分。 图片：Julien’s Auctions 和 TCM


此次拍卖将于 12 月在洛杉矶举行，并通过 Julien’s Auctions 与古典音乐领域的领先权威 TCM 之间的新合作进行在线直播电影。
该藏品的首席专家 Giles Moon 表示：“这是一个令人惊叹的藏品。这里有如此多的珍宝。能够将这些珍宝带给公众，我感到非常高兴。因为它在很大程度上是未知的，所以会引起人们的极大兴趣，这让它变得更加令人兴奋。”
其他拍品包括奥利维尔的红色皮革剧本夹，正面用镀金刻有他的名字，小袋里装着他的橡皮擦和铅笔，还有他的金怀表，上面刻有理查三世的铭文：“给我一块手表。”



拍卖中的其他拍品包括奥利维尔的金怀表，上面刻有理查三世的铭文题词。 照片：Julien’s Auctions 和 TCM undefined


据说，他扮演的亨利五世、哈姆雷特、理查三世、俄狄浦斯、奥赛罗、《艺人》中的阿奇·赖斯、《呼啸山庄》中的希斯克利夫和《蝴蝶梦》中的马克西姆·德温特为他赢得了艺术上的不朽。
此次拍卖将包括他因在 1948 年电影《哈姆雷特》中的出色表演而获得的威尼斯双年展金狮奖，预计售价约为 11,500 英镑。
他因《呼啸山庄》、《马拉松人》和《侦探》而获得的奥斯卡提名牌匾也将出售，还有罕见的照片和普洛赖特因在电影《四月情迷》和电视电影《斯大林》中的出色表演而获得的金球奖最佳女配角奖。
其他纪念品包括奥利维尔参与建造的国家大剧院的复制品。复制品上刻有“我们敬爱的导演 1963 – 1973”，是奥利维尔在担任剧院首任导演的任期结束时赠送给他的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/oct/28/laurence-olivier-auction-richard-iii-prosthetic-nose</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大选：执政联盟失利后首相称选民已做出“严厉判断”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/japan-election-results-2024-ldp-cdp-ishiba-noda</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T03:00:18Z日本首相石破茂。周一，日本的政治前景笼罩在不确定性之中，此前选民因物价上涨和资金丑闻惩罚了执政联盟，为政党领导人试图组建一个政党而进行的数日争论铺平了道路。政府。
在一个惨烈的夜晚，自民党 (LDP) 及其长期的小联盟伙伴公明党未能在众议院获得多数席位，而主要反对党立宪民主党 [CDP] 取得了重大进展。
这一结果——没有一个政党拥有明确的授权——是自民党自 2009 年以来表现最差的一次，当时自民党被抛入荒野三年，然后在安倍晋三的领导下东山再起。
一位受挫的首相石破茂，他原本要发表讲话周一下午，他表示选民对自民党做出了“严厉的判断”。
他告诉公共广播公司 NHK，选民“强烈希望自民党进行反思，成为一个按照人民意愿行事的政党”。
由于不确定联合政府能否与第三方达成协议并获得多数席位，周一日元兑美元汇率跌至三个月来的最低点，投资者准备迎接一段政治和经济不确定时期。
自民党和公明党共赢得 215 个席位，低于 279 个，远低于他们保持多数席位所需的 233 个。两名内阁成员失去了席位，其他几名候选人也因涉嫌参与最近几个月重创自民党支持率的秘密资金丑闻而失去席位。最大的赢家是日本民主党，获得 148 个席位，高​​于 98 个。
石破茂的提前大选赌博以惨败告终，现在他必须设法拼凑一个三党联盟，其中可能包括中右翼国民民主党或民粹主义政党日本革新党的议员。
鉴于政策分歧，很少有分析人士预计，从保守党到共产党等反对党会联合起来组成一个替代联盟。
但日本民主党领导人野田佳彦表示，这一结果证明自民党和公明党联盟无法继续下去。野田在新闻发布会上表示：“这不是结束，而是开始。”他还表示，他的政党将与其他反对党合作，争取实现政府更迭。
根据日本宪法，各政党目前有 30 天的时间组建联合政府，但预计高级政客将面临越来越大的压力，要求其迅速采取行动。僵局发生之际，日本经济正处于不确定时期，人们对中国和朝鲜的担忧日益加剧，而美国总统大选也即将到来。
石破茂一个月前才刚刚出任首相，而他却在自民党陷入重大资金丑闻之际，提前宣布大选，这一决定也引发了质疑。
“无论石破茂今天是否辞去自民党总裁一职，似乎“他不太可能继续担任首相领导新政府……尽管他有可能继续担任看守首相，”政治风险咨询公司 Japan Foresight 的创始人托拜厄斯·哈里斯 (Tobias Harris) 表示。
日本最具影响力的商业游说团体主席 Masakazu Tokura 呼吁尽快恢复政治稳定，以促进经济。他在一份声明中表示：“我们强烈希望通过建立以自民党和公明党联盟为中心的稳定政府，实现政策导向的政治。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/japan-election-results-2024-ldp-cdp-ishiba-noda</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪山偏远地区被蛇咬伤的女子经过一周的搜寻后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/27/woman-bitten-by-snake-found-alive-after-week-long-search-in-remote-snowy-mountains</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T08:22:33ZLovisa Sjoberg一名在雪山地区失踪一周多的女子在被蛇咬伤四天后被发现还活着。
已开始搜寻 Lovisa “Kiki” 48 岁的 Sjoberg 于 10 月 21 日星期一失踪，此前，她最后一次被人看见是在上周二，当时她驾驶一辆灰色 SUV 出现在科修斯科国家公园。
新南威尔士州警方在周日的一份声明中表示：“今天下午 4 点 50 分左右……一名国家公园和野生动物服务局官员在 Kiandra 的 Nungar Creek Trail 发现了一名受伤的女子。”



新南威尔士州 SES 正在雪山搜寻失踪女子 Lovisa Sjoberg。 图片来源：新南威尔士州SES


“新南威尔士州救护车的医护人员在现场对她进行了治疗，她被怀疑是被蛇咬伤，随后被送往库马区医院，目前情况稳定。”
新南威尔士州警方表示，Sjoberg 曾身处恶劣天气，并认为她四天前被一条铜头蛇咬伤。
据澳大利亚博物馆称，这种蛇的“毒液具有强大的神经毒性、溶血性和细胞毒性，如果没有医疗救助，任何一种成年蛇的咬伤都可能致命”。。。
警方此前曾表示据悉，这位 48 岁的摄影师经常出现在 Kiandra 地区和雪山周围的国家公园。
这次大规模搜救行动由 Monaro 警区的警员参与，骑警队、警犬队、SES、国家公园和野生动物服务局、乡村消防局和冲浪救生直升机也参与其中。公众也提供了协助。
“警方感谢参与此次多机构搜救行动的人员，”新南威尔士州警方周日表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/27/woman-bitten-by-snake-found-alive-after-week-long-search-in-remote-snowy-mountains</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普让麦迪逊广场花园充满愤怒、恶毒和种族主义威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/27/trump-madison-square-garden-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/27/trump-madison-square-garden-rally</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乐施会称最富有的 1% 人的碳排放导致饥饿、贫困和死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/28/carbon-emissions-of-richest-1-increase-hunger-poverty-and-deaths-says-oxfam</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/28/carbon-emissions-of-richest-1-increase-hunger-poverty-and-deaths-says-oxfam</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂莫西·查拉梅 (Timothée Chalamet) 在纽约参加自己的模仿秀比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/27/timothee-chalamet-lookalike-contest-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T20:52:34Z身穿紫色西装的人提着手提箱，举起手，周围的人都在拍照和围观Timothée Chalamet 周日在曼哈顿下城举行的自己的模仿秀比赛中意外现身，这场活动人头攒动，吸引了大批订单驱散警方的追捕，并至少逮捕一人。
在保镖的护卫下，这位演员与他的高脸颊、卷发的替身合影，其中一些人打扮成威利旺卡和保罗亚崔迪——查拉梅在《旺卡与沙丘》电影中扮演的角色。有时，崇拜的粉丝们将注意力集中在这些长相相似的人身上，似乎以为他们面对面的是真正的查拉梅。


蒂莫西·查拉梅在纽约的替身大赛上意外亮相。 pic.twitter.com/z5hdXTVfpN— Film Updates (@FilmUpdates) 2024 年 10 月 27 日


该活动在纽约各地的传单上宣传，是 YouTube 名人 Anthony Po 举办的几场模仿秀比赛之一。随着消息在社交媒体上传播开来，数千人回复了参加活动的邀请，活动承诺给获胜者 50 美元。
但比赛开始几分钟后——在演员入场前——警方命令这群人离开华盛顿广场公园，组织者因“未经许可的服装比赛”被处以 500 美元罚款。至少有一名参赛者被戴上手铐带走，但警方没有立即说明原因。
“一开始只是一个愚蠢的玩笑，现在却变成了一场混乱，”这位 YouTube 创作者的制片人 Paige Nguyen 说。
大多数模仿 Chalamet 的人和观众都搬到了一个新公园。
在一个临时舞台上，这些模仿者被问及他们与 Kylie Jenner 的浪漫计划。据说 Jenner 和 Chalamet 是一对情侣。他们还被要求展示法语水平以及他们将如何让世界变得更美好。
最终，观众选出了获胜者：史坦顿岛居民、大四学生迈尔斯·米切尔。他身着紫色的威利旺卡服装，将公文包中的糖果扔向成群的年轻仰慕者。
“我很兴奋，也不知所措，”米切尔说。“有这么多长得像的人。真是难分胜负。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/27/timothee-chalamet-lookalike-contest-new-york</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚亲欧盟反对派呼吁抗议“操纵”选举结果</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/georgias-pro-eu-opposition-calls-for-protest-over-rigged-election-result</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/georgias-pro-eu-opposition-calls-for-protest-over-rigged-election-result</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党议员迈克·埃姆斯伯里在柴郡将一名男子打倒在地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/27/labour-mp-mike-amesbury-filmed-punching-man-to-the-ground-in-cheshire</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T17:53:45Z每日邮报在线发布的闭路电视录像截图显示了迈克·阿姆斯伯里殴打该男子的那一刻有画面显示，一名工党议员将一名男子打倒在地，然后又殴打了他几次。
发布的视频《每日邮报》显示，朗科恩和赫尔斯比选区的议员迈克·埃姆斯伯里击打了该男子的脸，将他打倒在地，然后站在他身边，又朝他的头打了六拳。

监控录像还显示，埃姆斯伯里大喊：“你不会再威胁我了，对吧？”

埃姆斯伯里在周六晚上的一份声明中说：“昨晚，我和朋友在街上感到受到威胁，之后发生了一起事件。今天早上，我亲自联系了柴郡警方，报告了事件发生的情况。

“我不会再发表任何评论，但如果柴郡警方要求，我当然会配合任何调查。”

在周六晚上发布了一段显示争吵后果的初始视频后，工党发言人表示：“我们知道昨晚发生的一起事件。我们了解到，Mike Amesbury 议员亲自向柴郡警方报告了今天早上发生的事情，并表示将配合警方的任何调查。”
教育部长 Bridget Phillipson 周日拒绝透露在警方调查期间，Amesbury 是否会被停职。
“Mike Amesbury 正在全力配合警方，”她说。“他已经亲自向警方报案，警方现在调查此事、调查并决定需要采取什么行动（如果需要）是正确的。”
在事件录像曝光后，警方周日没有做出回应。
柴郡警察局在一份声明中表示：“10 月 26 日星期六凌晨 2 点 48 分，警方接到报告称弗罗德舍姆发生了一起袭击事件。一名报警人报告说，他在主街遭到一名男子的袭击。调查正在进行中。”
视频显示，凌晨 2 点 15 分，Amesbury 在柴郡弗罗德舍姆镇与该男子交谈。该男子转过头后不久，Amesbury 用力一拳将他打倒在地，然后站在他身上反复殴打他，而第三个人试图将他拉开。
Amesbury 在选举前是住房部门的影子部长，但在该党上台后没有得到政府工作。他以近 15,000 票的多数票击败排名第二的改革英国党赢得了席位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/27/labour-mp-mike-amesbury-filmed-punching-man-to-the-ground-in-cheshire</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称，国际刑事法院检察官试图压制针对他的性行为不当指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/27/icc-prosecutor-karim-khan-allegedly-tried-suppress-sexual-misconduct-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/27/icc-prosecutor-karim-khan-allegedly-tried-suppress-sexual-misconduct-claims</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党后座议员指责凯尔·史塔默有“殖民心态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/labour-backbenchers-accuse-keir-starmer-of-colonial-mindset</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T17:33:12Z合成图：Bell Ribeiro-Addy、Diane Abbott、Clive Lewis三位著名的工党后座议员指责 Keir Starmer 具有“侮辱性”和“殖民心态”，因为他不愿讨论跨大西洋贩卖奴隶贸易的赔偿。
上周，英联邦政府首脑在萨摩亚举行峰会之前，首相拒绝了与加勒比和非洲国家讨论赔偿问题的呼吁，唐宁街 10 号坚称这“不在议程上”。
斯塔默说奴隶制是“令人憎恶的”，但他的立场是“向前看，而不是向后看”，并补充说，他希望在峰会上集中讨论“当前面临的未来挑战”，而不是“关于过去赔偿的漫长而无休止的讨论”。
周日，工党议员贝尔·里贝罗-阿迪在伦敦举行的跨党派赔偿会议上发表讲话，称“告诉人们非洲人是奴隶”是非常侮辱的。忘记历史，继续前进”。
“赔偿不是重新审理历史上的不公正，而是纠正仍然影响当今世界的根深蒂固的不平等，”她说。“在人们越来越意识到种族等级制度如何构成对非洲人民的奴役和殖民统治之时，国家主导的赔偿行动却令人遗憾地缺乏。”
另一位工党议员克莱夫·刘易斯 (Clive Lewis) 表示，令人惊讶的是，斯塔默认为他可以带着“殖民心态”参加峰会并“决定什么可以讨论，什么不能讨论”。
黛安·阿博特 (Diane Abbott) 是第一位成为议员的黑人女性，她在伦敦共同主持了这次会议。她说，工党此前曾计划成立一个国家赔偿委员会，但斯塔默“似乎忘记了这一点”。
“赔偿不是关于过去，而是关于现在，”她说。“非洲奴隶和殖民地人民的后代在几代人之后继续遭受后果。
“真正的赔偿不仅仅是补偿，还是解决殖民主义造成的种族主义和不平等的破坏性遗产的一种方式。它们是关于治愈、赋权和恢复尊严所需的整个系统变革和修复。”
在英联邦政府首脑会议 (Chogm) 结束时，领导人决定“是时候”就赔偿正义进行对话了。
包括斯塔默在内的 56 位领导人签署的一份文件指出，是时候就跨大西洋贩卖奴隶和奴隶制进行正义的“有意义、诚实和尊重的对话”了，目的是打造“基于公平的共同未来”。
担任非洲代表权跨党派议会小组主席的 Ribeiro-Addy 说：“我为这些国家感到非常自豪拒绝沉默。”
在峰会后的新闻发布会上，斯塔默淡化了文件中呼吁就赔偿正义进行对话的段落的重要性，并告诉记者这只是“一份相当长的公报”的一小部分。
“所有讨论都与金钱无关。我们对此的立场非常明确，”他说。他补充说，明年加勒比国家代表团访问英国时，将重新讨论这一问题。
上周，在压力不断增加的情况下，唐宁街 10 号的一位消息人士告诉《卫报》，英国可以支持某些形式的补偿性司法，例如重组金融机构和提供债务减免。
“人们普遍认为，这些多边机构向发展中国家发放贷款，然后收取高额的还款利息，”消息人士说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/labour-backbenchers-accuse-keir-starmer-of-colonial-mindset</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>