<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 21:13:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>凯特·布兰切特：#MeToo 之后好莱坞缺乏改变“相当令人痛心”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/cate-blanchett-lack-of-change-in-hollywood-after-metoo-quite-distressing</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T17:13:17Z布兰切特出席鹿特丹电影节，2025 年 2 月 1 日奥斯卡影后凯特·布兰切特表示，她认为自八年前 #MeToo 运动发起以来，并没有发生什么变化“相当令人痛心”。
在接受《波特》杂志采访时，现年 55 岁的布兰切特回顾了自己在哈维·韦恩斯坦性侵丑闻曝光后参与“Time’s Up”倡议以支持性骚扰受害者的经历。
“每个人都在谈论 #MeToo 运动，好像它真的结束了，”她说，“但老实说，我认为它根本没有扎根。”
“人们试图瓦解和抹黑那些刚刚开始从地下走出来的声音。我觉得它没有扎根，这很令人沮丧。”
布兰切特正准备在伦敦巴比肯艺术中心出演《海鸥》，她说她受到了联合主演艾玛·科林以及《回到黑色》的玛丽莎·阿贝拉的启发，她在即将上映的史蒂文·索德伯格电影《黑包》中饰演对手戏。
“他们对一个场景的看法显然与我或我这一代人截然不同，”布兰切特说。
“我不仅对他们观点的生动性感到惊讶，而且他们的技术储备也让我感到惊讶，当我还是他们的时候，我甚至无法想象他们拥有或拥有这些年龄。”
2018 年，布兰切特是众多公开谈论哈维·韦恩斯坦的人之一，她曾与哈维·韦恩斯坦合作拍摄了《天才雷普利》、《卡罗尔》和《飞行家》等电影。
当被问及这位制片人是否曾对她做出不当行为时，布兰切特回答说：“对我，是的。”
她补充道：“我认为他真的像大多数掠食者一样，主要捕食弱势群体。我的意思是，我对他有一种不好的感觉。他经常对我说，‘我们不是朋友。’”
韦恩斯坦目前正在纽约等待重审，此前法院推翻了 2020 年对他性侵和强奸另外两名女性的定罪。 2022 年，他还在洛杉矶因强奸罪被判处 16 年有期徒刑。

相关：凯特·布兰切特 (Cate Blanchett) 声称哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 对她“不当”

他的律师也对这一判决提出了上诉。现年 72 岁的韦恩斯坦被诊断出患有白血病，她表示：“我恳求法庭更改你的日期，这样我们就可以改到那个日期，尽快进行审判，离开这个地狱。”
布兰切特上次获得奥斯卡提名是在两年前，当时她凭借电影《Tár》获得提名，最近一次获奖是在 2014 年，当时她凭借伍迪·艾伦的电影《蓝色茉莉》获奖。她还凭借马丁·斯科塞斯 2004 年的电影《飞行家》获得奥斯卡最佳女配角奖。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/cate-blanchett-lack-of-change-in-hollywood-after-metoo-quite-distressing</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令后，美国医院暂停为跨性别青少年提供医疗服务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trans-youth-healthcare-hospitals-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trans-youth-healthcare-hospitals-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，人类大脑中的微塑料含量可能正在迅速上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/03/levels-of-microplastics-in-human-brains-may-be-rapidly-rising-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/03/levels-of-microplastics-in-human-brains-may-be-rapidly-rising-study-suggests</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，美国国际开发署总部周一关闭，工作人员被要求留在家中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/usaid-closed-trump-musk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/usaid-closed-trump-musk</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班部长因发表支持女孩教育的演讲而“被迫逃离阿富汗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/03/mohammad-abbas-stanikzai-taliban-minister-flees-afghanistan-over-support-girls-education</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T15:16:41Z一名留着胡子、戴着黑色头巾和眼镜的南亚男子一名表示支持撤销阿富汗女孩教育禁令的塔利班高级部长似乎已被迫逃离该国。
在1 月 20 日，在阿富汗-巴基斯坦边境附近的霍斯特省举行的毕业典礼上，塔利班副外长 Mohammad Abbas Stanikzai 批评政府禁止女孩接受中学和高等教育的政策。
“现在和将来，这种行为都是没有借口的，”Stanikzai 说。 “我们对 2000 万人不公平。
“在先知穆罕默德时代，知识之门对男人和女人都敞开着，”他说。 “有这么多杰出的女性，如果我要详细阐述她们的贡献，那将花费相当长的时间。”

相关：塔利班如何抹杀阿富汗女性——图片散文

在这次演讲以及有关 Stanikzai 批评他的报道之后，塔利班最高领导人 Hibatullah Akhundzada 据称下令逮捕部长并发布了旅行禁令，迫使 Stanikzai 离开阿富汗前往阿拉伯联合酋长国。
Stanikzai 证实他向当地媒体表示，他已前往迪拜，但声称是出于健康原因。记者联系塔利班征求意见，但未得到回应。
自 2021 年塔利班夺权以来，妇女和女孩接受教育、工作、旅行和公开露面的权利受到严重限制。
上个月，国际刑事法院首席检察官要求对塔利班最高领导人发出逮捕令领导人和阿富汗首席大法官，理由是他们对阿富汗妇女和女孩的迫害是反人类罪。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/03/mohammad-abbas-stanikzai-taliban-minister-flees-afghanistan-over-support-girls-education</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震恐慌加剧，人们逃离圣托里尼岛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/people-flee-santorini-as-earthquake-fears-grow</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T15:09:52Z人们在圣托里尼登上渡轮地震恐慌促使人们逃离圣托里尼，因为圣托里尼是希腊最受欢迎的岛屿目的地继续受到科学家所描述的“连环”地震的袭击。
由于对即将发生的自然灾害的担忧日益增加，当局处于高度戒备状态，居民、游客和工人都争先恐后地乘坐渡轮和飞机离开该岛。
截至周一中午，国家航空公司爱琴航空宣布，未来两天将从雅典飞往圣托里尼的航班数量增加一倍，旅行社表示，新航班的机票“几秒钟内”就售罄了。
“我们正在密切关注局势，并将在与民防部讨论后采取相应行动，”航空公司发言人告诉《卫报》。渡轮公司表示，随着乘客乘船票的购买量飙升，他们还将提供额外服务。
周末，200 多次海底震动袭击了该岛——大部分发生在圣托里尼岛和基克拉泽斯群岛最东端的阿莫尔戈斯岛之间的水域——数十次夜间发生的新地震迫使人们在户外或车内睡觉。
“我哭了一整夜，因为我非常害怕，不知道该怎么办，”一位在圣托里尼岛游玩两天的墨西哥游客告诉希腊日报《Protothema》。“我们觉得地面一点也不稳定……我们都说我们应该保持冷静，但当地面一再震动时，你怎么能保持冷静呢？”
周一，当地时间下午 2 点 17 分发生了里氏 4.8 级地震，这是迄今为止最强烈​​的地震。还记录了陆地和岩石滑坡。
“所有情况都有可能发生，”著名地震学家 Gerassimos Papadopoulos 博士在一篇在线帖子中写道。“地震次数增加，震级上升，震中向东北方向移动……风险等级已升级。”
当天晚些时候，随着火山爆发的猜测也越来越多，他强调地震是“地壳地震，不是火山地震”。
根据希腊民防部的命令，圣托里尼岛和周围的伊奥斯岛、阿纳菲岛和阿莫尔戈斯岛的学校将关闭至周五，同时建议人们采取预防措施，避免靠近废弃建筑物和在封闭空间内聚集大量人群。
还发出警告，避免靠近海岸线和某些港口，以防地震引发海啸。另一位地震学家 Manolis Skordylis 教授在公共广播中表示：“似乎地震断层线已被激活，可能引发里氏 6 级以上地震。我们还没有发生主要地震。”
周一，紧急医疗人员继续抵达该岛，加入已经派出的特种部队、救援队和无人机操作员。官员们没有排除派遣军队的可能性。如果发生海啸，居民被告知前往内陆高地，救援人员在那里建立了一个集结区，在岛上主要医院附近的篮球场上搭起帐篷。
“我们正在应对一种非常强烈的地质现象，”希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯在布鲁塞尔参加欧盟领导人非正式会议时告诉记者。 “我要求岛民保持冷静，听从民防部的指导。”
希腊位于多条断层线上，经常受到地震的侵袭。研究表明，圣托里尼岛周围海域的地壳是一个高度活跃的地震带。
1956 年，阿莫尔戈斯岛和圣托里尼岛发生了 7.7 级强烈地震，引发海啸，造成 53 人死亡，大量人员受伤，破坏程度空前严重，人们对此记忆犹新。
在随后的几年里，这座遍布白垩房屋的新月形岛屿已成为欧洲最热门的旅游目的地之一，去年吸引了约 350 万游客。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/people-flee-santorini-as-earthquake-fears-grow</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利-利比亚移民协议的批评者表示他是以色列间谍软件的目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/03/critic-of-italy-libya-migration-pact-told-he-was-target-of-israeli-spyware</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/03/critic-of-italy-libya-migration-pact-told-he-was-target-of-israeli-spyware</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙称，面对特朗普的关税威胁，欧盟将捍卫自身利益</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/eu-will-stand-up-for-itself-in-face-of-trump-tariffs-threat-macron-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/eu-will-stand-up-for-itself-in-face-of-trump-tariffs-threat-macron-says</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政局：特朗普和特鲁多将讨论贸易关税；美国国际开发署工作人员被锁在总部外——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/03/donald-trump-trade-tariffs-eu-mexico-canada-china-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T13:37:31Z唐纳德·特朗普（左）和贾斯汀·特鲁多计划于周一发表讲话获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/03/donald-trump-trade-tariffs-eu-mexico-canada-china-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为伊朗从事间谍活动的前士兵丹尼尔·哈利法被判入狱 14 年以上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/daniel-khalife-former-soldier-who-spied-for-iran-jailed</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T13:06:26Z丹尼尔·哈利法丹尼尔·哈利法是一名前士兵，因从事伊朗间谍活动和逃离伊朗而被判处 14 年以上监禁，并被谴责为“危险的傻瓜”。监狱。
2023 年 9 月，23 岁的 Khalife 因抓住一辆送餐卡车的底部逃离了旺兹沃斯监狱，引发了一场备受瞩目的追捕。当时，他因间谍罪被拘留。

相关：丹尼尔·哈利夫 (Daniel Khalife)：间谍世界中的幻想家还是玩家？

去年 11 月，伍尔维奇刑事法庭的陪审团裁定他在军队服役期间向伊朗传递信息，违反了《官方保密法》和《恐怖主义法》。在审判期间，他还承认在被便衣侦探在运河纤道上抓获之前曾越狱。他被宣判无罪，罪名是制造炸弹骗局。
周一，Cheema-Grubb 法官在伍尔维奇刑事法庭判处他 14 年零三个月 监禁。
在宣判时，她表示：“阻止其他人做出类似行为必须是这项判决的主要目的。”法官表示，哈利法的动机是“自私的炫耀欲望”。
审判听取了哈利法如何通过收集敏感信息并将其传递给伊朗特工以换取金钱，“使军事人员遭受严重伤害”。
检察官表示，哈利法玩了一场“玩世不恭的游戏”，声称他想成为一名双重间谍来帮助英国情报部门，而事实上他收集了“大量限制和机密材料”。
Cheema-Grubb 法官说：“宣誓效忠后，你因个人怨恨而背叛了你的同事和上级。你的行为是有预谋的，并且持续了两年多。
“你知道伊朗人拥有可以访问你的手机并追踪你的位置的技术，并且直接推断出你的同事正在服役，尽管你早期的一些材料可能是假的并且没有直接的重要性，但当你意识到国内安全部门不会回应你的提议时，你并没有停下来。”
辩护律师 Gul Nawaz Hussain KC 表示 Khalife 的间谍活动是业余的，他将其描述为“史酷比”而不是 007。
Hussain 告诉法庭，Khalife 伪造并传递给伊朗人的一些文件“伪造得可笑”。
他告诉法官：“Daniel Khalife 显然选择这样做不是出于恶意，不是出于贪婪、宗教狂热或意识形态信念。
“他的意图既不险恶也不愤世嫉俗。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/daniel-khalife-former-soldier-who-spied-for-iran-jailed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹妮·赫莫索告诉法庭，鲁比亚莱斯的吻“玷污了”世界杯胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/jenni-hermoso-tells-court-rubialess-kiss-tarnished-world-cup-win</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/jenni-hermoso-tells-court-rubialess-kiss-tarnished-world-cup-win</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典一名参与焚烧古兰经的男子因煽动罪被定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/iraqi-swedish-man-salwan-najem-convicted-in-stockholm-for-quran-burning-protests</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T12:50:49ZSalwan Momika 在瑞典马尔默讲话，Salwan Najem 正在拍摄他一名男子在斯德哥尔摩参与了数次焚烧《古兰经》的行动，此举导致瑞典与穆斯林世界之间爆发外交危机，现已被因煽动反对少数民族而被定罪。
斯德哥尔摩地方法院于周一上午对萨尔万·纳吉姆判处缓刑和罚款，称他在 2023 年夏天的行为超出了客观辩论和批评宗教的范围。
纳吉姆因与萨尔万·莫米卡在斯德哥尔摩发生的四起焚烧古兰经事件有关的言论而被指控，莫米卡于上周三在 TikTok 直播中被枪杀。
纳吉姆于 1998 年从伊拉克来到瑞典，自 2005 年 6 月以来一直是瑞典公民，他说他的行为是对宗教的合法批评，受到瑞典言论自由法的保护。但该案的法官戈兰·伦达尔 (Göran Lundahl) 表示，言论自由并不构成“做任何事或说任何话的自由通行证”。
判决宣布后，伦达尔表示：“在言论自由的框架内，在事实和有效的辩论中批评宗教有很大的空间。同时，表达一个人对宗教的看法并不意味着一个人可以自由地做任何事或说任何话，而不会冒犯持有这种信仰的群体。”
同样是伊拉克难民的莫米卡与纳吉姆一起被起诉。据报道，他在斯德哥尔摩附近索德泰利耶的阳台上被杀后，对他的指控被撤销。他住在一个秘密地址。谋杀案发生当晚，有五人被捕并被拘留，但周五检察机关表示将释放他们。
瑞典首相乌尔夫·克里斯特森告诉记者，人们担心这起谋杀案可能与其他国家有关。“我可以向你们保证，安全部门深度参与其中，因为显然存在与外国势力有联系的风险，”他说。
莫米卡的前律师安娜·罗斯周五表示，尽管她的当事人作证说有人悬赏，但她的当事人并没有受到保护。
周一，她说纳吉姆的判决是一个“至关重要的判决”。她补充说：“不幸的是，萨尔万·莫米卡被枪杀的事件掩盖了这一判决。我希望警方能够展开调查，找到肇事者，以澄清致命枪击案背后的原因。”
除了加剧瑞典与世界各地穆斯林国家之间的全球外交争端之外，一系列抗议活动还引发了瑞典国内关于这个斯堪的纳维亚国家极其自由的言论自由法的局限性的激烈辩论。
纳吉姆案的检方表示，焚烧古兰经的目的是表达对穆斯林宗教的蔑视，因此可以被视为煽动对一个族群的仇恨。
焚烧古兰经时，克里斯特森指责外界人士利用该国的言论自由法来传播仇恨并“将瑞典拖入国际冲突”。他还表示，如果焚烧古兰经对国家安全构成威胁，他的政府将考虑进行改革，允许警方制止焚烧古兰经的行为。
当时，瑞典还不是北约的成员，担心这场争议可能会破坏其成员资格。它于去年 3 月成为军事联盟的成员。
据报道，政府不再计划今年春天在议会提出禁止焚烧古兰经的法案。司法部发言人表示，正在准备回应，并补充说：“政府将在未来重新讨论未来的发展方向。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/iraqi-swedish-man-salwan-najem-convicted-in-stockholm-for-quran-burning-protests</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理冒着信任投票的风险第二次试图强行通过预算</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/frances-pm-to-risk-confidence-vote-with-second-attempt-to-force-through-budget</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T12:24:49Z法国总理弗朗索瓦·贝鲁法国面临进一步的政治不确定性，因为总理弗朗索瓦·贝鲁准备无视不信任动议的威胁，并在未经批准的情况下强行通过 2025 年预算法案投票。
由于在国民议会中没有多数席位，这位中间派政治家别无选择，只能在周一使用被称为“49.3”的宪法措施来通过旨在减少该国飙升的赤字的立法。

相关：“恶性循环”：欧洲各地的极右翼政党如何蚕食中右翼

极左翼“不屈法国”（La France Insoumise 或 LFI）表示随后将立即发起信任投票，此举得到了该国生态党 (EELV) 和共产党 (PCF) 的支持。
社会党 (PS) 尚未表示是否会支持该动议，极右翼国民联盟党 (RN) 将在接下来的几个小时内开会，决定是否支持这一举措，这将在不到两个月的时间内推翻第二届政府。
在当时的总理 Michel Barnier 利用 49.3 票试图推动通过 2025 年预算法案，迫使他辞职和 政府垮台，不到三个月。
贝鲁在之后不久被任命，他将于周一下午向下议院提交预算法案，此前该法案文本已于上周获得跨党派​​委员会批准。
如果贝鲁利用 49.3 票通过该法案，正如他本周末建议的那样，反对者有 24 小时的时间提出谴责动议，该动议必须在 48 小时内进行表决。如果成功，法案将被否决，政府将垮台，法国将再次陷入政治僵局。
目前的僵局是由于总统埃马纽埃尔·马克龙决定解散议会并在六月举行提前大选，此前他的执政中间派政党在欧洲选举中失败。
在随后的大选中，由社会党、左翼政党联盟、法国共产党和欧洲左翼政党联盟等左翼政党组成的新人民阵线 (NFP) 赢得了最多席位。
结果导致议会下院分裂为三个大致相等的集团——左翼、中翼和极右翼——没有一个集团拥有绝对多数。新的立法选举要到六月才能举行。
周一，法国银行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛告诉法国新闻电台，通过预算法案将是“朝着正确方向迈出的第一步”，以结束经济不确定性。
“为了开始减少这种不确定性，法国需要一份预算……一份减少赤字的预算，”维勒鲁瓦·德加洛说，并补充说当务之急是控制公共支出。
如果预算法案获得通过，它将在本月下半月生效。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/frances-pm-to-risk-confidence-vote-with-second-attempt-to-force-through-budget</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现 99% 的海鲜样本受到微塑料污染</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/seafood-microplastic-contamination-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/seafood-microplastic-contamination-study</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科炸弹袭击致亲俄准军事领导人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/moscow-bomb-kills-pro-russia-paramilitary-leader</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T10:53:04ZArmen Sarkisyan一枚炸弹在莫斯科一栋豪华公寓楼的大厅爆炸，炸死了一名来自乌克兰东部的亲俄准军事领导人及其保镖。
炸弹爆炸时，一名男子带着据俄罗斯媒体报道，保镖周一进入莫斯科河畔红帆住宅区的大厅。
俄罗斯塔斯社援引安全部门的话报道，爆炸是针对俄罗斯占领的顿涅茨克拳击联合会主席、反乌克兰部队创始人阿尔缅·萨尔基相的袭击。萨尔基相是乌克兰通缉犯，他长期协助乌克兰的亲俄势力。
塔斯社称，萨尔基相被送往医院，情况危急，后来因伤势过重死亡，他的保镖当场死亡。
目前还没有任何组织声称对此次爆炸事件负责，俄罗斯安全部门称这是一起有针对性的暗杀事件。



执法人员在莫斯科爆炸现场。 摄影：Evgenia Novozhenina/路透社


乌克兰已将目标锁定数十名俄罗斯军官和俄罗斯安插的官员，基辅指控他们在乌克兰犯下战争罪行。然而，人们对参与暗杀和袭击俄罗斯及俄罗斯控制区军事基础设施的乌克兰秘密抵抗小组知之甚少。
新闻机构发布了莫斯科西北部大楼大厅的镜头，显示大厅严重受损，门被炸毁，玻璃破碎。
据乌克兰媒体报道，基辅于 2014 年对萨尔基相发出了国际逮捕令，原因是他在 Maidan 起义期间对亲欧盟抗议者实施暴力，
乌克兰安全部门将萨尔基相描述为与前总统维克多·亚努科维奇有联系的“犯罪当局”，亚努科维奇于 2015 年逃往俄罗斯。 2014 年。
作为“阿尔巴特”营的创始人，他在俄罗斯获得了进一步的关注，该营是自 2022 年弗拉基米尔·普京全面入侵乌克兰以来，与俄罗斯军队并肩作战的众多非正规俄罗斯军事部队之一。
乌克兰安全部门称，阿尔巴特准军事组织曾在乌克兰东部和俄罗斯库尔斯克地区作战。
如果基辅声称对此负责，这次袭击将是乌克兰 SBU 安全部门深入敌后的最新行动——旨在在克里姆林宫和军方高层人物中散布恐慌和恐惧。
“乌克兰在超级精英综合体 Alye Parusa [Scarlet Sails] 进行了恐怖袭击。亲克里姆林宫的政治分析家谢尔盖·马尔科夫在 Telegram 消息应用程序上写道：“这就是乌克兰恐怖袭击越来越接近俄罗斯精英的方式。”

这次爆炸也代表了俄罗斯联邦安全局的最新尴尬，该局一直在努力阻止基辅正在进行的暗杀活动。

去年 12 月，乌克兰声称是暗杀军方化学、生物和放射性武器部门负责人中将伊戈尔·基里洛夫的幕后黑手，他和他的助手在离开莫斯科东南部一处住宅区的一栋建筑时，一辆藏在电动滑板车里的炸弹爆炸身亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/moscow-bomb-kills-pro-russia-paramilitary-leader</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>