<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 09:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么诺瓦克·德约科维奇会谈论他与墨尔本树的“特殊关系”？</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/jan/18/novak-djokovic-vs-alexei-popyrin-melbourne-botanical-gardens-tree-post-match-press-conference-special-relationship</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T04:27:22Z诺瓦克·德约科维奇 2017 年 1 月 15 日在 Instagram 上发布的有关他在墨尔本皇家球场最喜欢的树的帖子的屏幕截图植物园诺瓦克·德约科维奇可能没有像他那个时代的其他网球巨星那样受到澳大利亚球迷的普遍喜爱，但这位世界排名第一的人现在公开了他在墨尔本的“特殊关系”以及过去 15 年里它给他带来的力量。
在他的四盘之后周三晚上，这位塞尔维亚球星在罗德·拉沃尔竞技场 (Rod Laver Arena) 击败了当地希望之星阿列克谢·波皮林 (Alexei Popyrin)，这位塞尔维亚球星谈到了墨尔本植物园中的一个特定地点，那里有一棵特殊的树，每当他在城里时，他都会回到那里。
在赛后新闻发布会上，德约科维奇被记者问及被发现回到花园里的一棵特定的树时，德约科维奇说：“我与一棵特定的树有着特殊的关系，可以说，在过去 15 年里。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

“我喜欢植物园的每个角落。我认为在市中心拥有这样一个公园和自然景观对于墨尔本来说是一笔不可思议的财富。
“我和那棵树有联系。我只是喜欢它。我喜欢它的根、树干、树枝和一切。所以我几年前就开始攀登了。就是这样。我只是有联系。”
据当地人报道，德约科维奇在吃完南瓜汤后回到了一棵特定的树上，《时代报》报道。
&lt;图&gt;
 

德约科维奇谈到在树上冥想如何帮助他感到脚踏实地。在谈论这棵树时，他小心翼翼地不透露它的位置，以保护他的隐私。
“那棵树，我不能透露是哪一棵，当我在那里度过自己的时光时，我会尽力保守秘密。我喜欢脚踏实地，与那位老朋友保持联系。”他说。
近年来，这位网球明星并不总是受到澳大利亚人的欢迎，特别是与竞争对手罗杰·费德勒和拉斐尔·纳达尔相比。 2022 年，他德约科维奇在波比林恐慌中幸存之前挑战澳大利亚公开赛质问者

“我不会坐下来说一切都很好。这不好。当然，这让我很不高兴。我很沮丧。我不想经历这种事，但我必须接受它的现状，”他说。
2016 年，德约科维奇发布了一张自己站在他最喜欢的树旁冥想的照片。
“这棵树已经在这里很久了，比我们任何人都长得多，”他写道。 “想象一下它有多少能量和智慧！很感激我能花时间在大自然中。这就是休息日的样子。”
虽然它的确切位置可能是个谜，但 2017 年 Instagram 上的一篇帖子揭示了德约科维奇的特殊树朋友的样子。
“我最喜欢的来自墨尔本的朋友。每次我们联系时我都很高兴。”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/jan/18/novak-djokovic-vs-alexei-popyrin-melbourne-botanical-gardens-tree-post-match-press-conference-special-relationship</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达沃斯第三天：2024 年将是乌克兰的“关键时刻”；亨特为英国投资“敲鼓”——商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/18/davos-day-three-ukraine-pinchuk-jeremy-hunt-david-cameron-israel-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T07:19:10Z达沃斯的墙上挂着世界经济论坛（WEF）的标志，瑞士。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/18/davos-day-three-ukraine-pinchuk-jeremy-hunt-david-cameron-israel-business-live</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼亚法院将对与意大利政府的移民协议做出裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/albanian-court-to-rule-on-migration-deal-with-italian-government</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/albanian-court-to-rule-on-migration-deal-with-italian-government</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：巴基斯坦对伊朗武装分子实施报复性打击；美国袭击也门胡塞武装导弹基地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/18/middle-east-crisis-live-updates-latest-news-us-military-strikes-houthi-rebels-yemen-pakistan-attack-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T05:14:09Z也门和吉布提之间曼德海峡的一个集装箱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/18/middle-east-crisis-live-updates-latest-news-us-military-strikes-houthi-rebels-yemen-pakistan-attack-iran</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海危机：美国对也门胡塞武装发动第四轮打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/red-sea-crisis-us-military-missile-strikes-houthis-yemen-gulf-of-aden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/red-sea-crisis-us-military-missile-strikes-houthis-yemen-gulf-of-aden</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌参与枪击西班牙 Vox 党联合创始人的嫌疑人在哥伦比亚被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/alejo-vidal-quadras-spain-vox-party-shooting-alleged-suspect-arrest-colombia-greg-oliver-higuera</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T01:39:21ZAlejo Vidal-Quadras，西班牙极右翼 Vox 党联合创始人，去年 11 月在马德里头部中枪幸存哥伦比亚警方表示，他们逮捕了一名涉嫌参与去年在马德里企图暗杀西班牙极右翼 Vox 联合创始人的委内瑞拉人派对。
格雷格·奥利弗·伊格拉·马卡诺因与去年的阿莱霍·维达尔-夸德拉斯 (Alejo Vidal-Quadras) 遭枪击，他是西班牙加泰罗尼亚主要右翼政党的前领导人，后来成为 Vox 的联合创始人，也是欧洲议会前副主席.
这位 78 岁的老人去年 11 月头部中枪，幸存下来。
哥伦比亚警方在一份声明中表示，根据西班牙的调查，这名委内瑞拉人据称“在后勤方面参与了对维达尔-夸德拉斯的袭击”。
警方称，伊格拉周二被移民官员“发现”，因为他“打算通过与委内瑞拉边境的西蒙玻利瓦尔国际大桥进入哥伦比亚”。
警方声明称，目前正在进行“协调程序”，以便将伊格拉送交西班牙法院。
维达尔-夸德拉斯 (Vidal-Quadras) 是 20 世纪 90 年代加泰罗尼亚东北部地区保守党 PP 的领导人。他后来成为欧洲议会议员，然后是 Vox 的创始人之一，但在 Vox 创建后不久他就离开了。
维达尔-夸德拉斯此前曾指责伊朗政权是暗杀企图的幕后黑手。 2022 年 10 月，Vidal-Quadras 被列入伊朗制裁名单，以报复欧盟在一名 22 岁伊朗库尔德妇女在拘留期间死亡后对该国实施的制裁，马赫萨·阿米尼。
总部位于巴黎的伊朗反对派组织伊朗全国抵抗委员会委员会此前曾将维达尔-夸德拉斯描述为坚定的盟友，并将此次袭击归咎于伊朗政府。
去年11月，西班牙宣布逮捕了维达尔-夸德拉斯“未遂恐怖分子暗杀”的三名嫌疑人。
西班牙当局称这名枪手为突尼斯裔法国人，但尚未被捕。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/alejo-vidal-quadras-spain-vox-party-shooting-alleged-suspect-arrest-colombia-greg-oliver-higuera</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理查德·西蒙斯否认传记片：“我从未同意拍摄这部电影”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/18/richard-simmons-biopic-criticism-permission-fitness-instructor</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T00:17:30Z理查德·西蒙斯摄于 1992 年。前健身大师理查德近年来退出公共生活的西蒙斯公开反对一部新的传记片，并在一份罕见的声明中表示：“我从未同意拍摄这部电影。”
周三上午，喜剧演员兼演员保利·肖尔 (Pauly Shore) 宣布了这部尚未命名的电影，他因与西蒙斯的外貌相似而成为病毒模因的主题，因此被选为该角色的主演。
&lt;旁白&gt;
 相关：丑闻笔记：传记片应该有多准确？

这位 55 岁的演员还在一部无关的短片《宫廷小丑》中扮演了西蒙斯，该短片将于周五在圣丹斯电影节首映。
传记片宣布后，75 岁的西蒙斯在 Facebook 上写道：“大家好！你可能听说他们可能会和保利·肖尔一起拍一部关于我的电影。我从未同意拍摄这部电影。所以不要相信你读到的一切。我不再有经理，也不再有公关人员。我只是努力过平静的生活，平和的生活。感谢大家的厚爱和支持。理查德。”
西蒙斯在 20 世纪 80 年代成为美国家喻户晓的人物，他在脱口秀节目中谈论健康和健身，他成功的《Sweatin&#39; to the Oldies》健美操视频，以及他古怪而充满活力的举止。他无意中成为2017 年名为“失踪的理查德·西蒙斯”的播客，旨在寻找他从公共生活中消失的答案。西蒙斯后来出面表示，他只是欣赏自己的隐私，批评者将该播客描述为“道德上可疑”。
&lt;旁白&gt;
 相关：失踪的理查德·西蒙斯：热门播客是精心设计的跟踪特技吗？

据报道，这部传记片正在开发中，是一部“以阳光小美女为基调的戏剧性而真诚的故事片”，将由华纳兄弟子公司沃尔珀组织制作。制作公司告诉《综艺》：“虽然我们很想让[西蒙斯]参与其中，但我们尊重他对隐私的渴望，并计划制作一部向他致敬、庆祝他并讲述一个戏剧性故事的电影。
“我们知道他非常注重隐私，我们永远不想侵犯这一点，但他是一个了不起的人，改变了数百万人的生活，他对世界的影响需要得到认可。”
肖尔此前曾表示，他曾尝试亲自联系西蒙斯。 “我注意到了大家对我在一部新传记片中扮演理查德·西蒙斯的反应，”他 9 月份在 Facebook 上写道。 “我听说他住在大熊镇深处。我们一直在玩电话捉人游戏（是的，他还有电话）。我正在努力为你们实现这一目标。保持乐观。”
肖尔在周三宣布拍摄这部传记片时表示：“西蒙斯代表着心理健康，帮助人们保持体形，并做真实的愚蠢的自己！每当他出现在电视上时，你的目光就无法从他身上移开，他的出现给人们带来了如此欢乐，这代表着一段美好的时光。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/18/richard-simmons-biopic-criticism-permission-fitness-instructor</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNN 新任负责人表示网络需要重新夺回“招摇和创新”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/17/cnn-chief-executive-mark-thompson-strategy</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T00:26:51Z秃顶留着胡茬、西装革履、打着领带的中年白人。CNN 新任首席执行官表示，公司需要重新找回早期的“昂首阔步和创新精神”，他表示，这越来越意味着拥抱电视之外的未来。
&lt;旁白&gt;
 相关：克里斯·科莫被指控向 CNN 前同事发送露骨短信

在《纽约时报》和 BBC 任职后，去年秋天被任命为 CNN 首席执行官的马克·汤普森 (Mark Thompson) 周三向其员工概述了一项战略，其中包括公司重组，但很少透露有关如何进行转型的外部细节。
汤普森在备忘录中表示，CNN 曾经是一个“斗志旺盛的局外人”，但对其主要电视业务萎缩的现实反应迟缓。
“目前创新和冒险太少，”汤普森在备忘录中说。 “与许多其他具有广播传统的新闻机构一样，CNN 的线性服务甚至其网站有时会给人一种老式且缺乏冒险精神的感觉，就好像世界已经改变，而他们却没有改变。”
CNN 需要跟随观众，而智能手机是大多数 40 岁以下的人首先获取新闻的地方，他说。
汤普森表示，为了改变这种想法，当前的国家、国际和数字团队需要合并为一个单位，并由执行主编弗吉尼亚·莫斯利 (Virginia Moseley) 领导。迈克·麦卡锡将成为 CNN 的总编辑。
总部位于亚特兰大的 CNN 还聘请了《华盛顿邮报》现任首席营收官 Alex MacCallum 担任负责数字项目和服务的高管。
汤普森因建立数字订阅服务而闻名，该服务在过去十年改变了《纽约时报》的业务，他将在这里寻求 CNN 的持续收入。目前尚不清楚这是否意味着付费订阅服务或其他产品。
他写道，过去，CNN 并不总是“竭尽全力从我们创造的优秀新闻和其他知识产权中榨取每一点价值”。 “不再了。”
他说 CNN.com 网站需要“彻底现代化”。他说，该网络还需要多个数字项目来补充 CNN Max 流媒体服务。
他说，随着有线电视的切断，美国有线电视的观众在过去两年里减少了五分之一。 2023 年 CNN 全日收视率平均为 47.9 万，同比下降 15%。根据尼尔森公司的数据，福克斯新闻频道的 122 万观众下降了 18%，MSNBC 的 78 万观众增长了 6%。
汤普森表示 CNN 的电视名人必须找到多平台观众，并赞扬安德森·库珀关于悲伤的 All There Is 播客。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/17/cnn-chief-executive-mark-thompson-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克（Rishi Sunak）的卢旺达驱逐法案在下议院通过三读</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/rishi-sunak-rwanda-deportation-bill-passes-third-reading-in-commons</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/rishi-sunak-rwanda-deportation-bill-passes-third-reading-in-commons</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔检察官调查团伙袭击电视台遭枪杀事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/ecuador-prosecutor-cesar-suarez-shot-killed</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T22:18:34Z警察周三塞萨尔·苏亚雷斯被枪杀的场景。 领导调查针对厄瓜多尔电视台的直播袭击在犯罪猖獗的瓜亚基尔市发生的一场明目张胆的袭击中被枪杀。
周三下午，专注于该国暴力最严重的地区之一瓜亚斯省涉及有组织跨国犯罪案件的塞萨尔·苏亚雷斯 (César Suárez) 在该市北部遭到伏击。
&lt;旁白&gt;
 相关：“每天都有人死亡”：厄瓜多尔最凶残的城市的生与死

“犯罪分子、恐怖分子不会阻止我们对厄瓜多尔社会的承诺，”总检察长戴安娜·萨拉查在社交媒体上发布的视频中表示。 “我们呼吁秩序力量保障那些履行职责的人的安全。”
萨拉查说，她的办公室正在谋杀现场进行初步调查，表达了对苏亚雷斯家人的悲痛，但没有提供有关犯罪的更多细节。
&lt;图&gt;
 互动

厄瓜多尔因暴力事件急剧增加而感到震惊，其中包括瓜亚基尔 TC 电视台演播室遭遇戏剧性袭击，200 多名监狱工作人员被劫持为人质，多个城市发生爆炸，警察被绑架。
作为回应，总统丹尼尔·诺博亚宣布为期 60 天的紧急状态，包括夜间宵禁，并将 22 个犯罪集团列为恐怖组织。
厄瓜多尔长期以来被认为是南美洲最和平的国家之一，过去五年里，厄瓜多尔的谋杀率飙升，去年墨西哥贩毒集团和外国黑手党在已成为主要毒品的地方安营扎寨，导致 7,878 人被杀，创下历史新高。 -贩运路线。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/ecuador-prosecutor-cesar-suarez-shot-killed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅因州法官推迟特​​朗普投票决定，直至美国最高法院裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/maine-trump-ballot-decision-delay-supreme-court-colorado-ruling</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T21:32:04Z 1 月 16 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 出席在新罕布什尔州阿特金森举行的竞选活动。 缅因州的一名法官暂停了该州的试图将唐纳德·特朗普从选票中剔除，称前总统上诉的结果取决于美国最高法院对科罗拉多州类似努力的裁决。
“法院的结论是，它无权按照特朗普总统的要求中止司法程序，”缅因州高等法院法官米凯拉·墨菲 (Michaela Murphy) 在周三发布的意见中写道。
“然而，法院得出的结论是，它确实有权......将此事发回[国务卿]，并命令她在最高法院做出决定后发布新的裁决。”
最高法院应听证会2 月 8 日科罗拉多州案件的口头辩论。在科罗拉多州和缅因州，2024 年总统初选定于 3 月 5 日举行。
墨菲表示，她的决定将“最大限度地减少决策不一致带来的潜在不稳定影响，并将在初选前几周提高可预测性”。
将特朗普从选票中剔除的两次尝试都是基于美国宪法第 14 条修正案，该修正案在内战后通过，其中第三条禁止前南方邦联成员竞选公职。
各州的原告表示，特朗普应该被禁止，因为他煽动了2021 年 1 月 6 日对国会进行致命攻击，试图推翻他的乔·拜登在前一年的民意调查中击败。
许多此类诉讼均被驳回。但在科罗拉多州，州法院裁定特朗普应从选票中除名。在缅因州，民主党国务卿 Shenna Bellows 做出了这一决定 她自己。
贝洛斯没有立即对周三缅因州的决定发表评论。
特朗普在共和党总统初选中占据主导地位，尽管面临 4 起案件中的 91 项刑事指控和各种民事诉讼以及禁止他投票的举措。
他对州法院的缅因州裁决和美国最高法院的科罗拉多州裁决提出上诉。
他的律师辩称，第十四修正案不适用，因为文本中没有提及总统和副总统职位。
特朗普的支持者和一些反对者也表示，在他因煽动 1 月 6 日事件而被弹劾但在美国参议院被无罪释放后，根据第 14 条修正案禁止他任职，将是不民主。
其他观察家表示，第 14 修正案确实涵盖了总统职位 - 批准过程中的辩论交流表明确实如此，并认为允许特朗普参选本身就会破坏民主。
目前，特朗普仍在缅因州的选票上。在他的每次总统竞选中，他都赢得了四项缅因州选举人团投票，缅因州是仅有的两个允许平分此类奖项的州之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/maine-trump-ballot-decision-delay-supreme-court-colorado-ruling</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专利纠纷持续发酵 美国法院禁止进口 Apple Watch</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/17/apple-watch-imports-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T21:41:46Z联邦上诉法院周三裁定，能够读取血氧水平的 Apple Watch 不能进口到美国，同时苹果公司对政府有关该设备侵犯专利的决定提出质疑。此前，在上诉顺利通过法庭期间，配备血氧计的智能手表的进口是被允许的。
美国联邦巡回上诉法院的裁决意味着，苹果公司对美国国际贸易委员会的禁令提出上诉，从 1 月 18 日下午 5 点开始，受影响的手表将无法进口。
&lt;旁白&gt;
 相关：重新设计的 Apple Watch 不受美国官员确定进口禁令

ITC 对 Series 9 和 Ultra 2 Apple Watch 的进口禁令于 12 月 26 日短暂生效。联邦巡回法院在考虑苹果公司长期暂停的请求的同时，于第二天解除了禁令，苹果公司于当天晚些时候恢复了智能手表的销售。
不过，所有 Apple Watch 型号的进口均不受限制。法庭文件显示，美国海关和边境保护局于 1 月 12 日裁定，苹果提出的重新设计方案将允许其进口最新 Series 9 和 Ultra 2 Apple Watch 的重新配置版本，而不会违反 ITC 的限制。
苹果尚未公开描述重新设计，这可能涉及手表软件的更新。苹果和 Masimo 的代表没有立即回应对此决定发表评论的请求。
涉案专利属于医疗技术公司 Masimo。该公司指责苹果公司雇佣其员工并窃取其脉搏血氧测定技术用于苹果手表。在 Masimo 投诉后，ITC 禁止进口和直接销售可读取血氧水平的 Apple Watch。
苹果公司在圣诞节前停止在美国销售其最新的 Series 9 和 Ultra 2 手表，直到上诉法院暂时停止销售。这些设备仍然可以在亚马逊、百思买、好市多和沃尔玛等其他美国零售商处购买。
苹果公司要求总部位于华盛顿的联邦巡回法院在上诉过程中暂停该禁令，该过程可能需要数月时间。它辩称，它很可能会赢得上诉，而继续实施禁令将损害该公司、其供应商和公众。
委员会反驳称，苹果公司的论点“无异于”专利侵权者“请求继续侵权的许可”。
自 2020 年推出 Series 6 Apple Watch 以来，苹果公司已在智能手表中加入了脉搏血氧仪功能。该公司已反诉 Masimo 侵犯专利权，称 Masimo 的法律行动是“为自己的竞争对手手表扫清道路的策略”。
据 Counterpoint Research 称，Apple Watch 约占全球智能手表市场的四分之一。苹果公司的一份报告称，其可穿戴设备、家居和配件业务（包括 Apple Watch、AirPods 耳机和其他产品）在 2023 年第三季度带来了 82.8 亿美元的收入。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/17/apple-watch-imports-ban</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子巴厘岛谋杀母亲手提箱被判入狱26年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/heather-mack-prison-sentence-murder-mother-bali</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T21:10:54Z2015 年希瑟·麦克 (Heather Mack) 在印度尼西亚出庭。An美国妇女承认帮助杀害自己的母亲并填充在巴厘岛豪华度假期间，行李箱中的尸体被判处 26 年监禁。
马修·肯纳利法官对麦克在芝加哥被拘留等待审判的大约两年时间给予了认可自 2021 年返回美国以来。 麦克的律师迈克尔·伦纳德 (Michael Leonard) 表示，她的正式刑期总计约为 23 年。
联邦检察官建议对 Heather Mack 判处 28 年监禁，罪名是她在 2014 年与男友合谋杀害 Sheila von Wiese-Mack。
政府还希望 28 岁的 Mack 获得五年的监管释放、250,000 美元的罚款和 262,708 美元的赔偿。在上周的一份文件中，检察官表示，建议的刑罚“是有根据的且足够的，但不会超过对麦克的滔天罪行进行公正和适当惩罚所必需的程度”。
量刑听证会于周三上午开始，威斯-马克的兄弟、麦克的叔叔比尔·威斯提供了证词。他要求肯尼利判处尽可能最高的刑期，并称麦克从未表现出悔意。
“如果由我决定，希瑟会在监狱里度过余生，”威斯说。
麦克穿着橙色连身裤、橙色便鞋和眼镜，在她叔叔讲话时，她基本上保持冷漠，偶尔看着与会者并对一些人微笑。
去年 6 月，麦克承认了一项罪名，罪名是与当时的男友密谋杀害冯·维斯-马克，以获取 150 万美元的信托基金。检察官称，当时 18 岁且怀孕的麦克在酒店房间里用水果盘殴打威斯-麦克时，捂住了母亲的嘴。
&lt;旁白&gt;
 相关：被指控巴厘岛手提箱谋杀案的女子给芝加哥的家庭生活带来了麻烦

检察官称，麦克和谢弗策划了这起谋杀案数月，视频证据显示，麦克和谢弗试图将装有威斯-麦克尸体的小手提箱搬上一辆印度尼西亚出租车。
麦克与母亲住在芝加哥郊区的橡树园，服刑七年因 2015 年被判参与 Wiese-Mack 谋杀案的同谋而被判处 10 年印度尼西亚刑期。她于 2021 年被驱逐出境，美国特工在她抵达芝加哥奥黑尔国际机场时逮捕了她。
麦克被捕时，当时六岁的女儿和她在一起。在争夺监护权后，女孩被安置在一位亲戚那里。
麦克的律师请求判处 15 年徒刑，但因她在印度尼西亚监狱服刑七年而受到赞扬。她在芝加哥被拘留的两年多时间自动被记入其中。
“对于纳税人来说，花费数十万至数百万美元将麦克女士长期监禁在国际收支平衡表内是特别没有必要的，”律师迈克尔·伦纳德(Michael Leonard)在最近的一份法庭文件中表示，他指的是美国调查局监狱。
认罪协议要求判处不超过 28 年徒刑，并撤销针对 Mack 的另外两项指控。
谢弗被判犯有谋杀罪，正在印度尼西亚服刑 18 年。他在同一份美国起诉书中受到指控。周三，他的母亲基亚·沃克 (Kia Walker) 在法庭旁听麦克的判决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/heather-mack-prison-sentence-murder-mother-bali</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻找失踪兄弟的墨西哥活动家在袭击后失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/mexico-activist-abducted-attack-missing-people-desaparecidos-lorenza-cano</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T20:38:25Z几张人们的照片挂在一根绳子上，在风中摇曳。 一名墨西哥妇女花了五年时间寻找失踪的兄弟，但她自己却在一次袭击中被绑架，她的丈夫和儿子在袭击中被枪杀。
Lorenza Cano，墨西哥众多志愿者搜索者之一，试图寻找查找该国 114,000 名 desaparecidos，于周一晚间被一群枪手冲进她位于北部城市萨拉曼卡的家中劫持。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;消失了：寻找墨西哥毒品战争中 40,000 名失踪受害者

卡诺的志愿者组织“寻找失踪者萨拉曼卡联合队”表示，袭击者在袭击中枪杀了卡诺的丈夫和成年儿子，州检察官证实卡诺仍然失踪。
自此以来，墨西哥至少有七名志愿者搜索者被杀 2021 年。由于政府无法提供帮助，志愿者搜索者经常自行进行调查——通常依赖前罪犯的线索。
这些志愿者通常不会试图因亲戚被绑架而给任何人定罪；他们只是想找到他们的遗骸。
卡诺在过去五年里一直在寻找她的兄弟何塞·卡诺·弗洛雷斯 (José Cano Flores)，后者于 2018 年失踪。周二，洛伦扎·卡诺 (Lorenza Cano) 的照片出现在失踪人员的传单上，与她哥哥的照片类似。
由于当地帮派与哈利斯科新一代卡特尔之间的血腥地盘争夺战，萨拉曼卡所在的瓜纳华托州多年来一直是墨西哥谋杀率最高的州。
墨西哥政府在寻找失踪人员方面花费很少。志愿者必须代替不存在的官方搜索队寻找卡特尔隐藏受害者的秘密坟墓。政府没有提供足够的资金或建立基因数据库来帮助识别发现的遗骸。
受害者亲属依靠匿名举报来寻找可疑的尸体倾倒地点。
如果他们发现了什么，大多数当局会派警察和法医小组去取回遗骸，而在大多数情况下，遗骸的身份永远不会被识别。
这让志愿者搜索者陷入了两股敌对势力之间：凶残的贩毒团伙和更专注于否认问题规模的政府。
7 月份，贩毒集团使用了假货据报道，哈利斯科州有一个万人坑，引诱警察参与致命的路边炸弹袭击，导致四名警察和两名平民死亡。
一位匿名来电者向一名志愿者搜寻者提供了关于哈利斯科州特拉霍穆尔科公路附近一个所谓的秘密墓地的提示。该贩毒集团在道路上埋藏了简易爆炸装置，然后在警察车队经过时引爆。简易爆炸装置威力如此之大，摧毁了四辆车，造成 14 人受伤，并在道路上留下了弹坑。
尚不完全清楚是谁杀害了 2021 年以来被杀害的六名搜寻者。卡特尔过去曾试图恐吓搜寻者，特别是当他们前往仍在使用的墓地时。
长期以来，搜寻者一直试图通过公开承诺，他们并不是在寻找证据将凶手绳之以法，而只是想找回孩子的尸体，以此来避免贩毒集团的愤怒。
搜索者还表示，悔改的或前帮派成员可能是他们拥有的最有效的信息来源。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/mexico-activist-abducted-attack-missing-people-desaparecidos-lorenza-cano</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初选前几天，主要民调显示特朗普在新罕布什尔州领先 16 个百分点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/trump-new-hampshire-poll-lead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/trump-new-hampshire-poll-lead</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>