<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 21:12:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基因测试可以根除狗的一种遗传性失明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/21/genetic-test-could-eradicate-type-inherited-blindness-dogs-pra</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T14:06:13Z近距离拍摄英国盲​​牧羊犬 Shola，它的眼睛浑浊一只山地救援犬在视力丧失后停止了工作，它帮助科学家们创建了一项测试，可以根除其品种的遗传性眼病很好。
英国牧羊犬 Shola 患有一种遗传性眼病，称为进行性视网膜萎缩 (PRA)，这种疾病会导致眼睛后部的感光细胞退化，最终导致失明。
PRA 影响 100 多个犬种，可能由多种不同的基因变异引起，并且无法治疗。对于某些类型，症状直到狗几岁时才会出现，此时它们可能已将基因传给了幼犬。
剑桥大学这项研究的第一作者 Katherine Stanbury 表示，Shola 四岁时开始在昏暗的光线下视力出现问题。
“她被送到兽医眼科医生那里，他们确认她患有 PRA，”Stanbury 说。 “后来发现她的兄弟也患有 PRA。”
Stanbury 及其同事不仅确定了导致英国牧羊犬患病的基因变异，还开发了一项价值 48 英镑的 DNA 测试，以揭示狗是否没有、有一个或两个该变异的副本。
虽然 Stanbury 表示导致 PRA 的变异通常是品种特异性的，但该团队现在将对任何患有遗传性眼病的狗进行新变异筛查。
“如果它确实出现在另一个品种中，我们可以对其进行监控，”她说。
这项研究始于 Shola 和她的兄弟被他们关心的饲养员带到团队的注意时。
在《Genes》杂志上撰文，Stanbury 及其同事报告了他们如何对兄弟姐妹的 DNA 进行全基因组测序，但发现两者都没有之前与 PRA 相关的遗传变异，这表明另一种变异在起作用。
在使用这些基因组以及另外两只患有 PRA 和 22 只未患眼疾的英国牧羊犬的基因组成数据进行的一系列分析中，该团队确定了导致该变异的变异。
他们希望 DNA 测试能让主人尽早识别出患有 PRA 的英国牧羊犬并避免将它们用于繁殖，从而提高 PRA 从该品种中淘汰的可能性。
“你仍然可以与携带者 [ 有一个变异副本 ] 繁殖，只要你与一只没有变异的狗繁殖，”Stanbury 说，并补充说这对于遗传变异很重要，因为该品种相对罕见，尤其是在英国。
她说，研究小组对 Shola 后代的父亲进行了测试，发现后者不会患上 PRA。
“她的两个女儿刚刚在英国山地救援队完成了山地救援训练，”斯坦伯里说。“她的一个儿子是一只治疗犬。”
事实上，其中一只救援犬最近救了一名男子的命。“[主人] 知道这些狗都不会失明，也不会让所有的训练白费，”斯坦伯里说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/21/genetic-test-could-eradicate-type-inherited-blindness-dogs-pra</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙大拿州男子在采摘浆果时被一只灰熊袭击，最终被杀死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/montana-man-kills-grizzly-bear</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T13:07:28Z一只灰熊一位 72 岁的男子在蒙大拿州采摘越橘时，在一次意外遭遇中被一只灰熊袭击，他受了重伤，随后开枪打死了这只灰熊。当局周五表示，这名男子必须住院治疗。
周四，这名男子独自一人在国家森林地带，成年雌性熊向他发起攻击。蒙大拿州鱼类、野生动物和公园官员表示，他在用手枪杀死熊之前受了重伤。
该机构发言人狄龙·塔比什 (Dillon Tabish) 表示，这只熊很可能是为了保护幼崽而做出防御性反应。
野生动物工作人员在该地区设置了游戏摄像机，试图确认是否有幼崽。他说，如果发现幼崽，它们是否会被捕获还不确定，因为很难找到有资格接收它们的设施。
“根据年龄，我们可能会把它们留在野外，因为它们有更好的生存机会，而不是对它们实施安乐死，”塔比什说。
据州野生动物机构​​称，袭击发生在距离哥伦比亚瀑布以北约 2 英里（3.2 公里）的弗拉特黑德国家森林公园，哥伦比亚瀑布是蒙大拿州西北部的一个城市，人口约 5,500 人。
受害者的姓名和有关其状况的更多详细信息尚未公布。
与此同时，鱼类、野生动物和公园工作人员于周四开枪打死了一只成年雌性灰熊，因为它已经习惯了从人们那里寻找食物并闯入加德纳及其周边地区的房屋，加德纳是黄石国家公园以北约 800 人的小镇。
宠物食品、垃圾和烧烤架留在外面，可供根据部门声明，熊是造成这一问题的因素之一。在黄石河中被射杀之前，没有人被熊伤到。
野生动物管理员有时会捕获并转移已知会给人类带来麻烦的灰熊。但是，如果它们参与了对人类的掠食性攻击，或者被认为无论被转移还是可能继续造成麻烦，他们就会杀死它们。
加德纳地区的灰熊是在哥伦比亚瀑布地区无关袭击事件以南约 300 英里（500 公里）处被杀死的。据估计，怀俄明州西部、爱达荷州东部、蒙大拿州西部有 2,000 只灰熊，而加拿大落基山脉和阿拉斯加则有数千只灰熊。
根据《濒危物种法》，美国本土的灰熊被列为受威胁物种。落基山脉各州的民选官员正在敦促联邦官员取消对它们的保护地位，这可能会为未来的狩猎打开大门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/montana-man-kills-grizzly-bear</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高中称没有证据表明特朗普集会枪击案枪手受到欺凌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/trump-rally-shooting-gunman-high-school</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/trump-rally-shooting-gunman-high-school</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·曼钦呼吁拜登退出竞选：“将火炬传递给新一代”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/biden-campaign-election-race</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/biden-campaign-election-race</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国女子及其丈夫横渡大西洋失败后被发现身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/british-woman-and-husband-found-dead-after-failed-atlantic-crossing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/british-woman-and-husband-found-dead-after-failed-atlantic-crossing</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院民主党人要求特勤局局长在特朗普集会枪击事件后辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/trump-rally-shooting-secret-service-director</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/trump-rally-shooting-secret-service-director</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列限制学术言论的法律草案被指为“麦卡锡主义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/draft-israeli-law-to-limit-academic-speech-labelled-mccarthyite</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/draft-israeli-law-to-limit-academic-speech-labelled-mccarthyite</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示发展中国家面临历史上最严重的债务危机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/developing-countries-face-worst-debt-crisis-in-history-study-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T13:27:13Z人们在世界银行办公室外游行，举着“世界银行债务陷阱”和“人民高于利润”的标语。一项研究表明，发展中国家正面临历史上最严重的债务危机，近一半的预算被用于偿还债权人发现。
由国际债务减免组织为挪威教会援助组织编写的报告称，100多个国家正在努力偿还债务，导致它们削减了对医疗、教育、社会保护和气候变化措施的投资。
根据这项研究，在144个发展中国家，债务偿还平均消耗了41.5%的预算收入、41.6%的支出和8.4%的GDP。
它警告说，如果不采取紧急行动，问题将持续到2030年代，并表示压力大于1997年拉丁美洲债务危机期间的压力。 1982 年和 1990 年代的债务危机。后者促使根据重债穷国倡议 (HIPC) 实施减债。
2020 年，由主要发达国家和发展中国家组成的 G20 集团推出了共同框架，旨在加快和简化债务减免进程。然而，进展比预期的要慢得多，这反映出许多穷国的债务现在都欠中国和私人债券持有人。
报告称，共同框架“在及时性、债权人参与度和减免规模方面远远未达到预期”。
各国在减免后仍将平均支付其预算收入的 48% 用于偿还债务，因此很少有国家申请加入这一进程。

相关：国际清算银行负责人警告称，政府债务飙升可能扰乱全球金融市场

报告提出的建议包括，应减免债务：
• 适用于所有收入水平和地区的国家，并根据其需求量身定制
• 以将服务减少到预算收入 15% 以下的方式提供
• 当一个国家申请救济时，迅速提供并立即停止付款
• 包括所有债权人
• 为债务人提供法律保护，防止所有主要金融中心的抵制和诉讼
该报告的作者之一马修·马丁 (Matthew Martin) 呼吁新政府立法防止秃鹫基金（廉价购买债务然后寻求从中获利的基金）利用英国法院起诉穷国。
“我们现在面临着历史上最严重的债务危机，主要是因为越来越多的国家进入国际债券市场和发达的国内债券市场来为其发展提供资金”，马丁说道。
“新一届英国政府可以优先做三件事 - 通过秃鹫基金法，推动商业债权人提供债务减免；坚持要求 G20 对《共同框架》进行根本性的独立审查，使其取消债务服务，以便各国政府可以花更多钱应对气候变化和不平等现象；立即取消受飓风贝丽尔袭击的加勒比海岛屿的债务服务。”
挪威教会援助组织秘书长 Dagfinn Høybråten 表示：“高额债务负担对一个国家的经济造成巨大消耗，并首先通过削减福利、教育或医疗支出来偿还债务，打击较贫穷的人口。”
“债务危机正在瘫痪并破坏所有其他发展努力。1982 年的危机持续了 20 多年，遭受了巨大的痛苦，直到 2005 年才最终得到解决。我们没有一代人来应对这场新的债务危机。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/developing-countries-face-worst-debt-crisis-in-history-study-shows</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普集会枪击案一周后共和党对枪支管制保持沉默</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/republicans-gun-control-trump-shooting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/republicans-gun-control-trump-shooting</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加布丽·洛根称巴黎奥运会是庆祝英国和团结国家的机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/21/paris-olympics-gabby-logan-celebrate-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T12:24:51Z加比·洛根 (Gabby Logan)加比·洛根 (Gabby Logan) 表示，巴黎奥运会将为庆祝现代英国和团结全国人民提供一个时刻。
周五，在第 33 届巴黎夏季奥运会开幕前，主持人说，奥运会可以让我们领略到英国政治“更稳健”的特质，英国政治在奥运会前几周举行的选举中不必像法国那样面对极右翼势力。
“选举向我们表明，我们目前并没有朝着与欧洲许多国家相同的方向发展。我认为对于我们所有人来说（在英国），这都是一个时刻：‘好吧，我们可能比一些国家更稳定地对待这件事。’”
Logan 将与 Clare Balding 和 Mark Chapman 一起领导 BBC 在巴黎的主持团队，她补充说：“当英国队走进体育场时，它将反映出现代英国，它将看起来像我们的城镇和城市，我认为这真的很重要……在我们团队中，我们看到了我们国家的统一，所以希望法国也能享受到这一刻的团结。”
当被问及奥运会是否能标志着一段更具建设性的对话时，Logan 说：“我只是觉得我们正在进入一个更加平静的水域，人们希望能够抛开巨大的分歧，共同努力。”
Logan 说她期待着去巴黎，这是自 1924 年以来巴黎首次举办奥运会，并补充说，奥运会的背景可能是“明星之一”。她还称赞组织者试图举办“史上最环保的奥运会”，碳足迹仅为 2012 年伦敦奥运会的一半，并将在现有场馆举办大部分赛事的决定与卡塔尔为 2022 年世界杯建造七座新体育场的决定进行了比较。
“[为了建设而建设] 最糟糕的例子就是卡塔尔世界杯，我一直觉得很恶心，看着周围所有的体育场，想着‘什么“你打算用这些体育场做什么？”她说。
当被问及体育场的建造方式时——《卫报》透露，自卡塔尔赢得 2011 年世界杯主办权以来，已有超过 6,500 名移民工人在卡塔尔死亡——她是否也在考虑这个问题，她说：“那里还有另一个背景。但我认为从环境角度来看，我们必须考虑可持续性，我认为巴黎正在巧妙地利用许多旧建筑。”
自 2012 年伦敦奥运会以来，奥运会首次在与英国相似的时区举行，英国售出了约 50 万张门票——仅次于法国，是第二大门票销售国——洛根表示，奥运会将“给国内和东道国的人们带来夏天”。
“它将带来情感。它会让我们微笑，它会让我们哭泣，”她说。“它也会让我们充满希望地大笑，并激励我们，所以，是的，来吧。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/21/paris-olympics-gabby-logan-celebrate-uk</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴塞罗那计划提高仅停留几个小时的游轮乘客的旅游税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/barcelona-plans-raise-tourist-tax-cruise-passengers-few-hours</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/barcelona-plans-raise-tourist-tax-cruise-passengers-few-hours</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称拦截了胡塞武装向港口城市埃拉特发射的导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/israel-says-intercepted-missile-fired-houthis-port-city-eilat</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T10:29:38Z跑道上的一架战斗机以色列军队称，他们拦截了也门胡塞武装分子向南部城市埃拉特发射的一枚弹道导弹，以报复对也门港口城市巴格达发动的一系列袭击。荷台达。
胡塞武装发言人 Yahya Saree 准将表示，武装分子向埃拉特发射了多枚弹道导弹，并用导弹和无人机瞄准了红海上的一艘美国船只，称这两次袭击都“成功”。
以色列国防军 (IDF) 表示，其远程 Arrow 3 导弹防御系统于周日清晨在以色列领空外拦截了射向埃拉特的导弹，但警报响起，警告当地居民可能有弹片落下。
此前，以色列空袭了荷台达附近的石油设施和发电站，造成 3 人死亡，87 人受伤，港口设施上空烟雾缭绕，火光冲天。
以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列之所以选择荷台达作为目标，是因为该港用于“军事目的”。
“他们用这种武器攻击以色列，攻击该地区的国家，攻击一条国际航道，这是世界上最重要的航道之一，”他在袭击后说道。



周六，以色列空袭后，荷台达港口的油罐燃烧。 图片：美联社


荷台达港口设施遭到袭击引发了人们对石油供应的担忧欧盟称，向也门提供国际援助的数以百万计的也门人正面临饥饿，估计有 1820 万人需要人道主义救济。联合国统计。
联合国开发计划署此前曾将荷台达港描述为“运送粮食和人道主义援助的关键”。
沙特阿拉伯当局在袭击发生后表示，该国没有参与袭击，并拒绝允许其领空用于袭击，尽管与胡塞武装分子的冲突仍在继续。
以色列军队袭击荷台达是为了回应周五凌晨，特拉维夫发生了罕见的无人机袭击，造成一人死亡，十人受伤。胡塞武装称赞这次袭击是成功的，因为他们正在发展无人机能力，而以色列当局则将防空漏洞归咎于“人为失误”。
胡塞武装发誓，只要以色列继续袭击加沙，他们就会继续发动袭击。以色列对该地区发动的袭击已造成 38,000 多人死亡，战争持续了近 10 个月，是该国历史上持续时间最长的一次。
该组织对红海全球航运路线的袭击也严重扰乱了贸易，迫使船只绕开埃拉特选择其他航线，港口业务也陷入瘫痪。
内塔尼亚胡在国内仍面临越来越大的压力，包括来自以色列公众和他自己的军方高层的压力，要求他达成停火协议，释放哈马斯仍扣押的约 116 名人质中的一部分，以换取以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯和暂停战斗。
据报道，以色列总理在飞往华盛顿之前会见了谈判人员，预计他本周将在华盛顿会见乔·拜登并向国会发表讲话。
观察人士希望，内塔尼亚胡的美国之行也能为缓解以色列北部和黎巴嫩南部的紧张局势提供途径，以色列国防军正在那里与伊朗支持的武装分子作战真主党武装分子，避免地区战争。
最近几天，袭击以色列北部的火箭弹和无人机袭击有所增加，据估计，边界“蓝线”两侧约有 20 万人流离失所。
内塔尼亚胡离开前不久，以色列拦截弹的碎片落在斯尼尔基布兹附近，导致被占领的戈兰高地发生野火。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/israel-says-intercepted-missile-fired-houthis-port-city-eilat</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支付数千美元在英国农场工作的印尼工人几周内被解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/21/indonesians-paid-thousands-work-uk-farm-sacked-within-weeks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/21/indonesians-paid-thousands-work-uk-farm-sacked-within-weeks</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>终止高昂“意外”救护车费用的计划提交国会审议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/ambulance-surprise-bills-congress</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/21/ambulance-surprise-bills-congress</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国最高法院废除导致学生抗议致死的就业配额</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/bangladesh-court-scraps-job-quotas-student-led-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T09:58:33Z一群学生抗议者孟加拉国最高法院取消了政府工作配额，该配额导致了大规模的学生抗议和暴力冲突，造成 100 多人死亡。
据报道在当地媒体上，周日下午最高法院推翻了一项裁决，该裁决重新引入了所有公务员职位的配额，这意味着 30% 的职位将保留给 1971 年孟加拉国独立战争中战斗的退伍军人和亲属。
最高法院的裁决是在抗议活动发生后提前作出的，规定大多数配额将被取消，93% 的职位现在将根据成绩向候选人开放。
恢复 2018 年被取消的配额引发了学生的愤怒，他们认为在经济衰退时期，配额是不公正的，不公平地使执政党人民联盟的成员受益，该党是由那些参加过独立战争的人创立的。

相关：孟加拉国警方在全国宵禁期间收到“见人即开枪”命令

最初，全国各地的大学校园爆发了和平示威，学生们通过社交媒体动员起来，要求取消配额。然而，上周，骚乱演变成暴力事件，亲政府团体被指控用武器袭击抗议者，警方使用橡皮子弹和催泪瓦斯驱散抗议者。
亲政府部队与抗议者之间的暴力冲突造成数千人受伤，约 114 人死亡，但政府拒绝公布死亡人数的官方数据。
政府还实施了通信封锁，互联网被关闭，电话线路普遍拥堵。至少有 70 名政治反对派领导人以及几名学生领袖和活动人士也因涉嫌煽动骚乱而被捕。
法院判决公布时，该国仍处于严格的宵禁之下，宵禁无限期延长，人们被禁止离开家门并以任何形式聚集。警方已获得对违反宵禁的人“现场射击”的命令。
取消配额可能会让学生团体松一口气，但目前尚不清楚这是否会结束抗议活动。警方对抗议活动的暴力反应引发了一场更大规模的运动，反对总理谢赫·哈西娜及其自 2009 年以来执政的人民联盟政府，街头许多人呼吁哈西娜辞职。
人民联盟发誓要为暴力事件中遇难者的家属伸张正义，但抗议者和目击者指控警方的暴力行为是造成大量死亡的原因。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/21/bangladesh-court-scraps-job-quotas-student-led-protests</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>