<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 21:12:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>工会向监管机构报告国防部处理性虐待指控的情况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/14/union-reports-mod-ehrc-handling-of-sexual-abuse-allegations-female-civil-servants</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T18:11:55Z伦敦国防部的 T 标志在女公务员声称国防部未能充分解决性骚扰和性侵犯指控后，国防部已向平等监督机构报告。
工会前景致函平等与人权委员会 (EHRC)，要求调查国防部是否在歧视、骚扰和受害方面未能履行其公共部门平等职责。 EHRC 现在必须决定是否采取行动。
10 月份，该部门的大约 60 名高级女性写信给国防部常务秘书戴维·威廉姆斯 (David Williams)，联名信中指控性侵犯，随后工会要求进行调查、受到男同事的骚扰和虐待。
此后，一名国防部公务员向 Prospect 讲述了遭受男同事性侵犯的三起不同事件。
Prospect 在信中表示：“我们越来越担心国防部未能履行 PSED（公共部门平等义务）规定的义务，特别是适当考虑消除歧视的必要性的要求，骚扰、受害以及《2010 年平等法》禁止的任何其他行为。
“作为负责执行 PSED 和监督合规情况的机构，我们要求平等与人权委员会紧急调查国防部遵守 PSED 规定的一般和具体职责的情况。”
Prospect 秘书长迈克·克兰西 (Mike Clancy) 表示，最近有关部门内性骚扰和性虐待文化的揭露以及未能针对这种文化采取行动，表明国防部未能履行其义务。
“我们希望 EHRC 能够调查此事，并迫使国防部采取适当行动，确保女性员工的平等和安全的工作环境，”他说。
“坦率地说，到 2024 年，当员工受到这种方式的性骚扰和侵犯时，政府部门必须被迫采取行动，这真是荒谬。现在是他们与工会适当合作，建立适当的制度来保护其劳动力并根除不可接受的行为的时候了。”
Prospect 表示，自 2022 年 9 月以来，它一直呼吁对国防部的欺凌、骚扰和受害政策进行审查，但 dp HR 论坛尚未与工会接触。
该监管机构的发言人表示：“EHRC 每周都会收到有关违反 2010 年平等法案的非法活动指控的投诉。我们会仔细考虑每项投诉，并在适当的情况下采取行动。”
国防部发言人表示：“骚扰和歧视是不能容忍的，不应让任何人感到不安全。我们致力于杜绝这种行为，并继续鼓励任何经历过或目睹过不可接受行为的人立即举报。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/14/union-reports-mod-ehrc-handling-of-sexual-abuse-allegations-female-civil-servants</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于冬季风暴带来北极空气，美国数百万人面临零度以下的气温</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/us-winter-storms-arctic-air-subfreezing-temperatures</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T16:47:06Z暴风雪期间，牵引拖车在美国 20 号高速公路的雪痕车道上行驶爱荷华州霍尔斯坦附近美国大部分地区的气温低于冰点，周日，数百万美国人面临着潜在的危险寒冷，因为北极风暴威胁到东北部的近乎暴风雪的天气，以及部分地区数英寸的积雪。南。
国家气象局警告蒙大拿州和蒙大拿州有大风和零度以下的天气达科他州的风寒可能低至 -70 华氏度 (-56 摄氏度)。
据气象部门称，估计有 9500 万人收到了 -0F (-17 C) 风寒天气警告或警告。预报员称，严寒将向南推至德克萨斯州北部。
官员警告人们注意纽约州布法罗的道路，预计降雪量为 1 至 2 英尺（0.3 至 0.6 米）。严重的风暴迫使布法罗比尔队与匹兹堡钢人队的 NFL 季后赛比赛从周日开始推迟到星期一。马里兰州大学公园市国家气象局气象学家扎克·泰勒 (Zack Taylor) 表示，阵风也可能高达 50 英里/小时（80 公里/小时）。
“预计他们会看到强烈的降雪，也会看到狂风，”泰勒说。 “这就是为什么他们有时会看到接近暴风雪的情况。”
&lt;图&gt;
 

另一场给落基山脉带来大雪的北极风暴预计将进一步向南推进，可能给阿肯色州、密西西比州北部和田纳西州西部的部分地区带来 4 英寸到 6 英寸（0.10 到 0.15 米）的降雪。
阿肯色州州长莎拉·赫卡比·桑德斯 (Sarah Huckabee Sanders) 在恶劣天气到来之前宣布进入紧急状态，以便为公用卡车和运输必需品的卡车提供更大的响应灵活性。
据 poweroutage.us 报道，周日，俄勒冈州因大雪和冰暴而停电，超过 15 万户家庭和企业停电。密歇根州和威斯康星州也报告了影响数万人的大范围停电。
俄勒冈州的恶劣天气导致三人死亡。
在波特兰，法医正在调查一起体温过低死亡事件，因为这座更习惯冬季温和降雨的城市下起了冻雨和大雪，数百人在取暖中心避难过夜。
周六下午，波特兰消防救援中心还报告称，一名 30 岁出头的妇女死亡。一辆房车起火，一小群人在车内使用明火炉取暖，一棵树倒在车上，导致火势蔓延。消防部门称，另外三人逃脱，其中一人受轻伤，但该女子被困在里面。
俄勒冈州奥斯威戈湖当局表示，周六强风期间，一棵大树倒在了一所房屋上，导致二楼的一名老人死亡。
本周早些时候，加利福尼亚州、爱达荷州、伊利诺伊州和威斯康星州已经报告了与天气相关的死亡事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/us-winter-storms-arctic-air-subfreezing-temperatures</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默捍卫对军事行动和沙特武器销售的立场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/14/keir-starmer-defends-stance-on-military-action-and-saudi-arms</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T15:55:56ZKeir Starmer 与 Laura Kuenssberg 一起出现在 BBC 周日节目基尔·斯塔默否认了他淡化承诺的说法，即制定一项法律，让国会议员在军事干预之前进行投票，并停止向沙特阿拉伯出售武器。
在工党 2020 年党魁竞选期间，工党领袖承诺推出一项“防止军事干预法案”，该法案将阻止“更多非法战争”，并确保只有在合法情况下才能采取军事行动，下议院称经其同意，并且有“一个可行的目标”。
斯塔默支持英国皇家空军与美国一起对也门进行空袭，这些行动是由里希·苏纳克授权的，但没有给予议员发言权，但他周日坚称这两个立场之间“没有不一致”。
斯塔默表示，他坚持军事行动应提交议会的原则。他说：“我们在过去几天看到的类似行动与军事行动、持续的战役、通常涉及地面部队的军事行动之间显然存在巨大区别。”
当被问及他给予下议院发言权的计划是否仅与派遣地面部队有关时，他说：“是的，因为我在做出承诺时所说的是，我想做的就是将公约编入法典。” 
工党领袖暗示，议员发言权的要求可能不需要写入法律。 “我想将其编入法典——可以通过法律，也可以通过其他方式，”他说。 “我不排除法律的可能性。”
斯塔默否认他的举动可能会激怒工党左翼，他补充道：“没有任何工党活动人士对我说过‘如果需要采取紧急行动，我们应该阻止这一行动，以便召开议会’。”
在 2020 年成为工党领袖之前，斯塔默表示，由于担心在也门内战中使用武器，英国“应该停止向沙特阿拉伯出售武器”。
他告诉 BBC，他仍然致力于审查所有武器销售，但在涉及沙特方面时，他拒绝透露具体信息。 “我们将审查情况，审查将为我们提供这些问题的答案。”
保守党指责斯塔默无法说出“他会采取什么不同的做法”，因为他“只是在场边狙击”。
斯塔默驳斥了更广泛的说法，即他经常改变主意并与他的价值观和想法相矛盾，他说：“工党成员绝大多数、绝大多数支持我们对党所做的事情，以改变党。四年前，我们从可怕的选举结果中振作起来，伤痕累累……
“我们无情地改变了工党，使自己在今年的选举中处于有竞争力的位置，绝大多数工党成员和支持者感到高兴。”
斯塔默还为乘坐卡塔尔出资的私人飞机拜访该国领导人谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼进行辩护，讨论加沙的人质局势，尽管工党批评里希·苏纳克的“私人飞机习惯”。
这位工党领袖周日表示，在可以使用火车的情况下在英格兰各地飞行和利用此类旅行与外国领导人举行重要会谈之间存在明显的“区别”。
根据议会记录，斯塔默乘坐卡塔尔提供的飞机往返于 Cop28 气候会议和多哈，并在那里会见了卡塔尔埃米尔和三名工作人员。这次旅行将花费卡塔尔超过 25,000 英镑。
“我认为，大多数人都会理解，在我刚才描述的情况下飞行和使用私人飞机在英格兰各地飞行之间存在区别，而火车几乎可以同样快地到达那里，”他告诉 BBC 周日节目劳拉·昆斯伯格。
“正如你所料，在迪拜，我与国际领导人就气候变化进行了多次讨论，但当然，我对中东冲突的讨论也几乎相同——我们如何找到一条可持续的途径实现停火？”
斯塔默还因接受免费飞往卡塔尔的航班而受到质疑，此前他曾表示，由于担心这个海湾国家的人权记录，他不会观看英格兰队在卡塔尔的世界杯比赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/14/keir-starmer-defends-stance-on-military-action-and-saudi-arms</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交官称，以色列杀害真主党领导人可能导致局势严重升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/israel-risking-serious-escalation-by-killing-hezbollah-leaders-say-diplomats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/israel-risking-serious-escalation-by-killing-hezbollah-leaders-say-diplomats</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普重返法庭接受新的让·卡罗尔审判——事实可能会代价高昂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/donald-trump-return-court-e-jean-carroll-defamation-damages</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/donald-trump-return-court-e-jean-carroll-defamation-damages</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔政府声称数十名人质从帮派控制的监狱中获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/hostages-released-from-gang-controlled-prisons-ecuador-government-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T14:53:36Z警察在厄瓜多尔昆卡图里监狱外守卫&lt; p&gt;厄瓜多尔政府声称，在这个南美国家遭受大规模暴力浪潮袭击近一周后，数十名人质已从帮派控制的监狱中释放。
“所有人质均已获释，”厄瓜多尔总统周六晚在社交媒体上宣布。
目前还不清楚该国臭名昭著的人满为患的监狱到底救出了多少囚犯，但政府上周表示，有 158 名狱警以及其他 20 名雇员被关押。社交媒体视频显示，惊恐的狱警被挥舞砍刀的帮派成员扣押和威胁，这些帮派成员占领了厄瓜多尔的许多拘留中心。
一名在厄瓜多尔首都基多以南 95 英里的城市安巴托被绑架的狱警的兄弟证实，他的亲属已于周六下午获释。 “感谢上帝，每个人都平安无事，我的兄弟现在和我们在一起，”他在周日早上说道，当时有报道称安全部队正在袭击几座大型监狱，那里的囚犯也曾起义。
厄瓜多尔的混乱周从凌晨开始据报道，上周一，臭名昭著的帮派头目菲托从他的牢房里消失了。他的下落仍然是个谜。 全国范围内爆发暴力和骚乱在随后的几天里，歹徒纵火焚烧建筑物、袭击安全部队并放置汽车炸弹，这是厄瓜多尔近代历史上最极端的暴力事件之一。
作为回应，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚宣布他的国家处于“内部武装冲突”状态，并下令大规模警察和军队镇压犯罪团伙。据政府数据显示，到目前为止，已有 1,105 人被捕，五名涉嫌“恐怖分子”被杀，两名警察也丧生。
在受灾最严重的城市之一瓜亚基尔，周四晚上，《卫报》目睹了全副武装的空军和警察特种部队使用攻城锤和断线钳闯入了许多房屋。在一栋两层楼的住宅中，他们抓获了两名被指控为 Los Águilas（老鹰）成员的人，Los Águilas 是诺博亚政府列为恐怖组织的 22 个犯罪组织之一。
厄瓜多尔长期以来一直被认为是拉丁美洲最安全的国家之一，但其谋杀率自 2018 年以来增加了四倍，这在很大程度上是由于对用于向欧洲和美国走私毒品的可卡因贩运路线的控制而发生的恶性争执。
周五接受 BBC 采访时，诺博亚表示，他决心阻止自己的国家成为“毒品国家”，并相信强硬镇压是实现这一目标的唯一途径。
“我们不会出去追捕并杀死他们……但我们正处于战争之中，我们正在与全副武装、有组织、有国内和国际金融支持以及恐怖和犯罪结构的人们作战。远远超出了厄瓜多尔的边界，”诺博亚告诉电视网 Telemundo。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/hostages-released-from-gang-controlled-prisons-ecuador-government-claims</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盖蒂图片社老板告诉苏纳克，支持英国创意产业或押注人工智能</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/14/back-uk-creative-sector-or-gamble-on-ai-getty-images-boss-tells-sunak</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/14/back-uk-creative-sector-or-gamble-on-ai-getty-images-boss-tells-sunak</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指推动驱逐哈佛大学克劳丁·盖伊的科学家与优生学家有联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/christopher-rufo-jonatan-pallesen-eugenics-racism-claudine-gay-harvard</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/christopher-rufo-jonatan-pallesen-eugenics-racism-claudine-gay-harvard</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《黑道家族》的创作者表示，复杂而雄心勃勃的电视时代已经结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/14/the-sopranos-creator-david-chase-quality-tv-era-over</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T10:56:43Z大卫·蔡斯和丹·格里马尔迪在拥挤的酒吧里摆姿势拍照 《黑道家族》的创作者谴责了他所认为的优质电视的消亡，并将其归咎于规避风险的高管和心烦意乱的观众。
戴维·蔡斯 (David Chase) 撰写了有关新泽西黑手党的 HBO 系列剧集，许多人认为这部剧开启了电视黄金时代，他表示那个时代现在已经结束。
这位 78 岁的老人说，他被告知要“简化”他的作品，并被警告不要制作“需要观众集中注意力”的电视节目。
与交谈泰晤士报《黑道家族》首播 25 年后，蔡斯表示，过去 25 年雄心勃勃且复杂的戏剧只是“昙花一现”。
他说他现在将其视为：“25 年的昙花一现。需要明确的是，我所说的不仅仅是黑道家族，还有许多其他才华横溢的人，我越来越为他们感到难过。”
他补充道：“这是 25 周年纪念日，所以这当然是一次庆祝活动。但也许我们不应该这样看待它。也许我们应该把它当作一场葬礼来看待。”
他认为与《黑道家族》同义的节目类型——例如《火线》、《绝命毒师》和《广告狂人》——现在不会被委托制作。
“我们要回到我原来的地方，”蔡斯说。 “他们将会播放广告……我已经被告知要简化它。”
&lt;旁白&gt;
 相关：黑道家族在 TikTok 上：观看 HBO 奇异的 25 秒剧集剪辑

他向《泰晤士报》讲述了他一直试图与年轻编剧汉娜·菲德尔 (Hannah Fidell) 合作制作的一部剧，讲述一名高端性工作者被迫接受证人保护的故事。他们正在进行第三稿和第五次会议，并被告知“不幸的事实”：它太复杂了。 “这一切到底是为了谁？”他说。 “我猜是股东？”
他说，现在比以往任何时候都更难获得观众的全神贯注。 “随着人类的发展，我们越来越喜欢同时处理多项任务。你的手机只是一种症状，但谁能真正集中注意力呢？你的母亲可能快要死了，而你正在她的病床边接电话。
“我们似乎很困惑，观众无法集中注意力，所以我们无法制作任何太有意义、吸引我们注意力并要求观众集中注意力的东西。至于流媒体高管呢？情况越来越糟。我们要回到原来的地方。”
蔡斯回忆起 20 世纪 90 年代末的气氛，当时《黑道家族》受 HBO 委托制作，但首先遭到包括福克斯在内的许多其他网络的拒绝。
“当时的网络正处于艺术深渊中。一个屎坑。这个过程是令人厌恶的。在会议上，这些人总是会要求删除一件值得做的事情。我应该放弃，”他说。
“我应该知道真正的黑手党智者秀不会出现在美国电视上。如果你认为你的祖母厌恶风险，你应该去见见网络人士。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/14/the-sopranos-creator-david-chase-quality-tv-era-over</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛格丽特女王退位时，人群聚集在哥本哈根</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/denmark-proclaims-king-frederik-queen-margrethe-abdicates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/denmark-proclaims-king-frederik-queen-margrethe-abdicates</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷克雅未克附近火山爆发迫使居民疏散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/volcano-erupts-near-reykjavik-forcing-evacuation-of-residents</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T10:07:03Z冰岛格林达维克的一座火山喷发时喷出熔岩和烟雾 冰岛气象局 (IMO) 表示，冰岛西南部小镇格林达维克 (Grindavik) 北部一座火山在 12 月上次喷发地点附近喷发。
据冰岛公共广播公司 RUV 报道，隔夜地震活动加剧，周日凌晨 3 点（格林威治标准时间 0300）左右，格林达维克的居民被疏散。
“格林达维克以北开始修建的堤坝两侧出现了裂缝，”英国气象局写道。实时图像显示，橙色的熔岩喷流在黑暗的冬日天空中喷涌而出。
这是冰岛两年内第五次火山喷发，上一次喷发于 12 月 18 日发生在首都雷克雅未克西南部的同一地区。
格林达维克是一个约有 4,000 人的小渔村，为预防起见，该村于 11 月 11 日被疏散。从那时起，居民被允许短暂返回，然后再次下令连夜疏散。
冰岛拥有 33 个活火山系统，是欧洲数量最多的国家。冰岛位于北大西洋，横跨大西洋中脊，这是分隔欧亚板块和北美板块的海底裂缝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/14/volcano-erupts-near-reykjavik-forcing-evacuation-of-residents</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名移民在冰冻温度下试图穿越英吉利海峡时死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/14/migrants-die-trying-to-cross-channel-after-boat-overturns</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T08:57:21Z一艘边境部队船只在发生小船事故后抵达肯特郡多佛法国海事当局表示，尽管气温冰冻，但仍试图从法国北部抵达英国，造成四人死亡，第五人情况危急。
海事管理部门告诉法新社，当地时间凌晨 2 点（格林尼治标准时间 0100）左右，该团伙正试图接近 Wimereux 附近的一艘船只，但他们的小船遇到了困难。
“滨海布洛涅的医院有四名移民死亡，一名移民情况危急，”一位官员说。
一艘在海岸巡逻的拖船前往救援并发现了尸体，这是 2024 年英吉利海峡首次报告移民死亡事件。
加来周边地区是通往英格兰最短通道的起点，长期以来一直吸引着移民。
桑加特红十字中心关闭二十多年后，数百人仍然住在加来和敦刻尔克附近的帐篷和临时避难所里，希望有机会隐藏在卡车或小船上过境.
这些船只是英国政府的政治优先事项，也是与法国争论的焦点，因为每年都有数万人进行危险的穿越。
根据英国政府的数据，2023年有近3万人乘坐小船从欧洲大陆穿越英吉利海峡到达英国，每年减少三分之一以上。
2021 年 11 月，至少 27 人因小艇倾覆而溺水身亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/14/migrants-die-trying-to-cross-channel-after-boat-overturns</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：法国新外长访问期间承诺继续支持乌克兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/14/russia-ukraine-war-live-frances-new-foreign-minister-pledges-continued-support-for-ukraine-in-visit</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T08:37:53Z乌克兰士兵在顿涅茨克州巴赫穆特前线搜寻附近的一架俄罗斯无人机，乌克兰。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/14/russia-ukraine-war-live-frances-new-foreign-minister-pledges-continued-support-for-ukraine-in-visit</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布里斯班附近轻型飞机失事 两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/14/two-die-in-light-plane-crash-near-brisbane</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T05:11:33Z轻型飞机在风景区布纳附近坠毁。两名男子在布里斯班西南部的一次轻型飞机失事中丧生。
当局对中午左右在风景区布纳附近的布鲁克纳山路发生的一起航空事故的报告做出了回应。
飞机上的两名乘客，分别为 69 岁和 82 岁，接受了昆士兰救护车服务人员的救治，但当场死亡。
早期调查显示这架飞机当时正在返回布纳机场。
周日下午，警方仍在现场，并正在与男子的家人联络。
“我们希望他们的家人此时能够为他们提供一切可能的支持，”代理督察克里·奥尔森周日在布纳表示。
警方呼吁任何拥有闭路电视或行车记录仪拍摄布纳地区飞机飞行画面的目击者挺身而出。
昆士兰警方在一份声明中表示，法医事故调查组调查人员将与澳大利亚休闲航空官员合作确定坠机原因。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/14/two-die-in-light-plane-crash-near-brisbane</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普承认担心寒冷天气可能会损害他在爱荷华州预选会议的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/trump-admits-concern-that-icy-weather-could-harm-his-support-in-iowa-caucuses</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/14/trump-admits-concern-that-icy-weather-could-harm-his-support-in-iowa-caucuses</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>