<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>两名男子对纽约跨性别活动家塞西莉亚·金蒂利的死亡认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/cecilia-gentili-transgender-activist-death-guilty</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T17:52:22Z一名留着棕色长发的女子撅起了嘴唇两名男子中的第二名被指控散发海洛因和芬太尼导致死亡 2 月份，纽约跨性别活动家塞西莉亚·金蒂利 (Cecilia Gentili) 已认罪，当局于周一宣布。
52 岁的金蒂利因服用含有芬太尼的海洛因而死亡，当局称她从 44 岁的迈克尔·奎兰 (Michael Kuilan) 和 52 岁的安东尼奥·文蒂 (Antonio Venti) 手中获得了这些毒品，他们于 3 月份被指控分发毒品。
美国纽约东区检察官办公室称，奎兰周一承认持有以及意图分发海洛因和芬太尼。 href=&quot;https://www.justice.gov/usao-edny/pr/two-individuals-plead-guilty-distributing-heroin-and-fentanyl-caused-death-transgender&quot;&gt;说。他还承认了一项持有枪支的指控，尽管之前的定罪禁止他合法持有枪支。
在奎兰认罪之前，文蒂于 7 月承认他犯有分销和持有海洛因和芬太尼的罪行，并意图分销。
纽约东区美国检察官 Breon Peace 在一份声明中表示，奎兰和文蒂现在都“承认了他们贩卖导致这起令人心碎的死亡的致命药物的罪行”。
海洛因和芬太尼“给我们整个社区带来了如此多的痛苦”，Peace 继续说道。 “我希望这起案件能给 Gentili 的家人带来一种了结的感觉，并作为一个警告，该办公室将毫不留情地追究芬太尼经销商的责任。”
检察官称，Gentili 于 2 月 6 日在布鲁克林的卧室中被发现死亡。当局称，她的死亡是受管制物质（包括芬太尼、赛拉嗪、可卡因和海洛因）的综合作用所致。
Peace 办公室表示，短信和手机站点数据等证据表明，Venti 于 2 月 5 日将芬太尼和海洛因混合物卖给了 Gentili。Peace 办公室称，Kuilan 向 Venti 提供了这些致命麻醉品。
当局称，Kuilan 和 Venti 的认罪协议要求两人都承认是他们导致了 Gentili 的死亡。
执法部门还搜查了布鲁克林威廉斯堡区 Kuilan 的一套公寓。根据周一发布的认罪新闻稿，调查人员发现了数百袋芬太尼以及一把手枪和弹药。

根据美国缉毒局的数据，芬太尼是目前 18 至 45 岁美国人死亡的主要原因。

美国缉毒局。
Gentili 出生于阿根廷，后来搬到了2000 年移居美国，是一名社区活动家、领导者和演员，因其为性工作者发声而闻名。她是《Faltas：写给家乡所有不是强奸犯的人的信》一书的作者，还出演了电视剧《Pose》。

据报道，Gentili 的葬礼于 2 月中旬在纽约市圣帕特里克大教堂举行，有 1,000 多人参加。

葬礼遭到保守媒体和团体的强烈反对，例如 CatholicVote 组织，该组织称葬礼“难以置信和恶心”和“对基督教信仰的嘲弄”。
纽约市罗马天主教大主教区也谴责该仪式，并表示一些哀悼者在仪式期间行为不当。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/cecilia-gentili-transgender-activist-death-guilty</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康检查显示地球可能已经突破了九个行星边界中的七个</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/23/earth-breach-planetary-boundaries-health-check-oceans</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/23/earth-breach-planetary-boundaries-health-check-oceans</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在勃兰登堡击败极右翼后，德国社会民主党考虑与极左翼达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/germany-social-democrats-sdp-brandenburg-election-aftermath</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/germany-social-democrats-sdp-brandenburg-election-aftermath</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利持刀伤人案开庭审理，此案引发人们对杀害女性事件的关注</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/trial-begins-into-italian-stabbing-that-has-cast-grim-spotlight-on-femicide</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T17:07:11Z年轻女子在守夜时举着蜡烛意大利开庭审理了一起重大杀害女性案件，此前一名大学生被其前男友残忍杀害，引发了对男性暴力侵害女性根源的愤怒和全国性的反省。
11 月，帕多瓦大学生物医学工程专业 22 岁的 Giulia Cecchettin 被刺伤，这让人们关注到意大利的女性杀人案，意大利绝大多数受害者是死于现任或前任伴侣之手。
被告 22 岁的 Filippo Turetta 周一没有出现在威尼斯法庭上。
但冒着终身监禁风险的 Turetta 此前曾在法官面前承认谋杀了 Cecchettin。
由于控方和辩方决定不传唤证人，法院决定判决应12 月 3 日宣布。

相关：意大利全国愤怒，学生被杀凸显该国女性被杀率

根据官方统计，在意大利，每三天就有一名女性被杀，这个天主教占多数的国家，传统的性别角色仍然占主导地位，男性的性别歧视行为往往被淡化。
Cecchettin 原本将在她死后几天毕业，但在 11 月 11 日，他陪同 Turetta 去商场后再也没有回家，随后失踪。
在 Cecchettin 家附近的摄像机拍摄到 Turetta 暴力袭击她，然后开车带着她逃跑的画面后，警方展开了为期一周的搜捕。
11 月 18 日，她的尸体在巴西斯湖附近的一个沟壑中被发现，该湖位于威尼斯以北约 75 英里（120 公里）。据媒体报道，尸检显示，她的头部和颈部被刺伤超过 70 处。
一天后，图雷塔在德国莱比锡附近的路边被捕，因为他的车没油了。
活动人士希望这是一个转折点，11 月 25 日，即国际消除对妇女暴力日，数十万示威者走上意大利各大城市的街头，呼吁文化变革。
切切丁的妹妹埃琳娜谴责了意大利社会普遍存在的“父权制”和“强奸文化”。
“强奸文化使所有伤害女性形象的行为合法化，从有时甚至不被重视的事情开始，比如控制、占有欲、调情，”埃琳娜·切切丁在《晚邮报》上写道。姐姐的死。
在帕多瓦举行的切切丁葬礼上，她的父亲吉诺呼吁将女儿的死作为“结束针对妇女的可怕暴力祸害的转折点”，恳求男性“挑战倾向于将看似正常的男性的暴力行为最小化的文化”。
由于图雷塔在认罪后放弃了初步听证的权利，预计诉讼程序将相对简短。
他面临的指控包括故意杀人罪（因预谋和绑架而加重），以及其他与跟踪和隐藏切切丁尸体有关的指控。
12 月 1 日，图雷塔在法官面前接受质询的片段于上周在电视节目 Quarto Grado 上播出，他承认了自己的责任，称在切切丁告诉他她想断绝关系后，他袭击了切切丁。
据内政部称，去年意大利有 120 名女性被谋杀，其中 97 人被家人或现任或前任伴侣杀害。
由于数据不一致，很难与其他欧洲国家进行比较，但这个问题最近在欧洲各国也引起了关注。
切切丁死后，意大利议会通过了一揽子法案，以加强现有法律保护妇女，但活动人士表示，文化变革需要做更多工作，首先要在学校就这一主题进行义务教育。
政府性别平等部门 2021 年 7 月的一份报告发现，“在意大利某些地区，多达 50% 的男性认为恋爱关系中的暴力是可以接受的”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/trial-begins-into-italian-stabbing-that-has-cast-grim-spotlight-on-femicide</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈罗德百货正在调查是否有现任员工参与了法耶兹的涉嫌虐待行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/harrods-investigating-if-any-current-staff-were-involved-in-fayeds-alleged-abuse</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/harrods-investigating-if-any-current-staff-were-involved-in-fayeds-alleged-abuse</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父母发现露西·莱特比照顾的婴儿身上沾满了粪便</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/23/lucy-letby-inquiry-chester-hospital-baby-stoma</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/23/lucy-letby-inquiry-chester-hospital-baby-stoma</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坦桑尼亚反对派领导人在镇压异议人士期间被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/tanzania-opposition-leaders-arrested-amid-crackdown-on-dissent</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T15:00:17Z两名抗议者在达累斯萨拉姆被禁集会上被警方拘留坦桑尼亚警方逮捕了三名主要反对党领导人，以阻止计划中的反政府抗议活动，这是分析人士和政府官员最近发现的一系列事件中的最新一起。人权组织称，这削弱了人们对总统萨米亚·苏鲁胡·哈桑领导下的新政治风格的希望。
Chadema 党主席弗里曼·姆博韦于周一在商业首都达累斯萨拉姆被捕，在与记者。该党称，该党副主席 Tundu Lissu 被一支由 11 辆车组成的车队从他位于城市的家中带走。警方称，中央委员会成员 Godbless Lema 也被捕了。

“示威是我们的宪法权利，”Mbowe 在被警察带走之前说道。

逮捕发生在 Chadema 计划抗议安全部队据称失踪和杀害其成员和其他政府批评人士的当天。本月早些时候，警方禁止了这次抗议活动。
达累斯萨拉姆特别警察区指挥官朱曼内·穆利罗 (Jumanne Muliro) 表示，周一，包括姆博和利苏在内的 14 人因违反禁令被捕。
姆博的女儿也被带走在其父亲被逮捕后不久，哈桑也被拘留。据《公民报》报道，警方逮捕了其母公司 Mwananchi Communications 的两名记者，但其中一人后来被释放。
防暴警察被部署在城市的不同地区，以阻止抗议活动。
Chadema 指责哈桑政府针对批评者。最近，许多党员失踪。姆博韦说，本月早些时候，被武装人员绑架的该党全国秘书处成员阿里·穆罕默德·基宝被发现死亡，遭到严重殴打，脸上被泼了硫酸。
哈桑在约翰·马古富力于 2021 年突然去世后成为总统，马古富力的统治以审查和镇压为特征，其政府使用压迫性法律来镇压批评和反对派。
她担任总统一职引发了人们对她将为坦桑尼亚开启新时代的期望。她推翻了马古富力的一些政策，包括解除对反对派集会和四家报纸的禁令。但随着一波逮捕潮的到来，希望变得渺茫，其中包括去年计划抗议港口管理协议的人，以及上个月拘留姆博韦、利苏和大约 400 名 Chadema 支持者。
分析人士和人权组织表示，她正在使用与马古富力相同的独裁策略，而且在明年预计举行的选举之前，情况正在恶化。
人权观察坦桑尼亚研究员 Oryem Nyeko 表示，虽然哈桑总统任期开始时有“积极迹象”，但“看起来情况开始变得更像以前一样”。
“姆博韦和利苏被捕发出了一个令人不安的信息，表明总统的宽容程度是反对派，”他说。“他们对重要问题提出了合理的担忧，她应该倾听他们的意见，并解决这些问题，而不是压制他们。”
坦桑尼亚人权律师蒂托·马戈蒂 (Tito Magoti) 表示，哈桑对反对派和公民自由“采取了更激进的立场”，因为她感受到了更多人希望参与政府的压力，以及越来越多的人呼吁尊重人权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/tanzania-opposition-leaders-arrested-amid-crackdown-on-dissent</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称核爆炸可以拯救地球免受大型小行星撞击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/23/nuclear-blast-could-save-earth-from-large-asteroid</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T15:00:02Z小行星坠落地球的插图。长期以来，科学家和好莱坞电影制片人一直将核弹视为一种有希望的防御形式，以防一颗巨大的小行星在没有任何警告的情况下与地球相撞。地球。
现在，美国政府机构的研究人员已经将这个想法牢牢地立足于现实，在首次全面演示核辅助行星防御时展示了这种爆炸如何拯救世界。
桑迪亚国家实验室的物理学家们以纳秒为单位记录了核爆炸释放的巨大辐射脉冲如何蒸发附近小行星的一侧，该实验室的主要任务是确保美国核武库的安全。
核爆炸非常剧烈，表面温度高达数万度，产生一个迅速膨胀的气体球，能够将小行星推离轨道。如果计算正确，分流应该足以推迟世界末日的到来。
“蒸发的物质从一侧射出，将小行星推向相反的方向，”这项研究的第一作者内森·摩尔博士说。 “这就像把小行星变成了自己的火箭。”
毁灭性的小行星撞击在地球历史上很少见，但人类从 6600 万年前吸取了教训，即太空岩石可能带来灾难。结束恐龙统治的小行星大约 6 英里宽，但小得多的岩石仍然很危险。2013 年，在俄罗斯城市车里雅宾斯克上空爆炸的 60 英尺宽的流星造成超过 1,200 人受伤。
鉴于威胁的存在性质，研究人员正在探索保护地球免受大规模撞击的策略。 2022 年，美国宇航局的 Dart 探测器故意撞上了 Dimorphos，这是一颗名为 Didymos 的小行星的卫星。这次任务表明，动能撞击可以保护地球，但需要在即将发生撞击前数年给予推动。
核选项适用于较大的小行星，尤其是在时间紧迫的情况下。它不涉及击落小行星，也不采用布鲁斯·威利斯在电影《世界末日》中的方法，将炸弹扔进钻孔。更有效的方法是隔空爆炸，它蒸发小行星表面的一部分，其余部分则由牛顿的第三运动定律决定。
为了测试这个想法，摩尔和他的同事们进行了一项前所未有的实验，将模拟小行星的碎片暴露在类似于核爆炸释放的强烈X射线脉冲中。脉冲首先摧毁固定材料的支撑物，然后迅速蒸发目标表面，产生膨胀气体，使其飞出。
研究人员在《自然物理学》中写道，模拟小行星在支撑物被摧毁后立即受到重力，但在 20 微秒的实验结束前，它们坠落不到 2 百万分之一毫米。模拟小行星的碎片被推进到近 200 英里/小时。
科学家说，该策略应该适用于宽度不超过 2.5 英里的小行星，但这不是硬性上限。 “如果有足够的预警时间，肯定可以偏转较大的小行星，”摩尔说。
爱丁堡大学 Dart 任务科学团队的科林·斯诺德格拉斯教授表示，了解如何将结果扩展到全尺寸小行星非常重要。欧洲航天局的 Hera 任务 将于下个月发射，该任务应该有助于调查 Dart 撞击 Dimorphos 的后果。
帝国理工学院的行星科学家加雷斯·柯林斯教授称摩尔的实验“非常壮观”。 “我仍然强烈倾向于非核方案，尤其是单个或多个动能撞击器，因为我们知道它们在技术上是可以实现的，”他说。“但对于非常大的小行星或较短的预警时间，这种方法可能是我们唯一的选择。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/23/nuclear-blast-could-save-earth-from-large-asteroid</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普高尔夫俱乐部嫌疑人留下纸条称他打算杀死前总统——司法部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/trump-golf-club-suspect-assassination-attempt-note</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/trump-golf-club-suspect-assassination-attempt-note</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉斯加岛上的野生动物官员呼吁所有居民帮助寻找一只可能的老鼠</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/alaska-island-rat-search</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T13:27:26Z一排色彩斑斓的房屋在世界许多地方，据称发现老鼠并不会引起太多关注。
但今年早些时候，它引起了轰动阿拉斯加的圣保罗岛。
野生动物保护官员迅速做出反应，仔细检查草丛并设置陷阱和摄像头。虽然到目前为止他们还没有发现任何老鼠的证据，但他们仍然保持着高度警惕。
这是因为偷渡到船上的老鼠可以迅速在偏远岛屿上繁衍生息，摧毁鸟类种群，颠覆曾经充满活力的生态系统。
圣保罗岛是普里比洛夫群岛的一部分，这是一个观鸟天堂，有时因其生物多样性而被称为“北方的加拉帕戈斯群岛”。
“我们在阿拉斯加和世界各地的其他岛屿和其他地方也看到过这种情况——老鼠绝对会摧毁海鸟群，所以社区永远不会轻视这种威胁，”圣保罗岛生态系统保护办公室阿留申社区主任劳伦·迪瓦恩说。
圣保罗岛的焦虑是最新在阿拉斯加和世界各地一些最偏远但生态多样化的岛屿上，人们长期以来一直努力将外来老鼠赶出或驱赶它们。
据美国鱼类和野生动物管理局称，啮齿动物已成功从全球数百个岛屿上移除，其中包括阿拉斯加阿留申群岛中以前被称为“老鼠岛”的一个岛屿。但这样的努力可能需要数年时间，耗资数百万美元，因此预防被认为是最好的防御手段。
在圣保罗岛的开发区周围，官员们已经放置了蜡块——“咀嚼块”——用于记录任何明显的门牙咬伤。其中一些蜡块由紫外线材料制成，这使得携带黑光灯的检查员可以搜索发光的粪便。
他们还要求居民留意任何啮齿动物，并正在寻求许可让美国农业部带一只狗到岛上嗅出任何老鼠。为了保护海豹，普里比洛夫群岛禁止犬科动物进入。
自今年夏天报告发现老鼠以来，一直没有发现任何老鼠的踪迹。但搜寻和高度警惕的状态可能会持续数月。
Divine 将这次搜寻比作大海捞针，“却不知道针是否存在”。
这个约有 350 人的社区聚集在一个没有树木的岛屿的南端，岛上丘陵起伏，悬崖环绕，风暴肆虐。长期以来，这个社区一直有一个啮齿动物监测计划，包括在机场附近和船只抵达的开发海滨地区设置捕鼠器，旨在检测或杀死可能出现的任何老鼠。
尽管如此，人们花了近一年的时间才在圣保罗岛上捕获最后一只已知的老鼠，据信这只老鼠从驳船上跳了下来。它在 2019 年被发现死亡，因为它躲过了社区最初的防御。迪瓦恩说，这凸显了为什么即使是未经证实的目击事件也会受到如此重视。
美国鱼类和野生动物管理局计划进行一次环境评估，以分析如何消灭阿留申群岛中四个无人居住的岛屿上可能存在的数万只老鼠，这些岛屿位于圣保罗岛西南数百英里处，周围遍布火山。阿留申群岛上有超过 1000 万只不同种类的海鸟筑巢。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/alaska-island-rat-search</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们检测不够”：美国新增禽流感病例引发对应对不力的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/bird-flu-spreading-testing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/bird-flu-spreading-testing</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，特朗普在阳光地带战场州数量上领先哈里斯——美国大选实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/23/trump-harris-us-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T13:15:36Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普在美国总统竞选中仍然势均力敌。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/23/trump-harris-us-election</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，亚马逊、特斯拉和 Meta 跻身破坏民主的全球顶级公司之列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/23/amazon-tesla-meta-climate-change-democracy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/23/amazon-tesla-meta-climate-change-democracy</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 审判了针对六名新强奸被告的案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/dominique-pelicot-trial-new-defendants</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T12:28:10Z戴着白色围巾和太阳镜的赤褐色头发女子法国一家法院已开始审理针对六名新被告的案件，这起在法国引发恐慌的大规模强奸案已进入第四周。
Dominique Pelicot，他承认了这些指控，被指控在近十年的时间里招募了数十名陌生人强奸他被下药的妻子。
这位 71 岁的老人自本月初以来一直与其他 50 名年龄在 26 至 74 岁之间的男子一起接受审判，其中许多人否认了这些指控，其中包括一名涉嫌强奸自己妻子的男子。
周一，佩利科特在法国东南部城市阿维尼翁出庭，但他直到本周晚些时候才会发言。
他的前妻，71 岁的吉赛尔·佩利科特在公众的掌声中抵达法庭，公众再次大量前来观看诉讼程序。
她面无表情地听着六名涉嫌袭击者的人格评估详情。
其中包括 50 名同案被告中最年轻的琼·K，在涉嫌袭击时年仅 22 岁。他涉嫌两次到访这对夫妇位于马桑镇的家，强奸吉赛尔·佩利科特。

相关：“这里的每个人都感到恶心”：震惊法国的强奸案审判中心的村庄

他出生于法属圭亚那，16 岁时与哥哥一起住在阿维尼翁，之后参军。
法庭获悉，琼·K 与一名在网上认识的女性有过一段恋情，但他们在一起的时间里发生了“无数”冲突和“婚外情”。在他们分居时，琼·K 的伴侣怀孕了。
2019 年 11 月，在一次被指控性侵吉赛尔·佩利科特的事件发生当天，他因女儿出生而缺席。
琼·K 被调查人员描述为一名有抑郁倾向的男子，他的证词预计将在本周末听取。法院还将考虑对 37 岁的 Andy R、39 岁的 Hugues M、43 岁的 Husamettin D、62 岁的 Mathieu D 和 39 岁的 Fabien S 的指控，他们每人都曾到过 Pelicot 家一次。

相关：“不是所有男人，但很多男人都是”：Gisèle Pelicot 强奸案审判最终会改变法国对性虐待的态度吗？

Gisèle Pelicot 已成为女权主义偶像，并因要求审判向公众开放而受到称赞提高对使用毒品进行性虐待的认识。数千名抗议者走上街头支持她。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/dominique-pelicot-trial-new-defendants</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公立学校最近一学年禁书 10,000 本</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/pen-book-bans</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T11:00:37Z书店橱窗展示反对禁书的书籍和 T 恤一份报告显示，2023 年至 2024 年，美国公立学校禁止阅读的书籍超过 10,000 本，比 2017 年大幅增加。去年，共和党领导的各州通过了新的审查法。
美国笔会的调查显示，全国范围内的禁书数量几乎增加了两倍，比前一年增加了 3,362 部。
至少有 13 本书首次被禁，包括亚历克斯·哈利的《根：一个美国家庭的传奇​​》，该书描述了一个被奴役的人从非洲到美国的旅程，以及詹姆斯·鲍德温的《去山上告诉它》，这部广受好评的半自传作品以纽约哈莱姆区为背景。

相关：主要出版商起诉佛罗里达州“违宪”学校图书禁令

美国笔会，一家致力于言论自由的非营利组织表示，佛罗里达州和爱荷华州大约发生了 8,000 起图书禁令，因为这两个州都实施了针对课堂材料的全面法律。
“州立法在加速图书禁令方面也发挥了特别重要的作用，使得在没有正当程序的情况下，甚至在某些情况下没有任何正式程序的情况下，更容易从学校撤下书籍，”PEN America 表示。
爱荷华州于 2023 年签署的法律禁止七年级之前的学生阅读有关性取向和性别认同的材料。该立法还明确禁止 K-12 图书馆和教室中出现描绘性行为的书籍。
在佛罗里达州，任何因包含“性行为”而受到质疑的书籍都会在审查期间被撤下。据美国笔会报道，此类指导方针导致禁书数量急剧增加。
这两个州都因这些有争议的法律而面临诉讼。
主要出版商、LGBTQ+ 教师、学生和家长起诉要求永久推翻爱荷华州的法律。但联邦上诉法院推翻了对爱荷华州禁书令的临时禁令，允许该法律继续生效。预计还会有其他法律诉讼。
六家知名图书出版商也起诉佛罗里达州，原因是其数百种图书被从学校图书馆撤下，其“违宪”禁书令。
犹他州、南卡罗来纳州和田纳西州最近也都颁布了禁书令。美国笔会表示，犹他州的法案尤其“极端”，指的是 HB 29 号法律，该法律规定，如果至少三个学区发现某本书是“客观敏感材料”，则必须从该州所有学校下架该书。
美国笔会称，禁书继续以 LGBTQ+ 人群和有色人种为主要目标。
“部分由于针对性内容，禁书数量急剧增加，包括以浪漫为主题的书籍、关于女性性经历的书籍、关于强奸或性虐待的书籍，以及对有 LGBTQ+ 角色或主题的书籍、或关于种族或种族主义和有色人种角色的书籍的持续攻击，”它说。
它表示将在秋季公布禁书数量的最终统计结果。
与此同时，法律行动帮助一些城市恢复了禁书。佛罗里达州的一个县在解决了由家长、学生和作家组成的联盟提起的诉讼后，带回了 36本之前被清除的书籍。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/pen-book-bans</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>