<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 21:15:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法官裁定密苏里州保护堕胎权的投票措施无效</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/missouri-abortion-rights-ballot-measure-ruled-invalid</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T16:40:41Z堕胎权抗议者举着标语聚集在一起。一位密苏里州法官裁定，一项询问选民是否应将堕胎权利纳入宪法的投票措施州宪法无效，可能会危及原定于 11 月举行的选举。
科尔县巡回法官克里斯托弗·林博 (Christopher Limbaugh) 在周五发布的一项裁决中表示，密苏里州宪法自由组织领导的生殖权利请愿书（也称为第 3 号修正案）不符合州法律。
堕胎权利活动家希望上诉法院能够推翻林博的决定，但目前尚不清楚选民是否能够按计划在 11 月 5 日（即总统选举同一天）决定该问题。

相关：共和党人想窃取生殖自由。黑人女性将遭受最大损失 |莫妮卡·雷·辛普森

据林博称，他的决定是由于竞选活动“未能列入任何将被废除的法规或条款，尤其是当许多法规显而易见时”。他接着补充道：“法院必须得出结论，被告介入者的主动请愿书不足。”
然而，林博也表示，他“认识到本案涉及的独特问题的严重性，以及缺乏直接的先例”。他裁定，他将等到周二才将修正案从选票中剔除，以便上诉法院有时间决定是否维持他的裁决。
根据第 3 号修正案，密苏里州人将被赋予堕胎的宪法权利，直至胎儿存活，此外还享有对其他生殖保健需求（如节育和体外受精）的保护。该修正案还将为协助堕胎的个人提供免于刑事起诉的保护。
在美国最高法院取消了罗诉韦德案判决中确立的联邦堕胎权后，密苏里州成为第一个正式禁止堕胎的州。
目前共有 14 个州颁布了几乎完全禁止堕胎的法令，尽管绝大多数美国人普遍支持堕胎合法化。但是，由于该州几乎完全禁止堕胎，只有非常有限的例外，密苏里州在生育自由方面是限制最严格的州之一。
据《堪萨斯城星报》报道，针对林博的裁决，密苏里州宪法自由运动经理雷切尔·斯威特表示，该组织的努力“始终坚定不移，确保密苏里州人有权就生育自由进行投票”。
“法院决定阻止第 3 号修正案出现在选票上，这对倡议请愿程序来说是极大的不公正，损害了签署请愿书的 38 万密苏里州人的权利我们的请愿书要求就这一关键问题发表意见，”Sweet 补充道。
Sweet 还发誓要对这一决定提出上诉，并表示她希望“迅速做出决定，以便密苏里州人能够在 11 月 5 日投票保护生殖自由，包括获得堕胎、节育和流产护理的权利。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/missouri-abortion-rights-ballot-measure-ruled-invalid</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊与铀企业家的新业务面临“严重质疑”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/boris-johnson-faces-questions-uranium-business-charlotte-owen-aide</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/boris-johnson-faces-questions-uranium-business-charlotte-owen-aide</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中情局局长称西方不应被俄罗斯的核威胁吓倒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/cia-west-russia-nuclear-threats-putin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/cia-west-russia-nuclear-threats-putin</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>200 多只企鹅幼崽的祖先“贪婪先生”去世，享年 33 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/mr-greedy-penguin-dies-aged-33-maryland-zoo</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T14:38:41Z一群企鹅保持警惕巴尔的摩市一家动物园正在哀悼一只非洲企鹅的离世，这只企鹅留下了 200 多只后代，寿命更长，从而帮助拯救了同类免于灭绝比预期的要多。
这只非凡的生物就是 Greedy 先生，他因为与年龄相关的健康问题而被安乐死：他 33 岁，远远超过了非洲企鹅 18 年的预期寿命，这是他家马里兰州动物园发布的公告。
“这只鸟对非洲企鹅在世界各地的继续生存至关重要，”马里兰州动物园的鸟类馆长兼项目负责人 Jen Kottyan 在一份声明中说。科特扬说，贪婪先生在五代中培育了 230 个后代，几乎阻止了这个物种的灭绝，尽管如此，该物种在未来十年内仍面临着不复存在的真正风险。
贪婪先生于 1991 年与他的终身伴侣贪婪夫人一起孵化。科特扬说，这两只企鹅于 1992 年抵达动物园，并于 1994 年达到生育年龄时配对。
这两只企鹅的伙伴关系经受住了五届美国总统、新冠疫情以及国内外无数其他重大事件的考验。
科特扬分别告诉华盛顿邮报，非洲企鹅 821 号和 832 号贪婪先生和贪婪夫人“繁育后代的成功率很高”。
“它们是一对很好的搭档，”科特扬对邮报说。 “坚固可靠。”



右边是贪婪先生，戴着紫色、棕色和黑色的识别带。 图片：马里兰动物园提供


Kottyan 向报社解释说，贪婪先生的绰号源于他从动物园的企鹅同伴那里收集鱼和筑巢材料时表现出的侵略性。
“他是个干劲十足的人，”Kottyan 说，并补充说他的绰号已经传遍了因为她与 Greedy 配对意味着她“因牵连而有罪”。
该组织周四表示，Greedy 在其配偶去世后成为马里兰州动物园现存最年长的企鹅。动物园表示，Greedy 会通过她的行为来决定她接下来的生活。
“如果她表现出兴趣，动物园将把她与群落中的一只雄性配对作为伴侣，”该机构的声明说。
在动物园提供的声明中，Kottyan 表示 Greedy 先生的死令人痛苦。“失去一只在我们动物园里如此受欢迎的动物三十年来很难过，但我们所有人都为它能繁衍五代后代而感到自豪。”
马里兰州动物园表示，这里是北美最大的非洲企鹅群落的所在地，这些非洲企鹅原产于纳米比亚和南非海岸。作为动物园标志性动物项目之一，该群落已成功繁殖了 1,000 多只企鹅幼崽，这也是动物园最受欢迎的景点之一。
该动物园于 1876 年首次开放，其声明称，非洲企鹅被视为受保护物种，但这并未阻止其数量急剧下降。
商业渔民与企鹅群落争夺这些生物的主要食物来源，危及这些动物。动物园表示，野生企鹅还容易受到海洋污染（包括油轮泄漏）以及人类扰乱其筑巢地的影响。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/mr-greedy-penguin-dies-aged-33-maryland-zoo</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大巴基斯坦男子被指控策划大规模枪击纽约犹太人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/pakistani-man-canada-arrested-planned-mass-shooting-jewish-new-yorkers</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T14:22:01Z司法部长梅里克·加兰德站在美国国旗前。一名居住在加拿大的巴基斯坦男子因涉嫌策划在 2023 年 10 月 7 日纪念日那天在纽约对犹太人进行大规模枪击而面临联邦刑事指控 哈马斯袭击以色列，美国司法部周五宣布。
20 岁的 Muhammad Shahzeb Khan 周三在加拿大被捕，被指控试图向外国恐怖组织提供物质支持和资源：本案中，恐怖组织是伊拉克和沙姆伊斯兰国。
“被告涉嫌策划今年 10 月 7 日左右在纽约市发动恐怖袭击，其目标是以 [伊斯兰国] 的名义屠杀尽可能多的犹太人，”美国司法部长梅里克·加兰在一份新闻稿中表示。

相关：美国和伊拉克发动联合突袭，击毙 15 名伊斯兰国武装分子

10 月 7 日，哈马斯领导的针对以色列南部的袭击造成 1,200 多人死亡，其中包括 40 多名美国人。据美联社最近报道，以色列对哈马斯控制的加沙地带发动军事攻势，造成 40,000 多名巴勒斯坦人死亡，该地区面临饥荒的高风险。
根据司法部刑事起诉书总结对他的指控，去年 11 月，汗开始在社交媒体上发布他对伊斯兰国的支持。
8 月，卧底执法人员开始与汗沟通，汗后来创建了一个私人群聊，以分析计划中的袭击。
据称，Khan 敦促特工获取武器，用于他计划针对犹太人的大规模枪击，但他没有意识到他们是执法人员。
据称，他告诉警察，他希望在纽约市实施袭击，因为那里有大量犹太人，甚至要求特工侦察那里的几个街区，并评估那里的犹太人口数量。
“我们要去纽约屠杀他们，”根据起诉书，Khan 说。
数周来，Khan 敲定了与他计划的袭击有关的其他细节，包括研究袭击地点附近的短期出租物业，安排一名人口走私者帮助他穿越美加边境，并确保其他人能够在他被拘留后实施恐怖主义阴谋。
“[如果]我们的计划成功，这将是自 9/11 以来美国本土最大的袭击，”Khan 说，根据起诉书投诉。
执法部门在 Khan 试图越境进入美国时逮捕了他。他在距离美加边境约 12 英里（18 公里）的加拿大奥姆斯敦被捕。
如果罪名成立，他将面临最高 20 年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/pakistani-man-canada-arrested-planned-mass-shooting-jewish-new-yorkers</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方在马略卡岛搜寻失踪的英国游客时发现尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/police-find-body-in-search-for-missing-british-tourist-in-mallorca</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T14:10:39Z西班牙紧急服务部门在 Sa Calobra 的 Torrent de Pareis 附近搜寻失踪游客警方在搜寻一名据信被马略卡岛大洪水卷走的英国男子时发现了一具尸体。
它来了周三，一名英国女子的尸体在西班牙旅游岛上被发现。
据信，两人都是在山洪中被冲走的。
自周三以来，紧急服务部门一直在 Sa Calobra 的 Torrent de Pareis 峡谷附近地区进行搜索。
西班牙国民警卫队告诉路透社，紧急服务部门于周五发现了一名男子的尸体。
Torrent de Pareis 峡谷很深，长约 5 公里（3 英里），始于 Serra de Tramuntana 山脉中心的 Lluc，一直延伸到大海。沿着这条路线行走可能会很危险，因为峡谷的某些部分容易发生洪水。旅游网​​站警告说，尽管峡谷通常可以穿越，但游客在出发前应检查天气状况。该网站警告称：“峡谷的悬崖峭壁高大险峻，沿途任何地方都无法轻易逃离峡谷。”
本周早些时候，当局警告称，巴利阿里群岛和西班牙东海岸大片地区即将遭遇“非常强烈的风暴”，并建议人们避免在强风和暴雨的天气下外出。
巴利阿里群岛的山地救援队表示，另外 10 名被洪水困住的游客在“被风暴惊吓到”后获救。一架直升机协助营救了周二被困在 Serra de Tramuntana 山脉的另外 10 名徒步旅行者。
英国外交和联邦发展办公室表示，正在为两名失踪英国人的家属提供支持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/police-find-body-in-search-for-missing-british-tourist-in-mallorca</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我是一个新的种族主义者”：密歇根州法官因在录音中侮辱同性恋、黑人而被停职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/michigan-judge-kathleen-ryan-suspended</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T13:26:14Z手持木槌的手的剪影在法院官员移交了她发表反同性恋侮辱言论并将黑人称为“黑人”的录音后，一位郊区的底特律法官不再处理案件懒惰。
奥克兰县遗嘱认证法官凯瑟琳·瑞安 (Kathleen Ryan) 于 8 月 27 日因未指明的不当行为被从她的案件名单中除名。现在，法院的行政人员站出来表示，他揭发了她，秘密记录了他们的电话。
“我只想纠正错误……我想保住我的工作，平静地做下去，”爱德华·赫顿 (Edward Hutton) 告诉 WXYZ-TV。“我希望奥克兰县出庭的人得到公平对待，在法庭上度过一天，得到一个公正的事实审判者。”
法官没有与电视台交谈。但她的律师杰拉尔德·格里森 (Gerald Gleeson) 和托马斯·克兰默 (Thomas Cranmer) 表示：“我们期待在适当的论坛上为瑞恩法官辩护。”
密歇根州的遗嘱认证法官处理遗嘱和遗产、监护权以及涉及该州精神健康法的案件。
在电话录音中，瑞恩使用了反同性恋的诽谤言论来攻击该县最高民选官员大卫·库尔特 (David Coulter)，而库尔特是同性恋。她还称美国的黑人很懒惰。
“我不是系统性的种族主义者。我是一个新的种族主义者，”2010 年首次当选的瑞恩说。
如果一方同意，在密歇根州录音是合法的。在这件事上，是赫顿说，瑞恩多年来一直在工作和下班后给他打电话。
赫顿说，他于 8 月将录音发给了库尔特；密歇根州最高法院首席大法官伊丽莎白·克莱门特 (Elizabeth Clement) 和其他官员。首席遗嘱检验法官琳达·霍尔马克 (Linda Hallmark) 随后停职瑞恩，但保留薪水，她正在接受司法监督机构密歇根州司法任期委员会的调查。
瑞恩的父亲詹姆斯·瑞恩 (James Ryan) 曾是州和联邦法官。他的兄弟丹尼尔·瑞恩 (Daniel Ryan) 也是一名法官。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/michigan-judge-kathleen-ryan-suspended</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾森努尔·艾吉的家人要求对西岸死亡事件进行独立调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/aysenur-eygis-family-demand-independent-inquiry-into-west-bank-death</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T13:24:41ZAyşsenur Ezgi Eygi一名土耳其裔美国妇女在以色列占领的约旦河西岸的定居点示威期间遭枪杀，其家人要求对她进行独立调查死亡。
联合国人权办公室称，26 岁的 Ayşenur Ezgi Eygi 周五在约旦河西岸贝塔参加示威活动时“头部中弹”。
“以色列军队毫无必要、非法且暴力地夺走了她在我们生活中的存在，”Eygi 的家人在一份声明中说。
“作为一名美国公民，Ayşenur 正在和平地为正义而战，却被一颗子弹打死，视频显示子弹来自一名以色列军方射手。
“我们呼吁总统 [Joe] Biden、副总统 [Kamala] Harris 和国务卿 [Antony] Blinken 下令对非法杀害美国公民的事件进行独立调查，并确保对有罪方追究全部责任。”
以色列军方表示，其部队“以火力回击了一名暴力活动的主要煽动者，后者向部队投掷石块并威胁抗议期间，艾吉被以色列士兵称为“以色列的敌人”。
据国际团结运动 (ISM) 称，艾吉是亲巴勒斯坦组织国际团结运动 (ISM) 的成员，周五在贝塔参加每周一次的反对以色列定居点的示威活动。
该组织周六驳斥了国际团结运动活动人士向以色列军队投掷石块的说法，称其为“虚假信息”，并表示示威活动是和平的。
“艾吉距离以色列士兵所在地超过 200 米，在她被枪击前几分钟，那里根本没有发生冲突，”ISM 表示。
近年来，亲巴勒斯坦示威者经常每周举行一次抗议活动，反对俯瞰贝塔的 Eviatar 定居点前哨站，该前哨站得到以色列极右翼部长的支持。
据联合国人权办公室和拉菲迪亚医院称，在周五的抗议活动中，艾吉头部中枪，她在那里被宣布死亡死了。
土耳其称她是被“以色列占领军”杀害的，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安谴责以色列的行动是“野蛮的”。
华盛顿称这是一起“悲剧”事件，并敦促其亲密盟友以色列进行调查。
但她的家人要求进行独立调查。
“考虑到艾森努尔被杀的情况，以色列的调查是不够的，”她的家人说。
周六，法新社的镜头显示，艾吉的尸体被一块蓝布包裹着，放在停尸房里，旁边是前一天在约旦河西岸另一起事件中被杀的一名少女的尸体。
巴勒斯坦卫生部表示，这名巴勒斯坦女孩在贝塔附近的卡里尤特被“占领军（以色列）的子弹”射杀。
周六，纳布卢斯州长加桑·达格拉斯指责以色列军队杀害了这两人。
“两人都是被同一颗子弹打死的……同一颗子弹，”他指的是以色列军队。
“我们呼吁国际社会停止对巴勒斯坦的疯狂战争。子弹不会区分激进分子和巴勒斯坦儿童，”他说。
艾吉的家人说，她一直主张“结束针对巴勒斯坦人民的暴力行为”。
以色列在约旦河西岸的定居点——约有 49 万人居住——根据国际法是非法的。
自哈马斯 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙战争以来，据巴勒斯坦卫生部称，以色列军队或定居者已在约旦河西岸杀害了至少 662 名巴勒斯坦人。
据以色列官员称，在同一时期，至少有 23 名以色列人（包括安全部队）在巴勒斯坦袭击中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/aysenur-eygis-family-demand-independent-inquiry-into-west-bank-death</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州高中枪击案造成一名学生死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/maryland-school-shooting-student-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T12:57:03Z一名警官在一辆紧急车辆驶过时调整警戒线。当局称，周五，马里兰州一所高中的一名学生在学校浴室打架时被另一名学生开枪打死说。
哈福德县警长杰夫·加勒在新闻发布会上说，15 岁的沃伦·柯蒂斯·格兰特在乔帕敦高中枪击事件后死亡。
这场斗殴发生在一名枪手两天后，当局确认这名枪手是一名 14 岁的学生在亚特兰大郊外的一所高中杀死了四人。

相关：目击者称，佐治亚州一名教师在被杀时试图保护他的学生

周五，在马里兰州，一名警方认定为枪手的 16 岁学生不久后逃跑，但几分钟后在附近被抓获。
“他尚未受到指控，但将被起诉，当这些指控以成年人的身份提出时，我们将公布嫌疑人的名字，”加勒说。
加勒还表示，自 2022 年以来，治安官办公室已处理了 10 多起案件，“其中嫌疑人是哈福德县治安官办公室处理的事件中的受害者、目击者或嫌疑人”，并补充说调查尚处于早期阶段。
枪击事件发生后不久，治安官办公室要求人们避开该地区，但强调对峙是“孤立事件，而不是活跃的枪手”。警方经常使用“主动射击者”一词来指代攻击者不分青红皂白地向受害者开枪，而不是专门针对某个人的案件。
在附近的一座教堂建立了一个家长学生团聚中心。加勒说，超过 100 名人员赶赴巴尔的摩东北约 20 英里（32 公里）的这所高中。
周三发生在佐治亚州的袭击事件再次引发了关于枪支安全储存法的争论，家长们也开始思考如何与孩子谈论校园枪击和创伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/maryland-school-shooting-student-dead</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国各地数千人抗议米歇尔·巴尼耶出任总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/thousands-protest-france-emmanuel-macron-michel-barnier</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T13:02:13Z一大群人举着旗帜和标语牌参加抗议周六，数千人走上法国街头，抗议埃马纽埃尔·马克龙任命中右翼的米歇尔·巴尼耶为总理，左翼政党指责总统窃取立法选举。
马克龙周四任命保守党、欧盟前脱欧谈判代表巴尼耶为首相，结束了为期两个月的寻找人选的旅程。此前，他做出了一个注定失败的决定，宣布举行立法选举，导致议会分裂为三个阵营。
巴尼耶周五晚间在就职后的首次采访中表示，他的政府没有获得明显多数，将包括保守党、马克龙阵营成员，他希望还包括一些左翼人士。
他面临着推动改革和 2025 年预算的艰巨任务，因为法国正面临来自欧盟委员会和债券市场减少赤字的压力。

相关：法国新总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）的任期又要到了

以极左翼政党“法国不屈党”（LFI）为首的左翼指责马克龙否定民主，在总统拒绝选择新人民阵线（NFP）联盟候选人后窃取选举结果，该联盟在 7 月份的选举中名列前茅。
民意调查机构 Elabe 周五公布的一项调查显示，74% 的法国人认为马克龙无视选举结果，55% 的人认为他窃取了选举结果。
针对巴尼耶的任命，他的中右翼政党“共和党”（Les Républicains）仅议会中第四大集团，议员人数不足 50 人，左翼政党领袖、工会和学生团体呼吁在采取新行动之前在周六举行大规模抗议活动，包括可能在 10 月 1 日罢工。
LFI 表示，全国将举行 130 场抗议活动。
巴尼耶周六继续进行磋商，他试图组建政府，这是一项棘手的工作，因为他可能面临不信任投票，尤其是 2025 年的紧急预算草案将于 10 月初在议会讨论。
NFP 和极右翼国民联盟 (RN) 共同占多数席位，如果他们决定合作，可以通过信任投票罢免首相。
RN 默许了巴尼耶，并列举了一些不支持不信任投票的条件，使其成为新政府事实上的造王者。
“他是一位受到监视的首相，”RN该党领导人乔丹·巴德拉周六表示。“没有我们，什么也做不了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/thousands-protest-france-emmanuel-macron-michel-barnier</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>策划工党英国胜利的前高级助手称，美国“英雄选民”是哈里斯获胜的关键</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/us-hero-voters-key-to-harris-win-say-ex-aides-who-plotted-labour-uk-victory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/us-hero-voters-key-to-harris-win-say-ex-aides-who-plotted-labour-uk-victory</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警方将开始进行 DNA 检测以确认寄宿学校火灾的受害者身份</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/kenyan-police-to-begin-dna-testing-to-identify-victims-of-boarding-school-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T11:45:06Z肯尼亚中部尼耶里 Hillside Endarasha 学院发生致命火灾后，官员们保护了现场。肯尼亚警方于周六加强了对一起寄宿学校发生火灾，造成 17 名男孩死亡，家属们痛苦地等待着失踪亲人的消息。
侦探们表示，DNA 测试将开始识别在火灾中丧生的儿童的遗体。
副总统 Rigathi Gachagua 周五表示，周四午夜左右，肯尼亚中部尼耶里县 Hillside Endarasha 学院发生火灾，仍有 70 名年轻人下落不明。
大火吞没了这所小学的一间宿舍，当时有 150 多名男孩正在睡觉。
火灾原因尚不清楚，但凶杀案调查员和法医专家周六来到学校，而媒体被禁止进入
警方称，受害者的尸体已被烧得面目全非，目前仍在宿舍里，宿舍现在只剩下焦黑的外壳，铁皮屋顶已完全倒塌。
肯尼亚首席凶杀案侦探马丁·纽古托 (Martin Nyuguto) 在现场表示：“今天我们要开始 DNA 检测。”
总统威廉·鲁托 (William Ruto) 宣布从周一开始全国哀悼三天，以纪念这场他称之为“深不可测的悲剧”的受害者。他周五表示，17 名儿童丧生，14 名儿童受伤，正在医院接受治疗。
“我保证，我们将全面、坦率、不偏不倚地回答人们提出的棘手问题，例如这场悲剧是如何发生的，以及为什么反应不及时。所有相关人员和机构都将被追究责任，”鲁托在一份声明中说。
肯尼亚国家性别和平等委员会表示，初步报告显示宿舍“过度拥挤，违反了安全标准”。
多年来，肯尼亚发生过多次类似的灾难，此次大火凸显了学校安全问题。
教皇方济各周六在梵蒂冈发表声明称，他对年轻生命的逝去“深感悲痛”，并表示“精神上与所有遭受这场灾难影响的人同在，特别是受伤者和悲痛的家庭”。
周五，聚集在学校的家庭紧张情绪加剧，他们急切地等待着失踪孩子的消息。
在官员带他们去看被毁宿舍里的尸体后，许多人崩溃了。“请帮我找找我的孩子。他不可能死了。我想要我的孩子，”一名妇女哭喊道。
肯尼亚红十字会表示，他们正在实地协助一个多机构响应小组，并为受到创伤的学生和家庭提供心理社会支持。
56 岁的穆查伊·基哈拉 (Muchai Kihara) 说，周五凌晨 1 点左右，他赶到学校后，很幸运地发现 12 岁的儿子斯蒂芬·加钦吉 (Stephen Gachingi) 还活着。基哈拉说：“我无法想象他经历了什么。我很高兴他还活着，但他的后脑勺有些伤，烟雾影响了他的眼睛。”
“我只想现在就让他接受心理咨询，看看他的生活是否会恢复正常，”Kihara 补充道，他和儿子坐在一个白色红十字帐篷旁边的长凳上，那里的家人正在接受心理咨询。
近年来，肯尼亚和整个东非发生了多起校园火灾。
2016 年，肯尼亚首都内罗毕基贝拉贫民窟一所女子高中发生火灾，9 名学生丧生。
2001 年，内罗毕东南部马查科斯镇一所中学的宿舍遭到纵火袭击，67 名学生丧生。两名学生被指控谋杀，校长和副校长被判玩忽职守。
1994 年，坦桑尼亚乞力马扎罗地区一所女子学校发生火灾，40 名学童被活活烧死，47 人受伤。
2022 年，一场大火席卷了乌干达东部的一所盲人学校。政府部长当时表示，由于该建筑是防盗的，11 名学生被困在共用的卧室内死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/kenyan-police-to-begin-dna-testing-to-identify-victims-of-boarding-school-fire</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国和英国间谍首领“不懈努力”以达成停火协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/07/israel-gaza-war-middle-east-crisis-hamas-netanyahu-aysenur-ezgi-eygi</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T10:39:01Z代尔巴拉赫遭以色列袭击后的一名年轻女孩。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/07/israel-gaza-war-middle-east-crisis-hamas-netanyahu-aysenur-ezgi-eygi</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗雷德里克·莱顿唯一已知的《水上月亮》画作在失踪一个世纪后重新展出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/sep/07/frederic-leightons-only-known-painting-of-moon-over-water-to-go-on-show-after-being-lost-for-a-century</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/sep/07/frederic-leightons-only-known-painting-of-moon-over-water-to-go-on-show-after-being-lost-for-a-century</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统民意调查：哈里斯在全国范围内领先特朗普，但关键摇摆州的竞争更为激烈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/presidential-polling-analysis-swing-states</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/07/presidential-polling-analysis-swing-states</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>