<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 09:16:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>官员称俄罗斯对乌克兰电网实施数月来最大规模导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/russia-targets-ukraines-power-grid-in-biggest-missile-strike-in-months-officials-say</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T07:38:03Z2024 年 11 月 17 日，乌克兰基辅，俄罗斯军事袭击期间，人们在地铁站内避难。 周日凌晨，乌克兰首都基辅和其他城市发生爆炸，俄罗斯发动了自 8 月以来最大规模的导弹袭击，官员们表示，随着冬季的到来，俄罗斯瞄准了电力设施。
数周以来，乌克兰人一直在为电力系统遭受大规模袭击做准备，他们担心电网遭受严重破坏，导致长时间停电，并在俄罗斯于 2022 年 2 月发动的战争的关键时刻造成心理压力。
“另一场针对电力系统的大规模袭击正在进行中。敌人正在袭击整个乌克兰的发电和输电设施，”乌克兰能源部长 German Galushchenko 在 Facebook 上写道。
晚上，可以听到防空部队在首都上空与无人机交战的声音，早上导弹袭击正在进行时，市中心响起了一连串强烈的爆炸声。
损失的规模尚不清楚。官员们切断了包括基辅、周边地区和第聂伯罗彼得罗夫斯克地区在内的多个城市地区的电力供应，他们说这是预防措施，以防止发生破坏时电价激增。
乌克兰西北部沃伦地区的当局表示，能源基础设施遭到破坏，但没有详细说明。由于战争，官员们经常隐瞒电力系统状况的信息。
地区州长说，在南部的尼古拉耶夫，两人在夜间无人机袭击中丧生。路透社目击者称，爆炸袭击了东南部城市扎波罗热和黑海港口敖德萨。据报道，南部的克里沃罗格和西部的罗夫诺地区发生了更多爆炸。



2024 年 11 月 17 日，一名消防员在乌克兰尼古拉耶夫一处被俄罗斯无人机袭击的住宅现场工作。 照片：乌克兰国家紧急服务局/路透社


“俄罗斯发动了最大规模的空袭之一：无人机和导弹袭击和平城市、沉睡的平民和关键基础设施，”外交部长安德烈·西比哈说。
他将这次袭击描述为莫斯科对与总统弗拉基米尔·普京互动的领导人的“真实回应”，这显然是对德国的嘲讽英国总理奥拉夫·肖尔茨周五与俄罗斯领导人通电话，这是自 2022 年底以来的首次通话。

相关：特朗普敦促乌克兰进行谈判，英国议员表示英国必须确保“公平条款”

与乌克兰西部接壤的北约成员国波兰表示，由于俄罗斯的袭击，出于安全预防措施，波兰已在其领空内紧急出动空军，据称俄罗斯使用了巡航导弹、弹道导弹和无人机。
波兰“动用了所有可用的部队和资源，值班的战斗机双机紧急出动，地面防空和雷达侦察系统已达到最高战备状态，”武装部队作战指挥部在 X 上发布。
乌克兰空军敦促居民寻找掩护，定期更新俄罗斯巡航、弹道和高超音速导弹的进展情况，据称这些导弹正在穿越乌克兰领空。
市政府官员在 Telegram 消息应用程序上表示，在基辅，一栋住宅楼的屋顶因落石而起火，至少有两人受伤。
“紧急服务已被派往现场，”基辅市长维塔利·克里琴科说。
俄罗斯上次对基辅进行大规模导弹袭击是在 8 月 26 日，当时官员称，俄罗斯向全国发射了 200 多架无人机和导弹，造成 7 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/russia-targets-ukraines-power-grid-in-biggest-missile-strike-in-months-officials-say</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列右翼定居者欢迎特朗普及其强硬派任命的“梦之队”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/rightwing-settlers-in-israel-welcome-dream-team-of-trump-and-his-hardline-appointments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/rightwing-settlers-in-israel-welcome-dream-team-of-trump-and-his-hardline-appointments</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾指导纳迪亚·科马内奇的体操教练贝拉·卡罗利去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/17/bela-karolyi-gymnastics-coach-who-mentored-nadia-comaneci-dies-aged-82</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T02:24:19Z1996 年 7 月 23 日，美国队在亚特兰大奥运会女子体操团体赛中夺得金牌后，贝拉·卡罗利 (Bela Karolyi) 向多米尼克·莫恰努 (Dominique Moceanu)（左）表示祝贺。 贝拉卡罗利是一位魅力十足但争议颇多的体操教练，他曾将年轻女性培养成冠军，并将美国培养成国际强国，现已去世。享年 82 岁。
美国体操协会称卡罗利于周五去世。死因尚未公布。
卡罗利和妻子玛莎在美国和罗马尼亚培养了多位奥运金牌得主和世界冠军，包括纳迪亚·科马内奇和玛丽·卢·雷顿。
“这对我的生活产生了巨大的影响，”科马内奇在 1976 年蒙特利尔奥运会上为罗马尼亚夺得金牌时，年仅 14 岁的卡罗利执教她。她在 Instagram 上发布了一张两人合影的黑白照片。
卡罗利夫妇于 1981 年叛逃美国，在接下来的 30 多年里，他们成为美国体操运动的指导力量，尽管也引发了争议。 1984 年洛杉矶奥运会上，贝拉帮助年仅​​ 16 岁的雷顿夺得了奥运会全能冠军，并在 1996 年亚特兰大奥运会上，帮助受伤的克里·斯特鲁格从地上起身，当时斯特鲁格的跳马为美国队赢得了团体金牌。



美国体操运动员 Kerri Strug 被教练 Bela Karolyi 背着前往亚特兰大奥运会领取金牌。Strug 在跳马比赛中韧带撕裂，脚踝扭伤。 摄影：Susan Ragan/AP


Karolyi 于 1999 年短暂担任美国体操女子精英项目国家队协调员，并采用了半集中式系统，最终使美国成为这项运动的黄金标准。这并非没有代价。 2000 年奥运会后，在几名运动员公开批评他的战术后，他被赶出了体操队。
这不是卡罗利最后一次被指责哗众取宠，在身体和精神上对运动员施加过大的压力。
在 2010 年代末拉里·纳萨尔丑闻最严重的时候——这位名誉扫地的前美国体操队医承认以医疗为幌子用手性侵体操运动员和其他运动员，被判处终身监禁——十几名前体操运动员站出来表示，卡罗利是体制的一部分，这种体制创造了一种压迫性文化，让纳萨尔的行为多年来不受制约。
尽管如此，卡罗利最著名的一些学生一直是他最坚定的捍卫者。斯特鲁格结婚时，她和卡罗利拍了一张照片，重现了他们在 1996 年奥运会上的著名场景：当时她在跳马时脚踝严重扭伤，卡罗利将她抱上了领奖台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/17/bela-karolyi-gymnastics-coach-who-mentored-nadia-comaneci-dies-aged-82</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯被指控在监狱中联系潜在证人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/16/sean-diddy-combs-jail</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T00:57:58Z舞台上穿着无领衬衫的男子。肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯 试图在监狱中接触潜在证人并影响公众舆论，以期影响他即将出庭的潜在陪审员。检察官在一份法庭文件中声称，他正在接受性交易审判，并敦促法官拒绝他最新的保释请求。
政府的指控是在周五晚些时候在曼哈顿联邦法院提交的一份文件中提出的，该文件反对这位音乐大亨最新的 5000 万美元保释提议。保释听证会定于下周举行。
检察官写道，对康布斯在监狱里打出的电话录音的审查显示，他曾要求家人联系潜在受害者和证人，并敦促他们编造“故事”来影响陪审团。他们说，他还鼓励营销策略来左右公众舆论。
“被告已多次表明——即使在拘留期间——他将公然藐视规则，以不正当地影响其案件的结果。换句话说，被告已经表明，他不能被信任遵守规则或条件，”检察官在一份包含删节的内容的提交文件中写道。
检察官写道，从他的行为可以推断，科姆斯想要勒索受害者和证人，让他们保持沉默，或者提供有助于辩护的证词。
科姆斯的律师没有立即回应置评请求。
检察官表示，55 岁的科姆斯在 9 月被捕后被拘留在布鲁克林大都会拘留中心后，几乎立即开始违反规则。
他对指控表示不认罪，指控他多年来在同伙和雇员网络的帮助下胁迫和虐待妇女，同时通过勒索和暴力手段让受害者噤声，包括绑架、纵火和殴打。
两名法官得出结论，他对社区构成了威胁，对社会构成了威胁逃跑。
他的律师最近第三次提出保释请求，此前两次保释请求均遭拒绝，其中包括 5000 万美元的保释提议。
在请求中，他们引用了变化的情况，包括新证据，他们说这使得释放科姆斯是明智的，这样他就可以更好地为 5 月 5 日的审判做准备。
但检察官表示，辩护律师使用检察官移交给他们的证据制定了最新的保释方案，而且辩护律师在之前提出保释申请时已经知道了这些材料。
检察官在提交的文件中表示，科姆斯在监狱中的行为表明他必须继续被关起来。

相关：指控和指控的时间表 Sean “吹牛老爹”·科姆斯面临的问题

例如，他们说，科姆斯已经招募家庭成员在他的生日前后策划并开展社交媒体活动，“目的是影响这起刑事诉讼中的潜在陪审团”。
他们说，科姆斯鼓励他的孩子们在他们的社交媒体账户上发布一段视频，显示他们聚在一起庆祝他的生日。
之后，他从监狱监控了包括观众参与度在内的分析数据，并“明确与家人讨论了如何确保视频对本案潜在陪审团成员产生他想要的效果”，他们说。
政府还指控科姆斯在其他电话中明确表示，他打算匿名发布他认为有助于他辩护的信息。
“被告阻碍诉讼程序完整性的努力还包括不懈地联系潜在证人，包括他虐待的受害者，他们可以提供对他的有力证词，”检察官写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/16/sean-diddy-combs-jail</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选择石油和天然气行业首席执行官克里斯·赖特担任下一任能源部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/16/trump-administration-chris-wright-energy-secretary</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T23:06:17Z西装革履的男士们欢呼雀跃唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周六表示，他将会挑选石油和天然气行业高管、坚定支持化石燃料使用的克里斯·赖特 (Chris Wright) 担任美国能源部部长。能源。
赖特是位于科罗拉多州丹佛的油田服务公司 Liberty Energy 的创始人兼首席执行官。预计他将支持特朗普最大化石油和天然气产量的计划，并寻求提高电力生产的方法，而电力需求几十年来首次出现增长。
他还可能与特朗普一样反对全球合作应对气候变化。赖特称气候变化活动人士危言耸听，并将民主党应对全球变暖的努力比作苏联式的共产主义。
“没有气候危机，我们也没有处于能源转型之中，”赖特在去年发布到他的 LinkedIn 个人资料的一段视频中说道。
赖特没有任何政治经验，他曾广泛撰写关于增加化石燃料生产以帮助人们摆脱贫困的必要性的文章。
他以自由奔放的风格在石油和天然气高管中脱颖而出，并称自己为技术书呆子。
赖特在 2019 年引起媒体轰动，当时他在镜头前喝了水力压裂液，以证明它并不危险。
在拜登的领导下，美国的石油产量达到了有史以来任何国家的最高水平，目前尚不确定赖特和新政府能将这一产量提高多少。
大多数钻探决策都是由在非联邦政府拥有的土地上工作的私营公司推动的。
能源部负责美国能源外交，管理战略石油储备——特朗普曾表示他希望补充——并运行赠款和贷款计划以推进能源技术，例如贷款计划办公室。
部长还负责监督老化的美国核武器综合体、核能废物处理和 17 个国家实验室。
如果得到参议院的确认，赖特将取代詹妮弗·格兰霍姆，后者支持电动汽车和地热能等新兴能源，并支持无碳风能、太阳能和核能能源。
赖特还可能参与电力传输许可和核电扩张，核电是共和党和民主党都欢迎的能源，但许可成本高昂且复杂。
随着人工智能、电动汽车和加密货币的增长，美国的电力需求二十年来首次激增。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/16/trump-administration-chris-wright-energy-secretary</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拯救 700 名泰坦尼克号乘客的船长所获手表以 156 万英镑的价格售出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/16/watch-given-to-captain-who-saved-700-titanic-passengers-sells-for-156m</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T22:48:08Z18K 金怀表的正面和背面图片，背面刻有三位因泰坦尼克号沉没而失踪的知名富商遗孀的感激之情赠送给泰坦尼克号船长的金怀表一艘从泰坦尼克号上救出 700 多名乘客的轮船以创纪录的 156 万英镑售出。
拍卖商 Henry Aldridge &amp; 表示，这笔款项是美国一位私人收藏家支付的，这是泰坦尼克号纪念品有史以来的最高价格。威尔特郡迪韦齐斯市之子。
之前的记录是在四月份创下的，当时另一块金怀表从船上最富有的人约翰·雅各布·阿斯特的尸体上找到，以 117.5 万英镑的价格售出。
拍卖商表示，这两个销售数字都包括买家支付的费用和税金。
1912 年，阿斯特在看到新婚妻子玛德琳登上救生艇后，随船沉没，当时他 47 岁。
周六售出的这块手表是玛德琳·阿斯特和另外两名知名富商遗孀送给船长亚瑟·罗斯特伦的，他们也在泰坦尼克号沉没时失踪。
罗斯特伦是皇家邮轮卡帕西亚号的船长，冠达邮轮公司横跨大西洋的客轮，从泰坦尼克号的救生艇上救出了 705 名幸存者。
18 克拉的蒂芙尼 &amp;这块时计上刻有铭文：“1912 年 4 月 15 日，泰坦尼克号三位幸存者约翰·B·塞耶夫人、约翰·雅各布·阿斯特夫人和乔治·D·怀德纳夫人，代表他们衷心感谢和赞赏，赠予罗斯特伦船长”。
据拍卖行称，罗斯特伦在纽约第五大道家族豪宅的午餐会上收到了阿斯特夫人的礼物。
拍卖师安德鲁·奥尔德里奇说：“赠送这块时计主要是为了感谢罗斯特伦勇敢地拯救了这些生命，因为如果没有罗斯特伦先生，那 700 人就无法活下来。”
奥尔德里奇说，这次拍卖展示了人们对泰坦尼克号故事的“持久迷恋”。
他补充说：“对于历史学家来说，他们对泰坦尼克号的细节非常感兴趣，如果你愿意的话。她长 882 英尺，重 46,000 吨，等等等等。
“对于收藏家来说，这是一种不同的动物，他们对人感兴趣。每个男人、女人和孩子都有一个故事要讲，这些故事在一个多世纪后通过纪念品讲述出来。”
拍卖商表示，船沉没时演奏的小提琴在 2013 年以 110 万英镑的价格售出，保持了 11 年来泰坦尼克号文物的最高价格记录。
奥尔德里奇说，这一纪录在过去一年中被两次打破，这表明与这艘船有关的纪念品“供应不断减少，需求不断增加”。
他说，文物的价格正在“成倍”上涨。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/16/watch-given-to-captain-who-saved-700-titanic-passengers-sells-for-156m</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国奶酪因滞留海关而错失国际大奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/16/uk-cheeses-miss-out-on-international-prize-after-getting-stuck-in-customs</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T20:32:57Z葡萄牙维塞乌的世界奶酪大奖赛周五，来自 40 个国家的 240 名专家齐聚葡萄牙北部的维塞乌，参加世界奶酪大奖赛。评委们整天都在品尝，其中来自东道国的洗净外皮生羊奶奶酪 queijo de ovelha amanteigado 被评为最佳奶酪。
但整个下午，英国代表团注意到一件奇怪的事情：几张桌子上都有空隙。事实证明，英国奶酪没有通过海关，因此失去了与世界顶级奶酪竞争的机会。
负责举办此次活动的英国美食协会会长约翰·法兰德 (John Farrand) 表示，偶尔有些国家的奶酪会落选。但法兰德补充说，协会每年都会获得进口奶酪的特别许可，英国奶酪制造商遵守了所有条件。



评判奶酪。 摄影：Paulo Fernandes/美食公会


然而，周五早上，很明显奶酪没有被放行。“原因我不清楚，即使在周五，我们仍在努力寻求一些明确的指示，了解哪里不对劲，但我们没有成功，”Farrand 昨天告诉《观察家报》。多达 67 家制造商生产的 252 种奶酪可能受到影响。
Farrand 指出，来自“通常很难进口用于评审”的国家的奶酪，例如来自南非、日本和几个南美国家的奶酪，都能够参赛。Farrand 表示，虽然确切原因尚不清楚，但脱欧让事情变得更加棘手。“在英国脱欧之前，这不会发生。这是事实。”
Real Cheese Project 的联合创始人 James Grant 法官表示：“这真是毁灭性的。就奶酪而言，英国正在经历一场令人难以置信的变化。这些奶酪制造商付出了令人难以置信的辛勤工作，让手工奶酪重新回到人们的视线中。这真的非常令人难过。”
Grant 补充说，自英国脱欧以来，奶酪的进出口“变得更具挑战性，官僚主义和繁文缛节也随之增多”。德文郡 Quicke 切达奶酪工厂的 Jane Quicke 也持同样的观点。Quicke 在维塞乌接受《观察家报》采访时表示，自从英国脱离欧盟以来，“我们的奶酪无数次被扣留、拒收，甚至被错误征收关税。”我们的奶酪必须从德文郡运到普雷斯顿再到荷兰，而不是像以前那样直接送到最终客户手中。”
Quicke 补充说，她“很遗憾，包括我们的奶酪在内的许多英国奶酪都无法与我们的国际同行一起评判，但我并不完全感到惊讶。”
对于 Grant 来说，不仅仅是英国的奶酪无法获得任何奖牌——通常有一两种会进入前 10 名，一种名为 Cornish kern 的英国奶酪上一次获奖是在 2017 年。但 4,786 种奶酪都会收到反馈，让制造商有机会学习和改进他们的产品。

相关：英国脱欧让英国付出了代价食品公司向欧盟额外出口 1.7 亿英镑

“数百名英国奶酪制造商辛勤工作，并为自己的工作感到自豪。”格兰特补充说，世界奶酪奖可以“改变人们的生活”，并预测葡萄牙获奖者的生活将“一夜之间改变”。对于奶酪制造商来说，“在即将开幕的最大奶酪比赛的几个小时内遭受这样的打击，不仅是对英国奶酪的沉重打击，也是对整个奶酪的沉重打击。”
Yarlington 和 Rollright 团队的 Sam Wilkin 对他们无法参赛“非常失望”。“我们很期待我们的机会，”Wilkin 承认。“这真正表明，英国脱欧后出口奶酪非常困难。协会将竭尽全力实现这一目标，他们将一丝不苟，但如果边境有人认为某件事不太对劲，或者他们误解了一张纸，整个事情就会崩溃。
“我们真的很失望无法竞争，但这提出了一个更重要的问题：与我们最接近的贸易伙伴的出口管制会对我们的行业造成什么样的损害？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/16/uk-cheeses-miss-out-on-international-prize-after-getting-stuck-in-customs</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯米·巴德诺克首次出任保守党领袖后的支持率低于苏纳克和约翰逊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/16/kemi-badenochs-first-approval-ratings-as-tory-leader-worse-than-sunaks-and-johnsons</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T20:17:28Z根据 Opinium 民意调查，当选民被问及他们认为谁是最好的首相时，凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 落后于基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 12 个百分点。凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 在担任保守党领袖之初的个人支持率比根据《观察家报》最新的 Opinium 民意调查，里希·苏纳克和鲍里斯·约翰逊在执政初期的表现。
这位新保守党领袖的净支持率（即赞成和反对她所做工作的人数之间的差异）为 -5%。在过去五年中，唯一一位在初始受欢迎程度方面超过她的前党魁是利兹·特拉斯，她在赢得领导权后的第一个支持率为 -9%。
巴德诺赫的净支持率表明她已经分裂了选民，20% 的人支持她，25% 的人反对她。在上次选举中支持保守党的选民中，约有 46% 表示他们赞成她，但三分之一（36%）的人表示他们持中立态度。她的支持率仍然远高于苏纳克任期末期的 -22%。
与此同时，基尔·斯塔默的支持率较低，为 -24 个百分点，但与两周前的上次民意调查持平。然而，当选民被问及他们认为谁是最好的首相时，他领先巴德诺赫 12 个百分点。两周前，当苏纳克还是保守党领袖时，差距是 7 个百分点。
选民似乎确实知道巴德诺赫是一个有坚定信念的人——这一品质让许多保守党议员推荐她，但也让其他人感到担忧。在她担任领导人的初期，选民认为她坚持原则、勇敢果断。巴德诺赫和斯塔默之间最大的差距是在勇敢方面，她的净得分为 +8，而斯塔默的净得分为 -19%。
这也是当选总统唐纳德·特朗普赢得美国大选以来的首次 Opinium 民意调查。特朗普的回归似乎使英国选民产生了两极分化。近三分之一（30%）的人认为特朗普当选对美国有利，而 44% 的人认为这是一个坏事。近四分之三（72%）的人仍然认为英国和美国有很多共同点，但只有 56% 的人认为美国是盟友。
超过五分之二（43%）的人认为英国应该坚持我们认为正确的事情，即使这意味着在关键问题上与美国决裂。超过三分之一的人认为英国在国防和武装部队上的支出水平太低。近一半的英国成年人认为特朗普连任对乌克兰来说是一件坏事。
Opinium 政策和公共事务研究主管詹姆斯·克劳奇表示：“唐纳德·特朗普连任给英国的日常政治蒙上了阴影，英国人认为这对俄罗斯等竞争对手来说是个好消息，对乌克兰来说却是个坏消息。然而，目前还没有迹象表明公众将向工党政府施压，要求其增加国防开支，五分之二的人反对进一步提高税收来资助国防开支。”
Opinium 于 11 月 11 日至 13 日在线对 2,050 名选民进行了民意调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/16/kemi-badenochs-first-approval-ratings-as-tory-leader-worse-than-sunaks-and-johnsons</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普敦促乌克兰谈判，英国议员称英国必须确保“公平条款”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/as-trump-pushes-ukraine-to-negotiate-britains-mps-say-uk-must-ensure-just-terms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/as-trump-pushes-ukraine-to-negotiate-britains-mps-say-uk-must-ensure-just-terms</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将与习近平举行特朗普就任前最后一次会晤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/16/biden-xi-jinping-apec-peru</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/16/biden-xi-jinping-apec-peru</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易专家警告称，英国必须在欧盟和特朗普之间做出选择</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/16/uk-must-choose-between-eu-and-trump-trade-experts-warn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/16/uk-must-choose-between-eu-and-trump-trade-experts-warn</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国警告：若二十国集团领导人不能就贫穷国家的气候融资达成一致，将引发“经济大屠杀”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/un-warns-of-economic-carnage-if-g20-leaders-cannot-agree-on-climate-finance-for-poor-countries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/un-warns-of-economic-carnage-if-g20-leaders-cannot-agree-on-climate-finance-for-poor-countries</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰对阵南非：秋季国家系列橄榄球联盟赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/16/england-south-africa-autumn-nations-series-rugby-union-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T17:50:29Z在 2024 年秋季国家系列赛英格兰队对阵南非队的比赛中，英格兰队的 Ollie Sleightholme 跑入球场，打入了本场比赛的第一球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/16/england-south-africa-autumn-nations-series-rugby-union-live</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发生持刀伤人事件 8 人死亡，17 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/eight-killed-and-17-injured-after-stabbing-incident-in-china</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T16:40:21Z中国珠海市人民健身广场前，警察与一名遛狗男子交谈中国珠海市一名 21 岁学生连续持刀伤人，造成 8 人死亡，17 人受伤。警方称，周六晚上，无锡市警方在无锡市东部地区逮捕了一名嫌疑人。
几天前，一辆汽车在珠海市南部体育中心外冲撞人群，造成35 人死亡，43 人受伤。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/eight-killed-and-17-injured-after-stabbing-incident-in-china</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这就是感觉”：一名黎巴嫩商人在五年的动乱和战争中失去了一切</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/lebanese-businessman-war-beirut-financial-crisis-airstrikes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/lebanese-businessman-war-beirut-financial-crisis-airstrikes</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>