<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>威斯康星州校园枪击案造成多人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/wisconsin-school-shooting-madison</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T18:10:16Z威斯康星州麦迪逊市丰盛生命基督教学校。警方称，周一在威斯康星州一所基督教学校发生的枪击事件已造成多人受伤。
警方称，枪击事件发生在州首府麦迪逊市的丰盛生命基督教学校。说。
“这仍然是一项积极且持续的调查，”麦迪逊警方在一份声明中表示。“更多信息将在可用时发布。我们目前需要人们避开该地区。”
据学校网站称，该校约有 390 名学生，从幼儿园到高中。它坐落在一个占地 28 英亩的校园里，接待了来自丹县地区约 200 个家庭的学生。
当地电视台拍摄的学校外现场画面显示，数十辆警车、救护车和消防车停在学校外的街道上。
美国长期以来一直存在校园枪击事件，其规模与世界上任何其他国家都不同，但一直在努力遏制这种现象，特别是在限制使用威力强大的枪支方面。


美联社对本报告做出了贡献
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/wisconsin-school-shooting-madison</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普表示支持脊髓灰质炎疫苗，尽管罗伯特·肯尼迪 (RFK Jr) 表示反对 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/16/biden-trump-latest-equal-rights-amendment-push-democrats</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T17:35:30Z唐纳德·特朗普于 12 月 16 日在海湖庄园举行的新闻发布会上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/16/biden-trump-latest-equal-rights-amendment-push-democrats</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总理奥拉夫·朔尔茨不信任投票 引发提前大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/german-chancellor-olaf-scholz-loses-confidence-vote-triggering-early-elections</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/german-chancellor-olaf-scholz-loses-confidence-vote-triggering-early-elections</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党计划重返政坛，关注哈里斯 2028 年总统竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/kamala-harris-2028-election-president-governor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/kamala-harris-2028-election-president-governor</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰呼吁对黑海漏油事件中俄罗斯油轮实施制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/ukraine-calls-for-sanctions-against-russia-oil-tankers-over-black-sea-spill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/ukraine-calls-for-sanctions-against-russia-oil-tankers-over-black-sea-spill</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受妇女权利抗议影响，法国首都《巴黎最后探戈》放映取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/16/last-tango-in-paris-screening-cancelled-after-womens-rights-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T15:17:19Z玛丽亚·施奈德和马龙·白兰度在《巴黎最后的探戈》中出镜一家著名的法国电影院取消了《巴黎最后的探戈》的放映，因为女权组织抗议该电影中臭名昭著的强奸场景，该场景未经主演玛丽亚·施奈德同意而拍摄。施奈德。
法国巴黎电影资料馆表示，在收到威胁后，已放弃放映该影片。
“我们是电影院，不是堡垒。我们不能拿员工和观众的安全冒险，”法国巴黎电影资料馆馆长弗雷德里克·博诺 (Frédéric Bonnaud) 表示。法国巴黎电影资料馆是一家部分由国家资助的电影档案馆和电影院。
“暴力分子开始发出威胁，举办这次放映和辩论会的风险完全不成比例。所以，我们不得不放弃。”
《巴黎最后的探戈》由导演贝纳尔多·贝托鲁奇 (Bernardo Bertolucci) 于 1972 年完成，原定于周日晚上作为马龙·白兰度回顾展的一部分放映。这部电影探讨了白兰度饰演的巴黎寡妇美国人与施奈德饰演的比她年轻得多的女子之间的关系。
强奸场景是模拟的，但当时 19 岁的施奈德事后表示，这感觉像是一种侵犯，因为这一切都是在没有通知或准备的情况下突然发生在她身上的。她的指控最早是在 1970 年代提出的，但基本上被忽视了。
“我感觉有点被强奸了，被马龙和贝托鲁奇强奸了，” 施奈德在 2011 年去世前四年说道。她说这部电影毁了她的生活，并迫使她多年吸毒。贝托鲁奇后来回应了这些指控，坚称该场景不是在拍摄当天即兴创作的，但承认施奈德没有被告知。
导演承认，他做出了一个“艺术决定”，为了捕捉她的反应，他没有告诉她。 “我感到内疚，但我并不后悔，”他说。
法国 #MeToo 运动的领军人物、演员朱迪思·戈德雷什 (Judith Godrèche) 批评了电影资料馆在没有向观众提供背景信息的情况下放映这部电影的决定。
“亲爱的电影资料馆，是时候醒悟了，通过人道的行为，让这位 19 岁的演员恢复人性，”她在自己的 Instagram 账户上发帖称。
批评者还抨击了放映的时间，放映时间原本是在电影导演克里斯托夫·鲁吉亚 (Christophe Ruggia) 审判的结束前，他被指控引诱和骚扰儿童演员阿黛尔·哈内尔 (adele-haenel)&quot;&gt; 2002 年，在拍摄他执导的电影《恶魔》期间和之后，阿黛尔·哈内尔（Adèle Haenel）被指控性侵她，当时她只有 12 岁。鲁吉亚称这些指控“纯粹是谎言”。
如果放映顺利，放映时间也将在马赞集体强奸案审判结束前，该案预计将于本周晚些时候作出判决和宣判。现年 72 岁的多米尼克·佩利科特（Dominique Pelicot）因给妻子吉赛尔（Gisèle，73 岁）下药并邀请陌生人强奸她而面临最高 20 年监禁。另外 50 名被控严重强奸或性虐待的男子也将被审判和判刑。
周一，多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 获得了最后一次在法庭上发言的机会，他承认了自己对妻子长达十年的虐待。他说：“我要向前妻的勇气致敬，她不得不听取同谋的怀疑……我为我所做的事感到后悔。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/16/last-tango-in-paris-screening-cancelled-after-womens-rights-protests</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟启动 100 亿欧元太空计划，与马斯克的 Starlink 竞争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/16/eu-launches-iris2-space-programme-to-rival-musk-starlink</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T15:49:47Z火箭在夜间升空时照亮发射站并产生烟雾欧盟启动了一项雄心勃勃的 100 亿欧元（83 亿英镑）太空计划，其中包括一个由 290 颗卫星组成的星座，以与埃隆·马斯克的星链（Starlink），进一步扩大了英国脱欧后与英国的安全差距。
在全球对网络安全的担忧日益加剧的情况下，该星座旨在确保欧盟政府和军队的安全。
官员表示，英国没有提出参与Iris2项目的任何请求，该项目还将提供商业用途的转租通信容量，作为马斯克的星链网络的替代方案。
“这是迈向欧洲主权和安全连通性的重要一步，”欧盟一份声明说。
技术进步意味着高功率和低功率卫星网络将在所谓的“巨型”网络中提供相当于1,000颗卫星的功率类似于 Starlink 的“卫星星座”。
欧洲由国家许可的卫星网络组合提供服务，覆盖范围从爱尔兰到东欧。这些网络提供电视和互联网以及国防、天气和边境监视功能。
在英国脱欧之前，英国是欧盟太空计划的一部分，英国武装部队将从明年开始使用伽利略卫星网络。
然而，英国政府切断了与该计划的联系，并在英国脱欧谈判期间得出结论，开发一个涉及两颗卫星的伽利略竞争对手符合英国的利益。该网络包括 Tyche，这是一颗地球成像军事卫星，于8 月发射。
上个月，政府表示，一颗新卫星 Juno 将于 2027 年发射，以“捕捉地球表面的日间图像”，从而“加强英国的情报、监视和侦察”能力。
当被问及英国是否会参与新的 Iris 计划时，鉴于其在国防和安全方面的共同利益以及 Keir Starmer 承诺重启与欧盟的关系，一位高级官员表示，目前还没有这样的计划请求。
“目前，我们还没有收到英国合作伙伴的任何兴趣迹象或表示，”该官员补充道。
根据欧盟规则，第三国可以通过与三家卫星运营商中的任何一家签订监视或网络安全服务商业协议来参与。这三家运营商分别是欧洲通信卫星公司（Eutelsat），该公司是覆盖整个欧洲的电信专用卫星网络； SES 是卢森堡拥有的卫星网络，为英国和西班牙卫星运营商 Hispasat 提供天空电视和其他电视服务。
第三方国家也可以选择成为该计划的“正式成员”，并提供资金。
Iris 是欧盟的第三个旗舰卫星计划，旨在应对长期挑战，过去三年来，俄罗斯全面入侵乌克兰以及多个欧洲国家涉嫌网络攻击，进一步加深了这一挑战。
它将涉及两种类型的卫星，分别在中地球轨道和低地球轨道上运行。
这项为期 12 年的计划预计将于 2030 年开始首次政府和商业通信。
参与该计划的主要公司包括所有欧洲顶级航天业参与者，但不包括英国，包括空中客车防务与航天公司、德国电信、法国泰雷兹阿莱尼亚宇航公司和意大利的Telespazio。
已联系英国政府征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/16/eu-launches-iris2-space-programme-to-rival-musk-starlink</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杨腾博否认自己是间谍，部长回答有关中国情报收集的紧急问题 – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/dec/16/chinese-spy-keir-starmer-prince-andrew-uk-politics-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T15:47:54Z2018 年 12 月 12 日，安德鲁王子在伦敦圣詹姆斯宫与时任中国驻英国大使刘晓明交谈时指着杨腾博。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/dec/16/chinese-spy-keir-starmer-prince-andrew-uk-politics-latest-news</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大副总理因与特鲁多的紧张关系因特朗普关税而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/chrystia-freeland-resigns-canada-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T14:59:15Z一名女子在加拿大国旗旁讲话加拿大副总理兼财政部长已辞职，因唐纳德·特朗普的竞选活动所带来的迫在眉睫的威胁，他与总理贾斯汀·特鲁多的关系日益紧张。 “美国优先”的经济民族主义。
周一，克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 辞职，而就在她准备在华盛顿政府更迭前发布该国首份经济计划的几个小时前。
上个月，特朗普承诺对所有加拿大商品和服务征收 25% 的关税，这导致加拿大和美国的关系发生颠覆性变化。
“在过去的几周里，你和我在加拿大最好的未来发展问题上出现了分歧，”弗里兰在一封提交给总理的信中说道，这封信已在社交媒体平台上发布。
“我们国家今天面临着严峻的挑战。她表示，“美国新政府正在推行激进的经济民族主义政策，包括威胁征收 25% 的关税。”
“我们需要非常认真地对待这一威胁，”她继续说道。
弗里兰进一步指出，加拿大需要“保持财政火力”，以便为“即将到来的关税战”做好准备。

相关：“他喜欢分而治之”：加拿大和墨西哥为特朗普第二任期做好准备

她警告特鲁多，需要废除“代价高昂的政治花招”，因为它们会让加拿大人怀疑政府是否理解“当下的严重性”。
“这意味着要反击“美国优先”的经济民族主义，坚定不移地争取资本和投资以及它们带来的就业机会。这意味着要真诚谦逊地与我们伟大而多元化的国家各省和地区的省长合作，并建立真正的加拿大团队应对措施。”
本月早些时候，特鲁多会见了当选总统，并发布了一张两人在佛罗里达共进晚餐时的微笑照片。他告诉加拿大广播公司，他承诺特朗普加拿大将加强边境监控安全。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/chrystia-freeland-resigns-canada-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其谴责以色列计划将戈兰高地人口增加一倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/turkey-condemns-israel-plan-to-double-golan-heights-population</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T15:15:31Z带有以色列国旗的军车土耳其谴责以色列计划将居住在叙利亚西南边缘被占领的戈兰高地的人口增加一倍，称这是试图“扩大其边界”，因为自阿萨德政权垮台以来，国际社会对以色列在叙利亚的行动日益担忧。
1967 年六日战争期间，以色列从叙利亚手中夺取了戈兰高地约三分之二的土地。上周，以色列将军队和装甲部队调往了其已经占领的土地之外的一个所谓的非军事缓冲区。
以色列表示，以色列军队在叙利亚采取的新阵地是一种“临时措施”，但最近的声明似乎削弱了这一说法。
上周，以色列表示，以色列军队将在整个冬天留在新阵地，而总理本杰明内塔尼亚胡周日宣布，他已批准一项计划，将在被占领的戈兰高地增加一倍以色列定居点。

相关：随着以色列军队深入叙利亚，戈兰高地的恐惧和不确定性

“加强戈兰高地就是加强国家内塔尼亚胡在周日晚间的一份声明中表示：“以色列的占领是以色列的领土，在当前尤为重要。我们将继续保卫它，让它繁荣发展，并让它安定下来。”
土耳其外交部在一份谴责此举的声明中表示：“这一决定是以色列通过占领扩大边界目标的新阶段。以色列的这一举措令人深感担忧，以色列违反 1974 年脱离接触协议进入隔离区，向邻近地区推进，并对叙利亚发动空袭。”
土耳其外交部补充说，此举将“严重破坏”巴沙尔·阿萨德倒台后为叙利亚带来稳定的努力。
以色列于 1981 年宣布吞并该领土。大多数国家不承认以色列对该土地的主权，尽管特朗普政府在 2019 年承认了吞并。约有 50,000 人生活在被占领的土地上，其中一半是犹太人，一半是讲阿拉伯语的民族宗教少数派德鲁兹人。

互动

1974 年的停火结束了 1973 年的赎罪日战争，在以色列和叙利亚之间建立了联合国巡逻的缓冲区，以将两军分开，内塔尼亚胡声称这项协议随着阿萨德的倒台而破裂。
以色列计划将占领的戈兰高地主要地区的人口增加一倍，但该计划也未能实现。周一，以色列在欧洲最亲密的盟友之一德国对此表示谴责，并呼吁以色列“放弃”该计划。
德国外交部发言人克里斯蒂安·瓦格纳 (Christian Wagner) 表示，“根据国际法，以色列控制的这个地区属于叙利亚，因此以色列是占领国，这一点非常明确”。
上周，随着伊斯兰主义领导的叛军将阿萨德赶下台，内塔尼亚胡下令军队夺取戈兰高地的非军事区。以色列还对叙利亚发动了数百次袭击，目标是战略军事基地和武器，包括化学武器。
瓦格纳说，“在叙利亚政治动荡的这个阶段，该地区所有行为者都必须考虑到叙利亚的领土完整，不要对此提出质疑，这一点绝对至关重要”。
他在例行新闻发布会上补充说，局势“复杂”，以色列有责任确保阿萨德政权的武器不会落入坏人之手。
但他强调，德国“现在呼吁该地区所有行为者保持克制”，饱受战争蹂躏的“叙利亚长期以来一直是外国势力的玩物”。
埃及还表示坚决反对以色列政府决定扩大在被占领的戈兰高地的定居点，认为此举公然侵犯了叙利亚的主权和完整。领土。
土耳其的指控是在以色列继续轰炸叙利亚前政权军事资产之际提出的。总部位于英国的叙利亚人权观察组织表示，以色列袭击了叙利亚沿海的导弹仓库和其他前叙利亚军队基地，这是“自 2012 年 [以色列] 袭击开始以来叙利亚沿海地区最猛烈的袭击”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/turkey-condemns-israel-plan-to-double-golan-heights-population</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿萨德否认计划在莫斯科撤离前逃离叙利亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/un-envoy-calls-for-inclusive-transition-syria-rebel-leader</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/un-envoy-calls-for-inclusive-transition-syria-rebel-leader</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救援人员努力营救被困地下 585 米的意大利洞穴探险者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/italian-caver-trapped-585m-underground-rescue-operation</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T14:28:53Z救援人员在意大利贝加莫附近的布埃诺丰泰诺洞穴内救助被困的洞穴探险者奥塔维亚·皮亚纳在意大利贝加莫市东北部，一场大规模的救援行动正在进行，以营救一名在探索洞穴时被困的洞穴探险教练。洞穴。
32 岁的 Ottavia Piana 被认为是一位专业的洞穴探险者，周六晚上，她在与另外 8 人一起探险时坠落 5 米（16 英尺），以绘制 Bueno Fonteno 洞穴未知分支的地图。去年，她在同一洞穴系统中坠落，腿部骨折，被困 48 小时。
周六晚上，她团队中的其他 8 名洞穴探险者发出了警报。救援人员表示，Piana 非常警觉，反应灵敏，于周日晚些时候到达 585 米深处，并使用小型炸药将她救出。
主要障碍是一段长约 100 米的隧道，太窄了，无法让担架通过。救援人员正在努力拓宽洞穴，但这项作业非常精细且耗时，由于洞穴很深且缺乏完整的地形图，救援工作变得十分复杂。
救援人员面临的困难还在于，皮亚纳因坠落而骨折，被放在担架上。救援人员必须定期停下来评估皮亚娜的状况，她神志清醒，甚至从心理和道德角度来说感觉更好，据国家阿尔卑斯山救援队副队长 Mauro Guiducci 称。
“有一件事是肯定的，这类行动非常漫长，”Guiducci 说。
大约有 100 名救援人员在现场轮班工作，由于空间狭小，隧道内一次最多有 20 人。
皮亚娜去年被困在同一个洞穴，在距离她现在不远的地方，在 150 米深处呆了两天，腿断了。
一名医生正在协助她最近的一次坠落表明她正计划放弃洞穴探险。
布埃诺丰特诺深渊位于西塞比诺喀斯特地区的中心地带，是一个由洞穴和隧道组成的迷宫，对最有经验的洞穴学家来说也是一个挑战。
美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/italian-caver-trapped-585m-underground-rescue-operation</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:52:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌与安德鲁王子有关的中国间谍名叫杨腾博</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/16/alleged-chinese-spy-linked-to-prince-andrew-named-as-yang-tengbo</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T14:13:01Z视频截图显示安德鲁王子和杨腾博。据称，接近安德鲁王子以进入英国机构的中国间谍名叫杨腾博，他是一名商人，也被称为克里斯杨。
杨的身份之前受到匿名令的保护，现在法官于周一下午解除了禁令，他的名字可以公开了。
杨今年 50 岁，曾任汉普顿集团董事长，已在英国生活了近二十年。
他于 2021 年首次被反恐部门拦下，并被勒令交出他的设备。法庭文件称，杨在中国和英国之间往返，并告诉官员，他认为英国是他的第二故乡。
2023 年 2 月，他从北京飞往伦敦的航班上“下机”，并被告知内政大臣正在审查此案，以将他排除在英国之外。该命令于次月下达。他对该决定的上诉上周被特别移民上诉法庭 (Siac) 驳回。



杨腾博。


杨与安德鲁的密切关系细节上周在SIAC裁决中浮出水面。
这位商人经常访问英国，参加一系列王室住所的活动，包括安德鲁在家中举行的生日聚会。听证会获悉，他被禁止入境是因为他被认为与中国统战部有联系，该部门旨在收集有影响力的海外国民的情报。裁决称，杨在证人陈述中“淡化了他与该集团的联系”。
安德鲁办公室在周五的一份声明中表示，他已停止与该男子的所有联系，他通过“官方渠道”与该男子会面，“从未讨论过任何敏感问题”。
根据法庭文件，这名商人与约克公爵关系密切，他被授权代表公爵与中国的潜在合作伙伴和投资者开展一项国际金融计划。
在维持杨被排除在英国之外的判决中，法官发现杨“赢得了一位愿意与他开展商业活动的王室高级成员的极大程度的信任，可以说是不同寻常的信任”。
在搜查这名商人的手机时，官员们发现了安德鲁王子高级顾问多米尼克·汉普希尔 (Dominic Hampshire) 于 2020 年 3 月写的一封信，信中提到他被邀请参加公爵当月的生日派对，并说：“除了他最亲密的朋友之外，内部密友，你坐在一棵很多人都想坐在的树的顶端。”
这封信还暗示这种关系具有潜在的秘密性质，并说：“我们已经找到了一种方法来小心地清除那些我们不完全信任的人……我们找到了一种方法，让相关人员在温莎的房子里进出时不被人注意。”
在这名商人的手机上还发现了一份文件，里面有他与公爵通话的“主要谈话要点”，其中说他“处于‘绝望的境地，会抓住任何东西’。”
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/16/alleged-chinese-spy-linked-to-prince-andrew-named-as-yang-tengbo</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国：议会将对总理奥拉夫·朔尔茨宣布不信任案 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/16/germany-parliament-no-confidence-olaf-scholz-chancellor-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T11:39:51Z奥拉夫·朔尔茨站在讲台后面，身后是欧盟和德国国旗]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/16/germany-parliament-no-confidence-olaf-scholz-chancellor-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国寻求加强联合国权力以拦截红海运往也门胡塞武装的货物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/red-sea-shipments-yemen-houthis-us-un-powers</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T11:26:21Z红海一艘油轮冒烟美国正在寻求全球支持，赋予联合国更明确的权力，拦截前往胡塞控制的也门港口的红海船只，作为削弱胡塞武装的协同努力的一部分。美国特使称，胡塞武装是伊朗支持的组织。
美国还考虑将胡塞武装重新指定为恐怖组织，此举将使人道主义组织更难在胡塞武装控制的也门地区开展活动。
美国也门问题特使蒂姆·伦德金上周访问了吉布提，联合国也门核查和检查团（UNVIM）就驻扎在红海对岸。 UNVIM 的主要工作是检查进入胡塞武装控制的红海港口的船只是否携带武器。
该特派团成立于 2016 年，但其权力有限，无法拦截船只，以执行联合国安理会实施的武器禁运。
伦德金表示，他正在探索如何使特派团的任务更有效地防止胡塞武装获取武器。
伦德金还对他所说的令人不安的报道表示担忧，这些报道称俄罗斯可能愿意帮助向胡塞武装提供武器，以便他们对红海商业航运的主要导弹和无人机袭击能够变得更加有效。
胡塞武装表示，他们发动袭击是为了支持加沙的巴勒斯坦人，如果巴勒斯坦停火，袭击将会结束。
胡塞武装也是伊朗抵抗轴心的一部分，并没有像伊朗那样被系统地削弱。真主党、哈马斯和前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的部队。
伦德金说：
“Unvim 没有能力或被授权进行拦截。我们正在与合作伙伴合作，研究改变授权。我们都必须填补漏洞，这需要不同的思维方式和不同的关注点，而不仅仅是护送船只”。
他说，“考虑到胡塞武装从伊朗或公开市场获得的东西数量，足以让对航运的袭击持续高频率”。
英国和美国一直在以“波塞冬射手”行动的名义对也门境内的胡塞武装移动和固定阵地发动零星袭击，另外两个更具防御性的行动则帮助护送仍在使用红海航线的商业航运。据估计，自 2003 年 11 月以来，胡塞武装已经发动了 320 次袭击，而去年商船数量减少了一半。相比之下，根据航运分析公司劳氏日报情报 (Lloyd’s List Intelligence) 的数据，今年每周有 136 艘集装箱船绕行好望角，而胡塞武装袭击开始之前只有 40 艘。
伦德金表示，对也门境内胡塞武装据点的袭击迫使胡塞武装领导人“在身体上降低了自己的形象。他们在行动上更加谨慎。鉴于对真主党的对讲机袭击，他们已经改变了自己的通讯方式。”
他补充说，有报道称胡塞武装和俄罗斯可能正在谈判一项武器交易，这让他深感不安。
他说：“如果报道属实，我们听到的胡塞武装和俄罗斯之间的合作将会改变游戏规则。这将大大增强胡塞武装袭击船只和红海其他船只的能力。胡塞武装的导弹和无人机大部分时间都无法击中目标，但他们可以发射大量导弹和无人机。很多导弹和无人机都被击落。但他们也有可能增强这种能力，这将非常具有威胁性。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/red-sea-shipments-yemen-houthis-us-un-powers</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>