<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 09:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>埃尔顿·约翰 (Elton John) 透露“视力有限”后首次露面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/07/elton-john-makes-first-appearance-after-revealing-limited-vision</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T08:10:40Z埃尔顿·约翰出席多伦多电影节埃尔顿·约翰爵士首次公开亮相多伦多国际电影节，几天前他宣布自己因严重的眼部感染导致一只眼睛视力受限。
这位英国歌手77 岁的艾尔顿·约翰和丈夫大卫·弗尼什一起乘坐马车抵达加拿大音乐节，照片中他精神抖擞。
两人身着不同色调的深红色西装，出席纪录片《埃尔顿·约翰：永远不会太晚》的全球首映，该片由 RJ Cutler 和弗尼什联合导演。
这部电影被誉为这位歌手的画像，他“回顾了自己的一生，并期待在洛杉矶道奇体育场举行的告别演出”。
电影开始于同一个体育场，但时间是 1975 年，当时他在两个晚上为超过 10 万名粉丝表演。
这部纪录片采访了从未公开过的档案片段和照片，并记录了约翰与弗尼什的爱情故事。
电影放映后，约翰情绪激动，告诉观众： “我喜欢这部电影的原因是我有他（弗尼什）和我的两个儿子。
“我为自己取得的成就感到自豪，”他停顿了一下，忍住了眼泪。我希望继续创作音乐，但我想和他们待在家里，看到他们，珍惜他们。这是我一生中最棒的感觉，比在 Billboard 上拥有第一张排名第一的专辑更棒，是的，那大概五分钟真的很好，但这是一生。”
据报道，这位歌手还拿自己的眼睛开玩笑，告诉观众：“我正在度过我一生中最美好的时光——除了这只该死的眼睛。我希望能见到你，”据《综艺》报道。
几天前，他在 Instagram 上与近 500 万粉丝分享了健康声明，随后他便出现在了全球首映式上。
“整个夏天，我一直在应对严重的眼部感染，不幸的是，我的一只眼睛视力有限，”他写道。
“我正在康复，但这是一个极其缓慢的过程，需要一段时间才能让受影响的眼睛恢复视力。”
“我非常感谢优秀的医生和护士团队以及我的家人，他们在过去的几周里对我照顾得非常好。”
“我整个夏天都在安静地在家休养，我对迄今为止在康复和恢复方面取得的进展感到很乐观。”
多伦多电影节的《我们生活在时间》首映式上也邀请了包括弗洛伦斯·皮尤和安德鲁·加菲尔德在内的明星，而汤姆·希德勒斯顿、凯伦·吉兰和切瓦特埃加福特 (Ejiofor) 正在宣传他们的新科幻电影《查克的生活》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/07/elton-john-makes-first-appearance-after-revealing-limited-vision</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喝到五点的葡萄酒：Dolly Parton 在英国推出普罗塞克和桃红葡萄酒系列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/sep/07/dolly-parton-wines-uk-prosecco-rose-kylie</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T05:00:11ZDolly Parton 手持葡萄酒瓶无论是 9 to 5、Jolene 还是 Islands in the Stream，Dolly Parton 的粉丝们都对在但现在他们也可以品尝她的葡萄酒了，因为这位歌手的“脚踏实地”葡萄酒系列在英国发售。
Dolly Wines 的策划者表示，他们决定从销售专辑扩展到酒类，将帕顿的“活泼精神和对生活的热爱”融入其中，让这位美国乡村音乐明星与流行公主凯莉争夺“易饮”头把交椅。
与凯莉成功的葡萄酒定价相似，帕顿售价 11 英镑的普罗塞克“美味新鲜、口感爽脆”，而售价 9.50 英镑的桃红葡萄酒“细腻而浪漫”，带有“挥之不去的白草莓味口味”。

相关：7-Eleven 所有者拒绝加拿大竞争对手 390 亿美元的收购要约

该系列是与 Accolade Wines 合作推出的，Accolade Wines 是 Hardys 和 Mud House 背后的澳大利亚集团。该公司欧洲营销总监汤姆·史密斯 (Tom Smith) 预测，英国消费者每年在普罗塞克 (prosecco) 上花费超过 6 亿英镑，每年饮用的桃红葡萄酒数量也越来越多，他们会“喜欢这个系列”。
他说：“多莉本人参与了这一系列美味而朴实的葡萄酒的创作，我们认为它们完美地捕捉到了她迷人的风趣和活力。”
葡萄酒是帕顿最新的商业冒险，他的兴趣广泛，从多莉坞主题公园到小狗Parton，一个宠物服装系列。据说她还在为百老汇的一部名为你好，我是 Dolly的剧作创作歌曲。
名人葡萄酒和烈酒品牌是一条越来越受欢迎的道路；克里夫·理查德爵士 (Sir Cliff Richard) 是早期的开拓者，他20 多年前就开始酿酒。如今，Spotify 的歌单数量庞大，风格迥异：接招乐队主唱、加里·巴洛、罗德·斯图尔特、乔恩·邦·乔维、史努比狗狗、鲍勃·迪伦以及凯莉都是大牌歌手。
帕顿与英国廉价超市连锁店阿斯达签订独家协议，销售她的葡萄酒，以此进入英国市场，而其他名人则试图吸引财力雄厚的粉丝。碧昂丝最近与路威酩轩奢侈品集团旗下的酩悦轩尼诗联手，推出了 SirDavis 威士忌，这款威士忌每瓶售价高达 80 英镑，令人咋舌。
Asda 起泡酒和桃红葡萄酒采购经理汤姆·普里斯特 (Tom Priest) 表示，多莉系列的推出“将全球最具代表性的艺人之一带入了葡萄酒界。优质普罗塞克和法国桃红葡萄酒是英国市场健康增长的领域，因此我们预计这个新系列将非常受欢迎。”
饮料行业数据公司 IWSR 的首席运营官艾米丽·尼尔 (Emily Neill) 在谈到这一商业原理时表示，名人支持的品牌“往往表现优于整体市场”。“有了名人的参与，品牌立即就拥有了现成的个性。相比之下，非名人品牌则需要经过一段时间的努力才能建立自己的个性和定位。”
她说，将最喜欢的名人与饮料联系起来也意味着消费者可以“在一定程度上信任地购买”，并补充说，他们还“为消费者提供了一种负担得起的奢侈品，以及一种与其他粉丝联系的方式”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/sep/07/dolly-parton-wines-uk-prosecco-rose-kylie</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早期报告称巴西空难前飞机表面出现结冰迹象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/signs-of-ice-buildup-on-plane-before-brazil-crash-says-early-report</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T03:59:39Z8 月 10 日，巴西圣保罗州维涅杜，一架载有 62 人的 Voepass 飞机坠毁现场的残骸对 8 月巴西一架客机坠毁事件的初步报告发现飞机上有结冰迹象，但尚无确定的事故原因。
该报告于周五公布，指出航空公司 Voepass 的飞机上已启动结冰探测器。该国航空事故研究与预防中心（Cenipa）的一名官员在新闻发布会上表示，驾驶舱录音显示副驾驶表示飞行过程中“有大量结冰”。
据调查人员称，该评论表明飞机的除冰系统可能出现故障，但 Cenipa 表示该信息仍需确认。
接受路透社采访的三位专家表示，结冰可能是导致坠机的原因之一，但他们敦促谨慎行事，因为该报告是初步的，事故是由多种因素造成的。

相关：巴西空难：当局在发现遇难者尸体时试图确认遇难者身份

8 月 9 日，当地航空公司 Voepass 的 ATR-72 飞机失控坠毁，机上 62 人全部遇难。 Cenipa 表示，对坠机事件的调查可能将持续一年以上。
美国航空安全专家 Anthony Brickhouse 表示：“我今天从报告中读到的所有内容都与结冰有关，但事故很少是由单一事件引起的。”
据官员称，失速警报被触发，但 ATR 的机组人员在飞机盘旋坠落地面之前从未宣布紧急情况。
Cenipa 官员周五还表示，他们仍不清楚为何一架拥有所有必要认证的飞机最终会失去控制并坠落。
“我们知道的是，飞机当时在结冰严重的地区飞行，”Paulo Froes 中校说。
该航空公司在一份声明中表示，报告证实飞机和飞行员都获得了适当的认证，并补充说 ATR 所需的系统正在运行。它补充说该公司将继续配合调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/signs-of-ice-buildup-on-plane-before-brazil-crash-says-early-report</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第六代电线制造商指责英国脱欧导致其业务受损</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/sixth-generation-uk-wire-maker-blames-brexit-shredding-business</link>
      <description><![CDATA[2024-09-07T04:00:07ZMark Ormiston 站在自己公司的机器前这家家族企业的负责人将业务扩展到海军舰艇和电影场景等客户，该公司已有六代之久，专门制造电线和电缆。他指责英国脱欧破坏了其业务。
Ormiston Wire 的老板 Mark Ormiston 表示，像他这样的小企业被英国脱欧的策划者“冲进了马桶”，他们几乎没有考虑过脱欧对英国制造业的实际影响。
自英国脱欧以来，这家总部位于伦敦的公司对欧盟的出口减少了一半，失去欧洲市场对一家收入为 150 万英镑、国内增长前景有限的小公司来说是一个巨大的打击。
制造商贸易机构 Make UK 表示，数据显示，出口到欧盟的产品数量减少了 80%，中小企业受到的打击最大。
“我们的出口实际上减少了一半。我们正在努力让更多产品出口到欧洲，因为英国制造业正在走下坡路，现在已经走下坡路了，”奥米斯顿说。
随着基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 誓言要重启与欧盟的关系，奥米斯顿恳请新首相考虑那些无法参加财政部或工党会议的小型企业，让他们的声音被听到。
他给斯塔默的信息是：“不要忘记，在将新产品推向市场时，英国有大量小型制造公司在设计、创意和热情方面处于领先地位。”

相关：工党希望在欧盟结构之外深化与欧洲的经济联系

他补充说：“让英国成为大公司，英国宇航公司、大型制造商和 CBI [英国工业联合会] 等组织。我们与他们无关。但如果你将我乘以一百万家做这些小事的小公司，那么这确实相当于英国出口的相当一部分。
“这是后果，不是吗？当政客们有一个好主意时，他们不会承担后果，所以他们不在乎。等到一切开始的时候，他们已经死了，或者进入了上议院。”
政府内部人士表示，他们决心拆除英国脱欧造成的尽可能多的贸易壁垒，但由于 Starmer 排除了重新加入单一市场和关税同盟的可能性，影响将是有限的。
下议院图书馆 8 月发布的一份报告显示，英国对欧盟的商品出口尚未恢复到英国脱欧前的水平。 2017 年、2018 年和 2019 年，英国对欧盟的出口额超过 1700 亿英镑，但此后任何一年都没有达到这一水平，2023 年的出口额为 1.53 亿英镑。
一位政府发言人表示：“我们正在努力重建与欧洲朋友的关系，以解决贸易壁垒。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/07/sixth-generation-uk-wire-maker-blames-brexit-shredding-business</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：倒卖绿洲乐队门票的骗子在转售网站上以数千美元的价格出售</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/article/2024/sep/07/oasis-ticket-touts-named-resale-sites</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/article/2024/sep/07/oasis-ticket-touts-named-resale-sites</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基恳求美国对俄罗斯进行深度打击，但结果不会改变局势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/ukraine-war-briefing-us-says-striking-deep-in-russia-no-game-changer-after-zelenskiy-plea</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/ukraine-war-briefing-us-says-striking-deep-in-russia-no-game-changer-after-zelenskiy-plea</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木袭击中国海南，迫使百万人撤离家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/super-typhoon-yagi-hits-chinas-hainan-forcing-1-million-to-leave-their-homes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/07/super-typhoon-yagi-hits-chinas-hainan-forcing-1-million-to-leave-their-homes</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西人权部长因性骚扰指控被解职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/brazils-human-rights-minister-sacked-over-sexual-harassment-allegations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/brazils-human-rights-minister-sacked-over-sexual-harassment-allegations</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司的星际客机离开空间站返回地球——没有宇航员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/06/boeing-starliner-iss</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T22:41:21Z太空舱在黑暗背景下飞行波音公司的星际客机太空舱于周五脱离国际空间站——比原定出发日期晚了几个月，也没有在 2019 年初发射时搭载的两名宇航员六月。
据美国宇航局称，星际客机于美国东部时间下午 6 点刚过自动离开国际空间站的对接端口，历时约 6 小时返回位于新墨西哥州沙漠白沙太空港的着陆区。此次启程的报道正在直播。
美国宇航局宇航员 Suni Williams 和 Butch Wilmore 本应于 6 月驾驶星际客机返回地球，即发射一周后。但推进器故障和氦气泄漏破坏了他们前往空间站的旅程。相反，他们将在国际空间站度过今年余下的时间，并将于 2 月乘坐 SpaceX Dragon 飞船返回。
美国宇航局最终决定，让威廉姆斯和威尔莫尔乘坐 Starliner 返回风险太大。因此，太空舱里有他们的空座位和蓝色宇航服以及一些旧的空间站设备。

相关：美国宇航局宇航员报告波音 Starliner 飞船发出“奇怪的声音”

波音公司的首次宇航员飞行结束了充满延误和挫折的旅程。十多年前，美国宇航局的航天飞机退役后，美国宇航局聘请了波音和 SpaceX 提供轨道出租车服务。波音公司在 2019 年首次无人试飞时遇到了很多问题，因此不得不重演。2022 年的重演发现了更多缺陷，维修费用超过 15 亿美元。
在 5 月 6 日和 6 月 1 日发射失败后，星际线终于于 6 月 5 日从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站升空，此前的两次发射都遇到了问题，并且之前还出现过延误，包括服务舱氦气泄漏的报告。
在第一次发射尝试中，发现火箭第二级或上部的一个阀门存在问题。第二次发射时，一台计算机在距离升空仅三分五十秒时触发了自动暂停。后来这被归因于一台发射控制计算机内的单个地面电源故障。
即使成功发射后，氦气泄漏仍继续困扰着航天器。当星际客机接近国际空间站时，检测到了两次泄漏，但美国宇航局确定航天器仍然保持稳定。
由于泄漏和故障推进器引发安全担忧，最初为期八天的任务被拖延了三个月。
然而，美国宇航局和波音公司的官员坚称宇航员没有被困，技术困难也没有威胁到任务。
“我们准备好了就会回家，”美国宇航局商业机组项目经理史蒂夫·斯蒂奇在7月的新闻发布会上说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/06/boeing-starliner-iss</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前杀手因杀害黑帮老大 Whitey Bulger 被判处 25 年监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/whitey-bulger-prison-killing-sentence</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T21:50:57Z一名男子看向一边一名正在服无期徒刑的前黑手党杀手于周五在 2018 年被判处 25 年有期徒刑 臭名昭著的波士顿黑帮詹姆斯“Whitey”Bulger 在监狱中被殴打致死。
检察官称，2018 年 10 月，89 岁的 Bulger 从佛罗里达州的另一所监狱抵达美国问题监狱黑泽尔顿几个小时后，Fotios“Freddy”Geas 用系在皮带上的锁反复击打他的头部。辩护律师周五对这一说法提出异议，称 Geas 用拳头打了 Bulger。
美国司法部去年表示，不会对 Geas 因 Bulger 被杀而判处死刑。
两项刑罚——故意杀人罪 15 年有期徒刑，袭击致人重伤 10 年有期徒刑——将连续服刑以及对 Geas 目前的终身监禁。
美国地区法官 Thomas Kleeh 同意检察官提出的量刑建议，该建议比政府的指导方针更长。法官驳回了更严重的指控，包括谋杀和密谋一级谋杀，每项指控的最高刑罚都是终身监禁。
美国助理检察官 Brandon Flower 表示，量刑建议部分基于 Bulger 和 Geas 的年龄，均为 57 岁。
“Geas 先生实际上不会有机会走出监狱，”Flower 说。“他将在那里度过余生。”
Geas 拒绝在宣判前出庭发表声明。
据该局称，Bulger 在 20 世纪 70 年代和 80 年代经营着波士顿的爱尔兰帮派，还担任过 FBI 线人，告发了该帮派的主要竞争对手。巴尔杰坚决否认自己是政府线人。
1994 年，巴尔杰从 FBI 上司那里得到情报，得知自己即将被起诉，随后逃离波士顿，成为美国头号通缉犯之一。逃亡 16 年后，他于 81 岁时被捕，并于 2013 年因 11 起谋杀案和数十起其他黑帮犯罪被定罪。
另一名哈泽尔顿囚犯、马萨诸塞州黑帮大佬保罗·J·德科洛杰罗 (Paul J DeCologero) 因涉嫌杀害巴尔杰而于 8 月被判处四年以上监禁。检察官称，他充当了吉亚斯的哨兵。
第三名囚犯肖恩·麦金农 (Sean McKinnon) 于 6 月承认向 FBI 特工撒谎。麦金农没有被判额外监禁，并被送回佛罗里达州完成监督释放。他曾因从枪支经销商处偷窃枪支而服刑。
根据法庭记录，囚犯提前得知 Bulger 将抵达西弗吉尼亚州的监狱。袭击期间，DeCologero 和 Geas 在 Bulger 的牢房里待了大约七分钟。
一名囚犯向大陪审团作证说，DeCologero 告诉他 Bulger 是个“告密者”，他们计划在他进入牢房后立即杀死他。
Geas 是黑手党的亲密伙伴，并充当执法者，但不是正式的“正式”成员，因为他是希腊人，而不是意大利人。2011 年，他和他的兄弟因参与多起暴力犯罪而被判处终身监禁，其中包括 2003 年在马萨诸塞州斯普林菲尔德杀害热那亚犯罪家族头目 Adolfo “Big Al” Bruno。检察官表示，另一名黑帮成员下令杀害布鲁诺，因为他对布鲁诺与联邦调查局交谈感到不满。
5 月 13 日，Geas、DeCologero 和 McKinnon 的认罪协议被披露。在 Bulger 死后不久，Geas 和 DeCologero 被确定为嫌疑人，但随着调查的拖延，他们多年来一直没有受到指控。
在 Bulger 被杀后，专家们批评了将他转移到 Hazelton，那里的工作人员已经对暴力和人手不足发出了警告，并将他安置在普通人群中，而不是更有保护性的住房中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/whitey-bulger-prison-killing-sentence</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“深感不安”：白宫呼吁对以色列军队杀害艾森努尔·艾吉一事展开调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/aysenur-eygi-killing-west-bank-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/aysenur-eygi-killing-west-bank-reaction</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前副总统迪克·切尼确认将投票给卡马拉·哈里斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/dick-cheney-vote-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T21:41:38Z莉兹·切尼和迪克·切尼前副总统迪克·切尼是一位终身共和党人，他将在 11 月的总统选举中投票给民主党候选人卡马拉·哈里斯，他在一份声明中表示星期五。
“在我们国家 248 年的历史上，从来没有一个人比唐纳德·特朗普对我们的共和国构成更大的威胁，”切尼谈到前总统和共和党候选人时说道。“在选民拒绝他之后，他试图利用谎言和暴力来窃取上次选举，以保住自己的权力。他再也不能被信任掌权了。
“作为公民，我们每个人都有责任将国家置于党派之上，捍卫我们的宪法。这就是为什么我会投票给副总统卡马拉·哈里斯。”
利兹·切尼本人于周四支持哈里斯，在奥斯汀德克萨斯论坛报节的舞台采访中，当《大西洋月刊》的马克·莱博维奇问到她父亲支持哈里斯时，她首次宣布了她父亲的支持。
“迪克·切尼将投票给卡马拉·哈里斯，”利兹·切尼对观众的欢呼说道。
“哇，”莱博维奇回答道。
和他的女儿一样，迪克·切尼一直是特朗普的直言不讳的批评者，尤其是在利兹·切尼 2022 年命运多舛的连任竞选期间。

相关：怀俄明州前共和党众议员利兹·切尼 (Liz Cheney) 支持卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)

在利兹·切尼 (Liz Cheney) 竞选怀俄明州唯一国会议员第四个任期的竞选广告中，迪克·切尼 (Dick Cheney) 称这位前总统是“懦夫”，因为他试图“在选民拒绝他之后，用谎言和暴力来窃取上次选举，以保住自己的权力”。
这则广告对他的女儿没什么好处，因为这个深红色的州曾经珍视切尼一家，但现在却完全站在特朗普一边。在共和党初选中，利兹·切尼以二比一的差距败给了特朗普支持的律师哈丽特·哈格曼。
值得注意的是，这位 83 岁的前副总统没有出席周五的提名公告，在过去一年多的时间里，他几乎没有公开露面。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/dick-cheney-vote-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南卡罗来纳州死囚拒绝执行死刑，律师选择执行方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/south-carolina-death-penalty-freddie-owens-lawyer</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T19:29:29Z南卡罗来纳州哥伦比亚的死刑室。代表第一位死囚犯的律师可能被处决的南卡罗来纳州囚犯拒绝在三种不同的杀戮方法之间做出选择，因此决定以注射死刑处死，称这样做“无异于自杀”。
弗雷迪·欧文斯现在将使用致命剂量的镇静剂戊巴比妥处决。囚犯必须在周五之前决定在三种处决方法之间做出选择：注射死刑、电椅和枪决。
欧文斯与其他死囚犯一起反对电椅和枪决，认为这两种残忍且不寻常的惩罚形式是美国宪法所禁止的。他还反对签署决定使用这三种死刑方式的表格，理由是签署表格意味着他将参与自己的杀戮——相当于自杀，他说，这是他的穆斯林信仰所禁止的。

相关：南卡罗来纳州最高法院裁定该州死刑合法

由于囚犯本人没有做出决定，欧文斯的辩护律师艾米丽·帕沃拉（他已授予其代理权）介入。她知道，如果她未能在周五的最后期限前完成，南卡罗来纳州将默认以电刑处死她的当事人；面对这种令人反感的处境，她选择了注射死刑。
帕沃拉在一份声明中说：“我认识欧文斯先生 15 年了。在这种情况下，根据我目前掌握的信息，我为他做出了我认为我能做出的最佳决定。”
欧文斯因 1999 年在一系列抢劫案中谋杀加油站工作人员艾琳·格雷夫斯而被判处死刑。他是五名囚犯中第一个上诉失败的，现在面临死刑，此前 13 年，该州的死刑室一直闲置。
这一延迟主要是由于南卡罗来纳州在采购注射死刑药物方面遇到困难，因为全球制药公司对它们的医疗产品被用于杀人表示不满，纷纷抵制它们。该州已通过严格的保密法，以防止公众知道其致命药物的来源。
欧文斯的辩护团队现在希望通过最后的法律挑战推迟即将执行的死刑。律师们抗议该州没有提供足够的信息说明其计划使用的戊巴比妥的质量，并辩称如果药物存在缺陷或无效，可能会给囚犯带来可怕的后果。
他的律师还要求推迟执行死刑，以便有更多时间考虑案件中的新证据。在向该州最高法院提交的动议中，他们辩称，向欧文斯的同案被告提供的认罪协议已被曝光，这让他的定罪受到质疑。
欧文斯的朋友史蒂文·戈尔登参与了抢劫，他是这起谋杀案的唯一目击者，没有其他法医证据。动议称，戈尔登得到了一份认罪协议，如果他作证指控他的朋友，他将避免死刑或终身监禁，不得假释——这是欧文斯的律师在审判时隐瞒的一个关键细节。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/south-carolina-death-penalty-freddie-owens-lawyer</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《南方公园》创作者将在 2025 年回归时忽视特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/sep/06/south-park-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T17:00:03ZTrey Parker 和 Matt Stone艾美奖获奖系列《南方公园》的创作者打算在 2025 年这部不敬的动画节目回归第 27 季时忽略唐纳德·特朗普，他们在一次罕见采访中说道。
“我不知道我们还能对特朗普说些什么，”马特·斯通在接受《名利场》采访时表示，他指的是这位前美国总统，他的生活似乎被纯粹的戏剧所占据。
斯通补充说，故意避免提及 11 月总统竞选的现任共和党候选人的部分策略是，讽刺这样的竞选会让人“头脑混乱”。
“我们曾尝试在四五次总统选举期间制作南方公园，这是一件非常困难的事情，”斯通说，他于 1997 年与喜剧中心的特雷·帕克一起推出了该系列。 “而且它似乎被过分重视了。
“显然，它非常重要，但它似乎接管了一切，我们只是失去了乐趣，”他在周四发布的采访中补充道，。。
斯通评论说，南方公园最新一季暂定于 2025 年上映，部分原因是为了让 Paramount+（现在播放该节目的平台）有时间“弄清楚所有问题”。但斯通也表示，“说实话，这是故意的”，他和帕克没有观看特朗普与民主党对手副总统卡马拉·哈里斯之间的选举对决。
斯通向《名利场》杂志展示的姿态与《南方公园》对 2016 年总统大选的看法形成了鲜明对比，当时特朗普意外击败了前国务卿希拉里·克林顿。在剧中，帕克配音的一位小学老师角色竞选总统，击败克林顿，并在椭圆形办公室任职数季，其造型和风格明显受到特朗普的启发。
《名利场》周四的采访描述了斯通和帕克如何“在对特朗普的胜利感到震惊（就像美国大多数人一样）后，疯狂冲刺 36 小时，拍摄一集关于 2016 年大选的剧集”。
此后，特朗普为评论员（无论是讽刺还是其他）提供了大量素材，包括在 2020 年大选中输给乔·拜登，并于 5 月因伪造商业记录以掩盖向一名成人电影演员支付的封口费而被定罪，该演员声称与他发生婚外性关系。
除了众多其他法律问题外，他还面临另外三项刑事起诉，这些起诉源于他试图推翻输给拜登的判决以及他被留任在他担任总统后，他一直试图泄露政府机密——在 7 月的一次政治集会上，他躲过了一次暗杀企图。
《南方公园》讲述的是一群四人组的冒险故事，他们大多是科罗拉多州一个小镇长大的满嘴脏话的男孩。该节目对各种主题进行了粗俗的讽刺，成功赢得了评论界的好评，并确立了自己是一个不同寻常的长期节目的地位，尽管一些观众认为其内容过于冒犯。
它的创作者也因《摩门经》——他们获得托尼奖的音乐剧——以及邪典经典电影《棒球》和《美国队：世界警察》而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/sep/06/south-park-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官将特朗普封口费案的宣判推迟至美国大选之后</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/trump-hush-money-sentencing</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T18:47:36Z唐纳德·特朗普身着蓝色西装和红色领带纽约一名法官称，情况“充满复杂性”，并于周五推迟了唐纳德·特朗普因向一部成人电影支付封口费而受到的指控的宣判直到 11 月 26 日。
共和党总统候选人特朗普曾要求胡安·默坎法官将其宣判日期推迟到美国大选之后。特朗普原定于 9 月 18 日被判刑，距选举日不到两个月。
特朗普的律师在 8 月份辩称，由于美国最高法院就总统豁免权作出了具有里程碑意义的裁决，在宣判之前，辩方可能没有足够的时间对 Merchan 即将就特朗普推翻定罪请求作出的裁决提出上诉。
虽然 Merchan 指出特朗普的律师“重复了之前文件中一系列明显的、未经证实的不满，不值得本法院关注”，但 Merchan 的回应承认，即将到来的总统选举和最高法院的裁决“使得量刑听证的要求（如果需要）难以执行”。
Merchan 原定于 9 月 16 日对该动议作出裁决。
最高法院以 6 比 3 的投票结果做出的裁决与特朗普面临的另一起刑事案件有关，裁决认为总统不能因其官方行为而受到刑事起诉，总统官方行为的证据不能用于帮助证明涉及非官方行为的刑事案件。
特朗普周五中午在曼哈顿举行新闻发布会，目的不是讨论 Merchan 的裁决，而是讨论当天早些时候在纽约美国第二上诉法院举行的上诉听证会。特朗普的律师要求对 E Jean Carroll 性虐待和诽谤案进行重新审判，他因在 90 年代中期袭击作家而面临数百万美元的判决。
在近一个小时的长篇大论中，特朗普反复声称他从未袭击过卡罗尔。
“她写了一本书，编造了一个荒谬的故事，”特朗普说。“她编造了一个故事。捏造的，100% 是我在 Bergdorf Goodman 袭击了她。”
类似的声明导致今年早些时候在另一起诽谤诉讼中判给卡罗尔 8330 万美元的赔偿金。该案也在上诉中。特朗普没有谈及封口费案中推迟宣判的问题，只是说“这个案子是一种耻辱”，“根本就不应该提起”。
布拉格办公室的检察官辩称，他们的案件涉及特朗普的个人行为，而不是官方行为，因此没有理由推翻判决。
但他们对特朗普推迟宣判的请求没有表态，在 8 月 16 日的一份文件中表示，他们推迟了 Merchan 对该问题的意见。检察官表示，上诉法院可以推迟宣判，以便有时间考虑特朗普的论点，他们表示此举将“造成破坏”。
Merchan 将布拉格对请求的回应解读为支持延期的信号。“仔细阅读该回应可以公平地解释为对该动议的合并，”Merchan 写道。 “公众对我们司法系统完整性的信心要求量刑听证会完全专注于陪审团的裁决，并权衡加重和减轻因素，不受干扰或扭曲。”
特朗普是第一位被判重罪的前总统。他面临最高四年监禁，不过 Merchan 可以判处他更短的监禁时间，或者改为判处缓刑和社区服务。
审判本身就是一场盛会。特朗普对 Merchan、他的女儿、法庭和其他人的口头攻击最终导致 Merchan 对这位前总统发出禁言令，禁止他发表类似评论。
延迟意味着选民无法在选举前评估他的判决的影响。民主党人本应强调这一判决是特朗普不适合担任公职的又一个迹象，而共和党人则认为这是特朗普为与党派腐败政府作斗争而做出的政治牺牲的标志。
“梅尔坎法官应该在 9 月 18 日判处特朗普有期徒刑，然后允许他在上诉期间继续被拘留，”MSNBC 法律分析师凯蒂·潘 (Katie Phang) 在回应这项裁决时表示。“这种拖延只会让特朗普更加嚣张，并加剧了人们认为这起案件有问题的说法。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/06/trump-hush-money-sentencing</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>