<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 09:16:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利比亚驱逐 600 名经历“危险且痛苦”的沙漠之旅的尼日尔人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/libya-expels-600-nigeriens-migrant-workers-eu</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T06:00:31Z一长队人坐在边界墙旁的沙漠中超过 600 人被强制驱逐出利比亚，踏上穿越撒哈拉沙漠的“危险和痛苦”之旅，这是据信这是迄今为止北非国家发生的最大规模驱逐事件之一。
国际移民组织 (IOM) 证实，上周末，613 名尼日尔人乘坐卡车抵达尼日尔沙漠小镇迪尔库。他们是过去一个月利比亚当局围捕的大量移民工人之一。
“这是新鲜事。去年 7 月曾有一次驱逐 400 人，但这次是迄今为止驱逐人数最多的一次，”移民遇险慈善机构 Alarm Phone Sahara 的 Azizou Chehou 说道。
驱逐行动发生之际，欧盟国家被指责无视利比亚移民广泛而系统的侵犯和践踏人权的行为，试图减少抵达欧洲的人数，意大利与突尼斯和利比亚签署协议，以减少地中海过境人数。据意大利内政部称，2024 年有 66,317 人抵达意大利，不到 2023 年人数的一半。
非营利组织利比亚难民发言人 David Yambio 表示：“这是欧洲边境政策的赤裸裸体现，将大规模驱逐和死亡外包给利比亚，那里的沙漠变成了墓地。



一些被围捕并驱逐出利比亚的人。 照片：Alarm Phone Sahara


“像 [Viktor] Orbán、[Giorgia] Meloni 或特朗普这样的领导人对这种高效的残忍行为表示赞赏。这不是偶然的；这是设计。欧盟出钱消灭移民，让苦难不为人知，在别人干脏活时，欧盟却袖手旁观。”
切豪说，利比亚和尼日尔之间穿越撒哈拉地区的旅程“危险又令人心痛”。 “沙漠里的冬天非常寒冷，移民挤得像沙丁鱼罐头，为了找到最舒适的地方，可能会发生打斗，人们可能会从卡车上摔下来摔断手脚。人们将以非常糟糕的状态抵达 [阿加德兹]。”

相关：孤坟、散骨：最被忽视和增长最快的移民路线之一的严峻现实

皇家联合服务研究所副研究员、利比亚问题专家 Jalel Harchaoui 表示，定期围捕和驱逐外国工人“自卡扎菲时代以来一直是利比亚南部的传统”，但这次事件引人注目且不同，因为一次性驱逐了大批人。
“目前还没有官方宣布也没有明确的政策——这只是地方当局在围捕人们。然而，在哈夫塔尔联盟（由陆军元帅哈利法·哈夫塔尔领导的利比亚国民军）的言论中，该联盟主要控制着塞卜哈（利比亚南部的一个城市，他们被驱逐出境），往往倾向于妖魔化外国人，特别是来自撒哈拉以南非洲的外国人。”
利比亚长期以来一直是寻求工作的人的目的地，来自尼日尔、马里和乍得的人移居到利比亚南部，从事农业、建筑和零售等行业。其他人移居到该国赚钱前往海岸，加入走私者的船前往欧洲。
联合国难民署发言人表示，该机构相信来自利比亚的移民群体越来越多，并“准备支持国际移民组织，特别是在识别和支持可能需要国际保护的个人方面”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/libya-expels-600-nigeriens-migrant-workers-eu</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温在 Rust 审判中起诉检察官，指控其侵犯公民权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/10/alec-baldwin-rust-movie-trial-sues-prosecutors-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/10/alec-baldwin-rust-movie-trial-sues-prosecutors-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对派称缅甸军队在若开邦的空袭造成约 40 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/myanmar-army-airstrike-rakhine-state</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/myanmar-army-airstrike-rakhine-state</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶火灾实时更新：加州野火肆虐，消防员奋力扑灭新火灾，至少造成 7 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/10/la-fires-live-updates-california-los-angeles-wildfires-fire-map-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T03:48:12Z2025 年 1 月 9 日，理查德·卡斯塔内达 (Richard Castaneda) (左) 和鲁珀特·加西亚 (Rupert Garcia) 在加利福尼亚州阿尔塔迪纳市被伊顿大火摧毁的加西亚家的废墟前凝视着这片废墟。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/10/la-fires-live-updates-california-los-angeles-wildfires-fire-map-latest-news</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有记录以来最热的一年，2024 年地球温度首次超过 1.5 摄氏度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/world-temperature-in-2024-exceeded-15c-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/world-temperature-in-2024-exceeded-15c-for-first-time</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：西方盟友承诺向乌克兰提供 20 亿美元军事援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ukraine-war-briefing-western-allies-pledge-2bn-in-military-aid-for-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ukraine-war-briefing-western-allies-pledge-2bn-in-military-aid-for-ukraine</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本新娘认为婚礼是“假的”，为新郎的 Instagram 刷存在感，法院裁定婚姻无效</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/10/instagram-marriage-annulment-melbourne-social-media-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T01:46:53Z一名婚礼宾客用手机给新郎新娘拍照。墨尔本一对夫妇的婚姻被宣告无效，因为新娘告诉法庭，她认为他们的婚礼只不过是为了提升丈夫的 Instagram 账号而举办的社交媒体噱头
在周四公布的 10 月家庭法庭判决中，一名法官裁定 2023 年 12 月的婚姻无效，因为发现新娘“认为自己是在参加社交媒体活动”，而不是参加具有法律约束力的婚礼仪式。
由于法律原因，新娘不能透露姓名，她告诉法庭，她于 2023 年 9 月在约会应用程序上遇到了新郎，第二天在教堂见面。
当时，她 20 多岁，而他 30 多岁。

相关：新研究显示，奇怪的澳大利亚鼹鼠比最初想象的更不寻常

在接下来的三个月里，他们一直法庭获悉，在她表示新郎于 12 月邀请她参加在悉尼举行的“白色派对”之前，她从未与新郎有过接触。她说，到达会场后，她“震惊地”得知该男子“组织了一场婚礼”。
新娘说她感到不舒服，想离开，但新郎告诉她“这只是个恶作剧”。
“当我到达那里时，我没有看到任何穿白色衣服的人，我问他，‘发生了什么事？’”她告诉法庭。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

“他告诉我，他正在为他的社交媒体组织一场恶作剧婚礼。准确地说，是 Instagram，因为他想提升自己的内容，并希望开始通过他的 Instagram 页面赚钱。”
在法庭上，播放了仪式的录像，显示这对夫妇交换誓言和戒指。
虽然新娘似乎“热情地”参加了仪式，但她告诉法庭，这“全是装的”。
“我们必须表演才能让它看起来真实，”她说。
她说，直到他要求她在永久居留权申请上加上他的名字，并告诉她他“安排了这场婚姻来帮助他”之后，她才发现这场“假”婚礼是合法的。
她说，她“很生气”，因为她“被骗了”。开始”。
新娘说，如果没有父母的允许和在场，没有婚纱或招待会，她不会结婚。
但新郎——他在 Instagram 上拥有 17,000 名粉丝，但否认自己是社交媒体影响者——对她的说法提出了质疑。
他作证说，他们见面后，他立即告诉她他是双性恋，她“对此很冷静”，并搬进了他的家。
新郎告诉法庭，他在婚礼前一天向她求婚了。
新娘没有在她的宣誓书中包括求婚，但没有在法庭上否认。
然而，他无法解释为什么婚礼必须在求婚后这么快举行，也无法解释为什么他们在悉尼而不是墨尔本结婚。
法庭还获悉，他在求婚前几周的 11 月 20 日签署了一份结婚意向通知。
他表示，婚礼本意是“亲密的”，之后在他们自己的国家举行“正式”婚礼，他们“都同意这种情况”。
然而，法官表示，这一说法“缺乏细节，几乎毫无意义”。
他还驳回了新郎的说法，即他们已经同居，相反，他们认为这对夫妇一直住在不同的住所。
法官表示，新娘在接受新郎的求婚后“不到两天”就嫁给了他，这“令人难以置信”。
“申请人没有一个家人或朋友出席所谓的婚礼。她是虔诚的，”他写道。
“她为什么要参加民事婚礼而不是教堂婚礼，这一点尚未得到探究。她这样做对我来说毫无意义。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/10/instagram-marriage-annulment-melbourne-social-media-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚侵犯瑙鲁寻求庇护者的权利，联合国监督机构规定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/10/australia-violated-rights-of-asylum-seekers-on-nauru-un-watchdog-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/10/australia-violated-rights-of-asylum-seekers-on-nauru-un-watchdog-rules</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界最富有的人在 10 天内用完了 2025 年碳预算的应有份额</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-richest-use-up-their-fair-share-of-2025-carbon-budget-in-10-days</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T00:01:23Z乘坐私人飞机全球最富有的 1% 人已经用完了 2025 年全球碳预算中他们应得的份额，而这仅仅是今年的第 10 天。
在不到一周半的时间里，根据英国乐施会的分析，这些富裕精英阶层的个人消费习惯已经平均造成了 2.1 吨二氧化碳排放。而人类最贫穷的 50% 的人需要三年时间才能产生同样数量的污染。
每当燃烧煤炭、天然气和石油等碳基燃料时，就会产生二氧化碳 (CO2)，这些燃料用于大多数发电、工业过程、供暖和运输。
当二氧化碳在大气中积聚时，它会产生绝缘作用，防止太阳到达地球的热量被辐射回太空。大气中 CO2 浓度的增加导致稳定了一万年的气候条件崩溃。
各国政府已承诺将全球变暖限制在比工业化前水平高出 1.5C (2.7F) 的范围内，但世界还远未达到保持这一水平所需的目标。
气温升高导致极端天气事件危机不断出现，从干旱到飓风再到热浪，导致粮食不安全感加剧、野生动物栖息地丧失、冰川消失、海平面上升以及一系列其他影响。
根据分析，最富有的 1% 人（约 7700 万人，包括所有年收入超过 140,000 美元（114,000 英镑）的人）每年造成的碳污染是人类最贫穷的一半人口的两倍多。
但这是最贫困的人们遭受着气候恶化的最严重影响，热带地区的状况尤其糟糕。他们也拥有最少的资源来减轻突然的气候变化带来的灾难性后果，而最富有的 1% 人则生活在与气候隔绝的空调环境中，大多生活在全球北部。
2023 年，乐施会和斯德哥尔摩环境研究所 联合进行的一项调查发现，仅这 1% 人的排放量就足以在未来几十年内导致 130 万人因高温死亡。
乐施会英国分会高级气候正义政策顾问 Chiara Liguori 表示：“我们星球的未来岌岌可危，但超级富豪却被允许继续以奢侈的生活方式和污染环境的方式浪费人类的机会投资。
“政府需要停止迎合最富有的污染者，而是让他们为他们对地球造成的破坏付出应有的代价。未能采取行动的领导人对威胁数十亿人生命的危机负有责任。”
最富有的人在利用世界剩余的碳预算方面确实非常挥霍。乐施会此前对气候不平等的研究发现，亚马逊创始人杰夫·贝佐斯的两架私人飞机在 12 个月的时间里飞行了近 25 天，其碳排放量相当于美国亚马逊员工 207 年的排放量。
沃尔玛零售连锁店继承人沃尔顿家族的三艘游艇一年的碳足迹总计为 18,000 吨，相当于 1,714 名沃尔玛货架堆垛机的碳排放量。
为了计算个人在地球剩余碳预算中的公平份额，乐施会从联合国的排放差距报告中估计了 2030 年的排放水平，该水平与将全球变暖限制在 1.5C 的 50% 可能性相符，并将其除以 85 亿，即到那一年地球的预测人口。
为了与实现1.5C，到2030年，最富有的1%的人必须将排放量从2015年的97%减少到2015年的97%。但根据乐施会的分析，他们可能只会减少5%的排放量。
在英国，乐施会呼吁财政大臣雷切尔·里夫斯增加对造成气候污染的极端富豪的税收，例如私人飞机和超级游艇。
利古里说：“随着全球气温持续上升，英国必须表明它将如何产生自己的新的、公平的资金份额，以满足不断增长的气候融资需求并对抗不平等。对私人飞机和超级游艇等污染奢侈品征收更高的税是政府显而易见的切入点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-richest-use-up-their-fair-share-of-2025-carbon-budget-in-10-days</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回特朗普请求取消封口费案宣判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/09/trump-hush-money-sentencing</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T00:20:10Z一名身穿蓝色西装打着领带的男子的特写周四，美国最高法院拒绝推迟唐纳德·特朗普即将宣判的判决，以支付他的封口费案件。
特朗普曾要求美国最高司法机构取消周五对封口费案的宣判，此前纽约法院拒绝推迟法官胡安·默尚 (Juan Merchan) 的宣判。
去年 5 月，默尚主持了对特朗普的审判和定罪，特朗普被控34 项重罪，罪名是伪造商业记录。特朗普否认有不当行为。

相关：纽约法院拒绝阻止特朗普封口费案的宣判

Merchan 表示他不会判处监禁、罚款或缓刑，但特朗普的律师辩称，重罪定罪仍将产生无法容忍的副作用，包括在他准备在一周多后上任时分散他的注意力。
最高法院由保守派法官主导，其中三名法官是特朗普在第一任期内任命的总统。特朗普向法院提出的紧急动议已提交给大法官索尼娅·索托马约尔，后者负责审理来自纽约的紧急上诉。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/09/trump-hush-money-sentencing</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特鲁多：特朗普威胁吞并加拿大以转移人们对关税影响的注意力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/trudeau-trump-threatened-to-annex-canada-to-distract-from-tariffs-impact</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T22:36:35Z加拿大总理贾斯汀·特鲁多站在唐纳德·特朗普旁边，后者指着特鲁多加拿大总理贾斯汀·特鲁多将唐纳德·特朗普可能吞并加拿大是一种旨在转移人们对其拟议关税影响的注意力的策略。
特朗普周二表示，他正在考虑使用“经济力量”来收购加拿大。他表示，除非渥太华加强边境安全，否则将对所有加拿大进口产品征收 25% 的关税。
“我认为，特朗普总统是一位非常熟练的谈判者，他让人们对那次谈话有些分心，”特鲁多在被问及特朗普的言论时告诉 CNN。
“如果他继续征收这些关税，石油、天然气、电力、钢铁、铝、木材、混凝土以及美国消费者从加拿大购买的所有东西都会突然变得更加昂贵，”他说。

相关：什么是关税，特朗普为什么要对加拿大、墨西哥和中国征收关税？

特鲁多本周表示，加拿大“不可能”成为美国的一部分，他向 CNN 重申，如果特朗普兑现这一威胁，渥太华将采取反制措施。
特鲁多回忆说，在 2018 年的双边贸易争端中，加拿大对亨氏番茄酱、扑克牌、波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车征收关税，“这些东西会伤害美国工人”。
他补充道：“但我们不想这样做，因为这会推高加拿大人的价格，损害我们最亲密的贸易伙伴的利益。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/trudeau-trump-threatened-to-annex-canada-to-distract-from-tariffs-impact</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克在 X 直播演讲中大加赞扬德国选择党的艾丽丝·韦德尔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-heaps-praise-on-afd-alice-weidel-during-live-talk-on-x</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-heaps-praise-on-afd-alice-weidel-during-live-talk-on-x</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盟友称委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多“被绑架”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/venezuela-maria-corina-machado-kidnapped</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T19:54:41Z一名女子对着麦克风讲话委内瑞拉最有影响力的反对派领导人的盟友，玛丽亚·科里纳·马查多表示，她在偷偷溜出藏身处领导反对独裁总统尼古拉斯·马杜罗的大规模抗议活动后，被政权官员从加拉加斯街头“绑架”。
马杜罗将于周五宣誓就任第三任总统，尽管人们普遍怀疑他窃取了去年的选举。乌戈·查韦斯的继承人没有拿出任何证据证明自己获胜，而马查多的运动公布了详细的投票结果，提供了令人信服的证据，证明其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯确实获胜了。
周四，数千名反对派支持者走上委内瑞拉各城市的街头，抗议马杜罗在马查多的要求下宣誓就职，马查多在 2024 年 7 月 28 日投票后不久躲藏起来，以避免被捕。
在秘密地点躲藏了 133 多天后，57 岁的马查多于周四下午再次出现在加拉加斯一大群抗议者的中心。这位政治家爬上一辆卡车，带领他们高呼：“我们不害怕。”
在发表了一次慷慨激昂的演讲后，马查多离开了集会，但遭到了“暴力拦截”，她的代表在一份简短的声明中说。
“政权官员向运送她的摩托车开火，”马查多的代表补充道。
委内瑞拉著名记者卡拉·安哥拉在 X 上写道：“政权绑架了玛丽亚·科里娜。”
另一位委内瑞拉顶级记者卢兹·梅利·雷耶斯说，在她被带走之前，马查多曾告诉她的团队“不要谈判她的自由”。
周三，在她最近的一次重要采访中，马查多对记者说，委内瑞拉正在接近“拉丁美洲历史上最重要的时刻之一”。
“政权唯一剩下的就是镇压——它唯一剩下的左翼正在向委内瑞拉人灌输恐惧，如果委内瑞拉人能够克服这种恐惧，镇压将毫无意义，”她补充道。
更多详细信息即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/venezuela-maria-corina-machado-kidnapped</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌拉圭广受欢迎的前总统何塞·穆希卡透露自己因癌症而濒临死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/jose-mujica-uruguay-dying-cancer</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T18:57:45Z2024 年 6 月 30 日，前乌拉圭总统何塞·穆希卡 (Jose Mujica) 在蒙得维的亚的一个投票站投票时竖起大拇指。何塞·穆希卡 (José Mujica) 是一位前游击队员，后来成为乌拉圭总统、全球进步偶像穆希卡宣布，他的食道癌已扩散至肝脏，他已选择放弃进一步治疗。
穆希卡在接受乌拉圭周刊《Búsqueda》采访时表示，这将是他最后一次接受采访，他表示自己“完蛋了”。
“说实话，我快死了，”这位前领导人说道，他曾在 2010 年至 2015 年期间统治南美小国乌拉圭。文章指出，他眼含泪花。
“我请求他们别来打扰我。不要再要求我接受更多采访或做任何其他事情，”他说。 “我的周期结束了。”
穆希卡最初以图帕马罗斯党领袖的身份进入政界，图帕马罗斯党是一个马克思主义激进组织，其灵感来自古巴革命。
后来，作为乌拉圭第 40 任总统，他将自己的国家变成了拉丁美洲最健康、社会最自由的民主国家之一，使堕胎、同性婚姻和娱乐性大麻合法化。他避开总统府，住在一间小农舍里，并将大部分薪水捐给慈善机构，引起了全球的关注。
这位 89 岁的老人去年 4 月首次透露，医生在他的食道中发现了癌性肿瘤。他接受了放射治疗，去年 9 月，穆希卡的医生表示食道癌似乎已进入缓解期。
尽管放射治疗使他虚弱无力，几乎无法进食，但去年秋天，穆希卡重新出现在政治舞台上，为他的左翼联盟广泛阵线竞选，在平淡无奇的全国选举中，乌拉圭被确认为该地区最强大的民主国家之一。
穆希卡的首选候选人和门生Yamandú Orsi，去年 11 月赢得了总统选举，并将于 3 月 1 日就职。
在接受 Búsqueda 采访时，穆希卡表示，他的自身免疫性疾病严重肾脏疾病和其他潜在的医疗问题导致他在医学检查显示癌症复发并转移后决定不接受治疗。
“我是个老人，因为我有两种慢性病，我的身体无法承受，”他说。
穆希卡的私人医生拉奎尔·潘诺内周四举行新闻发布会，详细说明这位前总统的病情。她说，考虑到穆希卡的各种疾病，癌症的治疗选择从一开始就很有限。
“他应该继续这样，尽可能保持冷静，”潘诺内说，拒绝提供有关穆希卡预后的更多细节。她说，这位左翼领导人的日常生活或疼痛程度没有发生变化。
尽管穆希卡在 2020 年离开参议院时表面上退出了政坛，但他仍然是广泛阵线的一股强大力量。他被认为是该国最受欢迎的政治家之一。
穆希卡告诉布斯克达，他将把生命的“最后阶段”奉献给他位于首都蒙得维的亚郊区的农场，几十年来，他和妻子一直在那里种植菊花。

相关：何塞·穆希卡：这是世界上最激进的总统吗？| Giles Tremlett

“我想和我的同胞告别，”他在采访中说道。
他的支持者在社交媒体上分享了鼓励的信息。
穆希卡似乎无法控制自己不去传播他所钦佩的直言不讳的智慧，他反复用哲学格言回答采访问题。
“生活是一场美丽的冒险，也是一个奇迹，”他说。“我们太专注于财富，而不是幸福。我们只专注于做事，不知不觉中，生活就从你身边溜走了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/jose-mujica-uruguay-dying-cancer</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝索斯的蓝色起源计划首次轨道发射，随后推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/09/jeff-bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch-delay</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T18:03:06Z发射台上的一枚大型火箭。杰夫·贝佐斯的蓝色起源公司宣布，将“不早于周五”发射其首枚轨道火箭，这是目前由埃隆·马斯克主导的商业太空竞赛中的一个关键时刻。马斯克的 SpaceX。然后，由于海况恶劣，这位亚马逊创始人的火箭公司将发射推迟到至少 1 月 12 日星期日。
这枚名为 New Glenn 的火箭计划从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站发射。该公司的一份声明写道：“由于大西洋海况恶劣，我们将 NG-1 的发射日期推迟到 1 月 12 日之前，我们希望在那里降落助推器。”


蓝环探路者号已集成。Jacklyn 进展顺利。已收到发射许可。我们出发了！ https://t.co/CCOY8GEks8 pic.twitter.com/hjAL8Dmu3q— Dave Limp (@davill) 2025 年 1 月 7 日


NG-1 任务将携带蓝环 (Blue Ring) 的原型，蓝环是美国国防部资助的航天器，旨在成为多功能卫星部署平台，它将在 6 小时的试飞期间留在火箭的第二级上。
蓝色起源的首席执行官在推特上发布了火箭组装的照片1 月 6 日，蓝色起源公司宣布了首次发射：“蓝环探路者号已完成集成。杰克林号进展顺利。已收到发射许可。我们出发了！”
这将标志着蓝色起源公司进入利润丰厚的轨道发射市场，该公司多年来一直使用较小的 New Shepard 火箭进行亚轨道飞行，该火箭可搭载乘客和有效载荷在短途旅行中到达太空边缘。
“这是我们的首次飞行，我们为此做了严格的准备，”New Glenn 公司的高级副总裁 Jarrett Jones 在声明中表示。“但无论多少地面测试或任务模拟都无法取代这枚火箭的飞行。是时候起飞了。无论发生什么，我们都会学习、改进，并将这些知识应用到下一次发射中。”
这一里程碑还将加剧世界第二富豪贝索斯和首富马斯克之间的竞争，马斯克巩固了 SpaceX 的主导地位，现在由于对特朗普竞选活动的慷慨捐赠，他已成为当选总统唐纳德·特朗普的核心圈子成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/09/jeff-bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch-delay</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>