<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 09:19:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：泽连斯基将赴纽约会见联合国并发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/23/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskyy-new-york-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T07:50:26Z泽连斯基参观宾夕法尼亚州斯克兰顿陆军弹药厂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/23/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskyy-new-york-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>REA 集团第三次提出收购 Rightmove 的报价，价值 61 亿英镑 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/23/rea-group-makes-third-offer-to-buy-rightmove-worth-61bn-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T06:12:54ZREA Group 表示，与 Rightmove 的合并将为“房地产代理商、买家和卖家创造更佳的体验”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/23/rea-group-makes-third-offer-to-buy-rightmove-worth-61bn-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列国防军敦促黎巴嫩南部部分居民撤离，因为真主党目标遭到袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/23/middle-east-crisis-live-hezbollah-israel-war-lebanon-evacuations-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T05:49:16Z以色列空袭现场浓烟滚滚，位于黎巴嫩-以色列边境附近的 Marjayoun。关注以色列-加沙战争和更广泛的中东危机的最新消息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/23/middle-east-crisis-live-hezbollah-israel-war-lebanon-evacuations-latest</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称如果 11 月败选，他将不会在 2028 年再次竞选总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/trump-wont-run-2028</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T20:03:05Z西装革履的男子侧目唐纳德·特朗普在周日发布的采访中表示，如果今年输掉白宫竞选，他认为自己不会在 2028 年再次竞选总统。众议院。
在接受 Sharyl Attkisson 主持的《Full Measure》电视节目采访中，这位曾在 2016 年和 2020 年参选的美国前总统被问及他是否认为自己四年后会再次参选。
“不，我不这么认为，”特朗普回答道。“我完全不这么认为。”
他说：“希望我们能成功。”
在民意调查中，卡马拉·哈里斯在大多数面对面调查中领先特朗普，此前特朗普曾稳固领先于乔·拜登，但在一次灾难性的辩论表现后，他放弃了连任竞选。但在 11 月大选之前，总统竞选仍然势均力敌，尤其是在掌握胜利关键的关键战场州。
Attkisson 询问特朗普，他认为科技亿万富翁埃隆·马斯克、前民主党女众议员塔尔西·加巴德和前独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪等人在他的政府中担任什么职位。特朗普表示，他没有与任何人达成交易，因为“现在做不合适”并且“为时过早”。
不过，他还是阐述了马斯克、加巴德和肯尼迪（他们都是前民主党人或民主党支持者）如果他当选，可能会从事哪些工作。
“鲍比将在健康和环境方面做得很好，”他说。 “他研究了其他国家，这些国家不使用化学品，化学品使用量比我们少得多，而且人们比美国更健康，而美国并不是一个健康程度很高的国家。”
自从特朗普结束独立总统竞选转而支持共和党候选人以来，肯尼迪一直在为特朗普竞选。
特朗普称加巴德是一位“有常识的人”，加巴德是一名退伍军人，退休前曾担任夏威夷民主党众议员。她最近表示，她“很荣幸能为”特朗普第二届政府服务。加巴德在 2020 年以民主党人身份竞选总统，但在今年的选举中选择支持共和党候选人。
在接受福克斯新闻采访时，加巴德表示，她的目标是担任外交政策方面的职务。
“我对她有点了解，当我们得到她时，这是一种莫大的荣幸，”特朗普在周日的采访中说。
上个月，加巴德和肯尼迪都被任命为特朗普的过渡团队，这将有助于特朗普选择政策和人事，如果他在 11 月赢得白宫。
特朗普称赞马斯克是一个能够推进削减联邦政府成本政策的人，他提出了这个想法，以及“政府效率佣金”。
“埃隆就是埃隆，”他说。“他是个大手笔削减成本的人。他一直很擅长削减成本，我也很擅长。但是埃隆，我告诉你，他会进去，然后说：‘这是你必须做的。你必须这样做。’他太热衷于此了，他觉得这个国家有太多的浪费和浪费，他是对的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/trump-wont-run-2028</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本洪水：降雨袭击地震灾区 6 人死亡 该地区仍在恢复中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/23/japan-floods-ishikawa-wajima-suzu</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T03:31:45Z2024 年 9 月 22 日，石川县轮岛市，暴雨引发洪水，当地居民在街道泥泞中艰难行走。至少有 6 人死亡，另有 10 人受伤大雨引发日本半岛洪水和山体滑坡，导致一名失踪人员失踪，该半岛仍在从年初的致命地震中恢复。
公共广播公司 NHK 和其他媒体周一报道称，已有 6 人确认死亡，而共同社则称，近 20 多条河流决堤，100 多个社区的道路被封锁，与外界隔绝。
两人死亡发生在石川县轮岛市一条山体滑坡隧道附近，该隧道在元旦地震中受损后正在进行维修。
共同社补充说，在石川县其他地方，两人被卷走后失踪，另有 8 人下落不明。
轮岛和附近铃洲市 9 月份的降雨量是往年平均水平的两倍。日本气象局已将该地区的“特别警告”降级为“警告”，但建议居民保持警惕。
日本首相岸田文雄指示官员监测损失并与当地政府合作，因为该地区仍在从 1 月的地震中恢复，当时由温带低气压引起的降雨到来。

相关：谁将成为日本下一任首相？政策专家、极端保守派或冲浪者让气候斗争变得“性感”

周六开始，暴雨袭击石川，轮岛市在 72 小时内记录了超过 540 毫米（21 英寸）的降雨，这是自有比较数据以来最强的连续降雨。
该地区仍然受到今年年初 7.5 级地震的影响，建筑物倒塌，引发海啸，并引发大火。
根据石川县政府的数据，洪水淹没了为在元旦地震中失去家园的人建造的紧急住房，这场地震造成至少 374 人死亡。
据北陆电力公司称，周一，4,000 户家庭在雨后断电。
54 岁的轮岛居民山下明美说，周六她开车时，“仅仅 30 分钟左右，水就涌入街道，迅速上涨到街道高度的一半我的车”。
“昨天我和轮岛的其他居民聊天，他们说‘住在这座城市真是令人心碎’。 “我听到这个消息时泪流满面，”她说，并形容地震和洪水“就像电影里的场景”。
周日，在轮岛，破碎的树枝和一棵连根拔起的大树堆积在一条河上的桥上，汹涌的棕色水流几乎到达地面。
周末，军事人员被派往石川地区加入救援人员，成千上万的居民被敦促撤离。
科学家表示，人类引发的气候变化加剧了暴雨带来的风险，因为温暖的大气中含有更多的水。
日本气象厅预报员杉本聪周六表示，紧急警报下的地区“暴雨程度空前”，并补充说：“在这种情况下，你必须立即确保自己的安全”。
法新社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/23/japan-floods-ishikawa-wajima-suzu</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“太惊讶了，我还活着”：冲浪者在塔斯马尼亚大规模海啸中幸存下来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/23/mikey-brennan-shippies-wipeout-shipstern-bluff</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T03:23:00Z冲浪者 Mikey Brennan 在塔斯马尼亚 Shipstern&#39;s Bluff一位巨浪专家说，他在塔斯马尼亚一个众所周知的危险冲浪点遭遇大规模海浪袭击后，毫发无损地逃生，他很幸运能活下来。塔斯马尼亚。
Mikey Brennan 当时正在 Shipstern Bluff 冲浪，这是一个偏远的厚重海浪，只有乘坐 30 公里的水上摩托艇或徒步两小时才能到达，这时他被塔斯马尼亚半岛海岸线的巨浪吞没了。
这位 38 岁的男子对这个被称为“Shippies”或大浪花的地方并不陌生，他被水上摩托艇拖到海浪上，然后他失去了控制，海浪冲向他时他消失了。
“我很惊讶我还活着，”Brennan 告诉《水星报》。。
Brennan 肋骨受伤，并有轻微脑震荡，他被从水中拉到水上摩托艇上后，很感谢当时的安全规程。
“我有点记得那波浪，就像进入波浪，然后踏上大台阶，感觉非常大，就像那些具有纪念意义的时刻之一，”他说。“我只是重重地摔倒了。我就是无法控制自己，无法稳稳落地。”
他说他几乎不记得自己沉入水中的那一刻，当他浮出水面并被救起时，他感到很困惑，之后被送往皇家霍巴特医院进行扫描。
“我只是肋骨擦伤了。我没有摔断任何东西，”他说。“他们给我做了 CT 扫描，检查了所有情况，然后我和创伤小组一起检查了我所有的情况。我只是头痛欲裂，还有轻微的脑震荡，所以我很幸运。”
这不是 Brennan 第一次在水中与死亡搏斗 - 2010 年，他在总督岛冲浪时摔断了背。
“说实话 [Shipstern 号沉没事件] 是最接近死亡的一次，因为即使我在东海岸的总督岛摔断了背，我整个过程都是清醒的。同样危险，但就像被打晕并失去意识一样。我真的无法解释。”
尽管有过这样的经历，但布伦南发誓他会回到水中。“我爱大海，”他说。“我一直在努力。我知道我在克服恐惧，我想你必须愿意进入那个地方，这就是我所做的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/23/mikey-brennan-shippies-wipeout-shipstern-bluff</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 被关押 594 天后获救，最终获得自由</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/phillip-mehrtens-new-zealand-pilot-west-papua-rescue</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/phillip-mehrtens-new-zealand-pilot-west-papua-rescue</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1951 年在加州公园被绑架的六岁儿童在七十年后被发现还活着</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/luis-armando-albino-abducted-six-year-old-oakland-found</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T03:18:37Z游乐场照片1951 年，一名 6 岁的男子在加州一个公园玩耍时被绑架，七十多年后，在网上血统测试、旧照片和报纸的帮助下，他终于找到了自己的下落剪报。
湾区新闻集团周五报道称，路易斯·阿曼多·阿尔比诺 (Luis Armando Albino) 在奥克兰的侄女在警方、联邦调查局和司法部的协助下，找到了居住在美国东海岸的叔叔。
据他的侄女、63 岁的阿丽达·阿莱金 (Alida Alequin) 说，阿尔比诺是一位父亲和祖父，是一名退休的消防员和海军陆战队老兵，曾在越南服役。她找到了阿尔比诺，并于 6 月让他与加州的家人团聚。
1951 年 2 月 21 日，一名女子从西奥克兰的公园里引诱了六岁的阿尔比诺，当时他正在和哥哥玩耍，并用西班牙语承诺会给他买糖果。

相关：​​“做正确的事”：两名妇女在安珀警报后找到失踪的美国儿童

相反，这名女子绑架了这名出生在波多黎各的男孩，把他带到了东海岸，在那里，他被一对夫妇抚养长大，他们把他当作自己的儿子一样抚养。官员和家人没有透露他住在东海岸的哪个地方。
他的侄女说，70 多年来，阿尔比诺一直下落不明，但他一直活在家人的心中，他的照片挂在亲戚的家里。他的母亲于 2005 年去世，但从未放弃儿子还活着的希望。
奥克兰警方承认，阿莱金的努力“在寻找她叔叔的过程中发挥了不可或缺的作用”，并且“这个故事的结果正是我们努力追求的”。
在接受新闻集团采访时，她说她的叔叔“拥抱了我，说‘谢谢你找到我’，并亲吻了我的脸颊”。
当时《奥克兰论坛报》的文章报道称，警察、当地军事基地的士兵、海岸警卫队和其他城市工作人员加入了对失踪男孩的大规模搜寻。据文章称，旧金山湾和其他水道也进行了搜查。他的兄弟罗杰·阿尔比诺 (Roger Albino) 曾多次被调查人员审问，但他坚持自己的说法，一个头戴头巾的女人带走了他的兄弟。阿莱金说，她第一次想到她的叔叔可能还活着是在 2020 年，当时她“只是为了好玩”参加了一次在线 DNA 测试。测试结果显示，她叔叔与一名男子的匹配率为 22%，而这名男子最终被证实是她的叔叔。她说，当时进一步的搜索没有得到任何答案，也没有得到他的任何回应。今年年初，她和女儿们又开始寻找。在访问奥克兰公共图书馆时，她查看了《论坛报》文章的缩微胶卷——其中一篇有路易斯和罗杰的照片——这让她确信自己走上了正确的道路。她当天就去了奥克兰警察局。

相关：经历：我的新生婴儿在医院被绑架

调查人员最终同意新线索确凿，并开启了新的失踪人口案件。奥克兰警方上周表示，失踪人员案件已经结案，但他们和联邦调查局认为绑架案的调查仍在进行中。
路易斯位于东海岸，他和他的妹妹，也就是阿莱金的母亲提供了 DNA 样本。
阿莱金说，6 月 20 日，调查人员去了她母亲的家，告诉他们她的叔叔已经找到了。
“直到调查人员离开后，我们才开始哭泣，”阿莱金说。“我抓住妈妈的手说，‘我们找到他了。’我欣喜若狂。”
6 月 24 日，在联邦调查局的协助下，路易斯带着家人来到奥克兰，与阿莱金、她的母亲和其他亲戚见面。第二天，阿莱金开车送她的母亲和她新发现的叔叔到罗杰在加利福尼亚州斯坦尼斯劳斯县的家。
“他们紧紧拥抱在一起，拥抱了很久。他们坐下来聊天，”她说，谈论了绑架当天、他们的军队服役等等。
路易斯回到了东海岸，但 7 月又回来探望了三周。这是他最后一次见到罗杰，他于 8 月去世。
阿莱金说她的叔叔不想接受媒体采访。
“我一直决心要找到他，谁知道呢，我的故事广为流传，也许可以帮助其他经历同样事情的家庭，”阿莱金说。“我想说：不要放弃。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/23/luis-armando-albino-abducted-six-year-old-oakland-found</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ACCC 起诉 Coles 和 Woolworths 涉嫌对普通产品提供“虚假”折扣</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/23/accc-suing-coles-woolworths-discounts-misleading</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T00:29:31Z超市手推车竞争监管机构起诉 Coles 和 Woolworths，指控他们通过对数百种常见的超市产品进行“虚假”折扣来误导购物者。
澳大利亚竞争和消费者委员会消费者委员会 (ACCC) 周一声称，大型连锁店通过促销活动销售了数千万种产品，获得了可观的收入，监管机构称这些促销活动违反了消费者法。
这些指控涉及 Coles 和 Woolworths 短暂提高数百种产品的价格，然后降低价格，将其放在“价格下降”或“降价”促销活动中。
监管机构表示，这些促销价格具有误导性，因为它们高于或等于之前提供的正常长期价格。
“我们指控 Woolworths 和 Coles 违反了澳大利亚消费者法，对折扣做出误导性声明，而这些折扣实际上是虚幻的，”ACCC 主席 Gina Cass-Gottlieb 说。
“我们还指控，在许多情况下，Woolworths 和 Coles 都已经计划稍后将产品放在‘价格下降’或‘降价’促销活动中在价格上涨之前进行促销，并实施临时价格上涨，目的是建立更高的“原价”。
监管机构正在针对超市连锁店提起的单独诉讼中寻求罚款、费用和其他命令。
联系了 Coles 和 Woolworths 征求意见。
监管机构称，该行为涉及 Woolworths 的 266 种产品和 Coles 的 245 种产品。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/23/accc-suing-coles-woolworths-discounts-misleading</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士选民否决生物多样性提案，对保护活动家造成打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/switzerland-swiss-voters-reject-biodiversity-initiative-proposal-conservation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T15:55:53Z白色的花朵在田野上绽放，远处是树木和白雪皑皑的山脉公投的初步结果显示，瑞士选民否决了一项要求当局采取更多措施保护自然栖息地免受污染和开发的提议。
生物多样性倡议，该倡议设想修改法律，在已受保护的区域之外留出更多土地用于保护区，但瑞士政府和议会早已拒绝了该倡议。
在全球生物多样性丧失担忧日益加剧之际，该倡议受到瑞士以外环保人士的密切关注。该提案还旨在加强对以湖泊和雪山闻名的国家濒危生态系统的保护。

相关：“它让我哭了”：相隔 15 年拍摄的照片显示瑞士冰川融化

根据国家广播公司 SRF 公布的预测结果，在瑞士传统的直接民主实践之一中，超过 60% 的选民拒绝了该计划。官方统计显示，截至下午三点左右，太多州已经否决了该倡议，无法通过。
瑞士绿党对结果表示失望，并表示需要采取更多措施保护环境，并警告称，瑞士三分之一的物种和一半的栖息地都受到威胁。
“无论投票结果如何，这个问题都将继续存在，”该党在一份声明中表示。
反对者（包括该国的主要农业游说团体）认为，该倡议过于极端，对商业发展构成风险。他们说，瑞士的法律已经考虑到了保护需求。
随着反对者发起反对生物多样性计划的论据，民意调查中对该计划的最初支持在最近几周让位于更大的怀疑。
今年 4 月，欧洲最高人权法院裁定，瑞士在阻止气候崩溃的影响方面做得不够。瑞士政府否认了这一点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/switzerland-swiss-voters-reject-biodiversity-initiative-proposal-conservation</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基抵达美国进行重要访问，为基辅争取支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/ukraine-russia-war-zelenskyy-us-visit-biden-harris-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T00:11:12Z乌克兰总统泽连斯基

泽连斯基周日抵达美国进行重要访问，介绍基辅结束乌克兰总统将向总统乔·拜登以及总统候选人卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普提交他的提案——他称之为“胜利计划”，并将出席联合国大会会议。此次访问是在经历了一个夏天的激烈战斗之后进行的，莫斯科在乌克兰东部迅速推进，基辅控制着俄罗斯库尔斯克地区的大片地区。与此同时，基辅数周来一直向西方施压，要求其允许使用远程武器打击俄罗斯境内目标——但目前无济于事。

乌克兰总统在 X 上发表的一篇帖子中敦促他的合作伙伴帮助实现“真正公正和平的共同胜利”，并附上了每晚的视频讲话。“今年秋天将决定这场战争的未来，”泽连斯基在飞机上发表讲话时说道。乌克兰媒体后来报道称，他已抵达纽约。他还将于本周晚些时候访问华盛顿。

泽连斯基首先访问了宾夕法尼亚州的一家弹药厂，该工厂正在生产乌克兰最急需的弹药之一。民主党众议员马特·卡特赖特 (Matt Cartwright) 是与泽连斯基在斯克兰顿陆军弹药厂会面的人之一，他说总统有一个简单的信息：“谢谢。我们需要更多。” 斯克兰顿工厂是该国为数不多的制造 155 毫米炮弹的工厂之一，并且在过去一年中增加了产量。乌克兰已经从美国获得了 300 多万枚此类炮弹。

英国外交大臣戴维·拉米表示，正在与白宫进行微妙的谈判，以允许乌克兰在俄罗斯境内使用风暴阴影导弹，认为这是一个需要“勇气和胆量”的时候。就在一周前，拉米和英国首相基尔·斯塔默访问了白宫，但未能解决两国之间的症结。拉米周日在利物浦工党大会的一场边缘活动上发表讲话时表示，“对于与乌克兰站在一起的盟友来说，现在是需要勇气、耐心和毅力的关键时刻”。

在英国注册并模仿英国可靠媒体的假新闻网站涉嫌传播有关在乌克兰运营的西方公司的虚假信息。 这项疑似俄罗斯宣传行动促使议员们呼吁修改法律，迫使在英国注册的新闻网站披露其所有权，就像在欧盟所做的那样。虽然这两个网站（londoninsider.co.uk 和 talk-finance.co.uk）都是英文网站，并且在英国注册，但它们的内容已被乌克兰转载和传播，而英国媒体在乌克兰素有可靠和可信的声誉。美国公司 Sarn 强调了这两个网站的使用情况，该公司在乌克兰从事能源和军事硬件领域的业务。该公司表示，这两个网站上的文章错误地指控其贩卖武器、司法欺诈和贪污。

俄罗斯对乌克兰城市哈尔科夫发动了新的袭击，袭击了高层公寓楼，当局称，这是第二次连续的夜间袭击，造成至少 21 人受伤。当地州长 Oleh Syniehubov 表示，炸弹于周六晚落在乌克兰第二大城市哈尔科夫市中心以北的舍甫琴基夫斯基区。

俄罗斯紧急情况部周日表示，一名消防员在俄罗斯控制的乌克兰东部卢甘斯克地区被乌克兰无人机炸死。该部在 Telegram 上表示，33 岁的 Vyacheslav Glazunov 正在扑灭 Novoaidar 区因无人机坠落而引发的火灾，无人机的炸药爆炸。它补充说，另有两名消防员受伤。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/ukraine-russia-war-zelenskyy-us-visit-biden-harris-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专员称，由于政府政策，毛利语言“面临风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/maori-language-at-risk-government-policies-new-zealand</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/maori-language-at-risk-government-policies-new-zealand</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abba 的 Björn Ulvaeus 再婚，桑迪·托克斯维格 (Sandi Toksvig) 主持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/22/abbas-bjorn-ulvaeus-remarries-with-sandi-toksvig-officiating</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T21:04:59ZBjörn Ulvaeus 和 Christina Sas。Abba 乐队的 Björn Ulvaeus 与他的伴侣结婚，婚礼由电视节目主持人 Sandi Toksvig 主持。
这位 79 岁的瑞典歌手曾结过两次婚，2021 年，他与 Christina Sas 在德国纽伦堡相识，当时 Abba 刚刚发行了最新专辑《Voyage》。Voyage。
他的 Instagram 页面上的一篇帖子说：“今天，即 2024 年 9 月 21 日，Björn Ulvaeus 与来自丹麦海宁的 Christina Sas 结婚。他们于 2021 年在纽伦堡相识，当时 Abba 刚刚发行了上一张专辑《Voyage》，并于 2022 年春天开始约会。


“婚礼在哥本哈根举行，亲朋好友出席了婚礼。 Sandi Toksvig、Anne Linnet 和 Kaya Brüel 慷慨地表演，让这个夜晚格外特别。”
Ulvaeus 发布了当天的照片，其中一张照片显示前英国家庭烘焙大赛主持人 Toksvig 身着红色长袍。主持人站在身着西装的 Ulvaeus 和身着柔和绿色裹身裙的妻子旁边。
Ulvaeus 的代表向 PA 通讯社证实，Toksvig 主持了颁奖典礼。
Ulvaeus 以瑞典流行乐队 Abba 的四分之一成员而闻名，该乐队今年与 Waterloo 一起庆祝了他们赢得欧洲歌唱大赛 50 周年。
该组合最初由两对夫妇组成——Ulvaeus 和 Agnetha Fältskog，以及 Benny Andersson 和 Anni-Frid Lyngstad。 Fältskog 和 Ulvaeus 于 1971 年结婚，1980 年离婚，而 Andersson 和 Lyngstad 于 1981 年离婚——乐队解散前一年。
尽管今年的活动在瑞典举行，但 Loreen 凭借热门单曲 Tattoo 赢得了 2023 年的比赛，这四人组并没有重组参加今年的欧洲歌唱大赛。Ulvaeus 之前也曾与 Lena Kallersjö 结过婚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/22/abbas-bjorn-ulvaeus-remarries-with-sandi-toksvig-officiating</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯意外试图破坏协议 在联合国峰会上遭孤立</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/russia-isolated-at-un-summit-after-surprise-bid-to-derail-pact</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T20:31:33Z讲台前的一名男子。联合国徽标在正面在纽约举行的一次备受瞩目的联合国峰会上，俄罗斯出人意料地阻止了一项旨在重振联合国的雄心勃勃的协议，结果以失败告终，因此被严重孤立。
俄罗斯以协议据称代表西方利益为由推迟通过该协议的动议在周日以 143 票对 7 票、15 票弃权被否决。
俄罗斯代表团表示，如果计划中的支持备受瞩目的“未来协议”的投票不推迟，等待进一步谈判，它将寻求提出一项修正案，声称协议中涉及的关键问题属于俄罗斯国内管辖权的范畴。联合国不应试图干预。
但联合国大会以压倒性多数票否决了俄罗斯的延期要求及其修正案。

相关：联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯寻求世界各国领导人支持未来愿景

在为期两天的“未来峰会”开始时，俄罗斯的举动在外交上显得笨拙，也许是为国内消费而设计的。此举激怒了非洲联盟 (AU) 和墨西哥的发言人，强调莫斯科只获得了有限的支持，尤其是白俄罗斯、委内瑞拉、叙利亚和伊朗。
由刚果民主共和国领导的非盟呼吁否决俄罗斯的修正案。
全球南方的许多人认为，这项协议既是联合国革新的善意和必要的集体努力，也是相对受欢迎的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的个人遗产。
但这场争议凸显了意识形态分歧对联合国多边合作的损害程度，而这正是该协议试图解决的问题。
俄罗斯反对协议草案中的 25 项规定，包括主张国家管辖权的首要地位，并拒绝关于普遍获得性和生殖健康权利以及更广泛地赋予性别权力的语言。
随着俄罗斯的举动被粉碎，古特雷斯在峰会上表示，该协议的目标是“在世界偏离轨道之际，将多边主义从边缘拉回来”。21 世纪的挑战——从发展中国家的债务到气候危机——需要 21 世纪的解决方案。
基督教援助组织全球宣传负责人格雷厄姆·戈登 (Graham Gordon) 在谈到该协议时表示：“考虑到其固有的局限性，该文件的关键点在于，它确实为包括国际货币基金组织、缔约方会议和 G20 在内的其他论坛应取得的成就提供了指引。关键的考验将在 12 个月后进行，以评估这份文件提供了多少动力。这份文件引人注目地承认了多边主义目前正在失败。”
两年多前，古特雷斯曾倡导召开未来峰会，试图在全球新冠疫情爆发后说服世界各国领导人恢复合作与多边主义。
该公约长达 26 页，包含 56 项建议，称其为多边主义提供了一个新的开端，并一再强调国际法的首要地位。但由于缺乏新的具体内容，其影响力被削弱。
该文件涵盖了联合国安理会的改革和扩大，以使该机构更能代表21世纪，联合国在管理人工智能方面的作用，逐步淘汰能源系统中的化石燃料，改革多边金融机构，重新致力于全面核裁军，以及使联合国维和行动现代化，使其发展为战争预防。
具体想法包括每两年举行一次联合国全球经济峰会，建立管理流行病、粮食不安全和环境灾害的紧急平台，以及成立一个新的联合国专家监督机构，就人工智能对所有经济体构成的风险提供建议。
一个主要的症结是西方反对联合国在使国际金融机构更具代表性方面发挥作用。联合国牵头推动的一项 5000 亿美元（3750 亿英镑）刺激计划，旨在使可持续发展目标重回正轨的努力也遭到了拒绝。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/russia-isolated-at-un-summit-after-surprise-bid-to-derail-pact</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因担心间谍活动 拜登政府提议禁止中国制造的汽车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/biden-rules-ban-chinese-made-cars-spying-fears</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T20:11:23Z身穿灰色衣服的人举起手指向被举起的汽车经过数月对可能用于监视美国人或破坏美国政府的软件和数字连接的调查，拜登政府提出了新的规定，实际上将禁止中国制造的汽车在美国道路上行驶。车辆。
拟议规则出台之际，中国汽车制造商在全球市场上实力增强，出口大量高科技汽车，给西方制造商带来新挑战，各国政府担心安装的传感器、摄像头和软件可能被用于间谍活动或其他数据收集目的。
中国制造的汽车尚未在美国道路上普及，但在欧洲、亚洲和其他市场越来越普遍。
新规则被描述为美国商会出台的国家安全行动，重点关注车辆连接系统 (VCS) 和集成到自动驾驶系统 (ADS) 中的软件。
“恶意访问这些系统可能会让对手访问和收集我们最敏感的数据，并远程操纵美国道路上的汽车，”该部门在周日的一份声明中表示。
它补充说：“源自中国或俄罗斯的某些技术对美国关键基础设施和使用联网汽车的人都构成了不应有的风险车辆。”
美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，中国或俄罗斯制造的车载摄像头、麦克风、GPS 跟踪和其他连接到互联网的技术对美国司机构成了“非常现实”的威胁。
“不难想象，一个拥有这些信息的外国对手会对我们的国家安全和美国公民的隐私构成严重风险，”雷蒙多说。
“现实情况是，今天的汽车，或者我们所说的联网汽车，连接到互联网、GPS、家庭、麦克风、摄像头和传感器，可以监控你做什么、你去哪里、你说什么……这带来了新的风险。”
外国对手开发的软件可用于监视和远程控制，这威胁到美国人在路上的安全。
“在极端情况下，外国对手可以关闭所有在美国运营的车辆，从而同时控制它们，导致“我们担心，‘中国制造的汽车可能会引发交通事故、堵塞道路等’，”雷蒙多说。
新规定禁止汽车制造商在美国销售装有中国和俄罗斯重要零部件或软件的汽车，这些零部件或软件用于与外界通信，以及自动驾驶系统。
这一举措被定性为国家安全行动，而非贸易问题。美国表示，现在采取行动是为了在美国道路上出现中国制造或配备中国技术的联网汽车之前，阻止任何国家安全威胁。
此次打击行动可能与英国、美国和欧洲长期以来对中国电信巨头华为的打击如出一辙，它们担心中国对基础设施安全施加不当影响。华为指责美国及其西方盟友以国家安全为掩护抵御竞争挑战。
但美国对中国联网或装备汽车的打击正值美国汽车制造商表示担忧之际，他们担心中国制造的电动汽车（包括一些售价低至 10,000 美元的电动汽车）也对新电动汽车市场构成竞争威胁。
当拜登今年早些时候宣布对中国车载监控问题进行调查时，他强调了保护美国汽车制造商的愿望。 “通过这一举措和其他行动，我们将确保汽车行业的未来将由美国工人在美国创造，”他说。
周日，美国国家经济顾问莱尔·布雷纳德 (Lael Brainard) 表示，如果没有新规则，外国对手可能会“利用漏洞”并利用联网汽车的集成特性“在美国本土进行监视或潜在破坏”。
白宫国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 表示，政府已经确定了与联网汽车相关的一系列国家安全风险。
“我们已经看到大量证据表明，中华人民共和国预先在我们的关键基础设施上部署了恶意软件，目的是进行破坏和破坏。路上可能有数百万辆汽车，每辆的使用寿命为 10 至 15 年，破坏和破坏的风险急剧增加，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/biden-rules-ban-chinese-made-cars-spying-fears</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>