<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 21:13:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登将签署行政命令，关闭美国南部边境以阻止寻求庇护者进入</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/biden-close-mexico-border-immigration-executive-order</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T18:10:43Z拜登讲话与移民进入美国的并排图片乔·拜登将于本周签署一项行政命令，暂时关闭美国南部边境，禁止寻求庇护者进入，这是一次政治上的急剧转变，旨在遏制创纪录的移民激增并赢得选举。在总统选举年中，特朗普支持一个关键选民关注的问题。
预计美国总统最早将于周二签署命令，在庇护申请者人数超过每日 2,500 人的门槛时，封锁与墨西哥的边境，禁止移民进入。
预计几座美国边境城市的市长将到白宫出席拜登的宣布会。
拜登的举动呼应了唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2018 年担任总统时采取的类似做法，并扭转了他曾经反对前任敌视移民的哲学立场。拜登在担任总统候选人时谴责特朗普的政策，称其颠覆了美国数十年的庇护法。
在他担任总统期间，通过美墨边境寻求庇护的人数激增，他被迫改变路线，民意调查一直显示，移民问题排在通货膨胀和经济之前，是选民最关心的问题之一或接近最关心的问题。
今年早些时候，白宫试图通过与对乌克兰和以色列的援助挂钩来制定收紧边境限制的立法，但失败了，因为共和党议员撤回了支持，显然是在特朗普的敦促下，特朗普不想让拜登因解决他试图自己制造的问题而获得赞誉。
据爆料该新闻的CBS报道，拜登的行政命令将使美国移民官员迅速驱逐非法入境且未处理庇护申请的移民。
有争议的是，它将依赖一项名为 212 (f) 的总统权力，该权力在特朗普总统任期内因执行某些移民限制（包括穆斯林国家的旅行禁令）而臭名昭著。
与特朗普的限制一样，拜登的命令也可能面临法律挑战。
该命令发布之际，过去六个月从墨西哥越境的移民数量有所下降，这一趋势归因于墨西哥当局加强了执法力度，但预计不会持续下去。
根据美国海关和边境保护局的数据，4 月份记录了约 179,000 起“边境遭遇战”，而去年 12 月创下了 302,000 起的历史新高。据称，仅周日一天，就有 3,500 多名移民非法越过 2,000 英里边境的各个点。
拜登在 2021 年 1 月上任后最初撤销了特朗普的限制性边境政策，下令冻结其前任的边境墙建设，并重新发布 2012 年奥巴马政府最初采用的童年入境暂缓遣返 (Daca) 计划下设立的保护措施。
拜登在执政第一天暂停了特朗普的留在墨西哥政策——即寻求庇护者被迫在墨西哥等待他们的美国移民申请被审议——几个月后，国土安全部正式取消了该政策。美国最高法院随后在下级法院作出不利于拜登做法的裁决后维持了拜登的做法。
特朗普的政策实施时，拜登谴责了该政策，他说：“这是美国历史上第一位任何寻求庇护的人都必须在另一个国家寻求庇护的总统。这以前从未发生过。”
美联社最近的一项民意调查显示，约三分之二的选民，包括 40% 的民主党人，不赞成拜登对南部边境的处理。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/biden-close-mexico-border-immigration-executive-order</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇马免费签下基利安·姆巴佩并附带 1.25 亿欧元签约奖金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/03/real-madrid-sign-kylian-mbappe-psg</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T17:39:10ZKylian Mbappé 与法国队皇家马德里宣布签下 Kylian Mbappé，七年前他们首次试图将他带到俱乐部。这位法国前锋与巴黎圣日耳曼的合同到期后，将于 7 月 1 日正式以自由转会的形式加盟。
姆巴佩的年薪在 1500 万欧元（1280 万英镑）至 2000 万欧元（1700 万英镑）之间，并每年递增。他将在合同的五年内获得 1.25 亿欧元（1.065 亿英镑）的签约奖金，并获得 80% 的肖像权。
“皇家马德里和 Kylian Mbappé 已经达成协议，他将在接下来的五个赛季里成为皇家马德里的球员，”俱乐部在一份声明中表示。
姆巴佩七年前从摩纳哥转会到巴黎圣日耳曼，马德里在 2021 年进一步尝试签下他，当时他们在夏季截止日出价 2 亿欧元，以及 2022 年，这位前锋与西班牙俱乐部进行了积极的谈判，但最终签下新合同。
姆巴佩的到来是在皇马上周六在温布利战胜多特蒙德之后，皇马获得了创纪录的第 15 届欧洲杯冠军。姆巴佩在 308 场巴黎圣日耳曼比赛中打入 256 球，他加入了皇马的前锋行列，包括维尼修斯·儒尼奥尔和罗德里戈。另一位巴西前锋恩德里克将于本月从帕尔梅拉斯转会至此，届时他将年满 18 岁。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？
&lt;按钮值=&quot;喜欢&quot;&gt;


 &lt;按钮值=&quot;不喜欢&quot;&gt;





感谢您的反馈。




周一，蒂埃里·亨利 (Thierry Henry) 并未将姆巴佩列入法国队参加巴黎奥运会训练营的 25 人初步名单。男子锦标赛将于 7 月 24 日至 8 月 9 日举行，姆巴佩将在此之前参加欧洲杯。“这是目前的名单，可能会在 7 月 3 日之前发生变化，”亨利说。“俱乐部有权说是或否。”
•更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/03/real-madrid-sign-kylian-mbappe-psg</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运会前“社会清洁”行动中数千名无家可归者被从巴黎清除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/03/homeless-people-removed-from-paris-before-olympics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/03/homeless-people-removed-from-paris-before-olympics</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇在大选中逆转立场，将代表英国改革派参选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/03/nigel-farage-to-stand-for-reform-uk-in-general-election-after-u-turn</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T15:16:02Z奈杰尔·法拉奇奈杰尔·法拉奇宣布，他将代表改革英国参加大选，此前数周他坚称自己没有参选计划，这对保守党竞选活动来说是一个重大打击。
这位前英国独立党和这位英国脱欧党领袖表示，他在竞选期间改变了主意，将参加埃塞克斯郡克拉克顿的竞选，并补充说他不想让支持者失望。
法拉奇接替理查德·泰斯担任改革英国党领袖，承诺在未来五年继续留任，这引发了保守党在选举后陷入争夺党派灵魂的斗争时与他发生冲突的担忧。
在伦敦市中心举行的新闻发布会上，这位右翼人士表示，他目睹了“这个国家正在发生一种现代史上前所未有的对政治阶层的排斥”。
他告诉记者，他想领导一场“政治起义”，并补充说：“是的，一场起义。背弃政治现状。这是行不通的。这个国家什么都行不通了。”
法拉奇争取在克拉克顿获胜，这是他第八次尝试进入议会，克拉克顿于 2014 年首次选出英国独立党议员，保守党以 25,702 票占多数。此前七次尝试均以失败告终。
他表示，改革英国可能会在 2015 年英国脱欧公投前赢得超过英国独立党在大选中赢得的 390 万张选票，甚至可能赢得一些席位，尽管他承认，在比例代表制下这将是一个艰难的挑战。
改革英国的目标是从保守党的右翼分得选票，可能会在一些边缘席位上分裂选票，让工党从中间穿过。
保守党发言人表示：“法拉奇知道改革英国不会赢得任何席位，但他似乎并不关心投票支持改革英国只会帮助工党。他正在做凯尔·斯塔默希望他做的事情。”
“他们在政策上分成两派，坦率地说，现在他们什么都代表不了，”法拉奇谈到保守党时说。“所以我们在这次选举中的目标是获得数百万张选票。我说的选票要比英国独立党在 2015 年获得的选票多得多。”
然而，这位与美国总统候选人唐纳德·特朗普关系密切的右翼激进分子重返政坛前线，甚至会让温和派保守党感到震惊。为了表明他将开展什么样的竞选活动，法拉奇将英国的竞选描述为“移民选举”。
在《卫报》披露改革英国困难的财务状况后，法拉奇表示，该党自上周以来已开始获得一些“大笔资金”，并预计会有更多的捐款。前保守党捐款人查理·马林斯 (Charlie Mullins) 出席了新闻发布会。
法拉奇拒绝透露改革党选出的克拉克顿候选人安东尼·麦克 (Anthony Mack) 是否直到现在才知道法拉奇将取代他。“他六个月前就知道这是有可能的，”他说。
这位新的改革英国领导人还回避了有关他的党派成员是否被幕后交易忽视导致泰斯被取代的问题。“有时必须做艰难的事情，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/03/nigel-farage-to-stand-for-reform-uk-in-general-election-after-u-turn</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇接任改革党领袖后将在克拉克顿参加大选 - 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/03/conservatives-equality-act-labour-general-election-campaign-uk-politics-live-3-june</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T15:20:22Z文件照片：改革英国新闻发布会，在多佛举行；资料照片：2024 年 5 月 28 日，改革英国党名誉主席奈杰尔·法拉奇在英国多佛举行的改革英国新闻发布会上发表讲话。路透社/Chris J Ratcliffe/资料照片]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/03/conservatives-equality-act-labour-general-election-campaign-uk-politics-live-3-june</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼吁最高法院撤销封口费案的有罪判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/trump-conviction-supreme-court-annul</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/trump-conviction-supreme-court-annul</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃菲尔铁塔放置覆盖三色旗的棺材 疑似俄罗斯干涉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/russian-interference-suspected-coffins-at-eiffel-tower-paris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/russian-interference-suspected-coffins-at-eiffel-tower-paris</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登枪支案审判开始选拔陪审团 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/03/hunter-biden-gun-trial-politics-trump-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T13:15:28Z6 月 3 日，亨特·拜登在特拉华州威尔明顿审判开庭当天抵达联邦法院。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/03/hunter-biden-gun-trial-politics-trump-election-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国南部洪水造成两人死亡，数十人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/two-killed-in-floods-and-scores-missing-in-southern-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T12:38:22Z人们挤在挡住洪水的沙袋后面暴雨造成大面积洪水，导致德国南部有两人死亡，数十人失踪，数千人被迫撤离家园。
 22 岁的消防员在救援队乘坐的充气船在距离慕尼黑 30 英里（50 公里）的伊尔姆河畔普法芬巴赫附近的河上倾覆时丧生。救援人员在上巴伐利亚州的地下室发现了一名失踪妇女的尸体。
国家铁路网德国铁路建议人们为了自身安全避免出行，并为救援队腾出路线。还有人担心，两周后将在德国开始举办的 2024 年欧洲杯足球锦标赛可能会受到洪水的影响。
虽然洪水泛滥地区不会举行任何比赛，但慕尼黑、纽伦堡和斯图加特周边的道路受损和铁路中断可能会影响数十万球迷前往全国各地比赛场地的交通。
周一，多瑙河支流帕尔河上的一座大坝在三处发生溃坝，当局命令人们转移到房屋的上层，等待船只和直升机救援。
多瑙河畔的历史名城雷根斯堡人口 15 万，由于水位达到临界点，人们担心 2013 年和 2002 年创纪录的洪水可能会重演，因此宣布进入紧急状态。
德国军方和国家救灾组织 THW 正在该地区帮助营救人员并清除危险障碍物。



消防员和挖掘机正在努力将一辆箱式卡车从劳特阿赫河沿岸一座桥前的洪水中移出。 摄影：Daniel Karmann/AP


周日晚上被困的乘客在斯图加特、纽伦堡和慕尼黑。
德国总理奥拉夫·朔尔茨周一与内政部长南希·费瑟一起前往上巴伐利亚，与巴伐利亚州领导人马库斯·索德一起视察了洪水灾区，并在莱歇茨霍芬市场停留，在那里他们被拍到正在检查沙袋墙。
朔尔茨对数千名救援人员表示感谢，称他们“努力防止最坏的情况发生并挽救生命”。他承诺中央政府将提供支持，帮助受灾地区。他补充说，洪水在德国变得越来越常见，并强调这是他今年第四次访问洪水灾区。 “这表明气候变化导致了形势的变化，”他说。
农民代表警告说，洪水可能对今年的收成造成毁灭性的影响。
环保人士呼吁政界人士和广大民众更加愿意认识到暴雨和洪水与气候变化之间的联系。

相关：救援人员在德国南部洪水中丧生

内政部长费瑟表示，她认为自三年前，莱茵兰普法尔茨州阿尔塔尔地区发生了毁灭性的洪水，造成 135 人丧生，约 17,000 人无家可归。
“我认为，我们现在在协调和合作方面做得更好了，”她说。
一些政治领导人呼吁为德国所有家庭引入基于团结的洪水保险费，无论他们是否位于洪水高风险地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/two-killed-in-floods-and-scores-missing-in-southern-germany</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚因工会关闭电网而遭受全国停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/nigeria-suffers-national-power-outage-as-labour-unions-shut-down-grid</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T12:46:17Z尼日利亚一群男子在国旗前抗议尼日利亚主要工会关闭了国家电网，扰乱了全国的航空公司运营，原因是政府未能就最低工资达成一致，工会开始无限期罢工工资。
自去年总统博拉·蒂努布上任以来，这是尼日利亚劳工大会 (NLC) 和工会大会 (TUC) 这两个该国最大的工会发起的第四次罢工。
尼日利亚输电公司 (TCN) 表示，工会成员赶走了该国电力控制室的操作员，并关闭了至少六个变电站，最终于凌晨 2 点 19 分 (格林威治标准时间 0119) 关闭了国家电网。
尼日利亚航空公司伊博姆航空表示，由于罢工，它将暂停航班，直至另行通知，而另一家航空公司联合尼日利亚表示，全国各地的机场都已关闭，罢工工人不允许其任何航班运营。
电力和航空工会周一在一份声明中表示，他们已指示其工人撤回服务，以遵守无限期罢工的规定。
自上任以来，蒂努布已经开始了一项大胆的改革计划，这推动了工资上涨通货膨胀率达到近 30 年来的最高水平，加剧了非洲人口最多国家的生活成本危机。
在取消汽油补贴后，工会一直向他施加压力，要求他为家庭和小企业提供救济，这虽然保持了燃料价格低廉，但去年却使政府损失了 100 亿美元（79 亿英镑）。
工会于周五宣布无限期罢工，此前旨在缓解改革影响的新最低工资谈判破裂。他们表示，罢工将持续到新的最低工资出台为止。
TCN 表示，它正在努力恢复和稳定国家电网，但工会阻碍了全国电网的恢复。
工会还要求撤销上个月针对使用电力最多的富裕消费者推出的电价上涨，因为政府试图让经济摆脱对补贴的依赖。
周四，尼日利亚私有化机构表示，该国已获得世界银行 5 亿美元贷款，用于其电力部门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/nigeria-suffers-national-power-outage-as-labour-unions-shut-down-grid</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，哈马斯在加沙北部被以色列“清理”的地区仍然强大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/hamas-still-strong-in-areas-cleared-by-israel-in-northern-gaza-say-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/hamas-still-strong-in-areas-cleared-by-israel-in-northern-gaza-say-experts</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大顶级科学家在泄露的电子邮件中声称，他被禁止研究神秘的脑部疾病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/canada-email-leak-new-brunswick-mystery-illness</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/canada-email-leak-new-brunswick-mystery-illness</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京指责军情六处招募中国夫妇为间谍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/beijing-accuses-mi6-of-recruiting-chinese-couple-as-spies</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T11:24:18Z中国和英国的微型国旗中国特勤局指控军情六处将两名中国国家工作人员转交给中国，并招募他们为间谍。
负责中国情报收集和秘密情报工作的国家安全部（MSS）警方周一表示，已破获一起“重大间谍案”，涉及一对夫妻，他们都在一家中国国家机构的“核心关键部门”工作。
中国国家媒体报道了这一指控，此前，欧洲发生了几起备受瞩目的中国间谍案，包括在英国、德国和比利时。
国安部在其微信账户上的一篇帖子中表示，这名王姓男子于 2015 年作为交流项目的一部分前往英国时首次被招募。国安部表示，王抵达后，“军情六处特意安排相关人员对他进行特别照顾”。据称，军情六处曾邀请王某参加晚宴，并带他参观游览，以“了解他的性格弱点和兴趣”。据称，他们利用王某“对金钱的强烈渴望”，安排他提供“咨询服务”，然后说服他回国为英国政府从事间谍活动。据称，英国间谍随后通过王某招募了他的妻子周姓人。报道称，王某最初犹豫不决，但“经不住英国人的反复劝说、利诱甚至胁迫”。
“他和妻子一起成为英国间谍。”
国安部表示，该案正在进一步调查中，但没有透露这对夫妇是否已被拘留或起诉。
今年 1 月，国安部指控军情六处招募一名来自第三国（未透露姓名）的公民对中国进行间谍活动，指示他从 2015 年起多次前往中国“利用其公众身份”收集信息。
国安部越来越公开化，去年推出了微信账号。它利用社交媒体资料公布间谍案件，并建议公民如何避免被外国势力收买。
上个月，三名男子——一名名叫马修·特里克特 (Matthew Trickett) 的移民执法官员、一名在伦敦工作的香港贸易官员和一名边境部队官员——被伦敦一家法院指控非法协助香港情报部门。北京指责英国就这些指控进行虚假指控、“肆意污名化”和任意逮捕。
一周后，前皇家海军陆战队员特里克特被发现死在他位于伯克郡梅登黑德的家附近的一个公园里。警方表示，这起死亡事件被视为无法解释的事件。
今年 4 月，两名英国国民（包括一名议会工作人员）因向中国提供有偏见的信息而被指控。这两名男子分别是克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash) 和克里斯托弗·贝里 (Christopher Berry)，他们于去年 3 月被捕。
同月，三名德国公民，包括一对来自杜塞尔多夫的夫妇和一名来自巴特洪堡的男子，因涉嫌向中国当局泄露军事技术知识以换取金钱而被捕。当月晚些时候，德国极右翼民粹主义政党德国选择党 (AfD) 一位主要成员的亲密顾问因涉嫌为中国从事间谍活动被捕。
中国驳斥了所有间谍指控，称其为“恶意诽谤”。
外交部拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/beijing-accuses-mi6-of-recruiting-chinese-couple-as-spies</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰一对夫妇因“出于同情帮助难民”在拉脱维亚面临监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/dutch-pair-face-jail-latvia-helping-refugees-compassion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/03/dutch-pair-face-jail-latvia-helping-refugees-compassion</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州选举委员会成员否认帮助特朗普颠覆选举的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/georgia-republican-janelle-king-trump-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/03/georgia-republican-janelle-king-trump-election</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>