<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 21:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥斯汀·泰斯的母亲希望在叙利亚发现的美国人是儿子回国的“预演”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/austin-tice-syria-missing-american</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T17:26:16Z身穿绿色衬衫的女子在麦克风和讲台前讲话，周围围着四个成年人和两个孩子记者的母亲奥斯汀·泰斯——2012 年在叙利亚被拘留——周日告诉 NBC 的《与媒体见面》，最近看到另一名失踪的美国人特拉维斯·蒂默曼在叙利亚大马士革被发现，感觉“几乎像是在排练……当奥斯汀重获自由时，会是什么感觉”。
周三的初步报道推测，发现的美国人可能是奥斯汀·泰斯——但黛布拉·泰斯说，她立刻就知道那不是她的儿子。
“我的大女儿走进我的房间4 点 25 分，她说：“妈妈，你知道，我们有这个视频。你需要看看它。”我们不认为那是奥斯汀，但很多人认为那是奥斯汀，所以我们希望你看看那是不是奥斯汀，”黛布拉·泰斯告诉 NBC 的克里斯汀·韦尔克。
她补充道：“我看了一眼，然后说：‘不，那不是奥斯汀。’”
那天，泰斯一家收到了大量来自人们的祝贺信息以为蒂默曼就是奥斯汀。黛布拉·泰斯在回忆这则新闻时说：“这几乎就像是排练，你知道吗？只是稍微预感到一下奥斯汀重获自由时的感觉。”

相关：白宫称，记者奥斯汀·泰斯在叙利亚的救援是首要任务

奥斯汀·泰斯是前美国海军陆战队员，也是休斯顿的自由记者，他在 2012 年 8 月报道叙利亚内战时被绑架。他失踪后不久，美国国务院称他被叙利亚政府关押。当时的总统巴沙尔·阿萨德多年来一直否认这一点。
自最近阿萨德政权垮台以来，数千名囚犯被释放，但奥斯汀·泰斯的下落仍然不明。在过去几周，一名前囚犯告诉 NBC 新闻，他曾被关押在泰斯对面的牢房里，最近一次是在 2022 年 7 月，他看到他还活着。
鉴于阿萨德被罢免，白宫宣布恢复奥斯汀·泰斯是“首要任务”。国家安全顾问杰克·沙利文周一告诉《早安美国》，美国官员正在与土耳其中间人和叙利亚当地联系人合作。
“这是我们的首要任务——找到奥斯汀·泰斯，找到他可能被关押的监狱，把他救出来，让他安全回到家人身边，”沙利文说。
根据保护记者委员会的数据，泰斯是至少五名记者之一因未公开的指控被关押在叙利亚——也是唯一的美国人。
目前尚不清楚泰斯是否还活着。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/austin-tice-syria-missing-american</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马约卡斯称，尚无已知外国参与大规模无人机目击事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/mayorkas-north-east-drone-sightings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/mayorkas-north-east-drone-sightings</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林赛·格雷厄姆反驳特朗普的说法，称 1 月 6 日的调查人员不应该入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/trump-lindsey-graham-january-6-investigators</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T16:39:02Z南卡罗来纳州共和党参议员林赛·格雷厄姆。美国参议员林赛·格雷厄姆表示，调查唐纳德·特朗普支持者于 2020 年对美国国会大厦发动致命袭击的官员2021 年不应该被监禁——尽管他的共和党同僚在他第二任总统任期之前曾提出过这样的主张。
周日，在 NBC 的《与媒体见面》节目采访中，节目主持人克里斯汀·韦尔克 询问格雷厄姆是否同意特朗普七天前在节目中的说法，即参与调查 1 月 6 日国会大厦袭击事件的人“应该入狱”。
“不，”格雷厄姆说，他是南卡罗来纳州的资深参议员，也是该议院司法和预算委员会的资深成员。
韦尔克在一个旨在引出快速答案，她回答说：“好的——非常清楚和简洁。”
这次交流提供了一个例子，表明格雷厄姆偶尔愿意公开反对特朗普，但总体上仍然是坚定的盟友——这是在更广泛的政治对话中发生的，关于谁应该因国会袭击而获得赦免，该袭击与多人死亡有关，包括受到创伤的执法人员自杀。
特朗普承诺在 2025 年 1 月开始他的第二任总统任期时，将赦免那些实施袭击的人，尽管可能会有一些例外。 12 月 8 日，他与韦尔克交谈，谈到他的支持者如何被迫接受认罪，因为在 2020 年输给乔·拜登的总统大选后，他们曾试图通过暴力手段将他留在白宫。

相关：唐纳德·特朗普承诺在“第一天”赦免 1 月 6 日的暴徒

去年 11 月，特朗普在与副总统卡马拉·哈里斯的竞选中赢得了椭圆形办公室，否认他将指示他的第二届政府逮捕调查国会大厦袭击事件的民选官员，导致针对他的联邦刑事指控被驳回。尽管如此，他还是特意告诉韦尔克：“老实说，他们应该进监狱。”
自由派美国参议员伯尼·桑德斯周日在《与媒体见面》节目中单独露面，并表示拜登应该“非常认真地考虑”向调查国会大厦袭击事件的人发出先发制人赦免，正如其他人所建议的那样。桑德斯没有提供任何名字，但一周前特朗普提到了本尼·汤普森和利兹·切尼的名字，他们曾分别担任美国众议院调查委员会的主席和副主席。
“你不能逮捕进行调查的民选官员，”桑德斯说，并补充说这样做“就是威权主义[和]独裁统治的全部”。
桑德斯还说：“你刚才听到林赛·格雷厄姆发表了这样的声明——我认为特朗普的这个想法不会走得太远。”
在 1 月 6 日的袭击事件中，已有 1,250 多人认罪或被定罪。至少有 645 人被判处监禁，刑期从几天到 22 年不等。
12 月 8 日，特朗普在接受韦尔克采访时，将这些定罪归咎于“一个非常腐败的制度”，他将通过赦免来遏制这一制度，尽管他批评拜登最近赦免了他的儿子亨特，原因是他在枪支所有权申请表上撒谎以及逃税。
“我了解这个制度，”特朗普说，他本人于 5 月在纽约州法院被定罪，罪名是伪造商业记录以隐瞒向成人电影演员Stormy Daniels支付的封口费。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/trump-lindsey-graham-january-6-investigators</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敦刻尔克附近五人遭枪杀 法国警方正在寻找杀人动机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/french-police-search-for-motive-after-five-shot-dead-near-dunkirk</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T16:44:29Z警方封锁了敦刻尔克附近移民营附近的一条道路法国警方仍在试图确定周六在北部港口城市敦刻尔克附近发生的五起谋杀案的动机，这些谋杀案发生在不到两个小时内下午。
检察官周日表示，当天晚些时候，一名男子向警方自首，声称对五起致命枪击事件负责，他没有犯罪记录，警方和法院也不知道他是谁。
这名 22 岁的嫌疑人在下午 5 点 20 分在敦刻尔克郊外 Ghyvelde 的一个警察局自首后被拘留，此时距离第一起枪击案发生约两小时。
敦刻尔克首席检察官夏洛特·休特在一份声明中表示，该男子“不为警方和司法当局所知”。她补充说，正在进行多项调查，“以澄清导致嫌疑人犯下这些罪行的原因”。
一位熟悉此案的消息人士表示，警方正在调查该男子是否与前三名受害者工作的公司发生了职业纠纷。
谋杀罪名加上其他罪行和持有限制性枪支——其中五支在嫌疑人的车里被发现——最高可判处终身监禁。
检察官提供了杀人案的发生时间顺序，称第一名受害者是一名 29 岁的男子，他在周六下午 3 点刚过，在敦刻尔克南部村庄沃尔姆豪特的家门外被枪击数次后死亡。
当地市政厅表示，这名男子是当地一家经营卡车运输公司的企业主。
下午 4 点左右，两名分别为 33 岁和 37 岁的保安在巡逻敦刻尔克港口附近的工业区时被杀。敦刻尔克以西的 Loon-Plage。Facebook 上发布了对这两名男子的悼念，他们在当地以在狂欢节活动中担任保镖而闻名。
几分钟后，在 Loon-Plage 郊区，最后两名受害者被枪杀，据信是 19 岁和 30 岁的伊朗人。当地警方和省政府表示，这两名男子住在当地的一个移民营地。
《世界报》报道称，周六晚上部署了大量警力，封锁了通往海岸众多移民营地之一所在地区的通道。
“我们完全不明白为什么两名移民会成为袭击目标，”乌托邦 56 援助组织的 Salomé Bahri 说道。
她补充说，尽管“许多人都目睹了发生的事情”，但当局在为其他营地居民提供心理支持或庇护方面“没有任何计划”。
沃姆豪特当局向受害者家属表示慰问。市政厅在 Facebook 上的一份声明中表示：“昨天，我们非常悲痛地得知了这一悲剧，悲痛的家人和心爱的人都悲痛欲绝。”

“在这黑暗的时刻，我们的心与受害者的家人、他们的亲人和同事同在，他们在严峻考验面前表现出的勇气值得我们尊敬。”

法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/french-police-search-for-motive-after-five-shot-dead-near-dunkirk</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西总统卢拉脑部手术后出院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/brazil-president-lula-leaves-hospital-after-brain-surgery</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T15:52:59Z卢拉总统手术后离开圣保罗医院巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在接受紧急手术引流后，经过六天的康复，现已出院。脑部血肿。
周日，医疗团队在圣保罗 Sírio-Libanês 医院宣布了这一消息，但总统本人在接近尾声时打断了这一消息，他与第一夫人 Rosângela da Silva（人称 Janja）一起走进房间。
戴着巴拿马草帽的卢拉总统开玩笑说：“这样你们就看不到我头上的敷料了。”他讲了 13 分钟，在回忆发现脑部血肿的震惊时，一度变得情绪激动。52 天前，他于 10 月 19 日在总统官邸的浴室摔倒。
“我以为自己已经痊愈了，所以我必须承认，我对脑部血肿的面积和脑内积液的量感到有点震惊。我很担心，”总统说，在第一夫人深情地触摸他的手臂时，他停下来喝了一口水。
“手术后，我才完全意识到发生在我身上的事情的严重性，”卢拉说。
周二凌晨，他接受了颅骨钻孔术——一种在头骨上开一个小孔以排出血液的手术——周四，他接受了一项非手术手术，称为中脑膜动脉栓塞术，以降低未来进一步出血的风险。
79 岁的卢拉说，他仍然因紧急手术而感到头痛，但感觉良好，可以重返工作岗位。 “我感觉很好，我很平静，你们都知道我有权活到 120 岁，”这位担任巴西总统第三任期的左翼人士说道。
虽然他的出院时间比预期的要早——最初计划在周一或周二——但卢拉不会立即返回首都巴西利亚。据他的医疗团队称，他将至少在圣保罗呆到周四，届时他将接受后续 CT 扫描。如果结果令人满意，他可能会乘坐大约两小时的航班返回巴西利亚。然而，总统的私人医生、心脏病专家罗伯托·卡利尔·菲略 (Roberto Kalil Filho) 表示，由于国际旅行时间较长，因此“禁止旅行，直至另行通知”。
记者不被允许向卢拉提问，但他在即兴演讲中谈到了周六逮捕前总统雅伊尔·博索纳罗最亲密的盟友之一——前国防部长沃尔特·布拉加·内托 (Walter Braga Netto) 将军——他因涉嫌策划军事政变而被联邦警察拘留。
“我知道你会问，”卢拉说，“本周对布拉加将军发出的逮捕令发生了什么，我会表明我更有耐心，我是一个民主人士。我认为他有权享有无罪推定，而我没有，”卢拉说，他在第二任期内因后来被撤销的定罪而入狱 580 天。
然而，总统强调，如果指控被证实，“这些人[...]必须受到严厉惩罚”。他补充说，“高级军官策划谋杀总统、副总统和最高法院法官”是不可接受的，他指的是联邦警察声称这是博索纳罗的盟友在 2022 年选举失败后制定的暗杀计划。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/brazil-president-lula-leaves-hospital-after-brain-surgery</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼城对阵曼联：英超联赛——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/15/manchester-city-v-manchester-united-premier-league-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T15:47:51Z阿提哈德正在等待。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/15/manchester-city-v-manchester-united-premier-league-live</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mango 创始人 Isak Andic 去世后人们向他表示哀悼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/tributes-paid-to-mango-founder-isak-andic-after-his-death</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T15:44:05ZIsak Andic 抵达巴黎 2011 年秋冬 Mango 时装秀。西班牙高街时尚连锁店 Mango 的亿万富翁创始人 Isak Andic 去世后，人们纷纷向他致敬。 他在周六于加泰罗尼亚的一次徒步旅行中发生意外身亡。
据媒体报道，71 岁的 Andic 与几名家人在巴塞罗那附近的蒙特塞拉特山洞徒步旅行时，从 100 米高的山沟里滑倒身亡。
Mango 在周六的一份声明中证实了他的死讯，称 Andic 是“我们所有人的榜样”，是一位忠诚而鼓舞人心的领导者。
“他的遗产反映了一个以成功为标志的商业项目的成就，也反映了他的人性、他的亲和力以及他始终拥有并始终传达给整个组织的关心和感情，”声明说。
“他的离开留下了一个巨大的空白，但我们所有人都在某种程度上，这是他的遗产，也是他成就的见证。这取决于我们，这是我们能向伊萨克表达的最好敬意，我们将努力实现这一目标，确保 Mango 继续成为伊萨克所渴望的、他感到自豪的项目。”
安迪奇 1953 年出生于伊斯坦布尔的一个塞法迪犹太家庭，20 世纪 60 年代末随亲戚移民到加泰罗尼亚。
他开始在巴塞罗那的美国高中向同学们出售 T 恤。这位年轻的企业家随后开始经营批发业务，在巴塞罗那的街头市场销售服装，但他意识到零售业更赚钱，于是于 1984 年在加泰罗尼亚首府开设了第一家 Mango 商店，当时西班牙仍在摆脱佛朗哥独裁统治的阴影。
“他看到我们需要颜色和风格，”该公司的全球零售总监 César de Vicente 在 2024 年 3 月接受法新社采访时表示。
安迪奇迅速在西班牙和国外开设了数十家门店，首先是在邻国葡萄牙和法国，所有门店都以 Mango 为名。
他“意识到在所有商店中使用同一个名字、同一个品牌，会让这个概念更加强大”，De Vicente 说。
周六下午安迪奇去世的消息公布后，西班牙首相佩德罗·桑切斯领导了悼念活动。
“我向桑切斯在 X 上写道：“在 Mango 创始人伊萨克·安迪奇因意外不幸去世后，我们向他的家人表达了慰问。”他还补充道，安迪奇的“伟大工作和创业愿景”使他留下的公司成为“全球时尚领袖”。
加泰罗尼亚主席萨尔瓦多·伊利亚称赞他“是一位忠诚的商人，凭借他的领导能力，为加泰罗尼亚的伟大和向世界展示做出了贡献”。西班牙保守党人民党领袖阿尔贝托·努涅斯·费若表示，安迪奇打造了“一家在纺织和时尚领域处于世界领先地位的西班牙企业”。
西班牙犹太社区联合会表示，“对西班牙犹太社区的一位中坚力量意外去世深感悲痛”。
该联合会在一份声明中表示：“他是一位具有最优秀人格品质的人，慷慨大方，随时准备帮助最需要帮助的人。他的许多贡献为西班牙犹太教带来了巨大的进步。他留下的空白无法填补。”
周日在《先锋报》上撰文，记者 Joana Bonet 回忆起一位“大胆而富有创造力”的人，他从卑微的出身出发，首次涉足巴塞罗那市场，走了很长一段路。
“如果 Tommy Hilfiger 是从汽车后备箱里卖牛仔裤开始的，那么当 60 年代和家人抵达巴塞罗那时还是个孩子的土耳其移民 Andic…… 第一步就是在嬉皮士跳蚤市场，”她写道。“Andic 是一个有远见的人，他也拥有天赋：他可以走进一家商店，知道哪件商品会卖完。他从不犯错。”
《福布斯》将这位企业家的净资产定为 45 亿美元（36 亿英镑），他去世时是该公司的非执行董事长。
Mango 的营业额在 2023 年达到 31 亿欧元（26 亿英镑），33% 的业务来自线上，业务范围覆盖 120 多个国家。
该品牌的第一家英国门店于 1999 年开业，目前在全国拥有 60 多家分店。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/tributes-paid-to-mango-founder-isak-andic-after-his-death</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰支持国际法院种族灭绝请愿书后，以色列将关闭都柏林大使馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/israel-to-close-dublin-embassy-after-ireland-supports-icj-genocide-petition</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T14:50:03Z上周，一名妇女坐在加沙城一栋严重受损建筑附近的一堆瓦砾旁。以色列宣布将关闭其驻爱尔兰大使馆，理由是都柏林上周决定支持向国际法院提交请愿书，指控以色列犯下“种族灭绝罪”。
以色列外交部长吉迪恩·萨尔宣布了这一举措，他表示此举是受爱尔兰政府“极端反以色列政策”的推动，并指出爱尔兰上周决定加入国际法院的请愿书。
爱尔兰总理西蒙·哈里斯在 X 上表示：“这是内塔尼亚胡政府做出的令人深感遗憾的决定。我完全拒绝爱尔兰反以色列的说法。爱尔兰支持和平、支持人权、支持国际法。
“爱尔兰希望实现两国解决方案，让以色列和巴勒斯坦和平安全地生活。爱尔兰将永远捍卫人权和国际法。没有什么可以分散人们的注意力。”
以色列没有对其他国家采取类似措施，包括埃及、西班牙和墨西哥，这些国家也加入了请愿行列。
萨尔在宣布这一决定时说：“应该指出的是，过去，以色列驻都柏林大使因爱尔兰单方面决定承认‘巴勒斯坦国’而被召回。”
他补充说，关闭大使馆的举动是由于爱尔兰宣布支持南非在国际法院对以色列采取法律行动，指控以色列犯下‘种族灭绝’。”
“爱尔兰对以色列采取的反犹太主义行动和言论是基于对犹太国家的非法化和妖魔化以及双重标准，”萨尔说。
“爱尔兰在与以色列的关系中已经越过了所有红线。以色列将根据优先事项投入资源，促进与世界各国的双边关系，而这些优先事项也源于各国对以色列的态度。
“有些国家有兴趣加强与以色列的关系，但目前还没有以色列大使馆，”萨尔继续说道，并补充说，以色列计划在摩尔多瓦开设一个新大使馆，摩尔多瓦被视为对以色列更友好。
“我们将调整我们使团的以色列外交结构，同时重视各国在政治舞台上对以色列的态度和行动等，”他说。
爱尔兰和以色列的关系长期以来一直很紧张，因为爱尔兰是欧洲最亲巴勒斯坦的国家之一。
11月，哈里斯表示，如果以色列总理本杰明·内塔尼亚胡前往爱尔兰，该国当局将拘留他，此前国际刑事法院对内塔尼亚胡发出了逮捕令内塔尼亚胡。
据陆军电台周日报道，以色列已对国际刑事法院对内塔尼亚胡和前国防部长约阿夫·加兰特发出的逮捕令提出上诉。
11 月 21 日，国际刑事法院向两人发出逮捕令，理由是相信内塔尼亚胡和加兰特犯下了饥饿战争罪以及谋杀和迫害等反人类罪。
关闭使馆的举动是在爱尔兰副总理（爱尔兰第二资深民选官员）兼外交部长迈克尔·马丁上周发表声明称，他已获得政府批准，允许爱尔兰根据《国际刑事法院规则》介入南非对以色列的国际法院案件之后做出的。种族灭绝公约。
“以色列在加沙的军事行动意图和影响是对巴勒斯坦人民的集体惩罚，造成 44,000 人死亡，数百万平民流离失所，”马丁说。
“通过合法干预南非的案件，爱尔兰将要求国际法院扩大其对构成国家种族灭绝行为的解释。
“我们担心，对种族灭绝的狭隘解释会导致有罪不罚的文化，从而最大限度地减少对平民的保护。
“爱尔兰对公约的看法更为广泛，并优先保护平民生命——作为公约的坚定支持者，政府将在干预此案时促进这种解释。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/israel-to-close-dublin-embassy-after-ireland-supports-icj-genocide-petition</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两艘俄罗斯油轮在黑海沉没 泄漏4300吨石油</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/two-russian-tankers-sink-in-black-sea-spilling-oil</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T14:19:22ZVolgoneft-212 号油轮在刻赤海峡因风暴沉没两艘载有 4,000 多吨石油产品的俄罗斯油轮在风暴中沉没在黑海，威胁到生态灾难。
周日，货船 Volgoneft-212 被巨浪击中后断成两截。视频显示，船头垂直露出水面。据俄罗斯媒体报道，这艘船在被占领的克里米亚东海岸附近遇到困难，距离刻赤海峡 5 英里（8 公里）。
这艘油轮载有 4,300 吨低品位重质燃料油，即 mazut。俄罗斯紧急服务部门启动了救援行动，动用了拖船和一架 Mil Mi-8 直升机。船上有 13 名船员。
不久之后，另一艘货运船 Volgoneft-239 也在同一地区遇到困难。它载有 4 吨燃油。据报道，这艘船也沉没了。 “又有一艘船沉没了。该死！”一名水手在附近的船上拍摄时说道。
乌克兰官员指责莫斯科鲁莽行事。乌克兰海军发言人Dmytro Pletenchuk表示：“这些都是相当老旧的俄罗斯油轮。在这样的风暴中，你不能出海。俄罗斯人违反了操作规则。结果就是一场事故。”
评论员指出，如果石油产品泄漏到黑海，将对已经受到战争严重影响的海洋环境造成严重的生态破坏。
Volgoneft-212号船龄55年，在圣彼得堡注册，最近进行了改装。船体中心被切掉，船尾和船头被焊接在一起，中间形成一个巨大的接缝。似乎就是这个部分断裂了。
船员们眼睁睁地看着这艘无助的船沉没。视频片段显示，有人穿着橙色救生衣站在舰桥上。可以看到黑色浮油漂浮在水面上，旁边是抛物线形的上翘船头。海浪冲击着受损的船体。
这起涉及破旧俄罗斯船只的事故是乌克兰南部海岸附近发生的最新一起海难。自弗拉基米尔·普京于 2022 年全面入侵该国以来，黑海一直是激烈军事冲突的地区。
乌克兰使用海上无人机和其他导弹击沉了俄罗斯的部分黑海舰队。它已被迫离开克里米亚港口塞瓦斯托波尔，并迁往更安全的俄罗斯港口新罗西斯克。
2023 年 6 月，俄罗斯军队炸毁了占领区第聂伯河上的卡霍夫卡水电站，以阻止乌克兰的军事进攻。爆炸释放了上游巨型水库中 180 亿吨的水。
洪水冲走了数十个村庄。被燃料、污水和化肥污染的水倾泻而入黑海。据生物学家称，污染消灭了贻贝和其他甲壳类动物，以及鱼类。
自克里姆林宫全面进攻以来，科学家记录到海豚和鼠海豚死亡率上升。2022 年约有 1,000 只鲸类动物死亡。宽吻海豚和白侧海豚种群遭受了苦难。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/two-russian-tankers-sink-in-black-sea-spilling-oil</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛朗哥政权夺取的西班牙艺术品归还给合法拥有者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/spanish-artwork-seized-by-franco-regime-returned-to-rightful-owners</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T13:48:13Z左图：弗朗西斯科·吉内尔·德洛斯里奥斯基金会主席何塞·加西亚-贝拉斯科·加西亚与西班牙外交部长唐·弗朗西斯科·吉内尔·德洛斯里奥斯的画作文化。西班牙文化部已开始履行归还佛朗哥政权夺取的 5,000 多件艺术品，将 84 年前独裁政权夺取的一幅画归还给其合法所有者。 &gt;
6 月，该部发布了一份包含 5,126 多件物品的在线清单政府掠夺的文物——包括绘画、雕塑、珠宝、家具和宗教装饰品——以帮助人们收回他们的家族财产，这些财产在内战爆发后被拿走保管了近一个世纪。战争。
名单上的大部分藏品最初都是在 1936 年 7 月佛朗哥发动军事政变引发西班牙内战后由共和政府收集并存放起来的。但当战争以佛朗哥在西班牙的胜利而结束时， 1939 年 4 月，许多作品被没收并分散在不同的博物馆、收藏馆和机构中。
本周早些时候，在国家图书馆举行的仪式上，第一批被盗作品终于归还给了主人。西班牙。这幅画作描绘的是西班牙教育家兼哲学家弗朗西斯科·吉内尔·德洛斯·里奥斯 (Francisco Giner de los Ríos) 的少年时代。1940 年，独裁政权取缔了吉内尔·德洛斯·里奥斯 (Giner de los Ríos) 共同创立的具有开创性和影响力的自由教育机构，该画作因此被没收。随后，该作品被存放在国家图书馆。



这幅名为《Don Francisco Giner de los Ríos，孩子》的画作被佛朗哥政权没收，并归还给了弗朗西斯科·吉内尔·德洛斯·里奥斯Giner de los Ríos 基金会。 图片：西班牙文化部


周四，文化部长 Ernest Urtasun 正式将这幅画归还给基金会的存在是为了维护自由制度的遗产教育。
“归还佛朗哥统治时期被没收的物品——例如我们今天归还给其真正主人自由教育机构的希内尔·德洛斯里奥斯 (Giner de los Ríos) 肖像——不仅仅是法律义务，”乌尔塔松说道。 “这是一项对文化部具有深远意义的赔偿行为……并且[表明]我们对我国佛朗哥独裁统治所有受害者的记忆的承诺。”
José García-Velasco García弗朗西斯科·吉内尔·德洛斯里奥斯基金会主席将这幅画的归还描述为“梦想成真和一些斗争可以赢得的证明”。
乌尔塔松表示，公布这份名单是为了教育和赔偿，以及履行其部门对2022 年民主记忆法，旨在为佛朗哥时代的受害者伸张正义。
“我们提供一个让人们了解我们的历史的空间， “ 他6 月份表示。“我们也愿意将那些可以确定身份的物品归还给其合法主人。”
该部正在考虑归还丢失物品的申请，案件-逐案处理。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/spanish-artwork-seized-by-franco-regime-returned-to-rightful-owners</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列因爱尔兰支持种族灭绝请愿而关闭驻都柏林大使馆，理由是“反以色列政策”——中东危机直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/15/middle-east-israel-syria-gaza-lebanon-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T13:51:39Z吉迪恩·萨尔。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/15/middle-east-israel-syria-gaza-lebanon-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱恩·克兰斯顿和简·卡兹玛拉克在《马尔柯姆一家》中重演角色</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/15/bryan-cranston-and-jane-kaczmarek-reprise-roles-in-malcolm-in-the-middle</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T12:31:57Z2005 年《马尔柯姆一家》一集中的场景，弗兰基·穆尼兹（前景）和布莱恩·克兰斯顿自从观众第一次听到如今已熟悉的“马尔科姆！”呼喊，已经过去了近 25 年。演员布莱恩·克兰斯顿和简·卡兹玛拉克执导，但他们带着新剧《马尔柯姆一家》回归。
这对搭档扮演了同名马尔科姆混乱的父母，周五在社交媒体上发布的视频中重申了他们的口头禅，宣布该剧将以原班人马回归。
现年 39 岁的弗兰基·穆尼兹重返该剧主角，他说：“我等待这一刻已经 18 年了。让我们看看马尔科姆和他的家人现在在哪里。”
Disney+ 已委托制作四集新闻剧集，故事情节基于马尔科姆和他的女儿被“卷入家庭混乱，当时哈尔 [克兰斯顿] 和露易丝 [卡兹马雷克] 要求他参加他们结婚 40 周年的派对”。剧集播出日期尚未确定。
这部情景喜剧最初于 2000 年开始，2006 年结束，共播出了 151 集，期间获得了多项艾美奖。该剧主题曲《Boss of Me》的创作者乐队 They Might Be Giants 也获得了格莱美奖。
克兰斯顿在犯罪剧《绝命毒师》中的出色表现在演出结束后获得了评论界的一致好评。他说，他非常期待该剧的回归，以至于“可能尿了……一点点”。
卡兹马雷克说：“我很高兴能再次对那孩子大喊大叫！我们非常高兴能再次团聚，看看这个家庭最近都在做些什么。”
迪士尼品牌电视总裁阿约·戴维斯 (Ayo Davis) 告诉《综艺》杂志，她希望粉丝们会很高兴看到这部剧回归，并承诺它将包含“粉丝们第一次喜欢的所有笑声、恶作剧和混乱”。
“《马尔柯姆一家》是一部具有里程碑意义的情景喜剧，它用幽默、真情和亲和力捕捉到了家庭生活的本质，”她说。 “它对一个可爱又混乱的家庭的搞笑和真挚描绘引起了各个年龄段观众的共鸣，我们非常高兴欢迎原班人马回归，再次将这种魔力带入生活。”
原剧集创作者林伍德·布默也将回归担任编剧和执行制片人。
该剧是 21 世纪初第三部宣布重启的广播电视网剧集，此前有报道称Scrubs 将在 ABC 回归，越狱重启版已获得Hulu 的试点订单。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/15/bryan-cranston-and-jane-kaczmarek-reprise-roles-in-malcolm-in-the-middle</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，韩国总统拒绝接受戒严调查传唤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/south-korea-president-yoon-suk-yeol-reportedly-defies-summons-in-martial-law-inquiry</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/south-korea-president-yoon-suk-yeol-reportedly-defies-summons-in-martial-law-inquiry</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊薇特·库珀承认与中国的关系“复杂”，安德鲁王子被指是间谍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/15/yvette-cooper-admits-complex-relations-with-china-amid-prince-andrew-spy-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T10:55:54Z安德鲁王子英国内政大臣伊维特·库珀承认，由于需要经济合作，英国政府与中国之间有“复杂的安排”，而英国政府排除了一名与安德鲁王子有联系的中国间谍。 
据《泰晤士报》报道，这名因国家安全原因被英国政府禁止入境的男子曾被邀请参加安德鲁的生日聚会，并两次参观了白金汉宫，还应安德鲁的邀请参观了圣詹姆斯宫和温莎城堡。
据《星期日泰晤士报》报道，这名男子还会见了戴维·卡梅伦和特蕾莎·梅，并在办公室的桌子上保留了与两位首相会面的照片。两人都表示不记得见过他。
在 BBC 的周日节目《劳拉·库恩斯伯格》中，库珀被问及她对中国有何寄语。她说：“我们将继续采取非常强硬的措施来维护我们的国家安全，包括应对来自中国和世界其他国家对我们国家安全（包括我们的经济安全）的任何挑战，我们将始终采取这种措施。”
“当然，我们也需要确保与中国进行经济互动和经济合作。所以这是一个复杂的安排。”
前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯爵士表示，他将于周一在下议院就此人提出紧急质询，这增加了他可能因议会特权而被点名的可能性。
周五，约克公爵表示，当人们首次对这位商人表示担忧时，他已经“停止了一切联系”。他的办公室发表声明称，安德鲁通过“官方渠道”会见了该个人，“从未讨论过任何敏感问题”。
这位被称为 H6 的商人将他的案件提交给特别移民上诉委员会 (Siac)，该委员会维持了一项裁决，即他应该被禁止进入英国。
影子内政大臣克里斯·菲利普 (Chris Philp) 表示，需要公开曝光中国干涉的已证实案例，以保持公众和政府的警惕。
“中国影响力的问题并不新鲜。它已经存在多年，甚至几十年了，”他告诉 BBC。“他们一直在系统地试图渗透大学，出于同样的原因窃取知识产权业务，并影响政府机构。我们需要高度警惕，公开揭露中国渗透的发生地。学术界、商界、政府中的每个人都需要保持警惕。如果有人有丝毫的担忧，他们应该立即联系安全部门。”
去年 7 月，内政大臣在一封排除这位商人的信中说：“我们有理由相信，你正在或曾经代表中国共产党国家机构下属的统战部（UFWD）从事秘密和欺骗活动。”
这名涉嫌间谍最初于 2021 年 11 月在机场被拦下，他的手机被没收。电话中的通信记录在特别移民上诉法庭的传票中，表明这位商人和王子之间有过高层接触。
公爵顾问多米尼克·汉普希尔（Dominic Hampshire）在一封信中说，“除了他最亲密的内部密友之外，你坐在一棵很多人都想坐在的树的顶端”。
其中还包含公爵顾问给这位商人的一封信，信中说，自从他们第一次见面以来，“我们明智地避开了前私人秘书，我们找到了一种方法来小心地清除那些我们不完全信任的人……我们找到了让相关人员不被注意地进出温莎庄园的方法。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/15/yvette-cooper-admits-complex-relations-with-china-amid-prince-andrew-spy-claims</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管叛军领导人作出和平承诺，以色列仍对叙利亚发动数十次空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/israel-launches-dozens-of-airstrikes-on-syria-despite-rebel-leader-peace-pledge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/israel-launches-dozens-of-airstrikes-on-syria-despite-rebel-leader-peace-pledge</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>