<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第四天：铁人三项因污染推迟；曲棍球、沙滩排球等比赛——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/30/paris-2024-olympics-day-four-live-updates-today-schedule-events-triathlon-swimming-rowing-sailing</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T08:20:46Z空荡荡的塞纳河]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/30/paris-2024-olympics-day-four-live-updates-today-schedule-events-triathlon-swimming-rowing-sailing</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国经济增长快于预期；BP 利润超出预期 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/30/eurozone-gdp-france-economy-growth-faster-than-expected-bp-profits-beat-expectations-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T06:50:02Z巴黎的埃菲尔铁塔]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/30/eurozone-gdp-france-economy-growth-faster-than-expected-bp-profits-beat-expectations-business-live</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡警告将对火箭弹袭击作出“严厉”回应，黎巴嫩进入戒备状态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/30/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-gaza-war-hamas-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T06:25:37Z7 月 19 日，以色列空袭黎巴嫩南部村庄 Jmaijmeh 附近后，一辆被毁坏的车辆坐落在废墟之中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/30/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-gaza-war-hamas-hezbollah</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度山体滑坡：喀拉拉邦至少 23 人死亡，另有多人失踪，恐被洪水冲走</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/india-landslides-kerala-death-toll-latest-updates-wayanad</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T05:43:49Z救援人员在印度喀拉拉邦瓦亚纳德山体滑坡现场帮助居民大雨导致一系列山体滑坡，至少有 23 人恐已死亡，数十人失踪。印度喀拉拉邦，由于主桥倒塌，救援行动受阻。
该邦卫生部长维纳·乔治 (Veena George) 表示，大规模山体滑坡席卷了印度南部瓦亚纳德的山区，数百座房屋被压垮在泥浆中，造成多达 23 人死亡，70 多人受伤。
据当地政府称，死者中包括一名一岁儿童。许多人仍然失踪，他们担心被冲过该地区的泥泞、湍急的水冲走。

相关：孟加拉国洪水造成至少 8 人死亡，人们担心情况可能恶化

山体滑坡发生在清晨，当时人们正在家中睡觉。
森林部长 A K Saseendran 告诉路透社，受灾地区蒙达凯庄园与最近的 Chooralmala 镇之间的一座桥梁被毁，军队被要求修建一个临时过境点。
“情况很严重。政府已敦促所有机构参与救援，”他补充道。



救援人员在喀拉拉邦瓦亚纳德山体滑坡现场搬运遇难者尸体。另有数十人失踪，恐被河水冲走。 图片：路透社


电视画面显示，救援人员在泥水涌入时穿过岩石和连根拔起的树木，许多房屋被摧毁。
参与救援工作的居民 Rashid Padikkalparamban 表示，午夜时分，该地区至少发生了三次山体滑坡。
“许多在庄园工作并住在临时帐篷里的人恐怕被困或失踪，”他说。
陆军和空军被动员起来协助救援工作，但当地村庄领导人表示，由于天气条件恶劣、地形险恶，没有人能够撤离到受影响地区。
据报道，总理纳伦德拉·莫迪正在监测灾难情况，并承诺全力救援，以找到那些仍被困在废墟中的人。
反对党领袖、瓦亚纳德前议员拉胡尔·甘地表示，他对大规模山体滑坡“深感悲痛”。 “我向失去亲人的家属表示衷心的慰问。我希望那些仍被困的人能尽快得到安全保护，”甘地在 X 上的一篇帖子中说道。
由于季风季节不规则的强降雨，印度南部喀拉拉邦日益遭受洪水和山体滑坡的袭击。
2018 年 8 月，由于降雨异常强烈，全邦发生严重洪灾，造成近 500 人死亡，这是百年来最严重的洪灾。
路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/india-landslides-kerala-death-toll-latest-updates-wayanad</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞纳河污染问题导致男子奥运铁人三项比赛推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/30/paris-olympics-2024-triathlon-postponed-river-seine-pollution</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T04:03:32Z2024 年巴黎奥运会期间，鸭子在塞纳河中游泳世界铁人三项运动在一份声明中表示，由于塞纳河污染水平仍然过高，巴黎奥运会男子铁人三项比赛将不会按计划于周二举行。声明。
比赛已推迟到当地时间周三上午 10:45，紧接着女子比赛，女子比赛原定于上午 8 点举行。
这一决定对组织者来说是一个打击，他们此前曾表示，在上周五和周六的大雨污染了河水后，他们有信心在比赛前水质会有所改善。

相关：英国铁人三项运动员已经做好了一切准备，但塞纳河的污染问题仍未解决

周二准备参赛的 55 名铁人三项运动员现在面临更多不确定性。
“尽管组织者表示：“尽管过去几个小时水质有所改善，但游泳路线某些点的读数仍然高于可接受限度。”

他们表示，世界铁人三项将于周二上午 8 点与教练会面，向他们提供所有信息和最新的比赛时间表。

如果到周三早上细菌水平仍然过高，男子和女子比赛都可能推迟到周五，这是为赛事预留的应急日。对于 8 月 5 日举行的混合铁人三项接力赛，应急日为 8 月 6 日。


pic.twitter.com/4nlBRz2ibk— 世界铁人三项 (@worldtriathlon) 2024 年 7 月 30 日


巴黎当局承诺将塞纳河作为奥运会的重要遗产，使其适合游泳，并花费 14 亿欧元用于废水基础设施，以控制污水并最大限度地减少溢流到水道中。巴黎市长安妮·伊达尔戈 (Anne Hidalgo) 本月早些时候亲自在河里畅游，以说服怀疑者。
赌这条河水足够干净可以举办铁人三项比赛，但从来没有保证能成功，尤其是水质每天都在变化很大的情况下。雨水会显著增加大肠杆菌和肠球菌等感染性细菌的浓度。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/30/paris-olympics-2024-triathlon-postponed-river-seine-pollution</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟国家“未适当调查”边境侵犯人权的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/eu-states-not-properly-investigating-reports-rights-violations-borders</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T04:00:05Z一名寻求庇护者张开双臂站立，身着防暴装备的警察站在他面前。其他寻求庇护者也落后了欧盟人权机构表示，欧盟成员国当局没有采取足够措施调查其边境侵犯人权（包括死亡）的可靠报告。
欧盟基本权利署（FRA）表示，人权机构和非政府组织报告称，“边境管理期间，移民和难民的权利受到严重、反复和广泛的侵犯”，但尽管有“可信”的报告，许多案件并未得到调查。
越来越多的案件被提交到欧洲人权法院，这引发了至少三个国家对边境管理的质疑。
“希腊、克罗地亚和匈牙利的国家当局没有有效调查边境管理期间的虐待和生命损失事件。
“例如，没有充分努力寻找和听取受害者和证人的证词，阻碍律师开展工作，无法获得关键证据（例如边境录像）监视）。”
自从去年 6 月一艘拥挤不堪的渔船 Adriana 沉没以来，希腊的移民政策一直备受关注，据估计有 500-650 人丧生。
FRA 列举了五个例子，强调了它认为对欧洲边境国家生命损失和暴力指控的处理方式存在缺陷。在最令人震惊的案例之一中，它提到了志愿者在法国发现一名无人陪伴的儿童，该儿童昏迷不醒，头骨骨折，嘴唇肿胀。
这名儿童藏在一辆开往英国的卡车里后被警方逮捕。该案件以及警方可能参与的指控已报告给滨海布洛涅的检察官，但后来找不到孩子了。
2020 年，克罗地亚警方拦截了四名非法入境的阿富汗人。据人权机构称，他们被关押了两天，遭到羞辱和殴打。该事件正在调查中，但据受害者律师称，肇事者尚未确定。
2020 年 4 月，马耳他当局指示一艘渔船将一艘遇险的船只带回利比亚。在海上航行六天，有 12 人死亡或失踪。FRA 表示，一名地方法官得出结论，没有表面证据可以提出刑事指控。
2022 年 6 月，两名被希腊认定为难民的巴勒斯坦人在科斯被警方拦下后，据称遭受了身体和性虐待，并被遗弃在海上的救生筏上。土耳其海岸警卫队救出了他们，希腊检察官仍在等待正式投诉。
FRA 主任 Sirpa Rautio 表示：“欧盟边境有太多侵犯人权的指控。欧洲有责任公平、尊重地对待边境的每个人，并完全遵守人权法。”
该机构制定了一项十点计划，包括定期指导和培训当地检察官和调查人员如何保护受害者以及如何收集和保存证据，包括手机数据。
报告称，促进受害者参与刑事诉讼并保护他们至关重要。
报告补充说：“调查当局应要求提供边境监视和随身摄像头、全球定位系统、巡逻车和警官电话的记录”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/eu-states-not-properly-investigating-reports-rights-violations-borders</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可再生能源取代化石燃料，提供欧盟 30% 的电力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/30/renewables-overtake-fossil-fuels-to-provide-30-of-eu-electricity</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T04:00:04Z拉多姆附近村庄的乡村，夕阳下，农作物间的田野上，风力涡轮机在风力发电场上出现风力涡轮机和太阳能电池板已取代化石燃料，为欧盟提供了 30% 的电力。一份报告发现，今年上半年的排放量下降了。
气候智库 Ember 表示，2024 年前六个月，燃煤、石油和天然气发电量与去年同期相比下降了 17%。研究发现，持续减少使用污染燃料导致该行业的排放量自 2022 年上半年以来下降了三分之一。
Ember 分析师 Chris Rosslowe 表示，风能和太阳能的兴起正在缩小化石燃料的作用。 “我们正在目睹电力行业的历史性转变，而且它正在迅速发生。”

相关：可再生能源行业表示，工党必须加快风电扩张，否则将无法实现目标

报告发现，从 2023 年上半年到 2024 年上半年，欧盟发电厂的煤炭燃烧量减少了 24%，天然气燃烧量减少了 14%。尽管电力需求在经历了两年因疫情和乌克兰战争而下降的下降之后略有上升，但这一转变仍然发生了。
“如果成员国能够保持风能和太阳能部署的势头，那么摆脱对化石能源的依赖将真正开始成为现实，”他说罗斯洛。

互动

欧洲是历史上最大的污染国之一，它排放的温室气体使极端天气更加猛烈，但它也制定了一些最雄心勃勃的清洁经济的目标。自俄罗斯入侵乌克兰以来，欧洲领导人加快了向可再生能源的转变，措辞更加强硬，许可规则更加宽松。
然而，尽管太阳能蓬勃发展，但风能行业却在高通胀以及政界人士和公众的持续反对下苦苦挣扎。据游说团体欧洲风能协会 (Wind Power Europe) 称，欧盟在 2023 年新增风电装机容量达到创纪录的 16.2 吉瓦，但这仅为当年实现 2020 年末气候目标所需容量的一半左右。
政府间气候变化专门委员会 (IPCC) 和国际能源署模拟的情景表明，清洁经济所需的大部分电力将来自照射在太阳能电池板上的阳光和风力涡轮机的阵风。
Ember 报告发现，13 个成员国在上半年从风能和太阳能中产生的电力超过了从化石燃料中产生的电力。作者发现，德国、比利时、匈牙利和荷兰首次达到这一里程碑。

Interactive

丹麦技术大学科学家 Andrea Hahmann 与他人共同撰写了 IPCC 能源系统报告章节，她表示这一发展“意义重大，但并不意外”。
“2024 年前六个月，北欧风力强劲，风能产量最大，”她说。“‘跨越界限’表明欧盟的电力转型是可能的，我们不应该屈服于悲观情绪。必须实现的可再生能源目标是巨大的，但只要采取适当的政策措施，就可以实现。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/30/renewables-overtake-fossil-fuels-to-provide-30-of-eu-electricity</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管建设延误，印尼总统仍开始在新首都办公</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/indonesia-president-joko-widodo-nusantara-capital</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/indonesia-president-joko-widodo-nusantara-capital</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称将接受 FBI 关于暗杀企图的采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/29/trump-fbi-interview-assassination-attempt</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T01:21:08Z特朗普在舞台上得到特工的帮助唐纳德·特朗普表示，他将接受联邦调查局的采访，该局将继续调查 20 岁的托马斯·克鲁克斯在竞选集会上试图暗杀特朗普的动机。宾夕法尼亚州。
“他们将于周四来见我，”共和党总统候选人特朗普在周一播出的福克斯新闻采访中表示。
一名联邦调查局官员周一表示，警方在 7 月 13 日宾夕法尼亚州巴特勒枪击案发生前一个多小时就注意到了试图暗杀特朗普的男子，并拍了一张照片与其他执法人员分享。
“执法部门已将枪手认定为可疑人员，”联邦调查局匹兹堡外地办事处负责人特工凯文·罗杰克 (Kevin Rojek) 在一次关于该机构对暗杀企图进行调查的简报会上告诉记者。
他说，一名当地警官拍了一张克鲁克斯的照片，并将其发送给了当天特朗普集会现场的其他执法官员。罗杰克说，大约 30 分钟后，特警队员看到克鲁克斯使用测距仪并浏览新闻网站。
下午 5 点 56 分左右，也就是枪击发生前不到 20 分钟，有人看到克鲁克斯背着背包，下午 6 点 08 分，警方仪表盘摄像头拍到他在屋顶上行走，最终从屋顶开枪，罗杰克说。
他说，虽然联邦调查局不是负责调查特朗普安全漏洞的机构，但联邦调查局人员正在整理事件时间表。
联邦调查局官员表示，他们尚未确定克鲁克斯的作案动机，他在开枪后被特勤局特工击毙。
但他们表示，克鲁克斯曾在网上搜索过之前的大规模枪击事件、简易爆炸装置以及 5 月份暗杀斯洛伐克总理的企图。
特朗普一直对特朗普的言论持强烈批评态度。 FBI 的一名官员同意接受标准的受害者采访，这“将与我们进行的任何受害者采访一致”，罗杰克说。“我们想了解他的观点。”
罗杰克证实特朗普被子弹击中，无论是“完整的还是碎成小块的”。
FBI 官员将克鲁克斯描述为一个独来独往的人，没有亲密的朋友或熟人，他的社交圈主要局限于直系亲属。
FBI 官员告诉记者，克鲁克斯使用加密应用程序购买了 25 件与枪支相关的物品和 6 种用于制造爆炸装置的化学前体。
克鲁克斯长期以来对科学和进行科学实验的兴趣并没有引起他父母的任何怀疑，FBI 表示他们一直配合调查。
在周一福克斯新闻的采访中，特朗普还表示，尽管发生了枪击事件，他仍将继续举行户外集会，特勤局的坚持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/29/trump-fbi-interview-assassination-attempt</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方公民被要求离开黎巴嫩，以阻止以色列的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/lebanon-israel-attack-travel-warnings-for-uk-germany-france-america-citizens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/lebanon-israel-attack-travel-warnings-for-uk-germany-france-america-citizens</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派领导人表示，马杜罗下台“不可逆转”，选举结果抗议活动不断升温</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/venezuela-election-2024-maduro-maria-corina-machado-edmundo-gonzalez</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/venezuela-election-2024-maduro-maria-corina-machado-edmundo-gonzalez</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受生活成本影响，麦当劳全球销售额四年来首次下滑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/30/mcdonalds-same-store-sales-fall-worldwide-for-first-time-since-2020</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T00:33:00Z由于厌倦了通货膨胀的消费者放弃外出就餐或选择更便宜的选择，麦当劳第二季度全球同店销售额近四年来首次下滑。他们不喜欢这样。由于通胀压力加大，消费者不愿外出就餐或选择更便宜的餐饮，麦当劳第二季度全球销售额近四年来首次下滑。该公司表示，预计未来几个季度同店销售额将下降，并正在制定解决方案，例如套餐和新菜单。
“消费者仍然认为我们是价值领导者，而不是我们的主要竞争对手，很明显，我们的价值领导差距最近已经缩小，”麦当劳董事长、总裁兼首席执行官克里斯·肯普钦斯基周一在与投资者的电话会议上表示。“我们正在努力加快步伐解决这个问题。”
4 月至 6 月期间，开业至少一年的门店销售额下降了 1%，这是自 2020 年最后一个季度以来的首次下降，当时疫情导致门店关闭，数百万人待在家里。
在美国，销售额下降了近 1%。麦当劳的顾客减少了，但它表示，由于价格上涨，来店的顾客消费更多。 Kempczinski 为菜单价格上涨辩护，称过去几年，某些市场的纸张、食品和劳动力成本上涨了 40%。

相关：巨无霸诉超级麦克：麦当劳输掉欧盟商标诉讼

该公司净收入下降 12% 至 20 亿美元，即每股 2.80 美元。不包括重组费用等一次性项目，麦当劳每股收益为 2.97 美元。这远低于行业分析师预测的每股 3.07 美元的利润。
5 月，麦当劳首席执行官乔·埃林格 (Joe Erlinger) 在一封公开信中表示，巨无霸的价格自 2019 年以来上涨了 21%。
销售额下滑并不只限于这家芝加哥汉堡巨头。市场研究公司 Circana 的数据显示，今年上半年美国快餐店的客流量与去年同期相比下降了 2%。 Circana 食品行业顾问 David Portalatin 预计，高通胀和消费者债务增加也将在 2024 年下半年削弱客流量。
麦当劳还报告称，法国和中东地区的门店客流量有所下降，因为人们认为麦当劳在加沙战争中支持以色列，因此一直在抵制该连锁店。肯普钦斯基表示，中国消费者信心低迷，导致客户纷纷转向价格更低的竞争对手。

相关：“向国王鞠躬致敬”：同性恋偶像格里梅斯拯救了大都会队的赛季吗？

麦当劳在 4 月份警告称，更多厌倦通货膨胀的顾客正在寻求更好的价值和可负担性。该公司于 6 月 25 日在美国餐厅推出了 5 美元套餐，这已是本财务报告期的后期。
麦当劳美国总裁乔·埃林格周一表示，5 美元套餐的销售额超出预期，正在吸引低收入消费者重返麦当劳门店。埃林格表示，93% 的麦当劳特许经营商已同意在 8 月份开展促销活动。
该公司表示，德国和英国等其他国家也看到了套餐促销的成功。但肯普钦斯基表示，麦当劳需要提供更广泛的价值，并通过更好的营销来提升这一信息。
“试图用一种或几种产品来打动消费者对于我们所处的环境来说是不够的，”他说。
新的菜单项目也在筹备中。肯普钦斯基表示，该公司将在今年年底前在三个国际市场测试其价值导向型 Big Arch 双层汉堡。
根据 FactSet 调查的分析师，第二季度收入持平于 65 亿美元，略低于华尔街预期的 66 亿美元。
投资者似乎对麦当劳扭转颓势的计划感到满意。周一早盘，麦当劳股价上涨 4%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/30/mcdonalds-same-store-sales-fall-worldwide-for-first-time-since-2020</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登呼吁最高法院改革并谴责特朗普豁免裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/29/biden-supreme-court-reform-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/29/biden-supreme-court-reform-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，《太阳报》出版商将因“虚假安全威胁”指控接受搜查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/29/news-international-gordon-brown-tom-watson-fake-security-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/29/news-international-gordon-brown-tom-watson-fake-security-threat</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港发生“凶猛”持刀袭击事件，两名儿童死亡，九人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/29/boy-17-arrested-after-at-least-eight-people-stabbed-in-southport</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/29/boy-17-arrested-after-at-least-eight-people-stabbed-in-southport</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>