<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 21:14:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美联储“准备最早在 9 月份开始降息”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/19/federal-reserve-poised-begin-cutting-interest-rate-early-september</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/19/federal-reserve-poised-begin-cutting-interest-rate-early-september</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯称加沙停火谈判可能是解决人质问题的“最后机会”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/blinken-says-gaza-ceasefire-talks-maybe-last-opportunity-for-hostage-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/blinken-says-gaza-ceasefire-talks-maybe-last-opportunity-for-hostage-deal</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚特兰大医院因涉嫌丢失患者部分头骨而被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/19/hospital-loses-bone-flap-lawsuit-atlanta</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T15:54:44Z医院外景，红蓝标牌指示代客泊车和急诊部一对亚特兰大夫妇起诉当地一家医院，据称，该医院在一次脑部损伤后，失去了其中一人的头骨手术。
根据针对该机构提起的诉讼，费尔南多·克罗斯特头骨上的一块“骨瓣”——以及其他几块属于其他患者的骨瓣——缺乏身份证明，因为亚特兰大埃默里大学医院据称未能跟踪或正确标记它。
克罗斯特——2022 年 9 月因治疗脑出血或脑出血而切除了部分头骨——本应在后来的手术中将同一块缺失的骨瓣放回原位。
然而，医院工作人员找不到 12 乘 15 厘米的骨瓣。医院不得不推迟为克罗斯特安排的第二次手术，以便制造合成骨瓣，并于 11 月 23 日通过手术植入。
这场磨难促使克罗斯特和他的妻子梅琳达在佐治亚州迪卡尔布县起诉这家医院。他们的投诉对这次事故进行了令人瞠目结舌的描述，包括埃默里大学如何彻底未能追踪“几块患者身份不完整或缺失的骨瓣”，以至于无法确定其中是否有属于费尔南多·克拉斯特的。
他们也无法确定这几块有问题的骨瓣究竟属于谁——全部存放在冰箱里。
克拉斯特和他的妻子在投诉中说，他的合成骨瓣导致了感染，住院时间也比计划的要长。因此，他一直在努力应对“持续的身体和情感痛苦以及不必要的医疗费用”，总额高达 146,845.60 美元。
这对夫妇声称，埃默里大学向 Cluster 收取了合成骨瓣的费用、他在医院的额外住院时间以及他因此必须接受的手术费用。他们还声称，由于投诉中称医院的疏忽，Cluster 无法工作并遭受永久性伤害。
埃默里医疗保健的一位发言人在一份声明中告诉 NBC，医院“致力于为患者和我们社区服务的人提供高质量、富有同情心的护理”。但埃默里发言人拒绝对 Clusters 的诉讼发表评论，理由是该政策禁止讨论正在进行的诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/19/hospital-loses-bone-flap-lawsuit-atlanta</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，人工智能或能帮助专家识别可能患有自闭症的幼儿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/19/ai-may-help-experts-identify-toddlers-at-risk-of-autism-researchers-say</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T16:09:45Z一名小女孩坐在地板上，用吸管杯喝水。研究人员表示，人工智能可能有助于专家识别可能患有自闭症的幼儿，此前他们开发了一种筛查系统，该系统对 18 岁以下儿童的准确率约为 80%。两岁。
研究人员表示，他们的方法基于一种称为机器学习的人工智能，可以带来好处。
瑞典卡罗琳斯卡医学院这项研究的合著者克里斯蒂娜·塔米米斯博士说：“使用人工智能模型，可以利用现有信息，尽早识别出患自闭症可能性较高的个体，以便他们能够尽早得到诊断和帮助。”
但是，她补充道：“我想强调的是，该算法无法诊断自闭症，因为这应该[仍然]使用黄金标准的临床方法。”
这并不是研究人员第一次尝试利用人工智能筛查自闭症：在其他研究中，科学家之前曾将这种技术与视网膜扫描一起使用。
Tammimies 及其同事在《Jama Network Open》杂志上撰文，报告了他们如何利用美国一项名为 Spark 研究的科研计划的数据。该计划涵盖了 15,330 名被诊断为自闭症的儿童和 15,330 名未被诊断为自闭症的儿童的信息。
该团队描述了他们如何根据父母报告的医疗和背景问卷信息（例如第一次微笑的年龄）关注 28 项可以在儿童 24 个月大之前轻松获得的指标。
然后，他们创建了机器学习模型，在患有自闭症和未患有自闭症的儿童中寻找这些特征组合的不同模式。
在使用这些数据构建、调整和测试四种不同的模型后，该团队选择了最有希望的模型，并在另一组 11,936 名参与者的数据集上对其进行了测试，这些参与者具有相同特征的数据。总共有 10,476 名参与者被诊断为自闭症。
结果显示，总体而言，该模型正确识别了 9,417 名（78.9%）患有或不患有自闭症谱系障碍的参与者，0-2 岁儿童的准确率为 78.5%，2-4 岁儿童的准确率为 84.2%，4-10 岁儿童的准确率为 79.2%。
使用另一组包含 2,854 名自闭症患者的数据进行的进一步测试表明，该模型正确识别了 68% 的自闭症患者。
Tammimies 说：“这个数据集是另一个研究队列，其家庭只有一个孩子患有自闭症，一些参数缺失，因此性能略低，表明我们需要做更多的开发。”
研究人员表示，在模型预测方面，总体上似乎最重要的指标包括问题进食年龄、首次构造长句的年龄、完成如厕训练的年龄以及首次微笑的年龄。
该团队补充说，通过对模型正确识别为自闭症的参与者和被错误识别为非自闭症的参与者进行比较，该模型倾向于在症状更严重、发育问题更普遍的个体中识别自闭症。
然而，一些专家敦促谨慎行事，指出该模型正确识别非自闭症患者的能力仅为 80%，这意味着 20% 的人会被错误地标记为有自闭症风险。他们还指出，推动早期诊断可能会有问题。
埃克塞特大学的 Ginny Russell 教授表示，这是因为很难分辨哪些幼儿可能有非常严重的障碍，以及谁虽然起步较慢，但会“赶上”。
“我的建议是，在 [两岁] 以下，根据饮食行为等一些迹象开始贴上精神病标签还为时过早，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/19/ai-may-help-experts-identify-toddlers-at-risk-of-autism-researchers-say</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯塞伊姆河上的三座桥梁现已被乌克兰摧毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/bridges-seym-river-russia-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/bridges-seym-river-russia-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脑刺激技术或能更好地缓解帕金森病症状</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/19/parkinsons-disease-deep-brain-stimulation-method-control-symptoms</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T15:00:19Z手术团队正在为患者植入电极专家表示，一种新的脑刺激方法可以帮助帕金森病患者更好地控制症状，并将最困扰他们的症状持续时间缩短一半。
深部脑刺激（DBS）现在是帕金森病患者的主流治疗方法，可以帮助缓解僵硬、迟钝和震颤等症状。
该方法涉及在大脑中植入精细电极，以向控制运动的特定区域提供电刺激。
目前，无论患者在做什么，也无论其症状的严重程度如何，这种刺激都设定在一个恒定的水平。因此，该技术可能导致刺激不足，导致症状突破，或过度刺激，导致不稳定的运动。
现在专家表示，通过基于大脑中的实时信号，可以根据患者的需求自动调整刺激水平，朝着改进该技术迈出了一大步。
该研究团队表示，需要进一步试验来确认试点研究的结果，需要进行调整使其可用于常规临床实践，并且临床医生需要接受培训。然而，他们表示，这项被称为“自适应” DBS 的技术可能会在几年内普及，预计成本将与传统 DBS 相似。
“一旦这些挑战得到解决，我非常乐观地认为，自适应 DBS 将成为标准 DBS 的一种高效替代方案，用于治疗 [帕金森症] 和其他潜在的神经和精神疾病，提供更稳定和个性化的症状控制，并有可能显着改善患者的治疗效果，”加州大学旧金山分校的 Carina Oehrn 博士说，她是这项研究的主要作者。
在《自然医学》杂志上撰文，Oehrn 及其同事描述了这项试点研究如何涉及四名帕金森症患者，他们植入了一家公司提供的 DBS 设备用于研究。
“这种设备可以感知大脑活动并在“我们的工作是为运行在此设备中的软件创建算法，”Oehrn 说。
研究小组发现，随着参与者的药物开始发挥作用，一种特定类型的脑信号增加与多巴胺水平上升以及运动症状缓解有关。
Oehrn 说，这使得团队能够创建算法，当该信号较低时可以增加 DBS 刺激，当该信号较高时可以减少 DBS 刺激。
该团队根据每个人及其最困扰的症状定制算法，从而形成一个系统，通过该系统持续监测参与者的脑信号，并根据他们的需求自动调整电刺激。
四名参与者分别接受了传统 DBS 和这种新方法一个月，但没有被告知使用的是哪种技术。
结果显示，与传统 DBS 相比，接受自适应 DBS 的参与者在清醒时经历最困扰症状的时间减少了约 50%，而四人中有三人报告说他们的睡眠质量更好生命。
该团队表示，尽管可能剂量较低，但仍然需要与自适应 DBS 一起使用药物。
“帕金森病患者通常需要药物来支持情绪和运动，因此不应完全停止使用药物，”这项研究的另一位作者、加州大学旧金山分校的 Simon Little 博士说。
英国帕金森协会研究副主任 Claire Bale 对这项研究表示欢迎。
“目前的 DBS 可以改变生活，但这一重大进步可以帮助管理人们经历的波动症状并减少副作用的数量，”她说。
然而，Bale 表示这项研究只涉及少数参与者。
“这些有希望的结果支持需要进行更大规模的临床试验来确认该疗法的安全性和有效性，并提供‘自适应’DBS 成为急需的、已获批准的新疗法所需的证据帕金森症，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/19/parkinsons-disease-deep-brain-stimulation-method-control-symptoms</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯批评德国在北溪破坏调查中取得进展</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/russia-criticises-german-progress-in-nord-stream-sabotage-inquiry</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/russia-criticises-german-progress-in-nord-stream-sabotage-inquiry</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国前外交官称以色列在加沙公然犯下战争罪行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/israel-perpetrating-war-crimes-in-plain-sight-in-gaza-says-ex-uk-diplomat</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T12:53:33Z汗尤尼斯受损建筑物的鸟瞰图据一位前英国外交官称，以色列“公然并经常”在加沙犯下战争罪行他最近辞职，原因是内阁未能禁止向本杰明内塔尼亚胡政府出售武器。
马克史密斯在对英国向以色列出售武器提出投诉后辞去了英国驻都柏林大使馆反恐官员的职务，他周一告诉英国广播公司，他认为以色列违反了国际法。
史密斯告诉第四电台的今日节目：“当你看看什么构成战争罪时，实际上很清楚，即使从你在电视上看到的公开来源来看，以色列国正在明目张胆地犯下战争罪行。
“任何对这些事情有基本了解的人都可以看到，正在犯下的战争罪行，不是一次，不是两次，不是几次，而是相当明目张胆、公开和经常性的罪行。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_5bf9e41f-a215-4de9-a817-bda6ba343cd2__ 



史密斯的辞职在周末公开，此前一封辞职邮件被泄露，他在邮件中指责以色列政府高级成员“公开进行种族灭绝”。在发送给数百名官员和顾问的一封邮件中，史密斯表示“英国继续向以色列出售武器没有任何理由，但不知何故它仍在继续”。
辞职之际，英国政府正在审查其向以色列出口武器的许可规则。现任外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 呼吁反对派“暂停”武器销售，但自上任以来，他表示正在考虑限制“向加沙出售进攻性武器”。
由于中东危机不断扩大，以及在法律上难以区分进攻性和防御性武器，拉米的审查被推迟。
在审查进行的同时，律师已向英国最高法院提交了索赔伦敦的巴勒斯坦人遭受酷刑，在医院得不到治疗，无法逃脱持续的轰炸。律师们正在寻求法院下令阻止进一步的武器销售，因为他们说这些武器明显有可能被用于违反国际人道主义法。
寻求向以色列出售出口许可证的武器制造商表示，他们被告知，新的许可证已被暂停，等待审查。
史密斯说，他之前曾领导政府对向不同国家出售武器的合法性的评估，他周一表示，他已经向外交大臣和“该组织的几乎每个层面”提出了他的担忧。
当被问及他得到了什么答复时，他回答说：“我因为这个问题辞职了，所以你可以把这些碎片拼凑起来。但可以说，任何回应都不令人满意。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/israel-perpetrating-war-crimes-in-plain-sight-in-gaza-says-ex-uk-diplomat</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米凯拉·科尔 (Michaela Coel) 将创作并主演 BBC 和 HBO 新电视剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/19/michaela-coel-first-day-on-earth-new-show</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T14:48:24ZMichaela Coel 在 Met Gala 上摆姿势Michaela Coel 将携全新“非常个人化”系列回归小荧幕。
获奖剧集《我可能》的创作者和主演Destroy You 将与 BBC、HBO 和 A24 联手推出其续集《地球的第一天》。该系列还邀请了《继承之战》的杰西·阿姆斯特朗担任执行制片人。
科尔将扮演英国小说家亨利，她发现自己陷入了个人和职业的僵局。在她父母的祖国加纳找到一份电影工作后，她发现自己踏上了一段意想不到的旅程，处理着新的友谊、家庭问题和破碎的幻想。剧情简介写道，这是“一部可能会让她变得更坚强，但也可能击垮她”的作品。
科尔在一份声明中写道：“《地球的第一天》对我来说是另一个非常个人化的故事，我希望它能吸引来自世界各地的观众，我迫不及待地想让观众和她一起踏上亨利的旅程。”
BBC 戏剧导演林赛·索尔特称其为“真正原创、真挚、搞笑、富有诗意的故事”。HBO &amp; Max 喜剧节目执行副总裁艾米·格雷维特表示，该片“在挖掘家的概念时，既抒情又发自内心”。
拍摄定于明年开始。
在《我可能会毁了你》中，科尔扮演一位正在应对性侵犯后果的作家，该片在 2020 年成为评论界的宠儿，赢得了多项奖项。 《卫报》的露西·曼根称这是“一部令人惊叹、美丽、激动人心的系列剧”。
科尔曾创作并主演过喜剧《口香糖》，此后在小银幕上出演了《史密斯夫妇》，在大银幕上出演了《黑豹：永远的瓦坎达》。她还在 2021 年出版了第一本书《超能力者：个人宣言》。
她接下来将与安妮·海瑟薇一起主演《圣母玛利亚》，这是一部讲述流行歌星和时装设计师之间关系的情节剧。这部电影由《鬼故事》的大卫·洛维 (David Lowery) 编剧和导演，并将由 Charli xcx 创作原创音乐。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/19/michaela-coel-first-day-on-earth-new-show</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国著名日间脱口秀主持人菲尔·多纳休去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/19/phil-donahue-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T14:25:51Z白发男子菲尔·多纳休 (Phil Donahue) 戴着眼镜、穿着西装、打着领结美国长期担任脱口秀主持人的菲尔·多纳休 (Phil Donahue) 去世，享年 88 岁。
电视界开创性的《菲尔·唐纳休秀》（后来更名为唐纳休）的家人向《今日秀》证实了这一消息，称唐纳休因长期患病而去世。他的家人在亲人的陪伴下。
唐纳休主持了 6,000 多集节目，涉及酗酒、堕胎和乱伦等广泛问题。奥普拉·温弗瑞曾经说过：“如果没有菲尔·唐纳休，就不会有奥普拉秀。”
“我们在代顿当地开始，只有两台摄像机，没有明星——我们每周只能负担得起两位嘉宾的飞行费用，”唐纳休在接受温弗瑞采访时说。“我们没有沙发，没有播音员，没有乐队和折叠椅，没有笑话。我并没有说，‘快来吧！’我们知道我们在视觉上很乏味，所以我们必须关注问题——这才是让我们活着的原因。
菲尔·唐纳修秀于 1967 年开播，1970 年进入全国联合组织，1974 年更名为唐纳修秀。
唐纳修提出了分裂美国人的问题，并引导他们进行重要的对话。该节目曾经播放过一段堕胎视频，主持人声称这是大多数地方电视台拒绝播出的一集。
在政治上，他与民主党候选人拉尔夫·纳德有联系，后者成为该节目最常来的嘉宾，唐纳修在 2000 年为他竞选。
他还为妇女、有色人种和 LGBTQ+ 社区的权利发声。
“同性恋不是一个道德问题，但世界上没有任何机构比教会更能宣扬恐同情绪，”他说。 “这就是天主教会丑闻的讽刺之处。”
最后一集于 1996 年播出，唐纳休后来在 2002 年至 2003 年期间主持了 MSNBC 的一档节目。后一个节目被取消后，一份泄露的内部备忘录批评它是“自由派反战议程的家园”，因为唐纳休反对美国入侵伊拉克。
2006 年，唐纳休还担任纪录片《战争之躯》的联合导演，该片讲述了一位残疾的伊拉克战争老兵的故事。
在他的整个职业生涯中，他获得了 20 项艾美奖，并于今年被乔·拜登授予总统自由勋章。
在2002 年，唐纳休告诉温弗瑞：“我和你一样，也是美国人，我对《权利法案》深有感触。我相信女人的家应该是她的城堡。我相信政教分离使教会和国家都更加强大。我相信律师和客户之间的对话是特权。人们可以对我大喊大叫，可以批评我，可以骂我。但有一件事他们不能做：他们不能夺走我的国旗。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/19/phil-donahue-dead</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，浏览在线视频会增加无聊感</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/19/scrolling-through-online-videos-increases-feelings-of-boredom-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T13:00:06Z一名女子在公交车站等车，正在使用智能手机。在 TikTok 或 YouTube 上浏览视频可能会是件碰运气的事情，平庸的作品中往往隐藏着精华。但研究人员发现，切换到另一个视频，或在同一个视频中前后跳跃，实际上会让人更无聊。
这项研究的主要作者、多伦多大学士嘉堡分校的 Katy Tam 博士表示，无聊与注意力密切相关。
“当我们的参与度和我们想要的参与度之间存在差距时，我们会感到无聊，”她说。“当人们不断切换视频时，他们对视频的参与度就会降低，他们正在寻找更有趣的东西。这会导致无聊感增加。”

相关：你的注意力没有崩溃。它被偷了

研究结果似乎与其他研究相呼应：正如该团队指出的那样，先前的研究表明，虽然缓解无聊是人们使用社交媒体或智能手机的驱动力，但使用此类技术似乎会使这种感觉更糟。
Tam 及其同事在《实验心理学杂志：综合》上撰文，报告了他们如何进行七项实验，总共涉及 1,200 多名参与者。
第一项实验涉及 140 名参与者，结果显示，当人们认为内容更无聊时，他们倾向于在视频之间切换，而第二项在线调查涉及 231 名参与者，表明人们认为可以选择跳过视频或切换到另一个视频会让观看视频不那么无聊。
然而，该团队随后的实验表明，这并不是案例。
来自一组 166 名本科生的数据表明，当允许参与者在视频中跳过时，他们比不能跳过时感到更无聊，而来自 159 名本科生的结果表明，与观看单个 10 分钟的视频相比，当他们获得一组可以切换的五分钟视频时，他们报告的无聊程度更高。
当研究人员对 174 名本科生重复后一项实验时，他们发现了类似的结果，他们被允许从 YouTube 上挑选自己的视频 - 尽管影响的规模较小。
然而，当他们查看 175 名年龄范围更广的参与者的结果时，他们发现当参与者被给予可以切换的五分钟视频或观看单个 10 分钟的视频时，报告的无聊程度没有差异。此外，与早期实验不同，参与者完成观看任务的顺序会影响他们报告的无聊程度。
Tam 表示，造成这种差异的一个原因可能是人口统计学因素，她指出，后期实验涉及的参与者年龄范围更广，平均年龄也比早期实验更大。
“我们推测，不同年龄段的人在观看视频和切换视频时可能有不同的习惯，”她说。“人们观看视频的方式以及这对无聊程度的影响可能因年龄和数字媒体习惯而异，但还需要进一步研究来探索这一点。”
Tam 说，最终，在点击快进或跳过按钮之前，花点时间思考一下，并找到在观看视频时保持专注的方法，可能是值得的。
“我们的研究表明，虽然人们快进或跳过视频是为了避免无聊，但这种行为实际上会让他们感到更无聊，”她说。 “就像我们花钱在电影院享受沉浸式体验一样，乐趣往往来自于沉浸在视频中，而不是快速浏览视频。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/19/scrolling-through-online-videos-increases-feelings-of-boredom-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风埃内斯托在大西洋恢复强度，美国东北部海域凶猛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/hurricane-ernesto-bermuda-us-canada</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T12:45:26Z大西洋上空风暴的卫星图像热带风暴埃内斯托周日再次成为飓风，它从百慕大群岛移开，进一步向大西洋前进，向美国东海岸发出强大的海浪，产生与至少一人死亡相关的激流，并促使许多人进行救援。
位于迈阿密的美国国家飓风中心表示，埃内斯托的最大持续风速为每小时 75 英里（120 公里/小时），仅勉强达到 1 级强度。
飓风中心表示，预计埃内斯托将在周二减弱并成为后热带气旋之前进一步增强。风暴中心位于新斯科舍省哈利法克斯以南约 520 英里（840 公里）处，预计将于周一晚至周二早间经过纽芬兰东南部附近。

相关：北卡罗来纳州海滨别墅突然倒塌入海

埃内斯托产生的海浪影响了巴哈马群岛、百慕大群岛、美国东海岸以及加拿大大西洋沿岸的部分地区。飓风中心表示，未来几天这些地区可能出现危及生命的海浪和激流。
美国国家气象局发布了沿海洪水预警，并警告周一晚间大西洋沿岸激流风险较高，称“激流甚至会把最好的游泳者从岸边卷入更深的水域”。
警告范围从佛罗里达州延伸到波士顿地区和缅因州部分地区。
新泽西州芒特霍利的气象学家迈克·李表示，在高风险时期，激流出现的可能性更大，而且可能更频繁，对所有级别的游泳者都构成危险，而不仅仅是没有经验的游泳者。
“今天在水里真的很危险，”他说。
在新泽西州马纳斯宽湾，官员表示，一名渔民周六被冲下北防波堤，但很快被救生员救起。救生员负责人道格·安德森 (Doug Anderson) 告诉 NJ Advance Media，受害者膝盖和背部受伤，可能有脑震荡，已被送往医院。救生员救出了至少另外五人。
在南部的文特诺，城市海滩巡逻队的高级中尉梅根·霍兰德 (Meghan Holland) 表示，有八人获救。
预报员援引当地应急管理部门的话称，一名 41 岁的男子于周六在北卡罗来纳州冲浪城的激流中溺水身亡。
周五，两名男子在南卡罗来纳州希尔顿黑德岛分别溺水身亡。但希尔顿黑德岛的《Island Packet》援引救生员服务发言人的话称，目前尚不清楚是否与激流有关。
另外，周日，与飓风无关的大雨导致康涅狄格州西部部分地区发生洪水，道路被关闭，迫使人们进行水上救援，并引发了小型泥石流。据 CT Insider 报道，洪水将两人冲入牛津镇的小河，但牛津消防局局长斯科特·佩尔蒂埃表示，由于水位过高，官员无法立即到达该地区，不得不响应其他紧急电话。佩尔蒂埃没有回应美联社寻求更多细节的消息。
Facebook 上发布的视频显示，牛津的洪水泛滥，淹没了道路和房屋，至少有一个视频显示一座小建筑被冲到下游。
飓风埃内斯托引发的巨浪导致北卡罗来纳州外滩哈特拉斯角国家海岸一栋无人居住的海滨别墅于周五晚上倒塌在水中。海滨官员周日敦促公众避开罗丹特村部分地区的海滩，那里的几座海滨建筑“严重受损”。预计未来几天将进行垃圾清理工作。
周六晚些时候，埃内斯托减弱为热带风暴，给百慕大带来了大雨和强风。
在周日下午的新闻发布会上，百慕大安全部长迈克尔·威克斯表示，这个小小的英国领土安然度过了飓风，没有造成任何人员伤亡或重大事故。他说：“我要向大家认真对待这场风暴表示感谢。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/hurricane-ernesto-bermuda-us-canada</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不欢迎偷鱼贼：加利西亚人创造了一个词来形容典型的马德里游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/fish-thieves-galician-tourists-madrid-mediterranean-spain-fodechinchos</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T11:53:06Z菲斯特拉渔村，前景是龙虾筐加利西亚和西班牙其他大西洋地区正成为西班牙人，尤其是马德里人越来越受欢迎的度假胜地，因为他们不再依赖过度拥挤和过热的地中海度假胜地，转而选择气候更温和的北部。
但在欢迎旅游业收入的同时，加利西亚人也给他们眼中那些来自西班牙首都的傲慢游客起了个绰号：fodechinchos，字面意思是“鱼贼”。
“fodechinchos 是指有点白痴的游客，但基本上是来自马德里的傲慢游客，不尊重当地传统，”在巴塞罗那大学教授英语的加利西亚人米格尔·维加 (Miguel Vega) 说道。
加利西亚作家艾诺亚·雷博莱多 (Ainhoa Rebolledo) 表示，fodechinchos 通常是来自马德里的人，但这个词可以指任何来自加利西亚以外的人，通常表示无知或没有礼貌的游客。
“典型的fodechinchos 没有意识到有潮汐，”她说。“地中海的潮汐大约是 20 厘米，而这里是几米的问题。典型的 fodechinchos 会在涨潮时将车子困在沙滩上。”
Fodechinchos 还被指控坚持要求在喝酒时附赠免费小吃，这是安达卢西亚的传统，但在加利西亚和马德里却不是，而且他们还抱怨标牌是用加利西亚语写的，尽管加利西亚语对任何讲西班牙语的人来说都很容易理解。
拉科鲁尼亚附近的 O Kan de Mera 酒吧竖起了一块标牌，上面写着：“您正在进入一个没有 fodechinchos 的区域。禁止订购两杯朗姆可乐、四杯酒和一盘橄榄。”
X 用户 @FodechinchosG 发帖称：“小心，有这样一种人，他们偷窃贝类，大喊大叫，抱怨所有东西都在加利西亚，通常是个戴着西班牙徽章的乡巴佬，说马德里是世界上最好的地方，尽管他们一有机会就会逃跑。”
“fodechinchos”这个词源于一种做法，即在靠近岸边的地方撒网捕捉小鲭鱼（chinchos），这种做法现已被取缔。装满鱼的渔网随后被拖到海滩上，渔民们会让游客带一些回家烹饪。
然而，人们很快就开始利用这一点，带着桶来自己取鱼，因此被称为“偷鱼贼”，并延伸为滥用款待的人。
与此同时，在坎塔布里亚北部海岸更远的东部，一名年轻女子在推特上表达了她对来自西班牙其他地区的游客的蔑视，随后被国家媒体引用。来自西班牙地中海地区的人们“抱怨水太冷，有藻类，有海浪。他们似乎无法理解潮汐的存在，”她在 X 上发帖称。
接下来，她瞄准的是马德里人，他们将车停在海边，抱怨他们不得不爬过岩石，显然对牛不是坎塔布里亚唯一的东西感到惊讶。
最糟糕的是，这位女士声称，坎塔布里亚的邻居巴斯克人，“他们买三明治时表现得像是在把我们从贫困中拯救出来，然后对服务员很粗鲁”。
如果有什么事情将首都以外的西班牙人团结在一起，那可能就是他们不喜欢马德里人，就像法国其他地方的人似乎鄙视巴黎人一样。但马德里人并不是唯一拥有贬义绰号的人。在加泰罗尼亚农村，巴塞罗那人被称为pixapins，即“往松树上撒尿”，因为他们有在路边停车方便的习惯。
一些西班牙人将加泰罗尼亚人贬为polacos（波兰人），因为他们听不懂他们说的加泰罗尼亚语。
在坎塔布里亚，与fodechinchos相当的是一种papardo，它以一种吞食一切然后消失的鱼命名，而在纳瓦拉，人们把来自巴斯克地区的游客称为robasetas（蘑菇小偷）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/fish-thieves-galician-tourists-madrid-mediterranean-spain-fodechinchos</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙希望新一轮谈判能打破法国政府僵局</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/macron-hoping-new-round-of-talks-can-break-french-government-deadlock</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T11:36:14Z埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在人群中，有几个人在自拍埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 本周将与法国政党和议会领导人会面，进行谈判，以打破关于谁应该组建新政府的政治僵局政府。
自7 月大选未能让任何政党在国民议会中获得多数席位以来，法国一直由看守政府领导。
在马克龙的中间派政府辞职后，奥运会为总统提供了一个短暂的窗口，让他暂停国内政治，以他所谓的“休战”，但奥运会结束一周多后，批评人士指责他在拖延时间。
他将举行总统助理的会议周五，法国和英国进行了一系列交流，以结束僵局。
“总理的任命将根据这些磋商及其结论进行，”爱丽舍宫表示，并补充说法国人民“表达了对变革和广泛团结的愿望”。声明称，总统希望“继续朝着组成为国家服务的最广泛、最稳定的多数派迈进”。
新人民阵线（NFP）中间派和左翼联盟在 7 月的立法选举第二轮中击退了极右翼国民联盟（RN）的威胁，导致议会下院被分成三个大致相等的集团。
NFP 已提名 37 岁的经济学家、巴黎市政厅财务事务主管Lucie Castets 为其总理候选人。作为总统，马克龙有权任命政府领导人，他同意她应该出席讨论，但已经排除了她担任该职位的可能性。
“问题不在于名字。问题在于议会中能出现多少多数，”他说。
在 577 个席位的议会中，民族自由党获得了最多席位，该党表示，任何新总理都应该来自其队伍。在马克龙拒绝卡斯泰后，极左翼“不屈法国”（LFI）威胁要弹劾马克龙，但这一举动不太可能成功，左翼联盟中的其他政党认为这是在分散注意力。
这一举动遭到 LFI 主要联盟伙伴社会党领导人奥利维尔·福尔和代理内政部长热拉尔德·达尔马南的拒绝，后者表示，弹劾企图表明极左翼希望“让法国陷入无政府状态”。
LFI 的曼努埃尔·邦帕德表示，弹劾是“一种可信的可能性”。 “但这是一个警告……我们更希望他任命露西·卡斯特为政府首脑，”他补充道。
有几位名字成为可能的候选人，包括右翼英国脱欧谈判代表米歇尔·巴尼耶、同样来自右翼的前部长泽维尔·伯特兰，以及前社会党总理贝尔纳·卡泽纳夫。

相关：马克龙一直在拥抱法国的英雄，好像他不敢放弃奥运会 | Angelique Chrisafis

8 月 1 日的一项民意调查显示，马克龙和看守总理加布里埃尔·阿塔尔的支持率上升了两个百分点，因此马克龙一直指望着在巴黎奥运会成功举办后能掀起一股乐观的浪潮。
法国政治历史学家让·加里格斯表示，他怀疑马克龙能否在奥运会上获得支持率反弹，总统获得的任何好处都只是暂时的。“法国人倾向于将奥运会的成功归功于运动员和组织者，比如托尼·埃斯坦盖特，而不是政客，”加里格斯告诉法国 24。
“这充分表明了总统近几个月来所遭受的排斥。我们正处于一个非常紧张的政治气氛中，许多人认为他应该对此负责。一旦现实开始显现，他将再次发现自己处于争议和紧张的中心。”
马克龙面临着在8月28日残奥会开幕前任命新总理的压力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/19/macron-hoping-new-round-of-talks-can-break-french-government-deadlock</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登将在芝加哥发表民主党全国代表大会演讲，民主党重拾希望——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/19/joe-biden-dnc-democratic-national-convention-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[2024-08-19T10:41:22Z一名女子走过芝加哥联合中心大厅的显示屏，该中心正准备举办 2024 年民主党全国代表大会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/19/joe-biden-dnc-democratic-national-convention-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>