<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 21:14:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>丹妮蒂·凯恩 (Danity Kane) 歌手 Dawn Richard 起诉 Sean ‘Diddy’ Combs 性侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/dawn-richard-sues-sean-diddy-combs-sexual-assault</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T18:04:01Z肖恩·科姆斯戴着太阳镜，身穿黑色镶钻夹克，面带微笑法官裁决 Sean “Diddy” Combs 因性侵犯案缺席判决赔偿 1 亿美元，前女子组合 Danity Kane 歌手 Dawn Richard 起诉这位说唱歌手和音乐大亨性侵犯和不人道待遇。
Richard 曾签约 Combs 的 Bad Boy Records 唱片公司，她还声称，她多次目睹 Combs 对其前女友 Cassandra “Cassie” Ventura 进行身体和性虐待。
Richard 于 2005 年通过 Combs 的真人秀 Making the Band 加入 Danity Kane，他在法庭文件中声称 Page Six 报道称，科姆斯对她进行了辱骂，称参赛者“胖”、“丑”、“婊子”和“锄头”，并强迫她连续工作 48 小时。由于过度劳累，这位 41 岁的歌手表示，她体重大幅下降，脱水并出现皮疹。

相关：肖恩·“吹牛老爹”·康布斯被指控引诱和强迫女性从事性工作

理查德进一步声称，2009 年至 2011 年期间，当她加入康布斯的“吹牛老爹 - 肮脏的钱”组合时，康布斯多次在她在更衣室脱衣服时触摸她的胸部和臀部附近对她进行性侵犯。
“康布斯先生经常拍打理查德女士的裸体诉讼书中写道：“她经常夸赞她的臀部，并经常评论她的身材，指出虽然她‘太瘦’，但她有‘屁股’。”这位歌手还证实目睹了科姆斯虐待其他女性的许多事例。2009 年，她据称看到科姆斯将文图拉扔到墙上，掐住她，并将她拖上位于洛杉矶家中的楼梯。理查德还声称，她看到科姆斯向这位 Me &amp; U 歌手扔了一锅“滚烫的”鸡蛋，打了她的脸，并试图勒死她。和解文图拉自己的 1 亿美元诉讼，指控他持续虐待，就在她去年 11 月提起诉讼的第二天。这起诉讼为这位七个孩子的父亲带来了一系列法律问题，包括多起指控强奸、性侵犯、其他身体暴力行为和传播“报复性色情”的诉讼。今年 3 月，联邦特工作为性交易调查的一部分，突击搜查了科姆斯在洛杉矶和迈阿密的房产。
科姆斯最初否认了所有指控，并誓言要“努力”洗清自己的罪名。但今年 5 月，CNN 发布了一段视频，显示科姆斯于 2016 年在一家酒店多次殴打和踢文图拉。科姆斯随后发布了一段视频道歉，称他“真的很抱歉”，他的行为“不可原谅”。
“我对视频中的行为负全部责任。当时我做这件事时感到很恶心。现在我还是感到恶心，”他说道。
在诉讼中，理查德寻求对精神痛苦、痛苦和情感困扰的补偿性赔偿，以及惩罚性和惩戒性赔偿以及律师费。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/dawn-richard-sues-sean-diddy-combs-sexual-assault</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英联邦领导人候选人呼吁对奴隶制和殖民主义进行赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/candidates-to-lead-commonwealth-urge-reparations-for-slavery-and-colonialism</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T17:14:36ZMamadou Tangara三位下一任英联邦秘书长候选人呼吁对受奴隶制和殖民影响的国家进行赔偿。
来自英联邦的候选人冈比亚、加纳和莱索托表示支持经济赔偿或“赔偿性正义”，并在周三由伦敦查塔姆研究所智库主办的辩论会上争取领导这个由 56 个国家组成的组织。
自 2020 年乔治·弗洛伊德被警察杀害引发全球“黑人的命也是命”抗议活动以来，要求赔偿奴隶制和殖民主义造成的伤害的呼声日益高涨，并导致许多政府、机构和个人开始审视他们在历史上是如何从奴隶贸易中获益的。
非洲和加勒比国家去年结成联盟，向前奴隶制国家施压，要求其为“历史上的大规模犯罪”付出代价。
“经济赔偿是好事，”加纳外交部长 Shirley Botchwey 表示。“英联邦是否发挥作用将取决于政府首脑，他们将向秘书长发出行动指令。”
莱索托前贸易部长 Joshua Setipa 表示，他迫不及待地想要参与赔偿辩论。“我支持赔偿正义的想法，”他说。 “英联邦长期以来一直致力于促进有关棘手问题的讨论。
“我们处理过种族主义问题，这比这更具分裂性，”他说，这是对该组织帮助谈判结束津巴布韦和后来的南非白人少数统治的历史的认可。
冈比亚外交部长马马杜·坦加拉说：“我完全支持赔偿性正义。英联邦可以利用其召集能力来促进对话并实现这一目标。”
英联邦是从大英帝国的废墟中发展起来的。它的 56 个成员国，除四个国家外，其余都是前英国殖民地，总人口为 27 亿。查尔斯国王是该组织的礼仪领袖，他在其母亲伊丽莎白女王去世后接任，而伊丽莎白女王是该组织的最热心支持者。
接替帕特里夏·斯科特兰担任秘书长的三位候选人都驳斥了该组织是殖民遗留的说法，他们认为各国独立选择加入一个可以倡导应对气候变化和青年失业问题的组织。
领导人选举将于10月21日至26日在萨摩亚举行的英联邦政府首脑会议上进行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/candidates-to-lead-commonwealth-urge-reparations-for-slavery-and-colonialism</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国法庭获悉，强奸嫌疑人的“门徒”给自己的妻子下药并强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/disciple-of-accused-drugged-and-raped-his-own-wife-french-court-told</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T16:24:08Z法庭艺术家绘制的 Dominique Pélicot 及其律师在法庭上的素描一名法国男子招募了数十名陌生人强奸他被下药的妻子，审判听取了另一名居住在同一地区的男子如何模仿这种手段对自己的妻子下药并强奸妻子。
现年 71 岁的 Dominique Pélicot 在南部城市阿维尼翁接受审判，罪名是十年间在南部村庄马桑，多次强奸其被注射了大量镇静剂的妻子，并招募数十名陌生人在自己的床上强奸她。另外 50 名年龄在 26 岁至 74 岁之间的男子也因涉嫌参与而接受审判。
应佩利科特前妻、71 岁的吉赛尔的要求，法庭审理向公众开放，吉赛尔表示，她提出这一要求是为了提高人们对使用毒品实施性虐待的认识。
周三，由五名专业法官组成的法庭听取了另一名受审男子让-皮埃尔 (Jean-Pierre) 的证词，他据称是多米尼克·佩利科特 (Dominique Pélicot) 的“门徒”。他受审的罪名不是强奸吉赛尔·佩利科特，而是用同样的手段强奸了自己的妻子，并让佩利科特也强奸了她。
63 岁的让·皮埃尔曾是一家农业合作社的卡车司机，据称他在聊天室里与佩利科特有过接触，并据称在佩利科特的参与下，用同样的手段给自己的妻子下了镇静剂，然后强奸了她。据称，佩利科特曾提供镇静剂给该男子的妻子下药，并亲自前往强奸她。
据称，2015 年至 2020 年间，让-皮埃尔的妻子被强奸了 12 次。让-皮埃尔告诉法庭，他已经承认了这些指控。
警方调查人员说，让-皮埃尔告诉他们，他是在一个现已关闭的网站的聊天室“在她不知情的情况下”认识佩利科特的。首席调查员斯蒂芬·加尔告诉法庭，他告诉调查人员，当佩利科特的妻子被下药时，他曾要求佩利科特到他家。
“每次 [佩利科特] 去 [那里] 时，他都会给他提供下次用药，”加尔说。 Pélicot 的律师告诉法庭，Pélicot 说他曾四次给 Jean-Pierre 服用药物。
Jean-Pierre 的妻子不是此案的民事当事人，因为她“有五个孩子，想保护他们”，Gal 告诉法庭，并表示警方向她展示了发生在她身上的事情的图像，这“令人震惊”。
Jean-Pierre 32 岁的儿子是他和前妻所生，他说：“这些指控非常严重，我认为他意识到了这一点。”儿子说他的父亲应该在法庭上说出来。他说他觉得 Jean-Pierre 被 Pélicot 操纵是“肯定的”。“我坚信，如果他没有遇到这个人，就不会发生这一切，”他说。
法庭听取了 Jean-Pierre 的童年经历，他生活在极度贫困、家庭暴力和性虐待之中。 “我是在森林里被猪养大的，”让-皮埃尔会这样告诉他的孩子们。
51 名被告中有 18 人被拘留，包括佩利科特和让-皮埃尔，而其他 32 名被告则以自由人身份参加审判。最后一名被告仍逍遥法外，将缺席审判。如果被判犯有严重强奸罪，大多数人可能面临最高 20 年的监禁。
审判预计将持续到 12 月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/disciple-of-accused-drugged-and-raped-his-own-wife-french-court-told</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人对特朗普“糟糕”且“准备不足”的辩论表现感到失望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/trump-harris-debate-republican-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/trump-harris-debate-republican-reaction</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称以色列国防军在西岸杀害美国人“完全不可接受”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/biden-aysenur-ezgi-eygi-killed-idf</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T15:37:45Z人们为 Aysenur Ezgi Eygi 守夜乔·拜登 描述了以色列国防军的 土耳其裔美国抗议者艾森努尔·埃兹吉·埃吉遭枪杀是“完全不可接受的”，这是他对她死亡的首次广泛评论。
拜登在周三的一份声明中表示，以色列“承认对埃吉之死负有责任”，但他没有支持埃吉家人和其他人权倡导者提出的要求，即对上周在约旦河西岸贝塔镇的抗议活动中枪杀美国活动人士一事进行独立调查。
“我对艾森努尔·埃吉的死感到愤怒和深感悲痛，”拜登在声明中说。 “以色列已承认对 Aysenur 之死负有责任，初步调查表明，这是由于不必要升级而导致的悲剧性错误造成的。”

相关：‘如此多的相似之处’：Rachel Corrie 的父母呼吁对 Ayşenur Ezgi 的死进行调查埃吉

“美国政府已经全面了解了以色列的初步调查，并希望在调查继续进行时继续了解，这样我们才能对结果充满信心，”他继续说道。“必须有充分的责任。以色列必须采取更多行动，确保此类事件不再发生。”
对此，埃吉的伴侣哈米德·阿里表示，拜登没有直接联系家人，并再次呼吁对此案进行独立调查。“白宫没有和我们谈过，”他在声明中说。 “四天来，我们一直在等待拜登总统拿起电话做正确的事情：给我们打电话，表示哀悼，并让我们知道他下令对艾森努尔遇害事件进行独立调查。”
以色列国防军表示，初步调查结果显示，“[艾吉]很可能是被以色列国防军间接和无意击中的，这些火力不是针对她，而是针对骚乱的主要煽动者”。
对此，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他将与以色列高级官员交谈，并要求以色列安全部队“对其在西岸的行动方式做出一些根本性的改变，包括改变他们的交战规则”。
拜登没有提供关于美国将要求以色列安全部队做出哪些改变的进一步具体信息。此前，该地区发生的美国公民死亡事件，包括 2022 年巴勒斯坦裔美国记者 Shireen Abu Akleh 在加沙被枪杀，也均未受到起诉。
卡马拉·哈里斯 还称导致艾吉死亡的枪击事件“不可接受，并对以色列国防军人员在西岸的行为提出了合理质疑。以色列必须采取更多措施，确保此类事件不再发生。”
拜登在对新闻界的简短评论中表示，埃吉是被一颗子弹打死的，这颗子弹在以色列军队向抗议者开火时从地面反弹而来，以色列国防军声称抗议者已经变得暴力。
但埃吉的家人援引媒体报道和其他研究称，他们不相信枪击事件是意外。
“她被一名距离 200 米的以色列狙击手的子弹击中头部致死，”阿里在声明中说。“这不是意外，必须追究杀害她的凶手的责任。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/biden-aysenur-ezgi-eygi-killed-idf</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因以色列武器相关事件引发抗议，文学奖从名称中删除了赞助商名称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/sep/11/literary-prize-drops-name-of-its-sponsor-from-title-after-protests-over-israel-arms-link</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T14:49:58Z2023 年丰业银行吉勒奖颁奖典礼期间，一名抗议者被护送下台。经过数月的抗议，加拿大一项重要的文学奖已将其赞助商丰业银行的名字从其名称中删除。投资以色列武器制造商。
吉勒奖（原名丰业银行吉勒奖）尽管进行了品牌重塑，但仍将保留该银行作为主要赞助商。
丰业银行的一家资产管理子公司持有 Elbit Systems 的股份，该公司向以色列国防部供应军事装备，包括火炮、弹药和电子战系统。据报道，该公司开发的无人机 Hermes 450 被用于实施导弹袭击，去年 4 月在加沙中部造成 7 名援助工作者死亡。
“决定删除 [丰业银行] 的名字，是为了将焦点放在这些杰出的作家及其成就上，并为加拿大当今和未来最好的故事讲述者提供舞台”，吉勒基金会执行董事 Elana Rabinovitch 告诉加拿大广播公司公司。。

相关：加拿大作家要求吉勒奖撤销对亲巴勒斯坦抗议者的指控

2023 年 11 月，吉勒奖颁奖典礼两次因抗议丰业银行和 Elbit Systems 而中断。随后，超过 2,000 名作家和出版商签署了一封公开信，呼吁撤销对抗议者的指控。
该奖项 2023 年的获奖者 Sarah Bernstein 退出了吉勒读书俱乐部的亮相，因为组织者告诉她，观众关于加沙或抗议活动的问题可能会被删掉。
超过 30 位原本有资格获得 2024 年吉勒奖的作家已经退出了他们的工作，签署了一份声明，发表于七月。2024 年入围名单已于上周公布，其中包括克莱尔·梅苏德的《这段奇异的历史》和安妮·迈克尔斯的《举行》，后者也入围了布克奖的入围名单。
在过去的一年里，丰业银行的 1832 资产管理公司减少了对 Elbit Systems 的股份，尽管它否认抗议活动产生了影响。2023 年中，该资产管理公司是 Elbit Systems 的第三大股东，持股比例为 5.04%；据彭博社报道，截至 8 月中旬，它是第七大，持股比例为 1.44%。
在 8 月份发布的美国证券交易委员会文件中，该基金报告称其持有 Elbit Systems 641,673 股股票，价值 1.13 亿美元（8600 万英镑），低于 5 月份的 1,130,200 股，价值 2.37 亿美元（1.81 亿英镑）。一位发言人表示：“丰业银行不能干涉其投资组合经理的独立投资决策，投资组合经理是受托人，有义务以所管理基金的最佳利益为出发点，真诚地做出投资决策。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/sep/11/literary-prize-drops-name-of-its-sponsor-from-title-after-protests-over-israel-arms-link</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikToker Caleb Graves 在热浪中参加迪士尼乐园半程马拉松后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/caleb-graves-tiktoker-dead-disneyland-marathon</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T14:33:55Z一名身穿白衬衫、系着紫色和粉色领带的男子微笑着周日，一名 35 岁的跑步者在加州阿纳海姆迪士尼乐园完成半程马拉松后倒地身亡，当时正值热浪来袭，距离比赛结束仅一天在 TikTok 上发布的一段视频中表达了对高温的担忧后。
据《洛杉矶时报》报道，鲍比·格雷夫斯（Bobby Graves）在热门 TikTok 页面上用 Caleb 的名字称呼他。他在早上 7 点左右越过迪士尼乐园万圣节半程马拉松的终点线时捂住了胸口，然后在倒下时被一名比赛志愿者扶住了。
据阿纳海姆警察局警官马特·萨特（Matt Sutter）称，消防和救援人员采取了救生措施，并将格雷夫斯送往医院。 “不幸的是，他们对他进行了大约一个小时的抢救，他在医院被宣布死亡。”
格雷夫斯此前曾表示，在参加比赛之前，他对室外温度有所保留，比赛是在极端热浪袭击加州时举行的。
“迪斯尼乐园半程马拉松——万圣节半程马拉松——明天举行，我现在有点担心，”他在周六发布在TikTok账户上的一段视频中说道。
“我今天两点左右出门，这可能是一天中最热的时候，气温有90多华氏度。”
在视频的另一个时刻，格雷夫斯告诉他的18,000名粉丝：“我对热有些敏感，我不知道是暂时的还是长期的。”
“因为我在外面遛狗大约20分钟，天气很热，但我感觉还好……然后大约10分钟回来后，我就昏过去了。”
比赛开始前，格雷夫斯敦促参赛者注意安全，并警告说：“记住天气会很热！”
“保持水分，倾听身体的声音，”格雷夫斯在标题中写道。 “祝所有参赛者好运！”
迪士尼乐园的一位发言人告诉 KTLA，场馆“对这次悲剧的发生深感悲痛，在这个艰难的时刻，我们的心与 Caleb 的家人和亲人同在”。
据 People 杂志报道，阿纳海姆警方表示，当局并未发现比赛期间有其他人员受伤，而且比赛是在清晨举行的，而不是在“一天中最热的时候”。周日，阿纳海姆的气温范围为 72 华氏度（22 摄氏度）至最高 107 华氏度（41 摄氏度），不过比赛期间的具体气温目前尚不清楚。
今年，极端气温已导致美国户外活动中数十人受伤。 8 月份，在科罗拉多州的一次航展上，超过 100 人接受了与高温有关的疾病的治疗。
6 月份，在佛罗里达州奥卡拉举行的音乐节上，数十人住院，约 450 人因各种病症（包括与高温有关的症状）在现场接受治疗。
由于美国今年夏天遭遇了酷暑，许多当局将与高温有关的疾病描述为最严重的天气相关公共卫生威胁。
数据表明，许多美国居民可以识别出高温疾病的症状，但很少有人知道附近的冷却中心可以提供拯救生命的避暑设施。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/caleb-graves-tiktoker-dead-disneyland-marathon</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国洞穴男孩的教练六年后再次被台风洪水困住</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/thai-cave-boys-coach-trapped-again-six-years-later-by-typhoon-floods</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T14:34:17ZEkkapol Chantawong这位泰国年轻足球运动员的教练在被困在山洞近三周后引起了全世界的关注，现在他又陷入了水患困境——洪水把Ekkapol困在屋顶上。
Ekkapol Chantawong说，他正在利用2018年在野猪队的经历来度过他位于泰国北部湄塞县的家中的困境。
台风Yagi带来的连日暴雨在泰国北部、越南、老挝和缅甸引发了致命的洪水和山体滑坡。
周二早上，Ekkapol的村庄洪水突然上涨，他和家人没有时间逃跑，他说。水位不断上涨，迫使他爬上屋顶，周二晚上他和女友以及她的阿姨在那里度过。
“我很害怕，但我告诉自己必须保持冷静。等待并评估情况，”他说。
洪水已经退去，埃卡波得以到达地面，但他们仍然无法离开，因为外面的水流仍然太强，他说。
埃卡波和他的野猪队在 Tham Luang 洞穴群中被山洪困住了近三周，在国际救援行动之后，他们获得了全球赞誉。
他说洞穴经历教会了他有用的教训。“我不认为这有什么不同。首先我们必须集中精力并开始解决我们面临的问题，”他说。“这次搁浅并没有给我带来更多压力。我看到了更多的出路。”
当被问及他是否能想象第三次这样的经历时，埃卡波尔笑道：“很难说。我们无法预测会发生什么，但我希望今晚我不必再爬上屋顶。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/thai-cave-boys-coach-trapped-again-six-years-later-by-typhoon-floods</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南加州山火造成包括消防员在内的十三人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/injuries-california-wildfires</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/injuries-california-wildfires</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国通胀率降至 2.5%，为 2021 年 2 月以来的最低水平 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/11/uk-economy-gdp-figures-us-inflation-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T13:16:28Z新泽西州西考卡斯市沃尔玛超市农产品区的购物者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/11/uk-economy-gdp-figures-us-inflation-business-live</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奇迹”企鹅逃脱日本囚禁两周后被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/miracle-penguin-found-two-weeks-after-escaping-captivity-in-japan</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T13:31:47ZPen-chan，一只开普企鹅日本的一只逃亡企鹅在逃入大海并划行数英里两周后被安全找到，它的饲养员称奇迹。
Pen-chan 是一只雌性企鹅，在圈养环境中出生和长大，从未在公海游泳或自谋生路，于 8 月 25 日在爱知县中部地区的一次活动中逃走。
饲养员今井良介 (Ryosuke Imai) 表示，一支队伍立即开始搜寻该地区，但一场强台风给日本带来了创纪录的降雨，阻碍了搜寻工作。
鉴于 Pen-chan 缺乏野外生活的准备，该团队认为它走不了多远，也活不过一周。
但在 9 月 8 日，今井收到消息称，有人在海滩上看到这只鸟在水中快乐地嬉戏30 英里（45 公里）外。
“我以为她看起来会很疲惫，但她像往常一样在游泳，”Imai 在动物被重新捕获后说道。“这超出了我的意料……这是一个奇迹。”
他说，6 岁的 Pen-chan 一定是吃了自己抓的鱼和螃蟹。
“我认为她是在各个地方停下来休息才到达那里的，但这仍然令人难以置信，”他说。“她瘦了一点，但她表现得很好。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/11/miracle-penguin-found-two-weeks-after-escaping-captivity-in-japan</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普均出席纽约一年一度的 9/11 纪念活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/harris-trump-9-11-commemoration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/harris-trump-9-11-commemoration</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗妇女在阿尔巴尼亚集会，抗议塔利班的镇压</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/11/afghan-women-summit-taliban-albania</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T12:28:26Z妇女手持写有“承认性别迫害”的卡片130 多名阿富汗妇女齐聚阿尔巴尼亚，参加全阿富汗妇女峰会，试图发出代表阿富汗妇女和女童的统一声音。阿富汗正在与塔利班持续侵犯人权的斗争中。
一些试图从阿富汗境内到达山顶的女性被禁止旅行、在巴基斯坦被赶下飞机或在边境被拦截。其他女性则来自伊朗、加拿大、英国和美国等国家，她们以难民身份生活在那里。
峰会筹备两年后，主办方表示，在该地区多个其他政府拒绝后，峰会由地拉那的阿尔巴尼亚政府主办。
女性活动家、前阿富汗议员 Fawzia Koofi 的组织阿富汗妇女组织了此次峰会，她表示：“在这三天里，来自不同背景的阿富汗女性齐聚一堂，共同努力改变现状，而阿富汗女性表示，她们正被彻底从公共领域中抹去。
“我们的目标是达成共识，并制定战略，让塔利班对其侵犯人权的行为负责，以及如何改善该国境内妇女的经济状况。”
此次峰会几周前，塔利班公布了新的“恶习与美德”法，禁止妇女在公共场合发声，并要求妇女在户外必须完全遮盖身体。



峰会组织者希望制定指导方针，阐明如何应对针对阿富汗妇女权利和自由的攻击。&lt;​​/span&gt; 摄影：Jutta Benzenberg/卫报


“我们在这里聚集是一种反抗行为。我们不会沉默，”西玛·加尼 (Seema Ghani) 说道，她曾是哈米德·卡尔扎伊政府的部长，现在是一名妇女权利活动家，留在阿富汗开展人道主义工作。“阿富汗境内的妇女和女孩每天都生活在恐惧之中。离开家就是一种折磨。”
“世界在前进，但我们在这里，我们所有人在一起，努力确保我们不会被遗忘。我们来这里不是为了彼此同意，但我们来这里是为了交谈、辩论，并希望最终能以统一的声音结束，”加尼说。

相关：“令人恐惧的”塔利班法律禁止妇女在公共场合讲话

在为期三天的峰会结束时，组织者希望向国际社会公布一系列要求或指导方针，阐明阿富汗妇女希望如何应对塔利班对其权利和自由的系统性攻击。
自塔利班控制阿富汗以来的三年里，妇女被禁止从事大多数形式的有偿就业，被禁止在公共公园散步，被排除在外刑事司法系统，女孩被禁止上中学或大学。塔利班还恢复了对通奸等罪行的妇女用石头砸死。
去年，为追究该组织的责任，发起了一场运动，要求将塔利班对待妇女的行为认定为“性别隔离”，并根据国际法将其定为反人类罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/11/afghan-women-summit-taliban-albania</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥参议院普遍批准对司法系统进行全面改革</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/11/mexico-senate-approve-changes-judiciary</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T10:36:03Z一名身披墨西哥国旗的抗议者与警察对峙墨西哥参议院已普遍批准进行全面的司法改革，法官将由民众选举产生，批评人士担心这一深刻的变革可能威胁法治并损害墨西哥的经济。
参议院现在将对议员提出的保留意见进行辩论，然后最终批准即将离任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）提出的改革方案，该方案已于上周在众议院获得通过。
参议员以 86 票对 41 票通过了普遍批准。
反对党国家行动党（PAN）的米格尔·安赫尔·尤尼斯（Miguel Ángel Yunes）周二打破党派界限，表示他支持这些改革，这实际上使执政的莫雷纳党及其盟友获得了通过宪法改革所需的三分之二多数票。
墨西哥的主要贸易伙伴美国和加拿大警告称，改革可能会破坏 USMCA 贸易协定并对投资产生负面影响。
该提案也令市场感到恐慌，自 6 月 2 日莫雷纳党以 1.4 票获胜以来，墨西哥比索已贬值 17%。压倒性胜利。
周二，参议员们讨论改革时，示威者冲进参议院大楼，挥舞着墨西哥国旗，大喊“叛徒”，迫使会议暂停。
反对派议员指责执政集团使用卑鄙手段来获得必要的选票，声称一名参议员被拘留，试图阻止他投票，而其他人则受到压力或贿赂。莫雷纳否认了这些指控。
洛佩斯·奥夫拉多尔和当选总统克劳迪娅·辛鲍姆极力为改革辩护，称其对于维护墨西哥司法系统的完整性、确保其服务于人民而不是犯罪利益至关重要。然而，批评者担心莫雷纳的权力过于集中。

相关：她有望成为墨西哥首位女总统。她能摆脱阿姆洛的阴影吗？

众议院上周批准的改革核心内容要求通过普选选举 6,500 多名法官和治安官，包括最高法院法官。
该法案还将最高法院法官人数从 11 人减少到 9 人，将法官任期缩短至 12 年，取消 35 岁的最低年龄要求，并将所需工作经验减半至 5 年。
Sheinbaum 将于 10 月 2 日上任，负责处理改革的后果，这可能会主导她任期的头几个月。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/11/mexico-senate-approve-changes-judiciary</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚曲棍球运动员因在奥运会期间购买可卡因被禁赛 12 个月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/11/australian-hockey-player-tom-craig-banned-12-months-for-buying-cocaine-at-olympics</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T08:11:24Z澳大利亚冰球运动员汤姆·克雷格因涉嫌在奥运会期间试图在巴黎购买可卡因而被捕。澳大利亚奥运冰球运动员汤姆·克雷格被禁赛 12 个月，停赛 6 个月，此前他在巴黎因在奥运会期间购买可卡因而被捕。
管理机构澳大利亚曲棍球协会 (HA) 表示，克雷格的禁赛从周一开始，此前其诚信部门对上个月的逮捕进行了调查。
“六个月的禁赛将全部执行，剩余六个月将完全暂停，但取决于是否符合行为和举止要求，”HA 在一份声明中表示。
此外，管理机构表示，克雷格必须完成强制性培训和教育计划。
尽管被禁止参加比赛，但 HA 表示，克雷格仍有资格入选 2025 年国家队，预计将于年底公布。克雷格在被巴黎警方警告释放后向家人和队友道歉，并迅速搬离了奥运村。
这位 29 岁的球员已经为澳大利亚队打了 100 多场比赛，是东京奥运会男子项目银牌得主之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/sep/11/australian-hockey-player-tom-craig-banned-12-months-for-buying-cocaine-at-olympics</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>