<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 09:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新奥尔良卡车袭击事件中 14 名遇难者中有来自切尔西的英国男子爱德华·佩蒂弗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/british-man-from-chelsea-edward-pettifer-among-14-killed-in-new-orleans-truck-attack</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T07:28:57Z切尔西 31 岁的爱德华·佩蒂弗 (Edward Pettifer) 在波旁街 (Bourbon Street) 的袭击中丧生。一名英国男子是 14 名遇难者之一 元旦当天，新奥尔良发生一起汽车袭击事件，这一消息已得到证实。
大都会警察局表示，他们正在支持在波旁街袭击事件中丧生的 31 岁的切尔西人爱德华·佩蒂弗 (Edward Pettifer) 的家人。
他的家人说，他是一个“很棒的儿子、兄弟、孙子、侄子，也是很多人的朋友”。
新奥尔良验尸官将佩蒂弗的初步死因定为“钝器伤”。
嫌疑人被确认为 Shamsud-Din Jabbar 的男子据称驾驶一辆皮卡车冲撞新年狂欢人群。
据称，这名 42 岁的德克萨斯人下车开枪，随后被警方击毙。

相关：“无言以对”：亲人哀悼新奥尔良卡车袭击的受害者

佩蒂弗的家人在一份声明中表示：“整个家庭都对这一悲惨的消息感到震惊艾德在新奥尔良去世。他是一位出色的儿子、兄弟、孙子、侄子，也是很多人的朋友。
“我们都会非常想念他。我们的心与在这场可怕的袭击中失去家人的其他家庭同在。
“我们请求我们一家人私下悼念艾德的去世。谢谢。”
大都会警察局表示，家庭联络官正在支持佩蒂弗的家人，并帮助他们完成将遗体运回英国的过程。
外交部还表示，它正在支持受害者的​​家人，并与美国当局保持联系。
新奥尔良市长拉托亚·坎特雷尔在新闻发布会上表示，受害者及其家人对整个城市来说“很重要”。

相关：新奥尔良验尸官公布大多数卡车袭击受害者的身份

“我们的心和祈祷继续与受害者的家人同在，”她说。
袭击发生在该市受欢迎的法国区，大约当地时间元旦凌晨3点15分。
新奥尔良验尸官表示，其中一名死者身份不明，其他死者来自美国，年龄最小的18岁，年龄最大的63岁。
据信嫌疑人是单独行动的。
联邦调查局证实，在车内发现了一面伊斯兰国旗帜，附近还发现了爆炸装置
本周早些时候，美国总统乔·拜登表示，袭击者发布了一段视频，表明他受到了所谓的伊斯兰国组织的启发。
英国、法国、德国和墨西哥等国对这起恐怖事件表示谴责。
基尔·斯塔默爵士周三表示：“新奥尔良发生的令人震惊的暴力袭击令人震惊。在这个悲惨的时刻，我的心与受害者、他们的家人、急救人员和美国人民同在。”
英国外交大臣戴维·拉米表示，美国领事官员将随时为任何受影响的英国国民提供帮助。
与 PA Media]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/04/british-man-from-chelsea-edward-pettifer-among-14-killed-in-new-orleans-truck-attack</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·巴尔多尼计划起诉布莱克·莱弗利，因为布莱克·莱弗利指控他骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/03/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T23:57:56Z一名男子站在墙前，上面写着“一切都由我们结束”演员兼导演贾斯汀·巴尔多尼计划起诉他的搭档布莱克·莱弗利，此前她指控他性骚扰并发起了一场巴尔多尼的律师布莱恩·弗里德曼 (Bryan Freedman) 告诉 NBC，针对她的诽谤运动正在进行。
虽然弗里德曼没有透露诉讼将包括哪些细节，但他表示，他准备公布大量短信，他说这些短信将增加证明其当事人无罪所需的背景信息。
“我非常愿意把存在的每一条短信拿出来，把它们放在网站上让全世界都看到，让他们看到真相，自己确定真相，”弗里德曼在周五播出的一次采访中说。
巴尔多尼和莱弗利主演了电影《It Ends with Us》。 12 月 20 日，莱弗利指责巴尔多尼（他也是这部电影的导演）、他的制作公司和公关团队创造了恶劣的工作环境，并带头对她进行诽谤。在向加州民权部门提交的诉状中，莱弗利指控巴尔多尼有不当行为，比如在她母乳喂养时走进她的更衣室并评论她的体重。
12 月 22 日，也就是莱弗利提出诉状后的那个星期一，《纽约时报》详细介绍了莱弗利所说的她所遭受的骚扰，以及巴尔多尼及其团队涉嫌诋毁她的行为。巴尔多尼很快否认了这些指控，并于 12 月 31 日以诽谤罪起诉《纽约时报》，索赔 2.5 亿美元，指控该报向莱弗利和她的一线丈夫瑞安·雷诺兹屈服。
同一天，莱弗利对巴尔多尼、他的制作公司和其他人提起联邦诉讼，指控他们骚扰她，并“精心策划、协调一致、资源充足的报复计划，以压制她和其他人的声音”。
尽管情况持续混乱，弗里德曼表示，巴尔多尼从未想过“对莱弗利做任何负面的事情”。
“贾斯汀·巴尔多尼从一开始就说： “我不想对她做任何不好的事情，我不想伤害她。”
弗里德曼说：“我认为总有一些行为会让人感到不舒服。我不认为有人有这样做的意图。这个案件的问题是：它是否上升到性骚扰的程度？”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/03/justin-baldoni-lawsuit-against-blake-lively</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府每年将特赦约 6,000 名囚犯，其中包括 180 名外国人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/myanmar-junta-to-free-about-6000-prisoners-in-annual-amnesty-including-180-foreigners</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T06:32:47Z2023 年，缅甸仰光，人们聚集在一辆载有囚犯的巴士周围，这些囚犯将从永盛监狱获释缅甸军政府将释放约 6,000 名囚犯，并减少了其他囚犯的刑期，因为这是缅甸于周六为纪念缅甸脱离英国独立 77 周年而举行的大规模特赦的一部分。
没有迹象表明此次释放的囚犯中会包括 79 岁的昂山素季，自 2021 年军方从她当选的政府手中夺取政权以来，她一直被军方关押，几乎与外界隔绝。她因军方提起的一系列带有政治色彩的诉讼而被判处 27 年有期徒刑。
目前还不清楚获释人员中是否包括自军事政变以来因反对军队统治而被关押的数千名政治犯。
据美联社报道，国营 MRTV 电视台报道称，军政府首脑敏昂莱大将赦免了 5,864 名缅甸囚犯，以及 180 名将被驱逐出境的外国人。
路透社和法新社报道180名外国人被包括在5,864人的数字中。
被释放的外国人可能包括四名泰国渔民，他们是在11月底被缅甸海军逮捕的，当时巡逻艇在安达曼海靠近两国海上边界的水域向泰国渔船开火。泰国总理Paetongtarn Shinawatra表示，她预计这四人将在独立日获释。
释放条款警告说，如果获释的被拘留者再次违反法律，他们将不得不在新的刑期之外服满原刑期的剩余部分。

相关：国际刑事法院检察官寻求对缅甸的逮捕令军政府首脑

在缅甸，节假日和其他重要场合大规模释放囚犯很常见。去年，军政府宣布释放 9,000 多名囚犯以纪念独立日。
MRTV 在另一份报告中称，敏昂莱已将 144 名囚犯的终身监禁减为 15 年监禁。报告没有提供关于他们的详细信息。
报告还称，除根据《爆炸物法》、《非法结社法》、《武器法》和反恐法定罪的囚犯外，所有其他囚犯的刑期都将减少六分之一——所有这些法律都经常用于对付反对派军事统治。
缅甸没有公布获释囚犯的很多细节，但许多人被指控与抗议活动有关，包括缅甸刑法第 505(A) 条，该条款规定，传播引起公众骚乱或恐惧的言论或传播虚假新闻属于犯罪行为。
囚犯释放于周六开始，但可能需要几天时间才能完成。在该国最大城市仰光的永盛监狱，囚犯的亲属从清晨开始就聚集在门口，该监狱几十年来因关押政治犯而臭名昭著。
军方 2021 年的接管遭到了大规模的非暴力抵抗，此后演变成一场广泛的武装斗争。军政府表示将在今年举行选举，但该计划遭到反对派团体的广泛谴责，称其为骗局。
据人权监督组织政治犯援助协会称，自军方接管以来，已有 28,096 人因政治指控被捕。
该协会报告称，在被捕者中，截至周五仍有 21,499 人被拘留。该组织表示，在同一时期，安全部队至少杀害了 6,106 名平民。其统计数字并不包括所有战斗伤亡人数。
缅甸于 19 世纪末成为英国殖民地，并于 1948 年 1 月 4 日恢复独立。
周六上午，在戒备森严的首都内比都举行的年度独立日仪式上，约有 500 名政府和军队人员出席。
未出席此次活动的敏昂莱发表了讲话，由陆军副总司令梭温代为讲话，他重申了军政府呼吁过去四年来一直与其作战的数十个少数民族武装团体放下武器并“通过和平手段解决政治问题”。
美联社、法新社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/myanmar-junta-to-free-about-6000-prisoners-in-annual-amnesty-including-180-foreigners</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子涉嫌在斐济强奸维珍澳大利亚航空机组人员被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/man-charged-over-alleged-of-virgin-australia-crew-member-in-fiji-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T06:12:09Z“正义女神”或希腊正义之神忒弥斯雕像的库存图片一名男子被指控在新年凌晨在斐济强奸和性侵犯一名维珍澳大利亚航空机组人员天。
代理警察局长 Juki Fong Chew 在一封证实了 ABC 报道的电子邮件中表示，该男子“将于周一出庭”，此前他于周三被拘留。
维珍澳大利亚航空的机组人员正在维提岛西部的纳迪庆祝新年前夜。
据称的性侵犯以及另一起据称的抢劫事件发生在机组人员前往该镇的一家夜总会之后，该镇是斐济最受欢迎的旅游目的地之一。


注册接收澳大利亚卫报的突发新闻电子邮件

澳大利亚卫报已联系斐济警方征求意见。
“这些据称的事件令人遗憾，”斐济副总理维利亚梅·R·加沃卡（Viliame R Gavoka）在本周早些时候的一份声明中表示。
“我们的心和担忧与[所谓的受害者]以及他们的健康和福祉同在。”
加沃卡说，警方已知的一名嫌疑人已因涉嫌性侵犯而接受讯问。
原住民领导的南太平洋基金会的创始人霍桑娜·卡巴科罗（Hosanna Kabakoro）表示，当地人为所谓罪行的受害者感到难过。该基金会为斐济的农村和海上社区提供清洁水。
“斐济的普遍感觉是，每个人都为[所谓的]受害者感到难过，”卡巴科罗说。
旅游业是澳大利亚政府称，旅游业是斐济财富的最大贡献者之一，约占该国国内生产总值的 40%。
“对于像斐济这样小的国家，它对旅游业的依赖程度如此之高，每个人都很担心，”Kabakoro 说。
据报道，1 月 1 日凌晨，三名机组人员在纳迪外出夜店时遭到袭击，该航空公司已向斐济派遣了支持人员。
机组人员原本预计在本周末之前返回家园。
澳大利亚联合通讯社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/man-charged-over-alleged-of-virgin-australia-crew-member-in-fiji-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“讽刺”：研究表明，气候导致的海平面上升将淹没主要石油港口</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/04/climate-driven-sea-level-rise-set-to-flood-major-oil-ports</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/04/climate-driven-sea-level-rise-set-to-flood-major-oil-ports</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵魂歌手布伦顿·伍德 (Brenton Wood) 逝世，享年 83 岁，1967 年演唱了热门歌曲《Oogum Boogum Song》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/03/brenton-wood-dies-oogum-boogum-song</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T01:57:22Z红黄色墙纸背景上，支架上放着一只复古金属麦克风。据 TMZ 和 Variety 报道，灵魂歌手 Brenton Wood 去世，享年 83 岁。伍德的经纪人曼尼·加列戈斯证实了这一消息。
伍德本名阿尔弗雷德·杰西·史密斯，最出名的是他 1967 年的热门歌曲《Oogum Boogum Song》，这首歌曾多次出现在电影、电视和商业活动中。他的经纪人曼尼·加列戈斯告诉媒体，他死于洛杉矶以东 63 英里的莫雷诺谷家中。
伍德出生于路易斯安那州的什里夫波特，在洛杉矶沿海社区圣佩德罗长大。他在康普顿上高中，并就读于康普顿学院，在那里他迷上了音乐。
伍德是一名歌手和钢琴家，除了他最出名的歌曲外，伍德还翻唱了经典歌曲《A Change is Gonna Come》，这首歌最初由他的音乐灵感之一山姆·库克演唱。
虽然伍德在推出热门歌曲之前发行了几张唱片，但《Oogum Boogum Song》使他声名鹊起。据《综艺》报道，这首欢快的曲子在 Billboard R&amp;B 排行榜上最高排名第 19 位。1972 年，他成立了自己的唱片公司 Prophesy Records，在过去的近五十年里，他继续在自己的唱片公司 Mr Wood Records 发行音乐。
伍兹的热门歌曲《Oogum Boogum Song》在《伞学院》、《几近成名》和《别担心，亲爱的》等电影和电视节目中大受欢迎。
2024 年初，他启动了他的最后一次巡演，名为《Catch You on the Rebound》。该巡演以伍兹 1967 年的同名歌曲命名。
据《综艺》报道，5 月，伍兹住院，巡演被迫中止。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/03/brenton-wood-dies-oogum-boogum-song</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯和乌克兰发动一系列袭击，造成五人死亡，房屋受损</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/ukraine-war-briefing-five-killed-and-homes-damaged-in-series-of-russian-and-ukrainian-attacks</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T02:09:02Z周五，乌克兰切尔尼戈夫，一名居民走过一栋被俄罗斯导弹袭击损坏的房屋

周五，俄罗斯和乌克兰发动一系列袭击，造成至少 5 人死亡，其中包括一名下午，俄罗斯导弹袭击了乌克兰城市切尔尼戈夫，造成至少一人死亡，一个住宅区受损。据官员称。“几座房屋遭到严重损坏。有人受伤，”地区州长维亚切斯拉夫·乔斯说。“搜救行动正在进行中。”切尔尼戈夫位于首都基辅以北，距离俄罗斯边境约 75 公里（46 英里），传出巨大的爆炸声。据初步报道，市长说，有四人在袭击中受伤。当地官员说，周五俄罗斯的轰炸还造成基辅附近的一名卡车司机和南部扎波罗热地区的一名退休老人死亡。官员说，位于顿涅茨克地区前线附近的斯拉维扬斯克镇遭到炮击，造成四人受伤。乌克兰总统泽连斯基在 Telegram 上表示，2025 年头三天，俄罗斯向乌克兰目标发射了 300 架攻击无人机和近 20 枚导弹。他说，大多数都被击落或拦截。

据当地州长称，乌克兰对俄罗斯边境地区的袭击造成两人死亡。官员说，一人在布良斯克地区的一个村庄遭到迫击炮袭击身亡。地区州长说，在去年 8 月乌克兰发动攻势的库尔斯克地区前线附近，一名走在路上的男子在无人机袭击中丧生。在冬季的头几周，莫斯科和基辅加大了空中打击力度，这被视为试图在美国总统当选人唐纳德·特朗普于 1 月底上任之前取得上风。

白宫发言人约翰·柯比周五表示，美国预计将在未来几天宣布对乌克兰提供额外的安全援助。他表示，华盛顿上周宣布了企图。

美国预计将在未来几天宣布对乌克兰提供额外的安全援助。他表示，未来可能会宣布更多消息，但没有提供具体细节，此前华盛顿上周宣布向乌克兰提供 59 亿美元的额外军事和预算援助，并于 1 月 9 日在德国举行乌克兰国防联络小组会议。

摩尔多瓦德涅斯特河沿岸分离地区周五下令轮流停电 本周早些时候，俄罗斯天然气供应中断使这个自称的国家陷入危机。与乌克兰接壤的分离地区无法为该地区提供暖气和热水。自周三莫斯科因财务纠纷切断对摩尔多瓦的天然气供应以来，德涅斯特河沿岸居民一直处于停电状态。德涅斯特河沿岸经济部在 Telegram 上表示：“今天，即 1 月 3 日，德涅斯特河沿岸将轮流停电。这是因为该共和国居民目前消耗的电力超过了能源系统的发电量。”德涅斯特河沿岸最大的城市蒂拉斯波尔的部分地区（包括附近一家妇产医院）以及较小的城镇和村庄将停电。

当地官员表示，周五，在塞瓦斯托波尔海岸附近发现了两艘老化和受损的俄罗斯油轮的石油。上个月，Volgoneft-212 和 Volgoneft-239 在连接克里米亚和俄罗斯南部克拉斯诺达尔地区的刻赤海峡遭遇风暴，距离塞瓦斯托波尔约 250 公里。俄罗斯交通部表示，一艘油轮沉没，另一艘搁浅，向周围水域倾泻了约 2,400 吨名为 mazut 的重质燃料油。莫斯科市长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫 (Mikhail Razvozhayev) 在 Telegram 上发布了一段漏油视频，称“今天有一小块浮油抵达塞瓦斯托波尔”。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 称油轮漏油是“生态灾难”。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/04/ukraine-war-briefing-five-killed-and-homes-damaged-in-series-of-russian-and-ukrainian-attacks</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局在新奥尔良袭击嫌疑人的家中发现制造炸弹的材料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/fbi-new-orleans-attack-suspect</link>
      <description><![CDATA[2025-01-04T00:24:53Z女子在街上注视纪念碑当局证实，在美国退伍军人 Shamsud-Din Jabbar 租住的新奥尔良住宅中发现了制造炸弹的材料，随后他驾驶一辆皮卡车冲向新年狂欢的人群，根据联邦调查局的一份声明，该声明包含迄今为止对袭击事件最完整的描述。
声明称，调查人员从贾巴尔的租赁卡车上找到了一个用来引爆两枚炸弹的发射器，证实了之前的媒体报道。
声明称，当局还在贾巴尔袭击前租住的新奥尔良住宅中发现了制造炸弹的材料。联邦调查局表示，贾巴尔试图通过在走廊里放一小堆火并放置助燃剂来帮助火势蔓延来烧毁房屋。在消防员到达之前，火焰已经熄灭。
烟酒火器管理局已确定，贾巴尔是火灾发生时唯一可以进入新奥尔良曼德维尔街住宅的人。
据熟悉搜查情况的执法官员称，联邦当局在搜查贾巴尔位于休斯顿的家时，在车库里发现了一个工作台，以及据信用于制造爆炸装置的危险材料。这些官员未获授权谈论调查，并在匿名的情况下向美联社发表了讲话。
官员们表示，联邦调查局的调查还显示，贾巴尔在袭击发生前几个小时在德克萨斯州维多购买了一个冷却器，并在路易斯安那州萨尔弗的一家商店购买了枪油。当局还确定，贾巴尔于 11 月 14 日预订了皮卡车租赁服务，这表明他可能已经策划了六周多的袭击。
当局称，在贾巴尔发动的袭击中，有 14 人死亡，约 30 人受伤。贾巴尔是一名前陆军士兵，他在社交媒体上发布消息称，他受到了伊斯兰国激进组织的启发。
42 岁的贾巴尔在致命车祸现场与警方交火中被枪杀。车祸发生在新奥尔良历史悠久的法国区波旁街，以其节日气氛而闻名于世。
当局在附近发现了一些土制炸弹，显然是有人试图制造更多屠杀。官员们说，两个放在相隔几个街区的冷藏箱中的简易爆炸装置在现场被安全拆除。其他装置被确定为不起作用。
当局仍在调查贾巴尔的动机以及他是如何实施袭击的。他们说，他穿着防弹背心和头盔从撞毁的卡车上下来，向警察开枪，造成至少两名警察受伤，随后被警察开枪击毙。
新奥尔良警方拒绝透露贾巴尔和警察开了多少枪，以及是否有旁观者被击中，理由是正在积极调查。
该市独立警察监察办公室负责人斯特拉·齐门特 (Stella Cziment) 表示，调查人员正在努力查明“每一颗被发射的子弹”以及是否有任何子弹击中了旁观者。
“即使子弹射进了建筑物、门或汽车侧面，他们也会试图找到那颗子弹，”齐门特告诉美联社。
联邦调查局得出结论，贾巴尔在这次袭击中没有得到其他人的帮助，此后，该机构继续寻找有关贾巴尔的线索。这次袭击导致一名 18 岁的有抱负的护士、一名单身母亲、一名两个孩子的父亲和一名前普林斯顿大学足球明星等。
联邦调查局表示，袭击发生前几个小时，贾巴尔在他的 Facebook 账户上发布了五段视频，宣称支持伊斯兰国，并预告了他即将在法国区发动的暴力事件。
这是多年来美国本土发生的最致命的伊斯兰国煽动袭击，暴露了联邦官员所警告的国际恐怖主义威胁死灰复燃。
五角大楼发言人萨布丽娜·辛格表示，陆军刑事调查部门正在与联邦调查局合作，提供记录并调查贾巴尔如何被激进化。贾巴尔于 2007 年入伍，2015 年转入陆军预备役，2020 年以中士军衔退役。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/fbi-new-orleans-attack-suspect</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 正在关闭其基于人工智能的 Instagram 和 Facebook 个人资料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/03/meta-ai-powered-instagram-facebook-profiles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/03/meta-ai-powered-instagram-facebook-profiles</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智利总统在南极洲主权声索下进行历史性南极之旅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/chilean-president-makes-historic-trip-to-south-pole-amid-antarctica-sovereignty-claim</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T23:04:39Z加布里埃尔·博里奇在破冰船上智利总统加布里埃尔·博里奇历史性地访问了南极，重申了智利对南极部分地区的“主权主张”，他的办公室说。
据他的办公室称，博里奇是第一位到达地球最南端的拉丁美洲领导人。
“这对我们来说是一个里程碑，”博里奇在智利电视台播出的镜头中说。
“这是智利总统第一次来到南极并谈论智利的南极任务。”
博里奇的办公室说，他与国防和环境部长以及三名军事指挥官一起于格林威治标准时间晚上 8 点抵达美国研究基地阿蒙森-斯科特南极站。
这位智利领导人计划在美国前哨站停留大约两个小时，该站位于地球上最偏远和最敌对的地区之一。
他说，这次旅行“证实了我们对部分南极洲主权的主张”。
在 20 世纪，智利、法国、美国、英国、阿根廷和日本等国家在南极洲设立了研究站，用于科学研究并在这一危险地区建立存在。

自 1961 年以来，该地区的活动一直受《南极条约》的管辖，该条约旨在保护南极洲及其周围海域免受地缘政治竞争的影响。

美国国务院表示，包括智利在内的七个国家对南极洲提出领土主张，但“美国和大多数其他国家不承认这些主张”。


相关：世界尽头的岛屿：南极前哨面临不确定的时期

博里克当天清晨从智利南部的蓬塔阿雷纳斯出发，乘坐大力神 C-130 军用运输机抵达智利在南极洲联盟冰川的研究站。
博里克的办公室表示，他的访问“正值智利在该地区科学努力的重要时刻”。
根据智利科学委员会的声明，智利过去一直将研究集中在南极洲北部，但这个南美国家希望将其努力扩展到别林斯高晋海和威德尔海。总统任期。
2007 年，时任新西兰总理海伦·克拉克 (Helen Clark) 前往南极，2011 年，挪威前总理延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 也前往南极。
斯托尔滕贝格当时正纪念挪威探险家罗尔德·阿蒙森 (Roald Amundsen) 于 1911 年 12 月启程南极的 100 周年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/chilean-president-makes-historic-trip-to-south-pole-amid-antarctica-sovereignty-claim</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄亥俄州又有两名家庭成员因“无耻堕落”被判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/ohio-family-2016-shooting-sentencing</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T21:32:36Z两个女人哭泣周五，又有两名家庭成员因在 2016 年枪击案中扮演的角色而被判处长期监禁，随着起诉接近完成，这起被描述为史上最严重的枪击案之一。这是俄亥俄州现代史上令人发指的罪行。
客座法官乔纳森·海因判处爱德华“杰克”瓦格纳终身监禁，32 年后有机会假释——此前，他因持枪指控被判处 12 年监禁，因谋杀八名受害者中的五人被判处 20 年监禁。
这是一个令人惊讶的转折，因为瓦格纳已经承认了加重谋杀和其他指控，并同意早先连续服刑八次，没有假释的机会。
然而，海因表示，他考虑了案件中其他参与者的刑期，以及瓦格纳与当局合作破获俄亥俄州南部派克县罗登家族七名成年人和一名青少年的谋杀案。
海因判处瓦格纳的母亲安吉拉·瓦格纳 30 年监禁，包括已服刑六年的减刑。她承认自己参与了谋杀案的策划。
安吉拉的母亲丽塔·霍尔科姆也因向调查人员撒谎而被判处五年缓刑、750 美元罚款和 180 天缓刑，其中 7 天她已经服刑。
“每一代人都有自己的人可以证明人性堕落的深度，这就是这个案件所证明的，”法官在哥伦布以南约 80 英里（129 公里）的韦弗利法庭宣判前说道。
他补充道：“它显示了那些不尊重他人、只考虑自己利益的人的无限堕落。”
在情绪激动的听证会上，枪击受害者汉娜·吉利的母亲安德里亚·舒梅克蔑视杰克·瓦格纳是“撒旦的产物”，他的母亲是“邪恶”。
后来，一群受害者的支持者走出了拥挤的法庭以示抗议，因为瓦格纳在对法官的最后陈述中滔滔不绝地谈论基督教的宽恕。
据检察官称，乔治·瓦格纳、他的兄弟和他们的父母在争夺瓦格纳侄女的监护权时策划了谋杀案，瓦格纳侄女的母亲也是被杀者之一。
2016 年 4 月，在派克顿附近的三座移动房屋和一辆露营车上发生的枪击事件让俄亥俄州农村地区的居民感到恐惧，最初引发了人们对贩毒集团参与其中的猜测。随后耗资数百万美元的调查和起诉是该州最广泛的调查和起诉之一。
受害者是 40 岁的克里斯托弗·罗登 (Christopher Rhoden Sr) 和他的前妻 37 岁的达娜·罗登 (Dana Rhoden)；他们有三个孩子，20 岁的 Clarence “Frankie” Rhoden、19 岁的 Hanna Rhoden 和 16 岁的 Christopher Rhoden Jr；20 岁的 Hannah Gilley，她是 Clarence Rhoden 的未婚妻；Christopher Rhoden Sr 的兄弟，44 岁的 Kenneth Rhoden；以及一个堂兄，38 岁的 Gary Rhoden。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/ohio-family-2016-shooting-sentencing</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停火谈判即将恢复，以色列对加沙的袭击造成约 30 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/about-30-killed-in-israeli-attacks-on-gaza-as-truce-talks-set-to-resume</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T21:31:17Z一辆被炸毁的汽车加沙民防机构表示，周五以色列的轰炸造成约 30 人死亡，而哈马斯表示，将于 2020 年恢复间接停战谈判。卡塔尔。
以色列军方称，三枚火箭弹从加沙地带瞄准其领土，这是武装分子在遭到破坏的巴勒斯坦领土上发射的最新一轮火箭弹。
“由于以色列的持续轰炸，周五对加沙居民来说是艰难的一天，尤其是加沙城的居民。”民防发言人马哈茂德·巴萨尔告诉法新社。
他说死者中包括几名儿童。
巴萨尔说，以色列在加沙城 Shujaiya 社区的袭击造成 7 人死亡。
加沙居民穆罕默德·阿布·拉布达的兄弟也是遇难者之一，他说对以色列来说，这是“报复行为”。“他们摧毁了地球上所有会动的东西，甚至树木，那么人呢？ “这是一场灭绝战争，”他告诉法新社。
以色列军方称，在过去的 24 小时内，“以色列空军袭击了大约 40 个哈马斯恐怖分子聚集点”。其中一些目标“位于以前作为学校的地区”，它说。
巴萨尔否认了这一指控。他指责军方“阻止食物和饮用水送达位于北部城镇贝特拉希亚的印尼医院的数十名医务人员、病人和伤员”。

相关：联合国称，以色列对医院的袭击已使加沙医疗保健濒临崩溃

他说，医院自周四以来一直在发出求救信号，并补充说现在“只是一堆瓦砾和墙壁。没有医院。”
军方告诉法新社，过去一天没有袭击印尼医院，也没有损坏任何重要设备。
军方表示“没有必要疏散医院”，并补充说正在与医院官员协调提供人道主义援助。
周日，一个联合国小组访问了印尼医院。 “我周围只有瓦砾和毁坏，”联合国援助官员乔纳森·惠托尔在访问后发布的视频中说道。
以色列军方一再指责哈马斯将医院用作指挥中心，但武装分子否认了这一指控。
联合国人权办公室周二发布的一份报告称，目前“没有足够的信息”来证实以色列对军方使用医院的“模糊”指控。
随着加沙地带暴力事件的肆虐，哈马斯表示将于周五晚些时候在卡塔尔恢复与以色列的间接谈判，以达成停火和释放人质协议。
该激进组织于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列，引发了加沙战争，该组织表示，谈判将“重点关注确保协议导致完全停止敌对行动（和）占领军撤出”。
调解人卡塔尔、埃及和美国以色列和哈马斯之间进行了数月的反复谈判，但未能结束近 15 个月的战争。
达成协议的一个主要障碍是以色列不愿同意持久停火。
周四，总理本雅明内塔尼亚胡的办公室表示，他已授权以色列谈判人员继续在多哈进行谈判。
与此同时，军方表示，武装分子从加沙向以色列发射了三枚火箭弹。
此类发射比战争初期少得多，但自 12 月下旬以来，随着以色列在北部地区发动为期三个月的攻势，此类发射愈演愈烈。
自 10 月 6 日起，以色列军队一直对加沙北部进行猛烈轰炸，称这是为了防止哈马斯武装分子重组。
联合国人权专家周一表示，加沙北部“围困”似乎是“永久性地驱逐当地人口，作为加沙吞并的前兆”的努力的一部分。
Bassal 估计，北部城镇贾巴利亚、贝特拉希亚和贝特哈嫩仍留有 10,000 人，低于战前的 150,000 至 200,000 人。
据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯 2023 年对以色列的袭击导致 1,208 人死亡，其中大部分是平民。
根据哈马斯控制的领土卫生部的数据，以色列的报复性军事行动已在加沙造成至少 45,658 人死亡，其中大多数是平民，联合国认为这些数据是可靠的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/about-30-killed-in-israeli-attacks-on-gaza-as-truce-talks-set-to-resume</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利自由党退出执政联盟谈判 谈判陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/austrian-liberal-party-quits-coalition-talks-leaving-negotiations-in-disarray</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T20:58:17ZBeate Meinl-Reisinger参与组建奥地利下一届政府的三个政党中最小的一个意外退出谈判，导致议会陷入混乱努力组建中间派执政联盟，不包括极右翼自由党（FPÖ）。
自由派新右翼政党的意外举动引发了人们对联盟谈判未来的严重怀疑，并鼓舞了持欧洲怀疑论、亲俄的 FPÖ。尽管在 9 月份的上届议会选举中以 29% 的得票率获胜，但 FPÖ 仍被拒之门外，因此一直反对这些谈判。
尽管 FPÖ 需要一个联盟伙伴来执政，但没有人愿意这样做，民意调查显示，自被边缘化以来，其支持率只增不减，因此，谈判中剩下的两个政党——保守党总理 Karl Nehammer 的人民党 (ÖVP) 和社会民主党 (SPÖ) ——寻求解决方案的压力也随之增加。
“我们 Neos 不会继续就可能的三党联盟进行谈判，”他们的领导人 Beate Meinl-Reisinger 在新闻发布会上表示，指责其他政党缺乏做出大胆决定的勇气，包括在周四晚上举行的最后一次会议上。
Neos 支持减税和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的想法。他们从未进入过国家政府，与传统执政党社会民主党 (SPÖ) 和人民党 (ÖVP) 形成鲜明对比，他们自诩为现代化者。
周五的举动凸显了在德国和法国等欧洲国家组建稳定政府的难度越来越大，这些国家极右翼势力不断崛起，但许多政党不愿与他们合作。
奥地利已经没有简单的道路了。
“相关人员必须在‘斯库拉’和‘卡律布狄斯’之间做出选择，”政治分析家托马斯·霍弗 (Thomas Hofer) 表示。 “他们现在必须在非常非常糟糕的选择之间做出选择。”
社会党和人民党加起来在议会中只占一个席位的多数，普遍认为这个优势微乎其微。
鉴于双方在税收等问题上的分歧，目前尚不清楚双方能否达成协议。人民党已承诺不加税，而社会党的旗舰政策是对财富和遗产征税，但人民党拒绝了这一政策。
几个小时以来，人民党唯一的反应是秘书长克里斯蒂安·斯托克发表声明，指责“社会党内部的落后势力”，并表示这些势力最近在谈判中“占了上风”，并促使新势力退出。社会党高级官员表示，新势力的声明令他们感到惊讶。
当晚，人民党发言人表示，社会党和人民党已同意在周五晚些时候继续谈判。亚历山大·范德贝伦总统确认会谈将继续进行。
“这必须立即进行。我想要明确答案。他在电视讲话中说：“快速、全面澄清问题。”自由党和人民党加起来将占多数，人民党的一部分人支持这一想法，但内哈默排除了与自由党领导人赫伯特·基克尔一起执政的可能性，而基克尔则坚称他将领导任何涉及其政党的政府。唯一可能加入联盟谈判的其他政党是绿党，即内哈默目前的联盟伙伴，但这种关系紧张。提前举行选举是可能的，但不符合人民党或社会党的利益，因为民意调查显示他们的表现会比以前更糟，自由党现在领先两者超过 10 个百分点。自由党毫不犹豫地攻击内哈默，并将他的谈判比作最近破裂的邻国德国所谓的“红绿灯联盟”。“自由党一直在警告“几个月来，人们一直在为失败者-红绿灯联盟这个政治怪物而苦恼，”该党在 X 上表示。“人们已经受够了！现在是你辞职的时候了，内哈默先生。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/austrian-liberal-party-quits-coalition-talks-leaving-negotiations-in-disarray</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官确定特朗普封口费判决日期但排除监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/trump-hush-money-trial-sentencing</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T21:12:06Z一名西装革履的男子对着麦克风讲话周五，一名法官将候任总统唐纳德·特朗普的封口费案宣判时间定在 1 月 10 日——距离他返回白宫仅一周多一点——但承诺不会判处他入狱。
主持特朗普在纽约审判的法官胡安·默坎在一份书面决定中表示，他将判处这位前任和未来总统有条件释放，即如果被告避免再次被捕，案件将被驳回。
这一发展标志着这一案件的又一次转折。
特朗普于 5 月被判犯有 34 项伪造商业记录的罪名。他们涉嫌隐瞒特朗普 2016 年首次竞选活动最后几周向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。这笔钱是为了阻止她公开声称她几年前曾与已婚的特朗普发生过性关系。他说她的故事是假的，他没有做错任何事。
在特朗普 11 月 5 日当选后，Merchan 停止了诉讼程序并无限期推迟了宣判，以便辩方和检方能够对案件的未来进行权衡。
特朗普的律师敦促 Merchan 放弃此案。他们说，否则将对新任总统管理国家的能力造成违宪的“干扰”。
检察官承认应该为特朗普即将上任的总统职位做出一些让步，但他们坚持认为定罪应该成立。
他们提出了各种选择，比如在他任期内冻结案件或保证他不会被判入狱。他们还提议在正式记录他的定罪和未决上诉的同时结案——这是一个新颖的想法，源自一些州法院在刑事被告在上诉期间死亡时的做法。
特朗普将于 1 月 20 日就职。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/trump-hush-money-trial-sentencing</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·约翰逊在面临内部反对后成功当选美国众议院议长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/house-speaker-vote-mike-johnson</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/03/house-speaker-vote-mike-johnson</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>