<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 09:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争现场：俄罗斯袭击基辅造成四人受伤；泽连斯基抵达华盛顿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/russia-ukraine-war-live-four-injured-in-russian-attack-on-kyiv-zelenskiy-to-arrive-in-washington</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T08:14:10Z乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（中）与参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔（左）和参议院多数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer)（右）9 月在华盛顿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/russia-ukraine-war-live-four-injured-in-russian-attack-on-kyiv-zelenskiy-to-arrive-in-washington</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·图斯克在信任投票后将成为波兰总理——欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/donald-tusk-poland-prime-minister-confidence-vote-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T08:16:50Z唐纳德·图斯克在 10 月 10 日竞选期间与女性会面时发表讲话。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/donald-tusk-poland-prime-minister-confidence-vote-europe-live</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称，英格兰有超过一百万人生活在隐性贫困地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/11/more-than-a-million-living-in-pockets-of-hidden-poverty-in-england-says-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/11/more-than-a-million-living-in-pockets-of-hidden-poverty-in-england-says-study</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 28 届缔约方会议直播：峰会进入最后几天，总统表示“是时候雄心勃勃了”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/11/cop28-live-time-to-be-ambitious-says-president-as-summit-enters-final-days</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T07:17:24Z周日，警察主席 Al Jaber 敦促代表们在最后阶段加快步伐会谈内容获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/11/cop28-live-time-to-be-ambitious-says-president-as-summit-enters-final-days</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克（Rishi Sunak）的“外出就餐助人”计划将在新冠调查中受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/rishi-sunaks-eat-out-to-help-out-scheme-to-come-under-scrutiny-at-covid-inquiry</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T06:00:12ZRishi Sunak 在 10 号门口Rishi Sunak&#39;s “外出就餐助人为乐”计划将在周一的新冠调查中受到审查，总理将面对委员会，同时应对自己议员日益增长的敌意。
预计苏纳克将受到质疑，询问他是否认为科学家被赋予了太多权力，以及是否没有充分考虑封锁对经济的影响。
他出席伦敦西部的新冠调查之际，正值周二就卢旺达立法进行关键投票之前，他面临着保守党后座议员的压力。
全党的高级保守党警告苏纳克，他的紧急计划永远不会以目前的形式成为法律。
自由保守党周日证实，尽管他们希望支持首相反对党的权利，但对该计划仍然存在“严重担忧”，并且需要更多保证。
然而，在苏纳克在下议院面临其首相任期迄今为止最关键的考验之前，他将因担任总理期间对冠状病毒大流行的处理而受到盘问。
消息显示，政府科学家称他为“死亡博士”，因为担心他在大流行期间领导财政部时努力保持经济活动的继续。
在大流行期间英国政府首席科学顾问帕特里克·瓦兰斯爵士的证词中，表示，如果苏纳克没有了解到有人反对他帮助酒店业的计划，他会“非常惊讶”。
苏纳克已写信给调查，称他“[不]记得在部长级会议上提出过对该计划的任何担忧”，尽管人们越来越担心折扣计划可能助长病毒传播。
但据说英格兰首席医疗官克里斯·惠蒂爵士私下将这项促进餐饮业发展的计划称为“外出就餐以帮助对抗病毒”。
迈克尔·戈夫 (Michael Gove) 周末为苏纳克进行了辩护，他认为在 2020 年 8 月推出之前，并没有对外出就餐救助计划提出“公开批评”。
“这是确保酒店业在非常困难的时期得到支持的有效方式，并且完全符合当时盛行的社会融合规则的大纲，”升级秘书告诉天空周日电视台特雷弗·菲利普斯早晨节目。
该计划是苏纳克 2020 年 7 月 8 日夏季经济更新的一部分，并提供食品和/或非酒精饮料 50% 的折扣。
前副首席医疗官乔纳森·范塔姆教授教授表示，该计划“感觉不明智”，因为它恰恰鼓励了官员们在前几个月试图阻止的事情。
苏纳克预计也将因其而受到质询声称他无法在关键时期发送WhatsApp消息，因为他多次更换手机，并且消息没有备份。
随后有报道称恶作剧者我们能够访问苏纳克的长期电话号码，该号码在播放语音邮件录音之前响了。
现在有人质疑苏纳克是否已将与该号码相关的材料的查询权限授予。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/rishi-sunaks-eat-out-to-help-out-scheme-to-come-under-scrutiny-at-covid-inquiry</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加里·莱因克尔和布莱恩·考克斯再次呼吁废除卢旺达计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/11/gary-lineker-and-brian-cox-back-call-to-scrap-rwanda-scheme</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T06:00:13Z加里·莱因克尔和布莱恩·考克斯前任主席英国军队与加里·莱因克尔和演员布莱恩·考克斯一起签署了一封信，呼吁政府废除卢旺达计划。
《每日比赛》主持人和《继承之战》明星以自己的名字呼吁政治领导人制定“针对难民的公平新计划”。
他们表示英国的难民制度“越来越冷漠、混乱且成本高昂”，而且庇护政策不起作用。
另一位签署人、前英国陆军司令理查德·丹纳特 (Richard Dannat) 表示，“将人员送往卢旺达寻求保护的不受欢迎计划的顽强执行令人震惊”，并称“未能全力支持逃离塔利班的阿富汗人”可耻。
莱因克尔一直直言不讳地谈论政府对难民的态度，他说：“我们需要一个新的系统来反映那些在当地社区开放家园、捐款和志愿服务的英国人民的意愿。 &gt;
“这就是我支持这项新活动的原因，因为公平确实可以从这里开始。”
77 岁的考克斯说：“英国的庇护系统一团糟，尤其是政府不断试图推动将人送往卢旺达的可怕计划。”
这位因在《继承之战》中饰演媒体大亨洛根·罗伊而获得金球奖的演员补充道：“我们需要彻底重新思考。
“政治领导人必须创建一个不仅管理得当、而且公平且充满同情心的体系。”
这封信还由女权活动家海伦·潘克赫斯特 (Helen Pankhurst)、《卢旺达饭店》(Hotel Rwanda) 明星索菲·奥康内多 (Sophie Okonedo) 和塞拉利昂难民之子电视厨师大祖 (Big Zuu) 签署，信函于议员们将在本周进行辩论和投票时发出。卢旺达庇护法案。
在最高法院上个月驳回该计划后，政府希望尽快通过议会紧急立法，宣布卢旺达为寻求庇护者的安全目的地。
这封由难民运动联盟协调的信函指出：“尽管卢旺达最高法院裁定该计划非法，但我国政府仍在试图驱逐因迫害而逃往卢旺达的人。
“这些政策对难民不起作用，对当地社区也不起作用。
“这就是为什么我们聚在一起说我们已经受够了。划分够了。短期思维已经够多了。人类的潜力已经被浪费得够多了。这就是为什么我们现在呼吁更好的东西。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/11/gary-lineker-and-brian-cox-back-call-to-scrap-rwanda-scheme</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逐步淘汰化石燃料“如果不保护自然就无法避免气候崩溃”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/11/fossil-fuel-phase-out-climate-breakdown-protect-natural-world-cop28</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/11/fossil-fuel-phase-out-climate-breakdown-protect-natural-world-cop28</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现英国下一次选举将是60年来最不平等的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/next-uk-election-set-to-be-most-unequal-in-60-years-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/next-uk-election-set-to-be-most-unequal-in-60-years-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：哈马斯对人质生命发出警告；联合国大会召开紧急会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/israel-gaza-war-live-updates-hamas-hostages-warning-palestine-idf-un-emergency-meeting</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T05:10:59Z以色列机动炮兵部队从以色列南部向加沙地带发射炮弹周日以色列-加沙边境附近的一个位置]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/11/israel-gaza-war-live-updates-hamas-hostages-warning-palestine-idf-un-emergency-meeting</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·图斯克预计本周将成为波兰总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/donald-tusk-expected-to-become-poland-prime-minister-this-week</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T04:00:07Z唐纳德·图斯克周五在华沙向记者发表讲话唐纳德图斯克预计将于本周成为波兰总理，距议会选举进行近两个月多数支持反对党联盟。他的任命将结束民族主义、民粹主义法律与正义党 (PiS) 八年的统治。
图斯克领导的联盟在 10 月 15 日的投票中赢得了绝对多数席位，但该国总统安杰伊·杜达 (PiS 盟友) 给了现任总理马特乌什·莫拉维茨基 (Mateusz Morawiecki) 组建政府的第一次机会，这一点被广泛认为作为一种拖延策略。
莫拉维茨基必须于周一向波兰议会下院众议院提出新政府，随后将进行信任投票。预计他会失败。随后，众议院将提名自己的候选人，预计将是图斯克，他将于周二宣布其政府。经过潜在联盟伙伴之间的激烈谈判，内阁已经达成一致。
议会将于周二对图斯克政府进行投票，他最早可能在周三就职，这可能使他能够参加定于周四和周五举行的欧盟领导人峰会。
对于 66 岁的图斯克来说，这将是一次凯旋。图斯克在 2007 年至 2014 年期间担任总理，随后离开国内政坛担任欧洲理事会主席。然而，他将面临许多挑战。他的联盟将是广泛且可能难以控制的，并且需要管理棘手的经济形势，并且在年底之前需要通过预算。
“仍然没有预算草案；它被莫拉维茨基忽视了，我们必须弥补它。其中包括教师加薪 30%，”图斯克周五表示。
PiS 在 2015 年赢得议会选举，此后开始实施一项计划，将慷慨的社会支出与针对移民和 LGBTQ+ 人群的民粹主义政策结合起来。政府与布鲁塞尔就法治问题发生冲突，导致拨给波兰的数十亿欧元资金被冻结。
“我们正在与未来的司法部长和法律界合作制定一系列改革措施，以恢复波兰的法治。我们将采取坚定的行动，但要遵守法治。”图斯克说。
法律与正义党仍将是议会中最大的单一政党，在下议院 460 个席位中拥有 194 个席位，而且它很可能仍然是一个直言不讳且艰难的反对派。杜达对议会决定拥有否决权，也可能会阻碍任何具有进步意图的雄心勃勃的立法议程，这意味着新政府可能需要等到预计于 2025 年举行的总统选举才能拥有真正的立法能力。
杜达明确表示，当他决定提名莫拉维茨基首先组建政府时，他不打算转向适应新政府，尽管所有其他政党都已明确声明他们不会与法律与公正党合作，而且这对于法律与正义党领导的多数派来说是没有出路的。图斯克周五指责法律与正义党利用任期的最后几周“造成严重破坏，摧毁波兰国家”。
法律与正义党还为新政府在各种表面上中立的国家机构中留下了法律雷区，这些机构在过去八年里一直被法律与正义党的忠诚者悄悄接管，其中包括法院系统和官方媒体。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/donald-tusk-expected-to-become-poland-prime-minister-this-week</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯威胁加沙人质生命，以色列军队抵达汗尤尼斯市中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/israel-hamas-war-idf-khan-younis-gaza-hostages-threats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/israel-hamas-war-idf-khan-younis-gaza-hostages-threats</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登绕过国会向以色列供应坦克炮弹后受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/10/biden-under-scrutiny-bypassing-congress-supply-tank-shells-israel-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/10/biden-under-scrutiny-bypassing-congress-supply-tank-shells-israel-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港只举行“爱国者”选举 投票率创历史新低</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/hong-kong-election-votes-patriots-only-poll-mumbers-turnout</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T00:33:45Z国家安全法用于压制异见，并彻底改革选举制度以将民主党人和其他自由派人士拒之门外。
“可以看出，每个人都开始觉得选举没有意义，”仅存的少数仍参与当地政治的民主党人之一柠檬黄 (Lemon Wong) 说。
&lt;旁白&gt;
 相关：“这只是一场表演”：香港选民可能会远离“仅限爱国者”的地方选举

“即使是建制派支持者也在问自己为什么需要投票，因为都是一样的。”
之前的最低投票率是 1999 年的 35.8%。四年前，在香港大选期间举行的最后一次此类选举大规模民主抗议活动，投票率达到创纪录的71%，在一场激烈的民意调查中，民主阵营取得压倒性胜利。
在这次选举中，直选席位被削减了近80%，所有候选人都需要接受国家安全背景调查并获得两个亲政府委员会的提名。
至少三个亲民主和非建制派团体，包括温和派，甚至一些亲北京人士未能达到这些门槛。
前所未有的电子投票登记系统故障造成了一些中断，最终切换到手动系统，投票时间延长了 90 分钟直至午夜。
选举委员会表示，延期与投票率完全无关。
 治安十分严密，部署了超过一万名警察。根据警方和该市反腐败部门的声明，至少有六人因涉嫌在网上发帖引导人们投无效选票或煽动他人扰乱投票等罪行而被捕。
 社会民主党联盟的三名成员在计划抗议他们所说的“鸟笼选举”以及选举和民主权利的“大倒退”之前遭到跟踪和逮捕。
警方在一份声明中表示，三人因涉嫌试图“煽动他人”扰乱投票而被捕。
香港领导人李家超最近几周一直在寻求争取公众对民意调查的支持，鉴于需要确保 1997 年从英国回归中国统治的香港的稳定，他再次捍卫了民意调查的合法性。
李在投票后表示：“这是我们落实爱国者治港原则的最后一块拼图。”他补充说，2019 年选举被用来破坏治理并危害国家安全。
虽然一些西方政府一直批评香港根据国家安全法转向独裁，但中国表示，在 2019 年旷日持久的民主抗议活动之后，该法为这个金融中心带来了稳定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/hong-kong-election-votes-patriots-only-poll-mumbers-turnout</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基将访问华盛顿打破参议院乌克兰援助僵局</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/zelenskiy-to-visit-washington-in-bid-to-break-senate-deadlock-on-ukraine-aid</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T00:22:36Z二月，美国总统乔·拜登（右）与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在基辅.美国总统乔·拜登邀请乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基访问白宫，几天前他的政府警告称，如果不和的美国议员采取行动，乌克兰援助资金将在几周内耗尽。
白宫在周日的一份声明中表示，周二的会议旨在“强调美国坚定不移地支持乌克兰人民，帮助他们抵御俄罗斯的残酷入侵”。
“随着俄罗斯加大对乌克兰的导弹和无人机打击力度，领导人将讨论乌克兰的迫切需求以及美国在此关键时刻持续支持的重要性。”
共和党参议员上周主要阻止了 1060 亿美元的紧急援助在乌克兰和以色列，保守派因拒绝将他们要求的移民改革作为一揽子计划的一部分而犹豫不决。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国对乌克兰“没钱”：关于援助僵局需要了解的六件事

泽连斯基的办公室周日还在 Telegram 上表示，乌克兰领导人将于周一抵达华盛顿，他将在工作访问期间与拜登会面，其中包括“一系列会议和讨论”。
一位参议院领导助手表示，泽伦斯基还应邀于周二上午在国会大厦向美国参议员发表讲话。
约翰逊发言人拉吉·沙阿在给路透社的电子邮件中表示，泽伦斯基和美国众议院议长迈克·约翰逊之间的私人会议也将于周二在国会大厦举行。
乌克兰领导人原定于上周通过视频向美国参议员发表讲话，但是&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/zelenskiy-to-ask-us-纽约参议院多数党领袖查克·舒默表示，“为了获得更多现金支持乌克兰与俄罗斯的战争”，不得不取消露面&lt;/a&gt;。
国会已拨款 1110 亿美元援助乌克兰，拜登的预算主任沙兰达·杨 (Shalanda Young) 在上周致众议院和参议院领导人的一封信中表示，美国将耗尽向乌克兰运送武器和援助的资金。年底，乌克兰将在战场上“跪下”。
“是时候达成一项双方都能同意的协议了，”杨周日表示。
美国国务卿安东尼·布林肯在周日的两次电视采访中表示，鉴于“我们已经耗尽了乌克兰的资金”，这对乌克兰来说风险尤其高。 “现在是真正挺身而出的时候了，因为如果我们不这样做，我们知道会发生什么。普京将能够不受惩罚地继续前进，我们知道他不会在乌克兰停留。”
布林肯指出，拜登已表示他愿意做出重大妥协，以推动援助计划的实施。布林肯说：“总统已做好充分准备参与此事。”
共和党参议员米特·罗姆尼 (Mitt Romney) 表示，两党一致认为，必须采取措施解决从墨西哥越境进入美国的移民数量创纪录的问题。
“我们想要解决这个问题，确保边境安全。我刚刚看到美国总统说我们必须确保边境安全。他是对的。因此，任何做不到这一点的努力都会被共和党人拒绝。”罗姆尼说。
但罗姆尼也表示，他支持对乌克兰的援助。 “我个人的观点是，看到乌克兰取得成功并提供乌克兰自卫所需的武器非常符合美国的利益。我相信，除此之外的任何事情都将是我们对民主世界以及我们自己国家利益的责任的极大失职。”他说。
共和党参议员 JD 万斯表示，政府尚未证明向乌克兰提供额外援助的合理性。 “所以我们要对总统乃至全世界说的是，你需要阐明我们的雄心是什么。 610 亿美元能够实现哪些 1000 亿美元无法实现的目标？”万斯说。
美联社、法新社和路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/11/zelenskiy-to-visit-washington-in-bid-to-break-senate-deadlock-on-ukraine-aid</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国向乌克兰交付两艘猎雷船</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/11/britain-delivers-two-mine-hunting-ships-to-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T00:01:04Z格兰特·沙普斯英国表示已交付两枚地雷-格兰特·沙普斯准备接待挪威外长的访问，旨在巩固基辅在黑海的脆弱地位。
伦敦峰会旨在为乌克兰建立一个“海上能力联盟”，但不会同时宣布英国准备从 2024 年 4 月起向乌克兰提供多少军事援助。
猎雷舰最初是“格里姆斯比”号和“肖勒姆”号，六月在格拉斯哥更名为“切尔尼戈夫”号和“切尔卡西”号，将帮助乌克兰维持穿越黑海的商船运输的关键路线。
&lt;旁白&gt;
 相关：共和党人将与匈牙利欧尔班·维克多的盟友会面，讨论终止乌克兰援助

今年夏天，乌克兰宣布建立一条人道主义走廊，允许通过一条靠近保加利亚、罗马尼亚及其领海的黑海西海岸路线将粮食出口到非洲和亚洲市场。
俄罗斯曾试图在敖德萨及其周边地区通往乌克兰港口的道路上埋雷，并威胁要炸毁民用船只，但基辅海军有效使用导弹和海上无人机迫使莫斯科舰队越来越远。
自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，英国迄今已承诺提供 46 亿英镑的军事援助——每年武器捐赠价值 23 亿英镑，但英国目前没有计划表明准备如何让步2024 年 5 月。
预计杰里米·亨特将在上个月的秋季声明中宣布一项额外承诺，但财政大臣对此话题保持沉默，仅重新承诺将 GDP 的 2% 用于国防的现有目标。
周日，国防部消息人士表示，尽管战争预计将持续到 2024 年，但有关新一轮资金的宣布并不紧急，因为现有承诺将持续到 4 月。
乌克兰严重依赖西方捐赠的军事装备才能继续对抗俄罗斯。但在美国的政治角力中，人们对西方长期承诺的怀疑与日俱增。
上周，参议院共和党人一致投票成功阻止了一项法案，该法案将授权向乌克兰进一步提供 500 亿美元（400 亿英镑）的军事援助，并为 以色列，该党敦促对边境安全做出更大承诺与墨西哥。
&lt;旁白&gt;
 相关：戴维·卡梅伦敦促美国共和党人向乌克兰提供更多远程武器

考虑到华盛顿的政治分歧，作为乌克兰最大捐助国之一的英国未来的支出公告将提振基辅。然而，美国仍然是迄今为止最大的武器弹药捐助国，迄今已捐赠了 442 亿美元的武器。
英国正计划退役其桑当扫雷船队，该船队的历史可以追溯到 20 世纪 90 年代和 2000 年代初，现在派往乌克兰的两艘船就是其中的一部分。但英国并未将其完全废弃，而是将其出售给了东欧国家，其中两个出售给了罗马尼亚。
在英挪威峰会之前，沙普斯表示，完成这些船只的交付将标志着“英国、挪威和我们的盟友为加强乌克兰长期海上能力而做出的新的专门努力的开始”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/11/britain-delivers-two-mine-hunting-ships-to-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>