<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 09:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列国防军限制媒体对士兵的报道，以保护他们免受法律诉讼的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/idf-restricts-media-coverage-of-soldiers-to-protect-them-from-risk-of-legal-action</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T23:15:22Z加沙地带布雷吉难民营建筑物严重受损以色列军方对媒体报道现役士兵实施了新的限制，因为人们越来越担心预备役军人出国旅行时因涉嫌参与战争罪行而面临法律诉讼的风险加沙。
此前，一名正在巴西度假的以色列预备役军人突然离开该国，当时巴西法官下令联邦警察展开调查，因为一个亲巴勒斯坦团体指控他在加沙服役期间犯下了战争罪。
根据新规定，采访上校及以下军衔士兵的媒体将无法显示他们的全名或面孔，类似于已经存在的针对飞行员和特种部队成员的规定，以色列军方发言人 Nadav Shoshani 中校告诉记者。
受访者不得与他们参加的特定战斗事件联系起来。
“这是我们保护我们士兵，并确保他们不会受到世界各地反以色列活动分子所制造的此类事件的伤害，”肖沙尼说。
他说，根据现有的军事规定，士兵已经不应该在社交媒体上发布战区的视频和其他图片，“尽管这从来都不是完美的，而且我们有一支庞大的军队”。他说，对于出国旅行的士兵，也有长期存在的规则和指导方针。
Shoshani 说，推动巴西采取行动的比利时激进组织 Hind Rajab Foundation 正在“联系”那些发布加沙材料并在国外度假时发布其他照片和视频的士兵。
去年，国际刑事法院  向以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu)、前国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant) 以及哈马斯领导人易卜拉欣·马斯里 (Ibrahim Al-Masri) 发出了逮捕令，指控他们在加沙犯下战争罪行，引起巴西民众的愤怒。以色列。
Shoshani 表示，除了巴西的案件外，还有“少数”出国旅行的预备役军人成为袭击目标的案件，所有这些案件都是由活动团体发起的，要求当局进行调查。
“他们没有展开调查，他们没有提出指控或诸如此类的事情，”他说。
巴勒斯坦医务人员说，以色列的袭击于周三在加沙造成至少 27 名巴勒斯坦人死亡，其中包括三名婴儿（其中一名为 1 周大）和两名妇女。
据该地区卫生官员称，这种大规模伤亡在加沙每天都在发生，目前已有 46,000 多名巴勒斯坦人在以色列对哈马斯长达 15 个月的袭击中丧生。
同样在周三，以色列军方表示，其士兵在加沙南部的一条地下隧道中找到了一名 53 名人质的尸体，并正在确定是否还有另一组遗骸属于该男子的儿子。
在发现约瑟夫·扎亚德尼遗体之际，以色列和哈马斯正在考虑达成一项停火协议，该协议将释放剩余的人质并停止加沙的战斗。以色列称，剩余的 100 名人质中约有三分之一已经死亡，但认为可能有一半人质已经死亡。
在周三宣布之前，约瑟夫和他的儿子哈姆扎·扎亚德尼被认为还活着，有关他们命运的消息可能会加大以色列推进协议的压力。
路透社和美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/idf-restricts-media-coverage-of-soldiers-to-protect-them-from-risk-of-legal-action</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利·克里斯托、加利·艾尔维斯和尤金·列维等名人在加州火灾中失去家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/09/celebrities-lose-homes-destroyed-california-fires-billy-crystal-cary-elwes-eugene-levy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/09/celebrities-lose-homes-destroyed-california-fires-billy-crystal-cary-elwes-eugene-levy</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普分享煽动性视频，粗鲁地批评内塔尼亚胡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/08/trump-video-crude-reference-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T00:14:09Z身穿黑色外套的唐纳德·特朗普唐纳德·特朗普分享了煽动性视频内容，称本杰明·内塔尼亚胡是“深沉、黑暗的混蛋”，而就在几周前，这位以色列领导人声称两人就“非常友好、热情”地讨论了人质谈判和叙利亚政策。
这位当选总统将这段视频发布到 Truth Social，视频中经济学家杰弗里·萨克斯指责内塔尼亚胡操纵美国外交政策，在中东策划“无休止的战争”。
在视频中，萨克斯——正在接受塔克·卡尔森的采访——声称内塔尼亚胡自 1995 年以来一直奉行一项系统性战略，旨在消灭哈马斯和真主党，目标是支持他们的伊拉克、伊朗和叙利亚政府。
“[内塔尼亚胡] 让我们陷入无休止的战争，由于这一切在美国政治中的力量，他得逞了，”萨克斯在采访中表示，他指的是亲以色列游说的影响团体。
特朗普宣传该视频的目的目前尚不清楚。
这位当选总统曾多次转发批评华盛顿建制派政策的视频和图片，但此次转发是在埃及、卡塔尔和现任美国政府为达成包括释放人质在内的停火协议而进行密集外交努力之际进行的。
特朗普决定扩大萨克斯的评论，同时也是因为他正在组建一支以色列定居者所称的“梦之队”，由国家强硬派支持者组成。
他挑选的国务卿、佛罗里达州参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 反对加沙停火，并呼吁以色列“摧毁”哈马斯的“每一个分子”。他选择的驻联合国大使是纽约代表埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik)，她将联合国斥为“反犹太主义的粪坑​​”，因为联合国批评加沙平民死亡事件。
特朗普选择的驻以色列大使迈克·赫卡比 (Mike Huckabee) 拒绝使用有关被占领巴勒斯坦领土的常用外交术语。“西岸根本不存在，”赫卡比在 2017 年访问以色列时说道。福音派基督徒哈克比曾之前曾说过“没有巴勒斯坦人这种东西”。
特朗普挑选的国防部长皮特·赫格塞斯也是一名福音派基督徒，他身上的十字军相关符号纹身引起了外交界的关注。
特朗普本人曾表示，如果哈马斯在他上任前不释放人质，他将“付出惨痛代价”。
经过 15 个月的冲突，加沙仍有大约 100 名人质，其中三分之二的人据推测还活着。据信，自战争爆发以来，已有 45,000 多名巴勒斯坦人丧生，加沙 230 万人中的大多数流离失所，忍受着严酷的冬季天气。
特朗普和内塔尼亚胡之间的关系历来是互惠互利的，尽管这种关系难以预测，有时甚至是交易性的。
在特朗普的第一个任期内，他为内塔尼亚胡带来了重大的外交胜利，包括 2019 年承认以色列对戈兰高地的主权，并支持与海湾国家的亚伯拉罕协议。去年夏天，在内塔尼亚胡总理访美期间，特朗普在海湖庄园接待了这位总理。
但当特朗普在 2020 年大选中失利时，他严厉批评内塔尼亚胡向拜登表示祝贺，并告诉 Axios 记者：“从那以后，我就没再和 [以色列领导人] 说过话了。去他的。”
然而，特朗普重返白宫可能会对内塔尼亚胡的扩张主义政策有利，特别是在定居点扩张和约旦河西岸的潜在吞并方面。
以色列政府没有立即对这条转发做出回应。
萨克斯告诉《卫报》，虽然他没有为特朗普提供建议，但他希望这表明美国外交政策发生了转变。
“我不知道特朗普在这些问题上的态度，但我确实非常希望他能将美国外交政策从内塔尼亚胡残酷、无效、非法和破坏性政策的束缚中解放出来，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/08/trump-video-crude-reference-netanyahu</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们完了”：《绝命毒师》中沃尔特·怀特的房子的主人将其挂牌出售——标价 400 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/09/breaking-bad-house-for-sale-walter-white-home-albuquerque-new-mexico</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T04:18:23Z新墨西哥州阿尔伯克基的这栋住宅，在 2008 年至 2013 年期间曾被用作热门电视剧《绝命毒师》中沃尔特·怀特的家庭住所。这栋朴素的郊区住宅曾被用作沃尔特·怀特的家庭住所《绝命毒师》中的这栋房子正式以 400 万美元的价格上市，几乎是其所在街区平均售价的 10 倍。
这栋位于新墨西哥州阿尔伯克基的牧场风格房屋有四间卧室、两间浴室和一个后院游泳池，该游泳池在该剧的关键场景中出现过。根据房地产公司 Zillow 的数据，同一邮政编码地区的房屋中位价为 421,000 美元。
房主 Joanne Quintana 表示，这所房子在广受好评的电视剧粉丝游客中很受欢迎，但却以牺牲她家人的生活质量为代价。

相关：西格玛男性的悲惨、愚蠢的崛起：有毒的男子气概如何占领社交媒体

“这是我们从 1973 年开始住的家庭住宅，已经住了将近 52 年，”她告诉当地电视台 KOB4。 “所以我们只能带着回忆离开。是时候继续前进了。我们完了。没有理由再打了。”
2006 年，《绝命毒师》剧组首次看中了这所房子。“他们自我介绍了一下，递给我母亲一张卡片，说‘我们想用你的房子做试播集’，”昆塔纳说。
2008 年至 2013 年播出的五季中，这所房子的外部和后院（虽然不是内部）被广泛用于描绘怀特的家，怀特是一名化学老师，在被诊断出癌症后开始制造甲基苯丙胺。
十多年来，这所房子吸引了大批粉丝前来参观——有时甚至会带来干扰性后果。
昆塔纳说，平均每天有 300 辆汽车经过每天在房子里吃披萨。2015 年，Quintana 的已故母亲 Fran Padilla 表示，他们曾被游客围攻，试图重现《绝命毒师》中怀特将披萨扔到屋顶上的场景。。
“我们在屋顶上吃过披萨。我们在车道上吃过披萨；披萨，直到我们厌倦了看披萨，”帕迪拉告诉 NPR。
同年，《绝命毒师》的创作者文斯·吉利根呼吁粉丝们停止轰炸房子。“把披萨扔到这位女士的屋顶上一点也不新颖、有趣或酷，”他说。
在一次事件发生后，一名访客在家门口留下了一个寄给沃尔特·怀特的包裹，昆塔纳和她的兄弟姐妹决定加强安保。
“我的兄弟们说，就这样，我们完了，围栏要建起来了，”昆塔纳告诉 KOB4。 “这太近了，让人感到不舒服。”
该房产的高价反映了它未来可能成为珍贵的文物或旅游目的地，而不是家庭住宅。
“我希望他们能按照粉丝们的意愿建造它，”Quintana 说道。“他们想要一个民宿。他们想要一个博物馆。他们想要进入那里。去吧！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/09/breaking-bad-house-for-sale-walter-white-home-albuquerque-new-mexico</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本黑帮头目承认从缅甸贩运核材料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/takeshi-ebisawa-yakuza-leader-nuclear-materials-myanmar</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T01:14:24ZTakeshi Ebisawa 在 2021 年于哥本哈根的一个仓库与一名线人和两名丹麦卧底警察会面时手持火箭发射器合影，这是美国缉毒局 (DEA) 罪犯拍摄的照片投诉。美国当局称，日本黑社会的一名成员承认处理来自缅甸的核材料，并试图将其出售以资助非法武器交易。
Yakuza 头目 Takeshi Ebisawa 和一名同案被告此前曾于 2022 年 4 月被指控贩毒和枪支罪，两人均被还押候审。
检察官说，他随后于 2024 年 2 月被另外指控密谋从缅甸出售武器级核材料和致命麻醉品，并代表武装叛乱组织购买军事武器。
作为武器交易一部分的军事武器包括地对空导弹，起诉书指控。

相关：日本最大的监狱内部：黑帮的家……和数百名老人

“正如他今天在联邦法院承认的那样，Takeshi Ebisawa 公然将包括武器级钚在内的核材料从缅甸贩运出去，”美国代理检察官 Edward Kim 周三表示，他使用了缅甸的另一个名字。
“与此同时，他努力向美国运送大量海洛因和甲基苯丙胺，以换取重型武器，如地对空导弹，用于战场缅甸。”
检察官指控，现年 60 岁的 Ebisawa “公然”从缅甸转移了含有铀和武器级钚的材料以及毒品。
从 2020 年开始，Ebisawa 向一名卧底警官吹嘘他可以获得大量他想要出售的核材料，并提供了材料旁边盖革计数器记录辐射的照片。
在一次包括卧底特工在内的诱捕行动中，泰国当局协助美国调查人员查获了两种黄色粉末状物质，被告称其为“黄饼”。

相关：Tokuryū，接管日本黑帮的暗中犯罪集团日本

“（美国）实验室确定核样品中发现的钚的同位素组成是武器级的，这意味着如果生产出足够数量的钚，将适合用于核武器，”司法部在当时的声明中表示。
Ebisawa 的一名同谋声称他们“拥有超过 2,000 公斤（4,400 磅）的钍-232 和超过 100 公斤的 U3O8 化合物中的铀 - 指的是一种铀化合物，通常存在于被称为‘黄饼’的铀浓缩物粉末中。”
起诉书称 Ebisawa 曾建议使用出售核材料的收益来为缅甸一个未具名的少数民族叛乱组织购买武器。
Ebisawa 面对因国际贩运核材料被判处 20 年监禁。
检察官将 Ebisawa 描述为“Yakuza 有组织犯罪集团的头目，该集团是一个组织严密的跨国日本犯罪网络，在世界各地活动，其犯罪活动包括大规模贩运毒品和武器。”
检察官表示，量刑将由案件法官稍后决定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/takeshi-ebisawa-yakuza-leader-nuclear-materials-myanmar</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“墨西哥美洲”：墨西哥总统以重新命名自己的国家来回应特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/mexico-renaming-claudia-sheinbaum-trump</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T19:27:38Z克劳迪娅·谢因鲍姆和唐纳德·特朗普墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆回应了唐纳德·特朗普提议将墨西哥湾改名为美洲湾，并提出将北美改名的反建议。
在每日新闻发布会上，站在一张全球地图前，Sheinbaum 冷淡地提议，这片大陆应该被称为“América Mexicana”或“墨西哥美洲”，因为 1814 年的一份先于墨西哥宪法的创始文件就是这样称呼它的。
“听起来不错，不是吗？”她用讽刺的语气补充道。她还指出，美国墨西哥湾沿岸、墨西哥东部各州和古巴岛之间的海洋盆地自 1607 年以来就被称为墨西哥湾。
将于 1 月 20 日宣誓就任第二任期的特朗普周二表示，他计划将墨西哥湾重新命名为“美国湾，它有一个美丽的环”。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_b555693b-66bc-49a0-a414-71cd9bb9c659__ 



“这是合适的。墨西哥必须停止允许数百万人涌入我们的国家，”他说。
他还声称，美国南部邻国由贩毒集团控制，对此 Sheinbaum 做出了简短的回应：“在墨西哥，人民统治。”
这次交流开始回答一个更大的问题，即这两个地区大国之间的双边关系：新当选的 Sheinbaum 将如何应对特朗普强硬的外交手段，以及大规模驱逐出境和对墨西哥等贸易伙伴征收毁灭性税收的承诺？
Sheinbaum 的前任和政治导师 Andrés Manuel López Obrador (Amlo)——他来自与特朗普类似的阶级民粹主义，尽管他倾向于左翼——能够与特朗普建立关系作为盟友，他的政府在美国的压力下开始阻止人们向北迁移，这对特朗普来说是个好消息。
但目前尚不清楚这位墨西哥首位女总统是否能够建立同样的关系。这位女总统是一位科学家和左翼人士，缺乏让洛佩斯·奥夫拉多尔上台的亲民民粹主义。
虽然周三的笑话迅速在社交媒体上引起反响，但它也为未来几年 Sheinbaum-Trump 关系的前景定下了基调。
“幽默可以是一种很好的策略。它展现了力量，而这正是特朗普所回应的。这可能是在这个问题上的正确选择，”总部位于纽约的美洲理事会副主席 Brian Winter 表示。 “尽管如此，Sheinbaum 总统知道这不会在所有事情上都起作用——特朗普和他的政府将要求墨西哥认真参与移民、毒品和贸易等重大问题。”
Sheinbaum 的言论是在对特朗普的提议做出其他严厉但合作的回应之后发表的。
对于特朗普提出对墨西哥进口产品征收 25% 关税的建议，Sheinbaum 警告说，如果新一届美国政府对墨西哥征收关税，她的政府将采取类似措施。她说，任何形式的税收“都是不可接受的，会导致美国和墨西哥的通货膨胀和失业”。
她在移民问题上采取了更让步的语气，这与墨西哥多年来阻止人们向北迁移的努力一致。
在最初表示她的政府将推动特朗普政府将人们直接遣返回国后，她在 1 月份表示，墨西哥愿意接受来自其他国家的被驱逐者，但墨西哥可能会将被驱逐者限制为某些国籍或要求赔偿。
美联社和法新社报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/mexico-renaming-claudia-sheinbaum-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新喀里多尼亚国会在政治危机后选出亲法总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/new-caledonia-congress-elects-alcide-ponga-president</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T00:02:52Z新喀里多尼亚第 18 届政府总统 Alcide Ponga新喀里多尼亚首个独立政府垮台数周后，该国寻求重建，任命一名法国效忠派为新总统避免致命骚乱和破坏经济的行为。
周三，来自 Le Rassemblement 党的 Alcide Ponga 被新成立的国会行政部门选为总统。Ponga 的政党隶属于法国右翼政党 LR，即 Les Républicains。忠诚派支持将新喀里多尼亚留在法国境内。
“我首先感受到的是责任的重担，”Ponga 周三表示。
“我们都知道新喀里多尼亚过去七个月的处境。 “加里东尼亚人今天所期望的是我们能够共同努力，传递希望的信号，”他说。
49 岁的 Ponga 是卡纳克人，来自群岛北部的一个采矿村 Kouaoua。他在 2014 年进入政界之前从事镍业。
这项任命为新喀里多尼亚带来了一些政治稳定，新喀里多尼亚是法国的一个领土，位于太平洋，其政府于 2024 年 12 月 24 日倒台。

相关：“被抛在一边”：新喀里多尼亚议员发誓要把土著人的不满带到巴黎

最近的政治动荡发生之际，该地区仍在努力应对5 月爆发致命骚乱，此次骚乱是为了抗议一项旨在扩大选民范围和增加法国国民投票资格的宪法。
巴黎的计划激怒了占法国人口约 41% 的卡纳克人，他们担心这会削弱他们的选举权，破坏长期以来争取独立的努力。暴力事件已造成 13 人死亡，其中大部分是卡纳克人，包括两名警察，近 3,000 人被捕。该法案后来被撤销。
由路易斯·马普领导的上一届独立政府经历了几次重大考验——包括新冠疫情和关于完全主权的全民公投——但 2024 年的致命骚乱损害了国会，并成为其垮台的一个因素。
“这是对国家的肮脏政治打击，”马普领导人在 12 月政府垮台后表示。
马普的任期将因一系列改革而被铭记，这些改革帮助扭转了该国因新冠疫情和采矿危机而受损的经济，最重要的是与各政治派别的合作。
“我们的工作动摇了支持独立和非独立运动，”他在政府宣布垮台的第二天表示。
“我们是为了公众利益而做这项工作。我们已经表明，合作是可能的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/new-caledonia-congress-elects-alcide-ponga-president</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>裤子着火：墨尔本发生纵火案后，警方公布了一名男子丢弃燃烧衣服的录像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/09/pants-on-fire-cctv-video-alleged-arson-doncaster-east-melbourne</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T23:45:46Z一名疑似纵火犯在唐卡斯特东部一家快餐店外自焚。一名疑似纵火犯在圣诞节试图纵火焚烧墨尔本一家快餐店，不得不脱下着火的裤子早上。
维多利亚州警方表示，12 月 25 日凌晨 2 点 40 分左右，紧急服务人员接到报警，称唐卡斯特东唐卡斯特路附近的一排商店发生火灾。
警方称，此前有两人驾驶一辆丰田 Tarago 前往墨尔本东部的一家快餐店，据称在试图点燃商店之前，将易燃液体倒在商店上。


注册接收《卫报》澳大利亚版突发新闻电子邮件

“液体着火了，其中一名 [涉嫌] 罪犯的衣服也着火了，他们脱下燃烧的衣服，和另一名 [涉嫌] 捡起油桶的罪犯一起跑回 Tarago，”警方在一份声明中说星期四。
事件的闭路电视录像显示，其中一名嫌疑犯朝门口走去，然后被一堵墙挡住了。几秒钟后，他们又跳回镜头，裤子被火焰吞没。
然后，两人跑开——其中一人的裤子还着火——然后他们停下来，试图脱下燃烧的衣服。然后，那人跑到街上，燃烧的裤子似乎缠在了脚踝上。
“据信 Tarago 是由第三名 [嫌疑犯] 驾驶的，最后一次被人看到是在唐卡斯特路向东行驶，”警方说。
曼宁汉姆犯罪调查组的侦探公布了闭路电视画面，画面中“有两人他们认为可能能够协助调查”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/09/pants-on-fire-cctv-video-alleged-arson-doncaster-east-melbourne</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国警告朝鲜从与俄罗斯对抗乌克兰的斗争中吸取教训</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/north-korea-learning-from-fighting-with-russia-against-ukraine-us-warns</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T22:51:14Z金正恩和弗拉基米尔·普京出席平壤欢迎仪式朝鲜受益于其军队与俄罗斯并肩对抗乌克兰，积累了经验，使平壤“更有能力对其发动战争”。一位美国高级官员警告称，“朝鲜正在与俄罗斯的邻国发生冲突”。
自 2022 年 2 月莫斯科全面入侵乌克兰以来，俄罗斯与朝鲜建立了更紧密的外交和军事关系。
美国驻联合国副大使多萝西·卡米尔·谢伊 (Dorothy Camille Shea) 告诉联合国安理会，在俄罗斯有 12,000 多名朝鲜军队，上个月开始在俄罗斯库尔斯克地区与乌克兰军队作战。
谢伊告诉由 15 个成员国组成的安理会，朝鲜“从获得俄罗斯的军事装备、技术和经验中受益匪浅，使其更有能力对邻国发动战争”。平壤称，此次会议是朝鲜对朝鲜的一次测试。周一，朝鲜试射了一枚新型中程高超音速弹道导弹。
“反过来，朝鲜可能渴望利用这些改进来促进全球武器销售和军事训练合同，”她说，她使用了朝鲜正式名称朝鲜民主主义人民共和国的缩写。
朝鲜驻联合国大使金松为周一的导弹试验辩解，称这是该国增强国防能力计划的一部分。他指责美国搞双重标准。
“当加沙平民死亡人数超过4.5万时，美国把以色列邪恶的大屠杀暴行美化为自卫权……与此同时，它对朝鲜合法行使自卫权提出质疑，”金正恩对安理会表示。
俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅边贾重申了莫斯科长期以来的指责，即美国、韩国和日本通过军事演习挑衅朝鲜。他还驳斥了美国关于俄罗斯打算与平壤分享卫星和太空技术的指控，称其“完全没有根据”。

相关：“我以为那是假新闻”：朝鲜人在库尔斯克战斗的秘密

“此类言论是毫无根据的猜测的最新例子，旨在抹黑俄罗斯联邦与友好国家朝鲜的双边合作，”涅边贾说，他还在周三向朝鲜领导人金正恩祝贺生日。
韩国驻联合国大使黄俊国告诉安理会，朝鲜士兵“本质上是金正恩的奴隶，被洗脑牺牲生命去遥远的战场为他的政权筹集资金，并从俄罗斯获得先进的军事技术”。
朝鲜自2006年以来一直受到联合国制裁，多年来制裁措施不断加强，目的是制止平壤发展核武器和弹道导弹。俄罗斯对15个成员国拥有否决权，因此安理会不太可能采取进一步行动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/north-korea-learning-from-fighting-with-russia-against-ukraine-us-warns</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 的事实核查合作伙伴准备裁员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/08/meta-layoffs-factchecking-partners</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T22:29:52ZMeta 列出了 10 家事实核查机构，它们目前是美国的合作伙伴。马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 决定停止在美国 Facebook 和 Instagram 上进行事实核查，这已经让事实核查记者们准备在他们的组织中裁员，因为事实核查机构的规模Meta 的资金。
自 2016 年以来，这家社交媒体巨头已向国际事实核查网络 (IFCN) 认证的外部组织提供了超过 1 亿美元，以在其社交网络上进行事实核查，这将导致帖子获得准确性评级，并且如果是虚假的，其影响力会降低。《今日美国》和路透社等主要媒体已与这家社交媒体公司合作进行这些事实核查，FactCheck.org 等专门进行事实核查的网站也是如此。总共有 10 家媒体被 Meta 列出为美国目前的合作伙伴。
几家合作伙伴组织已经证实，他们正在遭受财务打击，这可能会导致员工人数减少。Meta 的事实核查合作伙伴之一 Lead Stories 证实，其员工将因这一决定而受到打击。联合创始人艾伦·杜克 (Alan Duke) 在一封电子邮件中表示：“失去 Meta 的合同后，Lead Stories 的收入将下降，这将导致员工人数减少。”Lead Stories 在全球拥有约 80 名员工，为 TikTok 母公司字节跳动和 Meta 进行事实核查。
保守派媒体 Daily Caller 的子公司 Check Your Fact 的主编杰西·斯蒂勒 (Jesse Stiller) 表示：“我们对这一决定感到震惊，对未来感到不确定。”一位发言人告诉 CNN，Check Your Fact 的工作将“受到极大影响，我们的运营将陷入停顿”。
Meta 被列为出资人，在上一自然年度为 PolitiFact 提供了超过 5% 的总收入。该事实核查组织表示，“不可避免地会对 PolitiFact 和其他事实核查记者产生一些财务影响”。
法新社 (AFP) 是 Meta 事实核查的合作伙伴，也是一家大型新闻机构，该社表示，它昨天与公众一起获悉了这一消息。 “这对事实核查社区和新闻业来说是一个沉重的打击。我们正在评估情况，”法新社的一位发言人说。
这一突如其来的消息与该公司 2022 年的一篇 Meta 博客文章 形成了鲜明对比，该公司在文章中吹嘘道：“我们已经建立了任何平台上最大的全球事实核查网络，并且自 2016 年以来已经为支持我们事实核查工作的项目贡献了超过 1 亿美元。”这些努力包括在 covid-19 大流行初期为核实健康错误信息提供 100 万美元紧急拨款、为打击有关气候危机的谎言提供 100 万美元拨款以及为黑人事实核查员提供拨款。
合作伙伴组织反驳 Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 的说法，即他们制作的事实核查有偏见。Meta 合作伙伴组织来自不同的意识形态背景，他们表示，如果他们在工作中插入政治信仰，他们就会被从该计划中除名。
此次撤回对这种新闻风格造成了重大打击。目前尚不清楚媒体公司是否能够或愿意填补失去 Meta 合作伙伴关系所造成的资金缺口，尤其是在事实核查和新闻界受到攻击的时候。
Lead Stories 表示，它不会完全停止运营。“我们将继续运营。我们的大部分业务都与 Meta 无关，”Duke 说。
PolitiFact 的执行董事 Aaron Sharockman 同样表示，他的组织将继续为真相而战：“PolitiFact 将继续做它一直在做的事情——对故事、帖子或声明进行事实核查，为人们提供额外的高质量信息。在 Facebook 上，也在 Facebook 之外。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/08/meta-layoffs-factchecking-partners</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生专家呼吁“行动起来”保护儿童免受有毒化学物质的侵害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/08/health-experts-childrens-health-chemicals-paper</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/08/health-experts-childrens-health-chemicals-paper</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州大火直播：洛杉矶在缺水缺火的情况下扑灭史上最大火灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/08/california-los-angeles-fires-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T22:21:00Z野火迫使洛杉矶地区数千人撤离； epa11813733 2025 年 1 月 8 日，美国加利福尼亚州洛杉矶太平洋帕利塞德社区，一名消防员正在扑灭帕利塞德山火。根据加州林业和消防局 (CAL FIRE) 的数据，多起山火席卷了数千英亩土地，迫使洛杉矶地区数万人撤离。EPA/ALLISON DINNER]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/08/california-los-angeles-fires-live-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贵格会撤下纽约时报广告，不愿屈服于放弃以色列“种族灭绝”指控的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/08/new-york-times-ad-cancel-gaza-genocide</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T20:46:07Z透过加沙一堵墙上的大洞可以看到被毁坏的建筑物、散落的瓦砾和站在废墟中的人们倡导和平的贵格会组织美国公谊服务委员会 (AFSC) 周一表示，该组织取消了计划中的广告在《纽约时报》上发表文章，回应该报拒绝将以色列在加沙的行为称为种族灭绝。
“《纽约时报》拒绝刊登付费数字广告，呼吁结束以色列在加沙的种族灭绝，这是回避真相的无耻行为，”AFSC 秘书长 Joyce Ajlouny 在一份新闻稿中表示。“几十年来，巴勒斯坦及其盟友一直在媒体上被压制和边缘化，因为这些机构选择沉默而不是承担责任。只有挑战这一现实，我们才有可能开辟一条通往更加公正和平等的世界的道路。”
该组织声称，纽约时报广告团队的一名代表建议他们使用“战争”一词，而不是“种族灭绝”。
根据 AFSC 的新闻稿，当该组织拒绝时，纽约时报通过电子邮件作出回应，其中部分内容为：“各国际机构、人权组织和政府对这一局势有不同的看法。秉承我们对事实准确性和遵守法律标准的承诺，我们必须确保所有广告内容都符合这些广泛应用的定义。”

相关：国际特赦组织报告发现，以色列在加沙的战争相当于种族灭绝

《纽约时报》没有立即回应置评请求。
AFSC 援引了宪法权利中心、大学人权网络、国际特赦组织、人权观察和几个巴勒斯坦人权组织等组织的观点，这些组织认为以色列正在加沙实施种族灭绝或种族灭绝行为。
AFSC 一直在支持人道主义努力在加沙，并在美国游说“永久停火、全面人道主义准入、释放所有被俘人员，并终止美国对以色列的军事资助”。
该组织还指出，上周末国际特赦组织在《华盛顿邮报》上刊登了一则广告，将以色列的行为定性为种族灭绝。
《纽约时报》此前也曾刊登过使用该术语的广告。2016 年，它刊登了亚美尼亚教育基金会的广告，感谢金·卡戴珊反对否认亚美尼亚种族灭绝。 2008 年，总统候选人巴拉克·奥巴马、希拉里·克林顿和约翰·麦凯恩共同签署了《纽约时报》上的一封信函广告，呼吁谴责达尔富尔种族灭绝事件。
《纽约时报》的广告指南规定，其“广告空间对所有观点开放”，提交的内容可能会接受事实核查。如果发现广告具有欺骗性或不准确，它保留拒绝广告的权利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/08/new-york-times-ad-cancel-gaza-genocide</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴维·戴维斯表示，露西·莱特比案因“明显误判”需要重审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/08/lucy-letby-retrial-needed-after-clear-miscarriage-of-justice-says-david-davis</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T20:41:32Z露西·莱特比 (Lucy Letby) 监护权照片刑事审判制度的根本缺陷导致前护士露西·莱特比 (Lucy Letby) 被判犯有谋杀罪，这是“明显的误判”，大卫·戴维斯 (David Davis) 在议会。
在议会辩论中，这位前内阁部长详述了主要专家对定罪日益增长的担忧，并表示应迅速重新审判。他说他相信莱特比会得到清白。
莱特比在 2015 年和 2016 年两次审判中被判谋杀七名婴儿并企图谋杀另外七名婴儿，当时她在切斯特伯爵夫人医院的新生儿科担任护士。上诉法院拒绝了她对定罪提出上诉的许可，由瑟尔沃尔女法官领导的公开调查正在以莱特比有罪为由进行。
然而，戴维斯说，在很多专家向他表达担忧后，他形成了正义没有得到伸张的观点，这些专家包括皇家统计学会的前任主席和皇家儿科和儿童健康学院的前任院长。他说，他们“比那些声称通过证据判定露西·莱特比有罪的专家更有知识”。戴维斯批评了检方首席医学专家证人德威·埃文斯博士在审判中给出的意见， 即莱特比通过将空气注入婴儿静脉（导致空气栓塞，一种致命的疾病）或通过鼻饲管将空气注入婴儿的胃中而伤害了婴儿。“这个所谓的证据极具争议性，”戴维斯说。医学证据对检方案件至关重要。这位后座议员指出了两位新生儿学顾问为莱特比辩护而制作的关于匿名为 O 和 C 的婴儿的报告。他们发现，一位“露西·莱特比的主要指控者之一”的顾问错误地将针头插入了婴儿 O 的肝脏，“这是一个严重的错误”。新生儿科医生发现，C 出生时“病情严重”，并“因自然原因和医疗护理不完善而死亡”。
戴维斯呼吁刑事案件审查委员会考虑新的专家诊断并迅速下令重审，他将此次审判描述为“司法系统明显误判，无法处理公认的困难统计和医学科学证据”。
戴维斯提到了高级法官杰克逊勋爵对埃文斯在另一起案件中的意见作出的严厉批评的判决。戴维斯表示，杰克逊已将他的调查结果提交给莱特比案的审判法官，“这清楚地表明埃文斯作为专家证人是多么不适合”。
他说，埃文斯“在审判期间改变了对几个关键问题的看法”，莱特比案的新律师马克·麦克唐纳指责埃文斯在审判后再次改变了看法，现在他表示，通过鼻饲管注入空气不会导致婴儿死亡，只会使他们不稳定。埃文斯否认他改变了看法。
“人们对检方的第二位专家证人桑迪·博欣博士也提出了质疑，”戴维斯说。 “目前有八个家庭就其子女的护理问题向她提出正式投诉，总医疗委员会正在审议这些投诉。”
戴维斯表示，医院的新生儿科“无法照顾这些脆弱的儿童”，并补充说，许多有关婴儿死亡的重要医学证据在审判时就已经存在，但“根本没有提交给陪审团”。这意味着上诉法院可以驳回该诉讼，称莱特比的辩护律师应该在审判时提交这些证据。
“这可能在司法上很方便，”戴维斯说，“但这不是正义。”
他还指出了法律委员会在 2011 年提出的改进专家证据处理的建议，但这些建议从未被提出过。
司法部长亚历克斯·戴维斯-琼斯在回应戴维斯时强调了婴儿死亡父母的痛苦，并表示政府不会干预司法程序。她说：“莱特比女士和其他上诉被拒后仍坚持自己无罪的被定罪者一样，可以向 CCRC 提出申请。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/08/lucy-letby-retrial-needed-after-clear-miscarriage-of-justice-says-david-davis</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jay-Z 提出新动议，要求驳回指控他强奸 13 岁女孩的诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/08/jay-z-sexual-assault-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/08/jay-z-sexual-assault-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>