<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 09:14:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>莫桑比克对有争议的选举结果作出裁决前紧张不安</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/mozambique-constitutional-council-results-disputed-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/mozambique-constitutional-council-results-disputed-election</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在红海上空击落两名本国海军飞行员，事件“疑似友军误伤”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/22/us-shoots-down-two-of-its-own-navy-pilots-over-red-sea-in-apparent-friendly-fire-incident</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T07:17:59Z今年早些时候，一架 F/A-18 战斗机从一艘美国航空母舰上起飞美国军方称，两名美国海军飞行员周日在红海上空被击落，这起事件“明显是友军误伤”，这是在更远的地区威胁军队的最严重事件。该国针对也门胡塞武装的空袭已经持续了一年多。
两名飞行员从受损的飞机上弹射出来后被救活，其中一人受了轻伤。但这一事件凸显了尽管美国和欧洲军事联盟在该地区巡逻，但伊朗支持的胡塞武装仍在不断袭击航运，红海走廊已经变得多么危险。
当时，美国军方对也门胡塞武装进行了空袭，但军方中央司令部 (Centcom) 并未详细说明他们的任务是什么。
中央司令部表示，被击落的 F/A-18 战机刚刚从美国海军哈里·S·杜鲁门号航空母舰的甲板上起飞。 12 月 15 日，美国中央司令部承认杜鲁门号已进入中东，但并未具体说明该航母及其战斗群是否位于红海。

相关：美国寻求加强联合国权力，以拦截红海运往也门胡塞武装的货物

“美国海军哈里·S·杜鲁门号航母打击群的导弹巡洋舰葛底斯堡号误击并击中了 F/A-18，”美国中央司令部在一份声明中表示。事件正在调查中。
根据军方的描述，被击落的飞机是一架双座 F/A-18 超级大黄蜂战斗机，隶属于弗吉尼亚州奥西纳海军航空站第 11 攻击战斗机中队的“红色开膛手”。
目前尚不清楚葛底斯堡号如何会将 F/A-18 误认为敌机或导弹，特别是当战斗群中的舰艇仍通过雷达和无线电通信保持联系时。
然而，美国中央司令部表示，军舰和飞机早些时候击落了叛军发射的多架胡塞无人机和一枚反舰巡航导弹。胡塞武装的敌对火力在过去只给水兵几秒钟的时间来做出决定。
自杜鲁门号抵达以来，美国加强了针对胡塞武装的空袭，并向红海及周边地区发射了导弹。然而，美国军舰群的存在可能会引发叛军再次发动袭击，就像今年早些时候美国海军艾森豪威尔号航空母舰遭遇的袭击一样。这次部署标志着海军所说的二战以来最激烈的战斗。
周六晚和周日凌晨，美国战机进行了空袭，震撼了也门首都萨那，胡塞武装自 2014 年以来一直控制着萨那。美国中央司令部称，空袭的目标是“导弹储存设施”和“指挥和控制设施”。
胡塞武装控制的媒体报道称，空袭发生在萨那和港口城市荷台达周围，但没有提供任何人员伤亡或损失信息。在萨那，空袭似乎特别针对的是山腰，那里是军事设施所在地。胡塞武装后来承认飞机在红海被击落。
自 2023 年 10 月以色列与哈马斯在加沙地带开战以来，胡塞武装已用导弹和无人机袭击了大约 100 艘商船。
胡塞武装已夺取一艘船并击沉两艘，此次行动还造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国和欧洲领导的红海联盟拦截，要么未能击中目标，其中还包括西方军舰。
叛军坚称，他们的目标是与以色列、美国或英国有关的船只，以迫使以色列结束对加沙哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有联系，包括一些开往伊朗的船只。
胡塞武装还越来越多地用无人机和导弹瞄准以色列本身，导致以色列进行报复性空袭。&lt;​​/p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/22/us-shoots-down-two-of-its-own-navy-pilots-over-red-sea-in-apparent-friendly-fire-incident</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：照片首次揭示与世隔绝的亚马逊社区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/22/exclusive-photographs-reveal-first-glimpse-of-uncontacted-amazon-community-massaco</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/22/exclusive-photographs-reveal-first-glimpse-of-uncontacted-amazon-community-massaco</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我赢了那场比赛”：泰森·富里拒绝承认失败，称这是评委送给奥列克桑德·乌西克的“圣诞礼物”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/22/i-won-that-fight-tyson-fury-rejects-defeat-as-judges-christmas-gift-to-oleksandr-usyk</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T04:05:42Z尽管三位裁判都给泰森·富里打了分数，但他在新闻发布会上说：“我赢了那场比赛。”
泰森·富里将奥列克桑德·乌西克战胜他的比赛描述为三位裁判都以 116-112 的比分判定冠军获胜，这是“圣诞礼物”。这一判决比 5 月份乌西克获胜的分歧判定更加明确。
但弗瑞在赛后新闻发布会上表达了他相反的看法：“我以为我赢了那场比赛。我以为我赢了两场比赛，但我带着两场失败的战绩回家了。我对此无能为力。我可以拼尽全力战斗。

相关：乌西克对阵弗瑞 II：世界重量级冠军争夺战如何展开

“直到我死去的那一天，我都会相信我赢得了那场比赛。我非常积极，整晚都处于领先地位，身体和头部都受到了打击。弗兰克·沃伦（他的推广人）让我领先三到四个回合。很多人至少让我领先两回合。但我不会为打翻的牛奶哭泣。我无法改变这个决定。当你没有被击倒时，就会发生这种情况：你不能保证获胜。”
当一名乌克兰记者问到他是否同意乌西克受到了饱受战争蹂躏的国家的反抗精神的鼓舞时，弗瑞悲伤地回答道：“我没有感受到任何精神。我感受到了一点圣诞气氛，我想他从那些评委那里得到了一份圣诞礼物。”



胜利的 Oleksandr Usyk 在利雅得比赛后称赞 Tyson Fury 是“一位伟大的拳击手”。 摄影：Nick Potts/PA


Fury 被告知，即使是实验性地使用人工智能败给了他。人工智能“裁判”给乌西克打出了 118-112 的分数。弗瑞在考虑他对人工智能的看法时做出了有趣的回应。“根据审查，人工智能绝对是垃圾，”他说。“去他妈的计算机，让人类继续工作。人类的工作更多，计算机的工作更少。顺便说一句，去他妈的电动汽车。”
有人问他接下来想做什么。“回家过个愉快的圣诞节吧。为了这场战斗，我已经离开 12 周了。我现在要回家享受它了。我们回家迎接新的一年。让我们看看它会带来什么。”

相关：奥列克桑德·乌西克再次击败泰森·富里——图片

乌西克是唯一一个击败过富里的选手，富里本月 16 年开始了他的职业生涯，但这位英国拳击手仍然不愿称赞他。他甚至不承认乌西克是他所面对过的最好的选手。“不是真的。在那场比赛中，他从来没有伤害过我一次。我受了点皮肉伤——几天后就会痊愈。我知道发生了什么，就是这样。”
富里重申了他的信念：“在我看来，这是一份圣诞礼物。这不是奥列克桑德的错——祝贺他和他的团队。”
乌西克对弗瑞的态度一如既往地宽容得多：“他是一位伟大的拳手。他是一位伟大的对手。他为我的职业生涯奉献了令人难以置信的 24 回合。非常感谢。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/22/i-won-that-fight-tyson-fury-rejects-defeat-as-judges-christmas-gift-to-oleksandr-usyk</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百名澳大利亚人返回家园之际，瓦努阿图再次遭遇地震</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/vanuatu-hit-by-another-earthquake-as-hundreds-of-australians-return-home</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T02:52:09Z乘客登上澳大利亚皇家空军 C-130 飞机数百名澳大利亚人因地震丧生，瓦努阿图再次遭受地震袭击 从岛屿登陆本土，联邦政府宣布了新一轮的财政援助。
周日凌晨 2 点 30 分，最新的 6.1 级地震袭击了该国主岛上的建筑物，当时它袭击了首都维拉港以西 30 公里处。
与周二发生的 7.3 级地震不同，地震没有引发海啸警报。
几个小时前，联邦政府宣布向瓦努阿图额外提供 500 万美元的人道主义援助。
数十名澳大利亚人乘坐澳大利亚皇家空军的航班从这个岛国回国该航班于周日在布里斯班降落，机上载有 144 名乘客。
自周三以来，共有 568 名度假者、工人和其他回国人员通过运送人道主义援助的军用空运返回澳大利亚。
最近两趟航班是在瓦努阿图机场宣布将于周日重新开放维拉港国际机场商业航班运营之后起飞的，这为增加援助和恢复资源带来了一些希望。
澳大利亚政府正在与澳航、维珍航空和捷星航空合作恢复航班。
澳航和维珍航空周日均运营维拉港-布里斯班航班，捷星航空周一运营同一航线的航班。
周日计划从瓦努阿图起飞最后两趟 ADF 航班。
7.3 级地震周二袭击维拉港，造成至少 16 人死亡，至少 200 人受伤，对该市及周边地区造成巨大破坏。
随着搜救行动的继续，死亡和受伤人数预计还会上升。
救援人员认为岛上约有 20,000 人无法获得清洁水，潜在的健康危机也迫在眉睫。
驻瓦努阿图的联合国儿童基金会水、卫生和个人卫生专家 Brecht Mommen 警告说，疾病可能会蔓延。
维拉港水基础设施受损程度尚不清楚，修复时间表也不确定。
最近的 RAAF 航班代表红十字会、联合国世界粮食计划署运送了 9.5 吨紧急救援物资计划、关爱组织、救助儿童会和世界宣明会。
据联合国估计，约有 1,000 人流离失所。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/vanuatu-hit-by-another-earthquake-as-hundreds-of-australians-return-home</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果渡轮倾覆 致 38 人死亡 100 多人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/ferry-capsizes-in-congo-killing-38-and-leaving-100-more-missing</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T02:52:50Z刚果民主共和国东部姆班达卡郊区刚果河的鸟瞰图一艘满载回家过圣诞节的渡轮在刚果东北部的布西拉河上倾覆，造成官员和目击者周六表示，已确认有 38 人死亡，100 多人失踪。
目前已有 20 人获救。
周五晚间，渡轮沉没，而不到四天前，该国东北部又有一艘船倾覆，造成 25 人死亡。
事故发生前，因根德市市长 Joseph Joseph Kangolingoli 表示，这艘渡轮是其他船只护航的一部分，乘客主要是回家过圣诞节的商人。
据因根德居民 Ndolo Kaddy 称，渡轮载有“400 多人，因为它在前往博恩德的途中停靠了两个港口，分别是因根德和 Loolo，因此有理由相信死亡人数更多”。
刚果官员经常警告不要让船只超载，并誓言要惩罚那些超载的人违反河流安全措施。然而，在偏远地区，许多人无法负担为数不多的道路上公共交通的费用。
10 月份，一艘超载船在该国东部沉没，至少造成 78 人溺亡；6 月份，金沙萨附近发生类似事故，造成 80 人丧生。
最近这起事故引发了人们对政府未为车队配备漂浮装置的愤怒。
当地政府成员、渡轮沉没地处赤道省首府姆班达卡的知名人士 Nesty Bonina 谴责当局未能妥善处理最近发生的事件。
“在河流服务人员的监视下，船只如何能在夜间航行？现在我们已经记录了超过一百人死亡，”博尼纳说。
在这个中非国家，超载船只倾覆的事件越来越频繁，因为出于安全原因，越来越多的人放弃了为数不多的可用道路，转而选择在乘客和货物的重压下摇摇欲坠的木质船只。
这些道路经常陷入刚果安全部队与叛军之间的致命冲突，有时甚至会阻塞主要通道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/ferry-capsizes-in-congo-killing-38-and-leaving-100-more-missing</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：基辅在距前线 1000 公里处发动大规模无人机袭击俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/ukraine-war-briefing-kyiv-strikes-russia-in-major-drone-attack-1000km-from-frontline</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T02:46:03Z周六，俄罗斯喀山一栋高层住宅楼遭乌克兰无人机袭击后受损

乌克兰对俄罗斯城市喀山发动了大规模无人机袭击，周六，距离前线 1,000 公里（620 英里）的空袭造成居民楼受损，机场暂时关闭。当地官员称，一架无人机撞上一座高层公寓楼，并损坏了这座拥有 130 多万人口的城市的一座摩天大楼，但没有人员伤亡。俄罗斯社交媒体网络上发布的视频显示，无人机撞上一座高层建筑并引发火球。外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 表示，两架无人机击中了一栋 37 层的公寓楼，乌克兰一直瞄准一个未指明的工业设施，但没有受到任何损害。

乌克兰总统泽连斯基周六表示，虽然没有具体提到对喀山的袭击：“我们肯定会继续用无人机和导弹袭击俄罗斯军事目标。” 一些喀山居民被疏散——俄罗斯当局没有提供具体数字——袭击发生后，出于预防措施，该地区所有大型公共活动都被取消。俄罗斯民航局 Rosaviatsia 暂时关闭了该国最繁忙的机场之一喀山国际机场，但周六晚些时候重新开放。外交部表示，除了袭击公寓楼的无人机外，还有三架无人机被击落，三架被防空系统压制。喀山距离莫斯科以东约 800 公里，此次袭击发生在俄罗斯袭击乌克兰首都基辅的第二天，造成一人死亡，13 人受伤，乌克兰袭击俄罗斯边境地区库尔斯克造成五人死亡。

泽连斯基周六表示，他已在乌克兰会见了美国中央情报局局长威廉·伯恩斯 ——两人会面的公开披露非常罕见。 乌克兰总统表示，在整个战争期间，他曾多次会见伯恩斯，但他们的会面一直没有公开。 “比尔·伯恩斯最后一次以中情局局长的身份访问乌克兰，”泽连斯基在 Telegram 上发文称，并发布了一张他在乌克兰国徽前与伯恩斯握手的照片。“他在这场战争中和我已经举行过多次会议，我很感谢他的帮助。通常，这样的会议不会公开报道，我们所有的会议——在乌克兰、其他欧洲国家、美国和世界其他地方——都是在没有官方信息的情况下举行的。”随着美国当选总统唐纳德·特朗普推出自己的候选人，伯恩斯即将卸任中情局一职。

俄罗斯国防部表示，军队于周六占领了乌克兰东部主要城市库拉霍夫附近的一个新村庄，俄罗斯军队近几个月来在那里取得了重大进展。科斯蒂安蒂诺波尔斯克村位于库拉霍夫西南约 10 公里处，库拉霍夫是一座工业城镇，是俄罗斯即将实施的打击目标。

俄罗斯驻伦敦大使馆周六称，英国计划向乌克兰转移 20 多亿英镑（合 25 亿美元），并由冻结的俄罗斯资产提供支持，这是一项“欺诈计划”。英国 10 月份表示，将向乌克兰提供 22.6 亿英镑贷款，这是七国集团一笔规模更大的贷款的一部分，该贷款由冻结的俄罗斯央行资产提供支持，用于帮助购买武器和重建受损基础设施。英国国防大臣约翰·希利表示，这笔钱将完全用于乌克兰的军事，并可用于帮助开发能够比某些远程导弹飞行距离更远的无人机。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/ukraine-war-briefing-kyiv-strikes-russia-in-major-drone-attack-1000km-from-frontline</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美对也门胡塞武装目标发动空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/us-launches-airstrikes-against-houthi-targets-in-yemen</link>
      <description><![CDATA[2024-12-22T01:21:13Z周六，一艘沉没在红海胡塞武装控制的荷台达港被以色列军队袭击的地点的船只美国军方称，周六对一个导弹储存设施和一个指挥与控制中心进行了精确空袭。伊朗支持的胡塞武装在也门首都萨那运营的设施。
美国军方中央司令部在一份声明中表示，此次袭击旨在“破坏和削弱胡塞武装的行动，例如对红海南部、曼德海峡和亚丁湾的美国海军战舰和商船的袭击”。
美国军方还表示，它在红海上空击中了胡塞武装的多架单向无人机和一枚反舰巡航导弹，此次袭击反映了其“持续致力于保护美国和联军人员、地区伙伴和国际航运”。
在周六的袭击之前，美国飞机上周也对控制着也门大部分地区的胡塞武装运营的指挥和控制设施进行了类似的袭击。
周四，以色列对胡塞武装控制的也门部分地区的港口和能源基础设施发动了袭击，并威胁对该组织进行更多袭击，该组织已向以色列发射了数百枚导弹在过去的一年里。

相关：以色列在导弹袭击后对也门发动致命空袭

伊朗支持的也门组织一年多来一直在袭击红海的商业航运，试图对以色列实施海上封锁，称他们的行动是为了声援巴勒斯坦人在以色列长达一年的加沙战争中。
胡塞武装袭击船只，还向以色列发射了导弹，这引发了美国和英国的报复性打击。
美国袭击萨那的同一天，胡塞导弹袭击了以色列的商业中心特拉维夫，这是几天内第二次此类袭击，造成 16 人受伤。
美国正在寻求全球支持，赋予联合国更明确的权力，拦截前往胡塞控制的也门港口的红海船只，这是美国特使表示，为削弱伊朗支持的组织的协同努力的一部分。
它还在考虑将胡塞重新指定为恐怖组织，此举将使人道主义组织更难以在胡塞控制的也门地区开展行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/22/us-launches-airstrikes-against-houthi-targets-in-yemen</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历山大·乌西克 (Oleksandr Usyk) 在利雅得赢得重量级复赛，让泰森·富里 (Tyson Fury) 闭嘴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/22/oleksandr-usyk-wins-heavyweight-rematch-tyson-fury-riyadh-boxing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/22/oleksandr-usyk-wins-heavyweight-rematch-tyson-fury-riyadh-boxing</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命《学徒》制片人为美国驻英国特使</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/21/trump-appoints-mark-burnett-special-envoy-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-12-21T22:26:48Z舞台上两名西装革履的男子唐纳德·特朗普任命曾帮助制作特朗普节目《学徒》的英国电视制片人马克·伯内特 (Mark Burnett) 为美国驻英国特使。
在 Truth Social 上发布公告周六，特朗普称赞了 64 岁的伯内特，他说：“马克在电视制作和商业领域有着杰出的职业生涯，他将外交敏锐度和国际认可度的独特融合带到了这个重要角色。”
特朗普接着提到了伯内特创作和制作的多个节目，包括《幸存者》、《创智赢家》、《美国好声音》，最著名的是《学徒》，该节目从 2004 年播出到 2017 年，特朗普担任主持人。
作为米高梅全球电视集团的前主席，伯内特获得了 13 项艾美奖。
“马克将努力加强外交关系，重点关注共同感兴趣的领域，包括贸易、投资机会和文化交流，”特朗普说，并补充道：“祝贺马克！”
伯内特的任命不需要参议院批准，这是特朗普任命共和党巨额捐款者和投资银行家沃伦·斯蒂芬斯 (Warren Stephens) 为美国驻英国大使。

相关：特朗普“令人震惊的不合格”外交团队以极快的速度组建

特朗普的其他选择还包括缺乏外交和外交政策经验的个人。他最近任命前 NFL 球员赫歇尔·沃克 (Herschel Walker) 为驻巴哈马大使，并任命其女婿的父亲查尔斯·库什纳 (Charles Kushner) 为驻法国大使。
两年前，沃克在竞选参议院议员提名失败期间一直宣扬自己的反堕胎信念，有报道称，他涉嫌向多名与他有过亲密关系的女性施压，要求她们堕胎。与此同时，库什纳的儿子贾里德与特朗普的女儿伊万卡结婚，库什纳于 2005 年承认了 18 项非法竞选捐款、逃税和窃听电话的指控。特朗普于 2020 年赦免了库什纳。
特朗普还任命特朗普儿子小唐纳德·特朗普的前恋人金伯利·吉尔福伊尔为驻希腊大使。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/21/trump-appoints-mark-burnett-special-envoy-uk</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥莱克桑德·乌西克 (Oleksandr Usyk) VS 泰森·富里 II (Tyson Fury II)：统一重量级冠军 – 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/21/tyson-fury-oleksandr-usyk-boxing-fight-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-21T22:17:28Z周日上午利雅得主要赛事开始前王国竞技场的全景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/21/tyson-fury-oleksandr-usyk-boxing-fight-live</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 举报人去世，被视为该公司的证人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/21/openai-whistleblower-dead-aged-26</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/21/openai-whistleblower-dead-aged-26</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马格德堡哀悼圣诞市场消亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/21/magdeburg-mourns-christmas-market-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/21/magdeburg-mourns-christmas-market-dead</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱克·莱弗利指控《It Ends With Us》导演贾斯汀·巴尔多尼性骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/21/blake-lively-justin-baldoni-sexual-harassment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/21/blake-lively-justin-baldoni-sexual-harassment</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“她不会消失”：吉赛尔·佩利科特的律师谈论她下一步的行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/21/gisele-pelicot-lawyers-what-she-will-do-next</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/21/gisele-pelicot-lawyers-what-she-will-do-next</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>