<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 21:13:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·泽伦斯基要求最高将军下台，但他拒绝了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/volodymyr-zelenskiy-asked-top-general-to-step-down-but-he-refused</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/volodymyr-zelenskiy-asked-top-general-to-step-down-but-he-refused</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡排除了意味着撤军加沙的停火协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/hamas-leader-ismail-haniyeh-discuss-gaza-ceasefire-proposal-cairo-israel-palestine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/hamas-leader-ismail-haniyeh-discuss-gaza-ceasefire-proposal-cairo-israel-palestine</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新罕布什尔州妇女被压在垃圾车里幸存</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/woman-garbage-truck-trash-compacted-new-hampshire</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T17:17:18Z火战士们从垃圾车上救出一名妇女，并用起重机将她吊起绑在轮床上。一名新罕布什尔州妇女跌入一个大垃圾桶，然后被扔进一辆垃圾压缩车，受重伤。 p&gt;
曼彻斯特市的一名高级应急响应官员表示，这名女子在倒垃圾时掉入公寓大楼的垃圾桶，工作人员看到了非常不寻常的一幕。她一直呆在垃圾箱里，直到一辆环卫卡车到来清空垃圾箱里的东西。
&lt;旁白&gt;
 相关：曼彻斯特墨水链接。
紧急救援人员使用消防车上的篮子和起重机将这名妇女活活救了出来。
该女子被送往附近医院接受治疗。据报道，她的伤势包括骨折，预计会康复。
官员们没有透露他们认为该女子在垃圾桶里待了多久才被拉出来。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  周一，消防队员从新罕布什尔州曼彻斯特的垃圾车中救出了这名妇女。 摄影：Jeffrey Hastings


他们也不会立即透露她是否是该大楼的居民，她被扔进了哪个垃圾桶，以及她到底是如何降落在那里的。官员们表示，只会说他们相信她是在卡车到达收集垃圾时被扔进卡车的。
“我可以告诉你，她不是一个无庇护的人，但至于她为什么会在那里，我们还不知道，”当地消防局局长瑞安·卡辛 (Ryan Cashin) 对曼彻斯特墨水链接 (Manchester Ink Link) 说道。&lt; /p&gt;
消防队员表示，他们可以通过卡车的侧面通道与该女子交谈，但她不够警觉，无法回答任何问题。
邻居和目击者告诉当地新闻媒体WFXT 他们可以听到女人的哭声。
据报道，Amanda Czzowitz 对 WFXT 说：“你听到的只是尖叫声。” “她很痛苦。”
无法立即联系到曼彻斯特消防局征求更多评论。但卡辛告诉WBTS：“我从来没有见过这样的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/woman-garbage-truck-trash-compacted-new-hampshire</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童连环杀手露西·莱特比首次挑战定罪的尝试失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/30/child-serial-killer-lucy-letby-loses-initial-attempt-challenge-convictions</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T17:34:59ZLuc y Letby儿童连环杀手露西·莱比 (Lucy Letby) 有过上诉法院拒绝了对她的定罪提出质疑的初步尝试。
该护士于 9 月份提交了一份申请，要求允许对她的所有定罪提出上诉。
司法发言人周二证实，法官在考虑案件文件后拒绝了她的申请。
Letby，34 岁，来自赫里福德，在谋杀了七个婴儿，并企图谋杀另外六个婴儿，其中一名受害者曾两次企图谋杀。
这些罪行发生在莱比工作的切斯特伯爵夫人医院新生儿科，2015 年 6 月至 2016 年 6 月。通常，法官会在不举行听证会的情况下查看法律文件来考虑对皇家法院判决提出上诉的申请。
如果遭到拒绝，人们有 14 天的时间在由两到三名法官参加的全体法庭听证会上重新申请许可。
曼彻斯特刑事法庭对莱比案的审判中，陪审团无法就涉及五名儿童的六项谋杀未遂罪名做出裁决。
Letby 将于 6 月在同一法庭面临重审，罪名是她在 2016 年 2 月试图谋杀一名名为 Child K 的女婴。
法院命令禁止报告受指控的幸存和死亡儿童的身份。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/30/child-serial-killer-lucy-letby-loses-initial-attempt-challenge-convictions</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“铁证”：文件显示，化石燃料行业早在 1954 年就知道气候危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/fossil-fuel-industry-air-pollution-fund-research-caltech-climate-change-denial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/fossil-fuel-industry-air-pollution-fund-research-caltech-climate-change-denial</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么飞蛾会被光吸引？科学或许终于有了答案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/30/why-are-moths-attracted-to-lights-science-answer</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T16:00:01Z烛光下的飞蛾从《薄伽梵歌》到商人在威尼斯，讲故事的人警告说，那些像飞蛾扑火一样被吸引的人将面临悲惨的命运。
尽管这种令人困惑的行为有着悠久的历史，但昆虫为何在夜间聚集在灯光周围的科学原理却从未得到证实。流行的理论认为，飞蛾通过月亮导航，并将灯误认为是月光，或者昆虫飞向光明以逃避迫在眉睫的危险。
现在研究人员相信他们有了一个更令人信服的答案：飞蛾和其他飞虫不会被夜间的光所吸引，而是被困在光中。这是经过数百万年进化而来的巧妙技巧在现代世界失败的不幸后果。
根据伦敦帝国理工学院昆虫学家 Sam Fabian 博士的说法，飞蛾和许多其他在夜间飞行的昆虫进化到将背部倾斜到最亮的地方。亿万年来，这里是天空而不是地面。这个技巧告诉昆虫哪个方向是向上并确保它们水平飞行。
但随后出现了人工照明。由于要争夺新的照明源，飞蛾发现自己背对着路灯。这让它们陷入了围绕灯的无尽循环，昆虫被它们的进化本能所困。
Fabian 和他的同事在实验室中使用高分辨率红外动作捕捉技术以及在哥斯达黎加的高速红外视频记录来捕捉昆虫在灯光周围的飞行路径。视频显示，飞蛾和蜻蜓一次又一次地背对人造光，对它们的飞行路线造成严重破坏。
“如果光线在它们上方，它们可能会开始绕它旋转，但如果光线在它们后面，它们就会开始向后倾斜，这可能会导致它们不断向上爬，直到停止，”法比安说。 “更戏剧性的是当它们直接飞过灯光时。它们会将自己翻转过来，这可能会导致崩溃。这确实表明飞蛾对于哪条路是向上感到困惑。”
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_968aaf2b-8db1-434b-be03-dfab48e9fb77__
  


这项发表在《自然通讯》上的研究表明，人工照明可能无法吸引飞虫的黑暗，但只是困住那些飞过的人。 “这几乎就像有一张网，”法比安说。
研究人员长期以来一直警告说，光污染是戏剧性的一个重要驱动力昆虫数量减少。被困在灯周围的飞蛾和其他昆虫很容易成为蝙蝠的猎物，但照明也会让它们误以为现在是白天，导致它们躺下睡觉并跳过晚上的进食。
“人造光对它们飞行的影响实际上只是破坏这些夜行昆虫生活的一小部分，”法比安说。
他认为，这项研究提供了有用的教训。 “我认为这告诉我们人造光的方向很重要。如果你打算在晚上开灯，你真的希望它们被遮盖起来，而不是向侧面排放大量的光，尤其是不要向上进入大气层，”他说。
布里斯托大学的加雷斯·琼斯教授称这项工作“令人着迷”。他说：“值得注意的是，昆虫的一种先天和适应性行为是如何使自己的背部面向光线，从而保持稳定的飞行路线，但在接近强点光源（如灯）时却变得不适应。” “研究结果表明，大量聚集在路灯前的昆虫被绕路灯困住。
“尽量减少对灯的吸引和限制对于减少对昆虫的影响非常重要。这可以通过使用最大限度地减少短波长使用的光来实现，例如蓝光，尤其是紫外线，甚至可能产生对人类来说看起来是白色的同色异谱光，但其光谱对昆虫的吸引力较小。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/30/why-are-moths-attracted-to-lights-science-answer</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>席琳迪翁纪录片旨在“提高人们对僵人综合症的认识”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/30/celine-dion-documentary-stiff-person-syndrome</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T14:39:33Z蓝色屏幕前身着红色闪亮连衣裙的金发女郎一部关于席琳·迪翁的新纪录片旨在教育人们什么是僵人综合症？可以治疗吗？

“过去几年对我来说是一个巨大的挑战，从发现我的病情到学习如何忍受和管理它，但不要让它定义我，”迪翁在一份声明中说。 “随着我恢复演艺生涯的道路继续进行，我意识到我是多么怀念能够见到我的粉丝。在这段时间里，我决定记录下我生活的这一部分，以帮助其他有同样诊断的人。”她补充说，她希望这部电影能够“提高人们对这种鲜为人知的疾病的认识”。
官方简介称其为“一封充满情感、充满活力和诗意的音乐情书”，亚马逊米高梅影业负责人 Jennifer Salke 称赞其为“关键时刻的原始、亲密的写照”。
迪翁于 2022 年 12 月在 Instagram 视频中告诉粉丝，她正在应对僵人综合症，并表示这种情况引起的痉挛“影响了我日常生活的方方面面”。这导致迪翁无法表演，并于 2023 年 5 月取消了所有未来的巡演日期。
2023 年 12 月，她的妹妹 告诉加拿大网站7 Jours，她“无法控制自己的肌肉”，但决心重返舞台。
僵人综合症于 1956 年首次被诊断出来，是一种罕见的自身免疫性神经系统疾病，可导致下背部、腿部和躯干进行性肌肉僵硬和疼痛性痉挛。据估计，一百万人中就有一到两人受到影响。
这部新电影由奥斯卡提名电影制作人艾琳·泰勒 (Irene Taylor) 执导，她的作品包括 Hulu 性虐待纪录片《不留痕迹：童子军的隐秘历史》以及最近 HBO 的 树木和其他纠缠。
迪翁在 40 年的职业生涯中售出了超过 2.5 亿张专辑，最近她还出演了浪漫喜剧《Love Again》。
该纪录片尚未确定发行日期。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/30/celine-dion-documentary-stiff-person-syndrome</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国土安全部部长马约卡斯谴责共和党考虑弹劾文章时的“虚假指控”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/30/republicans-impeach-mayorkas-trump-biden-campaign-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T14:01:28Z国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯于 2023 年 11 月 8 日在国会山作证。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/30/republicans-impeach-mayorkas-trump-biden-campaign-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大原住民和活动人士抗议魁北克电池厂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/indigenous-canadians-activists-northvolt-protest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/indigenous-canadians-activists-northvolt-protest</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他什么都不是”：E·让·卡罗尔说“我们不需要害怕”唐纳德·特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/e-jean-carroll-trump-interview-defamation-damages</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T14:06:52Z车里坐着一个穿白大褂的女人 E Jean Carroll 说 83.3 美元她在针对唐纳德·特朗普的诽谤案中获得了米奖，这表明“我们不需要害怕”这位前总统。
“这对我来说是一个惊人的发现——他什么都不是，”卡罗尔周一晚上在 MSNBC 的 Rachel Maddow 节目中说道。这位前《Elle》杂志专栏作家将特朗普比作“喷鼻息的海象”和“扑腾双手的犀牛”，补充道：“他可以被击倒。”
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;她吓到我了”：斯特凡尼克作为特朗普的拉拉队长的出现引发了批评

纽约联邦法院卡罗尔诉特朗普案的陪审团周五决定，在这位 2024 年共和党白宫推定候选人因指控性虐待她而对她发表诽谤性言论后，她应分别获得 6500 万美元和 1830 万美元的惩罚性赔偿和补偿性赔偿。&lt; /p&gt;
除这些损害赔偿外，5 月份特朗普还获得了约 1000 万美元的赔偿，当时另一个陪审团裁定这位前总统对 20 世纪 90 年代中期在百货公司更衣室对卡罗尔进行性虐待负责。
卡罗尔周一在全国媒体巡回演出，首先出现在美国广播公司的《早安美国》节目中，并承诺根据她对特朗普“讨厌”的事情的判断提供资金，例如“为遭受他性侵犯的女性设立一个基金”。
她还在《早安美国》中表示，她很害怕与律师一起在公开法庭上面对特朗普，但最终意识到他就像“一个不穿衣服的皇帝”。
卡罗尔在后来的 Maddow 节目谈话中重新审视了这个主题。
“在审判前三四天，我真的崩溃了，”卡罗尔告诉马多。 “我失去了说话的能力，我失去了言语，我无法说话，我无法继续下去……我就是这么害怕。”
但卡罗尔重申，她的想象力比她遇到的任何事情都糟糕。
“令人惊讶的是，我往外看，他什么也不是，”卡罗尔对马多说。 “他什么都不是。他是一个幻影。是他身边的人给了他力量。他自己什么也不是。”
卡罗尔还对玛多开玩笑说，她会带她去买一套新衣柜，并用特朗普被勒令支付的一些钱给她买一套顶层公寓。
周五的其他地方，特朗普在判决下来后在《Truth Social》节目中对美国法院系统如何“失控”感到愤怒。
他还表示，他打算对卡罗尔的判决提出上诉，该判决正值他的法律问题似乎成倍增加的时候。
不仅纽约的其他民事诉讼使他的商业行为受到审查，他还在各个司法管辖区面临 90 多项刑事指控。其中一些指控包括试图强行推翻 2020 年选举结果、在担任总统后非法保守政府机密，以及向一名涉嫌与他发生婚外性行为的成人电影演员支付封口费。
卡罗尔和她的首席律师罗伯塔·卡普兰周一在《早安美国》节目中表示，他们有信心收集周五针对特朗普的判决。
“我认为我们已经插上了我们的旗帜，”卡罗尔在 MSNBC 上补充道。 “我认为我们已经声明事情将会有所不同——在这个国家将会有一种新的方式来做这件事。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/e-jean-carroll-trump-interview-defamation-damages</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际货币基金组织称全球经济在应对通胀后将走向“软着陆”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/30/imf-says-global-economy-heading-for-soft-landing-after-coping-with-inflation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/30/imf-says-global-economy-heading-for-soft-landing-after-coping-with-inflation</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员警告称，制裁不会阻止伊朗在英国领土上进行杀戮和绑架</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/30/sanctions-will-not-stop-iran-killing-and-kidnapping-on-uk-soil-officials-warned</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/30/sanctions-will-not-stop-iran-killing-and-kidnapping-on-uk-soil-officials-warned</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《风骚律师》主演鲍勃·奥登科克发现他与查尔斯国王有亲戚关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/30/better-call-saul-star-bob-odenkirk-related-king-charles</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T12:01:49Z&#39;[这让我感觉]就像我没有经历过的历史的一部分我认为我是“……鲍勃·奥登科克（Bob Odenkirk）在 PBS 系列《寻找你的根源》中的一部分。索尔·古德曼 (Saul Goodman) 几乎没有什么威严的地方，而鲍勃·奥登科克 (Bob Odenkirk) 最为人所知的角色就是这个角色。不过，尽管这位演员因在《绝命毒师》及其前传《风骚律师》中扮演狡猾、喜欢骗子的律师而闻名，但本周他将在电视上发现自己与皇室有联系。
以家谱为基础的美国电视节目《寻找你的根源》将奥登科克的家族追溯到五代，发现他是国王查理三世的第 11 代表弟。
尽管他的家人来自芝加哥，但节目中的血统专家透露，这位演员的第五曾祖父弗里德里希·卡尔·斯坦霍尔茨 (Friedrich Carl Steinholz) 于 1755 年出生于德国普伦。主持人小亨利·路易斯·盖茨 (Henry Louis Gates Jr) 告诉奥登柯克，斯坦霍尔茨是与普伦公爵非婚生，普伦公爵因通婚而与欧洲王室有关系。最初，奥登柯克并没有留下深刻的印象。
“[这让我感觉]就像是历史的一部分，我不认为自己是其中的一部分，但我是美国人。我不是君主主义者。我不相信这一点，”奥登科克说。
“你知道，我觉得这有点扭曲。我理解为什么社会围绕君主和领导人建立，并代代相传。我知道这贯穿于每个社会、每个文明。
“但我认为我们已经通过民主到达了一个更好的地方，我们应该继续沿着这条路走下去。”
然而，当他得知自己与国王的联系时，他确实采取了略有不同的做法，并立即大笑起来。
&lt;图&gt;
 

“好吧，也许我会改变主意！”他惊呼道。 “这太有趣了，伙计。噢，这太疯狂了！”该节目于 1 月 30 日在美国 PBS 播出，在其他片段中，奥登科克笑着宣称：“你在开玩笑吗？这太疯狂了！”并宣布他希望他的母亲能够听到这个消息。
奥登科克在芝加哥的一个地区长大，是沃尔特·奥登科克和芭芭拉·玛丽所生的七个兄弟姐妹中的第二个，他们是德国和爱尔兰血统的天主教徒。 2021 年，他在《风骚律师》片场因心脏病发作倒下，并且由于同事对他进行复苏才得以幸存。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/jan/30/better-call-saul-star-bob-odenkirk-related-king-charles</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队伪装成妇女和医务人员冲进约旦河西岸医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/israel-forces-disguised-women-medics-storm-hospital-jenin-west-bank</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T11:47:35Z闭路电视画面显示，以色列便衣部队突袭了杰宁的伊本西纳医院被占领的约旦河西岸。伪装成妇女和医务人员的以色列武装部队袭击了被占领的约旦河西岸的一家医院，在一场戏剧性的袭击中杀死了三名疑似巴勒斯坦武装分子，这凸显了致命暴力蔓延到该领土加沙战争期间。
巴勒斯坦卫生部表示，以色列军队在杰宁市伊本西纳医院的病房内开枪。外交部谴责这次袭击，并呼吁国际社会向以色列军方施压，要求其停止在医院进行此类行动。医院发言人表示，没有发生交火，表明这是一次定点清除。
以色列军方表示，武装分子利用该医院作为藏身之处。据称，袭击中的一名目标人员已将武器和弹药转移给其他人，以进行有计划的袭击，据称是受到哈马斯 10 月 7 日对以色列南部袭击的启发。军方没有提供证据支持这一说法。
据称，社交媒体上流传的医院内安全摄像头拍摄的视频显示，大约有十几名便衣部队，其中大多数人携带武器，打扮成戴着穆斯林头巾的女性或穿着手术服或白大褂的医院工作人员。一名戴着外科口罩的人一只手臂拿着一把步枪，另一只手臂拿着一把折叠轮椅。有人看到警察正在搜查一名跪在墙上、举起双臂的男子。
据巴勒斯坦卫生部称，自 10 月 7 日以来，随着以色列镇压可疑武装分子，约旦河西岸暴力事件激增，造成 380 多名巴勒斯坦人死亡。大多数人在逮捕突袭或暴力抗议期间与以色列军队的对抗中丧生。
以色列军方表示，过去四个月在约旦河西岸逮捕了近 3,000 名巴勒斯坦人。
周二称，部队杀死了 27 岁的穆罕默德·贾拉姆尼 (Mohammed Jalamneh)，并称他正计划立即发动袭击。军方声称，另外两名遇难者是巴塞尔和穆罕默德·加扎维兄弟，他们躲在医院内并参与了袭击。
它没有提供三人如何被杀的详细信息。其声明称贾拉姆内携带手枪，但没有提及交火。
医院发言人陶菲克·舒巴基 (Tawfiq al-Shobaki) 表示，没有发生交火，三人被以色列军队定点清除。他说，以色列人在袭击期间袭击了医生、护士和医院保安。
“所发生的事情是一个先例，”他说。 “医院内从未发生过暗杀事件。有逮捕和袭击，但没有暗杀。”
他说巴塞尔·加扎维自 10 月份以来一直是医院的一名偏瘫或部分瘫痪患者。
哈马斯声称这三人是其成员，称这次行动是“一次懦弱的暗杀”。
这次袭击发生在杰宁，长期以来，杰宁一直是反对以色列的武装斗争的堡垒，国际支持的巴勒斯坦权力机构及其安全部队在那里几乎没有立足之地。甚至在战争开始之前，这座城市就经常成为以色列袭击的目标。以色列在那里和邻近的难民营的行动造成了巨大的破坏。
以色列在 1967 年的六日战争中占领了西岸、加沙地带和东耶路撒冷。目前有超过 50 万以色列人居住在约旦河西岸的定居点。
以色列于 2005 年从加沙撤军和定居者，但在 2007 年哈马斯暴力接管政权后，与埃及一道对该地区实施了令人窒息的封锁。
巴勒斯坦人声称这些领土是他们未来独立国家的一部分，但自战争开始以来，这种希望越来越渺茫。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/30/israel-forces-disguised-women-medics-storm-hospital-jenin-west-bank</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加大力度追踪逃离苏格兰野生动物园的猴子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/30/missing-monkey-scottish-wildlife-park-macaque</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T11:35:25Z一只日本猕猴。努力追踪一只猴子这只灵长类动物在获得自由的第二个晚上被一名公众发现后，从苏格兰高地的一个野生动物园逃跑的事件愈演愈烈。
周一晚上，人们希望这只日本猕猴已经厌倦了独自冒险。
人们发现它正前往凯恩戈姆高地野生动物园的方向，当地人被建议向专门的猴子热线报告目击事件，并被鼓励清除潜在的食物来源，例如垃圾箱和花园鸟坚果。 
但周二早上的猕猴数量确认，仍有一只猕猴失踪，此后又出现了另一起目击事件，负责管理该公园的苏格兰皇家动物学会的一个团队正在对此做出回应。
高地野生动物园的活体收藏运营经理基思·吉尔克里斯特 (Keith Gilchrist) 表示：“一整天，我们的动物饲养员专家团队将在当地巡逻，使用各种技术试图诱骗它，并使用我们的热图像无人机承包商协助搜索。凯恩戈姆山救援队也善意地提供了热成像无人机的支持”。
巧合的是，凯恩戈姆山救援队队长的兄弟是京都大学著名的猕猴行为专家。
住在附近金克雷格村的卡尔·内格尔 (Carl Nagle) 告诉 BBC 苏格兰新闻，当他在当地 Facebook 群组上看到猴子警报时，他正在享受一个“慵懒的周日早晨”。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  一队饲养员正在努力夺回那只动物。视频由 Carl Nagle pic.twitter.com/SeCypmAkmZ — Dan Sanderson (@DSanderson_85) 2024 年 1 月 28 日


“我向窗外望去，他就在那里，骄傲地站在栅栏边吃着从一个喂鸟器上掉下来的坚果。
“他出去玩，看起来有点狡猾，好像他到了不应该去的地方，这是真的。他在花园里闲逛了一会儿——我们以为他已经走了，但他回来了，然后他爬到了喂鸟器上，试图钻进去。他干得非常好——他比松鼠还努力。”
一种理论认为，这只猴子为了摆脱繁殖季节的紧张情绪而跳出了栅栏——公园里的猕猴群中有两只占主导地位的雄性，而擅离职守的猴子则更年轻、缺乏自信。
尽管失踪的猕猴被认为不会对人类或宠物构成威胁，但苏格兰皇家动物学会建议公众不要接近它，如有任何目击事件，请拨打热线电话 079339 28377。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/30/missing-monkey-scottish-wildlife-park-macaque</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>