<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 09:14:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国称以色列和哈马斯在停火协议上仍存在“分歧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/09/israel-gaza-war-live-us-says-gaps-remain-between-israel-and-hamas-on-ceasefire-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T06:21:20Z巴勒斯坦人在加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院走廊里接受治疗]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/09/israel-gaza-war-live-us-says-gaps-remain-between-israel-and-hamas-on-ceasefire-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚新任反犹主义特使表示，反犹主义这一“长期问题”没有单一答案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/09/australia-antisemitism-jewish-communities-australia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/09/australia-antisemitism-jewish-communities-australia</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 声称新闻并不能解决其平台上的错误信息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/09/meta-facebook-australia-news-ban-misinformation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/09/meta-facebook-australia-news-ban-misinformation</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国官员担心，除非欧盟再次推迟生物识别计划，否则十月港口将出现混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/uk-officials-fear-october-port-chaos-unless-eu-again-delays-biometric-plan</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T04:00:42Z肯特郡多佛港渡轮排队。英国政府官员担心，三个月后英国港口将出现拥堵和混乱，除非欧盟再次推迟引入需要面部和指纹的生物识别旅行登记计划扫描。
从 10 月 6 日起，所有非欧盟国民都必须根据新的欧洲出入境系统输入生物识别和指纹技术。
该计划的推出被视为一个关键时刻，英国公民（而不是企业）将突然感受到自由流动结束对他们日常生活的影响。部分问题在于，欧盟和 Frontex 准备的一款旨在简化个人数据注册流程的应用程序尚未完全准备就绪。
该应用程序的目的是允许非欧盟公民在开始旅程之前而不是在过境时注册他们的详细信息。
该计划也可能成为新英国政府与欧盟委员会建立更合作关系的提议能否缓解此类遗留问题的一个早期测试。里希·苏纳克曾私下敦促欧盟给予英国公民全面使用欧盟电子门的权利，但这似乎在政治上行不通。
从欧盟的角度来看，该计划的好处是，这将是打击非法移民进入欧盟的实际步骤，并将使确保非欧盟公民不超过其最长停留时间变得更加容易。它还将减少在护照上盖入境和出境日期的需要。
该计划自 2017 年以来一直在筹备中，原定于 2021 年开始实施。最近一次推迟到 10 月，是因为法国要求将该计划推迟到巴黎奥运会之后。
该计划将在 10 月期中假期前三周推出，在乘客蜂拥而至之前几乎没有时间解决问题。
在第一次登记时，旅客将被要求提交指纹检查并提供面部生物识别信息。三年内后续访问时，需要在自动登机口进行面部生物特征测试。
每次新访问都会触发额外三年的有效期，直到护照到期。
英国官员担心，如果福克斯通和多佛等边境口岸的混乱情况像旅游业许多人担心的那样发生，那么现任政府，而不是保守党内脱欧的支持者，将承担责任。
英国原则上并不反对该计划，并承认之前已经多次推迟。但人们担心，该计划的低效实施对任何人都没有好处。
英国交通部最近的一项调查显示，69% 的英国民众没有听说过欧洲出入境计划，15% 的人表示，该计划可能会减少他们的出行。
Getlink 是一家运营法国和英国之间英吉利海峡隧道的铁路公司，该公司已经在福克斯通和加莱建造了价值数百万英镑的处理中心来处理该计划。然而，最有可能遭遇最严重延误的英国边境口岸是多佛港。
由于处理的车辆数量和空间限制，多佛可能会面临重大问题。肯特郡议会郡长 Roger Gough 和多佛港首席执行官 Doug Bannister 上周警告英国政府，该系统的实施最终可能导致英国供应链中断。
根据最新计划，该计划于 2025 年中期推出后不久，前往申根区的潜在英国游客也必须在线申请入境许可。
申根区包括欧盟剩余的 27 个成员国中的大多数（但不包括塞浦路斯或爱尔兰），以及冰岛、挪威、瑞士和列支敦士登。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/uk-officials-fear-october-port-chaos-unless-eu-again-delays-biometric-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>托尼·布莱尔敦促斯塔默继续控制移民，以应对极右翼势力的崛起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/tony-blair-keir-starmer-labour-immigration-far-right</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/tony-blair-keir-starmer-labour-immigration-far-right</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约领导人齐聚一堂，拜登谴责俄罗斯对乌克兰发动致命袭击的“暴行”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/biden-russia-strikes-ukraine-kyiv-nato-leaders</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/biden-russia-strikes-ukraine-kyiv-nato-leaders</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联合航空一架客机在洛杉矶起飞时失去轮子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/09/united-airlines-flight-la-loses-wheel-take-off</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T02:52:08Z美国联合航空公司一架波音 757-200 飞机接近曼彻斯特机场跑道时的资料图片美国联合航空公司一架飞机从洛杉矶起飞时失去了起落架，但最终能够安全降落在计划目的地丹佛，该航空公司表示，没有人员受伤。
“机轮已在洛杉矶被找到，我们正在调查事件原因，”美联航周一在一份声明中表示。这是该航空公司今年发生的第二起此类事件。

相关：“他们无法继续前行”：波音坠机受害者家属要求伸张正义

根据 FlightRadar24 的数据，周一发生事故的飞机是一架近 30 年的 757 飞机，机上载有 174 名乘客和 7 名机组人员。波音公司于 2004 年停止了 757 的生产。
今年 3 月，一架飞往日本的联合航空波音 777-200 客机从旧金山起飞后在半空中丢失了一个轮胎，安全降落在洛杉矶国际机场。
机轮落在机场员工停车场的一辆汽车上，砸碎了一辆车的车窗，但无人受伤。



图片来自 Cali Planes 提供的视频，3 月份，一架飞往日本的联合航空波音 777 飞机丢失了一个轮胎。 图片：美联社


周一的事件是联合航空飞机发生的一系列事件中的最新一起。3 月份，一架飞机因液压系统出现问题而被迫在洛杉矶国际机场紧急降落。当月，另一架飞机试图降落在休斯顿时，滑出滑行道，撞上草地。
同样在 3 月，一架载有 167 名乘客的航班在休斯顿紧急降落，原因是联合航空 1118 航班（一架波音 737-900 飞机）的发动机突然冒出大火。该航班当时正从休斯顿飞往佛罗里达州迈尔斯堡。
1 月份，美国航班问题成为头条新闻，原因是阿拉斯加航空一架波音 737 飞机的门塞被炸掉。 MAX 9 在空中坠毁，当时它刚从俄勒冈州波特兰起飞，被迫紧急降落。数人受伤。
今年 4 月，美国联合航空公司 将该事件归咎于今年前三个月 2 亿美元（1.61 亿英镑）的收益损失，称竞争对手阿拉斯加航空公司在飞行途中发生爆炸，迫使其停飞多架波音飞机，造成损失。
Maya Yang、Jack Simpson、路透社和美联社获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/09/united-airlines-flight-la-loses-wheel-take-off</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开心汉堡店演员杰伊·约翰斯顿承认参与国会大厦袭击事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/08/bobs-burgers-jay-johnston-guilty</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T01:20:06Z警方视频中，一名身穿黄色衣服的男子高举着一件物品杰伊·约翰斯顿 (Jay Johnston) 是一名演员，因在动画喜剧节目《开心汉堡店》(Bob’s Burgers) 中的角色而闻名，他承认了与美国大选相关的指控。 2021 年 1 月，国会大厦。
54 岁的约翰斯顿面临最高五年监禁，并承认犯有扰乱社会秩序的重罪。 2023 年 6 月，他在加利福尼亚州首次出庭后以 25,000 美元保释金获释。2023。

相关：共和党人称特朗普与 2025 计划保持距离的举动“荒谬”

约翰斯顿还被指控在骚乱期间妨碍公务、非法进入禁区建筑物或场地以及阻碍通过国会大厦场地。
提交给法庭的文件称，约翰斯顿加入了一群袭击警方。事件视频显示，该演员从一名警官手中夺过盾牌，并用它推回保卫国会大厦的执法人员。起诉书称，约翰斯顿“当时离隧道入口很近，他转身示意其他暴徒朝入口走去”。他还承认自己在国会大厦骚乱中扮演的角色，并发了一条短信，称这“不是”袭击，但“有点变成了那样”。另一条信息说：“真是一团糟。”据该特工称，约翰斯顿的三名现任或前任同事从联邦调查局在线发布的照片​​中认出了他是嫌疑人。联邦调查局表示，其中一名同伙向调查人员提供了一条短信，约翰斯顿在短信中承认自己于 1 月 6 日在国会大厦。
根据联邦调查局的文件，航空公司记录还证明，约翰斯顿预订了从洛杉矶飞往华盛顿特区的往返航班，于 2021 年 1 月 4 日出发，1 月 7 日返回。
除了开心汉堡店，约翰斯顿还出现在 HBO 的《鲍勃和大卫先生秀》中，并在福克斯情景喜剧《发展受阻》中扮演了一些较小的角色。美国地区法官卡尔·尼科尔斯将于 10 月 7 日对约翰斯顿宣判。
同样在周一，一名德克萨斯州妇女承认在国会大厦袭击期间袭击了一名大都会警察局警官。根据联邦调查局特工的证词，视频显示达娜·吉恩·贝尔在国会大厦内咒骂警察并抢夺警察的警棍。
贝尔现年 65 岁，来自德克萨斯州普林斯顿，当天在视频中还殴打了国会大厦外的一名当地电视台记者。联邦调查局的证词称，贝尔似乎伸手试图推搡或抓住这位为福克斯华盛顿特区分支机构工作的记者。
贝尔最高可被判处 8 年监禁。美国地区法官蒂莫西·凯利定于 10 月 17 日对她进行宣判。她估计的量刑指南建议监禁期限为两年至两年半。
据美联社报道，大约有 1,000 人因与国会骚乱有关的联邦罪行被定罪或认罪，其中超过一半的被判刑者被判处 7 天至 18 年不等的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/08/bobs-burgers-jay-johnston-guilty</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西警方称，与博索纳罗有关的犯罪团伙出售价值 120 万美元的官员奢侈礼物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/alleged-bolsonaro-linked-ring-sold-official-luxury-gifts-worth-12m-brazil-police-claim</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T01:22:43Z巴西前总统雅伊尔·博索纳罗周末出席政治会议联邦警察调查人员声称，一个据称与巴西前总统雅伊尔·博索纳罗有关的犯罪集团试图非法挪用和出售来自外国领导人的资产至少有 120 万美元。
新的指控是在周一提出的，三天前警方正式指控这名极右翼政客贪污、洗钱和犯罪团伙，并建议他面临刑事指控。如果博索纳罗被指控并被定罪，这些指控的罪行可能会据报道使他总共入狱 25 年。
巴西媒体将这一丑闻称为“O Caso das Joias”，大致翻译为珠宝门。

相关：巴西前总统雅伊尔·博索纳罗可能面临洗钱指控

周一，最高法院法官亚历山大·德莫赖斯授权公布联邦警察对涉嫌犯罪集团的长达 476 页的调查报告，该集团的存在是在博索纳罗在 2022 年大选中败给左翼候选人路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦后下台的几个月内曝光的。
《卫报》看到的这份报告称，调查人员发现了“一个犯罪团伙的证据，该团伙致力于挪用前总统雅伊尔·博索纳罗办公室和/或以他的名义行事的巴西政府代表团在国际旅行期间收到的高价值礼物……这些礼物随后可能会被出售海外”。
调查人员还声称“通过这些销售获得的资金被转换成现金并纳入前总统的个人遗产，通过中介机构而不是使用正规的银行系统，以隐藏这些资金的来源、去向和所有权”。
涉嫌诈骗的金额巨大，对这位陆军上尉出身的总统来说可能具有政治损害，尽管长期以来一直存在腐败的怀疑和指控，但他多年来一直宣传自己是一个廉洁正直的公民。警方报告中充斥着外国政府奢侈礼物的照片，这些礼物据称被挪用，包括一支价值 20,000 美元的萧邦圆珠笔、一对​​价值超过 126,000 美元的耳环和一块价值近 74,000 美元的特别版劳力士手表。
调查人员声称，在博索纳罗于 2022 年 12 月 30 日在他四年总统任期的最后几个小时飞往美国后，涉嫌犯罪计划的成果可能被用于资助博索纳罗在美国的活动。
这位崇拜唐纳德·特朗普的南美民粹主义者尚未对最新消息发表评论针对他的指控，但此前他否认在担任总统期间有任何不当行为。
本周末，博索纳罗在巴西南部举行的一次右翼会议上发表讲话，声称他很乐意接受媒体“关于任何事情”的两小时现场质询。但他尚未完全回应这些指控或其他针对他的指控，包括怀疑他帮助煽动了 2023 年 1 月在巴西利亚发生的叛乱。阿根廷右翼领导人哈维尔·米莱也在保守党会议上发言，他声称他的巴西“朋友”是“司法迫害”的受害者。
据称，巴西调查人员认为，他们发现了强有力的证据，证明博尔索纳罗知道珠宝门事件，并从中受益。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/alleged-bolsonaro-linked-ring-sold-official-luxury-gifts-worth-12m-brazil-police-claim</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地图：横跨太平洋的庞大安全交易网络及其意义</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/pacific-islands-security-deals-australia-usa-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/pacific-islands-security-deals-australia-usa-china</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 在中国封锁访问权，中国开发者陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/chinese-developers-openai-blocks-access-in-china-artificial-intelligence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/chinese-developers-openai-blocks-access-in-china-artificial-intelligence</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国改革面临压力，需证明所有候选人都是真实的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/08/reform-uk-under-pressure-to-prove-all-its-candidates-were-real-people</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T18:44:34ZMark MatlockReform UK 面临压力，要求其提供证据证明其在大选中的候选人都是真实的人，因为人们对一系列没有提供任何照片、传记或联系方式的候选人产生了怀疑。
Reform 坚持认为每个7 月 4 日，自由民主党宣布其 609 名候选人中有 1 名是真实的，同时承认其中一些候选人实际上是“纸面候选人”，他们没有参加竞选活动，只是为了帮助增加该党的选票份额。
然而，在看到有关一些候选人似乎完全缺乏信息的细节后，《卫报》没有透露这些候选人的名字，自由民主党呼吁改革党提供有关他们的详细信息。
一位自由民主党消息人士说：“这听起来不对，改革党应该拿出证据。我们需要改革党来表明他们是谁。人们需要对民主进程有信心。”
奈杰尔·法拉奇领导的政党的选举网站上列出的一系列候选人只显示了他们的姓名和他们所在的选区，没有任何关于他们的信息，也没有除了通用区域电子邮件地址之外的联系方式。
这些人中的许多人在网上没有任何可见的存在，似乎也没有进行任何竞选活动。一些相关选区的选举计票照片显示，改革党候选人是唯一没有出席的人。
根据选举规则，候选人唯一需要提供的详细信息是他们的全名和他们居住的选区。他们都必须有代理人，并由 10 名当地选民提名。
对于一些改革党候选人，尚不清楚他们是否被列入他们所在地区的选民登记册——在少数情况下，该地区距离相关选区数百英里。一名与候选人同名同住的人否认了他们的身份。
虽然没有证据表明任何候选人是假的，但如果事实属实，那将是严重的选举罪行。改革党渴望赢得尽可能多的全国选票，而完整的候选人名单对此起到了帮助作用。一些看似隐形的候选人赢得了数千张选票。
改革党的一位消息人士表示：“我们所有的候选人都是绝对真实的。由于太过仓促，一些人只是纸面候选人，并没有参加竞选。有些人一开始是纸面候选人，但后来参加了竞选，其中一位——南巴西尔登和东瑟罗克的詹姆斯·麦克默多克——最终赢得了他的席位。”
《卫报》还获悉，一名被怀疑是假的改革党候选人，部分原因是他的官方选举照片看起来像是人工智能生成的，其实是一个真实存在的人。
马克·马特洛克在伦敦南部的克拉珀姆和布里克斯顿山赢得了 1,758 张选票，当他没有出现在选举计票中时，人们对他的怀疑进一步加剧，怀疑论者还指出，显然没有任何他竞选的照片。
然而，马特洛克坚称他确实存在，而且这张看起来奇怪的选举照片是有原因的：“照片上就是我。愚蠢的是，我不得不修改它以更换我的领带和西装，因为我无法及时找到摄影师。”他向《卫报》展示了原始照片的副本，照片被改为他的领带是改革派的浅蓝色。
住在科茨沃尔德的马特洛克说，他确实发了传单，并补充说他理解急于让候选人就位的必要性：“选举让我们所有人都措手不及，里希·苏纳克知道这一点。但我们仍然设法让候选人填补了大多数席位，即使他们并非都住在那里，这一切都增加了我们的选票份额。”
克拉珀姆和布里克斯顿山的候选人表示，他因患肺炎而错过了选举计票。
另外，据透露，改革党在竞选活动的第四周筹集的资金是所有政党中最多的，筹集了近 60 万英镑，其中三分之一来自该党的新捐助者齐亚·尤素夫。
尤素夫是一名穆斯林商人，他在最近的改革集会上发表了讲话，他是一家名为 Velocity Black 的豪华礼宾公司的创始人，他向奈杰尔·法拉奇的政党捐赠了 20 万英镑。
改革党的其他捐助者包括最近支持劳伦斯·福克斯的回收党的商人杰里米·霍斯金和反对疫苗接种的前保守党议员安德鲁·布里奇恩的 12.5 万英镑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/08/reform-uk-under-pressure-to-prove-all-its-candidates-were-real-people</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院民主党领袖亚当·史密斯呼吁拜登放弃总统竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/08/adam-smith-calls-biden-quit</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T22:32:28Z身穿西装、蓝色衬衫和太阳镜的男子周一，一位有影响力的众议院委员会成员呼吁拜登在上个月的精彩辩论后结束总统竞选活动，这进一步削弱了拜登在国会民主党人中的地位失败。
众议院军事委员会资深民主党人亚当·史密斯 (Adam Smith) 在总统致该党国会代表团的一封信中断然拒绝了要求他下台的呼吁几个小时后，就发出了这一请求。
拜登还表示决心继续在接受 MSNBC 政治节目 Morning Joe 的一次临时电话采访中。
但史密斯表示，从民意调查中可以清楚地看出，选民认为他年纪太大，无法成为一名有效的候选人，也无法在未来四年担任总统，这显然表明这种信息可能被置若罔闻。

相关：呼吁乔·拜登下台的民主党人

“总统在辩论中的表现令人震惊，美国人民已经明确表示，他们不再认为他是再任四年总统的可靠候选人，”华盛顿州众议员史密斯在一份声明中表示。
“自辩论以来，总统一直没有认真解决这些问题。”
他说总统应该“尽快”下台，但他也表示，如果总统坚持继续担任提名人，他将“毫无保留地”支持他。
但他的声明的影响在后来接受 CNN 的杰克·塔珀 (Jake Tapper) 采访时得到了证实，塔珀是该节目的两位主持人之一6 月 27 日与唐纳德·特朗普的辩论中，拜登声音嘶哑，表现和举止经常令人困惑，使他的连任竞选陷入了生存危机。
“就我个人而言，我认为卡马拉·哈里斯（副总统）会是一个更好、更强大的候选人，”史密斯告诉塔珀，并补充说拜登“不是传达民主党信息的最佳人选”。
他含蓄地批评了民主党同事——以及拜登竞选团队——他们呼吁党把辩论抛在脑后，称其为“一个糟糕的夜晚”。
“很多民主党人说：‘好吧，我们继续吧，别再谈论它了’，”史密斯说。“我们不是提起这件事的人。是国家在提起这件事。而‘保持安静、遵守规则、让我们忽略它’的竞选策略根本不起作用。”
史密斯加入了上周公开要求拜登退出的五名民主党国会议员的行列。在周日与众议院共和党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）举行的网络会议上，他是至少四名私下表示支持该提案的人之一。
让军事委员会的资深成员加入敦促他退出的警报声中，可能会对拜登的事业造成特别大的损害，因为拜登将在华盛顿主持北约领导人峰会。
北约各国政府首脑和国家元首将于周二齐聚美国首都，参加一场活动，这可能会增加国际社会对拜登的关注，拜登将于周四在北约最后一天举行一次罕见的新闻发布会，届时可能会因进一步的失实陈述和认知能力下降的证据而受到审查。在拜登三年半的任期内，未经安排的露面非常罕见。
上周五接受美国广播公司 (ABC) 的乔治·斯蒂芬诺普洛斯 (George Stephanopoulos) 采访时，拜登强调，自己在扩大北约成员国身份以及领导北约军事援助计划帮助乌克兰抵御俄罗斯入侵方面发挥的作用，是他继续担任党内候选人并连任总统资格的关键因素。
周一，在接受 Morning Joe 的意外采访时，拜登将自己目前困境的责任归咎于民主党精英，而现在他可能会将这个未定义的称谓扩大到包括史密斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/08/adam-smith-calls-biden-quit</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默和安吉拉·雷纳将开启权力下放的新时代</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/08/keir-starmer-and-angela-rayner-to-kickstart-new-era-of-devolution</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/08/keir-starmer-and-angela-rayner-to-kickstart-new-era-of-devolution</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯剧作家和导演因“为恐怖主义辩护”被判入狱六年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/08/russian-playwright-and-director-given-six-years-in-jail-for-justifying-terrorism</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T19:49:32Z剧作家斯维特拉娜·佩特里丘克（左）和叶夫根尼娅·贝尔科维奇在玻璃笼子里等待听证会。俄罗斯军事法庭以“为一部关于女性嫁给叙利亚圣战分子的戏剧中，法官将导演叶夫根尼娅·贝尔科维奇和作家斯维特拉娜·佩特里丘克判处有期徒刑。
去年 5 月，这两名女性被捕的消息震惊了俄罗斯艺术界，自俄罗斯向乌克兰派兵以来，艺术界一直面临着克里姆林宫前所未有的压力。
法官周一宣布的刑期与上周检察官要求的刑期相同，比最高刑期少了一年。
39 岁的贝尔科维奇曾写诗批评俄罗斯在乌克兰的军事进攻，她的支持者表示，他们认为这起法庭案件可能与此有关。
人权观察组织欧洲和中亚副主任雷切尔·丹伯在 X 上写道，这两名女性被判刑“罪名完全荒谬，这是一场不公平的审判，是对贝尔科维奇直言不讳的公然报复反对俄罗斯对乌克兰的战争”。
人权组织大赦国际表示，这两人“仅仅因为行使言论自由权而成为攻击目标”，并呼吁立即释放她们。
法新社记者看到，两名女子戴着手铐被带入宣判，坐在法庭玻璃墙的被告席上，法庭上有蒙面警察严密看守。
身穿白衬衫的贝尔科维奇试图微笑并向支持者做出胜利的手势，而身穿蓝色连衣裙的 44 岁的佩特里丘克则显得很紧张。
辩护律师克塞尼亚·卡尔平斯卡娅在宣判后表示，“今天的听证会绝对是非法的、不公平的”，这两名女子“绝对无辜”，在场人员鼓掌。
“我们当然会对这一决定提出上诉，”卡尔平斯卡娅表示，她谴责这一“残酷的判决”。
“今天在法庭听证会上，斯维特拉娜说她……永远不会为自己没有做过的事情认罪。叶夫根尼娅也说过同样的话，”律师说。
当法官宣读对两名女子的判决时，贝尔科维奇的丈夫、在一家独立剧院工作的尼古拉·马特维耶夫泪流满面。
检察官指控两人因 2021 年的戏剧《勇敢的猎鹰》而受到指控，该剧讲述了俄罗斯女性被诱骗嫁给叙利亚的伊斯兰国武装分子，并在返回俄罗斯后被监禁的故事。该剧获得了两项享有盛誉的金面具戏剧奖。
自 2022 年发动乌克兰攻势以来，克里姆林宫对艺术机构的控制更加严格。俄罗斯许多杰出的艺术人物都离开了这个国家。
“我上演这出戏是为了防止恐怖主义，”伯科维奇在审判期间否认了这些指控。
周一来到法庭支持这两名女性的人中，有一位名叫德米特里·穆拉托夫 (Dmitry Muratov) 的诺贝尔奖获得者报纸编辑，他曾呼吁撤销对她们的指控。
周一，这两名女性及其辩护律师在闭门听证会上在法庭上进行了最后的辩论。
法官上个月作出了裁决检方称证人在社交媒体上受到威胁，审判将继续闭门进行。
媒体和支持者只被允许参加宣判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/08/russian-playwright-and-director-given-six-years-in-jail-for-justifying-terrorism</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>