<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 09:16:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列军方发言人警告称哈马斯无法被消灭，内塔尼亚胡谴责以色列国防军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/20/israel-gaza-war-live-netanyahu-idf-army-hamas-hezbollah-lebanon</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T07:36:46Z以色列士兵在加沙地带边境巡逻]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/20/israel-gaza-war-live-netanyahu-idf-army-hamas-hezbollah-lebanon</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球变暖使墨西哥和美国遭遇致命高温的可能性增加 35 倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/mexico-central-america-us-heatwave</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/mexico-central-america-us-heatwave</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国民意调查发现，大多数石油国家民众希望尽快转向清洁能源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/most-people-in-petrostates-want-quick-switch-to-clean-energy-un-poll-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/most-people-in-petrostates-want-quick-switch-to-clean-energy-un-poll-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京选举：两位女性角逐知事职位，人口危机成首要议题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/tokyo-governor-election-2024-yuriko-koike-renho-murata</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/tokyo-governor-election-2024-yuriko-koike-renho-murata</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一切准备就绪”：乌克兰计划今年夏天开始使用 F-16 战机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/it-is-all-lining-up-plan-for-ukraine-to-finally-start-using-f-16-jets-this-summer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/it-is-all-lining-up-plan-for-ukraine-to-finally-start-using-f-16-jets-this-summer</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选直播：斯塔默称“没有魔法棒”可以修复公共服务 但工党有“认真的增长计划”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/20/uk-general-election-2024-live-updates-labour-tories-polls-seats-inflation</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T04:49:38Z工党领袖凯尔·斯塔默爵士访问斯温顿的莫里森百货公司，会见了购物者和员工，并与员工讨论了生活成本问题。这位领导人与影子财政大臣雷切尔·里夫斯一起在威尔特郡为下个月 7 月 4 日举行的大选进行竞选。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/20/uk-general-election-2024-live-updates-labour-tories-polls-seats-inflation</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰和威尔士监狱长表示，监狱将在 7 月达到“临界点”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/20/prisons-in-england-and-wales-will-be-at-breaking-point-in-july-governors-told</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/20/prisons-in-england-and-wales-will-be-at-breaking-point-in-july-governors-told</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管清洁能源增长，但化石燃料使用量仍创全球新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/fossil-fuel-use-reaches-global-record-despite-clean-energy-growth</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T04:00:29Z一名男子在钦奈附近以燃煤发电的恩诺尔火力发电站的烟囱里工作，浓烟滚滚去年，全球化石燃料消耗量创历史新高，排放量超过 40根据一份全球能源报告，2023 年全球二氧化碳排放量将首次达到 100 亿吨。能源研究所对世界能源的年度评估发现，尽管 2023 年可再生能源使用量创下历史新高，但化石燃料的消耗量也继续增加。
能源研究所所长朱丽叶·达文波特 (Juliet Davenport) 表示，该报告揭示了“我们这个能源饥渴的世界又迎来了高点”，其中包括化石燃料消耗量创下历史新高，增长了 1.5%，达到 505 艾焦耳。
这些发现可能会粉碎气候科学家们的希望，即 2023 年将被记录为“人类历史上最严重的一次”在全球化石燃料经济开始衰退之前，哪些年度排放量达到峰值。

相关：前英国石油公司老板呼吁停止发放新的北海钻探许可证

能源行业的全球专业机构能源研究所发现，虽然能源行业的排放量在发达经济体可能已经达到峰值，但发展中经济体对煤炭、天然气和石油的依赖仍在继续增加。
报告显示，总体而言，化石燃料去年占世界一次能源的 81.5%，仅比前一年的 82% 略有下降，即使风能和太阳能发电场产生了创纪录的清洁电力。
该报告由毕马威和科尔尼的顾问撰写，发现风能和太阳能去年增长了 13%，到 2023 年达到 4,748 太瓦时的新纪录。
但这还不足以满足世界不断增长的一次能源消费，去年一次能源消费增长了 2%，达到创纪录的 620 艾焦耳，导致更多的化石燃料使用。
该报告发现，2024 年世界对天然气的需求保持稳定，而煤炭消费量增长了 1.6%，石油需求增长了 2%，首次达到每天 1 亿桶。
西蒙毕马威英国能源和自然资源主管 Virley 表示：“今年可再生能源的贡献创下历史新高，但全球能源需求不断增长，这意味着化石燃料的份额又一年几乎没有变化，保持在 80% 多一点。”
能源研究所首席执行官 Nick Wayth 补充说，能源转型的“缓慢”进程“掩盖了不同地区能源的不同故事”。
“在发达经济体，我们观察到化石燃料需求达到峰值的迹象，而全球南方经济体则形成鲜明对比，这些经济体的经济发展和生活质量的改善继续推动化石燃料的增长，”Wayth 说。
报告发现，印度去年化石燃料消费量增长了 8%，与整体能源需求的增长相匹配，占所有能源使用量的 89%。这意味着，印度的煤炭使用量首次超过欧洲和北美的总和。
在欧洲，受需求下降和可再生能源增长的推动，化石燃料在一次能源使用中的占比自工业革命以来首次降至 70% 以下。
自 2022 年俄罗斯全面入侵乌克兰以来，欧洲对天然气的需求持续下降，导致欧洲的管道天然气进口量暴跌。报告称，2023 年天然气总体需求下降 7%，而前一年下降了 13%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/fossil-fuel-use-reaches-global-record-despite-clean-energy-growth</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当娜粉丝因演唱会开场迟到起诉歌手，但最终驳回了诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/20/madonna-fans-sue-late-concert-barclays-center-brooklyn-dismiss-suit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T03:13:51Z麦当娜在 2023 年伦敦庆典巡演期间演出两名麦当娜粉丝撤销了对这位歌手的诉讼，原因是她的演出晚了两个小时，此前他们辩称第二天他们必须早起。
1 月，Michael Fellows 和 Jason Alvarez 向这位歌手、布鲁克林演出场地巴克莱中心及其巡演推广公司 Live Nation 提起集体诉讼，原因是她于 12 月 13 日晚上 10:30 在巴克莱中心登台。
原告辩称，如果他们知道她的演出要到晚上 10:30 才开始，他们就不会购买她的庆典巡演门票，称凌晨 1 点离开场地让他们“陷入困境”，“公共交通选择有限”，而且由于拼车应用价格上涨，费用增加。

相关：你想因为麦当娜上台迟到而起诉她吗？她是一名艺术家，不是服务行业工作者 | Alexis Petridis

由于演唱会恰逢周三，原告还辩称，演唱会开场时间过晚导致他们睡眠不足，因为他们必须“第二天早起去上班和/或承担家庭责任”。
他们指责麦当娜、Live Nation 和巴克莱中心在开场时间上采取了“不合理、不公平和/或欺骗性的商业行为”，他们认为这构成了违约和虚假广告。
麦当娜和 Live Nation 后来声称演唱会开场时间过晚是由于技术问题。
但在周三提交的法庭文件中，Fellows 和 Alvarez 自愿以有偏见为由驳回了他们的诉讼，这意味着不能再次审判。
代表麦当娜和 Live Nation 的律师 Jeff Warshafsky 在周三的一封信中写道，撤销诉讼“不是双方达成任何和解的结果”。
麦当娜的律师此前曾申请撤销诉讼，称粉丝们知道她总是在售票时间之后很久才开始表演。
法庭文件称：“如果粉丝足够熟悉麦当娜的演唱会历史，知道她的表演持续了两个小时十五分钟，那么粉丝肯定知道麦当娜通常在售票活动时间之后很久才登台（在开场表演、场景转换等之后），并且表演到深夜。”
她的律师还辩称，她的表演从未宣传过晚上 8:30 开始，并补充说“没有一个理性的音乐会观众——当然也没有一个麦当娜粉丝——会期望大型竞技场音乐会的头条表演在售票活动中登台时间。”
麦当娜之前也面临过类似的诉讼：2019 年，一名佛罗里达粉丝认为她在 Madame X 巡回演唱会上的迟到违反了合同，2020 年，两名纽约音乐会观众再次提起诉讼。这两起诉讼后来都被自愿驳回。
5 月，一名参加了她在洛杉矶举行的 Celebration 巡回演唱会的男子也对这位歌手和 Live Nation 提起了诉讼。在诉讼中，贾斯汀·利佩莱斯 (Justen Lipeles) 指控麦当娜“未经警告就制作了色情作品”，他“被迫观看舞台上裸体女性模仿性行为”。他还抱怨说，演唱会比广告上说的晚了 10 点才开始。
麦当娜尚未公开回应 Lipeles 的诉讼。 《卫报》此前曾联系过她征求意见。
庆典巡演受到了评论家和观众的一致好评，《卫报》的 Alexis Petridis 在四星评论中写道，她的“实力似乎确实非常强大”。
巡演共演出 80 场，门票收入达 2.25 亿美元，巡演以免费音乐会在里约热内卢的科帕卡巴纳海滩落下帷幕，约有 160 万人观看了演出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/20/madonna-fans-sue-late-concert-barclays-center-brooklyn-dismiss-suit</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大将禁止不列颠哥伦比亚省开放式网箱鲑鱼养殖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/canada-to-ban-open-net-pen-salmon-farming-in-british-columbia</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T01:16:02Z不列颠哥伦比亚省亚当斯河的红鲑鱼加拿大政府宣布，将在五年内禁止在不列颠哥伦比亚省沿海水域进行开放式网箱鲑鱼养殖，这一决定受到环保组织的欢迎，但遭到水产养殖业的反对行业。
自由党政府于 2019 年决定过渡到封闭式围堵技术，以保护不断减少的野生太平洋鲑鱼种群。
“今天，我们正在兑现这一承诺，并在加拿大迈向鲑鱼和环境保护、可持续水产养殖生产和清洁技术的道路上迈出重要一步，”自然资源部长乔纳森·威尔金森 (Jonathan Wilkinson) 表示。

相关：净损失：鲑鱼养殖的高昂代价

英国有数十家养殖场哥伦比亚。据太平洋鲑鱼基金会称，该省水域中超过一半的野生鲑鱼种群数量正在减少。
不列颠哥伦比亚省鲑鱼养殖者协会表示，该禁令可能导致多达 6,000 个工作岗位流失，并将损害为该省经济创造 12 亿加元（8.8 亿美元）收入的行业。
“五年内可以在陆地上生产 70,000 吨不列颠哥伦比亚省鲑鱼的想法是不切实际的，并且忽略了现代鲑鱼养殖技术的当前能力，因为这种技术在世界任何地方都未能成功推广，”该组织的执行董事 Brian Kingzet 说。
政府表示将在本月底发布一项计划，概述将如何支持原住民、行业工人和依靠开放式水产养殖维持生计的社区。威尔金森说：“我们认识到，在前进的过程中，与原住民伙伴和社区进行有意义且深思熟虑的接触非常重要，以确保减轻经济影响。”
鲑鱼在淡水中产卵，但成年后大部分时间都在海洋中度过，这使得封闭式养殖作业比在漂浮在海中的开放式网箱中养殖更具挑战性，成本也更高。环保人士表示，这些鲑鱼养殖场通过传播疾病危害野生鲑鱼种群。
“大量科学研究表明，它们会在野生鲑鱼迁徙路线上扩增寄生虫、病毒和细菌，并将它们传播给野生鱼类，”保护组织 Watershed Watch Salmon Society 的分析师斯坦·普罗博斯茨 (Stan Proboszcz) 说。“我们的许多鱼类种群正在减少。所以，让我们取消 [开放式网箱养殖]，让野生鲑鱼稍微松一口气。”
Proboszcz 表示，这一声明需要写入法律，“以防明年政府发生更迭”。
民意调查显示，不列颠哥伦比亚省大多数居民支持终止开放式网箱养殖鲑鱼，而该省 120 多个原住民表示支持陆基封闭式养鱼场。
原住民野生鲑鱼联盟对这一声明表示欢迎。“这一日期将满足保护野生太平洋鲑鱼免受开放式网箱养殖业影响的长期需求，在这方面迈出了积极的一步，”该联盟主席 Bob Chamberlin 表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/20/canada-to-ban-open-net-pen-salmon-farming-in-british-columbia</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新喀里多尼亚：警方逮捕支持独立的领导人，指控其参与致命抗议活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/new-caledonia-protests-arrest-pro-independence-leader-christian-tein</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T00:40:27ZCCAT 负责人 Christian Tein。新喀里多尼亚警方逮捕了独立派领导人 Christian Tein 和其他 10 人，罪名是他们涉嫌参与 上个月席卷该群岛的致命抗议活动，检察官表示。
Tein 是 CCAT 负责人，该组织在首都努美阿各地组织了抗议路障，他是唯一被首席检察官 Yves Dupas 点名的被拘留者。他说，他们因“有组织犯罪”罪名被捕，根据该罪名，他们最多可被拘留 96 小时。
杜帕斯在一份声明中表示，警方的围捕行动于周三早些时候开始，其他人在当天晚些时候被拘留，其中包括一些自愿到警察局报到的人。

相关：马克龙对新喀里多尼亚的处理没有奏效，我们需要一种新的方式 | Jimmy Naouna

检察官表示，这些拘留是警方对一系列涉嫌犯罪行为进行调查的一部分，这些犯罪行为包括共谋谋杀和企图谋杀、武装抢劫、纵火以及加入为准备暴力行为而成立的团伙。



周三，警察封锁了通往喀里多尼亚联盟总部的道路。 摄影：Delphine Mayeur/AFP/Getty Images


当地媒体称，警方的行动导致许多企业、商店和努美阿市政厅因担心进一步发生骚乱而关闭。
据该党称，Tein 在支持独立的最大政党喀里多尼亚联盟总部准备举行新闻发布会时被捕。该建筑被警察包围，随后进行了搜查。
CCAT 是工会的一个分支机构，Tein 是支持独立的政治人物之一，他上个月在法国总统埃马纽埃尔·马克龙闪电访问新喀里多尼亚期间会见了马克龙。
在法国投票批准改革以允许数千名在法国太平洋领土上居住了 10 年的法国居民投票后发生的骚乱中，有 9 人死亡，其中包括两名警察。
土著卡纳克人担心这将进一步稀释他们的选票，使未来任何关于独立的公投更难通过，而巴黎则表示这项措施是改善民主所必需的。
在一份声明中，喀里多尼亚联盟主席丹尼尔果阿敦促 CCAT 抗议者保持冷静，并告诉年轻人不要回应他所说的“挑衅”。
法国高级委员会在一份声明中表示，市中心“自由安全”，因为媒体报道了许多汽车离开。
新喀里多尼亚检察官办公室没有立即回应置评请求。
马克龙上周表示，他已经暂停投票改革，但支持独立的团体希望在重启有关该岛政治未来的对话之前完全撤回该改革，称他们无法说服年轻抗议者离开路障。
新喀里多尼亚国际机场本周重新开放，但宵禁仍在实施，数千名法国警察增援仍然存在。
路透社、法新社和美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/new-caledonia-protests-arrest-pro-independence-leader-christian-tein</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京抵达越南进行国事访问 遭美国谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/vladimir-putin-vietnam-state-visit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T23:51:44Z俄罗斯总统弗拉基米尔·普京抵达越南河内。在与朝鲜领导人金正恩签署防御协议后，弗拉基米尔·普京抵达越南，与该国共产党领导人举行会谈，这是他亚洲两国之行的最后一站金正恩。
俄罗斯总统的飞机降落在河内机场，越南副总理陈红河和党内高级外交官黎怀忠在红地毯上迎接了他。
越南一直在为普京举行盛大的国事欢迎仪式做准备，这是他自 2017 年以来的首次访问，但此次访问引起了其最大贸易伙伴美国的愤怒。

相关：普京和金正恩对互助协议的细节保持沉默

普京原定会见共产党领导人阮富仲、国家主席苏林和总理范明政。这位俄罗斯领导人还将出席敬献花圈仪式，包括在安放越南开国领袖胡志明遗体的陵墓。
普京在访问期间发表的一篇评论文章中称赞越南支持“务实解决乌克兰危机”。越南官方奉行中立外交政策，没有谴责俄罗斯袭击乌克兰，一些西方国家认为克里姆林宫的这一立场过于宽容。
除了赞扬越南在乌克兰战争中的立场外，普京还在越南共产党报纸《人民报》上发表的文章中列举了两国在支付、能源和贸易方面取得的进展。



仪仗队在越南河内内排机场迎接普京的到来。 摄影：Athit Perawongmetha/路透社


尽管朝鲜和俄罗斯都面临国际孤立，但越南与美国和欧盟建立了谨慎的联盟。美国去年与河内升级了外交关系，并且是越南最大的出口市场，但美国反对普京的访问。美国驻河内大使馆发言人本周表示：“任何国家都不应为普京提供平台来宣传他的侵略战争，或允许他将暴行正常化。”

俄罗斯总统访问越南之前，他曾高调访问平壤，与朝鲜领导人金正恩签署了共同防御协议。

该协议包括一项条款，要求两国在一方受到攻击时相互援助，这引发了西方对俄罗斯可能向朝鲜提供援助的担忧。朝鲜的导弹或核计划。
路透社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/vladimir-putin-vietnam-state-visit</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔停电 1800 万人陷入黑暗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/ecuador-power-outage-quito</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T23:19:17Z停电影响了厄瓜多尔全境，包括首都基多厄瓜多尔全国范围内停电，当局正在努力修复故障的电线，导致该国约 1800 万人陷入黑暗，包括首都地铁系统说。
“输电线路发生故障，导致级联断电，因此全国范围内没有电力，”公共工程部长罗伯托·卢克（Roberto Luque）周三在X的一篇帖子中表示。
卢克还担任该国代理能源部长。

相关：厄瓜多尔检察官调查电视台团伙袭击事件遭枪杀

路透社目击者称，首都基多街头一片混乱，交通信号灯停止工作。基多地铁系统也已停运。
“由于国家互联电力系统全面故障，基多地铁运营中断，系统正在重新启动和验证，”地铁系统在 X 上表示。
在该国的一些地区，停电持续了 20 分钟，但媒体和社交媒体用户报道称，大多数城市的问题仍在继续。
首都基多北部一家餐馆的女服务员 Emilia Cevallos 表示，停电令人惊讶。
“我们以为只有这个地区才会停电，但当我们离开时，我们意识到虽然一些商店连接了发电机，但大多数商店都没有电，”她说。 “交通信号灯也坏了。”
4 月，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃亚 宣布能源紧急状态，并宣布计划停电。
尽管这个南美国家一直在努力应对影响水力发电的干旱，但周末的大雨迫使当局关闭了三座水力发电厂。
周末的降雨引发了山体滑坡，造成至少 17 人死亡，19 人受伤。这场灾难促使厄瓜多尔的私人 OCP 输油管道暂停运营并宣布不可抗力。
路透社和美联社对本报道做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/ecuador-power-outage-quito</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大屠杀幸存者将利用人工智能为英国学校讲述他们的故事“面向未来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/holocaust-survivors-to-use-ai-to-future-proof-their-stories-for-uk-schools</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T23:01:20ZManfred Goldberg 戴着虚拟现实耳机坐在教室里本月晚些时候，一项开创性的教育计划将在英国学校启动，利用人工智能和虚拟现实来“确保”大屠杀幸存者的证词“面向未来”。
总部位于伦敦的慈善机构大屠杀教育信托基金将在英国各学校推出“证词 360”计划，让学生通过创新技术与大屠杀幸存者进行逼真的面对面交谈。
该计划的第一部分使用人工智能技术，让学生通过笔记本电脑和耳机与大屠杀幸存者的虚拟复制品进行问答。第二部分允许学生通过虚拟现实耳机探索与幸存者证词相关的关键地点，包括他们被拘留的集中营或贫民窟。
HET 首席执行官 Karen Pollock 表示，该计划在 15 所学校试行，共有 800 名学生参加，由于最近反犹太主义抬头以及能够分享证词的大屠杀幸存者人数不断减少，该计划“令人振奋”且“至关重要”。
“这项技术的美妙之处在于，你可以让人们无需离开扶手椅或教室就可以了解大屠杀，”她说。 “我们正处于一个关键时刻，幸存者的数量正在减少……当目击者不在的时候，我们仍然必须创造这些令人难忘的时刻和有意义的大屠杀教育。”
英国政府规定，英国学校必须在历史课程中向学生讲授大屠杀知识，目的是“确保年轻人意识到大屠杀的暴行”。
80 多岁和 90 多岁的大屠杀幸存者与 HET 一起访问了全国各地的学校，分享他们的第一手经历。然而，随着幸存者人数下降，幸存者年龄增长，体质虚弱，Testimony 360 计划旨在确保这些证词不会过时，以确保与幸存者的互动仍可进行。
Pollock 补充道：“我们希望年轻人了解幸存下来的人的个人经历，但他们确实需要了解损失和破坏以及反犹太主义的本质，以及导致这种反人类罪行的仇恨的本质。当幸存者不在世，大屠杀否认……这仍然是一个不断发展的现象，反犹太主义爆发……这是一个关键时刻。”
在施图特霍夫集中营和死亡行军中幸存下来的 Manfred Goldberg 是第一位使用这项技术为英国学生保存其故事的幸存者。在该计划中，Goldberg 回答了 1,000 多个潜在问题，并在五天内拍摄了超过 20 个小时。通过人工智能，幸存者能够回答各种各样的问题，从他自己在大屠杀中的经历，到搬到英国，甚至他最喜欢的足球俱乐部。
戈德堡将这项技术描述为一种“魔法”。
“在我离开这个世界很久之后，我还是能够用自己的语言告诉他们……我大屠杀经历的细节，试图教育年轻人。我已经接受了这个事实，但还是感觉有点奇怪，”他说。 “我确实希望成千上万的年轻人有机会向我提出这些不同的问题，并相信，不管怎样，仇恨都会导致前所未有的暴行。”
HET 的教育工作者 Gabriella Burton 表示，参与试点的儿童对该计划反应积极，并补充道：“我认为这是革命性的，不仅在大屠杀教育方面，而且在历史教育和一般教育方面……课堂上的嗡嗡声，真的很难描述它有多么美妙。”
参加该计划的圣心天主教学校 10 年级学生 Lara 将这次经历描述为“非常激动人心”。
“你可以真正感受到并看到集中营是什么样子，以及它们所处的条件，它们的特点以及你可以进入的房间，例如营房。真的很逼真。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/holocaust-survivors-to-use-ai-to-future-proof-their-stories-for-uk-schools</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停止石油活动人士向巨石阵喷洒橙色粉末涂料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/19/stonehenge-sprayed-orange-powder-paint-just-stop-oil-activists</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T16:51:09Z两名身穿白色 T 恤的人向巨石阵喷洒橙色粉末“Just Stop Oil”活动人士向巨石阵喷洒橙色粉末涂料后，两人被捕。
Rishi Sunak 谴责这一行为，他说： “这是对英国和世界上最古老、最重要的纪念碑之一的可耻破坏行为。”
工党捐款人、Just Stop Oil (JSO) 的前支持者戴尔·文斯 (Dale Vince) 回应了苏纳克的评论，即“某位工党捐款人”应该谴责这一行为，他说：“既然里希·苏纳克要求我亲自发表评论，我会的。我不支持 JSO 今天的做法，就这么简单。但我们可以关注更糟糕、危害更大的行为——比如将 200 万儿童及其家庭推入贫困。”
工党领袖 Keir Starmer 表示，该组织“可悲”。 “责任人必须接受法律的全面制裁，” 他说。
公众试图阻止喷洒，一名游客设法从其中一名抗议者手中夺过喷雾罐。
威尔特郡警方表示：“今天下午在巨石阵发生事件后，我们逮捕了两人。中午左右，我们接到报告称，两名嫌疑人在一些石头上喷洒了橙色油漆。警察赶到现场，逮捕了两名涉嫌破坏古迹的嫌疑人。我们的调查仍在进行中。”
抗议活动发生之际，数千名德鲁伊教徒和狂欢者正准备前往纪念碑庆祝夏至。
导游肖恩·莫兰 (Sean Moran) 说：“这真是毁灭性的一幕。我非常生气。我们玩得很开心，很享受，但事情却发生了。那些石头上有活的地衣。来自世界各地的生物学家 [来] 研究它……他们想到了吗？”
一位 资深德鲁伊和异教牧师亚瑟·彭德拉贡 (King Arthur Pendragon) 表示，他“完全”不赞成“停止石油”抗议活动，并表示该组织的行为“疏远了对他们事业的任何同情”。
彭德拉贡是该地区的独立议会候选人，他说：“在夏至等庆祝和朝圣时期，巨石阵是一座活生生的、运转良好的寺庙，作为一名知名的抗议者，我完全不赞成这些人所表现出的行为，他们没有做任何事情来增进人们对他们事业的同情，反而疏远了人们对他们事业的同情。”
这位牧师此前曾参与过几次在该纪念碑举行的抗议活动，并于 2017 年因该地点 15 英镑的停车费而败诉，他声称这笔费用违反了他的人权权利。
保罗·安德森来自泰恩河畔纽卡斯尔，他当时正在参观巨石阵。他说：“我们在另一边，看到了很多橙色的雾。我看不出这是好的宣传，对一座古老的纪念碑做这样的事情。我来自纽卡斯尔，在 Sycamore Gap 树被砍伐后，这简直令人难以置信。”
他的妻子伊莱恩·安德森说：“这毁了这一天，但不是假期。我不会让他们这么做。你怎么敢？这是你最想不到的事情。”
迈克和朱莉不愿透露姓氏，他们从美国西海岸来参观巨石阵，他们说，事件发生后，巨石周围的道路被关闭，真是太遗憾了。迈克说：“他们正在毁掉来自世界各地的人们的美好时光。”
JSO 在一份声明中表示，现在是采取“大行动”的时候了，并呼吁下一届英国政府同意一项计划，到 2030 年停止开采和燃烧石油、天然气和煤炭。
它说：“继续燃烧煤炭、石油和天然气将导致数百万人死亡。我们必须团结起来捍卫人类，否则我们将冒一切风险。这就是为什么 Just Stop Oil 要求我们的下一届政府签署一项具有法律约束力的条约，到 2030 年逐步淘汰化石燃料。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/19/stonehenge-sprayed-orange-powder-paint-just-stop-oil-activists</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>