<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 09:15:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：红十字会接收被哈马斯劫持的三名以色列士兵中的第一人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/30/israel-gaza-war-live-israel-thai-hostages-palestinian-prisoners-unrwa-ceasefire-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T08:18:48Z巴勒斯坦哈马斯武装分子释放以色列女兵阿加姆·伯杰]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/30/israel-gaza-war-live-israel-thai-hostages-palestinian-prisoners-unrwa-ceasefire-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰男子遭“巨型”袋鼠袭击，估计袋鼠高 2 米，重 100 公斤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/30/queensland-kangaroo-attack-willows-near-rockhampton</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T06:49:36Z灌木丛中的袋鼠昆士兰州一名五十多岁的男子在走向汽车时遭到一只“巨型”袋鼠的袭击，他“非常幸运”地活了下来。他的臀部严重受伤，手臂和胸部受伤。
Willows 乡村消防队的 Rick Underhill 说，如果不是隔壁邻居在家帮忙，这名男子就会流血致死。
这名男子在位于 Rockhampton 以西约 350 公里的乡村小镇 Willows 的房产上遇到了两只袋鼠，一雄一雌。雌袋鼠逃跑了，而“另一只混蛋转过身来袭击了他”。他估计这只“巨型”动物身高约 2 米，体重至少 100 公斤。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

“这让这个可怜的人陷入了困境……他的伤势非常严重，”安德希尔说。
这名男子被送往 Emerald 医院，随后于周三被空运到罗克汉普顿医院，目前情况稳定。

互动

已发布公共警告据 ABC 报道，Willows 有两只大袋鼠可能构成危险。
根据昆士兰州政府网站的研究，袋鼠袭击事件很少见，但当动物感到受到威胁时，就会发生袭击。
“这个混蛋没有被激怒……我在这里待了 13、14 年，我从来没有见过这里有什么问题，”安德希尔说。
“例如，我在军队服役了 20 年，经历过各种各样的情况，我从来没有见过袋鼠袭击别人。”
安德希尔说，社区很害怕，因为当野生动物袭击人类时，它们可能会再次袭击。
“呆在家里，不要出去，”他警告。
“很多老年人住在这个小社区，他们喜欢早上出去遛狗。这只会自找麻烦。”
他还担心该地区的游客不会将袋鼠视为威胁，并补充说它们“随时都有可能攻击你，特别是在每年的这个时候”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/30/queensland-kangaroo-attack-willows-near-rockhampton</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚最后一位“开国元勋”朱利叶斯·陈爵士去世，享年 85 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/sir-julius-chan-papua-new-guineas-last-founding-father-dies-aged-85</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T07:06:43Z朱利叶斯·陈爵士于 1995 年去世。巴布亚新几内亚正在哀悼朱利叶斯·陈爵士的逝世，朱利叶斯·陈爵士在全国被亲切地称为 J 爵士，他是该国最后一位“开国元勋”，也是该国第二位开国元勋。总理。
陈氏家族于周四下午发表声明，宣布朱利叶斯爵士去世，享年 85 岁。“我们的父亲今天下午 12:30 在家人和朋友的陪伴下，在他心爱的胡里斯 Manmantinut 家中安详离世。我们感谢所有支持他的人，以及从独立前到去世期间在他的政治生涯中分享他的遗产的人。
“他是跨越几代人的政治偶像，他的遗产将永远留在我们的史书中，更留在许多人的心中。”
总理詹姆斯·马拉佩的办公室发表声明表示“深感悲痛……他的去世发生在我们国家历史的关键时刻，因为巴布亚新几内亚正准备庆祝独立 50 周年——他为实现这一里程碑发挥了至关重要的作用。当我们回顾我们作为一个国家的历程时，我们还必须尊重像朱利叶斯爵士这样的伟大领导人的遗产，他们的远见、勇气和领导力帮助塑造了我们今天所知道的巴布亚新几内亚。”
他去世的消息在全国引发了悲痛，公民在社交媒体和公共集会上表达了他们的哀悼。周四，国旗降半旗，并举行了追悼会以纪念他。
陈先生的父亲是移民中国，母亲是土著人，他克服了重大挑战，成为一名杰出的政治人物。他的领导风格以致力于国家团结和发展为特征，使他成为许多巴布亚新几内亚人爱戴的人物。
他的去世将对巴布亚新几内亚人产生深远的影响，他们将他视为该国走向独立和发展的关键人物。陈先生曾两次担任总理，是巴布亚新几内亚政治格局的主要设计师。在 1975 年从澳大利亚完全独立后，陈在五十多年的时间里发挥了至关重要的作用，带领着这个国家。他曾担任新爱尔兰省议会议员，直到去世仍担任该省省长。
陈的自传《Playing the Game》深入介绍了他的一生和政治历程的复杂性，反思了影响他决策的文化和历史背景。他身后留下了妻子斯特拉·陈夫人和孩子凡妮莎、拜伦、马克和托伊。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/sir-julius-chan-papua-new-guineas-last-founding-father-dies-aged-85</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰第二高峰塔拉纳基山被赋予与人同等的合法权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/taranaki-mounga-new-zealands-second-highest-mountain-granted-same-legal-rights-as-a-person</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/taranaki-mounga-new-zealands-second-highest-mountain-granted-same-legal-rights-as-a-person</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赛车救援被困日本天坑两天的司机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/japan-sinkhole-driver-trapped-two-days-tokyo</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T04:34:00Z这张照片由共同社拍摄，鸟瞰图显示，2025 年 1 月 28 日，日本东京北部八潮市的一个十字路口，一辆卡车被塌陷坑吞没，救援工作正在进行中。 日本救援人员正在努力应对漏水、煤气管道和不稳定的地面问题，试图找到两天前卡车掉入东京附近塌陷坑的男子。
据报道，塌陷坑直径 10 米，深 10 米，周二早上在埼玉县八潮市的一个十字路口处出现，这位 74 岁的卡车司机和他两吨重的汽车被塌陷坑吞没。
周四，有报道称塌陷坑内渗水，救援任务变得更加紧迫。由于担心该地区有地下煤气管道，现场 200 米半径范围内的居民被告知要撤离。
周三凌晨，在出现第二个塌陷坑后，救援行动暂时停止，日本媒体没有透露该男子的姓名。一段视频剪辑显示，工人们开始奔跑寻找掩护，因为餐厅招牌和电线杆被第二个塌陷坑吞没。
据公共广播公司 NHK 报道，随着救援工作进入第三天，这两个塌陷坑现已连接在一起，在道路上形成了一个更大的缺口。
当地官员认为，第一次塌陷可能是由于污水管道破裂造成的，第二次塌陷可能是由于废水泄漏导致周围土壤松动，NHK 补充道。



2025 年 1 月 28 日，在埼玉县八潮市，消防员努力营救一名卡车司机，他的车被县道交叉口的塌陷坑吞没。 图片：JIJI Press/AFP/Getty Images


人们越来越担心这名男子的安危。媒体报道称，事故发生后不久，他最初能够与急救人员通话，但当天晚些时候消防员呼叫他时，他却没有回应。
《朝日新闻》报道称，周三早上，洞里开始积水，淹没了驾驶座，并补充说，这名男子的情况不明。
县政府决定将废水排入附近的一条河流，以减少流入天坑的水量，同时附近城镇的 120 万居民被告知减少用水。
《每日新闻》称，目前尚不清楚污水管道何时修复，并补充说，废水在排入河中之前已用氯消毒。
官员们认为，第一个洞是由于下水道管道腐蚀而形成的，该管道位于地下 10 米处。他们怀疑泥土和沙子进入了管道，形成了塌陷坑，在车辆的重压下塌陷。
“我们不能排除塌陷坑扩大的可能性，”埼玉县知事小野基博周三告诉记者。
撤离的居民被迫在市政府办公室和其他设施过夜。
“我从未想过塌陷坑会变得如此严重，”当地一名男子告诉《读卖新闻》。另一名男子说：“想到我家附近可能出现另一个塌陷坑，我就感到很担心。我可能暂时不能回家了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/japan-sinkhole-driver-trapped-two-days-tokyo</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一架载有约 60 名乘客的飞机与军用直升机相撞后在华盛顿特区附近坠毁 - 关注直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/30/plane-crashes-near-washington-dc-after-mid-air-collision-with-military-helicopter-follow-live</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T03:49:54Z罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的应急响应小组。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/30/plane-crashes-near-washington-dc-after-mid-air-collision-with-military-helicopter-follow-live</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国航空客机与军用直升机在华盛顿特区附近机场相撞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/aircraft-crash-ronald-reagan-airport-virginia</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T03:16:28Z罗纳德·里根国家机场以南紧急响应。美国联邦航空管理局周三表示，一架美国航空公司的客机在华盛顿特区附近的罗纳德·里根国家机场降落时与一架军用直升机相撞晚上。
据美国联邦航空管理局称，美国航空 5342 航班从堪萨斯州威奇托起飞。根据美国航空公司的网站，这架飞机最多可搭载 65 名乘客。
多架直升机，包括美国公园警察、华盛顿特区大都会警察局和美国军方的直升机，正在波托马克河事故现场上空飞行。华盛顿特区消防和急救部门在 X 上表示，消防船已抵达现场。
附近肯尼迪中心的观察摄像机拍摄的视频显示，两组灯光与飞机似乎在火球中结合一致。
机场表示，紧急救援人员正在对“机场上的飞机事故”做出响应。
目前没有其他详细信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/aircraft-crash-ronald-reagan-airport-virginia</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 同意向特朗普支付 2500 万美元，以因国会骚乱而暂停其账户</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/meta-trump-settlement-25-million</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T01:47:12Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 肖像反对 Meta 徽标Meta 已同意支付 2500 万美元以与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 达成诉讼和解。该诉讼起源于 2021 年，当时特朗普起诉这家社交媒体公司在 1 月 6 日美国国会大厦遇袭后暂停了他的账户。该和解协议华尔街日报首次报道，并得到了 Meta 发言人的证实。
据华尔街日报报道，和解协议中的大部分金额（2200 万美元）将用于资助特朗普的总统图书馆。剩余金额将用于支付律师费，并支付给案件中列出的其他原告。白宫没有立即回应置评请求。
特朗普对 Facebook 提起的诉讼，是他在 1 月 6 日之后对社交媒体公司提起的几起诉讼之一，Facebook 目前归母公司 Meta 所有。他还起诉了 YouTube、Twitter（现已更名为 X）及其高管。一名联邦法官驳回了对 Twitter 的诉讼。谷歌诉讼于 2023 年结案，但可以选择重新开庭。

相关：帮助美国人寻找堕胎药的组织报告 Instagram 被“暗中封禁”

国会大厦发生叛乱后不久，Facebook 暂停了特朗普的账户。当时，总统正在利用该平台散布有关选举舞弊的虚假指控，并反复声称自己赢得了 2020 年大选。
Facebook 打破了对政治领导人不干预的做法，更新了规则，允许在发生内乱和暴力事件期间的“特殊情况下”暂停议员的会员资格。Facebook 首席执行官马克·扎克伯格表示，公司之所以做出这一决定，是因为“我们认为允许总统在此期间继续使用我们的服务的风险实在太大了。”
该公司根据这些规则对特朗普处以最高处罚，无限期暂停他的 Facebook 和 Instagram 账户。
“他们不应该被允许逃脱这种审查和压制，最终，我们会赢。我们的国家再也不能忍受这种虐待了！”特朗普当时说。他后来说，“下次我去白宫时，应他的要求，马克·扎克伯格和他的妻子将不再共进晚餐。”一切都会是生意！”
几个月后，Facebook 将停职期限降至两年。2023 年，在停职两年之际，该公司恢复了特朗普对该平台的访问权限。Twitter 和 YouTube 也允许特朗普重新使用他们的平台。
扎克伯格现在已经赢得了特朗普的好感。过去几个月里，他多次与总统会面，并在就职典礼上坐在前排。扎克伯格还在就职典礼期间为总统举办了一场正式晚宴。
据《华尔街日报》报道，有关诉讼的和解谈判始于 11 月，当时扎克伯格在佛罗里达州的海湖庄园与特朗普共进晚餐。据报道，总统表示，必须先处理好诉讼，然后扎克伯格才能“被带进帐篷”。《华尔街日报》报道称，扎克伯格于 1 月初返回海湖庄园进行为期一天的调解。
在佛罗里达之行后不久，扎克伯格发表了戏剧性的公开声明，称 Meta 将解除对其平台的限制，并允许发布更多政治内容。他呼应了特朗普的话，表示网络上的审查太过严厉，“现在是时候回归我们的根源了”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/meta-trump-settlement-25-million</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：希特勒想杀我——乌克兰大屠杀幸存者说，别让普京这么做</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/ukraine-war-briefing-hitler-wanted-to-kill-me-dont-let-putin-says-ukrainian-holocaust-survivor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/ukraine-war-briefing-hitler-wanted-to-kill-me-dont-let-putin-says-ukrainian-holocaust-survivor</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理和州长称杜拉尔车队携带爆炸物是“恐怖主义”，警方确认未发现雷管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/30/dural-caravan-explosives-terrorism-anthony-albanese-claims-antisemitic-attack-plan-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T22:35:21ZDural 路总理和新南威尔士州州长表示，在悉尼郊区发现的一辆大篷车据称装有爆炸物和反犹太材料，这是恐怖主义行为。
新南威尔士州警方尚未正式宣布事件是恐怖主义行为，但当被问及安东尼·阿尔巴尼斯是否将其归类为恐怖主义时，他表示：“我当然这么认为。我同意 [总理] 克里斯·明斯的观点。这显然是为了伤害人们，但也是为了在社区中制造恐惧。这就是定义。”
明斯说，这起事件是“潜在的恐怖事件”。总理周四表示，这辆大篷车——1 月 19 日在杜拉尔被发现——及其主人“已被警方拘留”。

相关：数据显示，可再生能源在 12 月季度创下澳大利亚主要能源供应份额的新高

警察局长凯伦·韦伯 (Karen Webb) 表示，大篷车的主人“因无关事项”被拘留。韦伯补充说，“车队里没有雷管”。
该专员周四表示，人们可能会被指控犯有与恐怖主义有关的罪行，而无需新南威尔士州警方做出恐怖主义“声明”。
副专员戴维·哈德森周四重申，威胁已经“减轻”。他说，发现的 Powergel 炸药几乎完全用于采矿业。
Hudson 说，据称大篷车里有“上面提名犹太实体”的书面笔记。
上周，澳大利亚联邦警察表示，“外国演员”可能是悉尼部分反犹太袭击事件的幕后黑手，这些人可能收了钱去犯罪。
Hudson 周四表示，警方正在调查“其中一些袭击是否由其他人策划，而不是个人”。
“在我们指控的 10 人中，我们还没有确定任何个人有任何特定的意识形态，会导致他们实施他们所犯下的行为[据称] 犯下了罪行，”助理专员说道。
“这向我们表明，这些罪行是经过精心策划的。我们已经确定了某些工作之间的联系，这表明在那些[涉嫌]实施犯罪的人之上存在一定程度的协调。”
与此同时，悉尼的另一个犹太人聚居地在一夜之间遭到反犹太涂鸦——这一次是一所学校，距离悉尼东部最近遭到袭击的托儿中心几百米。
马鲁布拉的西奈山学院和附近的一所房屋都被喷涂了反犹太主义的辱骂，包括称犹太人为“狗”和“真正的恐怖分子”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/30/dural-caravan-explosives-terrorism-anthony-albanese-claims-antisemitic-attack-plan-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国阿尔卑斯山越野滑雪区发生雪崩，五名滑雪者丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/five-skiers-killed-in-french-alps-after-avalanches-hit-off-piste-areas</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T22:21:06Z雪山上的滑雪者法国阿尔卑斯山的一场雪崩导致四名挪威滑雪者丧生，他们被东南部萨瓦省的越野雪和冰洪流卷走地区。
同样在周三，上萨瓦省夏蒙尼附近发生的另一场雪崩造成一名瑞士滑雪者死亡，据博讷维尔检察官办公室称。
挪威遇难者是七名滑雪者中的一部分，他们被困在与意大利接壤的瓦尔塞尼斯的雪崩中。
萨瓦省省长部门的一名官员表示，三人当场死亡，另一名女性在被送往格勒诺布尔医院后死亡，当时她心肺骤停，体温严重过低。其余三人安然无恙。
瓦尔塞尼市长雅克·阿努表示，他们当时都在进行越野滑雪旅行，因此都配备了雪崩信标。
“这是一场规模巨大的雪崩，发生在滑雪区外，”他补充道。
据警方消息人士称，一支由 10 名高山救援专家组成的团队加入了此次行动。
据博纳维尔办公室称，周三上萨瓦省雪崩的受害者是一名 30 岁的女性，当时她正在勃朗峰山脉的 Aiguillette des Posettes 北面进行越野滑雪。
她和父亲在一起，父亲没有受伤，她的兄弟被送往医院接受检查。
三人都配备了收发器和防雪崩装置安全气囊，”检察官办公室补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/five-skiers-killed-in-french-alps-after-avalanches-hit-off-piste-areas</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于汽车交付量下降，特斯拉第四季度收益令人失望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/tesla-earnings-weighed-vehicle-delivery-numbers</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T21:27:59Z白色充电器前停车位上深灰色汽车的鸟瞰图特斯拉周三在美国股市收盘后公布了 2024 年第四季度的收益，为该公司销售惨淡的一年画上了句号，但其股价却表现不俗价格。
这家汽车公司公布的每股收益为 0.73 美元，营收为 257.1 亿美元，略低于华尔街分析师预测的 272.2 亿美元。
特斯拉股价在盘后交易中下跌约 4%。

相关：特斯拉股价下跌，因公司报告年度交付量首次下降

近年来，埃隆·马斯克的电动汽车制造商一直在努力与中国比亚迪等竞争对手的更便宜的电动汽车替代品竞争，比亚迪在 2023 年最后一个季度超越特斯拉，成为全球最大的电动汽车制造商。特斯拉在 2024 年前三个季度重新夺回榜首，部分原因是大幅降价。
特斯拉在周三的财报中报告称，第四季度交付量为 495,570 辆，全年交付量为 180 万辆。这是该公司首次出现年度下滑，此前一年该公司多次未能实现 2024 年的季度交付目标。
欧洲对电动汽车的补贴减少，对特斯拉在该市场造成了冲击，10 月份特斯拉汽车注册量下降了 24%。一些华尔街分析师预计，美联储降息后，对特斯拉的需求将会增加。
特斯拉令人失望的交付数据表明，其产品去年未能吸引新客户。这款梯形的、类似风火轮的 Cyber​​truck 在经过长时间的延迟后于 2023 年 11 月发布，售价约为 80,000 美元，其销量未能弥补特斯拉旧款车型需求的下降。
马斯克在 10 月份展示了特斯拉 Cyber​​cab，他称之为自动驾驶出租车，但它还要过一段时间才会上市，尤其是分析师预测完全自动驾驶软件还远未准备好上路。特斯拉因涉嫌在美国多起致命车祸中使用其全自动驾驶功能而受到联邦调查。

相关：特朗普关税将如何颠覆欧洲、美国和中国的汽车市场

马斯克本人曾威胁要离开公司，此前他因薪酬问题展开了一场旷日持久的法律战，他的薪酬定为 560 亿美元，但两次被法官驳回。
尽管如此，特斯拉的股价在过去一年里上涨了 100% 以上，仅在过去六个月就上涨了 75%。马斯克与唐纳德·特朗普的亲密关系增强了投资者对这位亿万富翁确保特斯拉友好监管和商业环境的能力的信心。
总统则威胁对包括中国汽车在内的多种商品征收关税，这可能对特斯拉有利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/29/tesla-earnings-weighed-vehicle-delivery-numbers</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令开放关塔那摩湾移民拘留中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/trump-guantanamo-detention-center</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/29/trump-guantanamo-detention-center</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚古代文物从荷兰博物馆被盗 3 人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/three-arrested-ancient-romanian-artefacts-stolen-dutch-museum</link>
      <description><![CDATA[2025-01-29T20:59:17Z科托费内斯蒂的头盔经过为期四天的密集搜捕，荷兰警方逮捕了三名涉嫌从荷兰东北部一家博物馆抢劫罗马尼亚古代文物的男子。追捕。
周六，几名男子使用炸药闯入阿森德伦特博物馆，此举激怒了罗马尼亚，促使荷兰警方争相追捕罪犯。
这些珍宝是从布加勒斯特罗马尼亚国家历史博物馆借来的，该事件导致该馆馆长丢掉了工作。
“嫌疑人被关押在严格的条件下，并正在接受有关他们在抢劫中扮演的角色的讯问，”荷兰警方表示，并补充说“不排除进一步逮捕的可能性。”
德伦特博物馆表示，被盗文物尚未被追回。
窃贼偷走了四件重要的罗马尼亚文物，包括约 2500 年前的科托费内什蒂金头盔，这是达契亚文明的一件文物。
三只可追溯到公元前 50 年左右的金手镯也被盗。被盗。
布加勒斯特外交部长埃米尔·胡雷泽亚努表示，这些文物具有“特殊的文化和象征意义”，它们的失踪在罗马尼亚引起了极大的痛苦。
荷兰警方对此次盗窃案展开了大规模调查，并于周三早些时候公布了另一名与此案有关的嫌疑人的照片。
德伦特博物馆对逮捕行动表示欢迎，逮捕发生在阿姆斯特丹以北约 30 英里（50 公里）的小城市赫尔胡霍瓦德。
博物馆在一份声明中表示：“文物的安全归还对所有涉案人员来说都是一个伟大的进步。不仅对我们，对罗马尼亚人民也是如此。”
荷兰艺术侦探亚瑟·布兰德 (Arthur Brand) 告诉法新社，由于警方追捕嫌疑人的时间很短，“这些作品很有可能仍然完好无损”。
荷兰博物馆和画廊过去曾成为窃贼的目标，包括 2024 年 11 月艺术家安迪·沃霍尔 (Andy Warhol) 的作品在奥斯特韦克 (Oisterwijk) 的一家画廊被盗，以及 2020 年范·高 (Van Gogh) 的一件作品被盗。梵高在博物馆被盗了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/three-arrested-ancient-romanian-artefacts-stolen-dutch-museum</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛军领导人艾哈迈德·沙拉被任命为叙利亚过渡总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/rebel-leader-ahmad-al-sharaa-made-transitional-president-of-syria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/29/rebel-leader-ahmad-al-sharaa-made-transitional-president-of-syria</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>