<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 09:16:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：领导人警告，随着停火谈判的继续，拉法的攻势将是“灾难性的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/15/middle-east-crisis-live-rafah-offensive-ceasefire-talks-israel-gaza-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T07:48:08Z拉法的巴勒斯坦人在遭到袭击后严重受损的胡达清真寺祈祷。以色列军队。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/15/middle-east-crisis-live-rafah-offensive-ceasefire-talks-israel-gaza-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“冬天即将来临”：活动人士担心普拉博沃·苏比安托可能赢得印度尼西亚大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/indonesia-presidential-election-results-prabowo-subianto-likely-victory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/indonesia-presidential-election-results-prabowo-subianto-likely-victory</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国部长表示，如果特朗普获胜，英国可能会为核防御做出贡献</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/uk-europe-nuclear-shield-donald-trump-germany-nato-deterrent</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/uk-europe-nuclear-shield-donald-trump-germany-nato-deterrent</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家表示，遗传学可能有助于解释黑人男性患前列腺癌的高风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/15/genetics-may-help-explain-black-mens-high-prostate-cancer-risk-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T05:00:10Z放射治疗师在电脑屏幕上查看癌症扫描科学家发现基因突变可以帮助解释为什么黑人比其他种族的男性患前列腺癌的风险更高。研究结果可能导致一项测试来识别那些最有可能患上这种疾病的人，从而提高生存率。
前列腺癌是最常见的癌症英国男性常见癌症，英国每年约有 52,300 例新发病例和 12,000 例死亡病例。与白人相比，黑人被诊断出这种疾病的可能性是白人的两倍，死于这种疾病的可能性是白人的 2.5 倍。
造成这种差异的原因尚不清楚，但怀疑与一种称为雄激素受体的蛋白质的不同水平有关。睾酮等雄性激素与其结合，向癌细胞发送信号，告诉它们继续生长和分裂。然而，虽然之前的研究表明黑人男性的雄激素受体水平较高，但直到现在还没有人真正理解其中的原因。
&lt;旁白&gt;
 相关：研究发现，保持健康可以将前列腺癌风险降低 35%

一个关键问题是，研究人员用来寻找有助于解释此类差异的序列的基因数据库很大程度上基于白人的 DNA。这项研究的共同领导者、埃塞克斯大学高级讲师格雷格·布鲁克博士说：“关于不同人群中突变频率的不同，并没有太多信息来解释为什么黑人男性更容易患前列腺癌。” .
为了克服这个问题，埃塞克斯大学的 Antonio Marco 博士开发了一种方法，可以搜索基因调控区域的差异，同时考虑最近收集到的有关人群差异的信息。
他们使用这个工具分析了来自全球不同人群的 75,000 多人的 DNA，寻找可以解释为什么黑人产生更高水平的雄激素受体的调控区域。
这项尚未发表的研究确定了控制雄激素受体水平的三个 DNA 区域的突变。 “遗传密码的这些特定变化（突变）经常出现在非洲血统的男性中，而欧洲血统的男性中几乎不存在，”Marco 说。
他们还发现了数百种其他突变，这些突变在人群中存在差异，可能会影响男性患前列腺癌的风险。这些发现最终可能会导致基因测试的出现，从而预测哪类男性最有可能患上这种疾病。 “此类测试可能会彻底改变这种疾病的治疗方法，就像乳房 X 光检查对乳腺癌的作用一样，”布鲁克说。
资助这项研究的前列腺癌研究中心通讯主任内奥米·埃尔斯特博士说：“长期以来，人们都知道黑人和白人之间的前列腺癌差异，但对此采取的措施还不够。这项重要的研究正在改变这一现状，为我们提供了一些急需的答案，解释为什么黑人男性面临更大的风险。
“我们希望这将使我们能够识别出应该更定期地进行测试并可能给予不同治疗的黑人个体，从而有助于缩小生存差距。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/15/genetics-may-help-explain-black-mens-high-prostate-cancer-risk-say-scientists</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本陷入衰退后失去世界第三大经济体的桂冠</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/japan-recession-economy-falls-behind-germany-worlds-largest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/japan-recession-economy-falls-behind-germany-worlds-largest</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉恩·西蒙斯、海伦·米伦、乔治男孩签署公开信，支持以色列加入欧洲歌唱大赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/feb/15/gene-simmons-helen-mirren-boy-george-sign-open-letter-supporting-israels-inclusion-in-eurovision</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T03:25:59Z从左到右：吉恩·西蒙斯、海伦·米伦和男孩乔治。吉恩·西蒙斯 (Gene Simmons)、海伦·米伦 (Helen Mirren)、博伊·乔治 (Boy George) 和音乐执行官斯库特·布劳恩 (Scooter Braun) 等 400 多名名人和娱乐界人士签署了一封公开信，支持以色列今年加入欧洲歌唱大赛，因为以色列 -加沙战争。
由非营利组织“和平创意社区”组织，该组织致力于反对以色列的文化抵制，信中写道：“我们相信歌唱比赛等统一活动对于帮助弥合我们的文化分歧并通过对音乐的共同热爱将不同背景的人们团结起来至关重要。
“那些呼吁排除以色列的人正在颠覆大赛的精神，并将其从庆祝团结变成了政治工具。”
签名者还包括演员塞尔玛·布莱尔、马伊姆·拜力克、金妮弗·古德温、列维·施瑞博尔、朱丽安娜·玛格丽丝、艾米·罗森和黛布拉·梅辛。
&lt;旁白&gt;
 相关：芬兰和冰岛艺术家呼吁禁止以色列参加欧洲歌唱大赛

这封信是在芬兰、冰岛的 2,000 多名音乐家 和今年的主办国瑞典签署了单独的公开信，呼吁禁止以色列参加比赛，因为其正在进行的比赛加沙战争。
如果以色列不被排除在五月份马尔默的比赛之外，芬兰信件的签署者呼吁芬兰广播公司 Yle 抵制欧洲电视网并拒绝派出参赛者。
“一个犯下战争罪行并继续军事占领的国家以音乐之名获得公共舞台来打磨自己的形象，这不符合我们的价值观”，这封公开信一月发布&lt; /a&gt;，阅读。
在回应这封信时，欧洲歌唱大赛的一位发言人告诉《卫报》，歌曲比赛“仍然是一个非政治活动”。
“欧洲歌唱大赛是欧洲和中东地区公共服务广播公司的一项竞赛。这是广播公司（而不是政府）的竞争，以色列公共广播公司已经参加这项竞赛 50 年了，”他们说。
它表示以色列公共广播公司 Kan“符合所有比赛规则”，并且能够参加马尔默。以色列将由歌手 Eden Golan 代表。
针对欧洲电视网禁令的呼吁，以色列驻瑞典大使齐夫·内沃·库尔曼 (Ziv Nevo Kulman) 表示：“推动抵制以色列就是支持哈马斯的行为，是在为恐怖主义颁奖，与以色列的价值观不相容。” [欧洲广播联盟]和比赛。”
但有些国家过去曾被排除在欧洲歌唱大赛之外。 2022 年，组织者禁止俄罗斯参加该活动，在入侵乌克兰后称其进入“将使竞争对手名誉扫地”。
10 月 7 日，哈马斯武装分子杀害了约 1,200 名以色列人（其中大部分是平民），并劫持了 250 人作为人质，随后以色列对加沙发动了袭击。以色列军队已造成至少 28,000 人死亡，85% 以上的巴勒斯坦人口流离失所，并将加沙一半以上的基础设施夷为废墟。
CCFP 此前曾为以色列参加欧洲歌唱大赛进行过宣传活动。当数百高-当以色列赢得 2019 年主办权时，一些文化名人呼吁抵制欧洲歌唱大赛，CCFP 整理了一份支持该国的请愿书，有 11,200 人签名，包括许多最近的 CCFP 信函的相同签署者。 2019 年欧洲歌唱大赛在特拉维夫如期举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/feb/15/gene-simmons-helen-mirren-boy-george-sign-open-letter-supporting-israels-inclusion-in-eurovision</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特拉华州法官取消了特斯拉 560 亿美元的薪酬后，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 将 SpaceX 公司迁至德克萨斯州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/15/elon-musk-moves-spacex-to-texas-tesla-pay-delaware-judge</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T03:59:07ZElon Musk，SpaceX 和 Tesla 首席执行官，X 所有者。 首席执行官埃隆·马斯克宣布，火箭公司 SpaceX 已将其注册地从特拉华州迁至德克萨斯州。
“SpaceX 已将其注册地从特拉华州迁至德克萨斯州！如果你的公司仍在特拉华州注册，我建议尽快搬到另一个州。”马斯克在平台上说道。
此举是在之后进行的特拉华州法官上个月做出了有利于特斯拉投资者的裁决，特斯拉投资者曾提起诉讼，质疑马斯克 560 亿美元的薪酬方案过高。兼任特斯拉首席执行官的马斯克本月早些时候表示，他将举行股东投票将特斯拉的注册地也移至德克萨斯州。
&lt;旁白&gt;
 相关：为对抗埃隆·马斯克的特拉华州法官喝彩三声

“公众投票明确支持德克萨斯州！特斯拉将立即采取行动，举行股东投票，将公司注册地迁至德克萨斯州。”本月早些时候，马斯克在 X 上进行了一项民意调查，87% 的受访者对特斯拉变更公司注册地投了“赞成”票。
一月份，特拉华州法官发现电动汽车制造商董事会设定的马斯克薪酬不当，并驳回了该方案。
该决定是在特斯拉股东 Richard Tornetta 五年前提起诉讼之后做出的，该诉讼指控马斯克不当主导围绕薪酬方案的谈判，并声称董事会的行为没有独立性。
特斯拉与马斯克的协议是迄今为止最大的高管薪酬协议，它贡献了他财富的很大一部分，而马斯克的财富是世界上最大的协议之一。马斯克在 2022 年 11 月的赔偿审判中作证称，这笔钱将用于资助星际旅行。
马斯克的脑芯片植入公司 Neuralink 上周也将注册地点从特拉华州更改为内华达州。
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/15/elon-musk-moves-spacex-to-texas-tesla-pay-delaware-judge</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚、加拿大和新西兰警告以色列不要对拉法发动“灾难性”地面进攻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/israel-gaza-war-australia-canada-new-zealand-warning-attack-rafah-hamas-palestine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/israel-gaza-war-australia-canada-new-zealand-warning-attack-rafah-hamas-palestine</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争概览：722 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-722</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-722</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遗传学杂志因人权问题撤回17篇来自中国的论文</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/china-retracts-papers-molecular-genetics-genomic-medicine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/china-retracts-papers-molecular-genetics-genomic-medicine</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京对塔克·卡尔森采访中缺乏“尖锐问题”感到惊讶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/vladimir-putin-tucker-carlson-interview-footage-sharp-questions</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T01:09:06Z俄语弗拉基米尔·普京总统在莫斯科接受美国电视主持人塔克·卡尔森的采访。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他感谢美国右翼电视主持人塔克·卡尔森上周接受采访，但对缺乏“尖锐问题”感到惊讶。
前福克斯新闻明星卡尔森发布了对普京的两小时采访上周四在莫斯科，这成为了世界各地的头条新闻。
周三，普京对俄罗斯电视节目主持人帕维尔·扎鲁宾表示，他希望卡尔森表现得更加激进，这样他就有权做出同样尖锐的回应。
&lt;旁白&gt;
 相关：“脱口秀还是严肃的谈话？”塔克·卡尔森对普京的采访没有提供这两者

“说实话，我以为他会表现得咄咄逼人，提出所谓尖锐的问题。我不仅为此做好了准备，而且我想要它，因为这会让我有机会以同样的方式做出回应，”普京在周三播出的评论中说道。
在扎鲁宾采访后的几个小时内，卡尔森没有任何回应的迹象，除了对莫斯科的质量表示热烈的认可。地铁系统。
卡尔森的采访是自近两年前俄罗斯入侵乌克兰以来普京首次接受美国记者采访，普京在采访中表示，西方需要明白，俄罗斯“不可能”在乌克兰战争中被击败。乌克兰。
“由于我们今天无法[与西方]直接对话......我们必须感谢卡尔森先生能够通过他的中间人角色做到这一点，”普京说。
他告诉扎鲁宾，他很惊讶卡尔森没有更多地打断他。
“坦白说，我对这次采访并没有完全满意，”普京说。
克里姆林宫表示，普京同意卡尔森的采访，因为这位前福克斯新闻主持人的做法与许多西方新闻媒体对乌克兰冲突的“片面”报道不同。
卡尔森受到一些西方媒体的批评 因为面试中缺乏尖锐的问题。普京承认卡尔森“多次试图打断我”，但赞扬了这位与美国前总统唐纳德·特朗普关系密切的保守派记者的“耐心”。
普京在接受扎鲁宾采访时表示，他更喜欢乔·拜登而不是唐纳德·特朗普，但愿意与任何美国总统合作。
扎鲁宾问总统，民主党人拜登和共和党人特朗普谁“对我们更有利”。
普京毫不犹豫地回答：“拜登。他是一个更有经验、更有预见性的人，是一位守旧派的政治家，”但他补充道，“我们将与美国人民信任的任何美国总统合作。”
2021 年泄露的克里姆林宫文件显示，普京亲自授权一项秘密行动在俄罗斯国家安全委员会闭门会议期间支持“精神不稳定”的唐纳德·特朗普参加 2016 年美国总统大选。
普京和他的安全负责人一致认为，特朗普入主白宫将有助于确保莫斯科的战略目标，其中包括美国的“社会动荡”以及美国总统谈判地位的削弱。
路透社和法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/15/vladimir-putin-tucker-carlson-interview-footage-sharp-questions</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司利用女权主义福祉信息向女性推销无用的保健品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/companies-marketing-useless-health-products-to-women-using-feminist-wellbeing-messages</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/companies-marketing-useless-health-products-to-women-using-feminist-wellbeing-messages</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚总理安东尼·艾博尼斯宣布与伴侣朱迪·海顿订婚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/anthony-albanese-engagement-engaged-jodie-haydon</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T23:05:10Z注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

外交部长和阿尔巴尼斯的长期盟友黄英贤在社交媒体上向两人表示祝贺。
“爱情是一件美好的事情。我真为你们俩感到高兴！” Wong在X上的一篇帖子中说道。
其他工党同事，包括内政部长克莱尔·奥尼尔和住房部长朱莉·柯林斯也对这一消息表示欢迎。
&lt;旁白&gt;
 相关：白宫晚宴：Kid Laroi 和 B-52 等著名面孔出席安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 活动

两人于 2020 年在墨尔本的一次商务晚宴上相识。海顿住在堪培拉的 Lodge with Albanese，担任新南威尔士州公共服务协会的妇女官员，曾与总理一起进行过多次正式国事访问，包括在白宫与美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登共进国宴。
“我必须说，我对今晚只有一个遗憾，那就是——我不太确定如何在未来任何时间、任何地点与朱迪的约会之夜中度过这一夜，”阿尔巴尼斯在国宴上说道。吐司。
“亲爱的，从这里开始一切都是下坡路。”
阿尔巴尼斯此前曾与新南威尔士州前副总理卡梅尔·特布特 (Carmel Tebbutt) 结婚。他们有一个 23 岁的儿子 Nathan。
更多内容即将推出获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/15/anthony-albanese-engagement-engaged-jodie-haydon</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国高级官员警告俄罗斯太空核能力的安全威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/mike-turner-national-security-threat</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T20:05:10Z穿蓝色衬衫和红色领带的男人头像众议院情报委员会迈克·特纳呼吁拜登政府解密有关他所谓的“严重国家安全威胁”的信息，后来有报道称，该威胁涉及俄罗斯在太空部署核武器的计划。
俄亥俄州共和党人特纳在声明中没有提供有关所谓安全威胁的细节。
周三晚些时候，国家安全顾问杰克·沙利文在白宫接受记者采访时，对特纳表示他将与“八人帮”（获得机密简报特别安全许可的国会领导人）会面的声明表示惊讶。星期四。但沙利文没有透露计划中的会议的任何细节。
ABC 新闻 和《纽约时报》援引未透露姓名的消息人士的话称，特纳所指的安全威胁涉及俄罗斯可能在太空部署反卫星核武器。 《纽约时报》称美国盟友也已获悉该情报并不被视为构成紧急威胁，因为所谓的俄罗斯能力仍在开发中。
&lt;旁白&gt;
 相关：战争和气候危机使末日时钟保持在距午夜 90 秒的位置

目前尚不清楚新的情报警报是否与俄罗斯于9月9日进行的发射有关二月 一枚联盟号火箭携带国防部机密有效载荷。
美国科学家联合会核信息项目主任汉斯·克里斯滕森表示，“俄罗斯一直在利用机动卫星进行多项实验，这些实验可能旨在破坏其他卫星。”他指出，任何此类在太空部署核武器都将违反莫斯科签署的 1967 年《外层空间条约》。
“问题不在于核武器威胁本身增加，而在于它会增加对其他国家天基核指挥和控制资产的威胁。这将非常不稳定。”
俄罗斯核力量专家帕维尔·波德维格 (Pavel Podvig) 表示：“我非常怀疑（温和地说） 。不幸的是，现在不可能断然排除任何事情。但我仍然认为这不太合理。”
克里斯滕森表示，俄罗斯威胁在太空部署核武器，从而破坏另一项防扩散条约，这可能是弗拉基米尔·普京一系列举措中的最新一项，旨在向美国及其盟国施加压力，迫使其结束核扩散。他们对乌克兰的军事支持。
军备控制协会主席达里尔·金博尔表示，反卫星核武器没有什么实际意义。
“你不需要核武器来炸毁轨道上的卫星。太空中的所有物体都非常脆弱，你可以用比核爆炸少得多的东西来做一些事情，”金博尔说。 “另外，这是完全非法的。”
众议院议长迈克·约翰逊表示，没有必要对所谓的未命名威胁感到恐慌。他说他不被允许讨论机密信息，但他告诉记者：“我们只是想确保每个人都能稳定地掌控方向盘。我们正在努力解决这个问题，无需惊慌。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/mike-turner-national-security-threat</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对黎巴嫩南部的袭击造成七名平民死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/seven-civilians-killed-in-israeli-strikes-on-south-lebanon</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T22:44:17Z以色列安全部队检查以色列北部萨法德被火箭弹击中的地点周三从黎巴嫩起飞。官方消息人士称，以色列对黎巴嫩南部的袭击已造成八人死亡，其中只有一名平民，而以色列军队表示，一名士兵在跨境火箭袭击中丧生火。
虽然火箭弹袭击事件尚未立即得到确认，但交火 — — 以及自 10 月份跨境敌对行动开始以来黎巴嫩单日最严重的平民死亡人数 — — 引发了人们对以色列和激进组织真主党之间爆发更广泛冲突的担忧.
黎巴嫩安全部门消息人士告诉法新社，周三晚上，来自同一家庭的四名平民“包括两名妇女”在以色列对纳巴蒂耶市一栋住宅楼的袭击中丧生，并更新了初步的三人死亡人数。&lt; /p&gt;
消息人士补充说：“目标公寓的居民与真主党没有联系。”该消息人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。
早些时候，黎巴嫩国营国家通讯社 (NNA) 表示，以色列战机袭击了黎巴嫩南部 Sawwaneh 的一所房屋，杀死了同一家庭的三名成员，确认他们是一名叙利亚妇女和她的两岁孩子以及继子， 13.
该机构表示，以色列针对 Adshit 村的另一次袭击造成 1 人死亡（真主党宣布该人是真主党战士之一），另有 10 人受伤，摧毁了一栋建筑物，并在附近造成严重破坏。
以色列军队在一份声明中表示，20 岁的奥马尔·萨拉·本乔 (Omer Sarah Benjo) 中士“因从黎巴嫩领土以色列北部基地发射火箭而身亡”。
军方表示，战斗机袭击了黎巴嫩南部多个地区的一系列“真主党恐怖目标”，包括阿德希特和萨瓦内。
以色列军方和伊朗支持的黎巴嫩组织已每天都在跨境交火。
&lt;旁白&gt;
 相关：“所有人都在离开”：轰炸迫使数万人逃离黎巴嫩南部

以色列红大卫盾会紧急服务部门表示，黎巴嫩火灾造成 7 人受伤，其中 5 人在 Safed 镇。
一名法新社摄影师看到医务人员和部队用军用直升机从 Safed 的 Ziv 医院撤离一名伤员。
以色列陆军参谋长赫尔齐·哈勒维在与黎巴嫩边境附近的指挥官会面后表示，以色列“下一场战役将采取攻势，我们将使用所有工具和能力”。
“我们一直在加强打击，真主党正在付出越来越惨重的代价，”他在一份声明中说。
真主党高级官员哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine) 周三表示，“这种侵略……不会得不到回应”。
一天前，真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉表示，“当对加沙的袭击停止并且该组织的巴勒斯坦盟友哈马斯和宿敌以色列之间实现停火时”，来自黎巴嫩南部的火力将会结束。
“如果他们（以色列）扩大对抗，我们也会这样做，”纳斯鲁拉警告说。
由于地区紧张局势加剧，边境两侧已有数万人流离失所。
人们越来越担心以色列和真主党之间会爆发另一场全面冲突，上次冲突发生在 2006 年。
联合国秘书长发言人斯特凡·杜雅里克 (Stéphane Dujarric) 警告称，“最近的升级确实很危险，应该停止”。
他补充说，联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）的维和人员注意到“以色列武装部队与黎巴嫩武装团体之间的交火发生了令人担忧的变化”。
据法新社统计，跨境暴力已造成黎巴嫩一侧至少 252 人死亡，其中大多数是真主党战士，但也包括 37 名平民。
以色列方面，据以色列军队称，有 10 名士兵和 6 名平民被杀。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/seven-civilians-killed-in-israeli-strikes-on-south-lebanon</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>