<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普坚称，当经济衰退的恐惧蒙上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/trump-tariffs-china-recession</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/trump-tariffs-china-recession</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>登机通行证和登机手续可以在空中旅行重新介绍中取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/boarding-passes-and-check-in-to-be-scrapped-in-air-travel-shake-up-plans</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T16：57：16Z    智能手机上的男性乘客扫描数字登机通行证 在您的登机牌或疯狂登机上摸索到机场的航班的日子很快可能会在迫在眉睫的计划下结束，以大修我们旅行的方式。  
国际民航组织（ICAO）是负责制定航空公司政策的联合国机构，计划通过引入“数字旅行证书”来大幅度地改造机场和航空公司的现有规则。
这将使乘客可以将护照信息存储在其设备上的旅行。这些变化可能在三年内生效，目前，那些飞行必须签入，可以在到达时在线或在机场进行。然后，他们将带有带条形码的登机通行证。这是由整个机场各个地点的乘客扫描的，包括登机前的大门。

Related: The incredible shrinking airlines: can anyone actually be comfortable in a 17-inch座位？ 

这些更改将使登机通过，并需要检查过时的航班。取而代之的是，当他们预订航班时，传单会将“旅程通行证”下载到手机上。如果对预订进行了任何更改，将自动更新通行证。
乘客还将能够将护照上传到手机上，并使用面部进行验证穿越机场。当乘客到达机场并扫描他们的脸时，我们将不用手动登机，这将使航空公司知道谁打算登机，而是要警报。
旅行技术公司Amadeus产品管理总监ValérieViale告诉《泰晤士报》，这些变化是“ 50年来最大的变化”。她说：“大规模升级的最后升级是在2000年代初采用电子票。该行业现在已经决定是时候升级到现代系统，更像是亚马逊使用的。” 。” 
在机场的基础设施升级，包括面部识别技术和从移动设备阅读护照的能力，需要成功执行这些计划。
“许多航空系统已经有50年以上没有变化，因为整个行业必须保持一致，并且可以互操作。” 
新技术可能会引发隐私问题，但Amadeus表示，它已经开发了一个系统，在该系统中，每次接触点的15秒内都会用“接触点”（例如安全性门前的门）擦除乘客的详细信息。。
如何处理延迟和连接航班也可能会改变。在开发的技术下，由于无法控制的延误而错过连接航班的乘客可以自动向其手机发出通知，并提供新的启动飞行的详细信息。他们的旅程通行证将自动更新，并将被允许登机。
“目前航空公司的系统非常孤立，” Viale说。 “有一个预订系统，当办理登机手续时，与送货系统握手，并说‘这是我的保留，您现在可以交付它们。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/boarding-passes-and-check-in-to-be-scrapped-in-air-travel-shake-up-plans</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国土安全显然使用英国男子的纹身来确定所谓的帮派成员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/dhs-british-tattoo-identify-alleged-gang-venezuela</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T16：26：35Z    幻灯片的幻灯片显示纹身以识别帮派成员 一个英国人震惊地发现，他的 tattoo 被包括在美国国土安全部（DHS）的文件中，用于识别一个著名的臭名昭著的 venezuelan  venezuelan  （TDA）。
本周早些时候，现年44岁的皮特·贝尔顿（Pete Belton）居住在英语  derbyshire ， 
贝尔顿说，他与委内瑞拉集团无关，他表示怀疑，告诉英国广播公司：“我只是一个普通的中年男子。” 

 相关： 特朗普管理部门列出了成千上万的生活移民，以提示他们离开       

 DHS文档指出，开源材料“已经描绘了TDA成员以下纹身的组合”。
其中似乎是贝尔顿的纹身，它描绘了女儿出生的日期和时间的钟表，以及其他纹身，包括星星，头骨，迈克尔·乔丹“跳马”篮球徽标，皇冠和枪支。。
  bbc 报告说，它进行了反向图像搜索所描绘的一些纹身，并发现其中几个图像首先出现在tattoo的网站上，这些图像首先出现在tattoo的websit上，这些纹身与其他明显的connections pandions pandions pand/nothotious connections pand/nothotious pandions pandions pand/nothotious connections pandions pand/nothothotious pandions pand&gt; &lt;其他任何图像。
他们将贝尔顿纹身的图像追溯到近十年前的Instagram帖子，这是一位位于诺丁汉的英国纹身艺术家。
贝尔顿说，最初他发现他的纹身在文档中发现了一个“有点奇怪”和“有点有趣”，但是现在他担心八月份与妻子和女儿一起计划的家庭旅行，这可能会变成一个“六个月的全包里为Guantánamo”，他说。&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;。
“在我的脑海中，我在想我在边境部队工作，并且看到我走过，我想‘嘿，我们有一个，他是文件中的一个，”他告诉英国广播公司。。
 DHS没有立即回应监护人的评论请求。
 Belton纹身的相同图像似乎也出现在 DPS也没有立即回应监护人的评论请求。

Related: ‘Deported because of his tattoos’: has the US targeted Venezuelans for their body艺术？ 

自上任以来，特朗普政府已被驱逐出境数百个个人href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/09/supreme-court-trump-deportations”&gt;甚至没有法院听证会。
但是，最近几周，有关这些帮派指控的准确性，这些指控的准确性与法律有关     href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/deported-because-of-his-tattoos-has-the-us-targeted-venezuelans-for-their-body-art&quot;&gt;misidentified as a result of their tattoos.
Lawyers representing one man say that he was deported over a crown tattoo, which he says is inspired by the Real Madrid足球队徽标。
In another case, lawyers representing a makeup artist say he was deported after officials deemed his crown tattoos proof他是TDA的成员。但是他的律师断言，他的纹身只提到三个国王顿悟庆祝活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/dhs-british-tattoo-identify-alleged-gang-venezuela</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰盟友承诺为基辅的军事支持210亿欧元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/ukraine-allies-promise-21bn-military-support-kyiv</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/ukraine-allies-promise-21bn-military-support-kyiv</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普国际法院制裁命令由人权倡导者在美国法院质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/trump-icc-sanctions-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/trump-icc-sanctions-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉停止在中国接受从我们进口的两种型号的订单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/11/tesla-stops-taking-orders-in-china-for-two-models-imported-from-us</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T12：56：39z     在2016年北京国际汽车展览会上的特斯拉型号电动汽车方向盘背后的一个人  tesla已停止在中国接受订单，以供以前从美国进口的两种型号，因为公司争先恐后地适应唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普的贸易战争中遭受的关税。  。
由特朗普的盟友艾隆·马斯克（Ally Elon Musk）经营的制造商在其中国网站上删除了“立即订购”按钮，用于其Model S Saloon和Model X Sports Utility车辆。
特斯拉没有任何迹象表明为什么会进行更改，但它是在美国和中国之间贸易战迅速升级之后发生的。 In tit-for-tat moves, Trump has raised total tariffs on China to 145%, while China responded on Friday by increasing its levies on US exports to 125％。
边境税使两国之间的货物贸易过于昂贵，而从美国进口的卑鄙汽车在中国的吸引力要比当地生产的贸易少。
据路透社报道，在中国社交媒体应用机微信上的特斯拉的迷你销售帐户中，这两个进口模型的新订单也不再可用。 “立即订购”按钮被美国汽车制造商网站上的Model S和X型X替换为“可用汽车”，其中一些剩余的汽车似乎可用于中国买家。
自2020年以来，特斯拉（Tesla）在上海的一家大型工厂中生产了3型型号和型号汽车，使其与关税有些隔热。但是，该公司仍然可能受到严重影响。 Nikkei Asia在2023年进行的分析表明，随着美国和中国之间的贸易紧张局势的增加，汽车制造商试图从中国以外的零件和材料来源。 ，大约有40％的公司是中国。
马斯克一直是特朗普政府的关键参与者，领导“政府效率部”或求助，努力削减 eu and us eu and Us 之间。这与特朗普对世界上每个国家征收的10％关税持续了90天，这是一个矛盾的矛盾，并威胁要返回更高的征税。 
特斯拉上个月警告美国政府在给白宫贸易代表的信中关税可能会伤害美国公司。
The possible loss of orders would represent a significant financial blow to Tesla, at a time when it is already struggling with slumping demand, particularly in Europe.尽管解决买家的动机很难低迷。该公司还拥有一个老化的模型，这些模型正在努力与新产品竞争，尤其是来自Byd。等中国竞争对手。
投资银行Wedbush证券的股票分析师丹·艾夫斯（Dan Ives）上周认为，尽管这是世界上最有价值的汽车制造商，但周五，特斯拉仍然被低估了。但是，他说，该公司正面临“成熟的危机”，马斯克需要离开特朗普政府。
 tesla被置于评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/11/tesla-stops-taking-orders-in-china-for-two-models-imported-from-us</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我最喜欢的蛋糕的伊朗导演因“散布谎言”而被暂停监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/apr/11/iranian-directors-of-my-favourite-cake-given-suspended-jail-sentences-for-spreading-lies</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T12：02：57Z    我最喜欢的蛋糕。 伊朗法院递交了两名伊朗电影导演，暂停了一部激怒其本国当局的电影，但在欧洲和美国受到好评。   
 Maryam Moghaddam和Behtash Sanaeeha在本周早些时候被革命法院定罪，人权活动家新闻社（HRANA）和DADBAN LECTARG MONIOLS在单独的陈述中说。这部电影参加了2024年的柏林电影节并在欧洲和美国赢得了奖品，显示了德黑兰一名妇女的浪漫觉醒，如果没有头巾，这对伊朗的妇女来说是尤其是出现的。 
达班说，这对夫妇被判处14个月监禁，被判处五年徒刑，并被罚款“散布谎言是为了扰乱公众舆论”。此外，他们被判处一年徒刑，也被判处五年徒刑，所有设备被没收，要求“参与庸俗内容的生产”。 补充说，另一个罚款是“在没有筛选许可证的情况下展示电影”。。

Related: ‘We’re charged with propaganda, vulgarity and spreading prostitution’: the directors of My Favourite蛋糕 

总部位于纽约的伊朗人权中心对判决发表了评论：“伊朗的艺术家忍受了巨大的困难，包括增加审查制度，任意拘留和通过其工作表达异议的法律影响的不断威胁。” &gt;
甚至在他们定罪之前，莫格达丹和萨纳伊哈被禁止离开伊朗参加柏林电影节，然后在欧洲上映时宣传这部电影。 “我们想讲述我们生活的现实的故事，这是关于诸如唱歌，跳舞，不在家里戴头巾的那些禁止的事情，”
判决的新闻是因为戛纳电影节宣布，由另一位领导导演的新电影禁止离开伊朗，贾法尔·帕纳希（Jafar Panahi），。最近的另一部伊朗电影《穆罕默德·拉索夫》（Mohammad Rasoulof）的《神圣无花果的种子》明确涉及2022  -  23年的抗议运动，导致导演及其几位逃离国家的演员，以及那些仍然无法离开并受到起诉的人。&lt; /p&gt;         rs rssssssssssssssssssssssssssss  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/apr/11/iranian-directors-of-my-favourite-cake-given-suspended-jail-sentences-for-spreading-lies</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>津巴布韦在土地癫痫发作25年后开始补偿白人农民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/zimbabwe-starts-compensating-white-farmers-25-years-after-land-seizures</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T11：46：57Z    农田中的黑人说：欢迎JM Tongogara Farm  津巴布韦已开始向前白农场所有者支付赔偿金，在罗伯特·穆加贝（Robert Mugabe）政府开始没收土地后25年。
政府向378个农场的“第一批”支付了310万美元（230万英镑）。补偿。
由于这组农民造成的3.11亿美元的剩余时间将以美元计价的债券支付，其债券为两到10年，利息为2％。这远低于目前的两年美国国债债券的收益率约为3.8％。
津巴布韦的财政部长姆苏里·恩库布（Mthuli Ncube）说：“付款将继续。我们对此非常认真。” 
穆加贝政府抓住了4,000多个 href =“ https://www.theguardian.com/world/2000/jun/03/zimbabwe.andrewmeldrum”&gt;经常暴力地，从2000年开始，从2000年到黑人重新分配给黑人人，声称这是对英国殖民统治的分配的依靠。
但是，穆加贝（Mugabe）和他的亲戚根据2010年的14m公顷在2010年收到的14m公顷中 href =“ https://web.archive.org/web/20101209143919/http://www.zimonline.co.za/article.aspx?article = 6474”&gt;由当地新闻媒体，Zimonline Lineline 进行调查。农业生产占出口的40％，陷入困境href =“ https://www.imf.org/external/pubs/ft/scr/2009/cr09139.pdf”&gt; 500bn％ 2008年。
津巴布韦自2000年和2001年以来，津巴布韦无法分别从世界银行和国际货币基金中借钱。政府 href =“ https://www.afdb.org/en/news-and-events/press-reases/time-accelerate-zimbabwes-21-billic-debt-debt-debt-and-arerars-resolution-resolution-resolution-resolution-process-process-process-process-process-say say-say-say-say-say-say-say-say-78944”
向流离失所的农民支付的赔偿是国际贷方与津巴布韦开始债务重组过程的要求之一，包括新的IMF计划。
安德鲁·帕斯科（Andrew Pascoe）签署了2020年的赔偿协议，而商业农民联盟负责人则证实，第一份付款是在3月24日收到的，并感谢津巴布韦政府，并在财政部声明中包括。他说：“我们非常感谢。” 
然而，津巴布韦退休大学经济学教授托尼·霍金斯（Tony Hawkins）称这笔款项为“宣传特技”，并指出美国可以阻止IMF计划。根据使用政府债券向农民支付农民，“我们继续积累欠款，因为我们无法为我们的外债服务，因此我们实际上无法负担承担新的债务承诺……这是Derisory，您越多地查看它。” &gt; 
帕斯科（Pascoe）的共同谈判者之一哈里·孤儿院（Harry Orphanides）说，约有1,000名前农民签署了赔偿。他说：“看，这不是一个完美的交易。但是别无选择。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/zimbabwe-starts-compensating-white-farmers-25-years-after-land-seizures</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance访问后，美国军事基地的负责人被解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/col-susannah-meyers-head-of-us-military-base-greenland-fired-after-jd-vance-visit</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T11：06：40Z     Col Susannah Meyers（L）与Usha和JD Vance  与唐纳德·特朗普（Donald Trump）令人垂涎的丹麦（Danish）领土的美国军事基地负责
 Col Susannah Meyers，他曾担任对丹麦的批评及其在我们的地形中的监督，并在我们的领土上进行过监督。
美国太空部队在周四晚上的一份声明中说：“预计指挥官将遵守最高的行为标准，尤其是在履行其职责方面与剩下的无党派有关。” &gt;

 相关：  Vance在绿地的姿势并不是在道德上是错误的。这在战略上是灾难性的|蒂莫西·斯奈德（Timothy Snyder） 

该声明并没有进一步扩展，但是美国网站Morial.com表示，迈耶斯于3月31日向P​​ituffik的所有人员发送了一封电子邮件，“似乎旨在在Vance出现之后，在那里工作的飞行员和监护人以及加拿大人，丹麦人，丹麦人，丹麦人和格陵兰人的统一。。。
在3月28日访问基地期间，万斯在新闻发布会上说：“我们给丹麦的信息非常简单：格陵兰人民没有做得很好。您对格陵兰人民的投资不足，并且您对这个令人难以置信的美丽土地群众的安全建筑进行了投资。



   __youtube_media_placeholder_5d4fef96-f323-4A08-8125-8BBA19BBD948__ 
  


在她的电子邮件中，迈耶斯（Meyers）在传递给军事网络（Martial.com）时写道：“我不认为理解当前的政治，但我所知道的是副总统万斯（Vance）周五讨论的美国政府的担忧并不反映Pituffik太空基地。” 。” 。
五角大楼发言人肖恩·帕内尔（Sean Parnell）在X上说：“破坏指挥链或颠覆特朗普总统议程的行动将不会在国防部容忍。” 
特朗普坚持认为，美国需要控制格陵兰对国家和国际安全的控制，并拒绝排除使用武力来保护它的。
美国太空部队说，迈耶斯已被Col Shawn Lee取代。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/11/col-susannah-meyers-head-of-us-military-base-greenland-fired-after-jd-vance-visit</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府下令帮助返回人错误地被驱逐到萨尔瓦多 - 美国政治生活</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/11/donald-trump-tariffs-health-check-immigration-el-salvador-us-politics-live-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T09：43：55Z     基尔马·阿布雷戈·加西亚（Kilmar Abrego Garcia）的妻子詹妮弗·瓦斯克斯·苏拉（Jennifer Vasquez Sura）要求他在周三在华盛顿获释&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/11/donald-trump-tariffs-health-check-immigration-el-salvador-us-politics-live-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Openai对公司的“非法骚扰”反击了Elon Musk</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/11/openai-countersues-elon-musk-over-unlawful-harassment-of-company</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T09：35：33Z     在Elon Musk Photo  的OpenAi徽标  Chatgpt开发人员Openai反驳了Elon Musk，指责亿万富翁骚扰，并要求美国联邦法官阻止他对公司的“任何进一步的非法和不公平的行动”。。
 Openai于2015年由Musk及其首席执行官Sam Altman共同创立。但是，由于它从复杂的非营利性结构过渡到更传统的营利性业务，这两个人已经在其方向上一直在Loggerheads上。。。
马斯克大约一年前就其重组计划提起诉讼，指责然后于8月提交了新的。
今年2月，他领导了一个惊喜9744亿美元的公司的$ 97444亿美元的投资者。奥特曼迅速拒绝了竞标，写道：“不，谢谢您，但是如果您愿意，我们将以97.4亿美元的价格购买Twitter。”马斯克（Musk
在本周在加利福尼亚州地方法院提交的文件中，Openai说：“通过新闻攻击，在他控制的社交媒体平台上向马斯克的超过2亿追随者广播的恶意运动，对公司记录的借口需求，骚扰法律索赔的借口需求，以及对OpenAI的Sham Bid进行openai的资产，Musk尝试了所有可用的工具来伤害OpenAi的工具。”
公司要求法官阻止马斯克进一步进一步攻击，并“对他已经造成的损害负责”。陪审团审判预计将于2026年春季开始。
马斯克于2018年离开Openai，全球最富有的人创立了自己的公司Xai。今年对OpenAI的竞标得到了XAI和几家投资公司的支持，其中包括由Jon Lonsdale共同创立的一家，他共同创立了Spy Technology Company Palantir。
特斯拉老板公开指责Openai通过建立营利性子公司从Microsoft等投资者那里筹集资金来放弃其最初的慈善任务。 Openai建立为非营利组织，目的是安全地建立帮助人类的未来派AI，他认为新模型对于开发最佳的AI模型是必要的。
上个月，OpenAi从软银和其他投资者的资金中筹集了400亿美元，
 Openai自Chatgpt于2022年传播开来以来就曾做过几部公司戏剧。2023年，董事会因据称未能“坦率的交流”而解雇了Altman。在公司的许多人威胁要辞职之后，不到一周后，他就被恢复了。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/11/openai-countersues-elon-musk-over-unlawful-harassment-of-company</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙总理在纽约直升机撞车事故中丧生的五口之家表示慰问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/spanish-pm-offers-condolences-after-family-of-five-killed-in-new-york-helicopter-crash</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T09：28：37Z    一架起重机在晚上从哈德逊河撤下一块残骸 西班牙总理佩德罗·桑切斯（PedroSánchez他们的观光直升机在哈德逊河坠毁后，杀死了包括飞行员在内的所有人。。
周五出现的是，受害者是阿古斯·埃斯科巴尔（AgustínEscobar），他的妻子梅塞鲁贝（Mercèmubí）及其三个孩子，他们是11、5和四。飞行员的身份尚未公开。
观光直升机在空中破裂，并在美国东部时间下午3点后不久倒入曼哈顿和新泽西海滨之间的哈德森，导致急救人员的反应很大。。

 相关： 六人在直升机坠入纽约的哈德森河（Hudson River）后丧生

在社交媒体上发布的视频显示，飞机大部分被淹没，倒在水中，救援车辆拥挤在岸上的街道上，急诊工人竞赛以节省船上。
“我们有关于哈德逊河发生的直升机事故的毁灭性消息，”萨奇斯在周五X上的一条消息中发布。 “来自同一个家庭的五个西班牙人，其中三个孩子，与飞行员一起丧生。这是一场难以想象的悲剧。我在这个令人心碎的时刻分享了受害者亲人的痛苦。” 
西班牙运输部长奥斯卡·普恩特（Oscar Puente）也向致敬致敬：“恐怖地读到，美国可怕的直升机事故的受害者是AgustínEscobar和他的家人。我在过去的一年中在西班牙西门子上与他见面。他是一个迷人，艰苦而才华横溢的人。”



   __youtube_media_placeholder_3e8a7ff9-698b-4ba9-8ff3-24e75e5e5c598f__ 
  


德国工业集团西门子后来证实，埃斯科巴（Escobar）在该公司担任其流动性部门的铁路基础设施负责人。
“我们对AgustínEscobar和他的家人丧生的悲剧性直升机坠毁感到非常难过，”西门子在一份声明中说。
在不愿透露姓名的情况下对调查进行简要介绍的人告诉美联社（AP），Camprubí是一家能源技术公司的全球经理。
纽约市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）确认有六人被宣布死亡，其中包括三个孩子和三名成人。
在周四晚上的新闻发布会上，亚当斯说，他的想法与坠机受害者及其家人有关。他说，对事故原因的调查仍在继续。。
纽约警察局专员杰西卡·提西（Jessica Tisch）说，大多数乘客被从水中移走时已经死亡，但两名乘客被送往附近的一家医院，不久后死亡。。
 tisch说，由纽约直升机之旅经营的贝尔206直升机于下午3点左右从市中心的直升机垫上起飞，向北飞过哈德逊。当它到达乔治·华盛顿·格里奇（George Washington Gridge）并在几分钟后坠毁时，它向南转，倒下了水，下午3.15左右撞到曼哈顿下部，就在新泽西州霍博肯附近。
目击者布鲁斯·沃尔（Bruce Wall）告诉美联社，他看到直升机在空中“瓦解”，尾巴和螺旋桨掉了。他说，螺旋桨仍在没有飞机掉落的情况下旋转。
可爱的卡马乔（Camacho）是新泽西州霍博肯河沿河的一家餐厅的女主人，他说，在撞到水中之前，她已经看到了直升机旋转的旋转。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/spanish-pm-offers-condolences-after-family-of-five-killed-in-new-york-helicopter-crash</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“有毒鸡尾酒”：在欧洲房屋中发现了近200个农药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/11/toxic-cocktail-pesticides-europe-homes-dust-cancer</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T08：37：24Z    英国居民的鸟瞰图 通过一项研究，一项研究在欧洲各地的尘埃研究中发现了近200个农药，正如科学家所说，监管机构在禁止或限制使用农药时需要考虑“有毒的鸡尾酒”。
科学家说，他们的研究支持这样一种观念，即监管机构应评估农药与其他化学物质以及单独反应时的风险。他们说，这应该适用于已经使用的物质，以及尚未获得批准的物质。
在最大研究的初步发现中，在粉尘中发现的农药中有40％以上与剧毒作用有关，包括癌症和人类荷尔蒙系统的破坏。
每个房屋中的农药数量介于25至121之间，农民的灰尘倾向于较高的农药。
 Radboud生物与环境科学研究所的Paul Scheepers教授说：“我们有许多流行病学研究表明疾病与农药的混合物有关。” 
他说，尘土中的农药在鞋子上驶入我们的家中，可以被猫和狗带入。 Scheepers说：“如果我们不在门口脱鞋，那么我们会从外面拿走很多污垢。宠物也是一种来源。” 。
“有许多研究表明，动物从户外收集了某些污染物，包括农药，包括农药。另一组是我们将其带入家中的消费产品……由于某些原因，我们在商店购买的任何农药，而重要的来源是跳蚤和tick虫的宠物。” 。” 。
尽管房屋中灰尘中每种农药的浓度很小，但数十种化学物质的混合物可能会对健康产生影响，并在较高的浓度上以水果，蔬菜和鲜花的浓度越来越高。&gt; &gt; &gt; &gt;
该研究还发现，尽管1972年在某些国家禁止使用毒性农药DDT。。
 Scheepers表示，授权使用产品的人应考虑环境持久性，即使产品，例如PFAS 现在被禁止，他们可能会留在环境中。 
 PFA被称为“永远的化学物质”，因为它们不会在环境中崩溃。它们用于广泛的消费产品和工业过程，有些与人类和动物（包括癌症）的严重疾病有关。。
 Scheepers说：“像DDT一样长期禁止的DDT如此持久，以至于它们在环境中积累，因此它们一直在流通……现在我们对PFA的问题也恰恰是重复的。 
“也许监管机构可以考虑化学物质的持久性 - 假设化学稳定性意味着在环境中的持久性，并且在食物链中积累，我们将来可能会发现其他持久化学物质的类似问题。” 
研究人员说，他们的研究揭示了在环境中发现了哪些农药的混合物，因此监管机构可以测试这些混合物以及它们已经测试过的商业用途的组合。。
他们的发现还意味着对新农药的风险评估可能需要考虑与较老的互动。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/11/toxic-cocktail-pesticides-europe-homes-dust-cancer</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰盟友与美国的赫格斯（Hegseth）举行布鲁塞尔峰会（Brussels Summit）</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/11/europe-ukraine-summit-brussels-pete-hegseth-trump-tariffs-live-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T07：16：13Z    德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯（Boris Pistorius）在周五峰会开始之前向媒体讲话&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/11/europe-ukraine-summit-brussels-pete-hegseth-trump-tariffs-live-updates-news</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军事组织新占领的叙利亚领土的旅游游览</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/israeli-military-organises-tourist-tours-of-newly-occupied-syrian-territory</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-11T07：01：01Z    以色列军事车辆在赫蒙山 以色列军方在逾越节假期期间为新占领的叙利亚领土的平民组织远足之旅。&gt; &gt; 
在有争议的 Golan Heights&gt; Golan Heights 将在本周日开始一周的一周。门票几乎立即售罄。
在防弹公共汽车的军事护送下，小团体将高达2.5公里，进入叙利亚领土，直到以色列国防军（IDF）在叙利亚独裁者Bashar al-Assad于12月。自1967年以来，以色列一直占领戈兰高地，现在控制着数百个叙利亚土地公里。

 相关： 
行程包括赫尔蒙山的叙利亚一侧，该叙利亚俯瞰着大马士革，黎巴嫩的Shebaa农场位于山脚下。据称，黎巴嫩土地的以色列占领地带是与亚伯拉罕的盟约，一直是以色列与黎巴嫩武装组织真主党之间暴力的闪点。 
游客还将能够在Ruqqad河谷徒步旅行和游泳，该河谷流入与约旦边境的Yarmouk，并看到废弃的奥斯曼帝国Hejaz铁路的一部分，该铁路曾经将帝国首都与Haifa，Nablus，Nablus，Nablus，Nablus和圣地的现场相连。
 Yedioth Ahronoth报道，这次旅行是由IDF的第210师，Golan地区委员会，Keshet Yehonatan宗教教育中心，环保主义者Golan Field School和以色列自然与公园管理局组织的。
旅行是一项更广泛的倡议的一部分，“回到更安全的北部”，在去年的以色列 - 赫兹波拉战争结束后，这是哈马斯2023年10月对以色列和加沙地带的随后战争的袭击所激发的地区辐射的一部分。
以色列军方说：“对我们来说，将遗产和旅游业恢复到该地区很重要，并讲述战争期间战斗的故事。” 
游客以自身的风险注册，如果有安全问题，可能会在短时间内取消旅行。 IDF在回答以色列报纸Haaretz的问题时说，这次旅行是“以色列内部”，而不是叙利亚，尽管访问发生在戈兰高地（Golan Heights）非军事缓冲区，国际上被认为是叙利亚领土。。
 
 本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu），以色列总理要求，属于叙利亚新伊斯兰伊斯兰的新型过渡政府远离边境地区的部队远离边境地区，并且IDF一直保持直到可以找到另一种安排。
给出了需求，组织者表示，他们希望安全状况将在逾越节后允许对叙利亚的更多旅行。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/11/israeli-military-organises-tourist-tours-of-newly-occupied-syrian-territory</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>