<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 21:13:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巨石阵可能因隧道计划被列入世界遗产濒危名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/stonehenge-likely-world-heritage-danger-list-tunnel-plan</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T16:16:40Z前景中的一辆卡车驶过巨石阵的独立式石头建筑，巨石阵位于其后面的一片田野中巨石阵很可能被列入濒危世界遗产名录，因为计划建造一座隧道位于珍贵景观之下。
联合国教科文组织官员建议将威尔特郡石圈及其周围地区列入名单，因为他们担心这条隧道会“损害”地球上最伟大的史前遗址之一的完整性。
保守党政府和国家公路局一直热衷于推进这条两英里长的隧道，旨在加快旅程时间并消除交通的视觉和声音。
但包括考古学家、环保主义者、历史学家、交通专家、乡村活动家和德鲁伊在内的大量组织和个人说该计划将对遗址造成严重破坏。
下个月，联合国教科文组织世界遗产委员会将在新德里举行的会议上讨论该计划，其官员建议成员国 将巨石阵列入危险名单。
他们说：“巨石阵这个名字既适用于主巨石阵，也适用于更广阔的景观，这有时会引起混淆。需要保护的不仅仅是巨石阵，而是整个景观。
“主巨石阵是一个非常显眼和著名的纪念碑，拟建的隧道将改善其周边环境，但这座纪念碑必须放在其背景中考虑，周围环绕着大量史前特征，并与这些特征密不可分，共同构成了古老的景观。
“构成巨石阵遗产组成部分的是整个铭刻景观，而不仅仅是主巨石阵纪念碑。这组相互关联的遗址被视为经过设计的仪式景观，其中的古墓和其他特征被刻意安排在可以相互看见的位置。”
他们表示，该计划将“切断一些重要的联系，损害这一史前景观的完整性”，并认为将其列入名单将获得国际支持。
反对该隧道计划的巨石阵联盟主席约翰·亚当斯表示：“这是对国家公路计划的严厉判决。无论从哪个角度看，这个计划都会造成巨大的破坏，应该废除。
“这笔钱应该用来改善西南地区及周边地区的公共交通连接。”
历史学家汤姆·霍兰德说：“新政府将有绝佳的机会扭转一项不仅成本高得离谱，而且可能严重损害该国国际声誉的道路计划。我们希望下周上台的人都能抓住这个机会。”
英国遗产委员会的一位发言人说：“巨石阵的世界遗产地位对我们来说至关重要——我们自然对这项草案决定感到失望。
“经过几十年的辩论，英国遗产委员会认为，目前的计划是最佳和最现实的选择，而且——至关重要的是——它将为这个世界遗产留下持久、积极的遗产。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/stonehenge-likely-world-heritage-danger-list-tunnel-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警察抵达海地执行美国支持的最新任务时，海地人心存警惕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/haitians-wary-as-kenyan-police-arrive-on-latest-us-backed-mission</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/haitians-wary-as-kenyan-police-arrive-on-latest-us-backed-mission</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官部分解除特朗普封口费案禁言令 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/25/election-updates-biden-trump-primaries-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T18:21:02Z唐纳德·特朗普于 6 月 22 日在华盛顿特区发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/25/election-updates-biden-trump-primaries-latest</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《恋恋笔记本》演员吉娜·罗兰兹的儿子称其患有阿尔茨海默病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/gena-rowlands-alzheimers</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T17:29:08Z吉娜·罗兰兹吉娜·罗兰兹是一位银幕演员，其演艺生涯长达七十多年，曾两次获得奥斯卡提名并获得奥斯卡荣誉奖。据她的儿子尼克·卡萨维蒂。
在罗兰兹主演的电影《恋恋笔记本》上映 20 周年之际，卡萨维蒂在接受《娱乐周刊》采访时表示，他的母亲现年 93 岁，患有“严重痴呆症”。罗兰兹在这部电影中饰演一名患有痴呆症的角色。罗兰兹在电影中扮演了令人印象深刻的艾莉，这是瑞秋·麦克亚当斯扮演的角色的老年版本，她的痴呆症由丈夫诺亚（詹姆斯·加纳饰）照顾。
2004 年电影上映后不久，罗兰兹向 O 杂志谈到了这个角色的难度，因为她的母亲也患有阿尔茨海默病。
“这最后一部电影——根据尼古拉斯·斯帕克斯的小说改编的《恋恋笔记本》——特别难，因为我扮演一个患有阿尔茨海默病的角色，”罗兰兹说。“我和母亲一起经历过这种事情，如果尼克没有执导这部电影，我想我不会去演——这太难了。这是一部艰难但精彩的电影。”
卡萨维蒂告诉《娱乐周刊》，在片场，两人“花了很多时间谈论阿尔茨海默病，并希望真实面对它，而现在，过去五年来，她一直患有阿尔茨海默病。她处于完全痴呆状态。这太疯狂了——我们经历过，她演过，现在轮到我们了。”
这部电影由瑞恩·高斯林联合主演，后来被改编成百老汇音乐剧，托尼奖提名演员玛丽安·普兰科特在银幕上扮演罗兰兹的角色。
罗兰兹以自信、无拘无束的表演而闻名，她经常与丈夫、演员兼导演约翰·卡萨维蒂合作，在她辉煌的银幕生涯中，她曾凭借《桥下的女人》（1974 年）和《格洛丽亚》（1980 年）两次获得奥斯卡最佳女主角提名。她还凭借 1987 年的《贝蒂·福特的故事》、1992 年的《陌生人的脸》和 2003 年的《弗吉尼亚》获得了三项艾美奖，并于 2015 年因其对电影的贡献获得了奥斯卡终身成就奖。
其他电影作品包括《面孔》、《揭幕战》、《伍迪·艾伦的另一个女人》和吉姆·贾木许的《地球之夜》。罗兰兹的最后一个银幕角色是 2014 年与夏安·杰克逊合作的喜剧剧情片《六周六节舞蹈课》。她于 2015 年退出演艺圈。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/gena-rowlands-alzheimers</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，对亿万富翁财富征税的国际计划在技术上是可行的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jun/25/international-scheme-to-tax-billionaires-wealth-technically-feasible-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T17:08:37Z纽约华尔街金融区一项国际计划对全球 3,000 名亿万富翁的财富征税在技术上是可行的，每年可净增 2500 亿美元（1970 亿英镑），一份新报告称。
法国经济学家加布里埃尔·祖克曼 (Gabriel Zucman) 的一项研究得出结论，在寻找对跨国公司征税的方法方面取得的进展意味着现在可以对个人征收全球税 - 即使不是每个国家都同意参与。
祖克曼是在巴西邀请下准备这份报告的 - 巴西目前担任 G20 主席国二十国集团（G20）由发达国家和发展中国家组成，旨在研究如何提高超级富豪目前缴纳的低税率。
“公众对这个想法的支持非常强烈，”祖克曼在报告发布会上表示。“十年前，没有人相信 130 个国家会支持对跨国公司征收最低税。人们认为这是乌托邦。”
报告称，亿万富翁目前平均缴纳 0.3% 的财富税——低于工人缴纳的税率。祖克曼表示，1987 年至 2024 年间，最富有的 0.0001% 的个人的平均财富平均每年增长 7.1%，亿万富翁在全球财富中的占比从 3% 增加到 14%。
祖克曼将他的计划描述为对所得税的补充，以便亿万富翁每年缴纳的税款至少相当于其财富的 2%。他说，累进税制是“现代社会的重要支柱”。
他说，需要国际合作来防止“逐底竞争”，但并非每个国家都必须签署这一想法才能付诸实施。美国反对对全球财富征税，尽管祖克曼表示，乔·拜登对美国超级富豪征税的预算提案与他的计划一致。
祖克曼表示，对亿万富翁的财富进行估值相对简单，因为他们的大部分财富都是以股票形式持有的。他的报告称，即使不是所有国家都采用该方案，通过加强目前的退出税（对将钱转移到非参与管辖区的富人征税）和实施“最后手段的征税人”，该方案也能成功实施。
这将涉及将允许参与国向非参与国税收不足的跨国公司征税的规则扩展到个人。
该提案将于下个月在里约热内卢举行的 G20 财政部长会议上讨论。
乐施会国际临时执行董事阿米塔布·贝哈尔表示：“这是一个明智而严肃的提案，符合每个政府的战略经济利益。所有G20国家都应支持巴西推动达成首个对超级富豪征税的全球协议。”
英国爱国百万富翁协会成员菲尔·怀特表示：“祖克曼的报告表明，采取协调一致的国际方式对超级富豪征税是解决财富过度集中问题的明智和公平方法。
“解决亿万富翁的财富问题应被视为第一步；如果我们的目标是保护民主免受极端财富的腐蚀，那么像我这样的千万富翁也应该准备支付更多——并为贡献自己应得的份额而感到自豪。”
祖克曼说，将该计划扩大到财富超过 1 亿美元（7900 万英镑）的人，每年将额外筹集 1000-1400 亿美元（790-1100 亿英镑）。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jun/25/international-scheme-to-tax-billionaires-wealth-technically-feasible-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从认罪协议到凌晨 2 点的监狱电话：朱利安·阿桑奇如何最终获得自由</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/25/from-a-plea-deal-to-a-2am-prison-call-how-julian-assange-finally-gained-freedom</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/25/from-a-plea-deal-to-a-2am-prison-call-how-julian-assange-finally-gained-freedom</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟中间派的协议为冯德莱恩重返欧盟委员会主席职位铺平了道路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/eu-centrist-groups-pave-way-for-von-der-leyen-to-return-as-commission-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/eu-centrist-groups-pave-way-for-von-der-leyen-to-return-as-commission-president</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰 VS 奥地利：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/25/netherlands-v-austria-euro-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T15:48:54Z荷兰球迷在约翰·克鲁伊夫（左）、鲁德·古利特（中）和丹尼斯·博格坎普的半身像旁游行观看比赛。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/25/netherlands-v-austria-euro-2024-live</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国乐队 Crazy Town 主唱 Seth Binzer 去世，享年 49 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/25/seth-binzer-frontman-of-us-band-crazy-town-dies-aged-49</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T14:56:46ZCrazy Town 乐队的 Seth Binzer，又名 Shifty Shellshock。Seth Binzer 是洛杉矶说唱摇滚乐队 Crazy Town 的主唱，他于 2013 年凭借 Butterfly 在美国获得第一名。 2001 年——去世，享年 49 岁。洛杉矶验尸官证实他的死亡日期为 2024 年 6 月 24 日，但没有说明死因。
Binzer，又名 Shifty Shellshock，于 1995 年与 Bret Mazur 共同创立了 Crazy Town。乐队于 1999 年发行了首张专辑 The Gift of the Game。
最初，乐队未能取得成功，两首单曲未能上榜。乐队的前景黯淡，尤其是在 2000 年他们退出巡回 Ozzfest 音乐节之后，因为 Binzer 因醉酒时将椅子扔出窗外而被捕。
然而在 2000 年秋天，他们发行了第三首单曲 Butterfly，其中采样了他们之前曾与 Red Hot Chili Peppers 一起巡演的 Pretty Little Ditty。这首歌在第二年登上了美国排行榜，排名第一；在英国，这首歌最高排名第三。
乐队表示，他们一直犹豫是否要将这首歌作为专辑的第一首单曲发行，因为他们知道这首歌会定义他们。Binzer 说：“像《Butterfly》这样的歌曲是显而易见的，似乎每个人都喜欢它，无论他们有多努力，它都非常适合电台播放，女性听众也喜欢它，同时我认为我们保持了诚信。”
他们做出了正确的假设：当他们在 2001 年与 Ozzfest 一起巡演时，Binzer 告诉《滚石》乐队因为这首歌“有很多东西要证明”——也就是说，他们是“激进的朋克孩子——一个真正的乐队，而不是流行乐队”。然而，据 MTV 报道，他们收到了褒贬不一的评价，并被戏称为“蝴蝶男孩”。
2002 年，他们发行了第二张专辑《Darkhorse》，但未能达到同样的高度，导致乐队在 2003 年至 2007 年期间暂时停摆。
2002 年，Binzer 与 Paul Oakenfold 合作推出单曲《Starry Eyed Surprise》。2004 年，他以 Shifty Shellshock 的艺名发行了个人专辑《Happy Love Sick》。
乐队于 2007 年重组；一年后，Binzer 参加了 VH1 真人秀节目《Celebrity Rehab》和后续节目《Sober House》，在此期间他再次吸毒。
2015 年，他们发行了第三张专辑《The Brimstone Sluggers》，但未能上榜。 2017 年 Mazur 离开乐队后，Binzer 将乐队改名为 Crazy Town X，并巡演至 2023 年。乐队于当年与新金属乐队 Hed PE 一起巡演，原因是他们的主唱 Bobby Reeves 和 Binzer 之间发生了争执。
Binzer 的父亲是 Rollin Binzer，他执导了 1974 年的音乐会电影《女士们先生们：滚石乐队》，母亲是前模特 Leslie Brooks。他在波士顿和洛杉矶长大，在去纽约买磁带时发现了说唱，在那里他也接受了滑板文化。
Binzer 公开表示，他年轻时曾因枪击事件、贩卖和吸毒以及与毒瘾作斗争而入狱。
2010 年代初期，他与英国模特 Jasmine Lennard 订婚时被指控殴打和吸毒。 2022 年，他在洛杉矶因酒后驾车被捕。
Binzer 的死是继 2004 年 Crazy Town 乐队成员 Rust Epique 和 2009 年 DJ AM 去世之后的又一事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/25/seth-binzer-frontman-of-us-band-crazy-town-dies-aged-49</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称自己在佐治亚州被捕时“遭受折磨” 遭嘲讽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/trump-tortured-georgia-arrest-mugshot</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T15:05:10Z一个人举着一张印有唐纳德·特朗普大头照的牌子唐纳德·特朗普声称自己在被关押期间“遭受折磨”，遭到了网上的一片嘲讽。去年 8 月，特朗普在佐治亚州富尔顿县监狱被捕，这一事件产生了嫌犯照片，此后，特朗普在竞选第二任总统期间，将其变成了赚钱的工具。
这一荒谬且未经证实的说法来自一封筹款电子邮件，并至少与前总统的一位政治对手进行了一次不利的比较：约翰·麦凯恩，这位亚利桑那州前共和党参议员，他在越南战争期间遭受酷刑和监禁的真实经历是特朗普嘲笑的对象。
“我希望你记住他们对我做了什么。他们在富尔顿县监狱折磨我，还拍了我的面部照片，”特朗普在一封宣传印有他面部照片的咖啡杯的电子邮件中写道。
“猜猜怎么着？我把它放在杯子上让全世界都看到！”
特朗普的牢狱经历源于他的刑事起诉，他目前面临 13 项指控，指控他试图推翻佐治亚州 2020 年总统大选的结果，佐治亚州是他输给乔·拜登的关键州之一。
该案件与纽约的刑事起诉无关，纽约的刑事起诉最近导致特朗普因向指控他通奸的成人电影演员 Stormy Daniels 支付封口费而被定罪 34 项重罪。

相关：特朗普在佐治亚州被指控什么罪名，案件内容是什么？

在乘坐总统式车队抵达佐治亚州后，他被登记、采集指纹并拍照留念，整个过程大约持续了 20 分钟。当时没有出现任何酷刑或虐待的指控——但特朗普的支持者认为，由此产生的照片是印在竞选商品上的骄傲标志。
酷刑指控引发了社交媒体上与麦凯恩的比较，特朗普曾多次嘲笑麦凯恩在酷刑下手臂被打断后无法抬起手臂。
“特朗普声称他在富尔顿县监狱拍摄面部照片时遭到‘酷刑’，”X 上的一篇帖子read。 “约翰·麦凯恩对真正的酷刑了如指掌，不像特朗普，他根本不知道‘酷刑’是什么，否则他就必须住院治疗。”
特朗普在越南战争中因脚后跟骨刺而获得医疗征兵延期，他在 2016 年成功竞选白宫时公开蔑视麦凯恩的战争记录和战俘身份，他说：“他是战争英雄，因为他被捕了。我喜欢没有被捕的人。”
其他人则以更笼统的方式嘲笑他的酷刑指控。“特朗普这是什么意思，”另一位 X 用户发帖。“就像他们给他带来不便/惹恼了他，或者他们做了一些痛苦/有害的事情，比如拔掉他的指甲？我非常怀疑特勤局是否允许亚特兰大警察局真正折磨特朗普。”
另一位 X 用户发帖：“特朗普认为酷刑包括拍照和按指纹。他被脱衣搜身了吗？有多少罪犯在嘲笑他？”
另一位用户写道：“爱哭鬼特朗普现在声称，当他们给他拍照时，他受到了折磨。事实是，他用那个脸折磨我们。”
这并不是特朗普在面临多项重罪指控时第一次援引政治犯的形象。他将自己比作已故俄罗斯反对派领导人、弗拉基米尔·普京的批评者阿列克谢·纳瓦尔尼，纳瓦尔尼于 2 月在西伯利亚流放地神秘死亡。
特朗普还用“人质”一词来形容他的支持者，他们因参与2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦而入狱，此举旨在推翻拜登几周前在总统大选中的胜利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/trump-tortured-georgia-arrest-mugshot</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丈夫称安妮公主在医院受伤后“情况良好”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/princess-anne-doing-fine-in-hospital-after-injury-husband-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T14:43:09Z蒂姆·劳伦斯在医院外拿着一个蓝色冷藏袋据她的丈夫说，这位长公主的头部受伤，据信是被马造成的，目前正在康复中，正在“缓慢但稳步”地恢复。
V海军上将蒂姆·劳伦斯探望了安妮，此前安妮在布里斯托尔的 Southmead 医院住了第二晚，目前她仍在接受脑震荡观察。
周日晚上，安妮在格洛斯特郡的 Gatcombe Park 庄园散步时，一场事故中头部受了轻伤。
劳伦斯带着一个蓝色的冷藏袋来到医院，据说在医院待了两个小时，他和妻子一起吃了午饭。
当他开着路虎离开时，有人问他妻子怎么样。“她恢复得很好，虽然慢，但很稳定，”他回答道。当被问及是否为她带来了什么时，他回答说：“只是从家里带了一些小礼物。”
导致她受伤的事件仍是一个谜。据了解，由于脑震荡，她无法记住确切的细节。据说事发地点附近有马匹，位于她庄园的保护区内，她的医疗团队表示，她的伤势可能受到马头或马腿的撞击。
急救人员和空中救护车赶到现场，安妮在现场接受了治疗。她被陆路转送到 Southmead 医院接受检查、治疗和观察。
白金汉宫周一表示，公主“预计将迅速全面康复”。
劳伦斯和他们的孩子彼得·菲利普斯和扎拉·廷德尔当时都在庄园里。劳伦斯陪同她去了医院。
公主预计本周晚些时候可以回家，但此次事件意味着她本周计划的约会将被推迟。
她原定于本周末访问加拿大，但根据医生的建议，她现在不会出行。正在与加拿大政府密切协商，审查计划以调整拟议的约会。
她将不会出席周二的日本国事访问国宴。
王宫发言人表示：“根据医生的建议，公主殿下本周的约会将被推迟。公主殿下向因此给您带来不便或失望的任何人表示歉意。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/princess-anne-doing-fine-in-hospital-after-injury-husband-says</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国极右翼国民联盟承诺禁止双重国籍者从事公职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/france-far-right-national-rally-dual-nationals-jordan-badella</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/france-far-right-national-rally-dual-nationals-jordan-badella</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列法院裁定极端正统派男子必须服兵役</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/israeli-court-rules-ultra-orthodox-men-can-be-drafted-for-military-service</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/israeli-court-rules-ultra-orthodox-men-can-be-drafted-for-military-service</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院向涉嫌乌克兰战争罪的俄罗斯官员发出逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/icc-issues-arrest-warrants-for-russias-sergei-shoigu-and-valery-gerasimov</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T12:54:17Z谢尔盖·绍伊古（右）与瓦列里·格拉西莫夫。海牙国际刑事法院 (ICC) 已对俄罗斯前国防部长兼现任陆军参谋长发出逮捕令，指控其在乌克兰犯下战争罪。此前，在全面入侵期间，针对乌克兰发电厂和其他民用基础设施的导弹行动。
前国防部长谢尔盖·绍伊古和现任俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫被指控犯有战争罪，即直接袭击平民目标和对平民造成过度附带伤害或对平民目标造成损坏。他们还被指控犯有反人类罪。
海牙发布了对他们的逮捕令，但可能无法执行，因为他们在俄罗斯，俄罗斯不是国际刑事法院的缔约国，并公开谴​​责该法院。乌克兰不是国际刑事法院的成员，但已赋予该法院管辖权，起诉自 2022 年以来在其领土上犯下的战争罪。绍伊古上个月被免去国防部长职务，但仍担任俄罗斯安全委员会主席，是一名高级政府官员。
该法院此前曾发布逮捕弗拉基米尔·普京和俄罗斯人权监察员玛丽亚·利沃娃-别洛娃的令状，原因是他们在强行将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯方面发挥了作用。其中一些儿童已被俄罗斯官员收养或以虚假身份被送去收养。
法院在宣布对绍伊古和格拉西莫夫的逮捕令时写道，“有合理理由相信这两名嫌疑人对俄罗斯武装部队从至少 2022 年 10 月 10 日至至少 2023 年 3 月 9 日对乌克兰电力基础设施进行的导弹袭击负有责任。在此期间，俄罗斯武装部队在乌克兰多个地点对众多发电厂和变电站进行了多次袭击”。
法院补充说，它“有合理理由相信嫌疑人故意对身体或精神或身体健康造成巨大痛苦或严重伤害，因此应对其他不人道行为的反人类罪承担刑事责任”。
俄罗斯辩称，乌克兰的电力基础设施是合法的军事目标。此次袭击导致乌克兰全境轮流停电，冬季气温降至冰点以下，威胁到民众取暖的关键供应。
泽连斯基本月表示，俄罗斯已经破坏或摧毁了乌克兰一半以上的发电设施，造成自 2022 年全面入侵以来最严重的轮流停电。
法院在声明中表示，它认为这些袭击“针对的是民用物体，对于那些在相关时间可能被认定为军事目标的设施，预期的附带平民伤害和损害显然超出了预期的军事优势”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/icc-issues-arrest-warrants-for-russias-sergei-shoigu-and-valery-gerasimov</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警方向试图冲击议会的抗议者开枪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/kenyan-police-shoot-dead-protesters-as-crowd-try-to-storm-parliament</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T13:11:52Z抗议者在内罗毕的警察水炮前示威。据报道，肯尼亚议会外至少有 10 人被枪杀，当时警方向试图冲进大楼的抗议者开枪，而议会内的议员们则通过了一项立法，要求提高税收。
催泪瓦斯和水炮未能驱散数千名警察的人群，警方开始射击。可以看到火焰从建筑物内部冒出。
一名医护人员表示，至少有 10 人被杀，议会外的路透社记者清点了至少 5 名抗议者的尸体。
“我们希望关闭议会，每个议员都应该下台并辞职，”一名抗议者戴维斯·塔法里告诉新闻社。“我们将有一个新政府。”
示威者反对在一个因生活成本危机而陷入困境的国家提高税收，许多人还呼吁总统威廉·鲁托下台。全国其他城镇也发生了抗议和冲突。
鲁托两年前以支持肯尼亚的贫困工人为竞选纲领赢得了选举，但他陷入了国际货币基金组织等贷方的相互竞争要求和陷入困境的民众之间。国际货币基金组织敦促政府削减赤字以获得更多资金。
肯尼亚人一直在努力应对新冠疫情的持续影响、乌克兰战争、连续两年的干旱和货币贬值造成的几次经济冲击。
议会于周二批准了这项财政法案，并将其提交给议员进行第三次宣读。下一步是将该法案提交总统签署。如果他有任何异议，他可以将其送回议会。
该财政法案旨在增加 27 亿美元的税收，作为减轻沉重债务负担的努力的一部分，仅利息支付就消耗了年收入的 37%。
政府已经做出让步，承诺取消对面包、食用油、汽车所有权和金融交易征收的新税。但这还不足以让抗议者满意。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/25/kenyan-police-shoot-dead-protesters-as-crowd-try-to-storm-parliament</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>