<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度和加拿大因锡克教活动人士死亡而争执升级，驱逐高级外交官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/india-canada-expel-top-diplomats-escalating-row-sikh-activists-death-hardeep-singh-nijjar</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/india-canada-expel-top-diplomats-escalating-row-sikh-activists-death-hardeep-singh-nijjar</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼吁军队在选举日对付敌人，引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-military-enemy-within-armed-forces-election-day</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-military-enemy-within-armed-forces-election-day</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子因试图用皮划艇将海龟走私到加拿大而认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/turtle-smuggling-canada</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T17:44:14Z一只海龟一名女子想将海龟偷运过湖运到加拿大，用袜子把海龟藏在行李袋里，她对走私指控供认不讳。
Wan Yee Ng 是根据一份提交给联邦法院的宣誓书，6 月份，她在佛蒙特州被捕，当时她正准备乘坐充气皮划艇，带着装有 29 只东部箱龟的袋子，划过华莱士湖前往加拿大边境。
东部箱龟是受保护物种，深棕色的龟壳上有鲜艳的橙色和黄色斑纹。据相关报道，它们在中国黑市上以 1,000 美元的价格出售据媒体报道。
Ng 承认一项试图走私东部箱龟的罪名，面临最高 10 年监禁和最高 25 万美元罚款。
6 月 26 日，当 Ng 准备进入佛蒙特州的皮划艇时，加拿大皇家骑警通知边境巡逻人员，另有两人在湖的加拿大一侧发射了一艘充气船。原来，这两人是吴的丈夫和另一个人。
华莱士湖是一片国际水域，曾被用于人口和毒品走私。
联邦政府在过去一年中逮捕了多名涉嫌试图将海龟走私到中国的人。
3 月，大陪审团起诉了一名香港男子，据称他误将装有 40 只受保护海龟的包裹标记为杏仁和巧克力饼干，一份宣誓书称。
保护组织 href=&quot;https://turtlesurvival.org/species/eastern-box-turtle/?srsltid=AfmBOopQD50ubWXXXXGSffsy2O-DMkNQvuuQy_AnBfJCg_yuaaK3-xTD&quot;&gt;海龟生存联盟将海龟描述为“脆弱物种”，因为栖息地遭到破坏和破碎化；道路和铁路导致海龟死亡；疾病传播；以及个人使用和非法宠物交易。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/turtle-smuggling-canada</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛丽娜·勒庞因涉嫌虚假欧盟就业诈骗接受法庭审讯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/marine-le-pen-questioned-in-court-over-alleged-fake-eu-jobs-scam</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T16:55:59Z玛丽娜·勒庞抵达法庭法国极右翼领导人玛丽娜·勒庞否认挪用欧盟资金虚假工作骗局，并利用她在被告席上的表现攻击欧洲议会是一个行动迟缓的外来“团伙”。
勒庞是当时被称为国民阵线 (FN) 的政党的 27 名成员和雇员之一，他们因涉嫌在 2006 年至 2016 年期间使用欧盟资金资助国内政治活动而在巴黎受审。
欧洲议会表示，这笔钱本应用于支付欧盟工作人员的工资，并估计涉嫌挪用的资金约为 700 万欧元。
周一被问及涉嫌欺诈行为时，56 岁的勒庞回答说：“我们所做的一切，我们都有权她补充说：“我绝对没有意识到自己犯了任何轻微的违规行为或任何轻微的违法行为。”
她否认了这些指控。如果罪名成立，她可能面临监禁、100 万欧元（835,000 英镑）罚款和被禁止从事政治职务五年，这将使她无法参加 2027 年的总统竞选。
勒庞曾在 2004 年至 2017 年期间担任欧洲议会议员，现在是国民联盟 (RN)（前身为 FN）的议会领导人，她利用自己的证词攻击欧洲议会。
“欧洲议会有点像是在提防 Blob，”她告诉法庭，指的是 1958 年的一部关于变形虫外星人的电影，它吞噬并溶解了它路上的一切。
“欧洲议会的一切都是为了确保欧洲议会议员生活在真空中。有时你不得不对他们说‘醒醒，我们在搞政治，你必须走出去，把我们在做的事情带进心里’，”勒庞告诉法庭。
“没有什么比一个从当选那一刻起就看不到一个选民的议员更糟糕的了，”她补充道。
勒庞与她的父亲、国民阵线创始人让-玛丽·勒庞、她的妹妹扬·勒庞、国民阵线副主席兼佩皮尼昂市长路易·阿利奥特一起接受审判；以及两名 RN 议员 Julien Odoul 和 Timothée Houssin。
96 岁的 Jean-Marie Le Pen 因健康状况不佳将不会出席审判。
关于虚假工作的指控于 2014 年 1 月出现，当时欧洲反欺诈办公室 (Olaf) 收到匿名举报，称可能存在欺诈和“虚假就业”。
Olaf 首先调查了 Marine Le Pen 的保镖 Thierry Légier 和她的朋友兼幕僚长 Catherine Griset，他们曾被授予欧洲议会助理的合同。奥拉夫的调查显示，现任欧洲议会议员的格里塞特在 2014 年 10 月至 2015 年 8 月期间，在欧洲议会只呆了大约 12 个小时，而她本应是勒庞的助理。调查还称，勒庞担任议会助理一事是“虚构的”。
2015 年 3 月，时任欧洲议会议长马丁·舒尔茨向奥拉夫提交了有关其他助理薪酬可能存在的违规行为，随后下令展开进一步调查。舒尔茨指出，20 名议会助理也是 FN 组织结构的一部分，其中一些甚至与勒庞和她的父亲一起担任重要职位，随后将此事报告给了法国司法部。
周一，勒庞告诉法庭，她已经建立了一个议会助理团队，他们可以根据需要随时随地工作。她坚称，没有规定具体哪些任务落在特定助手的肩上。
当被问及她是如何挑选她假定的议会助手以及他们的任务是什么时，她给出了一般性的回答或说她记不清了。“那是 20 年前的事了，”她说。
勒庞此前曾形容这些指控“非常不公平”。“我们将上法庭说我们没有犯下任何罪行……我非常确信我们是无辜的，”她在 9 月表示。
在周一作证之前，RN 发言人塞巴斯蒂安·切努告诉媒体，他不相信勒庞如果被定罪会被禁止参选。 “如果有这样的判决，我们显然会上诉，因为这是不公正的，”他告诉 TF1。
审判预计将持续到 11 月 27 日。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/marine-le-pen-questioned-in-court-over-alleged-fake-eu-jobs-scam</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国男子在创作网络内容时从西班牙桥坠落身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/british-man-dies-fall-spanish-bridge-online-content</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T16:47:56Z卡斯蒂利亚-拉曼恰大桥景观据当地政府称，一名 26 岁的英国男子在试图创建社交媒体内容时从西班牙的一座桥上坠落身亡。
这名男子当地市长办公室周日在一份声明中表示，一名尚未被警方透露姓名的男子在攀爬中部城市塔拉韦拉德拉雷纳的卡斯蒂利亚-拉曼恰大桥时坠落。
据天空新闻报道，该市公民安全议员马卡雷娜·穆尼奥斯 (Macarena Muñoz) 表示，这名男子由一名 24 岁的英国人陪同，两人前往该桥“为社交媒体创建内容”。
穆尼奥斯补充道：“我们能够发现，他们来到塔拉韦拉是为了爬桥并为社交网络创建内容，这导致了这个不幸和悲伤的结果。”
她说，爬桥是“完全禁止的”，“在任何情况下都不能这样做”，市议会已经“多次重申”了这一点。
英国外交部发言人说：“我们正在支持在西班牙去世的一名英国男子的家人，并与当地当局。”
卡斯蒂利亚-拉曼恰大桥横跨塔霍河，是西班牙最高的斜拉桥，自 2011 年开通以来一直如此。
这座 192 米高（630 英尺）的结构由一个主混凝土塔架组成，多条电缆从中心以三角形形状伸出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/british-man-dies-fall-spanish-bridge-online-content</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局的木卫二快船启航前往木星的冰卫星，研究其宜居性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/14/nasa-europa-clipper-jupiter-moon-spacex-falcon-heavy-rocket</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T17:11:42Z火箭发射美国宇航局的一艘航天器已启航前往木星及其卫星木卫二，这是寻找地球以外生命的最佳选择之一。
木卫二快船将探测月球冰壳上被认为有一片海洋在靠近表面的地方晃动。它不会寻找生命，而是确定那里的条件是否能支持生命。需要另一项任务来清除潜伏在那里的任何微生物。
“这是我们探索的机会，不是探索数十亿年前可能适合居住的世界，而是探索今天可能适合居住的世界——现在，”项目科学家 Curt Niebur 说。
Clipper 拥有巨大的太阳能电池板，是美国宇航局为研究另一颗行星而建造的最大飞船。它将需要五年半的时间才能到达木星，并将潜入距离木卫二表面 16 英里（25 公里）以内的地方——比任何其他航天器都要近得多。
Clipper 于周一搭乘 SpaceX 的猎鹰重型火箭从美国宇航局肯尼迪航天中心升空。任务成本：52 亿美元。
木卫二是木星已知的 95 颗卫星之一，大小几乎与我们的卫星相当。它被一个厚度估计为 10 至 15 英里或更厚（15 至 24 公里）的冰盖包裹。科学家认为，这层冰冻的地壳下隐藏着一个深度可能为 80 英里（120 公里）或更深的海洋。
哈勃太空望远镜发现了从表面喷涌而出的喷泉。木卫二是伽利略于 1610 年发现的，是木星四颗所谓的伽利略卫星之一，另外三颗是木卫三、木卫一和木卫四。
木卫二可能蕴藏着什么类型的生命？除了水之外，我们所知的生命还需要有机化合物以及能量来源。就木卫二而言，这可能是海底的热喷口。项目副科学家 Bonnie Buratti 认为，任何生命都将是原始的，就像起源于地球深海喷口的细菌生命一样。

相关：欧罗巴快船将升空执行任务，以查明木星卫星是否可能存在生命

“我们无法从这次任务中知道答案，因为我们看不到那么深，”她说。与火星任务不同，火星的宜居性是众多问题之一，而 Clipper 的唯一任务是确定月球的海洋或冰层中的水囊中是否能够存在生命。
当其太阳能翼和天线展开时，Clipper 的大小与篮球场相当，端到端长度超过 100 英尺（30 米），重量接近 13,000 磅（6,000 公斤）。由于木星与太阳的距离较远，因此需要超大尺寸的太阳能电池板。
主体大约有一辆露营车那么大，装有九种科学仪器，包括可穿透冰层的雷达、可绘制几乎整个卫星地图的相机以及用于梳理木卫二表面和稀薄大气内容的工具。
这个名字让人想起几个世纪前快速航行的船只。
绕行木星的旅程将跨越 18 亿英里（30 亿公里）。为了增加动力，该航天器将于明年初飞越火星，然后在 2026 年底飞越地球。它将于 2030 年抵达木星，并于次年开始科学工作。在绕木星运行时，它将与木卫二相交 49 次。
任务将于 2034 年结束，计划撞击木星最大的卫星木卫三。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/14/nasa-europa-clipper-jupiter-moon-spacex-falcon-heavy-rocket</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普凌晨 1 点发表长篇大论，批评备受争议的传记片《学徒》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/donald-trump-apprentice-film-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/donald-trump-apprentice-film-attacks</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管受到西方制裁，俄罗斯影子油轮船队规模仍在扩大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/russias-shadow-fleet-oil-tankers-grows-western-sanctions</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T15:28:45Z日出时的一艘油轮研究表明，尽管西方国家努力遏制莫斯科的战时能源消耗，但俄罗斯的影子油轮船队仍在不断扩大，运输着该国高达 70% 的海运石油收入。
根据基辅经济学院 (KSE) 周一发布报告，到 6 月份，通过维护不善和保险不足的油轮运输的俄罗斯石油量在一年内几乎翻了一番，达到每天 410 万桶。
调查结果凸显了基辅西方盟友在孤立俄罗斯经济以迫使莫斯科结束乌克兰战争的努力中面临的多重困难。
2022 年 12 月，英国——与 G7 国家、澳大利亚和欧盟一起——实施每桶 60 美元的价格上限，以限制西方公司运输、维修或代理俄罗斯原油货物，以破坏俄罗斯的石油贸易，而俄罗斯的石油贸易严重依赖西方拥有和投保的油轮。
当时，人们担心全面禁运可能导致油价飙升和全球油价冲击，这一举措被视为一种妥协。
然而，俄罗斯很快发现了一种变通方法，即利用所谓的影子船队，这些船队由所有权不透明的老旧油轮组成，使其能够以高于价格上限的价格出售其石油的很大一部分。
KSE 报告估计，自 2022 年初以来，俄罗斯已向该船队投资至少 100 亿美元（76 亿英镑）。“这一策略大大降低了制裁制度的杠杆作用，”报告称。
超过 630 艘油轮（其中一些船龄超过 20 年）参与运输俄罗斯石油，以及据海事信息服务机构劳氏日报情报显示，伊朗原油已受到制裁。
西方政府试图打击俄罗斯的影子船队，英国上个月宣布对 10 艘其认为是此次行动核心的船只实施制裁。
呼吁对俄罗斯石油实施更严厉制裁的 KSE 还警告说，没有投保的俄罗斯影子船队可能很快会在欧洲海域造成环境灾难。俄罗斯大部分石油通过繁忙的国际运输路线运输，包括波罗的海和直布罗陀海峡。
“迄今为止，大规模漏油事件已经避免，但一场大灾难即将发生，清理费用将高达数十亿美元，”KSE 报纸写道。
瑞典外交部长此前告诉《卫报》，莫斯科似乎准备通过违反海事规则，让不适航的油轮穿越波罗的海，造成“环境破坏”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/russias-shadow-fleet-oil-tankers-grows-western-sanctions</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，人类的嗅觉比以前认为的要快</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/14/human-sense-of-smell-is-faster-than-previously-thought-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T15:00:09Z一名女子将一枝花放到鼻子前闻研究表明，人类的嗅觉并不值得嗤之以鼻，科学家发现，我们对嗅觉捕捉到的气味顺序比以前敏感得多思想。
查尔斯·达尔文（Charles Darwin）是对我们的嗅觉提出质疑的人之一，他认为嗅觉对人类“帮助极小”，而科学家们长期以来一直认为我们的嗅觉能力相当迟钝。
“直观地说，每次嗅探都感觉像是对化学环境进行长时间曝光拍摄，”中国科学院这项研究的共同作者周文博士说，并补充说，当检测到一种气味时，它听起来可能是一种气味，而不是在不同时间到达的可辨别的气味混合物。 “嗅探在时间上也是分开的，每次嗅探间隔几秒钟，”她说。
但现在研究人员发现，我们的嗅觉运作速度比以前认为的要快得多，这表明我们对气味的快速变化和对颜色的快速变化一样敏感。
周说，探索嗅觉的一个关键挑战是，很难创建一个装置，使不同的气味物质在一次嗅探中按精确的时间顺序呈现。
然而，周和同事在《自然人类行为》杂志上撰文，报道了他们如何做到这一点，他们创造了一个装置，在这个装置中，两个装有不同气味的瓶子用不同长度的管子连接到鼻托上。这些管子上装有微型止回阀，通过嗅探动作打开。
这种设置意味着两种气味在一次嗅探过程中到达鼻子的时间略有不同，精度为 18 毫秒 (ms)。
该团队随后进行了一系列涉及 229 名参与者的实验。
在一项实验中，参与者闻到一种苹果味和一种花香，用不同长度的管子连接到装置上，这意味着一种气味会比另一种气味早约 120-180 毫秒到达鼻子。然后，参与者被要求嗅两次该装置，并报告气味的顺序是否相同或被颠倒了。
研究小组发现，在 952 次试验中，参与者有 597 次（63% 的时间）的回答正确，当另外 70 名参与者对柠檬味和洋葱味进行试验时，也得到了类似的结果。
进一步的测试涉及那些在这些试验中表现特别好的参与者，结果表明，即使两种气味到达鼻子的时间间隔仅为 40-80 毫秒，参与者的表现也比偶然情况要好。研究小组表示，这个间隔比之前认为的人类区分以相同顺序和相反顺序出现的两种气味所需的间隔时间短 10 倍左右。
然而，虽然参与者可以分辨出气味在气味顺序改变时发生了变化，但他们发现很难确定哪种气味实际上先出现。只有当气味到达鼻子时，它们在柠檬和洋葱气味方面的表现比随机性要好，而且只有当气味到达鼻子时，平均时间差为 167 毫秒。在这种情况下，参与者倾向于报告在嗅探中捕捉到的整体气味更像是两种气味中的第一种——这表明气味的顺序塑造了我们的感知。
“总体而言，一对时间混合物之间的区分并不依赖于准确识别组成气味的顺序，”周说。“相反，它似乎是由一种机制驱动的，这种机制在比连续识别混合物成分所涉及的时间尺度快得多的时间尺度上运作。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/14/human-sense-of-smell-is-faster-than-previously-thought-study-suggests</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利根据有争议的协议将首批寻求庇护者送往阿尔巴尼亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/italy-first-asylum-seekers-albania-pact</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T14:35:30Z无人机拍摄的港口接待营地意大利海军在海上拦截的第一批人员与阿尔巴尼亚达成的有争议的移民协议正在前往这个巴尔干国家处理他们的庇护申请。
意大利内政部证实，作为意大利极右翼总理乔治亚·梅洛尼签署的协议的一部分，一艘海军舰艇于周一启航，“船上载有一些非法移民”。该部没有提供确切的数字。
据了解，被带到阿尔巴尼亚的所有人都是试图从非洲穿越地中海前往欧洲的一群男子。
据意大利媒体报道，妇女、儿童和任何患病或有酷刑迹象的男子都被带到了意大利南部的兰佩杜萨岛，此前进行了筛查以确定该团体中哪些人符合协议的要求——这些人来自被视为安全的国家。
当他们在申金港下船时，将对他们进行更深入的筛查，之后他们将被带到位于贾德尔前阿尔巴尼亚空军基地的一个中心，在那里他们将被关押，等待他们的庇护申请得到处理。
作为意大利资助的协议的一部分，上周在阿尔巴尼亚正式开设了三个设施：一个可容纳 880 名寻求庇护者的中心，一个驱逐前中心（称为 CPR）有 144 个座位，还有一座有 20 个座位的小型监狱。
该协议由梅洛尼和阿尔巴尼亚外长埃迪·拉马于去年 11 月签署，人权协会称该协议违反了国际法，但欧盟默许了该协议。

相关：意大利与阿尔巴尼亚的移民协议毫无意义。那么 Starmer 表现出兴趣的真正原因是什么？| Lea Ypi

Meloni 当时表示，作为 Rami 对这些中心的支持，她将竭尽全力支持阿尔巴尼亚加入欧盟。
这笔交易将在五年内花费意大利 6.7 亿欧元（5.6 亿英镑）。这些设施由意大利运营，并将属于意大利管辖范围。阿尔巴尼亚警卫将提供外部安全保障。
Meloni 表示，官员将尝试在 28 天内处理庇护申请，比意大利目前需要的几个月要快得多。阿尔巴尼亚将只处理来自意大利指定为“安全”国家的人的申请，该名单最近从 15 个国家扩大到 21 个国家。更新后的名单包括孟加拉国、埃及、科特迪瓦和突尼斯等。去年，来自上述国家的 56,588 人抵达意大利。
预计绝大多数申请都会被拒绝，因为申请人来自的国家被认为是安全的，这自动限制了获得庇护的范围。那些请求被拒绝的人将在最终遣返之前被拘留。
英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 上周在罗马与梅洛尼会晤时表达了对移民协议的“极大兴趣”，并承诺提供 400 万英镑支持她打击非法移民，随后遭到人权组织和工党后座议员的批评。
梅洛尼曾说意大利应该遣返移民，然后“击沉营救他们的船只”。过去，她还呼吁对北非进行海上封锁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/italy-first-asylum-seekers-albania-pact</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普集会附近因枪支指控被捕的男子“深深敬佩”前总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-rally-gun-arrest-supporter</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-rally-gun-arrest-supporter</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>焚烧《古兰经》的极右翼领导人在瑞典接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/far-right-leader-rasmus-paludan-burned-quran-sweden-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T13:55:54Z拉斯穆斯·帕鲁丹 (Rasmus Paludan) 手持一本《古兰经》一名极右翼丹麦-瑞典政客在瑞典焚烧了一本《古兰经》，现已被控煽动反对种族歧视而接受审判。团体。
丹麦政党“强硬派”领导人拉斯穆斯·帕鲁丹 (Rasmus Paludan) 是第一位因焚烧古兰经而在瑞典受审的人。
周一审理开始时，他拒绝出席马尔默地方法院，称如果他前往瑞典南部城市，他的生命将受到威胁。相反，他通过视频链接从瑞典一个未公开的地点出庭。
42 岁的帕鲁丹被指控两项煽动种族群体罪和一项侮辱罪，与 2022 年在瑞典举行的集会有关。
同年 4 月，帕鲁丹举行了一次公开会议，随后在复活节周末，马尔默、兰斯克鲁纳、林雪平和厄勒布鲁等瑞典城市发生了骚乱。在会议上，他发表了几份被检察官指控煽动反对某个族群的言论。
在 2022 年 9 月的另一次会议上，帕鲁丹被指控出于种族动机对“阿拉伯人和非洲人”进行口头攻击。为此，他被指控侮辱罪，根据瑞典法律，这种罪行可处以罚款或最高六个月监禁。帕鲁丹否认所有指控。
2023 年夏天，瑞典发生了一系列焚烧古兰经的抗议活动，包括在议会外，引发了国内对瑞典极其自由的言论自由法的辩论。这也导致了瑞典和穆斯林国家之间的外交争端。
人们普遍认为，2023 年 1 月，帕鲁丹在斯德哥尔摩土耳其大使馆外焚烧《古兰经》，这减缓了瑞典加入北约的进程。
隆德大学法学教授维尔赫尔姆·佩尔松表示，帕鲁丹的审判具有“根本意义”，因为这是第一起与焚烧《古兰经》有关的案件。但他表示，审判在地区法院进行，这意味着审判有局限性。为了使其成为法律先例，需要在瑞典最高法院进行审理。
检察官办公室周一表示：“今天，10 月 14 日，马尔默地区法院开始审理一名 42 岁男子被指控两项煽动种族罪和一项侮辱罪的案件。事件于 2022 年 4 月和 9 月在马尔默发生。”
高级检察官 Adrien Combier-Hogg 在 8 月表示：“我的评估是，有足够的理由提出指控，现在地方法院将审理此案。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/far-right-leader-rasmus-paludan-burned-quran-sweden-trial</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三位教授因研究后殖民财富获得诺贝尔经济学奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/three-us-based-professors-win-nobel-prize-in-economics-daron-acemoglu-simon-johnson-james-robinson-</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T10:27:59Z三位获奖者的截图三位美国教授（其中包括两位英国出生的学者）获得了今年的诺贝尔经济学奖，获奖原因是他们展示了殖民者引入的制度类型如何帮助决定了一个国家是否能够继续存在下去。国家今天是富裕还是贫穷。
土耳其裔美国人 Daron Acemoğlu、出生于谢菲尔德的 Simon Johnson 和英国人 James A Robinson 提出的解释表明，为了欧洲移民的长期利益而建立的包容性机构最终会在长期内带来更繁荣的社会。
然而，他们发现，在那些旨在剥削土著人口并为殖民者谋福利的国家，其影响是有害的，导致社会变得更加贫穷，一些国家陷入了低经济增长周期。
“这是曾经富裕的前殖民地现在变得贫穷，反之亦然的重要原因，”诺贝尔奖公告中说。
三位学者将共同获得该奖项，奖金总额为 1100 万克朗（810,000 英镑）现金奖和一枚金牌。该奖项于 20 世纪 60 年代设立，比最初的诺贝尔奖晚了几十年，技术上称为瑞典中央银行经济学奖，以纪念阿尔弗雷德·诺贝尔。
“缩小各国之间巨大的收入差距是我们这个时代面临的最大挑战之一，”经济学奖委员会主席雅各布·斯文森 (Jakob Svensson) 表示。“获奖者证明了社会机构对于实现这一目标的重要性。”
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/three-us-based-professors-win-nobel-prize-in-economics-daron-acemoglu-simon-johnson-james-robinson-</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普竞选活动因网速慢导致应用程序崩溃而受阻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-ground-game-smartphone-app</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/trump-ground-game-smartphone-app</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达美航空前空乘人员提起诉讼，指控报复和性骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/14/delta-flight-attendant-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/14/delta-flight-attendant-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>