<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 21:13:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尼日利亚发生一系列自杀式袭击，至少 18 人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/nigeria-suicide-attacks-borno-state-gwoza</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T17:09:53Z人们从一辆货车后面抬出一名受伤男子当局称，在尼日利亚东北部针对一场婚礼、一家医院和一场葬礼的自杀式袭击中，至少有 18 人死亡，19 人重伤。
在据州警方称，周六在格沃扎镇发生的三起爆炸事件之一中，一名背着婴儿的妇女在婚礼中途引爆了炸弹。
博尔诺州警方发言人纳胡姆·肯尼斯·达索说：“大约 15:45（格林威治标准时间 14:45），一名背着婴儿的妇女在拥挤的汽车停车场引爆了她身上的简易爆炸装置。”
女性自杀式炸弹袭击者还针对了位于喀麦隆边境的同一座城镇的一家医院。当局称，另一起袭击发生在婚礼爆炸遇难者的葬礼上。该地区十多年来一直饱受圣战组织博科圣地的暴力袭击之苦，但该组织并未立即宣称对一系列袭击事件负责。
博尔诺州紧急事务管理局局长巴尔金多·赛杜在法新社看到的一份报告中表示，迄今为止已报告“18 人死亡，包括儿童、男性、女性和孕妇”。赛杜在报告中称，19 名“重伤”人员被送往地区首府迈杜古里，另有 23 人等待撤离。
一名在格沃扎协助军方的民兵表示，两名同事和一名士兵也在另一起针对安全哨所的袭击中丧生，但当局并未立即证实这一伤亡人数。
尽管博科圣地近年来有所失势，但圣战分子仍定期袭击尼日利亚的农村社区。在叛乱期间，博科圣地多次派遣年轻女性和女孩实施自杀式袭击。
2014 年，该组织武装分子占领了博尔诺州北部的大片领土，夺取了戈沃扎。2015 年，尼日利亚军队在乍得军队的帮助下夺回了该镇，但该组织继续从该镇附近的山区发动袭击。
博科圣地发动了突袭，杀死了冒险出城寻找柴火和洋槐果实的男子，绑架了妇女。暴力冲突已导致尼日利亚东北部 4 万多人死亡，约 200 万人流离失所。
冲突已蔓延至邻国尼日尔、喀麦隆和乍得，促使该地区组建军事联盟打击武装分子。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/nigeria-suicide-attacks-borno-state-gwoza</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝丽尔接近加勒比海，成为有记录以来最早的四级飓风</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/hurricane-beryl-earliest-category-4-on-record</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/hurricane-beryl-earliest-category-4-on-record</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国大选直播：投票即将结束，玛丽娜·勒庞的国民联盟预计将领先 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/30/france-election-live-polls-close-marine-le-pen-national-rally-emmanuel-macron</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T17:20:41Z一名男子在三名选举监督员的注视下将选票放入投票箱]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/30/france-election-live-polls-close-marine-le-pen-national-rally-emmanuel-macron</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现“可在火星上生存”的沙漠苔藓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/30/scientists-find-desert-moss-that-can-survive-on-mars</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/30/scientists-find-desert-moss-that-can-survive-on-mars</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国婚礼上枪击致一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/shooting-wedding-france</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T14:57:14Z警方检查现场时发现建筑物门上有弹孔警方称，法国东北部蒙面枪手在一场婚礼上开枪，造成一人死亡，五人受伤。
有消息称，袭击发生在蒂永维尔可能与毒贩之间的恩怨和解有关。
枪击事件发生在周日凌晨，地点是一个接待厅，当时大约有 100 人出席。两人受重伤，其中一人情况危急。枪击者逃离了现场。
“当时正值婚礼，”警方消息人士说。“凌晨一点一刻，一群人到大厅外面抽烟，然后三名全副武装的男子冲过来朝他们开枪。”
消息人士说，袭击者乘坐一辆四轮驱动车，“可能是一辆宝马”。目前还不清楚这辆车是从哪里来的。蒂永维尔位于卢森堡和德国边境附近。
警方消息人士补充说：“婚礼本身不是针对性的，而是针对参加婚礼的人。”
周日早上，现场可以看到一扇布满弹孔的玻璃门。
在邻近的维勒鲁普镇，2023 年 5 月，敌对帮派在一个贩毒点发生枪击事件，造成 5 人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/shooting-wedding-france</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯：英格兰 VS 斯洛伐克——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/30/euro-2024-england-v-slovakia-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T15:21:17Z位于盖尔森基兴的傲夫沙尔克球场的英格兰队更衣室。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/30/euro-2024-england-v-slovakia-live</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞选活动接近尾声，苏纳克为保守党 14 年执政辩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/30/rishi-sunak-launches-defence-tories-record-election-campaign-nears-end</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T12:05:26Z苏纳克站在唐宁街 10 号门外里希·苏纳克表示，英国现在比 14 年前更好，他在距离大选仅剩四天的时候为工党执政记录展开了激烈的辩护。选举。
民意调查显示，这将是苏纳克作为首相的最后一次周日上午采访，苏纳克为该党自 2010 年以来取得的成就辩护，称该国最近的经济问题是疫情和乌克兰战争的结果。
他告诉英国广播公司的劳拉·库恩斯伯格：“现在的生活比 2010 年好多了。当然，我明白过去几年对每个人来说都很艰难——我们经历了百年不遇的疫情，随后乌克兰战争推高了每个人的账单——当然，这对每个人来说都很困难。”
他补充道：“这很困难，但我们现在走在正确的轨道上，未来有望实施更多减税措施，为人们提供更多经济保障，这是人们在这次选举中的关键选择，也是在我们取得的进展的基础上做出的选择。”
当被问及英国自脱欧以来是否失去了一些国际地位时，苏纳克说：“人们他们排队与我们合作，因为他们尊重我们的工作。我完全拒绝这种做法。 “人们对于英国的这种衰落论调是完全错误的，我全心全意地拒绝这种说法。”
苏纳克的话与大部分经济数据所描绘的自2010年以来英国情况的相对黯淡的图景形成了鲜明对比。
财政研究所的数据显示，经济增长从未恢复到2008年前的趋势，导致每个人平均收入减少10,900英镑。自 2010 年以来，实际工资几乎没有增长，而商业投资远低于脱欧前的水平。
最近几周，经济消息有所好转，通胀率降至 2%，经济增长再次开始回升。苏纳克试图围绕经济复苏的早期迹象开展竞选活动，同时警告工党政府可能加税。
库恩斯伯格向他提出了一系列观众留言，但这些留言表明，他的信息没有得到选民的认可。一个人问：“为什么这个国家什么都行不通？”另一个叫希拉的人说：“我们最大的担心不是税收。这关乎基本生活。”
苏纳克回答道：“当然，当通胀率升至几十年来的最高水平时，当能源费用因乌克兰战争而翻倍时，情况就会变得非常困难，这当然会对希拉和其他所有人都产生影响，这也是我如此努力为人们提供财务安全的原因。”
在过去五周里，尽管两个主要政党的支持率都在下降，而改革党和自由民主党的支持率正在上升，但工党仍然保持了 20 个百分点的民意调查领先优势。斯特拉斯克莱德大学政治学教授约翰·柯蒂斯爵士周日表示：“民意调查显示，保守党平均只获得 100 个席位，而工党可能赢得创纪录的 450 个席位。”
苏纳克的竞选活动一直失误不断，从他早期在雨中宣布选举结果，到他决定提前离开诺曼底登陆纪念活动，再到最近曝光亲密助手在选举日期下注。
然而，他周日坚称，他为自己和政党开展的竞选活动感到自豪。他说：“这场竞选活动聚焦于这样一个事实：工党政府将提高所有人的税收，而且他们没有向所有人坦白，我对此感到自豪。”
在此期间，首相在很大程度上得到了保守党倾向报纸的全力支持。但周日，《星期日泰晤士报》成为第一家从保守党转投工党的默多克控制下的出版物，该报在一篇社论专栏中表示：“我们不能再这样下去了，我们认为现在是让工党恢复政府权力的正确时机。”
《太阳报》和《泰晤士报》预计将在本周发表支持声明，此举可能为工党竞选活动增添关键的后期势头。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/30/rishi-sunak-launches-defence-tories-record-election-campaign-nears-end</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将在辩论后面临下台压力的情况下与家人见面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/30/biden-meeting-family-political-future</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T14:05:25Z周六，总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登抵达新泽西州麦圭尔空军基地，走下空军一号。乔·拜登定于周日与家人见面，讨论他的政治前途，此次会面原定于周日举行。周四的辩论。
在戴维营举行会议之际，拜登在辩论的巨大影响下面临着越来越大的压力，他在辩论中犹豫不决的表现凸显了他在势均力敌的选举中的弱点，并引发了专家、媒体和选民要求他下台的呼声。
内部人士告诉 NBC 新闻，最终将由拜登和第一夫人吉尔·拜登对他的竞选活动做出任何关键决定。到目前为止，在周四辩论后的集会和活动中，拜登夫妇没有表现出改变路线的迹象，他们将辩论描绘成一次性的糟糕日子，并加倍押注 2020 年在与唐纳德·特朗普的选举中获胜。
“我走路不像以前那么轻松，说话不像以前那么流畅，辩论也不像以前那么好，”拜登在周五一场更有活力的北卡罗来纳州集会上说，以回应对他周四表现的广泛批评。“但我知道我知道什么。我知道如何说实话。”他强调了特朗普在辩论中一连串的谎言和错误信息。
他的竞选团队同样将这场辩论视为媒体狂热。
“这是一个熟悉的故事：在周四晚上的辩论之后，华盛顿地区人士认为乔·拜登已经出局了，”拜登竞选团队主席 Jen O’Malley Dillon 在备忘录中表示。“然而，战场州的数据却讲述了一个不同的故事。”
但美联社报道了民主党全国委员会成员和他的竞选团队之间紧张的通话。
“我希望进行更多实质性的对话，而不是‘嘿，让我们出去当啦啦队’，而没有真正解决一个非常严重的问题，这个问题在美国电视上被数百万人看到，”参加通话的科罗拉多州民选民主党全国委员会成员乔·萨拉查说。
“在解决这个问题时，可以说很多话。但我们没有得到这些。我们被欺骗了。”
虽然一些民主党议员私下表达了担忧，并希望拜登在大会期间退出竞选，但他们在公开场合基本坚定地支持拜登的竞选活动。
在周末的活动中，副总统卡马拉·哈里斯也试图重申对拜登的支持，并否认了她将寻求取代拜登的谣言。
“在椭圆形办公室谈判两党协议时，我看到他在战情室保护我们国家的安全，”她周五在拉斯维加斯发表演讲时说道。周六，在加州举行的一场筹款活动中，她试图安抚捐赠者，据报道，自周四以来，捐赠者对总统的支持一直不稳定。
“因为我们以前参加过这场斗争，所以我满怀信心地说，我们会赢，”哈里斯说。“我们知道我们的立场，所以我们知道要为之奋斗。”
拜登本人本周末在纽约和新泽西举办了一系列活动，呼吁他的捐赠者。 “我向你们保证，我们会赢得这次选举，”他说。
与此同时，在周四辩论后进行的民意调查中，选民对总统及其未来的信心仍然很低。自拜登上任以来，他的支持率一直在走弱，周四之后，人们对他的年龄和处理国内外危机的方式的担忧比以往任何时候都更加严格。
民主党的前进道路充满不确定性。拜登的所有潜在继任者都没有比总统本人得到更多的支持，而特朗普当选总统的威胁及其对国内外政策关键问题的影响几乎没有犯错的余地。
周日的内部会议是在与拜登高级领导团队通话后举行的。但他与吉尔·拜登及其子孙的对话可能会对今年选举的未来提供更多的见解。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/30/biden-meeting-family-political-future</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有毒 PFAS 通过皮肤吸收的水平高于之前认为的水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/30/pfas-absorbed-skin-study</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T13:00:24Z一堆化妆品新研究“首次证明”有毒的 PFAS 永久化学物质通过人体皮肤吸收，吸收量远高于之前的估计。
尽管建模和研究表明这些危险化学物质是通过皮肤吸收的，但伯明翰大学的研究人员表示，他们使用实验室培养的模仿人体皮肤的组织来确定可以吸收多少剂量的 PFAS 化合物。
论文表明“通过皮肤吸收可能是接触这些有害化学物质的重要来源”，主要作者 Oddný Ragnarsdóttir 说。
PFAS 是一类约 16,000 种化合物，用于制造防水、防污和防热的产品。它们被称为“永久化学物质”，因为它们不会自然分解，而且被发现会在人体内积聚。这些化学物质与癌症、出生缺陷、肝病、甲状腺疾病、精子数量下降以及一系列其他严重健康问题有关。

相关：衣服、炊具、牙线：科罗拉多州法律禁止含有 PFAS 的日常产品

人类最常通过水和饮食接触它们，但近年来，研究人员越来越多地研究吸入和皮肤吸收。后者尤其令人担忧，因为与皮肤接触的含有 PFAS 的产品种类繁多。其中包括绷带、防水服装、化妆品、个人护理产品、室内装饰、婴儿用品和吉他弦。
研究人员将 17 种不同的 PFAS 化合物样本应用于三维组织模型，并能够测量被吸收的化学物质的比例。
皮肤吸收了“大量”的 15 种 PFAS，包括 13.5% 的 PFOA，这是最有毒和最常见的化学物质之一。随着使用时间的延长，皮肤又吸收了 38% 的 PFOA 剂量。美国监管机构发现，饮用水中几乎任何水平的 PFOA 暴露都是不安全的。
PFOA 是一种相对较大的化合物，而工业界现在更常生产且声称更安全的较小“短链”PFAS 的吸收量更高——高达近 60% 的短链化合物剂量被皮肤吸收。
“这很重要，因为我们看到工业界正在转向链长较短的化学品，因为人们认为这些化学品毒性较小——然而，代价可能是我们会吸收更多的化学品，所以我们需要更多地了解所涉及的风险，”研究合著者 Stuart Harrad 表示。
一些科学家和行业官员声称，个人护理产品或化妆品中使用的 PFAS 不会被吸收，因为这些分子被离子化，因此可以排斥水。
“我们的研究表明，这一理论并不总是正确的，”Ragnarsdóttir 说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/30/pfas-absorbed-skin-study</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特内里费岛警方称杰伊斯莱特山区搜查结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/jay-slater-mountain-search-is-over-say-tenerife-police</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T12:40:11Z一架 Guardia Civil 直升机正在搜寻马斯卡峡谷特内里费岛警方表示，在山区对一名失踪的英国少年进行为期两周的搜寻现已结束，但案件仍在调查中悬而未决。
来自兰开夏郡奥斯瓦尔特维斯特尔的 19 岁的杰伊·斯莱特 (Jay Slater) 于 6 月 17 日星期一在与朋友参加周末狂欢派对后失踪。
从那时起，紧急服务、山地救援队、嗅探犬、无人机和直升机都参与了对斯莱特的搜寻，最终在周六进行了被描述为“búsqueda masiva”的大规模搜索。
据透露，这次搜索基本上是协调寻找斯莱特的最后一次努力。
周日，特内里费国民警卫队发言人表示，对斯莱特的搜寻行动已经结束，但案件仍在调查中开放。
斯莱特是一名泥瓦匠学徒，他和朋友在特内里费岛度假，并参加了在岛上 Playa de las Americas 度假村举办的为期三天的 NRG 特内里费周末音乐节。
周一凌晨，他和两名英国男子乘车离开度假村，前往马斯卡的 Airbnb 房源，马斯卡是该岛西北部一个偏远的山顶村庄。
他最后一次被人听到是在早上 8 点 15 分左右，当时他告诉朋友露西·劳 (Lucy Law)，他计划在错过公共汽车后步行回度假住处，这段路程需要 10-11 个小时。
斯莱特还说他口渴，手机电量只剩下 1%，不知道自己在哪里。
周六的搜索集中在山区山谷和峡谷周围，位于马斯卡乡村德特诺国家公园附近，地形险恶，仙人掌密布。
当局已向民防人员或消防员等专业人士以及擅长此类地形的志愿者寻求帮助。据 BBC 报道，大约有十几个人抵达了指定的会面地点。没有发现斯莱特的踪迹。
周五还透露，斯莱特打过的最后一个电话是给另一个朋友布拉德·哈格里夫斯的视频电话，哈格里夫斯告诉 ITV，他听到斯莱特似乎从他所在的小路上滑了下来。
“他当时正在打电话，走在路上……他跌倒了一点——不是很大的落差——但只有很小的一点，他正在往下走，他说‘我会给你回电话，我会给你回电话’，因为我觉得是别人给他打电话的。
“如果他像我一样思考，他会回去，再次走在路上……他不会走那么远。”
哈格里夫斯说他能听到他朋友滑倒的声音。 “我知道他偏离了道路，因为我能听到像走在碎石……石头上的声音，”他补充道。
特内里费岛当局表示，他们已经与在马斯卡租住 Airbnb 的两名男子交谈过，他们“与案件没有任何关系”。
除了处理失踪亲人的痛苦之外，这名青少年的家人和朋友还不得不处理大量围绕此案的“网上噪音”，包括离奇和牵强的阴谋论。
在之前接受《卫报》采访时，斯莱特的母亲黛比·邓肯 (Debbie Duncan) 将网上的猜测描述为“可怕的”，并表示西班牙警方告诉她，这可能会妨碍他们的调查。
“我认为他们实际上也说过噪音太大，影响了调查，”她说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/jay-slater-mountain-search-is-over-say-tenerife-police</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴袭击法国、瑞士和意大利 5 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/dead-after-storms-lash-france-switzerland</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T11:57:30Z罗纳河旁的洪水泛滥地区当地政府称，本周末袭击法国、瑞士和意大利的猛烈风暴和暴雨已造成 5 人死亡。
他们家中的三人当地政府告诉法新社，周六，法国东北部奥布地区一棵树在狂风中压垮了一辆汽车，导致 70 多岁和 80 多岁的老人死亡。
据补充称，第四名乘客正在接受重症监护。
在邻国瑞士，意大利语区提契诺州警方表示，暴雨引发东南部山体滑坡，造成两人死亡，一人失踪。
据当地日报《地区报》报道，死者是两名在阿尔卑斯山地区度假的女性。
紧急服务部门正在评估疏散 300 名抵达佩恰参加足球锦标赛的人的最佳方式，同时还有近 70 人从莫尼奥村的一个度假营撤离。
科学家表示，人类活动导致的气候变化正在增加极端天气事件的严重程度、频率和持续时间，例如如洪水和风暴。
警方此前表示，恶劣的天气使救援工作特别困难，几个山谷无法进入，电力网络也被切断。
联邦警报系统还表示，该州部分地区没有饮用水。
在西部瓦莱州，民防部门表示，罗纳河及其支流在不同地点泛滥后，数百人被疏散，道路被关闭。
上周末，极端降雨也袭击了瑞士东南部，造成一人死亡，重大损失。
在意大利北部的奥斯塔山谷，互联网用户分享了洪水泛滥和河水暴涨从山坡上奔腾而下的图像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/dead-after-storms-lash-france-switzerland</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即将离任的联合国援助负责人表示，苏丹处于饥荒的边缘，程度“超乎想象”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/sudan-on-precipice-of-famine-beyond-imagination-says-outgoing-un-aid-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/sudan-on-precipice-of-famine-beyond-imagination-says-outgoing-un-aid-chief</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格拉斯顿伯里音乐节现场：周日与 SZA、Shania Twain 等一同参加音乐节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/live/2024/jun/30/glastonbury-live-sunday-at-the-festival-with-sza-shania-twain-and-more</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T11:46:16Z酷玩乐队的头条新闻于周六在金字塔舞台上播出]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/live/2024/jun/30/glastonbury-live-sunday-at-the-festival-with-sza-shania-twain-and-more</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯导弹袭击致乌克兰南部城镇平民死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/deadly-russian-missile-strikes-kill-civilians-in-southern-ukraine-town-vilniansk</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T11:14:28Z维尔尼安斯克一家商店遭俄罗斯导弹袭击当地政府称，俄罗斯导弹袭击乌克兰南部一座城镇，造成包括儿童在内的 7 名平民死亡，数十人受伤报道。
乌克兰官员公布了维尔尼扬斯克公园野餐毯下尸体横七竖八的照片，焦黑的土地上布满了深坑，旁边是一栋建筑物烧焦扭曲的残骸。
当局称，周六晚上的袭击造成 36 人受伤，并宣布周日为哀悼日。维尔尼扬斯克位于扎波罗热地区，距离当地首府不到 30 公里（20 英里），位于前线以北，俄罗斯军队继续占领该省部分地区。
当地州长伊万·费多罗夫 (Ivan Fedorov) 表示，死者中有三名儿童，另有九人受伤。
几个小时前，费多罗夫在另一篇 Telegram 帖子中表示，袭击破坏了维尔尼扬斯克的一家商店、几栋住宅楼和一座未指明的“关键基础设施”设施，在 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰之前，维尔尼扬斯克的人口约为 14,300 人。
俄罗斯继续在 1,000 公里（600 英里）前线的几个地区部署乌克兰军队。莫斯科加强了空袭，试图耗尽乌克兰的资源，经常以能源设施和其他重要基础设施为目标。
维尔尼安斯克袭击事件发生后，乌克兰居民泽连斯基呼吁基辅的西方伙伴加强防空和远程弹药，以阻止俄罗斯的袭击。
据乌克兰饱受战争蹂躏的东部顿涅茨克地区州长瓦迪姆·菲拉什金称，周六和夜间，该地区有 8 名平民死亡，14 人受伤，该省大部分地区几乎每天都在遭受炮击。赫尔松南部地区州长奥列克桑德·普罗库丁 (Oleksandr Prokudin) 在 Telegram 上表示，在同一时期，炮击还导致一名平民死亡，五人受伤。
据当地州长奥列格·西尼胡博夫 (Oleh Syniehubov) 称，东北部哈尔科夫省有四人受伤。近几个月来，俄罗斯发起跨境攻势，威胁到乌克兰第二大城市，该省爆发了激烈战斗。
与此同时，俄罗斯国防部周日声称，其军队在俄罗斯西南部六个地区夜间击落了三十几架乌克兰无人机。
据地区州长阿列克谢·斯米尔诺夫 (Aleksey Smirnov) 在 Telegram 上发帖称，一架无人机的残骸落在库尔斯克地区的一个村庄，炸毁了窗户，损坏了屋顶和围栏。当地州长伊戈尔·阿塔莫诺夫 (Igor Artamonov) 报告称，在更北边的利佩茨克市，一架无人机被击落，因为它似乎瞄准了工业区。两起事件均未造成人员伤亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/deadly-russian-missile-strikes-kill-civilians-in-southern-ukraine-town-vilniansk</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伯利兹严厉打击帮派杀戮事件，逮捕数十人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/belize-crackdown-state-of-emergency</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/belize-crackdown-state-of-emergency</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>