<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 01:06:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>病毒照片使中国的“幼犬山”成为即时的感觉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/viral-photo-makes-puppy-mountain-in-china-an-instant-sensation</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T17：53：28Z    形状像狗头一样搁在地面上的山腰，在水边缘的鼻子尖端 扬tze河边缘的悬崖已在中国变成了一夜之间的感觉，此前一位总部位于上海的设计师发布了本月早些时候的一张照片
郭金汉（Guo Qingshan）于1月下旬在他的家乡Yichang附近的家乡Yichang附近的徒步旅行中为“幼犬山”进行了标题。。
在查看自己的图像时，他看到了他以前从未注意到的东西：一座山的形状像狗的头一样搁在地面上，鼻子的尖端在水边。
“这是如此神奇和可爱。当我发现它时，我感到非常兴奋和高兴。”郭说。 “小狗的姿势就像是饮用水，或者在看一些鱼。看来它正在悄悄保护长江。” 
郭在中国社交媒体应用程序Xiaohongshu（Rednote）上的帖子在10天内获得了120,000个赞。 #xiaogoushan标签是“幼犬山”的中国人，在媒体平台上也吸引了数百万次。 
狗主人开始张贴宠物的照片，以查看哪一个与最接近的相似之处。许多人直接前往该地点，为自己看山，有些人带着狗拍照。



张Yali在2023年12月与她的狗小棉花合影，靠近现在被称为幼犬山的东西。 照片：tan yuanyi/ap 


“我在这里！”一位社交媒体用户在rednote上写道，以及山的照片。 “只是抚摸小狗的头，一切都会好起来的。”另一个评论说：“我们都需要眼睛看这个世界上的美丽。” 
Yang Yang的Yang Yang Yang Yang Yang居住了大约一个半小时，与她的朋友和她两岁的Gray Poodle Yang Keyi开车去那里。她说：“我真的很高兴见到这座山。” “如果可能的话，我总是和我的狗一起旅行，所以小狗和我自己的小狗真的很匹配。” 
这座山位于Yichang的Zigui县，从观察甲板可以看到。
郭的照片传播开来之后，许多人分享了他们以前从甲板上拍摄的视图的照片，许多人说他们没有意识到它看起来像狗。有些人讨论了多年来狗的外表发生了什么变化。
Yichang居民 Shi Tong说，他知道他以前见过这座山，并在2021年张贴了他在该地点拍摄的照片。
“在网上看到小狗山照片后，我试图查找它的位置。然后我意识到我以前去过这个地方。我以为当时看起来也像狗。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/viral-photo-makes-puppy-mountain-in-china-an-instant-sensation</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Michelle Trachtenberg，Buffy the Vampire Slayer和Gossip Girl演员，死于39</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/26/michelle-trachtenberg-dead</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T18：06：14Z    一个年轻女子在照片上 演员米歇尔·特拉奇特伯格（Michelle Trachtenberg），以吸血鬼杀手巴菲（Buffy the Vampire Slayer）和间谍哈里特（Harriet the Spy）而闻名，享年39岁。。
警方消息人士证实了她的死亡
 ABC报告说，演员的母亲在纽约的一间公寓里找到了她。
 Trachtenberg是一位儿童演员，她的职业生涯从三岁开始就在广告中开始，然后在Nickelodeon演出了Pete＆amp; amp;皮特和肥皂剧都是我所有的孩子。

 相关：  

后来，她在喜剧冒险之旅哈丽雅特（Harriet the Spy）与罗西·奥唐奈（Rosie O’Donnell）一起担任了她的第一个主角角色。 Trachtenberg后来说，拍摄始于她的10岁生日。她 said  我非常感激。
她跟随电影，在Matthew Broderick旁边的Inspector Gadget中扮演角色。
在Buffy the Vampire Slayer中的角色在2000年出现，Trachtenberg演员作为Dawn Summers，直到表演在三年后结束。。
后来的电影角色包括少年喜剧欧洲戏剧，格雷格·阿拉基（Gregg Araki）备受赞誉的戏剧《神秘的皮肤》以及迪士尼戏剧《冰公主》的领导。她在HBO的六英尺高的HBO系列赛中也重复发挥作用。
接下来的几年中，在诸如《众议院》和《 2006年《黑色圣诞》翻拍》之类的电影中的角色扮演了角色，然后她在《青少年戏剧》系列八卦女孩中扮演了乔治娜·斯帕克斯的角色。她后来在2022年的重启中再次扮演角色。
“乔治娜实际上是我扮演的我最喜欢的角色，因为她是一个邪恶的B-I-T-C-H，”她说。 “那很有趣。” 
Trachtenberg的最后一个大屏幕角色是2014年的Sci-Fi惊悚片《 The Scribbler》，但她确实有一个尚未发行的项目，这是一部名为Spyral关于精神疾病的戏剧。
 还有更多……     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/26/michelle-trachtenberg-dead</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦出土的巨石阵般的圆圈可能与英国有联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/stonehenge-circle-unearthed-denmark-woodhenge</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T17：19：37Z    挖掘地点带有白色柱子，背景中的人们 在丹麦的地面上发现了一个据信已有数千年历史并与英格兰的巨石阵相连的“非凡”木圈。
在北朱兰兰（North Jutland）的AARS中至少45个木柱的圆圈的直径约为30米，据信已建造在2600年至1600年之间。
“ Woodhenge”是该地区的第二个发现的“伍德亨格”。。
专家说，该发现表明，共同的信仰体系是如何的，以及丹麦与英格兰之间的紧密联系。
Vesthimmerlands博物馆的策展人SidselWåhlin，他与发掘领导人Andreas Bo Nielsen一起脱下表土时遇到了洞，他说：“这是一个非凡的发现。” 。” 


sidselWåhlin，左前，右前方和Andreas Bo Nielsen以及他们的挖掘团队成员Jeppe Skovgaard和Julie Baunvig Aagaard。
 

起初，她认为这是一条孔洞，然后沃林发现它形成了一个圆的形状。 “我就像：‘哦，我的上帝，一个木圈，没有其他解释。’
她说，在航空摄影档案中看不到的圆圈提供了对晚期石器时代和青铜时代早期的仪式和社会结构的见解。。
英国和爱尔兰有数十个henges  - 圆形的围墙，有些包含石头或木材帖子，例如巨石阵和“它们是与崇拜太阳和当时农业仪式实践有关的仪式中心和遗址。”瓦林说。 “为了决定制作这样的特定纪念碑，您必须了解它的含义以及如何计划。” 


威尔特郡的巨石阵是英国的第一个世界遗产之一。 照片：Heritage Image Partnership/Alamy 


她说， 新发现的丹麦伍德尼格（Danish Woodhenge）的轴心似乎与英格兰的巨石阵和伍德亨格（Woodhenge）相似。 “It shows us that they are sharing the same worldviews on large-scale areas on how to be farmers, how society connects with the超自然。
“在此规模上建造纪念碑，您需要了解为什么以及如何建立纪念碑。如果从那时起的英国人来网站，他们会知道他们在那里做什么。” 
他们正在等待木材样品的结果，但是柱子最有可能是由橡木制成的。该团队希望进行基因测试，以查看该网站与英国或欧洲其他地区之间是否存在任何DNA连接。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/stonehenge-circle-unearthed-denmark-woodhenge</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利政府官员说，布达佩斯的骄傲应移出街道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/budapest-pride-should-be-moved-off-streets-says-hungarian-government-official</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T17：15：06Z    人们参加了2021年的布达佩斯骄傲。 匈牙利的布达佩斯骄傲应在今年的“封闭场地”中举行，而不是像往年一样在市中心大街上举行，总理维克多·奥尔巴恩（ViktorOrbán）的参谋长说，援引儿童保护。
该计划于周三宣布，似乎是Orbán对LGBTQ+社区活动的限制的一部分，因为民族主义领导人准备在2026年进行选举，他的右翼Fidesz党面临着新的对手的前所未有的挑战。   。。
目前尚不清楚政府是否打算将活动转移到内部或限制访问权限。
社区成员说，骄傲是一个家庭友好的活动，对儿童没有任何威胁。游行的组织者没有立即回应置评请求。
orbán是唐纳德·特朗普（Donald Trump）的长期盟友，他在周六对支持者表示，今年的骄傲组织者“甚至不应该打扰”，因为这次活动将是“浪费金钱和时间”，而无需更细节。
他的参谋长格利利斯（GergelyGulyás）随后在周三告诉新闻网站24.Hu，不应该像过去那样保持骄傲。他说，目标是“强制执行儿童保护的观点”，并且他没有看到“在封闭空间中保持的骄傲”的任何风险。
数十年来，骄傲参与者一直在布达佩斯市中心的一条宽敞，绿树成荫的街道安德拉斯西大道（AndrássyAvenue）进行处理。

 相关： 

orbán自2010年以来执政，促进了基督教保守的议程和i  n the the Hompeciation of the Hompeciation of the Hompeciation n of Hompeciation of Honsepions egnbe in of Hompeirance。权利团体和欧盟的批评。
orbán的政府表示，该法律（呼吁Fidesz的核心选民基础）旨在保护儿童，并且不针对LGBTQ+社区。
该法律引起了同性恋，双性恋和跨性别匈牙利人的焦虑，欧洲委员会于2022年中提交了匈牙利，将匈牙利转交给了欧盟法院。。
同性恋婚姻在匈牙利没有得到认可，奥尔班的政府将婚姻重新定义为宪法中一个男人和一名妇女之间的联盟，并且同性恋收养有限。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/budapest-pride-should-be-moved-off-streets-says-hungarian-government-official</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反特朗普情绪推动了加拿大自由主义者的命运中的戏剧性上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/canada-liberal-party-poll</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T17：03：57Z     两个男人和两个女人在辩论阶段  加拿大的统治自由主义者，几周前看来，她今年肯定会失去选举，在美国关税的威胁中，并与他们的竞争对手保守派并列。
周二晚些时候发布的IPSOS调查显示，左倾的自由主义者有38％的公共支持，正式反对中心权利保守派的保守党为36％。自由主义者在六周内推翻了26分的赤字，并进行了比较保守派领导人皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）的广告。
保守策略长期以来一直是攻击不受欢迎的总理，贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）执政九年。
将在3月9日选择新领导人的自由主义者稳步获得支持，因为美国总统威胁要对加拿大的几乎所有进口征收关税，并表示他想吞并加拿大第51个州。。

 相关： 加拿大的自由党被遗忘了

“保守党面临着围绕自由党新领导的反特朗普情绪和期待的逆风。” 
下一次选举必须在10月20日之前举​​行，但可能要早得多。新的自由主义者可以立即召集选举。
周二发布的一项Leger民意调查使保守党在自由党的公共支持下获得了35％的公共支持，而12月为43％和21％。也在周二发布的EKOS民意调查中，自由党上的38％，保守派占37％。。
这三个民意调查的结果表明，如果现在举行选举，自由党和保守派都将在343个座位的下议院中大多数少数占多数，并且只能在较小的政党的支持下就职。  。
这样的少数族裔政府不那么稳定，很少持续两年以上。在周二晚上的两次自由主义领导层辩论中的第二次中，主要竞争者呼吁对美国进行艰难的对策，并说保守党的Poilievre不会拯救加拿大。
“谁是唐纳德·特朗普（Donald Trump）最糟糕的人？是皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）。他崇拜那个男人。他用他的语言。在这个关键时刻，他不是我们国家的合适人选。”
 Poilievre的办公室没有立即发表评论。
前财政部长Chrystia Freeland告诉辩论，“特朗普在第二次世界大战以来面临着我们国家面临的最严重的挑战”。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/canada-liberal-party-poll</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟揭示了通过帮助肮脏的行业清理来实现气候目标的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/eu-climate-goals-dirty-industries-clean-industrial-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/eu-climate-goals-dirty-industries-clean-industrial-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，社交媒体影响者正在“恐惧”以促进健康测试的证据有限。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/27/social-media-influencers-are-fearmongering-to-promote-health-tests-with-limited-evidence-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/27/social-media-influencers-are-fearmongering-to-promote-health-tests-with-limited-evidence-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，本世纪不太可能的重要大西洋电流的总崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/26/total-collapse-of-vital-atlantic-currents-unlikely-this-century-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/26/total-collapse-of-vital-atlantic-currents-unlikely-this-century-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝佐斯（Bezos）指示华盛顿邮报（Washington Post）意见页面促进“人身自由和自由市场”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2025/feb/26/jeff-bezos-washington-post-opinion</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T15：02：11Z    一个男人在阶段   jeff bezos ，自称为华盛顿邮报的自称为“命中”的所有者，今天早上给员工发送了电子邮件，他今天早上向工作人员发送了更改，涉及他正在申请论文的意见部分。
“我正在写信，让您知道我们的意见页面的变化。我们将每天写作以支持和辩护两个支柱：人身自由和自由市场，”贝佐斯说。
“当然，我们也将介绍其他主题，但是反对这些支柱的观点将由其他人发表。曾经有一段时间，尤其是当地垄断的报纸，可能已经将其视为每天早晨将其带到读者家门口的一项服务，该部分试图涵盖所有观点。今天，互联网完成了这项工作。” 
 bezos强调，他是“对美国的，并为如此自豪的是”，他提供了“我非常佩服的大卫·希普利（David Shipley），有机会领导这一新章节”。
“我向他建议，如果答案不是&#39;地狱是&#39;，那么必须是&#39;否。仔细考虑后，大卫决定走开。他写道，这是一个重大的转变，这并不容易，这将需要100％的承诺 - 我尊重他的决定。
 bezos还直接在他的 x page。  的
 尽快更多详细信息…     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2025/feb/26/jeff-bezos-washington-post-opinion</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“特朗普金卡”以500万美元的价格向美国公民身份提供富裕的外国人路线</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/trump-gold-card-visa-rich-foreigners</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T14：19：24Z    一个穿着西装和红色领带的男人在桌子后面的红色领带 富有的外国人愿意支付约500万美元的富裕外国人，其中俄罗斯寡头可能有可能很快就可以申请签证，以指控美国被称为“特朗普金牌”。   。
唐纳德·特朗普（Donald Trump）于周二晚上宣布了椭圆形办公室的新签证计划，称其可能会在大约两周内开始。
“这将是通往公民身份的途径，富人将通过购买这张卡来进入我们的国家。他们会很富有，他们会取得成功，他们会花很多钱并缴纳很多税款。”他说。
记者问总统是否有资格申请俄罗斯寡头。 “是的，可能。”他回答。 “我知道一些俄罗斯寡头是非常好的人。” 
拟议的金卡将是世界上最昂贵的签证计划之一。它将取代当前的EB-5移民投资者签证计划，该计划允许个人居住在美国，以换取职位创造的投资至少100万美元或80万美元的陷入困境。

 相关： 美国法官阻止特朗普暂停避难所的避难计划    

商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）说，所有申请人都将得到彻底审核，以确保他们“很棒，世界一流的全球公民”。
尽管要价为500万美元，但新的签证计划可能会在全球超级富人中流行。一种可能的障碍是美国的不寻常税制，这使美国公民对美国在世界任何地方赚取的收入征收税收负担。
新的特朗普金牌将在总统大部分时间驱逐数百万无证移民的时候创建。它还将为美国传统的声誉而享有艰苦的努力贫穷的贫穷“渴望自由呼吸”的庇护所。
作为政治漫画 jason selvig  指出，金牌会在liberty上刻有sypriped of liberty：寡头。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/trump-gold-card-visa-rich-foreigners</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘这不是很好’</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/it-wasnt-nice-australian-couple-sat-next-to-corpse-on-long-haul-flight</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T13：54：15Z    在卡塔尔航空公司工作人员找不到其他任何地方后，一对澳大利亚夫妇不得不坐在一名死去的女人旁边。 一名澳大利亚夫妇在长途飞行中坐在他们的旁边坐在他们的旁边，批评了卡塔尔航空公司。。
米切尔·雷（Mitchell Ring）说，一名乘客在上周从墨尔本飞往多哈的14小时航班中丧生。
“他们试图将她带到商务舱上，但她是一个很大的女士，他们无法通过过道让她。”他本周告诉《九消息》。
“他们看上去有点沮丧，然后他们看着我，看到我旁边有座位。” 
 Ring说，即使在飞机降落后，他也被迫在尸体旁边等待。
“救护人员和警察进来了，救护人员开始将毯子从女士身上拉出。” 。
“这不好。” 
戒指和他的妻子詹妮弗·科林（Jennifer Colin）坐在尸体旁边，前往威尼斯。
“我在最好的时候不是一个很棒的传单，”科林说：“必须有一项协议来照顾船上的客户。” 
戒指说，尽管其他座位有其他座位，但他还是坐着身体大约四个小时。
“他们说：‘你能搬过去吧’，我只是说，‘是不是问题&#39;。然后他们把那个女士放在我所在的椅子上。周围有几个备用座位。” &gt;
在给澳大利亚媒体的一份声明中，卡塔尔航空道歉：“这可能造成的任何不便或困扰”。
“首先，我们的想法是与乘客的家人在一起，他们可悲地在我们的航班上去世了。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/it-wasnt-nice-australian-couple-sat-next-to-corpse-on-long-haul-flight</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的削减成本驱动器悄悄地从网站上删除了数十亿美元的节省</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/musk-doge-savings-website</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T13：27：58Z    一个穿着黑色的男人使美国人再次伟大的棒球帽盖住     elon musk 的成本范围的成本范围，所谓的“政府效率部（doge），张贴了
相反，像马斯克（Musk）与联邦官僚机构的空前互动一样，该倡议也陷入了错误，混乱和混淆。
在最新的尴尬陷入困境的情况下，Doge偷偷地删除了“收据墙”上所有最大的物品，这是在遭到巨大活动的“储蓄”之后，这是如此热的空气。 
《纽约时报》首次报道的删除是在周二没有解释的。白宫发言人只会说马斯克的砍伐倡议“确定了数十亿美元的储蓄”。

 相关： 美国气候研究机构的括号，以“效率”的削减：&#39;

 Doge目前声称它已经成功地从联邦支出中赚了650亿美元，与早期数字的55亿美元相比，其急剧上升。然而，自从$ 1666亿美元删除以来，在“收据墙”上列出的逐项节省已暴跌。。
“收据之墙”是马斯克（Musk）提供的公共问责制的唯一要素，马斯克（Musk）是世界上最富有的人，他被唐纳德·特朗普（Donald Trump）调查联邦政府部门。该网页是带有衬线的：“人们投票赞成重大改革。” 
到目前为止，人们已经交付的是“节省”“收据墙”上列出的移民和海关执法（ICE）的成本。正如《纽约时报》指出的那样，移民局的整个预算约为80亿美元 - 实际上，节省的成本应以800万美元的价格记录。。
现在，会计笔的滑倒已经从Doge的网站上消失了。在其他四个数字的“储蓄”中，还删除了三项削减6.55亿美元的削减，每人陷入困境的美国国际发展机构的预算。。
听起来令人印象深刻，直到五个消失的“储蓄”中最大的是在财政部裁定的19亿美元项目。那是基于去年取消的合同，当时乔·拜登（Joe Biden）在白宫。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/musk-doge-savings-website</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在加沙丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/israelis-line-streets-for-funeral-of-bibas-family-killed-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T12：51：53Z    在特拉维夫的人质广场为Shiri Bibas和哈马斯杀害的孩子 纪念广场 成千上万的以色列人在葬礼游行队伍中为两个小孩及其母亲的葬礼及其母亲绑架，他们被拘留在加沙。。 。
在有报道称，已经达成了一项协议，以恢复以色列和哈马斯之间的停火协议，以使更多人质的机构恢复，以换取在以色列监狱中被释放的帕尔勒斯人。&gt;&gt; 
上周，哈马斯（Hamas）移交了偶像的尸体，哈马斯声称它们被空袭杀死。一份以色列尸检报告裁定，这些孩子被绑架者谋杀，然后被肢解以模拟轰炸中的伤口。
葬礼在与加沙边界附近的Tzohar镇举行，家人居住的Nir Oz的Kibbutz。仪式是私人的，但送葬者在中央城市Rishon Lezion的道路上排成一列，持有以色列旗帜和黄色横幅，是人质家庭和支持者的象征，观看Cortege的经过。。


人们聚集在特拉维夫观看Bibas家庭葬礼的直播。 照片：Abir Sultan/EPA 


儿童和他们的母亲将与Shiri的父母一起被埋葬，他们在2023年10月7日在Hamas对Nir Oz和其他以色列社区的袭击中被杀。她的丈夫和男孩的父亲Yarden也被人质被捕获在Hamas袭击中，但在本月早些时候发现了他的家庭，他的家人才被杀害，该家族被杀了。
 Bibas家族谴责本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）及其政府成员对这两个男孩的死亡进行了公开图形细节。 Yarden的姐姐Ofri Bibas说：“这是对一个已经持久地狱的家庭的彻底虐待。。
她说，描述周三的葬礼。 “通过车窗，我看到一个破碎的国家；直到最后一个人质返回家中，我们才能康复。” 
在她在葬礼上的讲话中，OFRI非常批评内塔尼亚胡政府优先考虑哈马斯的销毁优先于较早的人质释放。她说：“我们作为一个民族和家庭的灾难不应该发生，这一定不能再发生。” “他们本来可以拯救您并更喜欢报仇。” 



人们在特拉维夫中挥舞以色列国旗和黄色横幅，人质家庭和支持者的象征。 照片：Abir Sultan/Epa
 

人们担心停火可能在周末倒塌，当时哈马斯释放了六名以色列人质，但内塔尼亚胡的安全柜延迟了将释放602个巴勒斯坦被拘留者，该被拘留者将被交换。以色列指控哈马斯通过每次移交人质时进行宣传仪式违反了交易条款。作为回应，哈马斯表示，这将打破调解会谈，并取消了周四四个人质的尸体的计划。
一位哈马斯高级官员周三表示，最新交易所将没有公开仪式。
一夜之间，以色列官员向记者证实，埃及媒体报道说，已经达成了一项交易来将尸体换成巴勒斯坦囚犯，但补充说，巴勒斯坦人将分阶段转移。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/israelis-line-streets-for-funeral-of-bibas-family-killed-in-gaza</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普面临着真相的社会强烈反对，以“可怕的” AI视频为迪拜风格的度假胜地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/backlash-trump-shares-ai-created-video-reimagined-gaza</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T12：15：54Z    仍来自视频中的三张录像显示黄金雕像，特朗普和内塔尼亚胡喝鸡尾酒，并用金钱淋浴 唐纳德·特朗普（Donald Trump）在他的真相社交平台上面临强烈反对，因为他与裸露的贝纳尼亚尼亚尼（Benjaminanyanyahu）分享了一场鸡尾酒的鸡尾酒，以至于未来的伊斯兰（Israian far of Palestry of Palest）evaister of the Palestrian devast far palestry of Palestian devast &lt;
The video presented a computer-generated vision of Trump’s property development plan for Gaza, under which he said he wants to “clean out” the population of about 2 million 人们。该提案被评为“中东里维埃拉”计划，被批评为种族清洗的蓝图。
录像显示，该地带变成了带有摩天大楼和豪华游艇的迪拜风格的度假胜地。当货币降雨时，孩子们在沙滩上玩耍，胡须腹部旋转在沙滩上。 
特朗普说，他希望美国“自己”加沙，被视为录像中的尊敬的偶像。一个男孩沿着总统头上的金色气球和一个高耸的独裁者风格的特朗普雕像俯瞰城市街道。
特朗普的亿万富翁支持者埃隆·马斯克（Elon Musk）出现了好几次，随着美元的钞票从天上掉下来，吃面包和后来跳舞。马斯克的特斯拉电动汽车在光滑的街道上巡游。
这位78岁的总统分享了录像带之后，其中包括标题为“加沙2025……下一步是什么？”。 - 他在社交媒体平台上面临强烈反对。
一位真相社会用户写道：“我不能成为特朗普总统的更大支持者，但是这个特殊的视频的口味很差。确实很差的味道！” 
另一个人写道：“我讨厌这个。我爱我们的总统，但这太可怕了。” 
该视频可能与特朗普的基督教支持者特别严重，有几条评论引用了金色雕像的偶像崇拜，其他人则感叹一个场景，一个人独自一人在一家夜总会里，与一个人群打扮成肚子的女人一样。&gt; &gt; 。
“总统先生，只有一个值得荣耀和荣誉，”另一位用户写道。 “雕像是敌基督者的象征，请向上帝谦卑自己。耶稣是国王，只有他。”其他用户将视频描述为“病”和“污秽”。
一个名叫Kainoa P的帐户写道：“您正在做伟大的总统先生。但是不要让它陷入困境。上帝把你置于荣耀的位置，而不是你的荣耀。” 
尚不清楚谁制作了该视频，尽管其他与白宫无关的帐户之前已经在线共享了视频。特朗普在没有评论的情况下发布了录像。
似乎是AI生成的歌词伴随着这些图像：“唐纳德（Donald）即将让您自由，为所有人带来光明，不再有隧道，没有更多的恐惧：特朗普加沙终于来了。 
“特朗普加沙闪闪发光的明亮，黄金的未来，崭新的生活。盛宴和舞蹈达成协议，特朗普加沙第一。” 
Israel is fighting allegations of genocide in Gaza, where it has killed nearly 50,000 people, mostly civilians, in the war that began with哈马斯在2023年10月7日发动袭击。国际刑事法院（ICC）已向以色列总理内塔尼亚胡（Netanyahu）和，关于战争罪的指控。内塔尼亚胡否认战争罪，而迪夫可能已经死了。
以色列窒息后，以前的加沙经济计划失败被广泛指控犯有腐败。
巴勒斯坦领导人并未就特朗普的最新计划进行咨询，而包括埃及，约旦和沙特阿拉伯在内的有影响力的中东国家已经彻底拒绝了它。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/26/backlash-trump-shares-ai-created-video-reimagined-gaza</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地标和平协议的建筑师说，哥伦比亚风险恢复暴力过去</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/colombia-violence-juan-manuel-santos</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/colombia-violence-juan-manuel-santos</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>