<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 09:15:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯塔默和苏纳克正在竞选，工党称保守党国民服役承诺“瞬间瓦解” – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/may/27/keir-starmer-rishi-sunak-general-election-campaign-trail-labour-conservative-national-service-pledge-unravelling-uk-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T08:17:36ZRishi Sunak 竖起大拇指，Akshata Murty 面带微笑]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/may/27/keir-starmer-rishi-sunak-general-election-campaign-trail-labour-conservative-national-service-pledge-unravelling-uk-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“就像一个移动的舞台”：布里斯班的通勤者对即兴的“火车狂欢”感到惊讶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/may/27/train-rave-brisbane-dj-kyel-925-shorncliffe-line</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T07:10:22Z来自布里斯班派对工作人员的 DJ NO. ONE NETWORK 和 Liquid Steele Sessions 在挤满兴奋乘客的火车上播放。当布里斯班郊区的服务转变为当地 DJ 举办的特别狂欢时，周日晚上火车上的通勤者感到惊讶。
凯尔 925，来自 NO。 ONE NETWORK 和 Liquid Steele Sessions 表示，下午 6 点 30 分左右，该团体正从毅力谷出发，乘坐媒体推车从肖恩克利夫线上的一场演出出发，当时他们有了这个想法。
他们挑了一辆空车厢，以免打扰那些不想参与的人，设置了便携式扬声器和笔记本电脑，开始播放一些音乐。
&lt;旁白&gt;
 相关：“当事情枯竭时，我们不能只打电话给爸爸”：Elefant Traks，改变澳大利亚音乐的 DIY 厂牌

“有孩子们在跳舞，有一位妈妈喜欢跳舞。她大约跳舞了五次。是的，我们确保每个人都对此感到满意，并且不会给任何人施加压力，”他说。
凯尔估计他们单程乘坐了大约七站火车，然后沿相反方向返回。 “两次都逃脱了惩罚！”
他说他们的灵感来自于悉尼艺术家 C 先生以及他在欧洲的经历，在欧洲，通勤街头表演很常见。
凯尔说他们下个月还有另一场演出，可能会考虑重播所谓的“火车狂欢”。
“我想火车的美妙之处在于......它在城市中移动，这是一个很酷的概念，就像一个移动的舞台。你知道我的意思吗？
“就像，如果他们愿意支持这一点，更多地参与其中，那就太棒了。”
昆士兰铁路发言人鼓励通勤者“享受乐趣，但尊重他人”。
“虽然我们很高兴看到客户享受我们的服务，但我们确实要求‘狂欢者’保持过道畅通，并考虑其他可能不喜欢喧闹音乐的客户，”他们说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/may/27/train-rave-brisbane-dj-kyel-925-shorncliffe-line</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度选举：总理纳伦德拉·莫迪声称他已被上帝选中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/india-elections-pm-narendra-modi-claims-he-has-been-chosen-by-god</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T06:56:56Z纳伦德拉·莫迪（中），印度总理、执政党印度人民党领袖2024 年 5 月 24 日，印度正在进行大选，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 表示，他相信自己已被上帝选中，作为印度多阶段选举即将完成。
“我确信‘Parmatma”（上帝）派我来是有目的的。一旦目的达到，我的工作也就完成了。这就是为什么我完全将自己奉献给上帝，”他周日告诉NDTV新闻频道。
莫迪希望在 6 月 4 日大选结果公布时赢得第三个任期，他表示，虽然上帝引导他做了很多工作，但他这样做时并没有透露更大的计划。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：“他喜欢吓唬人”：莫迪的得力助手阿米特·沙阿如何治理印度

“他不亮牌，只是不断让我做事。我无法直接打电话给他询问接下来会发生什么，”他说。
莫迪建立了一个在他的印度教民族主义印度人民党 (BJP) 中，个人崇拜根深蒂固，许多支持者无法说出其他内阁成员或当地人民党候选人的名字。
印度人民党还在公共生活的各个方面积极宣传印度教这一大多数人的信仰。在 《电讯报》在社论中写道。
本月早些时候，莫迪在其选区瓦拉纳西接受电视采访时再次提到了神性。 “当我母亲还在世时，我曾经相信我是天生的。她去世后，反思我的所有经历，我确信是上帝派来了我。”他说。
他说，对他非凡能量的唯一解释必须是非生物的。 “我相信上帝赋予我能力、灵感和良好意愿是有目的的……我只不过是一个工具。”
国大党领袖拉胡尔·甘地嘲笑他的言论。 “如果一个普通人发表了莫迪最近发表的言论，他们将被直接带去看精神科医生，”他说。
当电视主播问莫迪是否患有“上帝情结”时，印度人民党发言人桑朱·维尔马（Sanju Verma）回答说，赞扬了他的能量。
“一天之内，他会参加几次路演、几次集会，前往三个不同的州，当晚上返回德里时，他接受了媒体的全面采访。他被赋予了无限的能量。”Verma 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/india-elections-pm-narendra-modi-claims-he-has-been-chosen-by-god</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：援助组织对以色列袭击拉法流离失所者营地感到“震惊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/27/israel-gaza-war-live-aid-groups-horrified-by-israeli-strike-on-camp-housing-displaced-people-in-rafah</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T06:51:47Z巴勒斯坦人目睹了以色列对拉法的袭击造成的破坏。实时关注以色列-加沙战争的最新动态。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/27/israel-gaza-war-live-aid-groups-horrified-by-israeli-strike-on-camp-housing-displaced-people-in-rafah</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反浪费研究人员告诉企业，抛弃颜色鲜艳的塑料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/27/ditch-brightly-coloured-plastic-anti-waste-researchers-tell-firms</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T06:00:17Z一个孩子拿着红色塑料玩具火车。零售商研究人员发现颜色鲜艳的塑料比普通颜色更快地降解为微塑料，因此敦促人们停止使用颜色鲜艳的塑料制造饮料瓶、户外家具和玩具等日常用品。
根据 莱斯特大学主导的项目。
塑料废物造成的环境污染规模意味着微塑料或微小的塑料颗粒无处不在。事实上，最近在人类睾丸，科学家认为这可能与男性精子数量下降有关。
在这种情况下，来自英国和南非开普敦大学的科学家利用互补研究表明，相同成分的塑料根据颜色的不同，降解速度也不同。
英国研究人员将各种颜色的瓶盖放在大学建筑的屋顶上，暴露在阳光和自然环境下三年。南非的研究使用了在偏远海滩上发现的塑料制品。
“令人惊奇的是，在莱斯特屋顶上晾置的样本和在非洲大陆南端被风吹过的海滩上收集的样本显示出相似的结果，”该项目负责人 Sarah Key 博士说。
“实验表明，即使在相对凉爽和多云的环境中仅仅三年，微塑料的形成也能看到巨大的差异。”
这项发表在《环境污染》杂志上的实地研究首次证明了这种效应。它建议零售商和制造商应更多地考虑短寿命塑料的颜色。
“我经常想知道为什么海滩沙子中的微塑料通常看起来都是彩虹的颜色，”该研究的合著者、同样来自莱斯特大学的莎拉·加博特教授说。
“我以为我的眼睛被欺骗了，我只是看到了颜色更鲜艳的微塑料，因为它们更容易被发现。事实证明，环境中确实可能存在颜色更鲜艳的微塑料，因为那些红色、绿色和蓝色的塑料制品更容易碎裂成数百万个微小而多彩的微塑料颗粒。”
反浪费慈善机构 Wrap 的塑料高级专家 Adam Herriott 表示，彩色塑料传统上被用来让产品在商店中脱颖而出，但该组织已经建议制造商避免使用颜料，以便塑料可以回收利用更容易。
“如果将颜色混合在一起，就会出现奇怪的灰色或绿色，”他说。这项研究是这样做的另一个原因。 “如果我们能够避免食品包装中出现那些鲜艳的颜色，尤其是薯片包装盒或瓶盖等垃圾较多的物品，那就更好了。”
研究结果表明，黑色、白色和银色着色剂可以保护塑料免受紫外线 (UV) 辐射的破坏，而其他颜料却不能。紫外线损伤会改变塑料的聚合物结构，使其变脆且容易碎裂。
“制造商在设计塑料制品和包装时应考虑材料的可回收性及其被丢弃的可能性，”Key 说。 “对于在户外使用或广泛暴露在阳光下的物品，例如塑料户外家具，请考虑避免使用红色、绿色和蓝色等颜色，以使它们尽可能耐用。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/27/ditch-brightly-coloured-plastic-anti-waste-researchers-tell-firms</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“普京的耐心崩溃了”：内部人士对俄罗斯的军事清洗感到惊讶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/putin-patience-snapped-insiders-marvel-at-russia-military-purge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/putin-patience-snapped-insiders-marvel-at-russia-military-purge</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚山体滑坡导致数百人被埋，救援工作遇到困难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/papua-new-guinea-landslides-death-toll-enga-province-rescue-efforts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/papua-new-guinea-landslides-death-toll-enga-province-rescue-efforts</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰尼·沃克托：综合医院演员因涉嫌抢劫被枪杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/27/johnny-wactor-general-hospital-star-shot-dead-los-angeles-robbery</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T02:49:33Z约翰尼·沃克特约翰尼·沃克特，最著名的演员他在长篇肥皂剧《综合医院》中扮演的角色在洛杉矶疑似抢劫中被枪杀。他 37 岁。
他的母亲斯嘉丽首先向 TMZ 证实了他的死亡。洛杉矶警察局后来证实，周六凌晨 3 点左右，沃克托在与三名男子对峙后被枪杀，这三名男子据称试图从车辆上偷窃催化转换器。
警方接到报警，沃克托被送往当地一家医院，在那里被宣布死亡。
警方称，嫌疑人驾车逃离现场，目前尚未被捕。调查仍在继续。
沃克特的经纪人大卫·肖尔也向《综艺》证实了他的死讯。 “约翰尼·沃克托是一个了不起的人，”肖尔在一份声明中写道。 “他不仅是一位致力于演艺事业的才华横溢的演员，而且是所有认识他的人的真正道德榜样。代表着努力工作、坚韧和永不放弃的态度。”
他将与沃克特的合作描述为一种荣幸：“他真的会把他背上的衬衫给你。在一起十多年后，他将永远在我们心中留下一个洞。”
Wactor 1986 年出生于南卡罗来纳州查尔斯顿。他的第一个电视角色是在终生电视剧《陆军妻子》中，随后他在《西部世界》、《OA》和《犯罪心理》等节目中客串了一些角色。
从 2020 年到 2022 年，沃克特出演了 160 多集《综合医院》，其中饰演布兰多·科尔宾 (Brando Corbin) 角色。
综合医院周日发表声明：“整个综合医院大家庭对于约翰尼·沃克特的不合时宜的去世感到心碎通过。他确实是一位独一无二的人，每天与他一起工作都很愉快。在这个困难的时刻，我们向他的亲人表示哀悼和祈祷。”
他身后留下了他的母亲斯嘉丽以及他的兄弟兰斯和格兰特。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/27/johnny-wactor-general-hospital-star-shot-dead-los-angeles-robbery</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立陶宛总统瑙塞达在俄罗斯恐惧影响的投票中以压倒性优势赢得连任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/lithuania-election-2024-president-nauseda-landslide-relection</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T01:33:31Z立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达。立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达官方结果显示，这次投票的特点是对邻国俄罗斯的国防担忧，他赢得连任。
选举委员会公布的计票结果显示，第二轮投票周日结束后，90%的选票已清点，Nausėda 赢得了 74.6% 的选票。
60 岁的 Nausėda 在维尔纽斯对记者说，选民“给予了我极大的信任，我很清楚我必须珍惜这一使命”。
&lt;旁白&gt;
 相关：立陶宛部长表示西方军事训练员可以前往乌克兰

“现在我已经有了五年的经验，我相信我一定能够正确使用这颗宝石，首先实现为立陶宛全体人民谋福利的目标，”他说。
他的对手、总理英格丽达·西蒙尼特 (Ingrida Šimonytė) 赢得了 23.8% 的选票，并在对记者的评论中向 Nausėda 表示祝贺。
立陶宛总统指导国防和外交政策，参加欧盟和北约峰会，但必须与政府和议会协商任命最高级官员。
虽然候选人在国防问题上达成一致，但他们对立陶宛与中国的关系存在不同看法，两国关系多年来因台湾问题而紧张。
两位候选人都同意，这个拥有 280 万人口的北约和欧盟成员国应该增加国防开支，以应对来自俄罗斯的威胁，为此政府最近提议增加税收。
“立陶宛的独立和自由就像一艘脆弱的船只，我们必须珍惜、保护并防止破裂，”Nausėda 周日晚间对记者说。
“随着吉塔纳斯·瑙塞达的连任，我们将看到外交和安全政策的连续性，而总统将在这些领域努力保持活跃，”米科拉斯·罗梅里斯大学的政治分析师里玛·乌博奈特告诉法新社。
维尔纽斯担心这可能是如果莫斯科要赢得对乌克兰的战争，下一个目标就是。
立陶宛是乌克兰的重要捐助国，自 2022 年入侵以来，乌克兰一直与俄罗斯作战。它已经是一个国防开支大国，军事预算相当于 GDP 的 2.75%。
它打算购买坦克和额外的防空系统，并驻扎一个德国旅，柏林计划到 2027 年完成约 5,000 名士兵的驻扎。
养老金领取者 Ausra Vysniauskiene 说她投票给了 Nausėda。
这位 67 岁的老人告诉法新社：“他是一个聪明的人，会说多种语言，受过良好的教育，而且是一名银行家。”
“我希望男人来领导，尤其是当战争威胁如此之大时。”
49岁的执政保守党候选人西蒙尼特在上次总统选举中输给瑙西达后再次竞选总统。
瑙塞达和西蒙尼特的保守派之间不稳定的关系有时会引发外交政策辩论，尤其是关于立陶宛与中国关系的辩论。
2021 年，维尔纽斯允许台湾以该岛的名义开设事实上的大使馆，这与使用首都台北的名称以避免激怒北京的常见外交惯例不同，双边关系变得紧张。
中国将自治的台湾视为其领土的一部分，降低了与维尔纽斯的外交关系并阻止其出口，导致一些立陶宛政界人士敦促为了经济而恢复关系。
Nausėda 主张更改代表处的名称，而 Šimonytė 则予以反对。
但选民也提到了候选人之间的个人差异，以及经济政策和人权。
西蒙尼特得到了大城市自由派选民和传统保守派选民的支持。
她是一位在社会问题上持自由主义观点的财政保守派人士，特别支持同性伴侣关系，这在这个天主教占主导地位的国家是一个有争议的问题。
“我希望看到更快的进展、更加开放……对与我们不同的人更加宽容，”她在提前投票时说道。
Nausėda 在几乎所有问题上都保持温和立场，已将自己确立为福利国家的推动者，对同性恋权利持保守观点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/27/lithuania-election-2024-president-nauseda-landslide-relection</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现英国黑色素瘤皮肤癌发病率创历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/27/rates-melanoma-skin-cancer-research-uk-figures-study</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T23:01:07Z两个人靠在金属栅栏上，举着白色和橙色的雨伞根据分析，英国黑色素瘤皮肤癌的发病率已达到历史最高水平，过去十年病例数量大幅增加，尤其是在老年人中。
新诊断根据英国癌症研究中心 (CRUK) 的数据，2007-09 年至 2017-19 年间，每 100,000 人中黑色素瘤皮肤癌患者从 21 人增加到 28 人，增幅近三分之一，80 岁以上人群中黑色素瘤皮肤癌患者增加 57%，25 至 49 岁人群中黑色素瘤皮肤癌患者增加 7%。
趋势的差异被认为反映了年轻人对紫外线 (UV) 光与皮肤癌风险之间联系的认识有所提高。老年人对晒黑的危害了解较少，是第一代接触始于 1960 年代的廉价度假套餐热潮的人。
CRUK 首席执行官米歇尔·米切尔 (Michelle Mitchell) 表示，看到英国各地被诊断出患有黑色素瘤皮肤癌的人数“令人担忧”。 “大多数病例都是可以预防的，这一事实凸显了人们重视防晒的重要性。”
该慈善机构的预测表明，今年英国将诊断出创纪录的 20,800 例病例，其中约 17,000 例是可以预防的。几乎 90% 的黑色素瘤都是由于过度暴露在紫外线下引起的，紫外线会损害皮肤中的 DNA。
人口增长和老龄化，以及对皮肤癌迹象的认识提高等其他因素也导致了黑色素瘤数量的上升。

相关：黑色素瘤个人 mRNA 疫苗试验为癌症治愈带来“真正希望”

该慈善机构表示，尽管病例稳步上升，但黑色素瘤死亡人数预计将继续下降。过去 50 年来，早期诊断和治疗的进步使黑色素瘤的存活时间增加了一倍，目前，英国近九成被诊断出患有癌症的成年人可以存活 10 年或更长时间。
“与从未被晒伤相比，每两年被晒伤一次就会使患皮肤癌的风险增加三倍，”英国癌症研究中心高级健康信息经理克莱尔·奈特博士说。“无论您是在国外还是在国内享受好天气，保护自己免受过多的阳光照射都很重要，特别是如果你很容易被晒伤。”
“请记住，晒伤不仅发生在炎热的时候，”她补充道。“它也可能发生于凉爽或多云的日子。”该慈善机构建议人们花时间在阴凉处，特别是在上午 11 点到下午 3 点之间；用衣服、宽边帽和防紫外线太阳镜遮盖身体；并定期涂抹防晒系数至少为 30 和四五颗星的防晒霜。
一个月前，伦敦大学学院医院的医生启动了一项可能“改变游戏规则”的第三阶段试验，基于 mRNA 的癌症疫苗用于治疗黑色素瘤。这种个性化治疗可以启动免疫系统攻击患者的癌细胞，目前正在对肺癌、膀胱癌和肾癌进行进一步试验。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/27/rates-melanoma-skin-cancer-research-uk-figures-study</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>每年有超过 3 亿儿童遭受网络性虐待</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/27/more-than-300m-children-victims-of-online-sexual-abuse-every-year</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T23:01:06Z一位女士的手使用笔记本电脑键盘超过300全球有 100 万儿童研究表明，每年都有在线性剥削和性虐待的受害者。
爱丁堡大学的研究人员发现，世界上 12.6% 的儿童在未经同意的情况下谈论、分享和接触性图像和视频，这被认为是对危机规模的首次全球估计。过去一年，相当于约3.02亿年轻人。
类似的比例（12.5%）曾遭受过在线诱惑，例如成人或其他青少年的不受欢迎的性谈话，其中可能包括色情短信、性问题和性行为请求。
&lt;旁白&gt;
 相关： TechScape：新法律可以保护英国儿童上网 - 只要它有效

犯罪行为还可以采取“性勒索”的形式”，掠夺者向受害者索要金钱以将图像保密，以及 滥用 AI Deepfake 技术。
研究表明美国是一个特别高风险的地区。该大学的“儿童之光”计划旨在了解虐待儿童的普遍情况，其中包括一项新的全球指数，该指数发现美国九分之一的男性（相当于近 1400 万人）承认曾在某个时候在网上侵犯过儿童。
调查发现 7% 的英国男性（相当于 180 万人）也承认这一点。
研究还发现，许多男性承认，如果他们认为可以保密，他们会寻求对儿童进行身体性侵犯。
Childlight 首席执行官保罗·斯坦菲尔德 (Paul Stanfield) 表示：“这一规模令人震惊，仅在英国就相当于男性罪犯排成一排，可以从格拉斯哥一直延伸到伦敦，或者填满温布利体育场 20 号球场。”多次。
“虐待儿童的材料非常普遍，平均每秒都会向监管机构和警察组织报告一次文件。
“这是一场隐藏已久的全球性健康大流行病。它发生在每个国家，呈指数级增长，需要全球响应。
“我们需要紧急采取行动，将其视为可以预防的公共卫生问题。孩子们等不及了。”
国际刑警组织执行主任斯蒂芬·卡瓦纳 (Stephen Kavanagh) 表示，传统的执法方法难以跟上。他说：“我们必须在全球范围内共同开展更多工作，包括专业调查人员培训、更好的数据共享和设备，以有效对抗这一流行病及其对世界各地数百万年轻人造成的伤害。”
儿童性虐待幸存者格蕾丝·塔姆 (Grace Tame) 基金会的创始人格蕾丝·塔姆 (Grace Tame) 表示，集中的全球研究数据库对于保护儿童至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/27/more-than-300m-children-victims-of-online-sexual-abuse-every-year</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前军事首长表示里希·苏纳克的国民服役承诺“疯狂”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/rishi-sunaks-national-service-pledge-is-bonkers-says-ex-military-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/rishi-sunaks-national-service-pledge-is-bonkers-says-ex-military-chief</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“它们失控了”：100只野鸡群折磨着村庄</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/out-of-control-flock-of-100-feral-chickens-torments-village-norfolk</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T15:36:59ZIsa Brown 鸡约 100 只咯咯叫的滋扰&lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/jun/10/like-a-stephen-king-movie-feral-chickens-return-to-plague-new-zealand-village&quot;&gt;野性鸡让诺福克村庄的居民吐出羽毛，当地人声称这些鸟破坏了他们的花园，让他们无法入睡。
诺福克郡斯内蒂舍姆的居民表示，当鸡从附近的树林里蜂拥而至时，他们的生活变得“地狱”。目前尚不清楚鸡所居住的土地归谁所有，但村民们相信最近数量猛增。
他们还抱怨说，大量游客前来观赏鸟类并为它们留下食物，这吸引了老鼠。这造成了一种狂热的气氛，有报道称居民和游客之间的紧张关系不断加剧。
&lt;旁白&gt;
 相关：英国活动人士表示，抱鸡腿应该仍然是非法的

村民们向教区委员会提出了这个问题，该委员会威胁要彻底清除这些鸡。
教区议员罗德·麦肯齐 (Rod Mackenzie) 表示：“他们令人讨厌。如果他们进入你的花园，他们就会把所有东西都挖出来。这不仅仅是鸡的食物，它们能找到的每一点碎屑都会带来老鼠。
“前一周有人留下了什么？一夸脱粉红虾。这里的老鼠体型相当大，而且繁殖得像地狱一样。”
48 岁的本·金 (Ben King) 住在鸟儿筑巢的小巷里，他说，由于鸟儿不断地鸣叫，他晚上必须戴上耳塞才能睡觉。
“它们现在已经失控了，不是一两个……如果有人来动它们，我会给它们买一大瓶啤酒。”
然而，其他人却为这些羊群辩护，称这些动物增添了村庄的乡村魅力。
43 岁的格雷姆·麦奎德 (Graeme McQuade) 从剑桥搬来后已经在这条巷子里生活了 18 个月，他说：“我对这些鸡没有任何问题。在我们搬到这里之前，我们不知道鸡会在凌晨 4 点起床，但这赋予了这个地方特色。”
一位不愿透露姓名的遛狗者补充道：“新房子里的人们都在抱怨它们，但它们已经在这里呆了很长时间了，世界上正在发生比狗更重要的事情。几只鸡。他们应该得到自己的生活。
“其中两个从小就在我的花园里，他们不会打扰我。”
在最近的斯内蒂沙姆教区理事会会议上提出了不守规矩的羊群问题。会议纪要写道：“人们注意到公众向鸡扔了各种各样的食物。这导致了啮齿动物问题，可能危害健康。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/out-of-control-flock-of-100-feral-chickens-torments-village-norfolk</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇因称穆斯林不认同英国价值观而受到批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/nigel-farage-under-fire-said-muslims-not-share-british-values</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T16:48:33Z奈杰尔·法拉奇在台上发言奈杰尔·法拉奇已被逮捕在他表示越来越多的穆斯林不认同英国价值观后，他利用自己的第一次选举采访来“散布伊斯兰恐惧症、仇恨和分裂言论”，从而遭到批评。
周日，英国改革党名誉主席声称里希·苏纳克允许“更多反对英国价值观的人进入该国”，这比他之前的任何一位英国领导人都受到了严厉批评。
这位前英国独立党领导人在天空新闻周日早上与特雷弗·菲利普斯交谈时表示：“我们国家有越来越多的年轻人不认同英国价值观，实际上他们厌恶我们的价值观。代表。”
当被问及他是否在谈论穆斯林时，法拉奇回答说：“我们是。 ……恐怕我发现最近的一些调查显示，46% 的英国穆斯林支持哈马斯——支持一个在这个国家被禁止的恐怖组织。”
Plaid Cymru 和工党草根竞选团体 Momentum 将他的言论描述为“彻底的伊斯兰恐惧症”的一个例子。
Plaid Cymru 领导人 Rhun ap Iorwerth 表示：“不应允许奈杰尔·法拉奇在我们的电视屏幕上宣扬伊斯兰恐惧症和仇恨。他是一名极端分子，已经被允许腐蚀我们的政治太久了。
“格纹西姆鲁重申我们致力于消除一切形式的伊斯兰恐惧症、反犹太主义、种族主义和不容忍现象。我们鼓励本次选举的各方以政策和理念为基础进行竞选，而不是基于恐惧和偏见。”
自由民主党副领袖、国会议员黛西·库珀 (Daisy Cooper MP) 表示：“这是分裂我们社区的肮脏企图，不顾一切地试图引起关注。奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 在投票箱中七次失败也就不足为奇了。
“Rishi Sunak 必须谴责这些分裂性言论，并排除法拉奇重新加入保守党的可能性。”
英国穆斯林理事会秘书长扎拉·穆罕默德表示，法拉奇正在做他最擅长的事情，表达了“可怕的伊斯兰恐惧症、种族主义和充满仇恨的错误信息言论”。
在同一次采访中，法拉奇表示，尽管对苏纳克提前选举的决定感到“非常失望”，但他仍然“还有一张大牌可以打”，并确认他计划在未来作为国会议员候选人参选。 7 月 4 日。
他明确表示，改革党将把竞选活动的重点放在减少移民上。
法拉奇接着比较了来自西印度群岛的人比穆斯林更融入英国社会，声称前一个群体在许多情况下“拥有共同的历史、共同的文化和共同的宗教”。
他同意大多数西印度群岛社区都说英语，但补充道：“我可以带你到奥尔德姆的街道，那里几乎没有人说英语。”
一位工党消息人士表示，保守党和改革党是“同一枚破碎硬币的两面，他们不断言辞激烈，却没有提供任何真正的解决方案”。
法拉奇曾作为英国独立党 (Ukip) 的候选人参加过之前的五次大选和两次补选。他最近一次竞选活动是 2015 年在南萨尼特选区，在那里他获得了超过 16,000 张选票。
在反思自己不参加这次选举的决定时，法拉奇告诉英国新闻：“我选择了我想成为全国辩论的一部分，而不仅仅是在选区，我会成为那样的人，相信我，我将尽我所能揭露一些正在讨论的有关移民和经济的绝对无稽之谈。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/nigel-farage-under-fire-said-muslims-not-share-british-values</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯数月来首次对特拉维夫发动火箭袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/hamas-rocket-attack-tel-aviv-israel-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/hamas-rocket-attack-tel-aviv-israel-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>