<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 09:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波音工人投票结束罢工；市场为美国大选做好准备 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/05/boeing-workers-vote-end-strike-markets-us-election-harris-trump-dollar-bonds-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T07:50:04Z国际机械师和航空工人协会第 751 区主席乔恩·霍尔登 (Jon Holden) 在罢工的波音机械师工会成员投票接受波音公司的最新合同要约后，于华盛顿州西雅图的机械师工会大厅发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/05/boeing-workers-vote-end-strike-markets-us-election-harris-trump-dollar-bonds-business-live-news</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音工人达成新薪资协议后结束七周激烈罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/05/boeing-workers-end-strike-walkout-seattle-portland-california</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/05/boeing-workers-end-strike-walkout-seattle-portland-california</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是一场大屠杀”：学生们描述了新西兰大学疑似大规模食物中毒事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/university-of-canterbury-new-zealand-food-poisoning-outbreak-chicken-souvlakia</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T06:21:35Z公共卫生间的厕所隔间门敞开新西兰两所大学宿舍发生疑似大规模食物中毒事件，造成“大屠杀”，据报道，清晨有人排队上厕所，呕吐物从建筑物窗户滴落，学生们放弃考试，冲向厕所。
坎特伯雷大学周二证实，周日晚上，两所学生宿舍有 100 多名学生出现呕吐和腹泻症状。
据当地新闻媒体 Stuff 报道，致病原因尚待确定，但 University Hall 和 Ilam Apartments（均由 UniLodge 经营）的学生表示，他们在周日晚上吃了外卖鸡肉烤肉串晚餐后开始感到不适。
学生们向新西兰媒体描述了他们半夜醒来时肚子痛得厉害，冲向厕所，却发现其他同学也排着队，感觉身体也不太舒服。有些人没能挺过考试，从阳台上呕吐出来，在窗户上溅出一层液体。
一名不愿透露姓名的学生告诉《新闻报》，她周一早上上了十几次厕所，后来因为厕所满了，她在大学图书馆里弄脏了自己。普拉姆·奥尔森和她的男朋友林肯·克里斯滕森告诉报纸，他们吃完鸡肉晚餐后就没睡觉，因为他们病得很重。
与此同时，学生们报告说，他们中途放弃了考试，因为他们需要经常上厕所，而其他人身体太不舒服，根本无法参加考试。
“我一直进出房间，所以我决定离开。 “这是一场大屠杀，”有人告诉 Stuff。
该大学在一份声明中表示，因病无法参加考试的学生可以申请特殊考虑，并可能在未来几周内获得补考机会。
该大学表示，国家公共卫生服务部门将帮助调查疾病原因，而受影响的学生可以向 UniLodge 索取电解质、瓶装水和包装餐食。
UniLodge 在给《卫报》的一份声明中表示，它知道其宿舍里的一些学生生病了，并正在为他们提供支持。
它表示，它正在与卫生服务部门、大学和坎特伯雷大学学生会密切合作——据称后者为宿舍提供餐饮——以调查情况。
在另一份声明中，学生会主席 Luc Mackay 表示，“调查仍在进行中，原因尚未确定”。
Mackay 表示，该协会正在与大学尽量减少对受影响学生的影响。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/university-of-canterbury-new-zealand-food-poisoning-outbreak-chicken-souvlakia</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现儿童休闲阅读率下降“令人震惊和沮丧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/05/report-fall-in-children-reading-for-pleasure-national-literacy-trust</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T06:01:11Z女孩和男孩一起读书。一项新的研究表明，儿童的阅读乐趣已降至近二十年来的最低水平，只有三分之一的年轻人说他们喜欢在空闲时间读书调查。
英国国家读写能力信托基金 (NLT) 调查的 8 至 18 岁青少年中，只有 34.6% 表示他们喜欢在业余时间读书。这是该慈善机构 19 年前开始调查儿童阅读习惯以来录得的最低水平，比去年以来下降了 8.8 个百分点。
这也是自 2016 年以来更广泛的下降趋势的一部分，当时几乎三分之二的儿童表示他们喜欢阅读。
阅读频率也处于历史最低水平，20.5% 的 8 至 18 岁儿童报告称他们在空闲时间每天阅读，而去年这一比例为 28%。
阅读享受方面的性别差距扩大，28.2% 的 8 至 18 岁男孩现在表示他们喜欢在空闲时间阅读，而女孩的比例为 40.5%。
“我们知道儿童文学奖获得者弗兰克·科特雷尔-博伊斯说：“为乐趣而读书的孩子和听别人读书的孩子都能获得各种好处，从词汇量增加到心理健康的极大改善。”“但今天的调查显示，作为一个国家，我们经常不让孩子享受这些好处。”他将这些好处描述为“看不见的特权”。
NLT 发现，表示自己喜欢在业余时间阅读的儿童（34.2%）的阅读能力高于平均水平，而不喜欢阅读的儿童（15.7%）的阅读能力高于平均水平。
每月至少在空闲时间阅读一次的儿童表示，阅读有助于他们放松（56.6%）和感到快乐（41%）、学习新事物（50.9%）、理解他人的观点（32.8%）和了解其他文化（32.4%）。

相关：英格兰儿童缺乏支持导致“识字危机”

中学适龄儿童表现出阅读乐趣下降最为显著。三分之一的中学生表示喜欢在业余时间阅读，而小学适龄学生的这一比例则超过一半。
“儿童和青少年的阅读乐趣处于历史最低水平，大量学生在离开小学和中学时没有掌握成长所需的阅读技能，这一代人的未来正面临风险”，NLT 首席执行官乔纳森·道格拉斯 (Jonathan Douglas) 表示。
“对于一份主要关注阅读乐趣的报告来说，其中大部分内容并不令人愉快，”报告总结道。“坦率地说，阅读乐趣和阅读频率的下降令人震惊和沮丧。”
该慈善机构呼吁政府组建阅读工作组并制定行动计划，以解决阅读乐趣下降的问题，并在课程和评估审查中优先考虑阅读乐趣。
“坏消息是，我们有可能失去一代人，”科特雷尔-博伊斯说。 “好消息是，解决方案就在我们手中。”
作为年度识字率调查的一部分，NLT 于今年 1 月 3 日至 3 月 14 日对 76,131 名 5 至 18 岁的儿童和青少年进行了调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/05/report-fall-in-children-reading-for-pleasure-national-literacy-trust</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改革派牧师暗示伊朗应该支持以色列和巴勒斯坦的两国解决方案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/iran-reformist-clerics-two-state-solution-israel-palestine</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T05:00:11Z远处可见正在耕种的土地、建筑物和烟雾。伊朗改革派引发了一场辩论，即德黑兰是否应该愿意从其根深蒂固的反对立场转向巴勒斯坦领土上的两国解决方案，这将要求它承认以色列国的存在。
“犹太复国主义灭亡”自 1979 年以来一直是伊朗革命思想的主要内容，直到 20 世纪 90 年代《奥斯陆协议》签署，这实际上是巴勒斯坦解放组织的立场。
在前总统穆罕默德·哈塔米和他的外交部长卡迈勒·哈拉齐的领导下，伊朗提出了一国方案的全民公投，只有“犹太复国主义入侵前”居住在那里的人的后代和巴勒斯坦难民才被允许投票——这一过程将导致以色列犹太人在投票中人数大大落后。
伊朗一直将以色列视为定居者的殖民企业，其一些领导人主张彻底否认大屠杀。上周，伊朗没有参加在沙特阿拉伯利雅得举行的为期两天的两国解决方案国际联盟会议。
然而，10 月 21 日，库姆神学院（一个改革派倾向的神职人员团体）的讲师和学者大会发表声明，呼吁“犹太复国主义政权回到 1967 年侵略之前的合法边界，并成立一个独立的巴勒斯坦国”。
这暗示支持两国解决方案，导致周五祈祷后在库姆的大会办公室外发生抗议活动。总部位于德黑兰的强硬派日报《凯汉报》称大会是“敌人的宣传机器”，并将其“承认以色列的捏造政权”描述为“卑鄙和可耻的”。司法部门负责人也批评了这一声明，称需要采取纠正措施，暗示可能需要关闭。但改革派报纸对这一声明表示同情。
针对批评，神学院只是在一定程度上作出了让步，澄清说，它理解“犹太复国主义国家的滔天罪行”，不承认以色列，但相信一个独立的巴勒斯坦国将结束这场流血事件。
伊朗反对两国解决方案，这使其更难在该地区建立外交联盟——它缺席上周的会议就是一个例子。
历史学家兼作家阿拉什·阿齐兹否认，以色列和伊朗之间可能即将爆发军事冲突的背景下，举行这样的辩论完全不合适。
“这是一场希望伊朗成为革命伊斯兰反犹太复国主义温床的人与支持基于国家利益的务实外交政策的人之间的辩论，”他说。“伊朗正在经历转型。最高领袖已经 85 岁了。权力正在被传给新一代。伊朗无法在这些全面危机中继续前行。霍梅尼的“不战不和”战略没有奏效。伊朗不应该想摧毁以色列，然后又说不想打仗。这是一个关键时刻。”

相关：“阿拉伯人将消失”：胆大包天的以色列定居者着眼于重返加沙

他补充说，“如果巴以达成协议，伊朗将无能为力”。
阿齐兹说，前伊朗外交部长穆罕默德·贾瓦德·扎里夫最近表示，伊朗人厌倦了一个“试图比巴勒斯坦人更亲巴勒斯坦”的政府。
伊朗立场可能出现的灵活性始于上一任总统易卜拉欣·莱西的领导下。例如，12 月，伊朗支持约旦在联合国大会上提出的一项决议 — — 尽管带有强烈的保留意见 — — 该决议宣称两国方案是解决巴以冲突的唯一途径。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/iran-reformist-clerics-two-state-solution-israel-palestine</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纯洁之吻：日本高中生初吻次数降至 20 世纪 70 年代水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/kiss-chaste-number-of-high-school-boys-in-japan-who-have-had-first-kiss-falls-to-1970s-levels</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T03:22:45Z亲吻表情符号根据日本性教育协会的调查，日本高中男生中，只有五分之一有过初吻。这是该组织于 1974 年首次对年轻人的性行为进行调查以来的最低数字。

相关：日本性荒：已婚女性为何对做爱如此不感兴趣？

该协会在其涵盖 2023 学年的最新民意调查中发现，同年龄段的女孩同样谨慎，27.5% 的女孩表示她们经历过初吻，而男孩的比例为 22.8%——比 2017 年下降了 13.6 个百分点和 11.1 个百分点。
高中生（年龄 25-35 岁）的比例15-18 岁年龄段的青少年中，第一次接吻的青少年比例自 2005 年达到顶峰以来一直在下降，当时每两人中就有一人表示他们曾接吻过。
据《每日新闻》报道，该协会最近进行的这项调查是半个世纪以来的第九次调查，调查显示，在所有接受调查的年龄组中，对接吻问题的肯定回答比例低于 2017 年的调查，该调查还要求初中生和大学生做出回应。
该协会对 12,500 多名学生进行了调查，结果显示，12% 的初中生和高中生表示他们有过性交，14.8% 的女生表示有过性交，分别下降了 3.5 个百分点和 5.3 个百分点。
但当话题转向独自性习惯时，出现了不同的趋势，三个年龄段的学生中表示自己手淫的比例都在上升。
该协会将接吻和性交的下降趋势部分归因于新冠疫情导致学校停课，官方建议避免“三密”：密闭空间、拥挤场所和近距离接触环境。
“在新冠疫情期间，与他人的有限接触可能降低了初中生和高中生的性行为率，”报告称。
武藏大学社会学教授 Yusuke Hayashi 分析了研究结果，他表示，在疫情期间，学校停课和面对面接触限制的结合“正值一个敏感时期，初中生和高中生开始对自己的性感兴趣”。
Hayashi 告诉《每日新闻》，手淫盛行“可能是由于漫画和其他媒体中 [性意象] 的接触增多，而不是人际性行为的替代品”。
专栏作家兼社会学讲师川崎玉木表示，调查结果表明，疫情过后，日本年轻人“一致脱离”性生活。
“这表明，即使在性生活很自然的时候，人们也倾向于远离真实的身体性活动，”川崎在《总统》杂志的在线版中写道。
“相反，他们更倾向于呆在家里独自观看性内容。如果代表国家未来的青少年继续这样下去，那么很难看到出生率下降有任何改善。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/kiss-chaste-number-of-high-school-boys-in-japan-who-have-had-first-kiss-falls-to-1970s-levels</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新泽西海滩发现被屠杀的海豚残骸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/dolphin-butchered-remains-new-jersey-beach</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T21:41:28Z一只普通海豚在大西洋中游动。在新泽西州的海滩上发现了一只被屠杀的海豚残骸，联邦当局正在调查。
海洋哺乳动物搁浅中心负责处理有关海豚死亡或遇险的报告新泽西州上岸的海洋动物保护中心表示，周三在阿斯伯里公园以北的艾伦赫斯特海滩发现了一只普通海豚的遗骸。
该中心在一份声明中表示，这只海豚“似乎被屠宰了”。
“这只动物的肉被锋利的工具干净利落地切除，只剩下头部、背鳍和尾鳍，”该中心写道。“这只动物的器官，除了心脏和肺，都被切除了。”
目击者称，周二晚上在距离第二天发现遗骸的地方一个街区的地方，看到一只同种海豚在海浪中挣扎。
但这只动物能够游过沙洲，回到大海。目前尚不清楚它是否就是第二天发现遗骸的那只动物。
这只普通海豚未被列为受威胁或濒危物种。美国国家海洋和大气管理局执法办公室正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/dolphin-butchered-remains-new-jersey-beach</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜向联合国表示正在加快核武器计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/north-korea-tells-un-it-is-speeding-up-nuclear-weapons-programme</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T21:30:52Z一枚火星-19 型洲际弹道导弹从朝鲜一个秘密地点起飞朝鲜的联合国特使表示，平壤将在朝鲜宣布核计划几天后加速其核武器计划的建设朝鲜今年首次试射洲际弹道导弹，此时朝鲜与西方的紧张关系正在加剧。
朝鲜驻联合国大使金成周一在安理会会议上表示，平壤将加快该计划，以“应对敌对核武器国家带来的任何威胁”。
安理会会议召开是为了讨论平壤周四试射洲际弹道导弹，此举旨在展示朝鲜在开发导弹方面日益增强的实力，这种导弹可以向美国本土发射更强大的核弹头。
美国和乌克兰警告说，朝鲜在俄罗斯库尔斯克地区驻扎了近 8,000 名士兵，他们可能在未来几天前往乌克兰作战，两国都警告说，如果这些部队参与战斗，他们将成为合法的军事目标。
“美国对朝鲜的核威胁在规模和危险性方面已经达到了临界点，”金正恩说。 “由于美国的鲁莽举动，潜在局势正逼近战争边缘。”
会议期间，美国指责中国和俄罗斯“厚颜无耻地”在联合国保护平壤，避免“对其违反制裁的行为进行更严格的审查”，并表示平壤“被鼓励继续推进其非法的弹道导弹、核武器和大规模杀伤性武器计划”。
据信，朝鲜正在寻求俄罗斯的导弹和空间技术，作为向俄罗斯对乌克兰的战争提供军队的协议的一部分。但美国官员尚未透露他们认为普京向朝鲜提供了什么作为交换。
“俄罗斯和中国厚颜无耻地保护平壤免受任何报复，甚至免受对其行为的谴责，”美国驻联合国副大使罗伯特·伍德说。
在美国警告朝鲜士兵接近乌克兰后，普京在克里姆林宫与朝鲜外交部长举行了一次意外会晤。
播出的画面显示，普京会见了朝鲜特使崔善姬，两人握手长达一分钟。此次会晤在俄罗斯全国性节日“民族团结日”举行，崔龙海表示，他带来了朝鲜领导人金正恩“真诚、热情、同志般的问候”。
此次会晤并非事先安排，可能是因为西方警告朝鲜军队准备战斗。
美国能源部在一份声明中表示，美国和韩国宣布了一项新的谅解备忘录，以发展民用核能合作，加强“对民用核技术的出口管制管理”。
该部门声称，这一声明将有助于应对气候危机和保护关键供应链，同时“创造价值数十亿美元的新经济机会”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/north-korea-tells-un-it-is-speeding-up-nuclear-weapons-programme</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对英国的燃烧装置阴谋可能是美国和加拿大的预演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/04/incendiary-device-plot-targeting-uk-may-have-been-dry-run-for-us-canada-russia-dhl</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T21:03:21Z黄昏时分，一架 DHL 飞机靠近地面7 月在德国起火的 DHL 包裹中藏有燃烧装置，该装置原计划通过空运运往英国，这是俄罗斯疑似破坏阴谋的一部分，也可能是一次空袭准备对美国和加拿大发动类似的袭击。
据报道，该装置被藏在按摩枕和情趣用品的货物中，在莱比锡地面引发火灾，人们担心火灾足以击落一架飞机——类似于 7 月 22 日在伯明翰 DHL 仓库着火的包裹。
消息人士表示莱比锡的可疑包裹也发往英国，但为何选择英国作为这两件最初从立陶宛寄出的装置的目的地尚不完全清楚。
一份未经证实的德国报告称，这两件装置的收件地址为英国的真实地址的虚假收件人，在波兰发现的另外两件燃烧装置也是如此，波兰媒体称其中一枚在华沙的一个仓库起火，另一枚被成功拦截。
伦敦警察厅反恐官员拒绝置评。英国关于这一阴谋的唯一官方声明是在上个月，当时反恐警察证实伯明翰有一个装置着火，没有人受伤，当时“由工作人员和当地消防队”处理。
据上周宣布，波兰有四人因涉嫌阴谋被捕，该国首席检察官表示，该阴谋意在利用“伪装的爆炸物和危险材料”在欧洲进行破坏活动。该国调查人员还通缉另外两人。
据波兰当局称，另一个意图是“测试转运渠道”，以便将类似的包裹寄往美国和加拿大，看看是否可以在其他地方重现同样危险和破坏性的袭击。
英国警方和官员以及德国、波兰和立陶宛的欧洲同行强烈怀疑俄罗斯是此次袭击的幕后黑手，旨在在西方制造“混乱”，报复西方对乌克兰的军事支持。

相关：西方间谍首领对俄罗斯同行的鲁莽行为感到震惊

上个月，英国军情五处负责人肯·麦卡勒姆警告，俄罗斯军事情报局 GRU 似乎正在“持续执行在英国和欧洲街头制造混乱的任务：我们已经看到了纵火、破坏等等”。
德国同行托马斯·哈尔登旺告诉德国联邦议院，如果莱比锡包裹在飞行过程中开始燃烧，“就会导致坠机”。尽管哈尔登旺在提供证据时没有说俄罗斯是纵火案的幕后黑手，但他指责克里姆林宫的间谍机构“将人们的生命置于危险之中”。
周一，《华尔街日报》报道，可疑包裹中的按摩用品被一种镁基易燃物质埋设。镁火是出了名的难以扑灭，如果用水扑灭，情况会恶化；应该使用特殊的干粉灭火器。
俄罗斯否认参与了所谓的阴谋。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉美国报纸：“这些都是媒体传统的、未经证实的暗示。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/04/incendiary-device-plot-targeting-uk-may-have-been-dry-run-for-us-canada-russia-dhl</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔克·卡尔森将核技术的发明归功于恶魔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/tucker-carlson-demon-war-room-podcast</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T21:04:26Z站在讲台后面的一名男子开怀大笑塔克·卡尔森声称的恶魔在他睡觉时袭击他的科学家也对核技术的发明负有责任，这位保守派前福克斯新闻主持人周一在另一场奇怪的争论中表示。
卡尔森在他的右翼极端分子史蒂夫·班农主持的战争室播客中提出了这一主张，班农曾是特朗普政府的白宫顾问，已出狱上周，在因藐视国会而服刑四个月后，卡尔森被释放。
“核武器是恶魔，它们根本没有好处，任何声称不是这样的想法的人要么是无知，要么是听从了最初创造核技术的力量的命令，而这些力量显然不是人类的力量，”卡尔森在讨论美国在 1945 年 8 月在日本投下的原子弹中所谓的“精神性”时说，这些原子弹加速了第二次世界大战的结束。

相关：特朗普表示，他希望疫苗怀疑论者罗伯特·肯尼迪（RFK Jr）“照顾好自己的健康”，如果他胜利

“我来问你这个问题，”他继续说道。“我们可以指出核技术发明的那一刻是什么时候？我从未见过一个人能找出核技术被人类所知的那一刻。20 世纪 30 年代的德国科学家？真的吗？说出日期？对我来说，这些 [核武器] 是恶魔。”
卡尔森谈论恶魔之前，他上周曾表示，一年半前他曾被恶魔“身体伤害”。这位前福克斯新闻主持人声称，这是一次夜间袭击，他当时血流不止，身上还有“爪痕”。
这些评论来自即将上映的纪录片《基督教？》的预告片发布到 YouTube，这部纪录片被称为“信仰之心之旅”。
非营利性机构 First Things Foundation 的创始人约翰·希尔斯 (John Heers) 问卡尔森是否相信“邪恶的存在会激发人们对善的思考”。
“这就是发生在我身上的事。我有过亲身经历，”卡尔森回答道。
当被问及他是否指的是新闻业时，卡尔森回答说：“不，是在我晚上的床上。我在和妻子及四只狗睡觉的时候遭到袭击，被打伤，身体上被打伤。”
卡尔森补充说，袭击者是“一个恶魔……或者是某种看不见的东西，在我身边留下了爪痕”。
他说，这是一次“变革性的经历”，让他“产生了阅读圣经的强烈愿望”。
就在一周前，卡尔森在乔治亚州的特朗普集会上发表了另一场非同寻常的性别歧视演讲，将共和党总统候选人比作一个愤怒的父亲回家给他十几岁的女儿“狠狠地打屁股”。
卡尔森和班农一样，都是特朗普的狂热支持者，特朗普的竞选活动在最后几周严重依赖基督教福音派在周二的选举之前。
宗教领袖们聚集在坐着的前总统周围，双手放在他的肩膀上，为他祈祷，这样的场景在特朗普的集会和其他竞选活动中已经变得司空见惯。
上个月，在佛罗里达州特朗普的多拉尔高尔夫度假村举行的一次与拉丁裔领导人的圆桌会议上，洪都拉斯电视布道家吉列尔莫·马尔多纳多（迈阿密巨型教会“君王耶稣国际事工”的创始人）预测，超自然力量将帮助特朗普击败卡马拉·哈里斯。
“他要在这个国家完成一项更高的任务，”他说。“这是一场善与恶之间的战争。上帝设立国王。他废黜国王。我们将祈求上帝的旨意，让 [特朗普] 成为第 47 任总统。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/tucker-carlson-demon-war-room-podcast</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大法官、参议员、原住民改革家 Murray Sinclair 逝世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/canadian-judge-senator-and-indigenous-reformer-murray-sinclair-dies-aged-73</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/canadian-judge-senator-and-indigenous-reformer-murray-sinclair-dies-aged-73</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普表示，如果当选，他愿意接受罗伯特·肯尼迪提出的禁止疫苗接种的提议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/election-trump-rfk-jr-vaccines-fluoride</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/election-trump-rfk-jr-vaccines-fluoride</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克的律师表示，每天 100 万美元的抽奖活动获奖者并非随机选出的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/elon-musk-giveaway-winners-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/04/elon-musk-giveaway-winners-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥总统在迫在眉睫的宪法危机中猛烈抨击最高法院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/mexico-supreme-court-claudia-sheinbaum-judicial-reform</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/mexico-supreme-court-claudia-sheinbaum-judicial-reform</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚弗洛雷斯岛火山爆发烧毁房屋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/volcanic-eruptions-indonesia-flores-mount-lewotobi-laki-laki</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T18:44:16Z莱沃托比·拉基-拉基火山喷发后，弗洛雷斯岛东部的房屋受损随着一系列火山喷发在偏远的印度尼西亚弗洛雷斯岛蔓延，至少有 10 人死亡，弗洛雷斯岛是印度尼西亚的该国国家灾害管理局表示。
Lewotobi Laki-Laki 火山监测站官员 Firman Yosef 表示，周一晚间，Lewotobi Laki-Laki 火山喷发，浓厚的褐色火山灰高达 2 公里（1.24 英里），炽热的火山灰袭击了数个村庄，烧毁了包括一座天主教修女修道院在内的多座房屋。
他说，火山物质被喷发至火山口 6 公里外，大量火山碎屑覆盖了附近的村庄和城镇，迫使居民逃离。
国家灾害管理局发言人 Abdul Muhari 表示，救援人员仍在搜寻更多埋在倒塌房屋下的尸体。穆哈里表示，包括一名儿童在内的所有尸体都是在火山口半径 2.4 英里范围内发现的。

相关：印度尼西亚伊布火山喷发，迫使附近村庄撤离

他说，至少有 10,000 人受到乌朗吉唐县 6 个村庄和伊勒布拉县 4 个村庄火山喷发的影响。一些人逃到亲戚家，而当地政府正在准备将学校用作临时避难所。
随着火山喷发越来越频繁，该国火山监测机构于周一午夜后将火山警戒级别提升至最高级别，并将禁区扩大一倍以上，达到半径 4.3 英里。
圣加布里埃尔基金会负责人阿古斯塔·帕尔马 (Agusta Palma) 表示，霍肯村一名修女死亡，另一名修女失踪。该基金会负责监督这个天主教徒占多数的岛屿上的修道院。
“我们的修女在黑暗中惊慌失措地在火山灰雨中跑了出来，”帕尔马说。
社交媒体上流传的照片和视频显示，在霍肯等村庄，数吨火山灰覆盖了房屋，一直到屋顶，炽热的火山物质点燃了房屋。
Lewotobi Laki-Laki 是一对东努沙登加拉省东弗洛雷斯区成层火山群，当地人称其为丈夫山——“laki-laki”意为男人——和妻子山。它的配偶是 Lewotobi Perempuan，即女人。
1 月份，Lewotobi Laki-Laki 火山开始喷发，喷出浓云，迫使政府关闭岛上的 Frans Xavier Seda 机场，约 6,500 人被疏散。据报道，没有人员伤亡或重大损失，但机场自那时起因地震活动而关闭。
在周一的视频会议上，能源和矿产资源部地质机构负责人穆罕默德·瓦菲德 (Muhammad Wafid) 表示，1 月份的火山喷发与周一的火山喷发有所不同，原因是火山口的岩浆堵塞，导致可探测到的地震活动减少，同时压力增加。
“自周五以来的火山喷发是由于隐藏能量的积累，”瓦菲德说。
这是印尼两周内第二次火山喷发。西苏门答腊省的马拉皮火山是该国最活跃的火山之一，于 10 月 27 日喷发，至少三次喷出厚厚的火山灰柱，附近的村庄被碎石覆盖，但没有人员伤亡的报道。
Lewotobi Laki-Laki 是印度尼西亚 120 座活火山之一，印度尼西亚是一个拥有 2.8 亿人口的群岛。该国容易发生地震、山体滑坡和火山活动，因为它位于“火环”上，这是一系列环绕太平洋的马蹄形地震断层线。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/volcanic-eruptions-indonesia-flores-mount-lewotobi-laki-laki</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>