<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 09:15:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国弹劾直播：数千人走上首尔街头，议会将再次投票决定尹锡烈的命运</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/14/south-korea-impeachment-vote-yoon-suk-yeol</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T07:21:31Z抗议者在韩国首尔国会前呼吁弹劾总统尹锡烈]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/14/south-korea-impeachment-vote-yoon-suk-yeol</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“军队逃跑了”：巴沙尔·阿萨德如何失去对叙利亚的残酷控制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/the-army-just-ran-away-how-bashar-al-assad-lost-his-brutal-grip-on-syria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/the-army-just-ran-away-how-bashar-al-assad-lost-his-brutal-grip-on-syria</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本珍珠港轰炸幸存者在加州去世，享年 100 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/pearl-harbor-survivor-dies-aged-100</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T02:06:15Z身穿装饰飞行员夹克的老人鲍勃·费尔南德斯 (Bob Fernandez) 是日本珍珠港轰炸的 100 岁幸存者，他因健康状况恶化而放弃了前往夏威夷参加上周的旅行，不久后去世。纪念袭击 83 周年的纪念仪式。
费尔南德斯周三在加利福尼亚州洛迪市侄子乔·格思里的家中安详离世。格思里的女儿哈利·托雷尔握着他的手，他咽下了最后一口气。费尔南德斯大约一个月前中风，导致他行动迟缓，但格思里说，医生认为他的病情是由于年龄所致。
“他的时代到了，”格思里说。
费尔南德斯是一名 17 岁的水手，当时他正在美国海军柯蒂斯号上，1941 年 12 月 17 日的袭击将美国卷入了第二次世界大战。他是一名厨师，正在等待餐桌并为水手们送上早晨的咖啡和食物，这时他们听到了警报声。透过舷窗，费尔南德斯看到一架飞机飞过，飞机上有一个红球标志，据说是日本飞机上画的。
他冲下三层甲板，来到一个杂志室，和其他水手在那里等待有人打开一扇存放炮弹的门，这样他们就可以把炮弹递给船上的枪。多年来，他告诉采访者，他的一些战友听到头顶的枪声时，都在祈祷和哭泣。
“我感到有点害怕，因为我不知道到底发生了什么，”费尔南德斯在去世前几周接受美联社采访时说。
费尔南德斯的船失去了 21 名船员，近 60 名水手受伤。轰炸造成 2,300 多名美国军人死亡。其中近一半，即 1,177 人是亚利桑那号战列舰上的水手和海军陆战队员，该战舰在战斗中沉没。
“你知道，我们失去了很多优秀的人才。他们并没有什么都不做，”费尔南德斯说。“但我们永远不知道战争中会发生什么。”
费尔南德斯原本计划上周返回珍珠港参加海军和国家公园管理局举办的年度纪念活动，但因身体太虚弱而无法成行，古斯里说。
古斯里说，他对自己在海军服役的六年“感到非常自豪”，这六年都是在柯蒂斯号航空母舰上度过的。他的大部分休闲服装，如帽子和衬衫，都与服役有关。
“这已经完全根深蒂固在他身上了，”他的侄子说。
战后，费尔南德斯在加利福尼亚州圣莱安德罗的一家罐头厂当叉车司机。他的妻子玛丽·费尔南德斯 (Mary Fernandez) 结婚 65 年，于 2014 年去世。
他喜欢音乐和舞蹈，直到最近，他还参加当地公园和餐厅的每周音乐表演。去年，他搬去和格思里同住之前，他一直在拖车公园帮助邻居打理院子。
“我会做院子里的活儿，劈柴，他会挥动斧头，”格思里说。“我们称之为他的物理治疗。”
费尔南德斯关于长寿的建议包括吃饱后停止进食，爬楼梯。他说小睡一下没问题，但睡觉前要做一些洗衣服或洗碗之类的事情。他建议善待每一个人。
格思里说，他认为费尔南德斯希望人们记住他给人们带来了欢乐。
“如果人们不能耙院子，他就会帮他们耙。他会粉刷篱笆。他会帮助别人，”格思里说。“如果有人需要什么，他会给他们钱。他是如此慷慨和善良。他到处交朋友。”
费尔南德斯身后留下了他的长子罗伯特·J·费尔南德斯、一个孙女和几个曾孙。
根据珍珠港幸存者子女加州主席凯瑟琳·法利维护的名单，目前已知的珍珠港幸存者有 16 人。他们都至少 100 岁了。
费尔南德斯的去世将使幸存者人数达到 15 人，但法利最近得知还有一名幸存者。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/pearl-harbor-survivor-dies-aged-100</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党和共和党谴责中国间谍活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/democrats-republicans-condemn-salt-typhoon-hack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/democrats-republicans-condemn-salt-typhoon-hack</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 未能申请紧急暂停可能导致美国禁令的法律</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/13/tiktok-loses-emergency-bid</link>
      <description><![CDATA[2024-12-14T01:46:54Z手握着装有 TikTok 应用程序的智能手机。美国上诉法院周五驳回了 TikTok 提出的紧急请求，该请求暂时阻止一项法律，该法律要求其中国母公司字节跳动在 1 月 19 日之前剥离这款短视频应用程序，否则将面临禁令应用程序。
TikTok 和字节跳动周一向美国哥伦比亚特区上诉法院提交了紧急动议，要求有更多时间向美国最高法院陈述他们的案件。周五的裁决意味着 TikTok 现在必须迅速向最高法院提起诉讼，试图阻止即将实施的禁令。
两家公司曾警告说，如果不采取法院行动，该法律将“关闭 TikTok——美国最受欢迎的言论平台之一——每月有超过 1.7 亿国内用户”。
“请愿者没有发现任何案件，即法院在驳回对国会法案的宪法挑战后，禁止该法案在最高法院寻求审查期间生效，”周五的法院命令称。
TikTok 没有立即回应置评请求。
根据该法律，除非字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok，否则 TikTok 将被禁止。该法律还赋予美国政府广泛权力，禁止其他可能引发对收集美国人数据的担忧的外国拥有的应用程序。
美国司法部辩称，“中国继续控制TikTok应用程序对国家安全构成了持续威胁”。
TikTok表示，美国司法部错误陈述了该社交媒体应用程序与中国的关系，称其内容推荐引擎和用户数据存储在美国由甲骨文运营的云服务器上，而影响美国用户的内容审核决定是在美国做出的。
除非最高法院推翻这一决定，否则这一决定将TikTok的命运首先交到乔·拜登手中，拜登将决定是否将1月19日的强制出售期限延长90天，然后交到1月20日上任的唐纳德·特朗普手中。
这位当选总统在2020年的第一个任期内曾试图禁止TikTok，但没有成功。他在11月的选举前表示，总统选举他不会允许禁止TikTok。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/13/tiktok-loses-emergency-bid</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统尹锡烈第二次面临弹劾投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/south-korean-president-yoon-suk-yeol-facing-impeachment-vote-for-second-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/14/south-korean-president-yoon-suk-yeol-facing-impeachment-vote-for-second-time</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBC 称已向苹果投诉该广播公司利用人工智能生成的虚假新闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/14/bbc-says-it-has-complained-to-apple-over-ai-generated-fake-news-attributed-to-broadcaster</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T22:55:25ZBBC logo英国广播公司 (BBC) 表示，已向美国科技巨头苹果公司 (Apple) 投诉，称该公司在 iPhone 上分享了人工智能生成的虚假新闻，并声称这些新闻是该公司所为。
Apple Intelligence 于英国推出本周，BBC 发布了由人工智能生成的多个信息网站的分组通知。
其中一个通知称，BBC 新闻网站发表了一篇文章，声称因谋杀纽约一名医疗保健高管而在美国被捕的 Luigi Mangione 已自杀。
“BBC 新闻是世界上最值得信赖的新闻媒体。对于我们来说，让观众信任以我们的名义发布的任何信息或新闻报道（包括通知）至关重要，”BBC 发言人在一份声明中表示。
“我们已联系苹果公司，提出这一担忧并解决问题。”
据 BBC 报道，与《纽约时报》的通知有关的类似事件也发生了，尽管美国出版商尚未证实这一点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/14/bbc-says-it-has-complained-to-apple-over-ai-generated-fake-news-attributed-to-broadcaster</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前联邦调查局线人同意承认就拜登与乌克兰的关系撒谎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/alexander-smirnov-plea-deal-joe-hunter-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T23:08:10Z两名男子并肩行走在外面据一名前联邦调查局线人被指控虚假声称乔·拜登和总统的儿子亨特接受了贿赂，该线人已同意对联邦指控认罪法庭文件。
作为与司法部特别顾问戴维·韦斯达成的认罪协议的一部分，亚历山大·斯米尔诺夫将承认他捏造了这个故事，该故事成为国会共和党弹劾调查的核心。
认罪协议是在检察官对斯米尔诺夫提出新的逃税指控几周后达成的。根据协议，双方将建议判处至少两年监禁，但不超过六年。
斯米尔诺夫的律师大卫·切斯诺夫 (David Chesnoff) 和理查德·肖恩菲尔德 (Richard Schonfeld) 表示，他们将在法庭上为公正判决辩护，并拒绝进一步置评。
斯米尔诺夫于 2 月被捕，原因是他被指控于 2020 年 6 月向联邦调查局虚假举报，称乌克兰能源公司 Burisma 的高管在 2015 年或 2016 年分别向亨特·拜登和乔·拜登支付了 500 万美元。法庭文件显示，斯米尔诺夫告诉他的经纪人，一名高管声称雇佣了亨特·拜登“通过他的父亲保护我们免受各种问题的困扰”。
检察官称斯米尔诺夫与 Burisma 高管有过接触，但这是例行公事，实际上发生在 2017 年，当时巴拉克·奥巴马总统任期结束，他的副总统拜登卸任——那时拜登没有能力影响美国政策。检察官表示，他在 2020 年担任总统候选人期间“表达了对拜登的偏见”，之后提出了贿赂指控。
检察官说，2023 年 9 月，他在接受联邦调查局特工采访时重复了一些虚假指控，并改变了关于其他人的故事，并“在说他与俄罗斯官员会面后宣传了新的虚假叙述”。
根据法庭文件，斯米尔诺夫同意对逃税和造成虚假 FBI 记录的指控认罪。
斯米尔诺夫被对亨特·拜登提出联邦枪支和税收指控的同一位特别检察官起诉。亨特本应于本月因这些案件的定罪而被判刑，直到他的父亲赦免他。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/alexander-smirnov-plea-deal-joe-hunter-biden</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼酒店内一名男子涉嫌行纳粹礼被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/14/man-charged-for-alleged-nazi-salutes-inside-sydney-hotel-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T22:23:13Z新南威尔士州警察工作时的普通图片一名男子因涉嫌在悉尼一家酒店内行纳粹礼并拒绝离开而被指控。
新南威尔士州警察正在巡逻周五晚上，他们被一名酒店保安拦下，在悉尼中央商务区的皮特街（Pitt Street）上进行表演。
警方获悉，一名 68 岁的男子涉嫌在酒店内行纳粹礼，并拒绝离开。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

不久后，他被警方逮捕，并被带到戴街（Day Street）警察局。
他被指控在公共场合行纳粹礼，以及故意无故展示纳粹标志，并拒绝离开。
他被拒绝保释，并定于周六在帕拉马塔地方法院出庭。
禁止展示纳粹标志的法律由新南威尔士州议会于 2022 年提出。一项调查建议实施这项禁令，以应对日益增长的反犹太主义。新南威尔士州成为继维多利亚州之后第二个这样做的州。
该罪行最高可判处 12 个月监禁、11,000 美元罚款或两者并罚。
根据禁止展示纳粹象征的法律被定罪的首批两人11 月被推翻有罪判决，因为一名法官发现他们的公开敬礼无法明确与德国法西斯政权联系起来。
– 与 AAP]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/14/man-charged-for-alleged-nazi-salutes-inside-sydney-hotel-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安德鲁王子称，他已遵照政府建议，与涉嫌中国间谍的人员“断绝一切联系”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/prince-andrew-says-he-ceased-all-contact-with-alleged-chinese-spy-after-government-advice</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T21:18:49Z安德鲁王子约克公爵表示，他“停止了与这位商人在接受政府建议后被指控为中国间谍。
安德鲁王子办公室发表声明称，他通过“官方渠道”会见了这位人士，“从未讨论过任何敏感问题”。
这位商人——被描述为安德鲁的“密友”——因国家安全原因被禁止进入英国的决定而上诉失败。
这名男子（仅被称为 H6）向特别移民上诉委员会 (SIAC) 提起诉讼，此前内政大臣苏拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 表示，他应该在 2023 年 3 月被禁止进入英国。

相关：安德鲁王子“密友”因国家安全原因对英国禁令上诉失败

法官被告知，在 2023 年 7 月向内政大臣举行的简报会上，官员声称 H6 有能力建立英国知名人士与中国高级官员之间的关系，“这些关系可以用于政治干预目的”。
他们还表示，H6 淡化了他与中国政府的关系，这种关系加上他与安德鲁的关系，对国家安全构成了威胁。
“约克公爵听从了英国政府的建议，在提出担忧后停止了与该个人的所有联系，”声明说。
“公爵通过官方渠道会见了该个人，从未有过任何敏感性质的事情讨论。
“他无法就与国家安全有关的问题发表进一步评论。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/14/prince-andrew-says-he-ceased-all-contact-with-alleged-chinese-spy-after-government-advice</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州起诉纽约医生，指控其跨州邮寄堕胎药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/texas-abortion-pills-lawsuit-ken-paxton</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T21:34:53Z一名西装革履的男子正在讲话德克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿 (Ken Paxton) 起诉了一名纽约医生，指控她违反该州的禁令，向一名德克萨斯州妇女邮寄堕胎药。程序。
该诉讼将测试“盾牌法”的力量，这是一项后罗伊诉韦德案后的战略，旨在保护堕胎提供者，并使禁止堕胎的州的妇女能够获得堕胎药。
该诉讼于周五在德克萨斯州科林县提起，诉讼称，Megan Carpenter 医生通过远程医疗向一名 20 岁的德克萨斯州妇女发送了堕胎药。据诉讼称，在 7 月，这名妇女因严重出血就医后，“未出生孩子的亲生父亲”怀疑她试图在未告知他的情况下终止妊娠，并找到了堕胎药。

相关：新法律帮助美国禁止堕胎州的人们获得堕胎药：“大多数人都不知道有堕胎药可用”

由于卡彭特总部位于纽约，帕克斯顿的诉讼将违反纽约的《保护法》，该法规定该州官员不会配合其他州起诉或起诉向禁止堕胎州的人们发送堕胎药的供应商的企图。自美国最高法院推翻罗诉韦德案以来，另有七个州通过了类似的保护法。
事实证明，这些法律对于维持罗诉韦德案后的堕胎途径至关重要。根据美国计划生育协会的研究项目#WeCount，在2024年4月至6月期间，平均每个月，供应商能够向9700多名居住在几乎全面禁止堕胎、六周禁令或限制远程堕胎的州的人提供堕胎药。
这起诉讼将标志着保护法首次在法庭上接受考验，将两个州的法律相互对立。
“这是不可避免的，”加州大学戴维斯分校法学院研究生殖法律史的教授玛丽·齐格勒说。 “这将是一场州与州之间的冲突。”
齐格勒补充道：“我认为，部分目的是恐吓医生，说‘我们亲自来找你’。”
米非司酮和米索前列醇是诉讼中指控卡彭特邮寄的两种药物，它们在美国堕胎中很常见，在妊娠前三个月用于终止妊娠安全有效。诉讼表明，该女子的妊娠在九周左右终止，但尚不清楚她是否遭受了长期健康后果。
该女子参与诉讼的程度也不清楚。帕克斯顿的办公室没有立即回复置评请求。
“在德克萨斯州，我们珍视母亲和婴儿的健康和生命，这就是为什么外州医生不能非法和危险地向德克萨斯州居民开堕胎药的原因，”帕克斯顿在一份声明中说。
帕克斯顿的诉讼要求对卡彭特发出临时禁令，禁止她向德克萨斯州居民开堕胎药，禁止她在德克萨斯州从事远程医疗，据称卡彭特在德克萨斯州没有行医执照。诉讼还要求对卡彭特每次违反德克萨斯州法律的行为处以 10 万美元的罚款，并承担德克萨斯州产生的任何律师费。
卡彭特是远程医疗堕胎联盟的创始人和联合医疗主任，该联盟致力于扩大保护法的覆盖范围并帮助医生应对这些法律。该组织没有立即回复置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/texas-abortion-pills-lawsuit-ken-paxton</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2006 年诬告大学生强奸的女子承认自己撒谎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/duke-lacrosse-rape-falsely-accused-crystal-mangum</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T19:22:43Z大学校园2006 年，一名女子诬告三名杜克大学长曲棍球运动员强奸了她——这件事成为全国头条新闻，引发了人们对种族、阶级和大学运动员特权的紧张情绪——她首次公开承认自己编造了故事。
黑人克里斯塔尔·曼古姆 (Crystal Mangum) 在接受 Let’s Talk With Kat 播客采访时表示，她“编造了一个不真实的故事”，关于那些参加派对的白人球员，她被雇来当脱衣舞娘，“因为我想要得到人们的认可，而不是上帝的认可”。
“我作伪证指控他们，说他们强奸了我，但实际上并没有，这是不对的，”46 岁的曼古姆在周一发布的采访中说道。这次采访是上个月在北卡罗来纳州女子惩教所录制的，曼格姆因 2011 年刺死男友而被关押在这里。
在曼格姆的故事在法律审查下不攻自破后，这两位前杜克大学球员于 2007 年被宣告无罪。
州检察长办公室得出结论，没有可靠的证据表明袭击事件曾经发生过，其调查也没有发现 DNA、证人或其他证据来证实曼格姆的故事。
支持曼格姆案件的达勒姆检察官因撒谎和不当行为被吊销律师执照。当时，检察官拒绝对曼格姆提起虚假指控。
这两位前长曲棍球运动员在起诉杜克大学处理强奸指控后，于 2007 年与杜克大学达成了一项未公开的和解协议。
曼格姆于 2013 年被判二级谋杀罪，最早可在 2026 年获释，她告诉播客采访者，她希望三名被诬告的男子能够原谅她。
“我想让他们知道我爱他们，他们不值得这样，”她说。
达勒姆的播客 Kat DePasquale 说，她写信给曼格姆是因为她对这个引起如此多关注的案件很好奇，曼格姆回信说她想谈谈。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/duke-lacrosse-rape-falsely-accused-crystal-mangum</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦肯锡将支付 6.5 亿美元以解决美国对阿片类药物危机的调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/mckinsey-opioid-crisis-settlement</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T17:26:40Z羟考酮药片咨询巨头麦肯锡已同意在未来五年内向美国司法部支付 6.5 亿美元，以解决对该咨询公司在阿片类药物泛滥中所扮演角色的调查。
正如作为延期起诉协议的一部分，麦肯锡承认了其在危机中扮演的角色，并承认了调查中概述的不法行为。如果该公司在未来五年内遵守协议条款，对该公司的指控将被撤销。
麦肯锡的一名前高管也同意对妨碍司法公正的指控认罪，此前这位前高管销毁了与该公司与普渡大学合作有关的记录。

相关：为什么麦肯锡仍然被聘用？| 彼得·奥图尔

麦肯锡多年来一直为 OxyContin 制造商普渡制药提供咨询，包括该公司可以“加速”这种成瘾性阿片类药物销售的方式。该公司还被指控向美国食品药品管理局 (FDA) 隐瞒其与普渡的关系，当时该公司正在与联邦机构合作制定药物政策。
2019 年，这家私营公司表示将停止为阿片类药物相关企业提供咨询服务，该公司未公开披露其客户。
该公司已因其为普渡制药等阿片类药物制造商提供咨询服务而支付了近 10 亿美元的和解金。 2021 年，该公司与美国所有 50 个州、5 个美国领地和华盛顿特区达成和解，支付了 6.42 亿美元，以解决针对该公司的各种州级起诉。
麦肯锡一直坚称，和解并不意味着承认有任何不当行为。但在司法部达成和解后，该公司于周五改变了方针，为其在危机中扮演的角色道歉。
麦肯锡在一份声明中表示：“我们对过去为普渡制药提供的客户服务以及一位前合伙人删除与他为该客户工作相关的文件的行为深表歉意。”“我们应该意识到阿片类药物对我们社会造成的危害，我们不应该为普渡制药从事销售和营销工作。这场可怕的公共卫生危机以及我们过去为阿片类药物制造商所做的工作将永远是我们公司深感遗憾的根源。”
该公司表示，该决议“为我们公司历史上的这一章画上了句号”。
“我们同意对自己的行为负责，并同意对麦肯锡指控的事实和指控，”声明中写道。
在周五的新闻发布会上，司法部官员表示，麦肯锡同意两项刑事指控：一项是妨碍司法公正的重罪指控，第二项是故意与普渡和其他药品制造商合谋帮助错误标记处方药。
司法部表示，在处方量下降后，麦肯锡介入帮助普渡营销和开具奥施康定，因为很明显患者对这种药物上瘾了。该咨询公司帮助普渡大学识别了“高价值处方者”，即那些开具阿片类药物用于不安全和医学上不必要的用途、经常导致上瘾的人。
弗吉尼亚州西区美国检察官克里斯·卡瓦诺 (Chris Kavanaugh) 指出，6.5 亿美元的和解金额是与普渡大学合作所获金额的 85 倍。
“这项和解标志着管理咨询公司首次因其提供的建议导致客户犯罪而被追究刑事责任，”卡瓦诺周五表示。 “我们认为，在咨询行业考虑未来合作时，这向他们发出了强有力的信息。”
在协议中，麦肯锡还表示，它不会从事任何与管制物质的营销、销售、推广或分销有关的工作。
2020 年，普渡制药公司对多项联邦指控认罪，包括合谋欺骗美国官员并向医生行贿，让他们继续开具奥施康定，尽管奥施康定已知具有成瘾性。该公司在认罪中被罚款总计 55 亿美元，最终支付了总计 80 亿美元的各种刑事和民事罚款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/mckinsey-opioid-crisis-settlement</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊向特朗普就职基金捐赠 100 万美元，科技界向当选总统示好</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/13/amazon-donation-trump-inauguration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/13/amazon-donation-trump-inauguration</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南希·佩洛西在卢森堡之行受伤后住院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/nancy-pelosi-hospitalized-luxembourg</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T17:01:34Z一位身穿淡紫色西装外套的女士站在讲台前美国前众议院议长南希·佩洛西在访问美国期间受伤。 href=&quot;&quot;&gt;卢森堡，并已被送往医院接受评估，她的办公室在周五的一份声明中表示。
现年 84 岁的佩洛西是第一位担任众议院议长的女性，也曾长期担任众议院民主党党团的领导人。
“在与两党国会代表团一起前往卢森堡纪念突出部战役 80 周年期间，名誉议长南希·佩洛西在一次正式活动中受伤，并被送往医院接受评估，”佩洛西发言人伊恩·克拉格在一份声明中表示。
克拉格补充道：“名誉议长佩洛西目前正在接受医生和医疗专业人员的出色治疗。她继续工作。”
这位来自旧金山的女议员于 2023 年辞去了议长一职——这是继副总统之后继任总统的第二大职位——但她继续在众议院任职。
她于 11 月再次当选，任期从 1 月 3 日开始，为期两年。
佩洛西在 2022 年乔·拜登通过 1 万亿美元的基础设施法案中发挥了关键作用，并在唐纳德·特朗普执政的头四年与他发生了著名的争执，最终在 2020 年她在国家电视台上撕毁了他的国情咨文演讲。
佩洛西在七届总统政府任职期间一直是华盛顿的杰出人物。她最初于 2007 年至 2011 年担任众议院议长，随后在 2018 年中期选举中，民主党重新夺回众议院控制权后，于 2019 年重新获得众议院议长职位。
民主党在 2022 年失去了众议院多数席位，而当当选总统特朗普明年重返白宫时，共和党将再次以微弱优势占据多数席位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/13/nancy-pelosi-hospitalized-luxembourg</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>