<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 21:15:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗领导人发出威胁 以色列准备再次遭到伊朗袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/israel-braces-iran-attack-threats-leaders-tehran</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/israel-braces-iran-attack-threats-leaders-tehran</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张俊焕称韩国电影因 Netflix 而陷入“不稳定时期”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/04/korean-cinema-precarious-period-netflix-director-jang-joon-hwan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/04/korean-cinema-precarious-period-netflix-director-jang-joon-hwan</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧张局势加剧，纳伦德拉·莫迪谴责对加拿大印度教寺庙的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/canada-hindu-temple-attack-modi</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T17:21:06Z一名男子穿着制服印度总理纳伦德拉·莫迪谴责了加拿大对一座印度教寺庙的“蓄意袭击”，指责锡克教活动人士在两国外交紧张局势不断升级之际制造了暴力冲突。两个国家。
社交媒体上的视频显示，示威者在布兰普顿市的印度教萨巴曼迪尔寺庙外抗议，印度外交官在排灯节庆祝活动前访问了该寺庙。一些抗议者举着黄色的哈利斯坦旗帜，代表印度的一个地区他们希望有一天能开辟出锡克教的家园。
随着紧张局势加剧，孤立的战斗爆发了。加拿大皮尔区警方周一表示，袭击发生后，三人“被逮捕并受到刑事指控”，警方正在调查“多起违法行为”。
冲突发生后的几个小时内，双方互相指责对方煽动暴力。
莫迪谴责“懦弱地试图恐吓”领事馆工作人员，他在社交媒体上发文称：“这种暴力行为永远不会削弱印度的决心。”
“锡克教徒正义组织”在一份声明中声称，当一群“受印度领事馆官员煽动的印度裔加拿大民族主义者”袭击锡克教示威者时，抗议活动“演变成暴力事件”。该组织称，一些参加者撤退到寺庙里，开始投掷石块和挥舞铁棍。
加拿大联邦政党领导人都谴责了暴力行为。
“每个加拿大人都有权自由安全地信奉自己的信仰，”贾斯汀·特鲁多在社交媒体上写道。
保守党领袖皮埃尔·波利耶夫“毫不含糊地”谴责“针对信徒”的暴力行为，新民主党领袖贾格米特·辛格也“毫不含糊地”谴责冲突。 “任何地方的暴力都是错误的，”他写道。
安大略省省长道格·福特表示暴力行为“完全不可接受，必须予以谴责”。
自从特鲁多公开指责印度政府暗杀著名哈利斯坦活动家哈迪普·辛格·尼贾尔以来，印度和加拿大之间的关系一直很紧张。
10 月，加拿大驱逐了包括该国高级专员在内的六名印度外交官，紧张局势加剧。此前，联邦警察警告称，印度政府在加拿大运营着一个庞大的秘密暴力网络。相反，印度官员表示，加拿大忽视了锡克教分裂主义的兴起，几乎没有采取任何措施来遏制德里所说的暴力言论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/canada-hindu-temple-attack-modi</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现与他人同居可降低患抑郁症的几率</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/nov/04/moving-in-with-someone-cuts-chances-of-being-depressed-finds-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/nov/04/moving-in-with-someone-cuts-chances-of-being-depressed-finds-study</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特政府称土地退化对人类生命构成威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/04/degradation-of-land-is-threat-to-human-life-saudi-government-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/04/degradation-of-land-is-threat-to-human-life-saudi-government-says</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典因担心俄罗斯安全而取消 13 个海上风电场计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/sweden-scraps-plans-for-13-offshore-windfarms-over-russia-security-fears</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T15:31:42Z海上风力涡轮机瑞典否决了在波罗的海建设 13 个海上风电场的计划，理由是存在不可接受的安全风险。
该国国防部长Pål Jonson 周一表示，政府已否决了东海岸 14 个风力发电场中除一个之外的所有计划。
此前，瑞典武装部队上周得出结论，这些项目将使保卫北约最新成员国变得更加困难。
“政府认为，在波罗的海地区建设目前的项目将给瑞典的国防带来不可接受的后果，”Jonson 在新闻发布会上表示。
拟建的风力发电场将位于瑞典和芬兰之间的芬兰自治区奥兰和瑞典南部与丹麦之间的海峡之间。俄罗斯飞地加里宁格勒距离斯德哥尔摩仅约 310 英里（500 公里）。
琼森说，风能可能会影响瑞典的传感器和雷达防御能力，如果爆发战争，瑞典将更难发现潜艇和可能的空中袭击。
唯一获得批准的项目是 Poseidon，该项目将包括多达 81 台风力涡轮机，每年在瑞典西海岸的斯泰农松德附近生产 5.5 太瓦时的电力。
“如果拥有海上风力发电，弹道机器人和巡航机器人都会是一个大问题，”琼森说。 “如果你拥有强大的信号检测能力和重要的雷达系统，例如我们使用爱国者系统，那么如果海上风电挡住了传感器的路，就会产生负面后果。”
北约海上指挥官今年早些时候表示，欧洲和北美近 10 亿人的安全受到俄罗斯试图针对水下基础设施（包括风电场）的广泛脆弱性的威胁，他说风电场存在“系统漏洞”。
北约盟军海上司令部（Marcom）副司令、海军上将迪迪埃·马莱特雷 (Didier Maleterre) 今年 4 月告诉《卫报》：“我们知道俄罗斯人在海底开发了大量混合战争，通过电缆、互联网电缆和管道来破坏欧洲经济。我们所有海底经济都受到威胁。”
瑞典能源和工业部长埃巴·布施表示，这是一个艰难的声明，但安全政策至关重要。虽然许多北约国家正在迅速扩大风力发电，但布施表示，他们正在“清理一个极其混乱的系统”。
北约最近在 Marcom 位于伦敦西北部诺斯伍德的英国总部建立了一个专门负责海底安全的中心。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/sweden-scraps-plans-for-13-offshore-windfarms-over-russia-security-fears</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿曼达·诺克斯 (Amanda Knox) 项目在意大利开拍，梅雷迪斯·克尔彻 (Meredith Kercher) 的妹妹发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/sister-of-meredith-kercher-speaks-out-as-filming-of-amanda-knox-co-production-begins-in-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T14:49:59Z两名年轻女子在户外的特写，左边的那位戴着毕业帽在意大利开始拍摄一部备受争议的影片时，被谋杀的英国学生的妹妹表示，梅雷迪斯·克尔彻“将永远被铭记她为生命而战”由阿曼达·诺克斯 (Amanda Knox) 联合制作的有关该案的电视连续剧。
八集系列剧《蓝月》的拍摄恰逢谋杀案 17 周年，诺克斯曾两次因该谋杀案被定罪，直到 2015 年才被宣判无罪。
该系列剧还由莫妮卡·莱温斯基 (Monica Lewinsky) 联合制作，她因与当时的美国总统比尔·克林顿 (Bill Clinton) 的婚外情而成为 20 世纪 90 年代媒体风暴的焦点，该剧集中讲述了诺克斯的法律斗争。该剧本周在翁布里亚山顶小镇奥维多拍摄，随后将移师佩鲁贾，这座大学城正是 21 岁的克尔彻 在她与诺克斯同住的房子里被谋杀的地方。克尔彻的尸体在她的卧室里被发现，部分裸露，身上有多处刀伤。她遭到了性侵犯。
她的姐姐斯蒂芬妮·克尔彻说，梅雷迪斯的“力量和爱在 17 年后依然坚强”，她“将永远传承友谊和善良，这是任何媒体都无法改变的”。
克尔彻说，她的家人经历了很多，很难理解这部电视剧有什么用。 “梅雷迪斯为生命而战的斗争将永远被铭记，然而在她去世后，她的爱和个性仍然闪耀着光芒，”她说。“我们将永远感受到这种难以形容的空虚，但我们有尊严地按照梅雷迪斯的标准生活。”
诺克斯与她的意大利前男友拉斐尔·索莱西托一起被判谋杀罪。两人在监狱里待了四年，直到2011 年获释。
2014 年，佛罗伦萨上诉法院再次判他们有罪，法院裁定，克尔彻身上的多处伤痕证明，因谋杀罪服刑 13 年的科特迪瓦男子鲁迪·盖德 (Rudy Guede) 不可能单独犯罪。意大利最高法院在 2015 年的一项裁决中推翻了对诺克斯和索莱西托的判决，理由是该法院认为导致定罪的调查存在“惊人缺陷”。

克尔彻家族很少回应诺克斯引发的宣传，据报道，诺克斯凭借回忆录获得了约 350 万英镑的收入，并于 2016 年参加了Netflix 关于此案的纪录片，并成为其他书籍和电影。
今年 6 月，佛罗伦萨一家法院维持了对诺克斯的诽谤定罪，因为他错误地指控佩鲁贾一家酒吧的老板帕特里克·卢蒙巴谋杀了克尔彻。 37 岁的诺克斯曾要求撤销定罪，理由是欧洲人权法院 2019 年的一项裁决，该裁决发现她的辩护权在 2007 年警方审讯期间受到侵犯。她说，她已返回意大利，希望“一劳永逸地洗清针对她的虚假指控”。
她因错误指控卢蒙巴被判处三年监禁，在被监禁的四年中，她一直在服刑，直到 2011 年上诉时被判无罪。
卢蒙巴于 2007 年入狱两周，直到证人出面证明他不在场后才获释。
盖德是唯一被明确判定谋杀罪名成立的人，他于 2021 年 11 月出狱，此前他已完成16 年徒刑中的 13 年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/sister-of-meredith-kercher-speaks-out-as-filming-of-amanda-knox-co-production-begins-in-italy</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌谋杀 Dom Phillips 和 Bruno Pereira 的嫌疑人被正式起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/alleged-mastermind-dom-phillips-bruno-pereira-murders-formally-charged-brazil</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T14:41:02Z蜡烛环绕着 Dom Phillips 和 Bruno Pereira 的图像巴西联邦警察已正式指控涉嫌策划谋杀 Dom Phillips 和 Bruno Pereira 的嫌疑人亚马逊，指控他武装和资助负责犯罪的犯罪集团，并密谋隐藏受害者的尸体。
在周一上午发布的一份声明中，亚马逊城市马瑙斯的警方宣布，他们已经结束了对 2022 年 6 月英国记者和巴西土著专家枪击案的两年调查。
警方表示，他们的最终报告确定了 9 人参与了杀戮事件，这些事件引起了人们对犯罪分子袭击世界上最大的热带雨林和称该地区为家园的土著社区的关注。
这些被指控的罪犯包括警方声称，这些嫌疑人“为犯罪提供弹药，为犯罪组织的活动提供资金支持，并参与协调隐藏受害者尸体”。
声明中没有透露主谋的名字，但多份巴西媒体报道称，他就是鲁本·达里奥·达·席尔瓦·维拉尔 (Ruben Dario da Silva Villar)，他是一名非法捕鱼和偷猎的头目，来自菲利普斯和佩雷拉遭到伏击和枪击的边境地区。
绰号为哥伦比亚的席尔瓦·维拉尔 (Silva Villar) 于去年年底被捕，目前已被拘留2022 年因另一项罪行被控。他否认参与谋杀。
直到 9 月，三名渔民原定于明年接受陪审团审判，罪名是在亚马逊伊塔夸伊河沿岸实施谋杀：阿马里尔多·达科斯塔·德奥利维拉、杰斐逊·达席尔瓦·利马和奥塞尼·达科斯塔·德奥利维拉。然而，上诉法官裁定，只有前两人应该接受审判，因为他们称缺乏关于奥塞尼参与的证据。
周一，联邦警察表示，其调查“证实谋杀是布鲁诺·佩雷拉在 Javari 山谷土著领土周围地区进行的监视活动的结果”。被谋杀时，曾任原住民机构 Funai 政府官员的 Pereira 正在与一个名为 Univaja 的原住民协会合作，帮助其活动人士保护他们的土地免受非法捕鱼和采矿团伙的侵害。
警方声明与上周一位著名亚马逊政治家的说法相矛盾，后者称谋杀案是 Pereira 与一名渔民发生私人争吵的结果，据称他在家人面前“羞辱”了这名渔民。
在首都巴西利亚举行的听证会上，参议员 Omar Aziz 淡化了人们普遍认为贩毒和有组织犯罪在犯罪中扮演的角色的怀疑。相反，Aziz 声称，一名对 Pereira 感到愤怒的河边居民只是“等待合适的时机进行报复”。
这些言论引发了两名受害者的亲朋好友的愤怒。多姆·菲利普斯研究所 (Dom Phillips Institute) 代表两个家庭发言。该研究所于今年早些时候成立，旨在纪念这位记者的遗产。该研究所批评了阿齐兹的“轻率言论”，认为该言论毫无事实依据，破坏了巴西政府为破获这起犯罪所做的“艰苦”努力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/alleged-mastermind-dom-phillips-bruno-pereira-murders-formally-charged-brazil</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞安航空利润因票价下降和波音延误而暴跌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/04/ryanair-profits-lower-and-boeing-737-michael-oleary</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T10:17:49Z瑞安航空波音 737-8AS 降落在里加机场瑞安航空的利润下降了近五分之一，因为旺季票价较低，成本较高，该航空公司将成本上升部分归咎于波音公司。
由于瑞安航空降价以保持飞机满载，夏季票价平均下降了 7%，今年 4 月至 9 月的载客量比去年增加了 9%。
然而，首席执行官迈克尔·奥利里 (Michael O’Leary) 表示，新 737 飞机的交付延迟导致这家廉价航空公司“航班超员、人员过剩和成本过高”。

相关：石油价格在欧佩克推迟增加钻探后上涨；瑞安航空利润因票价降低而下降——商业直播

该航空公司报告称，截至 9 月底的六个月内，其利润为 18 亿欧元（15 亿英镑），比去年同期下降 18%。
该公司表示，利润下降的部分原因是利率上升和为抵消生活成本上升而做出的努力给消费者支出带来了压力，但它也降低了票价以赢得市场份额，并在半年内运送了创纪录的 1.15 亿名乘客。
瑞安航空表示，票价可能会在冬季回升至之前的水平。
奥利里表示，美国飞机制造商波音公司持续存在的问题意味着瑞安航空将削减明年的增长计划，其中只有 172 名员工300 架波音 737-Max-10 飞机现已交付。他说：“由于最近的波音罢工，我们现在预计我们第三季度剩余的 9 架飞机的交付将推迟到第四季度。”
他补充说，波音公司对延迟交付的补偿并没有弥补其原本可以运载的 500 多万名额外乘客。
“虽然我们继续与波音领导层合作，在 2025 年夏季高峰期之前加快飞机交付，但进一步延迟交付的风险仍然很高，”他说。 “因此，我们认为将瑞安航空全年客流量增长目标调整至 2.1 亿名乘客（之前为 2.15 亿名乘客）以反映这些交付延迟是明智的，因为我们希望避免像 [今年夏天] 那样出现航班超员、人员过剩和成本过高的情况。”
美国波音公司工人正在本周就一项新的薪酬协议进行投票，如果获得批准，将结束数周的罢工。
瑞安航空已经表示，预计将削减其英国运力高达 10%，以应对上周预算中宣布的航空旅客税上调，这将使短途国际航班的旅客税从每位乘客 13 英镑上调至 15 英镑。奥利里声称，雷切尔·里夫斯的预算中的举措“损害了经济增长，损害了旅游业，损害了往返英国的航空旅行”。
瑞安航空股价早盘下跌2.5%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/04/ryanair-profits-lower-and-boeing-737-michael-oleary</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八人因在巴黎斩首教师塞缪尔·帕蒂而受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/eight-on-trial-in-paris-beheading-teacher-samuel-paty</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T11:51:15Z一名女子佩戴塞缪尔·帕蒂 (Samuel Paty) 的照片，手捧一束鲜花八人在巴黎受审，罪名是涉嫌参与导致历史老师斩首的事件Samuel Paty 于 2020 年被杀害，此案震惊了法国，加剧了人们对学校遭受恐怖袭击的担忧。
47 岁的 Paty 在巴黎郊区 Conflans-Sainte-Honorine 的中学附近被 Abdoullakh Anzorov 刺伤，然后斩首。Abdoullakh Anzorov 是一名 18 岁的激进分子，他六岁时与车臣父母一起抵达法国，并获得了庇护。
Anzorov 在现场被警方开枪打死，他在社交媒体上传播消息称 Paty 向他的班级展示了讽刺杂志《查理周刊》上的先知穆罕默德漫画后杀死了 Paty。
出现了七名男子和一名女子周一，巴黎特别刑事法庭对安佐罗夫的指控进行了审理。他们包括安佐罗夫的朋友，他们被指控帮助购买袭击武器，还有人被指控在网上传播有关这位老师及其班级的虚假信息，在袭击前助长了仇恨气氛。
52 岁的摩洛哥男子 Brahim Chnina 曾从事残疾人交通工作，他在监狱服刑四年后出庭。他是 Paty 班上一名女学生的父亲，袭击发生时这名女学生 13 岁，是本案的核心人物。她声称，在展示先知穆罕默德的漫画之前，Paty 曾要求穆斯林学生表明身份并离开教室。这一说法是错误的，她后来告诉调查人员，她那天不在教室里。去年，Chnina 的女儿因提出虚假指控而被定罪，并在少年法庭闭门审判中被判处 18 个月缓刑，没有媒体在场。
Chnina 和另一名被告 Abdelhakim Sefrioui 被指控发起针对 Paty 的在线活动。据检方称，这两名男子在社交网络上传播女儿的谎言，目的是“指定目标”、“煽动仇恨情绪”并“从而准备多起犯罪”。他们因参与恐怖主义犯罪行为而受审，该罪行可判处 30 年监禁。
帕蒂现在被法国当局视为言论自由的英雄，他的学校也以他的名字重新命名。他在一堂讨论法国言论自由法的道德课上提到了《查理周刊》和先知漫画，其中包括一场课堂辩论。帕蒂事先告诉学生，如果他们不想看这些漫画，他们没有义务看。
上课前几周，查理周刊重新发表了这些漫画，它们最早是在 2012 年发表的。2015 年，激进枪手袭击了其巴黎办公室，杀死了里面的 11 人，杀死了外面的一名警察，在协同恐怖袭击中，还导致第二名警察被杀，四名人质在一家犹太超市被杀害。
安佐罗夫的两个年轻朋友因“共谋恐怖主义谋杀”的指控出庭，该罪名可判处终身监禁。 22 岁的 Naim Boudaoud 和 23 岁的俄罗斯车臣裔 Azim Epsirkhanov 被指控在袭击前一天陪同 Anzorov 到北部城市鲁昂的一家刀具店。他们的律师否认他们与该犯罪有任何“同谋关系”。
去年，在少年法庭的一次审判中，另外五名当时年龄在 14 至 15 岁之间的青少年被判犯有故意造成暴力的犯罪阴谋罪。
当 Anzorov 询问老师是谁时，他们帮助向他指出了 Paty，因此被判有罪。他们说他们从未想过这会导致他的谋杀。四人被判缓刑。
审判由一个法官小组审理，将持续到 12 月 20 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/eight-on-trial-in-paris-beheading-teacher-samuel-paty</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国汽车制造商陷入困境，欧洲工厂陷入困境；钻井延迟导致油价上涨 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/04/oil-prices-opec-ryanair-fares-bank-of-england-us-election-trump-harris-ftse-100-pound-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T11:41:31Z2024 年 10 月 25 日，德国埃尔戈尔丁市宝马兰茨胡特工厂的电动汽车电机外壳生产线。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/04/oil-prices-opec-ryanair-fares-bank-of-england-us-election-trump-harris-ftse-100-pound-business-live-news</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国儿童自杀父母起诉 TikTok 涉嫌有害内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/04/french-families-sue-tiktok-exposure-harmful-content-suicide-self-harm-eating-disorders</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T11:39:53ZTikTok 应用徽标出现在手机上七个法国家庭已对 TikTok 提起诉讼，指控该平台让他们处于青春期的孩子接触有害内容，导致其中两名 15 岁的孩子自杀，他们的律师表示说道。
律师劳雷·布特隆-马米翁周一告诉法国广播公司 Franceinfo，诉讼称 TikTok 的算法让这七名青少年接触到宣传自杀、自残和饮食失调的视频。
这些家庭正在巴黎克雷泰伊司法法院采取联合法律行动。布特隆-马米翁表示，这是欧洲第一起此类集体案件。
“父母希望法庭承认 TikTok 的法律责任，”她补充道：“这是一家商业公司，向未成年人消费者提供产品。因此，他们必须对产品的缺陷负责。”
TikTok 与其他社交媒体平台一样，长期以来一直因其应用内容监管而受到审查。
与 Meta 的 Facebook 和 Instagram 一样，它在美国面临数百起诉讼，指控其引诱数百万儿童并使其上瘾，损害了他们的心理健康。
上个月超过十几个州和哥伦比亚特区对这家中资公司提起诉讼，指控其产品旨在强迫和过度使用，损害了儿童的心理健康。
针对诉讼，TikTok 发言人表示：“我们强烈反对这些说法，我们认为其中许多说法是不准确和误导的。”
有人就法国诉讼联系 TikTok。
该公司此前曾表示，它认真对待与儿童心理健康有关的问题。
其首席执行官 Shou Zi Chew 今年告诉美国立法者，该公司已投资措施保护使用该应用程序的年轻人。
路透社对本文有贡献


在英国和爱尔兰，可以通过免费电话联系撒玛利亚人 116 123，或发送电子邮件至 jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至全国自杀预防生命线 988，在 988lifeline.org 上聊天，或发送短信 HOME 至 741741，与危机顾问取得联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可访问 befrienders.org
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/04/french-families-sue-tiktok-exposure-harmful-content-suicide-self-harm-eating-disorders</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国与俄罗斯和法国一起投票反对联合国核战争调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/uk-joins-russia-and-france-in-voting-against-un-nuclear-war-inquiry</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T11:12:12Z砖墙上悬挂着核辐射避难所标志英国是三个投票反对成立联合国核战争影响科学小组的国家之一，因为英国外交部认为，这种冲突的“毁灭性后果”已经众所周知无需进行新的研究。
英国、法国和俄罗斯是周五晚上唯一投票反对爱尔兰和新西兰起草的联合国大会委员会决议的国家，该决议旨在成立一个国际科学调查机构，重新审视使​​用核武器的多方面影响。

相关：英国敦促在联合国核战争决议上与法国、朝鲜和俄罗斯断绝关系

该动议的支持者表示，上一次联合国此类研究是为了冷战结束后，地缘政治和科学领域发生了很大变化。
共有 144 个联合国成员国投票支持该决议，30 个国家弃权，其中包括美国。原本预计朝鲜会投反对票，但朝鲜弃权了。另一个意外的是，中国投票支持该提案，是唯一一个投赞成票的核武国家，八个北约盟国也投了赞成票。该决议现在将提交全体大会进行最终表决。
外交部发言人说：“核战争将给人类带来毁灭性后果。我们不需要一个独立的科学小组来告诉我们这一点。
“英国仍然完全致力于履行《核不扩散条约》（NPT）规定的义务。决议没有推进这一事业。”
法国外交部和俄罗斯驻联合国代表团也被要求发表评论。
英国的投票遭到英国军备控制倡导者的谴责，他们原本希望新工党政府能改变这一问题的政策。
裁军外交首字母缩略词研究所的创始人兼主任丽贝卡·约翰逊表示：“在当今战争中，核武器的使用被提及和威胁，基尔·斯塔默政府荒谬地将英国与俄罗斯和法国联合起来，投票反对联合国支持对核战争和所谓威慑失效时使用核武器的影响进行最新研究。
“这种鸵鸟式的决策不仅在政治上是一个令人尴尬的错误，而且它愚蠢地危及了英国在科学、核、法律和人道主义领域的信誉和地位。”
约翰逊也是国际运动的联合创始人废除核武器组织主席表示，更新核战争研究是防止战争走向核战争的当务之急，“因此英国科学家应该充分参与这项研究，而不是逃避”。
核武器专家表示，自上次联合国研究以来的几十年里，对各种核情景影响的理解已经发生了很大的变化。例如，现在人们认为，即使是“有限的”区域核冲突也可能通过将大量碳排放到大气中而引发全球“核冬天”。
英国皇家国际事务研究所智库国际安全项目负责人帕特里夏·刘易斯说：“外交部说：‘我们都知道’，我相信外交部和国防部的专家确实都知道。但英国国内有这么多人不知道，全世界有这么多人不知道，许多政府也不知道。”
刘易斯表示，提议成立的 21 名专家小组几乎肯定会得到大会批准，在这种情况下，加入该小组符合英国的利益。她指出，当决议提交全体大会时，英国将有机会改变其投票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/uk-joins-russia-and-france-in-voting-against-un-nuclear-war-inquiry</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩尔多瓦总统赢得选举胜利赢得西方赞誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/moldova-president-maia-sandu-wins-western-praise-for-election-triumph</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/moldova-president-maia-sandu-wins-western-praise-for-election-triumph</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎郊区火车上斗殴致四人被斧头砍伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/paris-suburban-train-axe-wounded</link>
      <description><![CDATA[2024-11-04T09:54:54Z一名保安人员扶着一辆拥挤的火车的门警方消息人士称，在巴黎郊外的一列火车上，有人用斧头殴打乘客，造成 4 人受伤，其中 2 人伤势严重。
其中一名受害者消息人士补充说，一名男子手被砍断，另一名男子头骨被劈开，但不愿透露姓名。另外两人伤势较轻。
消息人士补充说，周一上午 8 点左右（格林威治标准时间 0700）爆发的斗殴涉及数人，其中一些是未成年人。
事件发生时，RER 郊区特快列车正停靠在巴黎东南部的 Ozoir-la-Ferrière 站。
国家铁路运营商 SNCF 表示，由于列车在车站停运，暴力事件并未影响 RER E 线的交通，该线东西贯穿巴黎及其郊区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/04/paris-suburban-train-axe-wounded</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>