<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 09:12:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国青少年被杀引发有关“留守”儿童的争论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/killing-of-teenager-in-china-sparks-debate-about-left-behind-children</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T07:52:21Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /1c628c2d42e4d7ff3b6916ed1f15b52971a179b7/0_137_3931_2358/master/3931.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=c9bf0207a620f4baaef44ceb999db2b0 》 /&gt;2021年，我国将部分犯罪行为的刑事责任年龄从14岁降低至12岁.上周中国北方一名13岁男孩被杀，三名男孩被警方拘留，引发媒体对青少年犯罪和留守儿童困境的热议农民工在家。
据官方媒体报道，警方逮捕并拘留了三名男孩，他们涉嫌于 3 月 10 日在河北省邯郸市欺凌并杀害了一名初中生，然后将其埋在一个浅坑中。 。到目前为止，尚未提出任何指控。
 据官方媒体央视新闻报道，当地警方已成立 60 多人的专案组，以凶杀案调查此案。邯郸市肥乡区警方拒绝置评，该区宣传官员请路透社参阅中央电视台对此案的报道。
官方媒体称，受害者和三个男孩都是农民工的孩子，他们一年中大部分时间在大城市工作，把照顾孩子的责任留给了祖父母和其他亲戚。
受害者的亲属及其律师在接受中国媒体采访和社交媒体帖子时表示，男孩长期以来一直是欺凌的受害者。
2020 年人口普查数据显示，有近 6700 万所谓的“留守”儿童，学术研究表明，这些儿童出现心理健康问题的风险更高，成为欺凌和犯罪行为的受害者。
当局称，在这名 13 岁男孩死亡前的最后记录时刻，监控录像显示他坐在一辆摩托车上，周围环绕着三个男孩。一小时后，他的手机没电了，引发了亲属的疯狂寻找。
第二天，一个村庄的警察在一个废弃的温室里发现了埋在防水布下的男孩的尸体。
此案引起全国关注，许多中国人在社交媒体上表达了他们的愤怒。
“公开审判！全国直播。”一位用户在中国社交媒体平台微博上写道。还有网友呼吁严惩肇事者，也有网友表示全国各地的霸凌者都在观望结果。
2021年，中国将某些犯罪行为的刑事责任年龄从14岁降低至12岁。 《环球时报》援引专家的话称，此案可能是根据新立法向法院提起诉讼的第一起案件。
北京辩护律师张大卫告诉路透社，该法涵盖的罪行包括故意杀人、故意伤害致人死亡以及以残忍手段致人致残。
与美联社和路透社合作]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/killing-of-teenager-in-china-sparks-debate-about-left-behind-children</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国称 10 月 7 日袭击背后的哈马斯主要组织者马尔万·伊萨 (Marwan Issa) 被杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/19/middle-east-crisis-live-marwan-issa-key-hamas-organiser-behind-7-october-attacks-killed-says-us</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T08:10:40ZA以色列袭击后受损的 Burj al-Masri 建筑及其周围景观拉法]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/19/middle-east-crisis-live-marwan-issa-key-hamas-organiser-behind-7-october-attacks-killed-says-us</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼大雨后渔村垃圾泛滥</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/teluk-fishing-village-indonesia-flooded-rubbish-weather-rain-tide</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T06:13:17Z海滩印尼直落渔村因大雨被垃圾覆盖引发更强的潮汐最近的大雨导致更强的潮汐，印度尼西亚的一个渔村被成吨的垃圾淹没。
直落位于爪哇岛西缘的印度尼西亚万丹省，拥有该国最脏的海滩之一。但数吨垃圾抵达岸边令居民感到震惊。
居住在直落渔村的印度尼西亚家庭主妇索利卡 (Solikah) 指着她居住了 40 年的家附近海滩上散落的成堆垃圾，泪流满面。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Solikah（右）看着直落海滩上的垃圾，主要是塑料和生活垃圾。 摄影：Willy Kurniawan/Reuters


饼干和牙刷盒、方便面包装甚至凉鞋经常散落在海滩上，村民住在岸边。
3 月 15 日从直落拍摄的图像显示，成堆的垃圾淹没了海滩，其中包括帽子、塑料袋和塑料勺子。一张照片显示一只嘴里叼着橡皮筋的鸡在碎石中行走。
印度尼西亚是世界上塑料废物的最大贡献者最终流入大海。
在印度尼西亚 280 个城市和地区的样本中，2022 年产生了 3300 万吨垃圾，其中 36% 没有最终进入垃圾填埋场。该国大部分食品和塑料垃圾填埋场都人满为患。
在许多地区，当地青年发起了清理垃圾的行动；在印度尼西亚第三大城市万隆，西爪哇省，一群五名年轻人在 TikTok 和 Instagram 上积累了 900 万粉丝，以清理 2022 年洪水后家园的河流和海滩。
&lt;图&gt;
 互动

一段 2023 年一群年轻环保人士在直落捡拾大量垃圾的视频在社交媒体应用 TikTok 上疯传。
尽管造成了浪费，但当地渔民最大的抱怨是天气的不可预测性影响了他们的生计。
33 岁的贾亚迪 (Jayadi) 表示，降雨期间的涨潮使他无法去钓鱼，并感叹，正当他的家人准备下个月庆祝伊斯兰开斋节时，收入将受到影响。
&lt;图&gt;
 &lt;img alt=&quot;无人机视图显示垃圾被扫到直落海滩&quot; height=&quot;600&quot; src=&quot;https://media.guim.co.uk/8f779f349028160366c4ff3ac79ef9798782ea21/0_30_5500_3302/1000.jpg&quot; width=&quot;1000 ” /&gt;
 &lt;图标题&gt;
  无人机视图显示垃圾被扫到直落海滩。 摄影：Willy Kurniawan/Reuters


“如果天气继续这样下去，许多村民会因为买不到米而哭泣，”他说。 “去年这个时候，大海比较平静，所以我们可以找到鱼、鱿鱼。”
印度尼西亚气象机构表示，预计今年爪哇岛的旱季将比平常晚，五月和六月开始的时间会比平常晚。
路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/teluk-fishing-village-indonesia-flooded-rubbish-weather-rain-tide</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:52:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彼得·纳瓦罗：美国最高法院驳回特朗普盟友避免入狱的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/peter-navarro-supreme-court-appeal</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T00:49:12Z男子看上去若有所思美国最高法院周一否认唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的前助手彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 请求避免入狱，同时他对因藐视国会调查 2021 年国会大厦袭击事件的小组发出的传票而被定罪的藐视法庭罪提出上诉。
曾在特朗普总统任期内担任贸易顾问的纳瓦罗将成为其政府中首位因试图推翻特朗普 2020 年选举失败而入狱的高级成员。
据纳瓦罗的律师称，纳瓦罗定于美国东部时间周二上午 11.30 左右抵达迈阿密联邦监狱，开始服刑四个月。
首席大法官约翰·罗伯茨负责处理涉及华盛顿案件的某些紧急事务，他代表最高法院驳回了纳瓦罗的请求。
去年 9 月，陪审团判定纳瓦罗因藐视民主党领导的众议院委员会的传票而犯有两项藐视国会轻罪。
特朗普是在 11 月 5 日美国大选中挑战乔·拜登的共和党候选人。
2021 年 1 月 6 日，特朗普的支持者与警察发生冲突，并在国会大厦横冲直撞，试图阻止国会批准拜登在 2020 年战胜他。纳瓦罗拒绝接受的委员会调查了那次袭击，以及特朗普为推翻 2020 年大选失败所做的更广泛的尝试。
美国哥伦比亚特区巡回上诉法院驳回了纳瓦罗在上诉期间暂停判决的请求，促使他上周向最高法院提出紧急请求。
罗伯茨在一份简短的命令中表示，他认为“没有理由不同意”华盛顿特区巡回法院的裁决，即纳瓦罗放弃了寻求避免入狱的各种论点，“这与他对案情的待决上诉不同”。
纳瓦罗辩称，他认为自己不必与国会合作，因为他认为特朗普援引了行政特权的法律原则，该原则保护一些总统记录和通讯不被披露。
纳瓦罗是第二位因拒绝众议院小组而被判藐视国会罪的著名特朗普顾问。特朗普前顾问、右翼煽动者史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 于 2022 年被判处四个月监禁。他在上诉期间避免服刑。
纳瓦罗在特朗普担任总统期间就贸易问题向特朗普提供建议，并在 Covid-19 工作组中任职。他成为特朗普关于 2020 年大选中普遍存在投票舞弊的虚假指控的直言不讳的支持者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/peter-navarro-supreme-court-appeal</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自2007年以来首次加息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/bank-of-japan-raises-interest-rates-negative-scrapped-borrowing-costs</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T05:50:12Z东京涩谷购物区。日本央行已结束了八年的负利率，对世界上最激进的货币宽松计划之一进行了彻底改革，旨在鼓励银行放贷并刺激需求。
日本央行 (BOJ) 表示，将把短期政策利率从 -0.1% 提高到零至 0.1 之间，这是 17 年来的首次加息。 %，尽管分析师表示脆弱的经济复苏意味着随着借贷成本的进一步上升，经济复苏将继续缓慢。
这一转变使日本央行成为最后一个退出负利率的央行，结束了政策制定者通过向存放在日本央行的货币银行收取利息来推动银行增加放贷来支撑经济增长的时代。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：零利率时代一去不复返了吗？

周二，日本央行做出了人们普遍预期的决定，放弃了 2016 年实施的政策，认为其长期稳定的 2% 通胀目标“指日可待”。
据共同社报道，该银行九名政策委员会成员中有七人支持此举，两人反对。
工资增长增强了日本央行董事会成员对在经历了数十年通货紧缩和停滞之后实现 2% 通胀率的信心。
本月，日本最大的雇主在与工会的谈判中同意将工资上涨 5.28%，这是自 1991 年以来的最大涨幅，这增强了人们对工资和物价上涨“良性循环”的希望。这一速度是三十多年来最快的。
“这将是 17 年来的首次加息，因此具有很大的象征意义，”美国银行证券日本经济主管 Izumi Devalier 在日本央行做出政策决定之前表示。
“但对经济的实际影响非常小，”她表示，并指出日本央行可能会维持保持宽松货币环境的决心。 “我们预计融资成本或家庭抵押贷款利率不会大幅上升。”
日本央行希望亚洲第二大经济体能够摆脱长期的经济衰退通货紧缩压力——这一趋势使其与其他央行产生分歧，这些央行近年来提高了利率，以应对由Covid-19大流行、俄罗斯入侵乌克兰和供应引发的通胀链条问题。
日本央行面临结束超宽松货币政策的压力，这被视为日元兑美元汇率迅速下跌的关键因素。日元疲软帮助了出口商，但给家庭带来了更大的财务压力。
日本的通货膨胀在 2023 年一度达到 40 多年来的最高水平，迫使家庭勒紧裤腰带，给陷入困境的日本首相带来更多麻烦，岸田文雄。然而，这一比率仍远低于近年来导致世界许多国家生活成本飙升的通货膨胀水平。
俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后，美联储和其他央行大幅提高利率，以抑制通胀飙升。
但由于该国“失去的几十年”的停滞和通货紧缩，日本央行将主要利率维持在负值。
提高利率将使消费者和企业的贷款成本更高，并增加日本偿还国债的费用，该国债务约占国内生产总值的 260%，是世界上最高的国家之一。
市场现在关注行长上田一夫的会后新闻发布会，以寻找有关进一步加息步伐的线索。
世界上最后一个廉价资金提供者的终结也可能会震动全球金融市场，因为日本投资者为寻求收益而积累了海外投资，并将资金转移回本国。
该报援引一位与岸田关系密切的消息人士的话说：“我们信任日本央行。”决定权“掌握在他们手中”。
与路透社和法新社合作获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/bank-of-japan-raises-interest-rates-negative-scrapped-borrowing-costs</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“有人会死”：针对毒品驱动的增强型游戏发出更多警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/19/enhanced-games-australia-sports-commission-kieren-perkins</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T04:14:51ZKieren Perkins 在澳大利亚墨尔本举行的 SportNXT 会议上发表演讲澳大利亚体育委员会首席执行官基伦·帕金斯警告说，推动允许运动员服用增强成绩药物并参加名为“增强运动会”的有组织赛事可能会导致死亡。
这些运动会是由风险投资家和科技企业家推动的，澳大利亚前奥运会奖牌获得者、游泳世界冠军詹姆斯·马格努森 (James Magnussen) 在 2 月份表示 他想参加比赛。
周二在墨尔本举行的 SportNXT 会议上被问及马格努森的意见时，帕金斯没有对马格努森发表评论，但他表示整个提议都很危险，并提出了法律和道德问题。
&lt;旁白&gt;
 相关：怪诞增强游戏消除了寻求跑步的大脑障碍 |巴尼·罗奈

“增强型游戏的想法很可笑，”他说。 “如果我们允许这种环境继续繁荣发展，就会有人死去。”
澳大利亚奥委会首席执行官马特·卡罗尔将去年的奥运会描述为“危险且不负责任”。
但围绕奥运会的宣传仍在继续，组织者表示将为任何打破现有世界纪录的人提供 100 万美元的奖金。
这对 32 岁的马格努森来说已经足够了，他说他准备成为奥运会上第一位有机会在他最喜欢的 100 米游泳项目中打破纪录的运动员。 “我会竭尽全力，并在六个月内打破它，” 他上个月说过，后来又说他对使用这些确切的词感到后悔。
“这一切都将非常科学，但因为我说了这个评论，人们就跟着跟着跑了，”他说。 “这是我后悔的一句话。”
帕金斯敦促任何人在考虑参加比赛之前保持谨慎，并提醒与会者禁止服用药物以保护运动员。
“体育运动中禁止使用药物的原因是因为一名自行车手从自行车上摔下来而死，”他说，指的是丹麦自行车手克努德·詹森 (Knud Jensen) 在 1960 年奥运会上的死亡，这场死亡引发了现代药物测试运动。 
“我们不希望人们服用提高成绩的药物，因为这会对他们以及他们的未来和未来的家庭产生重大影响。”
他说，使用过性能增强药物的人的孩子“由于这些药物的影响而患有严重畸形”。
新西兰体育局首席执行官雷琳·卡斯尔 (Raelene Castle) 与帕金斯一起上台，并表示拟议的比赛就像“鱿鱼游戏或饥饿游戏”。
“有些众所周知的毒品骗子已经不在我们身边了，因为他们活不过 45 岁，”她说。
出生于澳大利亚的Enhanced Games 创始人 Aron D’Souza 表示，这项国际赛事将于 2025 年举行，资格赛将于今年开始。
帕金斯表示，他对活动是否会继续表示怀疑。
“作为人类，我们需要更加明智一点，以了解我们正在做出的选择以及它们所产生的影响，所以这是非常愚蠢的，我怀疑它会站起来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/19/enhanced-games-australia-sports-commission-kieren-perkins</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失踪移民的家人表示，他们被要求支付数百美元以获取亲属信息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/missing-migrants-families-say-they-were-asked-to-pay-hundreds-for-information-on-relatives</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/missing-migrants-families-say-they-were-asked-to-pay-hundreds-for-information-on-relatives</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现只有七个国家达到世界卫生组织空气质量标准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/19/air-pollution-health-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/19/air-pollution-health-report</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>援助联盟表示，加沙的“灾难性饥饿”意味着饥荒迫在眉睫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/18/famine-gaza-imminent-hunger-aid-group-coalition-oxfam-israeli-authorities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/18/famine-gaza-imminent-hunger-aid-group-coalition-oxfam-israeli-authorities</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X 帐户恢复后，埃隆·马斯克回复了与基督城恐怖分子有关的极右翼奥地利人的帖子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/19/elon-musk-replies-x-twitter-martin-sellner-far-right-identitarian-movement-christchurch-terrorist-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/19/elon-musk-replies-x-twitter-martin-sellner-far-right-identitarian-movement-christchurch-terrorist-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美日通过联合国安理会决议推动禁止太空核武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/us-japan-nuclear-weapons-ban-space-un-war</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T02:03:26Z联合国安理会召开核裁军与防扩散会议。美国和日本呼吁禁止在太空使用核武器。美国大使表示，美国和日本正在发起一项联合国安理会决议，呼吁所有国家不要在太空部署或发展核武器已宣布。
琳达·托马斯-格林菲尔德在联合国安理会会议上表示，“任何将核武器放入环绕地球轨道的行为都是前所未有的、危险的且不可接受的。”
在宣布这一消息之前，白宫上个月确认俄罗斯已经获得了“令人不安的”反卫星武器能力，尽管这种武器尚未投入使用。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;每个人都需要冷静下来：专家评估俄罗斯核空间威胁

俄罗斯总统普京随后宣称莫斯科无意在太空部署核武器，并声称该国仅发展了与美国类似的太空能力。
美国、俄罗斯等约114个国家批准的《外层空间条约》禁止在轨道上部署“核武器或任何其他类型的大规模杀伤性武器”或以任何其他方式在外层空间部署“武器”。 ”
主持理事会会议的日本外相上川洋子表示，即使在冷战的“对抗环境”下，全球竞争对手也同意确保外层空间保持和平。她说，今天必须遵守禁止将任何大规模杀伤性武器送入轨道的禁令。
托马斯-格林菲尔德表示，该条约的所有缔约方都必须致力于禁止核武器和其他破坏性武器，“我们必须敦促所有尚未加入该条约的成员国立即加入该条约。”
托马斯-格林菲尔德还向安理会重申，美国愿意在没有先决条件的情况下与俄罗斯和中国就双边军控问题进行接触。
二月份，白宫表示正在监视一种新型俄罗斯反卫星武器，但不会对任何人的安全构成直接威胁。一位发言人没有证实或否认有关新武器是核武器的报道，但确实表示它是“天基”的，并且违反了 1967 年《外层空间条约》，该条约禁止在太空部署核武器或其他大规模杀伤性武器.
美国和日本周一提出的决议被俄罗斯驻美国副大使德米特里·波利扬斯基谴责为“华盛顿的又一宣传噱头”，“非常政治化”且“脱离现实”。
他批评了该案文，称该措辞未经专家制定，也没有在联合国裁军会议或联合国外层空间委员会等专门国际平台上进行讨论。
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯向安理会通报了情况，称“地缘政治紧张局势和不信任已将核战争风险升级至数十年来的最高点。”
他说，关于罗伯特·奥本海默的电影《奥本海默》“为世界各地数百万人生动地呈现了核末日的严酷现实。”
“人类无法在奥本海默的续集中幸存，”联合国秘书长说道。
美联社对此报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/us-japan-nuclear-weapons-ban-space-un-war</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二名男子被指控盗窃多萝西的绿野仙踪红宝石拖鞋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/wizard-of-oz-ruby-slippers-stolen-second-man-charged</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T00:48:46Z闪亮的红色拖鞋，上面有蝴蝶结近五件几个月后一个生病的人有病史据美联社报道，盗窃案嫌疑人承认偷了《绿野仙踪》中朱迪·加兰穿过的闪亮鞋子，另一人已因这起盗窃案受到指控。
杰里·哈尔·萨利特曼 (Jerry Hal Saliterman)，76 岁，来自明尼苏达州克里斯特尔，被指控盗窃一件重要艺术品和篡改证人罪。周五，当他首次出现在明尼苏达州圣保罗的美国地区法院时，他没有提出抗辩。听证会结束后，他凭自己的担保被释放。
&lt;旁白&gt;
 相关：男子因偷走《绿野仙踪》中多萝西的红宝石拖鞋而被起诉

在最近启封的起诉书中，政府声称，从 2005 年到 2018 年，萨利特曼“收到、隐藏并处置了一件文化遗产”——具体来说，“朱迪·加兰 (Judy Garland) 在1939 年电影《绿野仙踪》。起诉书还说，他知道拖鞋是偷来的，并威胁说，如果她不对拖鞋的事闭嘴，他就会公布一名女子的性爱录像，并“把她和他一起打倒”。
萨利特曼的律师约翰·布林克 (John Brink) 声称他的当事人无罪。
“他没有做错任何事，”布林克周五在法院外告诉美联社。
这双布满玻璃珠和亮片的鞋子最初于 2005 年在加兰的家乡密歇根州大急流城的一家博物馆被盗。联邦调查局于 2018 年发现了它们，四年后，76 岁的特里·乔恩·马丁 (Terry Jon Martin) 发现了它们。 ，承认偷窃他的“最后得分”的一部分。他声称用锤子砸碎了著名鞋子所在的班级围栏，并试图出售他认为鞋子上镶嵌的红宝石。
但马丁说，一名从事赃物交易的人（称为栅栏）告诉他，这些红宝石是亮片和玻璃珠。于是他就把拖鞋脱掉了。在磨难结束时，他没有入狱期间因为他已经在家中接受临终关怀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/wizard-of-oz-ruby-slippers-stolen-second-man-charged</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与台湾之间的繁忙海域，事实上的边界正在经受考验</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/in-the-busy-waters-between-china-and-taiwan-the-de-facto-border-is-being-tested</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/in-the-busy-waters-between-china-and-taiwan-the-de-facto-border-is-being-tested</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强烈反对后，美国基金会取消了对马斯克和默多克的 RBG 奖项</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/rbg-elon-musk-rupert-murdoch</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/rbg-elon-musk-rupert-murdoch</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院延长对德克萨斯州警察移民法的禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/supreme-court-extends-block-texas-police-migrant-law</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T22:04:53Z人们举着“SB4”上方带有红色斜线的标牌&lt; p&gt;周一，最高法院延长了对德克萨斯州一项法律的禁令，该法律将赋予警察广泛的权力，以逮捕涉嫌非法进入美国的人，同时引发有关移民当局的法律斗争。
反对者称这项被称为参议院第 4 号法案的法律是自十多年前的亚利桑那州法律以来各州监管移民的最引人注目的尝试，其中部分内容被最高法院否决。
&lt;旁白&gt;
 相关：拜登向最高法院上诉，阻止德克萨斯州警察移民法

德克萨斯州总检察长表示，该州的法律反映了联邦法律，“通过该法律是为了解决南部边境持续存在的危机，这对德克萨斯人的伤害比其他任何人都大”。
拜登政府提起诉讼，要求推翻这项措施，称其将篡夺联邦在移民问题上的核心权力，损害国际关系，并在实施移民法方面造成混乱。民权组织认为该法律可能会导致侵犯民权和种族定性。
德克萨斯州的一名联邦法官于 2 月底推翻了该法律，但第五巡回上诉法院很快维持了该裁决，导致联邦政府向最高法院提出上诉。
2012 年，最高法院废除了亚利桑那州一项法律的关键部分，该法律允许警察逮捕违反联邦移民规定的人，该法案通常被反对者称为“出示你的证件”法案。意见分歧的高等法院随后认为，华盛顿在移民改革问题上的僵局并不能成为国家干预的理由。
围绕德克萨斯州移民法的争论是德克萨斯州官员与拜登政府之间关于该州可以在多大程度上巡逻德克萨斯州-墨西哥边境并防止非法越境的多重法律纠纷之一。
几位共和党州长支持德克萨斯州州长格雷格·阿博特的努力，称联邦政府在执行现有移民法方面做得不够。
随着抵达美国的寻求庇护者数量创历史新高，移民问题成为 2024 年大选的核心问题，此案正在展开。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/supreme-court-extends-block-texas-police-migrant-law</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>