<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 21:11:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>西班牙连锁电影院因禁止顾客自带零食而被罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/spanish-cinema-chain-fined-for-banning-customers-who-bring-their-own-snacks</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T16:38:03Z电影院里，一男一女戴着 3D 墨镜吃爆米花 因索要一桶爆米花而疲惫不堪的父母，为口袋里的违禁糖果而操心的守法公民，以及那些厌倦了在饮料和零食上花费比电影票更多的钱的人可以高枕无忧了。也就是说，如果他们住在西班牙的某些地区。
巴斯克地区消费者事务部门 Kontsumobide 刚刚对西班牙大型连锁影院 Yelmo 处以 30,001 欧元的罚款，原因是拒绝在其场所外购买食品和饮料的顾客进入。
在 Facua 消费者保护组织的巴斯克分部向地方政府举报这家连锁电影院后，Kontsumobide 决定对 Yelmo 处以罚款，理由是该电影院禁止不在其任一门店购买食品和饮料的政策在合同上是不公平的。
Yelmo 对外部产品实行严格禁令，并在网上和剧院中警告称，“公司不允许携带在 Yelmo 之外购买的食品和/或饮料进入这些场所，因此我们保留拒绝入场的权利”。 
然而，消费者团体辩称，鉴于电影院的主要活动是放映电影而不是提供餐饮服务，“他们用这个借口拒绝在外面购买食品和饮料的人进入是无效的——尤其是当可以在自己的场所内购买食物”。
换句话说，它补充说，Yelmo 不能像餐厅一样运作，因为“电影活动的存在独立于公司是否提供餐饮服务”。
Facua 马德里分公司也以同样理由对 Yelmo 提起法律诉讼，认为对外来食品和饮料的禁令不公平，限制了消费者的权利。
消费者团体指出，卡斯蒂利亚-拉曼查中部地区的高等法院已裁定此类禁令限制了消费者的选择，并且 2007 年的消费者保护法将不公平条款定义为任何导致“严重失衡的做法”当涉及合同双方的权利和义务时”。
Facua 的秘书长 Rubén Sánchez 表示，出于同样的原因，该组织已对西班牙其他地方的其他电影院线采取了成功的法律行动。
“这是一种垄断，迫使你在同一空间内消费，并在产品上花费高达 20 倍的费用，”他告诉《国家报》。 p&gt;
Kontsumobide 的发言人表示，Yelmo 仍可以对制裁提出上诉。
该院线还指出，罚款决定并非最终决定，并表示：“我们想指出的是，Yelmo Cinemas 始终按照现行法律行事，并且我们会根据每个地区的法律规范进行调整。以确保独特且不同的休闲服务的可行性。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/spanish-cinema-chain-fined-for-banning-customers-who-bring-their-own-snacks</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不惜一切代价”：利兹·切尼考虑第三方竞选以阻止特朗普获胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/05/liz-cheney-trump-election-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/05/liz-cheney-trump-election-2024</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗兴亚难民漂流两周，担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/fears-grow-for-rohingya-refugees-cast-adrift-for-two-weeks</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T16:27:23Z罗兴亚难民从印度尼西亚亚齐北部的船上下船据联合国称，大约 400 名罗辛亚难民乘坐两艘船在安达曼海上漂流了大约两周，并呼吁地方政府帮助营救他们。
由于食品配给削减和帮派暴力增加，自去年以来，罗辛亚穆斯林季节性逃亡（通常是从肮脏、拥挤的孟加拉国难民营逃亡）的人数一直在增加。
“如果不采取行动拯救这些绝望的灵魂，大约 400 名儿童、妇女和男人将面临死亡，”联合国难民机构地区发言人巴巴尔·巴洛赫 (Babar Baloch) 说。
他说，这些船显然是从孟加拉国出发的，据报道已经在海上航行了大约两周。
俾路支表示，如果不向难民提供援助，世界“可能会见证另一场悲剧，例如 2022 年 12 月的悲剧，一艘载有 180 人的船失踪，这是该地区最黑暗的此类事件之一”。&lt; /p&gt;
美联社联系到的其中一艘船的船长表示，船上有 180 至 190 人。他们没有食物和水，发动机也损坏了。自称 Maan Nokim 的船长表示，他担心如果得不到帮助，船上所有人都会死亡。
周日，Nokim 表示这艘船距离泰国西海岸 200 英里（320 公里）。另一艘船的下落不明。
周一联系的泰国海军发言人表示，他没有有关这些船只的信息。
俾路支表示，Nokim 给出的位置与印度尼西亚最北端的亚齐省的距离大致相同，周六，另一艘载有 139 人的船只在苏门答腊岛顶端的萨邦岛登陆。他说，船上的人包括 58 名儿童、45 名女性和 36 名男性——这是海上旅程的典型平衡。上个月还有数百人抵达亚齐。
自 2017 年 8 月以来，大约 74 万罗辛亚穆斯林逃离了佛教徒占多数的缅甸，前往孟加拉国的难民营，此前他们的社区遭到了残酷的平叛运动的破坏。缅甸安全部队被指控大规模强奸、杀戮并烧毁了数千所罗兴亚人的房屋，国际法院正在考虑他们的行为是否构成种族灭绝。
大多数通过海路离开难民营的难民试图到达穆斯林占主导地位的马来西亚，希望找到工作。泰国将他们驱逐或拘留。印度尼西亚是另一个穆斯林占主导地位的国家，许多人最终都来到了印度尼西亚，该国也拘留了难民。
援助组织救助儿童会在11月22日的一份报告中称，上周已有465名罗兴亚儿童乘船抵达印度尼西亚，出海难民人数增加了80%以上。
据称，今年已有超过 3,570 名罗兴亚穆斯林离开孟加拉国和缅甸，而 2022 年同期则有近 2,000 人。在今年离开的人中，已知有 225 人死亡或失踪，还有许多人没有死亡或失踪已占。
“罗兴亚家庭的绝望处境迫使他们冒着无法接受的风险来寻求更好的生活。这些危险的旅程表明许多罗兴亚难民已经失去了所有希望，”该组织人道主义政策和宣传经理苏丹娜·贝古姆（Sultana Begum）在一份声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/fears-grow-for-rohingya-refugees-cast-adrift-for-two-weeks</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴维·卡梅伦就英国外交政策受到上议院拷问 – 政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2023/dec/05/immigration-rwanda-james-cleverly-robert-jenrick-rishi-sunak-latest-politics-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T16:13:49Z外交大臣戴维·卡梅伦离开唐宁街获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2023/dec/05/immigration-rwanda-james-cleverly-robert-jenrick-rishi-sunak-latest-politics-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参加第 28 届缔约方会议气候谈判的化石燃料游说者数量创历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/05/record-number-of-fossil-fuel-lobbyists-get-access-to-cop28-climate-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/05/record-number-of-fossil-fuel-lobbyists-get-access-to-cop28-climate-talks</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京罕见出访，与阿联酋和沙特阿拉伯讨论以色列-哈马斯战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/putin-will-make-rare-trip-abroad-to-discuss-israel-hamas-war-with-uae-and-saudi-arabia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T14:52:01Z弗拉基米尔·普京坐在俄罗斯国旗前弗拉基米尔普京将于周三前往阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯，进行一次罕见的海外访问，讨论以色列与哈马斯的战争，莫斯科寻求重申俄罗斯在中东的角色。
随着加沙再次停火的前景逐渐消退，俄罗斯总统自国际刑事法院三月份向他发出逮捕令以来，这只是他第五次出国访问，指控他对将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯负有责任。 
7 月，他缺席了在比勒陀利亚举行的峰会，因为他担心南非东道主会觉得有必要尝试逮捕他。阿联酋和沙特阿拉伯都没有签署国际刑事法院的成立条约，这意味着他们不必逮捕他。
被大多数西方国家视为恐怖组织的哈马斯与俄罗斯关系良好，经常派代表团前往莫斯科。卡塔尔是西方最喜欢与哈马斯对话的国家，但它一直无法找到以色列和巴勒斯坦组织之间进一步交换人质的基础，而这是第二次人道主义暂停的先决条件，因此普京现在干预不会造成什么损失。
周四他将接待伊朗总统易卜拉欣·莱西。两位领导人最后一次通电话是在 10 月 16 日。
莱西一直无法说服海湾国家领导人采取更多措施支持哈马斯，例如对以色列实施石油抵制。
以色列和英国指责伊朗是胡塞叛军对红海西线国际航运发动袭击的幕后黑手。西方国家指责德黑兰通过向俄罗斯提供大量无人机和其他武器来支持俄罗斯在乌克兰的攻势。
这场危机为俄罗斯提供了重新进入全球政治的机会，让自己成为中东多边解决方案的出人意料的拥护者。它已将自己定位为潜在的调解者，与以色列和哈马斯保持着联系。
莫斯科指责美国单打独斗，无视欧盟、美国、俄罗斯和联合国四方的传统作用。它还声称，西方拒绝谴责所谓的以色列战争罪行，同时又指责俄罗斯在乌克兰犯下罪行，这暴露了西方的双重标准——莫斯科认为这一信息在南半球和联合国引起了共鸣。
10 月 26 日，由该组织创始人兼政治领导人穆萨·阿布·马祖克 (Mousa Abu Marzook) 率领的哈马斯代表团在莫斯科会见了俄罗斯外交部副部长米哈伊尔·博格丹诺夫 (Mikhail Bogdanov)。流亡卡塔尔的马祖克早些时候在多哈与博格丹诺夫和伊朗副外长阿里·巴盖里·卡尼会面后前往莫斯科。
俄罗斯与阿联酋和沙特阿拉伯有着密切的经济联系。克里姆林宫宣布，在沙特阿拉伯，普京将与王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论贸易、国际政治和人道主义援助问题。报道补充说，他将在阿联酋会见阿联酋外长谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬，就贸易、能源、旅游和教育问题进行会谈。克里姆林宫表示，以色列和哈马斯之间的冲突都列入了两次会议的议程。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/putin-will-make-rare-trip-abroad-to-discuss-israel-hamas-war-with-uae-and-saudi-arabia</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子挑战内政部降低安全级别的决定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/05/prince-harry-challenges-home-office-over-decision-to-downgrade-security</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T14:08:45Z哈里王子周二作证后离开高等法院。&lt; p&gt;法院获悉，在降低哈里王子在英国期间的保护安全级别时，应该考虑到对他的袭击的更广泛影响。
苏塞克斯公爵对 Ravec 的决定提出质疑，Ravec 是内政部将有关王室成员和其他公众人物的安全决定委托给该委员会的决定，在他决定不再担任英国皇家工作人员后，该委员会给予他较低程度的安全保障。王室成员。
此案大部分是私下审理的，但周二在伦敦市中心高等法院开庭时，哈里的律师沙希德·法蒂玛 (Shaheed Fatima KC) 声称他受到了非法对待。
在书面辩论中，她告诉法庭：“Ravec 应该考虑对 C [原告哈利] 的成功攻击会产生的‘影响’，考虑到他的身份、背景，以及在王室中的形象——他出生在王室，他将在王室度过余生——以及他持续不断的慈善工作和为公众提供的服务。 Ravec 应该特别考虑成功攻击 C 对英国声誉的影响。”
自 2020 年 2 月 Ravec 裁决以来，哈利的案件包括与他访问英国期间的安全安排有关的具体挑战。
提到 2021 年 6 月的一次访问，当时哈利在伦敦西部邱园的一个慈善花园派对上见到了患有重病的儿童和年轻人，法蒂玛说：“在 WellChild 活动上，C 的车被狗仔队拦截了。活动结束后，C 的私人保安团队成员 X 向公安部联络官 [已编辑] 报告了 C 的保安服务问题。”
她声称，在做出有关安全的决定时，Ravec 未能应用自己的书面政策，该政策要求其委托风险管理委员会进行分析并允许他提出陈述。
“Ravec 未能遵循自己明确的政策，未能以对待他人的方式对待原告，未能告诉原告他受到的待遇以及原因，”法蒂玛告诉法庭。
内政部的詹姆斯·伊迪爵士在书面辩论中表示，处理哈利安全安排的“定制方式”“反映了他案件中非常特殊的情况组合”。
他补充道：“原则上认为，将国家提供的保护性安全所产生的有限公共资源分配给通过公共角色为国家利益行事的个人，这在原则上是正确的。” 
在谈到 WellChild 事件时，Eadie 表示，Ravec 要求根据具体情况提出保护安全请求，并提前 28 天通知，而在该情况下只提前了 19 天通知。
他说，哈利的案件取决于他证明降低安全级别的决定是“不合理的”，但伊迪告诉法庭：“拉维克的处境不言而喻，没有[客观上]正确或错误的答案。” 
五月，哈利因拒绝支付他在英国期间的警察保护费而输掉了相关的法律挑战。
此案预计将于周四结案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/05/prince-harry-challenges-home-office-over-decision-to-downgrade-security</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周末谋杀案发生后，美国打破一年内最多大规模枪击事件的记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/05/mass-shootings-record-year</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T13:49:20ZAbe Lepak 在枪击事件中造成五人死亡后向媒体发表讲话，其中包括枪击案发生在华盛顿温哥华果园社区。周末发生的一系列谋杀案将美国推向了一个可怕的新纪录：一年来记录最多的大规模枪击事件。
周日在德克萨斯州和华盛顿州发生的两起袭击事件在几个小时内发生，是今年的袭击事件第 37 次和第 38 次大规模枪击事件。当局认为，温哥华郊区五名家庭成员的死亡是一起谋杀自杀事件造成的俄勒冈州波特兰市，边境对面的华盛顿州，而在达拉斯，一名曾被控严重袭击罪的 21 岁男子在一所房子里射杀了 5 人，其中包括一名幼儿。
这是至少自 2006 年以来大规模枪击事件最多的一年，打破了去年创下的 36 起纪录。
另一起袭击发生在周日在纽约市，当时一名 38 岁的男子- 老人刺伤了他的四名亲戚，包括两名儿童，以及另一名妇女和两名警察，然后他们开枪打死了他。据美联社报道，这是该国 2023 年第 41 起大规模屠杀数据库。。 p&gt;
&lt;图&gt;
 互动

今年至少有 203 人死于大规模杀戮，大规模杀戮是指死亡 4 人或以上的事件，不包括凶手。 FBI 使用类似的定义。
尽管吸引了媒体的关注，但大多数大规模枪击事件并不发生在公共场所，今年的 38 起枪击事件中至少有 26 起发生在私人住宅或避难所，据《华盛顿邮报》。
不同团体以不同方式统计大规模枪击和杀戮事件。有些事件，例如枪支暴力档案，包括多人被枪杀的事件，无论死亡人数如何，因此报告的数字要高得多。今年的大规模枪击事件总数为 630 起。
2020 年新冠疫情期间大规模枪击死亡人数下降至 21 人，但此后又反弹至新纪录。
七月四号长周末是 16 起枪击事件导致 15 人死亡、近 100 人受伤。
但 2023 年最严重的袭击事件发生在 10 月 25 日缅因州刘易斯顿，一名陆军预备役军人在保龄球馆和酒吧杀害了 18 人。此前，今年最严重的袭击事件发生在 1 月份的农历新年庆祝活动期间，一名男子在加利福尼亚州蒙特利公园用半自动步枪射杀了 11 人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/05/mass-shootings-record-year</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰总统泽连斯基将向参议院发表讲话，希望打破军事资金僵局——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/05/us-senate-zelenskiy-ukraine-funding-biden-republicans-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T14:18:53Z弗拉基米尔·泽伦斯基和乔·拜登在乌克兰领导人九月访问华盛顿期间。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/05/us-senate-zelenskiy-ukraine-funding-biden-republicans-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露：塞拉菲尔德核电站发生泄漏，可能对公众构成风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/05/sellafield-nuclear-site-leak-could-pose-risk-to-public</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/05/sellafield-nuclear-site-leak-could-pose-risk-to-public</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦工会加入瑞典工人针对特斯拉的罢工行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/danish-union-joins-strike-action-against-tesla-by-swedish-workers</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T11:52:08Z一艘船停泊在瑞典马尔默港丹麦最大的工会加入了瑞典特斯拉工人的罢工行动，向这家美国电动汽车公司施加压力，要求其同意为其员工提供集体谈判权。
瑞典工会 IF Metall 的成员已经罢工六周，吸引了各行业的支持，包括邮政工人、油漆工、电工和码头工人，他们都发起了二次行动。
到目前为止，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 似乎并没有表现出同情心 - 首先谴责 PostNord 的二次行动“疯狂”，然后安装 因未能送货而对瑞典运输局和邮政服务采取法律行动新车牌照。
丹麦工会 3F Transport 应 IF Metall 的要求，加入“同情罢工”行动，旨在阻止码头工人和司机接收和运输前往瑞典的特斯拉汽车。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我们可以”不要让特斯拉逃脱惩罚：为什么瑞典工会与埃隆·马斯克作斗争

所有工会成员都受到同情罢工的影响。这一消息发布之际，人们猜测特斯拉可能试图通过将汽车运送到丹麦港口并用卡车运到瑞典来规避瑞典码头工人的罢工。
3F Transport 董事长 Jan Villadsen 表示，他希望此举有助于将特斯拉带到谈判桌前。
“IF Metall 和瑞典工人现在正在进行一场极其重要的战斗。当他们请求我们支持时，我们当然支持他们。就像公司一样，工会运动是全球性的，致力于保护工人。”他说。
“随着同情罢工，我们现在正在介入，对特斯拉施加进一步的压力。当然，我们希望他们尽快坐到谈判桌前，签署集体协议。”
维拉森补充道，这似乎是对马斯克的直接批评：“即使你是世界上最富有的人之一，你也不能只制定自己的规则。我们在北欧地区有一些劳动力市场协议，如果你想在这里开展业务，就必须遵守这些协议。”
IF Metall 的合同秘书 Veli-Pekka Säikkälä 对这一消息表示欢迎，他说：“我们很高兴丹麦工会即将关闭。”他拒绝评论其他北欧国家是否也在计划同情措施。
挪威私营部门最大的工会 Fellesforbundet 此前曾表示，将准备阻止瑞典特斯拉进入该国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/danish-union-joins-strike-action-against-tesla-by-swedish-workers</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国议会支持禁止电子烟提案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/05/french-parliament-backs-proposal-to-ban-vapes</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T11:30:38Z一名抽电子烟的女士法国议会已支持禁止一次性电子烟的提案，政府表示电子烟助长了青少年的“坏习惯”，并且对环境有害。
周一晚些时候，国民议会一致投票通过了这一举措，但该举措仍需要法国上议院的支持以及欧盟委员会的批准。
廉价的预装一次性电子烟，在法国被称为puffs，很受年轻人的欢迎。它们有多种口味，并且尼古丁含量很高。
“它们打开了通往严重成瘾的道路，”法国卫生部长 Aurelien Rousseau 说道。
去年 11 月提交了该法律草案的国会议员弗朗西斯卡·帕斯奎尼 (Francesca Pasquini) 表示：“它们价格便宜得离谱，果味和糖味很有吸引力，而且体积小，很容易躲避父母的注意。”
该法案的共同发起人米歇尔·劳扎纳 (Michel Lauzzana) 表示，法国国家医学院将一次性电子烟定义为“特别针对儿童和青少年的一个狡猾的陷阱”。
该动议得到了所有 104 名在场议会议员的支持，也得到了法国总理伊丽莎白·博恩 (Elisabeth Borne) 的支持，她于 9 月 呼吁禁止一次性电子烟设备，当时她指责这种设备“给年轻人带来了坏习惯” .
议员们批评一次性电子烟对生态的影响，卢梭称之为“环境灾难”。
该措施是更广泛的政府的一部分反吸烟运动，将提交参议院批准。然后需要欧盟委员会的批准，该委员会将特别裁定禁令是否是对该问题的“适当”反应。
如果获得委员会的批准，政府表示希望该禁令将于 2024 年 9 月生效。
法国两年前在德国和爱尔兰推出了类似的举措，推出了针对泡芙的举措。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/05/french-parliament-backs-proposal-to-ban-vapes</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基要求美国提供更多现金支持乌克兰与俄罗斯的战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/zelenskiy-to-ask-us-for-more-cash-to-support-ukraine-in-war-with-russia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T11:00:06Z弗拉基米尔·泽伦斯基弗拉基米尔·泽伦斯基将向美国参议员发表讲话拜登政府敦促国会批准数十亿美元支持乌克兰的机密简报中的视频。
参议院多数党领袖查克·舒默宣布乌克兰总统出席，此前白宫周一发出紧急警告，称如果没有美国进一步的军事和经济援助，基辅保卫自己免受俄罗斯入侵的战争努力可能会陷入停顿。&lt; /p&gt;
舒默表示，政府已邀请泽伦斯基向参议员发表讲话，以便他们“可以直接从他的口中听到到底什么是利害攸关的”。美国国务卿、国防部长和其他国家安全高级官员也将在吹风会上发言。
白宫管理和预算办公室主任沙兰达·杨 (Shalanda Young) 在周一的一封信中表示：“我们没钱了，而且几乎没时间了。”
乔·拜登已寻求为乌克兰、以色列和其他需求提供近 1060 亿美元（840 亿英镑）的一揽子援助计划，但共和党人对向乌克兰提供的援助越来越持怀疑态度，甚至支持乌克兰的共和党人也坚持要求改变对美国的政策。墨西哥边境以阻止移民流动作为批准的条件。
助手们表示，有关边境安全方案的谈判在周末破裂。预计会谈将于本周恢复。
参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 周一表示，他的政党“仍在谈判桌上”。
国会已拨款1110亿美元援助乌克兰，其中包括670亿美元的军事采购资金、270亿美元的经济和民事援助以及100亿美元的人道主义援助。 Young 写道，到 11 月中旬，除了大约 3% 的军事资金外，所有资金都已耗尽。
新一揽子计划提议向乌克兰追加610亿美元，主要用于从美国购买武器，向以色列追加143亿美元，其中包括106亿美元的武器装备。还有近 140 亿美元用于边境安全，以及对亚太地区和其他美国国家安全条款的援助。
拜登政府表示，最近几周已经放慢了向基辅提供部分军事援助的步伐，试图在国会批准进一步的资金之前增加供应。
“国会必须决定是否继续支持乌克兰争取自由的斗争，作为拜登总统建立的 50 国联盟的一部分，或者国会是否会忽视我们从历史中吸取的教训，让普京获胜，”美国国家安全顾问杰克·沙利文周一表示。
“就这么简单。这是一个严峻的选择，我们希望国会在两党的基础上做出正确的选择。”
与此同时，共和党控制的众议院通过了一项针对以色列在加沙与哈马斯作战的独立援助计划，而白宫则坚称必须满足所有优先事项。
拜登在国会的盟友对以色列与哈马斯战争的死亡人数越来越感到不安，他们正在敦促政府让以色列承诺减少平民伤亡，并允许在提供更多军事援助之前向加沙提供援助。
周一，参议员伯尼·桑德斯表示，美国在没有这样的条件的情况下向以色列战争提供数十亿美元的军事援助是“不负责任的”。
桑德斯在演讲中表示，“内塔尼亚胡政府的所作所为是不道德的，违反了国际法，美国不应成为这些行为的同谋。”&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/05/zelenskiy-to-ask-us-for-more-cash-to-support-ukraine-in-war-with-russia</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布伦达·李 (Brenda Lee) 的《Rockin’ around the Christmas Tree》在发行 65 年后登上美国排行榜第一名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/05/brenda-lee-rockin-around-the-christmas-tree-us-no-1</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T09:36:59ZBrenda Lee。Brenda Lee 粉碎了一系列她在美国排行榜上常年深受节日喜爱的歌曲《Rockin&#39; around the Christmas Tree》于 1958 年首次发行，最终在热门 100 首歌曲中排名第一。
这首歌由约翰尼·马克斯 (Johnny Marks) 创作，他是《红鼻子驯鹿鲁道夫》和《Have a Holly Jolly Christmas》等最受欢迎的圣诞节歌曲的创作者，这首歌是在李 13 岁时录制的。最初失败，但在 1960 年上升到美国前 20 名在李的流行事业腾飞并于当年早些时候赢得了连续第一名的单曲之后。
它在 1990 年凭借《小鬼当家》的高调排名找到了新的观众，但《摇滚圣诞树》在排行榜上一直蛰伏，直到 2014 年它在流媒体服务上的受欢迎程度帮助它卷土重来。此后，它每年都会在美国排行榜上占据一席之地，并在去年的假期期间连续九周排名第二。
这首歌从发行到登上第一，这之间的间隔为 65 年，这是迄今为止所有艺人中最长的 - 这是玛丽亚·凯莉 (Mariah Carey) 在 2019 年创下的，当时《All I Want For Christmas Is You》在 25 年后登上了第一名。她打破了凯莉之前保持的另一项记录，即艺人第一首单曲与最近一首单曲之间的最长间隔时间（32 岁），并打破了雪儿 (Cher) 创下的两首单曲之间 24 年差距的纪录。
&lt;图&gt;
 

现年 78 岁的李现在是登上美国排行榜最年长的人，超越了路易斯·阿姆斯特朗 (Louis Armstrong) 自 1964 年以来保持的纪录，当时他凭借《Hello, Dolly!》登上了第一名！
摇滚圣诞树已成为李的决定性热门歌曲，甚至掩盖了她在排行榜上的其他强劲表现。与她的另外两首排行榜冠军歌曲《I’m Soon》和《I Want to Be Wanted》一样，她在 20 世纪 60 年代初曾九次跻身美国排行榜前十名。 “在我最疯狂的梦想中，我从来没有想过《Rockin&#39;》会成为我的标志性歌曲，”她上个月告诉《纽约时报》。
与英国排行榜不同的是，英国排行榜上的圣诞节第一名是每年的传统，而且经常会被一些明确的圣诞节气氛所占据，而李的热门单曲只是继凯里的经典歌曲和 1958 年的《花栗鼠之歌》之后第三首登上排行榜冠军的季节性歌曲。动画三人组花栗鼠位居排行榜榜首。
&lt;旁白&gt;
 相关：Shane MacGowan 的遗孀希望纽约童话将成为英国圣诞节第一名

《Rockin&#39; around the Christmas Tree》去年在英国排行榜上达到了有史以来的最高位置，位列第 4 位。目前该歌曲排名第 14 位，并在周中排行榜中跃升至第 6 位，其中前 10 名单曲中有 9 首是圣诞节歌曲- 主题。 继肖恩·麦高恩 (Shane MacGowan) 去世后，波格斯的《纽约童话》预计本周将登上排行榜第一名。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/05/brenda-lee-rockin-around-the-christmas-tree-us-no-1</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于天气影响持续，慕尼黑机场暂停航班 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/05/europe-weather-latest-updates-munich-airport-live</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T09:13:48Z由于冰冻天气造成航班中断，慕尼黑机场暂时停飞航班。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/05/europe-weather-latest-updates-munich-airport-live</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>