<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 09:17:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>捷豹老板称新款电动汽车展现了“无畏的创造力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/jaguar-pink-electric-car-type-00-rebrand</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T07:57:46Z新款捷豹 Type 00 电动概念车的图片捷豹的设计总监表示，该汽车品牌展现了“无畏的创造力”，因为他发布了一款备受炒作的电动汽车，但其不同寻常的营销策略在网上引起了强烈反对活动。
捷豹母公司设计负责人 Gerry McGovern 周一在迈阿密的发布会上表示：“有些人现在可能会喜欢它，有些人以后可能会喜欢它，有些人可能永远不会喜欢它。这就是无畏的创造力。”
这家英国品牌发布了这款名为 Type 00（发音为“zero zero”）的新概念车，为代表战略变化的重新发布定下基调。量产版预计将于 2025 年底发布。

相关：捷豹在网上泄露后发布备受关注的电动汽车

在预告片（未展示汽车本身）成为汽车发布后，该品牌的重塑已经吸引了远超平常的关注。 href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2024/nov/23/jaguar-boss-defends-new-ad-and-rebrand-amid-vile-hatred-online&quot;&gt;网上评论两极分化，而且往往恶毒。竞争对手电动汽车品牌特斯拉的老板埃隆·马斯克问道：“你卖车吗？”
捷豹选择在美国迈阿密艺术周期间举行发布会，象征着捷豹从高端市场（捷豹汽车在该市场难以与德国宝马和梅赛德斯奔驰竞争）转向更国际化、更富有的精英。预计量产车发布时的售价将超过 10 万英镑，几乎是之前车型平均价格的两倍。
这款概念车有两种颜色，迈阿密粉和伦敦蓝，与捷豹传统的赛车绿不同。该车的照片——周一正式发布前几个小时泄露——展示了环绕式挡风玻璃、长前引擎盖和后视视频屏幕，而不是后窗。
它的正面还印有新的捷豹标志——以无衬线字体书写的品牌名称，而“跳跃者”猫的图案只在弹出式侧面摄像头上可见。之前车型的“咆哮者”大猫徽章不再出现。
捷豹表示，这款新车将在英国索利哈尔生产，续航里程可达 478 英里，快速充电后 15 分钟可行驶 200 英里。
捷豹路虎 (JLR) 首席执行官 Adrian Mardell 表示，他希望捷豹成为“拥有无与伦比的传统、艺术性和情感吸引力的原创英国豪华品牌”。
“这就是我们正在重现的捷豹，我们将创造与 E-type 等标志性车型相同的敬畏感，”他表示，E-type 是 60 年代摇摆的象征，长期以来一直被视为捷豹设计的巅峰。
印度企业集团塔塔旗下的 JLR 为两个品牌走上了截然不同的道路。路虎汽车是盈利能力最强的车型，因此新款电动版揽胜在外观设计上与汽油版几乎没有什么区别。
相比之下，捷豹的销量长期低迷，因此该公司选择彻底改造。该公司接受电动汽车的速度比许多竞争对手慢，只销售老款捷豹 I-Pace，但它正投资 180 亿英镑生产电池版车型，同时生产汽油车。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/jaguar-pink-electric-car-type-00-rebrand</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南大亨面临筹集数十亿美元以避免死刑的困境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/vietnamese-tycoon-scramble-raise-billions-avoid-death-sentence-truong-my-lan</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T08:15:13Z周二，Truong My Lan 在胡志明市接受审判越南房地产大亨 Truong My Lan 因策划数十亿美元的欺诈丑闻而对死刑上诉失败——尽管她仍然可以挽救自己的生命如果她能偿还大部分贪污资金，她将面临死刑。
Lan 创立了房地产开发商 Van Thinh Phat，今年 4 月因贪污西贡商业银行 (SCB) 120 亿美元（99.5 亿英镑）被判处死刑，此案震惊了越南。
Lan 已对判决提出上诉，要求法院考虑采取更“宽大和人道的做法”。然而，据当地媒体报道，周二法官维持死刑判决，称她的罪行造成了严重后果，并且没有减轻罪责的情况。
根据越南法律，如果 Lan 归还四分之三的贪污资产，她仍然可以保住性命，这意味着她将面临一场争夺数十亿美元的绝望斗争。如果她这样做，她的刑期可能会减为终身监禁。
Lan 是越南著名的大亨，她和 Van Thinh Phat 在胡志明市拥有一家购物中心、一个港口以及豪华住宅区。
尽管 Lan 没有直接掌握 SCB 的执行权，但她通过朋友、家人和空壳公司持有该银行 91.5% 的股份，这在今年早些时候的审判中有所提及。
法庭获悉，从 2012 年到 2022 年的 11 年期间，她曾设立虚假贷款申请，从银行提取资金。据法庭称，这些贷款占该银行发放的总信贷的 93%。国家媒体称，数以万计投资储蓄的人损失惨重。
据路透社报道，文件显示，越南央行已向渣打银行注入 240 亿美元的“特别贷款”，试图拯救该银行。
虽然 Lan 被判贪污 125 亿美元，但检察官表示，实际损失总额为 270 亿美元，相当于该国去年 GDP 的 6% 左右。
她与其他 85 人一起受审，其中包括前央行行长和政府官员，以及渣打银行前高管。
Lan 上周表示，她“因浪费国家资源而感到痛心”，“对被指控犯有这种罪行感到非常尴尬”。
该案是前越南共产党总书记领导的全国性反腐行动“烈火熔炉”的一部分。阮富仲的政府，导致数千人被起诉。
在另一起案件中，Lan 因洗钱罪于 10 月被判处终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/vietnamese-tycoon-scramble-raise-billions-avoid-death-sentence-truong-my-lan</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在巴黎：当选总统将出席巴黎圣母院重新开放仪式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/donald-trump-paris-trip-notre-dame-reopening</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/donald-trump-paris-trip-notre-dame-reopening</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，与伴侣分开居住的 60 岁以上人士幸福感更佳</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/03/over-60s-who-live-apart-from-partners-have-better-wellbeing-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/03/over-60s-who-live-apart-from-partners-have-better-wellbeing-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列士兵在希伯伦进行“殴打和虐待”活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/israeli-soldiers-conducting-campaign-of-beatings-and-abuse-in-hebron</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/israeli-soldiers-conducting-campaign-of-beatings-and-abuse-in-hebron</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是正义”：游击战战士起诉西班牙政府索赔 100 万欧元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/its-about-justice-fighter-from-guerrilla-war-sues-spanish-government-for-1m</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/its-about-justice-fighter-from-guerrilla-war-sues-spanish-government-for-1m</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家解剖“世界上最稀有的鲸鱼”，寻找鲜为人知的物种的线索</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/spade-tooth-rare-whale-new-zealand-scientists-dissect</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T03:26:56Z正在检查铲齿鲸（世界上最稀有的鲸鱼）。Ōtākou rūnaka 代表和科学家对铲齿鲸进行外部测量。新西兰一头铲齿鲸——被认为是世界上最稀有的鲸鱼物种——正在新西兰接受解剖，这是首次对完整标本进行检查。
铲齿鲸是一种喙鲸，因其牙齿类似于曾经用来剥去鲸脂的铲状“剥皮”刀片而得名。自 19 世纪以来，只有七头鲸鱼被记录在案，除一头外，其余均在新西兰发现。
这头五米长的雄性鲸鱼7 月，它被冲上南岛奥塔哥海岸，这引起了鲸类专家的兴奋，他们对鲸类的了解完全依赖于从相隔几十年发现的这些标本中发现的一系列骨骼和组织。
周一，国际和当地科学家与当地毛利人齐聚一堂，开始在但尼丁郊外摩斯吉尔市的 Invermay Agresearch 中心对这头鲸鱼进行检查。

相关：鲸鱼“无情骚扰”：旅游业繁荣引发法属波利尼西亚的新规则

保护部科学顾问、铲齿鲸全球专家安东·范·海尔登 (Anton van Helden) 表示，中心内的氛围一直是对这种动物的“崇敬”。
“我们正在一只死去的动物周围工作，但它告诉我们它是如何[生存]的，同时也揭示了它周围所有相关人员的生活故事，”他说。
范·海尔登是该物种命名论文的主要作者，他说有机会研究这头鲸鱼是“一个不可思议的时刻”。
“喙鲸是最“它们是地球上神秘的大型哺乳动物群，是深海潜水员，很少在海上看到。”
“这是稀有物种中最稀有的，是世界上已知的第七个标本，也是我们第一次有机会进行这样的解剖，”他说。
1874 年发现了第一只铲齿鲸，当时根据在新西兰南岛东海岸查塔姆群岛发现的下颌骨和两颗牙齿描述了该物种。  2010 年，从两个埋藏标本（一只母鲸和一只幼鲸）的组织中提取的 DNA 使科学家能够描述它的样子。 2017 年，另一只标本在吉斯伯恩北部的怀皮罗湾搁浅，在解剖前被埋葬。
在 2012 年发表于《当代生物学》的一项关于铲齿鲸的研究中，科学家指出，几种喙鲸生活在南太平洋，那里有世界上最深的海沟。研究称，鲸类被认为是“异常深的潜水者”，它们在深海捕食鱿鱼和小鱼。
对鲸鱼的检查预计需要五天时间。研究人员主要关注描述该物种并了解其生活方式。
他们将有条不紊地观察鲸鱼的胃部布局（每种喙鲸的胃部布局都不同）、它如何发出声音、有多少椎骨、它的鲸脂重量、它的喉咙结构等等——这些发现还可以为如何管理人类对该物种的威胁提供参考。
科学家们正在与来自Ōtākou的当地毛利人合作，他们对鲸鱼被冲上岸的地区拥有传统权利。毛利人认为鲸鱼是 taonga——具有文化意义的神圣宝藏——参与这项研究的 Tūmai Cassidy 说。
“鲸鱼在我们的文化中是极其重要的动物……我们来到奥特亚罗瓦 [新西兰] 与鲸鱼有着深厚的联系，和世界各地的其他文化一样，我们利用鲸鱼身体的不同部位。”
Cassidy 说，自从鲸鱼被冲上岸以来，Ōtākou 的毛利人一直密切参与这一过程，有机会提供土著知识并与西方科学合作是一种“史诗般的特权和巨大的机会”。
完成后，Ōtākou 毛利人将把鲸鱼的骨架捐给奥塔哥博物馆，但将保留下颚骨用于文化目的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/spade-tooth-rare-whale-new-zealand-scientists-dissect</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开始对垃圾填埋场进行筛查，寻找马尼托巴连环杀手的受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/canada-manitoba-search-jeremy-skibicki-first-nations-women</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T00:56:02Z2023 年 4 月，在温尼伯的一个垃圾填埋场，人们在围栏上象征性地悬挂着礼服，在那里发现了一名原住民妇女的遗体在加拿大的一个垃圾填埋场史无前例地搜寻两名被谋杀的原住民妇女的遗体，进入了关键阶段然而“困难”的阶段，因为团队为最终找回被定罪的连环杀手的受害者的可能性做好了准备。
周一早上，卡车开始从温尼伯垃圾填埋场运送挖掘出来的材料，曼尼托巴省省长瓦布·基内夫说，他概述了旨在给悲痛的家庭带来一些安慰的搜索范围。
7 月，曼尼托巴省一名法官判处杰里米·斯基比基终身监禁，罪名是“令人震惊和麻木的”谋杀四名土著妇女：丽贝卡·康托伊斯、摩根·哈里斯、马塞德斯·迈兰和一名身份不明的妇女被土著领导人称为 Mashkode Bizhiki’ikwe（水牛女人）。
Kinew 周一表示：“虽然我有专业义务提醒大家，我们不知道成功的可能性有多大，但就找回 Morgan 和 Marcedes 的遗体而言，我们可以自信地说，我们有机会成功搜寻。无论前方有什么，我们都可以说，我们为这些家庭努力过。”
这些谋杀案于 2022 年首次被发现，当时在 Skibicki 家附近的一个垃圾箱中发现了 Crane River First Nation 成员 Rebecca Contois 的遗体。警方后来在城市垃圾填埋场发现了更多遗骸。
这项艰巨的搜寻工作是一场激烈的政治斗争的主题，需要用耙子和手工筛选近 20,300 立方米的材料。这个过程非常密集，以至于在联邦政府拨款数千万美元后，新的基础设施得以建设。今年修建了电线、道路、停车场和更衣设施。 Kinew 说，还建造了一座巨大的钢制加热建筑，让团队在室外温度降至零下 20 摄氏度以下时，能够手工筛选潮湿的材料。
在雇用的 45 名搜索技术人员中，包括家庭联络员、法医人类学家、健康和安全官员以及运营总监，其中一半是土著人。
Kinew 警告说，接下来几个月的搜索将是第四阶段，这将是这项工作的“艰难”部分，可能会“持续很长一段时间”。
为了迎接搜索的新阶段，团队已经在 Prairie Green 垃圾填埋场的一个他们怀疑可能藏有妇女遗骸的区域移走了近 19,000 吨材料，并借助标有日期的报纸和牛奶盒，大致说明垃圾被放置在该地区的时间。
在搜索之前，Kinew 一直与受害者的家人在一起，在周日——一个悲惨的两年前，哈里斯一家从警方那里得知她的遗体可能就埋葬在那里，他们与哈里斯和迈兰的家人共度了一段时光。
“我们和他们一起参加了仪式，今天早上，我和两位家人一起看着第一辆装满垃圾填埋材料的蓝色卡车驶入搜救设施，”他说。“和那些家人一起站在那个地方，你会感受到一种强烈的情感。”
这位省长在 2023 年竞选曼尼托巴省最高职位时，将搜救垃圾填埋场作为优先事项，他说警方和上一届政府给出的无法搜救的借口已被“系统性地推翻”。
“我希望搜救工作能尽快结束，并取得家人期待的结果，”他说。 “然后我们可以继续前进，帮助他们走过接下来的康复旅程，并哀悼他们的亲人，这些亲人在我们省历史上所见过的最严重的罪行中被夺走了生命。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/canada-manitoba-search-jeremy-skibicki-first-nations-women</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家们感到困惑，因为虎鲸似乎重现了 80 年代的潮流：死鲑鱼帽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/orcas-wearing-salmon-hats</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T18:27:12Z一头虎鲸在水下游泳研究人员怀疑虎鲸可能正在复兴一种自 1980 年代以来从未见过的奇特时尚风格。
华盛顿州的科学家观察到至少有一头虎鲸将鲑鱼平衡在头上，这种趋势被称为“死鲑鱼帽”。今年秋天，他们在普吉特湾发现了这头时尚的虎鲸。
这些海洋哺乳动物戴这些帽子可能不仅仅是为了让它们的深海邻居看起来时髦。这些鱼类配饰用途广泛，佩戴者在海上旅行时可以享用零食。
这种奇怪的现象最早记录在案是在 1987 年，当时人们观察到一头雌性虎鲸几乎在那一年的时间里都戴着鲑鱼帽。几周之内，另外两只以高智商和社交能力著称的虎鲸也开始效仿她的独特风格。
然而，这种趋势似乎突然消失了，就像它突然出现一样——鲑鱼帽似乎在 1988 年就已经过时了。
但由于所有时尚都是周期性的，从 11 月开始，这些配饰似乎又卷土重来。一只 32 岁的雄性虎鲸，名叫 J27 Blackberry，在华盛顿州普吉特湾惠德贝岛附近的 Point No Point 被拍到头戴同样的鲑鱼帽。
研究人员仍然对这种突然复苏感到困惑。
“老实说，我们不知道为什么这种情况会再次出现，为什么会发生，或者为什么似乎又出现了，”Wild Orca 团队负责人、研究员 Deborah Giles 告诉《新科学家》杂志。。
科学家推测，鲑鱼帽可能是应对某些海域食物匮乏的一种方式，就像徒步旅行者在长途跋涉时会随身携带零食一样。跋涉。
这也可能是某种嬉戏行为，以应对今年该地区鲑鱼数量比往常多的情况。如果虎鲸狼吞虎咽地吃鲑鱼直到吃饱，它可能会选择将剩下的食物放在头上以备后用，因为鱼太小太滑，无法夹在鳍下。
虎鲸以聪明的进食而闻名，但即使可以健康地获取鲑鱼也无法阻止这种有鉴赏力的物种免受灭绝的威胁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/orcas-wearing-salmon-hats</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本召回哈利波特剑仿制品，因违反武器法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/harry-potter-sword-godric-gryffindor-recalled-japan</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T00:48:25Z《哈利波特与密室》中的场景，其中有格兰芬多的宝剑，该宝剑的复制品在东京展览会上出售在东京一个受欢迎的哈利波特展览会上作为纪念品出售的全尺寸复制宝剑已经倒闭违反了日本严格的武器管制法，已被召回。
华纳兄弟网站宣传该活动时称，这把 86 厘米长的不锈钢剑安装在一块木牌上，是“戈德里克·格兰芬多宝剑的真实再现”。
但剑尖被发现非常锋利，警方于 11 月通知华纳兄弟，根据日本 1958 年的枪支和刀剑管制法，未经特别许可持有该剑属于非法行为。

相关：毛茸茸的机器人真的可以代替猫或狗吗？我与 AI 宠物度过的奇怪而情绪化的一周

2023 年 5 月至 2024 年 4 月期间，以 30,000 日元（200 美元）的价格售出了 350 多把复制剑，但警方似乎直到最近才意识到其潜在的非法性。
由于所谓的“分销问题”，该公司要求买家退回剑以获得退款，并在其网站上发布了日语和英语通知。
日本的在线市场上有许多剑，但似乎已被下架。
在《哈利波特与密室》中，这把虚构的剑据说有 1000 年的历史，是由霍格沃茨魔法学校的创始人委托制作的。
对武器的严格限制有助于将日本的暴力犯罪率保持在非常低的水平，每年发生的枪击事件通常涉及黑帮歹徒，很少突破两位数。
一名电视记者在狩猎片段中因无证持枪而受到警方警告，而即使是礼仪用剑也需要向当局登记。
涉及武器的犯罪确实偶尔发生。2023 年 7 月，一名 78 岁的男子在东京南部的横滨被捕，原因是在他们公寓楼因噪音争吵时用礼仪武士刀袭击了他 70 多岁的邻居。
华纳兄弟之旅于 2023 年在前丰岛园游乐园的旧址上开幕。该设施以热门电影的布景为特色，例如伦敦魔法部，并被誉为世界上最大的室内哈利波特景点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/harry-potter-sword-godric-gryffindor-recalled-japan</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治危机加深，格鲁吉亚警方向亲欧盟抗议者发射催泪弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/georgian-police-fire-teargas-at-pro-eu-protesters-as-political-crisis-deepens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/georgian-police-fire-teargas-at-pro-eu-protesters-as-political-crisis-deepens</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选择共和党巨额捐助者沃伦·斯蒂芬斯担任驻英国大使</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/trump-uk-ambassador-warren-stephens</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T23:24:42Z特朗普出席了 2024 年 11 月 19 日在德克萨斯州布朗斯维尔举行的 SpaceX Starship 火箭第六次试飞的发射仪式。唐纳德·特朗普周一宣布，他已选择投资银行家和共和党巨额捐助者沃伦斯蒂芬斯将出任驻英国大使。
“沃伦一直梦想全职为美国服务，”特朗普在社交媒体帖子中写道。“我很高兴他现在有机会成为最高外交官，代表美国与美国最珍视和最受爱戴的盟友之一会面。”
据该公司网站称，斯蒂芬斯是斯蒂芬斯公司的董事长、总裁兼首席执行官，这是一家总部位于阿肯色州小石城的私营金融服务公司。
这位商人经常向保守派事业捐款，尽管并不总是支持特朗普。斯蒂芬斯最初投入大量资金来反对特朗普 2016 年的竞选，但后来他支持特朗普 2020 年的总统竞选。2023 年，斯蒂芬斯捐款支持阿萨·哈钦森的总统竞选。根据联邦选举委员会的文件，2024 年，他向亲特朗普的超级政治行动委员会 Make America Great Again Inc 捐赠了至少 200 万美元。

相关：Pete Hegseth 因不当行为被迫退出非营利组织领导职位 - 报道

在声明中，特朗普称斯蒂芬斯的公司是一家“出色的金融服务公司”，并称赞斯蒂芬斯“无私地以慈善家的身份回馈社区”。
《卫报》 2017 年的一篇报道 揭露，斯蒂芬斯持有发薪日贷款公司 Integrity Advance 40％的股份，而消费者金融保护局 (CFPB) 于 2015 年对该公司采取了行动，指控其采用掠夺性贷款行为。这一披露是“天堂文件”报道项目的结果，该项目调查了跨国公司利用避税天堂来保护资金的情况。
根据 2015 年消费者金融保护局的报告，Integrity Advance 涉嫌通过隐瞒贷款总成本并要求借款人通过预授权电子转账偿还贷款来误导贷款接受者。


路透社对本文亦有报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/trump-uk-ambassador-warren-stephens</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克的 560 亿美元特斯拉薪酬方案再次遭美国法官驳回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/02/elon-musk-tesla-pay-package</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T22:50:47Z法庭上的人特拉华州一名法官周一裁定，尽管特斯拉股东投票恢复了 560 亿美元的薪酬方案，但特斯拉首席执行官埃隆·马斯克仍然无权获得该方案。
法官是衡平法院的首席法官凯瑟琳·麦考密克 (Kathaleen McCormick)，她在今年 1 月做出了裁定，认为马斯克的薪酬方案过高，并将其撤销，这令投资者感到意外，也给马斯克在这家全球最有价值汽​​车制造商的未来带来了不确定性。
特斯拉在法庭文件中表示，法官应该承认其股东随后在 6 月份投票支持马斯克的薪酬方案，马斯克是该公司的推动者，也是公司许多进步的功臣，法官应该恢复他的薪酬。特斯拉及其股东辩称，马斯克已经达到了制定薪酬方案时最初规定的里程碑。

相关：特斯拉股东批准首席执行官埃隆·马斯克的 450 亿美元薪酬方案

麦考密克还命令特斯拉向提起诉讼的律师支付 3.45 亿美元，远低于他们最初要求的数十亿美元。
特斯拉最初在 2017 年制定了马斯克的薪酬方案，为马斯克设定了条件，根据公司是否达到某些收入和市场目标，马斯克将获得 12 种不同的股票期权。 2018 年，股东以压倒性优势批准了该薪酬方案，但一名投资者提起诉讼，声称董事会存在误导，薪酬方案不公平。
McCormick 此前裁定，特斯拉董事会在确定马斯克薪酬时采用了“严重缺陷”的流程。
McCormick 发现董事会充斥着个人矛盾，其中不乏马斯克的亲密盟友，例如他的前离婚律师。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/02/elon-musk-tesla-pay-package</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米其林星级厨师恳求窃贼归还被盗价值 25,000 英镑的馅饼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/02/michelin-starred-chef-pleads-with-thieves-to-return-25000-worth-of-stolen-pies</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T22:04:17Z美食派一位米其林星级厨师呼吁那些偷走他面包车的窃贼“做正确的事”，车内有 2,500 个馅饼，并将它们送给需要。
在北约克郡拥有两家餐厅和一家酒吧的汤米·班克斯 (Tommy Banks) 在 Instagram 上宣布，他载有价值 25,000 英镑库存的货车被盗。这辆冷藏车原本要将馅饼送到约克圣诞集市厨师的临时馅饼摊位，但工作人员发现，周一早上，这辆冷藏车从里彭附近梅尔默比的巴克商业园消失了。



Tommy Banks。 照片：Tommy Banks 的 Instagram


Banks 敦促肇事者将馅饼扔到社区中心等地方，并补充说：“我知道你是罪犯，但也许做点好事，因为这是圣诞节，也许我们可以用你偷的这些馅饼喂饱几千人，做正确的事。”
他还要求任何收到非他本人提供的馅饼的人向警方举报。
这位厨师的视频包含标题：“所以@matthewalockwood今天早上去@madeinoldstead取货车，结果被偷了。
“这些家伙今天把@tommyspieshop的存货装上货车，然后插上电源过夜。我猜小偷没有意识到他们连同货车一起偷了2500个馅饼！这些馅饼都装在写着我名字的盒子里，所以不太容易卖掉。
“如果你是小偷，读到了这篇文章，我敦促你把馅饼扔到某个地方。所以我们至少可以把它们送给需要食物的人，这样它们就不会被浪费。”


这位厨师是英国广播公司 (BBC) 节目《英国菜单》(Great British Menu) 的资深评委，他补充说，被盗物品包括牛排和麦芽酒馅饼、火鸡和蔓越莓馅饼以及南瓜馅饼，足够为 Tommy’s Pie Shop 供应一周。
据英国广播公司报道，北约克郡警方表示已获悉盗窃事件，并要求任何知情人士与我们联系。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/02/michelin-starred-chef-pleads-with-thieves-to-return-25000-worth-of-stolen-pies</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子因酒后驾车造成新婚夫妇死亡被判入狱 25 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/woman-pleads-guilty-dui-crash-killed-bride</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T22:09:49Z女子在法庭上哭泣一名女子承认自己喝酒，而且在撞上一辆高尔夫球车时，车速远超限速两倍，杀害一名刚刚在南卡罗来纳州海滩结婚的新娘，于周一被判处 25 年监禁。
27 岁的 Jamie Lee Komoroski 在查尔斯顿县法院承认了鲁莽杀人罪、酒驾致人死亡罪和两项酒驾致人重伤罪。
警方称，2023 年 4 月 28 日，她在几家酒吧喝酒，在一条限速 25 英里/小时的狭窄 Folly Beach 公路上以 65 英里/小时的速度行驶时，撞上了一辆正在离开婚礼的高尔夫球车。
新娘是 34 岁的 Samantha Miller，死时还穿着婚纱。新郎脑部受伤，多处骨折。车子在撞击中被抛出 100 码（91 米）。
据 6 月份的报道，新郎阿里克·哈钦森 将获得 863,300 美元的与事故相关的财务赔偿。哈钦森 谈到失去妻子的感受，称她为“一个了不起的人，不应该被带走”。
在接受 ABC 采访时，他因回忆起这件事而失声痛哭。 “我记得她说的最后一句话是，她希望这个夜晚永远不要结束，”哈钦森在接受《早安美国》（GMA）采访时说道。
“我仍然无法理解。那天晚上，我情绪从最高点跌落到最低点，这很难理解，”哈钦森在接受 GMA 采访时说道，但拒绝对科莫罗斯基发表评论。
认罪后，科莫罗斯基表示，她现在意识到自己已经沉迷于酒精，她不在乎自己的行为会如何影响他人。她承诺将用余生帮助成瘾者，并警告他们酒后驾车的危险。她说，她对自己的所作所为感到“震惊、深感羞愧和抱歉”。
“我希望我能回到过去，扭转这场可怕的悲剧。但我不能。 “我将在余生中对那天晚上发生的事情深感后悔，”她说。
宣判前，米勒的父亲告诉科莫罗斯基，他对她似乎从不承担责任感到厌恶。他告诉她可以道歉，但他不会听一句话。
“我余生都会恨你，当我下地狱，你也来了，我会为你打开大门，”布拉德·沃纳说。 “你毁了这么多人的生活。”
27 岁的科莫罗斯基在查尔斯顿县法院承认了鲁莽杀人、酒驾致人死亡和两项酒驾致人重伤的罪名。
新娘的母亲此前曾猛烈抨击科莫罗斯基，称她做出了“有意识的选择”，却导致了致命后果。
“这不是意外，”丽莎·米勒对福克斯新闻说。 “这个人选择喝酒、开车撞倒我的女儿。这是一位年轻女士有意识的选择。”
《卫报》对本文亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/woman-pleads-guilty-dui-crash-killed-bride</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>