<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 21:12:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鼩鼱的构图：加州学生拍摄从未被拍摄到的哺乳动物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/mount-lyell-shrew-california-photograph</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/mount-lyell-shrew-california-photograph</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白俄罗斯总统选举出口民意调查显示卢卡申科得票率为 87.6%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/belarus-presidential-election-alexander-lukashenko-on-course-win</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T17:56:00Z卢卡申科根据国家广播的出口民意调查显示，亚历山大·卢卡申科在周日的选举中以 87.6% 的得票率稳居第七个五年任期的白俄罗斯总统电视。
卢卡申科是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，自 1994 年以来一直在该国执政。
美国和欧盟在选举前表示，选举不可能自由或公平，因为白俄罗斯禁止独立媒体，所有主要反对派人物都已被监禁或被迫逃往国外。
选举委员会表示，选举投票率为 81.5%，有 690 万人有资格投票。
现年 70 岁的前集体农场老板卢卡申科在 2020 年镇压了反对其统治的大规模抗议活动，并允许莫斯科在 2022 年使用白俄罗斯领土入侵乌克兰。反对派和西方表示，卢卡申科操纵了上次总统选举，当局镇压了示威活动，仍有一千多人被监禁。
卢卡申科的政治对手要么被关进监狱（有些人被单独监禁），要么与自 2020 年以来逃亡的数万名白俄罗斯人一起流亡。
“我们所有的对手和敌人都应该明白：不要抱有希望，我们永远不会重复 2020 年的惨痛经历，”卢卡申科周五在明斯克的一个体育场举行的精心编排的仪式上说道。

相关：“独裁者的仪式”：卢卡申科批评者谴责白俄罗斯选举

在卢卡申科获胜时，白俄罗斯的大多数人对这个内陆国家的生活只有遥远的记忆，当时卢卡申科 39 岁这是白俄罗斯脱离苏联独立以来的首次全国大选。
白俄罗斯禁止批评这位强人。法新社在明斯克和其他城镇采访的大多数人都表示支持他，但仍不敢透露自己的姓氏。
与卢卡申科竞争的其他候选人被选中，以给选举增添民主气氛，很少有人知道他们是谁。
“我会投票给卢卡申科，因为自从他 [1994 年] 担任总统以来，情况有所改善，”42 岁的阿列克谢 (Alexei) 说，他是白俄罗斯东南部古比奇小村的农民，每月靠卖牛奶赚取约 300 欧元（250 英镑）。和白俄罗斯的许多人一样，他担心邻国乌克兰的战争。2022 年，俄罗斯军队从多个方向进入乌克兰，包括从白俄罗斯。次年，俄罗斯向与北约国家接壤的白俄罗斯派遣了战术核武器。
阿列克谢表示，他希望“不要发生战争”。

相关：“我与俄罗斯作战，推翻白俄罗斯的暴君”：叛逃到乌克兰前线的卢卡申科卫兵

政府的说法一直是卢卡申科保证了白俄罗斯的和平与秩序，并指责 2020 年的街头抗议领导人制造混乱。
联合国估计自 2020 年以来，白俄罗斯共有 900 万人口，其中 30 万已离开该国，大部分去了波兰和立陶宛。他们无法投票，因为白俄罗斯已经取消了海外投票。
流亡反对派领导人斯维特兰娜·季哈诺夫斯卡娅在 1 月接受法新社采访时谴责这次投票是一场“闹剧”。她的丈夫谢尔盖·季哈诺夫斯基已被单独监禁近一年。她敦促异见人士为改变国家的机会做好准备，但承认“现在还不是时候”。
虽然卢卡申科曾经小心翼翼地平衡欧盟与莫斯科的关系，但自 2020 年以来，他在政治和经济上都依赖俄罗斯。
欧盟最高外交官卡娅·卡拉斯 (Kaja Kallas) 在 X 周六的一篇文章中称这次选举是“骗局”，并表示“卢卡申科没有任何合法性”。
卢卡申科被称为“欧洲最后的独裁者”——他接受了这个绰号——他保留了苏联的大部分传统和基础设施，该国的经济基本上是国家计划的。
卢卡申科在 1990 年代废除了白俄罗斯的白红白旗——此后这面旗帜成为了反对派的象征。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/belarus-presidential-election-alexander-lukashenko-on-course-win</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance 为特朗普 1 月 6 日的赦免辩护，格雷厄姆称这可能会引发更多暴力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/trump-january-6-pardons-jd-vance-graham</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/trump-january-6-pardons-jd-vance-graham</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉脱维亚正在调查海底光缆“严重”损坏情况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/latvia-investigating-significant-damage-to-undersea-fibre-optic-cable</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T16:28:38ZEvika Siliņa拉脱维亚和瑞典之间的一条海底光缆周日受损，可能是外部影响所致，里加表示，该国海军已派出一艘巡逻艇检查一艘涉嫌参与。
拉脱维亚海军表示，该地区的另外两艘船只也受到了调查。
拉脱维亚总理埃维卡·西利纳在一次特别政府会议后告诉记者：“我们已经确定，很可能存在外部损害，而且损害很大。”
她在 X 上的一篇帖子中表示，拉脱维亚正在与北约和波罗的海地区国家协调，以澄清情况。
北约上周表示，将在波罗的海部署护卫舰、巡逻机和海军无人机，以帮助保护关键基础设施，并保留对涉嫌构成安全威胁的船只采取行动的权利。
自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，发生了一系列电缆、电信链路和天然气管道受损事件，军事联盟正在采取这项名为“波罗的海哨兵”的行动。
瑞典总理部长乌尔夫·克里斯特森表示，他的国家正就最新事件与拉脱维亚和北约密切合作。克里斯特森在 X 上表示：“瑞典将为调查疑似事件的持续努力贡献重要力量。”
芬兰警方上个月扣押了一艘载有俄罗斯石油的油轮，并表示他们怀疑该船在海床上拖锚损坏了芬兰-爱沙尼亚 Estlink 2 电力线和四条电信电缆。
拉脱维亚海军表示，周日早些时候断裂的电缆将拉脱维亚城市文茨皮尔斯与瑞典哥特兰岛连接起来，并在瑞典专属经济区遭到破坏。
瑞典邮政和电信管理局发言人表示，他们已经了解情况，但没有进一步置评。
瑞典海军和海岸警卫队没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/latvia-investigating-significant-damage-to-undersea-fibre-optic-cable</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国生育监管机构发现实验室培育卵子或精子的技术即将成熟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/26/lab-grown-eggs-sperm-viability-uk-fertility-watchdog</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/26/lab-grown-eggs-sperm-viability-uk-fertility-watchdog</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚网球公开赛决赛：扬尼克·辛纳击败兹维列夫夺得第三个大满贯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/26/australian-open-final-jannik-sinner-alexander-zverev-mens-singles-report</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T11:28:59ZJannik Sinner 在墨尔本夺冠的决赛中没有遇到任何破发点。当他努力保持他在第三次大满贯决赛中建立的势头时，只有一个短暂的时刻，Jannik Sinner 严重失控压力。第二盘，亚历山大·兹维列夫在发球局中以 5-6、30-30 落后，他拼命想要偷走这一盘，德国人抓住机会，正手击球，飞快地向网前移动。辛纳化解了危机，打出了本届锦标赛最精彩的一分，他追上每一个球，然后以一记精准的反手制胜球，将对手扑出网前。
这又一次展示了一位不可思议的网球运动员的超强心理韧性，他继续将自己打造为潜在的史上最伟大的网球运动员。在再次夺回比赛控制权后，辛纳以 6-3、7-6 (4)、6-3 击败二号种子兹维列夫，以一场残酷而高效的比赛结束了比赛，赢得了他的第二个澳大利亚网球公开赛冠军。

相关：Jannik Sinner 对阵 Alexander Zverev：2025 年澳大利亚网球公开赛男单决赛 - 直播

一年前，他在本届锦标赛上取得突破，从落后两盘追至在去年的决赛中击败丹尼尔·梅德韦杰夫，辛纳继续以惊人的速度在史册上留下自己的印记。通过卫冕他的第一个大满贯冠军，辛纳成为有史以来第一位赢得三个大满贯冠军的意大利球员。他现在已经赢得了他的前三个大满贯决赛，是历史上仅有的第八位做到这一点的男子选手。
虽然辛纳在冠军赛中仍然非常高效，但兹维列夫赢得大满贯冠军的梦想再次破灭。他现在是历史上第六位在前三次大满贯决赛中失利的选手。
当辛纳再次获得令人难以置信的成功时，他甚至可能不被允许进入下一届大满贯赛事——法国网球公开赛的赛场。在澳大利亚网球公开赛前夕，国际体育仲裁法庭宣布，辛纳正在进行的反兴奋剂案件的听证会将于 4 月 16 日至 17 日举行，比法国网球公开赛提前一个月。辛纳最初被证明没有故意不当行为，在世界反兴奋剂机构选择向国际体育仲裁法庭上诉之前，他没有受到禁赛处罚。
战斗的早期阶段遵循了可预测的模式，两人进行了大量的长时间、激烈的身体对抗，但辛纳是愿意主宰比赛的球员。这盘比赛以一次破发决定胜负，兹维列夫感受到压力，在 3-4 的长时间紧张发球局中打得犹豫不决。辛纳最终惩罚了兹维列夫，在第四个破发点破发，然后顺利拿下这盘比赛。



亚历山大·兹维列夫在失利后沮丧地扔掉球拍。 摄影：Tingshu Wang/路透社


在第二盘比赛中，兹维列夫以 1-1 落后两个破发点，他已经在努力坚持下去，因为他落后两个破发点。值得称赞的是，兹维列夫挽救了两个破发点，并在整个第二盘比赛中发挥出了自己最好的状态，在 5-4、0-30 和 6-5、30-30 时都给辛纳的发球施加了压力。两次比赛，辛纳都展现了自己的心理韧性，成功拿下一发，并成功闯入抢七局。
随后的抢七局中途，两位选手打成平手，但运气并不站在兹维列夫这边。在抢七局 4-4 时，辛纳的正手击球打到了网前，并越过网前，为意大利人创造了一次短暂的破发机会。辛纳凭借两个发球点领先两盘，但他毫不犹豫。在一发无人接球后，他以一记犀利的正手制胜球拿下该盘，然后又一次大获全胜。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/26/australian-open-final-jannik-sinner-alexander-zverev-mens-singles-report</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普称格陵兰居民希望成为美国的一部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/donald-trump-residents-greenland-us</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/donald-trump-residents-greenland-us</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹太非营利组织负责人称马斯克将以“纳粹敬礼”煽动暴力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/26/elon-musk-far-right-antisemitism</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/26/elon-musk-far-right-antisemitism</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统因违反戒严令被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/south-korea-yoon-suk-yeoul-indicted</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T11:17:45Z人群中的一名抗议者举着一张尹锡烈的照片，照片上写着：“惩罚叛乱领袖尹锡烈”韩国检察机关于周日以多项指控起诉了被弹劾的总统尹锡烈主要反对党表示，尹永哲于 12 月 3 日短暂实施戒严，被指控领导叛乱。
这些指控对于韩国总统来说是史无前例的，如果罪名成立，尹永哲可能因其令人震惊的戒严令而面临数年监禁，该戒严令旨在禁止政治和议会活动并控制媒体。
他的举动引发了亚洲第四大经济体、美国的主要盟友韩国的政治动荡，总理也被弹劾并被停职，一些高级军事官员因涉嫌叛乱而被起诉。
检察官办公室没有立即回应置评请求。韩国媒体也报道了这一起诉书。
反腐调查人员上周建议对被监禁的尹某提出指控，他于 12 月 14 日被议会弹劾并停职。

相关：梯子、面条站和韩国流行音乐：韩国总统被捕的经过

尹某本人曾担任最高检察官，目前一直被单独监禁自 1 月 15 日以来，他成为第一位在任的韩国总统被捕，此前几天，他的安保人员和逮捕官员之间发生了武装对峙。
据媒体报道，上周末，法院两次拒绝了检察官延长拘留期限的请求，以便他们进行进一步调查，但法院再次要求将他拘留，理由是指控。
尹永哲的律师曾敦促检察官立即释放他，因为他被指控非法拘禁。监禁。
叛乱是韩国总统无法豁免的少数刑事指控之一。叛乱可判处终身监禁或死刑，尽管韩国几十年来从未处决过任何人。
“检察机关已决定起诉尹锡烈，他面临叛乱头目的指控，”民主党发言人韩敏洙在新闻发布会上说。 “对叛乱头目的惩罚现在终于开始了。”
尹永哲和他的律师在上周的弹劾审判中在宪法法院听证会上辩称，他从未打算全面实施戒严，而只是想将这些措施作为打破政治僵局的警告。
在刑事诉讼的同时，最高法院将决定是否罢免尹永哲或恢复其总统权力，有 180 天的时间决定。
韩国反对派领导的议会于 12 月 14 日弹劾尹永哲，使他成为该国第二位被弹劾的保守派总统。
在议员与士兵对峙约六小时后，尹永哲撤销了戒严令在议会上——投票否决了这项法令。在这场激烈的对峙中，有人看到配备步枪、防弹衣和夜视设备的士兵通过被砸碎的窗户进入议会大楼。
如果尹永哲被免职，总统选举将在 60 天内举行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/south-korea-yoon-suk-yeoul-indicted</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普建议巴勒斯坦人离开加沙并且“我们只是清理”领土</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/trump-resumes-sending-2000-pound-bombs-to-israel-undoing-biden-pause</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/trump-resumes-sending-2000-pound-bombs-to-israel-undoing-biden-pause</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织称苏丹被围困的法希尔市医院遭袭击，数十人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/hospital-attack-sudan-besieged-el-fasher-who</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T09:45:21Z法希尔沙特教学妇幼医院（中心）的航拍照片。苏丹被围困的法希尔市唯一一家仍在运营的医院遭到袭击，约 70 人丧生。法希尔是世界世界卫生组织周日表示，这是最近几天该非洲国家内战升级之际发生的一系列袭击中的最新一起。
当地官员将对沙特教学妇幼医院的袭击归咎于反叛快速支援部队，该组织最近在战场上明显败给了苏丹军队和陆军首席阿卜杜勒-法塔赫·布尔汉将军指挥下的盟军。
沙特阿拉伯外交部谴责这次袭击“违反国际法”。
国际调解尝试和施压策略，包括美国评估快速支援部队及其代理人正在进行种族灭绝，以及针对布尔汉的制裁，都没有停止战斗。
世卫组织总干事谭德塞在 X 写道：“对苏丹法希尔沙特医院的骇人听闻的袭击导致 19 人受伤，70 人死亡，其中包括患者和同伴。”“在袭击发生时，医院挤满了接受治疗的病人。”
他补充说，Al Malha 的另一家医疗机构也在周六遭到袭击。
“我们继续呼吁停止对苏丹医疗保健的所有袭击，并允许全面进入，以迅速恢复受损的设施，”他写道。“最重要的是，苏丹人民需要和平。最好的药物就是和平。”
Ghebreyesus 没有指明是谁发动了袭击，尽管当地官员将袭击归咎于 RSF。负责协调苏丹人道主义努力的联合国官员 Clementine Nkweta-Salami 周四警告说，RSF 已“向与苏丹武装部队结盟的部队发出 48 小时最后通牒，要求撤离该市，并表示即将发动攻势”。
“自 2024 年 5 月以来，El Fasher 一直受到 RSF 的围攻，”她说。 “在长期的围困下，法希尔的平民已经遭受了数月的苦难、暴力和严重的侵犯人权行为。由于局势日益危急，他们的生命现在岌岌可危。”

相关：“在法希尔，你只会面临死亡”：准军事部队逼近，苏丹城市空无一人

RSF 并未立即承认在法希尔发生的袭击，该地位于喀土穆西南 800 多公里（500 英里）处。据估计，该市目前有 100 多万人居住，其中许多人因战争而流离失所。
联合国 12 月表示，RSF 围攻已造成 782 名平民死亡，1,140 多人受伤，并警告称，真实数字可能更高。
沙特医院位于法希尔机场以北，靠近战争前线，多次遭到炮击。医院遭到袭击时，医生们继续进行手术，有时借助手机灯光。
然而，RSF 似乎最近几天失去了对喀土穆炼油厂的控制，该炼油厂是苏丹最大的炼油厂，对苏丹和南苏丹的经济至关重要。布尔汉的部队还表示，他们打破了 RSF 对喀土穆北部通信兵总部的围攻。叛军声称他们正在“收紧”该基地的绳索。
自 2019 年民众起义迫使长期独裁者奥马尔·巴希尔下台以来，苏丹一直很不稳定。2021 年 10 月，布尔汉和 RSF 的穆罕默德·哈姆丹·达加洛将军联手领导军事政变，短暂的民主过渡被打乱。
巴希尔因在 21 世纪初与 RSF 的前身金戈威德在西达尔富尔地区开展种族灭绝运动而面临国际刑事法庭的指控。人权组织和联合国表示，RSF 和盟军阿拉伯民兵在这场战争中再次袭击非洲族裔群体。
RSF 和苏丹军队于 2023 年 4 月开始交战。他们的冲突已造成 28,000 多人死亡，迫使数百万人逃离家园，一些家庭在饥荒席卷该国部分地区时，只能靠吃草为生。
其他估计表明，内战中的死亡人数要高得多。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/hospital-attack-sudan-besieged-el-fasher-who</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>另一名被定罪的 1 月 6 日美国国会大厦袭击者拒绝特朗普的赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/convicted-january-6-attacker-rejects-trump-pardon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/convicted-january-6-attacker-rejects-trump-pardon</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：流离失所的巴勒斯坦人无法返回家园，特朗普建议“我们只是清理”加沙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/26/middle-east-crisis-live-displaced-palestinians-northern-gaza-hamas-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T09:16:13Z流离失所的巴勒斯坦人等待获准返回加沙北部的家园。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/26/middle-east-crisis-live-displaced-palestinians-northern-gaza-hamas-hezbollah</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扬尼克·辛纳 vs 亚历山大·兹维列夫：2025 年澳大利亚网球公开赛男单决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/26/jannik-sinner-v-alexander-zverev-australian-open-2025-mens-singles-final-live-tennis</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T08:17:47ZAlexander Zverev 和 Jannik Sinner获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/26/jannik-sinner-v-alexander-zverev-australian-open-2025-mens-singles-final-live-tennis</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新发现的蒙克画作充满“神秘色彩”，将首次在英国展出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/26/rediscovered-munch-painting-with-intriguing-mystery-to-go-on-display-in-uk-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/26/rediscovered-munch-painting-with-intriguing-mystery-to-go-on-display-in-uk-for-first-time</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>