<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 09:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：内塔尼亚胡准备向国会发表演讲时华盛顿爆发抗议活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/24/israel-gaza-war-live-protests-in-washington-as-netanyahu-prepares-to-address-congress</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T07:13:59Z亲巴勒斯坦示威者在国会大厦的 Cannon House 办公楼静坐。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/24/israel-gaza-war-live-protests-in-washington-as-netanyahu-prepares-to-address-congress</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄石国家公园热液喷发 游客纷纷逃离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/24/yellowstone-national-park-hydrothermal-eruption-biscuit-basin-latest-today</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/24/yellowstone-national-park-hydrothermal-eruption-biscuit-basin-latest-today</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：特朗普侄子在新书中揭露特朗普叔叔的种族主义言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/23/donald-trump-n-word-book</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/23/donald-trump-n-word-book</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“国家耻辱”：新西兰里程碑式报告发现 20 万名受虐待者在国家照料下生活</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/new-zealand-royal-commission-abuse-state-religious-care-report-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/new-zealand-royal-commission-abuse-state-religious-care-report-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游客数量激增，日本企业考虑提高游客收费</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/japan-tourism-dual-pricing-system-economy-yen</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T05:00:47Z东京表参道地区一条繁忙的购物街 日本的企业正在考虑对外国游客和当地人实行双重定价制度，因为入境游客激增，以及日元持续走弱。
北海道旅游组织负责人呼吁日本最北端的县的企业为当地人设定较低的价格，北海道以其美丽的风景和冬季度假胜地而闻名。
据《读卖新闻》报道，该组织正在推动今年秋季试行两级折扣。报道称，北海道一家酒店运营商的负责人表示，需要打折，以确保日本人不会离开新雪谷等国际热门度假胜地。

相关：“混战”：游客回归带来 Instagrammers 和垃圾，日本陷入分裂

日本西部姬路市市长今年 6 月表示，他正考虑将姬路城的外国游客入场费提高四倍以上，姬路城是一座联合国教科文组织注册的武士堡垒，部分建筑可追溯到 17 世纪。
目前成人入场费为 1,000 美元日元（6.44 美元），但清本秀康表示，他正在考虑将外国游客的票价定为 30 美元左右，居民的票价定为 5 美元左右。
清本表示，过多的游客可能会对天守阁造成损坏。 2023 财年，该城堡接待了 148 万游客，其中 452,300 人来自海外。
今年上半年，赴日外国游客数量达到创纪录的 1778 万，其中 6 月份的游客主要来自韩国、中国、台湾和美国。
据《日经新闻》报道，外国游客的消费在过去十年中增长了五倍，目前已成为日本继汽车之后的第二大“出口”类别。
大阪府也曾提出对外国游客收费，以应对过度旅游，但在 2025 年大阪世博会前夕遭到了反对。
除了学生和老年人折扣外，由市政当局支持的温泉浴场等设施早已存在针对当地人的两级折扣制度。但将这一概念应用于外国游客仍存在争议，而且很少见，反对者称这可能看起来像个骗局。
作为支持这一想法的一个迹象，购物积分卡运营商 Loyalty Marketing 在一项对 1,200 人的调查中发现，超过 60% 的人同意对外国游客实行单独的价格。
一家机构已经实施了两级系统。海鲜餐厅 Tamatebako 于 4 月在东京开业，向外国游客收取 7,678 日元（49.30 美元）的工作日自助餐费用。日本居民的价格为 6,578 日元（42.24 美元）。
“我们如何才能为讲日语的当地人和需要英语特别帮助的外国游客设定相同的菜单价格？”共同社援引老板 Shogo Yonemitsu 的话称，接待游客的成本反映在价格上涨中。
自疫情结束以来，日本一直在努力应对大量游客的涌入。今年 4 月，官员宣布将在热门拍照地点竖起一道巨大屏障，以阻挡大量行为不端的外国游客欣赏富士山美景。当地一个县还引入了适度的徒步费，以阻止“子弹攀登”并解决山上的安全问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/japan-tourism-dual-pricing-system-economy-yen</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普投诉哈里斯侵占拜登竞选资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/23/trump-files-complaint-harris-campaign-funds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T00:19:57Z身着深蓝色长裤套装和珍珠项链、留着齐肩棕色长发的黑人和南亚裔女性在舞台上讲话和做手势。唐纳德·特朗普的竞选团队周二向联邦选举委员会对副总统卡马拉·特朗普提起了诉讼哈里斯指责她的 2024 年竞选活动违反了联邦竞选财务法，用自己的名字取代了乔·拜登的名字，以控制他的竞选资金。
这份由特朗普竞选团队总法律顾问戴维·沃灵顿 (David Warrington) 提起的申诉称，拜登竞选团队不能在拜登周日退出竞选后将其委员会从“拜登竞选总统”更名为“哈里斯竞选总统”，并结转 9100 万美元。
“这只不过是一位总统候选人向另一位总统候选人，也就是从乔·拜登的旧竞选团队向卡玛拉·哈里斯的新竞选团队，不加掩饰地提供 9150 万美元的过度捐款。这种行为嘲弄了我们的竞选财务法，”这份长达八页的申诉书写道。
“联邦候选人不得保留他们未参加的选举的捐款，”它补充道。“拜登 2024 年总统竞选团队没有表现出适当退还或重新指定已经收到的大选资金的意图。这使得它们都成为额外捐款。”
该投诉是否会对联邦选举委员会产生影响尚不清楚，但特朗普竞选团队一直在寻找任何方法来减缓哈里斯在迅速成为民主党推定候选人后在选民和捐助者中产生的势头。
据知情人士透露，该策略包括开启新的法律战，试图阻止哈里斯获取拜登的资金，尽管周二的投诉并未提起诉讼。
沃灵顿在投诉中向联邦选举委员会提出了这一明确要求，要求该机构禁止转移资金。起诉书称，如果联邦选举委员会认为转移资金违法，将要求联邦选举委员会考虑处以罚款或向美国司法部提出刑事指控。
据一位知情人士透露，哈里斯竞选团队认为联邦选举委员会的起诉是一种虚假的法律行为，意在给他们添乱，并指出拜登-哈里斯委员会一直是拜登或哈里斯的授权委员会。
哈里斯竞选团队在一份声明中指出，自拜登退出 2024 年大选以来的 36 小时内，他们已经筹集了 1 亿美元捐款，并补充道：“毫无根据的法律指控——就像他们多年来试图压制选票和窃取选举结果的指控一样——只会分散他们的注意力。”
《纽约时报》早些时候报道的这起诉讼还称，哈里斯接管拜登剩余的竞选资金，相当于过度的非法捐款，因为“拜登竞选总统”并不是哈里斯竞选团队的授权委员会竞选活动。
诉状称：“如果拜登先生不寻求民主党提名，那么他将永远不会参加大选，拜登为总统竞选收到的所有大选捐款都是过度的，必须处理掉。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/23/trump-files-complaint-harris-campaign-funds</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发明家正在寻找在月球上制造清洁水的方法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/24/inventors-on-hunt-for-way-to-make-clean-water-on-moon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/24/inventors-on-hunt-for-way-to-make-clean-water-on-moon</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国蓝调音乐先驱人物约翰·梅耶尔逝世，享年 90 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/23/john-mayall-blues-dies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/23/john-mayall-blues-dies</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦夸里港鲨鱼袭击事件后，冲浪者的腿被冲到海滩上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/24/surfers-leg-kai-mckenzie-port-macquarie-shark-attack-washes-up</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T03:06:39Z凯·麦肯齐 (Kai McKenzie) 的冲浪板被鲨鱼咬伤并折断。一名冲浪者的断腿被冲上海滩后被打捞上来 新南威尔士州中北部海岸发生鲨鱼袭击事件。
周二早上，23 岁的凯·麦肯齐 (Kai McKenzie) 在麦夸里港附近的北岸海滩冲浪时，一条疑似三米长的大白鲨咬了他。
麦肯齐在被海浪卷上岸前奋力反抗，旁观者和一名休班警察用临时救生衣对他进行了治疗止血带止血。
新南威尔士州警方证实，尽管他的腿被切断，但在袭击发生后不久，他的腿就被冲上了岸，当地人用冰块包扎起来。


注册《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

新南威尔士州救护服务黑斯廷斯南代理值班经理 Kirran Mowbray 表示，McKenzie 正在医院康复，情况严重但稳定。
Mowbray 说，一名反应敏捷的下班警官看到了事件的进展，并冲过去帮忙。
“他用狗绳作为止血带缠住了这个年轻人的腿，基本上救了他的命，直到医护人员赶到她说。
麦肯齐被送往麦夸里​​港基地医院，随后于周二下午被送往纽卡斯尔的约翰亨特医院。

相关：2023 年全球鲨鱼咬伤死亡人数翻倍，其中 40% 发生在澳大利亚

“他非常冷静，能够和我们交谈——他完全接受了。他真的是一个非常勇敢的年轻人，”莫布雷说。 
麦肯齐是一名受赞助的冲浪运动员，最近颈部严重受伤，才重返水面。
1 月份，他在 Instagram 上发文称：“颈部骨折后，能重新冲浪真是太开心了。”
袭击发生后，冲浪出版物纷纷向麦肯齐表达祝福。 Tracks 向“Kai 和他的亲人们表达了慰问，希望他们度过这段艰难的时光”，《冲浪者杂志》也祝愿“这位年轻的传奇人物早日康复”。

相关：虎鲨反刍整只针鼹鼠，让澳大利亚科学家“震惊”

A GoFundMe 旨在帮助麦肯齐的家人支付康复和医疗费用，截至周三下午已筹集到 40,000 多美元。
北岸海滩地处偏僻，可通过一条土路抵达。前几天，麦夸里港北部曾多次目击鲨鱼。
周一和周二，在科夫斯港附近的索特尔的多个地点发现了一条带标签的大白鲨。
周一，救生员在当地海滩发现一条 2.5 米长的不明身份鲨鱼后，疏散了水中的人员。
BiteMetrix 是一个为冲浪者提供有关鲨鱼与人类互动风险增加的数据的网站，该网站指出，过去一周该地区的大白鲨活动持续增加。
此前，一名 44 岁的冲浪者 Toby Begg 遭到一名去年，麦夸里港南部灯塔海滩上出现了一只大白鲨。贝格被一名休班的急诊室医生救了下来。
-与 AAP 合作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/24/surfers-leg-kai-mckenzie-port-macquarie-shark-attack-washes-up</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜垃圾气球落入首尔总统府大院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/north-korea-south-korea-balloons-rubbish-presedential-office</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T02:37:05Z6 月，在韩国仁川的一片稻田里，可以看到一只疑似朝鲜送来的气球据韩联社报道，朝鲜送来的载有垃圾的气球落在韩国总统府大院里机构。
其他韩国媒体报道称，这些气球没有造成损害。法新社报道称，这些气球促使首尔动员化学反应小组。韩联社没有透露更多细节。
这是平壤自 5 月以来发射的数千只垃圾气球直接击中位于首尔市中心的韩国总统府邸，该府邸受到数十名士兵和禁飞区的保护。
“化学、生物和放射性[战争]反应小组已安全收集了垃圾气球，”总统安全局告诉法新社。
“经过调查，结果证实……该物体没有危险或污染。”
韩国军方早些时候表示，朝鲜已经发射了更多可能携带垃圾的气球，朝鲜气球在周三早上越过边界后飞向首尔北部。
这是朝鲜自 5 月底以来第 10 次此类发射。迄今为止，已有2000多个巨型气球向韩国投掷了废纸、布片、烟头甚至粪便。朝鲜表示，这是对韩国活动人士通过自己的气球在边境散发政治传单的回应。

相关：“地球上最可怕的地方”：朝韩紧张局势加剧，非军事区内部

6 月，朝鲜放飞的气球导致首尔机场关闭。
恢复气球飞行是在韩国加强了对敌对双方重兵把守的边境前线韩国流行歌曲和宣传信息的广播之后做出的。
朝韩之间针锋相对、冷战式的行动加剧了朝鲜半岛的紧张局势，敌对双方威胁采取更强硬的措施，并警告将造成严重后果。

互动

专家称，朝鲜认为韩国平民散发传单活动是朝鲜政府的一项重大举措。威胁到其阻止外国新闻流入和维持其独裁统治的努力。为了对过去韩国散发传单的行为作出愤怒回应，朝鲜于 2020 年摧毁了其境内韩国建造的空联络处，并于 2014 年向来袭的气球开火。
朝鲜的气球没有造成重大破坏，但引起了人们的担忧，他们担心朝鲜可能会投放化学和生物制剂等危险物质。
韩国周日表示，由于朝鲜继续发射携带垃圾的气球，它正在加强陆地边界沿线所有主要地点的扬声器上反平壤宣传广播。韩国上周四重启了约 40 天来的首次扬声器广播，以报复朝鲜之前的气球活动。
观察人士说，韩国的宣传广播可能会挫伤前线朝鲜军队和居民的士气。 2015 年，朝鲜因不满韩国重启宣传广播而向边境发射炮弹，韩国随即予以还击。
美联社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/north-korea-south-korea-balloons-rubbish-presedential-office</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在集会演讲中誓言美国不会回到特朗普时代的“混乱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/23/kamala-harris-election-campaign-rally-wisconsin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/23/kamala-harris-election-campaign-rally-wisconsin</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本制药商负责人因膳食补充剂可能导致 80 人死亡而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/kobayashi-pharmaceutical-president-resigns-japan-dietary-supplement-beni-koji-red-yeast-rice</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T00:56:54Z日本制药商小林制药于 2024 年 3 月召回的膳食补充剂。这些产品含有一种名为红曲米或“beni koji”的成分，这种成分与死亡和肾脏问题有关。日本一家大型膳食补充剂制造商的董事长兼总裁即将辞职，因为该公司正在调查多达 80 起可能与旨在降低胆固醇的膳食补充剂有关的死亡事件。
小林制药是日本家喻户晓的品牌，因其非处方药片中含有用霉菌发酵的红曲米而成为健康担忧的焦点。
该公司董事会周二发布了一份严厉的外部报告，称该公司未能优先考虑消费者安全，并且“缺乏紧迫感”。外部律师团队的报告称，该公司在 1 月中旬和 2 月初开始收到医生关于肾脏问题的报告。

相关：日本召回膳食补充剂，调查 2 人死亡和 100 人住院

红曲米或“红曲”几个世纪以来一直用于东亚地区的食品、酒精饮料和民间医学。
医学研究表明，它可以改善胆固醇水平，但也警告称，根据成分的化学成分，存在器官损害的风险。
小林制药表示，总裁小林章宏和董事长小林一正将离职。两人都属于该公司的创始家族。
该公司在一份声明中表示，这一决定是为了“澄清我们公司与‘红曲’问题有关的一系列行动的行政责任”。
该丑闻于 3 月爆发，当时该公司在客户抱怨肾脏问题后召回了三个品牌的膳食补充剂。
该公司后来表示，在其一家工厂检测到了霉菌产生的潜在有毒酸，政府也检查了该公司的设施。
上个月，该公司表示正在调查可能与其药丸有关的总共 80 起死亡事件，并调查肾脏以外的器官是否受到损害。
当时，政府称小林制药延迟报告病例数正在接受调查“非常令人遗憾”。
律师在周二的报告中表示：“小林制药从未在如此短的时间内收到医生的多起严重病例报告。
“尽管如此，该公司并未立即考虑向消费者披露，缺乏紧迫感。”
律师称，该公司本应立即召回产品并报告事件，但它是在进行内部调查后才决定这样做的。
小林制药表示，新任总裁是山根聪，此前他负责可持续发展政策。
即将离任的总裁小林章宏表示，他打算对造成的任何伤害负责，他将继续担任高管职务，负责管理与赔偿相关的事宜。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/24/kobayashi-pharmaceutical-president-resigns-japan-dietary-supplement-beni-koji-red-yeast-rice</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国王室财产收入飙升，国王将额外获得 4500 万英镑公共资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/24/king-to-receive-extra-45m-of-public-money-as-crown-estate-income-soars</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/24/king-to-receive-extra-45m-of-public-money-as-crown-estate-income-soars</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Snoop Dogg 将担任巴黎奥运火炬传递最后阶段的传递者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/23/snoop-dogg-to-carry-olympic-torch-on-final-stages-through-paris</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T21:36:21ZSnoop Dogg 身穿海军蓝西装外套，内衬红白相间，在美国奥运代表队徽章前摆姿势Snoop Dogg 将在 2020 年 7 月 23 日开幕式前穿过巴黎，传递奥运火炬的最后阶段。星期五。
这位美国说唱歌手希望当他在圣丹尼斯举着火炬庆祝第 33 届奥运会开幕时，他不会像 Drop It Like It’s Hot 那样。
Snoop 正在法国首都担任美国电视网 NBC 的特派记者。
这位 52 岁的歌手，本名 Calvin Broadus Jr，周二在 X 上发布了一张自己站在市政厅 Hotel de Ville 外面的照片，并配文：“你准备好了吗？巴黎 2024 年奥运会你来挖掘”，并附有金牌和拳击手套表情符号。
这位在 X 上拥有 2000 多万粉丝的说唱歌手还写道：“你必须这样做！！你会看吗？？ #FollowTheDogg #ParisOlympics。”
圣丹尼斯市长 Mathieu Hanotin 在 X 上写道，Snoop 传递火炬后，法国 2024 年欧洲歌唱大赛歌手 Slimane 将在圣丹尼斯大教堂前举办一场音乐会。他补充说，这将是“埃菲尔铁塔前的最后一步”。
斯诺普出生于洛杉矶——1932 年、1984 年和 2028 年奥运会的主办国——上个月，在俄勒冈州举行的美国选拔赛的一场特别表演赛中，他在 200 米比赛中跑出了 34.44 秒的成绩，为他的奥运生涯做好了准备。
火炬于 4 月在奥运会的发源地古奥林匹亚遗址在希腊点燃，然后由接力跑者穿过法国。
开幕式将于周五晚上在塞纳河上举行，运动员将乘船游行。
在前几届奥运会上传递奥运火炬的其他嘻哈音乐家包括 Sean “Diddy” Combs 2004 年雅典奥运会，而英国说唱歌手 Dizzee Rascal 和黑眼豆豆歌手 will.i.am 则参与了 2012 年伦敦奥运会的筹备工作。
火炬传递的第 68 阶段将穿过奥运村、水上运动中心和法兰西体育场，然后到达塞纳河畔。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/23/snoop-dogg-to-carry-olympic-torch-on-final-stages-through-paris</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌母公司第二季度盈利超出预期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/23/google-alphabet-q2-earnings</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T21:13:32Z建筑物上的 Google 徽标采用原色，仰望多云的天空。谷歌母公司 Alphabet 周二的业绩超出分析师预期，公布第二季度每股收益为 1.89 美元，与第一季度持平结果。
Alphabet 首席执行官 Sundar Pichai 称，这些结果证明该公司在其科技帝国不同领域的投资正在获得积极回报。
“我们本季度的强劲表现凸显了搜索领域的持续实力和云计算领域的发展势头。我们正在 AI 堆栈的每一层进行创新，”Pichai 在收益报告中表示。 “随着技术的发展和我们追求未来的众多机遇，我们长期的基础设施领导地位和内部研究团队为我们提供了良好的定位。”
该公司报告称，其营收为 847 亿美元，较去年同期增长 14%，其首席财务官 Ruth Porat 将此归因于搜索和云服务的增长。
周二早些时候，Alphabet 与网络安全公司 Wiz 之间一项长期讨论的交易失败了。Alphabet 正在谈判以 230 亿美元收购这家以色列公司，但 Wiz 选择拒绝收购要约并寻求公开募股。这笔交易将成为 Alphabet 有史以来最大的一笔收购，也是其试图与亚马逊和微软的云服务竞争的一次尝试。
谷歌还公布了其第一季度收益的积极结果，以及 700 亿美元的股票回购，这提振了投资者对这家科技巨头的信心。尽管经历了几轮裁员，且美国司法部具有里程碑意义的反垄断审判即将作出裁决，但 Alphabet 的股价在今年前六个月仍上涨了约 24%。
该公司今年股价最大幅度的下跌发生在其 Gemini AI 图像生成器工具的失败推出之后，这导致投资者对谷歌在人工智能产品方面的投资产生担忧。 Gemini 的图像工具引起了强烈反对，迫使高管改变主意，因为用户发现该工具将有色人种置于不符合历史的情境中，例如将他们描绘成二战时期的德国士兵。
尽管 Gemini 遭遇挫折，但谷歌在 5 月份的年度开发者大会上加倍展示了其在人工智能方面的投资。该公司推出了各种与人工智能相关的功能和工具，最引人注目的是它试图通过广泛发布人工智能概览（总结文章和搜索结果的简短文本）来彻底改造谷歌搜索。 AI 概览遭到了出版商的强烈反对，出版商认为这会减少他们网站的流量，而用户则嘲笑他们发现了许多非常不准确的结果，例如建议人们吃石头。
在周二的财报电话会议上，皮查伊吹捧了该公司进军人工智能的举措，并表示该公司“在未来的人工智能机遇中处于独特的有利位置”。他补充说，AI 概览上方或下方的广告都获得了积极的参与度，同时表示该公司将进一步倾向于支持人工智能的搜索服务。
在 Alphabets 公布业绩之前的一周，大型科技股遭遇低迷，因为投资者在对该行业未来的各种担忧中将注意力集中在市场的其他部分。 Alphabet 的盈利报告是包括苹果、亚马逊、Meta 和其他知名科技公司在内的集团中第一份发布的盈利报告。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/23/google-alphabet-q2-earnings</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>