<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 21:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究表明抗疟药可能有助于治疗多囊卵巢综合征</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/13/anti-malarial-drug-may-help-treat-polycistic-ovary-syndrome-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/13/anti-malarial-drug-may-help-treat-polycistic-ovary-syndrome-study-suggests</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列坦克向拉法推进，逃亡的巴勒斯坦人“面临死亡和饥饿”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/israel-gaza-war-rafah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/israel-gaza-war-rafah</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子在墨西哥度假小镇的按摩浴缸中触电身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/jacuzzi-death-mexico</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T17:25:46Z海滩度假村的鸟瞰图当地官员证实，一名美国男子在墨西哥一家度假村的按摩浴缸中触电身亡。
这名 43 岁男子被警方确认为 Jorge N，触电身亡他和一名女子共用一个按摩浴缸。警方确认该女子为 Lizeth N，她被送往美国接受治疗，伤势危及生命。
事件发生在墨西哥索诺拉州度假城市 Puerto Peñasco 的一处私人公寓大楼内。
据索诺拉州总检察院周三发布的社交媒体帖子称，男子死亡，女子受伤“可能是由于两人都在按摩浴缸内时发生放电”。
州政府官员表示，他们正在努力查明电击原因。事件发生时拍摄的视频显示，围观者聚集在海滩附近的按摩浴缸周围，惊慌地尖叫着。视频中，有人对躺在地上的人进行胸部按压。
墨西哥总检察院司法部（FGJES）正在积极调查此事。
在豪尔赫的朋友建立的 GoFundMe 页面上，他们写道：“我们最好的朋友经历了一场可怕的事故。豪尔赫有一颗金子般的心，总是陪伴着家人和朋友。他们之间的爱经久不衰。我们请求您的帮助，将他带回家，并为她支付医疗费用。”
自 2002 年以来，美国消费品安全委员会已报告 33 起游泳池和水疗中心触电死亡事件。如果您认为水中有人触电，委员会建议立即关闭所有电源并拨打 911。
美国红十字会建议“使用玻璃纤维牧羊人手杖/救援钩，将手伸向受害者，然后按照以下步骤操作：在泳池甲板上支撑自己，并将牧羊人手杖/救援钩伸向受害者。如果受害者无法抓住救生钩，请用绳圈套住受害者的身体，并将受害者面朝上拉到边缘。小心地将受害者从水中救出”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/jacuzzi-death-mexico</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洲原住民部落赢得华盛顿海岸捕猎灰鲸的权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/gray-whale-hunt-makah-tribe-washington</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T17:01:27Z1999 年 5 月 17 日，两名马卡印第安捕鲸者站在一头死去的灰鲸尸体上，刚刚帮助将其拖至华盛顿州尼亚湾港口的岸边。美国授予马卡印第安人华盛顿州的部落于周四获得了一项长期寻求的豁免，这有助于为其自 1999 年以来首次获准捕鲸扫清道路。
马卡部落位于奥林匹克半岛的西北端，有 1,500 人，是唯一一个拥有明确提到捕鲸权的条约的美洲原住民部落。但在寻求恢复捕杀灰鲸的过程中，它面临着 20 多年的法庭挑战、官僚听证会和科学审查。
美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 渔业部门的决定根据《海洋哺乳动物保护法》授予了一项豁免，该法禁止伤害海洋哺乳动物。它允许该部落在 10 年内捕杀最多 25 头东北太平洋灰鲸，每年最多捕杀两到三头。该种群中大约有 20,000 头鲸鱼，捕鲸时间将根据情况而定，以避免伤害有时会造访该地区的濒危西北太平洋灰鲸。
尽管如此，仍存在一些障碍。该部落必须根据《捕鲸公约法》与该机构达成合作协议，并且必须获得捕鲸许可，这个过程需要一个月的公众评论期。
长期以来一直反对捕鲸的动物权利倡导者也可以在法庭上质疑 NOAA 的决定。
考古证据表明，乘坐雪松独木舟的马卡猎人自古以来就为了维持生计而捕杀鲸鱼，这种做法直到 20 世纪初商业捕鲸船耗尽鲸鱼数量后才停止。1999 年的捕鲸是该部落 70 年来首次捕鲸。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/gray-whale-hunt-makah-tribe-washington</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲刑警组织捣毁从南美走私毒品的巴尔干贩毒集团</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/europol-smashes-balkan-cartel-shipping-drugs-from-south-america</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T16:53:13Z欧洲刑警组织、西班牙国民警卫队、克罗地亚禁毒部门和巴西警方在新闻发布会上握手在为期四年的国际警察行动中，针对一个犯罪网络，已有 40 人被捕，并缴获了 8 吨可卡因，该网络通过西非和加那利群岛将大量毒品从南美洲贩运到欧洲。
这项由西班牙国民警卫队领导、欧洲刑警组织行动工作组协调的长期调查发现，一个巴尔干贩毒集团正在利用西非和加那利群岛的物流枢纽将可卡因从哥伦比亚、巴西和厄瓜多尔走私到欧盟国家。
毒品到达欧洲后，通过比利时、克罗地亚、德国、意大利和西班牙的处理中心在整个欧洲大陆分销。

相关：“可卡因高速公路”：死亡和破坏如何标记毒品从南美到欧洲的路径

欧洲刑警组织在周四发布的一份声明中表示，贩毒组织的领导人暂时驻扎在土耳其和迪拜。
“从那里，他们操作犯罪网络的控制和指挥中心，”欧盟执法机构说。 “对该网络的调查发现了一个重大威胁——犯罪分子能够密切合作，并在特定地点长期部署犯罪同伙，以促进其大规模贩毒活动。”
欧洲刑警组织表示，巴西、比利时、克罗地亚、德国、意大利、塞尔维亚、西班牙、土耳其和阿联酋九个国家部队之间的合作对于摧毁该网络至关重要。
国民警卫队的参与始于 2020 年 9 月，当时国民警卫队的警官拦截了一艘悬挂克罗地亚国旗、驶往加那利群岛的帆船，该帆船载有一吨可卡因。他们很快确定，这艘船是从几内亚湾的一艘货轮上装载毒品的。随后，从帆船上被捕的三名人员的设备中获得的加密通信被分享给了欧洲刑警组织，当时欧洲刑警组织已经在调查该贩毒集团。
去年 8 月，国民警卫队在加那利群岛附近海域拦截了另一艘载有 700 公斤可卡因的船只。从那次突袭行动中收集到的信息显示，同一批意大利-克罗地亚船员曾使用这艘船进行类似的行动，从巴西运走了 500 公斤可卡因。
当欧洲刑警组织与其他伙伴国家分享西班牙情报时，发现比利时、德国和塞尔维亚的警方正在追捕同一个人及其同伙。



西班牙国民警卫队特别部队成员在西班牙马贝拉附近米哈斯的家中逮捕了一名 40 岁的贩毒嫌疑人。 照片：Jorge Guerrero/AFP/Getty Images


作为正在进行的调查的一部分，西班牙警方于周三在马拉加和特内里费岛逮捕了四人，并缴获了珠宝、豪华手表、枪支、电子设备和 109,000 欧元现金。
国民警卫队表示“史无前例”的国际警察合作成功摧毁了该集团用于在欧盟境内分销可卡因的西非物流中心。
“此次行动共缴获近 8 吨可卡因，在不同国家逮捕 40 人，在不同欧洲国家没收 1250 万欧元现金，在巴西没收 300 万美元，在塞尔维亚冻结超过 5000 万欧元，”它补充道。
去年 8 月，西班牙警方查获了 9.5 吨可卡因，这些可卡因被藏在从厄瓜多尔运往西班牙南部港口阿尔赫西拉斯的一个集装箱里的香蕉箱中。警方当时表示，这是西班牙有史以来在单个集装箱内发现的最大一批毒品。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/europol-smashes-balkan-cartel-shipping-drugs-from-south-america</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摄影师在人工智能比赛中与机器较量并获胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/13/photographer-takes-on-the-machines-in-ai-competition-and-wins</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T16:24:26Z一只火烈鸟站在白色的沙滩上，头埋在羽毛中。自从生成式人工智能问世以来，人与机器之间的古老战争就一直显得一边倒。但是，有一位摄影师决心为用人眼拍摄的照片辩护，他与算法驱动的对手展开了斗争——并取得了胜利。
Miles Astray 颠覆了人工生成图片挤入人类摄影奖的想法，他将自己的人造图像 Flamingone 提交给了一项著名比赛的 AI 类别。
这张引人注目的照片是一团粉红色的羽毛，站在两条多节的腿上，它说服了评委组授予他 1839 年奖项“AI 生成”类别的第三名。

相关：“AI 不是威胁”——Boris Eldagsen，他的假照片欺骗了索尼评委，回击

38 岁的 Astray 表示，在一系列由人工智能生成的照片赢得传统摄影比赛后，他萌生了打破规则的念头。 “我突然想到，我可以像人类一样，通过向 AI 竞赛提交一张真实的照片，将这个故事从内到外地彻底颠覆。
“当然，我故意选择了一张超现实的照片，甚至到了令人难以置信的地步，这很容易被认为是 AI 的杰作。”
在 AI 的缺失变得清晰后不久，Astray 被剥夺了他的奖项（该奖项带有现金奖励），而其他两位创作者则获得了铜牌和大众选择奖。
“AI 已经可以制作出令人难以置信的逼真内容，如果这些内容被毫无质疑的眼光所吸引，你很容易欺骗整个观众，”Astray 说。
“到目前为止，我们从来没有太多理由质疑照片、视频和音频的真实性。这种情况在一夜之间发生了变化，我们需要适应这一点。质疑从未像现在这样重要。这是个人的责任，甚至比标记和标记 AI 内容更为重要。”
比赛组织者在一份声明中表示，Astray 传达了“强有力的信息”，但这张照片的参赛仍然不公平。“每个类别都有不同的标准，参赛者的图像必须满足这些标准。他提交的作品不符合 AI 生成图像类别的要求。我们理解这一点，但我们不想阻止其他艺术家在 AI 类别中获胜。我们希望这能给其他担心 AI 的摄影师带来意识（和希望的信息）。“
Astray 获胜是在一年前，一位德国艺术家 Boris Eldagsen 凭借一张 AI 生成的照片获得索尼世界摄影奖而登上头条新闻。埃尔达格森为自己将这幅作品归入“创意开放”类别的决定进行了辩护，他认为这是一部复杂的作品。2023 年，他告诉《卫报》：“这个过程有很多步骤，不是输入三个词并点击‘生成’那么简单。”

索尼评委坚称，他们始终明白人工智能参与了埃尔达格森的作品，并表示这幅作品因完全是人工生成的而被取消资格。评委在一份声明中表示：“我们不再觉得我们能够与他进行有意义和建设性的对话。”

对于 Astray 来说，混乱才是关键。“如果流通中看似真实的假货数量不断增加，就很难跟上什么是真实的，什么不是真实的，”他说。“没有技术，我就无法过上现在的生活，所以我不会妖魔化它，但我认为它往往是一把双刃剑，既有可能带来好处，也有可能带来坏处。”

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/13/photographer-takes-on-the-machines-in-ai-competition-and-wins</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯检察官表示，被监禁的记者埃文·格什科维奇将很快接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/wsj-journalist-evan-gershkovich-trial-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/wsj-journalist-evan-gershkovich-trial-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国、美国和加拿大称俄罗斯试图干预摩尔多瓦选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/russia-trying-to-meddle-in-moldova-polls-say-uk-us-and-canada</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T15:26:22ZMaia Sandu。英国、美国和加拿大指责俄罗斯密谋干涉摩尔多瓦今年晚些时候举行的总统选举和欧盟成员国公投。
在七国集团峰会第一天发表的一份尖锐的联合声明中，意大利、意大利和摩尔多瓦三国政府指责俄罗斯多年来一直在“散布谎言”和“试图破坏摩尔多瓦的民主制度”。
三国表示，莫斯科试图在下次总统选举和欧盟成员国公投之前破坏摩尔多瓦亲西方总统玛雅·桑杜。两次投票都定于10月20日举行。
这个与乌克兰接壤的前苏联国家长期以来一直担心俄罗斯干涉其内政，特别是在与克里姆林宫结盟的德涅斯特河沿岸分离共和国和南部自治区加告兹。桑杜政府一直是乌克兰与莫斯科作战的坚定支持者。
英国、美国和加拿大政府表示，俄罗斯势力正试图“煽动公众对桑杜、西方政府以及摩尔多瓦加入欧盟的前景的负面看法”。桑杜自 2020 年起担任总统，她在最后的决选中以 57.7% 的选票当选。
他们指责俄罗斯“积极利用网络、广播和街头的虚假信息和宣传来实现其目标”，即“降低公众对摩尔多瓦保护自身和维护法治的能力的信心”。
声明特别提到了俄罗斯国家广播公司 RT，称该公司“参与直接支持”亲俄商人伊兰·肖尔，后者因 2014 年摩尔多瓦银行 10 亿美元失踪案被缺席判处 15 年监禁。
这三个国家警告说，如果桑杜再次当选，“有理由相信莫斯科将努力煽动抗议活动”。他们表示，他们正与摩尔多瓦政府密切合作，并已对涉案人员实施制裁，并正在考虑进一步制裁。
英国、美国和加拿大的声明表示：“我们将继续支持摩尔多瓦和摩尔多瓦人民应对克里姆林宫的干涉以及俄罗斯对乌克兰的残酷战争的影响。”“我们坚决支持摩尔多瓦的民主、经济、安全和反腐败改革以及深化欧洲一体化。”
“通过揭露克里姆林宫的阴谋，我们向莫斯科明确表示，我们支持自由和公正的选举，不会容忍其干涉和破坏民主进程的企图。我们敦促克里姆林宫放弃这些颠覆摩尔多瓦民主的努力，尊重其主权和自由、公正和独立选举的结果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/russia-trying-to-meddle-in-moldova-polls-say-uk-us-and-canada</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普将于 1 月 6 日以来首次访问美国国会大厦，向共和党人发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/trump-capitol-hill-republicans</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/13/trump-capitol-hill-republicans</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院允许继续提供堕胎药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/13/supreme-court-abortion-pill-access</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T14:04:14Z集会上，一名女子举着一块牌子，上面画着一盒药，标签上写着：“米非司酮片，200 毫克，aidaccess.org，安全、合法、价格合理，全美 50 个州都有堕胎药。”












2024 年 3 月 26 日，堕胎权活动人士在最高法院外抗议。 照片：José Luis Magaña/AP


美国最高法院裁定，普通堕胎药丸的供应将保持不变，这给堕胎权支持者带来了重大胜利，他们担心法院两年前被推翻的 罗诉韦德案将进一步削弱堕胎程序的可及性。
该案合并了美国食品药品管理局诉希波克拉底医学联盟案和 Danco Laboratories LLC 诉希波克拉底医学联盟案，涉及  FDA 监管米非司酮的能力，米非司酮是两种通常用于药物流产的药物之一，目前占美国所有流产的 60% 以上，并已成为反堕胎活动人士的主要目标。一个堕胎反对者联盟曾试图说服最高法院撤销 FDA 为扩大该药物的使用范围而采取的一系列举措，例如允许堕胎提供者将米非司酮邮寄给患者——这一要求法官们在 3 月份的案件辩论中遭到了质疑。
对堕胎反对者有利的裁决也可能对 FDA 监管的每种药物产生影响，包括其他类型的政治化药物，如疫苗、艾滋病毒药物和用于性别肯定医疗保健的药物。
更多详细信息即将公布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/13/supreme-court-abortion-pill-access</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明玛雅双胞胎神话可能影响了儿童祭祀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/13/maya-twins-myth-may-have-influenced-child-sacrifices-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/13/maya-twins-myth-may-have-influenced-child-sacrifices-study-suggests</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普将于 1 月 6 日以来首次访问国会山，向共和党发表讲话 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/13/trump-republicans-supreme-court-biden-democrat-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T13:09:11Z穿西装的男人皱起眉头]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/13/trump-republicans-supreme-court-biden-democrat-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利因对待寻求庇护者的方式“史无前例地”违反欧盟法律而被罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/hungary-fined-over-treatment-of-asylum-seekers-in-unprecedented-breach-of-eu-law</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T12:15:24Z匈牙利总理维克托·欧尔班 (Viktor Orbán) 的近距离头像，背后是一面欧洲国旗匈牙利因拒绝维护公民权利而被勒令支付 2 亿欧元（1.69 亿英镑）的罚款。寻求庇护者，欧盟最高法院称这是“史无前例”的违反欧盟法律的行为。
卢森堡欧洲法院还命令布达佩斯每天支付 100 万欧元，直到其遵守欧盟法律，保证难民有权在匈牙利境内寻求庇护。
在周四发布的一项重要判决中，法院表示，匈牙利在执行欧盟政策时表现出“故意逃避”，称这是“史无前例且极其严重的侵犯欧盟法律行为”，“对欧盟法律的统一和成员国平等原则构成重大威胁”。
罚款金额高于欧盟委员会（欧盟执行机构）的要求，欧盟委员会将匈牙利告上了卢森堡法院。法官还指出了“加重情节”，包括导致罚款严重性的重复行为。
匈牙利总理维克托·奥尔班（Viktor Orbán）在回应判决时称，法院的裁决“令人愤慨且不可接受”，并补充说：“对布鲁塞尔的官僚来说，非法移民似乎比他们自己的欧洲公民更重要。”
这项法律裁决是在匈牙利政府担任欧盟部长理事会轮值主席国前不到三周做出的。它凸显了反欧盟民族主义领导人对欧盟构成的巨大挑战，而此时极右翼势力在法国、德国和奥地利的欧洲选举中取得进展，并准备加入荷兰政府。该判决与 2020 年的一项裁决有关，该裁决认定匈牙利违反了欧盟移民法，以多种方式限制难民和移民寻求庇护的权利，包括将寻求庇护者关押在与塞尔维亚接壤的 Röszke 和 Tompa 的过境营地中。
匈牙利关闭了集装箱营地，并辩称其已遵守裁决。 2020 年，匈牙利通过了一项法律，要求寻求庇护者在进入该国之前，必须在匈牙利驻非欧盟国家的大使馆做出“意向声明”。
因此，几乎没有人可以在匈牙利申请庇护：2023 年，当局仅收到 30 份申请。相比之下，根据欧盟庇护机构的数据，人口比匈牙利少 10 倍的塞浦路斯当年收到了 12,000 份申请。
法院在其最新裁决中表示，匈牙利 2020 年的移民法违反了欧盟庇护法和日内瓦公约，这些公约保证难民的权利，包括不驱回，不被遣返回危险之中。
法院还指出了匈牙利未能遵守欧盟法律的其他方式：在未遵守保障措施的情况下“非法驱逐”被拒绝庇护的人，以及不允许被拒绝庇护的人在等待裁决期间留在该国上诉。
法院总结称，匈牙利不遵守欧盟法律“严重损害了”非欧盟国民和无国籍人士的权利，使他们无法在边境提出申请。
法官还批评了匈牙利的决定，即在收到国家宪法法院的判决之前，匈牙利不会遵守 2020 年的裁决——这对布达佩斯同意加入欧盟的欧盟法律的至高无上性提出了深刻挑战。
法院表示，匈牙利的行为将管理庇护申请的责任和财务成本转移给了其他欧盟成员国。法院表示，匈牙利“严重破坏了团结和公平分担责任的原则”。
之所以提到“史无前例”地违反欧盟法律，据了解是因为匈牙利在 2020 年裁决后坚决拒绝修改其政策，这反映在罚款中。
德国绿党议员、匈牙利政府的激烈批评者丹尼尔·弗伦德 (Daniel Freund) 表示，这项判决使欧尔班成为“匈牙利历史上最昂贵的总理”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/hungary-fined-over-treatment-of-asylum-seekers-in-unprecedented-breach-of-eu-law</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和乌克兰将在G7峰会上签署10年安全协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/g7-biden-zelenskiy-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T11:46:46Z两国总统坐在一起，身后是美国和乌克兰国旗，并握手乔·拜登和弗拉基米尔·泽连斯基将在意大利举行的 G7 峰会上签署一项为期 10 年的双边安全协议，场外争论仍在继续关于西方如何向乌克兰提供 500 亿美元贷款以抵御唐纳德·特朗普的攻击。&lt;​​/p&gt;
自 2022 年俄罗斯全面入侵以来，基辅已与其他国家签署了 15 项双边安全协议，其中包括与英国、法国、德国和意大利的协议。美乌协议不需要国会授权，未来特朗普政府可能会取消该协议。拜登此前曾表示，对乌克兰的担保将相当于对以色列的担保，包括财政和军事援助以及联合生产武器的可能性。
两位领导人将于周四晚些时候举行新闻发布会，届时可能会讨论乌克兰加入北约的时间表以及在乌克兰境内引入外国军事教练的分歧。乌克兰将双边协议视为加入北约的权宜之计。
乌克兰还将于周四与日本签署双边协议。
“与美国签署的文件将是史无前例的，对于支持乌克兰的领导人来说也应该如此，”泽连斯基说。
与其他双边协议一样，与美国的协议不会要求美国在乌克兰受到攻击时为其提供防御。但它可能使乌克兰更容易与俄罗斯进行和平谈判，因为基辅将对在俄罗斯进一步袭击时将获得的帮助有所保证。
乌克兰对此类协议有过痛苦的经历。 1994 年签署《布达佩斯备忘录》的国家呼吁尊重各国的独立和主权，但在 2014 年俄罗斯吞并克里米亚时，这些国家并没有为乌克兰辩护。
双边安全协议规定，如果未来俄罗斯袭击乌克兰，双方将在 24 小时内协商，以确定应对和阻止侵略的措施。未来的袭击尚未确定。
美国国家安全顾问杰克·沙利文在预览美乌双边协议时表示：“通过签署这份协议，我们也将向俄罗斯发出决心的信号。如果弗拉基米尔·普京认为他可以比支持乌克兰的联盟坚持更久，那他就错了。他不能等我们离开，这项协议将表明我们的决心和持续的承诺。

相关：G7 领导人前往意大利参加峰会，乌克兰和俄罗斯成为首要议题

“通过这项协议，我们还确保乌克兰承诺进行改革，并对我们提供的武器进行最终用途监控。”
沙利文强调，乌克兰为美国军方提供了教训，包括使用无人机战争。沙利文表示，通过深化与基辅的合作，美国将“受益于乌克兰的见解和经验、战场创新以及从前线吸取的教训”。
欧洲理事会外交关系客座研究员利奥·利特拉表示，明确安全保障的局限性和目的非常重要。 “安全合作协议旨在使对乌克兰的支持可预测和可量化，但它们远不能提供可以替代北约第 5 条集体防御的工具，”利特拉说。
拜登和泽连斯基之间的关系正在改善，拜登为延迟通过国会为乌克兰获得额外资金道歉，并最终同意打击俄罗斯境内负责袭击哈尔科夫的军事目标是合法的，这让基辅感到高兴。
泽连斯基也将感谢白宫周三宣布的大规模制裁方案，旨在堵塞与俄罗斯交易的金融机构使用的漏洞。美国以俄罗斯已将整个经济转向战争经济为由，扩大制裁范围。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/13/g7-biden-zelenskiy-ukraine</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“消防员是我最喜欢的人”：撤离的酒店客人原来是亨利·温克勒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jun/13/firemen-are-some-of-my-favourite-human-beings-evacuated-hotel-guest-turns-out-to-be-henry-winkler</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T10:37:57Z亨利·温克勒 (Henry Winkler) 在都柏林谢尔本酒店 (Sherbourne hotel) 外与消防员合影周三晚上，都柏林电视台的观众在观看酒店火灾新闻报道时，惊讶地发现自己正在收看好莱坞传奇。
RTÉ 新闻派出摄制组前往市中心的 Shelbourne 酒店，却发现被疏散的客人之一是《快乐时光》的明星亨利·温克勒。
“当我听到火警时，我以为是时钟收音机——我以为有人在我们到达之前设置了警报，就像另一位客人一样，”他告诉记者，然后用喜剧的声音解释了一名工作人员如何澄清误会。“那位女士用非常平静的声音说：‘是的，我们都在撤离，你必须立即撤离！’”


亨利·温克勒讲述了酒店疏散的戏剧性场面。


目击者看到楼上卧室窗户冒出浓烟后，六辆消防车赶赴现场。这位因在《发展受阻》、《公园与游憩》和《巴里》等喜剧系列中扮演高调角色而闻名的演员被拍到热情地感谢消防队。
“你知道吗？太棒了！消防员是我最喜欢的人——消防员和女消防员。当其他人都跑出来时，他们会冲进来。我认为他们值得被握手。”

相关：“77 岁，我成为了现在的我”：亨利·温克勒谈 Fonz、粉丝和寻找自尊

后来的温克勒 在 X（以前的 Twitter）上发布了一张与消防员的自拍，其他用户也纷纷回复，感谢他在疏散期间鼓舞了他们的精神。
“在都柏林的这段经历真是太棒了。我迫不及待地想看看都柏林的其他地方，”温克勒说道，他来都柏林是为了宣传他的自传《成为亨利》。
这并不是温克勒第一次偶然接受电视新闻采访。 2013 年，英国广播公司新闻台 (BBC News) 在伦敦西南部的一条街道上拦住他，询问他对希思罗机场修建第三条跑道的看法。
“您好！我本来想问您一个问题……您是选民吗？”采访者问道，后来才意识到自己是在和方兹本人交谈。“您对……扩建希思罗机场的计划有什么看法吗？”
“里士满是个可爱的地方。我每天都看着飞机飞过，什么也没听到，”温克勒说道，他在当地的哑剧中扮演虎克船长。
“我不是居民。我[暂时住在这里]。当你每天要参加两场演出时，通勤很困难。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jun/13/firemen-are-some-of-my-favourite-human-beings-evacuated-hotel-guest-turns-out-to-be-henry-winkler</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>