<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 21:12:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新任波兰司法部长将寻求“任何利基”来消除违反法治的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/new-polish-justice-minister-will-seek-any-niche-to-undo-rule-of-law-breaches</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/new-polish-justice-minister-will-seek-any-niche-to-undo-rule-of-law-breaches</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国受害者父母称，法国警方搞砸了米歇尔·富尼雷案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/21/french-police-botched-michel-fourniret-case-say-joanna-parrish-parents</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/21/french-police-botched-michel-fourniret-case-say-joanna-parrish-parents</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因谋杀罪入狱48年的男子正式宣告无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/glynn-simmons-innocent-longest-wrongful-imprisonment</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T16:32:44Z因 1974 年谋杀案而被判美国最长错误监禁的男子，他一直否认自己犯下的罪行，现在赢得了一项罕见的裁决，宣布他实际上是无罪的犯罪事实。
7 月份，俄克拉荷马州的一名法官裁定检察官隐瞒了该案的一些证据，其中包括一份记录了证人如何识别替代者的警方报告，格林·西蒙斯的谋杀定罪被驳回。嫌疑人。这位 71 岁的老人已出狱，州检察官后来表示，他们不会重审此案，因为不再有任何物证。
尽管如此，当局仍未正式承认西蒙斯实际上并未参与导致他入狱 48 年多的凶杀案。言下之意是，西蒙斯被错误监禁是因为严重违反法律程序，而不是因为他是无辜的。
西蒙斯随后申请了所谓的“真正无罪”认定，俄克拉荷马州法官艾米·帕伦博于周二批准了这一申请。
“西蒙斯先生被定罪、判刑和监禁的罪行……并非由西蒙斯先生所犯，”裁决称。
帕伦博认定西蒙斯无罪的做法在美国司法系统中相对罕见，因为刑事审判的目的是确定被告是否已被证明有罪并排除合理怀疑。被告无需证明自己无罪即可在排除合理怀疑的情况下被判无罪。
帕伦博的裁决使西蒙斯有资格从州政府获得高达 175,000 美元的误判赔偿。西蒙斯的律师乔·诺伍德周三告诉美联社美联社，该裁决还协助提起联邦诉讼，向参与其客户起诉的执法部门和政府实体寻求损害赔偿，尽管这一过程可能需要数年时间。
诺伍德对美联社表示，目前，西蒙斯正在通过向在线 GoFundMe 活动捐款来维持自己的经济来源，所有这些他正在接受癌症治疗，但直到出狱后才被发现。
“这就是这个人现在的生存方式，付房租，买食物，”诺伍德对美联社说，他指的是 GoFundMe 页面。 “让他得到补偿——而且得到补偿是不确定的——是未来的事，他现在必须养活自己。”
西蒙斯因 1974 年 12 月谋杀一名名叫卡罗琳·苏·罗杰斯 (Carolyn Sue Rogers) 的妇女而被定罪，这名妇女在俄克拉荷马州埃德蒙市的一次酒品店抢劫中被枪杀。他一直说罗杰斯被杀时他在路易斯安那州。
但在 1975 年，他和同案被告唐·罗伯茨 (Don Roberts) 均被判犯有谋杀罪，最初被判处死刑。
1977 年，美国最高法院做出与死刑相关的重要裁决后，西蒙斯和罗伯茨的死刑被减为无期徒刑。
罗伯茨于 2008 年获得假释。但西蒙斯仍被监禁，直到 7 月帕伦博释放他。
国家无罪登记处的数据显示，西蒙斯被监禁了 48 年零 1 个月零 18 天，这使他成为美国被无罪监禁时间最长的人。
诺伍德说俄克拉荷马州偷走了西蒙斯“职业生涯的黄金时期”。据 今日美国。 “他本可以获得经验，发展技能。那是被其他人从他手中夺走的，这并不是他自己的错。”
《今日美国》报道称，西蒙斯周二对帕伦博的裁决作出反应说：“这是我们等待了很长很长时间的一天。
“今天终于可以说正义得到了伸张，我很高兴。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/glynn-simmons-innocent-longest-wrongful-imprisonment</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官裁定佐治亚州选举工作人员可以立即向朱利安尼收取 1.48 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/giuliani-148-million-damages-georgia-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T16:23:34Z一位女士对着麦克风讲话，背景是另一位女士&lt; p&gt;华盛顿特区的一名法官允许两名佐治亚州选举工作人员成功以诽谤罪起诉鲁迪·朱利安尼，要求立即收取 1.481 亿美元的赔偿金。
工人鲁比·弗里曼 (Ruby Freeman) 和她的女儿沙耶·莫斯 (Shaye Moss) 通常需要等待 30 天才能开始尝试收款，但贝丽尔·豪厄尔 (Beryl Howell) 同意朱利安尼“证明自己是一个不愿意且不合作的诉讼当事人”。 
“朱利安尼在反对派中没有任何地方承诺不向原告隐瞒资产，”地方法院法官在周三的法庭命令中写道。 “他也不声称，更不用说用文件或其他证据证明，他无法满足或部分满足判决。”
弗里曼和莫斯起诉朱利安尼提出虚假指控，称他们在 2020 年大选期间篡改了亚特兰大的缺席选票 总统选举，并试图帮助乔·拜登赢得选举，现任总统在关键的胜利。在法庭上，他们表示收到骚扰和死亡威胁 当时为唐纳德·特朗普工作的朱利安尼将他们挑出来，造成严重的情绪困扰。
本月早些时候经过四天的审判后，陪审团裁定朱利安尼犯有诽谤罪，并且命令他向两名女性支付 1.481 亿美元，以及 237,000 美元的律师费。
豪厄尔在命令中指出，朱利安尼和他的法律辩护团队辩称，支付损害赔偿金“相当于死刑的民事处罚”，这将是“朱利安尼先生的终结”，但朱利安尼的律师尚未回应请求寻找任何财务困难的证据。
豪厄尔说，例如，法庭看到朱利安尼聘请了一名发言人与他一起参加审判。
“这种关于朱利安尼‘财务困难’的说法——无论重复多少次或公开传播并在媒体上适当报道——都很难与朱利安尼提供一名发言人每天陪同他参加审判的事实相符， ”豪厄尔写道。
弗里曼和莫斯的律师指出，朱利安尼在纽约和佛罗里达州拥有“大量资产”，特别是包括佛罗里达州的一套公寓和纽约合作公寓的一套公寓在内的房产。
朱利安尼于 2019 年以 300 万美元的价格挂牌出售他的棕榈滩公寓，然后于 2020 年将其从市场上撤下。10 月，美国国税局 (IRS) 将这套公寓置于 留置权，或保留，在朱利安尼未能支付近 55 万美元的欠税后。与此同时，朱利安尼列出了他的合作公寓8 月份位于曼哈顿上东区的高档社区，售价为 650 万美元。
律师暗示，虽然朱利安尼的资产可能只能覆盖“原告判决的一小部分”，但如果法院给他30天的时间，他试图隐藏或出售资产的风险仍然很高在收取罚款之前。
律师在法庭文件中表示：“在原告能够追回之前，被告朱利安尼将找到一种方法来消耗这些资产，这存在很大的风险。”
弗里曼和莫斯周一提起了另一项诉讼针对朱利安尼提起诉讼，要求法院下令禁止朱利安尼散布更多关于她们的谎言，朱利安尼一直指责妇女干涉选举。即使在上周的损害赔偿审判之后，朱利安尼仍然表示他有“辩护证据”，尽管他在审判期间没有提供任何证据。
“我非常有信心，当这个案子提交到公平的法庭时，它会很快被推翻，这会让你头晕目眩，而刚刚收到的荒谬数字实际上会有所帮助，”他在判决后说道。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/giuliani-148-million-damages-georgia-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲之星的取消加剧了受风暴袭击的铁路网络的中断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/eurostar-cancellations-eurotunnel-strike-christmas-getaway-rail-storm-pia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T15:16:47Z人们站在巴黎北站欧洲之星终点站的站台上乘客在 圣诞节度假，恶劣天气导致英国各地的铁路线被封锁，而法国欧洲隧道工人的罢工导致欧洲之星列车和跨海峡班车服务停止。
来自风暴皮亚的强风，包括英国北部时速高达 80 英里/小时的阵风，已经吹倒了全国各地轨道上的树木。
从伦敦出发的西海岸主要线路受损的电线意味着周四下午从伦敦尤斯顿出发的大多数城际列车严重延误或取消。
据报道，西米德兰兹郡的线路出现多处堵塞，东南部的网络进一步受到干扰。
在英国气象局发布大风黄色天气警报（表明可能会造成干扰）后，英国国家铁路公司已于周四上午对苏格兰大部分地区和英格兰北部实施了速度限制。 TransPennine Express 敦促乘客不要进出爱丁堡，LNER 向北至因弗内斯的服务也已暂停。
法国工会在加莱发起的罢工于中午前不久开始，导致英吉利海峡隧道对火车关闭。欧洲隧道的所有者 Getlink 向工人发放 1,000 欧元（870 英镑）奖金后，工人们显然举行了罢工，而工会认为奖金应该高出三倍。
罢工导致至少 24 趟欧洲之星列车取消，直到晚上可能恢复运营为止，其中 4 趟列车不得不停下来折返。
欧洲之星表示：“由于欧洲隧道工作人员意外罢工，目前最早要到下午三点左右才能通过英吉利海峡隧道提供服务。”
由 Getlink 运营的跨英吉利海峡运输机动车辆的服务 LeShuttle 也被暂停。
Getlink 的一位发言人表示，客户可以选择在周五乘坐渡轮或出行，并补充道：“目前所有服务都已暂停，因为没有工作人员，我们无法安全运营铁路。”
他说，这次突然的罢工在 Getlink 是第一次，而且发生在高峰期：“今天和明天是这个冬天最严重的日子。”
根据汽车组织和机场的预测，大多数旅行者仍希望摆脱恶劣天气和法国罢工的影响，预计周五的圣诞假期将达到高峰。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/eurostar-cancellations-eurotunnel-strike-christmas-getaway-rail-storm-pia</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼亚前领导人被剥夺豁免权，议会遭烟雾弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/smoke-bombs-in-parliament-as-albanias-former-leader-stripped-of-immunity</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T15:40:17Z一名男子在已安排座位的议会厅内举起散发着亮蓝色烟雾的照明弹围成一圈在忠诚的议员们点燃彩色照明弹以示抗议的嘲笑声中，阿尔巴尼亚议会投票决定剥夺该国前总统在被指控腐败后的法律豁免权。
79 岁的萨利·贝里沙 (Sali Berisha) 在 20 世纪 90 年代初作为国家元首主宰了阿尔巴尼亚政坛，并在 2005 年至 2013 年期间再次担任保守派总理，现在可能面临逮捕，如果被判有罪，将在 2013 年被判处 4 至 12 年徒刑。监狱。
“我比以往任何时候都更强大，”贝里沙在保镖的簇拥下离开房间时说道。他长期以来一直否认所有不当行为，并将调查视为由他的主要竞争对手、现任社会主义总理埃迪·拉玛煽动的“纯粹政治”政治迫害。
“这一决定不会达到消灭反对派的目的；相反，它将以“现在或永远”的座右铭来动员它，”他说，此时他的反对党民主党议员高高地堆起椅子，并在会议厅里点燃了烟雾弹。
&lt;旁白&gt;
 相关：阿尔巴尼亚反对派在反政府抗议期间向议会开火

与此同时，数百名贝里沙的支持者在外面抗议，警察封锁了议会大楼，身着防暴装备并配备高压水枪的警察在该决定以 75 票对 65 票通过后待命，以防发生暴力事件。 
这位资深政治家和他的女婿 Jamarber Malltezi 于 10 月被指控犯有“被动腐败”，其行为可以追溯到 2008 年，当时贝里沙政府出台了一项法律，允许将共产主义时期征用的体育设施私有化。
阿尔巴尼亚腐败和有组织犯罪特别检察官办公室声称，法律变更使贝里沙和马尔特齐拥有财务股份的商业项目受益，两人收取了 540 万欧元的回扣。
马尔特齐据称利用该立法将国防部拥有的地拉那一处体育中心改建为公寓。他在受到指控后被捕，而贝里沙则被禁止离开该国。
在这位前领导人在调查期间直截了当地拒绝与当局合作，并无视要求他每月向警方报到两次的措施后，检察官要求投票撤销这位前领导人的豁免权。
&lt;旁白&gt;
 相关：​​地拉那金字塔评论 - 从暴君纪念碑到现代阿尔巴尼亚的欢乐象征

监管机构经常将阿尔巴尼亚列为欧洲最贫穷的国家之一，也是欧洲大陆最腐败的国家之一。去年，贝里沙因涉嫌参与有组织犯罪和腐败而被禁止进入美国和英国。
美国指责贝里沙“挪用公共资金并干扰公共程序”，称他作为总理“利用权力为自己谋取利益”，并为亲戚和盟友“致富”。他否认了这些指控。
路透社和法新社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/smoke-bombs-in-parliament-as-albanias-former-leader-stripped-of-immunity</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宜家警告红海袭击可能会扰乱供应和交付</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/ikea-warns-red-sea-attacks-could-disrupt-supplies-and-deliveries</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T13:32:39Z伦敦格林威治宜家商场宜家已发出警告也门叛军在红海的袭击可能会延迟交货并影响某些产品的供应。
世界上最大的家具公司表示，在许多大型航运公司停止通过苏伊士运河派遣船只以回应胡塞武装分子抗议以色列的袭击后，它正在“评估其他供应方案以确保我们产品的供应”。加沙哈马斯战争。
周一，石油公司 BP 加入了海运公司长荣海运、东方海外、马士基、达飞轮船、赫伯罗特和地中海航运公司的行列暂停连接印度洋与欧洲的主要水道的运营。
到周三，超过 100 艘集装箱船已改道绕过南部非洲以避开该地区，这一航程使从亚洲到欧洲的典型航程增加了约 6,000 海里，可能需要三到四个星期才能完成交货时间。
“苏伊士运河的情况将导致延误，并可能导致某些宜家产品的供应受到限制，”该零售商表示。 “我们正在与运输合作伙伴密切对话，以确保宜家价值链中工作人员的安全，并采取一切必要的预防措施来保证他们的安全。”
这些问题不会影响圣诞节前的交货，圣诞节前的交货已在一个多月前到达，但如果不尽快解决，可能会挤压春季贸易。
&lt;图&gt;
 互动

一些零售商表示，目前尚不清楚交货将如何或是否会受到影响，但人们担心这些问题可能会再次给通货膨胀带来压力，这已经英国降至 3.9%。中断已经推高了油价。
英国零售联盟首席执行官海伦·迪金森 (Helen Dickinson) 表示：
 “虽然红海的最新挑战可能意味着来自远东的产品供应会出现一些延误，但这不会对已经在英国的圣诞礼物产生任何影响。
“在接下来的几个月中，一些货物将需要更长的时间才能运输，因为它们将通过更长的路线重新定向，并且由于运输和运输保险成本上升，可能会对可用性和价格产生连锁影响.”
每年约有 19,000 艘船只通过苏伊士运河，使其成为世界主要贸易路线之一，特别是亚洲和欧洲之间运输的石油、天然气和货物。然而，此次中断发生之际，许多工厂因圣诞节而暂时关闭，为关键物资的抵达提供了一些额外的时间。
美国周二表示将尝试领导海军联盟保护苏伊士运河的航运。
马士基表示，已暂停约 20 艘开往红海地区的船只，以保护船员、船只和货物的安全，“一旦运营可行”，这些船只将改道经好望角绕过非洲。据称，运往欧洲的紧急货物可以改乘航空或铁路。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/ikea-warns-red-sea-attacks-could-disrupt-supplies-and-deliveries</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“显然普京有他的号码”：专家表示，俄罗斯希望特朗普再次担任总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/donald-trump-vladimir-putin-us-elections-2024-moscow</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/donald-trump-vladimir-putin-us-elections-2024-moscow</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比里亚：200多名囚犯抗议，呼吁改革监狱系统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/liberia-inmates-protest-reform-prison-system-jails</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T13:11:15Z利比里亚即将卸任的总统乔治·维阿。呼吁改革本月早些时候，200 多名囚犯在宁巴县北部的一处设施举行抗议活动，抗议政府未能向他们提供足够的食物和药品，之后利比里亚臭名昭著的监狱系统的问题愈演愈烈。
对这个西非国家监狱的抱怨由来已久。监狱通常严重人满为患，囚犯无法获得基本的医疗设施、卫生用品和制服。
去年，首都蒙罗维亚的一所监狱出现食物短缺，该国其他 15 所监狱中的两所也因食物短缺而暂时停止接收囚犯。
利比里亚国家监狱长 Sainleseh Kwaidah 牧师将监狱短缺归咎于多种因素，包括过度拥挤、基础设施不足以及预算分配和支出方面的挑战。
“预算拨款被推向实施，几乎没有或根本没有留下来实施改革，”夸伊达说。他说，16 所监狱中只有 6 所拥有临床设施，这意味着另外 10 所监狱的医务人员和服务是轮换的。
预算限制反映在总审计委员会的 2021 年报告显示，政府资助从 2013 年的 180 万美元（142 万英镑）增加到 2020 年的 311,208 美元（246,000 英镑）。
2022 年 12 月，该国最大的蒙罗维亚中央监狱因人满为患而拒绝接纳新囚犯。同年，美国国务院人权报告调查发现，该监狱最初只容纳 374 名囚犯，但实际关押着 1,426 名囚犯。报告称，有时由于人满为患，囚犯被要求轮班睡觉。
很大一部分囚犯是未在法庭上被判刑的审前拘留者。 联合国报告发现截至 2022 年 11 月，全国监狱人口 3,256 人中，73% 是审前在押人员。
为了解决食物持续短缺的问题，全国各地的监狱不得不接受私人组织捐赠的食物和卫生材料。利比里亚律师协会还正在为超过法定期限的审前被拘留者设立法律援助诊所，以减少其数量。
LBA 副主席、法学教授贾马尔·C·德托 (Jamal C Detho) 议员呼吁加强辩诉交易，并将针对较轻罪行的替代性纠纷解决机制制度化，以减少囚犯人数。 “能力建设对于缓刑官员也至关重要，还需要一个有效的缓刑制度，让个人可以提供社区服务，而不是因为较轻的罪行而入狱，”他说。
利比里亚候任总统约瑟夫·博阿凯上个月以极其激烈的比分击败现任总统乔治·维阿，他将于新年就职。维阿曾是一名职业足球运动员，2017 年，他在一股希望的浪潮的鼓舞下上台，但此后许多利比里亚人对腐败、贫困和失业等问题缺乏进展感到失望。
去年，政府承诺建造一座新监狱以帮助缓解过度拥挤的问题，但建设尚未开始。与此同时，一些监狱得到了翻修，政府还支持了两所监狱的囚犯自己生产食物的项目。
“有一项持续到 2027 年的战略计划，其中包括大量监狱改革，”Kwaidah 说。 “我们需要所有人齐心协力，希望我们能看到该计划得到更多实施。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/liberia-inmates-protest-reform-prison-system-jails</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦使用人工降雨试图降低污染水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/21/pakistan-uses-artificial-rain-in-attempt-to-cut-pollution-levels</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T13:05:04Z拉合尔浓雾中的通勤者沿着街道行走&lt; p&gt;巴基斯坦拉合尔使用人工降雨来降低污染水平。
靠近印度边境的东部旁遮普省省会城市的空气质量是世界上最差的，并且由于人口增长超过13 人口。
到 12 月初，该市的空气质量变得非常糟糕，学校、市场和公园关闭了四天。截至上周末，该市的空气质量指数 (AQI) 已达到对健康极其危险的水平。
为了减少降雨，旁遮普省政府于周六使用小型塞斯纳飞机在城市周围 10 个地点进行人工降雨。
为了形成云，低层大气的云中需要有足够的水分。夏季，飞机将普通食盐与水混合喷洒在云层上。几个小时后，薄雾与云融合并产生降雨。在冬天，云层使用碘化银薄片进行播种，可以从车辆或飞机上发射碘化银薄片。
这种做法也被称为“蓝天”，已被用于诱导中东多个国家以及中国和印度的降水。
该省看守环境部长比拉尔·阿夫扎尔表示，播云工作取得了成功，但也承认降雨量“很少”，因为云质量不是很好。尽管如此，阿夫扎尔表示，仅几毫米的降雨，拉合尔的空气质量就有所改善，AQI 从 300 多降至 189。然而，这种好处只持续了几天，污染水平就恢复到之前的水平。
此次演习没有造成任何重大干扰。 “下午 3 点左右从诊所开车回家时，我的车上溅了一些东西，我以为是鸟粪，”拉合尔的医生扎伊玛·纳伊姆 (Zaeema Naeem) 说。
阿夫扎尔表示，当局计划在雾霾季节定期进行进一步的人工降雨。他说：“如果我们能够以一架小型飞机的燃油成本来清洁空气，那么这项工作就非常值得。”然而，这意味着购买或出租一架小型飞机。至于排放量，他表示这些排放量可以忽略不计，相当于两三辆汽车行驶约四个小时的量。
然而，气候专家警告说，人工降雨的影响可能是不可预测的。前环境部长马利克·阿明·阿斯拉姆警告说，一旦引发降雨，可能很难阻止。 “暴雨的停止是大自然决定的，”他说。
“过量服用可能会导致冰雹或暴雨，”国际自然保护联盟气候变化项目负责人、巴基斯坦气象局前局长古拉姆·拉苏尔博士说。他同意这可能会暂时缓解雾霾，但表示这不是一个可持续的解决方案，可能会造成非常干燥的条件，可能导致雾和烟雾变得更加持久。
“我们需要研究篡改自然的后果，并非常谨慎地使用这个工具；这就像使用类固醇作为打破不适宜生存的烟雾循环的最后一搏。”阿斯拉姆说。
他说，此类解决方案可能会将焦点从解决“雾霾的实际来源，如交通、工业排放、农作物和废物燃烧以及消失的绿色覆盖物”转移开。
“拉合尔 50% 的排放量是由交通运输业造成的，”阿夫扎尔承认，他表示他的政府正在尽最大努力解决这个问题。
当地医生 Fehmeda Khan 发现，因灰尘引起的呼吸道疾病和过敏的患者数量增加了三倍。她建议居民：“关闭窗户，避免室外空气污染，避免外出，如果外出，请戴上口罩；每天早晚用生理盐水冲洗鼻腔。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/21/pakistan-uses-artificial-rain-in-attempt-to-cut-pollution-levels</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维尔·米莱对阿根廷的激进经济政策遭到抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/argentina-president-javier-milei-economic-policies-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/argentina-president-javier-milei-economic-policies-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国宣布加沙地带出现“灾难性”饥饿，哈马斯拒绝人质谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/hamas-rejects-hostage-talks-as-un-declares-catastrophic-hunger-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/hamas-rejects-hostage-talks-as-un-declares-catastrophic-hunger-in-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊莎贝尔·多斯桑托斯5.8亿英镑资产被英国高等法院冻结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/isabel-dos-santos-has-580m-of-assets-frozen-by-uk-high-court</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T12:04:15Z伊莎贝尔·多斯桑托斯伊莎贝尔·多斯桑托斯，自我安哥拉前总统的流亡亿万富翁女儿长期面临腐败指控，英国高等法院冻结了 5.8 亿英镑的资产。
多斯桑托斯是非洲第一位女性亿万富翁，目前正被安哥拉电信公司Unitel起诉，该公司是她在父亲何塞·爱德华多·多斯桑托斯担任总统38年期间创立的。他统治安哥拉直至 2017 年，并于去年去世。
Unitel 在上个月的听证会上请求伦敦高等法院对她的资产发出全球冻结令，该命令于周三由罗伯特·布莱特法官下达。
他要求多斯桑托斯在下个月之前向联合电信公司披露她的资产，其中包括在伦敦、摩纳哥和迪拜的财产。据信，这位女商人在圣玛丽广场拥有一栋房子，靠近南肯辛顿的皇家阿尔伯特音乐厅，价值约为 2100 万英镑。
Unitel 正在起诉多斯桑托斯，指控其在 2012 年和 2013 年向独立的荷兰公司 Unitel International Holdings (UIH) 提供贷款，当时她担任 Unitel 董事，为 UIH 收购电信公司股份提供资金。据联合电信称，这些贷款尚未偿还，未偿还贷款约为 3 亿英镑。
然而，多斯桑托斯声称自己是安哥拉国家“压迫运动”的受害者，并指责Unitel本身对UIH无法偿还贷款负有责任，因为它涉嫌参与安哥拉非法扣押UIH资产。 
联合电信否认参与了所谓的资产扣押，并在上个月的听证会上表示，多斯桑托斯试图将此案变成“针对她父亲的继任者若昂·洛伦索的另一场公关战”。
《卫报》和来自 20 个国家的合作组织的记者于 2020 年进行的一项调查，该调查基于大量机密文件。
由国际调查记者联盟领导的罗安达泄密调查表明，多斯桑托斯受益于她父亲政府为她提供的非凡机会。
多斯桑托斯和她的丈夫、商人兼艺术收藏家辛迪卡·多科洛 (Sindika Dokolo) 表示，他们的员工和法律顾问的计算机遭到黑客攻击，并声称是洛伦索领导的出于政治动机的政治迫害的对象。他们拒绝任何不当行为的指控并否认接受国家资金资助。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/21/isabel-dos-santos-has-580m-of-assets-frozen-by-uk-high-court</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“让失踪者消失”：批评者谴责墨西哥对“毒品战争”受害者的人口普查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/critics-denounce-mexico-war-on-drugs-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/critics-denounce-mexico-war-on-drugs-presidential-election</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“旋律太棒了！”Liam Gallagher 和 Stone Roses 的 John Squire 宣布专辑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/21/liam-gallagher-and-the-stone-roses-john-squire-album</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/21/liam-gallagher-and-the-stone-roses-john-squire-album</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>