<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 21:13:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列加强攻势 巴勒斯坦平民被要求离开加沙城</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/palestinian-civilians-told-to-leave-gaza-city-as-israel-steps-up-offensive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/palestinian-civilians-told-to-leave-gaza-city-as-israel-steps-up-offensive</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克在推特大规模裁员诉讼中胜诉，获赔 5 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/10/elon-musk-severance-lawsuit-twitter</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T17:26:08Z起重机上的工人正在拆除标志牌。周三，美国一家法院驳回了一项诉讼，该诉讼称埃隆·马斯克拒绝向数千名Twitter 员工，他在收购现在的社交媒体公司 X 后大规模裁员。
旧金山美国地区法官 Trina Thompson 周二裁定，管理福利计划的联邦《雇员退休收入保障法》（Erisa）不涵盖前雇员的索赔，因此她缺乏管辖权。
这一判决标志着马斯克取得了法律上的胜利，他仍然面临着无数诉讼，这些诉讼涉及他在 X、特斯拉和 SpaceX 等公司的商业行为。这些案件的范围从性别歧视和诽谤指控到报复性解雇。

相关：特斯拉第四次召回大部分 Cyber​​trucks

该案是众多指控马斯克违背对前 Twitter 员工（包括前首席执行官 Parag Agrawal）和供应商的承诺的案件之一，他在 2022 年 10 月以 440 亿美元收购了该公司。
原告律师周三没有立即回应置评请求。马斯克的律师没有立即回应类似的请求。
马斯克是世界上最富有的人之一，他被指控未能向 Twitter 员工支付适当的遣散费，此前他声称在接管 Twitter 后的几个月内解雇了公司约 80% 的员工。原告声称，员工只收到了一个月的遣散费，没有任何福利，而不是他们作为 2019 年遣散费计划的一部分有权获得的更为慷慨的待遇。
汤普森表示，Erisa 不适用于 Twitter 的收购后计划，因为没有“持续的行政计划”，公司没有逐案审查索赔，也没有提供继续健康保险和再就业服务等福利。
“只承诺现金支付，”她写道。
法官表示，原告可以尝试修改他们的投诉，但仅限于不受 Erisa 管辖的索赔。
马斯克的律师本周也出庭，就他担任特斯拉首席执行官期间数十亿美元的薪酬待遇展开了最新的法律纠纷。法官必须裁定，成功说服法院裁定马斯克付款无效的律师是否应该获得 70 亿美元的律师费，这笔金额将是美国法院历史上同类金额中最大的。
路透社对本文亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/10/elon-musk-severance-lawsuit-twitter</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布希市三起弓弩杀人案嫌疑人被找到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/suspect-located-after-triple-crossbow-killings-in-bushey</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T17:25:53ZKyle Clifford警方称，一名涉嫌用弩袭击三名妇女并被通缉的男子已被找到。
据了解，26 岁的 Kyle Clifford 曾在英国军队服役约一年， 61 岁的卡罗尔·亨特 (Carol Hunt) 和她的两个女儿（28 岁的汉娜 (Hannah) 和 25 岁的路易丝 (Louise)）在布希 (Bushey) 的一处房产内死亡后，赫特福德郡警方将克利福德列为嫌疑人。
在周三的新闻发布会上，赫特福德郡警方的警司乔恩·辛普森 (Jon Simpson) 告诉记者，这些疑似谋杀案据信是“有针对性的”。
赫特福德郡警方的一份声明称，克利福德在恩菲尔德被发现，靠近当天早些时候在搜捕行动中被搜查的一处房产。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/suspect-located-after-triple-crossbow-killings-in-bushey</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯禁止《莫斯科时报》刊登报道，打击独立媒体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/russia-outlaws-the-moscow-times-calling-it-undesirable</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T16:50:38Z莫斯科时报在线头版俄罗斯已将莫斯科时报 是一个“不受欢迎的组织”，禁止其在俄罗斯境内的活动，任何与其合作的人都可能受到起诉。
自 2022 年 2 月俄罗斯对乌克兰发动军事攻势以来，克里姆林宫加大了针对独立媒体和报道的运动。
“已决定宣布外国非政府组织莫斯科时报在俄罗斯联邦领土上的活动不受欢迎，”俄罗斯总检察长办公室表示。
该媒体“旨在抹黑俄罗斯联邦领导层在国内外政策方面的决定”，它补充道。
《莫斯科时报》以英文和俄文出版并从 1990 年代初开始报道该国，并于 2022 年迁至阿姆斯特丹。
“不受欢迎”地位迫使组织在俄罗斯关闭，这意味着为他们工作、资助或合作的俄罗斯人也可能受到起诉——包括因某些活动被判处最高五年监禁。
“我们将一如既往地继续我们的工作：独立新闻。在普京的俄罗斯，这是一种犯罪，”莫斯科时报创始人德克·绍尔在 X 上的一篇文章中说道。
据独立网站 Mediazona 报道，俄罗斯人此前曾因转发所谓不受欢迎组织发布的网络链接和文章而被罚款。
这家在线媒体多年来一直在莫斯科出版一份英文报纸，在国外的俄罗斯观察家中很受欢迎。它还为几位后来成为知名外国记者的记者提供了培训场地。
美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）在职业生涯初期曾在莫斯科的一家媒体工作，他于去年因间谍罪被捕，但遭到他和他的雇主的拒绝。
俄罗斯利用这个不受欢迎的组织标签来针对媒体和非政府组织，称这些组织资助反对派并反对克里姆林宫。
批评人士将该法律描述为一种压制异议的镇压工具。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/russia-outlaws-the-moscow-times-calling-it-undesirable</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布希市发生弓弩袭击，一名妇女和女儿丧生，警方正在搜寻退伍军人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/police-search-for-man-after-three-women-killed-in-bushey</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/police-search-for-man-after-three-women-killed-in-bushey</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙呼吁各政党“迎难而上”组建联合政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/macron-calls-on-centrist-parties-to-rise-to-the-occasion-and-form-coalition</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T16:31:42Z埃马纽埃尔·马克龙在提前选举中，选民们产生了悬浮议会，没有明显的途径进入下一届政府，埃马纽埃尔·马克龙呼吁各政党“迎难而上，共同努力”，建立一个拥有稳固多数的主流联盟。政府。
自周日第二轮投票以来，这位法国总统一直没有公开发表讲话，他在给全国人民的一封信中表示，没有人赢得选举，左翼绿党联盟名列前茅，但远未获得绝对多数。
“没有任何政治力量拥有足够的多数，出现的集团都是少数派，”马克龙周三表示。
他呼吁所有“认同共和机构、法治、议会制、亲欧洲立场和法国独立的政党”参与真诚、忠诚的对话，为国家建立一个稳固的——必然是多元的——多数。”
这一提法似乎旨在排除玛丽娜·勒庞的国民联盟（RN），但也暗中排除了让-吕克·梅朗雄的激进左翼法国不屈党（LFI），该党是新人民阵线（NFP）联盟中最大的政党，并意外成为选举赢家。
NFP 还包括中左翼的社会党、绿党和共产党，赢得了议会 577 个席位中的 182 个，并且可以指望另外 10 名左右的左翼议员的支持，而马克龙的中间派联盟则获得了 168 名议员的支持。投票前的领跑者、极右翼的 RN 以 143 票位居第三。
NFP 此后表示，作为新议会中最大的集团，它必须被允许选出下一任总理并实施“我们的计划，我们所有的计划，只有我们的计划”。
然而，马克龙中间派阵营中的许多人与中右翼共和党 (LR) 议员的呼应表示，他们不会支持 NFP 领导的政府，并支持对由 LFI 成员组成的内阁提出不信任动议。
马克龙在《巴黎人报》发表的信中表示，选民不希望 RN 执政。他说，只有“共和力量”代表多数，“对变革和权力分享的明确要求”要求他们建立广泛的联盟。
“思想和计划优先于立场和个性：这个联盟必须围绕国家的一些主要原则建立，”他说，这“考虑到选民在选举时表达的担忧”。
马克龙说，各党派需要时间来协商他们期望的妥协，因此即将离任的加布里埃尔·阿塔尔政府将继续“履行职责并负责日常事务，这是共和党的传统”。
马克龙发表声明之际，他的中间派似乎存在分歧，一些人只想与保守派联合，而另一些人则寻求更广泛的联盟，包括中左翼——这需要解散 NFP——和中右翼。
即将离任的法国性别平等部长奥罗雷·贝尔热周日再次当选马克龙复兴党议员的勒庞表示，她的团体希望与保守党 LR 和其他更接近中间派的议员结盟。“今天我们有 160 多人……我听说其他代表 [MP] 也准备加入我们，这意味着我们的人数可能会超过左翼集团，”贝尔热周三表示。前总理爱德华·菲利普是马克龙的盟友，他也呼吁中间派和保守派之间达成一项谈判协议，“以向前迈进并能够管理国家事务至少一年”。然而，NFP 表示将在本周末之前推荐总理候选人。勒庞周三表示，她的反移民党的最终胜利“只是被推迟了”，而她 28 岁的他的门徒乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella) 敦促他的议员在自己的职位上“完全无可指责”。
在当地媒体发起的一场活动中，一些 RN 候选人揭露了种族主义、恐同和反犹太主义的社交媒体帖子，并揭露了其他人对该党的政策的无知，巴德拉表示 RN 的议员必须“强调我们项目的可信度”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/macron-calls-on-centrist-parties-to-rise-to-the-occasion-and-form-coalition</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治克鲁尼在评论文章中恳求拜登下台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/george-clooney-biden-step-down</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T16:23:06Z英俊成熟的男人看起来真的很帅。好莱坞演员乔治·克鲁尼是民主党最大的筹款人之一，他呼吁乔·拜登下台，以拯救民主免受唐纳德·特朗普的侵害。
在《纽约时报》的一篇评论文章中，克鲁尼表达了对美国总统的深厚感情，但他表示，在最近于洛杉矶举行的一次筹款活动中与特朗普的私人互动——这是民主党有史以来最成功的一次筹款活动，筹集了超过 3000 万美元——表明，他在上个月亚特兰大辩论中的失利并非偶然。
“说出来很令人沮丧，但三周前在筹款活动上与我在一起的乔·拜登已经不是 2010 年的那个‘大人物’拜登了，”这位演员、长期民主党成员和筹款人写道。

相关：呼吁乔·拜登下台的民主党人

“他甚至不是 2020 年的乔·拜登。他还是我们所有人在辩论中见到的那个人。
“他累了吗？是的。感冒了？也许吧。但我们的党领导人需要停止告诉我们，5100 万人没有看到我们刚刚看到的东西。”
更直白地说，他明确表示拜登无法在与特朗普的选举复赛中获胜：“我们不会赢得这位总统的胜利。”
克鲁尼强调，他的决定是无奈的，他对拜登在整个职业生涯中赢得的政治斗争表示敬意，但表示他的年龄代表着一个不可逾越的对手。
“但他无法赢得的一场战斗是与时间的斗争。我们谁也做不到，”他写道。
克鲁尼的恳求是在拜登继续坚持留在竞选中，而资深民主党人则苦苦思索如何向他施加压力以改变主意之际提出的。
这位演员呼吁党内主要人物下定决心，向拜登陈述理由，同时驳斥了总统的论点——他在本周致国会民主党人的一封信中表示——该党成员已经在初选中选择了候选人，称其“不诚实”。
“我们的大多数国会议员都选择等待，看看大坝是否会崩溃，”他在明显批评继续不采取行动的言论中写道。“但大坝已经崩溃了。我们可以把头埋在沙子里，祈祷 11 月出现奇迹，或者我们可以说实话。”
他总结道：“乔·拜登是英雄；他在 2020 年拯救了民主。我们需要他在 2024 年再次做到这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/george-clooney-biden-step-down</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过数月训练和谈判后，首批 F-16 战机将运抵乌克兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/first-f-16-jets-heading-to-ukraine-after-months-of-training-and-negotiations</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T14:50:39Z一架 F-16 战斗机正在降落根据荷兰和丹麦政府在北约总部发表的声明，首批 F-16 战斗机正在飞往乌克兰的途中，并将于今年夏天进行飞行。峰会。
荷兰首相迪克·舒夫和丹麦首相梅特·弗雷德里克森表示，经过数月的飞行员培训和政治谈判，F-16 战机向基辅的“移交过程”正在进行中。
两位领导人表示，“乌克兰将在今年夏天试飞 F-16 战机”——这是约 85 架已承诺派往基辅的战斗机中的第一架，以扭转战场命运。
预计在峰会的同时会宣布 F-16 战机的消息，希望这些战斗机能够遏制俄罗斯战机发射的滑翔炸弹袭击，这些战机的飞行高度可达43 英里（70 公里）外，这些战机一直是前线阵地的毁灭性武器。
这结束了乌克兰漫长的等待，乌克兰总统泽连斯基至少 18 个月来一直在游说西方喷气式飞机来补充其规模小且老化的苏联标准空军，而苏联标准空军根本无法与俄罗斯相提并论。
泽连斯基表示，他感谢丹麦、荷兰和美国采取了他所说的实际援助步骤，并表示希望获得更多捐款，以将数量提高到 130 架的目标。
“F-16 还将用于加强乌克兰的防空。我相信，他们将帮助我们更好地保护乌克兰人免受俄罗斯的残酷袭击，例如本周对基辅 Okhmatdyt 儿童医院的袭击，”总统说。
挪威和比利时也承诺在未来提供 F-16，但泽连斯基更进一步表示：“我预计，随着新参与者的加入，我们的空军能力联盟将得到进一步加强。”
目前尚不清楚 F-16（一种 20 世纪 70 年代设计的战斗机）在对俄战争中将发挥多大作用。在乌克兰防空力量已经捉襟见肘的情况下，如何隐藏和保护这些飞机在地面上尤为重要。
本月，俄罗斯表示，在对米尔戈罗德空军基地的伊斯坎德尔导弹袭击中，它摧毁了五架乌克兰苏-27战机。乌克兰承认了一些损失，但有人批评这些飞机在白天排列在停机坪上，处于俄罗斯导弹的射程之内。
周二晚间，美国总统乔·拜登宣布，北约成员国将提供四个爱国者反导系统，而意大利将提供类似的 Samp-t，可用于保护空军基地免受俄罗斯的袭击。
美国国务卿安东尼·布林肯证实了这一进展，他说：“就在我们说话的时候，F-16战机的转移正在进行中，有的来自丹麦，有的来自荷兰。”他补充道，这应该“让弗拉基米尔·普京意识到，他不会在乌克兰问题上坚持太久”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/first-f-16-jets-heading-to-ukraine-after-months-of-training-and-negotiations</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议员指责摩根大通的杰米·戴蒙违背气候承诺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/10/jpmorgan-jamie-dimon-climate-change-us-senator</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/10/jpmorgan-jamie-dimon-climate-change-us-senator</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温因拍摄《锈迹》片场而遭误杀，案将在新墨西哥州开庭审理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/alec-baldwin-rust-shooting-trial-begins</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T14:52:17Z一名戴眼镜的灰发男子。在电影《Rust》片场发生致命枪击事件近三年后，检察官将开始对亚历克·鲍德温提起诉讼，因为该演员被控过失杀人罪开始。
预计诉讼程序将于周三开始，控方和辩方将发表开场陈述。
鲍德温被指控过失杀人罪，因为他在摄影师哈琳娜·哈金斯的死亡中扮演了角色，哈金斯于 2021 年 10 月在新墨西哥州的电影片场被杀。这位西部片的演员兼制片人在排练时用道具枪指着哈金斯，枪射出了一颗子弹，杀死了哈金斯，导演乔尔·索萨受伤。
审判将重点关注枪击案中使用的柯尔特 .45 手枪。鲍德温长期以来一直声称他没有开枪，而且枪出现了故障。控方声称，对枪进行的法医检测表明，该演员扣动了扳机，而鲍德温在处理枪时存在疏忽。

相关：Rust 电影场景拍摄：您需要了解的有关亚历克·鲍德温审判的信息

自 2024 年 1 月大陪审团以过失杀人罪起诉鲍德温以来，这起针对鲍德温的刑事案件一直在新墨西哥州司法系统中审理。检察官此前曾在 2023 年指控他犯有同样的罪行，但后来撤销了指控，并表示他们需要更多时间来审查证据。
鲍德温的法律团队曾多次试图撤销对他的指控，并于上个月寻求驳回，理由是检察官在 FBI 对枪支进行测试时允许销毁潜在的“脱罪证据”，然后辩方才能对其进行检查。法官玛丽·马洛·索默拒绝了这些要求。
周二，诉讼程序继续推进，从 70 人中选出了由 11 名女性和 5 名男性组成的陪审团。 70 名潜在陪审员中，只有 3 人表示他们没有看到或听到有关此案的任何消息，但所有入选的陪审员都表示，他们没有对该事件形成意见，并且他们认为自己可以做到公平。
“我们的工作——双方律师——是确保我们得到一个公平公正的陪审团，”检察官 Kari Morrissey 周二表示。“我们希望得到能够对国家公平的陪审员。我们也希望得到能够对鲍德温先生公平的陪审员。”
在审判之前，《Rust》片场的首席武器处理员 Hannah Gutierrez-Reed 被判过失杀人罪，被判处 18 个月监禁。法律专家表示，在古铁雷斯-里德在审判中被判负有责任后，检察官可能更难证明鲍德温有罪。
阅读有关此案的更多信息：


您需要了解的有关亚历克·鲍德温审判的信息

亚历克·鲍德温因过失杀人罪接受审判

Rust 电影武器制造者因在片场开枪杀人被判刑
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/alec-baldwin-rust-shooting-trial-begins</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>温网因持续降雨支付 25 万英镑退款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/10/wimbledon-to-pay-250000-in-refunds-after-near-non-stop-rain-on-tuesday</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T13:55:43Z温布尔登雨伞上的雨滴周二，温布尔登网球公开赛遭遇几乎不间断的降雨，因此将退还价值 25 万英镑的款项。
比赛未能进行周二大部分时间室外球场都关闭，原定的 91 场比赛中有 75 场被取消，12 场则延续到周三。
只有中央球场和 1 号球场有屋顶。锦标赛前九天的强降雨导致大量比赛积压，迫使组织者更改赛程安排。
周三，气象局证实，锦标赛前九天的降雨量为 52.6 毫米，超过一个月的降雨量，其中周二在附近的邱园记录到 5.6 毫米。
潮湿的天气也被认为是游客人数下降的原因，周二有 34,922 人通过 SW19 大门，这是自 2018 年以来第九天出席人数最少的一天。
温布尔登周二宣布，混合双打决赛必须在男子单打决赛将于周日在中央球场举行，而不是周四。
俱乐部还表示，由于比赛时间远远落后于计划，室外球场的比赛必须在周三上午 10:30 开始，而不是上午 11 点。
温布尔登周三表示，将向周二下午 5 点前购买 2 号球场门票或场地通行证的持票人退款。
“由于下雨延误和由此导致的比赛取消，持票人……有资格获得全额退款，”它在其网站上表示。 “我们感谢所有受影响的持票人的耐心和理解。”
温布尔登预计将退还 7,000 多张门票，这可能会让俱乐部损失超过 250,000 英镑。2 号球场可容纳 4,063 人，每张门票售价 50 英镑。预计退款将包括 3,000 张门票，每张售价 25 英镑。
气象局表示，本周剩余时间天气将会好转。“今天 [星期三] 预计天气将保持干燥，直到下午中段才会有小雨，”温布尔登现场预报员艾比·史密斯 (Abby Smith) 说道。
“明天 [星期四] 可能会干燥，有阳光。感觉温暖，气温最高可达 23 摄氏度，有微风吹拂。锦标赛剩余时间将以阵雨和晴天交替的天气为主，有时还会出现持续降雨。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/10/wimbledon-to-pay-250000-in-refunds-after-near-non-stop-rain-on-tuesday</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚附近救援期间武装人员跳上小船</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/armed-men-jump-on-board-small-boat-during-rescue-near-libya</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T14:06:29ZOcean Viking 号船一群蒙面武装人员威胁地中海中部一艘遇险木船，激怒受惊的乘客跳海自尽。
事件发生在周二凌晨，当时船员救援船 Ocean Viking 的两艘救援船正在疏散 93 名挤在蓝色遇险木船上的人员，这艘木船距离利比亚海岸约 19 英里（30 公里）。
当一群蒙面武装人员乘坐两艘身份不明的橡皮艇抵达现场时，其余乘客正被转移到安全船上。在视频片段中，可以看到其中一名男子跳上木船，引起恐慌，船上的乘客纷纷跳下船。随后，这些人带着空船逃跑了。
“我们不知道这些人是谁，也不知道他们来自哪里，”SOS Méditerranée 发言人 Francesco Creazzo 说。 “但我们毫不怀疑他们是利比亚人。”

“船上的许多人不会游泳，他们非常害怕被带回利比亚，所以他们选择跳海。他们宁愿死在海里也不愿回到利比亚——我们经常听到沉船幸存者这么说。”

Ocean Viking 从第二艘遇险船上救出了另外 27 人，一天内共救出 120 人，其中包括婴儿和无人陪伴的未成年人。

Creazzo 说，2 月份也发生过类似事件。“在没有欧洲安全任务的地区，情况非常混乱，”他补充道。

过去曾发生过移民船和慈善救援船被枪击的案例，有时是利比亚海岸警卫队开枪。克雷亚佐表示，自 2017 年意大利政府与利比亚达成协议以来，此类事件变得更加普遍，该协议得到了欧洲理事会的批准，意大利政府愿意为海岸警卫队提供资金、装备和培训，以拦截船只并将其带回该国，援助机构称这些船只遭受虐待和折磨。
“那些应该保证救援的国家，也就是欧盟国家，已经完全抛弃了这片海域，”克雷亚佐说。“利比亚海岸警卫队本身就很混乱，难以预测，严重侵犯了这些人的人权。但自 2017 年以来，情况逐渐恶化。”
由于意大利各届政府采取了严格措施，在地中海中部作业的救援船数量也自 2017 年以来大幅减少，地中海中部被认为是世界上最危险的海域之一。
根据乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 极右翼政府于 2022 年 10 月上台后不久提出的立法，慈善船一次只能进行一次救援行动，随后必须直接前往意大利海岸警卫队指定的港口。在许多情况下，指定的港口位于意大利中部或北部，而不是西西里岛或卡拉布里亚的较近港口。几艘船因违反规定而被扣押，船长被罚款。批评人士称，该措施导致更多人死于海上。
周二的救援行动后，Ocean Viking 被指派到托斯卡纳的 Marina di Carrara 港口。
意大利是人们试图抵达欧洲的主要登陆点之一。自 2014 年以来，联合国已记录了沿途 20,000 多起死亡和失踪事件。截至 6 月 17 日，估计今年迄今为止已有 749 人在试图踏上旅程时死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/armed-men-jump-on-board-small-boat-during-rescue-near-libya</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰女子在迪拜被控“企图自杀” 已解除旅行禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/irish-woman-charged-with-attempted-suicide-in-dubai-has-travel-ban-lifted</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T14:00:35Z爱尔兰驻阿联酋大使馆努力帮助解除 Tori Towey 的旅行禁令。爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，迪拜当局对据称被指控犯有自杀未遂的禁令已解除。
爱尔兰议员获悉，28 岁的 Towey 是来自 Roscommon 郡的一名空姐，她在遭到袭击后醒来，发现自己在警察局，被指控企图自杀和酗酒。
据爱尔兰众议院了解，迪拜当局还禁止她离开该州。
哈里斯周三下午在爱尔兰议会发表讲话时说：“我刚刚得知旅行禁令已经解除，大使馆将在 Tori 准备离开后立即送她去机场，大使馆当然会继续跟进此案，目前该案仍在审理中。”
他感谢爱尔兰驻阿联酋大使馆为该案所做的工作。
爱尔兰主要反对党新芬党领导人 Mary Lou McDonald 周三连续第二天在爱尔兰议会提出此案，批评她所说的阿拉伯联合酋长国“对妇女的中世纪、怪诞对待”。
她说她已经和托维以及她的母亲卡罗琳谈过了，卡罗琳和她一起在迪拜。“[托里]不属于迪拜，她属于家乡爱尔兰，”麦克唐纳说。
爱尔兰总理感谢麦克唐纳和罗斯康芒 TD Claire Kerrane 提出这个“令人痛心”的案件。他说，爱尔兰驻阿拉伯联合酋长国大使馆一直与托维保持联系。
“我们希望托里·托维回到这个国家，我们希望她回到罗斯康芒的家乡，”哈里斯说。
“我们，爱尔兰，将不遗余力地在这件事上取得进展，让托里回家。她不是罪犯，她只是性别暴力的受害者。”
哈里斯表示，他已经与爱尔兰副总理、外交部长米歇尔·马丁和爱尔兰驻阿联酋大使进行了交谈。
她的姑姑安·弗林表示，两人都试图保持乐观。“他们非常紧张，迫不及待地想回家，”她告诉爱尔兰广播公司《爱尔兰晨报》。
“这件事发生在一个充满活力、充满冒险精神、热爱旅行的年轻女性身上，这真是太可怕了。”
“被拘留在迪拜”组织的创始人拉达·斯特林表示，爱尔兰人民和爱尔兰政府的支持“给了他们希望和灵感”。她说，该案件将于下周开庭审理。
外交部表示，正在为该案件提供“持续的领事协助”，爱尔兰驻阿联酋大使馆也是如此。
• 在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，或发送电子邮件至jo@samaritans.org或jo@samaritans.ie。在美国，国家自杀预防生命线的电话是 988，也可以通过聊天获取支持。您也可以发送短信 HOME 至 741741，与危机短信热线顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可在befrienders.org获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/irish-woman-charged-with-attempted-suicide-in-dubai-has-travel-ban-lifted</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党参议员率先公开表示拜登无法获胜，因为民意调查显示关键摇摆州倾向于特朗普——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/10/biden-trump-polls-democrats-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T13:20:00Z北约成立 75 周年之际，乔·拜登欢迎世界各国领导人参加在华盛顿特区举行的北约会议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/10/biden-trump-polls-democrats-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布希三名女性被杀后，警方敦促在逃嫌疑人凯尔·克利福德与他们联系——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/10/bushey-murder-investigation-police-search-kyle-clifford-manhunt-hertfordshire</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T11:45:44Z凯尔·克利福德]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/10/bushey-murder-investigation-police-search-kyle-clifford-manhunt-hertfordshire</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>