<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 21:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国和乌克兰的关系“自工党赢得大选以来恶化”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/relationship-between-uk-and-ukraine-has-worsened-since-labour-won-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/relationship-between-uk-and-ukraine-has-worsened-since-labour-won-election</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第五头白鲸死亡 加拿大海洋公园引发强烈抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/canada-marineland-beluga-dies</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T17:30:37Z一头鲸鱼父母及其幼鲸第五头白鲸在加拿大海洋公园死亡，人们对这两头鲸鱼的未来产生了越来越多的疑问备受争议的主题公园和世界上最大的圈养鲸鱼种群之一。
最近的死亡事件标志着自 2019 年以来在尼亚加拉瀑布水族馆死亡的第 17 只白鲸。
安大略省政府和公园都没有透露鲸鱼死亡的原因。
但该省首席动物福利检查员在接受加拿大新闻社采访时表示，Marineland 的水质“在可接受的范围内”，并且一个专门的检查员小组每周都会对 Marineland 的水进行检测。
Melanie Milczynski 还表示，自 2019 年该省从安大略省防止虐待动物协会接管动物福利执法工作以来，执法官员已访问该公园 205 次2020 年。
10 月下旬，由海洋公园前海象训练师菲尔·德默斯（Phil Demers）共同创立的举报人账号 UrgentSeas 发布了兽医和训练师试图给生病的白鲸注射药物和液体的无人机镜头。
“我真的不知道它还能活几天，”德默斯当时告诉《卫报》。“但当你处于这个阶段，只是试图让鲸鱼活下来，那就不好了。看到这一幕真是令人心碎。 “它只会杀死你的内心。”
加拿大海洋公园是该国最后一个圈养鲸鱼的水族馆，去年，一头名为 Kiska 的圈养鲸鱼登上了头条新闻，这头鲸鱼被称为“世界上最孤独的虎鲸”，死于细菌感染，在公园里呆了四十年。在她死前的一段视频片段中，这头 47 岁的鲸鱼在水箱里无精打采地漂流着，十多年来她没有遇到过另一头虎鲸。
该公园拥有世界上最大的白鲸种群，它为其护理质量辩护，告诉《卫报》白鲸死亡是自然结果。海洋公园在一封电子邮件中表示，海洋公园的专家“在动物生病时照顾它们，并尽一切努力挽救它们”。

相关：冰岛总统敦促干预欧洲最后一艘捕鲸船的许可证

8 月，海洋公园被勒令支付近 85,000 加元（61,000 美元），因为它被判定三项违反该省与圈养美国黑熊有关的虐待动物法。
有关最新一头白鲸死亡的消息引发了该省政界人士的强烈抗议。新民主党领袖马里特·斯蒂尔斯称这一结果“可耻”，并威胁说，如果当选总理，他将关闭公园。自由党领袖邦妮·克伦比警告说，海洋公园和对“美丽哺乳动物”的照顾“没有责任”。
对于德默斯来说，他的公开与公园的冲突导致了前雇主的一系列诉讼，这起死亡事件反映了该省长期以来未能对公园进行强力干​​预。
“十多年来，我们一直在警告公众，除非有人干预解决这些问题，否则海洋公园的鲸鱼将大量死亡，”他说。“现在看来，政府自己在保护海洋公园。当你的机构不断失败时，你很难信任它们。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/canada-marineland-beluga-dies</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普获胜后，美国各地黑人收到种族主义短信</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/racist-text-messages-trump-win</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/racist-text-messages-trump-win</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部对伊朗挫败刺杀唐纳德·特朗普的阴谋提起刑事指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/us-justice-department-criminal-charges-iran-plot-assassinateus-officials-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T17:07:35Z一名身着西装的男子被两排美国国旗包围美国司法部正在对一起伊朗密谋刺杀当选总统唐纳德·特朗普，但该阴谋遭到联邦调查局挫败。
美国联邦政府公布了刑事指控，司法部称这是一项雇凶谋杀计划，目的是在本周的总统大选之前除掉特朗普，特朗普在这场大选中以决定性优势击败了民主党对手卡马拉·哈里斯。
在曼哈顿联邦法院提起的刑事诉讼称，伊朗准军事革命卫队一名未具名官员指示去年 9 月，特朗普与一名联系人联系，制定了一项监视并最终杀死特朗普的计划。
当月，美国情报官员告诉特朗普，伊朗怀疑有谋杀他的阴谋，特朗普的竞选团队当时表示。
据信，国家情报总监办公室 (ODNI) 的简报重点关注一项与两次针对当时的共和党总统候选人的国内暗杀未遂事件无关的计划，并且有报道称伊朗正在对特朗普的竞选团队进行持续黑客攻击。
当时的竞选团队表示简报涉及“伊朗发出的暗杀[特朗普]的真实和具体威胁，目的是破坏美国稳定并制造混乱”。
美联社对此作出了报道。
更多详细信息即将发布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/us-justice-department-criminal-charges-iran-plot-assassinateus-officials-donald-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂斯以 11 项提名领跑格莱美奖提名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/08/grammy-award-nominations</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T16:55:12Z一位金发长发女子碧昂丝 在第 67 届格莱美奖 提名中遥遥领先，这有望成为又一个今年是女性歌手占多数的一年。
这位明星凭借其乡村音乐专辑Cowboy Carter获得了 11 项提名，在乡村音乐、流行音乐和美国音乐类别中均获得认可。这是她单年获得提名数量最多的一次，她现在与丈夫 Jay-Z 共同保持着获得提名最多的艺术家的记录。
碧昂丝也是格莱美奖历史上获奖最多的艺术家，共获得 32 项大奖，但迄今为止尚未获得年度最佳专辑奖。
在这一类别中，她面临着 André 3000、Sabrina Carpenter、Charli xcx、Billie Eilish、Jacob Collier、Chappell Roan 和 Taylor Swift 的竞争。
紧随碧昂丝之后的是 Kendrick Lamar、Charli xcx、Post Malone 和 Billie Eilish，他们各获得 7 项提名。接下来是泰勒·斯威夫特、查佩尔·罗恩和萨布丽娜·卡彭特，他们各有六张专辑。
新星罗恩今年继续大获成功，将与本森·布恩、萨布丽娜·卡彭特、Doechii、Khruangbin、Raye、Shaboozey 和泰迪·斯威姆斯一起成为新艺术家类别的热门人选。
年度唱片类别包括披头士乐队的《Now and Then》、碧昂丝的《Texas Hold ‘Em》、萨布丽娜·卡彭特的《Espresso》、查莉 xcx 的《360》、肯德里克·勒马尔的《Not Like Us》、查佩尔·罗恩的《Good Luck Babe》、泰勒·斯威夫特和波兹·马龙的《Fortnight》。



Chappell Roan。 摄影：Rebecca Sapp/Getty Images for The Recording Academy


年度最佳歌曲包括 Shaboozey 的《A Bar Song (Tipsy)》、Billie Eilish 的《Birds of a Feather》、Lady Gaga 和 Bruno Mars 的《Die with a Smile》、Taylor Swift 和 Post Malone 的《Fortnight》、Chappell Roan 的《Good Luck Babe》、Sabrina Carpenter 的《Please Please Please》和 Beyoncé 的《Texas Hold》 ‘Em。
舞蹈类别还获得了 Justice、Troye Sivan 和 Disclosure 的认可，而摇滚类别则由 The Black Keys 和 Green Day 领衔。备受争议的明星克里斯·布朗是一部新纪录片的主角，该纪录片详细描述了各种虐待和性侵犯指控，他与穆尼·朗和幸运·戴耶一起在 R&amp;B 奖项中占据突出地位。
拉马尔是获得提名最多的说唱歌手，在这些奖项中，他面临着来自埃米纳姆和 J·科尔的竞争。
多莉·帕顿、吉米·卡特和芭芭拉·史翠珊也出现在今年有声读物类别的不同寻常的阵容中，而戴夫·查佩尔和瑞奇·热维斯则出现在喜剧专辑阵容中。
唱片学院首席执行官哈维·梅森 (Harvey Mason Jr) 在今天的公告介绍中称音乐是“强大的向善力量”。该奖项由 13,000 名成员投票选出。四年来首次没有增加新类别。
今年早些时候，泰勒·斯威夫特成为第一位第四次获得年度最佳专辑奖的艺术家，凭借《Midnights》获得该奖。
第 67 届格莱美奖将于 2025 年 2 月 2 日举行，颁奖典礼主持人尚未公布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/08/grammy-award-nominations</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，大象可以用软管洗澡，并破坏淋浴时间</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/elephants-wash-hose-sabotage-shower-time-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T16:00:23Z玛丽 (Mary) 和安查利 (Anchali) 在一个围栏里。玛丽用鼻子抓住软管，向身体一侧喷水，而安查利在围栏的另一边，用鼻子挤压软管。如果你对家里的淋浴器太占地方感到沮丧，你并不孤单：研究表明，这种行为甚至可能会激怒大象。
科学家表示，他们不仅发现了一头大象具有用软管淋浴的惊人能力，还发现另一头大象切断水流——可能是故意破坏。
柏林洪堡大学这项研究的合著者迈克尔·布雷希特博士说：“我实际上整天都面带笑容，因为我觉得这太有趣了。”
来自黑猩猩和乌鸦使用工具，大象也擅长这种行为。 “基本上，这是在身体护理的背景下进行的，所以 [大象] 会抓住棕榈叶，把它们当作苍蝇拍或类似的东西，”布莱希特说。
这项研究调查了大象对水管的使用情况，揭示了柏林动物园一头名叫玛丽的亚洲象是如何用鼻子举起水管，像淋浴喷头一样挥动它的——一边用它洗澡，一边抬起后腿冲洗。她还抓住更靠后的水管，像套索一样摆动它，向后喷水。
布莱希特说，一个可能的解释是，水管与象鼻有相似之处——大象也用象鼻的附属物来喷水。但他说，目前还不清楚玛丽是如何获得她那精湛的软管技能的，并指出动物园里的其他四头大象都没有类似的能力。

互动

在《当代生物学》杂志上撰文，研究团队表示，玛丽在使用躯干时倾向于冲洗身体的右侧，而使用软管时则倾向于冲洗身体的左侧，并指出她选择使用软管的方式随其直径而变化——可能是因为直径越小，软管越难操作。
但玛丽延长淋浴时间引起了一些冲突。她开始对软管进行防御，并对年轻的雌性大象 Anchali 发起攻击，有时会用鼻子拍打后者。
然而，Anchali 并不是旁观者：虽然所有的大象都被训练不要踩到软管，但研究小组发现 Anchali 用鼻子扭结和压缩软管，从而中断水流。

相关：研究表明，动物随着年龄的增长变得不那么善于交际，其方式与人类相似

为了调查这种对 Mary 淋浴的干扰是否是故意的，研究人员反复向 Anchali 展示两根软管，但只有一根给了 Mary。结果并不确定，Anchali 经常选择离自己最近的软管，但团队表示，他们怀疑这种干扰可能是蓄意破坏，并指出 Anchali 对软管的操纵非常复杂，而且随着时间的推移变得更加有效。
“尽管控制实验不明确，但让我印象深刻的是，她做出了另一种非常有趣的行为，这是我们从未在大象身上见过的，”Brecht 说。有人看到 Anchali 用鼻子在软管上倒立，再次挡住了水。
然而，Anchali 是否表现出好心情仍不清楚。
“这是我们真正想知道的事情——她觉得这很有趣吗？”Brecht 说。“我认为这很有趣，但我们真的不知道。也许她只是想表现得刻薄一点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/elephants-wash-hose-sabotage-shower-time-scientists</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普上任后，数百万美国人可能失去医疗保险；特朗普否认出售“真相社交”计划后，特朗普媒体股价上涨 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/08/us-election-live-donald-trump-cabinet-house-of-representatives</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T16:05:59Z唐纳德·特朗普在佛罗里达州西棕榈滩举行的选举之夜观察会上向人群指着。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/08/us-election-live-donald-trump-cabinet-house-of-representatives</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推出10万亿元人民币支持深陷债务危机的地方政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/china-unveils-10tn-yuan-support-for-debt-stricken-local-government</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T15:40:17Z一个巨大的住宅区开发项目展示了一排排的高楼大厦中国已宣布向地方政府提供 10 万亿元人民币的债务支持和其他经济措施，但没有像许多分析师所说的那样推出“火箭筒式”刺激计划预计。
财政方案包括在三年内将地方政府的债务上限提高 6 万亿元人民币（6460 亿英镑），以便他们能够取代隐性债务，当局表示，到 2023 年底，隐性债务将达到 14.3 万亿元人民币。
根据国际货币基金组织的说法，隐性债务是政府有责任偿还的借款，但未向其公民或其他债权人披露。
当局表示，新措施将在 2028 年将此类债务削减至 2.3 万亿元人民币。《南华早报》报道，2008 年金融危机后，中国地方政府越来越多地使用融资工具来积累隐性债务，因为许多地方政府在基础设施项目上投入巨资。但债务激增，随着收入下降，地方政府削减公务员工资或扣留工资，并向私营部门积累债务，加剧了通货紧缩压力。
中央电视台中央电视台称该计划是中国“近年来最有力的减债措施”，并表示它将使地方政府“更好地发展经济，保障民生”。

相关：随着乐观情绪消退，中国经济增长速度创18个月新低刺激措施

然而，美国加州大学圣地亚哥分校研究中国银行政策、财政政策和汇率政治的专家史宗瀚教授表示，债务减免方案“远未解决地方政府庞大的债务问题”。
史宗瀚表示，这是一项“会计工作”，并没有救助地方政府，也没有解决公务员欠薪问题，而是将隐性债务记入账目。他说，隐性债务总额为 14.3 万亿元的说法是“虚构的”，真实数字可能约为 50 万亿元或更多。
这一消息是在全国人民代表大会常务委员会为期一天的会议结束时宣布的，全国人民代表大会常务委员会是中国共产党统治体制中的最高立法机构。观察人士一直期待采取更大胆的措施来促进消费支出增长并提振中国疲软的经济。 2024年第三季度，GDP增长降至4.6%，低于5%的目标。
财政部长兰福安表示，还将采取更多措施，但没有透露细节。
北京可能一直在等待美国大选的结果，因为唐纳德·特朗普在竞选期间曾承诺对中国出口产品征收高额关税。
“过去四年，出口一直是中国经济增长的主要引擎。因此，如果政府没有额外的刺激措施，我认为如果美国征收关税，经济增长将面临压力。”
通讯社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/china-unveils-10tn-yuan-support-for-debt-stricken-local-government</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅洛尼告诉欧盟，由于担心特朗普对欧盟经济造成打击，欧盟不能依赖美国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/eu-summit-trade-policy-economic-growth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/eu-summit-trade-policy-economic-growth</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop29 首席执行官在气候峰会上同意促进化石燃料交易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/cop29-ceo-filmed-agreeing-to-facilitate-fossil-fuel-deals-at-climate-summit</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T13:18:06ZElnur Soltanov 在德克萨斯州的石油峰会上登台Cop29 的首席执行官被拍到似乎同意在气候峰会上促成化石燃料交易。
这段录音引起了活动人士的强烈呼吁他们希望禁止化石燃料行业及其游说者参加未来的 Cop 会谈。
活动组织 Global Witness 伪装成一个假的石油和天然气集团，要求以赞助此次活动为交换条件促成交易。
在电话中，阿塞拜疆能源部副部长兼 Cop29 会谈首席执行官 Elnur Soltanov 对此表示同意，并谈到未来“可能永远”包括化石燃料。警察官员还将这名假投资者介绍给国家石油和天然气公司 Socar 的一名高管，讨论投资机会。

相关：Cop29 的良好结果会是什么样的？

索尔塔诺夫告诉假投资集团：“我很乐意在你的团队和他们的团队 [Socar] 之间建立联系，以便他们可以开始讨论。”此后不久，他们收到了 Socar 发来的一封电子邮件。
负责监督 Cop 的联合国机构《联合国气候变化框架公约》表示，官员不应利用自己的角色“谋取私利”，并希望他们“不谋私利”。
在录音中，索尔塔诺夫告诉这个假冒的石油和天然气集团：“可以建立很多合资企业。Socar 在世界各地（包括亚洲）从事石油和天然气贸易。”
然后，他将天然气描述为“过渡燃料”，并补充道：“我们将生产一定数量的石油和天然气，也许永远如此。”在去年的 Cop28 会议上，相关国家同意逐步放弃化石燃料，联合国气候变化机构 IPCC 明确表示，开发新的油气田与《巴黎协定》中签署的气候目标不相容。
如果该公司赞助此次活动，Cop29 团队似乎也愿意放弃对该公司的气候要求。 Cop 活动赞助商应该承诺减少排放，并有望签署“国家承诺”，承诺在未来两年的某个时候提出“可信的净零过渡计划”。
然而，在谈判期间，这些要求被放弃，并增加了一项新条款，为这个虚假投资集团提供“在 Cop29 上与能源部门的主要当地利益相关者会面的机会”。
去年在阿联酋举行的 Cop28 会谈上也发生了类似的丑闻，当时泄露的文件显示，东道主计划利用与其他国家的气候会议来促进其国家石油和天然气公司的交易。此次会谈由国家石油公司阿布扎比国家石油公司首席执行官兼阿联酋气候特使苏丹·贾比尔主持。
全球见证的一位发言人表示：“《联合国气候变化框架公约》迫切需要采取行动，整顿缔约方气候会谈，首先要禁止化石燃料行业赞助会谈，并永久驱逐其游说者。
“我们已经进行了 29 次会谈，污染者和江湖骗子越来越多。下次我们试试没有污染者和江湖骗子。”
《联合国气候变化框架公约》告诉最先报道该新闻的英国广播公司，“[《联合国气候变化框架公约》] 秘书处每年都有同样严格的标准，反映了所有主持官员保持公正的重要性。鉴于全球气候危机给每个国家造成的人员和经济成本不断上升，我们非常关注 Cop29 取得雄心勃勃的具体成果。”
《卫报》已联系联合国气候变化框架公约、Socar 和阿塞拜疆的 Cop29 团队征求进一步评论。
Cop29 将于周一在巴库开幕。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/08/cop29-ceo-filmed-agreeing-to-facilitate-fossil-fuel-deals-at-climate-summit</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各国央行称气候崩溃将使全球经济增长下降三分之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/climate-breakdown-will-hit-global-growth-by-a-third-say-central-banks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/08/climate-breakdown-will-hit-global-growth-by-a-third-say-central-banks</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当娜对“重罪犯、强奸犯、偏执狂”唐纳德·特朗普连任表示遗憾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/08/madonna-laments-donald-trump-re-election</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T11:32:50Z麦当娜 5 月在里约热内卢演出。麦当娜对唐纳德·特朗普连任表示愤慨，称他是“被定罪的重罪犯、强奸犯、偏执狂”。
她在 Instagram 上写道：“我不明白为什么一个被定罪的重罪犯、强奸犯、偏执狂被选为国家领导人，因为他对经济有好处？”她还发布了一张蛋糕照片，蛋糕上的糖霜上刻着“去他妈的特朗普”几个字，并配文：“昨晚我吃了这个蛋糕吃得狼吞虎咽！”
这位歌手之前曾严厉批评过特朗普，在 2017 年 1 月，也就是特朗普就职典礼的第二天，在华盛顿特区举行的妇女游行上，她表示“想了很多关于炸毁白宫的事情”。在特朗普支持者的强烈反对后，她说：“我不提倡暴力，重要的是人们要听到并理解我的整个演讲，而不是一句话。”
比莉·艾利什也对特朗普当选表示失望。周三，她在纳什维尔对音乐会观众说：“一个……比如说被定罪的掠夺者，比如说……一个如此、如此深仇大恨女性的人即将成为美利坚合众国的总统。”
她在电视表演前发表了上述言论，这是一首 2022 年的歌曲，歌词提到了取消联邦堕胎权，这是特朗普总统任期内任命的最高法院法官做出的决定：“互联网疯狂地观看电影明星受审/而他们正在推翻罗诉韦德案。”
艾利什向观众补充道：“我想让你们知道，和我在一起你是安全的，你在这里受到保护，你在这个房间里是安全的。”
特朗普没有因强奸或掠夺行为被判刑。然而，2023 年 8 月，一名法官在民事诉讼中裁定，特朗普在 1995 年底或 1996 年初的一次事件中强奸了记者 E Jean Carroll，这“基本属实”。2022 年，Carroll 起诉特朗普殴打和诽谤，陪审团裁定他应对性虐待负责。特朗普反诉诽谤，但该诉讼被驳回。
5 月，特朗普成为首位被判有罪的前总统。他被判定 34 项伪造商业记录罪名成立，此前他将向其前律师迈克尔·科恩（Michael Cohen）支付的报销款项记为“法律费用”，科恩曾在成人电影明星斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）声称有外遇后向她支付了封口费。特朗普的宣判目前定于 11 月 26 日进行。
其他对特朗普第二次担任总统表示愤慨的音乐家包括杰克·怀特（Jack White），他正在起诉特朗普竞选团队涉嫌未经授权使用白色条纹的七国军团。怀特在 Instagram 上写了一篇长文，其中部分内容为：“美国人选择了一个众所周知的、明显的法西斯主义者，现在美国将得到这个想要独裁的人从现在开始想要实施的一切。”
爱莉安娜·格兰德、卡迪·B 和埃塞尔·凯恩也对选举结果感到遗憾，其他娱乐界人物包括约翰·库萨克、维奥拉·戴维斯和杰米·李·柯蒂斯。
“我们醒来并战斗，”柯蒂斯写道。“为妇女、我们的孩子和他们的未来而战，与暴政作斗争，一天一天地战斗。一次一场战斗。一次一次抗议。这就是成为美国人的意义。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/08/madonna-laments-donald-trump-re-election</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警告美国，贸易战没有赢家，并推出 1 万亿英镑债务互换救助计划 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/08/china-us-trade-war-tariffs-no-winners-stock-markets-pound-dollar-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T11:18:32Z一艘满载集装箱的货船停靠在中国山东省青岛市港口。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/08/china-us-trade-war-tariffs-no-winners-stock-markets-pound-dollar-business-live-news</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿姆斯特丹以色列足球迷遭袭击 5 人受伤 – 中东危机直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/08/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-football-fans-attacked-amsterdam</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T11:04:12Z特拉维夫马卡比队的球迷昨天在与阿贾克斯的比赛前在水坝广场举行了亲以色列示威活动]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/08/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-football-fans-attacked-amsterdam</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，阿姆斯特丹发生球迷袭击事件后，以色列派出救援飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/israel-sends-rescue-planes-football-fans-reportedly-attacked-amsterdam</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T07:49:00Z街上的一群男子以色列总理本雅明·内塔尼亚胡已指示派两架救援飞机前往阿姆斯特丹，以应对针对以色列公民的“非常暴力的事件”，他的办公室表示，此前袭击与据报道，足球比赛期间，以色列国家安全部也敦促荷兰公民留在酒店房间内，总理办公室在第二份声明中表示。以色列安全部长伊塔马尔·本·格维尔在 X 上的一篇帖子中表示：“去看足球比赛的球迷遭遇了反犹太主义，仅仅因为他们是犹太人和以色列人，就遭到了难以想象的残忍攻击。”当地警方表示，比赛结束后，有 57 人被拘留，因为亲巴勒斯坦示威者试图进入约翰·克鲁伊夫体育场，尽管该市禁止他们在那里抗议。警方表示，球迷们已经离开体育场，没有发生任何事件，但据报告，当晚市中心发生了多起冲突。以色列军方周五表示，在阿贾克斯阿姆斯特丹队击败荷兰队之后，以色列军方准备在荷兰政府的协调下立即部署救援任务特拉维夫马卡比队 5-0。
“该任务将使用货机部署，包括医疗和救援队，”军方表示。
社交媒体上的视频显示，人群在街上奔跑，一名男子被殴打。《卫报》尚未证实视频的真实性。
以色列外交部长吉迪恩萨尔周五在与荷兰外长卡斯帕尔维尔德坎普的电话中要求荷兰政府帮助以色列公民安全抵达机场。
美国反犹太主义特使黛博拉利普斯塔特在一条推文中表示，她对袭击事件“深感不安”，并呼吁进行调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/israel-sends-rescue-planes-football-fans-reportedly-attacked-amsterdam</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>