<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 21:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不列颠哥伦比亚省正在调查有关能源公司“严重”影响气候政策的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/british-columbia-energy-company-climate-policy-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/british-columbia-energy-company-climate-policy-canada</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔顿·约翰在 eBay 上出售其个人服装，捐赠给艾滋病基金会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/27/elton-john-sells-off-his-personal-wardrobe-on-ebay-for-aids-foundation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/27/elton-john-sells-off-his-personal-wardrobe-on-ebay-for-aids-foundation</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重病儿童将通过凯雷姆沙洛姆过境点离开加沙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/critically-ill-children-to-leave-gaza-through-kerem-shalom-crossing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/critically-ill-children-to-leave-gaza-through-kerem-shalom-crossing</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊利诺伊州一座矿井上方的足球场出现天坑：‘就像电影里的场景’</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/sinkhole-soccer-field-illinois</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T17:05:21Z两张并排的足球场视频截图，一个天坑突然塌陷伊利诺伊州一个足球场中央突然出现了一个巨大的天坑，该足球场位于一座石灰石矿上方，就在业余球队停止使用该场地进行训练几天后。
塌陷发生在伊利诺伊州奥尔顿的戈登摩尔公园，距离密苏里州圣路易斯以北约 18 英里。塌陷坑宽 100 英尺（30 米），深 30 英尺（9 米）。尚未报告任何伤亡情况，但所有体育赛事均已取消。
“当时没有人在场上，也没有人受伤，这是最重要的事情，”奥尔顿市长 David Goins 在 Facebook 上的一篇帖子中说道。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_8079332e-bf5e-4e2b-848c-175fcb26c062__ 



据当地新闻报道，矿山运营商 New Frontier Materials 在一份声明中表示，发生了“地面沉降”。马凯特天主教高中体育俱乐部主任 Brian Hoener 告诉奥尔顿电讯报，倒塌的影响可能“更严重”。
“上周，当时有 60 到 70 人参加足球训练营，”他说。
奥尔顿公园和娱乐总监 Michael Haynes 告诉圣路易斯 NBC 附属机构 KSDK ，这次倒塌“看起来像是出乎意料的事情是一部电影吧？看起来就像是炸弹爆炸了”。
Haynes 表示，奥尔顿管理人员正在等待矿业公司的回复，并看看“地质学家和工程师对此有何看法”。
“我们将遵循他们的引领我们走向下一步，”海恩斯补充道。 “他们可以确定发生了什么、为什么会发生、如何预防以及我们如何解决这里发生的问题。”
根据研究，与其他地质灾害相比，塌陷发生率的增加是气候变化中一个“被忽视”的方面，通常主要归因于地面沉降和地下水抽取。
美国地质调查局还表示塌陷与土地使用实践有关，尤其是地下水抽取以及建筑和开发实践。
New Frontier Materials 的一位发言人表示：“安全是我们最关心的问题优先处理”，公司将“与市政府合作，尽快、安全地解决这一问题，确保对社区的影响最小”。
该公司表示，已向矿山安全与健康管理局 (MSHA) 报告了此次坍塌事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/sinkhole-soccer-field-illinois</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚陆军和海军首脑因政变失败被解职和逮捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/heads-of-bolivias-army-and-navy-sacked-and-arrested-over-failed-coup</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/heads-of-bolivias-army-and-navy-sacked-and-arrested-over-failed-coup</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，加拿大 2023 年山火产生的排放量是去年飞机排放量的四倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/canada-2023-wildfires-carbon-emissions</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T15:55:13Z 2023 年 8 月 18 日，麦克杜格尔溪野火产生的烟雾笼罩着加拿大不列颠哥伦比亚省的基洛纳。 去年，由全球变暖引发的灾难性加拿大野火导致更多最新研究发现，加拿大向空气中排放的温室气体二氧化碳比印度燃烧化石燃料排放的温室气体二氧化碳还要多，大火烧毁了比美国西弗吉尼亚州面积还大的森林。
世界资源研究所和马里兰大学的科学家计算了2023 年加拿大持续数月的大火造成的破坏性影响，这场大火污染了全球大部分地区的空气。根据周四发表在《全球变化生物学》上的一项最新研究，他们认为这场大火向空气中排放了 32.8 亿吨（2.98 公吨）温室气体二氧化碳。更新内容未经过同行评审，但原始研究经过了同行评审。
研究作者表示，这场大火喷出的碳排放量几乎是飞机一年碳排放量的四倍。根据美国环境保护署 (EPA) 的数据，这大约相当于 6.47 亿辆汽车一年内排放到空气中的二氧化碳量。
森林“从大气中吸收了大量碳，这些碳储存在树枝、树干、树叶和地面中。因此，当它们燃烧时，其中储存的所有碳都会被释放回大气中，”该研究的主要作者、WRI 全球森林观察研究员 James MacCarthy 表示。
MacCarthy 表示，如果树木重新长出来，其中大部分都可以恢复，并补充说“就 2023 年产生的排放量而言，这肯定会对全球产生影响”。
MacCarthy 及其同事计算出，被烧毁的森林总面积为 29,951 平方英里（77,574 平方公里），是 2001 年至 2022 年平均水平的六倍。MacCarthy 的数据显示，去年加拿大的野火占全球树木覆盖率损失的 27%，通常接近 6%显示。
这项研究的共同作者、马里兰大学地理学教授亚历山德拉·图卡维纳 (Alexandra Tyukavina) 表示，这些火灾远不止普通的森林火灾，但研究人员只关注树木覆盖率的下降，这会产生更大的影响。

相关：野火将加拿大广阔的森林从碳汇变成超级排放源

“这么多森林的损失是一个非常大的问题，非常令人担忧，”雪城大学地理与环境教授雅各布·本迪克斯 (Jacob Bendix) 说，他没有参与这项研究。 “尽管森林最终会重新生长并吸收碳，但这个过程至少需要几十年，因此，从野火导致大气中碳的增加到最终通过再生森林去除至少一部分碳之间存在相当大的滞后。因此，在这几十年中，火灾的净影响是导致气候变暖的原因之一。”
Tyukavina 说，这不仅仅是增加温室气体和减少森林，还会带来健康后果。
“由于这些灾难性的火灾，去年人口稠密地区和城市的空气质量受到了影响，”她说，并提到了纽约市雾霾笼罩的夏天。根据加拿大森林和火灾专家的另一项尚未发表或同行评审的研究，超过 200 个社区，约 232,000 名居民不得不撤离。
该研究的作者之一、不列颠哥伦比亚省坎卢普斯市汤普森河大学的火灾专家 Mike Flannigan 估计，被烧毁的土地面积是 MacCarthy 和 Tyukavina 估计的两倍。
“加拿大 2023 年的火灾季节在任何时期都是一个特殊的年份，”Flannigan 在一封电子邮件中表示，他没有参与 WRI 的研究。“我预计未来会发生更多火灾，但像 2023 年这样的年份将很少见。”
Flannigan、Bendix、Tyukavina 和 MacCarthy 都表示，气候变化在加拿大的大火中发挥了作用。弗兰尼根写道，全球变暖意味着火灾季节会更长，雷击引起的火灾也会更多，尤其是干燥的木材和灌木丛更容易着火，“这与温度升高有关”。他的研究发现，去年加拿大 5 月至 10 月的平均气温比正常水平高出近 4 度（2.2 摄氏度）。麦卡锡说，加拿大部分地区 5 月和 6 月的气温比平均水平高出 14 至 18 度（8 至 10 摄氏度）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/canada-2023-wildfires-carbon-emissions</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称俄罗斯最近的攻势表明对克里姆林宫的压力“不够”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/zelenskiy-says-russias-recent-offensive-shows-pressure-on-kremlin-not-enough</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/zelenskiy-says-russias-recent-offensive-shows-pressure-on-kremlin-not-enough</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勒庞声称极右翼将赢得绝对多数并接管军事决策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/marine-le-pen-says-far-right-will-win-absolute-majority-and-control-purse-strings-on-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/marine-le-pen-says-far-right-will-win-absolute-majority-and-control-purse-strings-on-ukraine</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度对阵英格兰：T20 板球世界杯半决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jun/27/india-v-england-t20-cricket-world-cup-semi-final-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T15:48:51Z蓝天迟来的露面。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jun/27/india-v-england-t20-cricket-world-cup-semi-final-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称埃及抄写员遭受工作相关伤害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/27/egyptian-scribes-work-related-injuries-study</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T15:00:13Z埃及人和豺头神的古代插图，上面有埃及语言从背痛到眼睛疲劳，办公室工作会对身体造成伤害。
但似乎这样的危险并不是什么新鲜事：研究人员发现，古埃及抄写员的臀部、下巴和拇指因工作而受到损伤。
研究公元前 2700 年至 2180 年间埋葬在埃及阿布西尔墓地的抄写员遗骸的专家表示，与从事其他工作的男性相比，管理者表现出退行性关节变化的迹象。
“我们的研究应该能解答古埃及抄写员‘职业’与哪些职业风险因素有关的问题，”该研究的第一作者、布拉格国家博物馆的 Petra Brukner Havelková 说道。她补充说，这项研究还有助于从头衔或职业不明的个人骨骼中识别抄写员。
在《科学报告》杂志上，研究小组讲述了他们如何分析公元前三千年前来自阿布西尔的 69 名成年男性遗骸，其中 30 人已知是抄写员。
由于只有 1% 的人口能够读写，这些男性拥有较高的社会地位并承担着重要的行政工作。这项研究的合著者、布拉格查理大学的 Veronika Dulíková 表示，众所周知，抄写员从十几岁就开始从事可能持续数十年的职业生涯。
然而，这份工作似乎可能带来了损失。虽然研究小组发现抄写员和非抄写员之间某些骨骼特征的流行程度存在细微差异，表明这两组非常相似，但抄写员几乎总是有更高的某些变化发生率。
这些包括下颌和头骨之间关节的骨关节炎、右锁骨、右肩、右拇指、右膝和脊柱——尤其是颈部。
研究小组还发现了肱骨和左髋骨上明显的身体压力迹象，以及膝盖骨的凹陷和右脚踝的变化。
虽然研究人员指出，其中一些变化可能是由于一些抄写员在死亡时年龄较大所致，但他们表示，结果与古代艺术中描绘的抄写员盘腿或单腿蹲姿相一致，他们的手臂没有支撑，头部向前——这种姿势会给双腿带来压力。脊柱。
他们说，下颌周围的变化也可能与这样的姿势有关，或者抄写员习惯咀嚼灯心草工具来制作刷子状的笔头。拇指的变化可能与抄写员握笔的捏握方式有关。
布鲁克纳·哈维尔科娃说，抄写员很可能至少偶尔会头痛，有证据表明他们也经历过下颌脱臼。 “如果他们的手部也患有腕管综合症，我一点都不会感到惊讶，但不幸的是我们无法在骨头上识别出这种症状，”她说。
南安普顿大学生物考古学专家 Sonia Zakrzewski 教授没有参与这项研究，但她对这项研究表示欢迎。
“这是一个非常好的假设，因为我们知道重复活动会导致骨骼变化，这些都是非常合理的活动，”她说。
然而，伯明翰大学的 Alice Roberts 教授表示，由于没有与现代人进行比较，很难说所发现的变化确实与抄写员的活动和姿势有关。
“事实证明，很难将古代骨骼中的关节炎变化与任何职业 [或] 活动以任何程度的准确性联系起来，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/27/egyptian-scribes-work-related-injuries-study</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比尔盖茨表示，人工智能将有助于实现气候目标，而不是阻碍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/27/ai-bill-gates-climate-targets-datacentres-energy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:36:58Z比尔盖茨和威廉王子在会议现场聆听代表发言比尔盖茨声称，人工智能在实现气候目标方面将起到帮助而不是阻碍的作用，尽管人们越来越担心新数据中心的激增可能会耗尽绿色能源供应。
这位慈善家和微软联合创始人告诉记者，人工智能将使各国使用更少的能源，即使它们需要更多的数据中心，因为它使技术和电网更加高效。
盖茨淡化了人们对人工智能对气候影响的担忧，此前人们越来越担心这项技术突破可能导致能源需求激增，从而需要更多的化石燃料。
“我们不要过分关注这个问题，”盖茨说。“在最极端的情况下，数据中心会增加 6% 的能源需求，但可能只有 2% 到 2.5%。问题是，人工智能 是否会加速 6% 以上的减排？答案是：当然，”他说。
据高盛估计，处理人工智能聊天机器人工具 ChatGPT 上的查询所需的电力几乎是谷歌搜索的 10 倍，这可能意味着数据中心的碳排放量在 2022 年至 2030 年期间将增加一倍以上。
一些专家估计称，人工智能数据中心数量的增加可能会导致发达国家的电力需求上升高达 10%，此前多年来，由于效率提高，能源需求一直在下降。
盖茨在他的风险投资基金 Breakthrough Energy 主办的伦敦会议上告诉记者，人工智能数据中心创造的额外需求更有可能通过对绿色电力的新投资来匹配，因为科技公司“非常愿意”支付额外费用使用清洁电力，以“说他们正在使用绿色能源”。
“科技公司是愿意支付溢价并帮助启动绿色能源产能的人，”他添加。
Breakthrough Energy 已投资了 100 多家参与能源转型的公司。盖茨还是人工智能的主要投资者，他的基金会是盖茨基金会，该基金会将其 770 亿美元（610 亿英镑）财富的三分之一左右投资于微软。
...盖茨说：“我们需要的是‘零碳排放’。”
“如果你试图规划并说：‘让我们在 2050 年之前实现零碳排放’，你会想：‘再过 10 年或 15 年可能更现实。’这很难实现。我认为，到 2050 年，我们不会达到零排放，”他补充道。
盖茨发出警告的一周前，一份重要的全球报告指出，尽管 2023 年可再生能源将创纪录增长，但由于需求稳步上升，化石燃料的消耗也将创下新高。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/27/ai-bill-gates-climate-targets-datacentres-energy</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总理因党内青年团高呼法西斯口号遭反对派批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/italy-fascist-chants-national-youth</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:42:58Z乔治亚·梅洛尼意大利反对党对总理乔治亚·梅洛尼展开了猛烈攻击，此前一家调查机构发布了视频片段和信息，显示其极右翼政党青年团成员参与了法西斯口号、纳粹敬礼和反犹太主义言论。
来自调查网站 Fanpage 的卧底记者渗透到国家青年团成员使用的群组和聊天论坛，国家青年团是梅洛尼的意大利兄弟党的青年派别。
Fanpage 发布了国家青年团成员高呼“Duce”（指贝尼托·墨索里尼）和“Sieg Heil”的片段，并吹嘘他们与与新法西斯恐怖主义有关的历史人物的家族关系。
梅洛尼尚未对调查发表评论，引发了包括五星运动 (M5S) 和民主党在内的反对党的批评。绿色和左翼联盟呼吁解散青年运动。
周一，欧盟委员会发言人表示：“欧盟委员会和主席乌尔苏拉·冯德莱恩对法西斯主义象征意义的观点非常明确：我们认为这是不合适的，我们谴责它，我们认为它在道德上是错误的。”
两名国家青年成员周四辞职，其中一人在 WhatsApp 聊天中表达了她希望在欧洲选举中“三次投票给墨索里尼”的愿望，并对黑人发表了贬损言论。
另一名成员在聊天群中发帖：“犹太人是一个种族，我鄙视他们。”
罗马犹太社区主席维克多·法德伦在粉丝专页报道后呼吁“采取适当行动”。
“社会和机构必须强烈反对一切形式的仇恨和歧视，”他写道X。
周四，意大利兄弟会议员兼政党组织者乔瓦尼·唐泽利 (Giovanni Donzelli) 表示：“我们重申：意大利兄弟会没有种族主义者、极端分子和反犹太主义者的容身之地。在传播的视频中听到的言论表明，我们党的成员使用与我们政治运动的价值观不相容的语言，这是不可接受的，无论这些言论是在何种背景下被捕获和传播的。”
Fanpage 已根据其调查发表了两篇报道。在回应上周发表的第一篇报道时，意大利兄弟会议员卢卡·西里亚尼 (Luca Ciriani) 表示，该报告“是基于在私人环境中拍摄的零散、脱离背景的图像而建立的”。
国家青年组织成立于 2014 年，拥有数千名成员，并声称是“意大利政党中最重要的青年运动”。 12 月，梅洛尼在一次党庆上感谢了本党的年轻支持者，她说：“这就是我们许多人羡慕的地方，我们有年轻人仍然相信政治和战斗精神！这很罕见；这是无价的。”
梅洛尼一直与法西斯主义保持距离，2022 年，她宣布意大利右翼“将法西斯主义交给了历史”。
意大利兄弟会的成立主要来自现已解散的意大利社会运动 (MSI) 的队伍，这是一个新法西斯主义政党，由墨索里尼政权的支持者和他法西斯党的前高级成员于 1946 年成立。新政党与 MSI 共享标志——火焰形状的意大利三色旗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/italy-fascist-chants-national-youth</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院阻止普渡制药的破产和解，该和解将使萨克勒家族免受诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/27/us-supreme-court-purdue-pharma-opioids</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:42:25Z羟考酮片









保守党集团


阿利托 – 多数派

巴雷特 – 多数派

戈萨奇 – 多数派

卡瓦诺 - 少数

罗伯茨 - 少数

托马斯 - 多数

自由派


杰克逊 - 多数

卡根 - 少数

索托马约尔 - 少数

美国最高法院驳回了止痛药制造商普渡制药的破产和解计划，该计划包括一项特别措施，以保护其萨克勒家族所有者免于因美国阿片类药物泛滥而承担进一步责任，以换取提供赔偿和康复治疗资金。
这项由大法官尼尔·戈萨奇撰写的五比四裁决得到了大法官克拉伦斯·托马斯、塞缪尔·A·阿利托 (Alito Jr)、艾米·科尼·巴雷特 (Amy Coney Barrett) 和凯坦吉·布朗·杰克逊 (Ketanji Brown Jackson)。
“萨克勒家族寻求的救济比破产豁免通常所能提供的更大，因为他们希望消除甚至非正常死亡和欺诈的索赔，并且他们试图在不将任何接近其所有资产的东西摆上台面的情况下做到这一点，”戈萨奇在意见书中写道。 “请描述一下萨克勒家族寻求的救济，破产法中没有任何内容考虑（更不用说授权）它。”
大法官布雷特·M·卡瓦诺、首席大法官约翰·G·罗伯茨二世以及大法官索尼娅·索托马约尔和埃琳娜·卡根表示反对。
卡瓦诺在他的异议中写道，他认为“该决定在法律上是错误的，对超过10万名阿片类药物受害者及其家属来说是毁灭性的”。
哈灵顿诉普渡制药案的裁决阻止了纽约联邦破产法院批准的一项有争议的交易，该交易首先被地区法院驳回，然后在上诉中维持原判，然后被搁置，而美国司法部在最高法院对其提出质疑。去年 12 月进行了口头辩论。
该协议旨在允许处方阿片类药物 OxyContin 背后的康涅狄格州公司普渡进行重组，并保护相关的萨克勒亿万富翁，而无需他们宣布破产。该家族同意从他们从 OxyContin 赚取的巨额财富中拿出 60 亿美元用于和解，并放弃所有权。
该公司希望利用破产协议解决数千起诉讼，其中许多诉讼由美国各州和地方政府提起，指控普渡制药公司声称其旗舰药物不具有成瘾性，同时鼓励大量过度开药，从而加剧了一场危机，最终导致 50 万美国人死亡。
美国司法部长伊丽莎白·普雷洛加 (Elizabeth Prelogar) 曾辩称，破产法并未授权免除萨克勒家族的未来责任，构成了“滥用破产制度”。
经过多年的诉讼和丑闻，法庭文件显示普渡破产案中 95% 的债权人同意签署该计划，尽管许多人并不情愿，部分原因是他们认为这是最终获得一些补偿的唯一途径。但几个州、加拿大市政当局和土著部落以及包括知名活动家在内的 2,600 多名个人表示反对。
美国政府辩称，可以在不诉诸第 11 章破产法的保护或免除该公司背后的亿万富翁萨克勒责任的情况下达成和解。
最高法院的裁决现在使公司和原告之间的问题悬而未决。该案被视为对其他公司破产案产生影响，这些公司所有者或官员希望免于承担责任。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/27/us-supreme-court-purdue-pharma-opioids</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国共产党因腐败开除两名前国防部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/chinese-communist-party-expels-two-ex-defence-ministers-for-corruption</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:42:16Z李尚福身着军装，坐在活动桌旁中国共产党因腐败开除了两名前国防部长，其中包括李尚福，他去年与其他高级人物一起从公众视野中消失。
李尚福李长春被免去国防部长职务，两个月前他从公众生活中消失了。他只担任了七个月的国防部长。没有人对他突然被免职作出解释，这暂时破坏了重建中美防务对话的努力。
周四，中国官方媒体称，李长春和另一位前国防部长魏凤和因“严重违反党纪和法律”被开除出党。针对这两人的指控包括收受礼物和金钱以及为他人提供不正当利益。
这些指控是中央军委历时数月调查的结果。
官方媒体称，李和魏的案件将移交给军队检察部门进行刑事指控。



魏凤和也基本没有出现在公开活动中。 摄影：衡Sinith/AP


魏凤和自 2018 年起担任李克强之前的国防部长。他之前领导过火箭军，这是中国军队中一个敏感部门，负责中国核武库。魏凤和也基本没有出现在公开场合。
去年，中国军队领导层发生了一系列重大改组，火箭军也发生了重大改组，两名高级将领被来自其他军队的人员取代。分析人士表示，这表明有人试图打破该部队的庇护网络。
去年 12 月，三名航空航天和国防工业高管被从中共高级顾问机构中除名。
前外交部长秦刚已经一年没有公开露面了，去年在短暂任职后也无故被解职。
中国国家主席、军队最高领导人习近平将反腐作为其执政的基石。习近平自 2012 年上台以来一直担任中央领导职务。但去年的多次清洗引发了人们对其反腐运动有效性的质疑。一些被清除的高级官员，如李克强、魏凤和秦刚，都是经过习近平批准任命的。
被清除出中共高层的人可能会在政治和社会上流亡度过余生，或者面临更严厉的刑事处罚。上个月，法院判处中国华融国际控股银行前总经理白天晖死刑，罪名是收受逾 11 亿元人民币的贿赂。
据信，此次军事清洗与去年宣布的一项针对军事采购腐败的调查有关。李克强在 2017 年至 2022 年期间担任装备采购部部长。
下个月，中共中央委员会将召开拖延已久的第三次全体会议，届时将正式确认李克强和魏凤和被开除的消息。周四，有消息称中共高层领导人会议将于 7 月 15 日至 18 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/chinese-communist-party-expels-two-ex-defence-ministers-for-corruption</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会面临越来越多要求撤回邀请内塔尼亚胡的呼声：“这是一个可怕的错误”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/israelis-congress-netanyahu-joint-session</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:06:48Z一名身穿黑色西装、头戴犹太小帽的男子在户外讲台上举起一只手发表讲话。一群知名的以色列人——包括前总理和前外国情报机构摩萨德负责人——也加入了日益高涨的国内呼声中在美国，国会撤回了对本杰明内塔尼亚胡下个月发表讲话的邀请，称此举是“一个可怕的错误”。
《纽约时报》在专栏文章中恳求称，这一邀请是对以色列现任总理内塔尼亚胡“可耻和破坏性行为”的奖励，包括导致去年10月致命的哈马斯袭击以及随后的加沙的血腥战争没有结束的迹象。
“国会犯了一个可怕的错误。内塔尼亚胡先生在华盛顿的露面不会代表以色列国及其公民，而会奖励他对我们国家的丑闻和破坏性行为，”这篇文章的六位作者在严厉的批评中争辩道，并指责总理未能确保释放去年袭击中被劫持并仍被关押的数十名人质。
这篇文章的作者是前总理埃胡德·巴拉克；摩萨德前局长塔米尔·帕尔多；以色列科学和人文学院院长大卫·哈雷尔；以及小说家大卫·格罗斯曼；前国家检察官办公室主任塔利娅·萨森；以及诺贝尔化学奖得主亚伦·切哈诺沃。
他们尊贵的地位和尖锐的批评将加强许多民主党人对内塔尼亚胡 7 月 24 日出席国会联席会议的反对——他上周指责拜登政府故意扣留武器，阻碍了以色列的战争努力，这一指控得到了加强，白宫否认了这一指控。
这一邀请最初是由共和党众议院议长迈克·约翰逊发出的，并得到了民主党众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯和民主党参议院多数党领袖查克·舒默的支持，尽管后者早些时候谴责内塔尼亚胡并呼吁举行新的以色列选举。
几位民主党人表示他们将抵制内塔尼亚胡出席国会，其中最著名的是佛蒙特州左翼参议员伯尼·桑德斯，他将内塔尼亚胡称为“战犯”。
众议院规则委员会资深民主党人、马萨诸塞州的吉姆·麦戈文称，对内塔尼亚胡的邀请“令人深感不安”，并发誓不会出席。其他持批评态度的民主党人包括前众议院议长南希·佩洛西。
六名以色列人的评论将成为民主党人关注的焦点，他们写道：“邀请内塔尼亚胡先生将奖励他对美国制定和平计划、向被围困的加沙人民提供更多援助以及更好地保护平民的努力的蔑视。
“他一次又一次地拒绝了拜登总统通过建立维和部队将哈马斯从加沙权力中赶走的计划。”
他们阐述了以色列国内对内塔尼亚胡的反对，并得出了一个严厉的结论：“让内塔尼亚胡先生在华盛顿登台，几乎会消除他的人民的愤怒和痛苦，就像全国各地的示威活动所表达的那样。美国立法者不应该让这种情况发生。他们应该要求内塔尼亚胡先生呆在家里。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/israelis-congress-netanyahu-joint-session</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>