<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 09:16:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瑞典发生史上最惨重大规模枪击案 11 人死亡 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/05/sweden-orebro-shooting-dead-france-prime-minister-budget-greece-santorini-europe-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T08:15:14Z一名警察在瑞典厄勒布鲁郊区一所成人教育中心枪击现场附近站岗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/05/sweden-orebro-shooting-dead-france-prime-minister-budget-greece-santorini-europe-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戈马监狱发生纵火事件 数百名妇女遭强奸并被烧死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/democratic-republic-congo-goma-women-raped-burned-death-prison-m23-rebels-rwanda</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/democratic-republic-congo-goma-women-raped-burned-death-prison-m23-rebels-rwanda</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛利抗议者在怀唐伊日活动上拒绝接受政府部长的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/maori-protesters-turn-backs-waitangi-day-event-act-party-david-seymour-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/maori-protesters-turn-backs-waitangi-day-event-act-party-david-seymour-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现早上的情况确实会好起来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/05/scientists-find-that-things-really-do-seem-better-in-the-morning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/05/scientists-find-that-things-really-do-seem-better-in-the-morning</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理弗朗索瓦·贝鲁有望通过信任投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/french-pm-francois-bayrou-expected-to-survive-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T05:00:28Z法国总理弗朗索瓦·贝鲁在国民议会法国总理弗朗索瓦·贝鲁几乎肯定会在周三的不信任投票中幸存下来，此前这一举动威胁到政府的垮台——因为两个月内第二次——失去了社会主义者和极右翼的支持。
社会党（PS）决定不支持谴责动议，激怒了新人民阵线（NFP）的左翼伙伴，并可能破坏在上次大选中共同赢得最多席位的联盟。
极左翼的法国不屈党（LFI）于周一提交了两项不信任动议，此前贝鲁利用一项名为“49.3”的宪法条款在国民议会未经投票通过了关键预算法案。
周二，LFI 领导人 Jean-Luc Mélenchon 表示，PS 决定不支持动议意味着联盟的结束。
“新人民阵线少了一个政党，”梅朗雄说。法国民族自由党成立于去年大选之前，由法国自由党、社会党、绿党（EELV）和共产党（PCF）组成。
法国自由党议员、议会财政委员会主席埃里克·科克雷尔 (Éric Coquerel) 指责社会党“背叛”。
距离市政选举还有一年，距离下届总统选举还有两年，政治分析人士认为，如果左翼希望击败玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 的极右翼，那么左翼别无选择，只能保持团结。
左翼议员亚历克西斯·科比埃尔 (Alexis Corbière) 在去年大选前因与梅朗雄意见不合而被法国自由党开除，他表示社会党的决定是“政治和战略错误”，但没有批评社会主义者。
“我们应该互相辱骂，称对方为叛徒吗？我不这么认为。如果存在联盟，那是因为极右翼的威胁。我们需要一个团结的、受欢迎的左翼统一战线，”他说。
周二，极右翼全国联盟让每个人都猜测它是否会支持不信任动议，但党主席乔丹·巴德拉暗示它可能不会。
“这是一个糟糕的预算，”他告诉欧洲 1/CNews 广播公司。但“我们需要预算”，他补充道。 “我们需要避免不确定性，因为我们的许多同胞……非常担心可能出现的长期不稳定。”
如果没有 PS 和 RN 的支持，不信任动议将无法获得通过所需的 289 票，政府的两项法案将通过成为法律。
然而，贝鲁的艰辛还没有结束。他将利用这 49.3 票在下周推动另外两项社会保障法案，从而引发 LFI 的另外两项谴责动议。PS 表示，它打算在下周就贝鲁的评论提出自己的不信任动议，许多人认为贝鲁的评论带有排外情绪，即法国人“感到被移民淹没”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/french-pm-francois-bayrou-expected-to-survive-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，在特朗普时代的最新清洗中，中情局向全体员工提供买断方案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/cia-reported-buyouts-workforce-donald-trump-administration</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T04:47:07Z美国弗吉尼亚州兰利市中央情报局总部的中央情报局印章美国中央情报局周二向全体员工提出买断计划，称此举旨在使该机构与唐纳德·特朗普的优先事项保持一致，《华尔​​街日报》和CNN 报道称。

据《华尔街日报》报道，美国情报机构还冻结了已经获得有条件录用的求职者的聘用，并援引了中情局局长约翰·拉特克利夫的一名助手的话。
这位未在报告中透露姓名的助手表示，如果申请人的背景不符合该机构的新目标，其中一些冻结的录用可能会被撤销，这些新目标包括打击贩毒集团、特朗普的贸易战和破坏中国。

相关：特朗普驳斥USAid 在世界各地直接雇佣工人

一位未透露姓名的中情局发言人告诉 CNN，这一决定是拉特克利夫“确保中情局员工响应政府的国家安全优先事项”的努力的一部分，也是“为该机构注入新活力的整体战略的一部分”。
另一位不愿透露姓名的知情人士告诉 CNN，目前尚不清楚谁将被允许接受这一提议，但一些特定的行动或专业领域可能会受到限制。
该机构不披露其预算或雇员人数。它没有立即回应置评请求。
这份关于买断要约的报告与特朗普政府开始的美国政府大规模改组相一致，特朗普政府已解雇和排挤了数百名公务员，这是缩减官僚机构和安插更多忠诚派的第一步。
白宫上周向 200 万名全职联邦文职工作人员提供了一个机会，让他们本周停止工作，并在 9 月 30 日之前获得工资和福利，因为特朗普试图削减政府规模。
据 CNN 报道，将中央情报局纳入该计划似乎是最近的决定，消息人士称，官员们最近一直在试图确定他们是否会被纳入该计划。
周二早些时候，代表美国政府雇员的工会提交了一份诉讼阻止特朗普政府向联邦工作人员提供买断计划。
拉特克利夫曾是众议院议员，在特朗普第一任期内担任国家情报总监，特朗普就任第二任期几天后，他被美国参议院批准为中央情报局局长。
据《华尔街日报》报道，他的助手表示，特朗普的中央情报局将更加关注西半球，针对传统上不被视为美国对手的国家。
美国政府是美国最大的劳动力队伍，拥有超过 240 万名员工，其中不包括邮局工作人员。 “2025 项目”是指导特朗普大部分政策目标的保守派宣言，它呼吁大规模解雇联邦工作人员，并建议用政治任命者取代其中的许多人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/cia-reported-buyouts-workforce-donald-trump-administration</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党加入抗议马斯克对联邦支付系统的“恶意收购”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/democrats-protest-elon-musk-treasury-washington</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T00:41:21Z一男一女在抗议中举手数百名抗议者和一群民主党议员周二在华盛顿财政部外集会，谴责他们所谓的伊隆·马斯克的随着示威活动蔓延至大楼外的街道，联邦金融系统遭到“恶意收购”。抗议活动针对的是“政府效率部”（Doge）团队据称可以访问敏感的政府财务数据的报道，包括与社会保障支付、医疗保险报销和退税相关的信息——这些系统每年处理数万亿美元的交易。
“他可以访问我们的所有信息、我们的社会保障号码和联邦支付系统，”众议员马克斯韦尔·弗罗斯特告诉人群。 “什么能阻止他窃取纳税人的钱？”
大约十几位国会议员，包括马克辛·沃特斯、艾尔·格林、阿亚娜·普雷斯利，以及参议员查克·舒默、杰夫·默克利和理查德·布卢门撒尔，都加入了谴责的行列。贾斯敏·克罗克特的声音响彻人群：“我们不会坐视你们亵渎我们的宪法。我们会当着你们的面，打你们的屁股！”
几分钟前，包括克罗克特、普雷斯利、弗罗斯特和杰米·拉斯金在内的几名议员曾试图进入财政部，但遭到拒绝。
据彭博社报道，在示威活动接近尾声时，有消息称财政部表示，马斯克的团队已被授予“只读”权限，可以访问政府支付系统的“编码数据”。。
在致参议员罗恩·怀登的一封信中，财政部负责立法事务的首席副助理部长乔纳森·布鲁姆写道，该系统仍然“强大而有效”，政府机构没有拒绝任何有效的付款请求。
但这并没有平息抗议者对马斯克参与系统的担忧，其中包括许多前联邦承包商，例如从事公共卫生研究的 Alexa Fraser。
“他关闭了什么保护措施才能进入那里？他把它卖给了谁？”她告诉《卫报》。“我们没有理由认为他的安全状况现在更好了。”
戴夫·斯托克利从弗吉尼亚州中部开车两个多小时来抗议，他认为这种情况是更大模式的一部分。“我认为这是政府的故意瓦解，”他说。“他们把好东西和坏东西一起扔掉了。”
布鲁门撒尔用直白的语言表达了人群的恐惧：“每个美国人的信息都处于危险之中。伊隆·马斯克用他接触的一切做什么？他赚钱！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/democrats-protest-elon-musk-treasury-washington</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普有意推动格陵兰举行 3 月 11 日大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/greenland-calls-general-election-for-11-march-amid-trump-interest</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T19:53:56Z一名女子将麦克风举向埃格德，后者看着她紧握的双手，背后墙上挂着一幅画格陵兰总理宣布，格陵兰将于 3 月 11 日举行大选，美国总统唐纳德·特朗普对此再次表示关注，北极地区。
即将到来的竞选活动预计将围绕格陵兰的独立愿望、该岛脆弱的经济发展以及与丹麦和美国的关系展开。
“我们正处于一个严峻的时期。这是我们国家从未经历过的时期。 “现在不是内部分裂的时候，”总理穆特埃格德（Múte Egede）在社交媒体帖子中表示，但并未提及特朗普。
格陵兰议会后来一致批准了他关于 3 月 11 日选举的提议。
特朗普 12 月再次表示希望控制这个具有战略意义的岛屿，并且不排除使用军事或经济力量来实现这一目标。
格陵兰是丹麦的半自治领土，它表示对商业开放，但不希望成为美国的一部分。
格陵兰原定于 4 月 6 日之前举行议会选举。
丹麦统治该岛已有数百年。格陵兰岛在 1953 年之前一直是丹麦殖民地，此后获得了广泛的自治权，包括宣布独立的权利，尽管哥本哈根仍然负责格陵兰岛的安全和外交政策。

相关：“世界秩序可能从北极开始演变”：特朗普、薄冰和西北航道之争

民意调查机构 Verian 最近受丹麦报纸 Berlingske 和格陵兰日报 Sermitsiaq 委托进行的一项调查显示，如果现在举行这样的公投，大多数格陵兰人会投票支持独立。
约 28% 的人表示他们会投票反对独立。
该岛拥有拥有丰富的未开发矿产资源，但其经济依赖于渔业和丹麦的年度补助。
民意调查还显示，如果生活水平受到负面影响，45% 的人不会希望独立，这凸显了未来走向独立的道路仍不明朗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/greenland-calls-general-election-for-11-march-amid-trump-interest</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国采取报复性关税后特朗普“不急于”与习近平对话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/trump-in-no-rush-to-speak-with-xi-after-chinas-retaliatory-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T01:31:27Z唐纳德·特朗普和习近平于 2019 年 6 月 29 日在日本大阪举行的 G20 领导人峰会上唐纳德·特朗普表示，他并不急于与中国国家主席习近平对话，尽管人们期待他们能举行会谈。在贸易冲突加剧之际，中美双方宣布互征关税。
北京表示，将在周二特朗普威胁对中国商品征收关税几分钟后，对美国能源、车辆和设备进口征收税。
此前，特朗普暂停对墨西哥和加拿大征收关税一个月，此前两国誓言加大力度打击芬太尼等毒品和非法移民流入美国。

相关：从大型科技企业到钨业：中国新一轮美国制裁的重点行业是什么关税？

特朗普早些时候曾暗示与习近平的会谈可能在本周初举行，但周二下午他在白宫对记者发表讲话时表示，他“不急于”与习近平对话。
由于特朗普威胁对美国三大商品贸易伙伴征收关税，投资者为未来几周的市场波动做好准备，股市因此波动。
特朗普对中国商品征收了新的 10% 关税，此前已经对华盛顿最大的经济竞争对手征收了关税。墨西哥和加拿大曾面临 25% 的关税。
白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特周一表示，特朗普将与习近平举行会谈，但周二表示，她没有“关于通话时间的最新消息”。
莱维特在白宫西翼外对记者说：“他不会允许中国继续向我国采购和分销致命的芬太尼，这就是征收关税的原因。”
中国宣布对从美国进口的煤炭和液化天然气征收 15% 的关税，而原油、农业机械、大引擎汽车和皮卡则面临 10% 的关税。
北京表示，还将调查谷歌和拥有 Tommy Hilfiger 和 Calvin Klein 的美国时尚集团。
中国政府表示，这些措施是对华盛顿“单方面提高关税”的回应。它表示还将就“恶意”征税向世界贸易组织提出申诉。
此外，它还公布了对钨、碲、铋和钼等稀有金属和化学品的新出口管制。
中国是美国能源出口的主要市场，根据北京海关的数据，去年中国石油、煤炭和液化天然气的进口总额超过 70 亿美元。
但与中国从俄罗斯等更友好大国的进口相比，这一数字相形见绌，去年中国从俄罗斯购买了价值 940 亿美元的商品。
特朗普将关税作为其第二任期的关键外交政策工具，称关税是字典中“最美丽”的词。
墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆和加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一都与特朗普达成了收紧边境措施的最后一刻协议，导致为期 30 天的暂停他威胁征收的关税。
谈判将在下个月继续进行，以达成更广泛的协议。
墨西哥周二表示，已开始部署1万名边境部队，这是向特朗普承诺的，也是暂停征收关税协议的一部分。
自2006年墨西哥对贩毒集团发动大规模攻势以来，已有45万多人在墨西哥被杀害。
特鲁多表示，加拿大将任命一位“芬太尼沙皇”，并将贩毒集团列为恐怖组织。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/trump-in-no-rush-to-speak-with-xi-after-chinas-retaliatory-tariffs</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称将与美国、欧洲和普京坐下来讨论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/ukraine-war-briefing-i-will-sit-down-with-us-europe-and-putin-says-zelenskyy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/ukraine-war-briefing-i-will-sit-down-with-us-europe-and-putin-says-zelenskyy</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善家和精神领袖阿迦汗去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/the-aga-khan-philanthropist-and-spiritual-leader-dies-aged-88</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T23:06:52Z阿迦汗站在苏格兰议会台阶前，手捧青铜半身像阿迦汗在 20 岁时就读哈佛大学，成为全球数百万伊斯玛仪派穆斯林的精神领袖，并倾注大量金钱建立了一个物质帝国。依靠数十亿美元的什一税为发展中国家建造房屋、医院和学校的贡献，已经去世。他享年 88 岁。
阿迦汗基金会和伊斯玛仪派宗教界在其网站上宣布，阿迦汗四世、什叶派伊斯玛仪派第 49 任世袭伊玛目卡里姆·侯赛尼王子殿下于周二在葡萄牙逝世，家人陪伴左右。
他们表示，他的继任者将在稍后公布。
追随者认为卡里姆·阿迦汗四世王子殿下是先知穆罕默德的直系后裔，当他的祖父放弃花花公子父亲成为领导什叶派伊斯玛仪派穆斯林侨民的继任者时，他还是学生，祖父说他的追随者应该由一个“在新时代中成长起来的”年轻人领导。
几十年来，阿迦汗逐渐发展成为商业巨头和慈善家，游走于精神和世俗之间，并轻松地将两者融为一体。
作为国家元首，阿迦汗于 1957 年 7 月被伊丽莎白女王授予“殿下”的头衔，两周前，他的祖父阿迦汗三世意外地让他成为拥有 1300 年历史的家族王朝的继承人，成为伊斯玛仪派穆斯林的领袖。
1957 年 10 月 19 日，他在坦桑尼亚达累斯萨拉姆成为阿迦汗四世，他的祖父曾在那里被信徒们送上与他体重相等的钻石。
他离开哈佛陪伴在生病的祖父身边，18 个月后带着随行人员和强烈的责任感重返校园。
“我当时还是一名本科生，我知道自己余生的工作是什么，”他在 2012 年接受《名利场》杂志采访时说道。 “我认为任何处于我这种境况的人都不会有心理准备。”
作为伊斯兰文化和价值观的捍卫者，他被广泛视为穆斯林社会与西方之间桥梁的建设者，尽管——或许是因为——他不愿参与政治。
阿迦汗发展网络是他的主要慈善组织，主要处理医疗保健、住房、教育和农村经济发展等问题。
以他的名字命名的医院网络分布在最贫困的医疗资源匮乏的国家，包括孟加拉国、塔吉克斯坦和阿富汗，他为当地经济发展投入了数千万美元。
他对建筑和设计的敏锐眼光使他在麻省理工学院和哈佛大学设立了伊斯兰建筑建筑奖和项目。他修复了世界各地的古代伊斯兰建筑。

相关：阿迦汗博物馆：北美终于有了伊斯兰艺术的家园

关于卡里姆·阿迦汗王子的出生日期和地点，说法不一。根据法国名人录，他于 1936 年 12 月 13 日出生于瑞士日内瓦附近的 Creux-de-Genthod，是 Joan Yarde-Buller 和 Aly Khan 的儿子。
阿迦汗的金融帝国规模难以衡量。一些报道估计他的个人财富达数十亿美元。
伊斯玛仪派——最初以印度为中心，但后来扩展到东非、中亚和南亚以及中东的大型社区——认为有义务将他们收入的 10% 交给他作为管家。
“我们不认为积累财富是邪恶的，”他在 2012 年告诉《名利场》。“伊斯兰伦理是，如果上帝赋予你能力或好运成为社会中的特权个体，你就对社会负有道德责任。”
他留下了三个儿子和一个女儿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/the-aga-khan-philanthropist-and-spiritual-leader-dies-aged-88</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，华盛顿特区空难 67 名遇难者的遗体均已找到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/washington-dc-plane-crash-bodies-recovered</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T22:27:15Z红色起重机将飞机残骸从河中拉出当局表示，上周在华盛顿特区附近发生的美国航空公司飞机与陆军直升机空中相撞事件中，所有 67 名遇难者的遗体均已找到。星期二。
官员在新闻稿中表示，首席法医仍在努力确认一组遗体的身份。
“我们的心与受害者家属同在，希望他们能从这场悲剧中走出来，”他们在一份由城市和相关联邦机构联合发布的声明中表示，这些机构包括美国陆军工程兵团、海军潜水队以及华盛顿特区警察和消防队。
消息传出之际，工作人员正努力从波托马克河中打捞这架客机的驾驶舱和其他部件。官员们表示，他们的工作可能取决于河里的风和潮汐情况，上周三晚上，飞机和直升机在即将降落在附近的罗纳德·里根国家机场时相撞坠毁，两架飞机上的所有人员均遇难。

相关：“令人反胃”：民主党谴责特朗普在华盛顿飞机失事后对 DEI 的指控

全天都可以看到工作人员从河里打捞出飞机的大块残骸。美国国家运输安全委员会表示，不打算提供现场的进一步更新。
当局在行动初期表示，他们原本希望打捞出所有遇难者的遗体。他们首先关注的是飞机，并希望在本周晚些时候打捞黑鹰直升机。
美国陆军工程兵团的 Francis B Pera 上校表示，打捞人员周一已从河中打捞出两台喷气发动机中的一台，以及飞机外部的大块碎片。他们还在努力打捞从堪萨斯州威奇托起飞的飞机的机翼。
这架美国航空公司的航班上有 60 名乘客和 4 名机组人员，其中包括从威奇托 2025 年美国花样滑冰锦标赛归来的花样滑冰运动员。
黑鹰直升机当时正在执行训练任务。机上人员包括来自佐治亚州利尔伯恩的 28 岁的 Ryan Austin O’Hara、来自马里兰州大米尔斯的 39 岁的 Andrew Loyd Eaves 和来自北卡罗来纳州达勒姆的 Rebecca M Lobach 上尉。
联邦调查人员正在试图拼凑导致碰撞的事件。全面调查通常需要一年或更长时间，但调查人员希望在 30 天内得到初步报告。
周三的坠机事件是美国自 2001 年 11 月 12 日以来最严重的坠机事故，当时一架喷气式飞机在起飞后不久撞向纽约市一个街区，机上 260 人和地面上的 5 人全部遇难。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/washington-dc-plane-crash-bodies-recovered</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟称已为审判普京入侵乌克兰的法庭奠定基础</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/foundations-laid-for-tribunal-to-try-putin-for-ukraine-invasion-eu-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/foundations-laid-for-tribunal-to-try-putin-for-ukraine-invasion-eu-says</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名气候科学家称 2C 气候变化目标已“失效”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/04/climate-change-target-of-2c-is-dead-says-renowned-climate-scientist</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/04/climate-change-target-of-2c-is-dead-says-renowned-climate-scientist</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典警方称厄勒布鲁校园袭击事件造成约 10 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/shooting-attack-sweden-orebro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/shooting-attack-sweden-orebro</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>