<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 09:14:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯文·戈兰·埃里克森 (Sven-Göran Eriksson) 透露自己患有癌症，“最多”还能活一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/11/sven-goran-eriksson-cancer-at-best-about-a-year-to-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T08:01:09ZS文·戈兰·埃里克森 (ven-Göran Eriksson) 2005 年 3 月在英格兰训练课上。 前英格兰队主教练斯文-戈兰·埃里克森透露，他已被诊断出患有晚期癌症，在“最好的情况”下，他还剩大约一年的生命。
埃里克森在 2006 年世界杯后离开英格兰队，执教了五年，11 个月前，由于健康问题，他辞去了瑞典俱乐部卡尔斯塔德体育总监的职务。
这位 75 岁的老人告诉瑞典电台 P1：“每个人都可以看到我得了一种不好的病，每个人都认为这是癌症，事实确实如此。但我必须尽可能长时间地与之斗争。
&lt;图&gt;
 &lt;详情&gt;
   快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 

      &lt;路径 d=&quot;M8.2 0h1.6l.4 7.8 7.8.4v1.6l-7.8.4-.4 7.8H8.2l-.4-7.8L0 9.8V8.2l7.8-.4.4-7.8z&quot;&gt;
      显示 

      &lt;矩形高度=“3”宽度=“22”x=“5”y=“15”&gt;
 隐藏 



通过搜索“The Guardian”从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用。
如果您已经安装了 Guardian 应用，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用中，点按右下角的“菜单”按钮，然后依次转到“设置”（齿轮图标）和“通知”。
打开运动通知。



  &lt;页脚&gt;
   

     这个有帮助吗？
    &lt;按钮值=“喜欢”&gt;
     
      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
      

      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
     


    感谢您的反馈意见。
   



“我知道最好的情况是一年左右，最坏的情况甚至更短。或者在最好的情况下我想甚至更长。我认为我的医生不能完全确定；他们不能花一天的时间。
“还是别想比较好。你必须欺骗你的大脑。我可能会一直想着这个问题，然后坐在家里感到痛苦，认为自己很不幸等等。
“很容易陷入那样的境地。但不，要看到事情积极的一面，不要让自己陷入挫折，因为这当然是最大的挫折。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/11/sven-goran-eriksson-cancer-at-best-about-a-year-to-live</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，2023年“惊人”的海洋温度加剧了极端天气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/ocean-warming-temperatures-2023-extreme-weather-data</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/ocean-warming-temperatures-2023-extreme-weather-data</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾未未表示，可以轻易被人工智能复制的艺术“毫无意义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/11/art-that-can-be-easily-copied-by-ai-is-meaningless-says-ai-weiwei</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/11/art-that-can-be-easily-copied-by-ai-is-meaningless-says-ai-weiwei</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：加沙战斗仍在继续，南非将在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/11/middle-east-crisis-live-updates-israel-gaza-war-hamas-palestine-south-africa-genocide-case-icj</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T07:17:17Z以色列在 Al Maghazi、Al Bureije 和 Al Nusairat 难民营开展军事行动时冒出浓烟，从加沙地带南部看]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/11/middle-east-crisis-live-updates-israel-gaza-war-hamas-palestine-south-africa-genocide-case-icj</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年世界可再生能源产能以创纪录的速度增长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/worlds-renewable-energy-capacity-grew-at-record-pace-in-2023</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T06:00:33Z四台风力涡轮机矗立在覆盖地面的太阳能电池板阵列上方 根据国际能源署 (IEA) 的数据，2023 年全球可再生能源发电量将以过去 20 年来最快的速度增长，这可能使世界能够在本十年末实现关键气候目标.
根据 IEA 的数据，全球可再生能源去年增长了 50%，到 2023 年达到 510 吉瓦 (GW)，这是可再生能源新增装机量连续 22 年创下新纪录。
IEA 补充道，“惊人的”增长为全球各国政府提供了“真正的机会”，以兑现 11 月 Cop28 气候谈判中达成的承诺，即到 2030 年将可再生能源产能增加两倍，从而大幅减少化石燃料的消耗。
&lt;图&gt;
 互动

国际能源署的最新报告发现，太阳能发电占去年全球新增可再生能源装机容量的四分之三。世界上大部分新建太阳能发电站都建在中国，尽管中国在 2020 年和 2021 年削减了补贴，但去年的太阳能发电装机量比全球前一年投产的太阳能发电量还要多。
IEA 表示，欧洲、美国和巴西创纪录的增长率使得可再生能源有望在 2025 年初取代煤炭，成为全球最大的发电来源。预计到 2028 年，可再生能源将占全球发电量的 42% 以上。
到本十年末将全球可再生能源增加两倍以帮助减少碳排放是旨在防止全球变暖失控的五个主要气候目标之一，此外还有将能源效率提高一倍、减少甲烷排放、摆脱化石燃料以及扩大规模为新兴和发展中经济体提供融资。
国际能源署执行董事法提赫·比罗尔 (Fatih Birol) 表示：“看到可再生能源取得历史性的惊人增长，这是个好消息。”他补充说，虽然报告显示，到 2030 年，全球可再生能源发电量已经增长两倍半，但预计尚无法实现第 28 届缔约方会议将可再生能源发电量增加两倍的目标。
“我们不在那里，但我们距离不到一百万英里，”比罗尔说。 “政府拥有缩小差距所需的工具。”
比罗尔淡化了人们对美国和欧洲风力开发商面临的成本快速上升将拖累该行业长期增长的担忧。较高的利率和供应链成本的结合迫使一些开发商取消大型海上风电项目，并引发了对该技术未来的担忧。
“我会非常小心，不要将成本的周期性增长与成本的结构性增长混为一谈。随着当今的周期性成本开始缓解，该行业的成本将继续下降。”比罗尔说道。
国际能源署表示，新兴和发展中经济体将面临获取融资、加强治理和建立健全监管框架的挑战，这对于降低投资者风险和吸引投资至关重要，其中可能包括在不具备融资能力的国家制定新的目标和政策尚存在。
“对我来说，国际社会面临的最重要挑战是在大多数新兴和发展中经济体中迅速扩大可再生能源的融资和部署，其中许多经济体在新能源经济中处于落后地位。能否成功实现三倍目标将取决于此。”比罗尔说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/worlds-renewable-energy-capacity-grew-at-record-pace-in-2023</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人称塞尔维亚反对派领导人因袭击而部分瘫痪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/serbia-opposition-leader-left-paralysed-by-attack-say-family</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T05:00:32Z抗议者在贝尔格莱德的支持民主集会上挥舞塞尔维亚国旗&lt; p&gt;一名塞尔维亚反对派领导人据称在被该国特勤局拘留期间遭到殴打，他的家人表示，这次袭击导致他部分瘫痪。
尼古拉·桑杜洛维奇 (Nikola Sandulović) 的家人表示，在一次袭击事件中，尼古拉·桑杜洛维奇 (Nikola Sandulović) 于 1 月 3 日被从家中带走，此前他为科索沃独立战争期间塞尔维亚人对阿尔巴尼亚人犯下的罪行道歉。 1988 年和 1989 年。
周三，在允许五天的第一次家人探视后，桑杜洛维奇的女儿卡拉呼吁将她的父亲从他被关押的贝尔格莱德军事设施转移到一家民用医院。
“他可以交流，但右侧完全瘫痪；她坐在轮椅上，健康状况非常糟糕。”她在通过英国大律师兼海外司法部主任迈克尔·波拉克（Michael Polak）发表的一份声明中说道。
她补充说，家人认为塞尔维亚共和党领袖、经常批评执政的塞尔维亚进步党 (SNS) 的桑杜洛维奇也可能被“中毒”。律师表示，在将桑杜洛维奇送往可以充分接触医生和律师的民用设施之前，他们无法核实有关桑杜洛维奇健康状况或袭击事件的任何信息。
波拉克已向联合国禁止酷刑委员会提交紧急案件，正式要求采取这一行动。他表示桑杜洛维奇“被塞尔维亚情报部门逮捕，然后遭到任意拘留和酷刑。”
已联系塞尔维亚政府征求意见。
桑杜洛维奇转发了去年的一段视频，在该视频中，他参观了科索沃解放军创始人阿德姆·贾沙里 (Adem Jashari) 的坟墓，桑杜洛维奇在 1998 年被塞尔维亚警察杀害，当时他和他的 57 名家人一起被杀害，随后受到官方媒体的严厉批评。科索沃独立战争。
在 2023 年 2 月，桑杜洛维奇做出最初的姿态时，他为死亡事件道歉。他在过去两周重新发布了该视频并再次道歉，引发了一些当地媒体的批评。
“我是唯一一位前来普雷卡齐悼念无辜阿尔巴尼亚受害者贾沙里一家的塞尔维亚政治家。我代表没有犯下这一罪行的塞尔维亚人道歉并请求原谅。”桑杜洛维奇 在 X 上写道 1 月 2 日。
他的评论被认为是此次攻击的原因。
“他被打得很惨。他的肋骨断了。当他回到家时，他时而失去意识，并抱怨无法移动身体的右侧，”波拉克说。
尽管如此，桑杜洛维奇在被塞尔维亚警方送回家的第二天就被捕了，直到周三早上他的家人才见到他。
他被缺席指控涉嫌煽动民族、种族和宗教仇恨，根据《刑法》第 317 条，一名法官下令将他拘留 30 天，可判处 6 个月监禁五年。
波拉克表示，这项指控明显违反了欧洲保护政治言论的人权公约。
此次袭击将引发人们对塞尔维亚所宣称的加入欧盟意图的新质疑，并引发人们对其与包括科索沃在内的邻国关系的担忧。据称，最近的选举被操纵以支持亚历山大·武契奇总统的社交网络服务，但武契奇否认了这一指控。
波拉克承认塞尔维亚的政治狂热，但仍敦促国际社会谴责对其当事人的袭击。
“政治言论受到极大保护。如果不容许政治言论，就会损害民主的运作。我认为这对所有塞尔维亚人民来说都是一个非常重要的案例，无论他们是否同意桑杜洛维奇的姿态，”他说。
欧盟委员会在周三的一份声明中表示，它正在“与相关当局和利益相关者联系”。任何拘留都必须具有法律依据，“任何可信的暴力指控都应得到有关主管部门的有效跟进，”它补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/serbia-opposition-leader-left-paralysed-by-attack-say-family</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大西洋大规模海豹死亡证实为禽流感</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/mass-seal-deaths-antarctic-southern-atlantic-south-georgia-bird-flu-aoe</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T00:01:26Z南乔治亚岛的一只南象海豹。英国随着高度传染性的H5N1病毒继续在世界各地传播，病毒学团队确认了亚南极地区的象和海狗首次感染禽流感。
之前的研究人员报告海豹大规模死亡，南乔治亚岛（位于南大西洋的英国海外领土）上的一些象海豹已经表现出禽流感症状。但是，虽然海鸟病例得到证实，但海豹感染被列为疑似病例，有待实验室结果。
在南极地区发现了第一例已知的 H5N1 病例 十月在南乔治亚州伯德岛上的棕色贼鸥中。两个月后，数百只象海豹被发现死亡。在其他几个地点，海狗、海带鸥和棕贼鸥的死亡人数也有所增加。
Marco Falchieri，动植物健康局的科学家美国公共卫生协会（APHA）流感和禽病毒学小组收集了南乔治亚州禽流感检测呈阳性的样本。他说他看到了大约20只死去的象海豹。 “看到这么多死去的海豹，在情感上几乎令人心碎。”
其他海豹也出现了禽流感的呼吸道症状，他说，“咳嗽、打喷嚏、眼部分泌物、鼻部分泌物、缓慢摇头和颤抖”。
Falchieri 表示，南乔治亚岛的死亡人数可能约为 100 人，其中主要是象海豹，它们似乎比毛皮海豹受到的影响更大。
“我最担心的是哺乳动物的适应性突变，我们在这些新样本中没有看到这种突变，但我们需要继续监测，”他说。他补充说，适应性突变“可能意味着它成为一种适应哺乳动物的病毒，从而也增加了人类的风险”。
APHA 病毒学家阿什利·班亚德 (Ashley Banyard) 表示，南乔治亚州哺乳动物的病毒蔓延“反映了全球正在发生的事情”。 Banyard团队对12月中旬从岛上带回的样本进行了诊断。
班亚德说，“当太多鸟类感染禽流感，并且哺乳动物与病鸟的粪便密切接触，或者当哺乳动物食用受感染的禽类尸体时，就会发生溢出效应”。
12 月，北极熊在阿拉斯加被证实来自禽流感，并且智利和秘鲁估计有 20,000 只海狮死于该病毒。
&lt;旁白&gt;
 相关：禽流感席卷南极洲导致象海豹大规模死亡

尽管亚南极海豹和鸟类的死亡令人担忧，但班亚德表示，病毒尚未传播到其他物种是个好消息。 “两年前，我们担心该地区的企鹅被感染并死于这种疾病，但这并没有发生，所以这几乎是一个积极的结果。”
然而，他表示，如果禽流感继续在整个亚南极地区蔓延，“可能会严重威胁脆弱的生态系统，并可能使大量海鸟和海洋哺乳动物面临风险”。
英国南极调查局的海鸟生态学家诺曼·拉特克利夫 (Norman Ratcliffe) 表示，全球海狗数量的 98% 是在南乔治亚岛发现的，该地区拥有“全球重要的大象和海狗种群[并且这些] 人口现在面临大幅下降的风险”。
拉特克利夫表示，无法知道海豹的死亡总数，无论是由于海上死亡还是尸体被吃掉，“但我们知道死亡人数远远高于我们所看到的——而且死亡率也远高于正常水平”每年这个时候的费率”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/mass-seal-deaths-antarctic-southern-atlantic-south-georgia-bird-flu-aoe</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚骚乱：更多警察被派往首都莫尔兹比港，至少九人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/papua-new-guinea-riots-death-toll-port-moresby-looting-arson-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T04:55:23Z在港口的骚乱中，人们带着物品离开商店，带着被抢劫的物品莫尔兹比。巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港在经过一天的抗议活动后，由于派出额外的警察平息骚乱，发生了广泛的抢劫和纵火事件，造成至少九人死亡。
莫尔兹比港综合医院首席执行官帕基·莫鲁米 (Paki Molumi) 周四表示，首都的死亡人数为 9 人。澳大利亚广播公司 ABC 援引警方消息称，该国北部莱城市另有 7 人被杀。
周三，商店被纵火，公民被抢劫和袭击，警察和公共部门工作人员抗议减薪，官员们将此归咎于行政失误。
周四莫尔兹比港的紧张局势依然高度紧张，居民被要求呆在家里，而许多企业仍然关闭，所有公共交通都停止了。
当地美国大使馆警告说，“相对平静的情况可能会瞬间改变”。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_da48080f-e051-4717-96ac-68d124ebdf63__
  


总理詹姆斯·马拉佩在周四的新闻发布会上表示，正在增派警察来维持秩序。 “昨天该市警察没有上班，人们采取了无法无天的手段，不是所有人，而是在我们城市的某些地区，”他说。
他呼吁抗议警察返回执勤，并保证他们的担忧得到倾听并得到解决。
一些警察在发现工资减少后于周三上午举行罢工。政府在社交媒体上流传消息，否认对警察征收新税，马拉佩发誓要纠正任何导致工资短缺的行政错误。
“这是政府薪资人员的疏忽”，他说，并补充道，“对于那些今天面临损失的企业，政府注意到了你们的损失，我们深表歉意，我们将考虑采取税收减免措施来弥补一些损失。 ”
周三，电视片段显示
 &lt;图标题&gt;
  在莫尔兹比港的骚乱中，一名男子拿着冰箱，人群带着被抢劫的商品离开商店。 照片：法新社/盖蒂图片社


警察局长大卫·曼宁 (David Manning) 表示，当地卫生部门仍在治疗一些严重受伤的人，并补充说预计会有更多人报告受伤。他说：“工作人员已被告知留在医院内，并对大规模伤亡事件保持警惕。”
曼宁呼吁警方在解决工资纠纷时保持耐心，同时对造成问题的故障表示歉意。 “这不应该发生，也是对我们警察和任何其他受影响公务员的不尊重。”
财政部长塞缪尔·佩尼亚斯表示，问题是由政府工资系统故障引起的。
丽贝卡·库库 (Rebecca Kuku) 是《国民报》驻巴布亚新几内亚莫尔兹比港的记者。
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/papua-new-guinea-riots-death-toll-port-moresby-looting-arson-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔斯马尼亚花园荣获世界最丑草坪奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/tasmanian-garden-wins-prize-for-worlds-ugliest-lawn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/11/tasmanian-garden-wins-prize-for-worlds-ugliest-lawn</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28 年后：据报道丹尼·博伊尔和亚历克斯·加兰在第三部僵尸电影中重聚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/11/28-years-later-sequel-28-days-later-danny-boyle-alex-garland</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T03:27:12Z电影《惊变 28 天》中的演员希里安·墨菲多年之后据猜测，僵尸恐怖片《惊变 28 天》的新续集正在制作中——距 2002 年第一部已有二十年了。
这部电影名为《28 年后》，是继《28 天》和 2007 年续集之后该系列的第三部28 周后。这部新电影将标志着导演丹尼·博伊尔和编剧亚历克斯·加兰的重聚，他们执导并编写了第一部电影，然后担任执行官第二个是生产者。
根据 好莱坞报道。匿名消息人士告诉行业出版物，该项目将于本周晚些时候向工作室、主播和其他潜在买家进行采购。
&lt;旁白&gt;
 相关：2024 年金球奖：奥本海默和继任者主导主要奖项

博伊尔将执导《28 年之后》，而加兰则将担任这三部电影的编剧。
每部电影的预算约为 7500 万美元，与《惊变 28 天》的 800 万美元预算相差甚远。这部 2002 年的电影大受欢迎，取得了惊人的票房成功，并为其明星 奥本海默的希里安·墨菲。
当时还默默无闻的墨菲扮演了一名自行车快递员，他从昏迷中醒来，来到了后世界末日的英国，该国已被一种病毒蹂躏，将受害者变成了嗜血的侵略者。
这部电影——《卫报》称其为“肌肉发达、阳刚的电影制作作品” ”——很大程度上归功于重新激活僵尸恐怖类型，并普及了将僵尸描绘成快速移动、可怕的攻击者，而不是脑死亡的尸体。
自 2007 年以来，一直有传言称该系列将推出第三部。
“下一个有一个想法，”博伊尔 说那一年，《28周之后》发行几个月后。加兰、墨菲和联合主演伊莫琴·普茨在过去十年中也表达了对新片的兴趣，尽管目前还没有演员参与即将上映的电影。
“每次我碰到丹尼或亚历克斯时，我都会提到它，”墨菲告诉 2022 年《NME》。“它确实经得起考验，对于一部 20 年前的电影来说，这真是太棒了。”&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/11/28-years-later-sequel-28-days-later-danny-boyle-alex-garland</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海牙将举行听证会，审理声称以色列加沙战争是种族灭绝的案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/hearings-to-begin-at-the-hague-in-case-claiming-israels-gaza-war-is-genocide</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/hearings-to-begin-at-the-hague-in-case-claiming-israels-gaza-war-is-genocide</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海危机：联合国安理会要求立即停止胡塞武装袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/red-sea-shipping-crisis-un-security-council-yemen-youthi-rebels-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/red-sea-shipping-crisis-un-security-council-yemen-youthi-rebels-attacks</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗恩·德桑蒂斯和妮基·哈利在共和党总统辩论中正面交锋——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/10/republican-debate-2023-desantis-haley-trump-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T01:45:09ZCNN 共和党总统初选辩论舞台已在德雷克搭建周三，爱荷华州得梅因大学。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/10/republican-debate-2023-desantis-haley-trump-live-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争一览：第 687 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-687</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T00:34:02Z俄罗斯导弹袭击哈尔科夫一家酒店后，救援人员用担架抬走一名伤员，乌克兰。

周三晚间，两枚俄罗斯导弹击中了哈尔科夫市的一家酒店，造成 11 人受伤，其中一人重伤， 当地州长 Oleh Synehubov 表示。他写道，受伤者中有来访的土耳其记者。乌克兰国家紧急服务部门表示，早些时候，在俄罗斯对哈尔科夫州的空袭中，一名48岁的妇女被杀，一所学校被部分摧毁。

韩国表示，乌克兰实际上是朝鲜核导弹的试验场，因为金正恩政权正在向俄罗斯提供可以运载原子弹的火箭。“通过向俄罗斯出口导弹朝鲜利用乌克兰作为其核导弹试验场，”韩国驻联合国大使黄俊国（Hwang Joon-kook）用朝鲜的官方名称说道。其中一枚导弹飞行了 460 公里，即从朝鲜发射场到韩国釜山的距离。 “从韩国的角度来看，这相当于一次模拟攻击，”黄说。

乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周三在维尔纽斯会见了立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达。这次意外访问标志着泽连斯基访问立陶宛、爱沙尼亚和拉脱维亚——所有前苏联加盟共和国和拉脱维亚——的访问。现在是欧盟和北约成员国。在 X 的一份声明中，泽伦斯基称这些国家是乌克兰的“可靠朋友和原则伙伴”。

泽伦斯基在与瑙塞达举行的新闻发布会上警告说，西方对乌克兰援助的犹豫不决对普京有利。泽连斯基表示，他希望在今年的北约峰会上看到对乌克兰加入北约采取行动，并补充说2024年对于乌克兰及其盟国来说将是决定性的一年。在立陶宛举行的新闻发布会上，他表示：“俄罗斯是可以被阻止的。”

立陶宛政府已批准向乌克兰提供价值 2 亿欧元（1.72 亿英镑）的长期军事援助。这一消息是在周三泽连斯基和瑙塞达举行双边会晤后宣布的。

教皇方济各对国际注意力正在从持续近两年的俄罗斯对乌克兰战争上转移表示担忧，并警告说，这场战争有可能成为一场“被遗忘”的战争。

据天空新闻报道，伊朗为俄罗斯在乌克兰的战争开发了一种“爆炸性”新型攻击无人机。最近几天有报道称存在喷气发动机驱动的 Shahed 无人机。

英国国防部表示，俄罗斯意外轰炸了一个俄罗斯村庄，俄罗斯军队的“训练不足”和“机组人员疲劳”可能会加剧事故。

根据芝加哥大学无党派国家民意研究中心 (Norc) 发布的一项民意调查，大多数 (63%) 俄罗斯人继续支持对乌克兰发动全面战争。 p&gt;

乌克兰农产品 12月份通过其替代黑海走廊的出口量达到480万吨，经纪人表示，超过了通过前联合国斡旋的粮食协议的月度最大出口总量周三说。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/11/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-687</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默拥抱“保姆国家”并计划在学校刷牙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/10/keir-starmer-announces-plan-for-supervised-toothbrushing-in-schools</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/10/keir-starmer-announces-plan-for-supervised-toothbrushing-in-schools</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>