<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 21:11:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法尼·威利斯 (Fani Willis) 的父亲在不当行为听证会上表示，他在与特朗普检察官的关系公开后才得知 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/16/trump-trial-fraud-fani-willis-election-geogia-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T18:17:02Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /a51dfd9df33781be76799c44035f76aa5eb94d15/0_0_2999_1800/master/2999.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=040362dbee5e753756b0f9d05e4b6853 ” /&gt;范尼·威利斯的父亲约翰·弗洛伊德三世进入佐治亚州亚特兰大的法庭，2024 年 2 月 16 日。富尔顿县地方检察官 Fani Willis 于 2024 年 2 月 15 日在亚特兰大法庭作证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/16/trump-trial-fraud-fani-willis-election-geogia-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及取消了修复吉萨三座金字塔之一覆层的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-scraps-plan-to-restore-cladding-on-one-of-the-three-great-pyramids-of-giza</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T17:22:37Z埃及门卡拉金字塔修复工程搁置了一项有争议的计划，即在吉萨三座大金字塔中最小的门卡拉金字塔上重新安装古代花岗岩覆层。&lt; /p&gt;
最高文物委员会秘书长穆斯塔法·瓦齐里 (Mostafa Waziri) 上个月宣布了该计划，并宣称这将是“世纪项目”。
但是有消息称这座古老的纪念碑可能会很快被改变埃及金字塔翻修视频引发愤怒

孟卡拉是金字塔中唯一的一座，它的设计是用花岗岩而不是石灰石覆盖的。仅安装了 16 至 18 层花岗岩，施工就停止了，显然是因为门卡拉于公元前 2503 年左右去世
几个世纪以来，盗窃、风化和倒塌导致许多层消失，现代只剩下七层，尽管金字塔底部仍散落着许多掉落的花岗岩块。
Waziri 表示，更换花岗岩的项目只有在经过一年的扫描和记录后才会开始。
“门卡拉金字塔审查委员会一致反对重新安装数千年前散布在金字塔底部的花岗岩套管，”该委员会在周四的一份声明中表示。
该委员会主席、前文物部长扎希·哈瓦斯 (Zahi Hawass) 表示，不可能确定每个街区最初的位置。更换它们还需要水泥，这会毁掉金字塔。
“我想说的是，别担心，吉萨金字塔很安全，不会发生任何事情，”哈瓦斯告诉路透社。 “世界各地的人们都给我打电话、写信、电子邮件。他们很担心。完全不用担心，金字塔很安全，没有人可以碰孟卡拉金字塔。”
由七名成员组成的委员会初步同意挖掘门卡拉金字塔的船坑，类似于在与门卡拉金字塔相邻的胡夫金字塔旁边发现的法老树皮坑，但前提是进行了“清晰而详细的科学研究”。
“在考古学中，不要着急。如果你太着急，你就会毁掉这个地方，”哈瓦斯说。 “对于在金字塔遗址进行的任何工作来说，重要的是进行研究并告诉我们该做什么。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-scraps-plan-to-restore-cladding-on-one-of-the-three-great-pyramids-of-giza</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书中称，拜登对2021年阿富汗混乱撤军“私下挑衅”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/biden-afghanistan-withdrawal-book</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/biden-afghanistan-withdrawal-book</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国、俄罗斯和柬埔寨是针对流亡批评者的首要政权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/16/china-russia-and-cambodia-top-list-of-regimes-targeting-critics-in-exile</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/16/china-russia-and-cambodia-top-list-of-regimes-targeting-critics-in-exile</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>照片显示，埃及在西奈半岛为拉法难民建造围墙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-building-walled-enclosure-in-sinai-for-rafah-refugees-videos-suggest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-building-walled-enclosure-in-sinai-for-rafah-refugees-videos-suggest</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子暗示在国王被诊断出癌症后他愿意家庭和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/16/prince-harry-hints-open-family-reconciliation-king-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T13:26:46ZPri自从哈利接受采访查尔斯国王的病可能会重新统一哈里王子在从美国飞来探望被诊断患有癌症的父亲后表示，他是王室成员。
在周五接受美国电视台采访时，苏塞克斯公爵讨论了他与亲戚的关系，近年来这种关系已经紧张到了崩溃的边缘。
“我爱我的家人。事实上，我能够登上飞机去看望[我的父亲]并与他共度时光，我对此表示感激，”他告诉美国广播公司的早安美国。
被问到国王的癌症诊断是否有可能是“国王的癌症会治愈他不和的儿子们——还是会造成新的分裂？

哈里与妻子和两个孩子阿奇王子和莉莉贝特公主住在加利福尼亚州，上周飞往英国看望国王。在他父亲的健康状况被公开宣布后不到 24 小时，他就出发了。梅根和他们的孩子留在加利福尼亚。
哈里在克拉伦斯宫与父亲进行了 45 分钟的会面后，没有与他的兄弟威尔士亲王会面。
这次采访是在哈利和梅根宣布一周后进行的，公爵夫人与 Lemonada Media 签署了录制新播客节目的协议。该公司将发行梅根之前关于女性刻板印象的《Archetypes》系列，该系列在 2023 年与 Spotify 的一项利润丰厚的交易结束之前只播放过一个系列。
这对夫妇还重新推出了他们的基金会名称 Archewell 网站，并将其重新命名为苏塞克斯公爵和公爵夫人哈里王子和梅根的办公室。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/16/prince-harry-hints-open-family-reconciliation-king-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲戚们谴责殡仪馆向疗养院居民发送情人节贺卡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/feb/16/relatives-decry-undertakers-valentines-cards-sent-to-care-home-residents</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T13:05:36Z一位护理院居民与她的女儿手牵手A葬礼承办人公司向疗养院的居民发送情人节贺卡，这被描述为“令人震惊的噱头”，殡仪馆承认这是“误判”。
发送到萨里怀特盖特护理中心的卡片上装饰着红心和粉红色蝴蝶结，太阳报写道：“TH·桑德斯和桑德斯充满爱意地送来的。儿子们。”
一位不愿透露姓名的亲戚告诉该报：“幸运的是，我们设法在妈妈看到它之前把它藏起来，因为这将是毁灭性的。殡葬承办人试图通过针对弱势老年人来吸引新客户，这令人震惊。”
另一个人说：“这会给他们带来极大的困惑、不安和失望，因为他们经常在失去终生伴侣后来到这里。”
该疗养院为周五向居民分发卡片进行辩护，表示：“我们深深融入当地社区，我们重视所有邻居的支持和参与，包括 TH Sanders。他们出于自己的善良和善意，通过各种举措为居民带来了温暖、欢乐和慷慨。
“从提供圣诞毯子、捐赠给我们的慈善抽奖活动、寄送卡片和糖果，到为我们的花园赠送种子，他们的贡献得到了居民和我们团队成员的感激和赞赏。
“居民们很高兴收到情人节贺卡，他们都度过了愉快的一天。”
葬礼承办人母公司 Dignity 的发言人表示：“我们的一个分支机构向 Whitegates 护理中心寄送的情人节卡片给我们造成的意外困扰，我们深表遗憾。
“我们致力于与我们所服务的社区保持积极和尊重的关系。我们承认，在这种情况下，我们与当地社区建立联系的努力是错误判断的，也是不恰当的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/feb/16/relatives-decry-undertakers-valentines-cards-sent-to-care-home-residents</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法尼·威利斯（Fani Willis）重返立场，反对破坏特朗普案件的努力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/fani-willis-hearing-testimony-2020-georgia-election-case</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T13:03:08Z不当行为指控已成为唐纳德·特朗普2020 年佐治亚州选举案，将高级检察官的私生活置于聚光灯下，迫使他们在法庭上回答深刻的个人问题，同时试图阻止破坏高风险案件的努力.
富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 已确定周五返回证人席，本应是关于推翻佐治亚州总统选举结果的案件，却卷入了对寻求让特朗普承担责任的检察官的爱情生活的争议。
&lt;旁白&gt;
 相关：淫秽听证会后，法尼·威利斯能否重新掌控特朗普案？

周四期间，有时会出现好斗的证词 ，威利斯因与特别检察官内森·韦德的浪漫关系而受到律师盘问，辩护律师称这种关系存在利益冲突，应该迫使威利斯退出此案。
威利斯强烈反驳了有关不当行为的指控，当律师向她询问从她的财务状况到她与韦德一起旅行的一切问题时，她有时明显感到不安。由于脾气暴躁，法官一度不得不暂停作证。威利斯指责一名辩护律师试图抹黑她，在她面前举起文件并大喊：“这是谎言！”
“你认为我正在接受审判吗？这些人因试图窃取 2020 年选举而受到审判。无论你多么努力地试图让我受审，我都不会受到审判，”威利斯告诉辩护律师阿什利·麦昌特 (Ashleigh Merchant)。
向威利斯和韦德提出的问题（在她面前作证）突显了检察官本身现在处于公共显微镜下的程度，他们个人生活的曝光转移了人们对特朗普本人行为的注意力。
这些指控还为共和党人试图对特朗普在 11 月夺回白宫时面临的四起刑事案件之一的合法性提出质疑提供了机会。
目前尚不清楚法官何时会裁定威利斯和她的办公室是否应被取消参与此案的资格。
法官斯科特·麦卡菲在周一的听证会上表示，“如果有证据证明存在实际冲突或出现冲突”，威利斯可能会被取消资格。
曾在地方检察官办公室工作的罗宾·耶尔蒂 (Robin Yeartie) 作证说，在 2021 年 11 月威利斯被聘为特别检察官之前，她看到威利斯和韦德拥抱和亲吻。韦德和威利斯都作证说，他们直到 2022 年才开始约会。他们的关系在几个月前就结束了。
韦德在法官拒绝撤销对他的证词的传票后出庭作证，他作证说，他和威利斯一起前往伯利兹、阿鲁巴和加利福尼亚州，并一起乘坐游轮，但表示威利斯以现金支付了他的一些旅行费用他从信用卡中扣除的费用。
威利斯的免职将是针对特朗普的四起刑事案件中规模最大的一个令人震惊的进展。
如果威利斯被取消资格，支持佐治亚州检察官的委员会将需要寻找一位新律师来接任。这位继任者可以继续对特朗普和其他 14 人提出指控，也可以完全放弃此案。即使有新律师继续审理此案，该案也很可能不会在 11 月之前进入审判阶段，届时特朗普预计将成为共和党总统候选人。
威利斯和韦德的关系首先是由麦钱特透露的，麦钱特是特朗普共同被告迈克尔·罗曼(Michael Roman)的律师，迈克尔·罗曼是前竞选工作人员，曾任白宫助手。麦钱特声称，威利斯个人从该案中获利，为韦德的工作支付了超过 65 万美元，然后当韦德用他的收入支付两人一起度假的费用时，他又从中受益。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/fani-willis-hearing-testimony-2020-georgia-election-case</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特向堪萨斯城酋长队游行枪击事件受害者家属捐赠 10 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/16/taylor-swift-donates-100000-to-family-of-kansas-city-chiefs-parade-shooting-victim</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T12:14:01Z泰勒·斯威夫特在堪萨斯城酋长队赢得超级碗冠军后。&lt; p&gt;泰勒·斯威夫特向丽莎·洛佩兹-加尔文的家人捐赠了 10 万美元（79,000 英镑），丽莎·洛佩兹-加尔文在超级碗冠军橄榄球队堪萨斯城酋长队游行中的大规模枪击事件中丧生。
这位歌手的男友特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 为该队效力，他捐赠了两笔 5 万美元的捐款，并写道：“在您遭受毁灭性损失后，致以最深切的同情和哀悼。”斯威夫特的一位代表向 Variety 证实这些捐款是真实的。
该基金的设立是为了向电台 DJ Lopez-Galvan 的家人提供“重要的财务支持”，“帮助他们处理这场难以想象的悲剧”。她身后留下了她的丈夫和两个孩子。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_73600a3f-1f3f-4d28-ac74-19f579c46a01__
  


另外二十一个是袭击中受伤，其中一半以上年龄在16岁以下，其中许多人伤势危及生命。该市大学医院是三名收治患者之一，该医院的工作人员周四表示，在他们收治的八名患者中，三人已经出院，一名情况稳定，两名情况危急，但正在好转。
堪萨斯城警察局长史黛西·格雷夫斯表示，枪击事件“与恐怖主义或本土暴力极端主义无关”，并非针对游行本身，“似乎是几个人之间的争执，最终以枪声结束”。三人被捕，两名十几岁的儿童仍被拘留。
堪萨斯城酋长队在一份声明中表示，他们“对毫无意义的暴力行为感到非常悲伤”，而凯尔斯表示，他“对这场悲剧感到心碎”。
多年来，斯威夫特捐赠了大量资金，其中包括 2020 年为家乡纳什维尔的龙卷风救灾工作捐赠了 100 万美元。
她目前正在澳大利亚进行她破纪录的 Eras 巡演。 8 月份，她向参与巡回演出的卡车司机团队提供了约 500 万美元的奖金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/16/taylor-swift-donates-100000-to-family-of-kansas-city-chiefs-parade-shooting-victim</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国建造3万只猴子进行医学研究的“迷你城市”计划面临强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/georgia-monkey-animal-testing-facility</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/georgia-monkey-animal-testing-facility</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海胡塞武装袭击对苏丹援助造成“灾难性”影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/16/houthi-attacks-in-red-sea-having-a-catastrophic-effect-on-aid-to-sudan</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T12:17:33Z胡塞武装直升机飞越红海银河领袖号货轮胡塞武装的袭击自四月以来的战斗敌对军事派别之间的争斗已经给苏丹带来了毁灭性的打击。该国 4800 万人口中有一半需要紧急粮食援助，近 800 万人被迫逃离家园房屋，引发世界上最大的国内流离失所危机。
当伊朗支持的胡塞武装开始行动时，应对危机的援助组织已经在努力应对不安全、严重的资金短缺和官僚障碍11 月攻击红海船只，要求以色列结束对加沙的攻势。
少量援助物资正在阿拉伯联合酋长国的港口卸货，穿过沙特阿拉伯，然后从吉达运往苏丹，这条路线避开了也门海岸。其他援助物资正从肯尼亚空运或驶过埃及边境。
Save 当地供应链管理主管奥马尔·沙菲 (Omer Sharfy) 表示，与直接将物资运送到该国援助机构的主要枢纽苏丹港相比，所有这些路线都需要更长的时间、成本更高、涉及的繁文缛节也更多。孩子们。
“胡塞武装问题已经彻底窒息了市场，”Sharfy 说道。 “医疗耗材非常紧缺。”
&lt;旁白&gt;
 相关：美英空袭迫使援助机构暂停在也门的行动

Sharfy 表示，红海的关闭意味着拯救儿童组织原定于 11 月底分发的一批救生营养物资直到 1 月份才抵达。
另一个出于安全原因拒绝透露姓名的主要援助组织表示，仍在等待两批胰岛素和其他药品。
这些物资本应在一月份到达受益人手中，但目前却滞留在迪拜。该组织运输下一批药品的空运费用为 160,000 美元（127,000 英镑），而之前的海运费用为 20,000 美元。
苏丹西部达尔富尔地区的儿童已经死于饥饿和可预防的疾病，该地区战斗和土匪行为正在阻碍人道主义援助的准入。援助人员担心未来几个月苏丹大部分地区将出现大规模饥饿。
国际救济组织苏丹负责人卡希夫·沙菲克 (Kashif Shafique) 表示，胡塞武装的袭击使应对这场危机变得更加困难，他将局势描述为“灾难性的”。
“这会带来额外的成本和延误，”沙菲克说。 “但目前，鉴于我们面临的实际情况，我们需要立即采取行动来转移物资。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/16/houthi-attacks-in-red-sea-having-a-catastrophic-effect-on-aid-to-sudan</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯活动家、普京批评者阿列克谢·纳瓦尔尼在狱中去世</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/russian-activist-and-putin-critic-alexei-navalny-dies-in-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T11:30:32Z阿列克谢·纳瓦尔尼俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼去世该国监狱部门表示，他被关进监狱，这可能被视为弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 所为的政治暗杀。
47 岁的纳瓦尔尼是普京最明显、最顽固的批评者之一，他被关押在北极圈以北约 40 英里的一所监狱中，在那里他因“特殊政权”被判处 19 年徒刑。 来自的视频一月份在监狱里，他剃着光头，显得憔悴。
克里姆林宫表示没有关于死因的信息。
12 月初，他在弗拉基米尔地区的一所监狱中失踪，当时他因极端主义和欺诈指控而被判 30 年徒刑，他称这些指控是对 2010 年代领导反克里姆林宫反对派的政治报复。他没想到会在普京在世时被释放。
纳瓦尔尼是一位前民族主义政治家，他通过反对选举舞弊和政府腐败、调查普京的核心圈子以及在获得数亿观看次数的精彩视频中分享调查结果，帮助煽动了俄罗斯 2011-12 年的抗议活动。
2013 年，他的政治生涯达到了顶峰，当时他在莫斯科市长竞选中赢得了 27% 的选票，很少有人认为这场竞选是自由或公平的。多年来，他一直是克里姆林宫的眼中钉，他发现了一座建在黑海供普京个人使用的宫殿、前总统德米特里·梅德韦杰夫使用的豪宅和游艇，以及一名将一名高级外交政策官员与俄罗斯总统联系起来的性工作者。一位著名的寡头。
2020年，纳瓦尔尼因俄罗斯联邦安全局安全部门疑似使用诺维乔克中毒而陷入昏迷，并被疏散至德国接受治疗。他康复并于 2021 年 1 月返回俄罗斯，在那里他因违反假释指控而被捕，并被判处多项监禁中的第一项，总计超过 30 年监禁。
普京最近为他的第五个任期发起了总统竞选。他已经是自约瑟夫·斯大林以来任期最长的俄罗斯领导人，如果他在 2030 年再次竞选公职，他可能会超越他，因为他在 2020 年重写了关于任期限制的宪法规则。
更多详细信息很快...获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/russian-activist-and-putin-critic-alexei-navalny-dies-in-prison</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 纽约 3.7 亿美元欺诈案审判预计将作出裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/donald-trump-fine-verdict-new-york-fraud-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T11:00:44Z特朗普盯着镜头。预计法官会裁决唐纳德·特朗普是否应在纽约欺诈案审判中缴纳 3.7 亿美元的罚款，并面临纽约房地产行业的终身禁令。
&lt;旁白&gt;
 相关：克制的特朗普面临着最多的小报指控——以及他的第一次刑事审判

纽约总检察长办公室起诉特朗普在政府财务报表中夸大其资产价值。特朗普的成年儿子小唐纳德·特朗普和埃里克·特朗普，以及特朗普组织的两名前高管艾伦·韦塞尔伯格和杰夫·麦康尼也是本案的被告。
纽约总检察长办公室最初要求返还 2.5 亿美元的非法所得，即特朗普捏造其净资产后不当获利的金额。在 1 月份的书面结案陈词中，检察官最终将非法所得数额提高至 3.7 亿美元。
检察官还要求法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 禁止特朗普进入纽约房地产行业。这与纽约联邦法院对“制药兄弟”Martin Shkreli在被判哄抬救命药物价格罪名后所给予的处罚类似。特朗普案件的检察官引用了 Shkreli 裁决作为他们认为这是对特朗普适当惩罚的一个例子。
罚款和禁令将是 Engoron 在 9 月份所指示的处罚的基础上预审裁决，当时他下令吊销特朗普的营业执照。特朗普否认有任何不当行为，已对该裁决提出上诉，并且无疑将对第二次有罪判决提出上诉。
纽约最高法院发言人表示，恩戈隆预计将于周五公布其裁决。 Engoron 最初表示，他预计在一月底之前做出裁决，但有两个事态发展似乎使他无法按计划行事。
第一封信来自前法官芭芭拉·琼斯 (Barbara Jones)，她目前担任法院指定的监督员，负责监督特朗普集团的财务报告。琼斯在一月底提交给法院的一封信中表示，特朗普集团提交的财务信息“要么不完整，要么呈现的结果不一致，要么包含错误”。
琼斯特别指出，特朗普在 2012 年从与其芝加哥大楼有关联的实体处获得了一笔 4800 万美元的个人贷款。尽管特朗普多年来一直在其财务报表中将这笔贷款报告为负债，但琼斯却找不到任何相关记录，公司最终认定“这笔贷款根本不存在”。
二月初的第二次事态发展也推迟了裁决。魏塞尔伯格是特朗普的长期高管，曾担任该公司的首席财务官，据说正在与曼哈顿地区检察官办公室谈判，以达成一项单独审判的认罪协议。据《纽约时报》报道，魏塞尔伯格正在考虑达成协议，在特朗普的欺诈审判中认罪，以免在特朗普单独的封口费审判中被传唤为证人，该审判是计划于 3 月 25 日举行。
尽管 Engoron 最终通过电子邮件向审判中的律师透露了他们对交易的了解，但双方都敦促 Engoron 推进他的判决。
周三，特朗普在 Truth Social 上发表了一篇全大写的帖子，他表示：“恩戈隆在审判开始之前就对我做出了错误的裁决。
“对于纽约州司法系统来说，这个不公正的判决将是黑暗而悲伤的一天。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/donald-trump-fine-verdict-new-york-fraud-trial</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着俄罗斯攻击的继续，乌克兰军队放弃了阿夫季夫卡的一些阵地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/ukrainian-forces-give-up-some-positions-in-avdiivka-as-russian-assault-continues</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/ukrainian-forces-give-up-some-positions-in-avdiivka-as-russian-assault-continues</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙盟友表示，面对特朗普威胁，英国必须深化欧洲防务关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/16/uk-must-deepen-europe-defence-ties-in-face-of-trump-threat-says-macron-ally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/16/uk-must-deepen-europe-defence-ties-in-face-of-trump-threat-says-macron-ally</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>