<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 09:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国监狱抗议，搜捕杀害警察的枪手仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/france-prison-protests-search-continues-for-gunmen-who-killed-officers</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T07:50:52Z法国北部因卡维尔公路收费站袭击现场的法医人员.法国各地数百名监狱官员在持枪歹徒在诺曼底高速公路收费站的伏击中射杀了两名狱警，并释放了一名与黑帮贩毒有关的罪犯。
周三早上，一群监狱官员封锁了法国各地的监狱入口，一些人还焚烧了托盘和轮胎。
监狱官员将于上午 11 点默哀一分钟，悼念遇难的官员，并支持在鲁昂法院和埃夫勒监狱之间运送囚犯的监狱车队突袭中受重伤的另外三人周二。
在马赛附近的一所监狱，100 多名狱警聚集在横幅下，上面写着：“我们不是拿钱去死的。”
许多警官表示，他们周三只会提供最低限度的服务。工会呼吁加强安全并限制监狱和法院之间囚犯的转移。
一些人抱怨法国监狱人满为患，条件恶劣，暴力事件频发。 FO 正义联盟的埃尔万·萨乌迪 (Erwan Saoudi) 表示：“当你把三个人关进一个 9 平方米的牢房，而这个牢房只能关押一个人时，这当然会造成紧张和事件。”
法国司法部长将于周三下午会见监狱官员工会。
数百名警察和宪兵继续搜寻逃犯和枪手。
周二上午晚些时候，法国北部厄尔地区因卡维尔的一个公路收费站发生了囚车伏击事件。这名囚犯在诺曼底鲁昂地区中心接受法官讯问后，被运回埃夫勒镇的监狱。
巴黎检察官表示，这辆囚车在通过收费站时被一辆偷来的标致汽车迎头撞上。一辆奥迪车尾随其后，黑衣蒙面枪手从车内钻出，使用自动武器向监狱车队的两辆车开枪射击。
死亡的两名狱警是自 1992 年以来第一批因公殉职的狱警。
巴黎检察官将这名逃犯命名为穆罕默德·阿姆拉 (Mohamed Amra)，出生于 1994 年，并表示上周他被判犯有严重抢劫罪，并被指控犯有绑架致死案。
寻找逃犯及其同谋并调查看似精心组织的阴谋的案件已移交给法国打击有组织犯罪办公室的检察官。
一位接近该案的消息人士告诉法新社，阿姆拉涉嫌参与贩毒和下令进行黑社会屠杀。
阿姆拉的律师休斯·维吉尔 (Hugues Vigier) 表示，这名囚犯在周末已经通过锯断牢房的铁栅栏试图越狱，并表示他对“不可原谅”和“疯狂”的暴力行为感到震惊。 “这与我对他的印象不符。”律师告诉BFMTV。
事件发生的同一天，法国参议院发表了一份严厉的报告，称政府措施无法阻止法国毒品业的蓬勃发展。
委员会主席杰罗姆·杜兰 (Jérôme Durain) 表示，法国“还不是一个毒品国家”，但贩毒活动仍然构成“对国家利益的直接威胁”，政府的禁毒措施“无法应对挑战” .
在下个月的欧洲选举前夕，法律和秩序是法国政坛的一个大问题，囚车伏击事件引发了政界人士，尤其是极右翼人士的激烈反应。
右翼和极右翼政客周三前往监狱支持抗议的监狱官员。
内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gérald Darmanin) 向法国电台表示，“野蛮行为正在影响我们的社会”。他说，这起事件不仅标志着法国，而且标志着全球在贩毒方面的失败。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/france-prison-protests-search-continues-for-gunmen-who-killed-officers</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭晓：卢旺达种族灭绝战争罪法庭结束 29 年后的使命</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/revealed-rwanda-genocide-war-crimes-tribunal-wraps-up-mission-after-29-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/revealed-rwanda-genocide-war-crimes-tribunal-wraps-up-mission-after-29-years</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现现金奖励可能有助于男性减肥</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/obesity-cash-incentives-may-help-men-lose-weight-research-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T07:30:16Z购物者贝尔法斯特大街上的经济激励措施研究发现，高达 400 英镑的短信加上短信可以鼓励肥胖男性减肥。
这项研究被称为“石头游戏”，在欧洲肥胖大会 (ECO) 上提出，涉及一项为期一年的试验，涉及来自贝尔法斯特、布里斯托尔和格拉斯哥的 585 名肥胖男性。他们被随机分配到三组之一：带有经济激励的短信组、仅短信组或对照组。 39% 的参与者来自较低的社会经济背景，而 40% 的参与者有两种或多种长期健康状况。
分配到收到经济激励短信的小组的人会收到激励信息和健康饮食建议。他们还被告知，试验结束后将转给他们 400 英镑，但如果没有达到减肥目标，他们就会赔钱。
如果三个月后体重没有减掉 5%，将被扣掉 50 磅；如果六个月后未能减掉 10% 体重，将被扣掉 150 英镑；如果没有保持 10% 的体重，将被扣掉 200 英镑一年后体重减轻。
短信组收到了相同的消息，但没有经济奖励。
研究发现，同时收到短信和经济奖励的男性减重最多，达到体重的 4.8%。相比之下，仅短信组下降了 2.7%，对照组下降了 1.3%。
领导这项研究的斯特灵大学护理、助产和联合健康专业研究部门的帕特·霍迪诺特教授表示，他们希望这项研究能够被 NHS 采纳，并补充说，患有肥胖症的男性“帮助设计激励结构并帮助我们编写短信”。
Hoddinott 补充说，这项研究的灵感来自于“‘存款合同’，即人们存入自己的钱，如果没有达到减肥目标，就会失去这些钱。
“这是根据行为经济学理论得出的结论，该理论认为人们更容易受到赔钱前景的激励，而不是赚钱的前景，”她说。
“然而，并不是每个人都有能力存入自己的钱，因此我们设计了“石头游戏”试验，该试验采用捐赠激励方式，钱一开始就存入账户，允许低收入男性加入.”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/obesity-cash-incentives-may-help-men-lose-weight-research-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：泽连斯基警告局势“困难”，乌克兰军队从卢基扬齐和沃夫昌斯克撤退</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/russia-ukraine-war-kyiv-moscow-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin-latest-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T07:49:31Z俄罗斯空袭哈尔科夫附近后，紧急服务部门正在灭火。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/russia-ukraine-war-kyiv-moscow-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin-latest-live-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚总统将与欧洲部长就大规模抗议后“如何拯救国家”举行会谈 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/georgia-protest-foreign-agents-bill-demonstrations-tbilisi-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T07:35:32Z周二晚上，示威者聚集在第比利斯英雄广场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/georgia-protest-foreign-agents-bill-demonstrations-tbilisi-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国向以色列提供价值10亿美元的新武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/israel-gaza-war-rafah-hamas-middle-east-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T06:45:01Z以色列对加沙地带南部拉法赫以东的袭击期间，男孩们观看滚滚浓烟。关注最新实时动态。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/15/israel-gaza-war-rafah-hamas-middle-east-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有水、食物、医疗保健、厕所”：加沙难民营的绝望加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/no-water-food-health-care-toilet-desperation-deepens-in-gazas-camps</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/no-water-food-health-care-toilet-desperation-deepens-in-gazas-camps</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过时的法律和习俗阻碍了非洲妇女权利的进步——研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/15/outdated-laws-and-customs-stalling-progress-on-womens-rights-across-africa-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/15/outdated-laws-and-customs-stalling-progress-on-womens-rights-across-africa-study</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲复兴开发银行警告称，战争加剧对乌克兰经济构成更大威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/intensifying-war-increasing-threat-to-ukraine-economy-ebrd-warns</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T05:00:33Z戴安全帽的男子、挖掘机和受损的工业建筑乌克兰饱受战争蹂躏的经济面临新的威胁俄罗斯愈演愈烈的战争对发电厂造成了损失，迫使基辅将关键工作人员派往前线，欧洲复兴银行和发展已发出警告。
在最新的经济更新中，欧洲复兴开发银行下调了增长预测，并表示乌克兰两年多的战斗不仅影响了交战国家，也影响了它们的邻国。
欧洲复兴开发银行首席经济学家 Beata Javorcik 表示，战争正在“投下长长的阴影”，她宣布该银行已将其业务所在地区今年的增长预测从 3.2% 下调至 3%。
欧洲复兴开发银行的成立是为了帮助前苏联和东欧在 20 世纪 90 年代初共产主义崩溃后重建经济，但随后扩大到向巴尔干、中东和北非国家提供支持。
在俄罗斯进攻乌克兰第二大城市哈尔科夫后，贾沃尔奇克接受《卫报》采访时表示：“战争已经加剧。动员更多的人参加战斗将会对经济造成打击，而发电的破坏也会产生影响。形势充满挑战。”
她说，3 月和 4 月的猛烈轰炸使乌克兰的发电量减少了 40%，许多火力发电厂和水力发电厂被毁。
乌克兰经济在 2022 年收缩了近三分之一，然后在 2023 年小幅反弹。欧洲复兴开发银行预计今年经济将增长 3%。 Javorcik 表示，对基辅来说，好消息是 610 亿美元的 美国财政援助弥补了今年政府支出和收入之间的缺口，并且黑海走廊对其出口开放。
“当局成功保持了宏观经济的稳定，这是一项巨大的成就。
“战争是一个巨大的未知数。战争初期，军事战斗发生在乌克兰 60% 经济活动的地区。随后，战斗转移到了更小的区域。如果受战斗影响的地区回到战争初期，就会对经济造成损失。”
欧洲复兴开发银行已将俄罗斯今年 2024 年的增长预测从 1% 上调至 2.5%，但 Javorcik 表示，最终将感受到外国公司和技术工人的外流。
“虽然俄罗斯的短期前景有所改善，但从中期来看，俄罗斯将感受到战争的影响。制裁和人才流失的影响将影响其生产率的增长。”
欧洲复兴开发银行表示，德国经济疲软、各国央行对降息的谨慎态度以及新冠疫情期间积累的储蓄减少，也导致了该地区经济增长疲软。
报告称，“地缘政治紧张局势正在对欧洲复兴开发银行地区及其他地区产生深远影响，导致贸易和投资迅速分散，国防开支显着增加”。
与东西方集团进行贸易的“桥接”经济体一直是外国直接投资的主要接受者，并有望从碎片化中受益。 Javorcik 表示，按价值计算，中国占欧洲复兴开发银行地区绿地外来投资的一半。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/intensifying-war-increasing-threat-to-ukraine-economy-ebrd-warns</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，拥有更多女性的医院外科团队可改善患者康复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/hospital-surgical-teams-with-more-women-improve-patient-recovery-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T04:05:31Z男性和女性外科医生医院手术团队包括更多世界上规模最大的此类研究表明，女医生可以改善患者的治疗效果，降低严重并发症的风险，进而降低医疗费用。
研究表明，多样性在商业、金融、科技、教育和法律领域非常重要，不仅对于公平而且对于产出也很重要。然而，支持医疗团队性别多样性价值的证据有限。
现在，研究人员在十年间检查了超过 700,000 例手术，报告称，手术团队中女性人数较多的医院可以为患者提供更好的治疗效果。 研究结果发表在《英国外科杂志》上。
“麻醉手术团队性别多样性较高的医院的护理与更好的术后结果相关，”研究人员得出结论。 “临床实践和卫生政策的主要结论是，增加手术室团队的性别多样性不是代表性或社会正义的问题，而是优化绩效的重要组成部分。
“医疗机构应有意识地促进手术室团队的性别多样性，以潜在地降低主要发病率，从而提高患者满意度并降低成本。”
在多伦多大学领导的这项研究中，研究人员分析了 2009 年至 2019 年间在加拿大安大略省 88 家医院进行的 709,899 例择期手术。
在这些手术中，14.4% 的病例发生了 90 天的主要发病率（手术后三个月内出现严重并发症）。每年一家医院的女性麻醉师和外科医生的比例中位数为 28%。
总体而言，女性外科医生完成了 47,874 例 (6.7%) 的手术。女性麻醉师在 192,144 例 (27%) 手术中治疗了患者。
研究发现，由女性外科医生和麻醉师组成的团队超过 35% 的医院术后效果更好。在此类医院进行的手术可使患者术后 90 天主要发病率降低 3%。
研究人员指出，他们观察到的 35% 阈值与美国、意大利、澳大利亚和日本等多个国家其他行业的研究结果相呼应，一旦团队中女性成员达到 35%，结果也显示出更好的结果。
“女性外科医生的护理增加了较高的团队性别多样性与结果的关联，而男性外科医生的护理则没有观察到这一点，”研究人员补充道。
“这表明，团队性别多样性较高以及女性外科医生的护理与结果的相关性大于两者之和。女性麻醉师的护理也观察到了同样的情况。”
多伦多大学这项研究的主要作者 Julie Hallet 博士表示：“这些结果是理解多样性如何促进围手术期护理质量的重要转变的开始。”
“确保手术团队中拥有足够数量的女性麻醉师和外科医生不仅关乎公平，还关乎公平。看来有必要优化性能。”
&lt;旁白&gt;
 相关：埃丝特·麦克维计划打击公务员多元化举措

之前的研究表明，由女性进行手术的患者&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/society/2023/aug/30/female-surgeons-patent-outcomes-better-studies “与男性治疗相比，出现并发症的可能性较小&lt;/a&gt;或需要后续护理。
然而，哈雷特表示，她的研究团队希望挑战“比较女性和男性临床医生的二元话语”，而是“强调多样性作为团队资产或奖金在提高护理质量方面的重要性”。
她补充说，改善外科团队的性别多样性需要“有意识的努力”，以确保针对女医生的系统性招聘和保留政策。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/hospital-surgical-teams-with-more-women-improve-patient-recovery-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院下令禁止播放抗议歌曲后，YouTube 在香港屏蔽了这首歌曲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/youtube-blocks-glory-to-hong-kong-protest-song-anthem</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T04:35:57Z抗议者高唱《愿香港荣光》。 YouTube 已在香港屏蔽国歌视频。YouTube 表示将遵守法院的裁决，屏蔽 32 个被视为违禁内容的视频在香港境内访问，批评者称这是对自由的打击在安全压制下的金融中心。
该行动是根据香港上诉法院批准的政府申请要求禁止名为《愿荣光归香港》的抗议歌曲。法官警告说，寻求煽动分裂国家的持不同政见者可能会将这首歌用作对抗国家的武器。
YouTube 发言人表示，视频地理封锁将立即对香港观众生效。尝试从香港在 YouTube 上观看该歌曲时会显示以下消息：“由于法院命令，此内容在该国家/地区的域名上不可用。”
&lt;旁白&gt;
 相关： “过去的日子已经一去不复返了”：随着安全法的加强，香港变得安静

但是，截至中午，某些版本仍然可以访问，其他版本也可以在 Spotify 等平台上访问，香港自由报报道。
YouTube 表示，随着公司的系统处理这些变化，这些视频的链接最终将不再显示在香港的 Google 搜索中。
在批评法院命令的评论中，YouTube 表示，该裁决将引发人们对香港政府促进数字经济并恢复其作为营商便利之地的声誉的工作的怀疑。
“我们对法院的裁决感到失望，但正在遵守其删除令，”YouTube 在一份声明中表示，并表示它与人权组织一样担心内容禁令可能会抑制在线言论自由。
“我们将继续考虑上诉的选择，以促进信息获取。”
美国政府等多个团体表示，该禁令将进一步损害香港作为金融中心的国际声誉，并引发人们对自由及其对信息自由流动的承诺受到侵蚀的担忧。
“从自由互联网和言论自由的角度来看，这不是一个理想的情况，”总部位于华盛顿特区的商业政策咨询公司亚洲集团数字业务联席主席乔治·陈 (George Chen) 表示。
“现在的问题是政府想要走多远、走多激进，”陈补充道。 “如果你开始每天向平台发送 100 个或 1,000 个删除链接，这会让平台变得疯狂，也会让全球投资者更加担心香港的自由市场环境。”
包括代表 Meta、苹果和谷歌等大型科技公司的亚洲互联网联盟在内的行业团体表示，在香港保持自由和开放的互联网是保持城市优势的“根本”。
香港政府没有立即回应置评请求。
对于美国科技行业或 YouTube 的所有者 Google 母公司 Alphabet 来说，这一行动并不是全球首次，该公司在法律要求的情况下对商品进行了限制。在中国，它已删除内容。
《愿荣光归香港》是由一个匿名乐团秘密录制的，并在 2019 年的抗议活动中流行起来。其挑衅的歌词包括“自由”、“勇气”和“在这个革命时代让香港重获荣耀”等词语——这是抗议者经常使用的口号。
2019 年，歌唱活动遍布整个城市，数千人聚集在购物中心和足球比赛中唱国歌。
近年来，这首歌在多项国际体育赛事中播放，赛事组织者误将其视为中国领土的国歌，激怒了该市政府。
在该市当局发起反对这首歌的运动后，这首歌于上周被正式禁止要求将其从 Google 的互联网搜索结果和其他内容共享中删除平台——这一请求迄今为止基本上被拒绝。
中国外交部发言人表示，阻止这首歌的传播对于香港维护国家安全是必要的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/youtube-blocks-glory-to-hong-kong-protest-song-anthem</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡将任命会弹吉他的新总理，这是20年来首次权力交接</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/singapore-new-pm-prime-minister-lawrence-wong-replacement-lee-hsien-loong-repla</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T03:42:09Z黄循财将成为领导新加坡的第四任总理新加坡总理李显龙将于周三下台，并将权力移交给副手黄循财，这是这个城市国家二十年来的首次权力更迭。
黄，51 岁，一位在美国接受培训的经济学家，因管理国家应对新冠疫情而享有盛誉，他将成为领导新加坡的第四任总理，也是新加坡 1965 年独立后出生的第一位领导人。也是唯一一位非李氏创始家族成员的第二任领导人。他将于周三晚上举行就职典礼。
黄先生将获得 220 万新元（160 万美元）的薪水，他在这个城市国家充满挑战的时刻上任，国内对生活成本、不平等和移民问题的担忧日益加剧。高度依赖对外贸易的新加坡也发现自己很容易受到更广泛的全球不稳定的影响，包括美国和中国之间的竞争。
&lt;旁白&gt;
 相关：泰勒·斯威夫特：新加坡总理捍卫获得 Eras 巡演独家访问权的协议

即将卸任的李总理自 2004 年以来一直统治新加坡，监督世界上最富裕国家之一的经济增长。新加坡国立大学副教授 Ja Ian Chong 表示：“他帮助新加坡通过贸易，特别是通过金融和金融服务掌握了全球经济的自由化。”
但张补充道，李所经营的世界正在被侵蚀。 “我们现在正在进入一个全球范围内对经济一体化兴趣减弱的时期。随着美国和中华人民共和国之间的脱节，你会看到这一点。”
新加坡在中美之间维持着微妙的平衡。前者是新加坡最大的贸易伙伴，尽管新加坡也与美国有军事关系，美国占新加坡所有外国直接投资的 20% 以上。
张说，黄强调了连续性，他补充说，目前尚不清楚即将上任的总理将如何适应新加坡面临的新挑战。 “在新加坡体制中，总理选举过程非常不透明。这不像一个更具竞争性的制度，竞争政党领导权的人们必须开展竞选活动，并通过这样做，他们被迫提出自己的愿景。”
 黄之锋曾是一名公务员，2011年首次从政，出身比他的前任更为卑微。虽然即将离任的 72 岁总理李光耀是被广泛认为是现代新加坡创始人的李光耀的儿子，但黄与大多数新加坡人一样，在公共住房中长大，没有上过精英学校。
黄近年来一直试图将自己展现为一位更具亲和力的政治家，甚至在社交媒体上发布了一段自己为泰勒·斯威夫特的《爱情故事》弹吉他的视频。
新加坡管理大学法学副教授尤金·陈 (Eugene Tan) 表示，年轻选民还希望改变新加坡的领导风格，支持少一些家长式作风、更加多样化的声音。 。 “执政的[人民行动]党之所以蓬勃发展，是因为第三世界到第一世界的叙事与我的父母和祖父母一代产生了很好的共鸣。但它并没有引起千禧一代和 Z 世代的共鸣，因为他们只知道新加坡是第一世界，”他说。
他补充道，黄可能会寻求“对政治体系进行渐进式变革”。
谭说，自 1959 年以来一直执政的人民行动党最近也因罕见的腐败丑闻而受到震动，该丑闻对该党产生了“羞辱效应”，尽管事实证明这并不是致命的。
李的交接已计划多年。他此前曾表示，计划在 70 岁之前退休，但由于疫情，精心管理的过渡被推迟。
选举将于 2025 年 11 月之前举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/singapore-new-pm-prime-minister-lawrence-wong-replacement-lee-hsien-loong-repla</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：布林肯谈及美国援助时称“对抗俄罗斯侵略的真正区别”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/ukraine-war-briefing-real-difference-against-russian-aggression-says-blinken-of-us-aid</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T23:44:23Z俄罗斯周二袭击哈尔科夫市的后果

美国国务卿安东尼·布林肯抵达基辅周二，这是他自美国主要援助计划获得通过以来首次访问乌克兰上个月。布林肯从波兰乘火车抵达，进行一次未经宣布的访问，并会见了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。 “其中一些已经到达，更多的将会到达，”布林肯谈到美国的援助时说。 “这将对俄罗斯在战场上持续的侵略产生真正的影响。”

泽伦斯基称美国的援助至关重要，并感谢布林肯，但也表示乌克兰迫切需要另外两套防空系统来保护哈尔科夫市，该市最近多次遭到俄罗斯的袭击几周。

布林肯在 Barman Dictat 的舞台上加入了 19.99 乐队，拿起一把红色吉他演奏 Neil Young 的 Rockin&#39; in the Free World。 “你们的士兵、你们的公民——特别是在东北部、哈尔科夫——正在遭受巨大的苦难。但他们需要知道，你需要知道，美国与你同在，世界上很多国家与你同在，他们不仅为自由的乌克兰而战，而且为自由的世界而战。自由世界也与你同在。”布林肯在播放这首歌之前说道。

&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  布林肯在基辅https://t.co/sjyC2GSKT8— Luke Harding (@lukeharding1968) 2024 年 5 月 14 日




乌克兰军方表示，其部队在莫斯科正在实施进攻的哈尔科夫地区东北部的两个地区撤回新阵地，并警告俄罗斯军队将向北部集结靠近苏梅地区。

俄罗斯周二表示，它已经占领了哈尔科夫地区的第 10 个边境村庄 Buhruvatka。距离边境 5 公里（3 英里）的小镇沃夫昌斯克 (Vovchansk) 的警察局长报告称，该镇北部发生了交火。

官员称，俄罗斯周二对哈尔科夫市中心住宅区的袭击造成 20 人受伤。

乌克兰电网运营商 Ukrenergo 周二表示，俄罗斯袭击造成的电力短缺已促使全国范围内从晚上 9 点到午夜进行控制性停电。 “原因是俄罗斯的炮击导致系统电力严重短缺，以及寒冷天气导致电力消耗增加，”Ukrenergo 说。

据中国官方媒体报道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 将于 5 月 16 日至 17 日访问中国。

乔·拜登签署了得到国会广泛支持的立法，禁止自 8 月 12 日起向美国进口任何俄罗斯铀。据美国能源部称，俄罗斯提供了美国和欧洲使用的浓缩铀的约 20-30%，全球使用的浓缩铀的 44%。该立法将为能源部提供 27.2 亿美元资金，用于投资美国境内的铀浓缩活动。

塔斯社周二援引该系统首席设计师的话说，俄罗斯已将其布拉瓦洲际弹道导弹投入使用。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/ukraine-war-briefing-real-difference-against-russian-aggression-says-blinken-of-us-aid</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新喀里多尼亚抗议：马克龙敦促保持冷静，因对投票改变的愤怒而被捕130人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/new-caledonia-protests-law-constitution-changes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/15/new-caledonia-protests-law-constitution-changes</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>违反Max 737坠机和解协议后，美国司法部可能起诉波音公司</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/14/boeing-justice-department-settlement-violation</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T00:33:05Z有窗的平面侧面，顶部白色，底部深蓝色，带有白色徽标和拼写为 BOEING 的白色字母。美国司法部周二告诉联邦法官，波音公司违反了一项和解协议，该协议允许该公司在涉及 737 Max 飞机的两起致命事故后避免受到刑事起诉.
在对其飞机安全的审查日益严格的情况下，现在由司法部决定是否对该飞机制造商提出指控。司法部表示，检察官将在 7 月 7 日之前告诉法庭他们计划如何进行。
&lt;旁白&gt;
 相关：举报人称，波音供应商定期运送有缺陷的零件

波音公司于 2021 年 1 月与司法部达成了 25 亿美元的和解协议，以避免因一项欺诈指控而被起诉——误导了批准 737 Max 的监管机构。波音公司将此次欺骗归咎于两名级别相对较低的员工。
自 1 月份阿拉斯加航空 (Alaska Airlines) 一架 737 Max 喷气式客机的门插头面板爆炸以来，这家制造巨头再次受到审查。该公司正在接受多项调查，联邦调查局已告诉航班上的乘客，他们可能是犯罪的受害者。
波音没有立即回应置评请求。
司法部刑事部门欺诈部门负责人格伦·莱昂 (Glenn Leon) 在向德克萨斯州联邦法院提交的信中表示，波音未能做出改变以防止其违反联邦反欺诈法——这是 2021 年反欺诈法的条件之一。结算。
司法部表示，这一决定意味着波音公司可能因“美国所知的任何联邦刑事违法行为”而受到起诉，其中包括该公司希望通过 25 亿美元和解金避免的欺诈指控。
但是，目前尚不清楚政府是否会起诉这家制造巨头。
“政府正在决定如何处理此事，”该部门在法庭文件中表示。检察官表示，他们将于 5 月 31 日会见坠机受害者家属。
保罗·卡塞尔 (Paul Cassell) 是埃塞俄比亚 Max 坠机事件中遇难乘客家属的律师，他称这是“积极的第一步，对于家属来说，这是一个漫长的过程”。
卡塞尔表示：“但我们需要看到司法部采取进一步行动，追究波音公司的责任，并计划利用 5 月 31 日的会议来更详细地解释我们认为对波音公司持续犯罪行为采取的令人满意的补救措施。” 
对 2018 年和 2019 年坠机事件的调查表明，波音公司在没有告知飞行员或航空公司的情况下在 Max 上添加了飞行控制系统。波音公司淡化了该系统的重要性，直到第二次坠机事件发生后才对其进行彻底检修。
司法部对波音公司进行了调查，并于 2021 年 1 月和解。经过秘密谈判，政府同意不起诉波音公司，指控其欺骗批准该飞机的监管机构，从而欺骗美国。
作为交换，该公司支付了 25 亿美元——2.436 亿美元的罚款、5 亿美元的受害者赔偿基金，以及向 Max 喷气式飞机被停飞的航空公司支付了近 18 亿美元。
自印度尼西亚和埃塞俄比亚发生坠机事件以来，波音公司面临着民事诉讼、国会调查，其业务也遭受了巨大损失。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/14/boeing-justice-department-settlement-violation</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>