<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 09:18:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列政府批准延长占领戈兰高地的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/16/middle-east-crisis-israeli-government-golan-heights-occupation-syria-gaza-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T08:12:22Z铁丝网围栏旁一辆悬挂以色列国旗的军车]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/16/middle-east-crisis-israeli-government-golan-heights-occupation-syria-gaza-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度传奇塔布拉鼓音乐家扎基尔·侯赛因去世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/16/zakir-hussain-legendary-indian-tabla-musician-dies-aged-73</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T06:04:26Z扎基尔·侯赛因 - 新闻宣传肖像扎基尔·侯赛因是印度最有成就的古典音乐家之一，他打破了流派界限，将塔布拉鼓介绍给全球观众，他于 2019 年 12 月 23 日去世，享年 17 岁73.
他的家人在一份声明中表示，这位印度古典音乐偶像周日在旧金山一家医院因特发性肺纤维化（一种慢性肺病）去世。
“他作为一名教师、导师和教育家的丰硕工作给无数音乐家留下了不可磨灭的印记。他希望激励下一代走得更远。声明中写道：“他作为文化大使和有史以来最伟大的音乐家之一，留下了无与伦比的遗产。”
侯赛因是塔布拉鼓最知名的代表人物，塔布拉鼓是一副手鼓，是印度古典音乐中的主要打击乐器。
侯赛因被认为是他这一代最伟大的塔布拉鼓演奏家，他的职业生涯长达六十年，曾与乔治·哈里森、范·莫里森、地球、风与火乐队、爵士萨克斯演奏家查尔斯·劳埃德、鼓手米奇·哈特和大提琴家马友友等人合作。
侯赛因 1951 年出生于孟买。他的父亲是传奇的塔布拉鼓艺术家乌斯塔德·阿拉·拉卡，在他七岁时教他演奏这种乐器。他是一名神童，十几岁时就开始与印度古典音乐传奇人物一起表演。

相关：Maestros in Fusion 评论——精湛的印度乐团将两种传统融合在一起

1973 年，侯赛因与爵士吉他手约翰·麦克劳克林 (John McLaughlin) 组建了印度爵士融合乐队 Shakti。乐队演奏的声学融合音乐将印度音乐与爵士乐元素相结合，为西方观众带来了新的声音。
2024年，侯赛因成为首位同年获得三项格莱美奖的印度音乐家。
侯赛因的《Shakti》获得最佳全球音乐专辑奖，他与埃德加·迈耶、贝拉·弗莱克和长笛演奏家拉凯什·查拉西亚合作的作品获得最佳全球音乐表演奖和最佳当代乐器专辑奖。他曾在 2009 年获得过格莱美奖。
2023 年，侯赛因获得了印度第二高平民奖莲花赐勋章。
除了作为一名塔布拉鼓演奏者的工作外，侯赛因还创作了电影配乐，出演了包括 Merchant Ivory 电影《热与尘》在内的电影，并成为印度泰姬陵茶的代言人。
侯赛因身后留下了他的妻子和两个女儿，以及他的妹妹和两个兄弟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/16/zakir-hussain-legendary-indian-tabla-musician-dies-aged-73</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平呼吁党“反腐要‘反刀子’”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/xi-jinping-communist-party-corruption-crackdown</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T06:42:06Z习近平在 2023 年 1 月中央纪律检查委员会全体会议上发表讲话。中国国家主席习近平表示，执政党共产党内部的分裂是不可避免的，但必须“把刀子往内转”，才能灌输纪律，呼吁铲除腐败官员。
这些言论是在 1 月份的一次反腐监督机构会议上发表的，但周一才发表在党的旗舰政策期刊《求是》上。
“随着党面临的形势和任务的变化，党内不可避免地会出现各种矛盾和问题，”他说。
“我们要勇于把刀子往内转，及时消除负面影响，确保党永远充满活力。”

相关：美国官员称，中国对俄罗斯与朝鲜日益密切的关系感到不安

自2012 年上台后，习近平一直试图将毫不妥协的反腐作为其领导的标志，其双重目标是巩固党内权威和恢复被侵蚀的公众信任。
但党内仍然受到腐败的困扰，特别是在军队内部，这引发了人们对军队备受吹捧的战斗准备程度的质疑。过去两年，两名前国防部长因“严重违纪”被开除党籍，这是腐败的委婉说法。
11 月，国防部表示，曾在该国最高级别军事指挥机构任职、被认为是习近平的忠实拥护者的海军上将苗华也因违纪而受到调查。
周一发布的新摘录表明，当局正在采取新的、更广泛的措施来加强纪律，追捕涉嫌腐败的官员。谋求私利的官员和那些将他们引入歧途的人。讲话的其他部分此前已被国家媒体报道。
共产党在发表讲话或公报后很久才公布完整讲话或公报的情况并不少见，有时这被解读为传达政策重点的一种手段。
根据中纪委的统计，2023年，约有61万名党员官员因违反党纪受到处分，其中49人是副部长或省长级以上官员。
与路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/xi-jinping-communist-party-corruption-crackdown</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，英国每天扔掉超过一百万支电子烟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/16/more-than-a-million-vapes-a-day-in-uk-thrown-away-says-research</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T06:00:05ZMaterial Focus 表示，电子烟应该更容易回收。据英国统计，英国每秒钟就有 13 支电子烟被丢弃，每天超过 100 万支，这导致了一场“环境噩梦”。研究。
“大口”电子烟的数量也有所增加，这种电子烟体积更大，每支可容纳多达 6,000 口，而一次性电子烟平均可容纳 600 口。根据由 Material Focus 委托、Opinium 进行的研究，每周有 300 万支这种大口电子烟被购买。现在每周有 820 万支电子烟被丢弃或错误回收。
从 2025 年 6 月起，销售一次性电子烟将属于非法行为，此举旨在防止环境破坏和儿童的广泛使用。只有可充电或包含可再填充墨盒的电子烟才允许销售。
但所有类型的电子烟都含有锂离子电池，如果被压碎或损坏，就会很危险，因为它们可能在垃圾车或废物和回收中心引起火灾。这些火灾在英国各地呈上升趋势，去年与 2022 年相比增长了 71%。
环保人士还认为，它们浪费资源，对生态系统有害，因为它们含有锂和铜等有价值且关键的材料，而这些材料最终会被扔进垃圾箱。Material Focus 计算出，每年丢弃的电子烟数量可以为 10,127 辆电动汽车提供动力。如果乱扔电子烟，它们也会对野生动物有毒，而它们经常被乱扔。
该活动组织呼吁采取紧急行动，包括在商店建立回收系统，作为拟议的电子烟销售许可制度的一部分，并在电子烟和商店中展示更多关于如何回收电子烟的信息。
Material Focus 执行董事 Scott Butler 表示：“为了避免即将出台的一次性电子烟禁令，电子烟生产商正在无限发挥创意，打造自己的产品。虽然目前的禁令将使一些对环境最浪费的产品退出市场，但我们可能需要更灵活的立法来应对新产品涌入市场所带来的持续挑战。
“回收电子烟应该和购买一样容易。我们希望更多的电子烟用户要求在购买电子烟的地方提供回收点，因为这是所有销售电子烟的人的法定义务。
“电子烟和其他任何带插头、电池或电缆的电器一样，永远不应该被扔进垃圾箱，至少要回收利用。我们需要快速增加可访问和可见的电子烟回收投放点的数量。我们需要零售商和生产商为真正的回收解决方案提供适当的资金，以回收材料和管理火灾风险。英国需要在商店、公园、办公室附近的公共场所、酒吧和酒馆以及学校、学院和大学等地设立更多可访问的回收投放点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/16/more-than-a-million-vapes-a-day-in-uk-thrown-away-says-research</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现塞尔维亚当局使用间谍软件非法监视活动人士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/serbian-authorities-using-spyware-to-illegally-surveil-activists-report-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/serbian-authorities-using-spyware-to-illegally-surveil-activists-report-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“可怕的事情”：萨默塞特坑揭露青铜时代的食人行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/16/something-horrible-somerset-pit-reveals-bronze-age-cannibalism</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T05:00:09Z骨头考古学家称，50 年前在萨默塞特的一个坑中发现的一组人类骨头是英国史前时期已知最血腥的大屠杀的证据，也是青铜时代食人行为的证据。
至少 37公元前 2200 年至公元前 2000 年之间的某个时间点，男人、女人和孩子被杀害，尸体被扔进切达峡谷附近Charterhouse Warren的一个深天然竖井中。
自 20 世纪 70 年代骨头出土以来，首次重大科学研究得出结论，在他们暴力死亡后，这些人被肢解和屠杀，至少有一些被吃掉。
许多受害者的头骨因致命打击而破碎，死后腿骨和手臂骨被切掉以提取骨髓。手和脚的骨头显示出被人类臼齿咀嚼过的证据。
据该研究的主要作者、牛津大学科学和史前考古学教授 Rick Schulting 称，在早期青铜时代的英国或英国史前时期的任何其他时期，都没有发现过这种规模的暴力事件。他告诉《卫报》，这可能使查特豪斯沃伦大屠杀成为当时的一个特殊事件。
“对于英国早期青铜时代，我们几乎没有暴力证据。我们对这一时期的了解主要集中在贸易和交换上：人们如何制作陶器，如何耕种，如何埋葬死者，”他说。“纯粹由于缺乏证据，没有真正讨论过那个时期的战争或大规模暴力事件。”
舒尔廷说，这种规模的食人行为也不常见。 “如果这在任何方面都是‘正常’的，你就会期望在其他地点找到一些证据。我们有数百具这个时期的骨骼，你根本看不到这样的事情。”
这些骨头是由洞穴探险者在一个 15 米深的天然竖井底部附近发现的。它们被简短地记录下来，放在盒子里，在五十年里基本上被忽视了。



查特豪斯沃伦，50 年前发现骨头的地方。 摄影：Tony Audlsey


舒尔廷说，当他和牛津的同事开始重新检查它们时，他们“很快意识到这是一个比任何人真正记录到的都要大得多的组合”。
几乎一半的骨头都是孩子们的尸体，表明整个社区在一次极其残酷的事件中被消灭了。
完整的情况永远无法得知，但舒尔廷和他的合著者推测，这可能是“暴力表演”的一个例子，肇事者意图恐吓和警告更广泛的社区。剥头皮、屠杀和吃掉受害者会产生类似的令人不寒而栗的效果。
“无论是谁干的，都会让人感到恐惧：我认为，这件事会在那个特定地区的时间和空间中产生共鸣，可能持续几代人，就像这里发生过一件可怕的事情一样。”他说，这可能是对早先大规模屠杀的报复，也可能引发了后来的复仇行为——目前还没有证据证明这些事件的发生。
他补充说：“查特豪斯沃伦是那些挑战我们对过去的看法的罕见考古遗址之一。它清楚地提醒我们，史前人类可以犯下更近的暴行，并揭露了人类行为的阴暗面。它不太可能是一次性事件，因此讲述它的故事就显得更加重要。”
这项研究发表在《古物》上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/16/something-horrible-somerset-pit-reveals-bronze-age-cannibalism</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斐济疑似酒精中毒：四名澳大利亚人中有两人住院后返回家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/16/two-of-the-four-australians-in-suspected-mass-alcohol-poisoning-in-fiji-return-home-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T04:36:18Z斐济劳托卡医院。斐济发生疑似大规模酒精中毒事件后住院的四名澳大利亚人中有两人正在返回家园，调查重点是豪华度假村供应的“大量”椰林飘香。
这两名澳大利亚人在斐济沃里克酒店 (Warwick Fiji) 住宿期间生病，这家五星级酒店位于珊瑚海岸，位于纳迪和苏瓦之间。
副总理兼旅游部长维利亚梅·加沃卡 (Viliame Gavoka) 表示，当局不认为该事件是故意行为的结果。
最初生病的七人中，只有两人仍在医院。两人情况稳定，正在接受治疗。
七人中，一人从辛加托卡医院出院，其他六人被转移到劳托卡医院。
加沃卡说，受害者当时在度假村的五家酒吧之一喝椰林飘香。
“在同一家酒吧，当晚供应了许多椰林飘香。而这个度假村一共有五家酒吧……所以在其他四家酒吧也供应椰林飘香。没有不良影响。”
在周一下午的新闻发布会上，Gavoka ​​表示毒理学结果将有助于官员“了解真正发生了什么”。
“我们认为没有发生任何不愉快的事情。”
他将斐济的旅游业描述为“一个非常有爱心的行业”，“我们并不担心任何人会做出任何不愉快的事情。”
“那真的是极端的……我们不相信在斐济会发生这种事。”
Gavoka ​​说，提供饮料的酒吧招待员有 16 年的经验，是“以关怀态度而闻名的人”。
他说，斐济沃里克酒店“评价很高”，标准很高。
政府正在与度假村和警方合作调查此事。
度假村的一位发言人证实，受害者住在沃里克酒店，但强调它没有“还没有确凿的细节”。
“请放心，我们非常重视此事，目前正在进行彻底调查，”发言人说。
“我们还没有确凿的细节，但我们致力于确保客人的安全和健康。”

相关：维多利亚州一个拥有 2,600 人的小型旅游小镇有 100 处房产待售。布莱特发生了什么事？

两名澳大利亚人的父亲和祖父 David Sandoe 告诉天空新闻，他的女儿 Tanya 和女儿 Georgia 已经出院，并确认她们身体状况良好，可以旅行。
“当这个消息传出时，和其他人一样，我们都回想起最近在亚洲发生的事情，这让人不寒而栗，所以我们非常感激，非常幸运，”他说。
他说，这是一次可怕的经历，他描述了女儿深夜打来电话告诉他她被送往医院的情况，说“完全不同”。
他说，十几岁的 Georgia 在喝了一杯鸡尾酒后癫痫发作。
Sandoe 说，她有一种影响免疫系统的先天性疾病，这是一个主要问题，但当他与医生交谈时，恐惧就平息了斐济。
Gavoka ​​表示，该事件发生在一家度假村的酒吧内，目前正在进行彻底调查，这是近期唯一一起报告的案例。
“虽然我们理解这种担忧，但我们想强调的是，斐济的旅游体验通常非常安全，我们已立即采取行动，试图找出导致该度假村这些客人生病的原因。”
澳大利亚修改了对斐济的旅行建议，警告旅行者“警惕饮酒中毒和甲醇中毒的潜在风险”。
此前，两名澳大利亚人在老挝因疑似大规模乙醇中毒而死亡。
澳大利亚联合通讯社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/16/two-of-the-four-australians-in-suspected-mass-alcohol-poisoning-in-fiji-return-home-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国执政党领导人支持弹劾总统尹永哲后辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/south-korea-han-dong-hoon-resignation-impeachment-yoon-suk-yeol</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/south-korea-han-dong-hoon-resignation-impeachment-yoon-suk-yeol</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“人体只能承受这么多”：巴厘岛九人组留在澳大利亚，面临新常态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/bali-9-australia-return-scott-rush-michael-czugaj-townsville-bishop-timothy-harris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/bali-9-australia-return-scott-rush-michael-czugaj-townsville-bishop-timothy-harris</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盖·皮尔斯称华纳兄弟阻止他与克里斯托弗·诺兰合作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/16/guy-pearce-says-he-was-blocked-from-working-with-christopher-nolan-by-warner-bros</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T00:32:21Z盖·皮尔斯在洛杉矶盖·皮尔斯透露，自 2000 年电影《记忆碎片》以来，他一直没有与克里斯托弗·诺兰合作，原因是他多次被华纳兄弟的一位高管阻止，这位高管不喜欢他的演技。
在接受《名利场》采访时，皮尔斯表示，自从诺兰 2002 年与华纳兄弟合作拍摄惊悚片《失眠症》以来，他就没有与诺兰合作过——诺兰以在多部电影中与同一位演员合作而闻名。这段长达 18 年的合作关系以 2020 年的电影《信条》而告终。
皮尔斯说，诺兰曾邀请他在 2005 年的电影《蝙蝠侠：侠影之谜》中扮演拉尔斯·阿尔·古尔（最终由连姆·尼森饰演），以及在 2006 年的电影《致命魔术》中扮演一个角色。

相关：《皈依者》评论——盖·皮尔斯试图在毛利时代剧中保持平静

“这些年来，他跟我谈过几次角色，”这位 57 岁的演员说。“第一部《蝙蝠侠》和《致命魔术》。但华纳兄弟的一位高管公开对我的经纪人说，‘我搞不懂盖·皮尔斯。我永远也搞不懂盖·皮尔斯。我永远也不会雇用盖·皮尔斯。’
“所以，从某种程度上来说，知道这一点是件好事。我的意思是，公平地说：有些演员我搞不懂。但这意味着我永远无法与克里斯合作。”
这位未透露姓名的高管“只是不相信我是一名演员”，皮尔斯说，这意味着他错过了角色。
“他们让我飞往伦敦讨论连姆·尼森的角色，我想他们在我的航班上就决定我不参演这部电影了，”皮尔斯说。“所以我到了那里，克里斯说，‘嘿，你想看蝙蝠车和吃晚饭吗？’”
华纳兄弟没有回应《名利场》的置评请求。
皮尔斯和诺兰可能还会再次合作。这位导演结束了与华纳兄弟的合作关系，原因是他不同意华纳兄弟决定同时在影院和流媒体服务 HBO Max 上发行电影，他不希望他的 2023 年历史剧《奥本海默》遭遇这样的命运。他转投环球影业，奥本海默赢得了七项奥斯卡奖，包括诺兰的最佳导演奖。
“所以现在我的时代来了！”皮尔斯告诉《名利场》。
诺兰再次与环球影业合作，拍摄一部尚未命名的电影，将于 2026 年上映，主演包括马特·达蒙、汤姆·霍兰德、赞达亚、查理兹·塞隆和安妮·海瑟薇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/16/guy-pearce-says-he-was-blocked-from-working-with-christopher-nolan-by-warner-bros</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子因内华达州和亚利桑那州枪击案被判入狱 100 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/christopher-mcdonnell-shooting-nevada-arizona</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T23:19:09Z蓝色表面上的银色手铐拉斯维加斯的一名法官判处一名德克萨斯州男子 100 年监禁，原因是他在 2020 年感恩节期间参与了两州的枪击大屠杀，其中包括在内华达州和亚利桑那州当局的枪战。



28 岁的 Christopher McDonnell 的一张未注明日期的入狱照片。 照片：美联社


32 岁的 Christopher McDonnell 于 10 月承认了 20 多项重罪，包括谋杀、谋杀未遂、谋杀阴谋、武器指控和非法持有枪支的重罪犯罪。
克拉克县地区法官 Tierra据 KLAS-TV 报道，琼斯周五判处他至少 100 年监禁。如果他还活着，他将有资格在 2120 年获得假释，并因服刑时间而获得积分。
来自德克萨斯州泰勒的麦克唐纳、他 34 岁的兄弟肖恩·麦克唐纳和肖恩·麦克唐纳当时的妻子、29 岁的凯莉·刘易斯最初面临数十项指控。
警方和检察官称，这三人于 2020 年 11 月 26 日开始了长达 11 小时的暴行，其中包括在拉斯维加斯附近亨德森的一家便利店杀死 22 岁的凯文·门迪奥拉二世的看似随机的枪击事件，以及导致其他数人受伤的驾车枪击事件。
该团伙随后继续前往亚利桑那州，在那里又发生了更多枪击事件，其中一起涉及一名警察。他们的车翻车后，三人均被逮捕。
检察官表示，刘易斯是司机，两兄弟从车窗向外乱射。肖恩·麦克唐纳和刘易斯正在等待审判。
警方表示，枪击事件在亚利桑那州科罗拉多河小镇帕克附近结束，此前亚利桑那州公共安全部门的警员进行了追捕，一辆挂着德克萨斯州牌照的汽车撞毁，肖恩·麦克唐纳被手持突击步枪的警察打伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/christopher-mcdonnell-shooting-nevada-arizona</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国青少年因涉嫌杀害四名家庭成员而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/new-mexico-fatal-shooting-family-members</link>
      <description><![CDATA[2024-12-15T21:29:26Z警方犯罪现场录像。调查人员称，新墨西哥州一名 16 岁男孩涉嫌杀害四名家庭成员，然后在周六醉酒自首。
新墨西哥州警方在Facebook 帖子中说，这名少年在深夜打电话给警方并告知他们他杀害了家人后，在瓦伦西亚县的一个小城市贝伦被捕。
据调查人员的声明，当警察赶到时，这名名叫 Diego Leyva 的男孩从家中走出，双手高举，处于“极度醉酒”的状态。警察说，在家里，他们在厨房的桌子上发现了一把枪，还有已故家人的尸体。
新墨西哥州警方表示，他们逮捕了 Levya，并以四项谋杀罪名将他列为成年人。警方补充说，他还被带到了一家医院接受戒毒治疗，调查人员和犯罪现场技术人员准备对他进行采访。
周日，瓦伦西亚县社区成员在得知这名嫌疑犯的身份后表示难以置信。他的一位前任老师说，她不敢相信她的一名学生竟然会做出如此可怕的行为。
“我从来没有想过会发生这样的事情，迭戈竟然有能力做出这样的事情，”瓦内萨·拉格兰奇告诉《卫报》。“每个人都很震惊。”
受害者的身份并未于周日立即公布。然而，据拉格兰奇称，其中一名受害者据信是一所中学的学生，其他学生正计划穿黑衣，带着气球哀悼。
与此同时，瓦伦西亚县消防局局长马特·普罗普说：“我们有充分的理由相信，其中一名受害者是一名志愿消防员。”
周六发生的杀戮事件与自 1980 年代以来被称为“家庭毁灭”的犯罪类型一致。根据无党派枪支暴力档案的统计数据，周六的枪击案是今年迄今为止美国发生的第 29 起大规模谋杀案。该档案将大规模谋杀案定义为四名或以上受害者被杀害的谋杀案。
目前还没有一个集中的家庭屠杀数据库，无法洞悉此类犯罪的特征或普遍性。但绝大多数此类案件都涉及一名持枪的男性杀手，他在谋杀多名亲近的家庭成员后自杀。
当地社区通常将此类案件视为孤立的悲剧，尽管2023 年印第安纳波利斯星报的一项调查发现，这类案件在美国各地平均每五天发生一次。
美国每年大规模枪击和大规模谋杀的发生率很高，促使该国一些人呼吁更严格的联邦枪支管制。但国会一直无法或不愿意实施此类措施。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/15/new-mexico-fatal-shooting-family-members</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员担心政府在间谍丑闻爆发后过于信任中国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/mps-fear-government-too-trusting-of-china-in-wake-of-alleged-spy-scandal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/mps-fear-government-too-trusting-of-china-in-wake-of-alleged-spy-scandal</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿马德·迪亚洛在德比战中为曼联锁定胜局，击败曼城</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/15/manchester-city-manchester-united-premier-league-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/15/manchester-city-manchester-united-premier-league-match-report</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气旋“奇多”袭击法国马约特岛 恐造成数百人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/hundreds-feared-dead-as-cyclone-chido-devastates-french-island-of-mayotte</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/15/hundreds-feared-dead-as-cyclone-chido-devastates-french-island-of-mayotte</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>