<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 21:14:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>保守党领袖候选人“已开始游说”接替苏纳克</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/tory-leadership-hopefuls-already-jostling-to-replace-rishi-sunak</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/tory-leadership-hopefuls-already-jostling-to-replace-rishi-sunak</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃宣布患癌后首次公开露面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/14/catherine-princess-of-wales-making-good-progress-cancer-treatment-update</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T17:00:01Z威尔士王妃靠在一棵大树干上，仰望天空威尔士王妃表示，她正在“取得良好进展”，但“尚未脱离险境”，她宣布打算参加周六的皇家军队阅兵仪式，这将是她自癌症诊断公布以来首次公开露面。
她分享说，她有“好日子和坏日子”，还透露她的治疗将持续“几个月”。
在这对夫妇的社交媒体账户上发布的个人书面信息中，以及本周在温莎拍摄的一张新照片中，她说她和威尔士亲王被善意的支持信息“震撼了”。
她说：“我正在取得良好的进展，但任何接受化​​疗的人都知道，有好日子和坏日子。在那些糟糕的日子里，你会感到虚弱、疲惫，你必须让你的身体休息。但在好日子里，当你感觉更强壮时，你会想充分利用这种感觉。
“我的治疗还在进行中，还会持续几个月。在感觉足够好的日子里，参与学校生活、花时间做能给我带来能量和积极性的事情以及开始在家做一些工作，都是一种快乐。”
公主补充道：“我期待着本周末和家人一起参加国王的生日游行，并希望在夏天参加一些公共活动，但我同样知道我还没有脱离危险。
“我正在学习如何保持耐心，尤其是在不确定的情况下。过好每一天，倾听我的身体，让自己花这段急需的时间来治愈。非常感谢你们一直以来的理解，也感谢你们所有勇敢地与我分享你们的故事的人。”
凯瑟琳将与家人一起在少将办公室观看阅兵，预计将出现在白金汉宫的阳台上，但计划可能会根据她的感受在短时间内修改。唐宁街和内阁办公室已获悉她出席的决定。
白金汉宫的一位发言人说：“陛下很高兴公主能够参加明天的活动，并非常期待当天的所有活动。”
公主在三月份宣布她正在接受预防性化疗，目前仍在接受治疗，据说她参加阅兵并不代表她将恢复完整的公共活动日程。她下周不会参加 Garter 或皇家阿斯科特赛马会。
在医疗团队的支持和指导下，她可能会决定在夏季参加一些活动，只要她觉得可以，但据说她会优先考虑康复。未来几个月的具体活动尚未做出决定。
据说凯瑟琳已经开始在家工作，据了解，她和她的医疗团队都明确表示，恢复正常生活和做一些她喜欢的事情将是她康复的重要组成部分。
除了肯辛顿宫、皇家基金会和儿童早期教育中心的团队的简报外，据说她已经开始参加一些与她的工作和项目有关的会议。
肯辛顿宫的一位发言人谈到她参加本周末的活动时说：“正如她所说，她正在取得良好的进展，并期待着加入这个大家庭。”关于她的治疗，发言人说：“正如她在留言中所说，任何接受化​​疗的人都知道，她有好日子也有坏日子。”
关于威廉王子，发言人补充道：“王子很高兴看到公主开始从事对她来说很重要的工作和项目。他将继续把时间花在支持妻子和孩子上，同时继续履行公职。”
助手们没有设定她何时能够恢复全部公职的时间表，强调让她有时间康复和恢复体力很重要。据说，对她病情的猜测极其无益，给她和她的家人带来了额外的压力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/14/catherine-princess-of-wales-making-good-progress-cancer-treatment-update</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国对阵苏格兰：2024 年欧洲杯揭幕战——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/14/germany-v-scotland-euro-2024-opening-game-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T17:19:47Z体育场外的苏格兰球迷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/14/germany-v-scotland-euro-2024-opening-game-live</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利否认在 G7 宣言草案中提及 LGBTQ 权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/italy-denies-taking-out-reference-to-lgbtq-rights-in-draft-g7-declaration</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T17:01:15Z教皇方济各坐在普利亚大区博尔戈埃格纳齐亚的乔治亚·梅洛尼和埃马纽埃尔·马克龙之间，向 G7 领导人峰会发表讲话意大利极右翼政府否认删除了对 LGBTQ 权利的提及普利亚大区 G7 峰会最终宣言草案。
据彭博社周五报道，该宣言预计将于周五晚些时候发布，其中关于保护 LGBTQ 社区“性别认同和性取向”的提及已被删除。据称被删除的提及曾包含在去年在日本举行的 G7 最终宣言中。
彭博社将这一删除与教皇方济各参与峰会联系起来，意大利总理乔治亚·梅洛尼与教皇在 LGBTQ 和堕胎问题上关系密切。这是教皇首次在 G7 会议上发表讲话。
“彭博社发布的消息称，G7 最终公报中可能会删除任何关于 LGBT 权利的提及，这毫无根据，”梅洛尼办公室表示。“意大利 [G7] 主席国断然否认这一重建。”
这一指控是在梅洛尼与法国总统埃马纽埃尔·马克龙发生冲突之后提出的，此前意大利被指控淡化 G7 最终文本中关于保证获得“安全和合法”堕胎的提及。该条款也得到了日本七国集团成员国的同意。
梅洛尼办公室的消息人士否认删除了该条款，周四表示，该声明仍在谈判中，“最终文件中将包括的所有内容都将是谈判的最终结果”。
马克龙在博尔戈埃格纳齐亚活动间隙告诉记者，他对删除该条款“感到遗憾”。马克龙对一位意大利记者说：“你们国家没有同样的感觉。” “法国有一个男女平等的愿景，但并不是所有政治派别都认同这个愿景。”
据意大利媒体报道，梅洛尼反击称，马克龙利用 G7 进行“竞选活动”。马克龙在欧洲选举中法国极右翼势力崛起后宣布提前举行选举。
自 2021 年 10 月掌权以来，梅洛尼政府出台了针对 LGBTQ 群体 的政策，例如打击同性父母，并于 4 月 批准了一项法律，允许反堕胎活动人士进入堕胎诊所。
5 月初，在一场关于如何扭转意大利出生率下降的会议上，意大利家庭部长 Eugenia Roccella 因政府在堕胎问题上的立场而遭到学生抗议者的谩骂，Meloni 强烈为她辩护。Roccella 最初试图与抗议者对峙，但决定放弃她计划中的演讲并离开舞台。Meloni 称抗议“可耻”。她在社交媒体上写道：“是时候说够了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/italy-denies-taking-out-reference-to-lgbtq-rights-in-draft-g7-declaration</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇称，改革派英国民调上升后，他已成为“反对党领袖”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/reform-leader-nigel-farage-says-he-is-now-leader-of-the-opposition</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T14:59:23Z改革英国领导人奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 与党主席理查德·泰斯 (Richard Tice) (右) 一起抵达威斯敏斯特参加即兴新闻发布会。奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 宣布自己是真正的“反对党领袖”，并预测他的改革英国党将获得超过 600 万张选票，首次领先保守党。
在威斯敏斯特举行的即席新闻发布会上，这位改革党领袖表示，他的党派背后有势头，他“绝对”相信他将获得比保守党更多的选票。
“我们在东北部、西北部、约克郡和亨伯、东米德兰兹、西米德兰兹和东部部分地区远远领先于保守党。在我们所谓的“红墙”席位中，我们明显领先于保守党。”
他继续要求 BBC 允许他参加下周与保守党、工党、自由民主党和苏格兰民族党的领导人辩论，并挑战基尔·斯塔默就移民问题进行正面辩论。
“选举结束了。工党赢了……但也许更重要的是，谁将成为下议院和全国工党的反对派？我向你们保证，我相信我能成为反对派的声音。”
他敦促选民“加入改革党的起义”，并问他们：“你们有什么可失去的？”
然而，法拉奇也试图通过拒绝透露他认为他的政党将赢得多少席位来管理预期。 2015 年，英国独立党也曾出现过类似的势头，但最终该党在埃塞克斯郡克拉克顿只获得一个席位，法拉奇这次以改革党领袖的身份参选。
他承认，该党组织不够完善，无法赢得广泛席位，而且“必须迅速筹集大量资金”才能与其他政党竞争。
本周，YouGov 为《泰晤士报》进行的一项调查显示，改革党的支持率为 19%，保守党的支持率为 18%，法拉奇称之为“转折点”。民意调查人员警告称，改革党的领先优势在误差范围内。
里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 对民意调查做出了回应，他表示，如果在选举中重复目前的民意调查，工党将获得一张“空头支票”。
苏纳克在意大利普利亚参加 G7 领导人峰会时对记者说：“我们才刚刚进行到选举的一半，对吧？所以我仍然在为每一张选票而努力奋斗。
“我总是说，最重要的民意调查是 7 月 4 日的民意调查，但如果 7 月 4 日的民意调查重复进行，那就等于给工党一张向所有人征税的空头支票。对他们的房屋、养老金、汽车和家人征税，我将竭尽全力确保这种情况不会发生。”
他补充说，工党和保守党之间存在“巨大差异”，声称在斯塔默的政党于周四发布宣言后，工党将“将税收负担提高到该国历史上的最高水平”。

相关：“他是一个毫不羞愧的种族主义者”：奈杰尔·法拉奇，那些认识他的人

“我认为从现在到投票日，人们的选择将会明确，”首相说。
影子卫生大臣韦斯·斯特里廷表示，工党已准备好与法拉奇及其政党对决。
“我们将在辩论中与他对决，在问题上与他对决，”斯特里廷告诉 GB News。“我认为，实际上，他在这次竞选活动中受到的攻击令人震惊。他有充分的权利表达自己的意见。
“我们将在辩论中与他对决，如果他当选议员——这是一个很大的假设，到目前为止他还没有当选——我们将在下议院与他对决。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/14/reform-leader-nigel-farage-says-he-is-now-leader-of-the-opposition</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇告诉 G7 领导人人工智能可能是一个既可怕又迷人的工具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/pope-tells-g7-leaders-ai-can-be-a-both-terrifying-and-fascinating-tool</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T14:52:39Z教皇方济各教皇方济各向七国集团领导人发表了历史性讲话，敦促他们认识到他们有权决定人工智能是成为一种可怕的工具还是创造性的工具，他敦促他们采取行动禁止在军事中使用自主武器。战争。
这是教皇首次在七国集团领导人会议上发表讲话，他说，人类的生死不应该由机器来决定。
在一次延长的会议上，拉丁美洲、非洲、印度和中东的领导人聆听了教皇的讲话，这是联合国大会以外规模最大的此类会议之一。教皇行动不便，坐着轮椅会见领导人，他受到了印度总理纳伦德拉·莫迪和他的阿根廷同胞总统哈维尔·米莱的特别热烈的欢迎。两位领导人都拥抱了教皇。
“鉴于武装冲突的悲剧，迫切需要重新考虑所谓‘致命自主武器’等设备的开发和使用，并最终禁止使用它们，”他告诉世界各国领导人。
“这始于有效和具体的承诺，即引入更大、更适当的人类控制。任何机器都不应该选择夺走人类的生命”。
他说，这样的举动将代表人性意识和人类尊严概念的黯淡。



日本首相岸田文雄和阿根廷总统哈维尔·米莱列队迎接教皇方济各，美国总统乔·拜登在一旁观看。 摄影：Ludovic Marin/AFP/Getty Images


这位 87 岁的老人选择成为人工智能伦理方面的领军人物，告诉他的听众，人工智能既可以成为一种可怕又迷人的工具。他说，人工智能让我们兴奋，同时也制造了恐惧，代表着创造新社会制度、可能的民主化、获取知识、加速科学研究的机会，或者同时造成进一步的不公正、统治，并将一种相遇文化变成一种抛弃文化。
他说，人工智能将影响医学、劳动力、通信教育和政治。
教皇引用了罗伯特·休·本森 20 世纪早期关于反基督的著作《世界之主》，他说人工智能的危险在于它让机器能够独立于人类做出决定。
“如果我们剥夺了人们对自己和自己生活的决策能力，注定要依赖机器的选择，那么我们人类的未来将毫无希望，”他说，并补充说，自古以来，每一种工具都可以被用作消极或积极用途。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/pope-tells-g7-leaders-ai-can-be-a-both-terrifying-and-fascinating-tool</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京向乌克兰提出结束战争的新要求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/vladimir-putin-issues-fresh-demands-to-ukraine-to-end-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/vladimir-putin-issues-fresh-demands-to-ukraine-to-end-war</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国富国银行解雇“模拟”使用键盘的员工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/14/us-bank-wells-fargo-fires-employees-keyboards</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T11:48:53Z双手在键盘上打字美国富国银行解雇了十多名员工，罪名是涉嫌“模拟键盘活动”，显然是想欺骗雇主让他们以为他们在工作。
这些员工“在审查了他们的工作表现后被解雇”。根据提交给金融业监管局的文件，该公司被指控“涉及模拟键盘活动，给人留下积极工作的印象”。
据彭博社报道，该文件并未透露涉案员工使用的是家用电脑还是办公室电脑。

相关：我禁止女儿使用她买的 iPhone。这让她成为一个更好的人 | Em Rio

富国银行在其网站上表示，它支持弹性工作制，并表示其许多公司职位为员工提供了“某些日子在家工作，其他日子在办公室工作”的机会。
该公司发言人告诉彭博社：“富国银行对员工有最高标准，不容忍不道德的行为。”
用于模拟计算机鼠标活动的设备或软件，称为鼠标移动器或鼠标抖动器，在亚马逊上随处可见，价格不到 10 英镑，其中许多声称它们是“不可检测的”。
这些设备旨在防止计算机进入睡眠模式，其工作原理是将鼠标放在旋转以模仿正常运动的平台或圆盘上，而软件则运行一个移动鼠标的程序。
上个月，美国超过四分之一的带薪工作日是在家工作日，根据 WFH Research 的数据，该研究调查了 20 至 64 岁的人。根据 WFH 的数据，新冠疫情之前的数字为 5%，该研究由美国和墨西哥一组大学的学者运营。
各大银行都是对在家办公采取严厉措施的雇主之一。今年 1 月，美国银行向员工发出“教育信”，威胁对未能到办公室上班的员工采取纪律处分。而高盛在去年给员工的备忘录中表示，它鼓励员工“每周在办公室工作五天”。
摩根大通首席执行官杰米·戴蒙去年告诉《经济学人》，不想通勤上班的员工可以另谋高就。
“我完全理解为什么有人不想每天花一个半小时通勤，完全理解。这并不意味着他们必须在这里工作，”他说。
在新冠疫情期间，工作场所监控问题变得更加突出，引发了全球范围内的一波在家办公的订单。 2020 年，微软为使用软件单独挑选个人并根据发送的电子邮件和参加的会议为他们分配“生产力分数”而道歉。
去年，英国智库公共政策研究所称工作场所监控是“反乌托邦的”，声称它不成比例地针对少数族裔以及女性和年轻工人。
美国国家劳工关系委员会总法律顾问詹妮弗·阿布鲁佐在2022 年备忘录中表示，她担心键盘监控一些雇主使用软件来阻止工人成立工会。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/14/us-bank-wells-fargo-fires-employees-keyboards</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利反法西斯活动人士从布达佩斯软禁中获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/italian-anti-fascist-activist-freed-from-budapest-house-arrest-ilaria-salis</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T13:01:06ZIlaria Salis 在布达佩斯法庭上被记者包围一名意大利反法西斯活动人士在当选欧洲议会议员后，已从布达佩斯的软禁中获释，这意味着她免于因涉嫌袭击新纳粹分子。
39 岁的伊拉里亚·萨利斯 (Ilaria Salis) 是一名来自米兰附近蒙扎的教师，她的案件在意大利引发了外交抗议和愤怒，此前她被戴着手铐被带到匈牙利法庭，她的手被铐住，双脚被锁在一起。
去年 2 月，她在布达佩斯参加了一场反对新纳粹集会的反示威活动后被捕。萨利斯被指控三项企图袭击罪，并被指控为极左翼组织的成员。
她否认了这些指控，这些指控最高可判处 11 年监禁。
在给她律师的一封信中，她详细描述了自被捕以来所面临的状况：牢房里到处都是老鼠和虫子，连续几天不允许洗澡，而且缺乏紧急医疗救治。 5月，她在布达佩斯被批准软禁。
萨利斯作为绿党和左翼联盟的候选人赢得了席位，该联盟在周日的投票中获得了约6.8%的选票。
在她当选欧洲议会议员后，她的律师根据欧盟议员享有的豁免权要求释放她。法院回应说，正在等待她当选的正式通知欧洲议会。
周一，萨利斯打电话给她在意大利的律师，告诉他们她已经收到匈牙利法官释放她软禁的决定。
“终于！我们很高兴听到来自布达佩斯的消息，欧洲议会议员伊拉里亚·萨利斯现在可以返回意大利，履行她的新职责，这是数十万选民所期望的，”意大利绿党和左翼联盟党的安杰洛·博内利和尼古拉·弗拉托亚尼在一份联合声明中表示。
“我们感谢所有像我们一样感到愤怒并且不接受她这几个月在奥尔班监狱中被关押的可怕条件的人。现在她可以和我们一起捍卫最弱势群体的公民权利和社会权利。我们期待着欢迎她的到来。”
萨利斯预计将于 6 月 17 日返回意大利，这是她 40 岁生日。
“将罪犯送往欧洲议会对欧洲议会和选民都没有好处，”匈牙利政府发言人 Gergely Gulyás 说。他补充说，萨利斯在意大利的当选“损害了意大利民主的形象，也损害了部分选民希望将罪犯送入欧洲议会的意愿”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/italian-anti-fascist-activist-freed-from-budapest-house-arrest-ilaria-salis</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“嘲笑上帝并不是亵渎”：教皇方济各向喜剧演员敞开梵蒂冈之门</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/laughing-at-god-is-not-blasphemy-pope-francis-opens-vatican-doors-to-comedians</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T12:22:55Z教皇方济各和乌比·戈德堡教皇方济各周五在梵蒂冈会见了来自世界各地的 100 多名喜剧演员，他说嘲笑上帝“并不是亵渎”，并鼓励他们利用自己强大的幽默天赋来传播“在如此多令人沮丧的消息中” ，您仍能开怀大笑。
教皇本人也喜欢说俏皮话，他邀请了吉米·法伦、克里斯·洛克、茱莉亚·路易斯-德瑞弗斯和斯蒂芬·莫切特等喜剧演员到宗座宫接见，这是他试图融入当代文化的一部分。
“在如此多令人沮丧的消息中，我们正沉浸在如此多的社会甚至个人紧急情况中，您有能力传播和平与微笑，”87 岁的方济各在罗马教廷向新闻界发表的讲话中说道。
“您是少数能够与不同世代、不同文化背景的人交谈的人之一。 “笑声会把人们团结起来，因为笑声是会传染的。”
方济各说，他已经向上帝祈祷了 40 年，并请求上帝赐予他“良好的幽默感”，并补充说“嘲笑上帝”并不亵渎神明，就像我们“和自己爱的人玩耍开玩笑”一样。然而，他警告喜剧演员，幽默可以“不冒犯信徒的宗教感情，特别是穷人的宗教感情”。
教皇随后与喜剧演员握手，梵蒂冈文化教育部副部长安东尼奥·斯帕达罗神父在社交媒体上分享了与乌比·戈德堡的自拍。
在场的喜剧演员绝大多数是意大利人，其次是 12 名美国人。其中三位来自爱尔兰——Ardal O’Hanlon、Tommy Tiernan 和 Patrick Kielty。

相关：教皇方济各告诉牧师们要简短布道，因为“人们会睡着”

方济各告诉这些漫画家，他们设法让人们微笑，同时也“处理大大小小的问题”。他补充说：“你们谴责滥用权力；你们为被遗忘的情况发声；你们强调滥用职权；你指出了不当行为。”
但爱尔兰喜剧演员因出席爱尔兰新闻网站《The Journal》的一篇评论文章而受到抨击。“一个主持并协助掩盖系统性虐待儿童行为的组织竟然有胆量说现在是时候开怀大笑了，这充其量是极其令人反感的，”西蒙·蒂尔尼写道，他在听说这一事件后表示，他想起了另一位爱尔兰艺人“对另一位教皇采取了更为挑衅的态度”。
蒂尔尼指的是已故的西尼德·奥康娜，1992 年，她在电视直播中撕毁了教皇约翰·保罗二世的照片，以抗议天主教会的儿童性虐待，引起了强烈反对。
近年来，弗朗西斯一直教皇因身体不适而备受折磨，周五的行程很繁忙，包括会见佛得角总统和赤道几内亚的主教，然后乘坐直升机前往普利亚，他将成为有史以来第一位在七国集团峰会上发表讲话的教皇。教皇将主持关于人工智能的讨论，并计划举行 10 场双边会议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/laughing-at-god-is-not-blasphemy-pope-francis-opens-vatican-doors-to-comedians</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律专家称，伊隆·马斯克 450 亿美元的特斯拉薪酬方案尚未尘埃落定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/14/elon-musks-45bn-tesla-pay-package-not-a-done-deal-say-legal-experts</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T12:48:58Z伊隆·马斯克 4 月合影法律专家表示，特斯拉恢复伊隆·马斯克 450 亿美元（350 亿英镑）薪酬方案的斗争远未结束，尽管股东支持首席执行官的薪酬协议。
这家电动汽车制造商的投资者周四重新批准了该薪酬协议，此前该协议被美国特拉华州的一名法官驳回。然而，人们仍然怀疑马斯克是否能够获得基于股票的薪酬方案。
代表特斯拉股东理查德·托内塔 (Richard Tornetta) 的律师在周四的一份声明中表示，投票“存在严重缺陷”。托内塔提起了诉讼，导致马斯克的薪酬方案被取消。
“我们认为，埃隆要求和强迫的批准投票在法律上存在严重缺陷，在法律上无效，并且不会影响我们的案件。我们将在适当的时候回应任何提出的论点，”Bernstein, Litowitz, Berger &amp; 律师事务所合伙人格雷格·瓦拉洛 (Greg Varallo) 表示。格罗斯曼。
法官 Kathaleen McCormick 于 1 月否决了马斯克的薪酬方案，裁定董事会成员在谈判薪酬方案时与特斯拉首席执行官的独立性不够。
杜兰大学法学院教授 Ann Lipton 表示，特斯拉的投票“史无前例”，围绕该交易的诉讼将继续在特拉华州进行，特斯拉在 2018 年达成最初的薪酬协议时就是在特拉华州注册成立的。
“从法律上讲，[投票] 会产生什么影响还不清楚，”Lipton 说。“假设没有达成和解，诉讼将在麦考密克法官面前继续进行。特斯拉将辩称，新的投票结果解决了原裁决中的任何缺陷，因此马斯克的薪酬得以恢复；而原告则认为事实并非如此。”
利普顿表示，麦考密克的任何决定都可能遭到败诉方的上诉，并将上诉至特拉华州最高法院。“届时，特拉华州最高法院将面临两个问题：麦考密克最初否决该方案是否正确？如果正确，新的投票结果是否会恢复该方案？”
哥伦比亚大学法学院教授埃里克·塔利表示，马斯克在周四投票前发表的言论可能被视为胁迫股东，他指出，马斯克在 1 月份威胁说，如果他没有获得足够的投票控制权，他将在公司之外制造人工智能和机器人产品。
“如果特斯拉将利用这次投票作为推翻衡平法院判决的理由，我预计会有一个激烈的争论，”塔利说。 “特别是，有一种合理的论点认为，今天的投票是胁迫的产物……因此无效。”
波士顿学院法学院教授 Brian Quinn 表示，特拉华州法院可能会要求特斯拉证明最新流程是独立于马斯克进行的，并且投票“程序上是公平的”。
“这是一个前所未有的情况，因此重要的是要记住，所有诉讼负担都对董事会不利……这还没有完成，”他说。
在赢得投票后出现在股东面前，马斯克说：“我只想首先说，该死的，我爱你们！”
周四的特斯拉股东大会还投票支持将特斯拉的注册地从特拉华州迁至公司总部所在地德克萨斯州。然而，据麦考密克称，与薪酬方案相关的诉讼仍将留在特拉华州。麦考密克上个月写道，她不希望特斯拉“在特拉华州以外的任何地方就与此诉讼相关的任何事项提起诉讼”。然而，塔利表示，马斯克的新薪酬方案将受公司新总部所在地法律的管辖。“现在特斯拉正在重新注册到德克萨斯州，未来的决定将受德克萨斯州法律的管辖，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/14/elon-musks-45bn-tesla-pay-package-not-a-done-deal-say-legal-experts</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯官员称“没人知道”还有多少以色列人质活着</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/no-idea-how-many-israeli-hostages-alive-hamas-official</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/14/no-idea-how-many-israeli-hostages-alive-hamas-official</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大选直播：部长否认保守党已接受失败，担心改革派将超越他们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/14/general-election-2024-labour-manifesto-conservatives-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T10:20:54Z改革英国领袖奈杰尔·法拉奇在周四的选举辩论中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/14/general-election-2024-labour-manifesto-conservatives-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约判决后特朗普律师将重点转向机密文件案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/14/trump-classified-documents-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/14/trump-classified-documents-case</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东直播：哈马斯官员称没人知道剩余人质中还有多少人还活着</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/14/middle-east-crisis-israel-gaza-war-hostages-hezbollah-lebanon-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T09:17:41Z一名妇女手捧 Kfir 和 Ariel Bibas 的海报，他们与父母一起被哈马斯囚禁在加沙地带。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/14/middle-east-crisis-israel-gaza-war-hostages-hezbollah-lebanon-ceasefire</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>