<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 09:15:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>经济学家警告称，如果无法进入欧盟市场，斯塔默的增长计划将“注定失败”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/starmer-growth-plan-doomed-access-eu-markets-economists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/starmer-growth-plan-doomed-access-eu-markets-economists</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“对保守党感到厌恶，对苏格兰民族党感到失望”：工党力争成为苏格兰最大政党</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/election-labour-scotland-central-belt-glasgow-suburbs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/election-labour-scotland-central-belt-glasgow-suburbs</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们失算了”：加沙浮动援助码头在波涛汹涌的大海中未能运送物资</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/they-miscalculated-gazas-floating-aid-pier-failing-to-deliver-in-rough-seas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/they-miscalculated-gazas-floating-aid-pier-failing-to-deliver-in-rough-seas</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙卡里·理查德森以今年世界 100 米最好成绩获得奥运入场券</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/22/shacarri-richardson-punches-olympic-ticket-with-worlds-fastest-100m-of-year</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T03:09:46Z周六，在俄勒冈州尤金举行的美国奥运会选拔赛上，沙卡里·理查森 (Sha&#39;Carri Richardson) 庆祝自己赢得女子 100 米决赛。沙卡里·理查森 (Sha&#39;Carri Richardson) 赢得了巴黎奥运会的参赛资格，在周六的 100 米决赛中获胜在美国田径选拔赛中以 10.71 秒的成绩夺冠，这是今年的世界最好成绩。

相关：德雷塞尔和莱德基在美国奥运会游泳选拔赛中再次获胜，凯特·道格拉斯也获胜

在冲过终点线前几步，理查森开始捶胸顿足，庆祝她以 0.09 秒的优势击败了训练搭档、2022 年美国冠军梅丽莎·杰斐逊。教练丹尼斯·米切尔训练营中的另一位短跑运动员 Twanisha Terry 获得第三名，并获得了女子 100 米队的一席之地。
理查森在 2021 年奥运会选拔赛中的胜利因大麻检测呈阳性而被取消，她是对阵杰斐逊的早期热门选手，预计 4 月 2 日在巴黎开始的比赛将是牙买加人的大舞台。
“我感到很荣幸，”理查森说。“我觉得我生命中经历的每一章都为这一刻做好了准备。”


Sha&#39;Carri Richardson 跑出了今年世界上最快的 100 米成绩，获得了参加 #ParisOlympics 的资格！ pic.twitter.com/ke9xz7EZ7H— NBC 奥运会和残奥会 (@NBCOlympics) 2024 年 6 月 23 日


如果在法国夺冠，理查森将获得一枚奥运金牌，与去年世界锦标赛上获得的金牌并列，这使她成为 2024 年值得关注的短跑运动员。
周六早些时候，卫冕世界冠军诺亚·莱尔斯在 100 米预赛中跑出了 9.92 秒的成绩，这是男子资格赛第一轮的最快成绩。
理查森将自己描绘成一个全新的、更好的、更合拍的人，而不是 2021 年点亮这片海沃德球场的那个人——她的橙色头发飘扬，看起来像这项运动的突破明星。
所有这些光环都隐藏着她与抑郁症的斗争，抑郁症是由她母亲的去世引起的。
她在家里参加奥运会，开始在赛道内外努力锻炼自己。去年她赢得了全国冠军，并宣称“我没有回来，我更好了”，然后在一个月后用世界冠军证明了这一点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/22/shacarri-richardson-punches-olympic-ticket-with-worlds-fastest-100m-of-year</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克尔·戈夫称博彩丑闻对保守党的危害不亚于“派对门”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/22/betting-scandal-as-bad-for-tories-as-partygate-says-michael-gove</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T19:24:27Z迈克尔·戈夫选举博彩纠纷对保守党的损害不亚于 Partygate 丑闻，迈克尔·戈夫 表示。
这位住房和社区事务大臣是在《卫报》披露了有关据称，这些赌注是在首相里希·苏纳克宣布大选日期之前下注的。
博彩委员会正在调查三名与保守党有联系的人，其中包括一名苏纳克核心圈子的人，他们被指控参与其中。
戈夫将这种情况比作派对门，当时在疫情封锁期间，唐宁街举行了非法集会，导致鲍里斯·约翰逊卸任首相。
戈夫告诉《星期日泰晤士报》：“看起来他们有一条规则，我们也有一条规则。这是最具潜在破坏性的事情。人们认为我们在为他人制定的规则之外行事。这在 Partygate 事件时就造成了破坏，现在也同样造成了破坏。”

相关：英国选举博彩丑闻：你需要了解的政治赌注世界

他补充道：“如果你处于政治行动核心中首相附近的特权地位，并且利用内幕信息为自己赚取额外收入，这是不可接受的……
“实际上，你是在确保自己比其他完全公平下注且不知情的人更具优势。因此，如果这些指控属实，就很难辩护。”
戈夫指责涉案人员“吸干了竞选的氧气”，并表示，就像“党门事件”一样，“少数人最终为该党创造了极其有害的氛围”。
他说，这一事件并没有反映出大多数保守党支持者的行为，他们正在门口兜售该党的“大论点”。 “因此，这本身就是一件坏事，而且也会破坏那些目前正在为保守党选票而努力奋斗的好人的努力。”
周六晚些时候，《星期日泰晤士报》报道称，保守党首席数据官尼克·梅森因涉嫌对选举时间下注而休假。
梅森的发言人告诉该报，在调查期间发表评论是不恰当的，但他否认有任何不当行为。
保守党发言人表示：“根据赌博委员会的指示，我们不得与调查对象或任何其他人讨论与调查有关的任何事项。”
56 岁的戈夫在政府任职 14 年后辞去议员职务。
“就一级方程式赛车而言，我有点像詹姆斯·亨特，”他说，他指的是 1979 年因失去热情而在赛季中途退出的英国赛车手他对这项运动充满热情，并意识到自己车队的赛车缺乏竞争力。
这位前萨里希思议员表示，他希望为新人才让路，但这并不包括改革英国领导人奈杰尔法拉奇。
戈夫在接受《泰晤士报》采访时排除了未来与保守党达成任何交易或合并的可能性：“他（法拉奇）想要摧毁保守党。从政治立场来看，这很公平，但这意味着所有保守党人都应该小心。他不是我们的盟友。他是我们的竞争对手，也是我们的挑战者。”
相反，戈夫认为保守党的未来取决于新一代女性，包括商务大臣凯米·巴德诺克、能源大臣克莱尔·库蒂尼奥和财政部首席秘书劳拉·特罗特。
他称这三人都来自“非传统保守党背景”，并补充说她们是“非常有远见、坚定的保守党人，但没有参与过去斗争的一些包袱”。
他补充道：“这三人都分析了我们过去 14 年做对了什么，也分析了我们做错的一些事情，我认为这很有说服力。所以我认为她们带来的是一种新鲜感、活力、理智的清晰性和个人诚实，这将是党的未来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/22/betting-scandal-as-bad-for-tories-as-partygate-says-michael-gove</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德布劳内和蒂勒曼斯击败罗马尼亚，让比利时重回正轨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/22/belgium-romania-euro-2024-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/22/belgium-romania-euro-2024-match-report</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对哈尔科夫的炸弹袭击造成至少 3 人死亡，52 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/russian-bomb-attack-on-kharkiv-kills-three-and-wounds-38-people</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T17:51:40Z乌克兰哈尔科夫，一名救援人员牵着一条狗在一栋遭到俄罗斯空袭后受损的公寓楼内搜寻受害者周六下午，俄罗斯轰炸了乌克兰第二大城市哈尔科夫，造成至少 3 人死亡。乌克兰总统泽连斯基表示。
哈尔科夫市长伊霍尔·特列霍夫表示，另有 52 人在袭击中受伤。哈尔科夫地区州长奥列格·西尼胡博夫表示，四枚空袭炸弹袭击了该市，炸毁了居民楼、商店和公共交通站。他说，四名伤者情况危急。
“俄罗斯利用制导空袭炸弹的恐怖行为必须而且能够被制止。泽连斯基在消息应用程序 Telegram 上写道：“我们需要合作伙伴做出大胆的决定，这样我们才能在俄罗斯恐怖分子和俄罗斯战斗机所在的地方将其消灭。”

泽连斯基上个月表示，乌克兰仍然迫切需要至少七个爱国者导弹系统，以抵御俄罗斯对电网和平民区以及军事目标的袭击，这些导弹具有毁灭性的滑翔炸弹会造成大面积破坏。

基辅官员说，俄罗斯还继续在一夜之间用新一轮导弹和无人机袭击乌克兰的能源基础设施。袭击破坏了东南部和西部的能源设施，造成至少两名工人受伤。

三个月前，俄罗斯对能源基础设施发动了无情的攻击，导致该国一半的发电能力被摧毁，乌克兰正努力应对新一轮的轮流停电。乌克兰空军称，乌克兰防空部队拦截了俄罗斯发射的 16 枚导弹中的 12 枚和所有 13 架无人机。
国有电网运营商 Ukrenergo 表示，袭击损坏了扎波罗热州东南部和利沃夫州西部设施的设备。据扎波罗热州州长伊万·费奥多罗夫称，扎波罗热州一处能源设施发生火灾，两名能源工人受伤。
据报道，在长达 1,000 公里（600 英里）的前线没有发生重大变化，克里姆林宫的军队最近在乌克兰东部和东北部的推进只取得了渐进式进展，双方都瞄准了基础设施，试图在这场已进入第三年的战争中遏制对方的作战能力。
莫斯科隔夜袭击了扎波罗热州和利沃夫，此前乌克兰军队于周五夜间袭击了俄罗斯南部的三家炼油厂。
俄罗斯国防部表示，防空部队在亚速海和该国西部的布良斯克和斯摩棱斯克地区摧毁了五架无人机。据地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫称，一名男子在与乌克兰接壤的俄罗斯别尔哥罗德地区的炮击中丧生。
乌克兰东部部分被占领的顿涅茨克地区州长周六表示，俄罗斯的袭击在前一天造成 5 人死亡，7 人受伤。
在俄罗斯控制的地区，莫斯科任命的州长丹尼斯·普希林表示，周六上午乌克兰军队的炮击造成 3 人死亡，4 人受伤。
乌克兰国家警察局称，一名警察在部分被占领的赫尔松地区因俄罗斯无人机袭击检查站而丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/russian-bomb-attack-on-kharkiv-kills-three-and-wounds-38-people</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时 VS 罗马尼亚：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/belgium-v-romania-euro-2024-live-score</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T18:51:44Z比利时队的罗梅鲁·卢卡库在赛前热身]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/belgium-v-romania-euro-2024-live-score</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊游艇燃放烟花引发森林大火 十三人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/thirteen-arrested-after-fireworks-spark-forest-fire-on-greek-island</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T18:14:53Z通往港口的别墅上赤陶瓦屋顶的景色周六，一艘游艇上燃放的烟花在雅典附近的一座岛屿上引发森林大火，希腊当局逮捕了 13 人，该国正面临新的火灾季节致命的夏季火灾。
伊兹拉岛市长在周五晚些时候发生火灾后表示“愤怒”，并誓言对责任人采取法律行动。
本周，希腊发生数十起山火，至少造成一人死亡。
伊兹拉岛的消防队在 Facebook 上表示，最新的火灾“是由从船上发射的烟花引起的，烧毁了岛上唯一的松树林，而这个地方交通不便，也没有道路”。
消防部门声明称，消防部门调查后，13 名涉嫌参与烟花爆竹的人已被逮捕，并将于周日接受检察官审判。

相关：救援人员警告称，前往希腊的游客似乎对热浪风险知之甚少

没有提供有关嫌疑人的详细信息。希腊加大了对纵火行为的处罚力度，纵火者将面临最高 20 年的监禁和最高 20 万欧元（16.9 万英镑）的罚款。
除了呼吁对烟花背后的“不负责任”的人采取法律行动外，伊兹拉岛市长乔治·库库达基斯 (Giorgos Koukoudakis) 还告诉 ERT 公共广播公司，当局必须创建更多的防火区和穿过森林的道路。
紧急服务部门称，安德罗斯岛周六又发生一起火灾。四个村庄被疏散，飞机和直升机被派往灭火。
民防部门呼吁保持高度警惕，因为火灾风险“非常高”，特别是在阿提卡地区、伯罗奔尼撒半岛和希腊中部。
希腊一直在为一个艰难的夏天做准备，当局警告说，强风和高温增加了危险。
在经历了有史以来最温暖的冬天之后，这个地中海国家上周记录了今年第一股热浪，一些地方的气温上升到 44 摄氏度 (111 华氏度) 以上。
消防员周五扑灭了野火，三天的狂风助长了野火，至少有一人死亡一名 55 岁男子在村庄周围灭火时倒地身亡。
去年，持续两周的猛烈热浪之后，又发生了毁灭性的野火，造成 20 人死亡。
科学家警告说，人类造成的化石燃料排放正在加剧全球热浪的持续时间和强度。
联合国气候变化政府间小组表示，气温升高导致野火季节延长，并增加了大火烧毁的面积。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/thirteen-arrested-after-fireworks-spark-forest-fire-on-greek-island</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袭击妇女的士兵逍遥法外，数千人爱尔兰抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/22/thousands-protest-across-ireland-after-soldier-who-attacked-woman-walks-free</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T16:36:30Z抗议者聚集在都柏林声援娜塔莎·奥布莱恩一名士兵在街头随机袭击一名妇女后逍遥法外，引发了爱尔兰各地的抗议。
周六，数千人在科克、都柏林、戈尔韦和利默里克游行，声援 24 岁的娜塔莎·奥布莱恩，她已成为司法系统处理性别暴力的象征。
“我选择站出来，因为我无法想象这会对其他受害者造成的影响。这已经够了。是时候结束了，”奥布莱恩在利默里克集会上说。
本周早些时候，奥布莱恩谴责了一项缓刑，该判决使袭击她的 22 岁的 Cathal Crotty 免于入狱，并表示这起法庭案件造成了新的创伤。一位政府部长称此案是“分水岭时刻”，活动人士呼吁进行法律改革。
2022 年 5 月 29 日，克罗蒂在利默里克市中心将奥布莱恩打昏，原因是奥布莱恩要求他停止对路人大喊恐同言论。
这名下班后喝酒的陆军士兵抓住奥布莱恩的头发，将她打倒在地，至少打了她六拳，导致她鼻子骨折、肿胀、淤青和脑震荡。几个小时后，他通过 Snapchat 向朋友吹嘘：“两次把她放倒，两次把她打晕。”
克罗蒂最初声称受害者挑起了暴力行为，但在闭路电视录像显示受害者无故殴打后，他承认了罪行。奥布莱恩在酒吧工作完后正要回家。她不认识克罗蒂。
奥布莱恩告诉利默里克巡回刑事法庭，这次袭击让她感觉自己像个“出气筒”，她最后的意识是“他不会停下来，我就要死了”。
她说，她遭受了持续的脑震荡症状和恐惧与孤立感，导致她出现自我毁灭行为并失去了工作。“我变得麻木，脱离现实，永远生活在再次见到他的恐惧之中。”
克罗蒂的上司、指挥官保罗·托格尔告诉法庭，来自克莱尔郡阿德纳克鲁沙的克罗蒂表现得不符合他的性格，他是一位模范且纪律严明的士兵。
汤姆·奥唐纳法官判处克罗蒂三年缓刑，并命令他支付 3,000 欧元的赔偿金。他称这次袭击令人震惊、懦弱且恶毒，但考虑到克罗蒂的认罪、没有前科以及如果被判入狱，他的军旅生涯将结束。
检察官可能会对判决提出上诉。国防部队表示已开始内部诉讼。奥布莱恩告诉媒体，这一判决反映了一个破碎的制度，因为其他袭击案件也导致了非监禁判决，这阻止了受害者寻求正义。
总理西蒙·哈里斯赞扬了奥布莱恩，并表示这种袭击是不可接受的，并补充说：“我们生活在一个仍然存在性别暴力泛滥的国家。”
副部长马尔科姆·努南告诉RTE 这是一个“分水岭时刻”。
司法部长海伦·麦肯蒂表示，一项即将出台的法律将意味着提供品格证明的人必须愿意在家庭暴力、性暴力和针对女性的暴力案件中接受盘问妇女。
妇女权利组织以“不再有这样的人”为标语组织了抗议活动，并呼吁进行全面的法律改革。该组织罗莎说：“暴力士兵的职业生涯并不比妇女的安全更重要。”“我们的司法系统每周每天都站在暴力肇事者一边。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/22/thousands-protest-across-ireland-after-soldier-who-attacked-woman-walks-free</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太空垃圾击中美国家庭 起诉 NASA 索赔 8 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/florida-family-sues-nasa-space-debris</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:29:09Z美国宇航局证实，落入佛罗里达州一名男子家中的太空垃圾来自国际空间站。佛罗里达州那不勒斯的一户人家，其房屋被从外太空坠落到地球的碎片击中并在屋顶上打了一个洞，正在向美国宇航局索赔 80,000 美元作为损害赔偿。
Cranfill Sumner 律师事务所在一份新闻稿中表示，它代表原告 Alejandro Otero 及其家人提起索赔。
2021 年 3 月 8 日，国际空间站释放的货盘上的一块金属圆柱板击中了 Otero 家2024 年，当时他们的儿子丹尼尔在家。虽然碎片在屋顶和地板上砸出了一个洞，但没有人受伤。
Otero 告诉 Wink News，该物体差点击中他的儿子，当时他住在两个房间之外。
美国航天局后来证实，碎片来自其飞行支持设备。一部分碎片在进入地球大气层后，在坠落到地面之前保持完整，而不是解体。

相关：美国宇航局称，在“令人不安”的医疗演习意外播出后，国际空间站上没有紧急情况

美国宇航局在从家中收集碎片并在肯尼迪航天中心进行分析后做出了这一决定。这个金属圆柱重 1.6 磅，长约 4 英寸，宽约 1.6 英寸。
奥特罗家族对美国宇航局的索赔包括未投保财产损失、业务中断、情感和精神痛苦以及第三方机构援助费用。
“我的客户正在寻求足够的赔偿，以弥补这一事件对他们生活的压力和影响，”奥特罗家族的律师 Mica Nguyen Worthy 在一份声明中说。“他们很庆幸没有人在这次事件中受到身体伤害，但像这样的‘险些’情况可能会造成灾难性的后果。如果碎片在另一个方向几英尺处撞击，可能会造成严重伤害或死亡。”
Worthy 指出，该案件旨在为私营和公共部门的太空碎片索赔树立先例。
美国宇航局将有六个月的时间对索赔作出回应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/florida-family-sues-nasa-space-debris</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其 VS 葡萄牙：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/turkey-v-portugal-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:42:51Z多特蒙德的土耳其球迷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/turkey-v-portugal-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及将起诉“欺诈性”朝觐旅行的旅行社</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/hajj-egypt-prosecute-travel-agents</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:21:14Z在一年一度的朝觐期间，一名穆斯林朝圣者在黎明时分在阿拉法特山上祈祷。埃及总理穆斯塔法·马德布利下令吊销 16 家旅游公司的执照，并将其内阁表示，已将非法协助朝圣者前往麦加的两名经理送交检察官办公室。
此前，各国报告称，今年朝觐期间有 1,100 多人死亡，其中许多人死于高温。
阿拉伯外交官本周早些时候告诉法新社，埃及人占了 658 人死亡，其中 630 人是未登记的朝圣者。
埃及内阁发表的一份声明说：“总理已下令吊销这些公司的执照，将其经理移交给检察官，并处以罚款，以补偿因他们而死亡的朝圣者的家属。”
声明称，未登记的埃及朝圣者死亡人数增加的原因是一些公司“使用个人访问签证组织朝觐活动，这种签证持有者无法进入麦加”通过官方渠道。
周五，一名沙特高级官员为海湾王国对朝觐的管理进行了辩护。
朝觐许可证按照配额制度分配给各个国家，并通过抽签分发给个人。即使对于那些可以获得许可证的人来说，高昂的费用也促使许多人在没有许可证的情况下尝试朝觐，尽管朝觐者如果被沙特安全部队抓获，可能会被逮捕和驱逐出境。
这种可以为朝觐者节省数千美元的非常规路线自 2019 年沙特阿拉伯推出普通旅游签证以来变得越来越受欢迎，这使得进入海湾王国变得更加容易。
这位高级官员说，沙特政府已经证实，在朝觐最繁忙的两天中有 577 人死亡：周六，朝觐者在阿拉法特山的烈日下聚集了数小时的祈祷；和周日，他们在米纳参加了“向魔鬼投石”仪式。

相关：一名男子拼命寻找妻子，超过 1,000 名朝觐者死于极端高温

“这发生在恶劣的天气条件和非常恶劣的气温下，”这位官员说，同时承认 577 人的数字是部分的，并没有涵盖周三正式结束的朝觐的全部人数。
朝觐是伊斯兰教的五大支柱之一，所有有能力的穆斯林都必须在他们的一生中至少完成一次朝觐生命。
沙特官员此前曾表示，今年朝觐人数达 180 万，与去年持平，其中 160 万来自国外。
朝觐时间由伊斯兰阴历决定，每年在公历中向前移动。过去几年，主要的户外仪式都发生在沙特炎热的夏季。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/hajj-egypt-prosecute-travel-agents</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭加沙城造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/israeli-airstrikes-gaza-city</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:11:27Z周六，人们在加沙城 al-Shati 被毁建筑的废墟中行走以色列空袭加沙两个人口稠密地区，造成数十名巴勒斯坦人死亡城市。
根据以色列媒体的初步报道，爆炸事件旨在暗杀哈马斯的一名高级指挥官。
初步报告称有数十人伤亡，其中一些仍被埋在废墟下，以色列国防军在一份声明中表示，袭击了哈马斯的“军事基础设施地点”。
据哈马斯管理的政府媒体办公室主任 Ismail Al-Thawabta 称，袭击发生在被称为海滩营地的 al-Shati 社区和 al-Tuffah 区，这两个地区都发生了重大爆炸，造成 38 人死亡。早前的报道称死亡人数为 42 人。
紧急服务部门此前曾描述有大量伤亡，其中许多人被送往阿赫利医院。
社交媒体用户分享的镜头显示，沙提遭到严重破坏，街道上尘土飞扬，烟雾弥漫，烟柱不断升起。
它表示将很快公布更多细节。
哈马斯没有对以色列声称袭击其军事基础设施的说法发表评论。它表示袭击针对的是平民，并在一份声明中发誓“占领者及其纳粹领导人将为他们对我们人民的侵犯付出代价”。
路透社获得的镜头显示，数十名巴勒斯坦人冲出去在被毁房屋中搜寻受害者。镜头显示，al-Shati 难民营的房屋被毁，墙壁被炸毁，街道上满是瓦砾和灰尘。
据以色列统计，10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子袭击以色列南部，造成约 1,200 人死亡，250 名人质被劫持，由此引发了以色列对加沙地带的地面和空中打击。
据巴勒斯坦卫生当局称，此次袭击使加沙地带变成一片废墟，造成 37,400 多人死亡，其中 101 人在过去 24 小时内死亡，几乎所有加沙居民都无家可归，一贫如洗。
战争已经持续了 8 个多月，以色列的进攻现在集中在其军队尚未夺取的最后两个地区：加沙南部边缘的拉法和中部代尔巴拉赫周围的地区。

相关：医务人员称，以色列最新袭击导致加沙难民营至少 17 人死亡

居民表示，最近几天，以色列坦克加深了对拉法西部和北部地区的入侵。周六，以色列军队从空中和地面轰炸了几个地区，迫使许多居住在被描述为人道主义指定区域的地区的家庭向北撤离。
以色列军方表示，部队继续在拉法进行“精确、基于情报”的针对性行动，杀死了许多巴勒斯坦枪手并拆除了军事基础设施。
周五，加沙卫生部表示，至少有 25 名巴勒斯坦人在拉法西部的 Mawasi 被杀，50 人受伤。巴勒斯坦人称，一枚坦克炮弹击中了流离失所家庭居住的帐篷。
以色列军方表示，正在审查该事件。“初步调查显示，没有迹象表明以色列国防军 (IDF) 在 Al-Mawasi 的人道主义地区进行了袭击，”它说。
各机构对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/israeli-airstrikes-gaza-city</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡普里岛因缺水而被迫禁止游客前往</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/capri-water-emergency-tourists-mayor</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T14:24:20Z那不勒斯贝韦雷洛码头售票处挤满了游客卡普里岛市长已下令，由于水资源紧急情况，暂停游客入境。
Paolo Falco 表示，如果没有水供应，卡普里岛将无法正常运营。无法保证在旅游旺季每天前往该岛的“数千人”的基本服务。
“健康和卫生状况令人担忧，我们已采取应对措施，启动了危机小组并发布了限制令，”市长声明说。
紧急情况是由为该岛提供重要补给的大陆供水系统故障引起的。

相关：怀旧之旅：蒂姆·道林在卡普里岛的第二次蜜月

目前，岛上大部分地区仍有水源，但上阿纳卡普里市的一些孤立地区已经干涸。只有当地水库为该网络供水，如果没有来自大陆的供应，水库可能会耗尽。
与此同时，预计水箱将抵达该岛以支持基本服务，直至恢复全面供应。
市长的命令是在上午 9 点后不久下达的，导致门票销售立即停止。
此举导致南部城市那不勒斯港口售票处排起了长队，大多数前往卡普里岛的渡轮都是从那里出发的。
海事当局通过无线电联系了已经出发前往卡普里岛的渡轮和水翼船，命令它们返回港口并让乘客下船。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/capri-water-emergency-tourists-mayor</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>