<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 21:14:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普承诺在“第一天”赦免 1 月 6 日的暴乱者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-january-6-capitol-attack-promise-pardon-rioters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-january-6-capitol-attack-promise-pardon-rioters</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们非常伤心”：马德里撤回将罗伯特·卡帕著名内战照片作为博物馆展出的计划，引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/were-devastated-anger-as-madrid-backtracks-on-museum-plan-for-site-of-robert-capas-famous-civil-war-photo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/were-devastated-anger-as-madrid-backtracks-on-museum-plan-for-site-of-robert-capas-famous-civil-war-photo</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普会见泽连斯基后呼吁乌克兰“立即停火”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/trump-calls-ceasefire-ukraine-casualty-figures</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/trump-calls-ceasefire-ukraine-casualty-figures</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多萝西的绿野仙踪红宝石拖鞋在拍卖会上以创纪录的 2800 万美元成交</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/08/wizard-of-oz-ruby-slippers-auction</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T14:21:16Z红宝石拖鞋近二十年前，朱迪·加兰（Judy Garland）在《绿野仙踪》中穿过的一双标志性红宝石拖鞋从博物馆被盗，最终在拍卖会上以 2800 万美元的价格成交星期六。
Heritage Auctions 曾估计，这件拍品的成交价将达到 300 万美元甚至更多，但快速的竞价在几秒钟内就远远超过了这一价格，并在几分钟内翻了三倍。一些通过电话出价的竞标者在 15 分钟内来回竞价，最终价格攀升至令人瞠目结舌的金额。
包括这家位于达拉斯的拍卖行的费用，这位不知名的买家最终将支付 3250 万美元。
上个月开始的在线竞标在周六下午晚些时候开始现场竞标之前已达到 155 万美元。
2005 年，这双闪闪发光的红色高跟鞋在朱迪·加兰 (Judy Garland) 家乡明尼苏达州大急流城的博物馆展出，当时特里·乔恩·马丁 (Terry Jon Martin) 用锤子砸碎了博物馆门和展示柜的玻璃。
直到 2018 年联邦调查局 (FBI) 找回它们之前，它们的下落一直是个谜。现年 77 岁的马丁住在明尼苏达州北部的大急流城附近，直到 2023 年 5 月被起诉后，他才被公开曝光为小偷。他于 10 月认罪2023. 去年 1 月，他因健康状况不佳被判刑，当时他坐在轮椅上，正在吸氧。他被判刑，刑期已满。
他的律师 Dane DeKrey 在宣判前解释说，Martin 有长期的入室盗窃和收受赃物的历史，在一位与黑帮有联系的老同伙告诉他，鞋子必须镶有真宝石，才能证明其 100 万美元的保险价值是合理的，他试图“最后一次得分”。但 DeKrey 说，一位销赃者（即购买赃物的人）后来告诉他，红宝石只是玻璃。所以 Martin 把拖鞋处理掉了。律师没有具体说明如何。
涉嫌卖鞋者是明尼阿波利斯市水晶郊区 77 岁的 Jerry Hal Saliterman，他于 3 月被起诉。他首次出庭时也坐在轮椅上，吸着氧气。他定于 1 月接受审判，尚未提出抗辩，尽管他的律师表示他无罪。
这双鞋于 2 月归还给纪念品收藏家迈克尔·肖，后者将它们借给了博物馆。它们是加兰在拍摄期间穿过的几双鞋之一，但已知只有四双幸存下来。在电影中，为了从奥兹国回到堪萨斯州，多萝西必须用脚后跟敲击三次，并重复“没有地方比家更好。”
正如《绿野仙踪的红宝石拖鞋》的作者里斯·托马斯所说，这双来自 1939 年广受欢迎的音乐剧的亮片鞋“经历了比黄砖路更多的曲折”。
拍卖行副总裁罗伯特·威隆斯基表示，超过 800 人一直在追踪这双拖鞋，截至周四，该公司拍卖网页的页面浏览量已达到近 43,000 次。
在竞标将拖鞋带回家的机构中，有朱迪·加兰博物馆，该博物馆不久后在 Facebook 上发布消息称，它没有中标。该博物馆曾呼吁捐款，以补充大急流城在其年度朱迪·加兰节上筹集的资金，以及明尼苏达州立法者今年拨出的10万美元，以帮助博物馆购买这双拖鞋。
拖鞋售出后，拍卖师告诉现场和在线观看的竞标者和观众，之前娱乐纪念品的最高纪录是552万美元，是玛丽莲·梦露在风吹地铁格栅上穿的白色连衣裙。
拍卖还包括《绿野仙踪》中的其他纪念品，比如扮演西方邪恶女巫的玛格丽特·汉密尔顿戴的帽子。该物品的成交价为 240 万美元，买家最终的总成本为 293 万美元。
最近几周，随着电影《魔法坏女巫》的上映，《绿野仙踪》的故事再次受到关注。该电影改编自百老汇热门音乐剧，是一部重新塑造西方邪恶女巫角色的前传。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/08/wizard-of-oz-ruby-slippers-auction</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约警察局公布了布莱恩·汤普森谋杀案嫌疑人的两张新照片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/brian-thompson-killing-suspect-new-photos</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T14:21:46Z出租车内一名身穿连帽衫、戴着蓝色口罩的男子随着对联合健康保险公司首席执行官 Brian Thompson 凶手的搜寻继续进行，纽约警方于周六晚间公布了另外两张疑似枪手的照片。来自出租车内安装的摄像头。
第一张照片显示他在车外，第二张照片显示他透过后座和驾驶室前部的隔板往里看。在这两张照片中，他的脸被蓝色医用口罩部分遮挡。
警方称，通过监控录像追溯枪手的行踪，发现他在周三早上纽约中城希尔顿酒店外发生枪击事件后不久乘坐公共汽车离开了这座城市。纽约警察局侦探长约瑟夫·肯尼 (Joseph Kenny) 表示，大约 45 分钟后，有人在视频中看到他出现在市区的一个公交车站。
随着备受瞩目的搜查范围扩大到州界，美国联邦调查局 (FBI) 周五晚间宣布，将为提供线索、促成逮捕和定罪的嫌疑人提供 50,000 美元的奖励，纽约警察局已提供高达 10,000 美元的奖励。警方表示，他们相信嫌疑人是单独行动的。



纽约警察局公布的这张未注明日期的照片显示，2024 年 12 月 4 日，一名嫌疑人在出租车外枪杀了联合健康保险公司首席执行官 Brian Thompson。 图片：美联社


警方不知道他是谁、在哪里，也不知道他为什么这么做。但他们确信这是一次有针对性的袭击，而不是随机行为。纽约市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 周六坚称“网正在收紧”。
在无人机的帮助下，搜查中央公园的警察发现了一个背包，据信是汤普森的凶手在逃跑时丢弃的。NBC 新闻援引两位消息人士的话报道，背包里有大富翁棋盘游戏的假钱。
除了这次袭击明显具有针对性之外，在汤普森被杀后发现的弹壳上还写有“拖延”、“否认”和可能的证词。这些证据表明，其动机可能与医疗行业经常拒绝向许多美国人支付医疗服务费用有关。
医疗债务已成为美国破产的主要原因，而联合健康保险等营利性医疗保险公司则是美国最富有的实体之一。现年 50 岁的汤普森住在明尼苏达州联合健康保险总部附近，年薪 1000 万美元，但在准备参加与公司投资者的会议时被枪杀。
汤普森的遗属包括妻子和两个儿子，现在分别为 19 岁和 16 岁。


美联社对本文亦有报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/brian-thompson-killing-suspect-new-photos</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院在火灾后五年来首次举办弥撒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/notre-dame-paris-celebrates-first-mass-in-five-years-after-devastating-fire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/notre-dame-paris-celebrates-first-mass-in-five-years-after-devastating-fire</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加纳前总统约翰·德拉马尼·马哈马赢得选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/ghana-former-president-john-dramani-mahama-wins-election</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T13:44:24Z约翰·德拉马尼·马哈马在集会上挥舞加纳国旗加纳前总统约翰·德拉马尼·马哈马在选举中历史性地获胜，此前选民似乎对执政党新爱国党管理经济危机。
新爱国党候选人、副总统马哈穆杜·巴武米亚 (Mahamudu Bawumia) 周日承认在周末举行的总统选举中落败，因为他未能摆脱人们对高生活成本的普遍不满。
周六选举失败，结束了新爱国党在总统纳纳·阿库福-阿多 (Nana Akufo-Addo) 领导下的八年执政，西非国家经历了多年来最严重的经济动荡、高通胀和债务违约。
对于 2012 年至 2017 年担任总统的马哈马来说，这是他在 2016 年和 2020 年大选中失利后第三次试图夺回总统职位。
“加纳人民已经发声，人民已经“我们投票支持这次变革，我们非常谦卑地尊重它，”巴武米亚在党内官员的陪同下召开的新闻发布会上说道。
在官方投票结果尚未公布的情况下，巴武米亚迅速作出让步，他表示已致电全国民主大会 (NDC) 候选人马哈马向他表示祝贺。
马哈马的支持者们已经在首都阿克拉的党竞选总部外欢呼庆祝，他们鸣笛、挥舞旗帜、欢呼雀跃。
自巴武米亚做出让步以来，马哈马尚未公开发表讲话。但在他的 X 账户上，马哈马证实他收到了巴武米亚对他“大获全胜”的祝贺电话。
加纳的经济困境主导了这次选举，此前这个非洲大陆最大的黄金生产国和世界第二大可可出口国经历了违约和货币贬值的危机，最终以 30 亿美元（23 亿英镑）的国际货币基金组织救助而告终。
此前，NDC 发言人 Sammy Gyamfi 表示，该党对结果的内部审查显示，马哈马赢得了 56.3% 的选票，而巴武米亚赢得了 41.3% 的选票。
各政党在投票站都有代理人观察和统计初步投票数，然后选票才会被送交选举委员会进行正式汇总。
该委员会曾表示，官方结果预计将于周二公布。
加纳的两个主要政党有着民主稳定的历史，自1992年恢复多党政治以来，新爱国党和全国民主大会党这两个政党轮流执政。
在“打破8”的口号下——指的是两届执政——巴武米亚曾试图带领新爱国党史无前例地取得第三任期。但他努力摆脱对阿库福-阿多经济记录的批评。
尽管通货膨胀率从50%以上放缓至23%左右，其他宏观经济指标也趋于稳定，但经济困境仍然是许多人的明显选举问题。
这种挫败感为马哈马的复出挑战铺平了道路。但在竞选期间，这位前总统也面临那些记得他政府财政问题尤其是他执政期间大规模停电的人的批评。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/ghana-former-president-john-dramani-mahama-wins-election</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿子称穆罕默德·法耶兹假装患有痴呆症以逃避起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/mohamed-al-fayed-faked-dementia-prosecution-police-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T11:45:17Z穆罕默德·法耶德和奥马尔·法耶德在时装秀上坐在一起穆罕默德·法耶德假装患有痴呆症，以便他可以逃避因性犯罪而受到的起诉，他的儿子说道。
警方现在认为法耶兹在近四十年的时间里可能强奸和虐待了至少 111 名妇女和女孩。
他最小的儿子奥马尔·法耶兹 (Omar Fayed) 今年 37 岁，他在接受《星期日邮报》采访时将他的父亲比作纳粹战犯，并表示其他人“以他精神上无行为能力为由”为他开脱”。他补充说，“之后他又回到了工作岗位——他非常敏锐”。
曾经继承哈罗德百货的科技企业家奥马尔·法耶兹表示，他希望“调查能够在他还活着的时候进行”。法耶兹去年去世，享年 94 岁。

相关：警方称，穆罕默德·阿尔·法耶兹可能强奸和虐待了至少 111 名妇女和女孩

奥马尔·法耶兹补充道：“如果发现一名纳粹将军在过去 50 年里一直躲藏在阿尔加维，那么他当然应该受到审判。”
他的言论表明，当指控在 2017 年和 2018 年浮出水面时，警方错过了提出指控的机会，当时他的父亲已年近 80 岁。
一名妇女在2018 年，一位前哈罗德百货老板因性侵而被捕，他被告知，他年纪太大，不能被起诉，而且由于痴呆症，他的精神状态也不正常。
一年前，法耶兹成为第四频道 Dispatches 纪录片的主角，该纪录片指控他性骚扰年轻员工，包括他招募的一名 17 岁员工。以法耶兹精神失常为由，曾试图阻止该纪录片播出，但没有成功。
切斯卡·希尔伍德告诉纪录片，1993 年，当她还是一名 17 岁的有抱负的演员时，法耶兹找到她，让她做私人助理，随后对她进行了性侵犯。
希尔伍德说，在拍摄她之前，他曾要求她换上泳衣，借口是他的电影制片人儿子多迪可能会帮助她的演艺事业。她说法耶德吻了她，当她推开他时，他说：“如果你不和我睡觉，我就帮不了你。”
希尔伍德告诉《星期日邮报》：“听说他假装生病以逃避法律制裁，这令人震惊，但这完全符合这个卑鄙小人的行为，他以为他可以逍遥法外。他对这么多女性的利益深感悲痛，因为他活着时没有受到法律制裁。”

相关：穆罕默德·法耶兹如何隐瞒性犯罪指控数十年

在评论法耶兹 2017 年阻止纪录片播出的失败尝试时，她说：“律师函上说他患有痴呆症，我们应该考虑他的孙子孙女，因为他们还在上学。但我记得当时我还在想，当他对我做那些事的时候，我自己也刚从学校毕业不久。”
《卫报》报道称，腐败警察帮助法耶德迫害他的工作人员，其中包括一名据称拒绝了他性挑逗的年轻女子。
法耶德于 2013 年因强奸指控被捕，但从未受到指控。
伦敦警察厅不愿对奥马尔·法耶德的说法发表评论，即他的父亲欺骗他们相信他患有痴呆症。
重新发布早先关于宣布对那些可能协助调查的人进行新调查的声明针对法耶兹的罪行，伦敦警察厅表示：“法耶兹在世时没有受到任何刑事指控，我们认识到这对许多受害者的影响。
“从目前的审查来看，过去的调查显然非常广泛，由专业团队进行，他们曾两次寻求皇家检控署的指控决定。然而，我们知道，当时与一些受害者的联系和支持本可以得到改善。只有在完成这项全面审查后，我们才能完全了解可以做哪些不同的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/mohamed-al-fayed-faked-dementia-prosecution-police-investigation</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约飞往巴黎航班上的偷渡者声称这不是她第一次尝试</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/stowaway-new-york-paris</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T17:30:47Z天空中的飞机一名女子逃避安检，成为偷渡者去年 11 月乘坐纽约飞往巴黎航班的一名乘客声称，她之前曾试图潜入其他美国机场的安全区，试图在没有机票的情况下旅行，一名检察官周五表示。
美国助理检察官布鲁克·西奥多拉 (Brooke Theodora) 在纽约布鲁克林联邦法院的保释听证会上表示，57 岁的斯维特拉娜·达利 (Svetlana Dali) 告诉调查人员，她曾试图在几个国内机场免费旅行，她描述了政府担心达利可能会在等待偷渡指控审判期间逃跑。
西奥多拉说，这些尝试包括去年 2 月在迈阿密国际机场的一次，当时达利试图通过海关处理区潜入安全区搭乘离港航班，但被拒之门外。
检察官作出了她敦促保释条件要足够严格，以确保拥有美国永久居留权的俄罗斯失业妇女达利能够出席法庭听证会。
达利身穿棕色监狱制服，拄着拐杖一瘸一拐地走进法庭，她通过俄语翻译与律师交谈。此前，她已在医院接受治疗并出院，接受未公开的医疗护理。医院的身份证就在她的手腕上。
美国地方法院法官 Joseph A Marutollo 同意在电子监控和严格的审前条件下释放达利，包括禁止进入所有机场，并要求她住在她在教堂活动中遇到的一名男子位于费城的家中，并遵守宵禁。
他还告诉她，她必须接受布鲁克林联邦法院审前服务部门要求的任何心理健康治疗。
她的法庭指定律师迈克尔·施耐德 (Michael Schneider) 表示，他的当事人——在美国永久居住十多年后没有犯罪记录——参与了“在某种心理健康状态下可能是一种异常行为，将来不会再发生”。
在周四的听证会上，施耐德表示对她的指控很轻，她的罪行相当于跳过旋转门进入城市地铁系统。
西奥多拉反对周五的听证会上，施耐德法官驳回了这一说法，称该罪行严重，并“出于显而易见的原因，引发了非常严重的国家安全问题和非常严重的公共安全风险”。
施耐德周五在法庭上表示，偷渡指控不太可能导致监禁，“除非她做了一些愚蠢的事情”。
根据刑事起诉书，达利于 11 月 26 日乘坐达美航空的航班作为偷渡者飞往巴黎，然后于周三返回肯尼迪国际机场。
该文件称，她在接受安全检查时，躲在进入航空公司员工专用通道的机组人员中间，偷偷溜过运输安全管理局 (TSA) 的官员，但从未出示过机票。
然后，她躲开了航空公司员工的扫票，登上了飞往查尔斯顿的航班起诉书称，一名女子在戴高乐机场被非法带入飞机，但在飞机起飞后才被发现。
起诉书称，当飞机于 11 月 27 日抵达巴黎时，法国执法部门在登机口迎接了她，并在她进入海关前将她拘留。
达美航空在一份声明中表示，审查结果显示其安全基础设施完好无损，“偏离标准程序是此次事件的根本原因”。
该公司表示正在采取措施确保此类违规行为不再发生。
“没有什么比安全和保障更重要，”该航空公司表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/stowaway-new-york-paris</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴达拉格直播：强风持续，预计英国将进一步受到干扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/dec/08/storm-darragh-uk-weather-warnings-strong-winds</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T10:07:32Z海浪冲击海港墙壁]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/dec/08/storm-darragh-uk-weather-warnings-strong-winds</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达拉格风暴带来近 100 英里/小时的风力，导致两名男子被倒下的树木砸死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/storm-darragh-two-men-killed-by-falling-trees-uk-weather</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T09:21:05Z一棵树被连根拔起，摧毁了花园的围墙警方证实，第二名男子在达拉格风暴中丧生，他的车被一棵倒下的树砸中，英国各地的天气预警仍在实施中。
有阵风周六，英国部分地区暴风雨时速接近 100 英里，英格兰西部和威尔士有超过 25 万人停电。
周六上午 9 点左右，一名 40 多岁的男子在普雷斯顿附近朗顿的 A59 公路上被一棵树倒下砸中他的货车砸死。第二名男子在下午 3 点刚过死于伯明翰埃尔丁顿的类似事故：一棵倒下的树砸中了他的汽车。
凌晨 3 点，一名巴士司机在北爱尔兰安特里姆附近乘坐的 Translink 机场快线巴士驶离道路并撞上墙壁后被送往医院。
北威尔士的 Capel Curig 周六记录到风速为 96 英里/小时，周五晚上向约 300 万人发出了“生命危险”警报。
埃弗顿和利物浦之间的德比战等体育赛事被取消，渡轮和航班也被取消，那些想要进入英国的人被转移到德国。
英格兰、威尔士和苏格兰南端仍处于黄色天气预警中，英格兰东北部还发布了单独的降雨预警。英国气象局表示，切维厄特山脉、奔宁山脉和北约克荒原的高地可能会降下多达 60 毫米的降水。



风暴达拉格袭击布莱克浦。 摄影：Hannah McKay/路透社


环境署共发布了 65 条洪水警报，这意味着预计会发生洪水，同时还发布了另外 152 条洪水警报，表示可能发生洪水。威尔士有另外 21 个洪水警报，其中苏格兰有 2 个。
环境署发言人表示：“周日，西米德兰兹郡、英格兰东北部和西北部部分地区可能出现河流和地表水引起的局部洪水。
“什罗普郡、伍斯特郡和格洛斯特郡塞文河部分地区的局部洪水可能会持续到周一和周二，直到周二。土地、道路和一些房产可能会被淹，交通可能会中断。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/storm-darragh-two-men-killed-by-falling-trees-uk-weather</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最危险的送货卡车？一辆满载反物质的卡车将如何帮助解开宇宙的秘密</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/08/cern-antimatter-secrets-universe-science</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T06:00:47Z欧洲核子研究中心用于反物质研究的机器研究人员正准备进行科学史上最不寻常的旅程之一。他们计划用卡车将一集装箱反物质运往欧洲各地。
反物质是地球上最昂贵的物质——据估计，制造一克反物质需要花费数万亿美元——而且只能在日内瓦附近的粒子物理实验室（如欧洲核子研究中心）制造。
处理反物质也极其棘手。如果反物质与正常物质接触，两者都会湮灭，释放出强大的电磁辐射。只有在特殊设备中精心组合强大的电场和磁场，才能安全地储存反物质。
“这使得移动反物质变得非常困难，尽管我们现在已经接近第一次旅程了，”欧洲核子研究中心的科学家斯蒂芬·乌尔默教授说。“反物质有很多东西要告诉我们。这就是我们这样做的原因。”
移动反物质将是科学上的第一次，尽管它有一个虚构的前身。在丹·布朗的惊悚片《天使与魔鬼》中——2009 年被改编成一部由汤姆·汉克斯主演的电影——恐怖分子从欧洲核子研究中心偷走了一罐反物质，并试图用它摧毁梵蒂冈。
科学家坚持认为，在现实生活中发生类似爆炸的可能性很小——携带的反物质数量不足以引起任何可识别性质的爆炸。
科学家们希望研究这些粒子，因为他们相信它们可能掌握一个基本谜团的解决方案。“我们相信大爆炸产生了相同数量的物质和反物质，”乌尔默说。 “这些物质本应相互湮灭，只留下一个由电磁辐射构成的宇宙。”
宇宙似乎充满了由物质构成的星系、恒星、行星和生物，这表明这种观点一定是错误的。存在一种基本的不对称性，这种不对称有利于物质，并阻止宇宙变成一个沸腾的空虚空间。
出于这个原因，物理学家想要研究构成物质和反物质的粒子之间的差异。这可能为前者为何主宰宇宙提供线索。
正如欧洲核子研究中心的科学家 Barbara Maria Latacz 告诉《自然》杂志：“我们正在试图理解我们存在的原因。”
物质由质子和电子等亚原子粒子组成，而反物质由包括反质子和正电子（反电子也被称为正电子）在内的粒子组成。后一种粒子的主要来源位于欧洲核子研究中心的一台名为“反质子减速器”的设备中，反质子就是在此产生、收集和研究的。
其目的是精确测量反质子的性质并将其与质子进行比较。这项名为“基础”的实验可以揭示微小的隐藏差异，从而解释为什么物质会以牺牲反物质为代价而蓬勃发展。
该设备附近的背景磁场限制了这项工作，科学家们希望将样本运送到其他实验室。 “通过将它们移动到新位置，我们可以进行精确度提高 100 倍的测量，并更深入地了解反质子，”Ulmer 说。
为了实现这一目标，欧洲核子研究中心的科学家们制造了可移动的设备，其中包含超导磁体、低温冷却系统和真空室，反质子可以被困在其中，避免与正常物质接触，并装在七吨重的卡车上。
最初，反质子将在欧洲核子研究中心内部运输。明年，集装箱将被转移到更远的地方，杜塞尔多夫海因里希海涅大学的专用精密实验室。
“从长远来看，我们希望将其运送到欧洲的任何实验室，”运输项目负责人 Christian Smorra 说。通过这种方式，科学家们希望找到反物质几乎从宇宙中消失的原因。 “这可能会改变游戏规则，”乌尔默说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/08/cern-antimatter-secrets-universe-science</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内政部称英国仅有一半的庇护决定符合其质量标准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/home-office-says-only-half-of-uk-asylum-decisions-meet-its-quality-standards</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/home-office-says-only-half-of-uk-asylum-decisions-meet-its-quality-standards</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交易达成，将《观察家报》出售给 Tortoise 媒体组织</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/08/deal-observer-tortoise-media-scott-trust-guardian-journalists-strike</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T07:00:48Z12 月 4 日，全国记者联盟 (NUJ) 在国王十字站的卫报办公室外举行纠察活动，员工开始罢工，抗议《观察家报》的潜在出售。斯科特信托基金宣布，已决定继续推进其观察家 转让给 Tortoise Media。该决定将“保护观察家的未来，捍卫自由价值观的声音，投资于卓越的新闻事业，同时打造其数字产品”，该公司上周表示。
Tortoise 由前 BBC 新闻总监詹姆斯·哈丁 (James Harding) 经营，他承诺将继续在周日出版观察家，并通过将其与集团的播客、时事通讯和现场活动相结合来打造报纸的数字形象。
据透露，这笔目前原则上已达成一致的交易还将导致 Tortoise 向观察家投资 2500 万英镑，其投资者现在将包括斯科特信托基金 (Scott Trust)。员工已被告知不会有员工失业。
然而，将全球历史最悠久的周日报纸所有权转让给 Tortoise 的举动遭到了卫报传媒集团记者的反对，该集团拥有《观察家报》。
上周，全国记者联盟 (NUJ) 的《卫报》-《观察家报》联合教会举行了为期两天的罢工，试图推迟这笔交易并考虑其他选择，包括将《观察家报》留在《卫报》。
在斯科特信托基金透露正在推进这笔交易后，NUJ 教会发表声明：“我们敦促公司暂停，重新考虑所有选择及其将产生的影响关于《观察家报》的地位和自由新闻业的长期未来，”它表示。

相关：记者因《观察家报》拟向 Tortoise Media 出售而罢工

本周计划再进行两天罢工，同时《卫报》和《观察家报》 NUJ 教堂将开会讨论采取进一步行动，它补充道。在斯科特信托决定签署该协议后，哈丁表示：“我们很荣幸能接手一份以自由价值观和人道气质而受人尊敬的报纸，我们对将《观察家报》报道未被发现和被忽视的故事的才能、对摄影的敏锐眼光、对艺术和美食的热爱以及出色的独立思考与 Tortoise 花时间进行调查、播客、数据和数字新闻的能力结合起来的前景感到兴奋。
“我们将投资更多记者并增加编辑预算。我们希望我们能够共同尊重它的历史，取悦今天的读者并赢得未来一代读者的钦佩。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/08/deal-observer-tortoise-media-scott-trust-guardian-journalists-strike</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方非法存储无辜者图像以用于面部识别</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/police-unlawfully-storing-images-of-innocent-people-for-facial-recognition</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T06:00:47Z一名警察站在一名被戴上手铐的人旁边一份官方报告警告说，被捕但无罪的人的图像仍存储在警方数据库中，可能用于面部识别目的。
在2012 年，高等法院裁定，保留未受任何处罚或被指控后被无罪释放的人的图像是违法的。
尽管有这样的裁决，无辜者的拘留图像仍然保存在警察国家数据库中，该数据库可供所有英国警察部队和选定的执法机构使用。这些图像可用于对潜在嫌疑人的面部识别检查。
生物识别和监控摄像头专员的年度报告指出：“警方继续保留和使用那些虽然被捕但从未被指控或传唤的人的图像。
“这些未定罪人员的拘留图像的用途可能包括面部识别目的。”报告称，正在“开展”相关工作，以确保图像的保留是适度且合法的。
Liberty 的政策和活动官员 Charlie Whelton 表示：“令人深感担忧的是，从未被指控犯罪的人发现，他们的敏感生物特征数据不仅被警方非法保留，还被用来助长面部识别技术的不受监管和深度侵入性使用。
“警方需要回答，为什么在法院裁定这是违法行为 10 多年后，他们仍保留这些高度个人信息。这更令人担忧，因为警方正在推进危险的面部识别技术，使我们的照片与指纹一样敏感。”他呼吁议会“紧急采取行动规范这项技术的使用”。2012 年有报道称，在高等法院裁定伦敦警察厅保留被逮捕的一名妇女和一名男孩的拘留照片侵犯了他们的人权后，警方可能被迫销毁无辜者的拘留照片。
警方未能遵守裁决，政府在2017 年发布的一份审查报告称，拘留照片超过 1900 万张数据库中有超过 1600 万张可搜索的“面部识别图库”。
审查得出结论，那些未被定罪的人应该能够申请删除这些图像，但活动人士希望制定更严格的规则，以防止这些图像被用于面部识别数据库。
在苏格兰，只有当一个人被指控犯罪时，拘留图像才会上传到警察国家数据库。苏格兰警察局还会审查拘留图像，删除那些与现场起诉或定罪无关的图像。
上一届政府敦促警察部队更广泛地使用面部识别搜索警察国家数据库。活动组织“老大哥观察”将这项技术的部署描述为“危险的专制监视”。
“老大哥观察”研究和调查负责人杰克·赫尔福特 (Jake Hurfurt) 表示：“警方和内政部不知道他们非法持有了多少人的照片，在高等法院要求删除这些照片十多年后，他们似乎几乎没有做出任何努力来遵守法律。
“删除这些照片并非不可能，苏格兰警方已经证明了这一点，其他部队也必须这样做，而不是继续参与十年来大规模侵犯隐私权的行为。不得对法律规定以外的图像进行面部识别搜索。”
内政部发言人表示：“拘留图像的保留规则由警方制定。我们不断与警方和主要利益相关者合作，以确保保持最佳实践。
“如果尚未被定罪的个人希望删除他们的图像，他们可以提出这一要求。”
已联系国家警察局长委员会征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/police-unlawfully-storing-images-of-innocent-people-for-facial-recognition</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>