<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 21:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DC Comics 撤下 Neil Gaiman 头衔，Amazon Prime 系列将继续推出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/06/dc-comics-pull-neil-gaiman-title-while-amazon-prime-series-set-to-go-ahead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/06/dc-comics-pull-neil-gaiman-title-while-amazon-prime-series-set-to-go-ahead</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震发生后圣托里尼岛宣布进入紧急状态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/state-of-emergency-declared-on-santorini-after-earthquakes-shake-island</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T17:07:09Z消防员在酒店外一条荒凉的街道上在数百次海底地震持续近一周震动了圣托里尼岛后，希腊民防当局宣布圣托里尼岛进入紧急状态。
紧急措施由希腊政府宣布。地震学家记录到 5.2 级地震几个小时后，岛上的市政厅举行了仪式——这是自上周记录到估计 7,700 次地震以来，圣托里尼岛上感受到的最强烈的地震。
这些措施预计将使军队在危机管理中发挥更积极的作用，并将持续到 3 月 3 日，届时这个基督教东正教国家将迎来大斋期。

相关：‘每个人都提心吊胆’：圣托里尼街道在连续几天的地震后空无一人

“这是我们处理这种情况所需要的，我们要求强制执行，”圣托里尼的市长 Nikos Zorzos。
专家称，地质现象可能会持续数周，疲惫不堪的当地人继续离开该岛，将这次大迁徙比作“非正式的大规模撤离”。



专家们对最近的大地震是更糟糕的预兆还是问题正在减弱存在分歧。 图片：Orestis Panagiotou/EPA


自周末地震加剧以来，已有 12,000 多人乘船和飞机逃离，据信目前岛上游客寥寥无几。
截至周四，圣托里尼岛的主要山顶定居点——该岛最大的吸引力，去年吸引了 350 万游客——就像一座鬼城，商店关门，狭窄的街道逐渐变窄，因为警方担心会有更多的山体滑坡。
政府官员表示，总理基里亚科斯·米佐塔基斯将于周五访问该岛，此举被描述为“团结的表现”。其他人则表示，此举凸显了事态的严重性。

相关内容：告诉我们：圣托里尼地震对你有影响吗？

周四晚些时候，可以看到满载发电机的卡车从渡轮上下来。紧急服务机构被调往该岛的另一个迹象是，政府宣布将派遣社会工作者和心理学家前往圣托里尼岛。
专家们对周三晚发生的 5.2 级地震是否是更强烈地震的前兆（可能引发海啸）还是地震积聚正在减弱的迹象意见不一。
“我们还不能说，我们看到了任何证据，表明地震序列正在慢慢结束，”地震学家、雅典国家天文台研究主任瓦西里斯·卡拉斯塔西斯告诉记者。“我们仍处于中间阶段，我们没有看到任何缓解，也没有看到任何迹象表明地震正在走向衰退。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/state-of-emergency-declared-on-santorini-after-earthquakes-shake-island</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马指责美国散布有关运河的“令人无法容忍的谎言”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/panama-canal-trump-marco-rubio</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T16:38:17Z巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺指责美国就巴拿马运河问题散布“完全无法容忍的谎言”，因为唐纳德·特朗普“夺回”水道的承诺继续毒害两国关系，并在拉丁美洲引起恐慌。
美国国务院周三晚些时候声称这个中美洲国家已同意不再向通过其运河的美国政府船只收取费用——此举据称每年将为华盛顿节省数百万美元。
但巴拿马运河管理局——因特朗普极具争议的立场而陷入外交风暴中心——否认了这一说法，宣布它没有对通行费或免费进行任何“调整”。
周四，穆利诺以更加坚定的措辞驳斥了国务院的断言，他告诉记者：“我对昨天国务院的声明感到非常惊讶，因为他们在发表重要声明……基于谎言，这是无法容忍，简直无法容忍。”
四天前，特朗普重申了毫无根据的指控，即美国在 1999 年“愚蠢地”将美国修建的运河归还给巴拿马，结果运河却被中国接管，这场争吵就此爆发。 “我们要夺回它，否则将会发生非常强大的事情，”特朗普周日警告道。
就在美国总统发表讲话的同时，他的国务卿马尔科·卢比奥在从巴拿马开始的拉丁美洲五国之行中亲自向穆利诺传达了类似的信息。
据美国国务院称，卢比奥告诉穆利诺，特朗普认为“中国共产党目前对巴拿马运河地区的影响力和控制对运河构成了威胁”，是“不可接受的”。卢比奥补充道：“如果不立即做出改变，美国就必须采取必要措施保护其权利。”
大多数分析人士认为，美国不太可能采取军事行动以武力夺回运河，尽管老布什 1989 年入侵巴拿马推翻独裁者曼努埃尔·诺列加表明这并非不可能。
特朗普言论背后的主要动机之一似乎是向巴拿马以及拉丁美洲和加勒比地区的其他国家施压，以减缓中国向美国长期以来视为“后院”的地区进行经济扩张。 过去 25 年来，北京在该地区的影响力大幅增长，中国已取代美国成为南美洲最大的贸易伙伴。

相关：特朗普威胁“收回”运河后，巴拿马局势紧张，民众反抗

特朗普的反华战略或许正在奏效。周四，巴拿马总统宣布，该国外交官已通知中国外交官，该中美洲国家将终止参与中国的“一带一路”计划。该计划是一项耗资超过万亿美元的发展计划，中国领导人习近平希望通过建设大量基础设施，从泰国和埃塞俄比亚的铁路到最近开放的秘鲁“大型港口”，在全球范围内促进经济增长——更不用说北京的地缘政治影响力了。
周三，中国外交部发言人林建谴责美国“在巴拿马运河问题上发表不负责任的言论，故意歪曲、攻击和歪曲有关合作”。林毅夫称，巴拿马与中国的“一带一路”合作“取得了丰硕成果”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/panama-canal-trump-marco-rubio</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院裁定比亚里茨必须删除与奴隶贸易有关的“冒犯性”地区名称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/court-rules-biarritz-must-drop-offensive-district-name-linked-to-slave-trade</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T15:54:07Z比亚里茨海岸线景观法国一家法院裁定，海滨城市比亚里茨必须重新命名其 La Negresse 历史街区，该街区可能以一位黑人女性的名字命名，此前活动人士提起诉讼，称该街区是过时的殖民主义遗产。
这项裁决结束了活动人士长期以来试图迫使大西洋沿岸度假胜地当局放弃他们所说的“种族主义和性别歧视”地名的努力。
活动人士希望市政府官员重新命名 La Negresse 区以及该市的一条街道 rue de la Negresse。

相关：法国极右翼是如何以“种族主义”为由取消一名黑人反种族主义学者的？| Rokhaya Diallo

La Negresse 是法语单词 negro (negre) 的女性版本，翻译成英文为“黑人女人”。
2020 年，反对奴隶制和殖民主义遗产的 Memoires et Partages（记忆与分享）协会要求比亚里茨市长 Maïder Arosteguy 考虑废除这些名字。
市政厅拒绝了，促使活动人士发起法律诉讼。
据信该地区以一名黑人妇女的名字命名，她可能是一位前奴隶，19 世纪曾在该地的一家旅馆工作。活动人士称，这个绰号与反人类罪有关，数百万非洲人被驱逐到殖民地种植园当奴隶。
周四，波尔多行政上诉法院支持该协会。法院在一份声明中表示，这个名字的起源尚不清楚。
法院援引历史学家的话称，以前被称为“哈劳斯塔村庄”的街区可能是以一位经营当地旅馆的“皮肤非常黑的女人”的名字命名的。声明称，其他消息来源将这个名字的起源归因于加斯科涅语中一种指当地发现的粘土的表达。
法院裁定，无论这个名字的起源如何，“‘La Negresse’一词在今天以一种贬义的方式让人联想到一位身份尚未正式确定的女性的种族出身。”

相关：“一目了然的隐藏”：欧洲城市奴隶制和殖民主义之旅

该术语“因此可能会损害人的尊严”，并可能被视为“对非洲裔人的冒犯”。
在2023年，邻近城镇波城的一家法院最初驳回了该协会的请求。
早先的裁决承认该词“向贬义”演变，但表示这些名字不能被视为“对维护人类尊严原则的攻击”。该协会随后提出上诉。
2001年，法国正式承认奴隶贸易和奴隶制是反人类罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/court-rules-biarritz-must-drop-offensive-district-name-linked-to-slave-trade</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家破解了他们所说的煮鸡蛋的完美方法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/06/scientists-crack-what-they-say-is-the-perfect-way-to-boil-an-egg</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/06/scientists-crack-what-they-say-is-the-perfect-way-to-boil-an-egg</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国移民局正在利用谷歌制造大规模驱逐的假象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/ice-us-immigration-deportations-google</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/ice-us-immigration-deportations-google</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化妆师在《野兽派》片场错误地试图去掉阿德里安·布罗迪的鼻子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/06/makeup-artist-tried-to-remove-adrien-brody-nose-by-mistake-on-set-of-the-brutalist</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T13:50:03Z《野兽派》中的阿德里安·布罗迪（左）与盖·皮尔斯在一起。《野兽派》中的一位化妆师认为阿德里安·布罗迪的鼻子是假的，因此试图将其取下，但这位演员透露。
本周早些时候，布罗迪在接受吉米·法伦采访时表示，一位新化妆师开始“忙着用溶剂涂抹我的鼻子”。
布罗迪继续说：“她一直在忙着。我说：‘你想把它擦掉吗？’她说：‘是的。’我说：‘那擦不掉！’”
这位演员一直在拍摄电影后期的场景，其中他的角色是一位匈牙利建筑师，年事已高，使用轮椅。
这些场景需要相当老气的妆容和染发剂，以及轻便的假肢。布罗迪说化妆师已经道歉，并补充道：“这件事我会记在日记里。”
布罗迪凭借在这部电影中的角色成为奥斯卡最佳男主角的领跑者，22 年前，他因在罗曼·波兰斯基的《钢琴家》中扮演另一位大屠杀幸存者而获奖。
布雷迪·科贝特的电影《野兽派》获得 10 项奥斯卡提名，包括布罗迪的联合主演菲丽希缇·琼斯和盖·皮尔斯获得的最佳影片、最佳导演和表演提名。
布罗迪的鼻子在斯派克·李 1999 年的电影《萨姆的夏天》中的一场打斗场景中意外骨折，并且曾在另外两次不同的场合摔断过鼻子。
这位野兽派经常提到他的独特特征，并暗示他的特征是因受到纳粹虐待而骨折的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/06/makeup-artist-tried-to-remove-adrien-brody-nose-by-mistake-on-set-of-the-brutalist</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日产准备退出与本田的合并谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/06/nissan-preparing-to-pull-out-of-merger-talks-with-honda</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T12:45:06Z日产汽车在北京国际汽车展览会（或 2024 年中国国际汽车展览会）的汽车制造商展台上展出日产正准备退出与本田的合并谈判，以寻找另一家合作伙伴来帮助向电动汽车转型车辆。
这两家日本汽车公司去年 12 月透露，他们正在考虑与三菱合并，以打造全球年销售额第三大的汽车制造商。然而，由于双方之间明显不平衡，谈判陷入僵局。
据一位了解日产战略的人士透露，由于与本田的谈判陷入僵局，日产正在寻找新的合作伙伴。
日产寻找合作伙伴的范围可能会从汽车行业扩大到科技公司。据悉，一个可能的选择是中国代工制造商鸿海精密工业（又名富士康），该公司为苹果生产 iPhone。
《金融时报》首次报道，一些董事会成员对富士康的合作持开放态度，此前这家中国公司引发了本田和日产之间的合并谈判，并提出收购雷诺在日产的股份。然而，彭博社报道称，美国科技合作伙伴更受青睐。
日产股价周四上涨 7.3%。本田股价下跌了 4%。
本田与日产的合并旨在创建一家更大的公司，能够在向电动汽车技术转型方面投入更多资金，因为欧洲和日本的传统制造商竞相应对中国新兴电动汽车制造商的影响力不断增强。然而，合并必须克服几个困难，尤其是日本第二大和第三大汽车制造商之间的命运差异。
本田和日产都拥有大型生产业务，到 2024 年，它们分别生产了 370 万辆和 310 万辆汽车。然而，按市值计算，本田是日产的五倍。日产多年来一直在动荡和利润下滑中苦苦挣扎。为了吸引买家，尤其是在其关键的北美市场，日产被迫对其老化的产品线提供大幅折扣。
评级机构 CreditSights 汽车研究主管 Todd Duvick 表示：“日产仍然需要强大的合作伙伴，但其谈判地位因利润前景和股价疲软而受到削弱。”
他补充说，本田寻求收购是可以理解的，这“很可能导致日产比合并损失更多的工作岗位，尤其是在高管层面”。
收购而非合并也会限制现有日产股东从公司业绩复苏中获益的范围。雷诺的持股将使问题进一步复杂化。这是雷诺、日产和三菱联盟的遗产，由前首席执行官卡洛斯·戈恩（Carlos Ghosn）策划，他他从日本逃脱后现居住在黎巴嫩。在他被捕后，日产经历了多年的混乱和内斗。
日产首席执行官内田诚（Makoto Uchida）去年 11 月表示，作为扭亏为盈的努力之一，该汽车制造商需要在全球裁员 9,000 人。
本田和日产都将于 2 月 13 日公布财报。日产拒绝置评。
本田发言人表示，两家公司正在“推进各种讨论”，以“确定方向并在 2 月中旬左右宣布”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/06/nissan-preparing-to-pull-out-of-merger-talks-with-honda</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典警方称校园枪击案受害者来自多个国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/sweden-school-shooting-victims-include-several-nationalities-police-say</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T12:22:39Z一名男子在厄勒布鲁的里斯伯格斯卡校区外观看枪击案受害者留下的悼念。警方表示，在瑞典最严重的校园枪击案中，有 11 名遇难者来自不同国家说道。
负责警方调查的安娜·伯格奎斯特 (Anna Bergkvist) 告诉法新社，周二在厄勒布鲁市成人教育中心 Campus Risbergska 被一名枪手杀害的人员中，有“多国籍、不同性别和不同年龄”的人。
驻斯德哥尔摩的叙利亚大使馆表示，死者中有叙利亚公民。

相关：首席调查员称，瑞典最严重大规模枪击案的受害者中有“多国籍”人士 - 欧洲直播

到目前为止，警方几乎没有透露有关受害者或枪手，除了据信是单独行动之外。
“叙利亚驻瑞典王国大使馆怀着深切的悲痛和悲痛，对发生在瑞典厄勒布鲁市的犯罪事件表示强烈谴责，该事件导致……无辜受害者，”大使馆在其官方 Facebook 页面上写道。
“它向受害者家属，包括亲爱的叙利亚公民，以及友好的瑞典人民表示诚挚的慰问，我们祝愿伤者早日康复。它还重申了对瑞典政府和人民在这些痛苦情况下的全力声援。”
它补充说：“大使馆与叙利亚和瑞典受害者家属站在一起，并祝愿瑞典王国继续安全、稳定和繁荣。”
《卫报》已联系叙利亚驻斯德哥尔摩大使馆和警方，就受害者的国籍发表评论。
据媒体报道，死者中的枪手嫌疑人名叫 Rickard Andersson，现年 35 岁，是该校前学生，住在当地。据了解，几年前他曾在该校上过一些数学课，并且已经失业十年。
警方周四再次拒绝确认他的身份，直到他们确认 DNA。他们此前曾表示，嫌疑人与犯罪团伙没有任何已知联系，也没有任何迹象表明他的行为是出于意识形态原因。
周四，警方表示，嫌疑人拥有四件武器的许可证——这些武器均已被警方缴获——当警察抓住他时，其中三件就在他身边。
Bergkvist 说：“我们可以说的是，有信息表明他可能以某种方式与学校有联系，他可能以前就读过这所学校。”
警方表示，尽管调查“情况开始明朗”，但他们“还没有准备好给出详细答案”。我们想在说话之前先确定一下。”
他们说，他们搜查了嫌疑人的家，检查了他的手机，并仔细检查了目击者提交的影片和声音片段。
他们说，周二下午 12:33 警报响起五分钟后，警察到达学校时，发现现场一片“火海”。
厄勒布鲁警察局局长 Lars Wirén 说：“他们 [警察] 描述了一场可以形容为火海的场景，有死人、受伤的人、尖叫声和烟雾。”
他们进入后不久，就看到烟雾升起，并认为他们被一名正在接近的枪手射击，他说。“他们看到一名肇事者手持步枪般的武器。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/sweden-school-shooting-victims-include-several-nationalities-police-say</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担心亿万富翁向特朗普“屈服”，杰夫·贝佐斯基金终止对气候组织的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/jeff-bezos-climate-group-trump-bezos-earth-fund-science-based-targets-initiative-decarbonisation-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/jeff-bezos-climate-group-trump-bezos-earth-fund-science-based-targets-initiative-decarbonisation-aoe</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢比奥指责南非“反美主义”并拒绝参加 G20 会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/rubio-accuses-south-africa-of-anti-americanism-and-snubs-g20-meeting</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T12:27:03Z卢比奥走上台阶，飞机机身倒映着蓝天上的白云美国国务卿马尔科·卢比奥指责南非“反美主义”，并拒绝参加本月晚些时候在约翰内斯堡举行的 G20 会议，在唐纳德·特朗普执政期间，两国外交关系恶化。
卢比奥在 X 上宣布了这一消息，他重申了美国总统毫无根据的指控，即南非正在征用私人财产。
“南非正在做非常糟糕的事情。征用私人财产。利用 G20 促进‘团结、平等和可持续性’。换句话说：DEI [多样性、公平和包容性] 和气候变化，”卢比奥在 X 帖子 中说道。 “我的工作是推进美国的国家利益，而不是浪费纳税人的钱或纵容反美主义。”
埃隆·马斯克是南非出生的亿万富翁，也是特朗普的顾问，他领导了一场对美国政府支出和人员配置的猛烈攻击，包括对外援助，他用两个美国国旗表情符号回复。
卢比奥冷落了今年担任 G20 大型经济体、欧盟和非洲联盟论坛主席国的南非，此前特朗普周日在没有证据的情况下表示，南非正在“没收土地”，他在调查期间停止美国资助。
南非总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 上个月签署了一项法律，允许在有限情况下无补偿征用土地。政客们认为，这与包括美国在内的一些国家类似，这些国家允许以“公平补偿”的方式征用土地用于道路建设等公共项目。
种族隔离结束三十多年后，土地所有权仍然集中在南非的白人少数群体手中。政府已经购买并重新分配了 780 万公顷（1900 万英亩）土地，而法院已下令将有限数量的土地归还给因种族隔离而流离失所的人们。
“没有任意剥夺土地/私有财产，”南非外交部长罗纳德·拉莫拉在 X 上表示。“我们担任 G20 主席国，不仅限于气候变化，还应公平对待全球南方国家，确保所有国家都享有平等的全球体系。我们仍然致力于与美国政府接触。”
美国与南非的关系在前任美国总统乔·拜登的领导下恶化，当时南非拒绝在俄乌战争中选边站，但继续在最初由巴西、俄罗斯、印度和中国组成的金砖国家集团中发挥积极作用。
美国还表示，南非在国际法庭上对美国盟友以色列提起的诉讼“毫无根据”，指控其对加沙巴勒斯坦人实施种族灭绝。该案尚未判决。
马斯克与其他前 PayPal 高管以及特朗普的富有盟友彼得·泰尔 (Peter Thiel) 和大卫·萨克斯 (David Sacks) 一样，至少有一部分童年是在种族隔离统治下的南非度过的，他指责南非有“公开的种族主义法律”。
虽然马斯克的 Starlink 互联网提供商在 16 个非洲国家运营或即将推出，但它在南非无法使用，在南非，外国投资者必须将 30% 的股权转让给黑人股东才能获得电信牌照。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/06/rubio-accuses-south-africa-of-anti-americanism-and-snubs-g20-meeting</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列要求军队制定让巴勒斯坦人自愿离开加沙的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/israel-tells-army-to-prepare-plan-for-palestinians-to-voluntarily-leave-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/israel-tells-army-to-prepare-plan-for-palestinians-to-voluntarily-leave-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎耶·维斯特宣布他被诊断患有自闭症</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/06/kanye-west-ye-autism-diagnosed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/06/kanye-west-ye-autism-diagnosed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，空气污染降低了人们专注于日常任务的能力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/air-pollution-affects-peoples-ability-to-focus-on-everyday-tasks-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T11:27:56Z高速公路上的交通堵塞一项研究发现，短期暴露于空气污染会影响人们专注于日常任务的能力。
研究人员分析了 26 名参与者在接受测试前后完成的认知测试数据。暴露于蜡烛烟雾产生的高浓度颗粒物 (PM) 或清洁空气中一小时。
该研究发表在《自然通讯》杂志上，发现即使短暂暴露于高浓度 PM 也会影响参与者的选择性注意力和情绪识别——无论他们是正常呼吸还是仅通过嘴巴呼吸。这会影响个人专注于任务、避免干扰和以适当的社交方式行事的能力。
“暴露在空气污染中的参与者不太擅长避免分散注意力的信息，”该研究的共同作者、伯明翰大学的托马斯·法赫蒂博士说。“这意味着在日常生活中，你可能会被更多事物分散注意力。超市购物就是一个很好的例子……这可能意味着当你走在超市的过道上时，你会更容易被冲动购物所分心，因为你无法专注于你的任务目标。”
研究还发现，在暴露于PM空气污染后，参与者在评估情绪识别的认知测试中表现更差。
“他们在感知一张脸是恐惧还是快乐方面表现得更差，这可能对我们与他人的行为方式产生影响，”法赫蒂说。“有关联研究关注短期空气污染和暴力犯罪等事件，尤其是在美国城市。所以你可以尝试性地把这些事情联系在一起，可能说原因可能是某种情绪失调。”
研究发现，参与者的工作记忆没有受到影响，这表明一些大脑功能比其他功能更能抵御短期污染。
空气污染是全球公共卫生最大的环境风险因素之一。世界卫生组织估计，室外空气污染每年导致全球约 420 万人过早死亡。
研究人员表示，这项研究的结果可能具有重大的社会和经济影响，包括对教育水平和工作效率的影响。
“这项研究是在临床健康的成年人群中进行的，这意味着他们身体健康，没有临床呼吸或神经系统问题……某些其他群体可能更容易受到影响，”法赫蒂说。
“随着时间的推移，每个人都变得更聪明，因为我们已经消除了杀死我们的东西，而且我们的营养比 20 年前好得多。你会发现，空气污染等因素对认知健康或智商的影响更大……因为其他一切都已被消除。”
这项研究是一个大型项目的一部分，该项目将测试不同污染源的影响，研究人员希望这将有助于为未来的政策和公共卫生措施提供参考。
“大型项目……研究不同污染源，这些污染源更为常见。因此，例如烹饪排放、木材燃烧、汽车尾气和清洁产品，以找出我们是否可以将政策推向某个方向，”Faherty 说。
“如果我们知道清洁产品导致了我所描述的大多数问题，那么我们就可以推动政策，根据污染源而不是事后测量的空气来修复错误。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/air-pollution-affects-peoples-ability-to-focus-on-everyday-tasks-study-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国骗子因驾车撞击警察在法国受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/british-conman-accused-of-ramming-police-with-car-goes-on-trial-in-france</link>
      <description><![CDATA[2025-02-06T05:00:01Z如果罗伯特·亨迪-弗里加德 (Robert Hendy-Freegard) 因故意伤害警察而被判有罪，他将面临最高十年的监禁。A Netflix 纪录片中出现的英国骗子将于周四接受审判，罪名是他试图逃跑时故意用汽车撞击两名法国警察。
53 岁的罗伯特·亨迪-弗里加德 (Robert Hendy-Freegard) 因其连环诈骗的职业生涯而被称为“傀儡大师”，他在法国中部克勒兹省的家中打伤宪兵后逃脱。
他后来在比利时被捕并被引渡到法国，自 2022 年以来一直被关押在法国监狱。
亨迪-弗里加德于 2005 年在英国因绑架和欺诈被判处终身监禁，包括从多名女性手中骗取超过 100 万英镑。
他让受害者相信他是军情五处的秘密特工，正在逃避恐怖组织的追捕。 2009 年，上诉法院推翻了他对绑架的定罪，他获释。
2015 年左右，他搬到了克勒兹省维达伊拉特村的一所偏僻的房子里，和他的英国伴侣桑德拉·克利夫顿一起成为了一名养狗人。
2022 年 8 月 25 日，在邻居投诉他非法经营后，法国工作场所和动物权利检查员在宪兵的陪同下来到该房产检查狗舍，据称亨迪-弗里加德跳上他的奥迪 A3 试图逃跑，并在过程中撞到了警察。
据报道，一名受伤的女警官被撞到车盖上 100 码，鼻子被打断，她被停职 21 天，她的男同事被停职 6 天。两周后，比利时警方在布鲁塞尔附近 Grand Bigard 的 E40 高速公路上拦下了 Hendy-Freegard 的汽车，随后将其逮捕。
在犬舍，警察发现他的伴侣 Clifton 就住在该处。邻居们此前曾向当局报告，一名妇女被关押在房子里，条件“非常恶劣”，但由于该妇女告诉警方没有什么可担心的，调查就被放弃了。
据信克利夫顿此后已返回英国，并拒绝提出指控。
亨迪-弗里加德是 Netflix 2022 年纪录片《傀儡大师：追捕终极骗子》中的主角，他还启发了一部名为《流氓特工》的虚构电影，由詹姆斯·诺顿和杰玛·阿特登主演，如果因故意伤害执法人员而被判有罪，他将面临最高 10 年的监禁。
在早些时候的听证会上，亨迪-弗里加德的律师朱丽叶马格纳-甘多瓦表示，他“始终否认有任何杀人意图”，这项指控最高可判处 30 年监禁。法新社报道称，马格纳-甘多瓦此后不再为他辩护。
在伦敦审判期间，法庭获悉，亨迪-弗里加德的座右铭是：“谎言要大，才能令人信服。”他的一名受害者回忆说，他把她从一个所谓的“安全屋”带走，头上套着一个水桶，不得不躲在橱柜里躲避访客，在锁着的浴室里呆了三个星期，几乎没有吃东西。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/06/british-conman-accused-of-ramming-police-with-car-goes-on-trial-in-france</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>