<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 09:17:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家批评伦敦时装周禁止珍稀动物皮毛的“荒谬”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/18/ban-on-exotic-skins-london-fashion-week</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T08:00:42Z两人腰部以下拿着银色手袋，看起来像是用鳄鱼皮制成的保护专家批评了伦敦时装周禁止在其时装周上使用珍稀动物皮毛的决定2025 年的时装秀“荒谬可笑”，警告称这是不明智的，可能会损害许多蛇类、鳄鱼和爬行动物物种的保护。
上个月，英国时装协会政策和参与副主任 David Leigh-Pemberton 告诉议会，明年的时装秀将禁止使用鳄鱼、蛇和其他动物的皮。该委员会在一份声明中表示，这项禁令是促进时尚行业可持续实践的更广泛标准的一部分。
但世界领先的保护机构之一国际自然保护联盟 (IUCN) 的科学专家谴责了这一决定，称珍稀皮革往往比皮革和合成材料更具可持续性。他们说，禁令会破坏社区保护物种的经济动机——警告说，声称该决定是出于可持续性原因的说法是“错误的”。
用珍稀皮革制成的奢侈包可以卖到数万英镑，其中一部分钱用于保护制作它们的物种。
IUCN 蛇类专家组主席 Daniel Natusch 质疑该决定的依据。他指出，巴布亚新几内亚和赞比西河沿岸的社区团体已经开发出可持续的珍稀动物皮采集系统，使社区和野生动物整体受益。



2020 年巴黎时装周 Dries van Noten 男装秀上的鞋子。 摄影：Peter White/Getty Images


“如果你不喜欢用动物来制作皮或其他东西，没问题。但不要告诉全世界这是因为你关心可持续性。所有的生命周期分析都已经完成。除了菠萝皮，我们知道没有一种原材料比珍稀动物皮，尤其是蟒蛇皮更可持续。这太荒谬了。如果设计师是认真的，并且了解情况，我们都会穿蛇皮内裤，”他说。
在做出这一决定后，伦敦成为“四大”时装周（巴黎、米兰、纽约和伦敦）中第一个禁止使用珍稀动物皮的时装周。它受到了动物权利活动人士的赞扬，他们表示使用珍稀动物皮是不必要的，也是不道德的。此前，皮草已被禁止出现在时装周上。
IUCN 可持续利用和生计专家组主席 Dilys Roe 博士表示，伦敦时装周组织者被误导了。
“人们认为这是不道德的，因为它是野生的。如果他们关心动物福利，那和家养动物有什么区别？蛇没有濒临灭绝。对于某些物种，比如鳄鱼，人们可以通过收集蛋来赚钱……这激励人们去保护它们，”她说。
“从整体可持续性的角度来看，认为假皮毛、假皮肤更好是一种错误的假设。如果你看看它们的成分，你仍然会发现碳排放和与之相关的化学物质。我认为这是一种下意识的反应。
“如果你买了一个爱马仕鳄鱼皮手袋，你不会买来扔进垃圾填埋场。与这一切相反的是快时尚，”她说。
英国时装协会没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/18/ban-on-exotic-skins-london-fashion-week</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：官员谨慎乐观，以色列与加沙达成停火协议的希望上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/18/israel-gaza-ceasefire-talks-middle-east-netanyahu-hamas-syria-lebanon</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T07:49:25Z以色列总理本雅明·内塔尼亚胡于周二访问了叙利亚边境的黑门山（叙利亚人称之为 Jabel Sheikh）。关注实时新闻更新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/18/israel-gaza-ceasefire-talks-middle-east-netanyahu-hamas-syria-lebanon</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：莫斯科称乌兹别克斯坦将军遇害嫌疑人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/18/russia-ukraine-war-igor-kirillov-putin-zelenskyy-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T07:43:11Z警察在莫斯科爆炸现场附近站岗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/18/russia-ukraine-war-igor-kirillov-putin-zelenskyy-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局称，杀害俄罗斯将军的嫌疑人在莫斯科被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/suspect-in-killing-of-russian-general-detained-in-moscow-authorities-say</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T06:57:41Z莫斯科的一条街道，俄罗斯化学武器部队负责人中将伊戈尔·基里洛夫和他的助手在一次爆炸中丧生。当局称他们已经逮捕了一名嫌疑人。俄罗斯拘留了一名乌兹别克斯坦公民，调查人员认为该公民在乌克兰安全部门的指示下放置了炸弹导致中将伊戈尔·基里洛夫死亡，该国调查委员会表示。
塔斯社援引该国国内间谍机构联邦安全局的话报道，这名 29 岁的男子据称被乌克兰特别机构招募，并承诺提供 10 万美元和前往欧盟的旅行。
据 Ria 通讯社援引内政部发言人伊琳娜的话报道，这名男子在莫斯科巴拉希哈区的切尔诺耶村被捕沃尔克。
周二，军方化学、生物和放射性武器部门负责人基里洛夫及其助手在离开莫斯科东南部一处住宅区的建筑时发生爆炸身亡。
乌克兰安全局一名消息人士称，基辅是此次袭击的幕后黑手。
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/suspect-in-killing-of-russian-general-detained-in-moscow-authorities-say</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊与送货司机就可能高达 1.4 亿英镑的索赔达成和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/18/amazon-to-settle-dispute-with-delivery-drivers-over-claims-worth-potential-140m</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T06:00:39Z亚马逊送货车在路上行驶据《卫报》获悉，亚马逊将就送货司机的集体索赔达成和解，该索赔称亚马逊剥夺了他们数千英镑的赔偿，结束了律师们曾表示可能让公司蒙受损失的诉讼1.4 亿英镑。
通过“配送服务合作伙伴”（DSP）为互联网市场配送的司机被归类为自雇人士，这意味着他们没有资格享受假期工资和最低工资等福利，同时他们也没有雇佣合同。
2021 年，律师事务所 Leigh Day 向亚马逊及其 DSP 提起诉讼，称至少有 3,000 名司机有权获得平均每年 10,500 英镑的补偿，作为他们为这家在线零售商工作一年的报酬。
目前尚不清楚有多少司机收到了和解要约，也不清楚和解将给亚马逊及其 DSP（提供司机的独立企业）带来多少损失。
Leigh Day 在提出索赔时表示，超过 3,000 名司机可能被欠下总计 1.4 亿英镑。
《卫报》了解到，由该公司在就业法庭上代理的司机现在已经收到了由亚马逊及其 DSP 支付的和解协议。
一旦 Leigh Day 的费用支付完毕，部分赔付金额将达到数万英镑，预计司机将在圣诞节后不久收到赔偿金。
该索赔基于这样的论点：司机的工作条件由亚马逊决定，这意味着他们应该享有更多权利。
司机向律师事务所描述了该应用程序如何为他们提供两次送货之间的预计行程时间，他们必须满足这一要求。他们也无法将包裹退回亚马逊仓库，因此每天下班后必须使用额外的燃料重新投递包裹。
在支付了汽车租赁和保险费后，司机们表示，他们往往只剩下微薄的收入。
据了解，接受和解协议意味着禁止司机对公司提出任何进一步的索赔。
Leigh Day 周二拒绝就和解协议的细节发表评论。
《卫报》已联系亚马逊征求意见，包括亚马逊及其 DSP 是否会因和解而改变司机的就业条件。
在叫车应用 Uber 的司机赢得胜利后不久，Leigh Day 就对亚马逊提出了索赔，裁决，他们应该被归类为工人，有权获得最低工资并获得报酬假期。
最高法院的裁决被誉为具有里程碑意义的裁决，可能会改善零工经济中数百万工人的待遇。
法院表示，任何组织试图起草旨在规避基本就业保护的虚假合同的行为都是无效且不可执行的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/18/amazon-to-settle-dispute-with-delivery-drivers-over-claims-worth-potential-140m</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚单身母亲“被困”沙特阿拉伯，非婚生子女被拒发出境签证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/18/kenyan-single-mothers-trapped-in-saudi-arabia-as-exit-visas-denied-to-children-born-outside-marriage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/18/kenyan-single-mothers-trapped-in-saudi-arabia-as-exit-visas-denied-to-children-born-outside-marriage</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非常沮丧”：跨性别演员发声，称迪士尼将她的皮克斯角色改为顺性别者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/18/chanel-stewart-trans-actor-win-or-lose-disney-pixar-changes-character-cisgender</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T05:22:28ZWin or Lose，这将是皮克斯首部原创长篇动画剧集。即将上映的皮克斯动画电视连续剧将不再包括跨性别青少年，此前迪士尼删除了涉及该角色性别的对话身份。
《Win or Lose》将于 2 月在 Disney+ 上播出，讲述了年轻的男女混合垒球队 Pickles 的不同成员在冠军赛前的故事。喜剧演员威尔·福尔特为球队教练丹配音，该剧的配音演员包括喜剧演员威尔·福尔特。
《好莱坞报道》率先披露，几句涉及跨性别角色身份的对话已被删除。迪士尼在一份声明中证实了这一变化，称：“当谈到针对年轻观众的动画内容时，我们认识到许多父母更愿意按照自己的方式和时间表与孩子讨论某些话题。”
一位接近该节目的消息人士告诉《好莱坞报道》，该工作室几个月前决定改变该角色的性别认同，该角色的名字尚未透露。
为该角色配音的 18 岁跨性别演员香奈儿·斯图尔特 (Chanel Stewart) 表示，她对迪士尼的决定“非常沮丧”。
“从我拿到剧本的那一刻起，我就很高兴分享我的旅程，以帮助其他跨性别青年获得力量。我知道这将是一次非常重要的对话。跨性别故事很重要，值得被倾听，”她告诉 Deadline。
她证实迪士尼曾告诉她，她的角色在剧中仍然“很重要”，但她“现在将是一个顺性别女孩，一个直的顺性别女孩”。
斯图尔特在 2020 年看到一篇关于皮克斯寻找一名跨性别女孩为该系列的跨性别青少年配音的社交媒体帖子后申请了这个角色。“一想到能真实地描绘一个跨性别少女，我就非常开心，”她告诉 Deadline。 “我想为像我这样的变性孩子做这件事。”
她的母亲凯莎告诉 Deadline：“可能有些父母还没有准备好进行这样的对话，但这就是我们生活的世界，每个人都应该得到代表。每个人都值得被认可。感觉这只是 LGBTQ 社区的又一次挫折，因为这对跨性别青少年……跨性别者来说非常艰难，就是这样。”
迪士尼拒绝就此事进一步置评。
迪士尼之前曾因其对 LGBTQ+ 角色的处理而受到抨击，这些角色的存在可能会影响他们在禁止或审查 LGBTQ+ 内容的国家销售电影和电视的能力。
该公司处理佛罗里达州“不说同性恋”法案的方式也导致其与美国政治建制派的联系以及其电影中缺乏 LGBTQ+ 代表而受到审查。
2022 年，皮克斯电影《光年》引发争议，因为包括两名女性短暂接吻，而迪士尼动画的《奇异世界》以公开的同性恋主角为主角，但票房惨败。迪士尼还从《星球大战》电影中剪掉女同性恋接吻的场景，以便在新加坡获得较低的年龄评级。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/18/chanel-stewart-trans-actor-win-or-lose-disney-pixar-changes-character-cisgender</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“新西兰的黑暗日子”：加速有争议的采矿项目法案获批引发强烈抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/new-zealand-mining-bill-fast-track-approvals-legislation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/new-zealand-mining-bill-fast-track-approvals-legislation</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安德鲁王子“不透明”的财务状况引发要求登记王室利益的呼声</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/18/prince-andrew-opaque-finances-calls-for-register-royal-interests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/18/prince-andrew-opaque-finances-calls-for-register-royal-interests</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Megan Thee Stallion 向法院申请对 Tory Lanez 发出限制令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/17/megan-thee-stallion-tory-lanez</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T02:28:20Z音乐会舞台上的女人Megan Thee Stallion 周二请求法院对 Tory Lanez 发出限制令，她说 Tory Lanez 在监狱里通过代理人骚扰她，他因枪杀她而被判处 10 年徒刑脚上。
这位嘻哈明星在洛杉矶高等法院提交的请愿书要求法官阻止加拿大说唱歌手 Lanez（法定名称为 Daystar Peterson）利用第三方继续对 Megan（法定名称为 Megan Pete）进行同样的网络骚扰，就像他在入狱前参与和鼓励的那样。
“即使现在，在监狱里，Peterson 先生也没有停止的迹象，”请愿书说。“尽管因枪击 Pete 女士被判处 10 年监禁，但 Peterson 先生仍继续对她进行反复的创伤和再次伤害。”
请愿书称，Lanez 在加州特哈查比惩教所的监狱通话记录显示，他正在协调对 Megan 信誉的攻击。&lt;​​/p&gt;
一封寻求 Lanez 律师置评的电子邮件没有立即得到回复。该命令的法庭听证会定于 1 月 9 日举行。
文件称，代表 Lanez 行事的博主继续对她的指控表示怀疑，提出虚假指控，包括案件中的枪支和子弹碎片丢失。
请愿书称，为防止先前的骚扰而发布的保护令不再有效，它称这是刑事司法系统的漏洞和缺陷。
2022 年 12 月，Lanez 被判犯有三项重罪：使用半自动枪支袭击；在车内持有装有子弹的未注册枪支；并因严重疏忽而开枪。
法官驳回了 Lanez 律师提出的重新审判动议，他们正在对他的定罪提出上诉。
去年 8 月，他被判处 10 年徒刑，这似乎结束了为期三年的法律和文化传奇，这场传奇让两个人的职业生涯和生活陷入了混乱。
请愿书称，一位名叫 Milagro Elizabeth Cooper 的博主是 Lanez 的“傀儡和代言人”，Megan 正在另一起诉讼中起诉他。
她指控 Cooper 在社交媒体和 YouTube 上散布谎言，并在 X 上发布的一段视频中说：“你能证明她被枪杀了吗？”并在另一篇帖子中称她为“职业受害者”。
库珀的律师迈克尔·潘西尔 (Michael Pancier) 拒绝对加州的请愿书发表评论，并在一封电子邮件中表示，即将对单独的联邦诉讼做出的回应将不言自明。
之前驳回梅根诉讼的动议称，该诉讼提出了“可疑的法律主张”和“无关紧要和无礼的指控”。
梅根在审判期间作证说，2020 年 7 月，在他们离开凯莉·詹娜 (Kylie Jenner) 好莱坞山庄家中的派对后，当她从他们乘坐的 SUV 上走开时，拉内兹朝她的脚后部开了枪，并大喊让她跳舞。几个月后，她才透露了是谁开的枪。
此案在嘻哈社区掀起了轩然大波，引发了诸多问题，包括黑人受害者不愿与警方交谈、嘻哈中的性别政治、网络毒性、保护黑人女性以及厌女症（一种黑人女性经历的特殊厌女症）的影响。
29 岁的 Megan Thee Stallion 在枪击事件发生时是一位冉冉升起的新星，此后她的音乐人气飙升。她于 2021 年获得格莱美最佳新人奖，她与碧昂丝合作的 Savage 以及作为嘉宾参加 Cardi B 的 WAP 获得了第一名的单曲。
32 岁的 Lanez 于 2009 年开始发行混音带，人气稳步上升，并进入了主流唱片公司的专辑。他的最后两张专辑进入了 Billboard 排行榜前 10 名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/17/megan-thee-stallion-tory-lanez</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎特伯雷前大主教因教会处理性侵案件不当辞去牧师职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/18/george-carey-former-archbishop-of-cantebury-resignation-church-sexual-abuse-case-bbc-investigation-david-tudor-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T01:42:11Z前坎特伯雷大主教乔治·凯里勋爵因涉嫌允许因性侵指控被禁的神职人员大卫·都铎重返神职而辞去神职。教会前领袖英格兰大主教乔治·凯里因未能妥善处理一名被指控性行为不端的牧师案件而辞去牧师职务。
乔治·凯里曾于 1991 年至 2002 年担任坎特伯雷大主教。在 BBC 的一项调查报道称他允许一名因性虐待指控而被禁止的牧师重返神职后，凯里辞职。
他的辞职信于 12 月 4 日发出，信中说他自 1962 年以来一直在积极传教，今年 90 岁。信中没有提到调查。

相关：英格兰教会陷入耻辱和分裂之中。它能生存下去吗？

据英国广播公司报道，1994 年，凯里同意让牧师大卫·都铎 (David Tudor) 重返教堂工作，此前都铎因涉嫌殴打少女而被停职五年。
据英国广播公司报道，文件表明凯里主张都铎在教区找一份工作。
在辞职信中，凯里说：“我希望放弃我的主持许可。”
“我今年 90 岁了，自 1962 年被任命为执事，1963 年被任命为神父以来，一直在积极从事牧师工作。我很荣幸能在伦敦、南威尔、达勒姆、布里斯托尔、巴斯和韦尔斯、坎特伯雷以及牛津的教区服务。”
凯里辞职之际，另一位高级神职人员即将离任英国圣公会的临时负责人因其对都铎案件的处理方式而面临辞职呼声。
据报道，约克大主教斯蒂芬·科特雷尔（Stephen Cottrell）允许都铎继续留任，尽管他知道教会禁止他与儿童单独相处，并已向其中一名原告支付了赔偿金。
都铎于 10 月被终身禁止担任神职，因为他承认自己在 1980 年代与两名 15 岁和 16 岁的女孩发生过性关系。
科特雷尔将于下个月接替坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比（Justin Welby）担任教会的精神领袖，他因处理不同性侵指控的方式而于 11 月辞职。
英国广播公司报道称，科特雷尔表示，他对未能尽早采取行动“深感抱歉”，但他“继承”了这种情况。据该广播公司报道，他表示没有法律依据采取其他行动。
据该媒体报道，凯里告诉英国广播公司，他不记得图多尔的名字。
在评论图多尔案时，教会表示：“我们认识到这些程序既不充分，也不以幸存者为中心，如果今天做出决定，将会截然不同。”
坎特伯雷大主教是全球圣公会的精神领袖，该教会在 165 个国家/地区拥有 8500 万信徒。该教会在同性恋权利和妇女在教会中的地位等问题上存在着截然不同的观点。
美联社和新闻协会对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/18/george-carey-former-archbishop-of-cantebury-resignation-church-sexual-abuse-case-bbc-investigation-david-tudor-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布鲁里溃疡：研究人员警告新南威尔士州南海岸的食肉细菌可能导致毁容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/18/buruli-ulcer-researchers-warn-of-flesh-eating-ulcer-in-nsws-south-coast-that-can-cause-disfigurement</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T00:39:46Z冲浪海滩，新南威尔士州贝特曼斯湾冲浪海滩是澳大利亚新南威尔士州南海岸贝特曼斯湾的一处原始海滩。研究人员正在拆开一只有袋动物的粪便，警告新南威尔士州沿海城镇“毫无疑问”存在一种引起食肉性溃疡的细菌。
布鲁里溃疡自 1940 年代以来就已知在澳大利亚发生，在北领地和昆士兰州最北部都有病例。
但维多利亚州病例激增，几乎每天都有病例报告，再加上新南威尔士州南部沿海城镇的病例出现，引起了研究人员的兴趣。
最近发表的分析表明，这种疾病已成为新南威尔士州贝特曼斯湾镇的流行病，该镇位于堪培拉东南约 110 公里处。
研究人员仔细研究了沿海城镇仅有的两例已知病例，分别报告于 2021 年和 2023 年，并分析了 27 个负鼠粪便样本。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

负鼠被认为是溃疡致病细菌的主要宿主，而蚊子则是人类的重要传播者。
“我们在贝特曼斯湾报告的新病例可能是新南威尔士州与维多利亚州类似疾病扩散的先兆，”澳大利亚研究人员小组在同行评审期刊 PLOS Neglected Tropical Diseases 中表示。

相关：推动阻止新南威尔士州医院选择不堕胎暴露出医疗“荒漠”

“在贝特曼斯湾检测到的负鼠排泄物样本呈阳性，毫无疑问地证实了（这种细菌）存在于当地负鼠体内。”
在贝特曼斯湾发现的细菌与维多利亚州最流行地区（包括墨尔本、吉朗及其周边地区）流行的细菌谱系不同。
最初表现为昆虫叮咬，病变通常需要数周或数月才能溃烂。
早期识别和诊断对于防止皮肤和组织损失至关重要。
如果不及时治疗，可能会发生大面积溃疡和组织损失。
在贝特曼斯湾的一个病例中，一名 94 岁男子的无名指在皮肤出现大面积病变并伴有溃疡致病细菌扩散后被截肢。
研究人员表示，许多维多利亚州沿海地区和新南威尔士州南部的野生动物组成和昆虫存在相似性，这使得新南威尔士州卫生当局很可能面临溃疡流行区的逐步扩大。
仍存在疑问，为什么人类病例有时会出现在相距数百公里的地区。
这项研究由维多利亚州、新南威尔士州和澳大利亚首都领地的传染病医生、病理学家和研究人员领导。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/18/buruli-ulcer-researchers-warn-of-flesh-eating-ulcer-in-nsws-south-coast-that-can-cause-disfigurement</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称污染暴露与精神病住院有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/17/pollution-exposure-linked-to-mental-health-hospital-admissions-says-study</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T23:30:31Z格拉斯哥晚高峰交通根据同类最全面的研究，接触空气污染与精神疾病入院风险增加有关。
这项研究涉及 20 多万人在苏格兰，一项研究发现，尤其是二氧化氮暴露量的增加与因行为障碍和精神疾病入院的人数增加有关。
研究人员表示，此前发表的关于长期暴露于环境空气污染对健康的影响的研究往往强调死亡而不是入院，强调身体疾病而不是精神疾病。
该研究发现，空气污染与因精神疾病和身体疾病入院的风险增加有关。
研究人员表示，更严格的环境限制将使数百万人受益，并抑制对二级护理的影响。
领导这项研究的圣安德鲁斯大学的 Mary Abed Al Ahad 博士表示，应对空气污染的政策和向可再生能源的转变可以帮助减轻长期来看，患有身心疾病的人的医院可能会减少住院时间。
“针对空气污染排放的政策和干预措施，例如零排放区或交通和能源生产部门的可再生能源激励措施，可以帮助长期减轻当地和全球的医院护理负担。”
对苏格兰公共卫生局跟踪的数据的分析研究了 2002 年至 2017 年之间的四种主要污染物以及环境空气污染的影响。
研究人员利用了苏格兰纵向研究中的个人数据，该研究占苏格兰人口的 5%，包括相关人口普查的人口统计信息。
总共有 202,237 名 17 岁及以上的人被纳入研究，该研究于发表在开放获取期刊 BMJ Open 上。
根据苏格兰公共卫生局的数据，追踪了他们的健康状况和因心血管、呼吸系统、传染病、精神疾病或行为障碍而入院的情况。
他们与道路交通和工业产生的四种污染物水平有关：二氧化氮 (NO2)；二氧化硫 (SO2)；直径至少为 10μm 的颗粒物 (PM10)；以及每个人居住邮政编码范围内每 1km2 2.5μm 或更小的小颗粒物 (PM2.5)。
平均累积空气污染暴露与精神和身体疾病入院率较高密切相关。 NO2、PM10 和 PM2.5 的累积暴露量越高，因各种原因住院的发生率就越高。
伦敦国王学院公共心理健康和统计学教授 Ioannis Bakolis 未参与这项研究，他表示“大规模”数据得到了“适当分析”，并为空气污染与心理健康之间的联系提供了进一步的证据。
研究之前已经表明，童年时期在空气污染严重的地区度过的人以后更容易患上精神疾病。
但美国和丹麦研究人员的一项研究表明，空气污染与精神健康问题风险增加之间存在联系，包括躁郁症、精神分裂症和人格障碍障碍。
英国人口中 1% 到 2% 的人一生中患有躁郁症，精神分裂症的患病率也差不多。据估计，英国约有 5% 的人在任何时候都患有人格障碍。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/17/pollution-exposure-linked-to-mental-health-hospital-admissions-says-study</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普起诉爱荷华州一家报纸，称该报纸的民意调查显示哈里斯领先</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/17/trump-des-moines-register-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T20:16:30Z会议室里挂着一张写着《得梅因纪事报》的牌子据报道，唐纳德·特朗普已对《得梅因纪事报》及其民意调查员 J·安·塞尔泽提起诉讼，指控他们欺诈消费者，并选举前的一项民意调查显示，卡马拉·哈里斯在爱荷华州领先特朗普，该民意调查“干涉选举”。据路透社和NBC 新闻报道，该诉讼于周一晚间在波尔克县提起，他们已审查了这些文件。
据报道，该诉讼寻求“对公然干涉选举的行为负责”，他们指控该报和塞尔泽在 11 月 2 日的民意调查中实施了干涉选举的行为，该民意调查显示在爱荷华州，哈里斯领先特朗普 3 个百分点。
特朗普最终以大约 13 个百分点的优势赢得了该州，并在选举中击败哈里斯，成为美国当选总统。
据报道，诉讼称，“塞尔泽的民调‘失误’并非令人惊讶的巧合——而是故意的”，并且“正如特朗普总统所说：‘她很清楚自己在做什么。’”
据路透社报道，该诉讼要求赔偿未指定的损失，并下令禁止《得梅因纪事报》从事与民调有关的“持续欺骗和误导行为和做法”。
据报道，该报的母公司甘尼特也在诉讼中被点名。甘尼特的一位发言人告诉路透社，该组织坚持其报道，并认为该诉讼毫无根据。
11月中旬，塞尔泽宣布她退出民意调查政治竞选，并表示她将转向“其他事业和机会”。
爱荷华州的诉讼似乎是在特朗普表示他“可能会在周一的新闻发布会上对该报和塞尔泽提起重大诉讼”几个小时后提起的。
“我这样做是因为我觉得我有义务这样做，”特朗普周一表示。 “我要对爱荷华州的人民和他们的报纸提起诉讼，这家报纸有一位非常非常出色的民意调查员，她一直都对我的预测很准确，然后就在选举前，她说我会输三到四个百分点，这成了全世界最大的新闻。”
他继续说：“在我看来，这是欺诈，是选举干预。她总是对我的预测很准确，她是一位非常出色的民意调查员，她知道自己在做什么。”
他补充道：“这样做要花很多钱，但我们必须整顿新闻界。我们的新闻界非常腐败，几乎和我们的选举一样腐败。”
这起诉讼是特朗普对媒体采取的一系列法律行动中的最新一起。在新闻发布会上，特朗普还提到了他对出版商西蒙和的诉讼。舒斯特和记者鲍勃·伍德沃德，他指控伍德沃德“没有正确引用录音带中我的话”并且“出售录音带，这是他不被允许做的”。
西蒙与舒斯特和伍德沃德称该诉讼毫无根据。

相关：ABC 新闻和乔治·斯蒂芬诺普洛斯同意在特朗普案中赔偿 1500 万美元

特朗普还讨论了他在 10 月份对哥伦比亚广播公司新闻网提起的诉讼，指责该网络在哈里斯接受《60 分钟》采访时“欺骗性”编辑。
CBS 新闻 表示诉讼中的指控“完全没有根据”，并已提出驳回诉讼的动议。
这一切都发生在上周，华特迪士尼旗下的 ABC 新闻同意向特朗普将要建立的基金会和博物馆支付1500 万美元，作为当选总统发起的另一起诽谤诉讼的和解协议的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/17/trump-des-moines-register-lawsuit</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员称数百名朝鲜士兵在与乌克兰的战斗中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/several-hundred-north-korean-troops-killed-fighting-ukraine-says-us-official</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T23:08:41Z乌克兰装甲运兵车在靠近俄罗斯库尔斯克地区边界的苏梅地区。朝鲜军队伤亡“数百人”据一位美国高级军事官员称，朝鲜在俄罗斯库尔斯克地区与乌克兰军队交战。
平壤已派遣数千名士兵增援俄罗斯的战争力量，包括前往库尔斯克边境地区，乌克兰军队今年早些时候占领了该地区的领土。
“数百人伤亡是我们最新的估计，朝鲜的伤亡人数，”这位不愿透露姓名的官员说，他使用了朝鲜官方名称的缩写。
这“包括从……轻伤到阵亡（KIA）”的一切伤亡，这位官员说，伤亡者包括“所有级别”的士兵。

相关：“他们只会无谓地死去”：乌克兰人已准备好迎接朝鲜军队加入俄罗斯的战争

“这些不是身经百战的军队。 “他们以前没有参加过战斗，”这位官员说，并补充说，这可能是“他们在乌克兰人手中遭受伤亡的原因”。
这位官员对伤亡发表评论之前，乌克兰总司令奥列克桑德尔·瑟斯基表示，俄罗斯在几天内将朝鲜军队用作库尔斯克“密集进攻”的核心。
自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来，朝鲜和俄罗斯加强了军事联系。平壤和莫斯科于 6 月签署的具有里程碑意义的防御协议于本月初生效。
专家表示，拥有核武器的朝鲜领导人金正恩渴望获得先进的
美国总统乔·拜登的政府一直是基辅的主要支持者，并在当选总统唐纳德·特朗普下个月上任之前，急于向基辅提供数十亿美元的已授权援助。
特朗普一再批评美国对乌克兰的援助，并声称他可以在数小时内确保停火——这些言论引发了基辅和欧洲对他政府领导下美国援助未来的担忧。
一位高级国防官员周二表示，美国库存中剩余的 56 亿美元可能无法全部及时使用。
“我肯定会预计……可能会有剩余的权力移交并可供下一届政府使用，”这位不愿透露姓名的官员表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/several-hundred-north-korean-troops-killed-fighting-ukraine-says-us-official</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>