<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 09:14:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贝索斯的蓝色起源火箭升空，向马斯克的 SpaceX 发起挑战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/16/bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-blasts-off-musk-spacex</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T07:53:55Z蓝色起源新格伦火箭在佛罗里达州卡纳维拉尔角升空。蓝色起源的巨型新格伦火箭已从佛罗里达发射升空，执行首次太空任务，这是杰夫·贝佐斯的太空公司首次进入地球轨道因为它的目标是在卫星发射业务上与埃隆·马斯克的 SpaceX 竞争。
新格伦火箭高 30 层楼，可重复使用的第一级充满了液氧和甲烷，于美国东部时间凌晨 2 点（格林威治标准时间 0700）左右在多云的天空下从蓝色起源位于卡纳维拉尔角太空军站的发射台发射升空，这是本周的第二次尝试。
该火箭于周一首次发射，因推进剂管线上积冰而取消。周四，该公司表示发射前没有出现任何问题。
公司直播显示，数百名员工聚集在华盛顿州肯特市的蓝色起源总部和佛罗里达州卡纳维拉尔角火箭工厂参加发射。
发射升空后，佛罗里达州东海岸的民众在距离发射台几英里的公园和露营地欢呼雀跃。
这次任务是长达十年、耗资数十亿美元的开发之旅的巅峰之作，其中包括在发射 10 分钟后尝试将新格伦火箭的第一级助推器降落在大西洋的一艘海上整流罩驳船上，而火箭的第二级则继续进入轨道。
新格伦火箭的有效载荷舱内装有蓝色起源蓝环飞行器的第一个原型，这是一种机动航天器，该公司计划将其出售给五角大楼和商业客户，用于国家安全和卫星维修任务。
在首次火箭发射中将航天器送入预定轨道对于一家航天公司来说是一项罕见的成就。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/16/bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-blasts-off-musk-spacex</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦总理下令对国家航空公司广告被指让人联想到 9/11 事件进行调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/pakistan-pm-orders-inquiry-after-national-airline-ad-accused-of-evoking-911-imagery</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T05:49:18Z巴基斯坦国际航空公司的飞机巴基斯坦总理下令对该国国家航空公司发布的一则广告展开调查，该广告引发外界指责，称其让人联想到 9/11 袭击事件。
巴基斯坦国际航空公司 (PIA) 上周发布了这则广告，庆祝恢复飞往巴黎的航班，此前该航班因飞行员安全问题而停飞四年。
但该公关活动描绘了一架飞往埃菲尔铁塔的飞机，标语为“巴黎，我们今天来了”，很快就因与 2001 年 9 月 11 日恐怖袭击事件令人不安的相似性而受到批评，当时飞机撞上了纽约的双子塔约克。

相关：巴基斯坦国家航空公司对“可疑”飞行员执照作出保证

巴基斯坦财政部长伊沙克·达尔称该广告“愚蠢”，并证实总理谢赫巴兹·谢里夫已指示对这一丑闻展开调查。达尔在本周的议会会议上表示：“总理已指示[当局]调查谁构思了这则广告。”
前政治媒体顾问奥马尔·库雷希 (Omar Quraishi) 在 X 上表示，他“真的无话可说”，因为该广告已获批准。“航空公司管理层没有审查过吗？”他说。
有人联系巴基斯坦国际航空，请其置评。自 1 月 10 日在 X 上发布广告以来，该航空公司尚未对争议作出回应。
巴基斯坦与 9·11 爆炸事件并非毫无关联。实施袭击的基地组织头目奥萨马·本·拉登被发现藏匿在巴基斯坦，随后于 2011 年被美军击毙。
这则广告只是巴基斯坦国际航空的几个失误之一。在发现近三分之一的飞行员在考试中作弊且未遵守安全程序后，欧盟监管机构禁止该航空公司运营四年多。它仍然被英国和美国禁止。
2017年，巴基斯坦国际航空的工作人员在停机坪上牺牲了一只山羊以求好运，该公司因此引发丑闻。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/pakistan-pm-orders-inquiry-after-national-airline-ad-accused-of-evoking-911-imagery</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精算师称气候冲击可能导致经济增长在 20 年内下降 50%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/16/economic-growth-could-fall-50-over-20-years-from-climate-shocks-say-actuaries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/16/economic-growth-could-fall-50-over-20-years-from-climate-shocks-say-actuaries</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰州虐待者涉嫌毒害一岁儿童并发布视频寻求捐款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/16/queensland-woman-torture-charges-alleged-poisoning-sunshine-coast-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T05:15:27Z警方录像一名 34 岁的昆士兰女子因涉嫌毒害一名一岁女童并发布视频而被逮捕并受到指控，警方称“巨大的痛苦和痛苦”来募集捐款并在网上吸引粉丝。
周四，警方对这名阳光海岸女子提出包括酷刑在内的指控，他们表示，这是在布里斯班南部一家医院的医务人员提出担忧后进行的广泛调查的结果。
调查人员称，中毒事件发生在 8 月 6 日至 10 月 15 日之间，当时这名女子未经医生批准，给认识的女孩服用了几种未经授权的处方药和药房药品。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

“据称，在孩子遭受巨大痛苦和痛苦时，这名女子拍摄并发布了孩子的视频，”警方声明中写道。
“这是据称，制作的内容剥削了孩子，并被用来引诱捐款和在线粉丝。”
侦探保罗·道尔顿周四下午告诉媒体，这名儿童正在接受“真正的、严重的健康原因”治疗——但当据称她开始被故意毒害时，她的病情发生了变化。

相关：“严厉的信息”：特朗普的回归如何笼罩加沙停火谈判

在她住院期间，据称该女子在社交媒体上发布了女孩的视频，该账户据称已获得 100 多万粉丝，现已删除。
道尔顿说，社交媒体的关注帮助筹款网站筹集了 60,000 多美元，该平台正在寻求退还这笔资金。
该警官表示，警方将指控金钱和建立社交媒体档案是动机。
他说，这种所谓的寻求关注的欺诈行为可能会危及生命，这个孩子——她的身体健康状况现在已经好转——变得“病得很重”，甚至可能死亡。
“[医学]专家描述说，这个孩子会遭受严重的情感和身体痛苦和伤害，”他声称。
警方指控这名妇女无视医生的建议，“不遗余力地获取未经授权的药物，包括家里有其他人的旧药”。
据称，她随后“小心翼翼地隐瞒了她继续服用未经授权的药物的行为”，直到医务人员向10 月 15 日，侦探将她逮捕。
警方“立即采取行动保护儿童”，并展开调查。
该女子于周四上午在安德伍德被捕，被指控五项故意投毒罪、三项准备用危险物品犯罪罪、一项酷刑罪、一项儿童剥削罪和一项欺诈罪。
道尔顿警告说，如果这些指控在法庭上得到证实，后果可能“非常严重”，酷刑最高可判处 14 年徒刑，儿童剥削最高可判处 20 年徒刑。
该女子预计将于周五出庭受审。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/16/queensland-woman-torture-charges-alleged-poisoning-sunshine-coast-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默访问基辅，称赞与乌克兰的伙伴关系“比以往任何时候都更加紧密”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/keir-starmer-hails-closer-than-ever-partnership-with-ukraine-on-kyiv-visit</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T05:00:06Z基尔·斯塔默与弗拉基米尔·泽连斯基握手，背后是英国和乌克兰国旗基尔·斯塔默自入主唐宁街以来首次前往乌克兰与弗拉基米尔·泽连斯基会面，在唐纳德·特朗普返回白宫前几天，两国关系“比以往任何时候都更加紧密”。
两国将签署合作协议，以深化现有的防务关系，并向基辅提供进一步的军事援助，因为人们担心美国可能会开始减少对基辅的支持。
特朗普将于周一宣誓就职，他多次重申要迅速结束乌克兰冲突的承诺。预计他将在总统任期初期会见俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京。
泽连斯基敦促乌克兰的西方盟友“不要失手”，并继续向这个陷入困境的国家提供长期军事支持，并警告说，停止援助“只会引发更多的侵略、混乱和战争”。
预计斯塔默将讨论英国可以为基辅提供哪些安全保障，包括英国军队成为战后维和部队一部分的可能性。
“普京想把乌克兰从其最亲密的伙伴中拉出来，这是一个巨大的战略失败。相反，我们比以往任何时候都更加亲密，这种伙伴关系将把这种友谊提升到一个新的水平，”斯塔默说。
“我们长期友谊的力量不容小觑。支持乌克兰抵御俄罗斯野蛮入侵，重建繁荣、主权的未来，对本届政府的安全基础和我们的变革计划至关重要。”
然而，泽连斯基本月早些时候表示，只有华盛顿提供安全保障，基辅的安全保障才会有效，没有这种保障的停火只会给俄罗斯重新武装的时间。
斯塔默此次来访之前，他上周在契克斯与法国总统埃马纽埃尔·马克龙讨论了特朗普回国后冲突的走向。据法国消息人士称，两位领导人讨论了向乌克兰提供安全保障的重要性。
乌克兰与英国之间的“百年伙伴关系”也旨在加强科学技术等非军事领域的经济联系。斯塔默将宣布拨款 4000 万英镑用于经济复苏，政府表示这将为英国公司创造机会。
这笔资金将用于支持绿色经济的企业以及包括妇女和退伍军人在内的边缘群体。该援助是在英国已向乌克兰提供的 128 亿英镑援助的基础上建立的，其中包括 78 亿英镑的军事援助和持续的能源基础设施支持。
“这不仅关乎当下，也关乎我们两国下个世纪的投资，将技术发展、科学进步和文化交流结合在一起，并利用乌克兰近年来展现的非凡创新，造福子孙后代，”斯塔默说。
“通过这种伙伴关系，我们正在创造一个为英国人民服务的强大经济、一个保护我们国内外利益的安全国家和一个繁荣的社会。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/16/keir-starmer-hails-closer-than-ever-partnership-with-ukraine-on-kyiv-visit</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽西岛居民在受到 PFAS 污染后建议进行放血疗法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/16/bloodletting-recommended-for-jersey-residents-after-pfas-contamination</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/16/bloodletting-recommended-for-jersey-residents-after-pfas-contamination</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考古学家在格洛斯特的道路施工期间发现罗马“服务站”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/16/archaeologists-uncover-roman-service-station-during-roadworks-in-gloucester</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/16/archaeologists-uncover-roman-service-station-during-roadworks-in-gloucester</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quiksilver 联合创始人兼冲浪服先驱 Alan Green 去世，享年 77 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2025/jan/16/alan-green-quiksilver-co-founder-dies-aged-77-cancer</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T03:31:22Z一家展示 Quiksilver 品牌徽标的商店冲浪界正在向 Quiksilver 创始人 Alan “Greeny” Green 致敬，他于周二在维多利亚州托基的家中因癌症去世，享年77.
Green 被认为是冲浪服的先驱，他于 1969 年与朋友兼 Rip Curl 联合创始人 Brian Singer 和 Doug “Claw” Warbrick 一起开始制作潜水服。



Kelly Slater 在 Instagram 上向 Alan Green 致敬


Green 后来与他的朋友 John Law 在托基创立了 Quiksilver，专注于具有变革性的沙滩短裤设计，采用 Velcro 门襟、金属按扣和“轭腰”（后部较高，前部较低）。
“它们紧贴您的背部，但仍然低垂在您的臀部，”Green 在《山与浪：Quiksilver 的故事》一书中说道。“它们是独特、实用、舒适的沙滩短裤，双色轭腰使它们与众不同。冲浪者似乎很喜欢它们。”
Green 的妻子 Barbara 在一本小说中看到 Quiksilver 后选择了公司名称。据说这个词能唤起一种流动性、难以捉摸和变化的感觉，这概括了该品牌的精神。
Green 在墨尔本的 Pascoe Vale 长大，会花 90 分钟的路程去 Torquay 冲浪。
冲浪运动员 Kelly Slater 在去年离开赞助商 Quiksilver 之前曾与这家公司合作了 23 年，他在 Instagram 上向 Green 致敬，写道：“爱你，Greeny。你是独一无二的，也是很多人的好朋友和导师。我会永远想念你。”
Surfworld Gold Coast 主席兼冲浪名人堂入选者 Rod Brooks 写道：“‘传奇’一词在冲浪界被广泛使用，但昨天……一位真正的传奇……去世了。”
Green 身后留下了妻子和三个孩子，包括女儿 Roxy，她的名字启发了 Quiksilver 的姊妹女装品牌。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2025/jan/16/alan-green-quiksilver-co-founder-dies-aged-77-cancer</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登在告别演讲中警告“寡头政治正在美国形成”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/joe-biden-farewell-address-trump-oligarchy-america</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/joe-biden-farewell-address-trump-oligarchy-america</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登告别演讲实况更新：即将离任的总统将在特朗普连任前几天发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/president-biden-farewell-address-speech-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-16T00:50:24Z1月10日，乔·拜登总统在白宫椭圆形办公室。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/president-biden-farewell-address-speech-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登在总统告别信中表示，“美国灵魂”仍处于危险之中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/joe-biden-farewell</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T15:34:08Z一位男士讲话乔·拜登在告别演说中表示，“美国的灵魂”仍然处于危险之中，这暗示着他竞选总统时的国家分歧仍然没有得到弥合。结束他四年的总统任期。
这一承认来自一封告别信，这封信是在周三晚上他在椭圆形办公室发表电视讲话之前发出的，届时他将发表作为总统的最后一次讲话，下周将被唐纳德·特朗普取代。
“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂处于危险之中。我们的本质处于危险之中，”拜登写道，这很可能是他在演讲中重复的主题。 “而且，情况仍然如此。”
这一承认间接承认了拜登的遗产——在信的末尾列举了一大堆声称的成就——被特朗普即将回归所掩盖，特朗普将于周一就职，此前他于 11 月击败副总统卡马拉·哈里斯。

相关：拜登坚称美国在世界舞台上“获胜”——失败会是什么样子？

拜登在 2020 年竞选总统时明确表示，他的动机是击败特朗普，并将与特朗普的竞争视为为美国的“灵魂”而战。
2022 年，他在费城独立厅发表的演讲中重提这一主题，在演讲中，他将特朗普视为“对这个国家的威胁”，并表示他和他的 Maga（让美国再次伟大）追随者不尊重美国宪法。
随着特朗普的政治复出使这一信息黯然失色，拜登预测——没有点名特朗普——尽管如此，他竞选时所宣扬的价值观仍将持续下去他的继任者和前任所信奉的价值观截然不同。
“美国是一个比任何军队都强大、比任何海洋都广阔的理念，”他写道。
“这是世界历史上最强大的理念。这个理念就是我们生而平等，造物主赋予我们某些不可剥夺的权利，其中包括生命、自由和追求幸福的权利。我们从未完全实现过这个神圣的理念，但我们也从未背弃过它。我相信美国人民现在也不会背弃它。”
他补充说：“历史掌握在你们手中。权力掌握在你们手中。美国的理念掌握在你们手中。我们只需要保持信念，记住我们是谁。”
特朗普誓言要推翻他的许多立法成就，拜登表示，他的遗产的一部分是在“自内战以来对我们民主的最严重攻击”之后让国家更加安全——这指的是 2021 年 1 月 6 日对美国国会大厦的袭击，当时支持特朗普的暴徒试图推翻他在 2020 年大选中的失败。
“四年前，我们处于一个危险的冬天和一个充满可能性的冬天。我们正处于一个世纪以来最严重的流行病、大萧条以来最严重的经济危机以及自内战以来对我们民主的最严重攻击之中，”总统写道。“但我们作为美国人团结在一起，勇敢地度过了难关。我们变得更加强大、更加繁荣、更加安全。”
他称赞他的政府通过全国范围的疫苗接种计划结束了新冠疫情，并表示政府成功实现了经济复苏，创造了 1600 万个就业岗位——尽管人们对通胀的持续担忧损害了他的声望，并导致哈里斯在选举中失败。
拜登说，为国家服务 50 年是“我一生的荣幸”，先是担任参议员，然后成为副总统，最后成为总统。
“世界上没有其他地方能让一个出生在宾夕法尼亚州斯克兰顿和特拉华州克莱蒙特的贫民窟的口吃孩子，有一天坐在椭圆形办公室坚定的办公桌后面，成为美国总统，”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/joe-biden-farewell</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯莉·布拉德肖 (Carrie Bradshaw) 主演的著名剧集《欲望都市》 (Sex and the City) 弯腰开门，阻止粉丝聚集</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/carrie-bradshaw-apartment-sex-and-the-city</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T20:19:22Z纽约市褐砂石门廊。就这样，《欲望都市》的爱好者可能再也无法站在剧中人物凯莉·布拉德肖著名的曼哈顿住宅的台阶上了，因为该住宅的主人要求市政府官员允许她用铁门挡住他们。
多年来，该剧和衍生电影的粉丝们一直聚集在这座城市时尚的西村街区标志性褐砂石建筑的门廊周围，有时甚至闯入其中。该建筑是布拉德肖公寓的外景地，布拉德肖是热播的HBO系列剧的主角，由莎拉·杰西卡·帕克饰演。
1 月 14 日，在向纽约市地标保护委员会提交的申请中，这是 Substack 时事通讯 Feed Me 首次报道的， 66 Perry Street 的业主解释了她要求限制进入大楼的请求，并要求在楼梯底部安装铁门。
《纽约时报》称该业主为 Barbara Lorber，Barbara Lorber ，她说：“我家的正面出现在《欲望都市》电视剧中，是剧中角色 Carrie Bradshaw 公寓的外景。这是我的错：我为这位刚从纽约大学电影学院毕业的年轻外景侦察员感到难过。他告诉我，如果他不保住这所房子，他将失去在这个行业的第一份真正的工作。”
她继续对媒体说：“当时，没有人知道这部电视剧会成为一部经久不衰的作品……更不用说它已经成为标志性的奇幻载体和纽约魔力的试金石了。”她补充道：“我的家现在是一个全球旅游胜地……无论白天还是晚上，房子前面都有一群游客用闪光灯拍照、大声聊天、在社交媒体上发帖、制作 TikTok 视频或只是庆祝这一刻。”
尽管几年前在链条上安装了“禁止擅闯 - 私人财产”标志，但洛伯说，许多游客并不尊重链条，而是爬过它，摆姿势、跳舞或躺在台阶上。她补充说，一些游客爬到顶部盯着窗户看，试图打开正门，或者在晚上喝醉时按门铃。
洛伯说，游客们还在台阶上喷上涂鸦，并在主门框上刻上他们的姓名首字母。
“20 多年来，我一直希望人们对我的门廊的迷恋会逐渐消失，粉丝们会找到一个新的崇拜对象，我已经承认我们需要一些更实质性的东西。为了让我们的租户和我们自己重新获得合理的生活质量，我们需要安装一个合适的大门，”她说。
当局已批准她安装大门，尽管设计方面还有更多讨论。
自 1998 年在 HBO 播出以来，《欲望都市》——讲述了四个生活在纽约市的职业女性朋友的生活——在全球广受欢迎。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/carrie-bradshaw-apartment-sex-and-the-city</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“深感震惊”：华盛顿邮报员工要求与杰夫·贝佐斯会面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/15/washington-post-jeff-bezos</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T20:18:17Z一名男子坐在舞台上《华盛顿邮报》400 多名员工致信杰夫·贝佐斯，要求在人们普遍担心亚马逊未来之际与他会面。报纸。
这封信由顶级记者和通讯员签署，于周二晚上发出，恳求贝索斯亲自与办公室的领导人会面，众所周知，贝索斯很少访问华盛顿邮报的办公室。
“我们对最近的领导层决定深感震惊，这些决定导致读者质疑这个机构的诚信，违背了透明的传统，并导致我们一些最杰出的同事离开，更多的人即将离职，”信中写道。 NPR 首先报道了这封信。
“这是为了保持我们的竞争优势，恢复已经失去的信任，并在开放沟通的基础上重建与领导层的关系，”它继续说道。
信中声称这些担忧与贝索斯最近决定终止对美国总统候选人的支持无关，信中作者承认这是“所有者的特权”。
《华盛顿邮报》在决定250,000 名订阅者，即其订阅基础的 10%，因为它决定不支持。据《华尔街日报》报道，这是导致该报在 2024 年损失高达 1 亿美元的一个重要因素。

华盛顿邮报网站的数字访客数量也在下降，从 2020 年 11 月的 1.14 亿下降到 2024 年 11 月的 5400 万。

相关：为什么华盛顿邮报在特朗普的第二任期内会有所不同？

员工的恳求也是在邮报发布一周后提出的解雇了大约 100 名员工，这是该报财务困境的标志。裁员人数约占该出版物员工总数的 4%。
自 2023 年 11 月上任以来，该公司首席执行官威尔·刘易斯 (Will Lewis) 一直是员工不安的焦点。
在刘易斯决定重组新闻编辑室后，新闻编辑室的主编萨莉·布兹比 (Sally Buzbee) 于 6 月辞职。刘易斯选择接替她的编辑罗伯特·温内特 (Robert Winnett) 在遭到员工强烈反对后退出了考虑。
在《华盛顿邮报》宣布不再支持总统候选人后，几位观点专栏作家辞职。安·特尔内斯 (Ann Telnaes) 是一位获得普利策奖的漫画家，在报纸拒绝刊登她描绘亿万富翁向特朗普屈服的漫画后，她辞职。
《华盛顿邮报》支持特朗普提名的每一位候选人，但国防部长皮特·赫格塞斯 (Pete Hegseth)、国家情报总监塔尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard)、管理和预算办公室部长拉塞尔·沃特 (Russell Vought) 和卫生部长罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr.)除外。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2025/jan/15/washington-post-jeff-bezos</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利警察被指控强迫女性活动人士脱掉内衣并蹲下</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/italian-police-accused-of-making-female-activists-remove-underwear-and-do-squats</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T17:41:06Z布雷西亚广场上的警察意大利内政部长已被敦促对北部城市布雷西亚的警察展开调查，因为有指控称七名女性气候活动人士被迫脱掉内衣并表演审讯期间蹲下。
周一上午，在意大利航空航天和国防公司莱昂纳多工厂外举行的抗议活动被警察打断后，这些活动人士是被带到布雷西亚主要警察局的 22 人之一。
活动人士声称，在那里，他们遭到了警察的侮辱性待遇。
在网上发布的一段视频中，全球环保运动“反抗灭绝”的一名成员说：“他们要求我脱掉衣服，脱掉内衣，做三次蹲下，‘进行检查’，据他们说。”
这名女子声称这种待遇“只针对女性，男性不接受”。
另一位反抗灭绝的活动人士在另一段视频中也提出了同样的说法。 href=&quot;https://www.repubblica.it/rubriche/metropolis/2025/01/14/video/brescia_lattivista_elisa_squat_senza_slip_solo_alle_donne_pensate_cosa_fanno_agli_stranieri-423939552/&quot;&gt;视频。蹲下措施通常只用于涉嫌贩毒等犯罪的人。
这次抗议活动短暂封锁了莱昂纳多工厂的入口，由灭绝叛乱组织及其对应组织 Last Generation 和自由巴勒斯坦抗议组织组织。
这些活动人士被拘留了大约七个小时，然后被指控犯有“煽动性集会”和“未经宣布的示威”罪。
代表活动人士的律师 Gilberto Pagani 表示，这七名女性打算“在未来几天内”提出正式投诉。
布雷西亚警方最初否认了这些指控，随后发表声明称，在对女性进行单独搜查时，女警官要求活动人士“弯下腰以寻找任何危险物品”。
该声明驳斥了任何有辱人格待遇的指控，并补充说：“人们的隐私和尊严受到侵犯。”始终受到保护，并遵循正确的操作程序。”
警方指责活动人士“非法行为”，“破坏了公共秩序和安全”。 其中包括组成人链阻止卡车进出莱昂纳多工厂，以及“在墙上乱涂乱画”。
这些女性的指控是在议会辩论一项有争议的安全法案之际提出的，该法案针对气候活动人士，将阻塞道路和铁路的人定为犯罪，处以罚款和最高两年的监禁。乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 的右翼政府呼吁参议院迅速批准该法案，该法案于 9 月在众议院通过。
绿色左翼联盟政治家马可·格里马尔迪 (Marco Grimaldi) 呼吁内政部长马泰奥·皮安特多西 (Matteo Piantedosi) 对布雷西亚发生的事情展开调查。
中左翼民主党政治家马泰奥·奥尔菲尼 (Matteo Orfini) 声称在博洛尼亚也发生了类似事件。“一名妇女被迫脱衣服，并受到了不可接受的对待，”他补充道。“我们要求皮安特多西立即核实，并在 [指控] 得到证实后进行干预。”
奥尔菲尼质疑这些事件是否表明“政府营造了一种氛围”，试图加剧局势“并将异议定为犯罪”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/italian-police-accused-of-making-female-activists-remove-underwear-and-do-squats</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿森纳 VS 托特纳姆热刺：英超联赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2025/jan/15/arsenal-v-tottenham-premier-league-live</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T19:47:49Z北伦敦德比对阵热刺之前，阿森纳球迷在酋长球场外举着火炬。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2025/jan/15/arsenal-v-tottenham-premier-league-live</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>