<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 21:15:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最高法院保守派法官表示支持田纳西州禁止对未成年人进行性别肯定护理 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/04/trump-cabinet-picks-supreme-court-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T18:19:08Z最高法院外举行示威活动，法官们听取了乔·拜登政府对田纳西州禁止跨性别未成年人接受性别肯定医疗的上诉辩论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/04/trump-cabinet-picks-supreme-court-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大臣警告称，乌克兰规模战争六个月内英国军队可能被消灭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/04/british-army-could-be-wiped-out-within-six-months-of-ukraine-scale-war-minister-warns</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T16:40:08Z威尔士卫队士兵在索尔兹伯里平原进行训练英国国防部长表示，如果英国军队被迫打一场与乌克兰冲突规模相当的战争，那么英国军队将在短短六个月内被消灭警告。
阿利斯泰尔·卡恩斯表示，与俄罗斯入侵乌克兰类似的伤亡率将导致军队在 6 到 12 个月内“耗尽”。
他说，这表明需要“在发生危机时迅速产生纵深和规模”。
据天空新闻报道，前皇家海军陆战队上校卡恩斯表示，俄罗斯每天约有 1,500 名士兵死亡或受伤。
“在一场规模战争中——不是有限的干预，而是类似于乌克兰的战争——以目前的伤亡率计算，我们的军队——作为更广泛的多国联盟的一部分——将在六个月到一年内耗尽，”他在伦敦皇家联合服务研究所智库的预备役会议上发表演讲时表示。
他补充说：“这并不意味着我们需要一支更大的军队，但这确实意味着你需要在发生危机时迅速产生纵深和规模。”危机。”
官方数据显示，截至 10 月 1 日，军队共有 109,245 名人员，其中包括 25,814 名志愿预备役军人。
卡恩斯说：“预备役军人对这一进程至关重要，绝对是核心。没有他们，我们就无法形成规模，无法完成大量的国防任务。”
退伍军人和人民事务大臣卡恩斯表示，英国需要“赶上北约盟友”，更加重视预备役。
首相的官方发言人表示，国防大臣约翰·希利此前曾谈到“从上届政府继承下来的武装部队的状况”。
发言人说：“这就是为什么预算在国防上投入了数十亿英镑，这就是为什么我们要进行战略国防审查，以确保我们拥有保卫这个国家所需的能力和投资。”
过去 14 年来，武装部队的人数稳步下降，工党在反对党时期抓住了这一机会。
大选前不久，基尔·斯塔默指责保守党将军队削减至“拿破仑以来”最小规模。
2021 年，时任国防部长本·华莱士 (Ben Wallace) 为计划中的削减辩护，他说：“当威胁发生变化时，我们会随之改变……真正重要的是，我们要以威胁为驱动力，而不是感情用事。”
然而，乌克兰的持续战争以及唐纳德·特朗普再次当选美国总统，引发了对军事进行大量投资的新呼声。
特朗普表示，他将结束美国的军事和对乌克兰的经济支持——让欧洲的北约盟友有可能填补这一缺口。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/04/british-army-could-be-wiped-out-within-six-months-of-ukraine-scale-war-minister-warns</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职典礼的主要捐助者将获得晚餐和访问权作为奖励</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/trump-inauguration-donors-dinners</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T15:46:18Z一男一女手牵手据多位消息人士透露，唐纳德·特朗普就职委员会的主要捐助者将获得在当选总统及其妻子梅拉尼娅返回白宫前后共进晚餐的奖励报道。
根据本周发送给捐赠者的详细信息，1 月 19 日，即特朗普宣誓就职的前夜，“与唐纳德·J·特朗普总统和梅拉尼娅·特朗普夫人共进的优雅而亲密的晚餐”被称为“巅峰活动”。
《纽约时报》首先报道了这些细节，该传单首先预览了就职活动。
捐赠 100 万美元或筹集 200 万美元的人将获得特权访问权 - 这些金额还将获得邀请参加 1 月 18 日由 JD Vance 和他的妻子 Usha Vance 举办的晚宴，以及与特朗普内阁成员一起参加的招待会。
最慷慨的捐赠者还将获得参加据《国会山报》报道，特朗普和梅拉尼娅也将出席跨信仰的“一个美国，一盏灯周日礼拜”，届时将有铜管乐队表演。
精英捐赠者将获得六张门票，可参加为期三天的八场独家就职典礼活动，直至 1 月 20 日特朗普宣誓就职。这些福利包括就职典礼后周一晚上与特朗普夫妇和万斯夫妇一起参加“星光舞会”。
梅拉尼娅·特朗普的出席首次证实了她将参加庆祝活动。
捐赠 50 万美元或筹集 100 万美元的人也将获得广泛的访问权限，尽管他们将获得较少的门票。
特朗普过渡团队没有立即回应有关捐赠者福利更多细节的请求。
特朗普的就职委员会由前佐治亚州共和党参议员凯利·洛夫勒和亿万富翁房地产开发商史蒂夫·威特科夫共同领导，后者与特朗普夫妇一起打高尔夫球9 月 15 日，特朗普在佛罗里达州棕榈滩的俱乐部与特朗普会面，当时有人怀疑第二次暗杀他，但被特勤局特工挫败。
威特科夫为特朗普的政治事业捐赠了约 200 万美元，最近被任命为新一届政府的中东问题特使。
特朗普的捐款人此前曾在 2017 年特朗普首次就职典礼后成为刑事调查的对象；有人怀疑，寻求购买影响力的外国人向该组织提供了非法捐款。
加州风险投资家Imaad Zuberi随后因承认包括妨碍调查向特朗普第一届就职委员会捐赠近 100 万美元的指控而被判处 12 年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/trump-inauguration-donors-dinners</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥称加拿大希望在关税争端中保留其“文化财富”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/mexico-canada-trump-tariffs-feud</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T16:53:49Z贾斯汀·特鲁多和克劳迪娅·谢因鲍姆墨西哥总统表示，随着两国关系紧张加剧，陷入关税和贸易争端，墨西哥和加拿大之间的紧张局势加剧，而墨西哥和加拿大之间的紧张局势加剧， ...唐纳德·特朗普。
美国当选总统上周在社交媒体帖子中威胁，对两国的所有商品和服务征收 25% 的毁灭性关税，并保持这些关税，直到“毒品，特别是芬太尼，以及所有非法移民停止对我们国家的入侵！”
从那时起，墨西哥和加拿大都努力从特朗普那里获得保证，这些关税将对他们的经济造成灾难性的后果，将被取消。
但为了占据上风，两位领导人都努力将对方描绘成没有做好应对挑战的准备，在专家警告特朗普“喜欢分而治之”的情况下。
甚至在特朗普宣布这一决定之前，加拿大总理贾斯汀·特鲁多和少数省长就曾公开考虑将墨西哥排除在未来的贸易谈判之外，转而支持加拿大-美国贸易协定——墨西哥首席谈判代表称此举为“背叛”。
但联邦部长和外交官继续通过将加拿大的行动与美国的行为进行对比来框定加拿大对边境和芬太尼的处理方式。墨西哥。
11 月下旬，加拿大移民部长马克·米勒 (Marc Miller) 将美国官员 2023 年在北部边境进行的 23,000 次拦截比作“墨西哥边境的重要周末”，去年墨西哥边境记录了 1,530,523 次“遭遇战”。
特鲁多和特朗普周日在当选总统的佛罗里达度假村会面，讨论贸易和移民问题。两人共进晚餐是特鲁多的一次外交胜利，他成为首位与特朗普会面的 G7 领导人。
会晤两天后，特朗普发布了一张人工智能生成的自己站在山顶的照片，身旁是一面加拿大国旗，配文是“哦，加拿大！”
加拿大驻美国大使 Kirsten Hillman 告诉记者，尽管特朗普没有保证会撤销关税，但这次会晤富有成效。

相关：“他喜欢分而治之”：加拿大和墨西哥为特朗普第二任期做好准备

“我们的边界与墨西哥边界大不相同，这一信息确实被理解了，”希尔曼在谈到两人会晤时说道领导人。
在周一的新闻发布会上，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆表示，墨西哥“必须受到尊重，尤其是其贸易伙伴的尊重”。
谢因鲍姆上周与特朗普通了电话，讨论毒品和移民问题，她面临着巨大的压力，需要说服当选总统，她的国家有能力处理边境移民问题和用于制造芬太尼的前体的走私问题。
周二晚些时候，她告诉记者，加拿大的“芬太尼消费问题非常严重”，比墨西哥更严重，并引用了最近的毒品非刑事化措施，这些措施证明了有争议。
“我们不会被哪个国家更好的挑衅所蒙骗，”她说，并补充说她的国家越来越多地被用作政治陪衬。
“墨西哥不应被用作[加拿大]竞选活动的一部分，”她说。
Sheinbaum 随后进一步深入挖掘，补充说加拿大“只希望他们拥有墨西哥所拥有的文化财富”，并指出她的国家拥有可以追溯到数千年前的文明。
加拿大外交部长梅拉妮·若利回应说，她认为“在外交方面，许多对话在私下进行总是更好”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/mexico-canada-trump-tariffs-feud</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google DeepMind 预测天气比领先系统更准确</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/04/google-deepmind-predicts-weather-more-accurately-than-leading-system</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/04/google-deepmind-predicts-weather-more-accurately-than-leading-system</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，联合健康保险公司首席执行官在纽约市遭枪击身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/unitedhealthcare-ceo-brian-thompson-shot</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T15:26:59Z联合健康集团首席执行官 Brian Thompson。据报道，美国最大的健康保险公司之一联合健康保险的首席执行官周三在曼哈顿中城胸部遭枪击身亡，多人 报道。
据报道，50 岁的 Brian Thompson 在早上 6 点 45 分左右抵达希尔顿酒店参加联合健康保险年度投资者会议后在酒店外遭到枪击。据《纽约邮报》报道，一名戴着面具的男子走近他并多次向他开枪。他被紧急送往医院，随后被宣布死亡。

警方告诉《纽约时报》，他们认为汤普森是这次袭击的目标。该媒体还指出，据报道，枪手知道汤普森要进入哪扇门，并在几英尺外向他开了几枪，然后逃跑了。
联合健康集团没有立即回应《卫报》的置评请求。
联合健康集团原定于周三在纽约市为分析师和机构投资者举办年度投资者会议，会议将于当地时间上午 8 点开始。
纽约中城希尔顿酒店的一位发言人在一份声明中告诉《卫报》：“我们对今天早上该地区发生的事件深感悲痛，我们的心与所有受悲剧影响的人同在”，并将任何进一步的问题转交给纽约警察局。
官员们表示目前尚未逮捕任何人，调查仍在进行中。据《纽约时报》报道，警方正在搜寻枪手，枪手徒步逃离现场，然后跳上自行车逃走。据报道，枪手身穿奶油色夹克，戴着黑色口罩，背着灰色背包。

据该公司称，汤普森于 2021 年 4 月被任命为联合健康保险的首席执行官。在此之前，他曾担任联合健康保险政府项目的首席执行官，包括医疗保险和退休以及社区和州。在领导政府项目之前，汤普森曾担任联合健康保险医疗保险和退休金首席执行官。
汤普森现居明尼苏达州，于 2004 年加入联合健康集团。
明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹在周三发表的声明中称，枪击事件“是令人震惊的消息，对明尼苏达州的商业和医疗保健界来说是一个重大损失”。
“明尼苏达州向布莱恩的家人和联合健康保险团队祈祷”，沃尔兹补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/unitedhealthcare-ceo-brian-thompson-shot</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球调查揭露涉嫌数十亿美元的俄罗斯洗钱网络</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/04/global-investigation-exposes-alleged-billion-dollar-russian-money-laundering-network</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/04/global-investigation-exposes-alleged-billion-dollar-russian-money-laundering-network</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方突袭移民走私团伙，指控其涉嫌小船穿越英吉利海峡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/police-raid-migrant-smuggling-ring-accused-over-small-boat-channel-crossings</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T14:46:21Z一艘载着移民横渡英吉利海峡的充气橡皮艇警方在国际协调的行动中对德国和法国的几个城市进行了黎明突袭，以摧毁一个被指控向英国走私移民的网络乘坐小船。
经过数月的情报收集，欧洲刑警组织、法国安全部门和英国警方协调，周三的突袭行动集中在德国西部城市，据信这些团伙在那里购买了小船，并找到了想要从法国穿越英吉利海峡前往英国的移民。
德国联邦警察在一份声明中表示，一个由伊拉克库尔德人组成的网络被指控“使用小型充气船将中东和东非的非法移民偷运到法国和英国”，
超过 500 名警察参加了这次行动，该行动与 10 份国际逮捕令有关，地点从寻求庇护者庇护所到私人住宅和仓库，涉及埃森、波鸿、北威州的盖尔森基兴和南部的巴登-符腾堡州以及法国其他地区。德国警方称，逮捕令由法国里尔市的一家法院签发。
据小报《图片报》报道，周三早些时候，位于埃森的一家寻求庇护者庇护所被武装警察包围，该报有记者在现场。
德国反恐特种部队 GSG 9 的成员领导了这次突袭，并得到了 20 多名法国和英国调查人员以及欧盟执法机构欧洲刑警组织的官员的协助。据报道，英国和法国警察在德国的行动中也参与其中。
2 月，比利时、法国和德国当局对伊拉克-库尔德走私网络进行了调查，在突袭行动中逮捕了 19 人。据调查人员称，新的走私团伙不断涌现。
一名调查人员告诉德国媒体，人口走私活动往往比贩毒更有利可图。
“有时，人口走私比国际贩毒更赚钱。叙利亚人个人为走私支付的费用高达 10,000 欧元。一艘满载的橡皮艇很快就会达到数十万欧元。移民的生命对罪犯来说并不重要，”他说。
2 月份突袭行动中的嫌疑人都驻扎在德国，但他们从法国港口城市加莱附近的海滩购买了用于将移民偷运到英国的充气橡皮艇。
自 2019 年以来，通过法国向英国走私移民的小船数量一直在增加。据欧洲刑警组织称，去年，在近 8,000 起记录在案的人口走私案件中，估计有 600 艘船中的 30,000 名移民抵达英国。
与 2022 年相比，这一数字增长了 60% 以上，是自 2016 年难民危机最严重以来走私的最高水平。德国联邦警察表示，他们已对 4,400 名人口走私嫌疑人展开调查。
德国因小船走私而越来越受到关注走私。英国广播公司 (BBC) 最近进行的一项调查揭露了德国与试图将移民送过英吉利海峡的走私团伙之间所扮演的重要角色。
德国政界人士面临着减少所谓非法移民进入德国的水平的巨大压力，这是定于 2 月举行的提前选举前的主要问题之一，也是极左翼和极右翼的热门话题。
最近叙利亚冲突加剧引发了人们的担忧，即人口走私者将进一步寻求剥削再次被迫逃往更安全地点的叙利亚人，从而进一步增加移民水平。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/police-raid-migrant-smuggling-ring-accused-over-small-boat-channel-crossings</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国政府面临不信任投票 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/04/france-government-vote-no-confidence-barnier-lepen-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T15:19:04Z法国总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 和国民议会议长亚尔·布劳恩-皮维 (Yael Braun-Pivet) 在巴黎法国议会下院。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/04/france-government-vote-no-confidence-barnier-lepen-europe-live</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有传言称皮特·赫格塞斯将被德桑蒂斯取代，但他表示“绝不会退缩”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/pete-hegseth-trump-keep-fighting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/pete-hegseth-trump-keep-fighting</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴国家电网崩溃，数百万人断电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/cuba-national-grid-collapses-leaving-millions-without-electricity</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T12:41:12Z建筑物灯火熄灭。古巴政府表示，周三凌晨，该国最大的发电厂发生故障，全国电力系统崩溃。这是该岛电网在燃料短缺、自然灾害和经济危机。
该国能源和矿业部表示，该岛最大的电力生产商马坦萨斯的安东尼奥·吉特拉斯发电厂已于凌晨 2 点左右关闭，导致电网崩溃。
古巴的燃油发电厂已经过时，难以维持供电，今年由于来自委内瑞拉、俄罗斯和墨西哥的石油进口减少，全国范围内多次停电，导致电力供应中断。
据路透社目击者称，周三早上的系统故障导致首都哈瓦那几乎完全陷入黑暗。日出之前，只能在城市天际线上看到少数几家大型酒店和政府大楼的灯光。
社交媒体上有关古巴其他地区停电的报道表明，整个拥有 1000 多万人口的岛屿都停电了，尽管政府尚未确认停电的程度。
能源和矿业部表示正在努力重新连接电力系统。
10 月份，由于燃料供应减少以及飓风奥斯卡袭击该岛最东端，古巴电网多次崩溃，11 月份，随着飓风拉斐尔的经过，电网再次崩溃。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/cuba-national-grid-collapses-leaving-millions-without-electricity</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科声称“外部势力”试图加剧叙利亚暴力事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/moscow-claims-external-forces-seeking-to-escalate-violence-in-syria</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T13:08:51Z反政府武装人员乘坐在阿勒颇和哈马之间的苏兰镇一辆皮卡车的后座上尽管乌克兰方面报道称，莫斯科方面试图升级叙利亚暴力事件，但莫斯科仍谴责“外部势力”军事情报显示，俄罗斯将派遣雇佣兵支援与大马士革结盟的疲弱部队。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 指责外部势力煽动了最近的大规模叛乱攻势，此前，由哈亚特·塔利尔·阿尔-沙姆 (HTS) 领导的伊斯兰激进分子于周末发动了突袭，夺取了阿勒颇市的控制权。
扎哈罗娃强调，莫斯科支持大马士革的反击，尽管报道称俄罗斯已开始从其位于塔尔图斯的海军基地撤走舰船。由 HTS 领导的民兵部队与叙利亚军队在省会哈马 50 英里外的叙利亚军队展开激烈对抗。
大马士革国防部表示，已向哈马市派遣大量增援部队，以加强前线部队，而叛乱分子声称，随着第二条战线向哈马推进，他们不断加强对该市西北部哈马乡村城镇的控制。
叙利亚东部的战斗也在继续，在伊朗和伊朗支持的民兵的支持下，忠于大马士革的部队正在与来自代尔祖尔市的阿拉伯人占多数的叛军民兵作战。五角大楼称，它摧毁了火箭发射器、一辆坦克和迫击炮，这些​​对美国及其支持部队在幼发拉底河附近构成了“明显和迫在眉睫的威胁”，这是不到一周内该地区第二次进行先发制人的打击。
叙利亚总统巴沙尔·阿萨德严重依赖莫斯科和德黑兰以及伊朗支持的伊拉克民兵的支持来控制这个四分五裂的国家，在 2011 年爆发反对其统治的民众起义后，这个国家迅速陷入了代理人战争。
叛乱分子突然全面占领西北部领土，扎哈罗娃称这是“大胆的行为”，这是多年来对阿萨德统治的最大挑战，也是叙利亚内战十多年来整个阿勒颇市首次明显处于反对派的完全控制之下。
乌克兰军事情报局 (HUR) 表示，计划轮换俄罗斯驻叙利亚部队已被暂停，而由于叛乱分子突然进攻，在叙利亚作战的俄罗斯军人士气低落。叙利亚军队和俄罗斯后备部队都遭受了“重大损失”，包括部队留下军事装备和武器，撤离阵地的“混乱”场面。
据 HUR 报道，莫斯科将利用预计抵达叙利亚的私营军事公司来加强驻叙利亚部队。预计这些部队可能来自俄罗斯非洲军团，这是一支雇佣军，是国家资助的瓦格纳集团民兵的改版。
俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫预计将在未来几天在卡塔尔会见伊朗和土耳其外长，就叙利亚问题进行紧急磋商。安卡拉支持叙利亚西北部的反叛组织，而总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京的电话中表示，大马士革应该进行政治磋商，以结束内战。 
他补充说，土耳其“正在尽最大努力恢复叙利亚的平静”。
根据克里姆林宫的一份声明，普京“强调迫切需要”制止叛乱，主张安卡拉在大马士革“恢复全国稳定和宪法秩序”的努力中发挥作用。
叙利亚民防救援服务机构“白头盔”负责人告诉联合国安理会，本周早些时候，俄罗斯对叛军控制的伊德利卜省的空袭导致该市四家医院停止服务。
“随着军事控制地图的变化，叙利亚政权、俄罗斯和伊朗跨境民兵对叙利亚人发动的残酷袭击不断升级，尤其是在叙利亚西北部他们控制范围之外的地区，”他说。他补充说，“白头盔组织”已对 275 起袭击事件作出回应，这些袭击造成 100 名平民死亡，360 人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/moscow-claims-external-forces-seeking-to-escalate-violence-in-syria</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称伊朗释放诺贝尔和平奖获得者穆罕默迪，让他休病假</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/iran-releases-nobel-peace-laureate-narges-mohammadi-on-medical-leave-says-lawyer</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T12:22:50Z纳尔格斯·穆罕默迪伊朗已释放自 2021 年 11 月以来因健康原因被监禁的诺贝尔和平奖获得者纳尔格斯·穆罕默迪三周，她的律师在社交媒体上发布消息称媒体。
“根据检查医生的建议，检察官将纳尔格斯·穆罕默迪的监禁刑期缓期三周，她已出狱，”穆斯塔法·尼利在 X 上表示。
2023 年诺贝尔奖得主的家人和支持者称她的暂时释放“不够”。
“对纳尔格斯·穆罕默迪的 21 天缓刑是不够的。我们要求立即无条件释放纳尔格斯·穆罕默迪，或至少将她的休假延长至三个月，”他们在一份声明中表示，并称这项措施“为时已晚”。
穆罕默迪自 2021 年 11 月以来一直因反对伊朗死刑和强制戴头巾的运动而被定罪。
2023 年奥斯陆和平奖颁奖典礼几周后，穆罕默迪的子女代表她领取了奖项，伊朗革命法庭判处她额外 15 个月，指控她在狱中传播反国家宣传。
尽管尽管产生了负面影响，但作为“妇女、生命、自由”运动的领军人物，穆罕默迪仍然致力于自己的活动主义。
今年早些时候，当她的父亲去世时，她不被允​​许向伊朗的家人表示哀悼，也不被允许参加他的葬礼。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/iran-releases-nobel-peace-laureate-narges-mohammadi-on-medical-leave-says-lawyer</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利古温泉浴场发现珍宝，包括青铜蛇和完好无损的鸡蛋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/dec/04/bronze-snakes-and-perfectly-intact-eggs-among-treasures-found-at-ancient-italian-thermal-spa</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T12:07:45Z托斯卡纳古温泉浴场发现青铜蛇青铜蛇、雕像、两个金冠、珠宝、数千枚硬币和完好无损的鸡蛋是古温泉浴场遗址最新发现的惊人文物之一在托斯卡纳的一个小镇。
这些宝藏被温泉的温水和泥浆保存了下来，据信这些温泉是由伊特鲁里亚人在公元前二世纪在锡耶纳附近的山顶小镇圣卡西亚诺·德巴尼建造的。
该遗址是伊特鲁里亚人和后来的罗马人的礼拜场所，自 2019 年以来一直在挖掘，第一批发现是 24 尊青铜雕像，大部分是献给众神的，三年后出土。
最新的遗迹是由 Jacopo Tabolli 领导的考古学家团队在地下近 5巴尼奥大水池中有一米深的温泉，温泉游客会往里面投掷供品。
这些青铜男性和女性雕像中，有一个男人的身体被切成两半，由某个叫盖乌斯·罗斯修斯的人作为供品献上。
一条 1 米长的胡须蛇也出现在这些青铜蛇宝库中，据信它代表着阿加索斯，即善良的灵魂。
塔博利在镇上被称为印第安纳·琼斯，他说这个地方带来了“无限的惊喜”。
在罗马时期，温泉变得更加华丽，当时奥古斯都等皇帝经常光顾，温泉一直使用到公元 5 世纪，直到基督教时期才被关闭，但没有被摧毁。温泉池用沉重的石柱封住，神像留在水中，水中富含钙和镁等矿物质。这种水被认为对肝脏有益，可以治疗面部疼痛并有助于生育。
这些发现最终将在圣卡西亚诺德巴尼的一家博物馆展出，该博物馆将于 2026 年底开放。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/dec/04/bronze-snakes-and-perfectly-intact-eggs-among-treasures-found-at-ancient-italian-thermal-spa</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院将审理关键跨性别青少年医疗保健案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/skrmetti-supreme-court-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/04/skrmetti-supreme-court-case</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>