<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 21:12:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国牧师被指控试图将妻子同事的头放进油炸锅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/02/north-carolina-mcdonalds-pastor-wife-co-worker-deep-fryer</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T17:54:56Z警方称，安全摄像头捕捉到了袭击的镜头。一名基督教牧师最近前往北卡罗来纳州的麦当劳，最终被捕，原因是他袭击了妻子的同事，并威胁要将自己的头放入油炸锅中。
据当局称，Dwayne Waden 于 12 月 28 日被捕，当时他进入 北卡罗来纳州海波因特，他的妻子在那里接受经理培训。这次访问是由他的妻子给瓦登打电话引起的，她抱怨她的同事“不尊重她”。
瓦登被描述为“高尚生活国际事工”的牧师，也是一名半卡车司机，他到达后走到柜台后面，对一名工作人员拳打脚踢数次。警方称，他随后用手掐住目标员工的脖子，将这名员工带到油炸锅前，并威胁要将他的头浸入水中，直到受害者的同事将瓦登拉开。
警方称，安全摄像头捕捉到了袭击的镜头。
据报道，该员工的前额和右眼“严重挫伤”，脖子上也有划痕。尽管紧急服务去了麦当劳，但该员工还是选择让家人带他去附近的医院。
Waden 交纳了 1,000 美元的保释金，以确保在案件结果出来之前获释，并计划于 1 月 22 日出庭。麦当劳和 Elevated Ministries 没有立即回应置评请求。
海波因特警察局逮捕了瓦登，就在他们的机构计划在案件中心的同一家麦当劳举办“与警察喝咖啡的活动”的几天前。海波因特警方发言人表示，该活动预计于 1 月 9 日按计划举行。
海波因特人口约 114,000 人，距北卡罗来纳州夏洛特市约 77 英里（124 公里）车程。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/02/north-carolina-mcdonalds-pastor-wife-co-worker-deep-fryer</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H5N1 禽流感在全球蔓延，北极熊死于禽流感</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/02/polar-bear-dies-from-bird-flu-age-of-extinction</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T17:12:09Z北极的北极熊北极熊有随着高度传染性的 H5N1 病毒传播到地球最偏远的地区，许多人被禽流感杀死。
阿拉斯加环境保护部于 12 月确认这起死亡事件。阿拉斯加州兽医 Bob Gerlach 博士表示：“这是全球首例报告的北极熊病例”告诉阿拉斯加灯塔。
在北美发现这种最新毒株两年后，它在阿拉斯加最北端的社区之一乌特恰格维克附近被发现。格拉赫说，这只熊很可能正在吃受感染鸟类的尸体。
北极熊在世界自然保护联盟濒危物种红色名录中被列为“易危”物种，主要原因是海冰消失。格拉赫说，可能有更多的熊死亡，但它们往往生活在人烟稀少的偏远地区。 “你真的依赖于外面的公众，或者正在进行监视的野生动物生物学家，”他说。
目前爆发的 H5N1 高度传染性变种（始于 2021 年）估计已导致数百万只野生鸟类死亡。全球范围内，数以千计的哺乳动物也死于该病毒，其中包括黑熊和棕熊。近几个月来，阿拉斯加有秃鹰、狐狸和三趾鸥等死于该病毒的物种。
“哺乳动物的情况曾经发生在南极洲，现在又出现在北极高纬度地区——这太可怕了，”东安格利亚大学保护生物学名誉教授戴安娜·贝尔告诉《卫报》。 “但我并不感到惊讶——在过去的几年里，被杀害的哺乳动物名单已经变得非常庞大。它现在已经杀死了如此广泛的掠食性和食腐哺乳动物，这不仅仅是一种家禽疾病。
“当它袭击像北极熊这样的大型、有魅力的物种时，人们会突然坐起来倾听——或者至少我希望他们会这么做。我们已经遭遇了生物多样性大流行，它被称为 H5N1，因为它杀死了如此多的鸟类和哺乳动物，”贝尔说。
在南极地区发现了第一例已知的 H5N1 病例 十月在南乔治亚州伯德岛上的棕色贼鸥中。两个月后，数百只象海豹被发现死亡。在其他几个地点，海狗、海带鸥和棕贼鸥的死亡人数也有所增加。
科学家警告，这种高度传染性的病毒可能会带来“最大的生态系统之一”如果影响到偏远的企鹅种群，这将是现代灾难”。
该病毒正在南极地区继续向南蔓延。在南极半岛顶端的海罗伊纳岛，一只棕色贼鸥疑似死于该病。根据 SCAR（南极研究科学委员会）网站的最新更新，它目前正在等待进一步测试。 “这不是一个好兆头，”SCAR 南极野生动物健康网络领导人 Meagan Dewar 博士说道。
杜瓦是风险评估的作者之一，该评估发现许多南极动物受到威胁，包括海鸥、贼鸥、 海狗和海狮。她说：“分析表明，到 2023 年或 2024 年，南极半岛地区的南极物种中 HPAI（高致病性禽流感）出现的风险将会增加，而这正是我们所看到的。”
极地地区的生态系统特别容易受到禽流感的影响，因为那里有许多在世界其他地方找不到的动物，这些动物从未接触过类似的病毒。它们也在&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/dec/31/red-alert-in-antarctica-the-year-rapid-dramatic-change-hit-climate -科学家们就像一拳打在胆量上“最受气候崩溃影响&lt;/a&gt;。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/02/polar-bear-dies-from-bird-flu-age-of-extinction</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，海狸正在推动甲烷释放并使北极变暖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/global-heating-beavers-alaska-northern-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/global-heating-beavers-alaska-northern-canada</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京机场可怕的跑道事故导致飞机着火，造成五人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/japan-airlines-plane-fire-tokyo-haneda-airport</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/japan-airlines-plane-fire-tokyo-haneda-airport</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自马斯克收购并从 Twitter 更名以来，X 的价值已下跌 71%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/02/x-twitter-stock-falls-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14:24:46Z根据共同基金 Fidelity 的数据，自 埃隆·马斯克收购以来，社交媒体平台 X 的价值已损失了 71%。
持有 X Holdings 股份的富达在一份披露文件中表示 Axios 获得称，自马斯克收购以来，该公司已将其股票价值削减了 71.5%。
马斯克于 2022 年 10 月以 440 亿美元收购了 Twitter 并于 2023 年 7 月更名为平台 X。富达估计 X 的价值约为 125 亿美元。
&lt;旁白&gt;
 相关：“戏剧磁石”：埃隆·马斯克 2023 年最大的头条新闻

X 的每月用户数量平台上的仇恨言论有所增加。
自马斯克接手以来，X 已经裁员至少 50%，并减少了节制。 9 月，欧盟 在发现 X 的虚假信息帖子比例是所有大型社交媒体平台中最高后，向马斯克发出警告。
据 Axios 报道，富达对 X 的估值修改来自截至 2023 年 11 月底的披露。 X 没有立即回复评论请求。
该披露将涵盖在马斯克认可反犹太主义阴谋论后，许多大公司在 X 上撤下广告的后果，《纽约时报》报道。马斯克对抵制的回应是告诉公司“滚蛋吧”在纽约的一次活动中接受采访。
据《福布斯》报道，马斯克是全球首富，净资产达 2510 亿美元。当他收购 Twitter 时，马斯克表示他正在购买该公司“努力帮助人类”。
自收购以来，马斯克已经恢复了一些之前被禁止进入该平台的人员的资格，其中包括前总统唐纳德·特朗普和右翼阴谋论者亚历克斯·琼斯。
特朗普面临 90 多项刑事指控，这些指控源于他输给乔·拜登的 2020 年选举颠覆活动、担任总统后保留政府机密以及向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费。他还试图抵御有关商业事务的民事诉讼以及法官认为基本属实的强奸指控。
与此同时，琼斯 最近提议在 10 年内向桑迪胡克家族支付 5500 万美元，桑迪胡克家族起诉桑迪胡克散布谎言，称康涅狄格州纽敦的 2012 年校舍杀人事件是一场骗局的一部分旨在迫使美国接受枪支管制。
琼斯提出这一提议之前，得克萨斯州一名法官裁定 Infowars 的主持人琼斯不能援引破产保护来避免支付他被勒令向美国最严重的校园枪击事件之一的受害者家属支付的近 15 亿美元历史。琼斯谎言的信徒针对这些家庭进行虐待和威胁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/02/x-twitter-stock-falls-elon-musk</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港队29年来首次在足球比赛中击败中国队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/hong-kong-beat-china-at-football-for-first-time-in-29-years</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T11:19:20Z潘佩轩（中）梅开二度，香港队首次战胜中国队29年。 香港队在阿布扎比举行的一场友谊赛中，29年来首次击败中国队。
香港以 2-1 战胜中国，正值这个前英国殖民地准备自 1968 年（当时香港仍处于英国统治之下）以来首次参加亚洲杯。
香港于 1997 年从英国移交给中国，现在是中华人民共和国的一个“特别行政区”。但根据移交协议的条款，该领土被允许在以“中国香港”名义独立于中国举办的国际体育赛事。
周一的比赛是亚足联亚洲杯之前国际足联的正式比赛，亚洲杯将于 1 月 12 日至 2 月 10 日在卡塔尔举行。
比赛闭门进行，据报道是为了限制宣传。
赛后，香港队主教练约恩·安德森赞扬了球员们的侵略性，并表示：“我不需要激励球队对抗中国队。”据《南华早报》报道。
过去十年，香港与北京的关系日益紧张，2014年和2019-2020年的大规模抗议运动让数百万香港人走上街头抗议北京的收紧统治。体育赛事有时会成为表达政治不满的论坛。
&lt;旁白&gt;
 相关：黎智英在香港国家安全审判中对所有指控不认罪

2015年，香港足球总会（现称中国香港足球总会）在卡塔尔举行的香港队与中国队的比赛中，香港球迷对中国国歌发出嘘声，被罚款港币 40,000 元。自 1997 年起，《义勇军进行曲》也成为香港国歌，并于 2020 年通过了一项法律 禁止侮辱这首歌。
近年来，香港体育迷唱《荣耀归香港》，这是2019-2020年抗议活动的非官方歌曲，而不是官方的中国国歌。
2022 年，在仁川举行的亚洲七人制橄榄球系列赛中，香港队与韩国队之间进行了“荣耀归香港”比赛，组织者将这场混乱归咎于人为失误。该事件引发香港当局强烈批评，警方已展开调查。
香港正试图完全禁止荣耀香港，尽管到目前为止法院已经阻止了政府的努力。
去年，香港体育协会被勒令在其名称中包含“中国”，否则将面临失去资金或在国际上代表香港的权利的风险。据法新社报道，截至 2023 年 1 月，中国香港体育总会暨奥林匹克委员会发出指示时，该委员会网站上的 83 个俱乐部中，只有不到 20 个俱乐部的名称中含有“中国”。大多数人，包括足球协会，已经遵守了，]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/hong-kong-beat-china-at-football-for-first-time-in-29-years</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普声称自己不受 1 月 6 日指控，因为民意调查显示他在共和党领域领先 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/02/trump-january-6-charges-immunity-trials-republican-polling-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14:21:21Z唐纳德·特朗普正试图让法官相信他不会受到起诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/02/trump-january-6-charges-immunity-trials-republican-polling-latest</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙前锋珍妮·埃尔莫索在法庭上就鲁维亚莱斯之吻提供证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/spanish-forward-jenni-hermoso-gives-evidence-in-court-luis-rubiales-kiss</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14:16:04Z埃尔莫索（右）在马德里国家法院举行听证会后离开西班牙足球运动员珍妮·埃尔莫索已向调查否认给予许可，并表示这一事件让她感到“脆弱，是侵略的受害者”。这位 33 岁的前锋已对 Rubiales 和 州检察官指控他性侵犯和胁迫，据称在他的行为引发全球争议后，他向她施压，要求她为他辩护。
埃尔莫索于周二上午 10 点左右抵达马德里法院，向法官弗朗西斯科·德·豪尔赫 (Francisco de Jorge) 作证。闭门听证会后，她对媒体做了简短的讲话，祝他们新年快乐，并补充道：“一切进展顺利。现在一切都掌握在正义手中。”
这位刚刚与墨西哥老虎队签约的足球运动员否认了任何关于这一吻是双方同意的说法，并描述了鲁维亚莱斯的说法，即她允许他亲吻他“绝对错误”。埃尔莫索表示，她决定公开讲述所发生的事情，因为“任何人，无论在任何工作、体育或社会环境中，都不应成为此类非自愿行为的受害者”。
她补充道：“我感到很脆弱，是一种侵略、一种冲动、性别歧视行为的受害者，不合时宜，而且没有得到我的任何同意。简而言之，我没有受到尊重。”
赫莫索还表示，这起事件及其后果给她造成了巨大的损失。 “这几周非常困难，”她去年接受《GQSpain》采访时说道。
“我必须承担不是我挑起、不是我选择或预谋的行为的后果。我收到过威胁，这是你永远不会习惯的。”
鲁比亚莱斯如果被判犯有性侵犯罪，可能会面临罚款或最高四年的监禁，https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/spanish-forward-jenni-hermoso-gives-evidence-in-court-luis-rubiales-kiss</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利议员在除夕派对上开枪后，梅洛尼面临质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/meloni-faces-questions-italian-mp-gun-fired-new-years-eve-party</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T13:16:07Z意大利总理乔治亚·梅洛尼意大利反对派领导人在她的极右翼意大利兄弟党议员拥有的一把枪在除夕集会上意外开火后，要求总理乔治亚·梅洛尼“澄清”。
埃马努埃莱·波佐洛 (Emanuele Pozzolo) 证实这把手枪属于他，但否认开枪，子弹擦伤了一名 31 岁男子的腿，该男子是意大利司法部副部长安德里亚·德尔马斯特罗 (Andrea Delmastro) 的安全随行人员之一。
据意大利媒体报道，据报道，在德尔马斯特罗的妹妹、皮埃蒙特小镇市长弗朗西斯卡在罗萨扎举办的一场派对上，这把枪被传递给客人后被触发。
“我确认这把枪是我合法拥有的，导致派对上一名参与者受伤，这把枪是意外开枪的，但不是我所为，”波佐洛告诉安莎通讯社。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  意大利兄弟党议员埃马努埃莱·波佐洛。他确认手枪属于他，但否认开过子弹。 照片：Emanuele Pozzolo


受伤男子是德尔马斯特罗一名保镖的妹夫，他被送往医院，但据报道伤势并不严重。该事件正在调查中。
中右翼民主党领袖埃莉·施莱因 (Elly Schlein) 呼吁梅洛尼立即澄清她打算对波佐洛采取的行动。 “这些笨手笨脚的人对周围人的安全构成威胁，更不用说国家安全了，”施莱因补充道。
前总理、中间派意大利万岁党领袖马泰奥·伦齐在社交媒体上写道：“为什么要带枪参加有议会代表和政府成员出席的跨年晚会？梅洛尼的政府不是一个统治阶级——他们不称职、无能、不讨人喜欢……而且很危险，首先对他们自己来说是危险的。”
梅洛尼尚未公开谈论这一事件，但意大利兄弟会的一份声明声称该事件“与政治无关”。声明称：“如果（调查中）发现波佐洛有任何非法或不当行为，该党也将采取适当行动。” “试图将所发生的事情变成政治问题来攻击意大利兄弟是荒谬的。”
德尔马斯特罗表示，事件发生在凌晨 1 点后不久，他当时在外面，因此不是目击者，他与波佐洛保持了距离，据报道，波佐洛在其他地方看到新年后出现在聚会上“打招呼”。 “我告诉他来，但我从来没有想到他会带着枪，”德尔马斯特罗告诉《共和报》。 “如果我知道我就不会邀请他了。”
估计有 120 万不属于警察和安全部队的意大利人拥有小型枪支。意大利有严格的法律来管理枪支的拥有和使用。拥有者必须经过严格的程序才能获得购买枪支的许可证，一旦购买枪支，拥有者必须通知内政部。在公共场所携带枪支需要另一份特殊许可证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/meloni-faces-questions-italian-mp-gun-fired-new-years-eve-party</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“网络绑架骗局”后，中国少年在犹他州森林中被发现生还</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/02/chinese-teenager-found-kai-zhuang-utah-woods-cyber-kidnapping-scam</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T12:09:45Z一名警察在庄凯在山上被发现的地点与他交谈犹他州布里格姆市附近。一名中国交换生成为“网络绑架”骗局的受害者，他的父母被勒索了8万美元，被发现时还活着，但在帐篷里“又冷又害怕”警方称，在犹他州的荒野中。
周四，17 岁的 Kai Zhuang 被报告失踪，此前他在中国的父母告诉他所在犹他州 Riverdale 高中的官员，他似乎被绑架了，并被要求支付赎金。
该案遵循典型的网络绑架模式，即“绑架者”要求受害者隔离并提供被俘虏的照片，然后将照片发送给受害者的家人以勒索付款。受害者遵守规定，相信否则他们的家人会受到伤害。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国母亲接到“被绑架的女儿”的电话——但这实际上是人工智能骗局

在长达几天的搜索中分析银行记录、购买和电话数据后，警方确信他被隔离在布里格姆市以北约 25 英里（40 公里）处大片区域的一个帐篷里。
“由于犹他州每年这个时候天气寒冷，我们更加担心受害者的安全，因为他可能会在一夜之间冻死，”周日被发现后，里弗代尔警察局表示。
一名徒步上山的中士发现了凯的帐篷——帐篷里没有热源，只有一条电热毯、一个睡袋、有限的食物和水以及几部推测用于实施网络绑架的手机该部门表示。
侦探“联系了帐篷内的受害者，发现他还活着，但非常寒冷和害怕”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  庄凯向当局讲话。 照片：Riverdale 警察局/法新社/盖蒂


据河谷警方称，获救后，凯“要了一个热腾腾的芝士汉堡”，并与家人通话。在诈骗期间，他的家人已向中国的银行账户支付了 8 万美元。
凯在河谷镇的寄宿家庭最初并不知道他失踪了，只是在他失踪当天早上在厨房里听到了他的声音。
当地警方与联邦调查局、美国驻华大使馆和中国官员合作寻找失踪青少年。
发言人表示，中国驻华盛顿大使馆已建议旅美公民增强安全意识，采取必要的预防措施，警惕虚拟绑架等形式的电信和网络诈骗。
据 Riverdale 警方称，网络绑架者最近一直以外国交换生为目标，尤其是中国交换生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/02/chinese-teenager-found-kai-zhuang-utah-woods-cyber-kidnapping-scam</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃塞俄比亚与索马里兰达成协议后，索马里誓言捍卫主权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/somalia-defend-sovereignty-ethiopia-somaliland-deal-port</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T11:01:42Z索马里兰总统穆斯·比希·阿卜迪索马里已承诺通过“任何合法手段”保卫领土，并在亚的斯亚贝巴与索马里兰分裂地区达成协议后召回驻埃塞俄比亚大使。
摩加迪沙称为周一意外达成的协议赋予了埃塞俄比亚长期寻求的进入红海的权利，“明显侵犯”了其主权，并呼吁国际社会站在其一边。
该协议是在索马里中央政府同意在多年僵局后恢复与分裂主义北部地区的对话几天后宣布的。
自 1991 年宣布脱离索马里独立以来，索马里兰一直在寻求正式建国，此举遭到摩加迪沙的强烈反对，且未得到国际承认。
埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德和索马里兰领导人穆斯·比希·阿卜迪签署的谅解备忘录，使埃塞俄比亚能够进入红海港口柏培拉和军事基地。
“根据索马里宪法，索马里兰是索马里的一部分，因此索马里认为此举明显侵犯了其主权和统一，”索马里内阁周二表示。
声明称，该协议“毫无法律依据，无效，索马里不会接受”。 “对此，索马里政府已召回驻埃塞俄比亚大使进行磋商。”
政府还表示，呼吁联合国、非洲联盟、阿拉伯联盟和东非地区组织伊加特等“支持索马里捍卫其主权的权利，并迫使埃塞俄比亚遵守国际法”。 
索马里总理哈姆扎·阿卜迪·巴雷在向全国发表的讲话中呼吁人们保持冷静。
“我想向你们保证，我们致力于保卫国家，我们不会允许一寸土地、海洋和天空受到侵犯，”他说。 “我们将通过一切可能的合法手段保卫我们的土地……我们必须团结起来，忘记我们的分歧，以保卫我们的土地、完整和主权。”
埃塞俄比亚政府没有立即回应。
几个月前，阿比表示非洲第二人口大国将维护其进入红海的权利，引发邻国的担忧。
厄立特里亚在经历了三年的战争后于 1993 年脱离并宣布独立，埃塞俄比亚与海岸的联系被切断。
亚的斯亚贝巴一直保留着通往厄立特里亚港口的通道，直到 1998 年至 2000 年两国爆发战争为止，此后埃塞俄比亚的大部分贸易都通过吉布提进行。
埃塞俄比亚的经济因无法进入红海而受到限制，红海是非洲和阿拉伯半岛之间的狭长水域。柏培拉港位于亚丁湾南岸，是通往红海和向北通往苏伊士运河的门户的非洲基地。
阿比的国家安全顾问雷德万·侯赛因表示，作为协议的一部分，埃塞俄比亚将有权使用红海的一个租赁军事基地。目前尚不清楚该协议何时生效。
据管理伯贝拉港运营的总部位于迪拜的 DP World 称，2018 年，埃塞俄比亚收购了该港口 19% 的股份。
该公司持有 51% 的股份，索马里兰则持有剩余的 30%。
周五，索马里和索马里兰在吉布提总统伊斯梅尔·奥马尔·贾勒赫的斡旋下进行了为期两天的会谈后同意恢复对话，这是自 2020 年类似谈判陷入僵局以来的首次此类会谈。
这项协议受到了索马里于 11 月加入的伊加特和英国大使馆的欢迎，并称这是迈向和解的重要一步。
索马里兰是前英国保护国，拥有 450 万人口，印刷自己的货币，发行自己的护照并选举自己的政府。
尽管索马里兰经常被视为混乱的非洲之角的稳定灯塔，但其建国的追求并未得到国际社会的认可，导致其贫穷和孤立。
去年那里也出现了政治紧张局势，并演变成了致命的暴力事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/somalia-defend-sovereignty-ethiopia-somaliland-deal-port</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹姆斯·克莱维利否认内政部称已清理遗留庇护积压的说法是错误的 – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jan/02/james-cleverly-home-office-legacy-asylum-backlog-rishi-sunak-uk-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T10:30:59Z内政大臣詹姆斯·克莱弗利今天早上在伦敦。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jan/02/james-cleverly-home-office-legacy-asylum-backlog-rishi-sunak-uk-politics-live</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见的老虎和幼崽的出现给泰国的物种带来了希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/rare-sighting-tiger-cubs-thailand-extinction</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T09:34:17Z泰国野生动物保护区的摄像机捕捉到了老虎和她的幼崽的罕见镜头。&lt; /div&gt;去年，在泰国最大的保护区核心地带，隐藏摄像头发现的老虎数量有所增加，而罕见地看到一只老虎母亲和她的幼崽，这让人们看到了该物种正在新地区繁殖的希望。 p&gt;
在 2023 年 4 月结束的一次演习中，Thungyai-Huai Kha Khaeng 野生动物保护区的相机陷阱捕获了 120 只老虎，而前一年为 100 只。
国家公园部 Khao Nang Ram 野生动物研究站站长 Somphot Duangchantrasiri 表示，这一增长是一个有希望的迹象。 “这表明我们正在朝着正确的方向前进，但我们仍然保持警惕，仍在关注局势，”他说。 “如果我们停止正在做的事情，那么这个数字可能会下降。”
他说，2007 年，在 Tungyai-Huai Kha Khaeng 野生动物保护区只发现了 46 只老虎。保护工作花费了数年时间，他补充道：“现在我们开始看到结果。”
他将数量的增长归因于加强巡逻以制止偷猎，以及努力恢复老虎作为猎物捕食的动物（例如水鹿）的数量。
预计到 2022 年，泰国的老虎数量将在 148 至 189 只之间。该国大多数老虎生活在 Tungyai-Huai Kha Khaeng 野生动物保护区，该保护区是该国西部森林综合体的核心区域。然而，有迹象表明其他地方的老虎数量也可能正在恢复。
12 月，国家公园部发布了西部森林群东南部 Salak Phra 野生动物保护区的摄像机拍摄的图像，显​​示了一只母亲和她的两只幼崽——这是第一次在摄像机上发现幼崽在该地区的。泰国豹随后进行了鉴定工作，发现其中有三只幼崽。
“这对我们来说是一个大消息，”非政府组织泰国豹保护项目经理拉塔潘·帕塔纳朗桑 (Rattapan Pattanarangsan) 说。他说，此前该地点吸引了在森林核心区域出生并向外迁徙的老虎。 “但现在我们是来源，我们可以从我们的地方生产老虎。这意味着我们的地方足够安全，并且有足够的猎物供母亲食用和繁殖。”
根据 Panthera Thai 的说法，在 10 年的监测中，自然资源保护主义者没有发现在该地区出生的幼崽，该机构估计这些动物大约有八个月大。
据世界自然基金会称，20世纪初全球野生老虎数量可能已达到10万只。由于偷猎和栖息地破坏，它们的活动范围减少了 95%，数量急剧下降。
2010 年，全球人口估计为 3,200 只，包括泰国在内的 13 个老虎栖息地国家承诺到 2022 年将老虎数量增加一倍。
进展情况参差不齐，根据全球老虎论坛的数据，目前估计有 5,574 只老虎。印度和尼泊尔的老虎数量增加了一倍，孟加拉国和不丹的老虎数量分别保持稳定和增长。该论坛称，俄罗斯人口有所增加，而中国一些地区的人口数量也在恢复。
泰国是东南亚少数在老虎种群重建方面取得进展的国家之一。这种动物在邻国越南、老挝和柬埔寨面临灭绝的危险。
拉塔潘说，由于反偷猎工作已经加强——包括安装偷猎者摄像头，在有电话信号的地区可以通过发送短信提醒牧场主注意偷猎者——这对老虎构成的直接威胁要小得多。 
环保主义者表示，其他人类活动的减少，例如牲畜饲养、商业竹子采集和老虎猎物的狩猎，也使 Salak Phra 野生动物保护区的数量得以恢复。
然而，对老虎的威胁仍然存在，包括人类的侵占和森林火灾。拉塔潘说，气候危机也是一个令人担忧的问题，尽管其影响难以衡量。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/rare-sighting-tiger-cubs-thailand-extinction</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗拒绝停止支持胡塞武装红海袭击后油价上涨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/02/oil-prices-rise-iran-houthi-red-sea-attacks-brent-crude-china</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T09:17:46Z塞浦路斯利马索尔港外的一艘油轮在伊朗拒绝停止支持胡塞武装袭击红海船只的呼吁后，油价大幅上涨，派遣一艘军舰前往重要的贸易路线。
新年首个交易日，布伦特原油周二上涨1.28美元，至每桶78.32美元，涨幅1.7%；美国西德克萨斯中质原油每桶上涨1.04美元，涨幅1.5%，至72.69美元。
由于通往苏伊士运河的红海局势紧张，担心供应中断，价格上涨。
&lt;旁白&gt;
 相关：Aldi 和 Lidl 创下圣诞销售纪录；红海紧张局势推升油价 - 商业直播

一些航运公司已暂停该航线的航行，转而支持绕非洲南端进行更长距离的航行。改变船舶航线将增加航运公司的时间和费用。
中国 2 月份春节假期的强劲需求以及中国作为最大原油进口国的经济刺激措施也支撑了油价。
路透社对经济学家和分析师的调查预测，今年布伦特原油的平均价格将为每桶 82.56 美元，略高于 2023 年的平均价格 82.17 美元，因为他们预计全球紧张局势将持续，但需求将受到全球疲软的限制。增长。
石油批发成本的上涨最终可能会推高英国司机的加油价格。
伊朗官方媒体报道称，厄尔布尔士号驱逐舰周一穿过曼德海峡进入红海，但没有具体说明其任务，只是说它定期在红海进行行动，以确保航线安全.
此举发生之际，据报道英国考虑对胡塞叛军和美国进行空袭其海军击沉了三艘在红海瞄准一艘集装箱船的船只。
美国表示，其直升机向来自也门胡塞武装控制地区的四艘船只开火，这些船只袭击了马士基航运公司拥有的一艘商船。周日，马士基表示其船员安全，并将暂停红海的所有航运 48 小时。
这起事件是近 20 起袭击事件中最新的一起，导致一些航运公司完全放弃红海航线。
本月一艘皇家海军驱逐舰加入了国际社会的努力，阻止对红海货船的袭击。英国皇家海军钻石号与美国和法国军舰一起组成了一个由美国领导的特遣部队，名为“繁荣卫士行动”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/02/oil-prices-rise-iran-houthi-red-sea-attacks-brent-crude-china</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地震：死亡人数上升，搜寻被困废墟中的人员仍在继续 - 最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/japan-earthquake-search-people-trapped-rubble-death-toll-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T09:18:40Z日本石川县轮岛地震后，大火冒出浓烟。&lt; /div&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/japan-earthquake-search-people-trapped-rubble-death-toll-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>