<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 09:13:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>佐治亚州亲西方总统称，新领导人宣誓就职后，她仍是“唯一合法总统”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgia-president-sworn-in-protests-zourabichvili-kavelashvili</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T08:09:55Z格鲁吉亚反对派支持者周六在格鲁吉亚第比利斯参加抗议活动。 12 月 14 日，格鲁吉亚议会在一次备受争议的议会投票中选举米哈伊尔·卡韦拉什维利为新总统，此次投票引发了人们对其不合法性的指责和抗议。 格鲁吉亚亲西方总统萨洛梅·祖拉比奇维利表示，她将离开总统府，但仍是该国的合法官员，此前，她在一场备受争议的大选后拒绝将权力移交给继任者。

相关：坚定不移：格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利是希望的焦点

周日，就在米哈伊尔·卡韦拉什维利在议会宣誓就任总统之前，卡韦拉什维利曾是一名足球运动员，后成为极右翼政客，受到亲莫斯科执政党、日益专制的格鲁吉亚梦想 (GD) 的支持。仪式。
周日，至少有 2,000 名亲欧盟抗议者聚集在第比利斯，参加备受争议的总统就职典礼。
祖拉比奇维利向抗议者发表讲话，他已成为反对 GD 人士的集结号，他宣称：“我仍然是唯一合法的总统。我将离开总统府，带着合法性、旗帜和你们的信任与你们站在一起。”
祖拉比奇维利和格鲁吉亚总统之间的对峙使该国陷入了政治危机，因为去年 10 月的选举存在争议，格鲁吉亚总统虽然获胜，但许多格鲁吉亚人认为选举是在俄罗斯的帮助下被操纵的。
这是一条突发新闻，请回来查看更新]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgia-president-sworn-in-protests-zourabichvili-kavelashvili</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>济州航空坠机：韩国客机偏离跑道撞墙 推测机上几乎所有人员已全部遇难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-plane-casualties-reported-181-onboard-jeju-air</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-plane-casualties-reported-181-onboard-jeju-air</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坚韧不拔、坚定不移：格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利是希望的焦点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgias-departing-leader-salome-zourabichvili-is-focus-for-hope</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgias-departing-leader-salome-zourabichvili-is-focus-for-hope</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞贝尔·威尔森在悉尼与拉莫娜·阿格鲁玛结婚——这次是真婚礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/29/rebel-wilson-weds-ramona-agruma-in-sydney-and-this-time-its-for-real</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T01:43:51ZRebel Wilson（右）和 Ramona Agruma Rebel Wilson 在悉尼与妻子 Ramona Agruma 第二次结婚，这次是合法的。
Wilson，澳大利亚人演员兼导演，周日通过 Instagram 透露了这场“合法婚礼”，由她的姐姐主持，并附上了这对新人站在悉尼歌剧院前的照片，背景是海港大桥。
“我的姐姐 Liberty 在悉尼主持了我们的合法婚礼！这意味着我 94 岁的祖母 Gar 可以来，这对我们来说非常特别，让她参加婚礼，我觉得在这个一年中最美好的时刻在我的家乡举行婚礼很合适！” Wilson 说。


据《Vogue》报道，第二次婚礼是在 9 月于意大利撒丁岛举行的奢华婚礼和招待会之后举行的，当时这对夫妇穿着西班牙设计师 Pronovias 的白色婚纱。

相关：《杏仁与海马》评论——瑞贝尔·威尔森为脑损伤剧注入魅力

悉尼的活动似乎更简单恋情。威尔逊在 Instagram 上分享的照片显示，这位澳大利亚演员兼导演身穿荷叶边露肩桃色礼服，拥抱着阿格鲁玛，后者身穿澳大利亚品牌 Zimmerman 的复古风花裙，扇形袖。
威尔逊和阿格鲁玛于去年情人节订婚，2022 年迎来了一个女儿。他们在 2021 年底通过短信相识。
这个好消息是在威尔逊忙碌的一年即将结束时传来的，她最出名的角色是《完美音调》和《伴娘》，她于 5 月出版了一本回忆录。这位明星还因社交媒体帖子诽谤而在加州被起诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/29/rebel-wilson-weds-ramona-agruma-in-sydney-and-this-time-its-for-real</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州高速客运列车与消防车相撞，造成 15 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/florida-passenger-train-firetruck</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T00:41:51Z大型消防车侧翻在铁轨上周六，佛罗里达州一辆消防车在等待前一列火车到达后，绕过铁路交叉口，冲向一辆高速客运列车的轨道，导致三名消防员和十几名乘客受伤。据一位了解情况的人士称，事故发生在上午 10:45，地点是德拉海滩市中心，多家新闻媒体报道称。事故发生后，Brightline 列车停在铁轨上，车头被毁，距离德拉海滩消防救援车约一个街区。据《太阳哨兵报》报道，救援车的梯子被扯断，落在几码外的草地上。德拉海滩消防救援队在社交媒体上表示，三名德拉海滩消防员在医院情况稳定。棕榈滩县消防救援人员将 12 名轻伤者从火车上救出送往医院。
一位了解事故细节的人士表示，消防车停在十字路口，等待货运列车经过，然后绕过放下的十字路口护栏。由于调查仍在进行中，这位人士未获授权透露事故发生的情况，并且不愿透露姓名。



28 日，佛罗里达州德拉海滩的德拉海滩警察和 Brightline 员工2024 年 12 月。 摄影：Marco Bello/路透社


Emmanuel Amaral 听到几条街外传来一声巨响和火车刹车的刺耳声音，于是他骑着高尔夫球车赶往现场。当时他正在吃早餐。他看到消防员从受损卡车的窗户爬出来，将受伤的同事从铁轨上拉出来。他们的一个头盔停在距离事故现场几百英尺的地方。
“那列火车的前部完全被撞坏了，甚至还有一些消防车的零件卡在火车前面，但它把车厢一分为二。它把消防车一分为二，到处都是碎片，”Amaral 说。
Brightline 尚未立即就事故发表声明。
联邦铁路管理局将展开调查。美国国家运输安全委员会发言人下午表示，委员会仍在收集有关事故的信息，尚未决定是否展开调查。



德拉海滩警察在现场。 摄影：Marco Bello/路透社


美国国家运输安全委员会已开始调查今年早些时候在佛罗里达州墨尔本同一道口发生的两起 Brightline 高速列车撞车事故，该事故造成三人死亡，该道口位于迈阿密和奥兰多之间的铁路线上。
自 2017 年 7 月 Brightline 开始运营以来，已有 100 多人被火车撞死，该铁路的死亡率在全国最高。大多数死亡都是自杀、试图在火车前跑过铁轨的行人或绕过道口而不是等待火车通过的司机。Brightline 并没有被发现对之前的死亡事件负有责任。
自 2023 年 2 月一列诺福克南方列车在俄亥俄州东巴勒斯坦出轨、泄漏有毒化学物质并起火以来，铁路安全一直令人担忧。监管机构敦促该行业提高安全性，国会议员提出了一揽子改革方案，但铁路部门并未对其运营做出重大改变，该法案也陷入停滞。
本月早些时候，一列联合太平洋列车在西德克萨斯州小镇佩科斯与一辆阻塞道口的半挂卡车相撞，导致两名列车司机丧生。另有三人受伤，当地商会大楼受损。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/florida-passenger-train-firetruck</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国飞机失事：济州航空客机在务安机场偏离跑道，造成人员伤亡 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/29/south-korea-plane-crash-casualties-reported-after-jeju-air-flight-veers-off-runway-at-muan-airport-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T01:21:47Z突发新闻图表 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/29/south-korea-plane-crash-casualties-reported-after-jeju-air-flight-veers-off-runway-at-muan-airport-live-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>躲在阿根廷大使馆的委内瑞拉反对派成员称其为“监狱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/venezuelan-opposition-members-holed-up-in-argentine-embassy-calls-it-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T23:11:19Z委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多五名委内瑞拉反对派成员在加拉加斯的阿根廷大使馆避难以避免被捕，他们说这里已经成为一座“监狱”。
该住所已经停电超过反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多的顾问马加利·梅达在 X 上表示，这已经持续了不到一个月。
“这是对我们人权的侵犯。这里已经成为使馆监狱，”她写道。
委内瑞拉政府声称，停电是因为该官邸没有支付电费。
自 3 月发布逮捕令以来，反对派成员一直躲在官邸中。
7 月，委内瑞拉举行了有争议的总统选举，总统尼古拉斯·马杜罗和反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯都宣称自己获胜。反对派提供了对其有利的详细选票，而马杜罗没有。
冈萨雷斯此后逃往西班牙，而被禁止参加 7 月选举的马查多则躲藏起来。
阿根廷和秘鲁支持反对派赢得选举，导致与马杜罗政府的外交摩擦。巴西此后接管了两国驻委内瑞拉大使馆的运营。
梅达说：“没有大使来过这个大使馆。一个也没有。他们试过吗？肯定有人想来。”
委内瑞拉和阿根廷因本月初一名阿根廷安全官员在委内瑞拉被拘留而陷入外交纠纷。
阿根廷政府声称这名男子前往那里探望家人，而马杜罗政府则指责他是右翼恐怖分子针对政府阴谋的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/venezuelan-opposition-members-holed-up-in-argentine-embassy-calls-it-prison</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚对阵印度：第四场男子板球测试赛，第四天 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/29/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-4-scores-results-start-time-melbourne-mcg</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T22:50:31Z看到年轻球员 Sam Konstas 再次出战，球迷们在第四天便涌入墨尔本板球场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/29/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-4-scores-results-start-time-melbourne-mcg</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普支持马斯克为外国技术工人发放 H-1B 签证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/trump-musk-h1b-visas</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T21:41:25Z两个西装革履的男人周六，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在一场有关 H-1B 签证使用的公开争议中站在了关键支持者、亿万富翁科技公司首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 一边，称他完全支持这项针对外国科技工人的计划，但遭到了一些人的反对他的支持者。
在特朗普发表上述言论之前，特斯拉和 SpaceX 首席执行官马斯克在社交媒体上发布了一系列帖子，周五晚些时候他发誓要“开战”捍卫针对外国技术工人的签证计划。
特朗普在其第一任总统任期内曾限制签证的使用，周六他告诉《纽约邮报》，他同样支持该签证计划。
“我的房产上有很多 H-1B 签证。我一直相信 H-1B。我用过很多次。这是一个很棒的计划，”他说道。
马斯克是一名出生于南非的美国归化公民，他持有 H-1B 签证，他的电动汽车公司特斯拉今年获得了 724 份签证。 H-1B 签证通常有效期为三年，但持有人可以延长或申请绿卡。
本周早些时候，极右翼活动人士引发了这场争吵，他们批评特朗普选择印度裔美国风险投资家 Sriram Krishnan 担任人工智能顾问，称他将对特朗普政府的移民政策产生影响。
马斯克的推文针对的是特朗普的支持者和移民强硬派，在有关移民问题以及技术移民和持工作签证进入美国的外国工人地位的激烈辩论中，他们越来越多地推动取消 H-1B 签证计划。
周五，特朗普的长期密友史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 批评“大型科技寡头”支持 H-1B 计划，并将移民视为对西方文明的威胁。
作为回应，马斯克和许多其他科技亿万富翁在他们认为的合法移民和非法移民之间划清了界限移民。

相关：Maga 诉 Musk：特朗普阵营在移民政策问题上激烈争斗中出现分歧

特朗普承诺驱逐所有非法入境美国移民，部署关税以帮助为美国公民创造更多就业机会，并严格限制移民。
签证问题凸显了像马斯克这样的科技领袖——他在总统过渡期间发挥了重要作用，就关键人事和政策领域提供建议——现在正受到选民的审查。
美国科技行业依靠政府的 H-1B 签证计划来雇用外国技术工人来帮助运营公司，批评人士称这支劳动力队伍压低了美国公民的工资。
马斯克花了超过四分之一的资金来为美国公民提供签证。 10 亿美元帮助特朗普在 11 月当选。本周，他经常发布关于美国科技公司缺乏本土人才来填补所有所需职位的帖子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/trump-musk-h1b-visas</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 举报人 Suchir Balaji 的家人要求 FBI 调查其死亡事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/openai-whistleblower-suchir-balaji</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/openai-whistleblower-suchir-balaji</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子与家人在昆士兰海岸钓鱼时遭鲨鱼咬伤死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/29/man-dies-after-shark-bite-while-fishing-with-family-off-queensland-coast</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T20:32:48Z专家表示，气候变化可能会使人类与鲨鱼的接触变得更加普遍。一名男子在与家人一起钓鱼时被鲨鱼咬伤后死亡。
紧急服务人员被叫到 Humpy 岛周六，在一名男子遭到袭击的报道发布后，警方在距离昆士兰州中部海岸约 18 公里的凯珀尔湾群岛国家公园逮捕了一名 40 岁男子。
昆士兰州警方发言人  表示，这名男子在下午 4:30 左右与家人在凯珀尔群岛附近海域钓鱼时被鲨鱼咬伤。
尽管医护人员竭尽全力挽救他的生命，但该男子还是在下午 6 点前因伤势过重去世。
警方将为验尸官准备一份报告。
专家表示，随着气候变化导致水温升高，鲨鱼与人类的接触可能会变得越来越常见。
根据澳大利亚鲨鱼事件数据库，2024 年澳大利亚水域至少发生了四起与鲨鱼有关的伤害事件。
12 月初，一名 60 多岁男子在昆士兰州柯蒂斯岛附近进行鱼叉捕鱼时被鲨鱼咬伤。他因双臂割伤而接受治疗。
3 月，一名少女在班达伯格附近的巴加拉海滩（Bargara beach）遭遇鲨鱼袭击，受轻伤，接受治疗。
10 月，一名女子在麦凯附近的海域浮潜时被鲨鱼咬伤，腿部严重受伤；1 月，另一名 20 多岁的女子在悉尼港伊丽莎白湾（Elizabeth Bay）被疑似牛鲨咬伤右腿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/29/man-dies-after-shark-bite-while-fishing-with-family-off-queensland-coast</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京为阿塞拜疆空难道歉 但未承认俄罗斯的责任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/putin-apologises-for-azerbaijan-plane-crash-without-admitting-russia-at-fault</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T15:11:03Z无人机视图显示了坠机现场弗拉基米尔·普京为圣诞节当天阿塞拜疆航空公司飞机坠毁的“悲惨事件”道歉，但没有承认俄罗斯应对此负责。
克里姆林宫在一份官方声明中表示，普京周六与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫通了电话，这是他自坠机事件发生以来的首次讲话，该事件造成机上 67 名乘客中的 38 人死亡。
声明说：“弗拉基米尔·普京对发生在俄罗斯领空的悲惨事件表示道歉，并再次向遇难者家属表示深切和诚挚的慰问，并祝愿伤者早日康复。”
与此同时，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他已向阿利耶夫总统表示慰问，并呼吁俄罗斯更清楚地解释事故原因。坠机事件。
“现在的首要任务是进行彻底调查，以解答所有关于真正发生了什么的问题，”他说。“俄罗斯必须提供明确的解释，停止散布虚假信息。”
周五，白宫发言人约翰·柯比表示，美国已经看到“早期迹象”，表明俄罗斯可能对坠机事件负有责任。
有人猜测，这架商用客机的 GPS 系统可能受到电子干扰的影响，飞机可能被向乌克兰无人机发射的防空导弹损坏。俄罗斯民航局局长表示，由于乌克兰无人机袭击车臣，车臣局势“非常复杂”。
克里姆林宫表示：“当时，格罗兹尼、莫兹多克和弗拉季卡夫卡兹遭到乌克兰无人机的袭击，俄罗斯防空系统击退了这些袭击。”
声明并未承认俄罗斯对击落飞机负有责任。
这架飞机从阿塞拜疆首都巴库飞往车臣格罗兹尼，偏离了里海对岸的预定航线数百英里。目前尚不清楚飞机改变航线的原因，但俄罗斯新闻机构最初将其归咎于大雾。飞机在哈萨克斯坦坠毁。
阿塞拜疆没有指责俄罗斯，但这个前苏联共和国的交通部长周五声称，飞机受到“外部干扰”，在坠毁前就已受损。“所有[幸存者]无一例外都表示，当飞机飞过格罗兹尼上空时，他们听到了三声爆炸声，”拉沙德·纳比耶夫说。
柯比说，美国已向调查人员提供协助；俄罗斯和阿塞拜疆正在调查坠机事件。
坠机幸存者正在附近的一家医院接受治疗。一名乘客苏洪库尔·拉希莫夫告诉英国广播公司：“我看到机身外壳略有损坏，然后我就害怕了。我以为飞机会散架。 “我很惊讶我还活着。”
另一名幸存者瓦法·沙巴诺娃 (Vafa Shabanova) 告诉广播公司，起飞后约 20 或 30 分钟，她感觉到了两次爆炸：“飞机本应降落，但没有降落。里面有东西爆炸了两次……我们惊慌失措。”
坠机事件发生后，阿利耶夫宣布阿塞拜疆哀悼一天。他在社交媒体上写道：“我怀着沉痛的心情向遇难者家属表示哀悼，并祝愿伤者早日康复。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/putin-apologises-for-azerbaijan-plane-crash-without-admitting-russia-at-fault</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼儿在基拉韦厄火山边缘 400 英尺悬崖附近徘徊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/toddler-kilauea-volcano-hawaii</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T19:35:17Z前景中是人们的背影，远处是喷涌而出的橙色熔岩。夏威夷国家公园护林员再次发出火山旅游警告，此前一名小孩走失，距离 400 英尺高的火山仅有几英尺基拉韦厄火山边缘附近的悬崖，该火山最近一次喷发始于 12 月 23 日。
“与喷发同时发生的危险是危险的，我们已经采取了安全措施，包括封闭区域、障碍物、封闭标志和交通管理，”公园主管 Rhonda Loh 在一份声明中表示。
“您的安全是我们最关心的问题，但我们依靠每个人重新树立责任感。国家公园展示了大自然的壮丽，但它们不是游乐场，”Loh 补充道。
美国地质调查局 (USGS) 夏威夷火山观测站 报告称，火山喷发已进入第二次暂停，由于随时可能重新开始，有毒气体排放量仍然很高。玻璃状火山颗粒，称为火山碎屑，覆盖了火山口边缘路段，位于过去几天活跃的熔岩喷泉下风处。
公园管理处在一份公告中警告称，游客可能会遇到不稳定的地面、锋利的火山岩和隐藏的熔岩管，这些都存在受伤的风险。它补充说，火山会产生二氧化硫等有害气体，并且天气状况会迅速变化。
公园官员说，这名儿童“一瞬间”就从家人身边走失了，当时他一家人站在 400 英尺高的悬崖顶上，欣赏着 12 月 23 日日落时分卡鲁阿佩莱（基拉韦厄火山口）内的熔岩光芒。基拉韦厄火山自 2020 年以来已持续喷发了五次，喷出的熔岩喷泉高达 262 英尺。
这名幼儿跑向悬崖边缘，随后他的母亲将他抱起，距离他可能致命的坠落只有几英尺远。
活火山的官员经常努力平衡喷发的奇观与安全。他们说，了解地球喷发是溢流式还是爆炸式是值得的。
溢流式喷发涉及相对平缓的熔岩流，通常从裂缝中喷出，熔岩慢慢形成一座宽阔的锥形硬化熔岩山。在这些条件下，主要的风险包括熔岩流和有害的、看不见的气体。
爆炸性喷发有火山灰坠落的风险，有可能发生山体滑坡和岩石坠落，以及火山碎屑流——快速移动的致命热气云和火山物质，会导致严重烧伤、死亡和路径上任何东西的破坏——火山爆发和火山泥流。
旅游保险公司 World Nomads 建议研究您的火山目的地，熟悉疏散路线和程序，并跟随持证导游参观。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/toddler-kilauea-volcano-hawaii</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织对以色列袭击加沙北部最后一所仍在运营的主要医院表示“震惊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/who-appalled-by-israel-attack-on-northern-gazas-last-functioning-major-hospital</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/who-appalled-by-israel-attack-on-northern-gazas-last-functioning-major-hospital</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，拜登对结束连任竞选感到后悔，并表示自己会击败特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/joe-biden-regrets-dropping-out-re-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/joe-biden-regrets-dropping-out-re-election</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>