<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 21:15:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现，生命最初 1000 天少吃糖可预防慢性病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/31/less-sugar-in-first-1000-days-of-life-protects-against-chronic-disease-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T18:00:24Z戴着围兜的婴儿用勺子吞咽食物研究表明，减少儿童在子宫内和幼儿时期摄入的糖分可以保护他们在成年后免受糖尿病和高血压的侵害。
这一发现揭示了一个关键的生命最初 1,000 天是健康营养的时期，因为婴儿最初从母亲那里吸收营养，然后转向配方奶粉和婴儿食品。
科学家发现，在生命早期将糖摄入量限制在饮食指南规定的水平，与中年时患 2 型糖尿病的几率下降 35% 和高血压下降 20% 有关。
低糖饮食似乎也能延缓慢性病的发作，与糖摄入量高得多的人相比，生命早期摄入少量糖的人分别在四年和两年后出现糖尿病和高血压。
洛杉矶南加州大学的 Tadeja Gračner 表示：“在子宫内和幼儿期接触相对低糖的环境，可显著降低几十年后患糖尿病和高血压的风险，并延缓其发病。”

相关：行业老板敦促食品公司披露产品的健康评级

研究人员利用了英国的一项自然实验，当时战后十年的糖和糖果配给于 1953 年结束。在配给期间，糖的允许量与现代饮食指南中规定的水平相当，但限制解除后不久，糖的消费量几乎翻了一番，从每天约 40 克增加到 80 克。
利用英国生物银行的数据，科学家们比较了 38,000 名在配给期间怀孕和出生的人和 22,000 名在配给之后不久怀孕的人的中年健康状况。
他们的分析，发表在《科学》杂志上的一项研究发现，在糖定量配给期间怀孕并长到两岁的人患糖尿病和高血压的几率要低得多。在子宫中度过的时间约占风险降低的三分之一。
NHS 建议，游离糖（添加到食物和饮料中以及天然存在于蜂蜜、糖浆和不加糖的水果和蔬菜饮料中的糖）不应占每日卡路里摄入量的5%，相当于成人每天摄入 30 克或七块方糖。没有针对四岁以下儿童的指导方针，但建议他们避免饮用含糖饮料和添加糖的食物。平均而言，英国人的每日摄入量约为推荐量的两倍。
Gračner 表示：“我们都希望改善自己的健康状况，让孩子拥有最好的人生开端，尽早减少添加糖是朝着这个方向迈出的有力一步。但这绝非易事。添加糖无处不在，甚至在婴儿和幼儿食品中也是如此，孩子们也被电视上充斥的含糖零食广告所淹没。
“虽然提高父母和看护者的营养素养是关键，但我们也应该要求公司负责重新配制婴儿食品，提供更健康的选择，并规范针对儿童的含糖食品的营销和定价。有了更好的信息、环境和正确的激励措施，父母可以更轻松地减少孩子和自己的糖摄入量。”
南安普顿大学的 Keith Godfrey 教授表示：“这是令人信服的新证据，进一步证明减少未出生婴儿和新生儿接触糖具有持久的益处，包括降低成年后患糖尿病和高血压的风险。
“这一发现与我们的研究一致，我们的研究显示，母亲在怀孕期间食用低血糖指数食物，这些食物消化和吸收较慢，导致血糖水平上升较慢，其子女肥胖率较低。”
伦敦卫生和热带医学院研究员 Nina Rogers 博士表示：“有强有力的证据表明，儿童和成人摄入高水平的糖会导致健康状况不佳，但这项新研究强调了在生命历程的早期阶段，即产前期和生命最初几年，低添加糖饮食的重要性，以防止健康状况不佳中年。
“研究结果表明，应该针对这一关键的发展时期制定公共卫生干预措施，以便人们能够轻松获得负担得起的高质量低糖饮食。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/31/less-sugar-in-first-1000-days-of-life-protects-against-chronic-disease-study-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里夫斯的预算引发对降息放缓的担忧，英国借贷成本上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/31/uks-borrowing-costs-rise-as-reevess-budget-prompts-fears-of-slower-interest-rate-cuts</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T17:24:51ZRachel Reeves 和 Keir Starmer 在会见员工时面带微笑英国政府借贷成本已升至今年最高水平，因为金融城投资者押注 Rachel Reeves 的预算将导致英格兰银行采取更谨慎的降息方式利率。
基准 10 年期英国政府债券收益率（实际上是利率）周四上涨逾 0.15 个百分点，至 4.5% 以上，随后略有回落，因为金融市场对工党 14 年来的第一份预算案做出了反应。
英镑兑美元汇率也下跌，而富时 100 指数在全球抛售的背景下下跌，反映出人们对全球最强大的央行长期维持高利率前景的担忧情绪普遍加剧。

Interactive

“Rachel Reeves 演讲期间似乎蔓延的平静乐观情绪已经消失，英国的风险溢价已经上升投资服务公司 Hargreaves Lansdown 的资金和市场主管 Susannah Streeter 表示：“政府债务是经济衰退的主要原因。”

“债券收益率将保持波动，因为为政府借款提供融资的机构对膨胀的投资预算将花在何处保持更加怀疑的态度。”

财政大臣宣布增加 700 亿英镑用于服务和基础设施建设的支出，其中一半以上由提高税收提供资金，这是一项历史性的预算，旨在修复受损的公共服务和重启经济增长。

金融城分析师表示，里夫斯宣布了一项比预期更具扩张性的一揽子计划，包括增加短期借款，然后在五年内实施新修订的财政规则年。
分析师表示，这将导致政府出售更多债券，即政府债券，以满足其融资需求。财政大臣的计划还将促进经济增长和通胀，并有可能使英国央行降息之路变得更加复杂。
“英国国债曲线的抛售可能部分反映了本财年后发行量高于预期，”德意志银行分析师 Shreyas Gopal 表示。
“下周英国央行会议的风险现在也更高了。”
在预算公布之前，金融市场普遍预计央行将在明年年底前将利率从目前的 5% 降至 3.75% 左右，下周四将首次下调 25 个基点。
然而，独立财政监督机构预算责任办公室表示，已将基准利率预测在其五年预测中上调了 0.25 个百分点，以反映里夫斯预算对经济的额外刺激。
金融预算公布后，市场预期基准利率将减少下调，预计到明年年底将达到 4% 左右。
分析师表示，虽然英国政府债券收益率上升反映了金融市场对里夫斯预算的担忧，但这种走势仍远未达到利兹·特拉斯迷你预算引发的后果。
安盛投资管理公司的 David Page 和 Gabriella Dickens 表示：“就整体市场评估而言，这绝不应该与利兹·特拉斯在 2022 年短暂执政期间推出的灾难性迷你预算相提并论。
“当天，英国政府债券收益率跃升 33 个基点，并在接下来的三个交易日内继续上涨 100 个基点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/31/uks-borrowing-costs-rise-as-reevess-budget-prompts-fears-of-slower-interest-rate-cuts</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩和以色列平民死亡，美国试图斡旋停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/us-attempts-to-broker-ceasefire-as-civilians-killed-in-lebanon-and-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/us-attempts-to-broker-ceasefire-as-civilians-killed-in-lebanon-and-israel</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯表示，特朗普对女性的言论“冒犯了所有人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/election-harris-trump-women-voters</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T16:35:08Z一名女子在写有“投票”的标语前讲话时做手势卡马拉·哈里斯周四表示，唐纳德·特朗普关于他将保护女性的评论“不管女性喜欢与否”表明共和党总统候选人不理解女性的“机构、权威、权利和对自己生活（包括自己的身体）做出决定的能力”。
“顺便说一句，我认为这对每个人都是一种冒犯，”哈里斯在出发前往西部摇摆州亚利桑那州和内华达州进行竞选之前说道。
特朗普任命了三名美国最高法院法官，他们组成了推翻联邦堕胎权的保守派多数派。随着 2022 年选举结果的影响蔓延，特朗普开始在公开活动和社交媒体帖子中吹嘘他将“保护女性”，确保她们不会“考虑堕胎”。

相关：唐纳德·特朗普发誓要成为女性的保护者，“无论她们喜欢与否”

周三晚上，在威斯康星州格林贝附近的集会上，特朗普告诉他的支持者，助手敦促他停止使用这个短语，因为它“不合适”。
他告诉人群，他告诉助手：“我说，‘好吧，无论女人们喜欢与否，我都会这样做。我要保护她们。”
哈里斯表示，这番言论是特朗普一系列令人不安的言论之一。“这只是这位前总统一系列关于他如何看待女性及其权力机构的最新言论之一，”她说。
特朗普和共和党一直在努力谈论堕胎权，特别是当全国女性面临的堕胎限制远远超出了终止意外怀孕的能力时。
特朗普给出了相互矛盾的答案，称女性应该因堕胎而受到惩罚，并吹嘘任命法官。在 2016 年成功的竞选期间，他告诉选民，如果当选，他将任命最高法院法官推翻罗诉韦德案，并表示他“支持生命”。
但最近几周，他承诺否决一项全国堕胎禁令，此前他曾多次拒绝做出这样的承诺。他表示各州应该对医疗护理进行监管，并表示有些法律“太严厉”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/election-harris-trump-women-voters</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙洪水死亡人数超过 150 人，全国开始为期三天的哀悼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/spain-floods-valencia-death-toll-three-days-mourning</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T14:57:42Z西班牙瓦伦西亚附近被洪水侵袭的城市奇瓦，居民正在清理泥泞的街道。洪水造成的死亡人数西班牙东部瓦伦西亚地区发生毁灭性洪水，当局表示，洪水已升至 155 级，该国开始为期三天的哀悼，总理佩德罗·桑切斯敦促人们留在家中。
由于预报有更多恶劣天气引发更北部地区的风暴警报，桑切斯周四敦促居民“请听从紧急服务部门的呼叫……现在最重要的是尽可能多地挽救生命。”

相关：西班牙的洪水为何如此严重？视觉指南

当地政府尚未透露在西班牙半个世纪以来最严重的洪灾中仍有多少人下落不明，但国防部长玛格丽塔·罗伯斯此前曾表示，死亡人数预计还会上升。
洪水袭击了瓦伦西亚的基础设施，冲走了桥梁、道路和铁路轨道，淹没了农田，政府大楼降半旗，全国范围内默哀一分钟。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_cdc61496-015a-41f0-9d6d-fca424beec1b__ 



紧急服务人员与 1,200 多名士兵一起在泥泞的城镇和村庄中搜寻厚厚的淤泥，寻找幸存者并清理道路上的残骸，而救援人员则使用直升机将幸存者从仍被洪水淹没的地区运送到安全地带。
气象学家表示，周二，瓦伦西亚部分地区在八小时内降下了一年的降雨量。电视画面显示，装有水泵的挖掘机和拖拉机正在清理街道上的碎石，街道上堆满了废弃的汽车和货车。
费利佩六世国王警告称，紧急情况“仍未结束”，国家气象局 Aemet 周四将瓦伦西亚部分地区置于最高警戒级别，以防暴雨来袭。
反对派政客指责中央政府行动太慢，没有警告居民撤离并派遣救援队，这促使西班牙内政部表示，地方当局应负责采取民事保护措施。
瓦伦西亚地区主席卡洛斯·马宗为其政府的危机管理辩护。“我们所有的主管都遵循了标准协议，”他说。
路透社和法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/spain-floods-valencia-death-toll-three-days-mourning</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院首席检察官呼吁对性行为不当指控进行外部调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/31/icc-chief-prosecutor-karim-khan-staff-external-inquiry-sexual-misconduct-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/31/icc-chief-prosecutor-karim-khan-staff-external-inquiry-sexual-misconduct-claims</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大法官颁布罕见禁令 叫停对妇女实施医疗协助死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/canada-medically-assisted-death-judge-ruling</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T15:47:37Z静脉注射袋的轮廓不列颠哥伦比亚省一名法官在最后一刻发出了一项罕见的禁令，禁止一名妇女寻求安乐死，因为她家乡的医生拒绝批准该请求。
这项禁令授予了该名妇女的同居伴侣，禁止温哥华医生 Ellen Wiebe 或任何其他医疗专业人员在未来 30 天内“导致”一名阿尔伯塔妇女死亡。
法院命令发布之际，该国仍在就扩大临终医疗援助或女佣服务展开激烈辩论。本周早些时候，魁北克成为第一个允许人们提前数年做出决定的省份——这违反了联邦法律。
虽然官方数据显示绝大多数使用 Maid 的人患有绝症，但批评人士担心，一小部分但不断增长的病例反映了贫困和社会不平等迫使人们结束生命。

相关：患有非绝症的加拿大人因社会原因寻求协助死亡

在不列颠哥伦比亚省的案件中，该禁令是在该女子的伴侣提交民事诉讼通知后发布的，该通知指控 Wiebe 疏忽批准了一名不符合法律资格的患者接受辅助死亡手术，如果她实施辅助死亡手术，将“构成对（患者的）殴打、非正常死亡，甚至可能构成刑事犯罪”，据加拿大新闻社报道。
根据法庭文件，这名 53 岁的妇女从阿尔伯塔省前往不列颠哥伦比亚省接受辅助死亡手术，因为她家乡的医生拒绝批准。
这名妇女以静坐不能为由申请辅助死亡手术，静坐不能是一种与精神药物或抗精神病药物剂量变化有关的运动障碍。该女子在减少治疗躁郁症的药物剂量后，出现了
“令人痛苦的副作用”。这些症状包括“整天内心充满恐惧，晚上无法入睡，做噩梦，白天因有跌倒感而无法躺下，无法坐着或保持静止，有自杀念头”。
法庭文件显示，该女子和她的伴侣被告知，这种疾病是可以治愈的，症状可以在几个月内消退。因此，医生没有批准她的协助死亡请求。
该女子找到了 Wiebe，并通过 Zoom 与她会面。 “在第一次会面结束时，Wiebe 医生批准 [该女子] 接受 Maid 手术，”该声明称。
Wiebe 是不列颠哥伦比亚大学的临床教授，他已成为 Maid 的坚定支持者，认为现行法律旨在承认“基本人权”。
不列颠哥伦比亚的诉讼称，Wiebe 没有咨询该女子的医生，也没有要求提供患者的完整医疗记录。相反，据称 Wiebe 仅通过电子邮件查看了该女子的部分医疗记录。
在加拿大，安乐死框架有两个“轨道”——一个针对绝症，另一个针对“无法合理预见的自然死亡”。患有精神疾病的申请人至少在 2027 年 3 月之前仍不符合资格。
如果申请人患有慢性、无法治愈的身体疾病，联邦法律要求第二位独立医生也批准该请求。诉讼称，这名阿尔伯塔女子的案件并未发生这种情况。
Wiebe 拒绝置评。
不列颠哥伦比亚省最高法院法官 Simon Coval 在裁决中表示，该女子似乎患有精神疾病，但没有身体疾病。他说他批准了这一请求，因为如果她按照计划于 10 月 27 日死亡，这个案件“显然会造成极度不可挽回的伤害”。
科瓦尔承认，这项禁令“严重侵犯了”该妇女的个人和医疗自主权。
“我只能想象她所经历的痛苦，我认识到这项禁令可能会使情况变得更糟，”他写道。但他质疑女佣标准是否得到适当应用，因为她的病情“不仅可以治愈，而且可以相对较快地治愈。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/canada-medically-assisted-death-judge-ruling</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练老鼠嗅出走私的犀牛角和穿山甲鳞片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/31/rats-trained-to-sniff-out-smuggled-rhino-horn-and-pangolin-scales</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T15:09:36Z一只背着背包的非洲巨型袋鼠据一项研究显示，老鼠可能是打击濒危野生动物贩运的最新武器研究，训练啮齿动物嗅出穿山甲鳞片、犀牛角、象牙和硬木。
研究人员训练了八只非洲巨囊鼠嗅出违禁品，即使违禁品隐藏在通常用于隐藏贩运商品的物品中，包括花生、树叶、假发和洗衣粉。
国际刑警组织去年表示，非法野生动物产品市场每年价值高达 200 亿美元（155 亿英镑）。
这些老鼠是由 Apopo 的科学家研究的，Apopo 是一家总部位于坦桑尼亚的非政府组织，由比利时创立，该组织的啮齿动物还能嗅出地雷和结核病。



这些老鼠穿着系着皮带的红色小背心，前面系着一个蜂鸣器，这样当它们发现违禁品时，就可以用前爪向饲养员发出警报。 摄影：Maria Anna Caneva Saccardo Caterina/Apopo/SWNS


这些动物以包括大卫·爱登堡在内的环保人士的名字命名，最初受到奖励如果它们将鼻子凑在穿山甲鳞片、木头、犀牛角或象牙样本上三秒钟，它们就会得到食物颗粒。
在模拟中，它们穿着系着皮带的小红背心，前面系着一个蜂鸣器，这样当它们发现违禁品时，它们就可以用前爪提醒饲养员——这样它们就会得到另一份食物奖励。

相关：“它们太帅了”：穿山甲饲养员生活中不寻常的一天

经过八个月的训练，老鼠能够完美地检测出穿山甲、木头和犀牛角根据 Apopo 的研究，老鼠闻不到它们的味道，该研究发表在《保护科学前沿》杂志上。研究人员表示，这表明老鼠可以像嗅探犬一样长时间记住气味。
但是，他们说，他们对象牙的检测结果可能不准确，因为象牙与犀牛角一起存放，只接受过犀牛角训练的老鼠嗅出了它。
2023 年，老鼠还在坦桑尼亚商业首都达累斯萨拉姆港的现实模拟中接受了测试。Apopo 说，老鼠发现了 85% 的非法野生动物样本，即使是通过集装箱的通风口。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/31/rats-trained-to-sniff-out-smuggled-rhino-horn-and-pangolin-scales</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克跳过了对 100 万美元摇摆州赠款挑战的法庭听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/elon-musk-court-hearing-voter-lottery</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T14:59:01Z一名身穿黑衣的男子对着麦克风讲话埃隆·马斯克未能出席费城案件的出庭要求挑战他每天 100 万美元的抽奖活动。他缺席听证会可能会被视为藐视法庭。
周三，法官命令所有当事人参加周四上午的听证会。马斯克的律师在周三晚些时候提交的文件中试图将诉讼从宾夕法尼亚州法院转移到联邦法院。律师们辩称，州法院不是适当的审理地点，费城地方检察官正在进行不加掩饰的竞选活动。
“相反，尽管伪装成州法律主张，但投诉的重点是防止被告以任何方式‘干涉’即将到来的联邦总统选举，”特斯拉首席执行官的律师写道。

相关：埃隆·马斯克希望特朗普的胜利能帮助他的 440 亿美元推特赌注获得回报

费城地方检察官发言人拉里·克拉斯纳 (Larry Krasner) 周四表示，市政厅的初步听证会仍按计划进行。在最初的诉讼中，克拉斯纳辩称，马斯克的请愿书和相关竞赛“无可争议地违反了”宾夕法尼亚州针对非法彩票的具体法律。马斯克的律师表示，他正在从事受法律保护的政治言论和支出。
现金赠予来自马斯克的政治组织，该组织旨在推动唐纳德·特朗普在关键摇摆州的总统竞选活动，特朗普和他的对手卡马拉·哈里斯都认为这是获胜的关键。
民主党人克拉斯纳于周一提起诉讼，要求停止美国太平洋委员会的抽奖活动，该活动将持续到选举日，并向签署支持宪法请愿书的摇摆州登记选民开放。马斯克一直在推特上发布中奖者手持新奇支票的照片。
克拉斯纳表示，他仍可能考虑提出刑事指控，称他的任务是保护公众免受非法彩票和“干扰选举公正性”的侵害。
选举法专家质疑马斯克的抽奖是否违反了禁止某人付钱给别人投票的联邦法律。马斯克将这笔钱视为奖金以及担任该组织发言人的收入。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/elon-musk-court-hearing-voter-lottery</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国报告显示近二十个国家面临严重饥饿的高风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/almost-two-dozen-countries-at-high-risk-of-acute-hunger-un-report-reveals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/almost-two-dozen-countries-at-high-risk-of-acute-hunger-un-report-reveals</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国被敦促在联合国核战争决议上与法国、朝鲜和俄罗斯断绝关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/uk-urged-break-france-north-korea-russia-un-nuclear-war-resolution</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/uk-urged-break-france-north-korea-russia-un-nuclear-war-resolution</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选实时更新：特朗普和哈里斯在选举日前的最后几天前往西部进行竞选活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/31/donald-trump-kamala-harris-us-election-latest-updates-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T13:02:55Z卡马拉·哈里斯在宾夕法尼亚州哈里斯堡发表讲话；唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州阿伦敦发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/31/donald-trump-kamala-harris-us-election-latest-updates-live</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举委员会称最终重新计票结果确认佐治亚州执政党获胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/georgia-election-final-recount-ruling-party-victory-electoral-commission</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/georgia-election-final-recount-ruling-party-victory-electoral-commission</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对购物网站 Temu 采取行动，指控其销售非法产品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/eu-launches-action-against-shopping-website-temu-over-products</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T11:00:12Z 智能手机上的 Temu 标志欧盟已对中国购物网站 Temu 启动正式诉讼，原因是担心其未能阻止网上非法产品的销售。
周四，欧盟委员会对中国购物网站 Temu 展开了正式调查。欧盟委员会表示，该平台是亚马逊的低价竞争对手，欧盟委员会对此表示担忧。
该服务的标语是“像亿万富翁一样购物”，自去年 4 月推出以来，该服务在欧盟市场迅速发展，销售从化妆品到服装、家具和科技等各种商品，这些商品直接从中国采购，用户约有 1 亿。
欧盟委员会表示，它对 PDD Holdings 旗下的该平台违反新《数字服务法案》（DSA）表示担忧，该法案监管从 Facebook 到 X 和谷歌等科技公司。
其中包括担心该平台没有足够强大的系统来阻止“之前被暂停的流氓交易者”带着产品再次出现有时在被删除后几天内就会重新出现。
一位高级委员会官员表示，欧洲各地的有关部门都对销售假冒产品、药品、化妆品和玩具表示担忧，尤其是德国、丹麦和爱尔兰，该公司的总部就设在欧盟。
“我们收到了其他当局的大量意见，但我们确实怀疑，他们做得还不够，没有采取有效措施，无法真正防止非法产品的传播。”
这位官员补充说，他们怀疑 Temu 没有建立“有效的控制系统”，“审查、监控和筛查其平台上发生的事情”。
委员会还担心该平台上的激进销售，其“令人上瘾的设计”涉及“类似游戏的奖励”，而系统薄弱，无法“减轻这种令人上瘾的设计带来的风险”。
如果被发现违反 DSA，该公司可能面临巨额罚款罚款。
欧盟委员会负责欧洲适应数字时代投资组合的执行副总裁玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 表示：“我们希望确保 Temu 遵守 DSA。特别是确保在其平台上销售的产品符合欧盟标准并且不会损害消费者的利益。
“我们的执法将保证公平的竞争环境，包括 Temu 在内的每个平台都充分尊重法律，以确保我们的欧洲市场对所有人都安全、公平。”
官员表示，Temu 对欧盟的调查“反应非常迅速”，在“几分钟内”回复任何问题。
Temu 的增长非常迅速，4 月份在欧盟注册了 7500 万用户，9 月份上升到 9200 万。
“我想强调的是，这些都是现阶段的怀疑。 “这些不是结论，甚至不是初步结论，”一位官员说。
他们补充说，调查的目的是查明是否存在“系统性”问题。
一个泛欧洲消费者组织对 Temu 提出投诉，称其未能向客户提供有关其平台上卖家的关键信息，违反了 DSA。
该公司于 5 月提起申诉，包括法国、意大利和荷兰在内的 17 个欧盟成员国也向相关国家当局提起申诉。
6 月，委员会向 Temu 及其中国竞争对手 Shein 发出正式信息请求，要求他们履行正式义务，设计在线界面，努力保护儿童，并使所售商品的来源透明化。
Temu 表示：“Temu 认真对待 DSA 规定的义务，不断投资以加强我们的合规体系，并维护我们平台上消费者的利益。我们将与监管机构充分合作，支持我们共同的目标，即为消费者提供安全、可信赖的市场。”
该公司表示，将签署一份“关于在互联网上销售假冒商品的谅解备忘录”，这是一项由委员会促成的自愿协议。
“假冒商品是全行业的挑战，我们认为，合作努力对于推进我们保护消费者和权利人的共同目标至关重要，”都柏林的一位发言人说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/eu-launches-action-against-shopping-website-temu-over-products</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯世界杯申办报告被指“粉饰”侵犯人权行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/31/saudi-arabia-football-world-cup-bid-report-asandh-clifford-chance-fifa-2034-rights-groups</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/31/saudi-arabia-football-world-cup-bid-report-asandh-clifford-chance-fifa-2034-rights-groups</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>