<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 21:13:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>袭击妇女的士兵逍遥法外，数千人爱尔兰抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/22/thousands-protest-across-ireland-after-soldier-who-attacked-woman-walks-free</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T16:36:30Z抗议者聚集在都柏林声援娜塔莎·奥布莱恩一名士兵在街头随机袭击一名妇女后逍遥法外，引发了爱尔兰各地的抗议。
周六，数千人在科克、都柏林、戈尔韦和利默里克游行，声援 24 岁的娜塔莎·奥布莱恩，她已成为司法系统处理性别暴力的象征。
“我选择站出来，因为我无法想象这会对其他受害者造成的影响。这已经够了。是时候结束了，”奥布莱恩在利默里克集会上说。
本周早些时候，奥布莱恩谴责了一项缓刑，该判决使袭击她的 22 岁的 Cathal Crotty 免于入狱，并表示这起法庭案件造成了新的创伤。一位政府部长称此案是“分水岭时刻”，活动人士呼吁进行法律改革。
2022 年 5 月 29 日，克罗蒂在利默里克市中心将奥布莱恩打昏，原因是奥布莱恩要求他停止对路人大喊恐同言论。
这名下班后喝酒的陆军士兵抓住奥布莱恩的头发，将她打倒在地，至少打了她六拳，导致她鼻子骨折、肿胀、淤青和脑震荡。几个小时后，他通过 Snapchat 向朋友吹嘘：“两次把她放倒，两次把她打晕。”
克罗蒂最初声称受害者挑起了暴力行为，但在闭路电视录像显示受害者无故殴打后，他承认了罪行。奥布莱恩在酒吧工作完后正要回家。她不认识克罗蒂。
奥布莱恩告诉利默里克巡回刑事法庭，这次袭击让她感觉自己像个“出气筒”，她最后的意识是“他不会停下来，我就要死了”。
她说，她遭受了持续的脑震荡症状和恐惧与孤立感，导致她出现自我毁灭行为并失去了工作。“我变得麻木，脱离现实，永远生活在再次见到他的恐惧之中。”
克罗蒂的上司、指挥官保罗·托格尔告诉法庭，来自克莱尔郡阿德纳克鲁沙的克罗蒂表现得不符合他的性格，他是一位模范且纪律严明的士兵。
汤姆·奥唐纳法官判处克罗蒂三年缓刑，并命令他支付 3,000 欧元的赔偿金。他称这次袭击令人震惊、懦弱且恶毒，但考虑到克罗蒂的认罪、没有前科以及如果被判入狱，他的军旅生涯将结束。
检察官可能会对判决提出上诉。国防部队表示已开始内部诉讼。奥布莱恩告诉媒体，这一判决反映了一个破碎的制度，因为其他袭击案件也导致了非监禁判决，这阻止了受害者寻求正义。
总理西蒙·哈里斯赞扬了奥布莱恩，并表示这种袭击是不可接受的，并补充说：“我们生活在一个仍然存在性别暴力泛滥的国家。”
副部长马尔科姆·努南告诉RTE 这是一个“分水岭时刻”。
司法部长海伦·麦肯蒂表示，一项即将出台的法律将意味着提供品格证明的人必须愿意在家庭暴力、性暴力和针对女性的暴力案件中接受盘问妇女。
妇女权利组织以“不再有这样的人”为标语组织了抗议活动，并呼吁进行全面的法律改革。该组织罗莎说：“暴力士兵的职业生涯并不比妇女的安全更重要。我们的司法系统每周每天都站在暴力肇事者一边。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/22/thousands-protest-across-ireland-after-soldier-who-attacked-woman-walks-free</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太空垃圾击中美国家庭 起诉 NASA 索赔 8 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/florida-family-sues-nasa-space-debris</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:29:09Z美国宇航局证实，落入佛罗里达州一名男子家中的太空垃圾来自国际空间站。佛罗里达州那不勒斯的一户人家，其房屋被从外太空坠落到地球的碎片击中并在屋顶上打了一个洞，正在向美国宇航局索赔 80,000 美元作为损害赔偿。
Cranfill Sumner 律师事务所在一份新闻稿中表示，它代表原告 Alejandro Otero 及其家人提起索赔。
2021 年 3 月 8 日，国际空间站释放的货盘上的一块金属圆柱板击中了 Otero 家2024 年，当时他们的儿子丹尼尔在家。虽然碎片在屋顶和地板上砸出了一个洞，但没有人受伤。
Otero 告诉 Wink News，该物体差点击中他的儿子，当时他住在两个房间之外。
美国航天局后来证实，碎片来自其飞行支持设备。一部分碎片在进入地球大气层后，在坠落到地面之前保持完整，而不是解体。

相关：美国宇航局称，在“令人不安”的医疗演习意外播出后，国际空间站上没有紧急情况

美国宇航局在从家中收集碎片并在肯尼迪航天中心进行分析后做出了这一决定。这个金属圆柱重 1.6 磅，长约 4 英寸，宽约 1.6 英寸。
奥特罗家族对美国宇航局的索赔包括未投保财产损失、业务中断、情感和精神痛苦以及第三方机构援助费用。
“我的客户正在寻求足够的赔偿，以弥补这一事件对他们生活的压力和影响，”奥特罗家族的律师 Mica Nguyen Worthy 在一份声明中说。“他们很庆幸没有人在这次事件中受到身体伤害，但像这样的‘险些’情况可能会造成灾难性的后果。如果碎片在另一个方向几英尺处撞击，可能会造成严重伤害或死亡。”
Worthy 指出，该案件旨在为私营和公共部门的太空碎片索赔树立先例。
美国宇航局将有六个月的时间对索赔作出回应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/florida-family-sues-nasa-space-debris</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其 VS 葡萄牙：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/turkey-v-portugal-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:42:51Z多特蒙德的土耳其球迷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/turkey-v-portugal-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及将起诉“欺诈性”朝觐旅行的旅行社</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/hajj-egypt-prosecute-travel-agents</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:21:14Z在一年一度的朝觐期间，一名穆斯林朝圣者在黎明时分在阿拉法特山上祈祷。埃及总理穆斯塔法·马德布利下令吊销 16 家旅游公司的执照，并将其内阁表示，已将非法协助朝圣者前往麦加的两名经理送交检察官办公室。
此前，各国报告称，今年朝觐期间有 1,100 多人死亡，其中许多人死于高温。
阿拉伯外交官本周早些时候告诉法新社，埃及人占了 658 人死亡，其中 630 人是未登记的朝圣者。
埃及内阁发表的一份声明说：“总理已下令吊销这些公司的执照，将其经理移交给检察官，并处以罚款，以补偿因他们而死亡的朝圣者的家属。”
声明称，未登记的埃及朝圣者死亡人数增加的原因是一些公司“使用个人访问签证组织朝觐活动，这种签证持有者无法进入麦加”通过官方渠道。
周五，一名沙特高级官员为海湾王国对朝觐的管理进行了辩护。
朝觐许可证按照配额制度分配给各个国家，并通过抽签分发给个人。即使对于那些可以获得许可证的人来说，高昂的费用也促使许多人在没有许可证的情况下尝试朝觐，尽管朝觐者如果被沙特安全部队抓获，可能会被逮捕和驱逐出境。
这种可以为朝觐者节省数千美元的非常规路线自 2019 年沙特阿拉伯推出普通旅游签证以来变得越来越受欢迎，这使得进入海湾王国变得更加容易。
这位高级官员说，沙特政府已经证实，在朝觐最繁忙的两天中有 577 人死亡：周六，朝觐者在阿拉法特山的烈日下聚集了数小时的祈祷；和周日，他们在米纳参加了“向魔鬼投石”仪式。

相关：一名男子拼命寻找妻子，超过 1,000 名朝觐者死于极端高温

“这发生在恶劣的天气条件和非常恶劣的气温下，”这位官员说，同时承认 577 人的数字是部分的，并没有涵盖周三正式结束的朝觐的全部人数。
朝觐是伊斯兰教的五大支柱之一，所有有能力的穆斯林都必须在他们的一生中至少完成一次朝觐生命。
沙特官员此前曾表示，今年朝觐人数达 180 万，与去年持平，其中 160 万来自国外。
朝觐时间由伊斯兰阴历决定，每年在公历中向前移动。过去几年，主要的户外仪式都发生在沙特炎热的夏季。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/hajj-egypt-prosecute-travel-agents</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭加沙城造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/israeli-airstrikes-gaza-city</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T15:11:27Z周六，人们在加沙城 al-Shati 被毁建筑的废墟中行走以色列空袭加沙两个人口稠密地区，造成数十名巴勒斯坦人死亡城市。
根据以色列媒体的初步报道，爆炸事件旨在暗杀哈马斯的一名高级指挥官。
初步报告称有数十人伤亡，其中一些仍被埋在废墟下，以色列国防军在一份声明中表示，袭击了哈马斯的“军事基础设施地点”。
据哈马斯管理的政府媒体办公室主任 Ismail Al-Thawabta 称，袭击发生在被称为海滩营地的 al-Shati 社区和 al-Tuffah 区，这两个地区都发生了重大爆炸，造成 38 人死亡。早前的报道称死亡人数为 42 人。
紧急服务部门此前曾描述有大量伤亡，其中许多人被送往阿赫利医院。
社交媒体用户分享的镜头显示，沙提遭到严重破坏，街道上尘土飞扬，烟雾弥漫，烟柱不断升起。
它表示将很快公布更多细节。
哈马斯没有对以色列声称袭击其军事基础设施的说法发表评论。它表示袭击针对的是平民，并在一份声明中发誓“占领者及其纳粹领导人将为他们对我们人民的侵犯付出代价”。
路透社获得的镜头显示，数十名巴勒斯坦人冲出去在被毁房屋中搜寻受害者。镜头显示，al-Shati 难民营的房屋被毁，墙壁被炸毁，街道上满是瓦砾和灰尘。
据以色列统计，10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子袭击以色列南部，造成约 1,200 人死亡，250 名人质被劫持，由此引发了以色列对加沙地带的地面和空中打击。
据巴勒斯坦卫生当局称，此次袭击使加沙地带变成一片废墟，造成 37,400 多人死亡，其中 101 人在过去 24 小时内死亡，几乎所有加沙居民都无家可归，一贫如洗。
战争已经持续了 8 个多月，以色列的进攻现在集中在其军队尚未夺取的最后两个地区：加沙南部边缘的拉法和中部代尔巴拉赫周围的地区。

相关：医务人员称，以色列最新袭击导致加沙难民营至少 17 人死亡

居民表示，最近几天，以色列坦克加深了对拉法西部和北部地区的入侵。周六，以色列军队从空中和地面轰炸了几个地区，迫使许多居住在被描述为人道主义指定区域的地区的家庭向北撤离。
以色列军方表示，部队继续在拉法进行“精确、基于情报”的针对性行动，杀死了许多巴勒斯坦枪手并拆除了军事基础设施。
周五，加沙卫生部表示，至少有 25 名巴勒斯坦人在拉法西部的 Mawasi 被杀，50 人受伤。巴勒斯坦人称，一枚坦克炮弹击中了流离失所家庭居住的帐篷。
以色列军方表示，正在审查该事件。“初步调查显示，没有迹象表明以色列国防军 (IDF) 在 Al-Mawasi 的人道主义地区进行了袭击，”它说。
各机构对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/israeli-airstrikes-gaza-city</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡普里岛因缺水而被迫禁止游客前往</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/capri-water-emergency-tourists-mayor</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T14:24:20Z那不勒斯贝韦雷洛码头售票处挤满了游客卡普里岛市长已下令，由于水资源紧急情况，暂停游客入境。
Paolo Falco 表示，如果没有水供应，卡普里岛将无法正常运营。无法保证在旅游旺季每天前往该岛的“数千人”的基本服务。
“健康和卫生状况令人担忧，我们已采取应对措施，启动了危机小组并发布了限制令，”市长声明说。
紧急情况是由为该岛提供重要补给的大陆供水系统故障引起的。

相关：怀旧之旅：蒂姆·道林在卡普里岛的第二次蜜月

目前，岛上大部分地区仍有水源，但上阿纳卡普里市的一些孤立地区已经干涸。只有当地水库为该网络供水，如果没有来自大陆的供应，水库可能会耗尽。
与此同时，预计水箱将抵达该岛以支持基本服务，直至恢复全面供应。
市长的命令是在上午 9 点后不久下达的，导致门票销售立即停止。
此举导致南部城市那不勒斯港口售票处排起了长队，大多数前往卡普里岛的渡轮都是从那里出发的。
海事当局通过无线电联系了已经出发前往卡普里岛的渡轮和水翼船，命令它们返回港口并让乘客下船。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/capri-water-emergency-tourists-mayor</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称伊朗法院推翻了说唱歌手 Toomaj Salehi 的死刑判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/iran-court-overturns-death-sentence-of-rapper-toomaj-salehi-lawyer-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T13:29:28ZToomaj Salehi 以山为背景摆姿势拍照时举起四根手指伊朗最高法院推翻了对说唱歌手 Toomaj Salehi 的死刑判决，他的律师说。
这一决定是在伊朗总统竞选活动期间做出的，但似乎与伊朗未来方向的激烈公开辩论无关，包括妇女不戴头巾的权利。
“萨利希的死刑判决被推翻了，”这位说唱歌手的律师阿米尔·赖西安在 X 上的一篇帖子中说，并补充说最高法院已下令重审。
赖西安当时表示，今年 4 月，伊朗一家法院以“地球上的腐败”这一死罪判处萨利希死刑。律师表示，这位说唱歌手还被判犯有“协助煽动叛乱、集会和勾结、反国家宣传和煽动骚乱”罪。
33 岁的萨利希于 2022 年 10 月被捕，原因是他公开支持示威活动，该示威活动是在一个月前 Mahsa Amini 在警方拘留期间死亡后爆发的。
《审查指数》聚集了许多西方名人，包括作家玛格丽特·阿特伍德、乐队酷玩乐队和歌手斯汀，他们呼吁释放他。
被捕后，萨利希在监狱里度过了一年零 21 天，其中 252 天单独监禁。保释后，他描述了在狱中“遭受严重折磨”的经历。两周后，即 2023 年 12 月，他再次被捕，并被指控“地球上的腐败”。
一些伊朗当局对他的死刑判决的具体条款提出异议，他们表示，最高法院在宣判时补充说，由于他年轻，他应该得到宽大处理。他可能仍将面临长期监禁。
萨利希此前曾表示，伊朗人“生活在一个可怕的地方。你面对的是一个准备毁灭整个国家的黑手党，以保住其权力、金钱和武器。”
他的叔叔伊克巴尔·伊克巴利住在德国，他说伊朗“正处于人民对无限暴政的愤怒即将爆发的阶段”。
总统选举将于下周举行，改革派候选人马苏德·佩泽什基安和五名不同信仰的保守派之间的对抗日益激烈。争吵包括电视辩论中途退场、一位候选人的女儿否认他们曾前往土耳其进行豪华购物之旅，以及支持佩泽什基安的前外交部长贾瓦德·扎里夫的推搡。
也有关于普遍贫困的原因、强制戴头巾、互联网过滤以及伊朗核活动在导致制裁方面的作用的争论，但很少有人谈论司法系统对持不同政见者的待遇。
佩泽什基安正在努力说服失望的伊朗人投票是值得的。民意调查显示，他的表现足以进入决选，在决选中他可能会输给其中一位强硬派。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/iran-court-overturns-death-sentence-of-rapper-toomaj-salehi-lawyer-says</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士亲王感谢泰勒·斯威夫特在伦敦演出中度过“美好的夜晚”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/prince-of-wales-thanks-taylor-swift-for-great-evening-at-london-show</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T13:41:19Z泰勒·斯威夫特在后台与威廉、乔治和夏洛特自拍威尔士亲王于周五在泰勒·斯威夫特温布利的演出中庆祝了他的生日，他感谢泰勒·斯威夫特为他带来了一个“美好的夜晚”晚上。
肯辛顿宫在社交媒体上发布了威廉王子、乔治王子和夏洛特公主的照片，斯威夫特在音乐会前在后台与他们合影。
“感谢 taylorswift13 为我们带来美好的夜晚！”，肯辛顿宫在社交媒体上写道。
这位《Shake It Off》歌手随后发布了一张她与威廉王子、孩子们和男友特拉维斯·凯尔西的自拍照。
“M8，生日快乐！伦敦的演出开局很精彩，”她的帖子写道。
威尔士王妃和路易王子待在家里。
工党领袖凯尔·斯塔默也出席了这场音乐会，这是这位流行歌星破纪录的时代巡回演唱会的一部分。
他在 X 上分享了一张他和妻子维多利亚的照片。


当被问及在伦敦南部竞选活动中的演出时，他说：“她太棒了。太棒了。”
他补充道：“我知道有人会问我最喜欢哪首歌，但我不会假装我拥有每张专辑，知道每首歌，尽管出于显而易见的原因，《改变》是我最喜欢的。”
这份名为《改变》的工党宣言与斯威夫特 2008 年专辑《无畏》中的一首歌同名。
他补充道：“昨晚我了解到，我的女儿知道每张专辑、每首歌、每首歌的每一个字，在场的少女中，她并不孤单。 “真是太棒了。”

相关：Taylor 制作：观看斯威夫特的 Eras 巡演时该穿什么

其他参加演出的名人包括《布里杰顿》明星尼古拉·科夫兰和《粉雄救兵》的乔纳森·范内斯。他们与凯尔西、他的兄弟杰森和他们的父母以及斯威夫特的父母安德里亚和斯科特一起，为近 90,000 名观众表演。
伦敦受到了斯威夫特狂热的冲击。为了迎接她的到来，我们制作了特殊的地铁图和泰勒小径。

相关：最狂野的溪流！泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的 Eras 巡回演唱会由粉丝们直播

周四有消息称，斯威夫特的粉丝们预计将为伦敦经济贡献 3 亿英镑，因为伦敦举办的 Eras 巡回演唱会比世界上任何其他城市都多，预计将有近 64 万人参加为期八天的巡回演唱会。
斯威夫特已经在爱丁堡、利物浦和卡迪夫举办过演出，并将于周六和周日再次登上温布利的舞台，之后巡回演唱会将前往都柏林。
她将于 8 月再次回到伦敦，在那里待上五个晚上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/prince-of-wales-thanks-taylor-swift-for-great-evening-at-london-show</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称伊朗法院推翻了说唱歌手托马伊·萨利希的死刑判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/iran-court-overturns-death-sentence-of-rapper-tomaj-salehi-lawyer-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T13:17:53ZToomaj Salehi 以山为背景摆姿势拍照时举起四根手指伊朗最高法院推翻了对说唱歌手 Toomaj Salehi 的死刑判决，他的律师说。
这一决定是在伊朗总统竞选活动期间做出的，但似乎与伊朗未来方向的激烈公开辩论无关，包括妇女不戴头巾的权利。
“萨利希的死刑判决被推翻，”这位说唱歌手的律师阿米尔·拉伊西安 (Amir Raisian) 在 X 上的一篇帖子中说，并补充说最高法院已下令重审。
4 月，伊朗一家法院以“地球上的腐败”这一死罪判处萨利希死刑，拉伊西安当时表示。
律师说，这位说唱歌手还被判犯有“协助煽动叛乱、集会和勾结、反国家宣传和呼吁暴乱”罪。
33 岁的萨利希于 2022 年 10 月被捕，原因是他公开支持示威活动，该示威活动在萨利希死后一个月爆发警方拘留了 Mahsa Amini。
Index on Censorship 召集的众多西方名人，包括作家玛格丽特·阿特伍德、乐队酷玩乐队和歌手斯汀，都呼吁释放他。
被捕后，萨利希在监狱里度过了一年零 21 天，其中 252 天被单独监禁。保释后，他描述了在狱中“遭受严重折磨”的经历。两周后，即 2023 年 12 月，他再次被捕，并被指控“地球上的腐败”。
一些伊朗当局对他的死刑判决的确切条款提出异议，他们表示，最高法院在宣判时补充说，由于他年轻，他应该得到宽大处理。他可能仍将面临长期监禁。
萨利希此前曾表示，伊朗人“生活在一个可怕的地方。你们面对的是一个准备杀死整个国家以保住权力、金钱和武器的黑手党。”
他住在德国的叔叔伊克巴尔·伊克巴利 (Iqbal Iqbali) 表示，伊朗“正处于伊朗人民对无限暴政的愤怒即将爆发的阶段”。
总统选举将于下周举行，一位改革派候选人马苏德·佩泽什基安 (Massoud Pezeshkian) 与五位不同信仰的保守派之间的对抗日益激烈。争吵包括电视辩论中途退场、一位候选人的女儿否认他们曾前往土耳其进行豪华购物之旅，以及支持佩泽什基安的前外交部长贾瓦德·扎里夫的推搡。
也有关于普遍贫困的原因、强制戴头巾、互联网过滤以及伊朗核活动在导致制裁方面的作用的争论，但很少有人谈论司法系统对持不同政见者的待遇。
佩泽什基安正在努力说服失望的伊朗人投票是值得的。民意调查显示，他的表现足以进入决选，在决选中他可能会输给其中一位强硬派。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/22/iran-court-overturns-death-sentence-of-rapper-tomaj-salehi-lawyer-says</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克和斯塔默谴责法拉奇称西方挑起乌克兰入侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/22/farage-playing-into-putins-hands-with-ukraine-claims-says-sunak</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/22/farage-playing-into-putins-hands-with-ukraine-claims-says-sunak</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究揭示有毒的 PFAS“永久化学物质”在睾丸中积聚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/22/toxic-pfas-chemicals-testes</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T13:00:33Z显微镜下的精子细胞新研究首次发现，PFAS“永久化学物质”会在睾丸中积聚，接触可能会影响儿童的健康。
这些有毒化学物质会在性交过程中损害精子这篇研究小鼠化学物质的论文指出，在敏感的发育期，父亲接触有毒化学物质可能导致肝脏疾病和胆固醇升高，尤其是雄性后代。
韦恩州立大学医学院研究员、这项研究的共同作者理查德·皮尔斯纳 ​​(Richard Pilsner) 表示，这项研究是越来越多的研究的一部分，这些研究强调了父亲接触有毒化学物质“确实会影响下一代的健康、发育和未来疾病”。
“我们一直关注母亲环境对健康的影响，因为女性会怀孕……但这项研究实际上表明，父亲对后代的健康和发育有贡献，”皮尔斯纳补充道。

相关：数据显示，东巴勒斯坦脱轨事件产生的化学物质已蔓延至美国 16 个州

PFAS 是一类约 16,000 种化合物，用于制造防水、防污和防热的产品。它们被称为“永久化学物质”，因为它们不会自然分解，而且已被发现会在人体内积聚。这些化学物质与癌症、出生缺陷、肝病、甲状腺疾病、精子数量下降以及一系列其他严重健康问题有关。
Pilsner 说，PFAS 会改变精子 DNA 甲基化，这是一个打开和关闭基因的过程。甲基化模式可以在受精时遗传，并影响早期生命发育以及后代生命后期的健康。
这种干扰可以改变基因，从而影响肝脏产生胆固醇的方式，导致胆固醇水平升高。研究人员还发现，这些化学物质影响与神经发育相关的基因，但该研究并未检查后代是否受到潜在影响。
虽然 PFAS 最常积聚在血液和肝脏中，但它们也被发现积聚在全身各处的器官以及骨骼中。韦恩州立大学研究员兼合著者 Michael Petriello 表示，在睾丸中发现这些化学物质凸显了它们在哺乳动物体内的普遍性。
与之前的研究相比，这项研究的暴露水平相对较低。它还包括长链和短链 PFAS，业内声称后者通常是安全的，不会在体内积聚。这项研究是越来越多的研究之一，这些研究表明，也可以在哺乳动物的组织或血液中测量“安全”的 PFAS。
水和食物是接触 PFAS 的两种主要途径。联邦正在实施针对水中某些化合物的新限制，但公共卫生倡导者表示，过滤系统可以限制接触。男性可以通过避免使用不粘锅和防水服装以及了解通常使用 PFAS 的产品来保护自己。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/22/toxic-pfas-chemicals-testes</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚 VS 捷克：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/georgia-v-czech-republic-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T12:44:10Z捷克共和国的支持者们摆出一副比赛表情。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/22/georgia-v-czech-republic-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·汀布莱克因酒后驾驶被指控告诉粉丝“这是艰难的一周”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/22/justin-timberlake-drink-driving-charge-tough-week</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T11:12:41Z贾斯汀·汀布莱克因涉嫌酒后驾车被捕后，萨格港村警察局拍摄的他的照片。贾斯汀·汀布莱克在他 1997 年的首场演唱会上承认“这是艰难的一周”，因醉酒驾驶被捕并被指控。
这位 43 岁的 Cry Me A River 歌手于周二在纽约州汉普顿的一个富裕村庄萨格港被捕，据称他没有在停车标志处停车，也没有保持在正确的车道上。
在社交媒体上广泛传播的视频中，Timberlake 在周五晚上芝加哥的一场演出上向粉丝发表讲话时谈到了过去一周的情况。
他说：“这是一个艰难的一周……我知道有时候我很难爱，但你一直爱我，我也爱你。”
Timberlake 的律师在与 PA 通讯社分享的一份声明中表示，他期待着“大力辩护”这位歌手星期三。
这位音乐家最初以男子乐队 &#39;NSync 的成员身份成名，当地时间 6 月 18 日凌晨 12:37 被拦下，原因是警方发现他“未在正式张贴的停车标志处停车，并且未保持车道”，当时他驾驶着一辆 2025 款宝马，萨格港村警察局的一份声明称。
根据起诉书，拦下 Timberlake 的一名警官描述他的眼睛“充血且呆滞”，并表示“他的呼吸中散发出强烈的酒精饮料气味”。
“他无法分散注意力，说话缓慢，步履蹒跚，并且在所有标准化现场清醒测试中表现不佳，”文件补充道。
Timberlake 被逮捕并关押了一夜，直到周二早上在萨格港村法院被提审，然后被释放。
他的下一次出庭日期萨福克县地方检察官办公室表示，定于 7 月 26 日举行。
Timberlake 将于周六在芝加哥举行另一场演出，之后将在纽约麦迪逊广场花园举行两场演出。
作为“忘记明天”世界巡回演唱会的一部分，他还将前往美国波士顿、巴尔的摩和克利夫兰。
欧洲站将于 7 月 26 日在波兰克拉科夫开始，包括在伯明翰和曼彻斯特的演出，以及今年 8 月在伦敦 O2 的两场演出。
这位格莱美奖得主和演员，因《社交网络》（2010 年）和《朋友也上床》（2011 年）等电影而闻名，他于 3 月发行了他的最新个人专辑《Everything I Thought It Was》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/22/justin-timberlake-drink-driving-charge-tough-week</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克尔·莫斯利的妻子计划继续工作，为丈夫带来“无限快乐”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/22/michael-mosley-clare-bailey-wife-continue-work-gave-husband-so-much-joy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T10:19:22ZMichael Mosley 和 Clare Bailey 在电视演播室，身后是厨房Michael Mosley 的遗孀发布了一篇感人肺腑的悼词，并表示她计划继续这份工作，这份工作给了他“如此多的快乐和如此多的目标感”。
6 月 5 日，电视节目主持人莫斯利与妻子克莱尔·贝利博士在希腊锡米岛度假时失踪。莫斯利失踪。这位 67 岁老人的尸体在圣尼古拉斯海滩的一次沿海散步中失踪五天后被发现。
罗兹的一位验尸官排除了谋杀，称没有伤痕表明莫斯利是犯罪的受害者，几乎可以肯定是自然死亡。
在Instagram 帖子中，贝利写道：“感谢大家的大力支持。这么多人倾注的爱对我和我的家人意义重大。
“我会安静一段时间。我相信你会理解的。但我很快就会回来的。我非常想继续这份工作，它给了迈克尔和我如此多的快乐和使命感。
“再次感谢你们如此友好地尊重我家人的隐私。迈克尔是个了不起的人。也感谢你们看到了这一点。我们非常想念他。”

相关：从冷水浴到热番茄：迈克尔·莫斯利的 10 大健康秘诀

在一份证实莫斯利去世的声明中，贝利表示，她对失去“风趣、善良、才华横溢的丈夫”感到悲痛欲绝。
“失去迈克尔，我那位出色、风趣、善良、才华横溢的丈夫，真是太令人伤心了。我们在一起度过了非常幸运的一生。我们彼此深爱着对方，在一起过得很幸福。”
她说，她的丈夫是“一个爱冒险的人”，这是“他如此特别的原因之一”，并补充道：“我很幸运能有我们的孩子和我了不起的朋友。最重要的是，我很幸运能和迈克尔一起度过这一生。”
莫斯利制作了许多关于饮食和运动的纪录片，包括第四频道节目迈克尔·莫斯利：谁让英国人变胖？他还参加了英国广播公司的系列节目《相信我，我是一名医生》。
莫斯利还因 5:2 饮食法的流行而受到赞誉，该饮食法要求每周禁食两天以减肥。 1995年，他被英国医学协会评为年度医学记者。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/22/michael-mosley-clare-bailey-wife-continue-work-gave-husband-so-much-joy</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子花4美元购买古代玛雅花瓶 归还墨西哥</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/ancient-mayan-vase-returned-mexico</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/22/ancient-mayan-vase-returned-mexico</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>