<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 21:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>史蒂夫·班农请求美国最高法院推迟其监禁刑期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/steve-bannon-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T16:45:44Z史蒂夫·班农于 2023 年 1 月 12 日在纽约出庭。唐纳德·特朗普的长期盟友史蒂夫·班农周五请求最高法院推迟对他的监禁，以便他与特朗普的政府作斗争。因无视众议院调查美国国会大厦袭击事件委员会的传票而被定罪。
紧急申请是在联邦上诉法院小组驳回班农避免在 7 月 1 日前入狱服刑四个月的请求后提出的。该申请是寄给首席大法官约翰·罗伯茨的，他负责监督华盛顿特区法院的紧急上诉。
最高法院要求司法部在周三之前对请求作出回应，而法院将于几天后开始夏季休会。法院在 3 月份收到另一名特朗普助手的回复后不久就拒绝了他们的类似请求。近两年前，班农被判两项藐视国会罪：一项是拒绝接受 1 月 6 日众议院委员会的取证，另一项是拒绝提供与他参与特朗普推翻 2020 年总统大选败给民主党人乔·拜登的努力有关的文件。
班农认为此案是出于政治动机，他的律师大卫·舒恩表示，此案提出了“严重的宪法问题”，需要最高法院审查。
班农应该在 7 月 1 日之前到监狱报到，开始服刑四个月，罪名是藐视国会。
卡尔尼科尔斯是特朗普提名的美国地区法官，本月早些时候，他批准了检察官将班农送入监狱的请求，此前美国华盛顿特区巡回上诉法院的三名法官维持了对班农的定罪。

相关：亿万富翁首次向特朗普和罗伯特·肯尼迪捐款 1 亿美元

班农被判两项藐视国会罪：一项是拒绝接受作证一桩诉讼是拒绝提供他参与共和党人特朗普推翻其在 2020 年总统大选中败给民主党人乔·拜登的努力的相关文件。
班农的律师在审判中辩称，这位前特朗普顾问并没有无视传票，但在被指控时仍在与国会委员会进行善意谈判。辩方表示，班农一直依赖其律师的建议，律师认为，由于特朗普援引了行政特权，班农无法作证或出示文件。
班农的律师表示，此案引发了严重的法律问题，可能需要最高法院解决，但案件到最高法院时，他已经服完刑期了。
在法庭文件中，班农的律师还辩称，在 2024 年大选前夕，允许他保持自由有“强烈的公众利益”，因为班农是特朗普竞选团队的高级顾问。
检察官在法庭文件中表示，班农“在政治话语中的作用”无关紧要。
特朗普的第二位助手、贸易顾问彼得·纳瓦罗是已在服刑，罪名是藐视国会。
众议院 1 月 6 日委员会的最终报告声称，特朗普犯罪地参与了一项“多部分阴谋”，以推翻 2020 年大选的合法结果，并且未能采取行动阻止其支持者袭击美国国会大厦，结束了对前总统和暴力叛乱的 18 个月的特别调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/steve-bannon-prison</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络攻击连续第三天困扰美国和加拿大的汽车经销商</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/21/cdk-cyber-attack-cars-us-canada</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T17:00:53Z新车排成一排。受影响的公司表示，一家大型汽车经销商零售软件提供商的网络中断已于周五进入连续第三天，导致整个北美的汽车销售推迟。软件提供商 CDK 表示，目前还看不到尽头。
“CDK 中断影响了美国和加拿大的汽车经销商，包括部分宝马集团经销商，”宝马北美公司的一位发言人告诉路透社。
为汽车经销商提供不同类型软件的 CDK 表示，周三又发生了一次网络事件，并主动关闭了大部分系统，但正在努力恢复服务，让经销商的业务尽快恢复正常。周四，CDK 向客户发送了一封信，称其“没有预计的解决问题的时间框架”。
它在声明中没有透露受影响经销商的数量。但据其网站称，CDK 与北美 15,000 多家零售店合作。福特、大众和梅赛德斯-奔驰等主要汽车公司的代表向彭博社证实，他们正在与受停电影响的经销商合作。
“经销商非常致力于保护他们的客户信息，并正在积极向 CDK 寻求信息，以确定网络事件的性质和范围，以便他们能够做出适当的反应，”全国汽车经销商协会表示。私营汽车经销商霍尔曼 (Holman) 也表示，此次停电影响了其电话系统。
投资公司 Brookfield Business Partners 于 2022 年 4 月以 64.1 亿美元现金收购了 CDK，将最后一家向汽车经销商和制造商提供软件的大型上市公司私有化。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/21/cdk-cyber-attack-cars-us-canada</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温的律师再次请求驳回拉斯特枪击案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/alec-baldwin-lawyers-rust-shooting-death</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T18:07:58Z亚历克·鲍德温演员亚历克·鲍德温的律师已提交第四份动议，要求新墨西哥州法院驳回与2021 年，摄影师 Halyna Hutchins 在片场被枪杀。
鲍德温将于下月初接受审判，他的律师在一份新的法庭文件中辩称，检察官隐瞒了证据，证明他在西部片《Rust》片场使用的当代柯尔特 .45 左轮手枪在事故发生时已损坏。

相关：检察官称亚历克·鲍德温在致命前“用枪打闹”枪击案

鲍德温声称，当枪意外走火时，他拉回了击锤，但没有扣动扳机，向哈钦斯射出了致命一枪。鲍德温的辩护团队辩称，这把枪很容易出现故障。
去年，检察官驳回对鲍德温的非自愿过失杀人指控，称他们被告知这把枪可能在枪击案发生前被改装过，导致发生故障。后来，这项指控被恢复。
弹道专家对武器进行了第二次分析，依靠替换零件重新组装枪支，因为在早些时候联邦调查局的测试中，鲍德温使用的手枪的零件被损坏，当时联邦调查局的专家用木槌敲击枪支，看它是否会误射。
在新的动议中，据《综艺》报道，该演员的律师指控检察官 Kari Morrissey 不当扣留了一份专家报告，该报告显示枪支上有“无法解释的工具痕迹”扳机扣——扳机机构的一部分，用于将击锤固定到位。
鲍德温的辩护律师辩称，相互竞争的分析“与”州政府关于该枪处于正常工作状态的理论“相矛盾”，检察官隐瞒了有关该枪状况的补充报告近九个月。
他们辩称，检察官“公然无视”向辩方移交相关证据的义务，并为了“不惜一切代价取胜”而“隐瞒真相”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/alec-baldwin-lawyers-rust-shooting-death</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰 vs 法国：2024 年欧洲杯最新消息 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/21/netherlands-v-france-euro-2024-buildup</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T18:20:09Z荷兰球迷抵达莱比锡体育场观看比赛，体育场外一片橙色海洋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/21/netherlands-v-france-euro-2024-buildup</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院维持禁止家庭暴力者持有枪支的禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/21/supreme-court-domestic-violence-gun-ban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/21/supreme-court-domestic-violence-gun-ban</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥拉夫·舒尔茨：给年轻选民希望是赢回他们支持极右翼的最佳方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/olaf-scholz-giving-young-voters-hope-is-best-way-to-win-them-back-from-far-right</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/olaf-scholz-giving-young-voters-hope-is-best-way-to-win-them-back-from-far-right</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特内里费岛继续搜寻英国游客杰伊·斯莱特，重点关注峡谷</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/focus-on-ravines-as-search-for-british-tourist-jay-slater-continues-in-tenerife</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/focus-on-ravines-as-search-for-british-tourist-jay-slater-continues-in-tenerife</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇声称俄罗斯是被挑起乌克兰战争的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/21/russia-was-provoked-into-ukraine-war-claims-nigel-farage</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T17:15:47Z奈杰尔·法拉奇坐在英国广播公司演播室，屏幕上是弗拉基米尔·普京的照片奈杰尔·法拉奇表示，欧盟和北约通过向东扩张“挑起”了俄罗斯对乌克兰的入侵，正如这位改革派英国领导人所说在一次有时充满斗志的电视采访中，法拉奇因一系列政策和信念受到质疑。
周五晚上，法拉奇在接受英国广播公司（BBC）的《全景》节目采访时还表示，如果他执掌英国，英国脱欧将使英国在经济上受益，许多因发表冒犯性言论而受到批评的改革派候选人都是“以最不寻常的方式捏造的”。
在对入侵乌克兰的看法以及他对弗拉基米尔·普京的钦佩受到质疑时，法拉奇表示，他个人不喜欢俄罗斯总统，但“钦佩他作为政治家”，因为他对俄罗斯的控制程度很高。
关于普京为何入侵乌克兰，法拉奇说：“2014 年，我在欧洲议会站起来说：‘乌克兰将爆发战争。’我为什么这么说？对我来说，北约和欧盟不断向东扩张显然给了这个人一个理由……说：‘他们又来找我们了’，然后发动战争。”
他补充说：“我们挑起了这场战争。当然这是他的错，他把我们的所作所为当作借口。”
保守党、工党和自由民主党长期以来指责法拉奇是俄罗斯总统的辩护者。
今年早些时候，里希·苏纳克表示，将战争归咎于西方“显然是荒谬的”。“俄罗斯对乌克兰进行了非法、无端的入侵，”首相说。 “我很自豪英国从一开始就坚定地支持乌克兰。”
在尼克·罗宾逊与党内领导人主持的系列采访中，法拉奇承认，他声称英国在脱欧后已从“世界第七大出口国变为世界第四大出口国”，但这只是指服务业。
当被问及为何商品出口没有同样受益时，法拉奇将责任归咎于净零政策，称这些政策“使英国去工业化”。关于英国脱欧的经济影响，他说：“如果你让我掌权，情况会非常非常不同，但他们当然没有这样做，不是吗？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/21/russia-was-provoked-into-ukraine-war-claims-nigel-farage</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逃跑的宠物驴迪塞尔五年后被发现与麋鹿生活在一起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/diesel-pet-donkey-california</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T15:54:55Z一名猎人在加州北部发现了一头与麋鹿生活在一起的驴子。在互联网上疯传的一段视频中，一头驴子被发现与一群野生麋鹿生活在一起，视频被确认为是 Diesel，它是一只曾经深受喜爱的宠物，显然已经逃跑了五年前就消失了。
这段视频是今年早些时候拍摄的，当时北加州的猎人 Max Fennell 拍摄了一群野生麋鹿与一头驴子一起玩耍的画面，这头驴子似乎是麋鹿群中的一员。


这段不寻常场景的短片迅速在社交媒体上传播开来。现在 Terrie Drewry 和她的丈夫 Dave 告诉 CBS 新闻，他们确信这头自由游荡的驴子就是他们失踪的宠物 Diesel，它在五年前逃进了荒野。
“这太神奇了。就像是，‘哦，天哪。’最后，我们终于见到了他。最后，我们知道他很好。他过着最好的生活。他很快乐。他很健康，这真是一种解脱，”德鲁里告诉 CBS。
德鲁里夫妇透露，迪塞尔在与人类家人徒步旅行时在小路上受到惊吓后失踪。他们徒劳地寻找他，不过追踪摄像机发现了他，蹄印表明他还活着。
尽管他们很高兴看到迪塞尔活着，而且显然像一只想成为麋鹿一样茁壮成长，但他们并没有计划试图捕捉他。
“他在外面做他从小就应该做的事情，”德鲁里告诉电视网。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/diesel-pet-donkey-california</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新发布的视频显示了一名沙特男子在 9/11 袭击前拍摄地点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/9-11-video-saudi-man-washington</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T15:41:11Z一架救援直升机正在勘察五角大楼的受损情况一段 25 年前的视频曝光，视频显示一名男子被联邦调查局确认为沙特情报人员，他在华盛顿市中心拍摄了一些地点，三个月前基地组织决定实施9/11 袭击。
这段录像拍摄于 1999 年夏天，由美国联邦调查局 (FBI) 持有，在 9/11 受害者家属的诉讼中被公开，他们声称沙特阿拉伯政府是此次事件的同谋，但该国统治者对此予以否认。该视频被哥伦比亚广播公司 (CBS) 获得，并在《60 分钟》节目中播出。
视频中包括男子奥马尔·巴尤米 (Omar al-Bayoumi) 对城市各个地点的评论，包括乔治华盛顿纪念碑以及美国国会大厦的入口点和安全安排，并在某一时刻提到了一项“计划”。


据信国会大厦曾是其中一架飞机的目标，后来劫机者被乘客淹没，导致飞机在宾夕法尼亚州乡村坠毁。
沙特当局长期以来一直坚决否认参与或支持 9/11 事件，巴尤米也是如此。沙特政府的律师已申请驳回这些家庭的诉讼，口头辩论将于今年夏天进行。
2001 年袭击发生后几天，英国调查人员在巴尤米的公寓中发现了这段录像，当时他是伯明翰阿斯顿大学的博士生。公寓里还有一本通讯录，这些家庭的律师说，里面有当时沙特政府官员的联系方式。苏格兰场把录像交给了联邦调查局。
沙特阿拉伯一直否认巴尤米是其特工。由于他与 9/11 劫机者纳瓦夫·哈兹米和哈立德·米赫德哈尔的联系，他长期以来一直是人们猜测的对象。 2022 年 3 月解密的一份 FBI 报告提供了证据，证明“[Bayoumi] 有 50% 的机会提前知道 9/11 袭击将发生”，这是从他与 Hazmi 和 Mihdhar 的关系中得出的。
另一份解密于前一年的 FBI 报告称，他在两人抵达美国后给予了他们很大的帮助，每次协助他们时，他都会与奥萨马·本·拉登的一位关键后勤协调人进行沟通。
这段视频拍摄了好几天，质量有些粗糙。他用阿拉伯语开头，说：“亲爱的、尊敬的兄弟们，奥马尔·巴尤米向你们问好”，然后补充道：“我们向你们问好，尊敬的兄弟们，我们从华盛顿——美国首都华盛顿欢迎你们。”
他指着乔治华盛顿纪念碑，谈到要去那里，并向他在电影中向他们讲话的人“详细地向你们报告那里的情况”。他还提到了机场的距离。
他把注意力集中在一栋不明建筑外的汽车上，说道：“他们的汽车，你在计划中说过。”
联邦调查局声称，当巴尤米拍摄视频时，他和两名沙特阿拉伯外交官在一起，该局称这两名外交官与基地组织有联系。
沙特政府拒绝就报告内容向《60分钟》发表评论。
官方的9/11委员会报告是一份585页的文件，于2004年发布，根据美国政府设立的调查结果，报告得出结论，中央情报局和联邦调查局的情报失误是造成这次袭击的主要原因。报告提到巴尤米时说：“我们没有看到任何可靠的证据表明他相信暴力极端主义，或故意帮助极端组织。”
委员会报告称，当被指为袭击主谋的哈立德·谢赫·穆罕默德在审讯中被问及是否认识巴尤米时，他说他不认识。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/21/9-11-video-saudi-man-washington</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰 vs 奥地利：2024 年欧洲杯最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/21/poland-v-austria-euro-2024-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T15:48:50Z场景已布置完毕]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/21/poland-v-austria-euro-2024-latest</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为安抚塔利班而将阿富汗妇女排除在联合国重要会议之外是“背叛”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/21/shutting-afghan-women-out-of-key-un-conference-to-appease-taliban-a-betrayal</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T15:27:46Z两排留着胡子的男人坐在会议桌旁。人权组织和前政客表示，将阿富汗妇女排除在即将举行的联合国阿富汗问题会议之外将是“背叛”该国妇女和女孩的行为。
据报道，塔利班要求不允许阿富汗妇女参加 6 月 30 日在多哈举行的联合国会议，该会议旨在讨论国际社会对阿富汗的态度，并且妇女权利不在议程上。
自 2021 年 8 月在阿富汗掌权以来，塔利班一直限制妇女接受教育、就业和进入公共场所。今年 3 月，据报道，他们将重新对通奸妇女实施公开鞭刑和石刑。



Sima Samar，前阿富汗妇女事务部长。 摄影：Britta Pedersen/DPA Picture Alliance/Alamy


今年早些时候，塔利班没有参加联合国会谈，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯当时表示，该组织提出了一系列参与条件，“剥夺了我们与其他代表交谈的权利阿富汗社会”并且“不可接受”。
人权观察组织执行主任蒂拉那·哈桑表示：“排除妇女可能会使塔利班的暴行合法化，并对联合国作为妇女权利和妇女有意义参与倡导者的信誉造成不可挽回的损害。”
前阿富汗妇女事务部长西玛·萨马尔表示，联合国现在试图将塔利班带到谈判桌上，就是在向他们要求排除妇女权利的要求屈服。
“这种情况是对塔利班意愿的间接屈服。如果没有社会一半人口的女性，法律、民主和可持续和平就不可能实现。我认为我们没有从过去的错误中吸取任何教训。
“作为主要变化之一，阿富汗人民应该抗议歧视，特别是对妇女的歧视。因为这不仅是女性的问题，也是每个家庭、每个父亲、兄弟、孩子和丈夫的问题，”萨马尔说。

相关：“没有人来帮助我们”：阿富汗少女谈没有学校的生活

哈比巴·萨拉比，另一位阿富汗前妇女事务部长和该国的第一位女州长表示，国际社会优先考虑与塔利班的接触，而不是妇女权利。
“不幸的是，国际社会希望与塔利班打交道，这就是为什么他们自己的议程对他们来说一直比阿富汗妇女、民主或其他任何事情都更重要，”她说。
人权观察组织的 Heather Barr 说：“阿富汗正在发生的是世界上最严重的妇女权利危机，联合国召开这样的会议却不讨论妇女权利，不让阿富汗妇女在场，这种想法令人难以置信。
“唯一合理的解释是，他们这样做是为了让塔利班坐到谈判桌前，但为了什么呢？三年的外交接触已经毫无成果，而这一切只是树立了一个令人震惊的先例，鼓舞了塔利班，使其合法化，并给他们带来了巨大的政治胜利。这不仅是对阿富汗妇女的背叛，也是对全世界所有妇女的背叛。”
有人联系联合国征求意见，但在回答关于阿富汗民间社会代表参与的问题时，它据报道表示，会议的安排正在进行中。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/21/shutting-afghan-women-out-of-key-un-conference-to-appease-taliban-a-betrayal</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚列姆丘克帮助乌克兰逆转战胜斯洛伐克</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/21/slovakia-ukraine-euro-2024-group-e-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/21/slovakia-ukraine-euro-2024-group-e-match-report</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二位加拿大科学家称脑病调查被叫停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/second-canadian-scientist-alleges-brain-illness-investigation-was-shut-down</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/21/second-canadian-scientist-alleges-brain-illness-investigation-was-shut-down</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院以 8 比 1 投票通过对家庭暴力者的枪支禁令 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/21/supreme-court-abortion-trump-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T14:41:57Z宏伟的白色圆柱建筑]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/21/supreme-court-abortion-trump-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>