<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 09:13:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列军队在加沙最大医院周围展开行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/18/middle-east-crisis-live-israel-gaza-palestine-al-shifa-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T07:35:41Z周日以色列空袭后汗尤尼斯的场景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/18/middle-east-crisis-live-israel-gaza-palestine-al-shifa-live-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，银行推动全球肉类和奶制品产量增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/banks-driving-increase-in-global-meat-and-dairy-production-report-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/banks-driving-increase-in-global-meat-and-dairy-production-report-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家报道：弗兰克·赫斯特 (Frank Hester) 的 TPP 于 2016 年聘请保守党同行作为贸易特使</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/18/exclusive-frank-hesters-tpp-employed-conservative-peer-2016</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/18/exclusive-frank-hesters-tpp-employed-conservative-peer-2016</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>债务慈善机构警告说，英国有创纪录的670万人陷入财务困难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/2024/mar/18/record-numbers-of-uk-people-in-debt-warns-charity</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T05:00:03Z计算器放在一堆水电费账单上时会显示“帮助”一词一个竞选团体声称，英国有创纪录的 670 万人陷入财务困难，正如 生活成本危机使更多家庭陷入债务。
Debt Justice 的一项调查发现，13% 的成年人在过去 6 个月内错过了 3 笔或更多信用卡或账单付款，这一数字在 18 至 24 岁的青少年中上升至 29%，而 25 岁的青少年中这一比例上升至 25%。 - 34 岁。
慈善机构的数据显示，解决问题债务的请求激增，而且周五公布的官方数据显示破产人数增加，这一说法得到了支持。
Crosslight Advice 是一家在伦敦和英格兰东南部提供债务和财务咨询的慈善机构，该机构表示，与去年同期相比，2024 年前两个月的查询量增加了五分之一，反映出来自那些努力维持生计的人。
尽管能源费用和其他一些价格已从峰值回落，但租金和抵押贷款比危机前高得多，导致家庭预算紧张。
&lt;旁白&gt;
 相关：紧缩不仅损害公共服务，还摧毁人们对未来的信心 |托斯顿·贝尔

周五，破产服务局的最新数据显示，2 月份有 10,136 人破产，比去年同月增加了 23%。
其中，709 起属于破产，6,420 起属于个人自愿安排 (IVA)，即人们安排偿还部分债务，但通常会有一定比例的冲销，还有 3,007 起属于债务减免令 (DRO)。后者是一项针对欠款低于 30,000 英镑且储蓄低于 2,000 英镑的人的安排。
在最近的预算中，财政大臣宣布从 4 月 6 日起取消 DRO 的 90 英镑费用，以使它们更实惠。
债务正义组织表示，希望所有政党承诺帮助那些债务难以管理的人重新开始，并保护他们免受收债人的骚扰。
在债务意识周开始时发布的共同反对债务宣言中，概述了一系列保护消费者的措施，包括追讨债务的地方当局和政府部门的法律义务。
债务正义高级政策官员乔·考克斯 (Joe Cox) 表示，家庭债务危机正变得“越来越根深蒂固”。
“我们需要在政党宣言中看到能够与英国家庭债务紧急情况相匹配的政策。由于数百万人目前背负着债务和难以忍受的压力，是时候发挥一些政治领导作用了。”
Crosslight Advice 首席执行官布鲁斯·康奈尔 (Bruce Connell) 表示，尽管每个人都在某种程度上受到生活成本危机的影响，但该慈善机构的数据提醒人们，“大量的人发现自己陷入了不可能的财务状况”。
他说，在向该慈善机构寻求帮助的人中，几乎有一半因经济压力而不得不减少食物或断食。
康奈尔补充道：“当你处于这种情况时，很难看到隧道尽头的任何曙光，这就是为什么债务意识周如此重要；这是一个强调可用支持的机会，并提醒我们为什么比以往任何时候都更需要我们这样的服务。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/2024/mar/18/record-numbers-of-uk-people-in-debt-warns-charity</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uber 将支付 2.72 亿美元赔偿金与澳大利亚出租车司机达成和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/18/uber-taxi-settlement-compensation-australia-272m-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T04:42:24Z优步汽车附近的“出租车”标志优步将拿出近 2.72 亿美元来补偿出租车和出租汽车司机，因为这家拼车公司“大举”进军澳大利亚市场，导致他们蒙受损失。
针对 Uber 的集体诉讼预计将于周一在维多利亚州最高法院进行审理，但在这家共享出行巨头同意 2.718 亿美元的和解协议后，法官丽莎·尼科尔斯 (Lisa Nichols) 撤回了诉讼。
这是澳大利亚历史上第五大集体诉讼和解案，莫里斯·布莱克本律师事务所 (Maurice Blackburn Lawyers) 代表 8,000 多名出租车和出租汽车车主和司机发起法律诉讼，称其为“艰苦”的五年。 .
莫里斯·布莱克本 (Maurice Blackburn) 首席律师迈克尔·多纳利 (Michael Donelly) 表示，由于 Uber 积极进军市场，司机和车主损失了收入和驾照价值，而且该公司每次都试图拒绝向他们提供赔偿。
&lt;旁白&gt;
 相关：Uber 文件：公司知道自己在澳大利亚非法推出，然后依靠政府修改法律

最终支付之前，最高法院必须正式批准和解协议。
“对于我们澳大利亚出租车和租车行业的团队成员来说，你们的故事就是澳大利亚的故事，”多纳利周一在法庭外说道。
“你经营着家族、父母的生意，代代相传。你们一直是……几代新澳大利亚人在这个国家寻求经济立足点的着陆点。
“当 Uber 进城时，他们说游戏已经结束，轮到你在新经济中被颠覆了——但你知道是非、合法与非法，并采取行动来保护自己。”&lt; /p&gt;


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

律师认为 Uber X 在澳大利亚推出的目的是伤害当地出租车和出租车司机。
律师称，该公司还“以非法手段串谋”使用无牌汽车和未经认可的司机，误导监管机构和地理封锁当局。
首席原告尼克·安德里安纳基斯 (Nick Andrianakis) 曾是一名长期出租车司机，他表示，在该行业因 Uber 的行为而“遭受重创”后，和解协议是该行业的一次胜利。
优步发言人将出租车和出租汽车司机的投诉（集体诉讼的主题）描述为“遗留问题”。
当公司十多年前成立时，世界上任何地方都不存在拼车法规。
Uber 发言人表示，如今，Uber 在澳大利亚各州和领地都受到监管，政府也认识到该公司是交通组合的重要组成部分。
“拼车的兴起促进了澳大利亚整体点对点运输行业的发展，为消费者带来了更多的选择和更好的体验，并为数十万澳大利亚工人带来了新的赚钱机会，”他说。&lt; /p&gt;
“自 2018 年以来，Uber 为各种州级出租车补偿计划做出了重大贡献，通过今天提出的和解方案，我们将这些遗留问题牢牢地抛在了过去。
“我们将继续致力于帮助数百万使用 Uber 的澳大利亚人以安全、实惠且可靠的方式从 A 地到达 B 地。”
多纳利说，在其他案件失败的情况下，集体诉讼取得了成功，其中包括在维多利亚州、昆士兰州和西澳大利亚州针对州政府提起的一些诉讼。
预计最高法院将在四月份审议集体诉讼和解的批准申请。
由 Taxi Apps Pty Ltd 提起的另一起非集体诉讼仍在进行中，预计将在未来几周内进行审判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/18/uber-taxi-settlement-compensation-australia-272m-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，整个欧盟的法治水平正在下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/rule-of-law-declining-across-eu-report-warns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/rule-of-law-declining-across-eu-report-warns</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队袭击加沙城的希法医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/al-shifa-hospital-raid-gaza-palestine-israel-idf-hamas-terrorist-activity-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T03:58:01Z流离失所的巴勒斯坦人聚集在加沙 Al-Shifa 医院院子里的资料照片。 以色列军队发言人表示，以色列军队对加沙市的 al-Shifa 医院发动了突袭，有报告称该院内发生了猛烈枪击。
以色列国防军 (IDF) 发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 周一早些时候表示，部队正在“在希法医院的有限区域内进行高精度行动”。
他说，这次突袭是“基于情报信息，表明哈马斯高级恐怖分子利用该医院进行和促进恐怖活动”。
加沙的哈马斯政府媒体办公室谴责了这次行动，指责以色列用坦克和无人机袭击该建筑，犯有“战争罪”。
以色列国防军和哈马斯的说法都无法立即得到证实。
&lt;旁白&gt;
 相关：内塔尼亚胡誓言继续攻击拉法

以色列军队于 11 月袭击了同一家医院（曾经是加沙最大的医院）当时引起了国际社会的谴责。
据报道，数百名巴勒斯坦人仍在该建筑群中避难。社交媒体报道描述了医院的恐慌场景，未经证实的视频显示人们试图在黑暗中沿着街道逃离。
“以色列坦克突然包围了希法医院，现场传出猛烈的枪声，”BBC记者写道X。
哈加里表示，病人没有必要撤离，但“会有一条通道供平民离开医院。”
加沙城的目击者告诉法新社，al-Shifa 所在的 al-Rimal 街区遭到空袭。他们还说坦克已经包围了这座建筑群。
以色列多次指责哈马斯在医院和其他医疗中心开展军事行动，但该激进组织否认这一说法。
在网上发布的视频中，哈加里表示，这次突袭是在“需要立即采取行动的具体情报”之后进行的。 “我们知道哈马斯高级恐怖分子已经在希法医院内重新集结，并利用它来指挥对以色列的袭击。”
10 月 7 日发生袭击事件后，以色列突袭了加沙地带各地的医院，作为针对哈马斯行动的一部分，哈马斯在袭击中杀害了 1,200 人，其中大部分是平民，并扣押了约 250 名人质。据卫生部称，以色列针对哈马斯的行动已导致加沙至少 31,645 人死亡，其中大多数是妇女和儿童。
上周英国 呼吁对以色列 2 月份袭击汗尤尼斯的纳赛尔医院进行调查，此前有报道称医务人员在袭击后在拘留期间面临暴力和侮辱性待遇。
以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，由于担心拉法进攻。
“在外交方面，到目前为止，我们已经成功地让我们的军队以前所未有的方式战斗了整整五个月。然而，国际压力正在增加已不是什么秘密，”内塔尼亚胡在内阁会议开始时说道。
“那些说不会在拉法采取行动的人也说我们不会进入加沙，也不会在希法或汗尤尼斯采取行动，并且我们不会在[敌对行动暂停后]恢复战斗十一月]。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/al-shifa-hospital-raid-gaza-palestine-israel-idf-hamas-terrorist-activity-claims</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBI 在马萨诸塞州阁楼发现 22 件被掠夺文物归还日本</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/17/looted-artifacts-returned-japan</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T17:53:19Z文物FBI归还了22个世纪前的文物前往冲绳，日本，一个家庭在马萨诸塞州已故父亲的阁楼里发现了它们。
周五，联邦调查局波士顿分部的特工宣布在经过漫长的调查后归还被掠夺的物品，调查开始于他们接到一个家庭的电话，该家庭在整理死去父亲的物品时发现了这些物品。
据联邦调查局称，父亲是一名二战老兵，但没有在太平洋战区服役。
联邦调查局波士顿办事处的艺术犯罪协调员杰弗里·凯利表示，尽管如此，该男子的孩子们随后“发现了一些似乎非常有价值的亚洲艺术品”。
“有一些卷轴，有一些陶器，还有一张古老的地图。它们看起来古老而有价值。正因为如此，他们做了一些研究，确定这些卷轴至少在大约 20 年前就被录入了 FBI 的国家被盗艺术品档案&lt; /a&gt;，”凯利说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  一张手绘的冲绳地图，其历史可以追溯到 19 世纪，是冲绳战役后被掠夺并在马萨诸塞州的一处住宅中找到的 22 件历史文物之一。 照片：美联社


这些物品包括六幅 18 世纪和 19 世纪的画轴，其中三幅是一件，似乎被分成了三块。其他物品包括 19 世纪手绘的冲绳地图以及各种陶器和陶瓷制品。
联邦调查局表示，在文物中还发现了一封打字信，这有助于证实这些物品是在第二次世界大战的最后几天被抢劫的。
“当把它们放在一起时，它们确实代表了冲绳的一段重要的……历史”，凯利说，冲绳是第二次世界大战期间一场重大战斗的所在地。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  挂毯是第二次世界大战冲绳战役后被掠夺的 22 件历史文物之一。 照片：美联社


发现这些文物后，联邦调查局将这些物品运往华盛顿特区的史密森学会国家亚洲艺术博物馆。联邦调查局表示，这些卷轴首次在博物馆展开，展示了“带有鲜艳红色、金色和蓝色色调的冲绳皇室肖像”。
“当你看到卷轴在你面前展开时，这是一个激动人心的时刻，”凯利 说。他补充道：“你见证了历史，你见证了很多人很长时间以来都没有见过的东西。
“一个国家的文化认同实际上是在文物和历史中总结出来的。这就是文化的形成。如果没有它，你就会夺走他们的历史。消灭一种文化最可靠的方法就是消灭他们的过去。
“因此，作为文物和文化遗产的管理者，我们必须尽一切努力确保这些文物回归其所属国家的文明和文化，这一点非常重要。”
联邦调查局表示，发现这些文物的家庭成员已返回冲绳，要求对他们的身份保密，并尊重了这一要求。
根据联邦调查局的国家被盗艺术品档案，仍有几件冲绳文物失踪，包括 冲绳皇室的各种肖像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/17/looted-artifacts-returned-japan</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：“没有邪恶”，泽伦斯基表示普京不会承诺继续掌权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/ukraine-war-briefing-no-evil-putin-will-not-commit-to-hold-on-to-power-zelenskiy-says</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T00:29:51Z俄罗斯与乌克兰边境附近别尔哥罗德的一座建筑，当地政府表示，乌克兰罢工

弗拉基米尔·普京声称在俄罗斯总统选举中取得压倒性胜利并第五次连任，克里姆林宫的选举机器将他的选票份额和投票率提高到近乎闹剧的水平。在清点了 75% 的选票后，俄罗斯选举委员会声称普京以 87.14% 的选票领先，投票率为 74%，创下历史最高纪录。

乌克兰战争是他胜利演讲的核心内容，普京声称他正在确保边境免遭亲乌克兰军事部队最近的袭击，并表示他作为总统的主要任务将是乌克兰战争、“加强国防能力和军队”。当被问及与北约发生直接冲突的可能性时，他说：“我认为现代世界一切皆有可能……每个人都明白，这距离全面的第三次世界大战只有一步之遥。我认为没有人对此感兴趣。”

乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 表示，普京正在“模仿”另一场选举， 并补充说，这位俄罗斯领导人“沉迷于权力”，并且“他不会做任何恶事”。不承诺延长他的个人权力”。 “这种模仿选举的行为没有合法性，也不可能有合法性。此人应该在海牙接受审判。这就是我们必须确保的，”泽伦斯基说。

乌克兰发射了 35 架无人机莫斯科国防部表示，袭击包括首都地区在内的俄罗斯各地目标，导致一家炼油厂起火，并中断了几个边境地区的电力供应，但没有造成直接人员伤亡。该部指责基辅试图破坏总统选举，这是自两年前入侵俄罗斯领土以来最大规模的空中行动之一。

俄罗斯当局还表示，周日上午对别尔哥罗德地区的炮击导致一名 16 岁女孩死亡，她的父亲受伤，而当天晚些时候的一次袭击造成 1 人死亡、11 人受伤。国防部称，部队击落了从乌克兰向该地区发射的 12 枚火箭弹，以及一架飞往别尔哥罗德的乌克兰 Mi-8 军用直升机，据报道在乌克兰苏梅地区被击落。

乌克兰 与此同时 报道称，俄罗斯周日在两国共同边境附近发生了数十起袭击事件，其中苏梅地区发生了 60 多起炮击事件，其中一人乌克兰官员称，周日早些时候，俄罗斯导弹袭击了黑海港口城市尼古拉耶夫，导致一名男子死亡，至少八人受伤。

亲俄罗斯地区当局表示，周日无人机袭击了摩尔多瓦分离的德涅斯特河沿岸共和国的一处军事设施，摧毁了一架直升机并引发火灾，并将此次袭击归咎于乌克兰。然而，摩尔多瓦重返社会政策局在一份声明中表示，在检查视频片段后，他们“没有证实”对德涅斯特河左岸的任何袭击，并称其为“试图在该地区引起恐惧和恐慌”。它还补充说，社交媒体上出现的视频中被摧毁的军事装备“已经好几年没有工作了”。

自十年前吞并黑海半岛以来，俄罗斯一直试图压制克里米亚的乌克兰身份，国际特赦组织在一份报告中表示，并补充说，俄罗斯在其他吞并领土上也使用了相同的规则手册。乌克兰。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/ukraine-war-briefing-no-evil-putin-will-not-commit-to-hold-on-to-power-zelenskiy-says</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代，鲜为人知的中国电池制造商，令美国担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/catl-chinese-battery-maker-evs-electric-vehicles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/catl-chinese-battery-maker-evs-electric-vehicles</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本北部一男子从热气球坠落身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/18/man-dies-hot-air-balloon-fall-melbourne-preston</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T22:18:48Z墨尔本上空的热气球一名男子死亡从墨尔本东北部的热气球坠落后。
周一上午 7.30 左右，紧急服务人员接到电话前往普雷斯顿的阿尔伯特街，发现了一具男子的尸体。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

警方正在与气球中的其他乘客和目击者交谈，以确定与死亡相关的情况。 Wood Street 和 Murray Road 之间的道路双向封闭。
警方将为验尸官准备一份报告。
警方称，气球安全降落在亚拉本德公园。
更多内容即将推出获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/18/man-dies-hot-air-balloon-fall-melbourne-preston</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国脱欧后“复杂”的税收规则意味着英国葡萄酒消费者的价格上涨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/17/complex-post-brexit-tax-rules-means-price-rises-for-wine-drinkers-in-britain</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T15:00:37Z瓶装葡萄酒英国消费者被告知，由于政府无视葡萄酒行业放弃英国脱欧后复杂的税收改革的请求，明年他们最喜欢的一些红酒的价格可能会上涨 40 便士以上。
Majestic Wine 首席执行官 John Colley 表示，新的酒类税制度将于 2025 年 2 月生效，将把葡萄酒的税级数量从 1到 30，企业需要花费巨额资金进行管理。
葡萄酒协会首席执行官史蒂夫·芬兰 (Steve Finlan) 表示，该计划“荒唐、昂贵，而且可能行不通”。
脱欧后的酒精税改革，即按体积 (ABV) 而不是酒精类型对饮料征税，于去年 8 月由财政部提出后正式实施里希·苏纳克担任财政大臣时。根据该计划，强度每增加 0.1%，缴纳的关税金额就会增加 2 便士。
政府承认企业面临新的行政负担，并实施了 18 个月的“缓和”期。在此期间，所有 11.5% 至 14.5% 之间的葡萄酒都必须缴纳 2.67 英镑的税，即 12.5% 的酒精度关税。
葡萄酒行业一直在游说政府永久保留地役权规则，但财政部长加雷斯·戴维斯 (Gareth Davies) 本月早些时候证实，它将继续推进。
这促使 Majestic Wine（在全国拥有 200 多家商店）等企业公开表示，这将意味着更高的价格，并给卖家带来巨大的管理负担。
“部长在这场辩论中表现出对我们行业缺乏了解，令人担忧，这表明自英国脱欧以来，酒精税制度变得更加简单和容易，”科利说。 “事实并非如此。事实上，英国脱欧前的系统管理起来要简单得多。”
葡萄酒与烈酒贸易协会 (WSTA) 的分析发现，当地役权结束时，约 43% 的葡萄酒价格将会上涨。一瓶酒精度为 14.5% 的葡萄酒的税收将增加最高 42 便士，达到 3.09 英镑。
由于酒精含量较高，红葡萄酒将受到最严重的影响，预计从明年 2 月起价格将上涨 75%。
这些变化将给企业带来巨大的管理成本，企业必须计算出每种葡萄酒的应缴税款。即使是小商店也可以出售数百种不同的葡萄酒。
Cambridge Wine Merchants 联合创始人哈尔·威尔逊 (Hal Wilson) 表示，新规定将要求检查并记录其购买的近 90% 瓶子的酒精含量。他表示，这将导致员工的工作量增加七倍，这对企业来说“不可行”。
芬兰表示，对于储存数万种葡萄酒的葡萄酒协会来说，这些变化“几乎行不通”，并且会导致消费者支付更高的价格。
在前卫生部长 Will Quince 上周在威斯敏斯特大厅举行的一场辩论中，包括 Priti Patel 和 Julian Sturdy 在内的一些支持脱欧的议员支持该行业关于维持现状的呼吁。
最新的变化是在葡萄酒销售商受到 20% 上涨的打击之后发生的 去年对 85% 的葡萄酒征收消费税，这是 50 年来的最高增幅。
WSTA 首席执行官迈尔斯·比尔 (Miles Beale) 表示：“削减繁文缛节无疑应该是保守党的首要任务，他们经常将其视为‘英国脱欧的好处’。
“我们并不是要求进一步改革，我们只是呼吁政府保留现有的、简化的葡萄酒征税程序，以避免出现代价高昂的错误。”
财政部发言人表示：“在酒精税历史性改革的整个咨询过程中，我们与葡萄酒行业密切合作。在过去 12 起财政事件中，有 6 起财务冻结事件使该行业受益。”
这些变化还将导致起泡酒溢价被取消，以便卖家为起泡酒支付与相同酒精度的静止葡萄酒相同的关税。许多低浓度饮料（例如啤酒）的关税已被削减。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/17/complex-post-brexit-tax-rules-means-price-rises-for-wine-drinkers-in-britain</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫暗示弗拉基米尔·普京将在俄罗斯大选中取得压倒性胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/kremlin-vladimir-putin-claim-landslide-russian-election-victory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/kremlin-vladimir-putin-claim-landslide-russian-election-victory</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰用无人机袭击俄罗斯各地的石油和电力设施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/ukraine-oil-electricity-drone-attacks-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T18:28:23Z建筑物受损乌克兰向俄罗斯各地目标发射了 35 架无人机莫斯科国防部表示，包括首都地区在内的一座炼油厂发生火灾，并中断了几个边境地区的电力供应，但没有造成直接人员伤亡。
当俄罗斯人在 在该国总统选举投票的最后一天，该部指责基辅试图破坏投票，这是自两年前入侵俄罗斯领土以来最大规模的空中行动之一。
莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁表示，周日早些时候，一架无人机在首都多莫杰多沃机场附近被击落，此前有两架无人机在俄罗斯首都南部的卡卢加上空被击落，四架无人机在莫斯科东北部的雅罗斯拉夫尔地区被击落。
对雅罗斯拉夫尔的袭击距离乌克兰边境约 500 英里（800 公里），是乌克兰迄今为止发动的最远袭击之一。国防部表示，更多无人机在与乌克兰接壤的别尔哥罗德、库尔斯克和罗斯托夫地区被击落。
俄罗斯当局还表示，周日上午对别尔哥罗德地区的炮击导致一名 16 岁女孩死亡，她的父亲受伤，而当天晚些时候的一次袭击造成 1 人死亡、11 人受伤。
俄罗斯国防部称，俄罗斯军队击落了从乌克兰向该地区发射的 12 枚火箭弹，以及一架飞往别尔哥罗德的乌克兰 Mi-8 军用直升机，据报道在乌克兰苏梅地区被击落。
乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 在夜间视频讲话中感谢其军事力量和情报部门提供的新的“远程能力”，但没有提及莫斯科报道的加剧的袭击。
俄罗斯国防部在 Telegram 上写道，这些无人机“已被消灭，但由于其中一个设备坠落而引发火灾”。该部表示，克拉斯诺达尔炼油厂有一人因心脏病死亡，但大火很快被扑灭。
乌克兰情报消息人士周日告诉路透社，SBU 国内安全部门发射的远程乌克兰攻击无人机在战争期间成功袭击了 12 家俄罗斯炼油厂。
第二位消息人士称，这一数字不包括乌克兰 GUR 军事情报机构的行动，该机构也一直在用无人机攻击炼油厂。石油和石油产品是俄罗斯出口收入的主要来源。
俄罗斯指责乌克兰利用“恐怖活动”试图扰乱其为期三天的总统选举，俄罗斯媒体最近几周报道了许多地区的袭击事件，其中包括俄罗斯石油公司和卢克石油公司旗下的炼油厂。
乌克兰表示，俄罗斯的空袭连夜摧毁了黑海敖德萨港的工厂建筑，并在周五的弹道导弹袭击造成 21 人死亡后，乌克兰军队于周日击落了该市上空的 14 架俄罗斯无人机。
周日，两枚俄罗斯弹道导弹还袭击了乌克兰南部城市尼古拉耶夫，该地区州长表示，造成至少五人受伤，同时俄罗斯军队向哈尔科夫、顿涅茨克和切尔尼戈夫的乌克兰控制地区发射了防空导弹地区。
在实地，俄罗斯自由军团是包括俄罗斯人在内的与乌克兰军队并肩作战的几个武装团体之一，周日表示，它已经控制了别尔哥罗德地区的俄罗斯边境村庄戈尔科夫斯基。
与此同时，据国际文传电讯社报道，俄罗斯国防部表示，其部队已占领乌克兰扎波罗热地区的米尔恩村。
周日，摩尔多瓦分离的德涅斯特河沿岸共和国的亲俄当局指责从敖德萨发动的神风特攻队无人机袭击造成了军事设施爆炸，他们称爆炸摧毁了一架直升机并引发火灾。
这个主要讲俄语的地区长期依赖莫斯科的支持，拥有 1,500 名俄罗斯士兵，名义上是维和人员。上个月，德涅斯特河左岸呼吁俄罗斯提供“保护”，加剧了人们对新爆发点的担忧。
 周日早些时候，一名男子在摩尔多瓦首都基希讷乌的俄罗斯大使馆投掷两枚燃烧弹后被拘留，那里正在进行总统选举投票。
路透社和美联社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/ukraine-oil-electricity-drone-attacks-russia</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿马德·迪亚洛迟到后曼联在足总杯惊悚片中击败利物浦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/mar/17/manchester-united-liverpool-fa-cup-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/mar/17/manchester-united-liverpool-fa-cup-match-report</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>