<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 21:12:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国上诉法院暂停 Apple Watch 禁令，苹果胜诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/apple-watch-ban-paused-us-appeals-court</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T18:10:58Z纽约苹果专卖店里的苹果智能手表。周三，苹果公司取得了胜利，美国上诉法院暂停了政府委员会对该公司一些受欢迎的苹果智能手表的进口禁令，与医疗技术公司 Masimo 的专利纠纷。
在对美国国际贸易委员会 (ITC) 侵犯 Masimo 专利的裁决提出上诉后，这家科技巨头已向美国联邦巡回上诉法院提出紧急请求，要求其停止该命令。
Apple 和 Masimo 的代表没有立即回应置评请求。
在一项由四段组成的裁决中，上诉法院表示将暂停该禁令，同时考虑苹果公司提出的在上诉过程中长期暂停的动议。法院要求 ITC 在 1 月 10 日之前回复苹果的请求。
乔·拜登政府周二拒绝否决该禁令，使其生效。当天晚些时候，苹果公司要求暂停该禁令。
Masimo 指责苹果公司挖走其员工、窃取其脉搏血氧测定技术并将其整合到 Apple Watch 中。
美国国际贸易委员会禁止进口和销售带有血氧水平读取技术的苹果手表。 Apple 从 2020 年的 Series 6 型号开始，在其智能手表中加入了脉搏血氧计功能。
苹果已暂停在美国销售 Series 9 和 Ultra 2 智能手表，但亚马逊、百思买、好市多和沃尔玛等其他零售商仍然有售。
该禁令不会影响 Apple Watch SE，这是一款不带脉搏血氧计的较便宜型号。之前销售的手表也不会受到禁令的影响。
5 月份，加州联邦法院对 Masimo 对苹果公司指控的陪审团审判以误审告终。苹果公司已在特拉华州联邦法院单独起诉 Masimo 侵犯专利权，并称 Masimo 的法律行动是为其自己的智能手表竞争“扫清道路的策略”。
根据公司报告，苹果的可穿戴设备、家居和配件业务（包括 Apple Watch、AirPods 耳机和其他产品）在 2023 年第三季度实现了 82.8 亿美元的收入。
做出决定后，Masimo 股价下跌近 5%，而苹果股价几乎持平。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/apple-watch-ban-paused-us-appeals-court</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《希望你在这里》导演大卫·利兰去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/wish-you-were-here-director-david-leland-dies-aged-82</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/wish-you-were-here-director-david-leland-dies-aged-82</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟委员会前主席雅克·德洛尔去世，享年 98 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/jacques-delors-former-european-commission-president-dies-aged-98</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T18:05:24ZDelors 在新闻发布会上听问题雅克前欧盟委员会主席德洛尔 (Delors) 被认为是当今欧盟的创始人，他在巴黎的家中去世，享年 98 岁。
德洛尔也是法国前政府部长，是战后欧洲一体化的热情倡导者，被认为是引入欧盟单一货币欧元以及创建欧盟单一市场的推动力。
法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 是最先表达敬意的人之一。 “一位决定法国命运的政治家。我们欧洲不竭的建筑师。人类正义的斗士，”他在一份声明中说。 “雅克·德洛尔就是这样的人。他的执着、他的理想、他的正直将永远激励我们。我向他的工作和记忆致敬，并分担他家人的悲伤。”
Delors 于 1979 年至 1981 年间担任欧洲议会议员，并于 1981 年至 1984 年担任弗朗索瓦·密特朗政府的财政部长。
从 1985 年到 1994 年底，他担任了三届欧盟委员会主席——比任何其他担任该职位的人都长——在此期间，他推动了单一市场的引入，该市场于 1 月 1 日生效1993 年，并允许人员、资本、商品和服务在欧洲经济共同体内自由流动。
在英国，德洛尔多次与时任英国首相发生冲突。玛格丽特·撒切尔 (Margaret Thatcher) 成为英国欧洲怀疑论者的头号敌人，领导《太阳报》在 1990 年刊登了头版头条：上你的德洛尔 (Up yours Delors)，尝尝 25 年后脱欧运动期间将要发生的事情。
在左翼方面，法国社会党成员德洛尔被广泛认为是 1995 年法国本应担任的总统，当时右翼正在分裂。该党试图说服他参选，民调显示他很有可能进入爱丽舍宫。
德洛尔拒绝参选，社会党候选人莱昂内尔·若斯潘 (Lionel Jospin) 输给了保守派雅克·希拉克 (Jacques Chirac)。
政治记者 Françoise Fressoz 在《世界报》上撰文称，德洛尔是“一位真正的社会主义者，对不公正感到反抗，渴望改变事情的进程”。
欧盟前首席脱欧谈判代表米歇尔·巴尼耶(Michel Barnier)在社交媒体上发帖称：“对于我们许多人来说，雅克·德洛尔超越了政治分歧，是灵感的源泉，也是相信某种政治‘某种理念’的理由” ，法国和欧洲......他是一位人文主义者，致力于欧洲人之间的合作与团结。”
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  谢谢总统先生！ 
   雅克·德洛尔 (Jacques Delors) 是一位美丽的政治家，他是灵感的源泉，也是“某些想法”的存在理由。政治、法国和欧洲。 Depuis l&#39;équipe de Jacques Chaban Delmas… pic.twitter.com/9KLovRXdWR— Michel Barnier (@MichelBarnier) 2023 年 12 月 27 日


Delors 留下了一个女儿 Martine Aubry，她曾担任社会党第一书记，自 2001 年以来一直担任法国北部里尔市市长。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/jacques-delors-former-european-commission-president-dies-aged-98</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危险！主持人肯·詹宁斯表示，马伊姆·拜力克的退出让他“措手不及”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/dec/27/jeopardy-ken-jennings-mayim-bialik</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T10:00:02Z一名男子站在显示不同金额的屏幕前。 肯·詹宁斯 (Ken Jennings) 表示，得知自己将成为美国长期举办的游戏节目《危险边缘》(Jeopardy!) 的单独主持人时，他和其他人一样感到惊讶。
在周一发表的采访中，好莱坞记者，智力问答节目历史上最著名的参赛者詹宁斯表示，他没想到联合主持人马伊姆·拜力克的她要离开的公告。
“这让我措手不及，因为我喜欢和我的 Mayim 一起工作，我会想念她的，”詹宁斯在采访中说道。
詹宁斯补充说，他无法“谈论她的决策或她对此的看法”。但他表示，他已经准备好担任该节目的独奏主持人，并表示他希望像他的前任亚历克斯·特雷贝克 (Alex Trebek) 那样，保留这一角色长达 38 年。
“这是一种荣幸，希望我能期待再做 37 年，那时我就已经是一个非常非常老的人了，”詹宁斯说道。在经历了一次临时竞选之后，他获得了2022 年 7 月与 Bialik 一起担任长期主持职责。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Mayim Bialik 主持该节目的一集。 摄影：Casey Durkin/ABC/Getty Images


拜力克曾出演情景喜剧《花开》和《生活大爆炸》，今年夏天因其在问答节目中的表现获得了艾美奖提名。但最近她说，制作《危险边缘》的索尼影视电视台已告诉她，她将不再担任主持人。
“我非常感谢有机会参与 Jeopardy！拜力克说，她对疫苗和政治的评论偶尔会引起争议。
拜力克没有详细说明她离开的原因，不过索尼发表了一份声明，感谢她对节目的贡献，并表示将继续“与她合作制作黄金时段特别节目”。
索尼表示，詹宁斯将继续担任“唯一主持人”，希望保持该问答节目“为……观众提供的连续性”。该节目于 1964 年开始播出，参赛者必须以问题的形式提供答案。
詹宁斯因连续 74 次参加 Jeopardy! 比赛创下纪录而享誉国际。 2004 年，他获得了冠军并获得了超过 250 万美元的奖金。当时他是一名计算机软件工程师。
特雷贝克于 2020 年 11 月去世后，索尼选择了迈克·理查兹将成为长期继任者。但他在两周内辞职因为他在 2013 年至 2014 年主持播客时发表了性别歧视、反犹太主义和种族主义言论。
詹宁斯在周一的采访中表示，他感到“非常幸运能够被考虑作为非广播员担任这份工作”。
“试图让一位前参赛者回来主持有点奇怪，而且我显然一直在学习，”詹宁斯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/dec/27/jeopardy-ken-jennings-mayim-bialik</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从未离开过英国的英国出生男子面临被驱逐出境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/27/british-born-man-who-has-never-left-uk-faces-deportation</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T13:00:06Z在内政部大楼上签名28年——出生于英国、从未离开过这个国家的老人讲述了自己的悲痛，他被告知，根据英国脱欧后针对被定罪的欧盟国民的政策，他将被驱逐到葡萄牙，他的父母在30多年前就从葡萄牙来到了葡萄牙。 .
德米特里·利马出生于伦敦南部的兰贝斯，不会说葡萄牙语，也从未出国旅行，但他因毒品犯罪和携带泰瑟枪入狱服刑后，被内政部下达了驱逐令。
利马之前没有被定罪，他正在对驱逐决定提出上诉，理由是他是英国人，并且之前没有申请过英国护照，因为他无力支付费用。 “我是英国人，我从未离开过这个国家——我只是不明白，”他说。
根据英国脱欧后带来的变化，如果欧盟国民被判处 12 个月以上监禁，则与任何其他国籍的驱逐一样，驱逐出境将被视为“有利于公共利益和公共利益”。 
此前，在英国居住五年并被判有罪的欧盟国民只有“基于公共政策和公共安全的严重理由”才会被驱逐出境，而门槛是针对那些连续在英国居住的人。该国提出“公共安全的迫切理由”。
利马于 2020 年 8 月因两项持有并意图供应 A 类毒品罪和持有违禁武器罪被定罪，并因此被判处四年零六个月监禁，服刑刚刚超过两年。
他于 2022 年 10 月被从监狱转移到盖特威克机场的布鲁克豪斯移民遣送中心后收到驱逐令。
在反对驱逐出境的上诉中，利马坚称他是英国公民，因为他的母亲和父亲定居在英国。
“失去我在英国建立的生活对精神和情感都是毁灭性的，”他在上诉包中包含的个人声明中写道。 “我认为英国是我的家，因为我在那里度过了一生。”
他补充道：“我完全承认自己的错误行为，并因此一直在服刑。我打算出狱后重新开始生活，弥补我的过错。不幸的是，我刑满后收到了驱逐令，被关进了看守所。驱逐令让我陷入了一种不确定的状态，造成了情感和经济上的困扰。”
政府显然承认利马和其他人的立场，于 2023 年 5 月推出了英国国籍（对过去的做法进行规范）法案，以确保人们如果其父母的话，会被视为英国人，并利用欧盟的自由迁徙权，于 2000 年之前来到英国 - 但该法案尚未颁布。
利马的律师纳加·坎迪亚 (Naga Kandiah) 表示，内政部似乎没有他的当事人在英国的记录。他说：“利马的母亲和已故的父亲一直在行使其欧盟条约权利，从而使利马从出生起就成为英国的连续居民，因此有权获得英国公民身份。
“令人震惊的是，内政部没有利马先生在英国的记录。内政部也没有承认利马先生的第八条权利[尊重私人生活、家庭生活、住宅和通信]。由于内政部在多次法庭听证会上缺乏准备，纳税人的钱被浪费了。作为一家小型商业街公司，我们富有同情心地受理了利马先生的案件，让他能够诉诸司法。”
内政部发言人表示：“我们不会例行评论个别案件，这是政府的长期政策。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/27/british-born-man-who-has-never-left-uk-faces-deportation</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员表示，肠道微生物可能在社交焦虑症中发挥作用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/27/gut-microbes-may-play-role-in-social-anxiety-disorder-say-researchers</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T15:21:12Z泡菜虽然有些人可能会喜欢泡菜对于其他人来说，新年聚会社交可能会引发恐惧、焦虑和苦恼的感觉。现在研究人员表示，肠道中的微生物可能在引起社交焦虑症中发挥作用，从而为治疗开辟了新的可能性。
科学家之前发现了肠道微生物组——生活在胃肠系统中的细菌和其他生物体的集合——患有社交焦虑症（SAD）的人与健康人相比有所不同，而越来越多的研究表明肠道中的微生物可以影响大脑 - 反之亦然 .
现在研究人员发现，当将 SAD 患者肠道中的微生物移植到小鼠体内时，这些动物对社交恐惧的反应会增强。
这些发现建立在之前的研究基础上，显示了从抑郁症到肠易激综合症。
该研究的合著者、科克大学学院的 John Cryan 教授表示，虽然众所周知，遗传、环境和其他因素也可能在 SAD 等疾病中发挥作用，但这项新研究强调了我们的肠道菌群。
“重点是我们需要照顾好我们的微生物，尤其是在整个发育过程中，甚至在成年期，以保持社交大脑的正常工作，”他说。
&lt;旁白&gt;
 相关：直觉：为什么培育微生物的药物可能是心理健康的未来

在《美国国家科学院院刊》上撰文， Cryan 和同事报告了他们如何从 6 名健康人和 6 名 SAD 患者身上采集粪便样本，并通过 DNA 分析证实两组之间的肠道微生物组存在显着差异。
研究小组将每个样本转移到 6 只实验室小鼠体内，总共 72 只小鼠，所有这些小鼠之前都接受过抗生素治疗以杀死其天然肠道微生物。
随后对小鼠进行了一系列测试，以探索它们行为的各个方面。为了研究社交恐惧，研究小组在老鼠接近一只新老鼠时对其进行了轻微的电击，然后观察当不再施加电击时，这些动物在新老鼠周围的行为如何。
结果显示，接受 SAD 患者肠道微生物的小鼠的粪便中三种细菌的水平与接受健康人肠道微生物的小鼠不同。
研究小组补充说，虽然在大多数研究焦虑和社交行为的实验中，小鼠的行为没有差异，但在社交恐惧实验后，它们的行为确实有所不同。虽然携带来自健康人肠道微生物的小鼠在接下来的几天里很快恢复了对陌生人的好奇心，但那些携带来自 SAD 患者肠道微生物的小鼠仍然害怕接近其他小鼠。
“他们从未完全恢复到能够再次进行社交活动，”克莱恩说。
进一步分析表明，小鼠之间某些激素的水平和免疫系统的各个方面也存在差异。
“催产素（一种参与亲密关系的关键激素）和免疫系统之前都与社会行为有关，因此很高兴看到接受 SAD 微生物群的动物中发生了这些变化，”Cryan 说。&lt; /p&gt;
研究小组表示，结果表明肠道微生物组可能在社交焦虑症患者社交恐惧反应加剧的过程中发挥因果作用，而该研究还为开发针对社交焦虑症患者的治疗方法提供了新途径。
Cryan 说，这可能包括旨在改变微生物组的饮食。
“增加饮食中纤维和发酵食品的含量可能会产生有益的影响，”他说。 “这是我们非常有兴趣探索并继续前进的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/27/gut-microbes-may-play-role-in-social-anxiety-disorder-say-researchers</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印第安纳州男子在车祸中幸存六天后被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/indiana-man-rescued-car-wreck-survived-six-days</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T15:22:30Z街上警笛灯的高品质库存照片。 两名渔民在 12 月 20 日发生车祸后在汽车残骸中发现了一名还活着的印第安纳男子，该男子被困了六天。
&lt;旁白&gt;
 相关：印第安纳州嫌疑人在杀人现场留下借记卡后被捕

周二，马里奥·加西亚 (Mario Garcia) 和他的女婿尼瓦尔多·德拉托雷 (Nivardo De La Torre) 在印第安纳州波蒂奇 94 号州际公路桥下的浅溪中寻找钓鱼洞时发现了一辆汽车，他们在新闻发布会上说周二晚上。
发现汽车后，这些人检查了受损的卡车，发现了一具尸体。
“他们触摸了身体，那个人转过头开始和他们说话。所以，这让他们有点生气，”格伦·费菲尔德中士告诉美联社。
据哥伦比亚广播公司新闻。该媒体称，他遭受了“可能危及生命的伤害”，并被送往南本德纪念医院。
费菲尔德说，来自多个消防部门的医务人员努力将雷姆从车里救出来。
警方认为，12 月 20 日，当雷姆的车辆冲出道路时，他正在 94 号州际公路上向西行驶，靠近 19 英里标记，但目前尚不清楚发生这种情况的原因。
据 NBC 新闻。 “他的车掉进了小溪，他在那里翻滚了好几次。它滚到了桥下。”
费菲尔德还向媒体指出，天气可能是雷姆能够存活这么多天的一个重要因素。根据国家气象局数据，周一波特县多个地点的气温达到 58 华氏度。
“坦率地说，”他说，“他还活着真是个奇迹。”
发现雷姆的人可能是造成这种情况的唯一原因。
“如果不是今天下午在小溪散步的两个人，”州警方表示，“这起事件很可能会产生不同的结果。在渔民发现车辆之前，没有任何关于该地区发生事故的报告。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/indiana-man-rescued-car-wreck-survived-six-days</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克、扎克伯格和世界上其他大多数富豪将在 2023 年变得更加富有</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/27/musk-zuckerberg-and-most-of-rest-of-the-worlds-richest-got-richer-in-2023</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/27/musk-zuckerberg-and-most-of-rest-of-the-worlds-richest-got-richer-in-2023</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根州最高法院裁定特朗普将继续参加州选票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/donald-trump-michigan-ballot-supreme-court-decision</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T14:50:32Z特朗普胜诉。唐纳德·特朗普将继续留在密歇根州密歇根州最高法院周三做出裁决，维持下级法院的命令后进行州投票。
&lt;旁白&gt;
 相关：顶级特朗普：前总统今年说过的 10 件最糟糕的话

此举为这位前总统参加密歇根州初选奠定了基础，尽管他被指控领导了针对美国的叛乱。
法院决定不继续审理针对特朗普的案件，这与科罗拉多州最高法院形成鲜明对比，科罗拉多州最高法院最近裁定，由于特朗普在美国 1 月 6 日骚乱中所扮演的角色，剥夺特朗普的州初选资格国会大厦。
与科罗拉多州一样，在密歇根州，挑战者援引了美国宪法第 14 条修正案第 3 条，该修正案广泛禁止那些“参与叛乱或叛乱”反对美国政府的人担任政府职务。法律专家对于这项在美国内战背景下制定的条款是否适用于总统职位存在分歧。还有人质疑特朗普1月6日左右的行为在法律上是否构成“叛乱或叛乱”。
科罗拉多州的决定目前已暂停上诉。特别顾问杰克·史密斯 (Jack Smith) 已要求美国最高法院快速做出裁决，但保守派以 6 比 3 占主导地位的美国最高法院拒绝了。不过，法院可能很快就会介入。
密歇根州最高法院法官没有给出周三判决的理由。
“我们不相信本法院应审查所提出的问题，”法官们在一份未签名的单段顺序。
然而，法官伊丽莎白·韦尔奇在很大程度上同意法院命令的异议中表示，程序差异可能会对科罗拉多州和密歇根州的选举法产生影响。她补充说，该案的挑战者可能“如果特朗普成为美国总统的共和党提名人或以独立候选人的身份寻求此类职位，他们可能会在 2024 年晚些时候的密歇根州大选中重新采取法律行动”。
提起诉讼的组织“人民言论自由”强调，密歇根州最高法院的决定是根据程序做出的。
“我们对密歇根州最高法院的裁决感到失望，”原告律师、“人民言论自由”组织法律总监罗恩·费恩在一份声明中表示。但是，费恩补充道：“该决定对密歇根州以外的任何法院都不具有约束力，我们将继续在其他州采取当前和计划的法律行动，以执行针对唐纳德·特朗普的第十四修正案第 3 条。”
密歇根州预计将成为 2024 年美国总统选举的战场州。初选定于 2024 年 2 月 27 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/donald-trump-michigan-ballot-supreme-court-decision</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军在伊拉克受伤后拜登下令对伊朗支持的民兵进行空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/biden-airstrikes-iran-militias-us-troops-wounded</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/biden-airstrikes-iran-militias-us-troops-wounded</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊 Prime Video 流媒体内容将包含“有限广告”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/amazon-prime-video-streaming-content-to-include-limited-advertisements</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T13:37:54Z在这张照片插图中，亚马逊 Prime Video 徽标显示在智能手机的剪影上色彩鲜艳、明亮的背景亚马逊 Prime Video 流媒体服务的订阅者将从明年初开始在电影和电视节目中看到广告，除非他们额外支付 2.99 英镑以获得无广告体验。 p&gt;
该公司表示，2 月 5 日之后，英国和德国的客户将开始在其流媒体内容中看到“有限的广告”。美国的 Prime Video 用户将从 1 月 29 日起开始看到广告。
竞争对手 Netflix 和迪士尼已经推出了更便宜的广告支持流媒体套餐，试图赢得担心家庭账单飙升、注重成本的消费者的支持。然而，亚马逊的广告层并不便宜，客户将不得不支付更多费用才能观看没有广告的内容。
在大流行后订户增长放缓后，大型流媒体公司调整了其业务模式，寻求通过引入广告层级、提高价格和削减内容支出，将亏损的服务转为盈利。
亚马逊在发给 Prime Video 会员的电子邮件中表示，此举将使该公司能够“继续投资于引人注目的内容，并在很长一段时间内不断增加投资”。
亚马逊表示，它不会用信息淹没观众，并称其“广告数量将明显少于支持广告的电视频道和其他流媒体电视提供商”。
该公司今年早些时候透露，计划效仿竞争对手，在英国、美国、德国和加拿大等国家推出广告。
亚马逊的 Prime 订阅包括访问其音乐和视频流媒体服务以及免费快速包裹递送等福利，在英国的费用为每月 8.99 英镑。该公司表示，明年不会改变服务价格，除非客户选择为无广告选项支付额外费用。
Netflix，开始将于 2022 年底推出其广告层，并表示目前全球已有约 1500 万客户注册。该流媒体公司的基本套餐每月收费 4.99 英镑，远低于其 10.99 英镑的标准无广告套餐。
Disney+ 的广告服务每月收费 4.99 英镑，该服务于 8 月份在英国推出，标准无广告套餐收费 7.99 英镑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/amazon-prime-video-streaming-content-to-include-limited-advertisements</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>显示人体对药物反应的 3D 打印芯片可能会结束动物测试的需要</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/27/3d-printed-chip-showing-bodys-reaction-to-drugs-could-end-need-for-animal-tests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/27/3d-printed-chip-showing-bodys-reaction-to-drugs-could-end-need-for-animal-tests</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本杰明·内塔尼亚胡拒绝讨论加沙地带战后计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/benjamin-netanyahu-israel-refuses-to-discuss-postwar-plan-for-gaza-strip</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T13:09:01Z内塔尼亚胡穿着深色西装，背景是以色列国旗 据报道，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡据称拒绝了安全官员提出的在与哈马斯的战争结束后开始制定控制和治理加沙地带计划的请求。
过去几天，摩萨德、辛贝特、以色列国防军 (IDF) 参谋长和国防部长向总理办公室提出了三项要求，要求安排一次会议，讨论据以色列第 12 频道周二晚间报道，以色列宣布已实现针对控制加沙地带的巴勒斯坦武装组织的目标，有关“第二天”的决定。
该网络表示，所有这些请求都被拒绝。 “时间已经不多了，需要就如何对加沙地带内外的所有相关行为体采取行动做出决定。美国人想要解释，”它援引一位不愿透露姓名的安全官员的话说。
周二的报告发布之际，以色列媒体指控内塔尼亚胡和他的国防部长约阿夫·加兰特也拒绝讨论人们期待已久的从当前“高强度”战斗阶段到一个新阶段的过渡，该阶段的重点是“更多”精确瞄准哈马斯领导人，以及有报道称内塔尼亚胡不允许加兰特与摩萨德就可能的人质释放协议进行详细讨论。
内塔尼亚胡可能希望推迟此类讨论，以保护他作为总理的地位：他的战时联合政府将在冲突结束后解散，以及任何涉及巴勒斯坦行为体的加沙解决方案，例如约旦河西岸巴勒斯坦权力机构的回归，威胁到他的极右翼联合政府的稳定。
总理办公室发言人表示，“后天”内阁讨论的日期已在一个月前确定，并将在未来几天内举行。
在加沙地带，以色列扩大了对哈马斯的攻势，扩展到中心城镇代尔巴拉赫附近的几个过度拥挤的难民营，并对南部城镇汗尤尼斯和拉法发动猛烈空袭 - 所有这些战争初期，军方曾告诉巴勒斯坦人在这些地区寻求庇护。
据报道，加沙北部也发生了挨家挨户的战斗，尽管以色列国防军参谋长周末表示，军队已基本实现了加沙河上空的作战控制。
自平安夜以来，被围困的巴勒斯坦领土经历了迄今为止长达 12 周的冲突中最致命的几天，这场冲突是由哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动毁灭性袭击引发的，武装分子在这场袭击中杀死了 1,140 人，并占领了250 名人质。
以色列对哈马斯控制的加沙地带发动的报复性战争已经成为21世纪最具破坏性的冲突之一，据估计，超过20,900人被杀，55,000人受伤，占巴勒斯坦领土230万人口的85%人们被迫逃离家园。
自敌对行动爆发以来，巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯在周二晚间首次接受采访时表示，这场战争“不仅仅是一场灾难”，并指责内塔尼亚胡计划“除掉巴勒斯坦人”。
尽管国际社会对这场人道主义灾难的抗议日益强烈，包括以色列最重要盟友美国的批评越来越多，但内塔尼亚胡表示，以色列将继续前进，直到“彻底战胜”哈马斯。
以色列战时内阁成员罗恩·德默预计将于周三在华盛顿会见美国官员。拜登政府内部对以色列政策的分歧不断扩大，一些官员表示，美国低估了南半球国家因指责俄罗斯在乌克兰犯下的战争罪行而感到虚伪的幻灭程度，但又找到了多种理由来证明这一大规模行动的合理性。 - 对加沙巴勒斯坦人的大规模屠杀。
周三，联合国任命荷兰即将离任的财政部长西格丽德·卡格（Sigrid Kaag）为巴勒斯坦领土援助协调员，此前安理会上周通过了淡化的决议，呼吁“大规模向加沙提供援助”。 ”。
目前每天约有 200 辆卡车进入加沙，但援助机构表示，这仍然只是所需数量的一小部分。在最近一次冲突爆发之前，每天约有500辆货物和救援卡车进入境内。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/benjamin-netanyahu-israel-refuses-to-discuss-postwar-plan-for-gaza-strip</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国和以色列讨论战后加沙的选择</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/27/israel-gaza-war-live-hamas-palestinians-west-bank-un-aid-us</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T12:49:02Z Iman Al-Masri，为了躲避以色列的轰炸而离开拜特哈嫩的家，与她的四胞胎一起出现。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/27/israel-gaza-war-live-hamas-palestinians-west-bank-un-aid-us</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚诺马米领导人表示，亚马逊地区非法采矿活动再次增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/mining-on-rise-again-in-amazon-says-yanomami-leader</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/mining-on-rise-again-in-amazon-says-yanomami-leader</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>