<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 09:13:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：恶劣天气阻碍俄罗斯对阿夫迪夫卡的进攻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/russia-ukraine-war-live-bad-weather-hampers-russian-assault-on-avdiivka</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T08:04:48Z乌克兰巴赫穆特地区一辆自行榴弹炮的乌克兰车组人员&lt; /div&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/russia-ukraine-war-live-bad-weather-hampers-russian-assault-on-avdiivka</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童呼吸道疾病导致中国儿科诊所超负荷——报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/china-child-respiratory-illness-spike-paediatric-clinics-multiple-pathogens-covid-19-lockdowns-end</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T06:56:32Z北京，一名背着孩子的妇女在儿童医院外行走据报道，中国呼吸道疾病的激增，尤其是儿童的呼吸道疾病，已经挤满了城市医院的儿科病房，而当局则敦促人们保持冷静，将其归因于封锁后的一波疾病浪潮。
据中国官方和其他媒体报道，许多医院病房已满员。 《环球时报》周二报道称，北京儿童医院每天收治的患者多达 9,378 名，并且在过去两个月里一直处于满负荷运转状态。并称，北京多家医院的门诊、儿科、呼吸科已被预订至少7天。
网上和官方媒体上的照片和视频显示，河北一家医院的候诊室拥挤不堪，走廊上摆满了床。一份报道援引济南家长的话说，他们孩子班上有一半的学生生病了。据报道，学生在医院做作业的视频引起了当地官员的警告，学校不应让孩子们在上课时赶作业。生病了。杭州的一位家长告诉媒体，由于太多孩子缺课，课程已经停课。
上周，世界卫生组织表示正在监测“北京、辽宁和中国其他地方的儿童医院中未确诊肺炎的增加”。
&lt;旁白&gt;
 相关：卫生部称中国出现的呼吸道感染聚集性病例并非由新型病毒引起

现有数据显示，流感类疾病的发病率是近年来的两倍多，但当局敦促人们保持冷静，将病例数上升归因于大流行限制解除以来第一个流感季节的开始。
在周日的新闻发布会上，国家卫生健康委员会敦促地方当局开设更多发热门诊、延长服务时间并增加药品供应。
“我们也提醒大家坚持戴口罩、勤通风、勤洗手的卫生习惯，鼓励老年人、青少年等重点人群积极接种相关疫苗。”疾病预防控制中心的免疫计划。
“能够接种疫苗的人应尽量接种疫苗，预防传染病的发生。”
他们表示，病例的增加并不是由任何新的病原体引起的，而是由肺炎支原体等细菌以及流感、鼻病毒、腺病毒和RSV等常见病原体的传播造成的。
中国当局在 24 小时内回应了世界卫生组织的信息请求，并在电话会议上提供了世界卫生组织表示的数据，显示自 5 月份以来，因肺炎支原体、呼吸道合胞病毒、腺病毒和流感病毒导致的儿童就诊和入院人数有所增加自十月以来。它表示，考虑到影响因素，这种情况并不罕见，并且不建议采取任何旅行或贸易限制。
世卫组织流行病和大流行防备与预防部门代理主任玛丽亚·范科霍夫表示，病例的增加与“大多数国家一两年前的处理情况”一致。
中国于一月份正式结束零新冠政策，是最后取消限制的国家之一。 Covid-19 限制结束后，其他国家的呼吸道疾病发病率激增。
“这种呼吸道感染的封锁退出浪潮有时被称为免疫债务，”伦敦大学学院的弗朗索瓦·巴卢克斯教授告诉《独立报》。
“由于中国经历的封锁时间比地球上任何其他国家都要长得多、严厉得多，因此预计中国的封锁退出浪潮可能会很大。”
鉴于中国政府对之前的疫情，特别是 Covid-19 疫情缺乏透明度，一些邻国表达了担忧。一些国家的政府正在密切监测疫情的爆发，其中包括台湾的疾病预防控制中心，鉴于两岸人员往来频繁，疾病预防控制中心向人们发出警告，要求人们更加注意卫生和症状监测。
林志慧为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/china-child-respiratory-illness-spike-paediatric-clinics-multiple-pathogens-covid-19-lockdowns-end</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史学家齐心协力，让乌克兰的过去摆脱俄罗斯的阴影</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/historians-come-together-to-wrest-ukraines-past-out-of-russias-shadow</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/historians-come-together-to-wrest-ukraines-past-out-of-russias-shadow</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗前教育部长表示，可以说服塔利班开设女子学校</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/nov/29/taliban-could-be-convinced-to-open-girls-schools-says-afghanistan-ex-education-minister</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T06:00:32Z一群女学生举起手，膝上放着课本根据阿富汗接管前的最后一位教育部长的说法，许多塔利班官员都支持撤销阿富汗女童上学的禁令。
在塔利班统治下，阿富汗成为世界上唯一一个女孩11岁以上禁止上学。该组织还实施了所谓的“性别种族隔离”，禁止大多数工作场所和公共场所的女性。
但最近访问该国的兰吉纳·哈米迪 (Rangina Hamidi) 表示，国际社会可以利用塔利班内部在女童教育问题上存在的内部分歧，游说塔利班重新开放女子学校。
“塔利班并不是铁板一块。与其他组织一样，塔利班内部也存在意见分歧。很明显，特别是在禁止女童教育的问题上，塔利班内部有许多人支持推翻该法令，”她说。
“无论世界是否承认塔利班，对于近 4000 万阿富汗人（其中至少一半是妇女和女孩）来说，这都是活生生的现实，”她说。 “令我痛苦的是，即使两年后，国际社会仍然没有弄清楚如何以牺牲阿富汗人民和女孩为代价来对付塔利班。
“不久前，美国政府与其盟友和国际机构一起与塔利班进行了政治谈判。那么，为什么今天同一个国际社会在与塔利班合作方面存在问题呢？”
哈米迪提议支持阿富汗人提出的本土解决方案，他们正在寻找绕过塔利班禁令的方法，包括使用允许女孩使用的空间，例如宗教学校——作为教育的替代途径。 
 “如今，宗教学校只是宗教学校的代名词，但从历史上看，这些都是学习的空间，”她说，敦促人们“超越语义，为女孩提供继续学习的本土机会”。
&lt;旁白&gt;
 相关：阿富汗妇女正在进行一场不平等的战争。我们需要您的支持 |扎赫拉·乔亚

“该国缺乏投资学校的资金，并且有些社区存在男孩和女孩失学的情况。然而，作为一个穆斯林国家，每 2 公里半径中至少有一座清真寺，同时也是学习的场所。那么，为什么我们不能利用这个空间来帮助我们的孩子使用标准化课程进行学习呢？”她说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  阿富汗巴达赫尚省的一所宗教学校。 摄影：Omer Abrar/AFP/Getty Images


本月，哈米迪在伊斯坦布尔由联合国女童教育倡议 (Ungei) 组织的女权主义集会上发表了讲话，她的观点得到了不同的反应。一些阿富汗女性参与者对任何与继续限制妇女基本权利的群体实现关系正常化的提议持批评态度。
土耳其妇女联盟（Ungei 女权主义网络的一部分）成员塞尔玛·阿库纳 (Selma Acuner) 表示：“与塔利班合作，塔利班故意压制妇女权利，并通过宗教学校强制执行其对激进原教旨主义意识形态的解释，这呈现出一种高度矛盾的现象。”情况。”
Acuner 承认宗教学校可以为女孩提供继续参与学习空间的机会，但表示：“我们不能指望宗教机构能够弥补失去接受正规中等教育的机会……它们与更广泛的教育范围不符，而且它提供了未来的机会。”
阿库纳表示，在同意这种做法之前，听取并了解阿富汗妇女的经历至关重要。 “否则，这将意味着全世界妇女权利的进一步倒退，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/nov/29/taliban-could-be-convinced-to-open-girls-schools-says-afghanistan-ex-education-minister</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEA表示，乌克兰战争标志着欧洲天然气消费的转折点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/29/ukraine-war-has-marked-a-turning-point-in-europes-gas-consumption-says-iea</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T05:00:30Z一艘液化天然气船停靠在德国卢布明全球能源监管机构称，乌克兰危机标志着欧洲天然气消费的转折点，随着家庭和企业采用能效升级和热泵，预计今年欧洲天然气消费将再次下降。
国际能源署的一份报告发现，在俄罗斯在入侵后切断了流量。
IEA 表示，今年前三个季度，欧洲家庭和企业的天然气需求进一步减少了 9%，这可能导致未来几年天然气需求稳步下降。
研究发现，大约 40% 的节省是去年冬天温和天气的结果，但大部分是由电力需求激增推动的热泵和效率改进。
IEA 预计，在拜登政府将能源效率升级纳入其 3690 亿美元（2910 亿英镑）绿色刺激计划后，美国也会出现同样的趋势。
尽管国内储备充足，但由于效率提高以及热泵的推出，预计在 2022 年至 2026 年间，美国家庭和企业的天然气使用量将每年减少约 1%燃气加热造成的碳排放。
国际能源署强调，如果全球政府希望在周四于阿拉伯联合酋长国举行的 Cop28 气候峰会召开前几天实现其气候目标，就需要提高能源效率。
国际能源署执行董事法提赫·比罗尔表示：“世界的气候雄心取决于我们提高全球能源系统效率的能力。如果政府希望保持1.5C在支持能源安全的同时实现这一目标，这十年将能源效率进步翻一番至关重要。
“本报告的调查结果向即将在迪拜举行的 Cop28 气候会议上聚集的领导人发出严厉警告，他们都需要致力于采取更有力的行动来提高效率并兑现承诺。”
根据 IEA 的数据，英国去年的能源效率提高了约 7%，落后于荷兰、爱尔兰和法国等邻国，这些国家的能源效率均报告提高了至少 12%。
消费者活动人士担心英国政府的未能优先考虑提高能源效率的政策意味着数百万家庭今年冬天将被迫没有暖气。
YouGov 为燃料贫困慈善机构国家能源行动开展的一项调查发现，41% 的预付费电表客户（相当于约 200 万个家庭）发现自己的预付费电表没有信用，无法使用任何电表。过去三个月的精力。
调查还发现，43%的成年人选择早睡以保暖，13%的人使用烤箱等电器取暖，23%的人全天拉上窗帘或在窗户上铺报纸以取暖。抵御寒冷。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/29/ukraine-war-has-marked-a-turning-point-in-europes-gas-consumption-says-iea</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，没有证据表明大麻可以减少长期非法阿片类药物的使用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/29/cannabis-opioid-use-reduction-evidence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/29/cannabis-opioid-use-reduction-evidence</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院规定，欧盟政府机关可以禁止佩戴宗教标志</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/government-offices-in-eu-can-ban-wearing-of-religious-symbols-court-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/government-offices-in-eu-can-ban-wearing-of-religious-symbols-court-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦选举委员会被指控改变投票地图以支持前总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/pakistan-election-commission-accused-of-changing-voting-map-to-favour-ex-pm</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/pakistan-election-commission-accused-of-changing-voting-map-to-favour-ex-pm</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop28主席表示，保持1.5摄氏度希望的协议是可以实现的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/deal-to-keep-15c-hopes-alive-is-within-reach-says-cop28-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/deal-to-keep-15c-hopes-alive-is-within-reach-says-cop28-president</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-哈马斯战争实况：随着最后期限临近，努力延长停火；以色列袭击约旦河西岸城市杰宁的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/israel-hamas-war-live-updates-news-ceasefire-extension-reports-israel-raid-gaza-west-bank-palestine-jenin</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T04:46:38Z一名妇女在一名巴勒斯坦囚犯被释放以换取哈马斯扣押的人质后拥抱她在加沙地带。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/israel-hamas-war-live-updates-news-ceasefire-extension-reports-israel-raid-gaza-west-bank-palestine-jenin</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同社会阶层的著名摄影师拉里·芬克去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/28/larry-fink-dead-photographer</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T03:10:37Z拉里·芬克 (Larry Fink) 于 4 月 2 日出席在 Zeigfeld 剧院举行的国际摄影中心 2019 年无限奖2019 年在纽约市。拉里·芬克 (Larry Fink) 去世，享年 82 岁。拉里·芬克 (Larry Fink) 去世，享年 82 岁。 /p&gt;
罗伯特·曼画廊的老板罗伯特·曼告诉美联社，芬克周六在宾夕法尼亚州马丁斯溪的家中去世。曼恩没有给出具体的死因，但表示芬克的健康状况一直在恶化。
&lt;旁白&gt;
 相关：阴暗时刻：纽约街头生活 - 图片

“他是一位亲爱的朋友，也是一个真正的自由精神，”曼恩说。 “我认识像罗伯特·弗兰克和安塞尔·亚当斯这样的人，而拉里很突出。他是一个杰出而独特的人，一个非常不传统的人——不仅在他的个性上，而且在他的摄影方面。”
芬克是一位“来自长岛的自称马克思主义者”，他最出名的作品是 1979 年在现代艺术博物馆举办的展览“Social Graces”，其中将富有的纽约人的黑白照片与日常生活的镜头并置在一起芬克长期居住的马丁斯溪 (Martins Creek) 的家庭。该系列于 1984 年以书籍形式出版。
他随后为《纽约时报》、《名利场》和其他出版物工作，拍摄梅丽尔·斯特里普、娜塔莉·波特曼和凯特·温斯莱特等名人。他还恶搞美国前总统乔治·W·布什和其他政治领导人，同时与经常出现在他作品中的马丁·克里克斯家族萨巴汀家族保持密切关系。芬克在惠特尼博物馆和费城艺术博物馆等画廊举办过个展，并获得了无数荣誉，包括两项约翰·西蒙·古根海姆奖学金。
芬克 13 岁开始接触摄影，后来师从摄影师 Lisette Model，他的职业生涯反映了他父母的多元化观点。他生长在一个蔑视自由市场的政治家庭，同时也享受时尚汽车和高端派对。 20 世纪 60 年代初，芬克搬到了纽约市的格林威治村，梦想着自己不仅要从事事业，还要进行一场革命。
“当然，革命还没有完全实现，所以我只剩下一份职业，”他在 2021 年告诉《盲人杂志》。
芬克的幸存者包括他的第二任妻子、艺术家玛莎·波斯纳 (Martha Posner)，以及他与画家琼·斯奈德 (Joan Snyder) 所生的女儿莫莉 (Molly)。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/28/larry-fink-dead-photographer</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国人权办公室谴责伊朗处决儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/iran-child-hamidreza-azari-execution-un-human-rights-milad-zohrevand</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T02:21:57Z德黑兰的一名警察。联合国人权高专办表示，对本月处决一名儿童以及处决一名与马赫萨·阿米尼抗议活动有关的 22 岁男子表示“深感遗憾”。联合国周二表示，对伊朗处决了一名 17 岁和一名 22 岁的青少年，并敦促德黑兰立即停止适用死刑。
联合国人权高专办表示对周五的处决感到不安。发言人伊丽莎白·特罗塞尔 (Elizabeth Throssell) 表示：“被控谋杀的哈米德雷扎·阿扎里 (Hamidreza Azari) 被处决，这是今年伊朗首次有报道称处决儿童罪犯。” /2023/11/comment-un- human-rights-office-spokesperson-liz-throssell-executions-child-and&quot;&gt;在一份声明中说道。
&lt;旁白&gt;
 相关：“在伊朗组织起来是不可能的”：在马赫萨·阿米尼抗议后，被监禁的活动人士警告极权主义

她提醒德黑兰根据国际公约有义务禁止对 18 岁以下个人所犯罪行判处死刑并执行死刑。
“我们还对同一天 22 岁的米拉德·佐赫万德 (Milad Zohrevand) 被处决感到不安，他是 2022 年 9 月抗议活动中第八个被处决的人，”特罗塞尔说。
“现有信息表明，对他的审判缺乏国际人权法规定的正当程序的基本要求。还有令人不安的报道称佐赫万德的父母在他被处决后被捕。
“我们对处决表示遗憾。”
2022 年 9 月抗议&lt; /a&gt; 事件的起因是 22 岁的伊朗库尔德人马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 在德黑兰因涉嫌违反伊斯兰共和国严格的女性着装规定而被捕后在拘留期间死亡。
伊朗发起了 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/iran-child-hamidreza-azari-execution-un-human-rights-milad-zohrevand</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各因健康状况不佳取消第 28 届缔约方会议迪拜之行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/pope-francis-cancels-cop28-meeting-visit-climate-crisis-why-flu-illness</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T01:37:02Z周日，教皇方济各在梵蒂冈圣玛尔大教堂主持三钟经祈祷。&lt; /div&gt;梵蒂冈表示，根据担心他最近出现流感样症状的医生的建议，教皇方济各取消了即将前往迪拜参加第 28 次缔约方会议气候谈判的行程。
这位 86 岁的教皇将保护环境作为其 10 年教皇任期的基石，他计划成为自 1995 年启动以来第一位出席联合国活动的教皇。
随着方济各退出周四开始的会议，第 28 届缔约方会议将失去一位备受瞩目的环境倡导者，一位在全球舞台上公认的道德权威，一些人认为他的言论可能会促使领导人采取具体行动。
&lt;旁白&gt;
 相关：前世界领导人寻求对石油国家的收入征税 250 亿美元，以支付气候损害

周六，由于梵蒂冈所说的“轻型流感症状”，他取消了活动。据称，CT 扫描已排除“肺部并发症的风险”。周日，教皇被迫在住所背诵传统的三钟经祈祷，而不是俯瞰圣彼得广场。
周二，梵蒂冈发言人马泰奥·布鲁尼(Matteo Bruni)在一份声明中表示：“尽管教宗的流感样症状和呼吸道炎症的总体临床情况有所改善，但医生已要求教宗不要出行计划未来几天前往迪拜。
“教皇方济各非常遗憾地接受了医生的请求，行程因此被取消。”
布鲁尼 - 就在几个小时前，他在一次简报会上表示教皇将出席 - 补充说他仍然希望参与迪拜的讨论，但没有具体说明如何参加。
弗朗西斯下个月就满 87 岁了，近年来他遭受了一系列健康问题，从膝盖和臀部疼痛到结肠发炎，以及最近在 6 月接受的疝气手术。
但布鲁尼表示，教皇将按计划在周三早上主持每周一次的接见活动。
作为 13 亿天主教徒（其中一半以上生活在发展中国家）的领袖，方济各长期以来一直坚持气候危机与贫困之间的联系，世界上最边缘化的群体为全球供暖付出了最高的代价。
在迪拜，教皇预计将利用该平台谴责各国在气候危机上缺乏行动，并试图说服它们大幅减少温室气体排放。
&lt;旁白&gt;
 相关：教皇敦促富裕国家做出深刻改变以应对气候危机

他还有望在重建气候脆弱国家与富裕、消费主义驱动的污染者之间的信任方面发挥作用。
方济各在第 28 次缔约方会议上向世界领导人发表讲话的几周前，他在 10 月份发表了一篇文章，警告 由于全球变暖，世界正在“崩溃”并接近“临界点”。
这一警告表达了对各国政府对气候危机反应不力的失望，是他 2015 年关于环境的开创性论文 Laudato Si（赞美你）的后续，该论文对人为气候变化进行了热情的批评及其在全球范围内产生的依赖于科学的影响。
据信，这有助于几个月后在巴黎举行的联合国气候谈判取得突破，当时各国承诺将升温限制在比工业化前水平“远低于”2摄氏度，最好是更安全的1.5摄氏度限制。
Francis 在 10 月份写道，如果参与者就从化石燃料转向风能和太阳能等清洁能源达成具有约束力的协议，那么 Cop28 会谈可能“代表方向的改变”。
除了向世界领导人发表讲话外，方济各还预计将为科普镇首个信仰馆揭幕，这表明宗教越来越多地参与气候问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/pope-francis-cancels-cop28-meeting-visit-climate-crisis-why-flu-illness</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇撤销批评教会改革的美国保守派红衣主教的特权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/pope-francis-raymond-burke-conservative-cardinal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/pope-francis-raymond-burke-conservative-cardinal</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走得更快与患 2 型糖尿病的“风险显着降低”相关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/28/walking-faster-linked-to-significantly-lower-risk-of-developing-type-2-diabetes</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T23:30:23Z两个人走路的腿走得快是有联系的根据第一项此类全球研究，显着降低患 2 型糖尿病的风险。
根据世界卫生组织的数据，2 型糖尿病是世界上主要的健康威胁之一，其患病率在过去三十年急剧上升。
已有超过 5.37 亿人被确诊，但据估计还有数百万人对自己患有这种疾病的事实一无所知。它是导致失明、肾衰竭、心脏病、中风和下肢截肢的主要原因。
研究人员多年来就知道步行（并且经常这样做）与降低 2 型糖尿病的风险相关。到目前为止，仍不清楚需要多快的步行速度才能降低 2 型糖尿病的风险。
现在，一项全球研究分析表明，快走或大步走比慢步走更能降低患 2 型糖尿病的风险。对现有证据的汇总数据分析已在线发表在《英国运动医学杂志》上。
研究人员发现，步行速度超过 1.86 英里/小时（3 公里/小时）的人患此病的可能性较小，而步速超过 3.7 英里/小时（6 公里/小时）的人则将患病风险降低了 39%。
虽然已知体力活动可降低患 2 型糖尿病的风险，但来自伦敦帝国学院、伊朗医科大学和挪威奥斯陆新大学学院的研究人员希望找出最佳步行速度。 
该团队研究了 1999 年至 2022 年间发表的 10 项研究，其中包括 3 至 11 年的随访期。总共包括来自英国、日本和美国的 508,121 名成年患者。
与以低于 3 公里/小时的速度散步相比，3-5 公里/小时的平均或正常步行速度与 2 型糖尿病风险降低 15% 相关 - 无论步行时间如何。
如果步伐加快，风险会进一步降低，以 5 公里/小时至 6 公里/小时的速度步行，风险会降低 24%。
步行速度高于 6 公里/小时的人患此病的风险降低 39%。
“虽然目前增加总步行时间的策略是有益的，但鼓励人们以更快的速度步行以进一步增加步行的健康益处也可能是合理的，”研究人员说。
该研究存在一些局限性。纳入的三项研究被评为具有中等偏倚风险，而其余七项研究被评为具有严重风险。
研究人员还承认，步行速度较快的人更有可能更健康，肌肉质量更大，整体健康状况也更好。
但他们解释说，对这些发现有合理的解释。
步行速度是整体健康状况的重要指标，也是功能能力的关键指标。
更快的步行速度与更好的心肺健康和肌肉力量有关，而这两者都与糖尿病风险有关，而快走有利于减肥，有助于提高胰岛素敏感性。
英国糖尿病协会高级体育活动顾问尼尔·吉布森 (Neil Gibson) 对这一发现表示欢迎。
他说，“这项研究强调了我们已经知道的事实，即进行身体活动，包括快走，可以帮助降低一个人患 2 型糖尿病的风险，并且增加活动强度，例如加快步行速度，提供更大的整体健康益处”。
“我们欢迎进一步的研究来确认加快步伐是否以及在多大程度上可以增强步行对降低患 2 型糖尿病风险的积极影响。
“步行是免费的、简单的，对于大多数人来说可以融入日常活动中，例如上班、购物和拜访朋友。
“虽然通常建议加快步伐以获得更大的健康益处，但重要的是人们以自己可以控制且适合自己的速度行走。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/28/walking-faster-linked-to-significantly-lower-risk-of-developing-type-2-diabetes</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>