<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 09:15:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>15 岁男孩成为英国最年轻的国际象棋大师</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/05/boy-15-shreyas-royal-becomes-youngest-british-chess-grandmaster</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T07:25:44ZShreyas Royal 专注于棋盘。一位 15 岁的国际象棋神童成为英国最年轻的国际象棋大师。
Shreyas Royal 在英国获得了这一享有盛誉的头衔周日，什雷亚斯在赫尔举行的国际象棋锦标赛上打破了大卫·豪威尔在 2007 年 16 岁时创造的英国纪录。
什雷亚斯在 2022 年 11 月的巴伐利亚公开赛上取得了他的第一个“标准”，这是获得冠军所需的三个标准中的第一个，并且去年 12 月在伦敦获得了他的第二个。
国际象棋中的 GM 标准是一个高水平的表现基准，玩家必须在总共 27 场比赛中达到该标准，这通常需要三场独立的比赛，才能获得特级大师的称号。
他在位于伦敦东南部伍尔维奇阿森纳的家中观看锦标赛时说，他的父亲 Jitendra Singh 告诉《泰晤士报》：“我为 Shreyas 感到非常自豪。
“这对他来说是一个巨大的成就，也是他多年来一直努力的目标。成为有史以来最年轻的英国特级大师真是太棒了。”
2018 年，Singh 的工作签证到期，Shreyas 的家人面临着留在该国的斗争，他的儿子不得不离开他从三岁起就生活的国家。
一家人必须返回印度，他们被告知，除非 Singh 找到一份薪水超过 12 万英镑的工作，否则他们不会有例外。他们向内政部提出上诉，理由是 Shreyas 是国家资产，可以成为英格兰第一位世界象棋冠军，但遭到了拒绝。
财政大臣 Rachel Reeves，一位前青少年象棋冠军，当时是工党议员，以及 Matthew Pennycook，格林威治和伍利奇的议员，Shreyas 居住的地方，当时写信给两位内阁部长，敦促他们让这个男孩留下来。
内政部重新考虑了这个案子，并向 Singh 发放了技术工人签证和居留许可。这家人现在都是英国公民。
去年 8 月，什雷亚斯受邀前往唐宁街与时任首相的里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 对决，以纪念政府决定向国际象棋投入 100 万英镑。
什雷亚斯 7 岁开始了他的国际象棋职业生涯，他立志在 21 岁时成为世界国际象棋冠军。去年，他告诉奥运会网站：“我记得我在大约 7 岁时就设定了这个目标。我承认我非常乐观，但这是一个起点，让我渴望努力工作，提高我的国际象棋水平。”
英国国际象棋基金会主席 Dominic Lawson 告诉《泰晤士报》，Shreyas 的“非凡承诺”在 2018 年就已明确。他说：“他正在兑现这一承诺。我们不知道他会变得多好，但我相信他会为英国国际象棋和国家带来更多荣誉。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/05/boy-15-shreyas-royal-becomes-youngest-british-chess-grandmaster</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：随着对伊朗袭击以色列的担忧加剧，拜登将会见国家安全团队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/05/joe-biden-iran-israel-gaza-jordan-latest-middle-east-crisis-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T07:39:45Z也门人在萨那挥舞旗帜并举起真主党高级指挥官福阿德·舒克尔和哈马斯首领伊斯梅尔·哈尼耶的标语牌。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/05/joe-biden-iran-israel-gaza-jordan-latest-middle-east-crisis-live</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在日本日经指数遭遇 1987 年以来最严重损失后，富时 100 指数在全球市场抛售中暴跌 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/05/global-market-selloff-volatility-us-growth-worries-japan-nikkei-ftse-wall-street-nasdaq-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T07:16:27Z东京证券交易所今日早盘数据显示板]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/05/global-market-selloff-volatility-us-growth-worries-japan-nikkei-ftse-wall-street-nasdaq-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第 10 天：铁人三项、田径、自行车、体操等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/05/paris-2024-olympics-day-10-live-updates-today-schedule-events-athletics-cycling-gymnastics</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T07:21:49Z荷兰选手米奇·科尔克曼 (Mitch Kolkman) 和葡萄牙选手里卡多·巴蒂斯塔 (Ricardo Batista) 跳入水中，参加 2024 年巴黎奥运会混合接力铁人三项比赛的开赛]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/05/paris-2024-olympics-day-10-live-updates-today-schedule-events-athletics-cycling-gymnastics</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骚乱针对清真寺和庇护寻求者居住的酒店，内政大臣表示监狱已准备好关押“暴徒”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/aug/05/cobra-emergency-meeting-keir-starmer-far-right-riots-uk-politics-live-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T07:15:38Z防暴警察在罗瑟勒姆一家收容庇护寻求者的智选假日酒店外驱散极右翼抗议者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/aug/05/cobra-emergency-meeting-keir-starmer-far-right-riots-uk-politics-live-latest</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲突造成近 100 人死亡，孟加拉国学生呼吁游行至首都达卡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/bangladesh-protests-quota-reform-movement-students-dhaka-march</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/bangladesh-protests-quota-reform-movement-students-dhaka-march</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非政府组织称，英国“禁止船只”政策增加了小艇发生致命挤压的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/05/uk-stop-the-boats-policy-raising-risk-of-deadly-crushes-on-dinghies-ngos-say</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T05:00:06Z数十人挤在一艘开阔水域的小艇上人权组织表示，越来越多的难民被塞进法国海滩上的船只，导致难民感染风险增加。由于英国的“拦截船只”政策，导致至少 8 人因窒息而死亡。
不到一年的时间里，至少有 8 人在英吉利海峡的一艘小艇上窒息身亡，其中一名 7 岁女孩就是其中之一。
据非政府组织监测，上个月 16 天内发生了 4 起事件，造成 7 人死亡，这是自小船过境开始以来死亡人数最多的一次。
他们表示，除非英国政府出台安全通行政策，否则法国对海滩进行严厉监管以阻止走私者可能会导致更多人死亡。
 href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/28/channel-crossing-dead-and-dozens-rescued&quot;&gt;最近次死亡事件发生在 7 月 28 日，据信一名叙利亚妇女在小艇上窒息身亡。支持法国流离失所者和无家可归者的组织，例如 Utopia 56；和 Alarm Phone（负责监控英吉利海峡和地中海并向海岸警卫队传递求救电话）将致命事故发生频率的增加和窒息成为死亡原因的现象归咎于英国对小船的打击。
Alarmphone 发言人表示：“我们认为，自 2023 年 3 月英国和法国签署最新‘阻止小船’协议以来，至少有 62 人在英国边境死亡。其中，39 人在与渡海有关的事故中丧生，8 人在小艇上被压死。这些数字是否在英国和法国政府可接受的范围内？”
英国正在资助法国在海滩上更积极的警务工作。 2023 年 3 月，政府拨款 4.78 亿英镑，用于增派 500 名警官、建立新的拘留中心和其他措施，以阻止人们乘坐小艇穿越英吉利海峡。
在英国和其他国家试图破坏德国和土耳其等小艇来源国的供应链后，可用的小艇数量也有所减少。法国警方有时会用刀砍小船，使它们变得毫无用处。

相关：英国政府敦促为寻求庇护者提供“安全合法”的路线，因为民意调查显示支持

这导致小艇在充气前匆忙出发，而且船上挤满了更多的人，增加了发生挤压的可能性。
在 4 月 23 日的一起事件中，五人被压死，其中包括来自伊拉克的七岁女孩萨拉·哈希米 (Sara Alhashimi)。据报道，船上有 112 人。
去年 9 月 26 日，一艘船从加莱附近的桑加特海滩出发，船上一名 24 岁的厄立特里亚女子据称被压死并窒息。
由于小艇上混乱和拥挤的情况，可能还有更多案件没有记录在案，船上许多人彼此都不认识，而且说着许多不同的语言。
内政部发言人说：“我们都希望结束危险的小船过境，这些过境正在破坏边境安全，危及生命风险。
“新政府正在采取措施加强我们的边境安全，成立了一个新的边境安全指挥部，该指挥部将汇集我们的情报和执法机构，配备新的反恐权力，并派遣数百名驻扎在英国和海外的人员，打击赚取数百万美元利润的犯罪走私团伙。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/05/uk-stop-the-boats-policy-raising-risk-of-deadly-crushes-on-dinghies-ngos-say</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>终身享用奶酪通心粉！菲律宾为卡洛斯·尤洛赢得奥运双金后送上真挚礼物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/paris-olympics-2024-carlos-yulo-artistic-gymnastics-floor-vault-philippines-gifts-gold</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T04:52:34Z菲律宾体操运动员卡洛斯·尤洛在 2024 年巴黎奥运会上赢得第二枚金牌菲律宾体操运动员卡洛斯·尤洛在巴黎奥运会上历史性地获得双金，菲律宾各地都在庆祝这一时刻，各大企业都向这位运动员赠送了大量礼物– 从现金和新家，到终身供应的通心粉和奶酪。
总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos) 表示，当尤洛在周六的艺术体操自由体操比赛中成为首位获得金牌的菲律宾男子时，菲律宾“见证了历史”。他是继 2020 年举重运动员希迪琳·迪亚兹 (Hidilyn Diaz) 之后第二位获得奥运金牌的菲律宾运动员。周日，尤洛在跳马比赛中再次登上领奖台，成为第一位在一届奥运会上获得两枚金牌的菲律宾人。
“没有言语可以表达我们对你的骄傲，”马科斯说。“全世界的菲律宾人都团结一致，为你欢呼加油。”
众议院议长费迪南德·马丁·罗穆亚尔德斯 (Ferdinand Martin Romualdez) 将卡洛斯描述为“体育英雄”和“国宝”。尤洛将获得 300 万菲律宾比索（40,500 英镑/51,890 美元）和一枚国会奖章，并且根据承诺为运动员提供奖励的法律，他将获得 1000 万比索。
大大小小的私营企业宣布了一系列礼物，包括位于马尼拉大都会塔吉格市价值 2400 万比索的全装修两居室公寓。各大连锁餐厅还为 Yulo 提供终生免费自助餐、烤通心粉奶酪和鸡肉伊纳萨尔（一种烤鸡肉菜肴）。



菲律宾的 Carlos Edriel Yulo 在 2024 年巴黎奥运会艺术体操男子跳马决赛中表演 摄影：Yahya Arhab/EPA


一位汽车灯专家为他的车辆免费提供了一套前灯和雾灯，而一位婚礼摄影师承诺为这位 24 岁的年轻人提供免费服务，另一家企业则提供终身手机壳供应。一位菲律宾医生承诺在 Yulo 45 岁时为他提供免费咨询和内窥镜检查，以及为 Yulo 愿意支持的任何有需要的患者提供免费咨询和内窥镜检查。
当 Yulo 意识到自己在周六获得金牌时，他泪流满面地倒在地上。“我不知道该说什么，”他说。“我们是一个非常小的国家……所以能够获得金牌对我们来说意义重大，意义非凡。我把这献给支持我的菲律宾人民。”
据公司在社交媒体上发布的公告，Yulo 获得了咖啡和柠檬饮料业务的特许经营权，以及一家美容诊所的 1000 万比索品牌大使合同。
那些与 Yulo 同名的人也很幸运，因为庆祝活动席卷了整个国家。咖啡馆和餐馆为名叫 Carlos、Caloy（他的昵称）或 Edriel（他的中间名）的人提供免费餐点或奶昔，而音乐场所则在周末为名字以 C 开头的任何人提供免费入场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/paris-olympics-2024-carlos-yulo-artistic-gymnastics-floor-vault-philippines-gifts-gold</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国数据引发经济衰退担忧，亚洲股市暴跌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/05/japan-nikkei-index-225-asia-stock-markets-slump</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T04:47:59Z周一亚洲交易时段，东京日经指数暴跌逾 7%，韩国、香港和澳大利亚股市也出现下跌。受美国就业数据疲软影响，东京股市周一领跌亚洲股市引发了人们对世界顶级经济体陷入衰退的担忧，并增加了对美联储多次降息的押注。
此前，华尔街又经历了一天的重挫，亚马逊和微软等重量级科技公司首当其冲，原因是人们担心今年人工智能推动的反弹可能过度。
周五发布的一份备受期待的报告显示，美国经济上个月仅增加了 11.4 万个就业岗位，远低于 6 月份，也远低于预期，而失业率升至 2021 年 10 月以来的最高水平。

相关：美国经济数据令投资者感到恐慌，市场进一步动荡的担忧加剧

此前一天，制造业数据表现平淡，引发人们担忧美联储官员可能将借贷成本维持在 20 多年来的高位太久。
这导致人们猜测经济可能会硬着陆并陷入衰退。
斯蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 在他的《繁荣的黑暗面》(Dark Side Of The Boom) 时事通讯中表示，市场“仍在为上周五全球金融格局的剧烈变化而震惊”。
“触发因素是什么？一份严重偏离目标的美国就业报告不仅让人大跌眼镜，还导致股市和债券收益率下跌，同时使波动性和降息预期飙升。”
他指出，“亚洲的情绪已经恶化”，此前特斯拉和 Alphabet 等科技巨头的财报令人失望，日本央行加息，中国经济数据疲软。
“这些因素混合在一起，你就得到了完美的市场崩盘配方。”
纽约股市下跌后，亚洲股市也出现下跌，东京日经指数一度下跌逾 7%。日经指数在下午交易中下跌约 6%，台北和首尔股市也遭遇大量抛售。
日经指数周五下跌 5.8%——这是自 2021 年以来疫情期间的最大跌幅，这也让东京的官员们感到不安。市场从一个月前创下的历史高点下跌了近 20%。
日本政府发言人林义正表示，“将继续保持警惕，密切关注市场发展”。
“我们知道，对于此次股市暴跌以及日本经济状况，存在各种评价，但政府将继续努力彻底摆脱通货紧缩，向增长驱动型经济转型。”
最大的输家是科技公司，芯片巨头台积电在台北下跌超过 6%，而在首尔上市的三星下跌超过 5%，SK 海力士下跌约 4%。
香港和上海股市下跌，交易员们无视中国发布的一系列旨在促进世界第二大经济体家庭消费的指令。
悉尼、新加坡、马尼拉、雅加达和惠灵顿。
美国央行在周三最新会议后暗示，通胀放缓和劳动力市场疲软意味着其可能在下个月降息，交易员预测明年 1 月前将有两到三次 25 个基点的降息。
现在有猜测称，届时利率将降低整整一个百分点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/05/japan-nikkei-index-225-asia-stock-markets-slump</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现通宵的路灯使昆虫无法食用树叶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/05/all-night-streetlights-make-leaves-inedible-to-insects-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T04:00:03Z英国萨福克郡大巴顿村路灯照亮的树木一项研究表明，整夜开着的路灯会导致树叶变得非常坚硬，昆虫无法食用，从而威胁到食物链发现。
科学家注意到，城市生态系统中的树木受到的破坏远小于农村地区的树木。他们的研究发表在《植物科学前沿》上，揭示了一个潜在的原因。
“我们注意到，与自然生态系统相比，大多数城市生态系统中的树叶通常几乎没有受到昆虫破坏的迹象。我们很好奇为什么会这样，”该研究的作者、中国科学院的张爽博士说。 “对于北京最常见的两种树种而言，夜间的人工照明可增加叶片的韧性，降低叶片的食草水平。”

相关：英国的花园蝴蝶都去哪儿了？

路灯的人工照明对所调查树木的叶子产生了令人惊讶的影响。科学家测试了北京两种常见的街道树木：日本槐树和绿梣树。槐树的叶子较小、较软，昆虫更喜欢咀嚼。研究人员认为，人造光水平较高的地区的植物可能更注重防御而不是生长，这意味着它们的叶子会更坚韧，含有更多的化学防御化合物。
为了测试树木，他们在通常整夜被路灯照亮的主要道路上找到了 30 个采样点。他们测量了每个地点的光量（照度），然后测试了树叶的韧性。他们测试了近 5,500 片树叶的特性，包括大小、韧性、含水量以及营养和化学防御水平。
如果叶子较大，则表明植物将能量用于叶子的生长，但如果它们坚韧且含有单宁或其他化学防御，则表明它们已将能量分配用于自我防御。
他们发现，光照越多，叶子越坚韧。在夜间光照最亮的区域，树叶非常坚硬，没有昆虫啃食的迹象。
研究人员表示，虽然他们并不完全理解为什么会发生这种情况，但他们认为暴露在人造光下的树木可以延长其光合作用时间。
虽然一棵树叶完好的树对某些人来说可能更赏心悦目，但对生态系统来说却可能是一个坏兆头。
“没有被昆虫破坏的树叶可能会给人们带来安慰，但对昆虫来说却不是。”张说。“食草是一种自然的生态过程，可以维持昆虫的生物多样性。”
张补充道：“食草减少会导致生态中的营养级联效应。食草水平较低意味着食草昆虫数量减少，这反过来又会导致捕食性昆虫、食虫鸟类等数量减少。昆虫数量的减少是近几十年来观察到的全球模式。我们应该更多地关注这一趋势。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/05/all-night-streetlights-make-leaves-inedible-to-insects-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚政府将恐怖主义威胁级别提升至“可能”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/05/australia-government-terrorism-threat-level-probable-raised-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T01:41:24Z澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和澳大利亚安全情报机构总干事迈克·伯吉斯澳大利亚政府已将该国的恐怖主义威胁等级从“可能”提高到“很可能”，扭转了近两年来做出的改变前。
澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯周一在堪培拉宣布了这一消息。
情报人士称，提高威胁级别的决定不是由任何单一问题或意识形态引发的，但指出澳大利亚和其他西方国家的整体两极分化加剧。
消息人士称，社会凝聚力面临压力，以色列与哈马斯的冲突加剧了新冠疫情时代的不满。
恐怖威胁级别上一次改变是在 2022 年，当时降至“可能”。
“我想向澳大利亚人保证，可能并不意味着不可避免，也不意味着这是关于迫在眉睫的威胁或危险的情报，”阿尔巴尼斯周一表示。
“但我们收到的建议是，越来越多的澳大利亚人正在接受更多样化的极端意识形态，我们有责任警惕。”
澳大利亚的恐怖主义威胁等级由安全官员按五级划分，其中“预计不会”为最低等级，“可能”为第二低等级。
今天的变化将评级移至“可能”的中等水平。在可能之后，更严重的级别是“预计”，然后是“确定”。
“可能”级别意味着安全官员认为“未来 12 个月内发生陆上袭击或袭击计划的可能性超过 50%”。
澳大利亚情报机构澳大利亚安全情报局局长迈克·伯吉斯表示，澳大利亚人“应该意识到，但不要害怕”——这是对霍华德政府时代警告“警惕但不惊慌”的改编。
伯吉斯说，他10 月曾警告，有关中东冲突的煽动性言论可能会加剧紧张局势澳大利亚。
“不幸的是，这就是正在发生的事情，”他说。
伯吉斯表示，他的机构不相信过去一年调查过的任何所谓恐怖主义阴谋都受到加沙冲突的启发。
当被问及提高威胁级别的决定的实际影响时，伯吉斯表示，当局将审查他们之前对个人是否会诉诸暴力的评估。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/05/australia-government-terrorism-threat-level-probable-raised-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·肯尼迪 (RFK Jr) 称，他与中央公园遗弃死熊和自行车事件有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/05/rfk-jr-kennedy-bear-story-central-park-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-08-05T01:21:39Z独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪发布了奇怪的视频，他在视频中承认，十年前，他把一只死去的熊幼崽扔在纽约中央公园，并布置了这一场景，让它看起来像是一个骑自行车的人碾压了这只动物。
这段视频显然是为了反驳即将在《纽约客》上发表的一篇他预测会是“坏故事”的文章。
在视频中，肯尼迪正在与演员罗斯安妮·巴尔交谈，讲述了在猎鹰探险中穿越纽约哈德逊河谷，遇到一只被另一名司机撞死的小熊的故事。

相关：据报道，罗伯特·肯尼迪与特朗普就支持和可能的工作进行了会谈

2014 年，一只狗在灌木丛中发现了一只雌性黑熊，这起神秘事件席卷了整座城市。
当时，住在公园附近的弗洛伦斯·斯拉特金说，她朋友的猎犬在地上的一辆自行车附近发现了一些东西。
“起初，我们以为是一袋衣服，或者是一条死狗，”她告诉美联社。
但后来，当他们走近时，他们意识到了是一只很小的熊，“嘴巴张得大大的，侧面有抓痕。”
警察赶到时，发现熊身上有创伤，但不清楚它是怎么死的，这引发了一场调查，但直到周日才有结果。
在视频中，肯尼迪说他捡起熊的尸体，把它放在他的货车里，打算剥皮，然后吃掉。然而，他赶不上飞机，没时间把熊带回家。
肯尼迪说，他和同行的几个人（其中有些人当时喝了酒）想出了一个计划，他把一辆碰巧放在面包车里的旧自行车拿去，把熊的尸体放在中央公园，让它看起来像是被自行车撞了一样，趁着纽约最近发生的多起自行车撞车事故。
“我们认为，无论谁发现它，都会觉得很有趣，”肯尼迪说。
“第二天，每个电视台都播出了它，”肯尼迪对巴尔说。“我当时想，‘天哪，我做了什么？’
“我很担心，因为我的指纹遍布那辆自行车……幸运的是，这个故事没过多久就平息了。”
他和巴尔一起笑了，他说《纽约客》已经发现了他在这次事件中扮演的角色。 “这将是一个糟糕的故事，”他说。
这是肯尼迪不切实际的竞选活动中最新的离奇事件，导致他著名的家庭分裂，共和党和民主党都担心他对总统竞选的潜在影响。
其他一些值得注意的事件包括肯尼迪承认一种寄生虫寄生在他的大脑中并死亡。他还否认吃过狗，此前一位朋友与《名利场》杂志分享了一张照片，照片中肯尼迪戏剧性地准备咬一口烧焦的动物；肯尼迪说那是一只山羊。
与美联社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/05/rfk-jr-kennedy-bear-story-central-park-new-york</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉选举争议不断，尼古拉斯·马杜罗誓言要“粉碎”对其统治的挑战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/nicolas-maduro-venezuela-election-crackdown</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/nicolas-maduro-venezuela-election-crackdown</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰击沉俄罗斯潜艇并炸毁空军基地——官员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/ukraine-war-briefing-ukrainians-sink-russian-submarine-and-blow-up-airbase-officials</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T23:51:45Z乌克兰称击沉了俄罗斯潜艇“顿河畔罗斯托夫号”，如图所示

乌克兰在克里米亚击沉了一艘俄罗斯潜艇，击中了俄罗斯机场，摧毁了克里米亚上空的刻赤桥防御工事官员们表示，周末乌克兰军队在塞瓦斯托波尔港发动袭击，俄罗斯黑海舰队的“基洛”级潜艇“顿河畔罗斯托夫”号被击沉，乌克兰军事总参谋部表示。保护连接克里米亚和俄罗斯的非法刻赤桥的 S400 防空导弹系统被击中。总参谋部补充说，乌克兰军队用大规模无人机轰炸了俄罗斯罗斯托夫地区的莫罗佐夫斯克机场，炸毁了储存弹药的仓库，包括制导空投炸弹。美国宇航局的卫星监测显示机场发生大火。

俄罗斯别尔哥罗德州州长表示，周日乌克兰无人机袭击了舍别基诺镇的一栋公寓楼，造成一名妇女死亡。他说，乌克兰无人机还损坏了该镇的其他几栋建筑。乌克兰否认袭击俄罗斯境内的平民目标。

乌克兰宣布强制从顿涅茨克地区撤离儿童及其监护人，俄罗斯一直声称在该地区取得进展。顿涅茨克州州长瓦迪姆·菲拉什金说：“敌人每天都在轰炸这些社区的城镇和村庄，因此决定让儿童与他们的父母或其他法定代表人一起撤离。”他提到了距离 Novoselivka Persha 村约 20 公里（12 英里）的 Novogrodovka 镇，俄罗斯声称已于周日占领该村。菲拉什金表示，744 名儿童及其家人不得不被转移到乌克兰的四个地区。

弗拉基米尔·泽连斯基与 F-16 战斗机合影，他正式承认这些战斗机抵达乌克兰，黛博拉·科尔写道。乌克兰总统在一个空军基地会见了军方飞行员，两架战斗机在两边飞行，还有两架在头顶上飞过。 “我为我们的士兵感到骄傲，他们已经掌握了这些战机，并开始为我们的国家使用这些战机，”泽连斯基说。

乌克兰外交部周日表示，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴将于本周访问马拉维、赞比亚和毛里求斯，以争取支持。“关键议题之一将是非洲国家参与全球努力，为乌克兰和世界恢复公正和平。”马里军政权周日表示，将与乌克兰断绝外交关系，指责乌克兰帮助叛军，这些叛军最近对马里军政府的军队及其俄罗斯雇佣军瓦格纳的支持者造成了重大伤亡。

议会调查正在调查澳大利亚对乌克兰的支持是否“充分、及时且协调一致”，无论是政府还是工业界。澳大利亚对乌克兰的支持包括 120 辆 Bushmaster 装甲车。澳大利亚陆军退役少将米克·瑞安 (Mick Ryan) 将于周一向参议院提交调查报告，他表示，澳大利亚的排名已经下降，仅是占 GDP 百分比的第六大非北约援助国。“这种情况需要改变，特别是因为 2024 年对乌克兰来说将是军事和外交上非常艰难的一年，”他提交的报告说。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/05/ukraine-war-briefing-ukrainians-sink-russian-submarine-and-blow-up-airbase-officials</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克称 Neuralink 已为第二名试验患者植入大脑芯片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/04/neuralink-elon-musk-second-trial-patient-brain-chip</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T22:38:56Z平板电脑，带有白色 Neuralink 徽标，位于计算机主板前面据这家初创公司的老板埃隆·马斯克 (Elon Musk) 称，Neuralink 已成功将其设备植入第二名患者体内，该设备旨在让瘫痪患者能够通过独自思考来使用数字设备马斯克。
Neuralink 正在测试其设备，该设备旨在帮助脊髓损伤患者。该设备已允许第一位患者玩电子游戏、浏览互联网、在社交媒体上发帖并在笔记本电脑上移动光标。
马斯克在周五晚些时候发布的长达 8 个多小时的播客中发表评论，除了说该人的脊髓损伤与第一位患者相似（第一位患者在潜水事故中瘫痪），几乎没有透露有关第二位参与者的详细信息。马斯克说，第二位患者大脑中的 400 个植入电极正在工作。Neuralink 在其网站上表示，其植入物使用了 1,024 个电极。
“我不想带来厄运，但第二植入物似乎效果非常好，”马斯克告诉播客主持人 Lex Fridman。“有很多信号，很多电极。 “效果非常好。”
马斯克没有透露 Neuralink 何时为第二名患者实施了手术。马斯克表示，他预计 Neuralink 今年将作为临床试验的一部分为另外 8 名患者提供植入物。
第一位患者 Noland Arbaugh 也接受了播客的采访，采访对象还有三名 Neuralink 高管，他们详细介绍了植入物和机器人主导的手术的工作原理。
在 1 月份接受植入物之前，Arbaugh 曾使用电脑，方法是用嘴里的一根棍子点击平板电脑的屏幕。Arbaugh 说，有了植入物，他现在只需思考他希望在电脑屏幕上发生什么，设备就会让它实现。他说，该设备给了他一定程度的独立性，减少了他对护理人员的依赖。
Arbaugh 在手术后最初遇到问题，当时植入物的细线缩回，导致可以测量脑信号的电极急剧减少。据路透社报道，Neuralink 从动物试验中意识到了这个问题。Neuralink 表示，它通过修改算法使其更加灵敏，恢复了植入物监测 Arbaugh 脑信号的能力。马斯克在播客中表示，Arbaugh 已经打破了之前的世界纪录，他可以仅凭意念控制光标，“在只有大约 10% 到 15% 的电极工作的情况下”。马斯克还表示，他已经与唐纳德·特朗普谈过组建一个委员会，旨在通过减少商业监管来提高“政府效率”，并愿意参与其中。马斯克表示，在他看来，美国的监管阻碍了创新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/04/neuralink-elon-musk-second-trial-patient-brain-chip</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>