<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 09:14:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>民主党人互相攻击，南希·佩洛西将选举失败归咎于乔·拜登——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/09/us-election-live-donald-trump-kamala-harris-joe-biden-nancy-pelosi</link>
      <description><![CDATA[2024-11-09T08:18:14Z美国总统乔·拜登本周早些时候。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/09/us-election-live-donald-trump-kamala-harris-joe-biden-nancy-pelosi</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦火车站爆炸造成至少 24 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/bomb-blast-at-pakistan-train-station-kills-dozens</link>
      <description><![CDATA[2024-11-09T06:56:13Z巴基斯坦安全官员视察巴基斯坦俾路支省首府奎达火车站爆炸现场，爆炸造成至少 21 人死亡至少有 24 人死亡，还有更多人警方和其他官员称，巴基斯坦西南部奎达火车站发生炸弹爆炸，造成 40 多人受伤。
俾路支省警察总监穆扎姆·贾赫·安萨里 (Mouzzam Jah Ansari) 表示，爆炸目标是“步兵学校的军人”。
他说，许多伤者情况危急。迄今为止，周六的爆炸事件已造成 24 人死亡。
巴基斯坦正在努力应对南部分离主义民族武装分子和西北部伊斯兰武装分子的袭击激增。
“迄今为止，已有 44 名伤者被送往公立医院，”医院发言人 Wasim Baig 博士告诉路透社。



奎达爆炸事件中受伤的受害者被送往医院。 照片：Sami Khan/EPA


警方高级警司 Muhammad Baloch 表示，这次爆炸似乎是一起自杀式炸弹袭击。他说，正在展开调查以获取更多信息。

相关：巴基斯坦政府在涉嫌骚扰议员后限制司法机构的权力

“爆炸发生在火车站内，当时开往白沙瓦的特快列车即将出发前往目的地，”俾路支说。
目前还没有任何组织声称对奎达主要火车站的爆炸事件负责，该火车站通常在白天很忙。
8 月，俾路支省分离主义武装分子袭击了警察局、铁路线和高速公路。
8 月份的袭击是武装分子多年来最大规模的袭击，武装分子与长达数十年的叛乱作斗争，以赢得资源丰富的西南省份的分裂，该省是中国主导的大型项目的所在地，例如港口和金铜矿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/bomb-blast-at-pakistan-train-station-kills-dozens</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南希·佩洛西表示，拜登推迟退出竞选破坏了民主党获胜的机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/nancy-pelosi-biden-democrats-election-loss</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/nancy-pelosi-biden-democrats-election-loss</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食品专家警告称，随着以色列继续围困，加沙北部极有可能爆发饥荒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/strong-likelihood-of-imminent-famine-in-northern-gaza-food-experts-warn-as-israel-continues-siege</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/strong-likelihood-of-imminent-famine-in-northern-gaza-food-experts-warn-as-israel-continues-siege</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜被指对韩国船只和飞机进行 GPS 干扰攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/north-korea-accused-of-gps-jamming-attacks-on-south-korean-ships-and-aircraft</link>
      <description><![CDATA[2024-11-09T05:09:18Z去年韩国、美国和日本海军舰艇在韩国附近演习期间的资料照片首尔军方称，朝鲜周五和周六发动了 GPS 干扰攻击，此次行动影响了韩国的数艘船只和数十架民用飞机。韩国。
干扰指控是在朝鲜试射其最先进、威力最大的固体燃料洲际弹道导弹一周后提出的，这是朝鲜自被指控派兵帮助俄罗斯打击乌克兰以来首次试射。
韩国周五向海中发射了自己的弹道导弹，以展示其对“任何朝鲜挑衅”作出回应的决心。
朝鲜进行了“GPS 干扰”韩国联合参谋本部周六在一份声明中表示，朝鲜在周五和周六在海州和开城实施了“挑衅”，并补充说，多艘船只和数十架民航客机因此遭遇了“一些运营中断”。

相关：朝鲜卷入乌克兰问题使中国陷入微妙的平衡行为

军方警告在黄海作业的船只和飞机谨防此类袭击。
“我们强烈敦促朝鲜立即停止其 GPS 挑衅，并警告朝鲜将对由此引起的任何后续问题负责，”军方声明说。
朝鲜半岛紧张局势多年来一直处于最高水平，朝鲜违反联合国制裁，发射了一连串弹道导弹。
自五月以来，朝鲜还一直用载有垃圾的气球轰炸韩国，称这是对活动人士向朝鲜发送反平壤宣传信件的报复。
朝鲜已成为俄罗斯进攻乌克兰最直言不讳和最重要的支持者之一。首尔和西方长期以来一直指责平壤向莫斯科提供炮弹和导弹，供其在乌克兰使用。
根据情报报告，最新指控表明，朝鲜已向俄罗斯部署了约 10,000 名士兵，这表明朝鲜进一步卷入冲突，并引发首尔、基辅和西方国家的强烈抗议。
作为主要武器出口国，韩国长期以来一直奉行不向冲突国家提供武器的政策。
但总统尹锡烈本周表示，鉴于平壤对莫斯科的军事支持，首尔现在不排除直接向乌克兰提供武器的可能性。
周五，首尔总统办公室表示，朝鲜的网络攻击朝鲜向俄罗斯派兵参与乌克兰战争后，针对韩国的亲俄黑客组织有所增加。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/north-korea-accused-of-gps-jamming-attacks-on-south-korean-ships-and-aircraft</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《糖果人》主演托尼·托德去世，享年 69 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/09/tony-todd-star-of-candyman-dies-aged-69</link>
      <description><![CDATA[2024-11-09T03:58:10Z托尼·托德 (Tony Todd) 在 1992 年的经典恐怖片中饰演糖果人 (Candyman)。这位演员去世，享年 69 岁。托尼·托德，这位在经典恐怖片《糖果人》中饰演同名杀手的演员，还出演了《死神来了》、《石破天惊》和《野战排》，于 69 岁去世。
托德的妻子法蒂玛周五向《好莱坞报道》证实，托德因长期患病于周三在洛杉矶的家中去世。

相关：托尼·托德谈《糖果人》、《黑人的命也是命》以及在《野战排》片场看到明星哭泣

托德 1954 年出生于华盛顿特区，在 40 年的职业生涯中，他出演了数百部电视和电影。他出演的第一个角色是奥利弗·斯通执导的奥斯卡获奖战争剧《野战排》中的海洛因上瘾的沃伦中士；他还在 1996 年的《石破天惊》中与尼古拉斯·凯奇联袂出演，在《死神来了》系列中饰演殡仪馆老板威廉·布鲁德沃思，在 1994 年的《乌鸦》中与李国豪联袂饰演格兰奇。
在电视上，托德出演了许多受欢迎的电视剧，包括《24小时》、《街头杀人案》、《X档案》、《龙虎少年队》、《夜间法庭》、《百战天龙》、《神探麻袋鼠》、《法律与秩序》、《飞越比佛利》、《西娜：战士公主》和《谋杀，她书写》。他还在《星际迷航》中扮演了多个角色，最著名的是《星际迷航：下一代》和《深空九号》中的克林贡人库恩，沃尔夫的兄弟。
他也是一位多产的配音演员，在《使命召唤》和《半条命》游戏中扮演角色，在电影《蜘蛛侠 2》中扮演毒液，在《变形金刚：堕落者的崛起》中扮演反派。
在 1992 年的电影《糖果人》中，托德扮演了名义上的钩手杀手，当有人在镜子前重复他的名字五次时，他就会被召唤。这部恐怖经典探讨了种族主义和社会阶层；托德饰演的角色丹尼尔·罗比泰尔后来在一个公共住房项目建成的地方被一群白人暴徒私刑处死，他经常在那里出没。

相关内容：我们如何制作《糖果人》：“每次被蜜蜂蛰，我都会得到 1,000 美元的奖金”

2019 年 托德告诉《卫报》，他在一次拍摄中，每次被蜜蜂蛰，都会得到 1,000 美元的额外报酬。电影最著名的场景。“我被蛰了 23 次。所有值得做的事情都必须伴随着某种痛苦。”
托德在乔丹·皮尔 (Jordan Peele) 2021 年的《糖果人》重启版中重演了他的角色。
这位演员利用自己的名气从事社会工作、帮派宣传以及为贫困儿童举办表演研讨会。谈到《糖果人》，他说：“我拍了 200 部电影，这是一部留在人们心中的电影。它影响着所有种族的人。我把它用作帮派干预工作的入门工具：什么让你害怕？你经历过什么可怕的事情？”
“这个行业失去了一位传奇人物。我们失去了一位珍贵的朋友。安息吧，托尼，——你的死神来了家庭，”制作这部恐怖系列的新线电影公司在 Instagram 上写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/09/tony-todd-star-of-candyman-dies-aged-69</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯军队向东部前线重要城市推进——报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/ukraine-war-briefing-russian-forces-advancing-on-key-eastern-frontline-city-reports</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/09/ukraine-war-briefing-russian-forces-advancing-on-key-eastern-frontline-city-reports</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，埃隆·马斯克意外现身特朗普与泽连斯基的通话中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/08/elon-musk-trump-ukraine-call-zelenskyy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T20:41:18Z这张合成照片中的泽连斯基、伊隆·马斯克和唐纳德·特朗普据报道，伊隆·马斯克在唐纳德·特朗普和乌克兰总统泽连斯基的通话中意外现身，巩固了特斯拉首席执行官这位高管将成为明年 1 月美国最具影响力的平民。
据最先报道此次通话的 Axios 报道，马斯克在通话中与特朗普在一起大约 25 分钟。特朗普把电话递给马斯克，马斯克和泽连斯基简短交谈。据法新社报道，泽连斯基在通话中感谢马斯克通过他的公司 Starlink 向乌克兰提供卫星。报道称，马斯克表示他将继续提供卫星互联网连接。
马斯克曾积极为特朗普竞选，但在与俄罗斯对乌克兰战争有关的问题上，他的记录好坏参半。这位亿万富翁最初通过 Starlink 卫星免费为乌克兰提供互联网连接，并得到了包括美国政府在内的其他几个实体的资助。据报道，泽连斯基与特朗普的通话让这位乌克兰总统感到安心。据 Axios 报道，特朗普告诉泽连斯基，他将继续支持乌克兰，但没有透露细节。泽连斯基在一份声明中表示，他称赞特朗普及其团队的竞选成功。他发推文称：“我们同意保持密切对话并推进合作。” “强大而坚定的美国领导对世界和公正和平至关重要。”


你更喜欢哪个@elonmusk？— Volodymyr Zelenskyy / Володимир Зеленський (@ZelenskyyUa) 2022 年 10 月 3 日


马斯克在支持乌克兰问题上的言行有时显得矛盾。根据沃尔特·艾萨克森 (Walter Isaacson) 的传记，马斯克后来拒绝在乌克兰的紧急请求下在克里米亚上空启动卫星。马斯克表示，拒绝这样做是为了避免让 Starlink 的母公司 SpaceX “参与重大战争和冲突升级行为”。

马斯克还在推特上发布了他提出的和平计划，但专家们称这是亲克里姆林宫的谈话要点。泽连斯基对此作出回应，在 X 上发布了一项民意调查，询问他的粉丝更喜欢哪个马斯克，是支持俄罗斯的马斯克还是支持乌克兰的马斯克。
最近，《华尔街日报》报道称，马斯克自 2022 年以来一直与弗拉基米尔·普京保持定期联系。目前尚不清楚两人讨论了什么，但据《华尔街日报》报道，Starlink 至少在一次谈话中成为话题，普京要求马斯克不要在台湾上空启动 Starlink，以此来帮助中国领导人习近平。
马斯克回应了 X 上关于这个故事的一篇帖子，并表示：“哎呀，沼泽的‘特朗普是希特勒’没有奏效。不妨试试‘埃隆是俄罗斯特工’。”


我与总统@realDonaldTrump进行了一次非常愉快的通话，并祝贺他取得历史性的压倒性胜利——他巨大的竞选活动使这一结果成为可能。我赞扬他的家人和团队的出色工作。
我们同意保持密切对话并推进我们的……— Volodymyr Zelenskyy / Володимир Зеленський (@ZelenskyyUa) 2024 年 11 月 6 日

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/08/elon-musk-trump-ukraine-call-zelenskyy</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民兵组织联合创始人因企图谋杀联邦特工被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/border-immigration-federal-agents-militia-cofounders-criminal-convictions</link>
      <description><![CDATA[2024-11-09T00:36:20Z来自埃尔帕索的美国边境特工站在格兰德河边的铁丝网围栏后面。两名共同创立民兵组织的男子因在前往德克萨斯州之前企图谋杀联邦特工而被判有罪，他们打算在那里枪杀人试图跨越美墨边境。
据检方称，34 岁的密苏里州华沙人乔纳森·S·奥德尔 (Jonathan S O’Dell) 和 39 岁的田纳西州克拉克斯维尔人布莱恩·C·佩里 (Bryan C Perry) 还计划射杀任何试图阻止他们的联邦特工，因为他们以移民为目标。
密苏里州西部首席联邦检察官特蕾莎·摩尔 (Teresa Moore) 周五宣布，密苏里州美国地方法院的陪审团经过两个多小时的审议，裁定他们每人犯有 30 多项重罪。
他们都面临至少 10 年监禁，甚至可能是终身监禁。

相关：无证社区的恐惧特朗普大规模驱逐威胁的抗议活动

检察官表示，这两名男子组建了第二修正案民兵组织，然后在 2022 年夏季和秋季试图招募其他人加入他们。根据政府的证据，2022 年 9 月，奥戴尔的家成为了这两个人收集枪支、弹药、准军事装备和其他物资的集结地。
检察官表示，佩里在 9 月发布了一段 TikTok 视频，称他们的民兵组织将“去保护这个国家”，并在 10 月初发布了另一段视频，称该组织将“外出狩猎”。检察官称，这两名男子认为美国边境巡逻人员是叛徒，因为他们允许移民越境进入德克萨斯州。
在他们计划前往德克萨斯州的前一天，一支联邦调查局小组使用装甲车对奥戴尔的家进行了搜查，检察官称佩里向他们开了 11 枪。奥戴尔和他的女友投降了，但离开房子后，佩里与特工发生了争执。
对这两名男子的指控还包括使用枪支进行暴力犯罪、非法持有枪支和破坏联邦财产。根据在线记录，佩里不能合法持有枪支，因为 2004 年，他在田纳西州承认了一项重罪加重抢劫指控，并在监狱服刑约四年。
佩里还承认了三项指控，包括逃离联邦拘留。 2023 年 9 月，他在密苏里州罗拉县监狱接受审判时越狱，但两天后在堪萨斯城外西北约 160 英里（258 公里）处经过高速追逐后被捕。
奥戴尔的律师乔纳森·特鲁斯代尔拒绝置评。佩里的律师托马斯·基尔希表示，他的客户计划对判决提出上诉。基尔希说，佩里对判决感到失望，但他感谢陪审员的奉献精神以及行使陪审团审判“基本权利”的机会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/border-immigration-federal-agents-militia-cofounders-criminal-convictions</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰米·奥利弗 (Jamie Oliver) 的儿童读物因“刻板印象化”澳大利亚原住民而受到批评，他为此道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/09/jamie-oliver-apologises-after-childrens-book-criticised-for-stereotyping-first-nations-australians-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/09/jamie-oliver-apologises-after-childrens-book-criticised-for-stereotyping-first-nations-australians-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名加密货币商人在圣保罗机场遇刺身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/brazil-sao-paulo-airport-assassination-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T22:59:26Z圣保罗瓜鲁柳斯国际机场。一名巴西商人在圣保罗国际机场发生一起疑似黑帮暗杀事件中丧生，三人受伤。瓜鲁柳斯。
一名持枪歹徒从停在机场 2 号航站楼外的一辆黑色汽车内开枪，受害者被枪林弹雨所困，该航站楼主要用于国内航班。
警方确认死者为安东尼奥·维尼修斯·洛佩斯·格里茨巴赫 (Antônio Vinícius Lopes Gritzbach)，他此前曾收到巴西最强大的犯罪集团第一首都指挥部 (PCC) 的死亡威胁。
据报道，检察官称洛佩斯·格里茨巴赫是一名从事比特币和加密货币的商人。据报道，他被指控洗钱，最近与当地检察官达成认罪协议，谈论他与犯罪组织的关系，警方说。

相关：巴西监狱帮派如何成为国际犯罪巨头

警方尚未确定参与袭击的枪手人数。
社交媒体上发布的镜头显示了袭击后的场景，两名受害者躺在地上。
PCC 成立于 1993 年 8 月，已成为巴西最令人恐惧的犯罪派系，征服了巴西各地的毒品市场、走私路线、贫民窟和监狱，包括巴西偏远的角落亚马逊。
该组织还成为其他南美国家（如邻国巴拉圭）的主要参与者，该组织被指控犯下数百万美元的武装抢劫和爆炸以及有针对性的暗杀。
近年来，该组织加强了国际联系，与玻利维亚可卡因生产商和意大利黑手党等合作伙伴建立了有利可图的联盟。
PCC 拥有数万名成员，利益组合不断增长，包括墨西哥的非法金矿亚马逊。它控制着南美洲最重要的贩运路线之一——连接玻利维亚和巴西与欧洲和非洲——并且对可卡因海啸负有部分责任，这场海啸给欧洲部分地区带来了汽车炸弹、暗杀和枪战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/brazil-sao-paulo-airport-assassination-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄勒冈州救护车撞倒了一名骑自行车的人，然后向他收取了 1,800 美元的医院费用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/ambulance-hits-oregon-cyclist-charges-bill-hospital</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T22:09:56Z一辆自行车躺在救护车轮胎下的路上一辆救护车在俄勒冈州撞到了一名骑自行车的人，将他送往医院接受治疗，然后向他收取了 1,800 多美元的费用，根据这位不知情的病人后来提起的诉讼。
71 岁的威廉·霍施 (William Hoesch) 在右转后被涉事救护车撞倒，鼻子骨折，身上还有擦伤和其他伤痕。
霍施起诉哥伦比亚河消防救援部门，索赔近 100 万美元，因为他指责该机构对事故负责，并向他开出了 1,862 美元的救护车费用账单。据当地新闻媒体 OregonLive 报道，诉讼称，Hoesch 留下了永久性伤害，迄今为止已累计约 47,000 美元的医疗费用，预计在去医院后还将花费 50,000 美元。

相关：加州总检察长准备打击特朗普的极端议程：“我们已经准备好了”

该诉讼于 10 月 24 日提起，声称 Hoesch 于 2022 年 10 月骑自行车穿过俄勒冈州哥伦比亚县，与救护车的方向相同。医疗车随后试图右转到另一条街道，撞上了 Hoesch 并撞毁了他的自行车。
根据 OregonLive 获得的警方报告，撞到 Hoesch 和救护车上一名乘客的司机估计，事故发生时救护车的行驶速度在 2 英里/小时至 10 英里/小时之间。 Hoesch 向警方估计，当时他的车速在 5 英里/小时到 10 英里/小时之间。
诉讼称，车祸让他浑身是血，并导致长时间受伤和“疼痛、僵硬、压痛、不适、活动范围受损和抓握力下降”。
Hoesch 起诉要求赔偿 997,000 美元的伤痛和折磨费用，以及医疗费用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/08/ambulance-hits-oregon-cyclist-charges-bill-hospital</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宇航员在太空中度过了 235 天后对去医院就诊的原因守口如瓶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/astronauts-hospital-nasa-international-space-station</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T22:35:50Z两名男子和一名女子坐在印有美国宇航局标志的桌子后面三名美国宇航局宇航员两周前从国际空间站返回地球后被送往佛罗里达州一家医院的宇航员周五告诉记者，在经历了这场医疗考验后，他们的健康状况都很好——而且该机构“仍在拼凑事情的经过”。
迈克尔·巴雷特是机组人员的飞行员，他在 10 月 25 日在轨道上飞行七个月后坠毁在墨西哥湾，他在休斯顿的新闻发布会上没有透露更多细节，理由是医疗隐私法阻止他详细讨论这一事件。
“太空飞行仍然是我们尚未完全理解的事情。我们有时会发现一些我们意想不到的事情——这次就是其中一次，”他说。
“我们仍在拼凑事情的经过。我是一名医生，太空医学是我的热情所在，而我们如何适应、如何体验载人航天飞行，是我们所有人都非常重视的事情。随着时间的推移，我们将允许这一点浮出水面。”

相关：美国宇航局称，滞留在轨道上的宇航员将于 2 月与 SpaceX 机组人员一起返回，而不是乘坐波音星际线

巴雷特与机组人员马修·多米尼克和珍妮特·埃普斯一起在美国宇航局总部。第四名成员，俄罗斯宇航员亚历山大·格雷本金没有出席。
在太空中待了 235 天后，四名宇航员乘坐 SpaceX 太空舱着陆后不久，被转移到彭萨科拉的 Ascension Sacred Heart 医院，美国宇航局称这是“出于谨慎考虑”。
美国宇航局当时表示，一名尚未透露姓名的机组人员在医院“短暂拘留”，但“身体状况良好”地被释放，继续进行所谓的飞行后康复。
周五，在任务结束后的首次公开露面中，三名美国人谈到了他们回到地球的第一天。
“大事你都预料到了，迷失方向，头晕。但小事，比如坐在硬椅子上，我的臀部 235 天都没有真正坐在硬东西上过……这很不舒服，对吧？我没想到会这样，对吧？”任务指挥官多米尼克说道。
“我记得我们回来后的第三天或第四天，我们和家人一起坐在露台上吃晚饭，我只想成为这个家庭的一员，参加他们的活动，但我再也无法坐在那把硬椅子上了。我只是在地上铺了一条毛巾。”
该任务原本预计于 8 月结束，但宇航员被要求在国际空间站 (ISS) 上多呆两个月，部分原因是波音公司的问题重重的 Starliner 太空舱首次载人航行出现技术问题。
Starliner 的宇航员布奇·威尔莫尔 (Butch Wilmore) 和苏尼·威廉姆斯 (Suni Williams) 仍在国际空间站上，距离原计划为期一周的任务已经过去了五个月。他们至少要到二月份才能回家。
与此同时，由于天气原因，包括十月初飓风米尔顿横扫墨西哥湾，巴雷特和他的船员们的归来被推迟了大约两周。
“你会想，我们明天回家吗？你打电话给你的妻子，说，嘿，我们明天回家，然后我们又不回家了，然后我们下周回家了。也许吧，”多米尼克说。
“处理这部分很有趣，但在太空中度过额外的时间绝对很棒。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/08/astronauts-hospital-nasa-international-space-station</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡任命定居点强硬支持者为以色列驻美国特使</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/yechiel-leiter-us-ambassador-israel-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T21:38:22Z妇女联盟本杰明·内塔尼亚胡任命了一位加沙战争的强硬支持者和长期支持约旦河西岸定居点的人为其驻美国大使，因为以色列正准备唐纳德·特朗普即将上任的政府。
耶希尔·莱特是一位出生于美国的右翼公关人士和前政府助理，四十年前移民到以色列，周五被宣布为以色列下一任驻华盛顿大使。他的儿子是一名以色列国防军士兵，去年在加沙北部的战斗中丧生。
内塔尼亚胡在宣布任命的声明中说，莱特是一位“才华横溢的外交官，口才出众的演说家，对美国文化和政治有着深刻的理解”。 “我坚信耶希尔将以最好的方式代表以色列国，我祝愿他在这个职位上取得成功。”
莱特将接替现任大使迈克尔·赫尔佐格，后者的任期将于 1 月 20 日结束。
莱特出生于宾夕法尼亚州斯克兰顿，是以色列著名的右翼思想家，曾在内塔尼亚胡担任财政部长时担任他的幕僚长，并在已故总理阿里尔·沙龙担任议会议员时担任他的助手。
据以色列媒体报道，莱特曾与耶路撒冷公共事务中心和 Kohelet 论坛等保守派政策中心有联系。
《国土报》还报道称，他曾是犹太防卫联盟的成员，该联盟由极右翼拉比梅尔·卡哈内，因一系列袭击和暗杀而被美国指定为恐怖组织。由于不活跃，它被从名单上删除。
据报道，莱特住在拉马拉北部的一个西岸定居点，是为定居者筹款的“一个以色列基金会”的创始人。他的任命受到了右翼定居者领袖以色列·甘兹 (Israel Ganz) 的称赞，甘兹称莱特是“用英语倡导犹太和撒马利亚的关键伙伴”，犹太和撒马利亚是以色列定居者社区用来指代西岸的圣经术语。
他一直积极支持特朗普的亚伯拉罕协议，该协议旨在使以色列与几个阿拉伯大国的关系正常化，他表示穆斯林世界对巴勒斯坦事业的支持出现了分歧。并呼吁以色列最终对约旦河西岸领土拥有“主权”，这一话题将重新引发人们对内塔尼亚胡政府可能吞并约旦河西岸的担忧。
特朗普在其第一任期内推翻了美国的立场，即以色列在被占领的约旦河西岸的定居点违反国际法是非法的，一些定居者领导人表示，在特朗普连任第二任期后，以色列应该正式吞并约旦河西岸。
莱特的儿子摩西去年在加沙北部的战斗中丧生。今年夏天，内塔尼亚胡总理访问华盛顿，在国会联席会议上发表有争议的演讲时，莱特是内塔尼亚胡的客人。
去年 11 月，在耶路撒冷赫茨尔山军人公墓举行的儿子葬礼上，莱特谈到了乔·拜登和“你向以色列施压，要求其推迟进攻、停止进攻的谣言”。
“如果这些谣言是真的——我希望不是——但如果是真的，总统先生，我在此在我儿子的坟墓上恭敬地请求您停止这种行为，”他继续说道。“退后，总统先生：不要给我们施加压力。让我们做我们知道怎么做、确实必须做的事，来打败邪恶。这是一场光明与黑暗、真理与谎言、文明与残酷野蛮的战争。
“从一个直言不讳的斯克兰顿人那里听到另一个——无论有没有你，我们都会赢得这场战争，”他说。 “我们将会毫无疑问地取得胜利，因为我们是一个为了生存而生的民族，这场战斗是一场生存之战。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/08/yechiel-leiter-us-ambassador-israel-netanyahu</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰对阵新西兰：秋季国家系列橄榄球联盟赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/08/ireland-v-new-zealand-autumn-nations-series-rugby-union-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-08T21:20:26Z爱尔兰球员在都柏林乔什·范德弗利尔 (Josh van der Flier) 下半场早些时候得分后庆祝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/08/ireland-v-new-zealand-autumn-nations-series-rugby-union-live</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>