<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 09:17:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：泽连斯基称战争可能比人们想象的“更接近结束”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/24/volodymyr-zelenskyy-russia-ukraine-war-live-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T07:28:59Z乌克兰总统泽连斯基周一在联合国大会未来峰会上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/24/volodymyr-zelenskyy-russia-ukraine-war-live-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推出多年来最大胆的刺激措施以提振疲弱的经济</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/china-economy-stimulus-package-measures-yuan-pbc</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T05:37:34Z中国人民银行行长潘功胜在北京举行的新闻发布会上发表讲话。中国央行公布了自新冠疫情爆发以来最强的一系列经济刺激措施，凸显了其在应对疫情方面面临的困难。重振陷入长期房地产危机和强大通货紧缩压力的经济。
中国人民银行行长潘功胜表示，中国人民银行将把银行必须持有的现金储备量（即存款准备金率，RRR）下调 50 个基点。中国人民银行还将把关键政策利率下调 0.2 个百分点至 1.5%。

相关：中国和关税争端如何给蓬勃发展的美国太阳能蒙上阴影

潘功胜表示，现有抵押贷款利率也将平均下调 0.5 个百分点，此举可能会给家庭带来一些缓解，但可能会引发对银行盈利能力的担忧。潘没有具体说明这些举措何时生效。
“这一举措可能来得有点晚，但迟做总比不做好，”法国外贸银行高级经济学家 Gary Ng 表示。 “在实际利率上升、市场情绪低迷且房地产市场没有反弹的情况下，中国需要一个较低的利率环境来提振信心。”
凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 表示，这些举措代表了“自疫情初期以来最重要的刺激计划”。
但他警告说，“这可能还不够”，并补充说，全面的经济复苏“需要比目前正在酝酿的温和增加政府支出更大规模的财政支持”。
中国经济一直在努力从疫情期间的严厉封锁中反弹，此前零碎的经济支持措施未能遏制经济放缓，这可能会让政府无法实现年度经济增长目标。
受长期房地产危机和消费者对就业保障的担忧拖累，中国第二季度经济增长速度远低于预期。 8 月份经济数据普遍低于预期，这增加了政策制定者推出更多支持的紧迫性。
政府的目标是 2024 年经济增长率达到 5.0% 左右，但高盛、野村、瑞银和美国银行等一些投资银行最近下调了对今年中国经济增长率的预测。
周二的消息公布后，股市上涨，在岸人民币开盘创下 2023 年 5 月以来的最高水平。
中国基准 10 年期国债收益率下跌 4 个基点至 2.036%，接近上周创下的历史低点，而 12 月交割的 30 年期国债期货升至历史高位。
潘建伟表示，今年晚些时候可能会进一步放松货币政策，包括再次下调存款准备金率。
中国最新的政策措施是在 美联储上周大幅降息，许多分析师认为，此举为中国央行放松货币政策提供了更多空间，同时又不会给人民币带来太大压力。
路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/china-economy-stimulus-package-measures-yuan-pbc</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：黎巴嫩近 500 人丧生后，以色列对真主党发动进一步袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/24/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-hezbollah-war-news</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T05:50:18Z以色列对真主党目标进行猛烈空袭后，黎巴嫩南部烟雾滚滚。关注直播，了解中东危机的最新动态。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/24/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-hezbollah-war-news</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交媒体所有者在全球虚假信息担忧调查中名列前茅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/24/social-media-owners-survey-misinformation-online-news</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/24/social-media-owners-survey-misinformation-online-news</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称富裕国家每年可筹集 5 万亿美元气候融资</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/24/rich-countries-could-raise-5tn-of-climate-finance-a-year-study-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/24/rich-countries-could-raise-5tn-of-climate-finance-a-year-study-says</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多塞特郡的“巨石阵”在托马斯·哈代的家下被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/24/dorset-stonehenge-discovered-under-thomas-hardy-home-dorchester</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T04:00:27Z大房子外修剪整齐的草坪上的一块巨石当作家托马斯·哈代写作时德伯家的苔丝 1891 年，他选择将小说戏剧性的结局设定在巨石阵，苔丝在因谋杀被捕的前一晚睡在其中一块石头上。
作者不知道的是，当他在多切斯特的马克斯门家中的书房里写道时，他正坐在一个巨大的巨石阵般的围场的正中央，这个围场甚至比索尔兹伯里平原上著名的纪念碑还要古老。
虽然经过数千年的耕作，围场在地面上已经看不见了，但它仍然保存在哈代的花园下。现在，它已被政府列为法定古迹，政府承认其作为国家级重要遗址的地位。
当哈代开始在多切斯特建造自己设计的房子时，他对多塞特遗址的重要性一无所知，尽管在建造过程中发现了罗马和铁器时代的墓葬，这让他认为这是一个古老的墓地。然而，他确实发现了一块巨大的砂岩，他称之为“德鲁伊石”，并把它重新竖立在他的花园里，意识到这个遗址也有新石器时代的历史。
直到 20 世纪 80 年代，在房子旁边修建道路之前，考古学家才发现土壤下还有什么东西：一个巨大的圆形新石器时代围墙，或称“原始巨石阵”，直径近 100 米，建于公元前 3000 年左右，大约与今天环绕巨石阵石圈的圆形土堤同时，这是该纪念碑的最早阶段。
围墙的近一半被称为石板，被道路计划摧毁，但其余部分保存在 Max Gate 的场地上，现在归国家所有信任。



新石器时代的石头围墙仍然保存在托马斯·哈代的花园下。 摄影：W and D Downey/Getty Images


2022 年的第二次挖掘发现了 500 年前或更早的活动证据，使其成为英格兰西南部最古老的遗址之一。
“从那次 [挖掘] 中得出的结论是，这是一个非常非常重要的发现考古遗址，”领导该项目的国家信托考古学家马丁·帕普沃思 (Martin Papworth) 说道。
由于该地区的类似遗址受到法定保护，因此 Flagstones 遗址显然也应受到同样的保护，他说道。
“我们希望获得这一称号，这样国家信托将来就不会在上面建造停车场了，”帕普沃思说道。 “他们不会，但你永远不知道事情会随着时间的推移发生怎样的变化。”
他说，发现 5000 年前围场最初建造者留下的鹿角痕迹让他“激动不已”，而哈代的联系让这个遗址更加引人注目。
“这个故事将哈代与他对过去和时间的迷恋，以及我被困在战壕里，在这个他不知道的 [纪念碑] 里，在他前门前的车道下面，”帕普沃思说。
英国历史遗产保护委员会的名录顾问吉尔·格思里 (Jill Guthrie) 表示：“有些人可能会问，为什么我们要安排一个我们只拥有一半的东西，但这确实是一种非常罕见的纪念碑，尤其是来自新石器时代的纪念碑。在英国其他地区，只有十几个类似的遗址被确定为类似的年代。”
她说，安排时间将“保存和保护埋藏的考古遗迹，造福当代和后代，这是最重要的”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/24/dorset-stonehenge-discovered-under-thomas-hardy-home-dorchester</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人呼吁英国确保英国活动人士从埃及监狱获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/alaa-abd-el-fattah-british-activist-egypt-jail</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/alaa-abd-el-fattah-british-activist-egypt-jail</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康明凯：加拿大人称中国拘留康明凯相当于心理折磨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/michael-kovrig-canadian-china-detention-torture</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T01:23:58ZMichael Kovrig前加拿大外交官被中国拘留超过 1,000 天的康明凯表示，他被单独监禁数月，每天被审讯长达 9 个小时，他表示这种待遇相当于心理折磨。
康明凯在获释后首次接受加拿大广播公司采访时表示，他错过了女儿的出生，第一次见到女儿时，女儿才两岁半。
康明凯和加拿大同胞迈克尔·斯帕弗于 2018 年 12 月被拘留此前不久，加拿大警方根据美国的逮捕令，拘留了中国电信设备巨头华为的首席财务官孟晚舟。两人都被指控从事间谍活动。
“我仍然承受着很多痛苦，有时这种痛苦会很沉重，”康明凯在 2021 年 9 月他和斯帕弗获释后的首次重要讲话中说道。

相关：孟晚舟和迈克尔一家：中国为何接受人质外交是对其他国家的警告

康明凯指出，联合国指导方针规定，囚犯不应被单独监禁超过 15 天。
“超过这个时间就被认为是心理折磨。 “我在那里待了将近六个月，”被捕时正在一家智库担任顾问的康明凯说道。
康明凯说，单人牢房里没有阳光，荧光灯 24 小时开着。有一次，他的食物配给被削减到每天三碗米饭。
“这绝对是我经历过的心理上最折磨人、最痛苦的事情，”他说。“这是单独监禁、完全隔离和每天六到九个小时无休止的审讯的结合，”他说。 “他们试图欺凌、折磨、恐吓和胁迫你……接受他们虚假的现实版本。”
康明凯和斯帕弗在美国司法部放弃对孟晚舟的引渡请求、孟晚舟返回中国的同一天获释。
中国驻渥太华大使馆在回应康明凯的采访时表示，康明凯和斯帕弗涉嫌从事危害中国国家安全的活动。
中国司法部门在一份声明中表示，严格依法处理这些案件。
两国关系仍然冷淡。就在渥太华宣布对中国产电动汽车征收 100% 关税的几周后，中国本月对从加拿大进口的油菜籽展开了为期一年的反倾销调查。
康明凯被捕时，他的伴侣已怀孕六个月。她给女儿播放了他声音的录音，并展示了她父亲的照片，以便当他们最终见面时，女儿能认出他。
“我永远不会忘记那种奇妙的感觉，一切都变得新鲜而美好，我推着女儿荡秋千，她对妈妈说‘妈妈，我太开心了’，”康明凯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/michael-kovrig-canadian-china-detention-torture</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称与俄罗斯的战争“比许多人认为的更接近尾声”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/ukraine-war-briefing-war-with-russia-closer-to-the-end-than-many-believe-zelenskyy-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/ukraine-war-briefing-war-with-russia-closer-to-the-end-than-many-believe-zelenskyy-says</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走红的韩国奥运射击运动员金艺智首次出演角色——杀手</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/24/kim-yeji-viral-olympic-shooter-acting-assassin</link>
      <description><![CDATA[2024-09-24T00:19:56Z巴黎奥运会上韩国选手金艺智在巴黎奥运会上，韩国手枪射击运动员金艺智凭借高超的技术和冷静的作风赢得了网络关注，她获得了自己的第一个表演角色——刺客。
这位 32 岁的选手在 7 月的女子 10 米气手枪比赛中获得银牌，她超冷静的举止，加上她戴着的金属框射击眼镜和棒球帽，使她成为全球网络红人。
随着她射击的视频在网上疯传，她得到了埃隆·马斯克等名人的称赞。
“她应该出演动作片。不需要演技！”马斯克当时在他的社交媒体平台 X 上写道。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_e4f6e96f-eaa5-4ee3-bdf2-60092edbd2d4__ 



首尔娱乐公司 Asia Lab 的发言人周五告诉法新社，现在她将在“Crush”中扮演一名刺客，这是全球电影项目“Asia”的衍生短片系列。
该公司在另一份声明中表示，金将与印度女演员和网红安努舒卡·森一起出演，并表示很高兴见证“金艺智和安努舒卡·森转变为杀手二人组所产生的潜在协同效应”。
自赢得银牌以来，一段展示金在巴库世界杯的短片5 月份的视频在网上疯传，引发了粉丝们的狂热追捧，无数表情包和多次剪辑，视频被设定为韩国流行音乐。
金·卡戴珊 8 月份与一家韩国艺人经纪公司签约，以协助她管理课外活动，此后她还出现在路易威登的杂志写真中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/24/kim-yeji-viral-olympic-shooter-acting-assassin</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本战斗机首次向俄罗斯飞机发射照明弹，侵犯其领空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/japan-fighter-jets-russian-aircraft-airspace-violation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T23:58:05Z周一拍摄的照片显示，一架俄罗斯军用飞机侵犯了日本北部北海道礼文岛附近的日本领空。日本表示，其战斗机首次使用照明弹警告俄罗斯侦察机离开日本领空。空域。
日本防卫大臣木原稔表示，周一，在俄罗斯飞机显然无视其无线电警告后，未公开数量的 F-15 和 F-35 战机紧急起飞并发射照明弹。
木原表示，俄罗斯 Il-38 飞机在该地区飞行 5 个小时期间，三次侵犯了日本礼文岛上空的空域，该岛位于该国最北端的主要岛屿北海道的海岸附近。

相关：日本称中国间谍飞机侵犯空域“完全不可接受”

日本首相岸田文雄告诉政府官员日本内阁官房长官林义正表示，日本将“坚定而冷静地”应对此次事件，并与美国和其他国家密切合作。
“我们不会就此次行动的意图和目的提供任何确切信息，但自入侵乌克兰以来，俄罗斯军队一直在我国附近活动，”林义正补充道。
“此次侵犯领空事件令人极为遗憾，”木原说。日本通过外交渠道向俄罗斯“强烈抗议”，并要求采取预防措施，他补充说：“我们将在密切关注其军事活动的同时，开展预警和监视行动。”
木原说，使用照明弹是对侵犯领空的合法回应，“我们计划毫不犹豫地使用它。”



2024 年 9 月 16 日，俄罗斯和中国军舰在日本海参加“海洋 2024”海军演习。 图片：俄罗斯国防部/路透社


此前一天，中俄联合舰队刚刚在日本北部海岸附近航行。木原表示，此次侵犯领空可能与俄罗斯和中国本月早些时候宣布的联合军事演习有关。
日本国防官员高度关注中俄军事合作日益加强，以及中国在日本水域和领空周围日益强硬的活动。这导致东京大大加强了日本西南部的防御，包括被认为是日本在该地区防御战略关键的偏远岛屿。
9月初，俄罗斯军用飞机在日本南部领空上空飞行。一架中国运-9侦察机8月底短暂侵犯了日本南部领空。
中国航空母舰辽宁号在两艘驱逐舰的陪同下，航行于日本最西端的与那国岛和附近的西表岛之间，进入日本海域附近。
据日本军方称，2023年4月至2024年3月期间，日本战机紧急出动近669次，约70%的时间是针对中国军机，不过这不包括侵犯领空的行为。
日本和俄罗斯存在领土争端，争端涉及一组俄罗斯控制的岛屿，前苏联在第二次世界大战结束时从日本手中夺取了这些岛屿。这场争端导致两国未能签署正式结束战争敌对状态的和平条约。
美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/24/japan-fighter-jets-russian-aircraft-airspace-violation</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 首席执行官 Pavel Durov 被捕后宣布对非法内容采取新一轮打击措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/23/telegram-illegal-content-pavel-durov-arrest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T22:31:54Z一名身穿黑色高领衫的男子双手交叉在台上讲话Telegram 创始人兼首席执行官帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 周一表示，该消息平台已删除更多“有问题的内容”，并将采取更采取积极主动的方式遵守政府要求。几周前，杜罗夫因未能打击使用该应用的犯罪分子而在法国被逮捕。
杜罗夫向其个人消息频道的 1300 万订阅用户表示，Telegram 的搜索功能“已被违反我们的服务条款的人滥用来销售非法商品”。
“在过去几周里”，工作人员使用人工智能对 Telegram 进行了彻底的梳理，以确保“我们在搜索中发现的所有有问题的内容都无法再访问”，他说道。说道。
杜罗夫补充说，该平台已更新了其服务条款和隐私政策，明确表示将与当局分享侵权者的详细信息——包括互联网 IP 地址和电话号码——“以响应有效的法律要求”。
“我们不会让不良行为者危及我们平台近十亿用户的完整性，”他说。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_3d444b1a-e1c0-49c7-9591-001a5f9d7306__ 



杜罗夫8 月 24 日，他乘坐私人飞机抵达巴黎郊外的布尔歇机场时被捕。经过几天的审讯，他被指控未能遏制极端主义和恐怖主义内容的多项罪名，并以 500 万欧元（560 万美元）的保释金获释。在调查期间，他必须留在法国并每周向警方报到两次。
杜罗夫持有俄罗斯、法国、阿拉伯联合酋长国和圣基茨和尼维斯护照，他最初批评了对他的逮捕，但此后他宣布了一些似乎屈服于巴黎要求的措施。 9 月 6 日，他表示 Telegram 将改变其“附近的人”功能，向用户展示“合法企业”，而不是“机器人和骗子”。
“今年，我们致力于将 Telegram 的审核从批评领域转变为赞扬领域，”他当时表示。
杜罗夫是一位神秘的人物，很少在公开场合讲话，据《福布斯》杂志估计，他的财富为 155 亿美元，但他宣扬苦行僧生活的美德，包括冰浴和不喝酒或不喝咖啡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/23/telegram-illegal-content-pavel-durov-arrest</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风约翰即将以每小时 100 英里的风速袭击墨西哥太平洋海岸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/hurricane-john-mexico-pacific-coast-high-winds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T21:34:10Z身穿红色泳裤、携带漂浮装置的救生员在多云的海滩上行走随着飓风约翰于周一迅速增强为 2 级风暴，墨西哥南部海岸正准备应对山洪和风暴潮下午。
据美国国家飓风中心称，飓风约翰最初被预测为热带风暴，但“迅速增强”为2 级飓风，最大持续风速为 100 英里/小时（160 公里/小时），并警告称“破坏性飓风风力、危及生命的风暴潮和山洪暴发”。
风暴位于蓬塔马尔多纳多以南 50 英里（90 公里），以 6 英里/小时（9 公里/小时）的速度向北移动。
据预测，约翰将继续增强为大型飓风，然后在周二登陆，带来大雨。
“这场强降雨可能会给墨西哥恰帕斯州、瓦哈卡州和东南部地区造成严重、甚至灾难性的、危及生命的山洪暴发和泥石流美国国家飓风中心警告称，“格雷罗州的飓风可能会对沿海地区造成严重影响。”
在瓦哈卡州的沿海城市，居民和企业都做好了迎接风暴的准备。
旅游城市埃斯孔迪多港的酒店正在等待墨西哥民防部门的指示，开始疏散游客，将他们转移到更安全的地区。
该镇一家酒店的员工表示，“我们处于警戒状态”，等待当地政府的指示。
社交媒体上来自埃斯孔迪多港的视频显示，穿着人字拖的游客在大雨中行走，人们将船从水中拉出来。前几天的强降雨已经使该地区的一些道路处于危险境地。
墨西哥当局于周一下午召开会议，制定应对飓风的计划。
预计到周四，约翰将给恰帕斯州沿海地区带来 6 英寸至 12 英寸（15 厘米至 30 厘米）的降雨，偏远地区降雨量会更大。在瓦哈卡海岸沿线及附近地区至格雷罗州东南部，预计到周四降雨量将达到 10 英寸至 20 英寸，局部地区降雨量将更高。

相关：‘孩子们尖叫了几个小时’：飓风奥蒂斯的恐怖给阿卡普尔科最贫穷的人留下了毁灭性的打击

这场飓风对该地区来说是个坏消息，去年该地区也遭受了类似的迅速加剧的飓风袭击。
去年 10 月，飓风奥蒂斯摧毁了度假城市阿卡普尔科，损坏了超过 200,000 所房屋，造成至少 45 人死亡，数十人失踪。
居民几乎没有收到任何关于即将袭击他们的飓风强度的警告。这是有史以来最迅速加剧的飓风之一，当时的科学家表示，这是气候变化的产物。
奥蒂斯导致该市停电数日，尸体散落在海岸上，绝望的家庭成员寻找失踪的亲人。该市大部分地区处于无法无天的状态，成千上万的人在商店里翻找东西，争抢食物和水。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/hurricane-john-mexico-pacific-coast-high-winds</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯新型萨尔马特弹道导弹“试射时爆炸”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/russias-new-sarmat-ballistic-missile-blows-up-during-test-launch</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T21:43:40Z俄罗斯 RS-28 萨尔马特洲际弹道导弹发射失败后发射场的卫星概览。俄罗斯的萨尔马特洲际弹道导弹——在西方被称为根据卫星图像分析，撒旦二号似乎在一次试射中遭遇了“灾难性故障”。
Maxar 于 9 月 21 日拍摄的图像显示，俄罗斯北部普列谢茨克航天发射场的发射井出现一个约 60 米（200 英尺）宽的弹坑。它们揭示了本月早些时候拍摄的照片中看不到的严重损坏。
RS-28 萨尔玛特洲际弹道导弹是俄罗斯核武库现代化的关键武器。 该导弹旨在打击数千英里外的美国或欧洲目标，但其研发一直受到延误和测试挫折的困扰。
“种种迹象表明，这是一次失败的测试。这是一个大坑，”日内瓦分析师、俄罗斯核力量项目负责人帕维尔·波德维格 (Pavel Podvig) 表示。 “导弹和发射井发生了严重事故。”
伦敦国际战略研究所（IISS）研究员蒂莫西·赖特（Timothy Wright）表示，导弹发射井周围区域被毁，表明点火后不久就发生了故障。
“一个可能的原因是，第一级（助推器）要么未能正确点火，要么发生灾难性的机械故障，导致导弹落回或降落在发射井附近并爆炸，”他告诉路透社。
卡内基国际和平基金会核专家詹姆斯·阿克顿（James Acton）在 X 上发帖称，前后卫星图像“非常有说服力地表明发生了大爆炸”，并表示他确信萨尔马特试验失败了。
克里姆林宫将有关萨尔马特的问题转交给国防部。俄罗斯国防部没有回应路透社的置评请求，也没有在最近几天宣布有关“萨尔马特”导弹试验的计划。
在乌克兰战争将莫斯科与西方之间的紧张局势推向 60 多年来最危险的关口之际，美国及其盟友正密切关注俄罗斯核武库的发展。
自冲突开始以来，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾多次表示，俄罗斯拥有世界上最大、最先进的核武库，并警告西方不要跨越可能导致核战争的门槛。
35 米长的 RS-28“萨尔马特”导弹射程为 11,000 英里（18,000 公里），发射重量超过 208 吨。俄罗斯媒体称，它可以携带多达 16 枚分导式核弹头以及 Avangard 高超音速滑翔飞行器，普京表示，这一新系统是俄罗斯的“先锋”导弹无法比拟的。敌人。
俄罗斯曾一度表示，“萨尔马特”导弹将于 2018 年准备就绪，取代苏联时代的 SS-18，但部署日期一再推迟。
普京在 2023 年 10 月表示，俄罗斯几乎已完成该导弹的研制工作。当时的国防部长谢尔盖·绍伊古表示，该导弹将成为“俄罗斯陆基战略核力量的基础”。
IISS 分析师赖特表示，测试失败并不一定意味着“萨尔玛特”导弹计划处于危险之中。
“然而，这是萨尔玛特导弹连续第四次测试失败，这至少会进一步推迟其已经推迟的服役时间，最多可能会引发人们对该计划可行性的质疑，”他说。
赖特表示，普列谢茨克试验场的损坏也将影响“萨尔玛特”导弹计划。普列谢茨克试验场位于阿尔汉格尔斯克地区，被森林环绕，距离莫斯科以北约 800 公里（500 英里）。
赖特表示，延迟将对“萨尔玛特”导弹要取代的老化 SS-18 导弹的适用性和准备状态造成压力，因为它们必须服役时间比预期的要长。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/23/russias-new-sarmat-ballistic-missile-blows-up-during-test-launch</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现代孕者面临更高的妊娠并发症风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/sep/23/surrogates-face-higher-risk-of-pregnancy-complications-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-23T21:00:19Z一名孕妇抱着自己的肚子研究人员发现，代孕女性似乎比自己怀孕的女性有更高的健康并发症风险。
使用代孕，或近年来，“代孕妈妈”的数量激增，英格兰和威尔士的数据显示，父母令（将​​合法父母身份从代孕妈妈转移）的数量从 2011 年的 117 份增加到 2020 年的 413 份。
一项基于加拿大数据的研究表明，与自然受孕或通过 IVF 受孕的女性相比，代孕妈妈更容易出现并发症，包括严重的产后出血和严重的先兆子痫。代孕妈妈的婴儿更有可能早产，尽管她们不太可能出现严重的新生儿并发症。
专家表示，研究结果强调需要改善代孕妈妈的产前护理，并为希望承担这一角色的女性制定严格的标准和规定。
这项研究的第一作者、加拿大麦吉尔大学的玛丽亚·维莱兹博士说，向准父母和代孕妈妈提供有关潜在并发症的建议非常重要。
“这些并发症对[代孕妈妈]来说很重要，”她说。 “但它们也会对预期父母以及照顾该患者的医生产生影响。”
Velez 及其同事在《内科医学年鉴》杂志上撰文，报告了他们如何使用 Better Outcomes Registry &amp;网络 (Born) 数据库，用于探讨 2012 年至 2021 年安大略省 863,017 例单胎分娩并发症的发生情况。
在这些分娩中，研究小组报告称，806 例婴儿是代孕所生——通常涉及从预期父母那里获得胚胎——846,124 例是无辅助受孕的结果，16,087 例涉及 IVF。
研究小组发现，代孕者的严重孕产妇健康并发症发生率为 7.8%，无辅助受孕组为 2.3%，涉及 IVF 的怀孕为 4.3%。
虽然研究人员发现代孕者更有可能具有某些特征，包括以前生过孩子、生活在低收入地区、肥胖和高血压，但这些因素似乎并不能完全解释结果。
事实上，在考虑了包括年龄、收入水平、既往生育次数、肥胖、吸烟和高血压， 研究小组发现，与未协助怀孕的女性相比，代孕女性发生严重产后出血的风险高出 2.9 倍，而 37 周前分娩的风险高出 1.79 倍。与接受过 IVF 的女性相比，代孕者面临的此类风险也更高，尽管程度较低。
“可能还有其他机制，包括免疫机制，可能导致这种更高的风险 [对于妊娠代孕者]，”Velez 说。
新南威尔士大学生物伦理学教授 Jackie Leach Scully 未参与这项研究，她指出这项研究有局限性，包括它只包括一小部分代孕者，而且这些女性以前可能生过健康的婴儿，在怀孕期间没有健康问题。
“尽管如此，这篇论文确实强调的是，我们实际上对代孕中代孕女性或婴儿受到伤害的具体风险知之甚少，”她说，并补充说，虽然代孕者理想情况下应该是健康的，并发症风险较低，但在代孕中并不总是如此实践。
“这引发了一些道德问题，首先是关于充当代孕母亲并实际上代表他人承担怀孕风险的女性可能受到剥削的问题，”她说。
“其次，代孕风险和结果的准确数据稀缺，这确实让我们不得不问，相对于胎儿或婴儿的健康，女性的健康受到多大的重视。医学史上对女性健康的忽视是众所周知的，在代孕的情况下，这种情况可能会加剧，因为代孕母亲的作用在社会上被掩盖了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/sep/23/surrogates-face-higher-risk-of-pregnancy-complications-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>