<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 21:10:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>根据欧盟计划，狼狩猎可能重返西欧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/wolf-hunting-could-return-to-western-europe-with-eu-move</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/wolf-hunting-could-return-to-western-europe-with-eu-move</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前美国海军陆战队员表示，他在俄罗斯监狱里感到“被遗弃”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/paul-whelan-russia-prison-us-marine-interview</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T17:35:02ZPaul Whelan 于 2020 年 6 月在莫斯科。前美国海军陆战队保罗惠兰 说据英国广播公司 (BBC) 在周三发表的采访中报道，在因间谍罪名被俄罗斯监禁后，他感到自己被国家“抛弃”和背叛。
53 岁的惠兰自 2018 年以来一直入狱，目前因间谍罪被判 16 年徒刑，美国政府称这一指控毫无根据。
他目前被关押在莫尔多维亚的一所监狱中——距莫斯科东南约 400 公里（250 英里）——该地区因监狱条件恶劣而臭名昭著。
惠兰被排除在最近的囚犯交换之外由俄罗斯和美国协商。
“他们基本上把我抛弃在这里了，”他通过电话告诉 BBC。 “我非常担心。
“对于每个案件，我的案件都会排在最后。他们简直把我抛在了身后。在这一点上，在这个节骨眼上，这是非常令人担忧的。”
惠兰还持有英国、爱尔兰和加拿大护照，2018 年在莫斯科被捕时，他在一家美国汽车零部件公司担任保安工作。
他一直坚称针对他的证据是伪造的。
他告诉 BBC，他每天都在监狱工厂缝制工作服和帽子，他的营房没有暖气，墙壁上有黑色霉菌。
11 月，惠兰的家人表示，他被一名新囚犯“击中脸部”，眼镜被打碎。
俄罗斯和美国互相指责对方出于政治目的拘留对方国民。
12 月初，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 表示，他希望莫斯科和华盛顿达成一项解决方案，释放惠兰和被拘留的《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich)。
12 月 14 日，莫斯科一家法院裁定，之前为法新社工作的格什科维奇将被拘留至 1 月 30 日。
&lt;旁白&gt;
 相关：被排除在俄罗斯囚犯交换之外的美国男子称外交官“签署了死刑令”

32 岁的格什科维奇在 3 月底前往乌拉尔市叶卡捷琳堡进行报道时因间谍指控被捕。
他、他的雇主和美国政府都否认了间谍指控。如果罪名成立，他将面临最高 20 年的监禁。
普京在 12 月 14 日的年终新闻发布会上表示，“我们就这个问题进行了接触，对话正在进行中，但并不简单。”
“我希望我们能找到解决方案。但美方也应该听取我们的意见，做出适合俄罗斯联邦的决定。”
美国国务院表示，俄罗斯迄今为止拒绝美国释放格什科维奇和惠兰的所有提议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/paul-whelan-russia-prison-us-marine-interview</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟达成庇护协议，人权组织称这将创造“残酷制度”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/eu-reaches-asylum-deal-human-rights-groups-cruel-system</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/eu-reaches-asylum-deal-human-rights-groups-cruel-system</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州裁决将特朗普从选票中除名后，特朗普猛烈抨击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/trump-response-colorado-disqualified-2024-ballot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/trump-response-colorado-disqualified-2024-ballot</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brianna Ghey：两名 16 岁青少年被判谋杀罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/20/brianna-ghey-found-guilty-murder</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/20/brianna-ghey-found-guilty-murder</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100多艘集装箱船从苏伊士运河改道以避免胡塞武装袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/more-than-100-container-ships-rerouted-suez-canal-red-sea-houthi-attacks-yemen</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T14:24:17Z胡塞武装在红海被扣押的银河领袖号货船上的战斗机11 月100 多艘集装箱船绕道南部非洲改道，避开苏伊士运河，这表明胡塞叛乱分子袭击也门西海岸的船只对全球贸易造成干扰。 p&gt;
航运公司 Kuehne and Nagel 表示，已发现 103 艘船舶已经改变航线，预计更多船舶将绕行南非好望角。这次改道使从亚洲到欧洲的典型旅程增加了约 6,000 海里，可能会增加三到四个星期的产品交付时间。
与伊朗结盟的胡塞叛军表示，他们针对以色列轰炸加沙而袭击船只。以色列正在对控制加沙的哈马斯的袭击进行报复。美国周二表示将尝试领导海军联盟保护苏伊士运河的航运。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国宣布成立海军联盟，保卫红海航运免受胡塞武装袭击

每年约有 19,000 艘船只通过苏伊士运河，使其成为世界主要航线之一，尤其是亚洲和欧洲之间的化石燃料和货物运输。
Kuehne 和 Nagel 表示，迄今为止已改道的船只能够运载 1.3 m 20 英尺（6 米）的集装箱。石油和天然气油轮也已改道，BP 是公开声明已这样做的最大公司。其竞争对手壳牌拒绝置评。
最近几天的中断导致油价上涨。全球基准布伦特原油期货价格周三上涨 1.2%，突破 80 美元，一周前跌破 74 美元。价格进一步上涨最终可能会影响消费者能源关税，从而加剧通货膨胀。
Kuehne and Nagel 海运物流董事会成员 Michael Aldwell 表示：“预计在水上花费的时间延长将消耗全球船队运力的 20%，从而导致航运资源的可用性可能出现延迟。此外，空设备运回亚洲的延误可能会带来挑战，进一步影响供应链的整体可靠性。”
世界各地的公司，包括几家大型汽车制造商，正在监测局势，以确定其供应链是否会受到影响。苏伊士运河上一次意外关闭发生在 2021 年 3 月，当时 Ever Give集装箱船阻塞通行六天。
最近的干扰不会影响今年圣诞节的零售业，因为库存提前几周甚至几个月就已经积累起来，这意味着产品已经在商店或英国仓库中。对正常运输模式的长期干扰最终可能会导致消费者的产品或制造商的零部件短缺，尽管到目前为止很少有人报告任何影响。
这次中断恰逢许多工厂因圣诞节而暂时关闭的时期，这为公司提供了一些额外的时间来接收重要的供应品。一些制造商已经从依赖货物及时到达的“及时”供应链转向效率较低但更具弹性的“以防万一”模式，并有更多的紧急零件库存。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/more-than-100-container-ships-rerouted-suez-canal-red-sea-houthi-attacks-yemen</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被绑架的前英国名誉领事在厄瓜多尔获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/kidnapped-former-british-honorary-consul-rescued-in-ecuador</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T13:38:13Z科林·阿姆斯特朗的更新照片，背景是枯萎的庄稼和男人，微笑着警方称，一名英国商人兼前英国名誉领事在厄瓜多尔被绑架四天后已获释。
根据警方报告，78 岁的科林·阿姆斯特朗 (Colin Armstrong) 于周六凌晨在巴巴镇的家中与一名被确认为他的伴侣凯瑟琳·保拉·桑托斯 (Katherine Paola Santos) 的哥伦比亚妇女一起被绑架 《卫报》看到。报道称，他被开着自己的黑色宝马带走，后来被发现被丢弃。
“目前他安全健康，”厄瓜多尔国家警察总司令塞萨尔·萨帕塔将军周三在 X 上写道，并附上了阿姆斯特朗在警察两侧的照片。警方称，九人因与绑架有关而被捕。
厄瓜多尔内政部长莫妮卡·帕伦西亚 (Monica Palencia) 在 X 上表示：“我们不会允许有罪不罚的现象。警方的行动仍在继续。”
阿姆斯特朗曾担任英国驻港口城市瓜亚基尔的名誉领事，在 2016 年离职之前，他是一名志愿者，负责提供领事协助。他是 Agripac，厄瓜多尔一家大型农产品公司，拥有 500 英亩（202 公顷）塔普吉尔公园庄园位于北约克郡。他于 2011 年荣获 OBE 和 CMG 勋章。
英国驻厄瓜多尔大使克里斯·坎贝尔 (Chris Campbell) 表示：“我们很高兴我们前驻瓜亚基尔名誉领事科林·阿姆斯特朗 (Colin Armstrong OBE) 已安全获释。”
警方表示，阿姆斯特朗在前往厄瓜多尔沿海省份马纳维的路上获救。周六，社交媒体上发布了一段视频，据称是他被绑架的房子，视频中显示床上有血迹斑斑的床单，房间被洗劫一空。
根据国际危机组织 2022 年的数据，厄瓜多尔人口最多的城市瓜亚基尔的犯罪暴力有所增加。这个传统上被认为比许多邻国更安全的国家，暴力事件激增，主要原因是毒品贸易拉丁美洲普遍存在的经济困难更是雪上加霜。
在此背景下，11 月底上任的总统丹尼尔·诺博亚 (Daniel Noboa) 承诺打击贩毒团伙和有组织犯罪，并承诺控制向美国、欧洲和亚洲出口可卡因的瓜亚基尔。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/kidnapped-former-british-honorary-consul-rescued-in-ecuador</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称，威胁和恐吓在联合国警察活动中制造了恐惧气氛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/threats-intimidation-creating-climate-of-fear-un-cop-events</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/threats-intimidation-creating-climate-of-fear-un-cop-events</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国电视节目主持人 Patrick Poivre d’Arvor 因涉嫌强奸而接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/french-tv-presenter-patrick-poivre-darvor-investigated-over-alleged-rape</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T13:29:43ZPatrick Poivre d&#39;Arvor高调的法国人被 20 名女性指控性侵犯和性骚扰的电视节目主持人因涉嫌强奸而正式接受调查。
Patrick Poivre d&#39;Arvor，即 PPDA，据称在 2009 年强迫记者兼作家 Florence Porcel 为他进行口交。他因涉嫌“被滥用职权的人强奸”而受到调查”。他否认这一指控。
检察官于 2021 年撤销了之前对 Porcel 指控的调查。她以提起民事诉讼作为回应，调查法官本周裁定诉讼证据充分，足以对 Poivre d’Arvor 提出指控。
作为原始调查的一部分，23 名女性站出来向警方举报，并指控主持人在 1985 年至 2015 年间犯有强奸、虐待和骚扰等性犯罪行为。大多数人声称她们在 TF1 电视台的办公室里遭到袭击车站或他家。
在被视为法国最大、最复杂的 #MeToo 案件之一中，Porcel 的法律诉讼是诉讼时限内的唯一一起案件。
76 岁的 Poivre d’Arvor 是法国家喻户晓的人物，他否认了所有指控，并于今年 4 月宣布，他将对 16 名因“诽谤性谴责”向警方发表言论的女性采取法律行动。
这位前黄金时段主持人坚称，他与这些女性的关系是双方自愿的，是“诱惑”仪式的一部分，不涉及暴力或约束。他称这些指控“从头到尾都是虚假的”。
在长达 43 页的诽谤法律诉讼中，Poivre d’Arvor 痛惜“清教徒主义和审查制度的回归，巧妙地伪装成所谓的对妇女的保护”。他说：“自从 #MeToo 浪潮引发兴奋以来，不幸的是，女性声音的解放也出现了过度和滥用行为。”
另外，西班牙记者兼作家露丝·巴扎 (Ruth Baza) 在西班牙对法国演员杰拉尔·德帕迪约提起刑事诉讼，声称他在她 23 岁时强奸了她，并于 1995 年 10 月前往巴黎采访他。
在另一起案件中，74岁的德帕迪约是法国最知名、最受喜爱的演员之一，其职业生涯包括200部电影，2020年在法国因涉嫌强奸而正式接受调查，他被指控性骚扰和遭到十几名妇女的殴打。他否认了这些指控，并宣称他“从未虐待过任何女性”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/french-tv-presenter-patrick-poivre-darvor-investigated-over-alleged-rape</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰新政府解雇国家电视台、广播电台和新闻主管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/poland-new-government-sacks-state-tv-radio-and-news-bosses</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T13:10:41ZPiS 领导人雅罗斯瓦夫·卡钦斯基 (Jarosław Kaczyński) 在波兰国家电视台总部举行的法律与正义党抗议活动中华沙波兰新政府宣布将解雇官方媒体的高管，这些媒体在右翼民粹主义法律与正义党 (PiS) 执政八年期间被广泛视为政府喉舌。
波兰文化部周三表示，国家电视台、广播电台和新闻机构的主席和董事会已被解职，理由是需要恢复公正性。
国有媒体已经常被指控有偏见的报道、传播宣传以及对反对派发起口头攻击。由总理唐纳德·图斯克领导的新执政联盟发誓要兑现其竞选承诺重置公共电视。周二，它通过了一项决议，呼吁恢复“公共媒体的公正性和可靠性”。
&lt;旁白&gt;
 相关：随着两极分化严重的选举临近，波兰电视台的“宣传”受到审查

此次投票促使法律与正义党议员在国家电视台大楼举行静坐。 “没有媒体多元化或强大的反政府媒体，就没有民主，而在波兰，这些都是公共媒体，”法律与正义党领导人雅罗斯瓦夫·卡钦斯基 (Jarosław Kaczyński) 周二晚上在国家电视台大楼入口处对记者表示。
卡钦斯基和前总理马特乌什·莫拉维茨基（Mateusz Morawiecki）都是抗议者之一，有人在社交媒体上看到他与广播公司的员工合影留念。
卡钦斯基表示，法律与正义党政客将继续轮流抗议。
“我们希望确保波兰有法律秩序，有自由媒体，”法律与公正党另一位议员马雷克·苏斯基 (Marek Suski) 周三在静坐继续时表示。法律与正义党前文化部长皮奥特·格林斯基 (Piotr Gliński) 表示，新政府下令进行的官方媒体改组是“非法的”。 “这显然是对自由媒体的攻击；这违反了法律，”他告诉法新社。
法律与公正党政府经常因试图压制独立媒体和限制言论自由而受到反对派和非营利组织的批评。
全球媒体监管机构无国界记者组织在 2020 年表示，“党派言论和仇恨言论仍然是[波兰]国有媒体的主流，这些媒体已转变为政府宣传喉舌”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/poland-new-government-sacks-state-tv-radio-and-news-bosses</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛火山游客被告知在靠近火山之前要“三思而后行”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/iceland-volcano-tourists-told-to-think-four-times-before-getting-too-close</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T12:55:44Z一个人被直升机救起，背景是熔岩和橙色的天空冰岛警方警告游客在试图接近壮观的地点之前要“三思而后行”火山喷发，他们不得不用直升机营救一名疲惫不堪的徒步旅行者。
周一晚上的火山喷发发生在几周的地震活动之后，在几个小时内，西南城镇格林达维克附近的火山喷发点就成为了好奇的火山爱好者的一个景点。
警方表示，一名徒步旅行者在“火山喷发中途感到疲惫、寒冷和震惊”后，于周二被直升机救起。
警方发布了一张徒步旅行者在橙色天空、烟雾和熔岩背景下获救的戏剧性照片，称前往现场的 11-12 英里（18-20 公里）路线“极具挑战性”。
他们说：“有关火山喷发位置的一些信息有望让人们在出发前三思而后行。前 500 米的道路还算平坦，但随后崎岖不平的熔岩就占据了，非常难以穿越。可以假设，有经验的徒步旅行者大约需要4-5个小时才能走完这条路线，这并不适合所有人。”
他们警告称，潮湿的表面预计将于周三结冰，并补充说“该地区还存在相当大的气体污染和不确定性”，这增加了条件的难度。 “小心点，”他们说。
近年来，参观火山喷发后的火山已成为当地人、科学家和国际游客的热门活动，在此期间，雷克雅内斯半岛发生了一系列火山喷发。
本周火山喷发的独特性——遍布 4 公里长的熔岩喷发裂缝——使得参观该地点特别具有挑战性。
在火山喷发后的几个小时内，数英里外都可以看到明亮的橙色光芒，许多人都从安全距离观看了现场。
Unnur Íris Bjarnadóttir，40 岁，和家人一起开车从雷克雅未克的家出发，前往凯夫拉维克机场的道路上查看裂缝。周一晚上，这位建筑师、她的丈夫和他们分别为 11 岁和 13 岁的孩子停下来见证了这一千载难逢的景象。
“早上刚开始下雪，大地真的很白，”她说。 “然后我们面前就有一片非常大的橙色天空。”
他们站在那里观看了大约 30 分钟，直到午夜左右，他们看到裂缝扩大了。 “你可以看到地球正在打开，队伍也越来越长。看起来很美丽，”她说。
冰岛气象局周三表示，火山裂隙喷发的威力、地震活动和变形现已减弱。 &gt;
他们说，最新的监控照片显示活动现在仅限于两个陨石坑，而不是三个。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/iceland-volcano-tourists-told-to-think-four-times-before-getting-too-close</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院规定关塔那摩囚犯可以起诉英国政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2023/dec/20/guantanamo-prisoner-can-sue-uk-government-supreme-court-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2023/dec/20/guantanamo-prisoner-can-sue-uk-government-supreme-court-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国选举：投票因该国东部的延误和冲突而开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/democratic-republic-congo-elections-polls-open-delays-conflict-east</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T10:38:46Z选民在刚果民主共和国金沙萨的投票站等待投票。&lt; /div&gt;刚果民主共和国一场高风险的大选已开放投票站，现任总统菲利克斯·齐塞克迪 (Felix Tshisekedi) 与四分五裂的反对派展开对决，而该国东部大部分地区则深陷冲突之中。&lt; /p&gt;
投票站于周三早上 6 点开放（东部时间 0400 GMT；西部时间 0500 GMT），将于当地时间下午 5 点关闭。
第一批选民在东部城市基桑加尼的一个投票站投票，该地区比这个横跨两个时区的大国西部早一小时。
随后在其他几个城市开始投票，但出现了延误和官僚主义困难。
一名30岁的男子在东部城市戈马排队等待了三个小时，他说他已经不耐烦了，很快就会放弃。 “累了。这里总是一团糟，”他说。
后勤问题困扰了这次选举的组织，选举委员会努力将投票材料按时运送到数万个投票站。
经过长时间的准备工作后，金沙萨的投票于上午 9 点开始开始。
上午 8 点，67 岁的公务员 Germaine Kikongo 在林瓦拉金沙萨区的一个投票站说道：“我早上 5 点就来到这里，我很累。”
选举委员会的一位官员表示，下午 5 点仍在排队等候的选民将获得代币，投票站将保持开放，直到他们投票为止。
政府宣布周三为银行假日，并与之前的选举期间一样，关闭了边境并暂停了国内航班。
在这个拥有 1 亿人口的国家中，约有 4,400 万刚果人登记选举总统、国家和省议会议员以及地方议员。
超过 100,000 名候选人正在竞选各个职位，虽然投票站关闭后就会开始计票，但预计结果在几天内不会公布。
多个观察团将监视投票过程，其中最大的一个观察团由天主教和新教教会联盟运营，动员了 25,000 名选举观察员。
这个有影响力的代表团的领导人承诺对总统选举进行“平行计票”。
60 岁的齐塞克迪面临 18 名挑战者。这位于 2019 年上任并正在竞选第二个五年任期的现任总统被认为是在单轮总统选举中获胜的领先者。
正如齐塞克迪本人所承认的那样，他的记录好坏参半。在他的领导下，经济实现了多年增长，但创造的就业机会很少，通货膨胀率飙升。他要求连任以“巩固自己的成果”。
在整个竞选过程中，他还对他所谓的“外国候选人”表示蔑视，暗示他的对手有双重忠诚，并且缺乏对抗卢旺达的意愿，刚果民主共和国指责卢旺达资助其领土上的叛乱组织。&lt; /p&gt;
58 岁的商人、矿产资源丰富的加丹加省前省长 Moïse Katumbi 是此类攻击的主要目标。
刚果民主共和国东部的武装冲突给竞选活动蒙上了阴影。数十年来，民兵一直困扰着这个动乱地区，这是 20 世纪 90 年代和 2000 年代爆发的地区战争的遗留问题。
自从据称得到卢旺达支持的 M23 组织于 2021 年底开始占领大片领土以来，紧张局势再度升级。
最近几周，与 M23 武装分子的冲突已经平息，但叛军继续控制着北基伍省的大部分地区。居住在这些地区的公民将无法投票。
其他总统候选人包括 67 岁的前石油高管马丁·法尤鲁 (Martin Fayulu)，他表示自己是 2018 年选举的真正赢家，齐塞克迪因此上台。
68 岁的妇科医生 Denis Mukwege 也参加了竞选，他因帮助强奸受害者的工作而获得 2018 年诺贝尔和平奖。
所有主要反对派候选人均表示，他们怀疑政府准备选举舞弊。
32 岁的弗洛里·齐曼加 (Flory Tshimanga) 在金沙萨销售手机积分，他表示，他认为投票会顺利进行。“只有结果出来时，可能会出现问题，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/democratic-republic-congo-elections-polls-open-delays-conflict-east</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生发现圣诞节期间阴茎骨折的风险增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2023/dec/20/risk-of-penile-fractures-rises-at-christmas-doctors-find</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2023/dec/20/risk-of-penile-fractures-rises-at-christmas-doctors-find</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟就移民和庇护协议达成协议 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/20/eu-reaches-deal-on-migration-and-asylum-pact-live</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T08:44:33Z无国界医生船“Geo Barents”在地中海中部利比亚海岸营救移民。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/20/eu-reaches-deal-on-migration-and-asylum-pact-live</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>