<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 21:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着流感和新冠病例激增，西班牙在医院强制要求佩戴口罩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/spain-facemasks-mandatory-hospitals-flu-covid-cases-surge</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T17:22:10Z医院内戴口罩的人口罩将由于西班牙流感、新冠肺炎和其他呼吸道疾病病例激增，从周三开始，西班牙的医院和医疗中心必须强制执行该规定。
政府的这一决定是在医疗机构和药房不再强制使用口罩六个月后做出的，但遭到了一些地区政府的反对。
但西班牙新任卫生部长莫妮卡·加西亚驳回了他们的反对意见，并试图将此举描述为“常识性措施”。
“在保护患者和卫生专业人员方面，我们已经讨论并深入思考了口罩的作用，特别是在卫生中心和医院，”她在周一举行的地区卫生当局会议后表示.
“这是一项有效的、常识性的措施，有科学证据支持，并受到公众的好评。”
尽管西班牙 17 个自治区中的一些政府（通常负责各自地区的医疗保健）已经下令在医疗机构中佩戴口罩，但其他政府则强烈反对。
马德里地区右翼民粹主义总统伊莎贝尔·迪亚斯·阿尤索 (Isabel Díaz Ayuso) 强烈批评西班牙社会主义领导的联合政府，她表示加西亚要求中央政府强制使用口罩的决定是没有根据的，也是不必要的。
“现在强制戴口罩表明了即兴创作，”她周二在 X 上写道。 “马德里的病例较少，因为它长期以来一直在抗击流感：战略；建议；日常监测、疫苗接种……以强加强是软弱管理者的手段。”
欧洲疾病预防和控制中心上个月表示，“预计未来几个月，几种病毒和细菌呼吸道病原体将继续以不同程度共同循环”，导致发病率和死亡率增加。欧盟机构建议人们生病时待在家里，并建议在医疗机构中使用口罩。
“在当前社区病毒高传播时期，建议除了适当的手部和呼吸道卫生外，初级和二级医疗机构的工作人员、访客和患者都应佩戴医用口罩……在医院的公共区域，病房和其他提供患者护理的区域，”它在上个月的更新中表示。
根据世界卫生组织的数据，截至 2023 年底，西班牙已记录近 1400 万例新冠肺炎确诊病例，并记录了近 122,000 人死于该病毒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/spain-facemasks-mandatory-hospitals-flu-covid-cases-surge</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Boohoo 考虑关闭其为改善工人待遇而设立的英国工厂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/09/boohoo-looking-at-closing-leicester-factory</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T15:40:41Z此人手持背景带有 Boohoo 徽标的手机快时尚公司 Boohoo 正在考虑关闭 一家工厂 该公司在莱斯特设立了，作为其努力改善制衣工人待遇的典范。
这家苦苦挣扎的在线零售商在该网站大张旗鼓地开放两年后，就在该网站上向多达 100 名员工进行了咨询，目的是利用该网站进行“供应商学习和发展”，创造 170 个就业岗位。
至少其中一些角色被认为与制造相关。 Drapers 贸易杂志首先报道了这一变化，预计同样驻扎在那里的质量保证和道德合规工作人员将被转移到莱斯特的另一个地点。
拥有 Debenhams、Pretty Little Thing、Oasis 和 Burton 品牌及其主要品牌的 Boohoo Group 发言人表示：“我们于 2022 年 1 月开设了 Thurmaston Lane，以多种方式支持 [Boohoo]，包括制造、打印和培训。
“与任何零售业务一样，我们网站的作用随着时间的推移而不断发展，在对谢菲尔德配送中心进行重大投资并在美国开设新配送中心之后，我们现在必须采取措施继续确保我们更高效、更高效、更强大的业务。
“所有这些因素导致我们做出艰难的决定，考虑搬迁瑟马斯顿巷的部分业务，并考虑在适当的时候关闭该地点。
“我们现在正处于协商阶段，并正在与所有受影响的同事密切合作，以确保他们在此过程中得到充分支持。”
在作为 Boohoo 2020 年变革议程路线图一部分进行的审查中，退休法官 Brian Leveson 爵士将 Thurmaston Lane 工厂的运营列为典范。该计划旨在改善这家快时尚集团供应链的条件关于工资和工作条件不佳的消息，尤其是在莱斯特的地点，该集团随后采购了大约 40% 的时装。
然而，去年 11 月 BBC Panorama 的一项调查显示，通过工厂下的一些订单实际上是由摩洛哥和莱斯特其他地方的工厂发出的，瑟马斯顿工厂一直受到争议。
多米尼克·穆勒 (Dominique Muller) 为“Labor Behind the Label”活动组织发布的关于莱斯特工厂被封锁的报告引发了人们对 Boohoo 的担忧，他表示，模范工厂的关闭可能令人失望。
“当工厂宣布成立时，它就预示着这样的承诺，变革议程充满了希望。但实际上发生了什么变化呢？英国工厂确实在苦苦挣扎，工人们的处境最糟糕。”
Boohoo 对英国制造业的承诺也有所减弱。 2022 年，该公司仅 25% 的产品来自英国，这一比例去年已降至 20%。
莱斯特模型工厂可能会关闭，该公司经历了艰难的一年，人们担心即将到来的节日销售数据，因为家庭似乎减少了圣诞节期间的服装支出。
10 月份，Boohoo 表示预计年销售额将下降 降幅在 12% 至 17% 之间，较之前预测的最大降幅 5% 大幅下降，因为分析师表示，尽管降价，该集团仍失去了市场份额。
在冠状病毒大流行期间，大街上和购物中心的商店被迫关闭数月后，Boohoo 的销售额正在萎缩。截至 8 月 31 日的六个月内，销售额下降 17%，至 7.29 亿英镑，迫使该公司比去年同期进一步亏损 1100 万英镑，亏损 2640 万英镑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/09/boohoo-looking-at-closing-leicester-factory</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西妮德·奥康纳的死因被裁定为自然原因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/09/cause-of-sinead-oconnor-death-natural-causes</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T15:01:47Z2023 年 8 月，西尼德·奥康纳 (Sinead O&#39;Connor) 乘坐灵车参加葬礼的照片.验尸官确定西妮德·奥康纳死于自然原因。
伦敦南华克验尸官法庭发表了一份简短的声明，这位歌手兼作曲家在伦敦度过了生命的最后时光，声明称：“这是为了确认奥康纳女士死于自然原因。因此，验尸官不再参与她的死亡。”
奥康纳去年7月去世，享年56岁。在回应伦敦南部赫恩山一名“反应迟钝的妇女”的报告后，警方当时表示，他们并不认为这起死亡事件可疑。
她的去世引发了包括她的祖国爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 在内的崇拜者们的悲痛，他表示“她的音乐受到全世界的喜爱，她的才华是无与伦比的”。该国总统迈克尔·D·希金斯称赞奥康纳“独特的才华以及与观众的非凡联系，所有人都对她充满了爱和温暖”。
&lt;旁白&gt;
 相关：“她因不得不说出的真相而颤抖”：朋友、粉丝和合作者对 Sinéad O&#39;Connor 的评价

该月初，奥康纳在她位于赫恩山的公寓里拍摄了自己的照片，并表示她最近搬到那里并打算录制新歌曲。
在她的职业生涯中，奥康纳凭借翻唱 Prince 的 Nothing Compares 2 U 风靡全球，并凭借 1990 年的专辑 I Do Not Want What I Haven’t Got 在大西洋两岸的专辑排行榜上名列前茅。她录制了另外九张广受好评的录音室专辑，最近的一张是 2014 年的《我不是专横，我是老板》。
一场向她和另一位已故爱尔兰明星肖恩·麦克高恩 (Shane MacGowan) 致敬的音乐会，已宣布将于 3 月 20 日在纽约举行，艺术家包括 Cat Power 和 David Gray。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/09/cause-of-sinead-oconnor-death-natural-causes</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦上诉法官开始就特朗普豁免权论点进行现场听证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/09/trump-immunity-hearing-jan-6-case-dc-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T14:49:53Z美国前总统唐纳德·特朗普在纽约出席欺诈案审判]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/09/trump-immunity-hearing-jan-6-case-dc-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加布里埃尔·阿塔尔任命最年轻的法国总理，马克龙试图重振民意</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/gabriel-attal-appointed-youngest-french-pm-as-macron-tries-to-revive-popularity</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T13:15:15Z加布里埃尔·阿塔尔。伊曼纽尔·马克龙任命了法国最年轻的总理现代部长加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 正在寻求重振艰难的总统第二任期，并限制极右翼在即将于 6 月举行的欧洲选举中取得任何可能的成果。
阿塔尔，34岁，担任教育部长，因其野心、强大的媒体影响力和中间派政治而被称为“小马克龙”，被认为是法国最知名、最知名的面孔。总统周围有年轻政治家的紧密圈子。
在担任教育部长的五个月里，他在权威和世俗主义问题上坚持强硬路线，包括禁止公立学校的女生穿长袍并尝试引入校服——阿塔尔在民意调查中迅速成为政府中最受欢迎的部长。 p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：谁是加布里埃尔·阿塔尔，这位法国总理以创纪录的时间晋升？

马克龙在 X 上写道，他指望阿塔尔的精力和投入能够恢复 2017 年的精神——马克龙首次当选的那一年，他承诺将彻底改变法国政治。自 2022 年以来，马克龙的第二个任期一直由分裂议会的动荡所定义，因为 连任总统后不久就在选举中失去了绝对多数。
阿塔尔还担任过预算部长，在新冠疫情期间作为政府发言人而家喻户晓，并被一些人视为政治沟通大师。他是一位冷静、谨慎的演讲者，有时会在反对极右翼的政治电视辩论中表现得很凶猛，众所周知，他相信“与人心对话”很重要。他因公开谈论在学校被欺凌而赢得了支持。
阿塔尔也是法国第一位公开同性恋身份的总理，并与马克龙文艺复兴党的欧洲议会议员斯特凡·塞茹内 (Stéphane Séjourné) 存在民事伴侣关系。
尽管阿塔尔曾经是左翼社会党中间派的一员，但他在 20 多岁的时候就退出了，以支持马克龙的中间派项目。2017 年，他被视为法国中间派政治的捍卫者，近几个月来，他还向法国社会党伸出了援手。右翼政党共和党 (Les Républicains) 的议员，他们的支持对于立法的通过往往至关重要。
马克龙取代前总理伊丽莎白·博恩并改组政府的决定并不被视为根本性的政治转变。马克龙复兴党议会主席西尔万·梅拉德 (Sylvain Maillard) 表示，可以信赖阿塔尔“忠实”地执行马克龙的国家计划。
总统正在努力度过过去的困难一年，包括不受欢迎的养老金变更和最近关于强硬移民法的引入的争论导致他的政党分裂，并被一些人视为马琳·勒庞和激进派思想的意识形态胜利对。
这也是提高马克龙领导的中间派政党在 6 月欧盟投票中的机会的尝试，他们在投票中落后于勒庞的极右翼国家集会 (RN) 党。
领导欧洲选举之战、因与阿塔尔进行激烈电视辩论而闻名的RN总统乔丹·巴尔德拉(Jordan Bardella)表示，马克龙只是想利用阿塔尔在民意调查中的支持率来限制他所说的痛苦获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/gabriel-attal-appointed-youngest-french-pm-as-macron-tries-to-revive-popularity</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟警察机构称人工智能助长约会和社交媒体欺诈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/09/ai-wars-dating-social-media-fraud-eu-crime-artificial-intelligence-europol</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/09/ai-wars-dating-social-media-fraud-eu-crime-artificial-intelligence-europol</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasa Peregrine 1：由于燃料泄漏，美国着陆器将无法到达月球表面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/09/nasa-peregrine-1-us-lander-will-not-make-it-to-the-moons-surface-due-to-fuel-leak</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T13:31:01Z火神半人马座火箭上的着陆器准备起飞&lt;半个世纪以来从美国发射的第一艘月球着陆器由于燃料泄漏而无法到达月球表面，其运营商宣布，他们现在的目标是在失去动力之前尽可能远地行驶。 
百富勤一号也是第一个尝试在月球上软着陆的商业太空探测器，周一升空数小时后由于“异常现象”而遭受“推进剂严重损失” ”该项目背后的美国公司 Astrobotic 表示，在推进系统方面。
最初担心航天器无法面向太阳为其电池充电后，Astrobotic 团队宣布已成功完成“临时演习”，太阳能电池板正在工作。&lt; /p&gt;
然而，在随后的声明中，这家总部位于匹兹堡的公司表示，其推进器“最多只能再运行 40 个小时”，并补充道：“目前的目标是让 Peregrine 尽可能接近月球距离。”我们可以在它失去保持太阳指向位置的能力并随后失去动力之前做到这一点。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  创建游隼 1 号着陆器的 Astrobiotic 发布了这张受损航天器的图像。 照片：Astrobotic Technology/AP


搭载美国宇航局科学设备的着陆器由卡纳维拉尔角的火神半人马座火箭发射升空，标志着联合发射联盟建造的强大新型火箭的首次使用波音-洛克希德合资企业。
游隼计划于 2 月 23 日登陆月球，届时它将开始收集有关月球表面的数据，以帮助研究计划中的未来人类任务。
船上的仪器包括可以测量辐射水平、地表和地下水冰、磁场以及称为外逸层的极其稀薄的气体层的仪器。船上还有五个小型月球车，每个重量不到 60 克，直径为 12 厘米。
着陆器还包含非科学有效载荷，包括乔治·华盛顿、约翰·F·肯尼迪和德怀特·艾森豪威尔等美国前总统的 DNA，这些载荷现在可以留在太空中。 《星际迷航》创始人吉恩·罗登伯里以及该电视剧前明星的骨灰也在船上。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_5e39b141-bcd3-4c3b-9f2a-11ee9531032d__
  


由于现在认为成功着陆是不可能的，探测器将在电池耗尽之前在太空中进行实验。
在回应有关着陆器失败的报道时，美国宇航局表示它正在与 Astrobotic 合作找出推进力的根本原因问题，并补充道：“太空很难。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/09/nasa-peregrine-1-us-lander-will-not-make-it-to-the-moons-surface-due-to-fuel-leak</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利影响者因圣诞蛋糕慈善计划接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/italian-influencer-chiara-ferragni-investigated-over-christmas-cake-charity-scheme</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T12:47:36ZChiara Ferragni 在 Dior 2023-24 秋冬高级时装系列前拍照留念巴黎秀意大利最有影响力的人物之一表示，在因与圣诞蛋糕慈善活动有关的案件中的欺诈行为而接受调查后，她感到“平静”。
米兰检察官对 Chiara Ferragni 展开调查。Chiara Ferragni 在 12 月被意大利反垄断机构罚款 100 万欧元后，在十多年来作为时尚影响者积累了约 4000 万欧元的财富和 2950 万粉丝。 
该机构表示，消费者被欺骗，相信通过购买法拉格尼认可的 pandoro 蛋糕，可以替代由 Ferragni 生产的 panettone总部位于皮埃蒙特的 Balocco 公司正在向都灵的一家医院捐款。
法拉格尼和蛋糕公司负责人亚历山德拉·巴洛科 (Alessandra Balocco) 均因严重欺诈而接受调查。 Balocco还因误导消费者而被反垄断机构处以42万欧元的罚款。在发起该活动之前，她已向都灵医院捐赠了 5 万欧元，并且没有进一步捐款。据报道，她从蛋糕销售中筹集了 100 万英镑。
此次调查是在意大利针对影响者的权力以及他们所推广的产品（尤其是作为慈善倡议提出的产品所赚取的收入）进行了数周的辩论之后进行的。
自蛋糕丑闻爆发以来，法拉格尼已经失去了 20 万粉丝，他在一份声明中表示：“我很平静，因为我一直本着善意行事，我确信正在进行的调查将会浮出水面。”我对司法部门和我的律师的工作充满信心。”
在 12 月的一段近乎泪水的视频中，法拉格尼承认了“沟通错误”，并表示她将向都灵医院捐赠 100 万欧元。
36 岁的 Ferragni 在 2009 年推出了名为 The Blonde Salad 的时尚博客后开始了她的职业生涯。该博客非常成功，以至于她放弃了米兰著名的博科尼大学的法律学位，转而以自己的品牌销售服装和配饰除了她作为影响者的工作。
她的丈夫是说唱歌手费德兹，这对夫妇经常与意大利极右翼领导人发生冲突。去年 12 月，总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 在极右翼意大利兄弟党 (Brothers of Italy) 的年度节日 Atreju 上提到了蛋糕丑闻。她说：“真正值得效仿的模特不是那些靠穿衣服、秀包赚大钱的网红……甚至推销昂贵的蛋糕，让人们相信他们是慈善家。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/italian-influencer-chiara-ferragni-investigated-over-christmas-cake-charity-scheme</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大禁止批评乌克兰战争的俄罗斯博主获得公民身份</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/canada-citizenship-russian-blogger-ukraine-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/canada-citizenship-russian-blogger-ukraine-war</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年大幅打破世界最热年份记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/09/2023-record-world-hottest-climate-fossil-fuel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/09/2023-record-world-hottest-climate-fossil-fuel</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二名俄罗斯表演者因阴茎上的袜子特技被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/second-russian-performer-detained-sock-penis-stunt</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T11:20:14Z莫斯科夜总会“几乎全裸”派对上的狂欢者&lt; p&gt;一名俄罗斯歌手因在音乐会观众面前只穿阴茎上的袜子而被拘留，几周前，一名说唱歌手因在莫斯科一场派对上做同样的事情而入狱，引发了全国丑闻。
据国家通讯社塔斯社报道，Shchenki（The Puppies）乐队的主唱马克西姆·特斯利（Maxim Tesli）在圣彼得堡机场被拘留。当地新闻媒体 Fontanka 称他被指控犯有轻微流氓罪。
上个月，说唱歌手尼古拉·瓦西里耶夫 (Nikolai Vasilyev) https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/second-russian-performer-detained-sock-penis-stunt</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国通过禁止生产和销售狗肉法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/south-korea-votes-to-ban-production-and-sale-of-dog-meat</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T08:32:46Z动物活动团体在首尔国会举起横幅，纪念通过禁止生产和销售狗肉的法律韩国议会投票禁止生产和销售狗肉，这一决定被活动人士誉为动物福利。
在国内外多年的压力下，该国国民议会于周二以压倒性票数投票禁止饲养、屠宰、分销和销售狗肉。
虽然法律没有将消费定为犯罪，但这些措施将有效地结束食用动物的行为，有人说这种做法可以追溯到几个世纪前。
该禁令以 208 票支持、2 票弃权获得通过，在三年宽限期后将于 2027 年执行。违规者将面临最高三年的监禁或最高 3000 万韩元（17,900 英镑）的罚款。据媒体报道，该法律包括帮助企业退出该行业的补偿方案。
吃狗肉（狗肉通常作为炖菜的一部分以使其更嫩）曾经被视为在炎热的夏季消除疲劳的一种方法。近几十年来，消费量急剧下降，尤其是在将狗视为家庭宠物的年轻韩国人中。
总部位于首尔的智库动物福利意识、研究和教育本周发布的一项调查显示，超过 94% 的受访者表示他们在过去一年中没有吃过狗肉，而 93% 的受访者表示他们不会吃狗肉未来。
据农业部称，尽管消费量急剧下降，但韩国仍有约 1,150 个农场继续饲养肉用狗，而 1,600 家餐馆则出售狗肉菜肴。
活动人士长期以来一直将这个行业作为目标残酷，狗在被宰杀以获取肉食时会被电死或绞死。 11 月，交易员威胁要在首尔总统府附近释放 200 万只狗，以抗议预期的禁令，说他们使屠宰过程更加人性化。
“这正在创造历史，”韩国国际人道协会执行董事 JungAh Chae 说道。 “我从未想过在我的有生之年会看到韩国禁止残酷的狗肉行业，但这一动物保护的历史性胜利证明了我们动物保护运动的热情和决心。
“我们已经达到了一个转折点，大多数韩国公民拒绝吃狗肉，并希望看到这种痛苦被载入史册，今天我们的政策制定者已采取果断行动，使这一目标成为现实。虽然我为数以百万计的狗感到心碎，但对他们来说，这一变化来得太晚了，但我很高兴韩国现在可以结束我们历史上这一悲惨的篇章并拥抱一只狗——友好的未来。”
在总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 的领导下，将狗肉定为非法的运动愈演愈烈。尹石烈是一位动物爱好者，他与妻子金建熙 (Kim Keon-hee) 收养了几只狗和猫，而金建熙也批评了该行业。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/south-korea-votes-to-ban-production-and-sale-of-dog-meat</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察因袭击震惊法国的黑人足球运动员而接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/france-police-officers-trial-assault-theodore-luhaka-black-footballer</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T11:22:45ZThéodore Luhaka三名警察已向北受审巴黎警察局被指控袭击&lt; /a&gt; 2017 年，一名 22 岁的足球运动员，这是过去十年来法国涉嫌警察对黑人施暴的最重大案件之一。
2017 年 2 月下午，西奥多·卢哈卡 (Théodore Luhaka) 在位于 Aulnay-sous-Bois 的住宅区与朋友交谈时，在警方身份检查中被拦下。他被催泪瓦斯、脸部和身体殴打，一根可伸缩的警棍刺穿了他的肛门，导致他永久残疾和失禁。
此案震惊了法国，并引发了数晚的住宅区骚乱和抗议活动。 演员奥马尔·西等明星出来支持卢哈卡，当时的社会党总统弗朗索瓦·奥朗德到医院探望了卢哈卡。
当时，卢哈卡是一位年轻的体育导师，没有犯罪记录，即将在比利时开始职业足球运动员的职业生涯。他是一群在住宅区文化中心附近交谈的年轻人中的一员，警察拦住了他们，要求查看他们的身份证件。闭路电视录像显示卢哈卡被迫倒在地上并遭到袭击。殴打持续了八分钟。
他流血不止，随后被警员开车送往派出所。他说在旅途中他受到种族歧视。当他到达警察局时，另一名警察叫了一辆救护车，他被送往医院并接受了手术。卢哈卡因肛门严重受伤而接受治疗，最初被调查为强奸。
这三名仍在警察部门从事案头工作的警官于周二出现在博比尼的塞纳-圣但尼刑事法庭，开始为期两周的审判。两人被指控严重自愿暴力。三分之一的人面临自愿暴力导致永久性伤害的指控。他最初被指控强奸卢哈卡，但该指控后来改为自愿暴力。
卢哈卡不得不放弃他的足球生涯。他搬到了另一个社区，与母亲住在一起，很少外出。他告诉《巴黎人报》：“那天我死了。”他和他的家人表示，他们想要正义，不希望审判被视为“反警察”，也不希望在他长大的巴黎北部郊区引发紧张局势，并且他们说保持冷静很重要。卢哈卡说，另一名警官到警察局来帮助他，并叫了救护车，一直陪伴着他，直到他当晚接受手术。
三名警官的律师表示，他们否认自愿使用暴力，并认为他们的行为是正当的。被指控永久伤害卢哈卡肛门的警官表示，他一直瞄准的是他的腿。
卢哈卡的律师 Antoine Vey 告诉 Franceinfo 审判的关键信息是警官被允许留在警察局。他说，他们仍然被允许在部队工作这一事实“对我们来说似乎深感震惊”。
Vey 说：“需要明确的是，Théo 作为强奸的受害者而生活，遭受同样的心理伤害，以及永久性的身体伤害……对他造成的行为也许不是司法意义上的强奸，但从心理意义上来说……这是一种影响他的亲密感和男子气概的伤害。他上厕所的能力受到了影响。除此之外，他还在社交网络上受到非常种族主义和侮辱性的骚扰。他很难康复。他仍然没有克服它。他的环境和未来在几分钟之内就被摧毁了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/france-police-officers-trial-assault-theodore-luhaka-black-footballer</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国卫星发射引发全台紧急警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/taiwan-chinese-satellite-launch-emergency-alert</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/taiwan-chinese-satellite-launch-emergency-alert</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党无人机袭击以色列主要军事指挥中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/hezbollah-drone-strike-hits-key-israeli-command-centre-safed</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T10:41:47Z以色列空袭后烟雾升起黎巴嫩武装组织真主党已向以色列的一个重要指挥基地发射了爆炸性无人机，并宣布此次袭击是其对以色列最近在黎巴嫩发生的高层暗杀事件的回应的一部分。
该组织表示，它在 Safed 军事总部发射了“多架爆炸性攻击无人机”，这是该组织首次针对该地点。以色列军方发言人表示，没有造成任何损坏或人员伤亡。
据该地区安全官员和国家通讯社称，真主党袭击前几个小时，以色列无人机袭击了黎巴嫩南部的一辆汽车，造成车内三人死亡。消息人士没有立即确认遇难者的身份。
真主党在有关这次袭击的声明中提到了周一真主党高级人物维萨姆·塔维勒 (Wissam al-Tawil) 和哈马斯政治局副局长萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Arouri) 上周被杀的事件。
最新的暴力事件发生之际，美国国务卿安东尼·布林肯正在中东访问，试图阻止以色列和哈马斯之间的战争在该地区蔓延。
以色列媒体报道和社交媒体上发布的视频片段证实，至少一架无人机降落在该基地区域内。真主党宣布已经发射了几枚。
无人机似乎降落在基地停车场附近的空地上，在一些镜头中可以看到爆炸产生的烟雾。
这是继周六梅龙山空军基地遭到袭击并造成重大损失之后，近几天来第二次袭击以色列重要军事地点的袭击。
以色列和真主党之间的暴力急剧升级，加剧了人们对以色列与加沙哈马斯的战争有蔓延到整个地区的危险的担忧。
过去三个月，以色列和真主党几乎每天都在边境交火，迫使双方数万人逃离家园。在黎巴嫩与以色列的敌对行动中，超过 130 名真主党战士被杀，这是自 2006 年开战以来最严重的对抗。
塔维尔负责指挥真主党在黎巴嫩南部的行动，他是该组织在当前暴力事件中丧生的级别最高的成员。
塔维尔被杀后，真主党立即散发了塔维尔会见该组织秘书长的照片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/09/hezbollah-drone-strike-hits-key-israeli-command-centre-safed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>