<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普称 UAW 领导人为“愚蠢的人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/trump-united-auto-workers-union-shawn-fain-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T17:41:21Z身穿蓝色西装和红色领带的男子坐在美国国旗前全美汽车工人联合会支持卡马拉·哈里斯参加总统竞选的决定显然激怒了唐纳德·特朗普，他对此作出了回应侮辱工会领袖是“愚蠢的人”。
据the Hill报道，这位前总统在周日接受福克斯新闻采访时谈到工会主席肖恩·费恩：“看，我很了解全美汽车工人联合会——他们投票给我。他们有一个愚蠢的人领导，但他们投票给我。他们会比以往任何时候都更爱唐纳德·特朗普。”
特朗普的言论暗示了他提议对进口汽车征收 100% 的严厉关税。经济学家警告，这样的关税将提高美国人的产品成本，但特朗普坚持要征收关税，称这反映了他如果在 11 月的选举中重返白宫，将如何优先考虑汽车行业。
“我们将获得一大笔收入，但我们将对这些工作征收关税，”特朗普说。
“我们将恢复汽车行业，我们将通过关税来实现这一目标，”特朗普说。
尽管如此，费恩和 UAW——美国最大、最多元化的工会之一——还是向副总统表示了他们梦寐以求的支持，在一份声明中表示，哈里斯“在为工人阶级服务方面有着良好的记录”。
就在特朗普对费恩和 UAW 发表上述言论的几天前，费恩宣布，该工会——美国规模最大、最多元化的工会之一——支持哈里斯担任总统。

相关：全美汽车工人联合会支持卡马拉·哈里斯担任总统

“我们可以让一位反对我们工会所代表的一切的亿万富翁重返办公室，或者我们可以选举卡马拉·哈里斯，她将与我们并肩对抗企业贪婪，”声明中宣布全美汽车工人联合会支持 11 月的白宫选举。
特朗普和全美汽车工人联合会经常互相攻击，特朗普在共和党全国代表大会上发表讲话时呼吁立即解雇费恩。七月。
作为回应，UAW 称特朗普为“工贼”——这是对放弃或拒绝加入工会的人的贬义词——以及以保护富人为主要利益的企业商人。
当 UAW 在总统 7 月退出连任竞选之前支持乔·拜登时，特朗普利用他的 Truth Social 平台攻击费恩，称称他为“傻瓜”，并敦促汽车工人无视工会的支持，转而投票给他。
周日，费恩出现在哥伦比亚广播公司新闻频道的《面向全国》节目中，并详细阐述了工会支持哈里斯的决定。
“当你把卡玛拉·哈里斯和唐纳德·特朗普并列放在一起时，你会发现，谁站在工人阶级一边，谁把工人阶级抛在后面，这两者之间存在着非常明显的区别，”费恩说道。
他继续说道：“特朗普一直在为工人阶级说话。
“这个国家面临的最大问题之一是通货膨胀。它不是由政策驱动的。它是由企业贪婪和消费者价格欺诈驱动的，而这正是唐纳德·特朗普所代表的。富人越来越富，工人阶级则被抛在后面。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/trump-united-auto-workers-union-shawn-fain-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国经济数据令投资者感到恐慌，市场进一步动荡的担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/04/fears-of-further-market-turmoil-deepen-after-us-economic-data-spooked-investors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/04/fears-of-further-market-turmoil-deepen-after-us-economic-data-spooked-investors</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国抗议者再次要求总理下台 数十人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/bangladesh-anti-government-protests-dhaka-sheikh-hasina</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/bangladesh-anti-government-protests-dhaka-sheikh-hasina</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫将“每天努力”将美国教师从俄罗斯监狱中解救出来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/marc-fogel-russia-prison-biden-administration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/marc-fogel-russia-prison-biden-administration</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅根：我公开自己与自杀想法的斗争是为了帮助其他人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/04/meghan-duchess-of-sussex-suicidal-thoughts-child-safety</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T16:41:44Z肩并肩，梅根微笑苏塞克斯公爵夫人谈到了她与心理健康和自杀想法的斗争，她和她的丈夫发起了一项解决儿童安全问题的倡议网上。

梅根三年前在接受奥普拉·温弗瑞采访时透露，她在担任王室成员期间曾想过自杀，她说，她希望通过说出来可以帮助别人。
“当你经历过任何程度的痛苦或创伤时，我相信我们康复之旅的一部分——当然也是我的一部分——就是能够真正公开地谈论它，”她周日在接受美国电视网哈里王子联合采访时表示。 CBS。。
“你知道，我还没有真正触及我的经历的表面。但我确实认为我永远不想让别人有这种感觉。我永远不想让别人制定那种计划。我永远不想别人不被相信。
“所以，如果我说出我所克服的事情会拯救某人，或者鼓励他们生活中的某个人真正地关注他们，而不是认为外表很好，所以一切都好，那么这是值得的。我愿意为此付出代价。”
这位 43 岁的公爵夫人发表讲话时，这对夫妇是五岁的阿奇王子和三岁的莉莉贝特公主的父母，他们与 Archewell 基金会合作推出了父母网络，以提供在线社区和资源来帮助对抗社交媒体的危害。 “不让孩子迷失在社交媒体中”运动是在一项为期两年的试点计划之后发起的，该计划针对的是那些孩子受到社交媒体有害影响的家庭。
哈里王子说，这些家庭所遭受的悲痛可能发生在任何人身上。“我们总是谈论过去，如果你的孩子和你住在一起，你就知道他们在做什么。至少他们是安全的，对吧？而现在，他们可能在隔壁房间里玩平板电脑或手机，可能会陷入这些兔子洞。在你意识到之前，24 小时内，他们可能会自杀。”
在这对夫妇 2021 年接受温弗瑞采访时，梅根告诉这位脱口秀主持人：“听着，我当时真的很羞于说出来，尤其是羞于向哈里承认，因为我知道他遭受了多大的损失。但我知道，如果我不说出来，我就会这么做……我只是不想再活下去了。那是一个清晰、真实、令人恐惧且持续不断的想法。”
谈到父母网络，她周日告诉哥伦比亚广播公司：“我认为你必须从某个地方开始，通过‘如果是我的女儿呢？如果是我的儿子呢？’的视角来看待它。我的儿子或女儿回家后，他们很快乐，我爱他们，但有一天，就在我的屋檐下，我们的生活却因为一些完全不受我们控制的事情而改变？’”她说，对于父母来说，看待问题的唯一方法就是努力寻找解决方案。


在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，或发送电子邮件至jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至全国自杀预防生命线 988，在988lifeline.org上聊天，或发送短信 HOME至 741741 与危机顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可在befrienders.org找到。&gt;
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/04/meghan-duchess-of-sussex-suicidal-thoughts-child-safety</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称乌克兰飞行员已开始驾驶 F-16</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/ukrainian-pilots-have-started-flying-f-16s-says-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T14:18:05Z泽连斯基在一架 F-16 前发表讲话泽连斯基表示，乌克兰飞行员已经开始驾驶 F-16，证实了这款美国制造的战斗机的到来俄罗斯入侵乌克兰已经 29 个多月了。
这位乌克兰领导人宣布使用 F-16，这是基辅长期以来一直游说的，当时他在一个空军基地会见了军事飞行员，两架战机在两侧，还有两架在头顶上飞过。
“F-16 在乌克兰。我们做到了。我为我们的士兵感到骄傲，他们掌握了这些战机，并已经开始为我们的国家使用它们，”泽连斯基在一个地方说，当局出于安全原因要求记者不要透露这个地点。
经过数月的等待，这些战机的到来对乌克兰来说是一个里程碑，尽管目前尚不清楚有多少架战机可用，以及它们在增强防空和战场上将产生多大影响。
俄罗斯一直在瞄准可能容纳这些战机的基地，并发誓要击落它们。
F-16 一直在乌克兰的愿望清单上。它们配备 20 毫米机炮，可携带炸弹、火箭和导弹。



泽连斯基在空军基地发表讲话时，两架 F-16 战机从头顶飞过。 摄影：Valentyn Ogirenko/路透社


泽连斯基在机场停机坪上对记者说，乌克兰仍然没有足够的受过训练的飞行员驾驶 F-16，也没有足够的喷气式飞机本身。
“积极的一面是，我们期待更多的 F-16......很多人现在正在训练，”他说。
乌克兰此前一直依赖一支老化的苏联时代战机舰队，这些战机的火力不如俄罗斯更先进、规模更大的舰队。

相关：乌克兰战争简报：第一架 F-16 战斗机抵达 - 官员

俄罗斯利用这一优势对乌克兰各地的目标进行定期远程导弹袭击，并用数千枚制导炸弹轰炸乌克兰前线阵地，支持其缓慢向东推进。
“这是乌克兰武装部队空军发展的新阶段，”泽连斯基说。
“我们为乌克兰军队向新的航空标准、西方战斗航空过渡做了很多工作，”他补充道，并引用了数百次会议和不懈的外交努力来获得 F-16。
目前尚不清楚这些战机配备了什么导弹。军事分析人士说，射程更长的导弹将使它们在战场上产生更大的影响。
泽连斯基表示，他还希望通过北约-乌克兰理事会平台的对话，游说盟国邻国帮助拦截向乌克兰发射的俄罗斯导弹。
“这是另一种工具，我想尝试一下，这样北约国家就可以与乌克兰谈论由邻国组成的小联盟击落敌方导弹的可能性，”他说。
“我认为这个决定对我们的合作伙伴来说可能很难，他们总是害怕过度升级，但我们正在努力。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/ukrainian-pilots-have-started-flying-f-16s-says-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国与以色列举行“激烈”停火谈判之际，加沙医院遭袭击致四人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/gaza-hospital-strike-tel-aviv-stabbing-us-israel-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T14:26:31Z以色列袭击加沙地带中部代尔巴拉赫一处流离失所者帐篷营地的现场； 2024 年 8 月 4 日，在以色列与哈马斯冲突期间，巴勒斯坦人在加沙地带中部代尔巴拉赫的一个流离失所者帐篷营地遭到以色列袭击的现场努力扑灭大火。路透社/Abdullah Al-Attar TPX 每日图片周日凌晨，以色列空袭造成加沙一家医院大楼帐篷内四人死亡，一名巴勒斯坦人在特拉维夫附近南部的一个城市刺死两人，据报道，美国和以色列领导人就可能的停火协议发生激烈分歧。
本周，哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀，真主党二号人物在黎巴嫩首都贝鲁特被暗杀，该地区对全面战争的担忧加剧贝鲁特。
法国和意大利成为最新敦促其公民离开黎巴嫩的国家，因为以色列人周日报告称特拉维夫周围发生了 GPS 干扰，以色列军方过去曾表示这样做是为了应对无人机和导弹的威胁。
伊朗已发誓要为两名关键盟友被杀而报仇。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周日在每周一次的内阁会议上表示，以色列已做好应对任何情况的准备，并将“对任何报复行为付出沉重代价”。
美国还承诺保卫以色列，命令一艘航空母舰驶往该地区，并将其他军事资产部署到位。
尽管美国承诺在伊朗袭击面前团结一致，但美国总统乔·拜登公开表示担心，哈尼亚之死将使停止加沙战斗的努力复杂化，而停止加沙战斗是该地区缓和局势的关键。
据《纽约时报》援引一位美国高级官员的话报道，他本周与内塔尼亚胡进行了“激烈的谈话”，内塔尼亚胡被迫否认他是停火和人质释放协议的障碍。
这只是两个日益不安的盟友之间最新的对抗。据报道，上个月底，当两人在白宫的一次面对面会议上讨论人质归还问题时，拜登告诉以色列领导人“别再胡说八道了”。“拜登意识到内塔尼亚胡在人质问题上对他撒了谎，”《国土报》援引一位高级政府官员的话说。据报道，拜登对内塔尼亚胡归还以色列人质的承诺表示怀疑，这让他与以色列国防部长的观点一致。据以色列媒体本周报道，他们认为，尽管已经提出了可行的方案，但该国领导人对停火协议不感兴趣。
加沙卫生当局报告称，周日，以色列空袭在加沙造成 18 人死亡，其中包括四名流离失所者，他们一直在阿克萨医院的庭院中避难，阿克萨医院是中部城市代尔巴拉赫的主要医疗机构。
医院外的区域已成为逃离家园的人的非正式定居点，其中许多人在 10 个月的战争期间因以色列军队穿越加沙地带而多次流离失所。
美联社的视频显示，男子试图扑灭火焰并营救伤员。医院称，对附近房屋的第二次袭击导致一名女孩和她的父母死亡。
这些袭击发生的第二天，加沙市一所学校的流离失所者遭到空袭，造成 16 人死亡，21 人受伤。据美联社报道，以色列称袭击了学校的哈马斯指挥中心，医院袭击针对的是武装分子。
据加沙地带卫生部门称，以色列在加沙的战争已造成至少 39,550 名巴勒斯坦人死亡。战争中没有区分平民和军人，但已确定的遇难者中有一半以上是妇女、儿童和老年人。
哈马斯于 10 月 7 日发动跨境袭击，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 250 名人质，此后以色列在加沙发起了袭击。
周日，以色列发生的持刀伤人事件发生在特拉维夫南部霍隆市的一个公园和一个加油站附近。受害者是一名 70 多岁的妇女和一名 80 多岁的男子。以色列救护服务部门称，有两名男子受伤。
警方称，袭击者是一名巴勒斯坦人，他在半公里外横冲直撞，随后被警方击毙。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/gaza-hospital-strike-tel-aviv-stabbing-us-israel-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约旦为阻止伊朗对哈尼亚被杀事件进行报复而做最后努力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/jordan-foreign-minister-visit-iran-haniyeh-killing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/jordan-foreign-minister-visit-iran-haniyeh-killing</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回特朗普驳回 2020 年联邦选举颠覆案的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/trump-election-subversion-case</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T12:50:36Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周六在佐治亚州亚特兰大佐治亚州立大学集会中心的竞选集会上发表讲话。在华盛顿特区审理唐纳德·特朗普选举颠覆案的联邦法官于周六驳回了一项辩护试图驳回起诉书，指控前总统是出于报复和政治目的而被起诉。
Tanya Chutkan 法官的裁决是自该案于周五被退回以来的第一项实质性命令，此前美国最高法院于 7 月作出了一项具有里程碑意义的裁决，赋予前总统广泛的豁免权，并缩小了特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 对特朗普的指控范围。
在驳回起诉书的动议中，辩护律师辩称，特朗普受到了虐待，因为他被起诉，尽管其他质疑选举结果的人避免了刑事指控。 2024 年总统大选共和党候选人特朗普还暗示，拜登总统和美国司法部提起诉讼，是为了阻止他连任。
但 Chutkan 驳斥了这两种说法，称特朗普并不是因为挑战选举结果而受到指控，而是因为“故意做出虚假陈述以进一步实施犯罪阴谋并妨碍选举认证程序”。她还表示，他的律师误读了他们引用的新闻媒体文章，称起诉具有政治性质。
“在审查了被告的证据和论点后，法院无法得出结论，认为他已经承担了证明实际报复或推定报复的举证责任，因此没有理由以此为由驳回此案，”Chutkan 在她的命令中写道。
同样在周六，她安排了 8 月 16 日的状态会议，讨论案件的下一步行动。
2023 年 8 月提出的四项起诉书指控特朗普通过各种阴谋密谋推翻他输给拜登的 2020 年大选结果，包括纠缠他的副总统迈克·彭斯 (Mike Pence) 阻止正式认证选举人票。
特朗普的律师辩称，作为前总统，他免于起诉，该案自 12 月以来，他的上诉一直处于搁置状态。
最高法院以 6 比 3 的投票结果裁定，总统享有履行核心宪法职责的绝对豁免权，并推定总统对所有其他官方行为免于起诉。法官将案件发回 Chutkan，以确定起诉书中指控的哪些行为可以继续作为起诉的一部分，哪些行为必须被撤销。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/trump-election-subversion-case</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊农民称，羊瘟疫不会阻止羊乳酪的生产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/article/2024/aug/04/sheep-goat-plague-feta-production-greek-farmers-virus</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T12:19:50Z前景是白色的奶酪块，背景是奶酪商的手希腊农民否认羊乳酪的生产可能会因山羊和绵羊中爆发的致命病毒而受到严重打击，该病毒已导致数千只羊被扑杀动物。
畜牧业官员试图消除人们的担忧，即由于这种高度传染性疾病的传播速度太快，奶酪（地中海饮食的主要支柱）可能会受到威胁。
“由于疫情，大约有 9,000 只动物不得不被宰杀，但这不会危及羊乳酪出口，”希腊畜牧业协会 (SEK) 高级人物 Christos Tsopanos 表示。“我们国家有 1400 万只山羊和绵羊，比任何其他 [欧盟] 国家都多。”
他说，今年将推出 120,000 吨软而易碎的奶酪。“我们有足够的牛奶。当局已迅速采取行动应对这一情况。”
这种病毒被称为“绵羊和山羊瘟疫”或小反刍动物瘟疫 (PPR)，可杀死 80% 至 100% 的受感染动物。该病毒于 7 月 11 日在希腊首次得到确认。
欧盟法规规定，如果在任何牛群中发现 PPR 病例，则必须扑杀整个羊群。受影响的地区，包括农场，必须进行消毒。
希腊农村发展和食品部已加强措施应对该疾病，在全国范围内对山羊和绵羊的流动实施限制。已有超过 200,000 只动物接受了感染检测，大部分是在疫情首次报告的中部色萨利地区。去年 9 月，一场致命的风暴造成严重洪灾，畜牧业遭受大面积破坏，该省才刚刚开始恢复。
希腊农业和农村发展部长 Costas Tsiaras 还下令禁止商业屠宰山羊和绵羊。
该部在一份声明中表示：“出于预防原因，在全国范围内加强安全措施是必要的，旨在限制疾病的传播和根除疾病。”
希腊官员强调，尽管该病毒具有传染性，但不会影响人类。SEK 副总裁 Dimitris Moskos 表示：“消费者必须明白，只有动物才会受到这种疾病的影响。” “这是该病毒首次出现在希腊，我们现在认为它是从罗马尼亚进口的，用于屠宰的牲畜。”
该病毒于 1942 年首次在科特迪瓦（西非人口最多的国家之一）记录，随后传播到世界各地。联合国粮食及农业组织估计，该疾病每年造成的损失高达 21 亿美元（约 16 亿英镑）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/article/2024/aug/04/sheep-goat-plague-feta-production-greek-farmers-virus</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为避免克林顿 2016 年犯下的错误，哈里斯向三个“铁锈地带”州示好</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/kamala-harris-blue-wall-rust-belt-states</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/04/kamala-harris-blue-wall-rust-belt-states</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现非洲五分之一的药品可能是劣质药品或假药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/fifth-of-medicines-africa-substandard-fake-research</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/fifth-of-medicines-africa-substandard-fake-research</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方为应对进一步混乱做好准备，骚乱“席卷了各大城市和城镇”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/aug/04/rioting-anti-immigration-violence-uk-news-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T08:49:01Z防暴警察站在拉下的路障旁，右翼抗议者聚集在他们面前]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/aug/04/rioting-anti-immigration-violence-uk-news-latest-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第九天：田径、网球、高尔夫、盛装舞步等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/04/paris-2024-olympics-day-nine-live-updates-today-schedule-events-athletics-swimming-tennis-golf-dressage-cycling</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T06:17:06Z个人盛装舞步大奖赛自由式决赛将于周日上午在凡尔赛举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/04/paris-2024-olympics-day-nine-live-updates-today-schedule-events-athletics-swimming-tennis-golf-dressage-cycling</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜洪灾：金正恩拒绝首尔援助提议后，普京承诺提供援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/north-korea-floods-putin-pledges-aid-after-kim-jong-un-rebuffs-seouls-offer-of-assistance</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T01:21:37Z朝鲜领导人金正恩上周视察了中朝边境附近的洪灾地区。据俄罗斯通讯社报道，毁灭性的洪水摧毁了数千所房屋，造成不明人数的人员伤亡，俄罗斯已承诺向朝鲜提供人道主义援助。韩国称死亡或失踪人数可能高达 1,500 人。
据克里姆林宫和朝鲜官方媒体报道，7 月 27 日，一场创纪录的倾盆大雨淹没了中国附近北部大片农田，普京总统对此表示慰问并提供了人道主义援助。

相关：为 60 万名儿童和孕妇提供的疫苗已空运至朝鲜

“我请求您向所有因暴风雨失去亲人的人表达同情和支持，”普京在电报中说并补充说，“你永远可以指望我们的帮助和支持”。
据朝中社报道，朝鲜领导人金正恩感谢普京的提议，但表示由于他的政府已经采取措施开展恢复工作，他将“在必要时”寻求帮助。
据朝中社报道，最近几天，朝鲜西北部地区遭遇强降雨，4000多所房屋被淹，5000名居民被隔离。国家媒体称，金正恩亲自视察了受灾地区。
周六，金正恩指责韩国媒体散布有关洪水造成的损失和人员伤亡的谣言，而几天前，首尔方面才向其提供人道主义援助。



朝鲜国家媒体的图片显示，北朝鲜平安省的洪水灾害。 照片：朝中社/路透社


韩国政府周四表示，愿意“紧急提供”人道主义援助给“朝鲜灾难受害者”，此前当地媒体报道称死亡和失踪人数可能达到 1,500 人。
韩国朝鲜电视台的报道后来被其他媒体转载，报道中还报道了直升机事故中遇难救援人员可能死亡坠机事故。
据平壤朝鲜中央通讯社报道，朝鲜金正恩抨击这些报道“散布谣言，称人员损失……预计将超过 1,000 或 1,500 人”。
他补充说，洪水报道构成了韩国的“抹黑运动，旨在羞辱我们并玷污”朝鲜的形象。
自朝鲜二战后成立以来，朝鲜和俄罗斯一直是盟友，但平壤和莫斯科近几个月来加强了外交和安全关系，金正恩和普京互访并签署了6 月份签署“全面战略伙伴关系”协议。
路透社和法新社对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/north-korea-floods-putin-pledges-aid-after-kim-jong-un-rebuffs-seouls-offer-of-assistance</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>