<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 09:14:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争现场：俄罗斯大规模导弹袭击中基辅和其他城市发生爆炸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/07/russia-ukraine-war-live-explosions-in-kyiv-and-other-cities-amid-mass-russian-missile-strikes</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T08:14:15Z在俄罗斯对基辅的导弹袭击中受损的燃烧建筑物中冒出浓烟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/07/russia-ukraine-war-live-explosions-in-kyiv-and-other-cities-amid-mass-russian-missile-strikes</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：哈马斯回应计划，外交推动确保加沙停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/07/middle-east-crisis-live-diplomatic-push-to-secure-gaza-ceasefire-as-hamas-responds-to-plan</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T07:12:10Z巴勒斯坦男孩与父亲在以色列空袭后被毁坏的房屋旁行走加沙。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/07/middle-east-crisis-live-diplomatic-push-to-secure-gaza-ceasefire-as-hamas-responds-to-plan</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基辅和其他乌克兰城市在大规模导弹袭击中听到爆炸声</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/07/kyiv-ukraine-russia-airstrikes-missiles-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T06:27:34Z突发新闻图俄罗斯对基辅发动导弹袭击乌克兰空军表示，周三上午，乌克兰首都发生了几起爆炸事件，而防空系统正在参与击退袭击。
据路透社目击者称，基辅早上 7 点左右就听到了巨大的爆炸声。
基辅市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) 最初表示防空系统已投入使用，后来医务人员正在首都第聂伯罗地区救治一名受害者。
克里琴科说，首都的两条高压线被火箭碎片损坏，导致部分地区停电。
&lt;旁白&gt;
 相关：塔克·卡尔森确认俄罗斯之行并调侃普京接受采访

尼古拉耶夫市市长 Oleksandr Sienkevych 表示，在尼古拉耶夫以南的一次导弹袭击中，造成 1 人死亡，至少 20 栋住宅楼受损，据报道有人受伤。
“有受损的住宅楼。其中大约20个没有屋顶。公用事业工作人员已经消除了对燃气和供水网络的损坏。有受伤者。一人住院。其他人当场得到了帮助，”他在 Telegram 上写道，然后补充说住院的男子已经死亡。
乌克兰东北部哈尔科夫地区州长奥列赫·西内胡波夫 (Oleh Sinehubov) 表示，俄罗斯导弹袭击了该地区行政中心哈尔科夫市的非住宅基础设施。
周三早上 6 点左右，乌克兰全境收到空袭警报，乌克兰空军在 Telegram 上警告俄罗斯导弹袭击的风险。
尼古拉耶夫和利沃夫地区也发生了罢工
这是一个正在发展的新闻报道，请回来查看更新]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/07/kyiv-ukraine-russia-airstrikes-missiles-death-toll</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度对未受破坏的尼科巴群岛的计划将是对孤立部落的“死刑”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/07/india-port-airport-power-plant-military-project-great-nicobar-island-death-sentence-shompen-indigenous-people-warning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/07/india-port-airport-power-plant-military-project-great-nicobar-island-death-sentence-shompen-indigenous-people-warning</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登赢得内华达州初选，但妮基·黑莉令人尴尬地落败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/nevada-primary-election-biden-haley-win</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/nevada-primary-election-biden-haley-win</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党独立的以色列援助法案在众议院投票失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/republicans-israel-aid-bill-fails-house-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T01:01:11Z议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 在投票前走到众议院美国众议院周二拒绝了共和党主导的一项向以色列提供 176 亿美元的法案，因为民主党表示他们希望就一项更广泛的措施进行投票，该措施也将向乌克兰提供援助、国际人道主义资金以及用于边境安全的新资金。
投票结果为 250 比 180，未达到通过所需的三分之二多数。
&lt;旁白&gt;
 相关：“表现出一点勇气”：拜登攻击共和党人在美墨边境安全法案上向特朗普“让步”

反对者称以色列立法是共和党人的政治策略，目的是分散他们对一项价值 1180 亿美元的参议院法案的反对，该法案结合了美国移民政策的彻底改革和边境安全的新资金，以及向乌克兰、以色列及其合作伙伴提供数十亿美元的紧急援助在印度-太平洋地区。
独立的以色列法案将为该国提供 176 亿美元的军事援助，该法案在应对 10 月 7 日哈马斯致命袭击时得到了两党绝大多数议员的大力支持。
共和党众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 表示，参议院法案在提交之前就已经“一抵达众议院就宣告死亡”。参议院共和党领导人周二表示，他们认为该措施不会获得足够的票数通过。
众议院拨款委员会民主党领袖、众议员罗莎·德劳罗 (Rosa DeLauro) 表示：“这不会取得任何成果，而且会延迟向我们的盟友提供援助和提供人道主义救援。”她敦促反对这项仅限以色列的法案。 “我们的盟友正面临生存威胁，我们在全球的朋友和敌人都在注视着美国将如何应对。”
但在拜登威胁要行使否决权后，167 名民主党人投了反对票，他们对这项立法似乎旨在破坏与两党参议员团体经过数月谈判敲定的更大一揽子计划感到愤怒。
这项独立法案也遭到了 13 名共和党人的反对，因为它不包含保守派在每一项新支出提案中一直在推动的预算抵消。
仅限以色列的法案的支持者坚称这并不是纯粹的政治噱头，并表示迅速采取行动支持以色列非常重要。
约翰逊秋季上任后的首要行动之一就是推动众议院通过一项法案，该法案将向以色列提供 143 亿美元。
但其中包括大幅削减国税局，拜登对此表示反对。
极端保守的众议院自由核心小组谴责约翰逊在压力下“屈服”，要求出台更大规模的一揽子计划，而这一计划并未被削减所抵消。
拜登的管理和预算办公室表示，共和党的“策略”将破坏确保美国边境安全和支持乌克兰抵御俄罗斯侵略的努力，同时拒绝向陷入以色列-哈马斯冲突交火的巴勒斯坦平民提供人道主义援助。&lt; /p&gt;
但约翰逊在周二的新闻发布会上反驳说，拜登建议“在以色列最需要的时候”否决对以色列的支持，这是“无耻和可耻的”。
众议院民主党领导人称该法案是“赤裸裸、愤世嫉俗的企图”，旨在破坏更大的一揽子计划，该计划将以色列的现金与对乌克兰的 600 亿美元援助和对美国边境安全的 200 亿美元挂钩，但在国会陷入僵局。
众议院民主党少数党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 在给同事的一封信中表示，“不幸的是，众议院共和党人在周末第 11 个小时在没有通知或协商的情况下提出的独立立法并不是善意的。” .]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/republicans-israel-aid-bill-fails-house-vote</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年前被绑架，新西兰呼吁释放被关押在西巴布亚的飞行员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/07/kidnapped-nz-pilot-phillip-mehrtens-release-west-papua</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/07/kidnapped-nz-pilot-phillip-mehrtens-release-west-papua</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸：目击者称学校空袭造成四名儿童死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/07/myanmar-military-airstrike-karenni-state-school-daw-si-ei-village</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/07/myanmar-military-airstrike-karenni-state-school-daw-si-ei-village</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与中国的太平洋安全竞赛加剧，巴布亚新几内亚总理将向澳大利亚议会发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/07/png-pm-james-marape-anthony-albanese-meeting-pacific-security-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/07/png-pm-james-marape-anthony-albanese-meeting-pacific-security-china</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院将就弹劾拜登国土安全部长进行投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/alejandro-mayorkas-impeachment-immigration-republicans</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/alejandro-mayorkas-impeachment-immigration-republicans</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的欺诈审判因证人可能的伪证交易而陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/donald-trump-fraud-trial-witness-perjury-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T22:10:26Z证人席上律师提问时，西装男皱眉一份新的法庭文件显示，与关键证人达成的潜在伪证协议可能会改变唐纳德·特朗普在纽约的 3.7 亿美元欺诈案审判的判决。
主审此案的法官阿瑟·恩戈伦(Arthur Engoron)周一向审判律师发送了一封电子邮件，要求他们向他提供有关特朗普集团前高管艾伦·韦塞尔伯格正在与曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室达成涉嫌伪证协议。
虽然布拉格办公室没有参与由州总检察长办公室起诉的欺诈审判，但地方检察官办公室正在监督另一起针对特朗普的封口费案件。 《纽约时报》于 2 月 1 日报道，布拉格的办公室与 Weisselberg 达成协议的早期阶段。
如果魏塞尔伯格接受这笔交易，他将承认在 10 月份的欺诈审判中作证时犯下了伪证罪。作为交换，他不必在定于三月举行的封口费审判中成为特朗普的证人。
&lt;旁白&gt;
 相关：上诉法院驳回特朗普在选举干涉案中的豁免权主张

在欺诈审判中，特朗普被指控在政府财务报表中夸大其资产价值。在封口费案中，特朗普被指控伪造商业记录，将向前成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费报告为律师费。特朗普的欺诈案审判是法官审判，这意味着没有陪审团，恩戈隆是该案的唯一裁决者。
曾担任特朗普集团首席财务官的魏塞尔伯格是这两起案件的关键人物，数十年来一直密切参与特朗普的财务事务。
十月份的证人席上，当《福布斯》发表一篇报道称魏塞尔伯格在证人席上撒谎时，他突然结束了证词。 他大多都在回避&lt; /a&gt; 在他的证词中表示，他没有参与评估特朗普位于特朗普大厦的三层公寓。在财务报表上，特朗普表示该公寓面积为 30,000 平方英尺，而事实上，其面积接近 11,000 平方英尺。
虽然韦塞尔伯格作证说三层公寓与他无关，《福布斯》报道称，它拥有该杂志与 Weisselberg 合作计算特朗普净资产时的记录。 Weisselberg 曾多次试图说服该杂志相信三层公寓的面积为 30,000 平方英尺，尽管该杂志有证据表明该三层公寓的面积为 11,000 平方英尺。
恩戈隆在电子邮件中表示，他想知道魏塞尔伯格是否“承认他在本次审判的法庭上宣誓撒谎”。 “尽管《纽约时报》的文章重点讨论了特朗普大厦顶层公寓的规模，但他在其他话题上的证词可能会受到质疑。”
恩戈隆表示，他可能会利用这样的伪证承认来“援引falsus in uno”，这意味着他会判断魏塞尔伯格的整个证词不可信。恩戈隆要求总检察长办公室和特朗普团队的律师详细说明“你所知道的任何不会违反你的职业道德或义务的信息”，以及律师认为恩戈隆应该如何“解决这个问题，如果有的话，包括最终决定的时间”。他给了他们 2 月 7 日的最后期限。
法官最初表示，他的目标是在 1 月 31 日之前做出判决，尽管该电子邮件暗示可能需要更多时间才能做出最终判决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/donald-trump-fraud-trial-witness-perjury-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中间党退出谈判后，基尔特·威尔德斯成为荷兰首相的希望渺茫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/geert-wilders-hopes-of-becoming-dutch-pm-dim-after-centrist-party-quits-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T21:32:50Z透过关着的电梯门看到基尔特·维尔德斯极右翼领导人基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 的三位潜在合作伙伴之一以对公共财政的担忧为由突然退出联合政府谈判，这位极右翼领导人在荷兰组建多数派政府的机会受到沉重打击。
威尔德斯的自由党 (PVV) 震惊欧洲 在去年 11 月的选举中获得第一，他在 X 上表示，他对新社会契约 (NSC) 宣布其“结束”的决定感到“难以置信的失望”本轮会谈。
中间派党魁 Pieter Omtzigt 并不排除向少数派政府提供议会支持，但似乎排除了正式加入假定的右翼联盟、公共广播公司的任何可能性NOS说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  新社会契约 (NSC) 党领袖 Pieter Omtzigt 上周抵达参加联合政府会谈。 摄影：Remko de Waal/EPA


荷兰媒体报道称，奥姆齐特（Omtzigt）是一位前基督教民主党议员，以“善治”和“以不同的方式从政”为竞选纲领，他对有关公共财政状况的机密内阁简报感到震惊。
“国家安全委员会不打算向荷兰人民做出承诺，它已经知道这是空的，而且下一届政府也无法兑现，”他 给党员的信中这样说道。 “空中楼阁不是安全生存的基础。”
在经济专家警告新联盟需要寻找 170 亿欧元（145 亿英镑）的结构性支出后，担任谈判中间人的前部长罗纳德·普拉斯特克 (Ronald Plasterk) 已经将财务问题列为关键的绊脚石。削减。
威尔德斯的 PVV 在选举中令人震惊地赢得了 37 个席位，但远未达到多数席位所需的 76 个席位。他首选的联盟是与国家安全委员会（NSC）、BBB 农业党（7 个席位）和中右翼 VVD 党（24 个席位）组成的联盟，该党赢得了 20 个席位。
这位极右翼领导人已在其宣言中承诺放弃反宪法措施，例如对清真寺和《古兰经》的禁令，以及被他的潜在合作伙伴拒绝的提议，例如“退欧”公投。离开欧盟。
然而，如果没有国家安全委员会，威尔德斯似乎就没有机会组建多数政府。 “荷兰想要这个内阁，但现在奥姆齐格特在我们直到今天仍在谈判时就认输了。我根本不明白，”他说。
Dilan Yeşilgöz-Zegerius，接替即将卸任的总理马克·吕特 (Mark Rutte)，担任 VVD 领导人，她表示对 Omtzigt 的决定“非常惊讶”，并补充说她希望四个政党能够“尽快坐下来”听听这里究竟发生了什么”。
民粹主义 BBB 的卡罗琳·范德普拉斯 (Caroline van der Plas) 称国家安全委员会领导人的退出“令人困惑”。
如果没有任何政党能够同意组建联合政府，则可以选择举行新的选举 - 尽管民意调查显示，自 11 月以来，PVV 的支持率大幅上升。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/geert-wilders-hopes-of-becoming-dutch-pm-dim-after-centrist-party-quits-talks</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉娜·卡拉诺在埃隆·马斯克的帮助下起诉迪士尼和卢卡斯影业解雇曼达洛人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/feb/06/gina-carano-sues-disney-mandalorian</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T20:51:07Z穿着格子西装的女人微笑着。吉娜·卡拉诺正在起诉在埃隆·马斯克的帮助下，迪士尼和卢卡斯影业因电视节目《曼达洛人》解雇了她。
这位综合格斗选手转型为演员，曾在《星球大战》系列中扮演卡拉·沙丘，被指控“基于文化和信仰诋毁人们”。社交媒体上的帖子被称为“令人憎恶且不可接受”。
&lt;旁白&gt;
 相关：埃隆·马斯克表示迪士尼老板应该在 X 广告抵制中“立即解雇”

卡拉诺利用她的在线状态分享了一篇帖子，暗示作为一名共和党人就像在纳粹德国期间作为犹太人一样，嘲笑在 Covid-19 最糟糕的日子里戴口罩的情况，并散布关于 2020 年选举的阴谋论。&lt; /p&gt;
经过长期的粉丝活动，她于 2021 年从节目中删除，后来被她的经纪公司 UTA 放弃。 “事实是，我在我喜欢的每一篇帖子上发布的所有内容都遭到追捕，因为我不符合当时可接受的叙述，”她 在 Twitter/X 上写道。
她声称自己使用的词语“不是带有攻击性，而是带有尊重和尊重”。偶尔的喜剧可以让黑暗时期的心情保持轻松”。
在本周提交的一份新投诉中，卡拉诺声称她因持有右翼观点并拒绝遵守迪士尼和卢卡斯影业的观点而受到“骚扰和诽谤”。她还声称，她的男搭档可以发表贬损共和党人的言论，而不受惩罚。卡拉诺声称不当解雇和性别歧视，要求赔偿 75,000 美元，并要求法庭命令恢复她在热门剧集中的角色。
诉讼详细说明，卡拉诺因网上行为被视为反跨性别者而被迪士尼要求会见 LGBTQ+ 团体 Glaad 的代表，但她拒绝了。随后，她被要求会见一群 LGBTQ+ 迪士尼员工，但她再次拒绝，不久后就被解雇了。
该诉讼称迪士尼和卢卡斯影业采取“欺凌、歧视和报复行为”。
2023 年，马斯克承诺帮助任何因在平台上发布内容而面临就业歧视的人。 X 的业务运营主管 Joe Benarroch 在一份声明中表示：“作为 X Corp 致力于言论自由的标志，我们很自豪能为吉娜·卡拉诺的诉讼提供财务支持，使她能够为自己的言论自由寻求辩护。 X 上的权利以及在没有欺凌、骚扰或歧视的情况下工作的能力。”
卡拉诺写道，她对马斯克在此案中协助她表示“最深切的感谢”。 “我很感激有人以如此有力的方式为我辩护&amp;期待为我洗清罪名，”她补充道。
自从卡拉诺被解雇后，她与本·夏皮罗的右翼网站《每日电讯报》合作制作了西部草原恐怖片。她还与劳伦斯·福克斯一起主演了《我的儿子亨特》，这是一部在布赖特巴特新闻网发行的关于亨特·拜登的电视剧。她称福克斯为“我最喜欢的人类之一”。上个月，福克斯 在他在 X 上称两名男同性恋者为恋童癖后，他输掉了一场诽谤之战。
迪士尼和卢卡斯影业尚未发表任何声明。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/feb/06/gina-carano-sues-disney-mandalorian</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要盲目追求：缩小的月球会导致长达数小时的地震和山体滑坡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/06/moon-quakes-nasa</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T20:41:17Z云层遮住了月亮月亮的恒常性研究人员在美国宇航局资助的新研究中表示，夜空中的现实掩盖了更加不稳定的现实。
随着地球唯一的天然卫星的核心冷却，月球正在收缩，导致其枯萎。这会在月球表面产生数十米高的涟漪，称为逆冲断层。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本超薄月球着陆器克服电力危机开始科学运行

反过来，这些逆冲断层可能是长达数小时的月震和山体滑坡，在人类继续探索月球时可能会危及人类和机器人。
“我们的模型表明，能够在南极地区产生强烈地面震动的浅层月震可能是由于现有断层上的滑动事件或新逆冲断层的形成造成的，”新研究的主要作者、史密森学会的汤姆·沃特斯 (Tom Watters) 说道。研究发表在行星科学杂志上。
研究人员特别关注月球南极，该地区被视为具有重要战略意义，因为科学家认为可能存在永久阴影区域水冰沉积物。月球南极已被确定为美国宇航局阿耳忒弥斯三号载人登月任务的重点2026 年 9 月。
月球表面的变化是由月球勘测轨道飞行器相机捕捉到的，它检测到了数千个“相对较小、年轻的逆冲断层广泛分布在月壳，以及几十年前宇航员留在月球表面的地震装置”。新研究将这些断层与地震数据进行了匹配。
“在规划月球上永久前哨站的位置和稳定性时，应考虑年轻逆冲断层的全球分布、它们活跃的潜力以及由于持续的全球收缩而形成新逆冲断层的可能性，”沃特斯在美国宇航局发表的声明.
沃特斯后来告诉 CNN，他不想“惊动任何人”或“阻止探索”，而是警告未来的探险者。
他说：“月球并不是一个什么事都没有发生的良善地方。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/06/moon-quakes-nasa</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔克·卡尔森确认俄罗斯之行并调侃普京接受采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/tucker-carlson-russia-trip-vladimir-putin-interview</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T20:35:34Z一名男子对着麦克风讲话极右翼专家福克斯新闻前主持人塔克·卡尔森周二证实，他正在莫斯科采访弗拉基米尔·普京，并表示他将播出与俄罗斯总统的谈话，以反驳西方媒体报道战争时亲乌克兰的“阿谀奉承的鼓舞人心的会议”。 
&lt;旁白&gt;
 相关：塔克·卡尔森俄罗斯访问引发普京采访谣言，克里姆林宫保持安静

连日来，人们对卡尔森的猜测不断增加，卡尔森去年因“变得太大了”，曾前往俄罗斯首都会见普京，他说普京入侵乌克兰的原因有权让美国公众听到。&lt; /p&gt;
但据报道，他的访问包括参观莫斯科大剧院芭蕾舞团以及在高级餐厅用餐，他被指控充当普京的宣传工具，而他经常为普京辩护。与此同时，俄罗斯媒体称赞卡尔森是一位“说真话”的名人。
周二下午，卡尔森在 X（前 Twitter）上发帖称，即将到来的采访是美国公众在没有任何证据的情况下了解乌克兰战争“真相”的一个机会，这是西方媒体的一系列谎言。
“大多数美国人不知道普京为何入侵乌克兰，也不知道他现在的目标是什么，”卡尔森在莫斯科录制的四分钟视频中说道，跟踪采访，他说采访将在他自己的网站上发布，并由 X 所有者埃隆·马斯克在未指定的时间“未经审查”发布。
“你从来没有听过他的声音。那是错误的。美国人有权了解他们卷入的一场战争的一切，我们也有权告诉他们，”他继续说道。
“相比之下，西方政府肯定会尽最大努力审查这段视频。他们害怕自己无法控制的信息。”
卡尔森在福克斯电视台垮台后，他在广播中放大了唐纳德·特朗普的谎言，称他在 2020 年大选中的失败是欺诈性的，这些谎言最终在 Dominion Voting Systems 公司提起的诽谤诉讼中，福克斯损失了 7.875 亿美元，该诉讼还声称美国人“不了解”该法案的影响战争，并且“不知道该地区正在发生什么”。
自从离开福克斯后，卡尔森开始在 X 上广播，他的节目——其中包括对不明飞行物的猜测以及其他极端话题——经常带有阴谋色彩，并包含 拉塞尔·布兰德和安德鲁·泰特等不光彩的人物。
即使在福克斯新闻的黄金时段，卡尔森也因极端主义和偏执的语言而臭名昭著，尤其是在移民问题上。
在 X 上的帖子中，卡尔森攻击了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy)，并暗示只有他才会说出有关战争的真相。
“英语国家的人们似乎大多没有意识到这一点。他们的媒体机构腐败。他们对读者和观众撒谎，”他说。
“[泽伦斯基]在美国进行的采访不是传统的采访，而是阿谀奉承的鼓舞人心的会议，专门旨在放大泽伦斯基的要求，即美国更深入地介入东欧战争并为此付出代价。
“这不是新闻业。这是最丑陋的政府宣传。”他补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/tucker-carlson-russia-trip-vladimir-putin-interview</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>