<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国反对党领袖承诺若当选将驱逐更多移民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/german-opposition-leader-pledges-to-deport-more-immigrants-if-elected</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T17:16:52Z弗里德里希·梅尔茨在布里隆的巴伐利亚小牛肉香肠早餐上发表演讲。德国反对党领袖承诺，如果他在下个月选举后成为总理，将加强边境管制并加大驱逐出境力度，就在前一天，一名阿富汗男子因持刀袭击致两人死亡而被捕。
弗里德里希·默茨 (Friedrich Merz) 领导的保守党基督教民主联盟/基督教社会联盟在民意调查中处于领先地位，他表示，他不会允许周三发生在巴伐利亚州阿沙芬堡市的袭击成为“常态”。
袭击嫌疑人不久后被捕，他是一名 28 岁的阿富汗男子，有精神病和暴力史。据巴伐利亚当局称，这名男子的庇护程序已应他的要求在两年后关闭。他上个月曾表示将自愿离开德国，但并未这样做，并继续接受精神病治疗。
梅尔茨表示，“所有非法移民”都应在边境被遣返，包括寻求保护以躲避战争或政治迫害的人，他准备对所有没有有效入境证件的人发布“事实上的禁令”。
他呼吁增加移民拘留中心的数量，理由是空仓库、改装的集装箱或废弃的营房是合适的。
他补充说，因犯罪行为被警方抓获并被要求离开但拒绝离开的人“必须被拘留……并尽快驱逐出境”。
梅尔茨还严厉批评了欧盟的庇护和移民法，称其“功能失调”，并呼吁彻底背离欧盟的申根自由流动原则。他誓言，如果他在 2 月 23 日当选，将对德国与邻国的所有九个边界实施永久管制。
阿沙芬堡袭击是德国一系列暴力袭击中的最新一起，引发了要求采取更严格安全措施的呼声，并提升了在民意调查中位居第二的极右翼德国选择党 (AfD) 的地位。


德国总理奥拉夫·朔尔茨 (Olaf Scholz) 领导的德国社会民主党 (SPD) 在民意调查中落后第三名，他于周三深夜与内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 以及该国国内情报部门负责人、警察和社会福利代表召开了会议。
他谴责了“令人难以置信的恐怖行为”，并表示他“每隔几周就看到这种暴力行为在这里发生，感到恶心和厌倦，这些暴力行为是由来我们这里寻求保护的肇事者实施的这里”。
他坚持要求当局“不分昼夜”地工作，以查明袭击者为何没有按计划被驱逐出境。
费瑟承认，欧盟的都柏林体系（即在一个国家进入欧盟的人应该在该国处理他们的案件）没有发挥作用，同时她还为该部驱逐出境的记录辩护。
她还警告梅尔茨不要利用这次袭击来搞政治，认为这正中极右翼的下怀。
基社盟当地议员安德里亚·林霍尔茨 (Andrea Lindholz) 表示，该镇深感震惊。她说，警方、社会服务机构、情报机构和其他当局之间缺乏协同思维是造成此次袭击的部分原因。
“我们必须能够确保我们的当局更好地联网，”她告诉广播公司 DLF，并补充说，此次袭击凸显了“由于历史上非法移民数量众多，我们的系统完全不堪重负”。
阿沙芬堡市长尤尔根·赫尔津 (Jürgen Herzing) 将此次袭击与其他近期袭击进行了类比，但警告说：“我们不能也不应该将针对个人的袭击归咎于整个国家团体……尽管有愤怒、悲伤和报复的想法，但不要让这演变成暴力和仇恨。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/german-opposition-leader-pledges-to-deport-more-immigrants-if-elected</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泄露的记录显示犹他州警方和民选官员参加了极右翼誓言守卫者会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/oath-keepers-utah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/oath-keepers-utah</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港袭击者 Axel Rudakubana 因谋杀三名女孩被判入狱 52 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/23/southport-attacker-axel-rudakubana-jailed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/23/southport-attacker-axel-rudakubana-jailed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰议会在前一天的争吵之后选举迈克尔·马丁为总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/ireland-government-micheal-martin-prime-minister-taoiseach</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T14:22:18Z照片中央，身穿深色西装的米歇尔·马丁 (Micheál Martin) 亲吻身穿绿色连衣裙的妻子玛丽·奥谢 (Mary O’Shea)，支持者鼓掌爱尔兰议会选举米歇尔·马丁 (Micheál Martin) 为总理， 24 小时前，爱尔兰众议院的混乱局面导致他的正式任命被取消。
马丁重返爱尔兰总理一职之前，支持其政府的一群地区独立议员（议会成员）达成妥协，推迟谈判以解决争端，导致周三本应举行的就职典礼被打乱。
随着反对派席位上的平静取代前一天的怨恨，马丁承诺作为中右翼联合政府领导人“对建设性想法持开放态度”。
他说：“当我今天看着爱尔兰时，很明显人们对政治存在一定程度的愤世嫉俗，我们常常忽视他人的动机，尤其是那些我们不同意的人。我拒绝这种做法。我相信那些希望通过选举为社区服务的人的诚意——我相信政治仍然是一股向善的力量，一股推动积极变革的力量。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_95f0e9f8-960b-4c40-a39f-8ee3c35cc599__ 



议会以 95 票对 76 票通过了爱尔兰共和党领袖被提名为爱尔兰总理的议案。
新政府的首要任务是解决过去几年主导地方政治的长期住房危机，以及健康、教育、基础设施和经济问题。
在国际方面，爱尔兰迫切需要在华盛顿发起外交攻势，以阻止特朗普政府对爱尔兰进行外交攻击的任何威胁。将欧洲总部设在爱尔兰的美国跨国公司的工作和税款汇回国内，这些公司包括苹果、微软、Meta、X 和辉瑞。
新内阁将于周四晚些时候确认，但联盟中预计不会出现什么意外，该联盟由马丁的中右翼爱尔兰共和党和由即将离任的爱尔兰总理西蒙·哈里斯领导的爱尔兰统一党组成。
按照哈里斯的前任利奥·瓦拉德卡与爱尔兰共和党达成的轮值总理协议，马丁将继续担任该职位三年，哈里斯将于 2027 年 11 月接任。马丁上一次担任爱尔兰总理是在 2020 年至 2022 年。
哈里斯将成为副总理，并加强外交事务部长的职责，包括国际贸易——这个职位已经被昵称为“特朗普部长”。
复活节多诺霍是政府资深人士，也是欧盟欧元区财政部长集团主席，人们普遍预计她将重返财政部长一职。
海伦·麦肯蒂是另一位在国际舞台上享有盛誉的议员，在英国脱欧危机期间，她作为欧洲部长的履历得到了提升，预计她将出任教育部长。
11 月的选举导致西欧洲的女性议员比例最低，男女比例为 75:25，预计只有四个部长职位将由女性担任。
在反对派领导人与哈里斯和马丁达成协议以避免众议院第二天发生叛乱后，新政府铺平了道路。
在历史性的团结展示中，新芬党、工党、社会民主党和其他党派周三，独立议员试图支持政府坐上反对党席位，引发了激烈抗议，导致马丁的正式选举被迫中止。
这意味着马丁的大日子被搞得一团糟，总统迈克尔·希金斯的仪式不得不取消。
在激烈的冲突中，马丁指责反对党“颠覆爱尔兰宪法”，而愤怒的新芬党领导人玛丽·卢·麦克唐纳则指责马丁和哈里斯“玩弄诡计”夺取政权。
支持政府但未被指定担任部长职务的独立人士抗议称，他们有合法权利坐在政府中为了代表他们的选民而反对。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/ireland-government-micheal-martin-prime-minister-taoiseach</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇警告达沃斯峰会：人工智能可能加剧“真相危机”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/23/pope-warns-davos-summit-that-ai-could-worsen-crisis-of-truth</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T14:53:21Z教皇方济各教皇方济各在达沃斯警告全球领导人，人工智能引发了对人类未来的“严重担忧”，并可能加剧日益严重的“真相危机”。
方济各表示，各国政府和企业必须“尽职尽责，保持警惕”，以应对人工智能的复杂性。
周四，教皇在瑞士世界经济论坛 (WEF) 的书面讲话中表示，人工智能可能会加剧“公共论坛中日益严重的真相危机”，因为它的输出几乎与人类的输出难以区分。

相关：上帝幻觉：为什么教皇作为深度伪造图像如此受欢迎

“这项技术旨在自主学习和做出某些选择，适应新情况并提供程序员无法预见的答案，从而引发有关道德责任、人类安全以及这些发展对人类的更广泛影响的基本问题社会，”他在梵蒂冈官员彼得·图尔克森枢机主教向达沃斯代表宣读的一份声明中说道。
教皇对人工智能扭曲真相的能力有着第一手的经验——他是人工智能生成的深度伪造图像中的热门主题，其中一张是他拥抱歌手麦当娜，另一张是他身穿巴黎世家羽绒夹克。



一张由人工智能生成的教皇方济各身穿羽绒服的深度伪造图像。 图片来源：Reddit


“与许多其他人类发明不同，人工智能是根据人类创造力的结果进行训练的，这使得它能够以与人类能力相媲美或超越人类能力的技能水平和速度创造新的艺术品，这引发了人们对其对人类在世界上的角色的影响的严重担忧，”教皇说。
人工智能是今年达沃斯的热门话题，滑雪胜地的长廊上开设了许多商店被科技公司接管，推广他们的产品。
一些代表对人工智能的期望很高。Salesforce 负责人马克·贝尼奥夫 (Marc Benioff) 表示，他相信当前这一代首席执行官将是最后一批只管理人类的首席执行官。
“从现在开始，我们不仅要管理人类员工，还要管理数字员工。这真是太不可思议了，”他告诉商界领袖。
谷歌母公司 Alphabet 的首席投资官露丝·波拉特 (Ruth Porat) 表示，人工智能还可以从根本上改善医疗保健并挽救生命。
她在达沃斯表示，谷歌的 AlphaFold AI 程序预测了地球上所有 2 亿种蛋白质的结构，然后开源了这项工作——此举有望加速药物发现，因为目前已有 250 万科学家访问了这些信息。
去年，英国人工智能初创公司 DeepMind 的联合创始人、谷歌于 2014 年收购的 DeepMind 的英国人 Demis Hassabis 因这项发现获得了诺贝尔化学奖工作。。
在为人工智能辩护时，波拉特说她曾两次患癌症，并且“非常幸运”能够早期诊断。“我和我的肿瘤医生谈过这件事，他说让医疗保健民主化的唯一方法就是使用人工智能，因为这意味着任何地方的任何人都能像我一样获得高质量的早期检测，”她补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/23/pope-warns-davos-summit-that-ai-could-worsen-crisis-of-truth</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暗示拜登不赦免自己是一个错误 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/23/donald-trump-pardons-january-6-us-president-joe-biden-jd-vance-republicans-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T15:05:27Z唐纳德·特朗普在福克斯新闻上与肖恩·汉尼提交谈。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/23/donald-trump-pardons-january-6-us-president-joe-biden-jd-vance-republicans-live-news</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，共和党准备削减医疗补助资金来支付特朗普的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/republicans-medicaid-funding-trump</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T14:22:09Z美国国会大厦的景色。 据报道，共和党准备削减医疗补助资金，以支付唐纳德·特朗普承诺的打击移民的资金，并为减税提供资金，这些减税将主要惠及富人。
据《纽约时报》报道，众议院和参议院的共和党提出了一系列想法，其中许多想法针对的是低收入美国人，以支付特朗普在 2017 年通过的延长减税措施的费用。
提案是一项减少医疗补助计划的计划，医疗补助计划是为低收入美国人提供医疗保险的政府计划，此举将导致 60 万人失去医疗保健。
特朗普称 2017 年减税与就业法案是他第一任期的一项重要成就。该法案将最高企业所得税率从 35% 降至 21%，将于 2025 年底到期，无党派的国会预算办公室估计延长该法案将使赤字增加 4.6 万亿美元。
在竞选过程中，特朗普多次承诺将 2017 年的减税政策永久化，但随着 2025 年最后期限的临近，共和党人正忙着寻找为该承诺提供资金的方法——以及特朗普希望打击的打击措施所需的资金。移民。
除了削减医疗补助（将引入工作要求，从而有效地剥夺 600,000 人的医疗保险）外，共和党人还在考虑终止非美国公民的医疗补助，并废除旨在降低医疗成本的拜登时代税收抵免，据《纽约时报》报道。
一份 50 页的文件正在国会共和党人中流传，还提议对奖学金和研究金收入征税，撤销拜登政府通过的气候变化努力，并对可以在工作场所使用免费健身房的人加税。
另一项提案概述了对《平价医疗法案》（俗称奥巴马医改）的修改，该法案将减少对一些低收入美国人的保险，《新闻周刊》报道。
城市布鲁金斯税收政策中心 7 月报道称，收入约 45 万美元或以上的家庭将获得延长减税政策的近一半好处。美国家庭收入中位数为 80,610 美元，95% 的美国家庭年收入不足 40 万美元。
拜登曾承诺只为年收入 40 万美元或以下的家庭延长减税政策。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/republicans-medicaid-funding-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们被背叛了”：种族隔离受害者家属起诉南非政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/apartheid-victims-families-sue-south-african-government-cradock-four-killings</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T14:40:11ZSparrow Mkonto、Sicelo Mhlauli、Fort Calata 和 Matthew Goniwe。Lukhanyo Calata 对父亲的第一个记忆就是葬礼。他的母亲哭泣着，他脚下的大地因聚集在坟墓边的人数而颤抖，而当装着他父亲 Fort 的红色箱子被放入地下时，他三岁时感到恐惧。
Fort Calata 是 1985 年 6 月被安全人员拦在路障的四名男子之一。克拉多克四人被殴打、用电话线勒死、刺伤并枪杀，这是南非种族隔离时代最臭名昭著的杀戮之一。
1999 年，该国真相与和解委员会 (TRC) 拒绝赦免六名安全官员，因为他们在杀戮中扮演了角色。他们从未受到起诉，并且都已死亡。
现在，作为 25 个家庭和种族隔离时代死亡和暴力的幸存者之一，Lukhanyo Calata 正在起诉南非政府未能将他父亲的涉嫌杀害者送上法庭。
“失去父亲影响了我生命的每一个细胞，”Calata 说。“我们最终被我们信任的、带领我们进入新社会的人背叛了。”
Calata 的案件于本周在比勒陀利亚高等法院提起，要求进行调查以确定为何没有起诉。它还要求赔偿 1.67 亿兰特（730 万英镑），以资助进一步的调查、诉讼、纪念和公共教育。
该案被告的发言人——政府、总统府、司法部长、警察部长、警察和国家检察机关 (NPA)——没有回应置评请求。司法部去年重启了对克拉多克四人杀人案的调查，但诉讼程序被推迟到 6 月。
“根据政府最高层策划的计划或安排，真相与和解委员会的案件被故意压制，”卡拉塔在法庭文件中指控。
2021 年，最高上诉法院判决发现，“从 2003 年到 2017 年，由于行政决定，对真相与和解委员会案件的调查被停止”，并且“这确实是对新人民军的干涉”。法院补充说，“缺乏关于为什么会发生这种情况的详细说明”。
塔博·姆贝基曾于 1999 年至 2008 年担任南非总统，他在 2024 年 3 月的一份声明中表示：“在我执政期间，我们从未干涉过新人民军的工作。新人民军不应传播谎言，而应调查和起诉真相与和解委员会提交的案件。”
Nombuyiselo Mhlauli 不愿谈论新的法律案件。她更愿意谈论她的丈夫西塞洛·姆劳里（Sicelo Mhlauli）——他与卡拉塔堡、马修·戈尼韦和斯帕罗·姆孔托一起遇难——以及他的离去对她和他们的两个孩子的影响。
“我们彼此非常亲近，”她说。“我非常依赖他。”
“他是一个非常友善的人，喜欢开玩笑，总是笑声不断，”姆劳里说，她和丈夫一样都是一名教师。 “无论你在哪里找到他，他都在笑，他周围的其他人也在笑。”
丈夫被杀后，Mhlauli 一直受到安全部队的骚扰，他们经常在晚上踢开她的门，直到 1989 年她逃到开普敦，她仍然住在那里。
因此，当纳尔逊·曼德拉于 1990 年出狱，成为南非第一位黑人总统时，Mhlauli 非常兴奋。
但事实上，在曼德拉的非洲人国民大会党执政期间，克拉多克四人案尚未被起诉，“让我们非常伤心和痛苦”，她说。“我希望政府能站出来告诉我们：他们为什么要拖延这个过程？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/apartheid-victims-families-sue-south-african-government-cradock-four-killings</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年奥斯卡提名：艾米莉亚·佩雷斯以 13 项提名打破纪录，《野兽派》和《魔法坏女巫》均以 10 项提名落后</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/23/oscars-nominations-2025-emilia-perez-breaks-record-with-13-as-the-brutalist-and-wicked-both-trail-with-10</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/23/oscars-nominations-2025-emilia-perez-breaks-record-with-13-as-the-brutalist-and-wicked-both-trail-with-10</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防员努力扑灭洛杉矶北部新发生的山火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/california-hughes-fire-los-angeles</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T13:04:40Z一名消防员手持水管，周围都是火焰消防员奋力控制一场巨大且迅速蔓延的野火，这场野火席卷了洛杉矶北部崎岖的山区，导致 50,000 多人受灾根据疏散命令或警告。
休斯大火于周三上午晚些时候爆发，不到一天的时间就烧毁了卡斯泰克湖附近近 16 平方英里（41 平方公里）的树木和灌木丛，卡斯泰克湖是一个受欢迎的休闲区，距离毁灭性的伊顿和帕利塞兹大火约 40 英里（64 公里），这两场大火已经燃烧了第三周。
尽管该地区因严重火灾风险而处于红旗警告之下，但风速没有火灾爆发时那么快，消防飞机得以向最新的大火倾倒数万加仑的阻燃剂。截至周三晚上，休斯大火约 14% 的火势已得到控制。

相关：“我们超越了人类的极限来阻止这一切”：洛杉矶特大火灾表明我们需要改变应对火灾的方法

周三晚些时候，一场新的 40 英亩灌木丛大火（被称为 Sepulveda 大火）在 405 号州际公路（该国最繁忙的高速公路）附近以及盖蒂博物馆和贝莱尔社区附近开始燃烧。到周四早上，消防员表示已经控制住了火势。
“我们今天的情况与 16 天前的情况大不相同，”洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内周三晚上表示。
洛杉矶县和文图拉县的红旗警告延长至周五上午 10 点。消防员继续关注热点，官员们仍然担心帕利塞兹和伊顿大火可能会突破他们的控制线。
谢尔曼奥克斯发布了疏散警告，那里的 I-405 高速公路附近的塞普尔韦达山口发生了一场约 10 英亩（4 公顷）的灌木丛火灾。火灾最早是在周三晚上 11 点后报告的。



周三，一名消防员向卡斯泰克湖望去。 照片：Ethan Swope/AP


洛杉矶县警长罗伯特·卢纳 (Robert Luna) 表示，休斯大火已导致 31,000 多人被命令撤离，另有 23,000 人收到撤离警告表示。没有关于房屋或其他建筑物被烧毁的报道。
休斯火灾附近已关闭的 5 号州际公路部分路段于周三晚上重新开放。
这条南北主干道长达 30 英里（48 公里）的路段已关闭，以方便紧急车辆通行、移动设备并防止因烟雾滚滚而发生事故。地面工作人员和洒水飞机上的工作人员试图阻止风吹火势越过州际公路向卡斯泰克蔓延。
马罗内表示，由于风力没有两周前那么强，机组人员能够在火焰移动的火灾南侧投放阻燃剂。他说，有 4,000 多名消防员被派往火灾现场。
下午，该地区的风速达到每小时 42 英里（67 公里/小时）。美国国家气象局的气象学家戴维·罗斯 (David Roth) 表示，截至周三晚上，一些山区的风速已达到每小时 65 英里 (105 公里/小时)。
凯拉·阿玛拉 (Kayla Amara) 开车前往卡斯泰克的 Stonegate 社区，从一位朋友家取回物品，这位朋友急着去幼儿园接女儿。当阿玛拉收拾车子时，她得知火势已经爆发，于是决定用水管冲洗房屋。
“其他人也在用水管冲洗房屋。我希望这里有一所房子可以回去，”阿玛拉说，此时警车在街道上疾驰而过，远处山坡上的树木被火焰吞没。
住在附近瓦伦西亚的护士阿玛拉说，由于大火摧毁了南加州，她已经紧张了好几个星期。
“之前发生过其他火灾，压力很大，现在这场火灾离家很近，压力就更大了，”她说。
在南部，洛杉矶官员开始为可能的降雨做准备，尽管一些居民被允许返回烧焦的太平洋帕利塞德和阿尔塔迪纳地区。据气象部门称，大风天气预计将持续到周四，周六开始可能出现降水。
美联社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/california-hughes-fire-los-angeles</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯宾塞伯爵称，哈里王子赢得《太阳报》道歉，戴安娜会为此感到骄傲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/23/diana-proud-prince-harry-sun-lawsuit-apology-earl-spencer</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T13:17:57Z苏塞克斯公爵与叔叔斯宾塞伯爵微笑威尔士王妃戴安娜会为苏塞克斯公爵接受新闻集团报纸 (NGN) 和她的兄弟表示，哈里王子收到了出版商的道歉，原因是《太阳报》严重侵犯了她的私生活，包括为该报工作的私人调查员的非法活动。
查尔斯·斯宾塞称赞了他的侄子，此前哈里王子收到了出版商的全面而明确的道歉和“巨额赔偿”，原因是《太阳报》“严重侵犯”了她的私家侦探，包括为该报工作的私人侦探的非法活动。
40 岁的哈里王子声称，他被为该报工作的记者和私人侦探盯上了。 NGN 和现已停刊的《世界新闻报》的版权。NGN 在一份声明中还为“严重侵犯”哈里已故母亲戴安娜的私生活所造成的影响道歉。

相关：哈里王子称太阳报出版商在和解案件时做出了“历史性承认”

“与新闻集团报业集团这样的对手较量需要极大的勇气，也需要极大的毅力才能获胜，”斯宾塞伯爵在 X 上发帖称。“哈里为母亲争取并获得了道歉，这真是太好了。她会非常感动的，&amp;理所当然地感到自豪。”
哈里王子的法律团队表示，NGN 的道歉标志着《太阳报》首次承认存在非法行为。
哈里王子的律师大卫·谢尔本 (David Sherborne) 在法庭外发表声明称：“今天，News UK 取得了重大胜利，承认《太阳报》——鲁珀特·默多克英国媒体帝国的旗舰媒体——确实存在非法行为。这为数百名其他原告辩护，他们被迫和解，却无法了解对他们所做的一切的真相。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_03ac0c90-3a66-448c-8562-b66a9ca9360e__ 



前工党副领袖汤姆·沃森也和解了，此前《世界新闻报》向他提出了“全面而明确的”道歉，并要求他赔偿巨额损失，以补偿他在执政期间“无端侵犯”他的私生活。
这两起案件的和解是在哈里因 NGN 非法收集信息而进行的五年法律诉讼将于 2019 年在高等法院开庭审理时宣布的。伦敦。
代表两位原告的谢伯恩周三表示，公爵和沃森勋爵呼吁警方和议会调查“不仅要调查现在终于承认的非法活动，还要调查沿途的伪证和掩盖行为”。
沃森在听证会后表示，将向伦敦警察厅提交一份“揭露不法行为的档案”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/23/diana-proud-prince-harry-sun-lawsuit-apology-earl-spencer</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟最高法院裁定，在法国离婚中，拒绝性生活的女性不属于“过错方”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/woman-refuses-sex-not-at-fault-divorce-france-rules-top-eu-court</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T12:39:57Z斯特拉斯堡的欧洲人权法院大楼欧洲最高人权法院表示，如果妇女拒绝与丈夫发生性关系，法院在离婚时不应将其视为“有过错”，并谴责法国。
欧洲人权法院（ECHR）周四支持了一名 69 岁的法国妇女的诉求，她的丈夫以她是唯一有过错的人（因为她停止与丈夫发生性关系）为由与她离婚。
欧洲人权法院一致裁定，这侵犯了妇女享有的尊重私人和家庭生活的权利，而这是《欧洲人权公约》的一部分。
法院裁定法国败诉，称在离婚时，拒绝与丈夫发生性关系的妇女不应被法院视为“有过错”。
法院仅用首字母缩写 HW 来识别这名妇女，并称她住在巴黎西郊的勒谢奈。该女子没有对她也曾寻求的离婚提出异议，而是抱怨法国法院批准离婚的理由。
位于斯特拉斯堡的欧洲人权法院表示，任何婚姻义务的概念都需要将“同意”作为性关系的基础。
“法院的结论是，这种婚姻义务的存在本身就违背了性自由和身体自主权，”法院声明称。 “申请人的丈夫可以提出离婚申请，以婚姻无可挽回地破裂为主要理由，而不是像他所做的那样，以替代理由提出离婚申请。”
欧洲人权法院裁定，国内法院未能在所涉及的利益之间达成公平的平衡。
该女子和她的丈夫 JC 于 1984 年结婚，育有四个孩子，包括一个需要父母不断陪伴的残疾女儿，而母亲则承担了这一角色。
当他们的第一个孩子出生时，夫妻关系恶化。该女子于 1992 年开始出现健康问题。
法院称，2002 年，她的丈夫开始对她进行身体和言语虐待。 2004 年，她停止与他发生性关系，并于 2012 年提出离婚申请。
2019 年，凡尔赛上诉法院驳回了该女子的申诉，站在了她丈夫一边，而最高上诉法院则驳回了她的上诉尝试，但没有给出具体理由。
她于 2021 年将此案提交给欧洲人权法院。
她的案件得到了法国两个妇女权利组织的支持：妇女基金会 (Fondation des Femmes) 和反强奸女权主义联盟 (Collectif féministe contre le viol)。
在 2021 年提起此案时，这两个组织在一份联合声明中表示：“婚姻不是也不应该是性奴役。”
他们说，尽管婚姻不再有义务，但法国法官仍在继续强加他们自己的“过时的婚姻观”法国法律没有规定“婚姻义务”，也没有法律强制配偶发生性关系。
这些团体表示，至关重要的是，法国法官不应直接或间接地对女性施加发生性关系的义务。他们表示，如果法官让社会上继续存在某种形式的“婚姻义务”的观念，这可能会为关系中的性侵犯者或强奸犯提供一种恐吓手段，而事实上，婚内强奸在法国是一种犯罪行为。
法新社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/woman-refuses-sex-not-at-fault-divorce-france-rules-top-eu-court</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院首席检察官寻求对塔利班领导人发出逮捕令，指控其迫害妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/icc-chief-prosecutor-seeks-arrest-warrants-for-taliban-leaders-over-persecution-of-women</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T12:49:40Z一名妇女在阿富汗一条积雪的街道上行走国际刑事法院首席检察官周四表示，他正在寻求对阿富汗塔利班高级领导人发出逮捕令，原因是他们迫害妇女，这是针对妇女的罪行。人类。
卡里姆·汗表示，有合理理由怀疑塔利班最高领导人海巴图拉·阿洪扎达和首席大法官阿卜杜勒·哈基姆·哈卡尼“对基于性别的迫害这一反人类罪负有刑事责任”。
汗说，阿富汗妇女和女孩以及 LGBTQI+ 社区正面临“塔利班前所未有、不合情理且持续不断的迫害”。
他补充说：“我们的行动表明，阿富汗妇女和女孩的现状是不可接受的。”



Karim Khan 表示，Haibatullah Akhundzada 应对“基于性别迫害的反人类罪负刑事责任”。 图片来源：路透社


塔利班当局于 2021 年 8 月重新掌权后，承诺实施比 1996-2001 年首次掌权时更为温和的统治。但他们很快就对妇女和女孩实施了限制，联合国称之为“性别隔离”。
根据他们对伊斯兰教法的解释，阿洪扎达颁布了法令，将妇女和女孩排除在公共生活之外。阿洪扎达在该运动的发源地坎大哈南部通过法令进行统治。
国际刑事法院法官现在将考虑汗的申请，然后再决定是否签发逮捕令——这个过程可能需要数周甚至数月。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/icc-chief-prosecutor-seeks-arrest-warrants-for-taliban-leaders-over-persecution-of-women</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯米·巴德诺克“希望莉兹·特鲁斯闭嘴一会儿”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/23/kemi-badenoch-wants-liz-truss-to-shut-up-for-a-while</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T12:05:40Z利兹·特拉斯 (Liz Truss) 和凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 参加 2022 年 7 月保守党领袖候选人之间的辩论。凯米·巴德诺赫告诉影子大臣们，她希望利兹·特拉斯保持一段时间的沉默，因为保守党领袖试图与前任的经济遗产划清界限。
巴德诺克上周告诉影子内阁，她希望特拉斯停止干预英国政治，此前这位前首相给凯尔·斯塔默写了一封“停止并终止”信，要求他停止说她破坏了经济。
保守党领袖希望为该党最近的政治失败划清界限，多位消息人士称，她对特拉斯的信表示愤怒，一位影子内阁部长称这封信“荒谬可笑”。
该人士说：“凯米说，利兹最好闭嘴一会儿。”他们在提到特拉斯写给斯塔默的信时补充道：“这太荒谬了。我觉得她疯了。”
第二位影子内阁大臣补充道：“这封信的主旨是，利兹应该停止进行无益的干预……如果利兹不那么直言不讳，会更有帮助。”
据几位参加会议的人士称，巴德诺克是在上周三首相问答环节结束后的影子内阁会议上发表了这一言论的。
随着英国借贷利率飙升，经济学家预测政府可能很快会违反财政规则，保守党领袖曾试图利用首相问答环节来强调政府的经济困难。
斯塔默对此作出回应，他挥舞着特拉斯律师几天前发出的信件。首相告诉下议院：“她抱怨说她搞砸了经济，这损害了她的声誉。事实上，经济崩溃损害了她的声誉。”
一位接近巴德诺赫的消息人士表示：“会议桌上一致认为，需要展示凯米与之前的不同，并讨论了如何最好地表明我们正在摆脱过去。”
巴德诺赫的发言人表示，她没有使用“闭嘴”这个词，但没有否认她言论的主要信息。我们联系了特拉斯的发言人征求意见。
巴德诺赫承诺利用今年来解决保守党执政期间留下的遗产问题，重建选民的信任。影子内阁会议的第二天，这位保守党领袖发表演讲，称保守党在移民问题、无增长计划脱欧以及追求净零排放等方面犯了错误。
影子内阁中的一些人敦促她更明确地拒绝特拉斯的经济议程，他们称这将是“赫鲁晓夫时刻”，指的是这位前俄罗斯领导人 1956 年对斯大林主义的谴责。
他们敦促巴德诺克拒绝特拉斯“迷你预算”背后的经济理念，该预算包含如此大规模的无资金支持的减税措施，以至于市场迅速对英国失去信心，并导致该国的借贷利率飙升。
到目前为止，巴德诺克一直避免批评她的前任，但本周《旁观者》杂志披露了两人之间的紧张关系。该杂志报道称，特拉斯告诉华盛顿的一名记者，她认为巴德诺赫是“[迈克尔]戈夫的傀儡”，指的是前内阁部长、现任该杂志编辑。
一些资深保守党人认为，巴德诺赫应该继续避免谈论特拉斯的经济政策，尤其是因为他们的政党现在在经济问题上比工党更受信任。YouGov 最近的民意调查显示，22% 的选民表示他们最信任保守党来处理经济问题，而只有 16% 的人表示工党。调查发现，27% 的人不知道。
一位影子内阁部长说：“没有必要长篇大论地谈论特拉斯和迷你预算。我们在里希·苏纳克（Rishi Sunak）任职期间就已经解决了这个问题，它可能会转移人们对政府经济政策的注意力。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/23/kemi-badenoch-wants-liz-truss-to-shut-up-for-a-while</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎博物馆馆长警告称，卢浮宫存在漏水、损坏和过度拥挤问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/louvre-museum-leaky-damaged-overcrowded</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T11:38:27Z人们在巴黎卢浮宫的玻璃金字塔周围排队。卢浮宫馆长在一份泄露的备忘录中警告法国政府注意泄漏、过度拥挤和不达标的餐饮，这引起了人们对卢浮宫现状的警惕。世界上参观人数最多的博物馆。
劳伦斯·德·卡尔斯（Laurence des Cars）是第一位领导该美术馆的女性，她本月早些时候向文化部长拉奇达·达蒂（Rachida Dati）写了一封机密信，表达了她的担忧，该信于周四在《巴黎人报》上发表。
在信中，德·卡尔斯警告说“博物馆空间的损坏不断增加，其中一些空间状况非常糟糕”。
此外，一些地区“不再防水，而其他地区则经历着显著的温度变化，危及艺术品的保存”，她补充道。
注意到法国政府预算问题以及蓬皮杜博物馆即将关闭进行翻修，Des Cars 表示卢浮宫仍然需要进行大修，而这可能代价高昂且技术复杂。
去年共有 870 万人参观了其著名的画廊——大约是其设计人数的两倍——Des Cars 对用户体验的质量表示担忧。
她写道，卢浮宫的受欢迎程度给这座历史建筑带来了“身体压力”，而游客缺乏“休息”的空间。
“食物选择和卫生间设施数量不足，远远低于国际标准。标牌需要彻底重新设计，”备忘录继续写道。
即使是博物馆最现代化的附加建筑——由美籍华裔建筑师贝聿铭设计并于 1989 年落成的玻璃金字塔——也因为“重大缺陷”而受到严厉批评。
去年 7 月，总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在巴黎奥运会开幕前曾在此举行国宴，但德斯·卡斯 (Des Cars) 表示，在炎热的日子里，这里就像温室一样，变得“不适合居住”，而且很吵。
与其他欧洲主要城市一样，在 2020-2021 年的新冠疫情之后，巴黎的国际旅游业强劲反弹。
去年，卢浮宫约 70% 的游客是外国人。
游客们长期以来一直在抱怨排队观看列奥纳多达芬奇的《蒙娜丽莎》，这是博物馆最受欢迎的景点，并展出其最大的房间。
备忘录强调需要“重新评估”向公众展示杰作的方式，Des Cars 去年表示，它需要自己的专用房间。
自 2021 年接任该机构负责人以来，Des Cars 公开表示博物馆已达到“饱和点”。
她的首批重大措施之一是对每天 30,000 名游客实施上限并延长开放时间。
她还支持创建金字塔以外的第二个入口的想法，以“灌溉”博物馆的其余部分。
最初于 1977 年开放的现代艺术蓬皮杜博物馆即将关闭2.62 亿欧元（2.72 亿美元），从 2025 年 9 月开始为期五年的改造。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/louvre-museum-leaky-damaged-overcrowded</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>