<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 09:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>曼德尔森勋爵与中国“影响力行动”合作引发质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/12/questions-raised-over-lord-mandelsons-work-with-chinese-influence-operation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/12/questions-raised-over-lord-mandelsons-work-with-chinese-influence-operation</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡威胁后，以色列与加沙停火担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/12/israel-gaza-war-ceasefire-netanyahu-hamas-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T07:51:46Z孩子们在加沙城北部的巴勒斯坦难民沙提营地玩耍。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/12/israel-gaza-war-ceasefire-netanyahu-hamas-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>她说不：中国结婚率跌至历史最低水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/china-marriage-statistics-plummet-record-low</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T06:15:05Z2025 年 2 月 11 日，一对新人在北京故宫外拍摄婚纱照。去年，中国结婚人数下降了五分之一，这是人口挑战持续存在的最新迹象，尽管经济前景不明朗，但北京仍在努力鼓励生育对于年轻家庭来说。2024年，中国的结婚率暴跌20%，创历史新低，因为年轻人抵制政府说服他们安定下来并生育更多孩子的努力。
中国民政部的数据显示，中国的结婚率从2023年的770万下降到去年的610万。这一数字还不到2013年登记数量的一半，是自1986年开始记录以来的最低水平。
数据还显示，2024年有260万对夫妇申请离婚，比上一年增长1.1%。
2023年的短暂反弹加剧了婚礼数量的急剧下降，因为在经历了几年的新冠疫情限制后，人们赶上了婚礼。还有猜测称，人们之所以避免在 2024 年结婚，是因为这是中国农历中不吉利的“寡妇年”。
但总体趋势仍在继续——顽固抵制执政的共产党扭转中国人口下降趋势的努力。
“不是人们不想结婚，而是他们负担不起结婚费用！”一位常州评论员在中国社交媒体平台微博上表示，自周一以来，该平台关于这个话题的互动量已超过 4600 万次。
中国是世界第二大人口大国，几十年来一直严格限制生育，包括独生子女政策。但现在，随着中国面临人口减少和老龄化，威胁到该国的经济未来，威权政府希望人们生育更多孩子。
这一举措的很大一部分是试图鼓励更多的婚姻。在中国，生育与婚姻紧密相连，传统价值观和各种政府法规不鼓励未婚生育。
但几十年的限制意味着，如今适婚年龄的人越来越少，而那些适婚年龄的人对婚姻和孩子不感兴趣。
“对很多年轻人来说，不结婚是一种主动的选择。同时，拥有自己的生活方式和享受单身生活也是一个重要原因，”微博上的另一位评论者说。
“女性可以养活自己，不需要依赖男性。结婚意愿比过去低得多。”
对青年失业率高企、生活成本、教育和儿童保育成本飞涨以及对传统性别角色的抵制的担忧，阻碍了政府的财政恳求和政策改革。
“结婚率暴跌反映了社会力量的融合：年轻人口减少、应届毕业生经济前景黯淡、对婚姻态度的转变以及男女之间性别分化加剧，”外交关系委员会中国问题高级研究员卡尔·明茨纳 (Carl Minzner) 表示，他将婚礼数量下降描述为“极端”。
微博评论员还指出，社会似乎变得“更加宽容”，一些人强调他们所说的转变是近年来，中国新年聚会上，家庭所承受的压力之大。
“十年前，我从亲戚那里听到最多的是哪个女儿或儿子在27、28岁之前没有结婚。现在，我听到的基本上都是30岁以上的人。27、28岁之前结婚已经不值得讨论了。”
许多评论者还提到了2021年引入的备受争议的离婚冷静期，让他们对婚姻的“进得容易，出得严格”持谨慎态度。其他人则指出，中国拒绝将同性婚姻合法化或为同性事实伴侣提供同等权利。
“为什么 2024 年结婚登记数量再次下降？因为我是女同性恋，”一位女士写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/china-marriage-statistics-plummet-record-low</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度放宽能源园区边境安全规定后，大亨获利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/tycoon-profited-after-india-relaxed-border-security-rules-for-energy-park</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/tycoon-profited-after-india-relaxed-border-security-rules-for-energy-park</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示，过去十年试图压制流亡异见人士的国家中，中国位居榜首</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/12/quarter-countries-exiled-dissidents-china-governments-transnational-repression</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/12/quarter-countries-exiled-dissidents-china-governments-transnational-repression</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪访美旨在避免针锋相对的关税战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/modi-heads-to-us-in-mission-to-dodge-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T03:30:15Z愤怒的人们举着标语牌和特朗普与莫迪的剪影，并将它们焚烧印度总理纳伦德拉·莫迪正前往华盛顿进行高风险会谈，试图避免与唐纳德·特朗普发生贸易战特朗普。
印度正在考虑削减至少十几个行业的关税，希望避开美国的关税，因为这些关税将给本已放缓的经济带来更多压力。
周三的会晤将考验特朗普和莫迪之间备受吹捧的“兄弟情谊”，在特朗普总统的第一任期内，两人曾热情拥抱并互相称赞。特朗普称莫迪是“最善良的人”，而印度总理则称特朗普为“亲爱的朋友”。两人都是在反建制热情和民族主义浪潮中上台的民粹主义者。
印度外交部长维克拉姆·米斯里告诉记者，印度总理“在新政府上任后仅三周就被邀请访问美国，这表明了印美伙伴关系的重要性”。
特朗普对印度高关税的不满情绪丝毫未减，他称印度是“非常大的滥用者”，并指责印度阻碍美国进口。
莫迪为期两天的访问是在特朗普宣布对美国征收25% 的全球钢铁和铝进口关税之后不久进行的。特朗普称这些关税是“众多关税中的第一个”，并表示可能会对汽车、化学品、药品和其他商品征税。他正在计划建立“互惠关税”制度，并表示：“如果他们向我们收费，我们就向他们收费。”
金属关税令印度钢铁和铝业感到不安，这些行业每年向美国出口价值数十亿美元的产品。印度钢铁协会周二表示，钢铁关税“预计将使印度对美出口减少 85%”。
为了先发制人地采取惩罚性贸易行动，印度政府在上周的预算中削减了一系列商品的关税，包括哈雷戴维森等高端摩托车。印度政府还在考虑削减其他产品的关税，包括电子产品、医疗和外科设备、化学品、碟形天线和木浆，其中许多产品原产于美国。
双边贸易一直在稳步增长，上个财年超过 1180 亿美元（950 亿英镑），印度的贸易顺差为 320 亿美元。特朗普表示，他希望建立一种更加“公平”的关系，而印度则表示愿意讨论一项有限的贸易协议，以解决美国对市场准入的担忧。
特朗普敦促莫迪购买更多美国国防和能源产品，印度作为全球最大的武器进口国，是一个利润丰厚的市场。核能，包括小型和模块化反应堆，也在议程上，因为印度寻求扩大其清洁能源，以实现脱碳目标。据报道，印度已经在就购买战车和敲定战斗机发动机交易进行谈判。

相关：特朗普为什么要征收关税，哪些国家将受到最严重的打击？ - 图表

另一个重要问题是特朗普对非法移民的打击。总统说，莫迪向他保证印度“将在这个问题上做正确的事情”。
美国上周驱逐了 104 名印度移民，并计划遣返更多移民。被驱逐者在 42 小时的军事飞行中戴着镣铐的照片引发了印度公众的愤怒，一位印度政府高级官员回应说“这种待遇也许可以避免”。预计讨论将集中在管理数百名其他被驱逐出境的印度国民的遣返上。
莫迪还将推动扩大 H-1B 签证，这对美国的印度 IT 劳动力至关重要。对莫迪来说，重要的是，特朗普表示支持 H-1B 签证计划，该计划将为科技行业带来熟练的外国工人。埃隆·马斯克支持 H-1B 签证计划，称其推动创新，但史蒂夫·班农和其他 Maga 的声音凸显了特朗普圈子中关键人物之间的意识形态分歧，他们认为 H-1B 签证会吸走工作机会并削弱美国工人。
莫迪将此次访问视为一个机会，以巩固美印伙伴关系的成功，特别是在技术、国防、能源和供应链方面。但他的当务之急是防止贸易关系演变为一场破坏性的针锋相对的关税战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/modi-heads-to-us-in-mission-to-dodge-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克与特朗普一同现身，并试图声称“Doge”团队是透明的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/elon-musk-trump-doge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/elon-musk-trump-doge</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普授权马斯克，命令各机构与 Doge 合作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/trump-doge-executive-order-musk</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T23:09:51Z戴帽子的男人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 准备了一项行政命令，要求各机构与马斯克所谓的“政府效率部”(Doge) 合作，这是特朗普组建的一个团队，当被要求削减他们的预算时，这让埃隆·马斯克 (Elon Musk) 对联邦政府有了更多的控制权。劳动力并限制雇用替代人员。
白宫的这项名为《实施总统的“政府效率部”劳动力优化计划》的命令表示，目标是“恢复对美国公众的责任”，并且“这项命令开启了联邦官僚机构的重大转型。通过消除浪费、臃肿和孤立，我的政府将赋予美国家庭、工人、纳税人和我们的政府系统本身权力。”
该命令指出，机构负责人“将制定大规模裁员计划，并确定哪些机构部门（或机构本身）可以被取消或合并，因为它们的职能不是法律要求的”。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_a1929828-f859-4d1a-abb6-0c86e4d6b439__ 



它还表示，机构“每四名离开联邦服务的员工最多只能雇用一名员工”，并且“不得填补 DOGE 团队负责人评估不应填补的任何职业任命空缺，除非机构负责人确定这些职位应该已填满”。
计划为军事人员和从事移民、执法和公共安全的机构提供例外。
特朗普和马斯克鼓励联邦工作人员辞职以换取经济激励，尽管法官目前正在审查这些命令的合法性。政府官员表示，已有超过 65,000 名工人选择了买断选项。
世界首富马斯克自以“特殊”政府雇员身份加入特朗普政府以来首次接受记者提问。
据报道，特斯拉 X 的所有者表示，联邦官僚机构中有一些好人，但他们需要被追究责任，并将 Doge 称为“未经选举产生的”第四分支。
“人民投票支持重大政府改革，这就是人民将得到的，”他说。 “这就是民主的意义所在。”
尽管有人批评马斯克在重塑联邦政府方面缺乏透明度，但他也称自己是一本坦率的书。他开玩笑说，这种审查就像“每日肛肠科检查”。
“你的税款需要明智地花在重要的事情上，”马斯克为 Doge 辩护时说道。本周早些时候，特朗普政府试图削减数十亿美元的医学研究资金，但几天后被法官阻止。
周二，数百人在美国国会大厦外集会，抗议这些命令并支持联邦工作人员。 自特朗普上任以来，全国各地几乎每天都在发生类似的抗议活动。
向我们发送提示
如果您有关于削减联邦计划影响的信息想要安全地与卫报分享，请使用非工作设备通过 Signal 消息应用程序与我们联系，电话号码为 (646) 886-8761。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/trump-doge-executive-order-musk</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，特朗普在发布严厉报告后解雇了负责监督美国国际开发署的监察员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/trump-federal-watchdog-usaid</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T01:01:10ZMan talks据报道，唐纳德·特朗普于周二解雇了负责监督美国国际开发署 (USAid) 的联邦监察机构，此前一天，独立监察长发布了 一份严厉的报告，详细说明了总统突然解散该机构的影响。
保罗·马丁 (Paul Martin) 于 2023 年 12 月被乔·拜登 (Joe Biden) 任命，但在《华盛顿邮报》看到的白宫总统人事办公室副主任特伦特·莫尔斯 (Trent Morse) 的一封电子邮件中被解雇。。
马丁 发现“整个机构的大规模裁员……再加上对外援助豁免范围和与实施者的允许沟通的不确定性，削弱了美国国际开发署分配和保障纳税人资助的人道主义援助的能力”。
关闭美国国际开发署是埃隆·马斯克和新成立的所谓“政府效率部”采取的第一步，该部门是特朗普在白宫内部创建的团队。美国国际开发署拥有约 10,000 名员工，其中约三分之二被派往该机构在多个国家的 60 多个海外使团。除少数例外，所有工作人员于周六被安排行政休假。
马丁记录了该机构工作突然停止的影响，其中包括港口、运输途中和仓库中超过 4.89 亿美元的粮食援助面临变质或丢失的风险。他还指出，该机构几乎完全失去了追踪 82 亿美元未动用人道主义援助的能力——影响了其确保这些援助不会落入暴力极端主义团体手中或在冲突地区流失的能力。
该机构要求对阿富汗、伊拉克、黎巴嫩、巴基斯坦、也门、叙利亚、约旦河西岸和加沙的项目进行审查，以确保美国纳税人的资金安全使用。然而，据报道，缺乏审查这些项目的工作人员可能会导致资金无意中流入恐怖组织。
马丁被解雇的两周前，唐纳德·特朗普解雇了 18 名监察长，违反了要求政府在采取此类行动前 30 天通知国会的法律。
周二，特朗普签署了一项行政命令，要求各机构与马斯克领导的“Doge”团队合作，削减联邦人员。
该命令指出，各机构负责人“将制定大规模裁员计划，并确定哪些机构部门（或机构本身）可能被取消或合并，因为它们的职能不是法律要求的”。
Marina Dunbar 和 Robert Mackey 为本报告做出了贡献
向我们发送提示
如果您有关于削减联邦计划影响的信息想要安全地与《卫报》分享，请使用非工作设备通过 Signal 消息应用程序联系我们，电话号码为 (646) 886-8761。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/trump-federal-watchdog-usaid</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼护士在社交媒体视频中声称要杀死以色列病人后辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/12/sydney-nsw-health-nurses-stood-down-alleged-antisemitic-video-threats-israel-bankstown-hospital-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T00:59:15Z视频中医护人员的截图两名新南威尔士州医院工作人员出现在社交媒体视频中，似乎威胁拒绝治疗并杀死以色列患者，他们被确认为悉尼一家医院的护士，并已被“停职”该州卫生部长表示，“立即采取行动”。
在一名以色列内容创作者 在社交媒体平台 Chatroulette 上发布了一段视频，描述了他与新南威尔士州一家医院的两人的在线对话后，Ryan Park 展开了调查。
这对男女被问及，如果以色列人来到他们的医院，他们会怎么做，其中一人穿着带有新南威尔士州卫生徽章的手术服，自称是医生，女人回答说：“我不会治疗他们，我会杀了他们。”
这名男子说：“你不知道有多少 [以色列人] 来到这家医院，我把他们送到了 Jahannam。我真的把他们送进了地狱。”
Park 称视频中的行为“卑鄙、恶心、令人震惊”。
“整个视频，从头到尾，都让我感到担忧……他们选择穿着制服这样做，他们选择在应该照顾病人的时候这样做，”Park 说。
他说，这两人已被停职，接受调查后，他们再也不会在新南威尔士州的医院工作了。
“显然，调查程序现在正在进行中。我不想留下一丝一毫的希望，让他们以为他们还会再为新南威尔士州卫生部工作，”帕克说。
帕克向犹太社区道歉，并表示他想向他们保证“你们在我们医院得到的护理将继续是一流的。”
“在我们的医院和卫生系统中，这种观点永远、永远都不应该存在，”帕克说。
“在我们的社会中，这种观点是不应该存在的，但医院的不同之处在于，每个澳大利亚人和这个州的每个居民都应该能够在需要护理和关注时去当地的医院，得到安全有效的高质量护理。”
帕克说，新南威尔士州警方和新南威尔士州医疗投诉委员会都将对此事进行调查。
当被问及他们向警方提交了哪些可能的罪行时，帕克说他们会“护士有委员会和他们注册的临床标准。因此，首先，这显然被完全违反了。”
他补充说，“仇恨言论、基于特定信仰而对人们的卑鄙攻击行为等问题，显然通过调查，他们作为新南威尔士州卫生部门员工的个人责任可能存在一系列其他问题。”
新南威尔士州卫生部长苏珊·皮尔斯在周三的新闻发布会上几乎哭了起来，她说：“我做梦也没想到，我会站在这里，和新南威尔士州卫生系统的两名工作人员一起，对我们的社区，特别是对我们的犹太社区说出如此可怕的感受，我表示诚挚的歉意。”
当被问及他们在视频中对以色列患者的治疗的说法时，帕克说，根据对过去 12 个月医院患者事件和患者安全问题的快速检查，没有证据表明这一点。
“我们现在将通过这些机构……进行彻底的调查，以确保他们的行为不会产生不良后果行为，”他说道。
皮尔斯表示，“这其中涉及很多问题，更不用说仇恨言论、违反行为准则了——在我看来，你能想到的一切，都在那个视频中被违反了。”
“让两名值班员工以这种方式行事，在各个层面上都令人震惊。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/12/sydney-nsw-health-nurses-stood-down-alleged-antisemitic-video-threats-israel-bankstown-hospital-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所罗门群岛土地所有者因灾难性漏油事件寻求赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/rennell-island-disaster-solomon-islands-landowners-seek-compensation-over-catastrophic-oil-spill-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/rennell-island-disaster-solomon-islands-landowners-seek-compensation-over-catastrophic-oil-spill-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“背叛行为”：福岛核事故 14 年后，日本将最大限度地利用核能</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/japan-nuclear-power-plan-emissions-targets-fukushima</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/japan-nuclear-power-plan-emissions-targets-fukushima</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热切的海狸：经过多年的人类拖延，啮齿动物建造了捷克湿地项目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/beavers-save-czech-taxpayers-by-flooding-ex-army-training-site</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T19:54:26Z捷克共和国布拉格南部韦辛一处受保护湿地中的一只欧亚河狸。河狸淹没了一处受保护的前军队训练场，为捷克纳税人节省了 120 万美元（100 万英镑）。长期搁置的大坝计划得以实施。
官员们曾希望修建一道屏障，保护克拉巴瓦河及其濒临灭绝的小龙虾种群免受附近两个池塘溢出的沉积物和酸性水的侵害。作为额外好处，它将把首都布拉格南部这片保护区的一部分变成自然资源丰富的湿地。
该项目于 2018 年首次起草，获得了建筑许可，但由于土地谈判而被推迟，这片土地长期以来被军方用作训练场。然而，在挖掘机获得开挖许可之前，这些食草啮齿动物就开始建造自己的水坝了。

相关：“轰炸海狸”：英国河流中未经授权释放啮齿动物的现象日益增多

捷克自然保护局的 Bohumil Fišer 告诉法新社：“他们建造了一片有水池和运河的湿地。该区域大约是计划的两倍大。”
随后，海狸家族搬到了环绕池塘的沟壑中，环保主义者想在那里修建小水坝，以允许溢流，从而有助于淹没该地区。
作为大自然的伟大工程师，海狸长期以来一直受到环保主义者的推崇，因为它们能够防止洪水泛滥、改善水质和促进野生动物。
到目前为止，海狸已经在沟壑中修建了至少四座水坝，并且正在修建更多水坝。

相关：No 10 街区海狸释放计划，官员认为这是“保守党遗产”

管理该地区的一位居民说：“我们只是在与水务公司和拥有土地的林业公司讨论[在沟壑中修建水坝]。”
他说，捷克财政估计节省了3000万捷克克朗（100万英镑）。
菲舍尔说：“这是全方位的服务：海狸非常棒，当它们处在不会造成破坏的地区时，它们会做得非常出色。”
尽管海狸对周围的土地有好处，但啮齿动物也有批评者，农民和其他人抱怨它们砍伐树木造成的破坏。但任何土地可能面临风险的农民都远离该地点，该地点于2016年被宣布为保护区。
菲舍尔说：“我们预计未来10年不会与海狸发生任何冲突。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/beavers-save-czech-taxpayers-by-flooding-ex-army-training-site</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBI 称已发现近 2,500 条与肯尼迪遇刺案有关的新记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/fbi-jfk-assassination-new-records</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T22:52:42Z约翰·F·肯尼迪和杰奎琳·肯尼迪在遇刺前合影。美国联邦调查局周二表示，已发现 2,400 份与前总统约翰·F·肯尼迪遇刺事件有关的新记录，联邦机构正在努力遵守唐纳德·特朗普上个月发布行政命令，要求公布数千份文件。
联邦调查局表示，正在努力将这些记录转交给国家档案和记录管理局，以纳入解密过程。
联邦政府在 1990 年代初规定，所有与 1963 年 11 月 22 日暗杀事件有关的文件都应存放在国家档案馆的一个收藏中。虽然绝大多数收藏品（超过 500 万份记录）已经公开，但研究人员估计，有 3,000 份文件尚未全部或部分发布。
联邦调查局在声明中没有说明新发现的文件包含什么样的信息。联邦调查局于 2020 年开设了一个中央档案馆，并开始了长达一年的努力，从全国各地的外地办事处运送、电子盘点和存储已结案的文件。该机构表示，更全面的记录清单以及技术进步使其能够快速搜索和查找记录。

相关：“我来这里就是为了死”：第一次刺杀肯尼迪未公开的故事

玛丽·费雷尔基金会副总裁杰斐逊·莫利 (Jefferson Morley) 称，该基金会是暗杀事件相关文件的存储库，他披露了 FBI 对这些文件的披露“令人耳目一新”。
“这表明 FBI 认真对待透明度，”莫利说，他也是 JFK 事实博客的编辑。
莫利说，这为其他机构提供尚未移交给国家调查局的文件开创了先例档案。
特朗普上个月的命令指示国家情报局局长和司法部长制定一项计划，以发布与肯尼迪遇刺有关的机密记录。国家情报局局长办公室的一位发言人表示，根据命令的要求，已经提交了一份发布计划，但没有提供有关该计划的细节，也没有提供记录向公众开放的时间表。
除非总统指定任何豁免，否则这些收藏品必须在 2017 年之前开放。在他的第一个任期内，特朗普表示他将允许发布所有剩余的记录，但最终由于可能对国家安全造成危害而保留了一些记录。虽然在前总统乔·拜登执政期间文件继续发布，但有些文件仍然没有被公开。
几十年来，暗杀事件助长了阴谋论。肯尼迪在达拉斯市中心被枪杀，当时他的车队经过德克萨斯州教科书仓库大楼前，24 岁的李·哈维·奥斯瓦尔德在六楼的狙击位置上瞄准肯尼迪开枪。肯尼迪遇害两天后，夜总会老板杰克·鲁比在监狱转移过程中开枪打死了奥斯瓦尔德。
时任总统林登·约翰逊为调查暗杀事件而成立的沃伦委员会发现奥斯瓦尔德是单独行动，没有证据表明存在阴谋。但这一结论从未平息数十年来一系列不同的理论。杰拉尔德·波斯纳 (Gerald Posner) 是《结案：李·哈维·奥斯瓦尔德与肯尼迪遇刺案》一书的作者，该书的结论是奥斯瓦尔德是单独行动的，他说，新发现的文件可能是国家档案馆收藏中已有文件的重复，也可能是该收藏的审查委员会此前表示不想要的文件。“如果它们真的是新的暗杀文件，那么就会引发一系列问题，即这些年来它们是如何被遗漏的，”波斯纳说。他说，如果它们与奥斯瓦尔德或调查有关，那就“令人惊讶”了。过去几年从该收藏中发布的文件提供了有关当时情报部门运作方式的详细信息，其中包括中央情报局的电报和备忘录，讨论奥斯瓦尔德在访问苏联和古巴大使馆期间墨西哥城，就在暗杀事件发生前几周。这位前海军陆战队员此前曾叛逃苏联，后来返回德克萨斯州。
莫利说，中情局对奥斯瓦尔德的监视是“过去五到十年来不断浮现的故事”。他说，新档案中可能会有相关信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/fbi-jfk-assassination-new-records</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联社因未使用“美国湾”被禁止进入椭圆形办公室</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/associated-press-oval-office-gulf-of-america</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T22:49:03Z两名男子和一名儿童坐在办公桌后面，记者用摄像机对着他们美联社称，他们被禁止派记者参加周二椭圆形办公室行政命令的签署，以“惩罚”机构在坚持使用墨西哥湾名称方面提供了风格指导，以取代唐纳德·特朗普为该地理地标所采用的首选名称美国湾。
美联社执行主编朱莉·佩斯在一份声明中表示：“作为一家全球新闻机构，美联社每天向全球数十亿人提供事实、无党派的新闻报道。”
“今天，白宫告知我们，如果美联社的编辑标准不与唐纳德·特朗普总统将墨西哥湾更名为美国湾的行政命令保持一致，美联社将被禁止进入椭圆形办公室参加活动。今天下午，美联社记者被禁止参加行政命令签署。”
佩斯继续说道：“特朗普政府因美联社的独立新闻报道而惩罚美联社，这令人震惊。基于美联社演讲的内容而限制我们进入椭圆形办公室，不仅严重阻碍了公众获取独立新闻，而且明显违反了第一修正案。”
椭圆形办公室的命令签署最终变成了总统与埃隆·马斯克之间的问答环节，马斯克是特朗普委任的改革美国政府的全球首富。当被问及那些将马斯克的反政府行为称为对行政部门的“恶意收购”的人时，马斯克说：“人民投票支持重大的政府改革，这就是人民将得到的。”
就职后不久，特朗普签署一项行政命令，重新命名墨西哥湾和北美最高峰德纳利峰。根据他的命令，墨西哥湾将更名为美国湾，而德纳里峰将恢复为麦金利山——这是巴拉克·奥巴马在 2015 年更改名称之前的名称。

相关：特朗普签署命令，重新命名墨西哥湾和阿拉斯加的德纳里峰

几天后，美联社就特朗普的命令发布了风格指南，并指出该组织“将使用其原名，同时承认特朗普选择的新名称”。美联社称，这是因为墨西哥湾的名称已经延续了“400多年”，其他国家和国际机构不必承认这一更名。
麦金利山的情况并非如此，特朗普将其原名德纳利峰改为麦金利峰。由于阿拉斯加山脉的面积“完全位于美国境内”，而且特朗普有全权更改名称，因此美联社表示将使用麦金利山这个名字。
美联社的风格不仅被该机构使用，还被全球数千名记者和作家使用。
此举与其他主要组织截然不同，包括谷歌，后者已在美国谷歌地图上确认并将墨西哥湾更名为美国湾。
白宫没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/11/associated-press-oval-office-gulf-of-america</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>