<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 21:13:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>保存那些节日礼物彩票：超级百万大奖超过 10 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/25/mega-millions-jackpot-surpasses-1-billion</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T17:32:08Z塑料机器正面，印有一排彩票标志由于没有一张彩票与圣诞前夜开出的所有六个号码匹配，超级百万大奖的奖金已超过 10 亿美元。这意味着周五的抽奖预计奖金为 11.5 亿美元，可能是该游戏历史上第五大奖金。
“我们知道很多人可能会收到周五抽奖的彩票作为节日礼物，如果你最终获得了一张价值 11.5 亿美元头奖的彩票，那将是一份多么丰厚的礼物啊，”百万大奖联盟首席董事 Joshua Johnston 在周三的一份声明中表示。
据彩票官员称，赢得百万大奖的几率是 1/302,575,350，而赢得任何百万大奖的几率是 1/24。
该游戏的彩票在 45 个州以及华盛顿特区和美属维尔京群岛出售，售价 2 美元。每张彩票销售收入的一半仍留在售出彩票的州。抽奖时间为美国东部时间每周二和周五晚上 11 点。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/25/mega-millions-jackpot-surpasses-1-billion</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大研究人员尝试自然技巧来改善冬季情绪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/25/canadian-researchers-trial-nature-trick-to-boost-mood-in-winter</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T16:00:15Z冬天，诺福克湖畔遥远的哈尔弗盖特沼泽。新的一年开始了：这是一个充满乐观、雄心勃勃的改善世界计划的时代，同时也令人担忧，头几个月很可能是一个艰难跋涉穿越最深的冬日阴霾。
但对于那些害怕寒冷和黑暗的人来说，帮助就在眼前。加拿大的研究人员正在研究一种简单的技巧，他们希望即使在白天短暂、寒风凛冽的时候，也能提振人们的士气。
“人们真的需要一些东西来帮助他们度过冬天，尤其是在圣诞节之后，”艾伯塔省埃德蒙顿康考迪亚大学领导这项研究的心理学家霍利-安妮·帕斯莫尔博士说。 “如果人们不喜欢冬天，那他们真的看不到冬天有什么好处。”
1 月到 3 月期间，计划至少有 100 名志愿者在埃德蒙顿（这座城市的冬季白天长达 7 小时，气温低至 -35C）进行为期两周的日常活动，但有一个小变化。
参与者将被要求在外出时注意人造自然景观 - 高层建筑旁边的霜冻树、积雪路面上的动物足迹、仓库屋顶上悬挂的冰柱 - 并记录下它们的感受。
在这项名为“注意自然干预”的试验之前和之后，参与者将完成问卷调查，以便研究人员评估他们的焦虑、压力、幸福感、生活满意度和与世界的联系感水平。然后，他们将研究在建筑密集的环境中观察自然是否能带来一些帮助。
志愿者的得分以及与压力相关的唾液酶的测量值将与对照组进行比较，对照组将不接受改变行为的指示，照常生活。
试验将持续两周，以帮助人们养成观察自然的习惯，但这样一个简单的技巧真的能产生影响吗？帕斯莫尔认为，干预的简单性不应该让人们望而却步。“人们往往会低估观察自然时的感觉有多好，”她说。“部分原因是我们整个西方社会。我们想要一颗药丸，我们想要一些新的和改进的东西，我们总是想要最新的。”
除了公园、树木和其他植物外，埃德蒙顿还是松鼠、兔子、郊狼、海狸和数百种野生鸟类的家园。在忙碌的日常生活中，它们很容易被忽视。 “我们知道人们与自然的距离越来越远，”帕斯莫尔说。“原因之一是我们生活的建筑环境，但我们也沉迷于手机。老实说，我们只需要环顾四周。”
帕斯莫尔认为冬天有它自己的乐趣：树木在白霜中闪闪发光，动物的足迹在雪中清晰可见，色彩和声音景观发生变化。寒冷令人精神振奋，夜空更加清晰可见。“你更有可能看到星星和北极光，因为你不必等到凌晨两点，”她说。“冬天在户外更令人精神振奋。我总是把它当作一次冒险。每次出门都让人兴奋。”
森林浴研究所所长加里·埃文斯 (Gary Evans) 与英国林业局合作举办自然活动，并与大学开展研究，他敦促人们穿暖和点，出去看看周围的自然风光。
“人们常常认为他们没有时间，但这并不需要很长时间，”他补充道。“只要找到一个可行的起点。在步行上班的路上，给自己多留几分钟。如果从地铁站出发有两条路，就沿着有树的街道走。如果人们喜欢它，他们会延长花在它上面的时间。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/25/canadian-researchers-trial-nature-trick-to-boost-mood-in-winter</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯货船船主称地中海沉没是“恐怖主义行为”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/russian-cargo-ship--ursa-major-owner-sinking-mediterranean-terrorism</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T15:58:18ZUrsa Major 沉没据船主称，周二在地中海沉没的一艘俄罗斯货船是“恐怖主义行为”的目标。
该船的所有者表示，周二在地中海沉没的一艘俄罗斯货船是“恐怖主义行为”的目标。
Ursa Major 在西班牙和阿尔及利亚之间的国际水域航行时沉没，两名船员失踪，
其所有者 Oboronlogistika（一家隶属于俄罗斯国防部的公司）周三表示，该船右舷发生三次爆炸导致沉没。
该公司将此次事件描述为“恐怖主义行为”，但没有具体说明谁可能对这次明显的袭击负责。
这艘 142 米长的 Ursa Major 是 Oboronlogistika 运营的最大船只，载货量为 1,200 吨。 2022 年，这艘船及其船主因与俄罗斯军方的关系而受到美国的制裁。
西班牙海上救援服务部门在一份声明中表示，这艘船于周一早上在西班牙东南部沿海恶劣天气下首次发出求救信号，报告称该船正在倾斜，救生艇已下水。
莫斯科表示，船上 16 名船员中有 14 人已获救并被带到西班牙，但仍有两名船员失踪。
据报道，这艘船正前往俄罗斯远东地区的符拉迪沃斯托克，船上载有两台起重机，每台重 380 吨。
俄罗斯官员尚未对暗示该船沉没是故意谋杀的说法发表评论。
乌克兰海军发言人德米特罗·普列滕丘克周二表示，俄罗斯面临“系统性问题”，但没有迹象表明基辅参与了这一事件。
通过一系列无人机和火箭袭击，乌克兰大大削弱了莫斯科在黑海的海军能力，限制了其在三年战争中的行动。
然而，基辅并没有针对黑海以外的任何俄罗斯船只，任何参与大熊号沉没的事件都将标志着战术的重大转变。
大熊号的沉没发生在几天之后，一艘载有石油产品的俄罗斯油轮在黑海沉没，造成了一场生态灾难。
自克里姆林宫于 2 月下令全面入侵该国以来，俄罗斯石油舰队一直受到西方国家的严厉制裁2022.
因此，莫斯科不得不使用所谓的幽灵油轮舰队来运输石油和规避制裁，这些油轮通常维护不善，不适合在公海航行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/russian-cargo-ship--ursa-major-owner-sinking-mediterranean-terrorism</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芬兰-爱沙尼亚电缆在波罗的海最新事故中受损</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/finland-estonia-power-cable-hit-in-latest-baltic-sea-incident</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T15:36:57Z芬兰总理佩特里·奥尔波芬兰总理表示，连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底电缆于周三发生故障，这是波罗的海一系列涉及电缆和能源管道的事件中的最新一起芬兰电网运营负责人 Arto Pahkin 告诉公共广播公司 Yle，不能排除破坏的可能性。芬兰总理 Petteri Orpo 表示，停电并未影响该国的电力供应。“即使在圣诞节期间，当局也保持警惕，并正在调查情况，”他在 X 上写道。Fingrid 表示，向爱沙尼亚输送电力的 EstLink 2 电缆的电流于当地时间下午 12:26（格林威治标准时间 10:26）被切断。波罗的海连接瑞典和丹麦的两条电信电缆上个月也被切断。据跟踪网站称，中国船只 Yi Peng 3 号很快就引起了怀疑，它在电缆被切断时驶过电缆。瑞典周一表示，中国拒绝了检察官的请求对该船进行调查，并确认该船已离开该地区。
欧洲官员表示，他们怀疑其中几起事件与俄罗斯入侵乌克兰有关的破坏活动有关。克里姆林宫驳斥了这一说法，称其“荒谬”且“可笑”。
11 月 17 日凌晨，从瑞典哥特兰岛到立陶宛的 Arelion 电缆受损，第二天，连接赫尔辛基和德国港口罗斯托克的 C-Lion 1 电缆在瑞典厄兰岛南部被切断。
自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海周边的紧张局势加剧。
2022 年 9 月，一系列水下爆炸导致输送俄罗斯天然气到欧洲的北溪管道破裂，但爆炸原因尚未确定。
2023 年 10 月，一艘中国货船的锚损坏了芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道，随后该管道被关闭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/finland-estonia-power-cable-hit-in-latest-baltic-sea-incident</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇弗朗西斯在圣诞演讲中呼吁世界“停止武器的声音”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/pope-francis-urges-world-to-silence-sound-of-arms-in-christmas-speech</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T14:35:31Z教皇方济各在梵蒂冈圣彼得大教堂的阳台上发表传统的 Urbi et Orbi 圣诞节祝福。教皇方济各在他的传统圣诞节致辞中敦促世界“平息武器的声音并克服分歧”，利用他的讲话呼吁中东、乌克兰和苏丹的和平，并对加沙“极其严重”的人道主义局势表示关切。
方济各在他的《Urbi et Orbi》信息中直接谈到了乌克兰的冲突，呼吁“采取对话和接触的姿态，以实现公正和持久的和平”。他的讲话是在俄罗斯发动大规模空袭几个小时后发表的，俄罗斯使用巡航导弹瞄准了乌克兰各地的能源基础设施。
教皇在圣彼得大教堂的中央阳台上发表讲话，呼吁各国领导人“打开谈判之门”。这位 88 岁的教皇补充道：“愿饱受战争蹂躏的乌克兰不再有武器的声音。”
今年 3 月，方济各遭到乌克兰官员的批评，因为他表示，乌克兰应该“有勇气举起白旗”，通过谈判结束与俄罗斯的战争。梵蒂冈通讯主管后来澄清说，方济各呼吁“通过外交手段寻求公正持久的和平”。
方济各还利用圣诞节致辞来谈论中东冲突，呼吁“打开对话与和平的大门”。
他补充说：“我想到以色列和巴勒斯坦的基督教社区，特别是加沙地带的基督教社区，那里的人道主义局势极其严峻。” “愿停火，愿人质获释，愿援助给予饥饿和战争所累的人民。”
冲突已持续近 15 个月，而多次停火努力陷入停滞，双方在圣诞节当天再次指责对方未能达成停火协议。
周三，加沙卫生部在一份声明中表示，自 2023 年 10 月 7 日哈马斯领导的武装分子袭击以色列南部以来，已有 45,361 多名巴勒斯坦人丧生。数千人据信有数百人被埋在废墟之下，数万人受伤。
方济各周三发表讲话，呼吁人们“推倒一切隔离墙”，并列举了各种例子，从“经常标志着政治生活”的意识形态到实体墙。他呼吁达成“双方同意的解决方案”，拆除自 1974 年以来将地中海岛屿塞浦路斯分裂为塞浦路斯共和国和北塞浦路斯土耳其共和国的边界墙。

他还呼吁苏丹停火，苏丹已遭受 20 个月残酷内战的蹂躏，数百万人面临饥荒的威胁。

“愿至高者的儿子支持国际社会的努力，为苏丹平民提供人道主义援助，并发起新的停火谈判，”他说。
方济各在圣诞节前夕打开了圣彼得大教堂的“圣门”，启动了天主教庆典的禧年，预计将吸引超过 3000 万朝圣者前往罗马。
周三，方济各敦促人们充分利用禧年。“我邀请每个人和所有国家的所有人有勇气走进大门，成为希望的朝圣者，让武器的声音安静下来，克服分歧，”他说。
法新社、美联社和路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/pope-francis-urges-world-to-silence-sound-of-arms-in-christmas-speech</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，老歌在 TikTok 上获得了第二次生命</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/25/older-music-has-been-getting-a-second-life-on-tiktok-data-shows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/25/older-music-has-been-getting-a-second-life-on-tiktok-data-shows</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善机构称盲人无法享受人工智能的福利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/25/blind-people-excluded-from-benefits-of-ai-says-charity</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T13:00:11Z一名有视力障碍的学生正在使用她的会说话的电脑和盲文显示器。英国皇家盲童协会新任主席声称，盲人和视力不佳的人被排除在人工智能工具的福利之外，面临着“新一轮的歧视”。呼吁更好地设计从视频游戏到人工智能代理的一切。
汤姆·佩伊说，盲童现有的困难“现在变得更加严重，因为他们被排除在外，与非残疾同龄人保持距离，因为这些人可以体验游戏、另类现实和人工智能驱动的视觉技术”。
佩伊小时候失明了，他创建了 Waymap 应用程序，提供分步音频导航说明。他发表上述言论之际，科技公司推出了更多基于视觉的人工智能系统，例如 Meta 的一系列眼镜和 Google Lens 功能，后者依赖于用户将手机摄像头对准物体或位置。
Pey 呼吁技术部长 Peter Kyle“制定法律，支持残疾人的需求，同时也帮助指导大公司和初创公司，让它们包括残疾人”。
“如果我们看看人工智能周围的硬件，很多都是视觉上的，它忽略了盲人的需求，也忽略了有困难的人，不仅仅是看不见，而且能够解读视觉图像，”他说。 “那些人，像我和其他人一样，被排除在外。”
英国皇家盲人协会最近的研究发现，与其他人群相比，视力丧失的人每天使用互联网的可能性较小，更有可能被数字排斥，也不太可能拥有智能手机。但报告还称，盲人和视力不佳者的数字排斥正在减少，人工智能技术正变得越来越容易获得。
作为回应，包括谷歌、Meta 和 Open AI 在内的科技公司都指出了利用其技术帮助盲人和视力不佳者的举措。
9 月，Meta 推出了一个系统，该系统将允许佩戴其技术支持的雷朋眼镜的人立即与视力正常的志愿者联系，志愿者将能够透过眼镜的镜片看东西，并实时描述他们面前发生的事情。Open AI 还设计了一个虚拟志愿者，它将提供手机指向的任何内容的音频描述 - 例如冰箱里的东西 - 并就此进行对话。该系统由丹麦成立的无障碍应用程序 Be My Eyes 进行测试，使用聊天 GPT-4。谷歌为视力低下人士推出了一款人工智能应用 Lookout，该应用音频描述照片，还可以读出测试并参与问答。
但 Pey 表示，失明或视力受限的年轻人发现，他们与非残疾同龄人之间的现有世界体验差距现在扩大了，“因为那些人​​可以体验游戏，可以体验另类现实，可以体验人工智能驱动的视觉技术，而像他们这样的人却不能”。
他称之为“一种新的歧视，可以通过提前思考来避免”。
他补充说：“设计师需要意识到他们应该为残疾人设计。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/25/blind-people-excluded-from-benefits-of-ai-says-charity</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚学生在贝尔格莱德举行集会，抗议火车站灾难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/serbian-students-rally-in-belgrade-in-latest-protest-over-train-station-disaster</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T12:39:46Z一群人举着标语牌，挥舞着塞尔维亚国旗在贝尔格莱德游行数百名大学生周三在贝尔格莱德集会，抗议塞尔维亚总统亚历山大·武契奇及其执政党塞尔维亚进步党 (SNS) 指责该党造成了上个月的铁路灾难，造成 15 人死亡。
11 月 1 日，北部城市诺维萨德火车站新近翻修的屋顶混凝土雨篷塌陷，造成 14 人死亡，3 人受伤。其中一名伤者后来死亡。
贝尔格莱德和塞尔维亚各地的大学生从那时起就一直在抗议，要求公布与车站翻修有关的文件，并起诉灾难责任人。
在为事故遇难者举行 15 分钟的默哀后，学生们游行到贝尔格莱德的国家检察官总部，向首席国家检察官 Zagorka Dolovac 的办公室递交了 1,000 封相同的抗议信。
信中写道：“学生们要求你们为法律和正义而战，不搞任何政治或腐败的不当行为。”
学生们，反对派和民间团体指责多洛瓦茨和检察官对灾难的调查进展缓慢，但他们对此予以否认。
学生们举着横幅，上面画着一只血淋淋的手，他们说这象征着政府对雨篷倒塌事件的责任。
反对党和民间团体也走上街头，将事故归咎于腐败和裙带关系导致的劣质建筑。
执政联盟否认了这一点，武契奇表示必须追究责任人的责任。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/serbian-students-rally-in-belgrade-in-latest-protest-over-train-station-disaster</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦西区一男子被车撞倒行人后被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/25/man-arrested-after-pedestrians-hit-car-london-west-end</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T10:51:10Z警方胶带圣诞节当天凌晨，伦敦西区发生一起行人被汽车撞倒的事件，一名男子因涉嫌谋杀未遂而被捕。
伦敦警察厅表示，警员周三凌晨 00:45，警方接到报告称，在科文特花园的沙夫茨伯里大道上发生了一起碰撞，一辆汽车在道路的错误一侧行驶。
警方称，四名行人被送往医院，其中一人生命垂危。
司机是一名 31 岁的男子，因涉嫌谋杀未遂而被捕。
警方表示，他们认为嫌疑人“在上车冲上人行道之前，在一家夜总会发生了争执”。
他们补充说，这“已被确认为与恐怖主义无关的孤立事件”。
副助理专员 Stuart Cundy 表示：“警官们迅速响应了这份报告，与伦敦金融城警方密切合作，在几分钟内逮捕了一名男子。
“侦探们正在迅速开展调查，作为这项工作的一部分调查。
“据信，嫌疑人在上车并冲上人行道之前，曾在一家夜总会发生争执。
“今天，该地点仍保留着几个场景。
“这已被确认为与恐怖主义无关的孤立事件。”
任何有相关信息的人请拨打 101 报警或发布 MetCC 编号为 12 月 25 日的 CAD 233 的举报。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/25/man-arrested-after-pedestrians-hit-car-london-west-end</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉丁美洲结核病发病率上升与监禁率有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/25/latin-america-tuberculosis-imprisonment-el-salvador-brazil-colombia-mexico-argentina-peru</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/25/latin-america-tuberculosis-imprisonment-el-salvador-brazil-colombia-mexico-argentina-peru</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：俄罗斯袭击后哈尔科夫地区五十万人断暖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/25/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskyy-russian-attack-ukraine-energy-system-inhuman-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T10:48:34Z消防员被浓烟遮住视线]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/25/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskyy-russian-attack-ukraine-energy-system-inhuman-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受压树木帮助慈善机构恢复珍贵的白杨森林</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/25/stressed-out-trees-helping-charities-restore-valuable-aspen-forests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/25/stressed-out-trees-helping-charities-restore-valuable-aspen-forests</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯圣诞节当天对乌克兰能源系统发动重大攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/russia-christmas-day-attack-ukraine-energy-system</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T08:39:19Z圣诞节当天，俄罗斯导弹袭击乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区后，消防员在现场工作。圣诞节早晨，俄罗斯使用巡航导弹和巡航导弹对乌克兰能源系统及其东部城市发动了重大袭击。乌克兰官员称，俄罗斯发射了弹道导弹。
乌克兰总统泽连斯基将这次袭击描述为“不人道的”，并将矛头指向了俄罗斯总统普京。
“今天，普京故意选择在圣诞节发动袭击。还有什么比这更不人道的呢？超过 70 枚导弹，包括弹道导弹，以及一百多架攻击无人机，”泽连斯基在 Telegram 上表示。
他表示，由于这次袭击，多个地区发生了袭击和停电。“目标是我们的能源。 “他们继续为乌克兰停电而战，”泽连斯基说。
乌克兰能源部长赫尔曼·加卢什琴科表示，输电系统运营商已对电力供应实施限制，以尽量减少影响。
乌克兰东北部哈尔科夫市市长伊霍尔·捷列霍夫表示，在一次导弹袭击中，至少有三人受伤。
“哈尔科夫遭受了大规模导弹袭击。城里传来一连串爆炸声，还有弹道导弹朝该市飞来，”捷列霍夫周三早些时候在 Telegram 上写道。
同样在周三，赫尔松州州长报告说，过去 24 小时内有一人死亡。德尼伯罗彼得罗夫斯克州州长谢尔盖·莱萨克表示，在圣诞节前夕遭到袭击后，德尼伯罗彼得罗夫斯克州的搜救行动发现，一名 43 岁的男子被杀，另有 17 人受伤。
自 2022 年 2 月战争开始以来，俄罗斯多次轰炸乌克兰电网，严重破坏了乌克兰电网，导致其近一半的发电能力受损，并导致经常性停电。
乌克兰经常呼吁盟友建立更强大的防空系统，以阻止俄罗斯对这个饱受战争摧残的国家电力系统的攻击。&lt;​​/p&gt;
“今年，这是对乌克兰能源部门的第 13 次大规模袭击，也是对该公司能源设施的第 10 次大规模袭击，”乌克兰最大的私营能源公司 DTEK 表示。
泽连斯基去年 7 月签署了一项法律，将圣诞节的官方假期移至 12 月 25 日，背离了俄罗斯东正教在 1 月 7 日庆祝的传统。
上个月，华盛顿批准乌克兰使用美国远程导弹袭击俄罗斯境内的军事目标，这引发了莫斯科的激烈言论和报复誓言。
11 月，俄罗斯向乌克兰的电网发射了近 200 枚导弹和无人机，泽连斯基指控称，在战争近三年后，俄罗斯发射了“集束弹药”，他称之为“卑鄙的升级”。
在唐纳德·特朗普于 1 月就任美国总统之前，双方都在争先恐后地占据上风。新任总统承诺迅速结束冲突，但未提出任何具体的停火或和平协议条款。
莫斯科军队声称今年已占领了 190 多个乌克兰定居点，基辅在兵力和弹药短缺的情况下努力守住阵地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/russia-christmas-day-attack-ukraine-energy-system</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据官员称，阿塞拜疆航空公司一架飞机在哈萨克斯坦坠毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/kazakhstan-plane-crash-aktau-azerbaijan-airlines-baku-grozny-fog-chechnya</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T07:30:32Z突发新闻（新闻）图片哈萨克斯坦紧急情况部称，一架客机于周三在哈萨克斯坦阿克套市附近坠毁，初步报告显示有幸存者。
哈萨克斯坦交通部在 Telegram 上表示：“一架执行巴库-格罗兹尼航线的飞机在阿克套市附近坠毁。该飞机属于阿塞拜疆航空公司。” 哈萨克斯坦交通部在 Telegram 上表示。 俄罗斯新闻机构称，这架飞机原本从巴库飞往俄罗斯车臣的格罗兹尼，但由于格罗兹尼大雾而改变航线。 阿塞拜疆航空公司没有立即发表评论。 哈萨克斯坦媒体称，机上有 105 名乘客和 5 名机组人员。路透社无法立即证实该信息。 哈萨克斯坦媒体称，机上有 105 名乘客和 5 名机组人员。路透社无法立即证实该信息。 很快会有更多详细信息…… target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/kazakhstan-plane-crash-aktau-azerbaijan-airlines-baku-grozny-fog-chechnya</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰军事情报部门称朝鲜军队尚未对战斗产生重大影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-yet-to-make-major-impact-on-fighting-says-ukraine-military-intelligence</link>
      <description><![CDATA[2024-12-25T02:20:13Z圣诞前夕，居民们在基辅的圣米迦勒金顶修道院参加礼拜。

一枚弹道导弹击中了乌克兰中部城市乌兹别克斯坦的一栋公寓楼。官员称，克里沃罗格周二发生枪击事件，造成一人死亡，15 人受伤，其中四人伤势严重。乌克兰官员谴责圣诞节前夕对总统泽连斯基家乡克里沃罗格的袭击。
“当世界其他国家都在庆祝圣诞节时，乌克兰人却继续遭受俄罗斯无休止的袭击，”乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨在 Telegram 上写道。

俄罗斯入侵近三年后，乌克兰各地的圣诞节庆祝活动都笼罩在悲痛之中。“不幸的是，我们不是所有人都在家。可悲的是，不是每个人都有家。可悲的是，不是每个人都还和我们在一起，”泽连斯基在一次演讲中说道。这将是柳博芙第一次没有儿子塔拉斯·奥尼斯基夫陪伴的圣诞节，塔拉斯·奥尼斯基夫于 5 月在东部战线与俄罗斯军队作战时去世，享年 32 岁。她把一棵圣诞树带到了位于利沃夫东南部的 Lychakiv 公墓里儿子的坟前，墓碑上覆盖着一层新雪。“我们会来这里过圣诞节，”她在墓碑上缠上仙女灯后说道。玛丽亚·伦在 2022 年失去了儿子尤里。“我们会在平安夜带圣诞粥来这里，”伦说。“我们会祈祷，没有我们在，他在天堂的生活会很轻松。”泽连斯基于 2023 年 7 月签署了一项法律，将圣诞节的官方假期移至 12 月 25 日，这与俄罗斯东正教在 1 月 7 日庆祝的传统背道而驰。




12 月 24 日，基辅居民在圣米迦勒金顶修道院参加圣诞节礼拜。 图片：Anadolu/Getty Images




朝鲜士兵与俄罗斯军队在俄罗斯库尔斯克地区并肩作战，朝鲜士兵与俄罗斯军队并肩作战，这引起了俄罗斯的担忧。乌克兰军事情报官员表示，目前尚未对战斗进程产生重大影响。乌克兰军事情报局 (GUR) 发言人 Yevgen Yerin 告诉法新社：“朝鲜人参与战斗并未对局势产生重大影响。人员数量并不多。”“但他们也在学习。我们不能低估敌人。我们可以看到，他们已经在活动中考虑到一些事情，”他补充道。

俄罗斯一家法院判处一名男子 22 年监禁，罪名是去年在克里米亚的铁路上进行两次破坏。法院称，帕维尔·列夫琴科 (Pavel Levchenko) 被乌克兰安全局招募和训练，并被派往被吞并的克里米亚实施“恐怖主义行为”。法院称，列夫琴科在货运列车经过时在铁路线上进行了两次爆炸，并计划进行更多破坏活动。俄罗斯于 2014 年吞并了乌克兰的克里米亚半岛。

乌克兰称，俄罗斯用 60 架无人机袭击了它，其中 36 架被击落，23 架被电子战干扰，一架仍在空中。乌克兰空军周二在 Telegram 应用程序上发表声明称，全国八个地区的无人机已被击落。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/25/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-yet-to-make-major-impact-on-fighting-says-ukraine-military-intelligence</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>