<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥斯维辛集中营幸存者返回集中营，与世界各国领导人共同纪念集中营解放 80 周年 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/27/auschwitz-survivors-memorial-holocaust-ceremony-europe-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T08:17:34Z幸存者和亲属参加在波兰奥斯威辛的奥斯威辛-比克瑙前纳粹德国集中营和灭绝营举行的仪式。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/27/auschwitz-survivors-memorial-holocaust-ceremony-europe-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢卡申科称，他对白俄罗斯帮助俄罗斯入侵乌克兰“并不后悔”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/lukashenko-says-he-has-no-regrets-about-belarus-helping-russia-to-invade-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/lukashenko-says-he-has-no-regrets-about-belarus-helping-russia-to-invade-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现鸣禽巢穴中的宠物毛发含有高浓度杀虫剂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/27/pet-fur-found-in-songbird-nests-contains-high-levels-of-pesticides-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T06:00:10Z蓝山雀栖息在金属喂食器上一项研究发现，鸣禽幼鸟正因其父母用来铺巢的宠物毛皮中含有高浓度的杀虫剂而死亡。
研究人员正在调查鸟巢中是否存在有害宠物跳蚤治疗中发现的化学物质发现它存在于每个巢穴中。萨塞克斯大学的科学家现在呼吁政府紧急重新评估用于跳蚤和蜱虫治疗的农药的环境风险，并考虑限制其使用。
猫和狗广泛使用杀虫剂来预防跳蚤。兽医通常建议定期进行跳蚤治疗作为预防措施，即使狗和猫没有害虫。但现在科学家建议，除非动物身上真的有跳蚤，否则不要给它们治疗跳蚤。



一只大山雀。研究人员表示，研究中没有一个鸟巢没有使用杀虫剂，这可能会对英国的鸟类种群造成毁灭性后果。 图片：JMP/Abaca/Rex/Shutterstock


众所周知，宠物在河流和溪流中游泳后，处理方法中的化学物质会影响河流和溪流中的生命，但发现鸣禽巢穴受到污染将增加压力。
该研究论文的主要作者 Cannelle Tassin de Montaigu 表示：“在我们的研究中，没有一个鸟巢没有使用杀虫剂，这种大量有害化学物质的存在可能会对英国的鸟类种群造成毁灭性后果。
“我们的研究表明，根据检测到的化学物质，兽医跳蚤和蜱虫药物是最有可能的污染源。我们是在繁殖季节结束时进行研究，这样才安全，因此问题实际上可能要严重得多。这引发了人们对兽药对环境影响的质疑，并呼吁对兽医治疗进行全面的环境风险评估。”
这项研究今天发表在《整体环境科学》上，表明鸟类用来建造巢穴内衬的毛皮含有用于宠物跳蚤治疗的化学物质，例如氟虫腈。
研究人员收集了 103 个内衬毛皮的蓝山雀和大山雀巢穴，发现 100% 的巢穴含有氟虫腈，而氟虫腈在英国和欧盟被禁止用于农业用途，89% 的巢穴含有吡虫啉，而吡虫啉在 2018 年被欧盟禁止用作植物保护产品。这两种物质仍被广泛用于宠物跳蚤治疗。英国政府正在制定计划，全面禁止在农业中使用吡虫啉，但不会禁止在宠物治疗中使用。研究人员还检测出了他们所测试的 20 种杀虫剂中的 17 种。
科学家发现，在杀虫剂使用率较高的鸟巢中，未孵化的蛋或死雏鸟的数量也更多。
最近的研究发现，这些除蚤剂也会进入河流，杀死其中的野生动物，使用它们的宠物主人在使用这些除蚤剂后的至少 28 天内，手上都有被化学物质污染的风险。
SongBird Survival 的首席执行官苏·摩根 (Sue Morgan) 表示：“我们是一个宠物爱好者和鸟类爱好者的国家，看到鸟巢中兽药中有毒农药的含量达到令人震惊的水平，我们感到非常担忧。宠物主人听到他们试图采取正确措施帮助宠物摆脱跳蚤和蜱虫的困扰，可能会损害我们的生态系统，导致新生雏鸟死亡和蛋未孵化，他们会感到不安。作为宠物主人，我们需要有信心，我们能很好地照顾我们的宠物，而不会对我们的野生动物造成毁灭性的影响。
“我们的英国鸣禽正处于危机之中。超过一半的英国鸣禽受到威胁或已经数量减少，这就是为什么这项最新研究表明尽快采取行动的重要性。我们希望政府对兽药进行更全面的环境风险评估。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/27/pet-fur-found-in-songbird-nests-contains-high-levels-of-pesticides-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东直播：以色列人质协议达成后，巴勒斯坦人开始返回加沙北部的家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/27/middle-east-live-israel-palestinians-gaza-return-hostage-deal</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T06：42：57Z一名因战争而流离失所的巴勒斯坦男子从南部返回加沙北部后拥抱了亲人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/27/middle-east-live-israel-palestinians-gaza-return-hostage-deal</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员表示，重新解释与毛利人的建国条约的法案将使新西兰成为“笑柄”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/new-zealand-treaty-principles-bill-maori-relationship-british-crown</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/new-zealand-treaty-principles-bill-maori-relationship-british-crown</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥马爆炸案重启调查，受害者将成为焦点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/27/victims-to-take-centre-stage-at-reopened-omagh-bombing-inquiry</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T05:00:09Z奥马爆炸案发生后，街道上到处都是碎片奥马爆炸案是北爱尔兰动乱期间最惨重的一起暴行，受害者将成为此次爆炸案的焦点。公开调查将于周二重新开始。
1998 年 8 月 15 日，一场汽车炸弹袭击席卷了整个城镇，造成 29 人和未出生的双胞胎死亡。这场袭击是由爱尔兰共和军实施的，当时边境两边的选民在全民公投中都对耶稣受难日和平协议投了赞成票，不到三个月。死者包括来自爱尔兰边境两边以及英格兰和西班牙的儿童和受害者。
没有人因这场暴行而被定罪，但持不同政见的爱尔兰共和军领导人迈克尔·麦克凯维特 (Michael McKevitt) 在 2009 年的一起民事案件中被判负有责任，而 2023 年去世的科尔姆·墨菲 (Colm Murphy) 因参与该阴谋而被定罪。他在重审中被宣告无罪。

相关：奥马爆炸案调查主席誓言“严谨无畏”地开展工作

该公开调查由英国政府于 2024 年成立，其任务是考虑英国政府当局是否可以阻止此次爆炸事件。纪念听证会将在蒂龙郡斯特鲁尔艺术中心举行，预计将持续数周。
主席特恩布尔勋爵希望直接听取那些受爆炸影响最严重的人的意见，以便“了解人们遭受的可怕后果”。
“对 1998 年 8 月 15 日发生的可怕事件进行了许多调查。我的调查可能是查明英国政府是否可以阻止爆炸事件真相的最后机会。特恩布尔在去年邀请受害者及其家人参加时说：“那些在当天受灾最严重的人的经历对我的帮助将非常宝贵。”
周二将首先纪念的是一名 12 岁的西班牙男孩 Fernando Blasco Baselga 和他的青年领袖、23 岁的 Rocio Abad Ramos，她在 500 磅（近 230 公斤）炸弹的爆炸中被抛向前方而死亡。她是一名理科生，原本要回西班牙参加姐姐的婚礼，还有一个月就要完成生物学学位了。
Fernando 当时正在多尼戈尔参加一个交流项目，他和其他孩子正在奥马一日游，当时他被一块碎片击中后当场死亡。此次旅行中有四名儿童遇难，其中包括肖恩·麦克劳克林和他的朋友奥兰·多尔蒂以及来自多尼戈尔邦克拉纳的詹姆斯·巴克。
Wave 创伤中心正在与调查机构合作，为受害者提供支持。该中心首席执行官桑德拉·皮克表示，毫无疑问，“即使在正式公开调查的背景下，重温那一天也会让受害者感到痛苦”，因为对于这些家庭来说，爆炸“绝不是遥远的记忆”。
周三将举行 21 个月大的布雷达·迪瓦恩的纪念活动。她的母亲进城买鞋子，以搭配女儿在叔叔的婚礼上当花童时穿的衣服。他们刚找到鞋子，警察就被误导性警告所蒙骗，把人们带到了炸弹爆炸的区域。
周三上午，16 岁的小学生艾伦·拉德福德 (Alan Radford) 将由他的姐姐进行悼念，下午，艾薇儿·莫纳汉 (Avril Monaghan)、她 18 个月大的女儿莫拉 (Maura) 和她未出生的双胞胎将由家人以及她的母亲玛丽·格莱姆斯 (Mary Grimes) 进行悼念，玛丽·格莱姆斯当时正在庆祝自己的 66 岁生日。
周四，调查预计将听取 20 岁的黛博拉-安妮·卡特赖特 (Deborah-Anne Cartwright) 的死亡对家人的影响，几天后她就会知道自己是否能被曼彻斯特的一门纺织品设计课程录取。
预计周五还将出庭的还有杰拉尔丁·布雷斯林 (Geraldine Breslin) 的家人，43 岁，她在一家服装店工作，炸弹爆炸时正在喝茶，18 岁的加雷思·康威刚刚被阿尔斯特大学工程学位课程录取。
奥马爆炸案调查的这一阶段，专门审查受影响人员的个人经历，预计将持续四周，持续到 2 月 20 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/27/victims-to-take-centre-stage-at-reopened-omagh-bombing-inquiry</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲密关系协调员表示，布莱克·莱弗利的法律纠纷表明他们的作用是必要的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/27/intimacy-coordinators-say-blake-livelys-legal-dispute-shows-need-for-their-role</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/27/intimacy-coordinators-say-blake-livelys-legal-dispute-shows-need-for-their-role</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在君主和总统中，奥斯维辛周年纪念的焦点是 50 名幸存者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/among-monarchs-and-presidents-focus-of-auschwitz-anniversary-is-on-50-survivors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/among-monarchs-and-presidents-focus-of-auschwitz-anniversary-is-on-50-survivors</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酋长队在又一场惊心动魄的比赛中伤透了比尔队的心，然后重返超级碗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/26/afc-championship-game-kansas-city-chiefs-buffalo-bills-final-score-nfl</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T03:11:56Z酋长队球员与球迷一起庆祝球队战胜比尔队。又是他们。堪萨斯城酋长队在周日的 AFC 冠军赛中险胜布法罗比尔队，与费城老鹰队在超级碗中一较高下，有望实现“三连冠”。
2 月 9 日在新奥尔良举行的决赛是两年前超级碗的重演，酋长队在与精神抖擞但实力略逊一筹的对手的较量中以 38-35 获胜，这在很大程度上要归功于四分卫帕特里克·马霍姆斯的出色发挥。比尔队非常清楚，在这种痛苦的经历中，处于被动地位是什么样的。

相关：NFC 冠军赛：老鹰队击败指挥官队进入超级碗

乔什·艾伦太优秀了，不可能成为一支几乎是一支球队中的几乎是个人，但比尔队的明星再次在 NFL 最引人注目的四分卫竞争中排名第二。这是艾伦和马霍姆斯之间的第四次季后赛对决；堪萨斯城人现在已经赢得了所有比赛。
布法罗队不断传球，甚至在第四次进攻时也是如此，艾伦试图强行越过混乱的争球线，这是一种大胆的战术，不仅是为了确保宝贵的额外一两码，也是为了确立心理优势。
在首发安全卫泰勒·拉普受伤的情况下，比尔队在第一节失去了关键角卫克里斯蒂安·本福德，因为他在一次铲球时与队友达玛·哈姆林的头盔相撞。本福德在一周内遭受了第二次脑震荡，被推车送走了。但客队的韧性毋庸置疑，他们三次落后，在第三节取得一分的领先优势，詹姆斯·库克跳水后，像印第安纳·琼斯伸手去拿他的软呢帽一样伸出右臂，将球放在端区，布法罗以 22-21 领先。
不过，堪萨斯城吸收了布法罗最好的表现，并不断反击，两队互相得分。肖恩·麦克德莫特的球队在第四节抹平了 7 分的差距，在比赛还剩 6 分多钟时将比分扳平为 29-29。
然后哈里森·巴特克的射门让堪萨斯城在比赛还剩 3 分 33 秒时领先 3 分。这是艾伦带领球队冲上球场，达阵致胜的机会，他可以提升自己的超级巨星地位，并取得胜利，这将使比尔队自 1994 年以来首次重返超级碗，当时他们连续第四次输掉冠军争夺战。但在第四次进攻时，他后退，投出一记绝望的长传，球险些从道尔顿·金凯德手中溜走。从那以后，他们就再也没有回头路了。
自 2020 年以来，比尔队在常规赛中以 4-1 领先酋长队。两个月前他们击败了酋长队。但在季后赛中，这一切似乎都不重要了。酋长队的独特优势在于在马霍姆斯的指导下把握时机并掌握时机。他们反应灵敏，但并不冷酷无情，根据压力水平进行调整，以几乎自动的流畅度应对挑战，但实际上这是马霍姆斯镇定的天才和主教练安迪·里德的战术敏锐性的结果。
即使像周日在箭头体育场那样，像特拉维斯·凯尔西这样的球员参与度不高。没问题：在酋长队与比尔队交换选秀权后，在 2024 年选秀中以第 28 顺位选中的新秀外接手泽维尔·沃西挺身而出，脱颖而出。
没有一支球队连续三次赢得超级碗。但这是酋长队在连续第七次参加 AFC 冠军赛中获得的创造历史的机会，这场艰难的胜利让他们濒临更大的荣耀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/26/afc-championship-game-kansas-city-chiefs-buffalo-bills-final-score-nfl</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：莫斯科声称控制了韦利卡·诺沃西尔卡，但乌克兰人表示战斗仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/ukraine-war-briefing-moscow-claims-control-of-velyka-novosilka-but-ukrainians-say-fight-continues</link>
      <description><![CDATA[2025-01-27T00:42:06Z乌克兰波克罗夫斯克市附近，一名退休老人在被围困的房屋大门前画十字，慈善工作人员则在一旁等着将她疏散到更安全的地方

俄罗斯周日声称其部队已经占领了乌克兰东部顿涅茨克地区具有战略意义的城镇韦利卡·诺沃西尔卡。这一声明无法得到独立核实，乌克兰第 110 独立机械化旅表示，其部队只是从韦利卡·诺沃西尔卡的某些地区战略性撤退，以避免被包围。“这并不意味着我们已经完全离开了这座城市，韦利卡·诺沃西尔卡的战斗仍在继续。所有行动都是为了最大限度地减少我们自己的损失和最大限度地伤害敌人。”该旅表示，撤退将使河流成为障碍，使俄罗斯军队在地形上难以推进。“敌人……不会有和平，任何行动都会被炮弹和无人机切断。”

俄罗斯还声称其军队已经控制了顿涅茨克地区的泽列涅定居点。没有得到独立证实。泽列涅位于波克罗夫斯克以南，俄罗斯在与乌克兰守军的艰苦战役中遭受了重大伤亡。战争研究所在其最新的俄乌战争评估中表示：“俄罗斯军队最近在托列茨克、波克罗夫斯克、库拉霍夫和维利卡诺沃西尔卡附近推进。”

乌克兰军方称，在对俄罗斯奥廖尔地区仓库的袭击中摧毁了 200 架 Shahed 无人机。“混凝土结构遭到袭击，用于装备无人机的温压弹头就存放在那里。有消息称，二次爆炸非常强烈。”

乌克兰周日宣布再次成功对莫斯科东南部的梁赞炼油厂发动无人机袭击。这是不到两周内对同一地点的第二次袭击。基辅表示，该炼油厂是俄罗斯四大炼油厂之一，由莫斯科空军使用。“目标区域发生了爆炸和火灾，”它说。俄罗斯梁赞地区州长帕维尔·马尔科夫表示，俄罗斯防空部队“摧毁”了该地区的无人机，当局正在评估损失。俄罗斯官员经常谎称所有攻击无人机都被摧毁，任何损害都只是由坠落的碎片造成的。

拉脱维亚和瑞典之间的一条海底光缆周日受损，拉脱维亚表示，这可能是外部影响造成的，促使北约向该地区部署巡逻舰，并引发瑞典当局的破坏调查。北约正在协调其最近部署的名为“波罗的海哨兵”的军舰和飞机。此前，俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰，导致一系列电缆、电信线路和天然气管道受损。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/ukraine-war-briefing-moscow-claims-control-of-velyka-novosilka-but-ukrainians-say-fight-continues</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国船员在法国海岸附近失踪，游艇被发现“被毁”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/british-sailor-lost-at-sea-after-yacht-found-eviscerated-off-french-coast</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T23:45:22Z风暴 Herminia 引发的巨浪袭击西班牙海岸周六，一名 73 岁的英国水手在法国海岸附近的暴风雨天气中被发现他的游艇“被毁”，随后在海上失踪。
周六下午 3 点，这名男子在法国西南部拉卡诺以西约 80 公里处发出求救信号后，法国空军直升机被派往寻找他。
据法国政府组织大西洋海事局称，直升机抵达后发现，他的 12 米游艇 Tiger PA 在大西洋“被毁”。
随后，两名潜水员被绞盘拉到残骸处，在那里发现了一个空筏。
一艘葡萄牙货船和一艘西班牙医疗船被转移到该地区，并与法国海军一起动员起来，开始寻找这名身份尚不清楚的水手。
经过几个小时，搜索于周日凌晨 1:30 取消，“由于缺乏新信息”，省政府表示。
法国当局于周五晚上首次收到英国同行关于这艘悬挂美国国旗的游艇的警报，因为它停止响应无线电信息。
据该省称，附近的一艘葡萄牙船只经过多次尝试后成功建立了无线电联系。
据报道，一名 73 岁的英国籍男子表示，他独自一人在船上，安全并继续航行。
法国新闻频道报道，风暴 Herminia 期间大西洋的阵风高达每小时 98 英里，风暴 Éowyn 于本周末袭击法国部分地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/british-sailor-lost-at-sea-after-yacht-found-eviscerated-off-french-coast</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔称，就以色列平民人质问题达成协议后，巴勒斯坦人将返回加沙北部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/israel-gaza-ceasefire-qatar-civilian-hostage-palestinians-statement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/27/israel-gaza-ceasefire-qatar-civilian-hostage-palestinians-statement</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚在先前封锁航班并征收特朗普关税后接收了被驱逐者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/colombia-gustavo-petro-trump-deportation-flights</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/26/colombia-gustavo-petro-trump-deportation-flights</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争监测员称叙利亚武装分子三天内处决 35 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/syrian-fighters-execute-35-in-three-days-war-monitor-says</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T22:34:11Z大批支持民主的人群聚集在大马士革据战争监测员称，叙利亚新领导人麾下的战士在 72 小时内实施了 35 次即决处决，其中大部分是阿萨德时代的军官。
叙利亚当局由上个月推翻长期总统巴沙尔·阿萨德的叛军扶植，他们表示，他们已在霍姆斯西部地区逮捕了多人，罪名是“违法行为”。
官方通讯社 Sana 称，当局周五指责一个“犯罪集团”的成员利用安全扫荡“冒充安全部门成员”对居民实施虐待。

相关：在美国的叙利亚基督徒对新政权抱有希望和恐惧

叙利亚人权观察组织周日表示，“这些逮捕是在过去 72 小时内造成 35 人死亡的严重侵犯和即决处决之后发生的。”
它还表示，“宗教少数派成员”遭受了“羞辱”。
据总部位于英国的观察组织称，大多数被处决的人都是被推翻的阿萨德政府的前官员，他们出现在新当局设立的中心。
该观察组织在叙利亚境内拥有消息来源网络。
“在新的执政逊尼派伊斯兰联盟控制下，参与霍姆斯地区安全行动的数十名当地武装团体成员已被逮捕”，观察组织表示。
它补充说，这些团体“利用国家优势，对巴沙尔·阿萨德所属的阿拉维派少数派成员进行报复并算旧账混乱、武器泛滥以及与新当局的联系”。
该观察站列举了“大规模任意逮捕、残酷虐待、袭击宗教象征、肢解尸体、针对平民的即决和野蛮处决”，并称这些行为“表现出前所未有的残忍和暴力程度”。
民间和平组织表示，在安全大扫荡期间，霍姆斯地区的多个村庄都有平民受害者。
该组织“谴责不公正的侵犯行为”，包括杀害手无寸铁的男子。
自夺取政权以来，新当局一直试图向叙利亚的宗教和少数民族保证，他们的权利将得到维护。
成员阿萨德的阿拉维派少数派表示担心遭到报复，因为他的家族在几十年的掌权期间滥用职权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/26/syrian-fighters-execute-35-in-three-days-war-monitor-says</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NFC 冠军赛：华盛顿指挥官队对阵费城老鹰队 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/26/nfc-championship-game-washington-commanders-philadelphia-eagles-latest-score-nfl-football</link>
      <description><![CDATA[2025-01-26T22:49:27Z费城老鹰队的 AJ Brown 在对阵华盛顿指挥官队的 Mike Sainristil 时接球达阵。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/26/nfc-championship-game-washington-commanders-philadelphia-eagles-latest-score-nfl-football</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>