<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 21:12:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>暴风雪扰乱了中国数百万人的农历新年旅行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/blizzards-disrupt-lunar-new-year-travel-for-millions-in-china</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T18:06:05Z湖北省冰雪高速公路滞留车辆鸟瞰图 中国数百万人每年回家过年的活动都因暴风雪和冻雨而中断，交通延误或取消，导致旅客滞留。
社交媒体上的视频显示，人们正在砍伐厚厚的冰层，这些冰层导致道路瘫痪，数百万人试图在 2 月 10 日开始的春节前回家。
春节是中国旅游最繁忙的时期；对于数百万城市上班族来说，这是他们一年中唯一一次回家乡，与亲朋好友一起度过7天的国庆假期。
在此期间原定有 2,000 多个额外航班，但由于天气原因，数百个航班被取消。
据官方媒体报道，由于大雪，超过 120 条主要道路被封闭。中国中部和东部地区气温降至冰点以下，数千名工人被部署清理道路并恢复火车服务。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  工人们在江苏省连云港东站附近清除铁轨上的冰雪。 图片来源：中国日报/路透社


一名女子在社交媒体上发帖称，她在湖南高速公路上被困三天雪。村民们来到路边以每碗 40 元（4.48 英镑）的价格出售热米饭，引发了网上关于这个价格是否合理的讨论。一些人认为，考虑到在当时的条件下制作和运输大米需要付出很大的努力，所以确实如此。其他人则认为这是敲诈勒索。
从农历新年前两周零度以下的天数来看，这种天气被描述为自 2008 年以来最糟糕的春节天气。 2008 年的暴风雪导致 20 多人死亡。
今年，降雪导致商店遮阳篷和市场屋顶倒塌，至少两人死亡，湖北一人，湖南一人。
财政部和交通运输部表示将发放 1.41 亿元人民币（1580 万英镑）来支持地方当局清理高速公路。
暴雪袭击了安徽、湖北、湖南等省份。周日，国家气象中心发布中国部分地区大雪橙色预警。
据官方气象学家称，预计周三会有更多降雪，周四情况会有所缓解。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/blizzards-disrupt-lunar-new-year-travel-for-millions-in-china</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣所：修女们将西班牙修道院内的公寓改造成爱彼迎 (Airbnb)</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/holy-sanctuary-nuns-convert-flats-to-airbnbs-inside-spanish-convent</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T17:37:13Z塞维利亚耶稣圣玛丽修道院内的图像&lt; p&gt;任何厌倦了 Airbnb 的墙壁薄如纸、不法的喧闹和吵闹、爱管闲事的邻居的人可能会想在其中一间承诺庇护的新公寓中寻求庇护“和平……轻松而平静”位于西班牙南部城市塞维利亚的中心。
考虑到这些公寓位于耶稣圣玛丽修道院 16 世纪的围墙内——该修道院是圣克莱尔隐修会修女社区的所在地——这一说法可能并不完全是异想天开。 
几个月前，姐妹俩决定寻找除了在家门口出售的自制甜点以外的赚钱机会，开始涉足租赁市场。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  在塞维利亚耶稣圣玛丽修道院内的房间出租价格为 90 至 180 欧元，至少入住两晚。 照片：Airbnb


虽然他们最初计划在他们离开后长期出租门卫及其家人所占用的公寓，但他们得出的结论是，短租可能是他们最好的选择。
“我们不想直接经营公寓，因为那不是我们的生活方式，”玛丽亚·何塞修女告诉国家报电话。 “他们带来的收入可以帮助我们生活，但我们不希望它以牺牲我们的职业为代价，这就是为什么我们让其他人接管管理。”
哈维尔·伯纳尔 (Javier Bernal) 和他的搭档路易斯·比东 (Luis Bidón) 口碑相传。
“去年夏天，有人购买了他们的糖果，告诉我们他们有兴趣将那里的一些房间用作旅游公寓，我们与他们取得了联系，”伯纳尔告诉该报。 “所以我们去询问他们。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  修道院内前两个月的租金吸引的外国游客数量超过了西班牙人。 照片：Airbnb


双方很快达成了为期一年的协议，现在公寓的租金为 90 至 180 欧元，至少入住两晚，具体取决于所选公寓的大小。
根据伯纳尔的说法，前两个月的租金吸引的外国游客多于西班牙游客。
“到目前为止，主要是[外国人]，但西班牙人的比例确实高于此类房产中通常的比例，”他告诉《国家报》。&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/holy-sanctuary-nuns-convert-flats-to-airbnbs-inside-spanish-convent</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国巴斯夫公司因“严重虐待”维吾尔人而敦促其退出新疆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/german-firm-basf-urged-to-quit-xinjiang-over-gross-abuses-of-uyghurs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/german-firm-basf-urged-to-quit-xinjiang-over-gross-abuses-of-uyghurs</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚当·诺伊曼（Adam Neumann）在被罢免首席执行官五年后寻求回购 WeWork</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/06/adam-neumann-buy-wework</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T17:07:37Z拿着麦克风的男子发表演讲五年后亚当·诺依曼 (Adam Neumann) 被臭名昭著地从他创立的联合办公公司驱逐后，正试图回购 WeWork。
代表诺伊曼新公司 Flow Global 的律师周一致函 WeWork 顾问，透露几个月来他一直试图与该公司会面，协商回购该公司或为其提供债务融资的协议。
&lt;旁白&gt;
 相关：令人眼花缭乱的上涨，甚至WeWork 的跌倒更加令人眼花缭乱

但 WeWork 顾问似乎对于是否要与该公司前首席执行官坐到谈判桌前犹豫不决。诺伊曼的律师表示，WeWork 与他“缺乏接触”，也没有提供他提出收购该公司或为其债务融资的要约所需的信息。据《纽约时报》报道，该公司负债超过 40 亿美元，它首先报道了这一潜在交易。
这封信函指出，WeWork 之前曾将 Neumann 排除在交易之外。当诺伊曼试图“在 2022 年 10 月安排高达 10 亿美元的融资来稳定 WeWork”时，该公司时任首席执行官桑迪普·马特拉尼 (Sandeep Mathrani) “在没有任何解释的情况下关闭了该流程”，而“参与者实际上是在空中旅行”。
诺依曼曾是他在 2010 年共同创立的公司的预言家领导人，但在 2019 年 WeWork 未能登陆美国股市后被赶下台。凭借作为公司主要股东的影响力，诺伊曼能够协商出一份价值近 5 亿美元，其中 2.45 亿美元的公司股票和 2 亿美元的现金将离开公司。事件发生后，诺伊曼混乱的领导层细节被揭露，并最终在好莱坞 2022 年的 Hulu 迷你剧《我们崩溃了》中被戏剧化。
自 WeWork 2019 年倒闭以来，该公司估值一度为 47 美元bn – 仍在继续奋斗。随着利率上升，该公司于 11 月申请破产保护第 11 章破产随着越来越多的员工选择在家工作，对办公空间的需求下降。该公司正面临着房东&lt;的挫败感/a&gt;，他们因怀疑该公司的稳定性而将其告上法庭。
该公司的主要债权人之一是软银，这家日本投资公司在 WeWork 倒闭之前为诺依曼的愿景注入了资金。
离开 WeWork 后，诺伊曼重新回到领导岗位，创建了一家专注于住宅房地产市场的新公司。 Flow Global 于 2022 年从风险投资巨头 Andreessen Horowitz 获得了 3.5 亿美元的巨额支票，用于扩大诺伊曼的品牌公寓理念。想想 WeWork，但针对的是租房者。
风险投资公司的马克·安德森 (Marc Andreessen) 在 2022 年的一篇博文中写道，“人们常常低估了这一点：只有一个人从根本上重新设计了办公体验，并在此过程中领导了一家改变范式的全球公司。”对于 Adam 来说，成功和教训很多。”
WeWork 尚未就与诺伊曼的交易发表公开评论。据《纽约时报》报道，在努力让 WeWork 回归的过程中，诺伊曼得到了对冲基金亿万富翁丹·勒布 (Dan Loeb) 的帮助，他的投资公司 Third Point 以接管陷入困境的公司而闻名。
诺伊曼的律师在写给 WeWork 的信中简要描述了如果 WeWork 重新回到他的统治之下他的想法。
“在混合工作世界中，对 WeWork 产品的需求应该比以往任何时候都更大，我的客户认为，收购提供的协同效应和管理专业知识可能会大大超过债务人的独立价值，”律师写道。 “WeWork 至少应该让自己了解这种潜力，而不是阻止自己实现价值最大化。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/06/adam-neumann-buy-wework</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称加沙剩余人质至少32人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/fifth-of-remaining-hostages-in-gaza-are-dead-report-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/fifth-of-remaining-hostages-in-gaza-are-dead-report-says</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称戒烟可降低任何年龄的癌症风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/06/quitting-smoking-reduces-cancer-risk-at-any-age-says-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/06/quitting-smoking-reduces-cancer-risk-at-any-age-says-study</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌干达气候活动人士在最高安全级别监狱关押一个月后面临指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/uganda-climate-pipeline-activists-students-jail-charges</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/06/uganda-climate-pipeline-activists-students-jail-charges</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登驳回特朗普“立即”安排辩论的要求：“他没有其他事可做”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/biden-trump-presidential-debate</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T15:04:10Z一名男子在美国国旗旁的讲台上讲话乔·拜登驳回了白宫前任唐纳德·特朗普“立即”安排总统辩论的呼吁。
&lt;旁白&gt;
 相关：内华达州初选：拜登关注黑人和拉丁裔选民，共和党计划帮助特朗普

特朗普跳过了本初选的所有辩论。他继续拒绝与前联合国大使妮基·黑利（Nikki Haley）辩论，后者是共和党提名的有力竞争者。
“好吧，如果我是他，我也想和我辩论，”当总统在竞选期间在拉斯维加斯的一家小波巴茶店被问及特朗普的挑战时，拜登告诉记者。拜登手里拿着一杯珍珠奶茶，补充道：“他没有别的事可做。”
虽然初选尚未结束，但拜登和特朗普都被认为是各自政党的推定提名人，并明显希望将注意力转向大选。
从技术上讲，拜登也仍处于初选阶段，他也拒绝与几位遥远的民主党提名对手进行辩论。
特朗普在丹·邦吉诺秀上提出辩论挑战，NBC 报道。邦吉诺是一位保守派脱口秀主持人，多年来一直支持特朗普和共和党阴谋论——所有这些都被广泛怀疑——认为 2020 年选举被“操纵”。
这并不是特朗普第一次表示他想与拜登辩论。 12 月，他告诉保守派电台主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt)，他将“期待” 进行辩论。 “10场辩论怎么样？”特朗普补充道。
就拜登而言，他最近的竞选活动重点关注零售政治 –避免特朗普众所周知的那种大规模集会。拜登参观珍珠店是他正在参观一系列小型场所的一部分，其中包括北卡罗来纳州的 Cook Out 和威斯康星州的一家酒吧。
特朗普在与拜登的民意调查中表现强劲。值得注意的是，周日发布的 NBC 调查显示拜登在与特朗普的假设选举重赛中，落后五个百分点。
但特朗普面临 90 多项刑事指控，指控他试图颠覆 2020 年大选结果、离开椭圆形办公室后非法保守政府机密，以及向一名自称被指控的成人电影演员非法支付封口费。与前总统发生婚外性行为。
NBC 的民意调查发现，如果特朗普被判犯有重罪，他的领先优势将由 5 个百分点转变为领先拜登 2 个百分点。
特朗普对所有针对他的未决指控表示无罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/biden-trump-presidential-debate</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王诊断出癌症后，哈里王子返回英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/06/prince-harry-uk-king-charles-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T15:15:04Z哈里王子挥手苏塞克斯公爵已返回英国，在查尔斯弥合他与弟弟威尔士亲王之间长期存在的裂痕。
据说国王正在克拉伦斯宫休息，周一他在接受前列腺肥大治疗时发现了这种疾病，随后开始治疗一种未公开的癌症。
首相里希·苏纳克透露了查尔斯的更多病情，表示他很感激国王的癌症“及早发现”，并祝愿他完全康复。
75 岁的查尔斯推迟了所有公共职责，在专家医生团队的监督下开始接受门诊治疗。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  两辆黑色 SUV 抵达克拉伦斯宫，其中一辆据信载着哈里王子。 摄影：James Manning/PA


他的侄女比阿特丽斯公主在克拉伦斯宫旁边的圣詹姆斯宫有一套房子，有人看到她于周二早上开车离开后门。
与此同时，长公主在皇室活动前线坚守阵地，代表国王在温莎城堡举行授勋仪式。
苏纳克说，当他得知国王的诊断结果时，他感到“震惊和悲伤”。他告诉 BBC 广播电台 5 直播：“我们所有的想法都与他和他的家人同在。值得庆幸的是，这个问题被及早发现了。”
他说每个人都希望国王“得到他需要的治疗并完全康复”。 “这是我们所有人的希望和祈祷，我当然会定期与他联系，并将继续像往常一样与他沟通，”他说。
当被问及这对国家的日常运行意味着什么时，苏纳克说：“我们会全力以赴解决一切问题。”
白金汉宫证实17个月前即位的查尔斯并未患有前列腺癌，只是说这是“癌症的一种形式”。
查尔斯是在“注意到一个单独的问题”后被诊断出来的，并在他接受良性前列腺疾病治疗时接受了调查。
哈利的黑色路虎揽胜被拍到抵达洛杉矶国际机场的一个私人航站楼，然后登上了预计在英国时间中午左右降落的航班。
他最后一次与温莎家族一起出现在国王加冕典礼上，随后立即赶回家庆祝儿子阿奇的四岁生日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/06/prince-harry-uk-king-charles-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院裁定特朗普在 2020 年选举干涉案中不能免受起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/donald-trump-immunity-federal-court-ruling-jan-6-election</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T15:14:51Z一个穿着蓝色西装、系着红白条纹领带的男人看着前方联邦上诉法院小组决定驳回唐纳德·特朗普的论点，即他不能因推翻宪法的努力而受到刑事起诉2020 年选举结果，因为它涉及他在担任总统期间采取的行动。
1 月 9 日在华盛顿特区举行口头辩论时，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官组成的陪审团对特朗普的豁免权主张表示怀疑，而美国前总统则在法庭旁观房间。周二他们拒绝了这一说法。
去年，特朗普提出动议​​，驳回特别检察官杰克·史密斯，指控前总统他为扭转 2020 年选举所做的努力，包括推进伪造选举人名单并于 2021 年 1 月 6 日阻碍国会。
该动议被初审法官驳回，促使特朗普向华盛顿特区巡回法院提出上诉。特别检察官试图通过要求美国最高法院直接干预来绕过可能冗长的上诉程序，但美国最高法院将案件退回上诉法院。
该裁决由该小组发布，该小组包括乔治·H·W·布什总统任期内任命的一名法官和乔·拜登选出的两名法官。
法律程序本身就成为联邦刑事案件起诉的障碍，正中特朗普的下怀。
在裁决做出之前，观察人士认为，对特朗普有利的裁决对史密斯来说是一个明显的重大打击，而特朗普也不能幸免的裁决意味着他将向整个华盛顿特区上诉，然后可能向美国最高法院上诉。法院，导致初选期间案件严重拖延，并将保守倾向的最高法院推入总统选举中期。
小组刚刚做出的上诉是在 12 月初 DC 联邦法官 Tanya Chutkan 做出裁决后提出的上诉拒绝了特朗普的主张，基于他的全面且前所未有的在 2020 年大选中输给拜登，推翻结果，在法庭、媒体上徒劳竞选，并向摇摆州的选举官员施压，最终于 2021 年 1 月 6 日鼓励支持者，阻止国会认证拜登的胜利，导致了致命的 入侵美国国会大厦。 
特朗普面临 91 项指控四个独立的刑事案件，两个联邦案件，一个在纽约，一个在佐治亚州。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/donald-trump-immunity-federal-court-ruling-jan-6-election</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着对乌克兰和边境法案的反对持续增长，共和党人准备弹劾马约卡斯——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/06/republicans-border-bill-mayorkas-impeachment-ukraine-israel-aid-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T14:48:39Z德克萨斯州边境城市布朗斯维尔的亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas)。&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/06/republicans-border-bill-mayorkas-impeachment-ukraine-israel-aid-latest</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院“地盘争夺战”阻止乌克兰审判俄罗斯高级官员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/feb/06/icj-ukraine-russia-prosecutions-philippe-sands</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/feb/06/icj-ukraine-russia-prosecutions-philippe-sands</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯蒂安·霍纳因指控而努力挽救他在红牛的职业生涯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/06/christian-horner-in-fight-to-save-his-career-at-red-bull-over-allegations</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T13:23:26Z克里斯蒂安·霍纳 (Christian Horner) 即将进入红牛车队的第 20 个赛季，但正在接受调查一名工作人员的投诉。据了解，克里斯蒂安·霍纳在被指控不当控制行为后正在努力挽救自己的职业生涯针对红牛车队负责人。霍纳否认了这一说法，团队仍需就正在进行的调查发表任何正式评论。
该球队的所有者、能量饮料制造商红牛周一证实，在收到投诉后，已对这位 50 岁的球员的行为展开调查。据信这些指控是由一名女性员工提出的，并由车主而不是红牛车队本身提出。
&lt;图&gt;
 &lt;详情&gt;
   快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 

      &lt;路径 d=&quot;M8.2 0h1.6l.4 7.8 7.8.4v1.6l-7.8.4-.4 7.8H8.2l-.4-7.8L0 9.8V8.2l7.8-.4.4-7.8z&quot;&gt;
      显示 

      &lt;矩形高度=“3”宽度=“22”x=“5”y=“15”&gt;
 隐藏 



通过搜索“The Guardian”从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用。
如果您已经安装了 Guardian 应用，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用中，点按右下角的“菜单”按钮，然后依次转到“设置”（齿轮图标）和“通知”。
打开运动通知。



  &lt;页脚&gt;
   

     这个有帮助吗？
    &lt;按钮值=“喜欢”&gt;
     
      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
      

      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
     


    感谢您的反馈意见。
   



在调查期间仍留任的霍纳做出了强烈反驳，表示：“我完全否认这些说法”，但尚未发表任何进一步评论。母公司红牛还表示，在外部律师正在进行调查期间，不宜做出任何进一步的声明。
自 2004 年红牛饮料制造商收购红牛车队（当时的捷豹车队）以来，霍纳一直担任车队负责人。他现在已进入红牛队的第 20 个赛季，并享受了一段非凡的成功时期，但据了解，他的职位将随着红牛车队的发展而变化。如果对他的指控得到证实，那就站不住脚了。
威廉姆斯车队负责人詹姆斯·沃尔斯 (James Vowles) 表示，虽然他对指控本身或“所发生事件的重要性”没有任何了解，但这项运动必须认真对待所有此类问题。
“我只能说，如果这种情况发生在我们的警惕之下，我们将完全支持修复它，并确保我们拥有一种接受每个人的文化，”他在接受彭博社采访时被问及此事时补充道。指控。 “这意味着我们所有人都必须照镜子，确保我们在内部提出正确的问题，并以我们只能自豪的方式行事，不是今天，而是未来 10 年。”
有报道指出，红牛车队据信存在内部权力斗争。 2005 年红牛任命霍纳时，他是最年轻的 F1 车队负责人。他现在是围场中任职时间最长的负责人，并在此期间带领红牛赛车取得了非凡的成功。他们赢得了 6 个车队世界冠军和 7 个车手冠军，并在过去两个赛季中享有非凡的统治地位，两个赛季均由马克斯·维斯塔潘轻松获胜，红牛在 2023 年的 22 场比赛中赢得了 21 场胜利。霍纳在带来这两位设计师方面发挥了重要作用。阿德里安·纽维 (Adrian Newey) 加盟红牛，维斯塔潘 (Verstappen) 加盟 F1，当时他年仅 17 岁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/06/christian-horner-in-fight-to-save-his-career-at-red-bull-over-allegations</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州风暴减弱，引发更多洪水和山体滑坡的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/california-storms-threaten-flooding-landslides</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/06/california-storms-threaten-flooding-landslides</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被困加沙的青少年对英国政府提出法律挑战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/06/teenager-trapped-in-gaza-brings-legal-challenge-against-uk-government</link>
      <description><![CDATA[2024-02-06T11:45:23Z从后面看到的少年被困在加沙的少年在英国政府拒绝他与家人团聚的入境许可后，他与父母分居，对英国内政部和外交、联邦和发展办公室 (FCDO) 提出了紧急法律挑战。
这名18岁男子生命垂危，曾多次在国内流离失所，一直无家可归。他现在与加沙的大家庭一起住在遭受猛烈轰炸的家中。
他的父母于 10 月 7 日前往英国探望两个大儿子，其中一个是通过奖学金抵达英国，现在持有工作签证，另一个是英国国家天体物理学家，也通过英国签证抵达英国。奖学金。
他们 18 岁的小儿子在加沙开始大学一年级时没有和他们一起旅行。他在情感上、经济上和实际上都依赖父母。
“情况极其严重”，他的大哥说道。 “这是一颗定时炸弹——他随时都可能被杀死。我父母的损失是难以形容的。我的母亲患有帕金森氏症，震颤现在更加严重，并且正在蔓延到身体的其他部位。一天天过去，他被杀的概率就越来越高。焦虑简直要了我的母亲的命，而我的兄弟则孤独、绝望、被遗弃。”
去年12月，这名少年根据《欧洲人权公约》第8条向内政部提出了紧急入境许可申请，该申请依赖于他的家庭生活权，但内政部拒绝了，称他没有在加沙的签证申请中心 (VAC) 提交了他的生物识别信息，或跨越边境到达埃及的 VAC。加沙的所有 VAC 都已关闭，并且仍然关闭。
该男子的兄弟直接联系了 FCDO，希望将他列入英国的撤离名单，但他们也拒绝提供协助，认为他不符合标准，因为他没有六个月或更长时间的英国签证，或者居住在英国的配偶或 18 岁以下子女。
“为什么官僚主义——为什么这些技术细节——被用作不帮助像我兄弟这样的弱势群体的借口，他们的弱势父母已经在英国了？”他的大哥说道。
“当本届政府想要控制局势时，他们有办法大胆地运用自由裁量权。相反，他们只是在方向盘上放棍子，让我们无法前进。”
周三，这名少年的法律代表将辩称，他之前曾成功申请入境许可，与父母一起前往英国探望他的兄弟，并于 2022 年 8 月提供了生物识别信息。
内政部有权在没有生物识别技术的情况下酌情考虑他的申请。如果内政部通过预先确定的方式（在提供生物识别信息之前做出决定）批准他的申请，该男子撤离的机会将大大增加。然后，他可以在前往英国之前在埃及的 VAC 提供新的生物识别信息。
另一种选择是，FCDO 可以向以色列和埃及当局提交他的详细信息，以便将其列入撤离名单。
代表该男子的律师鲁帕·坦纳 (Roopa Tanna) 表示：“我的委托人是一名 18 岁的年轻人，他与父母和最亲密的家人分离，而此时最重要的是家庭团聚。他的生命处于危险之中，他的父母担心，如果此事不迅速解决，他将永远失去儿子。在我看来，他有充分的理由根据家庭生活权和移民规则获得入境许可。”
巴勒斯坦人一直向英国政府请愿为其家人提供安全通行权以与他们团聚，但政府一直表示“没有计划为来自该地区的人们提供定制安排。目前没有签证但希望来英国的人可以根据现有签证途径之一进行申请。”
政府发言人表示： “所有申请都会根据个人优点进行仔细考虑，并且必须符合移民规则和已发布指南的要求。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/06/teenager-trapped-in-gaza-brings-legal-challenge-against-uk-government</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>