<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 21:12:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>武装劫匪劫持近 100 辆运送援助物资进入加沙的卡车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/armed-looters-hijack-almost-100-trucks-carrying-aid-supplies-into-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/armed-looters-hijack-almost-100-trucks-carrying-aid-supplies-into-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西主办 G20 峰会之际，卢拉成立联盟对抗世界饥饿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/g20-brazil-lula-hunger-alliance</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T17:07:54Z一位西装革履的男士坐在一张挂着巴西国旗的桌子后面巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在里约热内卢举行的 G20 会议开幕式上宣布成立一个抗击饥饿联盟，该联盟旨在他将其描述为“我们集体悲剧的终极象征”。
巴西担任该集团的轮值主席国，并于本周一和周二主办会议，19 个成员国中除俄罗斯和沙特阿拉伯之外的所有国家均出席了会议。
在他的演讲中，卢拉回忆起 2008 年在美国参加第一次 G20 会议的情况：“十六年后，我很遗憾地说，世界变得更糟了，”他说。
在当今世界面临的一系列麻烦中，这位左翼领导人列举了自第二次世界大战以来最多的武装冲突、有记录以来最大的人口流离失所、极端天气现象以及日益加深的社会、种族和性别不平等。

相关：基尔·斯塔默在 G20 峰会上与习近平讨论人权问题

但卢拉表示，“令人类蒙羞的祸害”是饥饿和贫困，根据联合国粮食及农业组织的数据，全世界有 7.33 亿营养不良的人。
“在一个每年生产近 600 吨粮食的世界里，这是不可接受的，”他在向乔·拜登、中国的习近平、英国的基尔·斯塔默和法国的埃马纽埃尔·马克龙等领导人发表讲话时说道。
“聚集在这张桌子旁的人们的任务是解决这一让人类蒙羞的可耻祸害。因此，我们将成立全球反饥饿与贫困联盟作为巴西担任二十国集团主席国的核心目标，”卢拉说道。
已有 81 个国家支持该计划，但最初似乎只有 19 个二十国集团成员国中的 18 个签署了该计划。阿根廷极右翼总统哈维尔·米莱伊曾将卢拉描述为共产主义者，阿根廷最初并不支持该计划，但经过谈判后才改变主意。
此前，卢拉在峰会举办地现代艺术博物馆欢迎了所有领导人。这是卢拉和米莱伊的第一次见面，他们握手时的冷淡引起了人们的注意。



阿根廷总统哈维尔·米莱 (Javier Milei)（上）在 G20 峰会上走在巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 身后。 摄影：António Lacerda/EPA


这位阿根廷领导人的妹妹卡琳娜 (Karina) 陪同他出席，她被认为是政府中的关键人物，并且他的妻子 Janja da Silva。三人与卢拉合影留念，但没有像卢拉与其他领导人会晤时那样低声交谈。
自当选以来，这位阿根廷总统曾访问过巴西，但尚未与卢拉举行任何会晤。相比之下，他最近参加了一次 CPAC 活动，他赞扬了前极右翼总统雅伊尔·博索纳罗，并与其合影留念。
除了加入联盟较晚之外，阿根廷反对巴西作为 G20 轮值主席国所倡导的理念，例如对超级富豪征税，例如。
上周，阿根廷是唯一一个投票反对一项不具约束力的联合国谴责暴力侵害妇女行为的决议的国家。伊朗、朝鲜和俄罗斯弃权。
全球消除饥饿与贫困联盟共有 148 个签署国，其中包括 82 个国家、26 个国际组织、9 个金融机构和 31 个慈善基金会和非政府组织。
“愿这次峰会以行动的勇气为标志，”卢拉说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/g20-brazil-lula-hunger-alliance</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ed Sheeran：我希望我没有出现在 Band Aid 40 周年纪念版中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/18/ed-sheeran-i-wish-i-wasnt-on-40th-anniversary-version-of-band-aid-do-they-know-its-christmas</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T16:33:56ZEd Sheeran。Ed Sheeran 表示，他宁愿不参加即将发行的 Band Aid 慈善单曲 Do They Know It&#39;s Christmas? 40 周年纪念版，并批评该单曲不人道并对非洲人造成伤害。
Sheeran 是这首歌的全明星阵容之一，他曾于 1984 年、2004 年和 2014 年录制过三张专辑，他出现在了后一个版本中。制作人 Trevor Horn 将三组表演融合在一起，制作了新的“Ultimate Mix”，将于 11 月 25 日发布，同时还有 George Michael、Robbie Williams、Sinéad O’Connor 等众多艺人参与。
Sheeran 在 Instagram 上写道：“这张新的 Band Aid 40 专辑并没有征求我的同意，如果我有选择的话，我会礼貌地拒绝使用我的声音。十年过去了，我对与此相关的叙事的理解已经发生了变化。”
Sheeran 分享了英国加纳歌手 Fuse ODG 的一篇文章，称其“雄辩地解释”了他对这首歌的感受。
Fuse ODG 写道，诸如 Band Aid 之类的慈善活动：“虽然它们可能会引起同情和捐款，但它们延续了破坏性的刻板印象，扼杀了非洲的经济增长、旅游业和投资，最终使非洲大陆损失数万亿美元，摧毁了它的尊严、自豪感和身份。通过展示非人性化的形象，这些举措助长了同情而不是伙伴关系，阻碍了有意义的参与。”
Fuse ODG 表示，他希望“重新夺回叙事……今天，侨民推动了非洲大陆最大的资金流回流，而不是 Band Aid 或外国援助，这证明非洲的解决方案和进步掌握在自己手中”。
Band Aid 自 1984 年成立以来，已经筹集了超过 1.5 亿英镑，包括通过这首歌——三次发行都名列前茅——以及美英慈善音乐会 Live Aid。这首歌最初针对的是埃塞俄比亚的饥荒救济，后来扩展到整个非洲的慈善事业。
但这首歌因对非洲人的家长式和泛泛而谈态度而受到批评，2014 年歌词被更改，包括 Bono 的高潮台词“今晚感谢上帝是他们，而不是你”，被改为“今晚我们伸出手去触摸你”。
Fuse ODG 曾被邀请参加该版本，但拒绝了，当时在《卫报》上写道：“我和许多其他人一样，厌倦了整个非洲的概念——一个资源丰富的大陆，拥有无限的潜力——总是被视为疾病缠身、饱受侵扰和贫困潦倒。”
Sheeran 正准备发行自己的圣诞歌曲《Under the Tree》，这首歌取自 Netflix 新电影《That Christmas》的配乐，由理查德·柯蒂斯共同创作，改编自他的儿童读物。布莱恩·考克斯 (Brian Cox) 在剧中饰演圣诞老人，朱迪·惠特克 (Jodie Whittaker)、菲奥娜·肖 (Fiona Shaw) 和比尔·奈伊 (Bill Nighy) 则为配角。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/18/ed-sheeran-i-wish-i-wasnt-on-40th-anniversary-version-of-band-aid-do-they-know-its-christmas</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，加拿大挫败了伊朗暗杀前司法部长欧文·科特勒的阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/iran-canada-irwin-cotler-assassination-plot</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T15:41:52Z加拿大国旗加拿大当局挫败了伊朗暗杀一名前司法部长和人权活动家的阴谋，此人一直强烈批评德黑兰，环球邮报报道称。
现年 84 岁的欧文·科特勒 (Irwin Cotler) 曾于 2003 年至 2006 年担任司法部长和总检察长。他于 2015 年退出政坛。
据环球邮报报道，他上个月被告知，他面临着伊朗特工的迫在眉睫的暗杀威胁。
该报援引未具名消息人士的话称，当局追踪了两名涉嫌参与该阴谋的嫌疑人。
据报道，科特勒的名字也出现在联邦调查局对 2022 年伊朗在纽约雇凶谋杀行动的调查中，该行动针对的是这位美国人权活动家Masih Alinejad。
加拿大官员没有立即对该报告发表评论。
科特勒在过去一年中已经受到警方保护，原因是他在全球范围内倡导将伊朗伊斯兰革命卫队列为恐怖组织，这引发了安全担忧。
渥太华十多年前与伊朗断绝了外交关系，并于今年 6 月将革命卫队列为被禁恐怖组织。
作为一名律师，科特勒还代表伊朗政治犯和持不同政见者。他还是 Raoul Wallenberg 人权中心的国际主席，也是以色列的坚定支持者。
他的女儿 Michal Cotler-Wunsh 是以色列政治家和外交官，曾担任以色列议会议员。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/iran-canada-irwin-cotler-assassination-plot</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德里污染创历史新高，城市被“有害”雾霾笼罩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/pollution-in-delhi-hits-record-high-cloaking-city-in-hazardous-smog</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/pollution-in-delhi-hits-record-high-cloaking-city-in-hazardous-smog</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国建筑奖因英国艺术家抵制以色列誓言被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/german-architecture-award-rescinded-british-artist-israel-boycott-vow-james-bridle</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T14:27:40Z一名巴勒斯坦男子在伯利恒的以色列西岸隔离墙附近行走。前景是一幅 Banksy 画作，画中一名抗议者正在抛洒鲜花。德国一家建筑基金会撤销了向一位英国艺术家颁发的 10,000 欧元（8,360 英镑）奖项之一，原因是这位艺术家在一封公开信上签名，承诺抵制以色列文化机构。该基金会称，该决定背后的一个因素是德国政府有争议的反犹太主义决议。
6 月，雅典艺术家兼作家詹姆斯·布里德尔 (James Bridle) 因“对建筑理论的杰出贡献”而获得谢林建筑基金会理论奖，该奖项每两年颁发一次。
但在周日，也就是本周三在西南部城市卡尔斯鲁厄举行的颁奖典礼前几天，布里德尔在一封电子邮件中收到通知，基金会委员会一致决定不授予他该奖项，因为他是数千名签署公开信呼吁抵制以色列文化机构的作家之一。
承诺书的签署者，于 10 月底在 LitHub 上发表，表示“我们不会与那些对巴勒斯坦人遭受压迫而同谋或保持沉默的以色列文化机构合作”。
该基金会在一份新闻稿中表示，布里德尔在信上的签名“直接违背了”来自“对德国国家历史的认识”的责任。
该基金会的奖项自 1992 年开始颁发，以已故德国建筑师埃里希·席林 (Erich Schilling) 的名字命名。该基金会在其网站上表示，席林在 1937 年至 1945 年间是德国纳粹党 NSDAP 的成员，并参与了党报《元首》出版社办公室的建设。
“我们尊重表达政治观点的权利，尤其是因为基金会并没有指责詹姆斯·布里德尔是反犹太主义者，”该基金会的声明中说道。 “但基金会既不能支持也不能与呼吁对以色列进行文化孤立。”
在《卫报》看到的致布里德尔的电子邮件中，基金会进一步将其决定与本月早些时候德国议会通过的一项跨党派决议联系起来。
“德国联邦议院刚刚通过了一项关于保护犹太人生命的决议，该决议为国家机构指明了前进的方向，与整个社会息息相关，”该基金会在电子邮件中表示。
这项题为“永不重演：保护、维护和加强德国犹太人生活”的决议是在 2023 年 10 月 7 日哈马斯恐怖袭击事件发生后首次提出的。包括国际特赦组织和为两国解决方案而战的以色列犹太团体在内的国际非政府组织批评其文本省略了反犹太主义和对以色列人权记录的批评，并预测这将对言论自由产生寒蝉效应。
该决议称，“联邦议院重申其决定，确保不会有传播反犹太主义、质疑以色列生存权、呼吁抵制以色列或积极支持抵制、撤资、制裁 (BDS) 运动的组织或项目将获得资金支持”。
布里德尔告诉《卫报》：“尽管他们显然不准备直言不讳，但该基金会的决定是对反犹太主义的指控，这是令人憎恶的。鉴于该组织自身的历史，情况尤其如此。”
布里德尔说，具有讽刺意味的是，席林评审团特别提到他的 2022 年著作《生存之道》值得认可，该书讨论了以色列在被占领的西岸的“种族隔离墙”以及“种族灭绝与生态灭绝之间的关系”。
该基金会的一位发言人表示，该奖项的其他提名人已被告知他们的决定，“我们必须为进一步的反应做好准备”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/german-architecture-award-rescinded-british-artist-israel-boycott-vow-james-bridle</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X 光片显示苏丹战争中受困儿童体内埋有弹片和子弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/18/x-rays-show-shrapnel-and-bullets-buried-in-children-caught-in-sudan-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/18/x-rays-show-shrapnel-and-bullets-buried-in-children-caught-in-sudan-war</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默在 G20 峰会上与习近平讨论人权问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/18/keir-starmer-discusses-human-rights-concerns-with-xi-jinping-at-g20</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/18/keir-starmer-discusses-human-rights-concerns-with-xi-jinping-at-g20</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民权利倡导者在突尼斯接受反恐调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/migrant-rights-advocate-held-tunisia-anti-terrorist-investigation-abdallah-said</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T13:02:47Z人们排队时手里拿着空塑料水瓶突尼斯反恐调查人员正在处理一名移民权益倡导者被拘留的案件，据人权组织负责人称，这是一起该国首先陷入了麻烦。
突尼斯社会和经济权利论坛发言人 Romdhane Ben Amor 表示，来自乍得的突尼斯人 Abdallah Said 与其协会 Children of the Medenine Moon 的秘书长兼财务主管一起接受了讯问。
据与突尼斯政府关系密切的 La Presse 报纸报道，Said 的协会涉嫌接受外国资金“协助撒哈拉以南移民非法进入突尼斯领土”。突尼斯是船只的主要出发点之一，这些船只载着试图穿越地中海前往欧洲寻求更好生活的人们。
5 月，突尼斯总统 Kais Saied 猛烈抨击捍卫移民权利的组织，称其领导人是“叛徒和雇佣兵”。赛义德监督了对居住在突尼斯的无证黑人的全面打击，上个月，他以 28.8% 的投票率赢得了第二任总统任期。
根据去年签署的一项协议，突尼斯已从欧盟获得大笔资金，以换取欧盟帮助遏制小型船只过境欧洲。
本·阿莫尔表示，这是当局首次对专门研究移民问题的协会使用反恐调查人员。他说，这次逮捕是“一个危险的信号”，是继 5 月份镇压之后针对移民活动人士“新一轮更严厉镇压”的一部分。
2023 年，《卫报》揭露了数千名来自撒哈拉以南非洲的人被突尼斯官员强行遣返回偏远的沙漠地区，其中一些人因口渴而死。上个月，《卫报》的一项调查揭露了突尼斯欧盟资助的安全部队的虐待行为，包括指控突尼斯国民警卫队成员强奸移民妇女和殴打儿童。
突尼斯尊重自由与人权委员会在周末发布的一份说明中表示：“阿卜杜拉·赛义德被监禁是将声援移民定为犯罪的政策的一部分，该政策导致许多人被捕和正在进行的起诉，但尚未安排听证会。”
周五，27 岁的艾克斯-马赛大学博士生维克多·杜邦大学阿拉伯和伊斯兰世界研究所的研究员在突尼斯被拘留近一个月后返回巴黎。
杜邦研究了社会运动、青年失业和突尼斯 2011 年革命。他的案件与剑桥大学博士生朱利奥·雷吉尼 (Giulio Regeni) 的案件进行了比较，朱利奥·雷吉尼于 2016 年在开罗失踪，尸体被发现被丢弃在地上，尸体上布满了酷刑。杜邦的被捕引发了人们对突尼斯外国研究人员安全的担忧，自 2011 年阿拉伯之春地区起义推翻该国长期独裁者齐纳·阿比丁·本·阿里以来，赛义德已经扭转了许多民主进步。一位在突尼斯的欧洲博士生说：“我们担心，10 月 6 日总统大选后，对任何声音和异议形式的压制只会增加。” “逮捕杜邦和赛义德证实，当局愿意以外交关系和与边缘化公民的关系为赌注，打击言论自由、学术自由和对难民的声援，”这位因害怕遭到报复而不愿透露姓名的学生补充道。
法新社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/migrant-rights-advocate-held-tunisia-anti-terrorist-investigation-abdallah-said</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚庆祝战胜南非对手，夺得环球小姐亚军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/nigeria-victory-over-south-africa-chidimma-adetshina-miss-universe-runner-up</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T12:49:08ZChidimma Adetshina 在墨西哥墨西哥城举行的第 73 届环球小姐大赛上走上舞台。选美皇后 Chidimma Adetshina 在今年的环球小姐大赛中获得第二名不仅是尼日利亚人有机会在全球选美大赛中庆祝他们有史以来的最高排名，同时也是庆祝战胜其大陆对手南非的机会。
Adetshina 在周六晚上的墨西哥环球小姐选美大赛中，仅次于丹麦选手 Victoria Kjær Theilvig，获得亚军，并被加冕为非洲和大洋洲环球小姐。
她最初参加了南非小姐选美比赛，但在 8 月份退出了比赛，称她需要保护自己和家人，因为她的母亲被指控窃取了一名南非妇女的身份。此事正在南非警方的调查中。
这位 23 岁的法律系学生因她的尼日利亚名字和父亲而遭受了数周的南非人的辱骂，他们质疑她的公民身份。随后，她被邀请参加比赛并赢得了尼日利亚环球小姐大赛。
“致尼日利亚：感谢你们所给予的所有支持是不够的。在我最低谷的时候，你们给了我鼓励，”Adetshina 在 Instagram Stories 上发布的一份声明中说道。 “致非洲：感谢你们的爱与支持。我代表尼日利亚，非洲为我而战。”



从左到右：尼日利亚小姐 Chidimma Adetshina；墨西哥小姐 Maria Fernanda Beltran；丹麦小姐 Victoria Kjær Theilvig；泰国小姐 Opal Suchata Chuangsri；委内瑞拉小姐伊莱亚娜·马尔克斯·佩德罗萨 摄影：Héctor Vivas/Getty Images


“你让我们所有人都感到骄傲。你是明星，”拥有尼日利亚环球小姐选美大赛的 Silverbird Group 创始人 Ben Murray-Bruce 在社交媒体上发帖称。
一些尼日利亚人也借此机会在社交媒体上嘲讽南非人。人权活动家和社交媒体名人 Rinu Oduala 在 X 上发帖：“南非人不希望由 Chidimma Adetshina 代表。但猜猜谁现在是代表整个非洲大陆的非洲环球小姐？”
南非人和尼日利亚人经常就谁的国家是“非洲巨人”而发生僵局。今年 2 月，流行歌星 Tyla 凭借她的突破性歌曲《Water》赢得首届格莱美最佳非洲音乐表演奖，击败了其他所有来自尼日利亚的提名者，南非人欢呼雀跃。

仅仅三天后，尼日利亚在非洲国家杯足球锦标赛半决赛的点球大战中击败南非，促使尼日利亚人在社交媒体上发布大量视频和模因声称南非音乐流派amapiano现在是“ourpiano”。
这种竞争有时会演变成暴力，南非政府不得不派遣特使前往尼日利亚道歉，因为2019 年约翰内斯堡发生针对尼日利亚企业的仇外袭击。
与此同时，目前尚不清楚 Adetshina 是否能够返回南非，她出生在南非，并认为自己拥有尼日利亚双重国籍。据报道，南非内政部总干事上个月告诉议会，阿德希娜和她母亲的身份证件已被取消。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/nigeria-victory-over-south-africa-chidimma-adetshina-miss-universe-runner-up</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦工作人员士气“空前低落”，准备迎接特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/18/trump-federal-worker-civil-service-protections</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/18/trump-federal-worker-civil-service-protections</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《角斗士 II》以 8700 万美元的票房打破雷德利·斯科特的首映票房纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/18/gladiator-ii-takes-87m-to-break-ridley-scott-opening-box-office-record</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T12:08:31ZPaul Mescal 在《角斗士 II》中。 《角斗士 II》 直到本周五才在美国、加拿大和中国上映，但上周末，该片创下了雷德利·斯科特电影有史以来最高的国际首映票房，收入达 8700 万美元。
上周晚些时候，该片在包括英国在内的 63 个地区上映，在 722 个地点获得了 1140 万美元的票房收入。该片在法国的表现也尤为强劲（729 家影院上映，票房 1030 万美元）。
不过，该片的首映票房略逊于 2 月份的重磅续集《沙丘：第二部》，后者首周末在国际上获得了 9700 万美元的票房。与此同时，皮克斯的《头脑特工队 2》在同一时期赚了 1.4 亿美元，迪士尼的《死侍》和《魔发奇缘》则赚了 1.4 亿美元。金刚狼 2.33 亿美元。
不过，它明显高于《疯狂的麦克斯传奇》，后者上映首周末在国际上收获 3000 万美元，以及瑞恩·高斯林 / 艾米莉·布朗特动作喜剧《替身杀人》（3670 万美元）。

相关：角斗士 II：战斗、狒狒、梅斯卡尔和丹泽尔——讨论剧透

角斗士 II 的演员和工作人员进行了为期数周的全球新闻巡回宣传，并于上周在伦敦举行了放映会，查理三世国王出席了放映会。它还与数十个国际品牌合作，以更好地提升其形象，其中包括墨西哥饼干品牌、与罗马公共交通系统的合作以及与德国银行 VR 合作的广告活动。
在澳大利亚，甜品店Oliver Brown推出了限量版的开心果味布丁和饮料，名为“Emperor’s Collection”。与此同时，巴黎连锁咖啡店 French Coffee Shop 正在提供《角斗士 II》咸焦糖拿铁。
人们寄予厚望，斯科特迟来的续集能够提振今年最后一个半月的全球票房，此前《毒液：最后之舞》和巨石强森的喜剧《红色一号》的票房表现令人失望，《毒液：最后之舞》于上周在拉斯维加斯上映。世界。
《角斗士 II》与备受期待的音乐剧《魔法坏女巫》同日在美国上映，这让一些人预计会出现一场巴本海默式的头把交椅之战——尽管双片联映可能不那么受欢迎。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/18/gladiator-ii-takes-87m-to-break-ridley-scott-opening-box-office-record</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国寻求从印度引渡被罢免的领导人谢赫·哈西娜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/bangladesh-seek-extradition-ousted-leader-sheikh-hasina-india</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/bangladesh-seek-extradition-ousted-leader-sheikh-hasina-india</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫称拜登的导弹决定“火上浇油”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/kremlin-accuses-biden-administration-of-wanting-to-escalate-ukraine-conflict</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T11:26:31ZAtacms 武器系统可用于支援俄罗斯库尔斯克的乌克兰军队。克里姆林宫表示，乔·拜登即将离任的政府希望加剧乌克兰冲突允许基辅使用远程导弹对俄罗斯境内进行打击。
多家美国媒体周日报道称，拜登政府已决定允许乌克兰使用美国制造的武器深入俄罗斯主权领土进行打击。
“很明显，即将离任的华盛顿政府打算采取措施继续火上浇油，进一步加剧围绕这场冲突的紧张局势，”弗拉基米尔·普京的发言人德米特里·佩斯科夫周一告诉记者。
乌克兰总统泽连斯基长期以来一直在争取华盛顿的授权，使用强大的陆军战术导弹系统，该系统以其首字母缩写为 Atacms，用于打击俄罗斯境内的目标。
佩斯科夫表示，普京在 9 月明确表达了俄罗斯的立场，当时这位俄罗斯领导人警告说，允许基辅使用远程武器打击俄罗斯境内目标的举动将意味着北约将直接与莫斯科“开战”。
普京当时没有详细说明，只是表示莫斯科将“根据我们将面临的威胁做出适当的决定”。
周一，俄罗斯官员同样承诺，莫斯科将对拜登总统的决定作出反应，尽管他们没有详细说明这种反应可能涉及哪些方面。
俄罗斯极端民族主义自由民主党主席列昂尼德·斯卢茨基表示，美国现在直接参与了乌克兰的军事冲突。
“这将不可避免地导致俄罗斯做出最严厉的回应，这将基于对我们国家构成的威胁，”他补充道。
美国的决定是有道理的，因为北约在北约驻扎了朝鲜军队与俄罗斯并肩对抗乌克兰。尽管白宫没有公开发表评论，但该消息首先出现在《纽约时报》、《华盛顿邮报》以及路透社和美联社的协调简报中。这些武器的使用范围将仅限于库尔斯克地区，今年夏天乌克兰从那里入侵了俄罗斯。
俄罗斯在国家媒体上发出了更多威胁，著名宣传家德米特里·基谢廖夫表示，西方直接介入战争，“将对其领土及其居民产生所有后果”。
“回应可能是任何事情。任何事情，”基谢廖夫说。
俄罗斯议员玛丽亚·布蒂娜表示，美国正冒着第三次世界大战的风险，并表示希望当选总统唐纳德·特朗普能扭转这一决定。
“拜登政府这些人，正试图在他们仍然掌权和在任的时候将局势升级到最大程度，”布蒂娜说。
“我非常希望特朗普能够克服这一决定，如果他们已经做出了这个决定，因为他们正在严重冒着引发第三次世界大战的风险，这不符合任何人的利益，”她补充道。
亲克里姆林宫的《俄罗斯报》写道，乌克兰使用西方武器袭击俄罗斯境内的能力将“给我们的军队带来额外的挑战”，但补充说，这一决定不会“改变战争的进程”。
这家有影响力的媒体表示，俄罗斯可能做出的回应之一是向也门胡塞叛军提供武器，以袭击红海的美国船只海上。
今年夏天，普京曾暗示莫斯科可以向其他国家提供远程武器，目的是攻击西方目标。
“如果有人认为有可能向战区提供这种武器来攻击我们的领土并给我们制造麻烦，那么我们为什么没有权利提供我们的武器，”普京在圣彼得堡举行的新闻发布会上说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/18/kremlin-accuses-biden-administration-of-wanting-to-escalate-ukraine-conflict</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resolute Mining 将支付 2.47 亿美元以释放在马里被拘留的首席执行官 Terence Holohan 及其高管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/18/resolute-mining-to-pay-247m-to-free-ceo-terence-holohan-and-executives-detained-in-mali</link>
      <description><![CDATA[2024-11-18T10:56:28Z西澳大利亚的一家金矿开采公司一家总部位于珀斯的金矿开采公司同意向马里政府提供 2.47 亿美元（超过其全部现金储备）的资金，此前该公司首席执行官和另外两名员工被当局拘留在西非国家。
11 月 8 日，Resolute Mining 首席执行官 Terence Holohan 和其他两名员工在与政府矿业和税务官员举行会议后，在马里首都巴马科意外被拘留。
此次会议旨在推进 Resolute 所称的针对该公司的税收、关税征收、离岸账户维护和管理方面的未经证实的公开索赔。
为了解决此事，Resolute 周一表示，已从其 1.57 亿美元的现金储备中向马里支付了 8000 万美元（1.23 亿澳元），并承诺在未来几个月再支付 8000 万美元。
截至 10 月 31 日，Resolute 的现金和金条总额为 1.96 亿美元，净现金余额为 1.57 亿美元。
Resolute 表示，它正在与政府合作完成剩余的程序步骤，以确保释放 Holohan 和其他员工均为英国公民。
Resolute 上周表示，他们受到了良好的待遇，并得到了英国和国际大使馆和领事馆的支持。
Resolute 持有马里西南部 Syama 金矿子公司 80% 的股份，政府拥有另外 20% 的股份。
自 2020 年政变以来，马里一直由军政府统治，这是 10 年来的第三次政变。
Resolute 股价周一下跌 5.6% 至 38.25 美分，自首席执行官被拘留以来，其市值已缩水 43%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/18/resolute-mining-to-pay-247m-to-free-ceo-terence-holohan-and-executives-detained-in-mali</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>