<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 21:12:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登政府承诺在俄罗斯战争期间向乌克兰提供额外军事援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/biden-administration-ukraine-aid</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T17:31:12Z一名急救人员在被毁建筑的废墟上行走，烟雾笼罩着整个区域拜登政府承诺在未来几天批准向乌克兰提供新的军事援助，包括关键的空中防御系统，因为朝鲜军队在首次大规模部署到欧洲冲突中面临越来越多的伤亡。
美国国家安全通讯顾问约翰·柯比周五告诉记者，仅在上周，朝鲜军队就在库尔斯克边境地区附近遭受了 1,000 多人的伤亡，他称之为失败的“人海战术”袭击，这证实了韩国报道的类似数字。
据柯比称，也有报道称朝鲜士兵宁愿自杀也不愿投降。

相关：“我以为这是假新闻”：朝鲜人在库尔斯克战斗的秘密

“我们看到的这些人海战术其实并没有那么有效，”柯比说。 “俄罗斯和朝鲜军方领导人将这些部队视为消耗品，并命令他们对乌克兰的防御进行毫无希望的攻击。”
柯比表示，美国承诺的安全援助计划预计将在“未来几天内”公布，但目前尚不清楚何时公布以及援助金额是多少。
几周前，国家安全顾问杰克·沙利文在华盛顿会见了乌克兰总统办公室主任安德烈·耶尔马克，承诺提供广泛支持，包括计划在 1 月中旬之前交付数十万枚炮弹、数千枚火箭弹和数百辆装甲车。
该计划还包括对乌克兰新兵进行培训向国外驻扎的部队，并最终敲定了 200 亿美元由俄罗斯冻结资产支持的贷款。
在当选总统唐纳德·特朗普准备下个月成为该国总司令之际，这些加速援助计划出台了。特朗普已发出信号，表明美国将彻底改变当前对乌克兰的政策，据报道，他的团队正在制定和平提案，该提案将搁置乌克兰加入北约的愿望，并可能将领土割让给俄罗斯。
特朗普曾多次声称，他可以在24 小时内结束冲突，但没有提供太多细节。
朝鲜的部署是几十年来外国在欧洲的首次部署，此前俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与朝鲜最高领导人金正恩于6月在平壤举行的峰会上签署了一项共同防御协议。
据估计，根据美国和韩国官员先前的统计，多达12,000名朝鲜军队已被部署以支持驻乌克兰的俄罗斯军队。
乌克兰总统， 弗拉基米尔·泽连斯基本周早些时候声称，库尔斯克地区的朝鲜伤亡已超过 3,000，但这一数字无法得到独立核实。
朝鲜军队的参与是在平壤提供大量物质支持之后进行的，据报道，平壤已向俄罗斯运送了超过 10,000 个集装箱的炮弹和其他军事装备。
韩国军方官员表示，朝鲜正在利用乌克兰冲突来实现其战争能力的现代化，这引发了人们对朝鲜半岛军事威胁加剧的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/biden-administration-ukraine-aid</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利记者在伊朗被捕并被单独监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/italian-journalist-arrested-held-solitary-confinement-iran-cecilia-sala</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T17:37:53Z塞西莉亚·萨拉据意大利外交部称，一名意大利记者在伊朗首都德黑兰报道时被捕，并被单独监禁一周。
塞西莉亚·萨拉，意大利外交部称，萨拉是一名战地记者，为《Il Foglio》报社和播客公司 Chora Media 工作，于 12 月 19 日被拘留，但她的被捕消息直到周五才被公开。
她持普通记者签证来到意大利，并发表了几篇关于叙利亚阿萨德政权垮台后伊朗局势变化的报道。
“根据外交部长安东尼奥·塔亚尼的命令，驻德黑兰大使馆和领事馆从一开始就高度关注此案，”意大利外交部在一份声明中表示。“我们正与安理会主席国协调，与伊朗当局接触，以澄清萨拉的法律状况并核实她的拘留条件。”
萨拉被关押在德黑兰臭名昭著的埃文监狱，该监狱主要关押面临安全指控的被拘留者。该组织长期以来一直受到西方人权组织的批评，并于 2018 年因“严重侵犯人权”被美国政府列入黑名单。
外交部表示，萨拉被允许两次给她的亲属打电话。意大利大使 Paola Amadei 周五在监狱探望了萨拉，塔亚尼说这位记者“身体状况良好”。
Chora Media 在一份声明中表示：“塞西莉亚的独立声音被压制了。意大利和欧洲不能容忍这种任意逮捕。塞西莉亚·萨拉必须立即被释放。”
Il Foglio 在文章中表示：“新闻业不是犯罪。在收到我们外交部门负责人的保证后，我们决定分享塞西莉亚的故事，保证将她被捕的消息告知我们的读者不会减缓将她带回国的外交努力。”
萨拉在 Instagram 上拥有近 50 万粉丝，是意大利脱口秀节目的常客。她报道过喀布尔沦陷、塔利班重返阿富汗、委内瑞拉危机、乌克兰战争以及以色列和哈马斯之间的冲突等话题。
中左翼反对党民主党领导人埃利·施莱因敦促政府迅速采取行动。“我们立即呼吁政府采取一切有效措施，澄清此事，澄清拘留原因，最重要的是，尽快将塞西莉亚·萨拉带回意大利，”她说。
伊朗尚未承认拘留萨拉。然而，当局宣布此类逮捕可能需要数周时间。自1979 年美国大使馆危机以来，数十名人质在被关押 444 天后获释。此后，伊朗一直将与西方有联系的囚犯作为与其他国家谈判的筹码。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/italian-journalist-arrested-held-solitary-confinement-iran-cecilia-sala</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回 Jay-Z 提出的强奸 13 岁女孩的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/27/jay-z-rape-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/27/jay-z-rape-case</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“人工智能教父”缩短了未来 30 年内该技术消灭人类的可能性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/27/godfather-of-ai-raises-odds-of-the-technology-wiping-out-humanity-over-next-30-years</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T15:50:19Z杰弗里·辛顿这位英裔加拿大计算机科学家经常被吹捧为人工智能“教父”缩短了未来三十年人工智能消灭人类的可能性，并警告称，技术变化的速度“比预期的要快得多”。
今年因在人工智能领域做出的贡献而荣获诺贝尔物理学奖的 Geoffrey Hinton 教授表示，未来三十年内，人工智能导致人类灭绝的可能性为“10% 到 20%”。
此前，Hinton 曾表示，该技术有 10% 的可能性会引发人类的灾难性后果。
在 BBC Radio 4 的《今日》节目中，当被问及他是否改变了对潜在人工智能末日的分析以及发生这种末日的十分之一的可能性时，他说：“其实没有，10% 到 20%。”
Hinton 的估计促使《今日》的客座编辑、前财政大臣 Sajid Javid 说“你正在上升”，对此 Hinton 回答说：“如果有的话。你看，我们以前从未处理过比我们更聪明的东西。”
他补充说：“你知道多少个更聪明的东西被一个不太聪明的东西控制的例子？例子很少。有一位母亲和婴儿。进化付出了很多努力才让婴儿能够控制母亲，但这是我所知道的唯一例子。”
出生于伦敦的辛顿是多伦多大学的名誉教授，他说，与功能强大的人工智能系统的智能相比，人类就像蹒跚学步的幼儿一样。
“我喜欢这样想：想象一下你和一个三岁的孩子。我们就是那三岁的孩子，”他说。
人工智能可以宽泛地定义为执行通常需要人类智能的任务的计算机系统。
去年，辛顿辞去了谷歌的工作，以便更公开地谈论不受约束的人工智能开发所带来的风险，他担心“坏人”会利用这项技术伤害他人，此举登上了头条新闻。人工智能安全活动家们的一个主要担忧是，人工智能或比人类更聪明的系统可能会逃避人类的控制，从而对人类的生存构成威胁。
回想起他刚开始研究人工智能时对人工智能发展前景的看法，Hinton 说：“我没想到它会发展到现在这个地步。我以为在未来的某个时候我们会达到这个水平。”
他补充道：“因为我们现在的情况是，该领域的大多数专家认为，在未来的某个时候，大概 20 年内，我们将开发出比人类更聪明的人工智能。这是一个非常可怕的想法。”
Hinton 说，发展速度“非常非常快，比我预期的要快得多”，并呼吁政府对这项技术进行监管。
“我担心，看不见的手不会保护我们的安全。因此，仅仅依靠大公司的盈利动机不足以确保他们安全地开发它，”他说。“唯一能迫使这些大公司在安全方面进行更多研究的就是政府监管。”
Hinton 是三位“人工智能教父”之一，他们因其工作获得了 ACM AM 图灵奖——相当于计算机科学领域的诺贝尔奖。然而，三人之一、马克·扎克伯格旗下 Meta 公司首席人工智能科学家 Yann LeCun 却淡化了生存威胁，并表示人工智能“实际上可以拯救人类免于灭绝”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/27/godfather-of-ai-raises-odds-of-the-technology-wiping-out-humanity-over-next-30-years</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前联邦调查局和中央情报局局长敦促参议院拒绝特朗普选择帕特尔和加巴德</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/william-webster-kash-patel-tulsi-gabbard</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T15:16:15Z威廉·韦伯斯特 (William Webster) 于 2014 年 12 月在华盛顿特区。威廉·韦伯斯特是唯一同时担任联邦调查局 (FBI) 和中央情报局 (CIA) 局长的人，他敦促美国参议院拒绝卡什·帕特尔 (Kash Patel) 和塔尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard)，唐纳德·特朗普提名的联邦调查局局长和国家情报局局长，认为他们不合格。
...先例”。
“虽然帕特尔的智慧和爱国主义值得称赞，但他与特朗普总统的密切政治关系引发了人们对公正性和正直性的严重担忧，”他写道。
“他执行总统指令的记录表明他忠于个人而不是法治——对于一个负责公正执法的机构来说，这是一个危险的先例。”
帕特尔公开发誓，如果得到确认，他将追捕特朗普的敌人，并表示他担任局长后的第一件事就是关闭联邦调查局的华盛顿总部，并将其作为“深层政府”的博物馆开放，同时将特工分散到美国各地。
他还出版了一本名为《政府黑帮》的书，其中确定了 60 名个人批评人士称，特朗普政府可能会将这份名单列为“敌人名单”。
韦伯斯特于 1987 年被罗纳德·里根任命为中央情报局局长，随后在另一位共和党总统乔治·H·W·布什手下任职，他也质疑加巴德担任国家情报局局长的资格，这一职位将使她全面负责 18 个情报机构。
“加巴德严重缺乏情报经验，而监督 18 个不同情报机构的艰巨任务进一步凸显了对经验丰富的领导人的需求，”他写道。
“有效管理我们的情报界需要无与伦比的专业知识来应对全球威胁的复杂性并保持盟国的信任。没有这种信任，我们保护敏感机密和开展国际合作的能力将严重削弱。”
加巴德是一位前民主党总统候选人，现为共和党人，她的提名令情报界的许多成员感到震惊，他们指​​出，她之前对最近被罢免的叙利亚前独裁者巴沙尔·阿萨德持友好态度。她还因在俄罗斯与乌克兰的战争中重复亲克里姆林宫的言论而受到批评，这加剧了人们的怀疑，认为她被俄罗斯“培养”。
韦伯斯特是 100 名共和党前国家安全和外交政策官员之一，他们在上个月的总统大选前签署了一封信，支持特朗普的民主党对手卡马拉·哈里斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/william-webster-kash-patel-tulsi-gabbard</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix 圣诞节当天通过 NFL 双头赛和碧昂丝碗打破纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/nfl-ratings-nba-netflix-streaming-beyonce</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/nfl-ratings-nba-netflix-streaming-beyonce</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹：内战爆发后，急救车队抵达被围困的喀土穆地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/sudan-first-aid-convoy-reaches-besieged-khartoum-area-since-start-of-civil-war</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T14:56:03Z2024 年 11 月，世界粮食计划署的卡车向苏丹达尔富尔地区运送援助物资。自苏丹内战于 2023 年 4 月爆发，为这个一半人口面临饥饿风险的国家带来了食品和药品。
据世界粮食计划署 ​​(WFP) 称，这 28 辆卡车于 12 月 25 日抵达喀土穆南部，该署提供了 22 辆卡车，装载了 750 吨食物。
据喀土穆州紧急响应室 (ERR) 称，联合国儿童基金会派出了五辆卡车，为儿童提供药品和营养不良包，而无国界医生组织 (MSF) 则捐赠了一辆卡车的医疗用品，该组织是一个帮助协调分配的基层援助组织。

相关： 《卫报》对冲突受害者的看法：在残酷的一年结束时，他们需要支持 | 社论

联合国儿童基金会苏丹分会在 X 上的一篇文章中说：“喀土穆冲突地区 20 万名儿童和家庭的紧急健康和营养需求现在可以在初级医疗保健站点得到满足，包括即食治疗食品；治疗常见儿童疾病、霍乱、疟疾的用品；以及霍乱和助产工具包。”
自 2023 年 4 月以来，苏丹武装部队一直在与快速支援部队 (RSF) 民兵作战，当时军事政权两派之间的权力斗争爆发公开冲突。
双方都被指控犯有战争罪，但他们否认了这一点。迄今为止，几轮谈判尝试都未能结束战斗。
战争造成 1200 多万人流离失所，数万人丧生。该国有五个地区正在遭受饥荒，而苏丹 5000 万人口中几乎有一半人食物匮乏，生命受到威胁。
援助车队抵达喀土穆南部的杰贝勒奥利亚 (Jebel Aulia) 和该市的 Al Bashayer 医院，这给一些人道主义工作者带来了希望。
ERR 的工作人员 Duaa Tariq 告诉 BBC：“在安排这件事时，我们流下了眼泪，有欢笑和喜悦的眼泪，也有付出大量努力和疲惫的眼泪。这对每个人来说都是一个重要时刻。”
塔里克说，与 RSF 和苏丹军方谈判车队用了六个月的时间，并补充说她希望接下来会有更多车队：“这真是一次情绪过山车。”
其他人警告说，苏丹的需求远远超出了一个车队所能提供的。
无国界医生组织驻苏丹紧急协调员克莱尔·圣菲利波说：“一方面，你们的需求令人震惊。另一方面，你们的人道主义反应不尽如人意，交战双方设置了巨大的障碍。
“自冲突开始以来，我们看到交战双方故意阻挠、转移或限制获得救生援助的模式是真实的。有一支车队真是太好了，但还需要更多的车队。”
据无国界医生组织称，12 月 18 日，RSF 战士冲进 Al Bashayer 医院，在急诊室开枪。没有人受伤或死亡，但这次入侵是在 11 月 11 日武装战士杀害一名接受治疗的病人之后发生的。
世界粮食计划署发言人表示，将于 12 月 29 日开始向估计 78,000 人分发粮食，并指出这是冲突开始以来杰贝尔奥利亚地区的 Mayo 和 Alingaz 首次获得粮食援助。
“Mayo 和 Alingaz 都是‘饥荒风险’地区。杰贝尔奥利亚在冲突期间经历了激烈的战斗，”发言人说。 “世界粮食计划署一直在不知疲倦地努力进入喀土穆的各个地区，利用战斗的短暂间歇提供粮食援助，同时还支持社区运营的紧急响应室提供每日热餐。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/sudan-first-aid-convoy-reaches-besieged-khartoum-area-since-start-of-civil-war</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔失踪的“瓜亚基尔四”男孩向总统提出挑战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/guayaquil-four-boys-missing-ecuador-daniel-noboa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/guayaquil-four-boys-missing-ecuador-daniel-noboa</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿塞拜疆航空称飞机坠毁前存在“外部干扰”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/azerbaijan-airlines-plane-experienced-external-interference-before-crash</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/azerbaijan-airlines-plane-experienced-external-interference-before-crash</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，以色列军队袭击加沙医院，医院工作人员丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/27/israeli-forces-raid-gaza-hospital-after-staff-reported-killed-in-strike</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T14:02:21Z人们站在一座废墟旁的砖尘中据以色列军方称，加沙北部唯一仍在运营的医院之一发生火灾，医务人员和患者被迫离开，以色列军方于周五早上突袭了这家医院。工作人员。
据医院院长 Hussam Abu Safiya 博士称，Kamal Adwan 医院及其周边地区本周遭受的袭击有所增加，周四的袭击中有五名医务人员丧生。
Abu Safiya 表示，以色列军队威胁要逮捕他，命令工作人员离开，并将患者转移到印尼医院，包括那些依靠氧气生存的重症监护患者。
“占领军正在烧毁医院的所有手术部门，而我们还在那里。军队疏散了所有医务人员和流离失所者，并逮捕了一些医务人员。医务人员中有大量受伤，”Abu Safiya 在 Instagram 上发帖称。他补充说，医院的大部分建筑和设备都遭到了损坏。
“我们目前不知道会发生什么，病人正在被强制疏散到印尼医院。 “他们切断了病人的氧气，有些病人随时可能死去，”一名医务人员在 Abu Safiya 分享的语音信息中说道。
医院附近未经证实的视频片段显示，一群穿着内衣的男子从以色列军队身边走过。



12 月 25 日，以色列袭击加沙 Kamal Adwan 医院庭院后造成的破坏。 摄影：Khalil Ramzi Alkahlut/Anadolu/Getty图片


自 10 月以色列军队在贾巴利亚难民营开始第三次军事行动以来，Kamal Adwan 医院一直处于被围困状态，该行动涉及大规模拆除建筑物和基础设施。
在过去一周，Abu Safiya 描述了医院被围困加剧的情况，并分享了四轴无人机在附近投掷炸药的视频。
他说，周四对附近一栋建筑的袭击造成 50 人死亡，其中包括两名护理人员、一名儿科医生、一名实验室技术员和一名医院维修工人。

相关：‘一切都消失了’：以色列军队如何摧毁了贾巴利亚难民营

以色列军方以色列国防军表示，正在调查五名医务人员被杀的说法，但表示对该地区报告的伤亡人数提出异议。
“以色列国防军在贾巴利亚地区打击恐怖分子和恐怖分子基础设施，并在过去一天继续开展行动。他们表示：“以色列国防军不知道卡马尔阿德万医院地区遭到袭击。”
以色列军方在一份声明中表示，卡马尔阿德万医院是哈马斯恐怖分子的据点，军方已努力减轻对平民的伤害，并“在行动前协助平民、病人和医务人员安全撤离”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/27/israeli-forces-raid-gaza-hospital-after-staff-reported-killed-in-strike</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党战略家呼吁“新一代领导人”应对特朗普的胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/democrats-leaders-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/democrats-leaders-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击萨那后，胡塞武装声称已将本·古里安机场作为袭击目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/houthis-missile-israeli-airport-airstrikes-sanaa-yemen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/houthis-missile-israeli-airport-airstrikes-sanaa-yemen</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦上市矿业公司因政治动荡暂停莫桑比克业务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/27/london-listed-miner-temporarily-halts-mozambique-operation-amid-political-unrest</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T11:50:07Z宝石市场上的红宝石原石在伦敦上市的矿业公司 Gemfields 表示，由于有团体 “利用”政治动荡纵火并试图入侵其场地，导致两人死亡。
Gemfields，世界上最大的彩色宝石开采商之一，表示超过 200 名与非法红宝石开采有关的人试图在圣诞节前夕入侵该公司在莫桑比克北部蒙特普埃兹红宝石采矿 (MRM) 业务旁边建造的住宅村。
该公司在根西岛注册成立，在伦敦和纽交所上市。约翰内斯堡证券交易所表示，这些团体试图利用备受争议的全国大选后普遍存在的民间骚乱。
Gemfields 周五表示，劫掠者纵火焚烧了 MRM 建造的社区建筑，由莫桑比克警察和军队组成的安全部队通过“分阶段升级武力”保护了住宅村，导致两人被枪杀。
同一天，由 MRM 建造、由莫桑比克职业培训和劳工研究所运营的位于附近村庄 Wikupuri 的职业培训中心遭到抢劫和破坏。
骚乱导致 Gemfields 暂时调动了其 500 多名员工中的部分员工，自圣诞节前夕以来一直处于停工状态。该公司于周四开始分阶段让员工返回工作岗位。
“鉴于公司仍将员工安全放在首位，鉴于风险状况的增加，一些员工被暂时转移到场外地点，”Gemfields 表示。
“MRM 在现场保持着庞大的规模，员工、承包商和安全部门共有 500 多人。虽然 MRM 的运营从 12 月 24 日起暂停，但 MRM 打算在年底前恢复正常运营。该公司将继续密切关注形势的发展，并将根据需要提供进一步的更新。”
周一，莫桑比克最高法院确认执政党莫桑比克解放阵线在10月选举中获胜，该选举引发了声称选举舞弊的团体的广泛抗议。
宪法委员会对选举过程拥有最终决定权。
据民间社会监督组织 Plataforma Decide 称，至少有 130 人在与警方的冲突中丧生。
莫桑比克解放阵线自 1975 年以来一直统治着这个南部非洲国家。
在莫桑比克北部经营钛矿的 Kenmare Resources 表示，其运营过程中未发生重大事故，设施也未受损。
Gemfields 拥有庞大的采矿业务，包括赞比亚的 Kagem 矿，该矿出产全球近四分之一的祖母绿，以及以奢华彩蛋闻名的奢侈珠宝商 Fabergé。过去，Gemfields 曾聘请好莱坞演员米拉·库尼斯 (Mila Kunis) 等明星作为公司代言人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/27/london-listed-miner-temporarily-halts-mozambique-operation-amid-political-unrest</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧元区经济命运逆转，欧洲央行面临艰巨任务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/27/ecb-faces-tough-task-after-flip-in-fortunes-for-eurozone-economies</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T11:00:09Z德国柏林天际线2025 年，欧洲央行将面临艰难的平衡行动，因为它试图引导欧元区经济体的命运逆转，因为欧元区是 2010 年代债务危机中受创最严重的国家表现优于传统核心国家。
经济学家表示，过去十年遭受主权债务危机重创的欧盟边缘国家的地位比法国和德国等北欧最强大的国家更强，这凸显了单一货币集团内部权力动态的潜在转变。
与十年前相比，葡萄牙、爱尔兰、希腊和西班牙的情况发生了明显转变，预计到 2025 年，这些欧元区国家的经济将增长至少 2% - 是经济合作与发展组织 (OECD) 对法国和德国预测增长率的两倍多。
荷兰银行 ING 全球宏观研究主管 Carsten Brzeski 表示：“他们已经转变了。这个故事有两个方面。一个是积极的一面：近年来，南方国家的表现要好得多。然后还有北方的弱点。
“在 10 年前的欧元危机中，我们和德国同胞有着同样的道德态度——希腊人应该如何变得更德国化。现在，不是德国人也是一种福气，至少就经济结构而言是这样。”
2024 年下半年，随着政治动荡加剧、工业产出暴跌，德国经济濒临衰退，因为该国难以适应中国出口需求疲软，以及来自瞄准欧盟市场的中国汽车制造商的国内竞争日益激烈。德国还面临着通货膨胀飙升和俄罗斯廉价天然气的流失，在弗拉基米尔·普京入侵乌克兰之前，德国的主要工业基础已经逐渐依赖俄罗斯天然气。
德国总理奥拉夫·朔尔茨本月早些时候在信任投票中落败，为预计于 2 月举行的提前全国大选铺平了道路，因为欧盟最大的两个经济体面临着接踵而至的政治危机。经合组织预测，德国经济将在 2024 年陷入停滞，到 2025 年将增长 0.7%。
在法国，埃马纽埃尔·马克龙正试图推动预算以避免金融危机，他今年任命弗朗索瓦·贝鲁为第四任总理，此前贝鲁的前任米歇尔·巴尼耶因不信任投票下台。
经合组织预计，法国 GDP经济增长将从 2024 年的 1.1% 放缓至 2025 年的 0.9%，因为政府通过增加税收和削减开支来降低高额国家债务的努力给企业和家庭带来了压力。
这家总部位于巴黎的组织表示，希腊、葡萄牙和西班牙是少数几个增长前景乐观的国家之一，这表明它们在 2010 年代在巨大压力下进行的改革使它们处于更有利的地位。
“做好功课的国家正在从中获益，”汇丰银行高级经济学家 Fabio Balboni 表示。“这在 GDP 方面付出了巨大的代价。当然，他们现在看起来很强大，但还有很长的路要走——尤其是当你想到希腊时。人们认为这些经济体现在的增长速度更加缓慢。”
欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德表示，2025 年利率将进一步下调，此前她表示，高通胀的“最黑暗的日子”似乎已经过去。在为陷入困境的北欧经济体提供更多支持的压力越来越大的情况下，央行已将 2024 年的借贷成本降至 3%。
巴尔博尼说：“看到法国央行行长成为欧洲央行理事会中最鸽派的成员之一，我并不感到太惊讶。从欧洲的角度来看，毫无疑问你需要一个强大的法国，所以这确实提出了一些存在的问题。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/27/ecb-faces-tough-task-after-flip-in-fortunes-for-eurozone-economies</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚在疑似破坏事件后开始海军巡逻以保护能源电缆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/estonia-begins-naval-patrols-to-protect-cable-after-suspected-sabotage-finland</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T10:46:23Z海上船只夜景照爱沙尼亚国防部长汉诺·阿诺 (Hanno Arnault) 表示，爱沙尼亚已开始海军巡逻，以保护一条从芬兰供电的电缆，此前圣诞节当天另一条电缆疑似遭到破坏。 Pevkur 说道。
“我们已决定派遣海军靠近 Estlink 1 号，以保卫和确保我们与芬兰的能源连接，”他在 X 上发帖称。
Estlink 2 号海底电缆 于周三与电网断开，而就在一个月前，两条电信电缆在波罗的海瑞典领海被切断。
芬兰当局周四表示，他们正在调查一艘从俄罗斯港口起航的油轮，该油轮与疑似“破坏”。
这艘 Eagle S 船悬挂南太平洋库克群岛的旗帜，当时正驶往埃及塞得港。

相关：“通过隐蔽实现安全”：瑞典船舱处于可能的混合战争前线

“目前的假设是，这是一艘影子舰队船只，货物是在俄罗斯港口装载的无铅汽油，”芬兰海关总署署长萨米·拉克希特 (Sami Rakshit) 表示。
影子舰队是指运输俄罗斯原油和石油产品的船只，这些船只因俄罗斯入侵而被禁运乌克兰。
警方怀疑油轮的锚可能损坏了电缆。
爱沙尼亚外交部长马尔古斯·查克纳周四表示：“关键水下基础设施的损坏已经变得如此频繁，以至于很难相信这是意外或仅仅是海上操作不当。”
查克纳补充说，在海底拖锚很难被视为意外。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/estonia-begins-naval-patrols-to-protect-cable-after-suspected-sabotage-finland</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>