<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 09:16:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>玛丽娜·勒庞称，尽管民调显示结果不理想，但国民联盟仍有“很大机会”获得绝对多数 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/05/france-election-polls-marine-le-pen-europe-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T07:02:24Z玛丽娜·勒庞接受阿波利娜·德·马勒贝的采访。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/05/france-election-polls-marine-le-pen-europe-live-news</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英镑保持稳定，商界呼吁工党领导下实现“新起点” – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/05/pound-holds-steady-business-fresh-start-labour-house-prices-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T05:21:01Z伦敦城市天际线。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/05/pound-holds-steady-business-fresh-start-labour-house-prices-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼继承人与其他民主党支持者一起暂停捐款，直到乔·拜登下台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/joe-biden-election-donors-abigail-disney-pause</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/joe-biden-election-donors-abigail-disney-pause</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新芬党有望成为北爱尔兰议会议员最多的政党</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/05/sinn-fein-on-course-to-have-more-mps-than-any-other-northern-ireland-party</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T04:13:11Z新芬党领导人米歇尔·奥尼尔和玛丽·卢·麦克唐纳庆祝卡塔尔·马拉汉当选中阿尔斯特议员民主统一党（DUP）有望至少输掉赢得八个席位中的两个，增加了新芬党成为拥有最多议员的北爱尔兰政党的机会。
民主统一党失去了其前任领导人杰弗里·唐纳森爵士腾出的拉甘谷席位，他面临性犯罪指控，并准备失去南安特里姆区。
该党在曾经坚不可摧的北安特里姆区也面临压力，该区由伊恩·佩斯利控制，并且在保住东贝尔法斯特方面也面临激烈竞争，该区由其领导人加文·罗宾逊控制。
结果反映出人们对该党在英国脱欧和其他失误方面的记录感到愤怒，使其在中间派联盟、温和派阿尔斯特党之间陷入困境统一党和强硬派传统统一党声音 (TUV)。
如果新芬党保住其 7 个席位，那么它将拥有比其他任何政党都多的议员席位，完成三次连任，成为地方政府、斯托蒙特议会和威斯敏斯特最大的政党。
联盟党的索查·伊斯特伍德 (Sorcha Eastwood) 赢得了拉甘谷 (Lagan Valley)，这是一次历史性的逆转，曾经是统一党的堡垒。民主统一党派出乔纳森·巴克利 (Jonathan Buckley) 取代唐纳森 (Donaldson)，后者曾担任该席位数十年，在被指控性犯罪后辞职，但他否认了这一指控。
伊斯特伍德表示高兴，并称这是她所在政党的“巨大成就”。联盟的喜悦被其副领导人斯蒂芬·法里 (Stephen Farry) 所抵消，他几乎将自己在北唐郡的席位让给了独立统一党人亚历克斯·伊斯特伍德 (Alex Eastwood)。
统计显示，阿尔斯特统一党候选人、前斯托蒙特卫生部长罗宾·斯旺 (Robin Swann) 将取代民主统一党的保罗·吉尔文 (Paul Girvan) 成为南安特里姆郡的议员。
在北安特里姆郡，民主统一党已故创始人的儿子和同名者佩斯利与 TUV 的吉姆·阿利斯特 (Jim Allister) 展开了激烈的竞争，后者指责民主统一党对英国脱欧后进口商品进行检查，称这削弱了北爱尔兰在英国的地位。
在东贝尔法斯特，罗宾逊 (Robinson) 于 4 月取代唐纳森 (Donaldson) 成为民主统一党领导人，他冒着将席位输给联盟领导人兼斯托蒙特司法部长内奥米·朗 (Naomi Long) 的风险。
社会民主工党似乎有望保留其两名议员，科伦·伊斯特伍德 (Colum Eastwood) 和克莱尔 (Claire)汉娜。
新芬党超越民主统一党的机会可能取决于弗马纳和南蒂龙，新芬党试图在那里击退阿尔斯特统一党。“我们非常有信心，这次民意调查结果对我们所有人来说都是好的，”该党副主席米歇尔·奥尼尔说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/05/sinn-fein-on-course-to-have-more-mps-than-any-other-northern-ireland-party</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“难以反驳”：欧盟和北爱尔兰强制实施限速措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/05/hard-to-argue-against-mandatory-speed-limiters-come-to-the-eu-and-ni</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/05/hard-to-argue-against-mandatory-speed-limiters-come-to-the-eu-and-ni</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗民众参加第二轮总统选举投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/iranians-head-out-to-vote-in-second-round-of-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/iranians-head-out-to-vote-in-second-round-of-presidential-election</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度总理莫迪将会见普京，这是乌克兰战争爆发后印度总理首次访问俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/india-pm-narendra-modi-vladimir-putin-russia-meeting</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T01:48:48Z(从左至右) 中国国家主席习近平、印度总理纳伦德拉·莫迪和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 2016 年在果阿举行会晤。 纳伦德拉·莫迪将于 7 月 8 日至 9 日访问俄罗斯并举行会谈克里姆林宫表示，这是印度总理自莫斯科入侵乌克兰以来首次访问该国。
克里姆林宫在一份声明中表示，莫迪和普京将讨论“传统友好的俄印关系进一步发展的前景，以及国际和地区议程上的相关问题”。
俄罗斯官员上个月首次宣布了此次访问，但日期此前并未披露。
自冷战以来，俄罗斯与印度关系密切，自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，德里作为莫斯科主要贸易伙伴的重要性日益增加。在美国及其盟友实施制裁，关闭俄罗斯大部分西方市场后，印度和中国已成为俄罗斯石油的主要买家出口。

相关：谁祝贺普京当选，这对全球联盟意味着什么？

在莫迪的领导下，印度避免谴责俄罗斯在乌克兰的行动，同时强调和平解决的必要性。
然而，自从俄罗斯因乌克兰的敌对行动开始与印度的主要竞争对手中国发展更紧密的关系以来，莫斯科和德里之间的伙伴关系变得紧张。
莫迪周四缺席了莫斯科和北京为对抗西方联盟而创建的安全集团峰会。
莫迪派外交部长出席上海合作组织的年度会议。在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳。普京和中国国家主席习近平出席了此次会议。
印度媒体报道推测，最近再次当选的莫迪上周忙于议会会议。
莫迪上一次访问俄罗斯是在 2019 年，当时他参加了远东港口符拉迪沃斯托克的经济论坛。他上一次前往莫斯科是在 2015 年。普京上一次会见莫迪是在 2022 年 9 月，当时他正在乌兹别克斯坦举行的上合组织峰会上。 2021 年，普京还前往德里与印度领导人举行会谈。
自 2020 年 6 月在有争议的中印边境发生对峙以来，北京和德里之间的紧张局势持续存在，当时敌对军队用石块、棍棒和拳头进行战斗。至少有20名印度士兵和4名中国士兵丧生。
20世纪90年代初，苏联是印度陆军约70%武器、80%空军系统和85%海军平台的来源。
2004年，印度从俄罗斯购买了第一艘航空母舰“维克拉玛蒂亚”号。该航母曾在前苏联服役，后来在俄罗斯海军服役。
由于乌克兰战火袭击了俄罗斯的补给线，印度一直在减少对俄罗斯武器的依赖，并实现国防采购多元化，从美国、以色列、法国和意大利购买更多武器。
美联社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/india-pm-narendra-modi-vladimir-putin-russia-meeting</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰军队确认从重镇恰西夫亚尔部分地区撤退</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/ukraine-war-briefing-ukrainian-army-confirms-retreat-from-part-of-key-town-of-chasiv-yar</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/ukraine-war-briefing-ukrainian-army-confirms-retreat-from-part-of-key-town-of-chasiv-yar</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家通讯社称，毛里塔尼亚附近船只倾覆，至少 89 名移民死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/at-least-89-migrants-dead-after-boat-capsizes-off-mauritania-state-news-agency-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T00:21:08Z毛里塔尼亚港口的渔船或独木舟据国家通讯社和一家媒体报道，本周早些时候，前往欧洲的移民船在毛里塔尼亚海岸倾覆，造成近 90 名死亡，数十人失踪。当地官员周四表示，
“毛里塔尼亚海岸警卫队在 7 月 1 日星期一在大西洋沿岸一艘大型传统渔船上发现了 89 人的尸体”，该船距离该国西南部城市恩迪亚戈约四公里（2.5 英里），国家通讯社报道。

相关：创纪录数量的难民乘船抵达加那利群岛

该机构援引幸存者的话称，这艘船从塞内加尔和冈比亚边境起航，船上载有 170 名乘客，失踪人数增至 72 人。
当地一名高级政府官员向法新社提供了类似的信息，条件是匿名。
据国家通讯社报道，海岸警卫队救出了 9 人，其中包括一名 5 岁女孩。
由于海流强劲，大西洋航线特别危险，移民乘坐超载、通常不适合航海的船只，没有足够的饮用水。
然而，由于地中海的警惕性提高，这条路线越来越受欢迎。
据西班牙政府称，2023 年登陆西班牙加那利群岛的移民数量在一年内增加了一倍多，达到创纪录的 39,910 人。
在北非海岸外，西班牙的加那利群岛距离最近的地点有 100 公里。但许多船只（通常是长长的木制独木舟，被称为独木舟）从更远的地方出发，从摩洛哥、西撒哈拉、毛里塔尼亚、冈比亚和塞内加尔启航。
据西班牙慈善机构 Caminando Fronteras 称，今年前五个月，超过 5,000 名移民在试图通过海路抵达西班牙时死亡，相当于每天有 33 人死亡。
这是自 2007 年开始统计数据以来，每日死亡人数最多的一次，绝大多数发生在大西洋航线上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/at-least-89-migrants-dead-after-boat-capsizes-off-mauritania-state-news-agency-says</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲之星乘客携带陌生人的邮寄选票从巴黎前往伦敦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/04/eurostar-passenger-carries-total-strangers-postal-ballot-from-paris-to-london</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T19:14:56ZMoritx Hauschulz 和 Lawrence Cheung 在火车站自拍如果伦敦和威斯敏斯特市的摇摆选区以一票之差获胜，那么这一切可能都归功于一个没有甚至有资格自己投票。
周四早上，居住在伦敦的德国公民 Moritz Hauschulz 正准备在巴黎北站登上欧洲之星列车，这时一个陌生人拿着信封走近他。
陌生人 Lawrence Cheung 解释说，他是居住在巴黎的英国人，他收到邮寄选票太晚了，需要有人前往伦敦将其送到那里的投票站。Hauschulz 同意了，几个小时后，他设法在巴比肯艺术中心的一个投票站投下了 Cheung 的选票，这一举动可能会成为这个激烈竞争选区的关键举措。
Hauschulz 告诉《卫报》：“在火车站这样被陌生人接近是很不寻常的，但我倾向于听听人们的意见，看看他们想要什么。我很快就明白了他想做什么——尤其是因为我作为德国人以前也遇到过类似的情况，当时我住在美国。”
张说：“莫里茨记下了我的电话号码，并承诺如果遇到问题或者他设法投出了我的选票，他会给我发信息。他做到了：两小时后，他通过 WhatsApp 给我发了一张照片，说他已经投出了选票——我非常感激和欣慰。”
这次选举受到邮寄投票问题的困扰，有广泛报道称，人们因选票送达太晚而被剥夺了选举权。这些问题被归咎于一系列因素，包括人们在选票到达前去度暑假以及印刷过程中出现错误。
由于五分之一的选民通过邮寄投票，这些问题可能会导致一些选票的公布延迟，甚至影响部分地区的选举结果。选举委员会表示，选举结束后将进行全面调查。
张的选票在选举前一天才寄到他在巴黎的家中，对他来说已经太晚了，无法及时寄回。他说，问题更多的是因为他没有找到正确的文件来申请投票，而不是因为英国当局或邮政服务的任何行政错误。

相关：数千人担心邮寄选票延误后他们将在英国大选中失去选票

幸运的是，张先生在选票正面发现了一张纸条，上面写着他或其他人可以将他的邮寄选票递交给他位于伦敦市中心选区的投票站。唯一的问题是，他周四不打算返回伦敦，也不认识其他要回伦敦的人。
因此，张做了他唯一能做的事情：他穿过巴黎前往北站，试图找到一位友好的伦敦人，帮他收回选票。
在与陌生人徒劳无功地接触了大约一个小时后，张偶然遇到了豪舒尔茨，豪舒尔茨高兴地同意了，并解释说，他曾经因为类似的原因无法在德国大选中投出邮寄选票。
豪舒尔茨甚至没有问他带着张的选票穿越英吉利海峡是在帮助哪个政党。“我不会想知道他是如何投票的，”豪舒尔茨说。 “我不想让它潜移默化地影响我。”
经过短暂的停顿，Hauschulz 试图通过电话向一些困惑的选举官员解释他想做什么，然后他去了巴比肯艺术中心并在那里成功地投下了张的选票。下次，他希望自己能做同样的事情，但要用自己的选票。
“我计划明年申请公民身份，所以希望我能很快在这里投票，”Hauschulz 说。“至少这一次，我能够帮助这个过程。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/04/eurostar-passenger-carries-total-strangers-postal-ballot-from-paris-to-london</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国独立日酷热难耐，超过 1.5 亿人处于高温警报之下</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/us-independence-day-fourth-of-july-heat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/us-independence-day-fourth-of-july-heat</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称自己“搞砸了”，但誓言继续坚持，因为民意调查显示特朗普领先六个百分点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/biden-interview-debate-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/biden-interview-debate-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，排行榜冠军歌曲的旋律变得不再那么复杂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/04/melodies-chart-topping-music-less-complex-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T21:02:47Z碧昂丝身穿亮粉色连衣裙在舞台上表演，头发随风飘扬“你不愿意演奏一段简单的旋律吗？”宾·克罗斯比在演唱《欧文·柏林经典之作。现在看来他的愿望已经实现：研究表明，现代排行榜冠军的曲调没有过去的曲调复杂。
科学家表示，这种变化至少在一定程度上可以归因于几十年来新流派的出现，例如体育场摇滚、迪斯科和嘻哈音乐。
然而，伦敦玛丽女王大学的研究合著者玛德琳·汉密尔顿表示，研究结果并不意味着音乐正在变得低俗。
“我的猜测是，音乐的其他方面正在变得更加复杂，而旋律则变得更简单，这是一种补偿，”汉密尔顿说，并指出，虽然早些年的音乐是用少数几种乐器制作的——这意味着复杂性往往是通过人声来增加的——但现代曲目涉及许多层次和声音纹理。
汉密尔顿在《科学报告》杂志上撰文和她的合著者马库斯·皮尔斯博士描述了他们如何研究 1950 年至 2022 年期间每年进入美国公告牌年终单曲音乐排行榜前五名的歌曲。这些歌曲包括猫王埃尔维斯·普雷斯利的《伤心旅馆》、披头士乐队的《Hey Jude》、麦当娜的《Vogue》、Lady Gaga 的《Poker Face》和碧昂丝的《Irreplaceable》。
然后，他们分析了与旋律的音高和节奏结构有关的八个特征。研究结果显示，旋律的平均复杂度随着时间的推移而下降，1975 年和 2000 年两次大幅下降，1996 年下降幅度较小。
汉密尔顿表示，其中一个解释是不同流派音乐的兴起，第一次下降发生在体育场摇滚和迪斯科音乐流行的时候。
“2000 年左右的 [下降] 可能至少部分归因于嘻哈音乐的兴起，因为那些旋律非常独特。它们通常都是非常简单的旋律，”汉密尔顿说。
她补充说，1996 年左右的较小幅度下降也可能与嘻哈音乐有关，尽管另一个可能的影响是数字音频工作站的兴起，这使得在歌曲中循环播放部分和短语变得容易。
“我们认为这可能导致旋律重复性的增加，”她说。
但旋律的变化并不一定反映出全貌。分析显示，排行榜冠军歌曲的音符密度有所增加——换句话说，每秒唱出的音符数量有所增加——尤其是自 2000 年以来。
“如果你的旋律每秒有很多音符，那么这会限制旋律的复杂程度，”汉密尔顿说。 “而如果你唱得慢一点，你可以唱出更多意想不到的音调，或者你可以做更大的跳跃等等。”
该团队表示，其他研究发现，自 1960 年以来的 50 年间，音乐的音色或和声没有下降的迹象。虽然流行音乐中的“革命”之前已经被确定，但它们的时间不同——汉密尔顿和同事们说，这可能是由于其他研究关注音乐的不同特征，而新研究只关注排行榜冠军。
汉密尔顿说，她正在扩大分析范围，将音乐的其他方面也纳入其中：“现在，我们正在研究和弦。我们还想扩大分析范围，包括更多的歌曲，看看这种趋势（对于旋律）是否适用于更大的音乐集。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/04/melodies-chart-topping-music-less-complex-study</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称哈马斯对加沙的新停火提议是“突破”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/us-hamas-ceasefire-proposal-gaza-breakthrough-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T21:03:33Z以色列坦克机动时履带上扬起尘土白宫将哈马斯针对加沙的最新停火提议描述为一项“突破”，为可能的人质协议建立了框架，但警告称，艰难的谈判仍然存在协议实施问题。
一位美国高级官员表示，拜登政府“几天前”收到了哈马斯的最新提议，并在周四乔·拜登和本杰明·内塔尼亚胡进行 30 分钟电话交谈之前一直在研究该提议。
“谈话内容很详细，仔细讨论了协议文本，富有建设性和鼓舞人心，同时也对未来的工作和必须采取的步骤保持清醒的认识，以完成这项协议，然后开始实施，”这位美国官员在谈到这次通话时说。
内塔尼亚胡定于周四晚上召开安全内阁会议，讨论哈马斯的提议，并将派遣一个谈判小组前往卡塔尔首都多哈，在未来几天与美国、埃及和卡塔尔调解人进行会谈。
以色列官员表示，代表团将像往常一样由以色列情报机构负责人大卫·巴尼亚率领，他是以色列情报局局长，也是以色列情报局局长。摩萨德。
白宫预测，多哈会谈最早可能于周五召开。白宫表示，哈马斯的提议符合拜登5月31日概述的三阶段和平协议，该协议已得到以色列政府正式接受，并联合国安理会认可。
美国官员曾表示，哈马斯早先的回应包含一些可以谈判的内容，但有些则不可谈判。白宫对哈马斯新回应的反应要积极得多。
“我认为框架现在已经到位，我们必须制定实施步骤，”一位美国高级官员说。“我们从哈马斯那里得到的是，他们的立场发生了相当大的调整，这是令人鼓舞的。我们从以色列人那里听到了同样的话。”
然而，这位官员强调，协议尚未最终确定。“这并不意味着这项协议将在几天内完成。他们表示：“在一些实施步骤上，还有大量工作要做。”直到本周，谈判的主要障碍一直是各方对协议如何从第一阶段进入第二阶段存在很大分歧。第一阶段包括哈马斯在为期六周的停火期间释放老年人、病人和女性人质，以色列从加沙城市撤军，并释放被以色列关押的巴勒斯坦人。第二阶段将包括释放所有剩余的人质以及死者的尸体，永久结束敌对行动，以色列从加沙地带全面撤军。第三阶段将标志着加沙重建的开始。
从第一阶段到第二阶段的过渡将在第一个六周的停火期间进行谈判，只要善意谈判继续进行，停火就会继续，但哈马斯希望在通往永久停火的道路上得到更有力的保证。
内塔尼亚胡公开表示怀疑这是否会发生，发誓要彻底摧毁统治加沙近二十年并于10月7日对以色列南部发动突然袭击的民兵组织。
“从第一阶段过渡到第二阶段的一些关键问题确实是一个绊脚石。 “我认为我们在这方面取得了突破，”这位美国高级官员表示，但没有透露哈马斯提出的文本细节。
“在第一阶段和第二阶段之间……你必须有条件和安排。我认为这是显而易见的，但哈马斯一直在抵制，”他们说，并补充说，哈马斯在达成永久停火之前已经放弃了对强加条件的抵制。
这位美国高级官员表示，在多哈谈判的许多实施问题涉及“一些排序，然后是释放被拘留者”。
“我不得不说，鉴于最近的事态发展，我们确实相信这里有一个相当重要的开端，我们欢迎首相准备抓住这个机会，授权他的谈判团队在未来几天直接参与多哈谈判，”这位官员说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/us-hamas-ceasefire-proposal-gaza-breakthrough-israel</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈办公厅主任在英国法庭上参加“世纪审判”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/04/vaticans-chief-of-staff-testifies-in-uk-court-in-trial-of-the-century</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/04/vaticans-chief-of-staff-testifies-in-uk-court-in-trial-of-the-century</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>