<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 21:15:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最新的以色列人质被释放为休战的不确定性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/latest-israeli-hostages-to-be-freed-are-named-with-ceasefires-future-uncertain</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/latest-israeli-hostages-to-be-freed-are-named-with-ceasefires-future-uncertain</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将119名不同国籍的移民驱逐到巴拿马</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/us-trump-deportation-panama</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T16：09：25Z    一个被戴上手铐的人&lt; /div&gt; 美国已发送了无证件移民来自政府拒绝接受巴拿马的几个亚洲国家，在举动表示特朗普政府的驱逐出境努力的提示。 。
一架军用飞机载有119名移民，包括阿富汗，伊朗，乌兹别克斯坦，中国，斯里兰卡，土耳其和巴基斯坦，周三从加利福尼亚飞往巴拿马城，这是预计将是三个移民飞往该国的第一个飞行。 
启示是，巴拿马已成为来自政府尚未同意将他们带回国家的移民的目的地，遵循唐纳德·特朗普（Donald Trump）的重复威胁根据与美国签署的条约的条款，于1999年交给巴拿马政府。
上周，美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）上周访问巴拿马的同意。。
JoséRaúlMulino，巴拿马总裁，告诉记者该国已收到“ 119人形成世界各地的民族”。
在国际移民组织管理的过程中，移民被安置在当地的一家酒店，然后被运送到巴拿马南部的丛林地区的达里安峡（Darien Gap）。
“我们希望尽快将它们带出那里，”穆里诺说。 “这是巴拿马在移民问题上做出的另一个贡献。” 
他说，移民最终将在美国资助的航班上转移到其原籍国。

 相关： &#39;灾难：尽管没有犯罪证明 ，移民被送入关塔那摩黑洞

巴拿马是最新的中美洲国家，同意在萨尔瓦多和危地马拉提供类似的安排后接受其他从美国开除的移民。
  CBS报告计划于周四离开巴拿马。该网络引用了政府内部文件，他说该航班将包括来自喀麦隆的公民。
达里安（Darien）的差距是从哥伦比亚（Columbia）分开的巴拿马，已成为移民穿越中美洲途中的一条繁忙的过境途径。 2023年，超过50万移民（主要来自委内瑞拉）越过了达里安丛林（Darien Jungle）进入巴拿马。去年的数字减少到300,000。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/us-trump-deportation-panama</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达支持的M23叛军在南方快速前进中占领了钥匙DRC机场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/rwanda-backed-m23-rebels-seize-key-drc-airport-bakavu-congo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/rwanda-backed-m23-rebels-seize-key-drc-airport-bakavu-congo</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vivienne Westwood时装屋面临针对首席执行官的同性恋欺凌主张的问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2025/feb/14/vivienne-westwood-fashion-house-ceo-carlo-damario</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2025/feb/14/vivienne-westwood-fashion-house-ceo-carlo-damario</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利的“神秘主义者”可能在DNA与血统上的血统玛丽雕像上的鲜血匹配后可能面临审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/italian-mystic-may-face-trial-after-dna-match-with-bleeding-virgin-mary-statue</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T14：30：31Z     gisella cardia。数以百计的朝圣者到罗马附近的一个小镇，声称圣母玛利亚的雕像在DNA测试表明血液是她的。
 Gisella Cardia也声称该雕像正在向她传达信息，去年被罗马天主教堂宣布为“欺诈”，随后拧紧了它的规则在超自然现象上。
港口城市Civitavecchia的检察官于2023年对Cardia进行了自己的欺诈调查，此前一名私人调查员声称该雕像上的血迹，当时该雕像被放在 trevignano romano  ，一个俯瞰罗马附近Bracciano湖的小镇来自一只猪。
有些人声称他们被卡迪亚（Cardia）欺骗，他创建了一个基金会来收集捐款，她说这将用于建立一个生病的孩子中心。 
检察官订购了埃米利亚诺·贾迪纳（Emiliano Giardina）的实验室测试，他是一位法医遗传学家，他曾在2010年谋杀的少年Yara Gambirasio工作， corriere della sera 报告。报纸说，这些测试于周四完成，将血迹归因于Cardia的遗传特征。结果预计将于2月28日交给检察官。
 Cardia的律师Solange Marchignoli建议Cardia的DNA的存在并不排除超自然现象。
“ DNA染色需要进一步调查，”马尔基尼奥利告诉科里埃尔。 “我们正在等待找出混合或单一的个人资料。”她认为，虽然很明显，因为她“亲吻并处理了雕像”，这会有Cardia的DNA痕迹，但它可能与其他人混合在一起，甚至可能是圣母玛利亚的雕像。 “谁能说？你知道麦当娜的DNA吗？” 
卡迪亚（Cardia）先前曾被定罪破产欺诈，他于2016年在波斯尼亚和黑塞哥维那的Medjugorje的天主教朝圣地购买了雕像。后来，它成为了她在特雷维尼诺·罗曼诺（Trevignano Romano）创建的朝圣地点的核心，来自意大利各地的人们涌向小镇进行每月崇拜，这对当地居民的刺激很大。
据报道，卡迪亚（Cardia）离开了特雷维尼亚诺（Trevignano），但目前尚不清楚她现在在哪里。 Marchignoli说：“我不知道她目前在哪里祈祷，但我知道她被深深的信仰所感动，没有任何收获。” 
圣母玛利亚和哭泣的雕像的幻影自远古时代以来一直是天主教的一部分，但是由于去年五月只有教皇对构成超自然事件的最终词。在此之前，自称为先知和当地主教有权认可这种情况。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/italian-mystic-may-face-trial-after-dna-match-with-bleeding-virgin-mary-statue</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇弗朗西斯（Francis）被送往医院后取消事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/pope-francis-cancels-events-after-being-admitted-to-hospital</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T14：27：59Z    教皇方济各坐在白色椅子上&lt; /div&gt; 教皇弗朗西斯已取消梵蒂冈说，他在住院后的接下来几天举行的活动。。
曾患有支气管炎的人的庞蒂夫（Pontiff）在周五的一次会议上遇到呼吸困难后，于周五被送往罗马的Gemelli医院。 
梵蒂冈说，他将进行“一些必要的诊断测试，并继续在医院环境中进行的支气管炎治疗”。
庞蒂夫计划在周六的观众计划上的出席人数已被取消，而圣彼得大教堂的弥撒将由红衣主教何塞·托伦蒂诺·托伦蒂诺·德·门登萨（CardinalJosétolentinodeMendonça）交付。周一参观Cinecittà电影制片厂也已被取消。
现年88岁的弗朗西斯（Francis）在周五举行了几次会议，然后被送往医院，其中包括与CNN新闻频道的首席执行官马克·汤普森呼吸困难”。

 相关： 梵蒂冈在圣彼得墓安装网络摄像头，以进行明年的天主教禧年 

近年来因健康状况不佳的教皇在2023年3月因急性支气管炎而被住院。出院后，他说：“我还活着。”他于当年6月被重新送往Gemelli进行健康检查，并在2024年2月再次遭受他所说的“有点感冒”。
弗朗西斯（Francis）在20多岁的时候就去除了他的肺部的一部分，同时训练成为他的祖国阿根廷的牧师。 2021年6月，他进行了结肠手术。
由于坐骨神经疼痛和膝盖问题，他经常在轮椅或拐杖上看到他。一月份，他跌倒在卡萨·圣玛塔（Casa Santa Marta）的住所后伤害了右前臂，2月1日，他在进入梵蒂冈的礼堂时抢购了手杖后跌跌撞撞。据报道，12月初，弗朗西斯（Francis）在床头柜上打了下巴。 
弗朗西斯（Francis）由于今年的天主教禧年而加强了日程安排，如果身体不好，他通常会提到辞职。 2023年，他透露自己选择了自己的葬礼 - 罗马埃斯基里诺街（Esquilino）街区的圣玛丽亚·马吉奥尔（Santa Maria Maggiore）大教堂，与长期以来的教皇被埋葬在圣彼得大教堂下的石窟中的长期传统。 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/pope-francis-cancels-events-after-being-admitted-to-hospital</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>果阿男子八年前犯有强奸和谋杀爱尔兰背包客的罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/goa-india-vikat-bhagat-guilty-rape-murder-danielle-mclaughlin</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T14：04：04：08Z     Danielle McLaughlin &lt; /div&gt; 一个年轻的爱尔兰妇女的家庭被强奸八年前在印度被谋杀说，在果阿被定罪后终于实现了司法。
丹妮尔·麦克劳克林（Danielle McLaughlin）来自多尼戈尔郡的本克拉纳（Buncrana），被发现死于卡纳科纳（Canacona）的一个田野，这是果阿（Goa）的一个果阿（Goa），果阿（Goa）在2017年3月受欢迎的果阿（Goa）。。
这位28岁的背包客和一位澳大利亚女性朋友一起去了果阿，两人在袭击发生之前就住在海滩小屋。他们一直在附近的一个村庄庆祝洒红节 - 印度春节。
她的家人的律师说，当地人维卡特·巴加特（Vikat Bhagat），那时24岁的人认识麦克劳克林（McLaughlin），周五在南果阿（South Goa）的地区和塞申斯法院（South Goa）被判有罪。他将在周一被判刑。
判决后，她的母亲和姐姐说，他们忍受了八年的折磨，试图将肇事者绳之以法，这已经“终于实现了”。
 McLaughlin以前曾在印度曾在孤儿院度过一段时间，并恢复了计划在旅行时学习教瑜伽的计划。
 Bhagat在发现麦克劳克林的尸体后数小时内被捕。
前利物浦约翰·摩尔大学（John Moores University）的尸体死后被送回爱尔兰，死后检查发现脑损伤和勒死作为死亡原因。
她的母亲Andrea Brannigan和姐姐Joleen McLaughlin在该家人的律师Desmond Doherty发表的一份声明中说：“没有其他嫌疑人或帮派参与Danielle的死，Bhagat负责残酷地结束她美丽的生活。
“我们已经忍受了一项有效的八年谋杀案审判，并有许多延误和问题，直到最后，所有这些都距离丹妮尔（Danielle）的家数千英里。” &gt;
她的家人说，审判很累，但他们很高兴结束了。
去年，该家庭的代表讲述了该案是如何在250次的250次上提交法庭的，有时听证会在任何一天只能持续半小时。由于犯罪嫌疑人的不可用，他们已不止一次休会。
爱尔兰的外交大臣西蒙·哈里斯（Simon Harris）向家庭致敬，称赞布兰尼根（Brannigan）的“面对不可想象的悲剧，决心和韧性”。
感谢两国的律师，该家庭表示，对真理和正义的追求“绝非易事”，但他们满足于“在公开场合对我们已经很可悲的认识的司法确认”。
一家人说：“我们现在希望丹妮尔不仅可以安息，而且我们作为一个家庭可以保持和平与安慰，知道那些残酷地强奸和谋杀我们宝贵的丹妮尔的人已被定罪。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
哈里斯说：“虽然没有什么能缓解他们失去的痛苦，但我希望这一判决代表了家庭的关闭。当他们继续为失去自己心爱的女儿和妹妹而感到悲伤时，我的想法将留在他们身边。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/goa-india-vikat-bhagat-guilty-rape-murder-danielle-mclaughlin</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府继续肠道联邦劳动力 - 美国政治活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/14/trump-musk-federal-government-layoffs-jd-vance-ukraine-latest</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T14：20：08Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）在椭圆形办公室。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/14/trump-musk-federal-government-layoffs-jd-vance-ukraine-latest</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令暂时取消美国国际开发署冻结并允许外国援助资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/trump-usaid-foreign-aid-funding</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T13：29：43Z    一个穿着西装和领带皱眉的男人&lt; /div&gt; 联邦政府法官已下令唐纳德·特朗普的政府暂时取消一项冻结的资金，使美国人道主义援助和发展工作都关闭了世界各地，他为五天的截止日期为五天给予证明这是符合的。
法官在周四晚些时候的裁决引用了财务上的破坏，即近夜付款造成了供应商和非营利组织，这些供应商和非营利组织在海外援引大部分援助。
该裁决是第一个挑战共和党政府冻结资金的裁决。这是由于政府雇员团体，援助团体和政府供应商越来越多的诉讼，要求法院撤销政府对美国国际发展机构或美国国际开发署和美国外国援助的快速拆除。

 相关： &#39;破坏性，不公平和残酷”：丢失的工作和治疗停止了，因为USAID冻结了津巴布韦的艾滋病毒护理 

特朗普和他的助手埃隆·马斯克（Elon Musk）说，六年级的援助机构和总体外国援助与共和党总统的议程不符。
政府官员“尚未提供任何解释，说明为什么将所有国会拨款的外国援助的毯子暂停，这引发了冲击波并与成千上万的非营利组织，企业和其他人签订合同，“是“是一个理性的先驱者”审查计划”，阿米尔·H·阿里（Amir H Ali）在裁决中说。
美国和世界各地的承包商，农民和供应商说特朗普政府的资金冻结使他们陷入了数亿美元的工资中，他们迫使他们裁员，并迅速将许多人置于财务崩溃的位置。
农民和其他供应商和承包商在港口未经盗窃的粮食腐烂和其他未盗窃风险的未交付的援助中描述了命运。
法官命令政府通过与联邦政府的现有外交合同通知每个组织的临时住宿。他为政府设定了一个星期二的截止日期，以表明这样做了，否则就遵守了命令。
特朗普政府没有立即公开回应。
法官在两个组织（艾滋病疫苗倡导联盟和全球卫生委员会）提起的诉讼中发布了美国的临时命令，代表卫生组织获得美国在国外工作的卫生组织。
在他的命令下，法官指出，特朗普政府辩称，它必须关闭在国外成千上万的美国国际开发署援助计划的资金，以对每个计划进行彻底审查，以及是否应取消。
但是，政府的律师未能表明他们有一个“无视的理由……无数的大小企业必须关闭计划或完全关闭其业务”，法官补充说。
该裁决还禁止国务卿，马可·卢比奥（Marco Rubio）和其他特朗普官员执行特朗普政府和马斯克已向执行外国援助命令的公司和组织发出的停止命令。
法官还拒绝了特朗普政府的论点，即它正在缓冲资金冻结的影响并提供豁免，以允许资金继续流向某些援助伙伴。他援引证词，尚无这样的豁免系统，美国国际开发署的在线支付系统不再运行。
在周四的另一项诉讼中的另一项裁决中，一位法官说，他在特朗普政府命令上的临时街区将使全球范围内的所有工作人员都将撤职，这将至少再待一周。
美国地方法院法官卡尔·尼科尔斯（Carl Nichols）密切质疑政府，尽管政府拆除了美国国际开发署，但如何确保国外的援助人员在休假中安全。当司法部律师无法提供详细的计划时，法官要求他在听证后提交法院文件。
 USAID的工作人员直到最近被邮寄在刚果，还向诉讼提出了宣誓书，将援助机构描述为上个月在该国首都爆炸时炸毁他们的援助机构，而他们与家人一起撤离。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/trump-usaid-foreign-aid-funding</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官说，慕尼黑汽车袭击被认为有伊斯兰动机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/munich-car-attack-believed-to-have-had-islamist-motive-says-prosecutor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/munich-car-attack-believed-to-have-had-islamist-motive-says-prosecutor</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯会见Zelenskyy，因为欧洲领导人呼吁乌克兰团结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/vance-zelenskyy-europe-ukraine</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T13：12：55Z     JD Vance坐在美国前面，北约旗&lt; /div&gt; 美国副主席JD Vance在慕尼黑的一次安全会议上与欧洲领导人（包括乌克兰总统）会面时，将面临更大的咨询和连贯性的呼吁。。
 Volodymyr Zelenskyy与美国官员的会面的时机（最初定于周五早上举行）仍然不清楚，因为美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）不得不在飞机经历机械故障时从华盛顿进行换班。  

 相关： 特朗普对普京的毫无意义的投降是对乌克兰的背叛，也是可怕的交易|蒂莫西·加尔顿·阿什 

预期的摊牌是在48小时后进行的，其中包括总统在内的特朗普政府高级成员释放了关于如何以及与俄罗斯就乌克兰关于乌克兰未来进行谈判的一系列矛盾立场。
在对《华尔街日报》的采访，万斯试图批评唐纳德·特朗普在周三与弗拉基米尔·普京的电话中在电话中做出了一系列早产和单方面的让步。
他说，如果莫斯科不接受令人满意的协议，美国仍准备对俄罗斯实施制裁。他说：“配置有许多配方，但我们确实在乎乌克兰具有主权独立性。” 。
如果莫斯科未能真诚地谈判仍然“在桌上”，万斯添加了将美军派往乌克兰的选择。他说，“有杠杆的经济工具，当然有军事杠杆工具”美国可以对普京使用。

 Interactive 

在被提名为副总统之前，万斯说，他“并不真正在乎乌克兰的未来，一种或另一种方式”。
卢比奥补充说，美国对乌克兰的长期独立有兴趣，旨在暗示乌克兰的某种形式的安全保证。
特朗普还坚持认为，任何协议都将与乌克兰协商，但他对欧洲人的参与并不那么强调 - 这种遗漏激怒了非洲大陆的领导人，他们认为任何乌克兰定居点都会对欧洲产生深远的影响安全。
特朗普重申，乌克兰不可能加入北约，因为普京不接受。他认为，乌克兰意识到了这一点。特朗普说：“我认为这就是必须的。” 
相反，他预见俄罗斯重新加入了七国集团富裕国家，这是其重新融入西方经济的一部分。
美国国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）将于周五在华沙与波兰同行见面，他说美国没有做出过早的让步。
欧洲领导人长期以来，特朗普长期以来，特朗普会削减我们对乌克兰的支持，但由于政府缺乏计划和与盟友没有磋商的计划所震惊。
法国总统加入了政治家的合唱，要求美国采取更加谨慎和协调的方法。 “ 是一个屈服的和平对每个人都是个坏消息，”伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）说。
“目前唯一的问题是普京总统是否真诚，可持续地……为在此基础上停火做好准备，”他补充说，欧洲将在区域安全讨论中扮演“角色”。
来自欧洲高级政治家的最愤怒的回应来自新的欧盟外交政策负责人兼前爱沙尼亚总统卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）。
“为什么我们甚至在谈判开始之前就给他们[俄罗斯]他们想要的一切？这是app脚。她说，这从来没有起作用。
她建议，如果Zelenskyy被削减了会谈，战争将继续欧洲支持。卡拉斯说：“如果我们的背后达成协议，它根本就不起作用。” “乌克兰人将抵抗，我们将支持他们。” 
赫格斯还淡化了欧洲价值观与安全政策的相关性：“我们可以谈论我们想要的所有价值观。值很重要。但是您无法拍摄价值观。您无法射击旗帜，也无法拍摄强烈的演讲。没有替代硬力量。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/vance-zelenskyy-europe-ukraine</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯无人机在Chornobyl核电站遏制外壳上引爆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/russian-drone-detonates-on-chornobyl-nuclear-plant-containment-shell</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T13：00：18Z    火燃烧在外壳顶部附近覆盖Chornobyl核电站。&lt; /div&gt; &lt; p&gt; 
 该国总统Volodymyr Zelenskyy曾说过，一架携带高爆炸性弹头的俄罗斯无人机击中了乌克兰Chornobyl核电站的保护性遏制壳。
这次袭击发生在慕尼黑安全会议开始前几个小时，在乌克兰战争和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布的宣布中，他将与他的俄罗斯同行开始和平谈判， Vladimir Putin。
Zelenskyy说，对庇护所的破坏是“重大的”，并开始了大火，但他补充说，该工厂的辐射水平没有增加。国际原子能局（IAEA）说，罢工并未违反该工厂的内部遏制外壳。
乌克兰总统在电报上的一篇文章中说，chornobyl罢工显示“普京当然没有准备谈判”。


乌克兰释放了屋顶上留下的破烂孔的照片。 照片：ap 


“世界上唯一可以攻击此类设施，占据核电站领土的州以及敌对行动而无需考虑后果的敌对行动是当今的俄罗斯。这是对整个世界的恐怖威胁。”他写道。他补充说：“俄罗斯必须对其所做的事情负责。” 
Zelenskyy总统办公室负责人Andriy Yermak表示，乌克兰计划向美国提供有关Chornobyl罢工的详细信息。
国际原子能局（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）在没有责备的情况下警告说，X罢工和最近在Zaporizhzhia另一个核电站附近的军事活动增加了Zaporizhzhia“下划线持续核安全风险”，并补充IAEA保持“高度警觉”。
俄罗斯 - 乌克兰战争一再引起人们对乌克兰四个核电站的安全性，尤其是俄罗斯占领的Zaporizhzhia核电站的担忧，欧洲最大的核电站是世界上10个最大的。。 


无人机的烧焦引擎，在乌克兰紧急服务发行的照片中。 照片：乌克兰/路透社的州紧急服务


克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）否认莫斯科负责袭击。他没有提供证据，说乌克兰官员想通过特朗普和普京之间的谈判来阻止努力结束战争。
“俄罗斯军队没有这样做。他们没有。这很可能只是另一个挑衅，”佩斯科夫说。
“这正是基辅政权喜欢做的，有时实际上并没有回避这样做。” 
乌克兰紧急服务发表了一张照片，该照片显示了探照灯在植物受损的石棺的屋顶上露出一个破烂的孔。
 Zelenskyy在慕尼黑，在那里他将与美国副总统JD Vance举行会谈，这可能会对特朗普对战争的谈判定居的愿景有所了解。
特朗普周四在白宫对记者说，他相信普京的保证，他希望和平，进一步提高了乌克兰的关注。本周早些时：//feedx.net“ style =”颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/russian-drone-detonates-on-chornobyl-nuclear-plant-containment-shell</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这样的令人讨厌”：Netflix回应EmiliaPérez辐射</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/14/netflix-responds-to-emilia-perez-fallout-bela-bajaria-karla-sofia-gascon</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T12：43：05Z     KarlaSofíaGascón获得戛纳女主角奖。   Netflix的一位高级主管首次回应了争议，这引起了今年的主要奥斯卡竞争者的机会。
 镇上的播客sofíaGascón的重新铺设进攻社交媒体帖子的历史&gt;，在雅克·奥迪亚德（Jacques Audiard）的音乐剧《纪录》中赢得了纪录的13项奥斯卡提名。
“我认为这确实是100个有才华的人，他们制作了一部了不起的电影，” Bajaria说。 “而且，如果您看提名，所有这些奖项都喜欢得到的奖项，我认为这是一个令人沮丧的，以至于它分心了。
“这确实以与令人难以置信的导演雅克·奥迪亚德（Jacques Audiard）的这部令人难以置信的电影不同的方式进行了对话。对于许多人来说，这确实是一个令人沮丧的，例如[联合主演] Zoe [Saldaña]和Selena [Gomez]。我们的奖项团队为那部电影做了一场令人难以置信的运动。” 

 相关： &#39;他们把她塞在公共汽车下 - 然后把它倒在她身上&#39;

 Netflix和Gascón的个人代表因没有发现客户的有问题推文而受到批评。巴贾里亚（Bajaria）说，这一集可能意味着内部政策的变化，并评论说：“我认为这正在为许多人重新评估该过程提出问题。” 
但她还对推出这样一个过程的物流表示关注。 “我认为您还必须[问]：我们是否要实际看待成千上万人的个人社交媒体，每天在世界各地，[鉴于]原始电影和电视和共同制作的数量我们制造和许可？它提出了很多关于应该看起来的问题。” 
高级公关人员上周对《卫报》上的内部处理事件表示关注，其中一些人暗示该公司将其护理义务放弃了相对行业的新人。
他们还建议，这条滑动的可能影响会给Netflix员工带来相当大的头痛。
“如果Netflix老板泰德·萨兰多斯（Ted Sarandos），”综艺执行编辑史蒂文·盖多斯（Steven Gaydos）说，“他花了数百万美元的竞选活动为这部电影颁奖，发现这一社交媒体历史是众所周知的，并且没有由他的团队中的任何人浮出水面……观看这个空间。” 

 相关： 艾米利亚·佩雷斯（EmiliaPérez）的兴衰：奥斯卡提名的电影及其明星怎么样了？ 

这部电影的明星在过去一周中也发表了讲话，戈麦斯告诉圣塔芭芭拉电影节虽然“某些魔术已经消失了”，但她仍然为这部电影感到自豪。
这种观点是由巴贾里亚（Bajaria）回应的，他说，Netflix于去年5月在戛纳电影节（Cannes）举行了狂热的招待会后决定获得这部电影。她说：“如果你今天问我，我知道的一切，我们今天仍然会买电影。” “那部电影令人难以置信，而且很有创造力，而且大胆。那就是你想要的。你想带那些大波动。” 
Gascón反复为她的X帐户上的帖子道歉，她现在已经停用了。在上周末在西班牙电视上进行了长时间的情感小时采访后，这位明星现在表示，她将退出媒体，试图允许这部电影说话。
  Netflix不再涵盖Gascón旅行颁奖典礼的费用；她的西班牙出版商也放弃了她。周四，她确认她不会参加本周日的BAFTA颁奖典礼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/14/netflix-responds-to-emilia-perez-fallout-bela-bajaria-karla-sofia-gascon</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国公民对寻求居留权的外国人的语言测试失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/french-citizens-would-fail-language-tests-for-foreigners-seeking-residency</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-14T11：52：31Z    国民议会和埃菲尔铁塔在法国巴黎的阴天。&lt; /div&gt; 法国政府被指控为寻求居住或国籍的外国人进行新的语言测试，即使是自己的公民也会使他们失望。
关于一项新的移民法的影响报告预计将在年底之前生效，这表明更严格的要求可能会导致60,000人被拒绝允许留在法国。
这些测试的费用约为100欧元（83.20英镑），是一年前通过的法案的一部分，其中包括更严格的边境管制和更严格的措施来驱逐外国移民。部长们认为其主要目的是促进外国人的更大整合。

 相关： 加来的抗议者谴责英国政策停止频道交叉 

到目前为止，申请A  carte deséjour的人    - 允许他们留在法国的文件 - 必须签署“集成合同”，并承诺学习法语。只有申请法国国籍的人才需要接受语言测试。
法律将要求申请论文的人至少具有11-15岁的下中学学生的法语水平。那些寻求论文以保持更长或国籍申请的人将被要求表现出更高的熟练程度。
 an 
 学校的félixguyon 这有助于难民和寻求庇护者学习法语：对于大多数寻求国籍或文件的外国人来说太高了，无法在法国长期呆。” 
关于议会上议院法律的影响报告， senat 建议它将在第一年适用于33万人，其中约有60,000人预计将失败语言测试，并有权在法国撤回。
保守派内政部长布鲁诺·雷达洛（Bruno Retailleau）上个月表示：“如果外国人在法国居住了几年，并且无法说法语，那是因为他们没有付出努力。” 
文本指出，任何申请国籍的人都必须“提供一定程度的语言证据，使他们至少能够在复杂的测试中理解具体或抽象主题的基本背景，以自发地交流并清楚地表达自己各种各样的主题”。
法国移民与融合办公室总干事迪迪尔·莱斯基（Didier Leschi）表示，法国只与包括德国在内的邻国的要求保持一致。
他说：“整个系统旨在使人们有责任感并帮助他们整合。您必须对人有信心。他们有三年的时间达到最低水平并更新其居住许可证。” 
玛丽安（Marianne）出生于科莫罗斯（Comoros），但在法国生活了十多年，她在清洁工工作了十年，他告诉弗朗西·弗朗西福（Franceinfo）：“问题是我没有时间。我没有在法国进行任何学习，也没有必要的水平。” 
ChloéGenent是协会的协调员和老师A Voix Haute（声音响亮），他说：“有些人会说法语，每天都在工作，但他们不会通过这个考试。” 
该法令生效的日期尚未确定。预计大多数65岁以上的退休人员和申请或续签年度访客卡的退休人员都被豁免。。
法律被称为法律，以控制移民并改善整合的法律内政部长盖拉尔德·达米宁（GéraldDarmanin）并于2024年1月通过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/french-citizens-would-fail-language-tests-for-foreigners-seeking-residency</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示：逃离荷兰毒lord在塞拉利昂已经至少两年了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/fugitive-dutch-drug-lord-johannes-leijdekkers-sierra-leone</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/14/fugitive-dutch-drug-lord-johannes-leijdekkers-sierra-leone</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>