<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 21:13:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>意大利寻求打击虚假和付费在线评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/italy-seeks-to-clamp-down-on-fake-and-paid-for-online-reviews</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T18:03:03Z一名女子的手放在笔记本电脑键盘上意大利政府正试图打击虚假和付费的在线评论，以保护该国的酒店、餐馆和旅游景点免受误导和破坏内容。
根据本周公布的一项法律草案，该草案仍需得到议会批准，任何想要撰写在线评论的人都必须提供可验证的身份证明和访问过相关地点的证明。
虽然虚假评论在这个南欧国家已经是非法的，但监管违法行为具有挑战性。
根据该法律草案，评论必须在访问后 15 天内发布，并且必须相关且详细。如果是虚假的，可以根据相关企业的要求删除。
此外，如果评论不再相关，企业将能够要求删除两年以上的评论。通过奖励方式付费或赞助的评论也将被视为非法。
目前尚不清楚谁将决定评论是否为虚假评论，但检查评价并最终处以罚款的责任将交给意大利反垄断监管机构。
“今天标志着保护我们企业的重要一步，”意大利旅游部长 Daniela Santanché 表示。“由于这项监管干预，评论将变得真实，这对于公司的成功以及消费者和游客的信任至关重要。”
意大利企业部表示，虚假或操纵的评论影响了酒店和旅游业企业 6% 至 30% 的收入。
意大利消费者组织 Codacons 表示，该法案是“保护消费者和企业的必要步骤”。
该措施也受到了商业联合会 Fipe-Confcommercio 的欢迎。 “虚假评论的泛滥长期以来使餐饮业和公共机构处于危险之中，造成经济损失并损害消费者信心，”该联盟总干事 Roberto Calugi 表示。
“商业活动遭受欺诈和不实判断的后果已不再是可以容忍的，这些判断往往会转化为不公平竞争和隐藏广告。”
然而，其他人对隐私表示担忧，担心匿名评论禁令可能会大幅减少有关酒店和餐馆的在线评论数量。
“虚假评论对公司之间的公平竞争是一个问题，因为它们会对销售产生重大影响，对消费者来说也是一个问题，因为他们可能会被误导，”消费者协会 Federconsumatori 主席 Michele Carrus 告诉路透社。“这个问题需要解决。很难以正确的方式做到这一点，但我相信我们可以在议会辩论期间实现这一目标。”
罗马市中心 L’antico Caffè della Pigna 的管理者 Catia Silvestri 对这些规定表示欢迎，但她表示，总体而言，她赞成评论。“每个人都应该能够表达自己的意见，”她说。“幸运的是，我们没有遇到任何问题。评论是主观的，但可以帮助确保机构始终提供优质服务。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/italy-seeks-to-clamp-down-on-fake-and-paid-for-online-reviews</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰两个主要中右翼政党组成联合政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/ireland-two-main-centre-right-parties-form-coalition-government</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T17:29:10ZMicheál Martin（左）与 Simon Harris 在众议院爱尔兰两个主要的中右翼政党已与一群独立议员达成协议，组建联合政府，此前六周的选举消灭了绿党作为一股政治力量。
根据周三达成的协议，爱尔兰共和党领导人米歇尔·马丁将在五年政府的前三年担任总理，现任爱尔兰统一党领导人西蒙·哈里斯将于 2027 年 11 月接任。
这两个领导即将离任的联盟的政党自 11 月 29 日的选举中未能获得执政多数以来一直在进行谈判，他们的小联盟伙伴绿党也在选举中失败除一个席位外的所有席位。
根据计划，哈里斯将成为副总理，并扩大外交职责，包括国际贸易，此举旨在加强外交努力，避免唐纳德·特朗普执政期间爱尔兰经济面临任何风险。
爱尔兰经济严重依赖美国跨国公司的企业税，苹果、辉瑞、英特尔和微软都将其欧洲总部设在爱尔兰。特朗普将于周一举行总统就职典礼，他已经表示希望将工作岗位迁回国内。
周三发布的新政府计划经过五周的谈判敲定，参与谈判的有两个中右翼政党和一个由七名地区独立集团成员组成的小组，以及来自克里郡的两名独立人士，迈克尔和丹尼·希利-雷，他们是兄弟。
马丁和哈里斯在一份联合声明中表示，他们的重点是“一个强大而稳定的政府”，并将在未来五年内寻求在经济、基础设施、住房和公共服务方面继续取得进展。
长达 162 页的政府计划草案必须得到各政党和独立人士在爱尔兰众议院批准爱尔兰议会下院将于下周三复会，组建第 35 届爱尔兰政府。
爱尔兰共和党议员 James Lawless 表示，该计划抓住了现代爱尔兰所需要的东西，包括对数字化、可持续能源、住房、健康和教育的投资。
他告诉 RTÉ，这是为了“真正为未来五年做好准备，未来五年可能充满不确定性，国内外都可能动荡不安”。
政府的首要任务是到 2030 年建造 30 万套新房，以解决爱尔兰长期缺乏可供出售或出租的住房的问题。此外，还承诺推进占领区法案，该法案将限制与被占领的巴勒斯坦领土上的以色列定居点的贸易。然而，许多人认为，面对来自美国的压力，该法案仍可能失败。
在 11 月的选举中，共和党和爱尔兰统一党获得的选票份额几乎与 2020 年完全相同（43%）。前者赢得了更多席位，有 48 个，而爱尔兰统一党只有 38 个。爱尔兰共和军的前政治派别新芬党赢得了 39 个席位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/ireland-two-main-centre-right-parties-form-coalition-government</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DNA研究表明，铁器时代的男性离开家加入妻子的家庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/15/iron-age-men-left-home-join-wives-families-dna-study-reveals</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T16:00:44Z一名戴着白色安全帽的女子在一具骷髅遗骸旁挖掘深埋的墓地来自尼安德特人到皇家宫廷，历史上似乎充斥着女性搬去加入男性家庭的现象，但研究人员发现，在英国的凯尔特人社区，情况发生了逆转。
研究人员研究了英国铁器时代人的 DNA，发现有证据表明，男性会搬去加入妻子的家庭——这种做法被称为母系居住。
这项研究的第一作者、都柏林圣三一学院的 Lara Cassidy 博士表示，研究结果挑战了大多数社会都是父系居住、男性留在原地的假设。
“可能有些时期母系居住更为普遍，这对我们如何看待过去的女性、她们在社会中的角色和影响有着非常重要的连锁反应，”她说。
“我们仍然有一个可怕的习惯，当我们看过去，人们通常认为女性只在家庭范围内活动，没有主动权，而这类研究强调，事实并非如此。在当今和过去的许多社会中，女性拥有巨大的影响力和权力，记住这一点是件好事，”她说。



铁器时代的女性往往与贵重物品一起下葬。多塞特郡的这处墓地埋葬的是一名年轻女子，随葬品中有一面镜子（右图）和珠宝，其中包括一个刻有女性图案的罗马护身符。 图片：伯恩茅斯大学/宾夕法尼亚州


考古学家在《自然》杂志上撰文，报告了他们如何研究多塞特郡墓地群中埋葬的 50 多人的基因组。这些人中的大多数都与杜罗特里格斯部落有关，杜罗特里格斯部落是一支凯尔特人部落，大约公元前 100 年至公元 100 年期间居住在英国中南部海岸。
这些遗址以前曾引起专家们的兴趣，不仅是因为铁器时代的墓葬很少见，还因为女性往往比男性更常与贵重物品一起下葬。
“这表明男性和女性之间的地位差异并不大，甚至女性的墓葬地位可能更高，”卡西迪说。“这实际上如何转化为女性在社会中的角色，这很难说。这就是为什么基因数据在这里增加了另一个重要维度。”
卡西迪及其同事分析了 DNA 和线粒体 DNA（来自细胞动力源的遗传物质），发现大多数个体彼此相关。
至关重要的是，许多人共享相同的线粒体 DNA，这种遗传物质只从母亲传给后代。 “他们都是同一个女人的女性后裔，”卡西迪说。
研究小组表示，这些遗传证据和建模工作表明该社区是母系居住的：换句话说，女性留在原地，男性则进入该群体与她们的妻子团聚。
该结论得到了男性 Y 染色体的大量多样性支持，男性与其他个体的遗传相关性水平明显较低，并且男性更有可能拥有与广泛共享的线粒体 DNA 不同的线粒体 DNA。
研究小组随后研究了英国其他铁器时代墓葬遗址的 DNA，再次发现了母系居住社区的迹象。 “看起来，到那个时期，这种情况在整个岛屿上相当普遍，”卡西迪说。
虽然这项研究没有揭示铁器时代的社会是否有专门围绕母系组织的部落群体，也没有表明存在母系社会，但研究结果为社区提供了新的见解。
“母系居住是女性社会和政治赋权的有力预测因素，”卡西迪说，并指出如果女性留在原地，她们更有可能继承、控制土地、参与当地经济并产生影响。
马克斯普朗克进化人类学研究所的 Guido Alberto Gnecchi Ruscone 博士在一篇随附的文章中写道，这些发现与罗马著作中将凯尔特女性（如布狄卡）描绘为赋权人物的说法相呼应。
“尽管罗马作家经常将这些社会异国情调化，”他写道，“卡西迪和同事展示的基因证据证实了他们关于女性在社会和政治中发挥特殊作用的一些说法。” “凯尔特英国的女性也拥有这种权利。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/15/iron-age-men-left-home-join-wives-families-dna-study-reveals</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 向月球发射两台月球着陆器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/15/spacex-launch-moon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/15/spacex-launch-moon</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国暂停查戈斯群岛协议，直至特朗普政府“考虑细节”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/uk-chagos-islands-handover-mauritius-donald-trump-diego-garcia</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T15:24:50Z迭戈加西亚军事基地：透过云层俯瞰深蓝色海洋中的陆地和环礁英国政府不会签署将查戈斯群岛归还给毛里求斯的协议，除非唐纳德·特朗普政府唐宁街证实，英国首相约翰逊有机会考虑联合军事基地的未来。
美国当选总统的盟友对该协议持批评态度，因为这会影响具有战略意义的迭戈加西亚岛基地，他们担心该协议可能会增强中国在印度洋的利益。
此前，英国内阁一直希望在特朗普下周一宣誓就职之前与毛里求斯就这些岛屿的未来达成协议。
然而，当被问及有关毛里求斯政府寻求进一步谈判的报道时，基尔·斯塔默的官方发言人表示：“我们只会同意符合英国最佳利益并保护我们国家安全的协议。显然，现在美国新政府有机会考虑这个问题，并在上​​任后讨论这个问题……美国新政府有机会考虑细节是完全合理的。”
据报道，毛里求斯政府已召开特别内阁会议讨论最新提案，发言人驳斥了特朗普将对该协议拥有“否决权”的说法。毛里求斯政府正在寻求进一步的让步，而不是签署该协议，而是派代表团返回伦敦进行更多谈判。
英国计划将其最后的非洲殖民地移交给毛里求斯，同时租回美国使用的迭戈加西亚基地，据报道每年的费用为 9000 万英镑，为期 99 年。英国政府认为，国际法庭支持毛里求斯主权的裁决意味着，只有通过条约解决该群岛的未来问题，才能保证基地的持续运作。
工党政府与毛里求斯达成了一项协议，但该国政府的更迭和特朗普在美国的当选导致进展停滞。关于这项协议的讨论最初是在保守党执政期间开始的。
特朗普挑选的国务卿马尔科·卢比奥和即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔兹都对该计划持批评态度，据了解，他们正在密切关注这一问题。然而，乔·拜登表示支持。
在下议院与保守党领袖凯米·巴德诺赫发生冲突期间，斯塔默为这项协议辩护。“我们继承了一种情况，由于法律挑战，一个重要军事基地的长期运作受到威胁，”他说。
“谈判是在上一届政府领导下开始的。当时的外交大臣来到议院，说明他为何要开始谈判以及他想要实现的目标。他说，谈判的目的是“确保基地继续有效运作”。这正是这笔交易实现的目标。”
巴德诺赫说，首相“正在谈判一项秘密协议，以放弃英国领土，而这个国家的纳税人将为这种屈辱买单”。
当被问及启动谈判的政党是否是“问题的一部分”时，巴德诺赫的发言人后来表示：“启动谈判不是错误，而是谈判的现状。她知道什么时候应该放弃一项糟糕的协议，显然工党目前正在谈判的是一项糟糕的协议。这是一个持续存在的问题，这就是为什么上一届政府启动了谈判，但目前的协议并不适合目的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/uk-chagos-islands-handover-mauritius-donald-trump-diego-garcia</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长候选人帕姆·邦迪拒绝承认特朗普输掉了 2020 年大选 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/trump-senate-confirmation-hearings-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T15:47:16Z当选总统唐纳德·特朗普选择担任司法部司法部长的帕姆·邦迪于 2025 年 1 月 15 日星期三在华盛顿国会大厦出席参议院司法委员会的确认听证会。（美联社照片/本·柯蒂斯）]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/trump-senate-confirmation-hearings-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球气候“鞭笞”事件呈指数级增长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/15/climate-whiplash-events-increasing-exponentially-around-world</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/15/climate-whiplash-events-increasing-exponentially-around-world</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州火灾实况：预计强风将导致 600 万人面临严重火灾威胁；州长称空调援助“不符合美国精神”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/la-fires-california-los-angeles-latest-news-updates-santa-ana-winds</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T14:49:08Z加州马里布的搜救人员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/15/la-fires-california-los-angeles-latest-news-updates-santa-ana-winds</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 12 月通胀率上升，仍高于美联储 2% 的目标利率</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/15/us-inflation-rate-december-2024</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T13:40:08Z2024 年 12 月通胀图表根据拜登政府执政期间的最新消费者价格报告，上个月美国各地通胀率小幅上升。
唐纳德·特朗普承诺要为数百万美国人降低物价。然而，尽管物价上涨自疫情后 9.1% 的峰值以来已大幅放缓，但通胀速度仍高于美联储 2% 的年率目标。
官方数据显示，12 月份消费者价格指数 (CPI) 同比上涨 2.9%，高于上个月的 2.7%，符合预期。按月计算，该指数上涨了 0.4%。


备受关注的“核心”指数剔除了波动较大的食品和能源价格，12 月份上涨 3.2%，略低于 11 月份 3.3% 的年率。

相关：会议纪要显示，美联储担心特朗普的政策可能阻碍降低美国通胀的努力

在竞选过程中，新任总统多次承诺要降低近年来大幅上涨的商品价格，包括食品杂货。然而，自赢得大选以来，他已经承认这样做将非常困难。
在拜登政府将权力移交给特朗普及其官员前几天发布的最新CPI数据突显了他们兑现降低生活成本承诺的难度。
物价不仅仍在上涨；12月份的涨幅高于11月份，通胀率仍高于美联储政策制定者设定的2%的水平。
在周三的报告发布之前，万神殿宏观经济公司首席美国经济学家塞缪尔·汤姆斯指出，强劲的假日需求推高了燃料、航空运输和住宿的价格。“根据密歇根的调查，人们的通胀预期最近有所上升，对经常购买的汽油和食品价格变化的反应比其他商品的价格变化更为敏感，”他说。

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/15/us-inflation-rate-december-2024</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律专家称特朗普试图改写历史以掩盖史密斯报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/trump-rewrite-history-smith-report-january-6</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/trump-rewrite-history-smith-report-january-6</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国经济连续第二年萎缩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/german-economy-shrinks-for-second-year-in-a-row-2024</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T11:54:49Z沃尔夫斯堡大众工厂汽车存储塔内的大众 Tiguan (C-L)德国经济连续第二年萎缩，这是二十多年来的首次，凸显了下一届政府将面临的挑战2 月份提前选举后，德国经济将面临巨大压力。
随着欧洲最大经济体政治不确定性加剧，选民准备前往投票站投票，官方数据显示，去年国内生产总值下降了 0.2%，2023 年则下降了 0.3%。
自 1950 年代以来，德国经济仅出现第二次两年收缩，2002 年和 2003 年均出现萎缩。
“21 世纪初是德国最后一次获得‘欧洲病夫’这个非常讨人喜欢的称号。 “历史不会重演，但总会押韵，”荷兰银行 ING 分析师 Carsten Brzeski 表示。
面对国内需求低迷、能源价格飙升和中国进口竞争加剧，德国工业企业减产，德国经济面临巨大压力。
最新数据显示，2024 年制造业产出大幅下降，总增加值较上年下降 3%。导致这一下降的主要原因是汽车制造、化工和能源密集型行业的急剧下滑。
去年年底，该国最大的雇主之一大众汽车公司与工会达成协议，在需求下滑后，到 2030 年将裁员 35,000 多人——尽管这家汽车制造商放弃了首次关闭工厂的计划。
由于原材料价格上涨和利率上升对建筑项目（尤其是住宅项目）造成压力，建筑业萎缩了 3.8%。服务业活动增长了 0.8%，零售业是其中的佼佼者，而汽车销售、批发和食品饮料活动则出现下滑。
尽管德国勉强避免了技术性衰退（经济学家将其定义为 GDP 连续两个季度萎缩），但过去两年来，德国经济每个季度都在增长和收缩之间摇摆不定。经济困境导致奥拉夫·舒尔茨联合政府垮台，下个月提前举行大选。

德国选民将于 2 月 23 日投票，德国另类选择党在民意调查中势头强劲，仅次于保守的基督教民主联盟/基督教社会联盟。
随着经济增长放缓，预计欧洲央行今年将继续降息。尽管人们担心通胀持续存在，而且唐纳德·特朗普连任总统的前景可能重新点燃全球通胀压力，但欧元区传统强国的通胀率仍高于平均水平。
咨询公司 Pantheon Macroeconomics 的首席欧元区经济学家克劳斯·维斯特森 (Claus Vistesen) 表示：“这些数字描绘了一幅黯淡的图景，尤其是私营部门投资，目前私营部门投资已陷入衰退。
“利率下降和银行贷款条件放宽将在 2025 年带来一些缓解，但 2 月份选举后上任的政府将面临立即解决这一趋势的压力。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/german-economy-shrinks-for-second-year-in-a-row-2024</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会议获得 12 项英国电影学院奖提名，妮可·基德曼和丹泽尔·华盛顿无缘提名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/15/conclave-bafta-nominations-nicole-kidman-denzel-washington-the-substance-coralie-fargeat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/15/conclave-bafta-nominations-nicole-kidman-denzel-washington-the-substance-coralie-fargeat</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的司法部长人选将在参议院听证会第一天接受审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/trump-pam-bondi-senate-hearing</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T12:00:08Z身穿粉色西装外套的女子唐纳德·特朗普提名的司法部长候选人帕姆·邦迪预计将于周三在确认听证会的第一天接受审查，内容涉及她是否能够抵制白宫对司法部施加政治压力。
参议院司法委员会的此次听证会正值司法部的关键时刻，司法部在检察官指控特朗普涉嫌两起联邦刑事案件后，面临特朗普的无情批评，而特朗普的私人律师即将在这两起案件中担任关键领导职务。
邦迪是佛罗里达州首位女性司法部长，曾任卡塔尔说客，但她并不在为特朗普辩护的联邦刑事案件的法律团队中。但她长期以来一直活跃在特朗普的圈子里，包括在特朗普第一次弹劾审判中为他辩护的时候。
她还支持特朗普捏造的 2020 年选举舞弊指控，这帮助她成为特朗普的司法部长提名人，而最初的提名人马特·盖茨因受到一系列性行为不端指控的困扰而退出。

相关：特朗普内阁被批评为杂乱无章的团队，只有对他“绝对忠诚”才能统一

对特朗普的忠诚引起了司法部的愤怒，司法部以不受白宫压力的独立性而自豪，并深感恐惧地回忆起特朗普在第一任期内如何罢免了不再默许他的要求的高级官员。
特朗普更换了他的第一任司法部长杰夫·塞申斯，此前他回避了对特朗普竞选团队与俄罗斯接触的调查，后来，在比尔·巴尔拒绝支持特朗普虚假的2020年选举主张后，他对上任司法部长比尔·巴尔产生了反感。
预计邦迪还将被问及她担任佛罗里达州总检察长的检察记录，以及她最近为主要机构工作时可能出现的利益冲突企业游说公司 Ballard Partners。
2013 年，在她担任佛罗里达州总检察长期间，邦迪的办公室收到了近二十起针对特朗普大学的投诉，她的助手说，她曾考虑加入代表声称被骗的学生提起的跨州诉讼。
在她权衡诉讼时，邦迪的政治行动委员会从特朗普资助的一家非营利组织获得了 25,000 美元的捐款。虽然特朗普和邦迪都否认存在交换条件，但邦迪从未加入诉讼，特朗普不得不因违反税法而支付 2,500 美元的罚款以进行捐款。
作为巴拉德公司监管合规业务的主席，邦迪为与她将负责领导的司法部斗争的主要公司进行游说，包括各种反垄断和欺诈诉讼。
邦迪曾是佛罗里达州的一名县检察官，后来于 2010 年成功竞选佛罗里达州总检察长，部分原因是她经常出现在福克斯新闻上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/15/trump-pam-bondi-senate-hearing</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰部长称欧洲必须对自身安全负责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/europe-eu-security-responsibility-poland</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/europe-eu-security-responsibility-poland</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼遭遇严重雷暴袭击，造成洪水和交通混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/15/sydney-hit-by-severe-electric-storm-causing-flooding-and-transport-chaos</link>
      <description><![CDATA[2025-01-15T11:40:35Z一场猛烈的雷暴迫使悉尼足球俱乐部和堪培拉联队在莱卡特椭圆球场举行的澳超女子比赛被迫中止。大悉尼和新南威尔士州其他地区遭受了一场严重的雷暴袭击，导致该市大面积洪水泛滥中心、交通混乱，并迫使取消了一场澳超女子联赛比赛。
当天早些时候，一名老人在该州中西部的大风中被一棵树倒在车上而丧生。
新南威尔士州气象局发布了蓝山/霍克斯伯里、梅特兰/塞斯诺克、悉尼、沃伦迪利/温格卡里比和大纽卡斯尔地区部分地区将出现严重雷暴、破坏性强风和暴雨的警告。


详细的严重雷暴警告，包括破坏性强风和暴雨
针对蓝山/霍克斯伯里、梅特兰/塞斯诺克、悉尼、沃伦迪利/温格卡里比和大纽卡斯尔地区部分地区的居民。
详情：https://t.co/YirEXV8NvB pic.twitter.com/7TEwljaXGu— 新南威尔士州气象局 (@BOM_NSW) 2025 年 1 月 15 日


这场风暴在晚上 8 点后不久袭击了悉尼西郊，然后移至中央商务区，导致市政厅站大厅被洪水淹没，已经中断了铁路服务 受到当天罢工的严重影响。
周三晚上，悉尼火车公司发布声明警告称，周四将出现更多延误，风暴将加剧这一情况。
“悉尼火车公司预测，从周四早些时候开始，铁路网络将再次出现严重恶化，”声明称，“由于已通知超过 350 项禁令，乘客将再次面临长时间延误、服务取消和大量服务缺口。”
“乘客还应注意，今晚的狂风暴雨导致树木倒在诺曼赫斯特和贝尔的架空电线上，并导致利德科姆、卡布拉马塔和弗莱明顿停电，多个Shellharbour Junction 的信号/轨道故障以及市政厅的洪水，这些都对服务产生了不同的影响。”
道路也受到严重影响，皮尔蒙特的洪水阻塞了西部分流道的两条车道。
强风也是一个危险因素，悉尼机场记录到的阵风时速为 100 公里。
闪电迫使悉尼足球俱乐部与堪培拉联队在莱卡特椭圆球场进行的澳超联赛女子比赛被迫中止，当时蓝军以 2-0 领先。
由于该地区的闪电，比赛在第 55 分钟暂停，天气恶劣，不到一小时后比赛也完全中止。
风暴后来在 Hunter 地区造成了更大的破坏，阵风时速达到 120 公里在威廉镇录制。
新南威尔士州警方表示，周三下午 3 点 50 分左右，紧急服务人员被叫到考拉的拉克兰谷路，发现一名男子因一棵树倒下砸中他的汽车而死亡。他的身份尚未正式确定，但据信已年过 80。


今天下午，在考拉附近的拉克兰谷路，一棵树倒下砸中了一名老人的汽车，恶劣的天气夺走了他的生命，这真是令人难过。 https://t.co/GJhzPE4K8D— Michael McCormack (@M_McCormackMP) 2025 年 1 月 15 日


当地议员 Michael McCormack 表示，“听到恶劣天气夺走了一位老人的生命，我感到非常难过”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/15/sydney-hit-by-severe-electric-storm-causing-flooding-and-transport-chaos</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>