<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 21:11:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斑马和骆驼，天哪！印第安纳州高速公路火灾后动物获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/zebras-camels-circus-animals-fire-indiana-highway</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T18:14:26Z夜间亮起粉红色，可能来自红色警车灯，是一名年轻的白人警察身穿黑色针织帽、身穿制服的警官握着一条连接三头骆驼的皮带，旁边还有另一名正在大笑的白人。一辆为一系列周末马戏表演拖运斑马和骆驼的卡车周六早些时候起火。印第安纳州东北部高速公路，促使警方救援这些动物，这些动物沿着高速公路漫步，其中一些正在咀嚼草。
凌晨 2 点左右，这辆牵引拖车在格兰特县 69 号州际公路上起火，一名州警、一名格兰特县副警长和第三个人将五匹斑马、四头骆驼和一匹小型马从熏黑的马路上救了出来。印第安纳州警察史蒂文·格拉斯中士说，装满了拖车。
&lt;旁白&gt;
 相关：杰克·罗素喜欢冲浪的梗犬在秘鲁海滩上嬉戏

他说，两名警员因吸入烟雾而在医院接受治疗，随后出院，但没有动物受伤。卡车司机是一名 57 岁的佛罗里达州萨拉索塔男子，没有受伤。清理完该区域并用另一辆卡车运走动物后，I-69 号州际公路的所有北行车道都被关闭，直到早上 6.30 左右。
格兰特县警长办公室在 Facebook 上发布了骆驼在高速公路上行走、随后沿着路肩站立的照片和视频中间有斑马和执法人员。该帖子包含这样的信息：“不要伤害我们毛茸茸的朋友。”
一段视频显示，在距离印第安纳波利斯东北约 60 英里（97 公里）的马里恩市以东几英里处，一些斑马在嚼草，这是一个超现实的场景。
“这不是我们每天都能看到的事情，”格兰特县治安官办公室的副警长布伦特·雷塞特 (Brent Ressett) 说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  在格兰特县治安官办公室提供的更多照片中，紧急救援人员于 2024 年 1 月 27 日在印第安纳州马里恩附近营救斑马。 照片：美联社


&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  副警长布伦特·雷塞特 (Brent Ressett) 说：“这不是我们每天都能看到的事情。” 照片：美联社


卡车将这些动物从佛罗里达州运往韦恩堡，在印第安纳州东北部城市韦恩堡进行四场周末马戏表演，米兹帕神社马戏团的马戏团受益于此，马戏团总监史蒂夫·特朗普 (Steve Trump) 表示。
他说，这些表演是米兹帕神社马戏团的年度筹款活动，以帮助支付韦恩堡神社中心的维护费用，“让我们能够利用其他筹款活动来做我们最擅长的事情，照顾孩子” ”。
特朗普表示，卡车工作人员在高速公路上停车检查问题，发现火势迅速蔓延，威胁到拖车里的动物。
他说，大火烧毁了卡车，第二辆卡车从韦恩堡派出，将动物带到韦恩堡纪念体育馆，等待它们在周末适合家庭的马戏表演中扮演角色。
“我很高兴事情能这样发展，”特朗普说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/zebras-camels-circus-animals-fire-indiana-highway</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭晓：英国向卢旺达难民提供庇护，同时辩称该国是安全的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/revealed-uk-granted-asylum-to-rwandan-refugees-while-arguing-country-was-safe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/revealed-uk-granted-asylum-to-rwandan-refugees-while-arguing-country-was-safe</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horizo​​n IT 丑闻导致业务陷入困境，邮局主席被解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/27/post-office-chair-dismissed-as-business-reels-from-horizon-it-scandal</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T17:29:41Z邮局货车邮局的主席有由于这家国有公司因 Horizo​​n IT 丑闻而被政府解雇。
本周末，商务大臣凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 告诉亨利·斯汤顿 (Henry Staunton)，他将被替换。
商业贸易部发言人告诉天空新闻：“国务卿今天与邮政有限公司 (POL) 董事长亨利·斯汤顿 (Henry Staunton) 通了电话。
&lt;旁白&gt;
 相关：没有 10 份“认真对待”Horizo​​n 文件显示邮局掩盖事实的报告

“在这次通话之后，我们可以确认他已被解除 POL 主席职务。很快就会任命临时人选。
“邮局继续开展必要的工作，以实施企业内部所需的运营和文化变革，这一点很重要。”
商业和贸易部表示，他们同意“在双方同意的情况下分道扬镳”。
在 FTSE 董事会长期任职后，斯汤顿于 2022 年 12 月才成为主席。
做出替换他的决定之际，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 试图推动新法律的制定，以“迅速免除并赔偿”那些受地平线丑闻影响的人。
“这是我们国家历史上最严重的误判之一，”苏纳克本月早些时候对议员们说。 “那些努力为社区服务的人们的生活和声誉都被毁了，这绝对不是他们自己的过错。受害者必须得到正义和赔偿。”
政府在 Post Office Limited 的股权由英国政府投资公司 (UKGI) 管理，该公司还负责公众在 Channel 4 和英国气象局的股份。
邮局依靠政府资金运营，近年来在激烈的竞争中苦苦挣扎。
斯汤顿此前曾担任保险公司 Phoenix Group 和商业街零售商 WH Smith 的董事长。
他的高管生涯包括在 ITV 工作过一段时间，同时他还在 BSkyB 和 Ladbrokes 等公司担任过其他董事会席位。
已联系邮局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/27/post-office-chair-dismissed-as-business-reels-from-horizon-it-scandal</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《浴血黑帮》演员保罗·安德森因持有毒品被罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/27/peaky-blinders-actor-paul-anderson-fined-for-possession-of-drugs</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T15:40:26Z保罗·安德森在 2019 年接受采访。浴血黑帮演员保罗·安德森因在节礼日被发现携带可卡因和其他物质而被罚款，该毒品包括强效可卡因。
安德森在节目中扮演亚瑟·谢尔比（Arthur Shelby）——一个吸毒的地狱兄弟——据报道，他的律师说，他有时会融入角色以取悦认识他的粉丝。
这名 48 岁的男子周四在海布里角地方法院出庭，被指控持有 A 类强效可卡因、B 类安非他明和两种 C 类处方药。他承认了所有四项指控，并被罚款总计 1,345 英镑。
据报道，安德森讲话只是为了表达他的请求并确认他的身份和在伦敦西北部的地址。
检察官凯文·肯德里奇声称安德森在节礼日因携带这些物质被捕。 《每日邮报》报道称，警察被经理叫到了他家附近的一家酒吧，他被告知安德森离开残疾人厕所后，从残疾人厕所里散发出强效可卡因烟雾。
该报报道称，警方发现安德森和一名年轻男子以及一名 17 个月大的婴儿在一起。他们把他带到警察局，在那里发现了强效可卡因和一包棕色粉末，被发现是安非他命，还有安定和普瑞巴林。
据报道，为了减轻处罚，安德森的律师告诉法庭：“你会从被告在最近的电视节目中扮演的非常激烈的角色中认出他来。他经常被认出，并尽最大努力融入角色来取悦剧迷。
“他在节礼日被认出了，并试图为这些人打球。由于他的生活方式，人们经常给他诱惑。”他的律师表示，安德森并没有吸食强效可卡因，但他补充道：“他发现自己处于一个不幸的境地，他应该有力量说不。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/27/peaky-blinders-actor-paul-anderson-fined-for-possession-of-drugs</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰加大无人机打击俄罗斯的力度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/ukraine-levels-up-the-fight-with-drone-strikes-deep-into-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/ukraine-levels-up-the-fight-with-drone-strikes-deep-into-russia</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登誓言如果参议院移民法案获得通过将“关闭边境”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/biden-border-deal-senate</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T15:14:25Z墨西哥奇瓦瓦州华雷斯城附近美国边境墙上的铁丝网路障2024 年 1 月 25 日。乔·拜登周五表示，美国参议院正在谈判的边境协议是可能的“最艰难、最公平”的一系列改革，并誓言在签署当天“关闭边境”账单。
&lt;旁白&gt;
 相关：德克萨斯州州长承诺增加铁丝网，边境之争加剧

两党会谈在共和党的反对声中，达到了一个关键点。一些共和党人已就边境安全达成协议，作为进一步援助乌克兰的条件。
根据路透社看到的一封致众议院共和党议员的信，当天早些时候，众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 表示，就目前的形式而言，该交易“一抵达就夭折”。
民主党人拜登在 11 月 5 日的选举中寻求连任，他在担任总统期间一直在努力解决非法越过美墨边境被捕移民数量创纪录的问题。共和党人认为，拜登应该保留共和党前总统唐纳德·特朗普（共和党提名的领跑者）的限制性政策。
拜登在一份声明中表示：“如果通过谈判达成的法律，将是最严格、最公平的一系列改革，以确保我们国家的边境安全。”
“作为总统，这将给我一个新的紧急权力，可以在边境不堪重负时关闭边境。如果获得这一权力，我会在将该法案签署成为法律的当天使用它。”
白宫已同意对边境庇护采取新的限制，包括设立驱逐权，如果每天遇到的移民数量超过 4,000 人，则允许非法越过美墨边境的移民迅速返回墨西哥，三位知情人士表示。
据要求匿名讨论私下谈判细节的消息人士称，如果每天的遭遇超过 5,000 次，则将强制使用驱逐权。
根据美国政府周五发布的统计数据，12 月份，平均每天遇到的遭遇数量超过 9,500 起.
这一全面的权力相当于新冠病毒时代特朗普在疫情期间实施的第 42 条政策，该政策于 2023 年 5 月在拜登领导下结束。
其中一位消息人士称，如果驱逐权有效，试图申请庇护的移民仍然可以在合法过境点申请庇护。
消息人士补充道，如果驱逐生效，美国将被要求每天允许至少 1,400 名移民通过合法过境点申请庇护。
消息人士称，该法案旨在在不拘留移民的情况下在六个月内解决庇护申请，比目前可能需要数年时间的流程更快。
然而，特朗普上周在社交媒体上警告任何无法实现共和党想要关闭边境口岸的一切的协议。
拜登周五还敦促国会提供https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/biden-border-deal-senate</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WWE创始人文斯·麦克马洪因性行为不端指控辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/jan/27/wwe-founder-vince-mcmahon-resigns-from-post-amid-sexual-misconduct-allegations</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T14:41:34Z文斯·麦克马洪 (Vince McMahon) 出席 5 月 18 日星期五在康涅狄格州哈特福德举行的共和党州代表大会，2012 年。世界摔跤娱乐创始人文斯·麦克马洪 (Vince McMahon) 于周五辞去在该组织及其母公司的职务，原因是一名前雇员对他提出不当性行为指控。他否认了这些指控。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我们是艺术家”：墨西哥摔跤的异国选手凭借新电影成为冠军

WWE 总裁尼克·汗 (Nick Khan) 在致员工的一封电子邮件中宣布这位 78 岁的老将离职，并指出他将辞去 TKO 执行主席和 TKO 董事会成员的职务，并且他不会不再在 WWE 担任角色，根据 NBC 新闻。 （去年，当 WWE 与 Endeavor 的终极格斗冠军赛合并时，TKO 集团控股公司合并在一起。）
本周早些时候，前 WWE 员工贾内尔·格兰特提起诉讼，声称她是“WWE 身体和精神虐待、性侵犯和贩卖的受害者”。根据《时间。
格兰特的律师安·卡利斯 (Ann Callis) 周四告诉 CNN，该诉讼旨在“追究两名性侵和贩卖原告贾内尔·格兰特的 WWE 高管，以及促成或对虐待行为视而不见，然后将其扫除的组织的责任。在地毯下”。
麦克马洪否认了这些指控，并在周五的一份声明中表示：“我坚持之前的声明，即格兰特女士的诉讼充满了谎言，是从未发生过的淫秽捏造事件，是对事实的报复性歪曲。我打算针对这些毫无根据的指控积极为自己辩护，并期待洗清自己的罪名。”
他继续说道：“然而，出于对 WWE 宇宙、非凡的 TKO 业务及其董事会成员和股东、合作伙伴和选民以及所有帮助 WWE 成为当今全球领导者的员工和超级巨星的尊重， ，我决定辞去执行主席和 TKO 董事会的职务，立即生效。”声明继续说道。
麦克马洪于 1982 年从他的父亲、当时的世界摔跤联盟创始人文森特·J·麦克马洪 (Vincent J McMahon) 手中接管了 WWE。 2022 年 7 月，麦克马洪因性行为不端指控而辞去首席执行官和董事长职务。 WWE 对这些指控的调查于 2022 年 11 月结束后，麦克马洪于 2023 年 1 月重返 WWE 董事会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/jan/27/wwe-founder-vince-mcmahon-resigns-from-post-amid-sexual-misconduct-allegations</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚杀戮事件增加后，数千人游行反对杀害女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/27/thousands-march-against-femicide-in-kenya-after-rise-in-killings</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T15:04:47Z肯尼亚抗议者举标语牌、高喊口号抗议杀害女性本月杀戮事件增加后，肯尼亚各地都发生了此类事件。
自今年年初以来，至少发生了十几起杀害女性案件的报道，引发了全国各地（包括内罗毕、基苏木和蒙巴萨）的公愤、辩论和示威活动。
周六，数千名妇女在主要城市游行，举着标语牌呼吁结束杀害女性行为，标语上写着#StopKillingUs #EndFemicideKe 和 #WeJustWantToLive。其他标牌上写着近几个月被杀害的妇女的名字，并写着“说出她们的名字”或“SheWasSomeone”等信息。数以万计的呼吁结束暴力杀戮的帖子在网上疯传。
自 2016 年以来，肯尼亚至少记录了 500 起杀害女性案件。记录死亡事件的组织表示，由于警方或媒体报道中遗漏了案件或事件的细节，导致死亡事件被错误分类，因此实际数字可能更高。 
根据数据组织非洲数据中心。调查发现，许多杀戮发生之前都发生过系统性的家庭暴力。
在游行前一周，女性分享她们的恐惧和抗议原因，理由是对自身安全或互动的担忧男性的痛苦、近期死亡消息带来的创伤，以及对女性自主权提出质疑的公开辩论。
抗议者呼吁在法律上承认杀戮女性为犯罪，称将其与谋杀混为一谈并没有考虑到杀戮发生的独特情况，即定义为男女之间不平等的权力关系或有害的性别规范。 
“很多人不明白什么是杀害女性，”参加抗议活动的 26 岁律师兼性别平等倡导者玛丽亚·安吉拉·梅纳 (Maria Angela Maina) 说。 “这些谋杀案的情况与普通凶杀案不同……因此，人们现在更加意识到这一问题，他们正在谈论这个问题，甚至走上街头抗议，这一事实是如此强大。”
活动人士表示，日益高涨的呼声可能表明人们对杀害女性的认识不断增强，并希望这将促使保护妇女的法律得到更好的执行。
然而，抗议者也面临一些阻力和威胁。一段视频出现在网上，其中两名男子反对示威活动，并威胁要杀死女性，其中一名男子长篇大论地谈论女性必须如何通过提供性服务来获得经济利益，否则将面临后果。
活动人士博尼法斯·姆旺吉 (Boniface Mwangi) 呼吁更多男性加入呼吁结束暴力杀戮的行列，他说：“这就是为什么我们作为肯尼亚男性应该大胆、大声地反对[杀害女性]……作为一个男人和一个父亲，这些人不代表我认识的人。”
要求该国领导人解决杀害女性危机的呼声越来越高。
“我们恳求当局采取有效措施来保护妇女和女童，”妇女非营利组织 Akili Dada 表示。 “现在是采取行动的时候了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/27/thousands-march-against-femicide-in-kenya-after-rise-in-killings</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造巨头开发革命性系统来检测假冒艺术品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/27/manufacturing-giant-develops-revolutionary-system-to-detect-counterfeit-art</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T14:00:39ZFranz von Stuck 的 Es war einmal 的细节，1891 年。&lt; p&gt;为识别汽车和航空航天工业中的假冒备件而发明的革命性技术现已应用于检测赝品艺术品。
“光学识别系统”的开发者声称，他们已经创建了绘画和雕塑的“防篡改数字指纹”，例如，可以使博物馆在几秒钟内发现原创作品是否已被替换。假的。
一家德国博物馆最近成为此类犯罪的受害者。一名员工用赝品替换了三幅画，并出售了原创来款待自己一辆劳斯莱斯和其他奢侈品。
这项名为 Origify 的技术由博世于 2017 年开发，旨在阻止假冒汽车和飞机零部件的交易。这家德国制造公司是汽车行业最大的供应商。在开发 Origify 之前，该公司一直在努力打击制造和替换零件市场中的假冒和其他欺诈行为，因为经销商和维修店网络不受监管，造假者更容易引入非法产品。
此类假冒零件包括排气传感器，这些传感器太小而无法携带识别标签或标记。特殊的摄像头系统可以捕捉人眼通常看不到的选定独特细节，将数据存储在“防篡改云”中，并通过智能手机应用程序进行身份验证。 “这真的就像查看某人的指纹，这是一个无法复制的独特指纹，”Origify 的发明者 Oliver Steinbis 说。
“由于我们算法的统计阈值，不可能将未注册的图像识别为原始图像。即使是同一作品的艺术印刷品，图像也能得到独特的识别。”
作为一名艺术爱好者，他突然意识到可以将其用途扩展到绘画、版画和雕塑。即使一件作品已经被修复，未受影响的区域仍然会提供重要的数据。斯坦比斯将于下个月与欧洲博物馆的安全负责人会面。
迈克尔·戴利，导演ArtWatch UK（艺术保护的独立监管机构）表示：“博世的计划在技术上听起来非常可行。每件艺术作品——从素描和版画到绘画和雕塑——都是人造物品，无论意图的复制品如何巧妙地完美模仿特定艺术作品的光学外观，它都无法复制该作品最初的方式。已建成。不可避免的是，经过某种程度的审查，起源的明显差异将变得显而易见。”
2023 年 9 月的德国案件涉及慕尼黑德意志博物馆，一名在档案馆工作的员工拿走了新艺术派艺术家 Franz von Stuck 的Es war einmal（很久很久以前），1891 年，根据童话《青蛙王子》创作的绘画。
他用赝品替换了它，并通过德国拍卖行 Keterrer Kunst 以 70,000 欧元（60,000 英镑）的价格出售了原件。他又偷了三幅 19 世纪德国艺术家的画作，其中两幅他设法在拍卖会上出售。
一位博物馆发言人表示，这幅《Stuck》是一个藏品的一部分，当另一名工作人员注意到它不寻常的背面时，该藏品的来源正在被研究：“这很快让我意识到这幅画……不是原作，而是赝品。 ”该窃贼被判处 21 个月缓刑，并被勒令偿还 6 万多欧元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/27/manufacturing-giant-develops-revolutionary-system-to-detect-counterfeit-art</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与时间赛跑，解开埃里伯斯沉船和注定失败的北极探险的秘密</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/27/race-against-time-to-unlock-secrets-of-erebus-shipwreck-and-doomed-arctic-expedition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/27/race-against-time-to-unlock-secrets-of-erebus-shipwreck-and-doomed-arctic-expedition</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喜欢冲浪的杰克罗素梗在秘鲁海滩上引起轰动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/jan/27/jack-russell-terrier-loves-surfing-peru</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T13:00:37Z小穿着黄色背心的棕色和白色狗站在蓝色和白色的顶部海浪上的红色冲浪板穿着黄色背心的小埃弗鲁兹在冲浪板的前面保持平衡，当海浪在他和他的同伴掠过秘鲁附近的太平洋水域时，海浪在他和他的同伴周围泛起泡沫。 p&gt;
Efruz 是一只四岁的杰克罗素梗犬，在南半球夏季炎热的日子里，它很常见。
“他热爱大海，”它的主人毛罗·卡内拉 (Mauro Canella) 说道，他是圣巴托洛 (San Bartolo) 海滩上的一名冲浪教练，圣巴托洛 (San Bartolo) 是距离利马市中心 30 英里（48.3 公里）的地区。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Efruz 在看护人 Mauro Canella 的陪伴下冲浪。 摄影：Martín Mejía/AP


卡内拉说他们大约一年前开始一起冲浪。他们并不是唯一在圣巴托洛附近冲浪的狗人组合。周末可以看到十几个或更多。
尽管随着时间的流逝，Efruz 变得越来越冷，但他似乎很享受这项新运动，他站在冲浪板的前面，而 ​​Canella 则站立、跪着或平躺着穿过海浪。
就像所有冲浪者都会遇到的情况一样，狗和主人有时会因为未能克服波浪而跌入水中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/jan/27/jack-russell-terrier-loves-surfing-peru</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼前不明飞行物负责人表示，政府中的阴谋论者推动了支出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的脱欧规则和欧盟兽医短缺使肉类进口面临风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/jan/27/new-brexit-rules-and-eu-vet-shortage-put-meat-imports-at-risk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/jan/27/new-brexit-rules-and-eu-vet-shortage-put-meat-imports-at-risk</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“失控”：国会女议员对“不受控制”的赌博热潮发出警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/gambling-addiction-bill-treatment-online-sport-betting-andrea-salinas</link>
      <description><![CDATA[2024-01-27T11:00:33ZA棒球场的选秀国王广告牌一位推动联邦政府支持的国会女议员表示，美国“不受控制”的赌博热潮有可能加剧全国范围内的心理健康危机。该行业正在大力反击。
安德里亚·萨利纳斯 (Andrea Salinas) 告诉《卫报》，在立法者提出立法后，运营商必须对成瘾率上升承担“责任”，该立法如果获得批准，将提供数千万美元的资金来帮助受影响的人。
&lt;旁白&gt;
 相关：报告称赌博繁荣不利于新泽西州经济

她说，体育博彩“正以前所未有的速度激增”。 “与其试图把精灵放回瓶子里，不如确保我们在它失控之前进行研究和治疗。”
最高法院于 2018 年废除了一项已有数十年历史的法律，该法律禁止全国大部分地区的体育博彩。该市场现已在 38 个州合法，每月吸引数十亿美元的赌注。其快速增长与成瘾案件的激增同时发生，根据临床医生、咨询师和活动家。
代表俄勒冈州第六选区的民主党人萨利纳斯表示，将已经对体育博彩征收的税收转移到强迫性赌博支持服务将使“整个行业更加健康”。 “我和其他人一样，喜欢在有趣的赌场里进行赌博娱乐。完成后，就像所有事情一样，适度，很有趣，对吧？
“但是访问这些体育博彩应用程序已将我们引向有害的方向。近 700 万美国人正在与赌博成瘾作斗争。”
萨利纳斯和民主党参议员理查德·布卢门撒尔本月提出的“坚毅”（赌瘾康复、投资和治疗）法案以联邦体育消费税为核心。这项税收的历史可以追溯到 20 世纪 50 年代初，近年来，随着合法市场的扩大，税收收入激增；去年，该公司筹集了约 2.71 亿美元资金。
根据拟议的法律，税收收入的一半将用于赌博成瘾的治疗、预防和研究。税收不会增加，治疗资金将通过现有的联邦拨款计划。
研究人员发现赌博成瘾与酗酒等其他心理健康疾病之间存在密切联系。萨利纳斯说，“如果我们不加以控制，这可能成为”心理健康危机升级的根源之一。 “我们会忽略我们可以开始解决的上游问题。”
国家问题赌博委员会执行主任基思·怀特一直在推动《勇气法案》，他表示该法案将“显着增强”成瘾预防、研究和治疗资源。
但赌博运营商反对该提议。美国博彩协会高级副总裁克里斯·赛尔克 (Chris Cylke) 表示：“我们行业的发展意味着，对问题赌博的支持从未像现在这样受到更多的关注或投入资金。”
Cylke 认为《坚毅法案》将“给犯罪分子以可乘之机”，并认为其所依据的消费税应该被废除。 “如今，这项过时的政策使新兴的合法市场在面对离岸非法运营商时处于竞争劣势，这些非法运营商不缴纳任何税款并掠夺弱势客户。”
支持更多强迫性赌博的倡导者批评运营商“可预见的、短视的反对”。 “赌博业不能再合理地期望逃避外部责任，”公平赌博运动创始人德里克·韦伯说。 “《勇气法案》是我们通过采取负责任、公平和不可避免的行动来拯救大量生命的最佳机会。”
但萨利纳斯已准备好迎接一场漫长的运动，以通过《坚毅法案》。她说，华盛顿及其他地区的政客“并没有真正关注”赌博成瘾率。国会“现在没有做很多实质性工作。所以，是的，这可能需要一段时间。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/gambling-addiction-bill-treatment-online-sport-betting-andrea-salinas</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称，被定罪的连环杀手承认 1980 年佛罗里达春假谋杀案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/florida-serial-killer-1980-cold-case-confession</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/27/florida-serial-killer-1980-cold-case-confession</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>