<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 12:25:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧洲直播：德国议会讨论旨在控制移民的法律草案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/31/europe-live-germany-parliament-migration-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T08:14:35Z人们举着写有“抵抗”字样的牌子]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/31/europe-live-germany-parliament-migration-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大和墨西哥准备迎接周六特朗普的关税；英国房价增长放缓 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2025/jan/31/canada-mexico-donald-trump-tariffs-saturday-uk-house-prices-inflation-ftse-100-federal-reserve-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T08:04:28Z特朗普总统1月30日在白宫新闻发布室谈及波托马克河空难事件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2025/jan/31/canada-mexico-donald-trump-tariffs-saturday-uk-house-prices-inflation-ftse-100-federal-reserve-business-live-news</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，近一半丹麦人视美国为威胁，78% 的人反对出售格陵兰岛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/nearly-half-of-danes-see-us-as-threat-and-78-oppose-greenland-sale-poll-shows</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T05:00:47Z格陵兰岛南部纳尔萨克镇的鸟瞰图。最新民意调查显示，现在近一半的丹麦人认为美国对他们的国家构成了相当大的威胁，绝大多数人反对格陵兰脱离并成为美国的一部分发现。
YouGov 的这项研究是与《卫报》独家分享的，在此之前，丹麦、格陵兰和美国之间因唐纳德·特朗普反复宣称他计划控制这片自治领土而关系紧张了数周，特朗普当时表示他计划控制这片自治领土，该领土是丹麦王国的一部分。
这个北极岛屿拥有 57,000 人口，曾被丹麦统治为殖民地，丹麦仍然控制着其外交和安全政策。特朗普对格陵兰岛的兴趣出现在格陵兰岛独立运动势头日益高涨之际。
1 月 15 日至 22 日期间对丹麦 1,000 多人进行的民意调查显示，46% 的人认为美国对丹麦来说是“非常大的威胁”或“相当大的威胁”。
这一比例高于认为朝鲜或伊朗是威胁的人数——其中分别有 44% 和 40% 的人认为朝鲜或伊朗是威胁。但俄罗斯的威胁仍然相当高； 86% 的受访者表示他们认为莫斯科是一个威胁。
在接受调查的人中，78% 的人表示他们反对将格陵兰岛出售给美国，但 72% 的人表示最终决定权应该在格陵兰岛，而不是丹麦。

相关：格陵兰岛正在测试欧洲对抗特朗普的意愿。它失败了 | Nathalie Tocci

这一发现是在一周内得出的，此前丹麦首相梅特·弗雷德里克森访问了柏林、巴黎和布鲁塞尔，以在特朗普威胁格陵兰岛后争取支持，此前她与美国总统进行了据报道“可怕”的通话。
弗雷德里克森表示，面对与美国关系的变化，欧洲必须团结起来。“我想确保整个欧洲团结一致。不仅与丹麦王国有关，而且关系更广泛，”她说。
她补充说：“欧洲每个人都可以看到，现在与美国的合作将有所不同。”
特朗普表示，美国需要控制格陵兰岛和巴拿马运河，以实现“经济安全”，并将对该领土的所有权和控制权描述为“绝对必要”。格陵兰岛长期以来一直是特朗普的收购目标，2019 年，他证实了报道，称他一直在敦促助手们找出美国如何购买格陵兰岛，并将这笔交易描述为“本质上是一笔大型房地产交易”。
除了石油和天然气，格陵兰岛还供应绿色技术所需的原材料，吸引了包括中国在内的世界各地的兴趣。
本周早些时候公布的一项民意调查发现，85% 的格陵兰人不希望该岛成为美国的一部分。这项由丹麦报纸《贝林时报》委托民意调查机构 Verian 开展的民意调查显示，只有 6% 的格陵兰人赞成成为美国的一部分，9% 的人尚未决定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/nearly-half-of-danes-see-us-as-threat-and-78-oppose-greenland-sale-poll-shows</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非和马来西亚发起维护正义运动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/31/south-africa-and-malaysia-to-launch-campaign-to-protect-justice</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2025/jan/31/south-africa-and-malaysia-to-launch-campaign-to-protect-justice</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“神经化石”：科学家称人类耳朵在听声音时会试图移动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/31/neural-fossil-human-ears-move-when-listening-scientists-say</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T05:00:47Z一个人用手捂住耳朵研究人员发现，摇动耳朵可能更像是酒吧派对上的一项活动，而不是一项生存技能，但人类在认真倾听时仍会试图竖起耳朵。
耳朵运动在许多方面都至关重要动物，尤其是帮助它们将注意力集中在特定的声音上，并找出声音来自哪个方向。
但是，虽然人类的耳朵更加静态，但我们祖先的耳朵定向系统的痕迹仍然保留在所谓的“神经化石”中。
“据信，我们的祖先在大约 2500 万年前失去了移动耳朵的能力。具体原因很难说，”这项研究的主要作者、德国萨尔大学 Andreas Schröer 说。
“然而，我们已经能够证明神经回路似乎仍然存在于某种状态下，[也就是说]我们的大脑保留了一些移动耳朵的结构，即使它们显然不再有用。”
该团队此前发现，人类这些肌肉的运动与他们关注的声音的方向有关。现在，他们发现，当人类用心聆听声音时，其中一些肌肉会被激活。
在《神经科学前沿》杂志上，研究小组报告了他们如何要求 20 名没有听力问题的成年人在同一地点同时收听通过扬声器播放的有声读物和播客。
该团队创建了三种不同的场景：“最简单”的场景中，播客比有声读物安静，声音之间的音调差异很大。在“最难”的场景中，播放了两个播客，合起来比有声读物更响亮，其中一个播客的音调与有声读物相似。
“我们感兴趣的是了解人类的耳廓运动系统是否对努力聆听敏感。想象一下在几乎空无一人的餐厅里试图理解某人在说什么，以及在非常繁忙的餐厅里试图理解某人在说什么，”Schröer 说。
每个参与者都经历了这三种不同的场景两次。然后，将扬声器放在房间的不同位置，重复这一过程。每位参与者都佩戴了一组电极，研究人员可以记录下摆动耳朵时肌肉产生的电活动。
每次试验后，参与者都被要求评估他们花了多少精力听有声读物。
结果显示，随着场景从最简单到最困难，参与者感知到的聆听努力以及他们对有声读物的注意力分散的频率都在增加。
研究小组发现，在最困难的聆听条件下，上耳廓肌肉（将耳朵向上和向外抬起）的活动比在简单和中等条件下的活动更大。他们还发现，当声音来自参与者身后时，将耳朵向后拉的耳后肌肉比来自他们身前时更加活跃。
“几乎没有人 [在研究中] 有能力自愿移动耳朵，所以我们的结果与一个人这样做的能力无关，”Schröer 说，尽管他指出其他研究表明人们可以学会移动耳朵。
虽然这项研究规模很小，需要在更大、更多样化的群体中重复进行，但该团队表示，这些发现提供了见解。
“我们记录的信号可能产生的耳朵运动非常微小 - 甚至不存在 - 可能没有可察觉的好处，”Schröer 说。“所以我们认为这个退化的耳廓运动系统正在‘尽力而为’，但可能没有取得多大成就。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/31/neural-fossil-human-ears-move-when-listening-scientists-say</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命麻疹爆发后，萨摩亚总理批评罗伯特·肯尼迪的疫苗观点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/samoas-prime-minister-criticises-rfk-jrs-vaccine-views-after-deadly-measles-outbreak</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T04:38:00Z2019 年萨摩亚麻疹疫情因疫苗接种率危险下降而加剧。萨摩亚总理菲亚梅·纳奥米·马塔阿法批评了罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr.) 的观点和疫苗的传播与 2019 年致命的麻疹疫情相关的错误信息，该疫情夺走了该国至少 83 人的生命，其中大部分是婴儿。
与此同时，肯尼迪是唐纳德·特朗普总统挑选的领导美国最高卫生机构的人选，本周，他在参议院确认听证会上受到攻击，民主党议员指责他掩盖自己的反疫苗观点。
肯尼迪否认反对疫苗，他于 2019 年访问了萨摩亚，四个月后在宣布麻疹爆发之前。虽然这不是一次正式访问，但他会见了政府代表和反疫苗影响者，健康倡导者和专家声称这是一场虚假宣传活动，激起了人们对疫苗的不信任。
“如果他是反疫苗者的信使，那么作为一名领导人，我不同意他的观点，”菲亚梅在肯尼迪在美国举行确认听证会的第一天后首次公开评论肯尼迪时告诉《卫报》。

相关：“我们吸取了惨痛教训”：萨摩亚记得致命的麻疹疫情和罗伯特·肯尼迪的来访

菲亚梅表示，考虑到他的反疫苗言论，她对他的提名感到惊讶。她补充说，她不相信肯尼迪和特朗普的情绪反映了大多数美国人的情绪。
2019 年萨摩亚的麻疹疫情是由疫苗接种率危险下降引起的，而疫苗接种率下降源于 2018 年的医疗疫苗接种错误，并受到反疫苗接种情绪的推动。萨摩亚前政府的公共卫生管理不善也加剧了这场危机。
根据世卫组织的数据，截至 2019 年 10 月，疫苗接种率已下降至 31%——低于四年前的 84%。这种下降趋势始于2018 年的一次医疗事故，当时两名婴儿死亡，原因是护士错误地给婴儿注射了混合了过期肌肉松弛剂的疫苗。尽管这一错误与疫苗安全无关，但反疫苗活动人士错误地将死亡归咎于 MMR 疫苗。
因此，当麻疹于 2019 年底进入萨摩亚时，较低的免疫水平导致疾病迅速传播，导致至少 83 人死亡，5,700 多例病例，其中大部分是婴儿和幼儿。
“事实是，[2018 年] 两名婴儿的死亡是护士的人为失误。所有不同的参与者，尤其是反疫苗人士，都参与其中，并暗示疫苗接种是导致死亡的原因，这完全是胡说八道，”菲亚梅说。
“我们之前有记录显示，我们的孩子接种疫苗的比例很高，而且他们是安全的。事实说明了一切，”菲亚梅告诉《卫报》。 “未接种疫苗的儿童死亡。”
尽管肯尼迪否认他 2019 年访问萨摩亚加剧了疫情，但卫生官员认为，他的反疫苗言论加剧了公众的恐惧，而当时萨摩亚的疫苗犹豫情绪正达到顶峰。
“他的访问对我们的事业没有帮助，因为我们已经在处理两起死亡事件带来的错误信息和犹豫，”萨摩亚社区卫生工作者 Luana Tui 说道，她在麻疹大流行期间参与了疫苗接种活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/samoas-prime-minister-criticises-rfk-jrs-vaccine-views-after-deadly-measles-outbreak</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长敦促从加沙撤离 2,500 名儿童，医生警告他们面临“迫在眉睫的死亡风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/un-chief-gaza-evacuation-children-death-risk-israel-war-hamas</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T02:24:46Z周四，在加沙地带医院拥有重症监护经验的美国医生在纽约联合国总部敦促对儿童进行医疗后送。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯呼吁立即为 2,500 名儿童提供在与美国医生会面后，四名儿童撤离加沙接受治疗。美国医生表示，这些儿童在未来几周内将面临迫在眉睫的死亡风险。
这四名医生都是在以色列和巴勒斯坦武装分子哈马斯长达 15 个月的战争期间在加沙志愿服务的，这场战争摧毁了超过 200 万人口的领土及其医疗保健系统。
古特雷斯表示，周四与美国医生的会面让他“深受感动”。古特雷斯在会后在社交媒体上发文称：“必须立即撤离 2,500 名儿童，并保证他们能够返回家人和社区。”

相关：以色列活动禁令生效，近东救济工程处国际工作人员离开

就在 1 月 19 日停火开始前几天，世界卫生组织表示，有 12,000 多名患者正在等待医疗后送，并希望在停火期间能够增加医疗后送数量。
在加沙工作的加利福尼亚创伤外科医生 Feroze Sidhwa 说，在那些急需治疗的患者中，有 2,500 名儿童去年 3 月 25 日至 4 月 8 日。
“未来几周，大约有 2,500 名儿童面临死亡风险。有些人现在就快死了。有些人明天就会死。有些人后天就会死，”Sidhwa 在与古特雷斯会面后告诉记者。
“在这 2,500 名儿童中，绝大多数只需要做一些非常简单的事情，”他以一名手臂烧伤的 3 岁男孩为例说道。Sidhwa 说，烧伤已经愈合，但疤痕组织正在慢慢阻断血液流动，使他面临截肢的风险。
斯坦福大学医院的急诊医生 Ayesha Khan 从 11 月底到 1 月 1 日一直在加沙工作。她谈到了许多截肢儿童，他们没有假肢或康复治疗。
她举着一张照片，照片上是两个截肢的年轻姐妹，她们共用一辆轮椅。他们在袭击中受伤，成为了孤儿。Khan 说：“他们唯一的生存机会就是接受医疗后送。”
“不幸的是，目前的安全限制不允许儿童与多名看护人一起旅行，”她说。“他们的看护人是他们的姑姑，她有一个正在哺乳的婴儿。”
“因此，尽管我们费了很大劲才为他们安排了撤离，但他们不允许姑姑带走她的孩子。所以姑姑不得不在她正在哺乳的婴儿和她两个侄女的生命之间做出选择。”
负责与巴勒斯坦人联络的以色列国防军 Cogat 没有回应就古特雷斯和他所会见的医生要求对 2,500 名儿童进行医疗后送的置评请求。以色列驻联合国代表团也没有回应置评请求。
医生们表示，他们主张制定一个集中的医疗后送程序，并制定明确的指导方针。
“根据这项停火协议，应该有一个医疗后送机制。我们还没有看到这个过程的具体细节，”来自芝加哥的急诊室医生 Thaer Ahmad 说，他于 2024 年 1 月在加沙工作。
Khan 说，目前还没有制定让孩子们出来的程序，并补充道：“他们会被允许回来吗？目前有人讨论拉法边境只开放出口，但这是出口，没有返回权。”
本月初，在停火之前，世卫组织表示，自 2023 年 10 月战争开始以来，在其支持下，已有 5,383 名患者撤离，其中大部分是在埃及和加沙之间的拉法口岸关闭前的头七个月内完成的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/un-chief-gaza-evacuation-children-death-risk-israel-war-hamas</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区飞机失事现场直播：官员称已恢复飞行数据和驾驶舱语音记录器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/31/washington-dc-plane-crash-live-flight-data-and-cockpit-voice-recorders-recovered-officials-say</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T02:41:58Z在这份美国海岸警卫队传单中，海岸警卫队于 2025 年 1 月 30 日在华盛顿特区调查波托马克河上的飞机残骸。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/31/washington-dc-plane-crash-live-flight-data-and-cockpit-voice-recorders-recovered-officials-say</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政变四年后，缅甸军事斗争陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/31/myanmar-military-coup-anniversary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/31/myanmar-military-coup-anniversary</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯无人机袭击造成 9 人死亡，其中有一对老年夫妇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/ukraine-war-briefing-elderly-couples-among-nine-killed-in-russian-drone-attack</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T00:48:50Z2025 年 1 月 30 日，在乌克兰苏梅，救援人员在俄罗斯无人机袭击后清理废墟并在受损的住宅楼开展搜救行动。 

官员周四表示，俄罗斯无人机袭击了乌克兰东部城市苏梅的一处住宅区，造成包括三对老年夫妇在内的 9 人死亡。紧急服务部门发布的照片​​显示，这栋长长的公寓楼的正面有一个大洞，救援人员正在废墟中挖掘幸存者。“这是一场可怕的悲剧，是俄罗斯的可怕罪行。世界不应该因为这种恐怖行为而停止向俄罗斯施压，这一点非常重要，”总统泽连斯基在社交媒体上写道。国家警察后来表示，搜救行动在 19 小时后完成，救援人员在废墟中发现 9 具尸体，13 人受伤。乌克兰检察官表示，死者中有三对夫妇——年龄在 61 岁至 74 岁之间的男女。苏梅检察官办公室表示，遇难者中还包括一名 37 岁的妇女，她的 8 岁女儿受伤。

唐纳德·特朗普提名的国家情报总监塔尔西·加巴德在参议院情报委员会紧张的确认听证会上部分放弃了俄罗斯被挑衅入侵乌克兰的观点。科罗拉多州参议员迈克尔·贝内特抨击加巴德，原因是她在俄罗斯全面入侵乌克兰几个小时后发了一条推文，她在推文中说：“如果拜登政府/北约承认俄罗斯的合法安全担忧，这场战争和苦难本可以轻易避免。”虽然她没有解释这些言论，但她确实表示自己已经改变了主意。当被直截了当地问到她将俄罗斯和乌克兰之间的战争归咎于谁时，她回答说：“普京开始了对乌克兰的入侵。”

瑞典政府周四承诺向乌克兰额外提供 12 亿美元的军事援助，称欧洲需要准备承担更大一部分支持基辅的任务。国防部长帕尔·琼森表示，这是该国自 2022 年俄罗斯入侵以来的第 18 项援助，也是迄今为止规模最大的援助，表明瑞典已准备好“长期”支持乌克兰。琼森在新闻发布会上表示：“这也向我们的其他盟友发出了一个信号，我们需要做好准备，让欧洲为支持乌克兰承担更多责任。”

乌克兰外交部周四召见斯洛伐克大使，否认其干涉邻国内政的指控，并指责斯洛伐克总理罗伯特·菲佐是俄罗斯的“喉舌”。基辅和布拉迪斯拉发因乌克兰决定不延长 12 月底到期的俄罗斯天然气过境协议而争执数周。此前一天，斯洛伐克外交部表示已召见乌克兰大使，抗议乌克兰批评菲佐的言论，称其干涉斯洛伐克事务。

俄罗斯国家调查人员周四表示，在俄罗斯库尔斯克地区乌克兰方面作战时被捕的一名英国男子将面临恐怖主义和雇佣兵指控，可能被判入狱多年。莫斯科11 月宣布已抓获詹姆斯·安德森，称他是一名前英国士兵。英国外交大臣戴维·拉米当​​时表示，他知道此案，伦敦将尽一切努力为他提供帮助。俄罗斯调查委员会周四公布了一段视频，视频显示，戴着手铐的安德森身穿囚服，剃着光头，被带进一个房间接受询问和确认姓名。该委员会在一份声明中表示，安德森将面临恐怖主义和雇佣兵指控，罪名是“在俄罗斯联邦领土上作为雇佣兵参与武装冲突，以获取经济报酬”。委员会没有透露安德森对这些指控的认罪情况，如果罪名成立，部分指控最高可判处 20 年监禁。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/ukraine-war-briefing-elderly-couples-among-nine-killed-in-russian-drone-attack</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称英国针对妇女和女孩的暴力行为“流行病”正在加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/31/violence-against-women-girls-epidemic-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/31/violence-against-women-girls-epidemic-uk</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔尔西·加巴德在紧张的参议院听证会上接受斯诺登、阿萨德和普京的质询</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/tulsi-gabbard-confirmation-hearing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/tulsi-gabbard-confirmation-hearing</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明胎盘中的微塑料与早产有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/30/microplastics-placentas-link-premature-births-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/30/microplastics-placentas-link-premature-births-study</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿空难：控制塔人手不足引发质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/washington-plane-crash-no-survivors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/washington-plane-crash-no-survivors</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最大的贸易盟友准备应对特朗普的关税“胆小鬼博弈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/trade-tariffs-canada-mexico</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/30/trade-tariffs-canada-mexico</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>