<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔·拜登面临释放关塔那摩湾“永久囚犯”的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/joe-biden-under-pressure-to-release-forever-prisoner-from-guantanamo-bay</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T17:56:18Z阿布·祖巴达的图片乔·拜登面临越来越大的压力，要求他利用自己任期的最后一周释放阿布·祖巴达，他是 23 年前 9/11 袭击事件后被拘留的巴勒斯坦人，未经指控就被关押在关塔那摩湾。
联合国专家小组和 100 名法律和人权学者致信总统，呼吁他赦免这名 53 岁的囚犯，他是中情局全球秘密监狱网络中第一位遭受酷刑的 9/11 囚犯。
“他早就应该立即获释并转移到第三个安全的国家，”12 名联合国任意拘留、强迫失踪和其他人权问题特别报告员在给即将离任的总统的信中写道。
“阿布·祖巴达先生健康状况严重，包括在酷刑期间受伤，据称医疗救助被拒绝加剧了这一情况。此外，律师与客户的沟通也受到严重阻碍，”他们说。

相关：“永远的囚犯”：阿布·祖巴达的画作揭露了美国堕落的酷刑政策

祖巴达是一名巴勒斯坦人，出生在沙特阿拉伯，本名为 Zayn Al-Abidin Muhammad Husayn，被称为美国的“永远的囚犯”。 2002 年 3 月，他在巴基斯坦费萨拉巴德被美国和巴基斯坦情报机构拘留，并在中情局的黑监狱待了四年多，据报道，这些黑监狱包括巴基斯坦、阿富汗、泰国、迭戈加西亚和波兰，并在一个月内被水刑 83 次，然后于 2006 年被转移到关塔那摩湾。
他画下了自己遭受酷刑的素描和生动的描述，说他遭受了身体虐待，直到他“不知道他是谁了”。
他最初被美国描述为基地组织的高层领导人之一，但后来美国情报评估承认，他可能对 9/11 袭击一无所知，甚至可能不是基地组织成员。
在他们单独的信中，一群美国和国际法律和人权专家告诉拜登，祖巴达的遭遇是“对美国及其历史的玷污”。
“你亲自下令释放阿布·祖巴达并将其转移到一个他可以安全生活的州，这也许是唯一能打破恐惧、冷漠和官僚不作为模式的行动，这些模式导致他的拘留持续到第三个十年，”信中说。
拜登在任期的最后几周加快了将关塔那摩囚犯转移到第三国的进程。上个月，两名被拘留者被转移到突尼斯和肯尼亚。上周，11名也门被拘留者被送往阿曼重新安置。
祖巴达是关塔那摩仅剩的15名囚犯之一，关塔那摩是美国位于古巴南海岸的海军基地。另外三人已经获准释放。其中一人是拥有巴基斯坦国籍的缅甸罗兴亚人穆伊恩·阿卜杜勒·萨塔尔 (Muieen Abd Al-Sattar)，15 年前就被批准移交。
有人就祖巴达的命运向白宫国家安全委员会寻求评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/joe-biden-under-pressure-to-release-forever-prisoner-from-guantanamo-bay</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰夫·贝佐斯的蓝色起源在升空前几分钟取消了首枚火箭的发射</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/13/bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T16:21:24Z一枚太空火箭矗立在发射台上蓝色起源 周一早些时候因技术故障取消了新火箭的首次发射。
这枚 320 英尺（98 米）的新格伦火箭原定于黎明前从佛罗里达卡纳维拉尔角太空军站发射一颗原型卫星。但发射控制员在倒计时的最后几分钟不得不处理一个未指明的火箭问题，时间不够了。倒计时钟停止后，他们立即开始从火箭中排出所有燃料。
蓝色起源没有立即设定新的发射日期，称团队需要更多时间来解决问题。
由于海况恶劣，试飞已被推迟，这对该公司将第一级助推器降落在大西洋浮动平台上的计划构成了风险。
新格伦以第一位绕地球飞行的美国人约翰·格伦的名字命名。它比蓝色起源的新谢泼德火箭高五倍，后者将付费客户从德克萨斯州运送到太空边缘。
亚马逊的杰夫·贝佐斯 25 年前创立了这家公司。他参加了周一在任务控制中心举行的倒计时活动，任务控制中心位于美国宇航局肯尼迪航天中心大门外的火箭工厂，距离佛罗里达州奥兰多以东约 50 英里（80 公里）。
无论发生什么，贝索斯周日晚上表示，“我们都会振作起来，继续前进。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/13/bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这真是太棒了”：泰森·富里再次退出拳坛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/13/tyson-fury-retires-boxing-again</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T14:41:46Z泰森·富里（左）在圣诞节前不久于利雅得被奥克桑德尔·乌西克第二次击败。泰森·富里宣布退出拳击界，因为他上个月在与奥列克桑德·乌西克的复赛中第二次失败。
这位前世界重量级拳击冠军坐在车里，在社交媒体上发布了一段视频，宣布他将退出拳击运动，三周前他未能在利雅得以一致判定击败乌克兰人，夺得统一世界冠军。
“大家好。我会长话短说，”弗瑞在视频中说。“我想宣布退出拳击界。这真是太棒了，我爱每一分钟。我要以此结束。迪克·特平戴着面具。上帝保佑大家，另一边见。”
弗瑞此前曾于 2022 年击败迪利安·怀特后宣布退出拳坛，但在年底重返拳坛与德里克·奇索拉对战，并继续与乌西克进行统一赛。他在 2013 年和 2017 年也曾短暂退役，同样是在社交媒体上宣布的。
这位 36 岁拳手的声明发布之时，评论家们一直在猜测弗瑞是否会被诱惑与英国重量级拳手安东尼·约书亚进行一场轰动一时的比赛。
更多详情请关注获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/13/tyson-fury-retires-boxing-again</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯表示，在国会大厦袭击事件中“实施暴力”的特朗普支持者不应被赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/jd-vance-trump-fox-january-6</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T13:55:09Z一名身着西装打着领带的男子坐在一张桌子旁唐纳德·特朗普的支持者在 1 月初的美国国会大厦袭击期间实施了暴力JD Vance 周日表示，在他开始第二任总统任期后，他不应该赦免 2021 年的犯罪。
这位即将上任的副总统在 福克斯周日新闻 主持人 Shannon Bream 的讲话略微偏离了特朗普之前的承诺，即考虑赦免那些承认袭击警察的人，称“一个非常腐败的制度”让他们“别无选择”。

相关：就职典礼上，捐赠者接触特朗普和万斯的费用是原来的两倍

“如果你犯了暴力行为那天，你显然不应该被赦免，”万斯对布里姆说。
然而，后来在节目中，万斯保证，至少对 2021 年 1 月 6 日袭击案中的部分被定罪者，仍有赦免的可能，并表示特朗普第二届政府关心“那些得到了垃圾审判”和“被不公正关押”的人。
超过 1,200 人因袭击国会而被定罪，该袭击与数起死亡事件有关——包括警官自杀——目的是在特朗普 2020 年输给乔·拜登连任后继续留在椭圆形办公室。
在 11 月 5 日的选举中击败卡马拉·哈里斯赢得第二任总统任期后，特朗普在 NBC 新闻上表示，他上任后的第一件事就是释放在“非常恶劣的制度”中被起诉的被定罪的国会大厦袭击者。
“这个制度是一个非常腐败的制度，”他说特朗普本人于 5 月在纽约州法院被控重罪，罪名是伪造商业记录以隐瞒向成人电影演员Stormy Daniels支付的封口费。“而且……他们的一生都被毁了。”
特朗普的竞选搭档在福克斯电视台露面，这是万斯自 11 月竞选以来首次接受电视采访，他说那些“和平抗议的人……应该得到赦免”。他特别指出，那些“显然在那天实施暴力”的人不应该得到同样的待遇。
特朗普的一些最坚定的支持者对万斯的言论做出了愤怒的反应，因为他们的就职典礼即将于 1 月 20 日举行。
其中一位——极右翼煽动者尼古拉斯·富恩特斯——在社交媒体上发布了一篇帖子，似乎暗示特朗普如何在丹尼尔斯案中避免了严厉的惩罚，以及保守派占主导地位的美国最高法院的裁决，这些裁决破坏了起诉国会大厦袭击事件当选总统的努力。
“如果特朗普获得了‘免费出狱’卡，那么 1 月 6 日为他集会的每一位支持者也应该获得免费出狱卡，”富恩特斯在社交媒体上写道。
卢克·林茨承认在国会大厦袭击当天的一次骚乱期间干扰执法，他在社交媒体上写道媒体：“我现在绝对情绪失控。”
万斯随后在社交媒体上澄清他的言论，称他和特朗普将对 1 月 6 日的所有定罪进行单独权衡，无论潜在罪行是否具有暴力性质。
“我们关心被不公正关押的人，”万斯写道。“其中包括那些得到垃圾审判的人。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/13/jd-vance-trump-fox-january-6</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列外交部长报告加沙停火和人质谈判取得进展</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/israeli-foreign-minister-reports-progress-in-gaza-ceasefire-and-hostage-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/israeli-foreign-minister-reports-progress-in-gaza-ceasefire-and-hostage-talks</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“停止石油”活动人士在查尔斯·达尔文墓上喷涂“1.5 已死”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/13/just-stop-oil-activists-spray-paint-charles-darwin-grave</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T13:05:54Z66 岁的 Alyson Lee 和 77 岁的 Di Bligh 坐在坟墓旁边，坟墓上用橙色油漆喷涂了“1.5 已死”“停止石油”（JSO）的支持者在坟墓上喷涂了在确认去年是第一个突破全球变暖重要门槛的一年后，查尔斯·达尔文的墓碑上写着“1.5 死了”。
气候抗议组织称，周一上午 9:30 左右，两人在伦敦威斯敏斯特大教堂的博物学家墓上用粉笔画了这幅画。
JSO 补充说，66 岁的德比退休助教 Alyson Lee 和 77 岁的雷丁市议会前首席执行官 Di Bligh 参与了这一行动。
伦敦警察厅证实，两名妇女因涉嫌“在威斯敏斯特大教堂使用据信是粉末状的油漆”造成刑事破坏而被捕。
教堂的一位发言人表示，他们预计不会有任何永久性损坏，教堂的大门仍然对信徒和游客开放。
在教堂被烧毁后，警察将两名妇女带离威斯敏斯特大教堂抗议。
李说：“我们正试图让政府采取行动应对气候变化。他们做得还不够。”
布莱说：“我们这样做是因为这个世界真的没有希望了。我们之所以在达尔文的坟墓上这样做，是因为他现在正在发生第六次大规模灭绝，他会在坟墓里翻身。”
李补充道：“我相信他会同意，因为他是一位优秀的科学家，他会遵循科学，他会像我们一样对政府忽视科学感到不满。”
欧盟哥白尼气候变化服务局周五证实，2024 年是有记录以来全球最热的一年，也是平均气温首次超过工业化前水平 1.5 摄氏度的日历年。
努力防止全球气温比工业化前水平升高 1.5 摄氏度以上是各国于 2015 年达成的全球巴黎条约的主要承诺之一，旨在避免气候崩溃带来的最危险影响。
科学家们表示，人类造成的气候变化是创纪录高温的主要驱动因素，而太平洋的 El导致全球气温升高的尼诺天气现象也产生了影响。
英国气象局、东英吉利大学和国家大气科学中心的分析还发现，2024 年是有记录以来最热的一年，并且“很可能”是首次超过 1.5C 的一年。
威斯敏斯特大教堂的一位发言人证实，气候活动家在达尔文的墓碑上喷洒了橙色粉笔。
他们补充说：“修道院的保护人员正在立即采取行动清理纪念碑，预计不会有任何永久性损坏。
“警察被叫到现场并处理了这一事件。修道院仍然开放供参观和礼拜。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/13/just-stop-oil-activists-spray-paint-charles-darwin-grave</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞安航空呼吁欧洲机场限制每人携带两杯酒精饮料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/13/ryanair-calls-for-limit-of-two-alcoholic-drinks-at-airports-in-europe</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T12:40:01Z欧洲某机场酒吧/酒馆内啤酒饮用特写。瑞安航空要求机场限制每人只能喝两杯酒精饮料，该航空公司公布了追回 15,000 欧元的法律行动的进一步细节（12,615 英镑）的费用与据称由一名扰乱秩序的乘客造成的改道有关。
该航空公司呼吁欧洲当局对酒精采取新的限制措施，以防止乘客在登机前喝醉。
航空公司保留拒绝任何他们认为过度醉酒的乘客登机的权利。然而，瑞安航空现在希望机场要求乘客在机场酒吧和酒馆购买酒精饮料时出示登机牌，就像在免税店一样。
“我们不明白为什么机场的乘客不被限制每人只能喝两杯酒精饮料（使用登机牌的方式与限制免税销售的方式完全相同），因为这将使乘客在飞机上的行为更安全、更好，并为整个欧洲的乘客和机组人员提供更安全的旅行体验，”该航空公司周一表示。
“在航班延误期间，乘客在机场饮用过量酒精，购买或消费没有任何限制，”它补充道。
本月，瑞安航空透露，它正在起诉一名身份不明的乘客，要求赔偿 15,000 欧元，以收回从都柏林飞往兰萨罗特岛的航班的成本。去年 4 月，兰萨罗特岛改道飞往波尔图。
在爱尔兰法院起诉该个人的案件中，瑞安航空索赔 160 名乘客和机组人员 7,000 欧元的酒店费用、2,500 欧元的葡萄牙机场着陆和地勤费以及 1,800 欧元的更换机组人员费用，原因是飞行时数受到限制。
瑞安航空还要求乘客承担 800 欧元的超额燃油费用、750 欧元的机上销售损失和 2,500 欧元的葡萄牙法律费用。
该航空公司表示：“如果这名扰乱秩序的乘客没有迫使航班改道飞往波尔图，这些费用就不会产生。”
机组人员已经有权不向乘客提供酒精饮料，但瑞安航空目前正在欧洲各地的机场寻求法律限制，该航空公司每天在 37 个国家运营 3,600 个航班。
“现在是时候了欧盟当局采取行动限制机场酒精销售，”它说。
欧洲大多数机场都出售酒精，英国机场提供各种高街风格的酒吧。
瑞安航空工作人员声称，问题不在于乘客在飞机上喝酒，而在于那些在机场喝醉的人，他们登机时似乎很镇定，但在飞行过程中变得不守规矩。
去年兰萨罗特岛航班改道后，该航空公司在葡萄牙提起了法律诉讼，但葡萄牙检察机关裁定，由于飞机和乘客都是爱尔兰人，案件应在都柏林审理。
“因此，瑞安航空正在爱尔兰法院对这名乘客提起民事诉讼，以追回这些费用，这些费用完全是由于这名扰乱秩序的乘客的行为而产生的，这不仅导致航班改道，还导致 160 多名乘客和 6 名机组人员以及运营中的飞机在波尔图过夜，”瑞安航空表示航空公司。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/13/ryanair-calls-for-limit-of-two-alcoholic-drinks-at-airports-in-europe</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国被弹劾总统获加薪 但仍拒捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/south-korea-impeached-president-yoon-suk-yeol-gets-pay-rise</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T11:49:33Z尹锡烈在首尔向全国发表讲话官方文件显示，被弹劾的韩国总统尹锡烈将获得加薪，因为他继续因命运多舛的戒严令而拒捕宣言。
尹永哲于 12 月 3 日中止文官统治，派遣士兵进入议会，使该国陷入几十年来最严重的政治危机。几个小时后，他被迫改口。
他已被议员弹劾，正在等待宪法法院的最终裁决，该裁决可能会最终决定他的免职，同时他还面临叛乱调查，调查人员试图拘留他进行审问。
根据2025年公务员工资表，尹永哲获得了预定的加薪，尽管他仍然躲在总统官邸，利用他的安保人员拒捕。
法新社周一看到的人事管理部文件显示，尹永哲的工资将上涨至2.626亿韩元（14.7万英镑），比去年增加3%。
尹永哲被停职只是因为弹劾动议仍在宪法法院审议中，因此他保留了总统身份，并将能够领取工资和安全福利。
他的继任者是代理总统总理韩德洙本人也遭到弹劾并被停职，他的工资也将增加 3%，达到 2.035 亿韩元。
“这让我怒不可遏。他（尹某）什么都不做却能拿到钱，”一名用户在社交媒体上发帖称，该帖迅速走红。
尹某拒绝会见调查其戒严令的检察官和调查人员，本月，在长达数小时的紧张对峙后，他的总统警卫队挫败了一次逮捕他的企图。
调查人员正在准备再次逮捕他。
自危机爆发以来，韩国首都首尔几乎每天都会举行支持和反对尹某的对立抗议活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/south-korea-impeached-president-yoon-suk-yeol-gets-pay-rise</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这只是开始”：专家警告称，X 的新 AI 软件正在助长网络种族歧视</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/just-the-start-xs-new-ai-software-driving-online-racist-abuse-experts-warn</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T11:32:32ZX 徽标与 Grog 图形相邻网络滥用专家警告称，在 X 的 AI 软件最新发布后，由虚假图片引发的网络种族主义的增加“只是即将出现的问题的开始”。
在去年 12 月，使用 X 的生成人工智能聊天机器人 Grok 创建的计算机生成图像充斥了社交媒体网站。
Signify 是一家与体育界知名团体和俱乐部合作追踪和报告网络仇恨的组织，该组织表示，自 Grok 最新更新以来，虐待报告有所增加，并相信引入逼真的人工智能将使这种现象更加普遍。
“这是现在的问题，但这实际上只是一个即将到来的问题的开始。情况会变得更糟，我们才刚刚开始，我预计未来 12 个月内情况会变得异常严重。”
Grok 由埃隆·马斯克于 2023 年推出，最近获得了一项名为 Aurora 的新文本转图像功能，该功能可根据用户编写的简单提示创建逼真的 AI 图像。
之前不太先进的版本 Flux 今年早些时候引发了争议，因为它被发现可以做许多其他类似软件不会做的事情，例如描绘受版权保护的角色和公众人物处于妥协地位、吸毒或实施暴力行为。
有几份报道称，最新的 Grok 更新被用于创建几名足球运动员和经理。其中一张图片描绘了一名黑人球员正在采摘棉花，而另一张图片则描绘了同一位球员在森林里被猴子包围着吃香蕉。另一张图片描绘了两名不同的球员扮演飞行员，坐在飞机驾驶舱中，背景是双子塔。更多图片描绘了各种球员和经理与阿道夫·希特勒、萨达姆·侯赛因和奥萨马·本·拉登等有争议的历史人物会面和交谈。
反数字仇恨中心 (CCDH) 研究负责人 Callum Hood 表示，X 已成为一个通过收益分成来激励和奖励传播仇恨的平台，而 AI 图像使这一点变得更加容易。
“X 所做的是，在某种程度上，其他主流平台都没有这样做，即向这样做的账户提供现金奖励，因此 X 上的账户非常刻意地发布最赤裸裸的仇恨和虚假信息。”
许多人概述的一个关键问题不仅是对用户可以要求的内容相对缺乏限制，而且 Grok 给出的提示可以通过“越狱”轻松规避 AI 的指导方针，其中包括描述提词者想要在图像中出现的任何人的外貌特征，而不仅仅是点名他们。
CCDH 于夏季发布的一份报告发现，当给出不同的仇恨提示时，Grok 会创建其中 80% 的提示，其中 30% 是在没有反击的情况下创建的，另外 50% 是在越狱后创建的。
英超联赛表示，他们已经意识到这些图片的存在，并已指派专门的团队帮助查找和报告针对运动员的种族歧视辱骂，这可能会导致法律诉讼。据信，英超联赛去年收到了 1,500 多份此类报告，他们已经为球员在社交媒体账户上使用过滤器，以帮助阻止大量辱骂。
英足总发言人说：“歧视在我们的比赛中或更广泛的社会中是没有立足之地的。我们继续敦促社交媒体公司和相关部门打击网络暴力，并对这种不可接受行为的违法者采取行动。”
已联系 X 和 Grok 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/just-the-start-xs-new-ai-software-driving-online-racist-abuse-experts-warn</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶大火现场：在红旗天气警告和强风预报的背景下，消防员做好应对“爆炸性火势增长”的准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/13/la-fire-wildfire-live-california-palisades-wind-santa-ana-gavin-newsom-latest-usa-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T10:45:50Z帕利塞兹大火是洛杉矶县多起同时发生的火灾之一，目前已蔓延至曼德维尔峡谷，消防员正在清理防火带。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/13/la-fire-wildfire-live-california-palisades-wind-santa-ana-gavin-newsom-latest-usa-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：官员称停火和人质释放谈判取得进展，但尚未达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/13/israel-gaza-war-ceasefire-hostage-deal-talks-latest-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T10:21:59Z从以色列与加沙地带北部边界一侧拍摄的照片显示，被毁建筑物上空爆炸升起浓烟。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/13/israel-gaza-war-ceasefire-hostage-deal-talks-latest-live-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果要求投资者阻止取消多元化计划的提议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/apple-investors-diversity-dei</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T08:18:18Z位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果总部园区苹果已要求股东投票反对一项废除其多元化、公平和包容计划的提议，因为科技竞争对手在唐纳德·特朗普重返白宫之前缩减了类似的计划。众议院。
保守派智库国家公共政策研究中心希望 iPhone 制造商停止其 DEI 努力，因为这会使公司面临“诉讼、声誉和财务风险”。该提案将于 2 月 25 日在 Apple 年度股东大会上进行表决。
在致股东通知中，Apple 董事会建议投资者投票反对该提案，因为该公司表示，其已经拥有正确的合规程序来应对任何风险，并且该提案“不恰当地试图限制 Apple 管理自身正常业务运营、人员和团队以及业务战略的能力”。

相关：Meta 在特朗普就任前几天终止了其 DEI 计划就职典礼

DEI 计划是一系列措施，旨在让所有背景的人——包括种族、阶级、性取向和性别——在工作场所感到支持和包容。
上周，Facebook 和 Instagram 的所有者 Meta 表示，它将立即终止其 DEI 计划。
“美国围绕多样性、公平和包容性努力的法律和政策环境正在发生变化，”Meta 人力资源副总裁 Janelle Gale 在一份内部备忘录中表示。
Meta 还引用了最近的最高法院决定以及一些人对 DEI 的“偏见”观点。
此前，Meta 宣布将改变公司的审核做法，以“回归自由表达的根源”。
亚马逊上周也宣布将逐步取消多元化计划。这家科技公司在周五发给员工的备忘录中表示，正在“逐步取消与代表性和包容性相关的过时计划和材料”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/13/apple-investors-diversity-dei</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，教皇挑选华盛顿大主教将为与特朗普的冲突埋下伏笔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/pope-francis-trump-us-immigration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/pope-francis-trump-us-immigration</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年英国犯罪热点地区大多数暴力犯罪或性犯罪都未能侦破</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/13/most-violent-or-sexual-offences-went-unsolved-in-uk-hotspots-last-year</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/13/most-violent-or-sexual-offences-went-unsolved-in-uk-hotspots-last-year</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国皇家铸币厂将在新版 2 英镑硬币上纪念乔治·奥威尔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/13/george-orwell-to-be-honoured-on-new-2-coin-by-royal-mint</link>
      <description><![CDATA[2025-01-13T05:00:00Z乔治·奥威尔 (George Orwell) 和新版 2 英镑硬币的护照大小照片他是一位关注贫穷、阶级和权力的作家；我们永远不会知道乔治·奥威尔被纪念在硬币上时会有何感受。
英国皇家铸币厂宣布，将在新版2英镑硬币上纪念这位《一九八四》、《动物农场》和《浮出水面》的作者，以纪念他逝世75周年。
硬币的背面是对他最著名的小说之一《一九八四》的致敬，硬币中央有一个看似眼睛但实际上是相机镜头的图像；镜头周围环绕着“老大哥在看着你”这句话，而硬币边缘的铭文则写着：“有真相，也有谎言。”



乔治·奥威尔的《一九八四》平装本，企鹅出版社出版。 摄影：Chris Howes/Wild Places Photography/Alamy


英国皇家铸币厂纪念币总监丽贝卡·摩根 (Rebecca Morgan) 表示：“乔治·奥威尔的作品影响了几代人，他最著名的作品至今仍在被研究——距离首次出版已有几十年了。我很高兴与收藏家和奥威尔作品的粉丝分享这一独特的设计，向 20 世纪最著名的作家之一致敬。”
奥威尔的许多非小说作品都是基于他的真实生活经历的评论，包括生活贫困，以及在西班牙弗朗西斯科·佛朗哥独裁统治期间担任共和党志愿者。
据皇家铸币厂称，2 英镑硬币是收藏家最青睐的面额之一。
自 1998 年在英国发行以来，2 英镑硬币已有 50 多种背面设计，包括纪念威廉·莎士比亚、简·奥斯汀和 JRR 托尔金等其他文学人物的硬币。
从 1 月 20 日起，前往南威尔士兰特里桑特皇家铸币厂体验馆的游客将有独特的机会铸造自己的乔治·奥威尔 2 英镑收藏品硬币。办理登机手续时，您可以购买门票来铸造自己的硬币，每枚硬币需额外支付 7.50 英镑。
乔治·奥威尔 2 英镑纪念币将于 1 月 15 日上午 9 点在皇家铸币厂网站上以精美未流通版、金质精制版和银质精制版出售。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/13/george-orwell-to-be-honoured-on-new-2-coin-by-royal-mint</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>