<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 21:14:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国警方清理海峡惨剧受害者居住地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/french-police-clear-site-where-victims-of-channel-tragedy-are-said-to-have-lived</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/french-police-clear-site-where-victims-of-channel-tragedy-are-said-to-have-lived</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道中国驻纽约总领事被驱逐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/china-consul-general-ny-expelled</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T18:09:15Z一名身着西装、戴着红围巾的男子在讲台后面讲话中国驻纽约总领事被驱逐，CNN周三报道称，纽约州前助理Kathy Hochul的危机进一步加深，她被指控为中国政府充当秘密特工。
该新闻网称，Hochul 在一场无关的活动中透露了驱逐总领事黄屏的消息。她告诉记者，在应美国国务卿安东尼·布林肯的要求与美国国务院取得联系后，她告诉中国领事馆她希望驱逐孙文。
“我已经表达了希望驱逐中华人民共和国驻纽约使团总参谋长的愿望，我已获悉，该总参谋长已不再在纽约使团任职，”她说。
中国政府和美国政府尚未证实驱逐一事。
据报道，中国高级外交官被驱逐 24 小时前，孙文被指控违反《外国代理人登记法》、洗钱阴谋、签证欺诈和外国人走私。孙文升任霍楚尔的副幕僚长，此前她还曾为前纽约州州长安德鲁·库莫工作过。
她在州政府工作了大约 15 年，直到州长办公室表示发现“不当行为的证据”后，她被霍楚尔解雇。霍楚尔说，她的前助手表现出“完全背叛了两届政府对州政府的信任”。
孙文的丈夫克里斯·胡也被指控犯有洗钱阴谋和银行欺诈阴谋。他们俩对所有指控均不不认罪，并已保释。
检察官称，孙文在纽约州工作期间曾推行中国政府青睐的政策，包括拒绝台湾政府官员进入州长办公室。作为回报，胡在中国的企业获得了优惠待遇，这对夫妇还收到了“南京盐水鸭”等礼物。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/china-consul-general-ny-expelled</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官要求法官恢复亚历克·鲍德温的电影场景拍摄指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/alec-baldwin-rust-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T18:09:19Z身穿海军蓝西装、戴着眼镜的亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 向一侧看去一名检察官已要求新墨西哥州法官重新考虑驳回对亚历克·鲍德温在西部片片场枪杀一名摄影师，根据周三公布的一份法庭文件。
7 月，针对鲍德温的案件以戏剧性的方式被驳回，当时，在审判进行到一半时，一名法官发现检察机关和执法部门故意隐瞒了可能对该演员有利的证据。

相关：“一次拙劣的起诉”：亚历克·鲍德温的审判以好莱坞特有的震撼结局收场

Mary Marlowe Sommer 法官以偏见驳回了对鲍德温的指控，这意味着一旦对该判决的上诉用尽，就无法恢复该指控。
特别检察官 Kari Morrissey 表示，州地方法院的裁决没有充分的事实支持，也没有侵犯鲍德温的正当程序权利。
电影《锈迹》的主演兼联合制片人鲍德温在排练期间用枪指着摄影师 Halyna Hutchins，枪响了，她被击毙，打伤了局长乔尔·索萨。鲍德温说他扣动了扳机，但没有扣动扳机，然后左轮手枪就开火了。
案件终结的证据是弹药，一名男子于 3 月将其带入警长办公室，他说这可能与哈钦斯的被杀有关。检察官表示，他们认为这些弹药与案件无关，也不重要，而鲍德温的律师则声称他们“埋藏”了这些弹药，并提出驳回诉讼的动议。

相关：“它毁了我”：《Rust》导演首次谈及致命的片场枪击事件

电影的武器师汉娜·古铁雷斯-里德因过失杀人罪被判处18 个月监禁。她被指控违反标准安全协议，并错过了多次在片场检测违禁实弹的机会。该片助理导演兼安全协调员 David Halls 对疏忽使用致命武器不予抗辩。
尚未正式确定是谁将杀死哈钦斯的实弹带到片场，但检察官指控古铁雷斯-里德应对此负责。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/alec-baldwin-rust-shooting</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大：新民主党撤回对特鲁多自由党的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/canada-new-democratic-party-withdraws-support-trudeau-liberals</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T17:50:54ZJagmeet Singh 与罢工的铁路工人加拿大新民主党表示，已“撕毁”与总理贾斯汀·特鲁多领导的自由党政府达成的重要协议，这给该国政局带来了不确定性党内领导人正为可能的选举做准备。
新民主党领导人 Jagmeet Singh 周三下午在社交媒体上发表了这一令人惊讶的声明，指责特鲁多“屈服于”企业贪婪。“自由党让人们失望了。他们不值得加拿大人再给他们一次机会，”他说。
在 2021 年特鲁多的自由党赢得议会少数席位后，新民主党同意支持该党，以保护他们免受可能导致政府垮台的信任投票。 这项名为信任与供应协议的交易原定于 2025 年 6 月结束。
作为支持自由党的交换，新民主党得以推动一项针对低收入加拿大人的新牙科保健计划、一项国家药物保健计划以及一项禁止在停工或罢工期间使用替代工人的立法。
但近几个月来，自由党的支持率急剧下降，而保守党在民意调查中支持率飙升，被广泛视为即将到来的联邦选举中的明显领跑者。与此同时，新民主党倡导并通过法律的一系列政策使得新民主党很难摆脱自由党的烙印。
辛格为这一决定辩护，称保守党将削减政府计划的开支，这是“一场更大的战斗”。
“保守党领袖皮埃尔·波利耶夫将削减工人、退休人员、年轻人、患者和家庭的开支，以便为大公司和富有的首席执行官提供更多资金，”辛格说。“事实上，自由党太软弱、太自私，太受制于企业利益，无法为人民而战。他们无法改变，无法恢复希望，无法阻止保守党。但我们可以。”
保守党此前曾抨击辛格在协议中扮演的角色是“叛徒”，而 Poilievre 上周呼吁辛格和新民主党取消与自由党的协议，并启动秋季竞选活动。
新民主党的决定不会引发选举，但该党表示“已为选举做好准备，每一项信任措施都将考虑不信任投票”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/canada-new-democratic-party-withdraws-support-trudeau-liberals</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oasis 增加两场温布利演出，采用“分阶段邀请制”抽签方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/04/oasis-adds-two-wembley-dates-staggered-invitation-only-ballot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T17:44:34Z一名男子走过一幅 Gallagher 兄弟的黑白壁画Oasis 宣布将在温布利增加两场演出，并承诺将采取“分阶段邀请制”的方式，而几天前，许多粉丝在等待了几个小时却没有收到邀请后感到愤怒和失望。能够购买乐队其他演出的门票。
在 Oasis 因在出售之前音乐会门票时使用动态定价而受到严厉批评后，乐队宣布在伦敦体育场举行额外演出“是因为需求量巨大”。
在 X 上的一篇帖子中，Oasis 表示：“由于需求量巨大，增加了两场温布利体育场的额外演出。门票将通过分阶段、仅限邀请的抽签程序出售。”
演出将于 9 月 27 日和 28 日举行，在 Ticketmaster 的初始销售窗口中未成功的粉丝将首先获得加入抽签的申请。
除了宣布新日期外，Oasis 还表示他们不知道会使用动态定价。一份声明写道：“不可避免地，人们对这次巡演的兴趣如此强烈，以至于不可能安排足够的演出来满足公众的需求。
“但这种售票策略将减少粉丝获得我们这个时代最热门门票之一的压力和时间，从而使流程更加顺畅。



Ticketmaster 解释其动态定价购买政策。 摄影：Yui Mok/PA


“至于许多买家对 Ticketmaster 动态售票操作的投诉：需要明确的是，Oasis 将售票和定价的决定权完全交给其推广者和管理层，并且从未意识到将使用动态定价。
“虽然推广者、Ticketmaster 和乐队管理层之间的先前会议取得了积极的成果门票销售策略，这对粉丝来说是一种公平的体验，包括动态售票，以帮助降低一般票价并减少兜售，但计划的执行未能达到预期。

相关：为什么绿洲乐队的门票“绝对可能”太贵了——播客

“所有参与方都尽了最大努力提供最好的粉丝体验，但由于前所未有的需求，这变得不可能实现。”
动态定价在美国很常见，但在英国和爱尔兰相对不常见，这意味着一些粉丝排了一整天的队，结果却发现 135 英镑的站票在确认他们的票时涨到了 355 英镑购买。
政府周日晚间宣布，将在工党的票务审查中纳入动态定价，旨在禁止“敲诈性”转售网站和票务兜售。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/04/oasis-adds-two-wembley-dates-staggered-invitation-only-ballot</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现抑郁症患者部分大脑网络规模更大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/sep/04/part-of-brain-network-much-bigger-in-people-with-depression-scientists-find</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T15:00:38Z大脑图研究人员发现，患有抑郁症的人的大脑网络要大得多，他们对某些人患抑郁症的原因和方式有了新的认识。
大脑表面是一个通讯接线盒，不同区域可以在此进行交流相互协作以执行特定过程。但这些网络共享的空间是有限的。
现在研究人员表示，抑郁症患者的大脑中，与没有抑郁症的人相比，控制注意力对奖励和威胁的网络占了更大比例。
“它占据了大脑表面的空间比我们在健康对照组中看到的要大，”这项研究的共同作者、纽约威尔康奈尔医学院的查尔斯林奇博士说。他补充说，扩张意味着其他（通常是相邻的）大脑网络的规模更小。
Lynch 及其同事在《自然》杂志上撰文，报告了他们如何使用精确功能映射，这是一种新的大脑成像方法，可以分析来自每个人的大量 fMRI（功能性 MRI）扫描。
该团队将这种方法应用于 141 名抑郁症患者和 37 名非抑郁症患者，使他们能够准确测量每个参与者的大脑网络规模。然后他们取每个组的平均规模。
他们发现，与健康对照组相比，抑郁症患者大脑中称为前纹状体显着网络的部分平均扩大了 73%。
这些发现得到了对之前从 932 名健康人和 299 名抑郁症患者收集的单次脑部扫描的分析的支持。研究团队表示，抑郁症患者大脑网络的规模不会随着时间、情绪或经颅磁刺激治疗而改变。
然而，当参与者出现某些抑郁症状时，大脑网络不同部分之间的信号会变得不那么同步，这些变化也与未来症状的严重程度有关。
研究团队补充说，对 57 名青少年时期患上抑郁症的儿童的脑部扫描分析显示，这个大脑网络在症状出现前数年就已经扩大，而晚发型抑郁症的成年人的大脑网络也扩大了。
研究人员表示，这表明扩大的大脑网络可能是患抑郁症的风险因素，而不是抑郁症的结果。
然而，他们表示，目前还不清楚这个扩大的网络在多大程度上是遗传或经历的结果，以及与抑郁症的关联是源于这种扩张，还是源于其他大脑网络因此变得更小。
研究团队补充说，他们的研究结果可以提供一种方法来探索某些人是否可能面临更高的患抑郁症风险患上抑郁症，并可能有助于开发个性化治疗方法。
但威尔康奈尔医学院的另一位作者康纳·利斯顿教授表示，该研究结果可能会使更多抑郁症患者受益。 “有了这些信息，大脑中存在与抑郁症相关的可识别物质，并且可能增加抑郁症风险，我认为这本身就让一些人感到安心，”他说。
牛津大学的 Miriam Klein-Flügge 博士没有参与这项研究，她表示，令人惊讶的是，这项研究没有涉及杏仁核——几十年来，杏仁核一直是抑郁症研究的核心大脑区域。
然而，她说，这项新研究是强有力的、重要的和令人兴奋的，并补充说，它提出了一个问题，即是否有可能通过早期干预来逆转扩大的前额纹状体显着性网络。
Klein-Flügge 表示，还需要进一步研究，以探索这个网络的规模是否确实可以用来预测个人患抑郁症的风险，并补充说它不太可能是预测抑郁症的唯一有用标记。
“但这是迈出的有益的一步致力于为患者提供可以在更短时间内完成并能针对其个人需求的干预措施，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/sep/04/part-of-brain-network-much-bigger-in-people-with-depression-scientists-find</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方面临压力加快对格伦费尔火灾的刑事调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/police-under-pressure-to-accelerate-criminal-investigation-into-grenfell-fire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/police-under-pressure-to-accelerate-criminal-investigation-into-grenfell-fire</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚州高中因枪击事件被关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/georgia-high-school-shooting-apalachee</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T16:31:32Z学校校园被封锁后，学生们步行前往足球场佐治亚州一所高中于周三被封锁，学生们聚集在足球场，据报道有人员伤亡，包括一名枪手被拘留被拘留。
WSB-TV 的直升机视频显示，数十辆执法和紧急车辆包围了巴罗县的阿帕拉契高中，该高中位于亚特兰大东北约 50 英里处。
县治安官办公室发表声明称，警察和消防人员上午赶往学校“报道了一起枪击事件”，并报告了伤亡情况，“一名嫌疑人被拘留”。
有媒体报道称有两人死亡，四人受伤，但正在等待确认和进一步的信息。
白宫发表声明称，乔·拜登已获悉事件进展。
声明称，美国总统“已听取国土安全顾问利兹·舍伍德-兰德尔关于佐治亚州温德市阿帕拉契高中悲惨枪击事件的汇报，他的政府将继续与联邦、州和地方官员协调，接收更多信息”。
更多详细信息即将发布 …]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/04/georgia-high-school-shooting-apalachee</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官裁定种族定性是蒙特利尔警方的系统性问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/montreal-police-racial-profiling-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T15:19:58Z白色车辆，蓝色文字写着“蒙特利尔警察”魁北克省一名法官裁定，种族定性是蒙特利尔警察局的一个系统性问题，她在一项集体诉讼中判处了损害赔偿。倡导者称这是“符合现实的决定”。
法官 Dominique Poulin 发现，该市应对其警察的种族歧视行为负责，并有义务赔偿受影响的人。
这起集体诉讼于 2019 年提起，源于 2017 年的一起事件，当时居民 Alexandre Lamontagne 在离开酒吧后被警察拦下。
Lamontagne 当时是一名保安，正和弟弟出去喝酒，他被按倒在地，戴上手铐，带到警察局。他被指控妨碍警察工作和袭击警察。
这些指控最终被撤销，但他随后因制造噪音、继续制造噪音和不在人行道上行走而被开出三张罚单。在观看了冲突的视频片段后，普林站在了拉蒙塔涅的叙述一边，否认了警官们声称他们在与拉蒙塔涅的互动中很有礼貌的说法。

相关：数据发现，加州警方在拦截和搜查中表现出严重的种族偏见

魁北克黑人联盟最初要求对 2017 年 8 月中旬至 2019 年 1 月期间被种族定性的居民赔偿 1700 万加元，即每人 5,000 美元。在她的决定中，普林将范围缩小到 2018 年 7 月 11 日至 2019 年 1 月 11 日之间的六个月。
随着周二的决定， Lamontagne 应获得 5,000 加元的赔偿，Poulin 下令市政府还向那些被种族歧视并无理逮捕的人支付 5,000 加元，包括那些被调查街头帮派成员的警察特别工作组不公平歧视的人。
另一群人是“身体上受到种族歧视的人”，他们的权利遭到警方侵犯，但没有记录证据，他们获得了 2,500 加元的赔偿。
“这是一个符合现实的决定，”黑人联盟主席 Max Stanley Bazin 告诉《蒙特利尔公报》。 “它如实地解决了歧视的现实问题——也就是说，系统性的种族定性。”
虽然该市承认警方存在系统性偏见和种族定性，但高级官员坚称种族定性并不是一种普遍的策略。

相关：加拿大法院裁定随机交通拦截是种族主义和违宪的

普林的裁决发现，种族群体成员在警察拦截中占比过高，“这种差异的合理解释是许多逮捕都具有种族定性”。
目前尚不清楚有多少人将有权获得赔偿。在一份声明中，市政府工作人员“目前正在分析这一决定”，并且“出于对法律程序的尊重”不会发表评论。
普林的判决也反映了人们对该省普遍存在的歧视的日益认识。
2021 年，魁北克省一名验尸官得出结论，一名在魁北克省一家医院奄奄一息时被护理人员嘲弄的土著妇女如果是白人，今天可能还活着，称她受到的待遇是系统性种族主义的“不可否认”的例子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/montreal-police-racial-profiling-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，拜登政府指责俄罗斯试图影响美国大选——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/04/trump-harris-biden-campaign-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T15:39:44Z乔·拜登于 2024 年 8 月 31 日在特拉华州里霍博斯海滩发表讲话。弗拉基米尔·普京在会见蒙古总统乌赫纳吉·胡日勒苏赫后出席签字仪式2024 年 9 月 3 日，蒙古乌兰巴托。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/04/trump-harris-biden-campaign-election-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格兰菲尔报告将责任归咎于数十年的政府失职和企业的“系统性欺诈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/grenfell-report-blames-decades-of-government-failure-and-companies-systematic-dishonesty</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/04/grenfell-report-blames-decades-of-government-failure-and-companies-systematic-dishonesty</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国加沙脊髓灰质炎运动第一阶段为 189,000 名儿童接种疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/uns-gaza-polio-campaign-inoculates-189000-children-in-first-phase</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/uns-gaza-polio-campaign-inoculates-189000-children-in-first-phase</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动物权利组织称，被指控为俄罗斯“间谍”的白鲸被枪杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/beluga-whale-alleged-to-be-russian-spy-was-shot-animal-rights-groups-say</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T14:09:01Z一个人在水中向白鲸扔鱼动物权利组织表示，枪击杀死了一头在挪威声名鹊起的白鲸，此前它不寻常的挽具引发了人们对这头白鲸被俄罗斯训练成间谍。
Noah 和 One Whale 组织表示，他们已向挪威警方提出投诉，要求他们展开刑事调查。
这头白鲸的绰号是 Hvaldimir，与挪威语中鲸鱼的单词 hval 和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的名字双关语。2019 年，这头白鲸首次出现在挪威最北部芬马克地区的近海。
他于星期六被发现死亡在挪威西南海岸的一个海湾。
他的尸体于周一被运往挪威兽医研究所的当地分支机构进行尸检。
预计该报告将于 2021 年 11 月 23 日公布。 “三周内”，该研究所的一位发言人说。

相关：失踪鲸鱼之谜：是俄罗斯间谍还是儿童治疗师？

One Whale 的负责人 Regina Crosby Haug 表示，她周一查看了 Hvaldimir 的尸体，她告诉法新社：“他的身上有多处枪伤。”
One Whale 的成立是为了追踪这只在挪威已成为名人的白鲸。
“鲸鱼身上的伤势令人震惊，不能排除犯罪行为的可能性——这令人震惊，”诺亚方舟导演 Siri马丁森说。
“鉴于怀疑存在犯罪行为，警方迅速介入至关重要，”她说。
第三个跟踪鲸鱼行踪的组织 Marine Mind 表示，他们于周六在水中发现了 Hvaldimir 的尸体。
“没有任何线索可以立即揭示其死亡原因，”主管塞巴斯蒂安·斯特兰德告诉法新社。 “我们看到了标记，但现在说它们是什么还为时过早。”
他说，其中一些标记可能是由海鸟造成的，但目前还无法解释其他标记。
Hvaldimir 的年龄估计为 15 至 20 岁，对于白鲸来说相对年轻，白鲸的寿命可以达到 40 至 60 岁。
当他于 2019 年被发现时，挪威海洋生物学家取下了一条人造背带，上面有一个适合运动相机的支架，塑料扣上印有英文“Equipment St. Petersburg”字样。
挪威官员表示，Hvaldimir 可能逃出了围栏，可能接受了俄罗斯海军的训练，因为他已经习惯了人类。
莫斯科从未对他可能是“俄罗斯间谍”的猜测发表任何官方回应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/beluga-whale-alleged-to-be-russian-spy-was-shot-animal-rights-groups-say</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙遇害英国援助人员家人呼吁进行独立调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/family-british-aid-worker-james-kirby-killed-gaza-inquiry-wck-world-central-kitchen</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T09:34:53Z詹姆斯·柯比在加沙遇害的世界中央厨房援助工作者詹姆斯·柯比的家人呼吁对他的死因进行独立调查，并表示英国和以色列外交官都没有联系过他，尽管以色列内部调查称他的死因是悲惨的事故。
4 月 1 日，以色列空袭针对了七名救援人员带有明显标记的车辆，导致他们丧生，柯比就是其中之一，另外两名遇难者是英国人约翰·查普曼和詹姆斯·亨德森。以色列的调查导致两名官员被解职。

相关：“人类最美好的一面”：七名援助工作者在以色列空袭中丧生

这份声明是由柯比的表妹路易斯代表他的家人在布里斯托尔大教堂举行的追悼会当天发表的。
他的家人将他的死描述为一场可怕的悲剧和一场谋杀，他们说他们“仍在努力寻找答案和对所发生的事情的责任”，并指出援助工作者乘坐的车辆已获准开展人道主义工作。
“以色列国称谋杀是一场意外。因此，我们很惊讶没有收到来自以色列驻英国大使或任何以色列官员的任何联系或慰问，”声明说。
“必须对无辜援助人员遇袭事件进行适当的独立调查，并在适当的情况下由相关法院评估证据。”
该家人表示，自援助人员死亡以来，他们没有与英国政府联系，也没有收到“任何证据表明是否正在进行可靠的独立调查，或任何调查的结果”。
47 岁的柯比是一名退伍军人，他为将食物运送到加沙仓库的车队提供安全保障。世界中央厨房 (WCK) 是创建塞浦路斯海上援助走廊的先锋。

相关：加沙是援助工作者的地狱——如果你是女性，情况会加倍困难 | Buthaina Subeh

以色列国防军 (IDF) 的一项调查发现，一名无人机操作员误以为车队已被哈马斯枪手接管，因此将其作为目标。
五分钟内，三枚导弹在三个地点发射。第一枚击中了一辆汽车，一些乘客逃到了另一辆车上。然后又被第二枚导弹击中。一些幸存者试图乘坐第三辆汽车逃跑，但第三辆汽车也遭到了袭击。车队中的每个人都被杀了。
除了三名英国人之外，澳大利亚人 Lalzawmi Frankcom、波兰人 Damian Sobol、巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutahas 和美裔加拿大公民 Jacob Flickinger 也在袭击中丧生。
经过内部调查，以色列国防军解雇了两名军官，并正式谴责了两名高级指挥官。调查发现，与以色列国防军商定的 WCK 行动计划并未交给袭击车队的无人机部队。
调查还得出结论，车队中有武装人员的证据不足以证明将其作为目标。无人机操作员在最初的袭击后继续向车队开火。
调查的证据被转交给军事检察长——以色列军队的最高法律权威——以确定是否存在任何犯罪行为。尚未宣布采取进一步行动。
该家庭表示，这不仅关乎他们自己，还关乎家人受到的待遇。“仅仅说‘很抱歉，这是意外’是不够的。我们需要知道各级部门都已承担责任，以免再次发生，”声明中说道。
波兰外交部副部长安德烈·谢伊纳 (Andrzej Szejna) 要求进行刑事调查。WCK 也呼吁进行独立调查，称：“以色列国防军无法可信地调查其在加沙的失误。”
英国政府发言人表示，遇难者家属正在得到警方联络支持官员的协助，他们与外交部保持“定期联系”。
“詹姆斯和他的救援人员同事的死亡令人震惊，我们的心与他们的家人同在，”发言人说道。 “对援助工作者的袭击永远都是没有道理的，我们将继续全力保护他们，因为他们为世界上最脆弱的人群提供支持。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/family-british-aid-worker-james-kirby-killed-gaza-inquiry-wck-world-central-kitchen</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马君士坦丁拱门在暴风雨中遭雷击损坏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/constantine-arch-in-rome-damaged-lightening-violent-storm</link>
      <description><![CDATA[2024-09-04T12:31:15Z君士坦丁凯旋门的残片散落在这座拥有 1700 年历史的建筑前的地面上，背景是罗马斗兽场在一次猛烈的官员们表示，雷暴导致古建筑碎块脱落。
意大利首都当局表示，罗马斗兽场考古公园的工人立即收集并固定了碎块。周二发生的损坏程度正在评估中。
“技术人员的恢复工作很及时。我们的工人在雷击发生后立即赶到。所有碎片都已找到并妥善保管，”公园在一份声明中表示。
罗马遭遇了一场突如其来的强风暴，不到一小时就带来了超过 60 毫米的降雨，相当于秋季一个月的降雨量。该市市长 Roberto Gualtieri 将其描述为“下击暴流”。
8 月 19 日，西西里岛外海也报告了一场伴有强烈下行风的风暴，当时豪华游艇 Bayesian 沉没，英国科技巨头 Mike Lynch 和其他 6 人丧生。
周二降雨后，罗马负责环境事务的议员 Sabrina Alfonsi  表示：“风暴的威力来得很突然，任何天气预报都没有预测到。”
居民们描述了“世界末日般的场景”，地铁、广场和街道都被淹没了。马克西穆斯竞技场内看台的一部分脚手架也倒塌了。
气象学家 表示 地中海创纪录的高温是导致今年夏天袭击意大利的异常风暴的原因之一。在连续两个月的热浪期间，海水温度达到 30 摄氏度，比平均水平高出三度。
由于人类造成的气候破坏，极端降雨更加常见，也更加强烈，因为较暖的空气可以容纳更多的水蒸气。
上周，在另一场猛烈的风暴中，闪电击中了罗马卡斯特尔韦德地区的一栋建筑，引发了一场火灾。
2023 年，意大利发生了 378 起极端气候事件，比 2017 年增加了 10 起。根据环境机构 Legambiente 去年 12 月发布的报告，到 2022 年，这一数字将达到 22%，专家预测此类事件将变得更加频繁和激烈。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/04/constantine-arch-in-rome-damaged-lightening-violent-storm</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>