<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 09:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从悉尼起飞的拉美航空航班因“技术问题”导致“强烈移动”，五十人接受治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/11/fifty-people-treated-after-technical-problem-caused-strong-movement-on-latam-flight-from-sydney</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T08:12:09Z阿拉tam 波音 787-9 梦想客机在圣地亚哥机场滑行。&lt; p&gt;一架飞往奥克兰的飞机在飞行途中经历“剧烈运动”，据报道乘客突然被抛到飞机上，导致 50 人受到救护人员的治疗，13 人被送往医院。
Hato Hone St John Ambulance 在一份声明中表示，该组织在当地时间周一下午 3 点 58 分接到电话后，对奥克兰国际机场发生的涉及一架入境飞机的事件做出了回应。
出动了五辆救护车、一辆重大事件支援小组车、两辆快速反应车和一些高级人员来治疗航班上受伤的乘客。
他们的工作人员评估并治疗了大约 50 名患者，其中一人伤势严重，大多数人受中度至轻伤。十三人被救护车送往米德尔莫尔医院。
一名乘客表示，在三个小时的飞行中大约两个小时后，飞机突然“从天而降”，乘客被从座位上抛出来，有时还撞到了天花板。
“整个飞机都在尖叫。然后飞机开始俯冲，我只是想‘好吧，就这样了，我们完成了’，”乘客 Brian Jokat 告诉当地媒体 Stuff。
新西兰广播电台报道称，飞机上的一名乘客 Jacinto 表示，发生了“空中坠落”。
“人们受了重伤，”他说。他说，当时许多乘客没有系安全带。
“人们也真的很害怕。”
南美航空公司发言人在给《新西兰先驱报》的声明。
该航班按计划经停新西兰，飞往智利圣地亚哥。
“飞机如期降落在奥克兰机场。该事件导致部分乘客和机组人员受到影响。他们立即得到了援助，并根据需要在机场接受了医务人员的评估或治疗。”拉美发言人表示。
“拉美航空对这种情况可能给乘客带来的不便和伤害表示遗憾，并重申其在运营标准框架内将安全作为优先事项的承诺。”
《卫报》已联系航空公司和奥克兰机场征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/11/fifty-people-treated-after-technical-problem-caused-strong-movement-on-latam-flight-from-sydney</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：斋月开始没有停火，从塞浦路斯到加沙的援助船被延误</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/11/middle-east-crisis-live-aid-ship-gaza-israel-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T07:41:43Z巴勒斯坦儿童从加沙拉法的慈善机构获得食物。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/11/middle-east-crisis-live-aid-ship-gaza-israel-latest-news</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空客老板警告俄罗斯和特朗普对欧洲的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/11/airbus-chief-warns-europe-war-russia-second-trump-presidency</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/11/airbus-chief-warns-europe-war-russia-second-trump-presidency</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士搜寻者找到五名失踪滑雪者的尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/switzerland-searchers-missing-skiers-bodies-found-matterhorn-tete-blanche</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T05:45:09Z一群滑雪者在瑞士失踪后已找到五具尸体据警方称，在瑞士滑雪之旅中失踪的五名越野滑雪者被发现死亡，而第六名滑雪者的搜寻仍在进行中。
瑞士瓦莱州警方周日开始搜寻在从阿尔卑斯小镇采尔马特出发的滑雪之旅中失踪的六人。
周六，这五名滑雪者在特特布兰奇山附近的采尔马特-阿罗拉小路上失踪，其中有五名是同一家庭的成员，该小道位于横跨瑞士和意大利边境的马特洪峰附近。
警方称，尸体于周日在 Tête Blanche 被发现。
瓦莱州警方没有立即回应路透社的置评请求。
警方表示，阿尔卑斯山南部的一场风暴和雪崩的风险使直升机和救援人员无法接近该地区。
据警方称，滑雪者年龄在 21 岁至 58 岁之间。其中五人属于瓦莱州的一个家庭，第六人来自弗里堡州。
采尔马特是一个受欢迎的山区度假胜地，以滑雪而闻名，吸引着来自世界各地的游客。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/switzerland-searchers-missing-skiers-bodies-found-matterhorn-tete-blanche</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:52:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加密货币公司将 420 万美元资产转移至与俄罗斯军火商有关的数字钱包</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/11/crypto-firm-assets-alleged-russian-arms-dealer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/11/crypto-firm-assets-alleged-russian-arms-dealer</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥本海默荣获奥斯卡最佳影片 艾玛·斯通意外获胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/10/oscars-best-picture-oppenheimer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/10/oscars-best-picture-oppenheimer</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡在美国总统批评加沙战争方式后称拜登“错误”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/benjamin-netanyahu-joe-biden-wrong-israel-us-president-criticises-approach-to-gaza-war-ceasefire-palestine-hamas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/benjamin-netanyahu-joe-biden-wrong-israel-us-president-criticises-approach-to-gaza-war-ceasefire-palestine-hamas</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰青少年因刺伤 Uber 司机而认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/11/teenager-pleads-guilty-over-stabbing-of-uber-driver-in-queensland</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T02:03:21Z希腊正义女神忒弥斯的雕像被指控抢劫并杀害优步司机的两名青少年之一已承认谋杀罪。
据报道，47 岁的斯科特·安德鲁·卡布里 (Scott Andrew Cabrie) 于 2023 年 2 月 6 日在昆士兰州弗雷泽海岸图古姆 (Toogoom) 的家中失踪。
卡布里的尸体后来在附近霍华德镇的一个船坡道上被发现。
检察官指控 2 月 7 日，一名 17 岁青少年和一名 18 岁青少年在乘坐 Uber 时刺死了他。
Cabrie 使用的一辆蓝色 Nissan X-Trail SUV 被发现在 Pacific Haven 的另一个地点被烧毁。
现年 18 岁的年轻被告于周一在布里斯班最高法院接受传讯，罪名是武装抢劫、暴力、车辆盗窃、纵火和谋杀。
当被要求对每项指控进行抗辩时，他回答“有罪，法官大人”。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

检察官克里斯·库克 (Chris Cook) 寻求休庭以获取量刑前和心理报告。
该男子的辩护律师还要求获得一份报告，了解她的当事人在青少年拘留期间分居的时间。
出于医疗或安全原因，可以将青少年被拘留者与其他被拘留者分开。
法官彼得·戴维斯 (Peter Davis) 推迟宣判，以待确定日期，该案将于 4 月 22 日举行听证会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/11/teenager-pleads-guilty-over-stabbing-of-uber-driver-in-queensland</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：教皇“白旗”失态引发强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/ukraine-war-briefing-russia-pope-francis-white-flag</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T00:29:09Z人波教皇窗外的圣彼得广场上飘扬着乌克兰国旗。 

弗拉基米尔·泽连斯基将教皇方济各呼吁在“白旗”下与俄罗斯进行谈判的呼吁视为远距离“虚拟调解”。 乌克兰总统没有直接提及方济各或他的评论，但提到了在乌克兰境内提供帮助的宗教人士。 “他们通过祈祷、讨论和行动来支持我们。这确实是一个与人民在一起的教会，”泽伦斯基说。 “在不到 2,500 公里之外的某个地方，想要生存的人和想要毁灭你的人之间的虚拟调解。”

弗朗西斯 因表示乌克兰应该有“白旗”勇气并与俄罗斯谈判结束战争而受到批评。教皇似乎对俄罗斯作为侵略者在入侵中所犯下的罪行保持沉默，并将促成和平的责任归咎于乌克兰，欧洲的一些政界人士和评论员对此感到愤怒。 乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 写道：“我们的国旗是黄蓝相间的。这是我们赖以生存、死亡和胜利的旗帜。我们永远不会升起任何其他旗帜。”

根据英国国防情报最新消息，乌克兰“几乎可以肯定”加速了前线多个地区防御阵地的建设。 这包括反坦克龙牙和沟渠、步兵战壕、雷区和坚固的防御阵地。更新补充说，这表明了冲突的“消耗性特征”，并且试图突破“很可能会带来巨大损失”。

从下周开始，违反伦敦超低排放区 (Ulez) 规则的英国车辆可以捐赠给乌克兰，而不是被报废。伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan) 宣布，申请人将能够捐赠车辆，以换取与报废或改装车辆的司机相同的补助金，最高可达 2,000 英镑。

  斯德哥尔摩国际和平研究所 (Sipri) 表示，过去五年，欧洲的武器进口量翻了一番，部分原因是乌克兰战争，而俄罗斯的武器出口量减少了一半说。乌克兰已成为全球第四大武器进口国，而法国已取代俄罗斯成为全球第二大武器出口国，仅次于美国。

Sipri 指出，自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来，至少有 30 个国家向乌克兰提供了主要武器作为军事援助。其他欧洲国家也增加了进口，其中较大份额来自世界第一军械国美国。 中国传统上是俄罗斯武器的最大接收国之一，但一直在努力发展国内生产。中国仍占俄罗斯出口的 21%，而印度是最大的接收国，占 34%。 p&gt;

官员称，法国总统埃马纽埃尔·马克龙应该能够在未来几周内访问乌克兰。马克龙原定于二月份与泽伦斯基签署双边安全协议，但最终在巴黎签署。两位外交消息人士称，法国总统正在考虑是否让其他西方国家元首参加最终的访问，以显示盟友之间的团结以及对乌克兰的声援。

俄罗斯库尔斯克州的一个油库在一架乌克兰无人机在油库上空被击落后发生火灾，该地区州长 Roman Starovoit 于 3 月 10 日表示，据俄罗斯卫星通讯社报道，该地区州长 Roman Starovoit 于 3 月 10 日表示基辅独立报。报道称，无法核实该信息，Starovoit 也没有包含任何有关油库人员伤亡或损坏的信息。

周日，俄罗斯对乌克兰东部城镇的炮击造成三人死亡，基辅称，俄罗斯对米尔诺格勒镇一栋住宅楼的袭击造成十几人受伤。

  乌克兰还表示，俄罗斯军队对哈尔科夫东北部地区发动了导弹袭击，并向该国中部和南部派遣了攻击无人机。 与此同时，俄罗斯表示，一名妇女在乌克兰对边境村庄的炮击中丧生。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/ukraine-war-briefing-russia-pope-francis-white-flag</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃首张术后照片因“操纵”而被撤回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/10/first-post-op-photo-of-princess-of-wales-withdrawn-due-to-manipulation</link>
      <description><![CDATA[2024-03-10T23:18:46Z威尔士王妃肯辛顿宫与路易王子、乔治王子和夏洛特公主两个月前威尔士王妃腹部手术后发布的第一张官方照片因声称照片被篡改而被一些世界上最大的图片机构召回。
这张照片是为纪念英国母亲节而发布的，照片中凯瑟琳坐在椅子上，周围环绕着她的三个孩子。这是圣诞节以来她的第一张授权照片。
这张照片发布后，美联社、法新社和路透社等摄影机构召回了这张照片，并发出了“终止通知”，停止发布这张照片。
“经过仔细检查，消息来源似乎对图像进行了处理，”美联社通知称。美联社发言人告诉《每日电讯报》：“这张照片显示夏洛特公主的左手排列不一致。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  夏洛特公主的手明显受到图像处理。 照片：威尔士亲王/肯辛顿宫/路透社


法新社说：“强制杀戮。由于编辑问题，威尔士亲王的这张照片已被撤回……并且可能不再以任何方式使用。请立即将其从您的所有在线服务中删除，停止以任何其他方式使用它，并将其从您的服务器中删除。”
自从凯瑟琳从一月份计划的腹部手术中恢复以来，猜测和阴谋论就开始增多，当时据说她预计要康复到复活节前后。
这张照片于周日上午发布到威尔士王子和王妃的社交媒体帐户上，并附有感谢祝福者支持的信息。
“感谢您在过去两个月里的善意祝福和持续支持，”消息中写道。 “祝大家母亲节快乐。 C.”
肯辛顿宫表示，这张照片是威尔士亲王本周早些时候在温莎拍摄的。
公主病情的细节尚未透露，但肯辛顿宫此前表示，这与癌症无关，凯瑟琳希望她的个人医疗信息保密。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/10/first-post-op-photo-of-princess-of-wales-withdrawn-due-to-manipulation</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现欧洲对快速增长的气候风险没有做好准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/10/europe-unprepared-for-climate-risks-eea-report</link>
      <description><![CDATA[2024-03-10T23:01:12Z2023 年 7 月 19 日，居民帮助消防员试图扑灭雅典附近燃烧的野火。 欧洲环境署 (EEA) 在其第一份报告中表示，欧洲尚未做好应对其所面临的快速增长的气候风险的准备风险评估。
报告称，从烧毁房屋的野火到导致公共财政紧张的恶劣天气，需要采取更多行动来解决欧洲所确定的 36 种重大气候风险中的一半，这些风险可能会造成严重后果。报告称，还有五个风险需要采取紧急行动。
“我们的新分析表明，欧洲面临着紧迫的气候风险，其增长速度超过了我们的社会准备程度，”欧洲经济区执行董事 Leena Ylä-Mononen 说道。
该报告探讨了气候威胁的严重程度以及欧洲应对这些威胁的准备程度。报告称，最紧迫的风险是热应激、山洪和河流洪水、沿海和海洋生态系统的健康以及从灾难中恢复所需的团结资金，随着化石燃料污染使地球升温，这些风险变得越来越严重。
当研究人员重新评估南欧（他们将其称为“热点”地区）的六种风险时，他们发现还需要采取紧急行动来保证农作物安全并保护人类、建筑物和自然免受野火的影响。
瓦赫宁根大学的报告作者罗伯特·比斯布鲁克 (Robbert Biesbroek) 表示，适应的证据越来越多，但“这肯定还不够”。他也是政府间气候变化专门委员会 (IPCC) 最新报告中欧洲章节的共同负责人之一。适应。
“进展不够快，也没有到达最需要的人手中，”他说。 “从这个意义上说，这非常可怕。”
&lt;旁白&gt;
 相关：人工智能可能增加能源使用并加速气候错误信息——报告

该报告还警告称，存在“级联和复合”风险，称当前金融部门的压力测试可能会低估这种风险。例如，炎热的天气将使南欧变得干燥，导致农作物死亡和供水减少，但也会使土壤变硬，更有可能发生山洪，并使植被干燥，这意味着野火会更快蔓延。
试图应对多种危机的政府资源将会更加紧张，未能做好准备的社区也是如此。
“风险的发展速度根本超过了政策的发展速度，”欧洲经济区影响和适应小组负责人 Blaž Kurnik 表示。
自工业革命以来，欧洲的升温程度超过任何其他大陆。由于二氧化碳堵塞了大气层并困住了阳光，它的升温速度大约是全球平均水平的两倍。
研究人员研究了本世纪低变暖和高变暖的两种可能情景。他们没有考虑气候系统中潜在的临界点，认为这种巨大变化的影响将在更长的时间内显现出来，因此短期内采取行动的紧迫性不会改变。
布里斯托大学的丹妮拉·施密特 (Daniela Schmidt) 是该报告的顾问委员会成员，但并未参与该报告的撰写，她表示该报告提供的地理粒度很重要，但质疑是否需要另一份有关风险的报告。
她说：“这是否会增加行动力度，是否会让人们做好更充分的准备，获得更多有关我们面临的主要风险的信息？”
施密特也是 IPCC 适应报告欧洲章节的共同负责人，他表示人们应该明白，政府、城市和个人有降低风险的机构，而这样做的行动将带来清洁等好处。空气和更好的住房。 “我们如何才能让人们知道他们有能力做某事？”她说
欧盟委员会表示将于本周初提交一份有关管理气候风险的信息。
欧洲经济区报告称，一些气候风险已经达到临界水平。报告称，如果现在不采取果断行动，到本世纪末，大多数气候风险可能达到严重或灾难性水平。
“这应该是最后的警钟，”Ylä-Mononen 说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/10/europe-unprepared-for-climate-risks-eea-report</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年奥斯卡：获奖者、颁奖典礼、红地毯 - 关注现场直播！</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/live/2024/mar/10/oscars-ceremony-red-carpet-winners-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-10T22:17:11Z艾玛·斯通凭借《可怜的事情》获得最佳女主角提名，抵达奥斯卡颁奖典礼洛杉矶杜比剧院。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/live/2024/mar/10/oscars-ceremony-red-carpet-winners-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙大选：中右翼联盟有望险胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/10/portugal-election-centre-right-coalition-on-course-for-narrow-victory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/10/portugal-election-centre-right-coalition-on-course-for-narrow-victory</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党参议员再次推动夏令时永久化</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/10/republican-senator-daylight-savings-permanent-james-lankford-sunshine-act</link>
      <description><![CDATA[2024-03-10T20:22:16Z麦克风前身穿灰色西装、打蓝色领带的白人 当美国人周日将时钟拨快一小时以实施夏令时时，美国参议员詹姆斯·兰克福德 (James Lankford) 加倍致力于消除季节性时间变化，表示他想放弃他所说的过时的第一次世界大战公约。 
来自俄克拉荷马州的共和党议员表示，众所周知，他致力于通过《阳光法案》锁定时钟，该法案在参议院一致通过，但没有被众议院采纳。兰克福德周日在接受美国有线电视新闻网 (CNN) 国情咨文主持人杰克·塔珀 (Jake Tapper) 采访时表示，他想重新“开始对话”，部分原因是遇到了一位退伍军人，这位退伍军人似乎将结束夏令时视为垂死的愿望。
“这听起来很有趣，几年前，我参加退伍军人节游行，一位退伍军人......正在观看游行，一位年长的绅士从他的草坪椅上站起来 - 他实际上走进了游行队伍路线上，握着我的手说：“在我死之前，你会结束夏令时吗？”兰克福德回忆道。
“在我以为你今天会对我说的所有事情中，这不是我以为你会说的，”兰克福德回忆道告诉这位退伍军人。 “他说：‘我讨厌它。我80多岁了。我希望你在我死之前取消夏令时。”
这位政治家表示，他向这位退伍军人保证，他与美国共和党参议员马可·鲁比奥 (Marco Rubio) 达成了一项法案，旨在消除他所说的第一次世界大战“遗留”的时间变更，当时政府希望增加白天时间以节约时间能量。
“我们希望能够锁定这个时钟，”兰克福德对塔珀说。 “很多人对此感到恼火......让我们实际打开灯，我们可以做到这一点。”
兰克福德提到亚利桑那州如何选择停止在春季将时钟调快一小时，然后在秋季调慢一小时。兰克福德说：“他们这样做已经很多年了，不知何故，他们的孩子仍然按时上学，商业仍在发生。” “而今天，在亚利桑那州，他们不会——他们醒来时时钟已经乱了。”
兰克福德发表上述言论之际，人们重新讨论了夏令时和健康问题。美国心脏协会最近表示，中风和心脏病发作在时钟设置比标准时间提前一小时后的几天内。
美国睡眠医学会也呼吁废除季节性时间变化，因为它会影响昼夜节律。 “越来越多的证据表明季节性时间变化的危险，这与医疗失误、机动车事故、住院人数增加和其他问题的增加有关，”该学院院长、执业临床心理学家詹妮弗·马丁在一份声明中表示。
兰克福德对时间变更提出批评之际，他因努力确保通过一项失败的两党边境安全协议而面临本党的审查。俄克拉荷马县共和党周六谴责了他，俄克拉荷马州报道。
该报解释说，拟议的措施意味着需要再雇用 1,500 名边境安全官员和特工，以及 100 名移民法官和 4,300 名庇护官员，以解决大约 200 万件积压案件。
当乔·拜登在 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/08/biden-illegals-state-of-the-union-speech 期间提到拟议的立法时周四的国情咨文演讲，共和党人发出嘘声。但当美国总统讲述该法案将取得的成就时，兰克福德似乎说“这是真的”。&lt;/p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/10/republican-senator-daylight-savings-permanent-james-lankford-sunshine-act</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙大选：预计竞争激烈，极右翼有望成为国王缔造者——实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/10/portugal-elections-tight-race-expected-with-far-right-hopeful-of-kingmaker-role-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-10T19:50:50Z葡萄牙周日选举公众投票]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/10/portugal-elections-tight-race-expected-with-far-right-hopeful-of-kingmaker-role-live-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>