<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 21:17:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Iron Maiden 乐队早期主唱 Paul Di’Anno 去世，享年 66 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/21/paul-dianno-early-frontman-for-iron-maiden-dies-aged-66</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T17:06:15ZPaul Di’Anno 在 2013 年演出。Paul Di’Anno 是一位以早年担任 Iron Maiden 主唱而闻名的重金属歌手，现已去世，享年 66 岁。
他的唱片公司 Conquest Music 已确认他在索尔兹伯里的家中去世，并补充道：“尽管近年来严重的健康问题使他只能坐在轮椅上表演，但保罗仍继续在世界各地为他的粉丝表演，自 2023 年以来已经举办了 100 多场演出。”
迪安诺出生于伦敦东部清福德的保罗·安德鲁斯 (Paul Andrews)，父亲是巴西人，母亲是英国人。1978 年 11 月，迪安诺在试镜后加入了刚刚成立的 Iron Maiden，该乐队由贝斯手史蒂夫·哈里斯 (Steve Harris) 于三年前组建。
Iron Maiden 已经换了两任主唱，迪安诺最初并不为所动：“他们的老歌手拿着一把傻剑，嘴里滴着假血，我和我的伙伴都笑得尿裤子了，”他后来说。“但当我们开始一起演奏时，似乎就融为一体了。”在另一次采访中，他解释说：“Maiden 乐队的男孩们都是可爱的年轻人，你可以把他们介绍给你的奶奶。她一定会喜欢他们的。但如果她遇见了我，她会在一分钟内心脏病发作而死……我给他们带来了疯狂和夸张的表现。”



1981 年的 Iron Maiden 乐队……（从左至右）Steve Harris、Clive Burr、Paul Di’Anno、Adrian Smith 和 Dave Murray。 照片：Hulton Archive/Getty Images


Di’Anno 以令人印象深刻的直率和粗俗的嗓音演唱了乐队 1980 年的同名首张专辑，该专辑在英国排行榜上排名第 4，以及 1981 年的后续专辑， Killers。
不过，Di’Anno 自己也承认，他有药物滥用的问题。“我不仅仅是吸食可卡因……我每天都在不停地吸食，一天 24 小时，每一天，”他后来说。“我就是看不到尽头。”他还描述了与哈里斯的性格冲突。他在 Killers 乐队的世界巡演后被解雇，布鲁斯·迪金森接替了他的位置，从那以后，迪金森（除了 20 世纪 90 年代的大部分时间）一直是乐队的主唱。
Iron Maiden 乐队向 Di’Anno 致敬，写道：“保罗对 Iron Maiden 乐队的贡献是巨大的，帮助我们走上了近五十年来作为乐队所走的道路。无论是在舞台上还是在我们前两张专辑中，他作为主唱和歌手的先锋形象都将让我们和全世界的歌迷都永远铭记在心。”
Di’Anno 继续发展自己的音乐事业，首先是同名项目，然后是同样短暂的超级组合 Gogmagog，成员包括前 Iron Maiden 鼓手 Clive Burr 和未来的吉他手 Janick Gers。他的下一支乐队 Battlezone 表现更好，分别于 1986 年和 1987 年发行了两张录音室专辑。
Di’Anno 曾担任重金属乐队 Praying Mantis 的主唱，之后组建了另一支新乐队 Killers，该乐队也发行了两张录音室专辑。其他项目包括 Nomad 和 RockFellas 乐队。
20 世纪 90 年代初，他因持刀袭击女友而在美国入狱，后来说：“我最大的遗憾是过去发生的那些家庭暴力事件，我对此感到非常羞愧。但监狱最终让我开始理清自己的生活，所以其中还是有一些好处的。”他还被指控涉嫌毒品和枪支罪，后来说：“我因枪支和毒品入狱过几次”。他被禁止在美国巡演多年。
后来，他在舞台事故和骑摩托车时膝盖受伤，开始使用轮椅。2011 年，他因福利欺诈被判入狱 9 个月，此前他向工作和养老金部通报自己无法工作，同时继续在世界各地现场表演。他的律师当时说：“他痴迷于音乐和表演。他在商业方面非常幼稚，没有受过正规教育。”
Di’Anno 病情进一步恶化，2015 年因败血症住院 8 个月。但他继续现场表演，今年早些时候宣布退出小型场馆巡演，同时表示他仍愿意在 2025 年参加音乐节演出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/21/paul-dianno-early-frontman-for-iron-maiden-dies-aged-66</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔兹称马斯克向选民赠送 100 万美元表明特朗普“没有计划”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/21/tim-walz-elon-musk-trump-giveaway</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T16:47:49Z一位坚定的男子在一场政治活动中对着麦克风讲话，并指向右派明尼苏达州州长、民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹表示，埃隆·马斯克的计划每天捐赠 100 万美元以支持唐纳德·特朗普，这反映出这是一张“没有计划”的选票。
马斯克为摇摆州的登记选民提供了一个机会，如果他们签署他的超级政治行动委员会的请愿书，“支持言论自由和持枪权”，他们就有机会参加每天 100 万美元的捐赠活动。专家们质疑该计划是否合法，或者实际上是购买选票。
“好吧，我认为这就是当你没有为公众制定计划时你会做的事情，”当沃尔兹在 ABC 的日间脱口秀节目 The View 上被问及赠品时说道。

相关：宾夕法尼亚州州长表示执法部门应调查伊隆·马斯克的100 万美元的选民策略

“当你没有让中产阶级受益的经济计划，当你没有保护生殖权利的计划，当你没有应对气候变化和生产美国能源的计划时，你就会采取这些类型的策略，”沃尔兹说。
至于马斯克的策略是否合法，沃尔兹说：“我会让律师来决定。”
这是民主党总统候选人最近几周第二次出现在 The View 脱口秀节目中。白宫候选人卡马拉·哈里斯在节目中宣布了一项新的“居家医保”计划，她表示，该计划将帮助老年人支付家庭健康助理的费用，而不会让他们陷入贫困。

沃尔兹在这样的采访中以健谈著称，她还打趣说，特朗普的“一个好处”是“他不会再当总统了”。他建议共和党副总统候选人 JD Vance“直接进去点一个巧克力甜甜圈”，指的是一次尴尬的竞选活动。
沃尔兹告诉选民：“选择一个以你为中心的未来，而不是以唐纳德·特朗普为中心的未来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/21/tim-walz-elon-musk-trump-giveaway</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦政府在议员涉嫌骚扰后限制司法部门权力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/pakistans-government-curbs-judiciarys-power-after-alleged-harassment-of-mps</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/pakistans-government-curbs-judiciarys-power-after-alleged-harassment-of-mps</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称，一群以色列公民因从事伊朗间谍活动而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/israeli-citizens-arrested-spying-for-iran-police-say</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T15:51:23Z10 月 2 日，以色列内瓦蒂姆空军基地受损的机库以色列警方和辛贝特国内情报机构表示，他们逮捕了一个为伊朗从事间谍活动的以色列公民网络，据称这些人提供了有关军事基地和对个人进行监视。
调查人员声称该网络已经活跃了大约两年。据以色列媒体报道，嫌疑人被指控拍摄和收集有关以色列基地和设施的信息，包括特拉维夫的国防总部 Kirya，以及 Nevatim 和 Ramat David 空军基地。
Nevatim 基地今年两次遭到伊朗导弹袭击，而 Ramat David 则遭到真主党的袭击。
“这是近年来调查的最严重的安全案件之一，”州检察官表示，警方补充说，该组织在两年内执行了 600 次任务。

相关：美国调查泄露的文件，指控以色列计划袭击伊朗

有关涉嫌网络的消息，其中包括两个此前，一名被指控为伊朗从事间谍活动的以色列商人于 9 月被捕，根据对他的指控，这名商人曾两次前往伊朗，讨论暗杀总理本雅明内塔尼亚胡、国防部长约阿夫加兰特或辛贝特国内情报机构负责人罗南巴尔的可能性。
据报道，被捕者是居住在海法地区的来自阿塞拜疆的犹太移民，其中一些人是亲戚，他们一个多月前被捕，预计将被指控在战时帮助敌人。
根据周一发布的一份声明，这七名以色列公民因收集有关以色列国防军 (IDF) 基地和能源基础设施的敏感信息而被捕。
据《国土报》报道，这些嫌疑人据称从俄罗斯中间人那里收到了数十万美元的现金转账，以及加密货币。
三名嫌疑人在涉嫌拍摄敏感地点时被捕在以色列南部，警方在他们身上发现了数十份文件。
“调查显示，在超过两年的时间里，嫌疑人在两名被称为‘Alkhan’和‘Orkhan’的伊朗情报人员的指导下执行了多项安全任务，”一份声明说。
“该网络成员意识到他们提供的情报危及国家安全，并可能帮助敌人进行导弹袭击。该网络在全国范围内对以色列国防军基地进行了广泛的侦察任务，重点关注空军和海军设施、港口、铁穹系统位置以及哈代拉发电厂等能源基础设施。
“这些活动得到了总计数十万美元的财务补偿，通常通过加密货币进行，”声明补充道，暗示被捕者的动机是“贪婪”。
“该行动涉及拍摄和记录战略地点，收集到的数据被转移给伊朗特工。网络成员使用了在伊朗指导下专门为这些任务采购的先进设备。”
“有一个系统，”调查警察之一亚隆·宾亚明 (Yaron Binyamin) 说。“他们收集了数十份文件，上面注明了拍摄的确切地点、收集的信息以及报酬。一份真实的价目表。
“他们的方法是首先接受拍摄基地的任务，然后前往那里，卸下设备并找到有利位置，然后通过加密软件将照片交给他们的伊朗经理。”
据称，被捕者还受伊朗特工的委托，收集几名以色列公民的情报。
这包括对目标个人进行监视。一些成员在试图收集居住在他们附近的以色列公民的情报时被捕，安全评估表明伊朗可能计划伤害此人。
最近的逮捕表明，以色列针对伊朗、加沙和真主党开展的完善的情报行动并不是单向的，伊朗及其代理人也在以色列开展行动。
以色列国家检察官暗示，其他尚未披露的案件可能正在调查中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/israeli-citizens-arrested-spying-for-iran-police-say</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯被指控涉嫌强奸和性侵犯，涉及五起新诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/21/sean-diddy-combs-new-lawsuits</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T15:30:53Z法庭上一名男子的素描上周末，针对肖恩·“迪迪”·康布斯提起了五起新的联邦民事诉讼，引发了 2000 年至 2010 年期间针对这位制片人的新一轮性侵犯和强奸指控。 2022 年。
原告中有两名男性，三名女性。所有涉嫌事件据称都发生在科姆斯举办的派对上。
在一项诉讼中，无名氏声称，2000 年，当她 13 岁时，科姆斯邀请她参加他的 MTV 音乐录影带大奖颁奖典礼后派对，据称她在那里被下药并强奸。

相关：肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯面临的指控和指控的时间表

她声称自己在派对上喝了一杯饮料，然后变得迷失方向、头晕目眩。不久之后，她声称科姆斯将她扔向另一名男性名人，在诉讼中被称为“名人 A”，随后，随着她越来越迷失方向，这名男性名人脱掉了她的衣服。
然后她声称，她被这名名人强奸，而科姆斯和一名女性名人（在诉讼中被称为“名人 B”）在一旁观看。
原告还声称，科姆斯在名人 A 和名人 B 的注视下强奸了她，并试图强迫她为他口交。多伊声称她通过击打科姆斯的脖子来反抗，科姆斯才停了下来。
在另一起诉讼中，一名 29 岁的独立音乐艺术家指控科姆斯在派对上给她下药，然后强奸并性侵她。
在另一份文件中，科姆斯被指控在派对上性侵一名男子，该男子被确认为洛杉矶地区的商人。
在另一份单独的文件中，科姆斯和一名“尚未透露姓名的名人”被指控在一次庆功宴上给一名男子下药并多次性侵，这名男子被确认为约翰·多伊，是一名专门为名人服务的私人教练。
这五起诉讼均由德克萨斯州律师托尼·布兹比在纽约南区提起。
布兹比在一份声明中表示NBC 新闻：“已提交的投诉中的指控不言自明”，并发誓“努力实现正义”。
“我们预计将每周提起诉讼，将 Combs 先生和其他人列为被告，我们将继续收集证据并准备文件，”他补充道。
Buzbee 上周还对 Combs 提起了六起其他诉讼。
当被要求对新提起的针对 Combs 的诉讼中的新指控发表评论时，他的代表提到CNN 回应了其律师先前的声明，他们在声明中否认了上周提起的六起诉讼中的指控。
“康布斯先生和他的法律团队对事实、他们的法律辩护以及司法程序的完整性充满信心，”康布斯的律师在给 CNN 的声明中表示。 “在法庭上，真相将占上风：科姆斯先生从未对任何人实施过性侵犯——无论是成年人还是未成年人，男人还是女人。”
CNN 还报道，周一，纽约高等法院又有两起针对科姆斯的诉讼。
科姆斯被关押在布鲁克林大都会拘留中心等待审判。由于面临敲诈勒索和性交易的联邦指控，他被拒绝保释。他的审判定于 5 月开始。
• 任何受强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 提供支持的电话是 800-656-4673。在英国，强奸危机中心提供支持的电话是 0808 500 2222。在澳大利亚，支持电话是 1800Respect (1800 737 732)。其他国际帮助热线可在 ibiblio.org/rcip/internl.html 上找到]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/21/sean-diddy-combs-new-lawsuits</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>试验表明抑郁症患者可以在家中进行大脑刺激</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/21/people-with-depression-could-administer-brain-stimulation-at-home-trial-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T15:00:38Z女人在阴雨天气里向窗外望去根据一项临床试验，重度抑郁症患者可以通过在家中自行进行某种形式的脑电刺激来缓解症状。
服用接受 10 周治疗的患者抑郁症缓解的可能性是对照组（在关闭电流的情况下进行相同程序）的两倍。
研究结果表明，抑郁症患者无需去诊所即可接受有益的大脑刺激，并且该治疗可能成为那些不想接受或对更传统的疗法没有反应的人的有效替代疗法。
“这是抑郁症的潜在一线治疗方法，”伦敦国王学院情感神经科学和心理治疗教授、该研究的资深作者 Cynthia Fu 说。
“它还可以用于那些抑郁症没有通过抗抑郁药物改善的人、不喜欢抗抑郁药物的人或不想接受心理治疗的人。”
在第二阶段试验中，174 名重度抑郁症患者佩戴了耳机，以提供所谓的经颅直流电刺激 (tDCS)。该耳机由 Flow Neuroscience 公司生产，该公司也资助了该试验，耳机包含两个电极，可将高达 2 毫安的弱电流施加到前额。
为期 10 周的课程通过视频电话会议实时监督，从连续三周每周五次 30 分钟的课程开始，然后在接下来的七周内每周三次 30 分钟的课程。
虽然一半的参与者按预期接受了脑电刺激，但另一半在不知情的情况下接受了“非活动”疗法，即设备在课程开始和结束时提供短暂、微弱的电流，但除此之外没有提供任何刺激。
研究人员在《自然医学》杂志上撰文称，根据他们在标准抑郁症上的得分，两组的抑郁症在 10 周的课程中都有所改善量表。
但接受主动脑刺激的患者改善最明显。脑刺激组的缓解率为 44.9%，而非主动对照组的缓解率为 21.8%。
据估计，全球有 5% 的成年人患有抑郁症。最常见的治疗方法是抗抑郁药和心理疗法，但超过三分之一的重度抑郁症患者没有达到完全的临床缓解。
tDCS 使大脑额叶区域的神经元更容易激发，这种效果被认为对受抑郁症影响的更广泛的大脑网络产生有益影响。
“我们确实看到了安慰剂效应，接受非主动治疗的人表现出了改善，”傅告诉《卫报》。“但主动治疗组中抑郁症改善的人数比非主动治疗组多。”
tDCS 已经用于治疗精神病和饮食失调等疾病，迄今为止的试验表明该程序是安全的。输送到大脑的电流至少比电休克疗法中诱发大脑全身性癫痫的电流弱 400 倍。为降低长时间刺激带来的风险，该设备会在 30 分钟后关闭。
“尽管自 2015 年以来，tDCS 就已被纳入尼斯 [国家健康与护理卓越研究所] 指南，并被认为是‘安全的’，但其疗效仍存在不确定性，”谢菲尔德大学心理学高级讲师 Myles Jones 表示，他没有参与这项研究。
“这项研究表明，反复在家中使用 tDCS 与关键抑郁症指标的降低有关。”
他补充道：“尽管单剂量 tDCS 在改变神经活动和认知表现方面已被证明是模棱两可的，但几天或几周的长期使用已被证明对抑郁症、耳鸣和一系列疾病具有临床效果。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/21/people-with-depression-could-administer-brain-stimulation-at-home-trial-shows</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，特朗普在经济上失去对哈里斯的优势，因为候选人在摇摆州展开攻势——美国大选直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/21/kamala-harris-donald-trump-rallies-us-election-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T14:50:13Z周日，竞选工作人员在空军二号上为卡马拉·哈里斯准备了生日装饰，令她惊喜不已。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/21/kamala-harris-donald-trump-rallies-us-election-politics</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土著长者斥责莉迪亚·索普对查理国王大喊“无礼”的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/21/indigenous-elder-scolds-lidia-thorpe-for-yelling-disrespectful-comments-at-king-charles</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T14:00:38Z莉迪亚·索普在议会大厦谩骂查尔斯国王一位恩古纳瓦尔长老斥责莉迪亚·索普与查尔斯国王的对峙，称这位维多利亚州参议员不代表她的人民，她“操殖民地”的言论是“无礼的”。
69 岁的阿姨 Violet Sheridan 周一在官方欢迎会上与王室成员见面，当时她正坐在议会大厦国王附近，这时索普“跳了出来”，大步向前，开始对王室成员大喊大叫。索普对国王大喊“把我们的土地还给我们”，并大喊“去他妈的殖民地”和“你不是我的国王”。
谢里丹说，当她迎接查尔斯和卡米拉时，“一切都是发自内心的，我说，‘我热烈欢迎陛下来到恩古纳瓦尔的土地和堪培拉’，一切刚刚结束，她（索普）就跳了出来。
“莉迪亚·索普不能代表我和我的人民，我敢肯定，她也不能代表很多原住民。来到这里并继续这样下去是对人们的不尊重，这是有原因的。”
祖母承认殖民化带来的痛苦和苦难以及仍然存在的影响，但她说，作为一个国家团结起来将“带来治愈”。
“我们还有很多未完成的事情，但我不想持消极态度，”谢里丹说。 “让我们坐下来一起谈谈，为我们的下一代带来治愈。”
查尔斯和卡米拉本周正在访问澳大利亚和萨摩亚，预计将面临一些反对君主制的原住民的反对。
韦恩·科科·沃顿周一在澳大利亚首都举行了他所谓的抵制访问的一天，并呼吁承认在堪培拉发生的大屠杀和暴力剥夺。
沃顿说，他想向国王发出国际刑事法庭的种族灭绝罪通知，但他说他被禁止接近国王。
“这是抵抗，”他说，称自己是“代表主权国家的对手”。
“我试图向当局解释，我试图向英国国王提供一份文件，指控他犯有种族灭绝和战争罪，”这位库马人告诉《卫报》澳大利亚。
他说，英国未能承认该国的历史和遗产。
“他们不拥有国王及其前任为他们犯下的种族灭绝和战争罪行。
“他们所需的所有优势、所有财富、所有土地，都是通过对原住民进行大屠杀、战争和种族灭绝直接获得的。”
索普是一名 Gunnai、Gunditjmara 和 Djab Wurrung 女性，她在一份声明中表示，她会见了传统所有者并得到了他们的支持，她得到了全国各地原住民的支持。
“今天早上在议会活动开始前，我会见了来自该国的 Ngambri Ngunnawal 传统监护人并得到了他们的支持，我还得到了来自全国各地的 Blak 主权运动长老的支持。我代表布莱克主权运动领导。”
“国王不是我们的君主，他不是我们的国王。过去几周，我一直要求与他会面，但被忽视了。今天，我觉得应该代表布莱克主权运动发声，呼吁反对种族灭绝以及王室对我们的土地、水域和天空的入侵和盗窃。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/21/indigenous-elder-scolds-lidia-thorpe-for-yelling-disrespectful-comments-at-king-charles</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅洛尼急于通过新法律以挽救阿尔巴尼亚移民转移政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/meloni-rushes-to-pass-new-law-to-save-albania-migration-transfer-policy-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T13:12:38Z码头边大约有十几个人，还有几个人在一艘似乎已经下船的船上意大利总理乔治亚·梅洛尼表示，她的政府正在努力立即通过一项新法律，以克服法院的裁决可能会阻止该国与阿尔巴尼亚达成的数百万美元的旨在遏制移民抵达的交易。
周五，罗马一家法院裁定将关押在阿尔巴尼亚新意大利移民中心的最后 12 名寻求庇护者转移回意大利。这项裁决使人们对欧盟计划的可行性和合法性产生了怀疑，该计划旨在探索在欧盟以外建立移民处理和拘留中心的方式，这是欧盟对移民采取的新强硬态度的一部分。
这群人上周乘坐军舰从兰佩杜萨岛抵达圣金港，是首次被转移到 Gjadër 指定设施的 16 人之一，该设施是根据梅洛尼和阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马之间的协议而设立的，旨在关押试图从非洲越境前往欧洲时在国际水域被拦截的男子。
16 名男子中的 4 人于周四立即被送回意大利，其中两人未成年，两人被视为弱势群体。
罗马法官下令遣返意大利的其余 12 人于周六通过巴里港返回意大利，这对梅洛尼来说是一个打击，有可能使该倡议成为援助工作者和反对派团体所认为的“彻底失败”和“金融灾难”。
梅洛尼的政党，极右翼的意大利兄弟党，在社交媒体上愤怒地谴责了这一决定，指责“政治化的法官” “想废除意大利的边境。我们不会允许的。”
意大利司法部长卡洛·诺迪奥攻击法官，称“安全国家的定义不能由司法部门决定”。
引发冲突的争议围绕着对移民原籍国“安全”的定义。这 16 名寻求庇护者来自埃及和孟加拉国，意大利认为这两个国家是安全的，因此，根据意大利政府的说法，他们应该被遣返回原籍国。
然而，法官下令将他们转移到意大利，理由是这些人如果被遣返回国可能会面临暴力风险，这实际上维护了欧洲法院 10 月 4 日的裁决，而意大利政府似乎忽视了这一裁决。一般而言，欧盟法律优先于相冲突的国家法律。
欧盟法院明确表示，一个不完全安全的国家不能被视为安全，并强调不安全状况，即使仅限于该国特定地区，例如某个地区，也可能导致整个国家被视为不安全。
政府官员已经为即将出台的法令忙碌了三天，该法令的目的是制定一份新的安全国家名单，该名单每六个月更新一次，并引入法官对下令将寻求庇护者转移到意大利的裁决的二级判决。梅洛尼政府希望通过这种方式将法官的决定与政府法令而不是国际法联系起来。
周日，梅洛尼在社交媒体上发布了一名检察官发给包括法官在内的一个团体的一封信的摘录，法官和政府之间的争吵进一步升级。
在信中，法官马可·帕塔内洛警告说，梅洛尼比前总理西尔维奥·贝卢斯科尼“更强大，也更危险”，后者经常面临法律困境，并多次攻击司法机构。
右翼政客表示，这封信证明了对政府的法律偏见。
然而，批评人士指出，梅洛尼并没有发布其余的文字，帕塔内洛在信中说：“我们不能参与政治反对，但我们必须捍卫司法权和公民获得独立法官的权利”。
周一，司法工会主席朱塞佩·桑塔卢西亚表示：“我们并不反对政府，认为司法机构（国家的一个机构）与政治权力等国家机构相悖是荒谬的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/meloni-rushes-to-pass-new-law-to-save-albania-migration-transfer-policy-italy</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顶级女足球运动员呼吁国际足联终止与沙特“噩梦赞助商”的协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/21/top-female-footballers-urge-fifa-end-deal-saudi-nightmare-sponsor-aramco-oil-human-rights</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T12:18:45Z一名女足球运动员在队友和防守队员的包围下跳起头球超过 100 名职业女足球运动员签署了一封信，呼吁国际足联终止与沙特阿拉伯国有石油公司阿美的赞助协议，指责沙特当局“残酷侵犯人权”。
根据今年 4 月签署的一项为期四年的协议，沙特阿美公司（98.5% 为国有）将赞助包括 2026 年男足世界杯和 2027 年女足世界杯在内的重大赛事。
但活动人士指责沙特阿拉伯“sportswashing”——利用其在体育方面的投资来掩盖其糟糕的人权记录。
该政权最近对一些女性判处了长期监禁，通常是在秘密审判中，此前，她们利用社交媒体为女性争取更多权利和自由。
今年早些时候，30 岁的 Manahel al-Otaibi 因利用社交媒体呼吁废除女性结婚或旅行需要男性亲属许可的规定而被判处 11 年监禁。利兹大学学生 Salma al-Shehab 因在推特上发文支持妇女权利而被判处 34 年监禁。
在今天发表的公开信中，这些女性表示，未来成为运动员的女孩理应得到体育管理机构更好的待遇，而不是“与这个噩梦般的赞助商结盟”。



信中写道，沙特国有石油公司阿美公司“对气候危机负有重大责任……不应该赞助我们精彩的足球比赛”。  图片来源：PA/Alamy


签名者表示：“沙特当局一直在体育赞助上花费数十亿美元，试图转移人们对该政权残酷人权声誉的注意力，但其对女性的待遇不言而喻。
“我们之所以站出来发声，是因为我们与人权受到侵犯的沙特阿拉伯公民站在一起。我们不想成为掩盖这些违法行为的一部分。
“我们敦促国际足联重新考虑这一合作关系，并用其他赞助商取代沙特阿美，这些赞助商的价值观符合性别平等、人权和地球的安全未来。
“一家对气候危机负有明显责任的公司，由一个将 LBGTQ+ 个人定为犯罪并系统性压迫妇女的国家所有，没有资格赞助我们美丽的比赛。”

相关：沙特阿拉伯被指控在国际足联世界杯决定前使用强迫劳动

去年，国际足联因计划让该国旅游局沙特旅游局成为 2023 年澳大利亚和新西兰世界杯的主要赞助商而受到批评。
沙特活动人士表示，足球运动员的信“比任何公关活动都更有说服力”。
ALQST 人权监测和宣传负责人 Lina al-Hathloul 表示：“只要沙特阿拉伯当局未能真正尊重妇女的权利和自由，他们的声誉就会继续阻碍他们可能拥有的任何远大抱负。感谢这些女性与沙特阿拉伯勇敢的女性站在一起。”
已联系阿美公司征求意见。
国际足联向《卫报》发表声明称，赞助收入已重新投资于各级比赛，对女子足球的投资持续增加，包括 2023 年女足世界杯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/21/top-female-footballers-urge-fifa-end-deal-saudi-nightmare-sponsor-aramco-oil-human-rights</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国首相表示，斯塔默不会在英联邦峰会上就英国在奴隶制中扮演的角色提供赔偿或道歉——英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/oct/21/keir-starmer-wes-streeting-consultation-reforming-nhs-labour-policy-uk-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T12:11:08ZKeir Starmer 参观了伦敦的一家 NHS 医疗机构。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/oct/21/keir-starmer-wes-streeting-consultation-reforming-nhs-labour-policy-uk-politics-live</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭黎巴嫩，袭击与真主党有关联的银行分支机构</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/israeli-airstrikes-on-lebanon-hit-branches-of-hezbollah-linked-bank-al-qard-al-hassan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/israeli-airstrikes-on-lebanon-hit-branches-of-hezbollah-linked-bank-al-qard-al-hassan</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 所有者解雇实习生，指控其破坏 AI 项目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/21/tiktok-owner-bytedance-sacks-intern-for-allegedly-sabotaging-ai-project</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T10:44:12Z智能手机上的 TikTok 徽标位于字节跳动徽标前面 TikTok 的所有者因涉嫌破坏内部人工智能项目而解雇了一名实习生。
字节跳动表示，它已经8 月份，该员工因“恶意干扰”研究项目中使用的人工智能 (AI) 模型的训练而被解雇。
得益于视频共享应用程序 TikTok 及其中国同行抖音，字节跳动已跃升成为全球最重要的社交媒体公司之一，这两款应用位列全球最受欢迎的移动应用程序。
与科技领域的其他大公司一样，字节跳动也竞相拥抱生成式人工智能。今年早些时候，字节跳动的“豆包”聊天机器人在与 OpenAI 的 ChatGPT 竞争的中国聊天机器人竞赛中击败了竞争对手百度的 Ernie。

字节跳动还发布了与“豆包”集成的无线耳机，用户无需手机即可直接与聊天机器人互动。

上周末，中国社交媒体上广泛流传着有关实习生被解雇的谣言，该公司对此发表了评论。

据翻译，字节跳动在其新闻聚合服务今日头条上发布的一份声明称，商业技术团队的一名实习生因严重违纪被解雇。

该公司补充说，其官方商业产品和其大型语言模型，即生成式人工智能的底层技术，并未受到影响。
该公司表示，社交媒体上的报道和谣言存在夸大其词的情况，包括对中断规模的夸大。字节跳动表示，其中包括有传言称多达 8,000 个图形处理单元（用于训练 AI 模型的芯片）受到影响，损失高达数千万美元。
字节跳动表示，已将他们的行为告知了实习生所在的大学和行业协会。
目前，全球各地的科技公司都在对生成式 AI 模型的安全性以及社交媒体的影响进行审查。
字节跳动在美国也面临特别的审查，它在美国反对联邦禁令威胁。该公司必须在 1 月 19 日之前将其在 TikTok 的股份出售给获准的买家或关闭该公司。美国政府认为 TikTok 构成国家安全威胁，字节跳动强烈反驳这一指控。
字节跳动和 TikTok 被要求发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/21/tiktok-owner-bytedance-sacks-intern-for-allegedly-sabotaging-ai-project</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹暴力和饥饿导致一周内 25,000 人越境，乍得难民营陷入绝望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/21/despair-chad-camps-refugees-flee-sudan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/21/despair-chad-camps-refugees-flee-sudan</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一周内收到 90 起虚假炸弹威胁 印度航空业陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/india-airline-industry-in-chaos-after-90-hoax-bomb-threats-in-a-week</link>
      <description><![CDATA[2024-10-21T10:45:53Z机场停机坪上，一名小男孩透过窗户看着飞机和公共汽车据报道，过去一周，印度航空公司收到了 90 起虚假炸弹威胁，导致飞机停飞、改道和飞行，引发国际旅行混乱战斗机护送乘客安全撤离。
针对多家印度和国际航空公司的虚假炸弹威胁空前激增，给印度航空业造成了严重破坏，并在印度航空乘客中引发了日益加剧的恐慌。
上周，据报道，印度机场的国内和国际航班共收到 90 起炸弹威胁。仅周六一天，就报告了 30 起恶作剧威胁，周日又有至少 20 起针对不同航空公司的威胁。
印度航空当局和刑事调查人员尚未发现炸弹威胁激增的来源和动机，这些威胁大多通过电子邮件发送或通过 X 等社交媒体平台上的匿名账户发布。印度航空、Vistara、SpiceJet 和 IndiGo 等主要印度航空公司主要成为目标，但美国航空、捷蓝航空和新西兰航空也收到了导致航班改道的威胁。
这对印度航空业的影响是巨大的。法规要求航空公司对每一种威胁都采取行动，这意味着数十架飞机不得不改变航线，在土耳其或德国等第三国紧急降落，或返回印度。
周日，阿富汗拒绝允许一架飞往法兰克福的 Vistara 航班紧急降落，因为该航班收到了炸弹威胁，迫使飞机返回印度。
印度的航空旅行业蓬勃发展，2023 年国内航空运输将搭载 1.52 亿名乘客。在过去一周，乘客们非常愤怒，因为他们的旅行被延误了，有时甚至延误了几天，航空公司也面临巨大的财务损失。
上周，一架从德里飞往芝加哥的印度航空波音 777 客机因收到炸弹威胁，改道飞往加拿大偏远小镇伊卡卢伊特。机上 200 名乘客被困三天，最后搭乘加拿大空军飞机抵达芝加哥。
在上周新加坡和英国发生的事件中，战斗机被派往护送受到炸弹威胁的印度航班。
印度民航部长 K Ram Mohan Naidu 将恶作剧威胁的激增描述为“严重关切”，并表示“将找出造成中断的责任人并依法起诉”。
过去一周的威胁规模远远超出了印度航空业以前必须应对的任何威胁。 2014 年至 2017 年间，印度航班共收到约 120 起炸弹威胁。
官员们逮捕了一名未成年人，并出台规定，任何参与炸弹骗局的人都将被列入禁飞名单。然而，官员们仍在努力查明问题的真相，因为威胁仍在不断涌现。
一位接受印度媒体采访的航空安全官员描述了威胁发出的模式。他们说：“威胁是通过社交媒体或电话发出的，然后类似的威胁会在短时间内突然出现。”
他们说，虽然动机尚待确定，但显然是想“扰乱航空业，制造恐慌，让各机构保持警惕”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/21/india-airline-industry-in-chaos-after-90-hoax-bomb-threats-in-a-week</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>