<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 21:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大公民因涉嫌在2008年致命孟买袭击中发挥作用而引渡到印度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/mumbai-attacks-tahawwur-hussain-rana</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T16：26：39Z    人们在纪念馆的纪念蜡烛   一名出生于巴基斯坦出生的加拿大公民因他在2008年致命的2008年孟买围困因其从美国引入美国的新德里而着陆。&gt;&gt;&gt;
 64岁的塔霍沃尔·侯赛因·拉娜（Tahawwur Hussain Rana）在周四晚武装卫队下到达印度首都以外的一艘军事本，并将被拘留被拘留。。
印度指责拉娜（Rana）是总部位于巴基斯坦的Lashkar-e-Taiba（LET）集团的成员，被联合国指定为恐怖组织，并帮助策划袭击。。
国家调查局说，“成功地引渡了美国孟买恐怖袭击策划者塔哈沃尔·拉娜（Tahawwur Ra​​na）”。
引渡“花了多年的持续和一致的努力将2008年混乱的主要阴谋者绳之以法”。
唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2月宣布，华盛顿将拉纳（Rana）引渡，他称之为“世界上非常邪恶的人之一”。
 Rana在本月美国最高法院本月拒绝留在美国的出价之后，被送往印度，在那里他服刑与另一项接待袭击有关的判决。。
New Delhi blamed the LeT group – as well as intelligence officials from New Delhi’s arch-enemy, Pakistan – for the 2008 Mumbai attacks wherein 10 Islamist gunmen carried out a multiday slaughter in the country’s financial capital, killing 166 people and injuring hundreds more.
印度指责拉娜（Rana）帮助他的长期朋友戴维·科尔曼·海德利（David Coleman Headley），后者在2013年被美国法院判刑，判处35年徒刑，因为他们认罪，包括在孟买侦察目标地点，包括。。
否认指控的拉娜（Rana）被指控扮演的角色比黑德利（Headley）较小，但印度坚持认为他是主要的剧情片之一。
 rana“被指控与戴维·科尔曼·赫德利（David Coleman Headley）共谋，david coleman headley  ，以及指定的[基于巴基斯坦的恐怖组织和途中的途中 - 恐怖袭击。”尼亚在声明中说
 rana是一名前军事医生，曾在巴基斯坦军队服役，于1997年移民到加拿大，然后搬到美国并在芝加哥开展业务，包括一家律师事务所和一家屠宰场。
他于2009年被美国警察逮捕。
 2013年，美国法院无罪串谋为孟买袭击提供重大支持。但是同一个法院裁定他支持他为在丹麦犯下谋杀的阴谋提供重大支持。
 Rana因参与阴谋袭击吉尔兰兹·庞斯顿（Jyllands-Posten）报纸的办公室而被判处14年徒刑，该报纸出版了描绘先知穆罕默德的卡通。。
 2月，包括孟买大型孟买在内的马哈拉施特拉邦首席部长德文德拉·法德纳维斯（Devendra Fadnavis）说：“最后，漫长的等待结束了，正义将完成”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/mumbai-attacks-tahawwur-hussain-rana</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自2015年以来，英国军事访问首次是中国首次</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/head-of-british-military-tony-radakin-visits-china-for-first-time-since-2015</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/head-of-british-military-tony-radakin-visits-china-for-first-time-since-2015</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经营瑞典生态度假胜地的夫妇说，留下的158桶人垃圾是“非常正常的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/couple-who-ran-swedish-eco-resort-say-158-barrels-of-human-waste-left-behind-was-very-normal</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T15：21：29Z    弗莱明·汉森（Flemming Hansen）的胳膊围绕着梅特·赫尔贝克（MetteHelbæk）&lt; /div&gt; 丹麦夫妇逃离瑞典的“森林度假胜地”，以危及危地马拉，留下了巨大的税收债务， 158桶“&gt; 158桶”对人类废物的批评声称自己的努力弗莱明·汉森（Flemming Hansen）和梅特·赫尔贝克（MetteHelbæk），两位厨师都在去年放弃了他们据称是环保的静修所，史蒂达斯（Stedsans）在瑞典南部的哈兰（Halland）。他们欠瑞典和丹麦税务机关。此后，他们在危地马拉开展了一家业务。
在报纸Politiken和Dagens Nyheter的调查后，本周揭示了他们失踪和废弃的人类废物的故事。它还发现，这对夫妇允许废水进入森林，并声称动物因留在外面而死亡，而其他人则被遗弃。 

 相关：  

汉森和赫尔巴克的行动被地方当局描述为“环境犯罪”。但是，周四，这对夫妇声称他们正在合法行事。
他们在社交媒体上的一篇文章中对堆肥厕所留下的桶发表评论：“对于瑞典农村的人们来说，这是非常正常的事情。” 
他们补充说：“这也是您处理自己的狗屎的永续文化原则的重要组成部分。” 
他们说，该物业的新所有者知道枪管，可以用于堆肥。 “其中一半已经准备好今年春天，遵循瑞典法律的指南，在1年内准备就绪。” 
但是，当地当局的建筑和环境负责人丹尼尔·赫尔辛（Daniel Helsing）说，这对夫妇没有遵循堆肥废物的必要要求。
“您必须遵循许多要求，但没有。” “正常的做法，如果您没有壁橱的解决方案，则是您为桶中的枪管提供收集服务，而瑞典每个县的地方当局都提供。
他说，可能会堆肥厕所垃圾，但必须根据地方当局的指示来完成。 “您必须报告您将要堆肥厕所浪费，这使我们成为地方当局有机会制定有关如何做的规则和准则。” 
瑞典旅游协会说，它不熟悉Stedsans使用的方法。发言人说：“我从未听过这样的事情。” 
汉森和赫尔巴克（Hansen）和赫尔贝克（Helbæk
他们补充说：“这篇文章声称我们在永续农业渡假村的程序中一直在损害当地环境，并且我们已经让动物死了。所有这些主张和其他人都是错误的。
指责当地当局是胆小鬼，汉森和赫尔贝克说，海尔特理事会知道他们的厕所。这对夫妇说，他们“几次”向当局代表展示了厕所和程序。 “市政当局是谎言，或者他们没有完成我们付给他们的工作，那就是确保遵守所有规则。” 
 Hylte Council说，他们没有获得报酬来处理废物，并且他们正在评估是否将其报告给警方。
汉森（Hansen）和赫尔贝克（Helbæk）表示，他们的公司已经破产了，他们在丹麦的税收债务“乘以十倍”，因为利息和费用十年来。他们说，为防止债务增长，他们必须支付丹麦税务机关（他们被指控为“冷漠”和“自恋”  - 每月超过50,000 dkk（5,800英镑），他们建议他们无法。。
汉森此前曾表示，他们欠瑞典税务局“超过700万”（超过550,000英镑）。
他们说，他们逃到危地马拉的原因之一是“给我们的家人第二次机会”。他们将其描述为他们的出生权，并补充说：“如果您将我们视为做出选择的恶棍，我们很抱歉。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/couple-who-ran-swedish-eco-resort-say-158-barrels-of-human-waste-left-behind-was-very-normal</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，2022年在2022年制造的塑料中只有9.5％</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/10/just-95-of-plastic-made-in-2022-used-recycled-material-study-shows</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T15：00：40Z    框架充满了空的，废弃的塑料瓶和容器。 少于世界上生产的塑料的10％是由回收材料制成的，该材料是根据其生命周期的第一个详细的全球分析。
该研究表明，尽管生产商，超市和饮料公司对塑料被回收的言论，但大多数塑料主要是化石燃料，主要是煤炭和石油。。
该研究分析了2022年生产的400m吨塑料，以支持减少污染并促进可持续塑料管理的尝试。
自1950年制造了2m吨以来，塑料生产的产量显着上升，预计到2050年，每年将达到每年800m吨。“结果，塑料污染是一个紧迫的全球问题，对环境，经济和公共卫生构成了重大挑战，”作者说。。。
 Quanyin Tan及其同事分析了全球塑料供应链中的关键趋势。在2022年生产的400m吨塑料中，可再生塑料生产不到38m吨（9.5％），其余的362m吨中的98％是由化石燃料，主要是煤炭和油。 。
研究，发表在《通信地球》上＆amp;环境显示出通过焚化而不是回收的塑料量显着增加，而在2022年处置的塑料废物中只有27.9％实际上被回收。

 Interactive 

中国是最大的塑料生产国和消费者，但美国人每人消耗最多的塑料，相当于每年216千克。美国生产40.1 megatonnes（MT）的塑料废物 - 其中大部分来自塑料包装。
欧盟和日本的28个国家的人均塑料消耗量分别为86.6kg和129公斤。。
在全球范围内，垃圾填埋场仍然是塑料废物的主要目的地，占103.37吨或40％。
尝试继续同意一项全球塑料废物条约，以应对塑料废物的环境和公共卫生祸害。
Talks in Busan, South Korea, ended in failure last December after fossil fuel producing nations, including Saudi Arabia and Russia, resisted attempts在条约中包括生产上限。
超过100个国家/地区支持一份文本草案，其中包括具有法律约束力的塑料生产减少以及从某些化学物质和一次性塑料产品进行逐步淘汰。
谈话将于8月在日内瓦恢复。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/apr/10/just-95-of-plastic-made-in-2022-used-recycled-material-study-shows</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国绿色和平组织因将红色染料倒入美国大使馆池塘而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/greenpeace-co-head-arrested-for-pouring-red-dye-into-us-embassy-pond</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T13：08：32Z     红水在池塘边缘溢出 苏格兰场被指控压制和平的亲巴勒斯坦抗议活动，因为英国的联合会议英国联合会议因将可生物降解的血红色染料倒入伦敦的美国使馆以外的池塘中而被捕。
 Will McCallum是英国绿色和平组织的联合执行董事，是五名被捕的人之一，当时大使馆外的大池塘周四被绿红色，因为绿色和平组织称，这是美国政府继续向以色列出售武器的抗议活动。。
绿色和平组织说，麦卡勒姆因涉嫌串谋造成刑事损害而被捕，最高判处10年徒刑。其他四名激进分子也因涉嫌刑事损害和串谋造成刑事损害而在大使馆附近被捕。



绿色和平活动家将300升血红色染料倒入伦敦的美国大使馆池塘。 照片：绿色和平/pa 


根据竞选小组的说法，有12位激进分子从包装上的容器中提出了无毒的可生物降解染料，这些染料上刻有单词，停止将以色列武装在伦敦西南部的九个榆树中。这些容器被交付给大使馆骑自行车的大使馆，伪装为送货自行车。
英国绿色和平组织的联合执行董事阿雷巴·哈米德（Areeba Hamid）说：“这些逮捕进一步证明，抗议权在英国受到攻击。这次抗议活动使用了可生物降解的池塘染料，旨在自然地分散和洗净。&gt; &gt; 
“我们采取了这项行动，因为美国武器继续为一场乱差毒的战争加油，看到炸弹在学校和医院，整个社区，整个社区被炸毁为瓦砾，成千上万的巴勒斯坦人的生命遭到了淘汰。作为以色列军方的最大武器供应商，美国政府对恐怖的恐怖范围负有恐怖范围。
以色列在加沙的军事运动杀害了50,000多人，这是对哈马斯10月7日的袭击的回应，其中有1200多人，主要是平民，另有250人劫持人质。  
绿色和平组织英国正在竞选英国和美国政府宣布在以色列的全部禁运。
一位大都会警察发言人说：“到目前为止，有五人因涉嫌刑事损害和阴谋造成刑事损害而在附近被捕。池塘可以通过公共路径进入。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/greenpeace-co-head-arrested-for-pouring-red-dye-into-us-embassy-pond</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自30多个国家的“自愿联盟”的部长会面讨论乌克兰 - 欧洲现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/10/ursula-von-der-leyen-trump-tariff-pause-stabilising-global-economy-europe-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T12：51：52Z    布鲁塞尔欧洲委员会的乌克兰和欧洲国旗。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/10/ursula-von-der-leyen-trump-tariff-pause-stabilising-global-economy-europe-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利调查了哥伦比亚可能错误的身份杀害科学家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/italy-investigates-possible-mistaken-identity-killing-scientist-colombia</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T11：59：00z     Alessandro Coatti  罗马的检察官已经对哥伦比亚的意大利科学家谋杀谋杀案进行了调查，其中一种理论是，在某种情况下，他本可以被交战的犯罪分子杀害。  
亚历山德罗·科蒂（Alessandro Coatti）直到去年下半年在伦敦的皇家生物学学会（RSB）工作，最后一次见到4月3日在加勒比海沿岸的港口城市圣玛尔塔（Santa Marta）离开旅馆。。
这位38岁的人肢体肢体部位    在左右的情况下
分子生物学家在伦敦工作了八年后一直在南美旅行和进行研究。没有证据表明Ciotta与有组织犯罪有任何联系。
罗马检察官将与哥伦比亚的同行合作，意大利有望将一组调查员派往圣玛塔。根据意大利报纸Corriere Della Sera的报道，一条询问是，在有组织犯罪团体之间“定居得分”的背景下，Coatti可能会被误以为。
犯罪专家 Lerber Dimas告诉哥伦比亚新​​闻网站
人权专家诺玛·维拉·萨拉萨尔（Norma Vera Salazar）说，有一系列类似的罪行。她告诉埃尔·蒂姆波（El Tiempo）：“这些犯罪中有一个明显的经常性模式：尸体遭受酷刑，肢解，塞入垃圾或咖啡袋中，并沿着农村道路抛弃。” “这些类型的谋杀案被自卫团使用来发送警告信息，灌输恐惧和标记领域。” 
 Coatti独自在南美旅行，在4月3日到达秘鲁，玻利维亚和厄瓜多尔，在圣玛尔塔到达，周围是海滩和山脉，是通往哥伦比亚一些最受欢迎的旅游目的地的门户。第二天他的失踪被报道。
 Coatti出生于意大利北部艾米利亚 - 罗马纳地区，他的父母居住在阿尔方尼镇，靠近拉文纳。他的乔瓦尼叔叔告诉意大利媒体，他正计划返回意大利复活节。他告诉当地新闻网站
他补充说：“我们感到震惊，发生的事情是超现实的。我们已经托付了意大利和哥伦比亚当局。我们想要真相。Alessandro只有38岁，有了他前面的生活。我们无法理解为什么会发生这种情况。” 。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/italy-investigates-possible-mistaken-identity-killing-scientist-colombia</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格里·亚当斯（Gerry Adams</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/apr/10/gerry-adams-considers-suing-meta-over-alleged-use-of-his-books-to-train-ai</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T11：37：49Z    格里·亚当斯（Gerry Adams） 前 辛恩·费因（SinnFéin）总统格里·亚当斯（Gerry Adams）正在考虑针对梅塔（Meta）的法律行动，因为它可能使用他的书来培训人工智能。
亚当斯说，这家科技公司至少将他的七本书纳入了大量的版权材料中，以开发其AI系统。他说：“梅塔未经我的允许就使用了我的许多书。我把这个问题置于律师的手中。” 。
辛恩·费因（SinnFéin）在周三的一份声明中说，冠军在黎明之前包括其前领导人的自传。监狱回忆录，笼子十一；对北爱尔兰的和平进程，希望与历史的思考；还有其他回忆录，一本食谱和短篇小说集。
 Adams是对Facebook，Instagram和WhatsApp的母公司进行强烈反对的最新作者。。
一组作者美国法院文件一月份在一月份声称Meta批准了图书馆的使用，
包括Ta-Nehisi Coates，Jacqueline Woodson，Andrew Sean Greer，JunotDíaz和喜剧演员Sarah Silverman的小组声称，包括Mark Zuckerberg在内的公司高管（Mark Zuckerberg）都知道Libgen是一个数据库，该数据库被认为包含了其使用批准的材料。
《大西洋杂志》重新出版A 骆驼。
作者包括Kate Mosse和Tracy Chevalier以及其他出版行业专业人士，上周并向美国总部发送了一封信。
作者学会主席凡妮莎·福克斯·奥洛夫林（Vanessa Fox O’Loughlin）说，梅塔（Meta）的举动令人震惊和毁灭性作家。 “一本书可能需要一年或更长时间才能写作。元数据被盗，以便他们的人工智能可以再现创意内容，并有可能使这些作者失业。” SOA询问了文化秘书丽莎·南迪（Lisa Nandy），小说家理查德·奥斯曼（Richard Osman）说，版权法并不复杂。 “如果您想使用作者的作品，则需要征得许可，”他在X上张贴。
元发言人说：“我们尊重第三方知识产权，并相信我们使用信息来培训AI模型与现有法律一致。” 
该公司推出了开放源
 76岁的亚当斯（Adams）从1983年至2018年领导辛恩·费因（SinnFéin），并否认曾经是IRA的成员，曾担任贝尔法斯特·韦斯特（Belfast West）的国会议员，并代表劳斯（Louth）在爱尔兰议会的达伊尔（Dáil）。 He is a prolific author who has written fiction, reminiscences, history, political tracts and quirkier offerings, such as My Little Book of推文。
 Libgen数据库中的其他北爱尔兰作者包括Jan Carson，Lynne Graham，Deric Henderson和Anna Burns，他们为她的小说Milkman赢得了Booker，&lt;a href =“ https:///wwwww.bbc.com/news/news/articles/articles/articles/articles/articles/articlect/cn911vqng9zo &lt;/rector]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/apr/10/gerry-adams-considers-suing-meta-over-alleged-use-of-his-books-to-train-ai</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院文件称，安德鲁·泰特（Andrew Tate）告诉女人：“我正在辩论是否强奸你”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/andrew-tate-told-woman-im-debating-whether-to-rape-you-court-told</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T11：03：59Z    安德鲁·泰特（Andrew Tate） 安德鲁·泰特（Andrew Tate）告诉一个女人，他在勒死并强迫自己勒索自己之前“在辩论是否强奸你”。
当他强奸了他在他的网络摄像头业务上雇用的一个女人时，他也被指控窃窃私语，他分别用枪威胁了，并经常勒死另一个女人，以至于她从眼睛周围的毛细血管中出现了斑点。  
据称他是第四个妇女，据称他在卢顿的耶茨夜总会第一次见面，他声称泰特在勒死她失去知觉后继续与她发生性行为。。
“她听到被告在说&#39;我拥有你&#39;和&#39;我将杀死你&#39;之类的话。
 tate否认了包括强奸，强制控制，攻击和殴打的指控，将其描述为“一包谎言”和“造套”。他声称他与妇女的关系是同意的，没有暴力或强制控制。
他的律师进一步声称，与2013年至2015年期间有关的人身伤害指控被禁止，并且要经过三年的限制。
据称，他的辩护中的电子邮件，文字和其他潜在证据将丢失。
这四名妇女的索赔已在原定于4月15日举行的初步听证会上提起。涉及的三名妇女于2019年向赫特福德郡警察报告了泰特妇女，但皇家检察局（CPS）决定不提起刑事指控。 
根据索赔，两名妇女在2015年在Tate的网络摄像头业务工作，而另外两个妇女在2013年和2014年与他建立了关系。
据称2013年与泰特（Tate）有关系的一名妇女说，她告诉他她不想急于进行全面的性交，但他在跆拳道战前的训练后在他的公寓里强奸了她。 
据称他已经告诉她：“我只是在辩论是否强奸你。” 
根据说法，她“不相信自己在听到的声音，问他是否在开玩笑”。泰特（Tate
索赔继续：“……索赔人说‘不，你说你不会’和“不，不，不”。他的抓地力很紧，但是那时她不能说话，她不能说话。。
“他的回答是告诉……索赔人&#39;闭嘴&#39;。当她安静时，他告诉她她是个“好女孩”， ，……索赔人认为如果她安静，他会部分释放脖子上的束缚。” &gt; 。” 
据称泰特被强奸了那个女人，并反复问她：“你属于谁？” 
在泰特（Tate）的辩护中，他声称性交是自愿的，这名妇女“此后许多场合”继续拜访他。辩方补充说：“他们发生了几次性行为。这不是恐惧的人的行为。” 
所有四个妇女声称由于所谓的经历而出现了长期的精神健康问题。
泰特（Tate）正在三个国家进行刑事调查，其中包括罗马尼亚，他和他的兄弟特里斯坦（Tristan）被指控 人口贩运，未成年人贩运和洗钱。他还面临着强奸的指控。
贝德福德郡警方正在寻求逮捕泰特兄弟的强奸和贩运的指控，可追溯到2012年至2015年之间。这两名男子否认对他们的所有指控，据信目前在迪拜。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/andrew-tate-told-woman-im-debating-whether-to-rape-you-court-told</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国冒险家在Inuit强烈反对之后为创纪录的跋涉索赔道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/uk-adventurer-apologises-record-trek-claim-inuit-backlash-camilla-hempleman-adams</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T10：28：51Z    两人在雪中拥抱摄像机 一位英国冒险家在声称自己是第一个穿越加拿大最大岛屿独奏的女性被伊Unit人口的成员驳回，她批评她危险的“特权和无知”。。。
 Camilla Hempleman-Adams，32岁，步行覆盖150英里，滑雪覆盖，同时在上个月为期两周的探险期间低至-40C（76公里/小时）的温度低至-40C（76公里/小时），越过尼纳武特（Nunavut）的巴芬岛（Baffin Island）的雪橇。
跋涉将冒险家戴维·汉普尔曼·阿达姆斯爵士的女儿汉普尔曼·阿达姆斯（Hempleman-Adams）从Qikiqtarjuaq带到Pangnirtung，通过Auyuittuq National Park。
但她的说法被描述为不正确，当地人说他们已经走了几代人。

 相关： 

 Gayle Uyagaqi Kabloona是一位位于渥太华的因纽特人艺术家在Instagram上说：“地狱中，英国殖民者在2025年不可能到达Inuit Nunavut，并声称任何首先。   
“我的格拉玛每年走几百公里，经常怀孕，春季钓鱼和冬季驯鹿狩猎场。
凯布罗纳说，此事影响了社区，因为许多生活的传统生活方式的人都死了，这引起了人们对文化实践将逐渐消失的担忧。 
“由于我们的历史以及我们每天在打击西方殖民主义方面面临的困难，这篇文章在一个非常敏感的地方都非常努力，” “这个女人正从这样的特权和无知的地方来到这里，这似乎很危险。这几乎就像她把一个新的大陆的新闻带回了欧洲，并说：‘这里没有人！’我们曾经而且仍然如此。” &gt; 。” 
她补充说：“这是一个明显的例子，说明殖民主义如何从剥夺其土地的土著人民并将我们从历史上写出来。” 
赫姆普尔曼·阿达姆斯（Hempleman-Adams）在出发前在她的探险网站上写道：“加拿大公园（Parks Canada）证实，没有Qikiqtarjuaq到Pangnirtung的女性独奏的历史记录。” 
 kabloona说这是因为越过地形被认为是“对他们的正常生活方式”。
 Hempleman-Adams是居住在伦敦的制片人，也是15岁北极滑雪的最年轻的英国妇女，他说：“我从来没有打算歪曲任何历史成就或给当地社区带来困扰。&gt; 
“在进行探险之前，我研究并验证了我在加拿大公园和两个城镇的当地服装店的索赔准确性，他们确认从Qikiqtarjuaq到Pangnirtung都没有众所周知的女性独奏冬季过境点。。
“但是，如果此信息不正确，我对提出不正确的索赔和犯罪表示歉意。” 
她补充说，她“真的很难过”，对自己的跋涉的报道“可能引起了人们的关注或不高兴……我仍然致力于从这种经历中学习并以最大的尊重与社区互动。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/apr/10/uk-adventurer-apologises-record-trek-claim-inuit-backlash-camilla-hempleman-adams</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女性在布里斯班IVF Bungle后生下了陌生人的孩子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/apr/10/woman-gives-birth-to-strangers-baby-after-monash-ivf-bungle-brisbane</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T10：07：27Z    体外受精的一般形象 妇女在生育护理提供者混合了胚胎后已经生下了他人的婴儿。
 Monash IVF在整个澳大利亚运作，在其布里斯班诊所的一家患者的胚胎中，他向她转移了一个胚胎，这意味着她生下了另一名妇女的孩子。。
出生父母要求将其剩余胚胎转移到另一个IVF提供商之后，该错误是在2月确定的。
“没有找到预期的胚胎数量，而是为生父母存储的额外胚胎。”该公司在一份声明中说。
 Monash IVF说，一项调查证实，来自其他患者的胚胎已被错误解冻并转移给亲生父母。

 相关：  

它被指责为人为错误。
在发现事件发生后的一周内通知亲生父母。
 Monash IVF首席执行官Michael Knaap为Bungle道歉，并表示该公司将继续支持患者。
”
“我们已经进行了其他审核，我们相信这是一个孤立的事件。” 
 IVF提供商要求维多利亚州高级律师Fiona McLeod调查这一事件，并致力于全面执行任何建议。
该事件已报告给昆士兰州辅助生殖技术监管机构的生殖技术认证委员会。
 monash ivf 据称在遗传筛查中销毁了胚胎后，八月有700多名前患者。
班级行动声称，由于生育提供商的有缺陷的基因检测，发现胚胎中约有35％的胚胎是正常的。
 Monash IVF组确认它已经通过调解达成了解决方案，但指出它没有承认责任。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/apr/10/woman-gives-birth-to-strangers-baby-after-monash-ivf-bungle-brisbane</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国收紧中学的手机禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/france-mobile-phone-ban-middle-schools</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T10：05：23Z    学生将手机放入储物柜中的航行图像 法国是要收紧对中学中手机使用的禁令，使学生在11至15岁时使学生在储物柜或袋中关闭了他们的设备，并在当天开始时再次访问。
教育部长告诉参议院，她希望在9月从9月开始的所有法国中学中，整个上学期间的孩子都与手机完全分开。
élisabethborne说：“在使用屏幕的使用许多有害效果的时候，这种措施对我们的孩子在学校的健康和成功至关重要。” 
在2018年，法国被禁止在所有中学中使用手机  的儿童  - 已知 -  collègescollègescollèges    。 这意味着手机必须在校园中关闭，并且不能在学校理由（包括休息时间）中使用。。
学校报告了积极的效果，更多的社交互动，更多的体育锻炼，减少欺凌和更好的注意力。但是有些人确实报告说，有几个孩子会潜入厕所，在休息时在手机上观看视频。
现在，政府表示有必要进一步走，在整个上学期间将儿童与设备完全分开。
正如法国政府所说的那样，这种强制执行的“数字停顿”在过去六个月中在大约100所中学的试点计划中进行了测试，儿童在抵达时放弃了手机 - 将他们放置一个储物柜或箱子，或者在一个特别的锁定袋中，只能在学校的gates gate n home the School go home回家时将其放置。  。
在小学中禁止使用设备。
启用告诉参议院：“审判的所有反馈都是积极的，即改善学校的气氛，并得到了父母和老师的大力支持。” &gt;
在一些工会质疑组织该计划的成本和后勤工作之后，伯恩说，将由校长选择一种格式（例如储物柜或小袋），并补充说，它的成本不超过几千欧元。 
 Borne上个月引用了法国全国书籍委员会的研究，他说：“一个年轻的人现在每天平均每天花五个小时在屏幕前花费五个小时，但他们每周只花三个小时的时间花三个小时，然后用一本书花三个小时……不仅在阅读，而且对于那些读书的人来说，他们中的一半是在手机上做的其他事情。
 a 由科学家和专业人士允许的报告，可以使纽约人 possect offers offers the Notect 智能手机直到13岁，应该禁止访问传统的社交媒体，例如Tiktok，Instagram和Snapchat，直到18岁。
报告说，没有孩子应该在11岁之前打电话。

 相关：  

 Macron表示，他赞成采取措施限制儿童接触屏幕。
 “举动” 是英格兰最大的教学联盟教学的领导人，要求他们成为phons of Phons on Phons on Phons on Phons of Phons in on Phons in on Phons in on Phons in on Phons in on Phons in。一项对15,000多所学校的调查发现，英格兰99.8％的小学和90％的中学有某种形式的禁令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/france-mobile-phone-ban-middle-schools</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/10/ksenia-karelina-us-russia-dual-national-freed-rubio</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T10：03：16Z     KSENIA KARELINA在俄罗斯法院的屏幕后面 莫斯科释放了美国俄罗斯双重国家的Ksenia Karelina，后者在俄罗斯被拘留，美国国务卿在《华尔街日报》报道后说，一份囚犯已同意。     。
马可·鲁比奥（Marco Rubio）在社交媒体平台X上写道：“美国KSENIA KARELINA正在回到美国的飞机上。她被俄罗斯错误地拘留了一年多，而特朗普总统则获得了释放。”他补充说，特朗普“将继续为所有美国人的释放而努力”。
卡雷利娜（Karelina）是一名芭蕾舞舞者，也在媒体报道中确定为凯塞尼亚·哈瓦纳href =“ https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/russian-court-jails-jails-usian-woman-woman-woman-for-12 are-12 Yar.-over-50-50-charity-donation”&gt; treason Croscient for Ukerainian军事军事军事。
权利集团说，这些指控源于向美国慈善机构捐款51美元（40英镑），该慈善机构帮助乌克兰。
 尽快更多详细信息… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/10/ksenia-karelina-us-russia-dual-national-freed-rubio</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）说，法国可以承认巴勒斯坦国家“ 6月”  - 中东危机现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/10/france-palestinian-state-emmanuel-macron-israel-middle-east-crisis-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-10T08：20：47Z     4月9日在巴黎的伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/10/france-palestinian-state-emmanuel-macron-israel-middle-east-crisis-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼负责人说，我们可以“复兴”巴拿马基地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/pentagon-chief-pete-hegseth-us-panama-bases-canal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/10/pentagon-chief-pete-hegseth-us-panama-bases-canal</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>