<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 21:13:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>宾夕法尼亚州洞穴中发现近 50 年前被冻死的男子身份已确认</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/pinnacle-man-frozen-pennsylvania-cave-identified</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T14:18:40Z左侧是长发胡子男子的素描，右侧是棕色长发胡子男子的图像近五十年前，一名男子被发现在宾夕法尼亚州的一个山洞中被冻死，警方找到了失传已久的指纹证据，最终确定了该男子的身份，解决了一个这一谜团长期困扰着阿巴拉契亚山区当局。
据 CNN 报道，宾夕法尼亚州伯克斯县验尸官办公室周二确认，该男子为宾夕法尼亚州华盛顿堡的尼古拉斯·保罗·格鲁布，现年 27 岁。
格鲁布一直被称为“尖峰人”，指的是 1977 年徒步旅行者发现其尸体的阿巴拉契亚山峰附近。当时，当局表示没有迹象表明存在谋杀，并认定他的死亡是因吸毒过量自杀。
他们无法从格鲁布的外表、物品或衣服上辨认出他的尸体。在格鲁布的尸检过程中，检查人员收集了他的牙齿信息和指纹，但指纹放错了地方，调查人员只留下了一张简陋的草图，没有其他信息。
当局定期重新审视此案，当有希望的证据出现时，但格鲁布的身份仍然是个谜。据 WGAL 报道，伯克斯县验尸官约翰·菲尔丁 (John Fielding) 上周告诉记者：“在过去 15 年里，州警察局的侦探和验尸官办公室的调查人员通过指纹和牙科 X 光片将尼古拉斯的信息与不少于 10 名失踪人员进行了比较。”
WFMZ 报道称，在牙科记录将格鲁布与伊利诺伊州和佛罗里达州的两名失踪人员联系起来后，他的尸体于 2019 年被挖掘出来 报道。
法医检查人员进行了检查，收集了 DNA 样本，以更新国家失踪和身份不明人员系统 (NamUs) 中的信息。CNN 称，这些数据与两名失踪人员都不匹配。
2024 年 8 月，宾夕法尼亚州警察 Ian Keck 发现了 Grubb 于 1977 年尸检时丢失的指纹卡，并将其发送给了 NaMus。据《纽约时报》报道，FBI 指纹专家仅用 53 分钟就将指纹与格鲁布的指纹匹配。。
“我们花了一些时间查阅档案。幸运的是，在查阅档案和照片时，我们找到了一张指纹卡，”凯克在新闻发布会上说道。
“这真是喜忧参半，”凯克继续说道。“这个家庭已经寻找他们的亲人 40 多年了，不知道他们发生了什么。对于我来说，能参与其中，我很高兴能帮上忙。”
官员告诉记者，格鲁布曾于 20 世纪 70 年代初成为宾夕法尼亚州国民警卫队的一员。 《纽约时报》称，他在去世前两年在科罗拉多州与警方有过“接触”，这次接触使他的指纹被存储在自动指纹识别系统中。伯克斯县验尸官办公室通知格鲁布的一位亲属，他们已经确认了他的身份。这位亲属要求验尸官办公室将格鲁布的遗体埋葬在他家的墓地中。“这次身份确认为他的家人带来了期待已久的答案，他们已收到通知，并对使之成为可能的集体努力表示深切感谢。据报道，菲尔丁说，正是这样的时刻提醒我们，我们的工作很重要，要提供答案，结束这一切，给身份不明的人一个名字和一个故事。据报道，当格鲁布被发现时，他穿着单薄的衣服，既没有露营装备，也没有食物，有证据表明他试图生火，这表明他还没有为大雪做好准备。据 WGAL 报道，当局表示他们将继续调查格鲁布的死因，直到做出最终裁决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/pinnacle-man-frozen-pennsylvania-cave-identified</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惠普将追讨迈克·林奇的遗产，最高金额达 40 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/sep/02/hewlett-packard-mike-lynch-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T16:55:43Z迈克·林奇惠普企业已确认，将推进对已故科技大亨迈克·林奇遗产的高等法院诉讼，要求赔偿高达 40 亿美元（30 亿英镑）。
这家美国公司在一份声明中表示，尽管Lynch 上个月在意大利海岸沉没时死亡，但它仍将“坚持”法律诉讼。
2022 年，HPE 在英国高等法院赢得了对 Lynch 的民事诉讼，此前 HPE 指控 Lynch 及其前财务总监 Sushovan Hussain 在 2011 年以 110 亿美元收购其软件公司 Autonomy 时存在欺诈行为。
预计很快就会对损害赔偿作出裁决，尽管主审此案的法官 Hildyard 先生 2022 年写道，他预计最终赔偿金将“大大低于索赔金额”。
59 岁的林奇于 6 月在美国一起有关 Autonomy 交易的单独刑事欺诈审判中被判无罪，他的18 岁的女儿 Hannah 是上个月 Bayesian 超级游艇在西西里岛海岸沉没后遇难的 7 人之一。
HPE 表示：“2022 年，英国高等法院法官裁定 HPE 在针对 Lynch 博士和 Hussain 先生的民事欺诈索赔中取得了实质性成功。损害赔偿听证会于 2024 年 2 月举行，法官将在适当时候就 HPE 应得的损害赔偿做出裁决。 HPE 打算将诉讼进行到底。”
伦敦律师事务所 Wedlake Bell 的合伙人 Oliver Embley 表示，HPE 必须在法律、道德和声誉问题之间取得平衡，以决定是否追究 Lynch 的遗产赔偿责任。
“他们是一家上市公司，对股东负有信托责任。从法律上讲，他们有义务为股东的最大利益行事，但从道德上讲，继续索赔是值得怀疑的。从宣传的角度来看，这可能会适得其反。实际上，他们会起诉他的遗孀，这在表面上并不好，”他说。
Lynch 的遗孀 Angela Bacares 在 Bayesian 号沉没时就在船上，但她是获救的 15 人之一。根据《星期日泰晤士报》富豪榜，林奇和巴卡雷斯的财富总额为 5 亿英镑。
《星期日泰晤士报》首先报道称，HPE 准备向林奇的遗孀索要高达 40 亿美元的赔偿。
林奇家族的一名代表拒绝置评。
美国特拉华州温伯格公司治理中心创始主任查尔斯·埃尔森 (Charles Elson) 表示，如果该公司拒绝从林奇的遗产中寻求赔偿，该公司可能会免受股东诉讼。埃尔森表示，HPE 将受到该州“商业判断规则”的保护，该规则保护公司董事会的决定。
“如果你做出的商业决策是善意的，并且在做出决策时得到了充分的信息和谨慎，那么这个决定就会受到法律保护，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/sep/02/hewlett-packard-mike-lynch-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西最高法院以“非法行为”为由维持 X 禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/02/brazils-supreme-court-upholds-x-ban-over-conduct</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/02/brazils-supreme-court-upholds-x-ban-over-conduct</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩德罗·阿莫多瓦：“全世界都应该有安乐死的可能性”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/sep/02/pedro-almodovar-euthanasia-venice-film-festival-the-room-next-door-tilda-swinton</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/sep/02/pedro-almodovar-euthanasia-venice-film-festival-the-room-next-door-tilda-swinton</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普指责卡马拉·哈里斯虐待迈克·彭斯，遭嘲讽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/trump-hypocrisy-harris-pence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/trump-hypocrisy-harris-pence</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国经审查暂停向以色列出口30份武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/02/uk-suspends-30-arms-export-licences-to-israel-after-review</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T15:30:27Z一架以色列 F-35 战斗机起飞英国已采取行动，立即暂停向以色列出口 30 份武器许可证，此前新工党政府的审查发现，英国武器可能被用于严重违反与以色列有关的人道主义法，存在“明显风险”。巴勒斯坦被拘留者的待遇和对加沙的援助供应。
暂停的武器出口范围包括战斗机、直升机和无人机等军用飞机零部件。
外交部表示，为期两个月的审查引发了人们对以色列在加沙冲突中的行为方式的担忧。
关于英国武器出口许可证是否导致了该地区的破坏，目前还没有得出明确的结论。但英国外交部表示，破坏规模和平民死亡人数引起了极大担忧。
暂停的许可证占现有 350 个许可证的十分之一，不包括 F-35 联合战斗机打击计划的零部件，除非英国提供的零部件是以色列专用的喷气式飞机专用的。
这一举措由英国外交部、商务部和司法部长协调，可能会帮助外交大臣戴维·拉米克服工党年度会议上可能出现的强烈抗议。
但这将导致美国与乔·拜登政府的关系紧张，美国一再表示，它认为国际人道主义法没有暂停武器出口的依据。
英国政府还面临越来越多的国内法庭挑战，包括定于周二开始的诉讼程序。
官员们不愿将 30 个被暂停的武器出口许可证与具体的违反国际人道主义法行为联系起来。国际人道主义法，但指出政府迄今为止一直在与以色列政府进行毫无结果的谈判，以通过英国司法人员或红十字国际委员会接触巴勒斯坦被拘留者。
部长们急于强调，暂停并不意味着英国背离了对以色列安全的承诺，并指出在以前的以色列冲突中也发生过这种暂停。
暂停决定得到了玛格丽特·撒切尔（1982 年）、戈登·布朗（2009 年）和 2014 年联合政府的支持。2013 年和 2014 年，英国还暂停了对埃及和俄罗斯的武器出口许可证。
官员们表示，拉米和他的助手无权参与上一届保守党政府对武器销售的决策过程。但工党部长将根据类似证据做出不同的决定。
保守党对以色列遵守国际人道主义法的证据进行了四次审查，但从未发表结论或解释。相比之下，拉米发表了一份对他的法律推理的解释。
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/02/uk-suspends-30-arms-export-licences-to-israel-after-review</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称或许是上帝拯救了他，让他免于暗杀，以修复“破碎的国家”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/trump-god-surviving-assassination-attempt</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T15:02:06Z唐纳德·特朗普周五在宾夕法尼亚州约翰斯敦的竞选集会上登台。唐纳德·特朗普告诉福克斯新闻主持人，他认为上帝相信他在躲过暗杀企图后会“整顿”这个国家7 月在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上。
“我认为你会想，如果你相信上帝，你就会更相信上帝。有人说，为什么？ “我想上帝认为我会带领我们的国家走向正轨，”特朗普在生命、自由与 莱文节目中告诉马克·莱文，主持人问他 7 月 13 日的枪击事件是否增强了他对上帝的信仰。
近几个月来，这位美国前总统、现任共和党总统候选人越来越多地寻求动员他的宗教基础和一些最极端的分子——比如基督教民族主义者——因为他寻求再次当选总统。
特朗普此前曾暗示，马修·克鲁克的子弹只是打中了他的耳朵，这是上帝的干预。枪击事件发生后不久，他告诉记者，“我不应该在这里。我应该死了。”
“无论是运气还是上帝，很多人都说是上帝让我还活着，”他说。
在接受福克斯新闻采访时，特朗普转而提出上帝对他生存的政治目的。“我们的国家病入膏肓，支离破碎。我们的国家支离破碎。也许这就是原因，我不知道。我不知道，很多人都这么说。”
为了提供证据，他引用了他儿子的观点，他们都是猎人，他说，他们告诉他，“他（克鲁克斯）不可能在那么远的地方射偏”。他补充说，他认为被集会者发现的枪手“可能是仓促而为之”。
特朗普称赞了他的特勤局特工，该特工因未能在克鲁克斯占据距离舞台不到 300 英尺的屋顶并开了八枪、造成一人死亡、两人重伤之前阻止他而受到强烈批评。
“显然，应该有人在屋顶上。而且确实有一些问题。但我必须告诉你——特勤局。他们压在我身上，子弹从我们头顶飞过——但没有一个人说，‘天哪，我不会这么做的，’”特朗普说。
这位前美国总统援引神圣的旨意之际，他的前商务部长威尔伯·罗斯公开警告他不要在 9 月 10 日与副总统卡马拉·哈里斯的辩论中表现得过于“强大”。
“唯一的危险是特朗普强大，而且是个男人，”罗斯上周末告诉电台主持人约翰·卡齐马蒂迪斯。“他必须小心，不要被视为在欺负女人。 “人们不喜欢看到女性受到太大的压力，”罗斯说。
在白宫任职期间，特朗普的顾问经常在电视上表达他们希望总统考虑的意见。罗斯说，辩论不应该是戏剧性的，而应该是关于通货膨胀、外交事务和该国南部边境等“真实话题”。
“我认为他需要让她了解她对这些话题的立场，并进行真正的辩论，”罗斯说。“我认为如果他坚持这些问题，我认为他会做得很好。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/02/trump-god-surviving-assassination-attempt</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布鲁诺·佩雷拉和多姆·菲利普斯谋杀案警察局长被撤职 引发震惊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/shock-police-chief-taken-off-bruno-pereira-dom-phillips-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/shock-police-chief-taken-off-bruno-pereira-dom-phillips-case</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局宇航员报告波音星际飞船发出“奇怪声音”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/02/us-nasa-boeing-starliner-spacecraft-strange-noise</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T13:31:23Z2024 年 6 月 13 日，布奇·威尔莫尔 (Butch Wilmore) 和苏尼·威廉姆斯 (Suni Williams) 在国际空间站和谐号舱前舷窗与波音星际线飞船之间的前厅内。美国宇航局宇航员布奇威尔莫尔报告称，受损的波音星际客机太空舱发出了“奇怪的声音”，由于出现问题，他和同事苏尼·威廉姆斯在轨道上停留的时间比他们 6 月从地球升空时预计的要长六个月。
威尔莫尔周六通过无线电向休斯顿的任务控制中心报告称，太空舱内的扬声器发出了脉冲声。“我有一个关于星际客机的问题，”威尔莫尔说。 “扬声器里传来奇怪的声音……我不知道是什么声音。”
这引发了对航天器噪音原因的调查，该航天器一直受到氦气泄漏和推进问题的困扰，目前计划于 9 月 6 日在自动驾驶仪上返回新墨西哥州的一个着陆点，威尔莫尔和威廉姆斯将不参与，因为美国宇航局认为宇航员乘坐飞船飞行风险太大。
二人计划于 2 月乘坐波音竞争对手 Space X 制造的太空舱返回地球。为了让威尔莫尔和威廉姆斯降落，两名准备加入国际空间站的美国宇航局宇航员将在本月晚些时候的一次任务中留下。
波音航天器发出的脉冲噪音的来源尚未查明。威尔莫尔要求休斯顿飞行控制员看看他们能否听到，但最终，威尔莫尔似乎漂浮在星际客机上，不得不将麦克风放在扬声器上。
“好的，布奇，那个声音传来了，”任务控制中心通过无线电向威尔莫尔发送消息。“它有点像脉冲噪音，几乎像声纳脉冲。”威尔莫尔通过无线电回复：“我让你们自己摸索，看看你们能不能搞清楚发生了什么……如果搞清楚了就给我们打电话。”
密歇根州气象学家罗布·戴尔捕获并分享了奇怪的 ping 信号，该信号，并Ars Technica 首次报道了该信号。据该媒体报道，航天器中出现音频异常并不罕见。 2003 年，中国宇航员杨利伟称，他听到了类似木锤敲击铁桶的声音。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/02/us-nasa-boeing-starliner-spacecraft-strange-noise</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举成功后，德国选择党领导人要求加入州联盟谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/afd-leaders-demand-inclusion-in-state-coalition-talks-germany-thuringia-saxony-elections</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/afd-leaders-demand-inclusion-in-state-coalition-talks-germany-thuringia-saxony-elections</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国王十字车站重现霍格沃茨传统 哈利波特粉丝发出嘘声</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/sep/02/harry-potter-fans-kings-cross-hogwarts-express-announcement</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T12:33:15Z2023 年，哈利波特迷在国王十字车站。伦敦国王十字火车站的年度公告未发布，失望的哈利波特迷们发出嘘声。
人们聚集在车站，希望听到一个消息在公共广播系统上，虚构的霍格沃茨特快列车将于上午 11 点从 9 ¾ 站台出发，就像 JK 罗琳书中所发生的那样。
回到霍格沃茨的传统是每年 9 月 1 日庆祝霍格沃茨魔法学校每个学年的开始，此前也包括在出发板上显示火车服务，数百名粉丝参加了 2023 年的活动。
但国王十字车站并没有在周日纪念这一时刻。
X 上发布的一段视频显示，期待的人群倒计时到上午 11 点，然后嘘声四起，但什么也没发生。
拥有哈利波特系列的华纳兄弟探索公司 (Warner Bros Discovery) 于 7 月发表声明，敦促粉丝们避免在周日前往国王十字车站，而是观看由伦敦国王十字车站名人……救救我！ (London King’s Cross a Celebrity... Get Me Out Of Here!) 主办的 YouTube 节目。获胜者 Sam Thompson。
它说：“9 月 1 日，强烈建议粉丝不要前往国王十字车站，因为车站不会有活动、出发公告牌或倒计时。
“相反，我们邀请所有人收看并加入骄傲的赫奇帕奇和丛林之王 Sam Thompson，参加为庆祝重返霍格沃茨而特别录制的在线节目。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/sep/02/harry-potter-fans-kings-cross-hogwarts-express-announcement</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典卫生部门通知家长，两岁前不要让孩子接受筛查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/no-screens-before-age-of-two-swedish-health-authority-tells-parents</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T12:46:07Z一个小男孩拿着平板电脑根据瑞典卫生部公布的新指南，两岁以下的儿童不应接触任何屏幕，青少年每天的屏幕时间不应超过三个小时当局。
与此同时，父母和监护人必须考虑如何与孩子一起使用屏幕，并应告诉他们在孩子面前使用手机时在做什么。
周一公布的指导方针标志着瑞典公共卫生当局 Folkhälsomyndigheten 首次规定父母应如何规范屏幕时间。

相关：关机：瑞典称回归基础的学校教育在纸面上有效

2 至 5 岁儿童的屏幕使用时间应限制在最多 1 小时，而 6 至 12 岁儿童使用屏幕的时间不应超过 2 小时小时。13 至 18 岁的青少年，限制是 3 小时。
这大幅减少了目前瑞典儿童和青少年的平均屏幕时间，据估计，9 至 12 岁的儿童每天屏幕时间是 4 小时，17 至 18 岁的青少年每天屏幕时间超过 7 小时（不包括课业时间）。
“长期以来，我们一直让屏幕和应用程序窃取时间和注意力，而牺牲了我们已知的健康所需的时间。我们知道使用数字媒体会对健康产生负面影响，包括睡眠质量下降和抑郁症状，”社会事务部长雅各布·福斯梅德 (Jakob Forssmed) 表示。
“有了这些适合年龄的建议，现在就可以为儿童和年轻人、父母和其他照顾者提供重要的支持，让他们更健康、更有意识、更负责任地使用屏幕和数字媒体。”
卫生机构还建议，儿童在睡前不要使用屏幕，晚上卧室里也不应该放屏幕。
“儿童的健康正在为科技公司的利润付出代价，”福斯梅德说。
这些针对成人和儿童的指南还包括激励和如何思考这个问题的建议。

相关：法国报告称，应禁止儿童在 13 岁前使用智能手机

Forssmed 表示，现在有“具体而明确的建议”，可以更轻松地围绕这一主题展开对话，包括上网时间、上网时发生的事情以及儿童可以接触到什么。“有一些重要且必要的对话，”他补充道。
公共卫生局调查员 Helena Frielingsdorf 表示，在使用屏幕方面，父母必须为孩子树立榜样。 “作为父母，你们是榜样。”
今年早些时候，法国总统埃马纽埃尔·马克龙委托进行的一项为期三个月的科学研究得出结论，三岁以下儿童不应接触屏幕，包括电视，任何儿童在 11 岁之前都不应拥有手机。
法国学校正在试行禁止在校学生使用手机，作为一项“数字暂停”如果成功，可能会从明年 1 月开始在全国范围内推行。
瑞典政府此前曾表示，正在考虑在小学禁止使用智能手机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/no-screens-before-age-of-two-swedish-health-authority-tells-parents</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利和利比亚官员称，的黎波里枪击案中一名臭名昭著的人口贩子被击毙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/notorious-human-trafficker-killed-in-tripoli-shooting-italian-and-libyan-officials-say</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T12:47:51ZAbd al-Rahman Milad，又名 Bija世界上最臭名昭著的人口贩子之一，滥用其利比亚海岸警卫队高级成员的职位，在利比亚被枪杀。意大利和利比亚官员称，的黎波里枪击事件已造成数十人死亡。
阿卜杜勒·拉赫曼·米拉德（Abd al-Rahman Milad），又名比贾（Bija），在离开的黎波里詹祖尔海军学院时被杀，当时他乘坐的车由司机驾驶。意大利情报部门宣布，这辆车遭到猛烈的枪击。
一份联合国安全报告称比贾是一名负责海上枪击事件的人口贩子，他还涉嫌溺死数十人。他被认为是在利比亚西北部 Zawiya 地区（距离的黎波里以西约 28 英里）活动的犯罪组织的头目。 2017 年，意大利报纸 Avvenire比贾在西西里岛的存在。他以利比亚海岸警卫队成员的身份获得进入意大利的通行证，参加由来自少数国际人道主义机构的北非代表出席的会议。
此次会议是 2017 年 2 月由时任意大利内政部长的马尔科·明尼蒂 (Marco Minniti) 和时任联合国承认的利比亚政府领导人法耶兹·萨拉吉 (Fayez al-Sarraj) 签署协议后的一系列峰会的一部分，该协议引入了利比亚海岸警卫队和意大利机构之间的新层次合作，以拦截海上的移民小艇并将其带回利比亚，援助机构表示难民在利比亚遭受酷刑和虐待。
2020 年，在 Bija 参加会议的消息传出后，的黎波里的官员发出了逮捕令。一年后，他被释放，并从上尉晋升为少校。
两名意大利记者，南希·波西亚 (Nancy Porsia) 和《Avvenire》的记者内洛·斯卡沃 (Nello Scavo)，曾广泛报道过比贾的犯罪贩运活动，在收到死亡威胁后，他们发现自己受到了保护性护送。
波西亚在 Facebook 上写道：“作为一个人，我对他今天还不到两岁的儿子失去父亲表示哀悼。他对我和我家人的威胁是仍在书写的故事的一部分。”
Bija 被杀的原因尚不清楚。据 Scavo 称，“Bijja 经常威胁要揭露利比亚当局与人口贩子之间交易的秘密。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/notorious-human-trafficker-killed-in-tripoli-shooting-italian-and-libyan-officials-say</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎残奥会第五天：英国铁人三项金牌；游泳、网球等 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/02/paris-2024-paralympics-day-five-gb-triathlon-golds-swimming-tennis-and-more-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T12:21:54Z英国选手戴夫·埃利斯 (Dave Ellis) 和他的向导卢克·波拉德 (Luke Pollard) 庆祝赢得男子 PTVI 残疾人铁人三项赛金牌。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/02/paris-2024-paralympics-day-five-gb-triathlon-golds-swimming-tennis-and-more-live</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国男子被指控招募陌生人强奸被下药的妻子，目前他正在接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/man-accused-of-enlisting-strangers-to-drugged-wife-goes-on-trial-in-france</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T11:34:56Z阿维尼翁法庭一名丈夫涉嫌给妻子下药，并邀请 80 多名陌生人到家中强奸她，时间长达近十年，将于周一接受审判，此案震惊了法国。
被指控参与虐待该女子的 50 名男子也在阿维尼翁的法庭受审。
警方称，多米尼克·P 将安眠药和抗焦虑药碾碎，混入妻子的晚餐或葡萄酒中，他们家位于普罗旺斯卡庞特拉附近的马桑。这位三个孩子的父亲从一个在线聊天室招募了一些男子对她进行强奸和性虐待，聊天室的成员幻想着对非自愿的伴侣进行性行为。
调查人员说，这些男子被指示避免闻到任何香水或香烟烟雾，以免惊动他的妻子，如果她动一下手臂就离开。
2020 年 11 月 2 日，一名保安发现他在当地超市偷拍女性裙底，随后他被捕。警方在连接到他电脑的 USB 驱动器上发现一个标有“虐待”的文件，其中包含 20,000 张他的妻子被强奸近 100 次的图像和影片。
他的律师说，自从他被捕以来，他“一直承认自己有罪”，并补充说他说：“我让她入睡，我让她入睡，我拍摄。”
据报道，健康记录显示，他仅在一年内就获得了 450 粒安眠药。
与他一起受审的 50 名男子包括一名当地议员、护士、一名记者、一名前警察、一名狱警、士兵、消防员和公务员，其中许多人住在马赞镇附近，该镇约有 6,000 名居民。这些男子被捕时年龄在 26 岁至 73 岁之间。
几名被告否认了这些指控，他们告诉警方，他们不知道这名女子并非自愿伴侣，并指控他欺骗了他们。Dominique P 于 1973 年与她结婚。侦探无法识别和追踪其他 30 多名被记录在案的男子。
调查人员表示，这名女子得知虐待事件后非常震惊，称她完全不记得自己被强奸过。调查人员补充说，她被下了药，“几乎处于昏迷状态”。
“一天早上，她惊慌地醒来，发现自己换了新发型，却不明白这是怎么回事。她去找理发师，理发师告诉她前一天已经来过，”她的律师 Stéphane Babonneau 说道。
Babonneau 说，他的当事人现已离婚，他​​认为她得了一种无法解释的疾病，于是咨询了几位医生，她的丈夫也一直陪同，丈夫将她的症状归咎于照顾孙子孙女后的疲劳。她的三个孩子和其他亲戚怀疑她患有阿尔茨海默病。
Dominique P 还被指控于 1991 年在巴黎强奸并谋杀了一名 23 岁的房地产经纪人。Sophie Narme 被下药、强奸并被刺伤胸部。另一名 19 岁的房地产经纪人在类似情况下遭到袭击，但在反击后逃脱。警方表示，从现场血液中提取的 DNA 与他的资料相符。
阿维尼翁的审判预计将持续四个月。如果加重强奸罪名成立，现年 71 岁的多米尼克 P 和其他 50 名被告将面临 20 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/man-accused-of-enlisting-strangers-to-drugged-wife-goes-on-trial-in-france</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>