<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普边境事务主管表示，针对无证移民的突袭行动将于今日开始 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/21/donald-trump-inauguration-presidency-executive-orders-pardons-day-two-live-blog</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T17:21:33Z唐纳德·特朗普在华盛顿就职典礼上宣誓就职前坐在台上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/21/donald-trump-inauguration-presidency-executive-orders-pardons-day-two-live-blog</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚将军因涉嫌战争罪在都灵被国际刑事法院逮捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/libyan-general-arrested-in-turin-on-icc-warrant-for-alleged-war-crimes</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T16:23:45Z戴军用贝雷帽的男子一名利比亚将军因涉嫌在的黎波里附近的一所监狱犯下战争罪和对囚犯施暴而被通缉，现已在意大利北部城市都灵被捕。
奥萨马·纳吉姆，又名皮埃蒙特地区检察官办公室的一位消息人士证实，在国际刑警组织通报后，Almasri 于周日根据国际逮捕令被拘留。
意大利司法部长 Carlo Nordio 正在评估将国际刑事法院的请求转交给罗马总检察长。
据报道，Najim 是利比亚司法警察局局长和米蒂加监狱的负责人，米蒂加监狱位于的黎波里附近，人权组织谴责该监狱任意拘留、折磨和虐待政治异见人士、移民和难民。目前尚不清楚他是否仍担任这两个职务。
国际刑事法院 (ICC) 签发了逮捕令，指控其犯有战争罪和反人类罪，以及强奸和谋杀罪。
据意大利媒体报道，这位将军周六在都灵与其他利比亚人一起观看了尤文图斯和 AC 米兰之间的足球比赛。据报道，他在该市的一家酒店被捕。
非政府组织“地中海拯救人类”在 X 上写道，这次逮捕“是在受害者多年投诉和证词之后发生的，这些投诉和证词被送往国际刑事法庭，后者进行了艰难的调查”。
意大利报纸 Avvenire 的记者 Nello Scavo 在他的书《Le Mani sulla Guardia Costiera》中写到了这位将军，他在书中将他描述为“能够用船只勒索意大利和欧洲的人物之一”。在书中，斯卡沃指控纳吉姆非法将移民“从的黎波里的官方和非正式拘留场所转移到米蒂加设施，主要目的是将他们用作奴隶，强迫他们劳动”。
据报道，利比亚司法警察谴责了他们所说的对纳吉姆的“任意拘留”，并在 Facebook 上称他的被捕是“令人愤慨的事件”。
此次逮捕使意大利和利比亚之间一项有争议的协议成为焦点，该协议于 2017 年签署，每三年续签一次。该协议得到了欧洲理事会的批准，涉及意大利资助和装备利比亚海岸警卫队，以防止难民船离开这个北非国家。人道主义组织批评该国将人们推回拘留营，在那里他们遭受酷刑和其他虐待。
2022 年 11 月，德国非政府组织欧洲宪法和人权中心 (ECCHR) 向国际刑事法院对几名知名欧洲政客提起刑事诉讼，指控他们与利比亚海岸警卫队合谋非法驱逐试图穿越地中海前往欧洲寻求庇护的人。
斯卡沃告诉《卫报》，提交给国际刑事法院的许多移民和难民的证词为对纳吉姆的调查提供了证据。 “如果能在国际刑事法院开庭审理，那将是一个转折点，但我担心许多国家都害怕他说的话，因为这些代表是与意大利、马耳他以及整个欧洲有关系的当局的代表，”他说。
格鲁吉亚·梅洛尼政府的强硬移民政策，包括与突尼斯达成的类似协议，至少在一定程度上导致了 2024 年从北非越境的难民人数急剧减少。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/libyan-general-arrested-in-turin-on-icc-warrant-for-alleged-war-crimes</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百老汇传记片和杰西卡·查斯坦主演的电影是柏林电影节的亮点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/21/broadway-biopic-and-film-with-jessica-chastain-among-berlinale-highlights</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/21/broadway-biopic-and-film-with-jessica-chastain-among-berlinale-highlights</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国支持的也门政府敦促西方国家趁伊朗虚弱之时打击胡塞武装</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/strike-houthis-while-iran-is-weak-un-backed-yemeni-government-urges-west</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T15:32:37Z胡塞支持者在萨那集会。在伊朗政府被削弱之际，西方应该抓住机会，针对德黑兰支持的也门胡塞领导层，联合国支持的亚丁政府副总统表示说道。
艾达鲁斯·祖拜迪表示，伊朗在黎巴嫩、叙利亚和加沙的失败让该国“严重衰弱”。祖拜迪告诉《卫报》：“他们只剩下一个势力，那就是也门。” “现在是打击胡塞武装、将他们逼回原位的时候了。”
他表示，也门地面部队应与西方空袭合作，作为多管齐下战略的一部分。
他在达沃斯世界经济论坛上发表讲话时，还呼吁美国新政府将胡塞武装指定为外国恐怖组织，并称赞唐纳德·特朗普表现出“果断的领导力”。
他的言论表明，位于也门城市亚丁的总统领导委员会将伊朗的衰弱和特朗普的回归视为对胡塞武装发动联合军事攻势的机会，包括可能使用地面部队。
他预测：“伊朗不会放弃胡塞武装，相反会加倍支持胡塞武装，因为胡塞武装是其代理部队链中剩下的最后一个组成部分。所以现在也是我们加倍努力、将他们推向极限的时候了。”伊朗称胡塞武装是一支独立的政治力量。
祖拜迪还表示，亚丁政府愿意为所有袭击胡塞武装据点的人提供情报建议。“我们愿意与所有人合作”，他表示，他的言论暗示，甚至与以色列也可能进行某种合作。
但他表示，迄今为止，美国和英国对胡塞武装发动的袭击“并没有取得效果，因为袭击的目标不是胡塞武装领导层，也不是他们的主要据点或总部。袭击不是联合的，也不是全面的。只是空袭。联合行动也意味着地面军事行动。”
美国的袭击旨在阻止胡塞武装在红海向商业船只开火，胡塞武装称这些袭击是声援加沙巴勒斯坦人的行为。该组织于 2014 年控制了也门首都萨那。
胡塞领导人阿卜杜勒-马利克·胡塞周一表示，在加沙停火期间，胡塞武装只会袭击与以色列直接相关的船只，这意味着英国或美国拥有的船只将免受袭击。胡塞武装表示，他们正在就释放“银河领袖”号船员进行谈判，这些船员自 2023 年 11 月以来一直被该组织扣为人质。
祖拜迪表示，胡塞武装支持者的社会结构与真主党和哈马斯不同，因此仅仅追究其领导层是不够的。
他还批评拜登政府“缺乏自信”，强调取消外国恐怖分子的称号，转而采用较低的级别。祖拜迪同时也是分离主义南方过渡委员会（STC）主席，他表示，“这一决定为胡塞武装提供了工作空间，让他们可以做他们已经做的事情”。
总的来说，他的言论表明，一年前的外交和平路线图不再被视为可行的选择。
STC 得到了阿联酋的支持，目前尚不清楚祖拜迪呼吁采取更强硬的军事手段是否得到了沙特阿拉伯或美国新外交政策团队的支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/strike-houthis-while-iran-is-weak-un-backed-yemeni-government-urges-west</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职典礼后，普京和习近平通话，展现团结精神</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/putin-and-xi-make-show-of-unity-in-call-hours-after-trump-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T15:13:09Z弗拉基米尔·普京坐在办公桌前，看着习近平的视频屏幕。就在俄罗斯总统普京与中国国家主席习近平举行视频通话数小时后，俄罗斯总统普京与中国国家主席习近平举行了视频通话，象征着两国的团结。唐纳德·特朗普宣誓就任美国第 47 任总统。
普京在莫斯科郊外新奥加廖沃官邸发表讲话时强调了两国之间的密切关系，称两国关系建立在“共同利益、平等和互利”的基础上，称习近平是他的“亲爱的朋友”。
在近三年前对乌克兰发动全面入侵后，莫斯科与西方的冲突不断升级，莫斯科越来越依赖中国作为贸易伙伴和重要的外交盟友。反过来，北京利用俄罗斯与西方的孤立，确保优先进入其资源和市场。
2022 年 2 月，在普京向乌克兰派遣数万军队前几天访问北京时，两国宣布建立“无限制”伙伴关系。此后，两位领导人频繁互访对方首都，成为共同目标中不可或缺的盟友，共同目标是重塑全球秩序，对抗西方。
尽管两位领导人在电话会议的电视转播中都没有直接提到特朗普，但从通话时间来看，普京和习近平可能希望协调与美国新政府接触的方式。

相关：从GDP到贸易，中国经济为特朗普2.0做好了多大准备？|艾米·霍金斯

特朗普威胁在第二任期内对中国征收关税和其他措施，同时也暗示两个对手大国可以在地区冲突和遏制芬太尼生产所用物质出口等问题上进行合作。
特朗普还誓言要迅速结束乌克兰战争，鉴于俄罗斯对中国的依赖日益增加，此举可能会涉及中国的参与北京。
普京与习近平的通话没有官方公布，但克里姆林宫外交政策助理尤里·乌沙科夫表示，普京和习近平讨论了与特朗普的会谈以及达成结束乌克兰战争的和平协议的前景。乌沙科夫补充说，莫斯科“已准备好与特朗普政府就乌克兰问题进行认真对话”，并正在等待可以作为两国领导人会谈基础的具体提议。
乌沙科夫的言论是俄罗斯官员一系列评论中的最新一次，这些评论表明他们愿意与特朗普讨论乌克兰战争，尽管通往和平的明确道路仍然难以捉摸。
普京尚未与特朗普交谈，他在周一与官员的视频通话中发表电视讲话祝贺特朗普就职，并对他打算与莫斯科展开对话表示欢迎。
就职典礼后不久，当被问及乌克兰战争时，特朗普表示他将“很快”会见普京，并表示俄罗斯总统普京将与俄罗斯总统普京举行会晤。拒绝与乌克兰进行停火谈判，是在“摧毁俄罗斯”。
特朗普还告诉记者，乌克兰总统泽连斯基曾告诉他，他希望达成和平协议，并表示希望普京也能效仿。
“我认为俄罗斯有大麻烦了，”特朗普说，他声称在乌克兰战争中已有 100 万俄罗斯士兵死亡，这场冲突对俄罗斯经济造成了严重损失。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/putin-and-xi-make-show-of-unity-in-call-hours-after-trump-inauguration</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺瓦克·德约科维奇克服伤病，在澳大利亚网球公开赛上击败卡洛斯·阿尔卡拉斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/21/novak-djokovic-defies-injury-to-stun-carlos-alcaraz-at-australian-open-tennis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/21/novak-djokovic-defies-injury-to-stun-carlos-alcaraz-at-australian-open-tennis</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称特朗普能带来“公正和平”，乌克兰民众充满希望与怀疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/hope-and-scepticism-in-ukraine-as-zelenskyy-says-trump-can-bring-about-just-peace</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/hope-and-scepticism-in-ukraine-as-zelenskyy-says-trump-can-bring-about-just-peace</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明抗生素、抗病毒药物和疫苗可能有助于治疗痴呆症</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/21/antibiotics-antivirals-and-vaccines-could-help-tackle-dementia-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T12:00:29Z神经病学诊所的人脑扫描专家表示，抗生素、抗病毒药物和疫苗可用于治疗痴呆症，他们表示，重新利用已获批用于治疗其他疾病的药物可以大大加快寻找治疗痴呆症的方法治愈。
到 2050 年，全球患有该疾病的人数预计将增加近两倍，达到 1.53 亿，对健康和社会护理系统构成重大威胁。
新药正在陆续问世，但进展缓慢，专家表示，必须采取更多措施来确定现有药物是否有助于预防或治疗痴呆症。
剑桥大学的 Ben Underwood 博士说：“我们迫切需要新的治疗方法来减缓痴呆症的进展，即使不能预防它。
“如果我们能找到已经获得许可用于其他疾病的药物，那么我们就可以将它们投入试验，而且——至关重要的是——可能能够比我们开发一种全新药物更快地将它们提供给患者。”
在剑桥大学和埃克塞特大学领导的新研究中，研究人员研究了将常用药物与痴呆症联系起来的研究药物与痴呆风险。
他们分析了 14 项研究的数据，这些研究追踪了超过 1.3 亿人的健康状况，涉及 100 万例痴呆症病例。
他们还分析了处方数据，并确定了几种似乎与痴呆风险有关的药物。
总体而言，他们发现在确定可能改变人患痴呆症风险的药物方面，各研究“缺乏一致性”。但他们发现了一些值得进一步研究的“候选药物”。
一个意想不到的发现是抗生素、抗病毒药物和疫苗与降低痴呆风险之间存在关联。这一发现支持了以下假设：某些疾病病例可能是由病毒或细菌感染引发的。
还发现布洛芬等消炎药与降低风险有关。炎症越来越多地被视为导致多种疾病的重要因素。
研究人员表示，几类药物的证据相互矛盾，一些降压药和抗抑郁药以及程度较小的糖尿病药物与痴呆症风险降低有关，而其他药物则与风险增加有关。
但发表在《阿尔茨海默病和痴呆症：转化研究和临床干预》杂志上的研究表明，一些药物有“生物学上的合理性”，需要进一步测试。
“抗生素、抗病毒药物和疫苗与痴呆症风险降低之间的关联很有趣，”研究人员写道。
“有人提出了常见痴呆症的病毒和细菌感染原因，流行病学数据支持这一观点，将感染与痴呆症风险联系起来，抗病毒药物已被确定为治疗痴呆症最有希望的一些再利用药物，人们对疫苗接种的兴趣日益浓厚，因为疫苗接种通常是保护性。
“我们的研究结果支持这些假设，并进一步证明这些药物具有改善疾病或预防痴呆症的潜力。”
英国阿尔茨海默病研究中心研究战略负责人 Julia Dudley 博士表示，现在说现有药物是否可用于降低痴呆症风险还为时过早。她补充说，研究人员需要在临床试验中证实这一发现。
阿尔茨海默病协会研究与创新副主任 Richard Oakley 博士表示：“如果我们可以重新利用已被证明安全并获准用于其他疾病的药物，这可以节省数百万英镑和数十年从头开发新痴呆症药物的时间，让我们更接近战胜痴呆症。
“这项研究提供了一些初步基础，并表明哪些药物有潜力被重新用于治疗痴呆症，应该优先进行进一步研究。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/21/antibiotics-antivirals-and-vaccines-could-help-tackle-dementia-study-suggests</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其滑雪胜地酒店发生火灾，至少 10 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/fire-at-ski-resort-hotel-in-turkey</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T11:22:10Z消防员夜间努力扑灭大卡尔塔尔酒店的大火据官员称，周二，土耳其西北部滑雪胜地的一家酒店发生火灾，造成至少 10 人死亡，32 人被送往医院说道。
据官员和报道，火灾发生在凌晨 3:30 左右，地点是博卢省卡尔塔卡亚度假胜地 12 层高的 Grand Kartal 酒店的餐厅。火灾原因正在调查中。
博卢省长 Abdulaziz Aydin 告诉国营的安纳多卢通讯社，两名受害者在惊慌失措中从大楼跳下身亡。NTV 电视台称，一些人试图用床单和毯子从房间里爬下来。
Aydin 说，酒店共有 234 名客人。
酒店的滑雪教练 Necmi Kepcetutan 说，火灾发生时他正在睡觉，然后冲出了大楼。他告诉 NTV 电视台，他已经帮助大约 20 名客人逃离了酒店。
他说，酒店被浓烟笼罩，客人很难找到消防通道。“我无法联系到我的一些学生。我希望他们没事，”他告诉电视台。
电视图像显示酒店的屋顶和顶层着火了。



博卢州长表示，有 234 人住在这家酒店。 照片：萨卡里亚消防局/EPA 提供


政府已任命六名检察官领导对火灾的调查火灾。NTV 电视台表示，酒店外部的木质包层采用小屋式设计，可能加速了火势的蔓延。
该电视台还报道称，这家拥有 161 间客房的酒店位于悬崖边，阻碍了灭火工作。
NTV 展示了被烟熏黑的大堂，玻璃入口和窗户被砸碎，木制接待台烧焦，吊灯坠落到地上。
Kartalkaya 是 Köroğlu 山脉的一个热门滑雪胜地，位于伊斯坦布尔以东约 300 公里（185 英里）处。火灾发生在学校假期期间，当时该地区的酒店人满为患。
Aydin 办公室表示，已派出 30 辆消防车和 28 辆救护车前往现场。度假村的其他酒店已疏散，客人被安置在博卢附近的酒店。
土耳其中部另一家滑雪胜地的一家酒店发生天然气爆炸，也造成四人受伤。
爆炸发生在锡瓦斯省的耶尔德兹山冬季运动中心。锡瓦斯省长办公室表示，两名高山滑雪运动员和他们的教练受伤，另一名教练手部和面部二度烧伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/fire-at-ski-resort-hotel-in-turkey</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚网球公开赛四分之一决赛：德约科维奇对阵阿尔卡拉斯，萨巴伦卡击败帕夫柳琴科娃 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/21/australian-open-quarter-finals-gauff-v-badosa-djokovic-v-alcaraz-later-live</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T10:19:59Z诺瓦克·德约科维奇]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/21/australian-open-quarter-finals-gauff-v-badosa-djokovic-v-alcaraz-later-live</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示，北极庞大的碳汇中有三分之一现在成为排放源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/21/third-of-arctic-carbon-sink-now-a-source-of-emissions-study</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T10:00:12Z从空中看到的被洪水淹没的沼泽地中的河流及其支流北极三分之一的苔原、森林和湿地已成为碳排放源，一项新研究发现，全球变暖结束了北极部分地区数千年来的碳储存。
几千年来，北极陆地生态系统一直充当着地球碳的深度冻结，将大量潜在的排放物滞留在永久冻土中。然而，《自然气候变化》杂志发表的一项新研究得出结论，该地区的生态系统正日益成为全球变暖的因素，因为它们随着气温升高向大气中释放更多的二氧化碳。
根据分析，该地区超过 30% 的地区是二氧化碳的净来源，如果算上野火排放，这一比例将上升至 40%。通过使用 1990 年至 2020 年期间 200 个研究地点的监测数据，该研究展示了北极的北方森林、湿地和苔原如何因快速变暖而发生变化。
“这是我们第一次看到这种转变如此大规模，而且是在整个苔原上累积的。这是一件大事，”伍德威尔气候研究中心这项研究的合著者兼首席研究员 Sue Natali 说。
尽管北极变得越来越绿，但这种转变仍在发生。“我在阿拉斯加内陆工作的地方，当永久冻土融化时，植物生长得更多，所以有时碳储量会上升，”Natali 说。“但永久冻土继续融化，微生物接管了一切。地下有一个巨大的碳库，你会看到像地面塌陷这样的现象。你可以直观地看到景观的变化，”她说。

相关：“土地正在分裂”：北极岛屿崩塌中的生命

这项研究是在科学家越来越担心调节地球气候的自然过程之际进行的，这些过程本身也受到气温上升的影响。地球上的海洋、森林、土壤和其他天然碳汇合起来吸收了大约 人类排放总量的一半，但有迹象表明这些碳汇正面临压力。
北极生态系统横跨西伯利亚、阿拉斯加、北欧国家和加拿大，数千年来一直在积累碳，帮助冷却地球大气层。研究人员表示，在全球变暖的背景下，该地区的碳循环开始发生变化，需要更好的监测。
这项研究的主要作者安娜·维尔卡拉 (Anna Virkkala) 表示：“北极土壤中含有大量的碳。它接近地球土壤碳库的一半。这比大气中的碳含量要多得多。这里有一个巨大的潜在储量，理想情况下应该留在地下。
“随着气温升高，土壤也会变暖。在永久冻土中，大部分土壤全年都处于完全冻结状态。但现在气温升高了，有更多的有机物可供分解，碳被释放到大气中。这就是永久冻土-碳反馈，这是这里的关键驱动因素。”
在这里找到更多灭绝时代报道，并在《卫报》应用中关注生物多样性记者Phoebe Weston和Patrick Greenfield，获取更多自然报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/21/third-of-arctic-carbon-sink-now-a-source-of-emissions-study</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国尹锡烈否认下令军队“拖走”议员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/south-korea-yoon-suk-yeol-denies-ordering-troops-drag-out-lawmakers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/21/south-korea-yoon-suk-yeol-denies-ordering-troops-drag-out-lawmakers</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暗示将对墨西哥和加拿大征收关税，全球市场动荡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/21/global-markets-trump-mexico-canada-tariffs-us-dollar</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T08:59:07Z日本外汇交易公司 Gaitame.com 的一名员工正在观看唐纳德·特朗普就职演说的电视转播唐纳德·特朗普上任后，金融市场发生波动，并没有立即在总统就职典礼上征收新的贸易关税。行政命令，但后来暗示将对墨西哥和加拿大征收惩罚性关税。
这位新任美国总统在白宫椭圆形办公室告诉记者，他正在考虑最早于2月1日对从墨西哥和加拿大进口的产品征收25%的美国关税。
在特朗普上任后的几个小时内，美元最初下跌，但在特朗普发表上述言论后，美元逆转走势，兑加元创五年新高，兑墨西哥比索上涨1%。

相关：达沃斯论坛第一天：特朗普在世界经济论坛上迫在眉睫之际，冯德莱恩、泽连斯基、丁和肖尔茨将发表讲话——实时更新

特朗普重返白宫后，金融市场基本保持平静。美国市场因马丁路德金纪念日休市，因此亚洲市场率先做出反应。日本日经指数在跌涨之间摇摆，收盘上涨 0.3%。
其他亚洲市场也小幅上涨，香港恒生指数上涨 0.95%，而上海和韩国交易所则小幅下跌，印度市场下跌近 0.6%。
在欧洲，英国富时 100 指数早盘上涨 13 点至 8,534 点。德国 Dax、法国 CAC 和意大利 FTSE MIB 下跌 0.2%。英镑和欧元兑美元下跌约 0.5%。
美国股指期货回吐了早盘的强劲涨幅，持平或略有上涨。
Interactive Investor 市场主管 Richard Hunter 表示：“市场对新总统的一系列行政命令反应平淡，甚至在没有立即宣布关税的情况下也带来了一些缓解。”
投资者也在关注瑞士滑雪胜地达沃斯举行的世界经济论坛，世界政界和商界领袖齐聚一堂，举行年度会议。其中包括中国国务院副总理丁薛祥，特朗普尚未详细说明对中国进口产品征税的计划，这可能会让中国感到宽慰。
周一，特朗​​普表示，他希望通过征收关税或增加美国能源出口来扭转美国与欧盟的贸易逆差。
在他取消了对新出口许可证的禁令后，欧洲天然气价格出现波动，缓解了全球长期供应的不确定性。荷兰一个月期货是欧洲天然气的基准，在阿姆斯特丹交易价格上涨 0.3%，至每兆瓦时 48 欧元。
美国总统还再次呼吁欧盟购买更多美国石油和天然气，如果欧盟想避免关税的话。美国已经是欧洲最大的液化天然气供应国。
“增加石油产量、没有迹象表明进行加密货币挖矿、对墨西哥和加拿大征收惩罚性关税：这些是特朗普就职演说给投资者的三个关键点，”CMC Markets 首席市场分析师 Jochen Stanzl 表示。布伦特原油期货持平于每桶 80.1 美元。
“我们只能希望特朗普在德国议会选举之前不会对欧盟和德国征收惩罚性关税，因为即将离任的政府几乎无法对与美国的贸易关系变化做出反应。然而，这种缓刑不应被视为永久性的。特朗普迟早也会把目标对准德国。”
由于对加密货币友好型政府的期望，比特币周一上涨 4%，创下 109,000 美元以上的新高，但此后一直回落。
Stanzl 表示：“可能有一两个投资者希望更多。特朗普似乎优先考虑了支持加密货币行业以外的问题。但有一点是清楚的：特朗普的积极言论和比特币可能会再次大幅上涨。投资者正在等待它。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/21/global-markets-trump-mexico-canada-tariffs-us-dollar</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thin Lizzy 和 Whitesnake 乐队吉他手 John Sykes 去世，享年 65 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/21/thin-lizzy-whitesnake-guitarist-john-sykes-dies</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T08:03:09ZJohn Sykes 在舞台上弹吉他摇滚乐队 Thin Lizzy 和 Whitesnake 的吉他手 John Sykes 去世，享年 65 岁。一份声明称，他的死是“与癌症进行了一场艰苦的斗争”的结果。癌症”。
它补充道：“许多人会记得他是一位具有非凡音乐天赋的人，但对于那些不认识他的人来说，他是一位体贴、善良、魅力十足的人，他的存在照亮了整个房间。他当然按照自己的节奏前进，总是为弱势群体加油。
“在他生命的最后几天，他表达了对多年来一直支持他的粉丝的真挚爱和感激。虽然他的离去影响深远，心情沉重，但我们希望他的记忆之光能够消除他离去的阴影。”
白蛇乐队主唱大卫·科弗代尔在Instagram上表达了敬意，称这一消息“令人震惊”。 Guns N’ Roses 吉他手 Slash 也在 Instagram 上缅怀了 Sykes。
Sykes 于 1959 年 7 月 29 日出生于伯克郡雷丁。他的家人在伊比沙岛生活了三年，但在 Sykes 十几岁之前就回到了这里，那时他开始痴迷于弹吉他。他表示，包括 Jimmy Page 和 Ritchie Blackmore 在内的吉他手对他​​产生了影响。全家搬到布莱克浦后，他加入了自己的第一支乐队 Streetfighter。
在金属乐队 Tygers of Pan Tang 工作两年后，心怀不满的 Sykes 于 1982 年辞职，加入了爱尔兰乐队 Thin Lizzy，将乐队推向了后来广为人知的金属音乐，并在 1983 年发行的最后一张专辑 Thunder and Lightning 中担任吉他手。主唱 Phil Lynott 于 1986 年去世，乐队解散。
Coverdale 追随他加入了英国乐队 Whitesnake，Sykes 在 1984 年的专辑 Slide It In 中首次亮相，这张专辑为他们带来了美国大获成功。虽然他在 1987 年的同名专辑中演奏——再次将他们推向更令人愉悦的声音——但他与科弗代尔疏远了，科弗代尔随后解雇了乐队的其他成员，他们声称只是从乐队的 A&amp;R 人员那里才发现这一点。
“大卫没有对我们任何人说他决定把我们踢出乐队，”赛克斯在 2017 年告诉《摇滚糖果》杂志。“我很生气，不打算接受这一点。所以我去了大卫还在录歌的录音室，准备面对他。老实说，他跑了，上车躲了我！”
他们再也没能团聚。“我真的不想再和他说话了，”赛克斯说。
赛克斯随后与备受赞誉的伴奏音乐家托尼·富兰克林和卡迈恩·阿皮斯组建了乐队 Blue Murder。 1989 年，他们发行的首张同名专辑并不成功，1993 年在 Franklin 和 Appice 离开后发行的《Nothin’ But Trouble》也不成功。Sykes 随后开始单飞，并发行了四张录音室专辑。
Appice 向他致敬，她说：“我爱他就像爱兄弟一样。”
Sykes 于 1989 年与 Jennifer Brooks Sykes 结婚。两人于 1999 年离婚。他身后留下了三个儿子，James、John Jr 和 Sean。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/21/thin-lizzy-whitesnake-guitarist-john-sykes-dies</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火：流离失所的巴勒斯坦人返回被毁的家园，援助物资运抵加沙地带 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/21/gaza-ceasefire-palestine-israel-homes-aid-strip-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-21T08:17:03Z流离失所的巴勒斯坦人返回拉法布雷吉难民营被毁的房屋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/21/gaza-ceasefire-palestine-israel-homes-aid-strip-live-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>