<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 09:16:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>两名女子因“因 Maga 帽子发生争执”被赶下英国航空航班</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/30/two-women-removed-from-ba-flight-after-altercation-over-maga-cap</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T00:14:30Z希思罗机场的英国航空飞机据报道，两名女性因一顶“让美国再次伟大”（Maga）帽子引发争执，被赶下希思罗机场的一架英国航空航班。
事件发生后事件发生在周六，当时两名分别为 40 岁和 60 岁的女性正准备登上飞往德克萨斯州奥斯汀的航班。据《太阳报》报道，目击者称，一名女性对她的同伴戴的红色 Maga 帽子感到不满，并要求将帽子摘掉，该帽子是美国前总统唐纳德·特朗普的支持者所戴的。BA191 航班原定于下午 12:10 离开机场，最终于下午 2:11 起飞，两名女性均未登机。据称，两名女性都预定了高级经济舱，随后在机舱内互相殴打。当机长呼叫协助时，警察赶到现场护送乘客下飞机。没有逮捕任何人，但两名女性都声称对对方有斗殴行为。警方正在继续调查此事件。一位发言人表示：“10 月 28 日星期一下午 12:45 刚过，希思罗机场警方获悉，两名女性在 5 号航站楼等待登机时发生了一起事件。
“一名 40 多岁的女性和一名 60 多岁的女性反驳了斗殴指控。调查仍在进行中。”
英国航空公司在一份声明中表示：“我们为延误向乘客道歉，并尽快让他们上路。”
希思罗机场的一位消息人士告诉《太阳报》：“美国总统大选如此接近，紧张局势非常严重。航空公司机组人员不能冒在 30,000 英尺高空发生全面冲突的风险。
“英航官员不记得以前有航班因为乘客的棒球帽而延误。这太离谱了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/30/two-women-removed-from-ba-flight-after-altercation-over-maga-cap</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里夫斯在重大增税预算中承诺“为所有人提供财富和机会”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/29/reeves-to-promise-wealth-and-opportunity-for-all-in-major-tax-raising-budget</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/29/reeves-to-promise-wealth-and-opportunity-for-all-in-major-tax-raising-budget</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴罗因弗内斯核潜艇船厂发生火灾，两人被送往医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/30/nuclear-submarine-shipyard-fire-at-barrow-in-furness-leaves-two-in-hospital</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T05:54:47Z警方警戒线写着：警方线不得越过警方称，英国核潜艇制造厂 BAE Systems 位于坎布里亚郡的巴罗因弗内斯造船厂发生火灾，两人被送往医院说道。
坎布里亚郡警察局表示，核潜艇船厂的火灾发生在凌晨 12:45 左右。警方表示“没有核风险”，但居民应留在室内，关闭门窗。
被送往医院的两人疑似吸入了烟雾。
BAE 系统公司表示：“我们正在与紧急服务部门合作，处理巴罗因弗内斯现场的火灾。两名同事因疑似吸入烟雾而被送往医院。
“目前没有其他人员伤亡，其他人都已从德文郡码头大厅撤离，并已找到下落。将在适当的时候提供进一步的更新。”
该造船厂是英国核动力“机敏”级攻击潜艇的所在地，BAE 也在这里建造将接管英国三叉戟核威慑力量的“无畏”级潜艇。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/30/nuclear-submarine-shipyard-fire-at-barrow-in-furness-leaves-two-in-hospital</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现自然界中酒精消费量丰富</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/30/alcohol-consumption-abundant-in-the-natural-world-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T04:00:01Z一只果蝇坐在一片叶子上研究人员表示，人类可能已经把饮酒变成了一种艺术形式，但说到动物戒酒，智人并不是一个例外。
已发表的证据表明，酒精几乎存在于地球上的每个生态系统中，因此大多数以含糖水果和花蜜为食的动物很可能经常饮用这种令人陶醉的物质。
尽管许多生物已经进化到可以忍受饮酒，并且从饮酒中获得的只是卡路里，但有些物种已经学会了用酒精保护自己。然而，其他人似乎不太能应对其影响。
“我们正在摆脱这种以人类为中心的观点，即酒精仅供人类使用，实际上乙醇在自然界中非常丰富，”埃克塞特大学研究小组的研究员安娜·鲍兰德说。
在查阅了有关动物和酒精的研究论文后，科学家们发现，一个“多样化的”物种群已经接受并适应了饮食中的乙醇，这些乙醇通常通过发酵的水果、汁液和花蜜产生。
大约 1 亿年前，当开花植物开始生产酵母可以发酵的含糖水果和花蜜时，乙醇在地球上变得丰富起来。棕榈树的酒精含量通常较低，约为 1% 至 2% 的体积酒精 (ABV)，但在过熟的棕榈果中，酒精浓度可达到 10%。
在一项研究中，几内亚东南部的野生黑猩猩被摄像机拍到狂饮拉菲亚棕榈树的酒精汁液。与此同时，巴拿马巴罗科罗拉多岛上的蜘蛛猴偏爱含有乙醇的黄色 mombin 果实，据发现，这种果实的酒精含量在 1% 至 2.5% 之间。 “越来越多的证据表明，人类并不是唯一饮酒的人，”作者在《生态学和进化趋势》中写道。
饮酒是否会导致醉酒是另一个问题。关于醉酒动物的故事比比皆是，从博茨瓦纳的大象和狒狒喝醉了马鲁拉果，到瑞典的一只驼鹿在咀嚼发酵的苹果后被发现头卡在树上。但在这些案例中，至少没有测量过动物或水果中的酒精含量。
许多动物似乎具有令人印象深刻的酒精耐受性。尽管笔尾树鼩“消耗了大量的乙醇”，但科学家们没有发现任何证据表明它们会醉酒，但他们承认“不清楚醉酒的树鼩会有什么行为”。
经常吃发酵食品的动物往往会迅速代谢酒精，从而避免受到酒精的最坏影响。但有些生物接触乙醇的次数较少，可能会遭受后果。对因撞上栅栏和其他建筑物而死亡的雪松太平鸟进行的测试发现，它们在吃了巴西胡椒树过熟的浆果后，在醉酒状态下飞行。 “在你为生存而战的环境中，醉酒是没有好处的，”鲍兰德说。
也许酒精最显著的影响是在昆虫身上看到的。雄性果蝇在被拒绝交配时会转向酒精，而与之密切相关的物种的雌性在饮酒后会变得对配偶不那么挑剔，并与更多雄性发生性关系。果蝇将卵产在富含乙醇的食物中，以保护自己免受寄生虫的侵害。
本月初，特拉维夫大学的 Eran Levin 领导的研究人员发现，东方大黄蜂可能是唯一能够无限量饮用酒精而不会产生不良影响的动物。“它们可以摄入高达 80% 的乙醇溶液，而不会对其死亡率或行为产生任何负面影响，”这项研究的作者之一 Sophia Bouchebti 博士说。
“除了果蝇、指猴和懒猴之外，尚不清楚动物是否更喜欢含乙醇的食物，”与 Bowland 一起参与这项研究的中佛罗里达学院的 Matthew Carrigan 说。 “我们下一步的工作之一是测试野生动物是否喜欢含乙醇的食物，或者是否只在乙醇含量太低而无法检测到或未发酵的水果很难找到时才吃它。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/30/alcohol-consumption-abundant-in-the-natural-world-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我简直不敢相信”：常规全科医生检查发现布里斯班男子肝脏中长出 2 公斤肿瘤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/30/brisbane-man-2kg-tumour-doctor-checkup-barrie-tibbetts</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T03:16:57ZBarrie Tibbetts一次常规医生检查挽救了布里斯班一名退休人员的生命，因为他的肝脏中发现了一个重达 2 公斤的恶性罕见肿瘤。
三个孩子的父亲 Barrie蒂贝茨去看全科医生时没有任何症状，但凯里·休利特医生注意到他的肝功能检查结果“略有异常”。
蒂贝茨多年前患有肝病，这引起了警觉，因此休利特安排了一次超声波检查，结果显示有一个大肿块。

相关：“我很抱歉，我得了癌症”：为什么每五名澳大利亚男性中就有两个因可预防的疾病而早逝？

“我没有症状，我简直不敢相信，”蒂贝茨说。
这位 67 岁的老人被紧急送往布里斯班的 Mater 私立医院，切除 15 厘米的恶性肝细胞癌 (HCC) 肿瘤。
“在手术前我做了更多扫描，肿块变得如此之大，以至于蔓延到我的横膈膜，”Tibbetts 说。如果不做手术，他早就死了。



从 Barrie Tibbetts 的肝脏中切除的肿瘤重达近 2 公斤。 图片：Mater Private hospital/AAP


外科医生 Joel Lewin 表示：“很难知道这需要多长时间，但它可能长得很快，可能需要几个月。”
7 月份的这项精细手术耗时 6 个小时，Lewin 在腹部做了一个大切口由于肿瘤大小，他无法接受锁孔手术。
“肿瘤占据了肝脏右侧的大部分，使手术切除变得具有挑战性，”Lewin 说。
这种类型的癌症影响了大约十万人中的五人。Tibbett 的肿瘤是 Lewin 切除的最大肿瘤。
Tibbetts 手术后正在完全康复，三个月的影像学检查显示预后良好。
他期待着和妻子 Leslie 乘坐一辆新的露营车游览澳大利亚。
“在几周前得知这个好消息后，我们认为这将是一种很好的庆祝方式，”Tibbetts 本周表示。



Barrie Tibbetts 罕见肿瘤的 MRI 扫描。 图片：Mater Private hospital/AAP


7 月 Movember 的一份 报告警告称，男性不太可能与健康专家建立信任关系，因此可能会错过预防性健康建议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/30/brisbane-man-2kg-tumour-doctor-checkup-barrie-tibbetts</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本酷暑过后，富士山无雪时间创历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/30/mount-fuji-no-snow-record-japan-summer</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T00:52:36Z2024 年 8 月 10 日的富士山。这座山经历了有记录以来最长的无雪时间。日本富士山周二仍无雪，这是自有记录以来其山坡光秃秃的最晚日期 130该国气象局表示，几年前，富士山的积雪开始形成。
火山的积雪平均在 10 月 2 日开始形成，去年 10 月 5 日首次发现降雪。
但由于天气温暖，今年日本最高峰尚未观测到降雪，甲府地方气象局的预报员 Yutaka Katsuta 表示。

相关：日本峰：外国游客为何为富士山疯狂

他说，这是自 1894 年有可比数据以来的最新日期，打破了 10 月 26 日的先前记录——该记录在 1955 年曾被记录两次和 2016 年。
胜田告诉法新社：“今年夏天气温很高，这种高温持续到了 9 月，阻碍了带来降雪的冷空气。”
他说，气候变化可能会对积雪形成的延迟产生一定影响。



日本富士山顶。 图片：Newscom/Alamy


今年日本的夏天是有记录以来最热的夏天——与 2023 年的水平相当——气候变化引发的极端热浪席卷了日本许多地区地球。
富士山一年中大部分时间都被白雪覆盖，但在 7 月至 9 月的徒步旅行季节，超过 220,000 名游客跋涉其陡峭的岩石山坡。许多人通宵攀登，从 3,776 米高的山顶看日出。
然而，今年攀登富士山的人数减少了，因为日本当局引入了入场费和每日人数上限以应对过度旅游。
这座对称的山脉在无数艺术作品中永垂不朽，包括葛饰北斋的“巨浪”。
它最后一次喷发大约是在 300 年前。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/30/mount-fuji-no-snow-record-japan-summer</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我正在这里走路！”纽约将横穿马路合法化</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/new-york-jaywalking-legal</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T00:02:26Z过马路人前面的黑白标志乱穿马路——一种历史悠久的做法，即在人行横道外或违反交通信号灯过马路——现在在纽约市是合法的。
立法通过市议会上个月提出的法案在 30 天后正式成为法律，此前纽约市长 Eric Adams 拒绝采取行动——无论是签署还是否决。
发起该法案的布鲁克林民主党议员 Mercedes Narcisse 周二表示，新法律结束了执法中的种族差异，并指出去年开出的 90% 以上的横穿马路罚单都发给了黑人和拉丁裔。
“让我们面对现实吧，每个纽约人都会横穿马路。人们只是想去他们需要去的地方，”她在一封电子邮件声明中说。“不应该存在惩罚日常运动常见行为的法律，尤其是当它们不公平地影响有色人种社区时。”
新法律允许行人在任何时候过马路，包括人行横道外。该法案还允许不按交通信号灯过马路，并明确指出这样做不再违反城市行政法规。
但新法案还警告称，在人行横道外过马路的行人没有通行权，他们应该为有通行权的其他车辆让路。
亚当斯的发言人利兹·加西亚拒绝详细说明市长决定在没有他采取行动的情况下让该法案成为法律的原因。
但她指出，该法案明确指出，不按交通信号灯过马路和穿过街区中间是高度危险的行为。加西亚补充说，人们可能仍需对因乱穿马路造成的事故承担民事责任。
她在一份声明中说：“当每个人都遵守交通规则时，所有道路使用者都会更安全。” “我们继续鼓励行人利用现有的安全机制，例如日光照明、行人岛和行人间隔，在有行人信号灯的人行横道上过马路。”
据一直在跟踪相关提案的西雅图组织 America Walks 称，从丹佛和密苏里州堪萨斯城到加利福尼亚州、内华达州和弗吉尼亚州，其他城市和州近年来已将乱穿马路合法化。
“真正关心安全的城市会关注街道设计、超速和危险的大型车辆，”该组织的执行董事迈克·麦金恩周二表示。 “不是乱穿马路法。”
据 America Walks 称，这些法律是汽车行业在 20 世纪 30 年代推动的，目的是让人们远离街道，为车辆腾出更多空间。
据词典编纂者 Merriam-Webster 称，“乱穿马路”一词可追溯到 20 世纪初，源于美国中西部俚语，意为乡巴佬或乡巴佬。
在行人和驾驶员之间不断发生冲突的纽约市，乱穿马路法自 1958 年以来就已存在，最高可处以 250 美元罚款。
在 1969 年的电影《午夜牛郎》中，达斯汀·霍夫曼饰演的角色在曼哈顿过马路时差点被出租车撞到，他大喊：“我在这里走路！”
法律援助协会称这项立法早就应该出台了。该非营利组织为无力聘请律师的纽约人提供免费法律代理，该组织表示，几十年来，警方一直以违法行为为借口，拦截、盘问和搜查居民，尤其是有色人种。
“随着这项立法的编纂，我们希望亚当斯政府和市议会将继续废除对公共安全毫无用处、只会将人们卷入刑事法律体系的遗迹法，”该组织在一份声明中表示。
警察局发言人没有立即回复寻求评论的电子邮件，其最大工会的发言人拒绝置评。
但纳西斯说，她采访过的警官们表示，他们的时间可以更好地花在其他警务工作上，而不是开罚单给乱穿马路的人。
“从来没有人说过：‘我很高兴他们抓到了那个乱穿马路的人。’通过取消这些处罚，我们允许我们的警察专注于真正重要的问题，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/new-york-jaywalking-legal</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎耶·维斯特 (Kanye West) 与阿迪达斯结束因反犹太主义而放弃说唱歌手的决定而产生的“争执”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/30/kanye-west-ye-adidas-legal-settlement-yeezy-range-brand</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T23:19:31Z2015 年纽约时装周秋季，Kanye West 在 Adidas Originals x Kanye West Yeezy 时装秀的 T 台上。阿迪达斯表示，已与说唱歌手 Kanye West 达成友好协议，结束他们之间的所有法律诉讼，不进行任何金钱交易。
这家德国运动服装巨头与这位现在以 Ye 为名的艺术家陷入了纠纷，因为他们在 2022 年因针对 Ye 的反犹太主义指控而断绝了关系。
“现在没有更多悬而未决的问题，而且双方也没有钱来往，”阿迪达斯首席执行官 Bjorn Gulden 周二在电话会议上告诉记者，但没有透露协议的任何细节。

相关：价值十亿美元的问题：阿迪达斯将如何处理所有这些 Yeezy？

“在许多问题上都存在紧张关系 [但] ……双方说我们不需要再打了。”
他补充说，与韦斯特的戏剧“属于过去”。
“当你遇到这样的冲突时，你会采取准备措施，你会有法律意见，你会进行谈判，并达成和解，这就是结局。
“没有人再欠任何人任何东西了。无论过去是什么，这都是历史。”
在说唱歌手结束与耐克的合作关系后，阿迪达斯与韦斯特于 2014 年达成了一项商业协议。
此次合作是历史上最成功的运动服合作之一，由此产生的 Yeezy 系列帮助韦斯特成为亿万富翁。
但当韦斯特于 2022 年 10 月在社交媒体上发表一系列反犹太言论时，阿迪达斯宣布终止合作关系，称他的言论“不可接受、充满仇恨和危险”，并补充说它“不会容忍反犹太主义和任何其他形式的仇恨言论”。
韦斯特在多次采访中重复了他的许多说法，并且后来表示，由于不同的公司放弃了他，他的财富在一天之内暴跌了 20 亿美元。
一年后，古尔登为韦斯特辩护，称这位说唱歌手的言论“非常不幸，因为我不认为他说的是真心话，也不认为他是个坏人——只是给人留下了这样的印象”。
“这意味着我们失去了那笔生意。这是历史上最成功的合作之一——非常令人难过，”他告诉播客《In Good Company》。“但同样，当你与第三方合作时，这种情况可能会发生。这是游戏的一部分。这可能发生在运动员身上，也可能发生在艺人身上。这是业务的一部分。”
2022 年结束合作关系让阿迪达斯持有不想要的 Yeezy 库存，价值约 12 亿欧元，包括鞋子和其他商品。
阿迪达斯一直在分批出售其大量 Yeezy 产品库存，并将收益捐赠给非政府组织，包括该公司于 3 月成立的支持反歧视倡议的基金会。
该公司表示，剩余的 Yeezy 库存将在 2024 年底前出售。
古尔登在介绍公司第三季度业绩时谈到了与韦斯特的戏剧性事件，该业绩已于今年早些时候公布十月。
7 月至 9 月，阿迪达斯的销售额总计 64 亿欧元（70 亿美元），比去年同期增长 7%。
阿迪达斯表示，已上调了今年的财务预期，“以反映本季度好于预期的业绩和当前的品牌发展势头”。
Gulden 表示，该公司已成功通过其他利润丰厚的鞋履系列（如 Samba、Gazelle 和 Campus 系列）来提高销售额。
法新社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/30/kanye-west-ye-adidas-legal-settlement-yeezy-range-brand</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，周末间歇性锻炼对大脑的益处与常规锻炼相同</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/oct/29/intermittent-weekend-exercise-has-same-brain-benefits-as-regular-workouts-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T22:30:40Z两名妇女在森林中慢跑一项研究表明，将锻炼安排在周末不仅可以带来与常规锻炼相当的身体益处，而且对大脑也有同样的好处。
研究此前曾显示，体育锻炼与老年人大脑健康改善和痴呆症风险降低有关。
现在一项针对 10,000 多人的研究发现，“周末勇士”——每周只锻炼一两次的人——和那些进行更规律体育锻炼的人与不活跃的人相比，患轻度痴呆症的风险都有所降低。
“我认为我们的研究对全世界忙碌的人来说是个好消息，”加里·奥多诺万博士说。 “这是我们最新的周末勇士研究，现在越来越明显的是，每周锻炼一两次的好处与更频繁锻炼的好处大致相同。”
“周末勇士”体力活动模式已成为一个热门的研究课题。在其他研究中，波士顿麻省总医院的 Shaan Khurshid 博士领导的一项研究发现，与不运动的人相比，那些将一周的运动量压缩到一两天的人患 200 多种疾病的风险更低，而经常锻炼的人也能获得类似的益处。
研究表明，间歇性运动也可能给大脑带来益处。
“这是第一项纵向研究表明周末勇士体力活动模式也有益于心理健康，”O’Donovan 说。
O’Donovan 及其同事在《英国运动医学杂志》上撰文，报告了他们如何分析墨西哥城前瞻性研究是该项研究的成果，该研究在 1998 年至 2004 年间首次对 35 岁及以上的人群进行了调查，并在 2015 年至 2019 年间进行了第二次调查。

相关：研究表明，“周末勇士”锻炼可能与日常锻炼一样有效

第一次调查的结果显示，在 10,033 名参与者中，79.2% 的人表示没有进行任何运动或锻炼，7.2% 的人是“周末勇士”，他们每周锻炼一到两次，13.6% 的人更经常锻炼。
在第二次调查中，参与者接受了认知障碍筛查，并痴呆症。结果显示，在第一次调查中，没有运动或锻炼的人中有 26% 符合传统阈值下的轻度痴呆症标准，而周末勇士组为 14%，经常活动组为 18.5%。
进一步分析考虑了年龄、性别、教育、收入、吸烟和体重指数等因素，发现周末勇士组与不活动组相比，轻度痴呆症的风险降低了 25%，而经常活动组的风险降低了 11%。
该团队估计，如果所有中年人每周至少参加一到两次运动或锻炼，13% 的轻度痴呆症病例将被消除。
虽然 O’Donovan 表示，尚不清楚为什么周末勇士组患轻度痴呆症的风险低于那些经常锻炼的人，但他说这可能是筛查工具的性质，并强调这不是临床诊断。研究小组指出，当使用不同的筛查工具阈值时，两个活跃组的风险降低幅度与不活跃组相似。
Khurshid 没有参与这项研究，他对这项研究表示欢迎，并指出，虽然它依赖于自我报告的锻炼情况，可能会出现错误，但它支持个人应该以适合自己的方式来进行体育锻炼的想法。
“它进一步证明了集中体育锻炼与有益的健康结果相关，在这种情况下，认知障碍也被列入了名单，”他说。
事实上，Khurshid 说，以前的研究强调，对疾病风险最重要的是锻炼总量，而不是锻炼模式。
“所以，如果你想成为一名周末勇士，你需要在每周更少的锻炼次数上花更长时间，这样你仍然能达到推荐的活动量，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/oct/29/intermittent-weekend-exercise-has-same-brain-benefits-as-regular-workouts-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆汀·塔伦蒂诺称赞失败的《小丑》续集：“我真的非常喜欢它”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/29/quentin-tarantino-praises-flop-joker-sequel</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T19:59:55Z男女隔着栅栏接吻。昆汀·塔伦蒂诺出面支持这部评论界和商业界都惨败的电影小丑：疯狂的一天。
这位编剧兼导演在最近出现在 Bret Easton Ellis 的播客中大加赞扬了这部音乐剧续集。这部由 Todd Phillips 执导的续集是他 2019 年大热作品《小丑》的续集，在烂番茄上获得了 32% 的评分。
“我真的非常喜欢它，”他说。“非常喜欢。就像，非常精彩，我去看这部电影，期待着被电影制作所打动，但我认为这将是一个遥不可及的智力练习，最终我认为它不会像电影一样成功，但我会欣赏它本身。我只是虚无主义到可以欣赏一部不太像电影或某种程度上像一团乱麻的电影。我不认为这是智力练习。我真的被它迷住了。”
塔伦蒂诺补充说，华金·菲尼克斯奉献了“我一生中见过的最精彩的表演之一”，这部电影提供了他“梦寐以求的”《天生杀人狂》版本。塔伦蒂诺为奥利弗·斯通执导的讽刺片编写的原始剧本在 1990 年代被彻底改写。
他还称赞了菲利普斯。 “小丑导演了这部电影，”他说。“整个概念，甚至他花制片厂的钱——他花的钱就像小丑会花的钱一样，好吗？……他对所有人都说去你妈的。他对电影观众说去你妈的。他对好莱坞说去你妈的。”
《低俗小说》的作者称这是一部“非常有趣”的电影，并表示他“非常喜欢音乐片段”。

相关：为什么《小丑 2》亏了这么多钱？那么它当初为什么会花费这么多钱呢？

这部预算 2 亿美元的电影在今年的威尼斯电影节首映时获得了负面评价，在美国票房不到 6000 万美元，迄今为止票房为 2.01 亿美元。2019 年的原版在美国票房为 3.35 亿美元，全球票房超过 10 亿美元。
这部电影也受到了弗朗西斯·福特·科波拉的称赞，他正在努力应对《大都市》的票房惨败。“自从精彩的《宿醉》以来，他总是领先观众一步，从不做他们期望的事情。祝贺《小丑：疯狂二人组》上映，”他在 Instagram 上写道。
保罗·施拉德（Paul Schrader）的剧本《出租车司机》是第一部电影的灵感来源，但他对这部电影不太感兴趣。“我看了大约 10 到 15 分钟，”他对《访谈》杂志说道。“我离开了，买了点东西，回来后又看了 10 分钟。这就足够了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/29/quentin-tarantino-praises-flop-joker-sequel</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》取消订阅人数达 25 万，占订户总数的 10%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/29/washington-post-subscriber-cancellations</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T19:08:17Z人们走过写着“华盛顿邮报”的墙华盛顿邮报的订阅量周二继续下降，几个小时前，该报的东主杰夫·贝佐斯为放弃正式支持总统候选人的决定进行了辩护，作为其竞选活动的一部分。努力恢复媒体的信任。
据 NPR 记者 David Folkenflik 称，该出版物现已失去 25 万订阅者，占周五公布决定之前 250 万订阅者的 10%，。。
据同一家媒体报道，一天前已有 20 万人离开。
据该报消息人士称，这些数字基于已发出的取消电子邮件数量，尽管订阅者仪表板不再对员工可见。
《华盛顿邮报》尚未对报告的数字发表评论。
著名的《华盛顿邮报》记者鲍勃·伍德沃德周二表示，他不同意该报的决定，并补充说该媒体是“一个报道唐纳德·特朗普及其所作所为并得到社论版支持的机构”。
贝索斯将这一决定描述为支持记者和新闻业的努力，并指出在“关于信任和声誉的调查中，记者和媒体经常跌至最低点，通常略高于国会”。
但他指出，根据盖洛普民意调查，在今年的选举年，媒体的支持率已低于国会。

相关：《卫报》不会“洗白”特朗普，也不会听从亿万富翁老板的命令。这就是我在这里写作感到自豪的原因 | Rebecca Solnit

“我们已经设法让国会失望了。我们的职业现在是最不可信的。我们正在做的事情显然没有奏效，”他写道。
《纽约时报》上周末发布的一项调查发现，主流媒体的可信度低于社交媒体，55% 的受访者认为媒体不利于民主。
《华盛顿邮报》决定放弃支持总统，这与报纸行业的一个日益增长的趋势相吻合，该行业的收入和读者数量一直在大幅下降。
甘尼特旗下的《今日美国》拥有第五大纸质版和第四大数字版订户发行量，该报周二表示，无论是它还是其旗下的 200 多家地方报纸都不会支持任何候选人。
“我们为什么要这样做？因为我们相信美国的未来是由当地决定的——一次一场的竞选，”《今日美国》发言人拉克-玛丽·安东（Lark-Marie Antón）在给《政治报》的一份声明中说道。 “我们的公共服务是为读者提供重要的事实和他们做出明智决定所需的可信信息。”
不支持的报纸表示，他们仍计划在地方和州一级提出政治建议。
贝索斯为《华盛顿邮报》的决定辩护称，“总统的支持对选举的天平没有任何影响……总统的支持实际上会造成偏见。不独立的看法。结束它们是一个有原则的决定，是正确的决定。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/29/washington-post-subscriber-cancellations</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大卫·德帕佩因用锤子袭击保罗·佩洛西被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/david-depape-sentenced-paul-pelosi-hammer-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T19:39:35Z长发和胡子的男人这名男子因在加州家中用锤子袭击南希·佩洛西的丈夫而被判处 30 年联邦监禁，他被判处周二，在单独的州审判后，他被判处终身监禁，不得假释。
6 月，旧金山的一个陪审团裁定 David DePape 罪名成立，包括严重绑架、一级入室盗窃和非法监禁老人。
在宣判之前，法官 Harry Dorfman 驳回了 DePape 律师的论点，即允许他因 2022 年袭击当时 82 岁的 Paul Pelosi 而接受重新审判。
“我的目的是让 DePape 先生永远出狱，他永远不能被假释，”Dorfman 在判刑时说。
一辩护律师亚当·利普森 (Adam Lipson) 在宣判前要求多夫曼考虑德帕普的精神健康和孤立感，这让他容易受到网络宣传的影响。
“在被激活之前，这个人一直是一个和平、守法的人，”利普森说。
当有机会在宣判前向法庭发言时，身穿橙色囚服、扎着棕色马尾辫的德帕普详细讲述了 9 月 11 日是内部所为、他的前妻被替身取代以及政府指派的律师密谋反对他。
“我是一个通灵者，”德帕普一边读着纸条，一边告诉法庭。 “我越冥想，就越有灵性。”
受害者的女儿克里斯汀·佩洛西在法庭上宣读了一封信，保罗·佩洛西呼吁对他判处最高刑罚，称他“最后一次安宁的睡眠”突然结束，“当时被告暴力闯入我家，冲进我的卧室，拿着锤子和拉链站在我的床边，要求见我的妻子，大喊：‘南希在哪儿？’”
他说，这次袭击让他头上留下了肿块，头上有一块金属板，头晕目眩，左手神经受损。他说，独自在家睡觉会唤起对袭击事件的回忆。

相关：“创伤性”：保罗·佩洛西作证称被一名手持锤子的男子袭击

此前，联邦陪审团判定 DePape 袭击联邦官员家人和企图绑架联邦官员罪名成立。 5 月，在一次因司法错误导致的不寻常的重新量刑听证会上，他被判处 30 年联邦监禁。州审判中的惩罚将与联邦判决同时执行。
DePape 的律师表示，在联邦定罪后，州审判相当于双重危险。他们辩称，尽管犯罪指控并不完全相同，但这两起案件源于同一行为。法官确实驳回了一些州指控，但保留了联邦案件未涵盖的其他指控。
2022 年 10 月 28 日对保罗·佩洛西的袭击在中期选举前几天被警方的随身摄像机拍摄下来，震惊了政界。他头部受伤，包括头骨骨折，用钢板和螺丝固定。他的右臂和手也受伤了。
德帕普是一名居住在美国多年的加拿大公民，他在联邦审判中承认，他曾计划将前众议院议长南希·佩洛西扣为人质，记录他对她的审讯，并“打断她的膝盖骨”，如果她不承认他所说的她在“通俄门”事件中撒的谎，“通俄门”是指对俄罗斯干预 2016 年总统大选的调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/david-depape-sentenced-paul-pelosi-hammer-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港谋杀案嫌疑人被控恐怖主义罪名和生产蓖麻毒素</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/29/southport-suspect-charged-with-terror-offence-and-producing-ricin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/29/southport-suspect-charged-with-terror-offence-and-producing-ricin</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在充满种族主义的集会后一天指责哈里斯“煽动仇恨”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/trump-harris-campaign-of-hate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/trump-harris-campaign-of-hate</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙暴雨引发洪水致多人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/four-missing-after-torrential-rain-brings-flash-flooding-to-spain</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T19:51:03Z西班牙阿洛拉，一辆汽车被困在洪水中。暴雨导致西班牙南部和东部地区发生山洪，道路和高速列车关闭，至少有 4 人失踪连接。
西班牙电视台播出的图像显示，周二，汹涌的洪水席卷了东部阿尔瓦塞特省莱图尔镇，将汽车冲过街道。
莱图尔市长塞尔吉奥·马林·桑切斯告诉西班牙公共电视台，紧急服务人员正在寻找在山洪暴发后失踪的“三四人”。
“有些人在车里，其他人在家里，”他说，并补充说他没有提供更多细节。
瓦伦西亚东部地区拉尔库迪亚镇的警方表示，他们正在寻找一名自下午早些时候失踪的卡车司机。
国家铁路基础设施运营商 ADIF 表示，由于风暴对瓦伦西亚地区铁路网主要节点的影响，它已暂停马德里和东部港口瓦伦西亚之间的高速列车。
一列载有 276 名乘客的高速列车脱轨安达卢西亚南部地区发生洪涝灾害，但无人受伤，地方政府在一份声明中表示。
一条河流泛滥后，紧急服务部门在安达卢西亚的阿洛拉救出了数十人，其中一些人乘坐直升机。
国家气象局 AEMET 在瓦伦西亚地区宣布红色预警，并在安达卢西亚部分地区宣布第二高警戒级别。由于洪水，这两个地区的多条道路被关闭。
强降雨被归因于一种被称为 gota fría 或“冷降”的现象，当冷空气移过地中海温暖的水域时就会发生这种情况。这造成大气不稳定，导致温暖饱和的空气迅速上升，导致在数小时内形成高耸的积雨云，并给西班牙东部地区带来大雨。
科学家警告说，由于气候危机，热浪和暴风雨等极端天气正变得更加强烈。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/four-missing-after-torrential-rain-brings-flash-flooding-to-spain</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>