<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 09:13:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国和英国在新一波袭击中袭击了也门胡塞武装的数十个目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/04/middle-east-crisis-live-us-and-uk-hit-dozens-of-houthi-targets-across-yemen-in-new-wave-of-strikes</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T07:49:25Z美国和英国武装部队对也门胡塞武装目标发动打击。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/04/middle-east-crisis-live-us-and-uk-hit-dozens-of-houthi-targets-across-yemen-in-new-wave-of-strikes</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这一切都有点边缘化”：企业表示，英国脱欧贸易福利的说法并不成立</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/04/brexit-trade-perks-firms-business-department-leaving-eu-companies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/04/brexit-trade-perks-firms-business-department-leaving-eu-companies</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳米比亚总统哈格·根哥布因癌症治疗去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/hage-geingob-namibias-president-dies-aged-82-after-cancer-treatment</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T06:43:22ZH纳米比亚总统根哥布被诊断患有癌症后去世，照片拍摄于 2021 年纳米比亚总统办公室在一份声明中称，纳米比亚总统哈格·根哥布周日早些时候在首都温得和克的一家医院去世。他 82 岁了。
根哥布于 2014 年首次当选总统，是纳米比亚任期最长的总理和第三任总统。纳米比亚将于年底举行总统和国民议会选举。
正在担任第二个总统任期的根哥布在一月份透露，他正在接受癌症治疗。
&lt;旁白&gt;
 相关：纳米比亚 LGBTQ+ 平等斗争中的“一线曙光”

根哥布办公室当时表示，一月份的例行体检后进行的活检发现了“癌细胞”。
“我怀着极其悲伤和遗憾的心情通知大家，我们敬爱的纳米比亚共和国总统哈格·G·根哥布博士今天去世了，”代总统南戈洛·姆本巴周日发表声明说。&lt; /p&gt;
“在他身边，有他亲爱的妻子莫妮卡·吉因戈斯夫人和他的孩子们。”
2013 年，根哥布接受了脑部手术，2023 年他在邻国南非接受了主动脉手术。
直到去世前，他一直在温得和克的 Lady Pohamba 医院接受治疗。
“纳米比亚民族失去了一位杰出的人民公仆、一位解放斗争的偶像、我们宪法的首席设计师和纳米比亚民族的支柱，”姆本巴说。
“在这最深切的悲痛时刻，我呼吁全国保持冷静和镇定，同时政府将遵守所有必要的国家安排、准备工作和其他协议。”
他表示内阁将立即召开会议，做出必要的国家安排。
根哥布 1941 年出生于纳米比亚北部的一个村庄，是该国第一任奥万博族以外的总统，奥万博族占该国人口的一半以上。
从早年上学到被流放之前，他就开始积极反对当时统治纳米比亚的南非种族隔离政权。
他在博茨瓦纳和美国度过了近三十年，并于 1964 年离开博茨瓦纳前往美国。
在美国期间，他仍然是纳米比亚独立的直言不讳的倡导者，在联合国和整个美洲代表当地的解放运动 Swapo（现为执政党）。
当斯瓦波 (Swapo) 于 1990 年赢得第一次选举时，根哥布被任命为总理 — — 他担任该职位 12 年，然后于 2012 年再次担任总理。
&lt;旁白&gt;
 相关：纳米比亚 LGBTQ+ 平等斗争中的“一线曙光”

2014 年，该党凭借其在解放斗争中所发挥的作用，轻松赢得了另一次投票，根哥布就任总统。
在担任高层职务期间，这位戴着宽框眼镜、下巴上有一簇灰白头发、沉着冷静、说话严厉的领导人，曾担任过各种部长级和党内职务。
他的第一个总统任期因经济衰退、高失业率和腐败指控而受到玷污。
2019 年，维基解密发布的文件显示，政府官员从一家冰岛公司收受贿赂，以换取继续进入纳米比亚渔场的权利。
“鱼腐”丑闻威胁到根哥布的连任前景，国家元首还因向臃肿的政府注入资金以及向外国公司而不是本地公司授予合同而受到批评。
2019 年，他的得票率较 2014 年 87% 的高点大幅下降，但他仍然能够以 56% 的支持率轻松获胜。
他晚年经历了几次健康恐慌，于 2013 年接受了脑部手术，并于 2023 年 6 月在南非接受了心脏瓣膜手术。
他是一名狂热的足球迷，年轻时就踢球，这为他赢得了“危险点”的绰号。
他结过三次婚，分别是 1967 年、1993 年和 2015 年，并育有许多孩子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/hage-geingob-namibias-president-dies-aged-82-after-cancer-treatment</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“它正在腐蚀年轻人的大脑”：电子游戏中赌博的黑暗世界</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/04/its-rotting-young-peoples-brains-the-murky-world-of-gambling-in-video-games</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/04/its-rotting-young-peoples-brains-the-murky-world-of-gambling-in-video-games</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们打得很重，我失去了知觉”：塞尔维亚反对派领导人讲述特勤局的磨难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/serbian-opposition-leader-secret-service-ordeal-nikola-sandulovic-kosovo-crirmes-balkans</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/serbian-opposition-leader-secret-service-ordeal-nikola-sandulovic-kosovo-crirmes-balkans</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首批英国患者接受实验性信使 RNA 癌症治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/04/first-uk-patients-experimental-messenger-mrna-cancer-therapy-treatment</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T05:00:36Z一位科学家，拥有显微镜检查载玻片革命性的伦敦西部哈默史密斯医院已对患者进行了新的癌症治疗，称为 mRNA 疗法。该试验旨在评估该疗法治疗黑色素瘤、肺癌和其他实体瘤的安全性和有效性。
新疗法使用称为信使 RNA（或 mRNA）的遗传物质，通过将肿瘤的常见标记物呈现给患者的免疫系统来发挥作用。
目的是帮助它识别并对抗表达这些标记的癌细胞。
“基于 mRNA 的新型癌症免疫疗法为招募患者自身的免疫系统来对抗癌症提供了一种途径，”该试验英国部门的研究员、伦敦帝国理工学院的 David Pinato 博士说。
皮纳托表示，这项研究仍处于早期阶段，可能需要数年时间才能为患者提供服务。然而，这项新试验正在奠定重要的基础，有助于开发毒性更小、更精确的新抗癌疗法。 “我们迫切需要这些来扭转癌症的颓势，”他补充道。
许多癌症疫苗最近已在全球范围内进入临床试验。这些疗法分为两类：个性化癌症免疫疗法，依赖于从患者的肿瘤中提取自身的遗传物质；以及治疗性癌症免疫疗法，例如在伦敦新推出的 mRNA 疗法，这些疗法是“现成的”并且针对特定类型的癌症量身定制。
这项名为 Mobilize 的新试验的主要目的是发现这种特殊类型的 mRNA 疗法是否安全，是否能被肺癌或皮肤癌患者耐受，并且是否可以缩小肿瘤。在某些情况下，它将单独给药，而在其他情况下，它将与现有的癌症药物派姆单抗联合给药。
研究人员表示，虽然实验性疗法仍处于测试的早期阶段，但他们希望，如果该方法被证明是安全有效的，它最终可能会为难以治疗的癌症带来一种新的治疗选择。&lt; /p&gt;
英国近二分之一的人在一生中被诊断出患有癌症。已经开发出一系列疗法来治疗患者，包括化疗和免疫疗法。
然而，癌细胞会对药物产生耐药性，使肿瘤更加难以治疗，科学家们热衷于寻找治疗癌症的新方法。
癌症细胞和动物模型的临床前测试提供了证据，表明新的 mRNA 疗法对免疫系统有影响，并且可以在早期临床试验中提供给患者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/04/first-uk-patients-experimental-messenger-mrna-cancer-therapy-treatment</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名澳大利亚原住民活动家洛维贾·奥多诺霍 (Lowitja O’Donoghue) 去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/04/lowitja-odonoghue-celebrated-campaigner-for-aboriginal-australians-dies-aged-91</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/feb/04/lowitja-odonoghue-celebrated-campaigner-for-aboriginal-australians-dies-aged-91</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞内加尔总统推迟正式竞选开始前的选举时间</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/senegal-president-postpones-election-hours-before-official-campaign-start</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T03:55:40Z塞内加尔总统麦基·萨尔。塞内加尔总统麦基·萨尔在正式竞选活动开始前几个小时，宣布无限期推迟原定于 2 月 25 日举行的总统选举，此举引发了反对派人士的愤怒和部长辞职。
萨尔在周六向全国发表的讲话中表示，由于国民议会和宪法法院在拒绝候选人问题上存在争议，他推迟了决定继任者的投票。
议员们正在调查两名宪法委员会法官，他们在选举过程中的诚信受到质疑。
“我将开始公开的全国对话，为自由、透明和包容性的选举创造条件，”萨尔补充道，但没有给出新的日期。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我感到极度愤怒”：女性生殖器切割幸存者结束虐待行为并为塞内加尔女孩发声

根据塞内加尔的选举法，确定日期的法令发布与选举之间必须至少间隔 80 天，因此现在最早可以在 4 月下旬进行投票。
就在萨尔宣布这一消息几小时后，担任发言人的政府秘书长阿卜杜·拉蒂夫·库利巴利宣布辞职。他辞职是因为他想拥有“充分且完全的自由”来捍卫自己的政治信念。
这是塞内加尔总统选举首次被推迟，加剧了日益紧张的政治局势。
西非集团西非国家经济共同体表示“对导致选举推迟的情况感到担忧”，呼吁开展对话并加快进程以确定新日期。
美国国务院还敦促塞内加尔“迅速”确定“及时、自由和公正的选举”日期。
萨尔签署的 2023 年 11 月法令将选举定于 2 月 25 日举行，有 20 名候选人参加竞选，但两名主要反对派人物被排除在外。
一位反对派领导人蒂埃诺·阿拉萨内·萨尔 (Thierno Alassane Sall) 谴责了他所说的“对共和国的叛国行为”，并呼吁“爱国者和共和党人”反对这一行为。
萨尔在宣布不会竞选第三个任期后，指定本党总理阿马杜·巴作为他的潜在继任者。萨尔周六重申，他不会成为候选人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/04/senegal-president-postpones-election-hours-before-official-campaign-start</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登赢得南卡罗来纳州民主党总统提名初选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/joe-biden-wins-south-carolina-democratic-primary-presidential-nomination</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T01:16:15Z乔·拜登乔·拜登总统再次赢得南方卡罗莱纳州总统初选，这是他在选举季的首次正式初选胜利。
&lt;旁白&gt;
 相关：2024 年南卡罗来纳州民主党初选：跟踪实时结果

由于选民投票率较低，美联社预计拜登还将赢得该州全部 55 名民主党代表。另外七名代表是由政党领导人和民选官员承诺的，例如南卡罗来纳州唯一的民主党国会议员吉姆·克莱伯恩。明尼苏达州国会议员迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 和作家玛丽安·威廉姆森 (Marianne Williamson) 都没有获得至少 15% 的全州选票或任何国会选区 15% 的选票，这是赢得代表所需的门槛。
总统在结果对他有利后不久发表了一份声明，特别强调了黑人选民，他们占该州居民的 26%，也是南卡罗来纳州民主党投票基础的很大一部分。
“正如我四年前所说，这项活动是为所有被击倒、被淘汰和被抛在后面的人而开展的。今天仍然如此。新增就业岗位超过 1400 万个，失业率连续 24 个月（两年）创纪录地低于 4%，其中美国黑人失业率创历史新低，我们不会让任何人掉队。”他说。
“2020 年，南卡罗来纳州的选民证明了专家们的错误，为我们的竞选活动注入了新的活力，并使我们走上了赢得总统宝座的道路。
“现在到了 2024 年，南卡罗来纳州人民再次发声，我毫不怀疑你们让我们走上了再次赢得总统宝座的道路，并让唐纳德·特朗普再次成为失败者。
拜登继续说道：“当我当选总统时，我说过民主党骨干站在最后面的日子已经结束了。这是一个承诺，也是一个信守的承诺。现在，你是全国第一。”
民主党全国委员会去年更改了全国选举日历，将南卡罗来纳州指定为民主党总统提名的第一个正式竞选地点，剥夺了爱荷华州预选和新罕布什尔州初选的特权。拜登没有参加新罕布什尔州初选，该州民主党官员不顾全国委员会的反对举行了初选。
来自北查尔斯顿的民主党州代表马文·潘达维斯 (Marvin Pendarvis) 表示，无论投票率如何，初选都很重要。
“每个人可能都想知道为什么我们的投票率如此重要，即使我们知道乔·拜登将赢得南卡罗来纳州。因为我们是全国第一。这是因为我们希望在 2028 年之前保持这一地位。对于我们的政党来说，能够展示为什么南卡罗来纳州被选为第一是很重要的：因为我们代表民主党，不仅因为我们价值观的多样性，还包括我们作为民主党人的外表以及我们如何团结在一起。
“我们是带领乔·拜登在 2020 年上任的人，”彭达维斯补充道。 “我们将在 2024 年再次这样做。”
南卡罗来纳州的初选是开放的，允许任何登记选民参与，尽管选民大多只选择一项初选（民主党或共和党）进行投票。南卡罗来纳州 330 万登记选民中，约有 13% 参加了 2016 年民主党初选，希拉里·克林顿以压倒性优势获胜，而 2020 年初选则有 16% 的选民投票，使拜登脱颖而出。
南卡罗来纳州共和党人将于 2 月 24 日进行投票，届时前南卡罗来纳州州长妮基·哈利 (Nikki Haley) 将对阵前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump)。
拜登的声明最后对即将到来的竞选发出警告：“这次选举的赌注再大不过了。以唐纳德·特朗普为首的美国国内存在着极端和危险的声音，他们决心分裂我们的国家，让我们倒退。我们不能让这种情况发生。过去四年我们取得了长足的进步——美国现在拥有世界上最强大的经济体，并且是所有主要经济体中通货膨胀率最低的国家之一。让我们继续前进。让我们一起完成我们开始的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/joe-biden-wins-south-carolina-democratic-primary-presidential-nomination</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和英国打击30个胡塞武装目标，进一步削弱伊朗支持的组织</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/us-uk-airstrikes-houthis-yemen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/us-uk-airstrikes-houthis-yemen</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南卡罗来纳州民主党初选：拜登和哈里斯力争在该州取得重大胜利 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/03/south-carolina-democrats-primary-biden-live-us-elections-2024-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T23:48:13Z乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登于周六抵达费城。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/03/south-carolina-democrats-primary-biden-live-us-elections-2024-latest-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管南卡罗来纳州初选预期投票率较低，但选民还是支持拜登</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/south-carolina-voters-democratic-primary-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T19:46:12Z贴在投票站正面的“在这里投票”标志的特写折叠桌，坐着的黑人女性帮助站着的白人男性。正如预测的那样，周六南卡罗来纳州的民主党初选被证明是一场低调的活动 - 但这并没有阻止在社交媒体平台X上发布了一段视频，他在其中简单地说：“南卡罗莱纳，今天就去投票吧！”拜登还与副总统卡马拉·哈里斯一起参观了位于特拉华州威尔明顿的 2024 年竞选总部。
艾默生学院最近的一项民意调查发现，近十分之七的选民表示，他们计划在周六的初选期间投票给拜登。挑战者迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 和玛丽安·威廉姆森 (Marianne Williamson) 的支持率分别约为 5% 和 3%。十分之三的南卡罗来纳州选民预计将参加初选。
尽管在选举日遇到了麻烦，但至少有少数人参加了投票。
计划在哥伦比亚阿森纳山中心投票的人们面临着一个标志，通知他们投票地点已移至Earlewood Park 社区中心一英里半。
在相关社区中心，截至中午投票人数不足一百人。当一名男子被问到是否来投票时，他回答说：“不，我是来打网球的。”
但拜登的选民中确实包括 70 岁的卢·丰塔纳 (Lou Fontana)，他曾在电视台和南卡罗来纳州公园管理局工作。 “我相信这个人的政治，”他说。 “我相信他是一个好人。我认为他正在带领国家朝着好的方向发展。
“我不明白人们怎么会忽略这样一个事实：经济已经反弹如此之多，股市处于历史新高，我们昨天刚刚再次创下了就业数据的记录。我不确定人们不明白什么。”
丰塔纳对共和党候选人唐纳德·特朗普的看法同样明确。这位正在处理 90 多项悬而未决的刑事指控的前总统说：“如果你来看我的车，保险杠上有一张贴纸，上面写着：‘选一个小丑，期待马戏表演。’这几乎概括了这一点。为我服务。”
40 岁的律师帕特里克·克利里 (Patrick Cleary) 也投票支持总统。 “不幸的是，这将是拜登与特朗普的对决，我认为拜登可以击败特朗普，我希望拜登成为我们的总统，”克利里说。
他对南卡罗来纳州在民主党初选中取得全国第一的新地位表示欢迎。 “这对我们州来说是一个重要的声明，因为这是一个拥有大量非裔美国人的州。非裔美国人非常支持民主党。候选人是否能够吸引选民中的重要部分，这才是真正的考验。”
当被问及特朗普重返白宫的前景时，克利里回答道：“这让我害怕极了。”
40 岁的社会工作者 Joseph Cerniglia 也表达了类似的观点。切尔尼利亚表示，他投票给拜登是为了“阻止特朗普”。
他补充道：“我认为特朗普是美国历史上最糟糕的总统。
“我认为特朗普的政策是基于偏执和仇恨，分裂工人阶级，以便为富有的商人夺取权力。通过针对有色人种以及我们移民系统的功能失调，它正在破坏美国和民主的结构。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/south-carolina-voters-democratic-primary-biden</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍勃·马利和哭声乐队的贝斯手阿斯顿“有家室的人”巴雷特去世，享年 77 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/03/aston-family-man-barrett-bassist-with-bob-marley-and-the-wailers-dies-aged-77</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T20:33:24Z阿斯顿·巴雷特 (Aston Barrett) 摄于 2015 年阿斯顿“居家男人”巴雷特 (Bob Marley and the Wailers) 贝斯手巴雷特去世，享年 77 岁。
周六，牙买加文化部长奥利维亚·格兰奇（Olivia Grange）证实了这一消息，她在 X（前 Twitter）上写道：“我与大家分享我对阿斯顿·弗朗西斯·巴雷特（Aston Francis Barrett）去世的深切遗憾，他通常被称为“顾家男人”或“Fams”……他今天凌晨在美国佛罗里达州迈阿密大学医院去世。”
巴雷特出生于 1946 年，在金斯敦长大，在那里他帮助奠定了雷鬼和配音的基础。小时候，他在收音机里跟着灵魂乐唱歌，然后才转向贝斯。
他用胶合板、窗帘杆和旧烟灰缸从头开始制作了他的第一把低音吉他。在 2007 年接受 Bass Player 杂志采访时，他说：“当我演奏贝斯时，就像我在唱歌一样。我创作了一段旋律线，然后把自己看成是在唱男中音。”
巴雷特与他的兄弟卡尔顿一起，与鲍勃·马利 (Bob Marley) 和鲍勃·马利 (Bob Marley) 等乐队一起演奏。 The Wailers、the Hippy Boys 和 Lee “Scratch” Perry 的 The Upsetters。他还是许多牙买加音乐家的导师，其中包括雷鬼音乐制作二人组 Sly Dunbar 和 Robbie Shakespeare。罗比。
在 20 世纪 70 年代加入 Wailers 乐队后，巴雷特成为 Marley 伴奏乐队的乐队队长以及该乐队专辑的联合制作人。在马利的余生中，他一直是一名成员，为备受喜爱的专辑《Burnin&#39;》和《Uprising》等做出了贡献。
但他的遗产延伸得更远：他继续与Wailers的后续版本一起巡演，并在2015年被NME读者评为有史以来第25位最伟大的贝斯手。 2021年，他在牙买加独立59周年国家荣誉和奖项中荣获杰出勋章（指挥官级）。
在 2007 年的《贝斯演奏者》专题中，他说道：“我在鲍勃之前演奏过，与鲍勃一起演奏过，在鲍勃之后演奏过，一路走来，我创造了一个全新的贝斯演奏概念。那只是我的事。这就是我的命运。”
Grange的更新也表达了她对“牙买加音乐先驱”家族的支持。她说：“在我们纪念 2024 年雷鬼月之际，我谨向他的妻子、孩子、亲戚以及当地和国际雷鬼音乐界的成员表示诚挚的哀悼。愿天使们欢迎阿斯顿“有家室的人”巴雷特回到锡安山。”
2006 年，巴雷特与 Island Records 打了一场官司，要求其为专辑的制作和歌曲创作支付 6000 万英镑的未付版税，但他的诉讼并未成功。他于 2019 年从音乐界退休。
巴雷特去世的消息是在距离鲍勃·马利：一个爱，马利的传记片，巴雷特将由他的儿子小阿斯顿·巴雷特扮演。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/feb/03/aston-family-man-barrett-bassist-with-bob-marley-and-the-wailers-dies-aged-77</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无人驾驶飞机在南极洲进行测试以用于科学研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/pilotless-drones-being-tested-in-antarctica-for-use-in-scientific-research</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T17:26:59Z罗瑟拉研究站的Windracer Ultra UAV无人驾驶无人机是在南极洲进行测试，目的是利用它们进行科学研究。
测试人员已抵达英国大陆上最大的科学设施罗瑟拉研究站。
英国南极调查局 (BAS) 表示，成功的测试将使无人机能够开展海洋生态系统调查和冰川研究等研究，同时减少约 90% 的二氧化碳排放。
Windracers Ultra UAV（无人驾驶飞行器）是一款双引擎、10 米长的飞机，可携带最多 100 公斤的货物或传感器，飞行距离达 1,000 公里，并且不需要人类飞行员来起飞、飞行或着陆，因为它配备了先进的自动驾驶系统。
与操作成本高昂且在极端环境下面临后勤挑战的双水獭驾驶飞机不同，BAS 表示，“突破性”无人机更安全，并且“可以大幅增加飞行时间”。
这些无人机还将研究构造结构以及海洋和大气相互作用的方式，配备了人工智能驱动的群技术，允许多个无人机将自己组织成一个系统。这可以让他们收集大范围的数据。
BAS 是自然环境研究委员会的一部分，是英国的极地研究机构，并表示计划实现其科学平台的自动化，并在 2040 年实现净零碳排放。
专门从事机载数据收集的 BAS 地球物理学家 Tom Jordan 博士表示，技术发展“非常令人兴奋”。
“极地科学迫切需要大量新的高分辨率数据集，以了解南极冰盖的变化方式，以及这将如何影响世界各地的社区，”他补充道。
“这是我们消除这些后勤障碍的第一步。”
飞机的设计还可以在发动机或其他部件损坏时继续飞行，并且可以用最少的零件进行修复。
该项目由非部门公共机构 Innovate UK 的 Future Flight 3 Challenge 资助，与其他 16 个项目共享 7300 万英镑的资金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/pilotless-drones-being-tested-in-antarctica-for-use-in-scientific-research</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称乌克兰炮击利西昌斯克面包店造成11人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/russian-says-11-killed-in-ukrainian-shelling-of-bakery-in-lysychansk</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T20:06:15Z本周俄罗斯-乌克兰战争发生了什么？了解必读新闻和分析

俄罗斯官员的电报频道发布了一段视频，视频中一辆被压碎的汽车被吊起在一座废墟建筑旁边，该部门表示，其工作人员一直在从废墟中拉出尸体和幸存者。
乌克兰官员尚未就该事件发表任何声明。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，袭击发生时大楼内有“数十名平民”，并且使用了西方武器。
俄罗斯控制的卢甘斯克信息中心表示，乌克兰使用美国提供的高机动火炮火箭系统炮击了这家面包店。
此前，莫斯科任命的乌克兰卢甘斯克地区负责人列昂尼德·帕塞奇尼克 (Leonid Pasechnik) 表示，废墟下可能有数十人。
紧急事务部表示搜救工作将持续到夜间。
在俄罗斯进攻之前，利西昌斯克的人口约为 111,000 人。
俄罗斯在近两年的攻势中经历了一些最残酷的战斗后，于 2022 年夏天控制了它及其姊妹城市西维耶顿涅茨克。
路透社和法新社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/russian-says-11-killed-in-ukrainian-shelling-of-bakery-in-lysychansk</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>