<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 21:14:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴里·基奥汉抨击那些利用他儿子来对付他的“令人厌恶”的网络喷子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/05/barry-keoghan-hits-out-at-disgusting-online-trolls-using-his-son-against-him</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T18:16:45ZBarry Keoghan 和 Sabrina Carpenter 出席纽约 Met Gala奥斯卡提名人 Barry Keoghan 回击了“令人厌恶的”网络喷子，他声称这些喷子利用他与儿子的关系对他来说，这是“弹药”。
这位 32 岁的爱尔兰演员正在与美国创作歌手萨布丽娜·卡彭特约会，与前伴侣育有两岁的儿子白兰度。
在 Spotify 的 The Louis Theroux Podcast 上，他详细谈到了网络喷子的破坏性影响，以及他自己在寄养家庭的艰难童年以及母亲因吸毒成瘾而去世的经历。
“人们对我这个家长有点评头论足，”基奥汉说。“我觉得，除非你经历过我小时候的成长经历，否则你无法发表评论。网上有很多。如果我没有坚强的意志和力量，我就不会坐在这里。当然，[我的童年]会影响我做父亲的过程，因为我没有可以借鉴的蓝图。
“人们只是把这理解为懒惰，然后说：‘哦，这不是缺席父亲的借口。’我不是缺席父亲。
“但人们喜欢用我的儿子当弹药或其他什么。这让我不得不停下来，最近我受到的关注越多，出现在公众面前的次数越多，我发布关于我孩子的帖子就越少，因为我觉得把我的孩子放在网上是不公平的。”

相关：2025 年奥斯卡：谁可能获得明年的奖项？

基奥汉说，他儿子没有出现在社交媒体上意味着“人们会编造一个故事，说‘缺席的父亲，该死，不负责任的父亲’，还有更多我甚至不会重复的恶心的话。只是有些人的无礼，伙计，这让我感到恶心和愤怒。”
这位 Saltburn 演员正在为 Netflix 电影 Peaky Blinders 拍摄，他说他“只是想获得一份好的工作，并为我的孩子创造安全”。
基奥汉凭借在黑色喜剧《伊尼舍林的女妖》中的角色获得了 2023 年英国电影学院奖最佳男配角奖，他还凭借这部电影获得了奥斯卡提名。
他以类似的口吻谈到了那些评论他外表的喷子，“尤其是在 TikTok 上……人们可以坐在那里拍视频，然后说‘我不喜欢他的脸，他看起来很奇怪，或者他看起来很邪恶’，然后就把你挑剔。”
这位演员在都柏林长大，在和祖母住在一起之前住过几个不同的寄养家庭。他的母亲在他 12 岁时去世，父亲在他 15 岁时去世。
他在播客中说，他的母亲“非常漂亮，身高几乎有六英尺，头发乌黑，非常漂亮”。
他说，由于吸毒成瘾，“看到周围地区人们的生活状况恶化，我感到很难过”。他说：“我妈妈染上了毒瘾，我叔叔染上了毒瘾，他死于毒瘾，我父亲也染上了毒瘾。”
这位演员补充说，他并不“责怪”他的母亲，并承认去过 10 多个寄养机构的经历“仍然困扰着我”。但他说，他希望自己的成长经历能给孩子们带来启发，而不是一个“可怜的故事”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/05/barry-keoghan-hits-out-at-disgusting-online-trolls-using-his-son-against-him</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上第一颗木制卫星发射升空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/05/worlds-first-wooden-satellite-launched-into-space</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T17:25:56Z艺术家对 LignoSat 卫星的描绘。世界上第一颗木制卫星已发射升空，这是利用木材帮助减少太空垃圾产生的研究的一部分。
京都大学的科学家预计，这种木质材料当设备重新进入大气层时燃烧殆尽——这可能为避免退役卫星返回地球时产生金属颗粒提供一种方式。
开发人员表示，这些颗粒可能会对环境和电信产生负面影响。
这颗名为 LignoSat 的盒状实验卫星的每一侧长度仅为 10 厘米（4 英寸）。
京都大学人类空间学中心周二表示，它由一枚无人驾驶的 SpaceX 火箭从美国宇航局位于佛罗里达州的肯尼迪航天中心发射升空。
该卫星安装在日本宇宙航空研究开发机构准备的特殊容器中，“安全飞入太空”，它在 X 上的一篇帖子中表示。



宇航员、京都大学教授土井隆雄手持 LignoSat 工程模型。 摄影：Irene Wang/路透社


LignoSat 联合开发商住友林业公司的发言人告诉法新社，发射“成功”。
她说，卫星“将很快抵达国际空间站，并将在大约一个月后被释放到外太空”，以测试其强度和耐用性。
数据将从卫星发送给研究人员，研究人员可以检查应变迹象并确定卫星是否能承受极端温度变化。
“非金属制成的卫星应该成为主流，”宇航员、京都大学特聘教授土井隆雄在今年早些时候的新闻发布会上表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/05/worlds-first-wooden-satellite-launched-into-space</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，综合格斗 (MMA) 选手康纳·麦格雷戈在都柏林酒店强奸一名女子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/mma-fighter-conor-mcgregor-raped-woman-in-dublin-hotel-court-told</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/mma-fighter-conor-mcgregor-raped-woman-in-dublin-hotel-court-told</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴拉斐尔接近古巴后在加勒比地区强度增强</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/tropical-storm-rafael-caribbean</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/tropical-storm-rafael-caribbean</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩德罗·阿莫多瓦和雅克·奥迪亚领衔欧洲电影奖提名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/05/pedro-almodovar-and-jacques-audiard-lead-european-film-awards-nominations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/05/pedro-almodovar-and-jacques-audiard-lead-european-film-awards-nominations</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦东部巨型大使馆争议不断 中国阻止英国在北京设立大使馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/china-blocking-uk-plans-beijing-east-london-mega-embassy-dispute</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/china-blocking-uk-plans-beijing-east-london-mega-embassy-dispute</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎市中心部分地区开始限行 司机面临罚款警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/paris-drivers-warned-of-fines-as-city-begins-limiting-traffic-in-parts-of-centre</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T13:49:10Z指示交通限制区 (ZTL) 的交通标志巴黎当局已开始限制市中心大片区域的交通，警方警告司机，现在禁止他们驾车穿过法国首都的中央四区，如果他们在明年春天之后这样做，将面临罚款。
所谓的“交通限制区”（ZTL）约有 100,000 人和 11,000 家企业，这是社会党市长 Anne Hidalgo 为限制交通、鼓励骑自行车和使用公共交通而采取的更广泛措施的一部分。
该区域覆盖第一、第二、第三和第四区，面积为 5.5 平方公里，包括巴黎大部分历史中心和一些最著名的古迹，包括卢浮宫、杜乐丽花园和大部分玛莱区。
市中心市长 Ariel Weil 表示，这是“一个重要的步骤，将从教育阶段开始逐步实施”。他补充道：“它旨在减少和疏通交通，以造福公共服务、安全、居民、工匠和零售商。”
汽车、摩托车、货车和卡车只允许紧急服务、公共汽车、出租车、行动不便者、居住或工作在此的司机以及“目的地交通”进入 ZTL – 那些因特定原因进入的人，例如就医、拜访朋友或去商店、电影院或餐厅。
市政厅的数据显示，每天有 35 万至 50 万辆汽车进入 ZTL，其中估计有 50% 是通过行交通 – 只是过境该地区但最终目的地在该地区之外的司机。
官员们表示，他们预计 ZTL 将导致最繁忙的道路（如塞瓦斯托波尔大道和歌剧院大道）的交通量“大幅”下降 30%，同时噪音更小，空气质量更好。
在最初的教育阶段，该阶段将持续三个月，但可能会延长至六个月，司机只会被告知自周一开始生效的新规则。此后，违法者将面临一系列尚未确定的处罚。
该计划的大量例外意味着几乎不可能通过闭路电视摄像机自动执行，因此巴黎当局将转而依靠显眼的标牌、随机检查和在线申报系统。
自 2021 年宣布该项目以来，其范围一直是与巴黎警方进行艰难讨论的主题。但作为达成协议的标志，警方于上周四共同签署了市政厅颁布的设立该区域的法令。
伊达尔戈率先提出了一项长期计划，旨在将巴黎打造成世界上最适合骑自行车的城市之一，近年来，特别是自新冠疫情封锁以来，巴黎开设了数百公里的新自行车道。
许多驾车者对这些变化表示不满，因为这些变化大大减少了许多主干道上可供汽车使用的空间，并采取了其他减少汽车使用的措施，例如提高市中心停车费。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/paris-drivers-warned-of-fines-as-city-begins-limiting-traffic-in-parts-of-centre</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时漫画书因种族主义描述引发愤怒而被撤回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/05/belgian-comic-book-withdrawn-amid-outrage-over-racist-depictions</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T13:10:34Z1 月 26 日，在法国西部昂古莱姆举行的第 50 届昂古莱姆国际漫画节期间，参观者在 Le Monde des Bulles 部分的 Dupuis 漫画海报下拍照。 2023比利时出版商已将一本漫画书下架，原因是该书对黑人进行了种族主义描述，并对女性进行了“过度性感化”的描绘，引发了强烈抗议。
出版商 Dupuis 宣布，其图画小说《Spirou and the Blue Gorgon》将从商店下架，因为该书在社交媒体上引起了轩然大波。
Dupuis 在上周的一份声明中表示，“如果这张专辑令人震惊和伤心，我们深感抱歉”，并补充说，这张专辑采用了“另一个时代的讽刺画风格”。该出版商补充说，它“比以往任何时候都更加意识到我们的道德责任和漫画的重要性”，并补充说：“我们今天对这一判断错误负全部责任。”

相关：“一场地狱般的风暴即将来临”：加拿大关于土著身份的图画小说引发愤怒

《斯皮鲁与蓝色戈尔贡》是一个讽刺所谓“生态恐怖分子”、垃圾食品和塑料垃圾的故事，于 2023 年 9 月首次出版，并在法语媒体上广泛评论，几乎没有引起争议。
上个月，情况发生了变化，一段谴责其对黑人和女性形象的 TikTok 视频在网上疯传，引发了大量批评。一位网民指出，所有白人角色都是人类，而黑人角色则被描绘成猴子，而这些女性通常被描绘成胸前低胸、腰肢纤细，显得“性欲过强”。
在出版商做出决定后，当地媒体报道称，约 30,000 册将被下架，据说这是比利时首次做出此类决定。
漫画，或称​​bandes dessinées，在比利时和法国被推崇为一种艺术形式，但一些曾经备受推崇的作品已经因其对女性和有色人种的刻板描述而受到强烈批评。 2011 年，有人试图禁止 1930 年出版的漫画《丁丁和刚果》，原因是该漫画描绘非洲人，该案在比利时法院失败。
《蓝色戈尔贡》的漫画家 Daniel Henrotin（笔名为 Dany）表示，他一直在模仿已故比利时漫画家 André Franquin 的风格，后者在 20 世纪 50 年代及以后享有盛誉。丹尼表示，他认识到自己“犯了一个错误”，并表示“如果伤害到了任何人，我真的很抱歉”。
81 岁的丹尼否认有任何种族主义或厌女主义的意图，称嘲笑或贬低有色人种和女性从来都不是他的目的，同时也提出了部分辩护。“我听说我们今天不能那样画画。我的回答是，幽默和漫画是比利时漫画流派的 DNA”。
漫画界的领军人物反驳了漫画不再可能的想法。 “漫画自然就是讽刺画，”布鲁塞尔漫画中心主任伊莎贝尔·德贝克尔  告诉《晚报》。 她说，艺术家不应该像 20 世纪 80 年代那样对某些群体进行污名化。“我们应该更聪明一点，无论是在我们的幽默方面，还是在我们表现现实的方式上。”
“我觉得很遗憾，仍然有人不明白什么是有问题的，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/05/belgian-comic-book-withdrawn-amid-outrage-over-racist-depictions</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典法院判处焚烧《古兰经》的极右翼领导人监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/swedish-court-jails-far-right-leader-who-burned-quran</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T13:11:13Z丹麦极右翼政党 Stram Kurs 领导人 Rasmus Paludan 也被勒令赔偿损失。一名极右翼丹麦瑞典政客因涉嫌在焚烧《古兰经》和发表侮辱穆斯林的言论后，法院裁定拉斯穆斯·帕鲁丹 (Rasmus Paludan) 煽动反对一个族群。
拉斯穆斯·帕鲁丹是瑞典第一个因在有组织的示威活动中焚烧《古兰经》而受审的人，也是现在第一个被判刑的人。
丹麦政党Stram Kurs (强硬路线) 的领导人周二在马尔默地方法院因两起煽动反对一个族群的案件和一起侮辱案件被判处四个月监禁。他还被责令支付 80,800 克朗 (5,822 英镑) 的损害赔偿金和费用。
在上个月对帕鲁丹进行审判后，法院主席、首席顾问尼克拉斯·索德伯格 (Nicklas Söderberg) 表示：“允许公开发表批评伊斯兰教和穆斯林等言论，但对一个群体的不尊重不能明显跨越界限，进行事实和有效的讨论。
“在这些情况下，不存在任何这样的讨论。这些言论只是侮辱和诽谤穆斯林。”
瑞典法院表示，帕鲁丹被判入狱，因为他之前曾被丹麦法院判处类似罪行。
判决书称：“拉斯穆斯·帕鲁丹在《古兰经》内和周围放培根，然后放火焚烧、踢打和吐痰，表达了对一个民族或其他类似群体的不尊重，暗指信仰、国籍或族裔。”
判决书还强调了帕鲁丹的言论及其含义，包括“穆斯林不喜欢西方民主和言论自由”，以及“穆斯林喜欢使用暴力作为交流手段”和“穆斯林去某些国家会对其产生负面影响”。
检察官阿德里安·孔比尔-霍格在判决后发言时表示，这是瑞典“在这种政治背景下”的第一次定罪，正式申请并获得批准的抗议活动的意义。
他说：“这让社会其他人对什么是允许的、什么是不允许的有了某种理解。”
他补充说，此类事件基于具体背景，这意味着必须单独看待每起事件。“很难说黑白分明的事情可以或不可以，因为这取决于许多不同的因素和变量。如果归结起来，这涉及到人际沟通。人际交往非常复杂。”
不过，在这种情况下，他说很明显帕鲁丹的行为是违法的。
帕鲁丹否认了这些指控，并表示将对判决提出上诉。在任何上诉程序正在进行中，他都不会服刑。
该判决与 42 岁的帕鲁丹在 2022 年 4 月和 9 月焚烧《古兰经》和发表的言论有关。
帕鲁丹拒绝参加审判，称如果他去瑞典南部城市，他的生命将受到威胁。他通过视频链接出现在瑞典一个未公开的地点。
2022 年 4 月，帕鲁丹举行了一次公开会议，随后在复活节周末，马尔默、兰斯克鲁纳、林雪平和厄勒布鲁等瑞典城市发生了骚乱。在会议上，他发表了几份检察官指控煽动反对一个族裔群体的言论。
在 2022 年 9 月的另一次会议上，帕鲁丹被指控对“阿拉伯人和非洲人”进行种族主义口头攻击。为此，他被指控侮辱罪，根据瑞典法律，这项罪行可处以罚款或最高六个月监禁。
帕鲁丹远程出庭作证时说：“我是伊斯兰教的批评者，我批评伊斯兰教。不是穆斯林。”他补充说：“我想批评思想，而不是人。”
2023 年夏天，瑞典发生了一系列焚烧古兰经的抗议活动，其中包括一些议会外的抗议活动，引发了瑞典国内对瑞典异常自由的言论自由法的辩论。这也导致了瑞典和穆斯林国家之间的外交争端。
2023 年 1 月，帕鲁丹在斯德哥尔摩土耳其大使馆外焚烧古兰经，据信这减缓了瑞典加入北约的进程。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/swedish-court-jails-far-right-leader-who-burned-quran</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国逮捕八名极右翼恐怖组织嫌疑成员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/suspected-members-far-right-terror-cell-arrested-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T12:28:00Z警察进入房屋后的照片德国警方逮捕了八名极右翼恐怖团伙嫌疑成员，据称他们密谋武装接管东部地区，建立一个受纳粹启发的政权，联邦检察官表示，这是“种族清洗”。
在对新纳粹武装分子的镇压中，自称萨克森分离主义者（Sachsische Separatisten）的德国国民于周二黎明前在德国东部和波兰边境城市兹戈热莱茨的 20 处场所遭到突袭，被捕，另有 7 名嫌疑人进入调查人员的视线。
还搜查了与任何嫌疑人没有直接联系的奥地利地点，包括首都维也纳。
联邦检察官办公室在一份声明中表示，萨克森分离主义者人数为 15 至 20 人，自至少 2020 年 11 月以来一直活跃，其意识形态“以种族主义、反犹太主义和部分世界末日思想为特征”。
该组织主要由年轻男子组成，其中一些是青少年，据称拒绝接受德国的自由民主秩序，该组织认为该秩序即将崩溃，并将在未指定的“X日”崩溃。
“届时，该组织打算通过武力控制萨克森州的某些地区，甚至可能控制其他东德州，以建立受国家社会主义启发的政府和社会结构，”检察官办公室表示。
“如有必要，应该通过种族清洗将不受欢迎的人群从该地区驱逐出去。”
据称，涉嫌策划者一直在为暴力斗争做准备，他们接受了“身着战斗装备”的准军事训练，练习“城市战争、枪械操作……以及巡逻”。警方表示，该组织已经购买了迷彩服、作战头盔、防毒面具和防弹背心，但没有表示他们找到了任何武器。
作为调查的一部分，部署了 450 多名警察和特种部队。
被拘留的嫌疑人将于周二和周三出庭接受联邦法官的审讯，法官将决定他们是否应继续被审前拘留。
内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 曾多次称右翼极端分子是国内安全的最大威胁，她称赞此次逮捕是打击激进极右翼的“重要胜利”。
司法部长马可·布施曼 (Marco Buschmann) 在一份声明中表示，警方的行动提醒人们，德国的宪法制度和自由民主秩序“受到多方威胁”。
“我们必须尽一切努力捍卫我们的自由民主，抵御敌人，”他补充道。
德国当局一再突袭了据称试图推翻政府的极右翼团体。
2022 年，警方逮捕了一个庞大的极右翼阴谋家团体，据称该团体与 Reichsbürger（帝国公民）运动有关，并被认为计划暴力推翻该国议会，强行消除现有国家秩序并用自己的政权取而代之。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/suspected-members-far-right-terror-cell-arrested-germany</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，海湾地区移民工人暴露在致命的 45 摄氏度高温中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/05/migrant-workers-exposed-deadly-45c-temperatures-gulf-human-rights-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/05/migrant-workers-exposed-deadly-45c-temperatures-gulf-human-rights-report</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明数字技术可以为儿童发展提供丰富的机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/05/digital-tech-rich-opportunities-child-development-study</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T11:47:45Z两个小男孩正在使用平板电脑尽管有人认为三岁以下儿童根本不应该有任何屏幕时间，研究发现数字技术可以为幼儿的发展提供“丰富的机会”。
一项为期两年的研究，幼儿、科技与谈话，由经济与社会研究委员会资助，由曼彻斯特城市大学 (MMU) 的研究人员领导，与兰卡斯特大学、贝尔法斯特女王大学、斯特拉斯克莱德大学和斯旺西大学合作大学研究了英国不同社区儿童与亚马逊 Alexa 和 Ring 门铃等各种设备的互动情况，以了解科技如何影响 0 至 3 岁儿童的早期说话和识字能力。
研究了儿童如何与父母或自己使用科技，无论是拍照和录像、使用学习应用程序和玩游戏、听歌和唱歌、谈论喜欢的角色，还是进行视频通话。
研究人员发现，儿童不仅在很小的时候就与智能设备和家电互动，而且数字技术还可以促进语言发展和其他技能的发展。
“通过这项研究产生的证据表明，幼儿的数字活动通常涉及通过触觉、视觉、听觉、运动和具身认知进行感官探索，”报告称。
“简而言之，非常年幼的孩子在接触数字媒体时经常会感觉、思考和移动，数字媒体在许多家庭中无缝集成，成为日常生活的一部分。
“尽管父母认识到科技对儿童发展有诸多好处，但他们也担心过多的科技会对孩子造成伤害。”
报告描述了视频通话如何在多语言家庭中为儿童创造“丰富的机会”，让他们学习不同语言的单词和短语，以及了解海外亲戚的文化。
报告称，“通过这些数字化的对话，非常年幼的孩子……发展出无缝切换语言的能力”，促进“认知成长”和“与亲戚建立爱的关系”。
这项研究调查了英国 1,400 名家长，其中包括 40 个家庭案例研究，采访了 20 名教育专业人士，还研究了家庭的电视习惯，发现“几位家长提到，他们的孩子在专心观看某些节目时学会了特定的单词和短语”。
报告补充说，对于一些家长来说，一起看电视或听音乐“为父母和孩子提供了建立和珍惜共同经历的机会，这些经历会在一段时间内沉淀下来时间转化为牢固的情感纽带”。
报告称，即使在电视全天开着的家庭中，“每个案例研究中的儿童似乎都在同一个房间里进行各种各样的游戏和学习活动……并且很少关注电视”，一个 25 个月大的女孩，无论何时在家，家里的 CBeebies 都会打开，她“在有或没有母亲帮助的情况下，都表现出高度发达的技能，能够使用各种传统游戏资源”。
报告称，“许多父母”报告说，他们三岁以下的孩子已经在网上学习了手语，一个孩子试图用手语告诉 Google Home 他们想要什么，然后逐渐了解到“智能家居设备对非常清晰的发音做出反应”。
与此同时，报告称，年龄太小而无法“清晰发音”的儿童正在通过观察学习以其他方式操纵智能设备，例如敲击。
研究人员希望他们的研究结果能够用于指导政策和良好的家长们也同意有必要加强对儿童隐私和安全的保护。
蒙大拿州立大学早期儿童交流学教授罗西·弗莱维特 (Rosie Flewitt) 表示：“家长们非常清楚孩子使用数字技术的机会和压力。他们在孩子与他人交流、玩耍和学习的有利机会与对过度使用可能造成的损害影响的担忧之间寻找平衡。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/05/digital-tech-rich-opportunities-child-development-study</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰总理计划本周举行大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/irish-prime-minister-simon-harris-call-general-election-this-week</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T11:38:33Z西蒙·哈里斯对记者讲话爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，他计划本周举行大选，为可能在 11 月底举行的投票日期铺平道路。
预计哈里斯将解散爱尔兰议会，要么在周四欧洲领导人在布达佩斯开会之前解散，要么在周五返回时解散。
根据规定，选举至少需要提前 18 天通知，这可能导致竞选活动短暂而疯狂。
自从爱尔兰总理两周前宣布将在今年举行选举，而不是等到明年 2 月（政府五年任期结束前一个月）以来，11 月或 12 月初的选举已经确定。
10 月初 105 亿欧元（88 亿英镑）的预算赠款也被视为让该国处于选举基础。
“我确实打算在本周寻求解散爱尔兰议会，我认为这不会让全国任何人感到震惊，”哈里斯周二告诉记者。
哈里斯表示，一旦一项财政法案将爱尔兰议会解散，他将宣布选举。预算的税收和支出变化法律已获得通过。预计该法案将于周二在爱尔兰众议院和周三在爱尔兰参议院投票通过。
“我们需要先完成接下来几天的工作，”他补充道。
哈里斯领导的联合政府由他自己的政党、保守党爱尔兰统一党、共和党和绿党组成。
自 37 岁的哈里斯于 4 月接替其前任利奥·瓦拉德卡以来，爱尔兰统一党的排名大幅提升。
周日的一项民意调查显示，爱尔兰统一党的支持率为 26%，共和党为 20%，主要反对党新芬党的支持率为 18%。
上个月，新芬党在爱尔兰共和国和北爱尔兰遭遇了一系列儿童保护丑闻，它是最大的政党。
两年前，它被认为是距离都柏林政府只有一步之遥，这引发了人们的猜测，即该党将在边界以北和以南执政，并加速爱尔兰统一的前景。
然而，在过去的一年里，该党的命运发生了逆转，现在看来，成为都柏林最大政党的前景似乎不太可能，因为一系列民意调查显示，该党的支持率处于十几岁的高位，而 2022 年 10 月的支持率超过 30%。
爱尔兰统一党急切地抓住新芬党的困境，以获得最大的选举收益，同时转移对其自身记录的注意力，特别是在住房危机方面，这是反对党最强大的政策领域之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/irish-prime-minister-simon-harris-call-general-election-this-week</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可长至人手大小的巨型蜘蛛在英国繁衍生息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/05/giant-spiders-that-can-grow-to-size-of-human-hand-thriving-in-the-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-11-05T10:53:39Z一只雌性筏蜘蛛在小池塘里的叶子上成千上万的巨型蜘蛛可以长到人手那么大，这要归功于切斯特动物园成功的繁殖计划。
沼泽蜘蛛是一种无害的蛛形纲动物，在水生生态系统中发挥着至关重要的作用，但 15 年前由于栖息地丧失而濒临灭绝。
切斯特动物园与皇家鸟类保护协会合作饲养了数百只小蜘蛛，将它们分开放在试管中，以免它们互相吞食。

相关：乡村日记：帮助园艺无脊椎动物附带损害的使命 | Phil Gates

这些蜘蛛在动物园的生物安全繁殖设施中用镊子人工喂养，直到它们长大到可以放归野外。
切斯特动物园表示，今年这些蜘蛛的交配季节是有史以来最好的，皇家鸟类保护协会估计，英国各地有 10,000 只雌性蜘蛛在繁殖。
据伦敦动物园称，沼泽蜘蛛的腿部伸展长度通常为 65-70 毫米 - 大约相当于人类手掌的宽度或新生老鼠的长度。
动物园也参与了繁殖计划，BIAZA（英国和爱尔兰动物园和水族馆协会）的其他成员也参与了该计划。
这些蜘蛛在 2011 年至 2013 年间人工饲养，后来被放归野外。切斯特动物园表示，10 年前它曾帮助释放了“数千只”蜘蛛，并补充说“你不会错过它们，它们会长到手掌那么大！”
“我们非常自豪能够成为这个保护繁殖救援计划的一部分，与皇家鸟类保护协会的朋友们一起努力防止沼泽筏蜘蛛灭绝，”动物园在 X 上的一篇帖子中说道。
这种半水生蛛形纲动物也被称为大筏蜘蛛，身体呈巧克力棕色，侧面有奶油色条纹，能够在水上行走。它们生活在未受污染的沼泽和湿地中。
1956 年，蜘蛛学家 Eric Duffey 博士在东英吉利的韦弗尼河源头发现了英国第一个沼泽筏蜘蛛种群。
“当然，蜘蛛数量的增加也没什么好担心的，”伦敦动物园友好蜘蛛计划负责人 Dave Clarke 在一篇博客文章中写道。
“这是一个巨大的保护成功，不仅对蜘蛛，而且对推动这一成功的更广泛的栖息地恢复也是如此。而且，那里有更多的自然生物控制（即使这个物种永远不会进入人类地区）也是一件好事。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/05/giant-spiders-that-can-grow-to-size-of-human-hand-thriving-in-the-uk</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix 改编自启发马尔克斯的墨西哥伟大小说《佩德罗·帕拉莫》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/netflix-adapts-pedro-paramo-the-great-mexican-novel-that-inspired-marquez</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/05/netflix-adapts-pedro-paramo-the-great-mexican-novel-that-inspired-marquez</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>