<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 21:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>太平洋深处的“暗氧”可能迫使人们重新思考生命起源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/22/dark-oxygen-in-depths-of-pacific-ocean-could-force-rethink-about-origins-of-life</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T17:49:05Z太平洋克拉里昂克利珀顿区海底的岩石被称为“多金属结核”在一片漆黑的太平洋深处，科学家发现氧气不是由生物体产生的，而是奇怪的土豆形状的金属块释放的电量几乎与 AA 电池一样多。
研究人员周一表示，这一意外发现具有许多潜在影响，甚至可能需要重新思考地球上的生命是如何开始的。
人们曾认为，只有植物和藻类等生物才能通过光合作用产生氧气——这需要阳光。
但是在太平洋表面以下 4 公里（2.5 英里）处，阳光无法到达的地方，被称为多金属结核的小矿床首次被记录到制造所谓的暗氧。
这一发现是在克拉里昂-克利珀顿区 (CCZ) 发现的，这是一个深海平原横跨夏威夷和墨西哥，矿业公司计划在那里开始开采结核。
这些块状结核通常被称为“岩石中的电池”，富含钴、镍、铜和锰等金属，这些金属都用于电池、智能手机、风力涡轮机和太阳能电池板。
国际科学家团队向 CCZ 底部派出了一艘小船，旨在了解采矿如何影响生活在没有光线照射的地方的奇怪且鲜为人知的动物。
“我们试图测量海底的氧气消耗率，”苏格兰海洋科学协会 (SAMS) 的主要研究作者 Andrew Sweetman 告诉法新社。
为此，他们使用了一种称为底栖室的装置，它可以抓起一堆沉积物。
通常情况下，舱内捕获的氧气量“随着生物体消耗氧气而减少Sweetman 说：“它们会呼吸。”
但这次发生了相反的事情——氧气量增加了。在没有光合作用的完全黑暗中，这种情况不应该发生。
这太令人震惊了，研究人员最初认为他们的水下传感器一定是出了问题。所以他们把一些结核带到船上重复测试。氧气含量再次增加。

相关：深海采矿：人们为什么越来越感兴趣，风险是什么？

然后他们注意到结核带有惊人的电荷。
Sweetman 说，在结核表面，研究小组“令人惊讶地发现电压几乎与 AA 电池一样高”。研究人员表示，这种电荷可以将海水分解成氢和氧，这一过程称为海水电解。
这种化学反应发生在大约 1.5 伏特的电压下——大约相当于一节 AA 电池的电量。
SAMS 主任尼古拉斯·欧文斯 (Nicholas Owens) 表示，这是“近年来海洋科学最令人兴奋的发现之一”。
他说，发现光合作用之外产生的氧气“要求我们重新思考地球上复杂生命的进化可能如何起源”。
“传统观点认为，氧气最早是在大约 30 亿年前由一种名为蓝藻的古老微生物产生的，此后复杂生命逐渐发展，”欧文斯说。
斯威特曼说，该团队的发现表明“生命可能起源于陆地以外的其他地方”。
“而且，如果这个过程发生在我们的星球上，它是否有助于在地球上形成含氧栖息地他说：“这是否意味着我们无法想象其他海洋世界，如土卫二和木卫二，是否为生命存在提供了机会？”
这项研究发表在《自然地球科学》杂志上，部分资金来自加拿大金属公司，该公司计划明年开始开采 CCZ 中的结核。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/22/dark-oxygen-in-depths-of-pacific-ocean-could-force-rethink-about-origins-of-life</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡将抵达华盛顿，中东爆发更大战争的担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/netanyahu-washington-fears-grow-wider-war-middle-east</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/netanyahu-washington-fears-grow-wider-war-middle-east</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国朋克“入侵”精英青睐的度假岛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/german-punks-invasion-holiday-island-elite-sylt</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/german-punks-invasion-holiday-island-elite-sylt</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大野火迫使数百人撤离家园，天气预报显示将有更多高温</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/canada-wildfires-evacuation-british-columbia</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:23:47Z野火火焰高过针叶树野火已迫使数百人离开加拿大最西部省份的家园，官员警告说，接下来几周的高温将给已经身处干旱地区的消防队员带来更多压力地区。
不列颠哥伦比亚省野火服务部门表示，工作人员正在扑灭 300 多起火灾，其中一半以上的火灾被归类为失控。数千名居民处于疏散警报状态，随时准备离开家园。

相关：加拿大 2023 年野火产生的排放量是去年飞机排放量的四倍——报告

“由于炎热、干燥的天气和局部大风，灭火工作继续面临挑战，”野火服务部门在最新消息中表示。 “持续三周的热浪仍在继续，预计全省大部分地区仍将持续更炎热干燥的天气。”
上周末，全省 14 个社区的日高温记录突破或追平。利顿，一个在 2021 年的一场山火中被彻底烧毁的社区，在 7 月 21 日达到 41.2C (106F)，打破了 78 年的记录。
该省的山火服务部门表示，近 1,000 名省级消防员在现场，得到了来自新斯科舍省和安大略省以及新西兰和澳大利亚的工作人员的协助。
炎热干燥的天气意味着这些工作人员被困在打地鼠的境地，一边忙着优先扑灭新的火灾，一边忙着处理靠近城镇的现有火灾。一连串的雷击也使扑救工作更加复杂。官员们认为，自上周以来，该省已发生近 1,300 次雷击，据信近 90% 的火灾是由雷电引起的。
尽管如此，日常天气的变化意味着该省的情况比去年要好，去年该省经历了有史以来最严重的野火季节，烧毁了 145 万公顷（360 万英亩）的土地。

相关：犹他州消防员努力控制州议会大厦上方山丘上的野火

在一个案例中，不列颠哥伦比亚省北部的 Donnie Creek 大火烧毁了超过 571,000 公顷的土地。这场破纪录的大火是12 月发生的 100 起火灾之一。今年，官员表示，火灾季节更符合 10 年平均水平，到秋天将有 30 万公顷土地被烧毁。
在邻近的阿尔伯塔省，150 多起火灾产生的浓烟笼罩了主要城市，引发了空气质量警报。官员说，7,500 人接到疏散命令。
全国有近 900 起活跃火灾，其中 352 起被归类为失控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/canada-wildfires-evacuation-british-columbia</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大学因社交媒体指控性骚扰而解雇教授</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/chinese-university-sacks-professor-after-social-media-accusation-of-sexual-harassment</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:03:11Z中国人民大学主校区外的学生中国一所顶尖大学解雇了一名教授，此前一天，一名研究生在社交媒体上罕见地公开指控他性骚扰，并发布了一篇录音作为证据，得到了广泛支持。
这名自称王迪的女子表示，她正在中国人民大学文学院攻读博士学位。周日，她在微博社交媒体平台上发布了一段 59 分钟的视频，称她的导师——北京大学前副院长和前共产党代表——对她进行了身体和言语虐待。
她还说，在她拒绝他两年多的时间里，他给她布置了很多任务，责骂她，威胁她不毕业。她还发布了音频片段，称这些片段是骚扰的证据。在其中一个片段中，可以听到一名男子试图亲吻一名女子，而女子不停地说：“不，不，老师。”
“此时此刻，我再也无法忍受，无处可退，所以我要站出来，”她写道。她要求对这位教授进行惩罚，并为她任命一名新的导师。视频中她戴着口罩，但举着一张身份证。
截至周一晚间，她的帖子​​已获得220万个赞，许多用户留言支持该学生。
中国人民大学周一表示，经过调查，得出结论，针对该教授的投诉属实。校方在微博上发表声明称，校方除开除其党籍外，还取消其党籍，并依法向有关部门报告了此事。
校方表示，该学者“严重背叛了教书育人的初心”，其行为违反了党纪校规。
该教授没有立即回应置评请求。
在校方宣布决定后，该女子在微博上的帖子消失了。

相关：中国著名 #MeToo 记者黄雪琴被判处五年有期徒刑，支持者称说

在中国，近年来公开指控性骚扰的情况已变得罕见，此前在一场短暂的#MeToo运动期间，性骚扰指控有所增加，但该运动很快被政府扑灭。执政的共产党将强大的社会运动视为对稳定和权力控制的潜在威胁。
6 月，一名在 #MeToo 运动中宣传妇女权利的中国记者因支持者称，被以煽动颠覆国家政权罪名判处五年监禁。
在最引人注目的案件之一中，前中国网球明星彭帅从公众视野中消失2021 年，她指控前高级官员张高丽性侵犯。她的指控很快从互联网上被删除，有关该指控的讨论仍然受到严格审查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/chinese-university-sacks-professor-after-social-media-accusation-of-sexual-harassment</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克罗地亚养老院枪杀至少六人后枪手被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/gunman-arrested-after-killing-in-nursing-home-in-croatia</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T14:51:01Z一名警官站在封锁道路的警戒线后面。在他身后一条住宅街道上，一辆警车和穿着法医服的人跟在他身后。据官员称，一名枪手在克罗地亚一家养老院开枪，造成至少 6 人死亡，其中包括他的母亲。
警方称，周一，枪手进入克罗地亚东北部达鲁瓦尔的一家私人养老院并开始射击，造成 5 名居民和 1 名员工受伤身亡，这是巴尔干国家罕见的枪支暴力事件。
枪手逃离现场，随后在一家咖啡馆被捕，他当时携带未注册的枪支。克罗地亚国家警察局长尼古拉·米利纳 (Nikola Milina) 表示，该男子有扰乱公共秩序和家庭暴力的犯罪记录。
官员最初报告说，枪击事件中有 5 人死亡，但米利纳证实，第六名受害者在被送往医院后死亡。
克罗地亚社会政策部长马林·佩利奇 (Marin Pelić) 表示：“这是前所未有的犯罪。据我们掌握的信息，凶手的母亲在养老院住了 10 年。”
枪击事件发生后，警方封锁了这家私人养老院，该养老院位于一条安静的街道上，一小群人聚集在那里，看着法医小组进入住宅。
警方表示，他们于当地时间上午 10 点 10 分（格林威治标准时间 0810）接到事件通知，并确认嫌疑人进入养老院并使用了枪支。当地媒体报道称，枪击嫌疑人是一名退役军警，曾在 1991 年至 1995 年南斯拉夫解体期间参加过克罗地亚独立战争。
随着枪击事件的消息传开，震惊传遍了达鲁瓦尔，这是一个安静的小镇，约有 7,000 人，由于该地区的温泉，长期以来一直是一个受欢迎的温泉胜地。该镇镇长达米尔·莱尼切克 (Damir Lnenicek) 告诉 N1 地区广播公司：“我很难理解这种事情会发生在我们的城镇和国家。”
莱尼切克说，枪击案发生时，养老院里大约有 20 人。“触发因素是什么？很难说——这将由调查决定，”他补充道。
枪击事件发生后，克罗地亚总统佐兰·米拉诺维奇 (Zoran Milanović) 表示，枪击事件“野蛮”。他在社交媒体上写道：“这是一个可怕的警告，也是对所有主管机构的最后呼吁，要求它们采取更多措施防止社会暴力，包括对武器所有权进行更严格的控制。”
克罗地亚的枪击事件很少见，周一的枪击事件是该国历史上最严重的枪击事件之一。去年，邻国塞尔维亚发生多起大规模枪击事件，其中包括贝尔格莱德学校大屠杀，造成 10 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/gunman-arrested-after-killing-in-nursing-home-in-croatia</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯法院秘密审判记者 判处其六年半监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/russian-court-jails-journalist-alsu-kurmasheva-secret-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T15:01:33ZAlsu Kurmasheva 出席俄罗斯喀山的一场法庭听证会
俄罗斯一家法院判处自由欧洲电台/自由电台的俄裔美国记者 Alsu Kurmasheva 监禁在一次仓促的秘密审判后，库尔马舍娃被判入狱六年半。
去年，在一次前往俄罗斯西南部城市喀山的家庭探亲期间，她因未能登记为“外国代理人”和传播有关该国武装部队的“虚假信息”而被捕，这是根据俄罗斯在 2022 年全面入侵乌克兰后制定的严厉审查法。
库尔马舍娃的丈夫帕维尔·布托林也为自由欧洲电台工作，他说针对她的案件与她编辑的一本名为《对战争说不》的书有关。 40 个反对俄罗斯入侵乌克兰的俄罗斯人的故事。
库尔马什娃现年 47 岁，已婚并育有两个孩子，是近年来第二位在俄罗斯被判刑的美国记者。



库尔马什娃于 4 月在俄罗斯喀山出席法庭听证会。 照片：美联社


她于周五在喀山被定罪，同一天当天，叶卡捷琳堡一家法院判处《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 间谍罪名成立，并判处他 16 年监禁，此案被广泛描述为一场骗局。
Gershkovich 的审判也以不同寻常的速度结束，这让人们对《华尔街日报》记者的囚犯交换抱有希望，这一直是俄罗斯和美国官员私下讨论的主题。
美国一再谴责逮捕库尔马舍娃；然而，与格什科维奇一案不同，华盛顿尚未公开表示希望通过交换囚犯来确保她获释。
库尔马舍娃尚未被国务院指定为“错误拘留”，而格什科维奇和另一名因在俄罗斯从事间谍活动而被定罪的美国人保罗·惠兰在 2020 年被指定为“错误拘留”。
这一指定意味着华盛顿认为对他们的指控是虚假的，并致力于为他们获释而努力。上周，无国界记者组织（RSF）发起了一项紧急请愿，呼吁美国国务院将库尔马舍娃定性为“被错误拘留”。
尽管如此，库尔马舍娃的判决与格什科维奇的判决在同一天作出，这表明俄罗斯可能正试图用她来交换克里姆林宫通缉的俄罗斯人，其中包括几名在西方监狱中潜伏的卧底间谍。
自乌克兰战争爆发以来，俄罗斯对抗议者、独立新闻机构和外国社交媒体网络进行了前所未有的镇压。
2023 年 3 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署了一项严厉的法律，规定对涉嫌非法拘禁的俄罗斯人处以最高 10 年监禁。因故意传播有关军队的“虚假”新闻而被判处 15 年监禁，实际上将任何公开批评战争的行为定为犯罪。
自由欧洲电台/自由电台总裁兼首席执行官斯蒂芬·卡普斯 (Stephen Capus) 周一谴责对库尔马舍娃的审判和定罪是“对正义的嘲弄”，并表示“唯一公正的结果是俄罗斯绑架者立即释放阿尔苏”。
卡普斯在给美联社的一份声明中说：“这位美国公民，我们亲爱的同事，已经错过了与她亲爱的家人团聚的时间。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/russian-court-jails-journalist-alsu-kurmasheva-secret-trial</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰寻求两党支持以避免被卷入美国大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/ukraine-targets-bipartisan-support-avoid-dragged-us-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/ukraine-targets-bipartisan-support-avoid-dragged-us-election</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发现不同形式的失眠症可能有助于更好的治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/discovery-different-forms-insomnia-could-better-treatment</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T12:56:24Z一名女子坐在床上揉着脖子，她的伴侣则睡在她旁边一天的开始总是懒洋洋的，很难集中精力完成日常任务，而且只睡了几个小时就昏昏欲睡，这些都是症状任何失眠的人都会熟悉这一点。
但根据研究，并非所有的失眠之夜都是一样的。脑部扫描揭示了不同形式失眠的证据，每种失眠都有相关的神经连接模式。
虽然临床上的区别对于那些因睡眠不足而整天无所事事的人来说意义不大，但这一发现确实为患有不同类型失眠症的人提供了量身定制的干预措施的前景，这可能会带来更好的治疗方法。
阿姆斯特丹荷兰神经科学研究所的研究人员分析了 200 多名失眠症患者和数十名熟睡者的 MRI 扫描结果，发现了睡眠者与失眠者以及五种不同形式的失眠症之间的结构变化。
“如果这些亚型的生物学机制不同，那么每种亚型的患者可能会从不同的针对性治疗中受益，”神经科学家、这项研究的第一作者 Tom Bresser 说。
失眠被广泛定义为睡眠不佳，通常是由于入睡困难或难以保持睡眠，这会对白天的功能产生负面影响。西方国家约有三分之一的成年人每周至少有一次睡眠问题，高达 10% 的人符合正式的失眠症诊断。
如果有人每周至少有三个晚上出现睡眠问题，并且持续三个月或更长时间，则可诊断为慢性失眠症。女性患此病的几率几乎是男性的两倍。
医生建议每天在同一时间上床和起床，每天锻炼，睡前至少放松一小时，并确保卧室黑暗且安静。避免深夜进食，睡前至少六小时不吸烟、不喝酒或不喝咖啡因也有帮助。
在最新发表于生物精神病学的研究中，由 Eus van Someren 教授领导的研究小组研究了 204 名失眠患者的 MRI 脑部扫描，这些患者根据亚型分组。扫描结果显示不同亚型之间的大脑结构存在差异，进一步证明失眠源于生物学。
研究人员认为，性格和情绪特征可用于对失眠进行分类，因为它们在睡眠和清醒时的影响可能相似。例如，如果人们在日常生活中容易受到压力的严重影响，那么压力也可能更容易干扰他们的睡眠。
这意味着，冥想是一种有效的放松技巧，可能有助于治疗睡前精力充沛的亚型。患有某些失眠症的患者比其他患者更容易患上抑郁症，因此临床医生可以为这些人提供早期预防治疗。
日本藤田保健大学研究睡眠的 Tsuyoshi Kitajima 教授表示，从问卷中得出的失眠亚型在脑部扫描中存在如此大的生物学差异，这令人惊讶。“我认为这项研究为作者亚型划分的有效性提供了重要证据，”他补充道。
德国弗莱堡大学临床心理生理学教授 Dieter Riemann 称这项研究“非常有趣”，并表示这可能会鼓励临床医生更加认真地对待失眠症。 “许多人认为失眠只是小问题或症状，但如果它有某种神经生物学基础，那就意味着我们必须比以前更加重视失眠，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/22/discovery-different-forms-insomnia-could-better-treatment</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在撤离命令后袭击加沙南部的人道主义地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/israel-khan-younis-southern-gaza-evacuation-order-attacks-humanitarian-areas</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T12:38:22Z以色列下令撤离汗尤尼斯东部后，流离失所的巴勒斯坦人再次逃离以色列军方下令撤离加沙南部两个此前被标记为人道主义区的社区，迫使数千名巴勒斯坦人逃离，因为袭击开始。
该地区的巴勒斯坦民防估计，在南部城市汗尤尼斯东部地区避难的 40 万人受到该命令的影响。
军方表示，计划对汗尤尼斯和附近 Al Mawasi 部分地区的哈马斯武装分子展开行动，声称他们利用该地区向以色列发射火箭弹。Al Mawasi 是一片没有基础设施的沙地，巴勒斯坦人近几个月来一直在那里的帐篷营地寻求庇护。
“我们从东部地区流离失所，他们叫我们撤离，我们带着孩子离开了，”Osama Qudeih 告诉美联社。“加沙地带没有安全的地方了……我们走在街上，不知道该去哪里。”
另一名妇女说这是她第七次或第八次流离失所后精疲力竭地倒下了。 “我们每天都在流离失所，”Kholoud al-Dadas 抱着孩子告诉美联社。“国家在哪里？世界在哪里？总统在哪里？他们在哪里？来看看我们、我们的孩子过得怎么样，看看我们身上发生了什么。”
加沙卫生官员表示，在汗尤尼斯及其周边地区的袭击中，至少有 37 人死亡，120 人受伤，更多的伤员可能被埋在废墟下或被遗弃在路边，因为救护车无法到达他们身边。
当地 Wafa 通讯社报道，在以色列军队散发传单要求居民撤离后，一系列猛烈的轰炸立即开始。烟柱在城市被毁坏的屋顶上清晰可见。
受伤者涌入汗尤尼斯的纳赛尔医院，该医院呼吁献血。
在周一袭击发生前的几个月里，汗尤尼斯的大部分地区被激烈的战斗摧毁，但数十万从加沙其他地区流离失所的人返回城市东部，在帐篷里寻求庇护。汗尤尼斯拍摄的照片显示，巴勒斯坦人开着汽车和驴车逃离该地区，用尽一切办法逃跑。
该地区的巴勒斯坦人、联合国和其他国际救援机构强调，加沙已无安全之地，指定的人道主义安全区仍是袭击目标。本月初，以色列军队称袭击目标是哈马斯军事部门的负责人，袭击被列为安全区的 Al Mawasi 造成至少 90 人死亡，数百人受伤。
自去年 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列领土以来，以色列对加沙地带的猛烈攻击已造成 39,000 多人死亡，造成 1,200 人死亡，约 250 名人质。巴勒斯坦卫生部还表示，最近几周，以色列在巴勒斯坦领土上发动了一系列猛烈的袭击，目前已有 89,000 多人受伤。
联合国巴勒斯坦难民机构 (UNRWA) 负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 表示，以色列军队周一向前往加沙城的联合国车队多次开火。
“以色列军队向前往加沙城的联合国车队猛烈开火，”他表示，并补充说，一辆车在加沙河附近的以色列检查站前等候时被五颗子弹击中，造成严重损坏。
“虽然没有人员伤亡，但我们的团队不得不躲避和掩护……这些团队乘坐有明显标志的联合国装甲车，穿着联合国背心，”他说，并补充说车队已经与以色列当局协调并批准了其行程。以色列国防军发言人没有回应就此事发表评论的请求。
约旦外交部长艾曼·萨法迪评论了拉扎里尼对此次袭击的描述，称其为战争罪。
“加沙不仅成为了儿童的坟墓。它已经成为国际法的坟墓，是整个国际秩序的可耻污点，”他说。
美联社和路透社对本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/israel-khan-younis-southern-gaza-evacuation-order-attacks-humanitarian-areas</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克称若无更多资金支持，乌克兰炮弹计划将无法实现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/czech-republic-shells-ukraine-plan-fall-short-more-money</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/czech-republic-shells-ukraine-plan-fall-short-more-money</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西艺术家用大英博物馆的历史硬币换取假币</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/22/brazilian-artist-swaps-historical-coin-in-british-museum-for-a-fake</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T11:40:12Z人们走在大英博物馆门前一位艺术家从大英博物馆的展示柜中取出一枚历史硬币，并将其放入博物馆大厅的捐款箱中，这是一项艺术项目的一部分——不到一年前，博物馆发现数百件物品失踪。博物馆。
上个月，巴西概念艺术家 Ilê Sartuzi 将一枚英国内战硬币换成了一枚假币，这是一项旨在强调大英博物馆收藏大量外国物品的项目的一部分。
Sartuzi 说，当他看到博物馆志愿者将硬币递给游客时，他产生了这个想法。他要了这枚 17 世纪的银币，因为“它是大英博物馆为数不多的英国物品之一”，并在用它换假币的同时转移了注意力。
然后，他在离开时将真币放入了博物馆的收藏箱中。
Sartuzi 拍摄了整个过程，并在伦敦大学金史密斯学院的硕士学位视频中讲述了这一过程。他说他策划这次特技已经一年多了。

相关：​​大英博物馆称已找到 626 件丢失或被盗的物品

据《艺术报》报道，这段由这位艺术家的三个朋友拍摄的视频显示，他被一名志愿者导游抓住，第二天又成功尝试盗窃。
萨图齐说，他剃掉了胡子，以避免被认出博物馆保安人员发现后，迅速调换了硬币。
大英博物馆表示将向警方通报此事。“这是一个令人失望的衍生行为，滥用了志愿者主导的服务，而这项服务旨在让游客有机会接触真实物品并了解历史，”博物馆发言人说。
“这样的服务依赖于人类基本尊严和信任，如果因为这样的行为而不得不重新审查这些服务的提供，那将是一种耻辱。”
萨图齐表示，大英博物馆和法国卢浮宫等机构将自己视为“人类宝藏的持有者”，并补充道：“问题在于，这些机构是帝国主义文化的基础，这些文化从全球南方和世界各地掠夺了大量这些物品。”
有问题的硬币是 1645 年在英国纽瓦克铸造的。它没有在博物馆的数据库中注册，但它是其处理收藏品的一部分，该收藏品成立于 2000 年，旨在为游客提供在志愿者监督下触摸历史文物的机会。
因此，这位艺术家和他的律师声称，他的行为并不违反博物馆禁止处理物品或将其带离场所的政策，也不属于 1968 年《盗窃法》的范畴。
这一事件发生在大英博物馆藏品被盗数百件物品（包括硬币和珠宝）一年后被揭露，这导致大英博物馆馆长哈特维格·菲舍尔辞职，而他与盗窃案没有任何关联。该博物馆还解雇了一名员工，并下令对其安全进行审查。
...其中包括 1897 年英国军队从贝宁掠夺的帕台农神庙大理石和青铜器。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/22/brazilian-artist-swaps-historical-coin-in-british-museum-for-a-fake</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:52:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国“不屈服”议员称不欢迎以色列奥运选手 引发众怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/22/france-unbowed-mp-outrage-israeli-olympians-not-welcome-thomas-portes</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T09:28:29Z巴士底广场上的奥运五环极左翼政党“法国不屈服”的一名议员表示，以色列运动员不受欢迎参加巴黎奥运会，并呼吁抗议他们的言论，此举引发众怒。存在。
托马斯·波特斯周六在巴黎亲巴勒斯坦集会上以以色列在加沙的战争为例说道：“我们距离在巴黎举行的国际盛会——奥运会只有几天时间了。我在这里要说的是，以色列代表团在巴黎不受欢迎。以色列运动员在巴黎奥运会上不受欢迎。我们必须利用这个最后期限和所有我们必须动员起来的手段。”
法国犹太机构代表委员会 (CRIF) 主席 Yonathan Arfi 将这些评论描述为“下流”和“不负责任”，指责 Portes“把目标放在以色列运动员的背后”。
Arfi 提醒议员，1972 年慕尼黑奥运会上有11 名以色列运动员被巴勒斯坦恐怖分子杀害，并表示该国的奥运选手“已经是奥运会上最危险的”。
Portes 后来告诉《巴黎人报》 建议法国外交官向国际奥委会施压，要求其在周五开幕的奥运会上禁止播放以色列国旗和国歌，“就像对俄罗斯所做的那样”。波特斯说：“是时候结束双重标准了。”
他的言论引起了其他政客的批评。巴黎副市长之一卡伦·泰布 (Karen Taieb) 表示，波特斯是“一个危险和耻辱”。 “我们对民选代表的期望是团结一致。这些人在鼓吹仇恨，”Taieb 在 X 上写道。
法国内政部长 Gérald Darmanin 表示：“他（Portes）的言论中明显带有反犹太主义的意味。”
社会党议员 Jérôme Guedj 在 X 上发帖称：“当然欢迎以色列运动员，就像欢迎来自世界各地的所有运动员一样。不是因为他们是谁，而是因为他们做了什么。”
以色列足球队计划于周三在巴黎王子公园球场与马里队进行奥运会首场比赛，比赛日期为开幕式前两天。
以色列总统办公室艾萨克·赫尔佐格周日表示，他将参加周五在塞纳河举行的游船游行以及对 1972 年在慕尼黑遇难的以色列人的纪念活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/22/france-unbowed-mp-outrage-israeli-olympians-not-welcome-thomas-portes</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国报告：大多数新增艾滋病毒感染病例首次发生在撒哈拉以南非洲以外地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/most-new-hiv-infections-occurred-outside-sub-saharan-africa-for-first-time-un-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/22/most-new-hiv-infections-occurred-outside-sub-saharan-africa-for-first-time-un-report</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CrowdStrike 称全球中断后大量设备已恢复在线</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/crowdstrike-says-significant-number-of-devices-back-online-after-global-outage</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T07:24:16Z佐治亚州亚特兰大哈茨菲尔德-杰克逊国际机场的出发公告牌上周受影响的 850 万台设备中，“相当一部分”全球 IT 中断已恢复正常，据事件中心的网络安全公司称。
CrowdStrike 表示，它还在测试一种新技术，以更快地重启系统，而专家警告称，从周五的 IT 故障中完全恢复可能需要数周时间。
周五，数千个航班被取消，广播公司被迫停播，医疗保健预约中断，数百万台 PC 无法启动，因为 CrowdStrike 软件更新无意中损坏了使用 Microsoft Windows 操作系统的设备系统。

相关：什么是 CrowdStrike，它是如何导致全球 Windows 中断的？

CrowdStrike 在社交媒体更新中写道，它在修复故障后果方面取得了进展，据一位专家称，该故障导致了“历史上最大的 IT 中断”。
“在受影响的约 850 万台 Windows 设备中，相当一部分已经恢复在线并正常运行，”这家美国公司表示。


CrowdStrike 继续致力于尽快恢复所有系统。在受影响的约 850 万台 Windows 设备中，相当一部分已恢复在线和运行。

我们与客户一起测试了一种新技术来加速受影响的系统修复……— CrowdStrike (@CrowdStrike) 2024 年 7 月 21 日


CrowdStrike 补充说，它正在测试一种“加速受影响系统修复”的新方法，并努力让公司和组织能够使用该技术。
周日，澳大利亚内政部长表示 CrowdStrike“即将推出自动更新来修复该问题，微软也是如此”。
周五，专家警告称，受影响的 PC 必须手动进行维修，这可能会延长恢复时间。
在美国，周日连续第三天有超过 1,500 个航班被取消，总部位于亚特兰大的达美航空尤其陷入困境，而在英国，周六有 45 个航班被取消。
达美航空首席执行官 Ed Bastian 表示，该问题已影响其 IT 系统中的一个关键应用程序。 “特别是，我们的一个与工作人员跟踪相关的工具受到了影响，无法有效处理系统关闭引发的前所未有的大量更改，”他告诉客户。
在英国，NHS England 警告称，随着医疗服务从中断中恢复，可能会出现延误。它表示，本周有预约的患者应继续就诊，除非被告知不要就诊。
英国医学协会周日表示，在 IT 问题造成大量积压后，正常的全科医生服务无法立即恢复。
NHS 的一位发言人说：“系统现在已恢复在线……感谢 NHS 工作人员在整个事件中的辛勤工作，我们希望将进一步的中断降到最低，但随着服务的恢复，仍可能出现一些延误，尤其是全科医生需要重新预约，所以请耐心等待。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/22/crowdstrike-says-significant-number-of-devices-back-online-after-global-outage</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>