<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 21:19:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现，青春期移民与精神病风险增加有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/02/migration-adolescence-psychosis-risk-study</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T18:00:45Z男人透过钢筋看向大海的侧影研究人员发现，青春期移民的人患精神病的风险更高，黑人和北非人之间的联系尤其紧密。
虽然研究之前曾表明移民可能会在少数族裔人群患精神病的风险增加中发挥作用，这项研究表明年龄可能是一个重要因素。
伦敦大学学院 (UCL) 精神病学和社会流行病学教授、这项研究的合著者詹姆斯·柯克布莱德 (James Kirkbride) 表示，青春期是个人形成自我认同感和经历社会、认知和神经发育的时期。
他说：“因此，在青春期移民会中断社交网络的形成，可能需要青少年移民学习一门新语言，适应新的社会和文化规范和习俗，并应对新的社会环境——包括可能接触已知与精神病有关的种族主义和歧视风险——所有这些都可能使青少年移民成为未来精神病风险特别高的时期。”
Kirkbride 及其同事在《PLOS Mental Health》杂志上撰文，报告了他们如何分析来自英国、法国、意大利、西班牙和荷兰的 2,132 名 18-64 岁人群的数据，这些人是一项更大规模研究的一部分。在这群人中，937 人经历过第一次精神病发作，而这些发作发生在移民之后。
Kirkbride 表示，大多数移民都是出于经济原因，而不是寻求庇护等原因。
在考虑了种族、社会劣势标志和父母精神病史等因素后，研究小组发现，与未移民的白人相比，11 至 17 岁之间移民的人患精神病的风险几乎是后者的两倍。然而，婴儿期、幼儿期或成年期移民的人的风险并没有增加。
在进一步的分析中，研究小组发现，青少年时期精神病风险的增加只在黑人和北非移民中显著。虽然 Kirkbride 指出，由于后者在研究中的规模较小，因此很难确定确切的关联，但这些群体的精神病风险至少是未移民白人的两到三倍。
分析还显示，与白人非移民相比，北非成年人、所有年龄段的黑人和黑人或来自混合种族背景的非移民患精神病的风险更大。白人或亚洲移民没有这种增加。
这项研究的第一作者、同样来自伦敦大学学院的 Humma Andleeb 表示，白人在欧洲并不是可见的少数群体，这意味着他们不会面临同样的劣势，或者可能更容易适应。 “他们也更有可能在欧洲境内移民，而不会经历移民前或移民后的同样不利因素，”她说。
这项研究有局限性，包括无法显示因果关系、无法长期跟踪人们，而且某些群体的样本量很小。还需要进一步研究来揭示为什么移民青少年患精神病的风险更高。
Kirkbride 说：“我们应该关注这一群体，帮助他们管理心理健康，帮助他们融入社会，这样他们就具备了适应新环境所需的社交技能，避免出现严重的心理健康问题。”
剑桥大学的 Adam Coutts 博士没有参与这项研究，他说，考虑到他们面临的不安全感和无法获得服务和工作，对寻求庇护者的健康影响将更严重。 “关键问题是，经济移民、难民和寻求庇护者的困境暴露了政府一线服务（如心理健康服务）的脆弱性。这些服务需要为所有人（包括当地人和移民）改善。”
牛津大学的 Gracia Fellmeth 博士对此表示同意。她说：“[这些]调查结果强调了确保年轻移民获得他们所需的照顾和支持的迫切需要，以便在新环境中茁壮成长。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/02/migration-adolescence-psychosis-risk-study</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，平克·弗洛伊德与索尼达成协议，以 4 亿美元出售音乐目录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/02/pink-floyd-catalog-sony</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/02/pink-floyd-catalog-sony</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·博耶加将与丹妮尔·戴德威勒在新传记片中饰演奥蒂斯·雷丁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/02/otis-redding-movie-john-boyega</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T16:31:14Z约翰·波耶加 (John Boyega) 于 2018 年出演。约翰·波耶加 (John Boyega) 将在一部讲述这位灵魂歌手长达十年的恋情的新电影中饰演奥蒂斯·雷丁 (Otis Redding)。
奥蒂斯 &amp;在《泽尔玛》中，《星球大战》和《街头霸王》的演员将扮演悲剧明星，《蒂尔》的突破者丹尼尔·戴德威勒将扮演他的妻子泽尔玛。该剧将讲述雷丁的成功故事，他的职业生涯包括《(Sittin’ On) The Dock of the Bay》和《These Arms of Mine》等热门作品，之后他在 1967 年因飞机失事去世，年仅 26 岁。据Variety报道，官方描述称这部电影“庆祝了奥蒂斯和泽尔玛在一起的短短十年，以及他去世后他们永恒的爱情故事”。这部电影得到了遗产的全力支持。
这位歌手去世后，他的遗孀开办了自己的预订业务、一家唱片店和一家夜总会，从未再婚。“永远不会，”她在 2022 年对纽约时报说。“我喜欢成为奥蒂斯·雷丁夫人。我是唯一一个。”
本月，这位歌手还将在好莱坞星光大道上获得一颗死后之星。
奥蒂斯和《泽尔玛》将由查宁·戈弗雷·皮普尔斯执导，他的突破性剧情片《六月节小姐》在 2020 年圣丹斯电影节首映时广受好评。
博耶加在最近的《星球大战》三部曲中饰演芬恩而声名鹊起，还因在《街头霸王》、《女国王》、《底特律》和去年的 Netflix 喜剧《他们克隆了泰隆》中的角色而闻名。他还主演了史蒂夫·麦奎因的《小斧头》选集。
戴德威勒在剧情片《蒂尔》中饰演埃米特·蒂尔的母亲，还曾在大银幕上出演过《他们倒下得更惨》和《我看见电视发光》，在小银幕上出演过《第十一站》。她还因在奥古斯特·威尔逊改编的《钢琴课》中的角色而被视为奥斯卡提名热门，该片在今年的特柳赖德电影节上首映时获得了好评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/02/otis-redding-movie-john-boyega</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小脑，大事：果蝇图解可能会改变神经科学</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/02/fruit-fly-brain-connections-wiring-diagram-neuroscience</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T15:00:33Z果蝇大脑的复杂图解研究人员绘制了果蝇整个大脑的第一个接线图，这一壮举有望彻底改变神经科学领域，并为前所未有的洞察大脑如何产生行为。
在科学界，很少有人会在如此少的材料上投入如此多的努力，科学家花了数年时间才绘制出果蝇罂粟籽大小的大脑内所有 139,255 个神经元和 5000 万个连接的蜿蜒曲折。
在此过程中，研究人员对 8,400 多种不同的细胞类型进行了分类，相当于构建果蝇大脑的第一个完整零件清单。
“你可能会问，我们为什么要关心果蝇的大脑，”普林斯顿大学计算机科学和神经科学教授、FlyWire 项目的联合负责人 Sebastian Seung 说。 “我的简单回答是，如果我们能够真正理解任何大脑的功能，它必然会告诉我们有关所有大脑的一些信息。”
复杂的神经元纠缠，如果解开的话会长达 150 米，它通过一个艰苦的过程被绘制出来，首先将雌性果蝇的大脑切成 7,000 个薄片。每个切片都在电子显微镜下成像，以显示小至四百万分之一毫米宽的结构。
然后，研究人员转向人工智能 (AI) 来分析数百万张图像，并追踪整个微小器官中每个神经元和突触连接的路径。由于人工智能犯了很多错误，因此招募了一支全球科学家和志愿者大军来帮助纠正错误并最终确定地图。
这项工作已经取得成果。利用该图，研究人员发现了似乎结合了多种信息类型的“询问器”神经元，以及可能发出信号来协调不同神经回路活动的“广播器”。研究人员还发现了一种特定的神经回路，当它被触发时，会导致果蝇在行走时停下脚步。
为了预示未来，研究人员利用这种被称为连接组的接线图，对部分果蝇大脑进行了计算机模拟。通过模拟实验，他们识别出了用于处理味觉的神经回路，这表明未来的模拟可以进一步阐明大脑接线如何引起动物行为。
“连接组学是神经科学数字化转型的开始……这种转型将延伸到大脑模拟，”Seung 说。 “这将加速我们进行神经科学研究的方式。”



研究人员对 8,400 多种不同的细胞类型进行了分类。 照片：Tyler Sloan 为普林斯顿大学的 FlyWire 拍摄


该项目的详细情况已在 《自然》杂志发表了九篇论文。在一篇随附的文章中，亚特兰大埃默里大学的神经科学家 Anita Devineni 博士称该接线图是一项“里程碑式的成就”。
研究人员已经开始绘制小鼠大脑的完整接线图，希望在五到十年内完成。但对整个人类大脑（拥有 860 亿个神经元和数万亿个连接）重复这一壮举则是另一个问题。人类大脑比果蝇大脑复杂大约一百万倍，使用当今的技术无法绘制完整的接线图。它还需要大量的内存：科学家估计，这些数据将达到 1ZB，相当于全球一年的互联网流量。
一种更现实的方法是绘制人类大脑各部分的神经元连接图，这项研究最终可能揭示错误连接是否是神经精神疾病和其他脑部疾病的根源。“简而言之，我们无法修复我们不理解的东西，这就是为什么我们认为今天是一个如此重要的时刻，”美国国立卫生研究院脑计划主任约翰·恩盖博士说。
“我们显然面临着一项艰巨的任务。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/02/fruit-fly-brain-connections-wiring-diagram-neuroscience</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争激烈，特斯拉第三季度交付量未达预期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/02/tesla-q3-deliveries</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T13:51:10Z一辆特斯拉 Model 3 在充电站充电受中国和欧洲竞争对手的激烈竞争影响，特斯拉周三第三季度交付量未达预期，导致这家全球市值最高的汽车制造商股价下跌 3%。
电动汽车截至 9 月 30 日的三个月内，特斯拉交付了 462,890 辆汽车，较上一季度增长 6.4%。
根据伦敦证券交易所调查的 12 位分析师，华尔街平均预计这家由埃隆·马斯克领导的公司将交付 469,828 辆汽车。
该公司必须在第四季度交付创纪录的 516,344 辆汽车，才能达到去年 181 万辆的交付量。缺口可能导致特斯拉首次出现年度交付量下滑。
美国市场竞争加剧、欧洲缺乏补贴以及中国消费者支出放缓，这些因素拖累了特斯拉的季度交付量。
特斯拉正面临比亚迪和小鹏等中国汽车制造商的激烈竞争，这些汽车制造商在地方政府补贴的帮助下，正在积极扩大其在全球最大汽车市场的影响力。
然而，比亚迪第三季度的纯电动汽车销量为 443,426 辆，低于特斯拉，因为这家中国电动汽车巨头专注于插电式混合动力汽车，插电式混合动力汽车在最新一个季度的交付量增长了 75% 以上。
根据 Jato Dynamics 的报告，7 月份，宝马首次领先欧洲纯电动汽车市场，击败了市场份额一直在输给国内公司的特斯拉。
降价和激励措施也挤压了特斯拉的利润利润率。
该公司预计将于 10 月 10 日在洛杉矶举行的一场备受关注的活动中发布其机器人出租车产品，因为它试图转变战略，重点关注人工智能驱动的自动驾驶技术。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/02/tesla-q3-deliveries</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩论后民意调查显示，万斯以微弱优势击败沃尔兹，成为辩论赢家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/vp-debate-poll-vance-walz</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/vp-debate-poll-vance-walz</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称其军队已撤出 Vuhledar 防御堡垒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/ukraine-forces-withdrawn-vuhledar-donetsk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/ukraine-forces-withdrawn-vuhledar-donetsk</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控对马修·佩里之死负责的医生预计将认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/oct/02/doctor-matthew-perry-death-plead-guilty</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T15:06:16Z一名身穿纽扣衬衫、戴着眼镜的男子看上去很紧张，记者们蜂拥而至两名被指控参与调查马修·佩里死亡事件的医生之一预计将于周三认罪洛杉矶联邦法院指控他密谋分发手术麻醉剂氯胺酮。
现年 54 岁的圣地亚哥医生马克·查韦斯 (Mark Chavez) 于 8 月与检察官签署了认罪协议，他将成为去年《老友记》明星因过量服用而致死的第三位认罪的人。
检察官向查韦斯和另外两人提出了较轻的指控，以换取他们的合作，因为他们正在追捕两个他们认为对过量服用致死事件负有更大责任的目标：另一名医生和一名据称是洛杉矶“氯胺酮女王”的毒贩。

相关：被控导致马修·佩里死亡的医生在认罪后出庭交易

查韦斯在交出护照和行医执照等条件后可保释。
他的律师马修·宾宁格 (Matthew Binninger) 在 8 月 30 日查韦斯首次出庭后表示，他“非常后悔”，并“正在尽一切努力纠正这里发生的错误”。
与联邦检察官合作的还有佩里的助手，他承认帮助他获取和注射氯胺酮，以及佩里的一位熟人，他承认充当毒品信使和中间人。
这三人正在协助检察官起诉萨尔瓦多·普拉森西亚博士，他被控在佩里死前一个月非法向他出售氯胺酮，以及一名女性贾斯文·桑加，当局称她向这位演员出售了致命剂量的氯胺酮。两人均不不认罪，正在等待审判。
查韦斯在认罪协议中承认，他从他以前的诊所和一家批发商那里获得了氯胺酮，并向他们提交了虚假处方。
认罪后，他被判刑时可能会被判处最高 10 年监禁。
10 月 28 日，佩里被他的助手发现死亡。法医裁定氯胺酮是导致他死亡的主要原因。这位演员一直在他的常规医生那里使用该药物，这是一种合法但不属于药品说明书的抑郁症治疗方法，这种治疗方法越来越普遍。
当局称，佩里开始寻求比医生给他的更多的氯胺酮。大约在佩里去世前一个月，他找到了普拉森西亚，普拉森西亚又要求查韦斯帮他弄到这种毒品。
“我不知道这个白痴会付多少钱，”普拉森西亚给查韦斯发短信。两人当天在洛杉矶和圣地亚哥中间的科斯塔梅萨见面，交换了至少四瓶氯胺酮。
在以 4,500 美元的价格将毒品卖给佩里后，普拉森西亚问查韦斯是否可以继续供应这些毒品，这样这些毒品就可以成为佩里的“必备毒品”。
佩里多年来一直在与毒瘾作斗争，可以追溯到他在《老友记》中扮演的角色，当时他以钱德勒·宾的身份成为他那一代最耀眼的明星之一。从 1994 年到 2004 年，他与詹妮弗·安妮斯顿、柯特妮·考克斯、丽莎·库卓、马特·勒布朗和大卫·史威默共同主演了 NBC 的超级热门情景喜剧，共 10 季。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/oct/02/doctor-matthew-perry-death-plead-guilty</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙夏季游客数量创纪录 抗议活动不断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/spain-overtourism-record-visitors</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T14:14:04Z巴塞罗那老城区繁忙的市场大道官方数据显示，今年夏天，西班牙接待了创纪录的 2180 万国际游客，在此期间反旅游抗议也在全国范围内发生。
国家统计局（INE）表示，这一数字比2023年增长了7.3％。
根据INE的数据，西班牙是继法国之后全球第二大最受欢迎的旅游目的地，7月份接待了1090万游客，8月份再次接待了1090万游客。
旅游部长乔迪·埃雷乌（Jordi Hereu）在特内里费岛旅游促进机构Turespaña组织的活动中称旅游业的影响“对西班牙的福祉，社会凝聚力和经济发展是一个巨大的成功”，但他补充说，西班牙必须改变其旅游业模式。
游客数量的增加并没有让所有西班牙人都感到高兴，抗议者在最近几个月，尤其是在巴塞罗那、马拉加、加那利群岛和巴利阿里群岛。

相关：为什么旅游业对我们西班牙人来说如此重要 | 信件

抗议者抱怨基础设施紧张，以及由于许多房产以高价出租给游客而导致的租金上涨。巴塞罗那市长表示，到 2029 年，该市将终止向游客出租公寓。
今年夏天，前往西班牙的游客中，最常见的国籍是英国人，英国游客人数为 417 万，其次是法国（375 万）、德国（249 万）和意大利（135 万）。美国游客人数也增加了 13%，达到 85 万。
INE 表示，今年前八个月，西班牙接待了 6480 万游客，创下新高。最受欢迎的目的地是加泰罗尼亚（包括巴塞罗那的地区）以及加那利群岛和巴利阿里群岛。
八个月内，旅游收入增长了 17.6%，达到 867 亿欧元（720 亿英镑），相当于每位游客每天的消费额为 187 欧元。
据西班牙领先的旅游集团创建的组织 Exceltur 称，预计到 2024 年，将有 9000 万游客到访。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/spain-overtourism-record-visitors</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮派暴力导致海地面临“西半球最严重的饥荒危机”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/02/gang-violence-leaves-haiti-facing-worst-hunger-emergency-in-the-western-hemisphere</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/02/gang-violence-leaves-haiti-facing-worst-hunger-emergency-in-the-western-hemisphere</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊在遭到强烈反对后撤下了关于肖恩·康布斯的“假”金·波特回忆录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/02/memoir-kim-porter-sean-diddy-combs</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T13:14:09Z身着白色衣服的夫妇抱着身着白色衣服的婴儿亚马逊周二证实，已从其网站上删除了一本回忆录，该回忆录讲述了已故演员兼模特金·波特 (Kim Porter) 和她的长期伴侣、嘻哈歌手大亨 Sean “Diddy” Combs。
Porter 和 Combs 的孩子们谴责这本书——名为《Kim 的失落之言：从另一面寻求正义的旅程……》——在 9 月成为亚马逊畅销书后，称其完全是捏造的。

相关：Sean ‘Diddy’ Combs：指控和指控的时间表

26 岁的 Christian 和 17 岁的双胞胎 Jessie 和 D’Lila 也是如此昆西·布朗 (Quincy Brown) 是波特与 Al B Sure! 所生的儿子，由康布斯抚养长大，他在 Instagram  上发布声明称：“我们看到很多关于我们父母、金·波特和肖恩·康布斯关系的伤人和虚假谣言。还有关于我们母亲不幸去世的谣言。”
他们说，声称他们的母亲写了这本书“完全不真实”。
“我们已获悉有关该书名的争议，并已通知出版商，”亚马逊发言人在一份声明中表示。 “这本书目前在我们的商店里没有出售。”
独立出版商是托德·克里斯托弗·古兹 (Todd Christopher Guzze)，他以克里斯·托德 (Chris Todd) 的名字自居，并将自己的职业定义为“调查制片人、作家和记者”。
托德在 9 月的一次电话采访中告诉美联社，一些“与金和肖恩·康布斯非常接近”的消息人士向他提供了波特的“闪存驱动器、文件和磁带”，他最终将它们拼凑在一起，创作了这本回忆录。托德在出版这本书时使用了笔名贾马尔·T·米尔伍德 (Jamal T Millwood)。
托德还告诉《滚石》杂志：“如果有人对我严词批评，并问我，‘生死攸关，这本书是真的吗？’我不得不说我不知道​​。但对我来说，它已经足够真实了。”
科姆斯上个月被捕，并面临多项性行为不端指控。 周二，德克萨斯州一名律师宣布，他将为另外 120 名原告辩护。
波特于 2018 年因大叶性肺炎去世。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/02/memoir-kim-porter-sean-diddy-combs</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，梵蒂冈银行解雇了违反员工结婚禁令的一对男女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/vatican-bank-reportedly-fires-man-and-woman-who-flouted-staff-marriage-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T12:59:46Z梵蒂冈城拥挤的圣彼得广场上雕像特写据报道，一对男女因违反禁止男女结婚的禁令而被梵蒂冈银行解雇员工。
这对年轻夫妇被意大利媒体戏称为“罗密欧与朱丽叶”，他们于 8 月结婚，相信他们可能会幸免于难，因为严厉的规定直到 9 月才开始实施。相反，这对新婚夫妇有 30 天的时间让其中一人辞职，以便另一人保住工作。据《信使报》报道，两人都不愿意这样做，因此在周二截止日期过后，两人都被解雇了。
梵蒂冈银行于 6 月初宣布了这项规定。该行在经历了数起丑闻引发的改革后，在过去十年的大部分时间里，一直在清理账目和声誉。
这项旨在防止裙带关系的政策已经酝酿了一段时间，但据报道，只有在银行员工中最后一对已婚夫妇中的一人被解雇后，该政策才得以实施。退休。

相关：教皇方济各能清理上帝的银行吗？

该规定还禁止员工与梵蒂冈其他机构的员工结婚，只有在心怀不满的员工向意大利媒体分享细节后才公布。
该银行在 9 月份的一份声明中为其政策辩护，称其目的是“确保平等对待”，并补充说，这是“防止潜在配偶之间不可避免的职业利益冲突，以及客户和广大公众对家庭相关管理的可能怀疑的根本。”
梵蒂冈银行拥有价值超过 50 亿欧元的资产，但一家银行只有 100 名员工地点。
据《信使报》报道，这对新婚夫妇上个月向批准该规定的教皇方济各提出上诉，并在一封长信中谴责了这种“不公正”的情况。该报报道称，这对夫妇可以将此案提交梵蒂冈法院。
梵蒂冈平信徒协会 ADLV 代表这对夫妇进行了干预，认为“新家庭的诞生不应受到官僚规定的威胁”。
这并不是第一次卷入罗马教廷的工人纠纷。今年 5 月，梵蒂冈博物馆的数十名员工就工作条件和工作场所安全发起了一场前所未有的法律纠纷。他们向梵蒂冈总督府提交了一份请愿书，指控该城邦的劳动法规“损害了每个工人的尊严和健康”，包括加班时间报酬较低以及健康和安全规定不足。
梵蒂冈银行发言人未能立即发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/vatican-bank-reportedly-fires-man-and-woman-who-flouted-staff-marriage-ban</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯-沃尔兹辩论：候选人保持文明，但未分出胜负 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/02/vance-walz-vp-debate-reaction-trump-harris-election</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T13:03:43ZJD Vance 和 Tim Walz 在纽约参加副总统辩论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/02/vance-walz-vp-debate-reaction-trump-harris-election</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦造成的死亡人数上升至 166 人，仍有数百人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/hurricane-helene-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T12:31:37Z一名男子提着水桶站在一片废墟的建筑物前，河流两旁散落着残骸至少飓风海伦已造成 166 人死亡，许多人仍然失踪，超过 100 万人断电，救援和恢复工作仍在继续，以应对这场毁灭性的风暴。
据CNN 报道，本周早些时候，阿什维尔所在的邦康县有数百人失踪，田纳西州有 85 人失踪。
乔·拜登将于周三前往北卡罗来纳州和南卡罗来纳州调查风暴造成的损失。副总统卡马拉·哈里斯将前往佐治亚州做同样的事情。唐纳德·特朗普本周早些时候前往佐治亚州。
据跟踪停电情况的网站 poweroutage.us 称，截至美国东部时间上午 7:30，美国东南部几个州有近 130 万人断电。其中佐治亚州有 373,000 多人断电，南卡罗来纳州有近 494,000 人断电，北卡罗来纳州有 347,000 多人断电。佛罗里达州和弗吉尼亚州仍有 40,000 多人断电，西弗吉尼亚州还有 10,000 人断电。
受风暴影响的几个地区也在努力寻找饮用水。据《华盛顿邮报》报道，在北卡罗来纳州的阿什维尔，约有 100,000 人没有自来水。据《华盛顿邮报》报道，居民们正在小溪里烧水、洗衣服和洗碗。据CNN 报道，联邦紧急事务管理局于周二运送了一架货机，运送食物、水和应急物资。
佐治亚州奥古斯塔的居民也已经三天没有自来水了，有几人收到了煮沸水警告。
拜登和一些受影响州的立法者，包括佛罗里达州共和党人里克·斯科特在内的官员，本周早些时候建议，他将呼吁休会中的国会通过额外的救灾资金。但这似乎不太可能。
国会本月早些时候通过的一项临时资金措施允许联邦紧急事务管理局更快地使用 200 亿美元的救灾资金。然而，其中约 60 亿美元预计将用于解决先前灾难的救灾问题，包括佛蒙特州洪水和夏威夷野火，据 Roll Call报道。
“国会此前已提供了应对所需的资金，因此我们将确保这些资源得到适当分配，”众议院议长、路易斯安那州共和党人迈克·约翰逊周二表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/hurricane-helene-death-toll</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埋藏的美国二战炸弹在日本机场爆炸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/buried-us-second-world-war-bomb-explodes-at-japanese-miyazaki-airport</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T11:50:10Z宫崎机场受损滑行道的一部分。一枚埋在日本机场的二战时期的美国炸弹爆炸，导致滑行道上出现一个大坑，80多个航班被取消，但没有日本官员称，造成人员伤亡。
国土交通省官员表示，周三，炸弹在日本西南部宫崎机场爆炸时，附近没有飞机。
官员表示，自卫队和警方的调查证实，爆炸是由一枚 500 磅重的美国炸弹引起的，没有进一步的危险。他们正在确定是什么原因导致它突然爆炸。

相关：所罗门群岛学校附近发现 200 多枚未爆炸的二战炮弹

附近一所航空学校录制的视频显示，爆炸将沥青碎片像喷泉一样喷向空中。日本电视台播放的视频显示，滑行道上有一个直径约 7 米、深 1 米的弹坑。
日本内阁官房长官林芳正表示，机场已取消 80 多个航班，希望周四上午恢复运营。
宫崎机场建于 1943 年，前身是日本帝国海军飞行训练场，一些神风特攻队飞行员就是从这里起飞执行自杀式袭击任务的。
防卫省官员表示，该地区发现了二战期间美军投下的多枚未爆炸炸弹。
数百吨未爆炸的战争炸弹仍埋在日本各地，有时在建筑工地被挖出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/buried-us-second-world-war-bomb-explodes-at-japanese-miyazaki-airport</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>