<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 21:19:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>意大利禁止在国外寻求代孕治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/italy-makes-it-to-seek-surrogacy-treatment-abroad</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T18:09:49Z两名男子身穿粉色连帽衫，参加意大利代孕定罪示威意大利议会已将夫妇出国代孕定为非法，这是总理乔治·活动人士称，梅洛尼的政党旨在针对同性伴侣。
自 2022 年上任以来，梅洛尼一直推行高度保守的社会议程，希望推广她所认为的传统家庭价值观，使 LGBTQ 夫妇成为合法父母变得越来越困难。
周三，参议院以 84 票对 58 票通过了梅洛尼极右翼意大利兄弟党提出的一项法案。该法案去年已经获得众议院的批准。
该立法将意大利自 2004 年以来实施的代孕禁令扩大到前往美国或加拿大等合法国家的人，最高可判处两年监禁和最高 100 万欧元（836,000 英镑）罚款。

相关：变形者：谁是真正的 Giorgia Meloni？

“母爱是绝对独一无二的，绝对不能被替代，它是我们文明的基础，”意大利兄弟会参议员 Lavinia Mennuni 在议会辩论中表示。 “我们希望根除代孕旅游现象。”
今年早些时候，梅洛尼称代孕是一种“不人道”的做法，将儿童视为超市产品，这与天主教会的立场如​​出一辙。
周二，示威者聚集在参议院附近，对该法案表示愤慨，称政府在意大利出生率急剧下降的情况下，仍在猛烈攻击 LGBTQ 人群，伤害那些想要生孩子的人。
“如果有人生了孩子，就应该给他们颁发奖章。 “在这里，如果你不以传统方式生孩子，你就会被送进监狱……”意大利 LGBTQ 权利长期活动家 Franco Grillini 在示威活动中告诉路透社。
彩虹家庭主席 Alessia Crocini 表示，90% 选择代孕的意大利人都是异性恋夫妇，但他们大多是秘密进行的，这意味着新禁令实际上只会影响无法隐瞒的同性恋夫妇。
对代孕的打击是在出生率下降的背景下进行的，国家统计局 ISTAT 在 3 月份表示，在连续 15 年下降之后，2023 年的出生率降至历史最低水平。
Grillini 说：“这是一条可怕的法律。世界上没有一个国家有这样的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/italy-makes-it-to-seek-surrogacy-treatment-abroad</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰岛被捕的反捕鲸活动人士向法国寻求政治庇护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/16/whaling-activist-paul-watson-sea-shepherd-greenland</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T17:58:39Z保罗·沃森抵达努克接受法庭听证保罗·沃森是一名反捕鲸活动人士，被拘留在格陵兰，等待可能被引渡到日本，他已向埃马纽埃尔·马克龙请求政治庇护。法国。
沃森7 月，日本向国际刑警组织提出请求，指控其为破坏南极捕鲸活动而采取的对抗策略，沃森因此被拘留，如果被引渡并被定罪，他可能面临最高 15 年的监禁。
法国海洋守护者协会负责人 Lamya Essemlali 在巴黎的新闻发布会上表示，沃森几天前在一封信中向法国总统提出了请求。马克龙此前曾表示支持沃森，并强调此案对环境倡导和人权的重要性。马克龙办公室周三没有立即发表评论。

相关：海洋守护者协会创始人保罗·沃森称日本试图拿他杀鸡儆猴

埃塞姆拉利说：“保罗对法国怀有深厚感情，法国也是世界第二大海洋领土，这对海洋保护意义重大。保罗目前和家人住在法国。”她说沃森“情绪低落”、“孤立无援”，但“坚韧不拔”。
法国海洋守护者协会（Sea Shepherd France）律师让·塔马莱特（Jean Tamalet）强调，寻求政治庇护主要是象征性的，目的是确保沃森获释。
批评人士认为，沃森在格陵兰被捕是出于与日本捕鲸活动有关的长期政治动机，根据 1986 年的一项条约，日本捕鲸活动已被国际禁止。日本认为这些做法是其文化遗产的一部分。



2006 年，Paul Watson 在开普敦港口，当时海洋守护者的船只被当局扣留。 摄影：Nic Bothma/EPA


几十年来，Watson 一直领导着与南大洋捕鲸船的高调对抗。格陵兰岛逮捕事件发生时，沃森的船在努克停靠加油，途中拦截一艘日本捕鲸船。丹麦当局正在审查日本对他的引渡请求。
十多年前，日本通过国际刑警组织发布了红色通缉令。这不是国际逮捕令，而是要求成员国合作寻找和拘留引渡人员。
过去，国际当局很少关注红色通缉令，允许沃森自由旅行，据塔马莱特说：“这显然已经改变了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/16/whaling-activist-paul-watson-sea-shepherd-greenland</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明站立式办公桌可能有害健康</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/16/standing-desks-may-be-bad-for-your-health-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T17:38:50Z在符合人体工程学的站立式办公桌前工作的女性它们被称为办公室里整天坐在屏幕前的终极解药。但一项研究表明，近年来人气飙升的站立式办公桌并不能弥补不活动带来的不良影响，甚至可能增加腿部静脉肿胀和血栓等疾病的风险。
一项涉及英国 80,000 多名成年人的研究还发现，站立并不能降低中风和心力衰竭等疾病的风险，尽管人们普遍认为站立可以降低风险。

相关：智库称，不健康的工作场所应被罚款雇主

这项由悉尼大学牵头的研究发现，每天站立超过两小时可能会增加出现以下问题的风险：如深静脉血栓和静脉曲张。研究结果发表在《国际流行病学杂志》上。
悉尼大学医学与健康学院的马修·艾哈迈迪博士说，长时间坐着或站着的人应该安排全天的定期活动。
“关键的一点是，站立时间过长不会抵消久坐不动的生活方式，对某些人的循环健康来说可能存在风险。我们发现，长期站立并不能改善心血管健康，而且会增加循环系统问题的风险，”艾哈迈迪说。
为了确定站立是否对健康有益，研究人员研究了英国生物银行健康记录数据库中 83,013 名成年人的数据。
这些人在研究开始时没有心脏病，并在手腕上佩戴设备来跟踪运动。研究小组发现，站立超过两小时后，每多站立30分钟，患循环系统疾病的风险就会增加11%。
研究人员表示，站立并不能降低中风、心力衰竭和冠心病等心脏病的风险。
悉尼大学麦肯齐可穿戴设备研究中心主任 Emmanuel Stamatakis 教授表示：“对于经常长时间坐着的人来说，全天进行大量的偶然运动和有组织的锻炼可能是降低心血管疾病风险的更好方法。
“定期休息，四处走走，参加步行会议，爬楼梯，长途驾驶时定期休息，或者利用午餐时间离开办公桌做些运动。”
英国心脏基金会高级心脏护士 Emily McGrath 没有参与这项研究，她说，研究结果强调了在工作期间保持活跃的重要性每天。
“人们越能避免静止不动，就越好，”她说。“从长远来看，研究表明站立时间与心血管疾病风险增加无关，但对某些人来说确实有其他循环健康影响。积极活动以降低这种风险很重要。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/16/standing-desks-may-be-bad-for-your-health-study-suggests</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基提出乌克兰“胜利计划”，莫斯科称其为升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/zelenskyy-ukraine-victory-plan-nato</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/zelenskyy-ukraine-victory-plan-nato</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大火摧毁了价值数百万欧元、未安装警报器的德国消防站</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/blaze-destroys-german-fire-station-fitted-without-alarms</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T17:07:04Z消防员站在德国施塔特阿伦多夫的围栏旁，注视着被毁坏的现场。德国西部一座耗资数千万欧元于去年建成的最先进的消防站，由于没有安装，已被烧毁并发出火灾警报。
不到一年前，施塔特阿伦多夫镇自豪地揭开了这座新建筑的面纱，但周三早些时候，紧急服务部门接到警报称，一场火灾始于一辆车，然后迅速蔓延到整栋建筑。
大约 170 名消防员与大火搏斗，其中包括当地志愿消防队的成员，因为 10 米高的火焰从车站屋顶蹿出。 .
虽然也有 10 辆消防车被毁，但没有人受伤。但伤亡人数不多的轻松感很快就被对大楼没有火灾报警装置的怀疑所取代——随后，当人们发现这不是一项法律要求时，他们越来越愤怒和不解。
冲到现场的消防员在意识到自己的消防站已被烧毁时情绪激动。
“这对消防员来说是一场噩梦。 “没有人希望自己的消防站被扑灭，”地区消防检查员 Lars Schäfer 告诉德国媒体，并补充说损失估计在 2000 万至 2400 万欧元之间。
消防站开业时，当地报纸 Oberhessische Presse 称赞其“现代、创新、先进”。
但 Schäfer 表示，法律并不要求消防站必须安装火警警报器，因为它属于当地市政当局，被归类为容纳设备的建筑物，而不是消防站车站。
黑森州消防队协会主席诺伯特·菲舍尔 (Norbert Fischer) 呼吁紧急审查该立法。
市政当局发言人表示，防火墙阻止了火焰蔓延到建筑物的另一侧。
起火原因尚未确定，但初步报告表明电池充电器可能过热。
谢弗表示，出于安全考虑以及当地士气，必须尽快重建该建筑。官员表示，未来建筑物是否安装火灾报警系统将是一个有待讨论的问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/blaze-destroys-german-fire-station-fitted-without-alarms</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰辛达·阿德恩希望在被封为女爵士之际“传播一点善意”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/jacinda-ardern-hopes-to-spread-a-little-kindness-as-she-is-made-a-dame</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T16:47:40Z杰辛达·阿德恩新西兰前总理杰辛达·阿德恩表示，她希望在职业生涯的下一个阶段“传播一点善意”，因为她被授予女爵士称号在温莎城堡举行的仪式上，阿德恩接受了威尔士亲王的接见。
阿德恩于 2017 年当选，时年 37 岁。周三，威尔士亲王授予她新西兰最高荣誉之一——新西兰功绩勋章，以表彰她对国家的贡献。
这位前领导人在仪式结束后发表讲话时表示，从威廉手中接过女爵士头衔“特别特别”，因为两人近年来彼此了解，特别是通过他们在王子的环保地球行动奖上的工作。
谈到这项皇家荣誉，阿德恩告诉巴勒斯坦权力机构通讯社，她“感到非常荣幸和谦卑”，她觉得这是对家人、前同事和新西兰人的认可，他们给了她“为他们服务五年的非凡特权”。
阿德恩以其新的领导风格而闻名，她因处理该国最糟糕的弥撒而受到世界各地的称赞2019 年 3 月的一次射击。
她还因 2018 年成为第二位在任期间生孩子的民选世界领导人以及她对冠状病毒大流行的处理而登上全球头条新闻。
关于她卸任后的工作，阿德恩说她一直在支持保护海洋环境和南极洲，写书，教学和“支持其他想要实践同理心领导的人”。
“但我会总结一下，只是想在世界上传播一点善意，”她补充道。
去年，据宣布，阿德恩将加入王子地球奖的董事会，该奖项向旨在保护地球的获奖项目提供 100 万英镑的资助。
在宣布这一消息时，威廉说，她的“鼓励和建议”对“该奖项的早期成功至关重要”。
当被问及她是否有话要对年轻人说这位 44 岁的女性表示：“你不知道自己能做什么，直到你开始做这件事。
“我认为我经常听到年轻女性和女孩出于各种原因犹豫不决，质疑自己是否有能力完成具有挑战性或困难的事情。
“我自己也做到了，但直到特殊情况让我处于这个位置，我才能够向自己证明，我希望，也向其他人证明，我有能力领导并度过一些艰难的时刻。
“所以，你不知道自己能做什么，直到你开始做这件事。所以就去做吧。”
关于可能阻碍女性进入政界的障碍，包括社交媒体滥用和安全问题，阿德恩表示，网络世界已经成为“极端暴力、恐怖主义内容和激进主义”可能以暴力侵害妇女的形式出现的场所。
她继续说：“这是一个巨大的挑战，但我不希望任何人看到这些角色，认为这是应该阻碍他们前进的东西。不要让它阻碍你。我没有。
“这不是我离职的原因，所以也不应该是任何人选择不上任的原因。”
阿德恩宣布她将于 2023 年 1 月辞职，称她不再“有足够的精力”来胜任这个角色，她想花更多时间陪伴家人。
当被问及对基尔·斯塔默爵士的建议时，这位前总理说，她有“很棒的”同事，他们鼓励她“回家洗澡”。基尔·斯塔默爵士在最近接受 BBC 新闻播客采访时表示，他发现抽出时间陪伴家人“非常困难”。
她继续说：“是的，我会工作到深夜，但我尽可能每天抽出一点时间陪伴家人。我认为我们应该努力树立榜样，希望别人也能拥有这样的榜样。
“但是，当你领导一个国家时，你确实肩负着责任，你应该时刻保持清醒，而你也确实如此——你的心思始终与国家同在，但有办法做到这一点，同时仍然做妈妈或爸爸或阿姨或叔叔或看护者。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/jacinda-ardern-hopes-to-spread-a-little-kindness-as-she-is-made-a-dame</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚油罐车爆炸造成140多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/scores-killed-in-nigeria-fuel-tanker-explosion</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T16:01:32Z人们抬着遇难者的尸体尼日利亚西北部一辆坠毁的油罐车发生爆炸，造成 140 多人死亡，这是该国近年来发生的最严重事故之一。次。
当地政府称，周二深夜，司机在吉加瓦州马吉亚镇附近的卡诺-哈德加高速公路上失去控制后，车辆发生撞车事故。随后，当旁观者用杯子和水桶舀出洒出的燃油时，车辆爆炸了。
“人们聚集在事故现场，”吉加瓦警察局发言人 Shi’isu Adam 在当地报纸《电报》上说。 “这就是造成大量人员伤亡的原因。”
吉加瓦州紧急服务部门将死亡人数定为 147 人。还有数十人受重伤。
亚当说，官员警告不要靠近车辆，但无人理睬，人群淹没了安全人员。
尼日利亚是世界上最大的石油生产国之一，油罐车事故在该国很常见，因为公路运输是运输货物最受欢迎的方式，因为该国铁路基础设施不足，机场链利用率低。据国家石油泄漏检测和应对机构称，全国每年发生数百起石油泄漏事件，甚至发生在尼日尔三角洲产油区之外。
在非洲人口最多的国家较贫困的地区，燃料已成为一种几乎与食物一样抢手的商品，那里的经济处于一代人以来最糟糕的状态。自去年年初政府取消燃料补贴以来，燃料价格已上涨了两倍，加剧了生活成本危机。上周，国有石油公司在短短一个多月内第二次上调价格，人们的绝望情绪进一步加剧。
尽管存在风险，但越来越多的人被吸引到失事油轮的现场，回收他们在家中使用或出售的燃料。
周三，海尼根石油部副部长 Lokpobiri 指示监管机构“立即对这一不幸事件的情况展开详细调查”。
“我们的思念和祈祷与受伤者同在，我们希望他们早日康复，”他的声明补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/scores-killed-in-nigeria-fuel-tanker-explosion</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯男子在海上漂流 67 天后获救，讲述了他如何努力求生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/russian-man-rescued-after-67-days-adrift-at-sea-describes-how-he-battled-to-survive</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T15:58:17Z米哈伊尔·皮丘金在医院病床上一名俄罗斯男子在鄂霍次克海的一艘小型充气船上漂流 67 天后获救，他描述了自己如何通过与寒冷作斗争和喝水幸存下来雨水。
46 岁的米哈伊尔·皮丘金 (Mikhail Pichugin) 和他 49 岁的哥哥以及 15 岁的侄子一起出发观鲸。但 8 月 9 日，船的引擎在返程途中熄火。
紧急服务部门最初试图找到这三人，但未能成功。皮丘金的兄弟和侄子后来也死了，他把他们的尸体绑在船上，防止他们被冲走。

相关：“这是一种奇迹”：俄罗斯男子在充气船上漂流 66 天后幸存

本周，一艘渔船发现了这艘船，并在距堪察加半岛约 11 海里处救起了皮丘金，距离出发点约 1,000 公里（约 540 海里）。
皮丘金周三在医院病床上对记者说，船的发动机出现故障，然后其中一支桨断了，导致船无法控制。
船上的手机没有网络覆盖，因此无法使用，但三人用它进行地理定位一个星期，直到手机电池和充电宝耗尽。他们试图用手中仅有的几枚照明弹吸引救援人员的注意，但没有成功。
“一架直升机从附近飞过，三天后又有一架，但它们毫无用处，”皮丘金在俄罗斯国家电视台播出的评论中说道。
他说，他们在俄罗斯东部海域收集雨水并努力取暖。“有一个骆驼绒睡袋，它湿了，干不了，”他说。“你爬到它下面，扭动一下就能暖和起来。”
他们储备了有限的面条和豌豆，并试图抓一些鱼。
俄罗斯媒体援引皮丘金的话说，他的侄子于 9 月死于体温过低和饥饿。他的兄弟开始行为反常，一度试图跳下船。
皮丘金说他“感谢上帝的帮助”才活了下来，并轻声补充道：“我别无选择，我把母亲和女儿留在家里。”
马加丹医院的医生说，他患有脱水和体温过低，但情况稳定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/russian-man-rescued-after-67-days-adrift-at-sea-describes-how-he-battled-to-survive</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊海岸警卫队称，四人从科斯岛附近的拥挤快艇上坠落身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/four-die-crowded-speedboat-kos-greek-coastguard</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T14:04:21Z一艘希腊海岸警卫队船只停靠在科斯岛。希腊海岸警卫队称，四人从一艘超载快艇上掉下水身亡，其中包括两名幼儿。
之后经过一整夜的海上搜寻，官员于周三确认了遇难者身份，称两名年龄在两到四岁之间的儿童和两名妇女是试图从土耳其海岸前往意大利的 31 人之一。
海岸警卫队表示，当巡逻艇船员发出停车信号时，机动船驾驶员做出了“突然且危险的动作”。结果，船上 10 名乘客掉入海中。
在事故中幸存的 27 人中，有 5 名儿童和 1 名婴儿被送往岛上的综合医院，一名儿科医生描述了实施急救的惨痛场景。

相关：意大利将庇护申请转移到海外的计划不应成为欧洲其他国家的榜样 | Andreina De Leo 和 Marco Gerbaudo

“情况非常不愉快。我们必须来这里帮忙，”Violetta Molenda 博士告诉当地一家媒体。 “今天沉船事件中有两个婴儿死亡……我们又救出了一个婴儿……他的身体是黑色的。我们把婴儿包起来，我给他喂了奶，然后把他放下。他喝酒并微笑。”
溺水事件是欧洲海岸发生的最新悲剧，发生之际，欧盟领导人正准备于周四和周五举行移民峰会，欧盟委员会表示将在峰会上提出新措施，减少进入欧洲的人数。
欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩呼吁领导人探索在欧盟以外设立“返回枢纽”的想法，并引用了意大利和阿尔巴尼亚之间一项有争议的协议作为可能的模式。
周三，16 名男子（10 名来自孟加拉国，6 名来自埃及）成为第一批被带到作为意大利协议的一部分，巴尔干国家抵达圣金港。
前往欧洲寻求庇护的人数在希腊南部海岸有所增加，克里特岛当局报告称，自 2023 年以来，抵达人数增加了 400%。
本月，该岛东部海岸警卫队人员联盟负责人表示，官员估计，在 76 起独立事件中，约有 3,380 名“非法移民”抵达克里特岛和南部加夫多斯岛，而 2023 年全年抵达人数为 780 人。
随着中东冲突扩大到黎巴嫩，试图抵达欧洲的人数预计将增加难民人数进一步上升，引发人们对地中海更多人员死亡的担忧。
周一，雅典移民部副部长索菲亚·沃尔特普西 (Sofia Voultepsi) 警告称，尽管战争和气候变化导致全球流离失所人数增加，但今年早些时候达成的欧盟移民协议存在严重缺陷，未能“在实际意义上”解决这一问题。
她在希腊首都的一次会议上表示：“我们达成了 [协议]，但基本部分仍未实现：遣返。我们必须有一个共同的庇护制度、一个共同的遣返制度和一个共同的融合制度。”
移民团结工作者表示，人员死亡的原因是，在前所未有的冲突和冲突时期，欧洲没有为逃离战争和迫害的绝望民众提供合法途径。
“最脆弱的人再次死在我们的海里，”希腊难民委员会负责人 Lefteris Papagiannakis 在谈到科斯岛附近的人员死亡时说道。 “这是因为他们是持续政策的受害者，这些政策忽视了合法移民途径的可能性。冲突在增加；[试图逃离的]人数只会增加。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/four-die-crowded-speedboat-kos-greek-coastguard</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯涉嫌在飞机上放置装置导致英国仓库起火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/16/russia-suspected-of-planting-device-on-plane-that-caused-uk-warehouse-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T15:45:48Z西米德兰兹郡明沃思的 DHL。据《卫报》报道，反恐警察正在调查俄罗斯间谍是否在飞往英国的飞机上放置了燃烧装置，该装置随后在伯明翰的 DHL 仓库起火揭晓。
7 月 22 日，明沃斯郊区一家处理包裹的仓库发生火灾，据报道无人受伤，大火由当地消防队和工作人员处理。
据信，该包裹是通过空运抵达 DHL 仓库的，但尚不清楚它是货机还是客机，也不知道它的目的地。如果包裹在飞行过程中着火，可能会造成严重后果。
同样在 7 月底，德国也发生了类似事件，一个可疑包裹在莱比锡的另一个 DHL 设施内起火，准备飞往飞机。德国当局本周警告称，如果包裹在空中爆炸，可能会导致飞机坠毁。
周一，德国国内情报部门负责人托马斯·哈尔登旺 (Thomas Haldenwang) 告诉该国议会成员，如果莱比锡包裹在飞行过程中开始燃烧，“就会导致坠机”。
然而，伯明翰事件是在《卫报》和德国广播公司 WDR 和 NDR 联合调查后才披露的，这引发了人们对当局为何不早点披露这一消息的质疑。
伦敦警察厅反恐发言人表示：“我们可以确认，反恐警察正在调查明沃思米德点路一处商业场所发生的一起事件。
“7 月 22 日星期一，该地点的一个包裹起火。当时，工作人员和当地消防队处理了此事，没有人员受伤或造成重大损失的报告。”
英国调查人员怀疑，这一燃烧装置是俄罗斯间谍今年在欧洲开展的更广泛活动的一部分，英国和其他地方的间谍负责人谴责这一活动是鲁莽的。
英国军情五处负责人肯·麦卡勒姆上周警告，俄罗斯的 GRU 军事情报似乎正在“持续执行在英国和欧洲街头制造混乱的任务：我们已经看到了纵火、破坏等等”。
3 月，伦敦东部一家与乌克兰有关联的公司的仓库在一次疑似纵火袭击中起火。七名男子被指控参与了该事件，该事件与俄罗斯的阴谋有关。
5 月，华沙的一家购物中心被大火摧毁。不久之后，波兰总理唐纳德·图斯克表示，这场大火“很可能”是由俄罗斯情报部门的特工引起的。
然而，发现的最严重的阴谋是暗杀德国武器制造商莱茵金属公司首席执行官阿明·帕珀格的企图。7 月，据报道，美国情报部门挫败了俄罗斯谋杀他的计划。
德国报纸《每日镜报》报道称，燃烧装置在莱比锡开始燃烧，当时它即将被装上货机。航班延误了。如果飞机准时起飞，它就会在空中起火。
鉴于与莱比锡大火的相似性，也与俄罗斯的破坏有关，伦敦大都会反恐警察在西米德兰兹郡专家的支持下领导伯明翰的调查，并与欧洲各地的调查人员交换意见。
上个月，DHL 表示，在德国开始燃烧的包裹最初是从立陶宛寄出的。该公司表示，它已根据欧洲当局的建议加强了“安全协议和程序”。
目前还没有人因伯明翰大火被捕，英国警方的调查仍在继续。“警方正在与其他欧洲执法伙伴联络，以确定这是否与欧洲其他类似事件有关，”警方发言人说。
有人联系 DHL 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/16/russia-suspected-of-planting-device-on-plane-that-caused-uk-warehouse-fire</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国安理会召开紧急会议 要求以色列允许援助进入加沙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/urgent-un-security-council-meeting-called-amid-pressure-on-israel-to-allow-aid-into-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/urgent-un-security-council-meeting-called-amid-pressure-on-israel-to-allow-aid-into-gaza</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各将出版《希望》，这是首本现任教皇的回忆录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/oct/16/pope-francis-to-publish-hope-the-first-memoir-from-a-sitting-pontiff</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T15:07:45Z2024 年 10 月 16 日，教皇方济各在梵蒂冈圣彼得广场每周公开接见结束时挥手告别。 教皇方济各写了一本自传，出版商企鹅兰登书屋（PRH）宣布。《希望》将于明年 1 月在全球出版，这是第一本由现任教皇撰写的此类书籍。
教皇和他选定的合著者、意大利出版商 Carlo Musso 在过去六年中一直在创作这本书。最初的计划是在他去世后出版，但根据 PRH 的说法，在 2025 年禧年（天主教会每 25 年举行一次的宽恕、精神复兴和庆祝活动的时间）出版的机会以及“我们时代的需要”促使教皇在他还活着的时候出版了这本书。



教皇方济各的《希望》。 摄影：Viking


《希望》讲述了方济各的人生故事，从他的意大利血统和他的祖先移民到拉丁美洲，到他的童年、青少年、职业选择和成年生活，涵盖了他整个教皇任期直至今天。
“在以亲密的叙事力量讲述他的记忆并反思自己的个人激情时，教皇方济各毫不留情地处理了他教皇任期内的一些关键时刻，并坦率、勇敢地写下了并预言了当今时代一些最重要和最具争议的问题，”教皇方济各说。
“我的生活之书是一段充满希望的旅程，我无法将它与我的家人、我的人民、所有上帝子民的旅程分开。每一页、每一段，也是那些与我同行的人、那些先来者、那些将要追随的人的书，”教皇方济各说。“自传不是我们自己的私人故事，而是我们随身携带的行李。记忆不仅仅是我们回忆的东西，也是我们周围的事物。它不仅讲述过去，还讲述未来。”
穆索说，写这本书“是一次漫长而激烈的冒险”，书中除了文字外，还将收录一系列未发表过的照片。
出版总监丹尼尔·克鲁和维京出版社的高级编辑希亚姆·库马尔将在英国出版《希望》一书，他们将这本书描述为“一本强大而个人化的书”。
“我们对他写作的生动性和亲密性感到惊讶，他的文章反映了从全球冲突到教会未来的争议性问题，并讨论了他对足球和探戈的热爱，”他们补充道。
教皇之前的著作包括让我们做梦，这是他在封锁期间写下的反思，以及《生活：我的历史故事》，教皇在书中回顾了过去八十年中最重要的事件。然而，那本书是基于关于他对 20 世纪事件的看法和经历的采访，《希望》是他人生中第一本完整的记述。
《希望》将于 2025 年 1 月 14 日在 80 个国家出版。英国版由维京出版社出版，由理查德·迪克森翻译。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/oct/16/pope-francis-to-publish-hope-the-first-memoir-from-a-sitting-pontiff</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织谴责欧盟与沙特王储举行峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/human-rights-groups-condemn-eu-meeting-saudi-crown-prince-mohammed-bin-salman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/16/human-rights-groups-condemn-eu-meeting-saudi-crown-prince-mohammed-bin-salman</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯同意唐纳德·特朗普是法西斯主义者：“是的，我们可以这么说”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/16/kamala-harris-trump-fascist-charlamagne-tha-god</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T14:21:13Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普的并排照片卡马拉·哈里斯已经同意唐纳德·特朗普是法西斯分子，这是她迄今为止最直率的声明，将她选为总统对手如果重返白宫，可能会被视为怀有独裁主义幻想的潜在独裁者。
这位美国副总统和民主党候选人在接受查拉曼尼·塔·戈德 (Charlamagne Tha God) 采访时，在谈论法西斯主义问题时跨越了心理上重要的界限。查拉曼尼·塔·戈德是一位颇具影响力的电台主持人，其听众每月达到 800 万，主要是黑人。这次谈话是在底特律的竞选活动中进行的，底特律是密歇根州战场上两位候选人争夺的中心。
在长达一小时的电话采访中，哈里斯阐述了选举选项，她最初很谨慎，告诉主持人，11 月 5 日大选的选民“有两种选择……对我们国家有两种截然不同的看法”，然后才对她的愿景做出模糊的定义。

相关：特朗普在竞选集会上跳了 40 分钟舞：“让我们听音乐’

查拉曼涅实际上鼓励她迈出这一步，他说：“另一件事是关于法西斯主义的。为什么我们不能直接说出来？”
哈里斯立即回答：“是的，我们可以这么说。”
这是哈里斯首次公开支持使用法西斯这个词来形容特朗普及其治理计划，尽管随着特朗普的竞选言论和威胁监禁政治对手的威胁越来越严重，一些观察人士也多次提出使用法西斯这个词。
她明确同意用这个词来形容特朗普，这在总统竞选中开辟了新局面，此前她已经批评了特朗普与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京的热情关系，并表示钦佩其他外国独裁者。
哈里斯的言论比她前一天对特朗普日益专制言论的攻击要深入得多，当时她称特朗普为“法西斯主义者”。特朗普被冠以“不稳定、精神错乱”和“危险”的称号，以回应他将民主党对手称为“内部敌人”。特朗普还主张使用军队对付他指责在选举日策划“混乱”的对手，尽管作为反对派候选人，他没有权力这样做。
记者鲍勃·伍德沃德（Bob Woodward）在新出版的一本书中引用了美国参谋长联席会议退休主席马克·米利将军的话，称特朗普是“彻头彻尾的法西斯主义者”和“彻头彻尾的法西斯主义者”。
特朗普的竞选团队立即谴责哈里斯的言论，称这是在煽动特朗普最激烈的批评者试图杀死他——前总统的支持者经常指责民主党人将他描绘成对民主的威胁。
“正是这种令人作呕的言论导致了两次针对特朗普总统的暗杀企图，”前总统的竞选团队在 X 上发布。
这种谴责忽视了特朗普一再给哈里斯贴上标签的事实她是法西斯主义者，也是共产主义者和马克思主义者。
例如，在 8 月 29 日密歇根州的一次集会上，例如，特朗普说：“她是马克思主义者。”他还称她为“同志”，这个前缀意在表示她所谓的共产主义倾向。他还称民主党人为“败类”和“绝对的垃圾”。
关于特朗普涉嫌同情法西斯的猜测由来已久。曾在特朗普总统任期内担任白宫办公厅主任的约翰·凯利在一次宣传其回忆录的采访中表示，特朗普称希特勒“做了一些好事”，并称赞他重建了德国经济。

凯利说，特朗普回答道：“‘先生，你永远不能说这个人什么好话。什么都没有。我的意思是，相比之下，墨索里尼是个伟大的人。’”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/16/kamala-harris-trump-fascist-charlamagne-tha-god</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克的 7500 万美元捐款使他成为共和党最大的捐赠者之一 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/16/us-election-2024-donald-trump-kamala-harris-elon-musk-democrats-republicans</link>
      <description><![CDATA[2024-10-16T13:12:24Z特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在竞选集会上与唐纳德·特朗普会面。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/16/us-election-2024-donald-trump-kamala-harris-elon-musk-democrats-republicans</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>