<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 21:12:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>路易斯安那州死囚囚犯挑战氮气作为执行方法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/louisiana-death-row-nitrogen-gas</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T17：38：03Z      Gurney在一个房间里受到限制，通过Glass  看到一个计划成为路易斯安那州氮气执行的第一人的男人在法庭上挑战了这种方法，认为这违反了他的宗教信仰。 
一名联邦法官将决定是否通过氮缺氧执行杰西·霍夫曼（Jessie Hoffman Jr）侵犯了他的宪法权利实践宗教的权利，其中包括佛教呼吸和冥想练习，这些练习在死刑期间会受到气体的阻碍。   
Hoffman’s attorneys argued against the nitrogen gas method, an execution that causes death by forcing a person to breathe pure nitrogen, in a Baton Rouge federal court on Friday.美国地方法院法官雪莉·迪克（Shelly Dick）的决定可能会在周末结束时进行。
 Hoffman提出了使用类似于辅助自杀的药物混合物，但无法使用执行。他的律师还认为，这种方法需要一种工业，全面面具的方法会使霍夫曼被诊断出的创伤后应激障碍和幽闭恐惧症恶化，并造成严重的精神痛苦。
这一举动是关于死刑在美国的作用和执行方法的激烈辩论。星期五，南卡罗来纳州用射击小队杀死了一名死囚囚犯，该男子因使用毒品而当选这种方法。
霍夫曼计划于3月18日在安哥拉的路易斯安那州立监狱处决。路易斯安那州在上个月就通过了其氮缺氧执行计划，霍夫曼将是第一个根据新协议而死的人。
霍夫曼于1996年因绑架，强奸和谋杀新奥尔良广告客户经理玛丽·莫莉·埃利奥特（Mary“ Molly” Elliot）被定罪。艾略特（Elliot）今年28岁。
路易斯安那州总检察长利兹·穆里尔（Liz Murrill）捍卫了该州使用氮缺氧的决定。
“ 2025年3月18日，路易斯安那州将因莫莉的谋杀而被氮缺氧执行霍夫曼。我们已经并且将继续强烈捍卫该州执行这一判决的义务并将正义带给莫莉·埃利奥特（Molly Elliot）的家人和朋友。”
路易斯安那州定于三月连续两天执行两次处决，但克里斯托弗·塞普尔瓦多（Christopher Sepulvado）将于2月23日在霍夫曼（Hoffman）死于霍夫曼（Hoffman）的一天之前被处决。 
霍夫曼（Hoffman）此前曾在2012年挑战路易斯安那州的致命注射方案，认为该方法构成了残酷和不寻常的惩罚。迪克（Dick）在2022年驳回了该诉讼，因为当时没有执行诉讼。
法官上个月重新审理了此案，并说该州最近预定的处决提出了“特殊情况”，需要进一步审查。
 路易斯安那州的最后一次执行 15年前发生的是，当时该州使用致命的gerald bordection执行Gerald Bordelon。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/louisiana-death-row-nitrogen-gas</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球庆祝和抗议是国际妇女节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/international-womens-day-observed</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T17：13：02Z    示威者周五在瑞士洛桑庆祝国际妇女节。 妇女带到欧洲，非洲和其他地方的城市街头，以结束国际妇女节，要求结束不平等和基于性别的暴力行为。 
在土耳其最大的城市伊斯坦布尔的亚洲一侧，在卡迪基（Kadiköy）举行的集会上，数十名妇女团体的成员在春季的阳光下听演讲，跳舞和唱歌。五颜六色的抗议活动是由大量警察在场的监督，包括防暴装备和一辆水上卡车卡车。
 Recep TayyipErdoğan政府宣布了2025年家庭年。抗议者反对妇女角色仅限于婚姻和孕产的想法，带着横幅阅读“家庭不会束缚我们的生活”，“我们不会牺牲给家庭。” 
批评者指责政府监督对妇女权利的限制，而没有做出足够的措施来应对妇女的暴力行为。
土耳其总统于2021年撤回了他的国家，该国被称为“伊斯坦布尔公约”，保护妇女免受家庭暴力的侵害。土耳其的“我们将停止雌性”平台说，2024年394名妇女被男性杀害。
“工作中存在欺凌，丈夫和父亲在家的压力以及父权制社会的压力。我们要求将这种压力进一步降低。”现年52岁的Yaz Gulgun说。
在许多其他欧洲国家，妇女还抗议暴力，以更好地获得性别特定的医疗保健，同等薪水和其他与男性相同的待遇的问题。
在波兰，激进分子在华沙议会大楼对面开了一个中心，妇女可以单独或与其他妇女一起堕胎。
立法机关对面开设国际妇女节中心是对传统罗马天主教国家的当局的象征挑战，该国是欧洲最严格的堕胎法之一。
从雅典到马德里，巴黎，慕尼黑，苏黎世和贝尔格莱德，在整个非洲大陆的更多城市中，妇女游行以社会，政治，家庭和工作中的二等公民而结束治疗。
在马德里，抗议者举起了描绘吉西尔·佩利科特（GisèlePelicot）的大型手绘图片，她在十年的时间里被她的前夫妇吸毒，以便她可以在迷人时被数十名男子强奸。 Pelicot在与性暴力的斗争中已成为欧洲各地女性的象征。
在尼日利亚首都拉各斯，成千上万的妇女聚集在Mobolaji Johnson体育场，跳舞，签约并庆祝自己的女人味。许多人穿着紫色 - 妇女解放运动的传统色彩。
在俄罗斯，妇女节的庆祝活动具有更正式的语气，荣誉卫队士兵在圣彼得堡的庆祝活动中向女孩和妇女展示黄色郁金香。
在柏林，德国总统弗兰克·瓦尔特·斯坦梅尔（Frank-Walter Steinmeier）呼吁为实现平等而做出更强有力的努力，并警告不要倾向于已经取得进步的趋势。&lt; /p&gt;         https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/international-womens-day-observed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令人恐惧的是加沙的恐惧，因为空袭的陷入了新的停火的希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/dread-haunts-gaza-as-airstrikes-dent-hopes-of-renewed-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/dread-haunts-gaza-as-airstrikes-dent-hopes-of-renewed-ceasefire</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示：第二个克里姆林宫间谍环针对在英国发现的俄罗斯持不同政见者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/revealed-second-kremlin-spy-ring-targeting-russian-dissidents-discovered-in-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/revealed-second-kremlin-spy-ring-targeting-russian-dissidents-discovered-in-uk</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名男子因涉嫌强奸以色列和当地妇女而在印度被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/two-men-arrested-in-india-over-alleged-of-israeli-and-local-woman</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T15：38：31Z    警察在南部卡纳塔克邦州科帕尔地区的现场警察 两名男子因涉嫌强奸以色列和当地妇女而在印度被捕。
据说以色列妇女和她的寄宿家庭经营者在星期四晚上在卡纳塔克邦南部的科帕尔镇的三名男性旅行者凝视着。
警方说，三名摩托车上的三名男子接近他们，并要求钱。争论之后，男人将男性旅行者推入附近的运河，然后对两名妇女进行性侵犯。
 Ram L Arasiddi是当地警察的官员，他说，一名旅行者被淹死，他的尸体在周六被发现。他说，其他两个人都会安全地向安全。
 Koppal距班加罗尔约217英里（350公里）。阿拉西迪说，警方已经成立了一个特别调查小组，该团队在周六逮捕了两名嫌疑人。他说，他们正在调查他们涉嫌谋杀，帮派强奸和抢劫。。
根据国家犯罪记录局的数据，对妇女的性侵犯已成为印度的一个重要问题，在印度，警方在2022年记录了31,516起强奸案，比2021年增加了20％。鉴于围绕性暴力和受害者对警察缺乏信心的污名，这一数字被认为要高得多。
自2012年的帮派强奸和在德里公共汽车上杀害一名23岁的学生以来，强奸和性暴力一直受到关注。这次袭击激发了巨大的抗议活动，并激发了立法者，成立了专门针对强奸案和严厉惩罚的快速法院。
强奸法于2013年进行了修改，将跟踪和偷窥犯罪定为犯罪，并降低了一个人以成年人的成年人的审判年龄。
涉及外国游客的备受瞩目的案件引起了国际关注该问题的关注。去年，在后来被删除的视频中，一位西班牙游客说，他的妻子在印度北部被强奸，而印度裔美国人说她曾在德里的一家酒店被强奸。一名英国游客于2022年在果阿的伴侣面前被强奸。
 •可从以下组织获得受强奸或性虐待问题的任何人的信息和支持。在英国， 强奸危机在英格兰和威尔士的0808 500 2222提供支持，0808 801 0302，北爱尔兰。在美国， Rainn 在800-656-4673提供支持。在澳大利亚，可以通过 ibiblio.org/rcip/rcip/internl.html ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/two-men-arrested-in-india-over-alleged-of-israeli-and-local-woman</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对普京的辩护后，俄罗斯对乌克兰发动了毁灭性的攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/russian-attacks-on-ukraine-intensify</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T14：32：23Z    消防人员将软管瞄准燃烧的建筑物 俄罗斯周六对乌克兰发动了毁灭性的袭击，炸死了至少14人，造成了数十人，唐纳德·特朗普（Donald Trump）捍卫弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），并说克里姆林宫领导人“在做任何人会做的事情”。
两枚弹道导弹袭击了东顿涅茨克地区的多布皮利亚的中心。火灾吞没了一栋五层楼的公寓楼。当紧急服务到达时，俄罗斯在同一地区再次发动罢工。 11名平民被杀，其中30名受伤中有5个孩子。
在社交媒体上写道，沃尔迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）谴责了“俄罗斯人经常使用的邪恶和不人道的恐吓策略”。在哈尔基夫地区的波霍杜克夫市的一次无人机袭击中，三人也死亡，七人受伤。
俄罗斯对乌克兰城市的无情轰炸在一个艰苦的一周之后加剧了特朗普与乌克兰的情报共享的插件，并停止了美国武器的供应。 
这些敌对的举动意味着警告系统警告乌克兰平民传入的敌方导弹的效果较小。当被问到普京是否正在利用美国援助暂停时，特朗普周五承认乌克兰正在经历“巨大的重击”。
但是，他建议“普京职位上的任何人”也这样做。在美国和乌克兰在沙特阿拉伯之间的周二举行会议之前，特朗普说，他“发现与莫斯科更容易”。。
欧洲领导人建议美国总统在最新的破坏中是同谋。
波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）说，“乌克兰另一个悲惨的夜晚”，“更多的炸弹，更多的侵略性和更多的受害者”。他没有直接提及特朗普，他说：“这是当有人安抚野蛮人时发生的事情。” 
欧盟外交政策主管卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）说，“无情”的俄罗斯导弹表明普京对和平没有兴趣。 “我们必须加强军事支持。否则，甚至更多的乌克兰平民将付出最高的代价。” 。
塞伦斯基（Zelenskyy）在上个月的白宫会议上，塞伦斯基（Zelenskyy）一直在寻求与特朗普的关系修复。乌克兰总统已经勾勒出了一个和平计划 - 从陆上和海上的休战开始 - 并说他准备与美国签署有利的矿物质。
到目前为止，特朗普在不提出俄罗斯的要求的同时，对乌克兰施加了压力。 Zelenskyy说，周六的罢工表明莫斯科的目标没有改变。他呼吁提高对俄罗斯的制裁，以“崩溃”其战争经济。
俄罗斯的最新罢工使多布皮利亚的中心变成了庞大的废墟。公寓楼是一个笨拙的混乱。有烧毁的汽车和货车和闷烧的碎片。救援人员扫过玻璃和扭曲的金属。罢工中的视频显示出令人恐惧的爆炸。
现年59岁的伊琳娜·科斯滕科（Irina Kostenko）和丈夫在她的走廊上度过了一整夜。当她星期六离开公寓楼时，她看到一个邻居“躺在地上，覆盖着毯子”。她告诉法新社：：“这很令人震惊，我没有话来形容它。” 
同时，俄罗斯利用了美国的情报和武器冻结来发动一系列大胆的攻击。朝鲜和俄罗斯军队在乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区的辩护中打破了，乌克兰部队在那里占据了七个月的领土。 
周六有未经证实的报道称，乌克兰部队已经设法稳定了局势并避免了包围，至少目前为止。一百名俄罗斯士兵在一场袭击凯夫（Kyiv-Held）俄罗斯镇Sudzha的突袭中爬行，乌克兰在库尔斯克地区的持有越来越不稳定。士兵告诉观察者，乌克兰市苏米（Sumy）的两条供应道是开放的，但受到俄罗斯无人机和炮兵的持续攻击。 
苏里·斯特恩科（Serhiy Sternenko）是一位著名的乌克兰激进主义者，他将那里的物流状况描述为“迅速恶化且已经至关重要”。他在X。上张贴：“通往Sudzha的物流路线已在完全的敌方消防管制下。”
根据克里姆林宫博客作者的说法，俄罗斯战斗团体在整个边界上行驶了几公里，进入了乌克兰的苏米地区。俄罗斯还说，它已经在邻近的哈尔基夫（Kharkiv Oblast）中夺取了三个村庄。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/russian-attacks-on-ukraine-intensify</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛泽东的第一本小红皮书有蓝色封面，宣传较少</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/mao-zedongs-first-little-red-book-had-blue-cover-and-less-propaganda</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/mao-zedongs-first-little-red-book-had-blue-cover-and-less-propaganda</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩门教徒教堂因儿童性虐待指控而震撼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/mormon-church-child-sex-abuse-allegations-california</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/mormon-church-child-sex-abuse-allegations-california</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15分之一的美国人目睹了大规模射击 - 研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/one-in-15-americans-has-witnessed-a-mass-shooting-study</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T14：46：14Z     一名访客在2022年7月4日在伊利诺伊州高地公园的大规模枪击事件的七人受伤的纪念馆祈祷。  15人中的一个人见证了一场大规模枪击事件，一项新的研究表明，揭示了最近几十次几十年以来枪支暴力的深度和影响。 研究发现，根据科罗拉多大学博尔德大学的新报告，一生中大约有7％的成年人出现在他们一生的大规模枪击现场，其中2％以上受伤。。。
“This study confirms that mass shootings are not isolated tragedies, but rather a reality that reaches a substantial portion of the population, with profound physical and psychological consequences,” senior author David Pyrooz, a professor of sociology and criminologist in the Institute for Behavioral Science at UC Boulder,  teld phys.org 。 “他们还强调了对受影响最大的群体的干预和支持的需求。” 
自2014年以来，全国已有近5,000次大规模枪击事件，自2020年以来每年发生500多起。
大学团队将“大规模射击”定义为与枪支有关的犯罪，其中四人在公共场所被枪杀。
科罗拉多大学的研究人员将“物理出现”定义为“枪击事件发生时发生的地方附近，使子弹朝着您的方向开枪，您可以看到射击者，或者您可以听到枪声”。 
受访者被问到：“您个人是否曾经在一生中发生大规模枪击现场？” 
在对10,000人的调查中，只有7％的受访者回答是，有2.18％的受访者表示他们受伤，不仅包括被枪杀，而且还被弹片击中或被逃离现场逃离现场的人践踏或遭受其他伤害而遭受的伤害。 。
“我们的发现突出了美国社会大规模枪击事件的实质性影响力。研究人员在论文中写道。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/one-in-15-americans-has-witnessed-a-mass-shooting-study</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“在我的脑海中刻在我的脑海中”：南卡罗来纳州解雇小队处决的见证人描述了杀人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/south-carolina-firing-squad</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T13：41：01Z     美联社的记者杰弗里·柯林斯（Jeffrey Collins）在周五见证了布拉德·西格蒙（Brad Sigmon）的处决。 是美联社的记者，他们看着南卡罗来纳州南卡罗来纳州通过解雇了一名被定罪的凶手，他描述了这一经历，并说目击者的经历是“遗憾的”。
杰弗里·柯林斯（Jeffrey Collins）目睹了南卡罗来纳州的新闻社21年，现已看到11人使用三种不同的方法杀害了11人，他写了一篇简短的文章。
他目睹了监狱服务中的三名志愿者在星期五晚上枪杀了布拉德·西格蒙（Brad Sigmon）死亡。西格蒙（Sigmon）是该州历史上最古老的人，他的死是A  href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/south-carolina-death-row-prisoner-execution”&gt;在过去的六个月中追求，因为它恢复了资本惩罚。
停顿了13年后，南卡罗来纳州现在指示男子在死囚牢房中选择他们的死亡方法 - 电椅，致命的注射或开火小队。该发展受到人权活动家和反死刑惩罚组的广泛谴责。
西格蒙（Sigmon）因2001年对前女友的父母戴维（David）和格拉迪斯·拉克（Gladys Larke）的谋杀罪而被定罪，因为关于法律注射中使用的毒品的不清晰信息，他们选择被枪杀，并担心他们可能需要很长时间才能上班。   
“作为一名记者，您想准备自己进行作业。您研究了一个案例。你读了这个主题，’”柯林斯写道。
“自从我知道西格蒙会死的两个星期内，我读到了射击小队以及子弹可能造成的伤害。我查看了2010年在犹他州被州枪杀的最后一个男人的尸检照片。
“我还仔细研究了他的审判笔录，包括检察官说，西格蒙（Sigmon）如何花不到两分钟的时间让他的前女友的父母用棒球棒击中了他前女友的父母，他们在2001年在格林维尔县（Greenville County）的不同房间中来回走动，直到他们死了，直到他们死了，”他补充说。
柯林斯然后继续详细介绍了射击小队和见证的经验。
“当您从未见过有人在您面前近距离射击时，不可能知道会发生什么。” 
“射击小队肯定比致命的注射更快，更暴力。这也更加紧张。在西格蒙（Sigmon）的律师阅读了他的最后声明后，我的心开始猛烈。引擎盖被放在西格蒙（Sigmon）的头上，一名员工打开了黑色的拉阴影，遮盖了三个监狱系统志愿射击者的位置。” 
“大约两分钟后，他们开了开火。没有警告或倒计时。步枪的突然裂缝让我大吃一惊。他写道：  
“在西格蒙被枪击的地方出现了一个锯齿状的红色斑点。他的胸部移动了两三遍。在步枪裂缝之外，没有声音。
“一位医生在不到一分钟的时间内出来了，他的检查花了大约一分钟的时间。西格蒙在下午6:08被宣布死亡。
“然后我们穿过我们进来的同一个门，”他补充说。
西格蒙（Sigmon）的律师说，让死囚牢房的男人选择死亡方法是“野蛮的”，并认为该州有义务提供有关致命注射药物的更多信息。他的最后一句话包括终止死刑的请求。
他的律师分享的最后一句话部分地读到：“我希望我的结束声明成为爱情之一，并呼吁我的同胞基督徒帮助我们结束死刑。对陪审团寻求死刑的目光被用作陪审团的理由。那时，我太无知了，无法知道那是多么错。” 
柯林斯的文章还详细介绍了目击枪击的影响。
“我不会忘记周五步枪的裂缝，而目标消失了。在我的脑海中也刻在我的脑海中：西格蒙说话或向律师聊天，试图让他知道他在兜帽之前还好。” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/south-carolina-firing-squad</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是非常不可预测的”：在特朗普启发的生存危机中，格陵兰准备投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/its-very-unpredictable-divided-greenland-prepares-to-vote-amid-trump-inspired-existential-crisis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/its-very-unpredictable-divided-greenland-prepares-to-vote-amid-trump-inspired-existential-crisis</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI“翼”机器人写轮廓和调情约会应用程序</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2025/mar/08/ai-wingmen-bots-to-write-profiles-and-flirt-on-dating-apps</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2025/mar/08/ai-wingmen-bots-to-write-profiles-and-flirt-on-dating-apps</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们在这里阻止俄罗斯夺走黑海”：与乌克兰海军争夺在海浪中的至高无上的战斗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/were-here-to-stop-russia-taking-the-black-sea-with-the-ukrainian-navy-as-they-battle-for-supremacy-on-the-waves</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/were-here-to-stop-russia-taking-the-black-sea-with-the-ukrainian-navy-as-they-battle-for-supremacy-on-the-waves</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在多伦多酒吧拍摄后，三名嫌疑人造成了十几次受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/three-suspects-at-large-after-shooting-at-toronto-pub-leaves-a-dozen-injured</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T11：14：26z    多伦多警车 三名嫌疑人在多伦多的一家酒吧开幕之夜大规模枪击后，造成了十二人受伤。
多伦多东部士嘉堡市中心附近的Piper Arms Pub的枪击事件发生在周五当地时间的22:39 PM（GMT 03:39）。
当局最初说，从20岁到50多岁的12人受伤中有6人患有无生命的枪伤。但是，多伦多护理人员告诉加拿大的CP24媒体，这是一种“动态情况”，有些伤害至关重要。
警方说，这三名嫌疑人是男性，其中一名穿着黑色的巴拉克拉瓦，看到一辆银色的汽车逃离现场。他们说，他们正在使用所有可用资源来查找和逮捕那些负责的人。
嫌疑人“走进酒吧。他们制造了枪，并在坐在酒吧内的人们身上毫不留如此开枪。”
“我很高兴地向上帝的恩典报告没有死亡……非常幸运。
“目前这次枪击的动机尚不清楚。我们正在追逐所有线索。
“我可以告诉你，这是一种粗暴而鲁ck的暴力行为，确实动摇了我们的社区和城市本身。
“看来我们在酒吧内进行了大规模射击。当您走进去时，这真是令人毛骨悚然。饮料仍在桌子上。食物仍在桌子上。” 
当被问及枪击事件是否可能与最近与拖车相关的枪击事件连接时，他说：“我们对此持开放态度，但我们不确定。” 
多伦多市长奥利维亚·乔（Olivia Chow）在X上写道：“我很难听到在士嘉堡一家酒吧枪击事件的报道。
“这是一项早期且正在进行的调查 - 警方将提供更多细节。我的想法与受害者及其家人在一起。” 
武装警察和几架救护车和消防车在现场，犯罪嫌疑人的追捕一直持续到凌晨。 
根据卫生指标和评估研究所的数据，加拿大的枪支凶杀案比美国的枪支凶杀率明显低于美国，而每10万人的枪支凶杀率为0.6，而每10万人的凶杀案率为每100,000人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/three-suspects-at-large-after-shooting-at-toronto-pub-leaves-a-dozen-injured</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争现场直播：当特朗普捍卫普京后，俄罗斯加强进攻，在顿涅茨克杀死了14人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/08/russia-ukraine-war-live-putin-trump-zelenskyy-donetsk-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T10：45：12Z    俄罗斯军事罢工的后果。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/08/russia-ukraine-war-live-putin-trump-zelenskyy-donetsk-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>