<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 09:13:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：布林肯前往以色列推动停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/17/israel-gaza-war-ceasefire-hamas-lebanon-hezbollah-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-08-17T07:38:27Z受伤的巴勒斯坦人被送往阿赫利浸信会医院。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/17/israel-gaza-war-ceasefire-hamas-lebanon-hezbollah-iran</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：库尔斯克主要桥梁被毁，乌克兰“留下毁灭痕迹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/17/russia-ukraine-war-live-kursk-bridge-incursion-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-17T06:44:49Z一名乌克兰军人在苏梅州俄罗斯边境附近与一只狗玩耍。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/17/russia-ukraine-war-live-kursk-bridge-incursion-latest-news</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度医院遭医生罢工 抗议实习医生遭强奸和谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/hospitals-in-india-hit-as-doctors-begin-nationwide-strike-over-trainees-and</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/hospitals-in-india-hit-as-doctors-begin-nationwide-strike-over-trainees-and</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国呼吁大规模接种疫苗 加沙出现 25 年来首例脊髓灰质炎病例</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/gaza-sees-first-polio-case-in-25-years-as-un-calls-for-mass-vaccinations</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T21:01:20Z加沙地带中部代尔巴拉赫的污水处理厂附近的巴勒斯坦儿童巴勒斯坦卫生部周五表示，加沙地带已出现 25 年来首例脊髓灰质炎病例。此前，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯呼吁以色列和哈马斯暂停战争，为数十万儿童接种疫苗。
拉马拉卫生部表示，约旦的检测证实，一名来自加沙地带中部的未接种疫苗的 10 个月大婴儿患有脊髓灰质炎。
据联合国称，加沙目前已进入战争第 11 个月，25 年来没有出现过脊髓灰质炎病例，尽管6 月份在该地区废水样本中检测到了 2 型脊髓灰质炎病毒。
“医生怀疑存在与脊髓灰质炎一致的症状，”卫生部表示。 “在约旦首都安曼进行必要的检测后，确诊感染。”
就在古特雷斯呼吁加沙战争暂停两次，为超过 64 万名儿童接种疫苗后不久，这一病例就出现了。
脊髓灰质炎病毒最常通过污水和受污染的水传播，传染性极强。它会导致毁容和瘫痪，并可能致命。它主要影响五岁以下的儿童。

相关：加沙废墟可能隐藏着不为人知的恐怖，导致 40,000 人死亡

联合国卫生和儿童机构表示，他们已经制定了详细的计划，以覆盖被围困的巴勒斯坦领土上的儿童，并可能于本月开始。但他们说，这将需要暂停以色列和哈马斯之间持续 10 个月的战争。
“预防和遏制脊髓灰质炎的蔓延需要大规模、协调和紧急的努力，”古特雷斯在纽约联合国总部告诉记者。 “我呼吁各方立即做出具体保证，确保在这场运动中暂停人道主义行动。”
世界卫生组织和联合国儿童基金会表示，他们计划从 8 月底开始在加沙地带开展两次为期七天的针对 2 型脊髓灰质炎病毒 (cVDPV2) 的疫苗接种活动。
“暂停战斗将使儿童和家庭能够安全地到达医疗机构，社区外联工作者能够为无法进入医疗机构接种脊髓灰质炎疫苗的儿童提供帮助，”两机构在一份声明中表示。
声明补充说，在 25 年没有脊髓灰质炎之后，加沙地带的再次出现将威胁邻国。 “停火是确保加沙地带和该地区公共卫生安全的唯一途径。”
在每一轮活动中​​，加沙卫生部将与联合国机构一起向“640,000 多名 10 岁以下儿童提供两滴新型口服脊髓灰质炎疫苗 2 型 (nOPV2)”。
声明补充说，预计“到 8 月底”，将有超过 160 万剂 nOPV2 通过以色列本·古里安机场过境。
这场战争是由哈马斯 10 月 7 日对以色列发动的史无前例的袭击引发的，据法新社统计，这次袭击造成 1,198 人死亡，其中大部分是平民以色列官方数据。
周四，以色列在加沙的报复性军事行动造成的死亡人数超过 40,000，这是哈马斯控制的加沙卫生部的数据，但卫生部没有提供平民和武装分子伤亡的具体细节。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/gaza-sees-first-polio-case-in-25-years-as-un-calls-for-mass-vaccinations</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其议会陷入混乱，数十名议员发生斗殴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/turkey-parliament-descends-into-chaos-as-dozens-of-mps-take-part-in-fistfight</link>
      <description><![CDATA[2024-08-17T02:10:12Z土耳其执政党 AKP 议员 Alpay Ozalan 与土耳其独立党副议员 Ahmet Sik 在议会发生冲突周五，数十名议员在土耳其议会卷入一场斗殴，原因是他们争论一名被监禁的反对党议员今年被剥夺了议会豁免权。
这场持续 30 分钟的骚乱导致至少两名议员受伤，并迫使听证会暂停。议员们最终返回投票，否决了反对派恢复律师兼维权人士 Can Atalay 的议会授权的提议。
Atalay 在去年的选举中赢得了席位，此前他一直在监狱里竞选。
执政的正义与发展党 (AKP) 成员 Alpay Ozalan 向左翼土耳其工人党 (TIP) 成员 Ahmet Sik 发起攻击，后者谴责政府对 Atalay 的待遇，随后议会骚乱爆发。



土耳其执政党正义与发展党 (AKP) 和反对党议员在土耳其议会特别会议上发生争执，该会议讨论被监禁的反对党议员 Can Atalay 重返议会。 摄影：Çağla Gürdoğan/路透社


“您称 Atalay 为恐怖分子并不奇怪，”Sik 说。
“所有公民都应该知道，这个国家最大的恐怖分子就是那些坐在那些长凳上的人，”他补充道，指的是执政的多数派。
法新社议会记者说，前足球运动员 Ozalan 走上讲台，将 Sik 推倒在地。
在地上，Sik 被 AKP 议员殴打了好几次。数十名议员加入了这场斗殴。
网上发布的视频显示了斗殴过程以及工作人员清理议会地板上的血迹。一名共和人民党 (CHP) 代表和一名人民平等与民主党 (DEM) 代表头部受伤。
主要反对党 CHP 主席 Ozgur Ozel 谴责了暴力行为。
“目睹这种情况让我感到羞愧，”他补充道。



前足球运动员、正义与发展党议员 Alpay Ozalan 袭击反对党议员 Ahmet Sik 后爆发斗殴反对党议员 Ahmet Sik。 摄影：Adem Altan/AFP/Getty Images


议会议长表示，引发斗殴的两名议员将受到制裁。
尽管左翼议员努力阻止诉讼程序，但 Atalay 在 1 月的一次脾气暴躁的议会会议后被剥夺了席位。
他是 2022 年在一场备受争议的审判后被判处 18 年监禁的七名被告之一，该审判还判处获奖慈善家 Osman Kavala 终身监禁。
在监狱里， 48 岁的阿塔莱在 2023 年 5 月的选举中为地震肆虐的哈塔伊省竞选议会席位。
他当选为左翼 TIP 的成员，该党在议会中拥有三个席位。
这场胜利导致总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安的支持者与反对派领导人之间的法律僵局，去年将土耳其推向了宪法危机的边缘。
议会于 1 月决定罢免阿塔莱，此前最高上诉法院的裁决维持了他的定罪，为剥夺他的议会豁免权扫清了道路。
但 8 月 1 日，负责审查法官裁决是否符合土耳其基本法的宪法法院表示，阿塔莱的议员免职“无效”。
正义与发展党和极右翼民族主义运动党代表联手周五否决反对派的动议。
土耳其议会此前曾投票取消对反对派政客的起诉豁免权，其中许多是库尔德人，政府视他们为“恐怖分子”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/turkey-parliament-descends-into-chaos-as-dozens-of-mps-take-part-in-fistfight</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯军队向东部主要城市波克罗夫斯克“快速推进”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/ukraine-war-briefing-russian-troops-advancing-at-fast-pace-on-key-eastern-city-of-pokrovsk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/17/ukraine-war-briefing-russian-troops-advancing-at-fast-pace-on-key-eastern-city-of-pokrovsk</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风埃内斯托袭击百慕大，致命洪水警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/hurricane-ernesto-bermuda</link>
      <description><![CDATA[2024-08-17T01:09:03Z飓风来临时，一名男子正在粉红和奶油色的房子里工作飓风埃内斯托周五以 2 级风暴的强度袭击百慕大，对英国岛屿领土构成强风、危险的风暴潮和潜在致命威胁洪水。
美国国家飓风中心称，埃内斯托位于大西洋标准时间晚上 8 点（格林威治标准时间周六 0000）群岛西南偏南约 95 英里（150 公里）处，持续风速高达 100 英里/小时（155 公里/小时），降雨量可能高达 9 英寸（230 毫米）。
预计埃内斯托中心将于周六上午经过百慕大附近或上空，下午可能出现风暴潮和山洪暴发。
“朋友们，不要抱有幻想。百慕大国家安全部长迈克尔·威克斯 (Michael Weeks) 在周五的新闻发布会上表示：“这场风暴是货真价实的。”

相关：“我爱的地方陷入火海”：人们在极端高温下生活和工作

他警告百慕大人从周五下午开始要做好迎接 36 小时飓风和热带风暴风力的准备。
电力公司 Belco 表示，强风导致百慕大 36,000 名客户中的 5,400 名断电。该公司补充说，由于现场施工太危险，他们已召回维修人员。
52 岁的史密斯教区居民沃伦·达雷尔 (Warren Darrell) 表示，他已经为家人储备了食品杂货，关紧了门窗，搬走了草坪上的家具，准备迎接埃内斯托的到来。
“我准备和女儿们一起玩游戏，等待，”他说。“我有点担心，有点担心，但我想我们会克服的。我想我们会没事的。”
中午前，百慕大主岛约翰史密斯湾开始刮起狂风、暴雨和激流。政府计划在周五晚上关闭连接圣乔治岛的一座堤道桥。下午 2 点前，海浪越来越大，人们看到许多游客和当地人在南岸漫步，而一个人在玩风帆冲浪。
百慕大由 181 个小岛组成，距离卡罗来纳海岸 600 多英里（965 公里），美国国家飓风中心主任迈克尔·布伦南在一次在线简报会上表示，预计飓风状况将持续到周日。
根据 19 世纪 50 年代的记录，只有不到十几个飓风直接登陆百慕大。



飓风埃内斯托过后，波多黎各托阿巴哈的拉普拉塔河被洪水淹没。 摄影：Ricardo Arduengo/路透社


本周早些时候，飓风埃内斯托以热带风暴的形式掠过波多黎各，给美国加勒比海地区带来强降雨，导致约一半的 150 万用户断电。
据 Luma Energy 称，截至周五早上，约有 25 万户家庭和企业断电。岛上的主要电力分销商。
波多黎各的电网非常脆弱。近年来，当比埃内斯托更强大的天气系统席卷而来时，该岛经历了长时间的停电。
埃内斯托是大西洋上第五次被命名的风暴，预计今年将是飓风季的猛烈季节。缓慢移动的黛比上周以 1 级飓风的形式袭击了佛罗里达州墨西哥湾沿岸，随后在卡罗莱纳州的部分地区降雨量高达 2 英尺。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/hurricane-ernesto-bermuda</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局突击搜查 2016 年担任特朗普顾问的俄罗斯裔分析师的美国住所</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/fbi-raid-dmitri-simes-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-08-17T00:40:46Z华盛顿胡佛联邦调查局大楼联邦调查局特工突击搜查了作家兼政策分析师 Dimitri Simes 位于弗吉尼亚州的家，他曾为唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的 2016 年总统竞选活动提供建议，目前主持俄罗斯国营第一频道的事务节目。
联邦调查局告诉当地拉帕汉诺克新闻，突袭始于 8 月 13 日，该新闻首先报道了该故事。

相关：哈里斯誓言建立“机会经济”并攻击特朗普税收

西姆斯的名字在 2019 年穆勒关于俄罗斯干预 2016 年总统大选的报告中被提及了 100 多次，他告诉该报，他当时不在国内，事先没有收到搜查通知。他说，他不知道自己是任何当前执法调查的重点。
“我感到困惑和担忧，”他说。“我没有看到搜查令。我没有被任何执法部门或其他任何人联系过。”
在接受俄罗斯政府拥有的卫星新闻社的采访中，西姆斯周五表示，这次突袭“显然是企图恐吓，不仅是俄罗斯人，而且是任何违反官方政策、特别是反对深层政府的人”。
他补充道：“我怀疑，他们真正的目的是确保我不会回来，而不是试图让我来美国审问我，甚至逮捕我。”
西姆斯的儿子小迪米特里·西姆斯告诉卫星新闻社，他的父亲自 2022 年 10 月以来就没有去过美国。“拜登政权害怕因乌克兰和以色列问题而受到指责，”他在周五发推文道。在另一条推文中，他补充道：“拜登政权的一些势力正试图破坏与俄罗斯缓和关系的任何可能性，并将美国拖入第三次世界大战。”
西姆斯出生于莫斯科，1973 年移民美国。他曾担任理查德·尼克松总统的非正式外交政策顾问，之后领导国家利益中心近三十年。
2016 年 3 月，在亨利·基辛格的午餐会上会见了特朗普的女婿贾里德·库什纳后，西姆斯开始为特朗普竞选团队提供非正式的外交政策咨询，包括就特朗普设想与俄罗斯加强合作的演讲提供建议。
西姆斯和国家利益中心在穆勒报告中占据了突出地位，该报告证明他们没有任何不当行为。大约在同一时间，西姆斯因与俄罗斯央行官员亚历山大·托尔申 (Alexander Torshin) 和玛丽亚·布蒂娜 (Maria Butina) 的接触而接受了参议院财政委员会调查。布蒂娜因在 2016 年大选前试图渗透美国保守派团体而被判 18 个月监禁。
去年，西姆斯在圣彼得堡国际经济论坛上主持了与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的对话。据俄罗斯国有通讯社塔斯社报道，今年 6 月，西梅斯参加了与普京的闭门会议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/fbi-raid-dmitri-simes-trump</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CPS 承认，露西·莱特比第一次审判中的证据有误</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/16/evidence-in-first-lucy-letby-trial-was-incorrect-cps-admits</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T22:08:35Z露西·莱特比皇家检察署承认，在露西·莱特比第一次审判中提供的证据显示，哪些工作人员进出她所工作的婴儿病房是不正确的。
护士于去年因在英格兰西北部切斯特伯爵夫人医院谋杀七名婴儿并企图杀害另外六名婴儿而被定罪。莱特比是英国历史上最严重的儿童连环杀手，正在服刑14 个终身监禁，这意味着她永远不会出狱。
上个月，曼彻斯特刑事法庭的重审裁定这位来自赫里福德的 34 岁女子谋杀另一名儿童 Baby K 的罪名成立。
在重审期间，检察官 Nick Johnson KC 告诉法庭，门刷数据（显示哪些护士和医生进入了并离开重症监护病房的门被“贴错了标签”。
皇家检察署告诉《每日电讯报》，发现的差异与新生儿重症监护室的一扇门有关，并且已在重审中进行了更正。
默西-柴郡皇家检察署的一位发言人说：“皇家检察署可以确认，重审中提供了准确的门刷数据。”
保守党议员戴维·戴维斯已致信默西-柴郡皇家检察署首席检察官莎拉·哈蒙德，要求她“紧急澄清”第一次审判中出现了哪些时间错误，以及这些错误与检方案件有何关系。
戴维斯计划在夏季休会后提起议会辩论，他说：“门刷数据显然对于了解哪个护士在某个时间点在哪里至关重要，而这反过来对于检方在第一次审判中提出的案件。
“因此，CPS 必须明确说明这些错误是否在第一次审判的任何证据中发生。”
在初审中，检方表示，顾问 Ravi Jayaram 博士于 2016 年 2 月 17 日凌晨 3 点 50 分发现 Letby 站在婴儿 K 身边。婴儿的病情正在恶化，呼吸管已经脱落。
检方表示，刷门数据显示，婴儿的指定护士已于凌晨 3 点 47 分离开重症监护室。但在重审中，数据被修改，显示护士当时已经返回，这意味着莱特比并不孤单。
在重审期间，控方和辩方承认这是一个真正的错误，护士被判犯有谋杀婴儿 K 的企图罪。
莱特比因一项谋杀企图罪面临为期三周的重审，她否认了这一指控，因为去年对她的初审陪审团未能达成裁决。
由凯瑟琳·瑟尔沃尔女法官领导的公开调查将于 9 月开始，调查莱特比如何能够继续与婴儿一起工作，尽管资深医生担心她与多起可疑事件有关。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/16/evidence-in-first-lucy-letby-trial-was-incorrect-cps-admits</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 称伊朗组织利用 ChatGPT 试图影响美国大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/16/open-ai-chatgpt-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T22:15:47Z计算机上的 OpenAI 徽标OpenAI 周五表示，已删除了一个伊朗组织的账户，原因是该组织使用其 ChatGPT 聊天机器人生成旨在影响美国总统大选和其他问题的内容。
该行动被称为Open AI 表示，Storm-2035 使用 ChatGPT 生成内容，重点关注美国大选双方候选人的评论、加沙冲突以及以色列参加奥运会等话题，然后通过社交媒体账户和网站分享。
这家由微软支持的 AI 公司进行的调查显示，ChatGPT 被用于生成长篇文章和较短的社交媒体评论。

相关：FBI 正在调查特朗普竞选团队投诉其遭到伊朗黑客攻击

OpenAI 表示，此次行动似乎并未实现有意义的受众参与。
大多数已识别的社交媒体帖子几乎没有收到点赞、分享或评论，该公司没有看到网络文章在社交媒体上分享的迹象媒体。
这些账户已被禁止使用 OpenAI 的服务，该公司将继续监控活动，以防任何进一步违反政策的企图。
8 月初，微软的一份威胁情报报告称，伊朗网络 Storm-2035 由四个伪装成新闻媒体的网站组成，正在积极与美国政治光谱两端的选民团体接触。
报告称，这种接触是通过“在美国总统候选人、LGBTQ 权利和以色列-哈马斯冲突等问题上传递两极分化的信息”来建立的。
在 11 月 5 日的总统大选之前，民主党候选人卡马拉·哈里斯和她的共和党对手唐纳德·特朗普陷入了激烈的竞争。
这家人工智能公司在 5 月份表示，它已经破坏了五项试图利用其模型在互联网上进行“欺骗活动”的秘密影响行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/16/open-ai-chatgpt-iran</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密苏里州一名女子被指控涉嫌盗窃雅园并勒索普雷斯利继承人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/missouri-graceland-elvis-presley-fraud</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T18:01:43ZGraceland 的正面，这是一栋前面有柱子和长凳的大房子一名密苏里州妇女因策划诈骗猫王埃尔维斯·普雷斯利的家人而被捕，她试图拍卖他的美国司法部周五表示，在法官叫停神秘的止赎拍卖之前，普雷斯利家族已经将 Graceland 豪宅和房产出售。
密苏里州金伯林市 53 岁的 Lisa Jeanine Findley 谎称普雷斯利的女儿从一家虚假的私人贷款机构借了 380 万美元，并将 Graceland 作为贷款抵押品。检察官称，她伪造了贷款文件，试图向普雷斯利的家人勒索 285 万美元以解决此事，并在孟菲斯的一家报纸上发布了一份虚假的止赎通知，宣布 Graceland 将被拍卖给出价最高的人。
Graceland 于 1982 年作为博物馆和旅游景点开放，每年吸引数十万游客。博物馆对面的大型普雷斯利主题娱乐中心归猫王企业所有。
“据称，芬德利女士利用普雷斯利家族的公开悲剧事件，窃取雅园庄园继承人的名誉和财务状况，试图窃取普雷斯利家族应得的财产，以谋取私利，”美国邮政检查局刑事调查组负责人埃里克·沈 (Eric Shen) 表示。
美联社无法联系到使用多个化名的芬德利或法定代表人发表评论。
5 月，一份 13 英亩庄园止赎拍卖公告称，控制雅园博物馆的 Promenade Trust 因未能偿还 2018 年的贷款而欠下 380 万美元。普雷斯利的孙女、演员莱利·基奥在去年其母亲丽莎·玛丽·普雷斯利去世后继承了这栋房子的信托和所有权。基奥起诉称存在欺诈行为，法官下达禁令叫停了拟议的拍卖。根据止赎拍卖通知，Naussany Investments &amp; Private Lending 表示，丽莎·玛丽·普雷斯利曾使用 Graceland 作为贷款的抵押品。基奥的诉讼称，Naussany Investments 在 2023 年 9 月提交了有关贷款的虚假文件，丽莎·玛丽亚·普雷斯利从未从贷款公司借钱。
5 月，一名法官叫停了孟菲斯这座深受喜爱的旅游景点的止赎拍卖，称埃尔维斯·普雷斯利的遗产可以成功辩称，一家公司试图拍卖 Graceland 的行为是欺诈行为。
田纳西州总检察长办公室一直在调查 Graceland 争议，然后在 6 月证实已将调查移交给联邦当局。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/missouri-graceland-elvis-presley-fraud</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯誓言打造“机会经济”并抨击特朗普的税收政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/kamala-harris-economy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T19:48:04Z一名身穿蓝色西装的女子向人群讲话副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在北卡罗来纳州公布了她的经济竞选提案，以建立她所谓的“机会经济”，重点关注中产阶级课。
她在罗利说：“你的工资应该足以为你和你的家人提供良好的生活质量……例如，没有孩子应该在贫困中长大。例如，经过多年的努力工作，你应该能够体面地退休，如果你愿意的话，你应该能够加入工会。”

相关：哈里斯誓言扩大扶贫儿童税收抵免，并在税收提案上抨击特朗普——直播

为了降低生活成本，哈里斯在集会上表示，她打算削减不必要的官僚主义和繁文缛节，对食品供应中的反竞争行为进行调查，并提议联邦禁止食品价格欺诈。
哈里斯说，通货膨胀已经根据最近的一份联邦报告，自 2021 年 3 月以来，通胀率首次跌破 3%。
“我们的供应链现在已经改善，但价格仍然过高，”哈里斯说。“许多大型食品公司都看到了二十年来的最高利润。虽然许多杂货连锁店将这些节省的成本转嫁出去，但其他连锁店仍然没有。
“听着，我知道大多数企业都在创造就业机会，为我们的经济做出贡献，并遵守规则。但有些企业没有，这是不对的。当这种情况发生时，我们需要采取行动。”
她说，她年轻时曾在麦当劳工作，了解低薪工作的艰辛，并曾担任加州总检察长，负责降低药品价格，打击房地产市场的掠夺性贷款。
她说，繁文缛节和障碍正在限制住房供应。 “在我的第一个任期结束时，我们将通过建造 300 万套中产阶级可以负担得起的新房和出租房来解决美国的住房短缺问题，”她说。
“我们将确保这些住房真正落户于工薪阶层和中产阶级美国人，而不仅仅是投资者。”
房地产投资信托金融部门的企业房东购买独栋住宅已成为一个重大的国家政治问题。
“这会使普通人无法购买甚至租房，”哈里斯说，并指出 ProPublica 在对 RealPage 软件使用情况的调查中提出了串通指控。美国联邦贸易委员会和美国司法部于 3 月提交了一份联合法律摘要，阐述了他们对算法定价的担忧。
“这是反竞争的，而且会增加成本，”她说。 “我将争取制定一项打击这些做法的法律。”
哈里斯还提议为首次购房者提供 25,000 美元的补助金，以帮助支付首付。
“根据我的计划，超过 1 亿美国人将获得减税，”哈里斯说，她提议恢复劳动所得税抵免和儿童税收抵免，并为新父母提供 6,000 美元的税收抵免。

相关：民意调查分析师称，哈里斯有两条获胜之路——锈带或阳光地带

她将自己的提议与唐纳德·特朗普对公平税的支持进行了对比，公平税是一项旨在取代所得税的国家销售税，并表示纳税人根据2025 项目 宣言中的提议，将多支付数千美元。
“他 [特朗普] 计划年复一年地为亿万富翁提供大规模减税，”她说。“他计划将企业税削减 1 万亿美元以上，即使他们创造了创纪录的利润。这是在他担任总统期间已经签署成为法律的 2 万亿美元减税之上的，顺便说一句，这笔钱绝大多数流向了最富有的美国人和公司，并导致国家赤字激增。
“我认为如果你想知道一个人关心谁，看看他们为谁而战。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/kamala-harris-economy</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇成为英国收入最高的议员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/16/nigel-farage-revealed-to-be-uks-highest-earning-mp</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T19:21:31Z奈杰尔·法拉奇和雅各布·里斯-莫格在电视演播室里开玩笑奈杰尔·法拉奇似乎已成为收入最高的议员，每年从 GB News 赚取近 120 万英镑。
在在新议会中，这位改革派英国议员宣布，作为 GB News 的主持人，他每月可赚取 97,900 英镑，该频道由对冲基金亿万富翁保罗马歇尔共同拥有。
法拉奇还透露，他在 7 月 17 日访问美国——在唐纳德特朗普遇刺后——花费了 32,000 英镑，由泰国加密货币投资者克里斯托弗哈伯恩资助，他之前曾向英国脱欧党捐赠了数百万英镑。记录显示，其目的是“支持一位差点被杀的朋友，并在世界舞台上代表克拉克顿”。
4 月，法拉奇的非官方助手乔治·科特雷尔 (George Cottrell) 又资助了一次 9,250 英镑的旅行，前往布鲁塞尔参加全国保守党大会。

相关：保守党领袖候选人称法拉奇在骚乱期间“不负责任且危险”

科特雷尔是法拉奇随行人员中的一位高调人物，2017 年，他因在暗网提供洗钱服务而被判在美国监狱服刑八个月网络。犯罪发生在 2014 年，当时 Cottrell 还没有为反欧盟党或法拉奇工作。
这位议员的社交媒体收入也被披露，显示他通过 X 赚了 1,550 英镑，通过 Meta 赚了 853 英镑，以及通过 Cameo 视频赚了 4,000 英镑。这位克拉克顿议员每月还从《每日电讯报》获得 4,000 英镑的报酬。
Good Law Project 的创始人 Jo Maugham 说：“你看看这些数字，你会想知道，Nigel Farage 是否已经跃居克拉克顿收入最高的人榜首？对他来说这很棒，但这并不是真正的公共服务，不是吗？”
此前，收入最高的议员是保守党议员杰弗里·考克斯 (Geoffrey Cox)，他也是一名律师。他从 Withers 律师事务所获得 293,400 英镑的报酬，此外，他还于 7 月从一家印度律师事务所收取了 379,000 英镑的报酬，用于他在 2016 年至 2018 年期间开展的工作。

相关：Nigel Farage 因被定罪的欺诈者在竞选中的角色而面临质疑

最新的利益登记册还证实，足协向 Keir Starmer 赠送了四张泰勒·斯威夫特演唱会的门票，价值 4,000 英镑。此前，首相在反对党期间接受了价值 76,000 英镑的免费赠品和款待，这引起了人们的关注。
在捐款方面，登记册显示，工党联盟智库向新议员提供了巨额现金，该智库以前由 Starmer 的政治策略师 Morgan McSweeney 管理。Starmerite 组织由私人捐助者资助，为 106 名议员的大选活动捐赠了近 900,000 英镑。
捐款通常为 5,000 英镑或 10,000 英镑，主要用于尚未进入议会的候选人。只有七名议员在选举前保住了席位。
211 名新当选的工党议员中，几乎一半的人从工党联盟那里获得了竞选捐款，工党联盟现在由前议员 Jonathan Ashworth 领导。阿什沃思取代了当选议员的乔什·西蒙斯。
除了支持大选活动外，工党联盟在过去一年还为 10 名部长提供工作人员或研究服务，其中包括 Rachel Reeves、Yvette Cooper 和 David Lammy。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/16/nigel-farage-revealed-to-be-uks-highest-earning-mp</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州白人女子枪杀黑人母亲，被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/susan-lorincz-manslaughter-trial-verdict</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/susan-lorincz-manslaughter-trial-verdict</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称马修·佩里在去世当天服用了几剂氯胺酮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/matthew-perry-death-ketamine-court</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T17:30:27Z身穿西装的男子马修·佩里 (Matthew Perry) 向前看《老友记》明星马修·佩里命令他的住家私人助理在他的死，据助理向调查人员提供的一份声明。
据法庭文件显示，去年 10 月，这位演员被发现溺死在洛杉矶家中的热水浴缸中。
四个小时后，当他在家看电影时，他要求 Iwamasa 再给他注射一针。然后仅仅 40 分钟后，佩里指示他给他注射更大剂量的药物。
“给我注射一剂大剂量的药物，”佩里告诉 Iwamasa，并指示他准备好热水浴缸。据报纸报道，助理给佩里注射了一剂，然后离开家去办事了。当他回来时，佩里脸朝下躺在水中。
洛杉矶县验尸官的尸检报告后来记录，54 岁的佩里死于“氯胺酮的急性影响”，并溺死在“游泳池加热的一端”。
氯胺酮是一种经常用于娱乐的麻醉剂，也用于治疗抑郁症。报告发现，丁丙诺啡是一种常用于治疗海洛因成瘾者的阿片类药物，也是导致佩里死亡的原因之一。
周四，警方逮捕了五名与佩里之死有关的人，其中包括岩政；两名医生马克·查韦斯和萨尔瓦多·普拉森西亚；毒贩贾斯文·桑加（又名“氯胺酮女王”）和埃里克·弗莱明，这让明星们看到了高端毒品交易的世界。
根据警方报告构建的时间表，佩里生命中最后几天的搜查行动不断升级。联邦检察官指控，这五名被告“利用佩里先生的毒瘾来中饱私囊”。
执法官员表示，佩里对氯胺酮的依赖越来越大，在向当地一家诊所求助被拒绝后，他转向了非法经销商。
这位演员对这种药物的依赖在某种程度上与歌手迈克尔·杰克逊的死亡如出一辙，后者对另一种伪合法剂量的麻醉剂异丙酚产生了依赖。

相关：马修·佩里讣告

有报道称，佩里的依赖已经危及生命：他曾多次被发现昏迷不醒，并被观察到失去了说话或移动的能力服药后。
根据 Iwamasa 的陈述，他的部分工作是协调 Perry 的医生预约并确保他服药。Iwamasa 说他被介绍给 Plasencia 作为药物来源。
根据法庭文件，Plasencia 曾与案件中被指控的另一名医生 Chavez 讨论过他们能从 Perry 身上赚多少钱。
“我想知道这个白痴会付多少钱，”Plasencia 给 Chavez 发短信。检察官指控 Chavez 通过欺诈性处方提供了 22 瓶氯胺酮和氯胺酮含片。据称 Chavez 回复说：“让我们看看。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/16/matthew-perry-death-ketamine-court</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>