<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 09:13:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在部长们在布鲁塞尔举行会谈之前，法国农民抗议活动仍在继续，数千人示威 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/31/french-france-farmer-protests-latest-eu-europe-news-updates-live-emmanuel-macron</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T08:21:38Z在 Chilly 附近的 A6 高速公路上举行抗议活动时，法国农民站在火旁-巴黎南部的马扎林。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/31/french-france-farmer-protests-latest-eu-europe-news-updates-live-emmanuel-macron</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚骑摩托车亿万富翁宣誓就任轮值君主制新国王</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/new-king-of-malaysia-crowned-sultan-ibrahim-sultan-iskandar-</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T06:43:17Z柔佛州苏丹依布拉欣依斯干达苏丹（中）出席宣誓仪式马来西亚第 17 任国王在吉隆坡国家皇宫马来西亚已宣誓就任一位直言不讳的骑摩托车国王，这被认为是世界上唯一的轮值君主制。
自 1957 年马来西亚脱离英国独立以来，九位马来人国家统治者轮流担任国王，任期五年。
&lt;旁白&gt;
 相关：马来西亚前总理的律师向 Netflix 施压，要求其下架纪录片

苏丹易卜拉欣苏丹依斯干达的新职位主要是仪式性的，但近年来在该国支离破碎的政治格局中占据重要地位，促使国王行使很少使用的自由裁量权来平息政治不稳定。
近年来，在政府垮台和选举后悬而未决的议会之后，首相的任命曾三度需要王室干预。
12 月，这位 65 岁的老人在接受新加坡《海峡时报》采访时表示，他并不热衷于成为“傀儡国王”。
“议会中有 222 名议员。外面有超过三千万[人口]。我不和你在一起，我和他们在一起，”大报援引他的话说。
“我会支持政府，但如果我认为他们做了不当的事情，我会告诉他们。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  柔佛州苏丹易卜拉欣·伊斯干达抵达参加宣誓仪式。 图片：路透社


国王还拥有赦免权。 2018 年，苏丹穆罕默德五世，易卜拉欣的一位前任赦免了因鸡奸而入狱、现任马来西亚总理的安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)。
除了监督重大政治任命外，国王还是这个穆斯林占多数的国家的伊斯兰教官方领袖及其武装部队总司令。
以其大量豪华汽车和摩托车收藏而闻名，彭博社估计苏丹易卜拉欣及其家人的身价至少为 57 亿美元，其中包括新加坡的土地以及对棕榈油、房地产和电信等多家公司的投资。
苏丹易卜拉欣拥有马来裔英国血统，属于强大的柔佛王室，其首领指挥着一支小型私人军队。
他与安瓦尔关系密切，并对马来西亚政治和腐败问题直言不讳。
苏丹易卜拉欣被视为宗教温和派。 2017 年，他命令一家自助洗衣店老板为涉嫌歧视非穆斯林而道歉。
他已婚，有六个孩子，过去每年都会骑着哈雷戴维森摩托车环游柔佛州，向穷人分发慈善物品。
被视为煽动蔑视国王的批评可能会导致入狱。
与法新社、美联社和路透社合作获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/new-king-of-malaysia-crowned-sultan-ibrahim-sultan-iskandar-</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦前总理伊姆兰·汗因腐败被判入狱14年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/imran-khan-pakistan-former-pm-sentenced-prison-14-years-corruption-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T06:22:21Z巴基斯坦前总理伊姆兰·汗巴基斯坦前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 因腐败案被判处 14 年监禁，就在他被判处因泄露国家机密被判十年徒刑。
汗的妻子布什拉·比比 (Bushra Bibi) 在这起名为“Toshakhana”的案件中也被判处 14 年徒刑，罪名是两人非法出售国家礼品。法官还禁止他们两人在 10 年内担任政治职务。
这一判决是在关押汗的拉瓦尔品第监狱举行的听证会上作出的，这进一步恶化了这位陷入困境的前总理的困境，他自八月以来一直入狱，并面临一百多项不同的指控。法官拒绝了汗律师在审判中盘问证人的请求。
周三早上，比比在拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱向当局自首。
&lt;旁白&gt;
 相关：伊姆兰·汗因泄露国家秘密被判10年有期徒刑

托沙卡纳判决的前一天，同样关押在监狱中的一个特别法庭裁定汗​​犯有泄露与他所拥有的一份敏感外交电报有关的国家机密的罪名，该电报据称在他手中失踪。汗称这次审判是一场骗局，律师表示他将对判决提出上诉。
观察人士认为，这两次连续定罪的时间意义重大，就在巴基斯坦举行拖延已久的大选前一周。尽管汗已被禁止参选，但他在选民中仍然非常受欢迎。
这是汗在托沙卡哈案中的第二次宣判，该案涉及前总理低价购买统治者和政府官员赠送的多件礼物，然后以未申报的利润出售的指控。汗否认有任何不当行为。
反腐监督机构称，汗和他的妻子在担任总理期间总共收到了来自不同国家元首和外国政要的 108 份礼物。
汗最初在八月的案件中被判处三年徒刑，但在高级法院驳回判决后，调查人员提供了与沙特王储赠送的珠宝有关的新证据，并据称由其保管，法律诉讼再次开始。可汗和他的妻子。
周三，法官对汗及其妻子做出了更为严厉的判决，其中包括集体罚款 7.87 亿卢比（约合 950 万美元）。
汗于 2022 年被推翻，他声称针对他的越来越多的案件是出于政治动机。
自从因不信任投票而被免职后，汗开始公开批评该国强大的军队，他们长期以来被指控干涉政治。他声称军方领导层对他怀有“怨恨”，并精心策划监禁他，以便他无法参加选举。
汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 也面临骚扰和恐吓，高级领导层被监禁或被迫离开该党，而工人们则被阻止在选举前进行竞选活动或举行政治集会.
周三汗被判刑后，PTI 在 X 上发表声明称，汗和比比面临“另一场袋鼠审判，两人均没有获得辩护权”。
该党表示“两天内巴基斯坦所有现行法律都被彻底摧毁。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/imran-khan-pakistan-former-pm-sentenced-prison-14-years-corruption-charges</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国报告称，到 2060 年，原材料开采量将增加 60%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/31/raw-materials-extraction-2060-un-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/31/raw-materials-extraction-2060-un-report</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星图像揭示缅甸大规模秘密监狱扩建</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/31/huge-and-secretive-prison-expansion-in-myanmar-revealed-by-satellite-images</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/31/huge-and-secretive-prison-expansion-in-myanmar-revealed-by-satellite-images</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：据报道哈马斯正在研究新的停火提案；世卫组织概述加沙“地狱般的状况”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/31/middle-east-crisis-live-updates-hamas-ceasefire-proposal-gaza-palestine-conditions-israel-war</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T05:16:27Z以色列袭击造成的浓烟滚滚，流离失所的巴勒斯坦人逃离加沙地带南部的汗尤尼斯.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/31/middle-east-crisis-live-updates-hamas-ceasefire-proposal-gaza-palestine-conditions-israel-war</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本前首相83岁麻生太郎辱骂女外相</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/japans-former-pm-83-year-old-aso-piles-insults-on-female-foreign-minister</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T04:26:46Z日本前首相麻生太郎日本前首相执政党自民党首相兼副总裁因对外交部长的外貌和年龄发表侮辱性评论后被指控性别歧视。
“她长得没那么好看，”长期以来发表不当言论的麻生太郎在最近的一次演讲中这样评价上川洋子，然后尴尬地赞扬了她作为政治家的能力。 “但她说话很有尊严，英语说得很好，并且在没有外交官帮助的情况下亲自与她需要见的人进行约会。”
83 岁的麻生太郎还称 70 岁的上川为“obasan”，这是一个常用的形容中年女性的词，有些人认为这是贬义词。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本副首相将国家人口下降归咎于女性

麻生太郎还两次把她的姓氏写错——称她为神村——并错误地暗示她是日本第一位女外相。事实上，她是继 2000 年代初小泉纯一郎执政期间田中真纪子和川口顺子之后的第三位任命。
去年 9 月，上川成为被任命为首相岸田文雄内阁的五名女性之一，她对麻生太郎的言论不屑一顾。
“我知道有很多不同的意见，我感谢所有的反馈，”她告诉记者，并补充说，继续担任日本最高外交官是对麻生太郎最合适的回应。
反对派政客对麻生太郎提出了批评，麻生太郎自担任首相以来一直在自民党政府中担任高级职务&lt; /a&gt; 不到一年，该党就投票下台 2009 年，这是半个多世纪以来的第一次。
日本共产党秘书长小池晃表示，即使按照麻生太郎的低标准来看，这些言论也是令人反感的。据《朝日新闻》报道，小池百合子对记者说：“这是最糟糕的一次。”一些社交媒体用户呼吁麻生太郎辞职。
东京大学性别研究教授关山角对《朝日新闻》表示：“我理解麻生太郎欣赏上川，但如果他谈论的是男性外相，他绝不会提及他的外貌。只有女性才会接受对其吸引力的额外评估。”
据传是亿万富翁的麻生太郎以其时尚感和对整个人群的错误看法而闻名。 2018年5月，在一名财政部高级官员被指控性骚扰一名电视女记者后，担任财政部长的他表示，“不存在性骚扰罪”。麻生太郎还推测该官员是被受害者“陷害”的。
他侮辱了老年人，蓝眼睛外交官、阿尔茨海默病患者和选择不生孩子的女性，并表示对纳粹的钦佩，将阿道夫·希特勒描述为“拥有正确的动机”。
第二次世界大战期间，麻生太郎家族的煤炭开采企业使用盟军战俘作为奴隶劳工。麻生太郎在 1970 年代的大部分时间里担任该公司的继任者麻生水泥公司的总裁，但拒绝为其过去使用强迫劳动而道歉。
日本在女性政治代表性，根据 各国议会联盟。
麻生太郎并不是唯一一位发表性别歧视言论的日本高级政治家。去年任命上川和她的女同事进入内阁后，岸田告诉她们，他希望她们能够“表现出女性特有的敏感性和同理心”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/japans-former-pm-83-year-old-aso-piles-insults-on-female-foreign-minister</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环球音乐集团在愤怒的公开信中威胁要从 TikTok 上撤下歌曲目录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/31/tiktok-universal-music-group-umg-music-catalogue-rights-negotiation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/31/tiktok-universal-music-group-umg-music-catalogue-rights-negotiation</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选举案检察官不必就所谓的恋情作证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/nathan-wade-divorce-fani-willis-donald-trump-2020-elections-case</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T02:26:30Z身穿灰色西装、系着红色领带的黑人对着麦克风讲话。&lt; p&gt;唐纳德·特朗普涉嫌阴谋推翻 2020 年大选一案的首席检察官内森·韦德 (Nathan Wade) 与分居的妻子达成了“临时协议”，根据社交媒体上发布的一份文件。该协议意味着特别检察官韦德将避免在定于周三举行的法庭听证会上作证。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  刚刚：内森·韦德和他的妻子已达成一项“临时协议”，以解决他们的离婚案，并结束涉及法尼·威利斯的进一步令人不安的文件和证词的前景。 pic.twitter.com/ANYF5uqnMQ— 凯尔·切尼 (@kyledcheney) 2024 年 1 月 30 日


在现已取消的听证会上，根据 至《华盛顿邮报》。 1 月 8 日，前总统的同案被告之一、资深共和党特工迈克尔·罗曼 (Michael Roman) 向富尔顿县高等法院提出动议，试图取消威利斯和韦德参与此案的资格，此后两人一直受到更严格的审查。
罗曼声称，两人处于恋爱关系，而受威利斯雇佣的韦德利用地区检察官办公室支付给他的律师费为两人购买假期。罗曼辩称，虽然韦德可以随心所欲地花掉自己的收入，但他用这些钱以航班和酒店住宿的形式为威利斯谋取利益，这构成了利益冲突
&lt;旁白&gt;
 相关：所谓的办公室恋情如何破坏特朗普选举干预案

韦德的信用声明，作出通过在离婚诉讼中提出的动议公开，表明韦德为他和威利斯支付了两次旅行费用；其中一名于 2022 年 10 月前往迈阿密，另一名于 2023 年 4 月前往纳帕谷。两位律师均未公开证实或否认两人的关系。
法庭记录显示，韦德于 2021 年 11 月 2 日向妻子乔斯林·韦德提出离婚，即威利斯任命他为特朗普案特别顾问的第二天。在乔斯林抱怨她分居的丈夫隐瞒了自己的财务信息，包括处理特朗普案件的收入后，离婚变得丑陋。
预计威利斯将在 2 月 2 日提交的法庭文件中对这些指控做出回应，但韦德夫妇之间的协议将允许她避免提交文件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/nathan-wade-divorce-fani-willis-donald-trump-2020-elections-case</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非遗产机构强烈抗议，纳尔逊·曼德拉遗物拍卖暂停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/nelson-mandela-belongings-auction-halted-south-africa</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T01:46:40Z南非前总统纳尔逊·曼德拉的展示南非文化遗产保护机构表示，计划拍卖属于纳尔逊·曼德拉 (Nelson Mandela) 的数十件文物的拍卖活动已暂停，等待法院申请完全停止。
纽约根西岛拍卖行定于 2 月 24 日与南非第一位民选总统纳尔逊·曼德拉 (Nelson Mandela) 的长女马卡齐韦·曼德拉 (Makaziwe Mandela) 博士一起进行在线拍卖 谁于 2013 年去世。
它在南非受到了广泛的批评，政府支持南非遗产资源局 (Sahra) 向法院提出上诉，对先前批准拍卖的法院判决提出上诉。
&lt;旁白&gt;
 相关：纳尔逊·曼德拉教会了我这一点：只要人们聚集在一起，希望就会存在|戈登·布朗

Sahra 认为，拍卖的物品是该国的文化遗产，应​​该为子孙后代保存，而不是卖给出价最高的人。
拍卖中列出的物品包括曼德拉的“书”——他 1993 年出狱后的身份证件。
这些物品还包括曼德拉标志性的雷朋太阳镜和“Madiba”衬衫、他在监狱里写的私人信件，以及美国前总统巴拉克·奥巴马和他的妻子米歇尔送给他的一条毯子。
美国前总统比尔·克林顿赠送的香槟冷藏柜也榜上有名，起价为 24,000 美元。
根西岛在其网站上将计划中的拍卖描述为“非常了不起”，并表示所得款项将用于在埋葬曼德拉的村庄库努建造曼德拉纪念花园。
周二拍卖师网站上的一条说明表明拍卖已暂停，但没有提供任何进一步的细节。
Sahra 在一份声明中表示，此次暂停是其与曼德拉博士和拍卖行接触的结果。
“Sahra 对根西岛拍卖行暂停拍卖的决定表示欢迎，”该机构表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/31/nelson-mandela-belongings-auction-halted-south-africa</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特的人工智能图像促使美国法案解决未经同意的性深度假货问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/30/taylor-swift-ai-deepfake-nonconsensual-sexual-images-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T01:58:53ZTayl或斯威夫特出席泰勒·斯威夫特：时代巡回演唱会在加利福尼亚州洛杉矶举行的首映式， 2023 年 10 月 11 日。美国参议员两党小组周二提出了一项法案，将传播由人工智能生成的未经同意的色情图像定为犯罪行为。该措施是对扩散的直接回应最近几天，X（以前称为 Twitter）上出现了由 AI 制作的泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的色情图片。
&lt;旁白&gt;
 相关：如果有人能让美国政府认真对待深度造假色情片的人就是 Swifties |阿尔瓦·马哈达维

该措施将允许以裸体或露骨的“数字伪造品”描绘的受害者寻求对“制作或拥有伪造品并意图分发该伪造品的个人”或任何收到该材料但明知该材料不是由其制作的人寻求民事处罚同意。美国参议院多数党党鞭迪克·德宾 (Dick Durbin) 以及参议员林赛·格雷厄姆 (Lindsey Graham)、艾米·克洛布查尔 (Amy Klobuchar) 和乔什·霍利 (Josh Hawley) 支持这项法案，该法案被称为《2024 年破坏显式伪造图像和未经同意的编辑法案》，或“《反抗法案》。”
“本月，人工智能生成的泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的虚假色情图片席卷了社交媒体平台。尽管图像可能是假的，但传播露骨的‘深度假货’对受害者造成的伤害是非常真实的，”杜宾在一份新闻稿中说。
根据 Twitter 的数据，斯威夫特在足球比赛中的性感、夸张的图片在周末在 X 上疯传，浏览量达到数千万次。人工智能制作的真人图像或视频（通常称为“深度伪造”）在互联网上变得越来越普遍，因为创建它们的门槛降低了，这是近年来人工智能蓬勃发展的产物。有些人脱掉一个人的衣服，或者把一个人的脸叠在另一个人的脸上，以描绘他们说了一些他们没有说过的话；有些完全是由人工智能生成的。 Swift 的图像很可能是使用 Microsoft Designer 制作的，并首先在 Telegram 上共享，404媒体报道。微软进行了一些更改，以弥补允许创建图像的技术漏洞。
“任何人——无论是名人还是普通美国人——都不应该发现自己出现在人工智能色情作品中。无辜者有权捍卫自己的声誉并在法庭上追究肇事者的责任。这项法案将使这一目标成为现实。”霍利说道。
Swifties（这位艺术家的粉丝）开始在 X 上大量发布“Taylor Swift AI”一词的推文，并附上她的表演片段，以阻止对这些图像的搜索。后来，随着负面新闻的增多，埃隆·马斯克的 X 采取了严厉的措施，禁止所有对斯威夫特的搜索，以遏制图像的传播。在以 440 亿美元收购该公司后，马斯克解雇了大部分负责抑制社交网络最坏冲动的员工。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/30/taylor-swift-ai-deepfake-nonconsensual-sexual-images-bill</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯亿万富翁在苏富比关于《救世主》等艺术品的欺诈案中败诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/31/russian-billionaire-dmitry-rybolovlev-sothebys-auction-fraud-case-art-salvator-mundi</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/31/russian-billionaire-dmitry-rybolovlev-sothebys-auction-fraud-case-art-salvator-mundi</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 E Jean Carroll 起诉特朗普案后，纽约将扩大强奸的定义</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/new-york-rape-definition-expanded-bill-kathy-hochul-e-jean-carroll-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-01-31T00:52:03Z金色短发的女人看向右边。根据周二由州长 Kathy Hochul 签署成为法律的法案，纽约将扩大强奸的法律定义，将各种形式的非自愿性接触包括在内。
该州目前的有限定义是作家 E Jean Carroll 针对唐纳德·特朗普的性虐待和诽谤案的一个因素。去年 5 月，联邦民事审判陪审团驳回了作者关于前总统在 20 世纪 90 年代强奸她的说法，而是认定特朗普对较轻程度的性虐待负有责任。
&lt;旁白&gt;
 相关：唐纳德·特朗普在诽谤审判中被责令向 E·让·卡罗尔支付 8330 万美元

现行法律将强奸定义为阴茎插入阴道。新法律扩大了定义，将非自愿的肛交、口交和阴道性接触包括在内。这位民主党州长在奥尔巴尼举行的法案签署仪式上强调了卡罗尔的案件，表示新的定义将使强奸受害者更容易提起诉讼来起诉肇事者。该法律将适用于今年 9 月 1 日或之后发生的性侵犯。
“问题是，强奸很难起诉，”霍赫尔说。 “物理技术细节让陪审员感到困惑，羞辱幸存者，并创造了被告可利用的法律灰色地带。”
在卡罗尔针对特朗普的案件中，该案源于曼哈顿一家豪华百货商店的一次遭遇，法官后来说，陪审团的决定是基于纽约刑法中强奸的“狭隘的技术含义”，并且，他的分析认为，判决并不意味着卡罗尔“未能证明特朗普先生‘强奸’了她，就像许多人通常理解的‘强奸’一词一样”。
尽管各个州以不同的方式定义强奸，但每个州都将非自愿的口交、肛交和阴道性接触定为刑事犯罪，强奸、虐待和强奸组织的高级立法政策顾问桑迪·约翰逊 (Sandi Johnson) 表示。乱伦国家网络。在新法律出台之前，纽约将用阴茎以外的任何东西插入阴道或其他身体孔道定义为“性虐待”而不是“强奸”。
许多其他州继续将不必要的口交或肛交归为强奸以外的类别。
约翰逊表示，纽约的新指导方针证实了幸存者所发生的事情。她说，将强奸以外的性犯罪行为称为“某种意义上的净化”。
在周二的法案签署上，该立法的发起者、州参议员布拉德·霍尔曼-西格尔 (Brad Hoylman-Sigal) 表示，新的变化也将使 LGBTQ+ 社区成员更容易追究性犯罪者的责任。
“我们不能让我们的法律忽视如此多的纽约人，尤其是 LGBTQ 纽约人等所经历的现实，”这位民主党人说。
“在今天之前，在纽约州，许多此类袭击事件都不能被归类为强奸，”他说。 “但现在我们修复了这种语言。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/30/new-york-rape-definition-expanded-bill-kathy-hochul-e-jean-carroll-donald-trump</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰将从 2026 年起禁止化妆品中使用 PFAS“永久化学物质”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/31/new-zealand-pfa-chemicals-ban-2026-health-risks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/31/new-zealand-pfa-chemicals-ban-2026-health-risks</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，保持健康可以将前列腺癌风险降低 35%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/30/getting-fitter-can-reduce-prostate-cancer-risk-by-35-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-01-30T23:30:09Z夜间路灯旁慢跑的人男性可减少一项研究表明，多做一点慢跑、骑自行车或游泳，患前列腺癌的风险会降低 35%。
在一年内仅将心肺健康提高 3% 就可以大大降低患这种疾病的几率。研究结果促使研究人员鼓励男性提高健身水平，以帮助降低前列腺癌风险。
“活动越密集，对持续时间和频率的要求就越低，”该研究的合著者、斯德哥尔摩瑞典体育与健康科学学院的凯特·博拉姆 (Kate Bolam) 博士说。 “此外，让更多的肌肉参与进来会给心血管系统带来更大的有氧挑战。
“因此，建议进行涉及下半身的活动……快走或慢跑、徒步旅行、在做时几乎无法保持对话的活动……或者最好还包括手臂和腿的活动，以获得更显着的效果.
“诀窍是定期挑战您的心血管系统，使其改善以满足对其的要求。如果排舞能让你的心率加快并且你玩得很开心，它甚至可以是排舞。”
该研究并未阐明如何将心肺健康水平提高 3%。但博拉姆表示，她的建议是“考虑一些你认为有趣的活动，这些活动可以提高你的心率，你可以将其添加到你的每周例行活动中”。
瑞典的研究分析了 57,652 名男性的体力活动水平、身高和体重指数 (BMI) 数据，以及生活方式和健康状况信息，以及至少两项心肺健康测试的结果。
年度心肺健康测量以身体在尽可能努力运动时使用的氧气量来表示。根据每年增加 3%、保持稳定或下降 3%，将男性分为几组。
在平均七年的随访期间，研究人员发现 592 名男性被诊断患有前列腺癌。与健康状况下降的人相比，健康状况每年提高 3% 的人患癌症的可能性降低 35%。
研究结果发表在《英国运动医学杂志》上。
英国前列腺癌​​研究助理主任西蒙·格里维森（Simon Grieveson）没有参与这项研究，他说：“这是一项有趣的研究，它补充了之前的研究，表明运动与降低患前列腺癌的可能性之间可能存在联系。”癌症。
“定期保持健康和均衡饮食对每个男性的整体健康和福祉都有好处 - 然而，我们不确定体力活动是否可以降低男性患前列腺癌或死于前列腺癌的风险。”&lt; /p&gt;
世界癌症研究基金会健康信息和推广经理马特·兰伯特 (Matt Lambert) 表示：“众所周知，较高水平的心肺健康对于我们的健康和长寿非常重要，而且还可以预防某些疾病.
“这项富有洞察力的研究增加了有关健康等风险因素如何在降低男性患前列腺癌风险方面发挥作用的证据。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/30/getting-fitter-can-reduce-prostate-cancer-risk-by-35-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>