<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 21:14:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南极研究人员指责同事死亡威胁和攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/antarctic-researcher-accuses-colleague-of-death-threat-and-assault-south-africa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/antarctic-researcher-accuses-colleague-of-death-threat-and-assault-south-africa</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代理父母太害怕在“繁殖旅游”法之后返回意大利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/surrogate-parents-too-afraid-to-return-to-italy-after-procreative-tourism-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/surrogate-parents-too-afraid-to-return-to-italy-after-procreative-tourism-law</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特（Lucy Letby）呼吁公开调查婴儿死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/17/lucy-letby-calls-for-public-inquiry-into-baby-deaths-to-be-halted</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/17/lucy-letby-calls-for-public-inquiry-into-baby-deaths-to-be-halted</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府将我们从调查乌克兰入侵的身体中拉出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/17/trump-russia-ukraine</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T14：49：40Z    一个公寓的住宅街区，具有黑色的立面  特朗普政府正在从一个国际机构中退出，以调查入侵 ukraine 的责任
司法部表示，在拜登政府加入了国际侵略犯罪侵略犯罪犯罪中心（ICPA），并承诺持有Putin， href =“&gt;俄罗斯）总统是2022年的入侵，并考虑了2022年的入侵和后来的罪行。
预计将于周一晚些时候公告。
该中心的成立是为了使俄罗斯及其盟友在白俄罗斯，朝鲜和伊朗负责一类罪行，以责任根据国际法列为侵略的罪行，以进行攻击和支持袭击。。

 相关：  

 梅里克·加兰德（Merrick Garland） 2023年11月向总部位于海牙的组织贡献了100万美元，这使其成为唯一一名非欧洲国家派遣检察官参加该中心的调查，以及来自乌克兰，波兰，波罗的海，罗马尼亚和国际刑事法院的检察官。
“美国在乌克兰人民的坚定不移和坚定不移的支持下，因为他们捍卫民主国家免受俄罗斯政权发动的残酷和不公正的战争。” &gt; 
星期一，纽约时报引用了            该集团的欧洲联盟代理机构for Cristrion Frunist for Cristust诉讼合作（“美国当局告诉我，他们将结束参与ICPA，” Eurojust总统迈克尔·施密德（Michael Schmid）
他说，该中心的工作将在没有美国参与的情况下继续进行，该小组“完全承诺”负责“负责国际核心犯罪的人”。
这项决定是在华盛顿努力促进俄罗斯与乌克兰之间为期三年的战争而努力的唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）之间的紧张局势之后的。。
特朗普在白宫公开谴责Zelenskyy之后，美国暂停了军事援助和情报共享给乌克兰，尽管随后在基辅支持美国停火呼吁停火之后。。
特朗普早些时候曾称Zelenskyy为“独裁者没有选举”，错误地指责他引起了入侵，并说普京想结束战争 - 尽管俄罗斯领导人尚未同意停火。 
司法部还表示，它正在减少其战争犯罪责任团队的工作，加兰（Garland）于2022年成立，以使俄罗斯对乌克兰入侵后的暴行负责。 
 Garland当时说：“战争罪犯没有藏身之地”，并发誓要“为那些犯下战争罪和乌克兰其他暴行的人追求所有责任途径”。
该部门为乌克兰超负荷的检察官提供了后勤帮助，培训和直接援助，他们正在调查15万以上可能的战争罪行，包括对囚犯的简易处决，有针对性的轰炸平民和酷刑。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/17/trump-russia-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/russia-behind-arson-attack-on-ikea-store-in-lithuania-capital-says-prosecutor</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T16：54：46Z    一家宜家商店。 立陶宛检察官去年将俄罗斯军事情报局归咎于俄罗斯军事情报部门在维尔纽斯的一家宜家商店袭击了纵火袭击，称其为“恐怖主义行为”。
北约成员立陶宛（Lithuania）自2022年2月入侵莫斯科以来一直是乌克兰的坚定盟友，并经常警告俄罗斯href =“ https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/up-to-100-suspicious-incidents-in-can-europe-can-be-be-be-be-be-be-be-be-be-be----------------  
On Monday, the Lithuanian prosecutor general’s office attributed the arson attack in Vilnius in May 2024 to Russia’s military情报机构，格鲁。
没有人员伤亡，但检察官阿图拉斯·乌尔贝利斯（Arturas Urbelis）告诉记者：“我们认为这一行为是一种严重后果的恐怖主义行为。” 
他补充说，他在宜家纵火案中是嫌疑人，其中一个被拘留在立陶宛，另一名在波兰被拘留。。

Related: West’s spy chiefs alarmed at recklessness of Russian counterparts

“已经确定，通过一系列中介机构……这些罪行的组织者在俄罗斯，这与军事情报和安全部队有关，” Urbelis说。。
检察官办公室说，在立陶宛被拘留的人涉嫌于2024年春季进入波兰。
“在华沙举行的一次秘密会议中，他和另一个人同意对立陶宛和拉脱维亚的购物中心纵火，以获得10,000欧元的奖励（近11,000美元）。”  
“超过一家超市已经着火了，而不仅仅是超市，”当被问及纵火是否与邻国波兰的类似案件相关联时说。
“很明显，我们确定的人，肇事者和中介人也与波兰犯下的犯罪行为有关。
波兰目前正在调查30项所谓的准备行为或破坏行为。。
波兰检察官Przemyslaw Nowak说：“在俄罗斯全面入侵乌克兰之后，我们确实观察到了波兰的外国服务活动的增加，包括俄罗斯的服务。” 。” 
“不幸的是，我们有证据表明，在波兰，不仅在波兰，还有几个有组织的团体计划和执行破坏行为，”他补充说。。
波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）在评论立陶宛的调查结果时说，俄罗斯雇用乌克兰人担任破坏行为的肇事者“异常表现”。。
“亲爱的盟友，对立陶宛检察官办公室的调查已经确认我们的怀疑是，负责向维尔纽斯和华沙的购物中心设置大火是俄罗斯的秘密服务，”他在X。上说。
“很高兴在谈判之前知道。他补充说，这就是这种状态的本质。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/russia-behind-arson-attack-on-ikea-store-in-lithuania-capital-says-prosecutor</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普（Donald Trump）：伊朗将对胡塞（Houthi）袭击负责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/donald-trump-iran-will-be-held-responsible-for-houthi-attacks</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T16：43：17Z    美国海军战斗机在红海的夜间任务中发射了哈里·S·杜鲁门航空母舰的飞行甲板。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布，他将使伊朗直接负责也门的德黑兰（Tehran Backed Houthi）霍蒂（Tehran Backed Houthi）的未来袭击，他们对我们和其他陆军的攻击者和其他陆军派对，他们曾与其他境外sheips of the of the of the of the of the of the of the earth sheips of/p&gt;  “从这一点开始，将对霍蒂斯开枪的每一枪都会被审视，因为被伊朗的武器和领导人开枪，伊朗将承担责任，并遭受后果，这些后果将是可怕的！”特朗普周一在他的真相社交平台上发布。
特朗普的评论进一步升级了他的政府针对叛军的新竞选活动。空袭本周末至少杀死了53人，似乎准备继续。同时，伊朗继续权衡如何回应特朗普上周寄来的一封信，试图开始就德黑兰快速发展的核计划进行谈判。
特朗普将胡希斯描述为“险恶的暴徒和暴徒”，警告该组织的任何攻击都会遇到“巨大的力量，并且不能保证这种力量会止步于此。
“伊朗曾扮演过“无辜的受害者”的流氓恐怖分子，他们失去了控制，但他们并没有失去控制权，”特朗普在他的职位上说。 “他们正在决定一举一动，给他们武器，为他们提供金钱和高度精致的军事装备，甚至是所谓的&#39;智力。’” 
目前尚不清楚什么引发了特朗普的职位。但是，伊朗准军事革命卫队的负责人试图将胡希斯的行动与本周末的德黑兰的行为区分开来。胡希斯还发射了针对红海哈里S杜鲁门航空公司号航空母舰的无人机和导弹，尽管在该地区继续飞行行动时，没有人到达船。。
伊朗没有立即对该帖子发表评论。
  AP和AFP有助于此报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/donald-trump-iran-will-be-held-responsible-for-houthi-attacks</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大卫·拉米（David Lammy）说，G7考虑进一步向俄罗斯施加压力，以同意乌克兰停火 - 英国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2025/mar/17/keir-starmer-labour-welfare-disability-cuts-latest-live-politics-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T16：39：18Z    加拿大的David Lammy参加G7会议。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2025/mar/17/keir-starmer-labour-welfare-disability-cuts-latest-live-politics-news</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP30在雇用PR公司的会谈中，该公司为大堂寻求较弱的亚马逊保护措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/17/edelman-cop30-amazon-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/17/edelman-cop30-amazon-summit</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提出了不受支持的主张，拜登赦免是“无效的”，因为他使用了自动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/17/trump-biden-pardons-void</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T13：16：07Z    一个男人在门口说话  唐纳德·特朗普（Donald Trump）周一声称，没有提供证据，表明 joe biden 的赦免是“无效，空缺，没有进一步的效力”
 merriam-webster字典定义 作为“一种机械地重现一个人的签名的设备”。
特朗普在他的社交媒体平台的帖子中提出了主张，该平台使用他的虐待昵称为拜登（Biden），并转交给了众议院的成员， 
“换句话说，乔·拜登（Joe Biden）没有签名，但更重要的是，他对它们一无所知！” 

 相关： 

与特朗普关闭助手说，他自己对真理社会职位的作者身份可以通过自由使用大写字母在内的因素来检测。
特朗普还在周日在空军一号上提出了索赔，并告诉记者：“这不是我的决定 - 这将由法院决定 - 但我想说他们是无效的，因为我敢肯定拜登没有任何想法，而且有人在使用自动启动来签约并给pardons pardons。”  pardons。” 。
特朗普的主张是在遗产基金会（Heritage Foundation）（亲特朗普右翼智商）发布的，该基金会发布了拜登（Biden）所谓的自动使用的报告。
法院的先例表明，特朗普说总统必须亲自签署任何赦免，缓刑或其他宽大行为是错误的。
 1929年，美国司法部说总统赦免甚至不必写作。
 1月20日，他上任的最后一天，拜登给家人提供了预先的赦免，所有成员众议院委员会的所有成员调查了1月6日对国会的袭击，该委员会的袭击是在他的20月20日袭击他的袭击，该委员会因临时的袭击而努力，他试图宣布曾在孟加拉里启动，这是戴维（Trake）的袭击，这是戴维（Trake）的袭击，这是戴维（Traver）启动的启动。选举。

 相关： 美国人越来越担心，尽管有特朗普的保证，但新的民意调查显示  

两个共和党人的反对者，怀俄明州的利兹·切尼（Liz Cheney）和伊利诺伊州的亚当·金辛格（Adam Kinzinger）坐在委员会上。从那以后两者都离开了国会。
在他的社交媒体帖子中，特朗普写道：“没有向拜登（Biden）解释或批准必要的赦免文件。他对他们一无所知，而这样做的人可能犯了罪。” 
重复 there 在所有委员会中，他们继续宣布委员会的委员会，他们继续说：“两年的女巫狩猎我以及许多其他无辜的人，应该完全了解他们在最高级别接受调查。” 
 1月6日委员会的成员说，他们不希望拜登的赦免，他强调他们没有做错任何事情。尽管如此，对特朗普的复仇调查和起诉的恐惧仍然很高，特别是因为他的政府针对政府律师，他们在他的两个联邦刑事案件和外部律师中调查了他，并与民主党有联系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/17/trump-biden-pardons-void</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利的政府提交法案，以禁止布达佩斯骄傲活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/hungary-government-bill-ban-budapest-pride-event</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T13：12：29Z    人们在游行中举行彩虹旗和风扇，而一个男人则打扮成一个持续钻的工人 匈牙利的统治联盟正在继续对该国的LGBTQ+社区进行镇压，因为成员向议会提交了一项法案，以便在Parlia上提出一项旨在禁止Budapest Pride Pride Pride Prient Interiation facial Internity的人，可以使用机构来识别周一提出的该法案几乎可以通过，因为联盟在议会中有三分之二多数。
举行或参加违反匈牙利有争议的“儿童保护”立法的活动，这将是一个禁止同性恋对18岁以下的“描述或晋升”的事件。

 相关：  budapest pride for Indoor for in Indoors for for Child prode 
参加禁止的活动将罚款多达200,000个匈牙利的罚款（420英镑），该州将转发为“儿童保护”。
骄傲组织者称总理维克多·奥尔班（ViktorOrbán
该提案是针对政府采取的LGBTQ+人民的最新一步，该法案通过了权利组织和其他欧洲政客的立法。 
政府将自己描绘成传统家庭价值观的拥护者，也是基督教文明的捍卫者，从称为“性别疯狂”，并说其政策旨在保护儿童免受“性宣传”的侵害。
匈牙利的“儿童保护”法在2021年通过。除了禁止在电视，电影，广告和文学中包括在内的内容中的“描述或促进”同性恋之外，它还禁止在学校教育计划中提及LGBTQ+问题，并禁止公众描述“出生时性别偏离性别”。
在2月份的演讲中，奥尔巴恩暗示，他的政府将采取步骤来禁止布达佩斯自豪感，这吸引了数千名参与者，并庆祝LGBTQ+运动的历史，同时主张同性恋，女同性恋，双性恋和跨性别人士的平等权利。
布达佩斯骄傲将在今年纪念其成立30周年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/hungary-government-bill-ban-budapest-pride-event</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府尽管法院命令进行驱逐出境，但在驱逐出境之后进行法律斗争 - 美国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/17/donald-trump-kennedy-center-jd-vance-tariffs-ukraine-immigration-us-politics-live-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T12：11：29Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）昨晚与记者交谈&lt; /div&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/17/donald-trump-kennedy-center-jd-vance-tariffs-ukraine-immigration-us-politics-live-news</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划“大力提高消费量”以提高经济</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/17/china-consumption-economy-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T11：31：42Z    工人在中国东部山东省的钢铁工厂转移钢铁电缆 中国政府宣布了雄心勃勃的计划，以“大力提高消费量”，通过增加薪水并减少金融繁重，以提高消费者的自信心，以增加消费者的信心并提高其努力的经济性。   
该计划由中国共产党（CCP）中央委员会和州议会周日宣布，包括“促进合理的工资增长”的目标，并提高调整最低工资的机制。。
它还提议带来育儿补贴（年轻人引用的财务负担劝阻他们生育孩子），释放了房主的潜力，促进“新兴”市场，例如AI驱动的产品，并鼓励雪和冰旅游。。。。

 相关： 
“通过将消费者的支出与更广泛的社会目标联系起来，例如老年人护理，育儿支持和工作与生活平衡，该计划嵌入了中国更广泛的发展目标中的消费增长，表明消费不仅是经济目标，而且是增强生活质量的手段，以增强生活质量。”
国家统计局发言人 fu linghui周一告诉记者，经济朝着正确的方向发展，但国内和国际挑战仍然存在。
“外部环境变得更加复杂和严峻，国内有效需求不足，一些公司在生产和运营方面面临困难，经济持续恢复的基础仍然不稳定。” 。
该公告在。
新鲜措施在周一取消了许多亚太股票市场，韩国，香港和澳大利亚的股票更高。但是，中国大陆投资者的热情较低，蓝筹CSI 300关闭了0.2％。 
 在北京的国内经济数据中混杂的情况下，该计划与去年相比增加了零售支出，但失业率在两年内达到了最高水平，几乎所有中等大型城市的房价都下跌了。 。
“在最初的两个月中，随着宏观政策的持续影响，国民经济保持了新的和积极的发展，”国家统计局说，但它补充说，国内有效需求较弱。
“持续经济复苏和增长的基础还不够强大，”它说。
中国政府表示，经济在2024 中的5％的增长目标仍然很稳定，但距离这一较长速度越来越高。房地产市场危机使经济陷入了困境，近年来，大流行和创纪录的青年失业率的支出较低。
 11月，政府宣布
，随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）的旗帜进一步扩大“经济的风险是美国对中国出口的较高关税的损害，这可能会在未来几个月内出现在贸易数据中，” Pinpoint Asset Management总裁兼首席经济学家Zhang Zhang告诉新闻社AFP。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/17/china-consumption-economy-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本部署能够击中朝鲜和中国的远程导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/japan-long-range-missiles-north-korea-china-us-security-pact</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T11：26：49Z    在2024年的双边演习中，美国航空母舰以及美国和日本的导弹驱逐舰在编队中航行。 日本正计划在其南部岛的九州（Kyushu）上部署远程导弹，这是针对特朗普政府对其安全条约和连续部门紧张的担忧。    。
这些导弹的射程约为1,000公里，能够在朝鲜和中国的沿海地区达到目标，并将在明年的两个基部部署，并与现有的导弹驻军一起部署。根据Kyodo新闻社的报道，他们将加强具有战略上重要的冲绳岛连锁连锁店的防御能力，并且是日本发展“反击能力”的一部分。
在冲绳群岛上部署了远程导弹，该导弹延伸到台湾110公里以内，不太可能发生避免引发中国。这些岛屿已经容纳了许多导弹电池，范围更短。
“随着中国和朝鲜的威胁一直在加剧，日本自然而然地用更有效的武器系统来对抗这一点。 “我认为日本应该迅速采取措施，例如部署长距离导弹以开发更强大的安全性。” 
 3月6日，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）抱怨日本 - 美国安全条约是非涉及的：“我们与日本有着良好的关系，但我们与日本有一个有趣的协议，我们必须保护他们，但他们不必保护我们，”补充说：“这就是交易的方式……而且，他们与我们的经济上的财富融为一体。我实际上问谁达成这些交易？” 
该条约于1951年首次签署，当时日本仍被美军占领。日本采取军事行动的能力受到其宪法第9条的限制，第二次世界大战后华盛顿有效地强加了该宪法。。
 Shimada认为，诸如增强其导弹系统之类的“积极措施”将加强美国 - 日本的关系，并且“特朗普政府要求与日本进行互惠国防安排的要求并不是那么不合理”。 
然而，根据东京坦普尔大学的罗伯特·杜哈里奇（Robert Dujarric）的说法，特朗普对盟友和北约成员（包括加拿大和丹麦）在内的一些人担心他的政府致力于尊重长期条约的承诺。&gt; &gt; 
“对于那些仔细观察这一点的人来说，美日联盟的状况很明显，”杜哈里奇说。 “即使中国袭击了日本，也不能保证特朗普领导下的美国会做任何事情。那是一个大问题。” 
正在考虑新导弹，OITA营地的Yufuin营和Kumamoto的Kengun营地，都在考虑两种地面自卫队（GSDF）基地，这些基地都在Kyushu和Kyushu的Kumamoto营地。据报道，新的武器系统是GSDF的12型陆地向导导弹的升级版本。
“这只是日本军事能力逐渐增加的一部分，”杜哈里克说，他认为该国“需要重新思考其安全政策”，鉴于地缘政治景观的变化。
尽管自广岛和长崎的原子爆炸以来的80年中，尽管日本觉得不再依靠美国的军事支持，但这将“引发有关是否获得核武器的辩论”，但    ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/japan-long-range-missiles-north-korea-china-us-security-pact</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着法国询问的继续，电报创始人返回迪拜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/17/telegram-founder-returns-to-dubai-as-french-inquiry-continues</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T11：13：24Z     Pavel Durov  Pavel Durov是俄罗斯出生的创始人兼Telegram首席执行官，他说他在被允许离开法国后返回迪拜，他正在接受调查。
杜罗夫去年八月在巴黎附近的一个机场被捕，随后对他建立的消息传递应用程序进行了犯罪活动的正式调查，并禁止离开法国。
杜罗夫说，由于与罪犯在电报上的活动有关的调查，他已经在法国呆了几个月。这个过程正在进行中，但是回家感觉很棒。” 
“我要感谢调查的法官，以及我的律师和团队的实现，以及我的律师和团队的无情努力，证明，在涉及节制，合作和打击犯罪方面，多年来，电报不仅履行了其法律义务，而且超出了其法律义务。” 。。
杜罗夫（Durov）在勒布尔特机场（Le Bourget Airport）被捕是一家社交媒体公司的创始人第一次因其平台上的内容而被捕。 Telegram拥有超过9亿活跃用户，是世界上最大的消息传递应用程序之一。
在被捕后几天的询问后，他被指控犯有几项未能遏制极端主义和恐怖分子内容的罪名，并以500万欧元（420万英镑）的保释金获释。
消息人士告诉法新社，他在当局许可的情况下在周末离开了法国。有人说，一名调查法官已授权企业家离开法国“数周”。
俄罗斯出生的杜罗夫（Durov）持有俄罗斯，法国和阿拉伯联合酋长国护照。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/17/telegram-founder-returns-to-dubai-as-french-inquiry-continues</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经合组织说，特朗普贸易战正在放缓全球增长和加油通货膨胀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/17/donald-trump-trade-wars-global-growth-inflation-oecd-uk-tariffs</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T10：00：25Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）在白宫的椭圆形办公室发表讲话 唐纳德·特朗普（Donald Trump）的贸易战正在剥夺全球经济，并取得了不打算的进展，以重新启动增长和解决通货膨胀， href =“”&gt;经济合作与发展组织（OECD）（OECD）已警告。
在有关世界经济健康状况的最新更新中，总部位于巴黎的领先机构将今年和下一年的全球增长前景降低，包括对美国，加拿大和墨西哥的活动的巨大打击。
经合组织今年将其对英国增长率的预测降低了0.3个百分点，至1.4％，而2026年的增长率为0.1个百分点。。

 相关：  

代表世界上最富裕经济体的机构表示，最近的经济增长和降低通货膨胀率的较高水平受到较高的贸易障碍的影响和越来越多的地缘政治不确定性的影响。。
将其今年的全球增长从3.3％降低到3.1％，并说仍然存在重大风险。全球经济在2024年增长了3.2％。
贸易壁垒的更高和更广泛的增长将袭击增长并增加通货膨胀，而攀升将有助于减少不确定性和加强活动。
“仍然存在重大风险。全球经济的进一步分散是关键问题。经合组织在其临时经济前景报告中说： 
OECD 说：“政府需要找到解决他们在全球贸易体系中共同关注的方法，以避免对国家之间的报复性贸易障碍的重大划定……
“基于广泛的贸易限制进一步增加将对生活水平产生重大的负面影响。” 
基于预测基于特朗普推动
它说，墨西哥今年将被推入深度衰退 -  2025年的产出量下降了1.3％，2026年的产量下降了0.6％，并将其在加拿大增长的预测减少了近一半。。
它将美国的增长预测从今年的2.5％降低到2.2％，在2026年将2.1％降低到1.6％，预计中国的增长将从今年的4.8％降低到2026年的4.4％。。
作为一个相对较小的开放经济，英国也将受到国际贸易和商业投资水平较低的打击。
总理雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）在下周的春季声明之前，在英国政府的后脚对经济的后脚进行了经济。
“全球逆风（例如贸易不确定性）都在全面感到。不断变化的世界意味着英国也必须改变，我们正在提供一个稳定，安全和更新的新时代，以保护工人并确保我们的国家安全。”里夫斯说。  
 “这意味着我们可以更好地应对全球不确定性，而英国预测将在未来几年中成为欧洲增长最快的G7经济体，仅次于美国。” 
在英国，经合组织对通货膨胀的预测今年为2.7％，2026年为2.3％。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/17/donald-trump-trade-wars-global-growth-inflation-oecd-uk-tariffs</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>