<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 09:27:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普表示他下周“可能”会见弗拉基米尔·泽连斯基——乌克兰战争直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/19/donald-trump-meet-volodymyr-zelenskiy-un-security-council-russia-ukraine-war-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T07:38:38Z泽连斯基于 2019 年 9 月在纽约会见唐纳德·特朗普。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/19/donald-trump-meet-volodymyr-zelenskiy-un-security-council-russia-ukraine-war-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称需要全球人工智能基金帮助发展中国家利用技术优势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/19/global-ai-fund-needed-to-help-developing-nations-tap-tech-benefits-un-says</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T05:00:06Z此插图中，“人工智能 AI”字样前有电脑和智能手机的小雕像政府和私营公司应向全球人工智能基金捐款，该基金将使发展中国家能够从人工智能领域的进步中受益。根据联合国的一份报告，该基金将帮助提供模型、计算能力和人工智能相关的培训计划。
根据联合国秘书长高级人工智能咨询机构的建议，该基金将帮助提供模型、计算能力和人工智能相关的培训计划。
南安普顿大学计算机科学教授、联合国人工智能咨询机构成员温迪·霍尔女爵士表示，西方世界不能在技术上犯下与气候危机时同样的错误。霍尔提到北半球以外的发展中国家，表示应向无法投资人工智能的国家提供帮助。
“如果我们现在不解决全球人工智能基金这样的问题，我们就有可能走上与气候变化相同的道路，发达国家能够解决这个问题并迅速前进，而全球南方国家则落在后面，没有能力解决这个问题，”她说。
该报告建议创建一个可访问的人工智能模型和数据集（构建模型所需）存储库，以帮助实现联合国的可持续发展目标，其中包括消除贫困和提供优质教育。
该报告还建议成立一个国际人工智能科学小组，该小组将发布有关人工智能相关“能力、机遇、风险和不确定性”的年度报告。它警告说，目前还没有全球框架来管理人工智能，这项技术可能会被强加给人类，而人类在这一过程中没有任何发言权。
去年，人工智能公司和几个国家承诺达成一项自愿协议，以测试最强大的人工智能模型，而本月，英国签署了一项国际条约，旨在防止滥用人工智能。
“将其治理权交给少数开发商或托管它们的国家，将造成极不公平的局面，”报告称，并补充说，联合国可以举办定期的政府间对话，以在管理技术影响方面达成共识。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/19/global-ai-fund-needed-to-help-developing-nations-tap-tech-benefits-un-says</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京要求就日本 10 岁男孩在中国被刺致死一事作出解释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/japanese-boy-stabbed-china</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T05:13:29Z日本外务大臣上川洋子在东京向记者讲述中国南方深圳一名 10 岁日本学生被刺事件。日本外务大臣上川洋子称日本政府对中国一名10岁日本男孩被杀事件表示“卑鄙无耻”，并要求中国当局尽一切可能确保在华日本公民的安全。
日本媒体未透露这名男孩的姓名，他于周四死亡，此前一天，他被刺伤，地点距离中国南方城市深圳的学校约200米。
目前尚不清楚这名44岁男子嫌疑人是否因为男孩是日本人而针对他，但人们担心这一事件可能引发中日关系进一步恶化。
据日本共同社援引日本驻广州总领事木岛芳子的话报道，在深圳被杀的男孩腹部被刺伤后已住院治疗，而嫌疑人已被驻扎在男孩学校附近的警察抓获。
日本大使馆警告日本公民，不要再让日本人上当受骗。居住在中国的日本公民要提高警惕，采取预防措施。
上川将这次袭击描述为“卑鄙的”，并在东京告诉记者，她对此“深感悲痛”。她说，日本政府已要求中国当局“尽一切可能”确保在华日本公民的安全，并就刺伤事件作出详细解释。
周三的袭击发生在 1931 年九一八事变周年纪念日，当时日军在九一八事变中在沈阳铁路轨道上制造了一次小型爆炸，作为日本入侵和占领满洲的前兆。
上川说，日本上周已要求中国外交部在周年纪念日前加强日本学校的安全措施。
当被问及这个日子的重要性时，中国外交部没有发表评论，官方媒体称多个城市都拉响了空袭警报。
中国外交部发言人林建表示，正在调查此案，并补充说北京将“继续采取有效措施，保护所有在华外国人的安全”。国家。
共同社援引目击者的话说，男孩被刺伤后血流不止，并在现场接受了心脏按摩。
日本外务省副相冈野正孝周三召见中国驻东京大使吴江浩，对此次袭击表示“严重关切”。日本外交部表示，冈野“强烈呼吁加强安保，包括中国各地的日本学校周边的安保”。
据报道，拥有 3,600 名日本国民的深圳当地政府对男孩的死亡表示遗憾，并补充说男孩接受了“一流”的医疗护理。
近年来，由于北京在日本周边海域日益强硬的军事活动，中日关系恶化，焦点是长期存在的钓鱼岛领土争端，钓鱼岛是东海的偏远岛屿，由日本管理，但中国声称拥有主权，这些岛屿被称为钓鱼岛。
周三，一艘中国航空母舰和两艘驱逐舰首次进入日本毗连海域，航行于最西端的钓鱼岛和最东端的钓鱼岛之间。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/yonaguni-island-japan-taiwan-china-relations&quot;&gt;与那国岛和附近的西表岛，促使东京向北京表达其“严重关切”。
日本还抗议中国在去年 8 月福岛第一核电站开始排放经过处理的放射性废水后对日本海鲜进口实施的禁令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/japanese-boy-stabbed-china</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，美国卫生系统与同类国家相比排名垫底</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典儿童将提前一年入学 远离玩耍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/swedish-children-to-start-school-a-year-earlier-six</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T04:00:05Z瑞典老师和课堂上的孩子们从 2028 年开始，瑞典儿童将在 6 岁时开始上学，比现在提前一年，这是该国教育体系的一次改革，标志着从以游戏为基础的教学模式的转变针对年幼儿童。
政府已宣布计划用一年额外的grundskola（小学）取代六岁儿童的义务学前教育（förskoleklass）。
由温和党领导并得到极右翼瑞典民主党支持的中右翼联合政府在周四提交 2025 年预算之前宣布了该计划。该计划可以追溯到上一届政府，也得到了左翼社会民主党的支持。
教育部长约翰·佩尔森 (Johan Pehrson) 表示，“学校必须回归基础”，并补充说，将更加注重早期阅读和写作学习以及数学。 “这应该会让学生有更好的机会发展阅读、写作和计算等基本技能，并实现学校的目标，”他说。
批评人士表示，该计划违背了研究，研究表明，以游戏为基础的学习环境最有利于儿童的发展，鼓励他们通过游戏、好奇心和引导式发现来探索、创造和发展。工会领导人担心此举可能会导致许多专门的幼儿园教师失业。
索德托恩大学幼儿教育客座教授克里斯蒂安·艾德瓦尔德说：“通过把六岁的孩子推入更正规的学校环境，我们有可能失去已被证明可以促进儿童发展的基本游戏式方法。这不仅仅是一种教学偏好：研究证实，游戏是早期学习和语言、解决问题等关键技能发展的基础。”
Eidevald 是研究儿童和教育学的一群学者之一，其中包括哥德堡大学教育学高级教授 Ingrid Pramling Samuelsson，他们写了一篇文章质疑政府的推理。
“将六岁儿童纳入小学而不考虑他们特定的发展需求，也不利用幼儿园教师的独特能力，这是朝着错误方向迈出的一步，不会带来平等的增加，”他们写道。 “与其实施结构性改革，不如将资源投入到提高教育质量和培养合格教师上。”
社会民主党教育发言人Åsa Westlund表示，该党对该计划的支持取决于能否保持学习和娱乐相结合，她表示这应该成为“学前教育和学校之间的桥梁”。
一些专家对该计划持积极态度。荷兰格罗宁根大学教育学教授约翰内斯·韦斯特伯格表示，此举很有意义，将使瑞典的学校教育与欧洲其他国家更加一致。 “这可能意味着förskoleklass的学校化，因此将为这些六岁儿童提供更传统的学校教学法，但这不一定会影响整个综合学校，”他说。
预算中提出的其他教育措施包括投资“应急学校”，以便在学校出现问题时暂时重新安置儿童，加大对教科书的投资以支持无屏幕环境，以及为教师和学前教师培训提供资金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/swedish-children-to-start-school-a-year-earlier-six</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普称他下周“可能”会在美国会见泽连斯基</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/ukraine-war-briefing-trump-says-he-will-probably-meet-zelenskiy-in-us-next-week</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/ukraine-war-briefing-trump-says-he-will-probably-meet-zelenskiy-in-us-next-week</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦调查局称，伊朗向拜登竞选团队发送了被黑客入侵的特朗普文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/iran-sent-hacked-trump-documents-to-biden-campaign-fbi-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/iran-sent-hacked-trump-documents-to-biden-campaign-fbi-says</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这让我们心碎”：中国关闭外国收养大门的痛苦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/china-ends-adoptions-international-foreign-intercountry</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/china-ends-adoptions-international-foreign-intercountry</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴鲍里斯袭击意大利北部，造成严重洪水和山体滑坡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/storm-boris-batters-northern-italy-bringing-severe-flooding-and-landslides</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T22:23:06Z一个人站在台阶底部，旁边是一所房子，洪水没过他的膝盖意大利北部艾米利亚-罗马涅地区的房屋正在被疏散，因为风暴鲍里斯自上周以来已造成中欧和东欧至少 24 人死亡，席卷该国，造成严重的洪水和山体滑坡。
周三下午晚些时候，暴雨袭击了艾米利亚-罗马涅，夜幕降临时情况迅速恶化。

相关：风暴鲍里斯袭击中欧——图片

Jader Dardi，市长弗利-切塞纳省的莫迪利亚纳镇在 2023 年 5 月也遭受了毁灭性的区域性洪水的严重袭击，该镇表示，河水已经“爆发”。
“情况非常严峻，”他告诉 Sky TG 24。“比 2023 年更糟糕。”
水涌向下游，导致布里西盖拉的马尔泽诺村被洪水淹没。
“一股突然的大浪从莫迪利亚纳涌来，穿过马尔泽诺村，”布里西盖拉市政厅社交媒体页面上的一条消息称，该消息敦促受灾地区的人们撤离家园。帖子还补充道，流离失所者将被安置在一所学校。
卡斯泰尔博洛涅塞市长卢卡·德拉·戈登扎 (Luca Della Godenza) 表示，情况“远远超出了最坏的预测”。

相关：天气追踪器：风暴鲍里斯给中欧带来灾难性的洪水

“情况越来越糟，而且恶化得越来越快，”他在 Facebook 上写道。“河流水位一直受到监测，在特巴诺已达到 6.19 米。消防队和当地警察已经出动，将使用扩音器警告公民我们正在经历的严重情况。”
他敦促该地区的居民爬上房屋的较高楼层。
市政厅周三晚警告说，博洛尼亚的萨韦纳河水位也在迅速上涨。官员已下令疏散受影响地区的底层和地下室住宅。
由于山体滑坡，一些道路也被封锁。
未来 24-36 小时内，艾米利亚-罗马涅和邻近的马尔凯将发布恶劣天气警告。学校将于周四关闭，并建议人们避免出行，并尽可能在家工作。

相关：欧盟称，波兰洪水和葡萄牙野火表明气候崩溃的现实

2023 年 5 月，艾米利亚-罗马涅的洪水造成 17 人死亡，损失达 85 亿欧元（72 亿英镑）。
自上周以来，风暴鲍里斯给捷克共和国、罗马尼亚、波兰和奥地利带来了大面积洪水和暴雨。周三，捷克共和国报告了第四和第五名受害者，死亡人数上升至至少 24 人。
科学家表示，由于人为造成的气候崩溃，极端降雨和洪水变得越来越普遍，也越来越严重。
欧盟危机管理专员 Janez Lenarčič 周三表示，中欧的洪水和葡萄牙的致命森林火灾是气候危机的共同证据。
“不要误会。这场悲剧并不是异常。这正迅速成为我们共同未来的常态，”Lenarčič 告诉欧洲议会议员。“欧洲是全球变暖最快的大陆，特别容易受到极端天气事件的影响。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/storm-boris-batters-northern-italy-bringing-severe-flooding-and-landslides</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国议员和国际组织在 X 上遭到黑客攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/18/british-mps-and-international-organisations-hacked-on-x</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T21:50:05Z使用 X 进行手机屏幕英国政客和国际组织的 X 账户在周三晚上遭到黑客攻击。
包括司法部长 Shabana Mahmood 在内的议员，以及工党议员 Chris Elmore 和 Carolyn Harris所有人都在社交媒体网站上分享了同一条消息。尽管这些消息很快就被删除了，但仍可以在 TweetDeck 上阅读，TweetDeck 是用于管理 X（前身为 Twitter）帐户的仪表板。
这些消息还包括一个很长的代码，上面写着：“这是被黑的帐户！！！介绍 SOLANA 被黑的情况，我们在每个被黑的帐户上发布代币地址，以便我们一起获利。”
司法部长帐户上的消息于晚上 7 点 53 分发布，并于晚上 7 点 55 分被删除。这并不是英国政客在网站上的帐户第一次被黑客入侵。 2016 年，杰里米·科尔宾的 Twitter 账户被劫持，当时有人发布了一系列充满脏话的推文。
其中一条推文侮辱了当时的首相戴维·卡梅伦，另一条则表达了对三叉戟核防御计划的反对。
周三晚上发布相同消息的其他账户包括世界卫生组织、Great British Menu 和科技公司联想的印度分公司。&lt;​​/p&gt;
虽然许多人迅速删除了被黑客入侵的消息，但有些消息仍然可见一段时间。英国喜剧演员兼演员 Sooz Kempner 向 X 分享说她的账户也被黑客入侵，她已经更改了密码。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/18/british-mps-and-international-organisations-hacked-on-x</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克的 X 绕过了巴西法院下令的封锁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/18/elon-musks-x-brazil-block</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T21:14:50Z亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 和伊隆·马斯克 (Elon Musk) 的并排照片社交媒体平台 Twitter/X 于周三在巴西向许多用户开放，因为其通信网络的更新绕过了该国最高法院的封锁命令法院。
据巴西互联网和电信提供商协会 Abrint 称，X 更新使用了第三方提供的云服务，允许一些巴西用户通过国外路线访问 X，甚至无需虚拟专用网络。
据 Abrint 称，访问 X 的巴西人数尚不清楚。X 没有立即回复置评请求。
“我相信这一变化可能是故意的。为什么 X 会使用最终比自己的速度慢的第三方服务？” Abrint 董事会成员 Basilio Perez 表示。

相关：埃隆·马斯克的 Starlink 回溯以遵守巴西对 X 的禁令

上个月，在 X 所有者埃隆·马斯克和巴西法官亚历山大·德莫拉斯之间长达数月的争执之后，最高法院下令巴西的移动和互联网服务提供商封锁该平台。对X的访问在数小时内就被关闭了。
负责执行法院裁决的巴西国家电信机构Anatel的任何修订命令都需要更加具体，因为阻止云访问很复杂，可能会危及政府机构和金融服务提供商，Perez说。
据一位知情人士透露，Anatel已经发现了这个问题，并正在努力首先通知内容交付网络提供商，然后通知电信公司在巴西再次阻止对X的访问。同一人表示，目前尚不清楚提供商需要多长时间才能遵守命令。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/18/elon-musks-x-brazil-block</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯因性交易和敲诈勒索案再次被拒绝保释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/18/sean-diddy-combs-bail</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T21:18:04Z法庭素描显示一名男子看着他的律师在讲台上讲话第二名法官拒绝批准 Sean ‘Diddy’ Combs 保释，理由是他可能会篡改证人。
嘻哈大亨于周三回到纽约联邦法院，请求法官保释他。此前，他于周一因性交易和敲诈勒索罪被逮捕，第二天醒来后就被关在监狱里。
Combs 最初拒绝保释，并于周二被地方法官下令入狱，此前他首次提出保释请求。在他被捕并拒绝不认罪后，他出庭受审。
周三，另一位法官主持了审判，他将负责监督此案的审判。
科姆斯的律师继续辩称，他应该被允许在迈阿密海滩附近一个岛上的豪宅中等待性交易审判，而不是在布鲁克林的联邦监狱。

相关：肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯：指控和指控的时间表

他的律师周三再次提出 5000 万美元的保释金，以换取将科姆斯释放到有 GPS 监控的家庭拘留所。
但第二位法官也拒绝批准保释。
54 岁的科姆斯被捕大约是在联邦当局进行性交易调查的六个月后，突击搜查了他在洛杉矶和迈阿密的家。
这份长达 14 页的起诉书包括三项罪名，指控他犯有敲诈勒索阴谋、暴力、欺诈或胁迫性交易以及运送他人从事卖淫活动。
联邦起诉书中包含了大量细节，包括科姆斯会强迫性交易受害者与他称之为“变态”的同伙进行群交行为——有时一次持续数天——同时他会录制这些遭遇的视频并对着这些视频自慰。起诉书称，这些遭遇对他和他的受害者（据称他会强迫她们吸毒）造成了巨大的身体疲劳，以至于所有人“通常都要接受静脉输液才能恢复”。
“几十年来，被告肖恩·科姆斯（SEAN COMBS），又名‘吹牛老爹’，又名‘P Diddy’，又名‘Diddy’，又名‘PD’，又名‘Love’，虐待、威胁和强迫他周围的女性和其他人满足他的性欲，保护他的名誉，并隐瞒他的行为，”起诉书写道。

相关：前丹妮蒂说，肖恩·‘吹牛老爹’科姆斯的指控是‘女性的胜利’凯恩成员

起诉书称，康布斯涉嫌犯罪阴谋“依靠他领导和控制的多元化商业帝国的员工、资源和影响力——创建一个犯罪企业，其成员和同伙从事并试图从事性交易、强迫劳动、绑架、纵火、贿赂和妨碍司法公正等罪行”。
他的律师周二和周三试图阻止他入狱，但没有成功。除了保证金外，他的律师还保证康布斯会交出护照，并试图出售他的私人飞机。他们表示，“布鲁克林大都会拘留中心的条件不适合审前拘留”。
检察官认为，科姆斯“有严重的潜逃风险”，他的净资产接近 10 亿美元，包括截至去年 12 月手头的 100 多万美元个人现金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/18/sean-diddy-combs-bail</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦在等待重审期间对新的性犯罪指控表示不认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/harvey-weinstein-sex-crime-plea</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T20:11:21Z哈维·韦恩斯坦身穿海军蓝西装打着领带坐在法庭上哈维·韦恩斯坦周三对纽约一项新的性犯罪指控表示不认罪，目前正在等待对他的性侵犯指控的重新审判。里程碑式的#MeToo案件。
新指控的细节尚未公布。他被指控犯有性犯罪。
这位被监禁的前电影大亨长期以来一直坚称任何性行为都是双方自愿的。
检察官上周透露，韦恩斯坦被指控犯有其他性犯罪罪名，这些罪名并不属于导致他现已被推翻的 2020 年定罪的案件。但新的起诉书一直被封存，直到他被提审。
检察官表示，大陪审团听取了多达三起涉嫌袭击的证据——两起发生在翠贝卡街区的酒店，一起发生在曼哈顿下城的一栋住宅楼。检察官表示，这些事件发生在 2000 年代中期至 2016 年。
但目前尚不清楚这些指控是否构成新起诉书的基础。

相关：英国决定停止对哈维·韦恩斯坦的指控，女性“沮丧”

在准备接受新指控的同时，韦恩斯坦还等待着今年春天纽约州最高法院的重新审判推翻了 2020 年对他涉及两名女性的强奸和性侵犯指控的定罪。高等法院（称为上诉法院）下令重新审判，暂定于 11 月 12 日开始。
上诉法院裁定，当时的审判法官不公平地允许根据不属于案件的指控对他作证。该法官的任期于 2022 年到期，他不再担任法官。
检察官表示，他们将寻求将新指控纳入重审，但韦恩斯坦的律师表示，这应该是另一个案件。
韦恩斯坦也于 2022 年因洛杉矶强奸案被定罪，目前仍在狱中等待纽约重审。
韦恩斯坦坐着轮椅来到法庭，9 月 9 日接受了紧急手术，以排出心脏和肺部周围的液体，目前他被送往曼哈顿的一家医院。
一名法官上周同意让韦恩斯坦无限期地留在贝尔维尤医院的监狱病房，而不是转回医务室在纽约赖克斯岛监狱。
韦恩斯坦曾是好莱坞最有权势的人物之一，他与他人共同创立了电影和电视制作公司米拉麦克斯和韦恩斯坦公司，并制作了《莎翁情史》和《哭泣游戏》等电影。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/harvey-weinstein-sex-crime-plea</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩再次发生对讲机爆炸事件 造成至少 14 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/explosions-linked-to-walkie-talkies-deaths-lebanon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/explosions-linked-to-walkie-talkies-deaths-lebanon</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入刚果民主共和国政变阴谋的美国人家属坚称自己无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/americans-death-penalty-drc-coup</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/americans-death-penalty-drc-coup</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>