<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 21:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>西蒙·考威尔表示对利亚姆·佩恩的死感到“心碎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/18/simon-cowell-heartbroken-death-liam-payne</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T17:00:08ZSimon Cowell 与 Liam Payne 及其 One Direction 乐队成员前 X Factor 评委 Simon Cowell 在前 One Direction 成员 Liam Payne 去世后在 Instagram 上发表声明称，他“心碎”并感到“空虚”佩恩。
更多详细信息即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/18/simon-cowell-heartbroken-death-liam-payne</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称西岸橄榄收获遭遇以色列暴力事件升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/west-bank-olive-harvest-met-with-rising-israeli-violence-says-un</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T17:16:39Z哀悼者双手交叉，低着头站在地上担架上裹着巴勒斯坦国旗颜色的尸体前被占领的西岸的巴勒斯坦人正面临以色列定居者袭击的增加，以色列联合国表示，在重要的橄榄收获季节开始时，以色列军队发生了暴力事件。
国际机构的人道主义办公室 OCHA 周五指责以色列在西岸使用“类似战争”的策略，因为自上周橄榄收获开始以来，杀戮和定居者袭击事件激增。OCHA 表示，10 月 8 日至 14 日期间，以色列军队造成 9 人死亡。
它还记录了自 10 月初以来对巴勒斯坦人及其与橄榄收获有关的财产的 32 次定居者袭击。该机构表示，总共有约 600 棵生长缓慢的橄榄树被定居者烧毁、破坏或偷走。
迄今为止最引人注目的事件是，59 岁的妇女 Hanan Abd Rahman Abu Salameh 周四在杰宁附近的 Faqqua 采摘橄榄时被一名士兵射杀，该士兵向她开了约 10 枪。
Faqqua 村委会成员 Munir Barakat 告诉《国土报》，以色列国防军人员来收集有关枪击事件的细节，但他对军队调查的意愿或能力不抱希望。根据美国国务院的年度人权报告，去年针对以色列士兵的投诉中，只有不到 1% 最终被定罪。
“家人和每个人都知道，这并不意味着有人会为杀害一名无辜妇女、一名母亲和一名祖母负责，她们唯一的罪行就是出去采摘橄榄，”他告诉以色列日报。
人道协调厅发言人 Jens Laerke 表示：“坦率地说，这不仅对人进行袭击，而且对他们的橄榄园也进行袭击，这非常令人担忧。橄榄收成是西岸数万巴勒斯坦家庭的经济命脉。他说，联合国机构正在评估如何支持巴勒斯坦人。
橄榄是西岸最大的单一农产品，根据巴勒斯坦农民联盟的数据，橄榄每年可以为农民带来 7000 万美元的收入。据估计，约旦河西岸四分之一到三分之一的巴勒斯坦人口从事橄榄树或橄榄产品（如油和肥皂）的工作。
去年 10 月 7 日哈马斯袭击之前，以色列控制下的约旦河西岸地区的橄榄收获大部分由当地巴勒斯坦当局和以色列军方协调，以允许农民在特定日期收获橄榄。然而，在过去两次收获中，巴勒斯坦人表示，他们进入自己土地的权利受到了严重限制。
过去 12 个月，随着加沙战争的爆发，约旦河西岸的暴力事件激增。数十名以色列人在巴勒斯坦街头袭击中丧生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/west-bank-olive-harvest-met-with-rising-israeli-violence-says-un</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人死亡结束战争的希望逐渐消失，以色列继续轰炸加沙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/israel-gaza-airstrikes-hamas-leader-yahya-sinwar-death</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/israel-gaza-airstrikes-hamas-leader-yahya-sinwar-death</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康专家警告称，减肥针不是解决英国失业问题的“快速解决方案”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/18/weight-loss-jabs-not-quick-fix-for-worklessness-health-experts-warn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/18/weight-loss-jabs-not-quick-fix-for-worklessness-health-experts-warn</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院下令将寻求庇护者遣返回意大利，梅洛尼的阿尔巴尼亚协议遭受打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/blow-to-melonis-albania-deal-as-court-orders-asylum-seekers-return-to-italy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/blow-to-melonis-albania-deal-as-court-orders-asylum-seekers-return-to-italy</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲足球管理机构被发现账户中缺少 1600 万美元的支出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/18/caf-african-football-governing-body-found-to-have-16m-in-expenses-missing-from-accounts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/18/caf-african-football-governing-body-found-to-have-16m-in-expenses-missing-from-accounts</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾副总统：我要把总统的父亲挖出来扔进海里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/philippines-vice-president-sarah-duterte-ferdinand-marcos-threat-remains-father</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T14:56:41Z萨拉·杜特尔特菲律宾副总统萨拉·杜特尔特威胁要挖出总统费迪南德·马科斯独裁者父亲的遗体并将其扔进海里，对她进行了严厉的攻击对手。
杜特尔特曾与小马科斯结盟，并在 2022 年大选中与他联名竞选，赢得压倒性胜利。然而，她于 6 月辞去内阁职务，这两个强大的王朝现在正在为明年的中期选举而激烈地争夺权力，两者也在为 2028 年的总统选举做准备。

对于杜特尔特家族来说，风险尤其高，因为副总统的父亲、前总统罗德里戈·杜特尔特正面临国际刑事法院 (ICC) 的调查。因其血腥的“禁毒战争”而被判犯有反人类罪。
周五，萨拉·杜特尔特在新闻发布会上对总统进行了最猛烈的攻击，称该国正走在“地狱之路”上，他的政府缺乏明确的政策来应对通货膨胀和粮食安全，她曾想过砍掉他的头。
杜特尔特说，在 2022 年大选前与马科斯合作后，她感到“被利用了”。她说，在看到他显然给一名年轻毕业生带来“羞辱”后，她意识到他们的关系已经变得有毒。
这位毕业生问马科斯是否可以把马科斯的手表作为毕业礼物，但马科斯让他重复这个问题，然后问他为什么要这样做，这引起了周围人的笑声——也让这位毕业生感到羞辱，她说。“我想砍掉他的头。我意识到他们的关系已经有毒了，”她说。 “[我] 想象着自己砍下他的头，”她重复道，用手比划着。
最近有一项调查指控杜特尔特的办公室在她担任教育部长期间滥用资金，但她对此予以否认，最近议会关于“毒品战争”的听证会也听取了罗德里戈·杜特尔特办公室向杀死毒品嫌疑人的警察支付高达 17,000 美元的“奖励”的说法，这两位竞争对手之间的紧张关系加剧。
罗德里戈·杜特尔特否认授权杀人。然而，在他担任总统之前和期间，他曾多次公开威胁毒贩，甚至要置他们于死地。
小马科斯此前曾表示，他不会配合国际刑事法院对“毒品战争”的调查，但分析人士表示，如果他感觉到对手在政治上软弱，他可能会改变立场。
萨拉·杜特尔特表示，如果针对她的政治攻击不停止，她会把已故独裁者老马科斯的遗体扔进海里。“总有一天，我会去那里的。我会把你父亲的遗体弄到西菲律宾海，然后把它扔进西菲律宾海，”杜特尔特说，他用的是菲律宾语中马尼拉宣称拥有主权的南海部分的名称。
2016 年，当两个家族关系融洽时，罗德里戈·杜特尔特因允许以军人荣誉为老马科斯举行英雄葬礼而引发争议。这位已故独裁者被指控在执政期间贪污了高达 100 亿美元的国库，并主持了广泛的侵犯人权行为。
总统通讯部长塞萨尔·查韦斯表示，马科斯不会回应萨拉·杜特尔特的言论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/philippines-vice-president-sarah-duterte-ferdinand-marcos-threat-remains-father</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚副总统住院期间遭参议院弹劾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/kenyan-deputy-president-impeached-senate-hospital-rigathi-gachagua</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T14:40:19ZRigathi Gachagua肯尼亚参议院弹劾了副总统 Rigathi Gachagua，当时他正在内罗毕发生激烈的政治冲突，正在医院接受治疗。
参议员周四晚些时候，参议院表决支持了针对加查瓜的 11 项指控中的 5 项，使他成为该国第一位因弹劾而被罢免的副总统。
“参议院已决定通过弹劾罢免里加蒂·加查瓜阁下。因此，里加蒂·加查瓜阁下……不再任职，”参议院议长阿马森·金吉在议员投票后说道。
上周，国民议会（议会下院）以压倒性多数投票支持姆温吉·穆图塞提出的弹劾动议。
尽管副总统试图在法庭上停止这一程序，但该动议本周仍提交参议院。周三，加查瓜否认了对他的所有 11 项指控，其中包括腐败、激化种族紧张局势以及破坏总统和内阁的权威。
就在他将于周四下午出现在议会接受律师盘问之前，他的法律团队表示他们找不到他。几分钟后，他的律师保罗·穆伊特 (Paul Muite) 表示，副总统因“剧烈胸痛”住院，需要“完全休息”。
穆伊特要求参议院暂时停止诉讼程序，直到周二。“可悲的现实是，肯尼亚共和国副总统病了，病得很重，而且......他正在医院，”穆伊特说，这让参议院陷入混乱。
金吉提出动议，将听证会推迟到周六，但参议员们投了反对票。他暂停了听证会约两个小时，以便加查瓜的法律团队了解他的健康状况，并下令弹劾继续进行，因为时间紧迫，他预计副总统将在休息后出庭作证。
在距离议会约七英里（11公里）的卡伦医院外，丹·吉科尼奥医生告诉记者，副总统因胸痛被送往医院，但情况稳定，将继续观察48-72小时。“压力会导致心脏问题，民主党肯定承受着很大的压力，”他说。
回到参议院，程序恢复，立法者就弹劾动议进行辩论，并在接近午夜时分以前所未有的投票告终。
加查瓜的弹劾将加剧他与总统威廉·鲁托的关系裂痕。鲁托的盟友经常指责加查瓜不忠，并通过有争议的公开声明破坏总统的权威。
6 月，在鲁托举行新闻发布会宣布废除一项引发暴力抗议的税收法案后不久，副总统举行了自己的新闻发布会，指责国家情报局局长诺丁·哈吉 (Noordin Haji) 涉嫌情报失误导致骚乱。
上周在国民议会，加查瓜表示，他相信弹劾程序得到了总统的批准。
肯尼亚经历了一段动荡时期，包括 6 月份持续近两个月的抗议活动并导致数十人死亡和失踪。
周五上午，鲁托提名内政部长基图雷·金迪基接替加查瓜。金迪基是鲁托 2022 年竞选搭档的热门候选人。但在加查瓜的法律团队提交了一份诉状，声称他的免职不公平后，法院已暂停该程序，直至 10 月 24 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/kenyan-deputy-president-impeached-senate-hospital-rigathi-gachagua</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗安全部队逮捕涉嫌杀害 16 岁女孩的母亲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/18/nasrin-shakarami-arrested-mother-nika-protester-mahsa-amini-killed-iran-security-forces</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T14:31:21Z一名身穿黑衣的女子看着镜头，似乎在用双手向自己比划着说话。据报道，一名 16 岁伊朗女孩的母亲成为前所未有的全国性反政权抗议活动的代表人物之一，她已被被捕。
纳斯林·沙卡拉米 (Nasrin Shakarami) 是 Nika Shakarami 的母亲，据称她于 2022 年 9 月被安全部队杀害，她直言不讳地批评政权对她女儿的死。
她拒绝了官方的说法，即 Nika 的死是由于从建筑物上坠落造成的，并坚称她是被政权部队殴打致死的。
A  因涉嫌错误佩戴头巾而被拘留，并在拘留期间死亡。



据称，Nika Shakarami 被伊朗安全部队杀害。  图片来源：Twitter


一段在阿米尼死后几天拍摄的Nika在街头抗议的视频显示，她站在垃圾桶上，点燃了头巾。据报道，不久之后，她失踪了，她的家人在八天后在太平间发现了她的尸体。据称，她被安全部队绑架、性侵并杀害。
本周，Nika 的姐姐 Aida Shakarami 在社交媒体上发帖称：“我的母亲今天下午在霍拉马巴德 [伊朗西部的一个城市] 被捕。我不知道她被捕的原因，也不知道她被指控了什么。”
Aida 本人于 4 月因强制性头巾规定被捕，拘留一周后获释。获释后，她再次违反头巾规定，并分享了一张自己不戴头巾的照片。

相关：报道 Mahsa Amini 死亡事件的伊朗记者面临五年监禁

人权活动人士称，伊朗当局正在惩罚被安全部队杀害的抗议者的家属，因为他们分享了支持 妇女、生命、自由运动。
据报道，17 岁的 Abolfazl Adinezadeh 在 2022 年的一次抗议活动中被安全部队多次近距离射击致死，他的家人仍在面临法律诉讼。他的姐姐和父亲被指控“反政府宣传”，而他的父亲阿里·阿迪内扎德 (Ali Adinezadeh) 于 7 月被捕，在被拘留近 50 天后获释。
此时处决数量也创历史新高。据伊朗人权报道，今年至少有 570 名囚犯被处死。活动人士正在发出紧急呼吁，以拯救穆罕默德·雷扎·阿齐兹，据报道，他定于周一被绞死。
国际特赦组织的萨拉·哈沙什周五表示：“对犯罪时还是儿童的人判处死刑是国际人权和习惯法所禁止的，也违反了伊朗的国际义务。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/18/nasrin-shakarami-arrested-mother-nika-protester-mahsa-amini-killed-iran-security-forces</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔称朝鲜军队已抵达俄罗斯作战乌克兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/north-korean-troops-russia-arrived-ukraine-seoul</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/north-korean-troops-russia-arrived-ukraine-seoul</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因发生碰撞事故对 240 万辆特斯拉自动驾驶汽车展开调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/tesla-self-driving-car-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T13:36:58Z乡村公路上的一辆车在报告了四起碰撞事故（包括一起致命事故）后，美国政府道路安全机构已对 240 万辆搭载该汽车制造商全自动驾驶软件的 特斯拉 汽车展开调查撞车事故。
美国国家公路交通安全管理局 (NHTSA) 周五表示，在收到四起撞车事故报告后，该局已开始初步评估，这些事故发生在全自动驾驶模式下，道路能见度较低，如阳光刺眼、大雾或空气中扬尘。
在一次撞车事故中，“特斯拉汽车撞死了一名行人。 NHTSA 表示，“在这些情况下，还有一起事故导致一人受伤。”

相关：特斯拉市值下跌 600 亿美元，因投资者未能称赞自动驾驶“Cyber​​cab”

调查涵盖配备选装系统的 2016-2024 年 Model S 和 X 车辆，以及 2017-2024 年 Model 3、2020-2024 年 Model Y 和 2023-2024 年 Cyber​​truck 车辆。
初步评估是该机构寻求要求召回车辆的第一步，如果它认为它们构成不合理的安全风险。
特斯拉在其网站上表示，其道路车辆上的“全自动驾驶”软件需要驾驶员主动监督，并不能使车辆实现自动驾驶。
NHTSA 正在审查 FSD 的工程控制能力，以“检测并适当应对道路能见度降低的情况”。
该机构正在询问在道路能见度降低的情况下是否发生过其他类似的 FSD 事故，以及特斯拉是否以可能在道路能见度降低的情况下影响 FSD 系统的方式更新或修改了 FSD 系统。
NHTSA 表示，“审查将评估此类更新的时间、目的和功能，以及特斯拉对其安全影响的评估”，该机构表示。
在汽车业务竞争激烈、需求疲软的情况下，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 正寻求将特斯拉的重点转移到自动驾驶技术和机器人出租车上。
该公司没有立即回应置评请求。收盘前，其股价下跌 0.5%。
上周，马斯克发布了特斯拉双座双门“Cyber​​cab”机器人出租车概念车，该车没有方向盘和踏板，而是使用摄像头和人工智能来帮助导航道路。特斯拉需要获得 NHTSA 批准才能部署无人驾驶汽车。
特斯拉的 FSD 技术已经开发多年，旨在实现高度自动化，其车辆可以在没有人工干预的情况下处理大多数驾驶任务。
但它面临法律审查，至少有两起致命事故涉及该技术，包括 4 月份的一起事故，当时一辆特斯拉 Model S 汽车处于全自动驾驶模式，在西雅图地区撞死了一名 28 岁的摩托车手。
一些行业专家表示，特斯拉的部分和完全自动驾驶系统“仅使用摄像头”的方法可能会在能见度低的情况下引起问题，因为这些车辆没有一组备用传感器。
“天气条件会影响摄像头观察事物的能力，我认为监管环境肯定会对此产生影响，”GlobalData 副总裁 Jeff Schuster 表示。
“这可能是实现自动驾驶汽车的主要障碍之一我认为这项技术和这些产品将在近期推出。”
特斯拉运营自动驾驶出租车的竞争对手依靠昂贵的传感器（如激光雷达和雷达）来检测驾驶环境。
去年 12 月，该公司在美国召回了 200 多万辆汽车，在其 Autopilot 高级驾驶辅助系统中安装新的安全措施。NHTSA 仍在调查此次召回是否足够。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/tesla-self-driving-car-investigation</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国初创公司向夫妇收取“胚胎智商筛查”费用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/18/us-startup-charging-couples-to-screen-embryos-for-iq</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/18/us-startup-charging-couples-to-screen-embryos-for-iq</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊高管建议，如果你不喜欢我们的办公室工作政策，就辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/quit-if-you-dont-like-our-office-working-policy-amazon-executive-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T12:06:50Z位于美国弗吉尼亚州 Stone Ridge 的亚马逊网络服务数据中心。亚马逊的一位高管表示，不喜欢该公司新每周五天办公室工作政策应该取消。
据路透社审查的一份记录显示，这家科技公司云计算业务负责人在一次内部会议上表示，如果员工不支持这一改变，他们可以另谋高就。
亚马逊网络服务 (AWS) 部门首席执行官马特·加曼 (Matt Garman) 表示，他采访过的 10 名员工中有 9 名支持该政策，该政策将从 1 月 2 日起对所有办公室员工生效，特殊情况除外。

相关： 提出出勤主义这一术语的专家表示，强迫员工返工的雇主是过时的

他表示，任何对放弃在家办公不满的人都应该离开。“如果有人在那种环境下工作不顺利，也不想工作，那也没关系，还有其他公司，”加曼在路透社报道的评论中表示。
“顺便说一句，我的意思不是说坏话，”他说，并补充道：“我们希望处在一个共同工作的环境中。当我们真的想要在有趣的产品上进行创新时，我还没有看到我们在非面对面的情况下能够做到这一点。”
亚马逊首席执行官安德鲁·贾西 (Andrew Jassy) 于 9 月在给员工的一份说明中宣布了新的工作政策。他写道：“我们决定恢复到新冠疫情爆发前在办公室工作的方式。回顾过去五年，我们仍然相信在办公室一起工作的好处是巨大的。”
亚马逊在全球拥有 150 万名员工，包括兼职员工。该公司之前对白领员工的出勤要求是每周三天，与科技同行谷歌和 Meta 的政策一致。在微软，员工需要在办公室待 50% 的时间。
Garman 表示，在三天工作制下“我们实际上没有完成任何事情”，因为不同的工作模式意味着“我们没有机会一起工作和相互学习”。
他补充说，在三天工作制下，很难遵守亚马逊的领导原则，这些原则规定了员工之间应该如何相处。他说，“不同意但承诺”的原则很难在亚马逊的内部通信系统 Chime 上实施，即员工“有义务在意见不合时尊重地挑战决定”。
“我不知道你们是否尝试过通过 Chime 电话表达不同意见，”他说。“这很难。”
亚马逊拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/quit-if-you-dont-like-our-office-working-policy-amazon-executive-suggests</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗比·威廉姆斯恳求公众悼念利亚姆·佩恩：“即使是陌生人也需要同情”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/18/robbie-williams-liam-payne-tribute-compassion</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T12:02:17Z罗比·威廉姆斯 (Robbie Williams)（右）表示，他理解利亚姆·佩恩 (Liam Payne)（左）的困境。罗比·威廉姆斯 (Robbie Williams) 向 One Direction 歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 表达了深情的敬意，后者本周从布宜诺斯艾利斯一处公寓的阳台坠落身亡。 Aires 酒店。
2010 年，One Direction 乐队参加英国偶像大赛时，威廉姆斯担任了乐队的导师，并继续与佩恩和乐队保持友谊。
他说，佩恩去世后，他感到“震惊、悲伤和困惑”，现在依然如此，他回忆起与佩恩和他的乐队成员见面的情景。“他们都很调皮可爱。我喜欢这种轻松的玩笑，想起了我在 Take That 乐队时，与在我之前的流行歌星一起玩闹的那些时光。从那天起，我们便经常有交集，我很喜欢他们。利亚姆的磨难与我非常相似，所以伸出援手并提供我力所能及的帮助是明智之举。所以我就这么做了。”
在佩恩的酒店房间里发现了毒品用具，他之前曾公开谈论过自己与酒精和毒品的斗争。威廉姆斯在悼念中讲述了自己曾经的毒瘾。
“我 31 岁的时候，心里还有恶魔，”他写道——这是佩恩去世时的年龄。“我复发了。我很痛苦。我痛苦是因为我复发了。我复发是因为许多痛苦的原因。我记得希斯·莱杰去世时，我想‘下一个就是我’。感谢上帝的恩典和/或运气好，我还活着。”
他呼吁公众对可能在个人生活中遇到困难的名人给予更多的善意和同情，他说：“即使是名人陌生人也需要你的同情。”
他用大写字母补充道：“我们不知道人们的生活发生了什么。他们经历了什么样的痛苦，是什么让他们表现出那样的行为。在我们做出判断之前，需要给予一点宽容。在你在网上输入任何内容之前，请先想一想：“我真的需要发布这个吗？”因为这就是你正在做的事情。你把你的想法发布出来让任何人都能读到。即使你真的不认为名人或他们的家人存在。他们他妈的存在。皮包骨，极其敏感。”
验尸官的报告发现，佩恩从三楼阳台坠落，身受多处伤，死时孤身一人。
除了他的全球粉丝倾诉悲痛之外，他的前乐队成员也写下了个人悼词，以及一份联合声明，其中部分内容是：“我们与他分享的回忆将永远被珍藏”。
威廉姆斯的职业生涯——包括他与毒品的斗争——将在一部即将上映的不同寻常的传记片中描述。 Better Man，由《马戏之王》的迈克尔·格雷西执导，于圣诞节当天上映，记录了这位流行歌手的成名历程，由一只 CGI 猴子扮演威廉姆斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/18/robbie-williams-liam-payne-tribute-compassion</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯寻求禁止宣传无子女生活方式的“宣传”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/russia-ban-propaganda-promoting-childfree-lifestyles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/russia-ban-propaganda-promoting-childfree-lifestyles</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>