<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 21:13:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法官阻止针对美国公民移民配偶的“假释”计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/judge-blocks-parole-in-place-immigration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/judge-blocks-parole-in-place-immigration</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警察船似乎撞上了载有四人的橡皮艇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/spanish-police-boat-appears-to-mount-migrant-dinghy-approaching-melilla</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T16:55:35Z一艘敞开的马达似乎在公海上装载了另一艘船摩洛哥和西班牙的人权活动家呼吁西班牙当局展开调查，此前一段视频似乎显示一艘西班牙警船短暂地装载了一艘载有人员前往摩洛哥海岸的小型橡皮艇。西班牙。
事件发生在周日，当时一艘载有四人的船只驶近西班牙半飞地梅利利亚。视频显示，更大、更强大的国民警卫队巡逻艇转向 Zodiac 充气船，在掠过船顶之前进行了几次机动，导致至少一人从小船上掉下来。
警方在接受西班牙媒体采访时表示，没有人受伤，并补充说，小船上的人一直试图非法进入西班牙。


就在国民警卫队因 4 人被劫持而逃走的时刻。 pic.twitter.com/0zpobU0EAk— Youssef M. Ouled (@ymouled) 2024 年 8 月 26 日


摩洛哥人权协会表示，摩洛哥警方也证实，事件并未造成人员死亡。该协会在一篇社交媒体帖子中称，西班牙的干预是“暴力和危险的”，一位消息人士告诉他们，机上四人安全并已被逮捕。
该协会在后来的更新中补充说，四人已被移交给摩洛哥官员。 “但迄今为止，西班牙方面尚未展开任何调查，”它指出。“西班牙人负有全部责任，必须承担起展开调查的责任。”
周二，总部位于梅利利亚的非政府组织 Solidary Wheels 呼应了要求西班牙展开调查的呼吁，在一份声明中呼吁对巡逻西班牙港口、道路和边境的国民警卫队的行为做出“详细解释”。
西班牙左翼政客也开始发表意见，呼吁内政部长 Fernando Grande-Marlaska 解决这一事件。左翼联盟苏马尔的发言人艾娜·维达尔周二对记者说：“我们在梅利利亚看到的事情是一种耻辱，是完全不可接受的。” “这是一场人为的灾难，因此，我们当然希望部长能做出解释。”
左翼巴斯克联盟 EH Bildu 的 Jon Iñarritu 在社交媒体上将这一事件描述为“野蛮行为”，并宣布计划紧急要求内政部长出席议会委员会，以解释西班牙对这一事件的反应。
内政部一位消息人士在接受欧洲新闻社采访时表示，内政部并未考虑对此事展开任何形式的内部调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/spanish-police-boat-appears-to-mount-migrant-dinghy-approaching-melilla</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国将试行禁止15岁以下儿童在校使用手机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/france-to-trial-ban-on-mobile-phones-at-school-for-children-under-15</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T16:38:56Z少女正在使用智能手机法国将试行禁止 15 岁以下学生在校使用手机的禁令，旨在让孩子们“暂时远离数字世界”，如果该禁令被判定为成功，将从 2020 年 1 月 1 日起在全国范围内推广。一月。
将有近 200 所中学参与这项实验，要求年轻人在到达接待处时交出手机。这项禁令比2018 年法律更进了一步，该法律禁止中小学学生在校园内使用手机，但允许他们保留手机。
代理教育部长 Nicole Belloubet 周二宣布了这项试验，她表示，该试验的目的是让年轻人“暂时远离数字世界”。 Belloubet 表示，如果试验成功，该禁令将从 1 月起在所有学校实施。
法国总统埃马纽埃尔·马克龙设立的一个委员会表示担心，儿童过度接触屏幕会对他们的健康和发展产生不利影响。
3 月发布的一份长达 140 页的报告得出结论，“就数字设备对睡眠、久坐、缺乏身体活动以及超重甚至肥胖风险……以及视力的直接和间接负面影响，人们达成了非常明确的共识”。
报告称，“过度”使用手机和其他数字技术不仅有害不仅对儿童，而且对“社会和文明”也是如此。
该报告建议分阶段控制儿童使用手机：至少 11 岁之前不可以使用手机，11 至 13 岁之间可以使用无法上网的手机，15 岁之前可以使用可以上网但无法访问社交媒体的手机。
报告还建议，三岁以下的儿童根本不应该接触数码设备，称这些设备“对儿童的健康成长没有必要”。
“我们必须把数码工具放在它该放的位置。 “至少在 6 岁之前，孩子不需要数码设备来发展，”委员会成员、神经病学家和神经生理学家 Servane Mouton 表示。“我们必须再次教会父母如何与孩子玩耍。”
禁止在学校使用手机一直是欧洲各地的争论话题。在存在禁令的国家，禁令通常仅限于使用手机，并不要求孩子交出手机。
在德国，没有正式的限制，但大多数学校禁止在课堂上使用手机和数码设备，除非用于教育目的。自今年年初以来，荷兰中学课堂上就实施了准禁令，但这只是一项建议，而不是法律义务。从本学年开始，该指令也将适用于小学。
意大利很早就开始实施手机禁令，2007 年就实施了禁令，2017 年放宽禁令，2022 年重新实施。禁令适用于所有年龄段。
今年 2 月，英国政府发布了学校“禁止在校期间使用手机”的指导意见，但表示手机使用政策应由个别校长和领导决定。
葡萄牙正在尝试一种折衷方案，即每月在学校设立若干个无手机日，而在西班牙，一些自治区的学校已经实施了禁令，但并未在全国范围内实施禁令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/france-to-trial-ban-on-mobile-phones-at-school-for-children-under-15</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·肯尼迪 (RFK Jr) 因用电锯砍下鲸鱼头的指控面临调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/rfk-jr-dead-whale</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/rfk-jr-dead-whale</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拉格尔因绿洲乐队重组赚到的钱可能比他们整个 90 年代赚的还多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-could-earn-gallagher-brothers-more-than-they-did-in-the-entire-90s</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-could-earn-gallagher-brothers-more-than-they-did-in-the-entire-90s</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 月 7 日遭哈马斯绑架的以色列贝都因人与家人团聚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/israeli-bedouin-hostage-hamas-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/israeli-bedouin-hostage-hamas-gaza</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁关闭“卑鄙”网站，该网站根据游客在阳台上死亡的人数对各国进行排名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/scotland-msp-spain-balearics-balconing-website</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T14:19:46Z艾玛·拉姆齐 (Emma Ramsay)，19 岁：她站在海滨的台阶上，背景是小吃摊和日落。她皮肤黝黑，留着长长的黑发，穿着一件棕色、黑色和金色图案的无袖连衣裙。一位苏格兰政客呼吁关闭一个“极其卑鄙”的西班牙网站，该网站根据从阳台坠落而死亡或受伤的游客数量对各国进行排名。
汉密尔顿、拉克霍尔和斯通豪斯的议员克里斯蒂娜·麦克凯尔维的干预是在一名苏格兰法学院学生死亡几天后进行的，该学生出生在麦克凯尔维代表的选区。
据报道，19 岁的艾玛·拉姆齐 (Emma Ramsay) 在伊比沙岛度假时从六楼的酒店阳台上坠落。西班牙警方表示，此次坠楼事件被视为意外事故。
在社交媒体上，一个自称巴利阿里群岛阳台坠落死亡和受伤事件的组织回应了拉姆齐的死亡消息，该组织似乎在庆祝英国游客的“回归”。该组织正在对巴利阿里群岛阳台坠落造成的死亡和受伤事件进行排名。
该组织在帖子中附上了一份详细的图表，为各国因阳台坠落导致的公民死亡和受伤事件给予积分。英国以 7 分位居榜首，其次是德国和西班牙。
“英国人永远不会令人失望”，该组织告诉其 55,000 多名粉丝。 “每个人都相信这项运动的王者将再次成为领导者。”
麦克凯尔维今年早些时候被任命为苏格兰毒品和酒精政策部长，她猛烈抨击该网站。“这太卑鄙了，我的心与任何被这个组织针对的人的亲人同在，”她说。 “任何人试图以如此残忍的方式利用和利用悲惨的死亡都是应受谴责的。”
她继续说：“越早关闭该组织越好，社交媒体组织应该采取一切可能的行动，从他们的网站上删除这些令人遗憾的内容。”
麦克凯尔维的办公室强调，这些评论是以她作为苏格兰议会议员的身份发表的，而不是以苏格兰政府部长的身份。
这个“联盟”在网上自称是“达尔文主义的旅游恐惧症患者”，似乎自 2000 年以来一直在记录前往巴利阿里群岛的国际和国内游客的跌倒情况。
它的名字的一部分指的是“balconing”这个词，它是在西班牙之后创造的一连串的严重事故都是由度假者试图从阳台跳入游泳池而引发的。该组织在其网站上指出，它已扩展了这一定义，将所有垂直坠落都包括在内。
该组织没有回复《卫报》的置评请求。
但是，它确实对西班牙媒体关于麦凯尔维呼吁关闭该组织的报道做出了回应。它坚持认为，问题不在于其排名，而是该地区的“大众旅游”模式以及由这种模式引起的“后果”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/scotland-msp-spain-balearics-balconing-website</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗朗西斯·福特·科波拉证实他在《大都市》片场亲吻了群众演员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/27/francis-ford-coppola-says-he-kissed-extras-on-megalopolis-set</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T13:58:00Z弗朗西斯·福特·科波拉。弗朗西斯·福特·科波拉说，他确实在即将上映的电影《大都市》片场亲吻过电影临时演员，但“她们是我认识的年轻女性”。
在接受《滚石》杂志采访时，科波拉回答了有关《卫报》的一篇报道的问题，该报道称，导演在准备“狂欢的夜总会场景”时试图亲吻女性临时演员，并且大量工作人员在制作期间离开了该项目。
科波拉将《卫报》的报道描述为“完全不实”，他说：“关于新年场景，我亲吻脸颊的年轻女性，她们是我认识的年轻女性。”科波拉在提到《卫报》关于高剧组人员流动率的报道（以及《好莱坞报道》之前的一篇文章）时说：“事实是，他们在寻找某种污点。”
在《卫报》的原始报道中，《大都市》的执行联合制片人达伦·德米特里说，在俱乐部场景中，“弗朗西斯在片场走来走去，通过亲切的拥抱和亲吻演员和背景演员的脸颊来营造场景的气氛……在项目过程中，我从未听说过有任何骚扰或不良行为的投诉。”
7 月，《综艺》杂志发布了科波拉亲吻群众演员的镜头，一位消息人士批评该片缺乏投诉程序，称：“因为科波拉资助了这部电影，但人力资源部门却没有来管控。他们应该找谁谈？向科波拉投诉，然后向他自己举报科波拉？”
Rayna Menz 是一名演员，她说她是夜总会场景中的一名临时演员，她支持科波拉，告诉 Deadline：“他没有做任何让我或片场任何人感到不舒服的事情。”相比之下，该场景的另一位演员劳伦·帕戈内告诉《综艺》：“我很震惊。我没想到他会那样亲吻和拥抱我。我措手不及。我可以告诉你，他来过几次。”
《大都市》于 5 月在戛纳电影节首映，定于 9 月 26 日在澳大利亚上映，9 月 27 日在美国和英国上映。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/27/francis-ford-coppola-says-he-kissed-extras-on-megalopolis-set</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副总统推出住房计划之际，特朗普竞选团队抨击哈里斯缺乏采访 – 美国大选直播新闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/27/trump-harris-campaign-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T13:09:47Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/27/trump-harris-campaign-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索林根袭击：德国总理将与反对派领导人讨论庇护改革</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/solingen-attack-german-chancellor-to-discuss-asylum-reform-with-opposition-leader</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T12:36:15Z奥拉夫·朔尔茨视察索林根刺伤事件现场。德国总理奥拉夫·朔尔茨与该国反对派领导人举行会晤，讨论如何改革移民政策并增加驱逐出境人数，此前德国发生致命的持刀袭击事件。周五与伊斯兰国有关。
在西部城市索林根发生袭击事件后，媒体称这次峰会为“索林根峰会”。据称，在这次袭击中，一名在德国申请庇护的叙利亚人造成 3 人死亡，8 人受伤。朔尔茨与保守派基督教民主党 (CDU) 领导人弗里德里希·梅尔茨在柏林举行的会晤细节并未公开。梅尔茨将于周二晚些时候举行新闻发布会。
梅尔茨被视为舒尔茨在 2025 年 9 月大选中的主要竞争对手，他呼吁德国“幼稚”的移民政策出现“转折点”。
周一，在德累斯顿的一次竞选集会上，他向政府提出了一系列要求，包括停止允许来自叙利亚和阿富汗的寻求庇护者进入德国，并表示，如果舒尔茨的社会民主党在三方执政联盟中无法获得足够的改革多数，他的基督教民主联盟/基督教社会联盟“随时准备”共同商定他所谓的“合理法律”。
这些袭击发生在周五晚，在索林根举行的 650 周年纪念活动上，极右翼分子抓住机会，在 9 月的三个关键州选举之前，煽动对庇护和驱逐政策的政治压力。
极右翼德国选择党 (AfD) 以反移民为主要立场，在萨克森州和图林根州的民意调查中名列前茅，这两个州的选举将于周日举行，而勃兰登堡州的选举将于三周后举行。
反种族主义活动人士和极右翼抗议者在德国的城镇中举行了由袭击引发的示威活动。警方周二表示，在索林根的一次极右翼集会上，有人看到种族主义口号和至少一次向希特勒致敬的举动，警方正在对此展开调查。
周一访问索林根时，舒尔茨承诺将加快执行现有的驱逐出境规则，并制定更严格的武器法，以应对此次袭击。他说，他的中左翼政府准备“尽一切努力确保此类事情不再发生”。
这包括研究如何让申请被拒绝的庇护寻求者更快地返回原籍国（如果被认为是安全的）或他们最初申请庇护的欧盟国家。
周二，基督教民主联盟秘书长卡斯滕·林内曼呼吁朔尔茨认识到，他的政府移民政策需要“范式转​​变”。他说：“总理必须意识到，它不能继续像现在这样。”他告诉广播公司 DLF，索林根的袭击事件是压死骆驼的最后一根稻草，“社会凝聚力”岌岌可危。
支持商业的自民党司法部长马可·布施曼表示，他反对停止接收来自叙利亚和阿富汗的寻求庇护者，称全面禁止接收来自某些国家的人员不符合德国或欧盟法律。他表示，“讨论进入欧洲的难民数量和分布情况”非常重要，并告诉德国电视一台 ARD，说“没有人能够再来我们这里”是不对的。
政府发言人斯特芬·赫贝斯特雷特表示，达成的任何协议都必须是“权宜之计”，不能违反德国宪法或联合国人权宪章。
德国北部勃兰登堡州州长迪特马尔·沃伊德克 (Dietmar Woidke) 在接受采访时表示，“部分民众的安全感已经消散”。该州将于 9 月 22 日举行州选举。他补充道：“我们需要快速的解决方案，而且这些解决方案也是合法实施的。”
内政部长 Nancy Faeser 在接受新闻集团 Funke Mediengruppe 采访时坚称，在引入驱逐出境的新原则后，已经建立了足够的法律结构：“但成功的关键在于，最重要的是新规则在国家层面得到适当应用，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/solingen-attack-german-chancellor-to-discuss-asylum-reform-with-opposition-leader</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逃往朝鲜的美国士兵承认逃兵身份，作为认罪协议的一部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/travis-king-desertion-north-korea-plea-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T12:02:24Z电视屏幕上显示特拉维斯·金身穿军装的照片一名美国陆军士兵在一年多前逃往朝鲜，他的律师表示，他将承认逃兵罪和其他四项指控，并对自己的行为负责星期一。
特拉维斯·金的律师富兰克林·D·罗森布拉特 (Franklin D Rosenblatt) 告诉美联社，金打算承认总共五项军事罪行，包括逃兵和袭警。根据协议条款，其他九项指控（包括持有儿童色情图片）将被撤销和驳回。
金将有机会在 9 月 20 日在德克萨斯州布利斯堡举行的听证会上讨论他的行为并解释他所做的事情。
“他想为自己所做的事情负责，”罗森布拉特说。
在另一份声明中，他补充说：“特拉维斯感谢支持他的朋友和家人，以及他圈子外所有没有根据最初的指控对他的案件进行预先判断的人。”

相关：逃往朝鲜的美国士兵7 月抵达德克萨斯军事基地

他拒绝就其当事人可能面临的刑罚发表评论。逃兵是一项严重指控，可导致监禁。
美联社 7 月报道称，双方正在进行认罪谈判。
2023 年 7 月，金从韩国越过戒备森严的边境，成为近五年来首位在朝鲜被拘留的美国人。
他逃到朝鲜后不久，他刚从韩国监狱获释，因袭击罪在那里服刑近两个月。
出狱约一周后，军官将他带到机场，以便他返回布利斯堡接受纪律处分。他被护送到海关，但他没有上飞机，而是参加了朝鲜边境村庄板门店的平民之旅。然后他跑过边境，边境两旁站满了警卫，经常挤满游客。
他被朝鲜拘留。但大约两个月后，平壤突然宣布将驱逐他。9 月 28 日，他被送回德克萨斯州，并一直被拘留在那里。
10 月，美国军方根据《统一军事司法法典》对金提出了一系列指控，包括逃兵、殴打其他军官、非法持有酒精、作出虚假陈述和持有儿童性虐待图像。这些指控可以追溯到 7 月 10 日，也就是他出狱的同一天。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/travis-king-desertion-north-korea-plea-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·扎克伯格称白宫“施压” Facebook 审查与新冠肺炎疫情相关的内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/27/mark-zuckerberg-says-white-house-pressured-facebook-to-censor-covid-19-content</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T11:48:59Z马克·扎克伯格Meta 老板马克·扎克伯格表示，他后悔在疫情期间屈服于美国政府的压力，在 Facebook 和 Instagram 上审查有关新冠病毒的帖子。疫情期间。
扎克伯格表示，拜登政府的白宫高级官员在疫情期间“多次向 Facebook 和 Instagram 的母公司 Meta 施压，要求其“审查某些与新冠疫情相关的内容”。
“2021 年，包括白宫在内的拜登政府高级官员数月来多次向我们的团队施压，要求其审查某些与新冠疫情相关的内容，包括幽默和讽刺内容，当我们不同意时，他们对我们的团队表示非常沮丧，”他在致美国众议院司法委员会主席吉姆·乔丹的一封信中表示。 “我认为政府的压力是错误的。”
在疫情期间，当用户评论或点赞被判定包含有关新冠病毒的虚假信息的帖子时，Facebook 会向用户添加错误信息警报。
该公司还删除了批评新冠病毒疫苗的帖子，以及暗示该病毒是在中国实验室开发的帖子。

相关：Meta 解除对特朗普 Facebook 和 Instagram 账户的限制

在 2020 年美国总统竞选中，拜登指责 Facebook 等社交媒体平台“杀人”，允许在其平台上发布有关冠状病毒疫苗的虚假信息。
“我认为我们做出了一些选择，如果事后看来并有新的信息，我们今天就不会做出这些选择，”扎克伯格说。“我很遗憾我们没有更直言不讳地谈论这件事。”
“就像我当时对我们的团队说的那样，我强烈地认为，我们不应该因为任何政府的压力而损害我们的内容标准。如果类似的事情再次发生，我们已准备好反击。”
扎克伯格还表示，在联邦调查局警告俄罗斯正在准备针对拜登一家的虚假宣传活动后，Facebook“暂时降级”了一篇关于总统儿子亨特·拜登拥有的笔记本电脑内容的报道。
扎克伯格写道，现在很明显，这篇报道不是虚假信息，“回想起来，我们不应该降级这篇报道”。
由共和党控制的众议院司法委员会在委员会的一篇帖子中称扎克伯格的承认是“言论自由的重大胜利”。 Facebook 页面。
白宫为其在疫情期间的行动辩护，称其鼓励“采取负责任的行动保护公众健康和安全”。
“我们的立场是明确和一致的，”它说。“我们认为科技公司和其他私人行为者应该考虑他们的行为对美国人民的影响，同时对他们提供的信息做出独立的选择。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/27/mark-zuckerberg-says-white-house-pressured-facebook-to-censor-covid-19-content</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普支持者加大对蒂姆·沃尔兹的攻击：‘史上最臭名昭著的骗子’</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-supporters-attack-tim-walz-campaign-military-coaching-background</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-supporters-attack-tim-walz-campaign-military-coaching-background</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：乌克兰军队试图突破别尔哥罗德地区边境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/russia-ukraine-war-live-ukrainian-air-defence-systems-activated-to-repel-further-russian-drone-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T08:11:25Z玻璃幕墙建筑上的窗户破损]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/russia-ukraine-war-live-ukrainian-air-defence-systems-activated-to-repel-further-russian-drone-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿洲乐队确认重组，将于 2025 年在英国和爱尔兰巡回演出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-confirmed-for-uk-and-ireland-tour-in-2025-liam-noel-gallagher</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T07:00:01Z永生不息……Liam 和 Noel Gallagher。摇滚乐最大的愿望——他们不会——终于有了答案：绿洲乐队宣布他们将重聚，在英国进行为期 14 天的巡演， 2025 年的爱尔兰。
然而，他们不会像周末传闻的那样成为格拉斯顿伯里音乐节的主角，也不会分别在温布利和阿提哈德球场演出 10 场。
相反，演出将在 7 月和 8 月举行，在卡迪夫、伦敦、曼彻斯特、爱丁堡和都柏林的体育场举行。门票将于 8 月 31 日上午 9 点开始发售，当天将公布票价。

相关：“我为这一刻等了 25 年”：绿洲乐队、重组——以及是什么让他们如此伟大

一份新闻稿称，这些日期是巡演的“国内站”，并表示“计划正在进行中”，以便在 2025 年晚些时候走出欧洲。
对于这对以争吵著称的兄弟决定重组，新闻稿称：“并没有伟大的启示时刻点燃了重组的火花——只是逐渐意识到时机已到。”
在联合声明中，乐队表示：“枪声沉寂。群星闪耀。漫长的等待已经结束。快来看吧。不会在电视上播出。”
Oasis 乐队解散 16 周年，乐队解散前，Noel Gallagher 曾在法国音乐节演出前退出乐队；同时，乐队发行第二张专辑《What’s the Story (Morning Glory)》也已 30 周年。与 Liam Gallagher 正在进行的乐队 1994 年首张专辑《Definitely Maybe》30 周年巡演不同，2025 年重组演出的曲目单不会明确围绕该专辑。
Oasis 乐队的阵容尚未确定；乐队也没有计划重新进入录音室制作新音乐。
加拉格尔兄弟最近几天一直在社交媒体上透露这一消息，在他们各自的社交媒体账户以及官方 Oasis 账户上分享了一段日期“27.08.24”的剪辑，字体与 Oasis 标志相同。
这段剪辑也在本周末 Liam 在雷丁音乐节的头条演出结束时播放，他将 1994 年的 B 面歌曲 Half the World Away 献给了诺埃尔，将 1994 年的 Cigarettes &amp; Alcohol 献给了那些说他们讨厌 Oasis 的人。这段剪辑也在 Blossoms 本周末在曼彻斯特的 Wythenshawe 公园演出后播放。
Liam 目前正在与吉他手 Paul “Bonehead” Arthurs 一起巡演 Definitely Maybe；今年早些时候，他和 Stone Roses 吉他手 John Squire 还巡回演出了他们的合作专辑，该专辑实际上名为 Liam Gallagher John Squire。Noel 最近还与他的乐队 High Flying Birds 一起结束了一系列音乐节演出。
自 2009 年 Noel 退出 Rock en Seine 音乐节以来，乐队尚未深入探讨他们如何和解。从那时起，兄弟俩就公开互相攻击，并否认会重组。然而，近年来，两人的关系似乎有所缓和：2017 年，利亚姆在推特上向弟弟表达了圣诞祝福，并表示“期待明天见到你”。

相关：绿洲乐队最棒的歌曲——排名！

本周，在纪念《Definitely Maybe》30 周年的视频中，诺埃尔称赞了利亚姆的歌唱能力。“当我唱一首歌时，它听起来很好听。当他唱这首歌时，它听起来很棒……我不会唱《Cigarettes &amp; Alcohol》、《Rock’n’Roll Star》之类的歌。我和他的态度不一样。我的声音在星期二只有半杯吉尼斯啤酒——没关系。 Liam’s 是周五喝 10 杯龙舌兰酒。”
尽管 Oasis 不活跃，但乐队的传奇并未消退：他们在 Spotify 上每月拥有 2160 万听众，并拥有庞大的 Z 世代听众群。今年早些时候，Dua Lipa 在营销她据称受英伦摇滚启发的专辑《Radical Optimism》时使用了乐队一眼就能识别的字体。
有人猜测，这次利润丰厚的重聚的动机之一可能是 Noel 最近与第二任妻子 Sara MacDonald 离婚，据报道，和解协议花费了约 2000 万英镑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-confirmed-for-uk-and-ireland-tour-in-2025-liam-noel-gallagher</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>