<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 21:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国少年被控杀害家人 曾试图指控其兄弟 幸存妹妹称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/seattle-teen-family-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T18:15:32Z人们坐在法官面前本周，西雅图以东一名 15 岁男孩被指控杀害其父母和三名兄弟姐妹，他试图将杀人罪嫁祸给弟弟，但一名装死后幸存的妹妹逃到邻居家并告诉了警方当局在周四公布的一份法庭文件中表示，枪击案的真正实施者是谁。
周四，这名男孩在少年法庭被指控五项加重谋杀罪。根据华盛顿州法律，在案件移交成人法庭之前，必须进行听证。
周一枪击案中幸存的 11 岁妹妹告诉调查人员，被告最近因在学校考试不及格而惹上麻烦，他使用的手枪是他们父亲的。她说，在所有孩子中，他是唯一一个知道父亲存放密码箱密码的人。
金县法医办公室确认受害者为 42 岁的 Sarah Humiston、43 岁的 Mark Humiston 及其子女 7 岁的 Katheryn Humiston、9 岁的 Joshua Humiston 和 13 岁的 Benjamin Humiston。
根据金县警长侦探 Aaron Thompson 的可能原因宣誓书，被告于周一凌晨 5 点左右拨打 911 报警，称其 13 岁的哥哥在福尔城的家中开枪打死了他们的家人，因为他因观看色情内容而惹上麻烦。
几分钟后，一名邻居拨打 911 报警，称受伤的 11 岁女孩来到家中，报告称她的家人被她 15 岁的哥哥枪杀，并且她之前曾装死宣誓书称，该男子正在逃跑。
到达现场的警员在车道上拘留了这名 15 岁的少年，并在里面发现了尸体。医院发言人说，这名 11 岁的少年在西雅图一家医院接受了治疗，现已出院。
金县检察官办公室称，这名 15 岁的少年周二放弃了出庭的权利。他的辩护律师在法庭上表示，他没有犯罪记录。他的律师周四没有立即回应寻求对指控发表评论的消息。
这名青少年定于周五下午出庭。
马克·休米斯顿曾在西雅图的 Hargis Engineers 公司担任电气工程师。
“我们对这起悲剧事件感到意外和悲伤，这起悲剧事件导致我们失去了一位受人尊敬的同事、导师和朋友，以及直系亲属，”该公司周四在声明中表示。“马克的领导力和远见是我们公司不可或缺的一部分，我们会非常想念他。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/seattle-teen-family-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭造成加沙至少 72 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israeli-airstrikes-kill-across-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israeli-airstrikes-kill-across-gaza</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西最严重环境灾难受害者向英国索赔，尽管赔偿金额达 310 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/victims-of-brazils-worst-environmental-disaster-to-pursue-claim-in-uk-despite-settlement</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T17:30:13Z在高等法院劳斯莱斯大楼外，抗议者为马里亚纳水坝灾难的受害者发声代表巴西最严重环境灾难受害者的律师表示，尽管宣布了 310 亿美元的赔偿，他们仍将在英国继续索赔。 （239 亿英镑）的和解协议，该协议是丑闻中心的英澳矿业公司与巴西当局之间达成的。
经过三年的谈判，必和必拓首席执行官迈克·亨利 (Mike Henry) 周五宣布，一项“里程碑式”的协议将确保为 2015 年 Fundão 大坝灾难性溃坝的所有人提供赔偿。
2015 年 11 月 5 日，巴西东南部马里亚纳附近的大坝垮塌，释放出大量有毒废物，几分钟内淹没了 Bento Rodrigues 小镇，造成 19 人死亡。随后，洪水蔓延至邻近的马里亚纳、巴拉隆加、里奥多塞和圣克鲁斯杜埃斯卡尔瓦多市。

相关内容：英国高等法院获悉，必和必拓“顽固地试图逃避”对巴西大坝灾难的责任

必和必拓称周五的和解是“全面和最终的”，但代表英国法律史上最大集体诉讼的律师——包括620,000 名个人、46 个巴西市镇、2,000 家企业和 65 个宗教机构表示，他们将继续在周一开始的高等法院审判中向必和必拓索取高达 360 亿英镑的赔偿。
Pogust Goodhead 全球执行合伙人兼首席执行官 Tom Goodhead 将巴西的这笔交易以及该公司过去的赔偿提议与美国邮政局对 Horizo​​n 丑闻广受批评的回应进行了类比。
他说：“与巴西当局达成的协议只会突显出英国法院的诉讼程序为何如此重要。
“协议没有征求受害者的意见，部分赔偿将分 20 年支付。因此，这只是为巴西最严重的环境灾难争取正义和充分赔偿的持续斗争的第一步。
“我们的法律案件将公开追究必和必拓的责任并开创先例；这使得跨国公司更难忽视其对经营所在社区的责任。
“我们必须记住，在灾难发生后不久，必和必拓向那些在灾难中生活被毁的人们提出了低至 200 美元的侮辱性赔偿。这种方法与英国邮局丑闻如出一辙，受害者在等待多年后才得到微不足道的赔偿。”
必和必拓在为期 12 周的高等法院审判第一周的开庭陈述中声称，该公司与巴西矿业公司淡水河谷共同持有大坝，对损害不负有责任，而向英国高等法院提起诉讼的市政当局无权在英国法院提起诉讼。
该公司在周五发表的声明中表示，尽管如此，它还是通过同意 310 亿美元的和解，“为受大坝垮塌影响的巴西人民、社区、组织和环境做了正确的事情”。
根据协议条款，资金将在未来二十年分期支付给“公共当局、相关市政当局以及土著人民和传统社区”。
古德黑德说：“必和必拓还必须坦率地面对投资者和股东，该公司在这场灾难中的责任范围远远超出了与巴西当局达成的协议，以及他们面临的进一步重大物质和声誉风险。
“英国法院已经明确表示：尽管必和必拓一再试图剥夺我们的原告获得正义的合法途径，但无论巴西发生什么情况，英国的审判都可以继续进行。我们仍然致力于确保受害者获得公平和充分的损失赔偿。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/victims-of-brazils-worst-environmental-disaster-to-pursue-claim-in-uk-despite-settlement</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会大厦附近树立新粪便雕像，以“纪念” 1 月 6 日暴乱者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/poop-pelosi-desk-statue-january-6-insurrectionists</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T16:19:29Z人们正在观看一座形似便便的纪念碑本周，在华盛顿特区，美国对面竖立起一座新的临时青铜装置，描绘了南希·佩洛西办公桌上的一堆粪便国会大厦，似乎在讽刺“纪念”1 月 6 日叛乱背后的人。
这座粪便雕像于周四安装，其漩涡状图案有点类似于常见的“便便”表情符号，放在写有佩洛西名字的桌子上。
“这座纪念碑是为了纪念 2021 年 1 月 6 日闯入美国国会大厦，在那些神圣的大厅里抢劫、小便和排便，以推翻选举结果的勇敢的男男女女，”雕像下的牌匾上写道。

相关：“法西斯分子”、“骗子”、“掠夺者”、“骗子”：11 名前特朗普工作人员现在对他的评价

“特朗普总统将 1 月 6 日的这些英雄称为‘令人难以置信的爱国者’和‘勇士’。这座纪念碑见证了他们的勇敢牺牲和持久的遗产。”
雕像没有表明艺术家是谁或谁创作了它。然而，据《华盛顿邮报》报道，美国国家公园管理局批准了 Civic Crafted LLC 的 Julia Jimenez-Pyzik 提出的在国家广场安装雕像的许可申请，有效期至 10 月 30 日。
公园管理局补充说，在发放许可证时，“不会考虑所传达信息的内容”，并且“作为联邦土地和美国首屈一指的公民空间，国家广场是公民可以行使宪法赋予的言论和集会权利的论坛”。
在许可证中，NBC News、Civic Crafted LLC 表示，该办公桌“代表着民主的核心，在这里做出决定、倾听声音、塑造未来”。
“在这里，人民的力量通过为公众利益服务的人们的勤奋努力得到体现，”它说。 “当暴徒闯入破坏这些理想时，这张桌子坚定不移，它所代表的平等、正义和自由原则也必须坚定不移。”
它补充说，这座雕像被命名为“坚决桌”。
社交媒体的反应从“无味”和“完全尴尬”到“棒极了”。 一位用户发帖称：“欢迎来到美国，国家广场上现在矗立着一座青铜大便雕像，以纪念那些试图破坏我们民主的人。”
据NBC 新闻报道，许可证表明，下周将在国会大厦和白宫之间安装另一座雕像，描绘了一只手从石头底座伸出并手持火炬的场景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/poop-pelosi-desk-statue-january-6-insurrectionists</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国麦当劳大肠杆菌疫情爆发 75 人感染</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/mcdonalds-e-coli-outbreak</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T15:56:23Z桌上的汉堡包和苏打水美国食品和药物管理局周五表示，目前已有 75 人感染了该病毒 大肠杆菌疫情与麦当劳四分之一磅汉堡有关，因细菌性疾病而患病的人数继续增加。
美国疾病控制和预防中心（CDC）周五警告称：“此次疫情中患病人数的真实数量可能远高于报告的数字，疫情可能不仅限于已知疾病的州。”
与之前的政府报告相比，此次更新标志着食物中毒疫情的升级，此前的政府报告称，迄今为止，感染已导致一人死亡，49 人患病，10 人住院在美国各地爆发。疫情首先出现在科罗拉多州，主要影响了美国西部和中西部地区。
周四，有人指出新鲜洋葱可能是致命细菌的来源，而不是人们可能预料到的汉堡肉。
FDA 当时表示，在获得相关信息的人员中，有 22 人已住院。其中两人患上了溶血性尿毒症综合征，这是一种可能导致肾衰竭的严重疾病。
该公司已将四分之一磅汉堡从科罗拉多州、堪萨斯州、犹他州和怀俄明州以及爱达荷州、爱荷华州、密苏里州、蒙大拿州、内布拉斯加州、内华达州、新墨西哥州和俄克拉荷马州部分地区的麦当劳菜单上撤下。这些餐厅占其 14,000 家美国餐厅的五分之一。这家全球最大的汉堡连锁店的股价周五上午下跌了 2%。
CDC 还在警告中表示：“这是因为许多人在没有接受医疗护理的情况下康复，也没有接受大肠杆菌检测。此外，最近的疾病可能尚未报告，因为通常需要 3 到 4 周的时间才能确定病人是否属于疫情的一部分。”
过去细菌性疾病的爆发阻碍了大型快餐店的销售，因为顾客们避开了受影响的连锁店。
百胜餐饮集团周四表示，出于“谨慎考虑”，其部分肯德基、必胜客和塔可钟连锁店已从菜单中撤下新鲜洋葱。
麦当劳竞争对手汉堡王的母公司 Restaurant Brands International 已从科罗拉多州至少一家门店的菜单中撤下洋葱，而科罗拉多州是麦当劳疫情的中心。
“公司告诉我们，在可预见的未来不要使用任何洋葱，”科罗拉多州朗蒙特一家汉堡王店内值班经理玛丽亚·冈萨雷斯周三表示。 “它们不在我们的菜单上。”
因食用麦当劳产品而导致的疾病始于 9 月 27 日至 10 月 10 日。
路透社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/mcdonalds-e-coli-outbreak</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤米·罗宾逊在伦敦极右翼游行前被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/tommy-robinson-held-in-custody-ahead-of-far-right-march-in-london</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/tommy-robinson-held-in-custody-ahead-of-far-right-march-in-london</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 Abercrombie 首席执行官 Mike Jeffries 就性交易案认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/former-abercrombie-ceo-mike-jeffries-plea</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T14:49:25Z一名男子低头上车Abercrombie &amp; 前长期首席执行官 Mike Jeffries菲奇将于周五接受传讯，他被指控在领导这家服装零售商期间实施国际性交易和卖淫计划。
现年 80 岁的杰弗里斯在 1992 年至 2014 年期间领导 Abercrombie，预计将在纽约州萨福克县中央艾斯利普的一名联邦法官面前对 16 项刑事指控提出抗辩。
他的员工詹姆斯·雅各布森也将提出抗辩。杰弗里斯的合伙人马修·史密斯是美国和英国双重国籍，他被下令拘留，并将在稍后提出抗辩。两人都面临与杰弗里斯相同的指控。
检察官表示，涉嫌的计划从 2008 年持续到 2015 年。
他们表示，雅各布森充当招聘人员，付钱给男性与他发生性关系，然后选择谁将获得报酬前往曼哈顿、汉普顿和世界几个国家与杰弗里斯和史密斯发生性关系。
检察官表示，受害者被误导相信他们的努力可以带来模特工作，但该计划的真正目的是满足杰弗里斯和史密斯的性欲，而不会玷污杰弗里斯的名誉。
根据起诉书，受害者被迫饮酒、服用伟哥和肌肉松弛剂；使用性玩具；并违背自己的意愿进行性行为。起诉书称，他们还被要求签署保密协议。检察官称，受害者有数十人，其中 15 人在起诉书中被确认。
如果性交易罪名成立，每名被告将面临 15 年至终身监禁，如果州际卖淫罪名成立，每名被告将面临最高 20 年监禁。
这些指控与 2023 年 BBC 调查和代表杰弗里斯原告的私人诉讼中的指控相呼应。
阿伯克龙比也被起诉，但他否认知道杰弗里斯涉嫌的不当行为。这家总部位于俄亥俄州新奥尔巴尼的公司没有受到刑事指控。
杰弗里斯将 Abercrombie 打造成了一个专注于青少年购物者的流行服装品牌，采用了华丽、性感的营销手段，包括半裸模特广告。
他因销售额下降和失去跟上客户不断变化的品味的批评而辞职。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/former-abercrombie-ceo-mike-jeffries-plea</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庞贝古城发现带有色情壁画的小房子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/tiny-house-erotic-frescoes-phaedra-pompeii</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T14:36:45Z墙上的壁画描绘了一名女子和一名男子一座绘有情色壁画的小房子，是古罗马城市庞贝古城遗址中最新发现的。专家称，这座装饰精美的住宅被称为“菲德拉之家”，以雅典神话中的女王命名，不仅揭示了公元一世纪建筑风格的变迁，也进一步证明了庞贝居民对感官艺术的热爱。
这些色彩鲜艳的壁画中，有一幅描绘了萨提尔和仙女在床上的性爱场景，还有一幅描绘了衣着暴露的菲德拉和她的继子希波吕托斯，根据希腊传说，菲德拉在遭到希波吕托斯的挑逗后指控希波吕托斯强奸了她。另一幅壁画描绘了维纳斯和阿多尼斯等神祇。
庞贝考古公园在一份声明中表示，尽管这座住宅规模不大，但“其高水平的墙面装饰给我们留下了深刻印象”，并补充说，这些壁画可与更豪华的住宅中的壁画相媲美。
与古城中其他因公元 79 年维苏威火山爆发而毁坏的住宅不同，这座住宅并非围绕传统的中庭建造，中庭是一个中央庭院，内设一个用于收集雨水的水池，这是公元前六世纪罗马建筑的典型特征。



菲德拉之家又发现了一幅壁画。 图片来源：庞贝考古公园/路透社


在庞贝，社会各阶层的住宅和公共场所都存在色情场景，但并不被视为丑闻或尴尬。
出土的最引人注目的壁画之一描绘了一个巨大的阴茎。这幅画像是在一栋华丽的房子里发现的，这栋房子被称为维提之家，主人是两名从奴隶制中解放出来的男子，在 19 世纪末的挖掘过程中被发现，保存状况良好。
这幅壁画是在房子入口处的一面墙上发现的，描绘的是生育和丰饶之神普里阿普斯，他的大阴茎放在一个秤上，旁边是一个装满钱的袋子，人们认为这象征着男人们积累的财富。被释放的奴隶在庞贝城繁衍生息并不罕见。
还发现了描绘同性恋场景的艺术品，包括在庞贝最富有的房屋之一金手镯之家发现的一尊雕像，描绘的是一名年轻男子在宴会上以及性生活中为主人服务。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/tiny-house-erotic-frescoes-phaedra-pompeii</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰男子因在网上虐待至少 70 名儿童被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/alexander-mccartney-northern-ireland-man-jailed-for-life-abusing-children-online</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/alexander-mccartney-northern-ireland-man-jailed-for-life-abusing-children-online</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，埃隆马斯克两年来一直与普京保持着定期联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/25/elon-musk-has-been-in-regular-contact-with-putin-for-two-years-say-reports</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T14:47:09Z伊隆·马斯克站在一面美国国旗前，对着麦克风讲话伊隆·马斯克是世界首富，现在是唐纳德·特朗普竞选团队的高级顾问，据美国一份报告称，过去两年来一直与弗拉基米尔·普京保持着定期联系。
《华尔街日报》援引多名美国、欧洲和俄罗斯在职和前任官员的话报道，两人之间的谈话涉及从个人到地缘政治等各个方面，其中包括俄罗斯领导人要求不要在台湾上空启动他的星链卫星互联网服务，以讨好中国领导人和普京的盟友习近平。
马斯克和普京之间秘密沟通渠道的含义普京对西方安全的影响巨大。这位特斯拉大亨是美国太空计划的关键参与者，拥有高级别的安全许可。他的公司 SpaceX 发射了美国国家安全卫星，他的 Starlink 卫星通信系统对乌克兰战争至关重要，他运营着世界上最大、最具影响力的社交媒体平台之一 X，该平台为俄罗斯的虚假宣传活动提供了载体。
此外，如果特朗普在 11 月 5 日当选，马斯克可能会在新一届美国政府中发挥重要作用。他将自己的钱投入竞选活动并多次亲自露面。特朗普曾暗示，如果马斯克胜选，他可能会领导一个政府效率委员会。
“这是一个寡头控制美国的故事，”特朗普白宫欧洲和俄罗斯事务高级主管菲奥娜·希尔说。她将现在美国的情况与苏联解体后俄罗斯寡头的鼎盛时期进行了比较。
“如果马斯克这样的人让特朗普连任，他们会期待各种有利于他们的监管礼物，”希尔说，他是布鲁金斯学会的高级研究员、杜伦大学校长和英国政府的国防顾问。
她补充道：“他有能力掌握政府合同，可能拥有政府职位，全世界有很多军队都依赖他的系统，尤其是乌克兰。”
本月早些时候，记者鲍勃·伍德沃德在他的新书中报道说，特朗普本人自卸任以来与普京进行了多达七次私​​人通话。特朗普表示，他不会对这份报道发表评论，但如果他与普京交谈，那将是“一件聪明的事”。《华尔街日报》报道称，马斯克与普京的接触程度是一个严格保密的秘密，甚至连拜登白宫的一些官员都不知道这一点。截至周五下午，马斯克尚未对该报道发表评论。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫声称，克里姆林宫与马斯克的唯一沟通是通过一次电话交谈，他和普京在电话中讨论了“太空以及当前和未来的技术”。佩斯科夫坚称，普京和其他克里姆林宫官员都没有与马斯克定期交谈。然而，《华尔街日报》报道称，与俄罗斯高级官员的对话从 2022 年持续到今年，其中包括普京的第一副幕僚长谢尔盖·基里延科。上个月，美国司法部指控基里延科创建了 30 个互联网域名，其中一些在 X 上，以传播俄罗斯的虚假信息，旨在削弱对乌克兰的支持并影响美国总统大选。
2022 年 10 月，马斯克在推特上发布了一项“乌克兰-俄罗斯和平”计划，该计划在很大程度上反映了莫斯科的立场。
经营美国咨询公司欧亚集团的政治学家伊恩·布雷默 (Ian Bremmer) 表示，马斯克告诉他，他曾直接与普京和克里姆林宫官员谈过乌克兰问题。马斯克否认了布雷默的说法，但一个月前与马斯克一起参加科罗拉多州阿斯彭精英会议的希尔表示，这是真的。
她说：“他确实告诉伊恩·布雷默，他正在与普京交谈，他也告诉其他很多人。他基本上只是转述普京告诉他的那些话。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/25/elon-musk-has-been-in-regular-contact-with-putin-for-two-years-say-reports</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔森林寻求法律途径获得歌曲共同创作者的认可</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/legal-bid-for-ecuador-forest-to-be-recognised-as-song-co-creator</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/legal-bid-for-ecuador-forest-to-be-recognised-as-song-co-creator</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯泰西·威廉姆斯称唐纳德·特朗普和杰弗里·爱泼斯坦“协调”了骚扰事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/stacey-williams-trump-epstein</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/stacey-williams-trump-epstein</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计哈里斯今天将与碧昂斯一起参加德克萨斯州的集会；特朗普称美国是“垃圾桶”——选举实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/25/kamala-harris-donald-trump-us-election-politics-barack-obama</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T11:56:56Z民主党支持者在与巴拉克·奥巴马和卡马拉·哈里斯的竞选集会上欢呼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/25/kamala-harris-donald-trump-us-election-politics-barack-obama</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反仇恨组织誓言在伊隆·马斯克宣布“开战”后继续工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/25/anti-hate-group-vows-continue-work-elon-musk-declaration-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/25/anti-hate-group-vows-continue-work-elon-musk-declaration-war</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海伦·米伦：科特·柯本在 GPS 发明前去世，真是太可悲了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/oct/25/helen-mirren-its-so-sad-kurt-cobain-died-before-gps-was-invented</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T10:53:09Z“他从来没见过 GPS”……1993 年与 Nirvana 乐队一起表演的 Kurt Cobain 和 Helen Mirren演员 Helen Mirren 哀叹 Nirvana 乐队主唱 Kurt Cobain没能活到能够体验到在手机上追踪自己位置的兴奋。
79 岁的米伦在接受《标准晚报》东主叶夫根尼·列别捷夫的美丽新世界播客采访时表示，她认为自己很幸运能够活到见证技术的巨大进步。
“我总是说科特·柯本去世真是太可悲了，”她说，“因为他从未见过 GPS，因为看着我的小蓝点走在街上是最美妙的事情。我觉得这完全是神奇和难以置信的。”
这位演员过去在讨论技术与衰老的交界时经常提到柯本。 2014 年，她告诉 奥普拉·温弗瑞：“看看科特·柯本——他几乎都没见过电脑！数字化的东西真是太令人兴奋了。我很好奇接下来会发生什么。”



Analogue ... Helen Mirren 饰演 Golda Meir。 照片：照片来源：Sean Gleason/AP


第二年，她告诉Cosmopolitan，“前几天我在想 Kurt Cobain，他死的时候我都不知道互联网，我对此感到非常震惊。”
2016 年，她告诉《每日邮报》，“如果我在 27 岁去世，也就是 1994 年 Kurt Cobain 去世的年龄，我甚至不知道有互联网！令人难以置信的事情一直在发生，我迫不及待地想看看接下来会发生什么。”
然而，米伦本周向列别捷夫表达的情绪并不那么乐观——列别捷夫的播客专注于“长寿、神经科学、生物黑客和迷幻药”。米伦预测说：“从现在开始，无论人类能存活多久，这个世界都将是一个科技的世界。我很庆幸自己是科技出现之前就了解世界的一代人。你知道，我们最终会灭亡。”


Nirvana 在 Unplugged 上演唱《About a Girl》。


米伦表示，在公众眼中变老“还算可以”，但“并不光彩”。她继续说道：“但 25 岁也并不那么光彩。所以这根本不是追求青春的问题。而是要像年轻时一样，充分、积极、愉快、迷茫地过好现在的生活。这就是生活。”
在科本去世一年前，Nirvana 在纽约为 MTV 录制了 Unplugged，这进一步让乐队在核心垃圾摇滚乐迷之外广受欢迎。一张拍摄于 20 世纪 90 年代早期的如今已成为标志性照片显示，科本一边用砖头般的手机通话，一边咧嘴大笑，这说明他很可能对谷歌地图非常热衷。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/oct/25/helen-mirren-its-so-sad-kurt-cobain-died-before-gps-was-invented</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>