<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 09:17:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如果达成和平协议，Starmer准备将英军放在乌克兰的地面上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/16/starmer-ready-to-put-british-troops-on-the-ground-in-ukraine-if-peace-deal-reached</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/16/starmer-ready-to-put-british-troops-on-the-ground-in-ukraine-if-peace-deal-reached</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stiglitz说，特朗普政策使我们“投资可怕的地方”和风险停滞。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/17/joseph-stiglitz-economist-donald-trump-policies-tariffs-stagflation-risk-us-investment</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-17T06：00：27Z    一堆有机水牛西红柿在商店出售，绿色价格票证说$ 3.49每磅重量 唐纳德·特朗普的关税威胁使美国成为了“可怕的投资场所”，并可能释放了稳步化的，诺贝尔奖获奖的经济学家约瑟夫·斯蒂格利茨已经说了。
“这有可能是所有可能的世界中最糟糕的世界：一种停滞，” Stiglitz在接受《卫报》采访时说。
他辩称，尽管对一年中的美国经济感到乐观，但特朗普的关税计划造成的不确定性以及总统对法治的明显蔑视将阻止投资。
“如果您是美国或欧洲的公司，您认为自己有一个全球市场，还是只有欧洲市场？您在哪里找到工厂？”他说。
他强调了埃隆·马斯克（Elon Musk）在没有国会权威的情况下削减政府部门的努力，特朗普无视合同 - 包括他在第一任期内与加拿大和墨西哥签订的贸易协定 - 在考虑到美国作为目的地的投资者中，这是在损害的信号中。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
“政府有大量合同，我们只是在拆除它们。您想要多少风险？我会说，美国已经成为一个可怕的投资场所。” 。
斯蒂格利茨（Stiglitz）认为，不确定性可能会减缓经济增长，而与此同时，特朗普的关税和其他国家的报复 - 将推动通货膨胀率提高。
全球最大经济体上升通货膨胀的前景使投资者削减了对美国美联储自特朗普返回职务以来的利率的赌注，这是对这一问题的越来越担忧全球贸易战的影响。
哥伦比亚大学教授兼前世界银行经济学家 Stiglitz曾担任比尔·克林顿经济顾问委员会主席，他说，美联储对特朗普政策的通货膨胀影响“显然担心”，这可能会导致其提高利率。
“几乎所有经济学家都同意关税将提高价格。它将增加价格会受到汇率欣赏程度的影响，但所有经济学家都认为，汇率的欣赏程度不会足够接近以补偿关税。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;

 相关： 忘记特朗普的关税，总统的债券市场威胁更糟|希瑟·斯图尔特 

“我当然可以看到我们陷入停滞的场景 - 我们得到通货膨胀，经济疲软，”他说。 “我看不到一个非常健壮的经济，因为我只是看到特朗普所构成的不确定性遭受了很大的痛苦。” 
美国财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent）建议，政府希望下降10年的美国财政收益率，这是一个重要的利率，这将在全球市场上产生敲门效果。较低的财政收益率将使华盛顿借贷更便宜。
，但斯蒂格利茨（Stiglitz）建议总统的政策对这一目标做出积极贡献的唯一方法是将美国置于地面上。他说：“关税的通货膨胀率是错误的，而bessent的唯一正确方法就是他努力遍地经济。” 。
“在支持特朗普的经济政策时，[Bessent]正在帮助通过崩溃美国经济来降低收益率 - 我会说这不是一个好的政策。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/17/joseph-stiglitz-economist-donald-trump-policies-tariffs-stagflation-risk-us-investment</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹姆斯·默多克（James Murdoch</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2025/feb/17/james-murdoch-interview-mckay-coppins-lachlan-rupert-prudence-elisabeth-succession-plan-relationship-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2025/feb/17/james-murdoch-interview-mckay-coppins-lachlan-rupert-prudence-elisabeth-succession-plan-relationship-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡反对派领导人被判犯有议会的罪名，可能面临选举禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/singapore-opposition-leader-pritam-singh-guilty-lying-to-parliament-electoral-ban-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-17T06：13：12Z    新加坡工人党负责人普里塔姆·辛格（Pritam Singh 2025年。 新加坡的反对派领导人因在帮助同胞党员掩盖虚假证人帐户的同时被判犯有谎言，因为这种情况可能会使他失去即将举行的全国大选的资格。
现年48岁的工人党秘书长普里塔姆·辛格（Pritam Singh）周一被判有罪，两项罪名是对一名议会委员会撒谎的罪名，该委员会正在调查一名议员。。
这一定罪是对东南亚国家挣扎的政治反对派的打击，该反对派试图挑战统治人民行动党（PAP）在几个月内预期的选举中的压倒性统治。 
 PAP已统治自1959年以来富裕的城市国家。
辛格的判决可能会有毁灭性的影响，因为它将决定国会议员是否可以在11月之前举行大选。

 相关：  kokila annamalai，新加坡的第一位激进主义者无视其“窒息”在线演讲法律 

辛格不认罪，他的判决将于周一晚些时候到期。
根据《宪法》，一个人至少被罚款10,000澳元（7,400美元）或入狱至少一年，被取消参加选举或持有议会席位的资格五年。 
 Singh面临最高票房三年的刑期，每笔收费的罚款最高为7,000美元。
检察长的会议厅以前曾表示，起诉将为每项指控寻求罚款。
在丑闻后从立法机关辞职的 raeesah khan承认，她在议会中讲述了一个关于她陪同的警察报告的女性强奸受害者的故事。 
前国会议员承认，她在2021年告诉议会时撒谎，据说一名警察对所谓的受害者的着装方式和她喝了酒精的方式发表了“不敏感的评论”。 
但内政部长K. Shanmugam曾说过，警方档案中没有记录此类事件的记录，可汗最终承认撒谎。
辛格随后被指控向调查汗的议会委员会撒谎。
据称，他告诉委员会，他不知道可汗已经编造了关于强奸受害者的故事，这显然试图淡化自己作为党领袖的责任，法院文件说。。。
在2020年大选中，帕克（Pap

 相关：  

但是，主要反对派工人党占领了该节目，当时它占据了10个席位，比以前多了4个，自1965年独立以来，其表现最强。。
其领导人表示，他们希望在即将举行的选举中进一步增加该党在议会中的人数，这将是新的总理劳伦斯·黄（Lawrence Wong）的首次重大政治考验。
 与路透社 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/singapore-opposition-leader-pritam-singh-guilty-lying-to-parliament-electoral-ban-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Badenoch和Farage在伦敦峰会上争夺特朗普盟友的关注</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/17/badenoch-farage-trump-allies-london-rightwing-arc-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/17/badenoch-farage-trump-allies-london-rightwing-arc-summit</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯反战歌手的朋友对他的死亡的官方版本怀疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/friends-of-russian-anti-war-singer-vadim-stroykin-cast-doubt-on-official-version-of-his-death</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-17T05：00：27Z     Vadim Stroykin &lt; /div&gt; 没人知道到底发生了什么瓦迪姆·斯特罗金（Vadim Stroykin）一生的最后时刻。
这位59岁的俄罗斯歌手兼作词人的生机勃勃的职业在2月5日突然结束，当时俄罗斯安全服务队的一支球队于上午9点到达了他狭窄的九楼圣彼得堡公寓。他们正在调查他是否已成为当今俄罗斯最严重的罪行之一 - 捐赠给乌克兰军队。
根据俄罗斯媒体报道，引用政府消息来源的报道，斯特罗金（Stroykin）将自己原谅一杯水，打开窗户，并以明显的自杀为死。一个路人在下面发现了他的身体。
但是，一些最了解他的人质疑他是否会自杀。
斯特罗金（Stroykin）被《卫报》采访的十几个朋友铭记为魅力和理想主义的古怪。他从未对俄罗斯在乌克兰的战争毫不鄙视，即使大声疾呼变得越来越危险。 
“这个白痴[普京]在入侵开始了一个月后，在2022年3月的社交媒体上在社交媒体上写道。 “我不希望他的死；我想看到他试过并放了监狱。” 
菲利普·布杜普（Philip Buckup）是一位认识斯特罗金（Stroykin）超过30年的密友，他说他“对对与错有一个敏锐的理解”。
朋友形容在乌拉尔（Urals）长大的斯特罗金（Stroykin）是一个热情的登山者，他总是有独立的条纹。
在苏联的最后几年中，他因参加反苏维特示威活动而被驱逐出大学，并被强行征召入伍。后来，他获得了自学成才的吟游诗人的认可，这是一种与1960年代的苏联文化融化有关的类型，以及寓言歌曲作为一种表达方式的兴起。他还教俄罗斯和世界各地的在线学生。
 Buckup说，在俄罗斯全面入侵乌克兰之后，斯特罗金（Stroykin）失去了一些积极和火花。他谈到在社交媒体和与朋友的交谈中感到孤立和沮丧，然后转向喝酒。
他考虑在2022年的某个时刻逃到欧洲，德国的另一个朋友叙述了，但意识到他可能无法确保必要的文件留下来。
尽管他越来越绝望，但他的长期朋友很少有人接受俄罗斯媒体上自杀的报道。相反，他们说了更多险恶的事情。
“瓦迪姆不是那种会自己做的人，我根本不相信官方版本，”巴布普说。 “他对自己的观点非常有信心，他不会害怕监狱。我认为警察把他赶了出去。” 
佛罗里达州弗洛里达·沃夫西（Stroykin）的另一个老朋友说，她不相信他会自杀，并指责当局死亡。
“他有庞大的计划，他非常热爱生活，我很难相信他会做到的，”她说。 “我们不知道发生了什么，但我认为他们&#39;帮助&#39;&#39;出去了。” 
俄罗斯拥有著名高管，直言不讳的普京批评家和其他高知名人物死于神秘的情况有些情况，有些是从窗户跌倒的。有些案件被怀疑被暗杀，而另一些情况仍然模棱两可。人们认为很少有自杀。
斯特罗金（Stroykin）是成千上万的未知反战俄罗斯人之一，他们决定留在该国，但继续大声疾呼。一些人被捕，后来在当局说的自杀中死于监狱。对于其他人，例如上演了未公开的绝食罢工的音乐会钢琴家帕维尔·库什尼尔
俄罗斯人权组织纪念馆董事会成员亚历山大·切尔卡索夫（Alexander Cherkasov）说，反战持不同政见者的迫害常常太晚了。
新闻工作者和民间社会通常只有在法院裁决被裁定后才了解起诉 - 判决没有解释或理由。。
他的朋友说， Stroykin的尸体尚未被释放给他的家人，这使得建立死亡的原因变得更加困难。
对于他的许多朋友来说，尽管结论很明确。国家对他的死亡负有最终责任，因为他有勇气反对一场残酷无端的战争。
“在现代俄罗斯，像斯特罗金这样的诚实男人都没有地方，” Vovsi说]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/friends-of-russian-anti-war-singer-vadim-stroykin-cast-doubt-on-official-version-of-his-death</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库克群岛总理捍卫与中国达成广泛的协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/cook-islands-signs-china-deal-agreement</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-17T04：08：10Z    fishing boats docked at Avatiu Harbour, Rarotonga, Cook Islands.&lt; P&gt;库克群岛说，它已经签署了一项协议，以扩大与中国的关系，并强调，该协议不会影响与前殖民力量新西兰的联系。
总理马克·布朗（Mark Brown）说，他上周在北部城市哈尔滨与中国总理李·齐安（Li Qiang）签署了一项“全面战略伙伴关系的行动计划”，上周对中国进行了为期五天的国事访问。
他答应发布该协议，在新西兰表示关注这次旅行中缺乏透明度并抱怨它没有得到适当咨询后。

 相关： 新西兰提出了“关注”，因为库克群岛准备签署中国交易 

自治的库克群岛是一个拥有17,000人的国家，与新西兰建立了“自由关联”关系，后者提供了预算援助，并为外交和国防提供了帮助。有 pdf“&gt; pdf”&gt;两个国家之间的义务由于其特殊的宪法关系，要定期咨询国防和安全的义务。
布朗说，他国家与新西兰和其他合作伙伴的关系不受新协议的影响。
“库克群岛将继续以我们人民的最佳长期利益做出战略决策，”总理说。 “我们与中国的关系和互动是补充，而不是取代，我们与新西兰以及我们的其他双边，区域和多边伙伴的长期关系。” 
该协议将在“未来几天”在线发布。。
新西兰总理克里斯托弗·卢克森（Christopher Luxon）周一告诉媒体，政府尚未看到该协议的副本。卢克森说：“我们想查看这些文件，我们将通过它们，然后直接与库克群岛进行对话。” 。
新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（Winston Peters）的发言人说，他一直在保留评论，直到释放协议的细节，但指出，部长抱怨这次旅行缺乏透明度和咨询，称这是“这是“这是一个重要的问题关注”。
在他的中国访问的最后一天发布的一份声明中，布朗说，该协议为贸易，投资，海洋科学，基础设施和运输等领域的参与框架设定了框架。
“这为我们的政府，我们的私营部门和我们的人民提供了与中国增强的伙伴关系机会受益的机会，该领域与我们的国家利益和长期发展目标保持一致。” 。
 与媒体交谈布朗在返回库克群岛后说，他希望在接下来的几周内与新西兰官员见面，以“治愈我们身边发生的一些裂痕”。
“我敢肯定，一旦新西兰政府看一看，他们都不会关注他们。”  &lt; /p&gt;

 相关： 金属拖网或我的金属？太平洋国家与如何保护海洋和生计 

库克群岛官员说，他们还在访问期间与中国研究所讨论了海床矿物研究，因为太平洋岛富含金属的结节深海开采，例如镍和钴。
中国正在争夺战略上重要的太平洋的外交，经济和军事影响，挑战了美国，新西兰和澳大利亚的历史性地区。
中国国家新闻社新华社早些时候援引李的话说，该协议将“加深政治相互信任并扩大与库克群岛的实际合作”。
带有法国 - 帕斯]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/cook-islands-signs-china-deal-agreement</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰的“每个人都必须走！”旅游活动被嘲笑，因为移民命中率很高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/new-zealand-everyone-must-go-tourism-campaign-criticism-emigration</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-17T00：41：14Z    新的新西兰旅游活动中的图片&lt; /div&gt; 针对澳大利亚游客的新西兰旅游活动因听起来像是清除销售口号而受到嘲笑，并且在广泛的公共服务工作工作和创纪录的新西兰人中陷入困境。 
政府发起了“每个人都必须走！”周日的竞选活动是为了鼓励澳大利亚度假者访问新西兰。 NZD $ 500,000的活动将在2月至3月之间在澳大利亚的无线电和社交媒体上进行。
“这项旅游新西兰运动对我们的澳大利亚队友说的是，我们开展业务，有很多交易，我们很想很快见到您，”旅游部长Louise Upston说。 
但是，标语 - 与人们观光的照片相反 - 迅速成为新西兰境内嘲笑的主题，反对派政客和社交媒体用户将其比喻为清除销售广告，启示录或绝望的诉求。用于进入厕所。
绿党的旅游发言人西莉亚·韦德·布朗（Celia Wade-Brown）告诉国家广播公司RNZ。我的意思是，队列很荒谬”。
回应批评时，部长的发言人告诉《卫报》，Upston对竞选活动“非常满意”，并表示它吸引了旅游经营者的积极反馈，A marketing expert.
旅游活动是政府的最新一项试图吸引游客，数字游牧民族和海外投资者到新西兰，以促进经济。在大流行之前，旅游业是新西兰最大的出口行业，并向该国提供了409亿美元。最近的数据显示，这些数字正在逐渐恢复，旅游业在2023年获得377亿美元。
同时，澳大利亚是新西兰最大的旅游市场，每年约占国际游客的44％。访客人数约为流行前率的88％。
“新西兰的澳大利亚人数增加了90,000多，从过去的一年中增加到127万增加到136万，但我们知道有更多的增长空间。” Upston在一份新闻稿中说。
新西兰的海外旅游竞选活动在吸引赞美和批评方面有着悠久的历史。屡获殊荣的100％纯粹的新西兰促销活动（如今是世界上最长的旅游业之一）因其吸引力而受到赞誉，但经常对新西兰不一致的环境证书进行审查。 
工党的旅游业发言人库什拉·坦塔尔·曼纽尔（Cushla Tangaere-Manuel）告诉RNZ，而她广泛地支持了不断增长的旅游业，最新的旅游标语是在联盟政府为”&gt;在整个公共部门中取消了成千上万的角色在主要的成本削减范围内。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
“讽刺的消息传递是：这就是Aotearoa新西兰人现在的感觉 - 有很多削减，” Tangaere-Manuel说。
Some critics said the tagline was tactless for sounding like a directive to New Zealanders to leave the country amid &lt;a href=&quot;https://www.rnz.co.nz/news/business/539741/record-numbers-仍在静止的新西兰 - 史塔特 -  nz”&gt;创纪录的高出发率。
“如果我在[政府]中看到记录的移民，我根本不会选择“每个人都必须走”作为口号，”一位社交媒体用户说。
其他人借此机会将竞选活动转回政府。
“无聊的“每个人都必须走的”口号是，通过权利，应该容易倒入选举海报和抗议迹象……。完毕。灰尘。和他们自己的错，”蓝调用户写道。 &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/17/new-zealand-everyone-must-go-tourism-campaign-criticism-emigration</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shakira在全球巡回演出中住院后取消Lima音乐会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/17/shakira-hospitalized-cancels-lima-peru-concert-2025-tour</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T22：43：43Z    哥伦比亚歌手Shakira &lt; /div&gt;  Shakira取消了她在秘鲁的音乐会大首都在住院后于周日出现腹部疼痛，这是她七年来首次在全球巡回演出的几天后。。
这位48岁的哥伦比亚明星在她的社交媒体帐户上发布了她在周六晚上去急诊室并留在医院的
“我目前正在关心的医生已经传达了我的状况不足，无法今天晚上表演。” 
“今天无法上台，我感到非常难过。我一直期待与我在秘鲁的难以置信的球迷团聚。
歌手兼作曲家在收到格莱美奖最佳拉丁流行专辑后几天就开始了她在里约热内卢的巡回演出，她致力于在美国面临唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统的驱逐出境的最佳拉丁流行专辑。
 Shakira是有史以来最受欢迎的拉丁艺术家之一，将于6月底在拉丁美洲演出近50个日期，随后在美国和加拿大进行更多。
她本月早些时候在格莱美奖上演出。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/17/shakira-hospitalized-cancels-lima-peru-concert-2025-tour</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BAFTA 2025：席位击败野蛮主义者，成为Mikey Madison Scoop的最佳女演员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/16/baftas-2025-conclave-beats-the-brutalist-to-best-picture-as-mikey-madison-surprises-as-best-actress-winner</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/16/baftas-2025-conclave-beats-the-brutalist-to-best-picture-as-mikey-madison-surprises-as-best-actress-winner</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普因对法官的攻击而将自己比作拿破仑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/16/trump-napoleon-judges-government-firings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/16/trump-napoleon-judges-government-firings</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/weekend-voting-uk-elections-system</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T17：45：12Z    一个投票站的标志&lt; /div&gt; 英国选举系统代表选举官员的小组表示，需要进行基本大修，包括周末投票和投票站的削减。。
全部变化从邮政投票到强制性ID，并计划进行了更多的改革，涉及“将21世纪的选民期望对19世纪的基础设施的期望”。说，
在有关如何现代化该系统的报告中，称为现代选举景观的新蓝图，该小组就邮政投票到选举时间表的所有建议都提出了数十个建议，称该系统目前存在越来越多。
一个特定的问题是很难找到足够的员工来为大选中使用的38,000多个投票站开放15小时，特别是考虑到需要检查ID的新复杂性。
目前，每个投票区都必须拥有自己的投票站。该报告表明，较少的投票枢纽，有些位于人口稠密的地区，例如购物中心。
这些时间可能较短，但是人们可以在其地方议会区的任何中心投票。该报告还表明，就像大多数其他欧洲国家一样，从周四举行的选举转变为周末。这也意味着用作投票站的学校无需关闭。
报告中强调的另一个问题是邮政投票的增长，AEA说，这是“对任何选举安全和安全交付的最大威胁”。
在去年7月的大选之前，大约有130万个新的邮政投票申请，“这使许多选举登记官及其团队不堪重负”，他们也试图管理新的选民注册。 
该组织已呼吁截止日期申请邮政投票，以从民意调查前的11个工作日延长至16。。
在选民身份证上，该报告建议扩大符合条件的文件的狭窄清单 - 政府正在考虑的内容 - 并考虑允许数字形式的ID。
更广泛地要求皇家委员会或类似的程序来检查如何改善选举过程。
 AEA首席执行官彼得·斯坦尼森（Peter Stanyon）表示：“没有基本改革的不断选举变更使选举比以往任何时候都更加艰难地交付给标准选民。
“随着[16岁]的投票，英格兰和英国民意调查以及权力下放的国家的变化，我们无法继续将21世纪的选民期望对19世纪的基础设施。随着每次变化的每一次变化，失败的风险都会增加。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/weekend-voting-uk-elections-system</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及制定了加沙重建计划，该计划将排除哈马斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/egypt-gaza-reconstruction-plan-hamas</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T17：44：46Z    在加沙的销毁建筑物&lt; /div&gt; 唐纳德·特朗普计划的替代品将加沙地带变成美国拥有的“中东里维埃拉”，埃及正在与世界银行一起准备，在该银行下，哈马斯将被正式排除在该领土重建的治理和控制之外。 
该过程将临时移交给社会或社区支持委员会的控制。哈马斯的成员不会坐在委员会上。但是，加沙境内哈马斯的未来军事地位尚未解决，这很可能是以色列认可的障碍。
阿拉伯国家 - 主要是阿拉伯联合酋长国和卡塔尔 - 正准备进行财务要约以资助重建，但基于授予巴勒斯坦人留在加沙的权利，并不被迫在埃及寻求临时或永久庇护或约旦。重建将需要三到五年，其中65％的加沙财产被摧毁。
欧洲消息人士承认，向以色列提供安全保证的问题仍然无法解决，因为没有阿拉伯国家愿意在没有以色列向巴勒斯坦国家提供明确的政治地平线的情况下提供部队。
将于2月27日在利雅得举行一个阿拉伯峰会，该峰会替代了特朗普计划加沙计划的替代方案，并揭示了一部分。。
那么到目前为止，沙特阿拉伯并未明确要求将哈马斯排除在加沙的重建过程或治理之外，但是阿联酋高级外交顾问安瓦尔·加尔加什（Anwar Gargash）称赞阿拉伯秘书长艾哈迈德·阿布尔·格里特（Ahmed Aboul Gheit），他最近的电话联盟，哈马斯从加沙的管理中辞职为“适当和理性”。
 aboul gheit说：“巴勒斯坦人民的利益必须是在运动的利益之前，尤其是鉴于呼吁将巴勒斯坦人从加沙移动，以及摧毁加沙地带并撕毁的造成的战争它的决定是其人类和社会结构。” 
他还上周告诉世界政府峰会，特朗普提出将大约200万巴勒斯坦人搬出加沙的提议将使该地区陷入危机周期，对和平与稳定产生破坏性影响。他说：“对于阿拉伯世界来说，这是不可接受的，它已经战斗了100年。” 
预计阿拉伯计划中提出的委员会将包括独立的技术专家和公民社会和工会的代表，以确保没有任何派系占主导地位。
即使是温和的阿拉伯外交官说，特朗普计划既不是实际也不是道德的，但是有人说：“我们必须与之互动，并在可能的情况下将人们远离它。”第二位阿拉伯消息人士说：“很多听起来很牵强，例如将哈马斯隧道转换为地铁网络。这个想法来自蓝色。” 
统治西岸的巴勒斯坦权力机构（PA）尚未认可委员会计划，担心它会通过两个独立的行政系统来预言西岸和加沙之间的永久分裂。 
法塔赫（Fatah）的 Jibril Rajoub主导着PA，该组织拒绝讨论委员会的想法，称其为“奉献划分的序幕”，他强调坚持所谓的“政府和政权”。
美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）尚未排除特朗普计划的替代方案，但说：“任何使哈马斯在加沙地带中的计划都会是一个问题，因为以色列不会容忍这一点”，因此将是一个返回正方形的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/egypt-gaza-reconstruction-plan-hamas</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理查德·拉特克利夫（Richard Ratcliffe）说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/uk-must-act-more-promptly-over-latest-iran-detentions-says-richard-ratcliffe</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T16：33：27Z     Lindsay和Craig Foreman &lt; /div&gt;  Nazanin Zaghari-的丈夫拉特克利夫（Ratcliffe）呼吁部长们“更迅速”的行动比他们释放妻子的行为，在伊朗拘留一对摩托车之旅后。
理查德·拉特克利夫（Richard Ratcliffe）在德黑兰监狱五年后在2022年被释放，他表示担心这对夫妇现在将面临“残酷的剧院”，以“引起政府的注意”。
“我的心向他们倾诉，我希望他们不会长期磨难，并且政府能够比我们的情况更快地做出回应，”拉特克利夫（Ratcliffe）说，他两次进行了饥饿妻子释放的运动。
据报道，现年50多岁的Craig和Lindsay Foreman在进入伊朗进行五天访问之后于一月举行，这是世界各地摩托车旅行的一部分。
一家人谈到了他们对在南部城市克尔曼（Kerman）举行的工人面临的“令人痛苦的局势”的关注。扎哈里·拉特克利夫（Zaghari-Ratcliffe）是一位不列颠双国国家，在初次被捕后被转移到克尔曼（Kerman）。
根据社交媒体帖子，这对夫妇正在前往澳大利亚，并于12月30日从亚美尼亚越过伊朗。这对夫妇从伊朗出发，包括计划进入巴基斯坦的计划。
本周国家媒体已出版的照片据称显示英国驻伊朗大使，雨果·肖特（Hugo Shorter）与这对夫妇见面，该国称其为“国家安全”嫌疑人。
已发表的照片显示，周三举行的会议是在一名克尔曼检察官Mehdi Bakhshi和克尔曼州长安全与执法副副手Rahman Jalal举行的。。
 1月3日，来自伊朗的伊斯法罕的Foremans Facebook页面上的最新帖子包括自拍照显然向这对夫妇展示，并带有标题：“多么美好的地方。” 
外交部发言人说：“我们正在向被拘留在伊朗的两个英国国民提供领事援助，并与地方当局保持联系。” 
英国政府建议英国和双重国民面临伊朗逮捕，质疑或拘留的巨大风险，英国护照或英国的联系“可能足够”，可以被伊朗当局拘留。
根据埃塞克斯大学（University of Essex）在2022年发表的研究，至少有66名外国和双重国民被伊朗拘留，作为日益增长的“政治动机逮捕”实践的一部分，该做法受到人权观察的谴责。
 2022年9月去世后，马哈·阿米尼（Mahsa Amini）是一名22岁的伊朗人，库尔德人起源于三天前因涉嫌违反《伊斯兰妇女着装法》而被捕，至少有40名外国和双重国民被捕。 
拉特克利夫（Ratcliffe）谈到工人时说：“政府的首要任务应该是确保他们能访问，并且不会孤单。重要的是，他们并不孤单。法庭程序可能很快来了。这不是真正的法院。但这将是一种残酷的剧院，引起政府的注意。” 
 是一名双重国家和劳工权利活动家，自2020年以来一直在伊朗监狱，面临与国家安全有关的指控。
  &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/uk-must-act-more-promptly-over-latest-iran-detentions-says-richard-ratcliffe</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙在与我们的紧张关系中召集欧洲领导人参加乌克兰峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/ukraine-summit-paris-macron-european-leaders-us-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/ukraine-summit-paris-macron-european-leaders-us-russia</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>