<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 21:13:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>官员称，哥伦比亚和平谈判失败，造成 80 多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/colombia-national-liberation-army</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T17:19:16Z身穿制服、手持武器的人的侧影，背景中有汽车行驶在与左翼民族解放军 (ELN) 叛军的战斗中，已有 80 多人丧生，这是该国历史上最严重的暴力事件之一。近年来，东北部地区发生了多起枪击事件。
据北桑坦德省省长威廉·维拉米萨尔称，另有 20 人受伤。
数千人逃离委内瑞拉边境附近的卡塔通博地区，一些人躲藏在附近茂密的山区或在政府避难所寻求帮助。
“卡塔通博需要帮助，”维拉米萨尔在公开演讲中表示。 “男孩、女孩、年轻人、青少年、整个家庭都空手而来，他们乘坐卡车、自卸卡车、摩托车，或任何他们能乘坐的东西，或者步行，以避免成为这场冲突的受害者。”
暴力事件发生之前，哥伦比亚政府于周五暂停了与民族解放军的和谈，这是该国不到一年内第二次暂停和谈。
最近几天，战斗发生在民族解放军（该国最大的活跃武装团体）的叛乱分子与哥伦比亚革命武装力量（FARC）的异见人士之间，后者拒绝在 2016 年的和平协议中放下武器。
民族解放军还与右翼准军事力量转变为贩运团伙的 Clan del Golfo 发生冲突，后者是该国最大的可卡因卡特尔。
几十年来，武装团体争夺哥伦比亚和委内瑞拉边境地区利润丰厚的古柯种植园的控制权，这些种植园助长了全世界的可卡因成瘾。
民族解放军周六在一份声明中表示，它已警告前哥伦比亚革命武装力量成员，如果他们“继续袭击民众……除了武装对抗别无出路”。民族解放军指责前哥伦比亚革命武装力量叛军在该地区犯下多起杀人事件，包括 1 月 15 日杀害一对夫妇及其 9 个月大的婴儿。
国防部长伊万·贝拉斯克斯原定前往东北部城镇库库塔，而官员们则准备向奥卡尼亚和蒂布社区的约 5,000 人运送 10 吨食品和卫生用品，其中大多数人已经逃离暴力。
2022 年当选后，总统古斯塔沃·佩特罗承诺追求“全面和平”，与民族解放军和其他仍控制哥伦比亚部分地区的武装团体展开谈判。
但在周五新一轮骚乱期间，他暂停了与民族解放军本已不顺的谈判进程，指责该组织犯下“战争罪”。
美联社和法新社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/colombia-national-liberation-army</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙征服者皮萨罗雕像在争议中返回秘鲁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/peru-francisco-pizarro-conqueror-statue</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T17:40:02Z树木环绕的青铜国家秘鲁西班牙征服者弗朗西斯科·皮萨罗的一座雄伟的青铜雕像，在被移走 22 年后，已回到利马主广场原址附近的一个地方，位于显然是为了恢复这位征服者备受争议的遗产。
这座重达 7 吨、高 5 米的意大利文艺复兴风格的雕塑描绘了皮萨罗骑在马上，手握长剑。该雕塑于周六重新揭幕，作为秘鲁首都建城 490 周年庆祝活动的一部分。
当利马极右翼市长拉斐尔·洛佩斯·阿利亚加和马德里大区主席伊莎贝尔·迪亚兹·阿尤索。这位来自保守派人民党 (PP) 的西班牙政治家被邀请到秘鲁首都纪念该市的周年纪念日。
对带领 167 名西班牙人击败印加帝国的征服者皮萨罗的象征性辩护，在一个仍然种族和阶级界限严重分裂的国家引起了不同的反应。 1532 年，皮萨罗捕获了印加皇帝阿塔瓦尔帕，并向他索要赎金，直到关押他的房间里堆满了金银。然后他于次年将他处决。
在洗劫了印加帝国的首都库斯科后，皮萨罗于 1535 年建立了利马。这座城市最初被称为“国王之城”，是西班牙在南美洲的总督辖区的首都，直到 1821 年秘鲁独立。

相关：美洲原住民要求清算残酷的殖民历史

迪亚兹·阿尤索在皮萨罗的后代也出席的仪式上发言时表示，这座雕像不仅纪念了“一座城市的诞生，而且纪念了一场历史性相遇的开始，这场相遇永远改变了这个城市。世界”。
她补充说，雕像的搬迁意味着“皮萨罗雕像与利马历史之心的重聚”，并表达了对这座城市历史的尊重。
但一小群抗议者吹响了用海螺壳制成的传统安第斯管乐器，并在演讲时高喊：“皮萨罗下台”和“种族灭绝”。
“秘鲁人不想要它，”前总统候选人 Yonhy Lescano 在 Twitter/X 上表示。“我们钦佩图帕克·阿马鲁、米凯拉·巴斯蒂达斯（18 世纪领导了一场反抗西班牙的叛乱）和其他英雄。我们很久以前就不再是殖民地了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/peru-francisco-pizarro-conqueror-statue</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普承诺以行政命令推迟 TikTok 禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/19/trump-tiktok-ban-executive-order</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/19/trump-tiktok-ban-executive-order</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职典礼前夕推出加密 meme 币，币价飙升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/19/trump-crypto-meme-coin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/19/trump-crypto-meme-coin</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德约科维奇因第九频道记者的报道抵制澳网赛场采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/19/djokovic-boycotts-on-court-interviews-at-australian-open-until-channel-nine-apology</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T13:09:24Z诺瓦克·德约科维奇诺瓦克·德约科维奇将抵制澳大利亚网球公开赛的场上采访和第九频道的媒体露面，直到他收到澳大利亚电视网的道歉，因为其记者“嘲弄”了塞尔维亚球迷并“对他发表了侮辱和攻击性言论”。

相关：梅德韦杰夫因澳网行为被罚款超过一半奖金

德约科维奇原本要在晋级四分之一决赛后接受吉姆·考瑞尔的场上采访，但在与考瑞尔进行了短暂的私下交谈后，德约科维奇拿起麦克风，向观众发表了简短的讲话，然后签名离开球场。
德约科维奇随后在赛后新闻发布会开始时发表声明谈到了这个问题：“几天前，为官方广播公司第九频道工作的著名体育记者在澳大利亚，他嘲弄了塞尔维亚球迷，还对我发表了侮辱和冒犯的言论，”他说。“从那时起，他选择不公开道歉。第九频道也没有。所以，既然他们是官方广播公司，我选择不接受第九频道的采访。
“我对吉姆·考瑞尔或澳大利亚公众没有任何意见。今天在球场上面对的局面对我来说非常尴尬。很遗憾我选择对观众说些什么，但显然现在不是我解释我在做什么的时间、空间或情况。我让第九频道以他们认为合适的方式处理这件事。就这样。”他后来在他的 X 帐户上发布了一段视频，向粉丝们致辞，进一步解释了这一情况。
第九频道的资深记者托尼·琼斯 (Tony Jones) 上周因在塞尔维亚观众面前进行的电视采访而受到批评。这段视频随后在社交媒体上疯传：“欢迎回到墨尔本公园，在这里你可以看到诺瓦克·德约科维奇的粉丝们，他们大声欢呼。他们的欢呼声非常特别，”琼斯说。



粉丝们对诺瓦克·德约科维奇表示赞赏。他简短地感谢了他们的支持，然后离开了。 照片：Anadolu/Getty Images


转身面对人群后，琼斯开始向他们唱歌：“诺瓦克，他被高估了。诺瓦克已经过时了。诺瓦克，把他踢出去。 “天哪，我很高兴他们听不到我的声音，”他唱道。
德约科维奇在离开球场后与澳大利亚网球公开赛赛事总监克雷格·泰利交谈，照片中他说道：“我告诉他：‘如果你们想因为我没有接受场上采访而罚款，没关系，我会接受，因为我觉得这是必须要做的事情。’就是这样。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/19/djokovic-boycotts-on-court-interviews-at-australian-open-until-channel-nine-apology</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约舰队在爱沙尼亚附近集结，保护波罗的海海底电缆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/nato-flotilla-assembles-off-estonia-protect-undersea-cables-baltic-sea</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/nato-flotilla-assembles-off-estonia-protect-undersea-cables-baltic-sea</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香槟生产商称，受全球经济低迷和习惯改变影响，香槟销量下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/champagne-makers-sales-losing-fizz-global-gloom-changing-habits</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T13:08:54Z特写：女性碰香槟杯法国香槟生产商协会表示，习惯的改变和世界局势的低迷，导致法国香槟销量下滑，去年香槟出货量下降近 10%。 
由于经济和政治焦虑抑制了派对气氛，美国和法国等重要市场的消费者减少了这种奢侈饮料的消费。
“香槟是消费者心态的真正晴雨表，”葡萄种植者工会 Syndicat Général des Vignerons 主席、联合贸易协会 Comité Champagne（香槟委员会）联合主席 Maxime Toubart 表示。
“考虑到通货膨胀、全球冲突、经济不确定性以及法国和美国等一些最大香槟市场的政治观望，现在还不是庆祝的时候。”
包括普罗塞克、英国起泡酒和克雷芒在内的更实惠的替代品正在越来越多地取代消费者对香槟的需求，对优质法国起泡酒的需求降至最低水平超过二十年的时间。近年来，低价酒类在质量方面变得更具竞争力。
越来越多的证据表明，Z 世代和美国等主要市场的千禧一代正在拒绝饮酒，往往转而选择无酒精鸡尾酒和大麻等放纵方式，就像婴儿潮一代退休并减少在葡萄酒上的支出一样。
去年 7 月，法国香槟生产商下令减少葡萄收获数量，因为今年上半年销售额下降了 15% 以上2024 年。根据香槟委员会的数据，全年出货量较 2023 年下降 9.2%，为 2.714 亿瓶。
2022 年，香槟需求出现后疫情时代繁荣，出货量达到 3.26 亿瓶，但此后一直呈下降趋势。 2023 年出货量约为 2.99 亿瓶，下降超过 8%。
2024 年法国香槟地区的收成已经受到霜冻和气候恶化加速了潮湿天气的影响，增加了珍贵葡萄藤的霉菌侵袭。
去年，法国销售市场共售出 1.182 亿瓶葡萄酒，与去年相比下降 7.2%。 2023 年，该协会将其归因于一个饱受政治动荡冲击的国家普遍存在的“悲观情绪”。
弗朗索瓦·贝鲁是一位资深中间派人士，也是总统埃马纽埃尔·马克龙的盟友，他在 12 月宣誓就任一年内第四任总理，当时法国正努力应对分裂议会日益严重的危机。
去年香槟出口也有所下降，出货量为 1.532 亿瓶，比 2023 年下降近 11%。
“在不太有利的时期，我们必须为未来做好准备，保持我们的环境 [标准] 轨迹，征服新市场和新消费者，”香槟委员会联席主席 David Chatillon 表示。
路透社对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/19/champagne-makers-sales-losing-fizz-global-gloom-changing-habits</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国议员撤回批评孟加拉国现政权“偏见”的报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/19/uk-mps-withdraw-report-criticising-current-bangladesh-regime-over-bias</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/19/uk-mps-withdraw-report-criticising-current-bangladesh-regime-over-bias</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是证人说出真相”：哈里王子在法庭上控告默多克的报纸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/19/this-is-about-witnesses-speaking-their-truth-prince-harry-gets-his-day-in-court-against-murdochs-newspapers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/19/this-is-about-witnesses-speaking-their-truth-prince-harry-gets-his-day-in-court-against-murdochs-newspapers</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚·梅洛尼将参加唐纳德·特朗普的就职典礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/18/giorgia-meloni-far-right-italian-pm-donald-trump-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2025-01-18T13:44:56Z唐纳德·特朗普和乔治娅·梅洛尼站在一起竖起大拇指意大利总理乔治娅·梅洛尼将出席唐纳德·特朗普就任美国总统的就职典礼，加入其他欧洲极右翼人物的行列其中包括曾以仇外心理闻名的法国总统候选人埃里克·泽穆尔。
梅洛尼周一出席在华盛顿特区举行的活动，她的办公室证实了这一消息，这将进一步巩固她与美国当选总统的关系。
这位意大利领导人本月早些时候，她短暂访问了特朗普在佛罗里达州的海湖庄园高尔夫俱乐部，特朗普在访问期间将她描述为“一位了不起的女性”，她“真的席卷了欧洲”。
两人于 12 月初在巴黎首次会面，出席巴黎圣母院的重新开放仪式。梅洛尼领导着具有新法西斯主义起源的意大利兄弟党，长期以来一直是特朗普的支持者。在 2022 年 10 月上台之前，她经常前往特朗普的政治集会，并称赞他的政治风格是意大利的典范。
她还精明地与乔·拜登建立良好关系，并增强了意大利的大西洋主义声誉。在最近的一次新闻发布会上，她说她与特朗普的关系“非常牢固”，与拜登的关系“非常好”。 “但有两位保守派领导人可以进一步加强融合。她说：“这对意大利和欧盟来说都是附加值。”

观察人士表示，从移民到堕胎等问题上，两人有着共同的观点，再加上梅洛尼与特朗普的亿万富翁盟友埃隆·马斯克的密切关系，这可能会让她成为特朗普在欧洲的主要对话者。

特朗普打破传统，邀请多位外国领导人参加他的就职典礼，由于气温较低，就职典礼将在国会大厦内举行。

在欧洲，与梅洛尼一起参加的还有泽穆尔，他是一名极端民族主义者、仇外辩论家，曾发表过仇恨言论，是极右翼“大替代”理论的支持者，还有比利时极右翼弗拉芒利益党的汤姆·范·格里肯和马特乌什·莫拉维茨基波兰民族保守党法律与公正党（PiS）的领导人。
德国极右翼另类选择党（AfD）联合领导人蒂诺·赫鲁帕拉（Tino Chrupalla）周四确认将出席此次会议。此前，马斯克支持该党，并在其社交媒体平台X上与联合领导人爱丽丝·魏德尔（Alice Weidel）进行了讨论，这进一步引发了人们对他影响欧洲政治野心的担忧。
英国反移民改革党领导人奈杰尔·法拉奇也将出席。另一位特朗普支持者、匈牙利民族主义总理维克托·奥尔班（Victor Orbán）也受邀出席，但不会出席；阿根廷民粹主义领袖哈维尔·米莱（Javier Milei）将出席此次会议。米莱于12月访问罗马，参加了由意大利梅洛尼兄弟会（Meloni’s Brothers of Italy）组织的年度音乐节阿特雷茹（Atreju）。
在最近的新闻发布会上，梅洛尼为特朗普和马斯克进行了辩护。当被问及特朗普对格陵兰和巴拿马运河的言论时，梅洛尼表示，她认为这些言论是向其他全球大国发出的信息，而不是对这两个国家提出敌对主张。
针对马斯克对几位欧洲领导人，特别是英国首相凯尔·斯塔默和德国总理奥拉夫·肖尔茨的攻击，梅洛尼否认了他的言论构成“危险干涉”的说法。
“问题在于，富人利用他们的资源资助世界各地的政党、协会和政治代表，以影响民族国家的政治选择，”梅洛尼说。“这不是马斯克在做的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/18/giorgia-meloni-far-right-italian-pm-donald-trump-inauguration</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“创造性地使用惩罚”：英格兰和威尔士拟对罪犯实施类似新冠疫情的封锁措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/19/creative-use-of-punishment-covid-style-lockdowns-proposed-for-criminals-in-england-and-wales</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/19/creative-use-of-punishment-covid-style-lockdowns-proposed-for-criminals-in-england-and-wales</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书中透露，《弗兰肯斯坦》的灵感来自玛丽雪莱同父异母妹妹的自杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/19/frankenstein-inspired-by-suicide-of-mary-shelley-half-sister-fanny-imlay-book-reveals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/19/frankenstein-inspired-by-suicide-of-mary-shelley-half-sister-fanny-imlay-book-reveals</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：据报道，以色列军队在停火前撤出拉法部分地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/19/israel-gaza-ceasefire-live-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T05:41:44Z在以色列与加沙停火协议于周日上午生效前，巴勒斯坦人走过加沙南部汗尤尼斯的一个市场]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/19/israel-gaza-ceasefire-live-news-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在美国遭禁前关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/19/tiktok-us-ban</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T04:09:49Z黑白 TikTok 徽标出现故障周六晚些时候，就在联邦政府对这款中国短视频应用的禁令即将生效之前，TikTok 在美国停止运行。
这款应用已不再在苹果的 iOS 应用商店或谷歌的 Play 商店中提供。美国国会于 4 月通过了一项法律，要求母公司字节跳动将 TikTok 出售给非中国所有者，否则将面临全面关闭。字节跳动选择了后者。

相关：美国最高法院似乎很可能在听证会上维持 TikTok 禁令或出售法

TikTok 表示，撤资“根本不可能：从商业、技术、法律上来说都不可能”。该公司一直坚持这一立场直到最后。
这款应用的消失已经持续了五年。唐纳德·特朗普于 2020 年年中首次通过行政命令提议禁止 TikTok，但未能成功。国会多位议员提出了同样的措施，但只有一项获得通过。 《保护美国人免受外国对手控制的应用程序法案》成为法律，要求出售或禁止 TikTok。
“美国已经颁布了一项禁止 TikTok 的法律。不幸的是，这意味着你现在不能使用 TikTok。我们很幸运，特朗普总统表示，他将与我们合作，在他上任后找到恢复 TikTok 的解决方案。请继续关注，”一条发给试图使用该应用程序的用户的消息说。
TikTok 的律师告诉最高法院，该应用程序将于 1 月 19 日“停用”。TikTok 从应用商店消失后，阻止了新的下载和更新，它将在禁令持续期间逐渐过时。如果没有定期维护，该应用程序的流畅功能将出现故障，并可能容易受到网络攻击。据多份报道，TikTok 本身可能会关闭已下载该应用的用户的访问权限，以施加政治压力。
TikTok 在法庭上拼命反对该法案，辩称封锁一款深受大众喜爱的应用会侵犯他们的言论自由权，但这是一个失败的论点。该法案似乎可能在颁布之前就消失，就像蒙大拿州的一项类似规定一样，该州于 2023 年禁止在其境内使用 TikTok，这是美国第一个这样做的州。该州的法律在生效前被推翻。
在字节跳动出售这款广受欢迎的应用的最后期限前两天，美国最高法院裁定该法律符合宪法，其规定应继续有效。拜登表示，他将把该法案的执行权交给特朗普。该应用被 1.7 亿美国人使用。白宫周五在一份声明中表示，TikTok“应该继续供美国人使用，但必须归美国人所有”。
针对这一裁决，TikTok 首席执行官 Shou Chew 呼吁候任总统拯救他的应用程序。他在 TikTok 上发布的一段视频中表示：“我谨代表 TikTok 的所有人以及全国所有用户，感谢特朗普总统致力于与我们合作，找到让 TikTok 在美国继续可用的解决方案。”
特朗普试图在最后一刻代表 TikTok 介入最高法院的案件，尽管他本人是禁令之父。他在 2024 年总统竞选期间对这款应用产生了浓厚的兴趣，因为他发现这款应用拥有大量受众。他将于周一就职，并可能命令司法部不要执行该法案，但他表示最高法院的裁决应该“尊重”。目前尚不清楚特朗普是否能完全规避TikTok禁令。
TikTok美国用户已经转向小红书（又名RedNote），一款中国视频分享应用，而不是YouTube Shorts或Instagram Reels（尽管这两款产品在禁令后可能会有所增长）。
正如一位用户所说：“我宁愿把我的DNA送到中国共产党的前门，也不愿看Instagram Reel。”
路透社供稿获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/19/tiktok-us-ban</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯蒂亚·弗里兰竞选加拿大总理时自夸自夸：“特朗普不喜欢我”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/18/chrystia-freeland-canada-video-trump</link>
      <description><![CDATA[2025-01-19T01:04:23Z女子站在舞台上，手举加拿大国旗加拿大前副总理克里斯蒂娅·弗里兰（Chrystia Freeland）在开幕式上致辞她在竞选加拿大总统时吹嘘说：“唐纳德·特朗普不太喜欢我”，这段竞选视频迅速走红。
对于弗里兰来说，她在特朗普第一任期内领导了加拿大与美国和墨西哥重新谈判北美自由贸易协定 (Nafta)，特朗普贬低她是一个强硬谈判者的视频是一个卖点。


竞选视频加拿大前副总理、正在竞选加拿大领导人的 Chrystia Freeland。


特朗普计划征收巨额关税，并公开考虑将加拿大纳入美国，这激起了该国各政治派别的民族主义不满，甚至安大略省保守党领袖 Doug Ford 最近也被拍到戴着一顶印有“加拿大不是卖国贼”字样的帽子。
继续这个主题，Freeland 在视频的后面说，保守党领袖 Pierre Poilievre 会“向特朗普低头，出卖我们”。Pierre Poilievre 是她在今年大选中将作为自由党领袖面对的。
Freeland 曾是一名记者，还领导了加拿大与欧盟的艰难贸易谈判，英语和法语版本，让她反特朗普的谦逊自夸成为她向讲法语的加拿大选民宣传的核心。
英语和法语版本的竞选视频都以图形结尾，将候选人的名字渲染为“自由土地”，以加拿大国旗的红色和白色表示，字母 A 上有枫叶的阴影，以此放大爱国主题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/18/chrystia-freeland-canada-video-trump</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>