<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 09:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>密苏里男子在错误的门死亡中认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/19/ralph-yarl-shooting-andrew-lester-dies-missouri</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T00：01：44Z    穿着蓝色和卡其色外套的男人看着地板 一名86岁的密苏里男子在2023年的2023年枪击事件拉尔夫·雅拉尔（Ralph Yarl）的枪击事件中，几天就死了几天。检察官周三宣布，白人的门铃是错误的。
堪萨斯城的安德鲁·莱斯特（Andrew Lester）被指控犯有一级攻击和武装犯罪行动，以枪击当时的16岁，他幸存下来，现在是德克萨斯州A＆amp; m的新生。在原定开始审判之前，莱斯特在周五认罪，对二级攻击的指控较小，该次级攻击最多落后七年。他原定于3月7日被判刑。
克莱县检察官办公室的发言人 Cher Congour说，莱斯特的律师告诉他们他的死亡。
“我们已经了解了安德鲁·莱斯特（Andrew Lester）的去世，并在这个艰难时期向家人表示哀悼，”检察官办公室在新闻稿中说。 “尽管法律诉讼现在已经得出结论，但我们承认，莱斯特先生在这种情况下为他的行为承担了责任。” 
新闻发布没有任何死亡原因。堪萨斯城警方说，他们没有进行死亡调查。克莱县警长办公室的发言人莎拉·博伊德（Sarah Boyd）说，自从他没有被拘留以来，她没有关于莱斯特的死因的信息，但指出他在上周的认罪听证会上一直处于“健康状况不佳”。
 Yarl的家人在周三的书面声明中说，发生的事情是他们推动快速审判的原因之一。
“现在，另一个受到偏见伤害的黑人孩子将永远不会看到枪杀他的男人面对司法系统的全部重量。莱斯特终于承认内gui，但这是在拖延两年后的最后一刻。延迟使我们的家庭陷入困境，”声明说。
此案震惊了该国，并重新对美国的枪支政策和种族进行了辩论。
 Yarl在2023年4月13日晚上在Lester的家门口出现，因为他混合了应该捡起双胞胎兄弟姐妹的街道。
莱斯特的律师史蒂夫·萨蒙（Steve Salmon）辩称，莱斯特（Lester）一直在自卫，他被陌生人吓坏了，陌生人在躺在床上时敲门。当局说，莱斯特两次射击纱线：首先是头部，然后是手臂。
 Yarl在听证会上作证说，他敲响了铃铛，然后等待某人回答看起来“比正常更长”的东西。雅尔说，当内门打开时，他伸出手抓住了风暴门，假设他在兄弟的朋友的父母身上。
他说莱斯特枪杀了他的头，说：“不要再来这里。”尽管子弹没有穿透Yarl的大脑，但影响使他撞到了地面。 Yarl说Lester然后将他枪杀。这名青少年被送往医院并在三天后获释。

 相关： 堪萨斯城男子在射击拉尔夫·雅尔 的枪击事件中认罪

他的家人说，枪击事件造成了巨大的情感损失，他们已经针对退休的飞机机械师提起诉讼。
萨蒙（Salmon）去年表示，莱斯特（Lester）的身心状况恶化。他说，莱斯特患有心脏问题，臀部骨折并且已经住院。莱斯特还减掉了50磅（23公斤），鲑鱼归咎于他随后收到的强烈媒体报道和死亡威胁的压力。
在周五的听证会上，莱斯特（Lester）被带到法庭上时被弯腰，双手折叠起来。当被问到他的健康状况不佳时，莱斯特回答是。
法官此前曾下令对莱斯特进行心理评估，但允许审判完成后进行。该评估的结果未公开发布。
莱斯特的孙子丹尼尔·路德维希（Daniel Ludwig）并没有立即退还美联社寻求评论的短信。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/19/ralph-yarl-shooting-andrew-lester-dies-missouri</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普受到广泛反对社会职位的强烈反对，称自己为“国王”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/19/trump-backlash-social-media-king</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T22：55：37Z    诉讼中的男人 唐纳德·特朗普（Donald Trump）在政府决定撤销纽约市的拥塞定价计划后将自己比作社交媒体上的“国王”之后，在社交媒体上发出了广泛的反弹。
在星期三，信件运输秘书肖恩·达菲（Sean Duffy）到纽约州长凯西·霍克尔对于曼哈顿，特朗普在《真理社交》中写道：
“拥塞定价已经死了。曼哈顿和整个纽约都被拯救了。国王万岁！” 
白宫随后进入 Share&gt; share 特朗普在社交媒体上的报价，并伴随在假时杂志的封面上戴上金冠，在他身后是纽约市的天际线。
回应特朗普的评论，霍克尔发表了一份声明，说：由国王。”她补充说：“公共交通是纽约市的命脉，对我们的经济未来至关重要 - 作为纽约人，像特朗普总统一样，非常了解。” 
她接着补充说，该市的大都会运输管理局已在纽约南区开始法律诉讼，以保留该计划。



   __youtube_media_placeholder_c28f98cd-11e4-4e81-bd6a-eb3f01af8212_________________________________________________________________________________________________ 
  


在周三向记者的单独地址中，hochul  said ：超过250年。我们肯定不会现在开始……如果您不认识纽约人，我们将战斗。我们不会退缩，现在永远不会，永远不会。” 
纽约市议会议员贾斯汀·布兰南（Justin Brannan）也谴责了特朗普的声明，并提到特朗普任命的司法部，命令检察官放弃针对该市的联邦腐败案市长，埃里克·亚当斯（Eric Adams）。

 相关： 纽约州长试图平息特朗普统治后的恐惧 

“您如何看待拥堵定价，联邦政府并没有做出这一决定。纽约州通过了一项法律，USDOT批准了它。唐纳德·特朗普（Donald Trump）与市长达成了什么腐败协议，他不是国王。只有傻瓜承认虚假权力。这是一种幻想，” Brannan 说。
同样，弗吉尼亚州的民主党代表唐·贝耶（Don Beyer）美国。” 
与此同时，民主党全国委员会副主席戴维·霍格（David Hogg）胜过国王。从字面上看，白宫Twitter帐户：“当他重新张贴了特朗普的计算机生成的杂志时。
此外，当白宫分享了特朗普的照片时，伊利诺伊州的民主党州长JB Pritzker， https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/19/trump-backlash-social-media-king</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国公司包括出口到达俄罗斯的飞机零件的公司</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/20/british-firms-among-those-that-exported-aircraft-parts-which-reached-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/20/british-firms-among-those-that-exported-aircraft-parts-which-reached-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考古学家在一个多世纪以来发现了第一个在埃及的法老王墓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/first-new-pharaohs-tomb-to-be-found-in-over-a-century-discovered-in-egypt</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T23：40：21Z     thutmose II  的雕像是英国考古学家Piers Litherland博士看到埋葬室的天花板被蓝色涂成蓝色，他意识到自己刚刚发现了埃及法老王的第一个坟墓可以在一个多世纪内找到。
 litherland一直在探索埃及国王的山谷十多年来，当时他发现了一个导致坟墓的楼梯，现在属于Thutmose II，后者从1493年至1479年至1479年，在统治时期。
花了几个月的时间清除降落的走廊，在此期间，他和他的团队认为该坟墓属于皇家妻子。


埃及古物部发布的图像显示了thutmose II的入口。
 

但是，当他看到埋葬室的天花板上被装饰着Amduat的场景，Amduat是国王保留的宗教文本，他就知道自己是自从Tutankhamun以来被誉为最重要的发现。 /p&gt;
他当时对英国广播公司世界服务局说，当时他感到“非常困惑”。 “当我出来时，我的妻子在外面等着，我唯一能做的就是哭泣。” 
然后，他着手清理洪水碎屑，期望在其下面找到埋葬的残骸。

 相关： 闻起来像埃及人：研究人员嗅探古老的木乃伊来研究保护 

“实际上，坟墓被证明是完全空的，不是因为它被抢劫了，而是因为它被故意被清空了。然后我们确定了坟墓被淹没了。它是在瀑布下面建造的，在葬礼的大约六年内，它在某个阶段充满了水。” 
他说，国王的遗体是通过子公司走廊取出的，搬出了其他地方。 “只有当我们筛选出所有材料（吨破碎的石灰石）时，我们才发现了这些雪花石膏的这些小碎片，这些碎片命名为Thutmose II。” 
他说，当坟墓被移动时，碎片可能被打破了。 “而且谢天谢地，他们确实打破了一两件事，因为这就是我们发现它是谁的坟墓。” 
这一发现是由英国独立学术基金会的新王国研究基金会和埃及旅游与古物部的联合任务进行的，埃及旅游与古物部隶属于剑桥大学麦当劳考古研究所的一个项目。 
 Thutmose II是丈夫，也是Hatshepsut的同父异母兄弟，他是埃及最伟大的法老王之一，也是少数几个以自己的统治的妇女之一，也是Thutmose III的父亲。。
 litherland告诉PA媒体：“这一发现解决了古埃及的一个巨大奥秘：18王朝王朝的坟墓的位置。这个祖先的图坦汉墓从未被发现，因为它一直被认为是在国王山谷附近的山的另一端。” 
考虑到证据，坟墓的内容被移至第二墓，助理野外主任Mohsen Kamel说：“ Thutmose II的坟墓可能存在一秒钟，很可能是完整的，这是一种惊人的可能性。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/first-new-pharaohs-tomb-to-be-found-in-over-a-century-discovered-in-egypt</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机现场直播：哈马斯返回四个以色列人质的尸体，包括两个孩子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/20/israel-gaza-war-hostages-shiri-bibas-ariel-kfir-oded-lifshitz</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T07：21：29Z    带有以色列人质肖像的海报Shiri Bibas（C）和她的两个孩子Ariel（L）和Kfir（R）。&lt; /div&gt;。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/20/israel-gaza-war-hostages-shiri-bibas-ariel-kfir-oded-lifshitz</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾官员在登革热案件中有所增加的蚊子现金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/20/philippines-officials-offer-cash-for-mosquitoes-amid-rise-in-dengue-cases</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T06：20：54Z    一名工人在菲律宾登革热案中的增加，在马尼拉大都会的山丘上进行雾蒙蒙的山丘。该村庄已向任何捕获蚊子的人提供了现金奖励。  菲律宾的乡村官员正在向捕获蚊子的居民分发现金奖励，以抗击爆发登革热的爆发。
在星期三的发布会上，来自马尼拉大都会大都会山村的居民在等待获得赏金的时候，他们的塑料杯子和包含捕获的塑料杯子和袋子：一个菲律宾比索（1.7美国美分），每五个蚊子&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
组织者向参与者分发了硬币，并使用紫外线Zapper杀死了活的蚊子。一位居民带着九比索（价值约15美分）走开了，他交了45个幼虫。 

 相关： 雄性蚊子是在澳大利亚研究中用精液进行基因工程的毒药 

乡村主席卡利托·塞纳尔（Carlito Cernal）在社交媒体帖子中说，由于该地区的登革热案件增加，该村庄已经组织了该计划。
可能致命的病毒感染病例在全国范围内增加。卫生部在一月份记录了28,000多起病例，与去年同期相比增加了40％。


一位居民显示了他从他捕获的45个蚊子幼虫那里收到的9比索。 照片：Aaron Favila/ap 


本周早些时候，该部门宣布了菲律宾九个地区的登革热“有关上升”。奎松市是该国人口最多的城市，自今年年初以来10人死亡后，周六宣布了登革热爆发。
但是，部门发言人阿尔伯特·多明哥（Albert Domingo）告诉菲律宾媒体，乡村赏金计划可能会无意间反对。
部门建议将努力付诸实践，以定期清理水域停滞的地区，并鼓励对登革热案件进行早期报告。
该项目还引起了社交媒体的关注，评论员警告潜在的蚊子农业以获利。 “我们必须确保我们的解决方案是可持续的，没有意想不到的后果，”关于塞纳尔关于该计划的一篇文章之一的评论。另一条评论阅读。
在回应批评时，塞尔纳尔在Facebook帖子中强调说，他对该计划没有“不良意图”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/20/philippines-officials-offer-cash-for-mosquitoes-amid-rise-in-dengue-cases</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>左眼在酸攻击中“融化”的男人感谢胎盘供体，他帮助他治愈了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/20/man-whose-left-eye-was-melted-in-acid-attack-thanks-placenta-donor-who-helped-him-heal</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T06：00：30Z    保罗·拉斯基（Paul Laskey）的左眼被两次紧急移植和三个组织移植物保存。 一个男人的左眼在酸攻击期间“融化”的男人感谢那个捐赠了胎盘的女人，给了他机会恢复他的视力。
保罗·拉斯基（Paul Laskey）冲进去保护他的儿子免于被攻击者用腐蚀性物质喷在脸上的knifepoint，据信是电池酸。
拉斯基在2023年2月的袭击发生后被带到纽卡斯尔的皇家维多利亚州医务室，医生发现他在左眼上失去了所有视线，因为酸经过了角膜的内部和外层。 
在接下来的八个月中，这位43岁的年轻人接受了两次紧急移植和三个由捐赠胎盘制成的羊膜组织移植物。这意味着医生现在可以继续进行可以恢复他失去视力的治疗方法。
 Laskey是一名管道和供暖工程师，他说：“从第一天起我就被告知这不是要保存视线，而是要拯救眼睛，然后我们可以努力。” &gt;
他补充说：“我非常感谢那位选择捐赠胎盘的母亲，以帮助像我这样的人完全失去视线的风险。令人难以置信的是，新的生活可以用这种通常被抛弃的东西以如此深刻的方式帮助这么多人。” &gt;
羊膜移植是通过从胎盘的内衬中取出组织而产生的轻巧，弹性和几乎透明的床单。它们可以治愈眼睛表面的损害，同时还提供抗炎作用。



由捐赠胎盘内衬里制成的羊膜移植。 照片：nhsbt/pa 


纽卡斯尔眼中中心的顾问眼科医生弗朗西斯科·菲格雷多（Francisco Figueiredo ，捐赠她成长为帮助成长孩子的风琴。真的很了不起。” 
每个捐赠的胎盘可用于制造50-100个羊膜移植物，也可用于治疗烧伤和其他伤口。
拉斯基的袭击者罗比·斯科特（Robbie Scott）在将案件转交给上诉法院后，于去年八月的10年增加到11年。
拉斯基说，他的家人仍在袭击中。 “我的儿子要到达那里。他说他有很多内gui，但这不是他的错，”他补充说。
NHS血液和移植组织和眼服务的国家检索经理Claire Price说：“羊膜移植物确实是非常特殊的事情。他们在治疗中起着至关重要的作用，以挽救那些遭受事故或伤害的人的愿景，以及在某些角膜移植中，这对许多人来说都在改变生活。 
“保罗的故事提醒着各种类型的捐赠的重要性，包括血液，血浆，器官和干细胞。” 
 Laskey说，医生“现在正在谈论干细胞移植”以恢复他的左眼的某些视力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/20/man-whose-left-eye-was-melted-in-acid-attack-thanks-placenta-donor-who-helped-him-heal</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/20/europe-greenwashing-with-north-africas-renewable-energy-report-says</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T05：00：33Z     一个广阔的沙漠太阳能发电厂，从上面可以看出 欧洲国家正在从摩洛哥和埃及提取可再生能源，以“绿化”自己的经济体，同时让北非人依靠肮脏的进口燃料并支付环境支付费用，绿色和平的报告说。
摩洛哥和埃及都旨在利用其在地中海以南的战略地点及其太阳能和风能的潜力，将自己定位为欧洲寻求多样化能源供应的关键。
绿色和平组织的报告认为，欧洲支持的可再生和低碳项目产生了出口能量的能源，这会阻碍两国的能力脱碳，使当地人口取代并消耗数百万升的淡水，在某些情况下，在某些情况下，它已经很少了。
同时，埃及和摩洛哥都仍然是化石燃料能源的净进口商，大量的石油和天然气以燃烧自己的经济体，同时将其更清洁的能源出售给欧洲。
乌克兰与俄罗斯之间的战争爆发后，欧洲能源公司向埃及投资了数十亿美元，以获取该国的天然气储量，因为他们寻求替代俄罗斯天然气的80亿立方米（2.8tn立方英尺）的替代品市场。
，但由于天然气和石油公司的夸大而导致地质地层的干扰导致了土壤侵蚀和污染，污染了供水，格林和平说，埃及人几乎没有受益。 
报告说，现在，埃及“正在增加其对肮脏的燃料的使用，例如马祖（Mazut） - 含有含硫化物和重金属毒素的重型碳氢化合物的混合物 - 以期释放更多的气体以出口到欧洲。” 
但是，根据一个国际智慧，埃及将需要国际投资，如果要建立所需的基础设施和行业，以迅速扩大其可再生能源领域。 争论：“通过智能，前瞻性的政策和埃及政府的战略投资，强大的国际伙伴关系，埃及可以成为全球清洁能源中心。” 
在摩洛哥，TotalEnergies已向圭尔米姆 - 欧德名词的一家绿色氢和氨植物投资了106亿美元（84亿英镑），其生产于2027年开始，德国也承诺了3亿欧元（2.5亿英镑）的绿色（2.5亿英镑）氢设施，两个项目都针对出口市场。
在绿色和平的中东和北非领导的运动中，哈南·凯斯克斯（Hanen Keskes）表示：“全球北部必须负责降低自己的消费和建立国内可再生能力，而不是将社会环境成本外部化到全球南方。我们必须继续为非殖民化和改变全球金融体系结构而战。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/20/europe-greenwashing-with-north-africas-renewable-energy-report-says</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署针对“非法外国福利”的行政命令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/20/donald-trump-executive-order-benefits-illegal-aliens-immigration</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T05：01：15Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）的手放在他的论文上签名 唐纳德·特朗普（Donald Trump）签署的行政命令，目的是终止非法人民的联邦政府福利，他的最新动作是遭受移民攻击的暴风雪。
白宫表示，该命令旨在结束“非法外国人的所有纳税人资助的福利”，但尚不清楚哪些福利将成为目标。除了紧急医疗服务外，该国的人们通常没有资格。根据1982年最高法院裁决的移民身份，儿童有权获得免费的K-12公共教育。

 相关： 特朗普到目前为止签署的所有行政命令 

该命令指出，1996年的福利大修否认了非法对该国人民的大多数公共利益，但说法律已逐渐破坏。 “在过去的四年中，尤其是先前的政府反复削弱了该法律的目标，从而导致了不当大量纳税人资源的支出。” 
特朗普的话似乎针对前总统乔·拜登（Joe Biden）广泛使用假释权限，以允许人们暂时进入该国，包括900,000多个在线约会应用程序，该应用程序称为CBP One在与墨西哥过境点使用的CBP One，以及超过500,000的古巴人，海地人，尼加拉瓜和委内瑞拉人，他们自费与金融赞助商一起飞往美国。特朗普立即结束了这两个节目。
拜登还向乌克兰和阿富汗的近30万人授予了假释。
授予假释至少一年的人被认为是“合格的非公民”，使他们有资格获得一些基于收入的福利，但仅在五年后。其中包括医疗补助和儿童健康保险计划，该计划为赚钱的家庭中的儿童提供覆盖范围，无法获得医疗补助。
一些州缩短了五年的等待。
特朗普的命令似乎有其他目标，一些已经是早期命令和司法部诉讼的主题。它指示所有部门和机构确定与1996年福利法不一致的联邦福利支出。它还旨在确保州和地方政府不使用联邦资金来支持“庇护”政策或鼓励非法移民的政策。
 trump 签署了10项移民执行命令在他上任的第一天。其中包括为在美国出生的人和南部边界庇护所终止自动公民身份。出生权的公民命令已在法庭上暂时停止。
在周三的另一项命令中，特朗普指示每个机构的负责人对所有法规进行审查，并与埃隆·马斯克（Elon Musk）政府效率部的成员合作。该命令说，所有认为与政府政策不一致的法规都将被撤销或修改。。
该行动旨在加强马斯克的全政府抨击努力，该努力面临着法院在其合法方面面临的许多挑战。
特朗普还针对许多咨询委员会和机构以淘汰，这是他对独立执行机构进行控制的更广泛运动的一部分。。
在将要解散的机构中有美国和平研究所，该研究所促进了世界各地的冲突解决方案；美洲基金会，为拉丁美洲和加勒比海地区的社区发展计划提供资金；以及美国非洲发展基金会，该基金会投资于非洲的社区发展工作。
 与美联社和路透社 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/20/donald-trump-executive-order-benefits-illegal-aliens-immigration</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta和Google选择退出悉尼Mardi Gras，因为离开了我们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/20/meta-and-google-opt-out-of-sydney-mardi-gras-2025-sponsorship-dei-us</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/20/meta-and-google-opt-out-of-sydney-mardi-gras-2025-sponsorship-dei-us</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国：Yoon Suk Yeol成为第一位现任总统，随着听证的开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/20/south-korea-yoon-suk-yeol-criminal-trial-insurrection-charges</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T01：20：06Z    韩国弹each的总统Yoon Suk Yeol参加了他的弹each审判的听证会，于2025年2月13日在首尔的宪法法院举行。 驱逐韩国总统/a&gt;将成为第一个在刑事案件中审判的领导人，因为周四听证会征求武术。。
 64岁的前检察官自他在一月份被捕罪名是起义，如果发现他可以被判处无期徒刑或面临死刑。 有罪的。刑事诉讼将于周四在首尔中央地方法院开始。
检察官指责被停职的总统是“起义的头目”。他的律师说，调查从一开始就缺乏合法性，并质疑了他起诉书的合法性，声称这是宣布戒严的国家局长。。
单独，韩国的宪法法院正在审议他的弹eachment 由议会在12月举行。在他接受刑事审判的几小时后，他的第10次听证会定于下午3点。。

Related: &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2025/jan/15/yoon-suk-yeol-arrest-south-korea-president-impeachment -police-presence-seoul”&gt;梯子，面条站和K-Pop：韩国总统的逮捕方式如何展开 

呼吁在宪法法院作证的是汉德·苏（Han Duck-soo），他在12月Yoon撤职后也被弹each为代理总统，前情报高级官员Hong Jang-Won。。
韩国国家警察局局长乔智霍（Cho Ji-Ho）也因与戒严令有关的起义指控而受到审判，他也被称为证人。
，尚不清楚该弹each听证会是否将是他的最后一次宪法法院法官闭门造车进行故意的。该过程可能需要两周甚至更长的时间。
以前弹imp的总统公园Geun-hye和Roh Moo-hyun必须分别等待11和14天，以学习他们的命运。
如果Yoon被撤职，该国必须在60天内举行新的总统选举。
 Yoon的弹each审判的大部分都集中在他是否违反宪法的问题上宣布武术法律，这是为国家紧急情况或时代保留的战争。
他的法令仅持续了大约六个小时，因为反对派领导的议会无视部队将其投票。但这将民主制度陷入了几个月的政治动荡和抗议活动，两次弹each和在线虚假信息激增。
Yoon的律师上周告诉记者，他的戒严宣言是“一种治理行为，不能接受司法审查”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/20/south-korea-yoon-suk-yeol-criminal-trial-insurrection-charges</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚将“观察中国军舰的一举一动”在东海岸发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/20/australia-will-watch-every-move-of-chinese-warships-detected-150-nautical-miles-from-sydney</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T23：44：35Z     澳大利亚国防军发布的一张照片显示了中国人民解放军 - 北维岛式护卫舰亨吉县 澳大利亚将“观察”三项中国军舰的每一举一组，这些军舰已被发现在该国东海岸，这是在国防部长说。
三艘人的解放军 - 江山护卫舰hengyang，Renhai级巡洋舰Zunyi  和         上周在昆士兰州东北部发现了，自从他们向南航行以来就进行了调查。 《金融时报》报道说，船只距离悉尼海岸约150海里。
上周在南中国海发生的事件之后，该船在澳大利亚海岸附近的存在，其中一名中国战斗机在澳大利亚军事飞机前释放了耀斑。 


  注册澳大利亚的《澳大利亚的突发新闻》电子邮件     

这些船只尚未进入澳大利亚的领土 - 距海岸线12海里，而是在澳大利亚的独家经济区（200nm）内。这些船只尚未违反国际法，国防军表示对舰队的监视是“常规的”。
澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）说，尽管船只在澳大利亚海岸附近的通道“不是前所未有的”，但这是不寻常的。
“我们正在密切关注他们，我们将确保我们注意一举一动，”马尔斯告诉《天空新闻》。
“每当中国任务小组的任务结束时，我们都会评估我们所看到的一切，以正确评估他们通过此任务的目标。” 
他说，澳大利亚的空军和海军正在监视船只。。
“这不是前所未有的，而是一个不寻常的事件，”马尔斯说。 “正如他们有权进入国际水域一样……我们有权审慎并确保我们正在监视它们，这就是我们正在做的事情。” 
在周四的一份声明中，国防部表示“通常监视澳大利亚独家经济区和海上方法的所有海事交通”。
“澳大利亚尊重所有国家在国际水域，尤其是《国际法》，尤其是《联合国海洋法公约》中行使航行自由和飞越的权利。” 

 相关： 基辅的白宫向Zelenskyy讲述了有关特朗普的真相时，陷入了困境|朱利安·博格（Julian Borger） 

这艘船抵达澳大利亚的海岸，是美国印度太平洋指挥官塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）的指挥官，在澳大利亚会见了马尔斯和外交事务部长潘妮·王（Penny Wong）。
 Paparo计划于周四与澳大利亚在堪培拉举行的联合业务主任。。
中国外交部的发言人郭·贾肯（Guo Jiakun）在周三被问及周三被问到澳大利亚在澳大利亚的EEZ中的存在，称他对这种情况“不熟悉”。
根据较早的中国媒体报道，在过去一个月中，Pla-navy护卫舰，巡洋舰和补给船一直在太平洋的未指定部分进行“实现战斗”练习。
据了解，澳大利亚东海岸的三艘中国船只的航行是澳大利亚东海岸最远的中国海军船只在正式的军事访问外航行。
中国船只于2019年航行到悉尼港口，但与澳大利亚政府进行了协调。
爸爸本月早些时候在檀香山国防论坛上说，中国对台湾武力的军事示威不断升级，“不是练习；他们是对自主岛的入侵或封锁的排练”。
尽管中国共产党政府从未统治过台湾，但北京认为该岛是其领土的不可侵犯的一部分，并且没有排除使用武力吞并它的地方。
爸爸说，中国表现出“明确的意图和能力”来攻击台湾。最近，中国于10月进行了大规模的模拟空气和海上封锁，因为台北标志着其国庆日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/20/australia-will-watch-every-move-of-chinese-warships-detected-150-nautical-miles-from-sydney</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z世代员工的不满是为NHS的“ tick time炸弹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/20/dissatisfaction-among-gen-z-staff-is-ticking-timebomb-for-nhs-nurses</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-20T00：01：22Z    护士领导人警告/&gt;一名年轻的护士握着她的手 英格兰的NHS在保留年轻员工时面临着“滴答时间炸弹”。随着时间的流逝，变得越来越压力和不愉快。
 Nuffield Trust的一份新报告显示，根据对NHS调查的分析，卫生服务局最年轻的队列中员工的不满率飙升。。
研究人员发现，在2013年至2023年之间，21至30岁的临床人员的压力水平下降了14个百分点。 2023年，超过一半（52％）表示，他们在上一年与工作相关的压力使他们无法舒服，而2013年为38％。
但是，年龄在51至65岁之间的年龄较大的NHS工人的比例在同一时期患病的原因从43％下降到40％。。
该报告还发现，年轻的NHS员工对薪水的不满意的比例增加了一倍，从2013年的10％增加到2023年的22％。但是，在较老的员工中，增加了较小的增加，从2013年的11％起。到2023年至12％。
皇家护理学院首席执行官兼秘书长Nicola Ranger教授说，调查结果是NHS的“滴答时间炸弹”。
她补充说：“年轻的护理人员是劳动力的未来，但是在职业生涯开始时的护理人员是最不幸的。
“今天的一名新护士可能会面临严重不足的服务的极大压力，薪水停滞，进步很少。在这种情况下，这一点毫不奇怪。
“在职业生涯的头几年中离开的人数飙升，而学习护理的申请正在崩溃。部长们需要意识到，如果不让护理变得更具吸引力的职业，就无法修复破碎的NHS，从适当的加薪和新的投资开始，以增加劳动力。
“这就是您支持员工以自己想要的方式照顾和提高工作满意度的方式。” 
Nuffield Trust的首席执行官Thea Stein表示，调查结果表明，“在过去的十年中，最年轻的员工面临的传统艰难起步变得更加艰难”。
她补充说：“ Z NHS世代的工人现在必须管理考试，早期职业需求并学习潜在过度拉伸服务的工作，以及不断上升的生活压力。我们的发现引起了NHS保留其最年轻工人的能力的真正关注，他们正处于职业生涯的开始，但越来越不开心。  
 “卫生服务的未来取决于这些工人。现在，重要的政策制定者和雇主现在就NHS自己的员工民意调查向我们展示了下一代临床医生需要留在NHS和壮成长的内容。” 
 NHS发言人说： “ NHS组织在过去几年中做出了很大的努力来改善员工的工作环境，而我们的员工保留水平是十年来最高的 - 随着疾病和缺勤率的降低以及生产率的提高。
“ NHS充分致力于确保员工获得所需的支持，并且卫生服务现在提供了比以往任何时候都更灵活的工作选择，以及一系列可用于员工的心理健康支持，包括访问教练和福利资源。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/20/dissatisfaction-among-gen-z-staff-is-ticking-timebomb-for-nhs-nurses</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mbappé帽子戏法撕裂曼城分开派遣皇家马德里赛车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/19/real-madrid-manchester-city-champions-league-playoff-second-leg-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/19/real-madrid-manchester-city-champions-league-playoff-second-leg-match-report</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/migrants-panama-city-darien</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T20：26：55Z    警察站在建筑物外面 一群移民
巴拿马移民律师苏珊娜·萨巴尔扎（Susana Sabalza）说，她所代表的一个家庭被转移到达里恩（Darién）的一个小镇梅蒂（Metetí），以及其他被驱逐的人。当地日报La Estrella dePanamá周三报道说，在酒店里的299人中有170人被搬到了Darién。
巴拿马政府没有回应置评请求。
 根据地方当局的保护，有299名移民一直住在巴拿马市的一家酒店，并在美国通过无关的国际移民组织和联合国难民局的财政支持。 。
酒店中的移民不允许离开，至少有一个人试图自杀，而另一人则摔断了腿试图逃脱。
根据巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（JoséRaúlMulino）的说法，该小组包括来自阿富汗，中国，印度，伊朗，尼泊尔，巴基斯坦，巴基斯坦，斯里兰卡，土耳其，乌兹别克斯坦和越南的人。 。驱逐非帕纳马尼亚移民到巴拿马是特朗普政府企图加强非法居住在美国的人的企图的一部分。 
特朗普计划的挑战之一是，由于紧张的外交关系或其他原因，有些人来自拒绝接受美国驱逐出境的国家。与巴拿马的安排使美国能够将这些国籍的人驱逐出境，并使巴拿马的责任组织他们的持续遣返。人权团体警告说，移民可能会遭受虐待，如果最终归还了暴力或饱受战争的原籍国，例如阿富汗。。
 Sabalza说，她在巴拿马城酒店举行时无法见到他们的客户，她正在寻求允许在他们的新地点访问他们。她拒绝确定自己的国籍，但说他们是一个穆斯林家庭，如果他们返回家园，他们可能会被斩首。
 Sabalza说，该家庭将在巴拿马要求庇护或“除自己以外的任何其他国家”。
穆里诺说，以前移民将被移至 darien地区包括将中美洲与南美分开的密集和无法的丛林，近年来成为数十万的走廊旨在到达美国的人们。巴拿马安全部长周二表示，最近几天从美国驱逐出境的一半以上的人接受了自愿遣返其祖国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/migrants-panama-city-darien</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>