<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 21:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>苏格兰 VS 瑞士：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/19/scotland-v-switzerland-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T18:16:25Z科隆大教堂前的苏格兰球迷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/19/scotland-v-switzerland-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国极右翼领导人表示，若未获得绝对多数票，他将不会出任总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/frances-far-right-leader-says-he-will-not-be-pm-without-absolute-majority</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/frances-far-right-leader-says-he-will-not-be-pm-without-absolute-majority</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党领导人：塞浦路斯若允许以色列在冲突中使用其领土将成为目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/hezbollah-leader-cyprus-will-be-target-if-it-lets-israel-use-its-territory-in-conflict</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/hezbollah-leader-cyprus-will-be-target-if-it-lets-israel-use-its-territory-in-conflict</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫对内塔尼亚胡关于美国扣留以色列武器的说法提出异议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/biden-netanyahu-us-arms-shipments</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T16:58:52Z拜登和内塔尼亚胡肖像的拼贴画。拜登政府对本杰明·内塔尼亚胡批评美国在加沙战争中扣留以色列武器和弹药的批评作出了激烈反应，据报道取消了与以色列官员对伊朗进行报复。
内塔尼亚胡在 X 上发布的一段视频中声称，以色列故意推迟向伊朗提供武器，暗示以色列在与哈马斯的九个月战争中获胜的能力因此受到阻碍。
内塔尼亚胡用英语对着镜头说，他在最近与美国国务卿安东尼·布林肯的会晤中表示，他感谢美国自去年 10 月哈马斯袭击以色列以来给予的支持，那次袭击造成约 1,200 人死亡，另有 250 人被劫持为人质。


给我们工具，我们会完成任务。 pic.twitter.com/eQHpyd9q0X— 本雅明·内塔尼亚胡 - בנימין נתניהו (@netanyahu) 2024 年 6 月 18 日


“但我还说了别的话，”他说。 “我说，令人难以想象的是，在过去的几个月里，美国政府一直扣留武器和弹药给以色列——以色列是美国最亲密的盟友，正在为生存而战，与伊朗和其他共同的敌人作战。”
内塔尼亚胡援引温斯顿·丘吉尔的话继续说道：“二战期间，丘吉尔告诉美国，‘给我们工具，我们会完成任务。’我说，给我们工具，我们会更快地完成任务。”
这一猛烈抨击似乎让美国官员措手不及。白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔告诉记者：“我们真的不知道他在说什么。”

相关：以色列外交部长表示，对真主党全面开战的决定即将做出

在随后的新闻发布会上，布林肯表示，唯一被推迟的武器是 2,000 磅重的炸弹，由于担心以色列计划入侵加沙南部的拉法，拜登下令对其进行审查，那里有多达 100 万人避难。
“这仍在审查中。但其他一切都在正常进行，”布林肯说。
拜登政府终于在 4 月获得了国会批准，为以色列提供 140 亿美元的军事援助，此前该援助计划被众议院搁置数月。另外，一项价值 150 亿美元的美国 F15 战机销售计划也有望推进。
尽管民主党内部反对，拜登仍坚持提供援助，民主党进步人士指责以色列在战争中犯下种族灭绝罪，这场战争目前已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡。
据说，政府高级官员在幕后感到愤怒。 Axios 援引两位匿名消息人士的话称，原定于 6 月 20 日举行的双边会晤已被取消，以向内塔尼亚胡发出信号。

报道称，美国驻以色列特使阿莫斯·霍克斯坦 (Amos Hochstein) 亲自向总理传达了这一信息，告诉他，他的指控“不准确且不合时宜”。

“这一决定清楚地表明，采取这种行动是有后果的，”Axios 援引一位美国官员的话说。

白宫国家安全委员会发言人没有证实取消会晤的消息，但强调了这一消息内塔尼亚胡视频的困惑。
“我们一直在努力寻找一个时间来安排下一个可持续发展目标，考虑到负责人的旅行和可用性，但尚未完全确定细节，因此没有取消任何活动，”发言人爱德华多·马亚·席尔瓦在一封电子邮件中说。
“正如我们昨天在简报中所说，我们不知道总理在说什么，但这不是重新安排会议的理由。”
内塔尼亚胡定于 7 月下旬访问华盛顿，在国会联席会议上发表讲话，以响应众议院议长迈克·约翰逊的邀请，他是共和党总统候选人唐纳德·特朗普的亲密盟友。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/biden-netanyahu-us-arms-shipments</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Covid免疫反应研究可能解释为何一些人能逃脱感染</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/covid-immune-response-study-could-explain-why-some-escape-infection</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T16:45:46Z冠状病毒的电子显微镜图像。科学家发现了免疫反应的差异，这可以解释为什么有些人似乎可以可靠地逃脱 Covid 感染。
这项研究故意向健康成年人的鼻子中注入少量 Covid 病毒，这表明，在完全感染之前，鼻腔中的特殊免疫细胞可以在最早阶段击退病毒。那些没有被感染的人也有一个高水平的基因活动，这个基因被认为有助于向免疫系统发出病毒存在的信号。
“这些发现为关键的早期事件提供了新的见解，这些事件要么让病毒扎根，要么在症状出现之前迅速清除病毒，”伦敦大学学院这项研究的高级作者、呼吸医学名誉顾问 Marko Nikolić 博士说。“我们现在对免疫反应的全方位有了更深入的了解，这可以为开发模仿这些自然保护反应的潜在治疗方法和疫苗提供基础。”
作为英国 Covid-19 人体挑战研究的一部分，36 名没有 Covid-19 病史且未接种疫苗的健康成年志愿者通过鼻子注射了低剂量的病毒。这项研究是在 2021 年疫情最严重的时候进行的。
在 16 名志愿者中，研究人员监测了血液和鼻腔内壁免疫细胞的活动，以提供感染前、感染中和感染后免疫活动的最详细时间表。这些参与者被发现分为三个不同的组：六人出现持续感染并患病，三人暂时呈阳性但没有完全感染，七人经历了“流产感染”。这部分人从未检测出阳性，但检测显示他们已经产生了免疫反应。
在流产和短暂感染组中，从接触 Covid 之前采集的样本显示，这些志愿者在一种名为 HLA-DQA2 的基因中具有较高的背景活性。这在“抗原呈递”细胞中可见，这标志着对免疫系统的危险。 “这些细胞会吸收一点病毒，并将其展示给免疫细胞，并说：‘这是外来的：你需要去解决它，’”伦敦大学学院的凯莉·沃洛克博士（Kaylee Worlock）说，她是这项研究的第一作者。
发表在《自然》杂志上的研究结果表明，这种基因活性高的人可能对新冠病毒有更有效的免疫反应，这意味着感染永远不会越过人体的第一道防线。然而，他们并没有完全免疫——研究结束后，研究人员对志愿者进行了跟踪，其中一些志愿者后来在社区中感染了新冠病毒。
在短暂检测呈阳性的人中，科学家还发现，在接触病毒一天内，鼻腔细胞的免疫反应迅速，而血细胞的免疫反应较慢。相比之下，那些完全感染的人鼻腔反应要慢得多，平均在接触病毒五天后才开始，让病毒自行建立起来。
研究小组表示，这一发现可以为开发更有效的治疗方法和模拟最佳保护反应的疫苗提供基础。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/covid-immune-response-study-could-explain-why-some-escape-infection</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乍得首都发生爆炸 造成多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/multiple-deaths-reported-after-fire-causes-explosion-in-capital-of-chad</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T16:38:28Z恩贾梅纳军事弹药库爆炸后——士兵站在一个巨大的弹坑边缘恩贾梅纳军事弹药库发生火灾，导致 9 人死亡，40 多人受伤。一名官员表示，火灾发生在乍得首都恩贾梅纳。
政府发言人阿卜杜拉曼·库拉马拉周三表示，周二晚些时候，首都恩贾梅纳古吉区发生爆炸，将居民从睡梦中惊醒，目前有 46 人受伤，正在接受治疗。库拉马拉表示，情况已得到控制。
爆炸照亮了天空，浓烟笼罩着这个西非国家的云层，居民纷纷逃离家园寻求安全，人们疯狂地努力灭火。
火灾原因尚不清楚，总统马哈马特·代比·伊特诺表示将进行调查。
“愿遇难者安息，向遇难者家属致以诚挚慰问，祝伤者早日康复，”代比在 Facebook 上表示。随后，他视察了事故现场以及伤者接受治疗的医院。



6 月 19 日，士兵出现在恩贾梅纳爆炸现场。 图片：Israel Matene/Reuters


当地居民 Oumar Mahamat 说，当地居民惊慌失措，以为爆炸是武装袭击。
当地媒体报道称，爆炸发生在午夜前，附近建筑物震动，弹药从仓库中以爆炸力扔出。
当局呼吁居民远离该地区，该地区已被安全部队接管，收集散落的炮弹。
居民阿拉米纳·穆萨 (Allamine Moussa) 和其他居民逃离家园后，呼吁政府“紧急援助我们”。
“许多家庭都有死亡记录，这很可悲，”穆萨说。
乍得是一个拥有近 1800 万人口的国家，在备受争议的总统选举前后一直受到政治动荡的困扰，导致代比获胜。 2021 年其父亲去世后，在军事统治期间，他曾担任临时总统领导该国。
战略与国际研究中心非洲问题专家卡梅伦·哈德森表示，爆炸可能并非完全是巧合，更像是向政府发出的一个信息，政府一直陷入内部政治紧张局势以及邻国苏丹战争造成的地区紧张局势。
前美国官员哈德森表示，最近有关乍得涉嫌参与苏丹战争的指控，让代比在国内的地位难以为继。“分裂之家无法立足。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/multiple-deaths-reported-after-fire-causes-explosion-in-capital-of-chad</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国 VS 匈牙利：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/19/germany-v-hungary-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T15:48:46Z守门员曼努埃尔·诺伊尔（上）和马克-安德烈·特尔施特根（左）热身。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/19/germany-v-hungary-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗改革派总统候选人希望改善与美国的关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/iran-reformist-presidential-candidate-masoud-pezeshkian-eyes-improved-relations-with-us</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/iran-reformist-presidential-candidate-masoud-pezeshkian-eyes-improved-relations-with-us</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大选临近 欧盟委员会警告法国财政规则</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/european-commission-warns-france-over-fiscal-rules-as-election-looms</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T15:07:48Z马克龙欧盟委员会对法国发出谴责，指责其在选举前违反欧盟财政规则，而领跑者正在做出奢侈的支出承诺。
欧盟委员会决定对法国启动“过度赤字程序”，这对法国来说是一个打击埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）的赤字远高于欧盟门槛，这也与可能由极右翼或左翼联盟主导的选举后政府产生了冲突。
这两个团体都在 6 月 30 日和 7 月 7 日的立法选举前做出了大规模支出承诺，根据民意调查，马克龙的复兴党将落后于第三名。
极右翼国民联盟承诺废除马克龙来之不易的养老金改革，并降低十几岁就开始工作的人的退休年龄。玛丽娜·勒庞的政党还希望降低食品和燃料的增值税，并在 2022 年总统竞选中承诺免除 30 岁以下工人的所得税。
团结左翼的新人民阵线希望将退休年龄降低到 60 岁，提高最低工资，并冻结食品、能源和燃料的价格。
现任财政部长布鲁诺·勒梅尔警告称，如果国民联盟实施其经济计划，“可能会出现利兹·特拉斯的情况”，他指的是这位短命的英国首相如何通过大规模无资金支持的减税计划吓坏了金融市场。他对左翼的支出计划也发出了类似的警告。
法国的赤字——政府支出和收入之间的差额——在 2023 年占经济产出的 5.5%，预计到 2025 年仍将保持在 5%，远高于欧盟 3% 的门槛。2023 年政府债务占国内生产总值的 110.6%，预计到 2025 年将增至 113.8%，而欧盟的上限为 GDP 的 60%。委员会表示：“债务可持续性分析表明中期风险很高。”
另外六个违反欧盟赤字规则的成员国于周三被纳入同样的程序：比利时、意大利、匈牙利、马耳他、波兰和斯洛伐克。
根据去年达成的新规则，违反规则的国家必须每年将“过度”赤字减少 0.5%。但为了避免损害经济增长，这些规则允许在国防、绿色和数字政策方面的支出有更大的灵活性。
理论上，屡次违反规则的人可能会被罚款，但没有一个国家曾经面临过这种制裁，因为人们担心这可能会恶化经济形势并加剧政治紧张局势。
欧盟官员在 11 月 1 日新委员会就职之前不会向违反规则的国家提出如何减少赤字的明确建议。这些赤字削减计划还必须得到欧盟财政部长的批准。
欧盟经济专员保罗·真蒂洛尼拒绝对法国各政党的支出计划发表评论，只是说他相信与未来法国政府的讨论将“有益且结果良好”。
曾任意大利总理的真蒂洛尼否认了减少赤字的义务预示着回归紧缩政策的说法：“我们的经济和财政政策现在正进入一个新的周期。这并不意味着恢复正常，因为我们现在并不生活在正常时期；也绝对不是回到紧缩政策，因为这将是一个可怕的错误。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/european-commission-warns-france-over-fiscal-rules-as-election-looms</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 被指控因允许富裕地区保留税收的法律而分裂意大利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/giorgia-meloni-accused-of-splitting-italy-over-law-to-let-richer-regions-keep-taxes</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T14:55:15Z人们挥舞着旗帜意大利极右翼总理乔治娅·梅洛尼被指责“分裂国家”，此前议会批准了一项有争议的法案，赋予各地区更多权力，批评人士称，这将加剧意大利的贫困。南部。
这项改革在经过整夜的激烈辩论后于周三凌晨获得众议院批准，是政府对意大利国家改革的一部分，其中包括周二参议院批准的一项允许直接选举总理的法案。
这项“差异化自治”法案由富有的右翼领导的伦巴第大区和威尼托大区以及左翼的艾米利亚-罗马涅大区寻求，赋予各大区更多权力，决定如何征收和使用税收，以及决定医疗和教育等公共服务。
该法案以 172 票赞成、99 票反对获得通过，执政联盟领导人马泰奥·萨尔维尼称其为“所有意大利人的胜利”。多年来一直倡导改革的执政联盟成员联盟党。
梅洛尼表示，这是“朝着建设更强大、更公平的意大利迈出的一步”，并认为它将“克服目前各大区之间的分歧”。全国各地”。
批评人士表示，如果较富裕的地区能够保留更多的税收收入，这将意味着较贫穷的地区（主要在南部）的财政资源减少。
该措施引起了如此激烈的争论，导致上周议会发生斗殴，反对派五星运动的一名政客需要医疗救助。这场斗殴引发了罗马反对党周二晚间的示威游行，他们表示，面对这两项改革，他们举行集会是为了“捍卫国家团结”，并抗议执政联盟所谓的“暴力和恐吓”。
中左翼民主党 (PD) 领导人埃利·施莱因 (Elly Schlein) 表示，该措施具有分裂性，将加剧不平等。“梅洛尼，分裂国家的爱国者，”她说。 “意大利兄弟会屈服于联盟的分裂主义梦想。”
允许直接选举总理的法案是一项重大的宪法改革，梅洛尼大力推动，称其为“所有改革之母”。
根据该提议，总理任期为五年，支持获胜候选人的联盟将获得至少 55% 的席位，梅洛尼认为这项法律将有助于结束意大利的旋转门政府。批评人士担心，这项法案让人想起大约一个世纪前法西斯独裁者贝尼托·墨索里尼所做的宪法改革，可能会导致意大利走向独裁主义。
对宪法的任何修改都必须得到议会两院三分之二多数的批准。上议院的投票未能通过，预计下议院也会重复这一结果，这意味着该法案几乎肯定会被提交全民公投，公投可能在 2025 年举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/giorgia-meloni-accused-of-splitting-italy-over-law-to-let-richer-regions-keep-taxes</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥湾热带风暴形成，热浪和野火袭击美国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/weather-heat-wildfires-tropical-storm-alberto</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T14:29:10Z一名建筑工人擦去衬衫上的汗水。气象学家周三表示，潜在的热带气旋一号——墨西哥湾低气压的缓慢搅动系统——正在袭击德克萨斯海岸，但尚未完全发展。
这场风暴将当热带风暴阿尔贝托 (Alberto) 完全形成时，它将被命名为热带风暴阿尔贝托，并将在整个美国南部、墨西哥和中美洲引发强风、暴雨和洪水威胁。风暴强度的强风从风暴中心延伸超过 400 英里（640 公里），已经影响到德克萨斯州南部。
由于美国大部分地区经历异常天气——东北部和中西部北部酷热、迈阿密暴雨、新墨西哥州和加利福尼亚州发生火灾、蒙大拿州发布冬季风暴警告——墨西哥湾的热带系统预计将给路易斯安那州南部和德克萨斯州中部和南部地区带来强降雨。
美国国家气象局在周三早上的更新中警告说，墨西哥湾系统正在变得更加清晰，风暴活动“仍然相当微弱”，大气扰动“仍然不符合热带气旋的要求”。

相关：什么是热穹顶，它是如何导致美国热浪

受人尊敬的“科学人”比尔·奈伊告诉 CNN，这些事件意味着“我们需要控制化石燃料的使用，减少二氧化碳和甲烷的排放，我们需要尽快做到这一点”。
奈伊说，没有发生过珍珠港级别的气候变化事件，“因为它正在慢慢发生……新的研究表明，没有临界点或不可逆转的点——只是情况越来越糟。”
预计大陆热浪将于周三在东北部加剧，底特律将迎来 95 华氏度（35 摄氏度）的高温，密苏里州将迎来 92 华氏度（33 摄氏度）的高温。布法罗，这里今年这个时候的平均气温为 75 华氏度 (24 摄氏度)。费城预计下周气温将保持在 90 华氏度以上。匹兹堡周二的气温达到 94 华氏度。
美国国家气象局于周三向缅因州卡里布发出了有史以来第一个高温警告，警告称“高温危险，预计热指数值将高达 106[华氏度]”。
在新墨西哥州，梅斯卡莱罗阿帕奇人土地上发生野火，8,000 名居民的鲁伊杜索村被疏散。当地官员在最新消息中表示，大约有 1,400 栋建筑被烧毁。
这场被称为South Fork 大火已经烧毁了 15,276 英亩（6,200 公顷）的土地，截至周二凌晨，火势控制率仍为 0%。
“我们知道那里有火，我们知道火势很严重。我们可以从远处看到它，但它越来越近，”79 岁的 Kay Bymark 告诉 CNN。“烟雾就在那里，你可以在空中看到它”。
预报员表示，零星的雷暴活动可能会缓解该地区的状况。总而言之，极端天气现在从东海岸延伸到西海岸，根据国家气象局的数据，超过 8000 万人处于高温警报之下。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/weather-heat-wildfires-tropical-storm-alberto</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国保守派呼吁限制乌克兰难民的福利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/german-cdu-conservatives-ukrainian-refugees-benefits</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/german-cdu-conservatives-ukrainian-refugees-benefits</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝觐热死事件后，失踪朝圣者的搜寻仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/hajj-heat-deaths-missing-pilgrims-search-saudi-arabia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/hajj-heat-deaths-missing-pilgrims-search-saudi-arabia</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非总统西里尔·拉马福萨警告就职典礼上会出现“有害分裂”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/south-africa-cyril-ramaphosa-toxic-cleavages-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T13:56:38Z西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 举手胸前宣誓南非的西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 警告称，在世界上最不平等的国家之一，存在“有毒裂痕”的危险，此前他就任第二任总统——这次是作为与非洲人国民大会党最大竞争对手组成的联合政府的领导人。
非洲人国民大会在 5 月 29 日的选举中失去了议会多数席位，这是自 1994 年纳尔逊·曼德拉在种族隔离结束后领导该党上台以来，该党首次失去议会多数席位，因为在长期失业和公共服务质量下降的情况下，数百万选民叛逃到分离政党。
上周，它同意与其前竞争对手、亲商界的民主联盟 (DA) 和其他四个小党派一起执政，拉马福萨称之为“民族团结政府”。拒绝加入的左翼政党表示，更准确地说，政府可以称为大联盟，它将加强“白人垄断资本”的力量。
“我们在建设新社会方面取得了巨大进步，”拉马福萨在比勒陀利亚政府的联邦大楼外的一个露天剧场里对包括尼日利亚总统博拉·蒂努布和邻国斯威士兰国王姆斯瓦蒂三世在内的观众说。



人们聚集在比勒陀利亚参加西里尔·拉马福萨的就职典礼拉马福萨。 摄影：Alet Pretorius/Reuters


“尽管取得了这些进步，但我们的社会仍然严重不平等，两极分化严重。存在着有害的裂痕，通常是社会分裂的初期，这只能导致不稳定。”
拉马福萨说，这些仍然尖锐的分歧包括黑人和白人南非人之间的分歧、有工作的人和失业者之间的分歧。超过四成的南非人失业，在首次完全民主选举 30 年后，该国严重的经济不平等仍然主要体现在种族方面。
总统必须团结广泛的联盟。民主联盟强烈批评了非洲人国民大会 (ANC) 下的腐败，更倾向于自由市场。它反对更国家主义的非洲人国民大会的经济平权行动计划，并对拉马福萨在选举前两周签署成为法律的国家健康保险法案提起诉讼。
总统尚未任命内阁，联盟“意向声明”要求在分配部长职位时考虑成员党在议会席位中的份额。 ANC 周一表示，联盟目前有 6 名成员，拥有 273 个席位，其中 ANC 拥有 159 个席位，DA 拥有 87 个席位。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_2f081505-89b7-40b7-abda-f62a0995025c__ 



拉马福萨的发言人告诉国家广播公司 SABC，政府职位谈判将很快完成。 “总统不希望国家经历一段长期的不确定时期，”他说。
新政府面临着一系列挑战，从创造就业机会到打击暴力犯罪，再到确保近年来每天长达 12 小时的停电不再发生。
“南非选民……明确表达了对我们在某些领域表现的失望和不满，”拉马福萨在就职典礼上表示，就职典礼包括赞美诗、直升机飞越和 21 响礼炮。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/south-africa-cyril-ramaphosa-toxic-cleavages-inauguration</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国高级官员称全球权力机构缺乏女性阻碍进步</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/amina-mohammed-un-women-under-representation-at-global-tables-of-power</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/amina-mohammed-un-women-under-representation-at-global-tables-of-power</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>