<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 09:15:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈里斯和沃尔兹将作为民主党候选人首次接受 CNN 采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/harris-walz-interview-cnn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/harris-walz-interview-cnn</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：乌克兰无人机袭击引发罗斯托夫油库火灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/28/russia-ukraine-war-live-drone-attack-rostov-oil-depot</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T07:22:20Z俄罗斯南部罗斯托夫州卡缅斯基区的油罐起火]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/28/russia-ukraine-war-live-drone-attack-rostov-oil-depot</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命罗伯特·肯尼迪和塔尔西·加巴德加入过渡团队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-transition-team-rfk-jr-tulsi-gabbard</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T00:50:12Z一男一女的合成图。唐纳德·特朗普已任命罗伯特·F·肯尼迪（Robert F Kennedy Jr.）和塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard），这两位前民主党人都支持他竞选第二个总统任期，过渡团队可能会塑造他未来的政府。据《纽约时报》报道，两人将担任一个机构的荣誉联合主席，该机构将帮助他在赢得 11 月的总统大选后选择政策和人事。
肯尼迪的任命是在他上周暂停自己作为独立候选人的总统竞选活动并全力支持一位昔日的对手之后做出的，而就在四个月前，这位对手还称他为“激进左翼人士”疯子”。
他已经在 X 上发布的接受福克斯新闻前主持人、著名特朗普支持者塔克·卡尔森采访时透露了自己的新角色。
加巴德曾担任夏威夷州国会议员，2020 年竞选民主党总统候选人提名失败，不久后便离开了民主党。
她将自己重新定位为亲特朗普的名人，并一直在帮助共和党候选人为 9 月 10 日与民主党对手卡马拉·哈里斯的辩论做准备，该辩论将由美国广播公司主持。

相关：唐纳德·特朗普威胁退出 9 月 10 日的总统辩论

加巴德和哈里斯在 2019 年的电视初选辩论中发生了冲突，周二在社交媒体上发布了这段视频这段视频。
加巴德曾是国民警卫队成员，曾在中东服役，他在辩论中批评民主党，称该党“不是民有、民治、民享的政党，继续受到希拉里·克林顿代表的华盛顿外交政策机构的影响……以及其他贪婪的企业利益”。她还攻击了哈里斯作为检察官的记录。
哈里斯回应说，加巴德“在奥巴马政府期间，花了四年时间全职在福克斯新闻批评奥巴马总统”。她还指责加巴德与特朗普的主要支持者和顾问史蒂夫·班农“勾结”，以便在特朗普赢得 2016 年总统大选后与他会面。
目前尚不清楚肯尼迪或加巴德将在过渡团队中扮演什么角色，该团队还包括特朗普的两个儿子小唐纳德和埃里克，以及他的副总统竞选搭档JD Vance。
周二，威斯康星州选举委员会投票决定让肯尼迪留在总统选举中，尽管他在上周支持唐纳德·特朗普时要求在所有摇摆州将其从选票中剔除。
美国媒体报道称，肯尼迪还将留在另一个关键摇摆州的选票上：密歇根州。在过去六次总统选举中，有四次的选票差距在 5,700 票到 23,000 票之间，选票上是否有独立候选人和第三方候选人可能是一个关键因素。
肯尼迪曾散布关于儿童疫苗和新冠疫情原因的阴谋论，他被吹捧为特朗普第二届政府的潜在成员，并表示他预计任何角色都会涉及医疗保健和食品药品政策。
特朗普支持肯尼迪对疫苗的一些怀疑态度，但淡化了可能任命他为卫生与公众服务部部长的说法。这一职位将使他克服参议院确认这一可能存在问题的障碍。
曾担任特朗普副总统迈克·彭斯幕僚长的马克·肖特告诉《纽约时报》，肯尼迪和加巴德的任命对保守派来说是一个挫折。
“从大会平台到过渡团队，自由市场、有限政府和社会保守派都被踢到了路边，”他说。“加倍支持大政府民粹主义者不会激发传统保守派的投票率。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-transition-team-rfk-jr-tulsi-gabbard</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：红新月会称以色列军队在约旦河西岸袭击中至少杀害 10 名巴勒斯坦人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/28/israel-gaza-war-live-updates-latest-today-idf-palestine-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T05:49:53Z闭路电视录像显示，以色列军车于周三在以色列占领的约旦河西岸杰宁的一条道路上行驶。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/28/israel-gaza-war-live-updates-latest-today-idf-palestine-netanyahu</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无声版福尔摩斯电影将自 1922 年上映以来首次公映</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/28/silent-sherlock-holmes-film-to-be-screened-for-first-time-since-1922-release</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/28/silent-sherlock-holmes-film-to-be-screened-for-first-time-since-1922-release</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼称，遭到胡塞武装袭击的油轮燃烧，疑似漏油</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/sounion-tanker-yemen-houthi-attack-fire-red-sea-oil-leak</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T02:55:22Z红海上悬挂希腊国旗的油轮“苏尼翁”号火光冲天、浓烟滚滚上周遭到也门胡塞武装袭击的悬挂希腊国旗的原油油轮“苏尼翁”号目前仍在红海上燃烧。五角大楼表示，该油轮位于也门海域，目前似乎正在漏油。
上周，这艘油轮在也门港口城市荷台达附近遭到多枚射弹袭击。控制也门人口最多地区的胡塞武装声称他们是此次袭击的幕后黑手。
苏尼翁号载有 15 万吨原油，如果发生漏油，有可能成为有记录以来最大的漏油事件之一。

相关：红海危机：联合国安理会要求立即停止胡塞武装的袭击

五角大楼发言人空军少将帕特里克·赖德周二表示，第三方曾试图派出两艘拖船帮助打捞苏尼翁号，但胡塞武装威胁要袭击它们。
“这些只是鲁莽的恐怖主义行为这些行为继续破坏全球和地区贸易，危及无辜平民海员的生命，并危及红海和亚丁湾充满活力的海洋生态系统，而亚丁湾正是胡塞武装的后院，”赖德说。
他补充说，美国军方正在与该地区的其他合作伙伴合作，以确定如何帮助该船并减轻潜在的环境影响。



可以看到烟雾从苏尼翁号升起。 照片：Eunavfor Aspides/Reuters


这个与伊朗结盟的组织在为期 10 个月的行动中击沉了两艘船，并造成至少三名船员死亡，这场行动迫使船东避开苏伊士运河捷径，颠覆了全球海运。
胡塞武装发言人 Yahya Saree 在电视讲话中表示，他们袭击这艘油轮的部分原因是 Delta Tankers 违反了“进入被占领巴勒斯坦港口”的禁令。
Sounion 号是本月在红海遭到袭击的雅典 Delta Tankers 运营的第三艘船只。
这个与伊朗结盟的组织在以色列和加沙哈马斯的战争中，以船只为目标声援巴勒斯坦人。
据国际油轮船东污染联合会称，有记录以来最大的船舶泄漏事件发生在 1979 年，当时大西洋皇后号在一场风暴中与另一艘原油运输船在加勒比海多巴哥海岸相撞，约有 287,000 公吨石油从该船泄漏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/sounion-tanker-yemen-houthi-attack-fire-red-sea-oil-leak</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国发现数千人传播深度伪造色情图片，并努力打击此类行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/south-korea-deepfake-porn-law-crackdown</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T05:00:26Z键盘上的 XXX韩国总统尹锡烈下令严厉打击针对女性和女孩的数字性犯罪泛滥，她们在不知情的情况下成为深度伪造色情内容的受害者。
尹锡烈批评据韩国媒体最近报道，有人使用 Telegram 消息应用程序创建和分享虚假的色情图片和视频，与此同时，有人警告说所有女性都是潜在的受害者。
据韩联社报道，警方将于周三开始为期七个月的行动，重点关注那些剥削儿童和青少年的人。
经过长期斗争，消除了molka – 秘密拍摄的性材料 – 韩国现在正在应对一波深度伪造图像。

相关：“日常生活的一部分”：韩国应对偷窥狂流行病

据尹办公室称，尹在内阁会议上表示：“针对未指定个人的深度伪造视频已在社交媒体上迅速传播。” “许多受害者都是未成年人，大多数犯罪者也被确定为青少年。”
他呼吁当局“彻底调查和解决这些数字性犯罪，以根除它们”。
据该国警察机构称，今年前七个月报告了 297 起 deepfake 性犯罪案件——高于去年的 180 起，几乎是 2021 年数据首次开始整理时的两倍。在 178 名被指控的人中，有 113 人是青少年。
但人们认为问题比官方数据更严重。
一个 Telegram 聊天室吸引了大约 220,000 名成员，他们通过篡改妇女和女孩的照片来创建和分享深度伪造图像。韩国媒体称，受害者包括大学生、教师和军人。
据韩联社报道，咨询机构韩国军事人权中心表示：“犯罪者利用身穿制服的女兵照片，将她们视为性对象。”
据报道，犯罪者使用Instagram等社交媒体平台保存或截屏受害者的照片，然后将其用于制作深度伪造的色情材料。
韩国《韩民族日报》的一篇分析文章强调，Telegram 频道被用来分享女大学生、高中生和初中生的深度伪造视频。
韩国教师和教育工作者工会表示，他们已经了解到涉及在校学生的性深度伪造，并已要求教育部进行调查。
对露骨色情深度伪造图片的调查预计将进一步损害 Telegram 在韩国的声誉，该应用曾在韩国被用于实施在线性勒索团伙。
2020 年，该团伙头目赵柱彬因勒索至少 74 名女性（包括 16 名青少年）发送自己的有辱人格、有时甚至暴力的性爱图片而被判处 42 年监禁。
根据韩国法律，制作露骨的性爱深度伪造作品并意图传播可判处 5 年监禁或 5000 万韩元（37,500 美元）罚款。
路透社和法新社对本文亦有报道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/south-korea-deepfake-porn-law-crackdown</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和联合国呼吁就利比亚中央银行控制权争端进行谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/us-and-un-call-for-talks-in-libyan-dispute-over-control-of-central-bank</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/us-and-un-call-for-talks-in-libyan-dispute-over-control-of-central-bank</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国热门游戏《黑神话》因要求玩家不要讨论“女权主义宣传”而遭遇强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/black-myth-wukong-game-controversy-china-streamers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/28/black-myth-wukong-game-controversy-china-streamers</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，宣传不接种新冠疫苗的风险可以提高接种率</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/28/communication-covid-vaccine-uptake-research</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T04:05:06Z一名护士准备 Moderna 新冠疫苗 Spikevax 加强剂——特写：戴着手术手套的手将疫苗从小瓶中抽入注射器希望鼓励接种新冠疫苗的政策制定者应注重传达研究表明，不接种此类疫苗的风险很大。
中国的研究人员表示，他们发现，这种被称为“损失框架策略”的方法比关注个人或他人的益处更能提高人们接种疫苗的意愿。
研究小组表示，这可能是因为当人们认为某种行为是安全时，关注收益往往会带来好处。
“尽管疫苗具有预防作用，但考虑到其潜在的副作用，疫苗可能被认为是有风险的，”他们写道。“因此，在促进疫苗接种方面，损失框架策略比收益框架更有优势。”
研究人员在《公共卫生杂志》上撰文，报告了他们如何将 1,085 名参与者随机分成四组，每组人数相似。参与者均年满 18 岁，尚未接种所有新冠疫苗。
所有参与者都获得了有关新冠流行率和死亡率的信息。然而，虽然一组人没有得到更多信息，但其他组人得到了额外的信息，要么解释接种疫苗的个人好处，要么解释对他人的好处，要么解释不接种疫苗的风险。
参与者被要求以五分制评分，他们是否认为接种疫苗可以有效预防人们感染新冠，以及他们接种疫苗的意愿，也是以五分制评分。
结果显示，总体而言，对疫苗接种有效性的认知越高，接种疫苗的意愿就越大。研究小组还发现，收到额外信息的群体比未收到额外信息的群体更愿意接种疫苗。
然而，最愿意接种疫苗的是那些被告知不接种新冠疫苗可能带来的危害的参与者，例如更有可能出现严重的新冠症状。事实上，与没有收到额外信息的群体相比，这一群体的参与者接种疫苗的意愿高出 2.79 倍。
进一步的分析表明，这三种额外的信息可以增强感知疫苗有效性与接种意愿之间的正相关关系。
斯旺西大学行为科学家和公共卫生研究员西蒙·威廉姆斯博士表示，研究结果与其他研究结果相吻合，这些研究结果表明，感知疫苗有效性会影响人们接种疫苗的意愿。他说，这对于 Covid 疫苗非常重要，因为许多国家在传达加强针仍然有效，并且对某些群体很重要的信息方面面临挑战。
但是，他说，虽然新研究表明，用不接种疫苗会失去什么来表达疫苗信息比用可能的收益来表达疫苗信息更有效，但目前尚不清楚其他国家是否会发现同样的结果。一些研究得出了不同的结论。
“许多研究发现，损失信息往往更适合疾病‘检测’信息，比如‘接受筛查’以尽早发现疾病，”他说。“而‘获得’信息更适合预防行为，比如‘接种疫苗’或‘健康饮食’以避免疾病。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/28/communication-covid-vaccine-uptake-research</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙研究人员称，欧洲贫困人口首当其冲受到极端高温影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/28/poorer-people-bear-brunt-of-extreme-heat-in-europe-say-spanish-researchers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/28/poorer-people-bear-brunt-of-extreme-heat-in-europe-say-spanish-researchers</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌拉圭足球运动员胡安·伊斯基耶多在球场上晕倒后去世，年仅 27 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/aug/28/juan-izquierdo-uruguay-footballer-death-aged-27-collapse</link>
      <description><![CDATA[2024-08-28T03:05:06Z乌拉圭足球运动员胡安·伊斯基耶多在南美民族队和圣保罗队的南美解放者杯比赛中倒地，球员们呼叫救援乌拉圭足球运动员胡安·伊斯基耶多在南美民族队和圣保罗队的南美解放者杯比赛中倒地，球员们呼叫救援上周因心律不齐倒在球场上，现已去世，他的国家足球俱乐部宣布。
这位 27 岁的球员自 8 月 22 日在巴西莫伦比体育场举行的南美解放者杯 16 强对阵圣保罗的第二回合比赛中倒下以来，一直在接受治疗。
“国家足球俱乐部怀着最深切的悲痛和震惊宣布我们心爱的球员胡安·伊斯基耶多去世，”国家足球俱乐部在 X 上写道。“我们向他的家人、朋友、同事和亲人表示最诚挚的哀悼。整个 Nacional 都在哀悼他无法弥补的损失。”



Juan Izquierdo 在 Nacional 和圣保罗的南美解放者杯比赛中晕倒后被带离球场。 摄影：Carla Carniel/路透社


Alejandro南美足球管理机构主席多明格斯也向伊斯基耶多的家人和朋友表示哀悼。他补充说：“南美足球正在哀悼。”

圣保罗表示，他们对这一消息深感悲痛，称这是“足球的悲伤日”。

伊斯基耶多上周四晕倒后被送往阿尔伯特·爱因斯坦医院。医院在周二晚些时候的一份声明中表示，伊斯基耶多“因心律失常导致心肺骤停”。

医院医生在周一的一份声明中表示，伊斯基耶多的颅内压升高。他从周日开始使用呼吸机，从周一开始接受神经重症监护。

由于对伊斯基耶多健康状况的担忧，乌拉圭甲级和乙级足球联赛在周末推迟。圣保罗球员在周日球队以 2-1 战胜维多利亚的巴西联赛之前穿着一件球衣来支持这位乌拉圭足球运动员。
伊斯基耶多在中场休息时替换了乌拉圭俱乐部的塞巴斯蒂安·科茨，但这名后卫在比赛的第 84 分钟倒地昏迷，没有与其他球员接触。
双方球员立即呼叫医疗救助。伊斯基耶多仍然昏迷不醒，在球迷的掌声中被救护车抬离球场，随后被送往阿尔伯特·爱因斯坦医院的重症监护室接受治疗。
伊斯基耶多的职业生涯始于 2018 年，当时他在当地俱乐部塞罗效力。第二年，他加盟了佩纳罗尔，但上场时间并不多。这位后卫随后转会至蒙得维的亚流浪者队。
伊斯基耶多于 2022 年加盟国民队，踢了一场比赛后转会至当地的利物浦俱乐部。这位后卫是利物浦队在 2023 年带领球队夺得乌拉圭联赛冠军的赛季中表现最好的球员之一，这是该俱乐部一个多世纪以来的首个冠军。
伊斯基耶多今年重返国民队，与曾效力于乌拉圭国家队的老将科茨争夺首发位置。他今年踢了 23 场比赛，打进一球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/aug/28/juan-izquierdo-uruguay-footballer-death-aged-27-collapse</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，植物性肉类替代品更环保，而且大多更健康</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/28/plant-based-meat-alternatives-environment-nutrition</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T23:01:01Z用西葫芦、青豆、调味料、香草和香料制成的素食汉堡放在盘子里植物基的肉类替代品对地球更有利，而且大多比汉堡和新研究发现，人造肉的营养价值比用动物制成的香肠高得多。
根据食品基金会的说法，从环境角度来看，生产肉类替代品产生的温室气体排放量和用水量远少于生产肉类菜肴。与真肉相比，人造肉产品的营养价值也更高。该慈善机构的研究发现，植物性食品的热量更低、饱和脂肪更少、纤维更多。
该研究比较了 68 种植物性产品与 36 种肉类产品的环境影响、营养成分和价格，其中包括真假培根、鸡块和肉丸等菜肴。
然而，食品基金会表示，三种主要“替代蛋白质”中的一些在营养方面在某些方面比肉类产品更差。
“许多最近开发的加工肉类替代产品更有可能比其他替代蛋白质含有更高水平的盐，只有三分之一的产品添加了铁和维生素 B12，就像肉类中含有的一样，”研究发现。
例如，该慈善机构的高级业务和投资者参与经理 Rebecca Tobi 表示，Richmond 品牌的无肉香肠被发现含有令人担忧的大量盐。但她补充说，制造商可以重新配制产品，使其更有营养。
此外，研究人员发现，“植物性肉类替代品的蛋白质含量平均低于肉类”。然而，这项研究的合著者托比说，这一发现并不令人担忧，因为差异很小，英国人口摄入的蛋白质已经足以维持健康。
尽管近年来许多植物性品牌倒闭，去年销售额下降，但随着素食和纯素饮食的流行，非肉类食品市场仍在不断扩大。彭博社等分析师预计，全球市场将持续大幅增长，直至 2030 年。绿色联盟去年的一项分析预测，到 2035 年，该行业每年的价值可能达到 68 亿英镑，仅在英国就将创造 25,000 个就业岗位。
食品基金会分析了传统的替代蛋白质，如豆腐、面筋和豆豉；加工的“新一代”产品，如 Quorn 和 Linda McCartney Foods 生产的食品；以及加工程度较低的替代蛋白质，尤其是豆类和谷物。
正如消费者所知，无肉产品通常比购买真肉更贵。研究发现：“与肉类相比，消费者愿意为豆腐、Future Farm 和 THIS 品牌等加工程度更高的植物替代品支付更高的价格，尽管它们对环境有益。”例如，“新一代”食品每 100 克比肉类贵 73%，而传统产品则贵 38%。
在所分析的四种产品中，豆类和谷物是最健康、最环保、最便宜的。该慈善机构表示，它们是“天然的蛋白质来源，对健康和环境最划算，饱和脂肪、卡路里和盐含量较低，纤维含量最高”。 “它们也是最实惠的类别。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/28/plant-based-meat-alternatives-environment-nutrition</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别检察官就 2020 年大选对特朗普提出新起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-jan-6-indictment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/27/trump-jan-6-indictment</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国犯罪团伙因经营 5500 万英镑洗钱团伙被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/27/chinese-gang-jailed-for-operating-55m-money-laundering-ring</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T21:51:18Z上排（从左至右）陈若兰、舒晓宇、李昂。下排（从左至右）黄云晨、刘鹏、王启吉、王银英。七人因经营一个秘密的 5500 万英镑洗钱团伙而被判入狱，该团伙针对的是希望绕过从中国带出现金数额限制的国际大学生。
周一，四人（三男一女）在斯纳尔斯布鲁克刑事法庭因一系列洗钱罪被判刑。6 月，另外三人因类似罪行被判刑。他们被判处 11 个月至 12 年不等的刑期。
中国公民每年不得将超过 50,000 美元（38,000 英镑）的资金用于个人用途。为了规范这一点，公民必须通过在中国银行开立的外汇账户处理所有交易。
有些人通过使用“地下银行”来规避限制。英国国家犯罪局 (NCA) 2019 年的一份报告称，其使用可能“在英国的华人中广泛存在”。
伦敦北部斯托克纽因顿的警官发现，2020 年 2 月至 2023 年 6 月期间，该团伙通过中国地下银行洗钱 5500 万英镑。
2022 年 12 月，警官同时执行了两项搜查令。在搜查伦敦金丝雀码头的第一个地址时，他们发现了 29 岁的舒晓宇和 28 岁的王银英的住所，在一个藏在衣柜里的手提袋里发现了超过 104,000 英镑。
第二份搜查令是在 28 岁的黄云晨的住所进行的，在那里发现了多台点钞机和钱袋。警方从该团伙手中查获了总计近 50 万英镑的资产。
专职警官发现，舒和黄正在使用一款中国短信应用向大学生出售英镑，以绕过外汇限额。他们还发现，舒和黄正在为一个人工作，这个人安排两人收取大量现金，有时一次高达 25 万英镑。
两人并未被告知收款人的身份，并被指示拍下一张 5 英镑钞票的照片，包括唯一的序列号。然后将照片交给快递员，让双方在不知情的情况下进行互动，以防止犯罪链中的人在被捕后向警方提供信息。
警官还发现，同样来自金丝雀码头的 28 岁的刘鹏和 26 岁的李安正在通过经营未注册的货币业务协助该团伙。 2023 年 6 月，当警察搜查他们在金丝雀码头的住所时，他们找到了点钞机和 14,600 英镑。
警察随后确认，住在曼彻斯特的 29 岁的王齐吉是该团伙的头目。在搜查他的住所时，他们发现了许多手机、电脑、以他人名义开立的银行卡和一台点钞机。
同样住在曼彻斯特的 28 岁的陈若兰也被发现通过经营未注册的货币服务业务协助该团伙。
斯托克纽因顿主动犯罪小组的 DC Zach Rowe 表示：“多亏了大都会警察局高技能警察的辛勤工作和坚持不懈，我们才得以瓦解一项复杂的经济犯罪行动。洗钱活动规模庞大，将引发非法毒品供应、卖淫、人口贩卖等犯罪行为。
“这一判决以及导致这一判决的长达三年的调查表明，我们将不遗余力地追捕那些试图享受非法资金收益的罪犯——无论案件多么复杂。”
QEB Hollis Whiteman 律师事务所首席律师 Benn Maguire 表示：“这次成功的起诉摧毁了犯罪活动，阻止了那些参与犯罪的人从他们的不法行为中获利。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/27/chinese-gang-jailed-for-operating-55m-money-laundering-ring</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>