<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 09:16:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>谷歌将为人工智能数据中心购买核电，创下“世界首例”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/15/google-buy-nuclear-power-ai-datacentres-kairos-power</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T07:52:12ZGoogle 徽标 Google 签署了一项“世界首创”协议，将从一批微型核反应堆购买能源，以产生人工智能使用增加所需的电力。
这家美国科技公司已经订购了六到七座小型核反应堆谷歌从加州的  Kairos Power 公司购买了两座小型核反应堆 (SMR)，第一座将于 2030 年完工，其余的将于 2035 年完工。
谷歌希望这笔交易能为需要大量电力的数据中心提供低碳解决方案。

相关：谷歌面临美国政府试图拆分它

这家由 Alphabet 拥有的美国公司表示，核能提供了“一种清洁、全天候的电源，可以帮助我们可靠地满足电力需求”。
核能的爆炸式增长生成式人工智能以及云存储增加了科技公司的电力需求。
上个月，微软达成协议，从三哩岛获取能源，这是该工厂五年来首次启动。该地点位于宾夕法尼亚州，是 1979 年 3 月美国历史上最严重的核熔毁的发生地。亚马逊于 3 月从 Talen Energy 购买了一个由核能驱动的数据中心。
新工厂的位置和协议的财务细节尚未透露。谷歌已同意从 Kairos 购买总计 500 兆瓦的电力，Kairos 成立于 2016 年，正在田纳西州建造一座示范反应堆，预计于 2027 年完工。
谷歌能源和气候高级总监 Michael Terrell 表示：“电网需要新的电力来源来支持人工智能技术，这些技术正在推动重大科学进步，改善企业和客户服务，并推动国家竞争力和经济增长。
“这项协议有助于加速新技术的发展，以清洁、可靠地满足能源需求，并为每个人释放人工智能的全部潜力。”
Kairos 首席执行官兼联合创始人 Mike Laufer 表示：“我们相信，这种新颖的方法将改善我们项目在成本和效率方面的交付前景”
该交易需获得监管许可，代表了对 SMR 技术的信任投票。规模较小的工厂建造发电厂旨在降低在建造大型工厂时经常遇到的超支和延误的成本。然而，批评人士认为，SMR 的成本会很高，因为它们可能无法实现与大型工厂相同的规模经济。
在英国，各公司正在竞标被政府选中来开发他们的 SMR 技术，因为部长们的目标是重振其核工业。竞标者之一劳斯莱斯SMR上个月被捷克政府选中建造一批反应堆，这为其带来了巨大的提振。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/15/google-buy-nuclear-power-ai-datacentres-kairos-power</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国青铜时代遗址发现会议厅和房屋的痕迹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/traces-of-meeting-hall-houses-bronze-age-site-seddin-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T05:00:05Z发掘现场鸟瞰图考古学家在德国北部一个青铜时代王国的遗址进行挖掘时，发现了一个他们所说的人口稠密的农民和商人社区的遗迹，他们的生活因气候变化而发生了变化变化。
在距离柏林西北约 95 英里（150 公里）的塞丁村外的沙质土壤中，发现了八座大房子的痕迹，靠近国王欣茨的壮观“三重坟墓”，人们都记得他是一位仁慈的统治者，据说他被安葬在金色棺材里，旁边是他的妻子和一名忠实的仆人。
1899 年发现他们的墓葬引发了对该遗址的科学研究和旅游浪潮，在随后的几年里，这种热潮一直断断续续地持续着。
在过去的一年里，考古学家 Immo Heske 和来自哥廷根大学和勃兰登堡州历史保护办公室的团队发现了一座宏伟的国王会议厅的轮廓，该会议厅建于公元前 900 年左右，据信曾用于庆典和贸易展览会。最近，他们在几米之外发现了一组房屋，这些房屋可能在两百年间帮助一个多达 300 人的社区在连续几任君主的统治下安居下来。
Heske 称在 2,000 平方米的土地上发现“一片房屋海洋”是“非同寻常的”，并表示这足以证明在这个偏远地区工作数月是值得的。他说，这些房屋的建筑风格与国王的会议厅相似，也是在东西轴线上，这增加了这些较小的房屋在大扩张时代大致同时建成的可能性。
“它原本打算作为一个永久定居点。这里有金属工人、木匠、照看炉灶的妇女、农民和牧民，”Heske 说。 “人们可以活到 50 岁甚至 60 岁，而且很多代人都生活在同一个屋檐下。”
这座两层楼高、长 10 米、宽 30 米的大厅是迄今为止发现的北欧青铜时代最大的建筑之一，据信它有一个倾斜的屋顶、一个宴会厅、统治者家人的起居室、用于更私密的会议的独立房间，用于处理事务或讨论私人事务，还有用于储存粮食的空间，以及向外打开的门，以便在紧急情况下轻松逃生。



彩色柱子标记了曾经支撑建筑物的柱子的位置。 摄影：Sean Gallup/Getty Images


这个“大惊喜”促使人们进一步探索该遗址，发现了柱桩和烧制的粘土炉，从而可以描绘出许多不同形状和大小的住宅的粗略平面图。
据信，这个王国曾是南北贸易的重要中心。“在南方，他们会喝酒，在这里，他们可能喝蜂蜜酒，然后谈生意，”Heske 说。“青铜时代是一个交流的时代，目的是从其他地区获取所需的原材料。”
铁器时代的兴起打乱了那个富有成果的交流时代。 “对于铁器来说，你可以在当地生产——你不需要培养联系、通婚和交易。”
社区的另一个重大转变是气候急剧变冷，大约在青铜时代向铁器时代过渡的时候。“天气变得更冷，更潮湿，这导致了定居点的结束，”赫斯克说。“它变得更加沼泽化，可能有蚊子，对谷物收成也有影响。人们放弃了这个地区，继续前进。”
他说，挖掘现场周围的地形在第二次世界大战期间没有受到重大破坏，因此它是德国保存最完好的青铜时代定居点之一。挖掘工作将至少持续到明年，届时当地官员将做更多工作来满足历史爱好者的需求。
进行挖掘的勃兰登堡州普里格尼茨地区有可追溯到公元前 3000 年的人类生活痕迹。如今，塞丁乡村的居民只有 100 多人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/traces-of-meeting-hall-houses-bronze-age-site-seddin-germany</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约八成国家未能在全球峰会前提交自然保护计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/15/about-80-percent-countries-fail-submit-plans-preserve-nature-ahead-cop16-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/15/about-80-percent-countries-fail-submit-plans-preserve-nature-ahead-cop16-aoe</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩洛西表示，自从向拜登施压要求他退出以来，她还没有和他交谈过</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/pelosi-biden-trump-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/14/pelosi-biden-trump-election</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜炸毁连接韩国的道路，引发边境地区鸣枪警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/north-korea-blows-up-roads-to-south</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T05:27:24Z坡州朝韩非军事区 (DMZ) 附近的韩国军事哨所。平壤炸毁了连接两国的道路。韩国军方表示，在平壤炸毁连接两国的具有象征意义的道路部分路段后，韩国军方在其戒备森严的与朝鲜边境附近鸣枪警告。
韩国联合参谋本部周二向媒体发来消息称，中午时分，两国分界线以北部分道路被炸毁。
作为回应，首尔军方后来补充说，在军事分界线以南地区“进行了反击”。

相关：消息人士称，朝鲜军队与俄罗斯军队一起部署在乌克兰说

自从领导人金正恩今年早些时候宣布韩国是其国家的“主要敌人”以来，朝鲜已经在本已戒备森严的边境埋设了新的地雷、建立了反坦克屏障并部署了能够携带核弹头的导弹。
上周，平壤表示将永久封锁其南部边境，以回应在韩国举行的军事演习和美国核资产的访问，而首尔周一警告说，平壤正准备炸毁道路。
上周，朝鲜还指责首尔使用无人机向首都平壤投放反政权宣传传单，金正恩召开安全会议指导一项计划据官方媒体周二报道，朝鲜将采取“立即军事行动”予以回应。
专家表示，连接两国的公路和铁路早已关闭，但摧毁它们发出了一个明确的信号，即金正恩不准备与韩国谈判。
“这是与朝鲜经常提到的敌对双重国家体系有关的一项实际军事措施，”首尔朝鲜研究大学校长杨茂进告诉法新社。
杨茂进表示，朝鲜可能正在寻求在边境建立更多物理障碍，并补充说，爆炸可能是“建造这些墙的准备工作”。
首尔军方最初否认向北方派遣无人机，但随后拒绝置评，尽管平壤直接指责他们，并警告说，如果发现另一架无人机，它将被视为“宣战”。
活动团体长期以来向北方发送宣传，通常是通过气球，而且据了解，爱好者们还曾将小型、难以探测的无人机飞入朝鲜。
朝中社称，在周一与金正恩的会晤中，官员们听取了一份关于“敌人严重挑衅”的报告，并补充说金正恩“表达了强硬的政治和军事立场”。
2022 年，五架朝鲜无人机越境进入韩国，这是五年来首次发生此类事件，促使韩国军方发出警告并部署战斗机。
喷气式飞机未能击落任何一架无人机。
7 月，首尔表示将在今年部署无人机熔化激光器，称韩国应对挑衅的能力将“大大增强”。
据国防采购计划管理局称，这种被韩国称为“星球大战项目”的新型激光武器可以发射隐形、无声的光束，每次使用成本仅为 2,000 韩元（1.45 美元）。
朝韩关系正处于多年来的最低点，朝鲜军队上周表示，将通过“完全切断”与韩国相连的公路和铁路并建立“强大的防御结构”永久关闭南部边境。
金正恩在平壤会晤后，“人们的注意力转向朝鲜是否会通过向韩国派遣无人机来作出回应，或者如果无人机再次渗透其领土，朝鲜是否会采取强有力的行动”，世宗研究所的郑相昌说。
“如果再次发生挑衅，朝鲜可能会在边境进行强烈挑衅无人机入侵，”Cheong 告诉法新社。
法新社和路透社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/north-korea-blows-up-roads-to-south</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：赫尔松官员称俄罗斯无人机杀死车内平民妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/ukraine-war-briefing-russian-drone-kills-civilian-women-in-car-say-kherson-officials</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/ukraine-war-briefing-russian-drone-kills-civilian-women-in-car-say-kherson-officials</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织敦促波兰总理搁置暂停庇护权的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/human-rights-groups-urge-polish-pm-to-shelve-plan-to-suspend-right-to-asylum</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/human-rights-groups-urge-polish-pm-to-shelve-plan-to-suspend-right-to-asylum</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国影星范冰冰五年磨难后重返荧屏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/fan-bingbing-chinese-film-star-comeback-five-year-purgatory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/fan-bingbing-chinese-film-star-comeback-five-year-purgatory</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉格禁止夜间酒吧巡游，以吸引“更有文化、更富有”的游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/prague-pub-crawl-ban-tourism-zdenek-hrib</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T00:43:39Z两杯啤酒，背景是布拉格的景色。布拉格市议员禁止旅行社组织的夜间酒吧巡游，因为该市希望吸引“更有文化”的游客。
捷克首都拥有 130 万人口的布拉格长期以来一直是喧闹的单身派对和酒吧巡游者的热门目的地，其中大部分来自英国。
布拉格副市长 Zdenek Hrib 周一告诉记者，现在将禁止有组织的夜间酒吧巡游。

相关：门票、游客区和税收：欧洲最大的城市如何应对过度旅游

“晚上 10 点到早上 6 点之间将无法进行导游服务，”他补充道。
另一位副市长 Jiri Pospisil 表示，布拉格市政厅正在“寻找更有文化、更富有的游客……而不是只来短暂喝醉的游客”。
多年来，外国啤酒爱好者一直帮助捷克共和国保持其作为世界上最渴的国家的地位。
2023 年，捷克共和国人均啤酒消费量达到世界领先水平，为 128 升，尽管自 2020 年新冠疫情爆发以来，人均啤酒消费量一直在稳步下降。
在一些餐馆里，啤酒仍然比水便宜，被联合国教科文组织列为世界遗产的历史中心的许多酒吧以每品脱不到 3 欧元的价格提供广受好评的当地啤酒。
捷克酒店和餐馆协会会长瓦茨拉夫·斯塔雷克对市政厅的决定表示赞赏。
“去市中心寻找啤酒一直是当地人和其他游客的问题，”他告诉法新社。 “我不认为这会影响我们的销售。没有人会被禁止去酒吧，但这些每晚组织的酒吧巡游……不是我们所需要的。”
布拉格并不是第一个开始试图阻止某一类游客前来参观的欧洲首都。
去年，阿姆斯特丹针对英国年轻男性发起了一项“远离”广告活动，当英国人在搜索引擎中输入“阿姆斯特丹单身派对”、“阿姆斯特丹廉价酒店”和“阿姆斯特丹酒吧巡游”等字词时，就会触发该广告。
这些广告描述了过量饮酒和吸毒的风险和后果：罚款、犯罪记录、住院和永久性健康损害。
今年发起的另一项活动试图通过在线测验来阻止游客；任何对“你想手里拿着饮料或大麻烟卷探索这座城市吗？”或“你想在性工作者的橱窗中进行导览吗？”这些问题回答“是”的人都会得到这样的回答：“那会很麻烦。这是被禁止的。”
其他欧洲城市也出台了阻止大众旅游的措施，包括威尼斯，它已经限制旅游团规模并禁止使用扩音器，巴塞罗那则表示将在 2028 年前禁止向游客出租公寓。
法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/prague-pub-crawl-ban-tourism-zdenek-hrib</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔兹谴责特朗普关于“内部敌人”的言论后，卡马拉·哈里斯在宾夕法尼亚州举行集会——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/14/us-election-live-donald-trump-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T23:49:34Z预计卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普都将于周一出席宾夕法尼亚州的活动]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/14/us-election-live-donald-trump-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭造成黎巴嫩北部基督教城镇 20 多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/israeli-airstrike-kills-christian-town-northern-lebanon-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/14/israeli-airstrike-kills-christian-town-northern-lebanon-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的宫颈癌治疗方案‘将死于该疾病的风险降低 40%’</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/14/new-cervical-cancer-treatment-regime-cuts-risk-dying</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/14/new-cervical-cancer-treatment-regime-cuts-risk-dying</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，欧洲仅有三分之一的地表水达到良好或较好标准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/14/european-environment-agency-report-surface-water-quality</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T22:01:39Z身着防护服的人们站在河中的浮桥上，从水中拉起渔网欧洲只有约三分之一的地表水处于良好或更好的健康状态，报告发现，尽管欧盟最初设定的目标是在 2015 年将所有水体都达到良好质量，但情况并非如此。
根据欧洲环境署 (EEA) 收集的 19 个成员国的数据，到 2021 年，欧洲约有 37% 的地表水至少具有良好的生态状况，29% 的地表水具有良好的化学状况。欧盟目标的最初截止日期已延长至 2027 年，但数据显示，这一期限很可能会大大推迟。
“欧洲水域的健康状况并不好，”欧洲环境署执行主任 Leena Ylä-Mononen 说。 “我们的水域面临着前所未有的挑战，威胁着欧洲的水安全。”
报告发现，农场对欧洲地表水和地下水的影响最大，抽取了太多的水并泵入了太多的污染物，同时燃煤发电厂喷出有毒颗粒的影响也很大。
报告发现，德国和荷兰等西欧和中欧部分地区的水体健康状况不佳的比例特别高。
它强调了 2022 年奥得河鱼类“灾难性”死亡，主要是由盐矿污染和城市废水中的营养物质造成的。
欧盟近 25 年前出台了全面的水管理规则，促使成员国竞相改善水体质量。但欧洲环境署在对欧洲大陆水道进行迄今为止最全面的评估后发现，过去十年的努力“很少转化为整体状况的改善”。
报告发现，欧洲地下水的健康状况优于地表水，91% 的地下水被评为至少具有良好的定量状况，77% 的地下水达到良好的化学状况。在这两个指标上，自 2015 年以来，地下水质量仅提高了一个百分点。
欧洲环境署表示，解决欧洲水质不佳的办法包括减少需求、减少有害物质的排放以及恢复河流和湿地。科学家们指出，上个月肆虐中欧的洪水就是天气事件的例子，这些事件使得采取行动变得更加紧迫。

相关：“你认为纯净的河流其实并不纯净”：毒品污染如何淹没英国水道——并危及人类健康

“拥有健康的水生态系统有助于减轻我们所看到的气候变化的影响报告的共同作者特里娜·克里斯蒂安森 (Trine Christiansen) 表示。 “我们的水资源状况越好，我们应对这些极端事件的能力就越强。”
EEA 将地表水化学状况未能改善的部分原因归咎于汞和溴化阻燃剂等寿命较长的污染物。
亥姆霍兹环境研究中心的水科学家 Dietrich Borchardt 教授没有参与该报告，他表示欢迎将自然恢复和气候变化纳入评估，但希望评估明确考虑气候预测。
他说：“我还希望看到更详细的研究，了解为什么欧洲的水资源状况 20 年来几乎没有改善——以及不仅维持现状而且实现实质性改善的关键因素是什么。”
游说团体 Water Europe 周一呼吁到 2030 年在水资源方面投资 2550 亿欧元（2130 亿英镑），以保护欧洲经济并确保环境可持续性。报告警告称，影响到三分之一欧洲人的水资源短缺问题也威胁到半导体、数据中心、可再生氢和电动汽车电池生产等关键行业。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/14/european-environment-agency-report-surface-water-quality</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子世界七叶树冠军被发现使用钢栗子，涉嫌作弊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T21:26:58Z身穿绿色外套、头戴礼帽的 David Jakins 将一颗七叶树种子挥向一名未露面的选手的七叶树种子世界七叶树锦标赛正在调查作弊指控，此前男子组冠军被发现在自己的球棒上藏有一颗钢栗子。口袋。
周日，大卫·杰金斯在北安普敦郡南威克赢得了年度冠军，这是他自 1977 年以来首次参赛。
但这位 82 岁的老人在获胜后接受组织者搜查时，被发现口袋里有一个金属复制品。
这位退休工程师否认在比赛中使用了金属复制品。
作为比赛的最高评委，杰金斯负责在其他选手的栗子上钻孔和插入琴弦，被称为“七叶树之王”。
据《每日电讯报》报道，在男子决赛中输给杰金斯的阿拉斯泰尔·约翰逊-弗格森表示，他怀疑这是“犯规”。
这位 23 岁的年轻人说：“我的七叶树一击就碎了，这根本不可能发生……我怀疑这是犯规，并向组织者。”
来自印第安纳波利斯的 34 岁的 Kelci Banschbach 在总决赛中击败了男子冠军，成为首位赢得比赛的美国人。超过 200 人参加了比赛。
Jakins 说：“我被发现口袋里有钢制七叶树种子，但我随身携带只是为了搞笑，在比赛期间我没有用过它。
“是的，我在比赛前确实帮忙准备了七叶树种子。但这不是作弊或操纵，我也没有在琴弦上做记号。”
世界七叶树锦标赛的发言人圣约翰伯克特 (St John Burkett) 表示，作弊指控正在调查中。
“有人指控七叶树王不知怎么地用口袋里找到的金属七叶树换掉了真正的七叶树。
“选手在每轮比赛前从袋子里挑选七叶树。
“还有人说七叶树王在较硬的七叶树的琴弦上做了记号。我们可以证实，他在比赛前参与了钻孔和系带七叶树的工作。
“我们正在调查。”
比赛前已经准备了 2,000 多个七叶树。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯面临六起新的强奸和性侵犯诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/14/sean-diddy-combs-lawsuits</link>
      <description><![CDATA[2024-10-14T19:54:54Z戴墨镜的男人声名狼藉的娱乐大亨肖恩·“迪迪”·科姆斯周一遭到六项新的诉讼，指控这位说唱经理强奸女性、性侵犯男性和猥亵一名16 岁男孩。
根据纽约《性别暴力法案》，这些诉讼的原告在联邦法院匿名提起，仅被确定为两名女性—— Jane Does 和四名男性 John Does。
据他们的律师称，这些原告是 100 多名所谓受害者的一部分，他们正在起诉 Combs，因为他上个月因敲诈勒索和性交易罪名被捕。

相关：Sean ‘Diddy’ Combs 面临的指控和指控的时间表

Combs 拒绝不认罪并被拒绝保释，目前正在等待审判五月。
当前诉讼浪潮中的一名原告是北卡罗来纳州的一名男子，他声称 1998 年，在长岛汉普顿举行的 Bad Boy 企业家“白人派对”上，16 岁的他遭到 Combs 的性侵犯。
该名男子声称，在一次关于在唱片行业取得成功的谈话中，Combs 突然命令这名少年脱下裤子。诉讼称，Combs 向他解释说，这是成为音乐明星的必经仪式，有一次他问道：“你不想进入这个行业吗？”
原告称，他出于恐惧、焦虑和权力不平衡而服从了 Combs 的命令。他后来才承认发生的事情是性侵犯。
另一名男子声称，他在先驱广场梅西百货旗舰店的储藏室遭到 Combs 的袭击。原告称，在那次事件中，他头部被击中，可能是用手枪，然后遭到性侵犯。事后，康布斯据称威胁该男子：“闭嘴，不然我就杀了你”，起诉书称。
其中一名 Jane Does 表示，2004 年，她还是布鲁克林一名 19 岁的大学新生，当时她被邀请参加一场宣传 Da Band 的照片拍摄，Da Band 是康布斯唱片公司签约的乐队。她声称，康布斯邀请她和一位朋友到他的酒店“参加一场更私密的派对”，他们被锁在一个房间里。
根据诉讼，保安说：“你知道你来这里干什么。”据称，在性侵犯发生之前，康布斯向这些女性推销饮料和可卡因。据称，科姆斯曾告诉他们要服从，“否则他会杀了他们俩”。
另一名男子声称，2006 年，在科姆斯的另一场白人派对上，他被雇为科姆斯位于东汉普顿的家的保安。他指控科姆斯在他的饮料中下了约会强奸药 GHB，并对他实施了性侵犯。
本月早些时候，最新一轮诉讼案公布时，一名律师表示，科姆斯“无法回应每一项毫无根据的指控，因为这已经成为一场不计后果的媒体闹剧”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/14/sean-diddy-combs-lawsuits</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>