<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>官员说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/weekend-voting-uk-elections-system</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T17：45：12Z    一个投票站的标志&lt; /div&gt; 英国选举系统代表选举官员的小组表示，需要进行基本大修，包括周末投票和投票站的削减。。
全部变化从邮政投票到强制性ID，并计划进行了更多的改革，涉及“将21世纪的选民期望对19世纪的基础设施的期望”。说，
在有关如何现代化该系统的报告中，称为现代选举景观的新蓝图，该小组就邮政投票到选举时间表的所有建议都提出了数十个建议，称该系统目前存在越来越多。
一个特定的问题是很难找到足够的员工来为大选中使用的38,000多个投票站开放15小时，特别是考虑到需要检查ID的新复杂性。
目前，每个投票区都必须拥有自己的投票站。该报告表明，较少的投票枢纽，有些位于人口稠密的地区，例如购物中心。
这些时间可能较短，但是人们可以在其地方议会区的任何中心投票。该报告还表明，就像大多数其他欧洲国家一样，从周四举行的选举转变为周末。这也意味着用作投票站的学校无需关闭。
报告中强调的另一个问题是邮政投票的增长，AEA说，这是“对任何选举安全和安全交付的最大威胁”。
在去年7月的大选之前，大约有130万个新的邮政投票申请，“这使许多选举登记官及其团队不堪重负”，他们也试图管理新的选民注册。 
该组织已呼吁截止日期申请邮政投票，以从民意调查前的11个工作日延长至16。。
在选民身份证上，该报告建议扩大符合条件的文件的狭窄清单 - 政府正在考虑的内容 - 并考虑允许数字形式的ID。
更广泛地要求皇家委员会或类似的程序来检查如何改善选举过程。
 AEA首席执行官彼得·斯坦尼森（Peter Stanyon）表示：“没有基本改革的不断选举变更使选举比以往任何时候都更加艰难地交付给标准选民。
“随着[16岁]的投票，英格兰和英国民意调查以及权力下放的国家的变化，我们无法继续将21世纪的选民期望对19世纪的基础设施。随着每次变化的每一次变化，失败的风险都会增加。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/weekend-voting-uk-elections-system</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及制定了加沙重建计划，该计划将排除哈马斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/egypt-gaza-reconstruction-plan-hamas</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T17：44：46Z    在加沙的销毁建筑物&lt; /div&gt; 唐纳德·特朗普计划的替代品将加沙地带变成美国拥有的“中东里维埃拉”，埃及正在与世界银行一起准备，在该银行下，哈马斯将被正式排除在该领土重建的治理和控制之外。 
该过程将临时移交给社会或社区支持委员会的控制。哈马斯的成员不会坐在委员会上。但是，加沙境内哈马斯的未来军事地位尚未解决，这很可能是以色列认可的障碍。
阿拉伯国家 - 主要是阿拉伯联合酋长国和卡塔尔 - 正准备进行财务要约以资助重建，但基于授予巴勒斯坦人留在加沙的权利，并不被迫在埃及寻求临时或永久庇护或约旦。重建将需要三到五年，其中65％的加沙财产已被摧毁。
欧洲消息人士承认，向以色列提供安全保证的问题仍然无法解决，因为没有阿拉伯国家愿意在没有以色列向巴勒斯坦国家提供明确的政治地平线的情况下提供部队。
将于2月27日在利雅得举行一个阿拉伯峰会，该峰会替代了特朗普计划加沙计划的替代方案，并揭示了一部分。。
那么到目前为止，沙特阿拉伯并未明确要求将哈马斯排除在加沙的重建过程或治理之外，但是阿联酋高级外交顾问安瓦尔·加尔加什（Anwar Gargash）称赞阿拉伯秘书长艾哈迈德·阿布尔·格里特（Ahmed Aboul Gheit），他最近的电话联盟，哈马斯从加沙的管理中辞职为“适当和理性”。
 aboul gheit说：“巴勒斯坦人民的利益必须是在运动的利益之前，尤其是鉴于呼吁将巴勒斯坦人从加沙移动，以及摧毁加沙地带并撕毁的造成的战争它的决定是其人类和社会结构。” 
他还上周告诉世界政府峰会，特朗普提出将大约200万巴勒斯坦人搬出加沙的提议将使该地区陷入危机周期，对和平与稳定产生破坏性影响。他说：“对于阿拉伯世界来说，这是不可接受的，它已经战斗了100年。” 
预计阿拉伯计划中提出的委员会将包括独立的技术专家和公民社会和工会的代表，以确保没有任何派系占主导地位。
即使是温和的阿拉伯外交官说，特朗普计划既不是实际也不是道德的，但是有人说：“我们必须与之互动，并在可能的情况下将人们远离它。”第二位阿拉伯消息人士说：“很多听起来很牵强，例如将哈马斯隧道转换为地铁网络。这个想法来自蓝色。” 
统治西岸的巴勒斯坦权力机构（PA）尚未认可委员会计划，担心它会通过两个独立的行政系统来预言西岸和加沙之间的永久分裂。 
法塔赫（Fatah）的Jibril Rajoub占主导地位，该组织拒绝讨论委员会的想法，称其为“奉献划分的序幕”，他强调坚持他所谓的“政府和政权”。
美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）尚未排除特朗普计划的替代方案，但说：“任何使哈马斯在加沙地带中留下的计划都会是一个问题，因为以色列不会容忍这一点”，因此&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/egypt-gaza-reconstruction-plan-hamas</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理查德·拉特克利夫（Richard Ratcliffe）说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/uk-must-act-more-promptly-over-latest-iran-detentions-says-richard-ratcliffe</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T16：33：27Z     Lindsay和Craig Foreman &lt; /div&gt;  Nazanin Zaghari-的丈夫拉特克利夫（Ratcliffe）呼吁部长们“更迅速”的行动比他们释放妻子的行为，在伊朗拘留一对摩托车之旅后。
理查德·拉特克利夫（Richard Ratcliffe）在德黑兰监狱五年后在2022年被释放，他表示担心这对夫妇现在将面临“残酷的剧院”，以“引起政府的注意”。
“我的心向他们倾诉，我希望他们不会长期磨难，并且政府能够比我们的情况更快地做出回应，”拉特克利夫（Ratcliffe）说，他两次进行了饥饿妻子释放的运动。
据报道，现年50多岁的Craig和Lindsay Foreman在进入伊朗进行五天访问之后于一月举行，这是世界各地摩托车旅行的一部分。
一家人谈到了他们对在南部城市克尔曼（Kerman）举行的工人面临的“令人痛苦的局势”的关注。扎哈里·拉特克利夫（Zaghari-Ratcliffe）是一位不列颠双国国家，在初次被捕后被转移到克尔曼（Kerman）。
根据社交媒体帖子，这对夫妇正在前往澳大利亚，并于12月30日从亚美尼亚越过伊朗。这对夫妇从伊朗出发，包括计划进入巴基斯坦的计划。
本周国家媒体已出版的照片据称显示英国驻伊朗大使，雨果·肖特（Hugo Shorter）与这对夫妇见面，该国称其为“国家安全”嫌疑人。
已发表的照片显示，周三举行的会议是在一名克尔曼检察官Mehdi Bakhshi和克尔曼州长安全与执法副副手Rahman Jalal举行的。。
 1月3日，来自伊朗的伊斯法罕的Foremans Facebook页面上的最新帖子包括自拍照显然向这对夫妇展示，并带有标题：“多么美好的地方。” 
外交部发言人说：“我们正在向被拘留在伊朗的两个英国国民提供领事援助，并与地方当局保持联系。” 
英国政府建议英国和双重国民面临伊朗逮捕，质疑或拘留的巨大风险，英国护照或英国的联系“可能足够”，可以被伊朗当局拘留。
根据埃塞克斯大学（University of Essex）在2022年发表的研究，至少有66名外国和双重国民被伊朗拘留，作为日益增长的“政治动机逮捕”实践的一部分，该做法受到人权观察的谴责。
 2022年9月去世后，马哈·阿米尼（Mahsa Amini）是一名22岁的伊朗人，库尔德人起源于三天前因涉嫌违反《伊斯兰妇女着装法》而被捕，至少有40名外国和双重国民被捕。 
拉特克利夫（Ratcliffe）谈到工人时说：“政府的首要任务应该是确保他们能访问，并且不会孤单。重要的是，他们并不孤单。法庭程序可能很快来了。这不是真正的法院。但这将是一种残酷的剧院，引起政府的注意。” 
 是一名双重国家和劳工权利活动家，自2020年以来一直在伊朗监狱，面临与国家安全有关的指控。
  &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/16/uk-must-act-more-promptly-over-latest-iran-detentions-says-richard-ratcliffe</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙在与我们的紧张关系中召集欧洲领导人参加乌克兰峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/ukraine-summit-paris-macron-european-leaders-us-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/ukraine-summit-paris-macron-european-leaders-us-russia</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在“反复遭受酷刑行为”之后，有五人在纽约被指控在纽约被指控谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/16/trans-man-new-york-five-charged-murder</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T14：44：15Z     Sam Nordquist的照片，外面戴着帽子和T恤&lt; /div &gt;  纽约&gt;纽约&gt; 被指控在谋杀他之前从明尼苏达州判处一名来自明尼苏达州的跨性别男子“反复的暴力和酷刑行为”。
指控是在2月13日在纽约州北部的Canandaigua附近发现的人类遗体被认为是24岁的Sam Nordquist的遗体之后提出的。。
警方周五确定了38岁的宝贵Arzuaga；詹妮弗·奎贾诺（Jennifer Quijano），30岁；凯尔·萨奇（Kyle Sage），33岁；帕特里克·古德温（Patrick Goodwin），30岁；和19岁的艾米丽·莫蒂卡（Emily Motyka），如诺德奎斯特（Nordquist）杀害的嫌疑人。警方说，他们都被指控犯有二级谋杀案，漠不关心。。
“我们的调查显示出一种令人不安的虐待模式，最终导致了山姆的悲惨死亡。”
“根据证据和证人的陈述，我们确定山姆在多个人的手中忍受了长期的身体和心理虐待。
“我们的调查已经确认，从2024年12月上旬到2025年2月，山姆以最终导致他死亡的方式遭受了反复的暴力和酷刑行为。” 
北奎斯特家人要求他们进行福利支票后，警方于2月9日发起了一项失踪人员的调查。 
在警察搜查了几个地点，包括Patty&#39;s Lodge，这是他最后一家众所周知的路边汽车旅馆。
他们认为他的尸体被带到发现遗体的领域，以“掩盖杀死北方的犯罪”，斯威夫特说。。
筹款活动已在
最初来自明尼苏达州奥克代尔（Oakdale），诺德奎斯特（Nordquist）于9月前往纽约与他的“在线女友”见面。
它说他已经购买了一张往返机票，应该在10月中旬返回家中。
 Nordquist的家人自一月以来就一直没有听到他的来信 - 上次他见面是在2月初。
在采访与明尼苏达州的Kare电视新闻台，Nordquist的母亲Linda回忆说：“山姆说的最后一件事是，&#39;我爱你，我明天给你打电话，我从来没有听过任何字。” 
琳达·诺奎斯特（Linda Norquist）在那天的谈话中说，山姆“听起来很难过，真的很伤心”。
“山姆是一个外向的人，”琳达·诺奎斯特（Linda Norquist）说。 “他有金子的心，不会伤害任何人。” 
所有五名嫌疑人都被提审并还押到包括卡南达古亚在内的安大略省县的监狱。
“我们了解，此案的细节令人不安，我们希望向公众保证，我们致力于为Sam及其家人寻求正义。” 。
她补充说：“在我20年的执法生涯中，这是我调查过的最可怕的犯罪之一。” 
将由纽约门罗县的医学检查官办公室进行尸检，以确认Nordquist的确切原因和死亡方式，尽管当局的行为表明他是凶杀案的受害者。
 LGBTQ+权利组织新的骄傲议程在社交媒体上的一篇文章中说：“我们对萨姆·诺德奎斯特（Sam Nordquist）的可怕谋杀感到沮丧和激怒……在经历了数周的酷刑后，他的生活在手指湖地区残酷地夺走了。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
总部位于纽约的团体补充说：“虽然逮捕了，但我们知道这不是孤立的事件；这是我们社会中仇恨文化上升的悲惨后果。” 
琳达·诺奎斯特（Linda Norquist）告诉卡尔（Kare），山姆（Sam）的死对她的家人“毁灭性”。
“山姆不应该得到这个，”琳达·诺奎斯特（Linda Norquist）说。没有人应该得到他必须忍受的这种折磨。
“这些对山姆这样做的人是纯粹的邪恶。他们甚至不是人类。山姆，我们将为您伸张正义。即使这让我最后一口气 - 您也会有正义。” 


  agence  法国  -presse贡献了报告  
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/16/trans-man-new-york-five-charged-murder</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Baftas 2025：红地毯，仪式，获胜者 - 现场！</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/live/2025/feb/16/baftas-2025-the-red-carpet-the-ceremony-the-winners-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T14：20：01Z    大卫·坦南特（David Tennant仪式。&lt; /div&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/live/2025/feb/16/baftas-2025-the-red-carpet-the-ceremony-the-winners-live</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡说，以色列与我们在特朗普的加沙计划中紧密合作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/israel-netanyahu-trump-plan-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/israel-netanyahu-trump-plan-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克斯·纳瓦尼（Alexei Navalny）的支持者去世一周年访问坟墓</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/alexei-navalny-supporters-visit-grave-on-first-anniversary-of-his-death</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T12：49：53Z     lyudmila navalnaya在他的坟墓&lt; /div&gt; 欧洲领导人谴责了克里姆林宫在阿列克谢·纳瓦尼（Alexei Navalny）去世的“最终责任”，作为俄罗斯最著名的反对派政治家的支持者，他死于北极刑事殖民地。
稳定的人队列勇敢地冻结温度，并可能在莫斯科逮捕访问北诺尼夫妇在鲍里索夫斯科伊公墓的坟墓，而他的遗ow尤利亚·纳瓦纳亚（Yulia Navalnaya）则定于在柏林举行的纪念仪式，在那里她生活在流亡
德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）周日向纳瓦尼（Navalny）致敬，称弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）迄今为止最重要的挑战者死了，“因为他为俄罗斯的民主和自由而战”。
普京“残酷地打击自由及其捍卫者。纳瓦尔尼（Navalny）的工作更加勇敢。 “他的勇气有所作为，远远超出了他的死亡。” 
欧盟外交政策负责人卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）表示，普京对纳瓦尼（Navalny）的死负有“最终责任”。她说，纳瓦尼“为自由和民主的俄罗斯献出了生命”，呼吁释放该国所有政治犯。
“随着俄罗斯对乌克兰的非法侵略战争，它也继续进行内部镇压，针对那些代表民主的人，”卡拉斯说，并补充说，纳瓦尼的律师和其他数百名其他人……仍然被不可行地囚禁”。


人们排队访问莫斯科的纳瓦尼坟墓。 照片：evgenia novozhenina/reuters 


在周日发布的视频中，纳瓦纳亚说，反对派支持者“知道我们为什么要战斗：为未来的俄罗斯自由，和平与美丽。亚历克西梦是可能的。尽一切努力使他的梦想成真。” 
纳瓦纳亚（Navalnaya）是俄罗斯虚弱和破裂的反对派的领导人物，大多数成员现在流亡，被指控普京试图“消除我们对阿列克谢的名字的记忆，隐藏了关于他的谋杀案的真相，并迫使我们放弃了真相”。
她说：“每个人都可以做点什么：抗议，写信给政治犯，改变与您亲近的人的思想，互相支持。 Alexei启发了人们……他们了解我们的国家不仅仅是战争，腐败和压迫。” 

 相关： 观察者的观点：一年后，Alexei Navalny仍然在黑暗的土地上闪闪发光|观察者社论 

 Navalny于去年2月16日在Kharp的Polar Wolf刑事殖民地于47岁去世，他于2023年被转移到该殖民地。 。
他被俄罗斯当局宣布为“极端主义者”，这意味着任何提到他的名字或他的反腐败基金会的人，也没有说他们是“极端主义者”的人，也可以被罚款四年。
参与指定为“极端主义者”的组织可处以最高六年的监禁，甚至公开展示极端主义组织的“符号”（包括纳瓦尔尼的照片或他的名字的照片），可能会在某人中罚款或罚款警察牢房。
AFP记者说，尽管在Pro-Kremlin Telegram频道上发表了警告，警告“大哥和他永远看着的眼睛”，并在墓地里包括一张安全摄像机标志的照片，但周日，数百人聚集在Borisovskoye。 
俄罗斯从未完全解释过Navalny的死，这是在总统大选之前不到一个月的时间，该大选将普京的统治延长了两个以上的统治，只是说这是他在监狱院里行走时发生的。。
反对派figurehead继续呼吁俄罗斯人反对克里姆林宫，并谴责莫斯科的乌克兰进攻，即使是在监狱中也是如此。 “我决定不要害怕，”他在他去世后发表的自传中写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/alexei-navalny-supporters-visit-grave-on-first-anniversary-of-his-death</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议者以埃隆·马斯克（Elon Musk）的成本降低为目标特斯拉商店</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/16/protesters-target-tesla-stores-in-us-over-elon-musks-cost-cutting</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T12：37：26Z    Demonstrators hold signs as they gather outside a Tesla dealership in Decatur, Georgia.他们拿着标语牌在内，包括口号：“停止麝香”； “没有寡头！”  抗议者于周六聚集在美国特斯拉商店外面，以回应埃隆·马斯克（Elon Musk）在总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）领导下粉碎政府支出的努力。
一组示威者集团在纽约，西雅图，堪萨斯城和整个加利福尼亚州等城市的电动汽车制造商商店外聚集。组织者说，抗议活动发生在数十个地点。
当抗议活动分散时，他们突出了 Musk与特朗普的密切联系的汽车公司有风险激进的右翼议程。许多抗议者携带的标语牌将特朗普政府比作纳粹 - 马斯克以前曾被否认的特征。
马斯克领导着美国总统所谓的政府效率部，或者是其名称，其名称来自互联网狗模因。 Doge&#39;s actions, rapidly dismantling government agencies and firing federal workers en masse across the US, have been &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/14/musk-doge-payment-系统调查”&gt;被一些宪法专家批评为非法。
一些特斯拉投资者询问了马斯克与特朗普政府的联系，包括在总统大选上花费超过2亿美元的人，将抑制其销售额，尤其是在美国的自由地区。包括加利福尼亚在内的地方倾向于成为美国电动汽车的最大市场，而共和党和特朗普政府主动反对该技术 

 &lt;img alt=&quot;People holding placards reading &#39;Musk is stealing from you&#39; and &#39;friendly reminder, Musk is no the president&#39;&quot; height=&quot;600&quot; src=&quot;https://media.guim.co.uk/7680546ef11bb16a29d0e7474e7f33abf411ddf1/ 0_260_7781_4671 /1000.jpg“ width =“ 1000” /&gt;
 
在纽约特斯拉经销店外抗议
   在星期六。 照片：贾斯汀·莱恩/epa 


美国音乐家Sheryl Crow在周六发布了一段视频，告别了在Instagram社交网络上被拖走的特斯拉。她说，她已经卖掉了这辆车，并向美国国家公共广播电台（NPR）捐款，“正受到马斯克总统的威胁”。
“我的父母总是说……你是你和谁在一起的人，”她写道。 “有一段时间您必须决定自己愿意与谁保持一致。这么长的特斯拉。” 
特斯拉业务中的人们坚持认为，该公司与首席执行官分开。但是，由于以前增长的销售，其飙升的估值在建立Musk的财富中发挥了关键作用。 
据彭博社称，在特斯拉的股份约占马斯克财富的三分之一。他对私人火箭公司SpaceX的所有权占了三分之一，而其余的则与XAI，X Social Network，Boring Company，Tunneling Business和Brain-Computer Interface Company Neuralink Company Neuralink的股份有关。马斯克使用他在特斯拉和SpaceX的股份获得了价值数十亿美元的个人贷款。
 Tesla报告了其 2024年2024年销售的首次销量下降在全球汽车行业的艰难时期。尚不清楚马斯克的右翼政治是否导致了这种下降，该公司可以想象，右边的新爱好者可以弥补失去的左翼客户。
一些评论员已将德国特斯拉销售的大幅下降与他的12月宣布对极右翼的替代fürdeutschland（AFD）的支持。德国特斯拉的销售额同比同比下降，尽管交货时间表可能会受到其他超出需求的其他因素的影响。
特斯拉在其他方面也可能会遭受政治反弹的影响。在英国，自由民主党领导人埃德·戴维（Ed Davey）本周表示，工党政府应对特斯拉汽车征收关税，以报复白宫对钢铁进口的征收。
 tesla被置于评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/16/protesters-target-tesla-stores-in-us-over-elon-musks-cost-cutting</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在尼日利亚举行的英国国民的兄弟说，英国“转过身”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/nnamdi-kanu-brother-kingsley-british-citizen-held-nigeria</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T12：00：11Z     nnamdi kanu &lt; /div&gt; 被举行的英国国民的兄弟在尼日利亚，在出现了非凡的演绎的受害者之后，指责英国政府拒绝了它，并呼吁斯泰默“唤醒”和“捍卫英国公民”。 
金斯利·卡努（Kingsley Kanu）是尼日利亚（Nnamdi Kanu）的兄弟，是尼日利亚禁止的著名分离主义运动比亚夫拉（IPOB）的领导人（ipob）的领导人，他说英国政府未能干预他的兄弟案。 
“到今天为止，上届政府和今天的政府都无法接受或接管立场并打电话给尼日利亚政府说停止，”金斯利在德国采访时说。
“他们应该醒来以捍卫英国公民。我觉得这很惊讶。” 
 nnamdi是一位双重国家，两人的父亲，自2015年以来一直被尼日利亚当局通缉，大约在大众比亚夫拉分裂主义者抗议活动在尼日利亚爆发的数字广播电台Biafra电台Biafra电台Biafra广播电台之后自。
根据法庭文件，尼日利亚安全部队在尼日利亚安全部队以编码为“ python舞蹈”行动中袭击了他在尼日利亚的住所后逃离。 IPOB的至少28名成员被杀。
 2021年，纳南迪在肯尼亚被尼日利亚当局逮捕，并以非凡的演绎行为（一种非法的州际转会）带到尼日利亚，家庭，律师，律师，联合国和尼日利亚法院说。此后，他对与恐怖主义和叛国有关的15项刑事指控不认罪，其中7个仍然面临。
英国政府此前曾面临Kingsley Kanu 对案件的处理最终被驳回。但是，法官曾援引尼日利亚法院的裁定，纳南迪（Nnamdi）受到了非凡的作品，尽管许多前外交秘书拒绝采取这种观点。。
在2023年，英国上诉法院判决如果尼日利亚最高法院维持尼日利亚上诉法院的裁决，那就是纳南迪（Nnamdi）的裁决。
尽管尼日利亚最高法院现在已经这样做了，但金斯利说，政府已经拒绝了他的兄弟。他说，尼日利亚最高法院于2023年12月裁决为英国政府采取行动提供了明确的途径。但是金斯利在哥哥被拘留期间第四任总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）尚未听到。
外交部的发言人说：“我们正在为卡努先生提供领事支持，并与他的家人和法律代表保持联系。我们已经与尼日利亚当局提出了案子。” 
据他的兄弟说， nnamdi每月进行领事，他能够通过律师和他的弟弟与他交流。他的家人和律师以前对他的待遇提出了关注，在很大程度上被孤立地拘留，处于恶劣状态，无法接受心脏病治疗。 
“高等法院和尼日利亚都说了，”金斯利说。 “我们必须坚持下去，我们必须实施。” 
尼日利亚大使馆已接触到评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/nnamdi-kanu-brother-kingsley-british-citizen-held-nigeria</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/austria-stabbing-killed-teenager-islamist-attack-minister</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T11：59：47Z    人们跪在临时金属围栏旁边的蜡烛&lt; /div&gt; 奥地利内政部长说，刺伤一名少年死亡，在奥地利南部受伤的五人受伤是一次“伊斯兰袭击”。
“这是与IS联系的伊斯兰攻击，” Gerhard Karner周日在南部城市Villach告诉记者，其中周六的袭击是指伊斯兰国集团。。
他说，嫌疑人是一名23岁的叙利亚寻求庇护者，在网上“在短时间内”进行了激进化。
警方说，在市中心，一名男子用折叠刀攻击了一个人。袭击事件发生后，该男子被捕，当时一名叙利亚同胞（一名送货司机）将汽车撞向涉嫌袭击者时，该男子被停止了。。
一个14岁男孩死亡，另外五名男性受伤，包括两名男孩。警方说，其中有两名15岁的青少年。
犯罪嫌疑人是具有有效居留许可证的寻求庇护者，没有犯罪记录。
在周日的犯罪现场，人们将蜡烛放在袭击发生在卡林西亚省城市中心的街道上的商店前。。
“我害怕我的孩子们。我害怕周围的人。我担心未来。我担心这会导致的地方。我非常难过。她说：“不仅我，我们所有人都害怕更大的事情会发生。”自由。如果什么也没做，它会变得更糟。” 
警方说，将汽车撞向袭击者的送货司机有点受伤。 “我看到一个人躺在地上，一个男人在攻击其他路人 - 我没有三思而后行开车，”克隆小报引用了驾驶员Alaaeddin Alhalabi，现年42岁，说。。。
“他想去市中心，街上有孩子 - 我无法让这种情况发生。”他补充说，他感到遗憾的是他无法拯救这名14岁的孩子。
社会民主党的彼得·凯撒（Peter Kaiser）卡林西亚州长呼吁对这种“令人难以置信的暴行”造成“最严厉的后果”。
极右翼的领导人赫伯特·凯尔（Herbert Kickl）首次在9月的全国大选中脱颖而出，他说他对这次袭击感到“震惊”，并呼吁“在庇护上进行严格的钳制”。
 Kickl的自由党本周未能进行谈判，因为分歧，包括谁将担任与安全的敏感机柜哨所有关的分歧。
奥地利拥有近100,000人的叙利亚难民人口。巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）于12月从叙利亚罢免后，奥地利和几个欧洲国家冻结了叙利亚人的庇护要求，以重新评估这种情况。
奥地利还停止了家庭团聚，并至少发送了2400封信来撤销难民身份。内政部表示，正在为叙利亚准备“有序遣返和驱逐出境”。
到目前为止，奥地利在2020年只经历了一次圣战袭击，当时被定罪的是同情者，在维也纳市中心进行了枪击事件，杀死了四人。。
周四，一名男子将一辆汽车撞向邻国德国慕尼黑市的人们，杀死一个两岁的女孩和她的母亲   
一名24岁的阿富汗寻求庇护者因涉嫌故意将汽车带入工会游行而被捕。德国警方说，他可能有伊斯兰极端主义动机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/austria-stabbing-killed-teenager-islamist-attack-minister</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计卢比奥将推动特朗普计划在前往以色列旅行时将巴勒斯坦人从加沙取代</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/rubio-expected-to-push-trump-plan-to-displace-palestinians-from-gaza-on-trip-to-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/rubio-expected-to-push-trump-plan-to-displace-palestinians-from-gaza-on-trip-to-israel</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当特朗普团队计划与俄罗斯就乌克兰进行会谈时，欧洲领导人举行紧急峰会 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/16/ukraine-us-europe-donald-trump-russia-uk-relations-munich-conference-keir-starmer-live-latest-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T10：38：18Z     Keir Starmer和Emmanuel Macron在2025年1月。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/16/ukraine-us-europe-donald-trump-russia-uk-relations-munich-conference-keir-starmer-live-latest-news</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辣椒的避孕：布宜诺斯艾利斯郊区的啮齿动物计划激发辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/buenos-aires-argentina-capybaras</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-16T10：00：04Z    capybaras eat grassA contraception debate is gripping one of阿根廷最著名的豪华社区 - 不是因为其富裕的居民，而是针对其原始居民，辣椒。
近年来，可爱的啮齿动物已经超越诺德尔塔（Nordelta
现在，为了平息繁殖 - 一些帐户表明，过去三年中，豆疹的数量已增加了两倍，达到了1,000多个 - 布宜诺斯艾利斯政府已批准了野生动植物人口控制计划，涉及选择性的消毒和避孕药。
诺德尔塔社区协会的居民兼发言人马塞洛·坎翁（MarceloCantón在私人花园里有狗”，导致交通事故。
“这里有500公顷的湖泊和公园，没有捕食者，没有猎人可以杀人，”他说。 “其他地方存在的人口增长没有限制。” 

Related: 环境重要的湿地植物植物植物的湿地之家，大量的鸟类和数十种哺乳动物。
西尔维亚·索托（Silvia Soto）和一群被称为“诺德尔塔（Nordelta）辣椒症的邻居 - 我们是你的声音”说，应该停止计划，并质疑存在一个人口过多的问题，并批评房地产开发人员忽略提案以创建生物沟渠和保护区。 
“多年来，我们一直在要求不同的，连接的绿色区域，这些绿色区域是由生物走廊连接的自然保护区，以保护辣椒粉并保留其在自己的自然空间中的生存和共存。” Soto说，并补充说集团的调查“未考虑”。
环保主义者现在也正在权衡并呼吁政府保护世界上最大的啮齿动物和湿地。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/16/buenos-aires-argentina-capybaras</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰州议会否认“试图使无家可归的非法”居民威胁要罚款8,000美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/16/queensland-council-denies-trying-to-make-homelessness-as-residents-threatened-with-8000-fines</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/16/queensland-council-denies-trying-to-make-homelessness-as-residents-threatened-with-8000-fines</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>