<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 21:20:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>善待动物组织称 Farrow & Ball 油漆公司将虐待动物行为“正常化”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/22/farrow-ball-paint-names-normalise-abuse-of-animals-says-peta</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T18:00:19ZDIY 商店货架上出售的 Farrow &amp; Ball 油漆罐PETA 已敦促油漆制造商 Farrow &amp; Ball 将重新命名“使剥削动物正常化”的颜料。
善待动物组织在给 Farrow &amp; Ball 色彩策展人的一封信中引用了“死鲑鱼”、“烟熏鳟鱼”和“盆栽虾”等颜料，并表示“重新命名以动物产品命名的颜料将是一种吸引更多有意识的消费者的有趣方式”。
善待动物组织企业项目副总裁 Yvonne Taylor 写道，这些名字很不合时宜。“科学得出结论，鱼是有知觉的，能够感受到痛苦和恐惧，”她说。 “他们每个人都有独特的个性，可以学习新知识并享受复杂的社会关系。”

相关：善待动物组织抗议者扰乱维多利亚·贝克汉姆的巴黎时装周秀

泰勒补充说，考虑到养鱼对环境的影响，推广养鱼“与法罗法案相悖” Ball 对可持续发展的承诺”。
信中还指出，牛奶色和脱脂白牛奶色使对奶牛的剥削正常化，奶牛在出生 36 小时内就被从母亲身边带走。
“为奶牛饲养的奶牛可能一生都站在水泥地上，以包括其他动物在内的非自然饮食为食，然后在五岁时被宰杀，”她说。
Taylor 称赞 Farrow &amp; Ball 拥有完全无残忍且主要为素食的系列产品，并表示做出这些改变将“使该系列产品更加包容”。
“我们希望 Farrow &amp; Ball 系列很快将完全采用素食主义，软性犬瘟热和酪蛋白犬瘟热也将进化为无动物产品，但在此之前，重新命名使虐待动物正常化的颜色是一种提醒他人的方式，动物不是食物，而是有意识的个体，是我们共同拥有的脆弱生态系统的成员，”她说。
Peta 在全球拥有 900 多万会员和支持者，其使命宣言以反对物种歧视为中心——其网站将其描述为“人类至上主义的世界观”，为虐待某些物种辩护。
Farrow &amp; Ball 拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/22/farrow-ball-paint-names-normalise-abuse-of-animals-says-peta</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚法院判处安德鲁·泰特软禁 30 天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/aug/22/andrew-tate-placed-under-house-arrest-by-romanian-court-for-30-days</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T18:07:15Z安德鲁·泰特被软禁后在布加勒斯特法庭外对媒体发表讲话罗马尼亚法院已下令对安德鲁·泰特实施软禁，他的代表周四表示，此前他是六名被软禁的人之一。在对人口贩卖和性剥削的调查中被拘留。
这位前职业拳击手和他的兄弟特里斯坦是周三被拘留的六人之一，此前罗马尼亚反有组织犯罪检察部门 Diicot 在伊尔福夫县和布加勒斯特市进行了四次家庭搜查。
Diicot 要求布加勒斯特法院逮捕泰特兄弟 30 天，但法官决定将安德鲁·泰特软禁，并将特里斯坦置于司法控制之下，他们的代表 Mateea Petrescu 说。
“泰特兄弟对这一决定表示敬意，并坚决否认对他们的所有指控，强调这些指控毫无根据，没有实质性证据支持，”Petrescu 在一份声明中写道。
泰特和他的兄弟以及两名罗马尼亚女性嫌疑人已于 2023 年中期被起诉，罪名是贩卖人口、强奸和组建犯罪团伙性剥削妇女，但他们否认了这些指控。
在他们最近被拘留之前，这对兄弟曾受到旅行禁令的约束，根据禁令，他们可以自由在罗马尼亚境内旅行，但不能离开该国。
自称厌恶女性的社交媒体影响者泰特通过宣传一种极端男性化的生活方式赢得了数百万粉丝，批评者认为这种生活方式贬低了女性。
泰特在 X 上的账户上发帖称：“他们所做的就是用完全胡说八道来损害我的名声”，但没有具体说明指的是谁。
Diicot 在一份声明中表示，已下令拘留六人，罪名包括组建有组织犯罪集团、贩卖人口、贩卖未成年人、与未成年人发生性关系和洗钱。
它表示已要求将三名被拘留的被告继续拘留，另一名被软禁。
据 Diicot 称，两名被告使用“情人”手段，即让人们相信他们处于恋爱关系中，强迫 34 名受害者制作色情作品，然后在网上出售，获利超过 280 万美元（210 万英镑）和 88.7 万个代币。
Diicot 指控其中一名被告强迫一名 17 岁的未成年人在英国和罗马尼亚制作色情作品，获利 150 万美元。它还指控同一名被告多次与一名 15 岁的受害者发生性关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/aug/22/andrew-tate-placed-under-house-arrest-by-romanian-court-for-30-days</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员称加沙停火“在望”，但以色列和哈马斯持悲观态度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/us-officials-gaza-ceasefire-in-sight-israel-hamas-downbeat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/us-officials-gaza-ceasefire-in-sight-israel-hamas-downbeat</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯向顿涅茨克推进之际，乌克兰袭击了伏尔加格勒附近的机场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/ukraine-strikes-russian-military-airfield-near-volgograd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/ukraine-strikes-russian-military-airfield-near-volgograd</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西向亚马逊地区派出 1,400 名消防员，以应对毁灭性的火灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/22/brazil-sends-1400-firefighters-to-the-amazon-amid-devastating-blazes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/22/brazil-sends-1400-firefighters-to-the-amazon-amid-devastating-blazes</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家利用水凝胶来玩 Pong 电子游戏并提高水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/22/scientists-enable-hydrogel-to-play-and-improve-at-pong-video-game</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/22/scientists-enable-hydrogel-to-play-and-improve-at-pong-video-game</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与万斯重点讨论移民问题，哈里斯准备在大会发表主旨演讲 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/22/dnc-kamala-harris-speech-trump-vance-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T14:48:28Z一位身穿棕褐色套装的女子站在一圈星星之中]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/22/dnc-kamala-harris-speech-trump-vance-election-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西男子冒着生命危险救下西班牙从阳台坠落的儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/migrant-who-saved-child-from-balcony-fall-in-spain-hailed-as-a-hero</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T13:39:46Z视频截图一名居住在西班牙的巴西男子冒着生命危险，救下了一名悬挂在沿海城市二楼阳台上的小孩。阿利坎特。
29 岁的画家费利佩·大卫周三正准备回家，突然听到他工作的公寓外传来尖叫声。他向外瞥了一眼，发现楼下的街道上聚集了一群人。
许多人疯狂地指着他工作的地方旁边的阳台。“我看到一个小男孩半个身子露在外面，”大卫后来告诉记者。
这个六岁的孩子似乎吓得呆在阳台的栏杆上，一条腿悬在几米高的悬崖上。下面的人群拼命地对着小男孩大喊，让他爬回去。

相关：“我爱这个国家”：擒抱莱斯特广场袭击者的移民英雄

现场拍摄的视频显示，大卫迅速地翻过阳台栏杆，紧紧抓住栏杆，开始沿着狭窄的壁架慢慢向孩子靠拢。“我没有多想就这么做了，”他说。
附近一家咖啡馆的老板伊内斯·苏 (Inés Su) 是焦急地在下面观看救援的人之一。她告诉记者，邻居们已经报警，并开始在街上搬垫子，以防孩子摔倒。他们看着大卫突然出现。“我们都紧张得提心吊胆。”
高处的大卫担心他走近会吓到孩子。“我盯着孩子，让他保持冷静，希望他不要动，”他说。“距离很短，但感觉却很长。”
视频显示，大卫平静地向孩子慢慢靠近，轻轻抓住他的衬衫，把孩子带回栏杆上。下面的人群中传来一阵松了一口气的声音，他们爆发出掌声。
大卫说，他得到了震惊的父母的感谢，他们告诉他，当孩子设法打开窗户并在几秒钟内溜出去时，他们打瞌睡了。“我真的很高兴孩子安全，”大卫说。邻居们称这家人是法国游客。
David 告诉当地新闻网站 Información.es，他已经在西班牙生活了 9 年。“当然，自从我来到这里，我曾多次遭受种族歧视，但你不能关注这些事情。”
然而，他毫不怀疑，如果再次面临同样的情况，他会做出同样的选择。“当然，如果有必要，我会再做 50 次，”他说。“我自己也是父母，所以我所能想到的就是我多么希望孩子不会发生任何不好的事情。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/migrant-who-saved-child-from-balcony-fall-in-spain-hailed-as-a-hero</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物多样性峰会主席警告称，我们必须恢复自然，避免全球灾难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/22/nature-catastrophe-biodiversity-summit-president-carbon-emissions-climate-breakdown-susana-muhamad-aoe</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T13:53:46Z一名女子站在一排麦克风前讲话，身后是一条横幅，上面印有“Cop16”的彩色标志如果人类只注重脱碳，而忽视恢复自然环境，将面临灾难性的全球变暖风险哥伦比亚环境部长在今年晚些时候举行的世界重要自然峰会前表示，这一举措将对世界产生重大影响。
苏珊娜·穆罕默德将于 10 月在卡利担任联合国生物多样性公约第 16 届峰会主席，她表示，只注重减少碳排放，而未能恢复和保护自然生态系统，将“对人类构成危险”​​，并有可能导致社会崩溃。
穆罕默德在加拿大蒙特利尔举行的新闻发布会上阐述了她对此次会议的愿景，她说，主要重点是提高人们对自然界的政治意识，使人类处于安全的地球极限内。
“人类必须采取双重行动。首先是脱碳，实现公平的能源转型，”穆罕默德说。 “硬币的另一面是恢复自然，让自然再次掌控地球，这样我们才能真正稳定气候。
“气候问题得到了更多的关注和政治投入，但我们没有看到硬币的另一面，这是危险的。这对人类来说是危险的。她补充道，“在卡利举行的第 16 次缔约国会议的主要目的之一是使生物多样性和全球生物多样性框架具有与气候议程同等的政治意义。”尽管自然危机已上升为全球政治议程，联合国于 2022 年达成协议，将在 2030 年底前遏制生物多样性的丧失，但每两年举行一次的自然峰会并没有像气候会议那样受到各国政府和世界领导人的关注，后者由每年有数万名代表参加。
会谈前，穆罕默德敦促全球北方各国政府履行增加自然修复资金的承诺，并补充说，Cop16 将重点讨论如何从私营部门调动替代资金来源。
她呼吁各国“做出姿态，增加对会议的信任，并将资金投入我们在蒙特利尔 [2022 年 Cop15] 批准的全球生物多样性基金。这将表明我们已做出承诺”。
近年来，在该国第一位左翼领导人古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 的领导下，哥伦比亚政府一直是国际环境峰会上采取行动的主要声音，并成为第一个加入国家联盟的主要化石燃料生产国，该联盟在去年于迪拜举行的 Cop28 气候峰会上呼吁制定化石燃料不扩散条约。


在此处查找更多灭绝时代报道，并关注生物多样性记者Phoebe Weston和Patrick Greenfield 在 X 上了解所有最新新闻和功能
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/22/nature-catastrophe-biodiversity-summit-president-carbon-emissions-climate-breakdown-susana-muhamad-aoe</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生被指控向马修·佩里提供氯胺酮以使其重返训练</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/22/matthew-perry-doctor-ketamine-return-practice</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T14:14:40Z马修·佩里在新闻发布会上微笑。一名医生被指控在《老友记》明星马修·佩里去年因服用过量药物意外死亡前非法向他提供氯胺酮，他计划在今年年底前重返医疗行业。周。
萨尔瓦多·普拉森西亚医生的律师向 NBC 新闻证实，这位医生计划恢复在洛杉矶县圣费尔南多谷城市卡拉巴萨斯经营的紧急护理诊所执业。
上周，普拉森西亚对一项共谋分发氯胺酮的指控表示不认罪，并以 10 万美元的保释金获释。负责审理此案的法官裁定，他必须在诊所门口张贴告示，告知潜在患者其未决的案件。

相关：正如马修·佩里 (Matthew Perry) 发现的那样，好莱坞的医生和毒贩之间似乎只有一线之隔 | 玛丽娜·海德 (Marina Hyde)

普拉森西亚的患者还必须签署一份表格，声明他们了解针对他的指控并同意每次就诊时接受治疗。
检察官声称，在去年 10 月因醉酒和溺水而死前几天，佩里至少被注射了 20 次氯胺酮。在他去世前的几个小时里，他被注射了三次。
据称，在最后一次注射中，佩里指示他的助手肯尼斯·岩正“给我注射一剂大剂量的氯胺酮”，并准备好热水浴缸。据报导，助手给佩里注射了氯胺酮后就离开家去办事了。当他回来时，佩里脸朝下泡在水里。
检察官指控普拉森西亚向岩正提供了氯胺酮。他还被指控亲自给佩里注射这种药物，并教助手如何注射。
佩里一直在接受氯胺酮治疗以治疗抑郁症，但据信当涉事诊所开始限制剂量时，他已经寻求了其他药物来源。检察官称，由于“失控”的毒瘾，该演员一直在非法获取预定剂量以外的药物。
这种药物是一种流行的替代疗法，使用者称赞它给人一种掉进兔子洞、进入无我状态的感觉。
岩政承认一项罪名，即密谋散发氯胺酮导致死亡和未经医疗培训注射氯胺酮。据检察官称，佩里于 10 月 14 日，也就是他去世前两周，即 10 月 28 日，与医生一起接受了预定的氯胺酮注射。
当天，助手联系了普拉森西亚，要求他提供更多药物，医生同意在佩里的家中见面，并给他注射了“大剂量的氯胺酮”。但佩里对额外剂量产生了反应，他的身体开始“冻结”。
根据岩政的认罪协议，普拉森西亚在家中为这位演员留下了额外的氯胺酮小瓶。但佩里想要更多，并指示岩政联系另一家供应商。
法庭发布的文本似乎表明，普拉森西亚从另一名被指控的医生马克·查韦斯那里获得了氯胺酮，马克·查韦斯之前经营过一家氯胺酮诊所。据称，查韦斯提交了一份虚假的氯胺酮处方，让普拉森西亚转交给佩里。
岩政表示，在佩里去世前的一个月，他从多个来源购买了价值约 55,000 美元的氯胺酮，检察官称这些来源包括普拉森西亚、“氯胺酮女王”贾斯文·桑加、查韦斯和毒品经纪人埃里克·弗莱明。
有一次，据称查韦斯以 2,000 美元的价格向普拉森西亚出售了至少四瓶液态氯胺酮和氯胺酮含片。
在 2023 年 9 月发给查韦斯的短信中，普拉森西亚将他到佩里家的拜访描述为“就像一部烂电影”。一个月后，在拜访了这位演员的家后，普拉森西亚写信给查韦斯：“[如果]今天一切顺利，我们可能会有回头客。”
“让我们尽一切努力实现这一目标，”据称查韦斯回答道。
根据法庭文件，普拉森西亚和查韦斯还讨论了向佩里收取多少费用。“我想知道这个白痴会付多少钱，”普拉森西亚给查韦斯发短信。据称查韦斯回复道：“让我们看看。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/22/matthew-perry-doctor-ketamine-return-practice</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，迈克·林奇在游艇沉没后被证实死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/body-found-missing-uk-tech-entrepreneur-mike-lynch-yacht-bayesian-sicily</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T11:00:42Z迈克·林奇。据两家通讯社报道，英国科技企业家迈克·林奇的游艇在西西里岛海岸的一场猛烈风暴中沉没，搜救部门已确认他已死亡。
林奇现年 59 岁， Autonomy Corporation 的创始人是英国国旗 56 米长的帆船 Bayesian 周一当地时间凌晨 5 点左右在巴勒莫海岸附近遭遇龙卷风倾覆后失踪的六人之一。
路透社和法新社周四援引接近救援行动的消息人士的话报道称，林奇的尸体已从沉船残骸中被打捞出来。
他的妻子安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 于周一获救，而他 18 岁的女儿汉娜仍然下落不明。
周三，四人的尸体从沉船中被打捞出来。游艇厨师雷卡尔多·托马斯 (Recaldo Thomas) 的尸体于周一在船只沉没后不久被发现。

Interactive

曾被称为英国版比尔·盖茨的林奇在过去十年的大部分时间里都在法庭上为自己辩护，反对与以 110 亿美元（70 亿英镑）将 Autonomy 出售给美国科技公司惠普有关的欺诈指控。
他6 月，在被软禁一年多后，他被旧金山的陪审团宣判无罪。这次乘船旅行是为了庆祝林奇被洗清罪名。
弗朗西斯克里克研究所所长布朗勋爵是第一批向林奇致敬的人之一。他在X 帖子中写道：“迈克林奇应该被铭记为在英国催生了一批深度科技企业家的人。
“他的想法和个人愿景对英国乃至全球的科学和技术做出了巨大贡献。我向他的亲朋好友表示哀悼。我们失去了一位才华横溢的人才。”
Lynch 是英国癌症研究中心设立的“创造变革”筹款委员会的成员，该委员会为该研究所的建设提供了资金。
David Tabizel，Lynch 在 Autonomy 的联合创始人，在 X 上发帖：“看来我们失去了亲爱的 Mike Lynch 博士。安息吧。世界失去了一位天才。他的家人失去了一位伟人。”
林奇曾就职于皇家工程院，该院在一份声明中表示，对他的去世深感悲痛：“迈克于 2008 年成为皇家工程院院士，我们对他过去作为导师、捐助者和前理事会成员所发挥的积极作用有着美好的回忆。他也是企业委员会的首批成员之一。此时此刻，我们的心与他的家人和朋友同在。”
周四早些时候，一名高级官员向《卫报》证实，潜水员已从沉船中打捞出第五具尸体。西西里民防局局长萨尔瓦托雷·科西纳表示，游艇内的第五具尸体已成功打捞并运往波蒂塞洛码头。
意大利媒体援引潜水员中的消息人士称，周三打捞的遇难者是克里斯·莫维洛和他的妻子娜达，以及摩根士丹利国际执行主席乔纳森·布鲁默和他的妻子朱迪。
周三打捞的遇难者尸体被送往附近城市巴勒莫的医院。他们的身份尚未得到官方确认。
游艇沉没时船上有22人。15人幸存，包括一名一岁女孩。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/body-found-missing-uk-tech-entrepreneur-mike-lynch-yacht-bayesian-sicily</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博茨瓦纳钻石可能是迄今为止发现的第二大宝石级钻石</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/diamond-found-in-botswana-could-be-worlds-second-largest-gem</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T13:21:49Z手掌中握着的钻石在博茨瓦纳发现的一颗 2,492 克拉的原钻可能是有史以来出土的第二大宝石级钻石。
加拿大矿业公司 Lucara Diamond Corp 表示从其 Karowe 钻石矿中回收了这颗“非凡”的宝石，照片显示这颗巨大的钻石原石放在一只手掌中。
迄今为止发现的最大宝石级钻石是 3,106 克拉的库里南钻石，它于 1905 年在南非开采，当时南非还是英国殖民地，并被赠送给爱德华七世国王。它被切割成几颗宝石，其中一些现在是皇冠珠宝的一部分。
卢卡拉总裁威廉·兰姆表示：“我们对这颗非凡的 2,492 克拉钻石的发现感到欣喜若狂。”
卢卡拉没有透露这颗“高品质”钻石的价值，也没有透露它是否可以切割成宝石。博茨瓦纳政府表示，这是该国发现的最大钻石。
其卡罗韦矿一直在产出越来越大的宝石。2019 年，卢卡拉挖出了 1,758 克拉的 Sewelo 钻石，当时是世界上第二大开采钻石。路易威登以未公开的价格买下了它，尽管它的外观是黑色的，而且不清楚能从中切割出多少颗宝石。
同样来自卡罗韦的 1,111 克拉 Lesedi La Rona 钻石于 2017 年被一家英国珠宝商以 5300 万美元（4000 万英镑）收购。
迄今为止发现的最大钻石是黑色的 Sergio 石，它于 1895 年在巴西地面上被发现，并被切割成工业钻头。像 Sergio 这样的黑色“黑金刚石”被认为是陨石的一部分。
俄罗斯是世界上最大的钻石生产国，但近年来，大多数大型贵重钻石的发现都来自博茨瓦纳。这个南部非洲国家一直在努力提高其在该行业的影响力，去年，根据一项新的 10 年协议，该国与英美资源集团旗下的戴比尔斯公司谈判，希望获得其开采的钻石的更大份额。
博茨瓦纳政府表示，总统莫克维齐·马西西将是第一批在卢卡拉的办公室向世界展示这颗尚未命名的新钻石的人之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/diamond-found-in-botswana-could-be-worlds-second-largest-gem</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普华永道因恒大审计预计被中国禁止六个月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/22/pwc-expecting-six-month-china-ban-over-evergrande-audit</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T10:52:25Z背景为大型办公楼，前景为中国国旗据报道，审计机构普华永道中国已告知客户，预计中国当局将对其在反垄断调查中所扮演的角色处以六个月的禁令，并可能处以巨额罚款。审计破产的房地产开发商恒大地产。
据《金融时报》报道，普华永道预计将从 9 月开始的六个月内被禁止在中国开展受监管活动，例如签署财务业绩。
今年 3 月，北京证券监管机构表示，恒大地产在1 月破产之前是全球负债最多的房地产开发商，2019 年，该公司虚增了近 800 亿美元（616 亿英镑）的收入和 2020 年。恒大因涉嫌欺诈被勒令支付5.8 亿美元罚款。其创始人许家印于 9 月被当局拘留，并被勒令支付 650 万美元罚款。
恒大集团的垮台导致对普华永道中国的审查，普华永道中国曾为这家房地产开发商的账目审计了 14 年，直到 2023 年。
英国《金融时报》援引普华永道一位未透露姓名的前合伙人的话称：“现任合伙人已做好应对影响的准备。”普华永道在中国大陆拥有 20,000 多名员工。
普华永道中国是在中国运营的“四大”会计师事务所中最著名的一家，其中包括德勤、毕马威和安永。根据中国注册会计师协会的数据，2022 年，该公司的收入接近 80 亿元人民币。
然而，近几个月来，随着对普华永道中国与恒大关系的审查日益严格，该审计师一直在流失客户。本周，其最大的中国内地上市客户中国银行表示计划转向安永。据路透社报道，中国人寿、中国电信和中国人保也已不再与普华永道合作。
普华永道中国即将采取的监管行动预计将超过德勤去年受到的处罚，德勤因对中国华融资产管理公司的审计而被罚款 3100 万美元并被停职三个月。
中国国有企业通常被禁止在审计师受到重大监管处罚后的三年内聘请审计师。去年 2 月据报道，北京已指示国有企业逐步取消与四大会计师事务所的合同，因为当局试图解决安全问题并遏制与西方有联系的审计师的影响力。
普华永道中国表示：“鉴于这是一个正在进行的监管问题，不宜发表评论。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/22/pwc-expecting-six-month-china-ban-over-evergrande-audit</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲城镇化进程迅速，到 2035 年将有 6 个城市人口超过 1000 万</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/rapidly-urbanising-africa-to-have-six-cities-with-populations-above-10m-by-2035</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T11:18:54Z一条人来人往、市场摊位林立、公交车和卡车穿梭的繁忙道路据非洲发展银行称，到 2035 年，非洲六座城市的人口将超过 1000 万，非洲大陆年轻人口的激增将使其成为世界上城市化速度最快的地区。一份报告称。
经济学人智库在一份关于非洲城市的报告中称，安哥拉首都罗安达和坦桑尼亚商业中心达累斯萨拉姆将加入开罗、金沙萨、拉各斯和大约翰内斯堡等人口超过 1000 万的大都市行列。
非洲年轻、不断发展的城市是创造力和创新的无限源泉，但许多城市也经历了今年抗议浪潮，腐败、税收上涨、缺乏就业机会，以及政治阶层往往被视为脱节。
经济学人智库的报告称，到 2035 年，这种快速发展的城市化将使超过一半的非洲人生活在城镇中，预计将创造财富、活力和商业机会。
但是，它补充说：“过度拥挤、非正规住区、高失业率、糟糕的公共服务、紧张的公用事业服务和气候变化只是城市规划者必须应对的一些重大挑战。”
到 2035 年，除了六大特大城市外，非洲大陆还将有 17 个人口超过 500 万的城市地区，以及另外约 100 个人口超过 100 万的城市地区。
到 2035 年，在 100 个最大的城市中，预计亚的斯亚贝巴的年均增长率为 10.6%，其次是坎帕拉、达累斯萨拉姆和阿比让，增长率在 9% 以上或接近 9%。
预计到 2035 年，非洲大陆的城市人口将从去年的约 6.5 亿增加到近 10 亿。预计东非将成为城市人口增长最快的地区，其次是中非和西非。
经济学人智库表示，“正在形成的大都市”包括西非海岸的一条 600 公里长的海岸线，从科特迪瓦的阿比让向东经加纳、多哥和贝宁到尼日利亚的拉各斯，这条海岸线“到 2035 年可能成为世界上最大的城市走廊之一”，人口将超过 5000 万。
它确定的其他潜在大都市包括开罗和亚历山大、约翰内斯堡和比勒陀利亚、包括内罗毕和坎帕拉的“大湖城市中心”，以及摩洛哥和阿尔及利亚的集群。
联合国估计，未来 30 年，非洲人口将几乎翻一番，达到 22 亿。同时，70% 的人口年龄在 30 岁以下。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/rapidly-urbanising-africa-to-have-six-cities-with-populations-above-10m-by-2035</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯将以民主党全国大会演讲迎接政治生涯最大考验</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/22/dnc-harris-election-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/22/dnc-harris-election-speech</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>