<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 09:14:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家表示，血液测试可能会彻底改变阿尔茨海默氏症的诊断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/23/blood-test-could-revolutionise-diagnosis-of-alzheimers-experts-say</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T07:46:54Z血液样本用于检测阿尔茨海默病的血液测试可以研究表明，它与疼痛和侵入性腰椎穿刺一样准确，并且可能彻底改变疾病的诊断。
专家表示，测量血液中一种名为 p-tau217 的蛋白质的水平在检测阿尔茨海默病症状方面可能与腰椎穿刺一样有效，而且比正在开发的一系列其他测试更好。
这种蛋白质是阿尔茨海默病患者大脑中发生的生物变化的标记。
在一项针对 786 人的研究中，研究人员能够使用 ALZpath p-tau217 测试来识别患者是否可能、中等或不太可能患有阿尔茨海默病。
阿尔茨海默病协会研究与创新副主任理查德·奥克利博士表示：“这项研究是朝着正确方向迈出的非常受欢迎的一步，因为它表明血液检测可以与更具侵入性和更昂贵的检测一样准确预测某人的大脑是否具有阿尔茨海默病的特征。
“此外，它表明这些测试的结果可能足够清晰，不需要对一些患有阿尔茨海默病的人进行进一步的后续调查，这可能会在未来显着加快诊断进程。然而，我们仍然需要在不同社区进行更多研究，以了解这些血液测试对每个阿尔茨海默病患者的有效性。”
目前，证明某人大脑中存在蛋白质堆积的唯一方法是进行腰椎穿刺或淀粉样蛋白 PET 扫描，而只有大约二十分之一的 NHS 记忆诊所可以提供这些服务。腰椎穿刺需要将针插入下背部的脊柱骨头之间。
英国阿尔茨海默病研究中心的研究主任 Sheona Scales 博士表示：“这项研究表明，测量血液中一种名为 p-tau217 的蛋白质的水平可能与目前使用的腰椎穿刺检测阿尔茨海默病生物学特征的方法一样准确。阿尔茨海默病，并且优于目前正在开发的一系列其他测试。越来越多的证据表明，这种特殊的测试具有彻底改变疑似阿尔茨海默病患者诊断的巨大潜力。”
她说需要更好地了解这些类型的血液测试在现实世界的医疗保健系统中的执行情况。
伦敦大学学院 UCL 遗传学研究所名誉教授 David Curtis 教授表示：“每个 50 岁以上的人都可以每隔几年进行一次常规筛查，就像现在筛查高胆固醇一样。 p&gt;
“目前可用的阿尔茨海默氏病治疗方法可能对通过这种方式早期诊断的患者效果更好。然而，我认为真正的希望是还可以开发出更好的治疗方法。简单的筛查测试与阿尔茨海默病的有效治疗相结合将对个人和社会产生巨大影响。”
哥德堡大学 Nicholas Ashton 博士及其同事的研究发表在《Jama Neurology》杂志上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/23/blood-test-could-revolutionise-diagnosis-of-alzheimers-experts-say</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上最古老的大屠杀博物馆在成立 90 周年之际将“加沙”虐待纳入伦敦收藏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/worlds-oldest-holocaust-museum-adds-gaza-abuse-to-london-collection-on-90th-anniversary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/worlds-oldest-holocaust-museum-adds-gaza-abuse-to-london-collection-on-90th-anniversary</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国慈善机构警告称，儿童因缺乏户外活动而遭受痛苦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/23/children-suffering-due-to-lack-of-outdoor-play-uk-charities-warn</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T06:00:40Z孩子们在木制冒险游乐场设备上玩耍儿童和青少年慈善机构表示，由于政策制定者拒绝优先考虑户外玩耍的需求，人们的健康和福祉正在遭受巨大损害。
议员们开始调查如何更好慈善机构表示，规划可以增强儿童的福祉，迫切需要做出改变。
《Playing Out》的爱丽丝·弗格森 (Alice Ferguson) 表示：“与前几代人相比，孩子们的生活变得极其受限，在室内、与世隔绝、缺乏活动，很大程度上是由于室外环境的变化。政府可以扭转这一趋势，通过让街道更安全、社区更适合儿童、让他们每天都能到户外玩耍，从而极大地改善儿童的健康和福祉”
这些组织表示，包括德国、挪威和瑞典在内的许多其他国家都制定了相关的国家政策或指南，以确保城市更加适合儿童。在市一级，巴塞罗那、弗莱堡、根特、巴黎、庞特维德拉、鹿特丹和地拉那等城市都实施了雄心勃勃的计划。
工党议员克莱夫·贝茨 (Clive Betts) 负责负责开展调查的住房和社区委员会主席，他表示：“我们希望更多地了解英格兰各地城镇和农村地区的儿童和年轻人如何体验户外空间。 .
“地方和中央政府采取哪些政策干预措施可以帮助街道、庄园、村庄、社区和公园让孩子们享受积极的户外生活方式并与他人互动？”
慈善机构表示，有证据表明，儿童和青少年的身心健康状况正在严重、长期下降，而贫困则大大加剧了这种情况。
该联盟包括 Playing Out、Save the Children UK 和 Wildlife and Countryside Link，表示孩子们想要出去活动，与朋友一起玩耍，步行或骑自行车去学校。但他们在这样做时遇到了障碍。
“政府政策并未解决这一问题的一些根本原因，在某些情况下甚至加剧了问题。以儿童为中心的建筑环境政策可以改变儿童的生活、健康和福祉……几乎可以立即颁布有效的低成本政策，”他们在一份声明中表示。
皇家儿科和儿童健康学院在去年的一份报告中表示，最弱势社区的儿童健康状况呈现出“一幅可怕的景象”。
“儿科医生在这一点上再清楚不过了；儿童健康正处于危机之中，严重的健康不平等现象不能再被忽视。”RCP 表示。
慈善机构表示：“几十年来，英格兰的公共政策未能创造支持儿童健康发展和福祉的场所。
“交通拥堵的街区、低质量的住房布局、设施不足、设计不当的住宅区，以及缺乏公园和绿地和其他可到达的优质自然空间，损害了儿童的健康，降低了他们的生活质量。生活。
“经济匮乏和种族不平等都是导致儿童缺乏户外玩耍、体育活动和绿色空间的重要附加因素。还有证据表明女孩在户外玩耍的时间比男孩少。”
他们表示，“禁止球类活动区”等政策进一步限制了儿童进入免费游戏区。
“由于缺乏安全、方便或合适的空间，并且没有获得使用家外空间的许可，儿童也被阻止或劝阻使用其他‘门口空间’——例如住宅区。” p&gt;
“‘禁止球赛’标志和文化在英国各地的社会住房计划中仍然很普遍。”
委员会的调查将于周三开始听取证据。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/23/children-suffering-due-to-lack-of-outdoor-play-uk-charities-warn</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣地亚哥山洪淹没房屋：“从来没有这么糟糕过”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/23/flash-floods-inundate-homes-in-san-diego-its-never-been-that-bad</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T03:59:16Z周一，暴雨席卷美国大片地区，加州的树木倒塌，街道被淹没，圣地亚哥的山洪淹没了房屋并掀翻了汽车。
在这座南加州城市的部分地区，洪水冲走了车辆，导致汽车堆积在一起。数英尺深的水淹没了山景城、谢尔敦和南克雷斯特社区以及包括 15 号州际公路在内的多条高速公路。
圣地亚哥居民埃迪·奥乔亚 (Eddie Ochoa) 表示，周一早上他和妹妹出去吃早餐时，天刚刚下着小雨。当他们回到家族经营的汽车修理厂时，整个街区都被洪水淹没了，他姐姐停放的汽车也被冲走了。
“这一切都发生在一个小时之内，”奥乔亚说道，他猜测下水道已经堵塞了。后来他们在沿街约三英里（4.8 公里）处发现了他姐姐的车。
“从来没有这么糟糕过。这太疯狂了，”他说。
据《圣地亚哥联合论坛报》报道，在三个小时内，附近的纳欣诺市降雨量高达 3 英寸（7.6 厘米），圣地亚哥国际机场降雨量为 2 英寸（5 厘米）。冬季，该地区平均每月降雨量约为 2 英寸。
圣地亚哥县治安官齐·桑切斯中尉表示，在水冲进 Spring Valley 和 Casa de Oro 社区的房屋后，警员们将人们救至安全地带。其他居民带着他们的猫和狗涉过齐腰深的水逃脱了。
“那里的洪水相当普遍，”桑切斯说。他说，该部门协助桑蒂附近的急流救援。暂无人员伤亡报告。
国家气象局表示，圣地亚哥河正在洪水泛滥，警告过马路不安全。市消防​​局表示，已从汹涌的圣地亚哥河和蒂华纳河中救出至少 24 人。
圣地亚哥市长托德·格洛丽亚宣布进入紧急状态，该市设立了避难所来安置流离失所的居民。
再往北，由于可能出现泥石流，洛杉矶县应急管理办公室在托潘加峡谷附近发布了疏散警告，该警告持续到周二上午。
据加利福尼亚州特拉基市的塞拉利昂雪崩中心称，周二上午，太浩湖地区周围山区的偏远地区也收到了雪崩警告，那里可能会出现超过一英尺（30 厘米）的积雪。预计从周一晚开始，这场风暴将给湖岸带来高达 8 英寸（20 厘米）的积雪，并在最高海拔地区带来高达 14 英寸（35 厘米）的积雪，并伴有高达 60 英里/小时（95 公里/小时）的阵风。
极端天气在美国各地造成严重破坏。席卷该国大部分地区的深度冰冻导致数十人死亡，其中许多人死于道路死亡或体温过低。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/23/flash-floods-inundate-homes-in-san-diego-its-never-been-that-bad</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴厘岛爆炸案凶手阿里·伊姆龙向印度尼西亚寻求总统赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/bali-bomber-ali-imron-presidential-pardon-indonesia-seeking-details</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T04:16:45Z巴厘岛爆炸周年纪念日：回忆“就像一部恐怖电影”

“我不想纯粹因为个人原因而被释放，”伊姆龙告诉《南华早报》。 “我想要自由，这样我就可以在印度尼西亚各地从事去激进化计划。从个人角度来看，我在没有生命危险的室内过得更好。”
“我必须告诉人们事实......伊斯兰祈祷团作为一个组织仍然存在，并且仍然对公众构成潜在威胁，”他说，指的是发动巴厘岛袭击的恐怖组织。
“我在监狱里能做的只有这么多，警告人们不要策划更多的袭击。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2003 年，阿里·伊姆龙 (Ali Imron) 在巴厘岛被印度尼西亚警察护送。 照片：CRACK/REUTERS


在监狱期间，他参与了政府的去激进化计划，包括在学校发表演讲，警告不要极端主义。印度尼西亚政府将此类去极端化工作与安全打击行动结合起来，作为反恐努力的一部分。
伊姆龙在袭击前是一名伊斯兰寄宿学校教师，2003 年因组装和运输袭击中使用的爆炸物而被判刑，时年 33 岁。他是少数表示悔恨的被告之一。
他的哥哥 Amrozi bin Nurhasyim 和 Ali Ghufron 以及伊玛目 Samudra 被判处死刑。他们为爆炸事件进行辩护，认为这是为了对美国和以色列所遭受的穆斯林待遇进行报复而采取的必要行动。
对伊姆伦的任何赦免都可能在澳大利亚引起很大争议，因为该袭击的许多受害者都来自澳大利亚。
乌马尔·帕特克 (Umar Patek) 于 2012 年因制造炸弹炸毁巴厘岛两家夜总会而被判入狱 20 年，2022 年 12 月假释。
他的释放引发了澳大利亚的愤怒，包括受害者家属的愤怒。澳大利亚政府当时表示，许多公民将因百达翡丽的释放而“深受伤害”，并且已“寻求印度尼西亚政府保证他将受到持续的监督和监控”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/bali-bomber-ali-imron-presidential-pardon-indonesia-seeking-details</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯科特·莫里森因“全球企业界面临的新挑战”而辞去政坛职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/23/scott-morrison-resigns-politics-retirement-former-pm-liberal-party-details</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02:52:46Z斯科特·莫里森前总理斯科特·莫里森，宣布他将于二月底退出议会，引发库克席位补选。
莫里森周二在社交媒体上发表声明称，他决定“在全球企业领域接受新的挑战，并花更多时间陪伴家人”。
“通过提前通知我打算在二月底离开议会，这将使我的政党有足够的时间来选择一位优秀的新候选人，我知道他将为我们的社区做最好的事情，并为我们的社区带来新的活力和承诺。”这份工作，”他在 Facebook 上发帖称。
澳大利亚卫报早些时候报道称，许多自由党消息人士预计在一月底之前会发布公告。这似乎是为了回应《悉尼先驱晨报》有关莫里森将辞职的报道而提出的。
《澳大利亚人报》报道称，莫里森打算加入一系列全球战略咨询公司。
&lt;旁白&gt;
 相关：斯科特·莫里森在布道中称他“辞去总理职务”，警告世界存在“敌对”

莫里森在 Facebook 上表示，他打算留在澳大利亚。他说他期待“与家人和朋友一起享受郡的当地生活以及地平线的教堂社区”。
周二早些时候，影子财务主管安格斯·泰勒（Angus Taylor）是反对党领袖彼得·达顿 (Peter Dutton) 在新南威尔士州自由党执行官中的代表，他表示他不确定莫里森的计划。
但泰勒赞扬了莫里森关于奥库斯联盟确保核动力潜艇安全的“伟大遗产”；他在新冠疫情期间的领导能力；他表示，所得税改革是莫里森作为财长和总理推动和“拥护”的“重要遗产”。
莫里森于 2007 年首次当选，并以 12.4% 的优势领先库克。
莫里森此前曾担任移民部长，负责主权边界行动，这是澳大利亚通过将寻求庇护者船只遣返回原籍国来阻止其的政策。
他曾担任总理马尔科姆·特恩布尔 (Malcolm Turnbull) 的财务主管，然后在一次领导政变中自己成为总理，当时特恩布尔的领导地位被达顿 (Dutton) 动摇了。
莫里森凭借对工党税收政策及其领袖比尔·肖顿的担忧，以一场令人意外的胜利赢得了 2019 年联邦大选，但他的支持率因他对 2019-20 年黑色夏季丛林大火的处理以及对新冠大流行的反应而下降。&lt; /p&gt;
他在 2022 年选举中输给了安东尼·艾博尼斯 (Anthony Albanese) 领导的工党，但仍留在议会。
2023 年 7 月，莫里森robodebt 皇家委员会报告中的不利调查结果主题。他否认所有不当行为。
该报告导致来自同事的压力包括国家党领袖大卫·利特普劳德、自由党议员布里奇特·阿彻和参议员安德鲁·布拉格——尽管其他人当时表示该报告表明莫里森不太可能立即退出。
莫里森即将发布五月份的回忆录，名为《为你谋福利的计划 - 首相对上帝信实的见证》。
九月，莫里森告诉圣乔治和萨瑟兰郡领袖：“如果我有什么话要说，我会首先向该郡的人民说。”
“过去 18 个月里，我很享受回到当地的时光，无论是参加这样的活动还是以其他方式与社区互动。多年前我们就是这样开始的。我被库克人民选为服务对象，这就是我正在做的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/23/scott-morrison-resigns-politics-retirement-former-pm-liberal-party-details</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝加哥警方正在搜捕枪击八人死亡事件的嫌疑人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/chicago-shooting-eight-deaths-suspect-sought</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02:54:55Z帧抓取来自 ABC 7 芝加哥频道，向警方展示了被发现人员的现场周一在伊利诺伊州乔利埃特被枪杀。当局周一表示，自周日以来，一名男子在芝加哥郊区的三个地点开枪打死 8 人，目前仍在逃。
威尔县和乔利埃特市的警方表示，他们不知道杀人动机，但表示该男子认识受害者。乔利埃特警察局长威廉·埃文斯 (William Evans) 表示，联邦调查局逃犯特别工作组正在协助当地警方搜寻嫌疑人。
当局周一晚上告诉记者，周日和周一在三个不同的地点发现了受害者。
乔利埃特警察局确认嫌疑人为 23 岁的罗密欧·南斯 (Romeo Nance)，当局表示他应该被视为携带武器且危险。
当局表示，八名已知受害者中的第一名受害者是周日下午在乔利埃特镇被发现被枪杀的一名男子。警方称，他被确认为一名来自尼日利亚的 28 岁男子，在美国生活了大约三年。
对这起枪击事件的调查导致警员们连夜进行监视，在附近西南约 35 英里（56 公里）处的乔利埃特市寻找 Nance，他是疑似逃跑车辆的登记车主。芝加哥。
周一早上，警方发现南斯住址街对面的第二所房子外面有血迹，里面发现两人被枪杀。警方随后进入南斯的住所，在那里又发现了五具尸体，使三个凶杀现场的死亡人数达到八人。
“我当警察 29 年了，这可能是我见过的最严重的犯罪现场，”周一晚上，埃文斯在乔利埃特家外举行的新闻发布会上说道。
威尔县副县长丹·丛林 (Dan Jungles) 在新闻发布会上表示，他还没有任何迹象表明这些房子里的人已经死了多久。他说尸检正在进行中。
埃文斯说，周一在房屋中发现的受害者是家庭成员。当被问及受害者是否是嫌疑人的家人时，丛林说他无法发表评论，只能说嫌疑人认识他们。
特蕾莎·斯马特 (Teresa Smart) 居住的地方距离七名遇难者被发现的地方只有一个街区，她说她担心自己和家人今晚无法入睡。
“这里离家太近了，”她说，并补充说警车封锁了整个社区的街道。
“我一直看着窗外，仔细检查我的门，”她说。 “这太可怕了。”
乔利埃特警方周一下午早些时候在 Facebook 上发帖称，他们正在调查“多名”死者，并分享了该男子的照片和车辆图像。当局确认该车辆为红色丰田凯美瑞。
周一早些时候，威尔县治安官办公室通过 Facebook 分享了同一辆车的图像，并表示周日下午在两起不同的枪击事件现场都看到了它。
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/chicago-shooting-eight-deaths-suspect-sought</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英：联合国专家呼吁释放香港报纸创始人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/jimmy-lai-un-call-for-release-charges-dropped-hong-kong-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02:31:11Z黎智英在香港由惩教机构押送。联合国特别报告员呼吁撤销对黎智英的指控。 四名联合国专家呼吁撤销对香港大亨黎智英的所有指控，并敦促立即释放他。
“黎智英过去几年的被捕、拘留和一系列刑事诉讼似乎与他批评中国政府和支持香港民主直接相关，”联合国专家表示。
该声明由言论自由、结社自由、有辱人格的待遇或处罚以及法官和律师独立性问题特别报告员撰写。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我为他感到非常自豪”：黎智英谈香港、问责制和他父亲吉米的审判

特别报告员是由联合国人权理事会任命的无薪专家。他们不代表联合国发言。
赖辩称不1 月 2 日，他在一次备受瞩目的国家安全审判中犯有“煽动叛乱”和“共谋”罪名，可能会被判终身监禁。
对黎智英（现已关闭的热门中文小报《苹果日报》的创始人）的指控主要围绕该报的出版物，这些出版物支持民主抗议并批评北京的领导层。
联合国专家宣布这一消息的前一天，中国将在日内瓦联合国接受对其人权记录的定期审查，预计将提出对香港人权的镇压问题。
“我们对黎智英的言论自由、和平集会和结社自由以及公平审判权遭到多重严重侵犯感到震惊，包括拒绝与他自己选择的律师会面以及精心挑选律师专家们表示：“由当局来评判。
黎智英的审判，开始2023 年末，在他被监禁 1,100 多天后，他作为香港政治自由和司法独立的晴雨表而受到密切关注。
他的案件已引起国际社会的广泛谴责，但北京将这些批评视为干涉。
76 岁的黎智英是一位白手起家的人物，在进军媒体行业之前靠卖衣服发家致富，他将在没有陪审团的情况下接受审判，并且他的首选律师被拒绝。
根据北京 2020 年对香港实施的全面国家安全立法，这名英国公民被指控与外国势力“勾结”。
“我们在《国家安全法》颁布之前就表达了我们的担忧，并将继续这样做，因为我们认为它不符合国际法律义务，”联合国专家表示。
批评者称，该法律限制了公民自由，压制异议，并侵蚀了曾经吸引外国企业来到这座城市的司法独立。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/jimmy-lai-un-call-for-release-charges-dropped-hong-kong-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被监禁的克里姆林宫评论家阿列克谢·纳瓦尔尼表示，监狱每天早上都会播放支持普京的流行歌曲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/russia-alexei-navalny-jailed-kremlin-putin-critic-i-am-russian-shaman-song-played</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T01:50:54Z2021 年，阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 在莫斯科法院的玻璃笼子里。被监禁的克里姆林宫评论家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 抱怨自己遭到中毒、袭击和剥夺适当的医疗护理，但本周他透露自己面临新的挑战：每天早上 5 点被迫听亲普京流行歌手的演唱。 
47 岁的纳瓦尔尼曾是一名律师，十多年前因讽刺总统弗拉基米尔·普京的精英阶层并提出大规模腐败指控而声名鹊起，现在被关在北极圈以北约 60 公里（40 英里）的监狱里。 
纳瓦尔尼因指控捏造罪名被判处监禁至 74 岁，他表示，这些指控是捏造的，目的是让他远离政治。纳瓦尔尼周一表示，他现在的早晨管理方式包括在奏响俄罗斯国歌之前听俄罗斯国歌“我是俄罗斯人， ”一首爱国歌曲，由一位名叫“萨满”的亲普京歌手演唱。
&lt;旁白&gt;
 相关：俄罗斯拘留了反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼的代理律师

萨满的真名是雅罗斯拉夫·德罗诺夫 (Yaroslav Dronov)，他乘着战争引发的爱国主义浪潮成为国家电视台的主要节目，也是正式推动普京在三月份再次竞选总统的名人之一。
他的标志性歌曲有时会穿着黑色皮革服装，臂章带有俄罗斯国旗的颜色 - “我是俄罗斯人” - 讲述俄罗斯人如何不能“被击垮”和“走到最后” ”并继承了他们父亲的血统。
这位 32 岁的歌手去年 11 月引起了争议，当时他在国家电视台直播的一场音乐会上模拟引爆核弹，按下模拟核手提箱中的红色按钮，然后烟花在他周围爆发。
在 X 上由他的盟友促成的一条消息中，纳瓦尔尼描述了一个超现实的早晨例行公事。
“当我已经入狱时，歌手萨满开始崭露头角，所以我既看不到他，也听不到他的音乐。但我知道他已经成为普京的主唱。他的主要歌曲是“我是俄罗斯人”，”纳瓦尔尼写道。
“我当然很好奇，但是在监狱里哪里可以听呢？然后他们带我去了亚马尔 [他的北极监狱所在地]。在这里，每天早上 5 点，我们都会听到命令：“起床！”接着是俄罗斯国歌，紧接着，该国第二重要的歌曲——“我是俄罗斯人”被演奏。萨满。”
纳瓦尔尼说，具有讽刺意味的是，国家宣传曾经强调他曾经在年度游行中与俄罗斯民族主义者一起游行，而现在，几年后，他在做事时却播放了一首出于教育目的的极端民族主义流行歌曲。他早上的监狱练习。
“说实话，我仍然不确定我是否正确理解了什么是后反讽和元反讽。但如果不是这样，那又是什么？”纳瓦尔尼打趣道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/23/russia-alexei-navalny-jailed-kremlin-putin-critic-i-am-russian-shaman-song-played</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和英国袭击也门，阻止胡塞武装袭击船只</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/us-uk-continue-strike-houthi-yemen-military-biden-sunak</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/us-uk-continue-strike-houthi-yemen-military-biden-sunak</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中吉边境发生强烈地震</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/powerful-earthquake-hits-china-kyrgyzstan-border</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T21:56:33Z阿拉木图发生地震后，人们离开公寓楼时聚集在街道上哈萨克斯坦。中国和吉尔吉斯斯坦边境发生里氏 7.0 级地震，当局警告可能造成大范围破坏。
据官方媒体新华社报道，中国地震台网中心表示，当地时间凌晨 2 点刚过，武术县发生地震。目前还没有关于损坏或死亡的立即报告。
国家广播公司中央电视台表示，自主震以来，发生了几次余震，震级高达 4.5 级。
地震发生在主要由维吾尔族人居住的农村地区，近年来，维吾尔族人一直是国家强制同化和大规模拘留运动的目标。
中国国家消防救援总局在社交媒体上发布了一段视频，显示消防队员驾车前往地震震中。一位微博用户发布的视频显示，居民穿着冬季夹克站在外面的街道上，中央电视台发布的一张照片显示，墙壁开裂，大块脱落。
远至邻国吉尔吉斯斯坦和哈萨克斯坦也有震感。在哈萨克斯坦阿拉木图市，地震导致墙壁摇晃、家具移位，人们纷纷离开家到街上避难。
印度首都新德里的当地电视频道报道了距离约 1,400 公里（870 英里）的城市发生强烈地震。
美国地质调查局表示可能有人员伤亡，但地震发生的山区农村地区尚未立即报告人员伤亡。
报告称：“可能会造成重大损失，灾难可能会蔓延到广泛地区。”
地震震中的武术县气温远低于零。今年冬天，中国北部和中部部分地区遭受寒流侵袭，当局因暴风雪多次关闭学校和高速公路。
周二的地震发生在一场山体滑坡埋葬了数十人之后的第二天在中国西南部地区造成至少八人死亡。
12月该国西北部发生地震甘肃省148人死亡，数千人流离失所。
那场地震是中国自 2014 年以来最严重的一次地震，当时西南部的云南省有 600 多人死亡。
在 12 月的地震中，零度以下的气温使救援行动变得更具挑战性，幸存者挤在户外篝火周围取暖。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/22/powerful-earthquake-hits-china-kyrgyzstan-border</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标准普尔 500 指数和道琼斯指数收于历史新高，华尔街创下新纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/22/wall-street-stock-market-record-high-sp-500</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T21:52:09Z保安人员站在挂有美国国旗的宏伟建筑外墙周一，随着标准普尔 500 指数和道琼斯工业平均指数均创下历史新高，华尔街创下了新纪录。
标准普尔指数上涨 0.2%，至 4,850.43 点。道琼斯指数首次突破 38,000 点，上涨 0.4% 至 38,001.81 点。
在此之际，一系列公司正准备向投资者通报最新情况。美国航空、英特尔、宝洁公司甘布尔和特斯拉等公司将在未来几天发布财报。
纽约科技股纳斯达克综合指数周一上涨 0.3%，收于 15,360.28 点。
周五，标准普尔 500 指数创下两年来的首个历史新高，市场普遍反弹，因为人们希望通胀降温将使美联储今年能够多次降息。
与过去两年相比，这将是一个巨大的转变，当时美联储大幅提高了主要利率，希望经济放缓足以抑制高通胀。
最近一些强于预期的经济报告迫使交易员推迟对美联储何时开始降息的预测。根据芝商所 (CME Group) 的数据，他们总体认为 3 月份开始的可能性不到 44%，低于一周前的 80% 以上。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/22/wall-street-stock-market-record-high-sp-500</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：美英联合空袭也门胡塞武装导弹基地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/22/middle-east-crisis-live-updates-news-airstrikes-houthi-missile-yemen-biden-sunak-red-sea</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T22:20:15Z胡塞武装分子在反以色列和反美集会中挥舞着武器在也门胡塞武装控制的首都萨那举行集会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/22/middle-east-crisis-live-updates-news-airstrikes-houthi-missile-yemen-biden-sunak-red-sea</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人对人工智能机器人模仿拜登向选民发出警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/biden-fake-robocalls-new-hampshire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/22/biden-fake-robocalls-new-hampshire</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《炎热的夜晚》导演诺曼·杰维森去世，享年 97 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/22/norman-jewison-dead-director-moonstruck</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T21:13:48Z一个戴着帽子的男人用手打手势的黑白照片诺曼·杰维森 (Norman Jewison) 去世，享年 97 岁。诺曼·杰维森 (Norman Jewison) 是一位出生于加拿大的广受好评、多才多艺的导演，他的好莱坞电影包括多丽丝·戴 (Doris Day) 喜剧《月色惊魂》(Moonstruck) 以及奥斯卡获奖影片《炎热的夜晚》(In the Heat of the Night) 等社会剧。&lt; /p&gt;
杰威森曾三度获得奥斯卡提名，并于 1999 年获得奥斯卡终身成就奖，据他的公关杰夫·桑德森 (Jeff Sanderson) 称，他于周六“平静”去世。其他详细信息尚未立即提供。
&lt;旁白&gt;
 相关：我们如何在炎热的夜晚制作

在他漫长的职业生涯中，杰维森将轻松的娱乐与在个人层面上深深吸引他的热门电影结合起来。第二次世界大战期间，杰维森即将结束在加拿大海军的兵役，他搭便车穿过美国南部，近距离观察了种族隔离制度。
在他的自传《这可怕的生意对我来说有好处》中，他指出种族主义和不公正成为他最常见的主题。
“每当一部电影涉及种族主义时，许多美国人都会感到不舒服，”他写道。 “然而，它必须面对。我们必须面对偏见和不公正，否则我们将永远无法理解什么是善与恶，什么是对与错；我们需要感受‘对方’的感受。”
他在 1967 年的《炎热的夜晚》中借鉴了自己的经历，由罗德·斯泰格 (Rod Steiger) 饰演一名白人种族主义小镇警长，西德尼·波蒂埃 (Sidney Poitier) 饰演一名来自费城的黑人侦探，试图帮助侦破一起谋杀案，并最终与敌对的当地执法人员。
詹姆斯·鲍德温谴责这部电影“与现实的惊人距离”，并认为导演陷入了种族和谐的幻想中，这只会加剧“黑人的愤怒和绝望”。但《纽约时报》的博斯利·克劳瑟 (Bosley Crowther) 是认为这部电影强大且鼓舞人心的评论家之一。杰维森的作品获得了奥斯卡最佳影片奖，而斯泰格则获得了奥斯卡最佳男主角奖。
在他的职业生涯中，他还获得了另外两项奥斯卡提名，分别是《屋顶上的提琴手》和《月色袭人》，这部深受人们喜爱的浪漫喜剧，雪儿凭借该片获得了奥斯卡最佳女主角奖。他还制作了冷战恶搞电影《俄罗斯人来了》、《俄罗斯人来了》、史蒂夫·麦奎因的惊悚片《托马斯皇冠事件》以及两部由丹泽尔·华盛顿主演的电影：种族剧《士兵的故事》和《飓风》。华盛顿错误地监禁了拳击手鲁宾“飓风”卡特。
与华盛顿合作的第三个项目从未投入生产。 20 世纪 90 年代初，杰威森原本打算执导一部马尔科姆·X 的传记，但由于斯派克·李和其他人反对白人导演不应拍摄这部电影而放弃。李最终担任导演。
五部犹太电影获得奥斯卡最佳提名：《炎热的夜晚》、《俄罗斯人来了》、《俄罗斯人来了》、《屋顶上的提琴手》、《月色袭人》和《士兵的故事》。
Jewison 和他的妻子 Margaret Ann Dixon（绰号 Dixie）育有三个孩子，儿子 Kevin 和 Michael，以及女儿 Jennifer Ann，后者成为一名演员，并出现在 Jewison 的电影《Agnes of God》和《Best Friends》中。犹太人结婚 51 年，直到 2004 年她去世。他于 2010 年与林恩·圣大卫 (Lynne St David) 结婚。
Jewison 于 2003 年被加拿大授予总督表演艺术奖，他仍然与祖国保持密切联系。不工作时，他住在多伦多附近一个占地 200 英亩的农场，在那里饲养马和牛并生产枫糖浆。他于 1988 年创立了加拿大电影中心，并多年来在多伦多电影节期间举办烧烤活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/22/norman-jewison-dead-director-moonstruck</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>