<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 21:12:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>声称山火是联邦阴谋的加拿大男子承认纵火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/canada-wildfires-conspiracy-man-pleads-guilty-arson</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T17:47:28Z从加拿大军队的直升机上看到，火焰沿着野火的边缘向上蔓延魁北克，2023 年 6 月 12 日。一名声称森林火灾是政府阴谋造成的加拿大男子已承认在 该国正在经历破纪录的野火季节，干旱地区持续发生近 100 起火灾。
布莱恩·帕雷 (Brian Paré) 在魁北克中部法院承认了 13 项纵火罪和一项漠视人命纵火罪，这一行为导致了 去年夏天该省发生近 700 起火灾。
这些大火需要国际消防人员的援助，烧毁了超过 450 万公顷的北方地区。魁北克消防局表示，几乎所有火灾都是由雷击引起的。
但据加拿大媒体报道，在 Chibougamau 镇法院，检察官 Marie-Philippe Charron 周一表示，Paré 点燃的 14 起火灾中的两起迫使 500 户家庭疏散。 Paré 点燃的最大火灾烧毁了近 873 公顷的森林。
&lt;旁白&gt;
 相关：创纪录的一年之后发生野火后，加拿大还会像以前一样吗？

消防官员对 6 月份发生的五起火灾进行了调查，这些火灾不可能是自然原因，并且是在该省实施禁火令几天后爆发的。卡伦说，38 岁的帕雷被发现出现在火灾现场，并在接受警方采访后“表现出了对火灾的一定兴趣”，很快就成为嫌疑人。
六月，警方开始监视他的社交媒体帖子，这些帖子经常关注该省的野火。他分享的内容表明，破纪录的火灾季节是政府干预的结果，而不是气候变化的结果。检方表示，警方专家根据火灾情况制定了嫌疑人档案，而且帕雷的嫌疑人档案似乎越来越匹配。
警方随后获得搜查令，在 Paré 的车辆上安装跟踪装置，并发现他曾前往其他起火地点。
卡伦在法庭上表示，9 月份被捕后，他承认引发了 9 场火灾，并“声称他正在进行测试，以确定森林是否真的干燥”。
尽管整个夏天出现了一系列阴谋论，经艾伯塔省省长放大，加拿大几乎所有的火灾都是由闪电击中类似火种的森林引起的。 
加拿大跨部门消防中心在2023年最新报告中表示，发生了 6,551 场火灾，烧毁了 18,496,057 公顷土地，而实际烧毁面积为 1,467,976 公顷前一年。
即使现在，不列颠哥伦比亚省仍有 100 多处山火仍在燃烧。秋季的极度干旱和冬季的干燥以及异常温暖的气温对扑灭大火几乎没有作用。 BC 野火服务中心表示，一月份的平均火灾数量为两打。
官员们担心的是冬季火灾的性质，这种火灾往往产生很少的烟雾，而是在地下闷烧
“这并不一定是他们失控、移动和成长。这只是其中一些火灾燃烧的深度和规模，”该省野火部门发言人福雷斯特塔告诉加拿大媒体。 “需要大量的体力劳动才能挖掘得足够深或接触到一些更偏远的火灾。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/canada-wildfires-conspiracy-man-pleads-guilty-arson</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普抵达法庭，E·让·卡罗尔审判陪审团遴选开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/jury-selection-e-jean-carroll-defamation-trial-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T17:10:05Z E Jean Carroll 抵达纽约接受针对特朗普的诽谤审判。陪审团遴选工作于周二在 E Jean Carroll 曼哈顿联邦法院开始 针对唐纳德·特朗普的诽谤审判，周一晚上，唐纳德·特朗普在爱荷华州党团会议上取得政治胜利后，刚刚来到法庭.
特朗普此案的首席律师阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 表示，他的团队打算传唤他作为证人。
&lt;旁白&gt;
 相关：民主党利用爱荷华州的选举结果来应对特朗普的威胁

之前纽约作家在另一起相关诉讼中的审判陪审团裁定，美国前总统性虐待她。
卡罗尔表示，近 30 年前，特朗普在 Bergdorf Goodman 的更衣室里强奸了她。五年前，她第一次公开站出来，摘录了她即将出版的书《我们需要男人做什么？一个温和的建议，纽约杂志。
当时还是总统的特朗普立即发起攻击，声称：“我一生中从未见过这个人。她正在尝试销售一本新书——这应该表明了她的动机。它应该在小说区出售。”她于 2019 年对特朗普提起诉讼，称特朗普的否认损害了她的声誉。
当时，卡罗尔无法就特朗普声称的性侵犯行为提起法律诉讼，因为这已经超出了纽约的民事诉讼时效。 2022 年纽约州《成人幸存者法案》的出台——该法案提供了一年的时间窗口，允许不当性行为的成年幸存者起诉被指控的施虐者——这使她能够再次就潜在的攻击指控起诉特朗普。
该诉讼还包括对特朗普离开白宫后对她的评论提出诽谤指控。第二起诉讼于 2023 年 4 月开庭审理，陪审员判给她 500 万美元，裁定特朗普应对总统任期结束后的言论承担性虐待和诽谤责任。
本周的审判只会权衡特朗普在担任总统期间否认的损害赔偿，这意味着这实际上将归结为他必须向她支付多少钱。负责此案的法官刘易斯·卡普兰 (Lewis Kaplan) 不会允许特朗普团队对卡罗尔的主张重新提起诉讼。
“因此，特朗普先生对卡罗尔女士进行性虐待（实际上是强奸）的事实已得到最终证实，并且在本案中具有约束力，”卡普兰还表示。
“特朗普先生不得提供任何证词、证据或论点，表明或暗示他没有对卡罗尔女士进行性侵犯、她捏造了对性侵犯的描述，或者她有任何这样做的动机。”&lt; /p&gt;
特朗普于当地时间上午 9.30 左右抵达法庭，身穿深色西装，系着鲜红色领带。尽管因否认卡罗尔的说法而面临严厉处罚，但特朗普再次对此类言论加倍强调。
特朗普或代表他行事的人向 Truth Social 发布了卡罗尔对安德森·库珀的采访摘录，其中她讨论了自己的主张。 “你能相信我必须为自己辩护，反对这个女人的假故事吗？！”他写道。
特朗普的“真相社会”包含一系列试图抹黑卡罗尔的其他帖子，以及对法官的批评。
“克林顿任命的法官刘易斯·卡普兰（Lewis Kaplan）由于对唐纳德·J·特朗普（我！）的绝对仇恨而至今无法看清，他能做的唯一正确、诚实和合法的事情就是结束特朗普说：“美国总统遭受了这种非美国式的不公正对待，他被一个他从未见过、见过或触摸过的女人错误地指控（一张照片不算！），而且对此一无所知。” p&gt;
陪审团的选择始于卡普兰向潜在的小组成员提出问题，旨在识别可能的偏见；在这次质询过程中，特朗普多次转身审视潜在的陪审员。这些问题包括：有人认为 2020 年选举被盗了吗？
两个人的回答是肯定的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/jury-selection-e-jean-carroll-defamation-trial-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党利用爱荷华州的选举结果来应对特朗普的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/democrat-reaction-iowa-caucuses-trump-biden-rematch</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/democrat-reaction-iowa-caucuses-trump-biden-rematch</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽伦斯基告诉达沃斯领导人：“加强我们的经济，我们将加强你们的安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/16/zelenskiy-tells-davos-chiefs-strengthen-our-economy-we-will-strengthen-your-security</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/16/zelenskiy-tells-davos-chiefs-strengthen-our-economy-we-will-strengthen-your-security</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“重获新生”：英国脱欧混乱后，内政部恢复了法国女性的权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/16/home-office-restores-rights-to-french-woman</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T15:30:29ZPaula Serre 和她的丈夫 Liam法国女人由于英国脱欧移民程序混乱而失去了在英国的工作，在公开她的故事后，内政部恢复了她的居住权和工作权。
Paula Serre 等待申请的最终决定已经两年了，但她的生活发生了翻天覆地的变化。
去年 12 月，她工作的公司发现内政部确认欧盟公民在英国工作权利的“共享代码”不再有效，导致她的雇主要么选择解雇她，要么面临 20,000 英镑的罚款。&lt; /p&gt;
但在塞尔向《卫报》分享了她的故事后，内政部立即联系她，告诉她，她错误地根据欧盟定居计划申请了家庭许可证，该计划是为希望与家人团聚的欧盟亲属而设计的，而不是凭借自己的权利申请身份。
塞尔，在早期媒体报道中被称为“Sophie”的人，错误地认为家庭许可路线是正确的，因为她嫁给了一名英国男子。
英国脱欧前永久居住在英国的欧盟公民享有终身就业和社会权利，受到英国和欧盟签署的脱欧协议的保护。
当塞尔最初的申请被内政部拒绝时，她没有被告知她填写了错误的表格，因此她无意中走上了一条无关紧要的道路——通过移民法庭对这一决定提出上诉。
她说，在《卫报》报道她的案件后，她不仅接到了内政部的电话，而且她的欧盟定居身份申请也立即得到了接受。
“我无法用言语表达我的感激之情。我确实得到了生命。不仅是我的，还有我丈夫、我儿子的——我们现在可以期待正常、安定的生活，制定计划并展望未来，”她说。
她的丈夫利亚姆在沃里克郡的同一家物流公司工作，他“欣喜若狂”，而她的雇主则表示她“简直不敢相信”。
Serre 估计她在律师费上花费了约 2,000 英镑，她补充道：“经过过去两年的斗争，在短短 24 小时内就获得了身份，这真是令人难以置信。”
她希望内政部能够调整其程序，帮助人们完成前内政大臣安布尔·拉德所说的应该像买鞋一样简单的过程。
她补充道：“我非常感谢内政部有人热衷于做好工作，因为如果我独自一人，我可能仍在等待。我认为我真的非常非常幸运，但我确实希望他们改变他们的流程，因为到最后不告诉别人是没有意义的。
“所有这些文书工作和所有这些来来回回取得了什么成果？没什么。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/16/home-office-restores-rights-to-french-woman</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国人走上街头反对极右翼选择党的大规模驱逐计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/germans-take-to-streets-to-oppose-far-right-afds-mass-deportation-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/germans-take-to-streets-to-oppose-far-right-afds-mass-deportation-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚邪教头目疑似造成 400 人死亡，被指控犯有恐怖主义罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/suspected-kenyan-cult-leader-paul-nthenge-mackenzie-to-be-charged-with-terrorism-after-400-deaths</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T14:41:41Z肯尼亚检察官表示，在法院警告可能必须释放一名邪教领袖嫌疑人和其他数十名嫌疑人后，他们打算指控其 400 多名追随者死亡，并犯有谋杀和恐怖主义罪。 
自称为牧师的保罗·恩腾格·麦肯齐 (Paul Nthenge Mackenzie) 被指煽动信徒挨饿致死，以求“遇见耶稣”，发生了震惊世界的案件。
麦肯齐于去年四月在 在印度洋海岸附近的森林中发现了尸体。随着调查的深入，他的审前拘留已多次延长。
“经过对证据的彻底分析，检察长确信有足够的证据起诉 95 名嫌疑人，”民进党办公室表示。
一周前，法院给当局 14 天的时间起诉这位前出租车司机或释放他。麦肯齐和他的同案被告将面临 10 项指控，包括谋杀、过失杀人和恐怖主义。检察官称，他们还将被指控“使儿童遭受酷刑”。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我们试图阻止她”：肯尼亚少年讲述邪教如何让他的母亲挨饿

目前尚不清楚 95 名嫌疑人何时出庭，但检察官表示他们承诺“迅速起诉此事”。
尸检显示大多数受害者死于饥饿。但其他人，包括儿童，似乎被勒死、殴打或窒息。迄今为止，已找到 429 具尸体。在所谓的“沙卡霍拉森林大屠杀”中，这些可怕的发现促使政府提出需要加强对边缘教派的控制。
肯尼亚有着自我宣布的牧师和运动的历史。参议院调查委员会 10 月报告称，麦肯齐早在 2017 年就因极端讲道而面临指控。 “[但是]刑事司法系统未能阻止保罗·麦肯齐在沙卡霍拉的令人发指的活动，”它说。
2017 年，他因非法提供学校教学而被判无罪释放激进化指控。他拒绝接受他声称不符合圣经的正规教育制度。 2019年，他还被指控与两名儿童的死亡有关，据信这些儿童被饥饿、窒息，然后埋在沙卡霍拉森林的一个浅坟里。他已获保释候审。
肯尼亚是一个以基督教为主的国家，一直在努力监管涉足犯罪的不道德教会和邪教。根据政府数据，在这个拥有 5,300 万人口的东非国家，有 4,000 多个注册教堂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/suspected-kenyan-cult-leader-paul-nthenge-mackenzie-to-be-charged-with-terrorism-after-400-deaths</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美英空袭迫使援助机构暂停在也门的行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/16/usuk-airstrikes-force-aid-agencies-to-suspend-operations-in-yemen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/16/usuk-airstrikes-force-aid-agencies-to-suspend-operations-in-yemen</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约瑟夫·弗里茨尔申请从监狱释放到疗养院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/josef-fritzl-applies-for-release-from-prison-into-nursing-home</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T13:24:30Z约瑟夫·弗里茨尔，2008 年。约瑟夫·弗里茨尔，奥地利人据他的律师称，一名男子强奸了自己的女儿，并将其关押在自家楼下的专门监狱中长达 24 年，目前正在申请出狱。
如果弗里茨尔的律师阿斯特丽德·瓦格纳 (Astrid Wagner) 代表他成功上诉，88 岁的弗里茨尔可能会被转移到疗养院。
这位电气工程师于 2009 年因强奸、乱伦被判处无期徒刑 他的女儿伊丽莎白和她与他生下的七个孩子被监禁，其中一个孩子因未能为孩子获得医疗帮助而被法院认为是被弗里茨尔杀害的。
瓦格纳表示，最近一份关于弗里茨尔的精神病学报告裁定他不再对社会构成威胁。法院可以决定将他转移到普通监狱。但瓦格纳表示，患有痴呆症的弗里茨应该被允许在疗养院度过余生。她说她已申请他有条件出院。
此案于 2008 年曝光，当时伊丽莎白·弗里茨尔 (Elisabeth Fritzl) 设法与警方沟通，称他正在扣押她。当时 42 岁的她说，他已被关押在地下 24 年，在此之前，他从 11 岁起就虐待她。
弗里茨尔在她 18 岁时引诱她进入地窖，该地窖的建造风格类似于奥地利家庭中有时会出现的冷战地堡。他告诉他的妻子和家人熟人，她已经逃亡加入邪教组织。
当伊丽莎白的一个孩子病危时，他将其送往医院，当局呼吁孩子的母亲挺身而出，他的罪行首次被揭露。他将她从监狱中释放出来，向他们展示自己，她成功地向他们传达了自己的情况。
弗里茨尔被关押在奥地利东北部克雷姆斯斯坦监狱的一个高度安全的精神病患者牢房中，距离他以前的家阿姆施泰滕不远。
根据奥地利法律，囚犯可能有资格在 15 年后有条件释放 - 就 Fritzl 而言，这将是在 2023 年。
奥地利媒体法庭精神病学家海蒂·卡斯特纳 (Heidi Kastner) 在 2009 年将弗里茨尔描述为“心理极度异常”和“情感文盲”，在一份长达 28 页的报告中得出结论，他不再是危险的。她形容他患有痴呆症，身体虚弱，需要助行架才能走动。
瓦格纳曾 40 次探访监狱中的弗里茨尔，并于 2022 年写了一本关于他的书，名为《约瑟夫·F 的深渊》(The Abysses of Josef F)，她表示，根据该报告，她认为允许他获释是合法的。 “我不会害怕搬进合租公寓与他同住，也不会害怕与他一起住在疗养院。他不再有性欲了，”她说。
在接受德国小报《图片报》采访时，她描述了他如何在牢房里看电视、透过窗栏晒太阳和锻炼身体。
克雷姆斯地区法院预计将在未来几周内做出裁决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/josef-fritzl-applies-for-release-from-prison-into-nursing-home</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国严寒天气导致超过 85,000 户家庭和企业断电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/us-cold-weather-freezing-temperature-update</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T13:09:19Z2024 年 1 月 13 日，爱荷华州得梅因，工人们正在清除人行道上的积雪，在破纪录的寒冷中。周二，落基山脉、大平原和中西部的大部分地区受到危险的寒冷气温影响，美国中部许多地区的风寒低于零下 30 华氏度（零下 34.4 摄氏度）。
&lt;旁白&gt;
 相关：北极风暴继续席卷整个美国，创下历史最低气温

周二早些时候，超过 85,000 个美国家庭和企业停电，其中大部分位于俄勒冈州，周六开始大面积停电。波特兰通用电气警告称，周二的冻雨威胁可能会推迟恢复工作。交通官员敦促居民避免出行，因为道路预计会因结冰而变得非常光滑，可能会压垮树木和电线，导致它们倒下。
周二，波特兰和芝加哥、丹佛、达拉斯和德克萨斯州沃斯堡等其他主要城市的学生取消了课程。
风暴和寒冷的气温影响了从航空旅行到 NFL 季后赛再到爱荷华州总统预选的方方面面，而且还导致全国各地多人死亡。
波特兰地区至少有四人死亡，其中两人疑似体温过低。一名男子因一棵树倒在他的房子上而丧生，一名妇女因一棵树倒在一辆房车上而在明火炉蔓延的火灾中死亡。
官员称，在威斯康星州，密尔沃基地区三名无家可归者的死亡正在接受调查，原因可能是体温过低。
预计东南部分地区的冻雨和雨夹雪将持续到周二上午。冬季风暴警报对阿拉巴马州的劳伦斯县、莱姆斯通县和麦迪逊县以及田纳西州的富兰克林县、阿肯色州东南部、路易斯安那州东北部以及密西西比州北部、中部和西南部的大部分地区生效。
周一晚上，密西西比州奥利弗布兰奇和田纳西州杰克逊的气温降至 10 华氏度 (–12.2 摄氏度)。
东北部的寒冷气温并没有阻止球迷前往纽约果园公园冰雪覆盖的海马克体育场为布法罗比尔队加油。比尔队周一在一场季后赛中击败了匹兹堡钢人队，由于暴风雨给该地区带来了超过 2 英尺（61 厘米）的降雪，比赛推迟了 27.5 小时。
选民将前总统唐纳德·特朗普交给了&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/15/donald-trump-wins-iowa-caucus-republicans-nikki-haley周一晚上，在爱荷华州有史以来最冷的全国首次预选会议上取得胜利。得梅因气温降至零下 3 华氏度 (–19.4 摄氏度)，风寒让人感觉更冷。&lt;/p&gt;
全国各地的航空旅客都经历了延误和取消。航班跟踪服务 FlightAware.com 报告称，周一美国境内、进出美国的航班约有 2,900 次取消。
预计周中气温适中，但预计一股新的冷空气将在北部平原和中西部向南下降，并在本周末到达南部腹地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/us-cold-weather-freezing-temperature-update</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士通首次承认应该帮助赔偿邮局受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/16/fujitsu-admits-for-first-time-it-should-help-compensate-post-office-victims</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T12:56:05Z邮局局长 Nick Read（左）和富士通欧洲总监 Paul Patterson富士通（Fujitsu）是一家技术公司，该公司在邮局丑闻的核心问题上构建了有缺陷的 Horizo​​n IT 系统，该公司首次承认它应该为受害者提供经济赔偿。
在证据会议上，商业和贸易委员会的议员们听说 Horizo​​n 受害者在等待赔偿时“崩溃了”，富士通的欧洲老板 Paul Patterson 承认，该公司自 20 世纪 90 年代以来就知道 IT 系统存在故障.
当被问及这家日资公司是否应该为受害者提供赔偿（估计金额达到 10 亿英镑）时，他同意应该这样做，但表示具体金额必须等到法官温爵士 (Sir Wyn) 领导的调查结束后才能确定。威廉姆斯。
&lt;旁白&gt;
 相关：“富士通将支付多少钱？”邮局 IT 公司向国会议员提出的问题

“我认为公司有道德义务做出贡献，”帕特森说。 “确定这一点的正确时机是我们的责任非常明确的时候。这场闹剧涉及很多方。”
他表示，富士通在支持邮局起诉 700 多家邮局运营商时就知道 Horizo​​n 系统存在缺陷。
“富士通对我们在这一令人震惊的误判中所扮演的角色表示歉意。我们从一开始就参与其中。我们从一开始就确实存在错误和错误，并且我们确实帮助邮局起诉了副邮局局长。”
国会议员听取了两位前邮局经营者琼·汉密尔顿和艾伦·贝茨的发言，他们是一部最近的 ITV 电视剧被誉为刺激了政治行动，包括政府承诺采取极不寻常的步骤立法推翻定罪集体。
两人都表示，要求赔偿的请求因繁文缛节而受到阻碍，加剧了那些被错误起诉或定罪的人的痛苦。
“温和地说，这令人沮丧，”贝茨说。 “我的意思是，现在没有理由不提供全面的经济赔偿。它已经持续太久了。人们正在受苦，他们正在死去......而这似乎与官僚主义息息相关。”
代表前邮局经营者要求赔偿的律师 Neil Hudgell 表示，他代表的 73 名索赔人中只有 3 人收到了全额付款。
汉密尔顿将薪酬体系描述为“一个吞噬文书工作的官僚工厂”。
“我认识这个团体中的很多人，他们在等待这件事的结束时简直要崩溃了。”
贝茨提到了一位 91 岁的前邮局操作员，他仍在等待被补偿。 “她还要等待多少年才能获得经济赔偿？这非常不公平，也很残酷。”
汉密尔顿表示，这“几乎就像被重审一样”，并接着描述了被邮局指控犯罪的经历。 “他们让我相信这都是我的错。我不懂技术……我以为我把它搞砸了。他们用煤气灯给我烧了大约三年。”
哈格尔说，邮局的高级工作人员肯定相信 Horizo​​n 会“揪出一个不诚实的国家”。
长期代表地平线受害者进行竞选活动的阿布斯诺特勋爵表示，这起丑闻长期以来一直没有受到质疑，因为它涉及“被定罪的人，对抗该国最值得信赖的品牌”。&lt; /p&gt;
“但由于副邮局局长与社区的关系，它实际上是最受信任的。”
邮局首席执行官尼克·里德 (Nick Read) 表示，该组织致力于“摆脱 Horizo​​n”，该公司仍在运行邮局系统，并计划在合同延期后到 2025 年这样做。
富士通从这份合同中赚取了 24 亿英镑，到合同结束时该合同将持续超过四分之一个世纪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/16/fujitsu-admits-for-first-time-it-should-help-compensate-post-office-victims</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称扣押了运往也门胡塞武装的伊朗武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/us-seized-iranian-weapons-houthis-yemen</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T11:40:55Z胡塞武装的支持者在抗议美国时挥舞巴勒斯坦国旗并持有枪支领导的对也门萨那附近的胡塞武装目标的打击。美国中央司令部表示，它于 1 月 11 日缴获了运往也门胡塞武装的伊朗先进常规武器。
它补充说，这是自胡塞武装于 11 月开始攻击商船以来首次缴获“伊朗提供的致命先进常规武器”。
据英国海事安全公司 Ambrey 称，一艘悬挂马耳他国旗、希腊拥有的散货船周二在红海遭到袭击，这将是该地区发生的最新袭击事件。
周一，伊朗支持的胡塞民兵组织无视美国和英国对也门发动的一波袭击，用弹道导弹击中了一艘美国拥有的散货船。对悬挂马绍尔群岛国旗的直布罗陀鹰号的袭击标志着战区从红海扩大到亚丁湾。
这次袭击击中了该船的货舱，虽然被认为没有造成重大损害，但会加剧人们对美国和英国对也门胡塞武装目标的打击并未削弱该民兵组织威胁商业航运的能力。 
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/us-seized-iranian-weapons-houthis-yemen</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“世界上最年长的狗”的头衔因调查而被暂停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/worlds-oldest-dog-title-suspended-claim-investigated-bobi</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T12:15:32Z2023 年 2 月，Bobi 坐在草坪上伸出舌头 葡萄牙獒犬博比，拥有当时轻松地获得了最年长狗的称号 他于去年 10 月去世，表面年龄为 31 岁，由于对他的寿命产生怀疑，因此暂时被剥夺了认可吉尼斯世界纪录的官员们深思熟虑。
这只狗的死亡成为了全球头条新闻，并引发了吉尼斯世界纪录的致敬，该记录宣布他是世界上最长寿的活狗，也是有史以来最长寿的狗。
直到 Bobi 31 岁零 5 个月去世时，有记录的最古老的狗是 Bluey，一种澳大利亚牛狗于 1939 年去世，享年 29 岁零 5 个月。
然而，致敬之后很快就有对波比破纪录年龄的审视和怀疑，相当于人类的 200 多岁。
一些观察家指出，1999 年波比的照片显示，他的爪子颜色与 2023 年 10 月 21 日在葡萄牙死亡的狗的爪子颜色不同，而兽医则指出，尽管他的年龄已在国家宠物数据库中登记，但此类条目通常基于业主的自我认证。然后是基因检测，证实他很老，但没有提供准确的年龄。
代表 18,000 名兽医的皇家兽医学院的兽医兼理事会成员丹尼·钱伯斯 (Danny Chambers) 表示，“我的兽医同事中没有一个人相信博比实际上已经 31 岁了”。
科技杂志《连线》进行了“非常严重”的调查，随后确定：虽然葡萄牙政府的猫狗登记数据库有一个关于博比的条目——据其主人描述，博比出生于1992年——但它“没有登记或数据可以证实或否认这一说法”。政府数据库的一位官员也告诉该杂志，吉尼斯世界纪录从未联系过他们来核实这些信息。博比的主人莱昂内尔·科斯塔没有回答《连线》杂志的问题。
周二，吉尼斯世界纪录的发言人证实，在调查结果出来之前，博比已被剥夺这两个头衔。
“在我们正在进行审查的同时，我们决定暂时暂停最长寿狗的纪录头衔，直到我们的所有发现到位为止，”她说。
在他的葡萄牙对手出现在纪录舞台上之前，一只名叫斯派克的小型竞争者曾短暂地保持着世界上最长寿的活狗的称号。
这只吉娃娃高 22.86 厘米（9 英寸），重 5.85 公斤（12.9 磅），于 2022 年 12 月 7 日宣布为世界上最长寿的活狗，享年 23 岁零 7 天。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/worlds-oldest-dog-title-suspended-claim-investigated-bobi</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士通欧洲老板：公司有道德义务为受到冤屈的邮局运营商提供赔偿 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jan/16/post-office-fujitsu-bosses-government-quizzed-mps-horizon-scandal-mr-bates--live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T11:51:09Z艾伦·贝茨在家中作证]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jan/16/post-office-fujitsu-bosses-government-quizzed-mps-horizon-scandal-mr-bates--live</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救援人员勇敢地拯救被冰岛火山困住的羊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/rescuers-in-daring-bid-to-save-sheep-trapped-by-iceland-volcano</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T11:20:02Z冰岛格林达维克镇附近阴燃大火A冰岛格林达维克镇附近火山喷发后，人们正在发起一项大胆的行动，拯救 200 多只被农民遗弃的羊。
由于熔岩导致房屋着火，地面开裂，救援队正在努力将大约 270 只动物从田地和围栏中救出。
这些动物已经好几天没有被喂食或喝水了，最初并没有被指定为优先处理对象。动物福利活动人士在看到昂贵的机械而不是羊被从危险区域拿走的镜头后发出了警报。
周一晚上，一名农民说服救援人员帮助他疏散城镇边缘的 30 只羊，但进一步估计有 270 只羊被困在更危险的地方。
格林达维克是该岛西南部的一个渔镇，在圣诞节前因附近的 Fagradalsfjall 火山而首次被疏散12 月 18 日喷发。
在接下来的几周内，一些农民似乎带着牲畜回来了。
周日发生大规模喷发&lt; /a&gt; 迫使进一步疏散，但羊群在匆忙逃跑中不得不被遗弃。
冰岛动物福利协会 (Dýraverndarsamband Íslands) 董事会成员 Anna Berg Samúelsdóttir 表示，当局最初似乎并没有意识到牲畜仍处于危险区域。
她说：“我们注意到非常昂贵的东西的优先级高于动物生命，例如大型机器。周日他们正在工作。这些动物站在上锁的围栏内。
“他们的围栏里没有水。昨天晚上，30 只羊的主人救了一些动物。但他必须与当局进行斗争才能做到这一点。
“剩下的一些动物都在田里。这会带来更大的问题，因为这个区域非常危险。然后一些动物……被锁在里面。问题是羊群都在危险所在的城镇中心。”
Samúelsdóttir 表示，他们周日获悉有 247 只羊处于危险之中，但后来数字更新为接近 300 只。
“所以这有点模糊”，她说。 “这真的很危险，因为上周日出现了裂缝，土地移动了约 1.4 米。
“裂缝越来越大、越来越深。而且表面有很多肉眼看不到的裂纹。看起来一切都很好，但沥青或土地下面有一个大洞。那是昨天发生的事。一名男子穿过柏油路获救。”
冰岛总统古德尼·约翰内松 (Guðni Th Jóhannesson) 在周日晚间的电视讲话中表示，该国正在与“巨大的自然力量”作斗争。冰岛位于北大西洋火山热点上方，平均每四到五年喷发一次。
最近的火山喷发尚未造成确认的死亡，但据报道有一人在落入裂缝后失踪。冰岛气象局在一份声明中表示，该地区属于高风险地区，新的裂缝可能会在没有警告的情况下出现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/rescuers-in-daring-bid-to-save-sheep-trapped-by-iceland-volcano</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>