<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 09:17:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Zelenskyy在Macron鲜明的俄罗斯警告 - 欧洲直播之后，加入欧盟领导人的会议超过800亿欧元的国防计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/06/eu-leaders-summit-defence-ukraine-russia-macron-zelenskyy-europe-news-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T08：20：47Z     激进分子在周三峰会前夕展示了500平方米的横幅，以支持布鲁塞尔的乌克兰&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/06/eu-leaders-summit-defence-ukraine-russia-macron-zelenskyy-europe-news-live</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伊·艾尔斯（Roy Ayers），爵士乐的先驱在每个人都喜欢阳光，逝世84岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/mar/06/roy-ayers-jazz-funk-pioneer-everybody-loves-the-sunshine-dies</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T07：19：38Z     ROY AYERS    Roy Ayers ，Jazz-funk先驱者，每个人都喜欢阳光的爵士乐先驱者，其阳光成为全球的夏季主食，已经死于84岁。  音乐家官方 href =“ https://www.facebook.com/royayers/posts/pfbid0c4uwzoookuokuetvwmeukdhskteecbceyyzfyfsrqmt27ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1ih1hassy48gwd83pnz1bdl” Vibraphonist，作曲家和制片人罗伊·艾尔斯（Roy Ayers）宣布，他的去世于2025年3月4日在纽约市发生了长期生病。 
“他过着美丽的84年，将被非常想念。他的家人要求您此时尊重他们的隐私，对罗伊一生的庆祝活动将即将到来。” 
 尽快更多详细信息… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/mar/06/roy-ayers-jazz-funk-pioneer-everybody-loves-the-sunshine-dies</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到2030年，非洲将近一半的妇女将肥胖或超重 - 研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/06/nearly-half-of-women-in-africa-will-be-obese-or-overweight-by-2030-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/06/nearly-half-of-women-in-africa-will-be-obese-or-overweight-by-2030-study</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由欧洲领导的乌克兰防空计划可能会停止俄罗斯导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/european-led-ukraine-air-protection-plan-could-halt-russian-missile-attacks</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T05：00：16z    两名男子从俄罗斯无人机罢工中挖掘碎片，被炸毁的汽车包围 可以部署120架120架战斗机的欧洲空军，以确保俄罗斯对俄罗斯对基夫和乌克兰西部的袭击的袭击，而不必与莫斯科发生更大的冲突。
天盾，它的支持者会争辩，将是一个欧洲领导的空气保护区，从北约分开运营，从北约到制止俄罗斯巡航导弹和无人机攻击和基础设施的无人机攻击，这是对“城市和基础”的潜在行动，因为这是“公共行动”，因为公共行动是由“公共探索”的一部分。 Zelenskyy，本周。
它将涵盖乌克兰的三个运营核电站以及ODESA和LVIV的城市，而不是该国的前线或东部地区 - 根据新发表的论文，它可以“实现比10,000欧洲地面部队更大的军事，政治和社会经济影响”。。
支持者包括前美国空军将军和北约最高司令菲利普·布雷洛夫（Philip Breedlove），以及过去十年初的英国陆军将军和北约最高司令官理查德·谢尔雷夫爵士（Richard Shirreff），前波兰前总统总统亚历山大·凯斯兰德·肯尼维斯基（AleksanderKwaśniewski）。
另一位支持者，前立陶宛外交大臣加布里埃里乌斯·兰斯伯吉斯（Gabrielius Landsbergis）在一份声明中说：“ Sky Shield的实施将是欧洲加紧的重要组成部分，以确保乌克兰的安全有效，有效地保证。” &gt; 。” 
自从俄罗斯于2022年2月开始对乌克兰的全面入侵以来，该提案的变体已经进行了讨论，但该计划的全新版本在本周在Zelenskyy在周五与美国总统唐纳德·特朗普的激烈会议之后，该计划的新版本逐渐增加了动力。
从那时起，美国就停止了军事援助并与基辅的情报共享，促使欧洲迅速认识到，在战争继续并通过为国家提供安全保证的一部分，该大陆将不得不领导乌克兰支持乌克兰。&gt; &gt; &gt; &gt; 
据了解，Sky Shield已由前女王皇家空军的计划者与乌克兰的武装部队合作制定，并且在欧洲国防部之前就已经征服了它。但是，战争正在进行时，欧洲领导人对乌克兰天空的制裁尚无真正的兴趣。
参与其中的人认为，上周的事件步伐意味着有关保护乌克兰某些领空的想法现在可以进行新的听证会，尽管该计划还强调了在停火时为KYIV提供安全保证的一部分的重要性和有效的空气保护。  。
西方政治界的关注是，它可能有可能直接与北约成员国的战斗机直接与俄罗斯冲突，如果两侧的飞机受到攻击或击落，可能会导致敌对行动的危险升级。。
但是，该计划的支持者认为“天空盾牌飞行员的风险很低”，因为莫斯科自2022年初以来一直不敢将其战斗飞机超越现有前线。根据该计划的设计师，与俄罗斯飞机的实际分离将是“超过200公里”。 。
俄罗斯经常用导弹和远程无人机攻击乌克兰，人们相信战斗机可以帮助基夫消除他们。将它们淘汰是基辅现有防空的负担，其中一些 - 最著名的是爱国者拦截器 - 是在美国制造的，其补给被白宫禁令覆盖。
周三，乌克兰军方说，俄罗斯发射了181次无人机和四枚导弹。尽管大多数无人机被击落，但在南部的奥德萨（Odesa）城市被杀害，基础设施是该地区的目标。。。
乌克兰的导弹少于俄罗斯，但自秋天以来，我们使用了ATACMS和盎格鲁 - 法国风暴暗弹导弹在俄罗斯内部袭击了目标。它还对军事和其他基础设施（例如炼油厂）进行了一系列远程无人机攻击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/european-led-ukraine-air-protection-plan-could-halt-russian-missile-attacks</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国科学家开发DNA测序系统来对抗超级细菌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/06/uk-scientists-develop-dna-sequencing-system-to-fight-superbugs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/06/uk-scientists-develop-dna-sequencing-system-to-fight-superbugs</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称试图用枪在阿瓦隆机场登机航班后被拘留的人被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/06/avalon-airport-melbourne-man-detained-alleged-firearm-gun-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T06：04：57Z     空中客车在悉尼的金斯特·史密斯机场（Kingsford Smith Airport）在悉尼的捷星（Jetstar）经营 警方正在调查，据称一名男子试图在周四下午乘枪登机，使乘客感到恐惧。 
维多利亚警方已确认他们在下午2.50被召集到墨尔本以外的机场，此前有一名枪支试图登上商业航班的男子。
该男子在上飞机之前被拘留。澳大利亚卫报（Guardian Australia）知道飞行人员正在拘留他。
该男子被拘留，没有报告任何伤害。


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

据了解，该城市二级机场的事件仅在悉尼和阿瓦隆服务之间的旅客航班上发生。。
在一份声明中，一位捷星报发言人说：“我们知道今天下午在阿瓦隆机场发生的安全事件，并正在与警察和机场合作，以紧急了解发生了什么事。我们的乘客和机组人员的安全是我们的首要任务，我们可以确认没有报告的伤害。” 
澳大利亚监护人从飞行中听到一名乘客。
 尽快更多详细信息… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/06/avalon-airport-melbourne-man-detained-alleged-firearm-gun-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyclone Alfred实时更新：BOM跟踪地图预测显示2类风暴击中布里斯班和东南昆士兰州；昆士兰州和新南威尔士州的登陆延迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/live/2025/mar/06/tropical-cylone-alfred-live-update-brisbane-queensland-nsw-suburbs-weather-bom-forecast-path-track-map-school-closures</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T06：18：32Z      2025年3月6日，星期四，在黄金海岸的库伦丁维京人冲浪俱乐部的大浪。一种热带气旋，预计将带来大雨和破坏性风，将在50多年来首次影响澳大利亚海岸的一部分。 （AAP Image/Jason O&#39;Brien）无存档]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/live/2025/mar/06/tropical-cylone-alfred-live-update-brisbane-queensland-nsw-suburbs-weather-bom-forecast-path-track-map-school-closures</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在贸易战或任何其他战争中发誓要与我们一起“战斗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/china-donald-trump-us-tariffs-trade-war</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T05：56：25Z    中国外交部发言人林吉安（Lin Jian）在北京举行的新闻发布会上 中国外交部已保证，中国将在“关税战争，贸易战或任何其他战争”中与美国“最终战斗”，这标志着中国以来中国最强大的唐纳德·特朗普自从他进入了白宫。
在星期二，为了回应特朗普，额外的10％的中国税法累积的中国林以上的人，是中国的劳动，in lin j&gt; in lin j&gt; in lin J&gt; in lin J.错误的目标和错误的计算……如果美国有其他意图并坚持关税战争，贸易战或任何其他战争，中国将最终战斗。我们建议美国放弃其欺凌的脸，并尽快返回对话与合作的正确轨道。” 

 相关： 
外交部发言人在X上分享了有关“任何其他战争”的评论。然后，该职位由中国大使馆在美国重新宣传。大使馆重申了这一信息，写道：“如果战争是美国想要的，无论是关税战争，贸易战还是任何其他类型的战争，我们就准备战斗直到最后。” 
周三要求澄清他的“任何其他战争”的意思，林说：“如果美国有其他意图并坚持损害中国的利益，我们将战斗到最后。我们建议美国放弃其欺凌的脸，并尽快返回对话与合作的正确轨道。” 
中国强烈反对特朗普试图将关税与芬太尼从中国流向美国的流动联系起来。林说，芬太尼问题是美国对中国采取严厉贸易措施的“借口”。
中国本周被实施高达15％的美国农业产品范围内的最高。
周三，中国国务院发表了一份题为“控制芬太尼相关物质 - 中国的贡献”的白皮书。该论文说，“中国严格符合其国际药物控制义务”，而反毒品运营是“中国与美国之间合作的核心重点”。在2019年，中国计划在所有形式的芬太尼居民中均列出了一个列表，这是一个始终列出的典范，这是一个主要的国家/地区。但是白宫
林的烈性评论是在中国主持其&gt;两个会话。这个名字是指中国议会，国民大会和最高咨询机构的平行会议。这些活动经过精心编排，通常不包括诸如林的评论之类的积极的“狼战士”言论。在NPC的开幕式上，总理李·齐安（Li Qiang）发表了政府的工作报告，该报告说，世界正在看到“一个世纪以来看不见的变化”。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/china-donald-trump-us-tariffs-trade-war</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战斗机在韩国军事演习期间意外地炸弹村庄，炸伤7人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/south-korea-military-jet-bombs-dropped-civilians-live-fire-drill</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T04：38：11Z     韩国空军KF-16战斗机  韩国空军在周四的一次训练中，意外在训练活动中不小心将八枚炸弹扔到了错误的地方，导致平民受伤，导致平民受伤。
“八枚MK-82通用炸弹异常从空军KF-16飞机中释放出来，降落在指定的射击范围之外，”空军说。。
“我们深感遗憾的是炸弹的意想不到的释放，这导致了平民伤亡，并希望那些受伤的人迅速康复，”空军在其声明中说。
国家消防局说，四人受伤了，三人受到轻伤。
该事件发生在上午10点左右，在Pocheon，与核武北部的强化边界以南约25公里（16英里）。
它说，它已经建立了一个事故响应委员会来调查这一事件，并表示将“采取所有必要措施，包括赔偿赔偿”。
空军说，军飞机已经参加了涉及空军和陆军的联合现场演习。。
韩国在周四在波丘（Pocheon）举行的与美国的实时演习。
国家消防局说，炸弹“假定在韩国 - 美国联合演习中落在村庄上”。
这导致了它说的“在许多流离失所的居民中”，并损坏了一个教堂建筑和两所房屋的部分。。
只有姓氏公园的当地居民告诉Yonhap，他一直在家里，在事故发生时看电视。
“我突然听到了巨大的爆炸，就像雷克拉普一样，整个房子摇了摇。当我出去时，一切都在混乱。”帕克说。
即使在约一公里外的高级中心，也感觉到了事故。 “突然的爆炸震撼了建筑物。窗户破碎了，我们的一位老师受伤并被送往医院。
 他们补充说：“幸运的是，没有一个老年人受到伤害，但他们很害怕，我们把他们全部送回家了。” 。
韩国联合“自由盾”军事演习是安全盟国最大的年度联合演习之一，将于本月晚些时候开始。
自1950  -  1953年冲突以来，这两个朝鲜在技术上一直处于战争状态，而不是和平条约。
美国南部成千上万的士兵，部分是为了保护首尔免受平壤的侵害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/south-korea-military-jet-bombs-dropped-civilians-live-fire-drill</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我真的很高兴”：108岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/shitsui-hakoishi-worlds-oldest-female-barber-nakagawa-japan</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T04：02：41Z     年轻男子在理发店中的后视 一名108岁的日本妇女被任命为世界上最古老的女性理发师，在她刚开始专业地剪发后九十年。
 Shitsui Hakoishi本周获得了吉尼斯世界纪录的正式认可，她说她没有计划停止在Tochigi县中川的沙龙工作。
哈科希（Hakoishi）穿着她的工作服，告诉记者：“我真的被幸福所淹没。我感谢社区中的每个人。” 
在感谢父母的强大基因之后，她补充说：“我永远不会忘记这一点。” 


 hakoishi于1916年11月10日出生，是中川的一个农业家庭中的五个孩子中的四个，然后是一个被称为Ouchi的村庄。
年仅14岁，她独自移居东京，找到了学徒理发师的工作，在她的同事们去社交时，秘密地练习了她的技术。。
“我想尽快赶上并超越我的高级学徒，所以我非常努力，尽我所能，”她今年早些时候告诉《朝日辛布》报纸。。

Related: Japanese seniors pop and lock to breakdancing beats in latest sport tailored to ageing population

她在20岁生日前不久，在1936年获得了理发师的执照，并在三年后与丈夫Jiro开业。
在庆祝她的破纪录壮举的朋友和邻居包围着，哈科希回忆起战时对家人造成的痛苦。
她的沙龙在一次空袭中被摧毁，迫使她返回中川，而她的丈夫（被选为日本帝国军队）没有从战争中返回家乡。
她直到1953年才收到有关他死亡的正式通知。那一年，哈科伊（Hakoishi）决定在纳川（Nakagawa）开设一家座位的理发店，同时抚养了两个孩子。
她将自己的非凡寿命归因于她每天早上70岁以来每天早上进行的数十个练习 - 当她被选为2021年东京奥运会的火炬手时，必须有帮助。她是日本的95,000 Centenarians之一。
 hakoishi承认，膝盖疼痛意味着她无法按照自己的意愿剪头发，每月将自己限制在少数常规客户身上。
“我年轻以来的生活就充满了艰辛，但我真的很高兴。” “有些人从遥远的地方去看我，所以我想尽我所能。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/shitsui-hakoishi-worlds-oldest-female-barber-nakagawa-japan</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控从北加州商店窃取价值25,000美元的乐高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/05/legos-california-heist</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T02：27：28Z    各种乐高积木，骑自行车，步行并站在乐高屋附近   称
根据 32岁的迈克尔·艾维尔·弗莱彻（Michael Ivory Fletcher）被指控从2024年8月15日至2025年2月15日之间从核桃溪和圣拉蒙的Target商店窃取乐高产品。他面临商业入室盗窃案和大盗窃的多项指控。
据称弗莱彻（Fletcher）在每次盗窃案中都使用了相同的方法：他将独自进入商店，将购物车装进乐高积木，并在几分钟之内迅速离开。
然后，他据说将被盗的玩具放在停在指定可访问的停车位的车辆中。根据地方检察官办公室的说法，弗莱彻（Fletcher）至少执行了七次计划。目前尚不清楚他是否针对特定的乐高集合。
弗莱彻（Fletcher）还怀疑在其他几个县，包括索拉诺，阿拉米达，圣华金，索诺玛和圣塔克拉拉。
除了在反对科斯塔县的指控外，阿拉米达县地方检察官还指控弗莱彻（Fletcher）在弗里蒙特（Fremont）偷了价值1,881美元href =“ https://www.ktvu.com/news/vallejo-man-charged-alleged-alleged-stealing-nearly-nearly-27k-legos-from-target-stores”&gt; ktvu 。。
弗莱彻（Fletcher）在核桃溪（Walnut Creek）的一家Target商店被捕，目前在马丁内斯（Martinez）拘留所被逮捕，售价近500,000美元。如果因所有指控而被定罪，他可能会在县监狱中面对九年零四个月。
乐高产品已成为海湾地区盗窃的流行目标。去年，一名男子在据称偷窃 bricks  bricks，
 LEGO套装价格从$ 100到$ 1,000不等，易于转售，二手套装的形状不错。&lt; /p&gt;       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/05/legos-california-heist</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普评论之后，新西兰的高级专员在英国失去了工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/phil-goff-donald-trump-comments-new-zealand-high-commissioner-removed-chatham-house-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T02：55：17Z    新西兰驻英国菲尔·戈夫（Phil Goff）的高级专员 新西兰高级专员在英国的高级专员已从他的角色中撤职，此前公开质疑美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对历史的掌握 - 在新西兰政府看来，他的立场变得“站不起来”。。。。 。
在公共场所
戈夫说，与阿道夫·希特勒（Adolf Hitler）达成协议后，他一直在1938年重新阅读温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）向下议院的讲话，后者允许德国吞并捷克斯洛伐克的一部分。 “他转向[内维尔总理]张伯伦，他说，‘你有战争和羞辱之间的选择。你选择了耻辱，但你会发动战争。”戈夫说。

Related: James Cameron says US under Trump is ‘horrifying’ as he becomes New Zealand公民 

“特朗普总统将丘吉尔的半身像恢复到了椭圆形办公室。但是您认为他真的了解历史吗？”戈夫问，哪个吸引了观众的笑声。
新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（Winston Peters）周四在媒体上对媒体进行了交谈，他说，他被迫对戈夫的言论采取行动，这是“非常遗憾的”，如果他让他们把其他任何国家的领导人都做到了。彼得斯说，戈夫的评论“令人失望”，并使特使的立场“站不住脚”。
“当您处于该职位时，您代表了政府的观点和当天的政策 - 您无法自由思考，您是新西兰的面孔。” 
外交与贸易部长贝德·科里（Bede Corry）现在将与戈夫（Goff）的“即将到来的领导型过渡”进行合作。
此举是因为新西兰试图使其与美国的关系（最大的出口市场之一）在特朗普政府对其盟友的待遇中保持不安的背景。。
本周，总理克里斯托弗·卢克森（Christopher Luxon）告诉媒体
戈夫是前工党领导人兼前奥克兰市长，在贾辛达·阿尔登（Jacinda Ardern）政府期间被任命为2022年。他的任期定为2025年底，但现在已经提出了。
在社交媒体的帖子中，前总理海伦·克拉克（Helen Clark）说，这是“解雇一位备受尊敬的前[新西兰]外交大臣的借口。” 
这并不是Goff在他担任该职位期间的第一个人造-PAS。在2023年5月，在查尔斯国王加冕典礼的新西兰人代表团的一次活动中，高夫冒犯了毛利国王基恩吉·图海蒂亚（KīngiTūheitia）在场，他以前没有人在房间里经历过加冕典礼。&gt; 。
监护人试图通过外交部到达戈夫。该部在一份声明中说，正在与戈夫讨论他返回新西兰，没有进一步的评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/phil-goff-donald-trump-comments-new-zealand-high-commissioner-removed-chatham-house-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交大臣说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/donald-trump-lesotho-us-aid-lgbtiq-comments-congress-speech-response</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T00：12：29Z     Maseru，Lesotho的首都。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二对国会的讲话中被美国总统嘲笑所吸引。  莱索托被美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）嘲笑南部非洲国家（Donald Trump）所说，其外交大臣表示，该国“不轻易将这件事付诸实践”。
特朗普称莱索托为一个国家“没人听说过”，因为他在
“没有人听说过的，”他补充说，正如共和党议员笑的那样。
周三，莱索托政府对评论“震惊和尴尬”。

Related: US shutdown of HIV/Aids funding ‘could lead to 500,000南非的死亡&#39; 

“我们不希望国家元首以这种方式指代另一个主权国家。” 。
美国在首都马萨诸塞州有一个大使馆，美国志愿者在流行的和平队计划中任职。
“我们没有轻易将此事付诸实践，” Mpotjoane说，并补充说，他们将向华盛顿发送一封正式的抗议信。
该国的主要LGBTQ权利组织否认从华盛顿获得资金，特朗普所指的确切计划在周三仍不清楚。
“我们实际上没有从美国获得赠款，”人们的矩阵发言人Tampose Mothopeng说。
“我们不知道分配800万[美元]”他说。美国政府外国援助网站没有在莱索托（Lesotho）列出对LESOTHO的LGBTQ权利的任何财政支持，该国拥有230万人。相反，它表明2024年在该国的“健康和人口”计划上花费了约1.2亿美元，其中包括4350万美元来解决艾滋病毒/艾滋病。
被南非包围的小山王国是世界上第二高的艾滋病毒感染水平，近四分之一的成年人艾滋病毒阳性。根据美国大使馆的说法，自2006年以来，美国向反HIV/艾滋病的努力投入了超过6.3亿美元。 2月中旬，有30多个非政府组织警告说，该国的艾滋病毒计划在失去美国外国援助后有崩溃的风险。
当特朗普在2月初几乎停止了我们的几乎所有美国外国援助时，在莱索托中，通过审查了任何HIV的志愿者。时间。

 相关： &#39;&gt;&#39;喜欢&#39;

在星期三早上，莱索托居民对特朗普的评论感到困惑。
“听说过天空中的王国吗？猜猜不是，太忙了，高尔夫无法注意到。
“莱索托是世界上唯一超过1,000米的国家，高于您获得的批准等级，”他说：“我们在这里，我们感到自豪，我们不是您的拳。” &gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/donald-trump-lesotho-us-aid-lgbtiq-comments-congress-speech-response</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国数百名外交官在给卢比奥的信中撤销了美国国际开发署</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/05/diplomats-usaid-letter-rubio</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-05T22：53：14Z     一个穿着西装的男人触摸他的下巴 国务院和美国国际发展机构的数百名外交官已写给国务卿， marco Rubio 抗议 USAID拆除，说这助长了美国的领导力和安全，并留下了中国和俄罗斯的权力，以使中国和俄罗斯填补。   
在预计将向该部门的内部“异议渠道”提出的电缆中，该渠道允许外交官匿名提出对政策的担忧，外交官说，特朗普政府1月20日对几乎所有外国援助的冻结也危害了美国外交官，并危害了海外的国外，同时将依赖于美国援助的百万国外的危险。

Related: Trump’s aid cuts will lead to a surge in propaganda and misinformation, say press freedom组 

美国官员在匿名的情况下签署了700多人签署了这封信。。
“决定冻结和终止外国援助合同和援助奖励，而没有任何有意义的审查危害我们的合作伙伴关系，以关键的盟友，侵蚀信任，并为对手建立空缺，以扩大其影响力，”路透社看到的副本。。。。
共和党总统追求他所说的“美国第一”议程，在1月20日返回任职期间下令在所有外国援助上停止90天。该命令停止了 USAID 在世界范围内的运营，危害了挽救生命的食物和医疗援助，并将全球人道主义救济努力投入到混乱中。
“拯救生命援助的冻结已经造成了无法弥补的伤害和对世界上数百万人的痛苦，”这封信说，尽管对救生计划发出了豁免的陈述，但这笔资金仍然关闭。  
总统责任亿万富翁和顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）拆除美国国际开发署（USAID），这是前所未有的努力的一部分，以缩小联邦政府对两者的浪费支出和滥用资金的说法。
“外国援助不是慈善事业。相反，这是一种稳定地区，防止冲突并推动美国利益的战略工具。。
当被问及电缆时，国务院发言人说：“我们不对泄漏的内部通讯发表评论。” 

 相关：  trump Ally Peter Marocco在USAID背后的Ally Peter Marocco：

在2023财政年度，美国在全球范围内支付了720亿美元的援助，从冲突地区的妇女健康到获得清洁水，根据国务院发言人说，在评估6,200个多年奖项后，政府决定取消近5,800个价值540亿美元的价值，降低了92％。美国国际开发署开除或放弃行政假，成千上万的员工和承包商。
电缆表示，政府未能向承包商支付出色的发票和实施合作伙伴的经济影响。 
“由此产生的财务压力不仅破坏了对美国政府作为可靠合作伙伴的信心，而且还削弱了国内经济增长，在持续全球竞争时。。
上个月与美国国际开发署合同的组织和公司起诉政府，称拆除该机构的违法行为，并说已经削减了现有合同的资金，其中包括已经完成的工作已经完成的数亿美元。
美国最高法院周三拒绝，让政府扣留向外国援助组织的付款，以便他们已经为政府所做的工作，维护了一项地区法官的命令，该命令呼吁政府立即向承包商释放付款。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/05/diplomats-usaid-letter-rubio</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员发现，细菌性阴道病可以通过男性传递给女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/05/bacterial-vaginosis-can-be-passed-to-women-by-men-researchers-find</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-05T22：00：08Z     研究人员说，男性性伴侣可以将药剂师手从药房       男性性伴侣可以传递给女性。
专家说，这项研究提供了一种新的方法来降低女性感染的风险，另一位科学家说，它显示了英国的NHS网站“过时且误导性”。
 bv被认为会影响多达三分之一的生殖妇女，并且是由于阴道中有害细菌的过度生长和“好”细菌的降低引起的。
虽然有些人没有症状，但BV可能会引起异常，不愉快的烟气出院，并增加孕妇流产和早产的机会。它也与不育风险增加有关。
 在《新英格兰医学杂志》上写作，澳大利亚的研究人员报告说，他们如何研究了两组一组一组夫妻，异性恋者，这些妇女在这些妇女中都有BV。在一组81对夫妇中，妇女及其男性伴侣接受了口服和局部抗菌治疗。在另一组83对夫妇中，只有女性接受了片剂和奶油。结果很明显。
“在150对夫妇完成了为期12周的随访期后，数据和安全监测委员会停止了试验，因为对妇女的治疗仅不如对女性和她的男性伴侣的治疗。”  
总体而言，在两家伴侣接受治疗的小组中，有24名女性中有24名（35％）有BV返回，而该组中只有妇女的68名妇女中有43名接受治疗。此外，团队发现了平均时间，直到返回感染后，两家伴侣都得到治疗。。
虽然长期以来一直众所周知，专家们以前认为它不符合性传播感染的标准，部分原因是因为较早的研究发现，仅当男性伴侣被赋予口服抗菌药物时，BV女性的治疗率没有改善。。   
利兹教学医院NHS Trust的性健康顾问Janet Wilson博士没有参与这项工作，但该研究虽然很小，但提供了一些证据来支持BV的观点。但是她补充说，许多BV的人变得“独身”，发现这种情况仍然很难清除  -  表示治疗伴侣并没有为防止感染反复出现提供完整的解决方案。
“这是一篇很棒的论文，它将改变我们在长期恋爱关系中管理BV的方式，”她补充说，这是“向前迈出的一大步”。
她说，NHS网站在BV上的当前页面的说：“许多信息已经过时且具有误导性。它应与当前证据一致。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/05/bacterial-vaginosis-can-be-passed-to-women-by-men-researchers-find</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>