<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 09:15:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>测试显示 ChatGPT 搜索工具易受操纵和欺骗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/24/chatgpt-search-tool-vulnerable-to-manipulation-and-deception-tests-show</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/24/chatgpt-search-tool-vulnerable-to-manipulation-and-deception-tests-show</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局太阳探测器将于圣诞前夜最近距离飞越太阳</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/24/nasa-solar-probe-closest-ever-pass-sun-christmas-eve</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T08:18:54Z艺术家渲染的帕克太阳探测器接近太阳美国宇航局的先锋派帕克太阳探测器将于圣诞前夜以创纪录的 380 万英里距离接近太阳，这是它有史以来最接近太阳的一次。 （620 万公里）距离表面。
该宇宙飞船于 2018 年 8 月发射，执行为期七年的任务，以加深对恒星的科学了解，并帮助预测可能影响地球生命的太空天气事件。
迄今为止，它最接近太阳的时间是 12 月 24 日星期二美国东部时间上午 6 点 53 分（格林威治标准时间 1153 点）。
如果地球和太阳之间的距离相当于一个美式足球场的长度，那么到那时，航天器距离终点区大约 4 码（3.65 米）。
“这是美国宇航局大胆任务的一个例子，做了一件以前没有人做过的事情，以回答有关我们帕克太阳探测器项目科学家阿里克·波斯纳在一份声明中说道。 “我们迫不及待地想收到航天器的第一份状态更新，并在未来几周内开始接收科学数据。”
在这次最接近（即近日点）的过程中，任务团队将与帕克失去直接联系，只能依靠本周五的“信标音”来确认航天器的状态。
虽然隔热罩将承受约 1,600 至 1,700F（870 至 930C）的灼热温度，但探测器的内部仪器将保持在接近室温的水平——约 85F（29C）——因为它正在探索太阳的外层大气，即日冕。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_d19a21ab-533e-421f-a78b-f7538500c96f__ 



不仅温度极高，帕克探测器还将以惊人的速度移动，速度约为 430,000 英里/小时（690,000 公里/小时），足以在一分钟内从华盛顿特区飞到东京。

相关：帕克太阳探测器：设置太阳边缘的控制装置……

“从来没有人造物体如此接近恒星，因此帕克将真正从未知领域传回数据，”探测器任务运营经理、约翰霍普金斯大学应用物理实验室 (APL) 劳雷尔分部的尼克·平金 (Nick Pinkine) 表示。马里兰州。
“当航天器绕太阳旋转回来时，我们很高兴能收到它的回复。”
通过进入这些极端条件，帕克一直在帮助科学家解决一些太阳最大的谜团：太阳风是如何产生的，为什么日冕比下面的表面更热，以及日冕物质抛射——在太空中喷射的大量等离子云——是如何形成的。
这次圣诞前夜的飞越是三次创纪录的近距离飞越中的第一次，接下来的两次——分别在 2025 年 3 月 22 日和 2025 年 6 月 19 日——预计都会让帕克探测器回到与太阳同样近的距离。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/24/nasa-solar-probe-closest-ever-pass-sun-christmas-eve</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋成为非洲最大投资者 人权问题引发担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/uae-becomes-africa-biggest-investor-amid-rights-concerns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/uae-becomes-africa-biggest-investor-amid-rights-concerns</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤加政府选举艾萨克·瓦卢·埃克为新总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/aisake-valu-eke-new-tonga-prime-minister</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T04:49:48Z2024 年 8 月 25 日，太平洋岛屿论坛成员国国旗（右二为汤加国旗）在汤加首都努库阿洛法的塔诺阿国际日期变更线酒店外飘扬。汤加政府当选周二，新总理诞生。资深政治家艾萨克·瓦卢·埃克在议会以秘密投票的方式当选总理，获得 16 票，而其对手维利亚米·拉图获得 8 票。 汤加政府周二选出了一位新领导人，两周前，前总理在与太平洋国家王室的权力斗争后突然辞职。
资深政治家艾萨克·瓦卢·埃克在议会以秘密投票的方式当选总理，获得 16 票，而他的对手维利亚米·拉图获得 8 票。
埃克于 2010 年首次当选议员，并在 2014 年至 2017 年期间担任财政部长。前总理索瓦莱尼两周前因与汤加颇具影响力的国王图普六世发生冲突而辞职，引发了人们对君主与政府之间裂痕加深的猜测。
毕业于牛津大学的索瓦莱尼曾担任 2021 年的总理，他在面临埃克领导的不信任投票前几个小时辞职。
埃克将宣誓就职汤加将于 2 月正式就任总统，这将带领汤加进入定于 2025 年 11 月举行的下一届大选。
根据政府历史记载，汤加国王和王后的世系可以追溯到 1000 多年前。尽管君主制不再享有旧时的无限权力，但它仍然是汤加群岛上最主要的机构之一。

相关：“我们甚至买不起自己的土地”：推动变革的汤加女性

2006 年，支持民主的抗议活动升级为愤怒的骚乱，首都努库阿洛法大片地区化为一片废墟，汤加随后修改了宪法。在此之前，汤加国王作为国家元首、政府首脑和军事总司令拥有巨大的影响力。君主制最终同意将大部分责任下放给民选议员内阁，但其权力并未完全被削弱。
国王仍然有权否决立法，并根据议会的建议任命首相。
汤加是一个拥有 106,000 人口、分布在数十个岛屿的发展中国家，其负债累累的政府被认为特别容易受到来自中国的经济压力。
这个岛国欠中国出口银行约 1.3 亿美元，几乎占其 GDP 的三分之一，这笔钱是 2006 年骚乱后借给中国银行用于重建的。这笔贷款的偿还金额预计今年将开始激增。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/aisake-valu-eke-new-tonga-prime-minister</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总统呼吁团结：马格德堡袭击事件给圣诞节蒙上“阴影”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/magdeburg-germany-christmas-market-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/magdeburg-germany-christmas-market-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内娟是什么？中国为何担心内娟？</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/what-is-neijuan-china-viral-buzzword-laptop-bicycle</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/what-is-neijuan-china-viral-buzzword-laptop-bicycle</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列证实于 7 月在伊朗击毙了哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/ismail-haniyeh-hamas-political-leader-israel-assassination</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T00:57:13Z在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚遇刺后的几天内，他的肖像在黎巴嫩沿海城市西顿展出。以色列证实已击毙哈尼亚。以色列国防部长证实，以色列国防军今年早些时候在德黑兰暗杀了前哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚，并警告说，军方还将“斩首”也门胡塞叛军的领导人。
“我们将对胡塞武装进行严厉打击……并斩首他们的领导人——就像我们在德黑兰、加沙和黎巴嫩对付哈尼亚、[叶海亚] 辛瓦尔和[哈桑] 纳斯鲁拉一样，我们将在荷台达和萨那这样做，”以色列卡茨周一表示。

相关：58 名被击毙的儿童中包括儿童医务人员称，以色列最近对加沙的袭击中有一人丧生

他在国防部的一次活动上发表的言论标志着以色列首次公开承认以色列是7 月底哈尼亚在伊朗首都被杀事件的幕后黑手。人们普遍认为以色列是此次爆炸事件的幕后黑手，以色列领导人此前也曾暗示以色列参与其中。伊朗和哈马斯将哈马斯政治领袖的死亡归咎于此。
“任何向以色列举手的人都会被砍断手，以色列国防军 [以色列军队] 的长臂会打击他并追究其责任，”卡茨说，根据国防部发表的声明。
周二早些时候，以色列国防军在一份声明中表示，在也门发射一枚导弹后，以色列中部几个地区响起了警报。它补充说，这枚导弹在进入以色列领土之前被拦截。目前还没有人员伤亡的报告。
在加沙战争期间，伊朗支持的也门胡塞武装向以色列发射了数十枚导弹和无人机，称这些袭击是声援巴勒斯坦人的行为。周六，一枚导弹落在特拉维夫，造成至少 16 人受伤。

战争期间，以色列对也门进行了三次空袭，并誓言要加大对叛军的压力，直到导弹袭击停止。
哈尼亚被视为哈马斯在加沙停火谈判的领导者，7 月 31 日，他在德黑兰的一家宾馆被炸身亡，据报道，炸药是几周前以色列特工放置的。
哈马斯一名高级官员当时将哈尼亚之死描述为“懦夫行为，必将受到惩罚”。调解人卡塔尔和埃及警告称，这将阻碍停火谈判和释放在加沙被关押的人质的协议。

相关：解释：在伊朗被杀的哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚是谁？

前一天，哈尼亚出席了伊朗总统马苏德·佩泽什基安的就职典礼。
9 月 27 日，以色列在贝鲁特爆炸中杀死了纳斯鲁拉，随后 10 月 16 日哈尼亚的继任者辛瓦尔在加沙被杀。以色列官员称，辛瓦尔策划了 2023 年 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击，引发了加沙地带持续不断的战争。
法新社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/ismail-haniyeh-hamas-political-leader-israel-assassination</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上最活跃的火山之一——夏威夷大岛的基拉韦厄火山爆发</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/hawaii-kilauea-active-volcano-erupts</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T20:51:05Z熔岩从地表喷涌而出，伴随而来的是气体云红色的熔岩洪流和滚滚的火山气体开始从夏威夷大岛的基拉韦厄火山喷发而出，这是世界上最活跃的火山。
夏威夷火山观测站报告称，火山喷发仅限于火山顶部的火山口，位于夏威夷火山国家公园一个偏远的封闭区域。当地时间凌晨 2 点左右，地震活动开始增加，大约半小时内，网络摄像头图像开始显示熔岩从火山口的裂缝中涌出或喷涌而出。
美国地质调查局周一直播了火山喷发的现场直播，显示炽热的熔岩向上喷涌，随后是火山气体和火山灰的云线羽流。周一清晨，喷泉高达 80 米（260 英尺），
“熔岩喷涌的速度非常快，就像火山爆发时通常的情况一样，”夏威夷火山观测站首席科学家 Ken Hon 在美国地质调查局的直播中说道。
观测站表示，最直接的威胁是火山烟雾，它可能进入下风处的房屋。这种“火山雾”含有二氧化硫，可能会加重哮喘、其他呼吸系统疾病或心血管疾病患者的症状。
由于火山口壁不稳定、地面开裂和岩石坠落等危险，火山喷发地区自 2007 年以来一直对公众关闭。
夏威夷火山国家公园包括世界上最活跃的两座火山的山顶：基拉韦厄火山和莫纳罗亚火山。
基拉韦厄火山今年 6 月和 9 月也喷发过，除了 1924 年至 1952 年之间的平静期外，自有文字记录以来，它一直定期喷发。它的喷发可以持续数天，也可以持续一年。 2018 年，基拉韦厄火山从 5 月到 8 月喷发，摧毁了 700 多所房屋。
这是一座盾形火山——一种宽阔而巨大的构造，形状有点像战士的盾牌平放，不像形成圆锥形峰的复合火山。
2019 年，美国地质调查局的科学家证实，哈雷茂茂火山口内有一个不断扩大的水湖，这是山顶火山口内的一个活坑——这是现代历史上第一次从火山山顶看到水。 2020年，当熔岩重新进入火山口时，这个10层楼深的湖泊沸腾了。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/hawaii-kilauea-active-volcano-erupts</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，中间的孩子比他们的兄弟姐妹更合作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/23/middle-children-are-more-cooperative-than-their-siblings-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T20:00:25Z三个孩子玩皮影戏的剪影这场争论已经持续了一个多世纪：出生顺序是否有助于塑造性格，还是尽职尽责的长子和富有创造力的幼子是基于脆弱的刻板印象而产生的错误证据？
经过数十年的争议，少数最近研究发现几乎没有证据表明存在有意义的差异。但在周一发表的一项研究中，心理学家反驳说，毕竟还是有影响的。
在一项有史以来规模最大的关于出生顺序、家庭规模和性格的研究中，加拿大研究人员收集了 70 多万名志愿者的数据，发现平均而言，排行中间的孩子在合作方面的重要特征得分高于他们的兄弟姐妹。
在孩子较多的家庭中，相同特征的得分也较高，这表明，当人们在更大的群体中长大时，他们可能更容易形成合作性格。
虽然影响不大，但安大略省布鲁克大学和阿尔伯塔省卡尔加里大学的心理学教授 Michael Ashton 和 Kibeom Lee 认为，他们挑战了出生顺序和一起长大的孩子数量对性格没有显著影响的观点。
“这些证据的分量现在表明，性格特征水平确实会因出生顺序和兄弟姐妹人数的不同而不同，”他们在 美国国家科学院院刊。
一个多世纪以来，研究人员一直在推测出生顺序的影响。1874 年，博学的弗朗西斯·高尔顿（九个兄弟姐妹中最小的一个）收集了一群英国科学家的历史，发现大部分都是长子。他怀疑长子会得到父母更多的关注，从而推动他们达到更高的智力水平。
几十年后，奥地利心理学家阿尔弗雷德·阿德勒声称长子往往认真负责，而最小的孩子可能会变得独立和富有创造力，因为他们会寻找脱颖而出的方法。他认为中间的孩子是和事佬，但其他人认为他们是“被遗忘的孩子”：经常被忽视的莉萨·辛普森一家。
阿什顿和李分析了 70 多万英语使用者报告的性格特征，他们还详细说明了自己是长子、中间的孩子、最小的孩子还是独生子女。另一组 7.5 万名志愿者完成了同样的问题，并回答了他们一起长大的孩子数量。
之前的研究发现，长子比晚出生的孩子稍微聪明一点，加拿大的研究也发现了这一点。但研究人员还发现了其他差异。兄弟姐妹较多的人往往在与合作相关的两个特征上得分较高，即随和性以及科学家所说的诚实谦逊，即公平和真诚地对待他人的倾向。中间的孩子似乎得到了进一步的提升，得分略高于长子和最小的兄弟姐妹。
研究结果表明，如果随机选择一个独生子女和一个来自六口之家的人，那么更随和的人来自六口之家的可能性为 60%。“你无法从出生顺序或家庭规模中看出一个人的性格，尽管在对许多人进行平均时存在明显差异，”Lee 说。
虽然兄弟姐妹的数量是影响性格特征的主要因素，但出生顺序也很重要。“这些差异主要是由兄弟姐妹规模效应造成的，”Ashton 说。 “然而，出生顺序的差异不能完全用兄弟姐妹的数量来解释，这表明出生顺序对合作性格特征也有轻微的影响，中间和最小的孩子的平均水平略高于最年长的孩子。”
作者写道，如果这种影响是真实的，那么一些驱动因素可能是直观的：有更多的兄弟姐妹会培养出更具合作性的性格，而作为中间的孩子需要与年幼和年长的兄弟姐妹建立良好的关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/23/middle-children-are-more-cooperative-than-their-siblings-study-suggests</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱克·莱弗利起诉联合主演贾斯汀·巴尔多尼一案获得广泛支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/blake-lively-support-lawsuit-justin-baldoni</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/blake-lively-support-lawsuit-justin-baldoni</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理任命新政府，希望避免再次出现不信任投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/french-pm-names-new-government-hoping-to-avoid-another-no-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/french-pm-names-new-government-hoping-to-avoid-another-no-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过数月抗议后，莫桑比克最高法院确认选举结果</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/mozambiques-top-court-confirms-election-result-after-months-of-protest</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T18:46:46Z抗议者在公告发布后焚烧轮胎莫桑比克最高法院确认执政党在十月总统选举中获胜，可能引发更多抗议，此前因选举结果被指控而引发了两个多月的骚乱。
莫桑比克宪法委员会主席卢西亚·里贝罗周一在新闻发布会上表示，执政党莫桑比克解放阵线的丹尼尔·查波以 65.2% 的得票率赢得了 10 月 9 日的总统选举。
这一数字低于选举委员会此前宣布的数字，选举委员会表示查波的得票率为 70.7%，但仍高于获胜所需的 50%。
与此同时，获得第二名的反对派候选人维南西奥·蒙德拉内 (Venâncio Mondlane) 赢得了年轻城市选民的青睐，得票率从 20.3% 上升至 24.2%，但毫无进展接近他声称的多数票。
该委员会的成员大多由莫桑比克解放阵线政客任命，该委员会的报告称，在计票过程中，地区一级出现了“差异”，但没有具体说明原因。它还表示，支持蒙德拉纳的我们能党在对结果的质疑中提交了“夸大”的数字。
据人权观察组织称，莫桑比克数周的抗议活动使该国陷入混乱，安全部队至少造成 130 人死亡。国际选举观察员表示，有证据表明存在选举舞弊，但一些人警告称，蒙德拉纳可能仍未赢得一场自由公正的选举。



法院裁定 Daniel Chapo（中）获胜，但得票数低于之前公布的得票数。 摄影：Luisa Nhantumbo/EPA


抗议活动一再使莫桑比克的经济陷入停滞。该国北部也遭受了气旋奇多的袭击，该气旋于 12 月 15 日登陆这个东南部非洲国家，造成 120 人死亡，约 11 万所房屋被毁。
在周一下午的裁决之前，蒙德拉内告诉他的支持者待在家里直到周五，作为反选举抗议活动的一部分，他将抗议活动的最新阶段称为“TurboV8”。他还表示，他们不应该实施任何暴力行为。
然而，在 Facebook 上的另一段视频中，他说：“如果我们从里贝罗那里得到选举真相，我们就会和平。如果选举中存在谎言，我们将把国家推向混乱和无序的深渊。”
裁决后，莫桑比克电视台播放了街道上焚烧轮胎的画面，除了武装的国家安全人员外，街道上空无一人。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_767252e5-1c0c-4cb4-a274-11f1121828e0__ 



Chapo 将于 1 月 15 日就职，他告诉欢呼的 Frelimo 支持者，他将领导选举改革进程。 “对话是构建社会和谐的唯一途径，”他表示，但没有详细说明。
智库皇家国际事务研究所非洲项目负责人亚历克斯·维恩斯 (Alex Vines) 表示，尽管宪法委员会对 Chapo 的胜利进行了一定程度的修改，但蒙德拉内煽动抗议而不是与解阵进行谈判，这对莫桑比克来说是未知领域。
“从历史上看，这是一个弱国，但政党更强，”维恩斯说，他是监督投票的英联邦选举观察员小组的成员。“现在，你会发现一个弱国和一个弱党，受到新政治的挑战……由一位魅力非凡的民粹主义领导人领导，他利用了被剥夺权利的沮丧青年的愤怒。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/mozambiques-top-court-confirms-election-result-after-months-of-protest</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国正式请求印度引渡前总理谢赫·哈西娜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/bangladesh-formally-asks-india-to-extradite-former-pm-sheikh-hasina</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T17:46:08Z谢赫·哈西娜看了看手表据孟加拉国外交部称，孟加拉国已向印度提交正式请求，要求引渡前总理谢赫·哈西娜。据悉，哈西娜于 8 月在学生领导的抗议活动中逃往新德里，结束了她 15 年的执政。该国外交事务顾问。
这两个南亚邻国有着密切的贸易和文化联系，但自从哈西娜在暴力抗议中被赶下台后，两国关系变得紧张，哈西娜越过边境避难。
达卡向新德里提出的请求是在印度外交部长访问孟加拉国两周后提出的，两国表示希望拨开云雾，发展建设性关系。
“我们向印度政府发送了一份普通照会，称孟加拉国政府希望 [哈西娜] 回国接受司法程序，”图希德·侯赛因在提到两国外交信函时告诉记者。 
侯赛因没有详细说明司法程序。
印度外交部和哈西娜的儿子萨吉布·瓦泽德均未立即回应置评请求。
“我们确认，我们今天收到了孟加拉国高级委员会关于引渡请求的普通照会。目前，我们对此事不予置评，”印度外交部官方发言人表示。
孟加拉国临时政府首脑、诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯要求印度将哈西娜遣返，以便孟加拉国可以审判她，指控她对抗议者和反对者犯下的罪行，以及她被指控在过去 15 年任职期间犯下的罪行。
尤努斯也对哈西娜在新德里批评他的政府感到不满。
哈西娜面临多项指控，包括危害人类罪、种族灭绝罪和谋杀罪等。她否认了这些指控。
印度外交大臣维克拉姆·米斯里本月访问了达卡，重申了印度致力于与孟加拉国建立建设性关系的承诺。
新德里表示，哈西娜出于“安全原因”临时来到印度，并将继续留在这里，但没有详细说明。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/bangladesh-formally-asks-india-to-extradite-former-pm-sheikh-hasina</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·特鲁多领导的自由党数十名议员同意总理应该辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/justin-trudeau-mps-resign</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T16:18:35Z一名身着西装的男子与附近的其他人微笑贾斯汀·特鲁多领导的自由党的数十名议员现已同意，加拿大陷入困境的总理必须在上周的副手灾难性辞职——这表明他已经完全失去了关键忠诚者的支持。
包括加拿大广播公司和多伦多星报在内的几家加拿大媒体上周末报道称，安大略省 51 名自由党议员举行了虚拟会议，并一致同意特鲁多的任期已到期。
该省是加拿大人口最多的省份，代表了该党的大部分支持，共有 75 名自由党议员，这表明自由党的核心已经抛弃了特鲁多。
加拿大公共广播公司还报道称，自 Chrystia Freeland 退出以来，已有 21 名自由党议员公开呼吁特鲁多辞职。Chrystia Freeland 曾担任特鲁多的副总理和财政部长，直到她上任12 月 16 日突然辞职。
弗里兰在给特鲁多的一封信中宣布了她的离职，这封信发布在社交媒体上，她在信中指责总理没有对唐纳德·特朗普提出的对加拿大征收 25% 关税的提议采取更强硬的立场，这种关税有可能破坏加拿大经济。
她警告特朗普“美国优先”经济民族主义的危险。她说，加拿大需要“保持财政火力”，这样他们才能为“即将到来的关税战”做好储备。
在担任总理团队核心成员十多年后，她对总理的否定让渥太华陷入混乱，其后果导致新民主党撤回了对总理的支持，而正是这种支持让自由党得以通过少数派政府统治维持下去。
新民主党领导人 Jagmeet Singh 周五宣布，他的政党将在假期后 1 月下议院复会时罢免特鲁多，如果新民主党跟进，这可能会引发春季选举通过。
特朗普上周嘲笑特鲁多以回应这场动乱，称他为“州长”，称加拿大是美国第 51 个州，并将加拿大新近宣布的边境安全计划归功于自己，该计划似乎是为了消除特朗普的关税威胁。
据《星报》报道，没有一位安大略省议员支持特鲁多在下次选举中继续担任自由党领袖。甚至连周五特鲁多内阁改组中新任住房部长、国会议员纳撒尼尔·厄斯金-史密斯也告诉《星报》，特鲁多是否应该继续留任“取决于”谁可以领导。
然而，据《星报》报道，许多参加虚拟会议的人表示，应该给特鲁多时间和空间来反思并按照自己的条件辞职。
魁北克自由党议员安东尼·豪斯法瑟告诉加拿大广播公司，他与之交谈的“绝大多数”议员都认为特鲁多应该辞职，“无论他们是否公开表示”。
豪斯法瑟说，有人担心特鲁多会成为“选票问题”，几乎可以保证自由党在下次选举中被击败。
消息人士上周告诉《卫报》，如果触发选举，弗里兰被视为自由党领导权的潜在竞争者，她表示她将继续从政，正如她在辞职信中所概述的那样，这是她可能为参选做准备的迹象。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/justin-trudeau-mps-resign</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫否认阿斯玛·阿萨德寻求离婚并返回伦敦的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/kremlin-denies-reports-asma-al-assad-seeking-divorce-return-london</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/kremlin-denies-reports-asma-al-assad-seeking-divorce-return-london</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>