<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 09:13:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列国防军称，以色列军队在西岸杀死了四名涉嫌巴勒斯坦武装分子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/israel-gaza-war-live-israeli-military-kills-four-alleged-palestinian-militants-in-west-bank-idf-says</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T06:47:23Z一道屏障挡住了约旦河西岸城市杰宁难民营的入口。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/israel-gaza-war-live-israeli-military-kills-four-alleged-palestinian-militants-in-west-bank-idf-says</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：普京誓言加强打击后，乌克兰军方称基辅遭受导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/russia-ukraine-war-live-updates-kyiv-missile-strike-vladimir-putin-drone-belgorod</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T06:18:00Z俄罗斯控制的乌克兰顿涅茨克炮击事件的后果。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/02/russia-ukraine-war-live-updates-kyiv-missile-strike-vladimir-putin-drone-belgorod</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英在香港国家安全审判中对所有指控表示不认罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/jimmy-lai-trial-plea-not-guilty-hong-kong-democracy-advocate</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T05:37:51Z一辆载着黎智英的囚车抵达西九龙裁判法院，黎智英在那里审判正在香港进行黎智英周二在香港恢复国家安全审判时对所有指控表示不认罪。
媒体大亨和民主活动人士正面面对根据 2021 年国家安全法和殖民时代煽动法，如果对他的指控被判有罪，将被判处终身监禁。
&lt;旁白&gt;
 相关：戴维·卡梅伦呼吁香港释放黎智英

这位 76 岁的老人穿着白色衬衫和海军蓝色夹克，周围是被告席上的三名狱警，他对周二宣读的每项指控用英语回答“无罪”。
他被指控串谋与外国勾结并串谋发布煽动性材料。他的法律团队试图撤销后一项指控，声称所指控的罪行发生在诉讼时效之外，但这是被法官驳回。预计会有无罪答辩。
“本案涉及激进政治人物……伙同他人煽动仇恨、煽动对香港政府和中央的反对，并勾结外国或境外势力危害国家安全” ”，首席检察官 Anthony Chau 周二在法庭上说道。
周称黎智英是“主谋”，他利用自己的媒体业务“作为追求政治议程的平台......并与所谓的民主和自由倡导组织“与香港站在一起争取自由”策划了一场阴谋。
检方列举了《苹果日报》从 2019 年 4 月到 2021 年 6 月最后一天期间的 161 篇出版物，称其为“煽动性出版物的例子……目的是污染易受影响的人的思想”。
黎智英还被指控为香港申博会提供指示和财务支持，以游说外国实施制裁，包括美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克共和国、葡萄牙和爱尔兰。
审判于上个月开始 经过长时间的延迟。黎智英自 2020 年 12 月以来一直入狱，因未经授权集会被判入狱 13 个月，并因违反租赁合同的欺诈指控被单独判处 5 年以上徒刑，他的支持者称其指控是出于政治动机。
黎智英和他的《苹果日报》是香港民主运动的主要支持者，该运动在 2019 年引发了全市大规模抗议活动。2020 年出台的国家安全法旨在镇压这场运动，将外国勾结、煽动叛乱的行为定为非法。 、分裂国家和恐怖主义。该法律被广泛批评为过于宽泛和不明确，允许当局将其武器化以对抗非暴力异议和政治反对派。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/jimmy-lai-trial-plea-not-guilty-hong-kong-democracy-advocate</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FoI数据显示，去年上议院购买的香槟价值9万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/02/champagne-worth-90000-bought-in-house-of-lords-last-year-foi-data-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T05:00:50Z 2022 年议会开幕期间的上议院会议厅。根据新数据，去年上议院内的活动和礼品店购买了价值近 90,000 英镑的香槟，这是五年来的最高水平。
苏格兰民族党获得了销售详情（相当于 1,589 瓶），该党声称这证明上议院在严重的生活成本危机时期“过时且脱节”。
&lt;旁白&gt;
 相关：英国部长被要求解释新冠病毒酒窖报告第四次延迟的原因

“未经选举产生的上议院议员每天只为了出席而大口喝着汽水并收取 342 英镑的议会，不是一个适合正确代表人民的议会，”苏格兰民族党爱丁堡东区议员汤米·谢泼德 (Tommy Sheppard) 表示。
信息自由请求后公布的数据显示，在这一年里，人们购买了 1,589 瓶香槟，总成本为 88,987 英镑——每瓶约 56 英镑。成本比 2022 年的总销量略有上升，当时售出了 1,580 瓶，售价为 85,462 英镑。
由于苏格兰民族党反对未经选举产生的第二院，因此在上议院没有代表。
“当选民们努力平衡家庭财务并支付杂货和能源等基本生活费用时，选民们听到这个消息一定会兴奋不已，而未经选举产生的上议院议员却大口喝着香槟，”谢泼德补充道。
“过去一年的特点是威斯敏斯特的生活成本危机，生活水平直线下降，无数家庭陷入贫困和匮乏——这与上议院及其奢华的生活方式格格不入。”
 上议院发言人表示，上议院出售的所有酒类，包括香槟，都是盈利的。
“上议院出售的大部分香槟是由游客在礼品店购买的，并由公众在议会外消费，或者在宴会活动中出售给在上议院举办活动的组织或个人，”发言人补充道。 “这不是由纳税人支付的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/02/champagne-worth-90000-bought-in-house-of-lords-last-year-foi-data-shows</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本房地产经纪人因男学生出售运动鞋要求退款3万澳元而失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/02/melbourne-30000-sneaker-sale-real-estate-agent-denied-refund-school-kid</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T03:36:06Z一双 Dior X Nike Air Jordan 1 High OG 2020 运动鞋。一名墨尔本房地产经纪人花了近 30,000 澳元购买了他怀疑是假货的运动鞋，但他无权获得退款，因为他故意从一名 17 岁学生手中购买了这些运动鞋。
这名男子怀疑这名学生和他的父亲在 2020 年购买的 Dior X Air Jordan 是高端假货，因此将他和他的父亲带到了维多利亚民事和行政法庭 (Vcat)。
限量版运动鞋 于 2020 年以固定数量发售 8,500 件低帮鞋和 4,700 件高帮鞋，每件均单独编号。它们仅通过抽奖系统出售，每位顾客可购买一双。
&lt;旁白&gt;
 相关：“每个人至少拥有一双”：价值 750 亿美元的运动鞋产业在黄金海岸展览中开箱

这名男子说，这名现已成年的青少年当时声称拥有“与一些国际同事建立的系统”，这些同事参加了世界各地的抽奖活动并将运动鞋寄给了他。
他向男孩支付了 3,800 美元购买了一双 Dior X Air Jordan 运动鞋，然后又以 4,800 美元、6,700 美元和 10,000 美元购买了另外三双。他还以每双 2,690 美元的价格购买了三双 Air Jordan 1，分别为 Bred、Chicago 和 Royal 配色。
但 Vcat 听说，当运动鞋到达时，他注意到了“缺陷”，并开始相信它们“不正宗”。
当他无法联系到该学生时，他联系了他的父亲，他声称父亲同意陪伴他进行身份验证。
据买家称，父亲表示，如果被发现是假货，他将承担责任并“解决问题”。 10 月份，父亲在 Vcat 举行的听证会上对此提出了异议。
两人将这双鞋带到了一家运动鞋商店，店里的鉴定员报告说所有运动鞋都是假货。然而，这位父亲表示，这家运动鞋商店不是“授权鉴定机构”。
Vcat 获悉，据男子称，当听到这名学生的名字时，认证人“脸色彻底垮了”，并表示他“是一个诈骗犯，是一个已被列入黑名单的骗子”。
他声称父亲提出了 10,000 美元的赔偿，但他拒绝了，并通过 Vcat 追究此事。
但 Vcat 成员凯瑟琳·梅特卡夫 (Katherine Metcalf) 发现他无权获得退款，因为协议是与一名 17 岁的人签订的，而该人由于年龄“不具备签订合同的完全能力”。
她说买家“一直”知道该学生的年龄，甚至在 2021 年 5 月给他发了一条短信“祝他迟来的 18 岁生日快乐”。
“如果协议在[学生] 18 岁时签订，结果可能会有所不同，”梅特卡夫在 12 月 22 日的理由中写道。
“虽然法律通常保护未成年人免受其自身行为的后果，但可以说，在目前情况下，需要保护的不是未成年人，而是他选择与之做生意的人。”&lt; /p&gt;
他的父亲告诉 Vcat，他的儿子在商业管理研究中研究了运动鞋，并帮助他的同学获得了限量版和难以采购的运动鞋。
虽然他从这些交易中赚取佣金并用于购买自己的运动鞋，但父亲“不知道儿子的交易范围”。
“[父亲]的证据是，他是在[他的儿子]停止与申请人一切形式的沟通后才参与其中的，并且情况已经恶化到[儿子]在购物中心被追赶的地步（据称是其他心怀不满的顾客），并且[儿子的]母亲在工作地点受到了威胁，”梅特卡夫写道。
她说，一旦父亲介入，他“就会投入一些时间和精力来弄清楚发生了什么”。
梅特卡夫说，虽然父亲试图解决这个问题，“这并不……意味着[他]接受对他不是当事方且他不知情的协议的影响负责”。
她还驳回了针对父亲的指控。
买家仍然拥有运动鞋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/02/melbourne-30000-sneaker-sale-real-estate-agent-denied-refund-school-kid</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥演员、迪士尼《寻梦环游记》配音安娜·奥菲莉亚·穆尔吉亚 (Ana Ofelia Murguía) 去世，享年 90 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/02/ana-ofelia-murguia-coco-actor-mexico-death</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T03:31:56ZAna Ofelia Murguía 2010 年在墨西哥墨西哥城 Ana Ofelia Murguía，墨西哥演员，为迪士尼和皮克斯电影的同名角色配音 可可，已去世，享年 90 岁。
墨西哥国家美术与文学学院在社交媒体上宣布了她的去世，穆尔吉亚的“艺术生涯对于墨西哥的表演艺术至关重要”。没有给出她的死因。
“我们向她的家人和朋友表示哀悼和温暖的拥抱，”该研究所补充道。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  与安娜·奥菲莉亚·穆尔吉亚 (Ana Ofelia Murguía) 一起深切地哀叹她的初衷是明智的，她的形式是@CNTeatromx  del #INBAL 和 cuya trapectoria artística fue 重要的艺术风景墨西哥。
   恩维亚莫斯慰问和阿布拉扎莫斯… pic.twitter.com/BnEkpxG4k2 - Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura (@bellasartesinba) &lt; a href=&quot;https://twitter.com/bellasartesinba/status/1741498845127741761?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;2023 年 12 月 31 日


穆尔吉亚 1933 年出生于墨西哥城，在 2017 年的电影中为年迈的可可妈妈配音，该片讲述了一个小男孩在墨西哥亡灵节期间穿越到亡灵之地，并发现了一个家庭秘密。 《寻梦环游记》荣获两项奥斯卡奖：最佳动画长片奖和《勿忘我》最佳原创歌曲奖，穆尔吉亚在影片结尾与可可的曾孙米格尔对唱了这首歌曲。
&lt;旁白&gt;
 相关：
 &lt;图标题&gt;
  《寻梦环游记》中的米格尔（安东尼·冈萨雷斯配音）和可可妈妈（安娜·奥菲莉亚·穆尔吉亚饰）。 照片：Disney/Pixar/Kobal/Rex/Shutterstock


2011 年，Murguía 荣获终身成就金阿里尔奖，以表彰墨西哥电影业的重要人物。她是墨西哥电影黄金时代最后幸存的明星之一，当时该国的电影业在 20 世纪 40 年代和 50 年代蓬勃发展。
她的最后一个角色是在 2018 年的剧集《何塞·何塞：El Príncipe de la Canción》中，这是一部关于这位墨西哥流行歌手的虚构传记片。
4 月，Murguía 告诉观众：“表演是我一生的热情，我从来没有为了获得奖项而努力过。我一直热爱这个职业，这纯粹是我的侥幸。我很高兴。我觉得自己是一个非常幸运的女人。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/02/ana-ofelia-murguia-coco-actor-mexico-death</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当地媒体报道，韩国反对党领袖李在明被刺伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/lee-jae-myung-stabbed-south-korea-opposition-leader-busan-local-media-reports</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T02:06:33Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /6b2215be5c8cd43d8bf0f099dfe34e79919dc309/0_208_5472_3283/master/5472.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=7702158e5a97489f671c38fe0d8ccf5d ” /&gt;韩国在野党领导人李在明访问釜山期间发表讲话，精彩瞬间据韩国联合通讯社报道，韩国反对党领导人李在明在访问南部港口城市釜山期间遭到袭击。
韩联社称，李在镕的脖子左侧被一名身份不明的男子用武器刺伤，并补充说袭击者已被制服并在现场被捕。
电视画面显示，一名男子向李扑来，并用一个物体击打他的脖子。随后，当人们冲过去帮助他时，李倒下了。
发布的新闻照片显示，李躺在地上，闭着眼睛，周围的其他人用手帕按在他的脖子一侧。
韩联社称，李在镕被送往医院时意识清醒。
去年，民主党党魁李在镕在激烈的总统竞选中输给了保守派尹锡烈。
这是一个突发新闻报道，请回来查看更新
路透社和法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/lee-jae-myung-stabbed-south-korea-opposition-leader-busan-local-media-reports</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京誓言在2023年最后一周致命事件后“加强”对乌克兰的打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/putin-vows-to-intensify-strikes-on-ukraine-after-deadly-final-week-of-2023</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T01:27:40Z俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会见在乌克兰受伤的军人。总统弗拉基米尔·普京表示，在冲突持续了一周、双方互相发动大规模袭击之后，莫斯科将加大对乌克兰军事目标的打击力度。
普京在周六乌克兰袭击事件后发表讲话”俄罗斯别尔哥罗德市当地官员称，该市已造成 25 人死亡，其中包括 5 名儿童。这次袭击是在莫斯科对乌克兰城市进行大规模袭击&lt; /a&gt; 周五，造成 40 多人死亡、160 人受伤。
“我们将加强罢工。任何针对平民的犯罪都不会逃脱惩罚，这是肯定的，”普京周一在参观一家军队医院时表示。
&lt;旁白&gt;
 相关：泽连斯基表示，随着战争临近第二年，乌克兰变得更加强大

普京表示，莫斯科将继续袭击他所谓的“军事设施”，但俄罗斯周一的袭击目标是一所大学和一座博物馆。
基辅表示，俄罗斯以该国为目标元旦无人机数量“创纪录”，莫斯科在今年最后一晚发射了 90 架伊朗制造的 Shahed 无人机，其中 87 架被摧毁。 
乌克兰内政部周一表示，无人机袭击了苏梅地区东北部一栋两层住宅楼，造成两人死亡，另有一人受伤。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  俄罗斯无人机袭击敖德萨的后果。 照片：路透社


基辅还表示，元旦当天，俄罗斯炮击在南部敖德萨地区造成一人死亡，在南部赫尔松造成另一人死亡。
俄罗斯在 2023 年最后几天袭击了乌克兰，造成 41 人死亡，这是这场战争中最大规模的袭击之一。
暴力升级之际，乌克兰总统泽连斯基在接受《经济学人》采访时表示，俄罗斯赢得这场近两年战争的想法只是一种“感觉”，莫斯科仍在战场上遭受重大损失。 
泽连斯基没有证实他对俄罗斯损失的指控。他表示，乌克兰 2024 年的首要任务包括打击俄罗斯在克里米亚的优势，减少针对乌克兰的袭击次数，以及保护东部战线的主要城市。
他承认乌克兰或许“没有如世界所希望的那样[在 2023 年]取得成功。也许并不是一切都像人们想象的那么快。”但他列举了俄罗斯在被围困的东部城镇阿夫季夫卡（Avdiivka）遭受的惨重损失（他上周访问了该镇）作为俄罗斯并未“获胜”的证据。
“成千上万的俄罗斯士兵被杀，甚至没有人把他们带走，”他在采访中告诉该杂志。相比之下，他赞扬乌克兰军队突破俄罗斯黑海封锁所取得的“巨大成果”，使粮食能够通过其南部海岸的新路线出口。
他说，随着对在美国和欧盟面临障碍的乌克兰提供更多支持，需要付出更多努力来说服全球领导人，保卫乌克兰就意味着保卫世界。
泽伦斯基否认莫斯科对和平谈判感兴趣的任何说法，并指出莫斯科一再发动空袭。 “我看到的只是恐怖主义国家的脚步，”他说。
他说，俄罗斯呼吁进行谈判“并不是因为他们是正义之士，而是因为他们没有足够的导弹、弹药或准备充足的军队。”
在谈到周一战场局势时，普京表示，自夏季乌克兰反攻失败以来，他认为乌克兰旷日持久的冲突中的“战略主动权”掌握在俄罗斯方面。 &gt;
他还声称莫斯科希望“尽快”结束这场已经拖延了近两年的冲突，但“只能按照我们的条件”。
路透社和法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/putin-vows-to-intensify-strikes-on-ukraine-after-deadly-final-week-of-2023</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国机场电子登机口面部识别可以取代护照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/facial-recognition-could-replace-passports-at-uk-airport-e-gates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T12:53:36Z边防部队检查到达盖特威克机场旅客的护照这发生在我们最好的人身上。到达英国后的最后一刻绞尽脑汁试图记住护照装在哪里，然后惊慌失措地摸索着每个行李的每个隔间的底部。
不过，如果据报道政府边境机构提出的计划继续下去，那么这一切可能都已成为过去，在抵达英国时出示文件的需要将被面部识别技术取代。
边境部队局长菲尔·道格拉斯 (Phil Douglas) 表示，澳大利亚和迪拜的电子门计划“给他留下了深刻的印象”。
“我必须提前申请电子旅行授权，并使用智能手机读取护照上的芯片。这将我在芯片中的图像发送给了澳大利亚当局。当我到达澳大利亚时，我什至不需要从包里拿出护照。这是一个非常有趣的概念，”他告诉《泰晤士报》。 .
该报报道称，他说他想创建一个“智能边界”，使用“比我们目前使用的更加顺畅的面部识别”。
据《泰晤士报》报道，预计今年将在机场开始试验，如果成功，将在全国范围内推出该系统所需的硬件采购流程。
近几个月来，道格拉斯一直在宣扬生物识别技术和数据安全在管理英国边境方面的潜在好处。 2023 年 2 月，他表示纸质护照在很大程度上变得多余——尽管有些人庆祝脱欧后返回蓝色文档。
他当时在伦敦机场运营商协会会议上对观众说：“我希望看到一个边界完全无摩擦的世界，在那里你真的不需要护照。支持这一点的技术已经存在。”道格拉斯补充道：“未来，你不需要护照——你只需要生物识别技术。”
《泰晤士报》报道称，英国和爱尔兰旅客的生物特征信息在护照申请过程中获得后已被保留。
道格拉斯在接受该报采访时表示：“我们将预先了解更多有关人们的信息。我们会知道他们以前是否来过英国。我们会知道他们对移民法的遵守情况。我们会知道我们的安全系统上是否有他们的任何记录。所以会有一些人不会上飞机。”
根据国际航空运输协会 2022 年进行的民意调查，全球 75% 的乘客愿意放弃护照而采用生物识别技术。
道格拉斯在去年的讲话中承认，有些人可能不愿意看到人们“没有护照就穿过边境”。他说：“这项技术是存在的，但公众和部长们会非常愿意让它们检查一段时间。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/facial-recognition-could-replace-passports-at-uk-airport-e-gates</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地震：海啸警报解除但居民被告知不要回家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/japan-earthquakes-tsunami-alert-dropped-but-residents-told-not-to-return-to-homes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/02/japan-earthquakes-tsunami-alert-dropped-but-residents-told-not-to-return-to-homes</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃塞俄比亚和索马里兰就红海港口使用权达成“历史性”协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/ethiopia-and-somaliland-reach-historic-agreement-over-access-to-red-sea-ports</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/ethiopia-and-somaliland-reach-historic-agreement-over-access-to-red-sea-ports</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普猛烈抨击拜登传达乐观的新年信息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/01/biden-trump-new-years-message</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T19:03:48Z乔·拜登于 2023 年 12 月 30 日在美属维尔京群岛圣克罗伊岛。2024 年总统对决中的可能候选人向选民发出了两份截然不同的新年信息，乔·拜登与他几乎确定的挑战者唐纳德·特朗普一样表现出乐观乐观的态度，而特朗普则在社交媒体上猛烈抨击帖子充满谎言和阴谋论。
总统和第一夫人吉尔·拜登在美属维尔京群岛的圣克罗伊岛度假时发表了新年致辞，宣扬其执政期间美国就业增长和美国经济表现，但选民迄今为止拒绝接受这一信息接受。
&lt;旁白&gt;
 相关：“公式化游戏”：前官员称特朗普的攻击威胁法治

在接受《美国偶像》主持人瑞安·西克雷斯特 (Ryan Seacrest) 采访时谈到他对 2024 年的希望时，拜登表示“[美国人民]了解我们比世界上任何国家都更有能力引领世界”。
“我们要回来了，是时候了，”拜登说。
被问及对前一年的回忆时，被国会共和党人嘲笑为“海滨拜登”的拜登表示，“人们现在已经能够谋生了，他们创造了很多超过 1400 万人的就业机会”。
拜登在对记者的评论中表示，他的新年决心是“明年回来”。
“那是那里最大的一个，”他说。
然而，特朗普发布了一个简单的：“新年快乐。这将是一个历史性的事件。让美国再次伟大！！！”在他的 Truth Social 平台上。
特朗普和前第一夫人梅拉尼娅·特朗普在他的海湖庄园举办了由 90 年代说唱明星香草艾斯 (Vanilla Ice) 举办的音乐会，以及由莱昂纳多 (Leonardo)、多纳泰罗 (Donatello)、拉斐尔 (Raphael) 和米开朗基罗 (Michelangelo) 主演的《忍者神龟》摇滚乐，迎接 2024 年。据《棕榈滩邮报》报道，家庭和私人俱乐部。
特朗普，媒体报道，在远离舞池的房间后面的视频中可以看到，人们随着 Vanilla Ice 跳舞，他的真名是 Rob Van Winkle，当时他正在演奏他的热门歌曲冰冰宝贝。
一天前，特朗普发出了一条更为典型的酸性信息，预测竞争对手乔·拜登不会在 11 月“成功出局”。他重申了未经证实的说法，即 2020 年选举被操纵，并将他对希拉里·克林顿使用的“不诚实”绰号转为拜登。
“随着新年的临近，我想提前向狡诈的乔·拜登和他那群激进的左翼不合群者和暴徒致以新年的敬意，他们永无休止地试图通过法律、入侵和操纵来摧毁我们的国家选举，”特朗普在帖子中说道。
“他们现在正争先恐后地与他们非法允许进入这个酸[原文如此]国家的数百万人签约，以便他们准备好在 2024 年总统选举中投票，”特朗普补充道。&lt; /p&gt;
随着 2024 年大选进入紧锣密鼓的阶段，双胞胎新年祝福也随之到来。 FiveThirtyEight 编制的民调平均值显示，39% 的美国人认可拜登的表现，55% 的人不认可——差距12 个月内翻了一番。
但这正值特朗普面临一系列刑事投诉之际，如果在选举前听取并定罪，可能会损害他在选民中的地位。由于白宫押注特朗普是自己可以击败的共和党候选人，因此出现失误的机会很少。
A 周一发布的调查显示，特朗普在拉美裔和年轻选民中领先拜登——这是四年前帮助他赢得总统宝座的关键人群。
《今日美国》和萨福克大学的调查，由《卫报》发现，拜登在接受调查的拉美裔选民中获得了 34% 的支持率，低于 2020 年的 65%，而特朗普的支持率为 39%。拜登在黑人选民中的支持率也有所下降，从 87% 降至 63%。
在 35 岁以下的年轻选民中，特朗普以 37% 比 33% 领先拜登，四年前这一差距为 24 个百分点，对拜登有利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/01/biden-trump-new-years-message</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈利·皮特曼 (Harry Pitman) 青少年在伦敦被刺身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/01/teenage-boy-fatally-stabbed-in-london-on-new-years-eve</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T18:07:06ZH arry Pitman一名 16 岁男孩被刺伤跨年夜午夜前，他在伦敦樱草花山等待观看烟花时身亡，他的名字叫哈利·皮特曼。
目击者描述救护车赶到现场，护理人员对这名男学生进行心肺复苏术，但尽管他们竭尽全力，他还是没能获救。
伦敦警察厅表示，警察于晚上 11 点 40 分赶到现场，医护人员试图对这名少年进行抢救后，他被宣布死亡。警方补充说，一名 16 岁男孩因涉嫌谋杀而在现场被捕，目前仍被拘留在伦敦北部警察局。
DCI 杰夫·格罗根 (Geoff Grogan) 表示，哈利和他的朋友在山上的观景台附近，然后卷入了一场“造成毁灭性后果的争吵”。他称周日晚上该地区“非常繁忙”，并敦促知情者挺身而出。
格罗根补充道：“在这个困难的时刻，我对哈利的家人和朋友表示同情。他是一个年轻人，余生就在他的前面。
“他的家人悲痛欲绝，这是可以理解的，训练有素的警官正在支持他们接受失去亲人的痛苦。一支专门的侦探团队正在努力查明导致这种毫无意义的暴力行为的事件。”
哈利是 2023 年在伦敦被谋杀的第 22 名青少年，其中 18 人被刺伤。
一名大学生说：“一些警察在山顶上占据了一个空间，这看起来很奇怪，然后我们意识到正在进行心肺复苏。
“我们到达后很快就有两打警察赶到，拉起了警戒线，救护车也穿过人群到达山顶。
“在我们到达之前，警察和医疗人员持续进行了至少 10 分钟的心肺复苏，甚至可能更长，但遗憾的是，正如新闻所证实的那样，没有效果。”
对于那些希望观看伦敦眼烟花的人来说，这个地点是伦敦最受欢迎的地点之一。社区组织 Primrose Hill Watch 估计，这个地标聚集了 20,000 至 50,000 人。周一早上，Primrose Hill 被封锁，数十名警察在该地区巡逻，并拒绝了希望遛狗穿过公园的家庭。
取证小组于当天晚些时候抵达，并在公园顶部搭建了一个白色帐篷，而周日晚上庆祝活动产生的垃圾散落在山坡上。
一位当地妇女说：“这不仅仅是年轻人的聚会，那里也会有带着小孩的家庭。它会被撞的。不仅仅是当地人，还有来自方圆数英里的人。”
其他一些人表示，他们看到警察在允许离开公园之前对参加者进行搜查，形成队列，需要很长时间才能清理干净。
另一名不愿透露姓名的当地男子形容这一事件“悲惨但不可避免”，并解释说他已向警方投诉公园内的反社会行为“数百起”。他补充说，自大流行以来，这里已成为毒品和酒精的“聚会热点”。
吉娜·杰尔马诺 (Gina Germano) 是两个十几岁男孩的母亲，袭击发生时他们就在普里姆罗斯山 (Primrose Hill)，她说她已经“警告”他们不要去那里，并解释说自 2020 年以来那里已经变得“粗暴”。
卡姆登议会代理领导人兼安全社区内阁成员帕特·卡拉汉议员表示：“我们正在与警方密切合作，支持他们进行这项调查。
“我们还将与警方在 Primrose Hill 地区加强明显巡逻，以便在未来几天内为居民提供安心。
“我们将继续与合作伙伴合作，尽一切努力确保卡姆登年轻人的安全。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/01/teenage-boy-fatally-stabbed-in-london-on-new-years-eve</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利物浦 v 纽卡斯尔：英超联赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jan/01/liverpool-v-newcastle-premier-league-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T19:44:25Z2024 年元旦你在哪里？]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jan/01/liverpool-v-newcastle-premier-league-live</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列最高法院否决内塔尼亚胡的司法改革法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/israel-supreme-court-strikes-down-netanyahus-judicial-overhaul-law</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T18:51:11Z杰明·内塔尼亚胡以色列最高法院推翻了一项法律这是本杰明·内塔尼亚胡备受争议的司法改革项目的核心，该项目可能使该国陷入政治危机，因为该国正在加沙进行一场重大战争，并面临地区升级的幽灵。
法官周一以八比七的微弱多数裁定废除一项限制法院自身权力的法律，称这将严重损害以色列的民主。
7 月，经过七个月的辩论，政府通过了一项法律 废除“合理性”条款，该条款允许以色列未经选举产生的最高法院否决政府决定。
由 15 名成员组成的法院历史性地首次全体开庭，做出了推翻这项立法的裁决，可能会重新引发今年夏天扰乱以色列的紧张局势，并在 10 月 7 日哈马斯发动袭击后导致联合政府分裂。
司法改革项目引发了数月的大规模抗议活动，使内塔尼亚胡政府面临国内和国际压力。它扩大了以色列本已很深的宗教、种族和阶级分歧，使军队陷入混乱，损害了以色列的货币——谢克尔——以及与盟友的关系。当时的美国总统乔·拜登对这些计划持批评态度。
吉尔·甘-莫尔律师代表 38 个人权组织联合请愿，挑战该法律，他对这一裁决表示欢迎，称该裁决驳回了“侵犯每一位以色列公民人权并阻碍以色列司法监督的企图”。政府决定”。
活动人士认为，“在缺乏强有力的宪法保障人权的情况下”，最高法院推翻立法的能力“对于维护民主治理和人权来说是不可或缺的”。
这是以色列最高法院首次推翻准宪法的“基本法”。几位政府部长此前表示，他们会认为任何此类裁决都是非法的，并且不会遵守。
但 12 名法官表示，作为更广泛裁决的一部分，最高法院有权推翻基本法，这对这一立场构成了打击。
内塔尼亚胡没有立即回应这一决定，但他的利库德集团表示，这违背了战时“团结”的民族愿望。
“不幸的是，最高法院选择在以色列国防军左右两翼士兵冒着生命危险进行战斗的时候，就以色列社会纠纷的核心问题做出裁决，”内塔尼亚胡领导的利库德集团表示。在一份声明中。
最高法院前院长埃丝特·哈尤特（Esther Hayut）是支持该裁决的法官之一，他认为战争使该裁决变得更加紧迫，因为它涉及以色列士兵冒着生命危险的核心原则。
“即使在这个困难的时刻，法院也必须履行其职责并解决提交给它的问题，尤其是在涉及以色列作为犹太民主国家的基本身份特征的问题时。”
活动组织卡普兰力量是反对该立法的抗议活动的主要组织者之一，他们对这一裁决表示欢迎，称其为“以色列公民在民主斗争中的胜利”。
“现在是时候感谢数百万人走上街头，用自己的身体捍卫以色列民主、独立宣言的价值观以及他们的看门人（最高法院），”该组织在一份声明中表示。&lt; /p&gt;
“现在裁决必须得到尊重，整个国家必须团结在独立宣言的价值观周围。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/01/israel-supreme-court-strikes-down-netanyahus-judicial-overhaul-law</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>