<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>已知最古老的图画故事是一幅有 51,000 年历史的印度尼西亚洞穴壁画</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/oldest-picture-story-cave-painting-indonesia-record-51000-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/oldest-picture-story-cave-painting-indonesia-record-51000-years</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国首位非洲裔议员因种族歧视辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/germanys-first-africa-born-mp-to-stand-down-after-racist-abuse</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T16:54:01Z卡兰巴·迪亚比在讲台上发表德国联邦议院演讲首位进入德国议会的非洲裔议员宣布，他将不会参加明年的联邦选举，几周前，他披露了包括种族歧视言论在内的仇恨邮件和死亡威胁，他和他的工作人员都收到了。

相关：“他们叫我们纳粹”：在德国富裕的城镇，极右翼势力正在崛起

62 岁的卡兰巴·迪亚比 (Karamba Diaby) 于 2013 年进入联邦议院，这一时刻被平等运动人士誉为历史性时刻。他说，他想花更多时间陪伴家人，为年轻的政治家腾出空间。
但就在他宣布这一决定的几周前，他列出了他和他的议会工作人员收到的一系列仇恨信息。
迪亚比说，种族主义诽谤和死亡威胁“不是他辞职的主要原因”。决定，并经常强调他不会被威胁吓倒。但人们普遍认为他们发挥了作用。
在采访中，迪亚比强调议会和社会中日益敌对的情绪，并将此归咎于 2017 年极右翼民粹主义德国选择党进入联邦议院。
“自 2017 年以来，德国议会的语气变得更加严厉，”他在新闻杂志 Politico 的柏林剧本播客中说道。“我们听到了德国选择党同事的激进言论。我们在这些贡献中听到了贬损和伤害的内容。与 2013 年至 2017 年相比，这确实是一个全新的情况。这种咄咄逼人的言论风格是街头暴力和侵略行为的温床。”



迪亚比于 2013 年进入联邦议院，但他表示，自 AfD 上台以来，这是一个“全新的情况”。 摄影：Felipe Trueba/EPA


社会党的迪亚比民主党 (SPD) 与查尔斯·M·胡贝尔一起进入议会，后者代表基督教民主党只任职一届。他们是联邦议院的首批黑人议员，他们的加入被平权运动者誉为具有开创性和历史意义。
拥有化学博士学位的迪亚比出生于塞内加尔，1985 年移居当时的东德。
近年来，他越来越多地遭受种族歧视。他在萨克森安哈尔特州哈勒的选区办公室曾成为纵火目标，有人从窗户射入子弹。迪亚比说，一些员工曾面临勒索，试图阻止他们为他工作，并受到威胁。

相关：法国和德国敦促重新考虑不愿收集种族数据的态度

“在过去的几年里，我多次面临谋杀威胁。这已经越界了，”他说。“德国选择党每天用其厌世的叙事散播仇恨，这反映在具体的心理和身体暴力中。这危及我们社会的凝聚力。我们不能简单地接受这一点。”
迪亚比周二写信给党内同事，承诺将继续活跃在社民党，特别是在选举前的 15 个月内，他说：“我们面临着巨大的挑战和艰苦的工作。”
他补充道：“与此同时，我期待有更多的时间陪伴家人和朋友，享受我们的配给。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/germanys-first-africa-born-mp-to-stand-down-after-racist-abuse</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯资助的移民救援船在意大利救出 37 人后被扣留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/banksy-funded-migrant-rescue-boat-detained-in-italy-after-saving-37-people</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T16:17:15Z海上的 MV Louise Michel 号，船头和船尾喷成粉红色，白色中央一侧用粉红色写着“RESCUE”由 Banksy 资助的一艘救援船在参与营救行动后被意大利当局扣押这位英国街头艺术家和船员在社交媒体上表示，船上有 37 名来自地中海中部的人。
就在几天前，英国摇滚乐队 Idles 在格拉斯顿伯里音乐节上表演时，一艘载有假难民的充气船被扔进了人群中。这一行为由这位匿名涂鸦艺术家策划，英国内政大臣詹姆斯·克莱弗利批评其“卑鄙”。
在他发表的一份声明中班克斯周三在其 Instagram 频道上表示，他资助的移民救援船 MV Louise Michel 号周一晚间“从地中海中部救出了 17 名无人陪伴的儿童”。
他补充道：“作为惩罚，意大利当局扣留了它——在我看来，这是卑鄙和不可接受的。”
已联系意大利内政部征求意见。
MV Louise Michel 号是一艘亮粉色的前法国海军船只，是用班克斯艺术品销售收益购买的，由一群活动人士运营。它以一位法国女权无政府主义者的名字命名，并以班克斯的一幅作品为特色，描绘了一个身穿救生衣的女孩，手里拿着一个心形的安全浮标。

相关：班克斯资助在地中海运营的难民救援船

MV Louise Michel 自己的社交媒体账户也表示，该船在海上航行一天并救出 37 人后，已被意大利当局在兰佩杜萨港扣留了 20 天。
“我们的船员被命令将所有幸存者送往西西里岛的波扎洛，”它说。 “由于预测航线上的天气状况不利于安全航行，我们的船员决定在兰佩杜萨岛附近避难，当晚，我们获准让所有幸存者下船。”
MV Louise Michel 号的船员补充说：“昨天晚些时候，我们被告知，该船因未遵守在西西里下船的命令而被扣留。”他们称该船被扣留是一场“政治游戏”，并呼吁释放该船。
MV Louise Michel 号于 2023 年 3 月在响应地中海中部的求救电话后被扣留。当时，意大利当局表示，这艘船违反了意大利极右翼政府出台的新协议，“使微妙的救援协调工作变得复杂化”，当时已有数百艘其他移民船只抵达兰佩杜萨岛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/banksy-funded-migrant-rescue-boat-detained-in-italy-after-saving-37-people</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默称，在我有生之年，英国不会重新加入欧盟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/britain-will-not-rejoin-eu-in-my-lifetime-says-starmer</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T16:00:12Z基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在苏格兰参加竞选活动。基尔·斯塔默坚称，他有生之年英国不会重新加入欧盟、单一市场或关税同盟，这是他迄今为止最坚定的承诺，即工党不会寻求与英国建立更紧密的关系。只要他还担任首相，英国就会一直留在欧洲。
这位工党领袖周三告诉记者，他认为在他还活着的时候，英国不会回到三个集团中的任何一个，即使他赢得第二任期，他也排除了重新加入的可能性。
最近几天，这位工党领袖开始更自由地谈论他的政党执政后会做什么，因为民意调查继续显示该党将获得压倒性胜利。例如，他还在周三表示，他将寻求在选举后立即延长议会时间表，以便在夏季之前有更多时间立法。
距离投票开始不到 24 小时，Starmer 在竞选期间基本上避免谈论与欧盟的关系，因为工党试图避免 2019 年犯下的错误，当时它因承诺举行第二次公投而疏远了脱欧选民。
一些人认为，这种不愿谈论这个问题的态度掩盖了工党第二任期内寻求重新加入关税同盟或单一市场的愿望，而工党其他高层人士并未排除这种可能性。然而，斯塔默周三坚称，事实并非如此。
当被问及他是否认为英国在他有生之年会重新加入单一市场或关税同盟时，斯塔默说：“不。我不认为这会发生。我一直非常明确地表示不会重新加入欧盟、单一市场或关税同盟——或者[允许]恢复自由流动。”
然而，他重申了他的观点，即工党可以在某些行业与欧盟达成更好的贸易安排。 “我确实认为，在贸易、研发和安全方面，我们可以达成比鲍里斯·约翰逊执政期间达成的糟糕协议更好的协议，”他说。


斯塔默在竞选活动的最后一天在英国各地旅行，首先在南威尔士停留，数十名工党活动家和候选人出席了此次活动。
关于立法计划，他说：“我认为到 7 月底我们将通过多少立法是值得怀疑的，因为时间表非常紧张，尽管在我看来，我们必须延长时间表。我们将非常努力地工作。”
斯塔默上任的头几天可能会花在应对各种危机上——包括英国监狱人满为患的危机，政府研究所周三表示，可以通过削减平均刑期来缓解这一危机。
斯塔默周三表示，他对这样的想法持开放态度，他说：“至于我们将采取的具体行动，我们将不得不拭目以待，但我不能站在这里假装我们可以在选举结果公布后的 24 小时内建造一座监狱。”
“我们必须继续努力解决这个烂摊子，但这是一个巨大的烂摊子。”
除了他将要应对的眼前危机外，斯塔默还开始谈论工党政府面临的长期挑战，包括应对右翼民粹主义的威胁。
他告诉记者，他认为这是他任期的一部分作为一名进步派领导人，他希望能够对抗英国改革党等政党的吸引力，甚至暗示他愿意跨党派合作来做到这一点。这种情况正在法国上演，中左翼和中右翼政党的候选人退出立法选举，以确保他们不会阻碍其他人击败极右翼国民联盟。
斯塔默说：“在我看来，欧洲和世界各地的诸多挑战都必须通过进步的答案来应对。我们有责任提出这个论点 — — 并与其他人合作提出这个论点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/britain-will-not-rejoin-eu-in-my-lifetime-says-starmer</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>派拉蒙与天舞影业即将达成合并协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/03/paramount-skydance-merger-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T15:31:31Z建筑物上的派拉蒙影业徽标。派拉蒙影业似乎更接近完成一项拟议的数十亿美元的合并，几周前其控股股东放弃了谈判。
派拉蒙全球还拥有CBS、Nickelodeon 和英国第五频道，其未来几个月一直是好莱坞热议的话题。周三上午，有报道称谈判重新开始，该媒体公司的股价大幅上涨。
持有该集团控股权的媒体大亨 Shari Redstone 上个月终止了与 Skydance Media 的深入谈判。她的公司 National Amusements 表示，双方未能达成双方均可接受的条款。
然而，周二晚些时候，Skydance 和 National Amusements 据称已达成初步协议。根据初步协议，Skydance 将以 17.5 亿美元收购 National Amusements，后者拥有派拉蒙 77% 的投票权股份。
Skydance 和 National Amusements 均未回应置评邀请。周三纽约早盘，派拉蒙股价上涨 9%。
据最先报道该消息的《华尔街日报》报道，该交易包括 45 天的“竞购”期，在此期间其他竞标者可以提交报价。
制作团队 Skydance 由制片人大卫·埃里森 (David Ellison) 领导，他是甲骨文联合创始人、科技大亨拉里·埃里森 (Larry Ellison) 的儿子。它召集了一个投资者财团来收购 National Amusements，然后与 Paramount 合并。
据说 National Amusements 已将 Skydance 交易提交给 Paramount 董事会的一个特别委员会进行审查。
其他对 National Amusements 表示感兴趣的人包括电影制片人 Steven Paul、施格兰继承人 Edgar Bronfman Jr 和 IAC 的 Barry Diller。
派拉蒙全球公司成立于 2019 年，当时 CBS 与 Viacom 合并，受到有线电视衰落和加入流媒体大战的高昂成本的沉重打击。其股价在过去一年中下跌了一半。
几个月来，大片交易的前景一直笼罩在派拉蒙的头上。该公司首席执行官鲍勃·巴基什 (Bob Bakish) 在与雷石东关系紧张的报道发布后，于 4 月突然离职。
路透社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/03/paramount-skydance-merger-talks</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尖牙和马桶座形头部：纳米比亚发现类似大鲵的化石</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/giant-fossil-ancient-salamander-like-creature-discovered-namibia</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T15:22:40Z纳米比亚发现的巨型蝾螈类生物化石近乎完整的骨架图像一种 2.8 亿年前的巨型蝾螈类生物，是古人类时代之前的顶级捕食者。纳米比亚的化石猎人发现了恐龙化石。这种生物名叫Gaiasia jennyae，长约 2.5 米，有一个巨大的马桶座形头部和可怕的相互咬合的尖牙。它张大嘴巴潜伏在寒冷的沼泽和湖泊中，准备用强有力的下颚咬住任何不明智地游过去的猎物。
“当我们发现这个巨大的标本像一个巨大的结核一样躺在露头上时，我们真的很震惊，”布宜诺斯艾利斯大学的 Claudia Marsicano 教授说，她和同事一起挖掘出了这块化石。“我一看到它就知道它是完全不同的东西。我们都非常兴奋。”
Gaiasia 可能是其生态系统中的顶级捕食者，也是当时最大的陆地捕食者之一。
“它有一个大而扁平的马桶座形头部，可以张开嘴巴吸入猎物。它有巨大的尖牙，整个嘴巴的前部都是巨大的牙齿，”芝加哥菲尔德博物馆的 Jason Pardo 说道，他是描述化石的论文的共同主要作者。 “它是一种大型捕食者，但也可能是一种相对较慢的伏击捕食者。”
该化石以其发现地纳米比亚的盖阿斯组命名，并以古生物学家珍妮·克拉克的名字命名，她专门研究早期四足动物的进化，四足脊椎动物是两栖动物、爬行动物、鸟类和哺乳动物的起源。
至少发现了四个不完整的化石标本，包括头骨碎片和几乎完整的脊椎骨。盖阿斯的头骨长约 60 厘米，其颌骨结构表明它具有强大的咬合力，能够捕获大型猎物。
“在检查了头骨后，头骨前部的结构引起了我的注意，”马西卡诺说。 “这是当时唯一清晰可见的部分，它显示出非常不寻常的相互交错的大尖牙，为早期四足动物创造了独特的咬合力。”

相关：科学家发现史前“土拨鼠”

这一发现的地点意义重大，因为到目前为止，对陆地动物早期进化的大多数见解都来自现在欧洲和北美古代赤道湿地发现的化石。在这种生物生活的年代，现代的纳米比亚应该位于更靠南的地方，几乎与南极洲的最北点齐平，是南部超级大陆冈瓦纳的一部分。赤道附近的土地正在干涸并变成森林，而靠近两极的地方则保留了沼泽，可能与冰块和冰川并存。
最新发现表明，尽管气候恶劣，但大型食肉动物却在这些冰霜沼泽中繁衍生息。这些化石与更古老的脊椎动物有更大的相似性，而在世界上更温暖、更干燥的地区，动物似乎已经分化成新的形式，有朝一日会变成哺乳动物、爬行动物和两栖动物。
“它告诉我们，远南地区发生的事情与赤道地区发生的事情截然不同，”帕尔多说。“这真的很重要，因为当时出现了很多动物群，我们真的不知道它们来自哪里。我们看得越多，我们可能会找到更多关于我们关心的这些主要动物群的答案，比如哺乳动物和现代爬行动物的祖先。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/giant-fossil-ancient-salamander-like-creature-discovered-namibia</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·卡文迪什创纪录夺得第 35 次环法自行车赛赛段冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/03/mark-cavendish-powers-to-record-breaking-35th-tour-de-france-stage-win</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T15:40:16Z马克·卡文迪什 (Mark Cavendish) 冲过终点线，赢得今年环法自行车赛第五赛段冠军。马克·卡文迪什 (Mark Cavendish) 创造了历史，在获得第 35 个环法自行车赛赛段冠军后，超越艾迪·默克斯 (Eddy Merckx) 成为环法自行车赛赛段冠军的纪录保持者赢得今年比赛第五阶段的胜利。
卡文迪什在从圣让德莫里耶讷到圣武尔巴斯的 177.5 公里赛段上超越了他的对手，并在令人难以置信的职业生涯中奠定了里程碑。卡文迪什在决赛中击败了法比奥·雅各布森，击败了贾斯珀·菲利普森。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？
&lt;按钮值=&quot;喜欢&quot;&gt;


 &lt;按钮值=&quot;不喜欢&quot;&gt;





感谢您的反馈。




除了众多成就之外，卡文迪什还赢得了两件环法自行车赛绿色积分衫、一枚 2016 年里约奥运会全能银牌和 2011 年公路世界锦标赛彩虹衫。这位 39 岁的车手希望在本赛季末退役前取得更多成就，他在上个月的环意自行车赛中证实了这一点。
Merckx 的记录自 1975 年以来一直保持着，当时这位比利时人在奥什赢得了分段计时赛，从而在环法自行车赛中获得了 34 个赛段冠军。卡文迪什——上个月国王生日授勋——追平了 Merckx 的记录，三年前在卡尔卡松的胜利。
• Jeremy Whittle 的比赛报告如下……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/03/mark-cavendish-powers-to-record-breaking-35th-tour-de-france-stage-win</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫否认《纽约时报》有关拜登正在考虑是否继续参选的报道——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/03/biden-debate-democrats-kamala-harris-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T15:47:19Z7 月 1 日，乔·拜登总统。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/03/biden-debate-democrats-kamala-harris-election-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现减肥针可能与致盲疾病有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/study-possible-link-weight-loss-jabs-wegovy-ozempic-and-naion-condition-blindness</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T15:00:26ZWegovy 注射笔。一项研究发现，被处方减肥注射剂的人患眼部疾病的风险更高，这可能导致失明。
研究发现，被处方减肥注射剂的糖尿病患者索马鲁肽（最常见的品牌名称是 Wegovy 和 Ozempic）的患者被诊断出患有非动脉炎性前部缺血性视神经病变 (naion) 的可能性是普通人的四倍以上。
Naion 是一种眼部视神经供血动脉被阻塞的疾病。这种疾病会导致视力丧失，因为视神经缺氧并随后受损。这种疾病影响着普通人群中十万分之十的人，目前尚无已知的治疗方法。
这项研究发表在《JAMA Ophthalmology》杂志上，由哈佛大学的研究人员进行，研究了麻省眼耳医院哈佛教学医院 16,827 名患者的数据，这些患者在六年内接受了治疗。
在研究的患者中，710 人患有 2 型糖尿病，其中 194 人服用了索马鲁肽，这是 Wegovy 和 Ozempic 等品牌药物中的活性成分。
研究包括 975 名超重或肥胖患者，其中 361 人服用了索马鲁肽。
在研究的 2 型糖尿病患者中，服用索马鲁肽的患者发生了 17 次 naion 事件，而服用其他糖尿病的患者发生了 6 次 naion 事件药物。
研究人员发现，在三年内，服用索马鲁肽的人中有 8.9% 患有 naion，而服用其他药物的人中这一比例为 1.8%。
研究还发现，服用索马鲁肽的超重或肥胖人群患上这种疾病的可能性是服用其他类型减肥药的人的七倍多。
在研究中，超重或肥胖的人中，服用索马鲁肽的人发生了 20 次 naion 事件，而服用其他药物的人只有 3 次。
在三年内，服用索马鲁肽的人中有 6.7% 患有 naion，而服用其他减肥药的人中这一比例为 0.8%。
哈佛医学院眼科学教授 Joseph Rizzo 教授表示：“我们的研究结果应该被视为意义重大但尚不明确，因为未来的研究需要更广泛地探讨这些问题更大、更多样化的人群。
“这是我们以前没有的信息，应该将其纳入患者与医生之间的讨论中，特别是如果患者患有其他已知的视神经问题，如青光眼，或者如果患者之前因其他原因而出现严重的视力丧失。”
贝尔法斯特女王大学生理学名誉教授 Graham McGeown 表示：“这项研究确实表明索马鲁肽治疗与一种威胁视力的视神经病变之间存在关联，但最好在更大规模的研究中进行测试。
“鉴于索马鲁肽使用量的快速增加，以及它可能被批准用于治疗肥胖和 2 型糖尿病以外的一系列问题，这个问题值得进一步研究，但可能的药物副作用总是需要与可能的益处进行权衡。”
索马鲁肽（商品名 Wegovy）已被 NHS 用于减肥自 2023 年起。
Wegovy 和 Ozempic 的制造商 Novo Nordisk 已联系该公司征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/03/study-possible-link-weight-loss-jabs-wegovy-ozempic-and-naion-condition-blindness</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，里希·苏纳克担心失去议席</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/rishi-sunak-fearful-of-losing-his-seat-sources-say</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T13:57:11ZRishi Sunak 走在街上，表情严肃，似乎是透过车窗拍摄的据《卫报》报道，Rishi Sunak 向其核心圈子成员透露，他担心在大选中失去约克郡选区告诉。
这位首相将成为该国第一位失去席位的现任领导人，他在周二保守党集会前告诉密友，他认为里士满和诺瑟勒顿的选票难分胜负。
2019 年，他以超过 27,000 票和 63% 的选票赢得了该席位。
一位消息人士说：“他真的害怕在里士满失败：选票可能很接近的风险给他带来了沉重的打击。他很不安——他不敢相信选票会这么接近。”另一位消息人士补充道：“他受到了来自自己一方的如此多友军攻击，我很惊讶他还有勇气继续下去。”
保守党消息人士断然否认苏纳克担心在自己的选区失利，并表示：“首相有信心保住自己的席位。”
首相的亲密盟友梅尔·斯特莱德（Mel Stride）周三表示工党很可能赢得“任何政党有史以来最大的多数席位”。
据《卫报》了解，无论是否继续担任议员，苏纳克都在考虑重返金融服务业。一位前同事为他提供了位于伦敦梅菲尔的办公空间——对冲基金的热门地点。
消息人士称，他还讨论了将更多时间花在加利福尼亚的问题，他在那里有一所房子，尽管他目前还没有全职搬到那里的计划。
保守党消息人士称，苏纳克“不感兴趣”重返金融服务业，并计划“无论发生什么”都留在约克郡。
根据政府研究所的数据，没有一位现任首相失去过自己的席位，自 1974 年以来，只有 12 位在任内阁部长失去过席位。
民意调查结果各不相同，大多数人认为，即使工党在全国取得压倒性胜利，苏纳克也应该保住自己的席位。然而，《每日电讯报》的 Savanta 和 Electoral Calculus 分析表明，他可能会输掉选举。
消息人士称，在苏纳克选区工作的保守党活动人士对农业社区支持率的下降尤其感到震惊，其中一些人表示，英国脱欧给他们的企业带来了挑战，而且无法控制非法移民。
苏纳克支持英国脱欧，他的政府一直在努力阻止小船穿越英吉利海峡。
活动人士担心，保守党的低投票率，而不仅仅是转向工党或改革的浪潮，可能会成为首相面临的最大风险。
上个月，《卫报》报道了四位消息人士的声称约克郡的活动人士已被调往苏纳克的选区竞选。当时，保守党消息人士否认他们已重新部署资源以试图加强首相选区的支持。
支持内阁成员竞选的更广泛努力也在进行中，活动人士被调往内政大臣詹姆斯·克莱弗利的布伦特里选区、副首相奥利弗·道登的赫茨米尔选区和环境大臣史蒂夫·巴克利的东北剑桥郡选区。与苏纳克一样，所有这些选区都在上次大选中以超过 20,000 票的多数票获胜。
苏纳克反驳了有关他在选举失败后将搬到加利福尼亚的说法。今年 6 月，他在意大利 G7 峰会期间发表讲话称，即使保守党在选举中落败，他也将在新一届议会的整整五年内继续担任议员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/rishi-sunak-fearful-of-losing-his-seat-sources-say</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛里塔尼亚选举抗议活动中三人被捕后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/people-die-arrests-election-protests-mauritania</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T13:42:42ZMohamed Ould Ghazouani 站在车里向支持者挥手致意。毛里塔尼亚内政部表示，在反对派据点卡埃迪发生大规模逮捕事件后，三名抗议者在拘留期间死亡西非国家总统选举结果。
官员表示，周一晚些时候，靠近塞内加尔边境的南部城镇的抗议活动演变为暴力，促使安全部队与示威者对峙。
“不幸的是，在这种情况下，三名示威者死亡。其中两人在拘留所内与其他被拘留者在一起时死亡，第三人后来在医院死亡，”该部在一份声明中说。
它没有提供有关他们的死因或被拘留人数的更多细节，但表示将进行调查。
根据临时结果，周日宣布总统穆罕默德·乌尔德·加祖阿尼在周六的选举中赢得第二个任期后，骚乱就发生了。他获得了 56.12% 的选票，而他的主要竞争对手、反奴隶制活动家比拉姆·达赫·阿贝德获得了 22.10% 的选票。投票率估计为 55%。
67 岁的加祖阿尼现在将开始第二个五年任期，领导一个被视为相对稳定的国家，而萨赫勒地区原本动荡不安。他目前还担任非洲联盟为期一年的轮值主席，非洲联盟派出了一个观察员小组前往投票站。该团队尚未对结果发表评论。
阿贝德拒绝接受涉嫌违规的结果，并在该国独立国家选举委员会 (CENI) 宣布结果后呼吁“和平示威和和平集会”。
“我们只会承认我们自己的结果，因此我们将走上街头”拒绝选举委员会的计票，他说。
随后在卡埃迪以及附近的努瓦迪布、罗索祖埃拉特和博盖镇都发生了示威活动，这些城镇都是反对派的据点。
互联网监测机构 Netblocks 表示，周二，当局“在抗议拒绝本周末总统选举结果的抗议活动中”限制了移动互联网的访问。
反对派对选举过程可信度的担忧也引发了 2019 年总统选举后的小规模抗议活动，阿贝德也位居第二。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/people-die-arrests-election-protests-mauritania</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州北部野火肆虐 13,000 人被迫撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/california-thompson-wildfire</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T13:15:47Z夜间，一架直升机向一座小山洒水，山火燃烧殆尽。消防员正在与肆虐的山火搏斗，加州北部约有 13,000 人被命令撤离。
加利福尼亚州比尤特县的汤普森大火已烧毁了 3,000 多英亩（1,200 公顷）的土地，比尤特县消防部门X 上宣布。这场野火于周二早些时候在奥罗维尔市附近开始，距离萨克拉门托约一小时车程。
据《旧金山纪事报》报道，截至太平洋标准时间晚上 9 点 57 分，大火控制率仍为 0%。 根据社交媒体上分享的图片显示，超过 500 名消防员正在努力控制野火，火势已经损坏了车辆和建筑物。目前还不清楚具体的损失程度。
据哥伦比亚广播公司报道，奥罗维尔官员已宣布当地进入紧急状态，因为大火蔓延至人口稠密的地区，并威胁到关键建筑，包括电线和主要供水系统。

相关：加州酷热与 7 月 4 日野火风险相吻合

奥罗维尔拿撒勒教堂和格里德利集市已经设立了一个避难所。
加州州长加文·纽森周二表示，加州已从联邦紧急事务管理局 (Fema) 获得一笔火灾管理援助补助金 (FMAG)，以支付与灭火相关的部分费用，据《纪事报》报道。
“FMAG 由总统的灾难救助基金以分摊成本的方式提供，将协助应对火灾的当地、州和部落机构申请 75% 的合格灭火费用报销。”纽森说，KRCR 报道。
加州紧急服务办公室还宣布，将派遣更多急救人员帮助扑灭汤普森大火。
根据比尤特县消防部门的一份事件报告，除了数百名消防员外，至少有 48 辆消防车、6 架直升机和 6 架空中加油机对汤普森野火做出了响应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/california-thompson-wildfire</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称自己“在台上差点睡着了”，民主党支持率出现裂痕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/biden-democratic-governors-meeting-post-debate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/biden-democratic-governors-meeting-post-debate</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理称阻止极右翼占多数的努力能够成功</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/france-prevent-far-right-majority-national-rally-gabriel-attal-marine-le-pen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/france-prevent-far-right-majority-national-rally-gabriel-attal-marine-le-pen</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河马可能会飞：英国研究发现动物可以在空中飞行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/hippos-might-fly-uk-research-discovers-animal-can-get-airborne</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T11:00:06Z河马四脚离地，在草原上与一群牛羚一起奔跑只有具备科学头脑的人才能看到河马那咕噜咕噜的身躯，并思考，如果有足够的动力，这样一只不可思议的野兽是否可能永远无法飞起来。
英国赫特福德郡北米姆斯皇家兽医学院的研究人员也同样如此，他们对河马的录像进行了仔细的研究，发现当这些大型食草动物达到最高速度时，它们确实会起飞。
视频显示，当河马全速奔跑时，多达 15% 的时间河马会四脚同时离地，这通常是为了赶走河马的对手。
这一发现填补了科学知识的空白，当一些最重的陆地动物需要加速时，它们所展现的运动能力介于大象和犀牛之间。
“我之前很难对河马进行任何研究，因为它们很难接近，”领导这项研究的进化生物力学教授约翰·哈钦森说。 “它们极其危险，它们往往在夜间最活跃，而且它们大部分时间都在水中度过。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_b3427f3b-9708-431e-af7e-21f0280ca664__ 



在科学文献中找不到令人满意的答案后，哈钦森派出一名学生艾米丽·普林格尔 (Emily Pringle) 前往北约克郡的火烈鸟乐园度假村，那里的河马有足够的奔跑空间。她拍摄了这些动物在马厩和水坑之间移动的视频，并带回了视频进行分析。
研究人员逐帧查看了视频，并从 YouTube 上收集了更多视频，以查看河马是否能够同时将四只脚抬离地面。 他们在 PeerJ 上写道，他们得出结论，与其他大型哺乳动物不同，河马无论以何种速度移动，通常都会坚持小跑运动，但可能会在匆忙中腾空而起。

相关：威严或稳重：研究人员确定了老虎的两种性格特征

其他大型陆地动物的移动方式不同。大象即使在高速下也有标准的步行步态，并且从不完全离开地面。而犀牛可以行走、小跑，甚至可以疾驰。河马的镜头显示，这种体重可超过 2,000 公斤的动物通常以小跑的方式行走，这种运动需要对角线相反的腿同步移动。
“这对于我们理解大型动物在陆地上移动的意义非常重要，”哈钦森说。这项研究还有助于研究人员拼凑大型陆地动物运动的进化过程，一直追溯到巨型恐龙。
哈钦森说，这项研究“是生物力学研究所能达到的最简单的程度”，但也存在挑战：逐帧浏览一堆视频并不适合所有人。“这让人麻木，”他说。“这是我工作中最讨厌的事情之一。真的很无聊。很痛苦。”
然而，进一步的研究还在继续。哈钦森听说，侏儒河马是与他研究的动物不同的物种，可以奔跑。这引发了一个问题：小河马是否也能做到同样的事，这表明重返火烈鸟乐园可能是明智之举。
“我想知道小河马是否能做到成年河马做不到的事情，”他说。“那一定很棒。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/hippos-might-fly-uk-research-discovers-animal-can-get-airborne</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>