<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 09:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>艾滋病预防药物试验背后的医生讲述突破性时刻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/26/lenacapavir-drug-trial-linda-gail-bekker-treating-hiv-aids-africa-women-pregnancy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/26/lenacapavir-drug-trial-linda-gail-bekker-treating-hiv-aids-africa-women-pregnancy</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权事务负责人要求工党放弃对内塔尼亚胡逮捕令的质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/26/labour-must-drop-challenge-over-netanyahu-arrest-warrant-says-human-rights-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/26/labour-must-drop-challenge-over-netanyahu-arrest-warrant-says-human-rights-chief</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运会开幕式前法国铁路网遭破坏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/26/vandals-target-french-rail-network-olympics-opening-ceremony</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T07:23:44Z巴黎里昂火车站。破坏者针对法国高速 TGV 网络采取了一系列协同行动，导致该国一些最繁忙的铁路线在巴黎大屠杀之前严重中断。奥运会开幕式。
这家国有铁路运营商表示，纵火者的目标是连接巴黎和该国西部、北部和东部的铁路线沿线的设施，周末的交通将严重中断。
法国国家铁路公司在一份声明中表示：“昨晚，法国国家铁路公司在大西洋、北部和东部高速铁路线上遭遇多起破坏行为。有人故意纵火，以损坏我们的设施。”
体育部长 Amélie Oudéa-Castéra 谴责了这种破坏行为。
“这完全令人震惊，”她告诉 BFMTV。“针对奥运会就是针对法国。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/26/vandals-target-french-rail-network-olympics-opening-ceremony</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎为塞纳河畔的奥运会开幕式做准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/25/paris-prepares-for-olympics-opening-ceremony-spectacle-along-river-seine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/25/paris-prepares-for-olympics-opening-ceremony-spectacle-along-river-seine</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明儿童时期的空气污染与成年人的肺部健康直接相关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/26/childhood-air-pollution-adult-lung-health-bronchitic-symptoms-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T05:00:41Z高速公路上车水马龙，背景是烟雾弥漫的摩天大楼一项新研究表明，儿童时期吸入的空气污染是影响成人肺部健康的因素之一。
这项研究可以追溯到 1992 年，当时研究人员开始调查空气污染对加州儿童群体的影响。其中一些孩子现在已经 40 多岁了。
来自南加州大学的 Erika Garcia 博士和同事决定看看他们的情况如何。超过 1,300 人回复并填写了关于他们的收入、生活方式（包括吸烟）、家庭和健康状况的详细问卷。这与他们的童年健康状况和成长过程中的当地空气污染情况相符。

相关：报告发现，每天有近 2,000 名儿童死于空气污染

第一个发现是，童年时期接触颗粒物污染和二氧化氮较多的人成年后出现支气管炎症状的可能性更高。这种关系对于那些在儿童时期患有哮喘和肺部疾病的人来说最为明显，这意味着这些人的脆弱性会持续到成年。
第二个发现是出乎意料的：对于那些在儿童时期没有肺部疾病的人来说，儿童时期的空气污染和成年后的支气管炎症状之间存在联系。
这表明儿童时期空气污染造成的损害可能只会在成年后显现出来。
加西亚说：“这很令人惊讶。我们认为，空气污染物对儿童哮喘或支气管炎症状的影响是儿童时期空气污染暴露影响成人呼吸健康的主要途径。”
这项研究必须区分儿童时期暴露的持久影响和成年后呼吸空气的影响。因此，研究人员查看了每个人最近的空气污染暴露情况，并将其纳入分析。
Garcia 说：“我们想看看，即使在控制了当前暴露情况后，儿童时期的暴露是否仍与成年后的支气管炎症状有关，结果确实如此。”
在英国，单独研究表明 1952 年伦敦烟雾对健康的影响仍在继续。研究人员研究了在子宫内或一岁以下经历过 1952 年烟雾的成年人。与未经历过雾霾的人相比，他们小时候患哮喘的几率高出 20%，成年后患哮喘的几率也高出 10%，尽管这在统计显著性范围内。
自 20 世纪 50 年代以来，甚至自 20 世纪 90 年代以来，空气污染发生了很大变化，但斯德哥尔摩和伦敦的研究继续表明21 世纪的空气污染会降低儿童肺部的发育速度。这意味着成年人的肺部会变小，并可能对健康产生终身影响。
在谈到她的新研究的意义时，加西亚说：“这强调了降低所有人接触空气污染的重要性，包括那些处于易受空气污染影响时期的儿童。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/26/childhood-air-pollution-adult-lung-health-bronchitic-symptoms-study</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协助死亡法案将提交上议院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/26/assisted-dying-bill-to-be-introduced-into-house-of-lords</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T05:00:42Z法尔科纳勋爵凯尔·斯塔默面临着履行承诺的压力，允许议会就协助死亡合法化进行投票，因为一项法案将于周五提交上议院。
法尔科纳勋爵托尼·布莱尔政府的大法官，将在上周的贵族投票中位居第二，提出一项允许协助绝症成年人安乐死的私人议员法案。
3 月，斯塔默表示他支持修改法律。他向身患绝症并正在为协助死亡而奔走的电视节目主持人 Esther Rantzen 承诺，如果他成为首相，他将确保议会有时间讨论该问题并允许自由投票。 他在赢得大选后重申了这一承诺。
但一些支持修改法律的人担心，首相可能会决定等待私人议员法案在下议院提出。议员投票将于 9 月举行。
法尔科纳说，斯塔默致力于确保议会有时间通过​​一项关于协助死亡的法案。但下议院法案比上议院法案“更确定”。
他告诉《卫报》，如果他们在投票中取得成功，“许多议员都渴望推动这一问题”。 “这是一项重大的社会改革，成功的可能性真的很大。这将是一项让议员被铭记的法案。这可能不是我的法案，但我只是想让它通过。现在人们有一种感觉，事情已经水到渠成了，法案无论如何都会获得通过。”
法尔科纳的法案将允许身患绝症、精神健全的成年人在获得高质量临终关怀的同时，选择安乐死。个人需要符合严格的资格标准，由两名独立医生评估，并在申请获得批准后自行用药。
一些活动人士批评该法案将安乐死限制在绝症患者身上，而不是将这一选择扩展到多发性硬化症或闭锁综合征等无法治愈的疾病患者。
法尔科纳说：“我的法案是为那些在不久的将来就会死去的人设计的。我认为国家不应该帮助没有绝症的人自杀。”
目前，在英格兰和威尔士，协助他人结束生命属于刑事犯罪，最高可判处 14 年监禁。
苏格兰、马恩岛和泽西岛正在推动协助死亡合法化。
该问题上一次在下议院投票是在 2015 年，当时一项关于合法化的议案以 330 票对 118 票被否决。然而，自那以后，议员们的意见发生了明显转变，最近的大选可能使下议院多数人支持修改法律。
民意调查一直显示，大多数人支持协助死亡合法化。 3 月份对 10,000 人进行的一项调查发现，75% 的人支持协助死亡，14% 的人反对。
尊严临终组织首席执行官莎拉·伍顿 (Sarah Wootton) 表示：“协助死亡是一场时机已到的运动。首相加倍兑现承诺，将腾出时间进行这场辩论，垂死的人将追究他的责任；他们根本没有时间等待。随着马恩岛、泽西岛和苏格兰的改革越来越近，我们正处于整个不列颠群岛历史性变革的边缘。”
一项允许协助死亡的法案本周在马恩岛立法机构众议院通过了三读。现在它将移至上议院，上议院不能阻止该法案，但可以对其进行修改。
该法案允许在马恩岛居住至少五年的患有绝症、精神健全的人协助死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/26/assisted-dying-bill-to-be-introduced-into-house-of-lords</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯指责特朗普在总统辩论中“退缩”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/kamala-harris-trump-debate</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T01:38:19Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普卡马拉·哈里斯指责唐纳德·特朗普“背弃”此前商定的9月总统辩论，特朗普竞选团队表示，在哈里斯正式成为民主党总统候选人之前，他们不会同意敲定计划。提名人。
哈里斯周四告诉记者，她“准备好与唐纳德·特朗普辩论”。ABC 新闻主办的辩论计划于 9 月 10 日举行。

相关：调查发现，绝大多数黑人选民信任哈里斯而不信任特朗普

“我认为选民应该在辩论舞台上看到这场竞选中存在的分裂，”她在访问印第安纳州和德克萨斯州后抵达安德鲁斯联合基地时说道。
9 月的辩论是乔·拜登和特朗普同意的两场辩论之一。第一次选举于 6 月 27 日由 CNN 主持，拜登在选举中表现糟糕，再次引发人们对他年纪太大无法连任第二任期的担忧，并最终促使他决定辞去民主党候选人一职。
拜登退出竞选，并支持哈里斯为继任者，民主党人从此团结在她周围。本周，副总统获得了足够的代表支持，使她成为提名人，但她要到 8 月中旬民主党全国代表大会才会正式接受提名。
“在民主党正式决定提名人之前，大选辩论的细节无法最终确定，”特朗普竞选传播总监 Steven Cheung 在周四晚些时候的一份声明中表示。
“与哈里斯安排时间是不合适的，因为民主党很可能仍然会改变主意。”
特朗普表示，他更愿意将辩论转移到福克斯新闻，但他愿意与哈里斯多次对决。
共和党顾问亚历克斯·康纳特 (Alex Conant) 表示，这场辩论可能是“决定性的”。 “这是选民真正关注的唯一一次，”他说。
今年的竞选已经显示出辩论的潜在力量。拜登的停滞不前导致他在民主党内的支持率崩溃，并于周日结束了他的连任竞选。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/kamala-harris-trump-debate</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锡那罗亚贩毒集团头目在得克萨斯州被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/25/sinaloa-cartel-leaders-arrested</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T01:55:12Z亚利桑那州沙漠的石头上刻有“锡那罗亚贩毒集团”美国司法部逮捕了墨西哥强大的锡那罗亚贩毒集团的两名领导人，其中包括该集团的联合创始人，罪名是领导致命的芬太尼制造和贩运网络。
司法部长梅里克·加兰宣布对贩毒集团领导人伊斯梅尔·赞巴达·加西亚（Ismael Zambada Garcia，绰号“El Mayo”）和华金·古兹曼（Joaquin Guzman）提出指控。加兰是该集团的联合创始人之一，两人均在美国面临多项指控，罪名是领导该集团的犯罪活动。
“芬太尼是我们国家面临的最致命的毒品威胁，”加兰周四表示。 “司法部不会罢休，直到每一个毒害我们社区的贩毒集团头目、成员和同伙都被追究责任。”
周四，在德克萨斯州埃尔帕索逮捕了这些人。



Ismael ‘El Mayo’ Zambada 的一份未注明日期的警方通告。 照片：路透社


这些指控是打击锡那罗亚贩毒集团头目的行动的一部分。去年，美国司法部指控锡那罗亚贩毒集团的二十多名成员，其中包括臭名昭著的毒枭华金·“矮子”·古兹曼的儿子，指控他们供应制造芬太尼所需的前体化学品。
据美国移民和海关执法局 (ICE) 称，锡那罗亚贩毒集团在墨西哥与亚利桑那州边境的索诺伊塔市附近活动，在两国之间走私了数百万磅非法毒品、数百万美元和武器。
赞巴达与古兹曼共同创立了锡那罗亚贩毒集团，他面临多项与美国贩毒和有组织犯罪有关的指控州。
美国联邦检察官于 2 月指控 Zambada 密谋制造和分销芬太尼。
一个月前，美国司法部起诉了二十多人，指控中国“地下银行家”帮助墨西哥锡那罗亚贩毒集团洗钱超过 5000 万美元。
调查显示，锡那罗亚贩毒集团同伙与中国犯罪集团合作洗钱，利用中国公民对美元的需求。
路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/25/sinaloa-cartel-leaders-arrested</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡会谈后，卡马拉·哈里斯表示“我不会对加沙的苦难保持沉默”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/kamala-harris-benjamin-netanyahu-us-visit-palestine-israel-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/kamala-harris-benjamin-netanyahu-us-visit-palestine-israel-gaza-war</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：五角大楼会计错误为向基辅运送数十亿美元创造了条件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/ukraine-war-briefing-pentagon-accounting-error-creates-path-for-billions-more-to-be-sent-to-kyiv</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T00:35:51Z2024 年 7 月 25 日，乌克兰士兵在乌克兰顿涅茨克州的战斗阵地准备 2C3 坦克

五角大楼发现美国政府周四发布的一份报告显示，美国在计算运往乌克兰的弹药、导弹和其他设备时又出现了价值 20 亿美元的额外错误，导致价值不合理的材料总额达到 82 亿美元。2023 年，五角大楼表示，工作人员使用“重置价值”而不是“折旧价值”来统计运往乌克兰的数十亿美元材料。62 亿美元的错误为向基辅运送更多数十亿美元创造了条件。

乌克兰外交部长德米特罗·库列巴呼吁香港阻止俄罗斯和俄罗斯企业利用该地区规避制裁。库列巴在访问中国期间会见了香港特首李家超。据乌克兰外交部发表声明称，他呼吁政府阻止俄罗斯利用香港规避俄罗斯在乌克兰战争造成的限制。声明称：“这些限制措施对于削弱俄罗斯在乌克兰发动战争和杀人的可能性是必要的。”

据俄罗斯新闻机构报道，莫斯科一家法院周四下令拘留国防部建筑部门负责人两个月，理由是涉嫌滥用职权，这是今年逮捕高级官员的最新一例。据军事建筑公司网站报道，安德烈·别尔科夫是该公司的负责人，该公司为军方建造基地、医院、学校和其他设施。

俄罗斯和中国轰炸机首次在阿拉斯加海岸的国际空域一起飞行，这是扩大军事合作的新表现，国防部长劳埃德·奥斯汀周四表示，这引起了担忧。周三的飞行并未被视为威胁，但这是中国轰炸机首次在阿拉斯加防空识别区内飞行。这也是中俄飞机首次从俄罗斯东北部同一基地起飞。

当局称，土耳其海军在伊斯坦布尔附近的黑海拦截了一架海上无人机，媒体报道称，该无人机装有爆炸物，可能是乌克兰的。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，在土耳其海岸附近发现了多枚疑似从冲突地区漂流而下的水雷。检察官办公室已展开调查。

罗马尼亚国防部周四表示，一架疑似俄罗斯无人机的残骸落在罗马尼亚农村地区，这是邻国乌克兰战争中无人机残骸落入北约成员国领土的最新一起事件。

荷兰国防部长周三宣布，荷兰和丹麦将在“夏季结束前”向乌克兰交付 14 辆豹 2 坦克，称基辅“迫切”需要更多军事支持。两国去年以 1.65 亿欧元（1.86 亿美元）购买了这些德国制造的坦克，然后将其送去翻新。

美联社、法新社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/ukraine-war-briefing-pentagon-accounting-error-creates-path-for-billions-more-to-be-sent-to-kyiv</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我尽可能悄无声息地做了这件事”：一位海军首领为了挫败中国的野心而砸毁了他的军舰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/i-did-it-as-quietly-as-i-could-the-navy-chief-who-wrecked-his-ship-to-scupper-chinas-ambitions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/26/i-did-it-as-quietly-as-i-could-the-navy-chief-who-wrecked-his-ship-to-scupper-chinas-ambitions</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费检察官称尽管有豁免裁决，但定罪必须维持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/trump-hush-money-prosecutors-immunity</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T20:05:14Z特朗普身穿紫色领带和西装闭上眼睛确保唐纳德·特朗普历史性定罪的曼哈顿检察官对这位前美国总统的说法提出异议，即在美国最高法院就总统大选做出裁决后，判决应该被撤销。豁免权。
在一份日期为 7 月 24 日并于周四公布的法庭文件中，检察官表示，最高法院裁决对他们的案件没有影响，该案件源于向色情明星支付的封口费。

相关：FBI 局长质疑特朗普在枪击事件中是被子弹还是弹片击中

“他抱怨的所有证据要么涉及完全非官方的行为，要么最多涉及官方行为，而任何豁免推定都被驳回，”曼哈顿地区检察官阿尔文布拉格办公室的检察官写道。
特朗普是 11 月 5 日大选的共和党候选人，5 月 30 日，他被判犯有 34 项重罪，罪名是伪造商业记录，以掩盖其前律师迈克尔科恩向色情明星斯托米丹尼尔斯支付 13 万美元，以换取她在 2016 年大选前对与特朗普的性接触保持沉默。
特朗普否认与丹尼尔斯有任何接触，并誓言要对有罪判决提出上诉。他是第一位被判有罪的美国前任或现任总统。
7 月 1 日，最高法院以 6 比 3 的投票结果裁定，总统不能因官方行为而面临刑事指控，官方行为的证据不能用于起诉私人事务。
法律专家表示，胡安·默尚法官不太可能批准特朗普推翻判决的请求，因为所涉行为大部分发生在特朗普 2017-21 年总统任期之前，涉及个人事务，而非官方行为。
但默尚将特朗普的宣判时间从 7 月 11 日推迟到 9 月 18 日，即大选前不到两个月，以便他的律师有机会陈述案件。
两周前，特朗普的辩护律师敦促法官推翻陪审团的有罪判决，因为检察官在审判期间依赖了他官方行为的证据，他们认为这是不恰当的鉴于法官的裁决。
特朗普的律师对引入特朗普 2018 年在 Twitter 上发布的有关科恩的帖子的证据提出异议，检察官称这些帖子表明特朗普知道他的前律师已经向丹尼尔斯付钱。辩护律师说，这些帖子是官方通讯。
检察官在周四提交的文件中表示，特朗普以“非官方身份”发布了这些帖子。
默坎表示，他将在 9 月 6 日之前就特朗普的论点做出决定。如果维持原判，案件将进入量刑阶段。一旦被判刑，特朗普可以正式向更高级别的州法院对判决和量刑提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/trump-hush-money-prosecutors-immunity</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子在死亡谷沙丘上行走导致三度烧伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/man-burns-feet-death-valley-sand-dunes</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T22:00:29Z沙丘前写着“停止极端高温危险”的红色标志公园管理员说，上周末，一名欧洲游客在加州死亡谷国家公园的沙丘上赤脚行走时，脚部被三度烧伤星期四。
护林员表示，这名游客被紧急送往附近内华达州的一家医院。由于语言问题，护林员表示，他们无法立即确定这位 42 岁比利时人的人字拖是因某种原因损坏，还是在周六短暂步行期间在梅斯基特平原沙丘丢失的。
地面温度应该比当天的气温高得多，气温约为 123 华氏度 (50.5 摄氏度)。死亡谷国家公园今年夏天在加州-内华达州边界附近海拔 194 英尺 (59 米) 的沙漠中创下了历史新高。
这名男子的家人叫其他游客把他抬到停车场。护林员随后将他送到更高的地方，一架医疗直升机可以在极端温度下安全降落。这名男子被空运到拉斯维加斯的大学医学中心。
该医学中心运营着狮子会烧伤护理中心。夏季，许多来自内华达州和加利福尼亚州部分地区的患者都因接触性烧伤而前往该中心，就像那名比利时男子所遭受的一样。
在沙漠西南部的城市地区，沥青和混凝土等灼热的表面也有可能造成严重的烧伤。拉斯维加斯烧伤中心的大部分患者来自周边城市地区，那里夏季最高温度通常达到三位数。
在亚利桑那州马里科帕县（凤凰城所在地），人行道、露台和游乐场设备等热表面造成的热损伤也很常见。
死亡谷的气温也可能很危险，本月早些时候，一名摩托车手因高温死亡。
在北美最低点恶水盆地的盐滩上，公园有一个巨大的红色停车标志，警告游客上午 10 点后极端高温对身体的危害。
公园管理员警告夏季游客上午 10 点后不要在山谷中徒步旅行，并保持在距离空调车辆 10 分钟的步行路程以内。护林员建议多喝水、吃咸味零食并戴上帽子和防晒霜。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/25/man-burns-feet-death-valley-sand-dunes</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“虐待狂和操纵者”前施潘道芭蕾舞团歌手因强奸被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/25/sadistic-and-manipulative-ex-spandau-ballet-singer-guilty-of</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T21:26:47ZRoss Davidson，又名 Ross Wild，正在舞台上表演一名“残暴且善于操纵”的前 Spandau 芭蕾舞团歌手被判犯有强奸和性侵犯罪。
Ross Davidson， 36 岁的戴维森周四在伍德格林刑事法庭因袭击三名女性被判有罪。这位前歌手在 2017 年至 2019 年期间以艺名 Ross Wild 担任乐队主唱，在宣读判决时，他毫无表情。
法庭获悉，戴维森每晚最多需要六次性交，并强迫拒绝他的女性发生性关系。这位歌手否认了 2013 年至 2023 年期间的一系列性犯罪，并告诉法庭：“我一生中从未强奸、性侵犯或胁迫过任何女性。”
他被判强奸一名女性和性侵犯另外两名女性。陪审团宣判他对被强奸女性的一项性侵犯指控不成立。戴维森还被判犯有偷窥罪。
他被宣告无罪，罪名是控制和胁迫其中一名受害者。经过 11 小时 57 分钟的审理，最终以 10-2 或 11-1 的多数票做出了有罪判决。
法庭获悉，戴维森暗自渴望在女性睡觉时与她们发生性关系，并“从拍摄虐待行为中获得快感”。
他告诉法庭，他对“装扮、睡眠游戏”感兴趣，我对其他 [怪癖] 持开放态度”。他说：“对我来说，睡眠游戏是一种小型性爱游戏，有人假装睡着了，试图在有人对他们进行性刺激时不做出反应。”
“这种游戏不会持续超过几分钟，双方都会忍不住参与其中。这就像一场厚颜无耻的游戏。”
检察官理查德·赫恩登 (Richard Hearnden) 在早些时候的听证会上将罗斯描述为“有点性感”但又有“阴暗面”的人。
赫恩登说：“他长得非常帅，身体健康。他会唱歌、弹吉他，据说很有魅力。他的阴暗面并不是许多女性和女孩最先注意到的。
“但本案中的女性都可以证明他性格中存在着阴险的一面。在过去十年中，他强奸并性侵了多名年轻女性。”
戴维森于 2021 年 3 月 30 日在家中被捕。他接受了警方的问询，他坚称“他和涉案女性之间一切都是自愿的，并强调他的性取向不合常规”。
戴维森将被拘留，直到 9 月 6 日宣判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/25/sadistic-and-manipulative-ex-spandau-ballet-singer-guilty-of</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于波音星际线飞船出现问题，美国宇航局宇航员无法返回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/25/nasa-delay-return-boeing-astronauts</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T20:38:01Z身穿蓝色宇航服的美国宇航局宇航员走进飞船美国宇航局和波音公司的官员周四上午表示，波音公司的 Starliner 太空舱中的两名美国宇航局宇航员将留在国际空间站，目前还没有正式的返回日期，因为工程师们继续检查航天器的技术问题。
试飞员布奇·威尔莫尔 (Butch Wilmore) 和苏尼塔·威廉姆斯 (Sunita Williams) 大约七周前，即六月初首次出发前往空间站，执行一项预计持续约一周的测试任务。但是，由于推进器故障和少量氦气泄漏，太空舱的脱离被推迟，这引发了安全担忧。

相关：火星上的生活“绝对令人兴奋”：美国宇航局科学家在模拟中的一年

上个月，波音公司的一位发言人表示氦气泄漏和大多数推进器问题“都已稳定，不是意外”。担心返回任务”。
“之前关闭的五个推进器中有四个现在运行正常。这意味着 27 个推进器中只有一个目前处于离线状态。这位发言人当时表示：“这不会对返回任务造成问题。”

美国宇航局和波音公司的官员表示，宇航员没有被困，技术困难不会威胁到任务。

本月早些时候，美国宇航局宣布它仍在进行测试，以确保太空舱的性能符合预期，并表示尽管他们相信飞船可以安全进行紧急撤离，但任务管理人员尚未准备好安排其出发时间。

周四，美国宇航局和波音公司的官员表示，他们尚未准备好宣布返回日期，飞行员将留在空间站，直到工程师完成对太空舱问题的研究和检查。

“我们准备好了就会回家，”美国宇航局的商业广告人史蒂夫·斯蒂奇说。据美联社报道，机组人员项目经理在新闻发布会上表示。他还承认，备用方案正在审查中，包括使用其他太空舱将宇航员安全送回家，他说这是当务之急。

据美国宇航局称，工程师们最近在新墨西哥州沙漠完成了对备用推进器的测试，将对其进行进一步检查，以了解出了什么问题。据美联社报道，官员们表示，这些问题似乎是由于密封件退化引起的，但还需要进一步分析。
这并非 Starliner 任务第一次遇到技术问题，该任务是该航天器首次将机组人员送入太空。这次美国宇航局-波音任务在发射前也遇到了困难，包括反应控制推进器问题和氦气泄漏，这导致其起飞被推迟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/25/nasa-delay-return-boeing-astronauts</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>