<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 09:16:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>喝咖啡有益健康——但前提是早上喝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2025/jan/08/coffee-drinkers-reap-health-boost-but-only-if-they-do-it-in-the-morning</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T06:00:01Z某人手捧一杯黑咖啡。根据第一项关于不同时间喝咖啡对健康益处的大型研究，早上喝咖啡的人会获得比晚上喝咖啡的人更多的益处。次。
对超过 40,000 名成年人的咖啡消费情况进行分析后发现，在 10 年的随访期内，与不喝咖啡的人相比，早上喝咖啡的人死于任何原因的可能性降低了 16%，死于心血管疾病的可能性降低了 31%。
但研究人员发现，全天喝咖啡对心脏健康的益处似乎消失了，医疗记录显示，与不喝咖啡的人相比，全天喝咖啡的人的死亡率没有显著降低。
“重要的不仅仅是你是否喝咖啡或喝多少，还有你喝咖啡的时间，”新奥尔良杜兰大学营养与流行病学专家陆奇教授说。 “我们通常不会在饮食指导中给出关于时间的建议，但也许我们应该在未来考虑这个问题。”
这项研究借鉴了 1999 年至 2018 年期间参加美国国家健康和营养检查调查的 40,725 名成年人的饮食习惯，包括他们喝咖啡的量和喝咖啡的时间。约 36% 的人是早上喝咖啡的人，而 16% 的人在一天晚些时候喝咖啡。
根据这项研究，早上喝咖啡的人死亡风险较低，无论是每天喝两到三杯的适度饮酒者，还是喝得更多的重度饮酒者。对于早上只喝一杯的人来说，健康益处较小。通过分析参与者参与调查后 9 至 10 年的医疗记录来评估风险。
该结果发表在《欧洲心脏杂志》上，在 1,463 人的小群体中得到了验证，这些人群完成了为期一周的详细饮食日记。
该研究表明，早上喝咖啡比晚上喝咖啡对心脏更好，但并没有解释原因。一种可能的解释是，一天中晚些时候喝咖啡会扰乱昼夜节律和褪黑激素等激素的水平。这反过来又会影响睡眠、炎症和血压，所有这些都会损害心脏健康。
在随附社论中，伦敦皇家布朗普顿和哈里菲尔德医院的心脏病顾问 Thomas Lüscher 教授指出，许多全天饮酒的人睡眠不佳，并补充说咖啡似乎会抑制褪黑激素，褪黑激素是一种对诱导大脑睡眠很重要的激素。
这些影响主要是由咖啡因引起的，但咖啡中含有数百种其他影响我们生理机能的生物活性化合物。研究人员表示，血液中一些引起炎症的物质通常在早晨达到峰值，早晨咖啡中的抗炎化合物可以抵消这种影响。 “这种解释适用于含咖啡因和不含咖啡因的咖啡，”他们写道。
最新研究建立在2022 年英国生物库研究的基础上，该研究发现，每天喝三杯咖啡的人比不喝咖啡的人心脏更健康。 NHS 建议每天不要喝超过四杯，因为大量饮用会增加血压。孕妇每天摄入的咖啡因不应超过 200 毫克，以避免低出生体重和流产的风险增加。一杯滤泡咖啡含有约 140 毫克。
“总的来说，我们必须接受现在大量证据表明，喝咖啡，特别是在早上，可能对健康有益，”Lüscher 写道。 “因此，喝咖啡吧，但要在早上喝！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2025/jan/08/coffee-drinkers-reap-health-boost-but-only-if-they-do-it-in-the-morning</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家预测，突破性药物预示着抗击痴呆症的“新时代”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/08/health-medicine-new-era-drugs-dementia-alzheimers-disease-pharmaceuticals-lecanemab-donanemab</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/08/health-medicine-new-era-drugs-dementia-alzheimers-disease-pharmaceuticals-lecanemab-donanemab</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些地图显示了中国军队如何压制台湾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/the-maps-that-show-how-chinas-military-is-squeezing-taiwan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/the-maps-that-show-how-chinas-military-is-squeezing-taiwan</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自圣诞节以来，澳大利亚科修斯科国家公园失踪的徒步旅行者被发现还活着</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/08/missing-hiker-hadi-nazari-found-alive-kosciuszko-national-park</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T05:43:45Z哈迪·纳扎里自圣诞节当天在偏远的科修斯科国家公园失踪的一名 23 岁徒步旅行者被发现还活着。
警方周三证实哈迪·纳扎里被发现还活着。
警方在一份声明中表示，徒步旅行者于周三下午 3 点 15 分左右在蓝湖附近的环形步道上发现了纳扎里。纳扎里已被绞盘救出，正在接受医护人员的评估。
12 月 26 日下午 2:30 左右，朋友们最后一次看到纳扎里，当时他正在科修斯科国家公园的 Hannels Spur Trail 下山。
当他未能按计划到达 Geehi 露营地时，他的两个朋友（年龄 23 岁和 24 岁）开始寻找他。
多机构参与了 300 多人的搜寻，寻找纳扎里。12 月 31 日，在科修斯科河附近发现了垃圾和疑似属于他的登山杖。1 月 5 日，在 Geehi 河附近发现了篝火、打火机、相机和相机包。
Riverina 警区督察 Josh Broadfoot 表示，这是一个“令人难以置信的结果”。
“我们要感谢我们的紧急服务合作机构、志愿者和公众的帮助。我们从未放弃找到他的希望，我们很高兴能让他安全地回到家人身边，”他说。

互动

科修斯科国家公园


据丛林徒步建议，徒步者可攀升至 1,800 米的海拔高度。
更多精彩即将呈现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/08/missing-hiker-hadi-nazari-found-alive-kosciuszko-national-park</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦活动人士发起“加沙可乐”活动 以重建被毁医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/gaza-cola-launched-by-palestinian-activist-to-rebuild-destroyed-hospital</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/gaza-cola-launched-by-palestinian-activist-to-rebuild-destroyed-hospital</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏地震：强烈地震造成 126 人死亡，救援人员搜寻幸存者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/tibet-earthquake-rescuers-search-for-survivors-shigatse</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T04:54:53Z新华社发布的这张照片显示，救援人员于 1 月 7 日星期二在中国西南部西藏自治区日喀则市定日昌索乡地震后开展幸存者搜救工作。 周三，一场毁灭性的 6.8 级地震袭击了偏远地区，造成至少 126 人死亡，中国西藏地区的救援人员在寒冷的环境中继续搜寻幸存者。
这场强烈的地震于周二袭击了喜马拉雅山麓，距离世界最高峰珠穆朗玛峰以北约 80 公里（50 英里）。地震还震动了邻国尼泊尔、不丹和印度的建筑物。
据中国官方媒体报道，至少有 126 人确认死亡，188 人受伤，初步调查显示，西藏日喀则地区有 3,600 多所房屋被毁。
网上的照片和视频显示，许多房屋和建筑物沦为废墟。
“这里的房子是用泥土建造的，所以地震来临时……很多房子都倒塌了，”34 岁的桑吉当志说，他在定日的超市遭受了相当大的损坏。
高原地区的气温一夜之间降至 -18 摄氏度（0 华氏度），加剧了无家可归者的痛苦，促使当局紧急筹集毯子和临时住所。



日喀则地区数千栋房屋被毁。 图片：西藏消防救援队/路透社


震中位于定日县，日喀则市 80 万居民中约有 62,000 人居住于此。这里的发展程度远不及西藏首府拉萨等城市中心。
尼泊尔或西藏没有人员死亡报告其他地方。
中国政府周二将国家应急响应级别提升至四级中的最高级别。据国家媒体报道，已派出军事人员、3,400 名救援人员和数百名医务人员救助伤者。视频显示，救援人员在废墟中跋涉，有些人给当地人送来厚毯子保暖。
据国家媒体报道，帐篷、口粮、发电机和其他物资已于周二晚些时候运抵现场，地震损坏的所有路段都已重新开放。
游客孟令康说，在距震中 65 公里的拉孜镇，“建筑物都裂开了”。
“一些老房子倒塌了，大部分砖砌的建筑物都裂开了，出现了很大的裂缝，”这位 23 岁的年轻人告诉法新社。
中国国家广播电台称，中国领导人习近平呼吁“全力开展搜救工作，最大限度减少人员伤亡，妥善安置受灾群众，确保他们安全温暖过冬”。
北京方面拒绝接受人权组织和流亡人士的批评，他们指责北京践踏了西藏人民的宗教和文化权利。
路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/tibet-earthquake-rescuers-search-for-survivors-shigatse</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗特尼斯岛水上飞机坠毁，三名遇难者中有外国游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/08/rottnest-island-seaplane-crash-plane-search-three-missing-people</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/08/rottnest-island-seaplane-crash-plane-search-three-missing-people</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普同情俄罗斯反对乌克兰加入北约的立场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/ukraine-war-briefing-trump-sympathises-with-russian-stance-against-ukraine-joining-nato</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T03:05:30Z1 月 6 日，乌克兰陆军牧师在乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区一处秘密地点举行节日礼拜，庆祝主显节。

唐纳德·特朗普表示，他同情俄罗斯认为乌克兰不应加入北约的立场，并哀叹在俄罗斯总统普京就职前无法会见他。尽管北约成员国和拜登政府都表示支持乌克兰最终加入北约，但乌克兰从未收到邀请。基辅表示，加入北约将阻止俄罗斯的进一步侵略。相反，特朗普和他的盟友声称，乌克兰加入北约将不必要地挑衅莫斯科，并将北约拖入战争。“问题的很大一部分在于，俄罗斯——早在普京之前的许多年里——就说过，‘北约永远不能介入乌克兰问题。’现在，他们这么说了。这就像是板上钉钉的事，”特朗普说。“而拜登在某种程度上说，‘不。’他们应该能够加入北约。’那么，俄罗斯家门口就有了人，我能理解他们对此的感受。”

据美联社报道，拜登政府将宣布一项“大规模”的最终武器计划。国防部长劳埃德·奥斯汀将在访问德国期间宣布这一计划，届时将与约 50 个向乌克兰提供援助的国家的代表会面。虽然国防官员没有向美联社提供该计划的确切价值，但他们表示，该计划不会包括乌克兰剩余资金中剩下的约 40 亿美元的全部。该计划是在 12 月的 12.5 亿美元援助计划和一系列援助公告之后推出的，目的是在总统乔·拜登离任前匆忙提供军事援助。官员们表示，承诺的所有储备装备中大约 80-90% 已经提供给乌克兰。

乌克兰外交部长 Andrii Sybiha 表示，特朗普乌克兰和俄罗斯特使即将访问基辅的计划将被重新安排。他表示，他相信 Keith Kellogg 和乌克兰官员之间的会晤将“按时举行”，两国正在保持联系，“确保会晤尽可能有意义”。

乌克兰总参谋部周二宣布俄罗斯库尔斯克地区发生了 94 起冲突，是前一天的两倍。俄罗斯国防部的一份声明列出了其军队击败乌克兰旅的六个地点，以及另外七个声称对乌克兰军队和装备发动袭击的地点。路透社无法核实双方的报道。乌克兰周日在该地区发动了新的攻势，但尚未提供行动细节或目标。

乌克兰军队表示，俄罗斯声称已占领的库拉霍夫 战斗仍在继续。乌克兰霍尔蒂恰军队发言人维克托·特雷古博夫在国家电视台上表示，乌克兰军队坚守该镇西郊，同时指责俄罗斯使用焦土战术“彻底摧毁”该镇。 “他们实际上是在试图一点一点地拆除这个城镇”，他说，并补充说乌克兰“正在给他们造成损失，以便他们无法进一步前进”。

欧盟外交政策负责人卡娅·卡拉斯指责俄罗斯使用“天然气作为武器”，此前俄罗斯天然气工业股份公司因财务纠纷切断了摩尔多瓦德涅斯特河沿岸地区的供暖和热水。 同一天，俄罗斯和乌克兰之间的天然气过境协议没有续签，导致人们只能依靠燃烧木材和插入式电加热器。她在社交媒体平台 X 上写道，她在与摩尔多瓦总理多林·雷肯的通话中重申了欧盟对摩尔多瓦“坚定不移的团结”。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/ukraine-war-briefing-trump-sympathises-with-russian-stance-against-ukraine-joining-nato</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，前柬埔寨反对派政客在曼谷遭枪杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/former-cambodian-opposition-politician-shot-dead-in-bangkok-reports</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T01:02:52Z2025 年 1 月 7 日，泰国中央调查局 (CIB) 成员站在曼谷一名柬埔寨议员被枪杀的现场附近。 一名前柬埔寨反对党议员和法国公民于 2025 年 1 月 7 日被枪手枪杀。据泰国媒体报道，周二，一名骑摩托车的男子在曼谷被枪杀。
“林金亚……当场死亡。大都会警察局的警官已经开始追捕凶手，”《曼谷邮报》报道，并补充说死者是柬埔寨和法国双重国籍。
泰国警方证实了一名柬埔寨男子的死亡，但没有透露他的名字，并告诉法新社：“我们目前正在调查作案动机，稍后将提供更多信息。”
多家泰国媒体报道称，一名骑摩托车的枪手向林金亚开枪，当时他正从柬埔寨城市暹粒乘坐公共汽车抵达泰国首都，同行的还有他的法国妻子和一位柬埔寨叔叔。
法新社摄影记者在曼谷受欢迎的考山路地区附近看到现场血迹斑斑。

相关：柬埔寨反对派领导人因煽动骚乱被定罪后被判入狱

“法国政府必须积极为其公民林金亚寻求正义，并尽一切努力敦促泰国政府有效彻底地调查这起暗杀事件，无论结果如何，”亚洲人权劳工倡导者主任菲尔·罗伯逊说。
柬埔寨政府发言人没有立即回应《卫报》的置评请求。
74 岁的林金亚在 2013 年的一次大选中当选为柬埔寨议会反对派议员，在那次大选中，前领导人洪森领导的执政党几乎输给了当时的对手柬埔寨救国党（CNRP）。
CNRP 由反对党领导人 Sam Rainsy 和 Kem Sokha 于 2012 年创立，曾被认为是执政的柬埔寨人民党 (CPP) 的唯一有力对手，于 2017 年被法院下令解散。
该党解散后，包括 Lim Kimya 在内的数十名反对党政客和议员被禁止参与政治活动。

相关：柬埔寨总理洪森下台并将权力移交给儿子

人权组织指责洪森——他统治柬埔寨近四十年，于 2023 年下台并将权力移交给他的长子， 洪马奈——利用法律制度镇压任何反对其统治的反对派。
在他执政期间，数十名反对派政客和活动人士被定罪入狱，挑战者被迫逃离，言论自由受到压制。
柬埔寨政府一直否认对政治和环境活动人士的指控是出于政治动机。
根索卡于 2023 年被捕并被判刑因叛国罪被判入狱 27 年——他一再否认这一指控——并立即被软禁。
桑兰西流亡法国。
尽管林金亚拥有法国国籍，但他并没有加入在金索卡被拘留后逃往国外的数十名议员。
林金亚当时在金边告诉法新社：“我永远不会放弃政治”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/08/former-cambodian-opposition-politician-shot-dead-in-bangkok-reports</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“把他们压扁”：士兵称 SAS 描述了以随意的方式杀死阿富汗人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/08/flat-packing-them-soldier-says-sas-described-killing-afghans-in-casual-way</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T00:01:03Z英国武装部队成员在阿富汗喀布尔机场支援撤离英国国民和有权人员的行动中在阿富汗被英国特别空勤团成员杀害的阿富汗人被轻蔑地描述为“平淡无奇根据这支精锐部队姊妹部队的一名前成员在公开调查中提供的证词，特种部队士兵“被要求携带武器”。
这名士兵，只知道名字是 N1799，他说，2011 年，他曾与一名曾在阿富汗服役的 SAS 成员进行过交谈，在交谈中，他“对杀害阿富汗人的年龄和方法感到震惊”。

相关：特种部队因涉嫌在叙利亚犯下战争罪而面临起诉

N1799 当时告诉他的上级，他认为 SAS 在阿富汗的政策是“杀死所有目标男性，无论他们是否是否构成威胁”——但在向调查人员提供的证据中，他说他亲耳听到的“更生动”。
当被要求解释调查律师奥利弗·格拉斯哥的意思时，这名士兵说，“关于杀戮的词语就像‘扁平包装’，‘扁平包装他们’”，因为谈话是同事之间的非正式对话。
在另一个时候，这名 SAS 成员——仅被称为 N1201——在接受培训课程时告诉 N1799，“在阿富汗行动期间，有人在被手枪杀死之前，用枕头盖住了他们的头”。
N1799 是最近向调查人员提供证据的七名指挥官和士兵之一，调查 2010 年至 2013 年期间 SAS 在赫尔曼德省部署期间造成多达 80 名阿富汗平民死亡的事件。
SAS 和特别艇艇队 (SBS) 的成员正卷入越来越多的官方调查，这些调查涉及在利比亚、叙利亚和阿富汗执行秘密任务的精锐士兵的行为。
周二，有消息称，大约两年前，在利比亚发生的一起汽车追逐事件导致一名恐怖分子嫌疑人死亡，四名 SBS 成员正在接受军警调查。据《每日邮报》报道，精锐士兵最终包围了这辆车，开枪打死了车上的乘客。
五名现役 SAS 士兵还因在叙利亚杀害一名疑似圣战分子而面临可能的谋杀指控。他们被指控使用过度武力，而目标本应被逮捕，调查仍在继续。
N1799 的证词最初是秘密提供的，以保护国家安全，但摘要和删节的笔录已于周三公布，以便对调查工作保持透明。
主审法官查尔斯·哈登-凯夫 (Charles Haddon-Cave) 还裁定，N1799 和其他提供证据的人的身份必须保密。 N1799 是姊妹单位 SBS 的一名军官，当时他听到 N1201 讲述 SAS 在阿富汗的行动。
SAS 和 SBS 的行动是秘密进行的，虽然单位负责人、特种部队负责人是军事指挥系统的一部分，但他们也直接向总理汇报。
N1799 还告诉调查人员，如果他的名字与 SAS 在部署期间谋杀阿富汗平民的指控联系在一起，他仍然担心自己的人身安全和福祉，并告诉调查人员，他认为自己打破了“沉默法则”。他补充说，SAS 的前成员和现任成员都会视他为叛徒。
国防部表示，它不对特种部队的活动或正在进行的公开调查发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/08/flat-packing-them-soldier-says-sas-described-killing-afghans-in-casual-way</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受“危及生命”风暴影响，快速蔓延的野火席卷南加州——实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/07/southern-california-wildfire-windstorm-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-08T00:49:29Z2025 年 1 月 7 日，加利福尼亚州洛杉矶太平洋帕利塞德社区的帕利塞德大火烧毁了一所房屋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/07/southern-california-wildfire-windstorm-live-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批评人士称，放弃 Facebook 事实核查员是公共讨论的“重大倒退”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/07/ditching-facebook-factcheckers-major-step-back-public-discourse</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/07/ditching-facebook-factcheckers-major-step-back-public-discourse</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国医疗保健领域最恶劣牟利行为年度“赢家”名单公布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/annual-awards-healthcare-profiteering</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/annual-awards-healthcare-profiteering</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对匈牙利政府高级部长实施制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/sanctions-antal-rogan-hungarian-minister-corruption</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/sanctions-antal-rogan-hungarian-minister-corruption</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名圣地亚哥兄弟会成员因纵火焚烧成员而受到指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/san-diego-fraternity-fire</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T20:38:24Z带有三个希腊字母的米色房子圣地亚哥州立大学的四名兄弟会成员因去年在派对上表演的短剧而面临重罪指控，在短剧中，一名誓言者被纵火焚烧，导致三度烧伤，面积超过检察官称，他的身体被砍掉了 16%。
周一，圣地亚哥高等法院指控 22 岁的 Caden Cooper、20 岁的 Lucas Cowling、20 岁的 Christopher Serrano 和 19 岁的 Lars Larsen 至少犯有一项重罪。他们全都不不认罪。
这四人包括 Phi Kappa Psi 兄弟会的活跃成员和成员。该兄弟会没有立即回应美联社要求与他们交谈的电子邮件。Cooper 的律师 Michael Malowney 收到了语音留言，要求发表评论。Cowling 的律师 Jay Temple 的办公室也收到了类似的留言。塞拉诺和拉森的辩护律师未透露姓名。
多年来，SDSU 兄弟会遇到了一些问题，引发了调查，据该大学网站称，过去两年中至少有六个兄弟会被判缓刑。2020 年，该大学调查了有关兄弟会领袖是否提倡酗酒的指控。一年前，一名新生在与兄弟会成员喝酒一晚后从双层床上摔下来，头骨破裂，不幸身亡。
据圣地亚哥县地方检察官办公室称，兄弟会成员计划于 2024 年 2 月 17 日在兄弟会会所举行大型聚会，聚会中上演了塞拉诺纵火烧死拉尔森的滑稽剧，而当时该兄弟会已经因违反酒精和欺凌政策而被大学处以缓刑。
检察官称，考林、塞拉诺和拉尔森策划了这场滑稽剧，塞拉诺将在剧中纵火烧死拉尔森。拉森在医院住了数周，接受三度烧伤治疗，烧伤主要集中在腿部。
检察官称，事后，拉森、库珀和考林对调查该事件的执法人员撒谎，删除了社交媒体上的证据，并指示其他兄弟会成员删除证据，不与任何人谈论此事。
这些指控包括鲁莽引发火灾并造成严重人身伤害、密谋实施危害公众的行为以及违反圣地亚哥的社交主办方条例，该条例规定，举办未成年人可能饮酒的聚会的人要承担责任。如果所有指控罪名成立，被告可能面临最高七年零两个月的监禁。
检察官表示，事发时，库珀是兄弟会主席，考林是誓言委员会成员，塞拉诺和拉尔森是誓言成员。
检察官表示，拉尔森和塞拉诺未达到法定饮酒年龄，在表演短剧前当着考林的面喝酒。
四人被释放，但被命令不得参加任何兄弟会派对或招募活动，并遵守酒精法律。他们还被命令于 3 月 18 日返回法庭，为定于 4 月 16 日举行的初步听证会做准备。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/san-diego-fraternity-fire</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>