<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 21:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《死侍》和《金刚狼》首映票房 2.05 亿美元，打破 R 级电影纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/28/deadpool-wolverine-opening-weekend-record</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T17:31:36Z穿红黑色西装的人和穿黄黑色西装的人并肩而行漫威重回巅峰，死侍与金刚狼。据制片厂周日估计，这部漫画电影在北美影院上映的第一个周末就获得了惊人的 2.05 亿美元票房。它打破了之前由第一部《死侍》（1.32 亿美元）保持的 R 级电影首映纪录，并跻身有史以来首映票房前 10 名。
包括国际放映在内，它在 52 个市场又获得了 2.333 亿美元的票房，《死侍与金刚狼》的全球首映票房有望超过 4.383 亿美元。
对于这两个角色在漫威电影宇宙 (MCU) 的首次亮相，《死侍与金刚狼》 《金刚狼》的上映方式不像早期的《X战警》或《死侍》电影，而更像一部《复仇者联盟》。在有史以来首周末票房最高的国内电影中，《死侍与金刚狼》位居第八，介于《复仇者联盟》（2.074 亿美元）和《黑豹》（2.02 亿美元）之间，将《复仇者联盟：奥创纪元》（1.913 亿美元）挤出了前十名。
这是今年迄今为止最大的首映，超越了迪士尼的《头脑特工队 2》（1.542 亿美元），创下了自去年 7 月《芭比娃娃》（1.62 亿美元）席卷影院以来首映周末票房最高的电影。《死侍与金刚狼》在 4,210 个地点上映，也超越了 2019 年的《狮子王》（1.918 亿美元），成为有史以来 7 月首映票房最高的电影，也是连续第 34 部在首映票房榜上排名第一的漫威电影。而这些数字以前被认为是 R 级电影不可能达到的。
华特迪士尼工作室的这部影片上映正值行业的关键时刻，该行业正努力应对票房收入问题，与去年相比，票房收入仍出现两位数的赤字。这部影片的成功对漫威影业来说也是一个重要时刻，该公司最近经历了几部令人失望的作品，最引人注目的是《漫威》，去年 11 月，该片首映票房仅为 4700 万美元，创下了 MCU 的最低票房纪录。
超级英雄在其他领域的表现甚至更加糟糕：索尼凭借《蜘蛛侠：无路可归》（全球票房 19 亿美元）创下新高，而《蜘蛛夫人》的票房则跌至新低，票房仅勉强超过 1 亿美元。华纳兄弟探索频道在《闪电侠》和《蓝甲虫》的一系列失望之后，目前正在詹姆斯·冈恩的监督下重启他们的 DC 宇宙。
进入周末，2 亿美元的国内票房似乎只是白日梦。分析师们更为保守，预测票房在 1.6 亿美元左右。但从周四下午 3 点的预映开始，《死侍与金刚狼》的票房就明显更胜一筹。截至周五结束时，该片已赚得 9600 万美元，并获得了观众梦寐以求的 A 级 CinemaScore 评分。影评人也大多持积极态度。包括 Imax 和其他大屏在内的高级影院占总票房的 18%。
漫威影业总裁凯文·费奇在周末重返圣地亚哥动漫展时在圣地亚哥首次公布了这一消息。费奇在座谈会上表示，由于本周末《死侍与金刚狼》的成功，庞大的漫威电影宇宙票房收入现已超过 300 亿美元。为了向电影中的一个场景致敬，在费奇发言之前，合唱团演唱了麦当娜的《Like a Prayer》。

相关：小罗伯特·唐尼回归漫威，饰演毁灭博士

小组成员包括惊喜嘉宾小罗伯特·唐尼，他将回归漫威电影，但不会饰演钢铁侠。他将在至少一部即将上映的《复仇者联盟》电影中扮演反派维克多·冯·杜姆，或毁灭博士。唐尼在《钢铁侠》中为漫威电影的成功打下了基础，并在九部电影中扮演了这个受欢迎的角色，但周六他戴着毁灭博士的面具和一件绿色斗篷出现。
“新面具，同样的任务，”唐尼在狂热的欢呼声中说道。
有史以来最卖座的首映票房仍稳居《复仇者联盟4：终局之战》票房榜首，票房收入达 3.571 亿美元。紧随其后的是《蜘蛛侠：无路可归》（2.601 亿美元）、《复仇者联盟3：无限战争》（2.576 亿美元）、《星球大战：原力觉醒》（2.479 亿美元）和《星球大战：最后的绝地武士》（2.2 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/28/deadpool-wolverine-opening-weekend-record</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰作家埃德娜·奥布莱恩去世，享年 93 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/28/irish-author-edna-obrien-dies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/28/irish-author-edna-obrien-dies</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特警队称在特朗普集会枪击案发生前未与特勤局联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/28/trump-rally-shooting-secret-service-swat-team</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/28/trump-rally-shooting-secret-service-swat-team</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗新总统重燃与西方和解的希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/iran-new-president-masoud-pezeshkian-rekindles-feint-hopes-of-rapprochement-with-west</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/iran-new-president-masoud-pezeshkian-rekindles-feint-hopes-of-rapprochement-with-west</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布蒂吉格：共和党人称卡玛拉·哈里斯是因多元化而受聘，这“很糟糕”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/28/kamala-harris-pete-buttigieg</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T13:45:05Z2024 年 7 月 23 日，美国交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 在白宫接受电视采访。白宫行政官皮特·布蒂吉格表示，这对美国来说“是一个糟糕的表现”。共和党人称卡马拉·哈里斯是多元化的雇员，他们试图减缓她在 11 月总统大选中登上民主党候选人榜首的势头。在周六的《纽约时报》播客《采访》节目中，民主党交通部长表示“你可以看出”情况确实如此，因为就连共和党众议院议长迈克·约翰逊也试图与针对哈里斯的攻击保持距离。
“你有一个像迈克·约翰逊这样的人，他是一个非常非常保守的人物......告诉他自己的党团，‘嘿，冷静点，’”布蒂吉格对播客主持人 Lulu Garcia-Navarro。 “他基本上是在说他们让共和党蒙羞，我认为承认他们沉迷于这种言论会削弱共和党的机会。”
布蒂吉格补充道：“除了直接讨论种族和性别问题，他们想不出还有什么别的办法，这不仅揭示了当今共和党内一些最丑陋的暗流，也极其缺乏想象力，因为这意味着他们无法谈论这一切将如何让人们的生活变得更好。”
哈里斯曾任加州司法部长和美国参议员，拥有印度和牙买加血统，在乔·拜登于 2020 年入主白宫后，她成为首位当选副总统的女性。在拜登停止竞选后，她有望成为首位领导主要政党总统竞选的有色人种女性。 7 月 21 日，特朗普竞选连任团队宣布支持她，为哈里斯在几天之内据报道为她的政治基金筹集 2 亿美元奠定了基础。
共和党候选人唐纳德·特朗普（在总统大选中败给拜登）的支持者对这些成就表示不满，他们贬低哈里斯，称其是多元化、公平和包容举措的成果。在处理与选举有关的欺诈案的刑事定罪期间，一名成人电影演员指控他与他发生婚外性关系，以及其他针对他的未决诉讼，特朗普侮辱哈里斯是“疯子”、“疯子”、“蠢得像石头”，并在周五的集会上说是“流浪汉”。
这种做法促使一些共和党领导人试图警告党员不要将明显的种族主义和性别歧视瞄准哈里斯。其中包括约翰逊，他在周二的新闻发布会上表示：“这次选举关乎政策，而非个人。”
这位路易斯安那州众议员补充道：“这与卡马拉·哈里斯的个人问题无关，她的种族或性别与此事毫无关系。”
民意调查显示，在拜登落后几个百分点后，哈里斯与特朗普的竞争非常激烈，关键摇摆州的支持率直线下降。
布蒂吉格是印第安纳州南本德市前市长，曾在 2020 年竞选民主党总统候选人提名失败，被认为是哈里斯竞选搭档的众多候选人之一。事实上，美国全国公共广播电台/PBS 新闻/马里斯特的一项 民意调查显示，他是秋季选举最受欢迎的民主党副总统候选人。
他拒绝告诉加西亚-纳瓦罗他是否相信自己会成为一名优秀的副总统。
“我认为我这样说是不合适的，因为我知道需要做出这个决定的人是……她——而不是我，”布蒂吉格说。“我认为我现在不适合和你一起走这条路。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/28/kamala-harris-pete-buttigieg</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击黎巴嫩，外交官试图阻止地区战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/israel-strikes-lebanon-diplomats-prevent-regional-war-golan-heights-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/israel-strikes-lebanon-diplomats-prevent-regional-war-golan-heights-hezbollah</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰摇滚乐队 Chills 创始人马丁·菲利普斯去世，享年 61 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/28/martin-phillipps-founder-of-new-zealand-rock-band-the-chills-dies-at-61</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T13:16:15Z1989 年 4 月，马丁·菲利普斯 (Martin Phillipps) 与 Chills 乐队在阿姆斯特丹 Melkweg 演出新西兰摇滚乐队 Chills 的创始人马丁·菲利普斯 (Martin Phillipps) 去世，享年61.
菲利普斯的死讯于周日在乐队的社交媒体频道上公布。
“马丁·菲利普斯的家人和朋友怀着悲痛的心情告知大家，马丁意外去世，”帖子写道。“家人目前要求保密。葬礼安排将在适当时候通知。”
这位吉他手兼主唱于 1980 年与他的妹妹 Rachel Phillipps （键盘手）、Jane Dodd （贝斯手）、吉他手 Peter Gutteridge 和鼓手 Alan Haig 一起创立了 Chills。
乐队很快在新西兰建立了忠实的粉丝群，随后在欧洲和美国获得了狂热追随者。他们发行了许多热门歌曲，包括 Pink Frost、Heavenly Pop Hit、I Love My Leather Jacket 和 Kaleidoscope World。
他们 1990 年的专辑《Submarine Bells》取得了商业成功，英国音乐周刊《Melody Maker》称其为“一次神奇的体验”。乐队的成功在 20 世纪后期停滞不前，他们的美国唱片公司倒闭了。
2019 年，菲利普斯在接受 RNZ 采访时表示：“没有人预见到数字革命的影响，音乐的巨大变化，涅槃乐队、嘻哈音乐和各种各样的东西，会让我们如此迅速地变得多余和过时。”
在此期间，菲利普斯与毒瘾、酗酒和丙型肝炎作斗争。“之后，我夹着尾巴回到了但尼丁，每个人都说，‘哦，你做得很好，是时候找一份真正的工作了’，各种各样的事情都合谋了，但我还是崩溃了，精神崩溃了，”他补充道。
这位音乐家2014 年告诉《卫报》，患有丙型肝炎意味着他必须与死亡有更密切的关系。“我在一些新的试验药物名单上，但与此同时，我的疾病已经到了第四阶段。第五阶段是癌症。所以已经是肝硬化了，这意味着我真的不知道我还能活多久，”他说。
The Chills 于 2015 年发行了他们 19 年来的第一张录音室专辑《Silver Bullets》。随后，他们于 2018 年发行了第六张录音室专辑《Snow Bound》，并于 2021 年发行了最后一张录音室专辑《Scatterbrain》。
关于乐队的纪录片《The Chills：The Triumph &amp; 2019 年上映的《马丁·菲利普斯的悲剧》揭示了菲利普斯的生活，包括被告知他可能只能活几个月，因为他在 1990 年代感染了丙型肝炎。他说这部电影迫使他仔细审视自己，并揭开旧伤口。
The Chills 乐队的其他成员包括 Callum Hampton、Todd Knudson、Erica Scally 和 Oli Wilson。
乐队的官方网站称菲利普斯“一心一意要把优质、原创的新西兰风格、旋律优美的摇滚音乐推向全球”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/28/martin-phillipps-founder-of-new-zealand-rock-band-the-chills-dies-at-61</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古罗马阿皮亚大道成为意大利第 60 处联合国教科文组织世界遗产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/ancient-roman-appian-way-becomes-italys-60th-unesco-world-heritage-site</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T13:38:11Z黎明时分，一名男子在罗马古老的阿皮亚大道上慢跑，路边的树木繁茂。意大利的阿皮亚大道（Via Appia Antica）是古罗马人修建的最早、最重要的道路，拥有被联合国教科文组织列为世界遗产，使意大利成为世界上拥有最多世界遗产的国家。
这条公路被称为 Regina Viarum，即道路女王，连接罗马和南部的布林迪西港，标志着公路建设的一场革命。
第一段公路由罗马政治家于公元前 312 年修建，作为军事战略走廊。在此之前，古罗马以外的唯一道路是伊特鲁里亚道路，通往意大利中部地区伊特鲁里亚。
如今，鹅卵石小路的前 17 公里（10 英里）仍然存在，保存在罗马南部的阿皮亚古道考古公园内。这条保存完好的道路两侧遍布古罗马渡槽和别墅的遗迹，深受历史爱好者、步行者和骑自行车者的欢迎。小径下方是一片庞大的地下墓穴网络，基督教信徒被埋葬于此。
意大利文化部提出将小径列入联合国教科文组织遗产名录，并在德里举行的世界遗产委员会会议上宣布了这一消息。



废墟别墅排列在阿皮亚大道沿线的小径上。 摄影：Michele Barbero/AP


“它联合国教科文组织表示：“它最初被认为是一条军事征服的战略道路，向东方和小亚细亚推进。” “阿皮亚大道后来使它所连接的城市得以发展，新的定居点出现，促进了农业生产和贸易。”
联合国教科文组织表示，这条道路展示了“罗马工程师在道路建设、土木工程项目、基础设施和大规模土地复垦工程方面的先进技术技能，以及一系列巨大的纪念性建筑，例如凯旋门、浴场、露天剧场和大教堂、渡槽、运河、桥梁和公共喷泉”。
阿皮亚大道是意大利第 60 个被列入名单的文化遗产地，其中包括罗马、佛罗伦萨、威尼斯、比萨和那不勒斯的历史中心，以及五渔村的五个村庄和巴西利卡塔的洞穴城市马泰拉。
文化部长 Gennaro Sangiuliano 表示，将其列入名单“是对我们的历史和身份价值的认可”，而罗马市长罗伯托·瓜尔蒂耶里 (Roberto Gualtieri) 将这条道路描述为“整个文明的象征”。



无尽之柱、寂静桌和吻之门也被列入世界遗产名录。 摄影：Radu Sigheti/路透社


联合国教科文组织还将罗马尼亚现代主义大师康斯坦丁·布朗库西的一系列户外雕塑作品列入世界遗产名录，庆祝它们成为 20 世纪公共艺术最杰出的典范之一。
布朗库西出生于喀尔巴阡山脉附近的霍比察小村庄，但一生大部分时间都生活在巴黎。1937-1938 年间，布朗库西在罗马尼亚西南部小镇特尔古日乌创作了包括《无尽之柱》和《吻之门》在内的露天雕塑，以纪念第一次世界大战中阵亡的士兵。
这五座雕塑装置排列在特尔古日乌市中心英雄大道 1.5 公里长的轴线上，是罗马尼亚境内为数不多的布朗库西作品之一。
“获得认可迫使我们保护这座宏伟的建筑群，为子孙后代保留其完整的面貌，留下人类的文化记忆，”罗马尼亚文化部长拉卢卡·图尔坎说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/ancient-roman-appian-way-becomes-italys-60th-unesco-world-heritage-site</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：部分品牌避孕套和润滑剂含有惊人水平的 PFAS</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/28/condoms-pfas-forever-chemicals</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T11:00:52Z这些化学物质可能用于避孕套中，帮助乳胶排斥水分和液体。多个品牌的避孕套和润滑剂含有惊人水平的有毒 PFAS“永久化学物质”，包括 Trojan 和 K-Y Jelly 等款式，新研究发现。
Mamavation 消费者权益倡导博客进行的测试恰逢研究人员发现人类皮肤吸收化学物质的水平远高于之前认为的水平。

相关：从饮食中消除有毒 PFAS 是‘几乎不可能’的。您可以这样做

Mamavation 的科学顾问、曾负责环境保护署毒理学项目的 Linda Birnbaum 在报告中写道，阴茎和阴道皮肤较薄，血管丰富，因此，它们是特别容易接触 PFAS 的器官。
“阴道和阴茎是血管丰富的区域，皮肤对这些区域的接触通常比身体其他部位更高，”Birnbaum 说。
PFAS 是一类约 15,000 种化学物质，常用于制造防水、防污、防热的产品。它们被称为“永久化学物质”，因为它们不会自然分解，并且与癌症、肝脏问题、甲状腺问题、出生缺陷、肾脏疾病、免疫力下降和其他严重健康问题相关。
PFAS 还被认为是生殖毒物和内分泌干扰物，与低出生体重、精子数量减少、妊娠期高血压、不孕和母乳喂养时间缩短有关。
这些化学物质可能用于避孕套，以帮助乳胶排斥水分和液体。
“从化学角度来看，女性生殖道肯定会被避孕套中的一些化学物质污染，”绿色科学政策研究所研究员 Teresa Heinz 在报告中表示。
这项测试由一家环境保护署认证的实验室，由 Mamavation 委托，检查了 29 种生殖健康产品中氟（PFAS 的标志）的存在情况。
在 Trojan 超薄超敏感避孕套中发现了这种物质，其含量几乎是 Union Standard 超薄润滑男用乳胶避孕套的两倍。润滑剂包括 K-Y Jelly Classic 水基个人润滑剂、Lola Tingling Mint Pleasure Gel 点滴式兴奋剂和其他几种。
PFAS 被用于从服装到化妆品再到食品包装的数千种消费品中，但联邦层面的监管很少。然而，消费者权益保护者的压力和一些州一级对特定用途的禁令正在对行业产生压力，迫使其停止使用这些化学品。
“由于避孕套会接触到男性和女性身体最敏感的部位，我强烈建议行业立即识别并去除这些化学物质，”伯恩鲍姆写道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/28/condoms-pfas-forever-chemicals</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四百万剂儿童和孕妇疫苗空运至朝鲜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/28/four-million-vaccine-doses-for-children-and-pregnant-women-flown-to-north-korea</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T10:00:52Z白色箱子沿着传送带从飞机的货舱和后排乘客门涌出。车厢上还可以看到更多的箱子。军事人员和穿着消毒服的人员站在停机坪上看着箱子。已有超过 400 万剂疫苗被空运到平壤，在有报道称朝鲜卫生状况恶化之际，人们希望朝鲜能再次向联合国机构和非政府组织开放。
“基本疫苗的回归标志着朝鲜在保障儿童健康和生存方面迈出了重要的一步，”联合国儿童基金会驻朝鲜民主主义人民共和国代理代表罗兰·库普卡在一份声明中表示。
这些疫苗包括针对乙肝、脊髓灰质炎、麻疹和破伤风的疫苗，由联合国儿童基金会、世界卫生组织和全球疫苗免疫联盟提供。组织者表示，这些活动是为了帮助自新冠疫情爆发以来未能接种疫苗的 60 万名儿童和孕妇。这些疫苗将由朝鲜卫生部于 9 月作为补种活动的一部分进行接种。
此前，美国和人权组织多次呼吁朝鲜（被认为是世界上最贫穷的国家之一）重新开放边境，以便运送重要援助。
由于该国关闭边境并加强进口管制，几乎所有国际援助人员都不得不在新冠疫情期间离开。这导致药品和疫苗供应以及食品进口减少，营养不良现象加剧，包括新生儿在内的许多人容易感染结核病和麻疹等致命疾病。在疫情爆发之前，朝鲜几乎一半的人口营养不良，此后该国又遭遇多次洪水和台风，进一步威胁着人们的健康。



本月，朝鲜共收到 400 多万剂疫苗。 图片来源：联合国儿童基金会


本月早些时候，联合国粮食及农业组织总干事屈冬玉访问朝鲜，试图重启机构与该国的关系并解决粮食不安全问题。
“重新开放边境和联合国儿童基金会整个团队返回朝鲜对于确保在 2024 年提供更多基本支持以及根据需要扩大项目以满足儿童和妇女的需求至关重要，”库普卡说。 2019 年，联合国儿童基金会在朝鲜约有 13 名国际工作人员。

相关：全球未能为流行病做好准备“拿儿童的未来赌博”

“我感觉他们会再次向联合国机构和非政府组织开放，”Nagi Shafik 表示，他曾就朝鲜的公共卫生问题为联合国提供咨询，他形容朝鲜“对自己的安全很挑剔”。
Shafik 表示，朝鲜政府可能利用这段时间考虑如何与援助提供者合作。沙菲克表示，朝鲜不再希望被视为援助接受者，而是发展伙伴。“他们讨厌依赖他人，”他说，但他们愿意接受各种想法，并希望参与包括卫生在内的问题。去年，朝鲜被选入世卫组织执行委员会。“他们的开放程度超出了人们的预期，”沙菲克说。
与此同时，库普卡敦促朝鲜政府为来访的机构工作人员“尽早返回”提供便利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/28/four-million-vaccine-doses-for-children-and-pregnant-women-flown-to-north-korea</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京警告美国不要在德国部署远程导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/putin-warns-us-against-deploying-long-range-missiles-in-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T09:27:04Z弗拉基米尔·普京
弗拉基米尔·普京警告美国，如果华盛顿从 2026 年开始在德国部署远程导弹，俄罗斯将在距离美国本土较近的地区部署类似的导弹。西方。
华盛顿和德国本月早些时候表示，美国将于 2026 年开始在德国部署远程火力能力，以表明其对北约和欧洲防御的承诺。
华盛顿和柏林表示，美国的“阶段性部署”是为了长期部署此类能力做准备，这些能力将包括 SM-6、战斧巡航导弹和射程比欧洲现有能力更远的高超音速武器。
普京周日在前帝国首都圣彼得堡向来自俄罗斯、中国、阿尔及利亚和印度的水兵发表讲话，纪念俄罗斯海军日，他告诉美国，它有可能引发冷战式的导弹危机
“这种导弹未来可能配备核弹头，其飞行时间约为10分钟，可击中我国境内目标，”普京表示。
“我们将采取相应的部署措施，考虑到美国及其卫星在欧洲和世界其他地区的行动。”
普京表示，美国正在煽动紧张局势，并已将“台风”导弹系统转让给丹麦和菲律宾，并将美国的计划与北约1979年在西欧部署潘兴II导弹发射装置的决定进行了比较。
包括总书记尤里·安德罗波夫在内的苏联领导层担心，潘兴II导弹的部署是美国主导的一项精心策划的计划的一部分，该计划旨在通过消灭苏联的政治和军事领导层来摧毁苏联。
“这种情况让人想起冷战时期美国在欧洲部署中程潘兴导弹的事件，”普京说道。
俄罗斯总统重申了早先的警告，即如果美国将类似导弹带到欧洲和亚洲，莫斯科可能会恢复生产
中程和短程核导弹，然后考虑将它们部署在何处。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/putin-warns-us-against-deploying-long-range-missiles-in-germany</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉举行选举，可能结束 25 年的社会主义统治</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/venezuela-election-sunday-maduro-urrutia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/venezuela-election-sunday-maduro-urrutia</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普采取侮辱性言辞 卡马拉·哈里斯的换人让共和党人陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/27/trump-campaign-insults-extremism-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/27/trump-campaign-insults-extremism-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：以色列称真主党对被占领的戈兰高地发动致命袭击“已越过所有红线”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/28/israel-gaza-war-strikes-hezbollah-lebanon-golan-heights</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T07:48:52Z在被吞并的戈兰高地的 Majdal Shams 村，黎巴嫩火箭弹袭击致死的年轻人的葬礼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/28/israel-gaza-war-strikes-hezbollah-lebanon-golan-heights</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：肯尼亚跑步运动员如何化身卧底探员揭露禁药者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/28/revealed-how-a-kenyan-runner-turned-undercover-agent-to-lift-the-lid-on-dopers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/28/revealed-how-a-kenyan-runner-turned-undercover-agent-to-lift-the-lid-on-dopers</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>