<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 21:14:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前外交官声称，英国控制武器出口的系统被破坏了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/09/britain-arms-exports-uk-foreign-office-mark-smith</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/09/britain-arms-exports-uk-foreign-office-mark-smith</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国权利团体警告说，法律的更改将使警察“杀人许可”。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/09/changes-to-law-armed-police-uk-accountability-review</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T17：30：10Z    一名伦敦白厅的武装英国警察，从脖子上看到大型枪支。 警方希望对法律进行更改，以授予他们“杀人许可”，领先的权利团体警告说，政府准备为警察提供新的保护。。
对警察问责制的政府命令审查预计将在几周内报告。在警察射手Martyn Blake，枪击Chris Kaba。布雷克在三个小时内被陪审团无罪释放。
警方说，他们希望该系统更公平”并保护官员将武力用作其职责的一部分。权利团体认为，要求警察的系统已经太弱了，稀释它将“破坏公共信任”。
在《卫报》的一封信中，包括询问在内的团体，妇女正义中心，自由和黑人生活问题警告内政大臣伊维特·库珀（Yvette Cooper），反对弱势警察问责制。
“这篇审查不是一个膝盖的反应，而是一种危险且经过计算的尝试，试图使用备受瞩目的案件来推动警察行动的审查和责任。” 。
“被起诉死亡的案件数量很小（自1990年以来，只有一个成功的起诉对过失杀人官，没有谋杀案）。。
“ 2023-24的警察使用武力增加了10％，并且是警察相关死亡的最高数字。。
“我们的工作揭示了警察的忽视，暴力和过度使用武力，特别是在涉及黑人和种族化的人的情况下。机构有罪不罚使警察在个人和公司一级提供，在大多数情况下，警察仍然超出法律。” 
调查说，自1990年以来，警察拘留或联系后有1,915人死亡。
今年晚些时
在几周内，一位前法官和前苏格兰院长的审查将报告。。
它正在考虑是否应该更难询问警察非法杀死某人。它还正在研究是否难以通过将证明标准更改为超越合理怀疑的更高犯罪测试，而不是当前的民事测试，而不是在不处于平衡的情况下，将证明标准更改为不当犯罪测试，是否更难证明官员在不当行为询问中自卫的主张概率。
苏珊·亚历山大（Susan Alexander）的儿子阿塞尔·罗德尼（Azelle Rodney）是 在抢劫竞争对手的毒品团伙的路上说：“看到警察及其代表们现在再次投入精力，以尝试并削弱我们的方式可以让他们负责是侮辱。
“相反，想象一下可以挽救多少生命，如果他们专注于实施变革和倾听我们的家庭而不是继续将我们拒之门外，他们就会幸免。” 
审查总监黛博拉·科尔斯（Deborah Coles）说：“这项审查是一种愤世嫉俗的企图，旨在保护警察免受问责制并保护他们免受法治的侵害。警察不应拥有杀人许可证。实际上，他们想要的更改会给他们一个。” 
政府认为，它面临着一项平衡的行为，以确保军官有信心利用自己的权力，同时也向公众保证，警察不符合法律的范围。
要求内政部发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/09/changes-to-law-armed-police-uk-accountability-review</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 17:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队从加沙的Netzarim走廊撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/israeli-military-withdraws-netzarim-corridor-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/israeli-military-withdraws-netzarim-corridor-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔在与毒品有关的帮派暴力的增加之中进行了民意调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/ecuador-goes-to-the-polls-amid-rise-in-drug-related-gang-violence</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T16：29：30Z    厄瓜多尔总统丹尼尔·诺贝亚（Daniel Noboa）与他的家人和安全人员一起在奥隆（Olon）选举Day  厄瓜多尔人正在参加总统大选，当时他们 

巴雷斯必须每月向当地帮派支付25美元（20英镑）以避免骚扰或更糟，她说她会投票支持冈萨雷斯，因为她相信自己可以全面减少犯罪并改善经济。
超过1370万人有资格投票。为了赢得胜利，候选人需要50％的选票或至少40％的投票，而最接近的挑战者则需要10分领先。如果需要，将于4月13日举行径流选举。
 Noboa在2023年10月的一次快速选举中击败了冈萨雷斯 - 国会冲击力”&gt;当时的总统吉列尔莫·拉索（Guillermo Lasso）决定解散国民议会并因此缩短了自己的任务。前总统拉斐尔·科雷亚（Rafael Correa）的指导者诺贝亚（Noboa）和冈萨雷斯（González
 37岁的Noboa是建立在香蕉贸易的财富的继承人。他18岁时创立了一家活动组织公司，然后加入了父亲的Noboa Corp，在那里他担任了运输，物流和商业领域的管理职位。他的政治生涯始于2021年，当时他赢得了国民议会的席位并担任了经济发展委员会主席。
在他的总统任期下，凶杀率从2023年的每100,000人的46.18人降至去年每10万人的38.76人。但是，它仍然远高于2019年每10万人的6.85人。
凯拉·托雷斯（Keila Torres）是一名建筑专业的学生，​​等待着轮到投票，她说她尚未决定投票给谁。她说，由于政府根深蒂固的腐败，候选人都无法降低整个厄瓜多尔的犯罪。
“如果可以的话，我不会在这里，”托雷斯说，他在过去四年中目睹了三起公共巴士抢劫，几乎没有逃脱了12月的劫车。 “事情不会改变。” 
托雷斯补充说，犯罪活动影响了她的学业，因为她的邻居的团伙针对晚上10点后在街上走在街上的任何人，这迫使她跳过夜间课程，不要错过宵禁。她说，她的家人没有被迫每月向该团伙支付勒索费，但该组织敦促邻居投票给特定的候选人。
“在我所在的地区，他们在每个房屋门上都留下了传单，说如果他们不投票给路易莎，他们将不得不面对后果。”托雷斯说。
现年47岁的P&gt;González在科雷亚总统期间担任各种政府工作，他从2007年到2017年领导厄瓜多尔，并在自由支出的社会保守政策中领导了厄瓜多尔，并在担任总统的最后几年中增长了越来越多的专制主义者。他于2020年因腐败丑闻被判处入狱。
González从2021年开始是一名议员，直到2023年5月，拉索解散了国民议会。她对大多数选民都不知道，直到科雷亚的政党选择她作为SNAP选举的总统候选人。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/ecuador-goes-to-the-polls-amid-rise-in-drug-related-gang-violence</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的代理联邦金融监管机构命令工作人员暂停活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/09/trump-acting-chief-cfpb-russ-vought</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T16：07：07：02Z     Russell Vought在上周的党派投票中得到确认，以领导管理办公室和预算。 罗素·沃奇（Russell Vourding），唐纳德·特朗普（Donald Trump）新安装的美国消费者金融保护局代理负责人，他周六宣布，他削减了该机构的预算，据报道指示员工暂停所有活动，包括对公司的监督，由代理机构监督。
路透社和NBC新闻报道说，Vought为员工写了一份备忘录，称他扮演了代理机构代理主管的角色，该机构是一家独立的监督机构，成立于2011年，是美联储的一员，旨在促进金融方面的公平性部门。
 Vought上周在党的投票中得到确认，以领导管理和预算办公室，他还在周六晚上在埃隆·马斯克（Elon Musk）的社交媒体平台X上宣布，他正在将CFPB的下一个财政季度资金归零说超过7亿美元的现金就足够了。
在他的星期六的传教士中，Vight命令工作人员“停止所有监督和考试活动”，比财政部长Scott Bessent上周发出的指令更进一步。
在2008年金融崩溃之后，国会创建的CFPB监督了面向消费者的金融公司，例如银行，产权贷款人，抵押贷款发起人和现金转移服务，以防止不公平，欺骗性和虐待行为以及其他掠夺性行为。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
 Vought的命令将大部分商业活动放在没有联邦政府监督的情况下。
周末的举动继续进行了特朗普和亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）的照明进步，以重制这场联邦政府，该政府在周六早上引起了代理商工人的抗议，谴责来自国会大厦山上的民主党议员。
马斯克的平台X试图进入消费金融市场，过去曾表示，他将“ 
在一份声明中，更好的市场负责人丹尼斯·凯勒尔（Dennis Kelleher）提倡对政府对金融部门进行严格的监督，并指责特朗普“将自己的选民扔给金融狼”。。
“对于所有依赖基本金融产品和服务的美国人来说，杀死消费者局的最新企图是面对面的一巴耳光，” Kelleher说。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/09/trump-acting-chief-cfpb-russ-vought</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说他已经与普京谈论结束乌克兰战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/09/trump-putin-ukraine-war</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T14：31：53Z    Donald Trump and Vladimir PutinDonald Trump has said he与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）进行了会谈，在俄罗斯 - 乌克兰战争的三年结束时表示，俄罗斯谈判代表希望与美国同行见面。
 &gt;特朗普告诉《纽约邮报》 他曾与普京交谈，并说“我最好不要说”只是多少次。
在周五在空军一号上发表评论中，特朗普说，他相信普京“确实在乎”战场上的杀害，但没有说俄罗斯领导人是否提出了任何具体的承诺来结束近三年冲突。
特朗普透露，他有一个计划结束战争，但拒绝详细介绍。 “我希望这很快。人们每天都死了。这场战争在乌克兰太糟糕了。我想结束这个该死的事情。” 
上个月，特朗普估计，自入侵开始以来，大约有100万俄罗斯士兵和70万乌克兰军队被杀 - 估计超过了乌克兰官员或独立分析师提出的数量。 
邮报说，国家安全顾问迈克尔·沃尔茨（Michael Waltz）在采访中加入了总统。
“让我们开始这些会议，”特朗普说。 “他们想见面。人们每天都死了。年轻的英俊士兵正在被杀。年轻人，像我的儿子一样。在双方。整个战场”。
在他的总统竞选期间，特朗普再次誓言，如果他再次当选，他迅速结束战争，经常指出战场上的生命丧失。
上个月，特朗普说：“大多数人认为这场战争将持续大约一周，现在已经持续了三年了。”乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）表示，对谈判达成的和平协议表示了兴趣。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
在周五的采访中，特朗普再次对战争中的生命丧生表示悲伤，并将垂死于自己儿子的年轻人进行了比较。
“所有这些死者。年轻，年轻，美丽的人。他们就像您的孩子一样，其中有200万 - 无缘无故。”特朗普告诉邮报
克里姆林宫周日拒绝确认或拒绝电话的报告。克里姆林语发言人dmitry peskov 告诉tass国家新闻社他没有意识到任何这样的电话。
“关于这一消息的说法：随着华盛顿的政府展开其工作，出现了许多不同的沟通。这些通信是通过不同的渠道进行的。当然，在这些沟通的多样性中，我个人可能不知道某事，没有意识到。因此，在这种情况下，我既不能确认也不能否认。” 
克里姆林宫此前曾表示，在特朗普和普京之间的可能会议上正在等待“信号”。州杜马国际事务委员会负责
美国总统还冒险进入以色列和伊朗之间的当前对峙，称他“希望与伊朗在非核方面达成协议”，并希望达成协议来“轰炸地狱……他们……他们不想死。没有人愿意死。” 
如果与伊朗达成协议，他说：“以色列不会炸毁他们”。但是他拒绝对伊朗进行任何进一步的方法：“从某种意义上说，我不喜欢告诉你我要告诉他们什么。你知道，这不是很好。” 
“我可以告诉我必须告诉他们的事情，我希望他们决定他们不会做他们目前正在考虑的事情。我认为他们真的会很高兴，”特朗普补充说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/09/trump-putin-ukraine-war</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在英国，空气污染导致1,100例主要形式的肺癌形式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/09/air-pollution-causing-lung-cancer-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/09/air-pollution-causing-lung-cancer-uk</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库尔德官员担心伊斯兰国家复兴，因为美国援助削减了织机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/kurdish-officials-fear-islamic-state-revival-as-us-aid-cuts-loom-syria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/kurdish-officials-fear-islamic-state-revival-as-us-aid-cuts-loom-syria</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机现场直播：以色列将谈判者送回卡塔尔，进行下一阶段停火会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/09/middle-east-crisis-live-israel-negotiators-qatar-ceasefire-talks-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T10：41：32Z    作为以色列 - 哈马斯停火交易的一部分，巴勒斯坦囚犯被招呼，南加沙地带的汗Younis。 ： 橙子;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/09/middle-east-crisis-live-israel-negotiators-qatar-ceasefire-talks-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府削减数十亿的医学研究资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/08/trump-administration-medical-research-funding-cuts</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-08T20：32：37Z    马里兰州贝塞斯达的美国国立卫生研究院。&lt; /div&gt; 特朗普政府正在通过减少支持此类研究的相关成本的金额来削减数十亿美元的大学，医院和其他科学机构的医学研究资金。
国立卫生研究院（NIH）它正在减少向机构提供的“间接”医学研究资金的数量，该资金每年将削减40亿美元的支出。
将允许授予机构授予的赠款的15％的限额，例如建筑物，设备和支持人员。这是NIH赠款系统以前允许的主要减少。
“美国应该拥有世界上最好的医学研究，” NIH在A 声明星期五。 “因此，确保尽可能多的资金用于直接科学研究成本而不是行政开销至关重要。” 
NIH说，在2023年的财政年度，奖励赠款中有90亿美元用于覆盖间接费用。
这一举动被特朗普削减政府支出的企图的支持者称赞。由亿万富翁特朗普的支持者埃隆·马斯克（Elon Musk）领导的“政府效率部”欢迎削减资金，发推文说，这是NIH的“出色工作”。
但是，研究人员警告说，削减将损害重要的医学研究。代表大学和学术医学中心的政府关系委员会主席马特·欧文斯（Matt Owens）说：“这是削弱生命研究和创新的必经之路。” “偿还设施和行政支出是进行世界一流研究的总成本的一部分。
“美国的竞争对手将喜欢这种自我伤害的伤口。我们敦促NIH领导人在美国人感受到这一危险政策之前撤销这一危险政策。” 
民主党人还批评了这一决定，该决定遵循特朗普政府对的一些研究赠款的更广泛的冻结。
削减资金的影响将 “对于许多救生的研究患者和家庭都依靠灾难性的灾难性，”民主党参议员帕蒂·默里（Patty Murray）说。 
“生病的孩子可能无法获得所需的治疗。临床试验可能会突然关闭，并造成危险的后果。仅仅因为埃隆·马斯克（Elon Musk）不了解间接费用，并不意味着美国人必须为自己的生命付出代价。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/08/trump-administration-medical-research-funding-cuts</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当Ticketmaster取消球迷的绿洲25张门票时，梦想“压碎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/08/dreams-crushed-as-ticketmaster-cancels-fans-oasis-25-tickets</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-08T23：54：26Z     Marta Bonnet在一场大型摇滚音乐会上，在乐队Kiss的背景前面徽标 绿洲的粉丝说，在Ticketmaster取消了乐队团圆之旅的门票，指责他们是机器人。
有几个人收到了该公司的一封电子邮件，称机器人已被确定为绿洲现场25张门票购买，并敦促他们填写表格以纠正该问题。
 7月19日，计划与三个朋友一起在曼彻斯特的Heaton Park与三个朋友一起生活的一位粉丝说，她发现票被取消后感到“压碎”。
来自坎布里亚郡（Cumbria）的24岁的莱加·康罗伊（Leighah Conroy）说，她的朋友不想透露姓名，去年八月购买了门票，但周五收到了Ticketmaster的电子邮件，声称“确定了机器人被用来进行此次购买” 。
康罗伊说：“要说我们是机器人的机器人，因为我们整天都尝试获得门票。。
“过去24小时内，我们的头部被撞倒了。我感到肚子生病。这是您永远不会经历或再见的乐队，并且已经在我的遗愿清单上了多年。感觉就像我的梦想完全被粉碎了。” 
她说，每张门票的费用约为150英镑，而酒店的价格为每人200英镑，旅行又花了40英镑。
 Marta Bonnet是西班牙的粉丝，她说她为自己，丈夫和两个十几岁的孩子花了3,000多英镑在温布利看Oasis，并在周五收到了同一封电子邮件。 
她最初认为这封电子邮件是假的，但是在意识到这是来自Ticketmaster之后，她说尽管是忠实的客户，她将来不打算从公司购买门票。
 Bonnet，48岁，来自特内里费岛的律师说：“起初我们认为这封电子邮件是假的或垃圾邮件的电子邮件，但不，是真的。
“我们通常使用Ticketmaster购买我们的门票……但是现在，我怎么能相信这个页面，这应该是官方页面？我真的不敢相信发生了什么。” 
引擎盖设法在去年八月以超过1,000英镑的价格购买了四张高级票，并在住宿和航班上花费了约2,082英镑（2,000欧元），但表示不可能退还她的机票。 
 Ticketmaster的一位发言人说：“任何已与之联系并认为退款的人都被送出了一份表格，以填写以供旅行的发起人进行审查。” 
  在9月向Ticketmaster发起了有关出售绿洲门票的调查，包括所谓的动态定价。
 Ticketmaster表示，当时它没有设定音乐会价格，其网站指出，这取决于“事件组织者”，他们“根据他们的市场价值定价了这些票”。
  PA媒体对此报告做出了贡献 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/08/dreams-crushed-as-ticketmaster-cancels-fans-oasis-25-tickets</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥当局在监护人有毒废物调查后命令工厂清理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/08/mexico-monterrey-factory-cleanup-zinc-nacional</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/08/mexico-monterrey-factory-cleanup-zinc-nacional</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳米比亚的第一任总统萨姆·努伊马（Sam Nujoma）死于95岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/sam-nujoma-namibias-first-president-dies-aged-95</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T05：59：08Z     萨姆·努伊马（Sam Nujoma），这是一名带领纳米比亚（Namibia）独立于1990年独立于南非种族隔离的热情自由战士95。
现任纳米比亚总统纳戈洛·蒙布巴（Nujoma）周日宣布了努霍马（Nujoma）的死亡。姆布巴说，努乔马在首都住院后于周六晚上去世。 
 Nujoma在他的祖国被尊敬为国家的魅力父亲，他在德国长期殖民统治和一场艰苦的独立战争之后，将自己的国家转向民主和稳定。。
他是非洲一代领导人中的最后一个，他们带领他们的国家逃出了殖民或白人少数民族统治，包括南非的纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela），津巴布韦的罗伯特·穆加贝（Robert Mugabe），赞比亚的肯尼斯·坎达（Kenneth Kaunda）和莫桑比克（Mozambique）的萨摩拉·马切尔（Samora Machel）。


南非总统FW de Klerk在温得和克发表演讲，在1990年3月21日的独立仪式上，他将纳米比亚交给了纳米比亚总统萨姆·努伊马（Sam Nujoma）。  AP 


许多纳米比亚人认为，努约马（Nujoma）在国家康复与和解过程中的领导地位是在独立战争和南非将国家分为基于种族的区域政府的政策，每个种族的独立教育和医疗保健。
即使是他的政治反对者也称赞努伊马（Nujoma）在流亡时被称为马克思主义者，并被指控无情地镇压异议 - 在独立后建立了民主宪法，并参与了政府的白人商人和政治家。   
尽管他在家中实用了务实和国家建设，但努伊马经常因他的激烈的反西方言论而扮演外国头条新闻。他声称艾滋病是一种人为的生物武器，偶尔也对同性恋发动了口头战争，称同性恋为“白痴”，并为同性恋品牌称为“外国和腐败的意识形态”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/sam-nujoma-namibias-first-president-dies-aged-95</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们从不放弃”：释放泰国人的人质从加沙回家，眼泪和兴高采烈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/thailand-hostages-return-gaza-bangkok</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T05：29：55Z    家庭欢迎五名释放的泰国人质，他们在加沙被关押在加沙 一年后，五名泰国农场工人的家人在加沙地上被劫持了一年多的人，并在周日到达曼谷时拥抱了他们的亲人。。
当他们于1月30日被释放后，他们走进曼谷Suvarnabhumi机场的到达大厅，这是一项旨在结束以色列加沙战争的停火协议的一部分。

 相关： &#39;i告诉我儿子保持坚强 - 让我们等待爸爸：泰国希望返回最后的哈马斯人质 

五名工人 -  Watchara Sriaoun，Pongsak Tanna，Sathian Suwannakham，Surasak Lamnau和Bannawat Saethao-降落在曼谷，周日清晨降落在曼谷，并由一小部分过分欢乐的亲戚和外国事务部的官员与&gt;
 Pongsak告诉记者，当他见到家人时，他正处于“失去言语”。
“我感谢所有帮助我们实现的人。如果不适合他们，今天我们不会在这里。我们终于可以返回祖国。” 
Bannawat的父亲Somboon Saethao说，他“很高兴”，他的家人会以传统的泰国仪式欢迎他的儿子回家。


 Sathian Suwannakham的亲戚在周日抵达曼谷Suvarnabhumi机场时向他致意。 照片：Chalinee Thirasupa/Reuters 


“我认为我不希望他再离家很远，”来自泰国北部南省的Somboon说。
他补充说，班纳瓦特（Bannawat）在绑架之前九个月移居以色列，以寻找家庭的收入更好。
外交大臣马里斯·桑吉亚姆蓬（Maris Sangiampongsa）说，目睹他们的回归是“非常鼓舞人心的”，官员将监视他们重新融入泰国社会，“专注于他们的心理健康”。
“我们从未放弃这些人质，”他在机场的新闻发布会上说
五个返回者现在正在前往家乡。
劳工部官员 Boonsong Tapchaiyut表示，每个人质将获得约18,000美元（600,000泰铢）的一次性付款，以及每月的薪水为900美元，直到80岁，以确保他们不必返回到以色列。
当哈马斯于2023年10月7日袭击以色列时，绑架了31个泰国人，该年底在该年底释放了23次，两人在5月被确认死亡。。
仍然认为一个泰国国民在加沙还活着。


泰国外交大臣马里斯·桑格普冈（Maris Sangyampong）与曼谷的苏瓦纳布米机场（Suvarnabhumi Airport），五个释放泰国人质，2025年2月9日。 照片：Chalinee Thirasupa/Reuters 


上个月在加沙南部的汗尤尼斯的五个人质的移交以混乱的场面为标志，因为伊斯兰圣战和哈马斯战斗机努力阻止数百名观众。。
发行后，总理佩顿顿·辛纳瓦特拉（Paetongtarn Shinawatra）表示，她“兴高采烈”，他们不被囚禁，并感谢以色列以及卡塔尔，埃及，伊朗，土耳其和美国的工作以确保释放的工作。
根据曼谷外交部的说法，自2023年10月以来，总共有46名泰国工人被杀，哈马斯袭击中的多数席
泰国劳工部上周表示，该国将在以色列将其劳动力扩大13,000。。
 与法国 - 帕斯 - 帕斯 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/thailand-hostages-return-gaza-bangkok</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：金正恩誓言持续支持俄罗斯的“公正原因”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/ukraine-war-briefing-kim-jong-un-vows-ongoing-support-for-russias-just-cause</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-09T02：08：37Z    乌克兰军人向顿涅茨克地区的前线小镇波克罗夫斯克附近的俄罗斯军队开枪，乌克兰。 

 朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）承诺在与乌克兰的战争中持续支持俄罗斯的“正当原因” 。金说，朝鲜的陆军和人民“将始终支持并鼓励俄罗斯军队和人民捍卫他们的主权，安全和领土诚信”。为了回应美国，日本和韩国之间的三边军事合作，金重申了该国“高度发展核力量的不可动摇的政策”。 Ukrainian president Volodymyr Zelenskyy confirmed this week that &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2025/feb/08/ukraine-war-briefing-north-korean-troops-back-on-frontline-in -Kursk-says-Zelenskyy“&gt;朝鲜部队在俄罗斯库尔斯克地区返回前线，此前有报道称莫斯科由于遭受了巨大的损失而撤回了他们。上个月，韩国表示，除了大约11,000名士兵在近三年的战争中被派往莫斯科的部队外，朝鲜涉嫌朝鲜准备向俄罗斯派遣更多部队。 。
 
 英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）表示，尽管唐纳德·特朗普（Donald Trump）承诺迅速结束冲突，但在乌克兰的战斗即将结束。 “我不确定我们距离和平谈判是否有几周的路程。我之所以这样说，是因为我们非常确定美国股票的评估是[弗拉基米尔]普京绝对没有对谈判的胃口，并结束了这场战争。基辅。英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）表示，英国将在未来的任何安全保证中“发挥全部作用”，但并未排除将英军派往乌克兰的与俄罗斯停火的事件。但是拉米说，与欧洲和七国集团盟友讨论可能需要采取哪种保证会“运行几个月”，而预期英国将扮演的角色是“早产”。 

  RIA州立通讯社报道， 俄罗斯说，新的美国裁军政府没有积极的步骤。 俄罗斯的永久代表Gennady Gatilov在一次采访中说，俄罗斯“准备与任何美国政府保持平稳的合作关系”。加蒂洛夫说：“我们准备在裁军会议的框架内做到这一点……到目前为止，我们在日内瓦的这方面尚未看到任何积极的进步。”  。
 
  Zelenskyy说，他在X。的帖子中遇到了北约军事委员会主席，以审查乌克兰的远程武器的能力，Zelenskyy证实了讨论的关键主题包括北约成员国的持续军事援助以及直接投资于远程无人机的国内生产。 

  俄罗斯州媒体新闻社Tass报道， 波罗的海的俄罗斯电信电缆受到“外部影响”的破坏。该国国有的Rostelecom公司表示正在进行修复工作，但没有提供更多细节，目前尚不清楚何时造成损害。波罗的海地区在波罗的海电缆，电信连接和瑞典或芬兰之间的电源电缆，电信连接和燃气管道后，一直处于高度戒备状态，从而增加了北约成员的监视操作。据信，所有这些都是由于俄罗斯入侵乌克兰后沿着海底拖动锚而引起的。俄罗斯否认任何参与。 
&lt; /ul&gt;    rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/09/ukraine-war-briefing-kim-jong-un-vows-ongoing-support-for-russias-just-cause</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>