<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 21:11:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普的“非人性和法西斯言论”受到顶级进步人士的谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/18/trump-immigrants-rally-congress-reaction-pramila-jayapal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/18/trump-immigrants-rally-congress-reaction-pramila-jayapal</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际观察家称塞尔维亚选举是在“不公正的条件”下举行的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/serbias-elections-under-unjust-conditions-say-international-observers</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17:27:56Z亚历山大·武契奇在贝尔格莱德塞尔维亚进步党总部向媒体发表讲话 – 他是站在一群党员面前，在麦克风后面讲话；他戴着黑框眼镜，穿着白衬衫和灰色毛衣，个子很高国际观察员周一表示，在亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vučić) 的民粹主义执政党宣布获胜一天后，塞尔维亚选举是在“不公正的条件”下举行的.
该国于周日举行了提前议会选举和地方选举。初步结果显示，武契奇领导的塞尔维亚进步党 (SNS) 赢得了约 46% 的选票，而反对派联盟塞尔维亚反暴力联盟 (Serbia Against Violence) 则获得了 23% 的选票。
但是观察家和反对派政客对选举过程提出了担忧。。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_a607e109-9c5f-438a-a8ea-0313e6d03360__
  


国际选举观察团在一份声明中表示选举“从技术上来说管理得很好” ，但“以总统的决定性介入为主，再加上执政党的体制优势，创造了不公正的条件”。
代表团成员包括欧安组织民主制度和人权办公室 (ODIHR)、欧洲议会和欧洲委员会议会大会的代表，他们还得出结论认为，这场运动“因严厉的言辞和偏见而受到损害”。媒体、对公共部门雇员的压力以及公共资源的滥用”。
国际观察员指出了投票站发现的一系列问题。 “观察到严重的违规行为，包括买选票和填塞选票箱。确保投票保密的措施还不够。”他们表示。
塞尔维亚反对派质疑贝尔格莱德地方选举的合法性。预测显示，SNS 在贝尔格莱德赢得了约 39% 的胜利，在塞尔维亚反对暴力方面赢得了 34% 的胜利。
“从一开始到选举日，这场竞选在各个方面都是不公平的，”塞尔维亚反对暴力组织贝尔格莱德市长候选人弗拉基米尔·奥布拉多维奇 (Vladimir Obradović) 表示。
“对选民施压、收买选票、其他地区甚至国家的选民只是独立监察团观察到和报告的一些违规行为，”他说。
“贝尔格莱德的选举结果并不代表贝尔格莱德公民的自由意志，我们不能接受。我们要求为所有相关各方提供公平条件的新选举。”他补充道。
预计今晚将在首都举行反对派抗议活动。
独立的研究、透明度和问责中心 (CRTA) 表示，首都的选举并未反映贝尔格莱德居民的偏好，并指出该市 9% 的投票站存在“直接影响选举结果的违规行为”。
“考虑到贝尔格莱德选举舞弊行为的范围和多样性，”该组织表示，“我们的结论是，贝尔格莱德选举的结果并未反映居住在贝尔格莱德的选民自由表达的意愿。
武契奇及其政党否认了这些指控。总统办公室没有回应置评请求。
奥地利格拉茨大学东南欧研究中心主任弗洛里安·比伯教授表示，周日选举的一个要点是，违规行为似乎比之前的选举更为普遍。
“过去曾有过操纵行为，但这一次似乎更严重，”他说。他指出，另一个关键点是极右翼反对党在这次选举中的削弱。
虽然比伯指出结果表明执政党“在贝尔格莱德存在真正的弱点”，但比伯还表示武契奇的政党在全国表现良好。
“我认为没有人怀疑他们会赢得选举，”他说。 “但没有人预料到他们的成绩会比去年有如此大的提高。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/serbias-elections-under-unjust-conditions-say-international-observers</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉塞尔·布兰德因涉嫌性犯罪第二次接受警方讯问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2023/dec/18/russell-brand-questioned-by-police-for-second-time-over-alleged-sex-offences</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17:10:50Z拉塞尔·布兰德苏格兰场侦探采访了拉塞尔·布兰德据了解，这是第二次性犯罪指控。
据信，布兰德于 11 月在伦敦南部的一个警察局因三起非近期涉嫌性犯罪而接受了谨慎约谈，并因另外六起非近期涉嫌性犯罪再次接受了谨慎约谈.
伦敦警察厅没有透露布兰德的名字，但一位发言人在回答问题时表示：“12 月 14 日星期四，一名 40 多岁的男子第二次前往伦敦南部的警察局。他因另外六起非近期性犯罪而接受了侦探的审讯。”
大都会警察局证实，同一名男子于 11 月 16 日星期四到警察局接受讯问。据了解，他现已因九项涉嫌犯罪行为受到讯问，警方调查仍在继续。
48 岁的布兰德否认“非常严重的刑事指控”和“极其恶劣和侵略性的攻击”，并表示他“绝对反驳”这些指控。
9 月份，第四频道的《Dispatches》和《星期日泰晤士报》对布兰德进行了联合调查，四名女性指控布兰德在 2006 年至 2013 年职业生涯的巅峰时期对她们进行了性侵犯，当时他是 BBC 和第四频道的主持人，也是一名好莱坞演员。布兰德表示，他的关系“始终是双方自愿的”。
上个月，BBC 经过审查后表示，布兰德在 2006 年至 2008 年主持 BBC 广播节目期间的行为已收到五起投诉。
九月，大都会表示，在《快讯》和《星期日泰晤士报》调查后，它“收到了许多关于伦敦性犯罪的指控。我们还收到了一些关于在该国其他地方发生的性犯罪的指控，并将对此进行调查。这些罪行都不是最近发生的。”
第四频道正在进行内部调查。另一家公司 Banijay UK 也委托进行调查。 Endemol 是布兰德在 00 年代中期出演的节目（例如《老大哥的大嘴》）背后的制作公司，于 2020 年被 Banijay 收购。
已联系品牌征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2023/dec/18/russell-brand-questioned-by-police-for-second-time-over-alleged-sex-offences</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被监禁的活动人士失踪后，法院暂停针对阿列克谢·纳瓦尔尼的案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/courts-halt-cases-against-alexei-navalny-after-disappearance-of-jailed-activist</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17:13:47ZNavalny 是在视频屏幕上看到在监狱里俄语法官暂停了对被监禁的反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的新刑事诉讼，因为支持者称他已近两周没有联系过他的律师，而一名联合国官员表示，他的缺席相当于“被迫失踪”。
他的律师表示，法院周一暂停了七场司法听证会，“直到确定[纳瓦尔尼]的下落”，这进一步引发了人们的担忧，即随着弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)宣布计划延长他的统治期限，这位克里姆林宫批评者可能会被压制甚至被杀害。第五个总统任期。
纳瓦尔尼已被判处近三十年监禁，上周从莫斯科附近弗拉基米尔地区的一所监狱失踪，并被怀疑已被转移到“特殊政权”殖民地，在那里他可以多年来被单独关押在俄罗斯最严厉的监狱制度下。
纳瓦尔尼的助手基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 表示，他的团队已向近 200 个俄罗斯审前拘留中心发出请求，寻找有关失踪反对派领导人的更多信息，但一直未能找到他。
克里姆林宫尚未回答有关纳瓦尔尼下落的问题，普京发言人德米特里·佩斯科夫表示，他的团队“无意也没有能力追踪囚犯的命运。”
支持者还担心，他可能在本月早些时候因弗拉基米尔 IK-6 监狱的卫生条件和营养不良而昏倒后住院治疗，他因欺诈指控正在那里服刑。 8 月，他因极端主义罪名又被判处 19 年监禁，关押在“特殊政权”殖民地。他声称对他的指控是政治性的。
“我非常担心俄罗斯当局在如此长的时间内不透露纳瓦尔尼先生的下落和健康状况，这相当于强迫失踪，”联合国人权状况特别报告员玛丽安娜·卡扎罗娃 (Mariana Katzarova) 表示。俄罗斯联邦。
“我了解到，原定于周五举行的关于纳瓦尔尼先生在拘留期间侵犯人权问题的法庭听证会并未举行。纳瓦尔尼先生的律师自 12 月 6 日起就无法与他会面，法院告知他们的当事人已不再被关押在弗拉基米尔地区，但没有提供任何进一步的细节。”卡扎罗娃说。
纳瓦尔尼失踪之际，普京正在发起第五次总统任期竞选活动。他是自斯大林以来任职时间最长的克里姆林宫领导人，如果他继续竞选第六个任期，可能会超越他。
纳瓦尔尼的支持者发起了反普京游击运动，包括在莫斯科、圣彼得堡和新西伯利亚设立广告牌，并通过二维码链接到一个网站，呼吁普京批评者使用非暴力“党派”策略来表达他们的异议。
纳瓦尔尼于 2020 年在俄罗斯因诺维乔克中毒，被送往德国接受治疗，然后于 2021 年返回俄罗斯，并在那里被捕，并因欺诈和极端主义指控被定罪，并被判处 30 年监禁。他的支持者表示，他在监狱中患有神秘的胃病，并相信只要普京继续掌权，他就可能会一直待在监狱里。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/courts-halt-cases-against-alexei-navalny-after-disappearance-of-jailed-activist</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 员工被告知避免举报亚马逊账户问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/18/tiktok-staff-told-to-avoid-flagging-problems-with-amazon-accounts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/18/tiktok-staff-told-to-avoid-flagging-problems-with-amazon-accounts</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登表示他没有兴趣签署美英贸易协定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/18/joe-biden-signals-he-has-no-interest-in-signing-us-uk-trade-agreement</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T15:48:06Z里希·苏纳克和乔·拜登六月在华盛顿白宫 在拜登政府表示无意同意一项贸易协定后，部长们放弃了在下次选举前与美国签署贸易协定的想法。
英国官员一直希望在两国未来 12 个月的大选之前达成“基础贸易伙伴关系”，但已经决定不寻求全面的自由贸易协定.
然而，了解谈判情况的消息人士称，由于民主党高层不愿向更多外国制造的商品开放美国市场，谈判将不再进行。这个故事是首次由Politico透露。
&lt;旁白&gt;
 相关：英国签署协议以促进与佛罗里达州的贸易

英国政府发言人表示：“英国和美国正在以今年早些时候宣布的大西洋宣言。”然而，多个消息来源证实，基本的贸易伙伴关系已不再摆在桌面上。
脱欧活动人士表示，给予英国与其他国家签署双边贸易协定的自由将是脱欧的最大好处之一，而与美国的贸易协议往往被视为最大的奖励。
然而，自由贸易协定的谈判很早就陷入僵局，部分原因是国会民主党议员的抵制以及英国对向 氯洗鸡肉和注射激素的牛肉。
今年早些时候，《卫报》看到了一些文件，概述了华盛顿和伦敦如何在数字贸易、劳工保护和农业等领域的合作伙伴关系上进行协调。该协议不会降低服务公司的壁垒，这意味着它达不到一项成熟的自由贸易协议，但可能为未来的自由贸易协议铺平道路。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国希望英国开放其农业市场，作为新贸易协议的一部分

消息人士称，该协议总是很可能难以最终敲定，部分原因是美国仍然希望其农产品获得更多准入。总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak)，今年早些时候在食品安全峰会上表示，他不会允许氯洗鸡肉或注射激素的牛肉进入英国。
最近几周还清楚地表明，鉴于唐纳德·特朗普在首次竞选总统期间如何将国际贸易协定武器化，拜登政府没有兴趣在大选前签署任何形式的协议。
参议院财政委员会民主党主席罗恩·怀登 (Ron Wyden) 的发言人向 Politico 表示：“怀登参议员认为，在达成一项有利于美国人的协议之前，美国和英国不应发表声明。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/18/joe-biden-signals-he-has-no-interest-in-signing-us-uk-trade-agreement</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们都知道”：米歇尔·莫恩 (Michelle Mone) 就个人防护装备交易问题抨击里希·苏纳克 (Rishi Sunak)</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/18/michelle-mone-hits-out-rishi-sunak-ppe-deals</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T15:06:58ZDoug Barrowman 和 Michelle MoneMichelle Mone 谴责 Rishi苏纳克对她承认自己谎称自己参与了一家在新冠疫情期间赢得利润丰厚交易的公司表示担忧，并表示政府“从一开始就知道我的参与”。
继前保守党同僚周日在 BBC 采访中承认，她否认与 PPE Medpro 的联系是不实的，这通过一份提供个人防护装备的合同赚取了数百万英镑的利润，苏纳克表示，第 10 号“极其严肃”地对待此案。
在对总理评论的愤怒回应中，Mone 发推文：“Rishi Sunak 在说什么？我在与内阁办公室、政府和国民医疗服务体系 (NHS) 打交道时保持诚实。他们从一开始就知道我的参与。”
她的言论给部长们带来了更大的压力，要求他们解释他们对这件事的了解，尤其是正在升级的国务卿迈克尔·戈夫。工党领袖 Keir Starmer 已呼吁戈夫就 Mone 和 PPE Medpro 发表声明，
在周日的采访中，莫恩表示，她没有说出自己参与该公司的真相，以保护家人免受媒体关注。当有人向她承认向媒体撒谎时，莫恩回答说：“这不是犯罪。”
在苏格兰之行期间被问及莫恩的承认时，苏纳克说：“政府非常重视这些事情，这就是为什么我们对涉及这些问题的公司采取法律行动。这就是我和政府对待它的认真态度。
“但它也受到正在进行的刑事调查，因此，我无法补充更多内容。”
莫恩于 2015 年被大卫·卡梅伦任命为保守党同僚，但自去年以来一直在上议院休假，不再是党内成员。
周一早些时候，能源效率部长卡拉南勋爵 (Lord Callanan) 在 BBC 广播 4 台的“今日”节目中表示，他希望莫恩不要重返上议院。
当被问及作为一个自认撒谎的人她是否应该回来时，卡拉南说：“我希望她能明白过来。”当被问及他的意思时，他补充道：“我希望她不会回到上议院。”
发现卫报调查 Mone 和她的丈夫 Doug Barrowman 参与了 PPE Medpro，在她 与包括戈夫在内的部长们接触，提出提供个人防护装备的提议。
在访问利兹期间被问及此案时，斯塔默称这是“从上到下令人震惊的耻辱”，并补充道：“我认为迈克尔·戈夫政府现在需要回答一些严重的问题。最初的联系方式是谁？导致我们现在了解到的情况的讨论的本质是什么？
“我认为他们今天应该在下议院就此发表声明，以便公众能够听到这里实际发生的第一手资料。”
这位工党领袖补充道：“我认为她不应该进入上议院。我认为政府应该为此承担责任。”
莫恩在接受 BBC One 周日节目时与 Laura Kuenssberg 交谈时承认，她和巴罗曼通过律师一再错误地否认他们与 PPE Medpro 有任何联系。
她说她后悔这样做了：“我们做了很多好事，但如果我们要说我们所做的任何事情，我们感到抱歉，那就是......我们应该直接告诉媒体，直接告诉媒体离开，没什么可隐瞒的……我只是在保护我的家人。再说一次，我对此感到抱歉，但我并不是想蒙蔽任何人。没有人。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/18/michelle-mone-hits-out-rishi-sunak-ppe-deals</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国博物馆因袭击事件移除热拉尔·德帕迪约蜡像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/french-museum-removes-gerard-depardieu-waxwork-after-assault-claims</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T15:08:50Z杰拉尔·德帕迪约法国一家博物馆移除了蜡像杰拉尔·德帕迪约 (Gérard Depardieu)，这是自他面临性侵犯指控以来针对这位演员采取的最新措施。
巴黎格雷万蜡像馆周一表示，“由于参观者的负面反应”以及社交媒体上的评论，该蜡像已被撤走。
自 1981 年以来，74 岁的德帕迪约的真人大小雕像一直在蜡像馆展出。
德帕迪约是法国电影界的偶像，拥有 200 多部作品，他因涉嫌在 2020 年强奸和性侵犯演员夏洛特·阿诺德而接受正式调查，并被十多个其他女性。
本月发布的一份电视报道包括演员发表性别歧视言论的镜头，使这些指控重新成为人们关注的焦点，并重新引发了法国电影中关于性别歧视的争论。
德帕迪约&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/film/2023/oct/02/gerard-depardieu-hits-out-at-media-court-in-first-comments-on-claims ”否认了&lt;/a&gt;对他的所有指控，在给《费加罗报》的一封公开信中写道：“我从来没有虐待过女性。”他的家人周日谴责了针对他的“前所未有的阴谋”。
尽管法庭没有做出对他不利的裁决，但最近几天许多人都急忙与这位演员保持距离。周六，比利时一个市政府剥夺了德帕迪约的荣誉公民称号，几天前，加拿大魁北克省因德帕迪约针对女性的“诽谤性”言论而撤销了其最高荣誉。
上周，法国文化部长里玛·阿卜杜勒·马拉克 (Rima Abdul Malak) 表示，这位演员的涉嫌行为让法国蒙羞，并指出他可能会被剥夺该国最高奖项荣誉军团勋章。
2017 年，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在好莱坞大亨哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 受到一系列性骚扰和强奸指控后，撤销了他的荣誉军团勋章。
德帕迪约是格雷万博物馆展出的约 250 名法国和国际名人之一。其他人包括法国足球运动员齐内丁·齐达内、法国演员奥马尔·西、好莱坞明星瑞恩·高斯林和国王查理三世。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/french-museum-removes-gerard-depardieu-waxwork-after-assault-claims</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈有条件批准同性伴侣的祝福</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/vatican-gives-conditional-approval-to-blessings-for-same-sex-couples</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T15:07:38Z教皇方济各在梵蒂冈每周公开接见期间祝福朝圣者&lt; p&gt;梵蒂冈在教皇方济各批准的一项具有里程碑意义的裁决中表示，罗马天主教牧师可以为同性伴侣祝福，只要它们不属于常规教堂仪式或礼拜仪式的一部分。
梵蒂冈教义办公室的一份文件称，这种祝福不会使异常情况合法化，而是表明上帝欢迎所有人。
它说，牧师应该根据具体情况做出决定，“不应阻止或禁止教会在任何可能通过简单的祝福寻求上帝帮助的情况下与人们保持亲密关系”。
10 月份，教皇在梵蒂冈主教会议开始时，在回答五位保守派红衣主教提出的问题时暗示，官方将做出改变。
虽然十月份的回应更为微妙，但周一这份副标题为“祝福的牧灵意义”的八页文件概述了具体情况。一个长达 11 页的章节的标题是“对不正常情况下的情侣和同性情侣的祝福”。
天主教会教导说，同性吸引不是有罪的，但同性恋行为才是。自 2013 年当选以来，方济各一直试图在不改变同性活动道德教义的情况下，让拥有 13 亿成员的教会更加欢迎 LGBTQ+ 人士。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/vatican-gives-conditional-approval-to-blessings-for-same-sex-couples</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回英美资源集团卡布韦铅中毒案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/18/south-african-judge-throws-out-kabwe-zambia-lead-poisoning-class-action-case-against-anglo-american-mining</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/18/south-african-judge-throws-out-kabwe-zambia-lead-poisoning-class-action-case-against-anglo-american-mining</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默称米歇尔·莫恩丑闻是“耻辱”，并表示她应该被永久赶出上议院 – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2023/dec/18/junior-doctors-pay-nhs-waiting-lists-labour-general-election-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T14:49:44Z周日，米歇尔·莫恩 (Michelle Mone) 与劳拉·昆斯伯格 (Laura Kuenssberg) 一起参加 BBC One 时事节目。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2023/dec/18/junior-doctors-pay-nhs-waiting-lists-labour-general-election-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛火山：尽管担心火山喷发，蓝色泻湖水疗中心仍重新开放</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/iceland-volcano-blue-lagoon-reopens-eruption-fears-earthquakes</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T14:34:39Z人们在冰岛南部的蓝色泻湖温泉中沐浴，在阳光的阴影下火山尽管担心潜在的火山喷发，冰岛最受欢迎的旅游景点之一还是一个多月以来首次重新开放。
蓝色泻湖，首都雷克雅未克西南部的地热温泉，11 月 9 日关闭，原因是雷克雅内斯半岛在 24 小时内遭受了 1,000 多次地震的“地震群”袭击，据报道导致数十名客人丧生乘坐出租车逃离度假村。
在接下来的几天里，居住在附近格林达维克镇的 3,800 人全部撤离家园，导致许多人无家可归，陷入困境。
尽管人们被允许在每天早上 7 点到晚上 9 点之间返回家中，并且一些企业已经重新营业，但他们仍然不能过夜或在镇上散步。他们正在等待本周的更新，以了解疏散规则是否会在圣诞节前及时取消。
据报道，一名住在格林达维克的人最近因违反规定与妻子呆在家里几个晚上而受到逮捕的威胁。
冰岛气象局表示，尽管最近几天附近斯瓦特森吉的变形率有所下降，但仍需要更多数据。周一凌晨，报告称格林达维克附近发生了约 230 次地震。
英国气象局周末表示，“现在判断斯瓦特森吉的岩浆堆积是否已经停止以及通货膨胀是否已经结束还为时过早。” “最近几天变形率有所下降，但需要更多数据来解释活动可能的发展。”
蓝色泻湖管理层表示，尽管地震活动持续存在且警方警报仍处于“危险级别”，但周日重新开放的决定是“与当局密切合作”做出的。
但是，度假村的酒店和其中一间餐厅将继续关闭，直到周四计划重新评估情况。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  蓝色泻湖度假村后面的火山景观。 摄影：Halldor Kolbeins/AFP/Getty Images


“专家们正在通过实时分析仔细监控局势。目前，没有迹象表明岩浆接近地表，”度假村表示。 “我们很高兴欢迎客人回到世界奇迹之一。”
由于最初的地震活动后正在修建防御工事，游客只能乘坐特定的巴士服务到达。
蓝色泻湖销售、运营和服务首席执行官赫尔加·阿尔纳多蒂尔 (Helga Árnadóttir) 表示，航空公司和旅游业代表告诉她，由于泻湖关闭，一些游客取消了前往冰岛的行程。
“我们收到的消息来源是基于格林达维克的其他行动和居民去的时间，”她告诉冰岛监视器。 “按照这个计划，我们还有时间在一天之后完成工作并进行清洁并准备早上开业。”
她告诉该刊物，开业前，员工进行了大规模安全演习，练习尽快撤离该地区。
住在格林达维克的索尔尼·帕尔斯多蒂尔 (Sólný Pálsdóttir) 正在与家人在避暑小屋里度过圣诞节，她预计至少在三个月内不会永久返回她的家（由于地震，她的家倾斜了 50 厘米） .
她补充道：“冰岛的生活主要是有很多问题。最困难的部分是不知道。”
虽然她的家人设法找到了临时住所，但镇上的许多人都在住房短缺的情况下苦苦挣扎，还有一些人对他们仍然不被允许在家里过夜感到愤怒。
周一，Suðurnes 警察局长 Úlfar Lúðvíksson 表示，警方正在等待挪威气象局周三发布的最新风险评估，以决定是否取消疏散令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/iceland-volcano-blue-lagoon-reopens-eruption-fears-earthquakes</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因寻求庇护者涉嫌纵火袭击爱尔兰酒店</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/suspected-arson-attack-wrecks-irish-hotel-house-asylum-seekers</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T14:10:36Z大火吞没了戈尔韦郡的罗斯湖酒店，该酒店原本要安置 70 名寻求庇护者戈尔韦郡的一家酒店正准备接待 70 名寻求庇护者，一场疑似纵火袭击摧毁了这家酒店，这是爱尔兰针对难民的强烈抵制的最新迹象。
爱尔兰政府周一谴责焚烧罗斯卡希尔罗斯湖别墅酒店的行为是一种险恶的恐吓行为。
然而，执政党 Fianna Fáil 的两名议员表示，政府政策导致爱尔兰难民泛滥，并迫使人们采取激烈行动 — — 这种观点曾经仅限于边缘极右团体。
周六，抗议者在这家废弃的酒店外设置了纠察线，效仿了阻止爱尔兰各地难民安置的其他尝试的策略。晚上 11 点 35 分，酒店后部起火并吞没了酒店，随后消防部门将火扑灭。酒店内没有人，也没有人受伤。周四，七十名男性寻求庇护者搬到了那里。
爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 表示，暴力、纵火或破坏行为没有正当理由。融合部长罗德里克·奥戈尔曼表示，这场大火“非常险恶”且危险。 “它的目的是恐吓在爱尔兰寻求国际保护的人，”他告诉RTÉ&lt; /a&gt;.
近年来难民人数的增加与抗议活动 标语牌上写着“爱尔兰已满”，道路被封锁。 9 月，众议院外的一场喧闹集会一度让议员们陷入困境。
一场持刀袭击导致三名儿童和一名护理人员受伤，引发了一场骚乱  上个月在都柏林市中心发生了一起袭击事件，袭击者是一名已入籍的爱尔兰公民，经确认他来自阿尔及利亚。
由爱尔兰统一党、统一党和绿党组成的政府联盟以及反对党表示，爱尔兰有责任欢迎和安置难民。
然而，一些执政党后座议员和独立农村立法者表达了疑虑，而来自戈尔韦的两名 Fianna Fáil 议员在酒店火灾后走得更远。
“如果这是犯罪行为；是什么导致了这一犯罪行为的发生？这是政府毫无意义的政策，”Séamus Walsh 告诉戈尔韦湾FM。 “如果这是恶意行为，那么绝对是出于对家人安全和福祉的恐惧驱使人们这样做。”
他的党内同事诺埃尔·托马斯表示，爱尔兰“充斥着”新移民，而政府却忽视了人们的担忧。他对 RTÉ 表示：“只要他们继续按照目前的方式行事，我们就只会看到更多这样的事情。”托马斯参加了火灾前的抗议活动，并表示抗议活动由当地人组成，而不是“极端分子”。
爱尔兰难民委员会首席执行官尼克·亨德森 (Nick Henderson) 表示，酒店毁坏事件令人高度关注，政府需要改善有关安置寻求庇护者的沟通。
本月早些时候，政府寻求庇护者的住宿已用完——这种情况也发生在春季 - 为大约 200 名抵达者提供帐篷、睡袋和额外费用，他们不得不自己寻找住所或面临露宿街头。
预计数十名反移民候选人将参加明年的地方选举。这位前综合格斗明星康纳·麦格雷戈提出了以遏制移民和犯罪为平台竞选总统的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/18/suspected-arson-attack-wrecks-irish-hotel-house-asylum-seekers</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X 因涉嫌违反欧盟有关仇恨言论和假新闻的法律而接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/18/x-to-be-investigated-for-allegedly-breaking-eu-laws-on-hate-speech-and-fake-news</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/18/x-to-be-investigated-for-allegedly-breaking-eu-laws-on-hate-speech-and-fake-news</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛军袭击后英国石油公司停止通过红海运输石油和天然气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/18/bp-halts-oil-and-gas-shipments-red-sea-shipping</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T12:39:13Z伦敦 BP 车库上展示着 BP 公司徽标 – 特写视图蓝天背景下白色背景上的绿色和黄色星形标志在胡塞武装分子加大对货船的攻击力度后，英国石油公司已停止通过红海的所有石油和天然气运输。
这家英国石油公司周二表示，已无限期暂停该地区的航运，理由是中东紧张局势导致“安全局势恶化”。
继五家大型航运公司停止通过连接亚洲和欧洲、以苏伊士运河为首的亚洲和非洲之间水域的船只后，英国石油公司成为第一家直接停止自身航运的石油公司。
&lt;旁白&gt;
 相关：也门胡塞武装警告红海船只避开以色列，否则将面临攻击

在胡塞武装发动袭击后，这些公司已采取行动保护其船只，以抗议以色列袭击加沙哈马斯的努力。其中包括对美国军舰的袭击，以及商船在也门海岸遭到攻击。
BP 在一份声明中表示：“在我们的贸易和运输业务中，与 BP 的所有业务一样，我们员工以及代表我们工作的人员的安全是 BP 的首要任务。
“鉴于红海航运安全形势不断恶化，英国石油公司决定暂时停止所有通过红海的过境。
“我们将根据该地区情况的发展，持续审查这一预防性暂停。”
该公司已暂停其负责的所有运输，无论是通过自己的船只还是由其他公司包租运输。英国石油公司运送液化天然气、石油和石油产品货物。
美国国防部长劳埃德·奥斯汀预计将宣布组建一支扩大的海上保护部队，其中包括阿拉伯国家，并临时命名为“繁荣卫士行动”，以应对周一的袭击。
红海是所有产品运往欧洲的重要贸易路线。 2021 年，一艘 220,000 吨的“巨轮”Ever Give 封锁了苏伊士运河，扰乱了全球航运业。
周一 BP 股价上涨近 2% 至 466 便士。
上周，该公司正式解雇前首席执行官伯纳德·卢尼 (Bernard Looney)，并将拒绝向他提供超过 3200 万英镑的薪酬和股票奖励，理由是他过去与同事的关系存在“严重不当行为”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/18/bp-halts-oil-and-gas-shipments-red-sea-shipping</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>