<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 21:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“我们可以做些什么来改善这种情况？”亚历克·鲍德温的电影《锈迹》终于在波兰首映</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/20/world-premiere-of-rust-alec-baldwin-halyna-hutchins</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/20/world-premiere-of-rust-alec-baldwin-halyna-hutchins</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登年满 82 岁，民主党开始寻找更年轻的党魁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/biden-82-birthday-democrats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/biden-82-birthday-democrats</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡迈勒·达乌德因涉嫌在小说中利用妻子病人生命遭起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/kamel-daoud-sued-used-life-wife-patient-novel-houris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/kamel-daoud-sued-used-life-wife-patient-novel-houris</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拉那河沿岸社区担心阿根廷的私有化计划将破坏他们的生活方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/arana-river-argentina</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/arana-river-argentina</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称，吉赛尔·佩利科特公开受审是为了推动人们对强奸文化的讨论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/gisele-pelicot-public-trial-force-debate-culture-lawyers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/gisele-pelicot-public-trial-force-debate-culture-lawyers</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，世界各地的人都把卷舌音“R”与锯齿状的线条联系在一起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/20/people-around-world-associate-rolled-r-jagged-line-linguistics-bouba-kiki</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T16:00:21Z女人的嘴在说话卷舌音 R 是许多人难以发出的声音，但研究表明，它在世界各地的人们身上都引起了同样好奇的反应：与锯齿状线条的联想。
虽然拟声词描述的是听起来像它们所描述的噪音的单词 - 例如“bang” - 声音象征是一个更广泛的概念，其中声音映射到更广泛的含义，例如形状，纹理或大小。
最著名的例子之一是bouba/kiki效应， ，其中人们通常将无意义的单词“bouba”与一个斑点形状相匹配，将“kiki”与一个尖尖的形状相匹配。
现在研究人员表示，他们发现了一种似乎更更为普遍，显示出卷舌或颤音的 R 音始终与锯齿状线条相匹配。
“这是声音象征主义 [迄今为止] 最有力的案例。因此，你的语音，本应是任意的，却有意义，”这项研究的共同作者、伯明翰大学的 Marcus Perlman 博士说。
Perlman 及其同事在《美国声学学会杂志》上发表文章，报告了他们如何分析来自 903 名在线参与者和 127 名现场参与者的数据。总体而言，参与者讲 28 种不同的语言，包括祖鲁语、帕利库尔语、英语、波斯语、西班牙语、俄语、日语和普通话。
为了进行实验，研究人员向每位参与者展示了锯齿线和平滑线的图像，并指示参与者想象将手指沿着标记移动。然后向参与者播放两个声音——一个是颤音 R，一个是 L 音——并要求参与者将每个声音与一条线匹配。在在线实验中，在播放每个声音后进行选择，而在面对面实验中，在播放完两个声音后进行选择。
结果显示，总体而言，参与者在 88% 的在线试验和 98% 的面对面试验中将锯齿线与卷舌 R 匹配，将平滑线与 L 音匹配——这一比例高于 bouba/kiki 效应。对在线数据的分析表明，无论先播放哪个声音，关联都会保持，但对于颤音 R 和锯齿线，关联更强。
虽然有些语言没有显示 bouba/kiki 效应的证据，但新的声音对并非如此。“这在所有语言中都是一致的，”Perlman 说。
Perlman 说，该团队之前对一系列语言进行的研究发现，用于指代粗糙纹理的单词在统计上更有可能出现 R 音，而且，当绘制在图表上时，颤音 R 期间强度的快速上升和下降类似于波浪切薯片的轮廓。
“这种特殊的声音象征似乎对不同语言的词汇有很大影响，”他说。 “我认为这表明语音不仅仅是声学对象，它们还具有纹理和形状。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/20/people-around-world-associate-rolled-r-jagged-line-linguistics-bouba-kiki</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国特使称真主党与以色列停火谈判取得“积极进展”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/us-envoy-says-positive-progress-made-in-hezbollah-israel-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T16:12:45Z黎巴嫩 Khiam 村上空烟雾滚滚美国特使阿莫斯·霍克斯坦 (Amos Hochstein) 表示，在贝鲁特举行的旨在结束为期 13 个月的停火谈判后，黎巴嫩在停火方面取得了“积极进展”。以色列和真主党之间的战斗。
在真主党表示同意美国停火提议的文本后，霍克斯坦在过去两天会见了黎巴嫩官员，尽管也发表了一些评论。他周二表示，真主党和以色列之间的差距已经“缩小”，这让人们对双方达成协议抱有乐观态度。
霍克斯坦将于周四会见以色列总理本雅明内塔尼亚胡。
以色列和真主党之间的战斗始于 2023 年 10 月 8 日，当时真主党向以色列北部发射火箭弹，以“声援”前一天哈马斯的袭击。双方进行了低强度的针锋相对的战斗，直到 9 月下旬，以色列在黎巴嫩全境发动了激烈的空袭，并在南部发动了地面入侵。自那时以来，真主党几乎所有高层领导都被杀害，该组织在战场内外不断遭受损失。
过去一周，黎巴嫩、以色列和美国官员表示，停火的可能性越来越大——尽管具体细节尚不清楚。
停火谈判的核心是真主党在黎巴嫩南部的存在及其对整个国家的影响力，过去十年来，真主党一直主导着黎巴嫩的政治。
以色列表示，希望将真主党推回利塔尼河以外，距离其边境 20 英里，作为对以色列北部人民的安全保障，过去一年，数万名以色列北部人民因真主党的火箭弹袭击而流离失所。
它此前还表示，希望获得单方面执行停火协议的权力，这将使其事实上获得执行停火协议的许可。随意对黎巴嫩进行空袭。黎巴嫩议会议长纳比·贝里上周二表示，“任何理智的人”都不会同意这样的条件。



美国特使阿莫斯·霍克斯坦和黎巴嫩议会议长纳比·贝里在贝鲁特进行讨论。 摄影：Mohamed Azakir/路透社


以色列和西方调解员指出，增加在黎巴嫩南部的军队驻扎，以确保真主党不会像 2006 年以色列-真主党战争后那样在边境地区扩充武器库。真主党没有公开反对这一提议。
在霍克斯坦访问结束后不久的一次讲话中，真主党秘书长纳伊姆·卡西姆表示，该组织正在“两条轨道上开展工作，即实地和谈判”，在签署停火协议之前，该组织不会停止战斗。
他说，他的组织不会接受任何允许以色列“随时”进入黎巴嫩的停火协议。
在霍克斯坦访问前几天，以色列加大了对黎巴嫩的袭击力度，在中断一个多月后，24 小时内三次袭击了贝鲁特市中心。而真主党则向特拉维夫发射导弹，袭击海法的五个军事基地。
最初，真主党称其袭击以色列的目的是迫使加沙停火——并拒绝在停火之前进行谈判。然而，由于其高级领导层和数千名成员被杀，加上以色列军队在黎巴嫩南部不断取得进展，该组织已放弃将加沙停火作为谈判的先决条件。
周三，卡西姆表示：“继两个月前开始的支援加沙的战斗之后，我们的第二场战斗是……击退对黎巴嫩的全面侵略。”
过去一年，黎巴嫩的战斗已造成 3,544 人死亡，120 万人流离失所，黎巴嫩南部大片地区遭到破坏。世界银行称，自冲突爆发以来，黎巴嫩已损失 85 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/us-envoy-says-positive-progress-made-in-hezbollah-israel-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰首次向俄罗斯发射英国制造的导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/ukraine-uk-missiles-strike-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T16:00:50Z展示现代导弹乌克兰自冲突开始以来首次向俄罗斯发射了英国制造的风暴阴影导弹，多名消息人士告诉卫报。
批准空袭的决定是对朝鲜在俄罗斯与乌克兰边境部署 10,000 多名军队的回应，英国和美国官员警告说，这是近三年冲突的重大升级。
《卫报》本周早些时候报道称，英国将很快批准在俄罗斯境内使用“风暴阴影”导弹，此前美国总统乔·拜登同意对俄罗斯采取同样的行动类似的美国 Atacms 武器。

相关：Atacms：乌克兰首次向俄罗斯发射的导弹是什么？

目前尚不清楚乌克兰使用风暴阴影导弹瞄准什么。通过 Telegram 消息应用程序分发的未经证实的图像似乎显示了库尔斯克地区某处的导弹碎片。一位武器专家，前美国陆军军官特雷弗·鲍尔 (Trevor Ball) 表示，流传的图片确实显示了“风暴阴影”导弹的碎片，但他无法核实这些照片是当时拍摄的还是以前的。
此次袭击发生在乌克兰使用美国提供的导弹袭击布良斯克地区目标的第二天。西方官员表示，他们的目标是朝鲜在该地区的发展以及可能用于对乌克兰入侵该地区发动 5 万人进攻的基础设施。
弗拉基米尔·普京警告说，在俄罗斯境内使用美国和英国制造的导弹，就等于北约与莫斯科发生直接冲突。西方官员警告称，俄罗斯可能会升级对乌克兰关键基础设施的打击，或使用其他混合战术来打击欧洲和美国在世界各地的盟友。
俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，在乌克兰向西南部布良斯克地区的弹药仓库发射六枚新批准的美国制造的 Atacms 导弹的第二天，莫斯科将“适当”作出回应。
几个小时前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署了一项修订后的核原则，降低了使用核武器的门槛，而俄罗斯议员警告称，美国的行动将使“第三次世界大战”更近一步。
五角大楼一夜之间表示，没有看到俄罗斯计划在乌克兰使用核武器的迹象，并指责俄罗斯政客发表不负责任的言论。
“我们将继续监视，但我们没有任何迹象表明俄罗斯正准备在乌克兰境内使用核武器，”他说五角大楼发言人萨布丽娜·辛格。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/ukraine-uk-missiles-strike-russia</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际原子能机构证实，伊朗已提出将铀的纯度保持在制造核弹所需的水平以下</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/iran-has-offered-to-keep-uranium-below-purity-levels-for-a-bomb-iaea-confirms</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T15:21:59Z联合国核查人员拉斐尔·格罗西出席在奥地利举行的国际原子能机构理事会会议。伊朗已提出将其浓缩铀库存保持在60%——低于制造核弹所需的纯度水平——联合国核查机构负责人拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 在欧洲因德黑兰核活动恢复制裁的威胁下证实了这一点。
“我认为这是……朝着正确方向迈出的具体一步。我们有一个事实已经得到证实。这是伊朗首次同意走不同的道路，”格罗西周二在维也纳表示。
格罗西上周在访问德黑兰时与包括总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 在内的伊朗官员谈判的这一举措旨在阻止欧洲外交官本周在国际原子能机构理事会上要求提供一份有关伊朗遵守情况的全面报告，这可能导致联合国迅速恢复制裁。涵盖伊朗核活动的核协议于 2015 年谈判达成，10 年后于今年 9 月正式到期。
如果伊朗“严重不履行”核协议规定的承诺，安理会将重新实施先前对伊朗的制裁。
“我上周去了，取得了一些成果，通过一步步推进并取得具体成果，轨迹可能会不那么对抗，”格罗西说。
然而，伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇暗示，如果欧洲大国——法国、德国和英国——坚持委托编写报告，伊朗提出的限制浓缩铀的提议可能会被撤回。格罗西称，他周二晚间曾与阿拉格奇交谈，但通话中伊朗并未发出任何威胁或警告。
阿拉格奇在一份声明中表示：“如果其他各方无视伊朗的善意和互动方式，通过发布决议将非建设性措施列入管理委员会会议议程，伊朗将做出适当且相称的回应。”
他表示，冻结库存的提议是善意的表现，但欧洲大国可能会认为，伊朗提出的将库存限制在 60% 的提议并不像格罗西或伊朗人认为的那样具有开创性。格罗西显然认为，这是近两年僵局后取得建设性进展的迹象。
他补充说，四名经验丰富的核查人员获准进入伊朗。
欧洲大国既担心伊朗继续拒绝让国际原子能机构的核查人员进入其核设施，也担心其近乎武器级的铀库存稳步增加。今年以色列和伊朗之间的打击和反击导致伊朗内部就是否应该放弃制造核武器的教令展开了越来越多的辩论，一些伊朗官员声称他们已经掌握了制造核武器所需的大部分技术。伊朗一直声称其核工作仅用于和平民用目的。
以色列和美国都表示不会允许伊朗获得核武器，但即将上任的特朗普政府迄今为止强调加强对伊朗的经济制裁，而不是对伊朗核设施进行军事打击。
国际原子能机构在其向国际原子能机构理事会提交的最新报告中表示，伊朗60%浓缩铀库存增加了17.6公斤，达到182.3公斤（402磅）。假设没有变化，这意味着特朗普将在明年1月上任时，伊朗拥有足够的核燃料来制造四枚原子弹。伊朗只需几天时间就能将60%的材料转化为武器级材料。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/iran-has-offered-to-keep-uranium-below-purity-levels-for-a-bomb-iaea-confirms</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利警方从疑似“盗墓者”手中缴获伊特鲁里亚公主的宝藏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/italian-police-seize-etruscan-princesses-treasures-from-suspected-tomb-raiders</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T14:57:55Z文物陈列出来意大利警方从翁布里亚的一个巨大地下墓穴中非法挖掘出一批陪葬宝藏，据信这些宝藏属于伊特鲁里亚公主地区。
这些发现包括八个瓮、两个石棺（其中一个装有一名 40 至 45 岁女性的遗骸）和美容配饰，它们来自一个地下墓穴，这个墓穴可以追溯到一个有影响力的伊特鲁里亚家族，他们生活在公元前 300 年至公元前 100 年之间。
2015 年，一名正在 Città della Pieve 镇附近耕种土地的农民发现了这个古代墓地的一部分。
今年早些时候，意大利艺术犯罪小组开始调查，当时侦探们偶然发现了这些文物的照片，估计价值 800 万欧元，两名“盗墓者”在网上发布了这些文物的照片，以寻找海外买家。
嫌疑人是两名当地商人，其中一人发布了一张自己与赃物在一起的照片。
警方窃听了涉嫌盗贼们迅速将他们带到了最初发现的遗址旁边，那里已经被洗劫一空。其中一名嫌疑人是这片土地的所有者。两人因盗窃和贩卖赃物罪被捕。
这些遗物包括四面铜镜、一把骨梳和一个仍留有香味的香水罐，以及伊特鲁里亚妇女在宴会上常用的水壶。专家表示，这是警方调查后发现的最重要的伊特鲁里亚文物之一。
在罗马共和国到来之前，伊特鲁里亚文明在意大利蓬勃发展了 00 年，主要在托斯卡纳和翁布里亚，其存在的迹象遍布两个地区。
2022 年，在伊特鲁里亚人建造的圣卡西亚诺德巴尼浴场网络中发现了一组被泥浆和沸水保存了数千年的青铜雕像被发现。
这 24 尊部分沉没的雕像可追溯到 2,300 年前，其中包括一尊沉睡的埃菲比躺在健康女神海吉亚旁边，手臂上缠着一条蛇。
意大利警方定期追回被盗墓者偷走的文物，多年来，盗墓者通过挖掘意大利考古遗址并窃取宝藏转卖给世界各地的艺术品贩子而发了大财。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/italian-police-seize-etruscan-princesses-treasures-from-suspected-tomb-raiders</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝莱德被指控助长气候和人权侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/20/blackrock-climate-human-rights</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/20/blackrock-climate-human-rights</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利亚姆·佩恩的 One Direction 乐队成员出席了他的葬礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/20/liam-payne-one-direction-bandmates-among-mourners-at-his-funeral</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T14:54:47Z哈里·斯泰尔斯出席葬礼One Direction 乐队成员和 X-Factor 评委西蒙·考威尔是参加利亚姆·佩恩葬礼的哀悼者之一。
佩恩在 31 岁时去世，上个月，利亚姆·佩恩从阿根廷一家酒店三楼的阳台坠落，引发了全球粉丝的悲痛。
他的前乐队成员哈里·斯泰尔斯、泽恩·马利克、尼尔·霍兰和路易斯·汤姆林森等出席了周三在白金汉郡举行的私人葬礼。
斯泰尔斯和电视明星詹姆斯·科登一同抵达，考威尔则和他的未婚妻劳伦·西尔弗曼一同抵达。
一辆马车将一个深蓝色棺材运往阿默舍姆的圣玛丽教堂，棺材顶部插满了白玫瑰，还有一块写着“儿子”的红色花圈和一块写着“爸爸”的蓝色花圈。



一辆马车载着 Liam Payne 的棺材抵达葬礼现场。 摄影：Andrew Matthews/PA


Payne 与歌手 Cheryl Tweedy 育有一名七岁的儿子 Bear，后者与 Girls Aloud 乐队成员 Nicola Roberts 和 Kimberley Walsh 一起参加了葬礼。
Payne 去世前住在白金汉郡东南部的 Chalfont St Giles 村，离他的前伴侣和他们的家很近。儿子。
其他嘉宾包括佩恩的女友、美国网红凯特·卡西迪，她与模特伊丽莎白·赫莉的儿子达米安·赫莉一起抵达，还有《今晨》主持人罗谢尔·休姆斯和她的丈夫、前 JLS 歌手马文·休姆斯。
当佩恩的父亲杰夫和母亲凯伦抵达并站在马车旁时，粉丝们中一片寂静，一些人手里拿着照片和鲜花，他们聚集在外面。
另一个花卉致敬描绘了保龄球瓶被球撞倒的场景，这是佩恩最喜欢的消遣之一。
佩恩在 2010 年作为 One Direction 乐队成员参加 ITV 才艺节目《X-Factor》后声名鹊起，该乐队后来成为有史以来最畅销的男子乐队之一。
One Direction 乐队于2016 年，佩恩开始了他的个人生涯，并于 2019 年 12 月发行了他的首张个人专辑 LP1。
这位歌手于 10 月 16 日从布宜诺斯艾利斯 CasaSur 酒店的阳台上坠落后死亡，尸检结果显示他死于多处创伤和内外出血。
世界各地的粉丝们为他守夜，并在他的家乡伍尔弗汉普顿为他建了一座神殿。
阿根廷有三人因提供毒品和遗弃他人致死而与佩恩的死亡有关。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/20/liam-payne-one-direction-bandmates-among-mourners-at-his-funeral</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典海军识别疑似海底电缆破坏区域内的船只</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/sweden-denmark-undersea-cable-sabotage-navy-investigation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/sweden-denmark-undersea-cable-sabotage-navy-investigation</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克马洪的提名表明特朗普“根本不在乎学生的未来”——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/20/donald-trump-linda-mcmahon-matt-gaetz-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T11:49:07Z上周，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在其海湖庄园 (Mar-a-Lago) 举行的美国优先政策研究所 (America First Policy Institute) 晚会上与琳达·麦克马洪 (Linda McMahon) (右) 一起聆听演讲]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/20/donald-trump-linda-mcmahon-matt-gaetz-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院道德委员会将对马特·盖茨报告的发布进行投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/matt-gaetz-house-ethics-committee-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T11:00:04Z穿西装的男子将双手放在翻领上众议院道德委员会预计将于周三开会，投票决定发布一份报告，审查针对前共和党众议员马特·盖茨 (Matt Gaetz) 的性行为不端指控，他是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 提名的众议院议员。领导美国司法部。
该小组此前表示，正在调查有关盖茨“可能存在性行为不端和/或非法吸毒、在众议院分享不当图片或视频、滥用州身份记录、将竞选资金挪作私用、和/或接受贿赂、不当酬金或非法礼物”的指控。
司法部对盖茨与一名 17 岁女孩发生性关系的指控展开了调查，但该部门去年结束了调查，没有提出指控。盖茨一直否认这些指控。
两名女性向国会调查人员作证称，盖茨曾向她们支付性费用，并被目睹与这名 17 岁女孩发生性关系，这两名女性的律师表示。
由于道德委员会由两党平分秋色，因此只需一名共和党人与委员会中的每一位民主党人站在一起，报告就会被公布。但包括众议院议长迈克·约翰逊在内的知名共和党人已警告不要公布有关盖茨的报告，盖茨在特朗普宣布提名为司法部长后立即辞职。
“我认为那将是一个潘多拉魔盒，”约翰逊周日告诉 CNN。 “我认为我们不希望众议院道德委员会利用其庞大的资源和权力来追究普通公民的责任，而马特·盖茨现在就是这样。”
但包括参议员马克韦恩·穆林在内的其他共和党人建议，该报告至少应该提供给将投票确认盖茨提名的参议员。
“我认为参议院应该有权查阅该报告，”穆林周日告诉 NBC 新闻。“现在，它是否应该向公众公布？我想这将是谈判的一部分。但这绝对应该是我们决策的一部分。”
民主党似乎对公布报告的想法持开放态度。近 100 名众议院民主党人签署了一封信，要求公布道德委员会的调查结果，并指出，发布有关因丑闻辞职的前成员的报告是有先例的。道德委员会的民主党高层代表苏珊·怀尔德（Susan Wild）周一表示，她支持发布该报告，这与委员会民主党同僚格伦·艾维（Glenn Ivey）周末发表的评论如出一辙。“它肯定应该向参议院公布，我认为应该向公众公布，就像我们过去对许多其他调查报告所做的那样，”怀尔德告诉记者，据 NBC 新闻报道。“即使在成员辞职后，也有先例。”
如果报告被公布，可能会损害盖茨获得参议院确认的前景，但特朗普提出了通过休会任命来任命他的提名人的想法，以绕过确认程序。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/matt-gaetz-house-ethics-committee-vote</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>