<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 21:13:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>歌手 Jessie J 透露她被诊断患有强迫症和注意力缺陷多动症</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/20/singer-jessie-j-reveals-she-has-been-diagnosed-with-ocd-and-adhd</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T16:13:10ZJessie J歌手Jessie J透露，她被诊断出患有强迫症 (OCD) 和注意力缺陷多动症注意力缺陷多动障碍 (ADHD)。
这位 36 岁的 Price Tag 歌手去年迎来了儿子 Sky Safir Cornish Colman，她说生孩子让这些疾病“暴露”得“更多”。
在 Instagram 帖子中，她说：“你好。大约 3 个月前，我被诊断出患有注意力缺陷多动障碍和强迫症。
“当我告诉人们时，我得到的很多反应是‘是的，我的意思是我们知道这一点’（我相信你们中的一些人现在就是这样），当然我在某种程度上知道，但生孩子可以说......让病情暴露得更多，这在某种程度上令人感到安慰，因为它让我感觉不那么沉重和害怕。
“但有时也让我感到我无法谈论它。去他妈的。我现在正在谈论它。”
根据 NHS 网站，ADHD 是一种影响人们行为的疾病，会使人显得焦躁不安或冲动。
卫生服务部门表示，强迫症是一种精神健康状况，患者会出现强迫思维和强迫行为，从而干扰他们的生活。
杰西的全名是杰西卡·科尼什 (Jessica Cornish)，她补充道：“当你知道你一直有点不同，你的一生都对事物有不同的感受时，你会觉得很奇怪，终于有一天，在你最意想不到的时候，有人真正解释了原因，你无法避免它。”
这位 Do It Like A Dude 歌手说，ADHD 是一个“广泛的问题”，并补充说她觉得“只要你从正确的角度看待它，并有合适的人陪你一起应对，它就是一种超能力”。
她说这让她重新思考了自己的一生。
“我一直以来的方式，我处理事情的方式。我所拥有的关系。我的工作方式和我的爱，”她说。“它赋予了我力量，但说实话，有时也让我不知所措。
“如果社交媒体给了我什么，那就是有机会与心地善良、经历过类似事情的陌生人建立联系、联系和治愈。
“在人生的旅途中，我一直很诚实。
“我知道有很多人正在经历同样的事情，我真的只是想伸出手握住你的手，因为我也需要有人握住我的手。”
她继续说：“它让我更加爱自己。我拥抱着 11 岁的我。当她感到压力时，谁会用牙刷清洁她的运动鞋，直到今天，她仍然带着 1,000 个清单生活，以免觉得生活会崩溃。
“通过生活，我们会更加了解自己。一路爱自己。
“生活中没有什么可以定义我们，但它可以帮助我们成长，成为更健康的自己。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/20/singer-jessie-j-reveals-she-has-been-diagnosed-with-ocd-and-adhd</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>档案显示，奴隶贩子科尔斯顿给英国圣公会留下遗赠</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/slave-trader-colston-left-bequest-to-church-of-england-archive-shows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/slave-trader-colston-left-bequest-to-church-of-england-archive-shows</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列誓言报复胡塞武装袭击，空袭袭击也门荷台达港</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/airstrikes-hit-yemens-hodeidah-port-after-israel-vows-revenge-for-houthi-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T17:30:53Z沿海地区火光冲天、浓烟滚滚在以色列官员发誓报复前一天，强大的空袭震撼了红海港口城市荷台达袭击特拉维夫的无人机。
由也门胡塞运动运营的 Almasirah 电视台周六晚间表示，空袭目标是该城市。
社交媒体上流传的图片无法立即得到证实，显示港口附近浓烟滚滚，火光冲天，有报道称油库和电力设施遭到袭击。 Almasirah 电视台称，对石油设施的袭击造成了人员伤亡。
以色列国防军 (IDF) 表示，其战斗机袭击了也门荷台达港的军事目标，“以回应近几个月来针对以色列国的数百次袭击”。
胡塞武装誓言要以进一步袭击“折磨”以色列，以回应袭击。

相关：胡塞武装袭击迫使船员在红海弃船

据路透社报道，Almasirah 电视台最初称荷台达的袭击是由美国和英国军队实施的，但后来删除了这一说法。英国和美国军队对荷台达进行了多次袭击，最近的一次袭击发生在上个月。
沙特阿拉伯媒体 Al Arabiya 援引未具名消息人士的话称，针对港口燃料库和炼油厂的袭击是以色列、美国和英国的联合行动。它说，包括 F-35 型战斗机在内的 12 架以色列飞机参与了袭击。
在胡塞无人机袭击特拉维夫市中心，造成一人死亡，10 人受伤后，以色列国防部长约阿夫·加兰特发誓要“算清冤屈”，随后对荷台达进行了最新的空袭。胡塞武装立即对袭击事件负责，声称他们使用了一种雷达和防空系统无法探测到的新型无人机。
以色列官员反而指责“人为失误”，并表示军方正在调查到底出了什么问题。首席军事发言人海军少将丹尼尔·哈加里表示，防空部队已经发现了无人机，但由于“失误”未能拦截。
当地警方描述了无人机如何在公寓楼上空爆炸，爆炸震动了港口城市，造成一人死亡，居民们也因这次罕见的袭击而心烦意乱。
在袭击以色列北部地区真主党火箭弹袭击增多的背景下，加兰特承诺在袭击发生后加强以色列的防空能力。以色列国防军称，在无人机袭击发生后的第二天，40 枚火箭弹袭击了被占领的戈兰高地和加利利地区，对以色列的防空系统构成了挑战。
也门胡塞武装是一支受伊朗支持的民兵组织，控制着也门西部大部分地区，包括海岸线。为了回应以色列对加沙地带的袭击，胡塞武装袭击了亚丁湾的船只，并扰乱了红海的海上活动达数月之久。
本月早些时候，以色列用战斗机击落了一架前往红海港口埃拉特的疑似胡塞武装无人机，而该组织对航运的袭击严重扰乱了以色列主要港口的业务。
尽管该组织誓言只要加沙战争还在继续，他们就会继续发动袭击，但美国和英国还是多次袭击了港口城市荷台达。
以色列对荷台达的空袭、海军和炮击已造成超过自十月以来已有 38,000 人。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/airstrikes-hit-yemens-hodeidah-port-after-israel-vows-revenge-for-houthi-attack</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普集会上的枪手在枪击事件发生当天早些时候驾驶无人机飞过展览场地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/thomas-matthew-crooks-drone-trump-</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/thomas-matthew-crooks-drone-trump-</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>植物学家投票决定从植物学名中删除种族歧视内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/20/botanists-remove-racist-references-plants-scientific-names</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T15:36:01Z在蓝天的映衬下，一棵树上盛开着鲜红色的尖刺花科学家们投票决定删除某些被认为具有种族歧视性的植物名称。上周，在超过 100 名研究人员参加了为期六天的艰苦会议后，决定删除包含此类诽谤的标签。国际植物学大会于周日在马德里正式开幕。
投票的结果是，所有包含 caffra 一词的植物、真菌和藻类名称都将被替换为 affra 一词，该词源于对黑人的侮辱，以表示它们的非洲起源。超过 200 个物种将受到影响，包括海岸珊瑚树，从 2026 年开始，它将被称为 Erythrina affra，而不是 Erythrina caffra。
参加命名会议的科学家还同意成立一个特别委员会，负责对新发现的植物、真菌和藻类的名称作出裁决。这些物种通常由那些在科学文献中首次描述它们的人命名。但是，如果这些名称被认为对某个群体或种族具有贬义，委员会现在可能会推翻这些名称。
植物学家不同意对其他有争议的历史标签进行更普遍的裁决。尽管如此，上周达成的变更是分类学家正式同意的物种命名的首次规则变更，并受到主持为期六天的命名会议的伦敦自然历史博物馆植物学家桑迪·纳普的欢迎。
“这是解决已成为植物学和其他生物科学中真正问题的问题的绝对具有里程碑意义的第一步，”她告诉《观察家报》。 “这是一个非常重要的开始。”



一只希特勒甲虫 (Anophthalmus hitleri)。 图片来源：DPA Picture Alliance Archive/Alamy


从物种名称中删除 caffra 一词的提议是由南非纳尔逊·曼德拉大学的植物分类学家 Gideon Smith 教授和他的同事 Estrela 教授提出的Figueiredo。他们多年来一直呼吁改变国际动植物科学名称体系，以便删除和替换过去被认为令人反感的名称。
“我们很高兴能够追溯和永久消除植物命名法中的种族歧视，”史密斯告诉《观察家报》。 “最令人鼓舞的是，超过 60% 的国际同事支持这一提议。”
澳大利亚植物分类学家 Kevin Thiele 最初曾敦促对历史名称和未来名称进行更改，他告诉《自然》杂志，上周的举动“至少是对这一问题的一丝认可”。
然而，植物名称只是分类争议的一部分。科学家说，用种族主义者、法西斯主义者和其他有争议的人物来命名动物，与用植物命名一样令人头疼。例如，一种棕色的无眼甲虫以阿道夫·希特勒的名字命名。希特勒无眼蛾 (Anophthalmus hitleri) 并非孤例。许多其他物种的名字都会让人联想到一些令人反感的个体，例如蛾类 Hypopta mussolinii。
国际动物命名委员会 (ICZN) 迄今拒绝考虑改变其规则，以允许删除种族主义或法西斯主义的引用。去年，该委员会在《林奈学会动物学杂志》上宣布，重命名会造成混乱，而替换名称有朝一日可能会被视为冒犯，“因为未来人们的态度会发生变化”。尽管如此，许多研究人员已经承认，在不久的将来，动物命名规则将不得不做出一些改变。
纳普说：“植物学家的决定应该让参与命名生物的科学界明白，他们需要展开对话，并更加了解和尊重应该允许使用哪些名称。
“我们迈出了一小步，仅此而已。我们需要对规则手册做出更多修改。然而，如果你不开始采取措施，你就不会取得任何进展，而我们终于做到了这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/20/botanists-remove-racist-references-plants-scientific-names</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球 Windows 中断服务后，航空乘客面临更多延误</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/20/holidaymakers-warned-of-more-airport-delays-after-global-windows-outage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/20/holidaymakers-warned-of-more-airport-delays-after-global-windows-outage</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母亲说，我不会原谅拍摄死去女儿的伦敦警察</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/20/i-have-not-forgiven-met-officers-who-photographed-dead-daughters-bibaa-henry-nicole-smallman-mother-mina-smallman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/20/i-have-not-forgiven-met-officers-who-photographed-dead-daughters-bibaa-henry-nicole-smallman-mother-mina-smallman</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国宵禁期间，孟加拉国警方接到“见人即开枪”命令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/bangladesh-police-given-shoot-on-sight-orders-amid-national-curfew</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T13:34:38Z士兵从天桥上的装甲车上跳下。孟加拉国警方已获得“见人就开枪”命令，并实施全国宵禁，因为学生领导的抗议活动继续在该国肆虐，导致超过100 人死亡。
宵禁于周五午夜实施，预计将持续到周日早上，警方试图控制迅速恶化的安全局势，军事人员在首都街道巡逻。
宵禁于周六下午短暂解除，以允许人们办理必要的差事，但除此之外，人们被命令留在家中，所有集会和示威活动都被禁止。政府还实施了通讯封锁，自周四晚上以来，所有互联网和社交媒体访问都被封锁。

相关：学生抗议者闯入监狱后，孟加拉国实施全国宵禁

虽然政府没有公布死亡和受伤的官方统计数据，但当地媒体估计已有数千人受伤，死亡人数已达到 115 人。
执政党人民联盟总书记 Obaidul Quader 证实，在极端情况下，警察被授予向违反宵禁的人开枪的权力。
孟加拉国各地爆发的抗议活动是该国十多年来经历的最严重的抗议活动之一。本月初，学生们在大学校园内开始抗议重新引入公务员职位配额，他们认为这是歧视性的，有利于由总理谢赫·哈西娜领导的人民联盟。
本周，抗议活动已远远超出校园范围，并发展成为一场反对自 2009 年以来执政的哈西娜政府的更大规模运动。哈西娜被指控监督猖獗的独裁主义、警察暴行和腐败，她 1 月份的连任遭到反对派抵制，并被广泛记录为舞弊。自新冠疫情爆发以来，该国经济也遭遇了严重的衰退，数亿人失业，并面临创纪录的通货膨胀。
28 岁的 Shafkat Mahmud 是达卡乌塔拉社区的一名学生抗议者，他说这不再只是一场学生抗议，而是一场类似“内战”的全国性平民骚乱。
Mahmud 声称，在政府于周四晚上关闭互联网后，警方已从使用橡皮子弹改为使用实弹。他描述了他和其他抗议者周五如何遭到携带砍刀和枪支的亲政府支持者的袭击，并在事后看到公共汽车运走死者。
“由于政府部队一直在暴力袭击我们，我们的家人也加入了我们的抗议活动，”他说。“我们最初的斗争是为了配额，但在目睹了警察袭击抗议者的残酷和残忍之后，现在是为了改变。我们正在游行要求政府下台。”
本周早些时候，亲政府的学生团体袭击了抗议者，警方被指控向示威者发射催泪瓦斯、橡皮子弹和眩晕手榴弹，煽动暴力。抗议者随后闯入国营广播公司，纵火焚烧，并于周五闯入孟加拉国中部一所监狱，释放了数百名囚犯。
据当地人士称，周五是抗议活动迄今为止最致命的一天，警方被指控向示威者发射实弹，至少有 40 人可能在暴力事件中丧生。
双方代表周五晚些时候举行会议，试图达成解决方案，几名学生领袖要求彻底改革配额制度并重新开放大学。司法部长 Anisul Huq 周五晚些时候表示，政府愿意讨论他们的要求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/bangladesh-police-given-shoot-on-sight-orders-amid-national-curfew</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登继续抵制民主党结束连任竞选的呼吁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/biden-resists-democratic-calls-step-down</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T12:58:19Z拜登在美国国旗前。周六，民主党陷入了明显的僵局，因为在经过一周的惊人党内举动以推翻总统职位后，民主党人继续忍受高调的呼吁，要求他结束竞选连任。总统转而支持许多人希望更有可能击败唐纳德·特朗普的候选人。
自与特朗普辩论表现糟糕以来的几周里，81 岁的拜登一直试图抵制要求他辞去竞选首相的呼声，因为人们担心他的年龄和智力不再适合这份工作。但一系列采访、新闻发布会和演讲都无助于平息党内紧张情绪。
过去一周，民主党民选官员纷纷公开表示赞赏拜登在任期间的政绩，但也发出可怕警告，称如果特朗普继续担任 11 月总统大选的党内候选人，美国将迎来第二任总统。

相关：民主党呼吁拜登退出美国大选，因为总统未能承认他

加入合唱的最新高调名字是谢罗德·布朗 (Sherrod Brown)，这位陷入困境的俄亥俄州参议员周五晚上打破沉默，致电结束拜登的连任竞选。
“我听取了俄亥俄州民众对一些重要问题的意见，比如如何继续在我们州增加就业机会，为执法部门提供打击芬太尼的资源，保护社会保障和医疗保险不被削减，以及阻止正在进行的实施全国堕胎禁令的努力，”布朗在一份声明中说。
他补充说：“在这个关键时刻，我们必须把全部注意力重新放在这些重要问题上。我认为总统应该结束他的竞选活动。”
这些公开的拒绝支持也反映了民主党高层、党内坚定派和高级捐助者同样激烈的私人游说活动，旨在说服拜登，他无法击败特朗普，除非他被更有活力的候选人取代，否则他的政治遗产将面临风险，最有可能的是他的副总统卡马拉·哈里斯。
这场运动似乎越来越接近说服拜登及其亲密的顾问和家庭成员圈子，情况已经变得如此严重，以至于他需要考虑采取非常措施，宣布自己只担任一届总统，并支持其他人来对抗特朗普。
据报道，拜登的立场已经从绝对拒绝转变为现在愿意考虑他的立场。一些媒体报道甚至暗示，决定可能会在未来几天内做出，最早可能在本周末做出。
然而，周五拜登的竞选团队发出了明显的反抗之声，称总统——他也感染了新冠病毒，正在特拉华州海滨的家中隔离——期待重返竞选之路。
“我期待下周重返竞选之路，继续揭露唐纳德·特朗普 2025 项目议程的威胁，同时为我自己的记录和我对美国的愿景辩护：我们拯救我们的民主，保护我们的权利和自由，为每个人创造机会，”拜登在一份声明中说。
“赌注很高，选择很明确，”拜登补充道。“团结起来，我们就会赢。”
拜登确实有仍然在党内处于巅峰的著名盟友。左翼国会女议员亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯和佛蒙特州参议员伯尼·桑德斯在过去几天都表示支持拜登继续保持领先地位。
“如果你 10,000% 确信候选人或总统无法击败唐纳德·特朗普，那么请做你认为符合良心的事情。但我没有看到另一种情况，我觉得这不会让我们陷入巨大的危险，”奥卡西奥-科尔特斯说。
在过去一周的民意调查中，拜登落后于特朗普，尤其是在决定选举胜负的关键战场州。共和党竞选者甚至夸口说，他们的选举版图正在扩大，因为以前安全的民主党州——例如弗吉尼亚州或新罕布什尔州——可能会发挥作用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/biden-resists-democratic-calls-step-down</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉科塔族少年以头发创下世界纪录，表示自己很自豪能代表部落</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/lakota-teen-world-record-hair</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T11:00:36Z一名身穿白色纽扣衬衫、蓝色图案和两条辫子的少年微笑着一名印第安少年最近被评为世界上头发最长的少年，他说他很自豪，现在他可以代表他的部落和家人走向全球观众。
“从文化上讲，拉科塔人留着长发，”Reuben Looks Twice Jr 周五在接受采访时表示，该采访由吉尼斯世界纪录网站发布，该网站于 6 月 7 日批准了他的纪录，因为他的头发长度为 161 厘米（5 英尺 3.3 英寸）。这位 17 岁的年轻人引用了拉科塔语中的“精神”一词，并补充道：“这是我们 Nagi 的一部分。这就是我。
“我很自豪能够代表我的家人和拉科塔族。”
鲁本告诉该组织，他最后一次理发是在两岁的时候，该组织以管理 40,000 项世界纪录的数据库而闻名。他的父母最初让他在南达科他州拉皮德城长大时开始不修剪头发，因为他害怕理发推子。
但后来，随着年龄的增长，他坚持留长发以纪念拉科塔族的传统。拉科塔族和许多其他美国原住民一样，认为头发是神圣的文化象征，代表着与灵魂、家庭和社区的联系。
从那时起，鲁本主要把头发编成长辫子。根据他在接受吉尼斯采访时所说，他每天早上用洗发水和护发素洗头 20 分钟，以保持这种发型。然后，他把头发吹干一个小时，再花 10 分钟解开、梳理和重新编成辫子。
这名少年告诉吉尼斯，当他决定挑战世界纪录时，他去了一家美发沙龙解开辫子、洗头和梳头。沙龙把他的头发铺开，找出最长的一缕，测量了三次，测量的平均值最终成为了鲁本创造的官方纪录。
他从印度的 Sidakdeep Singh Chahal 手中夺得了这一头衔，后者在 2023 年的头发长度为 146 厘米（4 英尺 9.5 英寸）。
鲁本透露，他的头发太长了，有时会被卡在车门上或被淋浴旋钮缠住。然而他说他计划永远不剪掉它。
这不仅是因为他希望这会让“我的家人和部落感到骄傲”——年满 18 岁时，他还将有资格获得吉尼斯纪录，成为世界上头发最长的人，截至周五，该纪录仍空缺。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/lakota-teen-world-record-hair</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌归还文物的中国文物“自愿”捐赠给大英博物馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/20/chinese-artefacts-in-repatriation-row-were-given-willingly-to-british-museum</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/20/chinese-artefacts-in-repatriation-row-were-given-willingly-to-british-museum</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总统未承认拜登 民主党呼吁拜登退出美国大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/democrat-seth-moulton-calls-on-biden-to-exit-us-election-after-president-fails-to-recognise-him</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T12:01:48Z塞思·莫尔顿 (Seth Moulton) 于 2017 年在波士顿接受采访时，对着麦克风讲话，举起右手表达自己一位美国国会议员表示，他决定加入呼吁乔·拜登退出总统竞选的行列，因为81 岁的老人在最近的一次活动中似乎不认识他了。
马萨诸塞州民主党众议员塞思·莫尔顿 (Seth Moulton) 是拜登上个月辩论表现糟糕后不久第一批呼吁拜登退出竞选的民主党人之一。周五，莫尔顿在《波士顿环球报》上发表了一篇严厉的专栏文章，加大了将总统从 2024 年大选中赶下台的力度。

相关：乔·拜登和民主党的困境——播客

莫尔顿说，6 月 6 日，他在诺曼底诺曼底登陆 80 周年纪念活动上的一小群人中见到了拜登。 “这是他第一次似乎认不出我了，”这位民主党人写道。“当然，随着年龄的增长，任何人都会发生这种情况，但当我几周前观看这场灾难性的辩论时，我不得不承认，我在诺曼底看到的是一个更深层次问题的一部分。
“这是一个令人沮丧的认识，不是因为我关心的人度过了一个艰难的夜晚，而是因为一切都取决于拜登能否在 11 月击败唐纳德·特朗普。”
上周，前总统、2024 年共和党候选人唐纳德·特朗普成为一次未遂暗杀的目标。莫尔顿表示，枪击事件“暂时改变了全国的讨论话题，但这些基本事实没有改变：拜登在关键的摇摆州落后于特朗普，而他还没有向我们表明他愿意或能够改变他的策略”。



华盛顿众议员亚当·史密斯称拜登的竞选是“史诗般的政治失职行为”。 摄影：Ting Shen/Bloomberg via Getty Images


来自华盛顿的民主党众议员亚当·史密斯（Adam Smith）周六对拜登的批评更为严厉，他表示，总统的竞选团队允许他参选是“史诗般的政治失职行为”。
在接受英国广播公司（BBC）的《今日》节目采访时，他说：“全国各地的民主党领导人需要停止对此保持矜持、沉默和礼貌的态度，他们需要坚定地表达自己的观点，即总统应该下台，他们需要去找拜登总统的竞选团队，他们需要告诉他，‘你正在犯下史诗般的政治失职行为。’请停止这种行为，请将党和国家的利益置于乔·拜登的私利之上。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_73533ee9-f978-4093-9111-27911df23a5f__ 



自上个月在辩论中表现不佳以来，正在从新冠疫情中恢复的拜登一直面临着巨大的辞职压力。尽管总统试图通过多次电视采访和公开露面来消除人们对他的年龄和心理承受能力的担忧，但他仍然不断失言，要求他下台的呼声也一直存在。

相关：寻找乔·拜登的可靠替代者 |信件

上周，在一场事关成败的北约新闻发布会上，拜登误将卡马拉·哈里斯称为“特朗普副总统”，当天早些时候，还误将乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基称为“普京总统”。
周五，拜登表示，他期待“下周重返竞选之路”，因为要求他下台的民主党国会议员人数超过 30。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/democrat-seth-moulton-calls-on-biden-to-exit-us-election-after-president-fails-to-recognise-him</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利兹一女子因载有儿童的汽车被“点燃”而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/20/woman-arrested-in-leeds-after-car-set-alight-with-children-inside</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T11:20:09Z普通的警戒线照片。一名女子在一辆汽车“故意纵火”后被捕，当时车内还有两名儿童。
事件发生在周四晚上 10 点 52 分，利兹。
西约克郡警方称，一名女子报告说，她的车在 Tong Way 被故意纵火，当时她的两个孩子还在车里。
警方称，她和一名邻居将孩子们带到安全的地方，并接受了救护车工作人员的检查，没有发现任何问题。
警方发言人说：“一名 19 岁女子因涉嫌与该事件有关的纵火行为而被捕，目前仍被拘留。调查正在进行中。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/20/woman-arrested-in-leeds-after-car-set-alight-with-children-inside</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国称停火“接近终点线”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/20/israel-gaza-hamas-war-international-court-justice-icj-occupied-palestinian-territories</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T10:13:34Z以色列军队在以色列占领的约旦河西岸。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/20/israel-gaza-hamas-war-international-court-justice-icj-occupied-palestinian-territories</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持特朗普的千万富翁和选举否认者向极右翼选民阴谋团体提供资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/patrick-byrne-trump-election-deniers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/20/patrick-byrne-trump-election-deniers</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>