<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 21:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国警方特别调查小组将调查华盛顿邮报负责人在电子邮件删除中所扮演的角色</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/31/police-set-up-special-enquiry-team-to-examine-role-of-washington-post-chief-in-email-deletions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/31/police-set-up-special-enquiry-team-to-examine-role-of-washington-post-chief-in-email-deletions</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯间谍在斯洛文尼亚认罪后被判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/russian-spies-sentenced-slovenia-court-prisoner-exchanges</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T16:06:49Z八层现代办公楼外观两名俄罗斯在斯洛文尼亚被捕的两名卧底间谍已承认有罪，这一迅速的法庭案件可能为他们被纳入俄罗斯与西方之间的囚犯交换铺平道路。

这对夫妇的真实姓名被认为是阿尔乔姆·杜尔采夫 (Artem Dultsev) 和安娜·杜尔采娃 (Anna Dultseva)，于 2022 年底被捕，被认为是“非法移民”——接受过冒充外国人训练的卧底俄罗斯间谍，他们以掩护身份在国外生活多年。他们假扮成阿根廷夫妇路德维希·吉施 (Ludwig Gisch) 和玛丽亚·迈耶 (Maria Mayer)，用西班牙语与他们的两个孩子交谈。她经营一家在线艺术画廊，他经营一家 IT 公司，但他们一直在秘密为俄罗斯情报部门工作。

相关：第 35 号的“普通”家庭：涉嫌俄罗斯间谍在斯洛文尼亚等待审判

卢布尔雅那地区法院在一份声明中表示，这对夫妇对间谍和伪造文件的指控表示认罪。法院判处他们一年半以上的监禁，相当于服刑时间，并下令将他们驱逐出境。他们还被禁止在五年内返回斯洛文尼亚。
据信，这对夫妇利用斯洛文尼亚在申根自由流动区内的地位，为俄罗斯情报部门在欧洲各地执行任务。一位消息人士此前告诉《卫报》，在搜查两人使用的办公室时，警方发现了大量现金，数小时才清点完毕。两人被捕后，他们的两个孩子被送去寄养，继续在卢布尔雅那的一所国际学校上学。目前还不清楚他们现在的命运如何。
听证会结束后，两人被警察从法院后门护送出来。他们把文件捂在脸上，以免被摄像机拍到。去年，卢布尔雅那一位了解此案的消息人士表示，这对夫妇在被捕后拒绝合作，也没有向调查人员透露任何信息，但他补充说，俄罗斯官员私下迅速承认这对夫妇是情报人员，并开始讨论可能的交换。

相关：在白俄罗斯被判处死刑的德国男子获总统赦免

斯洛文尼亚新闻媒体 N1 援引匿名消息人士的话称，这两名间谍将参与即将进行的囚犯交换。有报道称，许多俄罗斯囚犯已被转移出他们最后已知的地点，其中包括一些政治犯。周二，一名德国人在白俄罗斯被判处死刑，白俄罗斯是俄罗斯的坚定盟友，他被该国独裁总统亚历山大·卢卡申科赦免。
华盛顿和莫斯科几个月来一直在低调谈判可能的囚犯交换问题，白宫热衷于释放关押在俄罗斯监狱的美国囚犯，包括《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇，他本月早些时候被判处 16 年有期徒刑间谍罪，格什科维奇、他的雇主和美国政府均否认了这些指控。

俄罗斯当局被指控下令逮捕格什科维奇等人，目的是获取用于潜在交换的“筹码”。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京明确表示，他释放的主要目标是瓦迪姆·克拉西科夫，他是一名俄罗斯刺客，于 2019 年在柏林公园枪杀了一名车臣流亡者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/russian-spies-sentenced-slovenia-court-prisoner-exchanges</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“外国代理人”法通过后美国暂停向格鲁吉亚提供 9500 万美元援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/us-pauses-georgia-aid</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T15:17:03Z示威者在防暴警察队伍前做手势美国已暂停向格鲁吉亚提供 9500 万美元援助，此前该国议会通过了与外国代理人有关的立法，批评人士称，该立法受到俄罗斯一项用于镇压政治异见人士的法律的启发，并引发了数周的大规模抗议。
美国国务卿安东尼·布林肯周三表示，他已决定暂停对格鲁吉亚政府的直接援助，以回应政府采取的“反民主”行动。
美国还已对一些格鲁吉亚政客和执法官员实施了签证禁令，原因是他们压制言论自由，特别是支持格鲁吉亚融入欧盟的声音。西方。

相关：“格鲁吉亚现在由俄罗斯统治”：自由梦想如何破灭

“格鲁吉亚政府的反民主行动和虚假言论与欧盟和北约成员国规范不相容，”布林肯在从新加坡飞往蒙古结束亚洲六国之行时发表声明称。
尽管被暂停，布林肯表示，美国将继续资助格鲁吉亚促进民主、法治、独立媒体和经济发展的项目。
“我们将继续致力于格鲁吉亚人民及其欧洲-大西洋愿望，”他指出，自格鲁吉亚脱离苏联独立以来，美国在过去 30 年里向格鲁吉亚提供了超过 62 亿美元的援助。
格鲁吉亚议会于 5 月通过了这项立法，推翻了总统的否决。该法律要求媒体和非政府组织如果从国外获得超过 20% 的资金，则必须注册为“追求外国利益”。
批评人士表示，它与克里姆林宫用来压制反对者的立法非常相似，并将阻碍格鲁吉亚加入欧盟的努力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/us-pauses-georgia-aid</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港骚乱致三人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/31/three-arrested-over-southport-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T14:12:26Z南港一夜骚乱后，一块碎砖放在一个钩编的信箱顶盖上南港爆发极右翼骚乱，三名男子被捕，骚乱中有 50 多名警察社区仍在为夺去三名儿童生命的可怕持刀袭击事件而震惊，三人受伤。
默西塞德郡警察局长塞雷娜·肯尼迪在南港巡逻时告诉记者，这三人因骚乱而被捕，骚乱中有 54 名警察受伤，其中 49 名来自默西塞德郡，4 名来自兰开夏郡。
“他们纯粹是为了流氓和暴徒而来，”肯尼迪谈到暴徒时说道。
当警方处理极右翼暴力事件的后果时，侦探们被给予更多时间来审问这名 17 岁的男孩，他因与暴行有关而被拘留，三名分别为六岁、七岁和九岁的女孩被杀，另外八名儿童和两名成人受伤。
这名男孩来自附近的班克斯村，在一场以泰勒·斯威夫特为主题的恐怖事件发生后，他因涉嫌谋杀和谋杀未遂而被捕周一，儿童假日俱乐部。
9 岁的 Alice Dasilva Aguiar、6 岁的 Bebe King 和 7 岁的 Elsie Dot Stancombe 被刺致死，5 名儿童和 2 名成人仍处于危急状态。
周二，暴徒在南港清真寺附近举行暴力抗议活动，破坏了悼念遇难小女孩的夜晚。
在为遇害儿童守夜后的骚乱中，砖块、石头和瓶子被扔出，汽车被点燃，警察受重伤。
社交媒体上传播了毫无根据的谣言，错误地指认了嫌疑人，并谎称他是一名寻求庇护者，而实际上他出生在卡迪夫。
周三，利物浦市市长史蒂夫·罗瑟勒姆在南港表示：“我们昨晚看到的是来自全国各地的人的渗透，他们受到社交媒体和然后他们陷入疯狂，攻击那些早些时候被大家视为英雄、敢于冒险的人。这些人竟然认为他们可以来这里分裂我们的社区，这让人非常难受。”
其中一名受害者的母亲出面干预，试图缓和紧张局势。埃尔西的母亲詹妮·斯坦科姆在 Facebook 上写道：“这是我唯一要写的东西，但请停止今晚在南港发生的暴力事件。
“在过去的 24 小时里，警察一直英勇无畏，他们和我们都不需要这样的。”
在暴力事件发生后，南港居民团结起来支持穆斯林社区，清理暴徒留下的烂摊子，据称这些暴徒来自该地区以外。
周三早上，数十名居民拿着刷子和铲子在南港清真寺外清理在骚乱中被推倒的墙上的砖块。
清真寺主席易卜拉欣·侯赛因告诉《卫报》，当数百名暴徒冲进清真寺时，他和八名信徒被“堵在”大楼内。
他说：“这真的很可怕，而且没有必要。根本没有任何理由这样做。我们只能继续前进，没有别的办法。”
默西塞德郡警方表示，“一大群人——据信是英国防卫联盟 (EDL) 的支持者”——在晚上 7 点 45 分左右开始向海边小镇的清真寺投掷砖块等物品。
EDL 是一个极右翼、仇视伊斯兰教的组织，由汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson) 于 2009 年创立，他的真名是斯蒂芬·亚克斯利-列侬 (Stephen Yaxley-Lennon)。
苏格兰前首席部长 Humza Yousaf 在骚乱发生后呼吁根据恐怖主义法禁止 EDL，尽管罗宾逊坚称该组织已不复存在。
副首相安吉拉·雷纳 (Angela Rayner) 后来表示，她的同事、内政大臣伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 将“研究”是否应根据恐怖主义法禁止 EDL。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/31/three-arrested-over-southport-riots</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度喀拉拉邦山体滑坡死亡人数上升至 166 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/death-toll-landslides-india-kerala-state-rescue-operation</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T14:40:30Z人们在被泥土和碎片覆盖的天花板残骸下搜寻印度南部喀拉拉邦发生一系列山体滑坡，死亡人数已上升至 166 人，仍有近 200 人失踪。多年来最严重的灾难。
周二半夜，瓦亚纳德山区连续发生两次大型山体滑坡，数百所房屋被冲走并压垮。
山体滑坡发生之前，陡峭的地形遭遇了正常降雨量的五倍，一些地区报告称 24 小时内降雨量超过 300 毫米（1 英尺）。
大量降雨导致埃鲁瓦赞吉河泛滥并改道，冲过数百人在家中睡觉的地方，整个村庄都被泥浆淹没。几个茶园和小豆蔻种植园也被摧毁。
周三，数百名工人参加了救援行动，从泥浆和废墟中拉出尸体，但由于恶劣的天气条件和主要道路和桥梁在灾难中被冲毁，救援工作受到阻碍。救援工作第二天结束时，仍有约 190 人失踪或身份不明，其中包括儿童，人们对他们生还的担忧正在逐渐消退。
随着大雨持续，印度军队从该地区疏散了 5,500 多人，其中包括数百名滞留的游客，并将他们带到了数十个救济营地。
印度内政部长阿米特·沙阿表示，已经向反对党执政的喀拉拉邦政府发出警告，警告该地区因季风降雨可能出现山体滑坡，随后这场灾难引发了一场政治争论。
“团队提前被派往喀拉拉邦。喀拉拉邦政府没有及时疏散民众，”沙阿周三告诉议会。然而，喀拉拉邦首席部长皮纳拉伊·维贾扬表示，只有在发生山体滑坡后才发出红色警报，现在不是“互相指责”的时候。
受灾最严重地区之一 Chooralmala 村的居民 Jayan 告诉《印度快报》，他的 11 名家人仍然失踪。“到目前为止，我们只找到三具尸体，其余人仍然失踪，”他说。
由于气候危机引发了异常强烈的降雨，导致喀拉拉邦在季风季节发生山体滑坡的情况越来越常见，该州的丘陵地带遭到严重破坏。
环保人士还警告说，不稳定的山地上房屋建设增多，森林砍伐为种植园让路，这加剧了这一问题，破坏了土壤，使该地区更容易发生山体滑坡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/death-toll-landslides-india-kerala-state-rescue-operation</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几内亚法庭等待大屠杀案审判的判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/guinea-court-awaits-verdict-on-massacre-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T14:24:52Z穆萨·达迪斯·卡马拉 (Moussa Dadis Camara) 与其他 10 人被指控下令镇压数千名手无寸铁的抗议者。几内亚首都科纳克里的一家法院将于周三在一场历史性的审判中做出期待已久的判决2009 年 9 月的大屠杀和大规模强奸，尽管西非国家即将爆发抗议活动，律师们也正在进行罢工，但政府仍坚持不放弃。
前独裁者穆萨 达迪斯·卡马拉 与其他 10 人一起被指控下令镇压数千名手无寸铁的抗议者，这些抗议者对他决定参加次年选举感到不满。
数百名士兵向示威者开火，造成至少 150 人死亡。宪兵队进入 9 月 28 日体育场后，发生了踩踏事件，数十名妇女遭到强奸。体育场以 1958 年的全民公投命名，当时这片前法国殖民地投票支持独立。
“这次审判具有象征意义，毫无疑问标志着打破有罪不罚制度的新时代的到来，”幸存者之一的律师 Halimatou Camara（与 Dadis 无关）说道。
“这一刻早就该到来了，”人权观察国际司法顾问 Tamara Aburamadan 说道。“受害者已经等待这一刻很久了……这一刻不仅对这次大屠杀的受害者很重要，对所有几内亚人来说也很重要。”
寻求正义并非一帆风顺。审判已多次休庭。而对幸存者的足够赔偿和医疗援助问题也尚未决定。
在受审的 11 人中，有阿布巴卡尔“图姆巴”迪亚基特，他作为卡马拉总统卫队的负责人于 2009 年 12 月承认，他在一场关于谁应该为大屠杀负责的争吵中近距离射杀了他的前任老板。
去年 11 月，卡马拉在蒙面枪手的越狱行动中被从科纳克里中央监狱释放。后来他被安全官员送回监狱。另一名越狱的被告克劳德·皮维 (Claude Pivi) 仍逍遥法外。
几内亚现任军事政府由马马迪·杜姆布亚 (Mamady Doumbouya) 领导，他在 2021 年政变后掌权，因推动审判而受到当地称赞。
但在判决之前，民间社会团体还要求释放自 7 月 9 日以来被拘留的两名活动人士奥马尔·西拉 (Oumar Sylla) 和马马杜·比洛·巴 (Mamadou Billo Bah)，并对多家媒体进行审查。抗议活动将于周三举行。
7 月 16 日，该国律师开始为期两周的罢工，抗议对两人和其他公民的零星逮捕，无视全国范围内禁止示威的禁令。
在审判前夕，军政府向议会提交了一份修改 2020 年宪法的草案。如果在公投中获得批准，新宪法将把总统任期限制从六年缩短至五年，并且不禁止现任执政军事委员会成员参加下次选举。公投和选举的日期尚未公布。
不过，人权活动家表示，这次审判是这个有着悠久独裁历史的国家历史上的一个里程碑时刻，可能会推动进一步的变革。
“我们希望这次审判和判决能够激发其他机会，让他们为该国犯下的其他严重罪行寻求正义，”人权观察的阿布拉马丹说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/guinea-court-awaits-verdict-on-massacre-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被杀后，伊朗誓言报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/hamas-leader-ismail-haniyeh-death-raid-iran-home-israel-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/hamas-leader-ismail-haniyeh-death-raid-iran-home-israel-gaza-war</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司任命罗伯特·凯利·奥特伯格为新任总裁兼首席执行官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/31/boeing-robert-kelly-ortberg-president-ceo</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T12:10:29Z2022 年 7 月 20 日，一架波音 737 Max 飞机在英国范堡罗举行的范堡罗国际航空展上展出。波音公司 将该航空航天行业资深人士罗伯特“凯利”奥特伯格（Robert “Kelly” Ortberg）出任新任总裁兼首席执行官，这家陷入困境的飞机制造商正在努力修复声誉并支撑业务。
今年 1 月，一起可怕的客舱面板爆裂事件引发了该公司自2018和2019两起致命坠机事故以来最大的安全危机，造成 346 人死亡。
波音公司周三公布了新任老板，第二季度亏损 14 亿美元。该公司花了数月时间努力安抚监管机构、航空公司和乘客。
64 岁的奥特伯格曾领导航空航天供应商罗克韦尔柯林斯，后来成为航空航天和国防巨头 RTX 的一部分。波音公司表示，他将于 8 月 8 日上任。他将取代现任首席执行官戴夫·卡尔霍恩，后者于今年早些时候宣布辞职。

相关：“他们无法继续前进”：波音坠机受害者家属要求伸张正义

本月早些时候，波音同意认罪，因为美国联邦检察官发现波音违反了 2021 年保护该公司免遭起诉的协议。
“董事会在过去几个月进行了彻底而广泛的搜寻过程，以选出波音的下一任首席执行官，凯利拥有带领波音开启新篇章的正确技能和经验，”波音董事长史蒂文·莫伦科普夫周三表示。
“我非常荣幸和谦卑地加入这家标志性的公司，”奥特伯格说，他声称在他的领导下，安全和质量将“走在最前沿”。 “还有很多工作要做，我期待着开始工作。”
由于对飞机质量的担忧，波音公司缩减了商用飞机的生产， 由于陷入困境的国防和航天业务加剧了这家美国飞机制造商的财务压力，该公司公布了更大的季度亏损。
该公司股价在纽约盘前交易中上涨了 2%。自今年年初以来，该公司的股票市值已下跌四分之一。

相关：波音星际客机太空舱出现问题，美国宇航局宇航员无返回日期

波音的三大主要业务之一——国防、太空和安全部门在 2023 年和 2022 年损失了数十亿美元，高管们将此归咎于固定价格合同的成本超支。
此类合同的利润率很高，但国防承包商容易受到通胀压力的影响，而通胀压力在过去几年中已经削弱了美国企业的盈利。
波音首席财务官 Brian West 在 5 月份表示，这家飞机制造商将在 2024 年烧钱而不是赚钱，与去年相比，波音的飞机交付量较低，导致该公司陷入困境。
该公司最新的 危机始于  1 月 ，当时一架全新的 737 Max 9 从俄勒冈州波特兰起飞后不久，门塞炸掉，迫使阿拉斯加航空机组人员紧急降落。这引发了人们对波音生产流程的质疑，并导致其最畅销的 Max 喷气式飞机的制造量大幅下降。
这导致交付量减少，令客户感到沮丧。第二季度，波音共交付了 92 架飞机，较去年同期下降 32%。
路透社对本文亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/31/boeing-robert-kelly-ortberg-president-ceo</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港持刀伤人案最新消息：内政大臣将“研究” EDL 是否应被列为禁制团体；侦探将有更多时间审讯嫌疑人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/31/southport-stabbing-suspect-riots-latest-victims-alice-dasilva-aguiar-bebe-king-elise-dot-stancombe</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T13:15:24Z南港发生骚乱后，防暴警察在一辆燃烧的警车附近阻拦抗议者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/31/southport-stabbing-suspect-riots-latest-victims-alice-dasilva-aguiar-bebe-king-elise-dot-stancombe</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党热情高涨，赢得摇摆州的希望增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/31/harris-democrats-swing-states-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/31/harris-democrats-swing-states-election</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，人工智能模拟的男性不育测试可能很快就会出现在全科医生的身上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/31/ai-modelled-test-for-male-infertility-could-soon-be-with-gps-researchers-say</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T12:19:30Z一名医生手持男性精子的解剖模型。研究人员表示，一种可以预测男性不育的新型血液检测方法可能很快就会被全科医生使用。
发表在《科学报告》杂志上的一项研究该研究调查了 2011 年至 2020 年期间接受精液和激素检测以诊断男性不育的近 4,000 名男性的数据。
据此开发了一个 AI 模型，研究人员表示该模型可以预测男性不育风险，准确率约为 74%。它的工作原理是测量血液样本中与精子生成相关的不同激素水平。
研究人员表示，该模型可以 100% 准确率地预测一种严重的不孕症，即非阻塞性无精子症（精液中没有精子）。

相关：研究人员称，广为宣传的激素测试作为女性生育预测工具不可靠

该团队认为，他们的 AI 增强型血液测试可以使男性不育筛查更容易获得，因为它可以在全科医生手术中使用，而无需特殊实验室。
领导该AI模型开发的日本东邦大学医学院泌尿外科副教授小林秀之表示，这种方法仅作为识别不育症的第一步筛查，“不能替代精液检测”。
他补充道：“未来，我们希望临床实验室和健康检查中心能够使用我们的AI预测模型来筛查男性不育症，从而通过克服障碍使男性不育症检测更加容易。”
根据世界卫生组织的数据，全球约有7％的男性患有不育症，异性恋夫妇中约有一半的生育问题来自男性。
曼彻斯特大学男科学教授Allan Pacey表示，该方法可以帮助简化检测男性不育症的过程。
他说：“第一步是简化检测男性不育症的过程。诊断男性不育症需要到专科实验室对精液样本进行分析。这需要请假并再次预约，有时需要到离家较远的专科实验室进行。因此，通过全科医生采集的血液样本进行第一阶段诊断的想法确实具有一些优势。”
他补充道：“本文的作者在将人工智能应用于该问题方面做得很好，但他们的方法必须简化为某种应用程序，以便全科医生可以使用，才能在现实世界中受益。
“显然，男性最终必须提供精液样本进行分析，但如果这种方法在更大的数据集中得到证实，可以帮助简化流程并使其更加用户友好。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/31/ai-modelled-test-for-male-infertility-could-soon-be-with-gps-researchers-say</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦戏剧因观众观看堕胎场景感到晕眩而暂停演出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jul/31/london-play-the-years-paused-after-theatregoers-felt-faint-during-abortion-scene</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T12:09:00Z舞台上的五个女人。一个人站在舞台前面向外看，而其他四个人则站着坐在铺着白色桌布的桌子旁边。周一，一部在伦敦首映的获奖剧作在预演中不得不暂停 10 分钟，因为几名以男性为主的观众在观看一幕血腥的堕胎场景后要求医疗救助。
《岁月》由艾琳·阿尔博执导，讲述了一位女性的个人和政治故事，背景是战后欧洲的迅速变化——从生殖权利的进步到职场性别歧视等挫折。
该剧改编自法国诺贝尔奖得主安妮·埃尔诺的自传《岁月》，五位演员，包括罗莫拉·加莱（《时刻》和《赎罪》）和吉娜·麦基（《我们在北方的朋友》）在不同年龄扮演主角。
这部两小时的戏剧于 2022 年在阿姆斯特丹开演，之后在阿尔梅达剧院进行英国首映周四，该片在播放到一半时，出现了一段生动的后街堕胎场景。
在播放该场景时，摊位前的一名男子表示他感到晕眩，而附近的人则示意工作人员帮忙。这名男子被带到外面的酒吧区，其他几名观众也表示感到晕眩，他们也加入了他的行列。
在暂停期间，据报道，另一名观众从圈子里大喊，说该场景“太丢脸了”，“没有任何警告”。罕见的是，舞台上的演员们回应了这名男子，称剧院的指导中已经“警告过堕胎”。
在阿尔梅达剧院的网站上、戏剧节目单上以及发给持票人的电子邮件中，指导警告称，“《岁月》包含性内容、堕胎的生动描述、强迫性交和血腥场面”。
剧院在一份声明中表示：“周一《岁月》的演出暂停了 10 分钟，以便我们的前台团队能够为需要帮助的观众提供护理。暂停期间，还为另外三名观众提供了护理。所有观众在短暂的救助后都很快恢复了。”
声明还补充道，“阿尔梅达网站 - 这里、预订页面、参观前电子邮件以及剧院门前的标牌上都贴有警告”。
这部戏剧在阿姆斯特丹受到评论家的热烈欢迎，一家报纸称其为“一个时代和一段人生的耀眼历史”。 在本月接受《卫报》采访时，演员们讨论了埃尔诺的作品对他们意味着什么，以及他们认为女权主义项目如今处于什么位置。
“我认为目前情况不太好，”加莱说。“一旦你在纸面上实现了目标——你可以堕胎，你可以投票，法律承认你不是你丈夫的财产——你就失去了很多语言……我们现在如何谈论女性被剥夺权利的微妙方式？”
《岁月》并不是第一部让观众感到头晕目眩的戏剧。 2016 年，在观看英国国家大剧院上演的《净化》中，有五人因观看酷刑、强奸和暴力的生动场景而晕倒，而在该剧首周，就有 40 人退场。
观众还退场观看了《西区小人生》，该剧中描写了自杀、自残和虐待儿童的场景。一位观众称，这部由詹姆斯·诺顿主演、改编自 Hanya Yanagihara 小说的戏剧“可能是我看过的最令人不安、最残酷、最露骨的戏剧”。
在去年爱丁堡艺术节的一场演出中，表演者Eloina Haines 不得不停止表演去查看一位观众的情况，因为这位观众差点晕倒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jul/31/london-play-the-years-paused-after-theatregoers-felt-faint-during-abortion-scene</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尼斯将游客人数削减至 25 人，以减少对城市的影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/venice-cuts-size-of-tourist-parties-to-25-to-reduce-impact-on-city</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T10:54:35Z游客在威尼斯里亚托桥上拍照威尼斯将从周四开始将游客人数限制在 25 人以内，这是减少人群对泻湖城市影响的最新尝试。
地方当局还将禁止导游使用扩音器，这些措施旨在“保护居民的和平”，并确保行人可以更自由地走动。
对于那些不遵守这些措施的人，将被处以 25-500 欧元（21-422 英镑）的罚款，这些措施原定于 6 月生效，但被推迟到 8 月初。
这些限制措施涵盖市中心以及穆拉诺岛、布拉诺岛和托尔切罗岛。



本月早些时候，在旨在限制游客数量的试点计划中，工作人员在威尼斯主要火车站外检查二维码。 摄影：Luca Bruno/AP


今年 4 月，威尼斯成为世界上第一个为游客引入付费系统的城市，旨在劝阻一日游游客在高峰期抵达。
这项试点计划受到其他欧洲旅游热点的密切关注，为期 29 天，于 7 月结束，为未来如何推进该项目的协商期铺平了道路。
对旅游团体的规定有许多豁免。两岁以下的儿童不计入人数，访问学生或教育旅行的学生不受此限制。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/venice-cuts-size-of-tourist-parties-to-25-to-reduce-impact-on-city</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现食用加工红肉可能会增加患痴呆症的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/31/eating-processed-red-meat-could-increase-risk-of-dementia-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T11:00:22Z这张照片显示，2015 年 10 月 26 日，科罗拉多州戈尔登，厨房里，培根在平底锅里煎着。 一项追踪了超过四十年间，10 万人因此患上了痴呆症。
此前，加工红肉已被证实会增加罹患癌症、心脏病和 2 型糖尿病的风险。现在，美国研究人员表示，他们发现了加工红肉与痴呆症之间的潜在联系。
研究还发现，用坚果、豆类或豆腐等更健康的食物代替加工红肉有助于降低痴呆症的风险。该研究结果在美国阿尔茨海默病协会国际会议上公布。
预计到 2050 年，全球痴呆症患者数量将增长近三倍，达到 1.53 亿，研究饮食和认知能力下降风险已成为研究人员关注的重点。
在最新研究中，专家们研究了美国 13 万名护士和其他卫生工作者的健康状况。他们被跟踪了 43 年，每两到四年提供一次饮食数据。
研究人员询问了参与者食用加工红肉的频率，包括：培根、热狗、香肠、意大利腊肠和其他三明治肉。
研究人员还询问了他们食用坚果和豆类的情况，包括：花生酱、花生、核桃、其他坚果、四季豆、豆类、豌豆；豆浆和豆腐。
在随访期间发现了超过 11,000 例痴呆症病例。
研究人员报告称，与每月食用三份加工红肉的人相比，每周食用两份加工红肉的人似乎会使认知能力下降的风险增加 14%。
专家表示，这项研究还表明，每天用一份坚果、豆类或豆腐代替一份加工红肉，可以降低 23% 的痴呆症风险。
这项研究的主要作者、波士顿布莱根妇女医院的助理教授 Yuhan Li 博士说：“关于认知能力下降是否与肉类消费之间存在关系的研究结果好坏参半，因此我们仔细研究了食用不同数量的加工和未加工肉类如何影响认知风险和功能。
“通过长期研究，我们发现食用加工红肉可能是一种痴呆症的重要危险因素。”
李教授在波士顿哈佛大学陈曾熙公共卫生学院进行这项研究，他补充说：“饮食指南可以包括限制食用红肉的建议，以促进大脑健康。”
“加工红肉也被证明会增加患癌症、心脏病和糖尿病的风险。它可能会影响大脑，因为它含有大量有害物质，如亚硝酸盐 [防腐剂] 和钠。”
阿尔茨海默病协会的 Heather Snyder 博士说：“预防阿尔茨海默病和所有其他痴呆症是一个主要关注点，阿尔茨海默病协会长期以来一直鼓励人们吃更健康的饮食——包括加工程度较低的食物——因为它们与降低认知能力下降的风险有关。
“这项大规模的长期研究为更健康的饮食方式提供了一种具体的例子。”
英国阿尔茨海默病协会的 Richard Oakley 博士说：“在这项研究中，更多食用加工红肉的人患上痴呆症，记忆力和思维能力更差。”
然而，他敦促谨慎，因为这项研究只发现了加工红肉和痴呆症之间的联系——并没有证明因果关系。
“重要的是请记住，这并不意味着食用加工红肉与患痴呆症直接相关。避免食用加工红肉的人可能通常更注重健康，并避免其他增加痴呆风险的不健康习惯。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/31/eating-processed-red-meat-could-increase-risk-of-dementia-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港议员谴责暴徒，受害者母亲呼吁保持冷静</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/31/southport-mp-condemns-rioters-as-victims-mother-calls-for-calm</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/31/southport-mp-condemns-rioters-as-victims-mother-calls-for-calm</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>