<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 09:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>报道称，特朗普计划周二在芝加哥进行大规模移民突击搜查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-ice-raid-chicago-report</link>
      <description><![CDATA[2025-01-18T02:54:51Z两名男子穿着印有“警察”字样的衬衫站在屋外《华尔街日报》周五报道称，唐纳德·特朗普即将上任的总统政府计划在就职第二天在芝加哥发动大规模移民突袭，并引用了四名熟悉计划的人。
该报称，突袭预计将于周二开始，持续一周，并补充说美国移民和海关执法局 (ICE) 将派遣 100 至 200 名官员执行行动。
特朗普的过渡团队没有立即回应路透社的置评请求。但一位了解新政府计划的消息人士表示，ICE 将在全国范围内加强执法力度，不会特别关注芝加哥或在那里增派人员。
“我们将在全国各地开展行动，”该人士说。“你会看到纽约有人被捕。你会看到迈阿密有人被捕。”
据《华尔街日报》报道，特朗普即将上任的边境事务主管汤姆·霍曼在芝加哥的一次活动中表示，政府“将从伊利诺伊州芝加哥开始”。
“如果芝加哥市长不想帮忙，他可以辞职。但如果他妨碍我们，如果他故意窝藏或隐瞒非法移民，我将起诉他，”他说道。
在11月5日总统大选前夕，移民问题是特朗普竞选活动的核心。
“在我就职典礼后不久，我们将开始美国历史上最大规模的国内驱逐行动，”特朗普在2024年1月表示。
据路透社报道，特朗普预计将动员美国政府各机构帮助他驱逐创纪录数量的移民，这将巩固他第一任期内利用所有可用资源和向所谓的“庇护”管辖区施压以进行合作的努力。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-ice-raid-chicago-report</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职典礼前夕华盛顿特区居民逃离：“我不能待在这里”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-inauguration-washington-dc-residents-leave</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-inauguration-washington-dc-residents-leave</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列称内阁批准加沙停火后将首先释放 737 名囚犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/18/middle-east-crisis-live-israel-says-737-prisoners-to-initially-be-freed-after-cabinet-approves-gaza-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2025-01-18T06:21:47Z巴勒斯坦人在日出时分在加沙南部汗尤尼斯的街头市场行走]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/18/middle-east-crisis-live-israel-says-737-prisoners-to-initially-be-freed-after-cabinet-approves-gaza-ceasefire</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃玛·拉杜卡努在输给无情的伊加·斯瓦泰克后退出澳大利亚网球公开赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/18/emma-raducanu-iga-swiatek-australian-open-results-match-report</link>
      <description><![CDATA[2025-01-18T03:22:43Z英国选手埃玛·拉杜卡努在第三轮输给伊加·斯瓦泰克后做出反应在过去几年的职业网球比赛中，伊加·斯瓦泰克击败另一位可怜的、毫无防备的对手的场景已经成为太阳升起的必然结果。当斯瓦泰克的比赛流畅、头脑清醒时，她凶猛的击球、运动能力和不懈的专注力的综合素质是如此之高，以至于在某个时刻，她让几乎所有世界上最好的球员都成为自己比赛的观众。
周六下午在墨尔本公园，轮到埃玛·拉杜卡努经历这样一次不愉快的经历。拉杜卡努在世界上最大的网球场之一上显得孤独而庄严，面对实力超群的斯瓦泰克，她完全无助，斯瓦泰克无情地打开了她的面包店，以 6-1、6-0 的压倒性优势进入澳大利亚网球公开赛第四轮。

相关：2025 年澳大利亚网球公开赛：德米纳尔对阵塞伦多洛，拉杜卡努输给斯瓦泰克，辛纳将要来——直播

在她本赛季的第一场比赛中，背部痉挛明显影响了她的季前准备，拉杜卡努职业生涯首次进入澳大利亚网球公开赛第三轮，以两场直落两盘击败了 26 号种子叶卡捷琳娜·亚历山德罗娃和阿曼达·阿尼西莫娃。两次，这位 22 岁的球员都展示了她的战斗精神和球场意识，面对极具攻击性但不稳定的对手，她以智取胜晋级。
但有时候，再多的战斗也无法取代纯粹的高质量击球和维持高水平比赛的能力。自从近三年前首次登上世界第一以来，斯瓦泰克一直是女子网球的旗手，这位 23 岁的球员已经走上了通往历史伟大之路。毫无疑问，五届大满贯冠军斯瓦泰克将在罗德拉沃尔球场上亮相并创造高水平。问题是拉杜卡努到底能做什么让她的生活变得困难。



埃玛·拉杜卡努在墨尔本公园举行的 2025 年澳大利亚网球公开赛第三轮比赛中以 6-1、6-0 输给伊加·斯瓦泰克。 摄影：Robert Prange/Getty Images


在早期的交锋中，随着两位球员都稳定下来，拉杜卡努有理由保持乐观。尽管在首场发球局中面临两个破发点，拉杜卡努还是展示了她的运动能力和从防守到进攻的得分能力，吸收了斯瓦泰克的快速节奏，然后在 1-1 的发球局中反击。
这种希望转瞬即逝。斯瓦泰克迅速找到了自己的射程，她完全在底线压制住了拉杜卡努。拉杜卡努的发球很快就完全受到攻击，这位波兰人以出色的深度和速度击败了拉杜卡努柔弱的二发，几乎每一次一发回击都极具冲击力，这让她在每一分上都立即占据主动。斯瓦泰克的发球也非常出色——她没有遇到一个破发点——并且凭借她远超对手的速度和击球重量完全控制了底线。

相关：德雷珀在墨尔本马拉松赛上连赢三局后，为努力工作获得回报而感到高兴

比赛直到最后都完全在斯瓦泰克的球拍上，拉杜卡努看起来非常缺乏力量，完全没有主意。当拉杜卡努试图从斯瓦泰克手中夺回主动权，自由挥拍并瞄准底线时，她的失误数继续上升。每当她像往常一样耐心地积累得分时，用不了多久，一个沉重的上旋正手球就会以干净利落的制胜球从她身边飞过。
当斯瓦泰克连续赢得 11 场比赛时，观众发出一声响亮的鼓励声：“不要留情！”其实没有必要。斯瓦泰克早已确立了自己无与伦比的领跑者地位，总是冷酷无情直到最后。和往常一样，斯瓦泰克不留任何机会，一路冲过终点线，把完全不敌她的对手甩在身后。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/18/emma-raducanu-iga-swiatek-australian-open-results-match-report</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普就职典礼临近，俄罗斯和伊朗深化防务关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/18/ukraine-war-briefing-russia-and-iran-deepen-defence-ties-as-trump-inauguration-looms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/18/ukraine-war-briefing-russia-and-iran-deepen-defence-ties-as-trump-inauguration-looms</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和特克斯和凯科斯群岛将对 SpaceX 发射失败导致碎片展开调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/17/turks-caicos-starship-spacex</link>
      <description><![CDATA[2025-01-18T00:57:12Z蓝天上的橙色条纹美国联邦航空管理局和特克斯和凯科斯群岛官员已对 SpaceX 的星际飞船火箭爆炸试验展开调查，该试验导致碎片飞过加勒比海北部，迫使航空公司改道数十架飞机。航班。
负责监管私人火箭发射活动的美国联邦航空管理局表示：“目前还没有公众受​​伤的报告，美国联邦航空管理局正在与 SpaceX 和相关部门合作，确认特克斯和凯科斯群岛公共财产损失的报告。”
周四，SpaceX 的星际飞船升级版在巴哈马上空爆炸，当时该公司从德克萨斯州进行了第七次飞行测试，大约八分钟后爆炸。它向英国海外领土特克斯和凯科斯群岛上空发射了数英里外燃烧的碎片。
南凯科斯岛和北凯科斯岛的居民向路透社描述了剧烈的轰隆声，地面震动，并表示他们收到了北凯科斯岛朋友的消息，他们发现了他们认为是星际飞船残骸的烧焦碎片。
“我的镜子和墙壁都在颤抖，”碎片掉落时正在南凯科斯岛工作的 Veuleiri Artiles 说。 “感觉就像在飞机上一样……我的耳朵嗡嗡响。”
“感觉就像地震一样，”住在该地区普罗维登西亚莱斯岛的伊巴洛尔·卡卢辛说。“太可怕了……我们公寓里的所有人都跑到了停车场。”
皇家特克斯和凯科斯群岛警察局局长菲茨·贝利告诉路透社，对星际飞船爆炸事件“正在进行多机构调查”。他拒绝对碎片造成公共财产损失的报道发表评论。
根据约翰霍普金斯大学地震学研究员本杰明·费尔南多分析的地震地面传感器数据，轰隆声来自星际飞船爆炸产生的许多橙色发光碎片，它们在穿过大气层时突破了音障，在岛屿上发出巨大的轰鸣声。
费尔南多说，地面的轰隆声“大约每秒 10 毫米，这实际上相当大”。 “这是一个相对较大的地面运动。它相当于一次小地震。”
爆炸的星际飞船火箭首次搭载了多个新机载设备，并搭载了首批准备部署到太空的模拟卫星。
SpaceX 的星际飞船系统于美国东部时间周四下午 5 点 37 分从德克萨斯州博卡奇卡发射，向东飞越墨西哥湾。星舰按计划在 40 英里（64 公里）的高度与超重型火箭助推器分离，点燃六个发动机，飞向更深的太空。
这枚火箭原本计划绕地球飞行，在印度洋上空重新进入大气层，并尝试在水面上推进着陆。
但 SpaceX 在火箭与超重型火箭分离后不久就与它失去了联系，随后证实了它已坠毁。
“初步数据显示，飞船尾部发生火灾，导致飞船迅速解体，”SpaceX 在其网站上发表声明称。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/17/turks-caicos-starship-spacex</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大家中拍摄到陨石撞击的声音</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/meteorite-strike-video-canada</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T22:10:49Z白色盘子中堆放的太空岩石碎片加拿大一户人家的门铃摄像头捕捉到了陨石撞击地球的罕见视频和声音，当时它撞上了一对夫妇的走道。
据陨石学会称，劳拉·凯利和她的伴侣在傍晚散步后回到家时，惊讶地发现走道上布满了灰尘和奇怪的碎片，该学会在报告中发布了这段视频。
他们检查了监控摄像头，看到有什么东西撞到了他们的入口，冒出了一团烟雾，还发出了噼啪声。
两人将他们的发现报告给了阿尔伯塔大学的陨石报告系统，馆长克里斯·赫德检查了碎片样本，以确认其来自星际。
陨石是太空岩石碎片，在穿过灼热的大气层后撞击地球。美国宇航局称，每天约有 43 吨（43,500 公斤）的类似碎片撞击地球，但更有可能坠入海洋，而不是砸到某人的前门台阶上。
在每年发生几次的流星雨期间，这些太空岩石还会像流星一样划过夜空。
据信 7 月份拍摄的镜头是第一次。虽然相机已经捕捉到划过天空的流星，但很少能在视频中捕捉到完整的陨石撞击的声音。
这颗太空岩石于周一正式登记，它被命名为夏洛特敦，以它撞击的地点位于加拿大东部爱德华王子岛的城市。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/meteorite-strike-video-canada</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚法官下令逮捕前总统埃沃莫拉莱斯，罪名是性侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/evo-morales-arrest-sex-abuse</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T20:45:39Z一名留着黑色短发的男子凝视着远方一名玻利维亚法官下令逮捕前总统埃沃·莫拉莱斯，理由是他在任职期间涉嫌虐待一名少女，加剧了该州与前领导人长达数月的对决。
南部城市塔里哈的法官要求逮捕 65 岁的莫拉莱斯，此前这位玻利维亚首位土著总统第二次逃避了关于可能被审前拘留的听证会。
该裁决在国家电视台播出，还包括冻结莫拉莱斯的资产并禁止他离开该国。
“已经下令对他进行搜查和逮捕，”法官纳尔逊·罗卡巴多在塔里哈举行的听证会后表示，据称受害者就住在那里。
莫拉莱斯从赤贫中崛起，成为拉丁美洲任职时间最长的领导人之一，过去几个月来，他带领数千人走上街头抗议调查。
他被指控在 2015 年担任总统期间虐待一名 15 岁女孩，并生下了孩子第二年，她又生了一个孩子，根据玻利维亚法律，这构成法定强奸罪。他既没有证实也没有否认这些指控。
检察官指控他贩卖人口，因为他们认为女孩的父母在莫拉莱斯担任总统期间将她送入莫拉莱斯政治运动的青年卫队，“唯一目的是爬上政治阶梯并获得好处……以换取他们未成年的女儿”。
据负责此案的检察官桑德拉·古铁雷斯 (Sandra Gutiérrez) 称，这些指控可判处 10 至 15 年监禁。
女孩的父亲自 10 月以来一直处于预防性拘留状态。
关于检方要求对莫拉莱斯进行预防性拘留的听证会原定于周二举行，但这位前总统没有出席，他的律师说他患有健康问题。
周五，法官驳回了医疗报告，继续进行莫拉莱斯的听证会缺席。
莫拉莱斯声称他是其盟友、政治对手路易斯·阿尔塞总统发起的法律战的“受害者”，并拒绝出庭。
这位民粹主义领袖躲藏在玻利维亚中部的查帕雷地区，住在古柯种植者联盟总部，受到多达三道安全警戒线的保护，以防止被捕。
从 10 月中旬到 11 月初，数千名支持者封锁了通往其中央据点科恰班巴的道路，使经济陷入瘫痪，试图阻止他因法定强奸罪（与未成年人发生非法性关系的罪名）以及人口贩卖而被捕。
周五，在法院外，一群自称是母亲的妇女举着横幅，上面写着“埃沃·莫拉莱斯虐待者，女孩不容触碰”。他们要求正义。
莫拉莱斯在连任两届后拒绝于 2019 年放弃权力，导致他动荡下台，给近 14 年的经济进步和减贫工作蒙上了阴影。
在选举被指控舞弊后，他被迫辞职，并流亡阿根廷，一年后回国。
尽管玻利维亚法院禁止他竞选第三任期，但他仍在寻求左翼马斯党在 2025 年 8 月总统选举中的提名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/evo-morales-arrest-sex-abuse</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职典礼因天气严寒移至室内</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-inauguration-indoors</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T18:47:18Z一名男子在室外摆放椅子唐纳德·特朗普宣布，由于气温极低，他的第二次就职典礼将移至美国国会大厦室内举行预计周一将袭击美国首都，这将使传统的户外宣誓仪式变得不安全。
“华盛顿特区的天气预报显示，加上风寒效应，气温可能会创下历史新低。北极寒流正在席卷美国。我不想看到人们受到任何伤害，”特朗普在Truth Social 帖子中说道。
“因此，我下令就职演讲，除了祈祷和其他演讲外，还要在美国国会大厦圆形大厅举行，就像罗纳德·里根在 1985 年使用过的一样，当时天气非常寒冷。”
据知情人士透露，由于特朗普在过渡官员和联合国会计划委员会最终确定计划之前宣布了这一消息，因此仪式将如何进行的具体细节尚不确定。
例如，特朗普承诺“嘉宾和捐助者”将与他一起在圆形大厅观看他和当选副总统 JD Vance 宣誓就职。但其他持票人和捐赠者仍然没有明确的指导。
圆形大厅经常用于国会大厦的特殊活动，例如国葬，那里有可容纳大约一百人的基础设施。

相关：特朗普就职典礼：10 件需要了解的事情——从何时开始到如何观看

特朗普在他的帖子中说，通常会在随后沿着宾夕法尼亚大道前往白宫的游行将改道，以便他可以前往附近的首都一号体育馆，他建议无法重新安置的客人可以在那里观看就职典礼。
首都一号体育馆——华盛顿奇才队篮球队主场的体育场馆——已经投入使用特朗普赢得大选后首次在国会集会，并升级了安保措施，以应对定于周日晚上举行的活动。
特朗普还表示，就职典礼期间举行的所有其他活动将按计划继续进行。在国会大厦宣誓就职并签署一系列行政命令后，特朗普预计将参加一系列活动，最后将参加为主要捐助者举办的“星光舞会”。
上一位在室内宣誓就职的总统是 1985 年的里根，当时气温骤降到 7 华氏度 (-13 摄氏度)。特朗普第二次就职典礼的风寒预报预计会让人感觉像 8 华氏度，而且前一天晚上还预计会下雪。
特朗普的就职典礼和重返椭圆形办公室定于周一举行，届时他将返回华盛顿。在温暖的时刻，随着美国权力交接的进行，仪式吸引了大批人群和户外庆祝活动 - 以及抗议活动。
• 这个故事于 2025 年 1 月 17 日进行了修改，以明确华盛顿奇才队是一支篮球队，而不是早期版本所说的冰球队。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-inauguration-indoors</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯以转发纳瓦尔尼信息为由判处纳瓦尔尼律师多年徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/russia-gives-navalny-lawyers-multi-year-sentences-for-relaying-his-messages</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T20:24:04Z伊戈尔·谢尔古宁 (Igor Sergunin)、阿列克谢·利普策 (Alexei Liptser) 和瓦迪姆·科布泽夫 (Vadim Kobzev) 在法庭上俄罗斯判处三名曾为阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 辩护的律师数年监禁，罪名是将已故反对派领导人的信息从监狱带到外界对此并不知情。
此案发生在乌克兰攻势期间，俄罗斯对异见人士进行了大规模镇压。人权组织对此感到担忧，他们担心莫斯科除了监禁他们的客户外，还会加大对法律代表的审判力度。
即使在纳瓦尔尼去年 2 月在北极监狱殖民地不明原因死亡后，克里姆林宫仍试图惩罚他的同伙。
瓦迪姆·科布泽夫 (Vadim Kobzev)、阿列克谢·利普策 (Alexei Liptser) 和伊戈尔·谢尔古宁 (Igor Sergunin) 被佩图什基镇的一家法院裁定参与“极端组织”罪名成立。
纳瓦尔尼法律团队中最引人注目的成员科布泽夫被判处五年半有期徒刑，利普策被判处五年有期徒刑，谢尔古宁被判处三年半有期徒刑。
这些判决引起了西方的愤怒。
在纳瓦尔尼服刑 19 年期间，这三人几乎是唯一在监狱探望他的人判决。
普京的主要政治对手纳瓦尔尼通过他的律师传递信息与世界沟通，他的团队随后在社交媒体上发布了这些信息。
通过律师传递信件和信息是俄罗斯监狱的正常做法。
纳瓦尔尼流亡的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚表示，这些律师是“政治犯，应该立即释放”。
美国、法国、德国和英国都批评了这些判决。
“这是克里姆林宫迫害辩护律师的又一个例子，旨在破坏人权、颠覆法治和压制异议，”美国国务院发言人马修·米勒在一份声明中表示。
法国外交部称法院的裁决是“对整个法律界的又一次恐吓行为”，而德国则表示“即使是那些本来应该在审判前为他人辩护的律师，也不应该受到法律的制裁。”法律将面临严厉的迫害”。
英国外交大臣戴维·拉米呼吁克里姆林宫“释放所有政治犯”。
这些律师在佩图什基（距莫斯科以东约 115 公里（70 英里））的闭门审判后被判刑，该监狱靠近纳瓦尔尼被关押的波克罗夫监狱，后来他被转移到北极圈上方的一个偏远殖民地。
据《新报》报道，科布泽夫上周在法庭上表示：“我们因将纳瓦尔尼的想法传递给其他人而受到审判。”
法院的一份声明称，他们“在探望囚犯纳瓦尔尼时利用了律师身份……确保极端主义社区成员（包括那些被通缉和躲藏在俄罗斯联邦境外的人）与纳瓦尔尼之间定期传递信息”。
它表示，这使得纳瓦尔尼可以策划“具有极端主义特征的犯罪”从他的最高安全监狱。
在他的信息中，纳瓦尔尼谴责克里姆林宫的乌克兰攻势是“犯罪”，并告诉支持者“不要放弃”。
他谴责2023 年 10 月逮捕他的律师，试图进一步孤立他。
科布泽夫上周将莫斯科目前对异见人士的镇压与斯大林时代的大规模镇压进行了比较。
“八十年过去了……在佩图什基法庭上，人们再次因诋毁官员和国家机构而受审，”他说。
监测俄罗斯政治镇压的 OVD 人权组织表示，这些判决表明莫斯科现在，他们一心想让为政治犯辩护——这种做法仍然被允许，但变得越来越困难——变得非常危险。
“当局现在基本上禁止为受到政治迫害的人辩护，”该组织表示，这一举动“有可能摧毁所剩无几的法治”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/russia-gives-navalny-lawyers-multi-year-sentences-for-relaying-his-messages</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在集会袭击中帮助掩护特朗普的特工被任命为特勤局局长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-secret-service-head-sean-curran</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T19:24:42Z一名男子举起拳头在宾夕法尼亚州的竞选集会上，一名枪手向唐纳德·特朗普开枪，帮助他掩护的一名特工被当选总统选中担任领导美国特勤局。
小唐纳德·特朗普表示，他的父亲将任命肖恩·柯伦担任该机构的新局长，柯伦在过去两年半的时间里一直担任特朗普特工的负责人。
“肖恩是一位伟大的爱国者，他将一劳永逸地制止所有的疯狂行为。没有比他更适合担任这个职位的人了！” Trump Jr 于周五在 X 上发布消息。
特朗普于 2024 年 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒的集会上遭遇暗杀受伤后，特勤局一直受到&lt;​​a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/secret-service-trump-assassination-attempt-report&quot;&gt;密切关注。枪手开枪后，特朗普被冲上讲台的柯伦和其他特勤局特工保护着。

相关：特朗普因天气严寒将就职典礼移至室内

据CNN报道，柯伦在该机构任职二十多年，积极推动为特朗普争取更多安保资源。然而，有人担心，柯伦缺乏管理经验，无法领导像特勤局这样复杂的机构。柯伦监督了特朗普的约 85 人。
尽管特朗普在第一次暗杀企图发生后称赞该机构，但许多人批评该机构对事件的处理，一些人质疑枪手如何在这么多特工在场的情况下获得如此清晰的射击。
9 月 15 日，第二次暗杀企图发生在他的佛罗里达高尔夫球场。在第一次暗杀企图中，特朗普的右耳被子弹擦伤。他在第二次暗杀中没有受伤。
其中一个主要批评是，地方和联邦执法机构沟通不畅，这一失误让宾夕法尼亚州枪手得以爬上屋顶向特朗普开枪。一名反狙击手开枪击毙了枪手。美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/trump-secret-service-head-sean-curran</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊承诺的新医院有一半在未来几十年内不会建成</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/17/half-new-hospitals-promised-boris-johnson-not-be-built-for-decades</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/17/half-new-hospitals-promised-boris-johnson-not-be-built-for-decades</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子在法庭上被指控密谋杀害伯明翰商店老板</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/17/us-woman-aimee-betro-in-court-accused-murder-plot-birmingham-shop-owner</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T15:31:22ZAimee Betro一名被控密谋谋杀伯明翰商店老板的美国公民于去年夏天从亚美尼亚被捕并被引渡到英国，现已出庭受审。
Aimee Betro，来自威斯康星州的贝特罗被指控参与谋杀阿斯拉特·马胡马德及其家人的阴谋。现年 45 岁的贝特罗还被指控持有枪支，意图引起人们对暴力的恐惧，以及涉嫌向英国进口弹药。周四，英国国家犯罪局联合国际犯罪中心的警官将她送往盖特威克机场。周五，在伯明翰地方法院的一次简短听证会上，贝特罗确认了她的姓名和出生日期，并提供了她的家庭住址，地址是亚美尼亚首都埃里温郊区的一个区。她在被拘留后对法官表示感谢。
Betro 将于 2 月 14 日在伯明翰刑事法庭再次出庭，此前地区法官 John Bristow 被告知，她在听证会前已正式表示对三项指控均表示不认罪。
法官休庭时告诉她：“你被指控犯有三项罪行：谋杀阴谋、故意持有枪支和非法进口弹药罪。
“这两项罪行中的前两项非常严重，只能在刑事法庭处理。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/17/us-woman-aimee-betro-in-court-accused-murder-plot-birmingham-shop-owner</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默呼吁世界各国领导人“加倍”支持乌克兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/keir-starmer-support-for-ukraine-visit-poland-donald-tusk</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T19:01:24Z2025 年 1 月 17 日，基尔·斯塔默和唐纳德·图斯克在波兰华沙总理府握手。两人都穿着深色西装和领带，站在一张小桌子前，桌子上摆放着红白相间的花朵和波兰国旗。和英国国旗。他们身后是深色木质落地钟、深色窗帘和黄铜烛台式灯具。基尔·斯塔默在访问波兰期间敦促世界各国领导人“加倍”支持乌克兰，几天后唐纳德·特朗普重返美国总统职位，有可能危及国际社会在这一问题上的团结。
在两人讨论拟议的以防御为重点的条约后，斯塔默与波兰总理唐纳德·图斯克一起发表讲话，斯塔默回避了有关特朗普可能产生的影响的问题，但坚称唯一的出路是“按照乌克兰的条件实现和平”。
他也面临一个略显尴尬的时刻，因为图斯克在英国脱欧期间大部分时间担任欧洲理事会主席，他说英国应该重返欧盟是“我的一个梦想”——“而不是英国脱欧回归”——这绝对不是英国政府的政策。
斯塔默周四，特朗普与泽连斯基举行会谈，这是泽连斯基上任以来首次正式访问乌克兰。特朗普表示，国防和安全问题一直是华沙会谈的焦点。
“作为欧洲最大的两个军事强国，我们的军队一起服役，守卫东翼，我们对北约和乌克兰都怀有不可动摇的承诺，”特朗普说道。
“我们一致清楚，实现公正持久和平的道路需要实力，需要实力来确保按照乌克兰的条件实现和平，需要实力来维护和平。我们将为此与盟友合作，加大努力，使乌克兰现在处于最强势的地位，并确保乌克兰将来能够保卫自己并遏制俄罗斯。”



周四在基辅会见时，基尔·斯塔默向泽连斯基承诺建立“比以往任何时候都更紧密”的伙伴关系。 摄影：Gleb Garanich/路透社


特朗普对俄罗斯入侵乌克兰表达了各种看法，但大部分都集中在他相信自己可以促成快速和平：这似乎不太可能满足乌克兰不失去任何领土的要求，而且人们对美国是否会保持全力军事和外交支持存在重大疑问。
当被问及其中的一个因素时，特朗普说允许乌克兰使用远程导弹打击俄罗斯目标是“疯狂的”，斯塔默略微回避了这个问题，称他不会“对其他盟友发表连续评论”。但他补充道：“我认为，美国对乌克兰的防御至关重要，这一点是绝对清楚的。”
在周一特朗普就职典礼前的一次外交攻势中，斯塔默前往华沙，此前他承诺与泽连斯基在基辅建立“比以往任何时候都更紧密”的伙伴关系，英国和乌克兰签署了一项深化现有防务关系的协议。



Keir 和 Victoria Starmer 参观了奥斯威辛-比克瑙纪念馆和博物馆。 摄影：Aleksandra Szmigiel/AP


周五早些时候，Starmer 参观了奥斯威辛纪念馆和博物馆，陪同他的是犹太人妻子 Victoria。
后来在华沙，他解释了参观纳粹死亡集中营对他的影响：“我站在那些铁轨上，看着鞋子、堆得高高的箱子、头发、牙齿，这些都是从纳粹杀害的受害者身上取下来的。我不会忘记今天所看到的一切。我永远不会忘记我有责任把这些传给下一代，记住、学习和尊重我们庄严的省份：绝不再发生这样的事情了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/keir-starmer-support-for-ukraine-visit-poland-donald-tusk</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州电池厂发生大火，有毒烟雾迫使工厂紧急疏散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/california-battery-plant-fire-monterey</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T18:00:12Z发电厂上空的黑暗天空中出现橙色火焰和烟雾周五，位于北加州加利福尼亚州的世界上最大的电池存储工厂之一发生大火，火苗冒出有毒烟雾，导致疏散 1,700 人并关闭一条主要高速公路。
莫斯兰丁的大火于周四开始。据《水星报》报道，消防队员并未参与灭火工作，而是在等待火势自行熄灭。
据蒙特雷县发言人尼古拉斯·帕斯库利称，大火在周五凌晨仍在燃烧，但并未蔓延到设施之外。帕斯库利说，截至周四晚些时候，已有数十人抵达临时疏散中心，其余人已投奔朋友或家人，或另作安排。
莫斯兰丁发电厂位于旧金山以南约 77 英里（125 公里），由总部位于德克萨斯州的 Vistra Corp 公司所有，拥有数万块锂电池。这些电池对于储存太阳能等可再生能源产生的电力至关重要，但如果它们起火，火势将极难扑灭。
“没有办法粉饰它。这是一场灾难，事实就是如此，”蒙特雷县主管 Glenn Church 告诉 KSBW-TV。但他说，他没想到火势会蔓延到包围着它的混凝土建筑之外。
县监事会计划于周五上午召开紧急会议，听取有关火灾的简报。
据《水星报》报道，2021 年和 2022 年，Vistra 工厂发生过火灾，原因是消防喷淋系统故障导致一些装置过热。
目前尚不清楚此次火灾的原因。Vistra 在一份声明中表示，在发现火灾后，现场所有人都安全撤离。火灾扑灭后，将开始调查。
“我们的首要任务是社区和人员的安全，Vistra 非常感谢当地紧急救援人员的持续帮助，”Vistra 发言人 Jenny Lyon 在一份声明中表示。
北蒙特利县联合学区宣布，由于火灾，所有学校和办公室将于周五关闭。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/california-battery-plant-fire-monterey</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>