<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 09:16:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：黎巴嫩官员称以色列袭击贝鲁特市中心医疗中心造成六人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/03/israel-lebanon-hezbollah-war-strikes-live-updates-middle-east-crisis</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T06:18:36Z以色列袭击贝鲁特市中心 Bachoura 街区的现场遭到破坏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/03/israel-lebanon-hezbollah-war-strikes-live-updates-middle-east-crisis</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，博物馆中的真实艺术品比复制品更能刺激大脑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/real-art-in-museums-stimulates-brain-much-more-than-reprints-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T04:00:06Z一名女子正在用头上安装的脑部扫描仪和眼动追踪设备看一幅画。早在 1968 年，马文·盖伊 (Marvin Gaye) 和塔米·特雷尔 (Tammi Terrell) 就知道这个事实，但现在科学家们已经赶上了他们：真的存在与真实的东西完全不同。
荷兰的一项神经学研究表明，博物馆中的真实艺术品对大脑的刺激比看海报强 10 倍。
这项独立研究由海牙莫瑞泰斯皇家美术馆委托进行，该美术馆收藏着约翰内斯·维米尔的《戴珍珠耳环的少女》。该研究使用眼动追踪技术和 MRI 扫描来记录志愿者在观看真品和复制品时的大脑活动。
科学家发现，20 名志愿者在观看真品时的反应比观看海报时强 10 倍。
“ 10 是一个巨大的差异，这就是当你将复制品与真实作品进行比较时会发生的情况，”莫瑞泰斯皇家美术馆馆长 Martine Gosselink 周三表示。“当你看到事物时，无论你是否意识到，你的精神都会变得更加丰富，因为你的大脑中建立了联系。”
Gosselink 说，在研究之前，她已经确信了真实的力量，但她希望她的直觉得到正式调查。“我们都感觉到了差异——但它是可以衡量的吗？它是真实的吗？”她说她一年前问过她的同事。 “现在，我们可以说这是真的。”



戴珍珠耳环的女孩吸引了人们的眼球，研究人员称女孩的眼睛、嘴巴和耳环之间形成了一个“持续的注意力循环”。 图片来源：莫瑞泰斯皇家美术馆


Martin de Munnik 是 Neurensics 研究所的联合创始人，该研究所与其他神经学专家一起开展了这项研究专家表示，这项研究有两个要素。
这些志愿者的年龄在 21 岁到 65 岁之间，他们被连接到脑电图 (EEG) 扫描仪和眼动追踪设备，并被要求观看博物馆中的五幅画作以及博物馆商店中的五幅画作海报。
研究人员还在阿姆斯特丹大学的功能性 MRI 扫描仪内观察了真实作品与复制品图像闪现在志愿者护目镜上的效果。“如果你想知道人们的想法，最好是测量而不是询问他们，”他说。“结果非常惊人。”
研究人员表示，真实的艺术品在楔前叶（大脑中与意识、自我反思和个人记忆有关的部分）引起了强烈的积极反应。例如，Gerrit van Honthorst 的《小提琴手》在现实生活中给出了 0.41 分（满分 1 分）的积极“接近”刺激，但在海报形式中仅为 0.05 分。
该研究还分析了戴珍珠耳环的少女。这幅广受欢迎的作品吸引了大部分的注意力，研究人员称其为“持续注意力环”——女孩突出的眼睛、嘴巴和珍珠耳环之间形成了一个三角形。
受邀对研究结果发表评论的临床神经心理学教授埃里克·谢尔德 (Erik Scherder) 表示，这项研究强调了文化的重要性，尤其是在荷兰右翼政府实施公共部门削减的情况下。“它显示了当你看到一件艺术品时，它对你的大脑有什么影响，”他说。 “这是一个丰富的环境，确实会带来改变……特别是对于处于成长阶段的孩子。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/real-art-in-museums-stimulates-brain-much-more-than-reprints-study-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南动物园爆发禽流感疫情 数十只老虎死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/vietnam-bird-flu-outbreak-tiger-deaths-my-quynh-safari-vuon-xoai-zoo</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T01:50:41Z印度支那虎 Panthera tigris corbetti 原产于东南亚。由于 H5N1 禽流感，越南南部动物园中有 47 只老虎、3 只狮子和 1 只豹子死亡据官方媒体报道。
据越南官方通讯社（VNA）周三报道，死亡事件分别发生在8月和9月，地点分别是隆安省的私人My Quynh野生动物园和首都胡志明市附近的同奈省的Vuon Xoai动物园。
据越通社报道，根据国家动物健康诊断中心的检测结果，这些动物“死于H5N1 A型病毒”。
当法新社联系这些动物园时，它们拒绝发表评论。

相关：被遗忘的流行病：超过2.8亿只鸟死亡禽流感疫情如何发展？

越通社报道补充称，与动物密切接触的动物园工作人员均未出现呼吸道症状。
专注于野生动物保护的非政府组织越南自然教育组织表示，截至2023年底，越南圈养老虎总数为385只。
约有310只被关在16个私人农场和动物园，其余的则关在国有设施中。
世界卫生组织（WHO）表示，自2022年以来，有关由流感病毒（包括 H5N1）引起的哺乳动物致命疫情。
它还表示，H5N1 感染在人类中可从轻微到严重不等，在某些情况下甚至可能致命。
越南于 3 月向世卫组织通报了该病毒导致的人类死亡事件。
2004 年，在泰国世界上最大的养殖场，数十只老虎死于禽流感或被扑杀。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/vietnam-bird-flu-outbreak-tiger-deaths-my-quynh-safari-vuon-xoai-zoo</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海狸尼比得到了大坝坚定不移的支持，救援人员试图阻止它被放归野外</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/nibi-beaver-release-massachusetts-court</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T01:13:42Z海狸用爪子抚摸脸颊一只名叫 Nibi 的两岁海狸是否可以和她从小就认识的救援人员呆在一起，还是必须在马萨诸塞州的冬天来临之际被放归野外，这一问题最终闹上了法庭——并引起了如此多的争议。甚至连州长都参与其中。
“看到来自世界各地的人们齐心协力保护这只海狸，是我一生中见过的最神奇的事情之一，”代表 Nibi 救援人员的律师 Adam Teper 说。
一名法官周二表示，目前，Nibi 将被允许留在位于波士顿西北部切姆斯福德的纽豪斯野生动物救援中心的家中。救援人员向马萨诸塞州渔业和野生动物部门 MassWildlife 提起诉讼，要求停止释放海狸，该案件定于周五举行听证会。



2022 年左右，Nibi 在马萨诸塞州切姆斯福德的纽豪斯野生动物救援中心小时候的样子。 摄影：Jane Newhouse/AP


Nibi 从婴儿时期开始就一直是救援组织社交媒体上的热门人物，周一她发布了关于她即将被释放的推文获得了数千条评论。一份旨在阻止 Nibi 被释放的在线请愿书已经收到了超过 25,000 个签名，立法者也参与其中，本周州长 Maura Healey 承诺确保 Nibi 受到保护。
救援组织的创始人兼总裁 Jane Newhouse 表示，在 Nibi 被发现在路边后，他们试图让她与附近的海狸团聚，这些海狸可能是她的父母，但没有成功。之后，让她与其他孤儿海狸建立联系的尝试也没有奏效。
“当她似乎只喜欢人，似乎对野外生活或与她同类建立联系不感兴趣时​​，很难考虑释放她，”Newhouse 说。
Nibi 在救援行动中有一个带游泳池的大型围栏，她也会在院子和康复空间里闲逛，Newhouse 说。“她几乎可以自由出入这个地方。 “我的团队里的每个人都爱她，”她说。
纽豪斯说，今年夏天，她问 MassWildlife 是否可以为 Nibi 获得许可，让她成为一只教育海狸，这样她就可以把海狸带到学校、图书馆和市政厅。但是，她说，最近拒绝了这一许可，随后又下令释放了 Nibi。
MassWildlife 周三没有立即回复置评请求。
纽豪斯说，她担心释放意味着她心爱的“天后”海狸必死无疑，因为它现在还不知道如何在野外生活。
“它没有太多时间……去弄清楚如何第一次建造小屋，如何第一次建造水坝，如何在冬天到来之前储存所有的食物，”她说。
纽豪斯说，海狸通常在两三岁之间离开父母，所以在接下来的一年里，Nibi 可能会表现出更多想要回到野外的兴趣。但除非发生这种情况，否则她想保证它的安全。
“她喜欢在这里的生活，”纽豪斯说。 “她被宠坏了，她有足够的空间可以跑来跑去，还有她自己的小池塘，[还有]她想要的所有食物、水果、蔬菜、坚果和浆果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/nibi-beaver-release-massachusetts-court</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳拉·库恩斯伯格错误地将她的简报发送给鲍里斯·约翰逊后，BBC 取消了对约翰逊的采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/03/bbc-cancels-boris-johnson-interview-laura-kuenssberg-briefing-notes</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T00:28:41Z前首相鲍里斯·约翰逊 英国广播公司取消了对鲍里斯·约翰逊的采访，因为主持人劳拉·库恩斯伯格不小心把她的简报发给了这位前首相。
英国广播公司旗舰周日政治访谈节目主持人说她把这些笔记发给了约翰逊，“这是给我的团队的一条信息”。
库恩斯伯格在 2015 年至 2022 年期间担任 BBC 的政治编辑，她表示这“令人尴尬和失望”，并补充说这个错误意味着“不适合继续采访”。

相关：新冠疫情、运河突袭和梅的鼻孔：鲍里斯·约翰逊的六大关键要点回忆录

约翰逊曾于 2019 年至 2022 年担任英国首相，他的回忆录《释放》即将出版，将于下周出版。
库恩斯伯格此前曾在《全景——党门：风暴内幕》中调查了他的政府，并在 BBC Two 三集系列《劳拉·库恩斯伯格：混乱之州》中回顾了保守党近几年的岁月。
库恩斯伯格在周三晚上的 X 帖子中写道：“在准备明天采访鲍里斯·约翰逊时，我错误地将我们的简报作为发给我团队的消息发给了他。
“显然意味着继续进行采访是不对的。
“这非常令人沮丧，没有必要假装这不是令人尴尬和失望的事情，因为有很多重要的问题需要问。
“但撇开脸不谈，诚实是最好的政策。周日见。”
据报道，BBC 发言人表示，这一无意之举使周四的采访“站不住脚”，BBC 和约翰逊的团队都同意取消采访。
采访原定于周四晚上播出。
约翰逊的发言人拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/03/bbc-cancels-boris-johnson-interview-laura-kuenssberg-briefing-notes</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜叛逃者试图回国却撞毁被盗巴士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/north-korea-defector-bus-crash-arrest-tongil-bridge</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T00:08:53Z在朝鲜边境附近的坡州，可以看到朝鲜后方和韩国前方的军事哨所。一名居住在韩国的朝鲜叛逃者因驾驶一辆偷来的巴士撞上路障而被拘留在军事重兵把守的边境附近的一座桥上，试图返回他与世隔绝的祖国，但未能成功。
据媒体援引韩国地方警方的报道，这名男子于 2011 年逃往南方，周二试图驾车穿过坡州统一大桥时，无视士兵的警告。坡州位于朝韩两国之间戒备森严的非军事区 (DMZ) 以南。
“作为一名建筑工人，他生活在艰难的经济条件下，想念仍在朝鲜的家人，”一名调查人员告诉法新社，解释了这名男子试图越境的原因。

相关：‘再想想’：是什么让朝鲜人叛逃者想回去吗？

警方正在考虑以盗窃和违反国家安全法的罪名起诉这名 30 多岁的嫌疑人，调查人员补充道。
从南朝鲜越境到北朝鲜的情况很少见，叛逃者通常朝相反的方向前进，尽管许多人努力适应他们民主、资本主义邻国的生活。
自 2020 年 1 月 23 日以来，已有 34,000 多名朝鲜人叛逃到韩国。首尔统一部表示，1950-53 年朝鲜战争期间，朝鲜叛逃者大多经过艰苦、有时甚至危及生命的旅程，通常途经中国，以逃离国内的贫困和压迫。
该部负责处理跨境事务并为叛逃者提供安置支持，该部在 2022 年表示，自 2012 年以来，已确认约有 30 名叛逃者返回朝鲜，但叛逃者和活动人士表示，可能还有更多未报告的案件。
2022 年初，一名 30 多岁的叛逃者在韩国艰难应对后，罕见地冒险穿越戒备森严的边境返回朝鲜，引发了关于这些逃亡者在新祖国受到何种待遇的新辩论。
朝韩关系正处于紧张时期之一。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/28/north-korea-vows-to-totally-destroy-enemy-as-regime-marks-end-of-korean-war&quot;&gt;多年来的最低点，平壤加大武器试验力度，用载有垃圾的气球轰炸韩国，而首尔方面则暂停军事协议，并恢复宣传广播作为回应。
路透社和法新社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/north-korea-defector-bus-crash-arrest-tongil-bridge</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官要求对麦肯案无关强奸案嫌疑人判处 15 年徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/02/prosecutors-call-for-15-year-sentence-for-mccann-suspect-in-unrelated-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T17:14:11ZChristian Brückner，2018 年因贩毒和其他罪行被国际通缉后的照片德国检察官要求对一名男子进行性犯罪定罪并判处 15 年监禁他还因英国幼儿玛德琳·麦肯失踪案而受到单独调查。
当地媒体确认，这名 47 岁的德国公民名叫克里斯蒂安·布鲁克纳 (Christian Brückner)，他因在 2000 年至 2017 年期间在葡萄牙涉嫌犯下罪行，正在德国北部的布伦瑞克州法院接受审判。
该审判于 2 月开庭，周三开始结案陈词。据德新社报道，检察官乌特·林德曼 (Ute Lindemann) 认为，他应该被判犯有两项强奸罪和两项性虐待罪，服刑 15 年后应被拘留。林德曼表示，他应该被判无罪，罪名是第三项强奸罪。
辩方预计将于周一提出诉讼，周二可能会做出判决。
布吕克纳是麦肯案的主要嫌疑人，但尚未因这名幼儿的失踪而受到指控。
他在葡萄牙呆了很多年，包括在 2007 年玛德琳度假期间在普拉亚达卢兹度假胜地。他否认与她的失踪有任何关联。
他目前正在德国服刑，罪名是 2005 年在葡萄牙犯下的强奸罪，刑期为七年。
布吕克纳的律师在二月份表示，他的当事人不会对指控作出回应，但他预计会被判无罪。德国法律体系中没有正式的抗辩，被告也没有义务作出回应。
7 月，法院解除了对当前审判中涉及案件的逮捕令，理由是被告缺乏“紧急怀疑”。但由于他目前正在服刑，他仍被关在监狱里。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/02/prosecutors-call-for-15-year-sentence-for-mccann-suspect-in-unrelated-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚总统拒绝签署反 LGBTQ+ 权利法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/georgian-president-refuses-to-sign-anti-lgbtq-rights-bill-into-law</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T14:11:52ZSalome Zourabichvili 对着麦克风讲话格鲁吉亚总统拒绝签署一项旨在严重限制 LGBTQ+ 权利的法案，而就在几周前，这项备受争议的立法已由该国议会通过。议会。
上个月，格鲁吉亚议会批准了该立法，该立法全面禁止同性婚姻、同性伴侣收养儿童，并限制性别肯定治疗，此举遭到严厉批评。
该法律效仿邻国俄罗斯通过的立法，还试图取缔骄傲活动，并审查电影和书籍中对 LGBTQ+ 人群的描述。
周三，总统办公室萨洛梅·祖拉比奇维利表示，她选择不推进该法案。她的发言人告诉法新社：“祖拉比奇维利总统拒绝签署该法案，并在未否决的情况下返回议会。”预计该法案将由议会议长签署成为法律。
该法案加剧了这个两极分化国家的紧张局势，该国将于本月底举行议会选举。分析人士称，此次投票是一次关键考验，它表明格鲁吉亚曾经是最亲西方的前苏联国家之一，现在是否正在向俄罗斯靠拢。
维权人士认为，“家庭价值观”法案将进一步边缘化该国脆弱的 LGBTQ+ 社区，并可能助长针对该社区的暴力行为。欧盟最高外交官 Josep Borrell 抨击了这次遭到反对派政客抵制的投票。博雷尔在社交媒体上表示，该法案将“加剧歧视和污名化”。
该法案在议会通过的第二天，37 岁的著名跨性别演员兼模特 Kesaria Abramidze 被发现在她的公寓中被刺死。
活动人士将她的死视为针对 LGBTQ+ 人群的暴力行为增加的一部分，与执政的格鲁吉亚梦想党在同性恋权利问题上的强硬立场相吻合。

相关：Sakartveloa！格鲁吉亚夏季热门歌曲如何成功团结分裂的国家

“在政治中使用仇恨言论与仇恨犯罪之间存在直接关联，”总部位于第比利斯的人权组织社会正义中心在回应谋杀案的声明中表示。
去年，数百名同性恋权利反对者冲进第比利斯的 LGBTQ+ 节日，迫使该活动被取消，而五月，数万人加入了由保守的东正教组织的执政党游行，以宣传“传统家庭价值观”。
近年来，该国总统与格鲁吉亚梦想的矛盾日益加深。今年早些时候，祖拉比奇维利否决了“外国影响”法，该法要求从国外获得超过 20% 收入的民间社会组织和媒体登记为“服务于外国势力的利益”。
她的否决后来被议会推翻，格鲁吉亚梦想党在议会中占主导地位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/02/georgian-president-refuses-to-sign-anti-lgbtq-rights-bill-into-law</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔兹称，万斯在辩论中向公众“灌输”特朗普的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/walz-vance-debate-gaslighting-trump-record</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T20:49:20Z一名身着西装打着领带的男子对着麦克风讲话时做着手势在今年唯一一场副总统辩论的第二天，民主党人蒂姆·沃尔兹打电话给他的共和党挑战者，JD万斯，一个“油嘴滑舌的人”，他试图改写历史，并向人们灌输唐纳德·特朗普的记录。
在宾夕法尼亚州约克的一场集会上，沃尔兹首次公开评论这场辩论，民意调查显示，两位副总统候选人基本上打成平手。明尼苏达州州长周三正在这个摇摆州巡视。

相关：友谊手环和眼线：互联网对万斯-沃尔兹辩论的反应

沃尔兹表示，两人“进行了一场文明而激烈的辩论”，他没有低估万斯的辩论技巧。
但是，他补充道：“你不能改写历史，试图误导我们关于唐纳德·特朗普的记录。那是煤气灯效应。那是煤气灯效应，关于经济、生育自由、住房、枪支暴力。”
他提出了他在辩论中向万斯提出的问题，即特朗普是否输掉了 2020 年大选。共和党副总统候选人回避，称他专注于未来，沃尔兹称其为“一个绝对没有答案的答案”。
沃尔兹周三表示，每个美国人都应该能够简单地回答这个问题。正如他在辩论舞台上所说，特朗普第一任期的副总统迈克·彭斯今年没有参选，因为他反对特朗普，坚持选举结果。



对美国大选意犹未尽？扫描或点击此处获取我们的免费应用并注册选举提醒。


“通过这个令人震惊的不回答，万斯参议员明确表示，他将永远做出与迈克·彭斯不同的选择，”沃尔兹周三表示。 “正如我当时所说，现在我要说的，如果你要求担任副总统，那绝对是不合格的。”
他还批评万斯声称特朗普拯救了《平价医疗法案》（即奥巴马医改），而“他整个总统任期都在试图废除它。”
沃尔兹说，他认为辩论是直接与美国人民对话的一种方式，因为他们决定是否将白宫托付给他和卡马拉·哈里斯。另一方面，万斯“只对一个观众讲话”，沃尔兹说，他指的是特朗普。
“竞选活动应该是给出愿景。昨晚，你看到了对这个国家未来的两种截然不同的愿景，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/walz-vance-debate-gaslighting-trump-record</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅拉尼娅·特朗普在即将出版的回忆录中热情捍卫堕胎权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/melania-trump-memoir-defends-abortion-rights</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/melania-trump-memoir-defends-abortion-rights</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗利特伍德麦克乐队制作人起诉百老汇剧《立体声》的制作人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/oct/02/fleetwood-mac-stereophonic-broadway</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T18:34:35Z一位身着西装、打着领带、戴着墨镜的男子手捧奖项，在人们的掌声中发表演讲以音响工程闻名的 Fleetwood Mac 制作人 Ken Caillat 和《关于该乐队的回忆录，正在起诉获奖音乐剧《立体声》的制作人。
这部广受好评的节目今年获得了五项托尼奖，重点讲述了一支虚构的、男女混合的英裔美国乐队在 20 世纪 70 年代制作专辑以及由此产生的许多紧张局势。 《卫报》的 Gloria Oladipo 称该剧“散发着 Fleetwood Mac 的气息”，而 Vulture 的 Sara Holdren 称该剧为“Fleetwood Mac 和 Rumours 艰难诞生的回响”。
Caillat 和 Stiefel 于 2012 年出版了《Making Rumours》一书，他们声称该剧背后的“令人不安的真相”是剧作家 David Adjmi 抄袭了他们作品的“精髓”，并创作了一些“实质上相似”的作品。

相关：立体声音效评论——令人眼花缭乱的 70 年代音乐传奇是百老汇的胜利

这套西装指向一位音响工程师角色，为该剧提供了乐队之外的视角。书中的一则轶事也被指控在舞台上被抄袭，其中 Caillat 被命令从一段镜头中抹去吉他，结果却惹怒了观众。
他们声称，鉴于 Adjmi 还打算将其拍成电影，该剧的成功损害了未来对该书的任何改编。
上个月，当 Caillat 的指控开始浮出水面时，Adjmi 在接受《纽约客》采访时被问及此事。“在创作《立体音响》时，我从多个来源汲取灵感——包括我自己生活中的自传细节——以创作一部非常个人化的小说作品，”他说。 “与 Ken Caillat 的优秀著作的任何相似之处都是无意的。”
在同一篇文章中，Caillat 声称感觉被 Adjmi“欺骗”了。
“该剧与 Fleetwood Mac 和 Rumours 专辑之间的联系非常明显，以至于多家新闻媒体都指出了其中的众多相似之处，”投诉称。 “简而言之，Adjmi 先生试图否认《立体声》与 Fleetwood Mac 和 Rumours 无关，这种说法是不诚实的。”
在接受 Deadline 采访时，当被问及他的灵感时，Adjmi 还说：“我知道为什么人们会说，‘哦，这是 Fleetwood Mac 的故事’，但我不认识 Fleetwood Mac。我从未见过他们。你明白我的意思吗？Fleetwood Mac 的故事没有开始也没有结束。你知道，这部剧是他自己发明的。”
Adjmi 此前曾于 2015 年因他的节目《3C》被指控侵犯版权，据称该节目抄袭了 20 世纪 70 年代的情景喜剧《Three’s Company》。但法官裁定 Adjmi 胜诉，称这是“合理使用”。
Adjmi 与该节目背后的各种制片人和团体一起被列为被告。 Caillat 和 Stiefel 的目标是获得未指定的赔偿，并阻止“复制、出版、发行、广播、表演和其他利用《立体声》的行为”。
《立体声》自在百老汇上演以来，已赚得 2000 多万美元。
《卫报》已联系该剧的代表征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/oct/02/fleetwood-mac-stereophonic-broadway</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦检察官称特朗普在输掉 2020 年大选后“诉诸犯罪”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/trump-crimes-2020-election-unsealed-filing</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T20:04:10Z一名身穿蓝色西装、系着红色领带的男子对着麦克风讲话联邦检察官在一份新近公布的文件中表示，唐纳德·特朗普在输掉 2020 年大选后，为了继续掌权而“诉诸犯罪”法庭文件称，这位美国前总统无权获得起诉豁免权。
该文件于周三公布。该报告由特别检察官杰克·史密斯的团队提交，此前最高法院的一项裁决赋予了前总统广泛的豁免权，并缩小了起诉范围。
特朗普的法律团队在特朗普面临的所有众多法律案件中都采用了拖延策略，而且大多都取得了成功。
这份长达 165 页的文件可能是检察官在 11 月 5 日大选前详细说明他们对特朗普的案件的最后一次机会，因为在特朗普面对民主党副总统卡马拉·哈里斯之前不会进行审判。
检察官列出了细节，包括一项指控，一名白宫工作人员听到特朗普告诉家人，无论他赢还是输都无关紧要，“你仍然必须拼命战斗”。
特朗普对四项刑事指控表示不认罪，这些指控指控他密谋妨碍国会认证选举结果、欺骗美国以获得准确的结果并干扰美国人的投票权利。
与史密斯合作的检察官披露了他们的证据，以证明针对特朗普的其余指控不受美国最高法院裁决的影响，该裁决称前总统对担任总统期间采取的官方行动享有广泛的刑事起诉豁免权。
检察官表示，该文件将讨论新证据，包括证人访谈记录和大陪审团证词，但大部分材料要到审判时才会公开。
特朗普政府的高级官员，包括前副总统迈克·彭斯和白宫办公厅主任马克·梅多斯在调查期间出席了大陪审团的听证会。
检察官于周四提交了法庭文件，但美国地区法官塔尼娅·楚特坎必须在公开之前批准拟议的删节。
特朗普的律师反对允许史密斯发布一份全面的法庭文件来列出他们的证据，他们认为在审判前几周这样做是不合适的选举。他们认为，根据最高法院的裁决，整个案件都应该被驳回。
美国总统大选是一场势均力敌的竞争，哈里斯在大多数全国投票调查中都以微弱但稳固的优势领先于特朗普。然而，在至关重要的摇摆州，情况更加复杂，在决定选举结果的关键竞选中竞争激烈。
如果特朗普赢得大选，他很可能会指示司法部撤销指控。
路透社和美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/trump-crimes-2020-election-unsealed-filing</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>至少有三名加州学生因高温受伤被送往医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/california-students-hospitalized-heatwave-injuries</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T19:24:54Z标语上写着“极度高温，保持凉爽，喝水”本周，一股令人难以忍受的热浪席卷了美国西南部，据报道，至少有三名学生因中暑受伤被送往医院。在气候危机中，美国正努力应对日益恶劣的天气，这些伤害凸显了极端高温对健康的影响。
加州消防局和洛杉矶以东河滨市的消防部门报告周二下午响应了该市的初中和高中越野赛，他们对五名青少年患者进行了“全身无力”评估。该机构表示，三人被送往医院接受进一步评估。
周二，该地区的气温高达 102 华氏度 (38.8 摄氏度)。加州和美国西南部正处于酷热之中，预计将带来创纪录的秋季气温，官员们表示，这“对财产或生命构成了重大威胁”。周二，旧金山记录了今年最热的一天，而凤凰城则记录了有记录以来最热的 10 月 1 日。

相关：没有水，没有阴凉处。在炎热的佛罗里达，屋顶工的生活：“感觉像 120 华氏度”

全州的学校都感受到了极端天气的影响。据CalMatters本周报道，加州多达 20% 的公立学校（为从幼儿园到 12 年级的学生提供服务）没有空调或供暖系统。该媒体称，这个数字包括长滩，该地区公立学校的大多数或所有建筑都没有空调。上个月，该市的最高气温达到 109 华氏度 (42.7 摄氏度)。
“在极端天气的情况下，我们对农场工人和其他行业的工人提供了保护，现在气候变化迫使我们也向在校学生提供类似的保护，”州议员 Akilah Weber 博士在今年的一份声明中表示，并宣布了一项保护学生免受极端天气影响的法案。
极端高温尤其会对学习造成影响——研究人员发现，学生在学校学习的时间越长，学习效率就越低天。
据南加州新闻集团报道，在里弗赛德，来自 43 所学校的 1,200 名学生参加了伍德克雷斯特基督教学校组织的越野赛，学生们跑了三英里。学校越野赛主教练埃里克·雷诺兹告诉媒体，一些学生在比赛前没有补充足够的水分。
加州州长加文·纽森最近签署了一项法案，要求州教育部门制定指导方针，保护学生免受极端天气的影响。该法案以Yahushua Robinson的名字命名，他去年在体育课上跑步时晕倒，导致 12 岁时死亡，那天气温达到 107F (41.6C)。
然而，上个月，纽森否决《气候适应性学校法案》，该法案将为学校获取联邦资金升级设施制定“路线图”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/california-students-hospitalized-heatwave-injuries</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人对参议院挑战者在民意调查中落后于特朗普感到恼火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/republican-senate-polls</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/02/republican-senate-polls</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 融资 66 亿美元，估值达 1570 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/02/openai-raises-66bn-in-funding-is-valued-at-157bn</link>
      <description><![CDATA[2024-10-02T18:18:40ZOpenAi 徽标OpenAI 在一轮融资中筹集了 66 亿美元，对人工智能业务的估值为 1570 亿美元，芯片制造商 Nvidia 和日本集团软银是其投资者之一。
总部位于旧金山的负责 ChatGPT 聊天机器人的初创公司并未透露将其转变为营利性企业的报告的重组的详细信息。本轮融资由美国风险投资基金 Thrive Capital 领投，其他支持者包括阿布扎比支持的投资公司 MGX。
OpenAI 的融资后估值与 Uber 不相上下，但仍远低于近年来其最大支持者微软的 3 万亿美元水平，微软也加入了此次融资。
其他投资者包括在训练和操作 AI 模型的芯片市场上占主导地位的 Nvidia 和软银，后者将英国芯片设计公司 ARM 列入其投资范围。
OpenAI 首席财务官 Sarah Friar 强调了 ChatGPT 的受欢迎程度，每周活跃用户超过 2.5 亿。

相关： 举报人称，OpenAI 转型为营利性公司可能会导致其偷工减料

“每周，无论挑战规模如何，都有超过 2.5 亿人求助于 ChatGPT——无论是与说另一种语言的人交流，还是解决最棘手的研究问题。人工智能已经在个性化学习、加速医疗保健突破并提高生产力。而这只是一个开始，”她说。
据报道，OpenAI 今年将亏损 50 亿美元，该公司表示，此次融资将使其能够“加倍”投入尖端人工智能研究，并提高其“计算能力”——这是构建和运营强大人工智能模型的关键成本因素之一。
这家初创公司没有透露拟议的公司重组的最新消息，重组可能会使其摆脱非营利地位，成为完全营利的实体。目前，OpenAI 由一个非营利董事会管理，但拥有营利性子公司，微软是该子公司的最大支持者，对投资者和员工的回报有上限。据报道，OpenAI 首席执行官 Sam Altman 也可能获得重组后公司的股份。
上周，OpenAI 前员工 William Saunders 告诉《卫报》，他担心重组可能会鼓励这家人工智能初创公司在安全方面偷工减料。
OpenAI 的章程承诺该公司将打造通用人工智能——它将其描述为“通常比人类更聪明的系统”——造福“全人类”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/02/openai-raises-66bn-in-funding-is-valued-at-157bn</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>