<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 09:13:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>里希·苏纳克拼命游说保守党议员以避免卢旺达法案失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/rishi-sunak-desperately-lobbying-tory-mps-to-avoid-defeat-on-rwanda-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/11/rishi-sunak-desperately-lobbying-tory-mps-to-avoid-defeat-on-rwanda-bill</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世贸组织主席敦促各国优先考虑应对气候危机的补贴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/12/wto-chief-urges-countries-to-prioritise-subsidies-that-tackle-climate-crisis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/12/wto-chief-urges-countries-to-prioritise-subsidies-that-tackle-climate-crisis</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rina Gonoi性侵犯：日本法院在具有里程碑意义的案件中判定士兵有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/rina-gonoi-sexual-assault-japan-court-finds-soldiers-guilty-in-landmark-case</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T05:44:56ZRina Gonoi日本法院找到了三名前士兵性侵犯一名女同事，这是受害者为正义而进行的长期斗争的胜利，挑战了传统的男性主导社会的禁忌。
引起国际关注的 24 岁前自卫队成员 Rina Gonoi 的案件与 2021 年她在军队期间发生的一起事件有关，当时她声称自己遭到三名男同事的袭击。
据当地媒体报道，被告否认自己的行为构成性侵犯，每人均被判处两年缓刑。
&lt;旁白&gt;
 相关：报告显示日本武装部队掩盖性骚扰和其他骚扰

戈诺伊表示，她在 2020 年入伍后一直受到骚扰，她声称这三名男子将她按在地上，将她的双腿分开，并将胯部压在她身上，模拟性行为。
事件发生时，她向上级投诉，但由于没有采取任何行动，她后来决定离开军队。
2022年五内事件公开后，日本防卫省向她公开道歉，并宣布与该事件有关的五名男子已被解雇，另外四人受到惩罚。她的指控还引发了日本防卫省对军队性侵犯问题的广泛调查。
她公开指控的罕见决定在一个保守的、男性主导的社会中引起了人们的关注，在这个社会中，公开反对性暴力在很大程度上仍然是禁忌。
与此同时，日本也努力招募更多女兵并建立军队，以威慑强大的邻国中国和拥有核武器的朝鲜。
戈诺伊的战斗引起了国际社会的认可：《时代》杂志将她列入 100 名新兴世界领导人名单，而 BBC 将她列入全球 100 名最具影响力的女性名单。
“我很感激他们重视我正在做的事情。在日本有一种倾向，当人们发声时，他们就会受到批评，”五井在判决前接受路透社采访时表示。
但在家里，她也成为网上谩骂的目标。
“我收到了很多贬义的评论。但我知道世界重视我正在做的事情，”她说。
另外，Gonoi 还对她的前同事和政府提起民事诉讼，要求对涉嫌的袭击以及随后不顾她的投诉而采取的不作为进行赔偿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/rina-gonoi-sexual-assault-japan-court-finds-soldiers-guilty-in-landmark-case</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：一夜之间报道加沙激烈战斗；联合国大会将就停火问题进行投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/12/israel-gaza-war-live-updates-news-gaza-attack-palestine-un-ceasefire-vote-hostages</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T05:45:11Z以色列国防军 (IDF) 炮兵部队，使用自行榴弹炮，作为以色列-加沙战争的一部分，向以色列南部边境附近的加沙开火]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/12/israel-gaza-war-live-updates-news-gaza-attack-palestine-un-ceasefire-vote-hostages</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸超越阿富汗成为全球最大鸦片生产国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/myanmar-opium-biggest-producer-overtaking-afghanistan-unodc-study</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T05:02:41Z一名农民在缅甸掸邦的非法罂粟田里劳作。 根据联合国报告，在塔利班政府镇压鸦片贸易后，缅甸将在 2023 年超越阿富汗，成为世界上最大的鸦片生产国。
根据联合国毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 的最新报告，缅甸今年估计生产了 1,080 公吨鸦片（对于生产海洛因至关重要）。
在塔利班去年 4 月禁止罂粟种植。
&lt;旁白&gt;
 相关：联合国表示，缅甸正处于 2021 年政变以来最严重的战况

缅甸、老挝和泰国之间的“金三角”边境地区长期以来一直是非法毒品生产和贩运的温床，特别是甲基苯丙胺和鸦片。
毒品和犯罪问题办公室表示，缅甸“鸦片经济”的总价值估计升至 10 亿至 24 亿美元之间，相当于该国 2022 年 GDP 的 1.7% 至 4.1%。
据估计，去年缅甸生产了 790 公吨鸦片。
自军队在 2021 年夺取政权，迫使许多农民种植罂粟。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  缅甸掸邦中部，一位罂粟种植者拿着收割的罂粟茎，里面有干涸的鸦片汁液。 摄影：Gemunu Amarasinghe/美联社


报告称，市场准入和国家基础设施不畅以及猖獗的通货膨胀“似乎在 2022 年底农民决定种植更多罂粟方面发挥了重要作用”。
毒品和犯罪问题办公室表示，随着投资的增加和更好的做法（包括改善灌溉和可能使用化肥），缅甸的罂粟种植变得更加复杂，从而提高了作物产量。
阿富汗多年来一直是世界上最大的毒品生产国，但在塔利班当局发誓结束非法毒品生产后，其种植面积大幅下降。
去年，罂粟作物几乎占该国农业总产值的三分之一，但罂粟种植面积从 2022 年底的 233,000 公顷减少到 2023 年的 10,800 公顷。
在缅甸，主要种植区是掸邦，近几周来，在少数民族武装组织联盟对军政府及其盟友发动攻势后，缅甸北部地区陷入了战斗之中。&lt; /p&gt;
掸邦占据了缅甸近四分之一的土地，遍布峡谷和丛林覆盖的山丘。
一系列可以召集数万名装备精良的战士的民族武装组织控制着该州的大片地区，联合国称该州也是东南亚甲基苯丙胺的主要来源。
一些人管理前军政府授予他们的自治飞地，分析人士称这些飞地是赌场、妓院和武器工厂的所在地。
联合国表示，北部克钦邦和与印度接壤的钦邦的种植面积也有所增加。
分析人士表示，军方在 2021 年推翻了民选政府并夺取了权力，他们并不认真地想要结束数十亿美元的贸易。今年早些时候，缅甸药物滥用管制中央委员会主席罕见地承认，其打击毒品贸易的努力没有产生任何效果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/myanmar-opium-biggest-producer-overtaking-afghanistan-unodc-study</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国超越美国成为世界品牌咖啡之都</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/12/china-us-branded-coffee-shop</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T05:01:54Z一名男子看着中国北京故宫一家新开业的星巴克咖啡店品牌咖啡连锁店的热潮可能可以追溯到1971年西雅图派克市场的一家星巴克，但现在中国已经取代美国成为拥有最多品牌咖啡店的国家。
根据世界咖啡门户网站的研究。这比美国的 40,062 家多出 9,000 多家，而美国市场仅增长了 4%。在整个 20 年的研究历史中，美国一直是世界上最大的咖啡店市场。
世界咖啡门户网站创始人兼首席执行官 Jeffrey Young 表示：“在中国惊人的门店扩张带动下，东亚咖啡店市场显然正在经历快速增长，中国已迅速成为全球咖啡行业的强国。”&lt; /p&gt;
本土连锁店瑞幸咖啡和科蒂咖啡在过去一年里迅速扩张，分别新增了 5,059 家和 6,004 家门店。瑞幸咖啡成立仅六年，在中国拥有 13,273 家门店，是迄今为止最大的运营商。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  瑞幸咖啡去年在中国开设了超过 5,000 家门店。 图片来源：Costfoto/NurPhoto/Shutterstock


星巴克于 1999 年在中国开设第一家门店，到 2023 年在中国开设了 785 家门店，门店总数达到 6,806 家。中国仍然是该连锁店增长最快的市场，但由两位前瑞幸高管于 2022 年 8 月创立的 Cotti Coffee 正在迅速追赶，销量为 6,061 家。
星巴克仍然是东亚地区最大的品牌咖啡连锁店，去年开设了 1,223 家门店，在 15 个市场的门店数量达到 13,524 家。然而，韩国Mega Coffee、印度尼西亚Tomoro Coffee、马来西亚Zus Coffee等国内运营商正在挑战星巴克的主导地位并扩大其市场份额。
“随着整个东亚品牌咖啡店市场的成熟，快速扩张的运营商越来越多地寻求国际增长机会，”世界咖啡门户网站表示。 “自 2022 年在中国开设第一家门店以来，Cotti Coffee 已进入韩国、印度尼西亚、日本和香港，而瑞幸咖啡、Kopi Kenangan 和 Compose Coffee 均在过去 12 个月内开设了第一家国际门店。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/12/china-us-branded-coffee-shop</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键峰会前调查显示欧洲人对乌克兰加入欧盟持开放态度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/europeans-open-to-ukraine-joining-eu-survey-shows-before-key-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/europeans-open-to-ukraine-joining-eu-survey-shows-before-key-summit</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本房地产机构的“驱逐季”电子邮件警告租房者不要因圣诞节支出而错过付款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/12/melbourne-real-estate-eviction-season-email-missed-payments-professionals-taylors-lakes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/12/melbourne-real-estate-eviction-season-email-missed-payments-professionals-taylors-lakes</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本动物园调查可能发生的大规模松鼠中毒事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/japan-zoo-investigates-possible-mass-squirrel-poisoning</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T04:24:28Z北海道松鼠日本动物园已展开调查官员们表示，在使用旨在杀死寄生虫的治疗方法时，显然错误地杀死了 40 只松鼠中的 31 只。
12 月 4 日，作为卫生预防措施的一部分，东京井之头公园动物园的饲养员对这些动物进行了抗寄生虫药物治疗，同时还在它们的巢箱上喷洒了杀虫剂。
其中一只浓尾啮齿动物（一种常见的日本松鼠）很快就死亡了，在接下来的几天里，越来越多的动物死亡，截至周一早上，已有 31 人死亡。
&lt;旁白&gt;
 相关：东京出租车司机因碾压鸽子被捕

“不能否认药物引起中毒的可能性，”动物园在周一的一份声明中承认。
“我们目前正在调查他们的死因，并观察幸存者的状况，”他们说，并补充说，尸体的病理检查正在进行中。
声明称，“我们致以最深切的歉意”。
动物园坚称相关药物的使用剂量正确，并且之前已经服用过。
动物园表示，该设施已进行清洁和安全审查，幸存的松鼠又重新展出。
日本是三种树栖生物的家园：日本松鼠、日本鼯鼠和日本巨鼯鼠。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/japan-zoo-investigates-possible-mass-squirrel-poisoning</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arena Group 因《体育画报》人工智能文章丑闻而解雇首席执行官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/12/arena-group-ceo-ross-levinsohn-fired-sports-illustrated-ai-articles</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T04:05:11ZS ports 画报海报The Arena Group，《体育》出版商在《体育画报》被揭露发表由人工智能生成的头像和传记的假作者撰写的文章后不久，《画报》就解雇了该杂志的首席执行官。
Arena Group 董事会周一宣布终止首席执行官 Ross Levinsohn 的雇佣关系，并任命 Manoj Bhargava 为临时首席执行官。董事会表示，召开了一次会议，讨论“提高公司运营效率和收入”的行动。
该新闻稿没有提及11 月份的人工智能丑闻，这是由科技新闻刊物《未来主义》发表的一份调查报告引发的。
&lt;旁白&gt;
 相关：《体育画报》被指控发表文章由AI编写

Futurism 发现的虚假个人资料中包括自称作者“Sora Tanaka”的个人资料，该个人资料声称她是产品评论员。该页面称：“Sora一直是一位健身大师，喜欢尝试不同的食物和饮料。田中女士很高兴将她的健身和营养专业知识带给产品评论团队，并承诺为您带来最好的产品。”
田中不是一个真实的人。
2019 年收购《体育画报》的 Arena Group 否认了这些指控，并表示相关文章源自第三方广告公司 AdVon Commerce 的商业内容。
Arena Group 的发言人当时在声明中写道：“今天，发表了一篇文章，指控《体育画报》发表了人工智能生成的文章。根据我们的初步调查，这是不准确的。
“AdVon 的许多电子商务文章在某些 Arena 网站上发表。我们持续监控我们的合作伙伴，并在提出这些指控时进行审查。 AdVon 向我们保证，所有有问题的文章都是由人类撰写和编辑的……但是，我们了解到 AdVon 让作者在某些文章中使用笔名或假名来保护作者隐私——我们强烈谴责这种行为——我们正在删除我们的内部调查仍在继续，并已结束合作关系。”
该公司与 AdVon 断绝关系，并从 Arena 网站上删除了其内容。
《体育画报》于 1954 年首次出版，以其泳装特刊而闻名，经常刊登穿着比基尼的时装模特、运动员和其他名人的封面。但是，正如未来主义所指出的，它也曾经发表过威廉·福克纳和约翰·厄普代克等著名作家的文章。
在今年早些时候的一轮裁员之后，莱文森表示《体育画报》将把人工智能纳入其新闻业，但表示它永远不会取代新闻业。
“虽然人工智能永远不会取代新闻、报道或故事的制作和编辑，但快速改进的人工智能技术可以为我们的品牌和合作伙伴创造企业价值，”莱文索恩在二月份表示。
上周 Arena 终止了运营总裁兼首席运营官 Andrew Kraft、媒体总裁 Rob Barrett 和公司法律顾问 Julie Fenster 的雇佣关系。
Bhargava 是 5 小时能量饮料产品公司的创始人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/12/arena-group-ceo-ross-levinsohn-fired-sports-illustrated-ai-articles</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列表示，加沙各地发生激烈战斗，针对哈马斯的行动可能持续数月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/israel-hamas-war-how-long-idf-gaza-attack-palestine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/12/israel-hamas-war-how-long-idf-gaza-attack-palestine</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州法院推翻了允许妇女紧急堕胎的裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/11/texas-supreme-court-overturns-ruling-kate-cox-emergency-abortion</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T02:28:18Z戴着口罩和帽子的人举着写着“保持堕胎合法”的牌子。&lt; /div&gt;德克萨斯州最高法院周一推翻了下级法院的裁决，该裁决允许孕妇根据该州近乎全面堕胎禁令的医疗例外情况进行紧急堕胎，并批准了共和党总检察长肯的请愿书帕克斯顿。
德克萨斯州最高法院做出这一裁决的几个小时前，这名女子凯特·考克斯 (Kate Cox) 的律师在一份法庭文件中表示，她离开该州以获得堕胎，但仍然想继续审理此案。
&lt;旁白&gt;
 相关：女性起诉德克萨斯州堕胎，让该州在“地狱”一周后继续进行堕胎手术

法院在未签署的意见中表示，试图实施堕胎并与考克斯一起提起诉讼的医生达姆拉·卡桑（Damla Karsan）“善意地相信”该程序在医学上是必要的，但不足以符合该州的例外规定。 
相反，法院表示，卡桑需要在她的“合理的医学判断”中确定考克斯患有“危及生命的疾病”，并且有必要堕胎以防止她死亡或主要身体功能受损。&lt; /p&gt;
“考虑到每位患者的独特事实和情况，法律赋予医生（而不是法官）自由裁量权和责任来行使其合理的医疗判断，”法院写道。
法院还在考虑由 22 名在医疗例外范围内经历妊娠并发症的妇女提起的单独案件，尽管这些妇女中没有人寻求立即堕胎。周一的裁决似乎驳回了该案原告的一个关键论点——医生的善意信念应该足以满足例外情况。
“凯特的案例向世界表明，堕胎禁令对孕妇来说是危险的，例外是行不通的，”代表考克斯的生殖权利中心主席南希·诺斯鲁普周一早些时候表示。该组织没有立即回应对周一的决定发表评论的请求。
帕克斯顿办公室没有立即回应置评请求。
考克斯的胎儿于 11 月 27 日被诊断出患有 18 三体症，这是一种基因异常，通常会导致流产、死产或出生后不久死亡。
上周四，地方法院法官玛雅·格拉·甘布尔(Maya Guerra Gamble)在奥斯汀举行的听证会上发布了允许考克斯堕胎的临时限制令后，帕克斯顿敦促德克萨斯州最高法院迅速介入。考克斯说，她的继续怀孕威胁到她的健康和未来的生育能力。
此案是对德克萨斯州堕胎禁令医疗例外范围的重大考验。
来自达拉斯-沃斯堡地区的 31 岁考克斯上周二提起诉讼，寻求临时限制令，阻止德克萨斯州在她的案件中执行几乎全面的堕胎禁令。
考克斯的律师表示，自美国最高法院去年推翻了 1973 年罗伊诉韦德案（Roe v Wade）具有里程碑意义的裁决以来，她的诉讼是第一起此类案件，该裁决保障了全国范围内的堕胎权。
考克斯第一次提起诉讼时怀孕约 20 周，她在诉讼中表示，如果继续怀孕，她将需要进行第三次剖腹产。这可能会危及她生育更多孩子的能力，她说这是她和丈夫想要的。
考克斯在诉讼中表示，尽管她的医生认为堕胎对她来说在医学上是必要的，但他们不愿意在没有法院命令的情况下进行堕胎，因为面临可能的处罚，包括终身监禁和吊销执照。
帕克斯顿在甘布尔发布命令后不久发出的一封信中警告称，该命令并没有保护医生、医院或任何其他人免受违反德克萨斯州堕胎法的起诉。这封信被发送到了三家医院，卡桑（Karsan）是一位拥有承认特权的医生，她表示将为考克斯提供堕胎服务。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/11/texas-supreme-court-overturns-ruling-kate-cox-emergency-abortion</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌在对《堡垒之夜》开发商 Epic Games 的反垄断审判中败诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/11/google-loses-fortnite-epic-games-antitrust-trial</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T02:21:01Z背景是乐高卡通，前面有一部手机，上面显示着《堡垒之夜》的标志。 Epic 首席执行官周一在联邦陪审团受理此案数小时后表示，《堡垒之夜》的制造商 Epic Games 在针对 Alphabet 的 Google Play 应用市场的反垄断审判中胜诉。
“战胜谷歌！经过 4 周的详细法庭证词后，加州陪审团在所有罪名上裁定 Google Play 垄断不成立。法院的补救措施将于一月份开始，”蒂姆·斯威尼 (Tim Sweeney) 在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中写道。
&lt;旁白&gt;
 相关：Sundar Pichai 否认 Google 在 Epic 反垄断审判中扼杀竞争

一份法庭文件显示，陪审团在所有罪名上都支持 Epic。法院将于一月份开始研究实施哪些补救措施。
谷歌表示将上诉。谷歌政府事务和公共政策副总裁威尔逊·怀特在一份电子邮件声明中表示：“我们将继续捍卫 Android 商业模式，并继续坚定地致力于我们的用户、合作伙伴和更广泛的 Android 生态系统。” p&gt;
在 Epic 的诉讼经过一个多月的审理后，两家公司的律师于周一上午做出了最终陈述，该诉讼指控 Google 采取行动压制竞争对手，并向应用开发商收取高达 30% 的过高费用。 
其中一项指控是，Google 非法将其 Play 商店和结算服务捆绑在一起，这意味着开发者必须使用两者才能将他们的应用纳入商店。
这一裁决标志着谷歌的惨败，谷歌运营着全球最大的应用商店之一。如果裁决成立，它可能会颠覆整个应用商店经济，可能会让开发者在应用程序的分发方式以及如何从中获利方面拥有更大的影响力。
“[今天的判决]证明谷歌应用商店的做法是非法的，他们滥用垄断地位收取过高的费用，扼杀竞争并减少创新，”Epi​​c Games 在其网站上的一份声明中表示。
联邦法官在不到四个小时前将案件交给陪审团，并指示必须一致做出决定。
Epic 的律师加里·伯恩斯坦 (Gary Bornstein) 当天早些时候对陪审员表示：“这次审判清楚地表明了谷歌损害竞争的行为。”他表示，谷歌“系统性地屏蔽”了其他应用商店Play 商店。
谷歌否认有不当行为，称其与苹果的应用商店“在价格、质量和安全性方面展开激烈竞争”。
谷歌的律师乔纳森·克拉维斯 (Jonathan Kravis) 对陪审员表示：“谷歌不想每年让 6000 万 Android 用户流失到苹果手中。”克拉维斯表示，谷歌降低了收费结构以与苹果竞争。
“这不是垄断者的行为，”他说。
在审判开始前，Google 就约会应用程序制造商 Match 提出的相关索赔达成和解。这家科技巨头还根据未公开的条款解决了美国各州和消费者的相关反垄断索赔。
Epic 在 2020 年对苹果提起了类似的反垄断诉讼，但美国法官在 2021 年 9 月做出了基本上有利于苹果的裁决。
Epic 已要求美国最高法院恢复 Apple 案件中的关键索赔，而 Apple 正在为 Epic 的部分裁决进行抗争，该裁决要求更改 App Store 规则。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/11/google-loses-fortnite-epic-games-antitrust-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别检察官将在干扰选举审判中披露特朗普的电话数据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/11/donald-trump-2020-election-trial-tweets-phone-data</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T02:04:47Z一名男子在一群人面前，在讲台后面张开双臂，周围有许多美国人特别检察官周一表示，他们将传唤三名专家证人参加唐纳德·特朗普对他试图推翻 2020 年选举的审判，他们可能将前总统的推文与 1 月 6 日袭击国会大厦的暴徒的行动。
证人，根据一份三页纸提交，涉及两名地理定位数据专家，以显示特朗普在椭圆形演讲期间和之后的人群活动，以及一名手机数据专家，以证明特朗普手机的使用时间和方式，包括在同一时间使用期间。
&lt;旁白&gt;
 相关：特别检察官要求美国最高法院对特朗普的豁免主张作出裁决

专家 3 将作证说，他们从特朗普和一名未透露姓名的个人的官方政府手机中提取了数据，了解这些手机在 2020 年大选后的使用情况，包括访问的网站，以及特朗普的手机在 1 月 6 日访问 Twitter 的时间。 
未密封的法庭文件披露了特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 获得了特朗普手机和特朗普 Twitter/X 帐户的搜查令这一事实。但对预期证词的描述表明他们收集了比之前已知的更详细的信息。
特朗普联邦2020年选举干扰案的专家证词通知 - 他也是特朗普试图阻碍 1 月 6 日国会对选举的认证通过将他与国会大厦袭击联系起来以及通过政治手段来对付骚乱者。
关于专家证人证词主题的通知表明，检察官还打算证明，随着国会大厦袭击的进展，特朗普通过他的作为和不作为，同时推进了对国会的实际阻碍。
文件称，前两名地理定位专家的证词将有助于“帮助陪审团了解被告在椭圆形演讲期间和之后前往国会大厦地区的个人活动”。
尽管如此，该文件并未声称专家们绝对可以说出谁在任何特定时刻使用了手机，这可能是因为特朗普经常使用其他人的手机，并让助手丹·斯卡维诺为他撰写推文——特朗普的辩护律师几乎就是这么做的。一定要重点关注。
检察官此前在在 45 页的起诉书中表示，他们有证据表明特朗普知道阻止特朗普的行为的重要性。当他向副总统迈克·彭斯施压要求其干预时，他称自己无法继续担任总统，因此获得了投票认证。
特朗普采取措施通过政治手段阻碍认证，恳求彭斯接受虚假的特朗普选举人名单以推迟程序或拒绝拜登名单，并要求参议员在因骚乱中断后继续推迟认证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/11/donald-trump-2020-election-trial-tweets-phone-data</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宫崎骏的“最后”电影《男孩与苍鹭》登上北美票房第一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/11/hayao-miyazaki-final-film-the-boy-and-the-heron-hits-no-1-at-north-american-box-office</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T13:26:47Z宫崎骏的《男孩与苍鹭》男孩与苍鹭日本动画大师宫崎骏的最后一部电影在北美上映时取得了票房第一的成绩，并创下了导演的票房纪录。
初步票房报告报告《男孩与苍鹭》首映周末在美国和加拿大票房达 1,280 万美元，远远领先于 《饥饿游戏：鸣禽与蛇之歌》，票房收入 940 万美元。排在第三位的是另一部日本电影，怪兽电影《哥斯拉减一》，票房为 830 万美元。
改编自吉野源三郎的小说，《男孩与苍鹭》讲述了一个陷入困境的孩子在母亲去世后最终进入一个神秘的幻想王国的故事，紧接着宫崎骏的最后一部电影《起风了》，此后宫崎骏于 2013 年“退休”。宫崎骏尚未就任何未来的项目发表声明，但最近来自导演制作基地东京吉卜力工作室的《卫报》报道表明，有关这将是他的最后一部电影的传言确实属实：该工作室没有任何电影可供选择，并且所有制作都已完成活动似乎已停止。
&lt;旁白&gt;
 相关：“这次我是认真的！”：宫崎骏和吉卜力工作室完成了他们最后的杰作吗？

宫崎骏目前在北美票房最高的电影是《悬崖上的金鱼姬》， 《男孩与苍鹭》于 2009 年上映，票房总收入为 1,510 万美元，有望超越《男孩与苍鹭》。宫崎骏的奥斯卡获奖动画《千与千寻》2002 年在美国和加拿大的总票房为 1,000 万美元，但与所有导演的电影一样，《千与千寻》在美国以外的地区更受欢迎，全球总票房为 3.839 亿美元。 /p&gt;
《男孩与苍鹭》于 7 月在日本上映 除了一张海报之外，几乎没有任何宣传，制片人铃木敏夫当时评论道：“在内心深处，我认为这就是电影观众潜在的渴望”。自以来，它的收入已超过 82 亿日元（56.2 美元） m) 在其祖国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/11/hayao-miyazaki-final-film-the-boy-and-the-heron-hits-no-1-at-north-american-box-office</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>