<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 21:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>诺埃尔·克拉克（Noel Clarke</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2025/mar/27/noel-clarke-told-producer-to-fuck-off-when-warned-about-behaviour-before-sex-scene</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2025/mar/27/noel-clarke-told-producer-to-fuck-off-when-warned-about-behaviour-before-sex-scene</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲酋长现在同意“不是时机”取消对俄罗斯的制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/european-chiefs-agree-not-the-time-lift-sanctions-against-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/european-chiefs-agree-not-the-time-lift-sanctions-against-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gigil：在牛津英语词典的新条目中描述“可爱侵略”的单词</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/27/gigil-word-describing-cute-aggression-among-new-entries-to-oxford-english-dictionary</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T17：42：08Z    双手握着蓬松的狗的脸&lt; /div&gt; 您是否曾经握住过一只令人难以置信的蓬松和可爱的小狗，您不知道如何传达强烈的冲动，而不会像疯子一样挤压头部？好吧，现在有一个字：gigil。
 gigil（发音为酥油）是将其纳入牛津英语词典（OED）的新词之一。
从菲律宾的他加禄语语言中提取的 gigil是指心理学家所说的可爱侵略性的：
 gigil可以用作表示感觉的名词，也可以作为体验感觉的形容词，例如：“那只小狗使我变得吉利。” 
有600,000个单词，OED是英语世界中最全面的词典之一。
它的编辑每年都会考虑到来自各种各样的新单词，以及来自各种来源的新单词，包括OED自己的研究和众包上的吸引力。
 alamak是一种口语，用于在新加坡和马来西亚表达惊喜或愤怒，也列入了列表。
在其最新更新中，OED说：“对于说英语的说话者来说，有一个特定的词来透过树叶散布的特定词，还是坐在外面享用啤酒的行动的一句话？”挪威人有一个单词，。日语单词“ komorebi”（木漏れ日）描述了阳光在叶子上散布。
与其他语言一起说英语的人通过“从另一种语言中借用不可翻译的单词”来填补词汇空白。当他们经常这样做时，借来的单词“成为他们词汇的一部分”，OED说。
来自新加坡和马来西亚的OED中添加的大多数单词都是菜肴的名称，包括Kaya Toast  - 由椰奶，鸡蛋，糖，糖和潘丹叶制成的果酱，散布在烤面包上；鱼头咖喱 - 中国和南印度菜；和汽船 - 切成薄片的肉和蔬菜汤。
“所有这些关于食物的话题可能会激发一个人去外卖或塔帕，”奥德说。塔帕（Tapau
其他新添加的菲律宾单词包括Videoke，Nation的Karaoke版本，包括评分，以及农民的帽子Salakot。
来自南非和爱尔兰的单词和短语也是更新的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/27/gigil-word-describing-cute-aggression-among-new-entries-to-oxford-english-dictionary</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GérardDepardieu审判：检察官要求判处18个月的刑期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/27/gerard-depardieu-faces-verdict-in-sexual-assault-trial-as-prosecutor-calls-for-suspended-sentence</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T16：52：29Z     gérarddepardieu在审判的第四天被暂停后被陪同在法庭上   gérarddepardieu 应认定犯有“无可争议的”性侵犯的“无可争议的”性侵犯罪名，并向法国人犯罪，犯罪行为犯罪行为者，犯罪行为者，犯罪行为者，犯罪行为者，犯罪行为者，犯罪行为， 18个月暂停监禁。
 depardieu因涉嫌对54岁和34岁的妇女的性侵犯而受到审判，在2021年在巴黎拍摄Les Volets Verts（绿百叶窗）。
州检察官在审判的最后一天发表了他的闭幕演讲，呼吁作出有罪的判决，并谴责DePardieu的“完全否认和未能质疑自己”。
The panel of three judges will give their verdict in the coming months and, if they convict Depardieu, they will decide a sentence.  He could still face up to five years in prison – the maximum sentence applicable for the charge – and a fine of €75,000 (£63,000).
州检察官说，无论他的名人身份如何，都必须对演员“像其他任何公民一样审判”。他告诉法院Depardieu的目标是“处于劣等位置”的妇女，她们在经济上依赖这部电影，因为这是他们的工作场所。
在她的证词中，装饰师阿米莉（Amélie）说，德帕迪乌（Depardieu）将她困在大腿之间，并在现场抓住了她的身体。州检察官说，这是“无可争议的”性侵犯，有三名证人。
现年34岁的助理导演尚未在媒体上命名，他说Depardieu两次触摸了她的臀部和乳房。州检察官说，这构成了性侵犯，当时其他机组人员已经知道。
 depardieu  - 自＃metoo运动以来，面对性侵犯审判的最大法国电影明星  - 被妇女律师描述为“性掠夺者”和“厌女症”。
amélie的律师卡琳·杜里厄·迪伯尔特（Carine Durrieu Diebolt）说，这位演员在电影界犯下了数十年的不当行为。
她告诉法庭：“也许您认为他是一位伟大的演员，您喜欢他的电影。Depardieu也是性掠夺者。” 
她说，电影界的许多人对他所谓的初级工作人员和员工的性侵犯保持沉默。 Durrieu Diebolt告诉法庭，他作为演员的地位使他成为电影界的艺术和经济能力，与原告人说话冒着黑名单的原告相反。她谴责了她所谓的“有罪不罚制度”。
她说：“当DePardieu触摸妇女的身体时，他正在对她们行使权力。”她说，演员将整天在电影片中发表粗略的性评论，营造一种“环境厌女症”的氛围。

 相关： 
助理董事律师克劳德·文森特（Claude Vincent）据称已使用或制作了一长串淫秽的单词和粗略评论。她对法庭说：“这就是盖拉德·德帕迪乌（GérardDepardieu）在电影集中的行为，这就是他周围氛围的气氛。”她说，depardieu是“厌恶女性主义者的厌恶女性”。
在审判期间，DePardieu承认他已经使用了原始语言。他说，他将手放在装饰者的臀部上，但否认性侵犯。
 DePardieu的辩护律师JérémieAssous在最终讲话中告诉法庭，Depardieu无罪，此案是演员的“噩梦”和“地狱”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/27/gerard-depardieu-faces-verdict-in-sexual-assault-trial-as-prosecutor-calls-for-suspended-sentence</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普关税战争中，加拿大和我们之间的飞行预订70％</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/canada-us-flights-down-trump</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T14：38：00z    在城市天际线前 航空公司在加拿大之间行驶，美国正在“崩溃”， donald trump &#39;
根据航空分析公司的数据 oag ，加拿大和美国之间的航空公司的容量已降低到2025年10月2025年，在7月和8月之间发生了最大的削减。与去年同期相比
比较了2024年3月至2025年3月的可用预订，OAG查看了有多少人在4月至9月之间的六个月中预订了跨境航班。它发现预订的门票数量从71％下降到76％。

 相关： 唐纳德·特朗普（Donald Trump

乘客在两国之间的航班上可用的总容量也有所减少，这可能是对需求减少的反应。数据表明，直到10月底，两国之间运营的航空公司已将超过320,000个席位撤离，最高削减率（3.5％）也发生在夏季高峰期。。
，但急剧下降表明，当前的能力降低甚至没有开始涵盖当前对前往美国的不感兴趣。
预订的急剧下降表明，加拿大旅客正在预订，这可能是由于关税战争周围的不确定性。加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）称最新一轮特朗普的关税对加拿大工人的“直接攻击” 
尽管预计加拿大与美国之间的旅行下降，但预订的70％下降可能需要对加拿大航空等航空公司进行巨大变化，这是该航空公司拥有邻国之间最大的边境过境网络。 
除了贸易争端之外，一些加拿大人说，在几起外国访客发生的几起高调事件是。    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/canada-us-flights-down-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列议会无视抗议活动以通过法律加强法官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/israel-parliament-bill-appoint-judges</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T14：54：00z     耶路撒冷的反政府抗议 以色列议会通过了一项法律，扩大了当选官员任命法官的权力，不违反长达多年的抗议本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）驾驶司法变革的企图。
反对党称，该法案的批准将使法官受到政客意愿的约束，因为内塔尼亚胡的政府因其试图驳回总检察长Gali Baharav-Miara和 ronen bar，内部安全机构的负责人，
反对党已向最高法院提出了请愿书，对投票提出质疑，他在一份联合声明中说：“该政府正在破坏民主的基础，整个反对派将成为反对它的强烈障碍，直到每次尝试将以色列变成独裁者的尝试都被制止。”
赞助该法案的司法部长Yariv Levin表示，该措施旨在“恢复立法和司法部门之间的平衡”。
目前在以色列的法官，包括最高法院法官，由司法部长的监督下由法官和立法者组成的九名成员委员会选出。 
新法律将在下一个立法任期开始生效，这将增加对任命的政治控制。该委员会仍将有九名成员：三名最高法院法官，司法部长和另一位部长，一名联盟议员，一名反对党议员和两名公共代表 - 一名由多数人任命，另一名由反对派任命。
在投票前的结束言论中，莱文批评了最高法院，称其“有效地无效了以色列议会。
“它已经为取消法律甚至基本法律的权力。这在世界上任何民主中都是闻所未闻的，”他说。
在2023年，司法机构的变化促使以色列历史上最大的抗议运动之一。随着新法案的宣布，集会再次在主要城市举行。周三，成千上万的人在法案获得议会批准之前抗议该法案。
到目前为止，最高法院封锁了内塔尼亚胡（Netanyahu）的射击吧。 Shin Bet Intelligence负责人一直在调查总理的关闭助手，以指控涉嫌违反国家安全，包括将机密文件泄露给外国媒体，并涉嫌从卡塔尔拿走钱，众所周知，这已向哈马斯提供了大量的经济援助。 
内塔尼亚胡还试图解雇总检察长，直到巴哈拉夫·米拉（Baharav-Miara）告诉他，直到她的办公室审查了他这样做的动机，他才能开火。
在周日的前所未有的一步中，内塔尼亚胡的内阁批准了对巴哈拉夫·米拉（Baharav-Miara）的无信任动议，这是对官员的最新举动，认为这是对政府的敌意。
周四，哈马斯说，以色列罢工袭击了加沙贾巴利亚地区的帐篷，其发言人阿卜杜勒·拉蒂夫·Qanoua（Abdel-Latif al-Qanoua）居住，杀死了他。根据该地区卫生部的紧急服务，加沙市附近的另一次罢工杀死了四个孩子及其父母。。
上周以色列恢复了在加沙的军事行动，打破了与哈马斯停火的平静。根据巴勒斯坦卫生部的说法，有855人在重新袭击中被杀。
  Agence France-Presse有助于此报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/israel-parliament-bill-appoint-judges</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国广播公司的记者在报道抗议活动后被捕并从土耳其驱逐出境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/bbc-reporter-mark-lowen-arrested-and-deported-from-turkey-after-covering-protests</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T14：11：12Z     BBC通讯员Mark Lowen关于伊斯坦布尔抗议活动的报告。&lt; /div&gt;  BBC通讯员Mark Lowen已被捕并在报道href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/journalists-mong-mong-more-than-1100-rested-in-in-turkey-crackdown-istanbul&gt;
广播员说，劳登（Lowen href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/ekrem-mimamoglu-jailed-rival-turkish-turkish-presind----presindent-could-emerge-stronger-&gt;
在一份声明中，英国广播公司在一份声明中说：“今天早上，土耳其当局驱逐了BBC新闻通讯员马克·洛恩（Mark Lowen）伊斯坦布尔（Mark Lowen），他前一天从他的酒店带走了他，并拘留了他17个小时。马克·洛肯（Mark Lowen）在土耳其举行了最近的抗议活动。
他的驱逐出境是在其他记者被抗议抗议抗议者 曾在这一抗议中遇到了数千人的抗议者，该人曾被抗衡。到目前为止，已经拘留了1,850多人，其中包括11名记者。
İmamoğlu被视为土耳其总统Recep TayyipErdoğan的主要竞争对手。他的支持者声称他的逮捕是出于政治动机。
马克·劳登（Mark Lowen）在一份声明中说：“要被拘留和驱逐出我以前居住五年的国家，而我对此深表情感令人痛苦。新闻自由和公正的报告对任何民主都是基础的。” &gt; 
BBC新闻首席执行官Deborah Turness表示，Lowen的驱逐出境是“一个极其令人不安的事件，我们将向土耳其当局做出代表权”。她补充说：“马克是一位经验丰富的通讯员，对土耳其有深刻的了解，没有记者应仅仅因为完成工作而面对这种治疗方法。我们将继续公正，公平地报告土耳其的事件。” &gt;
土耳其法院下令在周三释放七名记者。另外，土耳其的广播监管机构Rtük表示，它将在反对派电视频道Sözcü实施10天的广播禁令，并声称煽动抗议活动的报道。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/bbc-reporter-mark-lowen-arrested-and-deported-from-turkey-after-covering-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副总统被拘留后，人们担心南苏丹返回内战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/fears-grow-of-return-to-civil-war-in-south-sudan-after-vice-president-riek-machar-detention</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T13：39：07Z      Riek Machar  南苏丹的第一任副总统和主要反对派领导人Riek Machar已被逮捕，促使联合国警告说，该国有可能陷入广泛冲突的风险。。
马查尔的政党说，逮捕有效地倒塌了结束2013  -  2018年内战的和平协议。
在Facebook上的一份声明中，SPLM-OIO外交关系委员会的代理主席Reath Muoch Tang说，国防部长兼国家安全负责人陪同了一支拥有20多个重型武装车辆的车队，他“有力地进入” Machar的住所，他的保证金被解除了，并在此处被逮捕了“不清楚的指控”。
联合国人权委员会在南苏丹的一份声明中说在一份声明中说，逮捕和持续武装冲突并报告了对平民的袭击，“标志着和平进程严重揭示 - 对数百万生命的直接威胁”。 
“未能维护和平协议中所涉及的保护 - 包括行动自由，政治参与和停止敌对行动 - 将导致灾难性的战争重返战争。” 
委员会说，坚持协议和保护平民“对于防止全面战争至关重要”。。
丹格说，马查尔（Machar）与他的妻子安吉丽娜·泰尼（Angelina Teny）（该国内政部长的安吉丽娜·泰尼（Angelina Teny））在他的家中。马查尔（Machar）被指控支持最近与军队发生冲突的白军民兵。马查尔（Machar）的政党否认与战争期间与白人战斗的持续联系。
在视频地址中，SPLM-IO发言人Pal Mai Deng说Machar“受到政府的约束”，他的生命处于危险之中。
该发展对马查尔与他的长期竞争对手萨尔瓦·基尔（Salva Kiir）之间的权力共享协议构成了严重威胁。该协议是由2018年的和平协议终止内战，其中40万人被杀。
近几个月来紧张局势加剧。忠于马查尔（Machar）的社区民兵白军对该国军队，南苏丹人民国防军（SSPDF）发动了袭击，本月初在纳西尔县发动了袭击，并占领了陆军基地。保护努尔社区的民兵说，它是自卫的。
政府通过轰炸集团所在的轰炸区和逮捕反对派数字做出回应。
An SSPDF commander and a UN crew member were among at least 27 soldiers killed in gunfire as a UN helicopter was trying to evacuate soldiers 3月7日从纳西尔县出发。
 splm-io的副主席Oyet Nathaniel Pierino说，Machar的拘留意味着解散协议已被废除。
他说，“有效地使这一协议陷入了崩溃，因此南苏丹的和平与稳定的前景现已陷入严重的危险”。。
南苏丹于2011年从苏丹获得独立。政府与反对派之间的内战迅速遵循，主要沿着民族界线作战。 
马查尔被捕后，国际社会呼吁克制。东非贸易集团的政府间发展权力（IGAD），          
他呼吁有关各方立即停止敌对行动并进行建设性的对话。
The US Bureau of African Affairs urged Kiir to release Machar and called on South Sudan’s leaders to “demonstrate sincerity of stated commitments to peace”.]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/fears-grow-of-return-to-civil-war-in-south-sudan-after-vice-president-riek-machar-detention</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/people-dead-after-tourist-submarine-sinks-off-egypt-coast-red-sea-reports</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T13：11：19Z    在岸上的建筑物在前景中，   据报道至少有六人死亡，在赫加达埃及红海度假胜地中沉没了44座旅游潜艇后，有9人受伤。。
这一事件涉及辛德巴德潜艇经营的休闲船，发生在赫尔加达（Hurghada）的玛丽奥特酒店（Marriot Hotel）度假村对面的沃特斯（Waters）。

 Interactive 

引用市政官员，路透社和美联社报道说，有六名外国人死亡。俄罗斯在赫尔加达的领事馆说，潜艇上的所有游客都是俄罗斯公民。
“根据最初的数据，大多数船上的人都被救出并带到了赫尔加达的酒店和医院，”领事馆说。领事馆补充说，几个游客的命运仍在澄清。
尚不清楚是什么导致潜艇下沉。
 Sindbad网站说，它在两艘潜艇中提供了短暂的旅游，其运营的最大深度范围为25米（82英尺）。
根据网站的潜艇，游客可以“体验红海的水下世界的美丽而不会弄湿”。


 Sindbad潜艇操作的船只。 照片：Sindbad潜艇


当地省办公室告诉路透社，所有确认死亡的人都是外国公民，幸存者被救护车带到了该市的几家医院。
急救人员能够营救29人。发表的声明。
由于过去十年中该地区的冲突造成的危险，许多旅游公司在红海上停了下来或有限。在Metrojet运营的一架飞机轰炸后，许多航空公司暂停了飞往埃及的包装。
在11月，a 旅游游艇在红海中呆在红海中至少有四人被淹死，而33人被救出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/27/people-dead-after-tourist-submarine-sinks-off-egypt-coast-red-sea-reports</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员开发了可以加快乳糜泻诊断的AI工具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/27/coeliac-disease-diagnosis-ai-tool</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T13：00：21Z    医学科学家在显微镜下查看样本。  AI可以加快腹腔疾病的诊断。
腹腔疾病是一种自身免疫性疾病，在是是由食用麸质引起的  - 在小麦，黑麦和大麦中发现 - 症状 - 症状包括胃痉挛，腹泻，腹泻，皮肤浮肿，疲劳，疲劳，疲劳，疲劳和Anemia。
未经治疗的乳糜泻可能导致更严重的并发症，例如营养不良，骨质疏松症，贫血和不育，以及某些癌症和其他自身免疫性状况的风险增加。
目前，大多数成年人是通过血液测试诊断出的，以诊断出与面筋的抗体的存在，然后是a  duodenum   。然后，病理学家检查活检样品是否损坏了绒毛，小肠衬有细小的头发，可以吸收营养。
现在，剑桥大学的科学家已经开发了一种AI工具，该工具可以加快诊断率并释放病理学家的时间，以解决更复杂的病例。该算法接受了从五家不同医院获得的4,000张图像的培训和测试，并使用了来自四家不同公司的五个不同的扫描仪。
这项研究发表在《新英格兰医学杂志》 AI杂志上，发现该算法在诊断乳糜泻中与病理学家一样有效。至关重要的是，与病理学家相比，机器学习算法的速度要快得多。
伊丽莎白·索勒克斯（Elizabeth Soilleux）是剑桥大学的顾问血液病理学家兼病理学教授，这项研究的高级作者说：“可能需要多年的时间接受准确的诊断，并且在医疗保健系统的巨大压力下，这些延误可能会继续进行此类延长，使AI在诊断中迅速延长。列表。” 
根据研究的共同作者Florian Jaeckle博士的说法，要分析每个活检的病理学家需要五到10分钟的病理学家，而AI模型可以立即诊断腹腔疾病。。
“十二指肠活检（尤其是针对腹腔疾病的测试）通常被放在病理学家清单的背面，因为它们不如可能的癌症病例那样严重，这意味着患者通常必须等待数周甚至几个月才能找出是否患有乳糜泻，”他说。 “借助AI，他们几乎可以立即获得结果，因为它能够在不到一分钟的时间内产生结果，并且一旦扫描活检。
这项研究由英国Celiac UK，Innovate UK，剑桥数据驱动发现中心和国家健康与护理研究所资助。
皇家病理学家学院校长伯尼·克罗尔（Bernie Croal）博士对研究结果做出回应，新的AI工具说：“新的AI工具有可能从根本上改变我们诊断腹腔疾病的方式，通过加快诊断，改善健康状况和缩短等待名单来使患者受益。 。
“While the advent of AI in pathology is very exciting, and the NHS could be a world leader in the development and use of AI in pathology, more work will be needed to get to the point where AI is fully developed and used safely in the NHS. Investment in digital pathology, joined up functional IT systems, which facilitate information sharing across organisations, as well as training for pathologists to understand and use AI, will all need to be put in放置。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/27/coeliac-disease-diagnosis-ai-tool</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堪萨斯保姆检查怪物的检查发现藏在床下的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/27/babysitter-man-under-child-bed-kansas</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T12：46：06Z    一个孩子的腿从床上垂下  堪萨斯州的保姆被一个孩子要求谁在床下检查怪物的怪物被震惊地发现了一个躲藏在那里的男子，警方躲在那里。&gt; 
令人震惊的事件发生在3月24日，当时在大本德市以外的一处房产中，当时保姆试图让她照顾她的孩子上床睡觉。但是，其中一个很害怕。
“一个孩子抱怨他们的床下有一个&#39;怪物&#39;。当受害者试图向孩子展示床下没有任何东西时，她与一个躲在那里的男性嫌疑人面对面，”警方
“保姆发生了一场争执，一个孩子在斗争中被撞倒。犯罪嫌疑人随后在代表们到达之前逃离现场。” 
警察到达财产后，受害人将嫌疑人确定为27岁的马丁·维拉洛博斯（Martin Villalobos Jr），他曾经住在那里。
第二天早上，代表们发现了维拉洛博斯（Villalobos），在短短的徒步追赶并逮捕了他之后。
维拉洛博斯被控犯有严重的绑架，加重盗窃，加重殴打，儿童危险，重罪的执法人员妨碍，并违反了保护免受滥用令的保护。他被拘留代替500,000美元的债券。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/27/babysitter-man-under-child-bed-kansas</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思想家说，“好机会”里夫斯必须在秋季预算中提高税收 - 英国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2025/mar/27/spring-statement-rachel-reeves-labour-benefit-cuts-growth-keir-starmer-uk-politics-latest-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T12：21：27Z    雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）在周三的春季声明之后。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2025/mar/27/spring-statement-rachel-reeves-labour-benefit-cuts-growth-keir-starmer-uk-politics-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，埃及旅游潜水艇在红海 - 最新更新后，有六人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/27/tourist-submarine-sinks-red-sea-egypt-hurghada-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T11：49：23Z    在埃及南部红海城市Hurghada附近沉没的潜艇。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/27/tourist-submarine-sinks-red-sea-egypt-hurghada-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党参议员呼吁调查信号泄漏，因为情报负责人否认违反法律 - 美国政治现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/27/signal-leak-us-politics-donald-trump-republicans-democrats-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T11：21：17z    国家情报局（DNI）塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard），中央情报局局长约翰·拉特克利夫（John Ratcliffe），联邦调查局局长卡什·帕特尔（Kash Patel），美国空军将军兼国民安全局（NSA）蒂莫西·霍格（Timothy Haugh）兼美国空军中尉兼国防情报局（DIA）]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/27/signal-leak-us-politics-donald-trump-republicans-democrats-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登助手认为辍学会带来哈里斯的“错误”。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/27/biden-dropping-out-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/27/biden-dropping-out-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>