<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 21:13:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一对夫妇在纽约用磁铁钓鱼时发现保险箱里塞满了 10 万美元现金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/couple-magnet-fishing-safe-cash-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T17:51:45Z水中的黄色绳索一对纽约夫妇在湖中“磁铁钓鱼”，当他们从保险箱中取出装有 100,000 美元现金时，收获比他们预想的还要多。
詹姆斯·凯恩和5 月 31 日星期五下午，芭比·阿戈斯蒂尼 (Barbie Agostini) 将一根末端带有强力磁铁的鱼线扔进了皇后区法拉盛草原可乐娜公园的一个湖里。
这对夫妇设法打开了保险箱，找到了现金，一捆捆 100 美元的钞票，估计价值 100,000 美元，尽管这些钱被水损坏了。
在接受 NY1 的采访中，詹姆斯·凯恩 (James Kane) 解释说，他们在 Covid-1 疫情期间开始磁铁钓鱼是因为寻宝的吸引力而不必在设备上花费大量金钱。磁铁钓鱼只需将带有强磁铁的绳子放入水中，希望能找回金属物体。
不过，没人想到绳子末端会有一个保险箱。更不用说里面塞满了现金。
“我们拉出来时，里面有两堆数百美元的钞票，”凯恩说。
这对夫妇说，他们就这一发现联系了纽约警察局，并表示他们被告知这笔现金与犯罪无关，而且无法确定保险箱的原主人，这意味着他们被允许保留它。
“我简直不敢相信，”阿戈斯蒂尼说。“我把它弄丢了。”
这对夫妇说，他们从未发现过这样的东西，并引用了他们之前发现的一些东西，包括旧枪、二战手榴弹、全尺寸摩托车、外国硬币和珠宝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/couple-magnet-fishing-safe-cash-new-york</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称必须“重启”犬种以阻止健康问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/02/dog-breeds-must-be-rebooted-to-halt-health-problems-says-expert-has-said</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/02/dog-breeds-must-be-rebooted-to-halt-health-problems-says-expert-has-said</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露：俄罗斯法律基金会与克里姆林宫在欧洲的活动有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/revealed-russian-legal-defence-foundation-pravfond-europe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/revealed-russian-legal-defence-foundation-pravfond-europe</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国护理机构被指剥削陷入债务陷阱的外国工人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/uk-care-agencies-accused-of-exploiting-foreign-workers-caught-in-debt-traps</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/uk-care-agencies-accused-of-exploiting-foreign-workers-caught-in-debt-traps</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳格尔斯曼谴责有关“德国队是否有足够的白人球员”的调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/02/julian-nagelsmann-germany-ard-survey-joshua-kimmich</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T16:21:13Z朱利安·纳格尔斯曼德国队主教练朱利安·纳格尔斯曼表示，他对一家公共广播公司询问调查参与者是否希望国家足球队中有更多白人球员感到震惊。
纳格尔斯曼同意中场球员约书亚·基米希 (Joshua Kimmich) 周六表示，德国国家广播公司 ARD 的调查“绝对是种族主义的”，“公共广播公司问这样的问题是疯狂的”。

相关：阿迪达斯禁止球迷在德国队球衣上添加“44”

这项对 1,304 名随机选择的参与者的调查询问他们是否希望看到更多白皮肤球员为德国队效力； 21% 的受访者表示是。
“我简单想了一下，我觉得我们需要清醒一点，”纳格尔斯曼在球队为即将在德国举行的 2024 年欧洲杯锦标赛进行的训练营中说道。
“欧洲有些人因为战争、经济因素、环境灾难而不得不逃离，有些人只是想被接纳，”他继续说道。“我们必须问自己，我们现在在做什么？我们德国人做得非常非常好，当我们说这样的话时，我认为我们竟然对此视而不见，完全置之不理，这太疯狂了。”
纳格尔斯曼还表示，基米希说得对，一支足球队可以成为不同文化、宗教和种族背景的人如何成功地团结在一起，共同实现重大目标的榜样。
“我总是觉得很奇怪，我们都去度假了解其他文化，然后其他文化的人来到这里，我们却抱怨。这很奇怪，”纳格尔斯曼说。“所以，我不能去度假。我总是必须呆在原地。”
“我们正在为全国所有人举办欧洲杯，”这位 36 岁的球员补充道。“任何能踢顶级足球的人都会被邀请成为国家队球员，为他们的国家奉献一切。这就是我们正在做的事情。我希望我再也不必读到这样的调查了。”
德国队将于周一在纽伦堡迎战乌克兰队，这是东道主为 2024 年欧洲杯进行的首场热身赛。然后他们将于周五在门兴格拉德巴赫迎战希腊队，并于 6 月 14 日在慕尼黑迎战苏格兰队，拉开比赛序幕。
纳格尔斯曼的球队还将于 6 月 19 日在斯图加特迎战匈牙利队，并于 6 月 23 日在法兰克福迎战瑞士队，这是 A 组的其他比赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/02/julian-nagelsmann-germany-ard-survey-joshua-kimmich</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡试图避免联盟因加沙停火计划而崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/benjamin-netanyahu-tries-to-avoid-coalition-implosion-over-gaza-ceasefire-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/benjamin-netanyahu-tries-to-avoid-coalition-implosion-over-gaza-ceasefire-plan</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>右翼媒体大亨鲁珀特·默多克第五次结婚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/02/rupert-murdoch-marries-elena-zhukova</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T15:38:46Z93 岁的鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 和他的新婚妻子埃琳娜·朱科娃 (Elena Zhukova)（67 岁）——一位退休的俄罗斯生物学家，两人在他位于加州的葡萄园结婚。 亿万富翁、右翼媒体大亨鲁珀特·默多克第五次结婚，这次是与退休的分子生物学家埃琳娜·朱可娃结婚。
这位 93 岁的老人周日在加利福尼亚州莫拉加葡萄园与 67 岁的朱可娃结婚。默多克旗下的英国小报《太阳报》发布的照片​​显示，这对夫妇彼此微笑，默多克戴着黄色领带，朱科娃则穿着白色长袖连衣裙。

去年四月，有报道称他与朱科娃约会，四个月前，他结束了与 67 岁的保守派电台主持人安·莱斯利·史密斯为期两周的订婚。

默多克的第五次婚礼是在一年多前举行的。

去年四月，有报道称他与朱科娃约会，四个月前，他结束了与 67 岁的保守派电台主持人安·莱斯利·史密斯为期两周的订婚。

默多克在一次由他的丈夫举办的大型家庭聚会上认识了朱科娃。第三任前妻邓文迪，他与她的婚姻持续了 14 年，直到 2013 年提出离婚申请。
她 42 岁的女儿达莎·朱可娃 (Dasha Zhukova) 是一位俄裔美国艺术品收藏家和慈善家，此前曾嫁给俄罗斯寡头、英超足球俱乐部切尔西前老板罗曼·阿布拉莫维奇。
默多克于 2022 年与他的第四任妻子、67 岁的女演员兼模特杰瑞·霍尔离婚。霍尔显然在等待当她前往他们位于牛津郡的家中与默多克见面时，她收到了他的一封电子邮件，据说邮件中写道：“杰瑞，很遗憾，我决定结束我们的婚姻......我们曾经度过一些美好的时光，但我还有很多事情要做。”我的纽约律师将立即与您联系。”
去年 9 月，在掌管媒体帝国 70 年后，默多克辞去福克斯和新闻集团董事长一职。
默多克的上市公司新闻集团总部位于纽约，拥有数百家本地、国内和国际数字新闻媒体，包括《华尔街日报》、福克斯新闻和澳大利亚天空新闻，以及图书出版商哈珀柯林斯。
据《福布斯》报道，默多克的净资产约为 195 亿美元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/02/rupert-murdoch-marries-elena-zhukova</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普赞扬共和党人支持他，并称定罪是“骗局”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/trump-conviction-fox-news-interview</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T15:15:21Z唐纳德·特朗普唐纳德·特朗普周日称赞共和党在他因旨在影响 2016 年选举的封口费案而被定罪 34 项重罪指控后团结在他身后选举。
特朗普在周五的有罪判决之后首次接受新闻采访时发表了上述言论，判决认为他伪造了与成人演员斯托米·丹尼尔斯的婚外情有关的商业记录。这位前美国总统周日在福克斯与朋友的录音采访中露面，这是一个右翼频道的友好论坛，福克斯的三位主持人向他提出了一系列软球问题。
在整个采访中，特朗普嘲笑定罪，毫无根据地将其描述为美国司法系统的政治武器，同时感谢共和党对他的大力支持。
“人们明白了。这是一个骗局，”他在谈到审判时说。“而共和党……他们在这件事上团结一致。他们认为这是将联邦调查局司法部武器化，而这一切都是华盛顿的所作所为。”
几乎所有共和党高层领导人都大声为特朗普辩护，呼应他的说法，称定罪是出于政治动机，包括众议院议长迈克·约翰逊、众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利塞和参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔。自判决以来，特朗普竞选官员表示，他们还看到支持者捐款增加了数千万美元。
特朗普和福克斯新闻的采访者将“武器化”描述为类似于拉丁美洲政府的腐败。他还声称，他的律师的反对意见在审判过程中一再被驳回，而检方则得到了优待：所有熟悉的攻击口吻和特朗普几个月来一直在兜售的阴谋论。
“这些人病了，他们病了，他们精神错乱了，”特朗普说。“内部的敌人，他们正在破坏这个国家，”声称他的政治对手想要“增加四倍”的税收。他认为纽约和华盛顿特区是共和党“几乎得不到选票”的党派地区。
他指出，自特朗普被定罪以来，他的竞选团队收到了大量捐款，近 5300 万美元，并声称这让他在民意调查中对拜登的支持率上升。
路透社的一项民意调查发现，在特朗普被定罪后，十分之一的共和党人不太可能投票给特朗普。 Morning Consult 的一项民意调查发现，49% 的独立人士和 15% 的共和党人认为特朗普应该因定罪而结束总统竞选活动。
在审判过程中，特朗普与乔·拜登在面对面调查中的地位并没有发生太大变化，因为他经常保持对民主党对手的微弱领先优势。特朗普还在赢得 2024 年白宫竞选所需的关键摇摆州保持强劲表现。特朗普和拜登竞选团队的战略家本周都将热切关注最新的民意调查结果，看看判决结果是否对特朗普的支持率产生了任何有意义的影响。
特朗普将于本月晚些时候在共和党大会之前被判刑，共和党大会几乎肯定会提名他为该党的总统候选人。
特朗普回应了他可能因定罪而入狱的可能性。“我不知道公众能否忍受，你知道，我不知道。我认为公众很难接受，你知道在某个时候，有一个临界点，”他告诉福克斯
特朗普还面临另外三项刑事审判：一项是企图颠覆佐治亚州 2020 年大选，另一项是关于他卸任后处理敏感文件，第三项是关于他在 1 月 6 日袭击华盛顿特区国会大厦时的行为。然而，这三项审判都面临重大延误，而且被认为不太可能在 11 月的总统大选前结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/trump-conviction-fox-news-interview</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党涉嫌诱使左翼议员离开，戴安·阿博特仍在权衡选择</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/02/diane-abbott-still-weighing-options-says-friend-as-labour-allegedly-entices-leftwing-mps-to-leave</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T10:54:58Z黛安·阿博特 (Diane Abbott) 在一场活动中对着麦克风讲话。黛安·阿博特 (Diane Abbott) 的密友沙米·查克拉巴蒂 (Shami Chakrabarti) 表示，在获得工党议员支持参选后，她仍在考虑自己的未来。有报道称，工党已向议员提供贵族头衔，以便辞职。
影子内政大臣伊维特·库珀否认曾提出过这样的提议，她在周日告诉天空新闻：“这不是系统的运作方式。独立委员会将审查提名，这是一个完整的过程。在首相指定的提名人数等方面必须有流程。”
但一些左翼议员告诉《星期日泰晤士报》，有人提出让他们放弃席位。工党议员普遍预计艾伯特将宣布退休并获得贵族头衔，但上周工党消息人士透露，她将被禁止参选，而艾伯特表示，她仍打算争取成为候选人。
在上周选举周期引发一场激烈争论之后，工党领袖凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 表示，艾伯特可以自由参选工党候选人。但前影子司法部长查克拉巴蒂女士表示，她的朋友在周二全国执行委员会会议最终批准所有候选人之前，会花几天时间考虑她的选择。
“我希望她现在能[花时间思考]，因为本周有时很肮脏，一群穿着西装、脚放在桌子上的成年男生未经授权进行匿名简报，也许他们看了太多《白宫风云》……我希望他们记住，国家第一，而不是派系第一，”查克拉巴蒂在接受BBC One周日劳拉·库恩斯伯格节目采访时说道。
“我希望她能花点时间考虑一下她想做什么。这就是我作为朋友向她建议的，我希望她会这么做。”
查克拉巴蒂说，“不应该由我亲爱的朋友的粉丝或批评者来决定，我希望她自己决定想做什么，花几天时间考虑一下”。
工党宣布了一系列安全席位候选人，他们是斯塔默的亲密盟友，自杰里米·科尔宾领导以来一直在改革工党方面发挥着重要作用。
他们包括工党全国执行委员会的六名成员，包括其主席詹姆斯·阿瑟（James Asser），在西汉姆和贝克顿，以及北达勒姆的 Luke Akehurst 是 Labour to Win 组织的主要组织者，该组织负责组织支持以保持中间派在选区和会议投票中的影响力。
其他对 Starmer 的项目起到关键作用的人也获得了安全席位的候选人资格，其中包括 Job Together 的主任 Josh Simons（Starmer 领导竞选背后的智囊团）、工党法律主管 Alex Barros-Curtis（他是驱逐 Corbyn 和与前员工进行多场法律纠纷的关键人物）以及决议基金会在斯旺西西部的 Torsten Bell。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/02/diane-abbott-still-weighing-options-says-friend-as-labour-allegedly-entices-leftwing-mps-to-leave</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHS 医生拯救了在自家花园草坪上发现的神秘金鱼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/02/nhs-doctor-rescues-mystery-goldfish-found-on-his-garden-lawn</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T14:35:54Z草坪上的金鱼纽卡斯尔的草坪上怎么会发现一条活金鱼？这几乎算不上是本世纪之谜，但自从初级医生 Ben Beska 在 X（以前的 Twitter）上发布了关于他不太可能的动物救援后，它就一直困扰着社交媒体用户。
Beska 在发现喜鹊在他的花园里嘎嘎叫着某样东西后，注意到了这只水生动物。
在发现这是一条金鱼——并且“离死亡只有几秒钟”之后——这位 NHS 心脏病医生匆忙采取行动，将“扑腾”的鱼放进一个装满水的旧冰箱抽屉里，这是唯一足够大的容器。



爱丽丝在本·贝斯卡的冰箱抽屉里。 摄影：本·贝斯卡/PA


“它开始游来游去，所以它还活着，”他告诉 PA 通讯社。
“我把我的猫锁在厨房外面，显然，我不想让它们吃它，那将是故事的一个糟糕的结局。”
他最初发布的一条躺在草地上的金鱼的帖子在 X（以前的 Twitter）上获得了超过 1800 万的浏览量，贝斯卡博士说这是“疯了”。
他后来为这条鱼买了一个合适的鱼缸，并给它取名为爱丽丝，这是因为他给朋友发了一条短信，上面说这条鱼还活着，短信自动更正为“这是爱丽丝”。
“我把它放在鱼缸里，现在它比在草坪上好多了，”贝斯卡说。
“我认为它离死亡只有几秒钟了，所以它是一条幸运的鱼。”
“在草坪上发现一条鱼，这真的很疯狂。我不知道它是怎么跑到花园里的。”
他怀疑是一只鸟从附近的池塘叼走了这条鱼，然后在叼走时把它扔了下来，但他说附近没有池塘，所以他认为这条鱼一定飞了“一段相当长的距离”。
这条金鱼的神秘事件已经在网上疯传，Beska 的原始照片获得了超过 15 万个赞和 4,000 多条评论。
谈到这条鱼的神秘事件，他说：“有些评论很有趣，大约有 1,000 人说他们认为是一只鸟扔的。”
一位 X 用户甚至为这条鱼创建了一个单独的帐户，用户名为 alicebeska。
这条鱼的帐户上有一篇帖子：“真是疯狂的一天，预订了一次旅行，结果却落在了某个北方人的草坪上？我想要退款。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/02/nhs-doctor-rescues-mystery-goldfish-found-on-his-garden-lawn</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非等待最终选举结果，焦点转向联盟谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/south-africa-election-anc-coalition-talks-ramaphosa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/south-africa-election-anc-coalition-talks-ramaphosa</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：如果特朗普对乌克兰实施糟糕的协议，他可能会成为“失败的总统”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/zelenskiy-trump-risks-being-loser-president-if-he-imposes-bad-deal-on-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/zelenskiy-trump-risks-being-loser-president-if-he-imposes-bad-deal-on-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在就任总统期间曾试图禁用 TikTok，但最终还是加入了这款应用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/trump-joins-tiktok</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T13:57:22Z插图显示美国国旗和 TikTok 徽标前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 已加入社交媒体平台 TikTok，并于周六深夜发布了他的第一篇帖子，这是一段终极格斗冠军赛首席执行官达娜·怀特 (Dana White) 在社交媒体上介绍特朗普的视频平台。
尽管特朗普总统推动通过行政命令禁止 TikTok，因为该应用程序的母公司位于中国，但这一举措还是发生了。特朗普在 2024 年 3 月表示，他认为该应用程序对国家安全构成威胁，但后来改变了的决定，不再支持禁令。
这段 13 秒的视频是在特朗普周六晚上参加新泽西州纽瓦克的 UFC 活动时拍摄的。在视频中，特朗普表示加入该应用是一种“荣幸”，背景音乐是​​ Kid Rock 的歌曲。
“竞选活动正在各个领域展开，”特朗普竞选团队的一名顾问告诉 Politico。“能够在多个平台和渠道上进行宣传非常重要，这只是我们接触选民的众多方式之一。 TikTok 偏向于更年轻的受众。”
特朗普的儿子小唐纳德·特朗普 (Donald Trump Jr) 上周加入了这款应用，他在曼哈顿法院发布了视频，特朗普周四在那里被定罪，罪名是伪造商业记录。
乔·拜登 (Joe Biden) 于 2024 年 4 月签署立法，禁止这款社交媒体应用进入美国，并给予 TikTok 母公司字节跳动 270 天的时间出售该应用，因为人们担心该应用会带来国家安全风险。 TikTok 已起诉，希望通过口头辩论阻止该禁令，该案定于 9 月举行。尽管有该项立法，拜登的竞选团队仍在继续使用该应用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/trump-joins-tiktok</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生称，“消除”肿瘤的药物可以取代肠癌手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/drug-pembrolizumab-melts-away-tumours-could-replace-surgery-for-bowel-cancer-say-doctors</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T13:03:49Z一种 pembrolizumab 单克隆抗体药物蛋白一种“改变游戏规则”的免疫疗法药物可以“融化”肿瘤，大大增加了治愈肠癌的机会，甚至可能取代手术的需要，医生们已经说。
Pembrolizumab 靶向并阻断免疫细胞表面的特定蛋白质，然后寻找并摧毁癌细胞。
一项临床试验发现，在手术前使用该药物而不是化疗可使被宣布无癌的患者数量大幅增加。该研究结果在全球最大的癌症会议美国临床肿瘤学会 (ASCO) 的年会上公布。
该研究由伦敦大学学院、伦敦大学学院医院、曼彻斯特克里斯蒂 NHS 基金会信托、利兹圣詹姆斯大学医院、南安普敦大学医院和格拉斯哥大学领导。
克里斯蒂的临床肿瘤学顾问马克·桑德斯教授表示，试验结果“真的非常令人兴奋”。
“手术前的免疫疗法很可能成为这些患有此类癌症患者的‘游戏规则改变者’。不仅结果更好，而且还使患者免于接受更多常规化疗，而常规化疗往往有更多副作用。
“未来，免疫疗法甚至可能取代手术。”
肠癌是全球第二大癌症相关死亡原因。根据世界卫生组织的数据，每年有超过 190 万例新发病例和超过 90 万人死亡。
在默克夏普和 Dohme 资助、伦敦大学学院赞助的这项试验中，研究人员从英国的五家医院招募了 32 名患有二期或三期肠癌且具有特定基因特征（MMR 缺陷/MSI-High 肠癌）的患者。
大约 15% 的二期或三期肠癌患者具有这种特殊的基因构成。
患者在手术前接受了九周的派姆单抗（也称为 Keytruda）治疗，而不是通常的化疗和手术治疗，然后进行随访。
结果显示，59% 的患者在接受派姆单抗治疗后没有癌症迹象，其余 41% 的患者在手术过程中切除了任何癌症。
试验中的所有患者在接受派姆单抗治疗后均无癌症治疗。伦敦大学学院表示，当对具有这种基因特征的患者进行标准化疗时，不到 5% 的患者在手术后没有癌症迹象。
在接下来的几年里，该试验还将评估总体生存率和复发率。
这种方法还意味着患者不需要任何术后化疗，因为化疗有副作用，而且很难忍受。
该试验的首席研究员、伦敦大学学院医院的肿瘤内科顾问 Kai-Keen Shiu 博士说：“我们的结果表明，派姆单抗是一种安全且高效的治疗方法，可以改善高风险肠癌患者的预后，增加在早期治愈疾病的机会。”
Shiu 警告说，研究小组需要等待，看看试验中的患者是否在较长时间内保持无癌状态，但表示初步迹象“非常积极”。
“免疫疗法可以使肿瘤在手术前消失。 “如果在手术前将癌细胞融化，通常存活机会将增加三倍，”Shiu 补充道。“如果患者对派姆单抗有完全反应，存活机会将增加三倍。”
“患者术后也不需要化疗，因此可以避免所有这些副作用。”
伦敦大学学院癌症研究所的临床科学家 Marnix Jansen 博士表示，在派姆单抗成为标准治疗之前，还需要做更多的工作来评估它。“但考虑到这次试验结果的质量，我认为如果后续试验同样成功，我们有可能在几年内看到它在临床上应用。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/drug-pembrolizumab-melts-away-tumours-could-replace-surgery-for-bowel-cancer-say-doctors</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州消防员在旧金山附近扑灭风力引发的野火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/california-wildfire-near-san-francisco</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T12:32:38Z金门大桥景观当局称，加州消防员在飞机的协助下扑灭了周六开始的一场由风力引发的野火，该大火于周日凌晨在旧金山湾区和加州中部地区持续燃烧。
Corral 大火据加州林业和消防局（Cal Fire）称，周六下午，大火在旧金山以东 60 英里（96 公里）的特雷西市和利弗莫尔市的劳伦斯利弗莫尔国家实验室附近开始燃烧。
黑色的烟雾在火灾区域高空飘荡，火灾区域主要由草山组成，预计强风将持续一夜。
周六晚些时候，Cal Fire 将火灾规模更新为 17.2 平方英里（44.5 平方公里），其中 13% 已被控制，高于之前报告的 15.6 平方英里（40.4 平方公里）。
加州交通部在一份声明中表示，580 号州际公路连接旧金山湾区和加州中部的圣华金县，由于烟雾导致能见度低，从 Corral Hollow Road 到 5 号州际公路的双向道路均已关闭。
Cal Fire 圣克拉拉分队负责人 Baraka Carter据《旧金山纪事报》报道，两名消防人员受伤。
圣华金县紧急服务办公室发布了疏散命令，指出火灾发生在 580 号州际公路以东地区。Corral Hollow Road 和 Tracy Boulevard 之间的居民被命令离开家园，Tracy Boulevard 以南的居民被告知准备撤离。
疏散更新包括加州渡槽以西、Corral Hollow Creek 以南、阿拉米达县以西和斯坦尼斯劳斯县以南的地区。县紧急服务办公室在其网站上表示，在 Tracy 的 Larch Clover 社区中心设立了一个临时疏散点。
加州消防局在周六晚些时候的社交媒体帖子中表示，火灾发生在 Tracy 西南的劳伦斯利弗莫尔实验室 300 号场地附近。
劳伦斯利弗莫尔是一家主要关注美国核武器储备的研究和开发机构。据劳伦斯利弗莫尔国家实验室网站称，300 号场地位于实验室主设施以东 15 英里（24 公里）处，支持“爆炸材料开发以及流体动力学测试和诊断”。
“在这里，我们的研究人员可以安全地配制、制造和测试高爆组件，以评估非核武器原型和部件的性能，”该网站在谈到 300 号场地时说道。
劳伦斯利弗莫尔发言人保罗·瑞恩 (Paul Rhien) 周日早些时候在给美联社的一份声明中表示，这场野火不会对任何实验室设施或运营构成威胁，而且火势已经远离现场。
“我们整个晚上都与加州消防局、阿拉米达县消防局和其他紧急服务合作伙伴密切合作，”瑞恩说。“作为预防措施，我们已经启动了紧急行动中心，以监控整个周末的情况。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/02/california-wildfire-near-san-francisco</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>