<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 21:11:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前密西西比州警官因“Goon Squad”酷刑两名黑人而被判 20 年徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/19/mississippi-officer-sentenced-torture-black-men</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T17:35:54Za男子站在法庭上密西西比州前副警长因去年折磨两名黑人而于周二被判处约 20 年监禁。
亨特·埃尔沃德 (Hunter Elward) 被美国地区法官汤姆·李 (Tom Lee) 判处 241 个月徒刑。李还将对另外五名前执法人员进行判决，他们承认对迈克尔·科里·詹金斯和埃迪·特雷尔·帕克进行了多次种族主义酷刑。
在宣判前，李称埃尔沃德的罪行“令人震惊且卑鄙”，并表示“在指导方针范围内的最高刑罚是合理的——不仅仅是合理的”。他继续说道：“这是被告应得的。这是社区和被告受害者应得的。”
2023 年 1 月，六人小组在没有搜查令的情况下闯入兰金县的一处住宅，并用电击枪、性玩具和其他物品袭击詹金斯和帕克。埃尔沃德承认将枪塞进詹金斯嘴里，并进行了一次“模拟处决”，但结果出了问题。
恐怖活动始于 2023 年 1 月 24 日，种族主义者呼吁实施法外暴力。
一名白人打电话给兰金县副县长布雷特·麦卡尔平，抱怨两名黑人男子与一名白人妇女住在密西西比州布拉克斯顿的一所房子里。麦卡尔平告诉副警长克里斯蒂安·戴德蒙，后者给一群白人警员发短信，他们非常愿意使用过度武力，他们称自己为“暴徒小队”。
进入后，他们给詹金斯和他的朋友帕克戴上手铐，并将牛奶、酒精和巧克力糖浆倒在他们脸上。他们强迫他们脱光衣服并一起洗澡以掩盖脏乱差。他们用种族歧视语言嘲笑受害者，并用电击枪电击他们。
在一次模拟处决中，詹金斯被射中嘴后，他们设计了一个掩盖手段，其中包括植入毒品和一把枪。几个月来，詹金斯和帕克一直受到不实指控。
代表两名受害者的律师马利克·沙巴兹 (Malik Shabazz) 表示，量刑听证会的结果可能会产生全国影响。
“自从兰金县代表发动这次可怕的血腥袭击以来，迈克尔·詹金斯和埃迪·帕克继续在情感和身体上遭受痛苦，”沙巴兹说。 “必须向密西西比州和全美各地的警方传达这样的信息：这种程度的犯罪行为将面临最严厉的后果。”
在联邦检察官于 2023 年 8 月宣布指控的几个月前，美联社进行的一项调查显示，自 2019 年以来，一些代表与黑人发生了至少四次暴力冲突，导致两人死亡、一人持久受伤。
受到指控的警官包括兰金县治安部门的麦卡尔平、戴德蒙、埃尔沃德、杰弗里·米德尔顿和丹尼尔·奥普代克，以及里奇兰警官约书亚·哈特菲尔德。
他们承认了多项指控，包括串谋侵犯权利、妨碍司法公正、以法律名义剥夺权利、以暴力罪开枪以及串谋妨碍司法公正。法庭文件确认埃尔沃德是打手小队的成员之一。其他被确定为该队成员的人是米德尔顿和奥普代克。
以白人为主的兰金县位于州首府杰克逊以东，是美国主要城市中黑人居民比例最高的县之一。
法庭文件称，警察警告詹金斯和帕克“远离兰金县，回到杰克逊或珠江‘他们这边’”，指的是黑人居民较为集中的地区。
在负责执法的人员所犯下的可怕罪行中，联邦检察官看到了密西西比州黑暗历史的回响，包括 1964 年三名民权工作者在一名代表将他们交给三K党后被杀害的事件。
几个月来，负责实施这些罪行的兰金县治安官布莱恩·贝利 (Bryan Bailey) 对这一事件几乎只字不提。八月份这些警官认罪后，贝利表示这些警官已经变得无赖，并承诺更换部门。詹金斯和帕克要求他辞职，并对该部门提起了 4 亿美元的民事诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/19/mississippi-officer-sentenced-torture-black-men</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克共和国将向乌克兰额外交付数千枚炮弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/czech-republic-to-deliver-thousands-of-extra-artillery-shells-to-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/czech-republic-to-deliver-thousands-of-extra-artillery-shells-to-ukraine</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨总理禁止音乐车辆喇叭以阻止跳舞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/cambodian-prime-minister-hun-manet-bans-musical-vehicle-horns-to-deter-dancing</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T17:45:12Z2024年3月18日柬埔寨金边繁忙的街景&lt; p&gt;社交媒体上发布的视频显示，当路过的卡车吹奏有节奏的小曲子时，人们在道路和路边跳舞，柬埔寨首相洪马内下令禁止汽车音乐喇叭。
去年接替领导柬埔寨 38 年的父亲洪森 (Hun Sen) 的洪马内 (Hun Manet) 呼吁全国公共工程和交通部以及警方立即对任何正常喇叭的车辆采取行动。通过将其撕掉并恢复标准喇叭类型，将其替换为演奏曲子。
他表示，该措施已经由省级当局实施，但他想公开宣布，以确保该措施在全国范围内得到执行。
他周一在自己的 Facebook 页面上评论说，最近的社交媒体帖子显示“一些人，尤其是青少年和儿童，在路边伴随着卡车喇叭的音乐声跳舞，做出了不当行为”。
洪马奈表示，这种舞蹈影响了公共秩序，并造成交通危险，对生命和肢体构成威胁，尤其是对舞者本身构成威胁。一段视频显示，三个年轻人在路中间跳舞，一辆大型拖车朝他们驶来，打下了节奏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/cambodian-prime-minister-hun-manet-bans-musical-vehicle-horns-to-deter-dancing</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典作曲家成为 Spotify 最著名的你从未听说过的音乐家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/19/swedish-composer-johan-rohr-becomes-spotifys-most-famous-musician-youve-never-heard-of</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/19/swedish-composer-johan-rohr-becomes-spotifys-most-famous-musician-youve-never-heard-of</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>醉酒驾驶飞机从爱丁堡飞往纽约的飞行员被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/19/pilot-who-tried-to-fly-plane-from-edinburgh-to-new-york-while-drunk-is-jailed</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T16:23:12Z男人蓝天背景下戴着墨镜和耳机一名飞行员在准备执飞爱丁堡飞往纽约的跨大西洋航班时被发现酒精含量超过航空酒精限量近两倍半，已被判入狱 10 个月。
去年 6 月，小劳伦斯·拉塞尔 (Lawrence Russell Jr) 上尉在爱丁堡机场进行行李搜查时，在手提行李中发现了两瓶野格啤酒，其中一瓶半空。
这名达美航空飞行员被警方逮捕，随后提供的样本据称“100毫升血液中酒精含量不少于49毫克”。
严格的法定航空限制为 100 毫升血液中酒精含量仅为 20 毫克。
63 岁的拉塞尔 (Russell) 于 3 月份承认因酗酒而报到当飞行员，随后于周二在爱丁堡警长法庭被判刑。
警长艾莉森·斯特林 (Alison Stirling) 将拉塞尔监禁 10 个月，表示必须以“惩罚[和]保护公众”的罪名判处他入狱，同时指出拉塞尔之前曾两次因在美国酒后驾车而被定罪。 
法院听取了来自佐治亚州的美国人 Russell 如何于 2023 年 6 月 16 日早些时候乘坐波音 767 飞机从爱丁堡飞往纽约肯尼迪机场的情况。
在通过 X 光安检机时，他的随身行李中发现了两瓶野格啤酒，随后他被拦下。
拉塞尔穿着飞行员制服，戴着一条印有“Delta”字样的挂绳，他承认自己是酒的主人。
辩护律师帕梅拉·罗杰斯 (Pamela Rodgers) 告诉法庭，她的“悔恨”客户是一名正在康复的酗酒者，她已经 277 天没有饮酒，并且已经完成了康复计划的 12 个步骤。
洛锡安和博德斯的财政检察官林恩·巴里 (Lynne Barrie) 在回应这一判决时表示：“劳伦斯·拉塞尔的行为会危及许多人的生命；后果可能是灾难性的。
“他对乘客和机组人员的安全表现出鲁莽的漠视。商用飞机的飞行员掌握着数百人的生命。他会让他们所有人都面临严重的危险。
“这一定罪应该传达这样的信息：此类性质的犯罪将受到严厉处理。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/19/pilot-who-tried-to-fly-plane-from-edinburgh-to-new-york-while-drunk-is-jailed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰里米·亨特暗示十月大选 – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/mar/19/rachel-reeves-labour-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-live-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T16:47:30Z杰里米·亨特周二出现在上议院经济事务委员会面前 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/mar/19/rachel-reeves-labour-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-live-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦男性加里克俱乐部成员中法律界最有权势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/mar/19/legal-professions-most-powerful-among-members-of-londons-men-only-garrick-club</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/mar/19/legal-professions-most-powerful-among-members-of-londons-men-only-garrick-club</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管共和党领导的州禁止堕胎，但美国堕胎人数急剧增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/19/abortion-increase-2023-data</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T15:16:27Z一只手拿着一个小药杯，里面有一颗药丸 尽管在最高法院推翻罗伊诉韦德案后，共和党领导的各州实施了禁令，但美国的堕胎数量急剧增加。
2023 年美国堕胎数量超过 100 万例，比 2020 年增加 10%，根据古特马赫研究所的研究，古特马赫研究所是一家倡导性健康和生殖健康的美国政策组织。
最新数据提供了最高法院发布多布斯裁决后第一年更全面的堕胎情况，该裁决撤销了联邦对堕胎的权利和保护。
古特马赫研究所表示，药物流产的增加在很大程度上推动了这一增长。药物流产也称为药物流产，通过服用两种药片来进行：米非司酮和 米索前列醇。
2023 年，药物流产占美国所有流产的 63%，其中 642,700 例药物流产发生在正规医疗机构中。研究得出结论，2020 年仅发生了 492,210 例药物流产，占美国流产的 53%。
但 2023 年药物流产的数量可能比研究显示的还要多。目前的数据不包括自行管理堕胎或在完全禁止堕胎的州接受堕胎药物的人。
“随着多布斯时代后堕胎限制的激增，对于某些人来说，药物堕胎可能是最可行的选择 - 或者是唯一的选择，即使他们更喜欢面对面的程序护理，”古特马赫的首席研究科学家雷切尔琼斯，在新闻稿中说道。
FDA 于 2000 年首次批准米非司酮与米索前列醇一起使用可终止长达 10 周的妊娠。
尽管米非司酮和米索前列醇被确定是安全的，但共和党人仍不断试图限制堕胎药物的使用。还有去年七月，共和党支持的支出法案其中包括多项条款，禁止在全国范围内通过邮寄方式获得避孕药，并广泛限制堕胎权。
最高法院定于3月26日开始审理案件，以决定米非司酮的未来。该决定可能会极大地限制该药物的获取，预计将于 2024 年夏季做出裁决。
“恢复对米非司酮供应的过时且医学上不必要的限制将对人们的生活产生负面影响，并减少全国范围内的堕胎机会，”古特马赫联邦政策主管艾米·弗里德里希-卡尼克 (Amy Friedrich-Karnik) 表示。
关于堕胎的最新数据发布之际，在最高法院的保守派绝对多数废除了 1973 年罗伊判决所赋予的联邦权利后，至少 20 个州几乎全面或完全禁止了堕胎。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/19/abortion-increase-2023-data</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西警方起诉博尔索纳罗涉嫌伪造疫苗接种数据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/bolsonaro-brazil-covid-indictment</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T14:57:36Z巴西联邦警察指控 贾尔·博尔索纳罗有犯罪嫌疑，并伪造了自己的 Covid-19 疫苗接种数据，这是对陷入困境的极右翼分子的首次起诉领导者和其他潜在的人。
周二，最高法院公布了警方的起诉书，指控博尔索纳罗和其他 16 人在公共卫生数据库中插入虚假信息，使这位前总统、他 12 岁的女儿和他圈子里的其他几人看起来像是被感染了。接种了 Covid-19 疫苗。
在大流行期间，博索纳罗是少数反对疫苗的世界领导人之一，公开藐视健康限制并鼓励社会效仿他的榜样。他的政府忽视了制药公司辉瑞公司发出的几封电子邮件，该公司提出在 2020 年向巴西出售数千万剂疫苗，并公开批评时任圣保罗州州长若昂·多利亚在没有疫苗可用的情况下从中国科兴公司购买疫苗的举动.
巴西总检察长办公室将对是否使用警方起诉书向最高法院对博尔索纳罗提出指控拥有最终决定权。它源于针对 2019 年至 2022 年间执政的博尔索纳罗的几项调查之一。
这位前总统重申他没有接种 Covid-19 疫苗，并表示他很平静。 “这是一项选择性调查。我很冷静，我不欠任何东西，”博尔索纳罗告诉路透社。 “全世界都知道我没有接种疫苗。”
警方指控博尔索纳罗及其助手在 2022 年 12 月前往美国之前不久篡改了卫生部的数据库，而两个月后，他在连任竞选中输给了路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。
博尔索纳罗需要疫苗接种证明才能进入美国，上个月，大量支持，估计有 185,000 人堵塞了圣保罗的主要大道，谴责他们和前总统所描述的政治迫害。
&lt;旁白&gt;
 相关：博尔索纳罗制定了计划前指挥官表示，巴西在卢拉失败后发动政变

巴西最高选举法院已裁定博尔索纳罗在 2030 年之前没有资格，理由是他在 2022 年竞选期间滥用权力，并对巴西的电子投票系统提出毫无根据的质疑。
其他调查包括一项调查，旨在确定博尔索纳罗是否试图将两套昂贵的钻石珠宝偷运到巴西，并阻止它们被纳入总统的公共收藏。另一起案件涉及他涉嫌参与 2023 年 1 月 8 日的起义卢拉上台后不久，首都巴西利亚发生了类似于两年前华盛顿国会大厦骚乱的事件。他否认在这两起案件中存在不当行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/bolsonaro-brazil-covid-indictment</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约旦河西岸的联合国工作人员指责以色列当局进行骚扰活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/un-staff-in-west-bank-accuse-israeli-authorities-of-campaign-of-harassment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/un-staff-in-west-bank-accuse-israeli-authorities-of-campaign-of-harassment</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称投票支持民主党的犹太人“仇恨”以色列引发愤怒 - 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/19/trump-trial-bond-israel-biden-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T13:14:44Z唐纳德·特朗普在佐治亚州罗马举办竞选集会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/19/trump-trial-bond-israel-biden-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“红色警报”：联合国报告称，去年是有记录以来最热的一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/19/red-alert-last-year-was-hottest-year-ever-by-wide-margin-says-un-report</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T13:00:38Z一月份，澳大利亚罗彻斯特发生洪水。 联合国气象机构警告称，世界从未如此接近突破 1.5 摄氏度（2.7 华氏度）的全球升温限制，即使只是暂时的。
世界气象组织 (WMO) 周二确认，2023 年是有记录以来最热的一年，遥遥领先。在一份关于气候的报告中，它发现温室气体污染、地表温度、海洋热量和酸化、海平面上升、南极海冰覆盖和冰川等关键指标“再次被打破，在某些情况下被打破”。撤退。
世界气象组织秘书长安德里亚·塞莱斯特·索洛表示，该组织现在“向世界拉响红色警报”。
报告发现，去年地球表面附近的气温比 1800 年代末期高了 1.45 摄氏度，当时人们开始以工业规模破坏自然，燃烧大量煤炭、石油和天然气。
温度估计中 0.12℃ 的误差幅度足够大，地球可能已经加热了 1.5℃。但这并不意味着世界领导人违背了他们2015年在巴黎做出的到本世纪末将全球变暖控制在这一水平的承诺，因为他们使用30年的平均值来衡量全球变暖，而不是计算峰值在一年之内。
该报告记录了每个有人居住的大陆上的剧烈天气极端情况，尤其是高温。快速归因研究表明，气候变化使一些天气事件变得更加强烈或更有可能发生。
伦敦帝国理工学院气候科学家弗里德里克·奥托（Friederike Otto）并未参与该报告，他表示：“如果我们不停止燃烧化石燃料，气候将继续变暖，使生活变得更加危险、更加不可预测，并且更加危险。”对于地球上数十亿人来说代价高昂。”
气候科学家对于是否极端温度&lt; 2024 年初出现的情况代表着气候危机意外加速。一些指标，例如海面温度，出人意料地高——甚至解释了海洋变暖的厄尔尼诺天气模式的回归——而其他天气事件已经达到了罕见的极端情况。
卡尔斯鲁厄理工学院气象学家安德烈亚斯·芬克（Andreas Fink）并未参与该报告，他表示：“就气温而言，可以说，像 2023 年这样的年份虽然极端，但在气候模拟中已经有可能发生。”当前人类加热的气候。但并不是所有的极端天气事件都可以用当前的气候模型来模拟。”
世界气象组织在可再生能源的增长中发现了“一线希望”。报告发现，2023 年可再生能源新增装机容量比前一年增加近 50%，达到过去二十年来的最高水平。
伦敦大学学院全球变化科学教授西蒙·刘易斯表示，气候状况对人类来说是一场“加速危机”。 “可悲的是，这只是未来更严重影响的开始，因为碳排放仍在增加，而且在开采化石燃料方面持续有大量新投资。”
报告发现，2023 年平均每天，海洋热浪会烧焦世界三分之一的海洋，损害重要的生态系统和粮食系统。到年底，只有 10% 的海洋躲过了热浪的侵袭。
气候变化还加剧了极端天气事件，导致人们挨饿并迫使他们离开家园，即使这不是造成他们痛苦的主要因素。报告发现，自 2019 年以来，“严重”粮食不安全的人数增加了一倍多，到 2023 年将达到 3.33 亿人，主要集中在非洲和南亚。
未参与该报告的莱比锡大学气候科学家卡斯滕·豪斯坦 (Karsten Haustein) 表示，气候变化的不平衡影响已经显而易见。 “另一方面，公众辩论继续假装南半球的问题不会影响[北半球]——而且气候变化的后果可以通过技术以某种方式克服。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/19/red-alert-last-year-was-hottest-year-ever-by-wide-margin-says-un-report</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔纳森·格雷泽：450 多名犹太创意人士在公开信中谴责奥斯卡演讲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/19/jonathan-glazer-more-than-450-jewish-creatives-denounce-oscars-speech-in-open-letter-zone-of-interest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/19/jonathan-glazer-more-than-450-jewish-creatives-denounce-oscars-speech-in-open-letter-zone-of-interest</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会通过新措施镇压异议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/hong-kong-new-national-security-law-dissent</link>
      <description><![CDATA[2024-03-19T11:49:51Z香港立法会议员举手香港立法会议员已通过了新的国家安全法，赋予政府更多镇压异议的权力，人们普遍认为这是 2019 年民主抗议活动引发的全面政治镇压的最新一步。
立法机关在周二的特别会议上通过了维护国家安全法案。这是北京四年前实施的一项类似法律的基础，该法律已经在很大程度上压制了这个金融中心的反对声音。
香港立法会在选举改革后挤满了北京的忠实拥护者，加快了这一进程。该法案公布3 月 8 日，在香港领导人李家超呼吁“全速”推动该法案通过后，一个委员会每天举行会议，为期一周。
该法律威胁对当局称之为威胁国家安全的一系列行为实行严厉处罚，其中最严重的行为——包括叛国罪和叛乱罪——可判处无期徒刑。较轻的罪行，包括持有煽动性出版物，可能会导致几年监禁。有些条款允许对世界任何地方发生的行为进行刑事起诉。
立法会主席梁君彦表示，他相信所有立法会议员都很荣幸能够参与这一“历史使命”。
“我完全同意行政长官所说的：越早完成立法，国家安全就越早得到保障。”
批评人士担心，新法律将进一步削弱北京在 1997 年这个前英国殖民地回归中国统治时承诺保留 50 年的公民自由。
自 2019 年街头抗议活动挑战中国对这片半自治领土的统治以及北京实施国家安全法以来，香港的政治格局发生了巨大变化。
许多主要活动人士已被起诉，而其他人则在国外寻求庇护。 《苹果日报》和《立场新闻》等有影响力的民主媒体已经关闭。大量幻想破灭的年轻专业人士和中产阶级家庭纷纷逃往美国、英国、加拿大和台湾。
香港的小宪法《基本法》要求香港制定一部本土的国家安全法。 2003 年的一次尝试引发了大规模的街头抗议，吸引了 50 万人参加，迫使该立法被搁置。此类针对现行法案的抗议并未出现，很大程度上是由于现行国安法的寒蝉效应。
中国和香港政府表示，北京实施的法律在 2019 年抗议活动后恢复了稳定。
官员们坚称新国安法平衡了安全与保障权利和自由。市政府表示，有必要防止抗议活动再次发生，而且只会影响“极少数”不忠诚的居民。
&lt;旁白&gt;
 相关：香港的第23条：新的国家安全法是什么？它将对人权意味着什么？

该措施针对间谍活动、泄露国家秘密以及“勾结外部势力”实施非法行为等犯罪行为。其条款包括，如果发现因某些行为而被定罪危害国家安全的人还与外国政府或组织合作，将受到更严厉的处罚。
意图危害国家安全而破坏公共基础设施的人可被判处20年监禁，如果与外部势力勾结，可被判处终身监禁。 2019年，抗议者占领了香港机场并破坏了火车站。
商人和记者表示担心，反对泄露国家机密和外国干涉的广泛法律会影响他们的日常工作。
观察人士正在密切关注当局是否会将执法范围扩大到其他专业领域及其对香港人自由的影响。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/19/hong-kong-new-national-security-law-dissent</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达明安·赫斯特 (Damien Hirst) 2017 年创作的 90 年代甲醛动物作品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/mar/19/damien-hirst-formaldehyde-animal-works-dated-to-1990s-were-made-in-2017</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/mar/19/damien-hirst-formaldehyde-animal-works-dated-to-1990s-were-made-in-2017</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>