<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 09:14:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>暴雨中中国桥梁倒塌造成数人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/several-killed-in-chinese-bridge-collapse-during-torrential-rain</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T07:32:39Z一座桥矗立在泥泞的湍急水中，一段道路坍塌据官方媒体报道，暴雨导致中国北方的一座桥梁倒塌，造成 11 人死亡，30 多人失踪称。
新华社援引省公共关系部门的话称，陕西省商洛市的一座跨河大桥于周五晚上 8 点 40 分左右“因突然暴雨和山洪暴发”而发生坍塌。
国家电视台 CCTV 表示，近 20 辆汽车和 30 多人失踪。
CCTV 称，11 名确认的受害者是在从水中打捞出来的五辆汽车内找到的。

相关：“历史的垃圾时代”：中国官方媒体反驳中国进入新纪元的说法时代

国家电视台的画面显示，大桥的一部分被淹没，河水从桥上冲过。
一名目击者告诉当地媒体，他已经接近大桥，但其他司机开始“对我大喊，让我刹车并停车”。
“我前面的一辆卡车没有停下来”，掉进了水里，这位姓孟的目击者说。
中央电视台称，中国国家主席习近平呼吁“全力以赴”寻找失踪人员。
自周二以来，中国北部和中部大部分地区遭受降雨袭击，造成洪水和严重损失。。
周五，国家媒体报道称，陕西省宝鸡市降雨引发洪水和泥石流，至少造成 5 人死亡，8 人失踪。
国家电视台播放了被泥水淹没的社区的画面，挖掘机和居民试图清理损坏的房屋。
与陕西相邻的半沙漠省份甘肃和中国中部的河南本周也遭遇了强降雨。
据中央电视台报道，河南南阳市本周初的降雨量相当于一年的降雨量。
新华社报道称，在西南部的四川省，周五强降雨引发山体滑坡，造成 2 人死亡，7 人失踪。
中国正在经历一个极端天气的夏天，东部和南部遭遇大雨，而北部大部分地区则在连续的热浪中闷热难耐。
气候危机使这些极端天气更加频繁和猛烈。
5 月，中国南方一条高速公路在连日降雨后坍塌，造成 48 人死亡。
本月初，一场龙卷风席卷中国东部的一个城镇，造成一人死亡，79 人受伤，造成重大损失。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/several-killed-in-chinese-bridge-collapse-during-torrential-rain</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“神奇的冬日景象”：澳大利亚滑雪胜地雪花不断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/20/magical-wintry-scenes-snow-just-keeps-coming-at-australian-ski-resorts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/20/magical-wintry-scenes-snow-just-keeps-coming-at-australian-ski-resorts</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫盗贼：科学家试图解开猫科动物为何“偷”随机物品之谜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/20/cat-burglars-scientists-try-to-solve-mystery-of-why-felines-steal-random-objects</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/20/cat-burglars-scientists-try-to-solve-mystery-of-why-felines-steal-random-objects</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国亿万富翁的以色列电视台被指控取消内塔尼亚胡的节目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/20/uk-billionaires-israeli-tv-channel-accused-of-axing-show-for-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T05:00:29ZLen Blavatnik 的肖像照。Len Blavatnik 是英国第二大富豪，他的以色列电视台被指控取消节目以取悦本杰明，因此在英国面临一系列抗议内塔尼亚胡。
来自伦敦的以色列人阿维尔·刘易斯 (Aviel Lewis) 是反内塔尼亚胡的 WeDemocracy 组织的成员，他表示，布拉瓦特尼克在英国以“进步文化和艺术的赞助人”而闻名，英国公众并不知道他还参与了“一件显然是将以色列媒体带回并腐蚀它的事情”。
刘易斯是一群反对内塔尼亚胡政府的以色列公民中的一员，他们计划于周日在泰特现代美术馆的布拉瓦特尼克翼和牛津大学布拉瓦特尼克政府学院举行抗议活动。
其他以布拉瓦特尼克命名的文化机构可能会成为抗议目标，抗议者认为这位亿万富翁的媒体公司正在破坏以色列的新闻自由。
刘易斯说，这位寡头应该意识到他在英国的声誉可能受到威胁：“我们想让布拉瓦特尼克先生感到不舒服。”
布拉瓦特尼克因向维多利亚和阿尔伯特博物馆、考陶尔德艺术学院和国家肖像馆等英国机构捐款而获得爵士头衔。他还控制着一系列业务，包括华纳音乐（Ed Sheeran、Dua Lipa 和 Megan Thee Stallion 的故乡），以及体育流媒体公司 DAZN 和伦敦皇家海玛克特剧院。
在以色列，他拥有 13 频道新闻的多数股权，该广播公司以成为内塔尼亚胡政府的眼中钉而闻名。它是为数不多的公开批评内塔尼亚胡和以色列在加沙战争行为的以色列媒体之一。
第 13 频道新闻董事会上个月任命了被视为以色列总理盟友的前政治家尤利娅·沙马洛夫-贝尔科维奇 (Yulia Shamalov-Berkovich) 为其首席执行官。她上任后，记者拉维夫·德鲁克主持的一档热门调查新闻节目就被取消了。该节目曝光了一系列有关内塔尼亚胡的丑闻，以及最近关于交通部涉嫌腐败的报道。
该频道的记者公开反对这项任命，声称这是内塔尼亚胡对该国媒体影响力日益增强的标志。以色列自由派报纸《国土报》在一篇社论中谴责了停播该节目的决定，称其“纯粹是政治决定，违反了所有财务和新闻逻辑”。
“这意味着一件事：第 13 频道已被征服。比比主义旗帜飘扬在它上面，并向仍在那里工作的臣民传达了一个明确的信息：你们在这里为政府服务。”
以色列记者组织新闻自由部门负责人阿纳特·萨拉古斯蒂（Anat Saragusti）告诉《以色列时报》，“第 13 频道新闻所发生的事情是摧毁新闻自由总体计划的一部分”。
布拉瓦特尼克在第 13 频道的股份归这位寡头的 Access Entertainment 公司所有，该公司由前 BBC 电视总监丹尼·科恩 (Danny Cohen) 领导。该公司还高调投资了电影制作公司 A24、互动艺术空间 LightRoom 以及成功的西区制作，如《汉密尔顿》和《歌厅》。
Access Industries 的一位发言人表示：“Leonard Blavatnik 爵士相信新闻自由在以色列和全世界的重要性。他向以色列的 13 频道投入了大量资金，以维护其存在并确保自由、公正新闻业的未来。该频道从未有过政治议程——以色列的法律也是如此——他也从未发表过编辑意见。”
“Leonard 爵士绝对不是任命新闻部首席执行官的人。谁来管理 13 频道新闻部的决定是其独立董事会的事，Leonard 爵士对此没有任何作用。言论自由和知情辩论是该频道的核心价值观，这一点将永远如此。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/20/uk-billionaires-israeli-tv-channel-accused-of-axing-show-for-netanyahu</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府“轰炸学校”，过去三年共轰炸 170 处学校——报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/20/myanmar-junta-bombing-schools-with-170-sites-hit-in-past-three-years-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/20/myanmar-junta-bombing-schools-with-170-sites-hit-in-past-three-years-report</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际法院裁决后，澳大利亚敦促以色列停止在巴勒斯坦领土上实施定居者暴力行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/australia-urges-israel-to-stop-settler-violence-in-palestinian-territory-in-wake-of-icj-ruling</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/australia-urges-israel-to-stop-settler-violence-in-palestinian-territory-in-wake-of-icj-ruling</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会大厦袭击案中行纳粹礼男子被判入狱近五年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/us-capitol-attack-prison-sentence</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T01:41:19Z美国国会大厦前的抗议者暴徒一名海军陆战队员冲进美国国会大厦，并在大楼前行纳粹礼，周五被判处近五年监禁。
泰勒2021 年 1 月 6 日，在唐纳德·特朗普支持者暴徒发起的袭击中，南卡罗来纳州的布拉德利·戴克斯 (Bradley Dykes) 是一名现役美国海军陆战队员，他从两名警察手中夺过一面防暴盾牌，并用它冲破警戒线。
戴克斯于 4 月对袭击指控认罪，此前他因 2017 年弗吉尼亚州夏洛茨维尔白人民族主义者团结右翼集会而被判有罪。戴克斯在州监狱服刑六个月后，于 2023 年被移交给联邦监狱。
美国司法部称，美国地区法官贝里尔·豪厄尔判处 26 岁的戴克斯四年零九个月监禁。
联邦检察官建议判处戴克斯五年零三个月监禁。
“他直接导致了国会大厦东侧一些最极端的暴力事件，”检察官写道。
戴克斯的律师要求判处他两年监禁。他们说，戴克斯知道他在 1 月 6 日的行为是“非法的、不可辩护的和不可容忍的”。
在量刑听证会上，戴克斯表示他仍然站在特朗普一边，支持他“成为我们国家的下一任总统”。
“泰勒讨厌他参与国会大厦骚乱，”他的律师写道。 “他对自己的行为负全部责任。泰勒为这些行为道歉。”
当时 22 岁的戴克斯与来自南卡罗来纳州布拉夫顿的两位朋友前往华盛顿参加共和党特朗普的“停止偷窃”集会。与朋友分手后，戴克斯在接近国会大厦时，从地面上扯下防雪栅栏，并拉开自行车架路障。
后来，戴克斯与其他暴徒一起冲破了守卫国会大厦东圆形大厅大门楼梯的一排警察。
“到达楼梯顶部后，戴克斯庆祝了自己的成就，做出了似乎是‘胜利万岁’的敬礼，”检察官写道。
从两名警察手中偷走防暴盾牌后，戴克斯进入国会大厦，一手拿着它，另一只手举起庆祝。检察官称，他还用盾牌袭击了大楼内的警察，迫使他们沿着走廊撤退。
戴克斯离开国会大厦后，将盾牌交给了一名警官。
戴克斯否认他在 1 月 6 日行了纳粹礼，但检察官称他张开双手的姿势被视频记录了下来。
2017 年 8 月，照片显示戴克斯在团结右翼集会前夕与手持火炬的白人至上主义者一起在弗吉尼亚大学校园游行。一张照片显示，他伸出右臂行纳粹礼，左手拿着点燃的火炬。
2023 年 3 月，戴克斯因与游行有关的指控被捕。他承认了一项重罪指控，即故意焚烧物品以恐吓他人。
戴克斯于 2017 年秋季在加入美国海军陆战队之前曾短暂就读于康奈尔大学。2023 年 5 月，他在“不光彩”的条件下被军队开除。
“戴克斯 1 月 6 日的犯罪行为表明，他没有履行保护和捍卫宪法的誓言，而是选择违反宪法，”检察官写道。
已有 1,400 多人被指控犯有与国会骚乱有关的联邦罪行。
其中 900 多人已被判刑，约三分之二的人被判处从几天到 22 年不等的监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/us-capitol-attack-prison-sentence</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普与泽连斯基通话时誓言结束战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/ukraine-war-briefing-trump-vows-to-end-war-in-call-with-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/ukraine-war-briefing-trump-vows-to-end-war-in-call-with-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，两名澳大利亚人和三名印度尼西亚人在巴厘岛直升机坠毁事件中幸存</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/two-australians-and-three-indonesians-survive-helicopter-crash-in-bali-officials-say</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T00:09:52Z佩卡图直升机坠毁现场的景象据官员称，巴厘岛一架旅游直升机因被风筝线缠住而坠毁，两名澳大利亚人和三名印度尼西亚人幸免于难。
Bell 505 Jet Ranger X印尼交通部发表声明称，一架直升机坠毁在巴厘岛南部沿海地区的佩卡图村，坠机者为 PT Whitesky Aviation 公司。
印尼搜救机构发布的照片​​显示，这架直升机坠毁在石灰岩悬崖上，机上载有机组人员和乘客等五人。
“所有受害者都已安全撤离，”该机构周五在巴厘岛发表的一份书面声明中表示。其中三人被送往医院接受进一步治疗。
印度尼西亚是一个拥有约 2.7 亿人口的庞大群岛国家，近年来交通事故频发，包括飞机失事和渡轮沉没。
当局表示，一个小组已被派往坠机现场进行进一步调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/20/two-australians-and-three-indonesians-survive-helicopter-crash-in-bali-officials-say</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都柏林一处用于安置寻求庇护者的前工厂发生火灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/former-factory-in-dublin-intended-to-house-asylum-seekers-is-set-on-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T22:29:03Z爱尔兰警察公共秩序部门身着防护装备，排成一排，面对一场小火灾都柏林一家废弃的工厂原本是用来安置寻求庇护者的，但在现场发生抗议后，该工厂被纵火焚烧。
周五晚上，1000 人在爱尔兰首都北部库洛克的 Crown Paints 前大楼前抗议，爱尔兰警察也在现场。
在废弃工厂外发表了许多演讲，抗议者举着“爱尔兰人的生命很重要”和“爱尔兰人民”的标语。
警方发言人表示：“爱尔兰警察目前正在处理发生在库洛克马拉海德路一处场所的公共秩序事件。
“不久前在同一地点发生的一场小火灾正在由都柏林消防队处理。尚未报告任何伤亡。”
据 PA 报道，抗议活动已转移到库洛克的警察站，然后返回废弃的大楼，因为人群中发生了混乱。
这次抗议活动由一个名为 Coolock Says No 的组织组织，抗议政府计划使用这座前工厂来安置寻求庇护者。
组织者事先表示，本周早些时候该地区发生了暴力事件，这将是一场和平活动。但在一些抗议者散去后，工厂发生了火灾。
爱尔兰总理西蒙·哈里斯警告说，任何在库洛克参加抗议活动时参与“暴徒行为”的人都将“面临法律的全面严厉制裁”。
他在多尼戈尔发表讲话时说：“关于抗议，爱尔兰任何人都有合法抗议的权利，这是我们民主的一个关键原则，我始终支持人们抗议的权利。

相关：‘这是清洗’：都柏林派出警察和巴士拆除帐篷城

“但我必须说我们最近几天我们看到的情况并非如此。最近几天我们看到的是相对较少的人试图违法、暴力和犯罪活动。
“这就是为什么有几人被捕，这就是为什么最近几天有超过 19 人出庭受审。这就是为什么现在有许多人被指控犯有刑事罪行。”
本周早些时候，现场的暴力事件升级，一些蒙面煽动者放火焚烧机器，向警察投掷石块、瓶子和烟花。一名保安被担架抬走，几辆警车被损坏。
此事发生在爱尔兰因寻求庇护者而紧张局势加剧之际。本周早些时候，据报道，手持刀具和管子的人袭击了 15 名在都柏林市中心的帐篷中避难的寻求庇护者，迫使他们逃离。
据报道，袭击发生在索马里和巴勒斯坦的寻求庇护者在 City Quay 搭建临时营地之后，难民逃到警察局后，一些帐篷被砍断并扔进了利菲河。
自 2022 年以来，全国各地与安置寻求庇护者有关的房产纵火案急剧增加，去年 11 月在都柏林爆发的骚乱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/former-factory-in-dublin-intended-to-house-asylum-seekers-is-set-on-fire</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰语民族主义活动家在利沃夫被枪杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/nationalist-campaigner-for-the-ukrainian-language-is-shot-dead-in-lviv</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T21:50:45Z2013 年的 Iryna Farion 教授一位因大力捍卫乌克兰语而闻名的民族主义者前乌克兰议会议员在乌克兰遭枪击身亡。利沃夫。
警方对涉嫌在西部城市街道上枪杀 60 岁的 Iryna Farion 的枪手展开了广泛搜查。
地区州长 Maksym Kozytskyi 在 Telegram 上表示，Farion 在被送往医院后死亡。内政部长 Ihor Klymenko 此前曾表示，枪击事件被视为暗杀未遂。
总统 Volodymyr Zelenskiy 表示，他正在定期收到有关抓捕枪手的报告。他说，任何暴力行为都应受到谴责。
Farion 是一名语言学家，2005 年成为民族主义 Svoboda（自由）党的成员，并于 2012 年当选议员，但随后未能赢得席位。她还曾在利沃夫地区议会任职。
她因频繁宣传乌克兰语和诋毁讲俄语的政府官员而声名狼藉。
2018 年，当乌克兰与俄罗斯资助的分裂分子作战，这些分裂分子夺取了东部领土时，她呼吁发起一场“打每一个讲俄语的人的下巴”的运动。
在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰的头几个月，法里昂谴责了保卫港口城市马里乌波尔三个月的亚速军团的俄语战士。
虽然乌克兰语是乌克兰的唯一官方语言，但许多人以俄语为母语，这是苏联统治时期的遗产，当时乌克兰语受到官方压力。
推广该语言一直是一个重要问题，议会通过立法来巩固其在公共生活和服务中的使用行业。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/nationalist-campaigner-for-the-ukrainian-language-is-shot-dead-in-lviv</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敦促撤军的民主党人人数超过 30 人，拜登面临越来越大的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/biden-betrayed-democrats-election-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/biden-betrayed-democrats-election-2024</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州警方告诫人们不要与“抑郁”的黑熊自拍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/florida-bear-selfies</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T20:54:16Z黑熊坐在电线杆旁佛罗里达州警方敦促人们停止与一只在路边郁郁寡欢地徘徊的“沮丧”黑熊自拍。
这只不幸的动物在本周早些时候，这只熊出现在圣罗莎海滩 98 号高速公路北侧，根据沃尔顿县治安官办公室的 Facebook 帖子，它很快就引起了过往车辆的注意。
“旁观者试图和这只熊合影，但它显然没有心情拍照。这只熊已经表现出严重压力的迹象，”帖子说。
它把这只大公熊描述为“紧张、沮丧、柠檬皮”，并敦促公众在任何时候都不要接近黑熊，“尤其是那些像这只大家伙一样表现出攻击性的黑熊”。
佛罗里达州鱼类和野生动物保护委员会 (FWC) 的护林员接到警长办公室的电话后被派去调查，报告说“一大群围观者停下来给这只熊拍照”，当时熊正坐在电线杆旁边。
FWC 的一名发言人在一份声明中表示，当其官员和生物学家到达时，“熊已经散开并走进了邻近的树林”。
它表示，根据与工作人员分享的图像：“这只熊看起来没有受伤。它可能只是太热了，在继续前进之前正在休息。”
黑熊在佛罗里达州的许多地区很常见，尤其是在春季和夏季，幼熊开始离开母亲的栖息地，寻找新的栖息地。
“通常，熊会独自移动。如果你看到一只熊，给它空间，不要试图接近它，也不要喂它，”发言人说，指着建议网站bearwise.org。
“绝不建议聚集在任何熊周围，因为熊在受到威胁时会变得防御。总是给熊尽可能多的空间。”
二月，圣罗莎海滩的一位房主录制了一段黑熊穿过她的院子并敲前门的视频。最近在佛罗里达州其他地方也发生了类似事件，包括 6 月份在佛罗里达大学校园内发现一只熊参观；5 月份在迈尔斯堡市中心发现一只黑熊后，捕获并安置了它漫游。当局表示，在每起案件中，涉案的熊都在寻找食物。
根据 FWC 的数据，佛罗里达州估计有 4,050 头野生黑熊。
上个月，该州右翼共和党州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 签署了一项有争议的法案，允许公众射杀被认为对“人、宠物或住所”构成威胁的熊。
这项立法是由共和党州众议员杰森·肖夫 (Jason Shoaf) 起草的，根据他的传记，他是一名热心的猎人，他在 2 月份声称“吸食快克可卡因的熊”闯入人们的房屋并“将其拆毁”。
当时《卫报》找不到任何一起佛罗里达州熊吸食快克可卡因的记录事件，肖夫没有回应澄清请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/florida-bear-selfies</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地：移民船在海上起火，造成 40 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/haiti-boat-fire-migrants-killed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T20:20:30Z岛屿海岸的鸟瞰图国际移民组织（IOM）周五在太子港表示，一艘载有海地移民的船只起火，至少 40 人在海上丧生。
国际移民组织在一份声明中援引加勒比国家移民管理局的话称，这艘载有 80 多人的船从海地北部的圣米歇尔堡出发，前往特克斯和凯科斯群岛。
41 人在火灾中幸存下来，并被海地海岸警卫队救起。声明称，他们目前正在接受国际移民组织的护理和支持，其中 11 人被送往最近的医院。
海地北部民防办公室负责人 Jean-Henri Petit 告诉《迈阿密先驱报》，船上的乘客曾用火柴点燃蜡烛，以祈求安全通行，导致装满汽油的油桶着火并爆炸​​。
“这一毁灭性事件凸显了通过非正常路线移民的儿童、妇女和男子所面临的风险，”国际移民组织驻海地代表团团长 Gregoire Goodstein 在一份声明中表示。
Goodstein 还强调，过去几个月海地发生的极端帮派暴力事件迫使海地人“采取绝望措施”逃离该国。
数百名肯尼亚警察于 7 月抵达海地，这是一项长期拖延的任务的一部分，该任务旨在帮助海地警察打击已占领首都太子港大部分地区的武装团伙。暴力事件加剧了一场人道主义危机，导致近 60 万人流离失所，500 万人陷入严重的粮食不安全状况。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/haiti-boat-fire-migrants-killed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部起诉德克萨斯州儿童移民收容所提供商存在大量性虐待行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/texas-child-migrant-shelter-abuse-doj-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T16:53:48Z儿童移民拘留设施美国司法部称，该国最大的无人陪伴移民儿童住房提供商的员工近十年来一直在对他们照顾的儿童进行性虐待和骚扰在周三提起的诉讼中指控。
Southwest Key 在德克萨斯州、亚利桑那州和加利福尼亚州经营着 29 个庇护所，为 13 至 17 岁之间的无证儿童提供住所和食物，这些儿童大多来自危地马拉、洪都拉斯和萨尔瓦多，在没有父母陪伴的情况下穿越美墨边境。
这些儿童将一直留在庇护所，直到他们与直系亲属团聚或被安置在亲戚或其他经过审查的担保人处，同时他们的移民案件被提起诉讼。
西南钥匙与联邦政府在边境移民问题上合作了近 20 年，自 2008 年以来，已从卫生和公共服务部、教育部、劳工部、司法部和其他部门获得了超过 60 亿美元的联邦资金。
“从至少 2015 年到至少 2023 年，多名西南钥匙员工对他们照顾的无人陪伴的儿童进行了反复和不受欢迎的性虐待、骚扰和不当行为以及恶劣的住房环境，包括严重的性虐待和强奸、性行为的引诱、裸照的引诱、不适当的性关系的恳求、性评论和手势、色迷迷的看着和不恰当的触摸，”诉讼说。
“在某些情况下，西南钥匙航空的员工威胁儿童保持沉默。”
通过诉讼，司法部希望西南钥匙航空的做法被宣布为歧视性的，因此违反了《公平住房法》，并寻求金钱赔偿，以补偿西南钥匙航空照顾的据称受到伤害的儿童，以及“对西南钥匙航空进行民事处罚，以维护公众利益”。
“为了追寻美国梦，孩子们在向北迁移到南部边境的途中，往往会经历危险的旅程，”德克萨斯州南区的美国检察官 Alamdar S Hamdani 说，他是与司法部民权部门和美国德克萨斯州西区检察官办公室合作的联邦地区法院，也是提起诉讼的地方。
“投诉中指控的性骚扰会摧毁任何孩子的安全感，把美国梦变成一场噩梦，”Hamdani说。
西南钥匙否认司法部的指控。
该组织在周五给《卫报》的一份声明中写道：“西南钥匙计划的主要重点是我们所照顾的每个儿童和青少年的安全、健康和福祉。我们将继续审查投诉，但它并没有准确反映出我们的员工为青少年和儿童提供的照顾和承诺。我们一直保持沟通，并继续与难民安置办公室 (ORR) 密切合作，就像我们过去二十年来一直这样做一样，以确保托付给我们照顾的儿童和青少年在西南钥匙短暂停留期间与我们在一起是安全的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/19/texas-child-migrant-shelter-abuse-doj-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>