<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 21:13:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家称亨特·拜登被定罪可能会增强他父亲对特朗普的反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/hunter-biden-gun-trial-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/hunter-biden-gun-trial-reaction</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大一熊闯入女子车内，撕碎座椅后打瞌睡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/ontario-black-bear-car</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T17:31:39Z树林里一只巨大的黑色毛茸茸的动物在加拿大北部的一个小镇发生一系列汽车被盗事件后，当地居民已经确定了罪魁祸首：一只喜欢吃室内装饰泡沫的黑熊。
被噪音吵醒6 月 11 日午夜时分，居住在安大略省拉德湖镇的 Kayla Seward 出门查看情况，发现昏昏欲睡的黑熊被锁在她的车里。



Kayla Seward 拍摄的损坏照片。 摄影：Kayla Seward


一段视频显示，此次遭遇一只昏昏欲睡的熊科动物，在被水汽雾气笼罩的车窗后面清晰可见，坐在副驾驶座位上。
“它在打瞌睡，宝贝，看看它，”西沃德说，然后她的丈夫打开车门，把这只动物从镜头里放了出来。
这只熊显然是用嘴巴叼起车门把手打开了未锁的车。
西沃德认为，这只被标记的熊去年已经闯入了她的车。
“这只熊去年这个时候撞破了我的后窗，然后被自然资源和林业部运到了200公里外，”西沃德告诉《卫报》。 “好吧，它一路走回来报仇。”
她说，这只熊上周又回来了，撞坏了她家附近的三辆汽车。
“显然，熊被泡沫吸引，这就是它们吃四轮车座椅和其他东西的原因，”Seward 说。
野生动物保护官员上周曾试图再次诱捕这只讨厌的熊，但没有成功，该部发言人说。
加拿大公园管理局估计，北美 60 万头黑熊中有超过 38 万头生活在加拿大。
黑熊通常不会对人类有攻击性，大多数互动都发生在熊认为是食物来源的地方附近。去年，一名联邦法官对一名男子处以罚款，原因是他在贾斯珀国家公园射杀了一只黑熊，驳回了他因害怕捕食者而提出的辩护。
然而，在 2021 年，一名 26 岁的阿尔伯塔省直升机工程师在一次罕见的黑熊袭击中丧生。
西沃德最近与野生动物的遭遇可能会付出高昂的代价，因为这只熊撕毁了内饰和门板，并在不知何故把自己锁在车里后排便。
“没有什么是一点胶带无法解决的，”西沃德在另一段视频中开玩笑说，当时她正在检查她的本田车的内部思域。
当 Seward 联系她的保险公司时，她大吃一惊，保险公司说她的保单不会赔付，因为她没有选择综合保险，只能由她自己修复损坏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/ontario-black-bear-car</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克被 SpaceX 工程师起诉，称他们被非法解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/12/elon-musk-spacex-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T17:34:03Z埃隆·马斯克SpaceX 及其首席执行官 埃隆·马斯克 于周三被八名工程师起诉，他们称自己因提出对涉嫌性骚扰和歧视女性的担忧而被非法解雇，他们的律师表示。
这八名工程师包括四名女性和四名男性，他们声称，拥有火箭制造商、电动汽车制造商特斯拉和社交媒体平台 X（前身为 Twitter）的马斯克于 2022 年下令解雇他们。
他们说，解雇是在他们发出一封信后发生的，信中称这位亿万富翁“分散注意力，让人难堪”，并敦促高管否认他在社交媒体上发表的带有性暗示的言论。
据律师 Anne Shaver 和 Laurie Burgess 称，该诉讼是在洛杉矶州法院提起的。
诉讼称，马斯克的行为在 SpaceX 助长了“普遍的性别歧视文化”，女工程师经常受到骚扰和性别歧视言论，她们对工作场所文化的担忧被忽视。
“这些行为……产生了可预见的实际后果，即冒犯、造成痛苦，侵犯原告的福祉，从而扰乱他们的原告在诉讼中表示：“我们希望在工作场所保持情绪平静。”

SpaceX 没有立即回应置评请求。SpaceX 否认有任何不当行为，称 2022 年的信件具有破坏性，工人因违反公司政策而被解雇是理所当然的。

原告之一 Paige Holland-Thielen 在其律师提供的一份声明中表示，周三的诉讼是为了追究 SpaceX 领导层的责任并推动工作场所政策的变化。

“我们希望这起诉讼能鼓励我们的同事保持坚强，继续为更好的工作场所而战，”她说。

这八名工程师已经成为美国国家劳工关系委员会 (NLRB) 案件的焦点，该委员会声称他们的解雇侵犯了他们根据美国劳动法倡导更好工作条件的权利。

SpaceX 提起诉讼，声称劳工委员会的内部执法程序违反了美国宪法。上个月，美国上诉法院暂停了国家劳工关系委员会的案件，同时考虑 SpaceX 阻止其继续推进的请求，等待该公司诉讼的结果。
周三的诉讼指控 SpaceX 和马斯克违反加州法律进行报复和非法解雇，并进一步指控该公司存在性骚扰和性别歧视。
原告正在寻求未指定的补偿性和惩罚性赔偿，并要求禁止 SpaceX 继续从事其涉嫌违法行为。
路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/12/elon-musk-spacex-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克的助手在选举日期公布前几天就下注</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/12/rishi-sunaks-closest-aide-placed-bet-on-election-date-days-before-announcement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/12/rishi-sunaks-closest-aide-placed-bet-on-election-date-days-before-announcement</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨性别游泳运动员莉亚·托马斯在输掉法律诉讼后退出奥运会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/12/transgender-swimmer-lia-thomas-out-of-olympics-after-losing-legal-battle-swimming</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:00:30Z跨性别游泳运动员 Lia Thomas 在体育仲裁法庭对世界游泳队提起的诉讼中败诉。美国游泳运动员 Lia Thomas 在 2022 年 3 月成为首位获得 NCAA 大学冠军的跨性别运动员后声名鹊起，在体育仲裁法庭上败诉，败诉的一方是世界游泳联合会，这也意味着她无法参加下个月的巴黎奥运会。
这位 25 岁的运动员还被禁止参加女子游泳比赛，因为她未能推翻游泳管理机构在 2022 年夏天出台的规则，该规则禁止任何经历过“任何男性青春期阶段”的人参加女子游泳比赛。

相关：跨性别游泳运动员 Lia Thomas 对世界游泳联合会采取法律行动

Thomas 认为这些规则应该被宣布为“无效和非法”，因为它们违反了奥林匹克宪章和世界游泳联合会宪法。
然而，在一份长达 24 页的裁决中，法院得出结论，托马斯“根本没有资格参加 WA 比赛”，因为他不再是美国游泳队的成员。
世界游泳联合会对这一消息表示欢迎，称这是“我们保护女子运动努力的重大进步”。
“世界游泳联合会致力于营造一种促进公平、尊重和所有性别运动员平等机会的环境，我们重申这一承诺，”它补充道。
在托马斯以 1.75 秒的优势击败奥运会银牌得主艾玛·韦扬特，赢得 2022 年女子 500 码自由泳 NCAA 金牌后，世界游泳联合会推出了新规则。
在一份为其决定提供依据的科学文件中，它表示，像托马斯这样的游泳运动员在接受男性游泳训练后保留了显着的身体优势——耐力、力量、速度、力量和肺部大小青春期，即使通过药物降低了睾酮水平。
虽然据了解，世界游泳协会准备在国际体育仲裁法庭上辩论科学证据的优点，但听证会仅关注托马斯是否被允许挑战其规则，他不再是美国游泳队的成员。
周三，该机构裁定托马斯无权起诉世界游泳协会的跨性别政策，其中一段关键内容是：“小组得出结论，由于运动员无权参加美国游泳政策所定义的‘精英赛事’，更不用说参加 WA 比赛，这发生在比赛前向 WA 注册或创造导致申请注册为 WA 世界纪录的表现后，她根本没有资格参加 WA 比赛。
“政策和运营要求根本不是由她目前的身份触发的。”
世界游泳协会坚持认为它正在尽一切努力实现包容性，并引入了一个“开放”类别跨性别游泳运动员。然而，去年 10 月柏林世界杯上首次亮相的计划被取消，因为没有收到任何 50 米和 100 米比赛的报名，这些比赛原定与男女比赛同时进行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/12/transgender-swimmer-lia-thomas-out-of-olympics-after-losing-legal-battle-swimming</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯军舰抵达哈瓦那，此次访问被视为实力展示</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/russian-warships-cuba-visit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:21:34Z人们于周三观看“戈尔什科夫海军上将”号护卫舰抵达哈瓦那港，该舰是俄罗斯海军支队访问古巴的一部分。一支俄罗斯军舰舰队抵达哈瓦那湾，进行访问在西方因支持乌克兰而紧张之际，此举被视为一种实力展示。
周三清晨，包括核动力潜艇喀山号和护卫舰戈尔什科夫海军上将号在内的四艘舰艇进入哈瓦那湾，在那里鸣放了21响礼炮，拉卡巴尼亚堡垒的城垛也鸣放了回礼，切·格瓦拉曾经在那里设有办公室。
据俄罗斯国防部称，戈尔什科夫号和喀山号本周前往古巴途中在大西洋进行了导弹演习，测试了精确导弹，射程超过600公里（370英里）的目标。
在哈瓦那著名的滨海大道上，稀疏的古巴人群迎接了这些舰艇。古巴海军在马雷贡河上举行了阅兵仪式，但俄罗斯外交官及其家人也表现出色，他们挥舞着俄罗斯国旗，高呼“俄罗斯！俄罗斯！”。
古巴官员上周宣布了此次访问，他们表示，友好国家的此类访问是标准做法，喀山号没有携带核武器，对该地区没有威胁。
美国大学教授威廉·莱奥格兰德说，哈瓦那距离佛罗里达州基韦斯特仅 100 英里，此次访问的时间表明，这不仅仅是“标准做法”。
莱奥格兰德告诉美联社：“来访的俄罗斯军舰是普京提醒拜登的方式，莫斯科可以在自己的势力范围内挑战华盛顿。”
古斯塔沃·里维罗·冈萨雷斯前来见证这些军舰的到来。“这是千载难逢的情况，”他说。 “我没有经历过 1962 年的[古巴导弹]危机。我们正处于大国相互推挤的时刻。”
喀山号和戈尔什科夫号是俄罗斯最现代化的军舰之一，分别于 2017 年和 2018 年建造。据信，这艘潜艇是俄罗斯海军中最安静的潜艇，俄罗斯海军部表示，这艘护卫舰能够携带他们最新的锆石高超音速导弹。

相关：古巴导弹危机 60 年后：新文件揭示世界距离核灾难有多近

包括油轮 Pashin 和救援拖船 Nikolai Chiker 在内的船只于 5 月中旬离开了俄罗斯科拉半岛的母港。
旁观的俄罗斯人不太愿意发表评论，指示一名记者“与大使交谈”，而一名戴着棒球帽的古巴男子描绘委内瑞拉军舰的一名古巴官员表示，由于自己是安全官员，所以不能说话。
安东尼奥·马丁内斯试图出售印有格瓦拉头像的三比索纸币，他的声音更大。
“这太荒谬了，”他说。“迈阿密有五百万古巴人。我们离美国更近。而现在我们正在挨饿。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/russian-warships-cuba-visit</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗素·克劳：我对《角斗士2》“有点不舒服”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/12/russell-crowe-im-slightly-uncomfortable-with-gladiator-2</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:16:51Z“肯定有一丝嫉妒”……《角斗士》中的罗素·克劳。 罗素·克劳表示，他对于《角斗士》续集没有他出演的想法“有点不舒服”。
克劳在雷德利·斯科特 2000 年的大热影片中扮演主角，并因此获得奥斯卡最佳男主角奖，但他将不会出现在这部定于今年圣诞节上映的迟来的续集中。
相反，这部电影的重点是保罗·梅斯卡尔，他扮演第一部电影中理查德·哈里斯的皇帝马库斯·奥雷利乌斯的孙子，他被华金·菲尼克斯扮演的儿子杀死。克劳的角色在电影结尾被菲尼克斯杀死。
在美国播客Kyle Meredith With ...的新采访中，克劳说：“我有点不舒服，他们正在制作另一部，你知道吗？因为当然，我已经死了，我无权决定要做什么。
“我听到过几件事，我会说，‘不，不，不。那不属于那个特定角色的道德旅程。’但你知道，我不能说什么。那不是我该做的事。我已经入土为安了。所以我们会看看情况是怎样的。”

相关：“一切为了艺术”：为什么罗素·克劳要拍摄罗宾汉，他两条腿断了一个月

这部新电影是今年上映的重头戏之一，许多人希望它和《小丑》续集能吸引观众重返影院，因为上映前六个月的票房表现平淡。回归的演员包括德里克·雅各比和康妮·尼尔森。
与此同时，丹泽尔·华盛顿、佩德罗·帕斯卡和约瑟夫·奎因也加入了这部电影的演员阵容，这部电影今年大部分在意大利拍摄，但本周早些时候在苏塞克斯完成了一些重新拍摄。
60 岁的克劳从《角斗士》跳槽到《怒海争锋》、《罗宾汉》和《悲惨世界》等电影，不久后还将出演恐怖片《驱魔》，以及漫威的《猎人克莱文》（马克·罗斯科的传记片）和历史剧《纽伦堡》。
他在播客中补充说，即将上映的电影促使他回顾自己的职业生涯。
“我回想起拍那部电影时的年龄，以及之后发生的一切，以及那部电影为我打开的大门，”他说。 “所以肯定有一丝——这只是纯粹的诚实——一丝忧郁，一丝嫉妒。因为我记得我有肌腱的时候。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/12/russell-crowe-im-slightly-uncomfortable-with-gladiator-2</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Massive Attack 乐队退出佐治亚州演出 声援抗议者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/12/massive-attack-pull-out-of-gig-in-georgia-in-solidarity-with-protesters</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T15:19:10ZMassive Attack 在一份声明中表示，“抹黑公民社会和剥夺 LGBTI 权利的法律违背了我们的一切立场。”英国乐队 Massive Attack 退出了在格鲁吉亚首都第比利斯举行的一场音乐会，以抗议政府的“对基本人权的侵犯”。
取消黑海竞技场演出的决定首先由组织者宣布，他们声称这是由于“不可预见的情况”而做出的。
在周三几个小时后发表的一份声明中，这支trip-hop乐队澄清说，他们担心出现在格鲁吉亚会被视为对该国政治领导层的认可。
近几个月来，数十万人聚集在格鲁吉亚议会外，抗议“外国代理人”法。该法案要求，20% 以上收入来自海外的媒体和民间社会组织必须注册为“为外国利益服务的组织”。
布鲁塞尔称该法案是格鲁吉亚加入欧盟的障碍。美国国务院还表示担心，这项“受克里姆林宫启发的法律”是苏联解体三十年后，该国政府重新与莫斯科结盟的证据。
抗议该法律的人被从街上抓走，政治对手遭到警察和不明身份团伙的殴打。
本月，一项法律草案进一步引起了国内外批评人士的担忧，该草案将阻止同性婚姻登记，并确保只有“异性恋者”才能收养孩子。
与此同时，根据该立法草案，对 LGBTQ+ 人群的提及将从公共场所中删除，学校将被禁止提供据称“宣传异性、同性关系或乱伦”的信息。

相关：“我们不应该感到自豪吗？”：新的斯大林雕像象征着格鲁吉亚为控制过去和现在而进行的斗争

Massive Attack 在声明中表示，他们无法继续原定于 7 月 28 日举行的音乐会。
他们写道：“目前，在国有黑海竞技场演出可以看作是对他们暴力镇压和平抗议和民间社会的认可。
“对和平抗议者、活动家和反对者的殴打、逮捕、威胁和暴力，以及抹黑民间社会和剥夺 LGBTI 权利的法律，都违背了我们所代表的一切。”
布里斯托尔乐队补充说，他们“声援格鲁吉亚无视国家暴力的和平抗议者，并感到他们的声音需要被听到，他们的斗争需要受到国际关注”。
活动组织者表示，将为持票人退款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/12/massive-attack-pull-out-of-gig-in-georgia-in-solidarity-with-protesters</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宣布对俄罗斯实施新制裁，以抗议其军事入侵乌克兰——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/12/biden-republican-democrat-supreme-court-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T15:51:11Z财政部长珍妮特·耶伦获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/12/biden-republican-democrat-supreme-court-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党领导人誓言继续留任，尽管与勒庞结盟的计划遭到反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/les-republicains-party-revolt-leader-eric-ciotti-le-pen-alliance</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T15:38:29Z埃里克·乔蒂手拿蓝色文件夹，周围是法国媒体的成员法国主流右翼政党共和派领导人埃里克·乔蒂发誓，尽管党内主要成员一致投票反对下台，但他仍将继续留任。因他提议与极右翼结盟而将其赶下台。
周三，在反对他与玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟结盟的大规模抗议中，西奥蒂将党员锁在巴黎总部外，随后被关在办公室里。
自埃马纽埃尔·马克龙周日宣布提前举行大选以对抗极右翼崛起以来，办公室外的异常场景与法国政坛的混乱相呼应。
共和党高层周三抵达党总部，计划在那里举行会议罢免西奥蒂，称西奥蒂周二宣布与勒庞结盟是对他们价值观的背叛。然而，他们发现大楼被锁上了。
Ciotti 在 X 上发帖称，他在“受到威胁”后关上了大门，他必须“保证员工安全”。
“更重要的是，今天下午总部从未安排过任何会议，”他写道。



该党的一名高级成员表示，Ciotti“在做出这个疯狂决定的那一刻就不再是主席了”，指的是他锁上了党门。 摄影：Sarah Meyssonnier/路透社


该党的资深成员 Aurélien Pradié 在关门外告诉电视台工作人员：“我们生活在民主国家。那些把自己关在办公室里说‘我永远不会出来’的人——这是不可能的。”
Pradié 说 Ciotti“从他做出这个疯狂决定的那一刻起就不再是 [党的] 主席了”，指的是与国民联盟 (RN) 的拟议联盟。
“如果有必要，我们会将他从戴高乐将军继承人的办公室中除名，”Pradié 说，并补充道：“我们这里不是正常的世界，这是不可能的。法国人民如此努力地工作，他们每天都希望相信民主，但他们看到了这种疯狂的人的奇观。够了就够了。”


我对 LR 围城的围墙进行了大量了解。 
我相信这个决定是针对眼前的威胁和困境做出的。 
我保证人员安全。
除此之外，中午之前没有出现过任何团聚。 https://t.co/YdkTikAseC— Eric Ciotti (@ECiotti) 2024 年 6 月 12 日


当被问及党内人士将如何让 Ciotti 下台时，他说他们会要求勒庞的 RN 主席乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella) 要求 Ciotti 离开他的办公室。另一位 LR 议员开玩笑说，他们会叫消防队来。
党内成员匆忙离开，前往其他地方举行会议，试图解雇 Ciotti，但 Ciotti 表示，根据党章，这是不可能的。预计他们将于周三下午晚些时候在这座上锁的大楼外举行新闻发布会。
“我们的想法是一致投票支持将他开除，”LR 发言人兼市长 Vincent Jeanbrun 告诉记者。“埃里克·乔蒂的手段就像一个独裁者。他把自己关在办公室里。他一生都在引用戴高乐将军的话，但他昨天所做的却是《慕尼黑协定》，指的是 1938 年纳粹德国、英国、法国和意大利达成的绥靖协议。
马克龙周日晚上宣布提前举行议会选举，此前勒庞的极右翼政党在欧洲选举中赢得了超过 31% 的选票，是马克龙中间派政党所获选票的两倍多。选举将于 6 月 30 日和 7 月 7 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/les-republicains-party-revolt-leader-eric-ciotti-le-pen-alliance</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊史上最早热浪来袭，雅典卫城在最热时段关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/acropolis-closed-earliest-heatwave-of-year-greece</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T14:25:04Z热浪袭击希腊2024 年 6 月 12 日，希腊雅典，一名工作人员关闭了雅典卫城山考古遗址的出口门，因为热浪袭击该遗址，该遗址暂时关闭。路透社/Stelios Misinas雅典卫城是希腊游客最多的旅游景点，周三最热的时候，雅典卫城对公众关闭，因为本季最早的热浪席卷了整个国家，导致学校停课，并发出健康警告。
文化部表示，雅典被联合国教科文组织列为世界遗产的考古遗址将从中午到下午 5 点（格林威治标准时间 09:00 至 14:00）关闭，预计周三和周四气温将达到 43 摄氏度（109 华氏度）。
希腊今年的第一波热浪——夏季气温经常飙升——将在这两天达到顶峰，该部表示，这一措施可能会延长。
气象学家指出，这是有记录以来最早的热浪——对希腊来说，热浪是指气温至少连续三天超过 38 摄氏度。
“在 20 世纪，6 月 19 日之前我们从未经历过热浪。国家电视台气象学家 Panos Giannopoulos 表示：“21 世纪我们遇到过几次，但 6 月 15 日之前没有。”



下午考古遗址关闭时，游客们被带离遗址。 摄影：Alexandros Beltes/EPA


气候危机和民防部警告称，雅典周边阿提卡地区发生火灾的风险非常高。
周三和周四，包括首都在内的全国多个地区的学校将停课，劳工部建议公共部门员工在家办公。
劳工部还下令从中午到下午 5 点暂停户外工作，包括送餐，直到周四。
电工 Fotis Pappous 躲在遮阳伞下，他说，根据雇主的命令，他提前几个小时，也就是早上 6 点就开始了一天的工作。 “在这种高温下，不这样做太危险了，”这位 46 岁的男子一边在雅典市中心宪法广场附近摆弄电表一边说道。
但对于在已经人头攒动的普拉卡旅游区烤架上工作的员工来说，没有休息的空间。
“我们别无选择，这是旅游旺季的开始，”烤肉店老板 Elisavet Robou 说道。 “我们有空调和风扇，员工可以休息，但不幸的是气候危机来了。”
“今年热浪来得早，这个季节会很艰难，”她补充道。



2024 年 6 月 12 日，热浪袭击雅典，人们站在宪法广场的喷泉旁。 摄影：Stelios Misinas/路透社


公共交通管理局表示，雅典市中心的宪法广场地铁站已开设了一个空调大厅，为人们提供避暑的地方。
在希腊第二大城市塞萨洛尼基，学校老师和学生表示，年度考试是在艰苦的条件下举行的。
“任何一间教室都没有空调“为了减少室内温度，我们使用了风扇，有些风扇是老师从家里带来的，”52 岁的数学家兼考官 Andreas Karagiannis 说道。
“在这种情况下不应该举行考试，”17 岁的学生 Yiannis Theodoridis 说道。
去年 7 月，雅典卫城被迫关闭，因为当时发生了持续两周、史无前例的热浪。
去年，创纪录的近 400 万游客涌入该景点，其受欢迎程度的提升部分是由于游客乘坐停靠在附近比雷埃夫斯港的游轮抵达。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/acropolis-closed-earliest-heatwave-of-year-greece</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄石公园诞生稀有白水牛 拉科塔苏族欢庆节日</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/white-buffalo-calf-yellowstone</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T13:52:06Z一只小的白色毛茸茸的动物旁边是一只较大的棕色毛茸茸的动物一头稀有的白色水牛在黄石国家公园出生，它的到来促使当地的拉科塔苏族领导人计划举行一次特别的庆祝活动，这头小牛代表着希望的象征和照顾的需要地球上最大的白牛犊。
据报道，上周二，这头白色小牛犊出生后不久，就被公园游客、摄影师 Erin Braaten 发现。在怀俄明州和蒙大拿州一小片土地上的大公园东北角的一群水牛中，她发现了这头摇摇晃晃的小牛犊，并给它拍了几张照片。
“我简直不敢相信我所看到的，”Braaten 告诉 ABC 新闻。“这太不真实了。我只知道这是一件特别的事情，也是我拍过的最酷的东西之一。”
Braaten 和她的家人又观察了这头小象和它的母亲半个小时，然后在接下来的两天里每天回来寻找这头白色的小象，但再也没有见到它。布拉滕说，她“震惊”地见证了如此不寻常的到来。
黄石公园的官员尚未确认这头小牛的出生，不过拉科塔苏族部落的成员将于 6 月 26 日在西黄石的野牛运动总部举行仪式庆祝这头小牛的到来，该运动倡导保护这些动物。
据野牛运动称，这头白牛的出生对部落来说具有特殊的意义。“这头小牛的出生既是祝福，也是警告。我们必须做得更多，”南达科他州拉科塔族、达科他族和纳科塔族的精神领袖阿沃尔·里科恩霍斯酋长说，据美联社报道，他指的是照顾自然和环境。
数千万头野牛曾经在美国西部的平原上漫游，但在 19 世纪，定居者、猎人和商人为了获取牛皮而大规模屠杀野牛，只有几百头动物毫发无损。
大规模屠杀野牛对依赖野牛作为可持续食物来源的美国原住民社区造成了严重伤害，同时也是重要的文化遗产试金石。
野牛的数量仍在减少，但在受联邦政府保护的黄石公园，野牛的数量有所回升，约有 5,000 头野牛被允许在这里自由漫步。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/white-buffalo-calf-yellowstone</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙呼吁法国各政党团结起来反对极右翼国民联盟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/macron-urges-french-parties-to-unite-against-far-right-national-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T13:28:36Z埃马纽埃尔·马克龙在讲台上举手发言。法国总统埃马纽埃尔·马克龙呼吁所有政党结成联盟，反对玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟，抵制“失败主义精神”，此前他宣布了一项意外提前选举，以回应极右翼在欧洲选举中的巨大收益。
随着极右翼达到历史最高水平，距离第一轮立法投票不到三周，法国政界陷入不确定性，马克龙表示，他已解散议会并宣布选举，以遏制“极端主义”。
他说：“我不想在 2027 年 [总统选举] 中把权力的钥匙交给极右翼，所以我完全接受引发一场澄清运动。”
他说，他相信法国人民会决定他们是否希望极右翼执政——他相信国家不希望他们掌权，并将投票阻止他们。
马克龙说他已经采取了考虑到法国欧洲选举投票中表达的愤怒，国民联盟（RN）获得了超过 31％ 的选票，这是马克龙中间派团体结果的两倍多。极右翼政党的总得票率接近 40%。

相关：马克龙令人震惊的提前大选的三种可能结果

他承认选民“即使在工作时也难以度日，这是非常日常的困难”，这导致了“愤怒，有时是怨恨”。
人们“感觉他们没有被倾听或尊重……我们不能对所有这些信息无动于衷，”他说。
马克龙说，RN 的政策将使工人和养老金领取者陷入贫困，对经济不利。他说：“你表达了愤怒；信息收到了。但表达愤怒是你日常生活的答案吗？我说不。”
他将勒庞的政党描述为“无法回应你所感受到的不安全感的政治项目……具体答案是什么？他们没有。”
马克龙的中间派在 2022 年连任后的立法选举中未能赢得议会的绝对多数，他表示希望选民能“明确”立场，这可能导致由中间派领导的更广泛的执政联盟。
OpinionWay 为 CNews、Europe 1 和 JDD 报纸进行的一项民意调查发现，61% 的法国人赞成在极右翼赢得欧洲选举后提前举行选举。
马克龙说，法国有两个极端，他称之为极右翼和极左翼。他说让-吕克·梅朗雄领导的左翼政党“不屈法国”过于极端，并警告其他左翼政党不要加入包括他们在内的选举联盟。
在传统右翼政党“共和党”领导人埃里克·乔蒂宣布打算与勒庞结盟后，马克龙表示，法国选民可以在他所谓的“两个极端的邪恶联盟之间做出选择，除了分配工作之外，这两个联盟几乎没有达成任何共识”。他说，他所在的中间派阵营在国内外“对国家抱有统一的愿景”。
马克龙说：“我希望，到时候，那些善意的、能够对极端说不的男男女女能够团结起来……共同建立一个对国家有益的、真诚的共同项目。”
在谈到选举的关键问题时，马克龙表示，他希望“就法国的世俗主义展开一场伟大的辩论”。
他还表示，法国需要“简单的日常决定，例如让国家重新掌控无人陪伴的未成年人问题，这是许多城镇的安全问题；更坚定地应对青少年暴力事件的增加……并通过增加司法资源来应对现有的有罪不罚现象，但现在司法系统还必须以更快、更安全、更明确的判决来应对。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/macron-urges-french-parties-to-unite-against-far-right-national-rally</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七国集团前往意大利举行峰会，乌克兰和俄罗斯是主要议题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/g7-countries-head-to-italy-for-summit-as-ukraine-and-russia-top-the-agenda</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/12/g7-countries-head-to-italy-for-summit-as-ukraine-and-russia-top-the-agenda</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“惨遭淘汰”：冠军大胃王乔伊·切斯特纳特被禁止参加纽约热狗大赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/joey-chestnut-banned-nathans-hotdog-contest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T12:32:37Z一名男子将热狗塞进嘴里。美国顶级职业食客乔伊·切斯特纳特 (Joey Chestnut) 在与一家植物肉公司签约后，被排除在纽约市一年一度的热狗大赛之外。
切斯特纳特， 40 岁的卫冕冠军在 X 上表示，他“从媒体那里得知，19 年后，他被“禁止”参加这项比赛，这项比赛每年夏天在独立日于科尼岛 Nathan’s Famous 原味热狗店举行。 “我喜欢在 4 号和这个伟大国家的粉丝一起庆祝美国独立日，我一直在训练捍卫我的冠军头衔，”他补充道。
负责海滨比赛的美国职业大胃王 (MLE) 在在其社交媒体账户上发布的一份声明中表示，切斯特纳特“选择代表一个销售植物热狗的竞争对手品牌”，这让他们“非常沮丧”。
不过，它补充说，切斯特纳特仍有可能放弃新的代言协议，参加比赛。切斯特纳特因吞下数十根香肠而被称为“大白鲨”。

相关：热狗！Nathan’s Famous 在科尼岛的百年历史——图片集

MLE 自称是“全球所有以胃为中心的运动”的管理机构，该组织表示，在最近的谈判中，组织者竭尽全力来满足 Chestnut 的要求。“然而，Joey 和他的经理们似乎优先考虑与其他热狗品牌建立新的合作关系，而不是我们的长期合作关系，”声明中说道。
“Joey Chestnut 是美国英雄，”声明补充道。 “我们希望当他没有竞争对手品牌代理时，他会回来。”《纽约邮报》首先报道了这一消息，称 Chestnut 已达成协议，代理 Impossible Foods，该公司最近推出了牛肉替代热狗，据称其产生的温室气体排放量比动物替代品少 84%。这家总部位于加州的公司表示，Chestnut 可以自由参加“他选择的任何比赛”。“尝试养一只新狗是可以的。肉食者不应该只吃一种香肠，”它补充道。

相关：不可能汉堡内部：无肉大趋势真的像我们想象的那么好吗？

ESPN 播出的 10 分钟 Nathan 比赛始于 1980 年。去年，Chestnut 在年度比赛中获得了第 16 次胜利吃狗大赛，自 2015 年以来，他每年都称霸这项赛事。他在 2021 年创下了世界纪录，吃掉了 76 个香肠和小圆面包。
由于 Chestnut 的退出，排名第二的 Geoffrey Esper 可能会在今年 7 月夺冠。Esper 去年获得第二名，狼吞虎咽地吃下了 49 只狗，比 Chestnut 少 13 只。
比赛的主持人和发起人 George Shea 表示，他对两人的分手感到很伤心。 “这就像当年迈克尔·乔丹来到制造 Air Jordans 的耐克，然后说‘我也要代表阿迪达斯’，”Shea ​ 告诉纽约时报。“这根本不可能发生。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/12/joey-chestnut-banned-nathans-hotdog-contest</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>