<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 21:16:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蛞蝓和刺猬的爱情结晶：化石或能揭示早期软体动物祖先</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/01/love-child-of-slug-and-hedgehog-fossils-may-shed-light-on-early-mollusc-ancestors</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T18:00:08Z从背部（顶部）看到的化石（左），身体上覆盖着棘刺（右）。从色彩缤纷、神秘莫测的章鱼到拥有彩虹色珍珠的牡蛎，如今的软体动物和它们种类繁多。但它们的远古亲戚似乎更像是蛞蝓和刺猬的爱情结晶。
软体动物在化石记录中非常罕见，因为它们的组织在死亡后会迅速腐烂。然而，研究人员表示，他们在中国西南部的云南省东部发现了一个罕见的例外，这些化石可以追溯到大约 5.14 亿年前。
这些标本只有几厘米长，被认为是原始软体动物的遗骸。
这些化石被称为Shishania aculeata，以著名古生物学家张世山的名字命名，其拉丁语中意为“多刺的”，它揭示了一种扁平的、类似鼻涕虫的动物，全身覆盖着空心的锥形尖刺。
虽然许多标本保存不佳，只能看到这种生物多刺的外表，但其他标本则显示出其柔软部分的痕迹——包括其腹部的一只肌肉发达的脚。
“在我们拥有这种化石的这些罕见情况下，有一些保存完好“在保存过程中，这些生物腐烂得并不严重，”牛津大学这项研究的共同作者 Luke Parry 博士说。

相关：“今年它们又变样了”：蛞蝓肆虐英国花园

Parry 及其同事在《科学》杂志上撰文称，他们还在刺内发现了微小管道的痕迹，这表明刺中曾含有称为微绒毛的微观突起。研究人员认为，这些会分泌一种叫做几丁质的角质物质，而正是这种物质形成了棘刺。
虽然这些标本比被认为是最古老的软体动物化石要年轻一些，但研究小组认为，这种多刺的蛞蝓状生物在软体动物进化之前就从生命之树上分支出来了。
因此，他们说这种生物可以帮助揭示软体动物早期祖先的样子——这是一个长期存在的难题，因为软体动物种类繁多，而早期软体动物化石数量却很少。
事实上，虽然人们认为所有软体动物的最后共同祖先只有一个壳，帕里表示，新的化石表明，在其家谱中，多刺的外表甚至更早就出现了。 “这块新化石是谜题的一块额外碎片，因为它向我们展示了软体动物在进化出贝壳之前的样子，”帕里说。
他表示，这些脊椎随后在软体动物家族树的分支中消失了，而这个分支产生了蛤蜊、蜗牛和章鱼等生物，但保留在了产生了其他软体动物的分支中，包括石鳖——一种海洋软体动物，它们的脊椎充满了生物矿物质。
杜伦大学的马丁·史密斯博士没有参与这项研究，他对这项研究表示欢迎发现。
“乍一看，我可能忽略了这种多刺的‘煎饼’的重要性，”他说，并补充说他记得在其他沉积物中看到过类似于锥形刺的痕迹。如果这些[特征]可以在现有的微化石收藏中被识别出来，我们可能能够掌握早期软体动物进化的时间，其分辨率比我们目前拥有的要高得多，”他说。
贝尔法斯特女王大学的 Julia Sigwart 博士也表示，发现原始软体动物令人兴奋，但她指出，在软体动物进化过程中，刺可能不止一次出现。“我们在化石记录中发现的一种形式并不一定意味着所有其他早期化石也都是那样的，”她说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/01/love-child-of-slug-and-hedgehog-fossils-may-shed-light-on-early-mollusc-ancestors</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非小姐选美选手因父亲为尼日利亚人而遭批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/miss-south-africa-contestant-faces-backlash-over-nigerian-father</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T17:59:03Z身穿白色连衣裙的女子一位父亲是尼日利亚人的南非选美比赛选手在网上遭受无情的辱骂，她参加南非小姐选美比赛的权利被质疑，这是针对其他移民的持续仇外心理。非洲国家再次浮出水面。
自从 7 月 1 日，出生于索韦托、现居开普敦的 23 岁法学院学生 Chidimma Adetshina 被宣布为代表南非参加环球小姐选美比赛的参赛选手之一以来，人们不断质疑她是否是南非公民。
最近几天，政界人士纷纷加入辩论，媒体人物纷纷为她辩护，电视新闻和脱口秀节目也讨论了她的国籍。
Adetshina 上周表示，经过大约三周的意外网络攻击——包括对在她与尼日利亚亲戚一起庆祝的视频在网上疯传后，她开始问自己是否支持尼日利亚，并开始问自己参加南非小姐大赛是否值得。
“我接受批评，”Adetshina 在接受 Sowetan SMag 采访时 告诉她，她还澄清说，她的母亲是南非人，有莫桑比克血统。
“但这只是你如此努力地代表一个国家，你如此自豪、如此优雅地穿着它，而你所代表的人民甚至不支持你。”
“我仍然不知道该怎么做。” “对此我深表歉意，”阿德特希娜说道。“我不会否认我是南非人，但我也明白我仍然是尼日利亚人，我是南非人，我是团结和平的象征。”
然而，质疑的浪潮仍在继续。其中包括南非体育、艺术和文化部长盖顿·麦肯齐 (Gayton McKenzie)，他周三对一家电台说：“我必须去调查一下。”


盖顿·麦肯齐部长谈到了尼日利亚出生的参赛者奇迪玛·瓦内萨·阿德希娜 (Chidimma Vanessa Adetshina) 的南非小姐传奇 @NkosinathiShazi pic.twitter.com/vcHCEfyzVS— POWER987News (@POWER987News) 2024 年 7 月 31 日


“如果一个更认同尼日利亚而不是南非的人代表这个国家，那将是一种悲剧，但我明确表示，我还没有下定决心，”麦肯齐说，他自称是一名改过自新的银行抢劫犯，领导着呼吁大规模驱逐非法移民的爱国联盟党。
“针对阿德希娜的严格审查和尖刻批评揭示了许多南非人继续被殖民的心态，”左翼经济自由战士党在周三的一份声明中表示。
它表示，白人和亚裔前南非小姐参赛者有外国父母，没有获得同样的“仇视非洲人”审查。
长期居高不下的失业率——超过四成的成年人失业——以及暴力犯罪助长了南非的反非洲移民情绪。杜杜拉行动成立于 2021 年，其名字取自祖鲁语，意为“推开”或“驱回”，袭击了被指控为外国毒贩的人，以及被认为有非南非雇员的企业。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/miss-south-africa-contestant-faces-backlash-over-nigerian-father</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普因对哈里斯的种族评论而受到各方批评，共和党高层敦促党内停止“垃圾话”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/01/kamala-harris-trump-nabj-election-politics-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T18:19:44Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在芝加哥全国黑人记者协会 (National Association of Black Journalists) 参加问答环节。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/01/kamala-harris-trump-nabj-election-politics-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亿万富翁前嘉能可石油交易员被指控在西非腐败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/01/billionaire-former-glencore-oil-trader-charged-with-corruption-in-west-africa</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T17:06:36ZAlex Beard英国严重欺诈办公室指控嘉能可的亿万富翁前石油交易主管密谋行贿，以使这家大宗商品巨头在西非的石油业务受益。
Alex比尔德于 2007 年至 2019 年退休期间负责嘉能可的石油部门，在对公司贿赂指控进行长期调查后，他将与前嘉能可高管安德鲁·吉布森 (Andrew Gibson)、保罗·霍普柯克 (Paul Hopkirk)、拉蒙·拉比亚加 (Ramon Labiaga) 和马丁·韦克菲尔德 (Martin Wakefield) 一起面临指控。比尔德于 2011 年在嘉能可在伦敦上市时成为亿万富翁，他是英国严重欺诈办公室 (SFO) 对这家大宗商品巨头进行全面调查后被指控的最高调个人，该调查于 2019 年首次启动，代号为“Azoth 行动”。英国严重欺诈办公室表示，这些高管被指控与 2007 年至 2014 年期间授予喀麦隆、尼日利亚和科特迪瓦的一系列石油合同有关。他们预计将于 9 月 10 日出庭威斯敏斯特地方法院。严重欺诈办公室主任尼克·埃夫格雷夫 (Nick Ephgrave) 表示：“贿赂损害了财务市场并对社区造成持久伤害。今天的行动是揭露海外腐败并追究责任人责任的重要一步。”
嘉能可于 2022 年对美国和英国的腐败和市场操纵案件认罪，此前该公司承认曾行贿以赢得巴西和南苏丹等八个国家的业务。
该公司拨出高达 15 亿美元来解决美国针对它的两项调查。第一起案件涉及检察官所描述的长达十年的贿赂计划，第二起案件中，嘉能可承认使用一项为期八年的计划操纵美国燃油价格基准。
该公司还被勒令在英国支付超过 2.8 亿英镑，此前 SFO 的调查显示，该公司支付了 2900 万美元的贿赂，以获得优先开采非洲石油的权利，一名刑事法庭法官称之为“高度腐蚀性”和“地方性”腐败。
比尔德将面临两项指控，罪名是 在 2010 年至 2014 年期间向尼日利亚政府官员和国有石油公司官员行贿，以及在 2015 年至 2016 年期间向喀麦隆政府官员和国有石油公司官员行贿。 2007 年至 2014 年
本月初，他辞去了 Adaptogen Capital 董事长一职，该公司是他离开嘉能可后成立的投资公司，旨在投资与英国电网相连的大型电池。
他的副手安德鲁·吉布森 (Andrew Gibson) 将面临四项指控，指控他涉嫌在 2007 年至 2014 年期间向尼日利亚和喀麦隆的政府官员和国有石油公司官员行贿，以及在 2007 年至 2010 年期间向科特迪瓦的政府官员和国有石油公司官员行贿。吉布森还面临一项在 2007 年至 2011 年期间串谋伪造文件的指控。
保罗·霍普柯克 (Paul Hopkirk)、拉蒙·拉比亚加 (Ramon Labiaga) 和马丁·韦克菲尔德 (Martin Wakefield) 都是参与西非石油交易的前嘉能可员工，他们还被指控串谋向尼日利亚、科特迪瓦和喀麦隆的政府官员和国有石油公司员工行贿。
嘉能可发言人表示，公司注意到了这些指控，并“配合了 SFO 对过去行为的调查，并于 2022 年解决了 SFO 调查。
“这种（涉嫌）行为在嘉能可不应存在，我们致力于在业务的各个方面采取合乎道德和负责任的行动，并已采取重大行动，以建立一流的道德和合规计划，”发言人说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/01/billionaire-former-glencore-oil-trader-charged-with-corruption-in-west-africa</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登表示，埃文·格什科维奇和其他在俄罗斯囚犯交换中获释的人“残酷的考验已经结束”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/01/russia-prison-swap-us-journalist-evan-gershkovich-wsj-vadim-krasikov-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T16:50:03Z《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich（右）于 6 月出席俄罗斯叶卡捷琳堡的一场法庭听证会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/01/russia-prison-swap-us-journalist-evan-gershkovich-wsj-vadim-krasikov-live</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国镇压抗议活动逮捕逾 10,000 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/bangladesh-arrests-protests-crackdown</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/bangladesh-arrests-protests-crackdown</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹难民营宣布饥荒，儿童“濒临死亡”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/01/sudan-el-fasher-darfur-famine-starvation-declared-fews-net</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T16:15:08Z北达尔富尔州 Zamzam 流离失所者营地的妇女和婴儿。饥荒 已宣布在被围困的法希尔市的一个苏丹流离失所者营地中。
据估计，约有 60 万人生活在北达尔富尔州首府郊外的难民营中。
联合国支持的饥荒预警系统网络 (Fews Net) 周四表示，有证据证实 Zamzam 营地的人们正在饿死，最严重的饥饿程度可能也出现在 Abu Shouk 和 Al Salam 营地。
Fews Net 只有在确认死亡率已达到极端水平后才会宣布饥荒，据称 Zamzam 已经出现了长达两年的饥荒迹象。数月。
法希尔已被快速支援部队（RSF）准军事部队围困数月，试图从苏丹军队手中夺取这座城市，此前该部队已经控制了达尔富尔西部地区的其他主要城市。
“如果这场冲突没有结束，并且没有大规模的人道主义粮食援助，极端的人类苦难将持续存在，”Fews Net 决策支持顾问 Lark Walters 表示。
法希尔流离失所者营地的人口在过去一年中激增，这些营地是由 21 世纪初达尔富尔种族灭绝事件形成的，因为人们纷纷逃离该地区其他地区的 RSF。
Fews内特表示，战争和快速支援部队对该城市的围攻限制了粮食运输和种植粮食的能力。 2023 年底的最后一次收成早已被人们吃光。现在，主粮价格比三年平均水平高出 180%。

相关：即将离任的联合国援助负责人表示，苏丹正处于“超乎想象”的饥荒边缘

儿童权利慈善机构国际计划的苏丹国家主任穆罕默德·卡齐尔巴什 (Mohammed Qazilbash) 表示，自 4 月 RSF 加强对法希尔的攻击以来，没有粮食援助抵达 Zamzam。
“这种情况完全可以避免，国际社会不能再浪费任何一分一秒。随着青黄不接的季节到来，如果不采取紧急行动，面临饥饿的儿童和家庭数量只会越来越多，”卡齐尔巴什说。
医疗慈善机构无国界医生组织表示，无国界医生组织一直将卡车停在法希尔城外的路上，阻止药品和食物到达该市。
无国界医生组织在苏丹的紧急响应负责人斯特凡·多永说：“由于这些物资尚未抵达，我们剩下的治疗性食品只够再维持几周。那里的许多孩子已经奄奄一息。这些物资是挽救他们生命所必需的。”
无国界医生组织还表示，其支持的法希尔沙特医院本周遭到炮击 —— 这是自 4 月份以来该市第 10 起涉及医院的事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/01/sudan-el-fasher-darfur-famine-starvation-declared-fews-net</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运会体操直播：西蒙·拜尔斯在巴黎争夺全能金牌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/01/simone-biles-olympic-gymnastics-womens-individual-all-around-results</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T16:18:12Z西蒙·拜尔斯在贝西体育馆决赛前亮相。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/01/simone-biles-olympic-gymnastics-womens-individual-all-around-results</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方捣毁台湾史上最大非法卖淫集团</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/police-break-up-largest-pornography-ring-in-taiwans-history</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T16:03:28Z夜间男性手在笔记本电脑键盘上打字的剪影警方破获台湾历史上最大的非法色情团伙，逮捕了数百名与互联网和 Telegram 论坛有关的人员，他们在未经授权的情况下分享儿童性虐待图片和女性被拍摄的视频。知识。
周三的新闻发布会上，调查人员表示，迄今为止被捕的 449 名男子涉嫌违反台湾《儿童及少年性剥削防治法》、洗钱和从事有组织犯罪。
刑事调查局 (CIB) 表示，被捕者中包括约 180 名以加密货币和网络代币支付的用户，以及运营和管理人员和视频编辑人员。被捕者之一张姓男子涉嫌管理台湾最大的非法色情平台创意私房，据报道有 5,000 名会员。据《台北时报》报道，张某据称是代表其据称在中国的所有者经营该企业。
检察机关称，张某和其他三人“涉嫌犯罪”，已被拘留。另有 16 人被起诉并获准保释。当局向当地媒体透露，被捕者包括教师、军人、IT 工作者和少数警察。已确认 100 多名受害者。
6 月和 7 月，来自 17 个台湾辖区 64 个机构和分局的警察在多次突袭中没收了来自台湾、香港和中国的电脑、电话、财务记录和约 30,000 美元（23,500 英镑）的现金。
此次行动针对两个平台和两个 Telegram 群组。当局表示，被贩卖的内容包括儿童和青少年的性图片，以及在她们不知情的情况下在餐厅卫生间、酒吧和其他公共场所拍摄的女性镜头。台湾媒体《记者报》称，犯罪者在卫生间安装了隐藏的摄像头。
台湾政府被指责未能迅速采取行动解决非法色情和虐待儿童图片的传播问题。据当地媒体报道，持有虐待儿童图片直到 2023 年才被定为犯罪。今年 4 月，妇女救援基金会 呼吁 提高获取此类图像者的处罚，使其与制作或提供此类图像者相一致。
中央情报局高科技犯罪中心主任 Rufus Lin 在周三的新闻发布会上表示，很难关闭这些网络，因为它们是在海外账户和域名上运行的，尽管它们是在台湾运营和管理的。
Lin 呼吁对被告进行最全面的法律起诉，并表示调查仍在继续。“别以为你不会被抓到，”Lin 说。
自从涉及台湾名人黄子佼的指控曝光以来，这个问题尤为突出。黄子佼已经担任知名电视主持人二十多年了。作为台湾 #MeToo 运动的一部分，黄被指控殴打女性，其中包括一名当时年仅 17 岁的女性。警方调查后发现，黄在家中拥有一个 4TB 硬盘，里面有数百张女性裸照和性爱照片，其中七人未成年。检察官称，黄涉嫌是创意四方的订户。
黄的审判仍在继续。
Chi-hui Lin 的补充研究]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/police-break-up-largest-pornography-ring-in-taiwans-history</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰坦号潜艇沉没事件目击者讲述救援行动：“我们生活在虚假的希望中”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/titan-submersible-witness-rescue-effort-oceangate</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T14:22:36Z水下的白色潜水器罗里·戈尔登（Rory Golden）是泰坦尼克号潜水器的支援船上的一名乘客，该潜水器于 2023 年 6 月在潜入泰坦尼克号残骸时发生内爆，他谈到了虚假新闻带来的恐惧和氛围在注定失败的救援行动中，船员们的希望就此破灭。“我们脑海中浮现出这样的画面：他们在水下，在严寒中耗尽氧气，非常害怕和恐惧，”戈尔登告诉 BBC 新闻。
当潜水器失踪时，他正在极地王子号支援船上做关于泰坦尼克号的介绍。戈尔登说，最初并没有担心，因为远洋航行中通信中断很常见，但一旦警报响起，船员们就希望找到失踪的潜艇，并受到美国海岸警卫队领导的搜救行动的鼓舞。
泰坦号在接近沉没的泰坦尼克号时发生了灾难性的船体故障。船上的人可能当场死亡。
“我们带着虚假的希望度过了四天，”戈尔登说。
遇难的五人分别是英国探险家哈米什·哈丁、英国巴基斯坦商人沙赫扎达·达伍德和他的儿子苏莱曼、Oceangate 首席执行官斯托克顿·拉什和法国潜水员保罗·亨利·纳尔格奥莱特。
戈尔登是纳尔格奥莱特的密友，也是最后见到他活着的人之一。
“他精神抖擞、状态极佳地离开了船，他很高兴。他要去他想去的地方，”戈尔登说。
他指出，泰坦尼克号在内爆前曾 15 次前往泰坦尼克号，并说他自己也曾乘坐过它。
“当潜艇残骸被发现时，我们都哭了，”戈尔登说。“那一周在船上的我们所有人之间都建立了一种特殊的纽带。这是一种永远存在的纽带。”
美国海岸警卫队计划于 2024 年 9 月就这场灾难举行公开听证会，以审查仍在进行的调查中的证据。“还有很多问题需要回答，”戈尔登说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/titan-submersible-witness-rescue-effort-oceangate</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯释放埃文·格什科维奇等人，完成冷战以来最大规模囚犯交换</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/evan-gershkovich-other-foreign-citizens-freed-russia-prisoner-swap</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/evan-gershkovich-other-foreign-citizens-freed-russia-prisoner-swap</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙教堂改造失败 天使看上去很吃惊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/botched-spanish-church-makeover-leaves-cherubim-startled</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T13:42:56Z修复工作后，这座历史建筑中出现了一个“漫画般的”小天使。西班牙东北部城市索里亚的一座历史悠久的教堂进行了大胆的改造，导致该建筑的天使们惊呆了，当地文化遗产爱好者们也怒不可遏。
圣母教堂建于 1725 年，建在一座罗马式和哥特式教堂的废墟上。人们对圣母教堂的关注与 12 年前登上全球头条的臭名昭著的“瞧！这个人/猴子基督”修复案相提并论。
对于在线报纸《El Confidencial》来说，相似之处是显而易见的。 “又一个 Ecce Homo，但有小天使？” 周四的标题问道。该报注意到了 Soria Patrimonio (Soria Heritage) 组织的担忧，该组织 发布了 X 教堂油漆工作的前后照片，展示了曾经白色的教堂中殿如何被染成暗粉色条纹，而小天使则生动地（尽管有些粗糙）焕然一新。
“他们对圣母玛利亚教堂做了什么？”该小组问道。



修复工作完成后的教堂中殿景观。 照片：@soriapatrimonio


“这是一座受保护建筑，但即使不是，对这样的古迹进行任何工作都必须受到最低限度的保证。”
Soria Patrimonio 告诉 El Confidencial，这项工作并不令人满意，因为它是在没有必要的初步研究的情况下进行的，并且改变了教堂在过去一个世纪中的外观。
“我们最终将装饰元素勾勒出来，而之前是白色的天使则变成了漫画般的形象，”该组织表示。
“像这样重新粉刷教堂的行为不符合具有遗产价值的建筑的良好干预做法。”



修复专家表示，教堂的修复工作不应该得到批准。 照片： @soriapatrimonio


西班牙修复和保护专业协会 (Acre) 表示，这项工作表明地方和地区政府需要拥有专业修复和保护团队。
“需要有多学科团队来避免此类努力，”Acre 在一份声明中表示。“需要每周进行检查，以跟踪工作并防止侵入性和不尊重的改动。”该协会表示已要求卡斯蒂利亚-莱昂地区政府遗产部门作出解释。
当 El Confidencial 询问 Acre 总裁 Francisco Manuel Espejo 的意见时，他更加直接了当。
“我们这里不是在谈论失败的修复； “我们谈论的是文化遗产的侵犯，”他说道，并补充道，教堂的保护地位意味着任何拟议的工程都需要经过市议会和专家的审查和批准。
“从结果来看，我认为没有专家会批准。”
埃斯佩霍还表示，新画的天使雕像吸引了他的眼球：“我不想说太多，但那些眼睛和画好的嘴唇真的能吸引你的注意力。”
卡斯蒂利亚-莱昂地区政府表示，由于该建筑的文化遗产保护水平不够高，因此教堂不属于其管辖范围。记者联系了索里亚市议会征求意见。
负责教堂的奥斯马-索里亚教区的一位发言人说：“我能告诉你的是，教堂的修缮工作是在获得所需许可的情况下进行的，有些人喜欢最终的结果，有些人不喜欢。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/botched-spanish-church-makeover-leaves-cherubim-startled</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚各地民众走上街头抗议生活成本危机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/protesters-take-to-the-streets-in-nigerian-cities-over-cost-of-living-crisis</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T13:21:55Z两名尼日利亚抗议者将一块写着“饥饿”的牌子镀成金色数百名抗议者走上尼日利亚各大城市的街头，包括首都阿布贾，这是为期一周的“结束不良治理”抗议活动的第一天。尽管政府努力压制抗议者，但他们仍然坚持抗议。
周四，北部的明纳和卡齐纳以及南部的拉各斯，民众纷纷走上街头。
安全人员和装甲车已被部署。据报道，警方向空中鸣枪驱散聚集在尼日尔州首府明纳的抗议者，该州距离阿布贾有 3 小时车程。在首都，警方向示威者发射了催泪瓦斯。
在拉各斯，当天许多商店都关门了，一名中年妇女提着一个空锅，和其他年轻的游行者一起敲鼓、高喊口号。
全国范围内大规模抗议的催化剂是日用品价格上涨，原因是多项改革，尤其是取消了一项受欢迎但有争议的燃油补贴。这导致数百万人挨饿，并挤占了尼日利亚日益薄弱的中产阶级，迫使青年团体动员起来采取大规模行动。
尽管原计划于周四举行，但尼日尔州的抗议活动提前几天开始了。分析人士表示，抗议时间的改变以及抗议活动始于北部的事实表明，该国民众的挫败感非常强烈，而北部地区针对社会经济状况的抗议活动几十年来一直进展缓慢。
拉各斯 SBM Intelligence 研究主管 Ikemesit Effiong 表示，这是因为这个“贫穷得多”的地区正在经历严重的营养不良危机，“受到三重打击的严重影响：高度不安全，尤其是来自圣战分子和绑架团伙、高度政治不稳定和粮食危机，这让许多家庭挨饿、沮丧和愤怒”​​。
在抗议活动的准备阶段，政府已经忙了好几个星期，担心肯尼亚式的大规模行动。周四，一些城市的安保人员比抗议者还多。数十名亲政府抗议者也前往拉各斯部分地区反抗示威活动，但几乎没有遇到抵抗。
抗议活动前夕，宗教人士继续恳求年轻人呆在室内交谈，而政府官员则匆忙争取多项法院命令，将抗议者限制在某些地区。周四，阿布贾就有人违抗了一项这样的禁令。
“今天是饥饿日，我们都向你们保证，我们将走上阿布贾的街头，”一名抗议者告诉首都的当地电视台 Channels。“饥饿让我站了出来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/protesters-take-to-the-streets-in-nigerian-cities-over-cost-of-living-crisis</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚的葬礼在德黑兰举行，安全担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/funeral-for-hamas-political-leader-haniyeh-held-in-tehran-amid-security-fears</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/funeral-for-hamas-political-leader-haniyeh-held-in-tehran-amid-security-fears</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党推行“拒绝国王法案”以推翻最高法院的特朗普豁免裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/01/no-kings-act-trump-immunity-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T13:05:13Z身着西装的灰发男子侧面照查克·舒默今天将在参议院提出一项法案，明确宣布总统没有犯罪行为豁免权，推翻了上个月最高法院裁定唐纳德·特朗普他在担任总统期间的行为将获得一定的豁免权。
《禁止国王法案》将适用于总统和副总统，有二十多位民主党共同提案人。
“鉴于法院裁决的危险和后果，立法将是纠正特朗普裁决带来的严重先例的最快和最有效的方法，”参议院多数党领袖在一份声明中表示。
“面对这种明显的党派越权行为，国会有义务——也有宪法权力——对司法部门进行制衡。”
该法案将规定，国会，而不是最高法院，有权决定对谁适用联邦刑法。
上个月，最高法院的保守派多数裁定特朗普在任期间的行为享有广泛的刑事起诉豁免权，这可能会对司法部针对特朗普推翻 2020 年大选的努力提起的诉讼产生影响，引发了尖锐的批评。
乔·拜登本周早些时候对这项裁决作出回应，呼吁改革最高法院，并要求修改宪法，限制行政部门的权力，包括规定总统不享有联邦犯罪行为豁免权。
“这个国家建立在这样一个原则上：世界上没有国王美国，我们每个人在法律面前都是平等的，”总统在裁决后的一份声明中说道。
他注意到大法官索尼娅·索托马约尔的反对意见，她说：“在每一次使用官方权力时，总统现在都是凌驾于法律之上的国王。出于对民主的担忧，我不同意。”
拜登补充道：“美国人民也应该持不同意见。我不同意。”
副总统、民主党总统候选人领跑者卡马拉·哈里斯也支持拜登的司法改革呼吁，包括制定法官任期限制和新的道德规则。
共和党众议院议长迈克·约翰逊称赞最高法院的裁决是特朗普的胜利。他写道：“今天法院的裁决是前总统特朗普和所有未来总统的胜利，也是拜登总统武器化的司法部和杰克·史密斯的又一次失败。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/01/no-kings-act-trump-immunity-supreme-court</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>