<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 09:17:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国总统尹锡烈因戒严令冲击面临弹劾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/south-korea-martial-law-president-yoon-suk-yeol-calls-to-resign-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/south-korea-martial-law-president-yoon-suk-yeol-calls-to-resign-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空为机上《恶搞之家》剧集涉及天安门广场场景道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/cathay-pacific-apologises-over-inflight-family-guy-episode-with-tiananmen-square-scene</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T06:53:49Z2024 年 11 月 28 日，一架国泰航空客机降落在香港国际机场。香港旗舰航空公司国泰航空就其机上娱乐系统包含《恶搞之家》一集而道歉，该系统包含描绘天安门广场的场景。
国泰航空告诉《南华早报》，在社交媒体上有人投诉该剧集可能违反香港国家安全法后，国泰航空已向乘客道歉。
“我们强调，该节目的内容不代表国泰航空的立场，并已立即安排尽快删除该节目，”国泰航空发言人告诉媒体。
美国动画喜剧系列以突破界限和敏感度而闻名。在长达七秒的场景中，主角彼得·格里芬 (Peter Griffin) 站在一排中国坦克前的一名抗议者旁边——这与 1989 年 6 月 4 日中国军队在北京屠杀学生抗议者期间捕获的一位现在被称为“坦克人”的无名人物的著名场景如出一辙。
国泰航空告诉《南华早报》，它已命令其第三方提供商彻底调查并加强监督。
天安门大屠杀是中国国内最敏感的话题之一，受到严格审查。三十年来，香港每年都会举行守夜活动，有时有数十万人参加，在烛光下哀悼遇难者。
然而，在 2019 年民主抗议活动之后，香港和中国当局对反对派和异见人士进行了全面镇压，并出台了严厉的国家安全立法。自 2020 年以来，试图组织或参加任何规模的天安门守夜活动的人都遭到起诉，尽管一些政府官员表示私下标记日期是可以接受的。

相关：我们曾经拿香港的反恐法开玩笑，但现在我的朋友和家人都沉默了 | Alan Lau

此次镇压针对的是香港的激进主义和政治，以及学术界和文化界。任何对抗议活动或相关主题的描述或提及都被视为高度敏感。
1 月，亚马逊 Prime 的轰动一时的电视连续剧《Expats》在除其拍摄城市香港之外的其他地方上映。该系列以 2014 年抗议运动的场景为特色。
2021 年，Disney+ 在香港推出，但缺少《辛普森一家》的一集。缺失的一集描绘的是天安门广场，还有一块牌匾，上面写着“1989年，在这个地方，什么都没有发生过”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/cathay-pacific-apologises-over-inflight-family-guy-episode-with-tiananmen-square-scene</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚女子自称遭遇爱情骗局 因走私毒品到日本被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/04/donna-nelson-australian-woman-drug-smuggling-japan-sentence-love-scam-claims-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T06:55:16Z唐娜·尼尔森日本一家法院判处一名澳大利亚女子六年监禁，罪名是将甲基苯丙胺走私到日本，无视她声称自己是网络恋情的受害者的说法骗局。
Donna Nelson，来自珀斯，2023 年 1 月从老挝抵达东京附近的成田机场时，因走私 2 公斤毒品而被判有罪，这些毒品藏在行李箱的假底下。
检察官要求判处 10 年徒刑和 30,000 美元罚款。
这位 58 岁的女子声称她不知道这些毒品藏在行李箱里，她说这个行李箱是她 2020 年在网上认识的第二个男人的熟人给她的，她正计划结婚。
尼尔森说，她被指示将行李箱带到日本，交给她认为是她的网上情人的那个男人。尼尔森只称这个男人为“凯利”，他告诉她，他是一家时装公司的尼日利亚老板。据报道，他为她支付了飞往日本的航班费用，但她抵达时他并不在成田机场。
据报道，这对情侣在网上“恋爱”期间互发了无数条短信，并多次进行视频聊天。



检察官带着证据前往千叶地方法院。 摄影：Eugene Hoshiko/AP


检察官承认该案与网络爱情骗局有关，但坚称尼尔森离开老挝时知道行李箱里有什么。
当她抵达日本时，尼尔森没有申报行李属于他人，并写道她来日本出差。
“如果她没什么可隐瞒的，为什么不直接告诉真相，她为什么不告诉海关她要去见未婚夫？”据 ABC 报道，检察官绪方在法庭上说。
她的女儿们一再坚称她是无辜的，并在审判期间出席了东京以东的千叶地方法院。
尼尔森的女儿之一克里斯塔尔·希莱尔在上个月的一次听证会上告​​诉法庭，她的母亲是“一个好人”——这是希莱尔和她的妹妹自近两年前母亲被捕以来第一次见到她。
“她以为她来日本是为了她的爱情故事，”希莱尔说。“除此之外，她没有其他意图。这正是本周我们需要每个人都知道和听到的。”
尼尔森的律师西田理惠 (Rie Nishida) 声称，成田机场海关官员的英语能力较差，可能导致翻译错误，并指控尼尔森知道她携带了非法物质。
尼尔森在穿制服的警卫的护送下出庭，当她坐下时，警卫为她取下了手铐和腰上的绳子。
她的案件凸显了日本司法进程缓慢，嫌疑人可能会被长期拘留而无需指控，并面临漫长的审判，然后才能被定罪或释放。
目前尚不清楚尼尔森的法律团队是否计划对她的判决提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/04/donna-nelson-australian-woman-drug-smuggling-japan-sentence-love-scam-claims-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球研究发现，未来四年音乐行业从业者的收入将因人工智能而损失近四分之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/04/artificial-intelligence-music-industry-impact-income-loss</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/04/artificial-intelligence-music-industry-impact-income-loss</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们以前见过这种情况”：叛军控制的阿勒颇居民担心政府军的猛烈攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/weve-seen-this-before-residents-of-rebel-held-aleppo-fear-regime-onslaught</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/weve-seen-this-before-residents-of-rebel-held-aleppo-fear-regime-onslaught</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易紧张局势升级 中国禁止向美国出口关键微芯片元件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/us-china-microchips-export-bans-gallium-germanium</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/us-china-microchips-export-bans-gallium-germanium</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国危机直播：戒严令引发强烈抗议，尹永哲总统面临弹劾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/04/south-korea-crisis-live-blog-martial-law-yoon-suk-yeol-impeachment-calls</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T04:08:24Z周三，抗议者在首尔国会外呼吁韩国总统尹锡烈辞职并弹劾他。实时关注所有最新进展。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/04/south-korea-crisis-live-blog-martial-law-yoon-suk-yeol-impeachment-calls</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方担心失踪女子寻找猫咪可能掉进天坑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/03/grandmother-vanished-sinkhole-pennsylvania</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T02:59:13Z身着反光装备的船员在夜间手持设备，灯光明亮当局担心，一位在寻找猫时失踪的老奶奶可能被宾夕法尼亚州西部村庄最近出现的塌陷洞吞没。
工作人员放下了一具周二早上，警方将装有灵敏监听设备的立柱式摄像机放入玛格丽特的洞中，但什么也没发现。放入洞中的第二台摄像机显示出可能是一只鞋子的东西。
64 岁的伊丽莎白·波拉德的家人于周二凌晨 1 点左右报警，称自周一晚上出去寻找她的猫佩珀以来，她一直没有出现。
警方表示，他们发现波拉德的车停在周一玛格丽特联合餐厅附近，距离匹兹堡以东约 40 英里（65 公里）。波拉德五岁的孙女在车内被发现，安然无恙。



这张 2024 年 12 月 3 日由宾夕法尼亚州警方提供的照片显示了天坑的顶部。 摄影：州警 Stephen Limani/AP


在波拉德失踪前几个小时，猎人和餐馆工作人员没有看到这个维修洞大小的开口，这导致救援人员推测天坑是新消息。
“我们非常有信心我们找到了正确的地方。我们希望她可能还在那里，”Pleasant Valley 志愿消防队队长 John Bacha 告诉 Triblive。
现场数十名消防员使用挖掘机、梯子和软管清除了塌陷坑边缘和内部的物质，并搜寻波拉德。截至周二晚上，塌陷洞口已扩大到大约一个小型后院游泳池的大小。
宾夕法尼亚州警方发言人史蒂夫·利马尼 (Steve Limani) 表示，鞋子距离地面约 30 英尺（9 米）。
“感觉就像她站在上面时塌陷洞口就裂开了，”利马尼说。
利马尼说，波拉德住在发现她的车和孙女的街道对面的一个小社区里。
利马尼说，小女孩“在车里打瞌睡，然后醒了过来。奶奶再也没有回来。”孩子一直待在车里，直到两名警察将她救出。



周二的救援人员。 图片：Gene J Puskar/AP


警方表示，该地区的地陷是由于煤矿开采活动导致地面下沉而形成的。科罗拉多矿业学院地质工程学教授保罗·桑蒂今年早些时候表示，由于洞穴塌陷、旧矿井或物质溶解，塌陷洞相当常见。
宾夕法尼亚州环境保护部门的一个团队对现场做出了回应，得出结论，地下空洞很可能是玛格丽特矿井作业的结果，该矿井最后一次由 HC Frick 焦炭公司于 1952 年运营。匹兹堡煤层位于该地区地表以下约 20 英尺（6 米）。
该部门发言人尼尔·沙德表示，该州废弃矿山复垦局将在搜索结束后检查现场，以确定塌陷洞是否确实是由矿井下陷造成的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/03/grandmother-vanished-sinkhole-pennsylvania</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一位母亲起诉美泰公司，指控其生产的 Wicked 娃娃包装中含有色情网站链接</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/03/mattel-sued-wicked-doll-porn-site</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T01:39:22Z红色美泰标志周二，南卡罗来纳州一位母亲起诉美泰，理由是错误地将链接放在与大片《魔法坏女巫》相关的玩偶包装上，指向一个色情网站。
在洛杉矶联邦法院提起的一项拟议集体诉讼中，Holly Ricketson 表示，她为女儿买了一个《魔法坏女巫》玩偶，女儿随后通过玩具制造商提供的链接访问了一个成人娱乐网站。
Ricketson 说，她的女儿向她展示了网站上的色情照片，两人都被所见所闻“吓坏了”，遭受了精神困扰。
原告表示，如果她知道这个错误，她就不会买这个玩偶了，尽管美泰公司于 11 月召回了这些玩偶，但并未提供退款十一月。
美泰拒绝对诉讼发表评论，但在一份声明中表示，包装正确的 Wicked 娃娃已在商店和网上恢复销售。该公司对这一错误表示遗憾。
这家总部位于加利福尼亚州埃尔塞贡多的玩具制造商原本打算将购买者链接到 WickedMovie.com 网站，而不是一个针对至少 18 岁人群的类似网站。
美泰建议 4 岁及以上的儿童使用这些娃娃。
周二的诉讼要求向在美国购买了 Wicked 娃娃的人赔偿至少 500 万美元，因为这些娃娃的包装上含有错误的链接。
它指责美泰疏忽大意，销售不适合销售的产品，并违反加州消费者保护法。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/03/mattel-sued-wicked-doll-porn-site</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>说唱歌手埃米纳姆的母亲黛比·尼尔森去世，享年 69 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/03/debbie-nelson-dead-eminem</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T00:10:00Z身穿白衬衫和黑夹克的女人说唱歌手埃米纳姆的母亲黛比·尼尔森 (Debbie Nelson) 去世，她与儿子的不和通过他的热门歌曲歌词广为人知。她享年 69 岁。
埃米纳姆的长期代表丹尼斯·丹尼希周二在一封电子邮件中证实了尼尔森的死讯。他没有提供死因，尽管尼尔森曾与肺癌作斗争。
自从这位底特律说唱歌手成为明星以来，尼尔森与她儿子（本名马歇尔·马瑟斯三世）的紧张关系就已不是什么秘密。
埃米纳姆在 2002 年的单曲《Cleaning Out My Closet》等歌曲中贬低了他的母亲。埃米纳姆唱道：“亲眼目睹你的妈妈在厨房里吃处方药。抱怨有人总是翻她的钱包，结果东西不见了。在公共住房系统中流浪，孟乔森综合症的受害者。我一生都被迫相信我病了，但事实并非如此。”
在他的奥斯卡获奖热门歌曲《Lose Yourself》（出自电影《8英里》）的歌词中，他的感情似乎已经平息，提到了他的“妈妈的意大利面条”。这首歌在 2004 年格莱美奖上获得了最佳说唱歌曲奖。
尼尔森对埃米纳姆在杂志和电台脱口秀节目中对她的言论提起了两起诽谤诉讼并达成和解。在她 2008 年出版的书《我的儿子马歇尔，我的儿子埃米纳姆》中，她试图通过提供有关这位说唱歌手早年生活的细节来澄清事实。
这位备受赞誉的说唱歌手本月早些时候获得了 2024 年 MTV 欧洲音乐奖最佳嘻哈表演奖，并入选摇滚与2022 年入选名人堂。
上个月，他宣布自己即将成为一名祖父，并通过一段感人的音乐视频透露他的女儿 Hailie Jade 怀孕了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/03/debbie-nelson-dead-eminem</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记者罢工抗议《观察家报》拟将其出售给 Tortoise Media</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/04/journalists-strike-proposed-sale-observer-tortoise-media-guardian</link>
      <description><![CDATA[2024-12-04T00:01:06Z位于伦敦国王十字站的《卫报》和《观察家报》办公室《卫报》和《观察家报》的记者正在进行 48 小时的罢工，以抗议《观察家报》拟定出售给 Tortoise Media 的计划。
罢工将于 12 月 4 日星期三和 12 月 5 日星期四举行，这是《卫报》 50 多年来的第一次罢工。
Tortoise 由《泰晤士报》前主编和 BBC 新闻前总监詹姆斯·哈丁 (James Harding) 经营。它提出了继续在周日出版《观察家报》并建立该报数字影响力的计划。它将《观察家报》与 Tortoise 的播客、时事通讯和现场活动结合起来。Tortoise 对《观察家报》的态度的消息于 9 月出现。
《卫报》发言人表示：“我们认识到人们对拟议出售《观察家报》的强烈感受，并感谢 NUJ 成员希望表达自己的观点。虽然我们尊重罢工的权利，但我们不认为罢工是此案的最佳行动方案，我们与 NUJ 的谈判仍在继续。
“我们制定了一项计划，以尽量减少罢工对员工、读者和订阅者的影响，我们将继续在线发布并照常制作印刷版。”
全国记者联盟成员上个月通过了一项动议，称将周日报纸出售给 Tortoise 将“背叛”斯科特信托对《观察家报》的承诺。该信托是卫报媒体集团的最终所有者。
如果交易继续进行，《观察家报》员工被告知，他们可以选择自愿裁员，条件更好，或者如果他们转移到 Tortoise，他们现有的条款和条件将得到尊重。哈丁表示，此次出售为投资和延续《观察家报》的遗产提供了机会。
斯科特信托基金主席奥勒·雅各布·桑德周三在给员工的电子邮件中表示：“在整个过程中，我们的目标一直是为《卫报》和《观察家报》的读者和员工做正确的事情，以便这两份报纸继续促进自由新闻，并在未来长期蓬勃发展。这一直是我们董事会讨论的重点。”
他表示，斯科特信托基金将在拟议的交易中继续作为《观察家报》的部分所有者，任何新所有者都必须体现编辑独立、新闻自由和自由新闻的价值观，这些价值观自 1993 年卫报传媒集团收购《观察家报》以来一直是其精神的一部分。
桑德补充道：“我完全尊重人们采取罢工行动的权利。我还认为我们及时分享相关信息是正确的。我相信这一直是——并且将继续是一个——详细而深思熟虑的过程。”
罢工意味着读者可能会注意到周三和周四《卫报》网站上的内容与周四和周五的印刷版有所不同。
由于截止日期，当天出现在网站和报纸上的一些故事可能不是当天写的。在其他情况下，可能会使用匿名署名。 《卫报》美国版和《卫报》澳大利亚版的工作人员不参与此次罢工行动。
工会表示，此次罢工恰逢《观察家报》——世界上最古老的周日报纸——创刊 233 周年。
NUJ 候任总书记 Laura Davison 表示：“《卫报》和《观察家报》成员在采取这一重大罢工行动时得到了 NUJ 的全力支持——这是 50 多年来的首次罢工行动。
她补充道：“采取这一举措的大量投票表明，记者们希望向读者和负责人公开强调他们对该报未来的集体担忧。《观察家报》在公共生活中占有独特而重要的地位，我们的成员关心其历史的下一篇章。”
上个月的罢工投票显示，在有资格参加的人中，75% 的人投了票，93% 的人支持罢工。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/04/journalists-strike-proposed-sale-observer-tortoise-media-guardian</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名来自美国和加拿大的登山者在新西兰最高峰失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/american-canadian-climbers-missing-mount-cook-aoraki-new-zealand</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T22:22:46Z新西兰最高峰奥拉基警方称，救援队正在寻找在新西兰最高峰失踪的三名登山者，并找到了属于三人的设备，由于情况不佳，第二天的搜寻工作暂停天气。
美国公民库尔特·布莱尔（56 岁）和卡洛斯·罗梅罗（50 岁）以及一名加拿大男子于周六乘坐直升机飞往库克山（或奥拉基）的一个营地，计划登顶这座海拔 3,724 米（12,218 英尺）的山峰。
这三名男子周一早上没有出现在返程航班上，引发了搜救行动。
警方一直隐瞒这名加拿大国民的详细信息，直到当局能够联系到他的家人。
周一的搜查发现了几件与登山有关的物品，警方认为这些物品属于这三人。警方表示，恶劣天气可能会迫使救援人员将进一步搜救工作推迟到周四。
警方正在与美国和加拿大大使馆合作，通知并支持三名男子的家人。
在过去的一个世纪里，数十名登山者在库克山丧生，那里经常发生落石，高海拔地区也经常发生雪崩。当地媒体在 2014 年报道称，自 1907 年以来，已有 78 人丧生。
周围的国家公园以山脉和冰川而闻名，还有数十人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/04/american-canadian-climbers-missing-mount-cook-aoraki-new-zealand</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国乐队 Sports Team 在美国巡演期间在加州遭持枪抢劫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/03/british-band-sports-team-robbed-gunpoint-tour-california</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T22:34:08Z舞台上的两名男子据该乐队报道，英国乐队 Sports Team 周二在旧金山郊外进行美国巡演时遭到持枪抢劫。
根据该六人乐队提供的声明，当地时间上午 8 点 45 分，乐队在加利福尼亚州瓦列霍的一家星巴克吃早餐时，一名窃贼偷走了舞台设备、笔记本电脑、护照、个人物品和其他贵重物品。在商店里，一名路人向乐队报告说有人在洗劫他们的巡演车。当乐队成员试图干预时，肇事者挥舞着枪。
“有人打开门，问：有人有白色 Sprinter 面包车吗？因为你们现在被抢劫了，”鼓手 Al Greenwood 告诉 BBC。
“所以我们都跑了出去，大喊大叫。我们的巡演经理 Lauren 稍稍领先于我，另一个人从我们身边跑过，从相反的方向跑过，并说：“小心，他手里拿着东西。”“
“我真的以为我即将看到有人被枪杀，因为我们的巡演经理花了一段时间才意识到这一点，”她补充道。
在星巴克内部拍摄的一段视频中，可以看到小偷挥舞着枪，当时乐队的巡演经理正走近面包车。小偷随后从面包车里拿走了物品，而乐队成员和旁观者则躲在里面。
“显然，如果有人掏出枪，你会跑去躲起来，”歌手 Alex Rice 告诉 BBC。“但让我印象深刻的是这种顺从。我们周围的人一点也不慌张。这似乎是一件很常见的事。”
乐队打电话给警察，警察拒绝前来，而是指示他们在网上报案。
这支独立乐队曾两张专辑入围英国前十名，他们将继续按计划于周二晚上在萨克拉门托演出，并将于周六返回该地区举行另一场演出。他们最近在东海岸演出了几场，没有发生任何意外。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/03/british-band-sports-team-robbed-gunpoint-tour-california</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大企业施压 亚马逊雨林保护协议面临危机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/03/exclusive-protection-deal-for-amazon-rainforest-in-peril-as-big-business-turns-up-heat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/03/exclusive-protection-deal-for-amazon-rainforest-in-peril-as-big-business-turns-up-heat</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳米比亚在有争议的选举中选出首位女总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/namibia-elects-its-first-female-president-in-disputed-elections</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T21:25:00ZNetumbo Nandi-Ndaitwah 于 11 月 27 日在纳米比亚温得和克的选举中投票后做出手势。纳米比亚选出了第一位女性领导人，Netumbo南迪-恩代特瓦宣布赢得上周的总统选举，这一结果将延长执政党人民组织 34 年的执政时间。
根据官方结果，现任副总统南迪-恩代特瓦以 57% 的选票获胜，打破了她可能被迫进入决选的预测。自 1990 年纳米比亚脱离种族隔离制度而独立以来，南非人民党一直统治着该国。
“纳米比亚人民投票支持和平与稳定，”72 岁的 Nandi-Ndaitwah 在周二晚些时候宣布最终结果后表示。

相关：纳米比亚在高失业率引发愤怒的背景下举行选举

Nandi-Ndaitwah 是 1970 年代纳米比亚地下独立运动的成员。今年 2 月，在哈格·根哥布总统任职期间去世后，她从外交部长晋升为副总统。
由于选票短缺等技术问题，选举官员将投票时间延长至周六，反对党拒绝接受选举结果。反对党声称延期是非法的，并打算在法庭上对结果提出质疑。
潘杜莱尼·伊图拉 (Panduleni Itula) 曾在纽卡斯尔附近的惠特利湾 (Whitley Bay) 担任牙医，后于 2013 年返回纳米比亚，他以 25.5% 的得票率位居第二，低于他在 2019 年获得的 29% 的得票率。
南迪-恩代特瓦的表现也优于她的政党，该政党获得了 53% 的议会选票，低于五年前的 65%。伊图拉的新独立爱国者变革党 (IPC) 也位居第二，获得了 20% 的选票。
她被广泛视为一位稳健的外交官，一位经验丰富的外交官，没有受到席卷其他一些南非人民组织成员的腐败丑闻的影响。
她的胜利还意味着纳米比亚扭转了现任解放运动受到南部非洲不安分的年轻选民惩罚的趋势。
今年，南非非洲人国民大会失去议会多数席位，这是自种族隔离结束以来首次，自 1966 年脱离英国独立以来一直统治博茨瓦纳的政党被赶下台，莫桑比克自涉嫌操纵选举以来已遭受抗议近两个月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/namibia-elects-its-first-female-president-in-disputed-elections</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>