<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 21:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>第二位法官下令暂时停止特朗普取消出生公民权的努力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/judge-trump-birthright-citizenship</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T16:52:03Z一名女子与一名小女孩一起散步周三，一名联邦法官下令第二次暂停执行唐纳德·特朗普的行政命令，该命令旨在终止在美国出生的任何人（其父母为美国公民）的出生公民权非法。
美国地区法官黛博拉·博德曼表示，该国没有任何法院认可特朗普政府对第十四修正案的解释。
“这个法院不会是第一个，”她说。
特朗普就职周的行政令已经在全国范围内暂时搁置，因为华盛顿州的四个州提起了另一起诉讼，一名法官称该行政令“公然违宪”。总共有 22 个州以及其他组织提起诉讼，试图阻止行政行动。
由前总统乔·拜登提名的博德曼在马里兰州格林贝尔特联邦法院听证会后同意了初步禁令。向 Boardman 提起诉讼的是移民权利倡导组织 Casa 和庇护寻求者倡导项目，以及一些准妈妈。

相关：什么是美国出生公民权，特朗普的行政命令有什么作用？

诉讼的核心是宪法第十四修正案，该修正案于 1868 年美国内战和最高法院德雷德·斯科特裁决后批准，该裁决裁定斯科特是一名被奴役的人，不是公民。
“出生公民权原则是我们国家民主的基础，贯穿于我们国家的法律，并塑造了一代又一代美国人共同的国家归属感原告在诉讼中辩称，“非公民子女不属于美国‘管辖范围’，因此无权获得公民身份。”

特朗普政府声称，非公民子女不属于美国‘管辖范围’，因此无权获得公民身份。

“宪法中没有意外条款，授予那些规避（或公然违抗）联邦移民法的人的子女美国公民身份，”政府在回应马里兰州原告的诉讼时辩称。

第十四修正案是在美国内战后增加的，旨在确保前奴隶和自由的非裔美国人获得公民身份。该法案规定：“所有在美国出生或入籍并受美国司法管辖的人都是美国公民，也是他们所居住州的公民。”
除了 22 个州的民主党总检察长试图阻止该命令外，本周还有 18 名共和党总检察长宣布，他们正寻求加入在新罕布什尔州提起的联邦诉讼之一，以捍卫总统的命令。
美国是 30 多个适用出生公民权（即出生地法或“土地权”）的国家之一。大多数国家位于美洲，其中包括加拿大和墨西哥。
在任职的第一周，特朗普签署了 10 项关于移民的行政命令，并颁布法令以履行大规模驱逐和边境安全的承诺。
有些行动立即产生了效果。其他行动则面临法律挑战。如果这些命令真的实施，其他命令可能需要数年时间才能实施，但已经导致移民社区的恐惧。
特朗普能否实施他的议程可能取决于金钱。国会预计将很快考虑提供资金支持。特朗普可能会使用紧急权力来动用国防部，就像他在第一任期内为边境墙所做的那样。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/judge-trump-birthright-citizenship</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉希姆·侯赛尼 (Rahim Al-Hussaini) 父亲去世后被任命为第 50 任阿迦汗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/rahim-al-hussaini-named-as-50th-aga-khan-after-death-of-father</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T17:14:59Z第 49 任阿迦汗卡里姆·侯赛尼 (Karim Al-Hussaini)，摄于 2010 年。拉希姆·侯赛尼 (Rahim Al-Hussaini) 被任命为新阿迦汗，他是全球数百万伊斯玛仪派的精神领袖穆斯林。
他的父亲在遗嘱中指定他为阿迦汗五世，即什叶派伊斯玛仪派穆斯林的第 50 位世袭伊玛目。 他的父亲于周二在葡萄牙去世。
阿迦汗被他的追随者视为先知穆罕默德的直系后裔，并被视为国家元首。
阿迦汗发展网络和伊斯玛仪派宗教界早些时候宣布，阿迦汗四世、什叶派伊斯玛仪派第 49 任世袭伊玛目卡里姆·侯赛尼王子殿下在家人的陪伴下去世。
据称，他的葬礼和遗嘱宣读将在未来几天举行，随后将举行悼念仪式。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/rahim-al-hussaini-named-as-50th-aga-khan-after-death-of-father</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，詹妮·赫莫索被路易斯·鲁维亚莱斯亲吻后，被威胁要“承担后果”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/05/jenni-hermoso-threatened-with-consequences-after-kiss-from-luis-rubiales-court-told</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T15:58:24Z西班牙足协前主席路易斯·鲁维亚莱斯 (Luis Rubiales) 于周三离开国家法庭。 周三，珍妮·赫莫索的兄弟在西班牙前足协主席路易斯·鲁比亚莱斯的强迫亲吻审判中表示，如果妹妹不淡化这件事，她将受到“后果”的威胁。
鲁比亚莱斯因亲吻赫莫索而引发全世界的愤怒，而赫莫索刚刚帮助西班牙在澳大利亚举行的 2023 年女足世界杯决赛中击败英格兰。
丑闻迫使鲁维亚莱斯在那一年耻辱地辞职，并使埃尔莫索成为反对体育界大男子主义文化和性别歧视的偶像。
这位前锋的哥哥拉斐尔·埃尔莫索说，前女足国家队教练豪尔赫·维尔达在飞回西班牙的航班上要求他“说服”他的妹妹和鲁维亚莱斯录一段视频，以表明她并不介意那个吻。
维尔达“告诉我，我妹妹到了一定年龄，她已经有了事业，如果她合作，事情就会好起来的”，他告诉马德里郊外的国家法院。
“但如果她不合作，就不知道会发生什么，”他继续说道。
“维尔达先生最后对我说的是，我们应该牢记这一切可能对我妹妹造成的职业和个人后果，”他补充道。



拉斐尔·埃尔莫索周三抵达国家法庭。  摄影：Fernando Villar/EPA


检察官要求对鲁比亚莱斯判处两年半监禁，因强吻罪判处一年性侵犯罪，因涉嫌强迫 34 岁的埃尔莫索淡化事件判处 18 个月监禁。
47 岁的鲁比亚莱斯称这次亲吻是“朋友庆祝时无害的轻吻”，并否认有任何强迫行为。他定于 2 月 12 日出庭作证。
维尔达和两名前联邦官员 Ruben Rivera 和 Albert Luque 与 Rubiales 一起受审。
他们还被指控试图胁迫 Hermoso，检察官要求对他们判处 18 个月监禁。
Jenni 的队友 Misa Rodriguez 告诉法庭，在 Rubiales 在飞机上与她交谈后不久，这位前锋“承受着很大的压力”并且“开始哭泣”。
“她从来没有告诉我们这个吻是双方自愿的，”这位守门员补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/05/jenni-hermoso-threatened-with-consequences-after-kiss-from-luis-rubiales-court-told</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称厄勒布鲁校园枪击案是单人所为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/orebro-school-shooting-was-one-man-operation-police-say-sweden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/05/orebro-school-shooting-was-one-man-operation-police-say-sweden</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣布美国将“接管”加沙地带引发全球谴责——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/05/trump-gaza-take-over-reaction-israel-netanyahu-middle-east-latest-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T15:07:25Z唐纳德·特朗普总统，国家安全顾问迈克尔·沃尔兹和白宫办公厅主任苏西·威尔斯陪同]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/05/trump-gaza-take-over-reaction-israel-netanyahu-middle-east-latest-live</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚科学家首次利用体外受精技术培育出袋鼠胚胎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/australian-scientists-produce-kangaroo-embryos-using-ivf-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/06/australian-scientists-produce-kangaroo-embryos-using-ivf-for-first-time</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能帮助研究人员阅读在维苏威火山爆发中被烧毁的古代卷轴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/05/ai-helps-researchers-read-ancient-scroll-burned-to-a-crisp-in-vesuvius-eruption</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T14:16:34ZPHerc.172 卷轴的裁剪图研究人员仔细查看了一份古老的卷轴，它被火山爆发烧毁，那场爆发摧毁了庞贝古城，距今已有近 2000 年前。
该卷轴是赫库兰尼姆古罗马宅邸图书馆中发现的数百卷卷轴之一。赫库兰尼姆是意大利西海岸的一个小镇，公元 79 年维苏威火山爆发时，该小镇被夷为平地。
在这座豪华别墅中，考古人员发现了大量的卷轴，据信该别墅的主人是尤利乌斯·凯撒的岳父。但是，这些卷轴被烧焦，黑色墨水无法辨认，研究人员试图打开它们时，纸莎草纸碎成了灰尘。
这份被称为 PHerc. 172 的纸莎草纸是博德利图书馆收藏的三卷赫库兰尼姆古卷之一。这份文件实际上是在电脑上展开的，显示出牛津学者现在开始阅读的多列文字。他们说，古希腊语中有一个词叫διατροπή，意思是厌恶，在几栏文字中出现了两次。
“我们对博德利图书馆的这卷卷轴成功成像感到非常兴奋，”维苏威火山挑战赛的联合创始人布伦特·西尔斯博士说。这项比赛推动了从英国牛津郡国家同步加速器钻石站拍摄的 3D X 射线图像中以数字方式展开和读取卷轴方面的巨大进步。 “该卷轴包含的可恢复文本比我们在扫描的赫库兰尼姆卷轴中看到的要多。”



该卷轴状况不佳，无法打开，因此使用 3D X 射线对其进行数字展开。 图片：维苏威火山挑战赛


去年，美国科技高管、维苏威火山挑战赛创始赞助商 Nat Friedman 宣布，一支由三人组成的团队三名学生，德国的 Youssef Nader、美国的 Luke Farritor 和瑞士的 Julian Schilliger，在阅读了另一卷赫库兰尼姆古卷中的 超过 2,000 个希腊字母后，赢得了本次比赛 700,000 美元（558,000 英镑）的大奖。
获奖者仅凭借作品的 3D X 射线（烧毁的古卷太脆弱，无法处理），开发了计算机软件来虚拟解开纸莎草纸。然后，他们使用人工智能检测纸莎草纸纤维上墨水的位置，并最终阅读古代文本的段落。
该卷轴被认为是享乐主义哲学家菲洛德穆斯所写，涵盖了从音乐到食物的各种快乐来源，并探讨了愉悦的体验是源于食物的丰富还是稀缺、食物的主要成分还是次要成分等。
牛津卷轴是 19 世纪那不勒斯和西西里国王费迪南四世捐赠的。与其他卷轴相比，这种墨水在 X 射线下更清晰可见，这表明纸莎草纸是用更浓的墨水书写的。
博德利图书馆馆长理查德·奥文登 (Richard Ovenden) 表示：“这是历史上令人难以置信的时刻，图书馆员、计算机科学家和古典时期的学者正在合作发现看不见的东西。成像和人工智能领域取得的惊人进步使我们能够看到近 2000 年来未曾被阅读过的卷轴。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/05/ai-helps-researchers-read-ancient-scroll-burned-to-a-crisp-in-vesuvius-eruption</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将签署行政命令，针对女性体育中的跨性别运动员——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/05/cia-staff-buyout-offer-donald-trump-gaza-china-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T14:41:47Z特朗普总统在椭圆形办公室签署行政命令获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/05/cia-staff-buyout-offer-donald-trump-gaza-china-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勒布朗·詹姆斯说他最初以为卢卡·东契奇的湖人交易是个骗局</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/feb/05/olivia-dunne-college-gymnastics-comments-analysis</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T12:47:03Z周二战胜快船的比赛中，卢卡·东契奇和勒布朗·詹姆斯在湖人队替补席上与多里安·芬尼-史密斯开了个玩笑。勒布朗·詹姆斯说，在得知这一消息后，他花了两天时间才相信洛杉矶湖人队交易走了他的好友兼队友安东尼·戴维斯。
这位 NBA 历史上得分最高的球员终于接受了与卢卡·东契奇建立新合作伙伴关系的想法，后者在詹姆斯的尊重中也占有特殊的地位。
“卢卡一直是我在 NBA 最喜欢的球员，”詹姆斯在周二晚上湖人队大胜快船队的比赛中砍下 26 分后说道。“我一直试图以正确的方式打球并激励下一代，而卢卡恰好是其中之一，现在我们是队友了。所以这将是一个无缝过渡的过程。”
和世界其他地方一样，詹姆斯最初认为湖人队与达拉斯小牛队交易东契奇——戴维斯被交易给了小牛队——是个玩笑，因为他上周六晚上在纽约与家人共进晚餐时得知了这一消息。

相关：卢卡·东契奇-安东尼·戴维斯交易令人震惊，改变了球队的命运，奇怪

“我的情绪很混乱，”詹姆斯说。“我第一次听到这个消息时，以为这肯定是假的。我以为这是一个骗局。人们在搞鬼什么的。但 AD 给我打了 FaceTime 电话，我和他聊了好一会儿。即使我挂断电话，我仍然觉得这不像是真的。直到今天我看到卢卡，然后我看到 AD 在达拉斯投篮训练的片段，我才觉得这不像是真的。那时我终于意识到，‘这是真的。’”
在他创纪录的第 22 个 NBA 赛季中途，40 岁的詹姆斯近年来经常说，他已经见识了在 NBA 中可能经历的一切。这笔交易改变了他的想法。
“我从来没有见过这种情况，”詹姆斯说。“我没有。我已经见识过一切，直到这一次。我从来没有参与过这样的交易。那太不一样了……当我听到这个消息时，我很震惊，但说到底，我理解篮球生意。”
NBA交易截止日期是周四，詹姆斯表示，即使戴维斯离开后，他也决心坚持留在洛杉矶。
当被问及他是否担心湖人队的注意力转移到东契奇和年轻球员身上时，詹姆斯问道：“这有什么不对吗？”
“如果我有顾虑，我会放弃我的不可交易条款，然后离开这里，”他补充道。“听着，我现在就在这里。我致力于湖人队。我来这里是为了帮助卢卡和马克西[克莱伯]尽可能顺利地完成过渡。”
快船队教练泰伦·卢完全有能力了解东契奇如何融入湖人队。卢是詹姆斯在克利夫兰骑士队的教练，詹姆斯和控球后卫凯里欧文一起赢得了冠军。周二晚上，当被问及如何回应查尔斯巴克利和保罗皮尔斯等评论员和前球员时，卢笑了笑，他们认为詹姆斯和东契奇不会很好地合作，因为他们都是控球型球员。
“他们说得不对，”卢说。“会成功的。当你有勒布朗詹姆斯，他是过去 15 年联盟最好的球员，你还有卢卡——他是联盟前三、前五的球员——他们会想出办法让这一切奏效的。勒布朗可以和任何人一起打球。……我知道[湖人队教练 JJ 雷迪克]会很好地安排这些人，让他们每个人都有自己的单位，就像我们对凯里和勒布朗所做的那样，然后在第四节，他们会一起结束比赛。他们会想办法的。我告诉你，这不是一个很难解决的问题。”
周二晚上，欧文在其他地方表示，他仍然对东契奇不再是他在达拉斯的队友感到震惊。
“真的很震惊，”欧文在小牛队输给费城 76 人队后说道。“你无法想象自己正准备睡觉，然后却发现这样的消息。现在仍然是一个悲伤的过程。我想念我的兄弟。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/feb/05/olivia-dunne-college-gymnastics-comments-analysis</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打击勒索软件导致全球勒索软件支付额下降三分之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/global-ransomware-payments-plunge-by-a-third-amid-crackdown</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T13:00:25Z灰色二进制代码插图，顶部用白色表示挂锁由于受害者拒绝向网络犯罪分子支付赎金，且执法部门严厉打击勒索软件，去年勒索软件支付金额下降了三分之一以上，降至 8.13 亿美元（6.5 亿英镑）。数据显示，此类网络攻击（阻止对计算机或其数据的访问，然后要求付款才能释放）的数量有所下降，尽管 2024 年发生了多起备受瞩目的案件，受害者包括英国的 NHS 信托基金 和美国甜甜圈公司 Krispy Kreme。
研究公司 Chainalysis 周三发布了支付数据，称去年勒索软件支付额从 2023 年创纪录的 12.5 亿美元下降。报告称，下半年支付额急剧下降，反映出对网络犯罪分子采取行动和拒绝支付的影响。

相关内容：部长考虑禁止所有英国公共机构支付勒索软件费用

2024 年的总额也低于 2020 年和 2019 年分别记录的 9.99 亿美元和 11 亿美元。在勒索软件攻击中，犯罪分子会访问受害者的 IT 系统，窃取数据并通过加密来锁定文件。然后，攻击者要求支付赎金（通常以比特币支付），以解密文件并返回数据。
Chainalysis 网络威胁情报主管 Jacqueline Burns Koven 表示，新数据表明“勒索软件灾难”已被避免。 “多年来，网络安全领域似乎正朝着所谓的勒索软件末日飞奔，因此这种急剧下降，甚至低于 2020 年和 2021 年的水平，说明执法行动的有效性、国际合作的改善以及受害者越来越拒绝屈服于攻击者的要求，”她说。
然而，伯恩斯·科文表示，支付额的下降趋势是“脆弱的”，勒索软件攻击仍然“猖獗”。
进一步证明受害者拒绝满足攻击者的要求，去年下半年，网络团伙要求的金额比实际支付金额高出 53%——尽管勒索软件攻击的数量有所增加。
在同一时期，勒索软件相关的“链上”支付（在记录加密交易的区块链上注册的支付）的数量有所下降，表明受害者支付的金额减少了。
一位专家说，去年 2 月协调的国际行动摧毁领先的勒索软件团伙 LockBit似乎产生了效果，并导致另一个名为 BlackCat/ALPHV 的网络犯罪组织消失。
“在 LockBit 和 BlackCat/ALPHV 崩溃后，市场再也没有恢复到以前的状态，”勒索软件响应公司 Coveware 的 Lizzie Cookson 说。 “当前的勒索软件生态系统中充斥着许多新来者，他们倾向于将精力集中在中小型市场上，而这些市场反过来又与更适中的赎金要求有关。”
在英国，部长们正在考虑禁止学校、NHS 和地方议会进行勒索软件支付。
根据提案，私营公司的支付必须向政府报告，并可能被阻止。如果政府协商导致法律发生变化，报告勒索软件攻击也可能成为强制性要求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/global-ransomware-payments-plunge-by-a-third-amid-crackdown</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯在等待审判期间面临新的性侵犯诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/05/sean-diddy-combs-faces-new-sexual-assault-lawsuits-as-he-awaits-trial</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T12:17:47Z肖恩·康布斯 (Sean Combs) 2023 年登台亮相。肖恩·“吹牛老爹”·康布斯 (Sean “Diddy” Combs) 被提起新一轮性侵犯诉讼，但这位说唱歌手兼大亨继续否认不法行为。
周二，一名男子以 John Doe 的名义向纽约南区法院提起诉讼，指控科姆斯多年来强迫他进行性行为。这名男子曾在拉斯维加斯担任成人娱乐者，他声称 2007 年科姆斯聘请他进行脱衣舞表演，随后又多次在美国各地的酒店房间和科姆斯的住所进行表演，直到 2012 年。
《滚石》杂志获得的诉讼声称科姆斯指示该男子“进行超出原告及其经纪公司约定的表演范围和限制的行为”，包括与女性发生性关系。他指控科姆斯对他进行性侵犯和身体侵犯，给他注射伟哥，并秘密拍摄性行为以用作勒索材料。他还声称科姆斯通过承诺帮助他实现他所希望的音乐事业来操纵他。
“科姆斯将原告非人化，将他贬低为一个纯粹供科姆斯自娱自乐和满足自己性癖好的对象，”诉讼称。“科姆斯严重剥削原告，通过秘密监视和拍摄有效地监禁了他并控制他。”
科姆斯的律师在给《滚石》杂志的一份声明中否认了这些指控，称：“无论提起多少诉讼，都无法改变科姆斯先生从未对任何人进行性侵犯或性交易的事实——无论男女，成年人还是未成年人。幸运的是，公平公正的司法程序可以区分事实和虚构，而康布斯先生相信自己会在法庭上获胜。”
另外两名女性也在周二匿名提起诉讼，称她们在 20 世纪 90 年代康布斯举办的派对上多次被下药和性侵犯。其中一名女性称，对她的性侵犯被拍了下来，但康布斯拒绝了她删除视频的请求。康布斯的律师在向 Billboard 发表的声明中否认了这些指控。
周一，另一名匿名的男子提起了另一起诉讼被 Billboard 看到，该诉讼涉及 2015 年发生的一起事件。这名男子当时是一名有抱负的说唱歌手，他声称康布斯在一次聚会上给了他一杯饮料，导致他失去意识，醒来后发现康布斯在抚摸他。他声称，科姆斯随后试图强迫他与一名陌生女子发生性关系，但该男子逃离了现场。
该男子表示，这一事件给他带来了“痛苦和折磨、精神痛苦、身体损伤和情感折磨”。在这些指控之后，科姆斯的律师也发表了上述否认声明。
科姆斯目前被关押在纽约大都会拘留中心，他曾三次被拒绝保释，等待联邦指控的审判，此外，他还面临数十起民事案件。
这些指控，他表示不认罪，这些指控是他“虐待、威胁和胁迫妇女和其他人，并领导了一项敲诈勒索阴谋，从事性交易、强迫劳动、绑架、纵火、贿赂和妨碍司法公正等罪行”。他的审判日期定于 5 月 5 日开始。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/05/sean-diddy-combs-faces-new-sexual-assault-lawsuits-as-he-awaits-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良神职人员虐待：律师称，圣徒电子邮件受法院命令保护的说法毫无根据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/new-orleans-clergy-abuse-saints-emails</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/05/new-orleans-clergy-abuse-saints-emails</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医院病房里的苍蝇可能将耐药细菌传播给病人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/05/flies-in-hospital-wards-may-be-spreading-drug-resistant-bacteria-to-patients</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T10:00:34Z近距离观察一排苍蝇在表面觅食新研究表明，在病床之间嗡嗡作响的苍蝇可能会在医院的患者中传播耐药性细菌。
来自Ineos 牛津抗菌研究所 (IOI) 发现，尼日利亚医院的家蝇携带对一些关键抗生素具有耐药性的细菌，包括那些只作为最后手段使用的抗生素。
抗菌素耐药性 (AMR) 是指细菌和病毒等病原体对用于对抗它们的药物产生耐药性，这是一种全球威胁，预计到 2050 年将导致超过 3900 万人死亡。患者在医院接受其他治疗时感染的疾病也日益令人担忧。
IOI 的科学家与尼日利亚的研究人员合作，使用粘性陷阱从六个城市的八家医院收集了 1,396 只苍蝇。
测试显示，这些苍蝇携带 17 种不同的细菌，包括金黄色葡萄球菌，这是医院内感染的常见原因。所采样的细菌中，很大一部分含有与抗菌素耐药性相关的基因。
由于研究性质，它无法证明苍蝇传播了细菌，但项目负责人、论文合著者 Chioma Achi 博士表示，这是一个“非常令人担忧”的指标。
研究结果表明，苍蝇“可能是热带中低收入国家医院中抗菌素耐药性的传播媒介”，这些国家中苍蝇数量“非常丰富”，她说。
Achi 说：“苍蝇是食粪动物——它们吃粪便，吃粪肥。感染者通过粪便传播病毒，苍蝇会将病毒带上来，栖息在医院的物体表面，甚至是食物上，以及人们接触的环境中——所以这可能是 [ 感染传播 ] 的一个因素。”
Ineos 牛津抗菌研究所的科学负责人、论文合著者 Kirsty Sands 博士表示，研究结果“意味着在医院病房中传播的苍蝇可能对住院期间易受感染的患者构成威胁，尤其是苍蝇通常会落在患者身上”。

相关：耐药性感染正在增加。那么为什么我们没有得到任何新的抗生素呢？

尼日利亚在抗菌药物耐药性死亡率方面位列204 个国家中的第 20位，2019 年有 263,400 人死于抗菌药物耐药性。
这篇发表在《环境国际》杂志上的论文以该团队在巴基斯坦一家医院进行的先前研究为基础。该研究发现，蚂蚁、蜘蛛、苍蝇和蟑螂携带多重耐药细菌，并且这些细菌与患者手术部位感染的细菌之间存在联系。
Achi 表示，这项研究表明，考虑人类和动物环境之间的联系对于解决抗菌药物耐药性问题非常重要。
该团队计划进一步研究，以确定纱窗和蚊帐等昆虫控制方法是否能降低医院的抗菌药物耐药性发生率。这项尼日利亚研究也是一项更大规模的多国医院昆虫和抗菌药物耐药性研究的试点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/05/flies-in-hospital-wards-may-be-spreading-drug-resistant-bacteria-to-patients</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌老板放弃承诺不将人工智能用于武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/google-owner-drops-promise-not-to-use-ai-for-weapons</link>
      <description><![CDATA[2025-02-05T10:00:36ZGoogle 徽标、键盘和机械手Google 所有者 Alphabet 已放弃承诺，不会将人工智能用于开发武器和监视工具等目的。
这家美国科技公司周二表示，就在它报告收益低于预期，该公司已更新了有关人工智能的道德准则，不再提及不追求可能“造成或可能造成整体伤害”的技术。
谷歌人工智能负责人 Demis Hassabis 表示，在不断变化的世界中，这些准则正在进行彻底改革，人工智能应该保护“国家安全”。
在为此举辩护的博客文章中，Hassabis 和该公司负责技术和社会的高级副总裁 James Manyika 写道，随着全球对人工智能领导地位的竞争加剧，该公司认为“民主国家应该引领人工智能发展”，并以“自由、平等和尊重人类”为指导权利”。
他们补充道：“我们相信，拥有这些价值观的公司、政府和组织应该共同努力，创造保护人类、促进全球增长和支持国家安全的人工智能。”
谷歌最初提出的座右铭是“不作恶”，尽管后来在 2009 年降级为“口头禅”，并且在母公司 Alphabet 于 2015 年成立时并未将其纳入道德准则中。
人工智能的快速发展引发了一场关于如何治理新技术、如何防范其风险的争论。
英国计算机科学家 Stuart Russell 警告开发自主武器系统的危险，并主张建立全球控制系统，他在 BBC 的 Reith 讲座上发言。
谷歌博客文章称，自 2018 年该公司首次发布其人工智能原则以来，这项技术发展迅速。“数十亿人在日常生活中使用人工智能。人工智能已经成为一种通用技术，也是无数组织和个人用来构建应用程序的平台，”Hassabis 和 Manyika 写道。
“它已经从实验室里的一个小众研究课题转变为一种像手机和互联网一样普及的技术；它对社会和全世界的人们有着众多有益的用途，并得到了充满活力的 AI 开发者生态系统的支持。”
谷歌股价在盘后交易中下跌 7.5%，此前周二报告称，该公司合并营收为 965 亿美元（770 亿英镑），略低于分析师预期的 966.7 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/google-owner-drops-promise-not-to-use-ai-for-weapons</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WhatsApp 称，批评意大利总理的活动人士的手机可能成为 Paragon 间谍软件的攻击目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/activists-critical-of-italian-pm-may-have-had-their-phones-targeted-by-paragon-spyware-says-whatsapp</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/05/activists-critical-of-italian-pm-may-have-had-their-phones-targeted-by-paragon-spyware-says-whatsapp</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>