<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 09:12:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>M25 公路周末关闭，数千人面临交通堵塞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/16/thousands-drivers-gridlock-m25-closes-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T07:15:51Z萨里 M25 高速公路 10 号交汇处鸟瞰图，重大建设工程正在进行&lt; /div&gt;由于英国最繁忙的高速公路 M25 史无前例的关闭，本周末数千名司机面临交通拥堵。
周五晚上 9 点，萨里 10 号和 11 号交叉路口之间的一段 5 英里的高速公路双向封闭，同时拆除了一座桥梁并安装了新的龙门架。将于周一早上 6 点重新开放。
汽车专家表示，官方对拥堵程度的估计可能很乐观，而高速公路交通将被分流的地区的地方议员则预计会出现交通堵塞。
环绕伦敦的 M25 公路通常在周末上午 10 点至晚上 9 点在 9 号和 11 号交叉口之间每小时双向运载 4,000 至 6,000 辆车辆，其中包括往返英国最繁忙的两个机场希思罗机场和盖特威克机场的航空公司乘客.
&lt;图&gt;
 互动

国家高速公路表示，在制定本周末计划时进行的建模表明，如果不采取缓解措施（例如敦促司机远离），车辆将面临长达五个小时的延误。
该政府机构相信，其宣传活动将有助于将交通流量减少约 50%，这意味着增加的行程时间将限制在一个小时左右。已创建一条 11.5 英里的改道路线，以引导 A 路沿线的高速公路交通。
&lt;旁白&gt;
 相关：驾车者警告称，由于 M25 公路因道路施工而关闭，可能会出现长时间延误

国家高速公路敦促司机不要使用卫星导航来尝试在小路上寻找更快的替代路线，因为担心这可能会导致严重拥堵。
汽车研究慈善机构 RAC 基金会的主任史蒂夫·古丁 (Steve Gooding) 告诉 PA Media：“我们必须希望国家高速公路夸大了其关于卫星导航通过让司机偏离官方改道路线而加剧交通混乱的可怕预测，因为尝试跳过队列的诱惑将会很强烈，并且对实际旅程时间的影响不确定。
“虽然模型表明人们的出行时间可能会增加大约一个小时，但对于那些习惯了在 M25 公路上行驶的挫败感的人来说，即使没有大型施工工程，这也会感到乐观。”
彻特西的圣彼得医院敦促人们本周末“仅在必要时才前往”。它说：“请注意即将实施的改道，并且当地可能会出现相当大的拥堵。请计划您的行程，留出额外的时间，因为可能需要比平时更长的时间。”
史无前例的关闭导致原定于本周末在萨里举行的一些学校体育赛事被推迟。其选区位于改道路线上的议员对预期的干扰表示担忧。
兰尼米德市议会的马尔科姆·克雷西 (Malcolm Cressey) 表示：“我认为这将是一段困难时期，但我们必须理清这些桥梁。我认为这将是非常具有破坏性的。我当然会敦促任何人尽量避开该地区。最终可能会导致我们地区陷入各种僵局。”
沃金区议会的塔希尔·阿齐兹 (Tahir Aziz) 表示：“我们以前从未经历过这样的事情。它将对该领域产生重大影响。这将造成巨大的干扰和延误，以及严重的交通拥堵。”
截至 9 月，高速公路将在白天再关闭四次。该项目将于 2025 年夏季完工，将增加 10 号交叉口的车道数量，该交叉口是英国最繁忙、最危险的高速公路交叉口之一。
古丁补充道：“国家高速公路需要从本周末的经验中学习，并与邻近的道路管理者密切合作，以尽量减少进一步计划的封闭对交通的影响。
“它必须为司机和运输商提供尽可能多的确定性和通知——几个月而不是几周——他们中的许多人将进行不能推迟到另一天的旅行。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/16/thousands-drivers-gridlock-m25-closes-for-first-time</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青少年意外将展示车倒进百货商店后，利物浦韦斯特菲尔德两人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/16/two-injured-at-westfield-liverpool-after-teenager-accidentally-reverses-display-car-into-department-store</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T06:26:57Z救护车两人被撞后被送往医院悉尼繁忙购物中心的一辆展示车。
新南威尔士州警方称，SUV 加速前进时，一名青少年坐在SUV内，撞上玻璃板，然后倒车驶入百货商店。
该事件于周六中午 12 点 30 分在利物浦韦斯特菲尔德发生。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

一名 50 多岁的男子头部受轻伤，另一名 30 多岁的男子胸部受伤。
两人均被送往医院，情况稳定。
警方称，警方与一名 14 岁男孩交谈，该男孩后来与家人一起离开。
发布到社交媒体上的事件图片显示，一辆红色汽车停在化妆品柜台旁边，人体模型平放在附近的地板上。
新南威尔士州安全工作局正在调查，并已设立犯罪现场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/16/two-injured-at-westfield-liverpool-after-teenager-accidentally-reverses-display-car-into-department-store</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院因在民主抗议中冲击议会而入狱12人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/hong-kong-court-jails-12-for-storming-parliament-in-pro-democracy-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T04:32:08Z2019年7月1日香港抗议者冲击立法会香港一家法院在与2019 年民主抗议期间冲击香港立法会。
这一事件是长达数月的抗议活动中的一个关键时刻，这场抗议活动使香港卷入了自 1989 年北京天安门广场抗议活动以来最大胆的反对中国共产党统治的民粹主义起义。 2019 年 7 月 1 日，示威者闯入香港立法会大楼，砸碎窗户并涌入立法会大楼，当时公众对允许当局将人送往中国大陆接受审判的“引渡”法案的愤怒情绪日益高涨。
周六被地方法院法官李志豪判刑的人包括 45 岁的演员 Gregory Wong，他不认罪。
已认罪的政治活动人士刘伟强和周浩文也被判入狱。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/hong-kong-court-jails-12-for-storming-parliament-in-pro-democracy-protests</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：敖德萨发生俄罗斯数周来最严重的袭击事件，救援人员死亡至少20人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/ukraine-war-briefing-rescuers-among-at-least-20-killed-in-odesa-in-russias-deadliest-attack-in-weeks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/ukraine-war-briefing-rescuers-among-at-least-20-killed-in-odesa-in-russias-deadliest-attack-in-weeks</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比莉·派珀 (Billie Piper) 表示，她不喜欢讨论前夫劳伦斯·福克斯 (Laurence Fox) 的评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/mar/15/billie-piper-says-she-dislikes-discussing-ex-husband-laurence-foxs-comments</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T23:07:30Z2019 年的比莉·派珀比莉·派珀曾表示她不喜欢被告知或询问她的前夫劳伦斯·福克斯的煽动性评论。
然而，41 岁的派珀 (Piper) 的丈夫是这位从 2007 年到 2016 年转为政治活动家的演员，她认为，处理有关他言论的新闻头条让她“在很多方面感觉更坚强”。
他们有两个儿子，温斯顿和尤金。
这位《神秘博士》演员告诉英国《Vogue》杂志，她“必须做出一些选择，离婚本身就说明了一切”，福克斯的家人，包括妹妹莉迪亚·福克斯和她的丈夫理查德·阿约德，“可能对他有更有趣的看法” .
去年，45 岁的福克斯在英国新闻节目中担任主持人，因发表对记者艾娃·埃文斯 (Ava Evans) 的“厌恶女性”言论而被解雇，监管机构 Ofcom 发现这些言论违反了广播规则。
右翼复兴党领袖福克斯在 9 月份的言论中，他问道：“谁会想要干这个？”涉及埃文斯 – 收到 8,867 起投诉。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我疯狂地嫉妒布兰妮·斯皮尔斯”：比莉·派佩谈论青少年流行歌星、她醉酒岁月的乐趣 - 以及让黑暗变得有趣

派珀出现在即将上映的 Netflix 电影《独家新闻》中，该电影讲述了 2019 年臭名昭著的《新闻之夜》对约克公爵的采访，她表示，她在处理福克斯新闻登上头条的过程中遇到了“巨大的困难”。
她说：“我关闭了一切，并与孩子们保持非常严格的惯例，以便保持一致性。我让他们靠近。我能做的就是这些。
“我试图阻止人们告诉我一些事情，但这真的非常非常困难。我不读，但每个人都想谈论它。
“有时我不得不对人们说：‘无论现在还是永远，请不要把这个带给我。’”
Piper 补充道：“这让我在很多方面都感觉更加坚强。
“我发现我有很多以前不知道的韧性。我不得不经历惨痛的教训才知道你只能控制自己以及对事物的反应。这真的太他妈难了……我讨厌那样。”
Fox 在 X 的一份冗长声明中回应了 Piper 的评论。
该活动人士表示：“现实是，并非所有婚姻都能幸福，世界也并不完美。”
在谈到他的孩子们时，他补充道：“过去几年我唯一关注的就是参与他们的生活并成为一个慈爱的父亲。
“我并不完美，但我已经尽力把孩子放在第一位......我对我在我们婚姻破裂中所扮演的角色承担全部责任。正如他们所说，探戈需要两个人。”
Piper 现在与 Tribes 主唱 Johnny Lloyd 交往，并育有一个女儿，名叫 Tallulah。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/mar/15/billie-piper-says-she-dislikes-discussing-ex-husband-laurence-foxs-comments</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，波音驾驶舱座椅切换事故导致拉美航空事故</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/15/boeing-cockpit-seat-switch-latam-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T14:21:46Z一架 LATAM 巴西航空公司空客 A319-100 飞机在圣保罗起飞。本周从悉尼飞往奥克兰的航班急剧坠落，造成乘客受伤。另一架波音飞机在从悉尼飞往奥克兰的航班上发生可怕的坠落后，该飞机制造商要求航空公司检查 787 梦想飞机的驾驶舱座椅，该飞机正面临审查。奥克兰。
据称，拉美航空 800 号航班本周飞机急剧坠落，导致机舱内的乘客抛落，造成数十人受伤。
&lt;旁白&gt;
 相关：“感觉像地震一样”：调查启动后乘客回忆起拉美航空航班上的恐怖时刻

波音公司建议航空公司检查 787 喷气式飞机的驾驶舱座椅开关盖是否松动，据《华尔街日报》报道，未透露姓名的美国行业官员表示，该事件是一次事故造成的：一名送餐的空乘人员按下了开关飞行员的座位，将飞行员推入控制装置。
该报看到，在周四晚些时候发布的一份备忘录中，波音公司表示，将弹簧式座椅靠背开关护罩关闭到松动的摇杆开关盖上可能“可能会卡住摇杆开关，导致座椅意外移动”。 
波音公司表示：“对 LA800 航班的调查正在进行中，我们将听取调查当局的任何潜在调查结果。我们已采取预防措施，提醒 787 运营商注意 2017 年发布的服务公告，其中包括检查和维护驾驶舱座椅开关的说明。
“我们建议操作员在下次维护时进行检查。”
在客舱面板爆炸后，该公司 已经在应对安全危机1 月份阿拉斯加航空一架全新 737 Max 9 喷气式飞机的飞行期间。
监管机构已将 171 架 Max 9 飞机停飞数周，并且仍在检查该飞机制造商的生产线。波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩承认该公司面临着“严峻的挑战”，以赢回官员和航空公司的信心。
本周早些时候，波音公司表示正在与拉美航空“联系”，并“随时准备”支持对所发生事件的调查。
“我们关心拉美航空 800 号航班的乘客和机组人员，我们对参与应对工作的每个人表示赞扬，”一位发言人表示。
Brian Jokat，乘客，告诉 CNN，当飞机“立即从 500 英尺高空坠落一些东西”时，他就醒了。着陆后，乔卡特说，飞行员告诉他，仪表“一片空白”，并且“在那一瞬间，他无法控制任何东西”，然后仪表返回，飞行继续正常进行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/15/boeing-cockpit-seat-switch-latam-flight</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果公司将支付 4.9 亿美元以和解其在中国销售误导投资者的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/15/apple-tim-cook-settlement-misleading-investors-iphone-sales</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T22:18:35Z蒂姆·库克。苹果已同意支付 4.9 亿美元就一项集体诉讼达成和解，该诉讼指控首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 在 iPhone 在中国销量急剧下滑的问题上误导投资者，最终导致该公司对收入预测进行了令人震惊的修改。
周五在加利福尼亚州奥克兰联邦法院提交的初步和解协议源于一项股东诉讼，该诉讼的重点是苹果公司传递有关 2018 年 9 月发布的 iPhone 机型在该公司最大市场之一的中国表现的信息的方式。
&lt;旁白&gt;
 相关：Neil Young 将音乐回归 Spotify，因为他攻击流媒体服务中的“虚假信息”

根据投诉，库克在 2018 年 11 月初的投资者电话会议上表示，新款 iPhone 取得了良好的开端。
2019 年 1 月 2 日，库克发出警告称，苹果刚刚结束的季度营收将比管理层的预期下降 90 亿美元，这一保证最终化为巨大的失望。更重要的是，几乎所有销售额下降都归因于中国需求疲软。
这标志着苹果公司自 2007 年 iPhone 发布以来首次下调收入预期，并导致其股价在第二天的疯狂交易中暴跌 10%，蒸发了超过 700 亿美元的股东财富。
苹果公司强烈否认库克在 11 月初至 1 月初期间就 iPhone 在中国的销售情况欺骗投资者。该公司在和解文件中维持了这一立场，但表示，经过四年多的法律纠纷，它决定支付这笔款项，以避免“过于繁重、昂贵和分散注意力”的麻烦。
美国地区法官伊冯·冈萨雷斯·罗杰斯 (Yvonne Gonzalez Rogers) 拒绝了苹果公司驳回此案的请求并将审判日期定为 9 月 9 日后，通过调解员达成了和解。
现在要求冈萨雷斯·罗杰斯 (Gonzalez Rogers) 在定于 4 月 30 日举行的听证会上批准和解协议。
在 2018 年底购买苹果股票的数千名股东可能有资格获得一份和解金，在支付涉案律师费用后，这笔资金将从不到 4.9 亿美元的资金池中分配。律师计划寻求最多四分之一的和解金，即约 1.22 亿美元。
这笔 4.9 亿美元的付款还不到苹果公司在截至 9 月的上一财年中获得的 970 亿美元利润的 1%。持有股票的苹果股东也变得更加富有。苹果公司的股价较库克发出中国警告后上涨了四倍多，为股东创造了额外 2 万亿美元的财富。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/15/apple-tim-cook-settlement-misleading-investors-iphone-sales</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道卡拉·迪瓦伊在洛杉矶的家被大火烧毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2024/mar/15/cara-delevingne-los-angeles-home-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T20:54:57Z年轻的白人女性，梳着光滑的后发，不苟言笑，穿着宽大布料的无肩带红色礼服右肩上有噗噗、钻石项链和耳环。洛杉矶的一处住宅似乎属于模特兼演员卡拉·迪瓦伊 (Cara Delevingne)，周五在一场火灾中被毁。
洛杉矶消防局发言人尼古拉斯·普兰奇 (Nicholas Prange) 表示，一名消防员被送往医院，伤势尚可，伤势不明，当时在医院的一名保姆则受轻伤，接受了治疗。
&lt;旁白&gt;
 相关：卡拉·迪瓦伊 (Cara Delevingne) 将在伦敦西区热门节目《歌舞表演》中饰演莎莉·鲍尔斯 (Sally Bowles) 

Delevingne 分享了几个 Instagram 故事，这些故事似乎是在 TMZ 报道 Studio City 附近的房屋发生火灾后发生的。在属于她的黎明之前就被火焰吞没了。
普兰奇说，消防队员到达这栋两层楼的房子后，发现后面发生大火，烧毁了一个房间并蔓延到阁楼。一旦消防人员确定所有人都离开了房子，他们就采取了防御姿势，屋顶倒塌了。他们花了两个多小时才把火扑灭。
几个小时后，迪瓦伊分享了一段视频，其中显示街道上停满了消防车灯闪烁。 “我从心底里感谢所有前来提供帮助的消防员和人们，”另一位 Instagram 故事阅读。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  鸟瞰图显示一处被火灾损坏的财产，该财产似乎属于 Cara Delevingne。 摄影：Jae C Hong/美联社


第三个 Instagram 故事展示了一张两只猫的照片，标题为：“我今天心碎了 我不敢相信生活会在眨眼之间发生改变，珍惜你所拥有的。”
迪瓦伊的代表没有立即回复寻求置评的电子邮件。原因正在调查中。
“有一条很长的车道，他们在那里发现了一栋大型两层单户住宅，房屋后部冒着火和烟，”洛杉矶消防局队长亚当·范格彭 (Adam VanGerpen) 说道。 “它蔓延到了阁楼，并蔓延到了家里的大部分地方。所以家里有很多过度的损坏。”
31 岁的迪瓦伊出生于伦敦，在 2010 年代初作为时装模特而广为人知，后来开始演艺，出演了 2016 年 DC 漫画电影《自杀小队》和导演吕克·贝松 2017 年的电影《星际特工：特工之城》一千个行星。
她还于 2022 年与史蒂夫·马丁、马丁·肖特和赛琳娜·戈麦斯一起出演 Hulu 系列剧《大楼里的谋杀案》，并于 2023 年出演 FX 的《美国恐怖故事》。
据报道，火灾发生时迪瓦伊正在英国，她将主演伦敦的歌舞表演。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2024/mar/15/cara-delevingne-los-angeles-home-fire</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·彭斯不会支持唐纳德·特朗普的总统竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/mike-pence-donald-trump-no-endorsement-election-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/mike-pence-donald-trump-no-endorsement-election-2024</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法尼·威利斯 (Fani Willis) 在特朗普佐治亚州案件中接受副手内森·韦德 (Nathan Wade) 的辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/nathan-wade-resigns-fani-willis-trump-georgia-case</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T20:16:23Z一位身穿黑色西装的女士走在一位身穿灰色条纹西装的妈妈前面，红领带周五，富尔顿县地方检察官正式接受了与她有恋爱关系的高级副检察官的辞职，确保她将继续起诉针对的刑事案件唐纳德·特朗普针对前总统试图推翻佐治亚州 2020 年选举的行为。
&lt;旁白&gt;
 相关：法尼·威利斯 (Fani Willis) 事件裁决：阅读斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee) 法官的裁决全文

法尼·威利斯 (Fani Willis) 采取这一行动之前不久，负责此案的法官裁定，这种关系已经造成了足够的干扰，威利斯或副手内森·韦德 (Nathan Wade) 需要下台。
辞职的选择是直接且符合预期的，韦德提交了辞呈，以允许威利斯继续担任针对特朗普和数十名被指控违反佐治亚州敲诈勒索法规的盟友的首席检察官。
“你领导的团队对 19 名被指控违反佐治亚州法律、破坏 2020 年美国前总统选举的个人提出了真正的起诉书，”威利斯在《卫报》获得的一封信中写道。 
“请接受我代表佐治亚州富尔顿县公民的真诚感谢，感谢你们的爱国主义、勇气和对正义的奉献。我祝愿你在未来的事业中一切顺利。”
富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee) 的裁决并未取消威利斯的资格，特朗普和他的共同被告因指控这种关系存在利益冲突而寻求威利斯的资格。
这一决定避免了威利斯的灾难。如果命令将她和她的办公室从案件中撤出，几乎肯定会在重新分配给佐治亚州另一名检察官期间大大推迟起诉，后者可能会选择完全放弃指控。
尽管法官认为证据不足以取消她提起诉讼的资格，但他毫不留情地批评了威利斯在一系列听证会上如此随意地处理这段关系的方式以及她在证人席上作证的方式。事情。
法官写道，韦德和威利斯的关系已经达到了一种致命的不当行为，即使不存在实际的利益冲突，两人中的一人也需要辞职，并明确表示个人和职业关系的混合是站不住脚的。 
威利斯宣布接受韦德辞职后不久，特朗普就在他的真相社交网站上表示，这一进展是“大事”。
特朗普写道，“法尼·威利斯的情人内森·韦德先生刚刚耻辱地辞职”。其他事情。
特朗普的共同被告迈克尔·罗曼在一月份提出取消威利斯的资格，因为她与韦德的关系当时并不为公众所知。威利斯和韦德承认有恋爱关系，但表示这种关系直到 2022 年韦德受聘处理特朗普案件后才开始。
威利斯办公室牵头的案件仅包含针对特朗普的数十项刑事指控中的一部分，罪名是颠覆其失败的 2020 年连任竞选、扣留机密文件和支付封口费。在民事诉讼中，特朗普被发现对作家 E Jean Carroll 和已被判定犯有商业诈骗罪。
尽管如此，特朗普还是获得了共和党提名，以挑战民主党现任总统乔·拜登，争夺 11 月份的第二任总统职位。
&lt;旁白&gt;
 相关：佐治亚州法尼·威利斯案判决中，特朗普才是真正的赢家
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/nathan-wade-resigns-fani-willis-trump-georgia-case</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费审判推迟30天，律师审查新证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/trump-hush-money-trial-delayed</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T21:12:13Z穿红色领带、身穿海军蓝西装的男子在人群面前讲话周五，一名法官将唐纳德·特朗普的封口费刑事审判推迟到至少四月中旬，此前这位前总统的律师表示，他们需要更多时间来筛选大量案件。他们最近才从之前对此事的联邦调查中获得的证据。
Juan Manuel Merchan 法官同意推迟 30 天推迟 并安排于 3 月 25 日举行听证会，以解决有关证据转储的问题。审判原定于 3 月 25 日开始。这是针对 2024 年共和党总统候选人特朗普的四项刑事起诉书之一。
&lt;旁白&gt;
 相关：迈克·彭斯不会支持唐纳德·特朗普的总统竞选

特朗普的律师希望推迟 90 天，这样审判的开始时间就会推迟到初夏。检察官表示，他们同意休庭 30 天，“非常谨慎，并确保被告有足够的时间审查新材料”。
特朗普的律师表示，过去两周他们从曼哈顿美国检察官办公室收到了数万页的证据，该办公室对特朗普担任总统期间的封口费安排进行了调查。
特朗普的律师表示，这些证据包括有关前特朗普律师、后来成为检方证人的迈克尔·科恩的记录，这些记录“无罪且有利于辩方”。检察官表示，尽管有些记录是相关的，但大多数新移交的材料“很大程度上与本案的主题无关”。
封口费案的核心是特朗普伪造公司记录，以掩盖向科恩付款的真实性质，科恩在 2016 年总统竞选期间向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付了 13 万美元，以压制她关于与特朗普发生婚外性接触的指控早些时候。
特朗普去年对 34 项伪造商业记录的重罪表示不认罪，并否认与丹尼尔斯发生性关系。他的律师辩称，向科恩支付的款项是合法的法律费用，并非任何掩盖行为的一部分。
检察官认为，特朗普的律师等到 1 月 18 日（距离预定的陪审团遴选开始仅九周）才传唤美国检察官办公室获取完整案件档案，从而造成了证据问题。
地区检察官阿尔文·布拉格办公室表示，去年要求提供完整文件，但美国检察官办公室仅移交了部分记录。地区检察官办公室表示，特朗普的律师去年 6 月收到了该材料，并有充足的时间从联邦调查中寻求更多证据。
由于证据问题而导致短暂的审判延误并不罕见，但涉及特朗普的案件的任何延误都将是重大的，因为他的其他刑事案件的审判日期尚未确定，距离选举日还有不到八个月的时间。&lt; /p&gt;
辩方还试图推迟审判，直到美国最高法院对特朗普的总统豁免权主张做出裁决之后，他的律师表示，这可能适用于封口费案中的一些指控和证据。最高法院定于 4 月 25 日听取口头辩论。
特朗普在竞选夺回白宫期间多次寻求推迟刑事审判。
“我们希望推迟，”特朗普在前往纽约参加 2 月 15 日听证会时告诉记者。 “显然，我正在竞选。如果你整天坐在曼哈顿的法院里，你怎么能竞选呢？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/trump-hush-money-trial-delayed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官称 Sam Bankman-Fried 因 FTX 欺诈罪应被判处 40 至 50 年徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/15/sam-bankman-fried-ftx-prosecutors-recommend-sentence</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T20:29:12Z法庭外穿着蓝色西装、头发凌乱的男子Sam检察官周五表示，Bankman-Fried 因从现已破产的 FTX 加密货币交易所的客户那里窃取 80 亿美元而被定罪，应入狱 40 至 50 年。
“近年来，他的生活充满了无与伦比的贪婪和傲慢；野心和合理化；曼哈顿的联邦检察官写道：“他们经常用别人的钱来冒险和赌博。” “即使现在，班克曼-弗里德仍然拒绝承认他所做的事情是错误的。”
陪审团于 11 月裁定 32 岁的班克曼-弗里德 (Bankman-Fried) 犯有七项欺诈和共谋罪。班克曼-弗里德可能因犯罪而面临最高 110 年的监禁，他的律师对此判决 最大的金融欺诈案之一现代史上的案例。在成为加密货币的公众形象并将自己定位为新兴的华盛顿权力掮客之后，班克曼-弗里德变成了该行业缺乏监管和潜在炒作不当的象征。
Bankman-Fried 的公司 FTX 曾经是世界上最大的加密货币交易所之一，2022 年估值为 320 亿美元。它通过一场高调的营销活动突然成为主流，其中包括招募拉里·大卫和汤姆·布雷迪等名人出现在超级碗广告中。班克曼-弗里德以总是穿着工装短裤、T 恤和一头凌乱的头发而闻名，曾与比尔·克林顿和托尼·布莱尔等政治大佬一起出现在活动中。
在去年备受瞩目的审判中，检察官将他描绘成一个不负责任的亿万富翁，试图掩盖自己的财务缺陷，同时从投资者那里吸走资金来充实自己。他的几位前高管，包括他时断时续的女友卡罗琳·埃里森，都出庭指控他。
“这起案件一直都是关于撒谎、欺骗和盗窃，我们对此没有耐心，”检察官在审判中表示。
这位前亿万富翁的律师告诉美国地区法官刘易斯·卡普兰，五年半到六年半的监禁是合适的。他们表示 FTX 客户将拿回大部分资金，而且 Bankman-Fried 并没有打算盗窃。
“Sam 是一名 31 岁的初犯，非暴力犯罪者，至少有四名其他有罪的人也参与了该行为，在受害者即将康复的事件中 - 总是班克曼-弗里德的律师在一份量刑前的文件中辩称，“准备收回成本——一美元一百美分”。
尽管班克曼-弗里德的倒台和其他加密丑闻引起了业界越来越多的审查，但包括比特币和以太坊在内的主要加密货币在过去一年中仍然出现上涨。比特币 本月创下历史新高，达到近 73,000 美元的历史纪录价格。
卡普兰法官定于 3 月 28 日在曼哈顿联邦法院对班克曼-弗里德做出判决。班克曼-弗里德计划对他的定罪和判刑提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/15/sam-bankman-fried-ftx-prosecutors-recommend-sentence</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观星者的天堂：俄勒冈地区被评为世界上最大的暗夜天空保护区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/dark-sky-sanctuary-oregon-outback</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T20:24:21Z长带有星星的黑暗天空的曝光图像与晴朗的天空和稀疏的树木，俄勒冈州内陆地区长期以来一直被视为观星者的天堂。现在，该地区拥有世界上最大的暗夜保护区，占地 250 万英亩，可欣赏到原始的夜空景色。
俄勒冈州内陆国际暗夜保护区本周获得认证，成为全球 19 个拥有相同称号的保护区中最大的一个。该保护区覆盖俄勒冈州东南部的莱克县，这是一个大约新泽西州一半大小的偏远地区，最终可能会扩大到超过 1100 万英亩。
根据声明，该地区的天空已经是世界上最黑暗的地区之一 来自 DarkSky International，认证将确保该区域受到保护。
“随着俄勒冈州人口的不断增加和光污染的趋势不断增加，内陆地区无与伦比的规模和质量的黑暗天空将长期成为人类和野生动物的繁星避难所，”环境顾问道恩·尼尔森 (Dawn Nilson) 说道谁撰写了该地区的认证申请。
高沙漠地区也是北美已知最古老的人类居住地之一和太平洋候鸟迁徙路线部分地区的所在地，太平洋迁徙路线是候鸟的主要空中高速公路，也是大角羊和鼠尾草的重要栖息地。据 前往俄勒冈州南部。
Travel Southern Oregon 的执行董事鲍勃·哈克特 (Bob Hackett) 表示，该地区极其偏远，而且令人惊叹，他帮助促成了提名.
“如果你开车上去，你将身处 250 万英亩的山艾树、岩石和羚羊中间，这将是一次非常遥远的体验。这就是为什么它如此黑暗，”哈克特说。
“有时候同时看到这么多星星会让人感到惊讶。它抓住了你，让你停下来，因为你觉得你可以触摸它，”他说。 “这是一种非常个人化的体验，大多数人都会自己或与亲密的朋友或家人一起体验，这是对的。那里有整个宇宙的浩瀚——它几乎让你与地面上的人们更加接近。”
他补充说，鉴于地处偏远，游客在前往该地区之前应做好准备。
该认证涉及联邦、州和地方官员、社区成员和多个司法管辖区长达数年的艰苦努力。 DarkSky International 在 声明。该保护区近 170 万英亩的面积由美国土地管理局监管。
旅游官员希望这一指定将有助于促进该地区的旅游业，造福当地社区。
“我们将为我们所做的工作留下更好的风景，并以[社区]选择的方式推动社区经济发展，”哈克特说。
据 DarkSky International 称，俄勒冈州保护区是全球 200 多个致力于保护夜空的地方之一。其他地点包括加利福尼亚州的死亡谷、英国埃克斯穆尔国家公园和艾诺斯国家公园位于希腊凯法利尼亚岛。据 DarkSky International 称，该倡议始于 20 多年前，旨在通过“有效的照明政策、对环境负责的户外照明和公共教育”来鼓励保护黑暗场所。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/15/dark-sky-sanctuary-oregon-outback</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前指挥官称，博尔索纳罗在被卢拉击败后制定了巴西政变计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/bolsonaro-brazil-coup-lula-testimony</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T20:00:32Z身穿 T 恤的男子手持电话巴西前总统贾尔·博尔索纳罗向高级军事官员赠送了数千名他的支持者袭击首都巴西利亚，试图推翻新政府。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/bolsonaro-brazil-coup-lula-testimony</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚西北部的抗议活动标志着民主斗争开始13周年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/protests-in-north-west-syria-mark-13-years-since-start-of-fight-for-democracy</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T19:01:47Z3 月 15 日，叙利亚人在伊德利卜举行集会，纪念支持民主 13 周年抗议活动席卷全国数千人走上叙利亚叛军控制的西北部街头，纪念民主抗议活动席卷全国13周年全国各地，高呼反对巴沙尔·阿萨德总统和该地区圣战统治者的口号。
政府对 2011 年起义的残酷镇压引发了一场内战，这场内战已造成超过 50 万人死亡，吸引了外国军队和圣战分子，并导致国家分裂。
前基地组织附属组织沙姆解放组织 (HTS) 现在控制着西北部的大片地区，最近几周，数百人走上街头反对 HTS 领导人阿布·穆罕默德·乔拉尼，人们的愤怒依然存在该组织拘留期间一名男子的死亡引发了热议。
数百名抗议者举着叛军旗帜在伊德利卜市游行，其中许多人挥舞着写着“打倒乔拉尼……阿萨德”的标语牌。
35 岁的抗议者穆罕默德·哈努什 (Mohammed Harnoush) 表示，周年纪念日提醒人们，“我们的革命反对所有人……无论是巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad) 还是乔拉尼 (Jolani)”。
“这个民族不应被铁与火统治，”他在城市的主广场上发表讲话时说道。
伊德利卜周围的叛军控制地区约有 300 万人，其中许多人逃离了阿萨德俄罗斯和伊朗支持的政府控制或重新占领的该国其他地区。
72 岁的卡利迪亚·阿加 (Khalidia Agha) 是伊德利卜市数百人高呼反对乔拉尼和阿萨德口号的人之一。
她说政府军杀害了她的一个儿子，另外两个儿子则在六年前消失在 HTS 监狱中。
从那以后她就再也没有收到他们的消息。
“我今天抗议是因为我的孩子们被关进监狱......我所要求的就是看到他们并知道他们在哪里，”她说，眼里充满了泪水。
Suwayda24 媒体报道显示，在南部政府控制的城市苏韦达，数百人走上街头庆祝周年纪念日。
在此之前，大范围的苏韦达地区发生了大约七个月的反政府示威活动，该地区是叙利亚德鲁兹少数民族的中心地带，基本上没有受到战争的影响。
自 2020 年以来，针对经济状况恶化的抗议活动在苏韦达时有发生，最新一波抗议活动是在政府 8 月削减燃料补贴后开始的。
在纪念周年的联合声明中，英国、法国、德国和美国表示，斯韦达抗议活动“表明，13 年前引发抗议活动的对和平、自由和尊严的要求持续存在”。
“叙利亚战争尚未结束，”四方表示，并指出政府对叛军控制地区的轰炸和伊斯兰国组织的袭击。
&lt;旁白&gt;
 相关：我们这个时代的史诗般的失败：西方如何让叙利亚失望

他们拒绝与去年重新加入阿拉伯联盟的阿萨德政权实现任何关系正常化，直到“在政治解决方案方面取得真正、有意义和持久的进展”。
周五，联合国叙利亚问题特使 Geir Pedersen 警告称，经过 13 年的战争，该国“看不到政治解决方案”。
“我们必须优先考虑和平。如果我们不这样做，叙利亚几乎所有指标的严峻下降趋势只会在未来一年持续下去，”佩德森说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2020 年 4 月，叙利亚伊德利卜省阿特玛镇附近与土耳其接壤的叙利亚一侧的难民营。 摄影：Ghaith Alsayed/美联社


大约 720 万人在叙利亚境内的战斗中寻求庇护，还有数百万人逃离该国。
联合国表示，今年叙利亚有 1670 万人需要某种形式的人道主义援助或保护，这是自 2011 年冲突爆发以来的最大数字。
根据联合国数据，约 90% 的叙利亚人生活在贫困之中。
根据联合国儿童福利机构联合国儿童基金会的数据，到 2024 年，叙利亚将有近 750 万儿童需要人道主义援助，这一数字比冲突期间的任何其他时期都要多。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/15/protests-in-north-west-syria-mark-13-years-since-start-of-fight-for-democracy</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>