<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 09:18:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟外交部长在致命俄罗斯对苏米的致命袭击之后开会，因为Zelenskyy向特朗普访问乌克兰 - 欧洲现场直播。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/14/ukraine-russia-war-zelenskyy-trump-putin-europe-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T07：59：56Z     民用汽车在乌克兰苏米的俄罗斯弹道导弹罢工的地点被烧毁。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/14/ukraine-russia-war-zelenskyy-trump-putin-europe-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白莲花之星Aimee Lou Wood谴责SNL的“卑鄙和不舒服”素描</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2025/apr/14/white-lotus-star-aimee-lou-wood-snl-mean-unfunny-sketch-skit</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T06：56：15Z    白莲花中的Aimee Lou Wood   Aimee Lou Wood批评了一个周六夜现场的素描，嘲笑了她的外表，称其为“卑鄙而陌生”。
现年31岁的白莲花之星使用Instagram故事来解决SNL演员莎拉·谢尔曼（Sarah Sherman）使用英国口音和夸张的假肢。的短剧。
“在诚实的模式下 - 我确实发现SNL的意思是不舒服，”她写道，但她说她稍后可能会删除该帖子。
 SNL此后为草图道歉，伍德添加了。
伍德在第三个系列中扮演切尔西迈克·怀特（Mike White）在假期的过程中被发现并紧张局势。
在短剧中，标题为“白色POTUS”，该系列的角色被唐纳德·特朗普（Donald Trump）和他的内心圈子所取代。
在后来的帖子中，伍德（Wood）也出演过性教育和有毒城镇的伍德（Wood）说：“我真可惜，因为我几周前看着它真是太好了。
她补充说：“从积极的角度来看，每个人都同意我的看法，所以我很高兴我说了些什么，而不是对我自己。” 
 Wood分享了来自粉丝的支持信息，其中包括：“不要删除它。这是卑鄙的，大声说出来的力量消除了他们的力量。您在各个方面都不真实，我的牙齿上有很大的缝隙和一个过度的咬合，而您确实使我真正让我感到自己更好。” 。” 。” 。
在最近的GQ炒作访谈伍德说，关于她的外表让她“有点难过”，因为她“没有谈论我的工作”。
在Instagram上，她还解决了面试中的困惑，澄清说她对“丑陋”的评论是源于她自己的不安全感，而不是HBO所说的。
在采访中，伍德解释说，据说怀特是如何为她辩护的，这使她感到不安全。她说：“那是我自己的偏执思想。
“ HBO的任何人都会这么说。我的观点是关于我们的思想如何在我们身上发挥作用。请在为我生气之前仔细阅读。HBO除了超级支持外。” 
在另一个故事中，伍德补充说：“因此，结论今天的咆哮：hbo  - 善良而支持，从不委屈我，所以别管他们。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2025/apr/14/white-lotus-star-aimee-lou-wood-snl-mean-unfunny-sketch-skit</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫医生说，特朗普“完全适合”，管理高胆固醇。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/trump-routine-health-physical-vaccines-cholesterol</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-13T17：44：13Z    穿着海军西装和黄色领带的男人在多个麦克风后面说话  唐纳德·特朗普  - 有史以来当选为美国总统的最古老的人 - 控制着药物的高胆固醇，并具有升高的血压，但“完全适合”，白宫医生sean Barbella在周日发布的一份报告中说，
The US navy captain’s report was published two days after Trump underwent a routine physical.它还说，尽管他的国家卫生部长 Robert F Kennedy Jr 花了多年的时间对疫苗接种的安全性和效力度过了怀疑。
特朗普本人此前曾揭开关于疫苗与自闭症之间联系的说法，通常   。
 Barbella的报告是关于特朗普健康状况的最详细信息，自1月份回到白宫担任第二任总统以来。。

 相关：  rfk jr jr jr jr jr jr jr jr jr jr jr of forsias for自闭症，即即将来临的疫苗官员
“特朗普总统表现出色的认知和身体健康，非常适合执行总司令和国家元首的职责，”巴巴拉在他的报告中写道。
该报告指出，特朗普的高胆固醇是“控制得很好”的，两种药物解决了。
这些药物是rosuvastatin和ezetimibe，是品牌药物的通用名称和Zetia。随着时间的流逝，他们改善了特朗普的胆固醇。
理想情况下，总胆固醇应小于200。在2018年1月的身体上，他的总胆固醇为223。2019年初，阅读时间为196，它在2020年为167。在周日的报告中，它被列为140。
 特朗普的血压在74岁以上128。这被认为升高了。血压升高的人可能会出现高血压（或高血压），除非他们采取措施控制病情。
该报告还指出，特朗普在右耳上疤痕是他的右耳，这是他在去年在宾夕法尼亚州的竞选活动中向他开枪时遭受的枪击伤口。 。
一名特勤局狙击手杀死了攻击者，攻击者致命地射击了一名观众，同时又受伤了。
巴巴拉的报告还引用了特朗普在Covid-19的历史。特朗普在2020年10月在竞选中竞选中的病毒严重回合中住院，以击败乔·拜登（Joe Biden）结束。。
在对他的年龄和敏锐的疑问中，拜登随后于2024年11月退出了与特朗普的选举重赛，并认可了他的副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）接替了他。特朗普赢得了对哈里斯的受欢迎和选举票，以返回总统。
在报告之前的考试结束后，特朗普在空军一号上告诉记者：“我想，好吧……您可以想象的每一次测试，我在那里呆了很长时间，每年的身体。
“我认为我做得很好。” 
特朗普还告诉记者，他接受了认知测试。巴巴拉（Barbella）的报告给了特朗普（Trump）30分之30，以称为蒙特利尔认知评估。
 筛选根据在线信息大约需要10分钟才能进行管理。在线上可用的一个版本要求那些正在筛选的人绘制时钟，重复单词，命名动物，并以七个间隔从100个任务倒数。。
特朗普的休息性心率是每分钟62次，这与先前的测试一致。成人的正常静息心率范围从60节拍到每分钟100次。通常，较低的速度意味着更好的心血管健身。
 路透社和美联社贡献了报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/trump-routine-health-physical-vaccines-cholesterol</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易战中的“无赢家”宣布中国的XI，他前往越南以魅力进攻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/no-winners-in-a-trade-war-proclaims-chinas-xi-as-he-heads-to-vietnam-on-charm-offensive</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T05：47：50Z    一个男人在越南共产党秘书长林的前页面文件照片上阅读当地报纸，与中国总统习近平（R）握手，在习近平于2025年4月14日在河内访问越南之前。从周一从越南开始前往东南亚。
 XI的巡回演出始于河内，还包括对马来西亚和柬埔寨的罕见访问，将寻求与中国最亲密的邻国保持联系，而贸易战中的 
在周一在越南NHAN DAN报纸上发表的一篇文章中，习近平敦促越南“坚定地保护多边贸易系统，稳定的全球工业和供应链，以及开放式的国际环境”，北京的新华社新闻社
他补充说：“贸易战和关税战争将不会引起赢家，而贸易保护主义将无处可去”。
预计XI的访问将寻求强调中国是一个可靠的合作伙伴，与华盛顿进行了对比，华盛顿强加了，然后被暂停，&lt; href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/2025/apr/03/donald-trump-tariffs-tariffs-us-us-administration-countries-biggest-bigntries-biggest--china-myanmar-mandalay一下
越南的官员是制造业强国的官员，当越南受到46％的关税袭击时，即使在安抚特朗普政府的各种努力之后，越南也感到震惊。暂停的关税威胁要毁灭该国雄心勃勃的经济增长计划。
在习近平访问期间，越南和中国将在多个部门签署约40项协议，越南副总理布伊·塔尔（Bui Thanh Son）周六表示。预计这将包括开发越南铁路网络的合作。
越南lam的领导人在周一在州媒体上发表的一篇文章中写道，河内希望促进国防，安全和基础设施方面的合作，尤其是在铁路链接上。。

 相关：  

越南以及许多其他东南亚国家，正在试图维持美国和中国之间微妙的平衡行为。美国是越南的主要出口市场，美国出口占越南GDP的30％。但是，中国是越南最大的进口来源，它依赖于原材料和其他用品，这些原材料和其他用品将用于生产前往美国的出口。
越南传统上试图避免在美国和中国之间采取任何措施，并希望避免对任何一方进行对抗，尤其是在说服华盛顿降低其46％的关税时。
越南容易受到华盛顿的关税攻击，因为它与美国的贸易盈余近年来迅速增长到超过1,230亿（94亿英镑），部分原因是公司搬迁到越南的公司避免了越南的生产，以避免在上次特朗普政府对中国征收的关税。
据路透社报道，河内正在准备打击中国商品，从其领土上运送到美国，以使特朗普政府安抚特朗普政府，并收集对中国敏感出口的控制。它还做出了其他特许权，包括提出要删除美国进口商品的所有关税并承诺购买更多美国商品。
柬埔寨和马来西亚面临49％和24％的关税，也正在寻求与特朗普进行谈判，而 https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/no-winners-in-a-trade-war-proclaims-chinas-xi-as-he-heads-to-vietnam-on-charm-offensive</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利准备通过宪法修正案禁止LGBTQ+聚会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/hungary-poised-to-adopt-constitutional-amendment-to-ban-lgbtq-gatherings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/hungary-poised-to-adopt-constitutional-amendment-to-ban-lgbtq-gatherings</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔的NOBOA在总统投票中再次当选为对他的“毒品战争”的考验</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/ecuador-presidential-election-daniel-noboa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/ecuador-presidential-election-daniel-noboa</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉丁美洲文学的巨人Mario Vargas Llosa逝世89岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/apr/14/mario-vargas-llosa-dies-aged-89-cause-of-death</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/apr/14/mario-vargas-llosa-dies-aged-89-cause-of-death</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚学者拒绝参加我们会议，因为担心被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/apr/14/australian-academics-refuse-to-attend-us-conferences-for-fear-of-being-detained</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/apr/14/australian-academics-refuse-to-attend-us-conferences-for-fear-of-being-detained</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普警告智能手机的豁免，电子产品将是短暂的，承诺未来的关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-warns-exemptions-on-smartphones-electronics-will-be-short-lived-promises-future-tariffs-president-china</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T00：21：52Z    美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）到达佛罗里达州迈阿密的UFC活动。 豁免智能手机，笔记本电脑和其他电子产品违反中国进口关税的豁免将是短暂的，唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，没有人警告说，没有人在“下车”。&gt;&gt;&gt;。
“没有关税&#39;例外&#39;，特朗普在周日的社交媒体帖子中说：“这些产品受到现有20％的芬太尼关税的约束，他们只是朝着其他关税&#39;桶。
在他的真相社会平台上的帖子中，特朗普承诺将对半导体部门和“整个电子供应链”进行国家安全贸易调查。
“我们不会被其他国家，尤其是中国等敌对的贸易国家拘留。” 。

 相关： 
白宫有美国股票市场为预计在宣布后恢复。苹果和芯片制造商NVIDIA的股票在将进口到美国的产品的关税被提升90天后飙升。。
然而，特朗普的商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）周日表示，来自中国的关键技术产品将在未来两个月内与半导体一起面临新的职责。
卢特尼克说，特朗普将在一个或两个月内对智能手机，计算机和其他电子产品制定“特殊的关税类型”，以及针对半导体和药品的部门关税。他说，新职责将不超出特朗普对中国所谓的互惠关税。。
“他说他们免于互惠关税，但它们被包括在大概一两个月内的半导体关税中。” “这些是国家安全，我们需要在美国制造的。” 
自从特朗普发起了全球关税袭击以来，世界上两个最大的经济体被锁定在一场快速发展的边缘游戏中，特别针对中国进口。
Tit-for-tat exchanges have seen US levies imposed on China rise to 145%, and Beijing setting a retaliatory 125％对美国进口的征税。
特朗普对关税的来回袭击引发了华尔街自2020年大流行以来的最疯狂的波动。基准标准＆amp;自从特朗普于1月20日上任以来，穷人的500指数下降了10％以上。
在宣布了数十个贸易伙伴的进口税之后， Trump突然发布了90天的plupper of他们的大多数人。中国被排除在缓刑之外。
特朗普的关税的后果以及随后的鞭打政策逆转 - 在美国经济中发出了冲击波，投资者倾倒了政府债券，美元滚滚和消费者的信心。 
美国参议员伊丽莎白·沃伦（Elizabeth Warren）批评了对特朗普关税计划的最新修订，经济学家警告说，这可能会使经济增长和助长通货膨胀。
“没有关税政策 - 只是混乱和腐败，”沃伦在ABC的“本周”中说，在特朗普在社交媒体上的最新帖子之前发表讲话。
北京的商务部曾表示，周五的举动仅“代表一小步”，并坚持认为特朗普政府应“完全取消”整个关税策略。
中国在不断升级的贸易战争中试图加强与邻国的联系。中国主席， 与路透社和法国 - 帕斯 - 帕斯 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/14/trump-warns-exemptions-on-smartphones-electronics-will-be-short-lived-promises-future-tariffs-president-china</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普的Zelenskyy  - 来看看普京的战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/ukraine-war-briefing-zelenskyy-to-trump-come-and-see-putins-war-for-yourself</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-14T00：31：05Z    在碎片&lt; /div&gt; 的背景下，穿着头盔，防弹衣和高可见性服装的救援人员&lt; /div&gt; 

Volodymyr Zelenskyy, the Ukrainian president, has urged Donald Trump to visit Ukraine to “understand what Putin did”. In a CBS interview broadcast on Sunday, Zelenskyy said: “Please, before any kind of decisions, any kind of forms of negotiations, come to see people, civilians, warriors, hospitals, churches, children destroyed or死亡。”  

 俄罗斯周日在乌克兰苏米市的导弹罢工表明，迫切需要对俄罗斯停火，宣布法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）。 “需要采取强有力的措施来对俄罗斯施加停火。法国与合作伙伴一起不懈地朝着这一目标努力。”  

 至少有34人被杀，当人们前往教堂参加Palm Sunday 时，两枚导弹降落在拥挤的市中心。一辆撞上了装满乘客的手推车巴士。死者中有两个是孩子。 

 德国在等待的总理弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）称其为“一种挑战性的行为……这是一场严重的战争犯罪，有意和意图”。梅尔兹（Merz）与广播公司（Broadcaster Ard Ard）说：“这就是回应：这就是回应：这就是[Vladimir]与他人所说的那样，这是一个与他说的那些愿意的人，因为他不愿意与他说，我们愿意为我们提供了一个认真的说法。作为弱点。” 意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）说，她谴责了这种“新的可怕而胆怯的俄罗斯袭击……这违背了所有真正的互动，以支持和平”。 

 欧盟负责人安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）说：“俄罗斯继续其暴力运动，再次表明这场战争存在并持久，仅是因为俄罗斯选择了。” 英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）说，他“对俄罗斯对苏米（Sumy）的平民的恐怖袭击感到震惊”，俄罗斯总统“现在必须同意在没有条件的情况下立即停火”。   

 Zelenskyy呼吁盟友对俄罗斯施加“强大的压力”，或者它将继续拖延战争。 Zelenskyy说：“自普京忽略了美国提出的完整和无条件停火的提议以来，已经两个月了。” “不幸的是，他们在莫斯科充满信心，他们有能力继续杀人。我们需要采取行动改变局势。”  

 华盛顿的做法是试图通过直接与莫斯科交谈来谈判战争的结局，同时大部分对俄罗斯对平民的袭击保持沉默。 ，华盛顿的做法一直在尝试结束战争。俄罗斯。
 
 周日特朗普政府对进行了一些谴责。国务卿 马可·鲁比奥（Marco Rubio）表示：“美国对受害者表示最深切的慰问，以使当今恐怖的俄罗斯对苏米的恐怖导弹攻击。这是一个悲惨的提醒，特朗普总统及其政府为何将这么多的时间和努力投入到这场战争中，并努力结束这场战争，并没有达到一场公正和持久的努力。可见的一部分，试图结束停火 - 说：“ 今天在苏米（Sumy）中对苏米（Sumy）的平民目标的棕榈周日袭击，越过任何体面。”  

  土耳其国防部周日表示，土耳其和外国国家的军事代表将于周二和周三在土耳其开会，讨论乌克兰和俄罗斯之间停火的黑海安全。它没有指定参加的国家。 
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/14/ukraine-war-briefing-zelenskyy-to-trump-come-and-see-putins-war-for-yourself</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗里·麦克罗伊（Rory McIlroy</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/apr/14/rory-mcilroy-secures-career-grand-slam-after-dramatic-masters-playoff-win-over-justin-rose</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/apr/14/rory-mcilroy-secures-career-grand-slam-after-dramatic-masters-playoff-win-over-justin-rose</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监督拆除美国国际开发署的特朗普官员离开美国国务院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/trump-pete-marocco-leaves-state-department</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-13T23：42：44Z     在迷你麦克风背后的人 特朗普政府官员Pete Marocco在拆除美国国际发展机构（USAID）方面发挥了重要作用，已离开国务院。 
唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府已移交了几乎所有美国国际开发署的工作人员，因为亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）所谓的“政府效率部”已削减了资金，并在联邦官僚机构中驳回了承包商，以此称为浪费支出的袭击。 
“皮特（Pete）被带到了一项庞大的任务中 - 对在外国援助上花费的每一美元进行详尽的审查。他执行了这项历史性的任务并暴露了纳税人的严重滥用。
“我们所有人都希望皮特在下一个任务中为Pete提供大事，”这位官员补充说。。
消息人士告诉路透社，曾是国务院外国援助主任的玛洛科（Marocco）可能已被赶出，但他们拒绝提供进一步的解释。 

 相关：  Musk的Doge，以解雇USAID的所有本地工人和美国外交官

最近在星期四，他在国务院举行了一次“听力会议”，并与近二十名专家讨论了外国援助的未来，并寻求投入的未来，并熟悉该活动的消息人士，并邀请了路透社看到的会议。 。
当他不到一个月前回到国务院时，他在一封内部电子邮件中说：“我将返回我的帖子，担任外国援助总监，以将价值带回美国人民。” 
特朗普声称没有证据表明美国国际开发署（USAID）充满了欺诈行为，并由“激进的左疯子”经营，而马斯克则错误地指控它是“犯罪”组织。
特朗普周二的政府恢复至少六项最近取消了美国外国援助计划以寻求紧急食品援助。
几天前做出的快速逆转决定了特朗普削减外国援助的快速射击性质。这导致计划被削减，恢复然后再次削减，破坏了国际人道主义行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/trump-pete-marocco-leaves-state-department</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1970年代电视联合创作者让·马什（Jean Marsh）在楼下，楼下，享年90岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/apr/13/jean-marsh-co-creator-of-1970s-tv-hit-upstairs-downstairs-dies-at-90</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-13T21：06：17Z    让·马什（Jean Marsh）和戈登·杰克逊（Gordon Jackson）饰演戈登·杰克逊（Gordon Jackson）在楼上的巴特勒（Hudson the Butson），楼下，楼下    Jean Marsh是演员和作家Jean Marsh，以1970年代的电视在楼下，楼下的电视表演，楼下，享年90岁。&gt; 90岁。
电影制片人迈克尔·林赛·霍格（Michael Lindsay-Hogg）是马什（Marsh）的密友，她说她周日因伦敦家中的痴呆症而死于痴呆症。
“让·吉恩（Jean）在床上和平死亡，她的一位非常有爱心的护理人员照顾了。” “您可以说我们已经很近60年了。她和我遇到过的任何人一样明智和有趣，而且非常漂亮，善良，而且像女演员和作家一样才华横溢。
“一个本能地善解人意的人，被所有遇见她的人所爱。我们在过去40年中几乎每天都在电话上发言。” 
在楼下，涵盖了爱德华时期英格兰的阶级关系，从1971年到1975年在英国进行了五个系列赛，并在美国也被放映。它赢得了七项艾美奖奖和皮博迪奖，马什（Marsh）在1975年的戏剧系列剧《罗斯（Rose）》（Rose）的著作《罗斯（Rose）》（Rose）的《优雅贝拉米（Bellamy）家族的首席女仆》（Rose）中赢得了艾美奖杰出主角。



 2012年的让·马什（Jean Marsh）收到她的obe。 照片：肖恩·登普西/pa 


 Marsh还共同创建了Eliott的家，并出现在1963年的Cleopatra等电影中，1972年Frenzy，Eagle于1976年登陆，1980年降落，1980年，1985年返回Oz，1985年返回Oz，1988年，1988年，1994年和Monarch于2000年。



楼上，楼下，后排，从左到右的一些演员，让·马什（Jean Marsh），克里斯托弗·贝西（Christopher Beany），安吉拉·巴德利（Angela Baddeley），戈登·杰克逊（Gordon Jackson）和杰奎琳·汤（Jacqueline Tong）。中排，从左到右；西蒙·威廉姆斯，梅格·永利·欧文和大卫·兰顿。坐在地板上，莱斯利·安妮（Lesley Anne Down）和珍妮·托马辛（Jenny Tomasin
 

她以在《神秘博士宇宙》中的出现而闻名，包括在十字军东征中的英格兰琼（Joan of England），然后是第一位医生的同伴萨拉·王国（Sara Kingdom）。她后来描绘了第七位医生对面的反派。
 Marsh在2012年因戏剧服务而被授予OBE。
这位演员于1934年7月1日出生在林奇·托伦·马什（Lyndsay Torren Marsh）。闪电战开始时她六岁，她开始芭蕾舞课，并对表演艺术感兴趣。马什（Marsh）并没有从事传统职业，而是去了戏剧学校 - 她的父母认为这是一个实践上的举动，根据纽约时报。
在1972年，她告诉《卫报》：“如果那时您很工人班，那么您就不会想到科学的职业。
马什想到了楼上的想法，楼下和她的朋友艾琳·阿特金斯（Eileen Atkins）在法国南部的一个富裕朋友的房子里居住时。在解释说她希望自己经常生活在奢侈品中之后，Marsh提出了创建一个探索家庭动态阶级关系的表演的想法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/apr/13/jean-marsh-co-creator-of-1970s-tv-hit-upstairs-downstairs-dies-at-90</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢比奥说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/us-deportations-el-salvador-marco-rubio</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-13T21：24：34Z    穿着海军西装和领带的男人看上去他的左 美国又驱逐了10个人，指称是帮派成员 el salvador ，国务卿 Marco Rubio  Marco Rubio 在星期日，该乡村总统在星期日，一个乡村总统访问了这位乡村总统，拜访了        
“昨晚，来自MS-13的另外10名罪犯和Tren de Aragua外国恐怖组织抵达了萨尔瓦多，”卢比奥在Twitter/x邮局中说。


昨晚，来自MS-13和Tren de Aragua外国恐怖组织的另外10名罪犯抵达萨尔瓦多。 
 @potus 和总统

 补充说。补充说，
美国总统将于周一在白宫与布克利见面。
特朗普在周六表示，他期待与布克尔会面，并称赞他从美国带走了“敌方外星人”。他说，这两个国家正在与“根除恐怖组织”紧密合作。
政府官员反复发表公开声明，指控被拘留的移民是尚未在法庭上备份的帮派成员。
根据1798年《外国敌人法》，特朗普政府已将数百名委内瑞拉人驱逐到萨尔瓦多的一名监狱。
在萨尔瓦多持有的移民的律师和亲戚说，他们不是帮派成员，也没有机会与美国政府主张竞争他们的主张。特朗普政府说，它审查了移民，以确保他们属于特伦·德·阿拉古亚（Tren de Aragua），该组织标记了一个恐怖组织。

 相关： 
驱逐出境在联邦法院受到质疑。美国最高法院表示，美国政府必须向移民被拘留者发出足够的通知，以允许他们对其驱逐出境进行诉讼。它没有说El Salvador中的人们如何寻求司法审查。
马里兰州的一名男子被 白宫最近受到了抨击。他被驱逐出境，主要由委内瑞拉人驱逐飞往萨尔瓦多的埃尔萨尔瓦多，政府曾被指控为帮派成员，并承担了没有听证的特殊权力来开除。。
特朗普行政律师是      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/13/us-deportations-el-salvador-marco-rubio</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普对手机征收关税后，美国股市预计将恢复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/apr/13/us-stock-markets-expected-to-recover-after-trump-drops-tariffs-on-mobiles</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-13T17：36：35Z    纽约证券交易所地板上的交易商 美国股市有望在周一唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五深夜将智能手机和笔记本电脑进口的智能手机和笔记本电脑的进口。&gt;
苹果和芯片制造商NVIDIA的股票在将其进口到美国的产品的关税被取消90天后，在飙升。。
在共和党领导人担心智能手机成本飙升会引发选民反弹的压力之后，临时缓刑被广泛地视为攀升。美国零售商进口了所有智能手机的80％，其中许多是来自中国的，特朗普的关税总额为145％。
美国海关和边境保护局说，笔记本电脑，硬盘驱动器，智能手机，平板式监视器和某些芯片等物品将有资格获得豁免。还排除了用于制造半导体的美国以外制造的重要机器。

 相关： 未对关税进行撤退。几个小时后，他眨了眨眼 

这意味着这些产品将避免中国关税，并在新政权捕获的其他国家 /地区征收10％的基准关税。 
 特朗普在周六晚上在空军一号上发表讲话时说，他将对周一的最新豁免规则更加明确。他说：“我们一直在赚很多钱。” “这是相反的。其他国家，特别是中国正在赚很多钱。”  
 尚不清楚豁免将持续多长时间，或者是否会在特定产品上协商单独的关税。

 相关：  

中国对全部
然而，美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）说，他说，这一缓刑很可能会在90天内取消，并重申了特朗普的长期计划，将不同的，具体的特定征税对该行业应用。。
在NBC上发表讲话时说：“所有这些产品都将属于半导体，并且他们将具有特殊的关税焦点类型，以确保这些产品已重新使用。我们不能依靠中国来实现我们需要的基本事物。” &gt;&gt; &gt;&gt;&gt; &gt;
卢特尼克驳回了对特朗普缓刑的解释，认为这反映了总统的意识到，他的中国关税不太可能在不久的将来将更多的智能手机，计算机和其他小工具的制造转移到美国。 
苹果已经花了数十年的时间在远东（包括中国内部）建立了一个精心调整的供应链。该公司已承诺在未来四年内将一些设施搬回美国，这将花费500亿美元，包括在德克萨斯州为人工智能服务器建造一家巨大的工厂，但希望随着它扩大其销售额的大部分国际网络。   
上周向美国对进口征收关税的举动殴打了Tech的Magnificent Seven -Apple，Microsoft，Nvidia，Amazon，Tesla，Google父母Alphabet和Facebook Parent Meta Platform。
从4月2日起，他们有一次损失了2.1亿美元，即其价值的14％。自特朗普在中国以外的关税停止后，股票自上周三以来康复，允许科技公司使用印度和其他导管进口智能手机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/apr/13/us-stock-markets-expected-to-recover-after-trump-drops-tariffs-on-mobiles</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>