<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 09:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：真主党证实指挥官易卜拉欣·阿基尔在贝鲁特空袭中身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/21/middle-east-hezbollah-ibrahim-akil-israel-gaza-war-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T08:18:31Z真主党提供的指挥官易卜拉欣·阿基尔 (Ibrahim Akil) 的未注明日期的照片，他是周五以色列空袭中至少 14 名遇难者之一]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/21/middle-east-hezbollah-ibrahim-akil-israel-gaza-war-latest</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷鸟神机队和小猪佩奇角色配音演员大卫·格雷厄姆去世，享年 99 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/21/david-graham-voice-of-thunderbirds-and-peppa-pig-characters-dies-aged-99</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T07:19:24Z大卫·格雷厄姆 (David Graham) 于 2015 年在名为《雷鸟神机队》的羊肖恩雕塑旁。大卫·格雷厄姆 (David Graham) 曾为《雷鸟神机队》和《小猪佩奇》中的角色配音，现已去世，享年 99 岁。已经确认。
这位出生于伦敦的明星还为《神秘博士》中的邪恶戴立克配音，并在一个秘密组织试图拯救世界的系列剧中，为雷鸟神机队木偶角色——水下航天员戈登·特雷西、科学家布莱恩斯和佩内洛普夫人的司机阿洛伊修斯“大鼻子”帕克配音。
雷鸟神机队创作者格里·安德森的儿子、电视制片人杰米·安德森在给 PA 通讯社的一份声明中表示，他“非常难过地确认大卫去世，享年 99 岁”。
他补充道：“就在几周前，我和 2,000 名安德森粉丝一起参加了伯明翰的格里·安德森音乐会，我们为他唱了生日快乐歌——这是一个多么快乐的时刻。
“而现在，仅仅几周后，他就离开了我们。大卫总是善良慷慨地奉献他的时间和才华。多么有才华啊。
“从戴立克到猪爷爷，以及安德森节目的众多配音，包括《大脑》、《戈登·特雷西》和标志性的帕克。我们会非常想念他的。”
格雷厄姆在 ITV 翻拍的《雷鸟神机队》中回归饰演帕克，该剧于 2015 年至 2020 年播出，但没有在罗恩·库克担任该角色的 2004 年真人电影中出演。
1965 年的原版《雷鸟神机队》由杰里·安德森创作，他于 2012 年去世，他的第二任妻子西尔维娅是佩内洛普夫人的配音，她于 2016 年去世。
安德森的官方账号在 X 上说：“大卫一直是我们安德森娱乐公司的好朋友。我们会非常想念你的，大卫。我们的心与大卫的朋友和家人同在。”
格雷厄姆在儿童节目《小猪佩奇》中扮演猪爷爷，还为《本和霍利的小王国》中的角色配音。
他亲自出演的角色包括《神秘博士》、《加冕街》和《急诊室》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/21/david-graham-voice-of-thunderbirds-and-peppa-pig-characters-dies-aged-99</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯寻求世界各国领导人支持未来愿景</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/un-chief-antonio-guterres-to-seek-world-leaders-backing-for-vision-of-the-future</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/un-chief-antonio-guterres-to-seek-world-leaders-backing-for-vision-of-the-future</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安吉拉·雷纳坚称，凯尔·斯塔默的支持率将反弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/21/keir-starmer-popularity-ratings-will-bounce-back-angela-rayner-insists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/21/keir-starmer-popularity-ratings-will-bounce-back-angela-rayner-insists</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚警方称，被俘新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯在西巴布亚获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/captive-new-zealand-pilot-phillip-mehrtens-freed-in-west-papua-say-indonesia-police</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T04:09:05Z2023 年 2 月 7 日被西巴布亚民族解放阵线劫持为人质的新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens)。印尼警方称他已被释放。新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 在被西巴布亚民族解放阵线劫持后获释。印尼警方表示，在印尼西巴布亚地区被关押了一年半以上。
警方在周六的一份声明中报告了这一举动，此前该地区的叛军本周提出了条件
梅尔滕斯曾是捷星航空的飞行员，2023 年 2 月被西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 劫持为人质，作为其推动脱离印尼独立的筹码。此前，他驾驶一架小型商用客机降落在巴布亚叛乱活动日益猖獗的中心恩杜加的帕罗机场。

相关：西巴布亚叛军提出释放新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯的条件

周二，TPNPB 发布声明，概述了释放条件，详细说明了印尼政府应遵循的若干条件，包括允许媒体“公开”参与释放过程。
它还呼吁印尼政府在梅尔滕获释期间暂停军事行动，并呼吁新西兰政府“提供梅尔滕斯在 TPNPB 工作了一年零七个月，这为他提供了一个“空间”，让他可以表达“他的感受”。
梅尔滕斯被绑架再次引起了人们对自 1969 年印度尼西亚控制前荷兰殖民地以来，在巴布亚新几内亚西半部西巴布亚肆虐的长期致命冲突的关注。
TPNPB 是自由西巴布亚运动的武装派别，该运动一直要求就自决进行公平投票。
西巴布亚土著人的和平公民抗命行为，例如举起被禁止的“晨星”旗，遭到了警察和军队的镇压暴行和长期监禁。。
2022 年，联合国人权专家呼吁紧急和不受限制地向该地区提供人道主义援助，因为人们严重担心“对土著巴布亚人的令人震惊的虐待行为，包括杀害儿童、失踪、酷刑和大规模流离失所”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/captive-new-zealand-pilot-phillip-mehrtens-freed-in-west-papua-say-indonesia-police</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：因担心俄罗斯间谍活动，乌克兰官方设备禁止使用 Telegram</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/ukraine-war-briefing-telegram-banned-from-official-ukrainian-devices-amid-russian-spying-fears</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/21/ukraine-war-briefing-telegram-banned-from-official-ukrainian-devices-amid-russian-spying-fears</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国士兵特拉维斯·金逃往朝鲜后因逃兵罪被判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/21/us-soldier-travis-king-sentenced-for-desertion-after-fleeing-into-north-korea</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T00:54:28Z美国陆军士兵特拉维斯·金他的律师表示，去年逃往朝鲜的一名美国士兵在认罪协议中承认逃兵罪后被判处 12 个月监禁。
由于律师富兰克林·罗森布拉特周五表示，由于表现良好且服刑时间已满，这名士兵被释放。
特拉维斯·金面临 14 项指控，这些指控与他去年 7 月在朝鲜半岛非军事区 (DMZ) 观光期间从韩国越过边境逃往朝鲜以及之前的事件有关。
他对五项指控表示认罪——逃兵、袭击士官和三项不服从军官的指控——这是军事法官周五接受的协议的一部分。
2023 年 7 月，金驻扎在韩国，在酒吧醉酒斗殴和在韩国监狱服刑后，他本应飞回德克萨斯接受纪律听证会。

相关：朝鲜在近五年后重新向游客开放，但会有人去吗？

相反，他走出首尔机场，参加了非军事区观光旅行，并越过戒备森严的边境，在那里被朝鲜共产党当局拘留。
平壤曾表示，金叛逃朝鲜是为了逃避“美国军队的虐待和种族歧视”。
但在完成调查后，朝鲜于 9 月“决定驱逐”金，原因是他非法侵入其领土。
律师罗森布拉特在周五的声明中表示：“根据认罪条款，法官协议规定，特拉维斯将被判处一年监禁、降级为二等兵（E-1）、没收所有工资和津贴，并处以不光彩退伍。
“特拉维斯已经服刑，表现良好，现已获释并将返回家园，”声明中说道。
“特拉维斯·金一生都面临着重大挑战，包括艰难的成长经历、接触犯罪环境以及精神健康问题，”罗森布拉特说道。 “所有这些因素都加剧了他在军队中面临的困难。”
美国陆军特别审判顾问办公室在一份声明中确认了金的认罪，并表示“根据认罪协议的条款，所有其他指控和说明均被驳回”。
“今天军事法庭的结果是公平公正的，反映了金犯下的罪行的严重性，”检察官艾莉森·蒙哥马利少校在声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/21/us-soldier-travis-king-sentenced-for-desertion-after-fleeing-into-north-korea</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本两名女子在家中被发现死亡近 50 年后，意大利一名男子被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/21/man-arrested-in-italy-nearly-50-years-after-two-melbourne-women-found-dead-in-their-home</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T00:32:51Z1977 年，Suzanne Armstrong 和 Susan Bartlett 在墨尔本科林伍德 Easey Street 的家中被发现死亡。一名男子因杀害她们在意大利被捕一名男子因杀害她们在意大利被捕1977 年，两名女性苏珊·阿姆斯特朗和苏珊·巴特利特被谋杀，她们被发现死在位于科林伍德伊西街的墨尔本家中。
澳大利亚东部时间周四晚上，一名 65 岁的希腊和澳大利亚双重国籍男子在罗马机场被捕。
维多利亚警方将寻求引渡令以将其送回墨尔本。
阿姆斯特朗和巴特利特于 1977 年 1 月在他们租住的科林伍德露台房屋中被杀，当时阿姆斯特朗 16 个月大的幼儿在另一个房间里睡觉。
1 月 13 日，两名女性的尸体在房子里被发现，距离她们最后一次被人看见还活着已经过去了三天，当时孩子痛苦不堪、脱水，但除此之外没有受伤。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

警方称，27 岁的阿姆斯特朗和 28 岁的苏珊都被刺了好几刀。
众所周知，伊西街谋杀案是墨尔本最引人注目的悬案之一，数十年来一直未破。
2017 年，警方悬赏 100 万美元，奖励任何提供新信息的人，这些信息可能有助于逮捕和定罪肇事者。
该案是多部书籍和播客的主题。
虽然调查仍在进行中，但首席专员 Shane Patton 在周六的一份声明中表示，逮捕该男子是“一项重要突破”。
“47 多年来，来自凶杀组不知疲倦地努力寻找谁应该为苏珊·阿姆斯特朗和苏珊·巴特利特的死亡负责，”巴顿说。
“许多人付出了巨大的努力才使我们走到今天这一步……这起犯罪袭击了我们社区的核心——两名妇女在自己的家中，她们本应感到最安全。”
巴顿还承认“阿姆斯特朗和巴特利特家族的持久韧性，他们悲痛了四十多年，毫无疑问这对他们来说将是一个非常情绪化的时刻”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/21/man-arrested-in-italy-nearly-50-years-after-two-melbourne-women-found-dead-in-their-home</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在威斯康星州集会上抨击特朗普“不道德”的堕胎禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/kamala-harris-trump-abortion-wisconsin</link>
      <description><![CDATA[2024-09-21T00:07:15Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周五在威斯康星州的集会上。卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在威斯康星州麦迪逊市 (Madison) 竞选，麦迪逊是该州的深蓝首府和大学城，民主党希望这里能吸引足够多的选民，在总统选举中获胜。候选人的支持。
“我们知道这将是一场激烈的竞选，直到最后，”哈里斯说。“我们在这场竞选中处于劣势，我们还有很多艰苦的工作要做。”
威斯康星州选民在 2016 年和 2020 年总统选举中以微弱优势获胜。唐纳德·特朗普在 2016 年以大约 22,000 票的优势赢得了该州，而 2020 年乔·拜登仅比特朗普多 20,000 票。
到目前为止，威斯康星州的民意调查显示哈里斯和特朗普不相上下。本周进行的三项民意调查凸显了这场竞争有多么激烈：美国退休人员协会 (AARP)、马里斯特大学 (Marist) 和昆尼皮亚克大学 (Quinnipiac University) 的民意调查显示，这场竞争几乎打成平手，哈里斯在每项民意调查中仅领先特朗普一个百分点。

相关：希拉里·克林顿：“看到卡玛拉·哈里斯取得我没有取得的突破将令人兴奋不已”

在竞选过程中，哈里斯强调了她对堕胎权的支持，这是她竞选的核心，也是激发年轻选民的议题。
“这是不道德的，”哈里斯谈到罗诉韦德案被推翻后实施的众多堕胎禁令时说道。 “让我们达成共识，人们不必放弃自己的信仰或根深蒂固的信念，就同意政府不应该告诉她该做什么。”
哈里斯描述了与一位年轻女子的母亲会面的情景，这位年轻女子在乔治亚州因堕胎被拒绝而死于败血症。
“安伯·妮可·瑟曼，”哈里斯说。“我答应过她妈妈，我会每次都说出她的名字。”
无论谁赢得威斯康星州的普选，都将获得该州的全部 10 张选举人票，从而使该州在总统选举中拥有不成比例的发言权，而麦迪逊庞大的大学年龄人口等群体将在决定结果方面发挥关键作用。其中一些学生参加了周五的集会。
“看到一个真正快乐的人真是太好了，”威斯康星大学麦迪逊分校二年级学生凯特琳·奥尔森说。在拜登与特朗普的辩论中，奥尔森说：“感觉就像‘这太可怕了’。现在卡玛拉参选了，我感觉‘好吧，再高兴一点’。”
“我认为我们的支持率会比预期的更高，”杰克·莱斯默 (Jake Leismer) 说，他是一名大学新生，他从校园乘坐巴士，与奥尔森和一群学生一起参加了集会。
据一位熟悉哈里斯竞选团队在威斯康星州人员配备情况的消息人士透露，这个由民主党协调的竞选团队在选票上为民主党人竞选，已在全州雇用了七名全职校园组织者和一名青年组织协调员。麦迪逊校园组织者凯利·康纳 (Kelly Connor) 表示，该活动受到了热烈欢迎——甚至举行了篝火晚会，以仪式性地焚烧威斯康星州不公平的选举地图副本，该州在经过多年的进步党和民主党组织后，今年放弃了该地图。
“我们有很多从未做过志愿者的志愿者，他们想出去敲门，”康纳说。
威斯康星州的年轻人效应在 2023 年充分显现出来，当时大学生们成群结队地选举珍妮特·普罗塔西维奇 (Janet Protasiewicz) 进入威斯康星州最高法院，在法官席上形成了自由派多数。竞选的核心是堕胎权，自从罗诉韦德案的失败引发了该州 175 年的禁令以来，堕胎权一直陷入法律纠纷。
“他们知道利害关系，”康纳说。 “这次选举是法西斯主义与民主的较量，学生们愿意尽一切努力确保唐纳德·特朗普永远不会再踏入白宫。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/kamala-harris-trump-abortion-wisconsin</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄石公园走失的猫历经两个月跋涉 800 英里与主人团聚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/yellowstone-lost-cat-rayne-beau-found</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T19:58:48Z标牌上写着“黄石国家公园”一对加州夫妇在黄石国家公园丢失了他们心爱的猫，伤心欲绝，担心它的下落，两个月来一直如此。一片比美国一些州还大的荒野。
但随着夏天的结束，他们的悲剧故事也结束了。上个月，Benny 和 Susanne Anguiano 与他们失踪的猫 Rayne Beau 团聚了，此前一个动物福利组织打电话告诉他们，他们的猫在加利福尼亚州罗斯维尔被找到，距离黄石公园约 800 英里（1,287 公里）。
6 月，这对夫妇去国家公园露营，他们的猫被荒野中的某种东西吓了一跳。Rayne Beau 跑进了树林，60 天后他们再也没有见到它。在旅途中，他们每天都在寻找，摆放零食和玩具，希望它能回来，但没有成功。
“我们不得不独自离开，”Susanne Anguiano 告诉 KSBW。“那是最艰难的一天，因为我觉得自己抛弃了他。”
8 月初，Rayne Beau 的微芯片派上了用场。
这对夫妇收到了宠物追踪服务 Pet Watch 的消息，表示他们的猫在罗斯维尔的当地动物保护协会分支机构被发现。一名女子在街上发现了独自一人的雷恩·博，并将他带到了收容所。

相关：猫在“火化”四天后意外回家

“他真的精疲力竭了，”苏珊娜说。 “他可能已经没有多少力气再走下去了。”
Susanne 首先在Facebook上分享了他们过山车般的经历，并解释说她之前没有讲出来是因为“这太令人痛苦了”。
Rayne Beau 究竟是如何从黄石公园走到罗斯维尔 800 英里的，这仍然是个谜，但这对夫妇表示，他们希望分享他们的故事可能会促使有人站出来提供任何细节。在接受 KSBW 采访时，这对夫妇还敦促其他宠物主人安装追踪器，以免永远失去宠物。
据美国兽医协会估计，美国每年有 1000 万只狗和猫丢失或被盗。收容所中只有 50 只猫中的 1 只回到主人身边，但植入微芯片后，近五分之二的猫可以与家人团聚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/yellowstone-lost-cat-rayne-beau-found</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄亥俄州共和党州长谴责特朗普和万斯对斯普林菲尔德的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/mike-dewine-ohio-trump-vance-haitian-immigrants</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/20/mike-dewine-ohio-trump-vance-haitian-immigrants</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛警方认为稀有北极熊具有威胁，开枪将其击毙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/rare-polar-bear-shot-dead-by-police-in-iceland-after-being-thought-a-threat</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T18:45:08Z警方射杀的死熊当局称，在冰岛一个偏远村庄发现的一只稀有北极熊因被视为威胁而被警方射杀。
在警方咨询了西峡湾警察局局长海尔吉·詹森表示，国家环境局拒绝将这只动物转移。
“我们不想这样做，”詹森说。“在这种情况下……这只熊离一座避暑别墅很近。那里有一位老妇人。”
詹森说，当熊翻找她的垃圾时，主人独自一人，她很害怕，把自己锁在楼上。她通过卫星联系了首都雷克雅未克的女儿，并寻求帮助。
“她待在那里，”詹森说，并补充说该地区的其他避暑居民已经回家了。 “她知道危险。”

相关：碰撞路线：气候危机迫使北极熊挡在人类的道路上

据冰岛自然历史研究所科学收藏部主任安娜·斯维因斯多蒂尔 (Anna Sveinsdóttir) 介绍，北极熊并非冰岛本土动物，但偶尔会从格陵兰岛沿着浮冰旅行上岸。过去几周，人们在北海岸发现了许多冰山。
周四被射杀的熊是自 2016 年以来该国首次发现熊。目击熊的情况相对罕见，自九世纪以来，在冰岛仅记录了 600 起。
虽然熊在冰岛是受保护物种，禁止在海上杀死熊，但如果它们对人类或牲畜构成威胁，则可以杀死它们。
该研究所表示，在两只熊于 2008 年抵达后，关于杀死濒危物种的争论导致环境部长任命了一个工作组来研究这一问题。工作组得出结论，杀死流浪熊是最合适的应对措施。
该组织表示，这种非本土物种对人类和动物构成了威胁，将它们送回约 180 英里外的格陵兰岛的成本高昂。研究还发现，格陵兰岛东部有健康的熊群，熊很可能来自那里。
这只体重在 150 到 200 公斤之间的幼熊将被带到研究所进行研究。科学家于周五从熊身上取了样本。
Sveinsdóttir 说，他们将检查寄生虫和感染情况，并评估熊的身体状况，例如器官的健康状况和体脂百分比。熊的毛皮和头骨可能会被保存下来，供研究所收藏。
警方表示，一架海岸警卫队直升机对发现熊的地区进行了勘察，以寻找其他熊，但没有发现。
Jensson 说，被枪杀的熊被带走后，报案的妇女决定在村里多呆一段时间。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/rare-polar-bear-shot-dead-by-police-in-iceland-after-being-thought-a-threat</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三哩岛核反应堆将重启，为微软 AI 运营提供动力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/20/three-mile-island-nuclear-plant-reopen-microsoft</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T17:59:21Z夜间，核电站排放出滚滚浓烟宾夕法尼亚州臭名昭著的三哩岛核电站的一座核反应堆将在五年内首次启用，此前其所有者 Constellation Energy 达成协议，为微软不断扩张的人工智能提供电力情报行动。
该工厂是美国历史上最严重的核熔毁和辐射泄漏的发生地，1979 年 3 月，由于阀门故障导致水冷却剂流失，2 号机组反应堆过热。四十多年后，该反应堆仍处于退役阶段。

相关：数据中心排放量可能比大型科技公司声称的排放量高出 662%。它能继续耍花招吗？

Constellation 于 2019 年出于经济原因关闭了相邻但未连接的 1 号机组反应堆，但在签署了一项为期 20 年的电力购买协议以向微软耗能数据中心供电后，它将恢复运行，该公司周五宣布。
Constellation 称，此次重启是美国核反应堆首次在关闭后重新投入使用，将为宾夕法尼亚州电网额外输送 835 兆瓦电力，创造 3,400 个就业岗位，并为该州经济贡献至少 160 亿美元说道。
作为协议的一部分，三哩岛核电站还将更名为克兰清洁能源中心，以纪念 Constellation 母公司前首席执行官克里斯·克兰 (Chris Crane)。
“在因经济不景气而提前关闭之前，该核电站是电网中最安全、最可靠的核电站之一，我们期待以新名称和新使命将其恢复运行，”Constellation 总裁兼现任首席执行官乔·多明格斯 (Joe Dominguez) 表示。
多明格斯表示，恢复核电站需要大量投资，包括更换或翻新涡轮机、发电机、主电力变压器以及冷却和控制系统。
美国核管理委员会还将进行全面的安全和环境审查，然后才会颁发重启反应堆的许可证，该反应堆计划于 2028 年某个时候上线。Constellation 表示，它将寻求将核电站运营延长至至少2054 年。
微软、谷歌、亚马逊、Meta 和苹果等科技巨头正在消耗越来越多的能源来推动人工智能的蓬勃发展。高盛表示，到 2030 年，能源需求将增长 160%，届时数据中心预计将占美国发电量的 8%。
然而，随着需求激增，人们对环境影响的担忧也日益加剧。本周《卫报》发表的一项分析发现，谷歌、微软、Meta 和苹果这四家最大的科技公司的数据中心排放量可能比官方报告的高出约 662%，即 7.62 倍。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/20/three-mile-island-nuclear-plant-reopen-microsoft</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称，贝鲁特空袭造成至少 12 人死亡，其中一名是真主党军事领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/top-hezbollah-leader-airstrike-beirut-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/top-hezbollah-leader-airstrike-beirut-israel</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆罕默德·阿尔·法耶德的原告称她“走进了狮子窝”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/mohamed-al-fayed-accuser-says-she-walked-into-a-lions-den</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T16:17:22Z一名女子在新闻发布会上对着麦克风讲话穆罕默德·法耶兹性虐待的一名幸存者讲述了她遭受其虐待的悲惨经历。这名名叫娜塔莎 (Natacha) 的女子在伦敦的新闻发布会上告诉记者，当她接受伦敦哈罗德百货公司前老板的工作时，她“就像走进了虎穴”。她说，为他工作涉及“一层层的掩盖、欺骗、谎言、操纵、羞辱和严重的性行为不端”。

相关：“一个怪物”：穆罕默德·阿尔·法耶德所谓受害者的律师将案件比作萨维尔案

娜塔莎称法耶德为“主席”，他去年去世，享年 94 岁，她称他“掠夺最脆弱的人——我们这些需要支付房租，而我们中的一些人没有父母保护他们”。她称他是一个“高度操纵”的人物，他最初不遗余力地让她在工作中感到安全和舒适。
“Mohamed Al Fayed，一个病态的掠食者，用他一次又一次使用的相同手法引诱我。我在未经同意的情况下接受了艾滋病和性病检测，现在回想起来，我相信我接受了纯洁性检查。”
Natacha 说，一旦他引诱她，Fayed 就开始利用私人会面对她进行不断升级的身体虐待。最终，一天晚上她被“以工作评估为借口”叫到他的私人公寓。
她说：“我身后的门被锁上了……我看到他卧室的门半开着——里面有性玩具。我吓坏了。我坐在沙发的最末端，然后……我的老板，也就是我为之工作的人穆罕默德·阿尔·法耶德 (Mohamed Al Fayed) 向我扑来。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_806298e4-9b37-42de-8289-b3a07e0b40ac__ 



她说，在她努力挣脱他的攻击后，“他嘲笑我。然后他镇定下来，毫不含糊地告诉我，我永远都不能向任何人透露这件事。如果我这样做了，我就再也不会在伦敦工作了，而且他知道我家人住在哪里。我感到害怕和恶心。”
另一名幸存者告诉 BBC，她在工作到很晚后住在法耶德的一间公寓里，之后遭到强奸。 “我明确地表示过我不希望发生这种事。我没有同意。我只想结束这一切，”她说。
“我记得感觉到他的身体压在我身上，他的重量。只听他发出这些声音。我的脑子里一片空白。”
另一名女性在 2007 年至 2009 年间担任法耶德的私人助理，她告诉 BBC Radio 4 的《今日》节目，她“被要求”接受妇科检查才能得到这份工作，回想起来，她认为这些检查是为了检查性传播感染。
她说法耶德在巴黎旅行期间强奸了她，事后她感到“害怕”。“在巴黎，有保安在房子里巡逻，房子外面也有保安。我们被锁在有大门的房子里。那天我们是在警察的护送下到达那里的，所以我觉得即使我能离开那处房产，我也不能去找警察。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/mohamed-al-fayed-accuser-says-she-walked-into-a-lions-den</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>