<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 21:12:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>麦当娜和 Live Nation 反击演唱会延迟开始诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/24/madonna-and-live-nation-hit-back-against-late-concert-start-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T17:54:14Z10 月，麦当娜在伦敦 O2 体育馆。麦当娜的管理团队和演唱会主办方 Live Nation 表示将“大力”捍卫 一项诉讼称这位明星伤害了歌迷，因为她的庆典巡演的纽约市音乐会开始较晚、广告牌报告。&lt; /p&gt;
上周，两名歌迷对这位 65 岁的流行歌星提起集体诉讼，理由是她在布鲁克林巴克莱中心的三场演出据称比计划晚了两小时，他们声称这违反了她与音乐会观众的合同，这些观众“不得不第二天早起去上班”。
“被告的行为不仅构成违反合同……而且还肆意进行虚假广告、疏忽的虚假陈述以及不公平和欺骗性的贸易行为，”迈克尔·费洛斯和乔纳森·哈登的律师写道。
麦当娜和 Live Nation 的代表在一份联合声明中表示：“演出按计划在北美布鲁克林巴克莱银行开幕，但 12 月 13 日试音期间出现技术问题。这导致了延误，当时的新闻报道中有详细记录。我们打算积极捍卫此案。”
他们的回应指出，欧洲巡演首站“好评如潮”。由于报告的技术问题，伦敦 O2 体育场的几场演出被推迟或缩短。
在 Fellows 和 Hadden 最初的诉讼中（也将该场馆列为被告），他们表示，他们预计 12 月 13 日参加的音乐会将于晚上 8 点 30 分开始，并且“如果他们知道音乐会将于晚上 10.30 点后开始”。
他们指控三名被告在推迟开始时间方面采取了“不合理、不公平和/或欺骗性的贸易行为”，他们认为这构成了违约行为和“肆意进行虚假广告”。
“被告未能向门票持有者提供任何通知，表明音乐会将比门票上打印的开始时间和广告中的开始时间晚得多，”他们的诉讼继续说道，这表明麦当娜所谓的历史迟到意味着组织者“知道或应该知道“可能的延迟，并向粉丝发出警告。
这些人声称，音乐会在凌晨 1 点结束时，一些持票人陷入困境，“公共交通选择有限”，而且汽车服务价格上涨，并表示工作日晚上的音乐会意味着他们“必须早起去”第二天去工作和/或照顾家庭责任”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/24/madonna-and-live-nation-hit-back-against-late-concert-start-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔恩·斯图尔特 (Jon Stewart) 将在 2024 年美国大选季重返《每日秀》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/24/jon-stewart-returns-daily-show-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T17:20:10Z乔恩·斯图尔特 (Jon Stewart) 坐在办公桌前，手里拿着一张纸 乔恩·斯图尔特将重返《每日秀》，这是他此前执掌 16 年的开创性喜剧新闻节目。
周三，Showtime 和 MTV 娱乐工作室宣布回归，此前该制作团队花了一年时间寻找主持人的替代者特雷弗·诺亚，而且正好赶上 2024 年总统选举认真升温。
斯图尔特计划从 2 月 12 日开始每周一主持。他还将担任该节目的执行制片人，该节目将在本周剩余时间里轮换喜剧演员阵容。
诺亚于 2015 年斯图尔特退出后接任主持人，并担任主持人七年，然后于 2022 年 12 月辞职。
早期的反应将斯图尔特的回归视为喜剧中心的重大成功。虽然诺亚担任主持人为该节目带来了评论界的好评，包括出人意料地获得艾美奖最佳综艺谈话系列奖，但斯图尔特将《每日秀》打造为流行文化和时事领域的一股力量。
Showtime 和 MTV 娱乐工作室首席执行官克里斯·麦卡锡 (Chris McCarthy) 在一份声明中称赞斯图尔特是“我们这一代人的代言人”。
“在我们这个虚伪和表演政治盛行的时代，乔恩是打破空洞言辞、用他的才华横溢的智慧提供急需的清晰度的完美人选，”麦卡锡说。
斯图尔特凭借这部创新节目而声名鹊起，该节目试图嘲笑新闻周期，但也帮助一代观众了解政治，并为其他喜剧节目的信息和娱乐引领了道路 - 尽管他总是声称该节目只是为了搞笑。
他专门致力于打击政治虚伪，尤其直言不讳地谈论无意识的党派之争所造成的损害，这种党派之争日益成为美国公共生活的一个方面。
《每日秀》结束后，他主持了问题，对于Apple TV+，但据报道，公司编辑对这一节目的影响力不如《每日秀》那么热门。
每周一次重返主持岗位可能会吸引一位喜剧演员，他经常说自己精疲力竭是离开节目的首要原因。
继诺亚 (Noah) 于 12 月决定辞职后，该节目邀请了多位主持人，包括莎拉·西尔弗曼 (Sarah Silverman)、莱斯利·琼斯 (Leslie Jones) 和哈桑·明哈吉 (Hasan Minhaj)。
Paramount+ 服务表示，将在喜剧中心播出斯图尔特出演的剧集后的第二天进行直播，这对于仍在努力追赶竞争对手收视率的平台来说是一次胜利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/24/jon-stewart-returns-daily-show-presidential-election</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入困境的首席执行官表示，波音公司只有在对安全“100%有信心”的情况下才允许飞机飞行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/24/boeing-ceo-plane-safety</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T17:46:42Z波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩周三在国会山。波音公司首席执行官周三坚称，该飞机制造商只有在“100%”对其安全有信心的情况下才允许喷气式飞机飞行，因为在阿拉斯加航空公司航班机舱面板爆炸后，该公司面临着严格的审查和愤怒。
戴夫·卡尔霍恩在华盛顿准备会见一系列美国参议员时表示，波音公司完全理解“局势的严重性”。
本月早些时候，一架全新 737 Max 9 喷气式飞机在阿拉斯加飞行期间，机舱面板被炸毁，该公司一直在努力安抚航空公司、监管机构和乘客。此后，大约 171 架 Max 9 喷气式飞机已停飞。
“如果我们没有 100% 的信心，我们不会让飞机升空，”卡尔霍恩告诉记者。
随着检查的继续，以及官员们继续调查导致事件发生的原因，《西雅图时报》周三报道，波音公司的机械师已将导致阿拉斯加航班爆炸的机身面板拆除进行维修并重新安装。其伦顿总装线。
&lt;旁白&gt;
 相关：“年轻飞机上的螺栓松动”：波音出了什么问题 - 可以修复吗？

在接受记者采访时，卡尔霍恩向美国国家运输安全委员会 (NTSB) 提出了有关该报告的问题，但该委员会没有发表评论。
卡尔霍恩将会见参议员，其中包括参议院商务委员会主席玛丽亚·坎特韦尔 (Maria Cantwell)，后者计划在 Max 9 喷气式飞机停飞后举行听证会。该委员会的共和党领袖特德·克鲁兹将于周四与卡尔霍恩会面。
对波音飞机可靠性的担忧导致该集团与主要航空公司的关系紧张。阿拉斯加航空公司首席执行官本·米尼库奇 (Ben Minicucci) 表示，该公司在其机队中发现“许多”Max 9 喷气式飞机的螺栓松动。
“我非常沮丧和失望，”他 告诉 NBC 新闻。 “我很生气。”
联合航空正在考虑将即将推出的波音喷气式飞机 Max 10 从其机队中剔除的计划。 “我认为 Max 9 的停飞可能是压垮我们的最后一根稻草，”其首席执行官 Scott Kirby 告诉 CNBC。
对于波音公司来说，这相当于自 2018 年和 2019 年发生两架 Max 8 喷气式飞机坠毁事件以来最大的安全危机，造成 346 人死亡。 737 Max 随后在全球范围内停飞近两年。
分析师质疑该公司高管是否必须辞职。
美国银行的罗纳德·爱泼斯坦上周写道，官员们“可能会在波音内部寻求更多变革”。 “如果监管机构、投资者和客户推动高级管理层和董事会的人员流动，我们不会感到惊讶。”
路透社贡献了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/24/boeing-ceo-plane-safety</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，自罗伊法案推翻以来，美国50岁以下单身人士的性行为减少</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/24/singles-sex-study-match-roe-v-wade</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/24/singles-sex-study-match-roe-v-wade</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示，气候危机导致亚马逊地区发生毁灭性干旱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/devastating-drought-in-amazon-result-of-climate-crisis-study-shows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/devastating-drought-in-amazon-result-of-climate-crisis-study-shows</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国考虑实施大规模驱逐计划，禁止奥地利人入境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/germany-considers-entry-ban-on-austrian-martin-sellner-mass-deportation-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/germany-considers-entry-ban-on-austrian-martin-sellner-mass-deportation-plan</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电讯报收购：英国政府拟下令对交易进行新调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/24/telegraph-takeover-uk-government-intends-to-order-new-investigation-into-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T16:05:28Z一份每日电讯报被推入信箱The政府表示，打算对巴克莱家族转让《电讯报》控制权的复杂交易进行第二次调查，此前该交易阿联酋支持的财团合作伙伴透露了最后一刻的公司结构变化，引起了公众利益的担忧。&lt; /p&gt;
文化大臣露西·弗雷泽 (Lucy Frazer) 表示，她“有意”发布新的公共利益干预通知 (PIIN)，呼吁监管机构 Ofcom 和竞争与市场管理局 (CMA) 审查 RedBird IMI 的举措，以创建一家新的英国控股公司，在控制《电讯报》和姊妹杂志《旁观者》后，将容纳这两家杂志。
RedBird IMI 的大部分资金来自阿联酋副总统兼曼城足球俱乐部老板谢赫·曼苏尔·本·扎耶德·阿勒纳哈扬 (Sheikh Mansour bin Zayed Al Nahyan)，偿还巴克莱家族欠劳埃德银行的 11.6 亿英镑债务银行并表示，如果交易成功，将迅速将贷款转换为所有权。
该财团由美国有线电视新闻网 (CNN) 前首席执行官杰夫·扎克 (Jeff Zucker) 领导，该财团表示，公司结构调整并未改变“最终股东的身份、性质或经济利益”。
然而，弗雷泽在一份书面声明中批评该公司在“非常晚的阶段”披露这一变化 - Ofcom 和 CMA 将于周五之前在 这是由她于 11 月发布的第一个 PIN 推动的调查结果。 
“我注意到在这个过程的最后阶段，有关这个新公司结构的信息已经共享和实施，”她说。 “我认为这不利于该流程的充分和正常运作。
“我希望各方确保所有相关当局能够及时获取所有相关信息，并且足够详细，以便他们以及随后作为国务卿的我能够做出决定。”
我们已向巴克莱家族和 RedBird IMI 的代表律师发出了信件，要求他们在周四上午 9 点之前就弗雷泽发起新调查的意图提出任何陈述。
RedBird IMI 坚称，一旦获得所有权，它将仍然是“被动投资者”，并且不会对《电讯报》或《观众》“施加任何控制”。
但是，DCMS 在信中表示，它指出，该结构意味着“根据合作协议，仍需要 IMI 同意的某些保留事项”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/24/telegraph-takeover-uk-government-intends-to-order-new-investigation-into-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查发现，英国大多数人不太理解关键的气候语言</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/key-climate-language-poorly-understood-by-majority-in-uk-poll-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/key-climate-language-poorly-understood-by-majority-in-uk-poll-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科称载有65名乌克兰战俘的俄罗斯飞机坠毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/russian-plane-carrying-ukrainian-pows-has-crashed-moscow-says</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T11:14:09Z俄罗斯军用飞机坠毁在别尔哥罗德边境地区。 据俄罗斯国防部称，一架俄罗斯军用运输机在别尔哥罗德边境地区坠毁，机上 74 人全部遇难。
该部表示，这架飞机载有 65 名将被交换的乌克兰战俘。该部补充说，伊柳申 Il-76 上还有六名机组人员和三名俄罗斯军人。
俄罗斯军方表示，机上 74 人全部死亡。
乌克兰没有立即对这一事件发表评论。
《乌克兰真理报》援引消息人士的话称，最初称基辅武装部队击落了这架飞机，但后来撤回了报道。
《卫报》无法立即核实机上人员的详细信息。
社交媒体上流传的视频似乎显示了一架大型飞机坠毁并爆炸成巨大火球的那一刻。其他图像显示残骸散落在雪地上。
苏联设计的 Ilyushin Il-76 是一款军用运输机，旨在空运部队、货物、军事装备和武器。
&lt;图&gt;
 交互式

俄罗斯官员和该国国防部指责乌克兰故意击落这架运输机。
杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛丁 (Vyacheslav Volodin) 表示，这架飞机是被基辅“击落”的，并归咎于西方导弹。
“他们向空中射击了自己的士兵。他们自己的，”沃洛丁在全体会议上对议员们说。 “我们的飞行员在执行人道主义任务时被击落。”
俄罗斯议会高级议员、退役将军安德烈·卡尔塔波洛夫在一次议会会议上表示，这架飞机是被三枚导弹击落的。
他没有透露信息的来源。卡尔塔帕洛夫补充说，调查将表明这些导弹是西方提供的“爱国者”导弹还是“虹膜-T”导弹。
卡尔塔帕洛夫声称俄罗斯和乌克兰将在飞机失事前的周三各交换 192 名囚犯。
负责囚犯交换的乌克兰国家机构没有证实这一事件，但敦促谨慎对待“敌方关于坠机事件的宣传资源”。
乌克兰军事情报部门发言人告诉自由电台，俄罗斯和乌克兰之间正在准备周三进行囚犯交换。
安德烈·尤索夫 (Andriy Yusov) 表示：“我可以声明，今天计划的交换尚未进行。”
尤索夫补充说，他的机构正在检查俄罗斯提供的有关失事飞机上有乌克兰囚犯的信息。
本月，两国宣布了自战争开始以来最大规模的囚犯交换，在阿拉伯联合酋长国的斡旋下，双方各遣返了 200 多名士兵。
与乌克兰接壤的别尔哥罗德地区是俄罗斯补给线上的重要一站。几个月来，它遭受了广泛的炮击和无人机袭击，其中包括导弹12 月对该地区首府的袭击导致 25 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/russian-plane-carrying-ukrainian-pows-has-crashed-moscow-says</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧尔班重申支持瑞典北约申办，因为盟友的耐心已经耗尽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/orban-reaffirms-backing-for-swedish-nato-bid-as-allies-patience-runs-low</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/24/orban-reaffirms-backing-for-swedish-nato-bid-as-allies-patience-runs-low</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰法院规定用彩弹枪射击“异常”狼是合法的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/shooting-deviant-wolves-with-paintball-guns-is-legal-dutch-court-rules</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T13:06:47Z头顶积雪的灰太狼俯视着雪堆 随着欧洲关于保护动物的争论激烈，荷兰当局可以用彩弹枪射杀可能对公众构成危险的“异常”狼。
经过漫长的法律斗争，荷兰中部乌得勒支法院于周三裁定，国家公园内一些狼的行为“对公共安全构成严重威胁”。
法庭称，一只母狼会接近骑自行车的人和步行的人，并且当摄影师靠近她时毫不畏惧。
“狼似乎越来越不害怕人类，但这并不意味着这种动物不能再变得具有攻击性和咬人，”法院在裁决中表示。
法院指出，在德霍格维吕韦国家公园，其他吓跑狼的方法（例如大喊大叫）并没有效果，而且胡椒喷雾被认为对动物有危险。法院表示：“除了用彩弹枪射狼之外，没有其他令人满意的解决方案……为了公共安全，这是必要的。”
这一决定是在欧洲努力应对狼群数量之际做出的，狼群已经从濒临灭绝的状态中恢复过来。
欧盟委员会去年 12 月表示，在数据显示这些动物对牲畜构成日益严重的威胁后，希望改变这些动物的受保护状态，允许猎杀它们。
布鲁塞尔要求欧盟成员国将狼的保护地位从“严格保护”修改为“仅保护”，这将授权狼在严格监管下被猎杀。
该委员会估计整个欧盟约有 20,300 只狼，并表示“随着狼数量的增长，对牲畜的损害也随之增加”。
一项委员会研究表明，狼每年在欧盟杀死至少 65,000 头牲畜：其中 73% 是绵羊和山羊，19% 是牛，6% 是马和驴。
去年 9 月，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 失去了她心爱的老小马多莉 (Dolly)，狼进入了她家位于德国北部的乡村庄园的围栏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/shooting-deviant-wolves-with-paintball-guns-is-legal-dutch-court-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲之星乘客数量回到新冠疫情爆发前的水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/24/eurostar-passenger-numbers-back-to-pre-covid-levels</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T12:20:50Z国王十字圣潘克拉斯火车站站台上的欧洲之星列车 跨海峡列车运营商宣布，欧洲之星客流量将在 2023 年恢复到新冠疫情爆发前的水平，乘客数量将增长 22%。
欧洲之星还表示，它已经找到了部分解决方案，使其能够在阿姆斯特丹站工作期间维持对荷兰的有限服务，曾威胁要在 2024 年停止这条受欢迎的路线。
来自伦敦的旺盛需求推动前往巴黎的航班增长 25%，以及前往布鲁塞尔和阿姆斯特丹的欧洲之星航线增长超过三分之一，乘客总数达到 1,890 万人次。
欧洲之星于 2022 年与法国-比利时高速运营商大力士 (Thalys) 合并，该公司表示“正在坚定地”实现到 2030 年客运量 3000 万人次的既定目标。
格温多琳·卡泽纳夫，首席欧洲之星高管表示，该公司“在 2023 年实现了异常强劲的增长。我们在伦敦和法国之间运送了近 800 万名乘客，在荷兰和英国之间运送了 110 万人次，在比利时运送了 220 万人次。
“我们的目标是鼓励更多的人乘坐火车，这对客户来说是双赢，对地球来说也是双赢。”
&lt;旁白&gt;
 相关：西班牙铁路公司计划提供伦敦至巴黎服务，与欧洲之星竞争对手

其位于阿姆斯特丹中央车站的终点站将于 6 月起关闭六个月，但欧洲之星将继续运营三趟从伦敦出发的直达列车，尽管返程时只有有限数量的慢速列车在布鲁塞尔转机。
来自该市的乘客数量严重由于英国边境要求和缺乏空间而受到限制，自英国脱欧以来，这种情况变得更加恶化，但欧洲之星希望在工作完成后能够大幅增加运力。
卡泽纳夫表示阿姆斯特丹是一个“重要枢纽”，并补充道：“新航站楼的建设对于旅客至关重要，新航站楼开放后，旅客人数将大幅增加。”
今年夏天欧洲之星服务的需求将特别大，预计将运送近 200 万名乘客前往巴黎参加奥运会和残奥会。
乘客数量的增长突显了欧洲之星自疫情大流行以来的复苏，当时旅行限制使其在破产边缘摇摇欲坠，每天只有一趟列车运行。
但是，它尚未重新开放一些车站，包括肯特郡的阿什福德和埃布斯弗利特及其直达航线网络仍然有限。
也可能首次面临跨海峡的竞争，隧道运营商 Getlink 表示，它已经与一些希望运营高速列车的初创公司进行了谈判。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/24/eurostar-passenger-numbers-back-to-pre-covid-levels</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮基·黑莉 (Nikki Haley) 发誓在特朗普在新罕布什尔州获胜后继续战斗 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/24/us-elections-donald-trump-new-hampshire-primary-nikki-haley-republicans-joe-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T12:41:36Z共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 在新选举结果公布后发表讲话新罕布什尔州康科德举行观看派对期间的汉普郡初选。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/24/us-elections-donald-trump-new-hampshire-primary-nikki-haley-republicans-joe-biden</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟化石燃料二氧化碳排放量创60年来新低</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/eu-fossil-fuel-co2-emissions-hit-60-year-low</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T12:00:07Z荷兰现代风力涡轮机中历史悠久的风车The 《卫报》透露，欧盟 2023 年燃烧的化石燃料中的二氧化碳排放量比 2022 年减少了 8%，从而将这些排放量降至 60 年来的最低水平。
根据能源和清洁空气研究中心的分析，全球供暖污染的下降是自 2020 年以来有记录以来最大幅度的年度下降，当时各国政府关闭了工厂并停飞了航班以阻止 Covid-19 的传播。克雷亚）。
“欧盟 CO2 排放量终于回落到我父母那一代 20 世纪 60 年代的水平，”Crea 分析师艾萨克·莱维 (Isaac Levi) 说道。 “然而，在这段时间内，经济增长了两倍——这表明可以在不放弃经济增长的情况下应对气候变化。”
&lt;旁白&gt;
 相关：2023 年世界可再生能源产能以创纪录的速度增长

超过一半的排放量下降来自使用更清洁的电力。根据行业数据，欧盟在 2023 年建造了创纪录水平的太阳能电池板和风力涡轮机，并且能够从前一年遭受干旱和修复工作打击的水坝和核电站中生产更多电力。
报告发现，由于天气好，电力需求下降，化石 CO2 排放量下降了 8%。剩下的 36% 是在工业和运输等行业（工业中高油价导致一些公司提高了效率，而另一些公司则减少了产品产量）等行业的削减。
这些数字不包括农业、水泥制造等肮脏的化学过程或甲烷等其他温室气体等部门。分析师表示，总体排放量下降仍然太慢。
“排放量减少 8% 应该值得庆祝，”列维说，“但必须采取更多措施来让欧盟摆脱对化石燃料的依赖，减少对俄罗斯等石油国家的依赖，同时也让世界变得更加美好。下一代。”
欧盟对地球变暖和极端天气变得更加暴力负有最大的责任。为了控制气温，中国承诺到本十年末将温室气体污染比 1990 年的水平减少 55%，然后到 2050 年实现净零排放。
上周，欧盟自己的气候顾问表示，如果欧盟要实现 2030 年目标，“需要大幅加快减排步伐”。根据一份 欧洲气候变化科学咨询委员会的报告。
该组织列出了 13 项建议，其中包括紧急逐步取消化石燃料补贴、扩大欧洲排放定价计划以将农业纳入其中，以及通过欧洲绿色协议。
“近年来，欧盟在加强气候政策框架方面取得了巨大进展，”顾问委员会主席奥特马尔·艾登霍费尔教授在报告发布时表示。 “但到 2050 年实现气候中和是一场与时间的赛跑，我们现在不能退缩。”
来自清洁能源智库 Ember 的莎拉·布朗（未参与分析）表示：“排放量的大幅下降，特别是来自电力行业的排放量，表明欧盟正在加速摆脱危险且昂贵的化石能源燃料。但随着未来几年电气化范围的扩大，电力需求预计将增加，可再生能源部署和能源效率必须跟上步伐。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/24/eu-fossil-fuel-co2-emissions-hit-60-year-low</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国化学家表示，一杯完美的茶需要少许盐和挤柠檬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/jan/24/perfect-cup-of-tea-needs-a-pinch-of-salt-and-squeeze-of-lemon-says-us-chemist</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T11:32:25Z有人将热红茶从餐厅式水壶倒入白杯中来自一个可以用水龙头里的温水泡茶的国家的科学家声称已经找到了完美茶的配方。
布林莫尔学院 (Bryn Mawr College) 化学教授米歇尔·弗兰克尔 (Michelle Francl) 表示，秘诀在于加入一小撮盐，然后用力挤压茶袋。
“在美国你喝到的茶很糟糕。这太可怕了，”弗兰克尔说。 “我在中西部长大，那里是一个喝咖啡很深的国家，但茶一直是我最喜欢的饮料——我投入了大量的时间来研究它。
“但即使经过这么多年喝茶和研究化学，我对杯子里的东西以及如何泡出最好的茶有了新的了解。”
在争议较少的建议中，Francl 建议使用短而粗的杯子，因为它们的表面积较小，因此可以让茶保持更热的温度。她说，预热杯子或茶壶至关重要：温暖会增加咖啡因和抗氧化剂的释放量，她说，这会产生重要的“芳香化合物”。
&lt;旁白&gt;
 相关：如何泡一杯完美的茶？

最后，解决问题几个世纪以来，这个问题一直困扰着英国的饮茶者和势利小人——无论是不是米菲（先加牛奶）——弗兰克尔发现应该在倒茶后添加牛奶，以减少茶凝结的机会。她补充道，牛奶应该加热。
完美茶饮的另一个关键是使用较大的茶袋，让茶叶四处移动，保持它们与水接触 - 尽管理想情况下，您应该使用散叶。
进一步的建议 - 即使是最随意的茶爱好者也肯定没有必要 - 茶袋和散叶都应该只使用一次。
“研究表明，包的尺寸真正重要，而不是形状，但某些形状可以为您提供更多空间，”Francl 说。 “茶叶可能会膨胀四到五倍，如果你没有给它们足够的空间，就没有足够好的接触溶剂的机会。
Francl 分析了 1000 多年前的研究论文和古代文献，设计出了最好的泡茶方法，并在她的新书《浸泡：茶的化学》中记录了这些实验。
Francl 的专业技巧完美的酿造是：


添加少许盐 - 盐中的钠离子会阻碍茶味苦涩的化学机制，尤其是在炖茶时。

快速浸泡茶包，但要充分浸泡和挤压，以减少咖啡因在水中缓慢溶解而产生的酸味单宁。

脱咖啡因的茶可以通过将茶袋浸泡 30 秒，取出并倒掉液体，然后加入淡水并重新冲泡 5 分钟来制成。

挤一点柠檬汁可以去除有时出现在饮料表面的“浮渣”，这些浮渣是由茶和水中的化学元素形成的。

茶的香气几乎和味道一样重要 - 所以用外卖杯喝茶时，最好打开盖子。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/jan/24/perfect-cup-of-tea-needs-a-pinch-of-salt-and-squeeze-of-lemon-says-us-chemist</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>