<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 09:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“这将是令人毛骨悚然的”：高风险的弹弓动作将把机器人飞船送往木星</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/11/robot-craft-jupiter-probe-solar-system-european-scientists-space</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/11/robot-craft-jupiter-probe-solar-system-european-scientists-space</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列向汗尤尼斯发出大规模撤离命令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/11/israel-gaza-war-live-mahmoud-abbas-missile-strikes-school</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T08:00:02Z一名巴勒斯坦青年遵照以色列军事撤离命令逃离加沙地带汗尤尼斯地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/11/israel-gaza-war-live-mahmoud-abbas-missile-strikes-school</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·里朗斯等演员呼吁老维克剧院切断与化石燃料投资者的联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/11/mark-rylance-paapa-essiedu-actors-old-vic-fossil-fuel-investor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/11/mark-rylance-paapa-essiedu-actors-old-vic-fossil-fuel-investor</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会最后一天：女子马拉松、自行车决赛等 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/11/paris-2024-final-day-of-olympics-womens-marathon-cycling-finals-and-more-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T04:50:16Z繁忙的骑行日中圣昆汀伊夫林自行车馆的全景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/11/paris-2024-final-day-of-olympics-womens-marathon-cycling-finals-and-more-live</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和沃尔兹在拉斯维加斯举行集会，并响应特朗普对小费不征税的承诺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/harris-walz-las-vegas-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/harris-walz-las-vegas-rally</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯下令加快库尔斯克平民撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/11/ukraine-war-briefing-russia-orders-faster-evacuation-of-civilians-in-kursk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/11/ukraine-war-briefing-russia-orders-faster-evacuation-of-civilians-in-kursk</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗格森警察在迈克尔·布朗周年纪念暴力事件中遭受严重脑损伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/11/ferguson-police-officer-suffers-critical-brain-injury-in-michael-brown-anniversary-violence</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T23:43:14Z弗格森警方周五在警察局外逮捕了一名嫌疑人。在密苏里州弗格森市，一名警察在迈克尔·布朗被警察枪杀 10 周年的抗议活动中在该市警察局外受重伤。周六表示。
弗格森警察局局长特洛伊·道尔表示，特拉维斯·布朗警官周五被撞倒在地，脑部严重受伤。“他现在正在当地一家医院里与死神搏斗，”道尔说。
另外两名警官也受伤，一人脚踝受伤，另一人擦伤。两人都在现场接受了治疗。
周五，警官队前往警察局逮捕破坏财物的人，抗议者聚集在那里，纪念迈克尔·布朗，这位手无寸铁的 18 岁黑人在 2014 年被白人警官达伦·威尔逊杀害——这是全国黑人生命运动的关键时刻。
周六，其中一名嫌疑人被指控袭击特殊受害者、拒捕和破坏财产。他被命令以 50 万美元现金保释。
道尔说，当晚大部分时间，抗议者都很和平。他说，警方允许他们封锁车站外的街道，并在街道两端各派出一辆警车，这样他们就不会被车辆撞到。
当抗议者开始摇晃车站外的围栏时，警方也没有干预。但他说，当他们破坏了一段围栏时，他派出了逮捕小组。道尔说，冲向特拉维斯·布朗的嫌疑人用肩膀将他向后撞倒，警察撞到他的头，他倒在地上。
法庭记录称，嫌疑人随后继续奔跑，踢了两名试图逮捕他的警察，给他们留下了抓伤和瘀伤。
道尔说，特拉维斯·布朗是黑人，他于 1 月加入该部门，之前曾在圣路易斯县警察局工作。
他是自 2014 年以来受雇于该部门的一批黑人警官之一。当时，该部门只有三名黑人警官，但现在黑人警官占警察队伍的一半以上，道尔说。
“他想成为变革的一部分，”道尔说。“他想对我们的社区产生影响。他是我们社区想要的那种警官。结果呢？他被袭击了。我不得不看着他母亲的眼睛，告诉她儿子发生了什么事。我再也不会这样做了，我向你保证。”



弗格森警察局局长特洛伊·道尔表示，在迈克尔·布朗被枪杀后的几年里，受重伤的黑人警官特拉维斯·布朗“希望成为变革的一部分”。 摄影：David Carson/AP


圣路易斯县检察官韦斯利·贝尔 (Wesley Bell) 到医院会见了警官的家人，他说其他人也将被起诉。
“我总是说，你知道这份工作最艰难的部分是当我们有一个家庭失去了亲人，我们无法为他们伸张正义。我必须调整这一点。我必须做的最艰难的事情是与一位不知道她的孩子是否能活下来的母亲交谈和安慰。为了什么？”
目前尚不清楚是谁组织了周五的抗议活动。当天早些时候，一名活动人士参加了迈克尔·布朗纪念活动，另一名活动人士组织了之前的抗议活动，他们没有立即回应美联社寻求评论的电话和短信。
迈克尔·布朗的死使弗格森成为全国关注的焦点，美国执法部门与黑人之间历史上紧张的关系。
2015 年，美国司法部的一项调查也发现没有理由起诉威尔逊。但该报告对警察局进行了严厉的起诉——引起了人们对警察如何对待黑人居民的严重担忧，以及对司法系统造成许多居民债务循环的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/11/ferguson-police-officer-suffers-critical-brain-injury-in-michael-brown-anniversary-violence</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千名塞尔维亚人在贝尔格莱德抗议锂矿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/10/thousands-of-serbians-protest-in-belgrade-against-lithium-mine</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T22:14:49Z一群人，其中一些人举着标语牌周六，数千人走上塞尔维亚首都贝尔格莱德的街头，抗议重启备受争议的锂矿，该矿将成为重要的电力来源欧洲的绿色能源转型。
集会前，两名抗议领袖表示，他们曾被安全官员短暂拘留，并警告称，在抗议期间，任何封锁道路的行为都将被视为非法。
数千人高呼“力拓滚出塞尔维亚”和“你们不会挖矿”的口号，他们在贝尔格莱德市中心集会，然后开始在城市中游行。
抗议者随后进入贝尔格莱德的主要火车站，示威者封锁了轨道，阻碍了交通。
塞尔维亚在西部城市洛兹尼察附近拥有丰富的锂矿，英澳矿业公司力拓正在开发的采矿项目近年来一直是这个巴尔干国家的政治断层线，原因是其可能对环境产生影响。
这些矿藏于 2004 年被发现，但数周的大规模抗议活动迫使政府于 2009 年停止了该项目。 2022 年。



抗议者封锁了贝尔格莱德中央火车站。 照片：Đorđe Kojadinović/路透社


上个月，法院裁定撤销授予力拓的许可证的命令“不符合宪法和法律”，之后政府重启了该项目。
塞尔维亚政府与塞尔维亚签署了一份谅解备忘录欧盟的这一决定被认为是开发塞尔维亚锂资源的第一步。
锂是一种具有战略价值的金属，是电动汽车电池所必需的，因此锂是帮助汽车行业转向绿色生产的关键。
然而，由于担心矿山会污染水源并危害公众健康，该项目仍然不受塞尔维亚许多人的欢迎。
“我来到贝尔格莱德，是因为塞尔维亚人民的生存在这里得到了捍卫，”58 岁的 Slobodan Stanimirovic 说，他来自塞尔维亚西部的拉德耶维纳，靠近未来矿场的位置。
贝尔格莱德的抗议活动是巴尔干国家在该矿山许可证恢复后举行的一系列示威活动中的最新一次。
活动人士和示威者呼吁立法者通过一项法律，永久禁止在塞尔维亚开采锂和硼。塞尔维亚。
环保组织表示，如果政府拒绝在活动人士设定的 8 月 10 日最后期限之前采取行动，他们准备封锁塞尔维亚的主要交通要道并进行公民抗命。
塞尔维亚总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vučić) 曾多次发誓，在建立环境安全协议保障之前，不会开始任何采矿作业。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/10/thousands-of-serbians-protest-in-belgrade-against-lithium-mine</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“雪崩来了”：库里在比赛后期表现出色，帮助美国队击败法国队夺得奥运篮球金牌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/10/usa-france-mens-basketball-final-olympics-paris-2024-result</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T21:33:36Z斯蒂芬·库里和凯文·杜兰特在奥运会男子篮球决赛上半场庆祝进球。世界其他球队可能正在迎头赶上，但美国男篮在击败美国男篮后仍然统治着奥运会。周六晚上，法国队在巴黎喧闹的本土观众面前夺得金牌。
法国队由 NBA 最有天赋的年轻球员维克多·温班亚马 (Victor Wembanyama) 领衔，他们原本希望击败美国队，尤其是在美国队在半决赛中险胜塞尔维亚队之后。但美国队拥有勒布朗·詹姆斯、斯蒂芬·库里和凯文·杜兰特等全明星和未来名人堂球员，因此当晚的实力过于强大。
比赛后期，库里连续投中三分球，法国队有反扑的危险。当晚，他三分球 13 投 8 中，拿下全队最高的 24 分。温班亚马以 26 分成为法国队得分王。
赛后，库里表示，当晚他最初在投篮方面遇到了困难，但随后“节奏、雪崩就来了”。
美国队在过去九届奥运会中赢得了八届金牌，唯一的一次失利是在 2004 年雅典奥运会。美国女子队比男子队更具统治力，她们将在周日的决赛中争夺金牌。
完整报道请关注……获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/10/usa-france-mens-basketball-final-olympics-paris-2024-result</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南加州 100 多只被忽视的动物从家中获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/neglected-animals-rescued-southern-california</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T19:25:05Z一只狗看起来很惊讶。南加州的动物服务官员从河滨县的一所住宅中救出了 100 多只被忽视的动物，包括狗、马、鸟和宠物蟑螂。
河滨县根据周四发布的一份声明，官员于周三对一处在 7 月尼克松火灾后发现的房产执行了搜查令，这场火灾烧毁了超过 5,200 英亩（2,100 公顷）的土地。
官员们在该房产发现了 100 多只动物，其中大部分是牲畜或鸟类。据官员称，这些动物中有三匹马、六只山羊和几只狗，其中一些被社区成员描述为“狼杂种”。
“最近社交平台上也有狗被故意遗弃的报道。其中一些被描述为‘狼杂种’的狗已被公众和动物服务机构收走。声明称，“其中一些被遗弃的狗看起来与在 Aguanga 地产发现的狗相似。”
此外，官员表示，该地产的马匹状况不佳，该地产距离洛杉矶大都会区郊区城市特曼库拉约 20 英里（30 公里）。
在该地产还发现了鸡、珍稀鸟类（包括长尾小鹦鹉和玄凤鹦鹉）、老鼠以及宠物蟑螂。
官员表示，7 月 31 日，动物服务机构在该地产张贴了两份官方通知，业主不在场，也没有回应。他们补充说，现场缺乏看护人员，加上一些动物状况不佳，导致了大规模扣押。
大多数动物都在该县的圣哈辛托谷动物园区接受照顾。一只迷你马和一只绵羊被运送到该县位于朱鲁帕谷的收容所，据信它们是一对亲密的伴侣。
动物服务机构将在向河滨县地方检察官办公室提交调查结果后，寻求动物虐待重罪指控，官员说。
“我们的官员再次对需要帮助的动物做出了回应，我为他们的努力感到自豪，”动物服务主管 Erin Gettis 在一份声明中说，并补充道：“考虑到现在需要我们帮助的动物种类繁多，这是我们进行过的最独特的调查之一。”
《卫报》已联系河滨县动物服务机构征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/neglected-animals-rescued-southern-california</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尤瓦尔迪枪击案：叔叔恳求警方让他与枪手交谈，911 电话显示</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/uvalde-texas-shooting-uncle-911</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T18:51:40Z德克萨斯州枪击案纪念馆根据大量 911 电话显示，杀害 19 名学生和两名教师的乌瓦尔迪校园枪击案凶手的叔叔恳求警方让他试着说服他的侄子市政府官员于周六发布的录音和文字记录。
“也许他可以听我说，因为他确实听我说。我告诉他的一切他都听我的，”这名自称是阿曼多·拉莫斯 (Armando Ramos) 的男子说道。“也许他可以辞职或做点什么自首，”拉莫斯声音嘶哑地说道。
拉莫斯告诉调度员，枪手名叫萨尔瓦多·拉莫斯 (Salvador Ramos)，前一天晚上和他一起在他家。他说他的侄子整晚都和他呆在他的卧室里，并告诉他他很难过，因为他的祖母在“烦”他。
“哦，天哪，求求你，求求你，不要做傻事，”这名男子在电话中说道。“我认为他在枪杀孩子。”
电话是在 2022 年 5 月 24 日下午 1 点左右打来的，大约在枪击停止 10 分钟后。萨尔瓦多·拉莫斯于中午 12 点 50 分被官员开枪打死。
经过长时间的法律斗争，乌瓦尔迪的官员公布了众多记录，其中包括 911 电话。美联社和其他新闻机构在乌瓦尔迪官员拒绝公开发布与罗布小学枪击案有关的文件后提起了诉讼。
执法部门反应迟缓——近 400 名警察等了 70 多分钟才在一个满是死伤儿童和教师的教室里与枪手对峙——被广泛谴责为一次重大失败。枪手杀死了 19 名学生和两名教师，这是美国历史上最严重的校园枪击案之一。
联邦和州对反应迟缓的多次调查暴露了培训、沟通、领导和技术方面的一系列问题，并质疑警察是否将自己的生命置于儿童和教师的生命之上，而这个位于德克萨斯州南部、人口约 15,000 人的市镇位于圣安东尼奥以西 80 英里（130 公里）。受害者家属长期以来一直在寻求警方对缓慢反应的责任。
两名出警警员目前面临刑事指控：前乌瓦尔迪学校警察局长 Pete Arredondo 和前学校警官 Adrian Gonzales 对多项遗弃儿童和危害儿童的指控表示不认罪。一名被停职的德克萨斯州乌瓦尔迪州警员于本月初恢复工作。
一些家属呼吁对更多警员提出指控，并对执法部门、社交媒体、在线游戏公司以及制造枪手所用步枪的枪支制造商提起联邦和州诉讼。
警方出动了近 150 名美国边境巡逻人员和 91 名州警官员，以及学校和城市警察。数十名警察站在走廊里，试图想出解决办法，教室里的学生用手机拨打 911 求助，聚集在大楼外面绝望的家长恳求警察进来。一支战术小组最终进入教室，击毙了枪手。
之前发布的学校摄像机视频显示，一些警察手持步枪和防弹盾牌，在走廊里等候。
然而，该市委托撰写的一份报告为当地警察的行为辩护，称警察在面对枪手的射击时表现出了“不可估量的力量”和“冷静的思考”，没有向黑暗的教室开枪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/uvalde-texas-shooting-uncle-911</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我想我们都长得一样”：特朗普被指在直升机故事中混淆了黑人政客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/trump-helicopter-ride-nate-holden-willie-brown</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T18:37:00Z特朗普在蒙大拿州集会上登台前洛杉矶市议员、加州参议员内特·霍尔登 (Nate Holden) 表示，他与唐纳德·特朗普一起乘坐直升机，被迫紧急起飞着陆。

相关：新民意调查显示，哈里斯在三个关键摇摆州领先特朗普四个百分点

周五，在接受 Politico 的采访中，现年 95 岁的霍尔登提到了前旧金山市长威利·布朗（Willie Brown），特朗普坚称布朗乘坐了直升机，他说：“威利是住在旧金山的矮个子黑人……我是住在洛杉矶的高个子黑人。”
他补充说：“我想我们都看起来”
霍尔顿的采访是在特朗普周四的新闻发布会之后进行的，在发布会上，这位前总统声称“非常了解威利·布朗”，并回忆起一个据称他“和布朗一起乘坐直升机坠毁”的故事。
特朗普说：“我们想，也许这就是结局。我们一起乘坐直升机前往某个地点，然后紧急降落。这不是一次愉快的降落，威利……有点担心。所以我很了解他。”
新闻发布会结束后不久，布朗接受旧金山电台 KRON4 采访时否认了这一说法，他表示：“首先，我从未与唐纳德·特朗普做过生意。其次，我认为我不想和他乘坐同一架直升机。有太多人对他有议程，包括维修直升机的人！”
最终有报道出现，称所涉直升机是 2018 年的一次直升机飞行，当时特朗普和时任加州州长的杰里·布朗视察了野火造成的损失。
当时的州长当选人加文·纽瑟姆也乘坐了那次飞行。在接受纽约时报采访时，纽瑟姆说：“我认为这完全是胡说八道。我和杰里·布朗以及特朗普一起乘坐直升机，但直升机没有坠毁。”
霍尔顿在接受《政治报》采访时回忆了与特朗普一起乘坐直升机的经历，他认为那次经历发生在 1990 年；他告诉媒体，他之所以与特朗普取得联系，是因为特朗普正试图在洛杉矶大使酒店的地块上建房——当时霍尔顿代表的就是这个地区。
霍尔顿补充说，他在特朗普大厦遇见了特朗普，然后前往新泽西州大西洋城，他们将在那里参观特朗普的泰姬陵赌场。
据 Politico 报道，特朗普的已故兄弟罗伯特、律师哈维·弗里德曼和特朗普前建筑和开发执行副总裁芭芭拉·雷斯当时都在霍尔顿和特朗普身边。
雷斯向媒体证实，那个人肯定是霍尔顿。
在 Politico 评论的《独自在 68 楼》一书中，雷斯回忆了乘坐直升机的经历，她写道：“从我的眼角，我可以看到驾驶舱，我看到的是副驾驶正用尽全力抽动一个装置。”
“非常不久之后，飞行员告诉我们，他失去了一些仪器，我们需要紧急降落，”她继续写道，“现在，直升机摇晃得像疯了一样。”
唐纳德和罗伯特·特朗普都在安慰霍尔顿，霍尔顿告诉《政治报》，唐纳德·特朗普才是“脸色苍白如雪……[并且]吓得屁滚尿流”。
《卫报》已联系霍尔顿征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/trump-helicopter-ride-nate-holden-willie-brown</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:52:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党高层在移民问题上发表“分裂言论” 引发骚乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/10/top-tories-fuelled-riots-divisive-language-immigration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/10/top-tories-fuelled-riots-divisive-language-immigration</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DJ 与 Ravers 一起抵制柏林顶级 Techno 俱乐部 Berghain</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/10/djs-join-ravers-for-palestine-boycott-of-top-berlin-techno-club-berghain</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/10/djs-join-ravers-for-palestine-boycott-of-top-berlin-techno-club-berghain</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最新民意调查显示，哈里斯在三个关键摇摆州领先特朗普四个百分点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/new-poll-harris-ahead-three-key-swing-states</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T16:12:50Z一名中年男子和一名稍年轻的女子在观众面前庆祝。一项重要的新民意调查显示，卡马拉·哈里斯在三个关键摇摆州领先于唐纳德·特朗普，这表明民主党在三个月内势头发生戏剧性逆转直到选举。
根据《纽约时报》和锡耶纳学院的最新调查，在威斯康星州、宾夕法尼亚州和密歇根州，副总统以 50% 对 46% 的支持率领先前总统四个百分点，在每个州近 2,000 名可能的选民中。
民意调查是在 8 月 5 日至 9 日进行的，在那一周，哈里斯提名中西部人、明尼苏达州州长、前高中教师蒂姆·沃尔兹为她 11 月民主党竞选搭档。

相关：蒂姆·沃尔兹如何从 NRA 的最爱变成枪支权利的“直 F”

这是自乔·拜登退出竞选并支持哈里斯以来，关键战场州最明确的迹象，因为人们越来越担心这位 82 岁老人的认知健康和第二任期执政能力。这一结果出自数月的民意调查，调查结果显示拜登的支持率与特朗普持平或略微落后。
根据接受调查的登记选民，哈里斯被认为比特朗普更聪明、更诚实、性格更适合管理国家。
《纽约时报》于周六发表了这一调查结果，这将提振民主党，因为哈里斯和沃尔兹在他们一起竞选的第一周继续在全国各地奔波，在可能决定选举结果的摇摆州举办一系列活动。
周六，候选人在内华达州拉斯维加斯举行了一场集会，拜登-哈里斯组合在 2020 年以两个百分点以上的优势赢得了该州。
虽然只有快照，民主党可能会很高兴地看到，60％的受访独立选民（他们在决定竞选结果方面始终发挥着重要作用）表示他们对总统候选人的选择感到满意，而五月份这一比例为 45％。
这种转变似乎主要是由选民对哈里斯不断变化的看法推动的，哈里斯因其在竞选过程中的积极性和着眼于未来的竞选演讲而受到称赞。根据《时代》/锡耶纳民意调查，四年前拜登在宾夕法尼亚州以 80,000 多票的优势击败特朗普，自上个月以来，她在登记选民中的支持率飙升了 10 个百分点。
如果民主党想要重新夺回白宫，哈里斯将需要赢得威斯康星州、宾夕法尼亚州和密歇根州——拜登在 2020 年赢得的关键战场州。
最新的民意调查可能会进一步激怒特朗普，自从不到一个月前在共和党全国代表大会的欢庆气氛中任命俄亥俄州参议员、前风险投资家 JD Vance 为竞选搭档以来，特朗普最近的几次竞选活动基本上都被愤怒和明显的怀疑所主导。
万斯被民主党嘲笑为“怪人”，因为他在 2021 年加倍评论美国将由“没有孩子的猫女”统治，人们普遍认为新的民意调查发现，大多数独立人士、民主党人和登记共和党人对哈里斯持负面或不热衷的态度。
但民主党人仍需要努力传达哈里斯对国家的愿景。民意调查发现，60% 的登记选民认为特朗普对国家有清晰的愿景，而当被问及哈里斯时，只有 53% 的人这样认为。
至关重要的是，在处理经济和移民问题方面的信心方面，特朗普仍然领先——民意调查显示，这两个问题是选民关注的三大关键问题。
不过，在堕胎问题上，哈里斯比特朗普领先 24 个百分点，民主党希望这一问题能帮助其在亚利桑那州和威斯康星州等关键摇摆州获得选票。在民主问题上，哈里斯也比特朗普更受欢迎，特朗普继续面临与他涉嫌颠覆 2020 年选举结果和 1 月 6 日华盛顿叛乱有关的指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/10/new-poll-harris-ahead-three-key-swing-states</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>