<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 21:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>已知最小的类人猿，生活在 1100 万年前，在德国被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/07/smallest-great-ape-ever-11m-years-ago-germany-buronius-manfredschmidi</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T18:00:23Z黑色化石牙齿已知最小的类人猿在德国被发现，可追溯到 1100 万年前。
这种微小的生物比有记录的任何其他类人猿都要小得多，估计体重为 10 公斤（第 1 8 磅），大约相当于一个人类幼儿的大小。这个物种被称为 Buronius manfredschmidi，是一种古老的类人猿，属于现代人类、大猩猩和黑猩猩的祖先家族。
“这个新属比任何现存或化石类人猿都要小得多，”领导这项研究的图宾根大学古生物学家 Madelaine Böhme 教授说。“这让它变得非常不寻常。”
另一个令人惊讶的因素是，新发现的物种被认为与另一个更大的类人猿共存，称为 Danuvius guggenmosi。 大型猿类化石此前已在巴伐利亚州的同一化石遗址中被确定为同一时期。
这种新的微型猿类由两颗牙齿和一个膝盖骨的部分残骸代表，其大小和形状表明 Buronius 是一位熟练的攀爬者。薄薄的牙釉质和牙齿上的轻微磨损表明它以柔软的水果和树叶为食。它的小尺寸使它能够生活在树冠的高处。相比之下，Danuvius 更高大、更结实，被认为是杂食动物，有人认为其膝关节承重能力的适应性为双足行走的原始形式提供了证据。
生活方式的差异可能使这两个物种共享栖息地而不争夺资源，就像婆罗洲和苏门答腊的现代长臂猿和猩猩一样。这一发现可能有助于科学家了解晚中新世时期的类人猿多样性，当时欧洲至少有 16 种类人猿。
Böhme 表示，目前尚不清楚 Buronius 为何比其他类人猿小得多，但一种可能是它的体型使它能够占据与体型较大的邻居不同的生态位。另一种可能是，Buronius 代表了类人猿的更祖先的版本。
“很难说为什么今天没有小型类人猿生存，”她说。 “在进化谱系中，通常从小开始，然后变大，并且 [一旦变大] 你通常不会回头。”
该研究结果发表在Plos One 杂志上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/07/smallest-great-ape-ever-11m-years-ago-germany-buronius-manfredschmidi</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国将以色列列入侵犯儿童权利国家名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/united-nations-israel-children-rights-violation</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T17:43:09Z一名哀悼者抬着在以色列袭击中丧生的一名巴勒斯坦儿童的尸体据以色列驻联合国特使吉拉德·埃尔丹称，联合国已将以色列列入全球侵犯儿童权利的国家和武装团体名单。
新闻以色列被列入名单之前，加沙地带已经经历了八个月的战争，据估计，在这场战争中，死亡人数超过 36,500 人，其中有 13,000 名儿童。而就在前一天，以色列还轰炸了加沙中部一所联合国学校，造成 40 多名巴勒斯坦人死亡，其中一些是儿童。

相关：美国警告以色列不要与真主党开战

据人权官员称，哈马斯还因在 10 月 7 日袭击以色列时杀害和绑架儿童而被列入报告，近 1,200 名以色列人被杀。
埃尔丹表示，他对将以色列列入今年名单的“可耻”决定感到“震惊和厌恶”，该名单是一份关于儿童与武装冲突的报告的一部分，将于下周五提交给联合国安理会。
该报告涵盖了杀害、致残、性虐待、绑架或招募儿童、拒绝提供援助以及针对学校和医院的行为。
该报告是由联合国秘书长儿童与武装冲突问题特别代表弗吉尼亚·甘巴编制。报告附上的名单旨在点名批评冲突各方，以期阻止针对儿童的暴力行为。
以色列总理本雅明·内塔尼亚胡发表声明称，联合国“加入支持哈马斯杀人犯的行列，将自己列入了历史黑名单”。
以色列外交部长以色列·卡茨警告称，这一决定将对以色列与联合国的关系产生影响，而两国之间的关系已经非常紧张。它拒绝与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）打交道，该机构是向加沙、约旦河西岸、约旦、黎巴嫩和叙利亚的巴勒斯坦难民提供援助的主要组织。
联合国工作人员声称，在以色列官员的政治压力下，以色列在过去几年中一直被排除在违法者名单之外。
“已经有几年证实以色列政府军和巴勒斯坦武装团体存在违法行为，但他们从未被列入名单，”人权组织“儿童与武装冲突观察名单”主任埃泽奎尔·赫菲斯（Ezequiel Heffes）表示。
赫菲斯表示，一旦一个国家或组织在联合国报告中被指控违法，联合国就应该与各方接触，“对于那些各方采取行动，以防止未来的违法行为”。
他补充说，联合国前几年曾与以色列国防军 (IDF) 和巴勒斯坦武装团体进行讨论，寻求说服他们减轻对儿童的伤害。
“这是一件大事，因为这是一个旨在保护儿童免受武装冲突影响的框架，”赫菲斯说。
埃尔丹说，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的参谋长已将这一决定通知他，他在社交媒体上的一段视频中做出了回应。
“我对秘书长这一可耻的决定感到非常震惊和厌恶，”埃尔丹说。“以色列军队是世界上最有道德的军队，所以这个不道德的决定只会帮助恐怖分子并奖励哈马斯。”
古特雷斯办公室没有立即对这份名单发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/united-nations-israel-children-rights-violation</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称诺曼底登陆英雄希望今天的美国人能够勇敢面对侵略</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/d-day-heroes-would-want-todays-americans-to-stand-up-to-aggression-says-biden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/d-day-heroes-would-want-todays-americans-to-stand-up-to-aggression-says-biden</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙学校的幸存者描述发现儿童尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/survivors-israeli-strike-gaza-school-children-bodies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/survivors-israeli-strike-gaza-school-children-bodies</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲选举：荷兰出口民意调查显示进步联盟略胜极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/european-elections-dutch-exit-polls-show-progressive-alliance-just-ahead-of-far-right</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T15:45:07ZBas Eickhout 和 Frans Timmermans 在舞台上手拿麦克风，互相搂着对方的肩膀荷兰左翼党和绿党表示，极右翼可以被击败，此前出口民调显示，进步联盟略微领先于民族主义联盟在欧洲选举的第一天，荷兰的选民是第一批被叫去投票的人。在为期四天的民主选举中，27 个欧盟成员国的公民将选举 720 名代表进入世界上唯一的直接选举的跨国议会。
民意调查显示，极右翼和极右翼政党有望取得有史以来最好的成绩，尽管他们的代表可能仍然分散在至少两个团体和不结盟的欧洲议会议员之间，削弱他们的权力和影响力。
荷兰国家广播公司 NOS 周四的出口民意调查显示，绿色左翼联盟有望赢得 8 个席位，略高于 Geert Wilders 的极右翼自由党 (PVV) 的 7 个席位。然而，误差幅度只有一个席位，这意味着平局。
双方都宣布获胜。资深绿党议员、绿党联合领先候选人巴斯·艾克豪特 (Bas Eickhout) 表示：“极右翼崛起的说法已被击败。这是给欧洲其他国家的信息：出去投票！”

相关：欧盟选举是什么，为什么重要？

威尔德斯表示，他对自己党去年的成绩“感到非常自豪”，并指出该党在全国选举中取得第一名，这使其首次成为执政联盟，并在欧洲选举中取得了有史以来最好的成绩。
在 2019 年举行的上一次欧洲选举中，PVV 仅赢得了一个席位。
爱尔兰和捷克共和国的选民于周五进行投票，拉脱维亚、马耳他、斯洛伐克和意大利的投票将于周六开始。意大利的投票将于周日继续进行。
包括最大成员国法国、德国、西班牙和波兰在内的大多数欧盟公民将于周日投票，预计周一凌晨将公布相当明确的结果。
正在竞选第二任期的欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩周五在奥地利为她的中右翼欧洲人民党竞选。冯德莱恩承诺，如果她赢得第二任期，欧盟将在防务方面加强合作，并建立新的“结构”来打击外国对欧盟政治的干涉。她敦促人们投票支持“一个强大的欧洲……能够保卫自己”。
尽管冯德莱恩仍然明显处于领先地位，但她很有可能无法获得下一届欧洲议会的批准。
一位欧盟高级外交官预测，冯德莱恩被欧盟领导人连任的可能性为 80%-85%，在议会获得多数席位的可能性为 60%-65%。她需要赢得至少 361 票，即 7 月就职的 720 名欧洲议会议员中的简单多数票。
欧洲议会还将在实施绿色协议（欧洲应对气候危机的措施）中发挥决定性作用。
周日的投票率将受到密切关注：2019 年选民参与率跃升至 25 年来的最高水平 50.7%。
博科尼大学政治学教授凯瑟琳·德弗里斯 (Catherine De Vries) 预测，“投票率将略有提高……因为涉及欧洲问题时，利害关系更大”。
她说，人们投票的动机可能是对欧盟决定的“不满”，也可能是对欧洲计划的支持。她说，更高的投票率“不一定是积极的或消极的；它只是意味着人们更加了解欧盟层面正在发生的事情”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/european-elections-dutch-exit-polls-show-progressive-alliance-just-ahead-of-far-right</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌拉圭妇女遭独裁政权绑架 47 年后获得妥善安葬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/uruguay-amelia-sanjurjo-disappeared-funeral</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/uruguay-amelia-sanjurjo-disappeared-funeral</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达反对派领导人被禁止与总统对抗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/rwanda-opposition-leader-diane-rwigara-barred-from-standing-against-president</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T14:56:39Z黛安·希玛·瑞维加拉 (Diane Shima Rwigara) 在接受媒体采访时被麦克风包围卢旺达总统保罗·卡加梅 (Paul Kagame) 的著名反对者被禁止参加下个月的投票，以挑战他长达三十年的统治。
黛安人民救国运动领导人 Rwigara 于 5 月公布了她的竞选计划，并于上周提交了她的候选资格。但她的名字没有出现在选举委员会周四公布的临时候选人名单中。
“在我投入了这么多时间、工作和努力之后，我很失望地听到我没有进入总统候选人名单，”这位 42 岁的候选人在 X 上表示，她也被取消了 2017 年大选的资格。
“保罗·卡加梅，你为什么不让我参选？”
选举委员会表示，她未能按要求提供犯罪记录声明，也没有达到 600 名公民支持签名的门槛。



上周末，卢旺达总统保罗·卡加梅 (Paul Kagame)（中）走过 2024 年韩国-非洲峰会在韩国城南举行的仪仗队成员。 摄影：Lee Jin-man/AP


只有另外两位候选人——民主绿党的弗兰克·哈比内扎 (Frank Habineza) 和独立人士菲利普·姆帕伊马纳 (Philippe Mpayimana)——被批准与卡加梅竞选。
最终候选人名单将于 6 月 14 日公布，比 15 日的总统和议会选举提前一个月七月。
Rwigara 因被指控伪造支持者签名而被禁止参加 2017 年竞选。
她被捕并被指控犯有伪造罪和煽动叛乱罪，然后被关押一年多。
Rwigara 是实业家 Assinapol Rwigara 的女儿，Assinapol Rwigara 曾是卡加梅执政党卢旺达爱国阵线的重要捐助者，后来与该党闹翻领导人。

相关：“卢旺达就像一个化了浓妆的漂亮女孩，但内心却黑暗肮脏”

卡加梅自 1994 年种族灭绝以来一直是卢旺达事实上的统治者，自 2000 年以来一直担任总统，已经以超过 90% 的选票赢得了三次选举，人们普遍预计他将在 2019 年再次获胜。七月。
他因在种族灭绝后将国家带入经济转型的道路而受到称赞但他因侵犯权利和不容忍反对派而经常受到批评。
在今年投票前夕，卢旺达法院已经驳回了著名反对派人物伯纳德·恩塔甘达 (Bernard Ntaganda) 和维克托尔·因加比雷的上诉，要求撤销实际上禁止他们参选的先前定罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/rwanda-opposition-leader-diane-rwigara-barred-from-standing-against-president</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>席琳·迪翁称疾病导致肌肉痉挛，导致肋骨断裂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/07/celine-dion-says-illness-has-caused-muscle-spasms-that-broke-her-ribs</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T14:19:19Z席琳·迪翁 (Céline Dion) 在 NBC 新闻上发表讲话。席琳·迪翁 (Céline Dion) 表示，她曾遭受过非常强烈的肌肉痉挛，导致肋骨断裂，因为她患有这种疾病 僵人综合征。
在确诊后首次接受电视采访时，迪翁在接受 NBC 新闻的 Hoda Kotb 采访时说：“我曾经肋骨断裂过，因为有时病情非常严重……”Kotb 问她：“痉挛得这么厉害，会把肋骨都打断吗？”迪翁点头表示同意。
迪翁还说，当她喉咙出现肌肉痉挛时，“就像有人在勒死你一样，就像有人在推你的喉咙”，并解释说，在经历痉挛时，她只能以一定的音调说话。 “但它也可能发生在腹部、脊柱、肋骨，”她补充道，描述了她手上的抽筋：“它是抽筋，但就像处于一个你无法解开它们的位置”。
迪翁于 2022 年被诊断出患有这种罕见且无法治愈的综合症，不得不暂停现场表演。 她之前曾表示，这“导致我走路困难，不允许我用声带像我习惯的那样唱歌”。
在4 月接受法国版《Vogue》采访时，她说她每周接受五次物理和声音治疗。她承认自己感到绝望，但也确认自己正在努力重新开始歌唱事业。
“一开始我会问自己：为什么是我？这是怎么发生的？我做了什么？这是我的错吗？”她说。“生活不会给你任何答案。你只能活下去！我因某种未知原因患上这种疾病。在我看来，我有两个选择。要么像运动员一样训练，努力工作，要么关掉它，结束这一切，呆在家里，听我的歌，站在镜子前，对自己唱歌。我选择全身心地工作，从头到脚，与医疗团队合作。我想成为最好的自己。我的目标是再次看到埃菲尔铁塔！……我内心有这种力量。我知道没有什么能阻止我。”
一部关于她病情的长篇纪录片《我是：席琳·迪翁》将于 6 月 25 日起在 Prime Video 上播出。该片由艾琳·泰勒执导，她曾因 2009 年的电影《最后一英寸》获得奥斯卡提名。
NBC 采访的完整版本将于 6 月 11 日播出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/07/celine-dion-says-illness-has-caused-muscle-spasms-that-broke-her-ribs</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将在诺曼底演讲中谈论民主——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/07/trump-biden-jan-6-steve-bannon-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T14:49:38Z美国总统乔·拜登]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/07/trump-biden-jan-6-steve-bannon-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古特雷斯警告称，人工智能引发核战争威胁，人类处在“刀刃上”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/ai-nuclear-war-threat-un-secretary-general</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T14:00:18Z联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯警告说，人工智能技术的传播使核战争的威胁倍增，人类现在“处于危险之中”，因为其存在凝聚在一起。
古特雷斯的警告将在周五上午在华盛顿举行的美国军备控制协会 (ACA) 年会上播放的一段录像中显示。
在视频中，秘书长发出了迄今为止最激动人心的呼吁，要求核武器国家认真对待其不扩散义务，特别是达成共同承诺，不首先使用核武器。
“旨在防止使用、试验和扩散核武器的制度正在削弱，”古特雷斯在录音信息中说，这一警告是在 2010 年《新削减战略武器条约》到期前约 600 天发出的。 ，这是仅存的一项限制两个核超级大国战略武器库的协议。
莫斯科经常威胁使用核武器，俄罗斯的核武库虽然与美国和中国相比规模较小，但也在稳步增长。
冷战结束 30 多年后，美国和俄罗斯的许多洲际弹道导弹 (IBCM) 都处于一触即发的警戒状态，随时准备在几分钟内发射。有人担心，为了增强两国的威慑力，发射程序可能会在人工智能的帮助下得到简化。
“人类正处于危险之中；使用核武器的风险已经达到了冷战以来从未有过的高度，”古特雷斯在 ACA 演讲中表示。“各国正在进行一场质量军备竞赛。人工智能等技术正在使危险倍增。”
“所有国家都必须同意，任何有关使用核武器的决定都是由人而不是机器或算法做出的，”古特雷斯坚持说。
两年前，美国、英国和法国发表联合声明，强调需要“保持对核发射的人为控制”。俄罗斯和中国尚未发表任何类似的声明。
根据美国科学家联合会（FAS）的估计，自冷战以来，核武器数量已从1986年的约70,300枚的峰值急剧下降到今年估计的12,100枚。 FAS 警告称，随着退役武器的拆除，总库存继续逐渐下降，但经过冷战后的长期下降，可供使用的弹头总军事储备已开始再次增加。

相关：“15 分钟拯救世界”：进入核掩体的恐怖 VR 之旅

古特雷斯表示，核武器国家有责任引领裁军回归。“他们必须恢复对话，并承诺防止任何核武器的使用，”他说。 “我还敦促美国和俄罗斯联邦重回谈判桌，全面执行《新削减战略武器条约》，并就其后续协议达成一致。”
在去年的ACA会议上，美国国家安全顾问杰克·沙利文提出“无条件”就一项取代《新削减战略武器条约》的新协议进行谈判，但克里姆林宫拒绝了这一提议。
古特雷斯还重申了此前的呼吁，要求核大国重申暂停核试验，并“同意不首先发射”核弹头。
今年早些时候，中国建议签署“不首先使用”条约。美国回应称，它已准备好就这一问题展开讨论。美国助理国务卿马洛里·斯图尔特（Mallory Stewart）4 月，她向 ACA 表示，她“很想在更广泛的战略风险对话背景下向中国官员询问”这一想法。但美国官员表示，到目前为止，美国尚未对对话建议做出“实质性回应”，而且目前还没有同意安排去年 11 月举行的双边军备控制会议的后续会议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/ai-nuclear-war-threat-un-secretary-general</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普密谋夺取司法部，再次攻击美国司法系统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/trump-justice-department</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/trump-justice-department</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克斯·琼斯将清算资产以帮助满足 15 亿美元的桑迪胡克判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/alex-jones-liquidation-assets-sandy-hook</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T13:42:24Z亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 面露苦色。Infowars 主持人亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 已要求法院出售其资产，以帮助满足针对他及其公司的 15 亿美元诽谤判决，因为他公开发表言论声称2012桑迪胡克小学枪击案是伪造的。
在一份法庭文件中，琼斯放弃了申请破产的申请，承认他必须向桑迪胡克的家人支付赔偿金，并要求法官将破产转为第 7 章清算。
如果德克萨斯州的一家法院同意，此举可能会终止琼斯对 Infowars 的所有权，Infowars 是他在 1990 年代后期创立的具有影响力的右翼企业和平台，他曾用它来传播阴谋论——并通过在此过程中营销草药补充剂为自己赚取数百万美元。
周四，琼斯的律师告诉破产法庭，“没有合理的成功重组债务的前景”，清算将是在法院指定的受托人监督下出售资产的更简化的程序。
本周早些时候，桑迪胡克小学受害者呼吁法院驳回琼斯重组公司的请求，称琼斯的言论自由系统（包括 Infowars）“没有希望”获得重组计划批准，并且“未能表现出任何开始满足判决的希望”。

相关：“事情很快就变得卑鄙无耻”：亚历克斯·琼斯如何将一场悲剧变成战场

在清算期间，尚未收到任何付款的家庭琼斯所欠的债务，不太可能拿到任何钱。但据美联社报道，琼斯将被迫出售他拥有的大部分财产，包括他的公司及其资产，但他可以保留自己的房子和其他个人物品。

上周末，在长达四小时的“紧急广播”中，琼斯表示有人在针对他进行阴谋，他预计 Infowars 将在未来一两个月内关闭。
周二，他在节目中表示，桑迪胡克的受害者家庭正试图用“虚构的袋鼠法庭债务”来关闭他的广播。
琼斯在受害者家属在德克萨斯州和康涅狄格州赢得诽谤和精神困扰诉讼后，琼斯及其公司申请第 11 章破产保护。
琼斯通过网络秀建立了盈利业务，销售超级男性活力补充剂、肺部清洁喷雾和 Prostagard 药丸等产品。琼斯表示，大规模枪击事件是危机演员为促使美国加强枪支管制而策划的“假旗行动”。
在审判中，一些受害者家属表示，他们受到了琼斯粉丝的骚扰和威胁。琼斯后来道歉并承认枪击事件确实发生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/07/alex-jones-liquidation-assets-sandy-hook</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登就美国延迟提供军事支持向泽连斯基道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/joe-biden-apologises-zelenskiy-delay-us-military-support</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/joe-biden-apologises-zelenskiy-delay-us-military-support</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国裸体主义者对未来生活方式感到担忧，因为他们对裸体的兴趣正在下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/germany-naturists-fear-future-falling-interest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/07/germany-naturists-fear-future-falling-interest</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用直升机和无人机继续搜寻迈克尔·莫斯利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/07/search-for-michael-mosley-resumes-with-helicopter-and-drones</link>
      <description><![CDATA[2024-06-07T11:41:54Z迈克尔·莫斯利微笑两天后，在希腊锡米岛恢复了对电视医生兼专栏作家迈克尔·莫斯利的搜寻在他失踪后。
当地警方证实，周四晚上，警方暂停了对这位​​ 67 岁英国人的搜救行动，随后，他们带着警犬在岛上四处搜寻。
警方和消防员一直在使用无人机试图找到莫斯利，据报道，他在前往岛中心的途中失踪，周四还部署了一架直升机协助搜救。潜水员也参与了搜索，当地海岸警卫队巡逻艇和该地区的商业船只也参与了搜索。
更多警官将加入锡米岛的救援行动，锡米岛是多德卡尼斯群岛的一部分，位于罗得岛以北约 25 英里处。
市长办公室表示，当地居民、来自罗得岛的直升机、希腊警官以及从岛外抽调的警察于周五早上搜索了佩迪地区及其周边地区。



Michael莫斯利。救援行动的重点是岛上的佩迪地区


根据希腊国家气象局的数据，莫斯利失踪的地区正经历炎热天气，预计周五气温将达到 36 摄氏度。罗得岛和周边岛屿（包括锡米岛）也发布了高温黄色天气预警。
据称，救援行动的重点是佩迪地区，此前一名女子报告称，周三在那里看到了莫斯利，他以推广 5:2 饮食法和参加 The One Show 和 This Morning 节目而闻名。
锡米市市长埃莱夫塞里奥斯·帕帕卡洛杜卡斯说，消防员告诉他，他们认为莫斯利“不可能”还在那里。“这是一个非常小的受控区域，到处都是人。所以，如果他在那里出了什么事，我们现在应该已经找到他了，”他告诉英国广播公司。
莫斯利在岛上的同住者的朋友说，她很难理解怎么会有人迷路。
在接受英国广播公司 Radio 5 Live 的 Drive 节目采访时，她说：“这是一条穿过山边的路，但最近路被拓宽了，只有一条路，所以不可能迷路。
“所以，从山边步行下来大概需要 20 分钟，但不是太崎岖或太危险，这是游客在夏天每天都会做的事情。我很难理解怎么会迷路。”
当地的一个 Facebook 群组表示，莫斯利于周二与他的妻子克莱尔·贝利·莫斯利一起抵达该岛，克莱尔也是一名医生、作家和健康专栏作家。周三下午 1:30 左右，希腊时间，他从圣尼古拉斯海滩散步。希腊警方发言人康斯坦蒂娜·迪莫格利杜告诉《每日邮报》：“他可能滑倒、绊倒、摔倒，甚至被蛇咬伤，留下了某处受伤。”他补充说：“所有可能的情况都存在，正在调查中。”外交部发言人说：“我们正在支持一名在希腊失踪的英国男子的家人，并与当地政府保持联系。”莫斯利是《每日邮报》的专栏作家，拍摄过多部关于饮食和运动的电影。这位广播员主持了第四频道的节目《迈克尔·莫斯利：谁让英国人变胖？》，并参与了 BBC 系列节目《相信我，我是医生》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/07/search-for-michael-mosley-resumes-with-helicopter-and-drones</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>