<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 09:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国研究发现，泰勒·斯威夫特坦诚谈论身体形象激发了粉丝热情</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/13/taylor-swift-body-image-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T08:00:16Z一名女子对着麦克风唱歌泰勒·斯威夫特愿意公开谈论自己在身材形象和饮食失调方面的挣扎，据她称，这帮助这位流行巨星的粉丝们自己应对这些问题新的科学研究。
佛蒙特大学 (UVM) 的一项研究的作者发表在 7 月出版的《社会科学与社会政策》杂志上； 《医学》杂志在分析了 TikTok 和 Reddit 社交媒体上排名前 200 的帖子后得出了这一结论，这些帖子包含超过 8,300 条与斯威夫特、饮食失调和身体形象相关的评论。
“我们的研究结果表明，那些与斯威夫特有密切联系的粉丝受到了斯威夫特音乐中的披露和信息的影响，积极改变了他们在饮食或身体形象方面的行为或态度，”一份新闻声明中说道，该声明归功于研究合著者 Lizzy Pope，她是一名注册营养师，也是佛蒙特大学营养与食品科学系的副教授。
Pope 的同事、注册营养师、研究作者、佛蒙特大学临床助理教授 Kelsey Rose 补充道：“粉丝们似乎从斯威夫特从饮食失调中恢复过来并随后似乎蓬勃发展的事实中获得了灵感。”
然而，这项研究关于斯威夫特与支持她事业的所谓 Swifties 之间的“准社会”或单方面关系的发现并不完全是好的新闻。调查发现，一些粉丝忽视了斯威夫特的信息，坚持将她的身体物化，这表明“个人披露的局限性会影响对反肥胖偏见等系统性问题的理解”。
斯威夫特在 2020 年成为新闻头条，当时这位词曲作者兼歌手在她的《美国小姐》纪录片中详细描述了她如何应对外界对她体重的看法——以及衡量许多女性的外表美的标准。
这位歌手解释说，看到自己的照片让她觉得自己的“肚子太大了”，或者对她是否怀孕的猜测会引发“饿一点”。
“如果你足够瘦，那么你就没有每个​​人都想要的屁股……但如果你的体重足够……有屁股，你的肚子就不够平坦，”斯威夫特评论道。
然后她说出了波普和罗斯最近研究的标题：“这一切都他妈的不可能。”
这项调查还提到了斯威夫特 2022 年的音乐视频，她的头号热门歌曲《反英雄》，其中描绘了她走上体重秤，低头看着体重读数，失望地叹了口气，向她的另一个自我投去内疚的一瞥，而她的另一个自我惊愕地摇了摇头。
最终，尽管斯威夫特未能完全平息对她的物化评论，但调查认为这位创作型歌手是那些面临饮食失调康复的人的有效榜样，尤其是在她开始创纪录之后2023 年 5 月，Eras 巡回演唱会即将举行。
Pope 和 Rose 的研究报告发布几天前，《新闻周刊》发表了一篇专栏文章，称斯威夫特“不是一个好的榜样”，因为她 34 岁时“未婚无子”，尽管与职业足球运动员 Travis Kelce 有着高调的关系，并曾与其他名人有过恋情。
许多读过这篇专栏的人都认为它厌恶女性，并且疯狂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/13/taylor-swift-body-image-study</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：联合国秘书长称巴勒斯坦人被迫“穿越毁灭和死亡的土地”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/13/israel-gaza-war-hamas-netanyahu-ceasefire-unrwa</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T08:14:14Z以色列袭击后，人们抵达阿克萨烈士医院。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/13/israel-gaza-war-hamas-netanyahu-ceasefire-unrwa</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现气候危机影响昆虫的颜色和性生活</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/13/climate-insect-colours-sex-lives-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/13/climate-insect-colours-sex-lives-study</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党参议员苏珊·柯林斯表示，她不会投票给特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/susan-collins-donald-trump-election</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T21:46:27Z穿蓝色西装的女子调整眼镜美国参议员Susan Collins 在 2016 年或 2020 年都没有投票支持她的共和党同僚唐纳德·特朗普担任总统——第三次也不会有好结果。
这位来自缅因州的长期温和保守派周五告诉记者，她打算在 11 月的选票上写上前南卡罗来纳州州长尼基·黑利的名字。这一举动让人想起 2016 年，当时柯林斯说她写信给当时的美国众议院议长保罗·瑞安，而不是特朗普担任总统，后者在 2020 年输给了民主党对手乔·拜登，赢得了白宫。
柯林斯是国会中唯一的新英格兰共和党人，也是唯一在缅因州担任全州公职的共和党人，特朗普曾两次赢得选举人票。她周五表示，尽管黑莉不会参加选举，但她仍坚持支持黑莉。
“我公开支持妮基·黑莉，我希望她获胜。她仍然是我最喜欢的候选人，我认为她可以做得很好。她是我的选择，这就是我表达的方式，”柯林斯告诉WMTW-TV。
柯林斯在波特兰以西约 34 英里的利默里克举行的一次活动上发表了关于选举的言论，当时她正在为新的消防和紧急医疗服务站剪彩。
活动结束后，柯林斯的发言人安妮·克拉克 (Annie Clark) 表示，参议员“以前就说过这样的话”，包括在 6 月份的一次电视露面中。
在那次 Spectrum News 露面时，柯林斯表示她“也不支持民主党候选人”，并支持“特朗普的一些政策”。
然而，她还表示特朗普的风格是“在我们国家已经如此两极分化的时候，这种行为是分裂的”。
柯林斯也是在弹劾审判中投票判定特朗普煽动叛乱罪的七名共和党人之一，此前特朗普的支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击了美国国会大厦。
柯林斯于 1996 年当选参议员。她是参议院任职时间最长的共和党女性，经常是关键一票，并以不缺席选票而闻名。
柯林斯没有参加 2024 年的选举，最近一次连任是在 2020 年，当时她击败了民主党挑战者萨拉·吉迪恩。
她代表的州特朗普曾两次在全州选举中落败——但他获得了一张选举人票，因为缅因州是两个按地区分配选举人票的州之一。
特朗普在缅因州农村地区有很多粉丝，那里占了大多数第二国会选区的议员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/susan-collins-donald-trump-election</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰对阵英格兰：第二场男子橄榄球联盟测试赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/13/new-zealand-v-england-second-mens-rugby-union-test-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T06:18:32Z英格兰队的马库斯·史密斯 (Marcus Smith) 在比赛前在伊甸园球场上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/13/new-zealand-v-england-second-mens-rugby-union-test-live</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔巴尼斯要求俄罗斯大使馆“放弃”对间谍指控的批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/13/albanese-tells-russian-embassy-to-back-off-over-criticisms-of-spying-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T04:45:40Z总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 出席新闻发布会。在俄罗斯大使馆指责澳大利亚安全部门负责人煽动“反俄偏执”后，安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 要求俄罗斯“退后”两名涉嫌间谍被控试图获取机密国防信息，逮捕两名涉嫌间谍被控试图获取机密国防信息。
这两名俄罗斯出生的澳大利亚人（包括一名陆军士兵）因涉嫌针对国防部的间谍计划而被捕，当局强调对间谍活动和外国干涉的担忧。
俄罗斯驻堪培拉大使馆周六指责澳大利亚联邦警察和间谍机构负责人煽动反俄偏执。
“7 月 12 日，澳大利亚联邦警察和澳大利亚安全情报局局长举行的新闻发布会显然是为了在澳大利亚掀起另一波反俄偏执浪潮，”大使馆在一份声明中表示声明。
“他们使用了戏剧性的把戏，比如与被认为无处不在的想象中的‘俄罗斯间谍’交谈。”
但总理宣称俄罗斯没有信誉，它在世界各地从事间谍活动。
“俄罗斯可以收到信息，退后，”阿尔巴尼斯周六表示。
“你为什么不离开乌克兰，停止你正在进行的非法和不道德的战争，为什么不试着停止干涉其他主权国家的内政。
“这是一个不尊重国际法的国家，他们应该受到蔑视，这就是我对他们的看法。”
大使馆已以书面形式要求提供有关两人情况和状况的信息，并将考虑采取适当的领事协助措施。
阿尔巴尼斯表示，他仍然相信澳大利亚的国家安全机构。
“对我们的威胁是灵活的，”他说。
“他们一直在试图找到方法来参与和损害我们的国家利益，这就是为什么我们的机构确保他们不断监控他们的表现。”
澳大利亚国立大学国家安全学院高级顾问威廉·斯托尔茨说，随着堪培拉在签署Aukus 协议后加强与美国的安全合作，澳大利亚对俄罗斯间谍机构的吸引力越来越大。
“我们也一直是针对俄罗斯的国际制裁制度的关键部分，所以他们会试图了解我们正在开发的军事技术，甚至可能是我们寻求支持乌克兰的其他方式。”
与此同时，这两名持有俄罗斯护照的澳大利亚人仍被警方拘留，此前两人均未在周五于布里斯班法院申请保释。
联邦警察表示，没有持续的威胁说。
警方称，这名陆军士兵在 2023 年长期休假期间访问了俄罗斯，并指导她的丈夫通过电脑获取国防信息。
对是否涉嫌传递信息的调查正在进行中，指控可能会从准备间谍升级为彻头彻尾的间谍罪。
这对已婚夫妇大约 10 年前抵达澳大利亚，几年后成为公民。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/13/albanese-tells-russian-embassy-to-back-off-over-criticisms-of-spying-charges</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五人因暗杀厄瓜多尔总统候选人费尔南多·比亚维森西奥被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/13/five-jailed-over-assassination-of-ecuadorian-presidential-candidate-fernando-villavicencio</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T03:21:31Z厄瓜多尔总统候选人费尔南多·比亚维森西奥在基多竞选的资料照片五人因厄瓜多尔总统候选人费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 被暗杀，他去年被骑摩托车的枪手杀害。
59 岁的比亚维森西奥曾是一名记者，8 月 9 日，他在参加竞选集会后离开厄瓜多尔首都基多的一所学校时被杀害。十三人受伤。

相关：厄瓜多尔法院裁定污染侵犯了流经首都的河流的权利

周五，两名被描述为煽动者的人分别被判处 34 年零 8 个月监禁，三名同谋分别被判处 12 年监禁。
检察官指控至少两名受审者属于 Los Lobos 犯罪团伙，该团伙是丹尼尔总统指定为恐怖分子的 22 个犯罪团伙之一诺沃亚于 1 月。
据检察官办公室称，其中一名煽动者卡洛斯·安古洛（Carlos Angulo），别名“隐形人”，在厄瓜多尔关押他的一所监狱中协调了这起谋杀案，并通过视频会议向另一个人发出执行指令，这些指令被记录在他们的手机中。后者尚未受审。
另一名煽动者劳拉·卡斯蒂略 (Laura Castillo) 被描述为负责向枪手提供摩托车和金钱等后勤要素。
检察官表示，三名同伙——埃里克·拉米雷斯 (Erick Ramírez)、维克多·弗洛雷斯 (Víctor Flores) 和亚历山德拉·钦博 (Alexandra Chimbo)——负责向真正的凶手通报受害者的行踪。
检察官办公室要求对五名被告判处最高刑罚。
对安古洛和卡斯蒂略的判决包括每人向政客的家人支付 10 万美元的赔偿金。其他三名被告被要求每人支付 33,000 美元。
法官宣布判决时，比亚维森西奥的家人和朋友在基多举行示威，手持海报、他的照片和旗帜。
比亚维森西奥的新闻报道揭露了腐败以及有组织犯罪与政客之间的联系，他之前曾报告过收到威胁，但当局从未透露杀人动机。
该案共有 13 人被指控，其中包括几名哥伦比亚人，他们被捕后于去年 10 月在瓜亚基尔和基多的监狱中被谋杀，当时他们被关押在审前拘留所。
该裁决由法院三名法官之一的米尔顿·马罗托宣读，控方和辩方均可提出上诉。
检察官正在对谁要求谋杀进行单独调查。
美联社和路透社驻基多]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/13/five-jailed-over-assassination-of-ecuadorian-presidential-candidate-fernando-villavicencio</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯对乌克兰各地城市发动“大规模炮击”，赫尔松遭“大规模炮击”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/13/ukraine-war-briefing-massive-shelling-of-kherson-as-russia-targets-cities-across-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/13/ukraine-war-briefing-massive-shelling-of-kherson-as-russia-targets-cities-across-ukraine</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 解除了对特朗普 Facebook 和 Instagram 账户的限制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/meta-removes-restrictions-trump-instagram-facebook</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T22:06:15Z特朗普在集会上对着麦克风讲话Meta 公司周五宣布，随着 2024 年大选临近，该公司已取消了对唐纳德·特朗普 Facebook 和 Instagram 账户的先前限制。

相关：共和党参议员 Susan Collins 表示她不会投票给特朗普

特朗普在 1 月 6 日的叛乱期间因其在线行为而被禁止使用社交网络，之后于 2023 年被允许在“护栏”到位的情况下重返社交网络。这些护栏现在已经被拆除。
“在评估我们允许政治表达的责任时，我们认为美国人民应该能够在同样的基础上听取总统候选人的意见，”Meta 在一篇博文中表示，并提到定于下周举行的共和党全国代表大会，该大会将正式宣布特朗普为该党的候选人。
Meta 表示，因此，特朗普的账户将不再受到更严厉的暂停处罚，Meta 表示，这些处罚是为了应对“极端和特殊情况”而制定的，并且“没有必要部署”。
“所有美国总统候选人都应与所有 Facebook 和 Instagram 用户一样遵守相同的社区标准，包括旨在防止仇恨言论和煽动暴力的政策，”该公司的博文写道。
自从回到 Meta 的社交网络以来，特朗普主要在他的账户上分享竞选信息、对民主党候选人拜登的攻击和表情包。
对特朗普的批评和网络安全支持者表示担心，特朗普的回归可能会导致虚假信息和暴力煽动的增加，就像在导致他最初被禁的国会骚乱期间所看到的那样。
除了 Meta 平台外，其他主要社交媒体公司也因特朗普在 1 月 6 日袭击事件周围的在线活动而禁止他使用 Twitter（现为 X）、Snapchat 和 YouTube。
这位前总统去年被允许重返 X，这是埃隆·马斯克的决定，他在 2022 年收购了该公司，尽管这位前总统尚未发推文。
特朗普于 2023 年 3 月重返 YouTube。他仍然被禁止使用 Snapchat。
特朗普于 2022 年初创立了自己的社交网络 Truth Social。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/meta-removes-restrictions-trump-instagram-facebook</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温因律师称证据被隐瞒而遭 Rust 枪击案审判被驳回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/alec-baldwin-court-case-rust-shooting-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T22:07:30Z一名身着西装、戴着眼镜的男子坐在法庭上在亚历克·鲍德温非自愿死亡一周后过失杀人案审判，新墨西哥州一名法官驳回了针对该演员的案件，并发现该州不当隐瞒了证据。
在周五的戏剧性诉讼中，法官玛丽·马洛·索默 (Mary Marlowe Sommer) 裁定支持辩方，并同意对鲍德温的指控应被撤销，认为该州隐瞒了对该演员有利的证据。
“法院没有办法纠正这个错误，”索默说。
鲍德温听到这个消息后松了一口气，他拥抱了他的律师和他的妻子，法官宣布裁决时，可以看到她哭泣。
有问题的证据是 3 月份移交给新墨西哥州警方的实弹，此前古铁雷斯-里德的定罪。鲍德温的律师亚历克斯·斯皮罗说，证据表明，进入片场的实弹来自道具供应商，而不是电影的军械师。
周五下午，一名证人向法官证实，该案的特别检察官卡里·莫里西直接参与了将证据提交到与其他《Rust》材料分开的完全不同的案件档案中的决定。
周五听证会的进展突然结束，至少暂时结束了针对鲍德温的刑事案件，该案件涉及哈琳娜·哈金斯在《Rust》电影片场死亡。这位 42 岁的电影摄影师在排练期间被鲍德温手持的枪射出一发实弹后死亡。检察官长期以来一直表示，有证据表明，该片的军械师汉娜·古铁雷斯-里德 (Hannah Gutierrez-Reed) 是实弹的来源，她于 3 月被判过失杀人罪。
辩方在审判期间提出了他们所说的国家“埋藏”的有关实弹及其来源的证据，并于周五要求法官驳回此案。
斯皮罗说，采访报告没有包含在其他 Rust 证据中，也没有与古铁雷斯-里德的律师分享。圣达菲县警长办公室的亚历山大·汉考克 (Alexandria Hancock) 的证词显示，她和其他官员决定将其与其他 Rust 证据分开归档，放在一个完全不同的案件档案中。
莫里西当天早些时候表示，她从未见过有关将弹药带到警长办公室的报告。但当法官询问汉考克时，下士说莫里西参与了将证据与拉斯特案分开的决定——这引起了法庭上的一片惊叹。
鲍德温的律师之一卢克·尼卡斯表示，该报告与整个案件有关，也与在审判中作证的证人的可信度有关。
“如果这个证据没有我们说的那么重要，他们早就把它交出来了，”尼卡斯说。
早上，莫里西说，州政府没有违反其义务，辩方知道提出的证据。
“这是徒劳无功，”她说。“这根本没有任何证据价值。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/alec-baldwin-court-case-rust-shooting-trial</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚一所学校在上课期间倒塌，造成 12 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/twelve-reported-dead-after-school-in-nigeria-collapses-during-classes</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T19:31:58Z数十人聚集在一栋倒塌的两层建筑附近周五，尼日利亚中北部一所两层楼的学校在上午上课时倒塌，约 120 名学生和老师被困，学校开始疯狂搜寻倒塌的学生和老师。废墟。当地一家电视台报道了 12 人死亡。
当局尚未确认普拉托州布萨布吉社区圣徒学院遇难的学生和教师人数。但 Channels 电视台援引附近一家医院的目击者证词称，除遇难者外，还有 26 人正在接受治疗。
尼日利亚国家紧急事务管理局表示，救援人员、卫生工作者以及安全部队已部署到现场。它说“几名学生”被杀。
“大约有 120 人被困，许多人被疏散，”普拉托信息专员 Musa Ashoms 在一份声明中说。“为确保及时就医，政府已指示医院优先治疗没有证件或付款的人。”
州政府将悲剧归咎于学校“结构薄弱，靠近河岸”。它敦促面临类似问题的学校关闭。
数十名村民聚集在学校附近，一些人哭泣，另一些人提供帮助，挖掘机在废墟中搜寻。有人看到一名妇女哭泣并试图靠近废墟，而其他人则将她拉了回来。
建筑物倒塌在尼日利亚这个非洲人口最多的国家变得越来越常见，过去两年记录了十多起此类事件。当局经常将此类灾难归咎于未能执行建筑安全法规和维护不善。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/twelve-reported-dead-after-school-in-nigeria-collapses-during-classes</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约法官驳回鲁迪·朱利安尼的破产案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/udy-giuliani-bankruptcy-case-dismissed-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T19:03:35Z一名身穿西装、戴着眼镜的男子向前看周五，纽约一名法官驳回了鲁迪·朱利安尼的破产案，为两名佐治亚州选举工作人员试图追回朱利安尼近 1.5 亿美元的破产案扫清了道路因在 2020 年大选后诽谤他们而被勒令向他们支付费用。
美国破产法官 Sean Lane 做出这一裁决之前，两名女性 Ruby Freeman 和她的女儿 Shaye Moss 的律师以及其他债权人指责朱利安尼隐瞒了有关其财务状况的信息。法官还阻止朱利安尼在一年内再次申请破产。
“从第一天起，朱利安尼就把这个案子和破产程序视为笑话，他躲在一个年迈、老态龙钟的男人的假象后面，他甚至不记得自己第二套价值数百万美元的房子的地址，并声称如果必须卖掉第二套价值数百万美元的房子，他将无家可归，”债权人律师在本月早些时候提交的一份文件中写道。
朱利安尼最初要求法官将此案从第 11 章破产（一种允许债务人重组资产的破产类型）转换为第 7 章破产，这将允许他清算资产。他突然改变了主意，要求 Lane 彻底撤销破产申请。
更多详细信息即将公布…]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/udy-giuliani-bankruptcy-case-dismissed-new-york</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基将前往英国布莱尼姆宫参加欧洲领导人会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/zelenskiy-due-in-uk-for-meeting-of-european-leaders-at-blenheim-palace</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T18:27:48Z泽连斯基（左）与基尔·斯塔默泽连斯基预计将于下周前往英国，在布莱尼姆宫向欧洲领导人发表讲话，讨论乌克兰、欧洲安全和民主。
乌克兰总统上周在华盛顿举行的北约峰会上会见了基尔·斯塔默，但这将是他第一次有机会会见工党政府的更广泛代表团，工党政府将渴望重申英国的持续支持。
他的旅行安排很少得到证实，但一位消息人士称，泽连斯基“90% 确定”会出席。
这次会议是欧洲政治共同体的第四次会议，该组织是在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后成立的，是法国总统埃马纽埃尔·马克龙的心血结晶。
这被视为斯塔默的一个“非常重要”的机会，不仅可以接待多达 50 位欧洲领导人，还可以恢复对英国的信心，并向世界展示该国在脱欧造成多年声誉受损后重返国际舞台。
欧洲政治共同体旨在促进欧盟和非欧盟领导人在非正式场合加强联系，此前西班牙、摩尔多瓦和捷克共和国举行的会议。
除英国外，挪威、冰岛、格鲁吉亚、科索沃、塞尔维亚、阿尔巴尼亚和土耳其等非欧盟国家也受邀参加，但据了解，未出席前几届峰会的土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安尚未确认参加。
作为主持人，斯塔默将在温斯顿·丘吉尔出生地布伦海姆宫的一个大厅举行的开幕全体会议上致辞。预计他将强调英国对乌克兰和泽连斯基的承诺，以及重启英国脱欧后与欧盟的关系。
首相已经承诺与欧盟建立更紧密的关系，新任欧洲关系部长尼克·托马斯-西蒙兹周一前往布鲁塞尔与英国脱欧谈判代表马罗什·谢夫乔维奇举行了介绍性会晤。
爱尔兰总理西蒙·哈里斯承诺在欧洲层面支持英国，并指示他的部长们增加与伦敦同行的联系。
斯塔默将进行多次双边会谈——他前一天晚上在契克斯会见了哈里斯，预计周四还将与马克龙举行单独会谈，此外还将听取欧盟领导人对英国脱欧后新安全和防务协议的看法。
乌克兰将主导与领导人的全体讨论，然后他们将被邀请加入三个以国防和民主为中心的分组工作组，其中包括关于虚假信息危机、能源和移民的会议。
面对弗拉基米尔·普京再次发出威胁，以及前俄罗斯总统德米特里·德米特里本周发表更多不祥言论，马克龙还决心利用这次机会向乌克兰发出欧盟的强烈支持信息梅德韦杰夫谴责北约峰会承诺最终支持乌克兰加入防务集团。
峰会周边安保措施严密，7 月 14 日至 18 日期间牛津郡宫殿上空将实施空域限制。泰晤士河谷警方表示，警方无人机和警用航空服务将加强对禁区空域的管控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/zelenskiy-due-in-uk-for-meeting-of-european-leaders-at-blenheim-palace</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，人工智能提示可以激发作家的创造力，但结果却大同小异</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/ai-prompts-can-boost-writers-creativity-but-result-in-similar-stories-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T18:00:00Z一名女子坐在桌前，用笔记本电脑工作曾几何时，所有的故事都是由人类独自书写的。现在，研究人员发现人工智能可能有助于作家讲述故事。
一项研究表明，人工智能系统 ChatGPT 产生的想法可以帮助提高缺乏天赋的作家的创造力——尽管是以牺牲多样性为代价的。
埃克塞特大学这项研究的合著者奥利弗·豪泽教授表示，研究结果带来了一个社会困境。
“使用人工智能可能对你个人有益，但如果每个人都使用人工智能，作为一个社会，我们可能都会失去独特想法的多样性，”他说。 “而且，可以说，对于创造性的努力，我们有时可能需要‘疯狂’和‘不寻常’的想法。”
该团队要求 293 人说出 10 个尽可能不同的单词，以便他们探究参与者的内在创造力。
研究人员随后随机为参与者分配三个主题之一——丛林探险、公​​海探险或不同星球上的探险——并要求他们写一个适合青少年和年轻人的八句话故事。
虽然三分之一的参与者没有得到任何帮助，但其他参与者被分为两组，一组被允许拥有一个由 ChatGPT 预先生成的三句话开头的想法，另一组可以要求五个这样的想法。
总体而言，100 名参与者中有 82 名接受了单个 AI 生成的创意，而 98 名参与者中有 93 名接受了五个这样的创意，其中至少接受了其中一个——近四分之一的人要求提供所有创意五个。
另外 600 名参与者不知道是否使用了人工智能生成的想法，他们阅读了最终的故事，并根据九分制对与新颖性和实用性相关的因素（例如故事是否可以发表）进行了评分。
该研究结果发表在《科学进展》杂志上，揭示了使用人工智能提高了这些分数，并且使用次数越多，效果就越大：与没有这种帮助的人相比，有五个人工智能生成想法的人的故事新颖性评分平均提高了 8.1%，而实用性评分平均提高了 9%。
“效果不是很大，但具有统计学意义，”伦敦大学学院这项研究的共同作者 Anil Doshi 博士说。
有五个人工智能生成想法的人写的故事人工智能产生的想法也被认为更有趣，更有可能有情节转折，写得更好。
然而，受益最多的是天生创造力较低的作家。
“我们没有发现最具创造力的人的故事是通过人工智能的想法“增强”的——这群人无论是否使用人工智能，都具有很强的创造力，”Doshi 说。
该团队还发现，能够接触到人工智能产生的想法的参与者创作的故事具有更大的相似性，Doshi 认为这是因为人工智能产生了相对可预测的故事想法。
Hauser 说这样的研究很重要。“评估人工智能的使用对于确保我们从这种潜在的变革性技术中获益，而不会成为潜在缺陷的牺牲品至关重要，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/ai-prompts-can-boost-writers-creativity-but-result-in-similar-stories-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰之声前教练因强奸被判入狱两年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/ali-b-voice-holland-rape-sentenced</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T18:02:45Z一名男子对记者讲话荷兰法院以强奸罪判处选秀节目《荷兰之声》前教练两年监禁，此案引起荷兰社会广泛关注。
Ali B， 42 岁的阿里·B 因在 2018 年的编剧室强奸一名名叫“娜奥米”的女子而被判有罪——他否认了这一指控。
这位说唱歌手是几位荷兰《好声音》明星之一被指控性行为不端，他的律师告诉公共媒体 NOS，他将对判决提出上诉。
2022 年的丑闻是第一次震撼进步的荷兰的 #MeToo 浪潮，此后荷兰又发生了几起性虐待事件。
阿里·B 还被《好声音》的一名参赛者指控强行抚摸她、触摸她的生殖器并对他进行性行为。
虽然检察官考虑了这名女子的指控荷兰法院以证据不足为由撤销了指控。
这位荷兰名人还因 2014 年在摩洛哥逗留期间企图强奸荷兰艺术家 Ellen ten Damme 而被定罪，当时他们在为电视节目录制歌曲。
“Ali B 的行为严重损害了受害者的身体完整性，”判决书写道。
“他只顾自己的性需求，没有考虑受害者的意愿或他的行为会如何影响她们。”
鉴于这位表演者的公众形象，法庭强调了受害者的“勇气”。
一系列性虐待指控给该节目的创始版本蒙上了一层阴影，该节目的前提是教练坐在旋转椅上听完参赛者“盲唱”后挑选参赛者，该节目已销往 150 个国家。
这些指控引发了人们对节目如何运作的质疑创作者和真人秀之王约翰·德莫尔处理了这起丑闻。
德莫尔还创作了真人秀节目《老大哥》，他承认早在 2019 年就知道荷兰之声乐队领队发表不当信息的一项指控，但没有采取任何行动。针对这位音乐家的案件被撤销。
该节目于 2022 年被广播公司 RTL 暂停播出。


任何受强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 的电话是 800-656-4673。在英国，强奸危机中心 的电话为 0808 500 2222。在澳大利亚，可拨打 1800Respect (1800 737 732) 获得支持。其他国际求助热线可访问 ibiblio.org/rcip/internl.html
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/ali-b-voice-holland-rape-sentenced</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>