<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 09:14:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：俄罗斯别尔哥罗德五人丧生，乌克兰哀悼哈尔科夫袭击事件遇难者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/31/russia-ukraine-war-live-belgorod-kharkiv-attacks</link>
      <description><![CDATA[2024-08-31T07:40:21Z俄罗斯袭击哈尔科夫后，一栋公寓楼附近发生火灾获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/31/russia-ukraine-war-live-belgorod-kharkiv-attacks</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：援助机构称在加沙遭以色列空袭身亡的车队成员均为志愿者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/31/middle-east-crisis-live-convoy-members-killed-by-israeli-airstrike-in-gaza-were-volunteers-aid-agency-says</link>
      <description><![CDATA[2024-08-31T07:21:44Z以色列与哈马斯冲突持续，以色列军队在加沙地带地面行动。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/31/middle-east-crisis-live-convoy-members-killed-by-israeli-airstrike-in-gaza-were-volunteers-aid-agency-says</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美伊展开联合突袭 击毙15名伊斯兰国武装分子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/31/us-and-iraq-launch-joint-raid-killing-15-islamic-state-militants</link>
      <description><![CDATA[2024-08-31T04:26:54Z2017 年 2 月 22 日，美军士兵在军用直升机飞过伊拉克 Oreij 村上空时行走美军和伊拉克在伊拉克西部沙漠对疑似伊斯兰国武装分子发动联合突袭，造成至少 15 人死亡官员们周六表示，有 7 名美军士兵受伤。
美国军方中央司令部表示，在周四的战斗中，武装分子携带武器、手榴弹和炸药带，伊拉克军队称战斗发生在安巴尔沙漠。

相关：安全专家警告称，加沙冲突可能助长伊斯兰国和基地组织的复兴

“这次行动针对的是伊斯兰国领导人，目的是破坏和削弱伊斯兰国策划、组织和发动针对伊拉克平民以及美国公民、盟友和整个地区及其他地区合作伙伴的袭击的能力，”中央司令部使用该激进组织的缩写表示。 “伊拉克安全部队继续进一步利用被突袭的地点。”
它补充说：“没有迹象表明有平民伤亡。”
伊拉克军方声明称，“空袭针对了藏身处，随后进行了空降行动”。
“死者中包括 ISIS 的主要领导人，”伊拉克军方表示，但没有透露他们的身份。“所有藏身处、武器和后勤支持都被摧毁，炸药带被安全引爆，重要文件、身份证件和通讯设备被缴获。”
一位不愿透露姓名的美国国防官员在讨论行动细节时表示，一些美国士兵受伤，另有两人坠落受伤。“所有人员情况稳定，”这位官员说。
目前尚不清楚美国为何花了两天时间才承认其参与了突袭。伊拉克最初宣布时并没有说美国参与了这次突袭。伊拉克政界人士正在讨论美国军队在伊拉克的未来。

相关：伊拉克的雅兹迪人聚集在一起，缅怀死者和失踪者，距离伊斯兰国种族灭绝已经 10 年

在将武装分子从他们在伊拉克和叙利亚自称的哈里发国驱逐出去后，美国军队多年来一直在与伊斯兰国组织作战，尽管周五突袭造成的伤亡人数高于此后的其他行动。
在巅峰时期，伊斯兰国统治的面积相当于英国的一半，因为它试图强制执行其极端的解释伊斯兰教，攻击宗教少数群体，并对被视为叛教者的穆斯林施以严厉惩罚。
以美国为首的 80 多个国家组成联盟，打击伊斯兰国，该组织于 2017 年在伊拉克和 2019 年在叙利亚失势。武装分子继续在伊拉克和叙利亚的安巴尔沙漠活动，同时声称对世界其他地方的袭击事件负责。众所周知，阿富汗的伊斯兰国分支发动了极其血腥的袭击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/31/us-and-iraq-launch-joint-raid-killing-15-islamic-state-militants</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普在“妈妈自由”组织表示，伊万卡“雇佣了数百万人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/31/donald-trump-at-moms-for-liberty-says-ivanka-hired-millions-of-people</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/31/donald-trump-at-moms-for-liberty-says-ivanka-hired-millions-of-people</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科索沃关闭塞尔维亚办事处后美国抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/31/protest-from-us-after-kosovo-closes-serbian-offices</link>
      <description><![CDATA[2024-08-31T02:14:49Z一名男子骑着摩托车经过意大利安全部队，该部队正在巡逻被封锁的米特罗维察大桥，该大桥将塞尔维亚人和阿尔巴尼亚族人区分开科索沃当局周五关闭了五家与塞族少数民族合作的平行机构，此举立即受到美国的批评，并可能进一步加剧与邻国塞尔维亚的紧张局势。
科索沃地方行政部长埃尔伯特·克拉斯尼奇证实，北部五个所谓的平行机构已经关闭——大多数塞族少数民族都生活在那里——他在网上写道，这些机构“违反了科索沃共和国的宪法和法律”。

相关：科索沃被指控禁止使用塞尔维亚第纳尔加剧种族紧张局势

美国驻科索沃大使馆周五在一份声明中重申了华盛顿“对持续不协调行动的担忧和失望……这些行动继续对科索沃产生直接和负面影响”。塞尔维亚族社区成员和科索沃其他少数民族社区的成员。”
自 2008 年科索沃宣布独立以来，塞尔维亚一直在协助塞族少数民族，但贝尔格莱德并不承认这一独立。
1999 年北约轰炸行动结束了塞尔维亚政府军与科索沃阿尔巴尼亚族分离主义分子之间的战争，在此之前，科索沃是塞尔维亚的一个省。这场战争造成约 13,000 人死亡，主要是阿尔巴尼亚族。
科索沃与塞尔维亚的关系仍然紧张，欧盟促成的长达 13 年的关系正常化谈判未能取得进展。 2023 年 9 月，蒙面塞族枪手与科索沃警察发生枪战，造成 4 人死亡。
欧盟和美国敦促双方执行塞尔维亚总统亚历山大·武契奇与领导阿尔巴尼亚族占主导地位的政府的科索沃总理阿尔宾·库尔蒂于 2023 年 2 月和 3 月达成的协议。

相关：贝尔格莱德当局在民族主义抗议后取消民族桥梁建设艺术节

本月，普里什蒂纳表示将开通伊巴尔河上的桥梁，该桥将米特罗维察分为塞族占主导地位的北部和阿尔巴尼亚族南部。这座桥已经禁止客运车辆通行十多年，少数族裔塞族人自 2011 年以来就设立路障，因为他们说，如果阿尔巴尼亚族人可以自由通过这座桥进入他们所在的城市，就会对他们进行“种族清洗”。
库尔蒂还因科索沃今年单方面关闭一家塞尔维亚特许银行在科索沃北部的六家分行而与西方列强发生争执。
自去年以来，北约领导的驻科索沃国际维和部队 (KFor) 加强了沿科索沃-塞尔维亚边境（包括米特罗维察大桥）的人员和装备，米特罗维察北部的骚乱有所加剧。
科索沃将于 2 月 9 日举行议会选举，预计这次投票将是对库尔蒂的一次考验，他的执政党在 2017 年大选中以压倒性优势获胜。 2021.
美联社报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/31/protest-from-us-after-kosovo-closes-serbian-offices</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州裸体社区失踪夫妇被推定死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/missing-couple-california-nudist-dead-arrest</link>
      <description><![CDATA[2024-08-31T00:12:29Z一对老年男子和女子并排的照片警方周五表示，本周早些时候失踪的一对居住在南加州裸体社区的夫妇被推定已经死亡，另一名隔壁邻居已被逮捕。
周五，警方使用一辆类似坦克的车辆和撞车器撞入一所房屋，他们认为 73 岁的 Stephanie Menard 和她 79 岁的丈夫 Daniel 的尸体会被发现在那里，雷德兰兹警察局发言人 Carl Baker 说道。
“我们确信他们已经死亡，并且仍然在这片土地上，”Baker 说道。他没有透露任何有关可能动机的信息。
周五晚些时候，官员表示，搜查人员在房屋下方的混凝土掩体中发现了装在袋子中的人类遗骸。遗骸尚未立即被确认身份。
62 岁的 Michael Royce Sparks 于周四晚上因涉嫌谋杀被关进监狱，此前他被发现在 Olive Dell Ranch 的房子下面，该牧场在其网站上被描述为住宅房车公园和家庭友好型裸体度假村。这个乡村社区位于洛杉矶以东约 60 英里（97 公里）的山区。
贝克不知道斯帕克斯是否有律师可以代表他发言。在线监狱记录显示，他没有资格获得保释，并定于周二出庭。
贝克在新闻发布会上说，一只受过尸体搜寻训练的狗周五早上在房子下面某处发现至少一具尸体，但警察在等待结构评估确定房屋是否安全后才进入。
“如果存在结构倒塌的危险，我们不会派人进去，”贝克说，并指出评估可能需要几个小时才能完成。
一位朋友周日报告这对夫妇失踪，并说他们最后一次出现在周六早上的家中。他们的宠物狗，一只名叫 Cuddles 的西施犬也失踪了。
周日晚些时候，这对夫妇未上锁的汽车在离他们住所不远的地方被发现，他们的两部手机以及 Stephanie Menard 的钱包都还在家里。Daniel Menard 被描述为患有痴呆症的糖尿病患者。
这对夫妇的朋友 Tammie Wilkerson 告诉 KABC-TV，Menards 夫妇是社区里的善良人。
“他们是非常善良的人，”Wilkerson 说。“他们身上一点也不坏，这让人很困惑。”
警方于周四来到公园继续调查、搜查该地区并敲门，随后警方迅速展开了逮捕行动。
“我们从消息来源得到消息，一名参与他们失踪的人就在这里，”Baker 说。 “那时，我们封锁了房子。”
贝克说，警方去了嫌疑人的家，但未能联系到他，于是调来了战术车。新闻视频显示，房子被严重撞开，到处都是碎片。
贝克说，嫌疑人在晚上 9:30 左右自首后被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/missing-couple-california-nudist-dead-arrest</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普否认利用参拜美军士兵坟墓的机会：“我不需要宣传”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-pennsylvania-rally-arlington-cemetery-photo-op</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T23:32:18Z特朗普周五在宾夕法尼亚州约翰斯敦的集会上发表讲话。唐纳德·特朗普否认利用有争议的访问阿灵顿国家公墓的士兵坟墓来达到政治目的，称他确实不需要宣传。

相关：民主党抓住特朗普墓地拍照“耻辱”作为选举问题

美国军方公开谴责特朗普竞选官员将周一纪念美国士兵在阿富汗阵亡的仪式变成了共和党总统候选人的拍照机会。军方指责两名竞选工作人员推开了墓地的一名官员，该官员告诉他们不允许在最近去世的士兵的坟墓上拍照。
在美国于 2021 年匆忙撤出阿富汗之际，特朗普与家人在 13 名在自杀式爆炸中丧生的美国军人的坟墓中竖起大拇指。
特朗普在宾夕法尼亚州约翰斯敦的一次集会上表示，他只是应家属的邀请摆姿势——尽管他们无权批准相当于竞选照片的拍摄。
“我不需要宣传。我得到了很多宣传。我希望得到更少的宣传......我会聘请公关代理来减少宣传，”他说。
“乔·拜登杀死了那些年轻人，因为他无能。然后他们告诉我，我利用他们的坟墓进行公关服务，但我没有。”
在集会前几个小时，特朗普向支持者发送了一封筹款电子邮件，承诺“一项惊天动地的声明将彻底改变这场竞选”。
“它将让我们的深层国家敌人心生恐惧。它将迫使假新闻媒体启动他们的宣传机器。 “这会让卡玛拉同志向自由派亿万富翁阶层乞求巨额支票，”他承诺道。
这位前总统谈到了许多他常用的主题，从移民和犯罪，到质疑卡玛拉·哈里斯作为总统是否能够“对抗中国和朝鲜”，但并没有立即传达出这样的信息。
特朗普呼吁对毒贩判处死刑，并承诺“结束通货膨胀和痛苦的时代”，“让男性远离女子运动”，“通过实力恢复和平”，同时转向对“圣诞节战争”的评论。
这位前总统再次抨击外国政府，指控他们清空监狱并非法将罪犯运送到美国。但他又增加了一个新说法，称如果他执掌的是这些国家，那么在推行这种政策方面，他会比他所批评的政府更有效率。
“如果我执掌的是这些国家之一，我会比他们更好地将他们（被监禁的罪犯）释放出来，”他说。
特朗普再次未能为其经常重复的说法提供证据。但他确实提到了公布的视频，视频中委内瑞拉帮派在科罗拉多州奥罗拉活动，包括枪战。特朗普此前曾指控委内瑞拉政府是将已知罪犯送过墨西哥边境的政府之一。
在长达 90 多分钟的演讲中，特朗普为自己辩护，反驳了有关他在集会上胡言乱语的指控，声称自己在编织复杂的想法。
“你知道，我会编织。你知道编织是什么吗？我会谈论九种不同的事情，它们都巧妙地融合在一起。就像我的英语教授朋友一样，他们说‘这是我见过的最精彩的东西’，”他说。
“但假新闻，你知道他们会说什么，‘他胡言乱语’。这不是漫无边际的闲聊。”
在集会结束时，特朗普呼吁支持者出去投票，以便取得如此巨大的胜利，以至于无法被窃取，就像他声称在 2020 年发生的那样。
“快去投票吧，”他说。“我们想要一场压倒性的胜利，大到无法操纵。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-pennsylvania-rally-arlington-cemetery-photo-op</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特使称提及台湾问题“不可接受”，太平洋岛屿论坛公报被撤下</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/pacific-islands-forum-communique-taken-down-after-chinese-envoy-calls-taiwan-reference-unacceptable</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T22:34:16Z太平洋岛屿论坛秘书长巴伦·瓦卡（左二）在汤加努库阿洛法举行的第 53 届太平洋岛屿论坛领导人会议全体会议上发表讲话由于中国在该地区采取军事行动，太平洋领导人峰会以戏剧性的方式结束。特使要求废除有关台湾的措辞，后来重新发布的公报中没有了这一段冒犯性段落。
本周在汤加举行的太平洋岛屿论坛（Pif）峰会汇集了澳大利亚、新西兰和 16 个太平洋岛屿国家或地区，其中只有三个国家仍与台湾保持外交关系。
中国不是该地区组织的成员，但与美国和许多其他主要国家一样，以“对话伙伴”的身份参加了一些 Pif 活动。

相关：澳大利亚克服最后一刻的担忧，确保全面开展太平洋警察培训计划

30 多年来，台湾一直被赋予“发展伙伴”的较低地位，这种情况让北京很恼火，北京声称这个自治民主国家是其领土。
自 2019 年 与台湾断绝外交关系以来，所罗门群岛与北京的关系日益密切，在本周峰会前夕，人们对台湾的地位表示担忧。
但周五在太平洋岛屿论坛网站上发布的最终公报拒绝了任何变革的推动，并坚持现有安排。
“领导人重申 1992 年领导人关于与台湾/共和国关系的决定报道称，“中国”。
中国太平洋事务特使钱波呼吁修改公报。
日经亚洲报道称，在闭幕新闻发布会后，钱波“明显愤怒”地直面太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡，并称该声明“不可接受”。
钱波后来在汤加首都努库阿洛法告诉记者，这是“某人犯下的令人吃惊的错误”，“必须纠正”。
据日经亚洲报道，钱波重申了北京的立场，即中国应该被视为“代表整个中国，包括台湾和大陆”的代表。
《卫报》看到并核实了这份公报的副本最终公报于周五早些时候发布在 Pif 网站上。其中包括重申数十年来有关台湾的安排。
但截至当地时间周五晚上，这份公报已无法在网站上轻松访问。
公报于当地时间周六早上在太平洋岛屿论坛网站上重新发布，但不再包含有关台湾的第 66 段。
关于所罗门群岛明年将主办太平洋岛屿论坛的一段被上移，成为新的第 66 段。
《卫报》已向太平洋岛屿论坛秘书处征求意见。

相关：文化、民主和影响力：为什么三个太平洋国家坚持台湾

台湾外交部副部长田中光本周也前往努库阿洛法。田中光与台湾剩下的三个太平洋盟友帕劳、图瓦卢和马绍尔群岛举行了会谈。
中国外交部周五表示：“台湾当局通过与论坛擦肩而过来提升存在感的任何尝试都只能是自欺欺人。”
澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯此前曾淡化任何试图改变台湾在太平洋岛国论坛结构中地位的可能性。
周四上午，在领导人撤退之前，当被问及此事时，阿尔巴尼斯说：“嗯，根本没有讨论过这个问题。我们支持所有现有的安排。”
路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/pacific-islands-forum-communique-taken-down-after-chinese-envoy-calls-taiwan-reference-unacceptable</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿洲乐队警告，以高价转售的演出门票将被取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/30/oasis-warns-that-resold-gig-tickets-at-inflated-prices-will-be-cancelled</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T20:51:44Z温布利球场，绿洲乐队加拉格尔兄弟的宣传照绿洲乐队向人们发出警告，不要在二级市场上以过高的价格转售他们的重聚巡回演唱会门票。乐队表示，“违反条款和条件出售的门票将被主办方取消”。
周五晚上，通过预售抽签，有限数量的人获得了梦寐以求的门票。但开始销售后不久，StubHub 网站上的站票价格从 807 英镑到 3,615 英镑不等，而一些较低楼层的座位价格为 6,347 英镑。
转售网站 Viagogo 也宣传门票价格超过 2,000 英镑。
Oasis 在 X 上写道：“我们注意到自预售开始以来，有人试图在二级市场上出售门票。请注意，门票只能通过 @Ticketmaster 和 @Twickets 按面值转售。违反条款和条件出售的门票将被主办方取消。”

相关：HMV 称，绿洲乐队重组巡演确认后，黑胶唱片和 CD 销量飙升

该乐队在伦敦、曼彻斯特、爱丁堡和加的夫的 15 场英国演出的门票将于周六上午 9 点开始发售，而他们在都柏林的两场演出的门票将于上午 8 点开始发售。
在伦敦温布利球场观看演出的票价为 74.25 英镑起，而最贵的门票票价为 506.25 英镑，包括演出前派对、展览和座位套餐。
据总部位于曼彻斯特的推广商 SJM Concerts 称，最便宜的座位是在卡迪夫的 Principality Stadium 演出，票价为 73 英镑，爱丁堡的 Murrayfield Stadium 票价为 74 英镑，该公司运营着 Gigs And Tours 网站。
温布利的站票将花费粉丝 151.25 英镑，而卡迪夫和爱丁堡的同一张票稍微便宜一些，分别为 150 英镑和 151 英镑。
在乐队的家乡曼彻斯特，门票起价为 148.50 英镑，只有站票，还有一些招待和豪华服务套餐。
在英国演出公告发布之前，爱尔兰推广公司 MCD 在其网站上表示，都柏林克罗克公园两场演出的票价均为 86.50 欧元（72.75 英镑），不含预订费。
记者联系了 StubHub 和 Viagogo 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/30/oasis-warns-that-resold-gig-tickets-at-inflated-prices-will-be-cancelled</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普似乎将培根价格高企归咎于“糟糕的”风能</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-blames-bacon-prices-wind-energy-wisconsin-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T20:20:47Z特朗普在舞台上对着麦克风讲话唐纳德·特朗普在声称风能是培根价格上涨和消费减少的罪魁祸首后，再次引发了人们对他精神敏锐度的质疑。
这位前总统的周四，在威斯康星州举行的一次市政厅式竞选集会上，一名观众问这位 11 月白宫选举的共和党候选人，他将采取什么措施来帮助降低通胀率，这番言论令人感到奇怪。
特朗普给出了一个冗长的回答，显然是说他将培根价格上涨、因此吃得更少归咎于风力发电。

相关：反堕胎组织警告特朗普的立场转变可能会失去选票

“你看看培根和其中一些产品——有些人不再吃培根了，”特朗普说。“我们将降低能源价格。当我们降低能源价格时，你知道……这是由他们可怕的能源——风能造成的。他们希望到处都有风。但是当风不吹的时候，我们就有小麻烦了。”
特朗普评论的视频片段迅速在网上流传，并引发了猛烈的批评。一些批评者认为他的回答“语无伦次”和“空谈”。


特朗普：有些人不再吃培根了。这是因为他们可怕的能量造成的。风。他们希望到处都有风。当风不吹的时候，我们就有麻烦了。 pic.twitter.com/z9FnkHnYOU— Acyn (@Acyn) 2024 年 8 月 30 日


周五，广播员、作家、卫报美国专栏作家 Mehdi Hasan 在 X 上发布了特朗普讲话的视频 并询问他的回答是否会像民主党总统候选人卡马拉的评论一样引起编辑审查Harris 或她的竞选搭档 Tim Walz。
“那些痴迷于 Tim Walz 的狗或 Kamala Harris 在麦当劳的暑期工作的事实核查人员中，会有人关注唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 所说的风车导致培根价格上涨吗？”
在另一篇包含视频片段的帖子中，哈桑认为，特朗普应该面临同样的媒体压力，要求他结束竞选总统，就像乔·拜登 (Joe Biden) 在 6 月 21 日的辩论中表现不佳后决定停止竞选连任之前那样。
哈桑 写道：“历史学家会对 2024 年感到困惑，那一年有 1 名候选人因年老而被迫退出竞选辩论很糟糕，而另一位候选人却在说这种疯狂、漫无边际的话，不仅留在了竞选中，而且没有受到媒体的压力而退出。”
周四晚上，民主党众议员埃里克·斯瓦尔韦尔 (Eric Swalwell) 主持了一场以烹饪为主题的虚拟哈里斯竞选筹款活动，其中介绍了一些培根食谱，这似乎是在暗指特朗普最近关于培根的评论。
斯瓦尔韦尔周五发送了一封电子邮件，吹捧烹饪电话会议的成功，其中包括一些知名厨师，一份“值得注意的时刻”清单明显提到了培根食谱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/trump-blames-bacon-prices-wind-energy-wisconsin-rally</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作家 Robin DiAngelo 博士论文被指控抄袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/30/author-robin-diangelo-accused-of-plagiarism-over-doctoral-thesis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/30/author-robin-diangelo-accused-of-plagiarism-over-doctoral-thesis</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>援助机构称，在以色列空袭中丧生的车队成员是当地护卫队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/aid-agency-says-convoy-members-killed-by-israeli-airstrike-were-a-local-escort</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/30/aid-agency-says-convoy-members-killed-by-israeli-airstrike-were-a-local-escort</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯的采访：民主党人欣喜若狂，而共和党人愁眉苦脸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/kamala-harris-interview-reactions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/30/kamala-harris-interview-reactions</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>备受争议的特朗普传记片将在美国大选前上映</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/30/trump-apprentice-biopic</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T14:36:39Z塞巴斯蒂安·斯坦饰演唐纳德·特朗普和唐纳德·特朗普本人备受争议的唐纳德·特朗普传记片《学徒》将在美国大选前上映。
根据好莱坞报道，这部在戛纳电影节首映的电影将于 10 月 11 日在美国上映，距离大选不到一个月。
6 月，据透露，这部以 80 年代为背景的剧情片被 Briarcliff Entertainment 收购，这是一家规模相对较小的公司，之前的电影包括连姆·尼森的惊悚片《记忆》和《神射手》，以及迈克尔·摩尔的2018 年续集《华氏 119》。据报道，发行商目前正计划在发行前进行短暂的电影节巡演，并开展颁奖活动。

相关：《学徒》评论——卡通版的特朗普总统早年经历

这部电影由塞巴斯蒂安·斯坦饰演特朗普，他在 20 世纪 80 年代的纽约市接受了罗伊·科恩（由《继承之战》的杰里米·斯特朗饰演）的指导。这部电影来自伊朗导演阿里·阿巴斯，他执导的暴力连环杀手惊悚片《圣蜘蛛》在他的祖国引起了强烈反响，主演扎尔·阿米尔·易卜拉欣收到了死亡威胁。
“我们有一个名为美国大选的宣传活动，我们希望这能对我们的电影有所帮助，”阿巴斯在 5 月份开玩笑说。“如果我没记错的话，第二场辩论将在 10 月举行。所以那对我们来说是个不错的上映日期。”
今年 5 月首映时，该片获得了褒贬不一的评价，《卫报》的 Peter Bradshaw 批评该片“愚钝且无关紧要”，而《综艺》的 Owen Gleiberman 称赞该片“尖锐而尖刻”。
该片还因一个场景而登上头条，其中特朗普强奸了当时的妻子伊万娜（玛丽亚·巴卡洛娃饰演）。
特朗普的法律团队向电影制片人发送了一封停止令，并附上一份声明将其描述为“恶意诽谤”。1990 年，在离婚诉讼期间，伊万娜指控他性侵犯，后来她撤回了这一指控。自 1970 年代以来，至少有 26 名女性指控特朗普性侵犯或骚扰。他否认了所有指控。
据报道，该片还遭到亿万富翁支持者丹·斯奈德的批评，斯奈德为该片做出了贡献，认为该片是对特朗普的正面描绘。
当被问及特朗普对这部电影的看法时，阿巴斯在戛纳电影节上说：“我不认为这是一部他不喜欢的电影。我不一定认为他会喜欢它，但我认为他会感到惊讶。所以我很高兴见到他，进行一次放映，然后我们可以随后讨论。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/30/trump-apprentice-biopic</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球核心熔融金属中发现巨大“甜甜圈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/31/vast-doughnut-discovered-in-molten-metal-of-earth-core</link>
      <description><![CDATA[2024-08-30T18:00:13Z地球及其磁层保护着地球 通过地震波前往地球中心，科学家们在熔融金属漩涡池中发现了一个环状结构，被称为外层核心。
发表在《科学进展》杂志上的一项研究确定了外核内与赤道平行的甜甜圈形状区域。
这项研究的合著者、澳大利亚国立大学地球物理学家 Hrvoje Tkalčić 教授表示，由于科学家无法使用现有技术到达地核，该团队分析了大地震在穿过地核时产生的地震波的形式。

相关：研究表明，地球核心附近的斑点是与另一颗行星碰撞的残余物说

他们发现，地震波在经过地幔前天花板附近的区域时会减慢速度。“通过了解地震波路径的几何形状以及它们如何穿过外核体积，我们重建了它们穿过地球的旅行时间，”Tkalčić 说。
“我们意识到地震波在数学上称为环面的区域会减慢速度。”
他说，对大多数人来说，这看起来像一个甜甜圈。
他说，了解外核很重要，因为它对地表生命的生存至关重要。它负责形成磁场，保护地球免受来自太阳的带电粒子的持续轰击。
熔融铁和镍中流动的电流就像一个“巨型发电机”，产生并维持着地球的磁场。
Tkalčić 说，科学家们还不知道为什么地球有这种活跃的发电机，而许多其他行星却没有：“可以说，我们对其他行星表面的了解比对我们自己星球内部的了解更详细。”
他说，地球的内部——一个包含内核的固体中心，被液态外核和地幔包裹——同样巨大。
总的来说，地核比火星略大。 “我们可以把它看作是我们自己星球内的一颗行星，”Tkalčić 说。
他补充道：“我们不知道这个甜甜圈的确切厚度，但我们推断它到达了地核-地幔边界以下几百公里。”该结构的浮力表明存在较轻的化学元素，如硅、硫、氧、氢或碳。
“这个领域真正令人着迷的地方在于，我们所知道的几乎一切都是基于我们在地表上掌握的数据而得出的推论，”他说。
合著者马小龙博士表示，外核内新结构的发现揭开了地球磁场动力学的面纱，但“关于地球外核的谜团仍有待解决”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/31/vast-doughnut-discovered-in-molten-metal-of-earth-core</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>