<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 21:13:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科林·法瑞尔谈儿子罹患天使综合症：“我们仍在挣扎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/08/colin-farrell-son-angelman-syndrome</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T16:38:05Z电影首映式上的一名科林·法瑞尔 (Colin Farrell) 的扮演者在一次新的采访中，科林·法瑞尔 (Colin Farrell) 谈到了他的儿子，他患有一种罕见的神经系统疾病，称为天使综合症，并宣布他成立基金会支持智障人士。
法雷尔的儿子詹姆斯今年 20 岁，他在两岁半的时候被诊断出患有天使综合症，这位爱尔兰演员在周三接受《人物》杂志的独家采访时说道。他说，他的儿子之前被误诊为脑瘫，这种疾病与他的儿子有许多相同的特征。
这是法雷尔第一次谈论他的儿子和他儿子的病情，这位演员告诉《人物》杂志，并补充说“我之所以要谈论这个问题，是因为我不能问詹姆斯是否愿意”。
这位演员详细说明：“我的意思是，我可以。我和詹姆斯说话的时候，就好像他 20 岁，他英语流利，认知能力也与年龄相符。但我无法从他那里看出他是否愿意接受这一切，所以我必须根据对詹姆斯的精神、他是什么样的年轻人以及他内心的善良来做出决定。”

相关：伊恩·兰金：“为什么需要名人的声音才能让残疾人的声音被听到？”

法雷尔说，安格尔曼是一种癫痫病，并补充说癫痫发作是“父母最难应对的事情之一”。
“谢天谢地，詹姆斯现在还没有出现突破性的癫痫发作大约 10 或 11 年后，但我一直在救护车后面​​，我和他一起在医院，”法雷尔说。
在采访中，法雷尔说，许多家庭在照顾有智力障碍的孩子时都很难找到支持和帮助，特别是在全国一些州，许多社会支持在他们 21 岁时就结束了。
“我显然有一定的经济能力，从事电影事业已经 20 多年了，但我们仍然在努力寻找詹姆斯应得的那种支持，”法雷尔说。
如果他的儿子能够口头交流他的新公共努力，并且这样做可以帮助家庭和其他孩子，法雷尔声称他会说，“‘爸爸，你在说什么？你为什么还要问我？这很简单。’
“所以这就是我们这样做的原因。这一切都是因为詹姆斯，这都是为了纪念他。”
这位演员说，照顾詹姆斯和看着儿子长大让他有能力“把人类、人体和生命视为奇迹，因为我看到他为那些我从未考虑过、我们许多人认为理所当然的事情而挣扎”。
“我希望世界善待詹姆斯，”法雷尔说。 “我希望世界以善意和尊重对待他。”
法雷尔成立了他的基金会，旨在为“有特殊需要孩子的家庭提供更多机会，让他们得到应有的支持——基本上是生活各个方面的帮助”，他说。
在基金会的网站上，它指出，这个总部位于加州的组织专注于住房、日间计划、劳动力支持和倡导，为智障人士带来持久的改变。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/08/colin-farrell-son-angelman-syndrome</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街头美食：罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr) 夸耀自己“冰箱里装满了路毙的动物尸体”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/rfk-jr-roadkill-freezer</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T13:13:38Z一名身着西装的老年男子走进政府大楼时向人们挥手致意。罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr) 最近被曝光，他十年前曾将一具死熊尸体扔在中央公园，原本打算剥皮冷冻，周三告诉记者，他“一生都在捡拾路毙的动物。我冰箱里装满了它。”

相关：罗伯特·肯尼迪（RFK Jr）不会因 10 年前在中央公园倾倒死熊而受到指控

这位独立总统候选人在纽约发表讲话，此前他参加了一场诉讼，要求阻止他参加州选举，该诉讼称他在提名请愿书中错误地将纽约郊区的一所房子列为他的地址。
周日，肯尼迪试图抢先发表《纽约客》的文章，发布了一段视频，视频中他揭露 2014 年，纽约发生了一起臭名昭著的神秘事件，当时人们在中央公园发现了一只死去的雌性熊幼崽，似乎是在与一名骑自行车的人相撞后死亡的。没有找到罪魁祸首。
肯尼迪说他发现了这只幼崽并将其放在车里。 “我本来要把肉放进冰箱，”他说。
然后，他显然去猎鹰，在布鲁克林的 Peter Luger 吃了一顿牛排晚餐，然后决定把熊扔在公园里，用自己的自行车上演所谓的致命碰撞，然后前往机场。
纽约当局表示他可能会面临罚款，但诉讼时效已过。
周三，发言人斯蒂芬妮·斯皮尔告诉美联社报道称，肯尼迪是一位长期的猎鹰者，同时也训练乌鸦，他用路毙的动物来喂养他的鸟。
她还说，肯尼迪曾在纽约的家中有一个 21 立方英尺的冰箱，用来存放路毙的动物。
肯尼迪是已故美国司法部长兼纽约州参议员罗伯特·F·肯尼迪的儿子，也是已故美国第 35 任总统约翰·F·肯尼迪的侄子。
巧合的是，2014 年报道中央公园熊崽事件的《纽约时报》记者塔蒂亚娜·施洛斯伯格是肯尼迪的表妹。
肯尼迪以环境律师而闻名，后来成为众所周知的疫苗阴谋论者。他的总统竞选活动引发了共和党和民主党的担忧，他们担心他在战场州的影响。周三，马凯特大学的一项重要民意调查显示，肯尼迪的支持率为 6%。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/rfk-jr-roadkill-freezer</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲痘病毒疫情爆发 非洲濒临公共卫生紧急状态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/mpox-outbreak-puts-africa-on-brink-of-official-public-health-emergency</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T17:40:32Z美国疾病控制与预防中心提供的这张 2003 年电子显微镜图像显示了从人类皮肤样本中提取的成熟椭圆形猴痘病毒体（左）和球形未成熟病毒体（右）。非洲疾病预防控制中心 (CDC) 负责人表示，由于非洲猪瘟疫情不断加剧，该机构很可能宣布非洲大陆进入公共卫生紧急状态。
非洲疾病预防控制中心总干事 Jean Kaseya 博士周四表示，由于非洲猪瘟病例增加且跨境传播持续，他已决定与非洲联盟成员国开始“积极接触”，以防止疫情成为“另一场大流行”。
“我们致力于调动资源，向受影响国家提供技术援助，以控制疫情，”Kaseya 说道。
根据简报中提供的数据，过去一周，非洲大陆共报告了 887 例新的非洲猪瘟确诊和疑似病例，使今年的总数达到 15,132 例。与去年同期相比，病例增加了 160%。
迄今为止，已有 16 个国家报告了该病病例，其中包括占病例 90% 以上的刚果民主共和国 (DRC)，今年已有 461 人死于该病。
卡西亚说，一些国家——布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达——是首次报告该病。 “这一新事件表明，需要采取集体和协作的方式来遏制疾病的传播，”他补充道。
卡西亚宣布这一消息的前一天，世界卫生组织总干事谭德塞表示，他将召集一个紧急委员会，以确定非洲大陆的 mpox 传播是否应被宣布为全球紧急情况。
宣布非洲大陆公共卫生紧急情况的过程需要非洲疾控中心（非洲联盟 55 个成员国的一个机构）与受影响成员国进行技术和战略磋商。随后将举行国家元首特别峰会，讨论应对措施。
Mpox 是一种病毒性疾病，会引起疼痛的皮疹和流感样症状，如发烧、头痛和身体疼痛。引起这种疾病的病毒与天花病毒来自同一家族。它通过直接接触在人与人之间以及从动物与人之间传播。

相关：警告称，刚果民主共和国儿童死亡，致命且具有传染性的 mpox 毒株

5 月，科学家报告了刚果民主共和国的一种新病毒株，他们说更多 并且可能更容易传播。 mpox 于 1970 年在现在的刚果民主共和国首次在人类身上记录，2022 年传播到 70 多个国家，被宣布为全球紧急情况。
虽然西方国家已经通过疫苗控制了疾病的传播，但卡西亚指出，非洲的疫苗短缺是控制其在非洲大陆传播的主要挑战，他说，至少 1000 万剂的需求中只有 20 万剂可用。他说，非洲疾控中心正在与国际合作伙伴合作，以确保获得更多疫苗。
上周，非盟紧急批准向非洲疾控中心提供 1040 万美元（820 万英镑），以支持抗击 Mpox 疫情的努力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/mpox-outbreak-puts-africa-on-brink-of-official-public-health-emergency</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与他声称不认识的 2025 计划远见者一起乘坐私人飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/donald-trump-kevin-roberts-project-2025-flight</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/donald-trump-kevin-roberts-project-2025-flight</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗可能重新考虑对以色列杀害哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚的报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/iran-may-rethink-reprisal-for-israels-killing-of-hamass-ismail-haniyeh</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/iran-may-rethink-reprisal-for-israels-killing-of-hamass-ismail-haniyeh</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非小姐选美选手因母亲被指控身份盗窃而退出比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/miss-south-africa-contestant-withdraws-after-mother-is-accused-of-identity-theft</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T15:24:51ZChidimma Adetshina 身穿白色连衣裙的头部和肩部照片南非选美比赛的一名参赛者因政府指控其母亲涉嫌欺诈和身份盗窃而退出比赛，此前该参赛者的身份问题引起了争议。公民身份。
23 岁的 Chidimma Adetshina 表示，在周六的南非小姐决赛之前，她做出了“艰难的决定”来保护自己和家人，而就在前一天，内政部表示她的母亲可能窃取了一名南非妇女的身份。
Adetshina 是否是南非人的问题困扰了该国数周，政客、名人和脱口秀节目都介入其中，而这位法学院学生经历了恶毒的仇外辱骂。
Adetshina 说，她出生在索韦托，父亲是尼日利亚人，母亲是南非人，有“莫桑比克血统”。然而，这未能阻止质疑浪潮，内政部长莱昂·施赖伯周一表示，他的部门正在应南非小姐组织的要求以及阿德希娜和她母亲的同意调查她的公民身份。
然后，该部在周三表示：“有表面理由相信，内政记录中记录为奇迪玛·阿德希娜母亲的人可能犯下了欺诈和身份盗窃罪。”
“一名无辜的南非母亲的身份可能在阿德希娜母亲涉嫌欺诈的过程中被盗用，她因此遭受了损失，因为她无法登记自己的孩子，”声明说，并补充说阿德希娜本人没有受到牵连，因为她当时还是个婴儿， 2001 年。
Adetshina 没有直接回应这些指控，她在 Instagram 上发帖称：“经过深思熟虑，我做出了一个艰难的决定，为了我和家人的安全和福祉，我退出了比赛。”
“在南非小姐组织的全力支持下，我满怀感激地离开，感谢这段奇妙的经历。”
在 Instagram 故事中分享了 Adetshina 帖子的南非小姐组织没有回应置评请求。
自种族隔离结束以来，南非发生了多起针对非洲移民的暴力事件，高失业率和犯罪加剧了仇外情绪。
一个人可以通过拥有南非父母、被公民收养或生于拥有该国永久居留权的人而获得南非公民身份。如果一个人在过去八年中合法在该国居住了四年，也可以申请公民身份。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/miss-south-africa-contestant-withdraws-after-mother-is-accused-of-identity-theft</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西潘塔纳尔湿地野火因“气候紊乱”而加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/wildfires-brazil-pantanal-wetland-climate-disruption</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/wildfires-brazil-pantanal-wetland-climate-disruption</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和沃尔兹将继续在战场州进行竞​​选闪电战，她在最新的全国民意调查中领先特朗普——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/08/harris-walz-uaw-detroit-trump-vance-elections-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T15:00:12Z在威斯康星州欧克莱尔的一场竞选集会上，与会者举着标语，听取卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹的发言。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/08/harris-walz-uaw-detroit-trump-vance-elections-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克分享有关英格兰暴徒被送往福克兰群岛的假新闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/08/elon-musk-shares-faked-telegraph-story-rioters-falklands-camps</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T13:03:29Z埃隆·马斯克站在一块巨大的紫色屏幕前埃隆·马斯克分享了一篇虚假的《每日电讯报》文章，声称凯尔·斯塔默正在考虑将极右翼暴徒送往美国“紧急拘留营”。福克兰群岛。
马斯克在大约 30 分钟后删除了他的帖子，但Politics.co.uk 截取的屏幕截图显示，在删除之前，该帖子的浏览量已接近 200 万次。
在帖子中，马斯克分享了极右翼团体英国优先党联合领导人阿什莉·西蒙 (Ashlea Simon) 发布的图片，她在图片下写道：“我们都将被驱逐到福克兰群岛”。
这篇假文章据称是由《每日电讯报》的一位资深新闻记者撰写的，并以该报的风格模仿，文章称福克兰群岛的营地“将被用来拘留正在发生的骚乱中的囚犯，因为英国监狱系统已经人满为患”。
《每日电讯报》周四表示，它从未发表过这篇文章。电讯报媒体集团发言人在一份声明中表示：“这是一篇不存在的文章的捏造标题。我们已通知相关平台，要求其撤下该帖子。”
该报在 X 上的一篇帖子中表示，“注意到 X 上流传着一张图片，据称是电讯报关于‘紧急拘留营’的文章。 《每日电讯报》从未发表过这样的文章。”
马斯克没有为分享虚假报道道歉，但继续分享批评英国政府和执法当局对骚乱反应的材料。
《卫报》联系了X寻求评论，但收到了一条自动回复：“现在很忙，请稍后再查看。”
周四，马斯克分享了天空新闻的采访，其中英格兰和威尔士检察长斯蒂芬帕金森表示，警方正在社交媒体上搜寻煽动种族仇恨的材料。“这确实发生了，”马斯克说。 在另一篇提到同一片段的帖子中，马斯克称帕金森为“觉醒的斯塔西”。

相关：埃隆·马斯克——傲慢的亿万富翁还是言论自由战士？| Fiona Katauskas

自从马斯克在回应英格兰和北爱尔兰的反移民抗议活动时声称“内战不可避免”且警方的反应“片面性”以来，他一直与基尔·斯塔默和英国执法当局发生争执。
首相发言人本周表示，这些言论“毫无道理”。作为回应，马斯克多次在他的平台上针对斯塔默，包括给他贴上“两层凯尔”的标签。
马斯克是特斯拉、SpaceX 和支付平台 X.com（后来成为 PayPal）的亿万富翁联合创始人，他在 2022 年以 440 亿美元收购了 Twitter。去年，他将其更名为 X。在他的领导下，该平台的发展方向引发了一系列争议，包括指责他不够认真地删除有害内容。
皇家国家骨科医院 NHS 信托基金周四在一篇帖子中表示，它将在 13 年后关闭其在 X 上的账户，因为该平台“不再符合我们的信托价值观”。它将粉丝引导至 Facebook、Instagram 和 LinkedIn。
本周，马斯克宣布他正在起诉一群广告商和大公司，声称他们非法同意不在 X 上做广告。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/08/elon-musk-shares-faked-telegraph-story-rioters-falklands-camps</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分离主义领袖卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 返回西班牙，加泰罗尼亚警方正在追捕他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/catalonia-police-hunt-carlos-puigdemont-spain</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/catalonia-police-hunt-carlos-puigdemont-spain</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯第四幅新作品在伦敦亮相数小时后被盗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/08/new-banksy-artwork-stolen-peckham-london</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T14:38:14Z人们移除了班克斯的一幅新作品，该作品描绘了一只画在卫星天线上的嚎叫狼班克斯最新的以动物为主题的艺术品在出现几个小时后就从伦敦被盗。
最新作品是在伦敦东南部佩克汉姆莱伊巷一栋建筑的顶部，可以看到一个卫星天线，上面画着一只向天空嚎叫的狼的模板。
这是他本周在首都不同地点出现的新作品系列中的第四件。

相关：伦敦北部的班克斯壁画遭到破坏后被塑料覆盖

这位来自布里斯托尔的街头艺术家的身份尚不清楚，本周他在 Instagram 上发布了几张在伦敦不同地点拍摄的新系列照片。
他于周一公布的该系列的第一幅作品位于伦敦西南部的 Kew Bridge 附近，展示了一只山羊，岩石从它下面落下，就在闭路电视摄像机指向的上方。
周二，这位艺术家为该系列添加了另一个设计：两头大象的剪影，它们的鼻子从伦敦西南部切尔西一所房子侧面的被遮挡的窗户伸向对方。
伦敦的第三件以动物为主题的艺术品展示了三只猴子在砖巷的一座桥上荡秋千，于周三在格里姆斯比街附近亮相，距离肖尔迪奇大街不远。
班克斯的社交媒体帖子似乎证实了这些作品是真的。他没有为任何照片配上标题，此举引发了网上对其含义的猜测。
一些人称该系列为“伦敦动物园”系列，并提出了理论来解释它们的含义。社交媒体上流传的一个流行观点是，班克斯可能将最近的极右翼暴徒比作动物园里的动物。
据信，这个系列是他自 6 月在格拉斯顿伯里音乐节上表演特技以来的首部公开作品。当时，布里斯托尔乐队 Idles 和说唱歌手 Little Simz 表演时，他创作的一艘移民船被人群冲浪。
当时的内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 称这一特技“轻视”小船过境，并且“卑鄙无耻”，但这位艺术家回应说，他的反应“有点过头了”。
3 月，班克斯在伦敦北部创作了一幅树壁画，壁画上有一棵被砍伐的树，上面长满了绿色油漆喷在壁画后面，使之看起来像树叶。几天后，壁画又被白漆破坏。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/08/new-banksy-artwork-stolen-peckham-london</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰首次承认俄罗斯入侵，为袭击库尔斯克辩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/ukraine-justifies-attack-on-kursk-in-first-acknowledgement-of-its-russian-incursion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/ukraine-justifies-attack-on-kursk-in-first-acknowledgement-of-its-russian-incursion</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>说唱歌手 Nelly 因涉嫌持有摇头丸在圣路易斯地区被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/08/nelly-arrested-alleged-ecstasy-possession</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T12:47:52Z2015 年 3 月，Nelly 在伊拉克北部埃尔比勒的一场音乐会上。 说唱歌手 Nelly 于周三早些时候在圣路易斯地区的一家赌场被捕，密苏里州公路巡逻队表示，一名警官在赌场发现了四名非法这位说唱歌手的律师表示，一名“过分热心”的警察瞄准了他并进行了不当搜查。
警方在一份简短的在线报告中称，逮捕发生在凌晨 4 点 45 分左右，49 岁的 Nelly 被密苏里州马里兰高地警方拘留，随后被释放。圣路易斯郊区是好莱坞赌场和酒店的所在地，Nelly 的律师 Scott Rosenblum 在周三晚上的一份声明中表示，这位在该地区长大的说唱歌手经常光顾那里。
密苏里州在线法庭记录显示，Nelly（出生名为 Cornell Haynes II）于 2018 年 6 月在马里兰高地因驾驶车辆时未提供适当的保险证明而被传唤。 2023 年 12 月，一名法官签发了搜查令，但搜查令仍未执行。
罗森布鲁姆说，内莉赢了好几次赌场大奖，当他想领取奖金时，负责监督交易的警官“不必要地”搜查了搜查令。罗森布鲁姆说，警官找到未执行的搜查令后，将内莉的双手铐在身后，并“感到有必要”在其他顾客面前“把他带进赌场”。
内莉的律师称警官发现的东西是“所谓的‘摇头丸’”，并表示警官没有正当理由搜查他。罗森布鲁姆说，内莉没有收到搜查令的通知，也不知道这件事。
“我 100% 相信这个案子不会有任何进展，”罗森布鲁姆说。 “我们将要求对这名警官的行为进行调查。”
高速公路巡逻队的报告没有提供逮捕的细节，马里兰高地警方周三没有回应寻求评论的电话。
罗森布鲁姆说，在类似情况下，“任何其他公民都会被告知要解决这个问题，并允许他们继续前进”。
Nelly 曾三次获得格莱美奖，以 Hot in Herre 和 Just A Dream 等热门歌曲而闻名。他有四首冠军单曲，并获得九项 Billboard 音乐奖。他最近结束了与珍妮·杰克逊的一系列演出，作为她的巡回演出的特别嘉宾。
他于 2002 年获得格莱美奖最佳说唱/演唱合作奖和最佳男独唱说唱表演奖，他的 Nellyville 当年获得了最佳说唱专辑和年度专辑的提名。次年，他还凭借《Shake Ya Tailfeather》荣获格莱美最佳说唱组合或乐队奖。
除了录音生涯，Nelly 还出演过多部电影和电视剧，包括体育电影《The Longest Yard》和一部以他的家人为主角的 BET 真人秀系列。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/08/nelly-arrested-alleged-ecstasy-possession</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称化石燃料行业利用“虚假宣传”来减缓绿色转型</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/08/fossil-fuel-industry-using-disinformation-campaign-to-slow-green-transition-says-un</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/08/fossil-fuel-industry-using-disinformation-campaign-to-slow-green-transition-says-un</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大使因以色列排斥而缺席长崎原子弹事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/us-ambassador-to-skip-nagasaki-bomb-event-over-israeli-exclusion</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T12:00:46Z1945 年 8 月 9 日长崎原子弹爆炸产生的蘑菇云。美国驻日本大使将缺席今年在长崎举行的核爆炸纪念仪式，因为以色列没有受到邀请，大使馆说。



拉姆·伊曼纽尔。 摄影：Behrouz Mehri/AFP/Getty Images


大使馆表示，拉姆·伊曼纽尔不会出席周五的活动，因为长崎决定不邀请以色列，导致该活动“政治化”。相反，他将在东京一座佛教寺庙举行的仪式上纪念长崎原子弹爆炸的受害者，一名级别较低的美国官员将出席长崎活动。
1945 年 8 月 6 日，美国在广岛投下原子弹，造成 14 万人死亡，摧毁了这座城市。三天后，第二颗原子弹在长崎投下，造成 7 万人死亡。日本于 8 月 15 日投降，结束了第二次世界大战以及该国近半个世纪以来在亚洲的侵略行为。
长崎市长铃木四郎表示，尽管美国和其他五个 G7 国家以及欧盟宣布将派遣级别较低的特使而不是大使参加仪式，但他不邀请以色列的决定没有改变。

相关：‘直到我的最后一口气’：幸存者为广岛和长崎的记忆而战

铃木周四表示，“我们只想在和平庄严的氛围中举行仪式”以纪念遇难者。 “这绝对不是因为政治原因。
“很遗憾今年大使们不能来参加，但我希望他们从明年开始能来。”
铃木在 6 月份表示不愿邀请以色列，因为他注意到中东冲突不断升级。他上周宣布，以色列未获邀请，因为担心“可能发生不可预见的情况”，例如抗议、破坏或袭击与会者。



Shiro Suzuki。 照片：Jiji Press/EPA


铃木表示，他根据“国际社会对中东持续局势的各种反应”做出这一决定，这表明仪式可能会 不安。 “8 月 9 日是长崎市最重要的一天……我们不能让仪式受到影响，”他说。
广岛邀请以色列驻日本大使参加周二的纪念仪式，共有 50,000 人出席，包括伊曼纽尔和其他特使，但巴勒斯坦代表未受邀。
长崎官员表示，他们被告知美国驻福冈领事馆的一名官员将代表美国出席周五的仪式。
美国、加拿大、法国、德国、意大利、英国和欧盟的特使签署了一封联名信，表达了他们对以色列被排斥的共同担忧，称将以色列与俄罗斯和白俄罗斯——唯一没有被邀请的其他国家——会误导公众。
特使们敦促长崎撤销这一决定，并邀请以色列保留该市仪式的普遍信息。他们说，将以色列排除在外将使他们的“高层参与”变得困难。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/us-ambassador-to-skip-nagasaki-bomb-event-over-israeli-exclusion</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>