<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 09:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“以艺术形式表达痛苦并不容易”：流放的俄罗斯剧院导演在伦敦建造桥梁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2025/mar/30/exiled-russian-theatre-director-london-dmitry-krymov</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2025/mar/30/exiled-russian-theatre-director-london-dmitry-krymov</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们不想让他们知道任何东西”：在以色列举行的加沙平民没有告诉家人已被杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/palestinian-gaza-civilians-held-israel-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/palestinian-gaza-civilians-held-israel-attacks</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其说，瑞典记者因恐怖指控和“侮辱总统”被拘留。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/turkey-says-swedish-journalist-detained-on-terror-charges-and-for-insulting-the-president</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-30T06：52：36z    一次大规模抗议集会，以支持周六在伊斯坦布尔被捕的伊斯坦布尔市长埃克雷姆·伊玛莫格鲁（Ekrem Imamoglu）。&lt; /div&gt; 是一名瑞典记者href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/turkish-opposition-closit-calls-mass-mass-mass-mass-rally-in-indefence-of-jaile- jail- jailed-istanbul-mayor”&gt;抗议抗议伊斯坦布尔市长的囚犯已被逮捕的恐怖分子，并逮捕了恐怖主义，并曾被逮捕。已经说了。
乔基姆·梅丁（Joakim Medin）在达根斯（Dagens）等报纸上工作，“因``武装恐怖组织的成员身份&#39;&#39;被捕和&#39;侮辱总统&#39;的罪名。。 
梅丁在他的飞机降落在土耳其时被拘留，第二天被送进监狱。

 相关：  

在其所谓的虚假战斗中心发表的公告中，总统说，梅丁被禁止的库尔德武装组织“以反托基新闻及其与恐怖组织库尔德省的恐怖组织的亲密关系闻名”。。。
“这一逮捕决定与新闻活动没有任何联系，”它补充说。
梅丁的监禁是在当局发布了11位记者
土耳其当局也有。
土耳其的通讯局说，劳登已被驱逐出境“由于缺乏认证”。
土耳其检察官已经在2023年对梅丁进行了调查，他在斯德哥尔摩参加了一次示威活动，该示威活动在周日的总统声明中说，他在斯德哥尔摩（Recep TayyipErdoğan）的木偶被吊死。。 
说，瑞典记者是据信进行，组织或宣传示威的15名嫌疑人之一。
抗议活动激怒了土耳其当局，他声称该机构是由库尔德工人党成员精心策划的，并召集了瑞典的大使驻安卡拉。&lt; /p&gt;      rss：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/turkey-says-swedish-journalist-detained-on-terror-charges-and-for-insulting-the-president</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抚养祖父母的坟墓，涉嫌点燃韩国最糟糕的野火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/man-tending-grandparents-graves-suspected-of-igniting-south-koreas-worst-wildfires</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-30T05：07：57Z    在Yeongdeok的沿海村庄Nomul-Ri村庄肆虐的财产。 韩国警察已经对一名涉嫌意外点燃该国历史上最糟糕的野火的男子进行了调查，同时清洁了他的祖父母的坟墓，调查员说。。。。
大风和干燥的条件已经束缚了十多次大火，炸死30人，燃烧了48,000公顷（118,610英亩）的森林，官员称其为在韩国录制的最糟糕的， ，大火席卷了全球热量的大火。

 相关： 韩国野外野外狂热的野生动物，成为灾难的最大灾难，成为灾难的主要点。

在北贡桑省的Uiseong  - 最难的地区，林地受到了12,800公顷的影响 - 一名56岁的男子涉嫌在3月22日22日往返祖父母的墓地时错误地着火，该省警察说。。。
“我们在周六没有拘留的情况下未拘留对他进行调查，因为他们怀疑无意间开始了野火。
这位官员说，一旦现场检查完成，调查人员将召集他询问他，这可能需要一个多月。。
据报道，嫌疑人的女儿告诉调查人员，她的父亲试图用轻便的香烟烧在坟墓上的树枝。
Yonhap News机构报道，女儿对当局说，火焰“被风吹起来，最终引发了野火”。
扣留两者的身份的警察拒绝确认该帐户给法新社。
强烈的风和超干燥条件激发了大火，该地区的降雨量低于平均水平，几个月后，韩国在2024年创下了最热门的一年。。
 30名死者中有一名直升机飞行员，他的飞机在山区坠毁时死亡。 
大火还摧毁了几个历史遗迹，包括乌伊森（Uiseong）的古萨神庙（Gounsa Temple Complex），据信它最初建于七世纪。
 Inferno还揭示了韩国的人口危机和区域差异，因为农村地区人口不足和老年人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/man-tending-grandparents-graves-suspected-of-igniting-south-koreas-worst-wildfires</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余震使缅甸幸存者感到恐惧，而曼谷高层倒塌的死亡人数上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/aftershocks-frighten-myanmar-survivors-while-death-toll-from-bangkok-high-rise-collapse-rises</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/aftershocks-frighten-myanmar-survivors-while-death-toll-from-bangkok-high-rise-collapse-rises</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：基辅在哈尔基夫军事医院袭击后指控俄罗斯犯有战争犯罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/ukraine-war-briefing-kyiv-accuses-russia-of-war-after-attack-on-military-hospital-in-kharkiv</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-30T01：19：34Z    乌克兰救援人员在哈尔基夫的一个住宅区撞车的现场工作。乌克兰官员说，至少有两人死亡。  

 俄罗斯无人机袭击了哈尔基夫的一家军事医院，购物中心，公寓街区和其他目标，，乌克兰的第二大城市，周六晚些时候，杀死了两个人，至少25人受伤，乌克兰官员和乌克兰军事官员说，在电视范围内。它指责俄罗斯进行了“战争犯罪”和“违反国际人道主义法的规范”，谴责了该设施的“故意，有针对性的炮击”。区域州长Oleh Syniehubov说，有25人受伤，其中包括一个处于严重状况的15岁女孩。 

An hour before the Kharkiv attack, Ukrainian President Volodymyr Zelenskyy said that Ukraine expected a strong response from western countries to the near daily Russian drone attacks on its territory.之前， southertrant the Southertrant the Southertrant the&gt; dernip and the&gt;人民和中央城市克里维·雷（Kryvyi Rih），其他九人受伤。 Zelenskyy说：“我们希望做出反应，认真的回应。我们正在努力确保有强烈的反应，尤其是来自美国，欧洲以及世界上所有依靠外交的人。”他说，俄罗斯对我们停火努力的回应“太长时间了”，莫斯科需要向和平协议施加压力。 

  Zelenskyy  还说，俄罗斯一夜之间已向乌克兰推出了170多个无人机，在Dnipropetrovsk，Kyiv，Sumy，Kharkiv和Khmelnytskyi地区袭击了目标。他说，乌克兰正在“维持积极的措施”，以防止俄罗斯进入苏米和哈尔基夫地区，并且乌克兰部队在库尔斯克地区以外的俄罗斯采取了“某些步骤”，以减轻该地区乌克兰军队的压力。       

 俄罗斯周六声称在乌克兰东部和南部占领了两个村庄，在停火的绊脚石努力的绊脚石。国防部说，莫斯科的部队占领了南部Zaporizhzhia地区的Shchebraki村和东顿涅茨克地区的Panteleimonivka。俄罗斯国家新闻社周六报道，俄罗斯部队还抓获了维塞利夫卡在乌克兰东北苏米地区的定居点。路透社无法独立验证报告。 

 俄罗斯的国防部周六指责乌克兰在过去24小时内攻击俄罗斯能源设施，尽管暂停了彼此的能源基础设施。该部表示，乌克兰几次攻击了Belgorod地区的电网，而大约9,000名居民没有电源。路透社无法立即确认该帐户。双方

 俄罗斯部队正准备在接下来的几周内发起新的军事进攻，以最大程度地提高乌克兰的压力，并加强克里姆林宫在停火谈判中的谈判地位，，，根据乌克兰政府和军事分析师的说法，他们与美联社。乌克兰官员说，此举可能会给弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）延迟有关暂停战斗以寻求更多土地的讨论的所有理由。乌克兰领导人有反复辩称 俄罗斯无意参与有意义的对话。泽伦斯基（Zelenskyy）周四在访问巴黎时说：“他们正在拖延谈判，并试图使美国无休止地讨论假&#39;条件&#39;，只是为了购买时间，然后尝试抓住更多的土地。”基辅的两名G7外交官员同意该评估。 
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/30/ukraine-war-briefing-kyiv-accuses-russia-of-war-after-attack-on-military-hospital-in-kharkiv</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子被慈善主席指控“大规模欺凌”他建立了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/29/prince-harry-accused-of-bullying-at-scale-by-chair-of-charity-he-founded</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T21：57：30Z     Sophie Chandauka博士和Harry Prince   Harry Prince Harry成立的慈善机构主席指责他和本周早些时候他和其他几个组织退出该组织后“规模骚扰和欺凌”。。
据说苏塞克斯公爵通过“苏塞克斯机器的释放”发起了这场运动。
 慈善机构sentebale主席，该主席可帮助儿童和青少年努力与艾滋病毒和艾滋病的诊断来达成协议，告诉特雷弗·菲利普斯（Trevor Phillips）在天空中的新闻：“我在这里的唯一原因……是因为我在周二的某个点上向哈里（Harry）授权向我释放一个造成的新闻，或者是我的外界人员或我的国家，或者是我的国家，或者是我的国家，或者是我的国家，或者我是我的国家，或者是我的国家，或者是我的国家，或者是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的国家，或者我是我的责任。大规模欺凌。” 
周二，哈里王子辞去了慈善机构的赞助人。他发表了与莱索托的联合创始人埃西索（Prince seeiso）的联合声明，声称他们被迫“支持和团结一致”董事会辞职，该董事会由于与chandauka的争议而辞职，据报道，这是由于一项决定在非洲的决定而造成的决定，这是由于在非洲的努力而进行的决定。   。
Harry and Seeiso wrote that the relationship “broke down beyond repair, creating an untenable situation”.
 Sky News报道说，其中一位消息人士“接近哨兵慈善机构的前受托人”。

Related: Accusations and resignations mark remarkable 24 hours at charity founded by Prince Harry

在本周早些时候的一份声明中，chandauka说：“这个世界上有些人表现得像他们在法律和虐待人的身上一样，然后扮演受害者卡，然后使用媒体来鄙视他们不屑一顾的人来伤害那些有勇气挑战其行为的人。      
“在所有受害者的叙述和小说之下，已经与新闻界联合汇总的故事是一个妇女敢于吹口哨的故事，她敢于吹口哨，因为治理较差，执行管理薄弱，滥用权力，欺凌，骚扰，骚扰，厌恶，厌女症，厌女症 - 以及随之而来的掩盖。”  p&gt;。
 sentebale在2004年在莱索托（Lesotho）在莱索托（Lesotho）度过了两个月后，于2006年成立。。
王子在慈善机构中猛烈地离开了慈善机构，在他在2020年举行了sentebale晚餐聚会上五年：“当我失去妈妈时……你把我带到你的翅膀下。你在你的翅膀下。你们看着我这么长时间。在一起，你已经给了我一个关于生活的教育，这个角色对我有更多的知识，比我只有我能想到的，”他告诉了我，”他告诉我。” “我们正在迈向信仰，因此，感谢您给我勇气迈出下一步。” 
哈利的代表没有立即回应有关指控的评论请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/29/prince-harry-accused-of-bullying-at-scale-by-chair-of-charity-he-founded</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和平研究所的大多数员工在深夜电子邮件中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/us-institute-of-peace-mass-firings</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T22：09：55Z     建筑立面 美国和平研究所的大多数员工是由埃隆·马斯克（Elon Musk）的非正式“政府效率部”接管的国会创建和资助的智商，收到了周五晚些时候大规模发射的电子邮件通知，这是特朗普政府政府裁员的最新一步。
由于大多数员工失去了对组织系统的访问权而发送到个人帐户的电子邮件，据知情人士说，由于害怕被报复而在匿名的情况下发言。。
该研究所的一位前高级官员说，其中有几个在人力资源部门，还有少数海外工作人员，他们一直在4月9日之前返回美国。该组织雇用约300名员工。
目前保留的其他人是区域副主席，他们将与他们所在地区的员工一起返回美国。
上个月的唐纳德·特朗普（Donald Trump）的行政命令针对该研究所，该研究所旨在预防和解决冲突，以及其他三个机构关闭。由总统提名并由参议院确认的董事会成员，该研究所的总统被解雇。后来，由于员工阻止了Doge成员进入。 Doge工作人员在华盛顿警察的帮助下部分获得了访问权。
随后发生了诉讼，美国地方法院法官贝里尔·豪威尔（Beryl Howell）责骂了杜格代表的行为，但没有恢复董事会成员或允许员工返回工作空间。
白宫发言人安娜·凯利（Anna Kelly）在周六的一封电子邮件中说，该研究所“未能实现和平”，特朗普“正在执行他的任务以消除膨胀并节省纳税人的钱”。
截至周五，一位分享了一部分沟通的长期雇员，截至周五，您的工作将结束。美联社收到的第二封电子邮件说，终止是在总统的方向上。
工人被送到4月7日以清理桌子。
玛丽·格兰兹（Mary Glantz）是一名前外国服务官，他曾在该研究所担任高级顾问，他说她对深夜的射击并不感到惊讶，称其为Doge的剧本的一部分。
 Glantz研究了俄罗斯如何煽动世界各地的冲突，并分析了解决方案的选择。她希望她的研究可以继续并在其他地方使用。她说，该研究所起着独特的作用，因为它狭义着专注于解决冲突。
“我们是工具箱中的另一个工具，”她说。 “我们做这项工作，因此美国士兵不必与这些战争进行战斗。” 
乔治·富特（George Foote）本月与一家公司在当前诉讼中提供律师的公司之一解雇，他说律师周六正在咨询周六，讨论可能的下一步。他说，员工不是未决诉讼的一部分，因此他们必须提起单独的案件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/us-institute-of-peace-mass-firings</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，哈马斯同意释放五名以色列人质，以供停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/hamas-reportedly-agrees-to-release-five-living-israeli-hostages-to-get-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T19：47：30Z    特拉维夫的抗议者在希伯来语面前签署了 哈马斯据称同意释放五个以色列人质的人质，以换取50天的停火，因为激进组织发行了一段人质的视频，其中涉及一张人质，以呼吁他的自由。  。
据报道，哈马斯的负责人哈利尔·哈伊亚（Khalil al-Hayya）周六表示，激进组织表示愿意在两天前从埃及和卡塔尔收到的提案收到的提案后，在周日开始穆斯林假日埃德·菲特尔（Eid al-Fitr）上释放五个人质。 。
本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的办公室在“根据调解员收到的提案进行了一系列咨询后说，以色列与美国完全协调。
据媒体报道，内塔尼亚胡政府坚持认为，据信以色列官员的媒体报道说，这24名人质中有10名仍在加沙。在哈马斯在2023年对以色列袭击中的251名人质中，有58名仍在加沙，其中包括34名以色列军方说死了。据报道，哈马斯开放释放自己的身体。
作为交换，以色列应该释放数百名巴勒斯坦囚犯。
哈利勒补充说，哈马斯的武器是“红线”，只要以色列的军队占领加沙，它就不会解除武装。
以色列并未积极参与埃及，卡塔尔和哈马斯之间在多哈举行的停火协议的谈判，尽管越来越多的努力在开斋节之前达成协议。。
安全消息人士告诉路透社三天后，加沙停火谈判中的一名调解人埃及收到了以色列的积极迹象，埃及在新的停火提议中获得了正面迹象。 。
上周以色列恢复了在加沙的军事行动，打破了与哈马斯停火的平静。根据巴勒斯坦卫生部的说法，有921人在重新袭击中被杀。
周六，哈马斯的武装翼发布了录像带，显示以色列在加沙的人质呼吁政府确保他的释放，这是激进组织在几天之内共享的第二个这样的视频。
人质和失踪的家庭论坛竞选小组将该人确定为埃尔卡纳·博伯特（Elkana Bohbot），他在2023年10月7日的哈马斯袭击中被从以色列南部的音乐节绑架，这引发了战争。。
这些镜头持续了三分钟以上，并显示波尔伯特在希伯来语中说话，并在他恳求自由的情况下一再拼命举起双手。
监护人无法验证录制视频的何时或何时录制。
在剪辑中，博伯特说，轰炸可能使他丧命，并恳求与妻子和儿子团聚。
In a separate development, Israel’s military admitted on Saturday it had fired on ambulances in the Gaza Strip将它们识别为“可疑车辆”之后。哈马斯谴责这次袭击是一种“战争犯罪”，至少杀死了一个人。
该事件于上周日在南部城市拉法（Rafah）的塔尔·苏尔丹（Tal al-Sultan）附近发生，靠近埃及边境。
加沙卫生部说，自战争开始以来，至少有50,082名巴勒斯坦人在加沙被杀，另有113,408人受伤。
 AFP和路透社为此报告做出了贡献。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/hamas-reportedly-agrees-to-release-five-living-israeli-hostages-to-get-ceasefire</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议活动袭击了全球特斯拉经销店，以挑战埃隆·马斯克（Elon Musk）</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/tesla-protests-elon-musk-doge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/tesla-protests-elon-musk-doge</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默（Keir Starmer）敦促与特朗普变得坚强，因为美国关税威胁隐约</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/keir-starmer-urged-to-get-tough-with-trump-as-us-tariff-threat-looms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/keir-starmer-urged-to-get-tough-with-trump-as-us-tariff-threat-looms</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公民被塔利班拘留在阿富汗的美国公民释放到卡塔里大使馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/us-citizen-released-taliban-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T18：48：07Z     Faye Hall发布后。 美国公民被拘留在阿富汗 2月在塔利班政府中被释放，前美国驻阿富汗大使和伊拉克Zalmay Khalilzad表示，周六说。“刚刚由塔利班发行的美国公民法伊·霍尔（Faye Hall）现在正在我们的朋友，卡布尔的卡塔里斯（Kataris）照顾，很快就会在回家的路上，” khalilzad 美国国务院没有立即发表评论或确认。哈利尔扎德（Khalilzad）也是联合国的前美国永久代表，他没有提供更多细节。他张贴了一张坐在两个男人之间的大厅的照片。

Related: Fears for British couple in 70s held by Taliban as court appearance delayed

一位知情人士说，霍尔自2月以来一直在阿富汗被拘留的霍尔在法院命令后于周四被释放 - 在卡塔尔的后勤支持下，他作为美国在阿富汗的保护权的作用。 。
消息人士称，霍尔是在卡巴里大使馆收到的，并在进行一系列医疗检查后确认身体健康，并补充说，正在安排她返回美国。。
霍尔与英国媒体报道说，这对夫妇在七十年代在阿富汗的学校经营项目18年，即使在塔利班夺取了权力之后，也决定留下。。
哈利尔扎德（Khalilzad）的帖子没有提及这对夫妇，他们的家人在对健康的担忧中恳求他们的释放。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/us-citizen-released-taliban-afghanistan</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在缅甸地震后死亡人数通过1,600次，争夺自由幸存者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/myanmar-earthquake-death-toll-devastation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/29/myanmar-earthquake-death-toll-devastation</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议者佩特伦敦特斯拉陈列室在全球反穆斯克日</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/29/protesters-picket-london-tesla-showroom-anti-musk-demonstrations</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T17：42：31Z    周六在西伦敦的特斯拉经销店外面的抗议活动。&lt; /div&gt; 在伦敦西部三车道A40上吹牛的车角并不是什么新鲜事物。但是，在星期六，他们并没有针对其他驾驶员进行更改。取而代之的是特斯拉的首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk），他是他们愤怒的目标，作为“撤离特斯拉”运动的一部分，该运动已从美国传播。
“无所事事，这太压倒了，”在美国有家人的路易丝·科贝特·韦滕说。 “像这样的聚在一起有真正的慰藉，每个人都必须做某事。除了站在街边，握着迹象和尖叫外，我们没有一个很大的策略。” 
抗议活动是在特斯拉（Tesla）击败运动的伞下计划的全球抗议活动。组织者说，集会将在全球200多个特斯拉地点面前举行，其中包括近50个在加利福尼亚。马斯克尚未对示威进行评论。

 相关： 全球反埃隆马斯克抗议活动，计划在近200个Tesla展厅展厅   

 Cobbett-Witten在华盛顿特区有家人，并计划搬回美国。住在伦敦南部的39岁的NHS工人说：“制衡失败了。尽管人们试图不说这些话，但他们是法西斯主义者，他们是白人至上主义者，他们是Xenophobes，他们是Xenophobes，他们是厌恶女性的，他们是厌恶的，他们是每个人都来的。
在最后两周，特斯拉通过在皇家餐厅外的陈列室和充电点进行了抗议，通过驻扎在皇家皇家的抗议活动中，他在门口驻车，他说抗议者友好而和平。自从几周前开始以来，数十个是他们最大的投票。。
While Tesla sales have fallen in Europe, they rose in the UK by more than a fifth in February, according to new car registration数字来自汽车制造商和商人协会。


周六在伦敦举行的示威活动中的抗议者。 照片：托马斯·克里奇/ap 


同性恋权利运动者奈杰尔·华纳·MBE（Nigel Warner MBE）试图向特斯拉司机分发贴纸，或者离开皇家公园的现场。这位77岁的退休会计师说：“这是您唯一可以做的事情。” “我们在这里非常无助，与欧洲相同，我们唯一能做的就是尝试影响特斯拉的股价和销售。这是特斯拉销售在许多地方已经下降的事情。如果他不能卖车，他就完成了。” 。
纪录片制片人吉姆·格林（Jim Green）现年56岁，他住在纽约和洛杉矶，然后在18个月前搬回英国，曾与马斯克（Musk）合作十年前。。
格林说：“他是一个与众不同的人。当我和他闲逛时，他在谈论吉法的时刻，他有一个非常有说服力的论据来提出电池的重要性，这一论点是他非常明确地说明了这个人。所以我很倾向于这个人，他不会变成faste forp forp forp forpe force force force ford ford ford ford ford ford ford ford faste feffections p。他说，马斯克攻击了典型的特斯拉买家，他称其为关心环境的富裕自由主义者：“马斯克已经竭尽全力侮辱那个确切的人类。我在洛杉矶住在洛杉矶，在所有有钱人和自由主义者在2014年至2015年期间为他们的tesla贸易的每个人都在洛杉矶贸易。”
现年59岁的退休人员安妮·卡哈瓦（Anne Kajava）最初来自明尼苏达州，但居住在剑桥郡，她说她担心美国对欧洲和乌克兰政策的变化。
她说：“我真的很关心第三次世界大战。我担心美国境内的内战。您可以说这些是极端的看法，但特朗普在谈论战争。您在格陵兰有JD Vance；这并非不可能。” 。” 
拿着一个贴在唐纳德·特朗普厕所刷上的横幅，她说：“我曾经毫不犹豫地说我是美国人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/29/protesters-picket-london-tesla-showroom-anti-musk-demonstrations</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总理要求采取“合理”的方法来升级欧盟与美国之间的关税战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/italian-pm-calls-for-reasoned-approach-to-escalating-tariff-war-between-eu-and-us</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-29T16：19：34Z    乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）在周六 意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）呼吁采取一种“合理的”方法来升级欧盟与美国之间的关税战争，并重复了跨大西洋统一的重要性。 
美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布对其国家的盟友和对手宣布关税，包括a  200％的香槟关税， EU。
The duties come amid tensions over defence, with Trump’s overtures to Russia over the Ukraine war sparking concern among EU leaders about华盛顿对非洲大陆安全的承诺。

 相关： 
意大利后法西斯兄弟党的负责人梅洛尼（Meloni
“当然，在关税方面存在差异，但是正是由于这个原因，我也认为我们不应该以脉冲行动，而是以合理的方式采取行动。”
仅10％的意大利出口出口到美国，其中一半的机械和相关组件。
意大利商业联合会联合会负责人Emanuele Orsini告诉同一次会议，贸易战将是“意大利的巨大问题”，他说他希望欧盟能够协商解决方案。 
 Meloni的聚会具有深厚的欧洲感受性，他告诉“我们与美国的关系是我们拥有的最重要的关系，”她说。

 相关： 
她还同情美国副总统JD Vance的指控欧洲放弃了对言论自由和民主的承诺。
“我必须说我同意，”她告诉论文，并补充说：“我已经说了很多年……欧洲有点迷失了自己。” 
在回应中，中左派民主党的领导人埃莉·施莱因（Elly Schlein
Meloni has, however, backed plans to boost Europe’s defence in the face of Washington’s shift, at least in principle, while ruling out sending部队在乌克兰实施可能的和平解决。
她的两个初级联盟伙伴之一，欧洲怀疑论者的反移民联盟党的Matteo Salvini强烈反对国防计划，将其描述为促进德国经济的诡计。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/29/italian-pm-calls-for-reasoned-approach-to-escalating-tariff-war-between-eu-and-us</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>