<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 21:12:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不列颠哥伦比亚省努力阻止致命的“僵尸鹿病”的传播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/british-columbia-chronic-wasting-disease-deer</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T17:58:11Z驯鹿在高大树木前的草丛中加拿大人不列颠哥伦比亚省已发布了一项策略，以遏制慢性消耗性疾病 (CWD)，因为病毒继续在北美传播。
在一月底确认了两起案件后，最西部省份的官员本周下令对所有被路杀的鹿、驼鹿、麋鹿和驯鹿进行检测。这两个病例——一头黑尾鹿和一头白尾鹿——都是在库特尼区发现的。该省还限制了该地区鹿的移动和处置。
这种致命疾病是由被称为朊病毒的错误折叠蛋白质引起的，影响鹿科动物。它感染宿主的大脑和神经系统，使鹿流口水、跌跌撞撞、昏昏欲睡、眼神空洞，有人称之为“僵尸鹿病”。该省已要求居民立即报告任何出现患病的鹿科动物。
在加拿大，慢性消耗性疾病此前已被诊断为在萨斯喀彻温省、艾伯塔省和魁北克省的养殖鹿种群以及马尼托巴省的野鹿中得到证实。据加拿大食品检验局称，在三只野生驼鹿中也发现了这种物质。
但是最近在黄石国家公园确诊的病例——这是著名的第一例自然保护区——引发了人们对这种疾病带来的潜在风险的新担忧。
&lt;旁白&gt;
 相关：“僵尸鹿病”在黄石公园蔓延，科学家担心它可能会传染给人类

对于 CWD 是否会像近四十年前的牛海绵状脑病（或疯牛病）那样传染给人类，专家们仍存在分歧。
“没有直接证据表明该疾病可以传播给人类，也没有出现人类感染该疾病的病例，”该省在通报中表示。
但卡尔加里大学兽医学院研究副院长赫尔曼·沙茨尔 (Hermann Schätzl) 表示，之前对猕猴的研究表明，CWD 在灵长类动物之间传播是可能的。研究人员给灵长类动物喂食受感染的脑组织，以模仿人类长期食用受 CWD 感染的鹿肉的情况。
“在我们的实验模型中，CWD 很可能会感染人类。以前发生过这种事吗？没有确凿的证据表明人类因食用鹿肉而患上这种朊病毒病。”他告诉《卫报》。
“但是未来会发生吗？很可能是的。”
沙茨尔表示，该病毒在北美和斯堪的纳维亚半岛的迅速传播，以及该病毒随着时间的推移变得更加多变的可能性，应该引起人们的担忧。
“如果慢性消耗性疾病进入人类，它可以在人类之间传播吗？这是最坏的情况：存在传播，有点像禽流感在人与人之间传播，或者像新冠病毒传染给人类。”
他说，对故意感染 CWD 的猕猴的研究发现，脊髓中的病毒指标比中枢神经系统中的病毒指标更多。 “问题是，没有人真正看那里。所以这是一个问题：如果我们在典型的地方寻找它，我们会看到它吗？我不这么认为。我怀疑它看起来更像是一种非典型疾病。”
沙茨尔说，朊病毒疾病的潜伏期很长，这意味着如果一个人现在被感染，“你可能什么也看不到，而且需要很多很多年才能显现出来 - 这是一个问题”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/british-columbia-chronic-wasting-disease-deer</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用现金说出来：特朗普给梅拉尼娅的情人节情书是筹款电子邮件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/donald-melania-trump-valentine-fundraising-message</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T16:41:47Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 与妻子梅拉尼娅·特朗普 (Melania Trump) 离开阿玛利亚·克纳夫斯 (Amalija Knavs) 的葬礼时上个月，在佛罗里达州棕榈滩，前第一夫人的母亲。在情人节筹款信息中，唐纳德·特朗普试图通过提及他的第三任妻子梅拉尼娅·特朗普来表达他对他的第三任妻子梅拉尼娅·特朗普的爱之深。冗长的刑事指控清单。
“即使在每次起诉、逮捕和政治迫害之后，你也从未离开过我身边，”消息中写道。
&lt;旁白&gt;
 相关：妮基·黑利 (Nikki Haley) 表示，特朗普“精神错乱”且“衰弱”

这位可能的共和党总统候选人面临四项刑事起诉：颠覆选举（13 项州指控，4 项联邦指控）、保留机密信息（40 项联邦指控）以及向一名声称有性关系的成人电影明星和导演支付封口费（34，状态）。
斯托米·丹尼尔斯索赔 2006年，梅拉尼娅生下儿子巴伦·特朗普后不久，就与特朗普发生了性关系，尽管特朗普否认了这一说法，但安排向丹尼尔斯支付 13 万美元，以使其在 2016 年大选期间保持沉默。
特朗普唯一的法律问题 — — 或者他所称的敌人政治迫害的产物 — — 也不是与性问题有关。
上个月，特朗普在因作家 E Jean Carroll 的强奸指控而引发的诽谤案判决金额为 8330 万美元，法官称该案件“基本正确”。
卡罗尔说，特朗普在 20 世纪 90 年代中期在纽约百货公司的更衣室里袭击了她。在一份证词中，特朗普令人难忘将卡罗尔的照片与他的第二任妻子玛拉·梅普尔斯的照片混淆。
尽管如此，当谈到他的妻子以及筹集竞选资金的问题时，特朗普仍然是一个坚定的软派。
周三发出的消息以“这是唐纳德·J·特朗普的情人节信件”为标题，开头是：“亲爱的梅拉尼娅。我爱你！”
然后事情发生了意想不到的转变。
“即使在每次起诉、逮捕和政治迫害之后，你也从未离开过我的身边。你一直支持我度过一切。没有你们的指导、善良和温暖，我不会成为今天的我。你对我来说永远意味着整个世界，梅拉尼娅！来自你丈夫唐纳德·J·特朗普的爱。”
点击三张大红色邀请函之一“送出你的爱”的收件人将被定向到一个页面，该页面提供了向梅拉尼娅发送“个性化信息”的机会，并向特朗普的竞选活动捐款 20.24 美元至 3,300 美元或“其他”。
梅拉尼娅·特朗普最近与她的丈夫再次出现在公共场合，据信与她母亲的死亡有关，&lt; a href=&quot;https://apnews.com/article/amalija-knavs-melania -trump-mother-death-obituary-28fc01c5098ad87813a36bfde7c49584&quot;&gt;Amalija Knavs，上个月。唐纳德·特朗普最近告诉福克斯新闻，他的妻子“也希望让美国再次伟大”，并将在他重新掌权的竞选活动中“发挥重要作用”。
“我认为她会非常活跃，”特朗普补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/donald-melania-trump-valentine-fundraising-message</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火协议谈判继续进行，埃尔多安罕见访问埃及</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/erdogan-egypt-visit-talks-continue-gaza-ceasefire-deal-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/erdogan-egypt-visit-talks-continue-gaza-ceasefire-deal-israel</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约主席斥责唐纳德·特朗普并宣布创纪录的国防开支</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/nato-chief-rebukes-donald-trump-and-announces-record-defence-spending</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T16:25:03Z延斯·斯托尔滕贝格在新闻发布会上讲话延斯·斯托尔滕贝格，北约秘书长指责唐纳德·特朗普破坏了跨大西洋联盟的基础，因为他宣布 18 个北约成员国预计将实现国防支出占 GDP 超过 2% 的目标。
这是北约领导人在不到一周的时间里对共和党领跑者的第二次斥责，并宣布德国是一代人以来首次计划支出超过门槛的国家之一，这进一步强化了这一斥责。
“我们不应该破坏北约威慑力的可信度，”斯托尔滕贝格周三在回应特朗普周末竞选集会上的言论时表示。 “威慑存在于我们对手的心中，”他补充道。
周六，特朗普表示他不会“保护”任何未能实现 2% 目标的北约成员国，这在欧洲引起了愤怒，并补充说他甚至会鼓励俄罗斯继续攻击他们。
一天后，斯托尔滕贝格表示，特朗普的言论“让美国和欧洲士兵面临更大的风险”——而周三，在国防部长会议之前，这位通常外交的秘书长又回到了这个主题，他辩称：“我们不应该留下任何威胁。”莫斯科有误判或误解的余地。”
德国官员补充说，柏林将在 2024 年将超过 GDP 的 2% 用于国防，德新社后来表示，这一数额将达到 685.8 亿欧元，即 GDP 的 2.01%。这将是冷战结束以来军费开支首次超过门槛。一年前这一比例为 1.57%。
&lt;旁白&gt;
 相关：欧洲和美国的分歧越来越大——英国将陷入困境 |拉斐尔·贝赫尔

该国长期以来一直是北约军费支出最低的国家之一，这反映出其在第二次世界大战中所扮演的角色而长期保持的谨慎态度，因此成为特朗普和其他美国领导人抱怨的隐含目标，他们认为华盛顿承担了保护欧洲的大部分财政负担。
但自俄罗斯入侵乌克兰以来，柏林的态度发生了巨大变化，德国总理奥拉夫·肖尔茨将其描述为一个转折点。如果持续下去，德国可能会超越英国和法国，这两个国家历来是欧洲最大的军费开支国。
德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯表示，柏林在国防开支方面的新做法与特朗普无关，而是基于其自己的评估。他说：“我认为我们最好不要继续像兔子捉蛇一样对待可能的共和党总统候选人。” “相反，我们应该做好功课。”
斯托尔滕贝格表示，在 31 个国家的联盟中，他预计“18 个盟国将 GDP 的 2% 用于国防”，他说这是一个巨大的变化。 “这又是一个创纪录的数字。比 2014 年增加了六倍，当时只有三个盟友达到了目标。”
秘书长补充说，欧洲的北约盟国将总共投资 3800 亿美元用于国防，这将“首次”达到其 GDP 总额的 2%。十年前，支出数字为 2,350 亿美元，占 GDP 的 1.47%。
然而，斯托尔滕贝格警告欧洲不要在国防上单打独斗。 “欧盟无法保卫欧洲。北约 80% 的国防开支来自非欧盟北约盟友。”他告诉路透社。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/nato-chief-rebukes-donald-trump-and-announces-record-defence-spending</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创建者表示，实验室种植的“牛肉米”可以提供更可持续的蛋白质来源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/14/lab-grown-beef-rice-could-offer-more-sustainable-protein-source-say-creators</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T16:00:41Z白碗里盛着粉红米饭。碗研究人员用牛肉和牛的脂肪细胞培育出米粒，他们表示，明显呈粉红色的大米即将出现在可持续食品菜单上。
科学家们通过在鱼明胶中覆盖传统米粒并在其中接种骨骼肌和脂肪干细胞来制作实验食品，然后将其在实验室种植。
将肌肉、脂肪和明胶浸泡的大米培养 9 至 11 天后，这些谷物中含有肉和脂肪，研究人员认为最终产品可以成为一种营养丰富且美味的食物。
韩国延世大学领导这项工作的 Jinkee Hong 教授烹饪并品尝了牛肉栽培稻，他希望这种稻米能够成为比传统牛肉更实惠的蛋白质来源，而且碳足迹也小得多。&lt; /p&gt;
“煮熟后，大米保留了其传统的外观，但带有独特的混合香气，包括轻微的坚果味和肉类特有的鲜味，”洪说。
“虽然它不能完全复制牛肉的味道，但它提供了令人愉悦且新颖的风味体验，”他补充道。 “我们尝试了各种配菜，它与一系列菜肴搭配得很好。”
&lt;旁白&gt;
 相关：研究显示，肉类、乳制品和大米生产将突破 1.5 摄氏度的气候目标

科学家们认为，大米主要是碳水化合物，含有少量的蛋白质、脂肪、维生素和矿物质写在期刊《Matter》中。他们指出，将动物细胞整合到大米中可以通过创造“一种新的完整膳食”来“确保充足的食物供应”。
杂交大米比柔软、粘稠的传统大米更脆，但蛋白质含量高出 8%，脂肪含量高出 7%。含有更多肌肉细胞的大米有牛肉和杏仁的气味，而含有更多动物脂肪的大米则有更多奶油、黄油和椰子油的气味。
根据科学家的计算，杂交水稻可以使粮食生产更加可持续。生产 100 克牛肉蛋白释放近 50 公斤二氧化碳，他们写道，而 100 克杂交稻中的蛋白质会释放不到 6.27 公斤的气体。他们补充说，杂交水稻的价格也应该更便宜，每公斤的价格约为 2.23 美元（1.80 英镑），而牛肉每公斤 14.88 美元（12 英镑）。
研究人员认为，除了使粮食更加可持续和负担得起之外，杂交水稻还可以改善面临饥荒地区的紧急粮食供应，并作为宇航员和军队的口粮。
对于第一批杂交水稻实验，研究人员从当地屠宰场屠宰的韩牛牛身上提取了肌肉和脂肪细胞。但该团队正在探索可持续的细胞供应，这些细胞可以在实验室中维持，而不需要更多的动物。洪说，未来版本的大米可能包含其他类型的肉或鱼，以满足不同的口味和营养需求。
独立专家对这项工作的评价褒贬不一。赫尔辛基大学研究可持续粮食系统的汉娜·图奥米斯托教授怀疑大米是否会产生重大影响。她说，最终产品每公斤大米含有 4.8 克培养牛肉细胞，这意味着只有 0.5% 是肉类，99.5% 是大米。 “该产品基本上仍然是大米，将用于替代膳食中的大米或其他碳水化合物来源，”她说。 “为了替代肉类，最终产品中的蛋白质百分比需要更高。”
但是东安格利亚大学农村和区域发展教授尼尔·沃德表示，杂交水稻提高了为动物提供营养的前景，同时温室气体排放量降低了八倍，成本还不到六分之一。他说：“这一系列研究有望在未来开发出更健康、更气候友好的饮食。”获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/14/lab-grown-beef-rice-could-offer-more-sustainable-protein-source-say-creators</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家警告称，到 2050 年，亚马逊雨林可能达到“临界点”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/14/amazon-rainforest-could-reach-tipping-point-by-2050-scientists-warn</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T16:00:41Z浑浊的彩色河流穿过茂密的绿色森林大片的科学家警告说，亚马逊地区面临的压力可能会在 2050 年达到“临界点”，从而导致主要森林系统大规模崩溃。
发表在《自然》杂志上的一项研究发现，到本世纪中叶，10% 至 47% 的亚马逊森林将受到全球变暖、降雨量变化、旱季延长、森林砍伐和火灾等综合影响的威胁。 
该报称，这可能引发森林生态系统崩溃，进一步推动气候变化，造成野生动物不可逆转的损失，影响整个地区和南美洲的降雨量，并影响生命、文化和生计。
亚马逊雨林拥有地球上超过 10% 的陆地野生动物，储存的碳量相当于人类活动 15 至 20 年全球排放量，并且具有有助于稳定气候的冷却作用。
但研究警告称，自 2000 年代初以来，该地区森林的恢复力一直在下降。
这项由巴西和世界各地的科学家进行的研究，利用 6500 万年来的自然记录、气候模型和卫星图像等数据，研究了亚马逊地区给森林带来压力的水资源压力的原因。自 20 世纪 80 年代以来森林火灾蔓延和森林砍伐。
报告称，亚马逊地区受到气温上升、连续干旱天数增加以及降雨模式变化的威胁，这些变化导致一些地区变得更加干燥，另一些地区变得更加湿润。
研究称，多达 38% 的剩余亚马逊森林因伐木、树冠下火灾和反复极端干旱而退化，而道路网络正在将损害推向整个生态系统的核心。
到 2050 年，10% 到 47% 的地区将面临多种威胁，可能会引发天然森林向不同景观的转变，例如稀树草原和退化森林或其他树木覆盖率低的地区。
研究称，这可能会威胁亚马逊作为碳储存或碳汇的作用，使当地气候变化影响更加严重，并影响居住在那里的 4000 万人，包括土著人民和当地社区。
该研究的作者之一、波茨坦气候影响研究所 (PIK) 科学家 Boris Sakschewski 表示：“亚马逊东南部已经从碳汇转变为碳源——这意味着目前的人类数量该地区面临的压力太大，无法长期维持雨林地位。
“但问题还不止于此。由于雨林使空气中富含大量水分，从而形成了非洲大陆西部和南部降水的基础，因此，一个地方失去森林可能会导致另一个地方失去森林，形成自我推进的反馈循环或简单的“倾覆”。 ”
研究人员为威胁背后的每个关键驱动因素提出了安全界限 - 例如，呼吁根据国际协议将全球变暖限制在比工业化前水平高 1.5 摄氏度的范围内。
他们还表示，砍伐森林应限制在亚马逊原始森林覆盖率的 10% 以内，这需要结束大规模砍伐森林并恢复至少 5% 的地区，该地区已经失去了多达 15% 的森林。 
来自 PIK 的合著者、慕尼黑工业大学地球系统建模教授 Niklas Boers 表示：“为了将亚马逊森林维持在安全范围内，必须结合当地和全球的努力。
“森林砍伐和森林退化必须结束，恢复必须扩大。此外，需要采取更多措施来阻止全球温室气体排放。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/14/amazon-rainforest-could-reach-tipping-point-by-2050-scientists-warn</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州法院部分驳回两起 OpenAI 图书诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/feb/14/two-openai-book-lawsuits-partially-dismissed-by-california-court</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T15:33:51ZSarah Silverman 和 Paul Tremblay。两起版权侵权诉讼作者针对人工智能公司 OpenAI 提出的诉讼已在法庭上被部分驳回。
这些案件由喜剧演员 Sarah Silverman 和小说家 Paul Tremblay 牵头，指控 OpenAI 非法使用他们的书籍来训练人工智能工具 ChatGPT 背后的大型语言模型，该工具会根据提示生成类似人类的文本。
周一，加利福尼亚州的一位联邦法官批准了 OpenAI 的大部分动议，驳回了许多作者的主张。
地区法院法官 Araceli Martínez-Olguín 还表示，这些案件将与包括 Michael Chabon、Ta-Nehisi Coates 和 Andrew Sean Greer 在内的另一组作者提起的类似诉讼合并。
Martínez-Olguín 写道，替代版权侵权的指控被驳回，因为作者没有证明他们的书籍与 ChatGPT 的输出之间存在“实质性相似性”。她补充说，作者声称所有 ChatGPT 输出都是“侵权衍生作品”是“不充分的”。
其他被驳回的指控包括疏忽、不当得利和违反《数字千年版权法》的指控。
然而，OpenAI 仍然面临着未经作者许可使用受版权保护的书籍违反不正当竞争法的指控。
该裁决是在 Silverman 对 Meta 提起的另一起案件之后做出的，该案件涉及使用受版权保护的书籍来训练其人工智能工具 LLaMA。 11 月，法官基本站在 Meta 一边，但直接侵犯版权的主张进入了证据开示阶段。
&lt;旁白&gt;
 相关：作者对 OpenAI 提起诉讼，指控其非法“摄取”他们的书籍

尽管 Silverman 在针对 OpenAI 的案件中也指控存在直接侵权，但这一主张并不是该公司驳回动议的一部分。然而，Martínez-Olguín 写道，替代侵权“需要显示直接侵权的门槛”，而作者未能满足这一门槛。
上周，在加利福尼亚州起诉 OpenAI 的作家团体要求 Martínez-Olguín 停止在纽约提起的类似诉讼，该诉讼由作家协会和包括 Jonathan Franzen、Jodi Picoult、David Baldacci 和 George RR Martin 在内的小说家牵头。指责 OpenAI “通过论坛寻找最有利的时间表”。
八月，据《大西洋月刊》报道，Zadie Smith、Stephen King、Rachel Cusk 和 Elena Ferrante 等作者撰写的超过 170,000 本书已被用来训练 Meta 的 LLaMA 和“可能的”其他生成式 AI工具。
在六月诉讼中提起作者的律师 Joseph Saveri 代表 Tremblay 和 Mona Awad（现已退出诉讼）写道，OpenAI 表示用于训练 ChatGPT-3 的“基于互联网的书籍语料库”之一估计包含近 300,000标题，并且唯一提供这么多材料的网站是“影子图书馆”，例如 Library Genesis (LibGen)，通过该网站可以通过 torrent 系统批量保护书籍。
Martínez-Olguín 要求作者在 3 月 13 日之前修改他们的投诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/feb/14/two-openai-book-lawsuits-partially-dismissed-by-california-court</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌走私者“绑架”船员后，大西洋毒品查获行动发生戏剧性转变</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/atlantic-drugs-bust-takes-dramatic-turn-when-alleged-smuggler-kidnaps-crew</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T15:26:45Z西班牙当局从船上解救人质的画面看起来这是警方接到举报称一艘从南美洲向西班牙运送 2.3 吨可卡因的船只后的例行行动。但接下来发生的事情就像好莱坞大片一样，西班牙警方发现自己在公海上与一名武装走私犯进行了长达数小时的谈判，该走私犯声称枪杀了他的一名同胞，将他扔下船，并将其余人扣为人质。 
西班牙当局周三表示，在 11 月份进行的这次高风险行动中，有 9 人被捕，但在调查完成之前一直处于保密状态。
警方发现一批可卡因货物据称正在穿越大西洋（该部称这艘船是一艘名为“海洋天堂”的“母船”），并准备将其转移到一艘较小的船只上，前往美国。加那利群岛。
当警方准备拦截巴拿马- 悬挂船，“特工人员获悉拖船船员中的一名塞尔维亚裔船员绑架了其余船员”，西班牙内政部 在声明中说道&lt; /a&gt;.报道还说：“此外，为了控制这艘船，绑匪会开枪射杀其中一名男子，然后将其尸体扔进海里。”
这一消息让警方陷入混乱。不到 12 小时后，他们就到达了大西洋，靠近 45 米长的拖船航行的地方。该部表示，现在的首要任务是保护被绑架者的生命。
随后，该部门在公海上进行了长达数小时的谈判，“直到他们最终设法让绑匪放下武器并向当局自首”。涉嫌绑架走私者已被拘留。
另外八名船员也被捕，该部称他们在被警方救出之前“担心自己的生命安全”。
该船被带到特内里费岛并在那里接受了搜查。公安部称，特工在船上发现了 2.3 吨可卡因，这些可卡因被分成整齐的捆，并附在灯和空水瓶上，使它们漂浮在水中，直到被发现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/atlantic-drugs-bust-takes-dramatic-turn-when-alleged-smuggler-kidnaps-crew</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟告诉斯洛伐克，其改革可能对法治造成“不可挽回的损害”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/eu-told-slovakia-that-its-reforms-risked-irreparable-damage-to-rule-of-law</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T15:02:19Z抗议者聚集在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发布鲁塞尔告诉斯洛伐克在该国议员批准法律改革之前就已经出现了对法治造成“无法弥补的损害”的风险，批评者称这些改革旨在保护总理的政治和商业盟友。
斯洛伐克新闻媒体SME 周三报道，欧盟司法专员， Didier Reynders 上周写信给罗伯特·菲科政府，敦促其不要在议会快速通过立法方案。
这一请求被忽视，而这些变化——包括废除处理高层腐败问题的特别检察官办公室、降低对金融犯罪的处罚以及缩短强奸时效——上周四以微弱多数通过。
菲科，
 &lt;图标题&gt;
  10 月斯洛伐克大选后，罗伯特·菲科 (Robert Fico) 重新掌权，担任斯洛伐克总理。 摄影：Petr David Josek/美联社


斯洛伐克总统祖扎娜·查普托娃 (Zuzana Čaputová) 对新立法拥有否决权，她称这些改革“对斯洛伐克及其所有公民来说是个坏消息”，并表示她正在考虑“所有可能的行动方案”，以确保这些改革不会被实施。力。
这些变化降低了对金融犯罪的刑罚，包括滥用欧盟资金、腐败、税务欺诈、盗窃和操纵公共招标，并缩短了时效，强奸在 10 年而不是 20 年后不再受到惩罚。
特别检察官办公室将于 3 月中旬关闭，在上届政府于 2020 年当选并承诺打击官员腐败后，该办公室已针对商界领袖、司法人员和警察立案了 100 多起案件。
Fico 是面临警方指控的人之一，但后来被撤销。尽管他预-选举承诺“不再向乌克兰发射一颗子弹”，斯洛伐克议员上个月支持一项允许国防部批准向基辅出口武器的法案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/eu-told-slovakia-that-its-reforms-risked-irreparable-damage-to-rule-of-law</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼基·黑利表示，特朗普“精神错乱”且“衰弱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/nikki-haley-interview-trump-unhinged-military</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T14:40:47Z一个穿着外套的女人对着麦克风说话唐纳德前总统共和党总统提名的最后一位竞争对手尼基·黑利 (Nikki Haley) 周三表示，特朗普“精神错乱”且“衰弱”。
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普背书共和党全国委员会的儿媳妇角色，因为他加强了对政党的控制

“为了嘲笑我的丈夫，迈克尔和我可以处理这个问题，”前南卡罗来纳州州长兼联合国大使告诉 NBC 今日新闻，指的是特朗普对部署在吉布提的国民警卫队军官迈克尔·黑利 (Michael Haley) 的评论。
“但是你嘲笑一名军人，你嘲笑所有军人……之前他这么做是在 2016 年大选期间，每个人都想，‘哦，他有失误吗？这意味着什么？”现在的问题是，他已经不再是 2016 年的那个人了。他精神错乱了。他比以前更加衰弱了。”
在 2016 年竞选中，特朗普嘲笑约翰·麦凯恩，亚利桑那州参议员和前总统候选人，曾是越南战俘。特朗普避免了那场战争的征兵，预计将付出沉重的政治代价，但他没有这样做，并因涉嫌嘲笑服役人员而在办公室引发争议。
八年后，特朗普在爱荷华州、新罕布什尔州和内华达州赢得了共和党选票，并在下一个投票的黑莉所在州以巨大优势领先。
黑利使用“减弱”一词表达了对特朗普 77 岁年龄的担忧，也表达了对总统乔·拜登的担忧，81 岁的拜登正面临共和党对其是否适合担任总统的一系列攻击。 52 岁的黑利表示，年长的政客应该接受认知测试。
黑莉最初羞于攻击特朗普，但随着主要竞争对手退出，黑莉开始向特朗普发起攻击，这让她成为特朗普第三次获得提名的最后障碍。但黑莉继续表示，如果特朗普提名与拜登较量，她将支持特朗普。
“我说过这 14 位（共和党候选人）中的任何一位都会比乔·拜登更好，”她告诉 NBC，“因为每个人都看到乔·拜登的地位有多么低下。
“[但是]我还要告诉你，美国人民不可能投票给被定罪的罪犯。他们不是。”
特朗普在四项起诉书中面临 91 项刑事指控：40 项因保留机密信息，34 项因向成人电影演员支付封口费，13 项因企图颠覆佐治亚州选举，四项因企图颠覆联邦选举。
这位前总统还因商业事务面临民事诉讼，并且是因强奸指控而产生的诽谤案判决金额为 8,330 万美元，法官表示“基本正确”。
上周最高法院辩论后，特朗普看起来  州试图以煽动叛乱（即 2021 年 1 月 6 日对国会的袭击）为由将他从选票中除名。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国最高法院或将此次选举演变成宪法危机 |西德尼·布卢门撒尔

尽管发生了这些戏剧性事件，特朗普仍准备通过任命一名忠诚者和他的儿媳来扩大对他的政党的控制，劳拉·特朗普 (Lara Trump) 担任共和党全国委员会联合主席，竞选官员克里斯·拉奇维塔 (Chris LaCivita) 担任首席运营官。
当被问及特朗普声称她留在初选会伤害该党时，黑莉告诉 NBC：“对于一个将自己的竞选捐款 5000 万美元用于个人法庭案件的人来说，共和党全国委员会已经破产了，我对此感到很愤怒。”资源受到损害的人？我不这么认为。
“我是拯救共和党的人。看看每一次大选民意调查。看看其中任何一个。特朗普以五分、七分之差输给了拜登。天气好的时候，他是平的。误差范围。我以最多 17 个百分点的优势击败拜登。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/14/nikki-haley-interview-trump-unhinged-military</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰和西班牙要求欧盟审查以色列权利义务贸易协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/ireland-and-spain-demand-eu-reviews-israel-trade-deal-over-rights-obligations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/ireland-and-spain-demand-eu-reviews-israel-trade-deal-over-rights-obligations</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国、英国和澳大利亚的学者与接近政权的伊朗大学合作进行无人机研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/academics-in-us-uk-and-australia-collaborated-on-drone-research-with-iranian-university-close-to-regime</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/academics-in-us-uk-and-australia-collaborated-on-drone-research-with-iranian-university-close-to-regime</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老巴黎阳台“对观看奥运会开幕式的人群构成风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/14/ageing-paris-balconies-pose-risk-to-crowds-watching-olympics-opening-ceremony</link>
      <description><![CDATA[2024-02-14T12:47:07Z人们沿着巴黎塞纳河畔漫步巴黎当局正在讨论是否下令对塞纳河沿岸所有建筑物的阳台和栏杆进行检查，因为警告称这些建筑物可能会在今年夏天观看奥运会开幕式的观众的重压下倒塌。
“这显然是可能发生的情况，”房地产专业协会 FNAIM 的 Olivier Princivalle 告诉法新社，并补充说这个话题是在与警方的定期筹备会议上提出的和市政厅官员。
“我们绝对必须确保阳台能够支撑额外的重量，并且栏杆坚固，以避免发生事故。”他说，通常有 150 年或更久历史的建筑物“不适合承受可能的额外压力，这会带来巨大的风险”。
7 月 26 日的开幕式计划包括一场水上盛会，超过 10,000 名运动员和国家官员将乘坐 160 多艘敞篷船沿着塞纳河航行，300,000 名观众将在河岸观看。&lt; /p&gt;
原则上，19世纪末奥斯曼时期巴黎建筑的阳台应承重350公斤/米2，相当于约三个成年人，但当局担心维护不善和过度拥挤可能会导致有些让路。
2016年，法国西部昂热镇一次聚会期间阳台倒塌，导致四人死亡；去年5月，15日，栏杆和部分阳台倒塌，造成两人重伤。巴黎区。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  在马克龙取消了奥运会期间搬迁巴黎书店的计划后，经营巴黎书店的书商将不再需要搬迁。 摄影：Dimitar Dilkoff/AFP/Getty Images


法律要求业主、社会住房提供商和管理公司定期检查阳台和栏杆的安全，但并非所有人都这样做。 “最重要的是，他们在开幕式期间面临超载的风险，”普林西瓦莱说。
巴黎警察局和市政厅已确认，该问题理论上涉及仪式 4 英里（6 公里）路线沿线的数千座建筑物，已提出，但尚未做出决定，费用为全额赔偿。结构检查被视为禁止。
另外，埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)周二取消了在仪式前夕将这座城市许多二手书商的书箱从塞纳河畔移走的计划，称他认为它们是“首都活遗产”的一部分.
 去年夏天，警方告诉书商，出于“明显的安全原因”，570 个 bouquinistes 摊位（约占总数的 60%）必须暂时搬迁到一个特殊的“书商村”，以供出售。奥运会的持续时间。
书商积极开展活动，要求保留绿箱，即使它们必须在开幕式期间关闭，说他们是巴黎的一部分就像埃菲尔铁塔或巴黎圣母院一样。
爱丽舍宫表示，法国总统已指示官员确保仪式的安全安排得到调整，以允许一直在塞纳河码头出售二手书的布奎尼斯特400多年来，留下来。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/14/ageing-paris-balconies-pose-risk-to-crowds-watching-olympics-opening-ceremony</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大保守派对跨性别政策存在分歧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/14/canada-anti-transgender-danielle-smith-doug-ford-politics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/14/canada-anti-transgender-danielle-smith-doug-ford-politics</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>需要两个……是吗？夏洛特是怀有幼崽的单身黄貂鱼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/charlotte-stingray-pregnant-pups-north-carolina</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/14/charlotte-stingray-pregnant-pups-north-carolina</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>