<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 09:15:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>每位患者每年仅需 40 美元即可获得 HIV“疫苗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/23/hiv-aids-prevention-vaccine-lenacapavir-sunlenca-pharmaceuticals-gilead-generic-licensing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/23/hiv-aids-prevention-vaccine-lenacapavir-sunlenca-pharmaceuticals-gilead-generic-licensing</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克声称特斯拉将于明年开始使用人形机器人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/23/elon-musk-tesla-humanoid-robots-optimus</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T07:41:03Z2022 年 9 月，埃隆·马斯克站在人形机器人 Optimus 旁边的舞台上特斯拉首席执行官埃隆·马斯克声称，该公司将生产“真正有用”的人形机器人，并于明年开始在其工厂工作。年。
这位世界首富喜欢在社交媒体上做出过于雄心勃勃的声明，他在自己的平台 X（前身为 Twitter）上发布消息称，他还希望扩展到“高产量”模式，在 2026 年制造出具有类似人类形态的机器人并出售给其他公司。


特斯拉明年将拥有真正有用的人形机器人，但产量较低，供特斯拉内部使用，希望在 2026 年实现高产量，供其他公司使用— 埃隆·马斯克 (@elonmusk) 2024 年 7 月 22 日


马斯克拥有 X，也是 SpaceX 的老板，此前曾大胆宣称这款名为 Optimus 的机器人何时能够投入商业使用。 早在 2021 年，这位亿万富翁就曾表示，预计该机械机器人将于次年在特斯拉工厂投入使用。据《福布斯》估计，他的身价为 2500 亿美元（1940 亿英镑）。

相关：埃隆·马斯克表示，特斯拉将从明年开始使用人形机器人；谷歌以 230 亿美元收购 Wiz 遭拒绝 – 商业直播

Optimus 身高约 1.7 米，体重 56 公斤；它被设计用来做“无聊、重复和危险”的工作。这个名字是对《变形金刚》系列电影中强大而仁慈的汽车人领袖擎天柱的暗示。
在 2021 年的特斯拉人工智能日活动中，马斯克发布了当时被称为“特斯拉机器人”的人形机器人，并主持了一场奇怪的演示，其中一位身穿紧身衣的演员在电子舞曲的配乐下跳起了霹雳舞。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_57835856-d2fb-42ac-a6b6-d52b90032dd0__ 



在另一个 AI Day 活动 2022 年，马斯克——他声称特斯拉的机器人业务有一天会比其汽车更有价值——展示了一个机器人原型，它走上舞台并向观众挥手致意。
播放了一段视频，视频中机器人在汽车制造商的工厂里搬运箱子、浇灌植物和移动金属棒。
马斯克此前曾表示，他的目标是让这些机器人实现量产，每个机器人的成本低于 20,000 美元。
Optimus 并不是唯一一个落后于他最初预测的马斯克项目。 2019 年，他表示他“非常有信心”特斯拉会在次年推出自动驾驶出租车。
今年早些时候，他说该车型将于 8 月 8 日亮相，但现在看来，在马斯克表示他要求更改车辆前部后，该车型可能会被推迟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/23/elon-musk-tesla-humanoid-robots-optimus</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克表示特斯拉将从明年开始使用人形机器人；谷歌 230 亿美元收购 Wiz 遭拒绝 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/23/elon-musk-tesla-humanoid-robots-google-23bn-wiz-tech-markets-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T07:06:57Z2024 年 7 月 5 日，参观者在上海世界人工智能大会 (WAIC) 期间参观特斯拉人形机器人 Optimus 的展位。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/23/elon-musk-tesla-humanoid-robots-google-23bn-wiz-tech-markets-business-live</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雨果奖组织者透露花费数千美元通过欺诈性投票帮助一位作家获胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/23/hugo-awards-fraudulent-votes-paid-for-one-author-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/23/hugo-awards-fraudulent-votes-paid-for-one-author-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰制药资助机构主任因毛利人权利被剥夺而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/pharmac-director-quits-over-treaty-of-waitangi-maori-rights-rollback</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/pharmac-director-quits-over-treaty-of-waitangi-maori-rights-rollback</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察杀害黑人女子的视频曝光后拜登呼吁伸张正义</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/biden-sonya-massey-police-killing-video</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T22:12:13Z新闻发布会上，一名女子与附近的其他人一起对着麦克风讲话乔·拜登呼吁国会通过《乔治·弗洛伊德警察执法公正法案》，几分钟前，一段令人震惊的警察视频发布，显示一名伊利诺伊州警察开枪打死了索尼娅·梅西，因为她报警，担心家中有人闯入。
拜登在放弃竞选连任后的首次公开声明中表示，36 岁的黑人女性梅西在斯普林菲尔德的家中被白人桑加蒙县副警长肖恩·格雷森枪杀，原因是两人因一壶开水发生争执，“这提醒我们，黑人美国人常常以我们许多人没有的方式面临安全担忧”。

相关：随身摄像机拍摄的视频显示，伊利诺伊州一名警察朝一名黑人妇女的脸部开枪，导致其死亡

拜登正在特拉华州的家中从新冠病毒中康复，他说，梅西“一位深受爱戴的母亲、朋友、女儿和年轻的黑人女性……今天应该还活着”。
“当我们呼救时，我们所有美国人——无论我们是谁，无论我们住在哪里——都应该能够这样做，而不必担心自己的生命安全，”他在声明中说，并补充道：“索尼娅的家人应该得到正义。”
“在我们等待案件被起诉的同时，让我们祈祷安慰悲伤的人，”他继续说道。“国会必须立即通过乔治·弗洛伊德警察执法公正法案。我们对正义的基本承诺受到威胁。”
该法案，称为 HR-1280，解决了警务实践中的一系列问题，包括过度使用武力和种族偏见，并增加了对执法不当行为的责任。该法案于 2021 年在众议院通过，但在参议院受阻。
在警方发布的随身摄像机视频显示局势迅速升级后，周一晚上计划举行抗议游行，随后发表了这一声明。
格雷森告诉梅西他不想让房子着火后，她一直在从炉子里拿一壶水。梅西问警察为什么远离她——当她去拿锅时，他们明显与她保持距离。
“你要去哪里？”她问他们。
“远离热气腾腾的水，”格雷森笑着回答，然后梅西回应道：“远离热气腾腾的水？哦，我会以耶稣的名义斥责你。”
“你他妈的最好不要。我向上帝发誓，我要他妈的朝你的脸开枪，”格雷森警告道。
可以听到梅西说：“对不起”，格雷森继续前进。“对不起，”她再次说，格雷森拔出枪，开了三枪，当场打死了她。枪击事件发生后，另一名副警长表示他要去拿医疗包。
“不，是头部中枪，老兄，她完了，”格雷森回应道。
在视频的后面，格雷森称梅西“疯了”。
代表梅西家人的著名民权律师本杰明·克伦普此前表示，这段视频将“像埃米特·蒂尔被私刑处死后的照片一样震惊美国的良知”，他指的是 1955 年蒂尔在密西西比州被私刑处死后发布的照片​​。
克伦普还将这段视频与警察杀害拉昆·麦克唐纳的事件进行了类比，后者背部中了 16 枪2014 年芝加哥警方对黑人男子的暴力执法，以及 2020 年乔治·弗洛伊德被警方谋杀。
“这太荒谬、太不必要、太不合理、太违宪了，”克伦普周五在梅西的葬礼上说。“这段视频从各个方面来说都是悲剧。”
格雷森被指控三项一级谋杀罪，在审判开始前不得保释。斯普林菲尔德居民蒂亚拉·斯坦迪奇告诉《卫报》，当她看到乔治·弗洛伊德的录像带时，“这让我很生气。当我看到这个时，我更加生气了。”
当地社区活动家 Antwaun Readus Sr 批评市政府官员花钱购买警用设备，却忽视了基本的社区服务。
“他们把整个警察局军事化了，”他说，并预测，当警方公布 Massey 死亡的视频时，“整个国家都会天翻地覆。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/biden-sonya-massey-police-killing-video</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“向前迈出的积极一步”：美泰推出首款盲人芭比娃娃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/23/a-positive-step-forward-mattel-launches-first-blind-barbie</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T04:00:05Z残疾活动家兼广播员 Lucy Edwards 手捧首款盲人芭比娃娃。在第一款芭比娃娃上架 60 年后，美泰公司推出了首款盲人芭比娃娃，旨在让其产品线更加丰富包容性。
这家美国玩具制造商表示，这款娃娃现已在网上和实体店发售，其设计目的是让盲人和视力低下的儿童在社会上得到更多的代表。
芭比娃娃高级副总裁兼全球娃娃负责人克里斯塔·伯杰 (Krista Berger) 在一份声明中表示：“我们认识到芭比娃娃不仅仅是一个娃娃；她代表着自我表达，可以创造一种归属感。”
该公司与美国盲人基金会合作，确保从娃娃的眼睛到衣服，一切都能准确地描绘出失明和视力低下的人。
娃娃拿着一根白色和红色的手杖，手杖的尖端呈棉花糖状，眼睛略微向上和向外看，以“准确反映盲人有时独特的眼神”。
在对盲人和视力低下的儿童进行测试后，决定娃娃应该穿着带有触感面料细节的衣服，包括粉色缎面 T 恤和紫色薄纱裙。娃娃上衣背面的环扣和裙子上的松紧腰带等细节都是为了确保给娃娃穿衣服更容易而创建的。包装也比标准包装更方便使用，盒子正面用盲文写着“Barbie”这个词。Lucy Edwards 是一名残疾人活动家和广播员，她是一名盲人，她带着新芭比娃娃参加了一场宣传活动，她说，这款娃娃的推出“对我来说意味着一切”，并补充道：“十几岁的时候，我因为失明和看不到像我这样的榜样而感到孤独。我为我的拐杖感到尴尬——但如果知道芭比娃娃有拐杖，我对自己的拐杖会有完全不同的感觉，帮助我在接受和拥抱失明的旅程中不再感到孤独。”
此次发布会在英国得到了 RNIB（皇家盲人协会）的支持。 “芭比娃娃充满欢乐，通过游戏探索和理解世界，想到有视力障碍的儿童现在可以和长得像他们的芭比娃娃一起玩耍，真是太好了，”该慈善机构的客户咨询和支持总监黛比·米勒说。
“我们对设计这款新芭比娃娃的细节非常满意——触感服装、手杖和太阳镜。它承认并不是每个人都能看得清楚，这对盲人和视力不佳的群体意义重大。这是向前迈出的积极一步，有助于帮助视力丧失的儿童和成年人感到自己属于这里并得到认可。”
除了第一款盲人芭比娃娃外，美泰还与美国国家唐氏综合症协会合作，推出了第一款患有唐氏综合症的黑人娃娃。去年，美泰推出了一款患有唐氏综合症的白人娃娃。在 NDSS 的指导下，这款娃娃的身材较短、躯干较长、肌肉张力较低，以反映一些患有这种遗传疾病的人的身体特征。这款娃娃还具有编织的头发纹理，这是 NDSS 与之合作的由唐氏综合症社区的黑人组成的焦点小组要求的关键特征。
这两款娃娃都是芭比时尚达人系列的一部分，该系列最初于 2009 年推出，首次提供了少量不同体型和肤色的娃娃。2019 年，该系列扩大到包括 176 款娃娃，有 9 种不同的体型、35 种肤色和 94 种发型。它还首次推出了一款带有假肢和轮椅使用者的娃娃。2022 年，第一个聋人芭比娃娃与一款患有白癜风的肯娃娃一起发布，白癜风是一种导致皮肤色素脱失的自身免疫性疾病。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/23/a-positive-step-forward-mattel-launches-first-blind-barbie</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模猛烈山火席卷北半球</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/large-scale-and-intense-wildfires-carrying-smoke-across-northern-hemisphere</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T04:00:04Z一辆大型卡车驶过一座小山，山火产生的烟雾从山的另一边升起北半球在夏季上半段发生了大量强烈的野火，大量烟雾横跨欧亚大陆和北美美国。
哥白尼大气监测服务中心（Cams）的研究表明，整个春末和夏季，大规模、猛烈的野火一直在发展，加拿大、阿拉斯加和俄罗斯东部发生了多起火灾。
这些野火通常是由植被茂密地区长时间的炎热干燥条件引起的，导致碳和烟雾排放增加。烟雾也开始向北延伸得更远，穿过北冰洋到达北极高地。
6 月和 7 月俄罗斯野火的排放量高于前两年，阿穆尔州地区的火灾导致两个月内释放了约 17.2 兆吨碳，为 22 年来的最高水平。
加拿大也出现了有记录以来的最高总量，6 月和 7 月不列颠哥伦比亚省和阿尔伯塔省的碳排放总量分别为 11.1 兆吨和 13.2 兆吨。
卡姆斯的高级科学家马克·帕林顿说：“多年来，我们一直在密切监测卡姆斯的北方火灾，并注意到在此期间出现了一些特别极端的野火排放和大气影响，特别是在加拿大、俄罗斯东部和北极地区。”
野火活动的增加是烟雾上升的主要因素排放。
伦敦帝国理工学院机械工程系火灾科学教授吉列尔莫·雷因表示：“近年来，火灾季节正在扩大，开始得更早，持续时间更长。但不仅仅是野火季节在扩大，野火季节的强度也变得前所未有。”
根据俄罗斯官方数据，今年的野火数量与去年相比减少了 30%，但燃烧面积增加了 50%，凸显了野火的强度。
这些增加的烟雾排放导致了非常严重的空气污染，并可能导致各种健康并发症。
“短期内，最明显的并发症是呼吸系统，对患有哮喘、心脏病和肺病等潜在疾病的人来说尤其危险，”伦敦大学学院全球健康研究所研究员 Marina Romanello 博士说。
“然而，随着野火发生率的增加，人们一再面临严重的野火风险相关空气污染，增加了患心血管疾病和癌症等慢性疾病的风险。”
烟雾中非常微小的有害颗粒物（称为 PM2.5）的浓度被发现比世界卫生组织建议的 24 小时平均暴露阈值高出几倍，覆盖范围广泛，包括蒙古东部、中国东北部和日本北部。
Romanello 说：“PM2.5 颗粒……能够深入肺部，穿过肺血屏障，进入血液，这使得这些高浓度的烟雾排放特别令人担忧。”
虽然 2024 年估计的野火碳排放量到目前为止非常高，但这个季节仍远低于灾难性的 2023 年季节，当时北美大部分地区的 PM2.5 水平创历史新高。
Rein 说：“我们认为这个季节不会打破任何记录，但这是一个奇怪的情况，我们一直在看到最糟糕的情况记录了这么久，当你看到它时，你会认为事情还好，但实际上它仍然很糟糕。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/large-scale-and-intense-wildfires-carrying-smoke-across-northern-hemisphere</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚儿童专员称，残疾儿童被关在警察看守所的“笼子里”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/23/disabled-children-kept-in-cages-in-police-watch-houses-australias-childrens-commissioner-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/23/disabled-children-kept-in-cages-in-police-watch-houses-australias-childrens-commissioner-says</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱尔政府指责以色列国防军在约旦河西岸的行为与俄罗斯军队无异</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/blair-government-accused-idf-of-acting-like-russian-army-in-west-bank</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T23:01:47Z杰宁难民营被毁部分的鸟瞰图托尼·布莱尔政府指责以色列军队在对杰宁难民营进行大规模军事入侵时表现得更像“俄罗斯军队，而不是一个文明国家的军队”。最新发布的官方文件显示，被占领的约旦河西岸。
国家档案馆发布的文件揭露了这种紧张局势，这种紧张局势与西方对以色列目前在加沙地带行动的担忧有着惊人的相似之处。
这些文件显示，当以色列国防军于 2002 年围攻巴勒斯坦领导人亚西尔·阿拉法特的总部时，西方盟友对巴勒斯坦死亡人数不断增加感到愤怒。
当时的以色列总理阿里尔·沙龙在 2002 年 3 月底发起了防御盾牌行动，召集了 20,000 名预备役军人，此前一波自杀式袭击导致数十名以色列人丧生。
以色列国防军坦克包围了阿拉法特在拉马拉的住所，切断了电话线和电源，而杰宁难民营内激烈的巷战持续了八天。
在与沙龙的紧张会谈中英国外交政策顾问丹尼·阿亚隆和英国大使谢拉德·考珀-科尔斯警告说，这次进攻是一个“重大战略错误”，正在削弱以色列盟友对以色列的支持。
“如果我们收到的一些报告是可信的，那么以色列国防军的行为更配得上俄罗斯军队，而不是一个所谓文明国家的行为，”考珀-科尔斯在会议报告中告诉顾问。
“我并不是说这种行为是政策问题。但毫无疑问，个别士兵失控，做出的行为激怒了国际社会。”
他举了一个例子，以色列军队在巴勒斯坦电视台播放色情视频，明知这会深深冒犯虔诚的穆斯林。 “阿亚隆对此没有真正的回答，只是辩解说阿拉伯人的无知和谎言，”考珀-科尔斯写道。
乔治·布什在去年 9 月 11 日袭击事件后也参与了“反恐战争”，他对以色列的行动同样感到沮丧，并在与布莱尔的私人通话中发泄了不满。
“虽然阿拉法特实际上一直在边缘化自己，但沙龙成功地把他变成了烈士——把他塑造成了新的本·拉登，”总统抱怨道，根据电话的第 10 号备忘录。
“以色列人试图用 20 世纪的技术打一场 21 世纪的战争。派坦克进入小巷简直是一场公关灾难。美国曾试图私下说服沙龙，但他就是不听。归根结底，沙龙正在削弱美国开展反恐战争的能力。这不是一个好盟友应该做的事。”
一位在“防御盾牌行动”之前观察过以色列国防军在被占领土行动的英国军官表示，尽管以色列国防军以“称职而有效”的部队而闻名，但现实却大相径庭。 “一支二流、纪律松懈、趾高气扬、恃强凌弱的部队”，这是他严厉的判决。
“他们经常使用过度武力，比如向投石者的‘腿’或‘汽车轮胎’开枪，救护车川流不息地将头部和身体中枪致死的年轻人送往医院。”
英国国家档案馆公布的其他文件显示，唐宁街官员希望购买一辆永久性的首相战车，以支持布莱尔在全国各地的访问。
各政党临时租用的竞选战车长期以来一直是大选的一个特色，但文件显示，2000 年 2 月，唐宁街 10 号官员表示，这可能会成为一项永久性安排。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/23/blair-government-accused-idf-of-acting-like-russian-army-in-west-bank</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党同意延长时间表后将于 11 月选出新领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/22/tories-will-pick-new-leader-in-november-after-agreeing-extended-timetable</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T21:11:03ZRishi Sunak 宣誓就任议员保守党同意延长 Rishi Sunak 的接替时间表，该党将于 11 月选出新领导人。
四名保守党议员将议会党将选出候选人，在 10 月份的党代会上向同事和党员进行推介。苏纳克将继续担任代理领导人，直到确定继任者。
据说准备参选的人包括影子社区大臣凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch)、影子内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly)、影子安全大臣汤姆·图根哈特 (Tom Tugendhat)；以及Priti Patel、Suella Braverman 和 Robert Jenrick。
保守党董事会和 1922 年后座议员委员会举行了一系列会议，会议期间，各方对领导层选举应持续多长时间持有不同意见，最终达成了时间表。
“有人认为我们不应该在明年之前举行领导层选举，而其他人则希望 [Sunak] 立即下台，”一位参与讨论的保守党人表示。消息人士称，商定的时间表是一种“妥协”。
那些一直推动在 9 月之前选出新领导人的快速时间表的人认为，替代方案将允许工党设定叙事，而奈杰尔·法拉奇将自己定位为反对党领袖。

相关：保守党领袖之争因党内人士对时间表意见不一而陷入僵局

一位资深保守党人表示，商定的 11 月时间表是一个“愚蠢的决定，让斯塔默轻而易举地赢得下一次选举。这是纯粹的自我放纵行为，它最大限度地激化了内部冲突，让少数媒体饥渴的人在广播媒体上喋喋不休地闲聊一会儿，然后逐渐淡出人们的视线。法拉奇会得意忘形。”
巴德诺赫被广泛视为领跑者，民意调查显示她是基层成员中最受欢迎的候选人。然而，延长的时间表让其他候选人有机会留下深刻印象，从而拉开了竞争的序幕。两位来自保守党不同派别的有影响力的前议员——达米安·格林和史蒂夫·贝克——上周末支持图根哈特。
候选人需要一名提议人、一名附议人和八份提名才能进入议员投票。提名将于 7 月 24 日开始，7 月 29 日结束。议会党将在 9 月列出四名候选人的候选名单，他们将在 10 月初的保守党大会上向基层成员陈述自己的主张。
然后，保守党议员将名单缩减为最后两名候选人，保守党成员将选出获胜者。成员投票将于 10 月 31 日结束，结果将于 11 月 2 日公布。只有在投票结束前至少成为党员 90 天的人才有资格投票。
1922 委员会主席鲍勃·布莱克曼将担任选举主任。议会程序完成后，保守党竞选总部将监督成员的投票，投票将在网上进行。
苏纳克表示，“平稳有序地过渡到新领导人符合国家利益”，商定的时间表将“允许进行深思熟虑、专业和尊重的竞争”。
布莱克曼说，国家和保守党成员“希望看到我们进行适当的辩论，而不是人身攻击”。
保守党议员兼党主席理查德·富勒表示，商定的程序“以党员为中心”。
“党代会将为我们辛勤工作的志愿者提供一个绝佳的机会，让他们与领先的候选人见面，并在党员对最后两名候选人进行最终投票之前向议员们表达他们的观点。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/22/tories-will-pick-new-leader-in-november-after-agreeing-extended-timetable</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Four Tops 最后一位在世成员 Abdul ‘Duke’ Fakir 去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/abdul-duke-fakir-four-tops-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/abdul-duke-fakir-four-tops-dead</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随身摄像机拍摄的视频显示伊利诺伊州一名警察开枪打死了一名黑人女子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/sonya-massey-illinois-shooting-video</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/sonya-massey-illinois-shooting-video</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州一家人用玉米饼包裹孤儿小鸟，拯救它：“这是我仅有的一切”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/owl-saved-tortilla</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T17:05:26Z玉米饼里的一只毛茸茸的白鸟一个德克萨斯州的家庭参与了一场意想不到的动物救援任务，他们用玉米饼包裹住一只小鸟，拯救了它，赢得了赞誉感谢他们迅速而富有同情心的行动。
7 月 13 日，德克萨斯州阿马里洛市的 Wild West Wildlife 康复中心在 Facebook 上发布了一篇热门帖子，讲述了其员工在接到 Adlongs 一家的电话后第一次得知此事的过程，Adlongs 一家是故事的中心人物。
Adlong 一家说，他们发现了一只看似孤儿的仓鸮。一名机构工作人员询问 Adlong 一家是否将这只鸟放在盒子里，这样可以保证它的安全并防止它对自己造成进一步伤害。
然而，Adlong 一家没有盒子。所以他们必须发挥创造力。
“我用温暖的玉米饼包住我的小鸟，然后把它裹起来，”家庭成员凯蒂·阿德隆周一接受《卫报》采访时说。“这就是我所能做的。”
一位狂野西部野生动物康复师在到达阿德隆家的地址检查这只鸟时，了解到了阿德隆夫妇的聪明才智。该机构表示，这只鸟实际上是一只密西西比风筝，这是一种类似鹰的鸟，它被紧紧地固定在温暖的玉米饼里。
36 岁的凯蒂·阿德隆说，当她的家人在家里烧烤和游泳时，她发现了这只密西西比风筝独自躺在地上。她用烧烤架加热玉米饼，最后用玉米饼裹住小鸟，因为她担心小鸟会着凉。
“毫无疑问，这是一种让小鸟保持温暖的创新方法，”动物康复中心在其 Facebook 帖子中表示。“令人惊讶的是，它很有效。”
Wild West Wildlife 的工作人员将这只幼鸟带回了动物康复中心。在那里，这只鸟被命名为 Taquito——西班牙语中意为小玉米饼。它的康复进展顺利。
在得知小鸟没事后，Adlong 说：“这令人感到温暖和兴奋。我们只想拯救这只小鸟，确保它能健康长寿。”
在狂野西部野生动物中心在 Facebook 上发布消息后，Adlongs 夫妇拯救 Taquito 的消息迅速走红。
该中心制作并开始销售T 恤，上面印有“玉米饼拯救生命”的字样，旁边还有一只鸟被包裹在中美洲玉米饼中的图像扁面包。
“永远不要。我的意思是永远不要……低估玉米饼的力量，”一位 Facebook 用户评论道。
另一位用户开玩笑说，墨西哥卷饼也是用玉米饼制成的：“如果你愿意的话，可以称之为 birdito。”
据国家奥杜邦协会称，密西西比风筝遍布美国各地，栖息在田野、草地、草原、森林、林地和湖泊等栖息地。它们主要吃大型昆虫和小型啮齿动物。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/22/owl-saved-tortilla</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟高级外交官召集对手会议回应匈牙利的流氓外交</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/top-eu-diplomat-calls-rival-meeting-in-response-to-hungarys-rogue-diplomacy</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T18:45:49Z何塞普·博雷利站在记者的麦克风前欧盟最资深的外交官何塞普·博雷利召集欧盟外交部长在布鲁塞尔举行会议——实际上是抵制匈牙利的对手在布达佩斯举行会议——以表达对匈牙利流氓外交的普遍愤怒。
博雷利宣布，他已决定在暑假后在布鲁塞尔召开欧盟外交部长和国防部长非正式会议，这意味着相同的参与者将不会按原计划聚集在布达佩斯。
在周一的外长会议上，“欧盟成员国绝大多数批评匈牙利缺乏真诚和忠诚的合作”，博雷利在X上宣布这一决定时写道。
匈牙利于7月1日接任欧盟轮值主席国，其总理维克托·奥尔班自诩为“和平使团”前往莫斯科和北京，并与共和党总统候选人特朗普举行会谈，这激怒了其他欧盟领导人。候选人唐纳德·特朗普。
欧盟成员国应在担任欧盟部长理事会主席的六个月期间充当代表欧盟立场的诚实经纪人，但这并不代表欧盟在世界舞台上拥有正式的代表权。波兰外交部长拉德克·西科尔斯基 (Radek Sikorski) 表示：“许多人反对将匈牙利描绘成代表欧盟在北京、莫斯科或唐纳德·特朗普面前发言的人。”

相关：“和平使命”和可能与特朗普的会面：匈牙利总理如何成为北约峰会的破坏者

西科尔斯基继续说，主席国本应是“欧盟一致立场的发言人”，而不是代表其国家利益。 “如果其他所有人都这样做，联盟就永远不会结束，而且可能不会生存下来。”
他说，匈牙利拒绝了在乌克兰举行会议的妥协提议，是“少数派”。这一拒绝加剧了其他成员国对布达佩斯下一步行动的担忧。
据匈牙利政府首席发言人 Zoltán Kovács 在社交媒体上发布的消息，匈牙利外交部长 Péter Szijjártó 将这次对手会议描述为“幼稚”。据报道，Szijjártó 表示，匈牙利愿意主办此次会议，但如果会议在布鲁塞尔举行，匈牙利也愿意参加。
“Péter Szijjártó 表示，在布鲁塞尔举行的欧盟外交事务理事会会议上，匈牙利面临着针对其和平使命的激进战争贩子歇斯底里，”Kovács 说道。
虽然欧盟例行会议在布鲁塞尔或卢森堡举行，但每个欧盟主席国都会在其本国组织非正式部长级会议，外交官们表示，这些会议有助于在没有固定立法议程的情况下进行更广泛的对话。外交部长和国防部长的非正式会议原定于 8 月底举行。
东道国有机会展示自己的国家，制定议程并强调他们关心的问题。
博雷利也是欧盟委员会副主席，此前欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩上周表示，欧盟不会派任何委员前往匈牙利参加非正式会议，以回应奥尔班的自由外交。
上周奥尔班致信欧洲理事会声称欧盟正在推行“支持战争的政策”，这加深了人们对匈牙利政府的愤怒。乌克兰。
博雷尔表示，除一个国家外，所有成员国都“非常批评”匈牙利的行为。斯洛伐克——由奥尔班的地区盟友罗伯特·菲科领导——在上周高级外交官会议上保持沉默后，再次没有批评匈牙利。
博雷尔驳斥了匈牙利的谈话要点，将欧盟的立场与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京进行了对比。“普京是主战派，唯一支持战争的人是普京，他呼吁将乌克兰的分治和引渡作为任何谈判和停火的先决条件。他每天都以数千枚导弹、无人机和滑翔炸弹以及更多军事攻势的形式发出提醒。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/22/top-eu-diplomat-calls-rival-meeting-in-response-to-hungarys-rogue-diplomacy</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>