<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 08:16:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>密宗瑜伽大师格雷戈里·比沃拉鲁被控贩卖人口</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/tantric-yoga-guru-gregorian-bivolaru-charged-with-human-trafficking</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T17:57:39Z戴着手铐的格雷戈里·比沃拉鲁被警察带走法国当局逮捕了一个跨国密宗瑜伽组织的领导人，罪名是涉嫌向妇女灌输性剥削思想。
据一位法国司法官员称，这位罗马尼亚大师于周二上午在巴黎地区的一次大规模警方行动中被拘留，该官员无权公开谈论正在进行的调查。
法国官员确认该男子为 Gregorian B，法国媒体确认其为 Gregorian Bivolaru，71 岁，国际知名瑜伽老师和作家。
据该官员称，在收到有关该组织内部心理操纵和性剥削的报告后，对比沃拉鲁及其瑜伽联盟“精神融入绝对运动”(Misa) 的调查开始了。前 Misa 成员向当局通报了涉嫌滥用职权的情况。
据法国当局称，比沃拉鲁被指控犯有人口贩运、有组织绑架、强奸和教派成员有组织虐待他人等罪名。
国际刑警组织代表芬兰当局发出了逮捕比沃拉鲁的通知，他在芬兰因涉嫌严重贩卖人口而被通缉 .
&lt;旁白&gt;
 相关：“在斯瓦米的魔咒下”：14 名游客声称在泰国瑜伽静修处遭到大师的性侵犯

与 Bivolaru 相关的网站声称他是一场大规模抹黑他的阴谋的受害者。
法国的突袭行动涉及 175 名警察，并导致法国首都塞纳-马恩省、马恩河谷省和滨海阿尔卑斯省的其他 40 人被捕。
此次行动针对该组织使用的几个地点，据报道，妇女在这些地点被灌输思想并被迫进行性行为。据法国当局称，这些被称为“道场”的地点是比沃拉鲁挑选的女性的住所，用于开始密宗瑜伽练习。
Bivolaru 因在罗马尼亚强奸未成年人而被定罪，于 1990 年创立了 Misa。
据司法官员称，法国调查发现有证据表明学生被强迫进行性活动，其中包括参与露骨的视频聊天以获取金钱利益。这位官员表示，这些据称以密宗瑜伽教义为幌子进行的活动，构成了错综复杂的金融剥削和控制体系的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/tantric-yoga-guru-gregorian-bivolaru-charged-with-human-trafficking</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 18:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于寻求庇护者的紧张局势，芬兰关闭了与俄罗斯的整个边境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/finland-closes-entire-border-with-russia-after-tensions-over-asylum-seekers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/finland-closes-entire-border-with-russia-after-tensions-over-asylum-seekers</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰间谍头子的妻子中毒后康复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/ukraine-spy-chiefs-wife-recovering-after-being-poisoned</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T17:25:13Z凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 是克里姆林宫的仇恨人物，并被广泛认为是一位非常成功的人物乌克兰军事情报机构发言人周二表示，乌克兰最高间谍头子的妻子因食用含有“重金属”的食物而中毒，目前正在医院康复。&lt; /p&gt;
玛丽安娜·布达诺娃是乌克兰 GUR 军事情报机构负责人凯里洛·布达诺夫的妻子。目前还不清楚所谓的中毒事件发生的时间。她抱怨身体不适，并入院接受检查。
“是的，我可以确认该信息。不幸的是，这是真的，”GUR 发言人安德烈·尤索夫在乌克兰媒体报道后告诉路透社。据称，其他几名 GUR 官员也生病了。
新闻网站 Babel 称布达诺瓦遭受了苦难来自“她的健康状况长期恶化”。该机构消息人士称，已鉴定出“普通民用或军事生活”中未发现的重金属。一位人士表示：“这是一次有目的的尝试。”
布达诺夫是克里姆林宫的痛恨人物，被广泛认为是一位非常成功、多才多艺的间谍头目，负责一系列成功的特种行动，其中一些行动深入俄罗斯领土。他在多次暗杀企图中幸存下来。
布达诺夫比任何其他乌克兰高级人物都更擅长激怒和攻击莫斯科。他向在总检察长戒备森严的办公室拜访他的记者提供了一张幽默的地图，显示了一个内爆的俄罗斯联邦，被其他国家吞并的领土。
GUR 没有提供有关涉嫌阴谋的更多细节。它也没有推测谁可能执行了这件事。布达诺娃 (Budanova) 是一名心理学家，也是基辅市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) 的助手，据信她和丈夫住在基辅戒备森严的总部里。
布达诺夫在八月的讲话中表示，出于安全原因，他一直与妻子在一起。如果中毒事件得到证实，这将构成严重的安全漏洞，也是自去年俄罗斯全面入侵以来最引人注目的一次谋杀乌克兰领导人家庭成员的企图。
这还表明莫斯科在乌克兰境内拥有秘密资产。 根据乌克兰真理报，布达诺娃取得了良好的进展。 “经过第一阶段的治疗，她现在情况好多了，”一位消息人士告诉该报。
他们补充道：“布达诺夫的妻子身材娇小，体重轻，所以她很快就出现了症状。其他几名 [GUR] 员工也中毒了。他们的体型更大，没有注意到任何迹象。他们现在正在接受治疗。”
37 岁的布达诺夫本人曾经历过 10 次失败的袭击，其中包括一次拙劣的汽车爆炸袭击。
莫斯科指责乌克兰特工部门在俄罗斯境内谋杀了一名支持战争的俄罗斯博客作者和一名支持战争的记者。基辅否认与这些死亡事件有关。
四月份，俄罗斯法院以“恐怖主义罪名”缺席逮捕了布达诺夫。
近十年来，他一直以各种形式与俄罗斯作战。 2014年，克里姆林宫在该国东部实施了部分成功的秘密接管行动后，他参加了乌克兰在该国东部的“反恐行动”。据报道，他受了三处伤，其中一次伤势严重。
2020年，他被任命为乌克兰对外情报机构副主任。不久之后，总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 任命他为 GUR 主席，负责一个主要的秘密组织。今年早些时候有传言称他将担任国防部长。
这并没有发生，但布达诺夫在九月份晋升为中将军衔 。他尚未对妻子中毒事件发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/ukraine-spy-chiefs-wife-recovering-after-being-poisoned</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工人们称，乐高乐园试图阻止游乐科技公司组建工会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/28/legoland-california-union-ride-techs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/28/legoland-california-union-ride-techs</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马最高法院裁定加拿大铜矿合同违宪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/panama-supreme-court-canadian-copper-mine-unconstitutional</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T16:25:20Z11 月 28 日，巴拿马城最高法院做出裁决后，人们庆祝。牌子上写着：“我们取得了胜利。”不再挖矿了。巴拿马是绿色的。&#39;巴拿马最高法院宣布对加拿大铜矿的 20 年特许权违宪，该特许权引发了环保人士和其他人士数周的抗议，他们认为这会破坏沿海森林地区并威胁水资源供应。
&lt;旁白&gt;
 相关：警方称，巴拿马城航班上的疑似炸弹实际上是尿布

九位法官经过四天的审议后宣布的这一决定，引起了在外面等待并挥舞着巴拿马国旗的示威者的欢呼。
“这就是我们一直在等待的东西，”示威者赖莎·班菲尔德在经历了她所说的痛苦的等待后说道。 “总统今天必须暂停[矿井]作业。”
加拿大第一量子矿物公司 (First Quantum Minerals) 的当地子公司 Minera巴拿马公司没有立即发表评论。
围绕露天矿的争议引发了巴拿马近年来最广泛的抗议活动，其中包括封锁该矿发电厂。抗议者还封锁了泛美高速公路的部分路段，包括靠近哥斯达黎加边境的一段路段。就在裁决宣布之前，他们打开了道路，以便货运卡车可以通过。
巴拿马矿业公司本月早些时候在一份声明中表示，小船封锁了其位于科隆省的港口，导致物资无法到达该矿。海军警察报告称，一艘运煤的船决定返航，原因是“一群抗议者在船上投掷石块和钝器”，然后被驱散。
抗议者是一个由巴拿马人组成的广泛联盟，他们担心该矿对自然，特别是供水的影响。
该矿雇用了数千名员工，占巴拿马国内生产总值的 3%。
今年 3 月，巴拿马立法机构与 First Quantum 达成协议，允许 Minera Panama 继续经营巴拿马中部的巨型铜矿至少 20 年。去年，由于政府与第一量子公司就政府要求的付款问题谈判破裂，该矿暂时关闭。
该合同于 10 月 20 日获得最终批准，允许该子公司在未来 20 年内继续在首都以西大西洋海岸的生物多样性丛林中运营该矿山，如果条件允许，还可以再延长 20 年。我的仍然富有成效。
自抗议活动开始以来，政府差点就通过了撤销合同的立法，但在 11 月 2 日国民议会的辩论中却反悔了。
抗议者最后的希望是巴拿马法院宣布该合同违宪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/panama-supreme-court-canadian-copper-mine-unconstitutional</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 号称希腊总理违背了对帕台农神庙大理石的保证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/28/parthenon-marbles-rishi-sunak-greek-pm-meeting</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T15:15:38Z里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 取消了与希腊外长的会面，因为他背弃了他不会利用英国之行作为“公共平台”游说帕台农神庙雕塑归还雅典的保证，唐宁街已说。
苏纳克和基里亚科斯·米佐塔基斯之间的外交争端是在周日接受 BBC 采访后发生的，希腊总理在接受 BBC 采访时称，大英博物馆保留这些大理石雕像就像蒙娜丽莎被切成两半一样，这种说法希腊政府以前曾使用过。
苏纳克的一位发言人表示，他认为任何谈判都可能会因围绕这些雕塑的争论而“主导”，这些雕塑自 1832 年以来一直存放在博物馆中。
“有人保证它不会被用作公共平台。我们在 2021 年拜访前任总理时就看到过这种情况。但这些保证没有得到遵守，因此总理做出了决定，”该发言人表示。
“显然，部长和领导人可以随心所欲地表达观点，但我认为总理认为，如果在会议之前作为协议的一部分做出保证……就应该遵守这些保证，我认为这就是公众对各行各业都抱有期望。”
会议的取消意味着苏纳克和米佐塔基斯无法讨论包括移民政策和中东危机在内的一系列问题。
米佐塔基斯在一份声明中表示他对突然取消感到“深感失望”，选择飞回家，而不是参加英国提供的与英国副首相奥利弗·道登的替代会议。
道登与其他保守党议员一样，对大理石采取了强硬立场，他在去年的一场辩论中表示：“重要的是，我们要保护大英博物馆、维多利亚和阿尔伯特博物馆等机构免受大量赔偿索赔。”
苏纳克的发言人补充说，唐宁街担心帕台农神庙雕塑归还希腊可能会给其他有争议的文物归还带来“滑坡”。
希腊官员和大英博物馆馆长乔治·奥斯本正在讨论一项提案，该提案将允许这些雕塑返回雅典，以换取在伦敦展出的希腊宝藏。
与米佐塔基斯一起前往伦敦的希腊官员强烈否认任何关于已承诺忽视雕塑问题的说法。
“我们有很多话题要讨论，”新民主党议员塔索斯·哈齐瓦西卢 (Tasos Hatzivasiliou) 说道，他补充说，帕台农神庙雕塑问题是希腊代表团计划在与苏纳克会谈时提出的众多话题之一。 “议程不是单一问题，将来也不会是单一问题。但不幸的是英国人在做什么呢？他们独自一人将整个事件政治化。”
哈兹瓦西利奥 (Hatzivasiliou) 是希腊领导人的国际事务顾问，也是访问团的一员，他淡化了英国政府在古物谈判中的作用，称雅典在讨论中的对应方是大英博物馆，该博物馆是“古物”的所在地。过去两个世纪里“流放”的艺术品，而不是唐宁街。
希腊发展部长阿多尼斯·乔治亚迪斯 (Adonis Georgiadis) 周二在 BBC 广播 4 台的 World At One 节目中表示：“这是糟糕的一天。我想你们的总理，当他再想一想的时候，他就会明白希腊总理是一个重要的人物。
“我必须非常诚实 - Kyriakos Mitsotakis 在采访中提到的不仅仅是他自己的观点。这是 1100 万希腊人的共同意见，我想全世界还有更多的人。”
工党指责苏纳克为了成为头条新闻而“与北约盟友挑衅”，而他本应该谈论经济、移民和中东。
前保守党外交大臣威廉·黑格 (William Hague) 向《泰晤士报》广播电台表示，取消会议“并不是外交的一个伟大广告”，而且“对于会议召开的基础，肯定还有其他一些理解或假设”。继续。”
在时任英国驻奥斯曼宫廷大使埃尔金勋爵的要求下，这些雕塑被从希腊移走，但情况仍然存在争议。这些文物于 1801 年至 1804 年间被运往伦敦，并于 1816 年出售给大英博物馆。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/28/parthenon-marbles-rishi-sunak-greek-pm-meeting</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络攻击导致美国三个州的医院急诊室关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/28/cyber-attack-us-hospitals-texas-oklahoma-new-mexico</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T13:31:34Z二进制计算机代码上的挂锁插图网络-一家医院运营商周一警告说，袭击事件导致至少三个州的急诊室关闭，迫使该组织将患者转移到其他设施。
Ardent Health 负责监管美国各州（包括新墨西哥州、德克萨斯州和俄克拉荷马州）的 30 家医院，该公司表示，该公司在感恩节假期期间成为勒索软件攻击的目标。该公司在新闻稿中表示，此次攻击导致其大量计算机化服务关闭。
&lt;旁白&gt;
 相关：Rhysida，大英图书馆网络攻击背后的新勒索软件团伙

“出于谨慎考虑，我们的机构正在重新安排一些非紧急、选择性手术，并将一些急诊室患者转移到其他地区医院，直到系统恢复正常，”Ardent Health 的新闻稿称。
每家受影响的 Ardent 连锁医院——俄克拉荷马州的 Hillcrest HealthCare、新墨西哥州的 Lovelace Health 和德克萨斯州的 UT Health——均表示，他们的一些急诊室正在将患者转移到其他医院。
医院运营商表示，网络攻击影响了跟踪患者医疗记录等的计算机程序。
Ardent 在声明中表示，勒索软件攻击已导致其网络离线。该公司表示，已向执法部门报告了该问题，并聘请了第三方取证和威胁情报顾问。
“目前，我们无法确认任何患者健康或财务数据受到损害的程度，”Ardent 说。
扰乱医疗保健提供商运营的勒索软件攻击变得越来越普遍。 Brett Callow，网络安全公司 Emsisoft 的分析师，告诉 NBC 新闻，今年美国至少有 35 起。
攻击通常发生在假期期间，黑客认为值班的安全人员较少。包括联邦调查局在内的执法官员建议勒索软件攻击的受害者不要同意赎金要求。
“我们需要受害者不要支付赎金，因为赎金是火上浇油，”联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 今年 2 月表示。 “支付的人越多，价格就会上涨，受害者就会越多。因此，不支付赎金是我们的共同利益。”
根据网络安全公司 Recorded Future 的说法，针对医院的攻击以及勒索付款的要求始于 2016 年。 勒索软件分析师 Allan Liska 于 6 月告诉 NBC，自 2020 年以来，每年至少有 300 起针对医疗机构的攻击记录在案。
6 月，伊利诺伊州斯普林谷的圣玛格丽特健康中心被迫关闭，部分原因是袭击。
Ardent 被认为是迄今为止受到打击的最大医疗运营商。虽然没有患者因袭击而死亡的案例，但 研究表明对医院的勒索软件攻击与死亡率上升之间存在联系。
Ardent 最初是经营精神病医院，该公司表示，“其医院、急诊室和诊所继续安全有效地提供患者护理”。但该公司表示，出于“高度谨慎”，它正在重新安排一些非紧急、选择性手术，并将一些急诊室患者转移到其他地区医院，直到系统恢复正常。
“Ardent 仍在确定此事件的全面影响，现在判断这需要多长时间或此事件可能涉及哪些数据还为时过早，”该公司补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/28/cyber-attack-us-hospitals-texas-oklahoma-new-mexico</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男孩被杀引发抗议后敦促镇压法国极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/french-far-right-thomas-killing-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/french-far-right-thomas-killing-protests</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于担心疾病，欧盟被揭露为“残酷”活体动物运输中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/eu-revealed-as-hub-for-cruel-live-animal-transport-amid-fears-of-disease</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/eu-revealed-as-hub-for-cruel-live-animal-transport-amid-fears-of-disease</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部长表示西班牙准备签署脱欧后直布罗陀协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/spain-ready-to-sign-post-brexit-gibraltar-deal-says-foreign-minister</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T12:52:50Z从边境西班牙一侧看到的直布罗陀。西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯 (José Manuel Albares) 在布鲁塞尔与英国外长戴维·卡梅伦 (David Cameron) 会面之前表示，西班牙准备最早在周三签署有关直布罗陀脱欧后地位的协议。
该协议将集中于贸易、移民以及工人进出西班牙的流动。据西班牙埃菲通讯社报道，该协议将包括将直布罗陀周边的西班牙地区——直布罗陀坎波转变为“共同繁荣区”的计划，该地区将消除边界围栏，以便允许人员和货物在直布罗陀之间流动。领土和欧盟。
阿尔巴雷斯表示，他周一与卡梅伦通了电话，他们同意在布鲁塞尔会面，进一步讨论西班牙南端飞地的地位，该飞地自 18 世纪以来一直处于英国统治之下。
“我们在几个月前就提出了一项慷慨且平衡的协议，”阿尔巴雷斯周二在接受西班牙电视台 Telecinco 采访时表示。
他说他将于周二晚些时候飞往布鲁塞尔，并补充道：“西班牙希望明天签署这项协议。”但布鲁塞尔消息人士表示，“还有很长的路要走”，欧盟和英国预计将在未来几周内举行会议。
自 2016 年英国公投脱欧以来，直布罗陀的地位以及如何监管与西班牙的边境一直是争论的焦点。
&lt;旁白&gt;
 相关： “垃圾山”：英国脱欧后直布罗陀几乎被埋在垃圾堆下

贸易和自由流动不是英国和欧盟达成的退出协议的一部分。
尽管直布罗陀和北爱尔兰之间存在相似之处（有一套单独的英国脱欧贸易安排），但官员们警告说，欧盟和直布罗陀之间的贸易协议将以完全符合欧盟标准为中心。
根据北爱尔兰安排的温莎框架，某些商品（例如新鲜农产品）如果要继续销售到爱尔兰共和国，则必须符合欧盟标准。
就直布罗陀而言，协议将集中于跨境进入欧盟的货物，因此需要完全符合欧盟的规则和法规。
作为英国脱欧谈判的一部分，西班牙、英国和欧盟一致同意，直布罗陀仍将是申根区等欧盟协议的一部分，西班牙将负责监管港口和机场，等待持久解决方案。
阿尔巴雷斯告诉 Telecinco，西班牙社会主义领导的政府渴望尽快签署该协议。
“昨天我就直布罗陀问题与英国外交部长进行了第一次接触，我们都表示我们必须尽快采取行动。几个月前，我们就提出了一项慷慨且平衡的协议，这将是一个起点。西班牙希望明天能够签署这项协议。”
阿尔巴雷斯表示，其目标是建立一个新的脱欧后法律框架，“一方面为西班牙与欧盟之间的稳定关系奠定基础，另一方面通过英国为直布罗陀领土之间的稳定关系奠定基础” .
&lt;旁白&gt;
 相关： “垃圾山”：英国脱欧后直布罗陀几乎被埋在垃圾堆下

据西班牙外交部称，该协议将允许西班牙利用申根协议控制直布罗陀的外部边界。它还将使西班牙能够保护和改善跨境工人的权利，并将促进货物的自由流动，“不会增加欧盟内部市场的风险”。
该协议将包括打击洗钱、保证环境保护和核安全标准的措施。
阿尔瓦雷斯表示，首要目标是“捍卫和保护西班牙公民的利益和权利”，特别是居住在直布罗陀坎波的 27 万人。
部长强调，西班牙对直布罗陀主权的立场保持不变。
“无论是未来的协议，还是在实施过程中或由此产生的任何选择或措施，均不暗示或不会暗示西班牙在直布罗陀主权和管辖权方面放弃或修改其法律立场，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/spain-ready-to-sign-post-brexit-gibraltar-deal-says-foreign-minister</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·德尼罗称哥谭颁奖典礼上的反特朗普言论受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/nov/28/robert-de-niro-says-anti-trump-speech-censored-at-gotham-awards-ceremony</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T11:38:16Z罗伯特·德尼罗在 2023 年哥谭奖颁奖典礼上发表讲话。罗伯特·德尼罗表示，由于他发表反特朗普言论，他在纽约哥谭奖上的演讲在他不知情的情况下遭到审查。
德尼罗登上舞台，作为向马丁·斯科塞斯执导的哥谭历史偶像和创作者致敬的一部分《花月杀手》，在宣读了一些关于这部电影的评论后，表示他的演讲的第一部分已被删除来自提示器。
&lt;图&gt;
 

然后他从手机上读了演讲中缺失的部分，说道：“历史不再是历史了。真理不是真理。甚至事实也被另类事实所取代，并受到阴谋论和丑陋的驱动。在佛罗里达州，年轻的学生被教导奴隶发展了可以为他们个人谋取利益的技能。娱乐业也未能幸免于这种溃烂的疾病。约翰·韦恩公爵在谈到美洲原住民时曾说过一句名言：“我不认为我们从他们手中夺走这个伟大的国家是错误的。”有大量的人需要新的土地，而印第安人却自私地试图将其据为己有。”
德尼罗补充道：“谎言已经成为江湖骗子的另一个工具。这位前总统在四年的任期内向我们撒谎了三万多次，而他目前的报复行动仍在继续。但即使他撒了那么多谎，他也无法隐藏自己的灵魂。他攻击弱者，破坏自然的恩赐，并表现出不尊重——例如使用“风中奇缘”作为诽谤。”
德尼罗随后拒绝感谢这部电影的支持者苹果公司，指的是他的部分演讲被删除：“我根本不想感谢他们所做的一切。事实上，他们怎么敢这么做。”
我们已联系 Apple 和 Gotham Awards 征求意见。
德尼罗口头攻击特朗普的历史由来已久。 2019 年，他告诉《卫报》：“我迫不及待地想在监狱里见到他”，以及10月，他向纽约的阻止特朗普峰会发表声明，称这位前总统是“邪恶的”， “一个没有道德、没有道德、想成为硬汉的人”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/nov/28/robert-de-niro-says-anti-trump-speech-censored-at-gotham-awards-ceremony</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚政府的批评者成为“军用级间谍软件”的目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/28/critics-of-serbias-government-targeted-with-military-grade-spyware</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/28/critics-of-serbias-government-targeted-with-military-grade-spyware</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前毒贩献出岛屿希望减刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/former-drug-trafficker-offers-up-island-in-hope-of-reduced-sentence</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T11:31:29Z一名前毒贩变身黑手党线人，将他在迪拜海岸拥有的一座人工岛移交给意大利当局，希望能获得减刑。 
周一在那不勒斯的审判期间宣布了这一消息，涉及约 20 名被告，其中包括绰号“梵高老大”的拉斐尔·因里亚莱 (Raffaele Imperiale)，他是那不勒斯黑手党卡莫拉臭名昭著的国际毒贩。
已逃亡五年的 Imperiale 于 2021 年 8 月在迪拜被捕，并于 2022 年 3 月被引渡到意大利。
 据调查人员称，因佩里亚莱在躲藏期间购买了这座岛屿，并将其命名为台湾。它的价值估计为 6000 万欧元至 8000 万欧元（5200 万英镑至 6100 万英镑），是阿拉伯联合酋长国海岸附近一个名为“世界”的人工群岛的一部分，形状像地球地图。 
 因佩里亚莱面临 14 年零 10 个月的监禁，他正试图表明自己愿意与当局合作，以期获得减刑。
“很明显，因佩里亚莱希望减刑，”检察官毛里齐奥·德马科 (Maurizio De Marco) 说。 “我们正在评估他的陈述的有效性，但其真实性似乎毫无疑问。”
 因佩里亚莱在阿姆斯特丹的一家出售大麻的咖啡店开始了他的犯罪生涯，据信他是一个所谓的超级贩毒集团的头目，其他人还有荷兰前头号通缉犯里杜安·塔吉 (Ridouan Taghi)、爱尔兰著名黑帮老大丹尼尔·基纳汉 (Daniel Kinahan) 和波斯尼亚毒贩埃丁·加查宁 (Edin Gačanin)。
丹尼尔·基纳汉 (Daniel Kinahan)、他的父亲克里斯托弗 (Christopher Jr) 和弟弟小克里斯托弗 (Christopher Jr) 仍逍遥法外，尽管悬赏金额为 500 万美元（400 万英镑）。
 意大利当局认为 Imperiale 集团是世界 50 个最大贩毒集团之一，几乎垄断了秘鲁可卡因。
 因佩里亚莱在迪拜享受奢华的生活方式，每月花费 40 万欧元维持这种生活，他赢得了“梵高老板”的绰号，因为他拥有这位荷兰艺术家的两幅被盗的珍贵画作。
为了表明自己愿意成为黑手党线人，因佩里亚莱将这些画作归还给了司法当局。他的信息导致画作《暴风雨天气中斯海弗宁根的海滩》（1882 年）和《离开纽南改革宗教堂的会众》（1884 年）等画作被找回并归还给阿姆斯特丹的梵高博物馆。
这些画作于 2002 年 12 月 7 日被盗，失踪了 13 年多，直到 2016 年 1 月那不勒斯附近的意大利卫报 di Fiannanza 发现了它们。它们最终被归还给梵高博物馆，并在2017 年 3 月展示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/28/former-drug-trafficker-offers-up-island-in-hope-of-reduced-sentence</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首次使用 100% 可持续航空燃料的跨大西洋航班起飞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/28/transatlantic-flight-sustainable-jet-fuel-virgin-atlantic-saf</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T10:41:37Z维珍航空 787首个跨大西洋商业航班客机完全由“可持续”航空燃料驱动将于今天早上从伦敦希思罗机场起飞。
维珍大西洋航空公司的航班部分由政府资助，受到航空业和部长们的称赞，因为它体现了有可能显着减少飞行产生的净碳排放，尽管科学家和环保组织极度怀疑 .
航空公司此前曾使用混合了高达 50% 的替代燃料（称为可持续航空燃料 (SAF)）进行飞行，而 VS100 航班将在特殊情况下运行，无需付费乘客，使用的燃料主要由牛脂和其他废品制成.
&lt;旁白&gt;
 相关：英国的“零号喷气式飞机”能否用用废食用油作为燃料的飞机起飞？

机上人员之一、交通部长马克·哈珀 (Mark Harper) 表示：“今天的 100% SAF 动力飞行展示了我们如何在现在和未来实现交通脱碳，将生命周期排放量减少 70%，并激发下一代解决方案。 ”
维珍航空表示，飞往纽约的航班将证明 SAF 是普通煤油喷气燃料的安全替代品。维珍航空创始人兼总裁理查德·布兰森爵士也在船上，他表示：“世界总是会认为有些事情无法完成，直到你做到了。”
航空公司将 SAF 视为减少净排放的关键途径，因为它可以在现有飞机上使用。然而，目前该燃料的供应量还不到全球使用的喷气燃料总量的千分之一。
维珍航空首席执行官 Shai Weiss 表示，SAF 是“长途航空脱碳的唯一可行解决方案”。我们需要进行彻底的合作才能实现这一目标，我们为达到这一重要里程碑感到自豪，但我们需要进一步推动。
“SAF 根本不够，很明显，为了实现规模生产，我们需要大幅增加投资。只有当政府支持的监管确定性和价格支持机制到位时，这种情况才会发生。 100 号航班证明，如果您成功，我们就会驾驶它。”
哈珀表示，政府将“继续支持英国新兴的 SAF 行业，因为它创造就业机会、发展经济并让我们实现‘零式喷气机’”。
英国预计到 2025 年将建设五座生产 SAF 的商业工厂。周二使用的燃料是从美国和欧盟进口的。
此次飞行是在发动机制造商劳斯莱斯和其他行业合作伙伴经过一年的测试后进行的。 VS100 上的科学家将评估该航班的非碳排放，包括凝结尾迹和颗粒物，这些排放物对全球变暖的影响尚不完全清楚，但据信是显着的。
活动人士表示，政府和航空公司对这次航班做出了误导性的说法，特别是交通部宣布新加坡武装部队将“让无负罪感的飞行成为现实”。
航空环境联合会政策总监凯特·休伊特 (Cait Hewitt) 表示：“认为这次飞行以某种方式让我们更接近无负罪感飞行的想法就是个笑话。”
她表示，可持续地扩大 SAF 的生产规模非常困难，并补充道：“希望我们将来能有更好的技术解决方案，但就目前而言，减少航空业二氧化碳排放的唯一方法就是减少飞行。”&lt; /p&gt;
全球范围内的进展可能会很缓慢。上周，联合国航空机构国际民航组织的各国在迪拜举行的峰会上同意“努力实现”到 2030 年将喷气燃料燃烧的二氧化碳强度降低 5% 的目标。




]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/28/transatlantic-flight-sustainable-jet-fuel-virgin-atlantic-saf</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在里希·苏纳克的冷落后，希腊领导人拒绝与英国副首相会面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/28/greek-leader-kyriakos-mitsotakis-rishi-sunak-parthenon-marbles</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T09:26:24ZKyriakos Mitsotakis 上周末在 BBC 周日早间节目中由于遣返帕台农神庙雕塑的争议不断升级，希腊总理拒绝了与英国副首相奥利弗·道登的会面，此前有人提出用会面来代替与里希·苏纳克的会谈。
希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 表示，他对周一与苏纳克在伦敦举行的会议突然取消感到“深感失望”，他原计划在会上提出雕塑问题。
一位内阁部长周一表示，米佐塔基斯曾向米佐塔基斯提议周二与道登会面，但“不可能”发生。
“这是一个遗憾的问题。交通部长马克·哈珀 (Mark Harper) 表示：“这一提议已经提出。”当时，这场争议给他原本打算利用可持续航空燃料进行新的跨大西洋航班讨论的早间广播节目蒙上阴影。
他补充道：“但政府对埃尔金大理石的立场非常明确，那就是它们应该作为大英博物馆永久收藏的一部分。”
在时任英国驻奥斯曼宫廷大使埃尔金勋爵的要求下，这些雕塑被拆除，但仍存在争议。这些文物于 1801 年至 1804 年间被运往伦敦，并于 1816 年出售给大英博物馆。
道登与其他保守党议员一样，对这些雕塑采取了强硬立场，他在去年的一场辩论中表示：“重要的是，我们要保护大英博物馆、维多利亚和阿尔伯特博物馆等机构免受大量赔偿索赔。”
据了解，米佐塔基斯是飞回家而不是与道登见面，他说：“我对英国首相在原定会议举行前几个小时取消了我们预定的会议表示恼火。
“希腊和英国通过传统的牢固友谊联系在一起，我们的双边关系框架异常广泛。希腊对帕特农神庙雕塑的看法是众所周知的。我本来希望有机会与英国同行讨论这些问题以及其他国际挑战：加沙、乌克兰、气候危机、移民。”
埃德·瓦泽 (Ed Vaizey) 是保守党前文化部长，也是帕台农神庙项目的主席，该项目旨在将帕台农神庙的雕塑与卫城博物馆的雕塑重新统一，他表示，他不知道苏纳克对这个问题“有如此强烈的感受”，并建议这场争吵与保守党右翼推动的持续“文化战争”有关。
他告诉 BBC Radio 4 的 Today 节目，当大英博物馆馆长乔治·奥斯本 (George Osborne) 忙着寻找解决方案时，苏纳克将自己置于这场争议的“前沿和中心”。
这是指希腊官员和奥斯本之间正在讨论的一项拟议交易，该交易将允许雕塑返回雅典，以换取在伦敦展示的希腊宝藏。
瓦泽表示，奥斯本已经将“底牌摆在桌面上”，而苏纳克的立场是“奇怪”的，他补充道：“现在是我们能够取得突破的更好时刻，这已经爆发了。这在一定程度上与传统文化战争有关，谁敢说英国历史不完美，就等于不爱国。”
米佐塔基斯已经会见了工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer)，他形容唐宁街明显的冷落“可悲”。
据报道，希腊政府相信斯塔默已向其保证，如果工党明年赢得选举，他不会阻止将帕台农神庙雕塑归还雅典的预期安排。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/28/greek-leader-kyriakos-mitsotakis-rishi-sunak-parthenon-marbles</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>