<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 21:15:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的 3.5 万英镑免费门票让足球监管机构的计划受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/keir-starmers-35k-in-free-tickets-puts-football-regulator-plans-under-scrutiny</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/keir-starmers-35k-in-free-tickets-puts-football-regulator-plans-under-scrutiny</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我非常激动”：凯莉·米洛宣布十年来最大规模巡演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/i-am-beyond-excited-kylie-minogue-announces-biggest-tour-in-a-decade</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T17:02:50Z凯莉·米洛 (Kylie Minogue) 在海德公园的英国夏日音乐节上登台表演凯莉·米洛 (Kylie Minogue) 宣布将举行十年来最大规模的巡演，以支持她的复出专辑《Tension》。
米洛的巡演共有 20 场演出，更多场次“即将公布”，将从澳大利亚开始，然后前往曼谷开启亚洲之旅。 5 月 16 日，米洛将抵达英国，在格拉斯哥的 OVO Hydro 室内竞技场演出。
随后，她将出现在纽卡斯尔、曼彻斯特、利物浦、谢菲尔德、诺丁汉和伯明翰，并在伦敦的 O2 演出两晚。

相关：英国人强迫凯莉·米洛做“shoey”。这种令人作呕的仪式是从哪里起源的？

这位澳大利亚明星还宣布了她的下一张录音室专辑《Tension II》，这是她 2023 年专辑《Padam Padam》的续集，该专辑曾获得格莱美奖。这张专辑包含九首新曲目，将于 10 月 18 日发行。
米洛在一份声明中表示：“我非常高兴地宣布 2025 年 Tension 巡回演唱会。我迫不及待地想与世界各地的粉丝分享美丽而狂野的时刻，庆祝 Tension 时代等等。
“到目前为止，这是一次令人兴奋的旅程，现在准备好特写镜头，因为我将召唤灯光、摄像机、动作……并且会有很多 Padaming。”
去年，Tension 成为这位澳大利亚歌手在英国排行榜上的第九张冠军专辑。米洛今年获得了全英音乐奖的全球偶像奖，并凭借《Padam Padam》获得了最佳流行舞曲录制格莱美奖。
2023 年 11 月，她成为拉斯维加斯威尼斯人度假村夜总会伏尔泰 (Voltaire) 的首位头条表演者，今年 7 月，她还参加了海德公园的英国夏令时音乐节。
社交媒体上的一些粉丝指出，纽卡斯尔巡演日期和欧洲歌唱大赛日期是同一天，这对一些粉丝来说是一个棘手的难题。其他人则表达了看到米洛登台的兴奋之情。
有人在 X 上说：“天哪，我起鸡皮疙瘩了，眼泪都出来了！！！！”。另一位网友表示，他们从 1987 年起就是这位歌手的粉丝，而且“在《邻居》中扮演夏琳的日子”时也曾是她的粉丝，他们从未亲眼见过米洛的演出，但这次他们“想亲眼见证”。
她在英国的演唱会门票将于 9 月 27 日星期五上午 10 点开始公开发售。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/i-am-beyond-excited-kylie-minogue-announces-biggest-tour-in-a-decade</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年秋天地球将短暂出现第二个“迷你月亮”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mini-moon-asteroid</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T17:04:09Z漆黑夜空中的一轮明月今年秋天，在一段有限的时间内，地球将迎来第二轮月亮。
根据一项研究本周发表，一颗长度与城市公交车相当的小行星将被地球引力捕获，并在地球轨道上运行约两个月，成为一颗“迷你卫星”。
它将从 9 月 29 日到 11 月 25 日在地球上停留一段时间，然后返回它的家乡——围绕太阳旋转的小行星带。
“即将造访我们的天体属于阿朱那小行星带，这是一条由太空岩石组成的次级小行星带，其轨道与地球非常相似，”马德里康普顿斯大学教授、这项研究的主要作者卡洛斯·德拉富恩特·马科斯告诉Space.com。
他解释说，Arjuna 带中的一些小行星可以相对接近地球，距离地球约 280 万英里（450 万公里）。
如果它们的速度也相对较慢——速度约为 2,200 英里/小时（3,540 公里/小时），那么它们的路径就会比平时受到地球引力的影响更大。
“在这种情况下……该物体可能会成为地球的临时卫星，”他说，并补充说，从下周开始，这颗小行星就会成为地球的临时卫星，持续约两个月。

相关：九月超级月亮照亮天空——图片

他补充说，这颗小行星不会绕地球运行一整圈。
这颗小行星于 8 月 7 日被小行星撞击陆地最后警报系统 (Atlas) 发现，这是一个由 美国宇航局 资助的项目。
它长约 10 米，与直径约为 3,474 公里的地球月球相比，它显得很小。
马科斯补充说，该物体“对于典型的业余望远镜和双筒望远镜来说太小太暗”。 “然而，该物体的亮度完全在专业天文学家使用的典型望远镜的亮度范围内。”
科学家们补充说，他们相信这颗小行星的迷你卫星将在 2055 年再次返回地球轨道。
这并不是地球第一次出现迷你卫星。研究人员在论文中写道，1981 年和 2022 年发生了两次迷你卫星事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mini-moon-asteroid</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全部门消息人士称，圣战分子袭击马里首都，造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/jihadist-assault-on-mali-capital-bamako-killed-scores-of-people-say-security-sources</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T16:53:41Z周二，当地居民在马里巴马科袭击现场附近做出反应。 据报道，周二，马里首都发生的圣战袭击造成数十人死亡，这再次引发了人们对军政府应对长达 12 年的叛乱的能力的质疑。
伊斯兰武装分子袭击了巴马科的多个地点，包括一所精英警察培训学院。据称，此次暴力事件是由基地组织附属组织 Jama’a Nusrat ul-Islam wa al-Muslimin (JNIM) 实施的，导致该市机场当天关闭。
当局表示，他们平息了叛乱，并在国家电视台上承认有人员死亡，但没有透露死亡人数。
然而，一名安全部门消息人士周四告诉法新社，已有 77 人死亡，255 人受伤。法新社还报道称，一份经过认证的机密官方文件显示死亡人数约为 100 人，其中 81 人遇难。比利时报纸《晚报》报道称，大约 50 名宪兵学生的葬礼将于周四举行。
袭击发生时在训练营内的一名安全官员匿名告诉美联社，至少有 15 名嫌疑人被捕。
世界粮食计划署 ​​(WFP) 使用的一架飞机也在机场受损。WFP 发言人 Djaounsede Madjiangar 表示，这架飞机用于“运送援助工作者，并在马里偏远地区提供紧急人道主义援助”。
“这不是我们在马里使用的唯一一架飞机，但这降低了我们向平民提供人道主义援助的能力，因为我们有多个目的地，”他补充道。
南非航空公司国家航空公司表示，这架从其租用的飞机在巴马科地面上遭到袭击。 Madjiangar 表示，所有船员和工作人员都没有受伤。
2012 年，图阿雷格起义演变成马里未能阻止的叛乱。此后，圣战活动蔓延到萨赫勒地区其他地区，引发西非沿海地区领导人的担忧，他们担心武装团体的下游活动几乎不可避免。根据非营利组织武装冲突地点和事件数据 (Acled) 的数据，2023 年前 9 个月有 1,600 多名平民丧生，比上一年全年增加了 17%。
就在最近的袭击发生之际，由马里、尼日尔和布基纳法索组成的联盟萨赫勒国家联盟 (AES) 宣布计划在西非国家经济共同体 (Ecowas) 区以外签发新护照。一旦实施，AES 将巩固其独立性，不受该地区集团的影响，AES 声称该地区集团受到西方利益的影响。
西非国家经济共同体内部出现分歧的部分原因是，尽管法国军队驻扎，但马里的文职领导层似乎未能遏制叛乱，随后马里被军事接管。另一个导致紧张局势的因素是马里使用俄罗斯雇佣兵帮助打击其境内的叛乱。
俄罗斯瓦格纳集团的雇佣兵最近在该地区遭受了一系列损失。最近的一次，或许也是最严重的一次冲突发生在 7 月，当时叛军在靠近阿尔及利亚边境的廷扎瓦特内伏击了马里武装部队和莫斯科非洲军团的车队。
马里军方称，冲突中有 20 多名叛军丧生，而 JNIM 声称杀死了 50 名俄罗斯人和 10 名马里士兵，这一数字无法得到独立核实。
在基辅声称与叛军分享情报后，该事件导致基辅与乌克兰断绝外交关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/jihadist-assault-on-mali-capital-bamako-killed-scores-of-people-say-security-sources</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我是这场噩梦的一部分”：男子在吉赛尔·佩利科强奸案审判中承认有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/i-am-part-of-this-nightmare-man-admits-guilt-in-gisele-pelicot-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T16:38:44ZGisèle Pélicot 与律师一起离开法庭法国女子 Gisèle Pélicot 遭丈夫下药后遭 50 名男子强奸，其中一名男子于周四接受了指控，并表示他很抱歉为他的所作所为感到惭愧。
44 岁的超市工作人员、三个孩子的父亲 Lionel R 是数十名被指控参与了长达十年之久的 Pélicot 集体强奸案的男子之一，此次审判震惊了法国。
Gisèle Pélicot 当时的丈夫 Dominique Pélicot 承认用药物将她弄得“深度昏迷”，并邀请在网络聊天室认识的陌生人强奸她。
Gisèle Pélicot 表示自己没有同意，并要求审判向公众开放，以提高人们对使用药物实施强奸和性虐待的认识。
Lionel R 在法庭上承认，他确实在 2018 年 12 月 2 日强奸了 Gisèle Pélicot，尽管他说他不是故意的。 “由于我从未征得佩利科特夫人的同意，我别无选择，只能接受事实，”他告诉法庭。
他对吉赛尔·佩利科特说：“对不起，我只能想象你经历过的噩梦……而我也是这场噩梦的一部分。我知道我的道歉不会改变已经发生的事情，但我想告诉你。”
“如果我知道她不知道会发生什么，我就不会去那里，”他告诉法庭。“我应该确认她是否同意。我没有和她说话，所以我无法征得她的同意。我为自己的所作所为感到内疚。”
“我从来没有对自己说过：‘我会强奸那个女人’，”他说，但他承认“我犯了强奸罪”，并补充说，当他看到她失去意识时，他应该离开，他不说出来是懦弱的表现。
Lionel R 也试图将部分责任推到 Dominique Pélicot 身上，他告诉法庭，他只是按照丈夫的吩咐去做了。他说 Pélicot 的解释“不是很清楚”，但他相信自己只是在参加一个游戏。
“有人谈到药物。有时是她服用药物，有时是他给她注射药物，”他说。“我没有问自己太多问题，”他补充道。
他说：“我从来没有想过她可能不是这个游戏的一部分。那是我第一次犯下大错。”
多米尼克·佩利科特承认了这些指控，并告诉法庭他是“强奸犯”。他说，他在网上招募的男人都知道他们来强奸他昏迷的、被下药的妻子。
2011 年至 2020 年期间，共有 50 名年龄在 26 岁至 74 岁之间的男子被指控在吉赛尔·佩利科特的丈夫邀请下，在法国南部的卧室强奸了她。被告包括一名消防员、一名监狱长、一名护士和一名记者。
一些男子承认佩利科特告诉他们他正在给当时的妻子下药，而其他人则声称他们认为他们正在参加一对夫妇组织的游戏。
佩利科特告诉法庭，他经常给妻子下药，并在网上联系这些男子。
审判将持续到 12 月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/i-am-part-of-this-nightmare-man-admits-guilt-in-gisele-pelicot-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达美航空乘客称飞机上有耳鼻出血 面临美国调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/delta-airlines-faa-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T15:55:19Z达美航空飞机在机场停机坪上排成一排美国联邦航空管理局 (FAA) 正在调查达美航空美联航航班的增压问题导致一些乘客称他们耳膜破裂、鼻子出血，迫使飞机返航。
周日，这架波音 737-900 航班从犹他州盐湖城飞往俄勒冈州波特兰，由于增压问题被迫紧急降落在盐湖城。
乘客卡琳·艾伦 (Caryn Allen) 在接受 KSLTV 采访时说，她看了一眼，发现丈夫在座位上身体前倾，双手捂着耳朵。艾伦随后注意到其他乘客也感到痛苦，他说：“我看了看身后一排过道另一边的座位，有一位先生的鼻子明显流血严重，人们正试图帮助他。”

相关：达美航空取消数千个航班后美国展开调查

同样，另一名乘客杰西·珀瑟 (Jaci Purser) 告诉电视台，她感觉好像有人在刺她的耳朵，她感觉耳朵爆裂了。 “我抓住耳朵，把手抽回来，上面有血，”普瑟说。
紧急降落后，医护人员在机上 140 名乘客中发现至少有 10 名需要医疗救治，达美航空愿意支付前往医院的交通费用。
达美航空在事发后的一份声明中表示：“我们真诚地向客户就 9 月 15 日 1203 航班上的经历道歉。机组人员按照程序返回盐湖城，我们地面团队为客户提供紧急支持，”KSLTV 报道。
“达美航空技术人员成功解决了飞机的增压问题。该航班于 9 月 15 日上午停止运营，并于 9 月 16 日重新投入运营，”该航空公司补充道。
美国联邦航空管理局表示正在调查此事。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/delta-airlines-faa-investigation</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国图书馆发现此前未知的莫扎特乐谱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/previously-unknown-mozart-music-discovered-in-german-library</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T15:43:06Z莫扎特坐在钢琴前的画作沃尔夫冈·阿马德乌斯·莫扎特在他大概十几岁时创作的一首之前从未有人知晓的乐曲，在位于德国。
莱比锡市立图书馆周四在一份声明中表示，这首乐曲创作于 18 世纪 60 年代中后期，由 7 个小型弦乐三重奏乐章组成，时长约 12 分钟。
莫扎特出生于 1756 年，是个神童，在父亲的指导下，很小就开始作曲。
研究人员在编纂最新版的 Köchel 目录（莫扎特音乐作品的权威档案）时，在该市的音乐图书馆发现了这部作品。
研究人员表示，新发现的手稿并非莫扎特本人所写，但据信是 1780 年左右的副本。
周四，在奥地利萨尔茨堡举行的新 Köchel 目录发布会上，弦乐三重奏演奏了这首乐曲。
它将在莱比锡歌剧院将于周六上演。
据莱比锡图书馆称，该作品在目录中被称为 Ganz kleine Nachtmusik。
他们说，手稿由深棕色墨水在中白色手工纸上书写，各部分单独装订。
据市立图书馆称，Köchel 目录将该作品描述为“保存在单一来源中，其中作者的归属表明该作品是在莫扎特第一次访问意大利之前创作的”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/previously-unknown-mozart-music-discovered-in-german-library</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西最高法院法官指控 X“故意”规避法院下令的封锁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/19/brazil-twitter-ban-fine-musk-alexandre-de-moraes</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T15:35:46ZAlexandre de Moraes在 埃隆·马斯克 与巴西最高法院的最新一轮纠纷中，一名高级法官指控 X 采取“故意、非法和持续”行动以规避法院下令的封锁——并对该社交网络在线的每一天处以 500 万巴西雷亚尔（921,676 美元）的罚款。
社交媒体平台（原名 Twitter）自 8 月 30 日起被法院下令禁止，周三，在更新使用第三方提供的云服务（如 Cloudflare、Fastly 和 Edgeuno）后，变得可访问巴西的许多用户。
这使得一些巴西用户无需 VPN 即可访问 X——这在该国也是被禁止的。

相关：埃隆·马斯克的 X绕过巴西法院下令的封锁

周三晚些时候，X 将其在巴西的重新出现描述为“对巴西用户的无意和暂时服务恢复”。
但有影响力的最高法院法官亚历山大·德莫赖斯——下令最初的禁令是打击反民主、极右翼声音的一部分——周四将此举描述为故意“绕过法院的封锁”命令”。
莫拉斯表示，这一策略“由其最大股东埃隆·马斯克在 X 上向全国发表的一篇帖子中直接承认”。
这显然是指马斯克周三发布的一条消息：“任何足够先进的魔法都与技术无法区分。”
莫拉斯表示，这“毫无疑问，在埃隆·马斯克的直接指挥下，X 平台打算再次不尊重巴西的司法机构”。
莫拉斯还裁定，如果 X 不支付罚款——此前对该平台处以 1830 万巴西雷亚尔（3,376,509 美元）的罚款——则责任将落在马斯克的卫星互联网提供商 Starlink。
法官辩称，由于两家公司拥有同一个所有者，而且 X 在巴西不再有法定代表人（这是巴西法律的要求，也是禁令的原因之一），卫星互联网提供商将“共同承担”X 所欠的罚款。
经过一天的无限制使用，国家电信机构 Anatel 周四宣布，“在 Cloudflare 的积极支持下”，它能够确定允许访问 X 的机制。
巴西前极右翼总统雅伊尔·博索纳罗抓住该平台暂时回归的机会，发布了长文为马斯克辩护，并批评莫拉斯，莫拉斯正在处理大多数与企图政变有关的案件，以让这位前陆军上尉继续执政权力。

相关：“没有它就活不下去”：对马斯克在巴西亚马逊的 Starlink 主导地位感到震惊

在“祝贺所有人为捍卫巴西民主而施加的压力”之后，博尔索纳罗写道，“X 因质疑司法裁决而被禁止，这些裁决不仅要求删除特定帖子，还要求永久排除账户。这是事先的审查。”
最高法院支持莫拉斯禁止X的决定，并发现该社交网络拒绝删除传播虚假信息、仇恨言论和煽动犯罪的账户。
法院表示，其中包括对“参与调查数字民兵和未遂政变”的联邦警察的威胁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/19/brazil-twitter-ban-fine-musk-alexandre-de-moraes</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选民意调查显示，哈里斯和特朗普的选情仍大体持平，竞争激烈——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/19/donald-trump-rally-apparent-assassination-attempt-new-york-election-campaign-kamala-harris-us-politics-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T15:38:19Z哈里斯在华盛顿国会西班牙裔党团研究所发表讲话。特朗普在纽约竞选。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/19/donald-trump-rally-apparent-assassination-attempt-new-york-election-campaign-kamala-harris-us-politics-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“澳大利亚的下一个兔灾”：呼吁将维多利亚州的野鹿视为害虫而不是野生动物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/20/victoria-deer-pest-protections-status</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/20/victoria-deer-pest-protections-status</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚跨性别模特在议会通过“反 LGBTQ+”法律后被谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/georgia-trans-model-kesaria-abramidze-murdered-parliament-passes-anti-lgbtq-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/georgia-trans-model-kesaria-abramidze-murdered-parliament-passes-anti-lgbtq-law</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Axel Springer 媒体资产将以 135 亿欧元的价格被 KKR 剥离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/19/axel-springers-media-assets-to-be-split-off-in-135bn-kkr-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T14:19:21ZMathias Döpfner 站在 Axel Springer 的标志牌前Axel Springer 已达成一项价值 135 亿欧元（113 亿英镑）的交易，该交易将使其媒体资产（包括 Politico、Business Insider 和报纸） Bild 和 Die Welt 被拆分成一家私人公司，旨在打造一家国际数字新闻媒体巨头。
此举将使这家德国企业集团自 1985 年上市以来首次完全私有化。去年，该集团决定不竞购《每日电讯报》和《星期日电讯报》，因为其重点是“数字优先，只数字”收购战略。
根据周四宣布的交易，Axel Springer 将由亿万富翁 Mathias Döpfner 和 Friede Springer 控制，而私募股权集团 KKR 将获得其盈利分类广告业务的多数控制权。
KKR 于 2019 年参与了 Axel Springer 的收购，当时它收购了该公司的少数股权交易完成后，该公司的估值达到 68 亿欧元。
“我们希望更快、更灵活、更少官僚主义，”Döpfner 在给员工的一封信中表示。“我们是数字化的，而且业务横跨大西洋。但我们需要加强技术作为关键成功因素的作用。我们需要比竞争对手更快、更好地理解和利用人工智能的力量。
“我们需要比以前更加注重市场、客户和收入。如果我们想成为跨大西洋数字新闻和相关商业模式的领先媒体公司，这些优先事项必须是我们的重点。”
Döpfner 补充说，这笔交易仍需要签署具有法律约束力的合同，并获得监管机构的批准。
Axel Springer 自 2002 年以来一直由 61 岁的 Döpfner 经营，还拥有商业通讯公司 Morning Brew 和研究公司 eMarketer 等资产。小报《图片报》是欧洲销量最大的报纸。
施普林格和多普夫纳将共同持有该媒体部门近 98% 的股份，价值 35 亿欧元。
多普夫纳是一位狂热的艺术品收藏家，他在柏林格利尼克桥旁边的一座别墅内创建了一座“自由”博物馆，这座别墅在冷战时期被称为间谍桥。 2019年，他举办了一场展览，展出了自己收藏的45件作品，名为“裸体：女性艺术家创作的女性身体”。2020年，弗里德·斯普林格任命多普夫纳为她的继任者，根据协议，他获得4.1%的股份，并获得15%的赠予，使他的直接所有权达到22%并成为亿万富翁。
斯普林格还表示，未来她在公司持有的所有投票权都将由多普夫纳行使。
现年82岁的弗里德·斯普林格是创始人阿克塞尔·斯普林格的遗孀，她在家庭住宅中担任儿子的保姆时爱上了这位丈夫，他是前德国总理安格拉·默克尔的密友。
默克尔的丈夫 Joachim Sauer 是 Friede Springer 基金会董事会七名成员之一。
Axel Springer 近年来重塑了其帝国。2015 年，该公司通过一项交易完全控制了 Business Insider，该交易对该业务的估值为 4.42 亿美元，此前该公司持有 9% 的股份。同年，日本最大的媒体集团日经新闻在最后一刻以 8.44 亿英镑收购《金融时报》。收购《金融时报》，最终以微弱优势胜出。
五年后，该公司收购了商业新闻网站 Morning Brew，然后以约 10 亿美元的价格收购了政治网站 Politico，后者由《华盛顿邮报》员工在 2008 年美国总统大选前创立。
2021 年，Axel Springer 就收购数字新闻机构 Axios 进行了谈判，当时 Axios 寻求 4 亿至 5 亿美元收购，但最终未能达成交易达成。
周四宣布这一消息后，KKR 及其合作伙伴加拿大养老金计划投资委员会 (CPPIB) 将成为 Axel Springer 分类广告业务的所有者，该业务包括招聘平台 StepStone 和房地产广告业务 Aviv，而这家德国媒体集团将继续持有少数股权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/19/axel-springers-media-assets-to-be-split-off-in-135bn-kkr-deal</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉将黎巴嫩爆炸事件归咎于以色列，称以色列已经越过了“所有红线”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/19/lebanon-blasts-impossible-to-know-if-walkie-talkies-used-by-hezbollah-were-from-our-company-says-japanese-firm-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T14:19:39Z贝鲁特民众观看黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉发表电视讲话。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/19/lebanon-blasts-impossible-to-know-if-walkie-talkies-used-by-hezbollah-were-from-our-company-says-japanese-firm-live</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宾夕法尼亚州州长因忘记带身份证而被拒绝购买饮料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/josh-shapiro-forgot-id-denied-cocktail</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T13:14:58ZJosh Shapiro 微笑着挥舞着拳头。宾夕法尼亚州州长 Josh Shapiro 本周因在宣传一项允许顾客购买罐装饮料的新州法律时忘记携带身份证明而被拒绝出售酒精饮料便利店的含酒精鸡尾酒。
州长办公室告诉国会，夏皮罗在被刷卡后把酒精饮料放了回去，没有人为他买酒。
周二，夏皮罗与其他立法领导人和宾夕法尼亚州酒类管制委员会成员一起出现在宾夕法尼亚州中部的 Rutter 的便利店，庆祝新法律并领取一些罐装鸡尾酒。
在视频片段和照片中，有人看到 Shapiro 在店内大笑，然后他意识到自己忘记带身份证，然后被人看到空手离开商店。
“每个人都经历过这种事，”夏皮罗的发言人曼努埃尔·邦德告诉费城问询报。“遵守法律，拿到你的罐装鸡尾酒。”
The Hill报道称，夏皮罗打算收购一些费城的Surfside 茶和伏特加饮料。。
该州法律第 86 号法案授权 Keystone 州的杂货店和加油站等场所从 9 月 16 日起出售酒精含量最高为 12.5% 的即饮鸡尾酒，容器容量最高为 16 盎司。
今年夏天，夏皮罗签署了这项两党立法。
“这才是真正的自由，我们这样做是为了保护纳税人并支持我们的国家工作人员，”夏皮罗在 8 月表示。
在此之前，宾夕法尼亚州的便利店和杂货店可以出售啤酒和葡萄酒，但不能出售即饮饮料，只有国营商店才能出售烈酒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/josh-shapiro-forgot-id-denied-cocktail</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典尽管承认航空税会增加排放，但仍削减了航空税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/sweden-cuts-flying-tax-emissions</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T13:30:09Z北欧航空的飞机在斯德哥尔摩阿兰达机场排成一排活动人士指责瑞典政府在削减航空税后“竭尽全力阻止气候行动”，尽管政府承认这会增加排放量。
旨在减少航空污染的飞行税于 2018 年推出，当时由 Greta Thunberg 推广的“飞行耻辱”(flygskam) 运动正在兴起。
但在周四提交的明年预算中，依赖极右翼瑞典民主党支持的中右翼联盟表示，从 2025 年 7 月 1 日起将不再征收该税。
此举预计将使从瑞典出发的欧洲航班机票价格降低 80 瑞典克朗（5.93 英镑），欧洲以外航班机票价格降低 325 瑞典克朗（24.09 英镑）。
绿色和平瑞典分部的项目经理 Erika Bjureby 表示：“感觉政府正在试图废除尽可能多的气候政策，并尽一切努力阻止气候行动。
“政府甚至表示，一项废除的飞行税将增加飞行次数，这无疑将导致排放增加。除此之外，我们目前还实行燃料税减免，而瑞典的公共交通却陷入困境，近期有几趟火车线路被取消。”
尽管此举可能会增加飞行次数，进而导致排放增加，但政府声称总体而言，其预算将减少排放。它还宣布削减工资、养老金、储蓄和汽油税。
瑞典绿党 Miljöpartiet 指责政府“在数字运算上否认事实”。
它表示：“政府无法应对气候和自然危机：他们没有制定降低排放的政策，而是补贴航空和柴油。波罗的海正在消亡，入侵物种继续蔓延，人们无法进入森林和土地。”
来自活动组织Vi håller oss på jorden（我们脚踏实地）的 Maja Rosén 表示，此举是“气候问题上知识与行动之间巨大差距的明显例子”。
Rosén 补充道：“政府知道必须紧急减少排放，航空排放非常高，但他们选择取消飞行税，这将不可避免地导致排放增加。”
瑞典首相乌尔夫·克里斯特森 (Ulf Kristersson) 本月早些时候表示，飞行税导致“瑞典机场在竞争中处于严重劣势。现在它被废除了。”
与此同时，丹麦表示计划从 2025 年开始实施飞行税，以帮助资助该行业的绿色转型。到 2030 年，该国计划让所有国内航班都采用 100% 可持续燃料。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/sweden-cuts-flying-tax-emissions</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>