<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 09:17:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国大选直播：里希·苏纳克称工党将在“100 天内造成不可逆转的损害”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/30/uk-general-election-rishi-sunak-labour-damage-claim-conservatives</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T08:19:49Z里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在寺庙内向年轻人致意]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/30/uk-general-election-rishi-sunak-labour-damage-claim-conservatives</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列和巴勒斯坦部队在加沙北部“地上地下”交战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/30/middle-east-crisis-live-israeli-and-palestinian-forces-fighting-above-and-below-ground-in-northern-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T07:49:13Z以色列士兵在以色列-加沙边境附近站岗，俯瞰加沙城附近的 Shujaiya 街区]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/30/middle-east-crisis-live-israeli-and-palestinian-forces-fighting-above-and-below-ground-in-northern-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣灵群岛地区发生巴士事故，三名妇女丧生，多人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/30/three-women-killed-more-injured-in-bus-crash-in-whitsunday-region</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T06:32:50Z昆士兰州警车三名妇女在乘坐的长途客车与昆士兰州北部海岸圣灵群岛地区的大篷车相撞后死亡。
这辆巴士从周日早上，一辆大巴在距离甘鲁以北 8 公里的布鲁斯高速公路上与一辆拖着大篷车的四轮驱动车相撞。
昆士兰州警察局长格雷姆·佩恩表示，撞击及其后果“非常严重”，并补充说有一人已被空运离场。
“目前我们还没有确定导致事故的任何因素，但这种性质的事故涉及这么多人，对我们来说无疑是一起非常重大和非常悲惨的事件。”
他说，所有伤者都是乘坐大巴的人，这辆大巴正从麦凯开往汤斯维尔，距离约 380 公里。
昆士兰州州长史蒂文·迈尔斯描述听到这一消息时“震惊和悲伤”撞车事故。
昆士兰救护车证实，现场有 31 人接受治疗，其中 7 人受伤，生命垂危。一些人被送往艾尔医院和汤斯维尔医院，至少有一人被直升机送往医院。


订阅《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

目前尚不清楚死者年龄或车上是否有儿童。
现场照片显示，一辆带有澳大利亚灰狗标志的失事巴士。该公司尚未发表声明，但记者已联系该公司征求意见。
佩恩说，事故发生在限速 100 公里/小时的区域，专家已到现场对现场证据进行法医处理。调查预计将持续数天，甚至数周。
警方已对事件展开调查，并呼吁任何目击者或有行车记录仪录像的人提供信息。
他敦促受事故影响的人寻求支持，并表示“此次事故的影响将波及整个社区……整个州，甚至整个国家。”
他说，由于当地学校放假，道路很繁忙，并鼓励司机在“传统上道路上事故较多”的时候做好相应的计划。
布鲁斯高速公路在事故现场双向关闭，警方表示附近的铁路线也受到影响。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/30/three-women-killed-more-injured-in-bus-crash-in-whitsunday-region</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党人坚信，随着黑色幽默的出现，彻底击败对手的民意调查是错误的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/30/tories-cling-to-hope-that-wipeout-polls-are-wrong-as-gallows-humour-kicks-in</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/30/tories-cling-to-hope-that-wipeout-polls-are-wrong-as-gallows-humour-kicks-in</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国举行事关重大的提前议会选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/france-heading-to-the-polls-in-high-stakes-snap-parliamentary-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/france-heading-to-the-polls-in-high-stakes-snap-parliamentary-election</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“战区情况”：女性在自然灾害中死亡的可能性高出 14 倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/30/war-zone-stuff-women-14-times-more-likely-to-die-in-natural-disasters</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T04:09:27Z一名妇女走在一条被洪水淹没的道路旁，旁边有一个写着“社区支持设施”的便携式标志牌一名妇女生活在恐惧之中，当时她的丈夫开始醉醺醺地用拳头猛击他的汽车，并向他扔玻璃瓶
另一位女士意识到，她的伴侣的暴力行为越来越严重，因为她的小儿子突然对一个陌生人说：“我爸爸对我妈妈真的很刻薄。”
另一位女士在乡间小路上开车时，她的丈夫在争吵中突然拉了手刹。

相关：‘看到她受​​伤，我受不了’：澳大利亚家庭暴力危机中，家庭宠物被留在了困境中

这些关于家庭暴力的故事已经过去十多年了，维多利亚州 2009 年黑色星期六丛林大火的具有里程碑意义的研究显示，灾难发生后，性别暴力不断升级。
此后的研究显示，在千年干旱期间、整个 Covid-19 封锁期间以及 2022 年新南威尔士州北部河流洪水灾难之后，家庭暴力急剧增加。
根据新南威尔士州家庭暴力高峰机构的灾后报告，洪水期间通讯中断，迫使个案工作者使用连接到汽车发电机的小天线给女性打电话。


注册 Guardian Australia 的免费早间和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述

“这是战区的东西，”一名工人在提交给州议会调查的一份报告中说。
尽管多年来证据越来越多，澳大利亚研究人员表示，气候和环境政策仍然没有充分认识到女性在灾难期间和灾难后面临的更大危险。
据澳大利亚妇女环境领导组织称，女性在自然灾害中死亡的可能性是男性的 14 倍，占灾后流离失所者的 80%。
“影响完全不平等，”该组织的研究经理 Carla Pascoe Leahy 说。
“存在社会劣势，但女性在经济上也处于劣势……当危机来临时，她们得到的安全保障更少，可利用的资源也更少。”
报告称，由于传统的性别角色往往变得更加根深蒂固，对妇女的暴力行为往往会在灾难期间升级说道。
虽然男性通常承担着被视为英雄的角色——比如洪水救援、消防、清理和重建——但女性承担着更大的护理工作负担。
急救人员史蒂夫·奥马利 (Steve O’Malley) 向急救人员讲解了性别期望如何使极端事件中的暴力行为正常化。
“研究……发现，暴力行为的实施者是男性，他们也是灾难的响应者，所以人们觉得他们应该得到原谅，”奥马利说。
“暴力的原因——权力和选择暴力——之间存在混淆，但社区原谅了它，因为这些男人经历过。”
他认为，防止性别暴力应该是通常由男性主导的应急部门的“核心业务”。
领导女性领导力研究的帕斯科·莱希博士 (Dr Pascoe Leahy) 表示，应该从性别角度看待环境问题政策，以更好地保护弱势群体免受灾难的不成比例的影响。
“我们在澳大利亚的背景下进行了出色的研究，政策制定者可以利用这些研究开始应对这一问题，”她说。
“这需要引起他们的关注。”
•在澳大利亚，全国家庭暴力咨询服务的电话是 1800 RESPECT (1800 737 732)，生命热线的电话是 13 11 14。在英国，请拨打全国家庭暴力求助热线 0808 2000 247，或访问妇女援助。在美国，家庭暴力热线是 1-800-799-SAFE (7233)。其他国际求助热线可通过 www.befrienders.org 找到。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/30/war-zone-stuff-women-14-times-more-likely-to-die-in-natural-disasters</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国皇室首次开放巴尔莫勒尔城堡供公众参观</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/29/royals-open-balmoral-castle-to-extensive-public-tours-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T21:00:02Z阳光明媚的日子，两人坐在通往巴尔莫勒尔城堡的车道上草地长椅上乘凉。从周一开始，英国王室将向公众开放巴尔莫勒尔城堡的大门，这是 170 多年来首次开放大型游览。年。
游客将可以参加阿伯丁郡城堡的多个房间导览游，例如入口大厅、红色走廊、主餐厅和家庭餐厅、侍从大厅、图书馆和客厅。
他们还将能够欣赏到查尔斯国王成为君主后所做的增建，包括他决定将客厅地毯改回亨廷斯图尔特格子呢——维多利亚女王选择的原始风格。
导览游门票——售价 100 英镑或 150 英镑（含下午茶）——在发售后 24 小时内就已售罄，7 月 1 日至 8 月 4 日，每天允许 40 人参观。
庄园游客企业经理詹姆斯·汉密尔顿-戈达德 (James Hamilton-Goddard) 表示：“这是一个宏伟的地方，我想国王希望人们看到它。
“设法获得门票的公众将带着[看到]皇室的度假屋——它就是皇室度假屋，给人一种非常温馨的感觉。”
这座皇家避暑别墅自 1852 年被阿尔伯特亲王以 32,000 英镑的价格买下以来，就一直是皇室住所。它经常被认为是伊丽莎白二世女王最喜欢的住所，她于 2022 年在此去世。
巴尔莫勒尔宫的墙上挂满了画作——由查尔斯挑选——由维多利亚时代的艺术家埃德温·亨利·兰西尔爵士创作，他是查尔斯高祖母维多利亚的最爱。
兰西尔以在特拉法加广场的纳尔逊纪念柱底座上创作狮子而闻名，每年夏天都会被邀请到巴尔莫勒尔宫教维多利亚和阿尔伯特绘画。
城堡的图书馆曾经是维多利亚和她的配偶的早餐和午餐室，如今被国王用作书房。
展出的其他物品包括司机的哨子，前几年用来呼叫司机。游客还可以看到晚餐锣，它用来召唤巴尔莫勒尔宫的客人，是用从 HMS Temeraire 号上打捞的材料制成的。
公众以前只能参观巴尔莫勒尔宫的舞厅和城堡的庭院。开幕式在国王和王后抵达巴尔莫勒尔宫度暑假之前举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/29/royals-open-balmoral-castle-to-extensive-public-tours-for-first-time</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯在扎波罗热附近发动袭击造成七人死亡后，泽连斯基再次请求提供更多武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/ukraine-war-briefing-zelenskiy-repeats-plea-for-more-weapons-after-russian-attack-near-zaporizhzhia-kills-seven</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T01:40:57Z乌克兰救援人员在乌克兰东南部扎波罗热州维尔尼扬斯克的导弹袭击现场工作，周六至少造成 7 人死亡

据官员称，俄罗斯军队周六向乌克兰扎波罗热市郊外的维尔尼扬斯克镇发射导弹，造成 7 人死亡，31 人受伤。总统泽连斯基再次呼吁盟友向乌克兰提供更多远程武器和增强的防空能力，以阻止他所说的每天针对乌克兰的袭击。总检察长安德烈·科斯汀表示，两枚导弹袭击了乌克兰东南部的这座城镇，破坏了基础设施、一家商店和住宅建筑。紧急服务部门称死亡人数为 7 人，其中包括两名儿童，并表示 31 名伤者中有 8 人也是儿童。消防员扑灭了几栋建筑的火焰并完成了救援行动。

扎波罗热州州长伊万·费多罗夫表示，维尔尼扬斯克的袭击是“又一次针对平民的可怕恐怖主义行为”。他在 Telegram 上发布的视频中表示，事发时间是“中午，不是工作日，发生在市中心，人们都在外面休息，那里没有军事目标”。俄罗斯国防部在 Telegram 上表示，其导弹击中了扎波罗热地区附近的一个地区，乌克兰火车在那里卸载武器和军事装备，造成士兵死亡，装甲车和导弹被摧毁。双方​​的战场描述都无法独立核实。

乌克兰官员称，俄罗斯对东部顿涅茨克地区前线村庄的袭击造成 4 人死亡。该地区负责人 Vadym Filashkin 在社交媒体上表示，其中三人位于 Zarichne 村。乌克兰总检察长随后表示，另一名居住在纽约前线村庄的人“也受了致命伤”。

乌克兰军队于周六整夜炮击了俄罗斯南部库尔斯克地区的部分地区，此前，该村庄实施了一夜的无人机袭击，造成 5 人死亡，其中包括两名儿童，该地区州长表示。Alexei Smirnov 在 Telegram 上发帖称，五人死亡发生在库尔斯克地区中心以东的 Gorodishche 村的一所房子里。两名家庭成员正在医院接受治疗。Smirnov 在 Telegram 频道上发布的一段视频显示，他身处一所被毁房屋，周围是瓦砾和建筑材料。

乌克兰和俄罗斯表示，本周早些时候交换的数十名被俘士兵和平民中包括牧师。泽连斯基周六表示，在梵蒂冈的调解下，在莫斯科占领的别尔江斯克被俘的两名乌克兰希腊天主教神父被交还给乌克兰。俄罗斯表示，一名高级乌克兰东正教神职人员和另外两名神父被移交给莫斯科。本周早些时候，莫斯科和基辅各自交换了 90 名战俘和一些平民。

第聂伯罗救援人员表示，周五晚上，俄罗斯袭击摧毁了乌克兰中部一栋公寓楼的顶层四层，造成至少一人死亡，12 人受伤，其中包括一名七个月大的女孩，目前仍有数名居民失踪。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/30/ukraine-war-briefing-zelenskiy-repeats-plea-for-more-weapons-after-russian-attack-near-zaporizhzhia-kills-seven</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>植物学家讲述荨麻如何帮助破获索哈姆谋杀案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/30/botanist-tells-how-nettles-helped-solve-soham-murders</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T23:01:04Z荨麻生长的中断使 Patricia Wiltshire 能够准确推断出女孩的尸体被留在沟渠中的时间植物学家 Patricia Wiltshire 透露了她对荨麻的了解如何帮助警方于 2002 年破获了索哈姆谋杀案，该案以学校看门人伊恩·亨特利被定罪并被判处终身监禁而告终。
威尔特郡是一名孢粉学家，也是一名花粉专家。她在周日的 BBC Radio 4 的《荒岛唱片》节目中与劳伦·拉维恩进行了交谈。她谈到了自己早年在威尔士矿村的生活、她一生对大自然的热爱以及植物可以揭示的秘密。
威尔特郡的父母都是“反复无常的”，她在卡迪夫北部的一个小村庄长大，她花了很多时间和祖母维拉·梅在一起：“她了解树篱，了解植物和动物，她给我看过鸟巢等等。”
威尔特郡在 A-level 考试中途辍学后，获得了植物学学位，但时间稍晚一些。当她发现这个主题和兴趣时，她说：“我终于找到了自己的定位。”
威尔特郡利用植物学专业知识破案有两种方式。她解释说，在某些情况下，一小块证据，例如一丝花粉，可以推断出该地区的植物类型，这可以帮助你了解气候和地质情况，并开始排除犯罪发生的地点。



Patricia Wiltshire 经常协助警方调查谋杀案。 摄影：Ken McKay/ITV/Shutterstock


“很多时候，比如说，当你在寻找尸体时，我会对警察说，‘这是个地方，但它位于英格兰北部。’然后当地的生态学家会说，‘我知道一个这样的地方。’”
在其他情况下，Wiltshire 会观察现场寻找线索。 “罪犯，即犯下罪行的人，在那个地方留下了痕迹，而且可能非常非常隐蔽，所以你要寻找一些小痕迹——树叶上的痕迹、小断枝上的痕迹，”她告诉拉维恩。
2002 年，女学生霍莉·威尔斯和杰西卡·查普曼的尸体在一条沟渠中被发现，威尔特郡被带进来确定凶手走过的路线。沟渠上长满了荨麻和其他植物，警方看不到明显的入口。
“我们决定，当女孩们被发现时，我会第一个进入沟渠，因为我要寻找这些小线索，”她回忆道。“荨麻长到胸口那么高。”
威尔特郡注意到荨麻似乎被踩过，但自从凶手来过之后又重新长出来了。荨麻生长的干扰使她能够准确地推断出女孩的尸体被留在那儿多久了。“我在花园里养荨麻是为了捉蝴蝶。我看着小侧枝——我想，‘这花了大约两周的时间才长出来。’”
她还向警方展示了亨特利进入沟渠的确切位置，让他们沿着这条路寻找线索。“我在一根树枝上发现了杰西卡的头发，”她告诉拉维恩。
“解开谜题的感觉很满足，”她说，但有些案件一直萦绕在她的脑海里。在 Michelle Bettles 的案件中，她的尸体在诺福克森林中被发现，但凶手从未被绳之以法，“可怜的 Michelle 确实影响了我，”威尔特郡说。
威尔特郡自己也经历过失去——她的小女儿 Sian 在蹒跚学步时就去世了。“我真的从来没有应对过，”她说。“我认为你无法应对失去孩子的痛苦。即使过了这么多年，她每天都在那里。我无法用言语表达，所有的都是感觉。随着时间的推移，这种感觉会变得容易一些，但它永远不会消失。”
她说，这段经历让她对她帮助调查的案件中的家庭产生了同情。“我总是同情那些母亲和父亲。这项工作给了我很大的同情心。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/30/botanist-tells-how-nettles-helped-solve-soham-murders</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格拉斯顿伯里音乐节现场：酷玩乐队的压轴表演，还有 Little Simz 等精彩表演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/live/2024/jun/29/glastonbury-live-saturday-coldplay-little-simz</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T23:19:16Z酷玩乐队在金字塔舞台。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/live/2024/jun/29/glastonbury-live-saturday-coldplay-little-simz</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜谴责韩美日联合军事演习</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/north-korea-condemns-joint-military-exercise-by-south-korea-us-and-japan</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T22:38:27Z韩国总统尹锡烈与韩、日、美三国军方人员在美国西奥多·罗斯福号航空母舰上朝鲜批评韩、日、美三国举行的“自由边缘”三边军事演习。朝鲜外交部某部门周日发表声明，称朝鲜在6月27日至6月29日举行的三方联合军演“具有挑衅性”。该声明由朝鲜中央通讯社转载。
声明称，平壤不会忽视美国及其盟友领导的军事集团的加强，并将以积极和压倒性的回应保护地区和平。
周四，三国开始大规模联合军事演习，涉及海军驱逐舰、战斗机和美国核动力航空母舰西奥多·罗斯福号，旨在加强对导弹、潜艇和空袭的防御能力。
“自由边缘”演习是去年在戴维营举行的三方峰会上提出的，目的是在朝鲜武器试验导致朝鲜半岛紧张局势加剧的情况下加强军事合作。
去年，三国举行了联合海军导弹防御和反潜演习，以加强对朝鲜的反应。威胁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/north-korea-condemns-joint-military-exercise-by-south-korea-us-and-japan</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国哈弗茨和穆西亚拉不顾风暴延误，击败愤怒的丹麦队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/29/germany-denmark-euro-2024-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/29/germany-denmark-euro-2024-match-report</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚总统被指控策划政变以提高支持率</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/bolivias-president-accused-of-plotting-coup-against-himself-to-boost-popularity</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/bolivias-president-accused-of-plotting-coup-against-himself-to-boost-popularity</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》在“沃尔特·克朗凯特时刻”中转而反对乔·拜登</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/29/new-york-times-turns-against-joe-biden-in-walter-cronkite-moment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/29/new-york-times-turns-against-joe-biden-in-walter-cronkite-moment</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴贝丽尔预计将演变为本季首场飓风</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/tropical-storm-beryl</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T18:08:24Z大西洋和加勒比海的卫星图像，可见圆形风暴。热带风暴 Beryl 预计将成为第一个周日，贝里尔将掠过加勒比海东南部巴巴多斯的南端，成为本季最大的飓风。
根据美国国家海洋和大气管理局国家飓风中心的数据，贝里尔目前的最大持续风速为 60 英里/小时（95 公里/小时），以 21 英里/小时（34 公里/小时）的速度向西移动。
飓风中心的预报员预计，风暴到达该岛时将增强为飓风，带来暴雨和大风，以及危险的风暴潮。巴巴多斯已经发布了飓风警告。预计贝里尔的中心将经过该岛以南 26 英里（42 公里）处。
目前的风暴模型显示，贝里尔随后将经过多米尼加共和国和海地南部，经过牙买加和开曼群岛，并朝墨西哥尤卡坦半岛前进。
气象学家表示，低于正常水平的风切变有助于风暴的形成，风切变减少了被认为会破坏飓风发展的初夏风力，根据天气频道。
“我们需要做好准备，”巴巴多斯总理米娅·莫特利（Mia Mottley）周五晚些时候在一次公开讲话中表示。 “你我都知道，当这些事情发生时，最好做最坏的打算，祈祷最好的结果。”
莫特利指出，成千上万的人来到巴巴多斯参加 2020 世界杯板球决赛，印度和南非将于周六在布里奇敦比赛。
内政部长威尔弗雷德·亚伯拉罕斯表示，当飓风接近该岛时，巴巴多斯人知道他们必须做什么，包括将渔船从水中移走、清理排水沟和水道，以及冲洗布里奇敦和其他地区。
“我们为飓风做的所有常规准备工作都在全力以赴，”部长说，巴巴多斯今日报道。
贝里尔是第一个被命名的大西洋风暴，但第二个被命名的风暴大西洋季风季节从 6 月 1 日持续到 11 月 30 日。上周，来自墨西哥湾的热带风暴 Alberto 给德克萨斯州和墨西哥东北部部分地区带来了洪水。
据报道，Beryl 被认为是不寻常的，因为它在季风早期形成，位于加勒比海以东的热带大西洋。根据美国国家飓风中心的数据，飓风季节的第一场风暴通常形成于 8 月初至 8 月中旬。
在上个月发布的一份报告中，美国国家海洋和大气管理局预测，飓风季节将“高于平均水平”，将有 17 至 25 场风暴、8 至 13 场飓风和 4 至 7 场 3 级或更高级别的大型飓风。
美国机构将增长归因于厄尔尼诺-南方涛动 (ENSO)，该现象导致风暴形成在太平洋和大西洋之间振荡，在一个地区加强飓风活动，而在另一个地区减弱飓风活动。
但随着今年夏天拉尼娜现象可能发展，飓风和热带/亚热带风暴的数量可能会增加。拉尼娜现象在一定程度上通过降低大气稳定性而促进了大西洋飓风活动的增加。
“这意味着大西洋表面的暖湿空气更容易在大气层中上升，形成云层和降雨，从而使热带风暴得以发展和加剧，”该机构表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/29/tropical-storm-beryl</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>