<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 21:14:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全球研究表明，血液稀释剂可用于治疗眼镜蛇毒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/18/blood-thinner-could-be-used-to-treat-cobra-venom-global-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T18:00:11Z关于眼镜蛇咬伤解毒剂的故事一项国际研究发现，一种常用的血液稀释剂可用作眼镜蛇毒液的解毒剂，一项研究称，一位昆士兰专家“真的令人兴奋”。
在周四发表在《科学转化医学杂志》上的这项研究中，尼古拉斯·凯斯韦尔教授将蛇咬伤描述为“最致命的被忽视的热带疾病，其负担主要落在中低收入国家的农村社区”。


注册《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

眼镜蛇咬伤通常用静脉滴注抗蛇毒素治疗，这意味着药物毒素进入血液而不是组织。因此，抗蛇毒治疗对坏死（身体组织不可逆的死亡）无效，坏死可能导致截肢或肢体功能丧失。治疗费用也很昂贵，患者可能需要几天时间才能到达医院。

相关：北领地海岸附近被海蛇咬伤的男子目前情况稳定

这项研究的主要作者、悉尼大学的田杜表示，如果人体试验成功，肝素（一种可以直接到达受感染组织的血液稀释剂）可以在现场使用，很可能与其他药物联合使用。
杜表示，在人体试验成功后，肝素（世界卫生组织列为基本药物）可以相对迅速地推广，成为一种治疗眼镜蛇咬伤的廉价、安全、有效的药物。
虽然她表示，目前尚不清楚肝素能减少多少组织损伤，但她希望损伤能减少 50-100%，具体取决于剂量和药物的输送速度。
世卫组织已宣布到 2030 年将蛇咬伤造成的死亡和残疾人数减少一半的目标，并将蛇咬伤视为被忽视的热带疾病中的优先事项。虽然被眼镜蛇咬伤的人数尚不清楚，但眼镜蛇种占印度部分地区和非洲大部分蛇咬伤事件。
研究小组分析了蛇毒针对的基因。随后他们发现这些基因负责在细胞表面产生硫酸肝素，以及在免疫反应中释放的硫酸肝素。肝素充当诱饵解毒剂，与毒液中的毒素结合并中和毒素，从而导致组织损伤。
研究人员使用相同的方法在 2019 年找到了箱形水母毒液的解毒剂，并且正在努力寻找针对澳大利亚黑蛇和蓝瓶水母刺伤的类似解毒剂。
昆士兰大学毒液专家、副教授 Bryan Fry 表示，这项研究“真的非常令人兴奋”。
“眼镜蛇毒液会造成严重的局部组织损伤……就像你给人注射了酸一样，”他说。 “这是首次针对此类特定毒素及其作用进行的研究。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/18/blood-thinner-could-be-used-to-treat-cobra-venom-global-study-suggests</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉：反对派安全负责人被捕，人们对不公平选举的担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/venezuela-election-opposition-arrested</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T17:46:16Z人们围着一辆汽车，一名男子开着一辆女子的车距离委内瑞拉总统大选不到两周，一名关键反对派人物的安全负责人被捕，这进一步引发了人们对委内瑞拉在 7 月 28 日不会看到公平竞争的担忧，届时尼古拉斯·马杜罗将寻求第三任期。
反对派直言不讳的领袖玛丽亚·科里纳·马查多 (María Corina Machado) 在 X 上写道，她的安全负责人米尔西亚德斯·阿维拉 (Milciades Ávila) 已于周三早些时候被拘留，这是反对派活动人士和工作人员被捕的最新一例。
马查多本人因涉嫌欺诈而被法院判决禁止参选，但她否认了这一判决。她试图任命一名替代者，但该替代者也遭到了阻止。

相关：委内瑞拉这位言辞温和的反对派新人能否结束 25 年的查韦斯主义？

自那以后，反对派一直支持这位退休外交官的候选人资格埃德蒙多·冈萨雷斯在民意调查中领先。他发布了一段视频，在视频中他“谴责对阿维拉的任意拘留”。
马查多在 X 上写道：“马杜罗把暴力和镇压作为自己的竞选活动。”
她写道，她的安全主管在过去 10 年里一直是她团队的一员，并补充道：“阿维拉陪我走遍了全国，冒着生命危险保护我。
“今天早上，他被政权绑架，被指控对上周六试图袭击埃德蒙多和我的一些女性实施性别暴力，”她写道。
上周六，她的派对， Vente Colombia 在社交媒体上发布消息称，称“不明身份的男子和妇女强行进入 La Encrucijada 的一家餐馆，María Corina 和 Edmundo González 及其团队正在那里吃饭。”
X 上发布的一段视频显示，两名妇女与政客对峙。一群男人站在他们面前，其中一名女子大喊：“别碰我。”
María Corina Machado 写道：“有数十名目击者和视频证明，这一行为是一次有预谋的挑衅，目的是让我们在 7 月 28 日 11 天前失去保护。
委内瑞拉非政府组织 Foro Penal 报告称，仅今年一年，委内瑞拉当局就逮捕了 102 名与 Edmundo González 竞选活动有关的人。
该非政府组织副主席 Gonzalo Himiob Santomé 表示，这些逮捕反映了“针对活动家、武装分子，甚至合作者或为反对派领导人提供服务的个人的明确行动模式”。
“这构成了一个严重而明确的迹象，表明由于一群认同反对派提出的政治选择的公民的特定身份，当局正在从权力中对公民实施系统性和广泛的限制计划。 María Corina Machado 和 Edmundo González，”Santomé 说道。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/venezuela-election-opposition-arrested</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>军事政变和腐败导致非洲民主支持率下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/support-for-democracy-in-africa-falls-amid-military-coups-and-corruption</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T17:07:58Z一群人参加游行，其中许多人身穿非洲人国民大会 (ANC) 的黄色和绿色服装。一些人伸出双手，而另一些人举着标语牌据《非洲晴雨表》报道，在一系列军事政变以及对腐败和管理不善的不满情绪中，非洲对民主的支持正在下降。然而，非洲人仍然比世界许多地方更倾向于民主治理。
2021 年或 2023 年进行的调查发现，30 个非洲国家中有三分之二的人更喜欢民主，比十年前下降了 7 个百分点。
自 2020 年以来，非洲发生了八次成功的军事接管，主要是在西非，即所谓的“政变地带”。过去几年，非洲大陆日益年轻的人口对税收增加和补贴削减的抗议也日益增多，而抗议活动往往发生在领导人被视为腐败的国家。
南非的民主支持率下降最为显著，在长期高失业率、公共服务不力和贪污丑闻频发的背景下，同意“民主优于任何其他形式的政府”的人数下降了 29 个百分点，降至 43%。
在马里，政变后由军政府统治2020年和2021年，只有39%的受访者认为民主优于其他形式的政府，比10年前下降了23个百分点。与此同时，对军事统治的不满从70%骤降至18%。
泛非洲调查组织Afrobarometer的报告称：“非洲人对民主的偏好仍然能够抵御许多社会经济表现指标的恶化。相反，过去十年民众支持率的变化与政治条件的变化有关，例如选举质量下降、腐败程度上升以及未能促进法治。”
调查发现，过去十年，非洲人对本国民主运作方式的满意度也下降了，日益增长的不满与经济状况恶化以及腐败和有罪不罚现象增加的看法有关。
满意度下降幅度最大的是非洲大陆一些最稳定的民主国家——南非、博茨瓦纳和毛里求斯。与此同时，坦桑尼亚、津巴布韦和摩洛哥等六个国家的更多公民表示他们对民主运作方式感到满意。
非洲大陆的年轻人更有可能支持军事统治。报告称：“对军队的信任、对糟糕治理的失望，以及对前军政府时代严酷现实的记忆逐渐消退（或缺失），这些因素可能正在逐渐削弱对这种特殊形式的独裁统治的抵制。”

报告称，尽管许多民选政府表现不佳，但非洲人仍然比亚洲、中东和拉丁美洲人更喜欢民主。

赞比亚在 2021 年债务违约、通货膨胀飙升后，选民将埃德加·伦古赶下台，该国在对民主的偏好方面名列前茅。埃塞俄比亚在 2020 年至 2022 年期间经历了一场毁灭性的内战，位居第二，其次是塞内加尔。塞内加尔选举了一位反建制总统巴西鲁·迪奥马耶·法耶 (Bassirou Diomaye Faye)，此前他的前任麦基·萨勒 (Macky Sall) 试图将投票推迟到年底。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/support-for-democracy-in-africa-falls-amid-military-coups-and-corruption</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国可能打击芯片制造商，全球股市受到冲击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/17/chip-suppliers-global-stock-markets</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T17:29:56Z展台上写着“TEL 技术赋能生活”周三全球股市下跌，科技股下跌，此前有报道称，美国计划对与中国分享芯片制造技术的公司加强进口管制。中国。
伦敦富时 100 指数小幅上涨 0.1% 至 8,169.24 点，数据显示 6 月份通胀率仍稳定在英格兰银行 2% 的目标水平。这打击了人们对央行降息的希望，尽管好于预期的数据在周三早盘将英镑推高至 1.30 美元以上。
德国 DAX 指数下跌 0.3% 至 18,615.00 点，巴黎 CAC 40 指数下跌 0.1% 至 7,568.69 点。标准普尔 500 指数期货下跌 0.7%，道琼斯工业平均指数期货下跌 0.1%。
彭博社报道称，美国计划对与中国共享芯片制造技术的公司加强进口管制，导致科技股下跌。
未经证实的报道称，拜登正在考虑使用一项范围广泛的法规，即外国直接产品规则，进一步限制向中国销售关键芯片制造设备。
美国以安全问题为由阻止中国获取先进芯片及其制造设备，并敦促其盟友效仿。大多数公司都加强了控制，但该行业的许多公司仍在继续与中国做生意。
东京电子股价暴跌 7.5%。精密工具制造商 Disco Corp 下跌 4.5%，生产用于检查计算机芯片缺陷的设备的 Lasertec 下跌 5%。
荷兰芯片设备制造商 ASML Holding NV 在盘前交易中下跌 7.4%，而 Nvidia 下跌 3.3%。
ASML 是世界上唯一一家使用极紫外光刻技术制造先进半导体的机器生产商。2023 年，中国成为 ASML 的第二大市场，占其收入的 29%，因为中国公司在许可要求生效之前购买了设备。
东京日经 225 指数下跌 0.4% 至 41,097.69 点。台湾加权指数下跌 1%，台湾半导体制造公司下跌 2.4%。
唐纳德·特朗普在接受彭博社采访时批评北京宣称拥有自治权的台湾岛，此言令台湾市场感到不安。
据彭博社发布的采访记录显示，特朗普表示：“台湾应该向我们支付国防费用。”“台湾夺走了我们的芯片业务，我的意思是，我们有多愚蠢？”他说。
在货币交易中，美元兑日元从周三的 158.34 日元跌至 156.34 日元。上周，美元兑日元一度接近 162 日元，但周五日元大幅上涨。报道称，财务省可能在周三干预了外汇市场，并于上周介入，购买了近 6 万亿日元（370 亿美元）以支撑日元。
在亚洲其他地区，澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数上涨 0.7%，至 8,057.90 点，早盘创下 8,083.70 点的历史新高。韩国 Kospi 指数下跌 0.8%，至 2,843.29 点。
香港恒生指数上涨 0.1%，至 17,739.41 点，上证综合指数下跌 0.5%，至 2,962.85 点。
交易员们正在等待周四结束的执政党共产党高层政策制定会议的结果。预计在北京举行的闭门会议将支持中国领导人习近平大力投资加强中国在先进技术方面的自给自足的愿景。
周二，标准普尔 500 指数上涨 0.6% 至 5,667.20 点，今年第 38 次创下历史新高。道琼斯工业平均指数上涨 1.9% 至 40,954.48 点，纳斯达克综合指数上涨 0.2% 至 18,509.34 点，今年一些最大赢家的光芒黯淡。
一份报告显示，尽管经济学家预计美国零售商的销售额会下降，但上个月美国零售商的销售额仍保持坚挺。
尽管如此，许多市场参与者认为通胀放缓足以说服美联储尽快开始降息。美联储一直将主要利率维持在二十多年来的最高水平，希望经济放缓到足以完全控制通胀的程度。
在其他交易中，美国基准原油在纽约商品交易所的电子交易中上涨 36 美分，至每桶 81.12 美元。
国际标准布伦特原油上涨 23 美分，至每桶 83.96 美元。
欧元从 1.0897 美元升至 1.0934 美元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/17/chip-suppliers-global-stock-markets</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡车司机工会在社交媒体上攻击共和党大会主席的演讲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/teamsters-sean-obrien-rnc-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/teamsters-sean-obrien-rnc-speech</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡拒绝立即调查 10 月 7 日安全失误的呼吁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/netanyahu-rejects-calls-for-immediate-inquiry-into-7-october-security-failures</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/netanyahu-rejects-calls-for-immediate-inquiry-into-7-october-security-failures</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回亚历克·鲍德温案后，锈蚀盔甲制造商寻求撤销定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/rust-shooting-armorer-conviction-appeal</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:58:22Z一名妇女坐在法庭上Hannah Gutierrez-Reed，Rust 军械师，今年早些时候被判过失杀人罪，在法官驳回对亚历克·鲍德温的同一指控后，她正在寻求撤销对她的定罪。
在周五令人震惊的诉讼程序中，新墨西哥州法官玛丽·马洛·索默裁定，起诉鲍德温的检察官因在片场枪杀摄影师哈琳娜·哈金斯而故意隐瞒了可能对演员有利的证据。古铁雷斯-里德的辩护律师在周二提交的法庭文件中辩称，这些证据与实弹如何出现在电影片场有关，可能为她开脱罪责。
检察官表示，古铁雷斯-里德是被带到片场的实弹来源，但新证据对这一说法提出了质疑。 3 月，一名男子将一盒弹药带入圣达菲县治安官办公室，他说这盒弹药来自电影道具供应商，与 2021 年 10 月杀死摄影师的弹药相匹配。

相关：“拙劣的起诉”：亚历克·鲍德温的审判以好莱坞风格的震撼结局收场

州政府表示，它没有“证据价值”，也没有将证据纳入 Rust 档案，这意味着鲍德温和古铁雷斯-里德的律师无法查阅它。索默以偏见驳回了鲍德温的案件，并永久结束了该案件。
“本法院于 7 月 12 日表示，司法系统的完整性要求法院以偏见驳回鲍德温先生的案件，”辩护律师杰森·鲍尔斯在新的法庭文件中表示。 “古铁雷斯-里德女士的案件怎么会有所不同呢？她已经证实了一系列严重的滥用证据行为。”
这两起案件的特别检察官卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 表示，她将于下周向法庭提交书面回应。
就在古铁雷斯-里德案进展的几天前，针对鲍德温的案件宣告失败，法律观察家称之为“拙劣的起诉”。
这位演员被指控因哈金斯于 2021 年 10 月被杀而过失杀人。《锈迹》剧组当时正在 Bonanza Creek Ranch 排练，这是一部关于距离圣达菲 30 分钟路程，鲍德温手持的枪发射了一发实弹，击中了哈金斯和导演乔尔·索萨。
检察官认为，鲍德温是一个鲁莽傲慢的演员，他多次在片场错误使用枪支，违反了“枪支安全的基本规则”。他的辩护辩称，负责监督片场武器和安全的工作人员辜负了他的期望，他受到了政府的不公平对待。
周五，针对他的案件在几个小时内就被揭穿了，一名证人作证说，莫里西直接参与了将证据与拉斯特案分开的决定，另一名特别检察官在当天中午突然辞职，莫里西出庭作证。莫里西表示，她不知道这些证据不会被纳入 Rust 案件档案，而提供弹药的 Troy Teske 是 Gutierrez-Reed 父亲的朋友。
索默将州政府的行为描述为“故意和蓄意的”。“法院没有办法纠正这个错误，”她在驳回此案之前说道。
Gutierrez-Reed 在 3 月份的审判后正在新墨西哥州监狱服刑，最高刑期为 18 个月，她已经寻求对过失杀人罪的判决提出上诉。
检察官指责 Gutierrez-Reed 在不知情的情况下将实弹带入 Rust 片场，并表示她在枪支安全方面表现出“惊人的不谨慎”。莫里西在审判的最后陈述中说：“她疏忽大意，粗心大意，轻率行事。”
大卫·霍尔斯是这部电影的第一助理导演，负责片场的安全，去年他对疏忽使用致命武器的指控不予抗辩。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/rust-shooting-armorer-conviction-appeal</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登声称他为巴勒斯坦社区做出的贡献“比任何人都多”，这引发强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/biden-israel-gaza-palestine</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:54:01Z两人走在路上，建筑物上方扬起尘土乔·拜登最近声称自己“为巴勒斯坦社区做出的贡献比任何人都多”，此举遭到严厉批评，因为以色列继续对加沙地带进行数月来最猛烈的轰炸。
这些评论是在上周底特律录制并于周一发布的Complex 的 Chris “Speedy” Morman采访中发表的。
在为其政府对加沙冲突的反应辩护时，拜登说：“顺便说一句，我为巴勒斯坦社区做的贡献比任何人都多。我是开放所有资产的人。我就是那个确保埃及人打开边境让货物、药品和食物通过的人。”
据加沙卫生部称，自 10 个月前战争爆发以来，已有超过 38,000 名巴勒斯坦人丧生，其中大多数是平民。 10 月 7 日，哈马斯跨境袭击造成约 1,200 名以色列人死亡。
“抛开美国在加沙战争中的积极同谋行为，你会认为，一个在任期内造成 38,000 名巴勒斯坦人死亡的人会更谦逊一些，”解放中东政策研究所执行主任 Mai El-Sadany 在 X 上写道。。。
“不承诺”运动的领导人 Layla Elabed 也谴责了这一言论。该运动始于密歇根州，旨在向总统施压，要求其呼吁加沙停火，并停止美国向以色列政府提供资金和武器。

相关：拜登告诉 NAACP：“我知道什么是黑人的工作：那就是美国副总统”

“拜登声称他为巴勒斯坦人做了最多的事，就像一个纵火犯将一泼水泼在自己仍在助长的火上，以此来获得功劳，”她在周一的一份声明中说。
美国伊斯兰关系委员会 (Cair) 称该言论“语无伦次”且“令人深感不安”，“完全无视以色列政府在美国支持下对巴勒斯坦人民发动的大规模屠杀、种族清洗和强迫饥饿的种族灭绝运动”。
今年，拜登批准了一项外国援助计划，包括 260 亿美元的对以色列的额外战时援助和人道主义援助。
在声明中，凯尔的国家副主任爱德华·艾哈迈德·米切尔还指责拜登“错误陈述了自己的加沙政策”，称他拒绝向以色列提供“进攻性武器”，包括 2,000 磅重的炸弹。
政府今年暂停了一批威力强大的炸弹的运输。但路透社对武器运输的分析发现，尽管民主党议员和进步团体不断呼吁限制武器供应，但“美国对以色列的军事支持并未大幅下降”。

拜登对冲突的处理方式遭到阿拉伯、穆斯林和巴勒斯坦裔美国人以及年轻人和反战进步人士的持续反对。在密歇根州，阿拉伯裔美国人的支持可能对赢得这个战场州和白宫至关重要。

在采访中，莫曼问拜登：“考虑到你对以色列的支持程度，为什么穆斯林或阿拉伯裔美国人会投票支持你连任？”

“出于同样的原因，该地区的阿拉伯裔美国人支持我，”拜登回答道。“这是维护和平和确保该地区两国解决方案的最佳方式。”

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/biden-israel-gaza-palestine</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年艾美奖：《将军》和《熊》领衔提名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jul/17/emmy-nominations-shogun-the-bear</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:38:05Z真田广之在将军中《将军》 和 《熊》 在今年的艾美奖角逐中遥遥领先，Netflix 的突破之作 《小驯鹿》 也给人留下了深刻的印象。
周三公布的提名中，FX 以日本为背景的史诗剧领衔，获得 25 项提名，包括最佳剧情类电视剧。
该类别还包括《王冠》的最后一季、亚马逊的突破性视频游戏改编剧《全面瓦解》、时代剧《镀金时代》、《晨间秀》第三季、亚马逊广受好评的翻拍剧《史密斯夫妇》、间谍剧《慢马》和 Netflix 的《三体问题》。
FX 还领衔喜剧类别，《熊》以 23 项提名打破了喜剧类单年提名最多的纪录，其中包括最佳喜剧类剧集。
该类别还包括 ABC 的热门情景喜剧《艾博特小学》、《抑制热情》的最后一季、《黑客》第三季、苹果星光熠熠的新剧《棕榈皇家》、期待已久的《保留犬》、FX 的邪典最爱《吸血鬼生活》和《只有大楼谋杀案。
后一部谋杀悬疑剧是当天提名第三多的剧集，共获得 21 项提名，其中明星赛琳娜·戈麦斯首次获得提名，获得喜剧类最佳女主角提名。她将与 Abbott Elementary 的 Quinta Brunson、The Bear 的 Ayo Edebiri、Loot 的 Maya Rudolph、Hacks 的 Jean Smart 和 Palm Royale 的 Kristen Wiig 一起竞争。
她的联合主演史蒂夫·马丁和马丁·肖特领衔喜剧演员类别，并将与 What We Do in the Shadows 的 Matt Berry、Curb Your Enthusiasm 的 Larry David、The Bear 的 Jeremy Allen White 和 Reservation Dogs 的 D’Pharaoh Woon-A-Tai 一起竞争。



理查德·加德 (Richard Gadd) 在《小驯鹿》中。 摄影：Ed Miller/Netflix


Netflix 爆红的《小驯鹿》也获得了 11 项提名，成为该流媒体的意外热门。这部基于事实的剧集讲述了一位喜剧演员与跟踪狂打交道的故事，获得了主演理查德·加德 (Richard Gadd) 和联合主演杰西卡·冈宁 (Jessica Gunning) 的提名。在限量版或选集系列中，它将与《冰血暴》、《化学课》、《雷普利》和《真探：夜之国》竞争，后者获得了令人印象深刻的 19 项提名，其中包括主演朱迪·福斯特。福斯特的联合主演卡莉·雷斯和最近获得奥斯卡提名的莉莉·格拉德斯通也创造了历史，成为第一位获得艾美奖表演奖提名的土著女性。格拉德斯通凭借在真实犯罪剧集《桥下》中的角色获得提名。
在剧情类最佳男主角的奖项中，英国演员伊德瑞斯·艾尔巴、加里·奥德曼和多米尼克·韦斯特将与沃尔特·戈金斯、唐纳德·格洛弗和真田广之对决，而剧情类最佳女主角的奖项则由英国演员伊梅尔达·斯汤顿与詹妮弗·安妮斯顿、凯莉·库恩、玛娅·厄斯金、安娜·泽瓦伊和瑞茜·威瑟斯彭角逐。
近期奥斯卡奖得主小罗伯特·唐尼和达文·乔伊·兰道夫也分别凭借在《同情者》和《大楼里的凶杀案》中的角色获得提名。兰道夫在喜剧客串女演员奖的角逐中将与奥利维亚·科尔曼和杰米·李·柯蒂斯展开竞争。
值得注意的落选作品包括广受好评的超现实主义剧集《诅咒》，该剧由新晋奥斯卡奖得主艾玛·斯通主演，凯特·温斯莱特的 HBO 讽刺剧《政权》和苹果的大制作剧《空中霸主》，该剧仅获得三项技术提名。
符合条件的节目必须在 2023 年 6 月至 2024 年 5 月之间播出。
由于好莱坞双罢工，上届颁奖典礼被推迟，颁奖典礼将于 9 月举行，距上届颁奖典礼仅过去了 8 个月。电视学院主席克里斯·阿布雷戈在一份声明中表示：“尽管今年我们的行业及其员工面临着重大挑战，但仍有大量出色的节目、非凡的表演和具有影响力的故事。”
第 76 届艾美奖颁奖典礼将于 9 月 15 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jul/17/emmy-nominations-shogun-the-bear</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最新民意调查发现，近三分之二的民主党人希望拜登退出 2024 年大选——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/17/trump-vance-biden-democrats-election-politics-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:49:28Z7 月 16 日，乔·拜登总统在内华达州拉斯维加斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/17/trump-vance-biden-democrats-election-politics-live-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局称，流星可能在曼哈顿中城上空爆炸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/meteor-explosion-manhattan</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T15:59:23Z日落时拍摄的蓝色大雕像这是一只鸟？是一架飞机？周二早上，一声巨响和震动让纽约人感到困惑。可能的答案是：一个来自外太空的访客，形状像一颗炽热的流星，在曼哈顿中城上空爆炸。
美国宇航局流星观察站估计，这颗流星——本质上是一块太空碎片——在光天化日下飞过这座城市，并且“首次被发现时的高度为上湾（格林维尔庭院以东）49 英里”。但该组织强调，这一估计是“粗略和不确定的”，因为它是基于目击者的陈述，目前没有可用的相机或卫星数据。
火球是“异常明亮的流星，壮观到可以在很宽的区域看到”，美国宇航局说。日光火球非常罕见。
美国宇航局表示，这颗流星以每小时 34,000 英里的速度“以与垂直方向仅 18 度的陡峭角度下降，经过自由女神像，然后在曼哈顿中城上空 29 英里处解体”。


美国宇航局流星观测站表示：“美国流星协会网站上也有一些报告，这些信息使我们能够非常粗略地确定流星的轨迹。


美国宇航局表示，附近的军事活动也可能是一些居民报告的震动或轰隆声的原因。
据纽约市应急管理部门 (NYCEM) 称，新泽西州南部以及皇后区和布鲁克林区部分地区也报告了异常声音和震动。
NYCEM 公共信息执行董事 Aries Dela Cruz 在 X 上写道：“应急管理部门尚未收到与此事件相关的任何损害或伤害报告。我们将继续监测情况并与合作机构沟通。出于生命安全考虑，请拨打 911，非紧急情况请拨打 311。”
美国流星协会每年都会收到数百份火球报告。
据纽约当地媒体the City报道，美国流星协会火球报告协调员罗伯特·伦斯福德 (Robert Lunsford) 表示，怀疑周二的火球“可能与沙滩球大小相当”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/17/meteor-explosion-manhattan</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，都柏林的寻求庇护者遭到持刀者的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/asylum-seekers-in-dublin-reportedly-attacked-by-people-with-knives</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T15:53:15Z建筑物旁边搭建的帐篷据报道，手持刀具和管子的人袭击了 15 名在都柏林市中心帐篷中避难的寻求庇护者，迫使他们逃离。
袭击发生在大约据当地媒体周三报道，周二晚上 11:30，来自索马里和巴勒斯坦的寻求庇护者在爱尔兰首都的 City Quay 搭建了一个临时营地。
一位不愿透露姓名的当地男子告诉《爱尔兰时报》，难民跑到警察局后，一些帐篷被砍断并扔进了利菲河。“他们惊呆了，受到了精神创伤。一名男子的文件被扔进了河里。”
没有人员受伤的报告。警方表示，他们已对刑事破坏报告作出回应，并正在进行调查。
融合部长 Roderic O’Gorman 表示，任何针对弱势群体的袭击都是“可悲的”，他的官员将努力确保事件中被攻击的任何人都能在周三得到住宿。
本周，在都柏林北部库洛克举行的一次针对可容纳 500 人的住宿地点的抗议活动中，移民和寻求庇护者之间的紧张局势加剧。一些示威者举着“爱尔兰人的生命很重要”的标语牌，在前皇冠涂料工厂外与警察和保安发生冲突。
当一些蒙面煽动者点燃机器并向警察投掷石块、瓶子和烟花时，暴力事件升级。一名保安被担架抬走，几辆警车被损坏。至少有 19 人被指控扰乱公共秩序。
当局于周二在现场周围竖起了大型混凝土块。爱尔兰总理西蒙·哈里斯谴责了暴力行为。“这些行为是犯罪行为，旨在制造恐惧和分裂。我们不应该接受以任何方式将它们合法化，称其为‘抗议’，”他说。
自 2022 年以来，全国各地与安置寻求庇护者有关的房产纵火事件急剧增加，去年 11 月在都柏林爆发了一场骚乱。
上个月，数十名独立和小党派候选人在爱尔兰的地方和欧洲选举中以反移民平台参选。少数人当选。
主流政党的政客表示，极右翼的煽动助长了有毒、危险的环境。周三，新芬党领导人玛丽·卢·麦克唐纳 (Mary Lou McDonald) 向警方投诉，称一名男子在网上威胁她，并称要开枪打死她，她称这是“不可接受的”虐待行为的升级。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/asylum-seekers-in-dublin-reportedly-attacked-by-people-with-knives</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现迷幻蘑菇中的裸盖菇素可对大脑产生长达数周的影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/17/psilocybin-magic-mushrooms-influence-brain-weeks-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T15:00:11Z蘑菇研究人员发现，迷幻蘑菇中的迷幻化合物不仅能让人获得一日游的快感，还能对大脑产生数周的影响。
专家表示，这项研究有助于解释为什么服用裸盖菇素– 药物中的活性成分 – 会导致旅行期间空间、时间和自我感的扭曲，并揭示其在治疗严重抑郁症方面发挥作用的机制。
华盛顿大学圣路易斯医学院的共同作者 Joshua Siegel 博士表示，这项研究还可能为测试新型迷幻药和类似但非致幻药物的公司带来好处。
“它可以帮助确定一种新型药物是否达到了正确的目标，并决定最佳剂量，”他说。

相关：迷幻蘑菇的裸盖菇素与疗法一起使用可缓解严重抑郁症

西格尔和一组同事在《自然》杂志上撰文，报告了他们如何对七名同意以科学的名义服用裸盖菇素的健康参与者进行随机对照试验。
“他们还必须在生命中的某个时刻服用过迷幻药，部分原因是他们服用的剂量很高，相当于 5 克迷幻蘑菇，而且他们在服用时会进入一个巨大的、响亮的、砰砰作响的、幽闭恐怖的磁铁中西格尔说：“裸盖菇素是一种非常罕见的药物。”他还说，团队需要确保参与者能够忍受这种情况。
“所以我们想确保我们知道他们能够忍受这种情况。”
参与者被随机分配 25 毫克剂量的裸盖菇素或 40 毫克哌甲酯（利他林的通用形式），但参与者不知道他们服用了哪种药物。一到两周后，参与者被给予了他们最初没有服用的药物。
参与者在服用每种药物之前、期间、之间和之后都接受了 MRI 扫描，而六到十二个月后，四名参与者回来接受另一剂裸盖菇素和扫描。参与者平均每人接受 18 次 MRI 检查。
结果显示，服用裸盖菇素（而非哌甲酯）与所谓的默认模式网络同步性丧失有关。这是一组相互连接的大脑区域，当思绪飘忽不定且大脑没有执行特定任务时，这些区域就会活跃起来。西格尔说，至关重要的是，这个网络参与创造自我意识，并显示出与空间和时间感知的联系。

互动

“解释是，[这种破坏]是什么“服用裸盖菇素后，这种体验非常不同寻常，”西格尔说。
虽然参与者的脑部扫描在服用裸盖菇素后的第二天基本恢复正常，但西格尔注意到，默认模式网络与前海马体（大脑中对记忆和空间与时间感知至关重要的部分）之间的交流减少在服药后持续了三周。
西格尔说，这一发现可能有助于解释有关人们在服用裸盖菇素后对自己和与环境关系的看法更加灵活的报道。这种可塑性被认为是治疗难治性抑郁症等疾病的基础，因为它使大脑更容易接受治疗。
西格尔补充说，虽然研究过程很艰难，但似乎有很多志愿者参与迷幻药研究。“我们很容易找到参与者，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/17/psilocybin-magic-mushrooms-influence-brain-weeks-study</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克总理称奥尔班的“和平使命”只会帮助普京</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/orban-peace-mission-helps-only-putin-says-czech-prime-minister-petr-fiala</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/orban-peace-mission-helps-only-putin-says-czech-prime-minister-petr-fiala</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>114 年来首次在爱尔兰附近发现北大西洋露脊鲸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/17/north-atlantic-right-whale-seen-off-ireland-for-first-time-in-114-years</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T14:30:02Z在爱尔兰附近发现北大西洋露脊鲸的尾巴。一个多世纪以来，一头极度濒危的北大西洋露脊鲸首次在爱尔兰海岸被发现。
度假者 Adrian Maguire，来自北爱尔兰蒂龙郡的一名男子在捕捞鲭鱼时，瞥见了水面上这头鲸鱼巨大而漆黑的身体。
“我只是惊讶地看着它的大小，”马奎尔说。“我这辈子从来没有经历过这种事。”他描述了他如何让船随波逐流，而他和妻子以及两个朋友在爱尔兰西北海岸多尼戈尔郡的麦克斯温斯湾观察了这头鲸鱼大约一个小时。
“吹气的声音——在现实生活中听到这种声音真是太好了，”马奎尔说。
苏格兰海洋科学协会名誉研究员康纳·瑞安说，这是 114 年来第一次在爱尔兰附近发现北大西洋露脊鲸。
“一开始我很怀疑，因为这太不可思议了，”他说。北大西洋露脊鲸极其稀有——仅剩不到 400 头。这种哺乳动物体长可达 16 米，通常生活在大西洋另一边的北美东海岸。几个世纪前，露脊鲸在欧洲很常见，但由于捕鲸活动，欧洲露脊鲸的数量急剧下降。
Ryan 和同事最初仔细研究了 Maguire 及其同伴拍摄的露脊鲸照片，但不确定其具体种类。但当他们看到视频片段，看到这只鲸鱼身上大而硬的白色斑纹——老茧，或被鲸虱损坏的皮肤——他们就知道他们在看什么了。



爱尔兰海岸附近看到的北大西洋露脊鲸。 摄影：Adrian Maguire


“北大西洋没有其他鲸鱼有这样的斑纹，”Ryan 解释说，他研究过欧洲北大西洋露脊鲸目击记录。他补充说，此类事件极为罕见，并指出该物种于 1990 年代末出现在挪威特罗姆瑟附近，并于 2000 年代初出现在亚速尔群岛附近。
爱尔兰鲸鱼和海豚组织 (IWDG) 的目击官员 Pádraig Whooley 表示，爱尔兰的最新观察结果“非常精彩”。他的组织已联系新英格兰水族馆，该水族馆保存着已知的北大西洋露脊鲸个体目录。他说，水族馆希望通过研究其标记的镜头来确定在多尼戈尔附近观察到的是哪头鲸鱼。“他们正在努力，”Whooley 说。
IWDG 敦促任何遇到鲸鱼的人“请给它空间”。
近年来，数十头北大西洋露脊鲸因船只撞击和与商业捕鱼设备的致命纠缠而丧生。 Ryan 表示，这些鲸鱼的死亡率目前太高，无法恢复，因此它们的数量持续下降。Ryan 表示，虽然他并不认为北大西洋露脊鲸会很快在爱尔兰海域“卷土重来”，但他补充说，尽管如此，这次目击事件仍然是“一线希望”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/17/north-atlantic-right-whale-seen-off-ireland-for-first-time-in-114-years</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>