<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>律师要求哈罗德百货公司必须披露穆罕默德·阿尔·法耶兹受害者签署的所有保密协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/29/harrods-must-reveal-all-ndas-signed-by-mohamed-al-fayeds-victims-say-lawyers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/29/harrods-must-reveal-all-ndas-signed-by-mohamed-al-fayeds-victims-say-lawyers</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过数周的内斗，内阁部长们呼吁乔纳森·阿什沃思在唐宁街 10 号担任职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/29/cabinet-ministers-10-downing-street-jonathan-ashworth-return</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/29/cabinet-ministers-10-downing-street-jonathan-ashworth-return</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默访问布鲁塞尔可能导致英国脱欧协议改革</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/29/starmer-visit-to-brussels-could-lead-to-overhaul-of-brexit-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-09-29T06:00:25Z去年 9 月，基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在联合国大会上与乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 交谈。 本周，英国首相凯尔·斯塔默将与欧盟委员会主席举行会晤，为英国脱欧协议在春季的全面改革铺平道路。有警告称，更紧密的联系对于英国政府寻求增长至关重要。
英国首相将于周三在布鲁塞尔会见欧盟首相乌尔苏拉·冯德莱恩。然而，内政大臣伊维特·库珀仍然强烈反对一项允许年轻人在英国和欧洲之间更自由流动的协议——欧盟外交官认为这项措施是开启春季更严肃谈判的关键。
欧盟驻英国大使佩德罗·塞拉诺最近似乎提出了一项相对狭窄的青年流动计划，该计划将允许欧洲年轻人更容易在英国度过间隔年，反之亦然。斯塔默断然拒绝了一项更全面的协议，这让布鲁塞尔的官员不确定英国对加强欧盟联系的认真程度。
本周的谈判被视为为明年春天举行的欧盟-英国峰会铺平了道路。预计进一步的讨论将持续到秋季，为峰会做准备，尽管消息人士表示，现在讨论结果还为时过早。峰会将在斯塔默和欧盟主要机构负责人冯德莱恩以及即将上任的欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔之间举行。
英国是否会就 30 岁以下人群达成任何形式的协议，将成为对斯塔默对其提议的重新建立关系的认真程度的早期考验。欧盟外交官对英国政府将该提议描述为“人员自由流动”深感恼火，他们指出任何计划都会受到时间和年龄的限制。
“欧盟特别热衷于青年流动，这似乎已成为对诚意的考验，”改变欧洲智库英国负责人阿南德·梅农 (Anand Menon) 表示。“他们好像在说，‘如果英国是认真的，就会在这方面做出一些让步’。我认为他们并不指望得到他们所要求的一切，但一些成员国迫切需要这样做。
“有政治压力要求让年轻人来这里。从我们的角度来看，我们希望开始解锁[英国脱欧协议]周围的一些小事情，这可能会让生活更轻松。”
唐宁街仍然反对就青年流动达成协议。然而，工党内部人士表示，鉴于库珀希望减少移民，她仍然是最大的反对者。 “他们指责伊维特无法做更多的事情，但他们知道，要想从欧盟获得任何东西，就必须进行青年流动，”其中一人说。
没有迹象表明工党会考虑重新加入欧盟关税同盟或单一市场——从经济增长前景来看，这两项措施可能是唯一能改变游戏规则的措施。然而，工党内部也对斯塔默是否愿意冒政治风险，以便在春季开启对英国脱欧协议的重大重新制定感到困惑。
“在工党方面，有一种政治压力，要求他们采取行动，”梅农说。“这几乎是保守党的镜像，因为他们花了很多时间谈论欧盟，比他们愿意在实践中采取行动的时间要多得多。对于工党来说，其成员和选民希望他们与欧盟建立更密切的关系，因此工党必须做足够多的事情来让这些人满意，而实际上又不能违反任何底线。”
一位欧盟高级外交官对冯德莱恩提出的重启欧盟与英国关系的提议表示欢迎，但暗示伦敦也必须积极提出建议。这位外交官说：“在[欧盟部长理事会]的许多问题上，我们非常想念英国。”“更好的关系非常重要，但同样重要的是要记住，是英国退出了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/29/starmer-visit-to-brussels-could-lead-to-overhaul-of-brexit-deal</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时天主教大学对教皇方济各演讲后发表的言论表示“遗憾”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/29/catholic-belgian-university-deplores-comments-by-pope-francis-moments-after-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/29/catholic-belgian-university-deplores-comments-by-pope-francis-moments-after-speech</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在威斯康星州集会上发表反移民言论，并抨击哈里斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/28/trump-wisconsin-immigration-speech</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T23:15:57Z西装革履的男子对着麦克风大喊。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周六在威斯康星州发表讲话，他的反移民言论升级，并对卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 进行了人身攻击
特朗普在小镇 Prairie du Chien 发表的演讲不同寻常地几乎全是关于无证移民的。9 月，一名非法入境的委内瑞拉人因涉嫌性侵一名妇女和殴打其女儿而被拘留。特朗普错误地声称美国移民是暴力罪犯，称他们为“冷酷杀手”、“怪物”和“卑鄙的动物”。
这位共和党总统候选人的两侧是因谋杀和其他暴力犯罪而被捕的非法入境美国的移民的海报，以及写着“结束移民犯罪”和“立即驱逐非法移民”的横幅。
在 11 月 5 日的选举之前，特朗普与民主党候选人兼副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的竞争非常激烈。民意调查显示，南部边境的移民问题是选民最关心的问题之一。
特朗普攻击哈里斯，称她“精神失常”和“智力残疾”。哈里斯周五在 2024 年总统竞选中首次访问了美墨边境。
这位前总统指责哈里斯和乔·拜登允许无证移民进入美国，指责一些移民想要“强奸、掠夺、偷窃、抢劫和杀害美国人民”。
特朗普曾承认：“这是一次黑暗的演讲。”
“没有比通过边境消灭自己国家主权更不忠诚的行为了，不管她说了什么谎话，”他说。
“卡马拉·哈里斯抹去我们的边界的行为永远不会被原谅，她永远不能被允许成为美国总统，威斯康星州，”他补充道。
特朗普讲话中间播放了一段旨在攻击卡马拉·哈里斯的视频。
这是哈里斯关于移民政策的评论汇编。
“她是一场灾难，她永远不会为边境做任何事情，”他在视频结束后说道。“她无能，是个坏人。”
“她是马克思主义者，”他补充道。
JD Vance 在宾夕法尼亚州牛顿的一次演讲中继续攻击哈里斯，效仿前总统，确保继续反移民言论。
“卡马拉·哈里斯的问题在于她没有实质内容，”特朗普的竞选搭档说。“卡马拉·哈里斯的问题在于她没有计划。而卡玛拉·哈里斯的问题在于，她担任副总统三年半了，辜负了这个国家。”
万斯在没有证据的情况下声称哈里斯通过加剧通货膨胀在恶化经济方面发挥了作用，然后将该国的经济困境与移民联系起来，指责哈里斯在边境控制不力的情况下制造了所谓的“入侵”。
万斯声称，移民在美国的存在导致住房成本上升。
根据政府数据，在拜登执政期间，约有 700 万移民因非法跨越美墨边境而被捕，这一创纪录的数字引发了特朗普和共和党同僚对哈里斯和拜登的批评。
周五，哈里斯在边境访问时概述了她修复“我们支离破碎的移民制度”的计划，同时指责特朗普“煽动恐惧和分裂”，指责移民对美国的影响生命。
哈里斯还呼吁加强庇护限制，并誓言将阻止芬太尼进入美国作为“首要任务”。
在结束演讲之前，特朗普把雷切尔·莫林的母亲叫上台，雷切尔·莫林是马里兰州一位 37 岁的母亲，有五个孩子，去年被杀。雷切尔死后，一名萨尔瓦多人被捕。特朗普利用此案支持他对居住在美国的中美洲移民的言论。
研究普遍发现，没有证据表明移民犯罪率高于土生土长的美国人，批评人士称特朗普的言论强化了种族主义的比喻。
特朗普的反对者指责他玩世不恭地利用悲痛的家庭来支持他的论调，即外国出生的移民，通常是西班牙裔，是入侵军队的一部分。
但一些受害者家属对特朗普关注暴力犯罪问题和阿片类药物芬太尼造成的青少年死亡人数表示欢迎，其中大部分药物通过南部边境进入美国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/28/trump-wisconsin-immigration-speech</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民船在加那利群岛附近沉没，造成 9 人死亡，48 人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/nine-dead-and-48-missing-after-migrant-boat-sinks-off-canary-islands</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T19:50:28Z一艘搜救船在西班牙耶罗岛附近搜寻移民，此前他们的船在海岸附近沉没 一艘载有移民的船在西班牙加那利群岛附近倾覆，已确认 9 人溺水身亡，至少 48 人失踪救援部门周六表示，这起事故发生在非洲西海岸，是最近发生的一系列海难之一。
海上救援队在一份声明中表示，午夜过后不久，他们在大西洋群岛之一的耶罗岛附近接到了求救电话。他们成功救出了船上 84 人中的 27 人。
加那利群岛省长安塞尔莫·佩斯塔纳 (Anselmo Pestana) 表示，幸存者告诉救援人员，这艘船是从毛里塔尼亚的努阿迪布出发的，距离这里约 500 英里（约 800 公里）。
他们还表示，船上可能有多达 90 人。他补充说，获救者中有四人是未成年人。
佩斯塔纳在耶罗岛的拉埃斯塔卡港发表讲话。
他告诉记者，行动中最关键的部分是救援船接近遇险船只时，因为遇险船只上的人员保持冷静至关重要。
他补充说，他们必须遵循救援人员的指示，确保船只保持平衡，不会倾覆。
他说，移民已经两天没有食物和水，这可能是导致恐慌和船只倾覆的原因。
他补充说，有五艘船、三架直升机和一架飞机参与了搜救行动。
9月初，39名移民在塞内加尔附近沉没，当时他们正试图通过类似的方式前往加那利群岛，移民希望从那里到达大陆欧洲。
近年来，成千上万的移民在乘坐拥挤不堪、破旧的船只前往欧洲途中丧生。
加那利群岛地区主席 Fernando Clavijo 在 X 上写道，最近的悲剧“再次凸显了大西洋航线的危险性”。
“我们需要西班牙和欧盟在结构性人道主义悲剧面前采取果断行动”，因为生命就在“距离欧洲南部边境几米远的地方”丧生，他补充道。
8 月底，西班牙首相佩德罗·桑切斯访问了毛里塔尼亚和冈比亚，签署了合作协议，以打击人口走私者，同时扩大合法移民途径。
截至 8 月 15 日，自今年年初以来，已有 22,304 名移民抵达加那利群岛，高于去年同期的 9,864 名年。
2023 年，近 40,000 名移民进入加那利群岛，这一纪录有望在今年被打破，因为从 9 月开始，航行条件更加便利，往往会导致越境尝试人数激增。
大西洋航线尤其危险，许多拥挤且装备简陋的船只无法应对强大的洋流。有些船只从距离加那利群岛 620 英里（1,000 公里）的非洲海滩出发。
联合国机构国际移民组织估计，自 2014 年以来，已有 4,857 人在这条航线上死亡。
许多援助组织表示，这个数字被大大低估了。西班牙一家帮助移民的非政府组织 Caminando Fronteras 表示，有 18,680 人在试图抵达欧洲时丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/nine-dead-and-48-missing-after-migrant-boat-sinks-off-canary-islands</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将在威斯康星州讨论移民问题，而沃尔兹将观看密歇根州的足球比赛 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/28/us-election-blog-trump-harris-walz</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T19:50:38Z唐纳德·特朗普周五出席密歇根州沃伦的一场市政厅活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/28/us-election-blog-trump-harris-walz</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯高级外交官在联合国演讲中警告西方不要打击“核能”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/russia-un-general-assembly</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T18:57:33Z联合国讲台上的一位老人。俄罗斯最高外交官周六警告不要“试图与核大国战斗以取得胜利”，并在联合国大会上发表讲话，谴责俄罗斯认为的西方在乌克兰的阴谋以及其他地方——包括联合国内部。
俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宣布该国核战略发生转变三天后，他的外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方利用乌克兰——俄罗斯于 2022 年 2 月入侵——作为试图“在战略上击败”莫斯科的工具，并“让欧洲做好准备，让它也陷入这场自杀式的冒险”。
“我不会在这里谈论试图与核大国——俄罗斯——战斗以取得胜利的想法是多么愚蠢和危险，”他说。
自乌克兰战争开始以来，核威胁和对抗的幽灵就一直笼罩着乌克兰。入侵前不久，普京提醒世界，他的国家是“最强大的核国家之一”，不久之后他就让其核力量处于高度戒备状态。此后，他的核言论时而加强，时而减弱。
周三，普京表示，如果受到任何有核国家支持的国家的攻击，俄罗斯将视其为联合攻击。

相关：以色列导弹瞄准贝鲁特，内塔尼亚胡无视联合国停火呼吁

他没有具体说明这是否会带来核回应，但他强调，俄罗斯可能会使用核武器来回应构成“对我们的主权构成严重威胁”的常规攻击。
美国和欧盟称他的言论“不负责任”。
乌克兰寻求美国和其他西方国家的许可，使用远程武器打击俄罗斯，这一新姿态被视为向美国和其他西方国家发出的信息。拜登政府本周宣布向乌克兰额外提供 27 亿美元的军事援助，但其中不包括泽连斯基寻求的那种远程武器，也不包括使用此类武器深入俄罗斯的许可。
美国没有立即回应拉夫罗夫的讲话，美国一名初级外交官在议会席位上做笔记。
战斗持续了两年半多，俄罗斯在乌克兰东部取得了缓慢但持续的进展。乌克兰曾多次用导弹和无人机袭击俄罗斯领土，上个月，乌克兰军队大胆入侵边境地区，令莫斯科难堪。
乌克兰总统泽连斯基推行了他所谓的结束战争的和平方案。条款包括将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰、确保追究战争罪责、释放战俘和被驱逐者等。
拉夫罗夫将泽连斯基的方案斥为“注定失败的最后通牒”。
与此同时，巴西和中国一直在制定一项和平计划，其中包括与乌克兰和俄罗斯举行和平会议，而不是扩大战场或以其他方式升级战斗。中国和巴西的外交官在大会期间一直在宣传该计划，并吸引了十几个其他国家（主要是非洲或拉丁美洲）加入乌克兰“和平之友”组织。
拉夫罗夫在周六的新闻发布会上表示，俄罗斯已准备好向该组织提供援助和建议，并补充说：“重要的是，他们的建议要以现实为基础，而不能仅仅来自一些抽象的对话。”
他说，解决冲突的关键在于解决其“根源”——莫斯科认为，基辅政府多年来镇压乌克兰东部的俄语使用者，以及北约在东欧的扩张，俄罗斯认为这对其安全构成了威胁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/russia-un-general-assembly</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名“停止石油”活动人士因向梵高画作泼汤而受到指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/28/three-just-stop-oil-activists-charged-after-soup-thrown-at-van-gogh-paintings</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T17:47:48Z“Just Stop Oil”活动人士向两幅文森特·梵高 (Vincent van Gogh) 画作泼汤后，三名抗议者被指控犯有刑事破坏罪，并将出庭受审。星期五。
Just Stop Oil 活动人士将汤倒在伦敦国家美术馆的两幅画上，就在几个小时前，该组织的其他成员因损坏艺术家的向日葵画作的金色画框而被判入狱。
伦敦警察厅表示，西约克郡布拉德福德 61 岁的斯蒂芬·辛普森、康沃尔郡彭林 24 岁的菲利帕·格林和西约克郡布拉德福德 77 岁的玛丽·萨默维尔都将于周一在威斯敏斯特地方法院出庭。
Just Stop Oil 在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中说：“突发：2 梵高菲比和安娜被判刑数小时后，画作被泼汤。
“3 名 Just Stop Oil 的支持者将汤泼在国家美术馆“诗人与情人”展览中的两幅梵高画作上”。
国家美术馆周五在一份声明中表示，三名抗议者已被逮捕，事件中画作未受损坏。
一份声明称：“今天下午 2:30 刚过，三人进入国家美术馆梵高：诗人与情人展览的 6 号房间。
“他们似乎将一种类似汤的物质泼在两幅作品上——《向日葵》（1888 年，伦敦国家美术馆）和《向日葵》（1889 年，费城艺术博物馆）。警方接到报警，三人被捕。
“这些画作已从展览中移除并由保护者检查，没有损坏。我们的目标是尽快重新开放展览。”
抗议活动发生前一小时，23 岁的菲比·普卢默 (Phoebe Plummer) 因对 1888 年的《向日葵》画框造成约 10,000 英镑的损坏而被判处两年监禁。她的同案被告、22 岁的安娜·霍兰德 (Anna Holland) 因同一罪行被判处 20 个月监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/28/three-just-stop-oil-activists-charged-after-soup-thrown-at-van-gogh-paintings</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔洪水和山体滑坡造成至少 66 人死亡，69 人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/at-least-66-killed-and-69-missing-as-flooding-and-landslides-hit-nepal</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T17:23:23Z一名男子陷入深水据官员周六称，持续降雨引发的洪水和山体滑坡已导致尼泊尔至少 66 人死亡，另有 69 人失踪。
自周五以来，雨水不断降雨从夜间开始，预计会持续整个周末。
内政部发言人 Rishiram Tiwari 告诉记者，全国共有 66 人死亡，其中 34 人在首都加德满都。
他补充说，喜马拉雅山国家共有 60 人受伤，3,010 人获救。
他说，包括军队在内的全国所有安全部队都已被命令协助救援工作。
降雨引发的山体滑坡导致多条道路被堵塞。Tiwari 说，包括连接加德满都和全国其他地区的主要 Prithvi 高速公路在内的三条高速公路被山体滑坡堵塞，重型设备正试图打通道路。
政府已在全国范围内发布洪水警报，警告大雨将至。
禁止公共汽车夜间在高速公路上行驶，并劝阻汽车通行。安全部队被命令进入高度戒备状态。
内政部长 Ramesh Lekhak 告诉记者，官员们仍在收集有关洪水影响的信息。
Lekhak 说：“政府目前的首要任务是拯救人民并帮助受灾者。”
加德满都部分地区被洪水淹没，许多房屋被淹，居民被迫搬到顶层。该市南部的一大片地区大部分被淹，一架军用直升机被用来接走无法离开房屋的四名居民。
加德满都大部分地区在一段时间内停电和断网。
带来强降雨的季风季节始于 6 月，通常在 9 月中旬结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/at-least-66-killed-and-69-missing-as-flooding-and-landslides-hit-nepal</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴约翰在墨西哥减弱，至少 22 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/mexico-hurricane-john</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T17:41:41Z汽车被泥土堆压住。周六，墨西哥西南部的居民从被飓风约翰残余淹没的房屋中撤离，这场飓风在太平洋海岸线肆虐了一周，带来了致命的洪水和山体滑坡导致 22 人死亡。
据当地媒体报道，受灾最严重、墨西哥最贫穷的州之一格雷罗州有 18 人丧生，其中许多人死于泥石流摧毁房屋。在南部，当地媒体报道瓦哈卡州有三人死亡，北部米却肯州一名小男孩在河中丧生。
周一，“约翰”迅速增强为一场强飓风，然后席卷了格雷罗州。它消散后在近海重新形成，并在本周余下的时间里掠过北部海岸线，带来暴雨和洪水。
约翰于周五开始消散，不再被视为活跃风暴。
格雷罗州州长伊芙琳·萨尔加多在 X 上分享了主要度假城市阿卡普尔科的紧急救援人员使用船只、水上摩托艇和直升机进行救援行动以及居民涉水穿越齐腰深的洪水道路的照片。



阿卡普尔科一条被洪水淹没的大道。 摄影：David Guzman/EPA


萨尔加多表示，周六早上机场的交通已经恢复。
带着小孩的居民乘坐小艇和冲浪板从被洪水淹没的社区撤离，他们向当局寻求支持，因为这座城市仍在从 2023 年毁灭性的风暴中恢复过来，不到一年的时间里又面临了第二场灾难。
去年 10 月，飓风奥蒂斯袭击了阿卡普尔科是一场 5 级风暴，在沿海地区迅速加剧，造成 50 多人死亡，损失数十亿美元。但约翰的降雨量几乎是奥的斯降雨量的三倍。



海军人员将从被洪水淹没的房屋中救出的人员运送到阿卡普尔科的避难所。 照片：Francisco Robles/AFP/Getty Images


“水流了很多，”居民 Jazmin Barrera 告诉 UnoTV。“从周一开始我们就没见过太阳。我认为这次的灾难更加严重。”
周六晚些时候，格雷罗州和瓦哈卡州部分地区预计将出现强降雨和雷暴，但阿卡普尔科当局表示，洪水已开始消退。
“已经搭建了避难所和厨房，并正在分发食物，”总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在 X 电视台表示。“幸运的是，洪水正在消退，对受害者的援助将继续。”
气象学家表示，海洋温度升高为飓风提供了更多燃料，使它们能够更快地变得更强，让沿海社区没有时间应对它们的袭击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/mexico-hurricane-john</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国极右翼政客被指控在白俄罗斯利用政治犯作为廉价劳动力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/german-far-right-politician-accused-of-using-political-prisoners-as-cheap-labour-in-belarus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/german-far-right-politician-accused-of-using-political-prisoners-as-cheap-labour-in-belarus</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海伦飓风袭击美国东南部，数十人死亡，数百万人断电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/28/hurricane-helene-devastation-us-south-east</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/28/hurricane-helene-devastation-us-south-east</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：尽管泽连斯基反对，中国和巴西仍推动联合国和平计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/ukraine-war-briefing-china-and-brazil-push-peace-plan-at-un-despite-zelenskyy-opposition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/ukraine-war-briefing-china-and-brazil-push-peace-plan-at-un-despite-zelenskyy-opposition</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非城镇发生两起大规模枪击事件 17 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/south-africa-eastern-cape-mass-shootings</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T13:40:40Z两辆警车停在一条土路上一所小房子外的犯罪现场警戒线前警方称，在南非一个乡村小镇发生的两起大规模枪击事件中，共有 17 人丧生，其中包括 15 名女性。
国家警察发言人布里格·阿特伦达·马特（Brig Athlenda Mathe）在周六的一份声明中表示，警方正在搜捕嫌疑人。她补充说，还有一人情况危急，正在医院接受治疗。
枪击事件于周五晚上发生在东开普省的卢斯基西基。警方发布的视频片段显示，枪击事件发生在该镇郊区一组农村房屋中的两所房屋中。
警方称，一所房屋中有 12 名妇女和一名男子被杀，另一所房屋中有 3 名妇女和一名男子被杀。
“警方已展开搜捕行动，以逮捕这些令人发指的杀戮事件背后的凶手，”马特说。警方没有透露任何可能的作案动机。
南非是世界上谋杀率最高的国家之一，近年来大规模枪击事件越来越普遍，有时甚至针对家中的人。
去年 4 月，同一家庭的 10 名成员（其中 7 名女性和 1 名 13 岁男孩）在邻近的夸祖鲁-纳塔尔省的家中被枪杀。
南非的谋杀率约为每 10 万人中有 45 人，而美国约为每 10 万人中有 6.4 人。大多数欧洲国家的凶杀率约为每 10 万人中有 1 人。南非人口约为 6200 万，自 2023 年 3 月 1 日起的 12 个月内，该国共发生 27,000 多起凶杀案，每天超过 70 起。
南非的枪支法相当严格，但当局经常表示，大量非法、未注册枪支流通是一个严重的问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/28/south-africa-eastern-cape-mass-shootings</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>