<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 21:13:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>毛里求斯拒绝就迭戈加西亚岛租赁问题达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/mauritius-holds-out-on-chagos-islands-deal-over-diego-garcia-lease</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T16:59:40Z迭戈加西亚基地毛里求斯拒绝与英国达成协议，以夺取对查戈斯群岛的控制权，部长们只剩下不到一个月的时间来挽救该协议。
上个月就职的毛里求斯政府已明确表示对上一届政府谈判达成的条款感到不满。上周末，副首相指责英国政府“对赔偿问题吹毛求疵”。
美国和英国的高级官员现在正争先恐后地挽救该协议，并在唐纳德·特朗普于 1 月 20 日上任之前批准该协议，特朗普的盟友一直对计划中的移交持强烈批评态度。
美国国务卿安东尼·布林肯周一在电话中敦促毛里求斯总理纳文·拉姆古兰敲定条约。
拉姆古兰在与布林肯通话后在毛里求斯议员会议上表示：“我让他明白，我们不同意前毛里求斯总理 10 月 3 日达成的协议中的某些内容，并告诉他，我们已经达成了一项协议，以取代我们之前达成的协议。反建议将转交给他。”
经过数十年的谈判，英国同意在 10 月将这些岛屿的主权割让给毛里求斯政府，条件是英美军事基地可以继续在最大的岛屿迭戈加西亚岛上运作。
自上任以来，拉姆古兰一直寻求重启谈判，据报道，他要求英国为其 99 年的迭戈加西亚租赁支付更多费用。
毛里求斯副总理保罗·贝伦格周日在其选区的一次会议上表示，问题归结为钱。 “如果我们是真正的爱国者，有些事情是我们不能接受的，”贝伦格说。
“他们对给予毛里求斯的赔偿吹毛求疵，因为他们60年来一直非法使用我们的查戈斯群岛和迭戈加西亚岛。我们将继续谈判。”
英国国家安全顾问乔纳森·鲍威尔最近几周前往路易港和华盛顿特区，努力在特朗普就职典礼前签署协议。
毛里求斯在20世纪60年代重新获得独立后，英国一直控制着查戈斯群岛。在此过程中，英国驱逐了数千名查戈斯人，此后，这些查戈斯人向英国法院提起了一系列法律诉讼，要求获得赔偿。
自 1970 年代以来，迭戈加西亚一直是美英联合军事基地的所在地，该基地作为远程轰炸机和舰船的枢纽，发挥了关键的战略作用，尤其是在阿富汗和伊拉克战争期间。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/mauritius-holds-out-on-chagos-islands-deal-over-diego-garcia-lease</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·巴尔多尼奖因布莱克·莱弗利被指控性骚扰而被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/justin-baldoni-award-rescinded-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T15:16:39Z一名男子身穿黑色西装，身着黑色纽扣衬衫，在麦克风和讲台后面讲话最近授予演员兼导演贾斯汀·巴尔多尼（Justin Baldoni）的奖项被撤销，该奖项旨在表彰他“为妇女和女孩发声的勇气和同情心” 在演员布莱克·莱弗利提出投诉后，指控他性骚扰并协同努力损害她的声誉。
12 月 9 日，国际非营利组织 Vital Voices Global Partnership 向 Baldoni 颁发了团结之声奖，该组织致力于增强妇女权能。
该组织在 12 月 23 日的一份声明中表示，Lively 的文件中详述的 Baldoni 所谓的“令人憎恶的行为”是“违背 Vital Voices 的价值观和精神的奖”。
12 月 21 日，莱弗利对曾执导电影《It Ends With Us》的导演兼联合主演巴尔多尼提起了诉讼。该诉讼指控巴尔多尼对莱弗利进行性骚扰，然后协调行动，通过“社会操纵”活动损害她的声誉。
巴尔多尼主演并执导过多部电影和电视节目，最著名的是 CW 的《Jane The Virgin》，他还是 Wayfarer Studios 的共同所有人，这家电影公司制作了今年早些时候上映的浪漫剧情片《It Ends With Us》。
根据诉讼，巴尔多尼和 Wayfarer 首席执行官 Jamey Heath 在电影制作期间与莱弗利和其他演员有“不当行为”。投诉称，工作条件非常恶劣，1 月 4 日，莱弗利和她的丈夫瑞安·雷诺兹与巴尔多尼、希思和其他制片人会面，讨论了一份要求清单，以“解决恶劣的工作环境”，这几乎使电影的制作脱轨。
这份清单包括要求巴尔多尼和希思立即停止与莱弗利和片场其他女性进行未经同意的不当和私人的性谈话。它还包括为电影拍摄性爱和亲密场景的要求。各方同意执行并遵循会议期间讨论的内容。

相关：布莱克·莱弗利在针对联合主演贾斯汀·巴尔多尼的诉讼中得到广泛支持

然而，据报道，在电影上映之前，巴尔多尼和希思聘请了一位危机公关专家对莱弗利发起攻势。根据投诉中包含的信息，他们协同行动，通过在社交媒体上散布关于莱弗利的负面报道来损害莱弗利的声誉。据报道，公关努力取得了成功。 《纽约时报》写道：“她被贴上了‘音盲’、‘难以共事’、‘霸凌’的标签。”

巴尔多尼的律师在给《纽约时报》的一份声明中表示，莱弗利的指控“完全是虚假的、离谱的、故意淫秽的，意图公开伤害并在媒体上重提旧事”。

在运动高峰期，巴尔多尼曾将自己定位为 #MeToo 的盟友，并出版了一本书，他说这本书挑战了传统男性气质的观念。

在最近莱弗利投诉的消息传出后，巴尔多尼的经纪公司 WME 停止了对他的代理。这部电影改编自《It Ends With Us》一书，其作者也公开表示支持莱弗利，他在 Instagram 上写道：“布莱克拒绝坐下来‘被埋葬’的能力简直令人鼓舞。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/justin-baldoni-award-rescinded-blake-lively</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康姆斯被指控强迫前助理在“狂野之王之夜”派对后打扫卫生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/sean-diddy-combs-assistant-claim</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T15:03:10Z戴墨镜的男子被拘留的说唱大亨Sean “Diddy” Combs已经面临 30 多起民事诉讼以及联邦敲诈勒索阴谋指控，现在又被指控来自一位前“私人走狗”，他声称在科姆的“狂野之王之夜”派对结束后，他被迫收拾残局。
菲利普·派恩斯的律师周一在洛杉矶提起的诉讼中声称，在 2019 年 12 月至 2021 年 12 月期间，科姆斯迫使派恩斯与一名女性发生性关系，并组织了派对，让他参与性行为、吸毒和酗酒。
派恩斯说，他被授予高级行政助理的头衔，据称被要求为科姆斯所谓的“狂野之王之夜”做准备，根据《综艺》获得的索赔。
他还声称，科姆斯故意暴露了一位名人嘉宾在他的 51 岁生日聚会上感染了 Covid-19，并详细描述了一起令人不安的事件，即康布斯强迫他与一名女嘉宾发生性关系。还有指控称，他目睹了科姆斯在迈阿密暴力踢客人。
他声称，派恩斯的职责包括安排将毒品、酒精和性相关用具带进来，并在派对结束后进行清理，包括清除房间中的毒品证据和身体污渍，删除科姆斯设备上的任何有损隐私的视频，并确保没有人谈论当晚的事情。
派恩斯声称，他曾多次被要求为科姆斯的派对布置房间，提供“红灯、冰桶、酒精、大麻卷烟、男性性欲蜂蜜包、婴儿油、滑翔机、毛巾、非法药物和强力性爱机器”。
派恩斯还声称，科姆斯会测试他的忠诚度，包括要求他回到工作岗位找电视遥控器，并分配他的派对清理任务以避免额外的酒店清洁费。
科姆斯于9 月，科姆斯因敲诈勒索和性交易罪名被拘留，目前被关押在纽约布鲁克林大都会拘留中心，此前他曾三次被拒绝保释。
在 11 月最近的一次保释听证会上，审判法官阿伦·苏布拉马尼安引用证据表明，科姆斯有“严重”篡改证人的风险，并证明他在被监禁期间试图隐瞒与第三方的禁止通信，以此作为拒绝保释的理由。
“有确凿的证据表明科姆斯有暴力倾向，”苏布拉马尼安在一份长达五页的命令中写道。本月早些时候，科姆斯的律师撤回了他们客户的保释上诉。
在向《综艺》杂志发表的最新民事诉讼声明中，科姆斯的代表表示：“无论提起多少诉讼，都无法改变科姆斯先生从未对任何人进行性侵犯或性交易的事实——无论男女，成年人还是未成年人。我们生活在一个任何人都可以以任何理由提起诉讼的世界。幸运的是，有一个公平公正的司法程序来寻找真相，而康布斯先生相信他将在法庭上获胜。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/24/sean-diddy-combs-assistant-claim</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国航空因技术故障取消所有美国航班停飞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/american-airlines-lifts-ground-stop-us-flights</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T14:25:08Z一架白色、红色和蓝色的飞机美国航空监管机构网站上的一则通知显示，由于未指明的技术问题，美国航空于周二解除了其在美国境内所有航班一小时的地面停飞。
美国航空的航班到达和从辛辛那提/北肯塔基国际机场起飞的航班周二上午出现短暂延误，但目前尚不清楚延误是否与该技术问题或其他原因有关。
在繁忙的圣诞节旅行之前，地面停飞已威胁到数千人的假期计划。
“技术问题影响了今天早上的美国航班。我们的团队正在努力尽快解决该问题，我们为给乘客带来的不便表示歉意，”该公司在停飞后发表声明称。
美国航空每天运营数千个航班，飞往 60 多个国家的 350 多个目的地。
该航空公司股价收复失地，盘前小幅下跌。
美国联邦航空管理局在一份声明中向路透社提及该航空公司，重申该航空公司已报告了技术问题。
美国航空正在回应 X 上众多用户的评论，以及在 Bluesky 和 ​​Facebook 上的评论。
“嘿，@AmericanAir，告诉我们是否应该回家。请不要让我们在机场等上几个小时，”一位用户写道。
几个月前，航空公司受到与微软 Azure 云平台相关的全球技术中断和网络安全公司 CrowdStrike 的软件问题的影响。
两年前，西南航空在假期期间系统崩溃，导致 16,900 个航班取消，200 万乘客滞留。该公司最终被罚款 1.4 亿美元，这是有史以来因旅行中断而受到的最大民事处罚。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/american-airlines-lifts-ground-stop-us-flights</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前国家安全顾问称特朗普第二任期内发生重大国际危机的可能性“大大增加”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/donald-trump-john-bolton-crisis-likely</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/donald-trump-john-bolton-crisis-likely</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院道德委员会 Matt Gaetz 报告的主要发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/key-findings-house-ethics-committee-matt-gaetz</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T14:08:03Z一名身着西装打着领带的男子从一座白色建筑中走出来众议院道德委员会关于马特·盖茨的报告，马特·盖茨是前佛罗里达州共和党众议员，曾是特朗普撤回提名前的司法部长首选人选。该报告发现，有“大量证据”支持指控，包括他经常花钱请人做爱，违反了佛罗里达州的法定强奸法。
盖茨否认了所有指控。
以下是该报告的主要发现：
从 2017 年到 2020 年，盖茨“经常向与他发生性关系的女性付钱”
委员会发现， 2017 年和 2020 年，盖茨向女性支付了数万美元，“可能与性行为和/或吸毒有关”。委员会表示，他通过 PayPal、Venmo 和 CashApp 等在线服务以及现金或支票向这些女性付款。
p14-16
委员会发现盖茨可能“违反了佛罗里达州的法定强奸法”
一名女性告诉小组，她在 2017 年的一次聚会上与盖茨发生了性关系，当时她 17 岁，她收到了 400 美元的现金付款，她知道这是性交易的报酬。
她作证说，她当时没有告诉盖茨她未满 18 岁，他也没有问她的年龄。委员会表示，盖茨在 2017 年他们发生性关系的聚会后一个多月才得知她是未成年人。据报道，在她年满 18 岁后不到六个月，他又与她发生了“商业性行为”。
报告得出结论，由于盖茨当时 35 岁，这次遭遇可能违反了佛罗里达州关于法定强奸的法律。
据报道，盖茨在向小组提交的书面文件中否认他与 18 岁以下的任何人发生过性关系，但没有提及与“受害者 A”有关的具体指控。
报告第 23 页
委员会没有发现盖茨从事性交易的证据
虽然盖茨“确实导致女性跨州被运送以进行商业性行为”，但根据报告，“委员会没有发现足够的证据来断定盖茨代表违反了联邦性交易法规”，因为这些人不是未成年人，性行为不是通过暴力、欺诈或胁迫。
p30
盖茨“使用或持有”非法药物
委员会发现“大量证据”表明盖茨使用大麻、可卡因和摇头丸。委员会采访过的女性表示，她们看到盖茨吸食可卡因或“知道他经常服用摇头丸”。
p32
盖茨违反了众议院的礼物规则
盖茨“在 2018 年 9 月前往巴哈马旅行时收受了非法礼物”，在那里他接受了私人飞机旅行以及其他旅行费用。
p33
盖茨“向与他有私人关系的人提供特殊权利和恩惠”
报告称，有大量证据表明盖茨“利用职权”帮助与他有性关系的一名女性获得加急护照。
p34
盖茨“明知故犯地试图阻碍和阻挠委员会的调查’
报告称，当委员会传唤盖茨作证时，他未能遵守。
“盖茨指出了可以‘洗脱’他罪名的证据，但却未能提供任何此类材料，”委员会表示。盖茨“不断试图转移、阻止或误导委员会，以防止他的行为被曝光”。
p34 + p2
盖茨“以有损众议院声誉的方式行事”
报告称，虽然盖茨妨碍调查并不构成刑事违法行为，但与所有国会议员“以有损众议院声誉的方式行事”的要求不一致。
p36]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/24/key-findings-house-ethics-committee-matt-gaetz</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尤文图斯斯塔比亚球迷以法西斯式敬礼庆祝墨索里尼曾孙进球</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/24/juve-stabia-cesena-romano-floriani-mussolini-investigation-fascist-salutes</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T12:29:21Z尤文图斯斯塔比亚队的罗马诺·弗洛里亚尼·墨索里尼庆祝在对阵切塞纳的比赛中攻入唯一一球。意大利足协已对乙级联赛尤文图斯斯塔比亚队的支持者展开调查，似乎在用法西斯敬礼庆祝贝尼托·墨索里尼曾孙进球。
在球队主场战胜切塞纳期间拍摄的镜头显示了 21 岁的罗马诺·弗洛里亚尼·墨索里尼打进唯一一球后的瞬间。当播音员七次喊出“罗马诺”时，数十名球迷似乎每次都以法西斯敬礼和热情的“墨索里尼”呼喊来回应。

相关：“他们为什么要毁掉这个？”：德国 Fanprojekte 之战

足球联合会 (FIGC) 表示正在调查此事。 “意大利足协联邦检察官办公室将就此事提交一份报告……提交给意乙联赛的体育法官进行裁决，”该机构表示。
今年，意大利最高法院裁定，行法西斯敬礼并不构成犯罪，除非它危及公共秩序或有可能复活被取缔的法西斯政党。这项裁决是由米兰发生的一起事件引发的，几天前，在罗马举行的年度集会上，数百名男子行法西斯礼的视频曝光。

尤文图斯斯塔比亚在其网站上发表的一份声明中否认了球迷的举动与法西斯主义有任何联系：“117 年来，俱乐部一直在庆祝球队的进球，”声明中说。“当进球球员的名字被宣布时，我们会举起双臂向天空致敬，这是我们心中的球队，也是这座城市的象征。这个进球再次证明了这一点。”
弗洛里亚尼·墨索里尼本赛季从拉齐奥租借而来，代表尤文图斯斯塔比亚踢了每场联赛，他于 2021 年加入了 19 岁以下球队。
拉齐奥的签约被一些人视为助长了俱乐部的极右翼刻板印象，该俱乐部长期以来因种族歧视口号和赞扬法西斯主义的指控而备受困扰。2021 年，俱乐部暂停其猎鹰人 Juan Bernabé 的职务，后者负责在开球前放飞俱乐部的鹰吉祥物，此前有人拍到他在体育场为贝尼托·墨索里尼欢呼。
弗洛里亚尼·墨索里尼呼吁人们根据他的表现来评判他。 “我的曾祖父贝尼托对意大利来说是一个非常重要的人物，但现在已经是 2024 年了，世界已经发生了变化，”他今年告诉《米兰体育报》。
他的母亲亚历山德拉曾是意大利和欧洲议员，也是贝尼托·墨索里尼的孙女，墨索里尼的法西斯政权于 1922 年 10 月夺取政权，统治意大利直到 1943 年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/24/juve-stabia-cesena-romano-floriani-mussolini-investigation-fascist-salutes</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们需要做好准备”：中国适应极端洪涝灾害时代</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/we-need-to-be-prepared-china-adapts-to-era-of-extreme-flooding</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/we-need-to-be-prepared-china-adapts-to-era-of-extreme-flooding</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比亚迪巴西建筑工地因“奴隶般”的工作条件被关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/24/byd-car-factory-construction-site-brazil-shut-chinese-nationals</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T11:30:25Z比亚迪标志巴西当局已叫停中国电动汽车公司比亚迪的工厂建设，原因是他们发现 160 多名中国公民生活在“奴隶般”的条件下。
这些工人，位于巴西东北部巴伊亚州一处建筑工地的工人被发现工作时间过长——有时连续工作七天——并且住在“恶劣”的住宿环境中。
据称，一家名为锦江建筑巴西的承包商雇用的工人未经许可不得离开，超过 100 人的护照被扣留。这些工人在中国受雇，然后被带到巴西。

相关：英国汽车业称赞普锐斯式混合动力车将在 2030 年后继续销售

他们帮助建造的工厂将成为比亚迪在亚洲以外的第一家电动汽车工厂，预计将于 2025 年 3 月开业并开始运营。
来自公共劳工当局检察官办公室自 11 月以来一直在调查该工地。当地劳工检察官办公室在周一的新闻发布会上表示：“我们发现……这 163 名工人的工作条件类似于奴隶制。”

“工作环境没有达到最低安全条件，”当局补充道。

在巴西，类似奴隶制的条件包括强迫劳动，以及有辱人格的工作条件、债务奴役——当一个人被迫工作以偿还债务而不是获得新工资时——以及对工人健康构成风险的长时间工作以及任何违反人类尊严的工作。




比亚迪巴西工厂部分工人的生活条件。 图片：巴西公共劳工部


调查发现，工人们被迫睡在没有床垫的床上，600 多名工人共用 8 个便携式厕所，这些厕所状况“非常糟糕”，缺少卫生纸和水。
厨房空间不足也意味着食物被存放在浴室附近，卫生条件也不好，准备好的饭菜被敞开放在地板上，暴露在灰尘中，没有冷藏。大多数工人被迫在床上吃饭。
“宿舍条件揭示了一幅令人震惊的不稳定和恶化的画面，”检察官说。



比亚迪巴西工厂部分工人的生活条件。 图片：巴西公共劳工部


比亚迪表示“不容忍对巴西法律和人类尊严的不尊重”并已立即终止与晋江就工厂部分工作所签订的合同，并正在考虑“其他适当措施”。
比亚迪，全称“Build Your Dreams”，最初成立于 1995 年，是一家电池公司，但现已成为全球最大的电动汽车制造商之一。该公司由王传福（经常被称为中国的埃隆·马斯克）领导，总部位于深圳郊区的坪山。
...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/24/byd-car-factory-construction-site-brazil-shut-chinese-nationals</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯托弗·诺兰的下一部电影宣布为“神话动作史诗”《奥德赛》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/24/christopher-nolan-next-film-the-odyssey</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T11:46:49Z电影导演克里斯托弗·诺兰。据透露，克里斯托弗·诺兰继《奥本海默》之后的又一部作品将改编自荷马的《奥德赛》。
好莱坞电影公司环球影业支持项目，周一在社交媒体上发布消息称：“克里斯托弗·诺兰的下一部电影《奥德赛》是一部在全球拍摄的神话动作史诗”，“荷马的基础传奇”将“使用全新的 Imax 电影技术”拍摄。该工作室表示计划于 2026 年 7 月上映这部电影。
继七项奥斯卡获奖的奥本海默之后，诺兰正在着手一个新项目的消息最早出现在 10 月，当时《蜘蛛侠》的汤姆·霍兰德被曝正在与马特·达蒙一起出演。在新冠疫情期间，华纳兄弟暂时放弃了独家影院发行，诺兰结束了与华纳兄弟电影公司的合作关系之后，他选择继续与奥本海默制片人环球影业合作。
后来有消息称，安妮·海瑟薇和赞达亚也加入了演员阵容。在宣布这一消息时，海瑟薇对诺兰让她在他的科幻史诗《星际穿越》中出演角色表示感谢，因为“我的身份在网上变得多么有害……[他]并不关心这些，给了我一个我参与过的最好的电影中最美丽的角色之一。”
诺兰一直对巨型 Imax 格式充满热情，之前在《蝙蝠侠：黑暗骑士崛起》、《星际穿越》和《敦刻尔克》等电影中使用过它。
《奥德赛》创作于公元前 8 世纪或 7 世纪，被认为是荷马所作，很少被改编成电影，最著名的例子可能是 1954 年的意大利电影《尤利西斯》，由柯克·道格拉斯和西尔瓦娜·曼加诺主演。拉尔夫·费因斯和朱丽叶·比诺什在根据《奥德赛》的最后一部分改编的电影《归来》中扮演主角，该片于 12 月在美国上映。 1995 年上映的电影《尤利西斯的凝视》由希腊导演西奥·安哲罗普洛斯执导，哈维·凯特尔主演，该片在研究电影制作人返回希腊祖国的过程中，运用了荷马史诗中的主题。而科恩兄弟 2000 年的喜剧《哦，兄弟，你在哪里？》也借鉴了这首史诗。橙色；” target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/24/christopher-nolan-next-film-the-odyssey</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官放弃上诉后，亚历克·鲍德温电影片场枪击案结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/24/alec-baldwin-film-set-shooting-case-ends-after-prosecutors-drop-appeal</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T10:54:00Z亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 因 2021 年枪杀电影摄影师哈琳娜·哈金斯 (Halyna Hutchins) 而于 7 月出庭受审。新墨西哥州检察官不会追究对法院判决的上诉，该判决驳回了对亚历克·鲍德温在西部片片场枪杀一名摄影师的非自愿过失杀人指控，圣达菲地方检察官办公室周一宣布。
特别检察官 Kari Morrissey 撤回了 7 月审判中驳回对鲍德温在 2021 年 10 月在圣达菲郊外为电影《锈》片场排练期间杀害摄影师 Halyna Hutchins 的指控的上诉。
“今天驳回上诉的决定是对亚历克·鲍德温及其律师从一开始就说的话的最终证明——这是一场无法形容的悲剧，但亚历克·鲍德温没有犯罪，”辩护律师 Luke Nikas 和 Alex 说斯皮罗。“新墨西哥州的法治仍然完好无损。”
无法立即联系到州检察长代表。
撤回上诉的决定巩固了法官玛丽·马洛·索默在审判中途做出的决定，即驳回此案，理由是警方和检察官隐瞒了辩方的证据。
鲍德温的审判因有消息称，一名男子于 3 月将弹药带入圣达菲县警长办公室，并称这可能与哈钦斯被杀有关，这一消息被推翻。检察官表示，他们认为弹药与案件无关，也不重要，而鲍德温的律师则表示，调查人员将证据“埋藏”在单独的案件档案中，并成功提出驳回动议。
地方检察官办公室表示，根据州法律，新墨西哥州总检察长将继续上诉，但“无意代表检方全面提起上诉”。
“因此，该州继续以公平和全面的方式审理案件的努力遇到了多重障碍，损害了其在法律范围内进行全面起诉的能力，”当地检察官说。
《Rust》的主演兼联合制片人鲍德温在片场排练时用枪指着哈金斯，这时左轮手枪走火，哈金斯死亡，导演乔尔·索萨受伤。鲍德温说，他拉回了锤子，但没有扣动扳机，左轮手枪就开火了。
4 月，一名法官判处电影武器主管汉娜·古铁雷斯-里德最高一年半的监禁，因哈金斯的过失杀人罪被判刑。
检察官指责古铁雷斯-里德在不知情的情况下将实弹带入《锈迹》的片场，而这是明确禁止的，并且没有遵守基本的枪支安全协议。
助理导演兼安全协调员大卫·霍尔斯对疏忽使用致命武器不予抗辩，被判处六个月的无人监督监禁缓刑。
鲍德温和拉斯特的制片人已经面临多起民事诉讼，其中包括哈金斯父母和姐姐的投诉。检察官表示，哈金斯的死促使整个行业对安全规程进行审查，特别是在片场使用枪支和实弹。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/24/alec-baldwin-film-set-shooting-case-ends-after-prosecutors-drop-appeal</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方向另外六名海外活动人士发放悬赏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/hong-kong-police-bounties-pro-democracy-activists-overseas</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T09:48:35Z支持民主的示威者与警方发生冲突香港警方宣布，提供线索逮捕六名海外民主倡导者并被指控犯有国家安全罪的人员将获得 100 万港元（约 10.5 万英镑）的赏金犯罪。
据当地媒体报道，当局还表示，将取消另外七名已经获得悬赏的人员的护照，其中包括前立法会议员许智斌和郭炳湘。
自北京在前一年发生大规模、有时甚至暴力的民主抗议活动后于 2020 年实施全面的国家安全法以来，香港的政治异见一直受到压制。
许多反对派人士逃往国外，而其他人则被捕并被判处多年监禁。监狱。
周二的公告是当局第三次悬赏 100 万港元，以抓捕涉嫌违反香港国家安全法的人。
去年7 月和12 月的两轮赏金遭到了西方国家的强烈批评，香港和中国反过来谴责外国的“干涉”。
这些赏金在很大程度上被视为象征性的，因为它们影响到居住在国外的人不太可能将政治活动家引渡到香港或中国的国家。
周二被针对的六人中有五人被指控煽动分裂国家和勾结外国或境外势力。他们包括现居英国的前区议员、29 岁的刘嘉玲，以及前民意调查员钟剑华。
现居加拿大的 69 岁 YouTuber 何良茂被控颠覆罪。刘在 X 上写道：“我刚刚得知，我现在是被通缉的香港人。2019 年，我不怕催泪弹和子弹，现在我不会、也不会只因为一张逮捕令和一笔赏金而退缩。”
根据 3 月颁布的第二部国家安全法，香港此前已取消了其他被通缉的民主活动人士的护照。
中国外交部周二表示，支持香港“依法履行职责”。外交部发言人毛宁表示：“香港是一个法治社会，没有人拥有法外特权。”
人权观察称，这些赏金是“懦弱的恐吓行为”。该非政府组织中国区副主任王松莲在一份声明中表示：“我们呼吁英国和加拿大政府立即采取行动，反击香港政府威胁居住在他们国家的香港人的行为。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/hong-kong-police-bounties-pro-democracy-activists-overseas</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞树被烧毁后，数百人在叙利亚首都基督教地区抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/protest-syrian-capital-christmas-tree-burned</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T08:57:08Z一名打扮成圣诞老人的男子向人们挥手致意，其中包括一名手持叙利亚国旗的人据《通讯社》报道，周二凌晨，数百名示威者走上大马士革基督教地区的街头，抗议在叙利亚中部哈马附近焚烧圣诞树法新社记者亲眼目睹了这一场景。
“我们要求基督徒的权利”，抗议者高呼口号，他们穿过叙利亚首都，向位于 Bab Sharqi 街区的东正教宗主教区总部进发。
抗议活动爆发前两周多，由伊斯兰主义者领导的武装联盟推翻了巴沙尔·阿萨德政府，后者曾自诩为这个逊尼派占多数的国家的少数民族保护者。
一名自称乔治斯的示威者告诉法新社，他抗议的是“对基督徒的不公正”。
“如果我们不被允许像以前一样在我们的国家信奉基督教，那么我们不再属于这里，”他说。
在社交媒体上传播的一段视频显示，蒙面战士在哈马附近基督教徒占多数的苏盖拉比亚镇纵火焚烧一棵圣诞树后，抗议活动爆发。
据叙利亚人权观察组织称，这些战士是来自伊斯兰组织 Ansar al-Tawhid 的外国人。
在另一段发布到社交媒体上的视频中，叙利亚胜利的伊斯兰组织 Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 的一名宗教领袖向当地民众发表讲话，声称焚烧圣诞树的人“不是叙利亚人”，并承诺将对他们进行惩罚。
“这棵树将在明天早上修复并点亮，”他说。
伊斯兰 HTS 运动根植于基地组织并得到土耳其的支持，自本月闪电攻势推翻阿萨德以来，该运动一直承诺保护少数民族经过多年的僵局。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/protest-syrian-capital-christmas-tree-burned</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡称以色列与加沙人质及停火协议取得“一些进展”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/24/israel-gaza-war-ceasefire-deal-hostages-netanyahu-hamas-syria-lebanon-middle-east-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T08:39:27Z由于以色列军队袭击加沙城东部 Shuja&#39;iyya 社区，巴勒斯坦人逃离家园。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/24/israel-gaza-war-ceasefire-deal-hostages-netanyahu-hamas-syria-lebanon-middle-east-latest-news</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯货船在地中海发生机舱爆炸后沉没</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/russian-cargo-ship-sinks-mediterranean-explosion-ursa-major</link>
      <description><![CDATA[2024-12-24T08:35:41ZUrsa Major 号在博斯普鲁斯海峡的一座桥下航行俄罗斯外交部于 2024 年 12 月 23 日表示，一艘俄罗斯货船在西班牙和阿尔及利亚之间的地中海海域因发动机舱爆炸而沉没。星期二。
该部在一份声明中表示，Ursa Major 上的两名船员失踪，其他 14 名船员已获救并被带到西班牙。
LSEG 船舶跟踪数据显示，该船于 12 月 11 日从俄罗斯圣彼得堡港出发，最后一次出现是在周一格林威治标准时间 22:04 在阿尔及利亚和西班牙之间发送信号。
离开圣彼得堡时，它表示下一个停靠港是俄罗斯符拉迪沃斯托克港，而不是之前停靠的叙利亚塔尔图斯港。
根据 LSEG 的数据，运营商和所有者是一家名为 SK-Yug 的公司，隶属于 Oboronlogistics。 Oboronlogistics 和 SK-Yug 拒绝就该船沉没一事发表评论。
Oboronlogistics 在 12 月 20 日的一份声明中表示，该船载有将在符拉迪沃斯托克安装的专用港口起重机以及新破冰船的零件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/24/russian-cargo-ship-sinks-mediterranean-explosion-ursa-major</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>