<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 09:18:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>莫斯科遭受了“有史以来最大”的无人机袭击，面向我们和乌克兰官员举行和平谈判 - 欧洲现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/11/ukraine-russia-us-peace-talks-moscow-war-latest-live-news-europe</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T08：03：19Z    乌克兰无人机在莫斯科发生损坏的公寓楼。&lt; /div&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/11/ukraine-russia-us-peace-talks-moscow-war-latest-live-news-europe</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官阻止了被冰拘留的巴勒斯坦激进主义者的驱逐出境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/10/palestinian-activist-columbia-arrest-ice</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/10/palestinian-activist-columbia-arrest-ice</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南苏丹的十几岁新娘的母亲躲藏起来与怀孕的女儿在一起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/11/mother-of-teenage-bride-athiak-dau-riak-south-sudan-hiding-pregnant-daughter</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/11/mother-of-teenage-bride-athiak-dau-riak-south-sudan-hiding-pregnant-daughter</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/moscow-airports-suspend-flights-after-massive-ukrainian-drone-attack</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T06：42：53Z    View outward from premises across smashed furnishings and windows overlooking a city.Ukraine targeted Moscow early on Tuesday in what authorities said was its largest ever drone attack on the Russian capital, killing at least one person, sparking fires and forcing the suspension of flights and train travel.
俄罗斯国防部表示，周一晚上在俄罗斯发射了337架无人机，其中91个针对莫斯科地区。莫斯科市市长谢尔盖·苏比亚宁（Sergei Sobyanin）表示，这是对这座城市最大的乌克兰无人机袭击。更广泛地区的州长安德烈·沃罗比约夫（Andrei Vorobyov）说：“目前，一个人死亡，三人受伤。” 
俄罗斯的航空监管机构说，莫斯科所有四个机场的航班被暂停。莫斯科以东的Yaroslavl和Nizhny Novgorod地区的另外两个机场也关闭了。 Vorobyov说，至少有七套公寓遭到破坏，居民被迫从克里姆林宫东南约50公里（31英里）的拉姆斯科耶地区的一栋多层建筑中撤离。



在莫斯科地区Sapronovo村进行无人机袭击后，住宅区的公寓楼受损。 照片：tatyana makeyeva/afp/getty Images 


据RIA新闻社报道，在莫斯科以南约35公里处的多诺德多多区的一个火车站损坏了。俄罗斯电报频道在内，包括靠近安全服务的Baza，发布了他们说的视频，他们说是无人机发起的住宅大火。俄罗斯官员和亲俄的媒体经常说，无人机被击落，碎片损坏了住房或设施 - 无论无人机是否达到了他们的意图军事目标。 
罢工带有
莫斯科地区瑞亚东南部和与乌克兰边境的Belgorod州长也表示，他们的地区受到无人机袭击。该地区州长说，贝尔戈罗德地区的几个定居点失去了权力。。

 相关： 
 2024年11月对莫斯科的无人机袭击是当时战争中该市最大的一场无人机袭击，俄罗斯说涉及34次无人机。俄罗斯官员说，至少有一名平民被杀，数十所房屋破坏了。。
基夫说，它在俄罗斯内部的罢工旨在破坏莫斯科整体战争努力的基础设施关键，并回应俄罗斯继续轰炸乌克兰。双方都否认针对平民，但成千上万的人死亡，绝大多数是乌克兰人。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃（Maria Zakharova）说，乌克兰在欧洲（OSCE）秘书长访问俄罗斯首都的安全和合作组织之前进行了袭击。 Zakharova在网上写道：“这不是第一次，由高级外国代表团访问莫斯科。
大莫斯科地区人口至少为2100万，是欧洲最大的大都市地区之一，与伊斯坦布尔一起。
 与路透社 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/moscow-airports-suspend-flights-after-massive-ukrainian-drone-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>K-pop歌手Wheesung发现在家中死了43岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/mar/11/k-pop-singer-wheesung-found-dead-at-home-aged-43-autopsy-cause</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T06：00：29Z    韩国歌手Wheesung  韩国歌手Wheesung已于43岁去世，据报道，警方计划进行尸检以确定其死亡原因。
这位歌手的名字叫崔惠 - 消息，在他的母亲打电话后，在周一晚上，在他的公寓里发现了昏迷。报道。
警方告诉当地媒体，他们没有发现犯规的迹象，但警告说，自从他去世以来已经经过了“大量时间”，要求尸检。
“艺术家Wheesung离开​​了我们”，他的管理机构Tajoy Entertainment周二证实，将他们的员工和同事描述为“深处悲伤”。
 wheesung在韩国有一系列热门歌曲，其中包括英国明星克雷格·戴维（Craig David）失眠的封面，他本周末与歌手KCM一起演出。 。
在社交媒体上的最后一条消息中，惠森宣布了即将举行的音乐会，并写道：“减肥完成了。 3月15日见。” 
自2002年首次唱歌以来，Wheesung在韩国很受欢迎，其中包括许多热门歌曲，包括与我同行，并以他的深情表演而受到关注。。
但是，他的音乐生涯在2021年被定罪并因使用丙泊酚而被判处刑期判处判刑 - 一种手术麻醉罪，有时会受到娱乐性。。
过量的药物被认为是流行歌星迈克尔·杰克逊（Michael Jackson）于2009年去世的原因。
韩国说唱歌手Verbal Jint在Instagram上表示敬意，他说：“我们在一起度过的每一刻都是一种荣誉，我很感激。您的工作很努力。安息，惠森。” 
另一个说唱歌手帕洛托（Paloalto）感谢这位资深歌手的美好回忆，提到他去看了他的第一场音乐会。
“这令人震惊和悲伤。我感谢我在年轻的美好回忆中伴随着我的音乐。”他在Instagram上写道。

 相关： 

韩国娱乐业多年来一直受到审查，这是由于年轻时死亡的舞台和屏幕差异。 K-Pop明星在年轻时（通常是在他们的初期或中期）被机构接收，并在紧张的控制下生活，他们的日子被艰苦的音乐和舞蹈训练所取代。 
就在上个月，韩国演员
去年，韩国演员 song jae-lim  被发现在39岁的家庭中，k-perto the k-perto the k-perto the a k-perto the k-perto the k-perto the a k-pert of a k-pers &lt; href =“ https://www.theguardian.com/music/2023/apr/20/moonbin-dies-k-pop-star-death-memb---------------------------------------------------boy-boy-band-astro-dead-25”&gt;被发现死于2023年的公寓，  ， 。
近年来去世的其他几位年轻的K-pop明星包括 goo hara and sulli href =“ https://www.theguardian.com/music/2018/mar/27/seo-minwoo-k-pop-k-pop-boyband-boyband-boyband-100-percent-100-percent-dies-dage-age-33&gt; minwoo of Boyband of Boyband of Boyband 100％ href =“ https://www.theguardian.com/world/2017/dec/18/shinee-kim-kim-kim-kim-jong-hyun-lead-singer-singer-siter-of-south-south-south-korean-korean-boy-rop----------&gt;
  Agence France-Presse对此报告做出了贡献。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/mar/11/k-pop-singer-wheesung-found-dead-at-home-aged-43-autopsy-cause</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表演表演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/11/blue-lined-octopus-sex-venom-tetrodotoxin</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T05：26：23Z    雄性蓝色章鱼 男性蓝色章鱼在性生活中注入毒液，使毒液瘫痪，以避免被食用。&gt; 
蓝色的章鱼是一种很小的，高度危险的头足类，通常在浅礁和潮汐池中发现。
它是四种蓝环章鱼中的一种，它使用了一种极有效的神经毒素，称为四毒素（也发现了pufferfish中），以固定其猎物。
一项新的研究表明，男性蓝色的章鱼在交配开始时使用精确的咬合将毒液注入雌性主动脉。

 相关： 
全尺寸的女性大约是高尔夫球的大小 - 大约是男性的两到五倍 - 根据该研究的主要作者昆士兰州大学的首席作者Wen-Sung Chung博士的说法。。


男性蓝色的章鱼。 照片：温·康（Wen-Sung Chung）/昆士兰州大学




蓝色章鱼的浓度对人类可能是致命的。 照片：Wen-Sung Chung/昆士兰大学


他说，女性章鱼容易吃自己的伴侣。
“性自相残杀在头足动物中非常普遍。
“当雌性蓝色的章鱼产卵时，他们花了大约六个星期的时间，而不仅仅是照顾鸡蛋。他们确实需要大量的精力来使他们度过那个沉思的过程。” 
雄性章鱼具有一个专门用于交配的臂（称为Hectocotylus），将精子囊转移到雌性的卵形上。
男性已经制定了不同的策略，以避免在交配期间掉下伴侣的猎物：例如，阿尔戈纳人牺牲自己的交配臂，并在交配后放下它。其他物种具有细长的hoctocotylus。
“蓝色的章鱼的交配臂要短得多，”钟说。 “他们无法进行长距离交配，他们需要执行安装的交配策略。” 
研究人员在持续40至75分钟的交配过程中观察到了固定女性的男性章鱼。当四毒素生效时，雌性在大约八分钟后停止呼吸，苍白，他们的学生不再对光反应。
“当女性重新控制了手臂并将雄性推开时，交配结束了，”科学家指出。
 Chung说。 
蓝色章鱼的浓度对人类可能是致命的。 致命案件也已记录在Moreton Bay的绿海龟中，他们在吃海格的同时意外摄入了章鱼。

 相关： &#39;超过2,000多尔菲氏界的&#39;超过2,000 dollic offlying offlying coast：&#39;

像大多数章鱼物种一样，蓝衬有章鱼表现出半质量，这是一种繁殖策略，其中生物在繁殖一次后死亡。男性在交配后不久就死了，而雌性在幼虫孵化后死亡。
 Chung在蓝色章鱼中称为不寻常的交配技术是两个性别之间的进化“武器竞赛”。
“因为女性变得更大，更强壮……男性最终需要采取特定的策略来确保可以将其基因转移到下一代。” 
该研究发表在杂志上当前的生物学。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/11/blue-lined-octopus-sex-venom-tetrodotoxin</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当PM面对信心投票时，葡萄牙将进行SNAP大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/portugal-set-for-snap-general-election-as-pm-luis-montenegro-faces-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T05：00：31Z     Luis Montenegro  葡萄牙正在为其在许多年内的第三次抢断大选做好准备，因为国会议员准备辩论一项自信的动议，该动议看起来旨在推翻中右翼政府，并于5月触发了民意调查。&gt; &gt; &gt; &gt; 
LuísMontenegro是总理，他负责民主党联盟（AD）平台，该平台自去年大选中赢得狭窄的胜利以来一直在葡萄牙统治着葡萄牙，称为“信任投票”，该投票将于周二举行，以回应对家人的商业活动的越来越多的问题。。
黑山否认了任何不当行为或道德违规行为，并上周称投票表示他想“结束永久性暗示和阴谋的气氛”。当中左派社会主义党（PS）和极右翼的Chega党都表示将投票反对政府时，这几乎可以肯定会引发新的大选。。
之间，PS和Chega在葡萄牙的230个席位议会中有128个席位，而广告有80个。
如果正如预期的那样，黑山失去了葡萄牙总统马塞洛·雷贝罗·德·索萨（Marcelo Rebelo de Sousa）的投票，可能会解散议会，促使一个新的选举，最早的日期为11或18月18日。。。
指控的中心是Spinumviva，这是Montenegro于2021年成立的数据保护咨询公司，但第二年他将其转移给了妻子和儿子。
反对派声称，Spinumviva与私人公司（包括赌场和酒店业务）的合同使黑山受益。最近，该公司正在从一家拥有政府授予的主要赌博特许权的公司每月付款。
检察官说，虽然没有对Spinumviva进行积极调查，但他们正在分析针对与其交易有关的黑山的“匿名投诉”。 &lt; /&gt; &lt; /p&gt;
葡萄牙一年前举行的葡萄牙上次大选是由。
 costa  - 自2015年以来一直在任职和谁犯罪。他说，虽然他的良心很清楚，但他认为他别无选择，只能下台，因为“总理的职责与我的诚信没有任何怀疑”。
 2024年3月的选举证明了近距离事件。 The AD won 80 seats to the PS’s 78, while Chega – which is led by the former TV football pundit André Ventura – enjoyed a surge in support并将其座位数量从12增加到50。
调查表明，五月选举可能会产生类似的结果。该广告的投票率约为30％，略高于PS，Chega以18％为第三。。
 路透社和美联社为此报告做出了贡献。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/portugal-set-for-snap-general-election-as-pm-luis-montenegro-faces-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/11/only-seven-countries-worldwide-meet-who-dirty-air-guidelines-study-shows</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T04：00：29Z     交通拥堵包括许多黄色车辆。 几乎每个国家的每个国家的空气都比医生建议呼吸更脏，a 根据瑞士空气质量技术公司IQAIR的分析，去年只有七个国家符合世界卫生组织的小型有毒粒子指南。。
澳大利亚，新西兰和爱沙尼亚是少数几个国家中的平均每立方米PM2.5，以及格陵兰和一些小岛州。。
污染最严重的国家是乍得，孟加拉国，巴基斯坦，刚果民主共和国和印度。该报告发现，所有五个国家的PM2.5水平至少是2024年指南限制的10倍，比乍得推荐的水平高出18倍。
医生说，没有安全水平的PM2.5水平，足够小，可以滑入血液和损坏整个身体的器官，但估计每年可以遵循其指南来挽救数百万人的生命。肮脏的空气是高血压后死亡的第二大风险因素。
“空气污染不会立即杀死我们 - 除非我们非常极端，否则可能需要两到三十年的时间才能看到对健康的影响，” IQAIR首席执行官Frank Hammes说。 “ [避免它]是人们直到生活太晚才考虑的预防性事情之一。” 
年度报告已有第七年，强调了一些进步领域。它发现符合PM2.5标准的城市份额从2023年的9％上升到2024年的17％。
印度的空气污染是世界上10个最肮脏的城市中的六个所在地，在2023年至2024年之间下降了7％。中国的空气质量也有所改善，这是长期以来的趋势的一部分，该趋势是该国的极端PM2.5污染
现在，北京的空气质量与波斯尼亚和黑塞哥维那首都萨拉热窝几乎相同。报告发现，后者是第二年欧洲污染最严重的城市。。
哥本哈根大学环境流行病学家佐拉纳·乔瓦诺维奇·安德森（Zorana Jovanovic Andersen）未参与该报告，他说，结果强调了一些关于空气污染的令人恐惧的事实。
“甚至在最干净的大洲之一内也看到了巨大的差距，”她说。 “东欧和非欧盟巴尔干国家的公民呼吸着欧洲最受污染的空气，在最不受欢迎的城市之间的PM2.5级别差异为20倍。” 

 相关： 
政府可以通过资金可再生能源项目和公共交通等政策清洁空气；建造基础设施以鼓励步行和​​骑自行车；并禁止人们燃烧农场废物。
为了创建排名，研究人员在日历年的过程中平均在地面上测量的空气污染实时数据。大约三分之一的单位由政府和三分之二的非营利组织，学校和大学以及具有传感器的私人公民经营。
在非洲和西亚的部分地区，空气质量监测较差，那里的几个国家被排除在分析之外。贫穷国家往往比富裕的国家拥有更脏的空气，但通常缺乏衡量站来告知其公民或刺激政策变化。
不参与报告的乌得勒支大学（Utrecht University）的环境流行病学家Roel Vermeulen表示，偏见很可能是在较少受监管的监测站的数据贫困地区，尤其是由于卫星测量值不用于分析 - 但欧洲提出的值与先前的研究相符，因此
“实际上，全球每个人都在呼吸不良的空气，”他说。 “带回家的是，暴露水平存在如此巨大的差异。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/11/only-seven-countries-worldwide-meet-who-dirty-air-guidelines-study-shows</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达赖喇嘛说，他的继任者将出生在中国以外的“自由世界”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/dalai-lama-successor-born-outside-china-voice-for-the-voiceless</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T03：26：18Z    藏族精神领袖，达赖喇嘛 达赖喇嘛的继任者将出生在中国以外。
藏人在全球范围内希望达赖喇嘛的机构在89岁的死亡之后继续进行，他为无声的声音写作，这是路透社审查的，并于周二发布。 。
他以前曾说过精神领袖
Related: Tourist boom threatens to swamp Indian mountain town where Dalai Lama took避难 

他的书标志着达赖喇嘛第一次指定他的继任者将出生在“自由世界”中，他将其描述为中国以外。他以前曾说过，他可以在西藏外面再生，这可能是他流亡的印度。。
“由于轮回的目的是进行前任的工作，新的达赖喇嘛将出生在自由世界中，以便达赖喇嘛的传统使命 - 也就是普遍同情的声音，藏族佛教的精神领袖，藏族佛教的精神领袖，以及在藏族的象征中，将继续塞入藏语，&lt;藏语 Tenzin Gyatso，第14届达赖喇嘛在23岁时逃到印度，在1959年与毛泽东共产党统治的失败起义后，于1959年与其他成千上万的藏人逃往印度。北京坚持认为它将选择他的继任者，但达赖喇嘛表示，任何被中国命名的继任者都不会受到尊重。
中国品牌的达赖喇嘛，他因保持“分离主义者”的藏族罪名而在1989年获得诺贝尔和平奖。
在周一的新闻发布会上被问及这本书时，中国外交部发言人说，达赖喇嘛“是政治流放者，在宗教斗篷下从事反中国分离主义活动。 。
“在西藏问题上，中国的立场是一致且清晰的。达赖喇嘛所说的并不能改变西藏繁荣和发展的客观事实。” 
北京在2月表示，达赖喇嘛将“回到正确的道路”，如果他遇到诸如认识到西藏和台湾的条件是中国不可剥夺的部分，他的唯一法律政府是中国人民共和国的唯一政府，就可以讨论他的未来。该提议已被印度的藏族议会拒绝。
在他的书中，达赖喇嘛说，他已经从各种各样的藏族人那里收到了许多请愿书，其中包括居住在西藏和外部的高级僧侣和藏人，“统一地要求我确保继续进行达赖·喇嘛的领域。
藏传的传统认为，一个高级佛教僧侣的灵魂在他去世后的孩子的身体中重新分离。目前的达赖喇嘛在他两个两个时期被确定为他的前任的转世。
这本书是达赖喇嘛召集他与中国领导人七十年来的交易的帐户，威廉·莫罗（William Morrow）在美国和英国在英国发表了哈珀诺夫纳特（Harpernonfiction），HarperCollins在印度和其他国家都在发布。 。
达赖喇嘛说，他将在7月份90岁生日诞辰90周年左右发布有关他的继任的细节，他写道，他的家园仍然“在压制性共产主义中国统治的掌控之中”，即使在他去世后，藏族人民的竞选活动仍将继续“无论是什么，]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/dalai-lama-successor-born-outside-china-voice-for-the-voiceless</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府简报：马哈茂德·哈利勒（Mahmoud Khalil）的拘留，“王牌”恐惧和欺骗美国国际开发署</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/11/president-trump-administration-news-updates-today</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/11/president-trump-administration-news-updates-today</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）在ICC认股权证后在马尼拉被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/rodrigo-duterte-arrest-manila-former-philippines-president-war-on-drugs-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T03：39：37Z    菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）&lt; /div&gt; 前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）被拘留，国际刑事法院因其所谓的
 总统办公室说，杜特尔特从香港飞回马尼拉机场被捕。
“清晨，马尼拉国际刑警组织收到了ICC逮捕令的正式副本，”总统宫殿在一份声明中说。 “截至目前，他在当局的监护下。” 
现年79岁的杜特尔特（Puterte）回答了最近的猜测，即逮捕令是即将逮捕令，他在周日说：“如果这确实是我的生活命运，那没关系，我会接受的。我们无能为力。” 
杜特尔特（Duterte）在承诺将摆脱毒品国家的无情，流血的镇压后，于2016年成为总统。 On the campaign trail he once said that there would be so many bodies dumped in Manila Bay that fish would grow fat from feeding on them.  
 根据国际刑事法院（ICC）引用的数据，自2016年当选以来，据估计有12,000至30,000名平民因与防毒者行动有关。大多数受害者是来自贫穷，城市地区的男人，被警察或身份不明的袭击者在街上枪杀。
杜特尔特（Duterte）在承诺打击毒品和犯罪并杀死数千名毒贩的承诺后掌权，这一政策成为他总统的血腥签名。
国际刑事法院对反毒品杀戮的调查涵盖了2011年11月至2016年6月犯下的罪行，其中包括达沃市在达沃特市的一波法外杀人事件，杜特尔特以前是市长，以及在2019年3月16日至16日，菲律宾在菲律宾从法庭上与法院的总统。
 这是一个发展的故事…… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/11/rodrigo-duterte-arrest-manila-former-philippines-president-war-on-drugs-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普发誓要收取“数千亿”关税，因为澳大利亚希望获得豁免的希望消失了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/11/donald-trump-tariffs-plan-us-economy-australia-impact-exemptions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/11/donald-trump-tariffs-plan-us-economy-australia-impact-exemptions</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RFK JR指示FDA修改“自我固定”规则，以提高食品成分安全性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/10/rfk-jr-kennedy-health-fda-trump</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-11T00：25：49Z    人类看相机 美国卫生与人类服务部长罗伯特·肯尼迪（Robert F Kennedy Jr）指示食品药品监督管理局修改安全规则，以帮助消除一项规定，该规定使公司可以自我确认食品成分是安全的。    
肯尼迪说，此举将增加消费者的透明度以及FDA对被认为是安全的食品成分的监督。
“长期以来，成分制造商和赞助商已经利用了一个漏洞，该漏洞允许新的成分和化学药品（通常具有未知安全数据）在没有通知FDA或公众通知的情况下将其引入美国。” &gt; 

 相关：  US REBRANDS MOVENSS移民应用程序与&#39;self-Deport&#39;Rebrands移民应用程序

肯尼迪已承诺通过唐纳德·特朗普（Donald Trump）的支持解决慢性疾病的流行，但是他从使食物更健康到学习疫苗的广泛议程可能会与政府削减的削减相冲突。
目前，FDA强烈鼓励制造商根据“通常被认为是安全的物质”的规则提交通知，但他们也可以自我确认使用物质而不通知FDA。。
消除这一途径将使想要在食品中引入新成分的公司必须公开通知FDA，并提交潜在的安全数据。。
 FDA维持公共库存，所有通知，支持数据和响应信都可以进行审查。
百事可乐，米尔斯，卡夫·亨氏，好时，蒙德勒斯和凯拉诺瓦没有立即回应路透社的置评请求。
几个月前，FDA进行了对食品部门的重组，以增加对前专员罗伯特·卡利夫（Robert Califf）的监督，以增加对食品供应和农产品的监督。
在一月份，它建议食品公司在包裹正面显示营养标签。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/10/rfk-jr-kennedy-health-fda-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当白宫试图谈论特朗普关税时，美国股票登记重瀑布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/10/trump-tariffs-stock-markets</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-10T20：18：03Z    一个交易员周一在纽约证券交易所的地板上工作。
 S＆amp; p 500下降了2.7％，道琼斯琼斯下跌了2％，而技术繁重的纳斯达克却下降了4％，因为投资者出售了所谓的“ Magnificent Seven”股票，即Alphabet，Amazon，Apple，Apple，Microsoft，Microsoft，Microsoft，Meta，Nvidia和Tesla。特斯拉的股票自2020年9月以来最糟糕的一天，下降了15％。
秋天是在特朗普
国家经济委员会负责人凯文·哈塞特（Kevin Hassett）周一告诉CNBC，特朗普贸易政策的任何不确定性都将在4月初解决，这些政策正在“在美国创造工作”。
“它开始产生在美国上行的预期效果，”哈塞特说，最近引用了工作形象这表明了10,000次制造业的工作增加了10,000次弗布布尔的工作。在上下文中，增加的制造业增加了约0.08％，美国约有1270万。
 Hassett坚持认为：“有很多理由将是极端看涨的，”他说，特朗普政府仍在致力于“历史上最大的减税，大规模的放松管制和人工智能的生产力繁荣”。 

Related: Trump tariffs policy ‘misguided’ and US economy ‘very wobbly’, ex-adviser says

“每个人都在谈论不确定性。当然，贸易政策的工作方式准确存在不确定性，但税收政策几乎一定会起作用。” Hassett说。
在上周，随着美国股票市场的趋势，特朗普和他的政府一直在忙于谈论对话巡回赛，试图减轻对经济衰退的日益关注，并继续推动其贸易政策。 
自上任以来，特朗普已经与美国的三个最大贸易伙伴发动了贸易战。特朗普对中国的关税提高了10％，现在增加了20％。他有退缩 在墨西哥和加拿大的商品中的25％关税中，他仍然威胁要对两个国家/地区抗衡。
亚特兰大美联储紧随其后的GDP Now Tracker（预测美国经济增长）表明，经济可以在今年的前三个月收缩，这在很大程度上是由于净贸易的巨大阻力。。
特朗普一再拒绝这样的想法，即他的贸易政策已导致
特朗普的商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）告诉美国全国广播公司（NBC）的媒体：“美国不会有衰退，”将对特朗普的贸易政策的怀疑与以前对特朗普赢得选举的怀疑。 
“您将在接下来的两年中看到美国最伟大的增长，”卢特尼克说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/10/trump-tariffs-stock-markets</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰面对“命运选择”时说，岛上的总理为选举做准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/10/greenland-faces-fateful-choice-says-islands-pm-as-it-prepares-for-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/10/greenland-faces-fateful-choice-says-islands-pm-as-it-prepares-for-election</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>