<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 09:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前议长在书中称，医生告诉佩洛西担心特朗普的精神健康</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/01/nancy-pelosi-trump-book</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/01/nancy-pelosi-trump-book</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭加沙北部地区致两名半岛电视台记者死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/two-al-jazeera-reporters-killed-as-israeli-airstrike-hits-car-in-northern-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T21:45:50ZIsmail al-Ghoul 和 Rami al-Rifi据卫星新闻网络报道，两名半岛电视台记者在以色列对加沙北部的袭击中丧生——这是最近在加沙地区与卡塔尔电视台合作的巴勒斯坦记者被杀。饱受战争蹂躏的飞地。
据该网络和紧急救护服务机构称，一名 27 岁的记者 Ismail al-Ghoul、一名摄影师 Rami al-Rifi 和一名未透露姓名的儿童在加沙市被爆炸击中身亡，该机构帮助恢复伤员并将其运送到加沙各地的医院。
这两名记者一起在 al-Shati 难民营报道，该难民营是哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶的出生地，哈尼耶当天凌晨在伊朗首都德黑兰一次袭击中丧生。哈尼耶周二出席了伊朗新总统马苏德·佩泽什基安的就职典礼，伊朗是哈马斯的盟友。

相关：“灰色地带”：以色列国防军如何将加沙的一些记者视为合法目标

据统计伤亡人数的保护记者委员会称，自去年 10 月以色列-哈马斯战争爆发以来，最近的死亡事件使在加沙遇难的记者人数达到 111 人，其中包括 106 名巴勒斯坦人。在其他五名遇难记者中，有两名黎巴嫩人，三名以色列人。
两名半岛电视台记者的遗体被送往附近的阿赫利医院，他们的半岛电视台同事阿纳斯·沙里夫在那里接受了该频道的电话采访。目前还没有关于遇难儿童的信息。
以色列军队没有立即对此次袭击发表评论。
联合国发言人斯特凡·杜加里克呼吁对半岛电视台记者和其他记者的遇害事件进行全面调查并追究责任，称世界各地的记者都需要受到保护。
巴勒斯坦记者联合会和哈马斯都指责以色列暗杀了这两名记者。
以色列政府于 5 月关闭了半岛电视台在以色列的办事处，根据一项新法律，以色列政府可以关闭那些它认为对安全构成威胁并煽动反对以色列军队的媒体。以色列政府称，半岛电视台与哈马斯关系密切——但半岛电视台否认了这一说法——因为该激进组织的许多主要官员都驻扎在卡塔尔首都。
在最近的以色列与哈马斯在加沙的战争中，目前已进入第十个月，公开支持巴勒斯坦的半岛电视台指责以色列针对其记者。
12 月，半岛电视台的摄影师之一萨默·阿布·达卡在一次袭击中丧生。 10 月下旬，该媒体驻加沙分社社长瓦埃勒·达杜 (Wael al-Dahdouh) 在报道时在广播中收到消息，他的妻子、女儿、儿子和孙子在以色列空袭中丧生。今年 1 月，他的另一个儿子在一次空袭中丧生，当时他也在半岛电视台工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/two-al-jazeera-reporters-killed-as-israeli-airstrike-hits-car-in-northern-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第六天：高尔夫、赛艇、网球、体操等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/01/paris-2024-olympics-day-six-live-updates-today-schedule-events-swimming-golf-rowing-tennis-gymnastics</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T06:50:59Z周四上午，男子 20 公里竞走比赛在巴黎埃菲尔铁塔旁举行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/01/paris-2024-olympics-day-six-live-updates-today-schedule-events-swimming-golf-rowing-tennis-gymnastics</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国消防队充斥着“令人憎恶的行为”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/01/englands-fire-brigades-rife-with-pockets-of-abhorrent-behaviour</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T05:00:36Z两名消防员。一项调查显示，英格兰各地的消防队充斥着“令人憎恶的行为”，例如性别歧视、种族主义和恐同语言发现。
根据一份关于有毒文化指控的报告，消防监察局发现，近四分之一的消防队应承担责任，他们的行为被解释为“老派玩笑”。
报告概述了管理人员如何“未能挑战行为，以便他们能够保持受欢迎程度”，以及调查中采访的员工“觉得他们不能报告不当行为，因为害怕遭到报复”。
报告指出，所有服务部门都存在欺凌指控，其中一些“比其他部门严重得多”，该报告特别关注了 10 个服务部门对不当行为的处理，这些服务部门代表了英格兰所有 44 个消防部门。
这些是康沃尔郡、多塞特郡和威尔特郡、大曼彻斯特郡、亨伯赛德郡、肯特郡、林肯郡、北安普敦郡、斯塔福德郡、泰恩-威尔郡和西米德兰兹郡。
他的Majesty 消防和救援服务检查员 Roy Wilsher 将一些消防服务中存在的有毒文化称为“不可接受的”，并表示需要采取更多措施来解决潜在问题。
他说：“自 2018 年我们开始检查消防和救援部门以来，我们一直强调服务部门迫切需要解决不当行为并改善其文化。我很高兴看到改进的开始。
“很明显，高层领导专注于改善价值观和文化。但仍有许多工作要做。我们发现了一些令人深感不安的令人憎恶的行为，例如欺凌、骚扰和歧视。这些行为最常出现在值班上。这是不可接受的，必须予以挑战。”
这些问题在值班人员中尤为严重——消防员和服务人员组成的团队在同一班次工作。
“当值班人员在处理有时令人痛苦的工作时互相支持时，值班人员可以成为力量的源泉。然而，我们发现，当紧密团结的值班人员和一些值班站的文化形成‘内团体’和‘外团体’时，它们可能会变得有害，”报告说。
它补充说：“我们发现值班人员存在各种不可接受的行为。其中包括性别歧视、种族主义和恐同语言，有时被称为‘黑色幽默’或‘老派玩笑’。但这些行为是不可接受的、不专业的，并且会令同事感到非常不安和疏远。”
报告发现，一些员工抱怨存在“男孩俱乐部”，并且有许多性骚扰和性侵犯指控没有得到足够果断的处理。
报告称：“我们调查了一个案例，一名新兵在团队 WhatsApp 群组中被欺负，该案例升级为性侵犯指控，在我们检查时正在调查该指控。在另一项服务中，我们发现了一个案例，一名消防实习生在初始培训课程中对一名同事实施了性侵犯。”
谈到种族歧视的经历，许多员工认为这是一个“根深蒂固的问题”。 “他们说，在他们看来，由于他们的外表，他们受到了与同事不同的待遇，”报道补充道。
2023 年 7 月，时任内政大臣的苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 委托国王陛下的警察和消防监察局救援服务 (HMICFRS) 对英格兰消防和救援服务不当行为的处理进行检查，此前一份针对伦敦消防队的报告发现该队“制度上厌恶女性和种族主义”。
最新报告向消防局长、消防和救援当局及其他人员提出了 15 项建议，包括每个服务部门都需要获得专业标准职能，以支持公正透明的不当行为调查，并为所有调查不当行为的工作人员提供正确的培训和支持。
全国消防局长委员会主席 Mark Hardingham对该报告表示欢迎，称“在令人憎恶的行为仍然存在的情况下，呼吁采取进一步行动是正确的存在”。
“只有当我们在消防和救援服务中确定和推广良好做法并与合作伙伴合作时，才能实现真正持久的变革，”他补充道。“为了实现报告及其建议中提出的目标……那么消防和救援服务现在和未来几年都需要获得可持续的资金。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/01/englands-fire-brigades-rife-with-pockets-of-abhorrent-behaviour</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港刺伤事件后暴力事件爆发，伦敦 100 多人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/01/southport-uk-stabbings-arrests-london-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T05:51:08Z抗议者在唐宁街外点燃烟雾弹。在南港三名年轻女孩被刀袭击致死后，抗议者演变成暴力行为，人群袭击了警察并在威斯敏斯特投掷投掷物。 南港持刀伤人事件发生后，伦敦多个城市爆发进一步抗议活动，超过 100 人被捕。
周三晚上，一大群人聚集在哈特尔普尔的默里街区，一辆警车被纵火焚烧。克利夫兰警方称，警察遭到导弹、玻璃瓶和鸡蛋的袭击。
据《曼彻斯特晚报》报道，在曼彻斯特，周三晚上 6 点左右，大批示威者聚集在奥尔德姆路假日酒店外。
据该报报道，约有 40 人聚集在奥尔德姆路酒店外，其中包括戴着巴拉克拉法帽的儿童和男子，该报称“似乎是在反对目前住在酒店里的寻求庇护者”。
在伦敦，一场以“够了就是够了”为主题的大型抗议活动举行，周三示威者在白厅与警察发生冲突后逮捕了一些人。

相关：南港刺伤事件：17 岁男孩被控谋杀和谋杀未遂

伦敦警察厅表示：“已有 100 多人因暴力骚乱、袭击紧急救援人员和违反抗议条件等罪名被捕。一些警官受了轻伤。”
有人看到示威者向唐宁街前身着防暴装备的一排警察投掷啤酒罐和玻璃瓶，并向议会广场的温斯顿·丘吉尔雕像投掷照明弹。
愤怒的场面还包括高呼“我们要我们的国家回来”和“哦，汤米·罗宾逊”，指的是一名右翼活动家。
克利夫兰警方还表示，在周三哈特尔普尔发生暴力事件后，警方已逮捕了八名因扰乱公共秩序和斗殴等各种罪行的人，预计还会有更多人被捕。
总警司大卫·萨瑟兰说：“目前，我们认为抗议活动与本周早些时候在南港发生的事件有关。”
“我们的警察面临着被扔向他们的导弹、玻璃瓶和鸡蛋，他们仍在该地区逮捕了这些人，以保护社区居民的安全。”
在曼彻斯特，当地议员约翰弗拉纳根在社交媒体上回应了这起暴力事件，称参与这起“令人作呕”事件的人是“愚蠢的白痴”。
“我要谴责这些愚蠢的暴徒，他们袭击了无辜的寻求庇护者。他们已经在那里待了几个月，我们没有遇到任何问题或麻烦。 “他们一直处于安全的地方，”纽顿希思议员说。
“我们不能允许我们的国家和城市陷入无政府状态，这似乎是由社交媒体上的疯狂所驱动的。”
在奥尔德肖特，当地议员亚历克斯·贝克 (Alex Baker) 在社交媒体上谴责她所在社区的暴力行为，称“无序行为毫无道理，这些场景不代表奥尔德肖特和法恩伯勒”。
“我今晚亲自去了现场，并与总督察取得了联系……我们都支持我们共同的和平抗议权利，但我们不会容忍那些一心想挑起事端、分裂我们社区的人进入我们的城镇。”
周二，在南港举行的一场悼念活动上，三名在泰勒·斯威夫特主题假日俱乐部被刀袭击身亡的女孩被杀害，随后爆发了暴力事件。
在南港，砖块、石头和瓶子被扔出，汽车被点燃，警察受了重伤。暴力抗议。该镇清真寺附近的骚乱是在网上传播有关嫌疑人的谣言后发生的。
到目前为止，已有 5 人因骚乱被捕，53 名警察和 3 只警犬受伤。
一名 17 岁男孩被指控谋杀了三名女孩。周一，一名持刀男子闯入默西塞德郡南港哈特街的舞蹈教室，导致 9 岁的 Alice Dasilva Aguiar、6 岁的 Bebe King 和 7 岁的 Elsie Dot Stancombe 被刺致死。
另外 8 名儿童受刀伤，其中 5 名伤势危急，另外 2 名成人也受重伤。
被告已被拘留，将于周四在利物浦德比广场地方法院出庭受审。
PA Media 供图]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/01/southport-uk-stabbings-arrests-london-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：伊朗最高领袖将在哈马斯领导人葬礼上主持祈祷，该地区将迎来新的动乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/01/middle-east-crisis-live-irans-supreme-leader-to-lead-prayers-at-hamas-leader-funeral-as-region-braces-for-fresh-unrest</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T05:50:57Z巴勒斯坦人在被占领的约旦河西岸拉马拉抗议哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被暗杀]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/01/middle-east-crisis-live-irans-supreme-leader-to-lead-prayers-at-hamas-leader-funeral-as-region-braces-for-fresh-unrest</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“还是老一套”：卡玛拉·哈里斯回应特朗普对其种族身份的攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/01/kamala-harris-texas-rally-donald-trump-racial-identity</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/01/kamala-harris-texas-rally-donald-trump-racial-identity</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈拉·托马斯多蒂尔将宣誓就任冰岛第七任总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/halla-tomasdottir-to-be-sworn-in-as-icelands-seventh-president</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T04:00:34ZHalla Tómasdóttir 的头像一位创办了​​投资基金，在冰岛 2008 年金融危机最严重的时候与音乐家 Björk 合作，并在 TED 演讲中谈到了将“女性价值观”应用于金融，她将于周四成为该国总统。
Halla Tómasdóttir 在 6 月份的选举中赢得了超过 34% 的选票，击败了包括辞去总理职务参选的 Katrín Jakobsdóttir 在内的众多候选人。
她将取代 Guðni Th. Jóhannesson，后者尽管颇受欢迎，但在任职八年后辞职。
Tómasdóttir 之前是 The B Team 的首席执行官，这是一家由理查德·布兰森爵士共同创立的非营利组织。她还是冰岛商会的会长，并共同创立了现已解散的金融服务公司 Auður Capital。八年前，她首次竞选总统。
这次，这位 55 岁的女性竞选的议题包括人工智能、旅游业和社交媒体对心理健康的影响。之后，她说人们“用心投票”。
“代际平等对我来说很重要。我之所以在竞选中提出这些问题，是因为我希望下一代能够接管一个社会和一个国家，让他们至少享有与我们同等的机会，”托马斯多蒂尔告诉冰岛新闻网站 mbl.is。
但她在 Facebook 帖子 中发布了她购买电动汽车的一家汽车经销店，这也引起了批评。托马斯多蒂尔在上周的一份声明中表示，她没有因为宣传而获得折扣——但她确实获得了折扣——而且这张照片是在她不知情的情况下分享的。
周二，约翰内森在冰岛总统官邸贝萨斯塔迪尔举行了最后一次招待会，邀请了 300 名工人参加，这些工人在格林达维克镇附近发生一系列火山喷发后参与了雷克雅内斯半岛防御墙和其他基础设施的建设。
6 月，他为公众举行了“开放日”，参观了贝萨斯塔迪尔的内部。
托马斯多蒂尔将成为冰岛自 1944 年共和国成立以来的第七任总统。她将是继维格迪丝·芬博阿多蒂尔之后第二位担任这一职务的女性，芬博阿多蒂尔于 1980 年成为世界上第一位民选女性总统总统。
就职典礼将在雷克雅未克大教堂举行宗教仪式，随后在隔壁的冰岛议会举行仪式，托马斯多蒂尔将在那里宣誓就职，然后向全国发表讲话。
活动于当地时间下午 3:30 开始，前任总统、议会成员和媒体将出席。活动还将在室外向公众放映。
虽然冰岛总统是民选的国家元首，但这一角色在很大程度上被视为礼仪性的。然而，它们确实对这个拥有约 40 万人口的国家起着重要的象征作用，特别是在最近的火山喷发之后。
“我们仍处于困境之中，”约翰内森在二月份告诉《卫报》。“就在我们现在说话的时候，格林达维克附近的土地正在上升，这清楚地表明岩浆正在地表下聚集。根据过去几年的经验，很快它就会上升。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/halla-tomasdottir-to-be-sworn-in-as-icelands-seventh-president</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚政府对日本扩大商业捕鲸目标名单的决定“深感失望”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/01/japan-whaling-expansion-australia-government-response</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T02:57:20Z长须鲸日本决定将世界第二大鲸鱼物种列入其商业捕鲸者捕杀物种名单，澳大利亚政府对此“深感失望”。
Tanya Plibersek，环境部长抨击日本捕杀长须鲸的决定——长须鲸是世界上第二长的鲸鱼，被认为是脆弱的。
日本政府本周证实，将允许在商业捕杀中捕杀最多 59 头长须鲸，但捕杀范围仅限于该国的经济区。

相关：日本希望重振萎缩产业的大型新型捕鲸“母船”

日本价值 4700 万美元（7100 万澳元）的新捕鲸船“Kangei Maru”号正准备进行首次捕杀，其甲板长度足以拖曳长达 25 米的鲸鱼长。
“日本决定通过增加长须鲸来扩大其商业捕鲸计划，对此澳大利亚深感失望，”普利贝塞克说。


注册《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

日本于 2019 年退出国际捕鲸委员会 (IWC)，此前该委员会曾根据允许捕鲸用于科学研究的条款捕杀鲸鱼——这一理由受到环保人士的质疑。
日本已经捕获了布氏鲸、小须鲸和塞鲸。据国际自然保护联盟称，全球长须鲸数量正在增加，但仍然处于脆弱状态。这种巨型哺乳动物的寿命可达 90 年。



日本捕鲸业耗资 4700 万美元建造的新母船“宽永丸”号停泊在下关附近。 摄影：Justin McCurry/卫报


普利贝塞克说：“澳大利亚反对一切商业捕鲸行为，并敦促所有国家停止这种做法。”
“澳大利亚通过国际捕鲸委员会的努力，为南大洋无捕鲸活动和全球商业捕鲸活动的减少做出了贡献。澳大利亚将继续倡导保护和养护鲸鱼，为子孙后代维护海洋健康。”
鲸鱼活动家、澳大利亚海洋保护协会首席执行官达伦·金德利赛兹 (Darren Kindleysides) 称捕鲸“不人道、残忍且没有必要”。
“我们欢迎 [普利贝塞克] 就保护鲸鱼和反对商业捕鲸发表的强烈声明，”他说。
“澳大利亚长期以来一直反对商业捕鲸，两党也持反对态度，我们希望澳大利亚在下个月于秘鲁举行的国际捕鲸委员会会议上采取强硬立场。”
1986 年，国际捕鲸委员会对全球商业捕鲸实施了禁令。挪威和冰岛仍然是该委员会的成员，但捕鲸活动存在漏洞。
少数国家也根据 IWC 规则捕杀鲸鱼，这些规则允许进行一些本土捕鲸和自给性捕鲸。
Kindleysides 说：“世界上的大型鲸鱼种群正受到威胁。我们对鲸鱼的了解仍然相对较少，但我们知道，像长须鲸这样的物种正面临危险，这是 18 至 1900 年代捕鲸遗留问题的结果，因此我们必须尽我们所能保护它们。
“我们已经认识到，活着的鲸鱼比死去的鲸鱼更有价值。在座头鲸恢复的基础上，我们现在拥有价值数百万美元的赏鲸业。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/01/japan-whaling-expansion-australia-government-response</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉孤立加剧，尼古拉斯·马杜罗将骚乱归咎于极右翼阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/venezuela-election-results-nicolas-maduro-protests-gonzalez-machado</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/venezuela-election-results-nicolas-maduro-protests-gonzalez-machado</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰发生狼感染事件 要求儿童远离森林</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/wolf-sparks-warning-to-keep-children-out-of-forest-in-netherlands</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T01:22:20Z荷兰的狼荷兰中部发生了几起与狼有关的“令人不安”事件，其中包括一名儿童被狼咬伤，当局已向带小孩的游客发出紧急警告，避免前往荷兰中部的森林地区。咬伤。
最新一次遭遇发生在周三早上，当时一只“大型动物”（据推测是狼）在乌得勒支以东约 16 公里（10 英里）的奥斯特利茨村附近撞倒了一名儿童。
最新事件中的孩子没有受伤，但 10 天前，一名放学后外出的小女孩在同一地区被咬伤。 DNA 测试证实狼是罪魁祸首。

相关：荷兰法院裁定，用彩弹枪射击“变态”狼是合法的

该地区被称为乌得勒支山脊，森林茂密，是徒步旅行者、骑自行车者和跑步者的最爱。
狼在消失 150 年后于 2015 年首次出现在荷兰，自那以后，已有数十只狼被发现，但这些动物仍然行踪不定，一般会避开人类。
乌得勒支省周三晚些时候发表声明称，“呼吁所有游客在游览乌得勒支山脊地区时要格外小心”。 “紧急建议不要带小孩去这些森林。”
7月初，一名妇女报告说，她的贵宾犬被狼咬死了。声明称，“我们认真考虑，这只狼与之前与另一名女孩和一只狗发生的事件是同一只狼”。
狼专家表示，这只动物表现出“不典型和令人不安的行为”，声明补充道。
当局表示，由于这些事件，该省正在准备许可射杀这只动物，并在遇到狼时给出指示。
“不要逃跑，要摆出高大姿态，做出手势或发出声音。慢慢向后走，”指示说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/wolf-sparks-warning-to-keep-children-out-of-forest-in-netherlands</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：首批 F-16 战斗机抵达——官员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/ukraine-war-briefing-first-f-16-fighter-jets-arrive-officials</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/01/ukraine-war-briefing-first-f-16-fighter-jets-arrive-officials</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在黑人记者小组面前重复谎言并攻击卡马拉·哈里斯的种族身份</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/31/trump-lies-questions-kamala-harris-racial-identity-nabj</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/31/trump-lies-questions-kamala-harris-racial-identity-nabj</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有“手机使用问题”的青少年更容易患抑郁症</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/article/2024/aug/01/teenagers-displaying-problematic-phone-use-more-likely-to-be-depressed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T23:01:28Z青少年躺在沙发上使用手机一项新研究表明，沉迷于“智能手机使用问题”的青少年更容易患失眠、焦虑和抑郁建议。
伦敦国王学院的专家发现，大约五分之一的 16-18 岁青少年在使用手机时表现出问题行为，许多人表示他们希望得到帮助来减少使用。
研究人员没有说有些人沉迷于手机——他们认为需要明确证明潜在危害、持续性以及临床干预的需要。
但他们表示，有问题的智能手机使用 (PSU) 与物质或行为成瘾之间存在一些相似之处，例如对使用失去控制、忽视更有意义的活动以及如果使用受到限制会感到痛苦。
“智能手机既有趣又有用，我们一直在开发它们，”伦敦国王学院这项研究的合著者 Nicola Kalk 博士说。 “作为一名成瘾精神科医生，我想说，有些人会因为一些有趣的事情而陷入麻烦，我们需要帮助他们。”
她补充道：“虽然这些数据有局限性，但它确实有助于积累证据，表明一部分青少年使用智能手机的方式开始越来越像上瘾。”
近三分之二的参与者表示，他们曾尝试减少智能手机的使用，八分之一的人希望得到帮助——这种要求在 PSU 患者中更为常见。
Kalk 及其同事在《Acta Paediatrica》杂志上撰文，报告了他们如何评估五所学校 657 名 16-18 岁青少年的 PSU，使用基于 10 个问题的分数，例如参与者是否能够忍受与设备分离。
总体而言，18.7% 的人被认为患有 PSU，百分比范围从 13.0% 到五所学校的比例为 43.1%。
患有 PSU 的青少年在 Instagram 和 TikTok 上花费的时间比没有 PSU 的青少年更长。他们出现中度焦虑症状的几率是正常人的两倍，出现中度抑郁症状的几率几乎是正常人的三倍，失眠的可能性也更大。然而，该团队警告称，目前尚不清楚 PSU 在多大程度上是造成此类困难的原因或结果。
对青少年智能手机屏幕时间的分析仅显示与失眠有直接关系。
在该团队发表在《BMJ Mental Health》上的另一项研究中，对一小组青少年（来自伦敦两所学校的 62 名 13-16 岁学生）进行了为期四周的开始和结束时的 PSU 评分。
研究人员发现，四周内 PSU 分数的增加与焦虑、抑郁和失眠症状的增加有关，反之亦然。
学者们表示，那些难以控制智能手机使用的青少年的父母应该加入减少策略，比如不允许在用餐时间或晚上某个时间之后使用手机。
佛罗里达州斯泰森大学的 Chris Ferguson 教授没有参与这项研究，他说一个关键的发现是花在智能手机上的时间与会对心理健康产生负面影响。
然而，弗格森对 PSU 这一术语提出质疑，指出对于“问题”行为没有官方诊断或一致认可的标准。他说，一些受影响的人可能没什么问题，只是真的很喜欢他们的手机或社交媒体，而 PSU 可能是其他潜在问题的“危险信号”。
“在这里或其他地方，几乎没有证据表明限制技术、对社交媒体设置年龄限制或禁止在学校使用智能手机有助于改善青少年健康或学业成绩，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/article/2024/aug/01/teenagers-displaying-problematic-phone-use-more-likely-to-be-depressed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，疫情初期住院的患者长期存在健康问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/long-covid-health-issues-persist-in-those-hospitalised-early-in-pandemic-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T22:30:27Z一名妇女将手臂放在窗台上，向窗外望去研究人员表示，在疫情早期因新冠住院的患者中，健康问题和脑雾可能会持续数年，一些患者在 12 个月后会出现更严重的症状，甚至出现新的症状说。
他们发现，虽然许多长期感染新冠的人随着时间的推移病情有所好转，但相当一部分人在两到三年后仍然有认知问题，抑郁、焦虑和疲劳的症状不但没有减轻，反而恶化了。
科学家们对 475 名在疫苗问世前因感染病毒而住院的长期新冠患者进行了研究，以了解脑雾、疲劳和心理健康问题是否持续存在或在第一年之后出现。
虽然研究人员没有关于参与者在感染新冠之前的思维能力的信息，但两到三年后的认知测试显示，患者的智商平均比他们的年龄、教育程度和其他因素预期的智商低 10 分。九分之一的人表现出“严重认知缺陷”的迹象，这相当于智商比预期低 30 分。
参与者完成的问卷显示，许多人在感染新冠两到三年后感到中度至重度抑郁（47%）、疲劳（40%）和焦虑（27%）。感染症状不但没有随着时间的推移而改善，反而在感染后两到三年比六到十二个月时更严重。
“我们在进行研究之前就已经知道，与其他呼吸道感染相比，Covid-19 与认知问题、抑郁和焦虑的风险更大，”牛津大学这项研究的作者 Max Taquet 博士说。“我们发现，在我们的队列中，两到三年后存在巨大的神经精神负担。”
研究中超过四分之一的人在感染病毒后换了职业，通常是因为他们无法再面对工作对认知的要求。
那些多年来病情恶化的人往往是感染六个月后病情最严重的人，但原有疾病的严重程度似乎并没有影响他们的长期结果。
尽管报告抑郁、焦虑和疲劳的患者比例在六个月后有所上升，但认知问题似乎有所改善。感染六个月后，44% 的人出现客观认知缺陷，而两到三年后这一比例为 33%。
这项研究发表在《柳叶刀精神病学》杂志上，作者强调了及早诊断和治疗长期新冠症状的重要性，以降低人们患上更复杂疾病的风险。
根据国家统计局的数据，长期新冠患者的数量持续增长，目前英格兰和苏格兰有200 万人出现症状。一项最新研究发现，许多人报告的脑雾相当于智商下降 6 个百分点。
伦敦帝国理工学院免疫学教授丹尼·阿尔特曼（Danny Altmann）没有参与这项研究，他说这些发现“深刻而令人震惊”，并警告人们在疫苗和较温和的新冠变种时代不要自满。
阿尔特曼说，长期新冠的风险已从第一波感染时的约 10% 下降到今天的约 2.5%，但这仍然是“大量病例”。 “没有比这更严厉的警告了，Covid-19 仍在继续，并且仍然会对你造成可怕的影响，所以值得保持兴奋并避免再次感染。”
然而，科学家们敦促对结果保持谨慎。在受邀参加研究的 2,500 人中，只有 19% 的人参加了研究，如果那些同意参加研究的人的情况比更广泛的群体更糟或更好，那么结果就会出现偏差。目前还不清楚在疫情后期接种疫苗后未住院而患上长期新冠的人是否会经历严重的健康问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/31/long-covid-health-issues-persist-in-those-hospitalised-early-in-pandemic-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>