<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 09:18:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>仍在加沙的人质之父指控内塔尼亚胡“停滞”哈马斯交易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/father-of-hostage-still-in-gaza-accuses-netanyahu-of-stalling-hamas-deal</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T20：52：18Z     Yehuda Cohen  以色列人质的父亲说，本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）正在与哈马斯的交易“停滞”，这可能导致他的儿子从加沙返回。
在伦敦市中心的以色列大使馆讲话时，20岁的以色列人质尼姆罗德·科恩（Nimrod Cohen）的父亲耶胡达·科恩（Yehuda Cohen）说：“桌上有一笔交易。
“唯一的是内塔尼亚胡（Netanyahu）拖延了下降，我在这里大声说清楚：我们需要对我们的政府，尤其是内塔尼亚胡（Netanyahu）的压力，才能进行交易的第二部分。” &gt;
科恩补充说：“一切都站在我们的总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）上，后者拒绝进入永久停火。
“由于意识形态原因，他没有这样做。他是出于个人原因这样做的。他想继续执政。” 
在停火协议的第一阶段，有33名以色列人被释放了 - 包括八人的尸体，他们被囚禁或2023年10月7日袭击中被杀，当时哈马斯杀死了约1200人，并抓住了250多名人质。   
以色列在停火的第一阶段释放了近2,000名巴勒斯坦囚犯和被拘留者，以换取人质。
The Israeli government is reportedly planning to ratchet up its blockade on Gaza as part of what it has called a “hell plan” to pressure Hamas into further人质释放而无需撤军。
哈马斯拒绝了该提议，称其代表了一月份违反原始休战协议的行为。
科恩说，在第一阶段释放的其他人质告诉他，他的儿子于10月7日被俘虏，还活着。
“他在那里，他还活着，他很好，唯一剩下的就是让他释放。” 。
与英国有联系的家庭告诉记者，等待亲戚被归还的恐怖。
哈达尔·戈丁（Hadar Goldin）的姐姐艾莱特·考夫曼（Ayelet Kaufman）已经等待了十多年的兄弟尸体。她告诉记者，戈德（Goldin）是一名以色列士兵，在2014年被绑架并杀害。
“但是自10月7日以来，我只是阿维纳坦的母亲 -  24/7我倡导他。” &lt; /p&gt;
 avinatan或与女友Noa Argamani一起在10月7日在以色列南部的Supernova音乐节上绑架。此后，他的女友被返回，但与OR。分开
她补充说：“将世界带入和平与和谐很重要，但首先，将我们所有的孩子带回家，然后继续。” 
以色列周日表示，一项新的美国提案要求将停火的第一阶段通过斋月和犹太逾越节假期延长，该假期将于4月20日结束。
根据该提案，哈马斯将在第一天释放一半的人质，其余的何时在永久停火上达成协议时。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/03/father-of-hostage-still-in-gaza-accuses-netanyahu-of-stalling-hamas-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/russia-sending-suicidal-missions-to-win-foothold-over-dnipro-river-says-ukraine</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T05：00：39Z     伪装成乌克兰的立场。 俄罗斯部队反复试图占领乌克兰的德尼普罗河的立足点，根据乌克兰州州长的乌克兰州州长说，派遣了高空派遣部队，以获得未来的和平谈判的领土。
 Oleksandr Prokudin说，俄罗斯部队正试图在四个地点越过，以证明他们对整个Opmast的主张是合理的，这是莫斯科说要合并的四个乌克兰地区之一。。
“他们每天都在试图越过，”普罗库丁在访问英国时说。 “我们从情报中听到，俄罗斯副指挥官告诉该地区的部队，他们必须不惜一切代价迫使这条河，尽管并非所有士兵都愿意这样做。” &gt; 
州长由乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）直接任命，他的理解是，俄罗斯士兵被告知“他们必须通过捕获河对面的一个村庄来使俄罗斯士兵成为合适的[西方]银行的一部分”，尽管到目前为止他们还没有这样做。
伤亡人数很高，普罗库丁继续进行，袭击者几乎立即被杀或受伤。他说：“俄罗斯人完全理解这是一个自杀任务。”他补充说，从士兵那里收回的文件显示，有些是最近的新兵，而另一些人在乌克兰进行了两年以上的战斗。。

 Interactive 

俄罗斯在战争的早期阶段就占领了赫尔森地区，其中包括德尼普罗河两岸的领土，但被迫从2022年11月从包括赫尔森市在内的西岸退出，因为事实证明它是不可能提供的。。 。
尽管如此，在此之前的几周，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）单方面宣布了整个地区以及其他三个地区的吞并，在克里姆林宫宣布，居住在这些地区的人们是“我们的公民永远是我们的公民”。 
 kherson特别重要，因为它跨越了国家主要河流的口。战前，它的人口约为100万，但在乌克兰控制的一方只剩下约155,000，在一线地区持续不断的无人机和炮击。 
俄罗斯并未忘记这些领土主张，俄罗斯正试图在乌克兰获得尽可能多的土地，以便在任何和平谈判之前。尽管乌克兰反复表示，它不会正式投降领土，但该国的领导人知道它无法在战场上赢得很多土地。
普罗库丁说，他认为俄罗斯试图“打勾”，以表明“我们在正确的银行里”，因此向整个地区提出索赔。他补充说，随着各种和平谈判的开始，斗争变得特别紧急。上个月，美国开始与俄罗斯进行直接讨论，在很大程度上使乌克兰边缘化。
俄罗斯攻击案正在四个地点进行：跨越险恶的灰色地区Dnipro河口的沼泽群岛；赫森市以东的安东尼夫卡路和铁路桥；除此之外，Lvove和Zmiivka的村庄，后者是被摧毁的Nova Kakhovka大坝的上游。
赫尔森州长说，他认为战争结束时有三种可能的未来情况，其中包括Zelenskyy被亲俄罗斯总统所取代的战争，该国最终将领土割让给莫斯科，这意味着“俄罗斯的边界将更加接近欧洲”。
他补充说，最有利的是乌克兰从欧洲和其他地方获得公司安全保证的，作为谈判和平解决方案的一部分，但他质疑欧洲是否准备在没有美国的情况下这样做。
留下了他所说的是“最可能的”情况 - “现有前线冲突的冻结”，尽管他担心乌克兰的危险会允许俄罗斯“是时候重新集结和补货弹药”。&gt; &gt; 
Prokudin在英国与林肯郡理事会签署了一项经济合作伙伴协议。库尔森和林肯郡都主要是农业地区，英国县的人口很少，在乌克兰计划的家中占领了1000名难民。&lt; /p&gt;              https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/russia-sending-suicidal-missions-to-win-foothold-over-dnipro-river-says-ukraine</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普贸易关税生效后，中国和加拿大进行报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/04/trump-tariffs-canada-mexico-china</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T06：04：04：08Z    墨西哥，美国和加拿大旗  中国和加拿大在 donald trump 之后宣布对美国采取的报复措施在美国午夜的时间内实施了他的大量关税计划，尽管警告说这可能会引发贸易战争。
美国的关税已对加拿大和墨西哥的商品，美国的两个最大贸易伙伴以及对中国的20％关税的生效，使中国的征税增加了一倍。 
这些职责将影响从加拿大和墨西哥进口的价值超过91.8亿美元的美国。
中国周二表示，下周将对美国的一系列农业进口征收新的关税。它的财政部表示，将对鸡，小麦，玉米和棉花征收另外15％的关税，并在高粱，大豆，猪肉，牛肉，水生产品，水果，水果，蔬菜和乳制品上进一步关税。

Related: Trump’s threatened 25% tariffs on EU imports could trigger ‘economic turmoil’

亚洲市场在周二开业时跌倒，日本的Nikkei指数下降了2％以上，香港的Hang Seng下降了1.5％。
加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）表示，渥太华将立即对价值300亿加元（207亿美元）的美国进口税征收25％的关税。他以前说，加拿大将以美国啤酒，葡萄酒，波旁威士忌，家用电器和佛罗里达橙汁为目标。
如果特朗普在21天内仍有关税，则将在另外12亿澳元（862亿美元）的美国商品上征收关税。
“关税将破坏一段令人难以置信的成功交易关系，”特鲁多说，他补充说，他们将违反特朗普在他的第一个学期签署的美国 - 墨西哥 - 加拿大自由贸易协定。。
墨西哥总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）预计将在周二上午宣布她的回应。 。
特朗普和他的盟友声称，我们从世界各地进口的美国进口的较高关税将使美国再次变得伟大，使其能够在全球舞台上获得盟友和竞争对手的政治和经济让步。
但是企业，两者都在美国内部href =“ https://www.theguardian.com/business/2025/jan/26/trump-tariffs-businesses-businesses-global-worldwide”&gt;全球范围，如果特朗普政府推动此策略推动这一策略。
自从11月赢得总统大选以来，总统一直专注于中国，加拿大和墨西哥，除非他们减少了越过美国的非法毒品的“不可接受的”水平，否则以其出口的庞大关税威胁了这三个市场。。
虽然他上个月对中国的关税达到了10％的关税，但特朗普拥有反复延迟了    对加拿大和米西多西亚和米西多西亚的选票征收。总统已承诺在美国降低价格，但经济学家警告说，该国的消费者可能会受到其贸易计划的影响。
对加拿大和墨西哥的征收25％的关税以及中国的10％关税等于“至少一代人的税收最大”，国际经济学研究所（Institute for International Economics），一个智商，估计这样的举动将使典型的美国家庭每年损失超过1200美元。
特朗普发誓要进一步发展，威胁要引入对在我们在美国造成商品的国家关税的“相互交流”关税。他说这些将在下个月生效。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/04/trump-tariffs-canada-mexico-china</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西澳总理罗杰·库克（Roger Cook</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/04/wa-premier-roger-cook-calls-us-vice-president-jd-vance-a-knob</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T04：56：00z     美国副主席JD Vance和西澳大利亚州总理Roger Cook  西澳大利亚州总理罗杰·库克（Roger Cook
在周二早上的西澳大利亚州领导力事件活动中，库克是演讲嘉宾，记者要求总理完成判决：“ JD Vance是……”……”库克回答：“旋钮。” 。
库克然后说：“您必须有一个不专业的时刻，不是吗？就是这样。” 
他的描述赢得了他的笑声和观众的掌声。


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

库克正在与。
 WA处于Aukus协议的中心，来自2027年的美国和英国的船只。美国弗吉尼亚级的潜艇将于2030年代初期设在该州。。
其基地，珀斯以南的HMAS Stirling将从联邦政府获得高达80亿美元的资金，以支持传入的核动力潜艇所需的基础设施。
在周二的活动中，库克被问及特朗普政府是否代表了世界的“黑暗道路”。库克回答说，新任美国总统确实带来了不确定性。
“好吧，我当然认为他代表着一个不确定的人，所以我只是在不确定时期说，您需要一只稳定的手，经验丰富的手。” 
联邦司库吉姆·查尔默斯（Jim Chalmers）被要求回答库克的评论，并说他会选择“不同的词”。
“由罗杰·库克（Roger Cook）选择自己的话，”他在布里斯班告诉记者。 “我会选择不同的单词……我没有对罗杰选择的单词做出任何判断。” 
万斯在他的与唐纳德·特朗普和唐纳德·特朗普和唐纳德·特朗普和Volododymyr Zelenskyy 和 他的好斗语调  to乌克兰的总统。
特朗普政府周二宣布&lt;a href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/us-military-aid-aid-aid-aid-aid-aid-aid-pause-trump-trump-zelenskyy-updates”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/04/wa-premier-roger-cook-calls-us-vice-president-jd-vance-a-knob</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，在特朗普 - 泽伦斯基街（Trump-Zelenskyy Row）之后，美国暂停了对乌克兰的所有军事援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/us-military-aid-ukraine-pause-trump-zelenskyy-updates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/us-military-aid-ukraine-pause-trump-zelenskyy-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于当局警告说，日本几十年来最大的野火可能会传播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/japan-wildfires-ofunato-updates-warning</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T03：56：52Z     日本的自卫队直升机在日本东北部的Ofunato，IWATE县的野火蔓延而着火时，由于房屋的蔓延而着火。逃跑。
大火在他们在东北海岸的Ofunato市爆发后一周继续狂暴，天气官员推测今年的冬季异常干燥，强风应该归咎于。
截至周一，大火已经蔓延到约2100公顷的土地，损坏了84所房屋，并迫使1200名居民避难在学校体育馆和其他庇护所。另外有2,000人与朋友或亲戚在一起。
地方当局认为，大火可能是导致一个男人的死亡的原因
More than 2,000 self-defence force [SDF] troops and firefighters have struggled to control the flames as they spread through heavily forested mountainous areas bordering Ofunato, which was among communities destroyed in the March 2011地震和海啸。


消防和灾难管理机构于2025年3月3日提供的一张讲义照片显示，消防员与伊瓦特（Iwate）县的野火作战。 照片：消防与灾难管理机构开设/epa 


据《阿萨希·辛布（Asahi Shimbun）报》报道，“大火具有巨大的力量，”纽约市市长库伊伊·富奇米（Kiyoshi Fuchigami）本周对记者说。 “我们担心它会进一步传播。” 
总理Shigeru Ishiba已发誓要根据需要部署尽可能多的消防员和SDF人员，以限制损失。他对国会议员说：“尽管大火不可避免地会在某种程度上蔓延，但我们将采取所有可能的措施，以确保对人们的房屋不会影响。” 。
但是，可以放松。气象局说，雪应该从周三初开始降雪，并从中午开始变成雨水。。
大火开始四天后，公共广播公司NHK的空中镜头显示出燃烧的建筑物的框架，火焰和浓烟雾从其他建筑物中升起的浓烈的烟雾，这是一个遭受的最差的Ofunato街区，这是一个位于东京以北500公里的40,000人城市。       
根据消防灾难管理机构的数据，野火是1980年代后期以来日本最大的野火。据当地媒体报道，今年冬天，包括山区长山县在内的其他地区爆发了大火。 。
日本东北部的地区自1946年开始保持记录以来经历了最干燥的冬天。
根据气象局的说法， ofunato在整个2月的降雨量仅为2.5毫米 - 相比之下，往年同期平均为41毫米。 
“天气状况干燥，风很大，地形陡峭，”京都大学水资源研究教授Yoshiya Touge告诉《日本时报》。 “而且许多树叶是针叶树的树木，是高度易燃的。这些因素导致火灾以更快的速度蔓延。” 
根据政府数据，自1970年代高峰以来，日本的野火的数量下降了。但是2023年全国大约有1,300人，集中在2月至4月的时期，空气干燥和风。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/japan-wildfires-ofunato-updates-warning</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着世界秩序Roils，紧密编排的两个会议在北京开幕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/china-two-sessions-beijing-opening-parliament</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/china-two-sessions-beijing-opening-parliament</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多莉·帕顿（Dolly Parton）的丈夫卡尔·迪恩（Carl Dean）近60岁，死于82岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/carl-dean-husband-dolly-parton-dies</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T00：48：17Z    女人在舞台上唱歌 多莉·帕顿（Dolly Parton）说，她的丈夫将近60岁，卡尔·迪恩（Carl Dean）去世了82岁。
根据Parton公关人员向美联社提供的声明，Dean将在直接家庭参加的私人仪式上休息。
“我和卡尔在一起度过了很多年。言语无法对我们共同分享的60多年来的爱伸张正义。谢谢您的祈祷和同情，” Parton在一份声明中写道。
这个时候一家人要求尊重和隐私。未宣布死亡原因。
帕顿（Parton
“我很惊讶和高兴，当他与我交谈时，他看着我的脸（对我来说是一种难得的事情），” Parton描述了这次会议。 “他似乎对找出我是谁以及我的身份真的很感兴趣。” 
 Parton和Dean几十年来一直保持私密性，Parton在1984年对美联社说：“很多人说没有卡尔·迪恩（Carl Dean），他只是我为让其他人拒绝我的人。” &gt;
 Dean是一名商人，在纳什维尔拥有一家沥青铺路业务。他的父母，弗吉尼亚·吉尼·贝茨·迪恩（Virginia“ Ginny” Bates Dean）和埃德加·埃德（Edgar“ Ed” Henry Dean）有三个孩子。帕顿称他的母亲为“妈妈院长”。
 Dean由Parton和他的两个兄弟姐妹Sandra和Donnie幸存。
 更多详细信息要遵循… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/carl-dean-husband-dolly-parton-dies</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰考古学家说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/new-zealand-waka-carved-canoe-discovery-chatham-islands-polynesia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/04/new-zealand-waka-carved-canoe-discovery-chatham-islands-polynesia</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杀手鲸与很少见的鸟类狩猎Amazy Seattle围观者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/03/seattle-killer-whales-hunt</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-04T00：08：43Z    鲸鱼的特写镜头  orcas的豆荚在岸边游到岸边，并通过将鲸鱼观察者察觉到罕见的顶端捕食者在猎鸟中罕见的景象，使西雅图的围观者惊讶。
 Bigg的杀手鲸的吊舱参观了Elliott Bay，似乎在西雅图海上工业码头附近的水下狩猎。该吊舱离开了市区对面的西西雅图附近的海湾，人们在那里等待看到它们。 
 Kersti Muul，他为西雅图地区的WhatsApp鲸鱼警报系统运行，称为“ Salish Wildlife Watch”，录制了镜头，因为鲸鱼出现在look望台下方。
看到其中一只鲸鱼捕获了一只鸟并将其带到水下，从旁观者喘着粗气。
这是西西雅图曾经千载难逢的经历。不仅在鲸鱼的邻近性中，而且还目睹了很少见到的行为 - 追逐和抓住了格雷贝。”穆尔在一篇文章中说。 “我的眼睛来回飞镖，抓住了社区的反应，脚下的逆戟鲸在水下可见。” 
 Bigg的杀手鲸是通常捕食海狮或海豚等海洋哺乳动物的逆戟鲸。他们偶尔访问西雅图的水域，并在探索时敬业和休闲鲸鱼看着他们。在过去的一个月中，周日看到的豆荚几次冒险进入西雅图水域。
“这绝对是社区的纽带经历，”穆尔说。 “我希望这些时刻会激发我们后院中城市野生动植物的敬畏和意识。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/03/seattle-killer-whales-hunt</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摔跤业亿万富翁琳达·麦克马洪（Linda McMahon）确认为美国教育部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/linda-mcmahon-confirmed-education-secretary</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T23：43：31Z    一名妇女坐在一张桌子 美国参议院已确认琳达·麦克马洪（Linda McMahon）为国家的下一任教育秘书，委托前摔跤主管，并以唐纳德·特朗普（Donald Trump）拆除的部门为由。。
这位76岁的亿万富翁女商人和长期的特朗普盟友被批准为51-45，反映了她的资格和政府的教育议程的深刻分歧。麦克马洪（McMahon）以前在特朗普的第一任期中领导小型企业管理局，现在面临着经营代理机构的矛盾任务，同时努力消除其潜在的消除。
麦克马洪的提升是在报道说，特朗普正在准备一项行政命令，指示她将部门的业务削减到法律最低限度，同时推动国会完全关闭。在确认过程中，她明确认可了这一愿景，并在开幕词中说，她“全心全意地”支持特朗普“将教育归还给国家的教育”。

 相关： 跟踪特朗普 - 总统职位的首次100天      

批评家对麦克马洪的资格提出了质疑，指出了她有限的教育背景 - 在康涅狄格州州教育和服务委员会为期一年，担任圣心大学的受托人 - 缺乏传统的教育政策或管理经验。 
但是，即将上任的教育部长目前主持美国第一政策学院，特朗普与许多教育部门的特朗普式智商家园href =“ https://www.ed.gov/about/news/press-release/us-department/us-department-of-education-education-education-announce-announces-incoming-incoming-trump-vance-senior-appointees&gt;“&gt;提名人”&gt;“提名人”的高级职位的提名人  - 迹象表明，MCMAHON将会有一个理想的位置，即将在MCMAHON上实施最佳的位置，以使其成为最终的成分电阻。
在确认听证会上，麦克马洪试图软化政府的硬线立场，承诺保持关键计划，例如标题I资金和佩尔的赠款，同时承认只有国会有权完全消除该部门。  
新教育部长随着全国学校和大学的争夺 28年2月28日，资金。 A guidance document from the education department released over the weekend indicates they are not backing down from their strongly held anti-DEI定位。这也是在该部门推出a  Dei dei Portal 以吸引全国学校公立学校多元化倡议的几天之后。
由国会前总统吉米·卡特（Jimmy Carter）于1979年根据国会创建的教育部门，每年向K-12学校分配数十亿美元，并监督约1.6吨的联邦学生贷款组合。联邦资金约占全国公立学校预算的14％。
特朗普的政府已经开始大修该部门的运营，通过埃隆·马斯克（Elon Musk）所谓的“政府效率部”（Doge）削减了数十项合同，并掩盖了教育科学研究所，该研究所收集了有关学术进步的数据。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/linda-mcmahon-confirmed-education-secretary</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到2050年，全球超过一半的成年人将超重或肥胖 - 报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/03/more-than-half-of-adults-worldwide-obese-by-2050-report-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/03/more-than-half-of-adults-worldwide-obese-by-2050-report-says</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王欢迎特鲁多（Trudeau）在外交上“决心扮演角色”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/03/king-charles-determined-to-play-part-in-diplomacy-as-he-welcomes-trudeau</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T22：32：50Z     查尔斯国王和贾斯汀·特鲁多 查尔斯国王对他的全球责任和独特的外交角色“非常有意识”，并决心将其提出来。
查尔斯在他在诺福克的Sandringham庄园遇到了贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau Zelenskyy 。
The king was praised for offering a show of solidarity to Zelenskyy by welcoming him after his turbulent meeting with Donald Trump and his vice-president, JD Vance, at周五的白宫。
代表乌克兰的外交努力加剧了凯尔·斯塔默（Keir Starmer）警告欧洲领导人，他们站在“历史上的十字路口”，并敦促他们加入他的“愿意联盟”。
特朗普在欧洲领导人的呼吁中为美国提供任何为乌克兰和平协议提供安全保证的呼吁。
一位皇家消息人士说：“皇家王室外交已经六天了。 。
“ je下在全球，区域和全国都非常意识到自己的责任 - 并热情地从事细节。” 
消息人士补充说：“作为英国和加拿大的全球政治家和国家元首，国王的角色非常重要，而his下决心在适当的参数中发挥自己的作用。
“他符合必要和宪法义务的角色是提供象征性的手势，而不是明确评论。” 
尽管国王必须在政治上保持中立，但他能够在必要时建议并警告他的部长（包括总理）。
消息人士将国王的观众描述为Zelenskyy和Trudeau是“鉴于全球环境，常规但非常重要”。
白金汉宫（Buckingham Palace）并未分享有关私人观众讨论的内容的细节，但据了解，由于特朗普的煽动性言论，加拿大面临的挑战对乌克兰的支持也很高。。。
国王，他拥有
消息人士说，听众需要“高级参与和高级敏感性”。
特朗普曾多次威胁要使加拿大成为美国第51个州，并声称没有美国的大量补贴“不再是一个可行的国家”。
特鲁多在周末飞往伦敦加入欧洲领导人的紧急国防峰会，他说他将与加拿大国王查尔斯有关此事的担忧。。
特朗普誓言从周二开始对加拿大和墨西哥的进口商品征收关税，理由是对过境点的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/03/king-charles-determined-to-play-part-in-diplomacy-as-he-welcomes-trudeau</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，“没有空间”来避免对墨西哥和加拿大的关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/trump-tariffs-agriculture</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T20：18：46Z    卡车等待越过边界 美国将从周二开始向加拿大和墨西哥急需，唐纳德·特朗普     ，为与该国两个最大的经济伙伴的贸易战奠定了基础。 。
在他的政府政府要击中美国最亲密的进口职责的距离之前，美国总统声称，没有“没有空间”以避免征收他们的交易。该公告导致华尔街急剧抛售。
根据计划，所有墨西哥对美国的出口将面临25％的征税。大多数加拿大出口将面临25％的关税，能源产品面临10％的税款。
特朗普还表示，还将引入中国的另外10％的征税 - 在上个月推出的10％之外。他在新闻发布会上告诉记者，关税是“非常强大的武器”。
行动设置为提示快速报复。 “我们已经准备好了，”加拿大外交大臣梅兰妮·乔利（MélanieJoly）说
华尔街在特朗普发表讲话后急剧下降，S＆amp; p 500下跌1.7％，道琼斯工业平均平均水平下降了1.5％，而技术繁重的纳斯达克却下降了2.6％。 。
关税将影响从加拿大和墨西哥的年度进口量9000亿美元。福特首席执行官吉姆·法利（Jim Farley）警告说，他们威胁要“ 特朗普最近几周勉强地承认，较高的关税可能会导致美国更高的价格，但认为影响值是值得的。他已经拨打了小心踩踏的电话，升级威胁要走得更远。
“关税很容易，它们很快，效率很高，而且会带来公平。”特朗普说。他将税款描述为其他总统没有使用过的“强大武器”，因为“他们是不诚实，愚蠢或以其他形式偿还的”。
特朗普甚至对共和党英雄和坚定的自由交易总统罗纳德·里根（Ronald Reagan）进行了滑动。特朗普说：“我是罗纳德·里根（Ronald Reagan）的忠实粉丝，但他在贸易方面非常糟糕。
亿万富翁投资者沃伦·巴菲特（Warren Buffett）最近警告说，关税是“一定程度上的战争行为”。 “随着时间的流逝，它们是对商品的税，”他告诉CBS新闻。 “我的意思是，牙仙子不付钱！” 
周一，特朗​​普还承诺 在数周内对海外农业物品征收关税。他声称他的政府将从4月2日起对农产品征收关税。
但是，随着经济学家和商业领导人敦促谨慎，一系列此类截止日期 - 包括在一月份和2月在2月与墨西哥袭击加拿大和墨西哥的誓言。。
“对美国的伟大农民：准备开始在美国境内出售许多农产品，”特朗普周一在他的社交网络上写道。 “关税将于4月2日推出外部产品。玩得开心！” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/trump-tariffs-agriculture</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“像恐怖电影”：无限期地拘留在加利福尼亚的德国游客的冰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/ice-german-tourist-detained-immigration</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-03T20：38：00z    拘留中心的外部，其“无侵入”标志  a 德国人游客正在努力从移民拘留中心释放，因为她被拒绝进入 a href =”&gt; san Dieagogo 边境              墨西哥与她的美国最好的朋友阿米莉亚·洛夫文（Amelia Lofving）一起。两个人带着纹身设备旅行。
“我只想回家，你知道吗？我真的很绝望。
 lofving是一名设计师，刚刚搬到洛杉矶当她在蒂华纳与布鲁什（Brösche）见面时，计划一起越境并前往洛杉矶，但布鲁什（Brösche）从未到过这座城市。。
洛芬说，布鲁什拥有她的德国护照，确认她的签证豁免以进入该国，并提供了返回柏林的返程票的副本。但是她仍然被美国海关和边境保护局特工拉到二次检查。
Brösche说，然后她花了几天的时间被拘留在圣地亚哥边境的牢房中，然后被ICE拘留。该机构将她带到了Otay Mesa拘留中心，她现在已经呆了一个多月了。
According to KPBS, US Customs and Border Protection accused Brösche of planning to violate the terms of the签证豁免计划在她在洛杉矶的时间里打算担任纹身艺术家。
根据ABC的10News，她被迫在设施中呆了八天。
“她说这就像一部恐怖电影。他们在所有不同的房间里尖叫。九天后，她说自己发疯了，以至于她开始打墙，然后在指关节上流血了。
 Lofving说，她问Ice Agents是否可以将Brösche送回墨西哥，但他们回答说，她缺乏合法居留权将意味着她将被驱逐回德国。洛夫文还说，她试图从洛杉矶的德国领事馆获得帮助。
 Lofving最初不知道布鲁什（Brösche）在哪里持有，或者她是否已经被驱逐到德国。直到在网上恳求帮助并使用联邦拘留定位器网站之后，她才能够追踪自己的朋友。
洛夫文（Lofving）找到并被允许在拘留所探望她的朋友的25天。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/03/ice-german-tourist-detained-immigration</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>