<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 21:13:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>缅甸地震：至少有144人丧生，因为救援也在曼谷继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/myanmar-earthquake-thailand-magnitude-thailand-tremors-bangkok</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/myanmar-earthquake-thailand-magnitude-thailand-tremors-bangkok</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在美国加拿大贸易战争中描述了与马克·卡尼（Mark Carney）的“富有成效”电话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/trump-mark-carney-call-canada-trade-war</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T16：32：46Z    一个复合图像显示了马克·卡尼（Mark Carney）和唐纳德·特朗普（Donald Trump），两名穿着西装的男子  唐纳德·特朗普（Donald Trump）描述了与加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）的期待已久的电话，这是“在两国之间发起的贸易战争”，这是美国总统之间发起的两次贸易战争。  
白宫要求的星期五早上电话是两位领导人于3月14日成为总理以来两位领导人的第一次。。
在社交媒体上的一篇文章中，特朗普的语调比最近几个月的柔和，在反复den毁了他的前任后，正确地指的是卡尼担任总理，贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau），作为“州长”。。

 相关： 唐纳德·特朗普（Donald Trump

卡尼此前曾表示，在特朗普表现出对加拿大独立的尊重之前，他不会与总统交谈。
“我可以打电话，但我们将谈论我们的条款。作为一个主权国家 - 不是像他假装的那样 - 并以全面的交易，”卡尼本周早些时候说。。
特朗普在邮报中说，他和卡尼先前曾担任加拿大银行和英格兰银行的州长“同意许多事情”，两人将在4月28日加拿大联邦大选后“立即”会议。。
周日，卡尼在许多民意调查中举行了一场快速选举，这些民意调查显示了戏剧性，戏剧性和前所未有的激增，因为他的自由派派对 。当前的预测使自由主义者赢得了多数政府，这是2月下旬的惨淡命运。。
在与特朗普的电话会议之前，卡尼告诉记者，谈话将“仅是谈判的开始，而不是结局”。
In fiery rhetoric since Trump launched his trade war and began threatening to make Canada the 51st US state, the prime minister lamented the collapse of relations between两个国家。

 相关： 马克·卡尼（Mark Carney）与我们在9/11镇 
“很明显，美国不再是可靠的合作伙伴。通过全面的谈判，我们有可能能够恢复一些信任，但不会回头，”卡尼早些时候对渥太华的记者说。。
“我们需要大大减少对美国的依赖，”他说。 “我们需要在其他地方旋转我们的贸易关系。” 
本周早些时候，白宫公布了25％的关税威胁要摧毁加拿大的自动部门。作为数十亿美元行业的一部分，加拿大生产了超过100万辆汽车和轻型卡车，以出口到美国。华盛顿还承诺对贸易伙伴征收的任何征收“互惠关税”，以回应对美国消费者感到不公平。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/trump-mark-carney-call-canada-trade-war</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大公司与特朗普进行谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/28/deep-sea-mining-international-seabed-authority-canadian-the-metals-company-tmc-negotiations-trump-us</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T16：10：49Z    许多屏幕显示海床和一个机器人的图像，由三名男子坐在控制面板上。&lt; /div&gt; 加拿大深海矿业公司&gt;
启示使环保主义者震惊，他们谴责这一举动为“鲁ck”和“对多边主义的脸”。
它是在深海开采中暂停的时候加剧了。 超过30个政府呼吁暂停的措施，争论       启用了行业的行为，并没有提醒您的行为，并且有些行为是启用了范围的行为。生物多样性的不可逆转丧失。
In a statement on its website on Thursday, Gerard Barron, chief executive of The Metals Company (TMC), said: “We believe we have sufficient knowledge to开始并证明我们可以管理环境风险。


牙买加金斯敦的国际海拔管理局会谈 照片：IISD 


“我们需要的是具有强大监管制度的监管机构，谁愿意向我们的申请进行公正的听证会。这就是为什么我们正式启动了根据现有的美国海床采矿法规申请许可证和许可的过程。” &gt; 
各国本周在牙买加举行的国际海床管理局（ISA）会议，以决定从海床上提取金属和钴等金属的规则。
他们还讨论了在制定法规之前提交采矿申请的行动。 ISA委员会表示，在最终确定规则之前不应考虑任何申请，这是很长的路要走。
金属公司表示，它已经在美国商务部下发起了一个程序，以申请勘探并从海底提取矿物质的许可。它计划根据1980 深海床硬矿物资源ACT 而不是Isa，而不是Isa，而不是uregence”。  
TMC has already carried out extensive exploratory work in the Clarion-Clipperton Zone, an area of​​ the Pacific Ocean seabed between Mexico and夏威夷富含聚合金的结节，但也有很多新发现的物种。
 ISA于1994年根据169个成员国批准的条约以及欧盟批准的条约，对国际水域的采矿具有管辖权，并决定如何进行提取。但是，美国从未批准该条约。

Related: Deep-sea mining: why is interest growing and what are the risks?

绿色和平组织国际竞选者路易莎·卡森（Louisa Casson）说：“这一宣布是国际合作的一巴掌，”他补充说，这是“对多边主义的侮辱”。
深海保护联盟的法律顾问Duncan Currie表示：“ TMC似乎想从没有法规的海床开采中向所有国际框架以外的海床开采旋转。需要暂停来防止这种国际冲突，偏见和混乱。” &gt;&gt;/p&gt;&gt;&gt;/p&gt;&gt;&gt;/p&gt;&gt; &gt;&gt;/p&gt;&gt; &gt; &gt;。
ISA会谈的哥斯达黎加代表GeorginaMaríaGuillénGrillo告诉《纽约时报》：“这似乎是金属公司的不当行动。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/28/deep-sea-mining-international-seabed-authority-canadian-the-metals-company-tmc-negotiations-trump-us</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一个很大的滋扰”：威尼斯人在举办杰夫·贝佐斯婚礼的计划上分裂了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/a-great-big-nuisance-venetians-divided-over-plans-to-host-jeff-bezos-wedding</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T14：14：20z    坐着的夫妻在前景中抬头从船上抬头从船上抬头 当乔治和阿马尔·克鲁尼，通过阻止大运河并用名人和狗仔队填补狭窄的小巷，将泻湖城置于停滞状态，威尼斯人拥抱了奇观，自豪地再次炫耀他们的家乡的美丽和浪漫。 
但本周有消息称，威尼斯将在亚马逊亿万富翁创始人杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）和前电视记者劳伦·萨奇斯（LaurenSánchez）之间举办婚礼。
据报道，将于6月24日至26日之间举行的为期三天的活动，据报道是由意大利时装设计师Domenico Dolce种植的。
根据意大利媒体上的报道，婚礼策划者已经为威尼斯最豪华的五家酒店预订了，并保留了几乎整个城市水上出租车的舰队，也保留了贝佐斯的大游艇的码头。预计数百名客人，甚至可能是美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。
  远没有谴责过度旅游，这是自克洛尼斯（Clooneys）的重要日子以来的11年来在威尼斯加剧，导致了去年的介绍。
，但不是每个人都这样看到它。
“这将是一个很大的麻烦，”导游弗朗西斯卡说。 “我认为大多数人都有同样的意见。我们对与超级旅游有关的一系列问题感到愤怒，这是我们必须遭受的城市中第十件事。” &gt;
克鲁尼婚礼也对弗朗西斯卡（Francesca）来说也是一个令人讨厌的婚礼，因为它“引起了很多混乱，不可能四处走动”，但演员和他的新娘（人权律师）都受到了良好的喜爱。她说：“他们非常友善，随和，似乎不那么侵入性。” “我们不知道从这个问题上可以期待什么样的行为。” 
据说那些在客人名单上的人包括金·卡戴珊（Kim Kardashian），奥普拉·温弗瑞（Oprah Winfrey），伊娃·朗格利亚（Eva Longoria），莱昂纳多·迪卡普里奥（Leonardo DiCaprio）和奥兰多·布鲁姆（Orlando Bloom）以及他的未婚妻凯蒂·佩里（Katy Perry）。据报道，特朗普的女儿伊万卡（Ivanka）和她的丈夫贾里德·库什纳（Jared Kushner）也被邀请。贝佐斯（Bezos）和萨恩奇斯（Sánchez）在一月份的特朗普就职典礼上占据了前排席位，这意味着他的出勤率也很高。
目前尚不清楚婚礼将在哪里举行，尽管可以在Doge&#39;s Palace举行，这是威尼斯作为共和国时期的权力所在。
另一位导游 Giusi Giudice说，威尼斯习惯于举办大型活动，并且每个人都从场合赚钱，她无法掌握人们为什么抱怨的原因。她说：“他们只是羡慕富人吗？这似乎对泥土并不重要，但是在这里，我们有一个亿万富翁，他是特朗普人，也许被认为是不那么愉快的。” 。
领导居民激进组织Venessia.com的Matteo Secchi表示，“无论是富人还是贫穷”，欢迎来到威尼斯。 “但是，让我们感到困扰的是，我们是因为一个有钱人来了。我们是将自己卖给最高出价者的城市。” 
迪斯尼乐园的社交媒体报道（威尼斯不是迪斯尼乐园），这是一个由年轻的威尼斯人建立的团体，目的是使访客对城市的敏感性，以应对贝佐斯婚礼，并在欧洲上开玩笑说关节婚礼。该小组的一位激进主义者说：“我们正在等待更多细节，然后再发表正式评论。” “但是这座城市主持了弗朗西斯教皇[去年]。因此，我认为我们也可以容忍这种婚礼。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/a-great-big-nuisance-venetians-divided-over-plans-to-host-jeff-bezos-wedding</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前巴西足球运动员丹尼·阿尔维斯（Dani Alves）在上诉之后被驳回了强奸定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/28/dani-alves-has-conviction-quashed-after-appeal</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T12：58：07Z    丹尼·阿尔维斯（Dani Alves）于2024年3月在保释中离开布里恩斯（Brians 2）监狱，同时他对强奸定罪上诉   前巴西国际前国际丹尼·阿尔维斯（Dani Alves）因在上诉中被推翻而被定罪。 
In February 2024, a court sentenced Alves to a minimum sentence of four years and six months for the rape of一名23岁的妇女于2022年12月在巴塞罗那一家夜总会里。由于他已经在还押了一年以上的时间，因此不久后在法律监督下被释放。
现在，上诉法院由两名女性和一名男性法官主持，一致裁定，这是因为它所说的“一系列差距，不准确，不一致和矛盾的事实，司法评估及其后果”。
法院补充说，受害人声称她在巴塞罗那的萨顿夜总会的VIP浴室中发生了非自愿性行为，因为她是“不可靠的证人”，无法证实证词。他们决定：“她的故事与现实不符。”法官在裁决中还指出，在审判期间，阿尔维斯（Alves）的无罪推定权被否定了。
检方要求判处九年徒刑。作为他定罪的一部分，法院命令阿尔维斯向受害者支付15万欧元的赔偿，禁止他接近受害者的家或工作地点，并以9年的任何方式与她交流。当时，当时的加泰罗尼亚平等部长塔尼亚·韦尔格（TaniaVergè）在一系列备受瞩目的足球运动员被指控犯有性侵犯并避免起诉之后，将信念称为“一个里程碑”。
阿尔维斯（Alves）与塞维利亚（Sevilla），巴塞罗那，尤文图斯和巴黎圣日耳曼（Paris Saint-Germain）等俱乐部赢得了数十个冠军，并为巴西效力了126次，包括三场世界杯。他帮助巴西赢得了两次杯子和一枚奥运会金牌。
这位后卫在2008  -  16年度为巴塞罗那效力，在2022年短暂地重新加入了俱乐部，并且在城市附近仍然有住所。阿尔维斯被捕时在墨西哥俱乐部的葡萄酒俱乐部，立即终止了合同。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/28/dani-alves-has-conviction-quashed-after-appeal</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京建议乌克兰可能有非领导的政府组织选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/putin-suggests-ukraine-could-have-un-led-government-to-organise-elections</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T13：06：46Z     弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin） 弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）建议乌克兰可以在美国发言人拒绝的评论中置于临时的非领导政府的统治下组织新的选举。
尚不清楚俄罗斯总统在几个小时后澄清说，普京在最近与唐纳德·特朗普的电话中没有提出这个想法。 ，俄罗斯总统的评论应如何认真。
普京在周五早上在电视上播出的讲话中说，这个想法是允许乌克兰“举行民主选举，为享受人民信任的可行政府掌权，然后开始与他们进行和平条约进行谈判”  - 尽管后来他说这只是“选择之一”。
“在联合国的主持下，美国，即使是欧洲国家，当然，与我们的伴侣和朋友一起，我们可以讨论在乌克兰引入临时治理的可能性，”普京说。。
言论表明，乌克兰战争的任何谈判结束是在某种程度上，因为俄罗斯继续增加条件以实现和解，而基夫表示将签署30天的停火，如果莫斯科同意。。 。
白宫国家安全委员会发言人驳回了普京的评论，称乌克兰的治理是由其宪法决定的。周四，在法国领导的巴黎欧洲领导人的峰会上，英国重申了他们对Zelenskyy和乌克兰的支持。
乌克兰官员还在周五确认，美国已修订了一项拟议的协议，以共同剥削该国的矿物和稀土，这是由于新条款对美国更有利的简报。。
新提案规定建立了共同的投资基金，美国给出了购买提取资源的首选，直到收回给乌克兰给乌克兰的援助资金加上4％的利息。只有此后，乌克兰才能获得该基金的利润。
 Zelenskyy前往美国与特朗普签约的一项提议，在他与椭圆形办公室的美国领导人陷入困境之前，他提出了50/50的分配。
乌克兰第一位副总理尤利亚·斯维里登科（Yuliia Svyrydenko）不会被详细讨论所建议的条款，并告诉该国议会，公开辩论会损害该国的立场。 
，但她确认已经收到了一项美国建议，乌克兰正在提出其反应。她对立法者说：“这是一个工作版本，本质上反映了美国法律顾问的立场。我们正在形成自己的立场，并且该过程目前是正规化的。” 。
压力集团全球证人说，美国的要求是极端的。竞选活动的联合导演多米尼克·卡瓦克布（Dominic Kavakeb）将报道的术语描述为“纯粹，毫不掩饰乌克兰的剥削是避免普京手中彻底毁灭的价格。这是新殖民主义。”  bare。” 。
乌克兰在2022年2月在俄罗斯进行了全面入侵后引入武术时暂停选举。
俄罗斯的总统选举受到严格管理，不认为是免费或公平的，他一直在强调乌克兰的民主党中断，这是一个有利的话题，因为最初的美国经纪人和平谈判已经开始。  
有时，特朗普在上个月将Zelenskyy描述为“独裁者”，但批准率为4％，尽管三月初发表的基辅国际社会学研究所的民意调查使该数字为68％。，他将Zelenskyy称为“独裁者”。，他将其描述为4％。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/putin-suggests-ukraine-could-have-un-led-government-to-organise-elections</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王在住院后向愿望良好的伴侣挥舞癌症治疗副作用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/28/king-charles-cancer-treatment-side-effects-hospital</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T12：25：27Z    查尔斯国王在汽车后座上，挥舞着 国王查尔斯笑了笑，向愿望好心的人挥舞着挥舞着他，因为他在公开场合被公开露面，因为它被发现他一直因癌症治疗的副作用而在医院。&gt; &gt;  
现年76岁的查尔斯（Charles）于周五早上在伦敦的黑人奥迪（Audi）离开克拉伦斯（Clarence），前往他在格洛斯特郡的Highgrove庄园旅行。
白金汉宫说，查尔斯国王在经历了“临时副作用”作为癌症治疗的一部分后，周四入院。他去了伦敦诊所，该诊所于2024年1月接受治疗。。
一个消息来源将其描述为“道路上最小的颠簸，它朝着正确的方向前进”。
根据Palace声明，这位76岁的君主周四早上接受了预定的治疗，该癌症需要“在医院进行短期观察”。国王原定于周四下午在白金汉宫与观众会见大使，并于周五前往伯明翰，但这些被推迟了。
“ je下现在已经回到克拉伦斯之家，作为一种预防措施，采取了医疗建议，明天的日记计划也将重新安排。” 。
国王向“所有可能不便或失望的人”向他道歉，这是由于他决定推迟参与。补充说。
他回到克拉伦斯之家后，据说国王表现良好，据报道正在研究州文件并从他的书房打来电话。 
消息人士告诉PA Media，医院的访问并不是一项重大发展，预计国王的健康状况没有进一步的更新。如果下周需要对他的日记进行任何小改动，他们将在适当的时候宣布。。
国王有整整一周的活动，包括媒体接待和参观土壤展览。上周，国王与卡米拉女王（Queen Camilla）进行了为期三天的北爱尔兰访问。本月初，他主持了政治人物，包括乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy），即将离任的加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）和新加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）。据了解，在10天之内到期的国有访问将按计划进行。
 在2024年2月宣布国王的待遇一直在“以积极的方向前进，并继续进行待遇    当被问及那个月在伦敦东北部沃尔瑟姆斯托的一次访问中，国王在回答时微笑着：]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/28/king-charles-cancer-treatment-side-effects-hospital</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自从真主党停火以来，以色列首次罢工贝鲁特</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/israel-dahiyeh-beirut-lebanon-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T12：23：28Z    周五以色列罢工后，贝鲁特的南部郊区烟雾滚滚。
巨大的烟羽从达希耶（Dahiyeh）南部郊区的袭击地点升起，居民报告听到黎巴嫩首都周围山脉的爆炸声。
罢工可能会破坏真主党和以色列之间脆弱的停战
在轰炸之前，以色列的军队发出了疏散令，并警告它将袭击达希耶（Dahiyeh）的一栋建筑物。一位发言人在X上发布了一张地图，一栋标有红色的建筑物，并警告居民逃离300多米的距离，让人想起以色列军方在与真主党的战争期间发出的每日地图。。。
“您在属于真主党的设施附近，”发言人警告说，他指出了达希耶（Dahiyeh）两所学校附近的一栋建筑物。警告之后是两个“屋顶敲”无人机罢工。
以色列军事发言人后来说，空袭针对卡车和真主党无人机存储设施。
警告导致达希耶（Dahiyeh）的居民逃离，人们在空中开枪警告那些没有在社交媒体上宣布这一消息的人。视频显示居民在贝鲁特市中心的人行道上庇护。
清晨，以色列宣布已拦截了两枚来自黎巴嫩的火箭，这是一周中第二次火箭大火朝向它。没有人声称对周五的火箭大火负责，真主党没有发表任何声明。
以色列在周五在贝鲁特撤离警告之前，在黎巴嫩南部进行了几次空袭。黎巴嫩宣布关闭南方学校，担心会进一步罢工。
以色列国防部长以色列卡茨说：“如果在加利利城镇不胜任平静，在贝鲁特不会有镇定……我们将不允许在10月7日之前恢复这种情况。” 。” 。
目前尚不清楚真主党将如何 回应对达希耶（Dahiyeh）的罢工，该小组 在这里享有大量的公共支持。真主党声称其作用是保护黎巴嫩免受以色列军队的侵害，因此该国首都附近的罢工可能会构成其合法性的挑战。
尽管以色列在黎巴嫩进行了数百次罢工，但自11月停火以来就没有恢复主要敌对行动。签署停火后几天，真主党声称在以色列发生一次罢工的责任。
停火在真主党和以色列之间结束了13个月以上的战斗，炸死了3,900多人，在黎巴嫩大约100万人流离失所。黎巴嫩总理纳瓦夫·萨拉姆（Nawaf Salam）强调了他对停火协议的承诺，并重申，黎巴嫩决定参加战争的决定是在国家而不是真主党。
在停火后签署后当选的新黎巴嫩政府已将非国家民兵解除武装。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/israel-dahiyeh-beirut-lebanon-hezbollah</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球反埃隆麝香抗议活动计划在近200个特斯拉陈列室地点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/28/anti-elon-musk-protests-tesla</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/28/anti-elon-musk-protests-tesla</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰在特朗普声称我们不可避免地接管岛 - 欧洲直播后，格陵兰为JD Vance访问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/28/greenland-jd-vance-europe-ukraine-russia-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T08：57：25Z     nuuk的房屋景观，格陵兰，&lt; /div&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/28/greenland-jd-vance-europe-ukraine-russia-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国XI敦促全球首席执行官保护贸易供应链； WH Smith出售高街商店 - 业务现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2025/mar/28/chinas-xi-urges-ceos-trade-supply-chains-trump-tariffs-wh-smith-stock-markets-gdp-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T07：47：46Z    中国总统习近平和国际商业社区的代表在今天北京人的大厅里为集体照片伪造。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2025/mar/28/chinas-xi-urges-ceos-trade-supply-chains-trump-tariffs-wh-smith-stock-markets-gdp-business-live-news</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸遭受7.7震颤地震的袭击，震颤到达泰国 - 现场更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/28/myanmar-earthquake-thailand-bangkok-mandalay-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T07：44：25Z    工人在强烈的地震袭击缅甸中部并影响泰国。&lt; /div&gt;。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/28/myanmar-earthquake-thailand-bangkok-mandalay-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公布了首先计划在发生冲突的情况下撤离台湾附近岛屿的100,000名平民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/japan-taiwan-evacuation-plan-conflict-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/japan-taiwan-evacuation-plan-conflict-china</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮特·赫格斯（Pete Hegseth</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/pete-hegseth-dogged-by-scandal-at-home-pledges-us-support-for-manila-against-china</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-28T03：42：37Z    菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jr）和美国国防部长皮特·赫斯特（Pete Hegseth中国。
Hegseth’s meeting at the presidential palace comes as he opens a tour of Pacific allies that risks being overshadowed by a mounting scandal over leaked plans for military strikes.
“在世界各地必须威慑，但在该地区，在您的国家，考虑到共产党中国人的威胁。” 。

 相关：  

赫格斯的马尼拉访问，随后要去东京和第二次世界大战战场伊沃·吉玛（Iwo Jima），菲律宾与中国船只之间的几个月对抗北京宣称，尽管国际裁定其主张没有任何优点，但几乎全部关键水路。
“朋友需要肩并肩地阻止冲突，以确保有自由航行，无论您是称其为南中国海还是西菲律宾海，”赫格斯说。
“通过力量和平是一件非常真实的事情。” 
这次旅行 - 旨在在与北京的紧张局势加剧的情况下加强亚太地区的关系 - 赫格斯斯面临呼吁由民主党议员和共和党国会议员辞职的呼吁。 。
美国国防部长在也门中揭示了对伊朗支持的胡塞叛军的罢工细节。 href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/27/who-is-jeffrey-goldberg-atlantic-signal-chat-leak-----------------------&gt;高级记者”
赫格斯有望在星期五与菲律宾的吉尔伯托·蒂奥多罗（Gilberto Teodoro）会面。
应对中国日益增长的影响力，美国一直在加强与包括菲律宾在内的亚太地区的国家的联盟。
自马科斯（Marcos）于2022年上任以来，马尼拉和华盛顿（Manila）和华盛顿（Washington）加深了他们的国防合作，并开始重新推迟北京的南中国海索赔。

 相关： 

近年来，美国顶级官员警告说，对水道上的菲律宾进行“武装袭击”将援引两国的共同国防条约。他们扩大了军事情报的共享，并提高了九个美国军队在群岛上的数量。 
鉴于菲律宾与台湾及其周围水域的距离，马尼拉的合作将在与中国发生冲突的情况下至关重要。
赫格斯的访问与双边军事演习的重叠，该练习将在4月扩大，包括国家海军和空军。

 相关： 信号聊天泄漏提出了有关特朗普柜子中有关责任的问题

尽管信号泄漏的压力增加了，但唐纳德·特朗普还是为赫格斯辩护。美国国防部长是否应该考虑他的立场时，美国总统说：“赫格斯做得很好，他与此无关。” 
他还坚持认为违约中没有分类信息，并补充说国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）对此错误“负责”。
沃尔兹在包括Hegseth，副总统JD Vance，国家情报总监Tulsi Gabbard等人的小组聊天中添加了Goldberg。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/28/pete-hegseth-dogged-by-scandal-at-home-pledges-us-support-for-manila-against-china</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官命令信号聊天组中的参与者保存所有消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/27/judge-orders-signal-chat-group-messages-preservation</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-27T23：53：26z    Tulsi Gabbard and John Ratcliffe, pictured at a House intelligence committee hearing on Wednesday, are among the chat participants ordered to preserve their messages.A federal judge on Thursday ordered that the Trump administration preserve all Signal messages exchanged in the now-infamous Signal group chat in which officials conducted a high-level military operation on the unclassified commercial app and inadvertently included a journalist.
华盛顿首席美国地方法院法官詹姆斯·布斯伯格（James Boasberg）的临时限制令迫使国防部长皮特·海格斯（Pete Hegseth），国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio），财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent），中央情报局局长约翰·拉特克利夫（John Ratcliffe）和国家情报局局长塔尔西·加布巴德（Tulsi Gabbard）保存他们的文字。
 boasberg明确表示，他的命令旨在确保没有丢失信号聊天的消息 - 集体聊天设定在一定时间段内自动删除消息 - 并不是因为他认为特朗普政府做错了任何事情。。

 相关： 
披露特朗普政府最高级官员正在审议有关信号的军事行动的审议在国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）无意中添加了《大西洋杂志》（Atlantic Magazine）的主编杰弗里·戈德伯格（Jeffrey Goldberg）向赫格斯（Hegseth）添加了赫格斯（Hegseth）的详细信息，在该行动中提供了袭击袭击之前的赫斯蒂·叛军目标的细节。
 Hegseth的消息包括一份操作细节的摘要，称为“团队更新”，例如F-18战斗机的发射时间，预计第一批炸弹的时间以及启动海军战斧导弹时。。 
沃尔兹还分享了一个实时更新（“第一个目标 - 他们的顶级导弹家伙 - 我们有他的正身份证，他走进了女友的建筑物，现在已经崩溃了”），这有可能揭示美国在该地区的能力和资产。 
《华尔街日报》周四在周四晚些时候报道说，华尔兹共享的信息是由一位为以色列情报工作的人类来源提供的，以色列官员向美国官员私下投诉，称华尔兹的文字公开了。
该诉讼是由非营利性透明度和监督组织Americaight提起的，该组织指控官员在信号聊天中违反《联邦记录法》，该法案要求保留机构官员的政府通讯。 
 Boasberg将在以后的阶段决定信号聊天的消失消息功能是否违反了联邦记录保留法。美国的监督抱怨说，信号聊天中的讨论等于需要保留的政策审议。
在华盛顿的Boasberg举行的简短联邦法院听证会上，特朗普政府说，信号聊天中官员领导的机构已经在采取措施来保留每个人的所拥有的。但是，尚不知道每个机构单独保留了什么。
在一个法院申请中，司法部的政府律师说，信号聊天中的一名参与者Bessent已经移交了他电话上的消息版本。它还说，国防部已从赫格斯的电话中要求提供聊天的完整副本。
单独的白宫本周指示，所谓的“政府效率”将在新的“ ”，根据法院在一个无关案件中提起的法院，但似乎是为了应对Houthi Attack Group聊天的后果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/27/judge-orders-signal-chat-group-messages-preservation</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>