<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 21:13:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国救护车交接延迟可能每天影响 1,000 名患者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/ambulance-handover-delays-may-harm-1000-patients-day-england</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/ambulance-handover-delays-may-harm-1000-patients-day-england</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利总统将在联盟选举中会见极右翼领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/austrias-president-to-meet-far-right-leader-amid-coalition-speculation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/austrias-president-to-meet-far-right-leader-amid-coalition-speculation</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良圣徒队和 NFL 向恐怖袭击受害者捐款 100 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/new-orleans-saints-nfl-donate-victims-attack</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T17:52:26Z周六，在新奥尔良运河街和波旁街举行的守夜活动中，人们在纪念元旦卡车袭击事件遇难者的纪念碑周围摆放着蜡烛和鲜花。新奥尔良圣徒队和国家橄榄球联盟他们参加的联盟已承诺向元旦波旁街恐怖袭击的受害者捐赠 100 万美元，该袭击造成 14 人死亡，35 人受伤。
在周六发布的新闻稿中发布，圣徒队及其老板盖尔·本森 (Gayle Benson) 承诺捐赠 50 万美元，他们表示：“我们的社区经历了一场难以想象的悲剧，我们集体的心都碎了，我们为新奥尔良元旦恐怖袭击的受害者和幸存者哀悼。
“作为一个联盟，我们的城市和球队在最高水平的比赛中竞争，并分享激烈的竞争。我们的员工和球员为实现目标而不懈努力，我们分享胜利和失败。然而，通过足球，我们也团结在一起，并肩对抗一切形式的仇恨。”
除了本森和圣徒队的捐款外，NFL 基金会还将匹配资金并再捐赠 50 万美元，使总捐款额达到 100 万美元。
NFL 总裁罗杰·古德尔 (Roger Goodell) 与本森表达了类似的看法，他说：“我们的心与所有受到新奥尔良悲剧事件影响的人同在。NFL 致力于在这个困难时期与新奥尔良坚韧不拔的社区站在一起。”
本森、圣徒队和 NFL 的捐款来自他们与慈善基金会大新奥尔良基金会和非营利组织联合之路的合作。根据新闻稿，该合作伙伴关系将允许这些组织将资金分配给“直接支持受害者及其家属的当地组织”。
联邦当局已确认 42 岁的德克萨斯州男子 Shamsud-Din Jabbar 是在波旁街实施袭击的嫌疑人。
据联邦调查局称，Jabbar 在周三凌晨开车冲进狂欢人群时，卡车上挂着伊斯兰国 (IS) 恐怖组织的旗帜。贾巴尔在交火中被当局击毙。

相关：常春藤联盟足球运动员、厨师、母亲：新奥尔良元旦袭击事件的受害者

最近几天，袭击事件的 14 名受害者的肖像逐渐浮出水面。受害者大多数年龄都在十几岁、二十几岁、三十几岁和四十几岁之间，遇难者来自当地、美国其他地区和英国。受伤者包括当地人、其他美国人和国际公民。
针对此次袭击，乔·拜登称其为“卑鄙的”，补充道：“新奥尔良是世界上独一无二的地方。这是一座充满魅力和欢乐的城市。全世界有这么多人喜欢新奥尔良，因为它的历史、文化，最重要的是它的人民。
“所以，我知道，虽然这个人对这座城市进行了可怕的袭击，但我们新奥尔良的精神永远不会被打败。它将永远闪耀。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/new-orleans-saints-nfl-donate-victims-attack</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊计划通过卫星宽带计划进军英国互联网市场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/05/amazon-aims-to-branch-into-uk-internet-market-with-satellite-broadband-plan</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T17:16:40Z一枚搭载亚马逊“柯伊伯计划”原型飞行器的 Atlas 5 火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角升空。亚马逊希望在未来两年内在英国提供卫星宽带服务，因为它准备发射最终，这些航天器甚至可以向最偏远的地区传送移动信号。
据《星期日电讯报》首次报道的一份监管文件显示，这家由杰夫·贝佐斯创立的科技公司表示，将在“未来一到两年内”寻求使用英国无线电频率，为提供卫星互联网做好准备。
各家公司都在竞相建造和推出自己的将卫星群送入低地球轨道。如果一个系统在距离地球表面不到 1,000 公里的地方发射足够多的小型卫星，它可以提供连续覆盖，而不会出现 35,000 公里外的地球静止卫星不可避免的时间延迟。

相关：一年内面临严重互联网中断的英国人数翻倍

亚马逊的 Project Kuiper 子公司计划发射 3,000 颗小型卫星，试图与亿万富翁埃隆马斯克的 SpaceX 的卫星互联网子公司 Starlink 直接竞争。
Starlink 已经允许用户通过小型终端连接到其低地球轨道卫星，并且它在该领域处于领先地位，目前已有 6,000 颗卫星进入太空。该公司在全球拥有 400 万客户，其终端在乌克兰战争中被大量使用。
Kuiper 也计划首先使用终端，但它还告诉英国监管机构 Ofcom，它正在探索直接到设备的服务选项，即将智能手机直接连接到卫星。
Ofcom 表示，直接到设备的连接最早可能在今年向消费者提供，但需要在未来几个月进行协商。
亚马逊在文件中表示，直接到设备的服务可以“为政府、国防和应急响应用例提供安全的通信选项”。该公司呼吁 Ofcom 授予卫星提供商“所有分配给地面移动服务的频率和所有地理区域”的无线电频谱访问权限，只要他们能够证明自己不会干扰现有的移动网络。
亚马逊最初计划在去年年底前发射其首颗商业卫星，尽管在 2023 年发射了首批原型，但该计划已被推迟到今年年初。
贝索斯的火箭公司蓝色起源正在另外准备最早于本周发射一枚新的可重复使用火箭 New Glenn。这枚火箭以第一位绕地球飞行的美国人命名，将再次与 SpaceX 竞争。马斯克公司的可重复使用猎鹰 9 号火箭通过大幅降低成本彻底改变了航天工业。
记者联系亚马逊征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/05/amazon-aims-to-branch-into-uk-internet-market-with-satellite-broadband-plan</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，如果以色列终止与联合国援助机构的合作，加沙社会秩序将崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/social-order-in-gaza-will-collapse-if-israel-ends-cooperation-with-un-aid-agency-official-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/social-order-in-gaza-will-collapse-if-israel-ends-cooperation-with-un-aid-agency-official-says</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国高级外交官称英国与欧盟青年流动计划是改善欧盟关系的关键</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/05/uk-eu-youth-mobility-scheme-key-to-better-eu-relations-says-top-diplomat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/05/uk-eu-youth-mobility-scheme-key-to-better-eu-relations-says-top-diplomat</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 飞抵海湖庄园，与唐纳德·特朗普会面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/giorgia-meloni-italy-donald-trump-mar-a-lago-florida-visit</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T13:02:09Z迈克尔·华尔兹、唐纳德·特朗普、乔治娅·梅洛尼和马尔科·卢比奥微笑合影意大利总理乔治娅·梅洛尼于周六飞往唐纳德·特朗普的佛罗里达高尔夫俱乐部，期间美国当选总统称赞这位极右翼领导人“真正席卷了欧洲”。
两人在特朗普的海湖庄园大宴会厅拍照。
这次长达五个小时的访问是在梅洛尼欢迎乔·拜登访问罗马的几天前进行的，预计这将是他总统任期内的最后一次出国访问。
据媒体报道，特朗普对聚集在海湖庄园的一群人说：“这非常令人兴奋。”“我和一位了不起的女性——意大利总理一起来到这里。她确实席卷了欧洲。”
据《华尔街日报》记者亚历克斯·利里 (Alex Leary) 报道，未来特朗普政府的潜在成员也出席了此次活动，其中包括国务卿提名人马可·卢比奥 (Marco Rubio)。卢比奥欢迎梅洛尼来到佛罗里达，称她为“伟大的盟友、强大的领导者”。
随后，该团体观看了《伊士曼困境：法律战还是正义》的首映，这是一部关于特朗普前律师约翰·伊士曼 (John Eastman) 为在 2020 年美国总统大选后继续执政所做的努力的纪录片。
官方没有宣布议程，但《纽约时报》报道称，梅洛尼极力追查意大利记者塞西莉亚·萨拉 (Cecilia Sala) 的案件，萨拉在伊朗被单独监禁。萨拉于 12 月因违反伊斯兰教法而被捕，据称是为了报复美国要求在米兰马尔彭萨机场逮捕一名与伊朗政权有联系的瑞士伊朗商人和涉嫌军火贩运者。意大利正积极敦促立即释放萨拉，将其从德黑兰臭名昭著的埃文监狱释放。
据报道，其他话题包括乌克兰战争、天然气供应以及美国可能对欧盟商品征收的新关税。
这是特朗普 11 月赢得美国大选以来，梅洛尼第二次会见他。 12 月初，特朗普与意大利领导人在巴黎会面，讨论重新开放巴黎圣母院事宜时，特朗普称这位意大利领导人是“真正的活跃分子”。

相关：意大利敦促伊朗立即释放在德黑兰被拘留的记者

在 2022 年 10 月掌权之前，领导极右翼意大利兄弟党的梅洛尼是特朗普的明确支持者，称赞他的政治风格是意大利的典范，并定期前往参加他的政治集会。但她也非常精明，与拜登建立了良好的关系，并增强了意大利的大西洋主义声誉。
观察人士表示，从移民到堕胎等问题上，双方有着共同的看法，再加上梅洛尼与特朗普的亿万富翁盟友埃隆·马斯克的紧密关系，这些都可能使她成为美国当选总统在欧洲的主要对话者。
拜登将于周四抵达罗马，进行为期四天的访问，期间将与梅洛尼和教皇方济各会面。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/giorgia-meloni-italy-donald-trump-mar-a-lago-florida-visit</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计五位在世的美国总统将齐聚一堂，共同悼念吉米·卡特</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/jimmy-carter-funeral-trump-biden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/jimmy-carter-funeral-trump-biden</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，乌克兰在库尔斯克地区发动突袭行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/ukraine-launches-surprise-operation-in-kursk-region-according-to-reports</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T12:46:14Z模糊图像显示四辆车辆在景观中行驶据乌克兰官员和俄罗斯军事博主称，乌克兰武装部队已开始在俄罗斯库尔斯克地区发动突然袭击。
视频显示乌克兰装甲纵队穿越雪原向乌克兰控制的俄罗斯城镇苏贾东北部的 Bolshoe Soldatskoe 村推进。周日上午的行动规模尚不清楚。
有未经证实的报道称，乌克兰军队占领了俄罗斯定居点 Berdin，乌克兰工兵连夜清除了地雷。激战正在进行，俄罗斯使用电子对抗手段摧毁了一些无人机。
乌克兰近六个月前对库尔斯克地区发动了一次大规模跨境袭击。从那时起，克里姆林宫一直试图驱逐乌克兰军队。它取得了一些成功——夺回了大约 40% 的失地——但未能完全驱逐他们。
总统泽连斯基办公室主任安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 表示，这次袭击是成功的。 “库尔斯克地区，好消息，俄罗斯得到了应有的惩罚，”他周日写道。
...该发电厂远离现有前线。
在乌克兰境内，俄罗斯自 2022 年全面入侵以来一直以最快的速度推进。俄罗斯军队正试图包抄顿涅茨克州的乌克兰城市波克罗夫斯克。在过去两天里，他们占领了西南部的几个偏远村庄。
最后一批乌克兰守军最近被迫放弃了东部城市库拉霍夫的一座火力发电厂的防御据点。此后，俄罗斯人占领了这座被毁的建筑群，战斗发生在库拉霍夫郊区。
最近的库尔斯克突袭是由于寒冷的天气而发生的，这让乌克兰装甲部队更容易前进。有报道称，美国提供的布雷德利战车被部署，将乌克兰步兵运送到树线下的前沿阵地。
周日的行动发生在唐纳德·特朗普 1 月 20 日重返白宫并可能在今年晚些时候进行“和平”谈判之前。泽连斯基暗示，库尔斯克周围乌克兰控制的土地可能在任何协议中发挥作用。
俄罗斯几乎没有表现出愿意停止战斗的迹象。弗拉基米尔·普京表示，他的领土要求没有改变。其中包括他在 2022 年“吞并”的四个乌克兰地区，包括扎波罗热和赫尔松市以及俄罗斯不控制的其他地区。
周六，泽连斯基表示，俄罗斯在短短两天内就损失了一个营的朝鲜士兵，这些士兵被派往库尔斯克州的战斗中。他说，他们和俄罗斯伞兵一起在马赫诺夫卡村被消灭了。
据报道，朝鲜战斗小组已被派往苏贾东南部的几个前线村庄。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/ukraine-launches-surprise-operation-in-kursk-region-according-to-reports</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“别喂巨魔”：德国总理回应伊隆·马斯克的评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/05/dont-feed-the-troll-german-chancellor-responds-to-elon-musk-comments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/05/dont-feed-the-troll-german-chancellor-responds-to-elon-musk-comments</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，新奥尔良选择轻松而非安全，街道护栏被评为每小时 10 英里的袭击目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/new-orleans-street-barriers-safety</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/05/new-orleans-street-barriers-safety</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大主教正式卸任后，贾斯汀·韦尔比继任者的竞争拉开帷幕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/race-to-replace-justin-welby-begins-as-archbishop-formally-steps-down</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/05/race-to-replace-justin-welby-begins-as-archbishop-formally-steps-down</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗生素紧急情况“可能在未来 25 年内夺走 4000 万人的生命”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/antibiotic-emergency-could-claim-40-million-lives-in-next-25-years</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T12:00:17Z抗生素耐药性细菌插图萨莉·戴维斯女爵士对来年寄予了直截了当的信息。她说，我们面临着日益严重的抗生素紧急情况，这可能会对全球的男性、女性和儿童造成毁灭性的影响。
戴维斯曾担任英格兰首席医疗官，现已成为全球采取行动对抗超级细菌祸害的主要倡导者。
她告诉《观察家报》，从手术到分娩，常规程序可能会因具有抗菌素耐药性 (AMR) 的细菌传播而带来广泛的危及生命的风险，这是一个真正的危险。“每年约有 100 万人死于微生物耐药性的蔓延，这一数字在未来 25 年内还会上升，”她说。 “这真的很可怕。”
据估计，到 2050 年，抗菌药物耐药性的死亡率将翻倍，有数据显示，未来 25 年内将有近 4000 万人死于超级细菌，老年人的风险尤其高。
“最近的数据显示，5 岁以下儿童的抗菌药物耐药性正在下降，这是个好消息。对于 70 岁以上的人来说，死亡率自 1990 年以来上升了 80%；这非常令人担忧。”
随着人口老龄化，越来越多的人患有慢性疾病，研究人员认为，这使他们更容易受到抗菌药物耐药性的侵害。
面对这些威胁，医生试图尽可能限制抗生素处方，同时迫使患者完成疗程。然而，抗生素的医疗滥用并不是耐药性传播的唯一途径。景观本身起着至关重要的作用，这一问题源于这样一个事实：大约 70% 的抗生素都用于牲畜，从而形成了一个可能产生耐药性的动物池。
“我们实际上是在给牛、鸡和羊使用抗生素，作为给它们服用生长促进剂或预防疾病传播的廉价替代品，”戴维斯说。这样的行动有助于微生物进化，因此它们发展出抵御抗生素的能力，耐药性随后蔓延到全球。
“如果你的农场密集使用大量抗生素，或者医院的污水处理系统很差，耐药性细菌就会进入水道，”戴维斯补充道。“风吹过这些被污染的土地或水域，带走其中具有耐药性的细菌和基因，然后让它们在其他地方下雨。这个问题已经变得如此严重。”
AMR 传播的原因很简单，就是适者生存，Davies 补充道。“细菌繁殖大约需要 20 分钟。它们也发生大量变异，如果它们在抗生素存在的情况下发生变异，并且这种变异保护了它们，这些菌株就会繁殖。至关重要的是，它们可以将这种变异传递给与其接触的任何细菌。”
AMR 传播的容易程度意味着，我们不能滥用我们拥有的抗生素，这一点变得越来越重要。这也产生了开发新抗生素的需求——这再次引发了问题，Davies 说。
“自 80 年代末以来，我们没有新的抗生素投入常规使用，促进新抗生素开发的市场模式已经崩溃。如果你开发了一种新抗生素，它可能会被某人每年使用一次，每周一次。那利润在哪里？”
“相比之下，每天必须服用的降压药或必须连续数月服用的抗癌药为制药公司带来了更大的利润。因此，他们没有动力去尝试开发新的抗生素。这真是令人头疼。”
戴维斯坚持认为，应对抗菌药物耐药性的问题并非不可克服，但必须更加紧迫地加以解决。工业化国家七国集团论坛至少已经认识到了这场危机。然而，她坚持认为，仍然缺乏足够的行动，需要在来年将其作为当务之急加以解决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/antibiotic-emergency-could-claim-40-million-lives-in-next-25-years</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法拉奇拒绝谴责言论自由“英雄”马斯克对杰西·菲利普斯的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/05/farage-refuses-to-condemn-free-speech-hero-musks-remarks-on-jess-phillips</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/05/farage-refuses-to-condemn-free-speech-hero-musks-remarks-on-jess-phillips</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党推出激进计划，减少 NHS 候补名单，为全科医生提供现金奖励</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/cash-incentives-for-gps-under-labours-radical-plan-to-cut-nhs-waiting-lists</link>
      <description><![CDATA[2025-01-05T07:00:13Z卫生部长 Wes Streeting根据削减 NHS 候诊名单的激进计划，全科医生将获得经济奖励，以与专科医生讨论患者是否可以在医院外接受治疗。
医生每次咨询一名根据所谓的建议和指导 (A&amp;G) 计划，医生可以通过电话或电子邮件联系专家，看看是否有医院就诊和治疗的替代方案。
该计划是首相 Keir Starmer 和卫生大臣 Wes Streeting 周一宣布的一系列改革之一，他们承诺确保 92% 的 NHS 患者等待治疗的时间不超过 18 周。
政府官员表示，全科医生经常安排患者去门诊部，这给医院带来了本可避免的压力。随着议员返回威斯敏斯特，部长们还将公布 NHS 应用程序的升级，使患者能够选择医疗服务提供者、在更多环境中预约并接收测试结果。
“如果富人可以选择接受治疗的地点和时间，那么工薪阶层的患者也应该能够这样做，政府将给予他们这种选择，”斯特里廷说。
“我们的计划将改革 NHS，以便患者在治疗的每一步都能得到充分的信息，他们可以适当选择去其他医疗服务提供者处就诊，以缩短等待时间，并控制自己的医疗保健。”
部长们表示，定期向全科医生支付使用 A&amp;G 计划的费用可能意味着社区每年将额外治疗 800,000 例病例。
这可能是由全科医生手术室、药房的护士或理疗师完成的。支付全科医生费用的 8000 万英镑将从现有的医院选择性护理预算中扣除。
Streeting 周六晚表示，社区提供更多护理对于缓解医院压力和减少等待时间至关重要：“NHS 等待时间危机的根源是 NHS 14 年的管理不善，社区服务被削减，患者涌入医院，尽管医院并不是他们最好的去处。将护理从医院转移到社区是我们将实施的改革 NHS 的三大转变之一。”
患者可能在社区接受替代治疗的疾病包括耳鼻喉问题。大约 50% 的二级护理转诊包括简单的与年龄相关的听力损失、耳鸣、耳垢清除、简单的耳部感染和其他相关疾病——其中大部分可以而且应该在院外环境中安全有效地进行管理。斯特里廷还表示，NHS 应用程序的改变将使 NHS“进入数字时代”，也有助于缩短等待时间。
英国医学会理事会主席菲尔·班菲尔德教授表示，这些提议的效果有限。 “目前有 750 万人在等待治疗，这款应用可能会帮助一些患者应对脱节且复杂的治疗途径，但如果没有对我们医疗保健系统其他部分的重大改进，仅对 NHS 应用进行升级并不能真正减少候诊名单，”他说。

相关：RCP 称，禁止医师助理一对一看诊 NHS 患者

健康基金会政策助理主任 Tim Gardner 表示：“我们欢迎 NHS 解决常规医院治疗等待时间问题的计划。候诊名单上有 750 万名患者，其中近 23.5 万人的候诊时间超过一年，太多患者在痛苦中等待，许多人的病情随着时间的推移而恶化。
“但我们不应该对该计划的目标抱有幻想。要实现 [候诊名单] 承诺，需要取得与 2000 年代上一届工党政府取得的同等规模的改善，但情况更为困难，资金增加水平要低得多。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/05/cash-incentives-for-gps-under-labours-radical-plan-to-cut-nhs-waiting-lists</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>