<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 09:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受害者称英国圣公会“对津巴布韦约翰·史密斯虐待事件负有直接责任”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/church-of-england-directly-responsible-for-john-smyth-abuse-in-zimbabwe-victim-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/church-of-england-directly-responsible-for-john-smyth-abuse-in-zimbabwe-victim-says</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二条皇带鱼，传说中的厄运预兆，被发现在加州被冲上岸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/oarfish-california</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T19:56:50Z冲浪板上的一条长鱼，周围围着一群人今年第二次，一条皇带鱼被冲上了海滩，皇带鱼是一种罕见的深海鱼，历史上被认为是厄运的预兆。 href=&quot;&quot;&gt;加利福尼亚海岸线。
加州大学圣地亚哥分校斯克里普斯海洋研究所报告称，上周，该所一名博士生在南加州恩西尼塔斯的一处海滩上发现了一条长约 9 至 10 英尺的标本。
这种生物的身体呈长带状，通常生活在深海中一个叫做中层带的区域，光线无法到达那里。它们有时被称为末日鱼，因为它们在预测自然灾害或地震方面享有神话般的声誉； 2011 年地震发生前的几个月，日本海滩上发现了 20 条皇带鱼。

相关：“奇怪而神秘”：在圣地亚哥附近海域发现罕见的 12 英尺长皇带鱼

本月的发现发生在一群皮划艇运动员和浮潜者在圣地亚哥海岸附近发现一条 12 英尺长的死皇带鱼几个月后。
这是一个不寻常的现象。斯克里普斯海洋研究所的鱼类专家本·弗拉布尔 (Ben Frable) 在 8 月份的一份声明中表示，自 1901 年以来，有记录显示皇带鱼被冲到加州的事件仅有 20 次。他本周表示，这可能是目击事件发生的原因。
Frable 解释说，研究人员指出，厄尔尼诺和拉尼娜现象等更广泛的变化可以解释目击事件的增加，尽管这些情况似乎并不总是可以识别的，而且许多变量都可能导致搁浅。
研究人员对本周打捞到的皇带鱼进行了取样和冷冻，以便进一步研究，并最终保存在该机构的海洋脊椎动物收藏中。科学家们还研究了 8 月份被冲上岸的皇带鱼。随后，尸检使研究人员能够分析其器官并生成“第一个高质量的染色体水平基因组”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/oarfish-california</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近 500 名碳捕获游说者获准参加 Cop29 气候峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/16/500-carbon-capture-lobbyists-cop29-climate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/16/500-carbon-capture-lobbyists-cop29-climate</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·保罗在时间老人的召唤下，以人为制造的错位比分击败迈克·泰森</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/16/jake-paul-vs-mike-tyson-boxing-fight-arlington-texas-report-result</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/16/jake-paul-vs-mike-tyson-boxing-fight-arlington-texas-report-result</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度医院发生火灾 十名新生儿死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/ten-newborn-babies-die-after-fire-breaks-out-at-indian-hospital</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T05:31:57Z印度的医用氧气瓶印度北部一家医院的新生儿病房发生火灾，造成 10 名新生儿死亡，另有 16 名新生儿奄奄一息。
火灾于周五晚些时候发生在 Maharani拉希米拜医学院位于印度北方邦占西，距离德里以南 450 公里（280 英里）。
现场拍摄的画面显示，病房内的床铺和墙壁都被烧焦，一群悲痛的家人在外面等待。
官员称，大火迅速蔓延到病房，当时有 55 名婴儿正在接受治疗。从火灾中救出的婴儿都才几天大，他们并排躺在医院另一张床上，医院工作人员将他们的手臂挂在静脉滴注上。

相关：雾霾危机笼罩印度首都，巴基斯坦一省宣布进入紧急状态

“不幸有 10 名婴儿死亡，”该邦副首席部长 Brajesh Pathak 告诉记者。
“已确认 7 具尸体。目前，三具尸体的身份尚未确定。”
据新闻媒体 Times Now 报道，大火发生后，另有 16 名婴儿情况危急。
帕塔克表示，医院于 2 月份进行了一次安全审计，三个月后又进行了一次消防演习。
“将对火灾原因进行调查，”他补充道。 “如果发现任何疏忽，将对责任人采取严厉措施，不放过任何人。”
地区官员阿维纳什·库马尔 (Avinash Kumar) 表示，火灾是由病房的电气短路引起的。
《印度斯坦时报》援引他的话说：“我们正在为重伤者提供医疗服务。”
当地媒体报道援引其他官员的话称，火灾始于一台用于增加大气中氧气含量的机器。
他们说，病房内高浓度的可燃气体帮助火势迅速蔓延。
广播公司 NDTV 报道称，火灾发生时，共有 54 名婴儿在新生儿重症监护室。
总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在 X 上的一篇帖子中称这些死亡“令人心碎”。
“我向失去亲人的人表示最深切的哀悼他们无辜的孩子也因此丧生。我祈求上帝赐予他们力量来承受这一巨大的损失，”他写道。
北方邦首席部长 Yogi Adityanath 宣布向遇难者家属赔偿 50 万卢比（合 5,900 美元）。
“地区行政部门和有关官员已被指示在战争状态下开展救援行动，”Adityanath 在 X 上写道。
周五的火灾发生在德里一家儿童医院发生类似火灾六个月后，该火灾造成六名新生儿死亡。
法新社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/ten-newborn-babies-die-after-fire-breaks-out-at-indian-hospital</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风“曼伊”逼近菲律宾，数万人逃离家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/tens-of-thousands-flee-as-super-typhoon-man-yi-nears-philippines</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T05:16:28Z2024 年 11 月 16 日，在超强台风曼伊即将来临之前，居民们将一艘木制渔船运到马尼拉南部阿尔拜省黎牙实比市一个村庄的安全地点登陆。超强台风曼伊接近这个风暴肆虐的群岛国家，菲律宾当局下令所有船只返回岸上，沿海社区的居民离开家园。
曼伊将成为过去一个月袭击菲律宾的第六次大风暴，造成至少 163 人死亡，数千人无家可归，农作物和牲畜被摧毁。
国家气象预报员说，这场强大的风暴在周六加剧为超强台风，警告称“严重至严重”风暴“可能造成严重影响”和“危及生命”的风暴潮。
由于阵风高达 215 公里/小时（133 英里/小时），曼伊有望于周六晚些时候或周日凌晨袭击人口稀少的岛屿省份卡坦端内斯。

相关：“我们生活中的冲击”：菲律宾三周内遭遇五场大风暴

内政部副部长马洛·伊林甘 (Marlo Iringan) 周六表示，在易受山体滑坡、洪水和风暴潮影响的地区，已有约 25.5 万人从家中撤离，并敦促其他人听从逃离的警告。
“如果需要先发制人地撤离，让我们这样做，不要等到危险时刻才撤离或寻求帮助，因为如果我们这样做，我们不仅会危及自己的生命，还会危及救援人员的生命，”他说。
在阿尔拜省，黎牙实比市的杂货商 Myrna Perea 和她的水果小贩丈夫以及他们的三个孩子在一间学校教室里避难，还有其他九个家庭被命令离开他们的棚屋。
条件炎热而拥挤——一家人周五晚上一起睡在教室单个吊扇下的垫子上——但 Perea 说最好还是安全点。
“我认为我们回来时的房子会被摧毁，因为它是用轻质材料制成的——只需两阵风就能把它吹倒，”44 岁的 Perea 说。
“这就是为什么我们撤离。即使房子被毁，重要的是我们不会失去家人。”
科学家警告说，气候变化正在增加风暴的强度，导致暴雨、山洪和阵风加剧。



随着超强台风曼伊即将登陆，阿尔拜省居民正在撤离。 图片：Charism Sayat/AFP/Getty Images


每年大约有 20 场大风暴和台风袭击这个东南亚国家或其周边海域，造成数十人死亡，但短时间内发生多起此类天气事件的情况很少见。
卡坦端内斯岛上的疏散中心人满为患台风多发的比科尔地区，该州气象预报员周六警告称，“大范围发生严重洪水和山体滑坡事件”。
省灾难官员 Roberto Monterola 表示，超过 400 人挤在首府维拉克的省政府大楼里，新来的人被送往体育馆。
“Rawis 体育馆曾遭受过台风破坏，所以人们不敢去那里，”Monterola 说。
“上面的墙壁是玻璃做的，如果被强风吹到，可能会碎裂，人们可能会受伤。”
Monterola 说，他已派遣士兵强迫维拉克附近两个沿海村庄的大约 100 户家庭向内陆迁移，因为他们担心风暴潮会淹没他们的房屋。
在北萨马省，灾难官员 Rei Josiah Echano 哀叹台风造成的破坏是该地区贫困的根源。
“每当有这样的台风来袭，我们就会回到中世纪，回到原点，”埃查诺说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/tens-of-thousands-flee-as-super-typhoon-man-yi-nears-philippines</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称特朗普入主白宫后战争将“更快结束”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-war-will-end-sooner-once-trump-enters-white-house</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-war-will-end-sooner-once-trump-enters-white-house</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯蒂·泰勒在重赛中击败阿曼达·塞拉诺，杰克·保罗对阵迈克·泰森 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/15/mike-tyson-jake-paul-boxing-fight-taylor-serrano-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-16T04:19:09Z周五晚上，阿曼达·塞拉诺（左）和凯蒂·泰勒在德克萨斯州阿灵顿开战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/nov/15/mike-tyson-jake-paul-boxing-fight-taylor-serrano-live</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管部长因阿姆斯特丹暴力事件辞职，荷兰联合政府仍得以维持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/dutch-coalition-government-survives-despite-minister-resignation-over-amsterdam-violence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/16/dutch-coalition-government-survives-despite-minister-resignation-over-amsterdam-violence</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联盟政府垮台后，GDP 预测下滑加剧德国困境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/germany-shrinking-gdp-economy-growth-france-eu-commission</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T14:21:32Z奥拉夫·舒尔茨和鲍里斯·皮斯托留斯在议会交谈欧盟委员会预测，德国即将到来的大选将在经济停滞的背景下进行，预计 GDP 将在 2020 年萎缩。 2024 年。
欧盟委员会的季度预测显示，传统上作为欧盟经济引擎的德国将成为 2025 年表现最弱的国家，今年经济萎缩 0.1% 后，增长率仅为 0.7%。
根据周五发布的预测，法国的情况预计不会好多少，预计明年增长率为 0.8%，低于今年的 1.1%。预计欧盟经济整体将实现委员会所称的“温和增长”，今年增长 0.9%，2025 年增长 1.5%。

相关：德国汽车业正在失去其著名的“开端”——这不能全部归咎于特朗普和关税 |康斯坦丁·里希特

随着俄罗斯入侵乌克兰和新冠疫情后通胀上升势头消退，欧洲央行 (ECB) 近几个月来已三次降息。
欧盟委员会副主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 表示，“随着欧盟经济稳步复苏，由于购买力增强、失业率仍处于历史低位，以及投资水平预计改善，明年消费将增加，经济增长速度应会加快”。
他补充道：“不过，鉴于当今地缘政治的高度不确定性和诸多风险，我们不能掉以轻心。”
随着唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 准备入主白宫，这个拥有 27 个成员国的俱乐部正准备迎接新的经济难题，威胁对所有外国商品征收关税——进口税。如果特朗普继续推进，欧盟将不得不决定是否寻求对某些产品的豁免，以及是否以针锋相对的关税进行报复。
随着特朗普上台，德国将拥有一个跛脚鸭政府，选举将于 2 月 23 日举行，此前德国总理奥拉夫·朔尔茨解雇了他的财政部长克里斯蒂安·林德纳，实际上导致三方执政联盟瓦解。德国经济不景气是两人冲突的核心，林德纳不愿支持额外的公共投资。
德国汽车制造商大众汽车一直难以与廉价电动汽车竞争，这是该国经济困境的有力象征，正在考虑关闭至少三家工厂，这可能会在未来几个月内使数万个工作岗位面临风险。
前欧洲央行行长马里奥·德拉吉最近呼吁大幅增加整个欧盟的投资，并更紧密地协调监管，以帮助欧盟工业在全球市场上竞争。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/germany-shrinking-gdp-economy-growth-france-eu-commission</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼最新报告披露数百起新的不明飞行物目击事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/new-ufo-report-pentagon</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T18:37:25Z飞碟五角大楼关于不明飞行物的最新报告揭示了数百起新的不明飞行物目击事件，但没有迹象表明外星起源。
该报告包括数百起气球、鸟类和卫星被误认的案例，以及一些难以解释的案例，例如一架商用客机与纽约海岸附近的一个神秘物体的险些相撞。
虽然该报告不太可能解决有关外星生命存在的任何争论，但它反映了公众对这一话题日益浓厚的兴趣，以及政府为提供一些答案所做的努力。该报告发表的前一天，众议院议员在一场关于不明异常现象（UAP，政府对不明飞行物的首选术语）的听证会上呼吁提高政府透明度。

相关：国会不明飞行物听证会上提出了令人震惊的说法，但缺乏直接证据

联邦政府研究和识别不明飞行物的努力主要集中在对国家安全或航空安全的潜在威胁上，而不是它们的科幻方面。五角大楼于 2022 年成立了一个专门追踪 UAP 的办公室，即全域异常解决办公室 (AARO)，该办公室的官员表示，没有迹象表明他们调查的任何案件都有超自然起源。
“必须强调的是，到目前为止，AARO 还没有发现任何外星生物、活动或技术的证据，”报告的作者写道。
五角大楼的审查涵盖了 2023 年 5 月 1 日至 2024 年 6 月 1 日期间向美国当局报告的来自世界各地的 757 起案件。总数包括 272 起发生在该时间段之前但之前没有报告过的事件。



2024 年 11 月 13 日，美国宇航局前官员迈克尔·戈尔德 (Michael Gold) 在华盛顿特区举行的众议院不明空中现象听证会上作证。 摄影：Anna Rose Layden/EPA


报告的绝大多数事件发生在空域，但有 49 起发生在估计至少 62 英里的高度，这被认为是太空。没有一起发生在水下。报告的目击者包括商业和军事飞行员以及地面观察员。
调查人员找到了近 300 起事件的解释。在许多事件中，不明物体被发现是气球、鸟类、飞机、无人机或卫星。根据该报告，埃隆·马斯克的星链卫星系统是一个越来越常见的来源，因为人们把卫星链误认为不明飞行物。
数百起其他案件仍未得到解释，尽管该报告的作者强调，这通常是因为没有足够的信息来得出确切的结论。
在任何事件中都没有报告人员受伤或坠机，但一架商用飞机的机组人员报告称，在飞越纽约海岸附近的大西洋时，他们险些与一个“圆柱形物体”相撞。该事件仍在调查中。
在另外三起案件中，军方机组人员报告称被不明飞行器跟踪或尾随，但调查人员找不到任何证据将该活动与外国势力联系起来。
在周三关于不明飞行物的听证会上，立法者听取了几位研究过这种现象的专家证人的证词，其中包括两名前军官。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/new-ufo-report-pentagon</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克在 OpenAI 诉讼中将矛头指向微软</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/15/elon-musk-microsoft-openai-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T21:24:21Z埃隆·马斯克本周在华盛顿。埃隆·马斯克扩大了对 ChatGPT 制造商 OpenAI 的诉讼，增加了联邦反垄断和其他索赔，并将 OpenAI 最大的金融支持者微软列为被告。
马斯克于周四晚间在加利福尼亚州奥克兰联邦法院提起的修改后的诉讼称，微软和 OpenAI 非法试图垄断生成人工智能市场并排挤竞争对手。
与马斯克 8 月份的原始投诉一样，它指控 OpenAI 及其首席执行官塞缪尔·奥特曼 (Samuel Altman) 违反合同条款，将利润置于推动人工智能发展之上。
“以前从来没有一家公司从免税慈善机构变成一个价值 1570 亿美元的营利性、瘫痪市场的大佬——而且只用了八年时间，”投诉称。它试图取消 OpenAI 与微软的许可，并迫使他们撤回“不义之财”。
OpenAI 在一份声明中表示，最新的诉讼“比之前的诉讼更加毫无根据和越界”。微软拒绝置评。
“微软的反竞争行为已经升级，”马斯克的律师马克·托贝罗夫在一份声明中表示。“阳光是最好的消毒剂。”
马斯克长期以来一直反对 OpenAI，这是他共同创立的一家初创公司，后来通过微软数十亿美元的资助，该公司已成为生成式人工智能的代表。
马斯克作为唐纳德·特朗普新政府的关键力量获得了新的关注。在马斯克向特朗普的共和党竞选活动捐赠了数百万美元后，特朗普任命马斯克担任旨在减少政府浪费的新职务。
扩大的诉讼称，OpenAI 和微软违反了反垄断法，将投资机会置于不与公司竞争对手打交道的协议上。该公司表示，两家公司的独家许可协议相当于一项缺乏监管部门批准的合并。
在上个月提交的一份法庭文件中，OpenAI 指控马斯克提起诉讼是“为了自己的竞争优势而不断骚扰 OpenAI 的愈发喧嚣的活动”的一部分。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/15/elon-musk-microsoft-openai-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普内阁两名人选因性行为不当指控而岌岌可危</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/trump-cabinet-pete-hegseth-matt-gaetz-sexual-misconduct-allegations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/trump-cabinet-pete-hegseth-matt-gaetz-sexual-misconduct-allegations</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔科姆·艾克斯的家人就其谋杀案起诉 FBI、CIA 和纽约警察局，索赔 1 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/malcolm-x-murder-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T19:42:27Z一名女子站在麦克风前，周围围满了人近 60 年前被暗杀的激进民权领袖马尔科姆·X的家人于周五提起了一项 1 亿美元的联邦诉讼，称指控联邦调查局、中央情报局和纽约警察局 (NYPD) 纵容谋杀。
该诉讼由马尔科姆·X 的女儿伊利亚萨·沙巴兹和其他家庭成员提起，指控执法机构隐瞒了他们知道谋杀他的阴谋的证据，但没有采取行动阻止它。
“我们相信他们都密谋暗杀马尔科姆·X，他是 20 世纪最伟大的思想领袖之一，”代表马尔科姆·X 的民权律师本·克伦普在新闻发布会上说。

相关：目击者称，他听到警察在制服马尔科姆·X 时说“他是我们中的一员吗？”刺客

这起非正常死亡诉讼是在纽约市马尔科姆·艾克斯 1965 年遇害地点的纪念中心宣布的。克伦普说，它试图回答有关暗杀的问题，并描绘出事件的准确历史。
它还旨在为家人带来赔偿。截至周五下午，联邦调查局、中央情报局或纽约警察局均未发表评论。
“这一掩盖行为持续了数十年，阻碍了沙巴兹家族获取真相和寻求正义的权利，”克伦普在一份声明中表示。 “我们站在这里直面这些错误，寻求法庭追责，这就是在创造历史。”
马尔科姆·艾克斯作为伊斯兰民族的全国发言人而声名鹊起，伊斯兰民族是一个宣扬黑人分离主义的非裔美国穆斯林团体。
在该组织工作十多年后，他于 1964 年公开与其决裂。他缓和了自己之前关于种族隔离的一些观点，这激怒了伊斯兰民族的一些成员，并招致死亡威胁。
当时还是伊斯兰民族成员的塔尔玛吉·海耶在法庭上承认自己是三名刺客之一。但几十年来，人们一直猜测政府可能已经知道暗杀计划并允许其发生。
1965 年 2 月 21 日，沙巴兹两岁，她和母亲以及兄弟姐妹亲眼目睹父亲在曼哈顿华盛顿高地附近的奥杜邦舞厅准备演讲时被枪杀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/15/malcolm-x-murder-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议者冲击阿布哈兹议会 抗议俄罗斯投资协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/protesters-storm-abkhazia-parliament-over-russian-investment-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-11-15T16:49:15Z抗议者手持阿布哈兹旗帜聚集在议会大楼外。抗议者冲进阿布哈兹地区议会，迫使政府停止与俄罗斯的投资协议，一些人担心该协议将破坏格鲁吉亚分离地区的自然美丽。
黑海分离主义地区得到莫斯科的支持，但世界上大多数国家都承认其是格鲁吉亚的一部分。由于担心与俄罗斯达成的一项拟议投资协议可能会导致公寓大楼在这个以自然美景和海滩而闻名的地区如雨后春笋般涌现，该地区陷入了混乱。
俄罗斯新闻机构发布的视频显示，数百名示威者周五闯入地区议会，当时议员们聚集在那里讨论批准该条约。国家通讯社塔斯社称，抗议者还控制了毗邻议会的总统行政大楼。
在骚乱中，阿布哈兹总统宣布了停止该条约的计划。“总统政府正在准备一份文件，从议会撤回[关于批准的]法律草案，”其新闻服务在 Telegram 上说。 “做出这一决定的目的是稳定共和国的局势。”
据俄罗斯新闻社报道，此前，警方向抗议者发射了催泪弹，抗议者用卡车冲破议会大楼的大门，向警察投掷鸡蛋和塑料瓶。
莫斯科周五对抗议活动表示“担忧”，敦促俄罗斯人不要前往阿布哈兹，并表示那里的人应该考虑离开。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃指责阿布哈兹反对派“挑起冲突升级”，并表示“危机局势”正在“阻碍阿布哈兹的发展”。
在 2008 年与格鲁吉亚发生短暂战争后，俄罗斯承认阿布哈兹和南奥塞梯为独立国家，并在那里保持军事存在。当地民众对该地区的建筑和外国土地所有权问题高度担忧，该地区人口约为 24 万。
今年早些时候，在公众的强烈抗议下，该地区议会放弃了一项法案，该法案将部分推翻禁止非居民建造和购买房产的官方禁令。
本周早些时候，抗议者封锁了阿布哈兹的道路和桥梁，此前当局短暂拘留了反对与俄罗斯达成协议的反对派活动人士。
格鲁吉亚第比利斯政府尚未对抗议活动发表评论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/15/protesters-storm-abkhazia-parliament-over-russian-investment-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>