<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:16:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：黎巴嫩部长称以色列杀害三名记者是“战争罪”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/25/israel-lebanon-gaza-hamas-hezbollah-middle-east-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T07:34:00Z在黎巴嫩东南部哈斯拜亚的以色列空袭现场，一名警察检查一辆被毁坏的记者的汽车。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/25/israel-lebanon-gaza-hamas-hezbollah-middle-east-latest</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特·布什分享创作新音乐的计划：“我有很多想法”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/25/kate-bush-shares-plans-to-make-new-music-ive-got-lots-of-ideas</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T06:21:39Z凯特·布什 (Kate Bush)，1978 年拍摄。她说她“渴望开始制作一张新专辑”。她的最后一张专辑于 2011 年发行。凯特·布什表示​​，她“非常渴望”制作一张新专辑，并说：“我有很多想法……这已经很久了。”
周五，这位 66 岁的英国歌手在 BBC Radio 4 的《今日》节目中接受罕见采访时表示，她有“很多想法”想要实现。 “我真的很期待回到那个创作空间，”她说。
布什于 1978 年凭借处女作《呼啸山庄》一举成名，最著名的歌曲包括《巴布什卡》和《山中之王》。

相关：为什么女性被摇滚名人堂如此边缘化？| Courtney Love

2022 年，她找到了新一代粉丝，当时她 1985 年的热门歌曲 Running Up That Hill 出现在 Netflix 系列《怪奇物语》中，重新进入全球音乐排行榜。她的最后一张专辑是 2011 年的 50 Words for Snow。
布什在整个职业生涯中一直避开聚光灯，她接受了 BBC 的采访，宣传了她编剧和导演的一部新短片，该短片旨在为受战争影响的儿童筹集资金。这部四分钟的动画名为《小泼妇》，以她 2011 年的歌曲《雪花》为背景，鼓励观众向国际慈善机构 War Child 捐款。在影片中，这只同名动物在饱受战争蹂躏的城市中寻找希望。



凯特·布什编剧兼导演的动画短片《小泼妇》的剧照。 插图：凯特·布什


“几年前我开始创作这部作品，当时乌克兰战争爆发不久，我认为这对我们所有人来说都是一个巨大的冲击，”布什告诉 BBC。“我们都经历了一段漫长的和平时期。我只是觉得我想制作一个小动画……来引起人们对儿童遭受的可怕影响的关注。”
该电影可免费观看，可在歌手的网站上找到。
当被问及她是否在创作新作品时，布什告诉《今日》主持人艾玛·巴内特：“目前没有，但过去几年我一直在做大量档案工作，重新设计我们的网站，整理歌词书。当我完成这张专辑后，我非常渴望开始创作新专辑。我有很多想法，我真的很期待回到那个创意空间，这已经很久了。”
当被问及这是否是她考虑了一段时间的事情时，布什回答说：“是的，真的。特别是在去年，我觉得自己已经准备好开始做一些新的事情了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/25/kate-bush-shares-plans-to-make-new-music-ive-got-lots-of-ideas</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯普林斯汀在哈里斯众星云集的集会上称特朗普为“美国暴君”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/bruce-springsteen-trump-american-tyrant-harris-georgia-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T01:15:00Z身穿背心、手拿吉他的男子在麦克风后面举起手，后面是一群人布鲁斯·斯普林斯汀 (Bruce Springsteen) 敦促选民在总统选举中支持卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)，并警告唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 是潜在的“暴君”。
“我想要一位尊重宪法的总统，他不会威胁而是想要保护和指导我们伟大的民主，他相信法治和权力的和平移交，他将为妇女的选择权而战，他想要创造一个服务于我们所有公民的中产阶级经济，”斯普林斯汀在周四晚上的集会上说。
据民主党候选人的竞选团队称，在佐治亚州克拉克斯顿的詹姆斯·R·霍尔福德体育场举行的集会吸引了约 20,000 人参加，这将是她迄今为止规模最大的政治集会，超过了哈里斯 9 月初在北卡罗来纳州格林斯伯勒吸引的 17,000 人。
“这次选举中只有一位候选人坚持这些原则亲爱的：卡玛拉·哈里斯。她正在竞选美国第 47 任总统。”


“我是布鲁斯·斯普林斯汀，今天我来这里是为了支持卡玛拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹竞选总统和副总统。并反对唐纳德·特朗普和 JD 万斯。原因如下——我想要一位尊重宪法的总统……特朗普正在竞选成为美国暴君……”pic.twitter.com/5iAfgbhDvN— Aaron Rupar (@atrupar) 2024 年 10 月 24 日


这位《生于美国》的歌手是众多为哈里斯助选的名人之一；导演斯派克·李和泰勒·佩里以及演员塞缪尔·杰克逊也出席了活动。
“不要等到选举日才表示支持，你可以提前投票，”莫尔豪斯学院毕业生杰克逊说，他劝告选民尽早去投票站。“出现在投票站是唯一的方法。”


不要错过重要的美国选举报道。 获取我们的免费应用并注册选举提醒

佐治亚州的提前投票总数创下了纪录，约 30% 的选民已经投了票。
“我们听说她最喜欢的脏话也是我最喜欢的，”杰克逊说，他刻意避免使用他最著名的攻击性词语。 “这就是我能支持的总统。”


塞缪尔·杰克逊：我们听说她最喜欢的脏话也是我最喜欢的……pic.twitter.com/ejJTIt4RL6— Acyn (@Acyn) 2024 年 10 月 24 日


同样是莫尔豪斯学院毕业生的李说：“力量在于了解你的过去。佐治亚州是书写未来的地方。无论有什么样的恶作剧、阴谋和诡计，乔治亚州都会出现并展示出来。”
据美联社报道，碧昂丝预计将于周五晚上出现在哈里斯的集会上。说唱歌手埃米纳姆和歌手 Lizzo 也在底特律的集会上登台支持哈里斯。
“唐纳德·特朗普正在竞选成为美国暴君，”斯普林斯汀说。“他不了解这个国家、它的历史，也不了解成为真正的美国人意味着什么，这就是为什么在 11 月 5 日，我将投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹。我敦促所有相信美国方式的人加入我。”
斯普林斯汀在集会上的亮相仅次于巴拉克·奥巴马，因为这次活动标志着这位前总统和哈里斯首次同台亮相。
佩里谈到了贫困成长和美国梦的力量。他指出，哈里斯帮助老年人支付医疗费用、帮助年轻人支付教育费用的举措是他支持她的原因之一。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_c9d6cef1-4ae7-4207-84b2-373a859838c8__ 



“我相信负担得起的医疗保健。它不应该被计划的概念所取代，这到底是怎么回事？”佩里说，他嘲笑特朗普关于取代平价医疗法案福利的病毒式“计划概念”评论。
佩里在欢呼声中说：“无论是政府还是男人都不应该告诉女人她可以或不能对自己的身体做什么。”
随后不久，佩里向人群介绍了奥巴马。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/bruce-springsteen-trump-american-tyrant-harris-georgia-rally</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和奥巴马首次同台亮相，大牌明星出席佐治亚州集会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/kamala-harris-obama-georgia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/kamala-harris-obama-georgia</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列计划禁止近东救济工程处进入加沙，标志着其与联合国的关系跌至新低</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israels-plan-to-ban-unrwa-from-accessing-gaza-marks-new-low-in-its-relations-with-un</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israels-plan-to-ban-unrwa-from-accessing-gaza-marks-new-low-in-its-relations-with-un</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英联邦峰会上，要求奴隶制赔偿的呼声越来越高，查尔斯国王承认“痛苦”的过去</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/king-charles-samoa-visit-speech-commonwealth-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/25/king-charles-samoa-visit-speech-commonwealth-summit</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击贝鲁特 美国警告不要在黎巴嫩进行“旷日持久”的行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israel-lebanon-strikes-beirut-us-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T01:33:26Z以色列空袭黎巴嫩贝鲁特南郊达希耶，烟雾弥漫。周四晚上，以色列袭击了贝鲁特，此前美国警告不要将以色列带入黎巴嫩的“旷日持久”的战役，并开始努力就加沙的停火和人质协议举行新的谈判。
黎巴嫩国家媒体称，周四，贝鲁特南部郊区遭到多次袭击，大约半小时前，以色列在前一天晚上对真主党堡垒进行了猛烈的袭击后，向该堡垒发出了撤离警告。
在以色列对伊朗支持的真主党发动军事攻击一个月后，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他希望伊朗能够收到一个明确的信息，即对以色列的任何进一步袭击都会危及伊朗的自身利益。以色列誓言对伊朗 10 月 1 日的导弹袭击进行报复。

相关：马克龙在对黎巴嫩的讲话中警告内塔尼亚胡不要“播下野蛮行径”

以色列发动黎巴嫩攻势，宣称目标是确保在与真主党发生跨境敌对行动的一年中从以色列北部撤离的数万人返回家园。
“随着以色列采取行动消除对黎巴嫩边境以色列及其人民的威胁，我们非常清楚，这不能、也不应该导致旷日持久的战役，”布林肯在多哈表示，这是他去年第 11 次访问该地区年。
布林肯表示，美国正在努力达成一项外交协议，允许边境两侧的平民返回家园。后来，以色列军方负责人表示，现在看来有可能结束与真主党的冲突。
“在[以色列]北部，有可能达成一个明确的结论。我们彻底摧毁了真主党的高层指挥系统，”赫尔齐·哈勒维中将在一个视频声明中说道。
美国国务院表示，布林肯将于周五在伦敦会见黎巴嫩总理纳吉布·米卡提，以及约旦和阿联酋的外交部长，这两个国家是美国在加沙战后计划中的关键合作伙伴。
卡塔尔和华盛顿周四表示，美国和以色列谈判代表将齐聚多哈，为重启加沙停火协议谈判做准备，该协议还将涉及释放巴勒斯坦领土上的人质。
以色列表示，其摩萨德情报机构负责人大卫·巴尼亚将于周日前往多哈，试图重启谈判，并会见美国中央情报局局长威廉·伯恩斯和卡塔尔首相。
“在巴勒斯坦人质问题日益严重的背景下，双方将讨论就释放被哈马斯关押的人质开始谈判的各种选择。”以色列总理本雅明内塔尼亚胡的办公室表示，“我们正在密切关注最新进展。”

哈马斯高级官员奥萨马哈姆丹告诉亲伊朗频道 Al Mayadeen，该组织的立场没有改变。“只有停止侵略并完全撤离，抵抗力量扣押的人质才会回来，”哈姆丹说。

此前达成加沙停火和人质释放协议的尝试都失败了。

布林肯与卡塔尔首相举行了会谈，这是自以色列杀死哈马斯领导人叶海亚辛瓦尔以来他首次访问该地区。叶海亚辛瓦尔是该组织 2023 年 10 月 7 日袭击以色列的策划者，该袭击引发了整个中东的冲突。

以色列的亲密盟友华盛顿表示希望他的死能为结束战斗提供动力。

路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/israel-lebanon-strikes-beirut-us-ceasefire</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告称，赌博对全球公共卫生构成巨大威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/24/gambling-poses-huge-global-threat-to-public-health-experts-warn-lancet-commission</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/24/gambling-poses-huge-global-threat-to-public-health-experts-warn-lancet-commission</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴尔的摩大桥倒塌事故造成六人死亡，船东同意赔偿 1.02 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/baltimore-bridge-collapse-settlement</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T22:43:39Z倒塌的桥梁3 月份，一艘船撞上巴尔的摩大桥，造成 6 人死亡，该船的船东和运营商将 向美国支付 1 亿美元和解金。
美国司法部周四宣布，拥有并运营“大理号”的新加坡公司 Grace Ocean Private Limited 和 Synergy Marine Private Limited 同意支付 101,980,000 美元，以和解因弗朗西斯·斯科特基大桥灾难性倒塌而引发的诉讼。
“在发生近年来最严重的交通灾难之一，造成六人死亡和无法估量的损失近七个月后，我们通过今天的和解达到了一个重要的里程碑，”首席副司法部长本杰明·C·米泽尔说。
“这项决议确保联邦政府在麦克亨利堡海峡清理工作的成本责任由 Grace Ocean 和 Synergy 承担，而不是美国纳税人，”Mizer 还说。
司法部民事诉讼于 9 月提起，指控船东和运营商忽视了船上的电气问题。检察官指控，由于 Dali 的机械和电气系统维护不善，船只失去动力，偏离航线，然后撞上桥梁。
这座主要公路桥的很大一部分掉入河中，造成六名建筑工人死亡。当局花费了超过 1 亿美元清理水下残骸并重新开放巴尔的摩港。
“这场悲剧完全可以避免，”诉讼称。
桥梁倒塌扰乱了巴尔的摩港的商业船舶交通，该航道直到 6 月才完全重新开放。
达利号从巴尔的摩出发前往斯里兰卡时，由于断电导致转向失灵。虽然警方迅速阻止车辆驶上大桥，可能避免了更多死亡，但他们未能及时警告道路施工队。
施工队正在连夜修补路面上的坑洞，这时达利号与一根关键支撑柱相撞，将他们推入水中。
受害者家属呼吁加强工人保护，特别是对移民劳工。所有受害者都是拉丁裔移民，他们为了获得更好的工作报酬和更多的机会而移居美国。
联邦政府领导了清理工作，不得不从航道和船只中清除了大约 50,000 吨钢铁、混凝土和沥青。联邦官员还必须修建临时航道，以缓解水道堵塞。
该和解金不包括重建弗朗西斯·斯科特基大桥的资金。由于马里兰州建造、拥有和运营这座大桥，州检察官正在对这些损失提出索赔。
该州估计，重建成本将在 17 亿至 19 亿美元之间，该项目应于 2028 年秋季完工。
路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/baltimore-bridge-collapse-settlement</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国“愿意讨论针对前殖民地的非现金形式的赔偿正义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/uk-open-to-discussing-non-cash-forms-of-reparatory-justice-for-former-colonies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/uk-open-to-discussing-non-cash-forms-of-reparatory-justice-for-former-colonies</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉市值增加近 1500 亿美元，创十多年来最大单日涨幅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/24/tesla-shares-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T21:44:09Z特斯拉首席执行官埃隆·马斯克上周在宾夕法尼亚州福尔瑟姆参加唐纳德·特朗普集会。特斯拉股价周四收盘上涨近 22%，创十多年来最大单日涨幅，埃隆·马斯克大胆预测销量飙升让投资者放心，他仍在寻求发展其电动汽车销售核心业务。收盘时，该公司的市值增加了近 1500 亿美元。
马斯克预测明年销售额将增长 20-30%，并承诺在 2025 年上半年推出一款经济实惠的汽车，并表示削减生产成本的努力提高了第三季度的利润率。
该股盘中最高上涨至 262.2 美元，成交量约为 2 亿股。这是自 2013 年 5 月以来的最大涨幅，并抹去了近期因人们担心马斯克被最近推出的机器人出租车等新项目分散注意力而造成的损失。
马斯克一直在将特斯拉从电动汽车市场领导者转变为人工智能和机器人公司，但尚未为他的新重点制定详细的商业计划。本月初，在一次无人驾驶出租车活动缺乏细节后，投资者抛售了特斯拉股票。
“由于该股在 10 月份收益公告发布前遭到抛售，一些看跌者认为这更像是一次释然性反弹，因为业绩好于预期，”投资公司 Direxion 董事总经理 Ed Egilinsky 表示。
上个季度，马斯克大胆宣布了公司除汽车以外的所有业务——从无人驾驶出租车到人形机器人——这让投资者担心已经被降价挤压的利润率会进一步下降。
“这次他似乎更加热情，也投入了更多，”汽车研究和购买网站 Edmunds 洞察主管 Jessica Caldwell 表示。
“我觉得特斯拉的很多业务都与未来息息相关，但我们需要弄清楚如何实现这一目标。这就是人们需要听到的，他们在提供这些细节方面比过去要好一点。”
特斯拉公布的第三季度利润率轻松超出华尔街预期，并表示制造汽车的劳动力和材料成本——即每辆车的销售成本——降至历史最低水平，约 35,100 美元。
该公司的自动驾驶软件全自动驾驶 (FSD) 收入为 3.26 亿美元，该软件用于 Cyber​​truck 和其他自动驾驶功能。
“FSD 在利润率扩大方面发挥了一定作用，但我认为更大的驱动力是降低单位生产成本……随着时间的推移，FSD 应该会推动长期利润率扩大，”晨星股票策略师 Seth Goldstein 表示。
FSD 是特斯拉机器人出租车的基石。
马斯克表示，他预计特斯拉汽车明年将提供付费、无人驾驶的叫车服务，加倍兑现他的承诺在机器人出租车活动上。但该计划可能会面临重大监管挑战。
并非所有投资者都可能对特斯拉周三的保证感到满意。
Gerber Kawasaki Wealth and Investment Management 首席执行官、特斯拉著名投资者 Ross Gerber 表示，机器人出租车和人工智能并不是他希望马斯克关注的基本业务。
“埃隆在工厂睡觉的日子很好。他每天都在那里工作。他本可以做的所有事情，他都没有参加特朗普的集会，”格伯说，他指的是马斯克广为人知的对共和党总统候选人的支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/24/tesla-shares-elon-musk</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶地方检察官建议对梅内德斯兄弟重新判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/menendez-brothers-parent-killings</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T21:18:03Z两名年轻男子坐在法庭上。洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康 (George Gascón) 建议梅内德斯兄弟因 1989 年杀害父母而重新判刑，此举有望使他们获释。
加斯康在新闻发布会上表示，在办公室审查了案件的新证据后，这两人应该重新判刑，并且终身监禁不得假释的判决应该取消。他说，他们将立即获得假释资格。
“在对所有提出的论点进行非常仔细的审查后……我认为，根据法律，重新判刑是合适的，我将在明天向法院提出建议，”加斯康说。
下个月的听证会上，法官将对案件做出最终决定。
这一进展对兄弟俩及其支持者来说是一个重大胜利，他们说，在父亲多年性虐待、身体虐待和心理虐待后，他们是出于自卫杀死父母的。检察官辩称，他们是出于贪婪和继承数百万美元财富的愿望。
埃里克和莱尔·梅内德斯自 1996 年因谋杀父母何塞和凯蒂而被定罪后一直被关押在监狱中。这位著名娱乐业高管及其妻子在比佛利山庄被暴力杀害的事件引起了国际社会的关注，近年来，得益于 Netflix 的新节目和纪录片系列，该事件重新引起了人们的兴趣。
在疫情期间，得益于 TikTok 上的病毒式视频，该案件吸引了新的观众，这些视频以更富有同情心的视角看待这对兄弟，并建立了一个新的支持者网络。金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 已成为这对兄弟的拥护者，并在最近的一篇文章中辩称，案件比表面上看起来的要复杂得多，埃里克和莱尔“选择了他们当时认为的唯一出路——一种难以想象的逃离噩梦的方式”。

相关：金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 敦促加州重新考虑梅内德斯兄弟的终身监禁

加斯康 (Gascón) 曾宣布本月早些时候，他的办公室将审查新证据，并决定是否应考虑重新判刑或重新审判此案。新证据包括埃里克在杀人案发生前写的一封信，他的律师说这封信证实了他对性虐待的描述，以及男孩乐队 Menudo 前成员的指控，后者称何塞·梅内德斯对他进行了性虐待。
“毫无疑问他们犯下了谋杀罪。问题是，考虑到整个情况，他们应该承担多大程度的责任，”加斯康本月早些时候告诉 CNN。他表示，州政府表现出隐性偏见，这可能影响了案件的呈现方式，并引用了一位检察官的评论“男人怎么可能被强奸”。
本周早些时候，地方检察官宣布，由于公众对此案感兴趣，他计划加快决定。加斯康告诉CNN，他自己的办公室对是否应该释放这对兄弟意见不一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/menendez-brothers-parent-killings</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>限制对人类禽流感的检测可能会给控制传播带来困难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/bird-flu-h1n1-outbreak-testing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/bird-flu-h1n1-outbreak-testing</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称将在就任总统后两秒内解雇杰克·史密斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/trump-fire-jack-smith-hugh-hewitt</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T17:48:01Z两个人互相看着对方唐纳德·特朗普周四表示，如果特别检察官杰克·史密斯在11月大选中再次当选，他将下令立即解雇他，这是他关闭该机构意图的最明确表达。对他提起了两起刑事案件。
特朗普在与保守派播客主持人休·休伊特的对话中发表了上述言论。在距离大选仅剩 12 天的情况下，他与卡马拉·哈里斯的总统竞选仍然十分激烈。休伊特问特朗普是否会赦免自己或解雇特别检察官。
“哦，这太简单了。 “这太容易了……我会在两秒钟内解雇他，”特朗普谈到史密斯时说道。史密斯去年在佛罗里达州指控前总统在海湖庄园保留机密文件，并在华盛顿指控他试图推翻 2020 年大选结果。
特朗普在采访中还表示，他已获得美国最高法院的豁免权，这是指最高法院今年早些时候的裁决，该裁决裁定前总统因与总统办公室有关的官方行为而免于起诉。
解雇特别检察官的权力正式掌握在司法部长手中，但特朗普毫不掩饰他打算任命一名忠诚的司法部长，该人将同意让司法部退出两起悬而未决的刑事案件案件。
特朗普此前曾试图解雇对他进行个人调查的检察官。在他的第一个任期内，他多次试图解雇特别检察官罗伯特·穆勒，后者调查了特朗普与俄罗斯干预 2020 年大选的关系。
在白宫法律顾问唐·麦加恩不同意特朗普解雇穆勒的企图并威胁说，如果特朗普继续推进关闭穆勒调查的命令，他就会辞职后，他最终放弃了这一决定。
多位现任和前任特朗普顾问表示，第二任期不会有这样的障碍。顾问们表示，特朗普只需打电话给他忠诚的司法部长，让他按照自己的意愿参与司法部事务，职业官员不会反对。
特朗普过渡团队联席主席、坎托·菲茨杰拉德首席执行官霍华德·卢特尼克 (Howard Lutnick) 曾多次表示，任何想加入特朗普第二届政府的人——无论是在司法部还是其他地方——都需要对他个人忠诚。

相关：特朗普任命者必须证明“忠诚和忠诚”，竞选官员说

“这种做你想做的事的概念，因为我不认为他是对的，扔香蕉皮，你在美国会被解雇，在每家公司你都会被解雇，”卢特尼克告诉彭博社上周的电视。
“唐纳德·特朗普喜欢谈话，他喜欢听取各方的意见。但之后你做出了选择，你跟着美国当选总统走，”卢特尼克说。“任何说不是这样的人——我甚至不知道他们在说什么，这是虚假的政治。”
哈里斯的竞选团队表示，特朗普的最新言论表明他认为自己凌驾于法律之上。该竞选团队还指出，前特朗普白宫办公厅主任约翰·凯利表示，他认为特朗普符合法西斯主义者的定义。哈里斯说她同意这一说法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/trump-fire-jack-smith-hugh-hewitt</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国农业部称，洋葱可能是麦当劳大肠杆菌疫情的源头</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/onions-recall-mcdonalds-e-coli-outbreak</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T19:47:43Z桌上的一堆洋葱新鲜洋葱可能是麦当劳餐厅大肠杆菌疫情爆发的源头，该疫情已导致49 人患病，并有 4 人死亡美国农业部表示，该召回事件已导致使用该原料的快餐连锁店警觉。
据美国食品公司周三发布的备忘录称，美国最大的汉堡连锁店麦当劳的供应商泰勒农场召回了科罗拉多州一家工厂生产的几批黄洋葱。
美国食品公司的召回警报中没有提到该公司是否向麦当劳供应洋葱。新鲜洋葱是麦当劳四分之一磅汉堡的配料之一，麦当劳已将该产品从科罗拉多州、堪萨斯州、犹他州和怀俄明州以及爱达荷州、爱荷华州、密苏里州、蒙大拿州、内布拉斯加州、内华达州、新墨西哥州和俄克拉荷马州部分地区的菜单中撤下。

相关：什么是大肠杆菌，我应该如何避免感染？

某些类型的大肠杆菌细菌是无害的，但一些菌株会导致疾病甚至死亡。
过去爆发的细菌性疾病阻碍了大型快餐店的销售，因为顾客们纷纷避开受影响的连锁店。
百胜餐饮集团周四表示，出于“谨慎考虑”，其部分肯德基、必胜客和塔可钟连锁店已将新鲜洋葱从菜单中撤下。
麦当劳竞争对手汉堡王的母公司 Restaurant Brands International 已将洋葱从科罗拉多州至少一家门店的菜单中撤下，科罗拉多州是麦当劳疫情的中心。
“公司已告知我们，在可预见的未来不要使用任何洋葱，”玛丽亚说周三，科罗拉多州朗蒙特一家汉堡王店内值班经理冈萨雷斯说道。“它们不在我们的菜单上。”
周四，麦当劳和 Restaurant Brands International 均未立即回应置评请求。
路透社对本文亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/onions-recall-mcdonalds-e-coli-outbreak</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>