<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 09:13:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国公布联合国停火决议草案；以色列国防军称，50 名巴勒斯坦武装分子在 al-Shifa 医院丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/21/middle-east-crisis-live-israel-gaza-benjamin-netanyahu-ceasefire-proposal-antony-blinken-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T08:15:24Zhttps://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/21/middle-east-crisis-live-israel-gaza-benjamin-netanyahu-ceasefire-proposal-antony-blinken-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于对政治稳定的担忧，越南两年内失去了第二位总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/vietnam-president-vo-van-thuong-resignation</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T05:48:18Z武文上在2023年河内国会特别会议上宣誓&lt; /div&gt;越南政府宣布多年来第二位总统在反腐败运动中辞职，引发了对该国政治稳定的担忧。
官方媒体周三报道称，总统武文上的“违规行为和缺陷对公众认知以及党和国家的声誉产生了负面影响”，引用越南共产党中央委员会的公告。没有公布任何涉嫌违规的进一步细节。
Thuong 在他的前任阮春福因涉及其控制下的官员的腐败丑闻而被迫下台。
&lt;旁白&gt;
 相关：越南总统反腐行动中退出

被越南总书记兼领导人阮富仲称为“熊熊燃烧的熔炉”的反腐行动，已经使从总统、部长到低层官僚在内的数千名官员陷入困境。
越南总统的职位主要是仪式性的，在该国的政治等级中排名第三。权力最大的职位是共产党总书记，自 2011 年起由 79 岁的阮富仲担任该职位。
根据荷兰王室的一份声明，荷兰王室对越南的国事访问“由于国内情况”被推迟，有关潜在政治变革的传言随之而来。
 世界银行行长同样推迟了原定本周的访问。
高层领导层的这种更替在越南极不寻常，分析师表示，这可能会引起寻求在该国投资的公司的担忧。
“无论出于何种原因，两位总​​统在不到两年的时间内辞职，对于一个一向自诩政治稳定的国家来说并不是一个好兆头，”尤索夫东南亚研究院越南研究项目客座研究员阮卡江 (Nguyen Khac Giang) 表示伊萨研究所。
在北京与美国关系紧张的情况下，对于那些希望减少对华投资的公司来说，越南也是一个重要的投资目的地。
“尽管 FDI [外国直接投资]行业在一定程度上未受到反腐败运动的影响，但在越南日益难以预测的政治格局中，不确定性可能会促使投资者采取观望态度，”江说。&lt; /p&gt;
Thuong 的垮台还引发了人们对越南未来领导地位的重大质疑，下一届全国代表大会定于 2026 年举行。
“鉴于他年轻且与阮富仲总书记关系密切，他被视为领导职位的有力竞争者，因此他的离开可以说消除了其他候选人的强大竞争对手，”江说。 “尽管如此，这决不会减少 2026 年政治内斗的强度。”
54 岁的 Thuong 是越南历史上最年轻的总统。
他的辞职清楚地表明，反腐败运动并没有放缓，而且终点可能越来越不清楚，这给这个以前以稳重、稳定的政治闻名的国家的近期未来蒙上了阴影。
这还可能加剧反腐败运动的意外副作用，许多官员决定不对重要问题采取行动，认为什么都不做比批准项目然后犯错误更安全。
越南政府已经认识到这个问题，总理范明正经常敦促官员“敢想、敢做”。
江说：“政府要解决官僚主义瘫痪问题极具挑战性，这对越南经济和社会造成了如此多的负面影响。”
据国营的 Tuoi Tre 新闻网站报道，越南议会在周四的一次非公开会议上批准了 Thuong 的辞职，并将讨论他的继任者。
与美联社和法新社合作]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/vietnam-president-vo-van-thuong-resignation</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“语言中没有任何内容排除女性入场”：KC 对加里克俱乐部规则发表意见</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/21/nothing-in-the-language-excludes-admission-of-women-kc-issues-opinion-on-garrick-club-rules</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T05:00:22ZDavid Pannick KC高级律师已发布法律声明意见认为，仅限男性加里克俱乐部的现行规则 事实上并不禁止女性成为会员。
大卫·潘尼克 KC ，他成功领导了英国脱欧第 50 条案件&lt; /a&gt; 反对政府，也代表鲍里斯·约翰逊，由支持女性加入伦敦绅士俱乐部的加里克成员委托。
虽然俱乐部一再阻止女性加入的尝试，但潘尼克领导的团队得出结论：“在我们看来，规则的语言是明确的。没有禁止女性会员加入的规定……
“规则中没有任何内容排除接纳女性为成员。确实……对男性成员候选人的提议没有任何限制。
“虽然该语言……是通过参考男性来表达的（“除非被提名，否则任何候选人都没有资格”），但完全在英语的日常使用范围内，对男性的提及表示女性，除非上下文另有要求。”
法律意见书的出现是在《卫报》之后透露，这个拥有193年历史的俱乐部成员包括查尔斯国王、高级法官和公共资助的艺术机构负责人以及10名议员。公务员部门负责人西蒙·凯斯和军情六处负责人理查德·摩尔，因会员资格面临压力而于周三辞职。
法律意见书引用了1925 年《财产法》，其中规定&lt; /a&gt;，在行为和其他手段中：“男性包括女性，反之亦然。”
潘尼克写道，对男性包括女性这一理解的唯一反驳是在提及俱乐部秘书时在规则中使用“他/她”。
他说，没有明显的理由这样做，可能是在考虑或在职女秘书时添加的，或者是为了明确遵守雇佣法。但他补充道，“这本身并不表明由于缺乏替代代词而对成员是否可以是女性存在任何客观疑问”。
该意见还指出，俱乐部的目标“并不表明它是一个只为男性提供赞助或利益的俱乐部”。
虽然目标包括“涵盖绅士风度和学识”，但潘尼克写道：“‘绅士风度’一词在这里显然是指‘一种消遣、行为或事物’，即‘高品质；优秀”，引用《牛津英语词典》。换句话说，他说它并没有以特定性别的方式使用。
该分析是继 Michael Beloff KC 在 2022 年做出的第二次得出女性有资格成为会员的结论的分析。贝洛夫最初受俱乐部总务委员会委托，于 2011 年就此事提供明确的法律意见，当时他表示，规则确实禁止女性加入，但在 2022 年改变了主意。
本月早些时候，在潘尼克进行分析之前，但由委托他的同一位成员发送给俱乐部主席、受托人和总委员会的一封信中表示，俱乐部拒绝分发贝洛夫修订后的 2022 年意见。它指出，贝洛夫表示，有关该主题的任何诉讼“都可能引发昂贵的诉讼”。
这封信由演员斯蒂芬·弗莱、军情六处负责人摩尔和其他约 20 人签署，敦促俱乐部传播贝洛夫 2011 年和 2022 年的意见，并表示：“这将消除对女性法律地位产生困惑的主要根源。”现在俱乐部中的会员制盛行，造成了分裂和损害。
“许多成员也希望委员会就贝洛夫先生改变主意的背景提出建议。特别是，对他们来说重要的是要知道，与其他排除女性会员的俱乐部不同，加里克规则中没有明确规定这样做。”
已联系加里克俱乐部征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/21/nothing-in-the-language-excludes-admission-of-women-kc-issues-opinion-on-garrick-club-rules</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第23条：中国回击对香港强硬新国安法的批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/article-23-national-security-law-china-criticism-of-hong-kong-controversial</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T05:43:19Z中国外交部发言人林健中方指责西方国家各国政府和联合国批评香港的新的国家安全法，本周在香港亲北京的议会中匆忙获得通过。
法律，更严格的安全法可能会削弱更多来自香港的外国投资

英国、澳大利亚、日本、加拿大和联合国也提出了担忧，而欧盟在一份声明中表示，新法律有可能“严重”影响其驻该市办事处以及其他组织和公司的工作。
但这些批评被北京外交官驳回。中国驻美国大使刘鹏宇表示，新法律“合法、合法、无可非议”。
刘说，它只针对“极少数参与严重危害国家安全犯罪的个人”。
“外国机构、企业和人员的正常活动将得到充分保护。”他表示，美国的批评不公平，因为美国也有很多国内国家安全法。
在周三举行的外交部例行记者会上，发言人林坚表示，中国领导人“对个别国家和组织对香港维护国家安全法案的污蔑抹黑表示强烈不满和坚决反对”。
林表示，该法“坚持尊重和保障人权的基本原则，依法保障香港居民享有的权利和自由”。
经过异常短暂的 12 天立法程序和仅一个月的有限公众咨询期后，该法律于周二在香港无反对派议会中获得一致通过。香港行政长官李家超曾呼吁“全速”执行该法律。
当局表示，绝大多数公众的反应是积极的，并驳回了许多来自“海外反华组织”或逃犯的负面意见。
资深民主派政治家、前立法会议员刘慧卿周四对《卫报》表示，她认为负面回应数量较少可能是由于经过多年镇压反对派后，香港的“自我审查”造成的。 “我的感觉是，有些人有不同的看法，但不敢说出来，”她说。
加州大学中国历史教授 Jeffrey Wasserstrom 表示，新法律似乎是政府为镇压增加了“更多手段”。
路透社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/article-23-national-security-law-china-criticism-of-hong-kong-controversial</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民粹主义政党的分歧危及制定欧洲议程的机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/populist-parties-divisions-jeopardise-chances-of-setting-european-agenda</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/populist-parties-divisions-jeopardise-chances-of-setting-european-agenda</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟领导人敦促在乌克兰谈判中将经济置于“战备状态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/eu-leaders-urged-to-put-economies-on-war-footing-at-ukraine-negotiations</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T05:00:21Z欧洲理事会主席呼吁欧盟采取激进措施防务准备就绪欧盟领导人将在布鲁塞尔举行会议，讨论如何从根本上增加军事和财政支持乌克兰，呼吁成员国将经济置于“战争状态”。
一位外交官所说的推动了一种新的“紧迫感”由于乌克兰战争的紧迫性，过去几天对莫斯科的言论明显变得强硬。
周四，各国总理预计还将审查有争议的计划，即没收被冻结的俄罗斯资产中数十亿欧元的利息，并将大部分资金汇往乌克兰。
欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔在致领导人的峰会前信中表示：“现在我们面临着第二次世界大战以来最大的安全威胁战争，现在是我们采取激进而具体的步骤做好防御准备并使欧盟经济处于战争状态的时候了。”
这种措辞反映出人们日益认识到欧盟必须加大力度帮助乌克兰赢得战争并确保其长期防御能力。但它的目的还在于让欧洲公众为应对大规模的财政国防需求做好准备，包括联合采购武器。
&lt;旁白&gt;
 相关：捷克共和国将向乌克兰额外交付数千枚炮弹

警告欧洲人“面临着一个关键时刻”，米歇尔表示，欧盟领导人面临的主要任务是“迅速向乌克兰提供军事援助”，以捷克共和国最近的一项倡议为基础，该倡议已成功获得国外市场上有 30 万枚炮弹只需三周。
一位高级消息人士表示，这些武器将在“几周内”交付，但从长远来看，欧洲需要制定一项国防政策。 “过去五到十年来，一切都是为了削减国防预算。每年;现在情况已经改变了，”该人士说道。
周四，各国领导人将讨论国防债券的想法，该想法是由包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙在内的一些人提出的，作为增加国防投资的一种融资方式。
爱沙尼亚等乌克兰邻国赞成使用国防债券，而荷兰和芬兰等节俭国家则反对欧盟共同债务的想法，因为这将使纳税人在未来几十年内陷入困境。
大多数人都无法接受替代方案——提高税收或削减公共服务来资助国防。但一位外交官提出了要求每个国家将其国内生产总值的 2% 用于欧盟国防的可能性。他们声称，这将产生高达 800 亿欧元的收入。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_9266a1ad-b3ff-4ab2-8685-45b84ae51860__
  


摆在桌面上的另一个重大（尽管有争议）想法是没收数十亿欧元的俄罗斯资产利息，支持者称此举可能会在未来四年为乌克兰带来 270 亿欧元的利润。
然而，外交官表示，这些提议仍然充满法律困难。
克里姆林宫周三表示，此举将是“前所未有的违反国际法的行为”。
一位消息人士称，一些七国集团成员已经比欧盟走得更远，正在考虑是否也可以使用冻结在本国的俄罗斯资产资本，其中包括黄金、现金和债券。
领导人最担心的是国际法院可能会下令将所有资金返还俄罗斯，从而损害欧洲作为投资者避风港的声誉。
“这是一项非常复杂的提案，因为它绝对是独一无二的，而且是有史以来第一次这样做，在法律后果、潜在的系统性、金融和经济风险方面具有各种影响，”一位人士表示外交官。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/eu-leaders-urged-to-put-economies-on-war-footing-at-ukraine-negotiations</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙拳击比赛的照片在法国引起了人们的关注，因为他与普京进行了拳击比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/emmanuel-macron-boxing-glove-instagram-photos-vladimir-putin-fight</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T04:38:43Z法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在 2022 年竞选活动中戴着拳击手套拍照。埃马纽埃尔·马克龙击打沙袋的官方照片的发布在法国引起了赞誉和惊愕。
周二，法国总统的官方摄影师 Soazig de la Moissonnière 在 Instagram 上发布了法国总统的照片，照片采用喜怒无常的黑白色调，照片中总统在锻炼时咬紧牙关，二头肌鼓起。
社交媒体用户很快开始将他与洛基·巴尔博亚进行比较，而其他人则质疑这些照片的发布时间，因为马克龙呼吁欧洲加大对俄罗斯对乌克兰战争的反应。一些人说，这些照片显示他正准备与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京较量，而普京本人对旨在展示自己体育实力的照片并不陌生。
&lt;图&gt;
 

女性杂志Femme Actuelle 更加奉承地描述了这些照片，写道这些照片显示“布丽吉特·马克龙的丈夫”带着“坚定的表情，好像他想与他的对手战斗......他似乎受到的打击太重了，以至于他的二头肌从黑色 T 恤下面突出了出来。”
其他评论员对这些图像表示失望。法国绿党议员桑德罗·卢梭转发了其中一张照片，并评论道：“进步主义真是一次失败。政治沟通多么贫乏。”
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  Ces 代码 virilistes utilisés jusqu’à l’overdose。 Quelle Misère du politique。进步主义已然消失。 Et quelle indigence de la communications politique… https://t.co/JQ3AsIvYjb— Sandrine Rousseau (@sandrousseau) 2024 年 3 月 20 日


写在中左翼《解放报》的乔纳森·布歇-彼得森 (Jonathan Bouchet-Petersen) 表示，这些照片是“相当令人沮丧的交流选择”，并表示，如果这张照片确实是一个厚脸皮的社交媒体用户的作品，就像他最初所看到的那样，那就更好了假设。
洛林大学历史学教授埃里克·安索在 X 上写道，这些照片是“今天某些领导人喜欢新民粹主义的阳刚之气，从这一流派的大师（直到现在）弗拉基米尔·普京开始”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2009 年，俄罗斯时任总理弗拉基米尔·普京在西伯利亚骑马。 摄影：RIA Novosti/REUTERS


普京此前曾被拍到钓鱼、射击、赤裸上身骑马、打冰球、在柔道中击败对手以及乘坐坦克和潜艇。
马克龙此前也曾因他在 2022 年竞选期间躺在沙发上，衬衫解开扣子，露出毛茸茸的胸部。
布丽吉特·马克龙去年在 接受《巴黎竞赛》采访，主席每周两次参加比赛，他之前曾戴着拳击手套摆出姿势，以促进巴黎奥运会前的锻炼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/emmanuel-macron-boxing-glove-instagram-photos-vladimir-putin-fight</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚选举：落选候选人在普拉博沃·苏比安托获胜后向法庭提出质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/indonesia-election-2024-losing-candidate-anies-baswedan-files-court-challenge-after-prabowo-subianto-victory</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T03:39:02Z失去总统候选人 Anies Baswedan。失去印度尼西亚总统候选人Anies Baswedan 已向宪法法院提起法律诉讼，质疑上个月的选举结果，国防部长普拉博沃·苏比安托以压倒性优势获胜。
前雅加达省长阿尼斯表示，此案的目的是确保民主得到改善，并表示选举存在许多问题需要纠正。
周三最终结果公布后，阿尼斯拒绝承认，他的团队声称现任政府不公平地试图影响比赛，但当局已拒绝了这一说法。
&lt;旁白&gt;
 相关：“冬天即将来临”：活动人士担心普拉博沃·苏比安托可能赢得印度尼西亚大选

官方结果显示，得到极受欢迎的现任总统佐科·维多多(Joko Widodo)默许支持的前特种部队指挥官普拉博沃(Prabowo)以近60%的选票获胜，其次是阿尼斯(Anies)，获得25%的选票，前中爪哇省省长甘贾尔·普拉诺沃(Ganjar Pranowo)以近60%的得票率获胜。 16%。
“过程和结果同样重要。当过程有问题时，结果就会有问题。”阿尼斯在新闻发布会上说道。
“从政策方面、法规方面，到[选举]的执行，都存在很多问题，我们希望这些问题得到纠正，以免重蹈覆辙。”
Anies 团队抱怨关键选区广泛分配社会援助，例如大米、化肥和现金救济，他们说这影响了投票。印度尼西亚现任政府拒绝了这些说法。
他们还批评宪法法院去年最后一刻决定改变选举规则，该规则允许总统的儿子纪伯伦·拉卡布明·拉卡，成为普拉博沃的竞选搭档。
当时的法院首席法官是维多多的妹夫。
该法官因故意允许“外部方干预”而受到道德委员会的谴责，该委员会没有透露具体名称，但他被允许保留在法官席上。
总统（更为人所知的是佐科威）的盟友有否认他干预法院判决的指控。
两个失败的阵营都声称选举过程因广泛的计票违规行为而受到损害，甘贾·普拉诺沃的团队也预计将提出法律挑战。按照规定，案件必须在结果公布后三天内提出。
Prabowo，一位火热的前指挥官转向 TikTok在年轻选民的帮助和他的连续性承诺的帮助下，轰动效应取得了胜利。预计他将于 10 月接替佐科威。
在周三回应选举结果时，普拉博沃感谢包括佐科威在内的支持者，并承诺成为所有印度尼西亚人的领导人。他的团队表示，有 30 多名律师随时准备应对任何法律挑战。
北京官方通讯社新华社称，周四，中国国家主席习近平祝贺普拉博沃获胜。
美国国务卿安东尼·布林肯也表示祝贺，同时赞扬印度尼西亚人民“踊跃投票以及对民主和法治的承诺”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/indonesia-election-2024-losing-candidate-anies-baswedan-files-court-challenge-after-prabowo-subianto-victory</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙中右翼领导人路易斯·黑山在选举中以微弱优势获胜后被提名为总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/portugal-election-centre-right-leader-luis-montenegro-to-form-government-after-narrow-election-win</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T01:51:24Z民主联盟 (AD) 领导人路易斯·黑山。葡萄牙总统已邀请民主联盟（AD）领导人路易斯·黑山在期待已久的海外选票统计后尝试组建少数派政府确认中右翼集团在选举中以微弱优势获胜。
周四午夜过后不久，黑山总统马塞洛·雷贝洛·德索萨被召集到里斯本总统府，总统马塞洛·雷贝洛·德索萨花了一周多的时间咨询党派领导人，正式提名他为政府首脑。
“AD 赢得了选举......[因此]总统......决定提名路易斯·黑山担任总理，”总统办公室在一份声明中表示。
总体而言，AD 在预计下周回归的 230 个席位的立法机构中赢得了 80 个席位，其次是社会党 (78 个席位) 和五年前成立的极右翼 Chega 党 (50 个席位) .
&lt;旁白&gt;
 相关：“这是一个非常大的威胁”：极右势力崛起的葡萄牙少数民族

周三下午首次会见雷贝洛·德索萨后，黑山表示，他代表该党“表达了我们愿意承担政府领导并被任命为总理的意愿”。
黑山已承诺不会与切加结成联盟，甚至不会建立非正式联盟——这是他获得多数政府的唯一途径——现在必须努力与社会党（PS）就中左翼立法计划的大纲达成一致该党将重返议会。
周二，雷贝洛·德索萨 (Rebelo de Sousa) 会见了社会党新任领导人佩德罗·努诺·桑托斯 (Pedro Nuno Santos)，桑托斯承诺该党将成为一个“稳定、强大和坚实”的反对党，同时也将成为一个“开放、负责任的反对党”。协议”。
他说，社会党不会支持它不同意的提案，但也不会反对“有共同观点”，例如需要提高公共部门工作人员的工资，包括教师、卫生部门专业人士和警察。
Chega 在呼吁对移民进行更严格的控制和采取更严厉的措施打击腐败的平台上进行竞选活动后，成为潜在的拥护者，并要求政府发挥作用，以换取支持 AD 领导的政府。
民粹主义政党领导人安德烈·文图拉 (André Ventura) 在周一与雷贝洛·德索萨 (Rebelo de Sousa) 会面后警告说，如果 AD 继续拒绝与 Chega 结盟，选民将不可避免地将随之而来的任何政治不稳定归咎于中右翼政党。
“我们将继续尽一切努力……达成一项确保国家稳定的协议，”文图拉说。 “如果没有政府协议，AD 将对由此造成的不稳定负责。”
里斯本大学政治学家安东尼奥·科斯塔·平托 (António Costa Pinto) 告诉法新社，少数派政府“不一定”不稳定，因为“所有参与者都没有兴趣引发危机”。
另一位政治学家，José Adelino Maltez，告诉《新闻日报》，“从政治角度来说，不存在危机。 AD程序的70%就是PS程序的70%。所有基本目标都非常稳定。”
然而，黑山已经面临来自黑山社会民主党 (PSD) 的一小群坚定的议员的巨大压力，他们认为与 Chega 结盟的稳定多数政府是唯一负责任的做法。
如果没有它，黑山将不得不尝试根据具体情况通过立法，而他的政府最早可能在今年秋天试图制定 2025 年预算时面临生存考验。被拒绝的预算可能会导致新的选举。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/portugal-election-centre-right-leader-luis-montenegro-to-form-government-after-narrow-election-win</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基在哈尔科夫遭受“恐怖”袭击后表示，我们需要防空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/ukraine-war-briefing-we-need-air-defence-says-zelenskiy-after-terror-strikes-on-kharkiv</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/21/ukraine-war-briefing-we-need-air-defence-says-zelenskiy-after-terror-strikes-on-kharkiv</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前外卖工人在价值 20 亿英镑的比特币业务中犯有洗钱罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/20/ex-takeaway-worker-guilty-money-laundering-2bn-bitcoin-operation</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T22:13:15ZCo印有比特币标志的ins一名前外卖员发现价值超过 20 亿英镑的比特币钱包被判犯有与洗钱有关的罪行，这被认为是有史以来查获的同类案件中规模最大的一次。
42 岁的简文 (Jian Wen) 住在利兹一家中餐馆楼上，当时她卷入了将加密货币转化为包括价值数百万英镑的房屋和价值数千英镑的珠宝在内的资产的犯罪活动。
英国皇家检察署 (CPS) 称，温于 2017 年乔装成一家国际珠宝公司的员工，搬进了伦敦北部的一栋六居室房屋，每月租金超过 17,000 英镑。
她还将儿子带到英国上私立学校。从 2017 年秋天开始，这位前外卖员试图在伦敦购买大量豪宅，但难以通过洗钱检查，她声称自己通过开采比特币赚了数百万美元的说法也无人相信。
2019年，温在苏黎世购买了价值数万英镑的珠宝，在迪拜购买了房产。检察官表示，没有合法证据表明这些比特币是如何获得的，并声称这与中国的投资欺诈有关。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：比特币：是什么导致了加密货币最近的复兴？

温周三在南华克刑事法庭被判犯有一项参与或参与洗钱安排的罪名，将于 5 月 10 日宣判。另一名被认为是欺诈背后的嫌疑人仍然逍遥法外。
这项有罪指控涉及洗钱 150 个比特币，价值约 750 万英镑，但伦敦警察厅表示，其调查将她与更广泛的欺诈活动联系起来，并查获了超过 61,000 个比特币，当时价值约 20 亿英镑。逮捕，但由于该货币最近复苏，目前价值 34 亿英镑。
CPS 已获得高等法院的冻结令，同时正在进行民事追偿调查，这可能导致加密货币被没收。
首席检察官安德鲁·彭哈尔（Andrew Penhale）表示：“比特币和其他加密货币越来越多地被有组织的犯罪分子用来伪装和转移资产，以便欺诈者可以享受其犯罪行为的好处。此案涉及英国最大规模的加密货币扣押案，说明了这些欺诈者可获取的犯罪收益规模。
“尽管最初的诈骗者仍然逍遥法外，但伦敦警察厅和皇家检察署已成功对受雇洗钱犯罪所得的个人简文进行洗钱定罪，”他补充道。
“CPS 现在将努力通过刑事没收和民事诉讼，确保犯罪资产远离欺诈者。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/20/ex-takeaway-worker-guilty-money-laundering-2bn-bitcoin-operation</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保存多年的哈里·凯恩雕像的第一张照片曝光</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/mar/20/first-photos-harry-kane-statue-storage</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T19:03:35Z哈里·凯恩雕像的三张照片第一张照片拜仁慕尼黑队和英格兰前锋哈里·凯恩的休眠雕塑在委托制作五年后出版。由于伦敦东部沃尔瑟姆森林议会无法找到合适的位置，该雕像已被存放起来。
这位出生于沃尔瑟姆斯托、在清福德培养的托特纳姆热刺队和英格兰队射手王的雕塑于 2020 年完工，耗资 7,200 英镑，但尚未公开露面。
《Big Issue》杂志以“浪费金钱还是适当的致敬？”为标题，发布了该雕像的一系列照片，其中描绘了凯恩穿着足球装备坐在长凳上，用手将球放在膝盖上。
当地保守党议员曾尝试将雕像放置在清福德的地上火车站，但在伦敦交通局进行风险评估后，该提议被拒绝，理由是它可能成为竞争对手球迷的目标。&lt; /p&gt;
另一个可能的位置，在里奇韦公园 - 凯恩是当地青年队里奇韦流浪者队的校友 - 也被拒绝了。
沃尔瑟姆森林保守党领袖艾玛·贝斯特表示，他们花了“很多时间”来寻找一个地方来纪念这位前锋。
30 岁的凯恩的发言人表示，他们对这座雕像“非常兴奋”，并希望在未来几个月内找到一个位置。
发言人告诉 BBC：“这是他应得的。雕像的位置对我们来说非常重要，就像艾玛说的那样，我们目前遇到了一些问题，但当我们解决问题时，我们会很乐意去。”
凯恩曾就读于清福德的拉克斯伍德学院，然后就读于清福德基金会学校，大卫·贝克汉姆也曾在那里接受教育。
这座雕像的费用来自分配给“地方倡议、项目或改进”的基金，该基金由该行政区 22 个选区的议员们共同分享。
根据 Big Issue，凯恩雕像的图像由位于橄榄球的 Sculpture Machine 公司提供给沃尔瑟姆森林议会。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/mar/20/first-photos-harry-kane-statue-storage</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国职业棒球大联盟 (MLB) 球星大谷翔平 (Shohei Ohtani) 的翻译因涉嫌“大规模盗窃”而被解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/20/mlb-star-shohei-ohtanis-translator-fired-after-allegations-of-massive-theft</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T22:55:11Z春天，大谷翔平（右）与翻译水原一平一起慢跑到练习场训练大谷翔平（Shohei Ohtani）是棒球界最耀眼的明星，也是日本最著名的人物之一，他的律师称大谷翔平的账户遭到“大规模盗窃”，该球员的翻译已被解雇.
ESPN 报道有多个消息来源称水原一平欠加州一家博彩公司巨额债务。最初，该球员的发言人表示，大谷已转账 450 万美元来偿还水原的债务。但当 ESPN 提出进一步问题时，发言人放弃了他们的说法，并表示大谷的律师很快就会发表声明。
“在回应最近媒体询问的过程中，我们发现 Shohei 是一起大规模盗窃案的受害者，我们正在将此事移交给当局，”伯克·布雷特勒律师事务所 (Berk Brettler LLP) 周三发表声明。&lt; /p&gt;
水原周三告诉 ESPN，他已接到指示不要对此事发表评论，但没有透露这些指示的来源。
体育博彩在美国 40 个州是合法的，但在大谷为洛杉矶道奇队效力的加利福尼亚州仍然是非法的。美国职业棒球大联盟（MLB）球员和工作人员可以对棒球以外的体育项目进行投注，但禁止与非法博彩公司进行赌博。任何违反规则的行为都会使球员或工作人员受到美国职业棒球大联盟(MLB)专员罗布·曼弗雷德(Rob Manfred)的处罚。没有迹象表明大谷本人曾经赌博过。
鲍耶的律师黛安·巴斯 (Diane Bass) 告诉 ESPN：“鲍耶先生从未与大谷翔平见过面或交谈过。”
水原周二最初表示，大谷帮助他偿还了赌债，ESPN 看到了两份文件，其中包含 9 月和 10 月以大谷名义支付的 50 万美元款项。 ESPN 报道称，这些款项是支付给马修·鲍耶 (Mathew Bowyer) 的一名同事，联邦调查人员正在调查他的博彩业务。
“显然，他 [Ohtani] 对 [债务] 并不满意，并表示他会帮助我，以确保我不再这样做，”水原周二在周三的事态发展之前说道。 “他决定帮我还清这笔钱。我想让每个人都知道 Shohei 零参与博彩。我想让人们知道我不知道这是非法的。我通过惨痛的教训得到了教训。我再也不会做体育博彩了。”
水原补充说他从未在棒球上下过赌注。
“我从不赌棒球，”水原说。 “那是100%。我知道这条规则……我们在春训时开过一次会议讨论这个问题。”
大谷和水原是工作关系之外的亲密朋友。自从大谷于 2018 年从日本转会到洛杉矶天使队效力以来，水原一直担任大谷的翻译。大谷于 12 月以一份为期 10 年、价值 7 亿美元的合同加盟道奇队。周三，他在韩国击败圣地亚哥教士队的比赛中首次亮相道奇队，在日本非常受欢迎。
ESPN 表示 MLB 正在调查此案。道奇队尚未发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/20/mlb-star-shohei-ohtanis-translator-fired-after-allegations-of-massive-theft</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医务人员设计人工智能工具来预测乳腺癌患者的副作用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/20/medics-design-ai-tool-to-predict-side-effects-in-breast-cancer-patients</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/20/medics-design-ai-tool-to-predict-side-effects-in-breast-cancer-patients</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱达荷州：白人至上主义囚犯在医院遭到无耻伏击后逃亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/20/idaho-white-supremacist-prisoner-hospital-trip-escape</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T22:40:51Z警车停在医院外，外面贴着胶带白色警方称，周三，爱达荷州监狱的至上主义帮派成员和一名同伙在囚犯从博伊西医院被送往医院时发动了一次无耻的连夜袭击，以释放他。
在圣阿方苏斯地区医疗中心救护车间的袭击中，三名狱警被枪杀，其中两名是同谋，一名是响应警察。
整个地区的警方正在寻找嫌疑枪手（截至周三下午仍身份不明）以及逃犯，官员称其为白人至上主义帮派成员斯凯拉·米德（Skylar Meade）。 31 岁的米德于 2017 年因在高速追逐中向警长开枪而被判处 20 年徒刑。
警方称，两人乘坐一辆灰色四门轿车逃跑，可能是一辆本田思域，挂有爱达荷州车牌。
袭击发生在凌晨 2.15 分，当时爱达荷州惩教人员正准备将米德带回监狱。部门主任乔什·特瓦尔特 (Josh Tewalt) 在周三下午的新闻发布会上表示，米德因出现“自残行为”而于周二晚上 9 点 35 分被送往医院，医护人员确定他需要紧急护理。
警方表示，一名被嫌疑人枪杀的警官伤势严重，但情况稳定，而另一名受伤警官伤势严重，但没有生命危险。第三名受伤的惩教官也受到了伤害，但没有生命危险，当时一名响应的警官错误地认为枪手仍在急诊室，并在入口附近看到一名武装人员，因此开枪。
“这起针对爱达荷州惩教部门人员的明目张胆、暴力且显然是协调一致的袭击，目的是为了帮助一名危险的囚犯逃脱，袭击发生在急诊室前面，人们通常在急诊室寻求医疗帮助。博伊西警察局长罗恩·瓦恩加 (Ron Winegar) 在一份书面声明中表示：“情况最严峻。”
米德身高 5 英尺 6 英寸，体重 150 磅，脸上纹有数字 1 和 11，分别是 A 和 K，字母表的第一个和第 11 个字母，代表他所属的雅利安骑士团伙，特瓦尔特说。警方公布的照片还显示，他的腹部还纹有A和K。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  爱达荷州惩戒部门的照片显示斯凯拉·米德。  照片：美联社


特瓦尔特说，米德在位于博伊西以南约 12 英里（19 公里）的库纳的爱达荷州最高安全机构中被以一种称为行政隔离的形式单独监禁，因为官员认为他存在严重的安全风险。
特瓦尔特说，米德在救护车和医院由两名穿着制服、身穿防弹背心、手无寸铁的警官护送，身后还有武装人员尾随。他说，根据运送高危囚犯的标准程序，囚犯两侧各有一名武装警卫跟随，而手无寸铁的警卫则在其两侧。
当局没有透露米德离开医院时采取了哪些安全措施，也没有透露他是否戴着手铐、脚镣或独自行走。
这次袭击发生在医院和医疗中心出现枪支暴力浪潮之际，医院和医疗中心一直在努力适应这些威胁。
圣阿方索斯发言人表示，枪击事件发生在急救部门的救护车间。
“所有患者和工作人员都很安全，医疗中心校园安全可靠，并已恢复正常运营。急诊科本身目前处于临时封锁状态，博伊西警察局正在完成调查，”莱蒂西亚·拉米雷斯周三上午在一份声明中表示。
她说，作为额外的预防措施，“我们加强了校园的安全措施，医院的所有入口都将关闭”，并由医院保安进行监控，直至另行通知。
当被问及米德时，拉米雷斯拒绝发表评论，听从了警察部门的意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/20/idaho-white-supremacist-prisoner-hospital-trip-escape</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>