<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 09:16:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肖邦不为人知的圆舞曲近 200 年后在图书馆保险库中被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/29/unknown-waltz-by-frederic-chopin-found-morgan-library-vault-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T06:10:42Z波兰华沙，一名导游撑着印有弗里德里克·肖邦肖像的雨伞避雨肖邦近 200 年前创作的一首不为人知的圆舞曲在纽约摩根图书馆和博物馆的保险库中被发现。约克。
据《纽约时报》周日报道，这张乐谱写在一张写有弗里德里克·肖邦手写名字的卡片上，是在今年春天被一位策展人发现的。
“我想，‘这是怎么回事？ “这是什么？”我认不出这首曲子，”策展人罗宾逊·麦克莱伦告诉该报。
在拍下乐谱并在家里的键盘上弹奏后，他起初不确定这首曲子是否真的是肖邦的。
他与宾夕法尼亚大学的一位波兰作曲家专家进行了交流，之后摩根在测试了墨水和纸张后得出结论，这件发现是真的。
笔迹也被发现与肖邦的相符，包括一个风格化的低音谱号符号的复制品以及作曲家特有的涂鸦。

相关：肖邦：从哪里开始听他的音乐

“我们麦克莱伦说：“我们对我们的结论充满信心。”据《纽约时报》报道，这一发现可能会引发古典音乐界的争论，因为古典音乐界有时会对出土杰作的报道持怀疑态度，而且有伪造和伪造的历史。肖邦于 1849 年去世，享年 39 岁，新发现他的作品非常罕见。虽然他是音乐界最受爱戴的人物之一——他的心脏被浸泡在酒精罐中，保存在华沙的一座教堂里——但他的作品不如其他作曲家多，只写了大约 250 首曲子，几乎全部是钢琴独奏。
博物馆认为，这首曲子创作于 1830 年至 1835 年之间，当时肖邦 20 岁出头。
这首曲子开头很冷淡，钢琴家郎朗将其描述为“戏剧性的黑暗变成了积极的东西”。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/29/unknown-waltz-by-frederic-chopin-found-morgan-library-vault-new-york</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虚假社交媒体账号在 Cop29 会议前助推阿塞拜疆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/29/apparently-fake-social-media-accounts-boost-azerbaijan-before-cop29</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/29/apparently-fake-social-media-accounts-boost-azerbaijan-before-cop29</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，动物随着年龄增长，社交能力也会下降，与人类类似</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/29/animals-become-less-sociable-as-they-age-in-similar-way-to-humans-research-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T00:01:06Z一只恒河猴正在给另一只恒河猴梳理毛发。虽然维克多·梅尔德鲁是一个脾气暴躁的漫画人物，但众所周知，随着年龄的增长，人类的社交能力会降低。现在，研究人员表示，我们并不是唯一有同样行为的动物——而且这种特征并不总是坏事。
研究从野鹿到昆虫、猴子和鸟类等动物的专家揭示了年龄与社会联系之间关系的大量见解。
“总的来说，看起来个体随着年龄增长而变得不那么社交是一种非常普遍的模式，”利兹大学的 Josh Firth 博士说，并补充说这项研究还探讨了可能的原因和后果，并表明这种趋势不仅有成本，也有好处。
Firth 说，老年人的社交联系较少可能是因为他们不需要像年轻人那样分享信息，而这种方法还可以帮助他们避免感染——如果他们的免疫反应随着年龄的增长而变得不那么强烈，这可能很重要。
“因此，虽然仍然值得尝试减轻人们随着年龄增长而减少社交联系可能带来的明显不利因素，但我们应该还要考虑潜在的好处，”费斯说，并补充说，新技术——比如虚拟互动——可以帮助人类实现两全其美。

相关：孤独陷阱：据说它和吸烟一样糟糕。那么它会缩短我的寿命吗？

作为《英国皇家学会哲学汇刊 B 生物科学》杂志特刊上发表的 16 篇新论文系列的编辑，Firth 表示，研究动物随着年龄增长如何改变其社会行为是有好处的，因为科学家通常可以跟踪动物的整个生命历程并进行实验——这两项工作对人类来说都很困难。
在一项研究中，研究人员分析了150 多种不同物种的数据，发现更具社会性的物种寿命更长，世代时间和生殖窗口也更长。
在另一项研究中，研究人员分析了家麻雀六年的数据，发现年龄较大的鸟类社交圈较小，联系也较不紧密——显然是因为同龄人会随着年龄的增长而死亡。相比之下，一项针对普通燕鸥的研究揭示了遗传因素对与年龄相关的社会变化的影响。
尽管联系减少通常被视为负面因素，至少对人类而言，但它也可以带来好处：一项基于在恒河猴中观察到的社交互动的建模研究发现，年长的动物可以通过减少与社交网络的联系来降低罹患对其年龄组特别严重的疾病的风险。
另一项由 Firth 共同撰写的研究调查了野生成年雌性红鹿，得出了类似的结论。
“我们发现，一般来说，随着年龄的增长，你更容易被这些线虫感染，但你可以通过减少与太多个体的互动来抵消这种感染，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/29/animals-become-less-sociable-as-they-age-in-similar-way-to-humans-research-shows</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古特雷斯告诉以色列“别无选择”，近东救济工程处禁令后加沙援助令人担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/gaza-aid-unrwa-ban-guterres-israel-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/gaza-aid-unrwa-ban-guterres-israel-reaction</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯表示“我爱你们这一代人”，希望在密歇根州争取青年选票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/us-election-kamala-harris-michigan-ann-arbor-rally-updates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/29/us-election-kamala-harris-michigan-ann-arbor-rally-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯被指控对 10 岁和 17 岁男孩实施性侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/28/sean-diddy-combs-sexual-assault-teenage-boys-lawsuits</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T01:59:14Z戴着墨镜和黑色衬衫的男子的特写肖恩·“迪迪”·科姆斯 (Sean “Diddy” Combs) 在周一提起的两起诉讼之一中被指控在纽约市一家酒店房间内对一名 10 岁男孩下药并实施性侵犯。 2005 年。
第二起诉讼指控这位被监禁的嘻哈大亨在 2008 年的真人秀电视连续剧《Making the Band》中对一名 17 岁的准参赛者进行了类似的性侵犯。
在纽约州最高法院提起的诉讼是一系列诉讼中的最新一起，这些诉讼中原告声称在过去二十年里，他们在聚会和会议上遭到了康布斯的性侵犯。
康布斯的律师周一否认了这两项新的指控，并指责原告律师安东尼·布兹比 (Anthony Buzbee) 寻求宣传，后者在之前的诉讼中也代表原告。
“康布斯先生和他的法律团队对事实和司法程序的完整性充满信心，”一份电子邮件声明说。 “在法庭上，真相将占上风：科姆斯先生从未对任何人进行性侵犯或贩卖，无论是男人还是女人，成年人还是未成年人。”
54 岁的科姆斯在对 9 月 16 日被捕后第二天公布的起诉书中的联邦性贩卖指控表示不认罪，目前被关押在纽约市监狱。指控包括他胁迫和虐待妇女，并通过勒索和暴力手段让受害者噤声。
这名 10 岁男孩在诉讼中没有透露身份，他是一位有抱负的演员和说唱歌手，他和父母从加利福尼亚来到这里与音乐界代表会面。据诉讼称，在康布斯的试镜过程中，康布斯的一名同事给了他一瓶掺有毒品的苏打水，并遭到 Bad Boy Records 创始人的性侵犯。

相关：专家称，新的诉讼增加了针对肖恩·“吹牛老爹”·康布斯的“证据堆积如山”

男孩最终失去了知觉。该文件称，醒来后，科姆斯威胁说，如果孩子告诉任何人发生了什么，他就会严重伤害孩子的父母。
在第二起诉讼中，一名 17 岁的未确认身份的男性称，在科姆斯制作的“Making the Band”电视节目为期三天的试镜期间，科姆斯强迫他与科姆斯和一名保镖发生性行为。
该文件称，当这位有抱负的参赛者表示保留意见时，他被淘汰出局，七年内无法重返音乐界。
这两起诉讼均根据纽约市《性别暴力受害者保护法》提起，该法案允许幸存者即使诉讼时效已过也可以提起诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/28/sean-diddy-combs-sexual-assault-teenage-boys-lawsuits</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保罗·莫里西，著名电影制片人、安迪·沃霍尔合作者，逝世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/29/paul-morrissey-death-age-86-cause-of-death-pneumonia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T01:31:25ZPaul Morrissey 抱着猫的黑白照片Paul Morrissey 是安迪·沃霍尔和地下丝绒乐队的早期合作者，也是《肉体》、《垃圾》和《反抗女性》等邪典电影的导演，他去世，享年 86 岁。
他的档案保管员迈克尔·柴肯 告诉《纽约时报》，莫里西周一在纽约一家医院因肺炎去世。
莫里西是一个有趣的人物，他一生都是保守派，后来成为沃霍尔工厂工作室的关键人物，制作关于吸毒者和骗子的低成本电影，与模特、社交名流、艺术家、变装皇后和变性演员一起被称为沃霍尔的“超级明星”。
他最著名的作品包括垃圾 (1970)，一部关于穷困潦倒的海洛因成瘾者和他的女朋友，由沃霍尔超级明星乔·达里桑德罗和霍莉·伍德劳恩主演；《肉体》（1968 年），达里桑德罗饰演一名在纽约街头工作的骗子；以及《妇女起义》（1971 年），这是一部讽刺妇女解放运动的电影，由沃霍尔的固定演员 Candy Darling 和 Jackie Curtis 主演。



演员（从左到右）Jed Johnson 和 Joe Dallesandro、Andy Warhol 和 Paul Morrissey 站在伦敦丽兹酒店外，宣传 Morrissey 的电影《垃圾》，1971 年。 摄影：Powell/Getty Images


莫里西还与沃霍尔合作拍摄了一些地下邪典电影，如他联合导演的《切尔西女孩》（1966 年）和他编剧的《孤独牛仔》（1968 年）。1966 年至 1967 年，他管理地下丝绒乐队和尼科，并与沃霍尔合作拍摄了电影《地下丝绒》和《尼科：声音交响曲》。在此期间，莫里西还共同构思并命名了沃霍尔的多媒体“偶发事件”系列《爆炸的塑料必然》，该系列以乐队表演为特色。
沃霍尔和莫里西于 1974 年分道扬镳。莫里西后来轻蔑地谈论他的前合作伙伴，说他怨恨他为他们共同的工作承担了太多的功劳。 2012 年，他告诉《Bright Lights Film Journal》，沃霍尔“一生中从未做过任何事情。他就像僵尸一样走过来，从长远来看，这是值得的。”

莫里西 1938 年出生于曼哈顿，在纽约市长大，信奉天主教，就读于天主教学校和大学，后来加入美国陆军。1960 年，他在东村开了一家地下电影院，放映自己的短片和布赖恩·德·帕尔玛的早期作品。




Paul Morrissey 于 2016 年在奥地利维也纳的一场仪式上合影。 摄影：Gisela Schober/Getty Images


1965 年，他被介绍给沃霍尔，沃霍尔与他签约负责工厂的宣传和电影制作。他被普遍认为为集体的电影制作带来了叙事结构和真实电影导演，尽管他说演员才是真正的明星。 “安迪和我真的尽量不去导演电影，”1972 年，他告诉《纽约时报》。“我们都认为明星应该是电影的中心。”

与沃霍尔分道扬镳后，莫里西继续拍电影，包括 1978 年的福尔摩斯恶搞片《巴斯克维尔的猎犬》，由达德利·摩尔和彼得·库克主演；以及《四十度杀机》，凯文·贝肯在片中饰演一名年轻的性工作者，该片于 1982 年在戛纳电影节上放映。他的最后一部电影是 2010 年的《乌有乡新闻》。

莫里西身后留下了他的兄弟肯尼斯和八个侄子侄女。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/29/paul-morrissey-death-age-86-cause-of-death-pneumonia</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼称俄罗斯将在“数周内”向乌克兰部署 10,000 名朝鲜士兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/russia-north-korean-troops-ukraine-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/russia-north-korean-troops-ukraine-war</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列议会投票决定在 90 天内禁止近东救济工程处进入以色列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/israeli-lawmakers-pass-bill-that-could-halt-unwra-relief-work-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/israeli-lawmakers-pass-bill-that-could-halt-unwra-relief-work-in-gaza</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：炸弹摧毁了哈尔科夫的历史地标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/ukraine-war-briefing-bomb-derzhprom-historic-landmark-kharkiv</link>
      <description><![CDATA[2024-10-29T00:28:45Z哈尔科夫自由广场历史悠久的 Derzhprom 大楼受损

周一，俄罗斯对哈尔科夫发动制导炸弹袭击，Derzhprom 大楼大部分被炸毁，乌克兰第二大城市最著名的地标之一，建于 20 世纪 20 年代，被联合国教科文组织列为世界遗产。晚上 9 点的袭击造成 6 人受伤，此前夜间该市发生的炸弹袭击造成 13 人受伤。官员称，东南部的楚胡伊夫市发生火箭弹袭击，造成 8 人受伤。




袭击前的 Derzhprom 大楼。 摄影：Mariana Ianovska/Alamy




在乌克兰中部城市克里沃 里赫，一枚俄罗斯导弹击中了一栋三层住宅楼，造成一人死亡，至少 11 人受伤。乌克兰总统泽连斯基对袭击他的家乡以及哈尔科夫表示谴责，并呼吁重新努力迫使弗拉基米尔·普京停止战争。

在南部赫尔松地区，一名医务人员被无人机袭击身亡，地区州长说。周日，赫尔松地区有三人丧生。

据法新社对战争研究所 (ISW) 数据的分析显示，10 月份，俄罗斯军队向乌克兰领土推进了 478 平方公里，创下了战争头几周以来的纪录。据该通讯社计算，俄罗斯三分之二的收益来自顿涅茨克东部地区。俄罗斯军队距离波克罗夫斯克只有几公里，他们正从南部和东部接近波克罗夫斯克。他们还在前线北部占领了领土，占领了库皮扬斯克附近的 40 多平方公里土地。

朝鲜外务相崔善姬周一离开平壤前往俄罗斯，朝鲜官方媒体朝中社周二报道称。此前，北约秘书长马克·吕特在与韩国情报官员举行简报会后表示，他可以确认朝鲜军队已部署在俄罗斯西部库尔斯克地区，而乌克兰军队占领了该地区。他称金正恩政权的参与是“俄罗斯战争的危险扩张”和“普京日益绝望的迹象”。

泽连斯基周一在冰岛会见北欧领导人时表示，他预计 12,000 名朝鲜士兵“很快”将进入俄罗斯领土。他警告说，大约 3,000 名朝鲜士兵和军官“已经进入俄罗斯领土”，俄罗斯将利用他们发动对乌克兰的战争。

五角大楼表示，朝鲜已向俄罗斯东部派遣了 10,000 名士兵，高于之前估计的 3,000 人。美国总统乔·拜登称局势“非常危险”。美国国务院发言人马修·米勒表示，华盛顿也向中国明确表示“我们对此感到担忧，他们应该对俄罗斯和朝鲜这两个邻国的这种破坏稳定的行为感到担忧”。

英国周一对三个俄罗斯机构和三名机构高级官员实施了制裁，称他们试图利用虚假信息“破坏和破坏乌克兰及其民主”。英国外交部表示，社会设计机构及其合作伙伴 Structura 曾试图实施一系列旨在削弱国际社会对乌克兰支持的“干涉行动”。

克罗地亚将从德国购买多达 50 辆豹式坦克，交易内容包括向乌克兰运送部分旧式坦克和其他军事装备，克罗地亚国防部周一表示。它补充说，旧式东欧制造的坦克和装备的价值将从克罗地亚将购买的新型豹式 2A8 坦克的总价中扣除。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵开始以来，克罗地亚已向乌克兰提供了价值超过 2 亿欧元的军事援助。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/29/ukraine-war-briefing-bomb-derzhprom-historic-landmark-kharkiv</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇家马德里抵制大型颁奖晚会，罗德里和博马蒂荣获金球奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/28/rodri-and-bonmati-scoop-ballons-dor-as-real-madrid-boycott-big-awards-night</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T22:28:48Z西班牙球员罗德里和艾塔娜·邦马蒂在巴黎夏特莱剧院举行的颁奖典礼上获得了 2024 年金球奖。罗德里和艾塔娜·邦马蒂被评为2024 年金球奖颁奖典礼在巴黎举行，他们的奖杯在一个奇怪的一天结束时颁发，而皇马代表团选择不参加。
就罗德里而言，该奖项是他非凡一年的巅峰之作，在这一年中，这位颇具影响力的曼城和西班牙中场成为英超联赛和欧洲冠军，还赢得了世俱杯。

相关：2024 年金球奖：罗德里和艾塔娜·邦马蒂赢得最高奖项——实时更新

这还不足以打动原本预计出席的皇马代表团。曼城前锋维尼修斯·儒尼奥尔曾是该奖项的热门人选，但在当天早些时候得知他未能获奖后，他们取消了旅行计划。
罗德里因长期前交叉韧带受伤而缺阵，这意味着他需要拄着拐杖走上舞台，但这位 28 岁的后腰自从五年前从马德里竞技队转会到曼城以来，已经成为了曼城不可或缺的一员。他是自 2018 年卢卡·莫德里奇以来，首位获得男子组金球奖的非前锋球员。“对我来说，这是一个不可思议的夜晚，”罗德里在从乔治·维阿手中接过奖杯后说道，乔治·维阿曾于 2000 年在曼城短暂效力。“今天是一个非常特殊的日子，不仅对我，对我的家人和我的国家也是如此。”
他击败维尼修斯，夺得头把交椅，这位巴西人在马德里的队友、英格兰的裘德·贝林汉姆位列第三。皇马主帅卡洛·安切洛蒂作为最佳主教练荣获了男子约翰·克鲁伊夫奖。



罗德里从乔治·维阿手中接过金球奖，他击败的维尼修斯·儒尼奥尔和裘德·贝林汉姆出现在巴黎的屏幕上。 摄影：Sarah Meyssonnier/路透社


继巴塞罗那队友亚历克西亚·普特拉斯之后，博马蒂成为自 2018 年设立以来第二位卫冕该女子金球奖的球员。这位中场核心在巴塞罗那赢得西甲联赛和欧洲冠军联赛双冠王的过程中发挥了重要作用，在今年早些时候西班牙赢得女子国家联赛冠军的过程中也起到了推波助澜的作用。
“驱使我来到这里的原因是我们作为一支球队和一支国家队的必胜心态，这就是我们取得这些成功的原因，”Bonmatí 说道。亚军 Caroline Graham Hansen 和季军 Salma Paralluelo 共同登上了巴萨的领奖台。
颁奖典礼再次在女子国际比赛窗口期间举行，限制了入围球员和教练的人数。获得年度最佳女教练奖的 Emma Hayes 在美国国家队对阵阿根廷队的比赛前两天远程接受了该奖项。
皇马显然发脾气了，导致没有人到场领取年度最佳男俱乐部奖。巴塞罗那获得了女子足球奖，俱乐部主席琼·拉波尔塔和几名球员一同登上了颁奖台。
上赛季盖德·穆勒最佳男子射手奖由哈里·凯恩和基利安·姆巴佩共同获得，但同样，姆巴佩没有到场领取奖杯。安切洛蒂没有到场领奖，这让尴尬的颁奖仪式更加圆满。
罗德里的国家队队友拉米内·亚马尔在当晚的庆祝活动中赢得了科帕奖杯，该奖杯颁发给 21 岁以下的最佳球员。17 岁的他成为获得该奖项最年轻的球员。
其他获奖者包括阿斯顿维拉和阿根廷门将埃米利亚诺·马丁内斯，他获得了列夫·雅辛奖杯，以及西班牙前锋詹妮·埃尔莫索，她因场外慈善或人道主义工作获得了苏格拉底奖。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/28/rodri-and-bonmati-scoop-ballons-dor-as-real-madrid-boycott-big-awards-night</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党部长表示，预算将结束对“破碎而非被打败”的 NHS 的忽视</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/28/budget-will-end-neglect-of-nhs-labour-reeves-streeting-starmer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/28/budget-will-end-neglect-of-nhs-labour-reeves-streeting-starmer</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗处决囚禁多年的德裔伊朗异见人士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/iran-executes-german-iranian-dissident-jamshid-sharmahd</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T21:46:42ZJamshid Sharmahd 戴着医院口罩出庭伊朗处决了一名 69 岁的德裔伊朗政治科学家，此前他被囚禁多年，此举引发德国和伊朗民众的愤怒。超越。
在贾姆希德·沙尔马赫德于周一被处死后，柏林警告伊朗“不人道政权”将面临“严重后果”，而总部位于挪威的人权组织将此次处决称为“法外处决人质”。
据他的家人说，沙尔马赫德是一名伊朗裔德国公民，居住在美国，于 2020 年在阿拉伯联合酋长国旅行时被伊朗当局抓获。
不承认双重国籍的伊朗宣布在一次“复杂行动”后逮捕了他，但没有具体说明他是如何、在何处或何时被抓获的。
沙尔马赫德于 2 月被判处死刑2023 年，因“地球上的腐败”罪名被判处死刑，伊朗最高法院后来确认了这一判决。
伊朗司法机构的 Mizan 网站周一表示，“Jamshid Sharmahd 的死刑判决……于今天早上执行”。
他因参与 2008 年南部城市设拉子清真寺爆炸案而被定罪，该爆炸案造成 14 人死亡，300 人受伤。
他的家人长期以来一直坚持认为 Sharmahd 是无辜的。
Sharmahd 还被指控领导旨在推翻伊斯兰共和国的 Tondar 组织，该组织被伊朗列为恐怖组织。
德国外交部长 Annalena Baerbock 表示，这起杀戮“再次表明德黑兰的政权统治着什么样的不人道政权：一个用死亡来对付年轻人、本国人民和外国的政权国民”。
她补充说，柏林曾多次明确表示“处决一名德国国民将产生严重后果”。
“这强调了一个事实，即在新政府的领导下，也没有人是安全的，”她在谈到 7 月就职的总统 Masoud Pezeshkian 的政府时说道。
Baerbock 对 Sharmahd 的家人表示“衷心的同情”，“我们一直与他们保持密切联系”，并表示德国驻德黑兰大使馆为他“不知疲倦地”工作。
然而，另一名被德黑兰拘留的德裔伊朗人的女儿 Mariam Claren 在 X 上指控“如果德国政府真的愿意，这起国家谋杀案是可以避免的”。
挪威非政府组织伊朗人权 (IHR) 的主任 Mahmood Amiry-Moghaddam 称处决是“一起法外处决人质，旨在掩盖伊朗伊斯兰共和国劫持人质者最近的失败”。
“贾姆希德·沙尔马赫德在阿拉伯联合酋长国被绑架，并被非法转移到伊朗，在那里他未经公正审判就被判处死刑，”阿米里·莫加达姆说，他的组织密切关注伊朗的处决情况。
欧洲宪法和人权中心表示：“非法绑架沙尔马赫德、随后在拘留期间遭受酷刑、不公平的审判和今天的处决，是伊朗政权无数罪行的典型代表。”
沙尔马赫德在一个伊朗裔德国家庭长大，2003 年搬到加利福尼亚，在那里他被指控在电视上发表对伊朗和伊斯兰教的敌对言论。
米赞说沙尔马赫德是“一名犯罪恐怖分子”，他“受到美国和欧洲国家的接待，并在这些国家情报部门的复杂保护下行动服务”。
据包括国际特赦组织在内的人权组织称，伊朗每年执行的死刑数量仅次于中国，居世界第二位。
据《国际卫生条例》称，仅今年一年，伊朗就处决了至少 627 人。人权组织指责当局利用死刑作为在全社会制造恐惧的工具。
另有几名欧洲人仍被关押在伊朗，其中包括至少三名法国公民。
据《图片报》报道，欧洲议会议员汉娜·诺伊曼 (Hannah Neumann) 是欧洲议会伊朗代表团的主席，她呼吁欧盟彻底改变对德黑兰的政策。
“有些人想等着看佩泽什基安当选后政权会如何发展，”诺伊曼说。“这次可怕的处决清楚地表明了我们应该如何评判这个新政府。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/iran-executes-german-iranian-dissident-jamshid-sharmahd</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城地方检察官起诉伊隆·马斯克和美国政治行动委员会，指控其向选民赠送 100 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/28/election-elon-musk-petition-giveaway-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-10-28T16:07:19Z一名身穿黑色衣服的男子伸出双手假笑费城地方检察官办公室已提起诉讼，试图阻止埃隆·马斯克的政治行动委员会向摇摆州的登记选民奖励 100 万美元州。
地方检察官拉里·克拉斯纳 (Larry Krasner) 提起的诉讼指控这位科技亿万富翁及其美国政治行动委员会 (America Pac) 试图影响美国总统大选的选民，希望赢得现金奖励。
“美国政治行动委员会和埃隆·马斯克正在费城（以及整个宾夕法尼亚州）经营非法彩票，”诉讼称。
宾夕法尼亚州是唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯之间的总统大选的关键摇摆州之一。此次选举在全国民意调查和关键战场州都处于胶着状态，其中一些专家认为宾夕法尼亚州是最重要的。

相关：这七个州将决定选举结果。以下是我们在实地报道中了解到的情况

Krasner 的诉讼将马斯克和 America Pac 列为被告，几天前，美国司法部警告，每天 100 万美元的抽奖活动可能违反联邦选举法。
马斯克一直极力直言支持特朗普可能连任总统。
诉讼指出，在 10 月 19 日的竞选集会上，马斯克宣布，如果登记选民交出个人身份信息并签署请愿书，承诺“支持宪法”的选民将有资格被随机抽取 100 万美元奖金。
“这是彩票，”诉讼称。“毫无疑问，这是非法彩票。”
诉讼还指出，根据宾夕法尼亚州法律，该州所有彩票都必须由该州监管。
尽管司法部发出警告，超级Pac 仍继续提供 100 万美元的赠品。目前，它已向宾夕法尼亚州、北卡罗来纳州、密歇根州、威斯康星州、内华达州和亚利桑那州的选民发放了 9 张支票。


不要错过重要的美国选举报道。获取我们的免费应用并注册选举提醒

“费城地区检察官负责保护公众免受公共滋扰和不公平贸易行为的侵害，包括非法彩票，”克拉斯纳在周一的一份声明中表示。
“地方检察官还负责保护公众免受选举完整性的干扰，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/28/election-elon-musk-petition-giveaway-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们行动太迟了”：西班牙苏马尔党就性侵犯指控道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/we-acted-late-spains-sumar-party-apologises-amid-sexual-assault-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/28/we-acted-late-spains-sumar-party-apologises-amid-sexual-assault-claims</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>