<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 21:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如果特朗普征收关税，安大略省领导人威胁将停止对美国的能源出口</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-ontario-premier-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T18:03:09Z西装革履的男子加拿大最大省的省长表示，他准备停止向美国出口能源，并警告其他省长“需要做好战斗准备”，因为威胁在美国可能征收关税之前升级。
安大略省省长道格·福特表示，他正在权衡各种选择，以反击美国当选总统唐纳德·特朗普承诺在就职后实施的对所有加拿大商品征收 25% 的税。
在与加拿大各省省长和总理贾斯汀·特鲁多会晤后，福特表示，其他领导人也在起草可能停止出口的清单。
“但我们将尽最大努力，取决于情况发展到何种程度，我们将尽最大努力切断他们的能源，甚至密歇根州，纽约州，威斯康星州，”福特说。“我不希望这种情况发生，但我的首要任务是保护安大略省、安大略省人民和整个加拿大人民。”
加拿大人口最多的省份也是最容易受到美国关税影响的省份之一，因为其约 85% 的出口产品（包括价值数十亿美元的汽车零部件）都销往美国少数几个州。因此，福特成为最直言不讳地谈论关税将对数千亿美元的共同贸易造成毁灭性影响的加拿大政治家。
“我们需要做好准备。我们需要做好战斗的准备，”福特说。“这场战斗将在 1 月 20 日或 1 月 21 日 100% 打响。”
福特的威胁旨在强调北美经济的一体化性质，也是为了向各州州长施加压力。但鉴于各省省长并不制定国际能源政策，目前尚不清楚福特能多大程度上兑现削减电力出口的承诺。
加拿大供应了美国约 60% 的石油进口，甚至更多的电力进口。2022 年，加拿大对美国的电力出口收入创下 58 亿加元的历史新高。魁北克是最大的出口省，安大略省紧随其后，向南部输送了 1390 万兆瓦时的电力。
“我们将使用我们工具箱中的所有工具进行反击，”福特说。“我们不能坐以待毙。作为一个国家，我们不会这样做。这难道不是一种耻辱吗，我们最亲密的朋友和盟友。”
特朗普上个月威胁要对来自墨西哥和加拿大的所有商品和服务征收毁灭性的25%关税，并发誓要维持这一政策，直到“毒品，特别是芬太尼，以及所有非法移民停止对我们国家的入侵！”
上周，特朗普似乎对加拿大官员的惊慌失措的反应感到高兴，称特鲁多为加拿大潜在“第 51 个”州的“州长”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-ontario-premier-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国商人桑杰·沙阿因 9.96 亿英镑丹麦税务欺诈被判入狱 12 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/british-businessman-sanjay-shah-jailed-for-12-years-over-996m-danish-tax</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T17:22:16Z桑杰·沙阿英国商人桑杰·沙阿因诈骗丹麦政府被判处 12 年监禁，这是该国历史上因金融犯罪被判处的最长刑期。
格洛斯特鲁普法院周四裁定沙阿犯有严重欺诈罪，裁定他在涉及股息退税的 90 亿丹麦克朗（9.96 亿英镑）以上的重大税务欺诈案中扮演了“核心和控制角色”。
该案始于 2015 年 8 月，当时丹麦税务机关发现有数十亿美元被非法从国库中盗取。
除了 12 年监禁（比丹麦之前的金融犯罪记录长三年）外，沙阿还将被驱逐出境，并被禁止经营业务。
他还将被扣押 72 亿丹麦克朗——检方能够证明他从欺诈中获利。到目前为止，丹麦警方已扣押了约 30 亿丹麦克朗。
54 岁的沙阿否认犯有刑事犯罪，声称他只是利用了丹麦税收规则的漏洞。但法院驳回了他的辩护，称他无权获得他所要求的金额。
法院表示，刑期的长短是为了反映犯罪的程度和严重性，法院称该犯罪发生在2012年至2015年之间。
判决书指出，“这名54岁的男子在犯罪中扮演着核心和控制角色，该犯罪经过精心策划和系统组织，并通过开发软件系统进一步简化，这意味着犯罪急剧升级”。
沙阿立即对判决提出上诉。他将继续被拘留，直到高等法院作出上诉裁决，因为法院认为他有潜逃风险。
在经过漫长的引渡程序后于 2023 年 12 月被引渡之前，这位英国金融家一直住在迪拜。
今年 3 月，他的同伙、同样是英国人的安东尼·马克·帕特森 (Anthony Mark Patterson) 承认参与了一起 840 万丹麦克朗的股息税务欺诈案，并因此被判处 8 年监禁。另一名同伙冈瑟·克拉 (Guenther Klar) 于 2 月因被控诈骗国库 3.2 亿丹麦克朗而被判处 6 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/british-businessman-sanjay-shah-jailed-for-12-years-over-996m-danish-tax</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯被指控对三名男子下药并强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/sean-diddy-combs-men-rape-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T17:30:31Z一名西装革履的男子又有三名原告对肖恩·“吹牛老爹”·康布斯提起性侵犯诉讼，指控他们被这位说唱歌手灌下掺有毒品的饮料，然后强奸，并播放音乐大亨在 2022 年发生的事件中涉嫌性侵。
这些新的诉讼由 TMZ 首次报道，由匿名原告通过纽约律师单独提起。诉讼称，原告与康布斯一起参加派对，两次是在酒店，第三次是在他位于汉普顿的豪宅，康布斯给他们喝酒精饮料，他们喝完后很快就昏过去了，醒来时他正在强奸他们。
康布斯否认了所有指控，并表示不认罪。他的律师告诉 TMZ，这三起新诉讼“充满谎言”。他们补充道：“我们将证明这些指控是虚假的，并对每一位对他提出虚假指控的不道德律师寻求制裁。”
据NBC 新闻报道，原告均为男性，在法庭文件中仅被认定为 John Doe。文件中指控的袭击发生在 2019 年至 2022 年之间。
一名原告声称，他的袭击被拍摄了下来，随后操作摄像机的男子给了他 2,500 美元现金。
在第二份文件中，一名男子声称 Combs 的同伙威胁他保持沉默。据 NBC 新闻报道，第三名原告声称，2020 年夏天，他被康布斯创立的公司 Bad Boy Records 的“同伙”带到了他在东汉普顿的住所。
在聚会上，这名男子开始感到不适并昏倒了。诉讼称，科姆斯及其同伙随后轮流对他进行性侵犯和强奸。

相关：肖恩·“迪迪”·科姆斯面临的指控和指控的时间表

这三起案件的律师托马斯·朱弗拉 (Thomas Giuffra) 是一名专门处理虐待案件的纽约出庭律师，他告诉《卫报》，三起独立的诉讼描述了一种“令人震惊的相似模式”。
“科姆斯会给这些人下药，他们会在他强奸他们时醒来，之后他们会被赶出门，受到科姆斯手下的人的威胁，并被吓得哑口无言。”
朱弗拉说，同样的模式“发生在每一个案件上”。他补充说，他已经接到了大约 60 个关于针对科姆斯的案件的电话，“这是我们目前正在提起的三起诉讼”。
新的诉讼增加了对科姆斯的大量指控，自9 月以来，科姆斯一直被关押在布鲁克林大都会拘留中心，罪名包括敲诈勒索、性交易和贩卖卖淫。他已经面临超过二十起民事诉讼的性侵犯指控，这些诉讼代表声称他虐待他们的男性和女性提起。
上个月，纽约的一名法官第三次拒绝科姆斯保释，称他有“严重”的证人干扰风险。
• 任何受强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 的电话是 800-656-4673。在英国，强奸危机中心 的电话为 0808 500 2222。在澳大利亚，可拨打 1800Respect (1800 737 732) 获得支持。其他国际求助热线可访问 ibiblio.org/rcip/internl.html]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/sean-diddy-combs-men-rape-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 向唐纳德·特朗普就职基金捐赠 100 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/meta-donates-1m-to-donald-trumps-inaugural-fund</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/meta-donates-1m-to-donald-trumps-inaugural-fund</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彭妮·兰开斯特：我是格雷格·华莱士欺凌和骚扰的受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/12/penny-lancaster-i-was-a-victim-of-gregg-wallace-bullying-and-harassment</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T15:08:07Z彭妮·兰开斯特彭妮·兰开斯特声称，她目睹了 MasterChef 主持人格雷格·华莱士的欺凌和骚扰，并成为了其中的受害者。
这位模特兼 Loose Women 演员她说，直到看到 Instagram 上的一篇帖子，她才知道丈夫罗德·斯图尔特爵士要对华莱士的行为提出指控。
上个月，斯图尔特指控这位主持人在 2021 年的《名人厨艺大师》节目中“羞辱”了他的妻子。此前，一系列指控导致华莱士退出了 BBC 的节目，而该节目的制作公司 Banijay UK 正在调查不当行为指控。
60 岁的华莱士的律师强烈否认“他有性骚扰行为”。
周四，兰开斯特告诉 ITV 的 Loose Women：“直到帖子发布，我才意识到我丈夫发了那篇帖子。当然，你可以想象到会有大量的询问。
“我绝对是 Gregg Wallace 欺凌和骚扰行为的目击者和受害者，不幸的是，许多参与制作团队的人也目睹了这些，我真的觉得他利用自己的权力恐吓和给片场的很多人造成了困扰。
“像他这样的人可以逍遥法外，而其他人却袖手旁观，任由这种事情发生，这真的很不幸。”
她补充说，她对丈夫的帖子感到震惊，帖子还说：“再见了 Wallace……当我妻子上节目时，你羞辱了她，但你把那部分剪掉了，不是吗？你就是一个矮胖、秃头、没有礼貌的恶霸。因果报应。”。
53 岁的兰开斯特说：“我感觉自己得到了一些安慰，回到整个 MeToo [运动]，想想有多少女性在有权有势的男性手中受苦，却不敢发声，真是令人震惊。
“她们当时觉得自己不会得到支持或倾听。所以有时可能要过几年才会有人提起某件事。这让其他受害者和遭受苦难的人有信心站出来。”
BBC 老板此前表示，该公司不会“容忍低于我们期望标准的行为”，并将继续倡导“一种善良、包容和尊重的文化”。
BBC 总干事蒂姆·戴维 (Tim Davie) 和首席内容官夏洛特·摩尔 (Charlotte Moore) 发给员工的一份备忘录表示，该公司将支持 Banijay UK 进行调查。
上周，华莱士为声称对他行为的投诉来自“少数一定年龄的中产阶级女性”而道歉，并补充说他会“花一些时间”。
据信，文化大臣丽莎·南迪正在考虑对创意产业实施新标准，赋予新独立机构更强的法律权力。
南迪表示，如果创意产业独立标准局 (CIISA) 在周三与她会面后没有得到适当的支持，她准备挑战该行业。
她所在部门的一位发言人表示：“文化大臣与与会者进行了建设性的对话，并希望这将成为持续对话的开始，讨论政府如何支持 CIISA 在整个行业实施新的行为标准。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/12/penny-lancaster-i-was-a-victim-of-gregg-wallace-bullying-and-harassment</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医疗保健高管谋杀案嫌疑人的律师解释了他的当事人在宾夕法尼亚州监狱的暴怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/unitedhealthcare-suspect-lawyer-explains-outburst</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T16:03:17Z一名身穿橙色连体衣的年轻男子。纽约联合健康保险首席执行官 Brian Thompson谋杀案的 26 岁嫌疑人 Luigi Mangione 对此感到焦虑和恼火据他的律师称，自从他周一被捕并被关押在宾夕法尼亚州监狱以来，他一直受到虐待。
托马斯·迪基 (Thomas Dickey) 是一位资深的宾夕法尼亚州审判律师，他于周二开始代表曼吉奥内，他说，他的当事人在本周早些时候被带去参加引渡听证会时发怒，这是他沮丧的结果。
“他对发生在自己身上的事情和被指控的事情感到恼火和焦虑，”律师告诉 CNN。
曼吉奥内站在宾夕法尼亚州布莱尔县法院外时喊出了神秘的话语，他因谋杀和其他指控面临被引渡到纽约。他身穿橙色连体衣，大声喊道：“这完全脱离实际，是对美国人民智商和生活经历的侮辱！”

相关：纽约警方警告美国医疗保健高管注意网上“暗杀名单”

迪基说，曼吉奥尼之所以愤怒，部分原因是直到那一刻他都没有法律代表。迪基告诉 CNN，在律师和曼吉奥尼见面后，他的举止发生了变化。
“看看他进去和出来时的区别，他曾经……终于有了法律代表，现在他有了发言人和为他辩护的人。”
12 月 4 日，50 岁的汤普森在曼哈顿中城步行参加联合健康保险公司的年度投资者会议时被杀。纽约警察局局长杰西卡·蒂施宣布，警方已将嫌疑人在宾夕法尼亚州阿尔图纳被捕时携带的幽灵枪与谋杀现场的三个 9 毫米弹壳进行匹配。
弹壳上写有“拖延”、“否认”和“作证”字样，可能与 2010 年一本批评医疗保险行业的书《拖延、否认、辩护》相呼应。
蒂施还表示，警方已将曼吉奥内的指纹与在犯罪现场发现的水瓶和小吃包装纸上提取的指纹进行匹配。
迪基质疑警方声明的可信度，并敦促公众对他的客户保持开放的心态。他告诉 CNN，在他看到证据并有机会对其进行质询之前，应该谨慎对待此类说法。
他说，枪支和弹壳的匹配是基于指纹和弹道学得出的。“这两门科学本身在过去就受到了一些批评，涉及其可信度、真实性和准确性。”
关于证据，他说：“作为律师，我们需要看到它。我们需要看看：他们是如何收集的？有多少？然后我们会让我们的专家……看看，然后我们会质疑其可采性，质疑这些结果的准确性。”
Mangione 正在争取被引渡到纽约。他的下一次出庭定于 12 月 23 日。
他被关押在宾夕法尼亚州立机构 SCI Huntingdon 的一间牢房里，远离其他囚犯。周三，当 News Nation 在监狱外现场直播时，囚犯们尖叫着跑出牢房，抱怨他们和 Mangione 被关押的条件。
“条件太糟糕了！”可以听到一名囚犯大喊。
“释放 Luigi！”另一名囚犯大喊。
纽约警察局正在对这位首席执行官的谋杀案进行调查，重点关注可能的动机。执法人员表示，嫌疑人被捕时随身携带一本笔记本，上面写着在一次公司活动中杀害一名高管的计划。
执法人员告诉《纽约时报》，笔记本中有这样一段话：“你会怎么做？你在一年一度的寄生虫会计师大会上痛打首席执行官。这种做法有针对性、精准性强，不会危及无辜。”
警方表示，他们还在 Mangione 的身上发现了一张长达三页的手写纸条，他们称其为一份宣言。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/unitedhealthcare-suspect-lawyer-explains-outburst</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担心派系斗争迫使十万叙利亚人前往北部库尔德地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/fear-of-factional-fighting-drives-100000-syrians-to-northern-kurdish-areas</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T15:59:42Z“解放叙利亚”武装人员在阿勒颇农村搜查一辆汽车。随着派系斗争不断升级，估计有超过 10 万人逃往叙利亚北部的库尔德人控制区，在效忠前总统巴沙尔·阿萨德的部队垮台后，人们担心遭到报复性袭击。
紧张局势似乎主要集中在阿勒颇东北部的曼比季镇和叙利亚东部阿拉伯人和库尔德人混居的代尔祖尔镇。
上周阿萨德军队垮台后，在美国支持的叙利亚民主力量 (SDF) 旗帜下作战的库尔德人和阿拉伯部队已经推进，在一些地方与土耳其支持的叙利亚国民军叛军发生冲突，以夺取叙利亚北部和东部的大片领土。
为了表示团结，库尔德人支持的叙利亚东北部政府宣布，他们将在全国范围内悬挂反对派长期使用的独立旗帜，以“确认叙利亚的统一和民族认同”。
SDF 指挥官马兹卢姆将军阿卜迪表示，美国的调停帮助促成了曼比季停火协议，但他的部队“继续抵抗并阻止来自幼发拉底河西部越来越多的袭击”，因为土耳其支持的叛军试图控制该镇。尽管停火，但有关曼比季中心战斗的报道仍在继续。
“我们的目标是在整个叙利亚停火，并为该国的未来进入政治进程，”阿卜迪说。
控制叙利亚大部分地区的伊斯兰派别“解放叙利亚”尚未与库尔德人领导的部队发生冲突。然而，叙利亚东部的叛军将库尔德武装分子赶出了代尔祖尔，因为人们对谁控制该镇感到困惑，并且人们越来越担心该地区有伊斯兰国 (IS) 武装分子。
土耳其将 SDF 和相关库尔德武装分子视为恐怖组织，也对库尔德军队发动了袭击。安卡拉支持的部队袭击了一支库尔德车队，据称该车队携带着从叙利亚政府军火库中抢来的重型武器。
SDF 表示，其部队正在曼比季附近的 Tishreen 大坝“击退”与土耳其结盟的部队的袭击。 “由于担心大坝的安全，激烈的冲突仍在继续，”该组织称，并指责土耳其战机和坦克的轰炸。
据估计，仍有 900 名美军留在叙利亚东部，以支持库尔德武装和其他反对派别，防止伊斯兰国卷土重来。
阿卜迪告诉天空新闻，由于土耳其军队不断袭击，他的部队被迫暂停在叙利亚东部与伊斯兰国的战斗，这引发了人们对关押在叙利亚东部营地的圣战分子逃跑或越狱的担忧。营地。
伊斯兰国“现在在叙利亚沙漠更加强大。此前，他们躲藏在偏远地区，但现在他们有了更大的行动自由，因为他们没有遇到其他团体的问题，也没有与他们发生冲突，”他告诉天空新闻。
他补充说，他的部队目睹了 SDF 控制地区 IS 活动的增加，包括在哈塞克附近杀死几名 SDF 成员。
在混乱和战斗中，人权组织警告说，平民遭受的苦难最严重。
“这种情况加剧了严重而长期的危机，营地人满为患，基础设施严重受损，缺水、电、医疗保健、食物和适合天气的住所，”人权观察组织表示。
该非营利组织还警告说，土耳其支持的叛军团体在该地区普遍存在虐待行为，包括非法拘留、性暴力和酷刑、土地盗窃和勒索。
人权观察组织中东副主任亚当·库格尔说：“叙利亚发生的异常事件、激烈的战斗以及对武装团体报复和暴力的恐惧，导致数以千计的平民流离失所，前往没有为难民涌入做好准备的地区。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/fear-of-factional-fighting-drives-100000-syrians-to-northern-kurdish-areas</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大医疗协助死亡率升至历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-medically-assisted-death</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T15:43:34Z一份生前遗嘱声明表，旁边是一瓶戊巴比妥钠、一支笔和一个注射器在加拿大，越来越多的死亡是由安乐死引起的，但绝大多数是因绝症而导致的，根据政府新数据。
2023 年，加拿大有超过 15,000 人接受了临终医疗援助，创历史新高。但联邦统计数据显示，案件增长速度已显着放缓，协助死亡占死亡人数的 4.7%，而前一年为 4.1%。
在 2023 年和 2022 年，大约 96% 的病例是患有绝症的人，其中癌症被认为是寻求协助死亡的最常见原因。要求安乐死的人的中位年龄为 78 岁。
加拿大是近年来与奥地利、澳大利亚和西班牙一起出台协助死亡法律的少数国家之一。英国最近通过了一项立法。
虽然在加拿大，医疗协助死亡只对身体健康状况不佳的人合法，但政府正在考虑扩大资格范围，包括提前申请，这将允许患有阿尔茨海默病和痴呆症等疾病的人在疾病的影响显现之前申请死亡。

相关：患有非终末疾病的加拿大人出于社会原因寻求协助死亡

协助死亡患有精神疾病的人也有望在经过多年的拖延后，到 2027 年获得协助死亡。
加拿大卫生部在其第五份关于协助死亡的年度报告中发现，去年获得协助死亡的 15,343 人比 2022 年增加了 15.8%，表明增长率已从 2019 年至 2022 年的年均 31% 的增长率减半。
该报告警告称，联邦卫生机构无法得出“可靠结论”，即需求增长放缓是否表明长期病例数量“稳定”。
另外，加拿大统计局表示，2019 年该国总体死亡人数下降至 326,571 人2023 年，比上一年下降了 2.4%。癌症仍然是最常见的死亡原因。这些初步数据表明，医生协助死亡并没有增加新的死亡人数，而是取代了可能归因于绝症的死亡人数。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-medically-assisted-death</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庞贝专家支持普林尼关于维苏威火山喷发日期的描述</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/pompeii-experts-back-plinys-account-of-mount-vesuvius-eruption-date</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T15:23:38Z庞贝古城鸟瞰图，背景是维苏威火山。维苏威火山爆发的日期，夺走了庞贝古城和附近其他城镇数千人的生命，长期以来一直存在分歧学者。
但庞贝古城专家的一项研究表明，罗马作家小普林尼可能一直都是正确的：火山爆发于公元 79 年 8 月 24 日，而不是像人们所说的那样在当年晚些时候。
普林尼在米塞诺的叔叔老普林尼家中目睹了火山爆发，并在两封信中写下了火山爆发的经过。他对维苏威火山爆发时间的描述在 18 世纪后期开始受到争议，公元 79 年 10 月 24 日成为最普遍假设的日期。 2018 年，在庞贝考古公园发掘出的一块日期为 10 月 17 日的木炭铭文增加了这一理论的可信度。
希腊罗马历史学家和参议员卡西乌斯·狄奥提供了另一份关于火山爆发的书面记录，他提到火山爆发发生在秋天，而在古罗马时期，火山爆发始于 8 月 8 日。
庞贝考古公园主任加布里埃尔·祖赫特里格尔表示，“没有书面证据”可以证实后期日期的理论。
“多年来，人们假设了其他日期，主要是基于错误和误解，”他补充道。“直到 20 世纪下半叶，现代神学才清楚地确定最古老的手稿将 8 月 24 日作为正确日期。没有其他选择，所以要么你确认普林尼的说法，要么你只能假设他犯了一个错误。”
这项研究还分析了古庞贝城的气候变化和农业实践。Zuchtriegel 说，在该遗址发现的古代植物和水果，例如栗子，今天人们认为它们在秋天成熟，这往往与普林尼的日期形成对比。
“人们认为自然和气候总是或多或少相同的，但今天我们非常清楚事实并非如此，”Zuchtriegel 说。
“普林尼将火山爆发日期定为 8 月 24 日可能是正确的，我们可能需要重新考虑与此形成对比的水果和植物的发现，”他说。“这也可以告诉我们一些关于古代气候变化、生物多样性和保护技术的信息。例如，现在仍然有一种栗子在八月份成熟，因此在古庞贝发现栗子并不一定证明普林尼错了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/pompeii-experts-back-plinys-account-of-mount-vesuvius-eruption-date</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，特朗普承诺在就任总统的“第一个小时”或更早的时候于 1 月 6 日赦免嫌疑人 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/12/biden-clemency-trump-us-politics-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T15:49:53Z唐纳德·特朗普站在《时代》杂志封面海报前]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/12/biden-clemency-trump-us-politics-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不会碰湿润的面包”：凯米·巴德诺克引发威斯敏斯特美食大战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/12/i-will-not-touch-bread-if-it-is-moist-kemi-badenoch-sparks-westminster-food-fight</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T14:54:20Z奶酪吐司在凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 谴责这种午餐主食“不是真正的食物”。
在接受《旁观者》采访时，这位反对党领袖像戈登·盖柯一样宣称：“午餐是懦夫的专利。我让人送来食物，然后一边工作一边吃饭。没有时间……有时我会去吃牛排，”她说。

相关：“这将是一团糟”：超大三明治在英国的兴起

斯塔默的官方发言人迫切希望分一杯羹，她对此作出回应，称首相“惊讶”地听说巴德诺赫午餐时吃了牛排，而他更喜欢奶酪吐司。
巴德诺赫此前曾明确表示她不喜欢以面包为基础的零食。“我不喜欢三明治，我不认为三明治是真正的食物，它只是你早餐吃的东西，”她告诉《旁观者》。 “如果面包是湿的，我就不会碰它。”
斯塔默的发言人回应道：“我认为，他很惊讶听到反对党领袖吃牛排当午餐。首相对三明治午餐很满意。” 
当被问及首相最喜欢的三明治是什么时，他们补充道：“我想他喜欢金枪鱼三明治，偶尔也喜欢奶酪吐司。”
巴德诺赫在社交媒体上的一篇帖子中迅速抨击了首相对她言论的回应，他写道：“首相有时间回应我关于午餐的笑话……但没有时间回应为我们生产食物的农民。”

相关：早餐烤肉串：这是我们一直在等待的早餐吗？

这不是威斯敏斯特第一次因为三明治选择而陷入混乱。时任住房部长多米尼克·拉布 (Dominic Raab) 在上届保守党政府期间登上新闻头条，因为有消息称他每天都买同样的午餐——一份 Pret a Manger 鸡肉培根法棍面包、一份“超级水果”罐头和一杯维生素火山冰沙。
今年早些时候，Hovis 的一项调查发现，全国最受欢迎的三明治是 BLT，其次是鸡肉沙拉和金枪鱼蛋黄酱。
午餐选择并不是巴德诺赫在采访中试图划定的唯一文化分界线。
这位保守党领袖后来抨击斯塔默说他可能会在圣诞节看《真爱至上》，并补充说她更喜欢在节日期间看《虎胆龙威》。
“英国首相在胡闹，没有正确执行外交政策，人们在作弊，如果你远离那些笑容满面、快乐、俗气的东西，就会有很多事情发生，”她告诉《旁观者》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/12/i-will-not-touch-bread-if-it-is-moist-kemi-badenoch-sparks-westminster-food-fight</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丁立人犯下可怕失误后，古克什·多马拉朱成为最年轻的国际象棋世界冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/12/gukesh-dommaraju-india-wins-world-chess-championship-youngest-champion-ding-liren</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/12/gukesh-dommaraju-india-wins-world-chess-championship-youngest-champion-ding-liren</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法官判处前民主派立法会议员和其他六人因 2019 年骚乱有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/hong-kong-judge-convicts-former-pro-democracy-lawmaker-and-six-others-over-2019-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T13:13:55Z香港立法会议员林卓廷在香港法庭举起拳头庆祝获准保释香港法官判处七人有罪，其中包括一名民主派前立法会议员，罪名是在地铁站发生暴乱期间犯有暴乱罪2019 年 7 月，香港反政府抗议活动达到高潮。
检控方指控前立法会议员林卓廷及其他六名被告煽动约 100 名手持木棍和金属棒的男子在火车站袭击抗议者和旁观者。这些男子全都身穿白衬衫，与抗议者身穿的黑衬衫形成鲜明对比，他们声称自己是在保卫位于香港新界元朗的家园。
包括林郑月娥在内的数十人在暴力事件中受伤，这是抗议运动升级的关键一章，公众批评警方反应迟缓。这项具有里程碑意义的裁决可能会影响香港对这一事件的历史叙述。
法官陈志雄裁定，林郑月娥并没有像他声称的那样充当调解人，而是试图利用这一情况谋取政治利益。他说，林郑月娥针对白衬衫男子的言论“煽风点火”。
预计这七名被告将于二月宣判。坐在旁听席上的几名公众在听到判决后哭了起来。其他人向被告挥手，其中一人对林郑月娥喊道：“坚持住，丁！” 
控方指控被告曾辱骂白衣男子，做出猥亵手势，向他们投掷物品或用水管向他们喷水。
被告对暴动指控表示不认罪。
审讯期间，林郑月娥表示，他之所以选择前往元朗，是希望自己当时的立法会议员身份能迫使警方迅速采取行动。他说，当其他居民处于危险之中时，他不能离开现场。一些用水管袭击白衬衫男子的被告辩称，他们当时是在试图阻止袭击者前进。

陈法官驳回了部分被告的辩称，他们当时的行为是出于自卫。

2019 年的抗议活动是由一项拟议的引渡法引发的，该法将允许将香港的犯罪嫌疑人引渡到内地接受审判。政府撤回了该法案，但抗议者扩大了他们的诉求，包括直接选举香港领导人和警察问责。
这场社会运动是香港政府自 1997 年回归中国以来面临的最大挑战。作为回应，北京在 2020 年实施了国家安全法，导致许多活动人士被捕。其他人被噤声或流亡。
11 月，林郑月娥因香港最大的国家安全案被判处六年零九个月监禁。
超过 10,000 人因与抗议活动相关的各种罪行被捕，例如暴动和参加未经授权的集会。据当地媒体报道，约有 10 名白衬衫男子因与 2019 年 7 月暴民暴力事件有关的其他案件而被定罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/hong-kong-judge-convicts-former-pro-democracy-lawmaker-and-six-others-over-2019-riots</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>102 岁和 100 岁夫妇创下最年长新婚夫妇吉尼斯世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/oldest-newlyweds-guinness-world-records</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/oldest-newlyweds-guinness-world-records</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典检察官撤销与 Kylian Mbappé 有关的强奸案调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/12/swedish-prosecutors-drop-investigation-reportedly-linked-to-kylian-mbappe</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T11:53:48Z周二，基利安·姆巴佩代表皇家马德里参加了在意大利举行的欧冠联赛对阵亚特兰大的比赛。据报道，瑞典检察官撤销了一项与基利安·姆巴佩访问有关的强奸调查十月前往斯德哥尔摩。
首席调查员玛丽娜·奇拉科娃（Marina Chirakova）在周四发表的声明中表示，没有足够的证据继续调查，调查的重点是一家酒店的一起事件。
“在调查过程中，有合理理由怀疑一名指定人员涉嫌强奸和两起性侵犯案件，但我的评估是，证据不足以继续进行，因此调查结束，”奇拉科娃说。 “指定人员尚未收到犯罪嫌疑通知。”

相关：Kylian Mbappé 对瑞典强奸指控报道表示愤怒

检察官从未公开指名调查中的嫌疑人，但许多瑞典媒体报道称，嫌疑人是皇家马德里前锋 Mbappé，他在 10 月西班牙西甲联赛休赛期间访问了斯德哥尔摩。
当时 Mbappé 的法律团队 驳斥了这些报道，称其为虚假。姆巴佩的律师 Marie-Alix Canu-Bernard 和球员的代表周四没有立即回应置评请求。
在上周日法国电视台 Canal Plus 播出的采访中，姆巴佩表示，他对自己成为强奸调查对象的报道感到“惊讶”，并补充说瑞典当局没有联系过他。
“这些事情就是这样发生在你的生活中的，你无法预料到它们的到来，”姆巴佩告诉 Canal Plus。“这只是无法理解。我不认为这给我带来了压力，因为我从未考虑过自己参与其中。”


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




这位 25 岁的足球运动员于 10 月 10 日在国际比赛期间访问了斯德哥尔摩，选择从大腿伤势中恢复，而不是代表法国参加国家联赛。
几天后，瑞典媒体报道称他是强奸案调查的对象。姆巴佩在社交媒体上将这些报道称为“假新闻”，他的随行人员在给法新社的一份声明中断然否认了这些报道。“这些指控完全是虚假和不负责任的，它们的传播是不可接受的，”声明说。
当时，瑞典检察官证实已开始强奸调查，但拒绝进一步置评，告诉《卫报》：“检察官无法确认或否认任何其他事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/12/swedish-prosecutors-drop-investigation-reportedly-linked-to-kylian-mbappe</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>