<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>土耳其酒店火灾：76 人死亡后度假村安全措施引发质疑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/turkey-hotel-fire-questions-mounting-safety-resort</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T17:25:17Z消防员和应急小组在火灾后开展工作土耳其当局正面临越来越多关于热门滑雪胜地酒店安全措施的质疑一场大火烧毁了，造成 76 人死亡，50 多人受伤。
幸存者报告说，周二凌晨博卢山区度假胜地 Kartalkaya 发生火灾时，他们没有听到烟雾或火灾警报。有令人痛心的报道说，人们在完全黑暗的环境中穿过烟雾弥漫的走廊，从窗户跳出。
“没有响起火灾警报……也没有消防通道，”客人之一 Atakan Yelkovan 告诉 IHA 通讯社。许多幸存者在接受土耳其媒体采访时讲述了同样的故事。
周三，法医部门继续确认受害者身份，全国哀悼日，全国降半旗。
“我们深感痛苦，”土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚在视察位于伊斯坦布尔以东约 190 英里（300 公里）的卡尔塔尔卡亚大卡尔塔尔酒店现场后告诉记者。“但你应该知道，无论是谁造成了这种痛苦，都不会逃脱法律的制裁。”
当局表示，在调查过程中，已有 11 人被拘留，其中包括博卢省副市长以及酒店的老板和经理。酒店在周三的一份声明中承诺全力配合调查。“我们正在与当局合作，以查明这起事件的各个方面，”它说。 “我们对损失深感悲痛，希望你们知道，我们全心全意地分享这种痛苦。”



周三，土耳其国旗在安卡拉降半旗。 图片：Necati Savaş/EPA


Yerlikaya 表示，火灾发生在凌晨 3 点 27 分左右（格林威治标准时间 0027），消防员在现场待了大约 45 分钟后来。几名幸存者和目击者称，早在凌晨 2:30 就闻到了烟味，看到了火焰。
附近一家酒店的员工 Cetin 告诉美联社：“周围没有人。他们叫消防员。他们砸碎了窗户。有些人再也忍受不了烟雾和火焰，就跳了下去。”
酒店雇用的滑雪教练 Necmi Kepçetutan 告诉 NTV 网络，“人们尖叫着求救”。附近一家酒店的一名员工描述说，看到一个孩子悬在窗户上大喊求救。“我深感不安。 “我仍然无法忘记那个画面，”他说。
土耳其旅游部长 Mehmet Nuri Ersoy 是周二前往现场的人员之一，他表示酒店已采取必要的防火措施，当局在 2021 年和 2024 年对其进行了检查，“消防部门未发现与消防安全相关的问题”。
目前尚不清楚火灾的起因，但​​未经证实的新闻报道称，火灾始于一家餐馆。官员和目击者表示，由于这家拥有 161 个房间的酒店有一部分位于悬崖边，救援工作受到了阻碍。
周一晚上，估计有 238 名客人入住这家酒店，这是学校为期两周的寒假的开始，该地区的住宿已满员。四分之一的客人是儿童。
当地媒体报道称，整个家庭都在大火中丧生。周三下葬的死者包括一名神经科医生、他的妻子和他们的三个孩子，其中包括一对双胞胎儿子。
土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安从首都安卡拉前往博卢参加居尔特金家族八名成员的葬礼，这些成员与土耳其执政党的一名官员有亲戚关系。埃尔多安在泽赫拉·塞纳·居尔特金、她的丈夫、他们的四个孩子和另一名亲戚的葬礼上说：“我们的心都碎了。愿上帝赐予我们耐心。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/turkey-hotel-fire-questions-mounting-safety-resort</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔茨堡失去对著名莫扎特巧克力的独家所有权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/salzburg-loses-exclusive-claim-to-famous-mozart-chocolates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T16:43:49Z商店里的一盘莫扎特巧克力球来到萨尔茨堡的游客几乎都无法逃避与其最喜爱的儿子沃尔夫冈·阿马德乌斯·莫扎特有关的商品，包括 T 恤、高尔夫球和Playmobil 的形象充斥着礼品店和机场免税店。
但这座奥地利城市刚刚失去了对最受喜爱的纪念品的独家所有权——一口大小的铝箔包装莫扎特巧克力，上面印着这位音乐神童的假发肖像。
上个月，最后一块萨尔茨堡莫扎特球（Mozartkugel），一种充满杏仁糖、开心果和牛轧糖的糖果，发明于 19 世纪末，在格勒迪希郊区的装配线上下线。
这家每年生产 5700 万块标志性莫扎特球巧克力的工厂在年底关闭，因为制造商萨尔茨堡巧克力公司破产，部分原因是可可价格飙升，带走了 65 个工作岗位。
尽管这种零食有很多仿冒品，但只有正宗的“Echte Salzburger Mozartkugel”在奥地利城市大规模生产用于出口。代表工人的 Pro-Ge 工会称 Mozartkugel 工厂是“该地区的心脏”，员工们“为这种销往世界各地的产品感到自豪”。
尽管这些巧克力有着当地血统，但多年来，美国企业集团 Mondelez International 一直持有其巧克力许可证，该公司生产奥利奥饼干和 Toblerone 巧克力棒等国际品牌。
在萨尔茨堡 Schokolade 经过三年的救助尝试后破产，Mondelez 表示将在其区域制造网络中寻找生产 Mozartkugeln 的新地点。
未经证实的当地消息媒体报道称，最有可能的目的地是捷克共和国，因为那里的生产成本较低。
奥地利可能很快会有二战以来的第一位极右翼总理，评论员指出，这一消息引发了人们的不安，因为这个阿尔卑斯山共和国可能不再生产这种久经考验的文化试金石。
“毫无疑问，这种甜美的糖果与奥地利身份不可分割地联系在一起”，德国《南德意志报》驻维也纳通讯员维雷娜·迈尔写道。她将这些糖果比作“音乐之声”，作为奥地利的全球文化大使。
萨尔茨堡是奥地利第四大城市，其身份与莫扎特密不可分，为这个人口超过 15 万的社区带来了巨大的文化声望，每年都有大批游客前来观光。
这位神童本人与家乡的关系很矛盾，他曾在大主教法庭任职，在信中抱怨说，他觉得家乡沉闷、狭隘，而且令人窒息。他最终在 20 多岁时搬到了更加国际化的首都维也纳，在那里他获得了更大的商业成功。
莫扎特 35 岁英年早逝后，他的遗孀康斯坦泽背负着债务，最终搬回了萨尔茨堡，并被广泛认为是保存——并将——他的遗产货币化。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/salzburg-loses-exclusive-claim-to-famous-mozart-chocolates</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三K党在肯塔基州散发传单，要求移民“立即离开”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/22/kkk-immigrants-flyers-kentucky</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T15:05:04Z一个人挥舞着 KKK 旗帜肯塔基州警方正在调查就职典礼当天在全州散发的一系列种族主义三K党传单，要求移民“立即离开”。
KKK 就是其中之一是美国最臭名昭著的白人至上主义仇恨团体之一。
传单上画着一幅漫画，山姆大叔正在踢一个五口之家，其中包括一个婴儿和两个小孩。山姆大叔手里拿着一份文件，上面写着“宣言”，并写道：“我们需要你的帮助。监视和追踪所有移民。举报他们所有人。”
这些文件包括一个肯塔基州地区的电话号码和一份“加入我们”的邀请，是在唐纳德·特朗普上任当天分发的。总统一再妖魔化移民，并发誓要启动“美国历史上最大的驱逐计划”。
“我们已意识到并已针对在我们社区中传播的这种令人不安和恶心的 KKK 宣传提交了一份报告。这种令人憎恶的垃圾也出现在其他城市，”肯塔基州拉德洛市警察局在 Facebook 上发表声明称。。
“我们不支持或纵容这种行为，如果您觉得自己受到骚扰或威胁，请毫不犹豫地致电并提交警方报告。”
在肯塔基州赖特堡也发现了传单，该市与拉德洛一样位于该州北部。
“这种令人憎恶的垃圾令人厌恶和谴责，不代表赖特堡社区或我们企业和居民的价值观，不会在城市中被容忍赖特堡市长戴夫·哈特 (Dave Hatter) 在一份声明中表示，这种行为是赖特堡的暴行，我们整个社会都不应该容忍这种行为。
传单上列出的电话号码在周三早上似乎没有服务。类似的传单于 11 月在印第安纳州的社区分发。。
肯塔基州贝尔维尤市警察局长乔恩·麦克莱恩 告诉《华盛顿邮报》，当地一名居民周一发现了一张传单。
“我从未见过这样的事情，”麦克莱恩说。“这对我们的社区来说有点令人震惊。”
“我不认为这是巧合，”麦克莱恩谈到在就职典礼当天分发传单时说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/22/kkk-immigrants-flyers-kentucky</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独立人士权利争议影响总理提名，爱尔兰议会陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/chaos-in-the-dail-as-row-over-rights-of-independents-hits-nomination-of-pm</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T15:26:07Z爱尔兰众议院议员爱尔兰众议院出现混乱局面，导致议会会议多次中止，米歇尔·马丁 (Micheál Martin) 正式被提名为爱尔兰新总理。
这场争吵议长未能控制住局面，焦点集中在独立议员的发言权上，这些议员已正式同意支持由马丁领导的爱尔兰共和党和爱尔兰统一党联合政府。
新芬党领导人玛丽·卢·麦克唐纳表示，独立议员坐在反对党席位上“太过分了”，她声称爱尔兰共和党和爱尔兰统一党的诡计是为了让支持者拥有与反对党相同的发言权。
她说，爱尔兰共和党和爱尔兰统一党的这一企图是“诡计”和“玩世不恭的举动”，目的是“让他们的独立亲信、政府的支持者坐在反对党席位上，并给予他们与反对党相同的发言权”。
新任议长维罗纳·墨菲最初暂停了众议院 15 分钟，但回来后，在反对党的混乱中，她被迫再次暂停众议院一个多小时长椅。
下午 1 点刚过，马丁准备穿过都柏林前往爱尔兰总统官邸 Áras an Uachtaráin，迈克尔·希金斯将在那里正式任命他，而此时，爱尔兰众议院休会 45 分钟，以便首席党鞭找到解决这一争吵的办法。
反对党议员、工党的艾伦·凯利表示，他对这种情况感到“尴尬”，他将其与近年来的英国议会进行了比较。“几年前，在英国脱欧期间，我们看了看议会大厦，说，真是可笑，真是一团糟。那么，我们现在会成为世界上唯一一个政府成员实际上是反对派的议会吗？”
这场争吵破坏了爱尔兰试图应对威胁的努力，爱尔兰的经济模式严重依赖包括苹果、微软和辉瑞在内的美国跨国公司的存在，而唐纳德·特朗普誓言要将他所说的美国就业和税收汇回国内，这给爱尔兰的经济模式带来了威胁。
根据两大政党达成的协议，马丁将继续担任总理三年，即将离任的总理、爱尔兰统一党领袖西蒙·哈里斯将于 2027 年 11 月接任。
哈里斯将成为副总理，并加强其外交事务部长的职责，包括国际贸易，这一职位已经被称为“特朗普部长”。
独立议员迈克尔·希利-雷表示，所有议员都应该继续履行政府职责。“我们看到了美国正在发生的事情。我们需要果断，”他说。
马丁将于今晚任命他的 15 名内阁成员。在西欧选举中，女性议员比例最低，男女比例为 75:25，预计只有 4 个部长职位将由女性担任。
这两个中右翼政党仅差一个席位就能独立组建政府所需的 87 个多数席位。
但由于他们的第三个合作伙伴绿党几乎被彻底击败，工党和社会民主党决定不组建联盟，这两个政党现在只能依靠与 10 名独立人士达成的信任与供应协议。
政府中最资深的女性是海伦·麦肯蒂，她曾担任司法部长和英国脱欧谈判期间的主要国务大臣，预计将获得教育部长一职，即将离任的欧洲部长詹妮弗·卡罗尔·麦克尼尔预计将获得卫生部长一职。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/chaos-in-the-dail-as-row-over-rights-of-independents-hits-nomination-of-pm</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聊天记录显示，埃隆·马斯克承认在电子游戏中作弊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/22/elon-musk-admits-cheating-at-video-games-chat-transcript-appears-to-show</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T14:48:00Z伊隆·马斯克伊隆·马斯克承认，他曾在电子游戏中作弊以获得高分，这是他与他人进行私人在线对话的记录，这似乎结束了一场激烈的丑闻，该丑闻源于这位亿万富翁声称自己是全球排名第一的玩家。
马斯克经常吹嘘自己的游戏排名。他去年告诉播客乔·罗根，他是难度极高的动作角色扮演游戏《暗黑破坏神 IV》的世界前 20 名玩家之一。
他的言论引发了人们对这位世界首富如何抽出时间参加国际比赛的质疑。他在经营特斯拉公司、X 和 SpaceX 等企业以及与唐纳德·特朗普一起日益增多的政治活动之间需要花费数百个小时玩游戏。
马斯克说他在两款游戏中得分很高，暗黑破坏神 IV和流放之路 2，众所周知很难竞争。一些玩家将大部分醒着的时间都花在“磨练”地下城和与怪物和其他奇幻生物战斗上，以使他们的虚拟角色更强大。
周日，暗黑破坏神顶级玩家 NikoWrex 在 YouTube 上发布了一段视频，揭示了马斯克不太可能拥有的游戏实力，视频展示了他据说是在 X 上与马斯克的直接消息对话。
在对话中，马斯克承认“账户代练”，这是一种作弊行为，人们让其他玩家增强他们的角色。这通常是通过付钱让他们玩几个小时来实现的。
“你有没有升级过（让别人玩你的账户）和/或为 PoE2 [流放之路 2] 和暗黑破坏神 4 购买过装备/资源？”NikoWrex 问道。马斯克用 100% 表情符号回应。他后来补充道：“如果你不这样做，你就不可能打败亚洲的玩家，因为他们会这样做！”

相关：埃隆·马斯克被指控假装擅长电子游戏。讽刺意味十足 | Keza MacDonald

《卫报》无法独立核实这份记录，但马斯克将视频转发到他的 X 帐户，并曾于 1 月初在 X 上与 NikoWrex 互动，讨论《流放之路 2》。在他的视频中，NikoWrex（其 Instagram 帐户 称名为 Nick Hayes）显示，马斯克在 X 上关注了他。
他在视频中表示，马斯克允许他发布他们的对话。 《卫报》已通过 X 联系马斯克征求意见。 
去年 11 月，马斯克在罗根的播客上发表评论后，人们对他所谓的电子游戏实力的质疑声四起，而今年年初，他在 X 上直播了他的《流放之路 2》角色，进一步引发了人们的关注。
对游戏有深入了解的高级玩家表示，马斯克犯了新手错误，这是任何专家都不会犯的，包括径直走过对他的角色有帮助的贵重物品。
被点名后，马斯克开始公开反驳这些指控，与著名游戏玩家。在与 NikoWrex 的对话结束时，马斯克声称自己是“活着的电子游戏之神”。
加拿大音乐家 Grimes 与马斯克在前一段关系中育有三个孩子，她于周六在推特上为马斯克辩护，称她亲眼目睹了他是如何成为美国顶级暗黑破坏神玩家的。“还有其他证人可以证实这一点，”她说。
周一，当马斯克在华盛顿参加特朗普的就职典礼时，他的《流放之路 2》角色被发现在游戏中活跃，进一步提出了作弊指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/22/elon-musk-admits-cheating-at-video-games-chat-transcript-appears-to-show</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队包围约旦河西岸巴勒斯坦医院和难民营</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/israeli-forces-surround-palestinian-hospital-refugee-camp-west-bank</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/israeli-forces-surround-palestinian-hospital-refugee-camp-west-bank</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非开设第一次世界大战黑人士兵纪念碑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/memorial-to-black-and-asian-first-world-war-soldiers-opens-in-south-africa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/memorial-to-black-and-asian-first-world-war-soldiers-opens-in-south-africa</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯·布朗因纪录片中的性侵犯指控起诉华纳兄弟，索赔 5 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/22/chris-brown-sues-warner-sexual-assault-allegations-documentary-history-of-violence</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T12:14:55Z克里斯·布朗。R&amp;B 明星克里斯·布朗 (Chris Brown) 起诉媒体集团华纳兄弟探索公司 (Warner Bros Discovery)，要求赔偿 5 亿美元（4.06 亿英镑），原因是该公司在 2024 年的纪录片《克里斯·布朗》中对他提出诽谤指控。 《布朗：暴力史》，《滚石》杂志报道。
这部纪录片于 10 月发布，该纪录片讨论了针对布朗的不当行为和性侵犯指控。影片讲述了一位名叫 Jane Doe 的女子起诉布朗，指控她在 2020 年 Sean “Diddy” Combs 的游艇上参加派对时对她下药并实施了性侵犯（该案被无偏见驳回）。 2009 年，布朗在格莱美颁奖典礼前殴打了当时的女友蕾哈娜。
影片还详细描述了布朗在 2011 年砸碎《早安美国》节目窗户、2013 年向母亲的挡风玻璃扔砖头、2016 年殴打一名女粉丝以及另一位前女友 Karrueche Tran 对他进行言语和身体虐待以及死亡威胁的指控。
2016 年，布朗还被他的前经纪人起诉，后者称布朗多次殴打他的头部和颈部；他们于 2019 年庭外和解。7 月，四名音乐会观众声称布朗及其随行人员在音乐会后“袭击并残酷殴打”了他们，目前正在等待审判。
布朗在洛杉矶高等法院提起的诉讼指控 Discovery 和制作公司 Ample Entertainment“为了追求点赞、点击、下载和金钱而宣传和发布虚假信息，损害了布朗的利益，尽管“知道它充满了谎言和欺骗，违反了基本的新闻原则。”
《卫报》已联系华纳兄弟 Discovery 和 Ample Entertainment 征求意见。
Jane Doe 也被列为被告，她之前的诉讼被描述为“无聊的”。诉讼称：“简单地说，这个案子是关于媒体将自己的利益置于真相之上。” “他们之所以这么做，是因为有证据表明他们的信息是虚假的，他们讲述的故事‘无名氏’不仅一再被抹黑，而且事实上她自己就是亲密伴侣暴力的实施者和侵犯者。
“布朗先生从未被判犯有任何性犯罪……但这部纪录片用尽一切可能的方式表明他是一名连环强奸犯和性侵犯者。”
“这个案子是为了保护真相，”布朗的律师 Levi McCathern 说。“尽管有证据证明他们的指控是错误的，但这部纪录片的制片人故意传播虚假和诽谤性信息，明知故犯，无视他们作为记者的道德义务。”
尽管布朗面临许多指控，但他仍然是 Instagram 上关注度第二高的男性音乐艺术家，拥有 1.44 亿粉丝，并且继续在体育场馆演出。 2023 年 11 月，他发行了第 11 张录音室专辑《11:11》。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/22/chris-brown-sues-warner-sexual-assault-allegations-documentary-history-of-violence</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国智库气候科学否认者与欧洲议会右翼分子合作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/22/us-thinktank-climate-science-deniers-working-with-rightwingers-in-eu-parliament-heartland-institute</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/22/us-thinktank-climate-science-deniers-working-with-rightwingers-in-eu-parliament-heartland-institute</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁对华实施制裁，并让多元化部门员工休假 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/22/donald-trump-china-sanctions-tariff-diversity-us-politics-live-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T12:15:02Z唐纳德·特朗普周二发表讲话]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/22/donald-trump-china-sanctions-tariff-diversity-us-politics-live-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚努力应对难民逃离叛军之间的致命战斗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/colombia-refugees-rival-gangs-violence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/colombia-refugees-rival-gangs-violence</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“妇女和儿童权利的终结”：伊拉克法律允许童婚引发强烈不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/22/women-children-rights-iraqi-law-allows-child-marriage</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T11:33:29Z伊拉克巴格达，一群妇女和一名儿童在抗议活动中举着标语牌伊拉克议员和妇女权利组织对伊拉克议会通过一项允许年满 9 岁的儿童在公共场所吸烟的法律表示震惊。结婚，活动人士称这将“使儿童强奸合法化”。
根据昨天通过的新法律，宗教当局被赋予决定家庭事务的权力，包括结婚、离婚和子女抚养。该法案废除了自 1950 年代以来禁止 18 岁以下儿童结婚的禁令。
“在伊拉克，妇女权利和儿童权利已经走到尽头，”该法案最著名的反对者之一、律师穆罕默德·朱马 (Mohammed Juma) 说道。
伊拉克记者萨贾·哈希姆 (Saja Hashim) 表示：“神职人员在决定妇女命运方面占上风，这一事实令人恐惧。我害怕作为女人生活中会发生的一切。”
活动人士表示，他们担心该法律现在也会追溯适用于在其颁布之前在法庭上提起的案件，影响赡养费和监护权。
女权组织联盟 188 的发言人 Raya Faiq 表示：“我们收到了一段录音，一名妇女因为这项法律的通过而哭得眼睛都肿了，她的丈夫威胁要带走她的女儿，除非她放弃获得经济支持的权利。”
童婚一直是伊拉克的一个长期问题，2023 年的一项联合国调查发现，伊拉克 28% 的女孩在 18 岁之前结婚。

相关： 珠宝、手机和化妆品的梦想：伊拉克年轻女孩是如何被引诱结婚的

虽然婚姻对一些未成年女孩来说是摆脱贫困的机会，许多婚姻以失败告终，给年轻女性带来了终生的后果，包括社会耻辱和因未完成学业而缺乏机会。
新法律没有收紧禁止未成年婚姻的法律，也没有帮助来自贫困家庭的女孩完成学业，而是允许未成年人按照其所属的宗教派别结婚婚约已缔结。
对于占伊拉克多数的什叶派穆斯林来说，女孩的最低结婚年龄为9岁，而对于逊尼派来说，官方年龄为15岁。
独立议员Sajjad Salem表示：“伊拉克国家从未经历过像我们今天所看到的这样衰落和亵渎，损害了伊拉克的财富和声誉。”
议会法律委员会成员Alia Nassif在网上发帖称，投票是在没有达到通过法律所需的最低议员人数的情况下进行的，她和其他反对该法律的议员将前往伊拉克联邦法院挑战该决定。
贝宁伊拉克记者、女权倡导者埃利亚斯表示：“我并不感到震惊。但现在不是流泪或向野蛮决定屈服的时候。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/22/women-children-rights-iraqi-law-allows-child-marriage</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子与《太阳报》出版商达成和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/22/prince-harry-settles-legal-claim-against-sun-publisher-ngn</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T10:41:48Z2023 年 6 月，哈里王子在伦敦高等法院外苏塞克斯公爵在最后一刻与《太阳报》出版商、新闻集团报业集团达成高等法院诉讼和解（NGN）。
更多详细信息即将发布...


]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/22/prince-harry-settles-legal-claim-against-sun-publisher-ngn</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube 明星 MrBeast 参与竞购美国 TikTok</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/22/youtube-mrbeast-bid-buy-tiktok-us-donald-trump-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T08:52:54ZMrBeastYouTube 明星、互联网上收入最高的创作者 MrBeast 已正式加入收购 TikTok 美国业务的竞标。
这位 26 岁的年轻人与在线人力资源公司employer.com的创始人、科技企业家杰西·廷斯利（Jesse Tinsley）联手，以全现金收购这家社交视频应用的美国子公司。唐纳德·特朗普表示，他愿意让美国科技亿万富翁埃隆·马斯克和拉里·埃里森在美国收购TikTok。
MrBeast——本名吉米·唐纳森——在多篇社交媒体帖子中表达了收购TikTok的兴趣，1月13日在X上写道：“我会买下TikTok，这样它就不会被禁止。”在随后的 TikTok 帖子中，唐纳森表示，他一直在与“一群亿万富翁”谈论竞购事宜。

相关：特朗普上任后，TikTok 为什么在美国重新运作？

美国律师事务所 Paul Hastings 周二，特朗普在一份声明中宣布了唐纳森的收购报价。声明称，廷斯利领导着一个由“机构投资者和高净值个人”组成的投资者团体，但唐纳森是该团体中唯一公开姓名的成员。
声明并未透露全现金收购的规模，尽管特朗普周二对该应用的估值为 1 万亿美元（8110 亿英镑）。据《福布斯》报道，YouTube 上拥有 3.46 亿粉丝的 MrBeast 是去年全球最成功的互联网创作者，收入 8500 万美元。
Paul Hastings 补充说，领导其竞标团队的律师是布拉德·邦迪 (Brad Bondi)，他是特朗普选择的美国司法部长帕姆·邦迪 (Pam ​​Bondi) 的兄弟。
美国总统还提出了与世界首富马斯克或甲骨文创始人、世界第四大富豪埃里森的交易。特朗普在周二的新闻发布会上表示，他愿意接受马斯克的竞标，并补充说：“如果他想买它，我会的。我也希望拉里 [埃里森] 能买下它。”
出席新闻发布会的埃里森表示，这听起来像是一笔“好交易”。特朗普表示，TikTok 价值 1 万亿美元，拥有在美国运营的“许可”，美国拥有 50% 的所有权。
尽管 TikTok 于周日重新上线，但其总部位于北京的所有者字节跳动曾短暂关闭了该服务，但 TikTok 在美国的未来仍不确定。TikTok 被迫在其中国母公司 1 月 19 日的最后期限前采取行动，否则将面临事实上的禁令。
然而，在得到特朗普的“保证”后，TikTok 恢复了该应用，特朗普随后于周一发布了一项行政命令暂停执行一项要求 TikTok 出售的法律。如果字节跳动未能在 1 月 19 日之前完成销售，该法律将禁止苹果、谷歌或甲骨文等公司分发或维护该应用程序——实际上阻止了该应用程序的运营。
一些共和党议员已经质疑暂停该法律的合法性，称受该立法影响的公司必须遵守该法律，任何违反该法律的人都将面临“毁灭性的破产”。路透社报道称，苹果和谷歌尚未在周二之前在其应用商店中恢复该应用程序。
TikTok、谷歌和苹果已被联系征求意见。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/22/youtube-mrbeast-bid-buy-tiktok-us-donald-trump-elon-musk</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫咪 Mittens 被误留在飞机上，意外成为常旅客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/mittens-maine-coon-cat-new-zealand-australia-left-on-plane</link>
      <description><![CDATA[2025-01-22T08:31:07ZMargo Neas 在澳大利亚墨尔本的家中抱着她的猫咪 Mittens一只名叫 Mittens 的缅因猫本月意外成为空中旅客，当时她的笼子被人遗忘在飞机货舱中，她曾三次飞往新西兰和澳大利亚之间需要 24 小时。
1 月 13 日，8 岁的 Mittens 和家人从新西兰基督城飞往澳大利亚墨尔本的新家，单程航班已预订。她的主人 Margo Neas 周三表示，在等待 Mittens 从飞机的货运区卸下时，三个小时过去了，却没有看到这只猫的踪影。
就在那时，地勤人员告诉 Neas，飞机已返回新西兰，Mittens 仍在机上。返程大约需要七个半小时。
“我说，怎么会这样？怎么会这样？天哪，”Neas 说。
她补充说，新西兰航空的飞行员在飞行过程中被告知有额外的乘客，并打开了货舱的暖气，让 Mittens 感到舒适。有人告诉 Neas，收起的轮椅遮挡了行李搬运工对 Mittens 笼子的视线。
“我们在墨尔本的新生活开始得并不好，因为我们没有家人，我们并不完整，”她说。
但这件事有一个圆满的结局。Neas 安排 Mittens 旅行的宠物搬家公司在她返回基督城时见到了这只猫，并确保她再次登上飞机前往墨尔本——这次只是单程。Mittens 体重减轻了，但除此之外没有受到伤害。
“她基本上只是跑进我的怀里，依偎在这里，做了有史以来最热烈的拥抱，”Neas 说。“这真是让人松了一口气。”
新西兰航空表示，它将报销与 Mittens 旅行相关的所有费用，并对造成的困扰表示道歉。 “我们将与墨尔本的地面处理人员密切合作，确保不再发生这种情况，”发言人 Alisha Armstrong 表示。
与此同时，Mittens 通常不是一只亲热的宠物，但“这是她最可爱的一次”，Neas 说。“这只猫现在得到了她想要的尽可能多的关注，因为我们真的非常非常高兴她回来了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/22/mittens-maine-coon-cat-new-zealand-australia-left-on-plane</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>