<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 09:17:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>安德鲁王子“密友”因国家安全原因对英国禁令上诉失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/13/prince-andrew-confidant-loses-appeal-on-uk-ban-over-national-security</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/13/prince-andrew-confidant-loses-appeal-on-uk-ban-over-national-security</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚叛军缴获大量违禁药物芬乃他林，这是该国最大的出口产品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/syrian-rebels-captagon-drug-haul-exports-fenethylline</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/syrian-rebels-captagon-drug-haul-exports-fenethylline</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯用数十枚巡航导弹和无人机对乌克兰发动大规模攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/russia-launches-huge-attack-on-ukraine-with-dozens-of-cruise-missiles-and-drones</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T07:43:17Z俄罗斯袭击期间，人们在基辅地铁站内避难俄罗斯周五对乌克兰发动了大规模空袭，动用了数十枚巡航导弹和无人机。
俄罗斯军方瞄准了乌克兰电网，能源部长 Herman Halushchenko 在他的 Facebook 页面上写道。“敌人继续进行恐怖活动，”他说。
Halushchenko 表示，能源工人已尽一切努力“将对能源系统的负面影响降至最低”，并承诺一旦安全局势允许，将公布更多有关损害的详细信息。
乌克兰空军报告称，多架攻击无人机在夜间向乌克兰发射，随后该国领空出现大量巡航导弹。据称，俄罗斯还对乌克兰西部地区使用了空射弹道“匕首”导弹。
周五的袭击是一系列此类袭击中的最新一次，这些袭击加剧了人们对克里姆林宫旨在削弱该国在冬季来临时的发电能力的担忧。
自 2022 年 2 月发动入侵以来，俄罗斯一直无情地打击乌克兰的电力系统，导致在严寒的冬季，关键的供暖和饮用水供应多次关闭，显然是试图打破乌克兰人的精神和决心。莫斯科宣布，这些袭击旨在阻碍乌克兰生产导弹、无人机、装甲车和火炮等武器的国防工业。
11 月 28 日的上一次大规模袭击涉及约 200 枚导弹和无人机，导致 100 多万户家庭断电，直到紧急救援队恢复供电。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/russia-launches-huge-attack-on-ukraine-with-dozens-of-cruise-missiles-and-drones</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：北约警告称，普京想“将乌克兰从地图上抹去”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/ukraine-war-briefing-nato-warns-that-putin-wants-to-wipe-ukraine-off-the-map</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/ukraine-war-briefing-nato-warns-that-putin-wants-to-wipe-ukraine-off-the-map</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称，联合健康保险公司首席执行官谋杀案的嫌疑人可能不是客户</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/suspect-motive-unitedhealthcare-ceo-killing-brian-thompson</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T01:43:16Z黄色犯罪警戒线外，两名身穿蓝色纽约警察局夹克的人，其中一人跪下并移动一个黄黑色的数字。没有迹象表明被控杀害联合健康保险公司首席执行官布莱恩·汤普森的男子曾是这家医疗保险公司的客户，一名高级警官周四表示，警方可能因为其规模和影响力而将其作为目标。
纽约警察局侦探长约瑟夫·肯尼周四在接受 NBC 纽约采访时表示，调查人员发现有证据表明 Luigi Mangione 事先知道 UnitedHealthcare 正在纽约市举行年度投资者会议。
Mangione 在宾夕法尼亚州被警方拘留时，在他身上发现的一张纸条中也提到了该公司。
“我们没有迹象表明他曾经是 UnitedHealthcare 的客户，但他确实提到它是美国第五大公司，这将使其成为美国最大的医疗保健组织。所以这可能就是他瞄准那家公司的原因，”肯尼说。
曼吉奥内目前仍被关押在宾夕法尼亚州，不得保释。周一，他在阿尔图纳市的一家麦当劳被发现，随后被捕。阿尔图纳市距离纽约市以西约 230 英里（约 370 公里）。他的律师说，他还没有看到任何证据证明他的客户与犯罪有关。
曼吉奥内被捕是在汤普森在曼哈顿一家酒店外被枪杀五天后。
警方称，12 月 4 日清晨，枪手在联合健康保险公司举行投资者会议的酒店外等候。他从后面接近汤普森并向他开枪，然后骑自行车穿过中央公园逃跑，然后前往一个公交车站。

相关：医疗保健高管被杀案嫌疑人的律师解释了客户在监狱中的爆发

Mangione 正在反对将他引渡回纽约的企图，以便他可以因汤普森被杀而面临谋杀指控。听证会定于 12 月 30 日举行。
警方称，这名 26 岁的男子被发现携带一把与枪击现场发现的弹壳相匹配的“幽灵枪”，他已在宾夕法尼亚州被指控持有未经许可的枪支、伪造文件和向警方提供虚假身份证明。他的律师托马斯·迪基 (Thomas Dickey) 表示，他的当事人无罪。
曼吉奥内毕业于常春藤盟校，来自马里兰州一个著名的房地产家族。周三，警方表示，调查人员正在调查 2023 年 7 月曼吉奥内背部受伤并被送往急诊室的一起事故。肯尼称这是一次“改变人生的伤害”。
在社交媒体帖子中，曼吉奥内描述了去年接受脊柱手术以缓解慢性背痛的经历，并建议有类似情况的人反驳那些建议他们必须忍受疼痛的医生。
警方还在调查他关于受伤的文章以及他对美国企业和美国医疗保健系统的批评。
人们对曼吉奥内近几个月的精神状态知之甚少，但似乎他正在退出亲密关系。肯尼在接受 NBC 采访时表示，曼吉奥内的家人已于 11 月向旧金山当局报告了他失踪。
美联社对本文亦有贡献获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/suspect-motive-unitedhealthcare-ceo-killing-brian-thompson</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本选择“金”作为年度汉字，以纪念奥运荣耀——以及政治献金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/japan-kanji-of-the-year-gold-olympics-ldp-scandal</link>
      <description><![CDATA[2024-12-13T04:02:45Z2024 年 12 月 12 日，清水寺寺主森清范 (Seihan Mori) 在日本西部京都的寺庙中写下汉字“金”（意为“金”）或“金”（意为“钱”）。这个汉字不仅体现了日本在巴黎奥运会上的成功，也反映出了政治领域洗钱的祸害。 汉字“金”——可以表示金或钱——被选为日本年度词汇，以反映该国在巴黎奥运会上横扫奖牌以及执政党内部的一场破坏性金融丑闻。
这个汉字也可以读作“金”（钱），本周在京都的一座佛教寺庙清水寺揭幕，寺内住持森清范用一支巨大的画笔在白色和纸画布上重现了它。
据自 1995 年以来每年举办一次比赛的日本汉字能力测试基金会称，最能体现时代精神的汉字在 221,971 张选票中获得了 12,148 张。

相关：咖啡、三明治、内衣、啤酒：日本最受欢迎的便利店的日常生活

这是 kin 第五次入选，因为它与奥运会期间日本运动员的壮举有关。日本上一次夺冠是在 2021 年，当时在因疫情推迟的东京奥运会上，日本获得了 27 枚金牌，创下了历史新高。
但今年的选择也反映了公众对自民党的愤怒，该党在 10 月的众议院选举中惨败，原因是有消息称，数十名自民党议员将官方活动的利润挪用到秘密小金库中。
“金牌和政治资金都吸引了据《朝日新闻》报道，森喜朗表示，“这是为了吸引公众的注意力”。该报指出，在经历了一年的物价上涨（生活成本危机以及最近一系列引人注目的抢劫案）之后，一些人可能投票支持kin。
森喜朗表示，他对这一选择感到惊讶，他原本以为wa（意思是圆圈）会被选中，以反映公众对石川县人民的声援，石川县是受新年第一天发生的致命地震。
为了承认地震的影响，第二个最受欢迎的选择是sai，意思是灾难，而第三名是sho——翱翔或飞翔——这是日本职业棒球大联盟球星大谷翔平名字的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/japan-kanji-of-the-year-gold-olympics-ldp-scandal</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数日的政治僵局过后，马克龙有望任命新法国总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/new-france-pm-prime-minister-named-by-emmanuel-macron-michael-barnier-replacement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/13/new-france-pm-prime-minister-named-by-emmanuel-macron-michael-barnier-replacement</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔斯马尼亚公园的日本猴子群因近亲繁殖担忧将被绝育并灭绝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/13/troop-of-japanese-monkeys-in-tasmanian-park-to-be-sterilised-and-die-out-amid-inbreeding-fears</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T22:22:23Z由于担心持续的近亲繁殖，塔斯马尼亚州朗塞斯顿的一群猕猴将被禁止繁殖一群猕猴将城市公园当成了四个由于担心持续的近亲繁殖，这些猴子几十年内将无法繁殖。
这些猴子中有 10 只由日本姐妹城市池田于 1981 年赠送给塔斯马尼亚州朗塞斯顿，根据市议会的决定，它们将在大约 25 年后灭绝。
作为北部城市的独特景点，中央公园的猴子围栏已向公众开放。
2000 年，人们发现疱疹 B 病毒已在猴子中传播，但关于安乐死猴子群的讨论并没有受到欢迎。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

近年来，人们对缺乏遗传多样性的担忧日益加剧年。
国家生物安全法禁止进口该物种，并向理事会建议紧急关注其管理。
兽医建议说，最好的办法是对雄性进行外科生殖控制，而不是扑杀或阉割一些生殖动物。
理事会还担心继续繁殖会导致围栏过度拥挤并对健康和福祉产生负面影响。
周四下午举行的理事会会议上，以 10 比 1 的投票结果通过了绝育，并被告知该部队中有流产和死产的迹象。
“我们知道朗塞斯顿社区非常关心城市公园猴子的福利，”朗塞斯顿市长马修·加伍德说。 “议员和工作人员也都抱有这种想法。

相关：John Pesutto 的领导力应该处于最弱状态。那么，为什么莫伊拉·迪明的胜利对他来说不是致命的呢？

“无法引进新的遗传种群，以及对它们的健康和福祉的严重影响，意味着我们需要开始考虑猴群的未来。
“[这个]决定很艰难，但它优先考虑了猴群的福利，这样我们就可以尽可能长时间地保持它们健康和快乐。
“[这些]猴子在未来几十年仍将与我们同在，我们将继续以最高标准照顾它们。”
加伍德说，他将写信给池田市长解释这一决定。
支持该动议的议员安德里亚·道金斯表示，社区的期望已经改变。
“也许如果我们现在有这个机会[养猴子]，我们不会答应，”她说。 “我们已经经历了将动物圈养起来纯粹是为了供人欣赏。”
预计雄性猴子的绝育将持续两年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/13/troop-of-japanese-monkeys-in-tasmanian-park-to-be-sterilised-and-die-out-amid-inbreeding-fears</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伯明翰游乐场的游乐设施坠落地面，造成数人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/12/birmingham-fairground-ride-crashes-to-the-ground-injuring-several-people</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T22:21:02Z伯明翰游乐场的游乐设施“发生故障并坠毁”，一名人员被送往医院。伯明翰游乐场的游乐设施“发生故障并坠毁”，一名人员被送往医院。伯明翰。
西米德兰兹消防局表示，周四晚上 7:30，警官和医护人员赶到了伯明翰百年广场的现场，因为游乐设施“在运行过程中”坠落到地面。
“这起事件涉及一个游乐场游乐设施，该游乐设施发生故障并坠毁，”消防部门表示。
“游乐设施在运行过程中坠落到地面。”
现场有数人受伤，但均没有生命危险。
据BBC 报道，一名目击者看到一些“看似受伤的女孩”。有人看到他们从该地区走开。
同一名目击者告诉 BBC，他看到“一个女孩的脸似乎被割伤了”。
一人被送往医院，另有几人当场出院。
消防部门补充说，他们没有努力从事故中救出任何其他人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/12/birmingham-fairground-ride-crashes-to-the-ground-injuring-several-people</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫称，新泽西州的许多“无人机”都是合法飞行的载人飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/new-jersey-drones</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/new-jersey-drones</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮特·赫格塞斯谴责美国军队中的同性恋士兵是马克思主义议程的一部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/pete-hegseth-military-comments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/12/pete-hegseth-military-comments</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国要求加沙停火数小时后，以色列袭击造成至少 28 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/israeli-attacks-kill-28-people-hours-after-un-demands-ceasefire-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T18:50:43Z巴勒斯坦人检查以色列空袭区域内建筑物受损情况巴勒斯坦卫生官员报告称，以色列空袭已在加沙造成至少 28 人死亡，其中包括 7 名儿童，该地区正面临粮食短缺和饥荒的恐惧。
在联合国大会以压倒性多数通过一项决议要求立即在加沙停火几个小时后，袭击开始了。
据伤亡者被送往代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院称，努塞拉特难民营的一所房屋被夷为平地，而两次单独的袭击针对的是负责保护援助车队的当地委员会，导致 15 人死亡。

相关：“国际法”对巴勒斯坦人来说是一种幻想 | 艾哈迈德·伊布塞斯

加沙当地媒体分享的一段视频显示了袭击的后果，据称援助车队的安全人员在汗尤尼斯附近遭到袭击。
以色列军方尚未对最近报道的保护援助货物的安全人员遭到袭击发表评论。据当地媒体报道，他们的工作对于向加沙流离失所的巴勒斯坦人提供基本物资至关重要，加沙的粮食短缺和迫在眉睫的饥荒威胁持续存在。
周三，联合国大会通过决议，要求立即在加沙停火，并表示支持被以色列禁止的联合国巴勒斯坦难民机构。
联合国巴勒斯坦难民机构负责人菲利普·拉扎里尼表示，人道主义行动面临的挑战使它们“不必要地不可能”。这是由于多种因素造成的，包括“持续的围困、以色列当局的障碍、限制援助数量的政治决定、援助路线缺乏安全以及针对当地警察的攻击”，以确保援助车队的安全。
拉扎里尼敦促以色列保证向加沙的援助畅通无阻，并强调“必须避免袭击人道主义工作者”。
周四，美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，他相信加沙 停火和释放人质的协议可能即将达成，因为以色列已经表示已经做好准备，而且有迹象表明哈马斯正在采取行动。
在耶路撒冷会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡后，沙利文表示：“这可能不会发生，但我相信只要双方有政治意愿，它就能发生。”
加沙战争始于 10 月 7 日哈马斯领导的武装分子袭击以色列南部2023 年，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，绑架了约 250 人。约 100 名人质仍在加沙境内，其中至少三分之一据信已经死亡。

据加沙卫生部称，以色列的攻势已造成加沙 44,800 多名巴勒斯坦人死亡，其中一半以上是妇女和儿童，但卫生部没有透露有多少是战斗人员。以色列军方称已杀死 17,000 多名武装分子，但没有提供证据。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/israeli-attacks-kill-28-people-hours-after-un-demands-ceasefire-in-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球生命面临“前所未有的风险”：科学家呼吁停止“镜像生命”微生物研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/12/unprecedented-risk-to-life-on-earth-scientists-call-for-halt-on-mirror-life-microbe-research</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T19:00:25ZDNA世界领先的科学家呼吁停止创造“镜像生命”微生物的研究，因为他们担心这种合成生物会对地球上的生命造成“前所未有的风险”。地球。
由诺贝尔奖获得者和其他专家组成的国际小组警告称，镜像细菌（由自然界中发现的分子的镜像构成）可能会在环境中定居，并绕过自然生物的免疫防御，使人类、动物和植物面临致命感染的风险。
尽管可行的镜像微生物可能需要至少十年才能形成，但一项新的风险评估引发了人们对这些生物的严重担忧，以至于这个由 38 人组成的小组敦促科学家停止朝着这个目标努力，并要求资助者明确表示他们将不再支持这项研究。
“我们谈论的威胁是前所未有的，”匹兹堡大学进化生物学家沃恩·库珀教授说。 “镜像细菌可能会逃避人类、动物和植物的多种免疫系统反应，在每种情况下都会导致致命的感染，并不受控制地传播。”
专家组包括Craig Venter 博士，他是 20 世纪 90 年代领导私人测序人类基因组的美国科学家，以及诺贝尔奖获得者剑桥大学的 Greg Winter 教授和芝加哥大学的 Jack Szostak 教授。
许多生命分子可以以两种不同的形式存在，每种形式都是另一种的镜像。所有生物体的 DNA 都是由“右旋”核苷酸组成的，而细胞的组成部分蛋白质则由“左旋”氨基酸组成。大自然为何如此运作尚不清楚：生命本可以选择左手性 DNA 和右手性蛋白质。
科学家已经制造出大型功能性镜像分子，以便更深入地研究它们。有些人甚至迈出了构建镜像微生物的第一步，尽管用镜像分子构建整个生物体超出了当今的技术水平。
这项工作的驱动力是人们的好奇心和潜在的应用。镜像分子可以转化为治疗慢性和难治疾病的疗法，而镜像微生物可以使生物生产设施（利用细菌生产化学物质）更耐污染。
一份299 页的报告和一篇发表在《科学》杂志上的评论揭示了人们对这项技术的最新担忧。尽管对镜像分子的研究充满热情，但该报告认为镜像微生物存在巨大风险，并呼吁就这项工作展开全球辩论。
除了造成致命感染外，研究人员还怀疑这些微生物能否被天然竞争对手和捕食者安全控制或控制。现有的抗生素也不太可能有效。
“除非有令人信服的证据表明镜像生命不会造成特别危险，否则我们认为不应创造镜像细菌和其他镜像生物，即使是那些具有工程生物防护措施的镜像细菌和其他镜像生物，”作者在《科学》杂志上写道。
“因此，我们建议不允许以创造镜像细菌为目标的研究，资助者应明确表示他们不会支持此类工作。”
明尼苏达大学的合成生物学家、该报告的合著者凯特·阿达玛拉博士正在研究镜像细胞，但在详细研究了风险后，去年改变了策略。
“我们不应该制造镜像生命，”她说。 “我们有时间进行对话。这就是我们试图通过这篇论文做的事情，开启一场全球对话。”
伦敦帝国理工学院的 Paul Freemont 教授没有参与这份报告，他称其为“负责任的研究和创新的绝佳典范”。
“虽然作者明确指出需要就镜像生物的发展进行公开透明的辩论，但也需要确定镜像化学在生物系统中的前景和积极用途，尽管这种用途有限，而且未来可能受到监管，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/12/unprecedented-risk-to-life-on-earth-scientists-call-for-halt-on-mirror-life-microbe-research</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们不会停下来，直到找到他们所有人”：叙利亚埋葬死者时喜悦让位于悲伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/joy-gives-way-to-grief-as-syria-buries-its-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/joy-gives-way-to-grief-as-syria-buries-its-dead</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果特朗普征收关税，安大略省领导人威胁将停止对美国的能源出口</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-ontario-premier-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2024-12-12T18:03:09Z西装革履的男子加拿大最大省的省长表示，他准备停止向美国出口能源，并警告其他省长“需要做好战斗准备”，因为威胁在美国可能征收关税之前升级。
安大略省省长道格·福特表示，他正在权衡各种选择，以反击美国当选总统唐纳德·特朗普承诺在就职后实施的对所有加拿大商品征收 25% 的税。
在与加拿大各省省长和总理贾斯汀·特鲁多会晤后，福特表示，其他领导人也在起草可能停止出口的清单。
“但我们将尽最大努力，取决于情况发展到何种程度，我们将尽最大努力切断他们的能源，甚至密歇根州，纽约州，威斯康星州，”福特说。“我不希望这种情况发生，但我的首要任务是保护安大略省、安大略省人民和整个加拿大人民。”
加拿大人口最多的省份也是最容易受到美国关税影响的省份之一，因为其约 85% 的出口产品（包括价值数十亿美元的汽车零部件）都销往美国少数几个州。因此，福特成为最直言不讳地谈论关税将对数千亿美元的共同贸易造成毁灭性影响的加拿大政治家。
“我们需要做好准备。我们需要做好战斗的准备，”福特说。“这场战斗将在 1 月 20 日或 1 月 21 日 100% 打响。”
福特的威胁旨在强调北美经济的一体化性质，也是为了向各州州长施加压力。但鉴于各省省长并不制定国际能源政策，目前尚不清楚福特能多大程度上兑现削减电力出口的承诺。
加拿大供应了美国约 60% 的石油进口，甚至更多的电力进口。2022 年，加拿大对美国的电力出口收入创下 58 亿加元的历史新高。魁北克是最大的出口省，安大略省紧随其后，向南部输送了 1390 万兆瓦时的电力。
“我们将使用我们工具箱中的所有工具进行反击，”福特说。“我们不能坐以待毙。作为一个国家，我们不会这样做。这难道不是一种耻辱吗，我们最亲密的朋友和盟友。”
特朗普上个月威胁要对来自墨西哥和加拿大的所有商品和服务征收毁灭性的25%关税，并发誓要维持这一政策，直到“毒品，特别是芬太尼，以及所有非法移民停止对我们国家的入侵！”
上周，特朗普似乎对加拿大官员的惊慌失措的反应感到高兴，称特鲁多为加拿大潜在“第 51 个”州的“州长”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/12/canada-ontario-premier-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>