<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 09:10:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>爱沙尼亚外交部长警告说，世界面临强权即公理的新帝国时代的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/world-risks-new-age-of-empires-where-might-makes-right-warns-estonian-foreign-minister</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T07:00:04ZMargus Tsahkna基于规则的国际体系亟待建立爱沙尼亚外交部长表示，如果不想崩溃，就必须进行根本性变革，并呼吁就如何改革联合国和国际刑事法院展开“新的全球对话”。
周三，马格斯·查克纳 (Margus Tsahkna) 在《卫报》上撰文称，俄罗斯对乌克兰的入侵凸显了该体系的缺陷，这些缺陷可能会严重削弱人们对其的信心。
查克纳特别呼吁联合国安理会“增加常任理事国以更好地反映我们的现代世界”，并采取措施阻止国家滥用否决权，特别是在大规模暴行犯罪的情况下，该提案由墨西哥和法国于 2015 年首次提出。
“俄罗斯对乌克兰正在进行的野蛮侵略战争不仅破坏了这个体系。它利用其众多缺陷中的一些来降低其明显无法执行的规范和价值观，”查克纳写道。 “如果这种情况持续下去，我们最终都会失去拯救系统的兴趣。”
尽管爱沙尼亚面积较小，但在整个乌克兰战争期间，爱沙尼亚一直被视为欧盟内部的思想领袖，推动有关弹药采购以及通过设立一个特别法庭。
现在，爱沙尼亚正在扩大其对根本性变革的呼吁，查克纳认为，进入新的一年时，世界上“唯一确定的事情是，现有的国际体系无法维持太久”。
他警告说，如果不恢复对目前无能为力的国际体系的信任，世界将回到“强权即公理”的“帝国时代”时代。
“国际机构现在似乎充其量也无力应对当今时代最严峻的挑战。最坏的情况是，他们是同谋。随着信心迅速消退，整个体系面临崩溃的风险。这将意味着回到“强权即公理”、人人受苦的帝国时代。”查克纳说。
他承认，就改革必要性达成一致并不容易。他表示，有必要接受这样一个事实：在整个非洲和欧洲部分地区，“帝国征服的受害者感到脱离了”基于规则的体系。
但他表示改革至关重要。在一项主要针对俄罗斯的措施中，爱沙尼亚希望抓住改革的气氛，成立一个小组来分析联合国大会可能对践踏《联合国宪章》这一基本条约的安理会常任理事国采取的行动。 .
爱沙尼亚认为，俄罗斯在乌克兰战争中使用否决权重新唤起了全球对联合国改革的兴趣，而这种兴趣因对前进方向缺乏共识以及否决权阻碍任何变革的内在威胁而停滞了数十年。
“安理会需要更多常任理事国，以更好地反映我们的现代世界。还必须提醒的是，它对国际和平与安全负有首要而非唯一的责任。我们必须保护世界免受滥用否决权的侵害。”Tsahkna 说道。
他还呼吁对国际刑事法院的创始罗马规约进行审查，以确保将侵略罪的责任纳入其中。他说，联合国大会应该带头设立一个特别法庭来处理侵略罪。美国在该提案上停滞不前，部分原因是它担心议会没有对该措施进行投票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/world-risks-new-age-of-empires-where-might-makes-right-warns-estonian-foreign-minister</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锡克教活动家的家人呼吁英国对其死亡进行新的调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/family-of-sikh-activist-call-for-new-uk-investigation-into-his-death</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/family-of-sikh-activist-call-for-new-uk-investigation-into-his-death</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：哈马斯领导人预计将在埃及进行人质交换谈判，因为有暂停战斗的积极迹象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/20/israel-gaza-war-live-updates-ceasefire-hamas-chief-egypt-hostage-talks-palestine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T05:18:45Z以色列士兵在加沙地带与哈马斯武装分子持续交战。关注以色列-加沙战争的最新实时动态]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/20/israel-gaza-war-live-updates-ceasefire-hamas-chief-egypt-hostage-talks-palestine</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地震：冰冻天气阻碍救援工作死亡人数上升至131人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/china-earthquake-death-toll-magnitude-weather-gansu-qinghai</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/china-earthquake-death-toll-magnitude-weather-gansu-qinghai</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb 因误导澳大利亚人以美元收费而被迫支付高达 3000 万美元的赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2023/dec/20/airbnb-forced-to-pay-up-to-30m-for-misleadingly-charging-australians-in-us-dollars</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T03:45:20ZAirbnb 徽标通过 Airbnb 预订并被收取费用的澳大利亚人由于该公司没有明确说明某些预订不是以澳元进行的，联邦法院对该公司处以 1500 万澳元的罚款，之后，以美元支付的款项可能有资格获得赔偿。
Airbnb 还被责令向数千名受影响的客户支付高达 1500 万美元的退款和转换费，预计客户平均将获得 230 美元。
2018 年 1 月至 2021 年 8 月期间，Airbnb 被发现向约 70,000 名以美元定价的客户做出虚假或误导性声明。该网站使用“$”符号显示价格，但没有明确说明价格是美元而不是澳元。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

Airbnb 在去年由澳大利亚竞争与消费者委员会 (ACCC) 提起的案件中承认其这种做法违反了澳大利亚消费者法。
在联邦法院周三的裁决中，法官肖恩·麦克埃尔韦恩 (Shaun McElwaine) 表示，该公司没有明确披露定价以美元为单位，除了预订的前三个网页的底部以及第四页的更显着位置。用户确认了预订。
&lt;旁白&gt;
 相关：新南威尔士州工党审查 Airbnb 和短期租赁时提出的空置财产税、征税和上限

法院指出，有 2,088 名客户向 Airbnb 投诉被以美元收费。客户被告知货币是他们选择的货币，但这是错误的。
该公司后来将其归咎于一个软件错误，该错误未能将澳大利亚的客户默认为当地货币。法院发现，早在 2018 年，Airbnb 董事会就意识到有客户抱怨这一问题。
在此期间，63,000 名用户进行了约 77,000 次预订。 Airbnb 已向另外 8,000 名用户全额退还住宿费用，金额达 940 万美元，但法院发现，涉案预订的澳大利亚和美国定价之间的差价总额为 1,680 万美元。其中，Airbnb 将获得约 900 万美元的收入。
McElwaine 推断，假设定价以澳元为单位，Airbnb 可能会从客户那里受益，因为考虑到汇率，这会让住宿看起来比竞争对手更便宜。
作为 ACCC 和 Airbnb 同意的命令的一部分，该公司将支付 1500 万美元的罚款和 40 万美元的委员会法庭费用。
ACCC 主席 Gina Cass-Gottlieb 表示，支付赔偿的决定将为“受影响的消费者带来有意义的结果”。
“爱彼迎将在未来 45 天内联系符合条件的消费者，并邀请他们提出索赔，但如果他们认为自己有资格获得赔偿，但截至该日期尚未联系到他们，他们也可以联系爱彼迎询问索赔事宜，”她说。
Airbnb 澳大利亚和新西兰地区经理 Susan Wheeldon 表示，该问题在引起公司注意后已立即得到纠正。
“使用美元符号的货币通常会附有三个字母的货币代码，但美元除外，在我们更新之前，美元仅在最终预订页面上显示货币代码，”她说。
“虽然据信只有极小比例的澳大利亚客人受到了影响，但我们对发生这种情况感到失望。爱彼迎向这些房客致歉。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2023/dec/20/airbnb-forced-to-pay-up-to-30m-for-misleadingly-charging-australians-in-us-dollars</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国因参与 1994 年卢旺达种族灭绝而判处前医生 24 年监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/sosthene-munyemana-doctor-jailed-france-1994-rwanda-genocide</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T02:41:39Z恩塔拉马教堂内种族灭绝纪念碑架上摆放着卢旺达受害者的头骨， 2010 年，首都基加利郊外。前卢旺达医生 Sosthene Munyemana 因参与 1994 年图西族种族灭绝而被法国法院判处 24 年监禁。
这位 68 岁的前妇科医生于周三被判犯有种族灭绝罪、反人类罪以及参与策划这些罪行的阴谋。
他的律师表示他们计划对判决提出上诉。
检察官寻求判处 30 年徒刑，认为他的选择“总和”显示出“种族灭绝者的特征”。
穆耶马纳被指控帮助起草一份支持当时临时政府的信，该信鼓励屠杀图西族少数民族。
&lt;旁白&gt;
 相关：在卢旺达种族灭绝期间拯救数百名儿童的英雄去世，享年 61 岁

他还被指控在卢旺达南部的布塔雷省（他当时居住在那里）帮助设置路障围捕人们，并在当地政府办公室将他们置于不人道的条件下，然后将他们杀害。
在审判期间，Munyemana 多次对这些指控提出异议，声称他是一名温和的胡图族人，相反，他试图通过在当地政府办公室为图西族人提供“庇护”来“拯救”他们。
2011 年，法国法院指控这位三个孩子的父亲涉嫌参加 1994 年种族灭绝。
Munyemana 与让·坎班达 (Jean Kambanda) 关系密切，后者是 1994 年时任总统朱韦纳尔·哈比亚利马纳 (Juvénal Habyarimana) 乘坐的飞机被导弹击落后成立的临时政府首脑。
巴黎巡回法院的审判是在 1995 年法国西南部城市波尔多对 Munyemana 提起诉讼近三十年后进行的。
这是法国对涉嫌参与大屠杀的第六次审判，根据联合国数据，大约 80 万人（其中大多数是图西族）在 100 多天内被胡图族士兵和极端主义民兵屠杀。
法国一直是那些卷入卢旺达屠杀的人逃离国内司法的首选目的地之一。
保罗·卡加梅总统领导下的卢旺达指责巴黎不愿引渡种族灭绝嫌疑人或将他们绳之以法。
自 2014 年以来，法国有 审判并定罪六人，包括一名前间谍头子、两名前市长和一名前酒店司机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/sosthene-munyemana-doctor-jailed-france-1994-rwanda-genocide</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，拜登政府的政策分歧导致联合国推迟加沙停火投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/un-security-council-israel-gaza-war-ceasefire-delay-why-biden-administration-policy-differences</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T01:02:14Z巴勒斯坦驻联合国大使里亚德·曼苏尔听取联合国安理会成员的发言他们在以色列-加沙战争会议期间破裂对加沙停火决议的投票被推迟周二第二次在联合国安理会举行，据报道拜登政府内部存在政策分歧。
虽然在纽约寻求正式休战的外交努力陷入困境，但人们重新推动了一项新的人质协议，该协议将涉及在战斗中短暂暂停以允许与巴勒斯坦囚犯进行交换。
由阿拉伯联合酋长国起草的联合国决议草案于周二进行了修改，以避免自两个多月前冲突开始以来美国第三次否决。修改后的文本没有呼吁“紧急和可持续地停止敌对行动”，而是提到“紧急停止敌对行动，以允许安全和不受阻碍的人道主义援助准入，并采取紧急措施实现可持续停止敌对行动”。
&lt;旁白&gt;
 相关：随着 153 个国家在联合国投票支持停火，美国在以色列方面的支持越来越孤立

据外交消息人士透露，美国驻纽约使团相信已经谈判达成了一份至少可以弃权的文本，但当与华盛顿磋商时，又提出了新的反对意见，据报道白宫采取了更亲以色列的立场比国务院还行。
白宫的反对意见包括反对提及“停止”一词，对一项让联合国负责监督人道主义援助流动但没有明确提及以色列在检查进入以色列的货物方面的作用的条款感到不安，以及缺乏决议草案谴责哈马斯 10 月 7 日对以色列社区发动跨境袭击，造成约 1,200 人死亡。
随着纽约和华盛顿之间的磋商继续进行，对阿联酋决议的投票最早被推迟到周三上午。
“我们仍在研究该决议的模式，”白宫国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 表示。 “对我们来说，重要的是世界其他国家了解这里的利害关系以及哈马斯在 10 月 7 日所做的事情，以及以色列如何有权防御这些威胁。”
阿联酋驻联合国大使拉娜·努赛贝 (Lana Nusseibeh) 表示：“最终，终点是停火，但如您所知，最近并未采用停火，因此我们必须转移到允许人道主义工作者安全工作的空间并且规模化。”
与此同时，正在采取新的努力来恢复人质换囚犯的行动，该行动导致 11 月底的战斗暂停了一周。卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼、摩萨德负责人大卫·巴尼亚和中央情报局局长威廉·伯恩斯周一在华沙举行的会议被描述为“积极的”，但不是决定性的。在早些时候通过谈判暂停敌对行动期间，哈马斯释放了其扣押的 110 名妇女、儿童和外国人，以换取被关押在以色列监狱中的 240 名巴勒斯坦妇女和青少年。
“谈判取得了积极进展，谈判代表正在探索和讨论不同的提案，试图推动谈判取得进展，”路透社援引一位不愿透露姓名的消息人士的话说，但该消息人士补充道：“但预计不会立即达成协议。”
预计哈马斯总部位于卡塔尔的政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚将于周三在埃及与当地安全官员讨论另一项人质交换协议，以色列总统艾萨克·赫尔佐格也证实以色列有兴趣恢复人质交易。&lt; /p&gt;
“以色列愿意再次进入人道主义暂停状态，并提供更多人道主义援助，以带回人质，因此这个问题的全部责任在于辛瓦尔（加沙哈马斯领导人）和他的人民，”赫尔佐格告诉周二，总部位于华盛顿的大西洋理事会智库。
但以色列总统也明确表示，只有在人质协议的背景下，以色列才会考虑出于人道主义暂停战斗。
如果哈马斯拒绝该协议，他说，以色列将“无限制地”继续对加沙发动攻势。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/un-security-council-israel-gaza-war-ceasefire-delay-why-biden-administration-policy-differences</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，花朵“放弃”稀有昆虫并进化为自花授粉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/flowers-giving-up-on-scarce-insects-and-evolving-to-self-pollinate-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/20/flowers-giving-up-on-scarce-insects-and-evolving-to-self-pollinate-say-scientists</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控杀害图帕克·沙库尔的男子要求从监狱转为软禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/tupac-shakur-murder-suspect-seeks-release-jail-house-arrest</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T23:55:53Z留着胡子、穿着海军蓝上衣的黑人。A前洛杉矶地区帮派头目被控在拉斯维加斯杀害嘻哈音乐偶像图帕克·沙库尔 (Tupac Shakur) 时被控谋杀罪，他嘲笑对他的案件是猜测和二手证词的产物，同时要求法官将他收押入狱在审判前被捕。
周二，杜安·“Keffe D”·戴维斯 (Duane “Keffe D” Davis) 要求以不超过 10 万美元的保释金获释的听证会日期定于 1 月 2 日。他的法庭指定律师写道，他们 60 岁的当事人的健康状况在监狱中恶化，并且在结肠癌发作后没有得到适当的医疗护理，他们称结肠癌已得到缓解。
&lt;旁白&gt;
 相关：嫌疑人1996 年图帕克·沙库尔谋杀案不认罪

“考虑到他的年龄和病史，他在监狱里的饮食和缺乏锻炼对他的健康产生了负面影响，”副特别公设辩护人罗伯特·阿罗约和查尔斯·卡诺在周四向克拉克县地方法院法官提交的保释动议中表示卡莉·基尔尼。
戴维斯来自加利福尼亚州康普顿，于 9 月 29 日在拉斯维加斯地区的一处住宅外被捕，警方于 7 月 17 日向该住宅发出搜查令。
他的律师告诉法官，戴维斯已婚，有四个孩子，已经在亨德森的家里住了 10 年，对社区没有构成危险，也不会为了避免起诉而逃跑。他们指出，戴维斯在警方突击搜查和起诉之间的两个多月内没有离开城镇。他定于六月受审。
他的保释动议将对戴维斯的起诉归因于“可信度值得怀疑的证人”“基于道听途说以及高度偏见和推测性证据”的不完整叙述。
它还坚持认为，戴维斯 2019 年的回忆录和各种采访不应被用作对他不利的证据，包括他描述的那些策划了杀害沙库尔和受伤的说唱音乐大亨马里昂“Suge”奈特的驾车枪击事件的采访.
奈特现年 58 岁，因 2015 年一名康普顿商人的死亡而在加州监狱服刑 28 年。他没有牵连戴维斯，尽管戴维斯在书中表示，两人在开车前一刻“四目相对”法庭文件指出，27 多年前，拉斯维加斯大道附近的红绿灯处发生了汽车枪击事件。
戴维斯是枪击事件车内唯一还活着的人。
文件称，“这本书和采访都是为了娱乐目的和赚钱”，并补充说戴维斯受到 2008 年与联邦调查局和洛杉矶警方达成的一项协议的保护，该协议使他在沙库尔之死中免受起诉。&lt; /p&gt;
戴维斯在书中写道，他向洛杉矶当局讲述了六个月后沙库尔和竞争对手说唱歌手克里斯托弗·华莱士在洛杉矶被枪杀的情况。华莱士被称为“臭名昭著的大佬”或“大佬小佬”。
检察官表示，沙库尔枪击事件发生之前，东海岸和西海岸的两个敌对团体之间为了争夺被称为“黑帮说唱”的音乐流派的主导地位而发生冲突。大陪审团被告知，枪击事件发生前不久，沙库尔与戴维斯的侄子奥兰多·安德森在拉斯维加斯的一家赌场发生了争吵。
当时 22 岁的安德森与戴维斯和另外两名男子在车里，但他否认参与了沙库尔的杀戮。两年后，安德森在康普顿的一次枪击事件中身亡。
Shakur 拥有五张排名第一的专辑，获得六项格莱美奖提名，并于 2017 年入选摇滚名人堂。今年，他在好莱坞星光大道上获得了一颗追授星，并且 Shakur 20 世纪 90 年代加利福尼亚州奥克兰居住地附近的一条街道最近为了纪念他而重新命名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/tupac-shakur-murder-suspect-seeks-release-jail-house-arrest</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>潘妮·莫当特：鲍里斯·约翰逊的消息从我的手机中消失了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/19/penny-mordaunt-boris-johnsons-messages-vanished-from-my-phone</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T23:00:58Z鲍里斯·约翰逊和佩妮·莫当特佩妮·莫当特告诉Covid 调查称，一系列与鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 的 WhatsApp 消息从她的手机中神秘消失，而约翰逊当时的幕僚长无视了她 14 次安排会议讨论此事的尝试。
与约翰逊丢失 5,000 条 WhatsApp 消息的传奇故事相比，莫当特表示，内阁办公室官员告诉她，检查她的手机以确定发生了什么情况需要花费约 4 万英镑。
当约翰逊本月初向新冠调查提供证据时，他说无法从他的旧手机中检索到约 5,000 条 WhatsApp 消息（涵盖 2020 年 1 月至 6 月的关键时期），损失可能很大由设备恢复出厂设置引起。
在给调查的书面声明中，莫当特下议院领袖，在新冠疫情期间在约翰逊手下担任财政总长，她说，2021 年 5 月上旬，媒体对政府在大流行期间处理疗养院的报道促使她检查了发给约翰逊的东西。
莫当特在声明中表示，她已于 2020 年 2 月 29 日向时任总理发送了一条 WhatsApp 消息，“提出养老院屏蔽问题”，并收到了他的回复。
但在搜索该交换信息时，她发现该交换信息似乎丢失了，而且她找不到 2018 年 3 月至 2020 年 3 月期间发给或来自约翰逊的任何消息。
2021 年 5 月，约翰逊更改了他的电话号码 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2021/apr/29/boris-johnsons-phone-number-listed-online-for-莫当特说，“过去 15 年”出现后&lt;/a&gt;，他的原始号码已在网上列出，并补充道：“当时我不确定上述消息的消失是否与此有关。”
她写道，她的私人秘书“不断向 10 号安全团队施压，要求他们给出答复”。
声明继续说道：“一段时间后，有人向我们暗示，由于安全漏洞，总理可能删除了所有消息并关闭了手机。然而，这对我来说只是 10 号安全团队的猜测，并不能解释为什么我收到了一些消息，而没有收到其他消息。”
莫当特对可能发生的事情感到困惑，并被告知第三方无法删除消息，她说她寻求与约翰逊的幕僚长丹·罗森菲尔德会面。
“据记忆，我们 14 次要求与他会面，但他的团队没有回应，尽管我的办公室一直在追查此事，”她说。
“如果有帮助的话，我提出对我的手机进行法医检查。经过一番追问后，我被告知他们很乐意这样做，但由于我的手机是我自己的个人设备，CO [内阁办公室] 必须为此向我收费。
“六周的工作预计每天的费用约为 1,000 英镑。我对政府批准的网络安全承包商的费率进行了一些研究，对我的手机进行初步检查将花费大约 1,000 英镑。”
声明称，2023年1月莫当特收到了国家网络安全中心的一封信。莫当特说：“这非常重要，因为这是我第一次收到任何确认，表明没有向总理提供删除其消息的官方建议。”
莫当特表示，另外两组涉及兰开斯特公国财政大臣迈克尔·戈夫的信息失踪，他最后说道：“如果认为这会有所帮助，我很乐意接受调查对我的手机进行检查。 .”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/19/penny-mordaunt-boris-johnsons-messages-vanished-from-my-phone</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙党内严重分歧，法国通过有争议的移民法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/france-immigration-bill-passed-controversy-emmanuel-macron-marine-le-pen</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T23:45:12Z左翼成员在移民法案投票前在法国议会举着标语&lt; /div&gt;周三，议会批准了一项严格的新移民法，但其中包含如此多的强硬措施，以至于极右翼玛丽娜·勒庞称其为“意识形态的胜利”，周三，伊曼纽尔·马克龙领导的中间派执政党陷入了分裂并进行了深刻反省。 ”为她自己的反移民平台。
该法案最初的目的是表明，马克龙可以在移民问题上采取强硬措施，同时保持法国对外国工人的开放，这些工人可以帮助难以填补就业岗位的行业的经济。
他的内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gérald Darmanin) 辩称，该法案“保护了法国人”，并表示政府必须对移民采取强硬措施，以阻止勒庞的反移民极右翼全国集会的崛起，该集会现在已成为议会中最大的反对党，并且在明年欧洲选举之前的民意调查中排名第一。
&lt;旁白&gt;
 相关：马克龙誓言明年堕胎权将写入法国宪法

但在反对党上周拒绝在议会辩论移民法案后，一个特别议会委员会迅速起草了一份妥协文本。结果，中间派政府提出了一项更为严厉的右翼法案，减少了外国人获得福利的机会，收紧了对外国学生的规定，引入了移民配额，使在法国出生的非国民的子女更难获得法国国籍。成为法国人，并裁定因严重危害警察罪而被判刑的双重国籍可能会失去法国公民身份。
在马克龙的中间派团体中，数十名议员对该法案投了反对票或弃权票，这揭示了深刻的分歧，尤其是马克龙自己的中间派文艺复兴党的左翼。曾领导该法律特别委员会的马克龙政党左翼关键人物萨沙·胡利埃 (Sacha Houlié) 投了反对票。
反移民的极右翼国家集会党领导人勒庞表示，她的政党将投票支持该法案，称其为“意识形态的胜利”。极右翼议员埃德维奇·迪亚兹 (Edwige Diaz) 将该法案描述为“无可争议地受到玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 的启发”。
该法案的一个关键部分是，外国人的一些社会保障福利应以在法国居住五年为条件，对于有工作的人来说则应以居住 30 个月为条件。左翼反对派表示，这相当于马克龙抄袭了让-马里·勒庞及其女儿玛丽娜·勒庞几十年来极右政治的有争议的核心宣言承诺：“国家优先”的概念，其中福利和住房应该受到尊重。 “法国优先”。
共产党议员埃尔莎·福西永 (Elsa Faucillon) 表示，政府正在使用与极右翼相同的言论和想法，而且比意大利的乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 走得更远。
包括法国人权联盟在内的约 50 个团体在一份联合声明中表示，这是“过去 40 年来针对外国人（包括长期居住在法国的外国人）的权利和生活条件而言最倒退的法案”。&lt; /p&gt;
政府辩称，该法案还包含自由主义措施，例如对劳动力短缺行业的无证工人进行正规化，包括建筑业、医疗保健行业以及酒店和餐馆。
总理伊丽莎白·博尔恩 (Elisabeth Borne) 在 X 上写道，这是法国人想要的“一项必要、有用的法案”。她说这是“高效且符合共和党价值观”并且“普遍利益”赢得了胜利。
该法案由马克龙所在政党的议员与右翼共和党议员一起投票通过。尽管勒庞的极右翼议员也投了赞成票，但即使没有他们，政府也有足够的选票。
左翼反对派政客指出，马克龙在2022年连任第二任期时曾承认，许多选民选择他不是因为他自己的想法，而是为了排除对手的极右想法玛丽娜·勒庞。
绿党议员西里尔·查特兰 (Cyrielle Chatelain) 告诉议会，马克龙在这项法案中引入了极右翼的想法，这让人感到“羞耻和背叛”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/france-immigration-bill-passed-controversy-emmanuel-macron-marine-le-pen</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州最高法院取消特朗普参加该州 2024 年投票的资格</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/trump-colorado-presidential-ballot-disqualified-14th-amendment</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T23:33:22Z白人身穿海军蓝西装，系红色领带，饰有美国国旗别针。 科罗拉多州最高法院周二宣布，根据美国宪法的叛乱条款，唐纳德·特朗普没有入主白宫的资格，并将他从该州总统初选中除名，这可能会在该国最高法院展开一场摊牌，以决定领先者是否当选。共和党提名可以继续参加竞选。
法官全部由民主党州长任命的法院做出的裁决，标志着历史上首次利用第十四修正案第 3 条来取消总统候选人的资格。
“法院大多数成员认为，根据第十四修正案第 3 条，特朗普不具备担任总统职务的资格，”法院在其 4-3 裁决中写道。
科罗拉多州最高法院推翻了一名地区法院法官的裁决，该法官裁定前总统因其在 1 月 6 日国会大厦袭击事件中所扮演的角色而煽动叛乱，但表示不能禁止他参加投票，因为目前尚不清楚该条款旨在涵盖总统职位。
法院将决定推迟到 1 月 4 日或美国最高法院对此案做出裁决。
特朗普的律师承诺立即向美国最高法院上诉，该法院对宪法事务拥有最终决定权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/trump-colorado-presidential-ballot-disqualified-14th-amendment</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：米歇尔·莫恩电影背后的记者还代表她担任私家侦探</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/19/revealed-journalist-behind-michelle-mone-film-also-worked-as-private-investigator-on-her-behalf</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/19/revealed-journalist-behind-michelle-mone-film-also-worked-as-private-investigator-on-her-behalf</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你会喝马桶水吗？加州废水获批回收</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/19/california-wastewater-approved-for-drinking-water</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/19/california-wastewater-approved-for-drinking-water</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称，人类导致的鸟类物种灭绝数量是想象的两倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/19/human-driven-extincition-of-bird-species-twice-as-high-as-thought-study-says-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/19/human-driven-extincition-of-bird-species-twice-as-high-as-thought-study-says-aoe</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>