<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 09:17:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>出于对动物福利的担忧，新西兰计划禁止赛狗比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/new-zealand-greyhound-racing-ban-plan-winston-peters-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T04:27:25Z赛狗在赛道上比赛新西兰政府表示，由于赛狗受伤和死亡率“高得令人无法接受”，新西兰将从 2026 年开始禁止赛狗比赛。宣布。
新西兰自 19 世纪末以来就一直存在赛狗活动，但近年来，该行业因其对待赛狗的方式而面临越来越多的公众批评。多份独立报告发现，大量健康的狗被训练师安乐死或在赛道上受重伤，2021 年，当时的工党政府通知该行业要么进行改进，要么面临关闭。
副总理兼赛马部长温斯顿·彼得斯周二告诉媒体，关闭该行业的决定并非轻率之举，其动机是希望保护狗的福利。俱乐部和赛道将于 2026 年底关闭。

相关：前首席兽医自其爆炸性报告指控虐待动物引发调查以来首次发表讲话

“尽管近年来赛狗业取得了重大进展，但狗受伤的比例仍然居高不下，现在是时候为动物的最大利益做出决定了，”彼得斯说。
该行业将在未来 20 个月内逐步关闭，以留出过渡期并为赛狗提供重新安置的机会。周二，一项防止不必要地杀害赛狗的立法被提交给众议院，而一项终止赛狗的立法将于 2025 年提出。特别委员会程序将允许任何感兴趣的各方，包括赛狗行业，就该立法提出意见。
彼得斯说，已经任命了一个咨询委员会来管理 2,900 只赛狗的重新安置，政府将与动物福利组织合作以支持这一点。
新西兰是少数几个仍然允许商业赛狗比赛的国家之一，包括澳大利亚、爱尔兰、美国和英国。新西兰有七个赛狗俱乐部和六个赛道，2023/24 年度约有 4,800 场比赛。
行业机构 Greyhound Racing NZ 在社交媒体上发帖称，该消息令其震惊，并表示已投入巨资进行改革。
“我们非常失望，政府没有承认该行业为解决令人担忧的领域所做的工作——现在该行业以对动物福利的承诺引领着更广泛的赛马行业，”该机构主席 Sean Hannan 表示。 
“这一决定不仅关乎这项运动——它还影响到那些毕生致力于照顾和赛狗的家庭、企业和社区，”Hannan 说。
政府估计，该行业全职雇用的人员略多于 1,000 人。
但长期以来一直推动变革的动物福利组织和反对者工党和绿党等政党都对这一举措表示赞赏。
“工党愿意与政府合作，确保及时实施禁令，”工党赛马发言人 Tangi Utikere 表示。
绿党动物福利和赛马发言人 Steve Abel 表示，他很高兴政府听取了公众的意见。
“由于历届政府都将问题一拖再拖，连续发布的报告强调了该行业存在的残忍、虐待和忽视，但这些报告都被搁置一边，”他说。“我们承认部长温斯顿·彼得斯做出了果断的决定，去做几年前就应该做的事情。”
动物福利慈善机构 SPCA 的首席科学官 Arnja Dale 博士也对这一决定表示欢迎。“感谢你们听取证据、专家和新西兰公众的意见。感谢你们为这些狗过上好日子铺平了道路，”Dale 在一份声明中说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/new-zealand-greyhound-racing-ban-plan-winston-peters-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lady Sheehan 表示，部长们必须向消费者保证，用 Bovaer 喂养牛是安全的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/10/ministers-must-reassure-consumers-feeding-cattle-bovaer-is-safe-says-lady-sheehan</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T05:00:34Z奶牛场里的奶牛政府必须紧急向消费者保证，给牛喂食的减少甲烷排放的饲料添加剂是无害的，并且是应对气候危机的重要工具，一个有影响力的议会委员会主席表示警告。
英国上议院环境与气候变化委员会主席 Lady Sheehan 呼吁部长们站出来，因为英国乳制品公司 Arla 的奶牛群可能使用添加剂 Bovaer引发了一场争吵。
她说：“政府有证据可以利用”来证明该产品的安全性。 “我明白为什么政府不愿意大力推荐其中一种饲料添加剂，因为还有其他选择，但政府可以指出迄今为止的证据表明，食品标准局已经批准了这种添加剂，并向[消费者]保证它是安全的。”
Bovaer 是一系列添加剂中的一种，这些添加剂用于帮助牛消化并减少胀气，胀气是甲烷排放的主要原因。许多科学家表示，减少甲烷（一种比二氧化碳强很多倍的温室气体）的排放将为世界控制气温上升的斗争提供喘息空间。
希恩告诉《卫报》，这场争吵爆发很遗憾，因为饲料添加剂可以在解决甲烷问题中发挥重要作用。“很明显，我们必须考虑所有[减少甲烷]的选择，而饲料添加剂是已经使用了很多年的一种选择，”她说。“食品标准局在其授权过程中表示，[Bovaer]对人类和动物食用是安全的。而且它在减少甲烷排放方面非常有效。”
她说，在牛饲料中添加海藻、柳树和玉米也有望减少甲烷，应该进一步探索。
Arla 上个月宣布将在英国开始 Bovaer 试验，但随后网上出现了强烈反对，一些人声称他们将抵制乳制品。Arla 和 Bovaer 的制造商 DSM-Firmenich 被迫公开声明，称这种添加剂是安全的。该添加剂已经开发了 15 年，并在一年前获得了英国食品安全监管机构的认证。

Sheehan 将这场争论归咎于社交媒体上传播的“错误信息和虚假信息”。她补充说：“政府需要继续进行试验，以保持领先地位，确保长期影响是什么。”

上议院环境与气候变化委员会周二发布了一份报告，敦促政府将解决甲烷问题作为优先事项。英国近一半的甲烷排放来自农业，其中近 85% 直接来自牲畜（主要是牛），约 15% 来自泥浆。
委员会发现饲料添加剂可以发挥重要作用，牛的选择性繁殖也可以发挥重要作用。然而，上议院拒绝就人们的饮食给出明确的建议，尽管科学家表示少吃肉是避免过量甲烷排放的必要条件。活动组织 Animal Rising 抨击 Bovaer 是“错误的解决方案”，因为它可能会鼓励人们认为他们可以继续吃肉。
Sheehan 说：“就我个人而言，我已经减少了红肉的消费……[但] 这份报告并不是要求人们少吃肉。这是对农民在应对甲烷排放方面可以选择的不同选择的整体看法。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/10/ministers-must-reassure-consumers-feeding-cattle-bovaer-is-safe-says-lady-sheehan</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约枪击案嫌疑人被捕的麦当劳餐厅收到大量负面评论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/mcdonalds-suspect-arrest-negative-reviews</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T03:01:42Z麦当劳路过的图片周一，谷歌删除了对麦当劳的贬损评论，此前，杀害联合健康高管布莱恩·汤普森的嫌疑人在宾夕法尼亚州阿尔图纳的麦当劳餐厅被捕，警方称，一名顾客向当地一名员工通报了此事。
针对麦当劳的负面评论是所谓的“评论轰炸”的最新一例，即一家机构因政治观点或与其实际业务无关的事件而遭到一连串的差评。
在本案中，26 岁的 Luigi Mangione 在阿尔图纳的一家麦当劳被捕后，负面评论和一星评论就出现了。州警察​​表示，一名顾客发现他在餐厅吃饭，并向麦当劳的一名员工报警。
“这些评论违反了我们的政策，已被删除，”谷歌发言人在一封电子邮件声明中表示。



26 岁的 Luigi Mangione 在阿尔图纳的一家麦当劳被抓获后，负面评论和一星评论就出现了。 摄影：Matthew Hatcher/Reuters


该政策规定，评论贡献“应反映在某个地方或企业的真实体验”，并且“从多个帐户发布的操纵某个地方评级的内容”将被删除。
“这个地方的厨房里有老鼠，会让你生病，你的保险不会承保，”一条评论说。
这位保险高管的谋杀案引发了美国人的沮丧浪潮，他们的健康保险索赔或护理被拒绝，面临意外费用或支付更多的保费和医疗费用——根据最近的数据，所有这些趋势都在上升。

相关：我们对被捕的涉嫌杀害首席执行官的嫌疑人了解多少UnitedHealthcare

周三凌晨，50 岁的汤普森在曼哈顿一家酒店外被一名蒙面男子枪杀，该男子似乎在等待汤普森抵达后从背后开枪打死汤普森。
嫌疑人逃离现场，然后骑自行车进入中央公园。监控录像拍到他离开公园，乘出租车前往曼哈顿北部的一个公交车站，警方认为他在那里乘坐公交车逃离了这座城市。警方表示，汤普森似乎是被蓄意针对的。
经过五天的搜查，嫌疑人被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/mcdonalds-suspect-arrest-negative-reviews</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，锻炼 30 分钟可提高记忆力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/10/exercise-improves-memory-walk-cycle</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T00:01:26Z日出和雾霭映衬下，步行者和他的狗形成一道剪影，两边是树木对于骑自行车上班的通勤者和以快步走开始一天的人来说，早起锻炼的好处是众所周知的。
现在，科学家们认为，活动不仅仅是改善未来一天的好方法——体育活动也可能与第二天记忆分数的小幅提高有关。
伦敦大学学院的一项研究表明，30 分钟的中度至剧烈活动和晚上至少 6 小时的睡眠，有助于提高第二天的认知能力。
“结论就是体育活动对大脑有好处，良好的睡眠有助于这一点，”这项研究的第一作者 Mikaela Bloomberg 博士说。
研究人员指出，体育活动此前与认知功能的短期改善和痴呆症风险的降低有关。
然而，彭博社指出，许多研究短期影响的研究都是基于实验室的，主要跟踪几分钟到几小时的时间尺度上的反应。这些研究表明，运动带来的益处可能归因于大脑血流量增加和神经递质化学物质的刺激。
现在，研究人员表示，他们已经研究了现实生活中进行体育锻炼的短期影响，不仅发现了对大脑的益处，而且发现这些益处似乎比预期的持续时间更长。
彭博社及其同事在《国际行为营养与体育活动杂志》上撰文报道，他们要求 76 名年龄在 50-83 岁之间、没有认知障碍或痴呆症的成年人佩戴加速度计八天，以跟踪他们在正常生活中的睡眠和体育活动。
每天，参与者还会接受简单的在线认知测试，以探究他们的注意力、记忆力和处理速度等能力。
该团队表示，他们的研究结果显示，前一天中度至剧烈体育锻炼每增加 30 分钟，第二天情景记忆和工作记忆得分就会增加 2-5%，尽管只有后者在考虑参与者的睡眠数据后，这种差异仍然存在。
虽然彭博社指出，很难说这是否与参与者的有形临床差异相对应，但她表示下一步是在有认知障碍的人身上开展类似的工作。
“这个想法是针对有轻度认知障碍的人，每天认知表现的微小提升可以带来巨大的变化，”她说。
该团队还发现，久坐行为每增加30分钟，第二天工作记忆得分就会略有下降——尽管彭博社表示久坐时间的具体分配可能很重要——而那些每晚睡眠至少6小时的人在考虑到身体活动水平后，第二天的情景记忆、注意力和身体反应速度得分高于睡眠较少的人。
然而，这项研究有局限性，包括参与者受教育程度高、健康状况良好、日常身体活动量大活动。
彭博社补充说，目前尚不清楚究竟是什么推动了运动对第二天记忆的影响，神经递质带来的益处被认为只能持续几个小时。她还指出，运动对大脑的长期益处背后可能存在不同的机制。
这项研究与随着年龄增长保护我们的大脑的重点相关。“随着年龄的增长，我们都会经历认知能力下降，这是衰老的正常部分，”彭博社说。“所以在这个年龄段，我们开始思考：我们每天可以做哪些小事来改善我们的认知功能、独立性和社会参与度？”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/10/exercise-improves-memory-walk-cycle</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子在悉尼机场行李中携带金枪被抓获被判入狱一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/us-woman-caught-with-golden-gun-in-luggage-at-sydney-airport-jailed-for-a-year-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T06:54:22Z2024 年 12 月 9 日星期一，莉莉安娜·古德森 (Liliana Goodson) 抵达悉尼唐宁中心地方法院。莉莉安娜·古德森 (Liliana Goodson) 从洛杉矶飞往悉尼，行李中装有一把镀金手枪，随后在悉尼机场被捕。 （AAP 图片/Mick Tsikas）无存档一名美国女子在行李中携带一把镀金手枪飞往澳大利亚，尽管她声称随身携带这把手枪是为了保护自己，但她被判处一年监禁。
Liliana Goodson 对非法进口未经授权的枪支和非法进口弹药的指控表示认罪。
周一，这名 30 岁的女子在悉尼唐宁中心地方法院被判处 12 个月监禁，其中四个月将全日制监禁。
听证会后，Goodson 立即被拘留，并被迫摘下她佩戴的大量珠宝，然后被戴上手铐带离法庭。


注册供《卫报》澳大利亚版突发新闻邮件使用

她最初2023 年 4 月在悉尼机场被捕，此前海关官员在她的行李中发现了这把价值约 3,000 美元的 24 克拉镀金手枪。
此前法庭被告知，她来澳大利亚是为了上小丑学校并声称她带枪是为了自保。

相关：恼怒的工会大会可能会让工党陷入困境 | Paul Karp

Goodson 曾在网上搜索她是否被允许携带武器进入澳大利亚，尽管当时她告诉警察她忘记了随身携带武器。
法庭获悉，当在机场被问及是否携带任何违禁物品时，Goodson 声称她没有。



4 月 23 日，Liliana Goodson 的行李中发现了一把 24 克拉镀金手枪2023. 照片：澳大利亚边防部队


“你包里的枪怎么办？”海关官员问她。
古德森回答说：“哦，是的，我忘了这件事了。”
查看古德森的手机后发现，她曾在网上搜索过“我的行李箱里可以放枪吗？”并在日历上设置了一个提醒她“把枪放进手提箱”的便条。
地方法官苏珊·霍兰 (Susan Horan) 表示，迫切需要阻止其他人在未来犯下类似罪行，而这只能通过监禁来实现。
“澳大利亚对枪支持强烈反对态度，”她说。
检察官早些时候表示，这把枪看起来特别具有对抗性，会“吓坏社区成员”，霍兰对此表示同意。
古德森告诉警方，她实际上“害怕”开枪，并希望仅仅拿出枪就足以阻止潜在的威胁。
“如果这不管用，我可能会用手枪鞭打，”古德森说。
当被问及她计划在澳大利亚期间将枪存放在哪里时，她表示枪在车辆的乘客座位下，法院告诉。
法庭被告知，近年来古德森一直在使用迷幻药、合成大麻和甲基苯丙胺。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/us-woman-caught-with-golden-gun-in-luggage-at-sydney-airport-jailed-for-a-year-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见的罗马硬币以布鲁图斯的形象在日内瓦拍卖会上以近 200 万欧元的价格售出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/dec/09/rare-roman-coin-featuring-brutus-sold-at-geneva-auction-for-almost-2m</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T20:18:04Z刻有布鲁图斯肖像的硬币据组织者 Numismatica Genevensis。
该交易商在一份声明中表示，该物品是由“一位欧洲收藏家在八名在线竞标者激烈竞标后”购买的。
这枚硬币最初的定价超过 80 万欧元。
Numismatica Genevensis 主管 Frank Baldacci 在拍卖前表示，这枚硬币重八克，大小与欧元相似，是标志着罗马共和国最后篇章的“一段历史”。
他解释说，这枚硬币是公元前 43-42 年由布鲁图斯及其支持者铸造的，他们于公元前 44 年 3 月谋杀了尤利乌斯·凯撒。
它的特点是布鲁图斯的正面被月桂花环环绕，背面有战争符号，以庆祝他的军事胜利。
巴尔达奇说，花环尤其表明有人想将自己宣传为皇帝，它的流通为布鲁图斯提供了宣传价值。
拍卖行表示，这是仅有的 17 件此类文物之一。
它在 20 世纪 50 年代重新浮出水面，发表在私人收藏家的目录中，后来出现在 2006 年苏黎世的一场拍卖会上，以 360,000 瑞士法郎（320,000 英镑）的价格卖给了另一位私人收藏家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/dec/09/rare-roman-coin-featuring-brutus-sold-at-geneva-auction-for-almost-2m</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 在美国公开发布 AI 视频生成器 Sora</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/09/openai-ai-video-generator-sora-publicly-available</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T21:24:40Z一名男子在黑屏前讲话，屏幕上用白色字母写着“OpenAI”现在，美国的任何人都可以使用 OpenAI 的人工智能视频生成器 Sora，该公司周一宣布，该应用将向公众开放。OpenAI 于 2 月首次展示了 Sora，但只有部分艺术家、电影制作人和安全测试人员可以使用。不过，周一，OpenAI 网站多次以流量过大为由，不允许新用户注册 Sora。
Sora 被称为文本转视频生成器，它是一种可以根据用户的书面提示创建 AI 视频剪辑的工具。OpenAI 网站上的一个例子是“在开阔的沙漠中拍摄一群猛犸象的广阔而宁静的镜头”。其视频显示，三只灭绝的生物正在缓慢地穿过沙丘。
“我们希望 Sora 的早期版本能够让世界各地的人们探索新的创意形式，讲述他们的故事，并突破视频讲故事的可能性界限，”OpenAI 在一篇博客文章中写道。
OpenAI 以其流行的聊天机器人 ChatGPT 而闻名，但它一直在向其他形式的生成式 AI 进军。它正在开发一种语音克隆工具，并将图像生成工具 Dall-E 集成到 ChatGPT 的功能中。这家由微软支持的公司引领着蓬勃发展的 AI 市场，目前估值近 1600 亿美元。
在今天发布 Sora 之前，OpenAI 让技术评论员 Marques Brownlee 测试了该工具。他说，结果“既令人恐惧又鼓舞人心”。布朗利表示，Sora 在风景和风格效果方面表现不错，但在真实地描绘基本物理现象方面却遇到了困难。一些也获得了预览的电影制作人表示，该工具产生了奇怪的视觉缺陷。

相关：Sora：OpenAI 推出可立即从文本创建视频的工具

据了解，OpenAI 仍在努力解决英国《网络安全法》和欧盟《数字服务法》及《GDPR》的合规问题。
两周前，一群艺术家创建了一个允许任何人使用该工具的后门，该公司暂停了对该工具的任何访问。在发布到 AI 社区网站 Hugging Face 的一份声明中，他们指责 OpenAI “洗白”了一款会窃取像他们这样的艺术家生计的产品。他们自称是“Sora PR Puppets”，他们表示，该公司正试图通过与创意人士合作来为其产品营造积极氛围。
虽然生成式 AI 在过去一年中取得了长足进步，但它仍然容易出现幻觉、错误反应和抄袭。AI 图像生成器还经常生成不切实际的图像，例如长着多条手臂或面部特征错位的人。
批评人士警告称，这种类型的 AI 视频技术可能会被坏人滥用，用于制造虚假信息、诈骗和深度伪造。已经有乌克兰总统泽连斯基的深度伪造视频，据称呼吁停火，以及卡马拉·哈里斯的深度伪造视频，据称她将自己描述为“终极多元化人才”。
OpenAI 在其博客文章中表示，它最初将限制特定人员的上传，并将屏蔽裸露内容。该公司表示，它还将“屏蔽特别有害的虐待形式，例如儿童性虐待材料和性深度伪造”。
Sora 将向已经订阅并支付 OpenAI 工具费用的用户提供。美国和“国际上大多数国家”的人们可以使用该工具，但由于版权问题，该工具将无法在英国或欧洲使用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/09/openai-ai-video-generator-sora-publicly-available</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称罗伯特·肯尼迪将研究疫苗与自闭症之间的无依据联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/rfk-jr-research-vaccines-autism-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/rfk-jr-research-vaccines-autism-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁珀特·默多克在控制其媒体帝国继承权的斗争中失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/09/rupert-murdochmedia-empire-children</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T20:30:40Z一名男子看着镜头鲁珀特·默多克的三个成年子女将在父亲去世后继续控制其媒体帝国，尽管默多克发起了一场运动，试图夺走他们的权力，并将其全部交给他的长子儿子。
《纽约时报》报道了默多克的损失，并引用了周六提交的一份密封的法庭判决。尽管媒体试图进入审判现场，但这场家庭之争还是在公众视线之外发生。
默多克将他的三个成年子女詹姆斯、伊丽莎白和普鲁登斯告上法庭，试图彻底剥夺他们对默多克设立的信托基金的投票权。默多克想让他的长子、最志同道合的儿子拉克兰完全控制媒体公司。
更多详情即将推出……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/09/rupert-murdochmedia-empire-children</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对英伟达展开反垄断调查 英伟达股价下跌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/09/china-nvidia-antitrust-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T17:57:56Z一名男子在舞台上举着一块电脑硬件中国周一表示，已对Nvidia展开调查，理由是其涉嫌违反该国的反垄断法，此举被广泛视为作为对华盛顿最近对中国芯片行业限制的报复。
国家市场监督管理总局（SAMR）宣布调查的声明并未详细说明这家以人工智能（AI）和游戏芯片闻名的美国公司可能如何违反中国的反垄断法。
它表示，这家美国芯片制造商还涉嫌违反其在收购以色列芯片设计公司Mellanox Technologies时做出的承诺，这些承诺是监管机构2020年有条件批准该交易时概述的条款。

相关：Nvidia收益：AI芯片领导者没有停止迅猛增长的迹象

Nvidia没有立即回应置评请求。在中国监管机构宣布这一消息后，该公司股价在纽约盘前交易中下跌了 2.2%。
此前，美国上周对中国半导体行业展开了三年来的第三次打击，华盛顿限制了对 140 家公司的出口，其中包括芯片设备制造商。
华盛顿宣布这一消息后不久，北京就禁止向美国出口关键矿物镓、锗和锑，这表明中国打算对这一最新举动进行强烈反击。
同一天，中国四大行业协会罕见地联合回应称，中国企业应谨慎购买美国芯片，因为它们“不再安全”，而应在国内购买。
英伟达是众多陷入中美紧张局势的公司之一。美国此前的一轮出口限制阻止了 Nvidia 向中国出售其最先进的 AI 芯片，这促使 Nvidia 推出了符合美国出口管制的新中国版芯片。
在实施这些限制之前，Nvidia 占据了中国 AI 芯片市场的 90% 以上份额。然而，它目前面临着来自国内竞争对手日益激烈的竞争，其中最主要的是华为。截至 1 月底的一年中，中国市场约占 Nvidia 营收的 17%，较两年前的 26% 有所下滑。
2020 年，尽管人们担心北京方面可能会因中美贸易摩擦而阻止这笔交易，但该公司收购 Mellanox Technologies 的交易仍获得了中国的重要批准。
北京方面的批准为 Nvidia 及其合并后实体的中国业务设定了多项条件，包括禁止强制产品捆绑、不合理的交易条款、购买限制以及对单独购买产品的客户的歧视性待遇。
中国上一次对知名外国科技公司展开反垄断调查是在 2013 年，当时中国调查了高通在华子公司，指控其在无线通信标准方面收费过高并滥用市场地位。
高通后来同意支付 9.75 亿美元的罚款，这在当时是中国有史以来对一家公司开出的最大罚款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/09/china-nvidia-antitrust-investigation</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇弗朗西斯和支持者呼吁拜登释放联邦死囚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/pope-francis-biden-death-row</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/pope-francis-biden-death-row</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，联合健康保险公司首席执行官枪击案嫌疑人在宾夕法尼亚州被指名道姓并接受讯问 – 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/09/unitedhealthcare-ceo-shooting-brian-thompson-suspect-police-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T18:20:01Z纽约市警察局成员在中央公园的一个湖泊进行搜查]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/09/unitedhealthcare-ceo-shooting-brian-thompson-suspect-police-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国电影导演面临对儿童演员阿黛拉·哈内尔的性骚扰指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/french-film-director-christophe-ruggia-faces-charges-of-sexual-harassment-of-child-actor-adele-haenel</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T17:28:22ZChristophe Ruggia 抵达球场在法国首批开庭审理的 #MeToo 案件之一中，一名电影导演否认了对获奖法国演员阿黛尔·哈内尔 (Adèle Haenel) 的性侵犯和骚扰指控。
周一，一群女权主义者聚集在巴黎法院外，支持哈内尔，她声称自己在 12 岁至 15 岁期间受到克里斯托夫·鲁吉亚 (Christophe Ruggia) 的性骚扰和虐待。
30 岁的哈内尔曾两次获得法国的奥斯卡奖凯撒奖，她声称 59 岁的鲁吉亚在 2002 年拍摄电影《魔鬼》期间和之后对她进行了“持续性性骚扰”，她在这部电影中扮演一个女孩，自闭症。
被控性侵 15 岁以下未成年人的鲁吉亚否认了这些指控。
他告诉法庭，哈内尔创造了一个“平行现实”，而她的行为是出于报复，因为他拒绝与她再拍一部电影。他说，她的指控是“职业失望”的结果。
当被问及警方查看他的电脑时发现他曾使用“阿黛尔·哈内尔性感”这个词在互联网上搜索过的证据时，鲁吉亚说他不记得做过这样的搜索。



阿黛尔·哈内尔出席克里斯托夫·鲁吉亚的审判。 照片：Villette Pierrick/Abaca/Rex/Shutterstock


哈内尔因在 2019 年法国电影《燃烧女子的肖像》中的出色表演而广受好评，她表示在拍摄《燃烧女子的肖像》后感到内疚。魔鬼，并有自杀念头。
鲁吉亚说，他最近意识到这部电影的拍摄对哈内尔来说是“痛苦的”。
当被问及是什么促使他写一部关于两个青少年性觉醒的剧本时，鲁吉亚告诉法庭：“这是我两个最好的朋友在照顾下长大的故事。”
虽然鲁吉亚告诉法庭，他对哈内尔和她的搭档文森特的态度是“父亲般的”，但其他参与这部电影的人将鲁吉亚对哈内尔的行为描述为“侵犯性的”和“不合时宜的”。
2019年，在哈内尔的指控曝光后，法国导演协会（SRF）将他驱逐出该组织，该协会在2003年至2019年期间曾多次选择鲁吉亚担任其联合主席和副主席。
2023 年 5 月， 海内尔宣布结束自己的电影生涯，指责该行业“广泛串通”性侵犯者。2014 年，海内尔凭借在《苏珊娜》中的配角获得了她的第一个凯撒奖，次年，她又凭借《一战成名》获得了第二个凯撒奖最佳女主角奖。
审判仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/french-film-director-christophe-ruggia-faces-charges-of-sexual-harassment-of-child-actor-adele-haenel</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国一夫多妻制领导人拥有 20 名“妻子”，因性侵儿童面临刑罚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/polygamous-leader-samuel-bateman-sentencing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/polygamous-leader-samuel-bateman-sentencing</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约和新泽西发现大量不明无人机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/drones-new-york-new-jersey-philadelphia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/09/drones-new-york-new-jersey-philadelphia</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>