<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 21:13:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>章鱼跳鲨，向后骑车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/octopus-shark-ride</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T17：13：18Z    章鱼骑在鲨鱼上。 骑鲨鱼的章鱼的镜头震惊了科学家，并为海洋动物爱好者感到高兴。
研究人员于2023年12月在新西兰北部海岸的Hauraki Gulf的一个大型Shortfin Mako Shark的背上发现了橙色毛利章鱼。
海洋科学家罗谢尔·康斯坦丁（Rochelle Constantine）起初对她所看到的东西感到困惑，认为鲨鱼头上的橙色斑点可能是受伤的。
“起初，我就像：‘是浮标吗？’”君士坦丁告诉《纽约时报》。 “‘它是纠缠在渔具中还是大咬？’” 


一名技术人员设置了一架无人机，以仔细观察。当他们靠近时，他们看到了触角 - 从而发现了世界上第一个“鲨鱼”。
毛利章鱼是南半球最大的章鱼。君士坦丁说：“您会看到鲨鱼的头上需要大量的房地产。” 
章鱼通常在海床上发现，Shortfin Mako Sharks很少访问，这使事件甚至陌生。
“我们在10分钟后继续前进，所以我无法告诉您接下来发生了什么，”君士坦丁告诉海洋学。 “但是，章鱼可能已经有了很大的经验，因为世界上最快的鲨鱼物种每小时可以达到50公里。” &gt;
她说，异常的相遇是仍然未知的海洋和海洋生物的另一个例子，包括鲨鱼在海洋生态系统中的关键和多样化的角色。
“&#39;Sharktopus&#39;相遇使人想起了海洋的奇观，”君士坦丁说。 “成为海洋科学家最好的事情之一是，您永远不知道您在海中可能看到什么。通过支持保护计划，我们可以帮助确保这种非凡的时刻不断发生。” &gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/octopus-shark-ride</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普拆除教育部门的命令引起了愤怒：“在法庭上见”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/trump-education-department-order-reactions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/trump-education-department-order-reactions</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国朋克摇滚乐队的成员拒绝进入美国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/uk-subs-band-detained-deported</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T14：38：48Z     乐队在阶段 英国朋克乐队的成员表示，根据乐队本身的帐户，他们被拒绝进入并被拘留在美国。
贝斯手Alvin Gibbs与当地的英国新闻网站 dorset eye” href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/19/trump-musk-french-scientist-detained”&gt;包括法国科学家，他说他因抗 -   Bibbs以及队友Marc Carrey和StefanHäublein在被拘留后被驱逐回英国。只有歌手查理·哈珀（Charlie Harper）被允许进入。哈珀最终与一群站立的音乐家一起演奏乐队的预定节目

Related: ‘Deported because of his tattoos’: has the US targeted Venezuelans for their body艺术？ 

 Bibbs讲述了他与伴侣一起降落在洛杉矶机场后，他被告知在被标记后会受到讯问。他被告知标记的原因有两个：首先，他被告知他有不正确的签证，但他也被告知，还有另一个原因是特工不会向他透露。
“我不禁要问我对他们的总统和他的政府的频繁和不满意的评论是否发挥了作用，或者也许我只是屈服于偏执狂。” 。
乐队被认为是英国朋克摇滚体裁的开拓者，过去对特朗普及其政策持直言不讳。众所周知，他们经常在现场表演中发表政治言论。
“接下来的事情远非令人愉快，”比布斯说。 “两名警察护送我去了洛杉矶国际机场的另一部分，在那里我发现斯特凡和马克已经被拘留在冷藏笔中，以及一群哥伦比亚，中国和墨西哥被拘留者。我的行李，电话和护照被没收了。” 。” 。
他解释了他最终在最初晚上7点降落几个小时后的4个凌晨4点进行了第二次采访。。
 bibbs说，他的伴侣等待了25个小时才能最终从拘留中释放。 “到第二天晚上8点，我们被护送到飞机上时，我一天都没有睡觉，只有在锅面条和几杯茶上生存。” 
尽管他对哈珀能够进入该国并进行预定的表演表示解脱，但比布斯并不热衷于再次试图再次回到美国。他说：“看来我与国家的关系在可预见的未来已经结束。” 。
英国潜艇成员的经历是一长串人士中最新的经历，他们进入美国时经历了长时间的拘留和驱逐出境，而事件经常被认为是含糊或未指定的签证问题。 
在与英国潜艇类似的情况下，一名法国研究人员被否认了他在本月早些时候的批评，并在机场上发表了批评，并在机场上建立了批评，并在机场上建立了他的电话。管理。
回应法国高等教育和研究部长菲利普·巴蒂斯特（Philippe Baptiste）的新闻说：“这项措施显然是由美国当局采取的，因为研究人员的电话包含与同事和朋友交流，他对特朗普政府的研究政策表达了个人意见。” 。” 。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/uk-subs-band-detained-deported</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列要“抓住更多地面”，并警告哈马斯，这将吞并加沙的部分地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/israel-katz-warns-hamas-gaza-annex-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/israel-katz-warns-hamas-gaza-annex-war</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼的“科学书呆子”可能因进口plutonium而面临监狱，以收集所有元素周期表</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/21/emmanuel-lidden-sydney-science-nerd-importing-plutonium-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T07：16：06Z    危险品诉讼的人员在边境部队行动中占领了悉尼内部的一处财产 一个“科学书呆子”，他想收集元素周期表的所有要素，在通过互联网下订购放射性物质后，可能会面临入狱时间。
但是，24岁的伊曼纽尔·莱登（Emmanuel Lidden）将不得不等待在违反核不扩散法律的刑法后，通过将plut的样本运送到父母的郊区悉尼公寓。。
根据澳大利亚的《核非扩散法》，判处可能有10年徒刑的罪行，并将于4月11日从莱昂尼·弗兰纳里（Leonie Flannery）判处他的判刑。。
进口引发了巨大的危险警报，澳大利亚边境部队（ABF）官员，消防员，警察和护理人员都在2023年8月参加现场。
远非有意建造诸如核武器之类的邪恶的东西，律师约翰·萨顿（Lidden）的律师约翰·萨顿（John Sutton）将其客户描述为“无辜的收藏家”和“科学书呆子”，他们因调查而被解雇后被抛弃了汉堡。 。
“他没有以任何险恶的意图进口或拥有这些物品……这些是出于纯洁的罪行。”


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

“这是自我缓和撤退到集合中的一种表现，可能是任何东西，但在这种情况下，他锁定了元素周期表的集合。” 
 Lidden也是邮票，钞票和硬币的敏锐收藏家。
但检察官说，将年轻人描述为一个简单的收藏家，而科学书呆子是一个错误的表征。

 相关： 
寻求非法材料的“收藏家”创造了一个可能不存在的市场，法院被告知。。
萨顿辩称，边境部队官员最初抓住了一些材料，从而将一些材料归还给Lidden。。
“ [Lidden]知道这是一种放射性物质，但他被允许拥有它，也许他认为这是因为它的数量很少，”萨顿说。
“ ABF这里没有Sherlock Holmes的检测，这些包裹有[Lidden]的地址，他的名字……调查人员知道他已经获得了这种材料，而且数量很少。” &gt;
法院获悉，Lidden已从美国科学网站订购了这些物品，并已将其交付给他父母的家。
萨顿将他们的癫痫发作描述为“马戏团”。
“鉴于调查机构已经知道的是，回应的水平是一种大规模的过度反应。” 。
“而不是给[Lidden]返回物品的机会，而是将厨房水槽与里面的餐具一起扔向他。” 
 Lidden以前是训练有素的火车司机，在向雇主透露他正在接受调查后，在悉尼火车上失去了工作。。
法院听说他现在在一家快餐店翻转汉堡工作。
“根据我的法律建议，他向他的雇主透露了他已经被ABF调查了，”萨顿告诉法院。 “他们因缺乏透明度和诚实而终止他，但是那怎么可能？
“他甚至没有被起诉，对他的诚实的回报是解雇。” &lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/21/emmanuel-lidden-sydney-science-nerd-importing-plutonium-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威人错误地说他已经谋杀了他的孩子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/21/norwegian-files-complaint-after-chatgpt-falsely-said-he-had-murdered-his-children</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T13：08：02Z      Arve Hjalmar Holmen看着摄像机 挪威男子在聊天机器人虚假地声称他谋杀了他的两个孩子之后，对Chatgpt后面的公司提出了投诉。
 Arve Hjalmar Holmen是一个自称为“普通人”，在挪威没有公共资料，他询问Chatgpt提供有关自己的信息，并收到答复，声称自己杀死了自己的儿子。
回应提示：“谁是Arve Hjalmar Holmen？” Chatgpt回答说：“ Arve Hjalmar Holmen是一个挪威人，由于悲剧性事件而受到关注。他是两个7岁和10岁的男孩的父亲，他们在挪威特隆德海姆（Trondheim）附近的池塘里悲惨地发现死于挪威的池塘，并于12月2020年12月2020年。
该案件继续声称该案“震惊”了该国，霍尔门因谋杀两个孩子而被判21年徒刑。
霍尔门在向挪威数据保护局的投诉中说，“完全虚假”的故事仍然包含与他自己的生活相似的元素，例如他的家乡，他拥有的孩子人数以及儿子之间的年龄差距。 
“The complainant was deeply troubled by these outputs, which could have harmful effect in his private life, if they where reproduced or somehow leaked in his community or in his home town,” said the complaint, which has been由数字权利运动小组Holmen和Noyb提交的。
补充说，霍尔门“从未被指控或被定罪任何犯罪，是一个认真的公民”。
霍尔门的申诉称，查格普的“诽谤性”反应违反了欧洲数据法中的准确性规定，GDPR。它已要求挪威监管机构订购Chatgpt的父母Openai，以调整其模型，以消除与Holmen有关的不准确结果，并对公司罚款。 Noyb说，自从Holmen与Chatgpt的互动发生时，Openai发布了一种新的模型，其中包含Web搜索 - 这使Holmen错误“不太可能”重复。
AI chatbots are prone to producing responses containing false information because they are built on models that predict the next most likely word in a sentence.这可能会导致事实错误和狂野断言，但是响应的合理性质可以诱使用户认为他们正在阅读的内容是100％正确的。
一位OpenAI发言人说：“我们继续研究新的方法来提高模型的准确性并减少幻觉。尽管我们仍在审查此投诉，但它与Chatgpt的版本有关，此后通过在线搜索功能提高了准确性。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/21/norwegian-files-complaint-after-chatgpt-falsely-said-he-had-murdered-his-children</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏维埃时代的持不同政见者在俄罗斯判处“严厉的”判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/soviet-era-dissident-alexander-skobov-draconian-jail-sentence-russia-anti-war-views</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T12：52：32Z     亚历山大·斯科博夫（Alexander Skobov）被安全人员包围，他去年来参加法院听证会 苏联时代的异议人士因其反战的观点而被判处俄罗斯16年徒刑，这一例子说，如果该国的镇压如何超过苏维埃时期的镇压。
亚历山大·斯科博夫（Alexander Skobov）是一名67岁的终身持不同政见者，周五在圣彼得堡的一家社交媒体帖子中被判刑，该帖子支持乌克兰在克里米亚桥上的2022年罢工，以及他涉嫌参与国外的反对派小组的自由俄罗斯论坛。     。
自称为左翼和平主义者，斯科博夫（Skobov）在当时的列宁格勒（Leningrad）上发表了《异议苏联杂志》（Soviet Journal），并反对阿富汗的苏联战争，后来俄罗斯在车臣的战争，最近，弗拉基米尔·普林（Vladimir Putin）对乌克兰（Ukraine）的入侵，开始了2014年的乌克兰（P.）
在苏联，斯科博夫一再被控“反苏装和宣传”，并两次强行仅限于精神病机构。他在苏联的精神病病房里总共花了六年的时间，这些病房充当监狱。
鉴于他的年龄和脆弱的健康，他周五的判刑有效地等同于无期徒刑。斯科博夫的律师说，她的客户患有糖尿病，乙型肝炎，支气管哮喘和青光眼。
在宣判前的挑剔最终声明中，斯科博夫谴责了乌克兰的战争，说：“今天，我将被问到我是否认罪。好吧，我是这里的指控！我是一个政权的发臭尸体！我的人民的腐败。” 
“我在这里问政权的骗子：您是否承认对普京的罪行同谋感到内gui？” Skobov添加了。
法官读到句子时，斯科博夫（Skobov）坐在一个锁着的金属笼子里，由安全人员守护 -  
斯科博夫自2024年4月被捕以来就一直被拘留。即使在监狱里，他仍然在政治上保持活跃。去年6月，他发表了一封致公开的信，该信致年轻的俄罗斯政治犯。 “我希望那些受到打击的年轻人知道：最后的苏联持不同政见者站在他们的旁边，”他&lt; href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1fqahjw_xvdmkng7kurcs7nj__6-qadgnmjdgfdf3j6wj6wj6wj6wj6wj6wa/edit？由Novaya Gazeta Outlet出版
即使按照当今俄罗斯已经抑制的标准，周五，斯科博夫的判决也是极端的。观察家说，它强调了现代俄罗斯如何超过斯坦林后苏联时代的压制规模。
“今天被判给亚历山大·斯科博夫（Alexander Skobov）的严厉判决是象征着俄罗斯当局对持不同政见的战争的象征，这与该国在乌克兰的虐待战争并行。”
“斯科博夫（Skobov）在苏联监狱里度过了多年，因为这些年前就行使了他的意见自由，而且历史逐渐重演。
自从2022年全面入侵乌克兰以来，俄罗斯一直对异议人物发起了空前的镇压，这项运动已经进入了社会的几乎每个角落。 
The independent Russian outlet Proekt estimated in 2024 that the scale of repression under the Putin regime had surpassed that of the Soviet leaders Nikita Khrushchev and Leonid Brezhnev, persecuting at least 116,000人们仅在过去六年中。
 Skobov案还表明，莫斯科无意在国内对反对战争的人进行缓解 - 即使克里姆林宫声称正在对乌克兰的冲突进行和平谈判。
最近几周，俄罗斯当局拘留了一系列批评战争的公民，从电影评论家到养老金领取者和几位地区记者。每个人都面临着在监狱中长期咒语的社交媒体帖子，谴责普京的2022年入侵乌克兰。
  &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/soviet-era-dissident-alexander-skobov-draconian-jail-sentence-russia-anti-war-views</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机现场直播：以色列国防部长威胁要吞并加沙的部分地区，除非哈马斯释放剩余人质</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/21/israel-opposition-shin-bet-protest-gaza-middle-east-crisis-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T12：33：32Z    一个男人于3月20日在加沙地带北部的贝特·拉希亚（Beit Lahia）的以色列空袭之后站在一座被摧毁的建筑物中。&lt; /div&gt;       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/21/israel-opposition-shin-bet-protest-gaza-middle-east-crisis-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桑德斯和AOC告诉包装的竞技场特朗普正在“搞砸”工人阶级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/bernie-sanders-aoc-arizona-rally-trump-musk</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T12：46：00z     男人和女人在集会上举起了双手，在他们身后的美国国旗 伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）和Alexandria ocasio-cortez对 href =“&gt; donald trump    的blly and y a hrelly allly a href =”星期四，指责他们“搞砸”工作和中产阶级的美国人将国家变成寡头。 
作为他的停止寡头巡回演唱会的一部分，与纽约进步的女议员进行了一系列事件，在民主党支持者中引起了极大的关注，他们认为他们认为该党对特朗普激进议程的反应 - 佛蒙特州的桑德斯（Sanders），韦尔蒙特（Vermont）警告：
“我们将不允许您将这个国家转移到寡头。我们不允许您和您的朋友Musk先生和其他亿万富翁对这个国家造成严重破坏。” 
 ocasio-cortez的态度有所不同：“我们将把这些流浪汉扔出去，为我们应得的国家而战。” 
桑德斯（Sanders）是独立的，但与民主党人进行了投票，他训练了他对行业巨人的一些最敏锐的攻击。&lt;​​/p&gt;
“你知道这个国家最大的罪犯是谁？他们是每天都在抢我们的主要公司的首席执行官。” 
“它们是化石燃料行业，已经对我们对地球所做的事情撒谎了多年。是由药品公司向我们收取世界上最高价格的药品，而人们死亡是因为他们负担不起这些毒品。这是保险公司拒绝索赔后的索赔。这些是主要罪犯。
在拉斯维加斯举行的较早活动之后，集会是两人的第二天，因为进步的政治明星继续进行了一场特别备受瞩目的巡回演出，该巡回演出还包括周五在科罗拉多州举行的活动 - 包括丹佛市的一家市政厅，其中包括FTC的专员阿尔瓦罗·贝多亚（Alvaro Bedoya），他是FTC专员，本周在本周被Trump击败了Trump。周六，桑德斯和奥卡西奥·科尔特斯将返回亚利桑那州的图森集会。
在星期四晚上在亚利桑那州举行的活动期间，两人还对自己的聚会进行了鲜明的批评。
“这不仅与共和党人有关。我们也需要一个为我们奋斗的民主党，”奥卡西奥·科尔特斯（Ocasio-Cortez）赢得了活动中最响亮，最持久的掌声。
几位集会者说，他们希望看到纽约民主党人奥卡西奥·科尔特斯（Ocasio-Cortez）在一场初选中挑战参议院少数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer），在他放弃并帮助上周通过一项筹集资金法案以实现关闭。。
 Ocasio-Cortez尽管间歇性地喊着“主要的Chuck”，但没有明确提及Schumer或她未来的政治野心。
她呼吁与会者帮助选举候选人，“勇于争取工人阶级”，并赞扬亚利桑那州选民选举两名民主党参议员。然后，她刷了该州的前一年参议员Kyrsten Sinema，后者在任职期间离开民主党成为独立，然后拒绝寻求连任。
 Ocasio-Cortez说：“我喜欢亚利桑那州的一件事是，大家都表明，如果美国参议员对您的战斗不足，那么您就不怕用一个人代替她。”
 Sinema最近在Ocasio-Cortez的旧评论中重新浮出水面，袭击了当时的陪同人员，因为她拒绝废除Filibuster，这是一项参议院规则，要求60票通过大多数立法。上周，众议院民主党人恳请参议院使用诉讼来阻止共和党起草的资金法案。 
 “我看到的fly脚改变了心！” Sinema发布在社交媒体上。 
 “仍然没有。实际上，同一dems主张保持flibuster的&#39;在我们需要时&#39;，实际上，在我们需要时不会使用它。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/21/bernie-sanders-aoc-arizona-rally-trump-musk</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音举报人的家庭索赔公司的行为导致了他的自杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/21/boeing-whistleblower-family-claims-company-conduct-caused-suicide</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T12：13：59Z    波音787-10 Dreamliner出租车经过北部查尔斯顿南卡罗来纳州的最终集会大楼 波音年起诉美国飞机制造商，指控该公司的行为导致了他的死亡。
波音公司通过骚扰和恐吓他在对公司的工厂建造南卡罗来纳州查尔斯顿的787 Dreamliner提出安全担忧之后，将约翰·巴内特（John Barnett）逼死，这是一项在该州指控的联邦法院提起的不法死亡诉讼。  。
全球第二大飞机制造商在一年长的危机中对其安全进行了严格的审查，该危机由两次fallaft surflist &lt;两种效果 2018 and 2019. Last year a door panel blew out of a Boeing plane in mid-air after engineers failed to replace关键的螺栓，引起了对公司安全文化的更多关注。
危机还提出了有关波音如何处理问题的人们的问题。
巴内特（Barnett）曾在波音公司（Boeing）担任质量经理近三十年，从华盛顿州的埃弗里特（Everett）搬到南卡罗来纳州。他于2017年提前退休，这时他正在经历抑郁症和严重焦虑的症状。。
然后，他与记者分享了对波音的安全过程的担忧，并被公开称为举报人。他的指控包括在关键控制线附近找到金属剃须，以及载氧气系统的问题。
他的家人在诉讼中声称波音公司通过开展“旨在劝阻，抹黑和羞辱他的骚扰，虐待和恐吓运动的运动，直到他要么放弃或被抹黑”。 
巴内特（Barnett）于去年3月9日在酒店停车场的卡车上被发现死亡，几天后，在针对该公司的举报人诉讼中提供了证据。
在本周的一份声明中，波音说：“约翰·巴内特（John Barnett）的去世使我们感到难过，并向他的家人表示慰问。”该公司被接触了进一步评论。
但是，巴内特的家人声称“波音威胁要打破约翰，并破坏了他”。 
他们说，飞机制造商有意给巴内特不准确，工作评价不佳和不太理想的转变，并且该公司公开指责他拖延了激怒了他的同事并阻止他转移到另一种工厂的延误。   
诉讼指控：“无论是旨在驱使约翰去世的波音还是仅仅破坏他的功能的能力，PTSD和John难以忍受的抑郁症，惊恐发作和焦虑是绝对可以预见的，这又会导致自杀的风险升高。  
“波音可能没有拉动扳机，但是波音的行为是约翰死的明显原因，也是可预见的原因。” 
 在英国和爱尔兰， samaritans 可以在Freephone 116 123上与samaritans联系，或发送电子邮件至 jo@samaritans.ie 。在美国，您可以致电国家自杀预防生命线在988上，在短信home 到741741与危机辅导员建立联系。在澳大利亚，危机支持服务 lifeline 是13 11 14。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/21/boeing-whistleblower-family-claims-company-conduct-caused-suicide</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国调查人员寻求恋童癖外科医生的进一步受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/french-investigators-seek-further-victims-of-paedophile-surgeon-joel-le-scouarnec</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/french-investigators-seek-further-victims-of-paedophile-surgeon-joel-le-scouarnec</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男人犯有谋杀他的朋友并将自己的尸体切成碎片有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/21/man-found-guilty-of-murdering-his-friend-and-cutting-his-body-into-pieces</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T11：41：42Z    斯图尔特·埃弗里特（Stuart Everett）看上去很开心，微笑 在曼彻斯特皇冠法院被判有罪，谋杀了他的朋友，并将他的尸体切成了数十种萨尔福德（Salford）的公园和自然保护区发现的数十个碎片。  
 Marcin Majerkiewicz，现年42岁，现年67岁的Stuart Everett在去年3月27日或3月28日在Eccles共享的房屋中，被称为Benny，被称为Benny。
肢解了埃弗里特（Everett），后者被朋友描述为“ Jolly”和“每个人都与之相处的人”之后，Majerkiewicz使用电话与亲戚交流，甚至发送生日贺卡以掩盖他的犯罪。 
在2024年4月4日在Kersal Dale自然保护区发现Everett的一部分尸体后，他被警察追踪。。
他将在以后被判刑。
更多要跟随…]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/21/man-found-guilty-of-murdering-his-friend-and-cutting-his-body-into-pieces</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在一夜之间袭击乌克兰时仍在乌克兰袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/russia-strikes-ukraine-drones-odesa-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T11：42：00z    在街道上烧毁的建筑物和碎屑 俄罗斯无人机的波浪炸毁了乌克兰港口城市Odesa的一夜之间，这使莫斯科的意图迫使莫斯科继续进行空中袭击，尽管同意对能源的基础结构进行暂时停止。    。
在社交媒体上流传的视频显示，ODESA的几个部分爆发了大火。
区域州长Oleh Kiper说，俄罗斯无人机袭击了高层住宅建筑，购物中心和几个基础设施目标。
捷克总统彼得·帕维尔（Petr Pavel）在俄罗斯释放无人机袭击的波浪时在这座城市。
“很重要的是，正是在我们的会议期间，敌人再次大规模攻击了Odesa地区，” Kiper在电报消息传递应用程序上说
在美国总统唐纳德·特朗普本周与国家领导人交谈之后，乌克兰和俄罗斯原则上同意了有限的停火。但是，由于乌克兰和俄罗斯准备下周将代表团派往利雅得进行与美国的平行谈判，因此不确定性仍然存在有关如何或何时生效的方式或何时生效的。
很明显，三方对协议所需的内容有不同的看法，白宫说“能源和基础设施”将涵盖“能源和基础设施”。
周五，克里姆林宫声称，弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）命令俄罗斯部队暂时停止对能源基础设施的攻击，但强调该协议仅涵盖“能源基础设施”，而不是“能源和基础设施”。。。。
俄罗斯还指责乌克兰违反了局部狂欢，理由是在Zelenskyy正式同意停战之前发生的罢工。
Moscow’s foreign ministry spokesperson, Maria Zakharova, told Russia’s Channel One on Thursday evening that Ukraine had breached a proposed 30-day ceasefire on energy infrastructure by striking a Russian oil depot on Tuesday night, though that strike came before Zelenskyy’s call with Trump the next day where he agreed in principle to the US-brokered proposal.
乌克兰方面还指责俄罗斯违反了其承诺。普京周二与特朗普打来电话几个小时后，泽伦斯基说，“曾经有过命中，特别是关于平民基础设施”，其中包括苏米的一家医院。
与此同时，莫斯科似乎在任何停火前进之前都在利用窗户，在Odesa发射无人机以及炮击Zaporizhzhia的南部地区。
在另一起事件中，一个泵站是俄罗斯天然气通过乌克兰在欧洲的关键枢纽，周五早上起火了，双方都归咎于责任。莫斯科指责乌克兰罢工该设施，而乌克兰的总参谋部则否认了责任，而是声称它是“俄罗斯人本人一再炮击”。 
俄罗斯调查委员会说，加油站“在爆炸中受到了重大损害” 
虽然欧洲大部分地区都削减了对俄罗斯天然气的依赖，但国家对莫斯科的同情（包括匈牙利和斯洛伐克）仍然购买，所有供应都流经俄罗斯库尔斯克地区的苏兹（Sudzha）镇。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/russia-strikes-ukraine-drones-odesa-ceasefire</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的行政命令拆除教育部的命令引发了对低收入学生和残疾学生的担忧 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/21/donald-trump-education-executive-order-elon-musk-pentagon-us-politics-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T10：08：12Z    唐纳德·特朗普（Donald Trump）在他的两边的书桌上签下行政命令。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/21/donald-trump-education-executive-order-elon-musk-pentagon-us-politics-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹军队重新夺回了主要战场上的总统宫殿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/sudan-army-recaptures-presidential-palace-khartoum-major-battlefield-gain</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T07：39：56Z    从视频中获取的屏幕捕获显示，苏丹士兵庆祝 苏丹军方在喀土穆夺取了总统宫殿，这是竞争对手准军事部队的最后一个堡垒，经过将近两年的战斗。 。
社交媒体视频显示，士兵在周五是斋月的第21天。一名苏丹军官穿着船长的epaulettes在视频中宣布了这一消息，并确认部队在大院内。
宫殿似乎部分陷入了废墟，士兵的脚步在靴子下面嘎吱作响。携带突击步枪和火箭弹的手榴弹发射器的士兵高呼：“上帝是最大的！” 
苏丹的信息部长说，军方在X。上的一篇文章中重新占领了宫殿。
“今天举起国旗，宫殿又回来了，旅程一直持续到胜利为止。”
共和党宫殿的沦陷，这是尼罗河沿岸的一种大院，在战争爆发前是政府的所在地，并在苏丹钞票和邮票上进行了特色，标志着苏丹军方的另一个战场。近几个月来，它在Gen Abdel-Fattah al-Burhan下取得了稳步的进步。
这意味着穆罕默德·哈姆丹·达加洛（Mohamed Hamdan Dagalo）的竞争对手快速支持部队在2023年4月开始在苏丹战争之后被驱逐出喀土穆。。
该组织没有立即承认损失，因为RSF及其盟友仍然在苏丹其他地方拥有领土，这不太可能阻止战斗。周四晚些时候，RSF声称它控制了北达尔富尔战略沙漠城市Al-Maliha的控制权。苏丹的军队已经承认围绕Al-Maliha的战斗，但尚未说它失去了这座城市。
 al-maliha位于埃尔·法舍（El Fasher）以北约125英里（200公里），尽管RSF几乎每天罢工，但仍由苏丹军方持有。
联合国儿童机构的负责人说，冲突造成了世界上最大的人道主义危机。
这场战争杀死了28,000多人，迫使数百万逃离家园，并让一些家庭吃草，拼命地试图生存，因为饥荒席卷了该国的部分地区。其他估计表明死亡人数要高得多。
共和党宫殿一直是苏丹殖民时期的权力所在地。它还看到了1956年在该国抬起的一些独立苏丹国旗。它也是苏丹总统和其他高级官员的主要办公室。
苏丹军方长期以来一直针对宫殿及其地面，在大院上进行炮击和射击。
Sudan, in north-eastern Africa, has been unstable since a popular uprising forced the removal of the longtime autocratic president Omar al-Bashir in 2019.当Burhan和Dagalo  RSF和苏丹的军事 Burhan的部队一直在反对RSF。他们重新占领了喀土穆以北的炼油厂。他们还推进了首都周围的RSF职位。战斗导致平民伤亡增加。
巴希尔面临国际刑事法院在2000年代初在西部达尔富尔地区进行种族灭绝运动的指控，与RSF的前身Janjaweed一起进行。权利团体和联合国指责RSF和Allied Aried Arab Relitias在这场战争中再次攻击非洲群体。
战争开始以来，苏丹军队和RSF面临着侵犯人权的指控。在乔·拜登（Joe Biden）离开办公室之前，美国国务院宣布RSF犯了种族灭绝。
军队和RSF否认犯有虐待。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/sudan-army-recaptures-presidential-palace-khartoum-major-battlefield-gain</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>