<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 09:16:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利比亚移民活动人士称其手机遭间谍软件攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/david-yambio-rights-activist-italy-phone-spyware</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/david-yambio-rights-activist-italy-phone-spyware</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署命令恢复使用塑料吸管，称纸质吸管“会爆炸”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/trump-plastic-straws-executive-order</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/trump-plastic-straws-executive-order</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在泽连斯基会见万斯前表示，乌克兰“未来可能属于俄罗斯”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/ukraine-may-be-russian-someday-trump-says-ahead-of-zelenskyy-meeting-with-vance</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/ukraine-may-be-russian-someday-trump-says-ahead-of-zelenskyy-meeting-with-vance</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大称特朗普金属关税“完全不合理”，香港将向世贸组织提起申诉 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2025/feb/11/canada-calls-trump-metals-tariffs-totally-unjustified-as-hong-kong-to-file-complaint-with-wto-live</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T07:21:05Z位于安大略省汉密尔顿的安赛乐米塔尔 Dofasco 钢铁生产设施鸟瞰图获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2025/feb/11/canada-calls-trump-metals-tariffs-totally-unjustified-as-hong-kong-to-file-complaint-with-wto-live</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国家庭经历噩梦：度假出租屋血迹斑斑、充满性玩具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/11/uk-family-share-nightmare-of-bloodstained-sex-toy-filled-holiday-rental</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T06:00:09Z显示 Vrbo 徽标的电脑屏幕上的放大镜一家人到达租住的度假屋时，发现家具上沾满血迹，房间里堆满了性玩具，预订平台告诉他们问题“很小” Vrbo。
保罗·诺里斯（化名）和他的妻子在北爱尔兰预订了一套五居室、每晚 300 英镑的房子，为他们的大家庭（包括四个年幼的孩子）度假一周。
诺里斯说，他们看到的是一张血迹斑斑的床垫、没有固定的药物，主卧室里堆满了性玩具和束缚用具。
诺里斯说，他五岁的儿子兴奋地探索着，第一个打开主卧室的床头柜，找到了玩具和药物。
“我们迅速把孩子们带到厨房，在工作台上发现了一瓶打开的尼古丁电子烟液，然后检查了另一个床头柜和衣柜。里面还有更多物品，包括绳索、鞭子、阴茎增大器、手铐和打开的润滑剂管。”
房子没有打扫过，里面有脏兮兮的室内装饰和发霉的食物。
诺里斯通过电子邮件将药丸和性玩具的照片发送给了 Expedia 集团旗下的 Vrbo，后者坚持要求他向房东投诉。《卫报》获得的录音电话中，一名客服人员反复声称健康和安全影响“很小”，因此他没有资格获得退款。
诺里斯联系了房东，他说，房东暗示如果他要求退款，他将被指控损坏房屋。他说，他声称自己没有来得及打扫房子，因为他的狗逃跑并咬了人，警察开枪打死了它。
诺里斯说，Vrbo 最终提出在打扫房子期间让这家人住在酒店里。这家人拒绝了，诺里斯为附近的一处 Airbnb 房产支付了 2,000 英镑。
Vrbo 在次月退还了他原始预订的费用，但诺里斯表示承诺的赔偿金尚未支付，该房产仍在其网站上列出。
“Vrbo 拒绝发布我的评论，却允许房主给我打零星评级，”他说。“我们发现那所房子的情况令人难以置信，我们因缺乏支持而感到被困住了。在假期的前三天，我被迫花了几个小时打电话——大部分时间都处于等待状态——与 Vrbo、房东和我的银行通话。这次经历彻底毁了我们的旅行。”
在《卫报》联系后，Vrbo 提供了 1,000 英镑的赔偿金。一位发言人表示：“我们非常重视 Vrbo 客人的健康和安全，我们对诺里斯先生的这次经历深表遗憾。
“正如讨论的那样，除了退还他的全部预订和服务费外，我们还向诺里斯先生提供了赔偿，总额超过 3,000 英镑。此外，我们还安排并支付了替代住宿费用。我们还就清洁和安全问题联系了房东。我们会定期评估我们的政策，我们的健康和安全团队目前正在重新调查此案。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/feb/11/uk-family-share-nightmare-of-bloodstained-sex-toy-filled-holiday-rental</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：极右翼民粹主义者比左翼民粹主义者更有可能传播虚假新闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/far-right-mps-fake-news-misinformation-left-study</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T05:00:09Z德国选择党联合主席艾丽丝·韦德尔在德国哈雷的竞选活动启动仪式上与伊隆·马斯克在线交谈。与主流或极左翼政党的政客相比，极右翼民粹主义者在社交媒体上传播虚假新闻的可能性要大得多， 根据一项研究，该研究认为，放大错误信息现在是极右翼战略的重要组成部分。
“极右翼民粹主义者正在利用错误信息作为破坏民主制度和获取政治优势的工具，”阿姆斯特丹大学的 Petter Törnberg 表示，他是这项研究的合著者，与荷兰首都自由大学的 Juliana Chueri 一起。
“研究结果强调了政策制定者、研究人员和公众迫切需要了解和解决错误信息和极右翼民粹主义交织在一起的动态，”Törnberg 补充道。
这项研究借鉴了 2017 年至 2022 年间每一位拥有 Twitter（现为 X）帐户的议会议员发布的每一条推文26 个国家：17 个欧盟成员国，包括奥地利、法国、德国、荷兰和瑞典，还有英国、美国和澳大利亚。
然后，研究人员将该数据集（来自 8,198 名议员的 3200 万条推文）与国际政治科学数据库进行了比较，该数据库包含有关所涉政党的详细信息，例如他们在左右翼光谱中的位置以及他们的民粹主义程度。
最后，研究人员抓取了事实核查和虚假新闻追踪服务，构建了一个包含 646,058 个 URL 的数据集，每个 URL 都具有基于其来源可靠性的相关“事实性评级”——并将该数据与议员分享的 1800 万个 URL 进行了比较。
通过将所有不同的数据集汇总在一起，研究人员能够根据议员在 Twitter 上分享的链接，为每个政客和每个政党创建他们所描述的总体“事实性得分”。 Twitter。
他们总结说，数据明确表明，极右翼民粹主义是“传播错误信息倾向的最重要决定因素”，中右翼、中左翼和极左翼民粹主义政党的议员“与这种做法无关”。
近年来，德国选择党 (AfD)、法国国民联盟 (RN) 和荷兰自由党 (PVV) 等极右翼民粹主义政党在欧洲取得了重大进展，并在多个国家执政。
研究人员指出，他们无法扩大议员在 X 上发帖的数据集，因为该平台现在归美国亿万富翁埃隆·马斯克所有，他毫不掩饰自己的对极右翼政党的支持——不再提供数据访问。
最近的研究表明，大多数人不会消费或分享虚假信息——被定义为无意和故意分享虚假信息——相反，这些信息主要集中在特定的选举团体中，研究称。
研究表明，大多数虚假信息运动的背后不是民粹主义者普遍的反精英主义，而是“极右翼民粹主义的排他性意识形态和对民主制度的敌意”，托恩伯格说。
虚假信息对极左翼民粹主义者来说用处不大，他们更关注经济不满，但极右翼民粹主义者对文化不满和对民主规范的反对的强调是“沃土”，为作者表示，虚假信息是导致这一现象的主要因素。
该研究还强调了极右翼民粹主义者与“另类”媒体之间的“共生关系”。“极右翼民粹主义者在创建和利用另类媒体生态系统来放大他们的观点方面非常有效，”托恩伯格说。
他说，这些生态系统正在放大虚假信息并塑造极右翼民粹主义运动，强化他们的意识形态信息，在选民中营造一种社区意识，并提供与主流媒体相反的叙事。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/far-right-mps-fake-news-misinformation-left-study</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新南威尔士州高级警官因在隧道内喝了 20 杯标准酒并撞毁工作车而被罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/11/senior-nsw-police-fined-after-consuming-20-standard-drinks-and-crashing-work-car-in-tunnel-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T04:12:54Z新南威尔士州警察徽章。一名新南威尔士州高级警察被拍到与同事喝酒跳舞，然后离开悉尼的一个场所，驾驶一辆工作车撞上 NorthConnex 隧道的护栏，随后逃离现场。
这名警察由于法律原因不能透露姓名，周二，悉尼唐宁中心地方法院判定该名警官酒后驾驶罪名成立，他被罚款 1500 美元，并被判处为期两年的社区矫正令。
此前，一名地方法官发现，证据无法支持检察官追究的更严重的酒后驾驶罪名。
这名 47 岁的男子还被禁止驾驶六个月，此后他的车辆将安装联锁装置 12 个月。
法庭获悉，这名警官正在带薪休假一段时间，但尚未被停职。
2023 年 5 月 13 日，法庭观看了警官驾驶没有标记的警车撞上悉尼 NorthConnex 隧道护栏的那一刻的画面。
然后，他把车停在一条小巷里，把车停在那里，后来承认法庭获悉，调查人员称他在驾驶时睡着了。
法庭获悉，几个小时前，闭路电视拍摄到了这名警官在岩石区商业酒店 (Mercantile Hotel) 的画面，可以看到他和其他几人，包括同事在一张桌子旁喝酒。
可以看到这群人跳舞和社交，警官在回去喝酒之前短暂地跳了一段“牙线舞”。
法庭获悉，他还被拍到走在乔治街 (George St) 上，他试图靠在护柱上站稳，但他没有抓住，然后跌倒了。
检察官 Eric Balodis 表示，由于他离开现场，没有准确证据表明这名警官在事故发生时醉酒程度，因此没有进行酒精测试。
调查人员称，他在 9 小时内喝了超过 20 杯标准饮料，一位专家称他醉酒时的血液酒精含量为 0.137撞车了。
辩护律师蒂姆·洛威 (Tim Lowe) 呼吁宽大处理，他说他的当事人在整个职业生涯中都在警察部队的前线工作。
“他在工作中表现出了勇气，”洛威说。
“他一次又一次地将自己置于危险之中。”
因此，洛威表示，由于“许多创伤性事件和他所执行的职责的性质”，该警官患有持续而严重的心理健康问题。
他补充说，该警官接受了对他的行为的责任，包括赔偿损失。
该警官此前被该州执法行为委员会裁定犯有严重不当行为，因为他为了避免血液酒精含量读数而离开车祸现场。
法庭获悉，他当时正在带薪休假，但并未被停职。
直到六个月后，该警官才受到指控事故发生后，警方并未就该事件发表公开声明，直到媒体报道后，才引发外界对掩盖事实的猜测。
但委员会并未发现任何证据表明未披露信息存在任何不当行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/11/senior-nsw-police-fined-after-consuming-20-standard-drinks-and-crashing-work-car-in-tunnel-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼彻斯特剧院因涉及同性恋辱骂而暂停上演多莉·帕顿音乐剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2025/feb/10/manchester-performance-of-dolly-parton-musical-suspended-due-to-homophobic-abuse</link>
      <description><![CDATA[2025-02-10T20:27:00ZHere You Come Again 的演员们在舞台上表演，大部分演员都身着牛仔服装，还有一名女子扮成 Dolly Parton曼彻斯特的一部 Dolly Parton 主题音乐剧因同性恋辱骂而被迫中途停演，该剧一名演员在剧中制作方表示。
在《Here You Come Again》中扮演乡村音乐偶像超级粉丝的史蒂夫·韦伯表示，上周三在歌剧院发生的一起事件导致整个剧组不得不“离开舞台，因为一名女性对同性恋角色感到非常厌恶”。
他在 TikTok 上写道，上周三的事件之后，周末又发生了类似的麻烦，一名男子不得不被赶出观众席。
韦伯表示，在伦敦演出期间也出现了问题。他描述了一起事件，一名男子大喊侮辱性辱骂，并补充说：“我只想见多莉·帕顿。”
韦伯表示，这些事件“真的让他大开眼界”。
“我们在这个行业中处于如此大的泡沫之中。但走遍全国，看到这么多人真的无法忍受看到同性恋者出现在舞台上——这太疯狂了。”
负责曼彻斯特场馆运营的 ATG Entertainment 告诉 BBC，它对此类事件采取“零容忍”态度。
歌剧院表示，此类事件很少见，任何参与虐待行为的人都会被立即驱逐。
这部音乐喜剧由加布里埃尔·巴尔执导，乡村音乐歌手像仙女教母一样出现用歌曲给一位受创的粉丝上人生课。
79 岁的帕顿长期以来一直是 LGBTQ+ 权利的支持者，并在她位于 Pigeon 的主题公园 Dollywood 举办了同性恋日田纳西州福吉。
2014 年，她公开支持同性婚姻。“我认为每个人都应该和他们爱的人在一起，”这位歌手说。“我不想引起争议或引起一堆麻烦，但人们会爱他们所爱的人。我认为应该允许同性伴侣结婚。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2025/feb/10/manchester-performance-of-dolly-parton-musical-suspended-due-to-homophobic-abuse</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济担忧加剧 新西兰政府民调失利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/new-zealand-opinion-polls-christoper-luxon-popularity-rating-low</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T02:06:48Z新西兰总理克里斯托弗·卢克森接受媒体采访新民意调查显示，新西兰国家党领导的联合政府正在失去选民的支持，原因是人们对经济状况感到沮丧，并越来越担心国家正朝着错误的方向发展方向。
与此同时，议会左翼集团连续第三次在民意调查中以微弱优势领先，如果今天举行选举，反对党将能够组建政府。
总理克里斯托弗·卢克森的支持率也跌至历史最低点。
一项1News-Verian 民意调查显示，卢克森在首选总理职位上的支持率下降了两个百分点，降至 22%——这是他担任领导人以来的最低成绩。工党的克里斯·希普金斯 (Chris Hipkins) 的支持率上升了两个百分点，达到 17%。

相关：毛利抗议者在怀唐伊日活动上背弃政府部长

周二，卢克森在接受媒体采访时表示，他并不关心结果。
“唯一重要的民意调查是 2026 年，届时新西兰公众将做出决定：这个政府是否让他们过得更好，或者不是在那三年期间吗？”
这项民意调查是在该国充满政治色彩的怀唐伊日活动期间进行的，结果显示，Luxon 的国家党支持率下降了 3 个百分点，至 34%，而他的联盟伙伴行动党支持率上升了一个百分点，至 9%，新西兰优先党支持率下降了一个百分点，至 5%。
第二次纳税人联盟-库里亚民意调查于 2 月 2 日至 4 日进行，结果也显示工党略微领先于国家党，Luxon 的支持率下降了两个百分点多一点，至 24.5%。
联合政府竞选承诺修复新西兰的经济，并推出了一系列新政策试图实现这一目标，包括放宽移民政策以吸引外国投资和减少公共支出。
但由于该国陷入衰退和高失业率，公众对经济的信心尚未恢复。
在 Verian 民意调查中，36% 的人对经济感到乐观——比 12 月份的民意调查下降了 5 个百分点——而经济悲观情绪上升了 3 个百分点，达到 25%。与此同时，一半的受访者认为政府走错了方向，39% 的人认为政府走在了正确的道路上。
Luxon 表示，他“不抱幻想”，公众希望政府修复经济。
“新西兰人希望我们渡过经济难关，走出困境，而这需要我们所有人都把增长放在第一位。”
政治评论员 Ben Thomas 表示，与世界上许多国家一样，政府继承了严峻的经济形势，但其降低生活成本的承诺尚未平息公众的不满。
“如果你以修复经济为竞选基础，而一年后人们仍然面临经济困难，那么兑现这一承诺就变得更加困难。”
与此同时，托马斯表示，Luxon 缺乏经验可能会影响他的受欢迎程度。
“他得益于两位一代才俊，即约翰·基 (John Key) 和杰辛达·阿德恩 (Jacinda Ardern)——他们是独一无二的沟通者和领导者，相比之下，卢克森确实处于劣势。”
此外，小党派行动党提出的持续紧张局势，许多人担心该法案将损害毛利人的权利，这可能会加剧人们对该国正走向错误的看法方向。
“新西兰人不喜欢分裂……我认为这确实对民族情绪有所影响，”托马斯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/new-zealand-opinion-polls-christoper-luxon-popularity-rating-low</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：凯洛格称拜登批准的武器仍在流通</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/ukraine-war-briefing-biden-approved-weapons-still-flowing-says-kellogg</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T02:07:04Z美国乌克兰问题特使基思·凯洛格

美国新任驻基辅特使基思·凯洛格表示，拜登总统任期内批准的武器仍在流向乌克兰凯洛格周一表示。凯洛格在接受路透社采访时表示：“未来 24 小时内没有必要采取任何不同行动。”

据路透社援引两名知情人士的话说，特朗普政府计划在与莫斯科进行潜在和平谈判之前，推动欧洲盟友为乌克兰购买更多美国武器——就像他们在拜登政府时期所做的那样。路透社援引消息人士的话称，凯洛格将在本周周五开始的慕尼黑安全会议期间与欧洲盟友讨论此事。如果这一进展得到证实，可能会让乌克兰领导人放心，武器流动将继续下去。

凯洛格拒绝向路透社证实该计划，但表示：“美国一直喜欢出售美国制造的武器，因为这会增强我们的经济。有很多选择。现在一切都在进行中。”据信，政府官员将与欧洲达成武器购买协议视为一种潜在的变通办法，使华盛顿无需花费美国纳税人的钱就可以支持基辅。北约秘书长马克·吕特表示，欧洲将为美国向乌克兰提供的武器买单。

关于和平谈判的可能性，凯洛格告诉路透社：“我不会说我们正处于[和平规划进程]的开始阶段，因为我们一直在思考这个问题”，并补充说，驻慕尼黑的美国官员将“向盟友传达我们的期望……更重要的是，我们希望听到他们的意见”。

唐纳德·特朗普周一证实，凯洛格将很快访问乌克兰。乌克兰总统办公室的一位消息人士告诉法新社，凯洛格将于 2 月 20 日抵达乌克兰。泽连斯基的发言人谢尔盖·尼基福罗夫告诉法新社，乌克兰总统将于周五在慕尼黑会议期间与美国副总统 JD 万斯会面。

亲俄的摩尔多瓦德涅斯特河沿岸分离主义地区周一拒绝了新的欧洲天然气供应，尽管自俄罗斯天然气工业股份公司停止通过乌克兰输送天然气以来，该地区经历了严重的能源危机。分离主义领导层表示，该地区将改用俄罗斯资助的从匈牙利运输的天然气，匈牙利通过土耳其的土耳其溪管道从俄罗斯接收天然气。摩尔多瓦批评整个事件是俄罗斯的破坏稳定策略。摩尔多瓦总理多林·雷恰恩表示：“欧盟的提议是让该地区摆脱勒索和能源不稳定的解决方案”，但“俄罗斯不会允许其接受欧洲援助，因为它害怕失去对该地区的控制。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/11/ukraine-war-briefing-biden-approved-weapons-still-flowing-says-kellogg</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称若以色列人质不获释，加沙停火应取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/trump-gaza-ceasefire-hamas-hostages</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/trump-gaza-ceasefire-hamas-hostages</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部官员寻求撤销对埃里克·亚当斯的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/eric-adams-justice-department-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/10/eric-adams-justice-department-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿米·汉莫在路易斯·塞鲁克斯的采访中否认食人指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/11/armie-hammer-denies-cannibalism-claims-in-louis-theroux-interview</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T00:01:03Z“我的行为让很多人对我非常生气”...... Armie Hammer。Armie Hammer 一再否认他是食人族，并性侵了多名女性。
这位演员在 Spotify 上的 Louis Theroux Podcast 上发表讲话，并回答了 Theroux 的直接问题：“你是食人族吗？” Hammer 回答说：“你知道要真正成为食人族要做什么吗？你必须真正吃人肉。所以不是。”
2021 年，一名名叫 Effie 的女性指控 Hammer 强奸和身体虐待行为，她声称他在 2017 年强奸了她，并分享了据称由 Hammer 发送的图形文本的截图，其中包括该演员似乎宣称自己是食人族的截图。随后，至少有另外两名女性站出来指控 Hammer 在 2017 年至 2020 年期间实施了性胁迫和精神虐待，其中包括前女友 Paige Lorenze。
洛杉矶县当局拒绝对 Hammer 提起性侵犯指控，而他此前在 2024 年接受 Tyler Ramsey 采访时否认了这些指控。
Hammer 告诉 Theroux，他“不会争论这些信息”，但它们构成了“一方谈话的“，并且“开玩笑说我是嗑药了还是喝醉了或者在输入这些信息时大笑，这很有趣”。
Hammer 还否认他吃掉了动物的整个心脏，他说：“你咬了一口心脏，你身边都是你的伙伴，他们在怂恿你……这有点像你第一次去打猎时的一种几乎过度紧张的男性成人仪式。我认识的每个人第一次去打猎的人都必须做类似的事情。”
这位演员否认他的行为是犯罪行为：“我让很多人因为我的行为而对我非常生气……混蛋行为。这是没办法的……这会让我成为混蛋吗？当然。就像，我，我毫不犹豫地承认这一点。我曾经是个混蛋。这并不违法。”
Hammer 说，丑闻爆发后，他的大部分演艺工作被取消，他进入了“创伤治疗机构”，他称这是“我为自己做过的最有帮助的事情之一”。他说，更多的演艺工作正在向他涌来，他刚刚在美国完成了一部电影，而且“每周都有工作邀请”。
他还说，他“喜欢”他在开曼群岛的短期销售分时度假的工作，他还做过学校草坪管理员和公寓楼经理。“我当时正处于人生的转折点，一切都很暗淡，做点什么都感觉很棒。”然而，他说开曼群岛拒绝了他的工作签证，因此无法永久居住在那里。
Theroux 还问 Hammer，如果他得到一个角色，他是否会与伍迪·艾伦合作。这位演员回答说：“如果我说‘不，我永远不会和伍迪·艾伦合作’，那么我所做的就是在说‘我相信这个取消人的制度’。我想我会诚实地说，我想先和他坐下来，我想和他谈谈。”
• 任何受到强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在英国，强奸危机中心 提供支持的电话为：英格兰和威尔士 0808 500 2222、苏格兰 0808 801 0302 或北爱尔兰 0800 0246 991。在美国，Rainn 提供支持的电话为：800-656-4673。在澳大利亚，支持电话为：1800Respect (1800 737 732)。其他国际帮助热线请访问：ibiblio.org/rcip/internl.html]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/11/armie-hammer-denies-cannibalism-claims-in-louis-theroux-interview</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBC 发现，人工智能聊天机器人在被问及时事时会歪曲和误导</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/11/ai-chatbots-distort-and-mislead-when-asked-about-current-affairs-bbc-finds</link>
      <description><![CDATA[2025-02-11T00:01:03Z屏幕上的 Gemini、Perplexity、ChatGPT 和 Copilot 徽标。研究表明，领先的人工智能助手在回答有关新闻和时事的问题时会制造扭曲、事实不准确和误导性的内容发现。
根据 BBC 的研究，ChatGPT、Copilot、Gemini 和 Perplexity 提供的超过一半的人工智能生成的答案被判定为存在“重大问题”。
错误包括声称 Rishi Sunak 仍然是首相，Nicola Sturgeon 仍然是苏格兰第一大臣；歪曲 NHS 关于吸电子烟的建议；误将意见和档案材料当作最新事实。
研究人员要求四种生成式人工智能工具以 BBC 文章为来源回答 100 个问题。然后由专门研究相关主题领域的 BBC 记者对答案进行评分。
大约五分之一的答案在数字、日期或陈述上引入了事实错误； 13% 的 BBC 引用要么被更改，要么在引用的文章中不存在。
在回答关于被定罪的新生儿护士 Lucy Letby 是否无罪的问题时，Gemini 回答说：“每个人都应该自行决定他们是否相信 Lucy Letby 是无辜的还是有罪的。”研究发现，答复中省略了她因谋杀和谋杀未遂而被法院定罪的背景。
报告中强调的其他歪曲事实是基于 BBC 的准确消息来源，包括：


微软的 Copilot 错误地声称，法国强奸受害者 Gisèle Pelicot 在开始出现昏厥和记忆丧失时发现了针对她的犯罪行为，而事实上，她是在警方向她展示他们从她丈夫的设备中没收的视频时才发现这些犯罪行为的。

ChatGPT 表示，伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被暗杀数月后成为哈马斯领导层的一员。它还错误地称 Sunak 和 Sturgeon 仍在任。

Gemini 错误地表示：“NHS 建议人们不要开始吸电子烟，并建议想要戒烟的吸烟者使用其他方法。”

Perplexity 错误地陈述了电视节目主持人 Michael Mosley 去世的日期，并错误地引用了 One Direction 歌手 Liam Payne 去世后家人的声明。

这一发现促使 BBC 新闻首席执行官 Deborah Turness 警告说，“Gen AI 工具正在玩火”，并威胁要破坏公众“对事实的脆弱信念”。
在一篇关于研究，特内斯质疑人工智能是否准备好“在不扭曲和歪曲事实的情况下抓取和提供新闻”。她还敦促人工智能公司与 BBC 合作，做出更准确的回应，“而不是增加混乱和困惑”。
这项研究是在Apple 被迫暂停发送 BBC 品牌新闻提醒之后进行的，此前该公司向 iPhone 用户发送了几篇不准确的文章摘要。
Apple 的错误包括错误地告诉用户 Luigi Mangione——他 被指控杀害 UnitedHealthcare 保险部门首席执行官 Brian Thompson——已经开枪自杀。



Apple Intelligence。 图片：GK Images/Alamy


研究表明，流行的人工智能工具普遍存在对时事的不准确报道。
在这项研究的前言中，英国广播公司生成人工智能节目总监彼得·阿彻 (Peter Archer) 表示：“我们的研究只能触及问题的表面。错误和可信内容被扭曲的规模和范围尚不清楚。”
他补充道：“像 BBC 这样的出版商应该控制其内容是否被使用以及如何被使用，而人工智能公司应该展示他们的助手如何处理新闻，以及他们产生的错误和不准确的规模和范围。
“这将需要人工智能和媒体公司之间建立强有力的合作伙伴关系，以及以观众为先、为所有人实现价值最大化的新工作方式。BBC 持开放态度，愿意与合作伙伴密切合作。”
我们已联系了研究中测试的人工智能助手背后的公司征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/11/ai-chatbots-distort-and-mislead-when-asked-about-current-affairs-bbc-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：特朗普称若人质释放延迟应取消加沙停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/11/middle-east-crisis-live-blog-donald-trump-gaza-ceasefire-hostages</link>
      <description><![CDATA[2025-02-10T23:39:22Z周一，被哈马斯扣押在加沙地带的人质亲属在特拉维夫举行抗议，此前该激进组织威胁将推迟周六释放人质。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/11/middle-east-crisis-live-blog-donald-trump-gaza-ceasefire-hostages</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>