<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 09:17:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现，消费艺术和文化有益于健康和幸福</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/17/consuming-arts-and-culture-is-good-for-health-and-wellbeing-research-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T00:01:33Z音乐家们在教室里一起演奏大多数人都熟悉参加一场令人难忘的戏剧、电影、音乐会或艺术展览会引发的兴奋。
但现在官方已经宣布：消费文化有益于您的健康，福祉——每年为人们的生活质量和生产力带来 80 亿英镑的改善。
这是英国首次对艺术和文化遗产对身心健康的影响及其带来的优势的货币价值进行量化的重大研究得出的结论。
政府委托的审查发现，参加艺术活动或参加文化活动，即使只是偶尔，例如每隔几个月，也能带来一系列“重大”好处，包括减轻疼痛、虚弱、抑郁和对药物的依赖。
“参与戏剧、音乐剧和芭蕾舞等表演艺术，尤其是参与音乐，与减少抑郁和疼痛以及提高生活质量有关，”该研究的共同作者、Frontier Economics 的 Matthew Bell 说。
“我们可以从降低 NHS 成本、提高工作效率和改善生活质量的角度来评估这些影响。”它甚至可能帮助推迟痴呆症的发生。
该研究由文化、媒体和体育部 (DCMS) 开展，是 Frontier 与世界卫生组织艺术与健康合作中心（位于伦敦大学学院）合作开展的。
世卫组织中心主任、该研究的合著者 Daisy Fancourt 教授表示，研究显示“艺术参与对健康具有多种切实的影响，从支持认知发展和防止认知衰退，到减轻精神疾病症状和增强幸福感，减轻疼痛和压力，通过与药物激活的神经和生理途径相同，减少孤独感，维持身体机能，从而减少虚弱和与年龄相关的身体下降。
“艺术参与有助于减少对医疗服务不必要的压力，通过帮助个人更积极地管理自己的健康，例如保持身体活跃和社交活动，以及减少住院和疗养院的需要。”
有证据表明，该报告列举了 13 个不同的人群——从年轻人到老年人——当他们参加或参与艺术活动时，他们的健康和福祉得到了改善。例如，在一项名为“博物馆星期四”的倡议中，65 岁以上的人每周在当地博物馆上绘画课，为期三个月，他们减少了看全科医生的次数，对生活感觉更好，平均每人获得了 1,310 英镑的财务红利。
同样，一项针对 3,333 名年龄在 18 至 28 岁之间的年轻人的研究发现，那些参加有组织的艺术、音乐或戏剧活动的人感到更快乐，他们的生活也因此变得更有意义和更有价值。
Bell 补充说，消费文化和参与绘画等创造性活动每年平均能为个人带来 1,000 英镑的收入。在得出结论时，Frontier 使用了财政部和国家健康和护理卓越研究所 (Nice) 的方法来评估生活质量的改善。Frontier 计算出文化和遗产给社会带来的 80 亿英镑收益中，大部分 (70 亿英镑) 来自人们生活质量的提高，另一部分来自工作效率的提高。研究结果“表明，作为预防性健康议程的一部分，进一步的艺术投资不仅对个人和卫生服务有价值，而且任何对艺术资金或供给的削减都必须被视为对个人和社会经济产生影响的公共健康风险”，Fancourt 补充道，他同时负责伦敦大学学院的社会生物行为研究小组。创意产业、艺术和旅游部长 Chris Bryant 表示：“DCMS 委托进行的这项研究表明，文化和遗产如何直接影响我们的生活，改善我们的身心健康，并强调了保护我们丰富的遗产以确保其的重要性可以在未来几年丰富许多人的生活。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/17/consuming-arts-and-culture-is-good-for-health-and-wellbeing-research-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因在乌克兰使用化学武器而受到制裁的俄罗斯将军在莫斯科爆炸中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/lieutenant-general-igor-kirillov-russian-general-killed-moscow-explosion-chemical-weapons</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T06:20:50Z俄罗斯将军伊戈尔·基里洛夫在莫斯科遇难的爆炸现场。据俄罗斯国家调查委员会称，一名负责辐射、化学和生物保护部队的俄罗斯将军在莫斯科的一次爆炸中丧生。说道。
中将伊戈尔·基里洛夫在位于克里姆林宫东南约 7 公里（4.35 英里）处的梁赞大街一栋公寓楼外被杀。
据该委员会称，爆炸是由藏在电动滑板车内的装置引起的。报道称，他的助手也被杀了。



俄罗斯中将伊戈尔·基里洛夫 2022 年的照片。这位将军被藏在电动滑板车中的装置爆炸身亡。 图片：俄罗斯国防部/法新社/盖蒂图片社


该报道是在乌克兰检察官指控将军的第二天发布的据《基辅邮报》报道，英国政府对乌克兰使用违禁化学武器的行为表示谴责。《基辅邮报》报道称。
今年 10 月，英国对自 2017 年以来一直担任该职务的基里洛夫实施了制裁，原因是他在乌克兰使用防暴剂，并多次报告使用有毒窒息剂氯化苦。
俄罗斯 Telegram 频道发布的照片​​显示，一栋建筑物的入口被打碎，散落着瓦砾，两具尸体躺在雪地里。
俄罗斯的放射性、化学和生物防御部队（RKhBZ）是在放射性、化学和生物污染条件下作战的特种部队。
已针对这些死亡事件展开刑事调查。
调查人员和法医专家正在据俄罗斯塔斯社报道，该部队正在与其他紧急救援服务部门的工作人员一起在现场开展工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/lieutenant-general-igor-kirillov-russian-general-killed-moscow-explosion-chemical-weapons</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马约特岛遭受气旋“奇多”侵袭前后对比：卫星图像显示其遭受的破坏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/mayotte-islands-cyclone-chido-before-and-after-satellite-images-pictures-french-territory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/mayotte-islands-cyclone-chido-before-and-after-satellite-images-pictures-french-territory</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剑桥分析公司和解案将惠及多达 30 万澳大利亚 Facebook 用户</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/17/facebook-cambridge-analytica-scandal-settlement-australia</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T04:07:47Z智能手机设备上显示的社交媒体应用 Facebook 的徽标在 Meta 同意与澳大利亚政府达成 5000 万澳元的和解协议后，在剑桥分析公司丑闻中被收集 Facebook 数据的数十万用户可能会得到赔偿隐私监管机构。
澳大利亚信息专员办公室 (OAIC) 周二宣布了这项和解协议，此前该公司与 Meta 就该丑闻进行了四年的法律斗争，两年前 在美国达成 7.25 亿美元的法律和解。
澳大利亚信息专员伊丽莎白·泰德 (Elizabeth Tydd) 表示，新的和解协议是“有史以来最大的一笔专门用于解决澳大利亚个人隐私问题的付款”。
“它代表了对剑桥分析公司事件引发的隐私问题的实质性解决；让可能受到影响的澳大利亚人有机会通过 Meta 的支付计划寻求补救；并结束了漫长的法庭程序，”泰德说。


注册卫报澳大利亚的突发新闻电子邮件

2018 年，《观察家报》披露，数据分析公司剑桥分析公司收集了数百万个 Facebook 个人资料，以帮助唐纳德·特朗普的竞选活动和英国的脱欧运动。
以性格测试为幌子，Facebook 上的应用程序不仅会收集参加测试的用户的信息，还会收集他们在 Facebook 上的朋友的信息。
在澳大利亚， OAIC 于 2020 年提起法律诉讼，指控其侵犯了澳大利亚用户的隐私，并在法庭文件中估计，澳大利亚只有 53 人安装了这款名为“This is Your Digital Life”的测验应用程序。
但该应用程序还获取了下载者的朋友的数据，估计有 311,127 人受到影响。

相关：《卫报》基本民意调查：阿尔巴尼斯的反对率为 50%，大多数人认为澳大利亚走错了路

根据 Meta 同意的可执行承诺，该社交媒体平台将被要求从明年年初开始建立由第三方管理员运营的支付计划年。
有资格获得赔偿的人需要在 2013 年 11 月 2 日至 2015 年 12 月 17 日期间拥有 Facebook 帐户；在此期间在澳大利亚居住超过 30 天；并且安装了“这是你的数字生活”应用程序，或者是安装了该应用程序的人的 Facebook 好友。
赔偿将分为两级：一是如果他们因此事而感到普遍担忧或尴尬，则获得基本赔偿；第二类是人们需要证明他们遭受了损失或损害。
OAIC 估计，人们将能够在 2025 年第二季度申请赔偿，5000 万美元中的任何剩余资金都将支付给联邦综合收入基金。 Meta 还向 OAIC 支付了部分法律费用。
Meta 的一位发言人表示，和解是为了结束这些指控。
“我们之所以和解，是因为结束这些指控符合我们社区和股东的最大利益，这些指控与过去的做法有关，不再与 Meta 的产品或系统今天的运作方式相关，”发言人说。“我们期待继续打造澳大利亚人喜爱和信赖的服务，并将隐私放在首位。”
澳大利亚法律案件的大部分延迟发生在 Meta 试图辩称其没有在澳大利亚开展业务之后，这将限制 OAIC 在澳大利亚监管该公司的能力。该论点被高等法院驳回。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/17/facebook-cambridge-analytica-scandal-settlement-australia</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚 HTS 领导人表示推翻阿萨德的反对派派别将被“解散”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/ahmed-al-sharaa-syria-hts-rebel-group-leader-factions-disbanded</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/ahmed-al-sharaa-syria-hts-rebel-group-leader-factions-disbanded</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普抨击拜登批准远程打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/ukraine-war-briefing-trump-blasts-biden-permission-for-long-range-strikes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/ukraine-war-briefing-trump-blasts-biden-permission-for-long-range-strikes</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓦努阿图发生 7.3 级地震，引发局部海啸警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/vanuatu-earthquake-magnitude-73-localised-tsunami-warning</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T03:07:18Z突发新闻图表美国地质调查局称，瓦努阿图沿海发生 7.3 级地震，引发局部海啸警报。
地震震中位于瓦努阿图以南 30 公里处。美国地质调查局称，此次地震发生在首都维拉港以西，深度为 57.1 公里。
美国海啸预警系统称，初步数据显示，危险的海啸浪潮可能在震中 300 公里范围内出现。瓦努阿图由 80 个岛屿组成，居住着约 33 万居民。
未经证实的镜头显示，美国驻瓦努阿图大使馆遭受了严重损坏，一名目击者称，维拉港附近的沿海公路上发生了山体滑坡。
澳大利亚气象局排除了其海岸线上发生海啸威胁的可能性。澳大利亚当局建议旅行者：“如果您在受灾地区，请转移到地势较高的地方。关注当地媒体的最新消息，并听取当地政府的建议。”
新西兰国家紧急事务管理局也排除了海啸威胁。


澳大利亚没有受到 7.5 级 #tsunami 威胁，该地震发生在瓦努阿图群岛附近。最新建议请见 https://t.co/Tynv3ZQpEq。 pic.twitter.com/oJjzgizulb— 澳大利亚气象局 (@BOM_au) 2024 年 12 月 17 日


这是一条突发新闻，请回来查看更新]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/vanuatu-earthquake-magnitude-73-localised-tsunami-warning</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回特朗普关于豁免权指控的封口费案的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/trump-hush-money-case-immunity-denied</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T01:19:33Z金发女子和西装男子并排的照片一名法官周一裁定，唐纳德·特朗普因伪造记录掩盖性丑闻而被定罪，驳回了这位当选总统的法庭文件显示，由于美国最高法院最近对总统豁免权的裁决，该案件应被驳回。
曼哈顿法官胡安·默坎的裁决消除了特朗普下个月重返白宫前该案的一个潜在出路。然而，他的律师提出了其他驳回诉讼的理由。
在一份长达 41 页的裁决书中，默坎表示，特朗普“伪造商业记录的明显个人行为并不构成侵犯行政部门权力和职能的危险”。
特朗普的律师没有立即回应置评请求。
检察官表示，应该为特朗普即将上任的总统职位做出一些让步，但他们坚持认为定罪应该成立。

相关：特朗普盟友在晚会上提出极端想法，包括特朗普第三任期

5 月，陪审团判定特朗普犯有 34 项伪造商业记录的罪名，这些罪名与2016 年向成人电影演员斯托米·丹尼尔斯支付 13 万美元的封口费。这笔钱是为了让她在 2016 年大选前对她十年前与特朗普的性接触保持沉默，但特朗普否认了这一说法。
这是美国总统（无论是前任还是现任）首次被判有罪或被指控犯有刑事犯罪。
这些指控涉及一项计划，即在特朗普 2016 年总统竞选的最后几天隐瞒向丹尼尔斯支付的款项，以阻止她公开并阻止选民听到她声称的性接触。他说他们之间没有发生过任何性关系。
特朗普不认罪，并称此案是民主党人布拉格试图损害其 2024 年竞选活动的企图。
判决一个月后，最高法院裁定，前总统不能因官方行为（他们在管理国家过程中所做的事情）而受到起诉，检察官不能引用这些行为来支持以纯粹个人、非官方行为为中心的案件。
特朗普的律师随后引用了最高法院的意见，辩称封口费陪审团获得了一些不当证据，例如特朗普的总统财务披露表、一些白宫助手的证词以及他在任期间发表的社交媒体帖子。
在裁决中，默坎否认了特朗普的大部分指控，即检察官的一些证据与官方行为有关并涉及豁免保护。
法官说，即使如果他发现一些证据与官方行为有关，他仍然会发现检察官决定使用“这些行为作为伪造商业记录的个人行为的证据，不会对行政部门的权力和职能构成侵犯”。
即使检察官错误地引入了可能根据豁免权主张受到质疑的证据，Merchan 继续说，“鉴于有压倒性的有罪证据，这种错误是无害的”。
检察官表示，所涉证据只是他们案件的“一小部分”。
特朗普的通讯主管 Steven Cheung 称 Merchan 的决定“直接违反了最高法院关于豁免权的裁决和其他长期判例”。
“这个不法的案件根本就不应该提起，宪法要求立即驳回它，”Cheung 在一份声明中说。
曼哈顿地区检察官的起诉此案的办公室拒绝置评。
特朗普将于2025年1月20日就职。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/trump-hush-money-case-immunity-denied</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾死囚在印尼监狱服刑 15 年后将返回家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/filipino-death-row-prisoner-to-return-home-after-15-years-in-indonesian-jail</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/17/filipino-death-row-prisoner-to-return-home-after-15-years-in-indonesian-jail</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚对阵印度：第三场男子板球测试赛，第四天 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/17/australia-vs-india-third-mens-cricket-test-day-four-live-blog-updates-scores-results-start-time-teams-brisbane-the-gabba</link>
      <description><![CDATA[2024-12-17T00:20:37Z米切尔·斯塔克代表澳大利亚对阵印度队投球]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/17/australia-vs-india-third-mens-cricket-test-day-four-live-blog-updates-scores-results-start-time-teams-brisbane-the-gabba</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西法官下令全球下架阿黛尔歌曲，指控其涉嫌抄袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/adele-million-years-ago-plagiarism-brazil-composer</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T21:55:42Z身穿黑色连衣裙的女子对着麦克风唱歌巴西一名法官下令，英国流行巨星阿黛尔的歌曲《Million Years Ago》在全球范围内下架，包括流媒体服务，原因是巴西一名法官声称该歌曲持续抄袭。作曲家。
该禁令威胁索尼和环球唱片公司（阿黛尔的唱片公司）的巴西子公司，将因“每次违规行为”罚款 8,000 美元。
不过，这些音乐公司仍可对该决定提出上诉。
该禁令由法官 Victor Torres 于周五在里约热内卢第六商业法庭做出，等待抄袭案的进一步审理。
法新社周一获得他的初步禁令，命令索尼和环球唱片公司“立即在全球范围内停止使用、复制、编辑、分发或商业化歌曲 Million Years Ago，无论以何种形式、手段、物理或数字支持、流媒体或共享平台”。
“这是巴西音乐的一个里程碑，巴西音乐……经常被抄袭来创作成功的国际热门歌曲，”巴西作曲家 Toninho Geraes 的律师 Fredimio Trotta 说，他提起了诉讼告诉法新社，他正在起诉抄袭投诉。
特罗塔表示，他的公司本周将努力确保世界各地的广播电视广播公司和流媒体服务商了解巴西的裁决。
他的客户杰拉斯声称阿黛尔 2015 年的歌曲抄袭了他桑巴经典歌曲《Mulheres》（女人）的音乐，该歌曲由巴西歌手马蒂纽·达·维拉（Martinho da Vila）录制于 1995 年的热门专辑中。
杰拉斯起诉阿黛尔，要求赔偿版税损失、16 万美元的精神损失费以及阿黛尔歌曲的作词版权。
索尼巴西公司表示“目前没有发表声明”，而环球音乐巴西公司没有立即回应置评请求。
特罗塔说，这项禁令应该令人不寒而栗对那些试图抄袭巴西音乐的外国歌手和唱片公司产生影响。
“鉴于这一判决，那些‘关注’巴西音乐可能被寄生使用的国际制作人和艺术家会三思而行，”律师说。
2015 年，土耳其音乐迷还指控阿黛尔的歌曲《Million Years Ago》抄袭。他们声称这首歌的曲调与库尔德歌手 Ahmet Kaya 1985 年的一首名为《Acilara Tutunmak》（Clinging to Pain）的歌曲相似。
Kaya 于 2000 年在法国流亡期间去世，他的遗孀说，像阿黛尔这样的全球巨星不太可能做这样的事情。
巴西是 1886 年《伯尔尼公约》的签署国，该公约同意对受版权保护的作品进行国际保护。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/adele-million-years-ago-plagiarism-brazil-composer</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊工人罢工威胁在节日高峰期蔓延</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/16/amazon-workers-strike-new-york-atlanta-chicago</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T21:21:30Z亚马逊工人抗议亚马逊数千名工人威胁要罢工，因为他们给公司带来了截止日期为 12 月 15 日，同意开始与代表员工的工会谈判第一份合同。
罢工威胁始于纽约，现已蔓延至芝加哥和亚特兰大。它们出现在亚马逊的假日旺季，此前该公司在 2024 年黑色星期五和网络星期一活动中经历了创纪录的销售额
该公司位于史坦顿岛的 JFK8 仓库的工人成为 2022 年 3 月在美国赢得工会选举的第一个亚马逊仓库。但该公司尚未开始与亚马逊工会 (ALU-IBT Local 1) 谈判第一份合同。工人们正在推动提高工资、安全和工作保障。
纽约市另一处地点，皇后区 DBK4 配送站的亚马逊工人也投票决定罢工，声援合同斗争，并推动公司承认工会。
卡车司机工会一直在组织美国加利福尼亚州、伊利诺伊州、佐治亚州和纽约州 10 家亚马逊工厂的工人。
佐治亚州亚特兰大附近的两家亚马逊工厂和芝加哥郊外伊利诺伊州斯科基的一家配送中心的工人也投票决定授权罢工，并与纽约市工人一起罢工。
“为亚马逊开车很艰难，”DBK4 的一名工人 Luc Rene 在一份声明中表示。“更艰难的是与一家不断违法和玩弄制度的大型企业作斗争。但我们不会放弃。”
此次罢工是在美国参议院卫生、教育、劳工和养老金（救助）委员会于 12 月 16 日发布的关于亚马逊高受伤率的报告之后发生的。据报道，亚马逊高管拒绝了放宽生产率配额的内部建议，因为他们担心这会影响公司的业绩。
该报告还支持了工会赞助的研究，该研究声称亚马逊的受伤率远高于同行。
“亚马逊是美国第二大公司，由全球第二富豪杰夫·贝佐斯所有，却继续将巨额利润置于健康和安全之上，这真是令人无法接受。帮助委员会主席、参议员伯尼·桑德斯在 X 上写道：“确保员工安全至关重要。”“帮助委员会”主席伯尼·桑德斯在 X 上写道。
亚马逊对该报告的调查结果提出异议，称其“存在根本缺陷”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/16/amazon-workers-strike-new-york-atlanta-chicago</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣布软银计划向美国项目投资 1000 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/trump-softbank-investment</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T19:42:36Z一名身着西装的男子站在另一名身着西装的男子旁边，对着麦克风讲话唐纳德·特朗普周一宣布，他将通过一项 1000 亿美元的投资计划，取得他即将就任的第二任总统任期内的第一个经济成功。特朗普表示，这项投资将在他的四年总统任期内完成。
这位当选总统曾多次宣布引人注目的招聘信息，但并非所有信息都能成功实现。
在特朗普的第一任总统任期内，他宣布台湾电子制造商富士康将投资 100 亿美元，并承诺将在威斯康星州创造 13,000 个就业岗位。事实上，该公司大幅缩减支出，创造的就业岗位仅 1,000 多个。
但周一，在软银首席执行官孙正义的陪同下，特朗普在佛罗里达州的海湖庄园宣称，新投资将创造 100,000 个新就业岗位，主要在人工智能 (AI) 领域。他大肆宣扬此举是“对美国未来信心的巨大体现”——同时暗示这是他上个月总统大选胜利的结果。
“他（孙正义）之所以这样做，是因为自大选以来，他对我们的国家非常乐观，而且许多其他人也带着巨额资金进来，”特朗普说。他在竞选期间一直在抨击拜登政府未能对抗通胀的影响，民意调查显示通胀是选民关心的一个关键问题。
他说，这笔投资将“确保人工智能、新兴技术和其他未来产业在美国建立、创造和发展”。
孙正义在特朗普 2016 年大选获胜时宣布了一项 500 亿美元的美国投资项目，他说这次他将金额翻了一番，因为特朗普是“双倍下注的总统”。
“我真的很想庆祝特朗普总统的伟大胜利，以及我对美国经济的信心特朗普表示：“随着他的胜利，美国的投资额大幅增加。这是上次的两倍……因为特朗普总统是一位双倍下注的总统。”特朗普的回应是建议孙正义将他目前的承诺增加一倍至 2000 亿美元——这显然是开玩笑。孙正义笑了，只是发誓要“实现这个（目前的投资）。”孙正义在 2016 年的承诺中承诺创造 50,000 个就业岗位。据路透社报道，目前尚不清楚这些工作是否真的因此而产生。目前还不清楚软银计划如何为这笔投资提供资金。去年 9 月，该公司最新财报显示，其现金和现金等价物为 290 亿美元。
在周一的公告中，孙正义表示希望特朗普的第二任总统任期能“让世界恢复和平”，并补充道：“我认为他真的会让世界恢复和平。”
后来，在回答记者提问时，特朗普重申了他要促成俄罗斯和乌克兰之间达成和平协议的誓言——重申了他之前的说法，即如果他继续担任总统，两国之间的战争就永远不会发生。
当被问及他是否会利用与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系，迫使他放弃最近被废黜的叙利亚独裁者巴沙尔·阿萨德（俄罗斯领导人已授予他流亡身份）时，特朗普回答说，他还没有想过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/16/trump-softbank-investment</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《白莲花》：第三季首支预告片暗示更多讽刺和阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/16/white-lotus-trailer-season-three</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T16:57:18Z五个人在海滩上挥手白莲花度假村再次面临麻烦。广受好评的 HBO 节目第三季的首支预告片暗示了与前两季一样多的阴谋、秘密和煽动性的社会批评——这一次，是在泰国的海滩上。这段 90 秒的预告片证实了创作者迈克·怀特 (Mike White) 的建议，即这部获得艾美奖的系列剧将在其第三季中解决西方人对东方灵性的兴趣，该剧第一季在夏威夷度假村讽刺了财富特权，第二季则转移到西西里岛的卧室闹剧。预告片中明星杰森伊萨克斯、沃尔顿·戈金斯、凯莉·库恩、莱斯利·比伯、米歇尔·莫纳汉、帕特里克·施瓦辛格等人在泰国另一处白莲花度假村参加派对和“压力管理冥想”。预告片中的一位佛教僧侣说：“每个人都从痛苦走向快乐。但他们到了那里只会发现更多的痛苦。”


娜塔莎·罗斯韦尔是第一季的粉丝最爱，她再次扮演不幸的、努力的按摩师贝琳达，参加泰国的交流项目——“我开始觉得这件事会带来一些好处，”她说。还有一个尸袋的镜头——暗示着，就像前两季一样，有人没有活着从豪华酒店回来。
怀特之前曾透露，他也是该剧的编剧和导演，可能会探索死亡和对东方灵性的迷恋，这可能与贝琳达对健康的兴趣相一致。“第一季有点强调金钱，第二季则是性，”他在 HBO 第二季结局的片段中说道。 “我认为第三季可能会以讽刺和有趣的方式看待死亡和东方宗教与灵性。”
HBO 与泰国旅游局合作，支持第三季的制作和宣传，该剧于今年春天在苏梅岛四季度假村以及普吉岛和曼谷拍摄。拉丽莎·马诺巴尔 (Lalisa Manobal) 是一位以丽莎 (Lisa) 为人所知的说唱歌手，也是韩国流行音乐组合 Blackpink 的唯一泰国成员，她在第三季中首次亮相，扮演白莲花工作人员——至少预告片暗示她是度假村舞者。
自 2021 年作为限定剧首次亮相以来，《白莲花》一直大获成功，并获得了众多奖项。第一季获得了 20 项艾美奖提名和 10 项获奖，包括最佳限定剧。第二季于 2022 年播出，获得 23 项提名并赢得五项大奖，其中包括最佳选角奖和最佳戏剧女演员奖，由粉丝最爱的詹妮弗·库利奇出演，她是两季之间唯一的演员阵容保留者。
第三季将于 2 月 16 日在 HBO 首播。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/16/white-lotus-trailer-season-three</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安德鲁王子因涉嫌与中国间谍有关联而缺席王室圣诞节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/16/prince-andrew-to-miss-royal-family-christmas-after-links-to-alleged-chinese-spy-emerge</link>
      <description><![CDATA[2024-12-16T19:11:50Z安德鲁王子约克公爵今年将不会参加在桑德灵厄姆举行的王室传统圣诞聚会，因为他与一名涉嫌中国间谍的关系引发了争议。
安德鲁，64 岁，将错过他弟弟查尔斯国王在诺福克郡的私人庄园举行的庆祝活动，他们的 45 名家庭成员原本计划在那里度过圣诞节。
上周，高等法院的一场听证会透露，被禁止进入英国的涉嫌中国间谍杨腾博据说是安德鲁的“亲密”密友。
杨是一位商人，他的身份此前受到匿名令的保护，他在周一法官解除禁令后被点名。

相关：杨腾博是如何成为安德鲁王子的密友的？

杨在一份声明中否认了自己参与间谍活动的说法，并表示自己“没有做任何错事或违法的事情，内政部对我的担忧是没有根据的”。
这位商人经常访问英国，参加一系列王室住所的活动，包括安德鲁在他家举行的生日派对。
根据法庭文件，杨与公爵关系密切，以至于他被授权代表公爵与中国的潜在合作伙伴和投资者开展一项国际金融计划。
安德鲁的办公室上周表示，他已经停止了与这名男子的所有联系，他通过“官方渠道”，“从未讨论过任何敏感问题”。
王子的前妻约克公爵夫人萨拉也将缺席桑德灵厄姆的圣诞节，这将被视为对前夫的支持。
据说这对夫妇正准备在他们共同居住的伯克郡温莎大公园的皇家小屋共度一天。
目前尚不清楚安德鲁是否会参加查尔斯周四在白金汉宫为大家庭举行的传统圣诞前午餐。
消息人士称，比阿特丽斯公主和尤金妮公主都有年轻的家庭，今年她们已经计划首次与各自的姻亲一起过圣诞节。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/16/prince-andrew-to-miss-royal-family-christmas-after-links-to-alleged-chinese-spy-emerge</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>