<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 21:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“令人心碎”：大火摧毁了多伦多历史悠久的教堂和珍贵的画作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/toronto-church-fire-st-annes-art</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/toronto-church-fire-st-annes-art</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国各政党与可能的盟友举行紧急会谈以准备提前选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/france-braced-election-far-right-surge-macron</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/france-braced-election-far-right-surge-macron</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现大象会用名字互相称呼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/10/elephant-names-study-ai</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T16:24:52Z一头非洲象的母系和两只幼象一项新研究表明，大象会用它们为同类厚皮动物发明的名字来互相呼唤。
虽然已经观察到海豚和鹦鹉研究人员表示，大象是已知的第一种使用不涉及模仿的名字的非人类动物，它们通过模仿同类的声音来互相称呼。
在周一发表的新研究中，一个国际研究人员团队使用人工智能算法分析了肯尼亚两群非洲大草原野生象群的叫声。

相关：非洲象种群在南部中心地带稳定

这项研究“不仅表明大象对每个个体使用特定的声音，而且它们能够识别并对发给它们的呼唤做出反应，而忽略发给其他个体的呼唤”，首席研究作者迈克尔·帕尔多 (Michael Pardo) 表示。
“这表明大象只需听到叫声就能判断出这个叫声是否是发给它们的，即使不在原来的语境中，”科罗拉多州立大学的行为生态学家在一份声明中说。
研究人员仔细分析了 1986 年至 2022 年期间在肯尼亚桑布鲁国家保护区和安博塞利国家公园记录的大象“隆隆声”。
他们使用机器学习算法识别出 469 种不同的叫声，其中包括 101 头大象发出叫声和 117 头大象接收叫声。
大象发出的声音范围很广，从响亮的喇叭声到低沉到人耳听不到的隆隆声。
大象的叫声中并不总是使用名字。但是当叫出名字时，通常是在很远的距离，而且是成年象在对幼象说话。
成年象也比幼象更有可能使用名字，这表明学习这种特殊的才能可能需要数年时间。
根据《自然生态与环境》杂志上的一项研究，最常见的叫声是“一种谐波丰富的低频声音”。进化。。
当研究人员向大象播放他们的朋友或家人呼唤他们名字的录音时，大象会做出积极而“充满活力”的反应，研究人员说。
但是当播放其他人的名字时，同一头大象的热情就低得多了。
与那些淘气的鹦鹉和海豚不同，大象不仅仅是模仿目标接收者的呼唤。
这表明，大象和人类是已知的仅有的两种为彼此发明“任意”名字的动物，而不仅仅是模仿接收者的声音。
“这里提供的证据表明，大象使用非模仿的声音来标记他人，这表明它们具有抽象思维的能力，”资深研究作者乔治·威特迈尔说。
研究人员呼吁对这种呼唤天赋的进化起源进行更多研究，因为大象的祖先与灵长类动物和鲸类动物大约在公元前 1000 年左右分化。 9000 万年前。
拯救大象组织首席执行官弗兰克·波普表示，尽管人类与大象之间存在差异，但人类与大象仍有许多相似之处，例如“大家庭单位拥有丰富的社交生活，并以高度发达的大脑为基础”。
“大象互相使用名字可能只是未来启示的开始。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/10/elephant-names-study-ai</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>种族歧视维尼修斯·儒尼奥尔的瓦伦西亚球迷被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/10/valencia-fans-who-racially-abused-vinicius-junior-given-prison-sentences</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/10/valencia-fans-who-racially-abused-vinicius-junior-given-prison-sentences</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火星的一些大山上出现了清晨的霜冻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/10/early-morning-frost-spotted-mars-mountains</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T15:00:18Z清晨拍摄的奥林匹斯山照片，表面有一层薄薄的霜冻太阳系中一些最大的山脉上已经发现了清晨的霜冻——巨大的火星火山，其高度是火星的三倍珠穆朗玛峰位于地球赤道附近。
在寒冷的月份，火山顶部的火山口或破火山口以及其边缘部分似乎在一夜之间形成比人的头发还薄的细小冰层，然后在日出后几小时蒸发。
虽然霜冻层非常薄，但它覆盖了巨大的面积。科学家计算出，在火星较为寒冷的季节，每天有 15 万吨水（相当于 60 个奥林匹克游泳池的水量）凝结在高耸的山顶上。
“这是我们第一次在火山顶部发现水霜，也是我们第一次在火星赤道地区发现水霜，”瑞士伯尔尼大学和美国布朗大学的行星科学家 Adomas Valantinas 说道。
此前，绕火星运行的航天器曾发回证据，证明冻结和红色星球上有液态水，在北极和南极可以看到大量的冰。地貌上的图案表明，这颗星球曾经是一个更加湿润、甚至可能适宜居住的世界，到处都是巨大的湖泊和蜿蜒的河流。
“我们看到的可能是过去火星气候的痕迹，”瓦兰蒂纳斯谈到冰霜覆盖的火山时说道。 “这可能与火星早期（也许是数百万年前）的大气气候过程有关。”
瓦兰蒂纳斯在欧洲航天局的痕量气体轨道器 (TGO) 于清晨拍摄的火星高分辨率彩色图像中发现了覆盖霜冻的火山。
他与同事们使用 TGO 上的光谱仪和该机构的火星快车轨道器拍摄的更多图像证实了这一发现。霜冻在火山口底部呈现为蓝色色调，而在光线充足的斜坡上则不存在。
火星的塔尔西斯地区是该星球赤道附近的一片广阔的火山高原。这里有十几座大型火山，包括帕沃尼斯山和奥林匹斯山，它们分别高近 9 英里和 16 英里，几乎是珠穆朗玛峰的两倍和四倍。奥林匹斯山的宽度远大于高度，面积相当于法国。
科学家们认为，塔尔西斯火山顶部不太可能形成霜冻，因为阳光和稀薄的火星大气层使白天的温度相对较高，无论是在山顶还是在地面。
但是，研究人员在《自然地球科学》杂志上撰文，描述了火星风如何吹起山坡，并将更多的潮湿空气带入火山口，在一年中的特定时间，这些空气在那里凝结并形成霜冻。该过程的建模表明霜冻是水冰，因为山峰的温度不足以形成二氧化碳霜冻。
莱斯特大学行星科学教授约翰·布里奇斯 (John Bridges) 表示，这项工作表明 TGO 任务及其彩色立体表面成像系统 (CaSSIS) 相机正在取得持续成功。
“了解火星大气和近地表的当前水循环对于未来的探索任务（包括人类任务）至关重要，因为水将是关键的原位资源，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/10/early-morning-frost-spotted-mars-mountains</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达少年遭鲨鱼袭击但失去手和腿：“我成功了”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/florida-shark-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/florida-shark-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，迈克尔·莫斯利几乎肯定是因自然原因死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/10/michael-mosley-almost-certainly-died-natural-causes-inquest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:28:45Z迈克尔·莫斯利的头部和肩部照片初步调查确定，在希腊锡米岛发现尸体的电视节目主持人迈克尔·莫斯利几乎肯定是因自然原因死亡。
罗得岛的一名验尸官周一，警方排除了谋杀的可能性，称没有伤痕表明这名 67 岁的老人是犯罪受害者。他在散步时失踪五天后被发现。
“目前发现没有任何伤痕可以与犯罪行为联系起来，”希腊公共广播公司 ERT 报道。
法医科学家 Panayiotis Kotretsis 下令进行进一步的毒理学和组织学测试，希望能够查明确切的死因。预计几个月后才能得出这些结果。
莫斯利的尸体在被发现后数小时内就被转移到一艘希腊海岸警卫队的船上，地点位于海滩酒吧附近，距离他与妻子克莱尔·贝利和他们夫妇在岛上拜访的朋友告别的地点约 9 英里（15 公里）。

相关：“人类豚鼠”：迈克尔·莫斯利如何让健康成为电视和广播热点

周一的验尸报告反映了希腊官员们日益增长的共识，即莫斯利可能是在走错路并爬过西米岩石山丘后因精疲力竭而死亡，西米的地貌极其险恶崎岖不平。
莫斯利出发徒步的那天，当地气温超过了 37 摄氏度（98.6 华氏度），气象部门随即发出警报，他所穿越的岩石岬角的灼热温度至少比那里高出 10 摄氏度。



希腊官员认为，莫斯利在攀登西米岛岩石山丘时走错了路，很可能因精疲力竭而死亡。 照片： Yui Mok/PA


希腊警方发言人和该岛市长表示，这名英国人被发现时的姿势——面朝上，左手放在胸前——以及没有受伤，这些对验尸官的结论起到了决定性作用。
“他被发现时不是面朝下，而是面朝上，这表明他可能感到头晕或身体不适，所以躺了下来，”锡米岛市长 Lefteris Papakaloudoukas 说。 “我认为这说明了很多问题。”
目前希腊警方掌握着闭路电视录像，但目前还没有任何媒体看到这些录像，这也支持了越来越多的共识，即莫斯利从圣尼古拉斯海滩出发前往西米岛的港口小镇，在那里接待了这对夫妇，大约两个小时后，当他到达海滩酒吧的边缘时，他已经筋疲力尽了。
他和贝利在前一天抵达度假，他们向她“出色、有趣、善良和聪明的丈夫”致敬。
莫斯利的遗体预计将于本周由他的妻子和四个孩子护送回英国，他们陪同母亲前往罗兹岛。
莫斯利因在英国电视上推广间歇性禁食和 5:2 饮食而声名鹊起。他的失踪引发了希腊有史以来最大规模的搜救行动之一，警察、消防员、志愿者直升机、无人机和搜救犬均参与其中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/10/michael-mosley-almost-certainly-died-natural-causes-inquest</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼部长表示反对，以色列人质协议前景黯淡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/israel-hostage-deal-far-right-israeli-minister-signals-opposition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/israel-hostage-deal-far-right-israeli-minister-signals-opposition</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查发现，拜登的支持者在 2024 年大选中大多支持他，因为他们反对特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-biden-election-poll</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T13:10:32Z一名身着西装、戴着墨镜、面带微笑的白发男子根据一项新调查，超过一半的乔·拜登支持者投票给总统的主要动机是为了阻止唐纳德·特朗普重返白宫民意调查。
反对特朗普是支持拜登的主要原因，54% 的民主党现任选民支持拜登，新的 CBS/YouGov 民意调查发现，这一比例高于 3 月份进行的类似调查中的 47%，当时共和党推定候选人被纽约陪审团裁定犯有商业欺诈罪。
另有 27% 的拜登选民支持总统是因为他们喜欢他——低于 3 月份的 31%——而 19% 的人表示他们支持他是因为他是民主党总统候选人。
这项民意调查是在拜登竞选团队最近几周加大对特朗普的直接攻击力度之际进行的，他们指出这位前总统的重罪判决和过去一系列争议。上周，拜登表示，他的前任“鲁莽而危险”，因为他抱怨自己在纽约的审判被操纵，并声称自己因 2020 年大选失败而“发疯”。
今年总统大选的结果仍悬而未决，哥伦比亚广播公司的最新民意调查发现，拜登和特朗普在全国范围内以及关键摇摆州基本打成平手。特朗普在潜在选民中获得了 50% 的支持，拜登获得了 49% 的支持，这些数字与战场州的潜在选民相反。
在最近几个月的大多数民意调查中，特朗普都比拜登更具优势，尽管有证据表明，在其前任重罪定罪后，人们对总统的支持略有转变。特朗普因囤积机密文件和试图颠覆 2020 年大选而面临另外三项重罪审判，暂定于 7 月 11 日在纽约案件中宣判。
然而，哥伦比亚广播公司的民意调查发现，55% 的潜在选民表示特朗普的定罪不是他们选择总统的因素，28% 的人表示这将是一个主要因素。尽管特朗普在审判后获得了支持者的大量筹款，但民意调查发现，只有 14% 的选民因为他的定罪而支持他，绝大多数人表示这对他们来说不是因素。
民意调查发现，八成特朗普选民错误地认为，这位前总统被指控是由于拜登政府的行为，而不是当地检察官的行为。
总体而言，民意调查显示，选民的主要动机是美国经济状况、通货膨胀、民主健康状况和犯罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-biden-election-poll</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国要求联合国安理会支持乔·拜登的加沙和平协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/us-un-security-council-joe-biden-gaza-peace-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/us-un-security-council-joe-biden-gaza-peace-deal</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰重建机构负责人在复苏会议前一天辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/ukraine-reconstruction-agency-chief-quits-recovery-conference-mustafa-nayyem</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/ukraine-reconstruction-agency-chief-quits-recovery-conference-mustafa-nayyem</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国脱欧“混乱”：意大利司机的卡车在英国边境被扣 55 小时</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/10/brexit-italian-driver-lorry-uk-border-post-sevington</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/10/brexit-italian-driver-lorry-uk-border-post-sevington</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约缓刑官将在特朗普被判刑前对他进行面谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-probation-officials-interview-hush-money-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T10:00:12Z白人男子身穿蓝色西装和红色领带，用手比划唐纳德·特朗普定于周一接受纽约缓刑官员的面谈，这是必需的步骤据三位知情人士透露，特朗普将在 7 月就其刑事封口费案宣判之前接受采访。
知情人士告诉美联社，这位前总统将通过计算机视频会议在他位于佛罗里达州棕榈滩的 Mar-a-Lago 俱乐部的住所接受采访。他们要求匿名，因为他们无权公开披露该计划。
特朗普的律师之一托德·布兰奇 (Todd Blanche) 将出席采访。在纽约被判有罪的人通常会在没有律师在场的情况下与缓刑官员会面，但特朗普案的法官胡安·梅尔坎周五在一封信中表示，他将允许布兰奇在场。
量刑前缓刑面谈的通常目的是准备一份报告，让法官更多地了解被告，并可能帮助确定对罪行的适当惩罚。

相关：如果被判入狱，特朗普将把责任推给审判法官胡安·梅尔坎

此类报告通常由缓刑官、社会工作者或为缓刑部门工作的心理学家准备，他们会采访被告，可能还会采访该人的家人和朋友，以及受犯罪影响的人。
目前的报告包括被告的个人历史、犯罪记录和量刑建议。它还将包括有关就业和任何帮助照顾家庭成员的义务的信息。这也是被告说明他们认为自己应该受到较轻惩罚的原因的机会。
陪审团判定特朗普伪造了自己公司的商业记录，这是一项更广泛的计划的一部分，目的是让那些可能在 2016 年总统竞选期间讲述关于他的尴尬故事的人保持沉默。其中 13 万美元的报酬是支付给成人电影演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels)，后者声称与特朗普发生过性关系，但他否认了这一说法。
共和党总统候选人特朗普表示，自己没有犯罪，提起刑事案件是为了损害他重回白宫的机会。
在特朗普被定罪后，《纽约时报》/锡耶纳学院对近 2,000 次选民采访进行了判决后分析，发现，特朗普对乔·拜登的优势从三个百分点缩小到一个百分点。
特朗普的竞选发言人张志伟周日在一份声明中表示，总统的民主党盟友“继续加大他们的政治迫害力度，进一步滥用和滥用他们的办公室干涉总统选举”。
“特朗普总统和他的法律团队已经采取必要措施挑战并击败不法的曼哈顿检察官案件，”他说。
Merchan 已安排特朗普的宣判日期为 7 月 11 日。他有权酌情施加各种惩罚，从缓刑和社区服务到最高四年监禁。
本周早些时候，在被定罪后的首次集会上，正在上诉的特朗普发出了令人不安的威胁。
“那些上诉法院必须站出来理顺局面，否则我们将不复存在，”特朗普在亚利桑那州凤凰城的“转折点行动”活动上说道。
与此同时，有报道称纽约警方计划吊销特朗普的持枪执照，作为定罪的结果。
一位纽约警察局官员匿名接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，警察局将完成调查，“这可能会导致吊销他的执照”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-probation-officials-interview-hush-money-trial</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：甘茨辞职后内塔尼亚胡将决定战争内阁的未来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/10/israel-gaza-war-live-benny-gantz-benjamin-netanyahu-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T09:47:18Z以色列特种部队在加沙地带中部努塞拉特难民营开展行动一天后，巴勒斯坦人在废墟中搜寻家园获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/10/israel-gaza-war-live-benny-gantz-benjamin-netanyahu-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北达尔富尔州首府最后一家医院在准军事袭击后关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/last-hospital-in-north-darfur-capital-sudan-closes-after-paramilitary-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T09:13:55Z人群推着推车或带着物品行走。苏丹西部达尔富尔省法希尔市最后一家仍在运营的医院在准军事人员试图夺取这座关键城市的袭击后关闭，医疗慈善机构无国界医生组织（无国界医生组织） 表示。
陆军首席阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉领导的正规军与他的前副手穆罕默德·哈姆丹·达加洛领导的准军事快速支援部队之间的战争已经持续了一年多。
北达尔富尔州首府法希尔是广阔的西部地区唯一不受快速支援部队控制的州首府，也是处于饥荒边缘地区的重要人道主义中心。

相关：有关完整年复一年，苏丹尸体堆积如山——但世界依然视而不见| 简体中文: Nesrine Malik

“周六，无国界医生组织和卫生部暂停了北达尔富尔州法希尔南医院的所有活动，此前无国界医生组织士兵袭击了该设施，开火并抢劫了它，包括偷走了一辆无国界医生组织的救护车，”无国界医生组织在周日晚些时候发布的一份声明中表示。
自 2023 年 4 月战争爆发以来，法希尔发生了零星的冲突，但 5 月 10 日，激烈的战斗再次爆发，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称这是冲突中“令人震惊的新篇章”。
自那时以来，据该医疗慈善机构的保守估计，该市“至少有 192 人死亡，1,230 多人受伤”。
无国界医生组织表示，本周早些时候医院周围的“激烈战斗”引发了医院的疏散，到准军事袭击发生时，“只有 10那里有“大多数病人和一支精简的医疗队”。
“大多数病人和剩余的医疗队……都逃离了快速安全部队的枪击，”无国界医生组织补充道。
它指出，“由于混乱，我们的团队无法核实是否有人在最近的袭击中死亡或受伤”。
无国界医生组织紧急情况负责人米歇尔-奥利维尔·拉查里特表示，“快速安全部队在医院内开火是令人愤慨的”。
“交战各方必须停止对医疗服务的攻击，”他补充道。“医院正在关闭。剩余的设施无法处理大量伤亡。”
联合国专家表示，苏丹各地的战争已造成数万人死亡，其中西达尔富尔州一个城镇的死亡人数就高达 15,000 人。近 900 万人被迫离开家园。
交战双方都被指控犯有战争罪，包括故意针对平民、对居民区进行无差别炮击和阻碍人道主义援助。人权组织和美国还指责准军事组织犯有种族清洗和反人类罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/last-hospital-in-north-darfur-capital-sudan-closes-after-paramilitary-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>