<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 21:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>十个拉丁美洲国家加入美国行列，拒绝马杜罗选举认证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/latin-american-states-and-us-reject-maduro-vote-certification-election-venezuela-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T17:46:10Z委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（中）于 2024 年 8 月 9 日在加拉加斯最高法院（TSJ）出庭后向媒体发表讲话十个拉丁美洲政府和美国表示，他们“断然拒绝”委内瑞拉最高法院确认尼古拉斯·马杜罗广受争议的连任主张的决定，智利总统宣称：“我毫不怀疑这次选举被窃取了”。
委内瑞拉最高法院周四的裁决，该法院充斥着马杜罗的忠实拥护者，受到来自国际政治领域的广泛质疑。
阿根廷、哥斯达黎加、智利、厄瓜多尔、危地马拉、巴拿马、巴拉圭、秘鲁、多米尼加共和国、乌拉圭和美国政府在周五发表的联合声明中呼吁对选举进行“公正和独立的审计”。投票。
他们还对马杜罗选举后镇压期间犯下的侵犯人权行为表示“深切关注”，活动人士称，这导致 1,600 多人被拘留，至少 24 人死亡。
引人注目的是，这份公报不仅得到了长期以来对马杜罗所谓的社会主义运动持敌对态度的保守政府的支持，还得到了智利进步总统加布里埃尔·博里奇（Gabriel Boric）政府的支持——他现在是委内瑞拉最直言不讳的左翼批评者之一——以及危地马拉中左翼领导人贝尔纳多·阿雷瓦洛（Bernardo Arévalo）的政府的支持。
“我们正在处理一个伪造选举的独裁政权，”博里奇在最高法院裁决后表示，他否认马杜罗政权是左翼政权。
“马杜罗政权不民主，我们不承认其欺诈行为，”推特上写道Arévalo。
美国周五也对这一裁决表示谴责，称该裁决“完全不可信，因为有大量证据表明 [马杜罗的竞争对手埃德蒙多] 冈萨雷斯在 7 月 28 日的选举中获得最多选票”。
美国国务院发言人 Vedant Patel 告诉记者：“继续试图以欺诈手段宣称马杜罗获胜只会加剧当前的危机。”
欧盟外交政策负责人 Josep Borrell 告诉记者，欧盟 27 个成员国不会承认马杜罗的在没有看到“可验证的结果”的情况下拒绝承认马杜罗连任。
巴西和哥伦比亚的左翼领导人都与马杜罗从乌戈·查韦斯手中继承的政治运动有着密切的历史联系，这两个国家也拒绝承认马杜罗连任，除非看到详细的投票结果。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗预计将于周五晚些时候发表联合声明，两国外交官一直在探索缓解日益严重的危机的可能方法。
当天早些时候，另一位拉美左翼领袖、墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔告诉记者，他也希望在承认官方结果之前看到详细的投票结果。
马杜罗及其盟友拒绝接受国际社会的批评，委内瑞拉外交部长伊万·吉尔称博里奇是拉丁美洲的“笑柄”和“北美帝国主义的顺从棋子”。
目前的情况是，马杜罗仍得到委内瑞拉军方以及俄罗斯和中国政府的支持，他将于1月10日宣誓就任第三个六年总统任期。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/latin-american-states-and-us-reject-maduro-vote-certification-election-venezuela-supreme-court</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍威尔称美联储降息时机已到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/23/us-feds-cut-interest-rates-powell</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T14:29:45Z一名西装革履的男子对着麦克风讲话美联储主席宣称，“现在是降息的时候了”，他称赞美联储在将通胀从一代人以来的最高水平降下来的斗争中取得了进展。
随着价格经济增长现在正走在恢复正常水平的“可持续”道路上，杰罗姆·鲍威尔暗示央行准备从下个月开始降息。
他承认，美国劳动力市场——从新冠疫情危机最初几个月造成的损害中迅速恢复，增加了数百万个就业岗位——现在面临更大的“下行风险”。失业率上个月有所上升。
但鲍威尔表示有信心，如果美联储现在采取行动，有“充分理由”相信通胀可以进一步回落而不会损害世界最大经济体。
“现在是政策调整的时候了，”鲍威尔周五在怀俄明州杰克逊霍尔举行的央行行长年度研讨会上说。 “前进的方向很明确，降息的时间和速度将取决于即将到来的数据、不断变化的前景以及风险的平衡。”
两年前，当疫情期间通胀飙升时，美联储的政策制定者们忙着通过将利率提高到二十年来的最高水平来给美国经济降温。现在价格增长正在回落——7 月份的年率增长为 2.9%，已从 2022 年 6 月 9.1% 的峰值回落——他们正准备降息，但尚未这样做。
官员们希望引导美国实现所谓的“软着陆”，即通胀正常化，避免衰退。美联储的通胀目标是2%。
美联储下一次利率制定会议将于9月举行，人们普遍预计，美联储将举行自四年前新冠疫情爆发以来的首次降息会议。
近几个月来，美联储的批评者指责美联储 袖手旁观，导致美国经济脱轨，人们对其方向感到不安。美联储再次选择维持利率不变，而7月份的就业报告出乎意料地疲软，引发了短暂的全球抛售。
鲍威尔周五在杰克逊霍尔观察到，劳动力市场状况“明显”降温，并指出就业创造放缓、职位空缺减少、工资增长放缓。“我们既不寻求也不欢迎劳动力市场状况进一步降温。”
他说，美联储将在降息的同时“尽一切努力”支持劳动力市场。 “通过适当减少政策限制，我们有充分的理由相信经济将恢复到 2% 的通胀率，同时保持强劲的劳动力市场。”
在他讲话时，股市上涨。基准标准普尔 500 指数上涨 0.8%，以技术为重点的纳斯达克综合指数上涨 1%。
在华尔街，分析师和经济学家花了数月时间试图预测美联储最终将以多快的速度和多大幅度降息。
Pantheon Macroeconomics 首席经济学家 Ian Shepherdson 表示，美联储“等待的时间太长了”，他将美联储自 6 月会议以来（当时也维持利率不变）的语气转变描述为“令人吃惊”。
“今天的讲话值得欢迎，但如果美联储不那么看重一些令人失望的通胀数据，并在 6 月份放松政策，对经济来说会好得多，”Shepherdson 说。 “3 月份的情况本来会更好，但政策制定者决心不再被意外通胀所困扰，因此他们一直等到风险变得非常小。”
鲍威尔在周五的讲话中回顾了 2021 年，当时他和许多经济学家认为通胀是疫情、限制和封锁引发的供需波动的“暂时”结果。
“Transitory 这艘好船很拥挤，大多数主流分析师和发达经济体的央行行长都在船上，”他回忆道。包括美联储在内的各国央行因其对通胀飙升的早期分析而受到批评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/23/us-feds-cut-interest-rates-powell</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储主席杰罗姆·鲍威尔发表美国利率讲话前，股市上涨 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/23/british-uk-energy-price-cap-ofgem-thames-water-jerome-powell-fed-federal-reserve-jackson-hole-bank-of-england-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T13:44:04Z2023 年，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔经济研讨会期间在杰克逊湖旅馆外休息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/23/british-uk-energy-price-cap-ofgem-thames-water-jerome-powell-fed-federal-reserve-jackson-hole-bank-of-england-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 准备执行危险任务之际，美国宇航局将宣布滞留宇航员返回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/23/nasa-stranded-astronauts-spacex</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/23/nasa-stranded-astronauts-spacex</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在大会结束后面临艰难的竞选之战；小罗伯特·F·肯尼迪预计将结束竞选活动 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/23/dnc-kamala-harris-trump-rfk-campaign-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T13:44:37Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周四在民主党全国代表大会最后一天登台。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/23/dnc-kamala-harris-trump-rfk-campaign-election-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持刀俄罗斯囚犯劫持监狱工作人员并杀死一名狱警</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/knife-wielding-russian-convicts-take-prison-staff-hostage-and-kill-one-guard</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T12:28:47Z联邦监狱管理局的一名成员在 IK-3 监狱中行走周五，一群囚犯在俄罗斯南部伏尔加格勒地区的一所监狱中劫持了人质，并杀死了该国监狱管理局表示，至少有一名工作人员被劫持。
“在纪律委员会开会期间，罪犯将监狱工作人员劫持为人质，”监狱管理局在一份声明中表示。“目前正在采取措施释放人质。有伤亡。”
一段在俄罗斯多个 Telegram 频道上流传的视频显示，至少有三名劫持人质者手持刀具，站在躺在血泊中看似受伤或死亡的狱警旁边。

相关：达吉斯坦袭击凸显了乌克兰战争期间俄罗斯国内的脆弱性

其中一名劫持人质者在视频中表示，该组织与伊斯兰国 (IS) 有关联。据与俄罗斯安全部门关系密切的 Telegram 频道 Shot 称，人质劫持者要求一架直升机和 200 万美元（170 万英镑）。
俄罗斯媒体报道称，该国安全部门正准备袭击该建筑。
俄罗斯最近经历了一系列伊斯兰恐怖袭击，引发人们的疑问：俄罗斯庞大的安全机构是否因入侵乌克兰和内部镇压反战异见而分心。
3 月，伊斯兰国阿富汗分支“伊斯兰国呼罗珊省”声称对莫斯科音乐厅发生的大规模枪击事件负责，这是多年来最致命的恐怖袭击，造成 139 人死亡。
6 月，枪手在莫斯科的两座城市开枪。俄罗斯北高加索地区达吉斯坦的恐怖分子袭击了一座犹太教堂、两座东正教教堂和一个警察哨所，造成至少 15 名警察和一名牧师死亡。
最近的人质劫持事件也可能引发人们对俄罗斯监狱内安全措施的质疑。今年夏天也发生过类似事件，当时俄罗斯特种部队释放了两名警卫，并杀死了六名与伊斯兰国有关的男子，这些人在南部城市顿河畔罗斯托夫的一个拘留中心被劫持为人质。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/knife-wielding-russian-convicts-take-prison-staff-hostage-and-kill-one-guard</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列安全负责人谴责激进定居者的“恐怖主义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/israeli-security-chief-ronen-bar-hilltop-youth-west-bank</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/israeli-security-chief-ronen-bar-hilltop-youth-west-bank</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·林奇游艇：最后一具尸体被发现，可能被控过失杀人罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/mike-lynch-yacht-possibility-of-manslaughter-charges-as-final-body-retrieved-sicily</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T10:44:50Z船上的潜水员意大利检察官正在调查与贝叶斯超级游艇沉没有关的潜在过失杀人指控，因为据信沉没的尸体是迈克·林奇 18 岁的女儿，汉娜，被发现了。
周一清晨，贝叶斯号在西西里岛沿海地区遭遇猛烈风暴袭击后沉没。包括英国科技企业家林奇在内的七人遇难。
据意大利海岸警卫队称，经过五天的搜寻，豪华游艇上失踪的第六名也是最后一名人员汉娜的尸体于周五早上被发现。
据意大利通讯社 Adnkronos 报道，泰尔米尼伊梅雷塞的检察官正在调查沉船、灾难和多起凶杀案的指控。
这些类似于英国的过失杀人指控，挑起或造成沉船的具体指控可判处最高 12 年的监禁。
59 岁的林奇是 Autonomy Corporation 的创始人，他正在庆祝他的生日。当地时间周一凌晨 5 点左右，这艘 56 米长的帆船倾覆，美国最高法院宣判其无罪。
新闻社 Adnkronos 还报道称，调查人员目前认为，这艘船先是船头沉没，然后慢慢向右侧倾覆。
Adnkronos 表示，参与打捞行动的当局消息人士告诉他们，据报道，遇难者是在船舱外被发现的。“乘客们寻找逃生路线，到达了他们所乘船只的另一侧，”Adnkronos 报道。
“但海水已经涌入船舱，其中五人是在那个方向被发现的。”
据称，五名遇难者被发现的房间与幸存者所说的房间不同。
周五早上，在 Porticello 恢复了寻找林奇女儿的行动，她是船上最后一个失踪的人。据消防员内部消息人士透露，潜水员也已经开始检查沉船周围的海床。
意大利海岸警卫队的文森佐·扎加罗拉表示，对汉娜的搜寻“既不轻松也不迅速”，他将沉没的游艇比作“一座充满水的 18 层建筑”。
周四抵达波蒂塞洛的意大利消防队员全国负责人卡洛·达尔奥皮奥告诉《卫报》，对汉娜的搜寻“由于家具阻塞了通道而变得复杂”。
沉船事件中的其他四名遇难者分别是摩根士丹利国际银行董事长乔纳森·布卢默、他的妻子朱迪·布卢默、高伟绅律师事务所律师克里斯·莫维洛和他的妻子内达·莫维洛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/mike-lynch-yacht-possibility-of-manslaughter-charges-as-final-body-retrieved-sicily</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：莫迪在基辅会见泽连斯基讨论和平问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/russia-ukraine-war-live-narendra-modi-volodymyr-zelenskiy-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T08:57:25Z印度总理莫迪在基辅会见印度社区成员印度总理纳伦德拉·莫迪于 2024 年 8 月 23 日访问乌克兰基辅时受到印度社区成员的欢迎。图片取自社交媒体。Narendra Modi 通过 X/Handout via REUTERS 此图片由第三方提供。必须注明出处。禁止转售。禁止存档。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/russia-ukraine-war-live-narendra-modi-volodymyr-zelenskiy-latest-news</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国左翼敦促马克龙允许其组建政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/macron-urged-by-french-left-to-let-them-form-government</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:57:57Z埃马纽埃尔·马克龙法国左翼联盟领导人将要求埃马纽埃尔·马克龙同意让他们组建新政府，因为总统将举行一系列会议来打破为期六周的政治僵局。
马克龙已经拒绝了新人民阵线（NFP）的总理候选人，称他希望政府领导人得到“广泛而稳定”的支持，以避免议会不信任投票导致进一步的政治混乱。
NFP代表指责总统在任命新总理问题上拖拖拉拉，指责他“严重且具有破坏性的不作为”，不​​接受他所要求的提前大选的结果。
自7月初立法选举未能产生多数票以来，法国一直陷入政治僵局。投票结果将法国下议院国民议会分成了三个势均力敌的阵营——左翼、中间派和极右翼——没有一个阵营占据多数席位。
由加布里埃尔·阿塔尔领导的中间派政府在 7 月大选后辞职，但在总统宣布的奥运“休战”期间，政府仍留守监督最低限度的服务管理。
各政党被邀请到爱丽舍宫，这取决于他们选出的议员人数，发言人表示，希望各方“进行忠诚和真诚的磋商，以推动符合国家利益的事情向前发展”。
周五上午，马克龙将会见法国民族自由党的代表，该党是一个为抵御威胁而成立的左翼联盟极右翼国民联盟在第二轮选举中获胜。
NFP 是由极左翼的不屈法国 (La France Unbowed)、社会党、绿党和共产党组成的不稳定联盟，该党已提名 37 岁的公务员 Lucie Castets 作为其首选的总理候选人，她将陪同该团体参加会议。马克龙已经拒绝了她的提名。
然后，他将于周五下午会见中间派和中右翼政党成员，包括保守的共和党 (Les Republicans)，并于周一会见极右翼代表，包括国民联盟 (Rassemblement National) 的代表。
中间派、保守的右翼和极右翼政党威胁说，如果下一届政府由 LFI 成员领导，他们将提出不信任动议。
如果新总理不是 NFP 候选人，LFI 也发出了同样的威胁。 NFP 赢得的席位最多，为 193 个，但远远低于绝对多数所需的 289 个席位。在 NFP 中，LFI 获得的席位最多。
在会议之前，爱丽舍宫发言人无法表明何时会任命新总理。
“经过六周（自选举以来）的有益努力，总统希望召集议会中的政治力量，以期任命总理，”他说。
“总统已经确定了一个明确的目标：他要求共和力量合作并相互倾听，以形成最大的多数，即拥有最多的议员，同时也是最稳定的多数，即无法推翻。
他补充说，选举带来了“三个教训”。
“首先是即将离任的多数派失败了。第二，法国人不想要一个由极右翼国民联盟领导的政府……第三，没有任何一个联盟能够获得多数席位，这在第五共和国历史上还是第一次。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/macron-urged-by-french-left-to-let-them-form-government</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪退出亚利桑那州总统竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-withdraws-presidential-bid-in-arizona</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:41:51Z小罗伯特·F·肯尼迪亚利桑那州州务卿阿德里安·丰特斯表示，美国独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪已提交文件，退出亚利桑那州的总统选举。
肯尼迪退出选举之际，定于周五在亚利桑那州向全国发表讲话。支持肯尼迪的超级政治行动委员会周三告诉路透社，肯尼迪希望与唐纳德·特朗普达成协议，他支持他的共和党对手，以换取在特朗普政府中可能的工作。特朗普本周告诉美国有线电视新闻网 (CNN)，如果这位独立候选人退出竞选并支持他，他“肯定会”让肯尼迪在他的政府中发挥作用。亚利桑那州的丰特斯在 X 上的一篇帖子中表示，肯尼迪、他的副总统竞选搭档妮可·沙纳汉和他的 11 名总统选举人自愿退出。肯尼迪竞选团队没有回应置评请求。肯尼迪现年 70 岁，是已故民主党政治家、美国司法部长罗伯特·肯尼迪的儿子，也是已故总统约翰·肯尼迪的侄子，他以民主党人的身份开始总统竞选，挑战总统乔·拜登的提名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-withdraws-presidential-bid-in-arizona</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列谈判代表在开罗进行停火和人质谈判，卡马拉·哈里斯呼吁和平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/israel-gaza-war-live-latest-news-benjamin-netanyahu-hamas-kamala-harris-ceasefire-hostage-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:16:41Z2024 年 8 月 21 日星期三，从以色列南部看到，一辆以色列坦克出现在以色列-加沙边境附近，后面是被毁坏的建筑物]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/israel-gaza-war-live-latest-news-benjamin-netanyahu-hamas-kamala-harris-ceasefire-hostage-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大政府采取措施结束史无前例的铁路停运</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/canadian-government-moves-to-end-unprecedented-rail-stoppage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/canadian-government-moves-to-end-unprecedented-rail-stoppage</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪将在乌克兰会见泽连斯基，拥抱普京引发争议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/modi-to-visit-ukraine-amid-controversy-over-hug-for-putin</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T06:42:30Z印度总理访问莫斯科期间，弗拉基米尔·普京在克里姆林宫拥抱纳伦德拉·莫迪印度总理纳伦德拉·莫迪将会见乌克兰总统弗拉基米尔·莫迪。泽连斯基周五抵达基辅，这是一次历史性的访问，预计他将推动达成协议，结束与俄罗斯的战争。
两年半前，俄罗斯入侵乌克兰，数周前，乌克兰对俄罗斯领土发动大规模反攻。莫迪将自己塑造成一个可能的和平缔造者。
“战场上无法解决问题，”莫迪在访问前表示，并补充说，印度支持“通过对话和外交尽快恢复和平与稳定”。
他是首位访问乌克兰的印度总理。
在乌克兰突然进攻俄罗斯西部库尔斯克地区后，莫斯科和基辅之间的外交突破似乎比以往任何时候都更加难以实现。
目前还不清楚莫迪本人是否能成为一名有效的交易撮合者，因为乌克兰许多人认为他与弗拉基米尔·普京的关系过于密切。他最近因 7 月访问莫斯科期间拥抱俄罗斯领导人而受到基辅的谴责。
莫迪表示，他计划与泽连斯基“分享对和平解决乌克兰持续冲突的看法”，并讨论“深化印度与乌克兰的友谊”。周四，他在波兰访问，随后启程前往乌克兰。
“作为朋友和伙伴，我们希望该地区早日恢复和平与稳定，”莫迪在访问前在社交媒体上表示。
泽连斯基表示，预计在会晤期间“还将签署一些文件”。
尽管印度与俄罗斯的关系历来很亲密，但它也寻求与西方国家建立更紧密的安全伙伴关系，以对抗其地区竞争对手中国。
德里避免明确谴责俄罗斯入侵乌克兰，并在批评克里姆林宫的联合国决议中弃权，而是敦促双方通过直接对话解决分歧。
和平协议现在似乎比以往任何时候都更加遥远。 2022 年，乌克兰通过法令，禁止与普京直接会谈。莫斯科最近表示，在基辅突然对俄罗斯西库尔斯克地区发动反攻之际，不会考虑与基辅进行会谈。
今年早些时候，普京要求基辅从四个乌克兰地区撤军，这是谈判的先决条件。莫斯科声称，尽管并未完全控制这些地区，但这些地区已被吞并。
基辅表示，战斗暂停只会让莫斯科有时间重组和重新武装，以应对未来的袭击。
莫迪此前的外交努力遭到基辅的谴责。 7 月，莫迪访问莫斯科前几个小时，乌克兰首都一家儿童医院遭到俄罗斯导弹袭击，这是俄罗斯全国范围的导弹袭击之一，造成至少 39 人死亡。
莫迪在那次访问期间，被拍到在普京的乡间别墅拥抱他。
印度也被指控从俄罗斯的入侵中获利。俄罗斯与西方市场隔绝，成为印度低价原油的主要供应国。这种安排极大地改变了两国的经济关系，为印度节省了数十亿美元的燃料费用，同时招致西方指责，称其为莫斯科的战争金库提供了资金。
两国的密切联系可以追溯到冷战时期，当时克里姆林宫是主要的武器供应商。但冲突也使两国关系变得紧张，普京在 2022 年公开承认莫迪对俄罗斯的入侵有“担忧”。
最近，双方因印度公民被骗与俄罗斯士兵在前线作战的指控而发生冲突。德里已敦促莫斯科遣返几名签约俄罗斯军方“支援工作”但后来被派往战斗的印度公民。
至少有五名印度战士在战争中丧生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/modi-to-visit-ukraine-amid-controversy-over-hug-for-putin</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于碧昂斯将参加民主党全国代表大会的传闻从热闹到平息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/23/democratic-national-convention-dnc-beyonce-performance-rumour</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/23/democratic-national-convention-dnc-beyonce-performance-rumour</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>