<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 21:13:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>民谣三重唱组合“彼得、保罗和玛丽”成员彼得·雅罗逝世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/07/peter-yarrow-of-folk-trio-peter-paul-and-mary-dies-aged-86</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T17:13:50Z从左至右：Peter Yarrow、Mary Travers 和 Noel ‘Paul’ Stookey，摄于 1962 年。美国民谣三重唱组合 Peter, Paul and Mary 的主唱 Peter Yarrow 逝世，享年 86 岁。死因是一位公关人员证实，亚罗已经与膀胱癌抗争了四年。
亚罗在《魔法龙》、《伟大的曼陀罗》和《一天结束》中担任主唱，这些歌曲都是他自己创作或与诺埃尔·保罗·斯托基合作创作的。斯托基是乐队最后一位在世的成员；玛丽·特拉弗斯于 2009 年去世。
在 60 年代的鼎盛时期，乐队有六首美国十大单曲和一首冠军单曲，一首翻唱约翰·丹佛的《在喷气式飞机上离开》，以及五张十大专辑。
它们在政治上也具有重要意义。 1963 年 8 月，这三位进步人士加入了华盛顿游行，并在林肯纪念堂的台阶上翻唱了鲍勃·迪伦的《随风飘荡》，巩固了这首歌作为民权运动颂歌的地位。
亚罗的歌曲经常带有政治色彩，1967 年的《大曼荼罗》讲述了一位反战者绝食的故事，《一天结束了》则向他的儿子暗示，他这一代人可以创造一个更美好的世界。
1970 年，他因“猥亵未成年人”被判有罪，服刑三个月。当时 14 岁的芭芭拉·温特说，当她到他在华盛顿特区的酒店房间寻找签名时，他赤身裸体地开门，并让她抚摸他，直到他射精。
在卡特就任总统的前一天，吉米·卡特赦免了亚罗1981 年 1 月结束。2019 年，由于人们重新意识到这一定罪，Yarrow 计划在纽约州 Colorscape Chenango 艺术节上的表演被取消。
Yarrow 于 1938 年 5 月 31 日出生于乌克兰犹太移民家庭，他们定居在罗德岛州普罗维登斯。他于 1959 年毕业于康奈尔大学，获得心理学学位。他在康奈尔大学的最后一年开始表演，在 Harold Thompson 的“Romp-n-Stomp”课上演唱以回应讲座。
更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/07/peter-yarrow-of-folk-trio-peter-paul-and-mary-dies-aged-86</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官允许特朗普暂时阻止发布特别检察官报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/trump-special-counsel-report-blocked</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/trump-special-counsel-report-blocked</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利北部开始搜寻元旦以来失踪的英国徒步旅行者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/07/search-begins-for-british-hikers-missing-in-northern-italy-since-new-years-day</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T17:11:08ZAziz Ziriat（左）和 Samuel Harris目前，正在意大利北部多洛米蒂山脉搜寻两名英国徒步旅行者，他们自元旦以来一直失踪。
Aziz Ziriat， 36 岁的塞缪尔·哈里斯 (Samuel Harris) 和 35 岁的阿卜杜拉·阿卜杜拉 (Abdullah Abuara) 最后一次从特伦蒂诺地区向家里发送消息是在 1 月 1 日。自那以后，他们再也没有收到任何消息。两人均来自伦敦，1 月 6 日没有办理回国航班登机手续。
周二，水晶宫的官方慈善机构 Palace for Life（Ziriat 就职于此）呼吁任何知道他们失踪地点并能提供帮助的人拨打 999 报警，并提供参考编号：CAD 0197/07 Jan25。
据 BBC 报道，阿尔卑斯山救援队、西班牙国家警察Finanza Rescue、警察和当地消防队都参与了搜救，但由于最近降雪，他们难以到达该地区。
Palace for Life 表示，这对夫妇最后已知的位置被认为是在一个名为 Casina Dosson 的小屋附近，该小屋位于加尔达湖畔里瓦德尔加尔达附近的蒂奥内迪特伦托镇附近。他们分享了一张哈里斯身穿灰色 T 恤和黑色长裤、腰间系着红色夹克的照片，并称这可能是他失踪前穿的最后一套衣服。
Ziriat 的女友 Rebecca Dimmock告诉 BBC，两人都是“经验丰富的徒步旅行者”，“计划去偏远地区徒步旅行”。
“他们想在新年徒步旅行。他们想穿过多洛米蒂山脉的一间小屋，走遍那里。他们计划脱离电网，所以这并不出乎意料。
“我认为他们想在户外度过几个夜晚，呼吸新鲜空气，在野外睡觉。他们有所有的装备，以前也徒步旅行过。
“但他们也想进入小屋，生火，喝红酒，因为那是新年，他们确实这样做了，因为他确实有一次给我发信息，当时他正把一根木头扛上山，去其中一个小屋。”
Dimmock 补充道：“我知道他们到了小屋，他们喝着红酒，但他说天气很冷。”
她说她最后一次和 Ziriat 通话是在新年当天英国时间上午 10 点左右。
“他发来了一些山脉的照片和几张他自己的照片。他说他的手机快没电了，但他很快就会给我回信。”
她说几个小时后，Ziriat 的手机没有收到她的信息。
“他的手机显然当时已经没电了，或者他不在服务区，”她说。
两人的朋友今晚将从伦敦飞往该地区协助搜救。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/07/search-begins-for-british-hikers-missing-in-northern-italy-since-new-years-day</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大马士革机场恢复国际航班 欢聚一堂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/party-time-at-damascus-airport-as-international-flights-resume</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/party-time-at-damascus-airport-as-international-flights-resume</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷蓝航空客机在佛罗里达降落时，起落架舱内发现两具尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/jetblue-bodies-death-wheel-well</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T13:54:07Z2013 年，捷蓝航空一架飞机在纽约肯尼迪机场坠毁。捷蓝航空一架飞机降落在佛罗里达州，飞机起落架舱内发现两人死亡，该航空公司说道。
这一可怕的发现发生在周一晚上。尸体是在飞机降落后的例行检查中发现的。
“他们如何进入飞机的情况仍在调查中，”捷蓝航空在一份声明中表示。“这是一个令人心碎的情况，我们致力于与当局密切合作，支持他们了解此事发生的原因。”

相关：美国因“航班长期延误”史无前例的行为对捷蓝航空处以 200 万美元罚款

这架飞机降落在劳德代尔堡-好莱坞机场，最近从纽约肯尼迪机场起飞。
这是最近几周发生的第二起此类死亡事件。假期期间，一架从芝加哥起飞的尸体被发现在飞机起落架舱内。该航空公司表示，这架波音 787-10 飞机的起落架舱只能从飞机外部进入，目前尚不清楚该人是如何或何时进入的。
由于飞机飞行的高度氧气含量低且气温极低，藏在飞机起落架舱内非常危险。 2011 年联邦航空管理局报告发现，在飞行过程中，躲在起落架舱或其他飞机外部舱室中的人员约有 80% 会死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/jetblue-bodies-death-wheel-well</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称，到 2024 年，海地帮派暴力造成的死亡人数将上升至 5,600 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/haiti-deaths-gang-violence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/haiti-deaths-gang-violence</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易专家警告称，2025 年消费者可能面临 20% 的价格上涨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/07/consumers-price-rises-trade-experts-warn</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T16:08:36Z部分沉入水中的船如果采购和运输商品的挑战持续存在，到 2025 年，包括食品和饮料在内的家庭主食价格可能会上涨 20% 之多，一家行业机构表示警告。
英国特许采购与供应协会 (CIPS) 表示，由于地缘政治不稳定，包括中东紧张局势、供应链中断和网络安全问题，电子产品、机械、化学品和石油产品的成本也可能上升。
据国际贸易协会称，今年购买和供应食品和饮料等物品的成本可能增加五分之一，这些成本将转嫁给消费者，该协会代表 150 个国家/地区的 64,000 个采购和供应链成员组织。
如果唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 1 月 20 日就任总统后兑现威胁，对进入美国的商品征收关税，日常用品的成本可能会进一步上涨。
近几个月来，国际运输成本一直在上涨，因为全球货运公司在将货物运往世界各地时面临一系列挑战。
中东紧张局势以及胡塞叛军袭击穿越红海的船只，促使许多大型航运公司将船只改道绕过好望角，增加了航程成本和时间。
继去年 10 月的罢工之后，美国东海岸数万名港口工人威胁要再次采取罢工行动，此前他们与雇主重新开始了合同谈判。
本·法雷尔 (Ben Farrell)， CIPS 首席执行官表示：“从我们的研究中可以清楚地看出，有许多战略挑战可能会扰乱商品和服务的顺畅流动……这些挑战将给消费者带来特殊挑战，除非这些问题得到有效管理，否则消费者可能会受到不成比例的影响。”
特朗普可能兑现其威胁，对全球进口到美国的商品征收 10% 的关税，并对中国商品征收 60% 的关税，这一前景已经促使一些公司提前集装箱运输货物，以避免此类变化。
然而，贸易专家表示，储备等先发制人的措施只能暂时延缓价格上涨的影响，并警告称，任何新的征税都可能推高成本，扰乱贸易流动，并引发对美国出口的报复。
CIPS 成员最近的一项调查发现，未来几个月，企业的机械、化学品、计算机部件和金属成本可能上涨 5% 至 20%，这还不包括关税成本
“如果要保持主要市场的增长和消费者信心，美国关税对贸易流动的影响、加剧的政治紧张局势、全球人才争夺战——这些和其他问题都需要巧妙处理，”法雷尔说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/07/consumers-price-rises-trade-experts-warn</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普采取行动阻止有关干预选举和机密文件案件的报道 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/07/us-politics-live-trump-justice-department-carter</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T14:14:29Z杰克·史密斯 (Jack Smith) 于 2023 年在华盛顿特区发表演讲，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 2024 年 11 月在德克萨斯州布朗斯维尔的 SpaceX 试飞会上发表演讲。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/07/us-politics-live-trump-justice-department-carter</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国禁止进口塑料废物以遏制有毒污染</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/07/thailand-bans-imports-plastic-waste-curb-toxic-pollution</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T14:05:25Z泰国北榄府，一名工人正在对塑料垃圾进行分类，以便回收利用。出于对有毒污染的担忧，泰国已禁止进口塑料垃圾，专家警告称，未能达成一项减少塑料垃圾的全球条约将危害人类健康。
经过活动人士多年的努力，一项禁止进口塑料废物的法律于本月在泰国生效。泰国是东南亚几个国家之一，历史上一直从发达国家获得塑料废物的报酬。在世界最大的家庭垃圾市场中国实施禁令后，该国于 2018 年成为欧洲、美国、英国和日本塑料废物出口的主要目的地。
日本是泰国最大的废塑料出口国之一，2023 年出口量约为 5000 万公斤。
泰国海关官员表示，2018 年至 2021 年期间，泰国进口了超过 110 万吨塑料废料。
非政府组织生态警报与恢复主任 Penchom Sae-Tang 表示：“禁止所有塑料废料进口应该被视为民间社会在防止危险废物进入泰国方面的胜利。”但她警告称，严密的监控和与当局的密切合作对于确保禁令的实施至关重要。
泰国的塑料进口往往管理不善，许多工厂焚烧垃圾而不是回收利用，导致对人类健康和环境的损害。
环境正义基金会塑料运动研究员 Punyathorn Jeungsmarn 表示：“虽然这对泰国来说是一大进步，但仍有更多工作要做。法律生效后，泰国政府必须努力确保其执行和实施。这意味着工业、环境和海关机构必须合作，防止任何非法进口塑料垃圾……现行法律没有涉及塑料垃圾的过境，这意味着泰国可能被用作将垃圾运往我们……邻国的过境国。泰国政府必须对此保持警惕。”
随着试图挽救全球塑料垃圾条约的讨论继续进行，禁令生效。去年，各国未能在釜山会谈后就条约的最终措辞达成一致。 100 多个国家支持一项草案，其中包括具有法律约束力的全球塑料减产（目前每年超过 4 亿吨），以及逐步淘汰某些化学品和一次性塑料产品。
但沙特阿拉伯、伊朗和俄罗斯等产油国抵制减产，导致谈判代表承认失败。
朴茨茅斯大学革命塑料研究所所长史蒂夫·弗莱彻教授表示，未能达成一项终止塑料污染的条约是对人类健康的威胁。
“塑料污染现在不仅被认为是一场环境危机，也是严重的人类健康危机。采取果断的国际行动应对塑料污染的必要性从未如此迫切，”他说。
在英国医学杂志的一篇文章中，弗莱彻表示，条约谈判中关于削减生产的未解决分歧阻碍了达成保护人类和环境健康的全球协议的进展。
新兴研究表明，微塑料暴露会带来重大健康风险，包括增加中风、心脏病发作和死亡的风险。文章称，一些研究表明微塑料在痴呆症中发挥作用。
他表示，焚烧塑料作为废物管理的一种方法带来了严重的健康风险，而塑料废物贸易则加剧了这种风险。
革命塑料研究所副所长 Cressida Bowyer 博士对露天焚烧塑料废物的危害进行了研究。“全球 16% 的城市垃圾被露天焚烧，在低收入和中等收入国家这一比例上升到 40-65%，弱势群体首当其冲地受到了这场危机的影响。焚烧塑料产生的有毒烟雾是全球健康负担的一个无声但致命的因素。需要采取紧急行动。”
尚未就终止塑料废物的全球条约的进一步讨论商定日期。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/07/thailand-bans-imports-plastic-waste-curb-toxic-pollution</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前骄傲男孩领袖请求特朗普在 1 月 6 日赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/proud-boys-enrique-tarrio-pardon-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T13:28:50Z一名戴着帽子和眼镜、身穿“西方沙文主义”T 恤的男子。骄傲男孩组织前领导人恩里克·塔里奥 因与 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦有关的煽动阴谋而被判处 22 年徒刑，他已正式向唐纳德·特朗普请求赦免。
陪审团判定塔里奥协助策划叛乱罪名成立。袭击发生时，塔里奥因在 2020 年 12 月抗议特朗普败选的游行中焚烧了从一座历史悠久的黑人教堂偷来的横幅而被检察官禁止进入该市。
检察官表示，塔里奥是组织数百名骄傲男孩参与 1 月 6 日袭击的推动者，该组织（一个极右翼激进组织）的几名高级副手身处暴力事件的前线。
特朗普任命的美国地区法官蒂姆·凯利在塔里奥被定罪后判处其 22 年监禁。这是 1 月 6 日所有被告中刑期最长的。
在他的赦免请求中，塔里奥声称拜登政府不公平地针对了他。特朗普已经承诺他上任后将立即对 1 月 6 日的暴徒实行全面赦免。
“好吧，我们将逐一审查每个案件，”特朗普说，“我们将很快进行审查，这将在我上任的第一个小时内开始。他们中的绝大多数人都不应该被关进监狱……他们遭受了严重的痛苦。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/07/proud-boys-enrique-tarrio-pardon-donald-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·卡尼“考虑”竞选接替贾斯汀·特鲁多担任加拿大总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/07/mark-carney-considering-run-to-replace-justin-trudeau-as-canada-pm</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T13:22:25Z马克·卡尼身穿枫叶装，手持冰球棒。前英格兰银行行长马克·卡尼是一位关注气候问题的经济学家，也是首位执掌英格兰银行的非英国人，他正在考虑加入接替卡尼的竞选。贾斯汀·特鲁多出任加拿大总理。
特鲁多周一宣布，一旦执政的自由党选出新领导人，他将在执政近 10 年后辞职，这为今年晚些时候大选前的激烈党内竞争打开了大门。
59 岁的卡尼在彭博社援引的一份声明中表示，他将“在未来几天与家人密切考虑这一决定”。他是董事会主席。作为自由党的资深杰出成员，卡尼表示，自由党议员和“希望我们推动积极变革和成功经济计划”的人们的支持让他“备受鼓舞”。

相关：马克·卡尼：“我不想担任英格兰银行行长。但我被要求解决一些问题’

随着特鲁多的支持率在创纪录的通货膨胀、严重的住房危机、高昂的食品价格和选民疲劳的背景下暴跌，人们猜测卡尼可能正在寻求高级职位。卡尼曾于 2008 年至 2013 年执掌加拿大银行，并于 2013 年至 2020 年执掌英格兰银行。
特鲁多决定辞职，是因为人们担心即将上任的美国总统唐纳德·特朗普征收的关税可能会摧毁加拿大的经济。
卡尼的支持者认为他有经验带领国家度过一段不稳定时期。这位前银行家拥有丰富多彩的国际主义履历，包括担任加拿大大型另类资产管理公司 Brookfield Asset Management 的董事长，以及联合国气候行动和金融特使。
他拥有加拿大和爱尔兰国籍，并于 2018 年获得英国国籍。9 月，自由党宣布卡尼将领导一个经济增长工作组。
然而，自由党处境艰难，根据目前的民意调查，反对党保守党预计将赢得多数政府。保守党领袖 Pierre Poilievre 驳回前央行行长卡尼的碳税提案，这是指特鲁多提出的一项消费燃料税。
周五，在特鲁多宣布之前，安格斯·里德研究所 (Angus Reid Institute) 进行了一项民意调查，结果显示卡尼在可能取代特鲁多担任自由党领袖的候选人中排名第二。前副总理克里斯蒂亚·弗里兰（Chrystia Freeland）位居榜首，其上个月辞职，要求特鲁多下台的呼声日益高涨。
加拿大将于 10 月前举行选举，但具体日期尚未确定。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/07/mark-carney-considering-run-to-replace-justin-trudeau-as-canada-pm</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 将摆脱事实核查并推荐更多政治内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/07/meta-facebook-instagram-threads-mark-zuckerberg-remove-fact-checkers-recommend-political-content</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/07/meta-facebook-instagram-threads-mark-zuckerberg-remove-fact-checkers-recommend-political-content</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名死囚拒绝接受乔·拜登的减刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/death-row-inmates-reject-biden-presidential-commutation</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T12:57:39Z特雷霍特印第安联邦监狱的标志，背景是一座守卫塔。上个月，乔·拜登将 37 名联邦囚犯的死刑减为终身监禁，不得假释，其中有两人拒绝接受行动。
Shannon Agofsky 和 ​​Len Davis 目前都被关押在印第安纳州特雷霍特的联邦监狱，他们于 12 月 30 日向法院提交了紧急动议，寻求禁令阻止对其死刑的减刑。
两人辩称，接受减刑使他们在寻求上诉时处于法律劣势。
“在被告正在法庭上进行积极诉讼的情况下，现在减刑就是剥夺他受到严格审查的保护。这构成了过度负担，并使被告处于根本不公平的境地，这将破坏他即将进行的上诉程序，”根据 Agofsky 的文件，该文件首先由 NBC 新闻报道。。

相关：北卡罗来纳州州长在任期最后一天减刑 15 名死刑犯

Agofsky 的妻子告诉 NBC 新闻，她担心如果他的判决被免职，他将失去为他提供的法律顾问减刑。
阿戈夫斯基于 1989 年因抢劫并杀害俄克拉荷马银行行长丹·肖特而被判处终身监禁。在德克萨斯州监狱服刑期间，他因 2001 年踩死另一名囚犯而被定罪，被判处死刑。
在文件中，阿戈夫斯基对他被指控谋杀同狱囚犯的方式提出异议，并试图证明自己在 1989 年的案件中是无辜的。
前新奥尔良警察伦·戴维斯因 1994 年谋杀金·格罗夫斯而被定罪，金·格罗夫斯曾对他提起民事诉讼，指控他在她家附近殴打一名青少年。
拜登的行动标志着现代美国总统减刑的死刑数量最多。
赦免行动适用于所有联邦死囚，但三名被判犯有恐怖主义或仇恨驱动的大规模谋杀罪的囚犯除外。他们是因袭击波士顿马拉松而被定罪的焦哈尔·察尔纳耶夫； 迪伦·鲁夫，他在南卡罗来纳州枪杀了 9 名黑人教会成员；罗伯特·鲍尔斯，他在 2018 年在一座犹太教堂杀害了 11 名信徒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/death-row-inmates-reject-biden-presidential-commutation</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布德利的隐士守护者在天堂岛上生活了三十年后去世</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/hermit-guardian-budelli-island-off-sardinia-dies</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T12:31:50Z1989 年，Mauro Morandi 在前往南太平洋的途中，他的双体船在布代利附近抛锚了。Mauro Morandi 是一名意大利男子，他独自生活在一个岛上，被媒体戏称为“鲁滨逊漂流记”，这位在天堂岛生活了三十多年的人于 85 岁高龄去世。
1989 年，莫兰迪的双体船在前往南太平洋的途中抛锚了，他偶然发现了布德利岛，这是撒丁岛附近的一个岛屿，以粉色沙滩而闻名。他很快得知，岛上的看守人即将退休，于是他放弃了航海之旅，卖掉了自己的船，接手了这个角色。
他在布德利的家曾是二战时期的避难所，直到 2021 年，他被驱逐，此前拉马达莱纳国家公园当局曾计划将该岛改造成环境教育中心。
莫兰迪搬进了拉马达莱纳的一套一居室公寓，拉马达莱纳是撒丁岛北海岸七座岛屿中最大的群岛。
去年夏天，他在摔倒后在萨萨里的一家养老院住了一段时间，据报道，他上周末在摩德纳去世。他的健康状况恶化后，他搬到了意大利北部，也就是他原来的家乡。
在 2021 年接受《卫报》采访时，莫兰迪表示，他很难适应布德利事件之后的生活。“我已经习惯了寂静。现在却是持续不断的噪音，”他说。
由于对消费主义、政治和社会其他方面感到恼火，莫兰迪于 1989 年启航前往波利尼西亚寻找他的田园诗。但他的旅程在离开意大利大陆后不久就因双体船出现技术故障而被迫在拉马达莱纳停泊而泡汤。
他决定在岛上工作一段时间，以偿还船费并资助剩余的旅行。但后来，在看到附近无人居住的布德里岛后，莫兰迪意识到他的天堂离家更近了。
多年来，莫兰迪无忧无虑地守护着布德里岛，清理道路，保持海滩的原始状态，并向夏季一日游的游客介绍那里的生态系统。
自 1990 年代以来，游客被禁止在岛上的粉色沙滩上行走，他们经常惊讶地发现岛上唯一的居民。
食物由拉马达莱纳的船运送给他，自制的太阳能系统为他的灯、冰箱供电，后来还为他的互联网连接供电。冬天，没有游客的时候，他整天都在捡柴火、看书和睡觉。
莫兰迪在 Instagram 和 Facebook 上拥有超过 70,000 名粉丝。粉丝们向他致敬。一位粉丝写道：“再见，毛罗，现在你可以回到几十年来保护你的岛屿了。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/hermit-guardian-budelli-island-off-sardinia-dies</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国极右翼领导人让-玛丽·勒庞去世，享年 96 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/jean-marie-le-pen-french-far-right-leader-dies</link>
      <description><![CDATA[2025-01-07T12:08:19Z极右翼政党国民联盟前主席让-玛丽·勒庞去世。法国极右翼政党国民联盟创始人让-玛丽·勒庞去世，享年 96 岁。
前极右翼政党国民联盟前主席让-玛丽·勒庞去世，享年 96 岁。
这位伞兵在 1972 年至 2011 年期间领导该党，当时该党被称为国民阵线，他的家人在一份声明中说，他在一家疗养院住了几个星期，于周二中午去世，“在亲人的陪伴下”。
去年，勒庞和他的女儿玛丽娜·勒庞因涉嫌他们和国民联盟党的其他人物利用虚假工作挪用欧洲议会资金而面临指控。让-玛丽·勒庞因健康原因未出庭。
勒庞对大屠杀的看法屡屡引发争议和法律诉讼，他称大屠杀是二战历史上的“一个小细节”，他还赞扬了法国战时维希政府与纳粹占领者合作。
他因反对反人类罪而多次被定罪和罚款。 2014 年，他提出致命的埃博拉病毒可能是解决全球人口爆炸问题的一种方法。两年后，他因在三年前的一次公开会议上称该市的罗姆人“鲁莽”且体味难闻而被定罪“煽动仇恨和种族歧视”。
好斗的勒庞据说在一场斗殴中失去了左眼——他后来坚称自己的左眼是在一场与帐篷杆的平庸事故中受损的——2011 年，他的女儿接任国民阵线党魁时，勒庞被任命为国民阵线终身名誉主席。2015 年，勒庞拒绝收敛其煽动性言论，她试图洗刷国民阵线的声誉，但最终在 2018 年经过几次法律斗争后，才成功将勒庞逐出党。
勒庞曾五次竞选总统，并在 2002 年震惊法国，当时他在第一轮选举中击败了社会党候选人利昂内尔·若斯潘，在第二轮爱丽舍宫选举中与雅克·希拉克对决。希拉克以超过 82% 的选票优势获胜。
让-玛丽·勒庞出生时是布列塔尼渔民和裁缝妻子的独生子。当时，让 14 岁，父亲因渔网被地雷炸死而去世。16 岁时，他要求参军，但因年龄太小而被拒绝。后来，他加入了法国外籍军团的伞兵团，参加了印度支那战争和阿尔及利亚独立战争，期间他被指控虐待被拘留者。
1962 年，勒庞告诉《战斗报》：“我没什么可隐瞒的。我们施以酷刑，因为这是必须的。当你抓到一个人，他刚刚埋下了 20 枚可能在下一分钟爆炸的炸弹，而他不想说话时，你必须使用非常规方法让他开口。”后来，勒庞否认了对阿尔及利亚实施酷刑的进一步指控，声称这是左翼“政府阴谋”的一部分，目的是抹黑他。
他于 1956 年首次当选议员，并于 1972 年共同创立了国民阵线。他一直担任议员直到 1988 年，并于 2004 年成为欧洲议会议员，任期至 2019 年。2010 年至 2015 年期间，他还担任普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区的地区议员。他与第一任妻子皮埃雷特育有三个女儿，其中玛丽娜是最小的。据报道，他现在与孙女玛丽安·马雷夏尔最亲近，她是他的二女儿扬·勒庞的女儿。他于 1991 年与第二任妻子 Jany 结婚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/07/jean-marie-le-pen-french-far-right-leader-dies</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>