<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 21:12:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>古董路演陶器专家 Henry Sandon 去世，享年 95 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/dec/26/antiques-roadshow-pottery-expert-henry-sandon-dies-at-95</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/dec/26/antiques-roadshow-pottery-expert-henry-sandon-dies-at-95</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议、威胁和殴打将政治带入美国公众人物的家中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/politician-threats-protest-marjorie-taylor-greene-supreme-court-colorado</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/politician-threats-protest-marjorie-taylor-greene-supreme-court-colorado</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂丝儿时的家在圣诞节早上着火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/26/beyonce-fire-childhood-home-houston</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T16:00:21Z休斯敦一处住宅起火造成损坏 碧昂丝曾经居住过孩子出现了。碧昂斯位于休斯顿的童年住宅在圣诞节清晨起火，但住在那里的家人安全逃脱。
&lt;旁白&gt;
 相关：碧昂丝父亲马修·诺尔斯的回忆录将拍成故事片

周一凌晨 2 点左右报告发生火灾。据《休斯敦纪事报》报道，当地消防部门在三到五分钟内赶到了这座两层砖房的现场。
“我们在大约 10 分钟内就控制住了火势，”休斯顿消防局地区负责人贾斯汀·巴恩斯 (Justin Barnes) 告诉该报。
碧昂丝·诺尔斯 (Beyoncé Knowles) 的家人于 1982 年在 Rosedale 2400 街区买下了这栋房子，碧昂斯 (Beyoncé Knowles) 一直住在那里直到她五岁。当她在家乡参加文艺复兴世界巡演时，有人看到她在拍摄这处房产的照片。
这座位于历史悠久的 Riverside Terrace 社区的住宅建于 1946 年。二月，碧昂丝荣获第 32 座格莱美奖，使她成为格莱美历史上获奖最多的艺人。
周一晚些时候，发送给碧昂斯公关人员的消息没有立即得到回复。
起火原因正在调查中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/26/beyonce-fire-childhood-home-houston</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国警方在公寓内发现一名妇女和四名儿童死亡后逮捕一名男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/french-police-arrest-man-after-woman-and-four-children-found-dead-in-flat</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T16:04:51Z栅栏上放着一束鲜花，还有金属丝和玩具恐龙检察官称，法国警察在圣诞节那天强行闯入一间公寓，发现了一名妇女、一名婴儿和另外三名 10 岁以下儿童的尸体。
这位母亲和她的两个大孩子（均为女孩）被刺伤多处；年幼的孩子都是男孩，没有刀伤，但似乎是窒息或淹死的。
据当地媒体报道，一名男子是该女子的丈夫和孩子的父亲，有人在闭路电视上看到他离开巴黎东部法兰西岛地区莫城的公寓，目前已被警方拘留。检察官周二补充道。
已对两项指控展开正式调查：“故意杀害”15 岁以下未成年人；以及“故意杀害”伴侣，这两项指控一经定罪都会被判处终身监禁。
在新闻发布会上，检察官让-巴蒂斯特·布拉迪尔 (Jean-Baptiste Bladier) 表示，周一晚上，警方接到密友邻居的报警后闯入公寓，发现了“非常严重的暴力”场景，到处都是血。母亲的。
邻居表示，周日晚上，当她无法联系到这两名来自海地的 35 岁妇女时，她感到很担心。她去检查他们是否安然无恙后，发现百叶窗关着，并在前门和周围看到血迹，于是报了警。
布莱迪尔说，警方发现这一情况后不久，他就参观了这套公寓，那里“充满了普通家庭生活的影响”。他说，这位母亲和两个女儿“身体前后以及四肢都遭受了大量刀伤”。
没有任何受害者的姓名，布拉迪尔表示，发布任何可以识别这些孩子身份的内容都是违法的，这些孩子的年龄分别为 10 个月、7 个月、4 个月和 9 个月。
他说，公寓的医疗文件显示，嫌疑人今年 33 岁，是一名合格的法国籍水管工，患有抑郁症和心理问题。 2019 年 11 月，他因涉嫌在第三个孩子出生前六周刺伤了这名妇女的肩膀而被捕并接受讯问。她拒绝提出指控，并拒绝受害者支持组织的帮助，此案被撤销。
布莱迪尔说，这名女子在 2019 年告诉警方，她和她的伴侣十几岁时在学校认识，在一起已经 14 年了。他说，他们于今年 10 月结婚。
杀戮发生在内部之后部门数据显示，法国平均每三天就有一名女性被其伴侣或前伴侣谋杀。
根据法国内政部9月发布的年度报告，2022年，总共244,300名家庭暴力受害者中，有118名女性被杀，其中大部分是女性，比2021年增加了15%。 2019 年，被现任或前任伴侣杀害的女性人数为 146 人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/french-police-arrest-man-after-woman-and-four-children-found-dead-in-flat</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称在克里米亚港口摧毁了俄罗斯军舰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/ukraine-says-destroyed-russian-warship-crimean-port-novocherkassk</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T11:48:49ZExp克里米亚港口城市失联。乌克兰军方表示它摧毁了一艘驻扎在克里米亚港口城市费奥多西亚的俄罗斯登陆舰，视频片段显示港口地区发生了大面积火灾。
空军称袭击了驻扎在俄罗斯控制的克里米亚海域的新切尔卡斯克海军舰艇。
“而且俄罗斯的舰队越来越小！感谢空军飞行员和所有参与这项工作的人！”乌克兰空军司令米科拉·奥列什丘克 (Mykola Oleshchuk) 在 Telegram 消息应用程序上说道。
Telegram 上多家俄罗斯新闻媒体流传的视频显示港口区域发生强烈爆炸和火灾。
&lt;图&gt;
 互动

俄罗斯亲战博主称，一张未经证实的白天照片显示了这艘船的残骸，照片上显示一团烧焦的、延伸的碎片从码头的水面上浮出。
俄罗斯国防部在一份声明中承认，新切尔卡斯克号登陆舰被乌克兰飞机发射的导弹“损坏”，并补充说，袭击造成一人死亡、两人受伤。
当天早些时候，俄罗斯任命的被占领克里米亚领导人谢尔盖·阿克肖诺夫 (Sergey Aksyonov) 在 Telegram 上的一份声明中表示，“费奥多西亚地区发生了敌人的袭击”，并补充说“爆炸已经停止，爆炸已经停止”。火势已被定位”。
乌克兰军方表示，这艘船载有伊朗制造的 Shahed 攻击无人机，莫斯科在这场战争中广泛使用了该无人机。
乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodmyr Zelenskiy) 在评论这次袭击时开玩笑说，他“感谢”乌克兰空军“用另一艘舰艇为俄罗斯黑海水下舰队提供了令人印象深刻的补给”。
“占领者不会在乌克兰拥有一个和平的地方，”他说。
莫斯科相信去年秋天和夏天乌克兰发动一系列导弹和无人机袭击后，该国已经从克里米亚的主要基地撤出了大部分黑海舰队。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  新切尔卡斯克号档案照片。 摄影：Yoruk Isik/Reuters


在周一的另一份声明中，乌克兰军方表示，三天内击落了五架俄罗斯战斗机，如果这一消息得到证实，将标志着俄罗斯空军自战争开始以来最大的每周损失之一。&lt; /p&gt;
泽连斯基在致全国的信息中赞扬了周一的飞机袭击声明：“这个圣诞节为明年全年奠定了正确的气氛。
“每个俄罗斯飞行员都必须做出是否继续参加这场战争的明确选择，”他补充道。
俄罗斯军事装备在不到一周的时间内遭受重大损失，为乌克兰提供了一个罕见的亮点，在夏季反攻基本失败后，乌克兰军队已转入多条战线的防御。
本周早些时候，俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古在一次会议上告诉弗拉基米尔·普京，俄罗斯军队已完全控制乌克兰东部的马林卡。
“我们的突击部队……今天完全解放了马林卡定居点，”绍伊古在电视会议上对俄罗斯总统说。
普京表示，控制该镇位于顿涅茨克市西南约 3 英里处，将使俄罗斯军队能够将敌方作战部队从顿涅茨克撤走。
乌克兰官员周一否认马林卡被莫斯科俘获，称争夺该镇的激烈战斗仍在继续。如果俄罗斯关于接管该城镇的说法被证明属实，这将是莫斯科自去年春天以来最重大的战场收获。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/ukraine-says-destroyed-russian-warship-crimean-port-novocherkassk</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酗酒和孤独会增加早发性痴呆的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/26/alcohol-loneliness-increase-risk-early-onset-dementia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T16:00:40Z酒吧里各种背光酒精饮料。根据一项“开创性”的研究，酗酒、社会经济背景较低、孤独和听力障碍是显着增加早发性痴呆风险的 15 个因素之一。
全世界有近 400 万人在 65 岁以下出现痴呆症症状，每年新诊断出 37 万人。
虽然之前的研究发现生活方式的改变可以降低老年人患痴呆症的风险，但这项新研究的作者表示，这是第一个发现表明可以通过同样的方式降低早发性痴呆症的风险。 
该研究调查了英国生物银行研究中的 350,000 名 65 岁以下儿童。埃克塞特大学和马斯特里赫特大学的研究人员研究了可能影响一个人早发性痴呆倾向的因素，包括遗传、生活方式和环境因素。
他们发现了 15 个显着增加风险的因素，包括正规教育程度较低或社会经济地位较低、维生素 D 缺乏、听力障碍和抑郁等健康因素，以及酗酒和社会孤立等生活方式因素。
“我们的研究确定了 15 种与年轻发病痴呆症发病率相关的生活方式和健康相关因素，”研究人员表示。
“……虽然有必要进一步探索这些风险因素，以确定潜在的潜在机制，但解决这些可改变的因素可能会有效减轻年轻发病痴呆症的风险，并且可以很容易地纳入当前的痴呆症预防举措中。”
痴呆症是英国卫生基础设施面临的最大疾病之一，上个月的一项研究表明，英国有 170 万人到 2040 年可能会出现这种情况。在英国，大约有 900,000 人患有痴呆症，而超过 70,800 人患有早发性痴呆。
马斯特里赫特大学神经流行病学教授、该研究的主要作者之一塞巴斯蒂安·科勒 (Sebastian Köhler) 表示：“通过对老年痴呆症患者的研究，我们已经知道存在一系列可改变的风险因素。&lt; /p&gt;
“除了身体因素外，心理健康也发挥着重要作用，包括避免长期压力、孤独和抑郁。事实上，这一点在年轻发病的痴呆症中也很明显，这让我感到惊讶，它也可能为降低这一群体的风险提供机会。”
埃克塞特大学高级研究员 Janice Ranson 博士表示，这项研究“在确定可以降低年轻发病痴呆症的风险方面取得了新突破”。
她补充道：“我们认为这可能预示着减少这种疾病新病例的干预措施的新时代。”
英国阿尔茨海默病研究中心的临床研究负责人 Leah Mursaleen 博士是这项研究的共同资助者，她表示：“我们正在见证对痴呆症风险的理解发生转变，以及如何降低个人和患者的痴呆症风险。社会层面。
“近年来，人们越来越认识到痴呆症与 12 种特定的可改变的风险因素有关，例如吸烟、血压和听力损失。现在人们普遍认为，全世界多达十分之四的痴呆症病例与这些因素有关。
“这项开创性的研究为影响早发性痴呆风险的因素提供了重要且急需的启示。这开始填补我们知识中的一个重要空白。在更广泛的研究中建立这些发现非常重要。”
该研究发表在《JAMA Neurology》杂志上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/26/alcohol-loneliness-increase-risk-early-onset-dementia</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯文·史派西 (Kevin Spacey) 表示，他让 Netflix 名声大噪，并攻击平台解雇他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2023/dec/26/kevin-spacey-netflix-firing-house-of-cards</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T14:57:56Z凯文·史派西演员凯文·史派西 (Kevin Spacey) 声称 Netflix “出名”，并批评该流媒体平台因性侵犯指控而将他从其节目《纸牌屋》中解雇，其中一些指控在 Netflix 夏季审判中被无罪释放。英国。
“他们决定仅因指控而公开与我断绝关系，这很奇怪——这些指控现已被证明是错误的，”史派西在周日平安夜说道 在 X（以前称为 Twitter）上采访 Tucker Carlson。 “因为我认为 Netflix 的存在毫无疑问是因为我。
&lt;旁白&gt;
 相关：在荒野多年后，凯文·史派西现在将寻求重建职业生涯

“我把他们放在地图上，他们却试图把我放在地下。”
史派西关于 Netflix 处理他的方式的言论似乎是他迄今为止在该话题上最尖锐的言论。正如他在近年来圣诞节前后发布的其他视频中所做的那样，他在扮演《纸牌屋》主角弗兰克·安德伍德（Frank Underwood）时发表了这些评论——以及其他人，在这部曾经很受欢迎的节目中，他通过阴暗的手段从国会晋升为总统。手段，包括谋杀。
7 月份，史派西在英国最引人注目的一项与 #MeToo 社会正义运动相关的审判中对四名男子进行性侵犯，被判无罪。去年在纽约，史派西还获得了一项判决，认定他没有在青少年时期的演员同伴安东尼·拉普 (Anthony Rapp) 身上猥亵后者，尽管有相反的指控。
但已有十多名男子指控 64 岁的史派西性行为不端，其中一些人还指控性侵。
Netflix 被解雇史派西2017年，在他向拉普道歉后不久，他就从《纸牌屋》中被解雇了，当时拉普刚刚公开了他的指控。当时《纸牌屋》进入了第六季，也是最后一季，史派西饰演的安德伍德角色已经完成。
该流媒体平台还取消了由史派西主演的一部根据作家戈尔·维达尔的生平改编的传记片。
卡尔森今年被政治保守的福克斯新闻网解雇，他对史派西说：“他们实际上试图杀死你。”
“是的，”史派西回答道。 “但是，我们在这里，塔克 - 比以往任何时候都更大。”
Netflix 没有立即回应有关史派西评论的询问。
卡尔森问史派西，“传统媒体”是否与他所面临的指控所带来的影响有关。
“看，我认为他们正在尽最大努力保持相关性，”曾获得两项奥斯卡奖和一项托尼奖的史派西说道。
在英国被无罪释放后，史派西在牛津一家剧院表演了威廉·莎士比亚的简短场景，作为纪念保守派哲学家罗杰·斯克鲁顿的演讲的一部分。此后他的第一部电影是《控制》，对此进行了描述《综艺》 是一部“威尔士微预算惊悚片”，在 卫报评论。
《Variety》十月份报道称，伦敦查尔斯王子电影院在得知史派西在影片中的角色后取消了《控制》的全球首映。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2023/dec/26/kevin-spacey-netflix-firing-house-of-cards</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列警告“多线”战争，担心地区局势升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/fears-of-regional-escalation-as-israel-warns-of-multi-front-war</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T14:46:06Z手持巴勒斯坦国旗的人群以色列正在进行其国防部长表示，这是一场“多线战争”，并暗示随着加沙战争显示出危险的地区升级的新迹象，将在整个中东地区采取军事行动。
约夫·加兰特周二在议会发表讲话时表示，以色列“正受到来自七个战场的攻击：加沙、黎巴嫩、叙利亚、朱迪亚和撒马利亚（以色列对约旦河西岸的称呼）、伊拉克、也门和伊朗。我们已经在其中六个剧院做出了回应并采取了行动，”他告诉以色列议会，但没有具体说明。
自 10 月 7 日哈马斯对以色列南部发动毁灭性袭击以来，中东各地与伊朗结盟的民兵袭击了该地区的以色列和美国军事设施，造成 1,140 人死亡，并劫持了多达 250 人质。
以色列对哈马斯控制的加沙地带的报复性战争已经成为21世纪最具破坏性的冲突之一，估计有超过20,600人被杀，50,000人受伤，巴勒斯坦领土的85% 230 万人被迫逃离家园。
自 12 月初为期 7 天的停火协议破裂以来，这片 41 公里 x 12 公里领土上的战斗愈演愈烈。周二，以色列军队连续第四天轰炸该地带中心的难民营，这显然是其承诺扩大攻势的迹象。
加兰特周二发表上述言论之际，加沙战争出现了向以色列和巴勒斯坦领土以外蔓延的新迹象。当天早些时候，埃及表示，一架无人机在红海度假城市达哈卜附近被击落，这是一个月内第二起此类事件。
这架无人机的来源尚不清楚，但与伊朗结盟的也门胡塞叛军通过袭击国际船只扰乱了红海的全球贸易，并向以色列发射了无人机和导弹。
周二也有报道称也门海岸附近的红海发生爆炸。周六，美国国防部首次明确指责伊朗对印度洋一艘化学油轮发动无人机袭击。
达哈卜事件发生在以色列对叙利亚首都大马士革外进行空袭的第二天杀死了伊朗革命卫队的一名高级将军伊朗在国家电视台发表声明称以色列将“为这一罪行付出代价”。
与此同时，在伊拉克，美国轰炸了与真主党旅有关的三个地点，真主党旅是伊朗支持的民兵组织，美国指责其发动无人机袭击，导致驻扎在北部城市埃尔比勒的三名美国士兵受伤。这次空袭遭到了伊拉克政府的严厉谴责。
另外，以色列和强大的伊朗支持的黎巴嫩组织真主党几乎每天都在边境地区进行导弹、空袭和炮击，造成黎巴嫩约 150 人死亡、以色列约 11 人死亡，其中大部分是战斗人员。在幕后，美国正在主导激烈的谈判，试图缓和两国蓝线上的敌对行动，因为误判引发地区战争的风险最高。
尽管国际社会对加沙的人道主义灾难的抗议日益强烈，包括以色列最重要的盟友美国的批评越来越多，但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列将继续前进，直到对哈马斯取得“彻底胜利”。他在周一访问加沙的以色列军队时重申，战斗“尚未接近结束”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/fears-of-regional-escalation-as-israel-warns-of-multi-front-war</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内政部被指控“荒谬”地拒绝香港庇护申请</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/26/home-office-accused-over-absurd-rejections-of-hong-kong-asylum-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/26/home-office-accused-over-absurd-rejections-of-hong-kong-asylum-claims</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈尼夫·库雷什：事故“彻底消除”了自我意识和隐私</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/26/hanif-kureishi-accident-completely-eradicated-sense-self-privacy</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T12:30:54ZHanif Kureishi 2017 年照片Hanif Kureishi 坦言去年节礼日摔倒导致他无法使用手、胳膊或腿后，他的自我意识和隐私如何被“彻底根除”。
作为 BBC 广播四台《今日》节目的客座编辑，这位小说家兼编剧也表示，在 事故，发生在他在罗马散步时。
这位 69 岁的老人，最著名的是 郊区佛，仍然无法使用他的四肢，去年在郊区度过了根据该计划，有五家不同的医院。该节目的大部分内容是在伦敦皇家国家骨科医院录制的。
Kureishi 说，自从事故发生后，他感觉自己就像一个被医生包围的“展品”，并补充道：“一开始很丢脸，然后你开始意识到这并不重要。
“你很快就会意识到，你的身体不再属于你了......你一直在被护士和医生以及随机的人改变、清洗、戳戳和刺激。
“你放弃了任何隐私感：你的身体、你的思想、你的灵魂、关于你的任何事情......都被彻底根除。”
根据预先录制的节目，Kureishi 为 1985 年的电影编写了剧本 我美丽的自助洗衣店，今年圣诞节前回家了。
他说他想走进这扇门，进入他的世界，“就好像这是一段可怕的空位期”。但他意识到自己要以“残疾人”的身份回去。
“我必须适应成为另一个人，与不同的人建立不同的关系，”他说。 “我必须找到一种这样的生活方式。太可怕了，我不想做，但我每天都要做一些我真的不想做的事情。”
Kureishi 谈到了他去年 12 月 26 日在意大利首都散步时摔倒的经历。
他说，当时他觉得“这太可笑了，以这种愚蠢的方式死去”，在等待救护车时曾想通过 FaceTime 与亲人告别。
然而，他的伴侣伊莎贝拉·达米科 (Isabella d’Amico) 劝阻了他，因为人们会“看到手机上突然出现一个垂死的男人，会感到非常震惊”。
Kureishi 补充道：“我想到每个人都会死去，每个人都会有那一刻，我想：‘好吧，这是我的时刻，这是相当意外的’。
“我也有一种想法：‘我真的还没有完成，我还有很多事情要做。我还没准备好去死。’”
自秋天以来，他说自己“失去了幽默感”，一名护士称他为“从不微笑的人”。
他还谈到他现在无法听音乐。 “我无法忍受听到这个，”他说。 “我认为这太感人了，我认为这太令人沮丧了，我会对自己感到非常糟糕，对自己的处境感到非常沮丧。”
他补充说，虽然世界“看起来比以前更加黑暗”，但他感觉“更接近现实”，并且更加意识到人们可以多么慷慨。
他的儿子卡洛一直在帮助他通过听写的方式撰写有关此次事故的博文《库雷石编年史》。这些以及他在社交媒体上分享的材料将在 2024 年出版的回忆录《破碎》中得到扩展。
“我必须找到一种全新的写作方式，”Kureishi 告诉 BBC。 “我不能在办公桌前坐上几个小时……我不能用手，也不能用笔。所以我只能说出来。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/26/hanif-kureishi-accident-completely-eradicated-sense-self-privacy</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“故意破坏”：对更换巴黎圣母院彩色玻璃窗的计划提出强烈抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/replace-notre-dame-cathedrals-stained-glass-windows-petition-macron-restoration</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T13:26:46Z工作在火灾修复工作中，人们安装了网来保护彩色玻璃窗- 遭受重创的巴黎圣母院。法国总统埃马纽埃尔·马克龙支持的一项计划，用当代作品取代巴黎圣母院侧教堂的彩色玻璃窗，但被批评为“故意破坏”。&lt; /p&gt;
超过 120,000 人签署了一份请愿书，要求保留原来的窗户。批评者表示，这一变化将破坏这座历史建筑的建筑和谐性，2019 年 4 月被大火烧毁。
在本月参观这座 13 世纪的大教堂时，马克龙宣布南侧过道的七个教堂中的六个的窗户将被拆除，并由在竞赛中选出的现代彩色玻璃窗取代。
据报道，这个想法源自巴黎大主教洛朗·乌尔里希 (Laurent Ulrich)，他写信给爱丽舍宫，表示希望看到国家委员会建造一系列六扇新窗户。
马克龙回应称，这个想法得到了他的完全认可。确定要更换的窗户由建筑师欧仁·维奥莱·勒·杜克 (Eugène Viollet-le-Duc) 设计，他还在 19 世纪中叶修建了尖塔，这些窗户没有受到火灾影响，将在新建的巴黎圣母院博物馆 (Notre Dame Museum) 中展出。总统说。
&lt;图&gt;
 

现在，已有超过 122,000 人签署了两周前发起的请愿书呼吁保留原来的窗户。
“巴黎圣母院的彩色玻璃窗由 Viollet-le-Duc 设计，是一个连贯的整体。这是建筑师想要忠实于大教堂哥特式起源的真正创作，”它写道。
在线杂志 La Tribune de l&#39;Art 的创始人兼编辑迪迪埃·莱克纳 (Didier Rykner) 发起了请愿书，他表示，更好的当代举措是为大教堂的北塔安装新窗户，消防员在那里奋战以拯救生命。这座建筑最为凶猛。
“正如您从一些视频中看到的那样，大教堂的海湾没有彩色玻璃窗，仅由白色天窗封闭。安装这些彩色玻璃窗不会影响维奥莱·勒·杜克所希望的和谐，并且会增强大教堂的美感。”法国建筑遗产的知名评论员雷克纳写道。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  法国玻璃制造商 Flavie Vincent-Petit 正在修复巴黎圣母院的窗户。 摄影：François Nascimbeni/AFP/Getty Images


“它也将具有宏伟的象征作用：正是在北塔，当他们扑灭威胁钟声和大教堂的大火时，消防队员冒着生命危险拯救了这座纪念碑。向消防员致敬，为巴黎圣母院带来新的彩色玻璃窗，同时又不破坏 Viollet-le-Duc 的作品，让未来的游客有更多的视野：这个常识性的解决方案可能适合每个人。”
火灾发生几小时后，马克龙表示，他赞成在重建将于明年 12 月开放的大教堂时采取“当代姿态”，并暗示新的尖塔可能是“有创意的”。
在公众强烈反对后，总统放弃了这个想法。新的 96 米（315 英尺）尖塔，11 月安装，看起来与被火焰摧毁的一模一样。
大教堂将于 2024 年 12 月 8 日重新开放。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/26/replace-notre-dame-cathedrals-stained-glass-windows-petition-macron-restoration</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄亥俄州大陪审团将决定是否以“虐待尸体”罪起诉流产妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/ohio-jury-woman-miscarriage-abuse-corpse</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/ohio-jury-woman-miscarriage-abuse-corpse</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎耶·韦斯特 (Kanye West) 就 2022 年反犹太主义言论向犹太社区道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/26/kanye-west-apologises-to-jewish-community-for-2022-antisemitic-remarks</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T11:31:45ZKanye West 于 12 月 11 日表演。Kanye West 已为自己在 2022 年发表的一系列反犹太主义言论向“犹太社区”道歉。
他在 他的 Instagram 帐户上以希伯来语发布的一份声明中写道，该帐户拥有 1820 万粉丝（由谷歌）：“我真诚地向犹太社区道歉……我无意伤害或贬低，我对我可能造成的任何痛苦深表遗憾。我致力于从自己做起，从这次经历中学习，以确保未来有更大的敏感性和理解力。您的宽恕对我很重要，我致力于弥补错误并促进团结。”
韦斯特（又名 Ye）于 2022 年 10 月在 X 上写道，他“将在犹太人身上进行死亡骗局 3 ……你们玩弄我，并试图将任何反对你们议程的人拉黑”，此后受到广泛谴责。他贴出了一张与说唱歌手吹牛老爹的对话截图，韦斯特在对话中写道：“我以你为例，向那些告诉你给我打电话的犹太人表明，没有人可以威胁或影响我。”
这些言论促使阿迪达斯切断了与韦斯特的关系，并结束了利润丰厚的 Yeezy 鞋类合作伙伴关系，该公司称韦斯特的言论“不可接受、充满仇恨且危险”。 （阿迪达斯首席执行官 Bjørn Gulden 后来说道：“我不认为他是认真的，我也不认为他是一个坏人——只是这么认为的。”）Gap 也与 West 合作，并且已经结束他们的合作，停止库存西方相关产品。
2022 年 12 月，在接受右翼专家亚历克斯·琼斯采访时，韦斯特的反犹太主义情绪愈演愈烈。 “我看到了希特勒的优点，”韦斯特说。 “每个人都有一些有价值的东西，尤其是希特勒......[纳粹]也做了好事......我喜欢希特勒的很多事情。”他还发布了一张纳粹党徽与大卫之星混合的图像。
反诽谤联盟全国主任兼首席执行官乔纳森·格林布拉特 (Jonathan Greenblatt) 是谴责韦斯特的人之一，称他是“恶毒的反犹太主义者”，“将犹太人置于危险之中”。韦斯特发表评论后不久，乔·拜登发表了一份声明，尽管没有提及韦斯特的名字，但部分表示：“大屠杀发生了。希特勒是一个恶魔般的人物。” West 也被暂停了 X 帐户，但他的帐户后来已恢复。
West 正准备发行他的最新专辑《Vultures》，预计将于 1 月 12 日发行。与歌手 Ty Dolla $ign 的合作在沙特阿拉伯录制，妮琪·米娜 (Nicki Minaj)、Young Thug、West 的女儿诺斯 (North) 等人也参与其中，原定于 12 月 15 日发行，但后来被推迟。
去年 12 月在迈阿密播放一张专辑时，人们听到其中一首歌词回应了 West 早些时候的言论，他用粗俗、露骨的性爱歌词唱道“我不是反犹太主义者”。在舞台上，韦斯特戴着类似于三K党所戴的兜帽。
12 月晚些时候，韦斯特被拍到在拉斯维加斯胡言乱语，说唱歌手大喊：“谁建造了医院？这些是犹太复国主义者……耶稣基督、希特勒、叶。第三者。赞助。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/26/kanye-west-apologises-to-jewish-community-for-2022-antisemitic-remarks</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI 专家警告不要将你的秘密告诉 ChatGPT 等聊天机器人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/26/ai-artifical-intelligence-secrets-chatbots-chatgpt--mike-wooldridge</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T10:12:24ZMike Wooldridge 与机器人 Ai-Da Robot倾诉一位人工智能专家表示，在 ChatGPT 中有关工作不满或政治偏好的问题可能会反过来影响用户。
牛津大学人工智能教授迈克·伍德里奇 (Mike Wooldridge) 表示，分享私人信息或与聊天机器人谈心是“极其不明智的”，因为任何泄露的信息都有助于训练未来的版本。
用户也不应该期望他们的评论得到平衡的回应，因为技术“告诉你你想听到的”，他补充道。
Wooldridge 正在今年的 皇家机构圣诞讲座。据该机构称，他将研究“人工智能研究面临的重大问题，并揭开这项突破性技术如何真正发挥作用的神话”。
&lt;旁白&gt;
 相关：机器能像我们一样吗？ Michael Wooldridge 教授谈人工智能的未来 – 播客

如何教会机器从一种语言翻译成另一种语言以及聊天机器人如何工作将是他将讨论的主题之一。他还将解决人工智能面临的问题：它能真正像人类一样吗？
Wooldridge 告诉《每日邮报》，虽然人类被编程为在人工智能中寻找意识，但这是徒劳的。他说，人工智能“没有同理心。它没有同情心”。
“这绝对不是该技术正在做的事情，而且最重要的是，它从未经历过任何事情，”他补充道。 “这项技术的根本目的就是试图告诉你你想听什么——这就是它所做的一切。”
他提出了一个发人深省的见解：“您应该假设您在 ChatGPT 中输入的任何内容都将直接输入到 ChatGPT 的未来版本中”。如果经过反思，您认为自己向 ChatGPT 透露了太多内容，那么撤回并不是一个真正的选择。根据 Wooldridge 的说法，考虑到人工智能模型的工作原理，一旦数据进入系统，就几乎不可能取回数据。
在整个讲座系列中，来自人工智能界的重要人物将与伍德里奇一起参加。皇家学会表示，他还将介绍“一系列机器人朋友，他们将展示当今的机器人可以做什么以及不能做什么”。
圣诞讲座由迈克尔·法拉第 (Michael Faraday) 于 1825 年在伦敦皇家学院发起，旨在吸引年轻人进行科学教育。它们于 1936 年首播，成为最古老的科学电视连续剧。
曾发表演讲的人包括诺贝尔奖获得者威廉·布拉格和劳伦斯·布拉格、大卫·阿滕伯勒爵士、卡尔·萨根和南希·罗斯韦尔女爵士。
已联系 ChatGPT 征求意见。
讲座将于 12 月 26 日、27 日和 28 日晚上 8 点在 BBC Four 和 iPlayer 上播出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/26/ai-artifical-intelligence-secrets-chatbots-chatgpt--mike-wooldridge</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：联合国官员表示，加沙流离失所的巴勒斯坦人无处安全可去</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/26/israel-gaza-war-live-updates-hamas-palestinians-deaths-idf-strikes-un</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T08:44:43Z加沙地带中部马加齐难民营的建筑物被毁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/26/israel-gaza-war-live-updates-hamas-palestinians-deaths-idf-strikes-un</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>