<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 21:14:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国智库领导人因担任中国未注册代理人被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/09/gal-luft-arrested-china-agent</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T17:53:27Z一名身穿红色夹克的男子坐在台上发言去年因被控充当中国未注册代理人而遭起诉的美国智库领导人现已被捕，并将在未来几周内被引渡检察官周一表示，该案件可能长达数月。
2023 年 7 月，曼哈顿联邦检察官指控 Gal Luft 于 2016 年代表驻中国的负责人向前美国政府高级官员行贿，并试图撮合武器和伊朗石油的销售。

相关：指控拜登涉嫌中国腐败的“失踪证人”被指控为中国代理人

检察官在一份法庭文件中表示，拥有美国和以色列双重国籍的 Luft 于去年 2 月在塞浦路斯被捕，但在保释期间潜逃。检察官表示，他后来再次被捕，但没有具体说明何时何地。
华盛顿全球安全分析研究所联席主任卢夫特去年在 X 的帖子中表示，他从未做过军火商，指控是“出于政治动机”。
全球安全分析研究所自称是一家专注于能源、安全和经济趋势的智库。该组织去年表示，它确信卢夫特是无辜的。
周一，卢夫特和该研究所均未立即回应置评请求。
美国司法部正在打击俄罗斯和中国等对手的涉嫌特工。上周，联邦检察官指控俄罗斯国家媒体网络 RT 的两名员工密谋影响2024 年大选。
他们还指控一名前纽约州政府雇员促进中国的利益。国会共和党人吹捧卢夫特是调查乔·拜登涉嫌腐败的潜在有用消息来源。白宫驳回了共和党的调查，称其没有根据。
一旦卢夫特被引渡，他将在曼哈顿联邦法院出庭，并被要求认罪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/09/gal-luft-arrested-china-agent</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯影子石油舰队和加沙停火计划将成为美英伦敦会谈的焦点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/russia-shadow-oil-fleet-gaza-ceasefire-plan-us-uk-talks-london-antony-blinken-david-lammy-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T17:37:17Z安东尼·布林肯在美国安德鲁斯联合基地向他登上飞机的乘客挥手致意莫斯科使用影子舰队运输西方制裁的石油，乌克兰要求向俄罗斯发射英国提供的导弹，以及价值发布美国对加沙停火计划的新版本，将成为美国国务卿安东尼·布林肯出席的英美伦敦会谈的重中之重。
本周，他将与英国外交大臣戴维·拉米举行会晤，使他成为自 7 月工党赢得大选以来访问英国的最高级别美国官员。这也是本周末乔·拜登和基尔·斯塔默在华盛顿会谈的前奏。
随着乌克兰在东部前线失利，两位领导人将对战争状况做出冷静的评估。斯塔默尤其渴望摆脱乌克兰对他没有像上一届保守党政府那样采取强硬立场的含糊批评。
7 月，首相带头“呼吁行动”，加强国际合作，打击俄罗斯使用秘密油轮的行为。在牛津郡布伦海姆举行的欧洲政治共同体 (EPC) 会议上，39 个国家签署了该协议，呼吁船旗运营商、港口和海运业采取更大行动，关闭影子船队，但自那以后，试图逃避西方对俄罗斯石油销售实施每桶 60 美元价格上限的油轮数量几乎没有变化。
莫斯科已转向使用风险更高的老旧运输公司来运输石油、相关产品和液化天然气，这些运输公司不在西方保险范围内运营。克里姆林宫的举动还导致了危险的船对船石油转运，包括瑞典哥特兰岛东海岸，刚好超出了 12 海里界限，这是一国的领海。
60 美元的上限旨在降低俄罗斯的石油收入，但不会推高全球石油价格。基辅经济学院 (KSE) 在 EPC 峰会后发布的一项研究表明，由于原油和石油产品价格上涨，以及价格上限执行不力，俄罗斯 7 月份的石油出口收入为 171 亿美元。
KSE 发现西方仍然没有对俄罗斯影子舰队的核心船只进行制裁。报告称，从 2023 年 1 月到 2024 年 6 月，有 307 艘影子油轮至少运载过一次俄罗斯原油，但只有一小部分（研究中确定为 45 艘油轮）在所有六个季度持续运营。报告称，在这支“核心”影子船队中，只有七艘船只受到了美国、欧盟或英国的制裁。
英国还在研究可以采取哪些措施来点名批评那些小国穷国，让他们不要建立允许此类船只悬挂其国旗的船舶登记册。非洲内陆国家斯威士兰已同意拆除其最近的船舶登记册。今年早些时候，国际海事组织宣布这是一次虚假行动。
布林肯和拉米还可能讨论基辅提出的请求，即允许乌克兰在必要时向俄罗斯发射英国提供的风暴阴影导弹。英国前国防大臣格兰特·沙普斯周末呼吁西方国家不要再犹豫，不要对乌克兰使用此类武器直接攻击俄罗斯。
“我们知道，许多袭击都是从俄罗斯本土发起的。然而，除了我们允许英国导弹袭击克里米亚之外，我们仍然谨慎地允许我们的乌克兰盟友瞄准这些袭击的源头，”他说。
施普斯声称，乌克兰未获授权在“最有效的地方”使用风暴阴影，这损害了伦敦作为基辅盟友的信誉。
他的言论暗示，尽管斯塔默在 7 月表示，如何使用这些武器取决于乌克兰，但导弹的使用受到了阻碍。
拉米和布林肯还预计将讨论是否可以向本杰明·内塔尼亚古提供任何安全保障，以缓解以色列总理所说的他对从加沙-埃及边境的费城走廊撤军的担忧。开罗坚持要求以色列国防军在与哈马斯达成停火协议的第一阶段撤军。内塔尼亚胡表示，以色列军队必须留在走廊，以确保不会有更多武器从埃及走私到加沙供哈马斯使用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/russia-shadow-oil-fleet-gaza-ceasefire-plan-us-uk-talks-london-antony-blinken-david-lammy-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国丈夫是“以自我为中心”的操纵者，大规模强奸案审判称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/france-mass-trial-defence-lawyers-to-file-complaints-over-identity-leaks-dominique-pelicot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T16:45:15Z法庭素描：Dominique Pélicot 坐在长凳上，身后站着一名保安一名法国男子因在妻子不知情的情况下招募数十名陌生人强奸其吸毒妻子而受审，他是一个“以自我为中心”的操纵者，有分裂的专家告诉法庭，多米尼克·佩利科特 (Dominique Pélicot) 的性格与性欲有关。
现年 71 岁的多米尼克·佩利科特 (Dominique Pélicot) 因在十年间多次强奸并招募数十名陌生人在自己的床上强奸他被注射了大量镇静剂的妻子而正在南部城市阿维尼翁接受审判。
另外 51 名年龄在 26 岁至 74 岁之间的男子也因涉嫌参与而接受审判。
法庭诉讼程序于上周开始，将持续到 12 月。应佩利科特前妻、现年 71 岁的吉赛尔 (Gisèle) 的要求，法庭诉讼程序向公众开放。吉赛尔表示，她提出这一要求是为了提高人们对使用药物进行性虐待的认识。

相关：女子讲述丈夫邀请男性强奸她的审判：“我被牺牲在罪恶的祭坛上”

随着审判进入第二周，专家们试图揭示一名男子的内心世界，在 2020 年发现虐待行为之前，他一直被视为一位有爱心的父亲和祖父。
他在 2011 年至 2020 年期间在电脑上详细记录了虐待行为，直到佩利科特在超市偷拍女性裙底时被警方没收电脑后才发现。
大多数涉嫌强奸事件发生在马桑的佩利科特家中，马桑是一个约有普罗旺斯有 6,000 人。
心理学家 Marianne Douteau 将 Pélicot 描述为一个“脾气暴躁”的人，“像他鄙视的父亲一样令人恐惧”。
在学校取得了她所说的“平庸”的成绩后，他在核能部门工作，然后转向房地产，在那里他只取得了中等程度的成功。
“Pélicot 先生的性取向似乎模仿了他的性格：在公众场合很普通，但在夫妻之间，他有着顽强的性取向，从他妻子拒绝的摇摆中可以看出，他通过使用色情聊天网站来弥补这一点，”她说。
另一位心理学家 Annabelle Montagne 将他描述为一个“以自我为中心”的人，倾向于“将其他人视为操纵和欺骗的对象”。
她说他通过用毒品将妻子打晕来物化她，并且在她昏迷状态下强奸她可能“与恋尸癖幻想有关”。
“偷窥癖是他性心理活动的一部分，”她补充道。
蒙塔涅说，佩利科特声称一名男护士在他九岁时对他进行了强奸，这可能导致他“精神分裂”。
另一位专家周五将他描述为“人格分裂”，与《化身博士》一书中的同名人物进行了比较。
佩利科特的儿子大卫和弗洛里安、他的女婿皮埃尔·P 和他的兄弟、退休医生乔尔也将于周一出庭作证。
佩利科特周一因腹痛被免于出庭，定于周二下午发言。
51 名法官中有 18 名被告已被拘留，包括佩利科特，而其他 32 名被告则以自由人身份出席审判。最后一名被告仍逍遥法外，将缺席审判。
如果被判犯有严重强奸罪，大多数人将面临最高 20 年的监禁。
共同被告的律师周一表示，他们将对那些在网上分享客户个人信息的人提起法律诉讼，因为这会导致他们及其家人受到威胁。
“被告的个人信息——他们的身份、姓氏、名字、职业，有时甚至是法庭内拍摄的照片——都被分享到社交媒体上，这违反了我们法律的基本规则，”代表所有律师的律师 Isabelle Crepin-Dehaene 表示。
“被告的孩子在学校被挑出来。妻子和家人受到侮辱。被告收到了恶意电话，试图闯入他们家，”她补充道。
Pélicot 家族的一名律师周五呼吁“在社交媒体上保持最大限度的克制”，称此案是“所有涉案家庭的悲剧”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/france-mass-trial-defence-lawyers-to-file-complaints-over-identity-leaks-dominique-pelicot</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯塔基州高速公路枪击案嫌疑人搜捕进入第三天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/09/kentucky-highway-shooting-manhunt</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T16:13:50Z一名男子对手持麦克风的人讲话肯塔基州警方仍在搜捕一名涉嫌上周末在州际公路上枪击并打伤五人的枪手，目前搜捕行动已进入第三天。星期一。
周六的枪击事件发生在当地时间下午 6 点之前，距离肯塔基州伦敦约九英里。官员们表示，一名枪手开始向 75 号州际公路上的司机开枪，并击中了 12 辆汽车，导致 5 人受伤。
据美联社报道，受害者都被送往医院，当局表示，其中一些受害者“伤势非常严重”，但截至周日凌晨，他们的情况都稳定。
枪击事件发生后不久，官员们确定了一名嫌疑人，32 岁的约瑟夫·A·库奇 (Joseph A Couch)，他们说他“持有武器，非常危险”，并开始在州际公路附近的偏远地区搜寻他。
周日下午，库奇被升级为嫌疑人，当局在枪击现场附近发现一辆登记在他名下的银色 SUV，车内还有一个步枪盒。
在州际公路附近和被追回的汽车附近发现了一支 AR 式步枪，官员们认为这支步枪被用于枪击事件。据NBC 新闻报道，当局表示，枪是在枪击案发生当天早上在当地一家商店合法购买的。
在周日的新闻发布会上，县官员表示，库奇不在车里，并排除了路怒症是袭击的动机。
官员们表示，他们正在调查枪手在射击后扔下步枪逃跑的可能性。
搜查区域是肯塔基州东南部一个偏远的乡村丘陵地区，官员描述了搜查过程该地区就像“在丛林中行走”。
周一，搜查进入第三天，当局表示，出于谨慎考虑，劳雷尔县的公立学校已关闭。
据Courier Journal报道，肯塔基州警方已于周一接手对 Couch 的搜查。星期日。
美联社报道称，库奇有军事背景，在国民警卫队服役至少四年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/09/kentucky-highway-shooting-manhunt</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前时尚大亨彼得·尼加德因性侵犯被判处 11 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/peter-nygard-sentenced-sexual-assault-canada</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T16:00:17Z一名身穿宝蓝色衬衫的男子在红地毯上微笑加拿大前时尚大亨彼得·尼加德因在多伦多办公楼内对女性实施四次性侵犯而被判处 11 年监禁，在一些案件可以追溯到几十年前。
考虑到他已经在监狱服刑的时间，11 年的刑期被缩短了。尼加德还剩下大约 6.7 年的刑期，服刑三分之一后将有资格获得完全假释。
去年 11 月，83 岁的尼加德被多伦多陪审团判定有罪，罪名是四项性侵犯。他被判无罪，罪名包括第五项性侵犯和一项强制监禁。
在为期六周的审判中，安大略省高等法院听取了五名投诉人的证词，他们说，在 1980 年代末至 2005 年左右的一段时间内，尼加德曾在大楼顶层的一间私人卧室套房中袭击了他们。
应美国的要求，加拿大警方于 2020 年底逮捕了尼加德，他被指控利用自己的生意引诱妇女和女孩来满足自己和同伙的性需求。
大约一年后，多伦多警方也对他提出了指控。尼加德还面临曼尼托巴省和魁北克省的性侵犯和强制监禁指控。
他正在争取被引渡到美国，他在纽约面临九项联邦指控，包括共谋敲诈勒索、运送未成年人卖淫以及以武力、欺诈或胁迫进行性交易。
尼加德出生于芬兰，在加拿大曼尼托巴省长大，最终经营着以自己的名字命名的服装公司，成为该国最富有的人之一。
“彼得·尼加德是一个性侵犯者。他也是加拿大成功故事中一个失败的例子，”罗伯特·戈德斯坦法官周一表示。
“他利用自己的财富和权力犯下了四起性侵犯行为。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/peter-nygard-sentenced-sexual-assault-canada</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威金雕在农家院袭击幼儿后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/golden-eagle-killed-norway-attack-on-toddler</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T16:03:32Z这只年轻的金雕张开翅膀，准备降落在岩石上，背景是群山据报道，一只年轻的金雕袭击并打伤至少四人，其中包括一名 20 个月大的幼儿，现已死亡– 位于挪威中部和南部的广大地区。
公共广播公司 NRK 表示，在周六最近一次袭击中，这只鸟猛扑向了一名女孩，当时她正在中部特伦德拉格地区自家的农场里玩耍，尽管她的母亲和邻居赶走了她。
“它突然出现，抓住了我们最小的女儿，”这位幼儿的父亲告诉广播公司，他的名字没有透露。“她的母亲跳起来抓住了它，但不得不挣扎着把它放开。邻居也不得不帮忙。”
他说，两名成年金雕最终设法将鹰从女孩身上赶走，女孩需要缝针，脸上（包括眼睛下面）留下了抓痕，“但它不断回来”，尽管“邻居用棍子把它赶走了”。
金雕翼展可达 2 米（约 6 英尺 7 英寸），在斯堪的纳维亚半岛大部分地区很常见，通常以小型哺乳动物、狐狸和绵羊为食。挪威鸟盟的老鹰专家 Alv Ottar Folkestad 表示，这只鹰“很可能患有行为障碍”。
Folkestad 告诉美联社，这只鸟的行为“与正常行为截然不同”，并补充说，过去一周在广阔区域发生的一系列袭击似乎都是同一只鸟所为。
“羽毛上的细节让我相信这是同一只鸟，”Folkestad 说道。他说，最近几天的强风让这只今年出生的雌鹰能够相对轻松地飞行很长的距离。



Francis Ari Sture 被鸟袭击后，因面部被划伤而接受了治疗。  摄影：Francis Ari Sture/AP


31 岁的自行车快递员 Francis Ari Sture 告诉美联社，上周四他外出远足时至少被这只鸟袭击了六次，尽管他用背包当盾牌，把鹰推到脚边，以便把它踢开。
Sture 说他害怕自己会滑倒，因为如果他失去意识，鹰可能会“开始吃我”。最近一家医院的医生为 Sture 治疗了面部的深痕，他说他的太阳镜和长袖衬衫使他免于更严重的伤害。
前一天遭到袭击的 Mariann Myrvang 告诉 NRK，当“一个又大又重的东西落在我的肩膀上”时，她“大声呼救”。她说她被迫“跪下，因为我根本站不起来”。
Myrvang 的丈夫抓起一根倒下的树枝，把鹰打跑了，她说，但鹰的爪子深深地刺进了她的肉里，和这只鸟的其他目标一样，她在医院接受了青霉素、破伤风针和缝针治疗。
奥克达尔的狩猎监督员 Per Kåre Vinterdal 告诉 VG 报，他在周六下午这名幼儿遭到袭击后不久就赶到了现场，并成功“安乐死”了这只鸟。他没有说它是如何被杀死的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/golden-eagle-killed-norway-attack-on-toddler</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃完成化疗后“癌症痊愈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/09/princess-of-wales-cancer-free-after-completing-chemotherapy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/09/princess-of-wales-cancer-free-after-completing-chemotherapy</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现日本鳗鱼可以通过鳃逃脱捕食者的胃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/09/japanese-eels-escape-predator-stomach-gills-study</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T15:00:22Z鳗鱼逃出鱼群的双重图像这听起来像是恐怖电影的情节——捕食者吞下猎物，结果猎物却从捕获者的身体里冲了出来。但日本鳗鱼似乎就是这样做的。
日本科学家发现，当被暗睡鱼吞食时，鳗鱼可以逃脱。
鳗鱼的动作让人想起背越式跳高技术，它们沿着捕食鱼的消化道向后退到食道，将尾巴伸进鳃，然后通过拉动头部完成自由尝试。
研究人员表示，他们最初认为鳗鱼是通过嘴巴逃离捕食者的。
“然而，与我们的预期相反，目睹鳗鱼从捕食者的胃中拼命逃到鳃里，这对我们来说确实很惊讶，”这项研究的第一作者、长崎大学的 Yuha Hasegawa 说。
在《当代生物学》杂志上，该团队报道了这一过程是如何从 104 条日本鳗鱼开始的。研究人员将一条鳗鱼一次放入一个水箱中，该水箱中还装有 11 条暗睡鱼中的一条。
这些鳗鱼的腹腔和尾部注射了硫酸钡，这样就可以使用 X 射线视频系统跟踪吞下的鳗鱼。
该团队记录了 32 条鳗鱼被暗睡鱼捕获并吞下的过程。有些鳗鱼完全进入了捕食者的胃中，人们观察到它们在盘旋，似乎在寻找出路。
被吞下的九条鳗鱼设法逃脱，采用尾部先着地的方式。
“掠食鱼没有受到伤害。然而，成功逃脱的鳗鱼有时会出现擦伤的迹象，”Hasegawa 说。
并不是所有的鳗鱼都成功了。有四条鳗鱼的尾巴从捕食者的鳃中伸出，但未能完全逃脱，而两条鳗鱼失败了，因为它们的尾巴朝捕食者的泄殖腔方向而不是食道戳去。
该团队表示，这是首次发现。虽然之前的研究已经观察到其他种类的鳗鱼在试图逃离捕食者的胃时死亡，但最新的研究表明日本鳗鱼活着逃脱了。
“目前，日本鳗鱼是唯一一种被证实能够在被捕食者捕获后逃脱其消化道的鱼类，”该研究的另一位作者 Yuuki Kawabata 说。
研究人员补充说，鳗鱼细长的形状可能有助于它们逃脱，因为当它们被头先吞下时，它们的尾巴更有可能留在捕食者的食道中。他们现在正计划探索可能与成功逃脱有关的具体因素，并针对其他鳗鱼和体形相似的鱼类进行实验。
“在拍摄第一张 X 射线照片之前，我们从未想过鳗鱼能从掠食性鱼类的胃中逃脱，”Hasegawa 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/09/japanese-eels-escape-predator-stomach-gills-study</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹博物馆数万件文物被盗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/sudan-national-museum-khartoum-artefacts-looted</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T14:59:23Z苏丹喀土穆国家博物馆数以万计的文物从苏丹博物馆抢劫，该博物馆被认为是非洲最重要的博物馆之一，该博物馆的一名官员表示。
喀土穆国家博物馆的官员表示，去年拍摄的卫星图像显示，满载文物的卡车离开博物馆，前往苏丹边境，包括与南苏丹的边境。
这位不愿透露姓名的官员没有将抢劫归咎于任何人。本月早些时候，苏丹国家广播公司报道称，该博物馆遭到“大规模抢劫和走私行动”的目标。
该博物馆位于快速支援部队控制的地区，该部队是苏丹内战中与正规军作战的准军事组织。有人联系了 RSF 寻求评论。此前，该组织否认其战士洗劫了机构。
专家认为，国家博物馆是非洲最重要的此类机构之一。它收藏了超过 100,000 件物品，包括可追溯到公元前 2,500 年的防腐木乃伊，是世界上最古老、考古学上最重要的木乃伊之一，还有雕像、陶器和古代壁画，以及从石器时代到基督教和伊斯兰时代的文物。
据报道，苏丹另外两家主要博物馆也遭到抢劫：恩图曼市的哈利法之家和南达尔富尔州的尼亚拉博物馆。
“当我们得知抢劫事件时，我们三四天没睡觉，”国家博物馆的官员说。“这些文物是我们的身份，苏丹人民的身份。你能想象失去身份的感觉吗？你在这个世界上就失去了存在感。”
这位官员说，他们正在尝试与地区政府谈判归还这些作品。“在正常情况下，除非有警察在场，否则甚至不允许将文物从博物馆内的一个地方移动到另一个地方，”他们说。

相关：苏丹需要一项特殊的人道主义努力来结束其可怕的内战 |穆克什·卡皮拉

悉尼麦考瑞大学的考古学家朱利安·库珀博士告诉澳大利亚 ABC 电台：“博物馆收藏了来自不同历史、时代和文化的大量文物。这是我们真正应该珍惜的东西。”
“没有人真正确定失踪的物品，”曾在博物馆待过一段时间的埃及古物学家和苏丹专家库珀补充道。 “由于自冲突开始以来，博物馆一直处于战争迷雾之中，因此很难获得有关内部发生的事情的报告。”
去年 6 月，社交媒体上流传着一段视频片段，视频显示 RSF 的战士进入国家博物馆的生物考古实验室，打开了装有木乃伊和其他遗骸的储存箱。
2023 年 4 月 15 日，RSF 与军队爆发战斗后不久，工作人员被迫放弃该地点。自战争开始以来，已有数千人丧生，800 万人在国内流离失所，另有 200 万人逃往邻国。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/sudan-national-museum-khartoum-artefacts-looted</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称，一条被指为俄罗斯“间谍”的鲸鱼因嘴里卡住一根棍子而死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/beluga-whale-hvaldimir-alleged-russian-spy-died-stick-lodged-mouth-say-police</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T14:21:13Z白鲸 Hvaldimir 在船上看着人们这头白鲸因佩戴不寻常的挽具而在挪威声名鹊起，人们怀疑这头白鲸是由俄罗斯训练成警方称，一名间谍因嘴里被一根棍子卡住而死亡。
这头鲸鱼的尸体被命名为 Hvaldimir（挪威语中鲸鱼的意思和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的名字的组合），8 月 31 日，一对父子在挪威南部的 Risavika 湾捕鱼时，在海上漂浮时发现了它。
自 2019 年在挪威北极海岸附近发现这头鲸鱼以来，它就成为了媒体关注的焦点，这头鲸鱼身上戴着一个安全带，上面装着一个看起来像是小型相机支架的东西。
挪威和俄罗斯在北极地区有一条海上边界，有人开玩笑说这头鲸鱼是俄罗斯间谍。
挪威警方在两只动物被发现后展开了调查人权组织对该鲸鱼的死亡提出投诉，声称它是被枪杀的。
然而，西南区警方在周一的一份声明中表示，尸检结果指向了不同的死因。他们说，一根长 35 厘米（14 英寸）、宽 3 厘米的棍子卡在了鲸鱼的嘴里。
警方补充说：“尸检显示它的胃是空的。此外，大多数器官已经坏死。调查结果显示，没有任何证据证明人类活动直接导致了 Hvaldimir 的死亡。”
因此，警方不会进一步调查，他们补充道。
动物权利组织声称这头鲸鱼是被枪杀的。周一，警方表示 Hvaldimir 受了一些伤，但“完全是皮外伤”，并补充说“没有证据表明 Hvaldimir 被枪杀”。
警方表示，完整的报告将在两周内准备好。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/beluga-whale-hvaldimir-alleged-russian-spy-died-stick-lodged-mouth-say-police</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>默多克帝国继承权之争将在内华达州法庭秘密上演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/sep/09/rupert-murdoch-media-empire-succession-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T14:34:13Z3 月 5 日，鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 的儿子拉克兰 (Lachlan)（左）和詹姆斯 (James)（右）在伦敦舰队街的圣布赖德教堂 (St Bride&#39;s church) 参加这位媒体大亨的婚礼之一2016 年。鲁珀特·默多克和他的孩子们就其媒体帝国的未来展开的斗争本周拉开帷幕，观察人士试图迫使法庭公开这场秘密纠纷。
默多克希望改变其家族信托的结构，将所有投票权交给其长子拉克兰。如果成功，默多克的其他成年子女普鲁登斯、詹姆斯和伊丽莎白将失去投票权。
在这些孩子中，拉克兰在政治上与父亲最为一致，而他的弟弟妹妹对公司的发展方向表示保留，尤其是在唐纳德·特朗普担任总统期间。
双方都聘请了知名律师来监督此案。默多克正与前美国司法部长威廉·巴尔（William Barr）和亚当·史翠珊（Adam Streisand）合作，巴尔正在帮助默多克重写信托，亚当·史翠珊是一名出庭律师，曾处理过迈克尔·杰克逊和布兰妮·斯皮尔斯的遗产案件。

相关内容：鲁珀特、拉克兰和我：默多克家族的“中世纪封地”内部

尽管此次审判将对默多克的资产产生巨大影响，包括福克斯新闻和《华尔街日报》，但默多克正努力确保审判在很大程度上远离公众视线。
公众唯一可获得的信息是审判的关键日期，审判将于 2021 年 11 月 23 日在华盛顿举行。位于内华达州里诺，列于法院的网站上。该审判定于 9 月 9 日举行状态会议，随后从 9 月 16 日开始举行一系列证据听证会。
六家全国性新闻机构组成的联盟——美联社、CNN、NPR、纽约、路透社和华盛顿邮报——已提交请求，要求查阅诉讼程序并解封法庭记录。
据NBC 新闻报道，请求中称：“默多克家族巨额财富和庞大媒体帝国的命运事关公众利益，公众也希望确保公共法院以适当、公正的方式执行司法公正。”
在其网站，法院表示，虽然它“已经收到大量与审判有关的媒体问询”，但“有关此事的法庭文件是保密的，所有事项均已封存”。
“此外，有关此事的所有法庭听证会均不对公众开放，”该网站表示。“法院无法提供与此事相关的任何其他公开信息。”
随着审判即将开始，新闻集团的著名投资者、对冲基金 Starboard Value 正试图向默多克传递一个信息，即他的家族对公司拥有太大的权力。新闻集团是数十家媒体公司的母公司，包括《华尔街日报》、《伦敦泰晤士报》和图书出版商哈珀柯林斯。
杰弗里·史密斯 (Jeffrey Smith) 是 Starboard Value 的积极股东和创始人，他正在带头努力减少默多克对该公司的投票权。默多克目前持有新闻集团 14% 的股份，但通过双重股权结构拥有该公司 41% 的投票权。
Starboard Value 的一份股东提案认为，默多克应该放弃他的双重股权结构，这些股权最终会传给他的孩子，因为家庭中的政治分歧“可能会阻碍新公司的战略方向”。
据《纽约时报》报道，史密斯在提案中写道：“我们不确定为什么他们的观点应该比其他股东的观点更重要。”
即使获得批准，公司董事会也可以决定不同意该提议。但史密斯表示，此举将“向董事会发出明确而直接的信息”，以表达对默多克家族对公司权力的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/sep/09/rupert-murdoch-media-empire-succession-trial</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯获得 10 名前高级军事官员支持，他们称特朗普是“国家安全威胁”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/09/trump-harris-presidential-debate-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T14:43:33Z卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普将在总统辩论中正面交锋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/09/trump-harris-presidential-debate-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩前央行行长因贪污罪出庭受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/lebanon-central-bank-riad-salameh-embezzlement-charges</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/lebanon-central-bank-riad-salameh-embezzlement-charges</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争监测员称，以色列对叙利亚的袭击造成至少 25 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/israeli-strikes-syria-masyaf</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T14:01:36Z人们聚集在地面上的一个弹坑周围据反对派战争监测员称，以色列战机对叙利亚目标发动了大规模袭击，造成至少 25 人死亡，并称这是叙利亚历史上最暴力的袭击之一。年。
主要目标似乎是马斯亚夫的一个军事研究中心，该研究中心与叙利亚的化学和弹道导弹计划有关，但大马士革、霍姆斯和塔尔图斯也听到了爆炸声。叙利亚国家媒体称死亡人数为 16 人，受伤人数为 40 人。
周日晚上的袭击袭击了与亲伊朗民兵有关的目标以及哈马附近的“科学研究设施”，据报道该设施由伊朗革命卫队管理。
据报道，该设施是国际原子能机构在 2007 年空袭摧毁叙利亚幼发拉底河上疑似 al-Kibar 核反应堆后要求进入的几个设施之一。以色列于 2018 年证实其军队对此负责。
叙利亚外交部谴责这些袭击是公然的侵略行为，但以色列军方没有立即发表评论。近年来，以色列对饱受战争蹂躏的叙利亚政府控制地区内的目标进行了数百次袭击，但它很少承认或讨论这些行动。袭击通常针对叙利亚军队或伊朗支持的团体。
反对派战争监测机构、设在英国的叙利亚人权观察组织将周日晚上的袭击描述为“以色列多年来在叙利亚最暴力的袭击之一”，并表示袭击使用了 14 枚导弹。它说，遇难者中有“五名平民、四名士兵和情报人员以及 13 名与亲伊朗团体合作的叙利亚人”。
它说，以色列的袭击“瞄准了马斯亚夫的科学研究区[...]摧毁了建筑物和军事中心”以及“亲伊朗团体和武器开发专家驻扎的地点”。
该观察组织的负责人拉米·阿卜杜勒·拉赫曼说，伊朗专家“正在开发包括精确导弹和无人机在内的武器”，他们在马斯亚夫工作。据报道，遇难者中至少有四人是平民。

Interactive


以色列誓言要阻止伊朗在叙利亚的驻军，特别是因为叙利亚是伊朗向黎巴嫩激进组织真主党运送武器的关键路线，该组织过去 11 个月一直在加沙战争的背景下与以色列在北部边境发生冲突。
10 月 7 日哈马斯袭击以色列平民和士兵引发加沙冲突后，以色列对叙利亚境内伊朗支持的民兵目标的袭击激增，然后在 4 月 1 日以色列袭击伊朗领事馆大楼后有所缓解。大马士革。据伊朗称，这次袭击是加沙战争爆发以来对叙利亚最引人注目的袭击，造成 7 名军事顾问死亡，其中包括 3 名高级指挥官。
以色列还袭击了叙利亚军队的防空系统和一些叙利亚军队。
一名叙利亚军方消息人士向萨那通讯社证实了周日晚上的袭击事件。 “周日晚上 23:20 左右，以色列敌军从黎巴嫩西北部方向发动空袭，目标是叙利亚中部地区的一些军事基地，”消息人士说。
“我们的防空系统对抗了侵略者的导弹，并击落了其中一些导弹，”消息人士补充道，但没有提供进一步的细节。
叙利亚国家媒体还报道称，空袭引发了两起火灾，消防员正在努力扑灭。
伊朗外交部发言人纳西尔·卡纳尼在新闻发布会上谴责了这次袭击：“我们强烈谴责犹太复国主义政权在叙利亚领土上发动的这一犯罪袭击。”
叙利亚一直试图置身于以色列与哈马斯的冲突之外，这场冲突引发了人们对中东地区爆发更大范围战争的担忧。
2017 年，马斯亚夫也成为以色列的目标，以色列曾多次声称它被用来储存短程地对地导弹和化学弹药。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/israeli-strikes-syria-masyaf</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从暖锋到 Y 锋：中国城市遭遇内衣风暴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/chinese-city-underwear-storm-chongqing-heatwave-cloud-seeding</link>
      <description><![CDATA[2024-09-09T12:26:20Z重庆内衣飞扬视频截图这件事成了城中热议的话题。当局试图使用人工增雨来缓解重庆的长期热浪，但中国特大城市却遭遇了一场不寻常的天气事件——内衣风暴。
周一，一场意想不到的风暴被称为“9/2重庆内衣危机”，阵风高达每小时76英里（122公里/小时），将人们在城市高层建筑阳台上晾晒的衣物吹得四处飞舞。抖音是中国版TikTok的姊妹应用，上面充斥着裤子和胸罩在空中飞舞、落在街上和挂在树上的视频。
“我刚出门，突然下起大雨，内衣从天上掉下来，”居民Ethele在社交媒体平台微博上发帖称。
“谁来赔偿我的精神损失？”一位丢失了全新 Calvin Klein 套装的人开玩笑说。
“其实这挺浪漫的。你甚至可能在街上散步时捡起你暗恋的人的内裤，”另一位反驳道。
一位丢失内裤的男子说他“笑得像疯了一样”，但重庆的暴雨现在让他变成了一个“终生内向的人”。
重庆及周边地区已经闷热了一个多星期，极端气温已经推迟了学校和大学的开学。为了降低气温并缓解干旱状况，当局上周采用了人工增雨技术，向天空发射了近 200 枚火箭。当局表示，这种方法很有效，很快就下起了雨。但周一，一场突如其来的暴风雨毫无征兆地袭来，居民们把这两件事联系在一起——尽管当局否认了这一点。
微博上发布了数万条评论，超过 700 万人观看了“内衣危机”标签，该标签成为周三中国第 11 个最热门的话题。另外有 1800 万人参与了“如果你觉得工作上出了问题，想想重庆气象局”的话题。
重庆市人工影响天气办公室副主任张义宣在周三的新闻发布会上为政府的工作辩护。张义宣表示，强风吹倒了广告牌和树木，这是自然对流，不是人工增雨造成的。
“确实有强风，但这是自然条件造成的。人工增雨不会导致极端天气，”张义宣说。
无论如何，这起事件现在在重庆居民的心中已经将恶劣天气与飞来的短裤联系在一起。上周晚些时候，天气预报显示将再次出现大雨，居民们互相警告，在内衣危机再次发生之前，要把要洗的衣物带回家。
“重庆人永远不会忘记这个大雨天，”一位员工说道。
重庆市中心一家内衣店的一名员工告诉《卫报》，人们还没有蜂拥而至购买替换内衣，但他表示，现在也是“购买新内衣的季节”，所以他预计销量无论如何都会增加。
“[重庆人]对此一笑置之，”他说，“因为生活很有趣。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/09/chinese-city-underwear-storm-chongqing-heatwave-cloud-seeding</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>