<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 21:14:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大议员首次以原住民语言发表立法演讲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/canada-sol-mamakwa-speech-first-nation-language</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/canada-sol-mamakwa-speech-first-nation-language</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑警组织称数十亿英镑的犯罪集团正在破坏国家稳定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/multibillion-pound-syndicates-are-destabilising-countries-says-interpol</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T17:20:36Z国际刑警组织成立 100 周年。世界正在进入一个“多犯罪时代”，跨洲犯罪团伙利用欺诈、合成毒品、人工智能和儿童性虐待来赚取比民族国家国内生产总值还要多的利润，一位国际刑警组织高级官员表示。国际刑警组织已声称。
该国际机构的执行董事斯蒂芬·卡瓦纳表示，价值数十亿英镑的犯罪集团正在破坏国家稳定、推动移民和破坏生态系统，而国际警察部队却难以应对。
正在竞选下一任国际刑警组织秘书长的卡瓦纳敦促官员们与学术界和科技公司等外部组织合作打击犯罪。
“一个新的犯罪时代正在到来，其速度、规模和复杂程度都与我们以前所面临的任何犯罪时代都不同。 “它所引发的混乱和痛苦正在破坏各国的稳定，推动移民，破坏生态系统，损害数百万人的生命和生计，”他在伦敦市中心白厅皇家联合服务研究所对观众说。
“这个多犯罪时代要求我们认识到各种形式的影响，面对令人不安的真相，并就我们作为国际社会准备如何、在何处和何时承担责任并面对它做出集体选择。”
他说，犯罪团伙帮助破坏了厄瓜多尔等国家的稳定，并利用东南亚和太平洋地区 610 亿英镑的甲基苯丙胺市场。卡瓦纳说，他们利用人工智能进行复杂的欺诈，同时从对数亿儿童的性剥削中获利。
“如果我们要保护我们的公民免受这个新犯罪时代的侵害，我们需要认识到新的集体智慧的重要性，”他说。 “这意味着与传统执法部门以外的其他机构、学术界、科技界、私营部门、更广泛的政府和发展机构进行更紧密的合作。事实上，国际刑警组织和执法部门根本无法获得我们合作伙伴所掌握的见解、资源和数据。”
他发表上述言论之际，已有 100 年历史的国际刑警组织因“红色通缉令”问题而受到批评。红色通缉令要求世界各地的执法部门找到并临时逮捕一个人，这些通缉令被用来拘留和引渡俄罗斯、中国和阿联酋等专制国家的敌人。
《卫报》周二披露，前卢旺达司法部长、现任卢旺达驻伦敦高级专员Johnston Busingye主持了至少三起案件，在这些案件中，违抗当局的卢旺达流亡者被拘留、驱逐出境或以可疑理由被通缉。
Ahmed Naser国际刑警组织主席、阿联酋高级警官阿尔·莱西面临参与酷刑的指控，英国学者马修·赫奇斯和酷刑受害者阿里·伊萨·艾哈迈德在法国和奥地利对他提起了法律诉讼。他否认了这些指控。
当被问及红色通缉令的滥用时，卡瓦纳说：“我们投入了大量资金聘请分析家、律师和其他人员，以确保红色通缉令不被滥用。”
该机构拒绝透露红色通缉令滥用者的身份，称这将违背维护代表 196 个国家的组织所需的国际合作精神。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/multibillion-pound-syndicates-are-destabilising-countries-says-interpol</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庞贝古城最新发现角斗士画像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/drawings-depicting-gladiators-among-latest-discoveries-at-pompeii</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T17:12:16Z庞贝古城的涂鸦描绘了角斗士。据信，角斗士的画作是由孩子们在观看庞贝古城圆形剧场的战斗后受到启发而创作的，这是古罗马建筑遗址中最新发现的画作之一。城市。
这些木炭画是在对庞贝考古公园的住宅群 I’Insula dei Casti Amanti 进行挖掘时发现的，该公园于周二首次向公众开放。
在一面长墙上发现的其他图画包括三只小手的轮廓、两个玩球的人、一只看起来像野猪的动物的狩猎场景以及描绘两名拳击手躺在地上的场景。



在发现的一些涂鸦中，有一张小手的图画。  图片：庞贝考古公园


庞贝考古公园的负责人 Gabriel Zuchtriegel 表示，这些画作可能是由一个或多个孩子画的，他们在公元 79 年维苏威火山爆发摧毁这座城市之前，在一个庭院里玩耍。
他说：“我们与费德里科二世 [那不勒斯大学] 的心理学家一起得出结论，角斗士和猎人的画作是基于直接视觉绘制的，而不是基于图画模型。

相关：庞贝古城遗址中出土的保存完好的壁画宴会厅

“他们可能目睹了露天剧场中的战斗，因此接触到了一种极端形式的壮观暴力。”
考古学家还在画家之家的门边发现了两名火山喷发遇难者的遗骸，之所以这样命名，是因为据信这座房子在灾难发生时正在重新粉刷。



还发现了两具尸体的遗骸。 照片：庞贝考古公园


意大利文化部长 Gennaro Sangiuliano 表示：“庞贝古城正在揭示越来越多的新发现，证实 [该遗址] 是一个非凡的宝库。”
宴会厅里摆满了保存完好的壁画，描绘了受特洛伊战争启发的人物，在四月份的一次挖掘中出土。去年的其他发现包括一所房屋，里面有一个狭窄的面包房，据信奴隶被囚禁在那里制作面包。
庞贝古城遗址是在 16 世纪发现的，第一次发掘始于 1748 年。庞贝古城是世界上访问量第二大的考古遗址。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/drawings-depicting-gladiators-among-latest-discoveries-at-pompeii</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚议会推翻总统对“外国影响”法的否决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/georgian-parliament-overrides-presidents-veto-on-foreign-influence-law</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T16:34:50Z一群抗议者举着格鲁吉亚和欧盟旗帜尽管遭到大规模抗议和国际谴责，格鲁吉亚议会仍投票推翻了总统对“外国影响”法的否决。
这项引起争议的法案，该法案要求从国外获得超过 20% 收入的民间社会组织和媒体注册为“为外国利益服务的组织”，该法案于本月初议会批准。

相关：为什么格鲁吉亚的“外国代理人”法案引起如此多的抗议和愤怒？

总统，萨洛梅·祖拉比奇维利后来否决了这项法律，她和其他批评者认为，这项法律仿照了 2012 年俄罗斯用来镇压亲西方团体的法案。
但周二，当抗议者再次聚集在外面时，议会投票推翻了她的否决，为议长在未来几天签署该法案成为法律奠定了基础。
欧盟警告称，这项法律将成为该国加入欧盟的障碍，而这一目标得到了多达 80% 选民的支持。
针对周二的投票，立陶宛外交部长加布里埃尔柳斯·兰茨贝吉斯 (Gabrielius Landsbergis) 表示：“对于格鲁吉亚和欧洲其他国家来说，这是非常悲伤的一天。这项法律的通过实际上搁置了格鲁吉亚加入欧盟的进程，对任何人都没有好处。几乎对任何人都没有好处，”他说。
近几个月来，这项立法已导致数十万人走上首都第比利斯街头。他们指责执政的格鲁吉亚梦想党试图将不同意见抹黑为叛徒，并阻止该国加入欧盟的愿望。
该法律的批评者还担心，政府会利用它来限制定于 10 月举行的议会选举前夕的辩论。
欧盟外交事务负责人 Josep Borrell 周二早些时候再次警告称，外国代理人法将阻碍该国未来加入欧盟。 “如果该法律颁布，将影响格鲁吉亚的欧盟道路，”他说，并补充说欧盟正在准备回应。
周一，七个欧盟成员国——捷克共和国、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、法国、荷兰和波兰——呼吁格鲁吉亚议会撤回外国代理人法。
“我们敦促您撤回这项法律，并与有组织的民间社会和公民进行有意义和包容性的对话，”联名信中写道。
美国还警告说，该立法和政府的反西方言论正在把格鲁吉亚变成“对手”，华盛顿可能会撤回数十亿美元的经济和军事援助。
上周，美国国务卿安东尼·布林肯宣布，将对“对破坏格鲁吉亚民主负责或参与破坏格鲁吉亚民主”的格鲁吉亚官员实施旅行制裁。
格鲁吉亚梦想党成员为这项法律辩护，称有必要阻止它认为有害的外国行为者试图破坏这个拥有 370 万人口的南高加索国家的稳定。
“让我们感到沮丧的是，内部和外部行为者对这项法律的污名化，以及他们倾向于仓促下结论，”格鲁吉亚议会议长沙尔瓦·帕普阿什维利 (Shalva Papuashvili) 说。执政党格鲁吉亚梦想党在上周致欧洲同行的一封信中写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/georgian-parliament-overrides-presidents-veto-on-foreign-influence-law</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慕尼黑啤酒节禁止极右翼选择的意大利迪斯科热门歌曲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/munichs-oktoberfest-to-ban-italian-disco-hit-co-opted-by-far-right</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T15:44:14Z一大群人举着啤酒杯慕尼黑啤酒节的管理人员表示，他们将寻求禁止在世界上最著名的啤酒节上播放一首意大利迪斯科热门歌曲，此前被极右翼狂欢者劫持。
最近几个月，意大利 DJ Gigi D’Agostino 在 2001 年推出的热门歌曲《永远的爱情》中感伤的爱情歌词，在公众集会上多次被纳粹口号“德国属于德国人，外国人滚出去”淹没。
上周，来自德国精英派对岛叙尔特岛的一段视频在网上疯传，视频中人们唱着这首歌的种族主义版本，引发了人们的愤怒和一系列诉讼。
现在，慕尼黑啤酒节的负责人克莱门斯·鲍姆加特纳 (Clemens Baumgärtner) 表示，这首歌不会出现在这个庞大的啤酒节上喝啤酒的奇观。
“我们想禁止它，我们就会禁止它，”他告诉德国媒体。 “啤酒节上没有右翼垃圾的容身之地。”
据说其他大型活动也在考虑效仿。

相关：“他们称我们为纳粹”：在德国富裕小镇，极右翼势力正在崛起

预计将对至少五名参加叙尔特岛派对的人提出指控，这些派对在 Pony Club 的露台上举行，Pony Club 是该岛所谓的威士忌大道上一个受欢迎的迪斯科场所。
Pony Club 的老板表示，在他们注意到这首歌被改编之前，他们对此一无所知。
他们还考虑起诉造成声誉和经济损失的罪魁祸首。在争议的余波中，一家主要赞助商表示将终止与他们的合作关系。
达戈斯蒂诺与重塑他的热门歌曲的企图保持距离，告诉《明镜》杂志他对极右翼改编一无所知，并坚称这首歌“是关于一种将人们联系在一起的美好、伟大和强烈的感觉。这就是爱”。
去年秋天，这段种族主义歌词首次出现在德国梅克伦堡-前波莫瑞州一个小镇的集会视频中，市长的儿子也在高呼这些歌词的人中。警方已展开调查。
尽管叙尔特岛的版本最为引人注目，但最近几天，来自全国各地的数百个版本浮出水面，并上传到社交媒体平台 TikTok。
谴责该视频的人中包括内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser)，她告诉报纸集团 Funke Medien：“问题在于，我们面对的是否是生活在平行社会中的人，他们因富裕而疏忽大意，践踏我们宪法的价值观。
“任何喊出纳粹口号的人，比如‘德国属于德国人，外国人滚出去’，都是德国的耻辱，”她说。
德国总理奥拉夫·朔尔茨 (Olaf Scholz) 称其“令人作呕且不可接受”。
专家怀疑，极右翼活动人士故意利用和传播这首歌的新版本，这符合他们通过流行文化重新语境化和正常化右翼思想的策略内容。
费瑟指示德国联邦宪法保护局对涉嫌煽动的涉案人员进行调查，并宣布开展更广泛的运动，打击将纳粹口号正常化的行为。
其中一名涉嫌在叙尔特行纳粹礼并模仿希特勒胡子的人员已公开道歉。这名男子是慕尼黑商人的儿子，他说自己当时受到了酒精的影响。
一名女子直接对着拍摄改编版的男友手机摄像头唱歌，已被雇用她的网红解雇。这位网红说，她自己来自移民背景，这让她无法继续与她合作。
那些被认定为唱禁词的人的姓名和工作地点在社交媒体上被广泛分享，导致其中几人失业。小马俱乐部表示，他们现在被禁止进入他们的场所。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/munichs-oktoberfest-to-ban-italian-disco-hit-co-opted-by-far-right</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达英国最高外交官监督利用国际刑警组织打击政权反对者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/rwanda-uk-diplomat-interpol-target-regime-opponents</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/rwanda-uk-diplomat-interpol-target-regime-opponents</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着攻击不断升级、以色列的孤立感不断加深，坦克抵达拉法市中心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/tanks-centre-rafah-israel-isolation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/tanks-centre-rafah-israel-isolation</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称，普京将对拜登缺席瑞士和平峰会表示赞赏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/putin-would-applaud-biden-absence-at-swiss-peace-summit-says-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/putin-would-applaud-biden-absence-at-swiss-peace-summit-says-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科技公司因发布“仅限白人”招聘广告同意支付 38,000 美元罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/28/arthur-grand-job-posting-doj-penalty</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T13:34:48Z司法部民权司助理检察长克里斯汀·克拉克 (Kristen Clarke) 表示：“我和公众一样对亚瑟·格兰德 (Arthur Grand) 令人震惊和歧视性的禁令感到愤怒。”弗吉尼亚州的一家科技公司同意支付超过联邦政府宣布，因发布仅招募白人、美国出生申请人的招聘广告而被罚款 38,000 美元。
Arthur Grand Technologies 于 2023 年 3 月在招聘网站 Indeed.com 上发布了一则旨在填补商业分析师职位空缺的广告，同时将申请人限制为“仅限达拉斯 60 英里内的美国出生公民 [白人]”。
“[不与候选人分享]”，这家信息技术服务公司的广告以粗体文字补充道。
社交媒体用户和新闻媒体广泛传播了该帖子，促使许多人表示震惊，因为招聘广告竟然如此公然藐视基于种族、肤色或国籍等类别的反歧视保护。
两个月内，美国司法部的民权部门对 Arthur Grand 展开了调查。
据政府新闻稿称，截至周四，该公司已同意向美国财政部支付 7,500 美元的民事罚款，并向向联邦劳工部就该招聘广告提出歧视投诉的人支付总计 31,000 美元的赔偿金。
Arthur Grand 还必须对其员工进行《移民和国籍法》培训，该法禁止在雇用、解雇或招聘潜在员工时基于公民身份和国籍进行歧视。该公司表示，将修改其就业政策，同时接受司法部的监督。
美国助理司法部长克里斯汀·克拉克（Kristen Clarke）在一份声明中表示，在美国历史上的这个时刻，“看到雇主使用‘仅限白人’和‘美国出生’的招聘信息来阻止原本符合条件的有色人种求职者”是“可耻的”。
“我和公众一样对亚瑟·格兰德令人震惊和歧视性的禁令感到愤怒，”克拉克在声明中补充道。
据CNN报道，亚瑟·格兰德的首席执行官谢赫·拉赫马图拉（Sheik Rahmathullah）在一份声明中解释说，“一名对绩效改进计划感到不满的员工”未经许可从个人电子邮件地址发布了臭名昭著的招聘广告，账户。
司法部的新闻稿补充说，其调查人员确定，为 Arthur Grand 在印度的子公司工作的招聘人员制作了这则广告 - 招聘的职位客户包括密歇根州的 HTC Global 和内布拉斯加州的伯克希尔哈撒韦公司 - 然后将其发布在 Indeed 上。
Arthur Grand 在之前的一份声明中表示，该员工抓取了一个现有的招聘信息，然后在 Indeed 上发布之前引入了“歧视性语言”。
“发现这一情况后，我们立即采取果断行动，确保此类事件不再发生，包括立即解雇相关责任员工，”Rahmathullah 在给 CNN 的声明中表示。
尽管 Arthur Grand 接受了经济处罚，但 Rahmathullah 表示，他的公司“坚决否认与歧视性招聘信息有关的任何罪行或不当行为”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/28/arthur-grand-job-posting-doj-penalty</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 在训练最新人工智能模型时成立安全委员会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/28/openai-safety-council-chatgpt</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T14:07:58Z手机上显示 OpenAI 徽标，计算机显示器上显示由 ChatGPT 的 Dall-E 文本转图像模型生成的图像OpenAI 表示正在成立一个安全委员会，并已开始训练新的 AI 模型将取代支撑其 ChatGPT 聊天机器人的 GPT-4 系统。
这家旧金山初创公司周二在一篇博文中表示，该委员会将就其项目和运营的“关键安全决策”向全体董事会提供建议。
安全委员会成立之际，该公司的 AI 安全问题引发了激烈争论。在研究员 Jan Leike 辞职并批评 OpenAI 让安全“让位于闪亮产品”后，该公司成为人们关注的焦点。 OpenAI联合创始人兼首席科学家Ilya Sutskever也辞职了，公司解散了他们共同领导的专注于AI风险的“超级联盟”团队。

相关：​​埃隆·马斯克的xAI筹集60亿美元竞标OpenAI

OpenAI表示，它“最近开始训练其下一个前沿模型”，其AI模型在能力和安全性方面处于行业领先地位，但它没有提及争议。“我们欢迎在这个重要时刻进行激烈的辩论，”该公司表示。
AI模型是在大量数据集上进行训练的预测系统，可生成按需的文本、图像、视频和类似人类的对话。前沿模型是最强大、最前沿的人工智能系统。
安全委员会由公司内部人士组成，包括 OpenAI 首席执行官 Sam Altman、董事长 Bret Taylor 以及四位 OpenAI 技术和政策专家。董事会成员还包括 Quora 首席执行官 Adam D’Angelo 和前索尼总法律顾问 Nicole Seligman。
委员会的首要任务是评估和进一步开发 OpenAI 的流程和保障措施，并在 90 天内向董事会提出建议。该公司表示，随后将“以符合安全和保障的方式”公开发布其正在采取的建议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/28/openai-safety-council-chatgpt</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾在暴力和抗议之后通过有争议的改革法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/taiwan-passes-controversial-reform-bill-after-violence-and-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/taiwan-passes-controversial-reform-bill-after-violence-and-protests</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈就教皇方济各的“恐同”言论道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/vatican-issues-apology-over-pope-francis-homophobic-comments</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T13:26:33Z教皇方济各身着白衣，手拿文件，麦克风放在前面教皇方济各曾被广泛引用，称曾用一个极具贬义的词语来形容 LGBTQ+ 社区，但他无意使用恐同语言，并向任何被冒犯的人道歉，梵蒂冈说道。
梵蒂冈发言人发表声明称，教皇“从未有意冒犯或以恐同的言辞表达自己，并向那些因他人所报道的言辞而感到被冒犯的人道歉”。
据称，这位 87 岁的教皇在上周与罗马主教举行的闭门会议上发表了这一诽谤言论，据报道，他们当时正在讨论是否应该允许同性恋男子进入天主教神学院。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/vatican-issues-apology-over-pope-francis-homophobic-comments</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喜剧演员放弃在时代广场放置吉娜莱因哈特肖像广告牌的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/may/28/comedian-drops-plan-for-a-billboard-of-gina-rinehart-portrait-in-times-square</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/may/28/comedian-drops-plan-for-a-billboard-of-gina-rinehart-portrait-in-times-square</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚当·诺伊曼放弃收购破产的 WeWork</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/28/adam-neumann-wework</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T12:52:47Z一名身穿西装外套和 T 恤、留着齐肩长发的男子正在讲话WeWork 创始人亚当·诺伊曼 (Adam Neumann) 已搁置收购这家破产共享办公空间提供商的计划。
今年早些时候，有消息称，诺伊曼曾是 WeWork 的联合创始人和首席执行官，但他在 2019 年 6 月表示，他计划收购这家破产的共享办公空间提供商。 2019 年，在试图将 WeWork 上市失败后，诺伊曼被赶出了公司，他当时正寻求收购该公司。他的新房地产企业 Flow Global 提交了超过 5 亿美元的收购要约，以收购 WeWork 及其资产。
然而，周二上午，诺伊曼证实，Flow 正在放弃夺回公司控制权的梦想。
“几个月来，我们一直试图与 WeWork 进行建设性合作，制定一项能够让其蓬勃发展的战略，”他告诉 DealBook。 “相反，该公司似乎正通过一项似乎不切实际且不太可能成功的计划摆脱破产。”
WeWork 拥有超过 130 亿美元的长期租约，去年 11 月申请第 11 章破产保护，以重新谈判这些协议。该公司没有立即回应置评请求。
在巅峰时期，该公司的估值为 470 亿美元，包括日本跨国公司软银在内的投资者纷纷支持它。然而，当该公司准备在 2019 年上市时，分析师给予它的估值却低得多。
在它最终于 2021 年上市后，其市值跌至不到 5000 万美元。
45 岁的诺伊曼于 2019 年从 WeWork 辞职，原因是该公司最初未能上市，而且在他任职期间，该公司的内部文化受到批评。然而，他成功创办了 Flow，这是一家房地产企业，于 2022 年从硅谷风险投资公司 Andreessen Horowitz 筹集了 3.5 亿美元。
路透社对本文亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/28/adam-neumann-wework</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>篮球场、家庭影院——但没有陷阱：《小鬼当家》房屋以 525 万美元的价格出售</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/28/home-alone-house-on-sale</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T12:40:38Z窃贼报警……《小鬼当家》房屋待售。电影迷和窃贼注意：因 1990 年电影《小鬼当家》而出名的房屋现已上市，售价为 525 万美元（410 万英镑）。
位于伊利诺伊州温尼特卡林肯大道 671 号的五卧室六浴室豪宅是克里斯·哥伦布这部圣诞热门电影的主要场景，10 岁的凯文（麦考利·卡尔金饰）在父母不小心在假期期间将他留在家中后，击退了乔·佩西和丹尼尔·斯特恩饰演的恶棍的闯入。
这栋房子曾在 2012 年出售，尽管三年前 Airbnb 将该房产列为电影粉丝的一晚住宿。
所有外景都是在现场拍摄的，但唯一使用的室内场景是主楼梯、地下室、阁楼和一楼平台。
所有其他室内场景都是在音场复制的；后院专门为电影建造的树屋在拍摄结束后被拆除。
自拍摄以来，房子里的居住空间增加了一倍，业主增加了一个大温室和一个最先进的篮球场。
清单将这处房产描述为“世界上最著名的房子之一”，设有两个客厅、一个大厨房、一个三车位车库和“令人难忘的楼梯”，卡尔金乘着雪橇滑下来。

相关：《小鬼当家》30岁：这部不太可能的圣诞喜剧是如何经久不衰的

目前尚不清楚房子里是否有任何部分仍然完好无损装备齐全以抵御可能的入侵者；凯文用从家用电器发射的各种意想不到的导弹击打敌人，从而击败敌人。
去年，万圣节的房子以 180 万美元（140 万英镑）的价格上市，而诺丁山书店楼上的公寓于 2022 年以 237.5 万英镑的价格出售。
去年，唐纳德·特朗普否认他在 1992 年的续集中“强行”出演客串，而是说哥伦布“恳求”他这么做。佩西最近还回忆说，在一个他扮演的角色的帽子被点燃的场景中，“我的头顶被严重烧伤”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/28/home-alone-house-on-sale</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>