<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 21:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家称史前人类可能曾将长矛插入地下以杀死猛犸象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/21/prehistoric-humans-may-have-stuck-pikes-in-ground-to-kill-mammoths-say-experts</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T18:00:13Z猛犸象插图在猎杀巨型动物时，史前猎人确实面临着艰巨的任务。现在，研究人员对他们可能如何做到这一点有了新的认识。
研究克洛维斯人（约 13,000 年前生活在美洲）制作的尖石矛的专家表示，当时的部落可能不是将长矛投向巨型野牛、猛犸象或地懒等大型动物，而是将武器尖头朝上插在地上，刺穿冲过来的动物。
“我们现在才认识到，许多文化中的人们数千年来一直用插在地上的长矛来狩猎或防御巨型动物，”加州大学伯克利分校的斯科特·拜拉姆博士说，他是这项研究的共同作者。
他补充说，使用长矛的猎人通常会鼓励大型猎物向他们冲过来，而插在地上的长矛可以产生比手推或投掷长矛更大的力量。 “由此可见，长矛更适合用来对付凶猛的巨型动物，”他说。
在 Plos One 杂志上撰文，研究团队指出，虽然克洛维斯人的尖矛广为人知，但尚未发现完整的武器，因此这些尖矛的具体使用方式尚不清楚。
然而，他们指出，历史资料——包括野猪狩猎的绘画和对熊、狮子和美洲虎狩猎的描述——描述了人们在狩猎大型动物时使用支撑在地面上的穿刺武器，而这种方法也被用于防御掠食者和在军事战斗中抵御冲锋的战马。
为了探索克洛维斯人是否可能以类似的方式使用他们的石尖矛的想法，该团队进行了实验，使用了他们认为武器可能看起来像的复制品，石尖矛用木杆和骨棒之间的绑带固定。
研究小组发现，锋利的克洛维斯尖头可以用相对较轻的力刺穿牛皮，但如果用很大的力将其尖端朝下扔到橡木板上（代表与骨头相遇），它就会断裂。然而，研究小组发现，他们可以调整绑扎方式，使绑扎方式在后一种情况下断裂，释放尖头而不折断尖头，但可能使长矛更深地刺入动物体内。
拜拉姆补充说，某些克洛维斯尖头的形状可以作为非常有效的长矛尖头，这样的应用可以解释在未宰杀的猛犸象遗骸中发现完整的克洛维斯尖头的原因。
该团队目前正在计划进行实验，实验涉及类似于猛犸象复制品的东西——一块安装在大质量移动物体上的弹道凝胶——以了解如果撞击不仅涉及作用在头部一侧的力，结果可能会如何变化。
美国肯特州立大学人类学系的梅廷·埃伦教授没有参与这项工作，他说这并不是考古学家第一次提出将克洛维斯尖头“用作长矛”。
但他补充说：“当然，主要问题是考古学家从未发现任何克洛维斯木矛或镖杆都找不到，更不用说任何确凿证据证明矛实际上以类似长矛的方式使用。我们真的需要确保我们的结论不会超出我们的实验范围，更重要的是，不会超出实际的考古记录。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/21/prehistoric-humans-may-have-stuck-pikes-in-ground-to-kill-mammoths-say-experts</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最新发布的数据显示美国就业市场弱于预期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/us-job-market-employment-numbers</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T15:32:38Z窗户上贴着招聘标志根据周三公布的官方数据，美国就业市场似乎比最初想象的要弱。
截至去年底的 12 个月内，美国创造的就业岗位比最初计算的少 818,000 个根据美国劳工统计局的季度就业和工资普查，截至 3 月，美国就业人数下降了 0.5%。
这一修正符合经济学家的预测，但仍表明招聘并不像官方数据最初显示的那样强劲。数据显示，雇主每月增加约 174,000 个工作岗位，速度稳健，但比之前报告的约 242,000 个工作岗位的速度低 28%。
这一消息传出之际，美联储正考虑下调基准利率，这是自 2020 年 3 月以来的首次降息。美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 已暗示，在加息以抑制通胀之后，央行现在倾向于降息。鲍威尔将于本周五在怀俄明州杰克逊霍尔举行的央行年度会议上更新他的观点。
这一消息也出现在选举季，经济是选民的首要任务。即将卸任的总统乔·拜登尽管从冠状病毒大流行中取得了显著的复苏，但他对经济的处理得到了选民的低分。虽然通货膨胀正在消退，但选民对价格仍然不满意。
自拜登上任以来，美国创造了约 1600 万个就业岗位，平均失业率一直低于 50 年来的任何一届政府。但共和党人很快就抓住了这一消息。
“这是 15 年来就业数据的最大一次下调，”@RNCResearch 在 X（前身为 Twitter）上表示。0.5% 的修正是自 2009 年以来最大的一次。
最大的下调是在专业和商业服务领域，新增就业岗位比最初预期少 358,000 个。在其他领域，休闲和酒店业下调了 150,000 个就业岗位，制造业减少了 115,000 个就业岗位，贸易、运输和公用事业类别下调了 104,000 个就业岗位。
“2023 年 4 月至 2024 年 3 月的非农就业增长似乎比最初预期的要弱，但并不令人担忧。这支持了我们的观点，即当美联储降息时，它将以 25bp [基点] 的幅度进行，而不是更大幅度的 50bp，”Capital Economics 的北美经济学家 Olivia Cross 在给投资者的一份报告中写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/us-job-market-employment-numbers</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国南部热浪导致气温创历史新高并引发山火，数百万人陷入酷热之中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/21/extreme-heat-dome-arizona-texas-temperatures</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T17:03:24Z一名儿童将整个头浸入公共喷泉水流中覆盖美国西南地区的热穹顶正在影响近 2300 万美国人，带来夏季最高温度，并给美国电网带来压力。德克萨斯州。
当强高压将热空气困在某个区域上空，阻止冷空气进入，导致地面温度升高并保持高温时，就会发生热穹顶现象。
据国家气象局称，德克萨斯州中部的人们正在经历长时间的极端高温，“一夜之间几乎没有缓解”。
预计气温将达到 110 华氏度 (43 摄氏度)。圣安东尼奥周三可能会经历十多年来的最高温度。

相关：“我爱的地方陷入火海”：在极端高温下生活和工作的人们

干热天气还引发了野火，促使德克萨斯州州长格雷格·阿博特向部分地区部署了额外的消防资源州。
阿博特说：“强烈敦促德克萨斯州民众采取一切必要的预防措施，听从州和地方官员的指导，保护他们的家人和亲人免受野火的伤害。我感谢德克萨斯州应急管理部门和当地应急管理人员为应对全州可能发生的野火所做的工作。”
德克萨斯州农工大学森林服务部门表示，由于三位数的高温导致植被干燥，预计德克萨斯州西北部和中部的野火活动将增加。
极端天气将该州本已不可靠的电网推向极限，该州 2700 万能源客户中的许多人都在家中和企业中打开空调来降温。
今年夏初，飓风贝丽尔 (Hurricane Beryl) 击落了该州的电线，在高温预警期间，超过 80 万休斯顿居民停电数天。


危险高温持续！高温警告和高温警告将持续到周三晚上 10 点，整个德克萨斯州东南部地区都有效。尽可能呆在有空调的室内。#txwx #houwx #glswx #bcswx pic.twitter.com/p3aOIfgfl2— NWS 休斯顿 (@NWSHouston) 2024 年 8 月 20 日


在亚利桑那州凤凰城，周二下午的最高温度为 112F——仅比破纪录的 113F 低一度 2019 年设定。
建议处于高温天气下的人避免剧烈户外活动，保持水分充足，涂抹防晒霜并穿浅色衣服。对于在户外工作的人，建议在一天的早些时候或很晚的时候工作。应为儿童、老人和残疾人等弱势群体采取额外的预防措施。
包括德克萨斯州、新墨西哥州和亚利桑那州在内的多个州已经建立了多个降温中心，以应对极端天气。
高温是美国天气相关死亡的主要原因。美国疾病控制和预防中心表示：“每年约有 1,220 人死于极端高温。”
据世界卫生组织称，气候危机部分是由化石燃料燃烧、森林破坏和甲烷排放造成的，这意味着热浪的“频率、持续时间、强度和强度”都在增加。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/21/extreme-heat-dome-arizona-texas-temperatures</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：到 2070 年，人类将进一步侵占超过 50% 陆地上的野生动物栖息地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/21/humans-to-push-further-into-wildlife-habitats-across-more-than-50-of-land-by-2070-study-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/21/humans-to-push-further-into-wildlife-habitats-across-more-than-50-of-land-by-2070-study-aoe</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当劳希望通过英国和爱尔兰扩张创造 24,000 个就业岗位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/mcdonalds-24000-jobs-uk-ireland-expansion-200-restaurants-plan</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T18:00:55Z2022 年 7 月 27 日，人们走过英国伦敦的麦当劳门店麦当劳将在未来四年在英国和爱尔兰开设 200 多家餐厅，创造约随着外卖需求的增加，麦当劳加快扩张步伐，新增 24,000 个工作岗位。
该计划是这家美国公司 20 多年来在英国最大的扩张计划，由这家快餐连锁店及其特许经营商投资 10 亿英镑支持，重点关注高街门店。
麦当劳今年庆祝其在伦敦南部伍利奇开设第一家英国门店 50 周年，在全国拥有 1,435 家餐厅，其中约五分之四由特许经营商拥有和经营，雇佣了超过 170,000 名员工。
计划中的门店将包括对新模式的测试，包括较小的门店和“开车去”餐厅。
据食品杂货行业机构 IGD 称，到 2028 年，英国外卖市场的价值预计将增长 40%。近年来，增长一直受到通货膨胀的推动，但 2024 年订单量再次开始增加。预计这一趋势将持续下去，并从明年开始成为业绩的主要驱动力。
英国和爱尔兰的扩张计划是在麦当劳宣布到 2027 年在全球再建 10,000 家餐厅的目标之后提出的。
然而，今年 2 月，由于受到包括中东、中国和印度在内的业务部门销售增长疲软的挤压，该全球业务报告了近四年来首次季度销售额不及预期。
麦当劳英国和爱尔兰首席执行官 Alistair Macrow 表示：“自 50 年前在伍尔维奇首次开业以来，我们已经走了很长一段路。
“我很高兴在这个里程碑式的一年里，我们能够展示我们对增长的持续承诺，并宣布在全国创造新的就业机会，因为我们计划在未来开设 200 多家新餐厅未来四年。”
此次扩张是在人们重返办公室和在家办公的人享受美食的推动下，外卖需求持续强劲。
然而，英国的竞争非常激烈，今年早些时候，麦当劳失去了外卖早餐的头把交椅，让位于纽卡斯尔的面包连锁店 Greggs，后者仍在迅速扩张。
麦当劳公司首席执行官克里斯·肯普钦斯基表示，在全球范围内，“很明显，我们的价值领导地位最近有所下降”。他承诺公司正在“努力加快解决这个问题”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/mcdonalds-24000-jobs-uk-ireland-expansion-200-restaurants-plan</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库尔斯克攻势持续，乌克兰对莫斯科发动无人机袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/ukraine-launches-moscow-drone-attack-as-kursk-offensive-continues</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/ukraine-launches-moscow-drone-attack-as-kursk-offensive-continues</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对欧洲进口乳制品展开反补贴调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/china-begins-anti-subsidy-investigation-into-european-dairy-imports</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T16:00:34Z北京一家超市的一名顾客正在检查从欧洲进口的奶酪。中国有关部门已对欧洲乳制品进口展开反补贴调查，这是布鲁塞尔和欧盟之间贸易紧张局势升级的最新迹象。北京。
中国商务部周三宣布这一消息的前一天，欧盟委员会宣布对中国电动汽车征收新关税，这是欧盟委员会对中国电动汽车进行调查的一部分，欧盟委员会认为中国电动汽车人为压低价格，对欧洲汽车业的就业构成威胁。
中国驻欧盟商会表示，北京的调查是在 7 月 29 日该国乳制品行业投诉后启动的，并表示已于 8 月 14 日与欧盟进行了磋商。
中国将审查欧盟 27 个成员国的 20 项支持牛奶、奶油和奶酪生产的补贴计划，包括奥地利、意大利、爱尔兰和罗马尼亚等农业部门规模较大的国家的补贴计划。
德国是爱尔兰是欧盟最大的牛奶生产国，其次是法国、意大利和波兰。但据路透社报道，爱尔兰是商务部列出的欧盟国家中对华出口额最大的国家，去年向中国提供了价值 4.61 亿美元的商品。
北京已经对政治敏感的欧洲进口猪肉和干邑展开了报复性竞争调查。
欧盟委员会表示，注意到中国决定对某些乳制品进口展开调查。 
一位发言人表示：“欧盟委员会现在将分析该申请，并将与欧盟工业界和成员国密切关注该进程。”
“欧盟委员会将坚决捍卫欧盟乳业和共同农业政策的利益，并在适当情况下进行干预，以确保调查完全符合世贸组织相关规则。”
本周早些时候，欧盟最高外交官 Josep Borrell 表示，欧盟应避免与中国发生“系统性对抗”，但警告称，贸易战可能不可避免。
到 10 月底，未能配合欧盟电动汽车调查的中国汽车制造商可能面临高达 36.3% 的关税，此外欧盟还对汽车征收 10% 的关税。
欧盟委员会在调查后表示，中国当局在生产过程的每个阶段都向电动汽车制造商提供了大量补贴，使汽车价格如此低廉，以至于欧洲竞争对手未来可能会被迫关闭工厂并裁员。
欧盟官员已对中国制造的太阳能电池板和风力涡轮机启动了单独的反倾销调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/china-begins-anti-subsidy-investigation-into-european-dairy-imports</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党发射火箭弹和无人机袭击戈兰高地居民住宅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/hezbollah-fires-rockets-drones-israel-golan-heights-lebanon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/hezbollah-fires-rockets-drones-israel-golan-heights-lebanon</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，西西里游艇沉船潜水员发现两具尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/yacht-wreck-sicilian-coast-rescue-mike-lynch</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T14:33:16Z一艘救援船在海上搜寻失踪人员。据报道，潜水员在周一在西西里岛海岸沉没的豪华游艇残骸中搜寻到两具尸体，失踪人员搜寻工作已进入第三阶段一天。
英国科技企业家 Mike Lynch、他十几岁的女儿 Hannah Lynch、摩根士丹利 国际主席 Jonathan Bloomer、他的妻子 Judy 以及 Clifford Chance 律师 Chris Morvillo 和他的妻子 Neda 自周一早上船只沉没以来一直失踪。
这艘 56 米长的游艇名为 Bayesian，悬挂英国国旗，载有 22 人，在 Porticello 港口附近的近海抛锚时，据信遭到龙卷风或水龙卷的袭击。
游艇厨师 Recaldo Thomas 的尸体在船沉没后不久被发现。
路透社援引消息人士的话称，周三又发现了两具尸体，但没有立即透露遇难者的姓名或性别。
对于救援队来说，搜救工作一直很艰难，他们努力找到游艇的船体。一旦他们闯入船体，进一步的调查就会因家具和碎片而受阻。
调查人员正在询问目击者和幸存者。据报道，这艘游艇的船长詹姆斯·卡特菲尔德（James Cutfield）现年 51 岁，他被审问了两个多小时。
港务局已与西西里岛泰尔米尼伊梅雷塞镇的检察官展开了单独调查，以确定船员是否采取了所有足够的安全措施。
据了解，英国海事事故调查处的四名检查员正在西西里岛进行初步评估。
前内阁部长德本勋爵说，他的朋友林奇正处于“新生活的开始”，当时他的船在西西里岛海岸的猛烈风暴中倾覆。
前内阁部长德本勋爵表示，他的朋友林奇正处于“新生活的开始”，当时他的船在西西里岛海岸的猛烈风暴中倾覆。
保守党议员约翰·古默 (John Gummer) 表示，林奇在 6 月份被美国洗清了与惠普 2011 年收购其公司 Autonomy 有关的欺诈指控后，一直在为重新开始做准备。
德本告诉《时代》电台：“他回来是为了准备重新开始。他为英国做出了巨大的贡献。他的公司让英国 IT 走在了前列，他会再次这样做，我们祈祷他能再次这样做。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/yacht-wreck-sicilian-coast-rescue-mike-lynch</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杀害乔治·弗洛伊德的前警察在袭击后被转移到德克萨斯州监狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/derek-chauvin-moved-texas-george-floyd</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T13:27:30Z一位身穿灰色西装的秃顶中年男子正在讲话。德里克·肖万 (Derek Chauvin) 是一名前警察，他在明尼阿波利斯街头谋杀了乔治·弗洛伊德 (George Floyd)，引发了一整个夏天的种族正义抗议活动。 2020 年，肖万在 9 个月前于另一所监狱被刺伤后被转移到德克萨斯州的一所监狱。

肖万现年 48 岁，2021 年因杀害 46 岁的弗洛伊德被判有罪，被刺，因二级谋杀罪被判处 22.5 年监禁，随后又因侵犯弗洛伊德的公民权利而被判处另外 21 年联邦刑期。。
去年 11 月 24 日，肖万在亚利桑那州图森市中等安全级别的联邦惩教所被一名前帮派头目、前 FBI 线人用一把自制刀片刺伤，导致肖万重伤22 次。
袭击者约翰·图尔斯卡克后来表示他之所以选择在感恩节后的第二天发动袭击，也就是通常所说的黑色星期五（因为这标志着季节性零售购物热潮的开始），因为这一天象征着“黑人的命也是命”运动和墨西哥黑手党的黑手标志。图尔斯卡克告诉惩教人员，如果他们反应不这么快，他就会杀死肖万。
联邦监狱管理局周二告诉美联社，肖万目前被关押在德克萨斯州大泉市一所低安全级别的监狱中。肖万正在上诉，要求联邦法院驳回他的认罪请求，声称新证据表明他没有造成弗洛伊德的死亡。
另外，另一名前明尼阿波利斯警察，托马斯·莱恩，在被肖万掐住脖子、呼吸困难时，他按住了弗洛伊德的双腿。在因协助和教唆过失杀人罪服刑三年后，已从科罗拉多州联邦监狱获释。
41 岁的莱恩承认，他故意以一种他知道会造成不合理风险的方式帮助约束弗洛伊德，并导致其死亡。他还说，他听到弗洛伊德说他无法呼吸，并且知道弗洛伊德沉默了，没有脉搏，似乎失去了知觉。
莱恩是四名因与弗洛伊德之死有关而被定罪的警官中第一个被释放的。跪在弗洛伊德背上的J Alexander Kueng和在弗洛伊德被面朝下制服在街上长达 9.5 分钟期间阻止旁观者干预的Tou Thao预计将于明年获释。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/derek-chauvin-moved-texas-george-floyd</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书中称，弗拉基米尔·普京操纵了唐纳德·特朗普的“自负和不安全感”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/21/trump-putin-hr-mcmaster-memoir</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/21/trump-putin-hr-mcmaster-memoir</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子在巴基斯坦被指控散布虚假信息，并被认为引发了英国骚乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/man-charged-pakistan-misinformation-southport-uk-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T13:36:53Z8 月 2 日，桑德兰的极右翼抗议者：一群年轻男子站在火焰和烟雾前，其中一些戴着巴拉克拉法帽或面罩。英国国旗和英国国旗正在挥舞。巴基斯坦警方指控一名男子犯有网络恐怖主义罪，他涉嫌传播被认为导致英国发生大规模骚乱的虚假信息，一名高级调查员说。

相关：关于南港持刀袭击的虚假网络说法如何如此迅速传播

拉合尔调查副总监 Imran Kishwar 表示，嫌疑人被确定为 32 岁的自由网页开发人员 Farhan Asif。
7 月 29 日，一名袭击者刺死三名女孩，并致 10 人受伤，Asif 被指控传播 YouTube 和 Facebook 上的虚假信息在南港的一个舞蹈课上。虚假信息声称持刀者是一名最近抵达英​​国的寻求庇护者，名字暗示他是穆斯林。
第二天，错误信息导致一群暴徒袭击了刺伤现场附近的一座清真寺，警方采取了不同寻常的措施，澄清嫌疑人出生在英国。
X 社交媒体平台上自称是新闻频道的账户 Channel3 Now 是首批报道袭击者假名的媒体之一。该频道的 Facebook 帐户称，它由巴基斯坦和美国的人管理。
该网站的主编于 7 月 31 日为“我们网站 Channel3 Now 上最近一篇文章中发布的误导性信息”道歉，并补充说：“我们对由此造成的任何混乱或不便深感遗憾。”
但这些虚假报道被广泛传播，并被指责加剧了英国各地爆发的一周多的骚乱，导致 1,000 多人被捕。当局指责极右翼煽动者继续传播错误信息并在网上宣传暴力示威，从而煽动暴力骚乱。
在拉合尔举行的新闻发布会上，警方表示，阿西夫在该市的家中被捕并接受讯问。他们表示，阿西夫声称自己不是错误信息的来源，只是从社交媒体上转发了这些信息。
警方已将此案移交给联邦调查局，该局负责处理与网络恐怖主义有关的案件。目前尚不清楚英国是否已要求引渡阿西夫。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/man-charged-pakistan-misinformation-southport-uk-riots</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于“安全区”已满，加沙人民被迫留在可能遭受以色列袭击的地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/gaza-safe-zone-overcrowding-israel-attack-risk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/21/gaza-safe-zone-overcrowding-israel-attack-risk</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拉克·奥巴马用挖苦特朗普的方式鼓舞人群，比尔·克林顿和蒂姆·沃尔兹将在民主党全国代表大会上发表讲话 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/21/election-dnc-bill-clinton-tim-walz-kamala-harris-donald-trump-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T12:50:28Z本月早些时候，美国前总统比尔·克林顿和前第一夫人兼国务卿希拉里·克林顿在休斯顿观看了卡玛拉·哈里斯为美国众议员希拉·杰克逊·李致悼词的场景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/21/election-dnc-bill-clinton-tim-walz-kamala-harris-donald-trump-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武装警察突袭罗马尼亚安德鲁·泰特的家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/21/armed-police-raid-andrew-tate-home-romania</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T12:02:47Z泰特兄弟住所外，蒙面警察，其中一人手持攻城槌周三，蒙面武装警察突袭了厌恶女性的社交媒体影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 在布加勒斯特的家在有关贩卖人口和未成年人性行为的新指控中。
警方表示，警方进行了四次搜查，以调查包括人口贩卖和与未成年人发生性关系等涉嫌犯罪行为。
37 岁的泰特自称是厌恶女性者，通过宣传一种经常贬低女性的超男性生活方式，他赢得了数百万粉丝，尤其是男孩和年轻男性。
去年，他和他的兄弟特里斯坦被指控贩卖人口、强奸和组建犯罪团伙性剥削妇女，但他们否认了这些指控。这对兄弟和两名罗马尼亚女性正在等待审判，并否认对他们的指控。
周三，罗马尼亚反有组织犯罪起诉部门 Diicot 表示，其官员在伊尔福夫县和布加勒斯特市进行了四次家庭搜查。
该部门表示，调查涉及“一起涉及成立有组织犯罪集团、贩卖未成年人、贩卖人口、与未成年人发生性关系、影响陈述和洗钱等罪行的刑事案件”。
几名戴着黑色巴拉克拉法帽的武装警察在泰特的房产前被拍到。其中两人似乎拿着一个攻城槌强行进入。
泰特的代表证实，警察突袭了这对兄弟的家。一位发言人在一份声明中说：“虽然搜查令中的指控尚未完全澄清，但其中包括对人口贩卖和洗钱的怀疑。兄弟俩的法律团队在场，以确保所有手续都正确完成。”
7 月，罗马尼亚上诉法院推翻了之前的一项裁决，该裁决允许 Tate 在等待审判期间在欧盟内自由流动。
Tate 是一名前跆拳道运动员，在 X 上拥有 990 万粉丝，他曾多次声称检察官没有针对他的证据，并且存在一个政治阴谋来让他闭嘴。
他之前曾因表达厌恶女性的观点和仇恨言论而被禁止使用各种社交媒体平台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/21/armed-police-raid-andrew-tate-home-romania</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>