<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 09:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国左翼敦促马克龙允许其组建政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/macron-urged-by-french-left-to-let-them-form-government</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:57:57Z埃马纽埃尔·马克龙法国左翼联盟领导人将要求埃马纽埃尔·马克龙同意让他们组建新政府，因为总统将举行一系列会议来打破为期六周的政治僵局。
马克龙已经拒绝了新人民阵线（NFP）的总理候选人，称他希望政府领导人得到“广泛而稳定”的支持，以避免议会不信任投票导致进一步的政治混乱。
NFP代表指责总统在任命新总理问题上拖拖拉拉，指责他“严重且具有破坏性的不作为”，不​​接受他所要求的提前大选的结果。
自7月初立法选举未能产生多数票以来，法国一直陷入政治僵局。投票结果将法国下议院国民议会分成了三个势均力敌的阵营——左翼、中间派和极右翼——没有一个阵营占据多数席位。
由加布里埃尔·阿塔尔领导的中间派政府在 7 月大选后辞职，但在总统宣布的奥运“休战”期间，政府仍留守监督最低限度的服务管理。
各政党被邀请到爱丽舍宫，这取决于他们选出的议员人数，发言人表示，希望各方“进行忠诚和真诚的磋商，以推动符合国家利益的事情向前发展”。
周五上午，马克龙将会见法国民族自由党的代表，该党是一个为抵御威胁而成立的左翼联盟极右翼国民联盟在第二轮选举中获胜。
NFP 是由极左翼的不屈法国 (La France Unbowed)、社会党、绿党和共产党组成的不稳定联盟，该党已提名 37 岁的公务员 Lucie Castets 作为其首选的总理候选人，她将陪同该团体参加会议。马克龙已经拒绝了她的提名。
然后，他将于周五下午会见中间派和中右翼政党成员，包括保守的共和党 (Les Republicans)，并于周一会见极右翼代表，包括国民联盟 (Rassemblement National) 的代表。
中间派、保守的右翼和极右翼政党威胁说，如果下一届政府由 LFI 成员领导，他们将提出不信任动议。
如果新总理不是 NFP 候选人，LFI 也发出了同样的威胁。 NFP 赢得的席位最多，为 193 个，但远远低于绝对多数所需的 289 个席位。在 NFP 中，LFI 获得的席位最多。
在会议之前，爱丽舍宫发言人无法表明何时会任命新总理。
“经过六周（自选举以来）的有益努力，总统希望召集议会中的政治力量，以期任命总理，”他说。
“总统已经确定了一个明确的目标：他要求共和力量合作并相互倾听，以形成最大的多数，即拥有最多的议员，同时也是最稳定的多数，即无法推翻。
他补充说，选举带来了“三个教训”。
“首先是即将离任的多数派失败了。第二，法国人不想要一个由极右翼国民联盟领导的政府……第三，没有任何一个联盟能够获得多数席位，这在第五共和国历史上还是第一次。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/macron-urged-by-french-left-to-let-them-form-government</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪退出亚利桑那州总统竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-withdraws-presidential-bid-in-arizona</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:41:51Z小罗伯特·F·肯尼迪亚利桑那州州务卿阿德里安·丰特斯表示，美国独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪已提交文件，退出亚利桑那州的总统选举。
肯尼迪退出选举之际，定于周五在亚利桑那州向全国发表讲话。支持肯尼迪的超级政治行动委员会周三告诉路透社，肯尼迪希望与唐纳德·特朗普达成协议，他支持他的共和党对手，以换取在特朗普政府中可能的工作。特朗普本周告诉美国有线电视新闻网 (CNN)，如果这位独立候选人退出竞选并支持他，他“肯定会”让肯尼迪在他的政府中发挥作用。亚利桑那州的丰特斯在 X 上的一篇帖子中表示，肯尼迪、他的副总统竞选搭档妮可·沙纳汉和他的 11 名总统选举人自愿退出。肯尼迪竞选团队没有回应置评请求。肯尼迪现年 70 岁，是已故民主党政治家、美国司法部长罗伯特·肯尼迪的儿子，也是已故总统约翰·肯尼迪的侄子，他以民主党人的身份开始总统竞选，挑战总统乔·拜登的提名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/robert-f-kennedy-jr-withdraws-presidential-bid-in-arizona</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列谈判代表在开罗进行停火和人质谈判，卡马拉·哈里斯呼吁和平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/israel-gaza-war-live-latest-news-benjamin-netanyahu-hamas-kamala-harris-ceasefire-hostage-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T07:16:41Z2024 年 8 月 21 日星期三，从以色列南部看到，一辆以色列坦克出现在以色列-加沙边境附近，后面是被毁坏的建筑物]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/23/israel-gaza-war-live-latest-news-benjamin-netanyahu-hamas-kamala-harris-ceasefire-hostage-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大政府采取措施结束史无前例的铁路停运</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/canadian-government-moves-to-end-unprecedented-rail-stoppage</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T06:54:27Z被停工的铁路工人在蒙特利尔全国铁路罢工的第一天举行纠察加拿大国家铁路的工人将开始重返工作岗位，卡车司机工会表示，就在政府采取行动结束史无前例的铁路罢工几个小时后停工。
工会表示，加拿大太平洋堪萨斯城铁路的停工将继续，直至加拿大工业关系委员会 (CIRB) 下达命令。工会和公司官员定于周五上午与委员会会面。
加拿大最大的两家铁路公司加拿大国家铁路公司 (CN) 和加拿大太平洋堪萨斯城铁路公司周四停工超过 9,000 名工会工人，引发了同时发生的铁路停工，商业团体表示，这可能造成数亿美元的经济损失。
加拿大政府周四宣布，将要求该国工业关系委员会发布复工命令，该命令应尽快发布。CIRB 是独立的，将在发布命令前咨询公司和工会。
CN 曾表示将于周四美国东部时间下午 6 点（格林威治标准时间 22:00）结束停工。 CPKC 表示，它正准备在加拿大重启运营，一旦收到 CIRB 的命令，将提供有关时间的更多细节。
“我认为火车将在几天内运行，”劳工部长 Steven MacKinnon 告诉记者。
除了要求复工令外，MacKinnon 还要求董事会启动卡车司机工会和公司之间的具有约束力的仲裁程序，并延长现有劳工协议的期限，直到签署新协议。
在多轮谈判未能达成协议后，双方互相指责对方导致停工。
周五凌晨，卡车司机工会在 X 上发表声明，称已拆除了 CN 的纠察线。
CN 发言人 Jonathan Abecassis 告诉加拿大广播公司，该公司可能需要一周或更长时间才能赶上发货。
MacKinnon 的决定标志着总理贾斯汀·特鲁多领导的自由党政府改变了主意，该政府曾表示希望看到此事在谈判桌上得到解决。
“我们给了谈判一切可能的机会来取得成功……但我们陷入了僵局，”麦金农说。“这就是我们今天做出这个决定的原因。”
商业团体和公司要求政府采取行动。
特鲁多在 X 上的一篇文章中表示，“集体谈判始终是最好的前进方式”，但他补充说，当供应链和依赖供应链的工人面临严重后果时，政府必须采取行动。
加拿大是世界第二大国，严重依赖铁路运输各种商品和工业品。加拿大经济与美国经济紧密相连，这意味着停工可能会扰乱北美供应链。
“我们很高兴政府响应了我们的呼吁，要求进行干预……长期停工将给加拿大企业带来巨大损失，”行业组织加拿大制造商和出口商在一份声明中表示。
铁路公司此前表示，他们被迫停工是为了避免在短时间内罢工。他们表示，他们本着诚意进行谈判，并提出了多项薪酬和工作条件更好的提议。
卡车司机工会主席保罗·鲍彻 (Paul Boucher) 指责 CN 和 CPKC“愿意牺牲铁路安全并拆散家庭以赚取额外的钱”。
工会通常不希望通过仲裁决定合同，因为这样他们就无法通过扣留劳工来获得更好的条款。
左翼新民主党反对政府的决定，该党历来得到工会的大力支持，并支持特鲁多政府。
“贾斯汀·特鲁多刚刚向 CN、CPKC 和所有大公司发出了一条信息——做一个坏老板是有回报的，”该党领导人贾格米特·辛格 (Jagmeet Singh) 在一份声明中表示。
此次停工导致谷物、钾肥和煤炭的运输陷入瘫痪，同时也减缓了石油产品、化学品和汽车。
数以万计依赖某些通勤铁路线前往多伦多、温哥华和蒙特利尔的人也受到了停工的影响，因为这些 CPKC 拥有的线路上的所有火车运行都无限期停止。
工会和公司表示，停工主要源于时间安排、劳动力可用性以及对更好的工作与生活平衡的需求。渥太华于 2023 年出台了新的值班和休息时间规则。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/canadian-government-moves-to-end-unprecedented-rail-stoppage</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪将在乌克兰会见泽连斯基，拥抱普京引发争议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/modi-to-visit-ukraine-amid-controversy-over-hug-for-putin</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T06:42:30Z印度总理访问莫斯科期间，弗拉基米尔·普京在克里姆林宫拥抱纳伦德拉·莫迪印度总理纳伦德拉·莫迪将会见乌克兰总统弗拉基米尔·莫迪。泽连斯基周五抵达基辅，这是一次历史性的访问，预计他将推动达成协议，结束与俄罗斯的战争。
两年半前，俄罗斯入侵乌克兰，数周前，乌克兰对俄罗斯领土发动大规模反攻。莫迪将自己塑造成一个可能的和平缔造者。
“战场上无法解决问题，”莫迪在访问前表示，并补充说，印度支持“通过对话和外交尽快恢复和平与稳定”。
他是首位访问乌克兰的印度总理。
在乌克兰突然进攻俄罗斯西部库尔斯克地区后，莫斯科和基辅之间的外交突破似乎比以往任何时候都更加难以实现。
目前还不清楚莫迪本人是否能成为一名有效的交易撮合者，因为乌克兰许多人认为他与弗拉基米尔·普京的关系过于密切。他最近因 7 月访问莫斯科期间拥抱俄罗斯领导人而受到基辅的谴责。
莫迪表示，他计划与泽连斯基“分享对和平解决乌克兰持续冲突的看法”，并讨论“深化印度与乌克兰的友谊”。周四，他在波兰访问，随后启程前往乌克兰。
“作为朋友和伙伴，我们希望该地区早日恢复和平与稳定，”莫迪在访问前在社交媒体上表示。
泽连斯基表示，预计在会晤期间“还将签署一些文件”。
尽管印度与俄罗斯的关系历来很亲密，但它也寻求与西方国家建立更紧密的安全伙伴关系，以对抗其地区竞争对手中国。
德里避免明确谴责俄罗斯入侵乌克兰，并在批评克里姆林宫的联合国决议中弃权，而是敦促双方通过直接对话解决分歧。
和平协议现在似乎比以往任何时候都更加遥远。 2022 年，乌克兰通过法令，禁止与普京直接会谈。莫斯科最近表示，在基辅突然对俄罗斯西库尔斯克地区发动反攻之际，不会考虑与基辅进行会谈。
今年早些时候，普京要求基辅从四个乌克兰地区撤军，这是谈判的先决条件。莫斯科声称，尽管并未完全控制这些地区，但这些地区已被吞并。
基辅表示，战斗暂停只会让莫斯科有时间重组和重新武装，以应对未来的袭击。
莫迪此前的外交努力遭到基辅的谴责。 7 月，莫迪访问莫斯科前几个小时，乌克兰首都一家儿童医院遭到俄罗斯导弹袭击，这是俄罗斯全国范围的导弹袭击之一，造成至少 39 人死亡。
莫迪在那次访问期间，被拍到在普京的乡间别墅拥抱他。
印度也被指控从俄罗斯的入侵中获利。俄罗斯与西方市场隔绝，成为印度低价原油的主要供应国。这种安排极大地改变了两国的经济关系，为印度节省了数十亿美元的燃料费用，同时招致西方指责，称其为莫斯科的战争金库提供了资金。
两国的密切联系可以追溯到冷战时期，当时克里姆林宫是主要的武器供应商。但冲突也使两国关系变得紧张，普京于 2022 年公开承认莫迪对俄罗斯的入侵感到“担忧”。
最近，双方因印度公民被骗与俄罗斯士兵在前线作战的指控而发生冲突。德里已敦促莫斯科遣返数名签约俄罗斯军队“支援工作”但后来被派往战斗的印度公民。
至少有五名印度战士在战争中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/modi-to-visit-ukraine-amid-controversy-over-hug-for-putin</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于碧昂斯将参加民主党全国代表大会的传闻从热闹到平息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/23/democratic-national-convention-dnc-beyonce-performance-rumour</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/23/democratic-national-convention-dnc-beyonce-performance-rumour</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地帮派战争每周造成五名儿童死亡或受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/23/five-children-killed-injured-week-haiti-gang-warfare</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/23/five-children-killed-injured-week-haiti-gang-warfare</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典猎人在年度屠杀的第一天猎杀了 150 多头棕熊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/23/swedish-hunters-brown-bears-annual-cull-slaughter-wolf-lynx-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/23/swedish-hunters-brown-bears-annual-cull-slaughter-wolf-lynx-aoe</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯承诺接受提名，将“开辟新的前进道路”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/kamala-harris-democratic-nomination-convention</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/23/kamala-harris-democratic-nomination-convention</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛火山自十二月以来第六次喷发</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/iceland-volcano-erupts-for-sixth-time-since-december</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/iceland-volcano-erupts-for-sixth-time-since-december</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉娜·莱因哈特敦促政府“快点钻吧，宝贝，快点钻吧”，在澳大利亚北部建造以色列式的“铁穹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/23/gina-rinehart-news-corp-bush-summit-speech-townsville-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T04:11:24Z澳大利亚矿业女继承人吉娜·莱因哈特矿业巨头和牧场主吉娜·莱因哈特敦促政府“钻探，宝贝，钻探和挖掘，宝贝，挖掘”，并利用继续大规模升级国防，包括以色列式的“铁穹”导弹偏转系统。
周五，莱因哈特在新闻集团于汤斯维尔举行的布什峰会上介绍了澳大利亚的个人防御和经济蓝图，呼吁重新引入“所有生物男性……比如说 53 岁以下”的义务国民服役制度，并让“生物女性”自愿服役。
作为将在澳大利亚各地举行的一系列峰会的赞助商，莱因哈特敦促政府在澳大利亚北部岛屿安装铁穹系统，并将国防部迁至澳大利亚北部，在那里建造炼油厂和制造基地，为国防设备提供供应。


注册接收《卫报》澳大利亚版突发新闻邮件

在预先录制的讲话中，莱因哈特表示，政府应该投资智能水雷、“很多很多”作战无人机，增强海军能力，并将维护工作转移到澳大利亚北部，这样船只就不需要往返于南部基地。
“你可能会问，我们要如何支付这笔费用？很简单：我们应该减少政府浪费——而且浪费现象非常严重——我们应该钻探、钻探、挖掘、挖掘，”她说。
她呼吁废除燃油消费税、工资税、牌照费和印花税。

相关：吉娜·莱因哈特和她的支持者如何向国家地理学会施压，要求其移除她的肖像

“这难道不会降低生活成本吗？”她说。
莱因哈特还呼吁在澳大利亚北部重新设立经济特区，并提供税收优惠以鼓励投资。
“过去，在北部工作的人可以享受税收减免，”她告诉汤斯维尔的听众。“所有 26 度以上的人都应该得到这个。我建议你们争取尽快恢复这一政策。”
莱因哈特对在生活成本危机期间苦苦挣扎的贫困人口表示担忧。
她的经济解决方案包括允许所有政府福利的接受者从事无限制的有偿工作，而无需“繁琐的”文书工作。
“由于这些政府限制，我们国家有太多人错误地面临‘要么取暖要么吃饭’的困境，”她说。“这是不可接受的。我们的政客应该立即采取行动。”
她说，澳大利亚面临工人短缺危机，她将此归咎于移民“让我们自己的澳大利亚人很难选择工作”。
在没有提供证据的情况下，莱因哈特还将住房成本高、犯罪率上升和医疗系统压力归咎于移民。
她警告说，澳大利亚正在“走下坡路”，而不是“走上坡路”。

相关：吉娜·莱因哈特 (Gina Rinehart) 表示，可再生能源可以使用澳大利亚三分之一的优质农业用地。她说得对吗？

“我们希望听到政客们说，他们将成为实现进步的领导者，”莱因哈特说。“我们确实受够了低迷。低迷让许多父母担心他们的孩子和孙辈的未来，许多农业从业者担心农业产业是否能够生存下去。如果我们不削减增加成本和延误的政府审批和繁文缛节，低迷将继续下去。”
莱因哈特表示，随着布什峰会在全国范围内举行，她将提出更多改善澳大利亚的想法。在汤斯维尔——一个军事城镇——她的重点是经济和保卫澳大利亚免受外国攻击。
“如果我们没有我们的国家，我们的未来会怎样？这应该是我们政府的首要职责。天哪，他们都让我们失望了。”
昆士兰州国民党议员基思·皮特为莱因哈特的演讲做了开场白，他称赞她作为澳大利亚最大的税收贡献者和主要慈善家做出了“惊人”的贡献。
“她是一位伟大的澳大利亚人，无论政客、议员和政策如何，她都继续投资于我们的国家，而这些政策往往会用繁文缛节来阻碍她，”皮特说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/23/gina-rinehart-news-corp-bush-summit-speech-townsville-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗一个月内处决 87 名女权活动人士 遭监禁 民众担忧加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/23/fears-grow-for-womens-rights-activists-jailed-in-iran-after-87-executions-in-one-month</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/23/fears-grow-for-womens-rights-activists-jailed-in-iran-after-87-executions-in-one-month</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球首个肺癌疫苗试验在七国启动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/23/world-first-lung-cancer-vaccine-trials-launched-across-seven-countries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/23/world-first-lung-cancer-vaccine-trials-launched-across-seven-countries</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国确认亚洲首例已知新型更致命 mpox 变种病例</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/thailand-mpox-clade-1b-strain-new-variant-case</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T02:42:31Z曼谷的天际线与湄南河。泰国已确认亚洲首例已知的一名从非洲前往该国的患者感染了新的、更致命的 mpox 毒株。
疾病控制部门表示，对这名 66 岁患者的实验室测试已证实他感染了 mpox Clade 1b 变种。
“泰国疾病控制部门希望确认实验室测试结果，该结果显示一名欧洲患者感染了 mpox Clade 1b，”该部门在一份声明中表示，并补充说将向世界卫生组织 (WHO) 通报这一进展。

相关：什么是 mpox，为什么它被宣布为全球卫生紧急事件？

世界卫生组织已宣布新变种病毒为全球公共卫生紧急事件，敦促制造商加大疫苗生产。
患者于 8 月 14 日抵达曼谷，并因出现 mpox 症状被送往医院。
“我们已经监测了 43 名与患者有过密切接触的人，到目前为止他们没有出现任何症状，但我们必须继续监测总共 21 天，”该部门表示。
从 泰国 前往泰国的任何人该部门补充说，42 个“风险国家”必须在抵达时登记并接受检测。
非洲的 Mpox 病例和死亡人数激增，自 7 月以来，刚果民主共和国、布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达都报告了疫情。
瑞典也在 8 月初确认了第一例更具传染性的变种病例，阿根廷已隔离一艘货船，因为船上有一例疑似 mpox 病例，尽管尚不清楚这是否是新的传播速度更快的变种。
疾病是由一种病毒引起的，这种病毒由受感染的动物传播，但通过密切的身体接触在人与人之间传播。它会引起发烧、肌肉疼痛和大块疖状皮肤病变。
虽然 mpox 已经为人所知数十年，但一种新的更致命、更具传染性的毒株——被称为 Clade 1b——导致了最近病例的激增。
根据世界卫生组织的数据，Clade 1b 导致约 3.6% 的病例死亡，儿童的风险更大。
但泰国疾病控制部门负责人 Thongchai Keeratihattayakorn 表示，由于需要密切接触才能感染 mpox，因此 mpox 传播速度比 Covid-19 快得多。
与法新社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/23/thailand-mpox-clade-1b-strain-new-variant-case</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>座头鲸在悉尼港经过救援后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/23/humpback-whale-sydney-harbour-rescue-mission-nsw</link>
      <description><![CDATA[2024-08-23T01:28:28Z悉尼港被绳索缠住的鲸鱼一头座头鲸在悉尼港被绳索缠住后得以获救。志愿者组织 Orrca 的第二副主席 Jessica Fox 于周五上午晚些时候证实了救援行动。
周四下午 1 点左右，一个旅游团发现了这头鲸鱼，并向 Orrca 报警。
根据 Orrca 在其 Facebook 页面上发布的视频，周五上午 9:30，这头鲸鱼位于 Middle Head 和 North Head 之间。
“缠住鲸鱼尾巴的是绳索和浮标，”视频当时说道。
新南威尔士州国家公园和野生动物服务局和新南威尔士州海事局的发言人表示，两家机构的船只正在现场监测鲸鱼并执行禁区。

相关： 专家警告称，低空飞行的无人机可能会扰乱澳大利亚东海岸的鲸鱼迁徙

大型鲸鱼解救小组被派去协助解救这只动物。
根据 Orrca 视频，大型橙色浮标被绑在缠结处以减缓鲸鱼的速度，使它更容易被发现，视频还补充说，这只生物“今天早上在悉尼港绕圈游动，方向发生了一些不规则的变化。”
GPS 追踪器据报道，周四救援工作暂停时，追踪器附着在鲸鱼身上。然而追踪器脱落，鲸鱼不得不在周五早上再次被重新定位。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/23/humpback-whale-sydney-harbour-rescue-mission-nsw</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>