<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 09:15:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国小企业抱怨欧盟“繁文缛节”让他们措手不及</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/01/small-uk-businesses-complain-of-being-caught-unawares-by-eu-red-tape</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/01/small-uk-businesses-complain-of-being-caught-unawares-by-eu-red-tape</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：哈马斯准备释放另外三名人质，其中包括两名最年轻俘虏的父亲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/01/middle-east-crisis-live-hamas-hostages-release-israel-gaza</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T06:50:51Z周四，以色列人质阿加姆·伯杰获释前，红十字会车辆驶近加沙北部的哈马斯武装人员]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/01/middle-east-crisis-live-hamas-hostages-release-israel-gaza</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称俄罗斯间谍船起火暴露了地中海舰队的糟糕状况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/russian-spy-ship-fire-exposes-poor-state-of-mediterranean-fleet-say-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/russian-spy-ship-fire-exposes-poor-state-of-mediterranean-fleet-say-experts</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“接下来的 24 小时将至关重要”：暴雨侵袭昆士兰，洪水可能淹没二楼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/01/the-next-24-hours-will-be-critical-flooding-to-second-storey-level-possible-as-torrential-rain-soaks-queensland</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T05:34:31Z汤斯维尔居民在铁路庄园填沙袋气旋降雨总量袭击了昆士兰州北部地区，昆士兰州已向六个郊区发出准备离开警告汤斯维尔。
由于沿海热带低压的影响，该州北部连日遭受暴雨袭击，导致道路封闭、山洪暴发和多次救援。
预计至少周一还会有降雨，凯恩斯和麦凯之间的降雨总量将达到 200 毫米至 350 毫米，而上周个别地区的降雨量超过 1000 毫米。
气象局的 Matt Collopy 周六表示，这些地区仍处于恶劣天气警告之中，恶劣天气可能会导致集水区发生危险和危及生命的山洪暴发和河流洪水。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

两个热带低压昆士兰北部正在加剧洪水，但不太可能形成气旋。珊瑚海的三分之一有中等可能性形成热带气旋。
Collopy 表示，该地区正在经历气旋降雨总量，但尚未宣布。
“就是这样，”他说。 “你不需要热带气旋来集中季风并得到这些极端降雨总量。”
在当地灾害管理小组表示洪水可能达到二层高度后，当局一直在六个低洼的汤斯维尔郊区挨家挨户敲门。


这是一个非常严重和危险的事件

Shane Chelepy



这些郊区是 Cluden、Hermit Park、Idalia、Oonoonba、Railway Estate 和 Rosslea。
Heatley 的疏散中心已向受影响的居民开放。
“我对这些地区收到准备离开警告的人们说，如果您必须离开，请做好安排，”总理 David Crisafulli 说，说道。
周六，大约有 3,100 户家庭接受了上门拜访，随着降雨持续，预计还会有更多家庭接受上门拜访。
汤斯维尔和因尼斯费尔已发布灾难声明。未记录到人员死亡或失踪。
该州的灾难协调员 Shane Chelepy 表示，已向该地区部署了额外的警察、SES 和消防部门资源。
大约 300 名电力公司工作人员处于待命状态，而澳大利亚国防军已参与其中并在汤斯维尔提供地面协助。
Chelepy 恳请居民保持警惕，注意紧急警告并听取当局的建议。
“我们不想在洪水来临时救你，这会将你、你的家人和我们的紧急服务人员置于危险之中，”他说。
“这是一个非常严重和危险的事件，我相信接下来的 24 小时将是关键时刻。”
伯德金河、普罗瑟派恩河和黑河已发布洪水警报，霍顿河、赫伯特河、罗斯河、博尔河和黑河已发布重大洪水警报河流。
气象局表示，该州北部的居民可能会在下周中旬看到这场持续的洪水。
周五晚上，当地灾害管理小组向汤斯维尔发布了紧急洪水警报，称局部洪水正在发生，人们应该准备撤离，因为情况可能会迅速变化。
汤斯维尔当地灾害管理小组主席安德鲁·罗宾逊表示，他们预计不会发生与2019年类似规模的灾难，当时季风低压槽笼罩着这座城市，引发洪水，夺去生命，摧毁了数千所房屋。
“不要等到为时已晚，应该是“呼喊，”Cr Robinson 周六告诉记者。
议会一直在从罗斯河大坝放水以控制水位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/01/the-next-24-hours-will-be-critical-flooding-to-second-storey-level-possible-as-torrential-rain-soaks-queensland</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>载有六人的医疗飞机在费城坠毁，导致房屋起火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/philadelphia-plane-crash</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T02:41:46Z急救人员和卡车周五晚上，一架载有一名儿科患者和其他五人的医疗运输机坠毁在费城东北部的一个街区，在起飞仅 30 秒后就爆发出火球并点燃了数座房屋飞机起飞。
据交通部长肖恩·达菲 (Sean Duffy) 称，飞机上至少有六人，警方称他们正在执行医疗任务。
“我们无法确认是否有幸存者，”喷气式飞机救援空中救护车在一份声明中表示。“我们目前最关心的是病人的家人、我们的工作人员、他们的家人以及可能在地面受伤的其他受害者。”
喷气式飞机救援队发言人 Shai Gold 向当地 NBC 分支机构讲述了坠机事件中的人员情况。这名儿科患者是一名女孩，当时正返回墨西哥蒂华纳。Gold 说，飞机上的其他人包括她的母亲、一名飞行员、一名副驾驶、一名医生和一名护理人员。
“我只能说，这名患者是由第三方慈善机构资助在美国接受救命治疗的，”Gold 说。“她接受了治疗。她正要回家。
“她拼尽全力才活了下来，但不幸的是，这场悲剧发生在回家的路上。”
坠机地点距离费城东北部机场不到 3 英里（4.8 公里），该机场主要为商务喷气机和包机提供服务。在坠机现场拍摄的照片显示，住宅着火了。
消防官员证实，坠机事件发生后，美国东部时间下午 6 点左右，科特曼大道和罗斯福大道附近的多座建筑着火。
美国联邦航空管理局 (FAA) 于下午 6 点 40 分左右发表声明，确认坠毁的飞机是 Learjet 55，最初称机上有两人。该机构后来改变了这一评估，确认有六人参与其中。
消息人士称，除了几名机组人员外，还有一名飞行员、一名医护人员、一名机组人员和一名由成人陪同的儿童患者。
“这架飞机当时正飞往密苏里州的斯普林菲尔德-布兰森国家机场。美国联邦航空管理局和国家运输安全委员会将展开调查，”美国联邦航空管理局的声明中写道。
飞行数据显示，一架小型喷气式飞机于下午 6 点 06 分从机场起飞，爬升至 1,600 英尺（487 米）的高度后约 30 秒从雷达上消失。
这架飞机是一架医疗运输机。起飞后迅速从雷达上消失的飞机注册于一家名为 Med Jets 的公司。
目前还不清楚坠机原因或六人的情况。警方表示，地面上也有人员受伤。
37 岁的 Michael Schiavone 周五坐在梅菲尔的家中，突然听到一声巨响，房子摇晃起来。他说感觉就像是一场小型地震，当他查看家里的安全摄像头录像时，他说看起来像是一枚导弹落下。“发生了一次大爆炸，所以我以为我们受到了攻击，”他说。
费城州长 Josh Shapiro 在社交媒体上发帖称，他正在与市长和紧急救援人员保持联系。“我们正在提供所有联邦资源，以应对费城东北部发生的小型私人飞机坠毁事件。”
社交媒体上发布的视频显示，该地区发生了大爆炸，浓烟滚滚。
飞机坠毁在罗斯福购物中心附近的一个繁忙路口，这是一个户外购物中心，急救人员正在阻塞交通，旁观者挤在 Rhawnhurst 住宅区的街角。费城紧急事务管理办公室表示，该地区的道路已经关闭。
飞机坠毁后不久，目击者用手机拍摄的一段视频显示，现场一片混乱，碎片散落在十字路口。十字路口外的橙色墙壁闪闪发光，一股黑烟迅速升上天空，同时可以听到一些目击者的哭声和警报声。
据其网站介绍，Jet Rescue 是一家持牌并投保的公司，拥有 20 多年的经验，为墨西哥、拉丁美洲和加勒比地区到美国和加拿大的重症监护空中救护服务。
此次坠机事件发生的两天前，一架商用客机与一架军用直升机在华盛顿特区外的里根华盛顿国家机场附近相撞，两架飞机上 67 人全部遇难。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/philadelphia-plane-crash</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯导弹袭击敖德萨世界遗产地，造成历史建筑受损，七人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/ukraine-war-briefing-russian-missile-attack-on-world-heritage-site-in-odesa-damages-historic-buildings-and-wounds-seven</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/ukraine-war-briefing-russian-missile-attack-on-world-heritage-site-in-odesa-damages-historic-buildings-and-wounds-seven</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前福克斯体育记者起诉高管性侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/31/fox-sports-sexual-assault-lawsuit-charlie-dixon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/31/fox-sports-sexual-assault-lawsuit-charlie-dixon</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利调查记者在 WhatsApp 上遭以色列间谍软件攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/31/italian-journalist-whatsapp-israeli-spyware</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T23:46:26Z手机上的 WhatsApp 徽标一位意大利调查记者以揭露总理乔治亚·梅洛尼极右翼政党内的年轻法西斯分子而闻名，据该记者收到的 WhatsApp 通知称，以色列 Paragon Solutions 制造的间谍软件针对了该名记者。
意大利调查新闻机构 Fanpage 的主编弗朗西斯科·坎塞拉托 (Francesco Cancellato) 是第一个在 WhatsApp 周五宣布 90 名记者和其他民间社会成员成为间谍软件攻击目标后公开站出来的人。
这位记者和其他数十名身份尚不清楚的人一样，表示他周五下午收到了来自该消息应用程序的通知。
Meta 旗下的 WhatsApp 尚未确定目标及其确切位置，但表示这些目标位于包括欧洲国家在内的二十多个国家。
WhatsApp 表示，它发现 Paragon 在 12 月针对其用户，并关闭了用于“可能危害”个人的载体。与其他间谍软件制造商一样，Paragon 将其间谍软件（称为 Graphite）出售给政府机构，政府机构应该使用它来打击和预防犯罪。
据称，Paragon 的间谍软件被交付给未经许可被放入群聊中的目标，并通过群聊中的 PDF 发送恶意软件。Paragon 制造无需点击的间谍软件，这意味着用户不必点击任何链接或附件即可被感染，只需传送到手机即可。
目前尚不清楚 Cancellato 可能被感染了多长时间。但去年，这位编辑发表了一篇备受瞩目的调查报道，揭露了梅洛尼极右翼政党青年团成员如何高呼法西斯口号、行纳粹礼和发表反犹太言论。
Fanpage 的卧底记者——虽然不是坎塞拉托本人——已经渗透到国家青年团成员使用的群组和聊天论坛，国家青年团是梅洛尼的意大利兄弟党的一个分支。该媒体发布了国家青年团成员高呼“Duce”（指贝尼托·墨索里尼）和“胜利万岁”的片段，并吹嘘他们与与新法西斯恐怖主义有关的历史人物有家族关系。这些报道于 5 月发表。
Cancellato 今年 45 岁，他在 12 月表示，他没有理由怀疑自己的移动设备遭到入侵，也从未被任何当局告知他正在接受调查。他说，这则消息让他感觉像是“侵犯”。
“我们刚刚开始对该设备进行技术分析，以评估这次攻击的实际程度，实际窃取或监视了什么，以及持续了多长时间。显然，如果可能的话，我们也想知道是谁下令进行这种间谍活动，”Cancellato 告诉《卫报》。
在 Fanpage 的报道发表后，Meloni 的政党在意大利和布鲁塞尔遭到批评。欧盟委员会发言人当时表示：“欧盟委员会和欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩对法西斯主义象征意义的观点非常明确：我们认为这是不恰当的，我们谴责它，我们认为它在道德上是错误的。”

罗马犹太社区主席维克多·法德伦在 Fanpage 报道后呼吁“采取适当行动”。他在 X 上写道：“社会和机构必须强烈反对一切形式的仇恨和歧视。”

意大利兄弟会议员兼党组织者乔瓦尼·唐泽利当时表示，他的党内“没有种族主义者、极端分子和反犹太主义者”的容身之地。

Paragon Solutions 拒绝置评。

您收到 WhatsApp 的通知了吗？请联系：Stephanie.Kirchgaessner@theguardian.com&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/31/italian-journalist-whatsapp-israeli-spyware</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿坠机事件直升机“黑匣子”被找到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/washington-dc-crash-initial-report-staffing-levels-not-normal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/washington-dc-crash-initial-report-staffing-levels-not-normal</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州官员调查公用事业公司，寻找火灾原因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/california-fires-cause-utilities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/california-fires-cause-utilities</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过七个月的谈判，比利时将组建政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/belgium-to-form-government-after-seven-months-of-negotiations</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T23:05:30Z巴特·德·韦弗与比利时国王菲利普握手经过七个多月的曲折谈判，比利时五个政党于周五达成联盟协议，组建由弗拉芒保守党巴特·德·韦弗领导的新政府。谈判。
该协议为德韦弗成为第一位来自荷兰语弗兰德斯地区的民族主义者担任比利时总理铺平了道路——尽管近年来他已经放弃了让比利时成为一个独立国家的呼吁。
德韦弗通过发布拉丁文信息“Alea iacta est！”模仿了尤利乌斯·凯撒。 [骰子已掷​​出]”在社交媒体上发布，并附上他与比利时国王菲利普握手的照片。
王宫确认了一项右倾联盟协议，该协议仍需由参与党派成员正式签署。
比利时分为法语区和荷兰语区，政治体系高度复杂，联盟谈判旷日持久，令人不胜唏嘘——早在 2010-2011 年，谈判就长达 541 天。
这一次，自 6 月选举以来，五个团体一直在寻求组建联盟，但未能获得明显多数——谈判由 54 岁的德·在他的政党获得最多席位之后，韦弗也表示支持。
右翼和中右翼在 6 月份的选举中胜出，分析师预测联盟谈判可能比平时花费的时间更少。
但谈判在夏季因填补国家预算赤字问题而陷入僵局——2023 年预算赤字占国内生产总值 (GDP) 的 4.4%。
自 2013 年起担任安特卫普市长的德韦弗一直推动削减社会福利和改革该国的养老金制度，这已经引发了工会的反对。
这位华而不实的政治家曾威胁说，如果周五没有达成协议，他将放弃组建联盟——而协议在仅剩几个小时时达成。
谈判人员需要进行最后一次长达 60 小时的马拉松式会议来解决他们 800 页计划中的分歧。
新政府汇集了来自荷兰语法兰德斯：德韦弗的保守党新弗拉芒联盟、中间派基督教民主党和左翼前进党。
其中还包括两个来自法语瓦隆尼亚的政党：中间派的“接触党”和中右翼的“改革运动”。
他们在比利时 150 个席位的议会中占据 81 个席位。
比利时是七个面临纪律处分的欧盟国家之一，因为该国的赤字超过 GDP 的 3%，违反了欧盟的财政规则。
虽然德韦弗最终有望实现成为总理的目标，但新弗拉芒联盟已经成为2014 年至 2018 年执政联盟。
他应该接替现任总理亚历山大·德克罗，后者的七党联盟在 2019-2020 年历时 493 天才艰难地出现，自 6 月大选以来一直担任看守领导人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/31/belgium-to-form-government-after-seven-months-of-negotiations</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢比奥将访问中美洲，讨论移民问题和巴拿马运河问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/rubio-central-america-panama-canal</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T20:49:46Z抗议者挥舞巴拿马国旗美国国务卿马可·卢比奥本周将前往中美洲五国，重点关注限制移民到美国、遏制中国在该地区的影响力以及确保唐纳德·特朗普实现重新确立美国对巴拿马运河控制权的雄心勃勃的目标。
卢比奥将于本周六至周四前往巴拿马、萨尔瓦多、哥斯达黎加、危地马拉和多米尼加共和国，与各国总统会面。这是一个多世纪以来，国务卿首次正式出访中美洲。
“这是卢比奥国务卿对该地区进行的一次真正具有历史意义的访问，”美国拉丁美洲问题特使毛里西奥·克拉韦尔-卡罗内说。 “我再怎么强调这次访问的历史性都不为过，它让人回想起特朗普总统在开启美洲黄金时代时所传达的总体信息。”

相关：特朗普威胁“收回”运河后，巴拿马局势紧张，民众反抗情绪高涨

美国国务院发言人 Tammy Bruce 补充道：“这就是我们生活的地方。这就是我们。这不仅仅是想要建立新的伙伴关系——但这总是好的——而是与最亲近的人建立长期关系的本质。”
此次访问距离特朗普政府上任仅 10 天，该政府已在该地区引起极大担忧，他在就职演说中宣布美国将“收回”巴拿马运河，然后以拒绝接收用军用运输机送往该国的美国被驱逐者为由威胁哥伦比亚征收 25% 的关税。
“我认为总统已经非常清楚地表明他想再次管理运河，”卢比奥在接受电视采访时表示，他计划于本周末会见巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺并参观运河。
“显然，巴拿马人并不喜欢这个想法。但这绝不会取代巴拿马运河的核心现实，我们不能允许任何外国势力——尤其是中国——对它进行这种潜在的控制。这种情况不能继续下去。”
巴拿马已对运河沿岸的几个港口展开审计，这些港口由一家中国公司拥有，可能是为了安抚特朗普。但巴拿马审计长告诉《卫报》，审计是出于政治动机，并非旨在向美国提供和平礼物。
“我不能谈判，更不能开启运河谈判进程，”穆利诺周四告诉记者。“这是封死的。运河属于巴拿马。”
卢比奥还预计将与穆利诺讨论遏制通过巴拿马移民到美国的议题。巴拿马政府表示，2024 年将有 30 万移民跨越达连峡进入巴拿马。据路透社报道，这一数字比上一年减少了 42%。
卢比奥随后将前往萨尔瓦多，在那里他将会见强硬派总统纳伊布·布克尔，后者自称使用“铁拳”打击该国的暴力事件。
“就在几十年前——就在十年前，圣萨尔瓦多还是世界谋杀之都，而今天它是世界上最安全的城市之一，”克拉韦尔-卡罗内说。“这些非凡的措施，坦率地说，让西半球许多国家羡慕不已，这确实使他成为不仅在安全方面，而且在移民问题上最重要的领导人之一。”
在整个访问期间，卢比奥预计将专注于打击中国在该地区日益增长的影响力。中国已成为南美洲最大的贸易伙伴，并正在寻求在中美洲扩大其“一带一路”计划。
“每个人都认为中国将成为整个美洲最具影响力的力量，”克拉韦尔-卡罗内说。“这是美国、美洲黄金时代的重新转折，毫无疑问，21 世纪将与 20 世纪一样，是美国的世纪。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/rubio-central-america-panama-canal</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦工作人员被要求从电子邮件签名中删除代词</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/us-workers-pronouns-emails-deadline-trump-order</link>
      <description><![CDATA[2025-01-31T20:22:01Z标语上写着“国务院”据《卫报》获得的一封内部电子邮件显示，美国国务院员工必须在周五晚上之前从他们的电子邮件签名中删除性别代词，加入其他据称发送类似邮件的机构名单备忘录。
该指令来自前大使蒂博尔·P·纳吉 (Tibor P Nagy)，现任管理事务代理副部长，他在写给工作人员的信中表示，国务院还将启动一项全面审查，以消除他所谓的政府通讯和项目中的“性别意识形态”。
“国务院正在审查所有促进或培育性别意识形态的机构项目、合同和拨款，”纳吉在电子邮件中写道。 “所有员工必须在今天下午 5 点之前从电子邮件签名块中删除任何性别识别代词。”
国务院估计有 77,840 名工作人员，但无法知道有多少人在电子邮件签名中使用性别标识符。

相关：特朗普要求放弃 DEI 导致删除不相关的联邦页面

ABC 新闻于周五首次报道，美国疾病控制与预防中心、交通部和能源部也发布了类似命令，并引用了内部备忘录，其中提到了唐纳德·特朗普上任第一天签署的两项行政命令。
交通部的指令是在工作人员处理罗纳德·里根国家机场附近周三晚上飞机失事的善后工作时发布的。据 ABC 新闻报道，能源部官员明确将他们的命令与特朗普要求删除联邦话语、通讯和出版物中 DEI 语言的行政命令联系起来。
纳吉的备忘录不仅限于电子邮件签名，还指示国务院各局审查和修改培训、表格和计划。该部门还将删除他所称的与性别问题相关的“对外媒体”。
就在一周前，美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在《卫报》获得的一份内部电报中指示，要求在护照和官方文件上使用性别认同标记“X”的申请将立即停止——也引用了与纳吉相同的行政命令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/us-workers-pronouns-emails-deadline-trump-order</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“完美鼠灾”：研究发现，随着气候变暖，城市啮齿动物数量激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/31/rat-numbers-cities-climate-temperatures-rodents</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/31/rat-numbers-cities-climate-temperatures-rodents</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1 月 6 日被赦免的袭击者因醉酒驾车造成致命事故被判处 10 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/jan-6-attacker-drunk-driving-crash</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/31/jan-6-attacker-drunk-driving-crash</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>