<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 21:13:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“道德上站不住脚”——但乔治·W·布什不会反对特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/george-w-bush-endorse-trump-harris-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/george-w-bush-endorse-trump-harris-presidential-election</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毒笔信让东约克郡村庄笼罩在“恶毒的阴云”中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/22/poison-pen-letters-leave-cloud-of-vitriol-hanging-over-east-yorkshire-village</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T11:44:23Z两名妇女走在 Shiptonthorpe 的主要街道上在为期两年的匿名毒笔信运动中，“恶毒的阴云”笼罩着东约克郡的一个村庄，这些信件导致一些原先住在那里的人搬走了，他们说。
过去两年来，这些“个人的、淫秽的和有针对性的”信件在安静的 Shiptonthorpe 村庄造成了混乱，让居民感到不安、害怕，不知道可以信任谁。
警方对这些侮辱性信件进行了调查，这些信件没有包含具体的威胁，但包括希望一名居民患上癌症，并称另一名居民为“母牛”。
这一事件与 1920 年春天在西萨塞克斯郡利特尔汉普顿村发生的类似恶意信件活动相呼应，该活动后来在下议院被提出，并启发了 2023 年由奥利维亚·科尔曼主演的电影《邪恶的小信件》。
一名妇女告诉英国广播公司，她在 2022 年 12 月收到一封信，指控她利用性贿赂试图成为一名区议员，她对此感到“惊讶”。
“这太卑鄙了，我撕毁了它，我不敢相信它是从哪里来的，也不敢相信我为什么会收到它，”她说。“它指责我是个放荡的女人。它说，我在政治上取得任何成就的唯一途径就是对男人做出不可言说的事情。”
作者说，这名妇女应该“和其他奶牛一起被赶到贝弗利韦斯特伍德牧场”，她告诉英国广播公司。“这太卑鄙了。”
这名妇女总共收到了四封信，并向警方报案，警方表示，他们已经进行了调查，包括查看了闭路电视，但未能确定肇事者是谁。
这名妇女的伴侣也收到了信件，敦促他阻止她“四处游荡”。他说：“我很害怕。我担心有人会接近她，因为我不知道还有谁知道这封信。”
这封信的署名是：“来自一位关心我的好朋友。”
在 BBC 看到的另一封信中，一位匿名写信人告诉一位村民：“我希望癌症找到你。”
一位居民说，由于这些信件，人们已经离开了这个有 500 人的村庄。他说：“一片恶毒的阴云笼罩着 Shiptonthorpe。这是一个美好的村庄，有着美好的人民，但有人给这个村庄带来了毒药。”
他补充说：“人们来这里是为了过一种安静、平和、充满社区精神的生活，而这种生活正被一两个恶魔般的人严重破坏。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/22/poison-pen-letters-leave-cloud-of-vitriol-hanging-over-east-yorkshire-village</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对派威胁不信任投票，法国新政府面临压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/france-new-government-under-pressure-as-opponents-threaten-no-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T15:05:13Z米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）对着麦克风讲话议会不信任动议的威胁日益增加，让米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）的新政府在开始工作之前就面临巨大压力，因为街头抗议者继续表达对法国总理新政府的愤怒。
在法国总统埃马纽埃尔·马克龙宣布提前举行大选 11 周后，新政府终于在周六晚间任命。但几乎没有人认为，新内阁会给政治领域带来平静，因为这标志着政府明显向右转。
左翼反对派政客立即宣布，他们计划通过在议会提出不信任动议来破坏巴尼耶政府——巴尼耶在法国以外以欧盟脱欧谈判代表的角色而闻名。
极右翼政客也批评了新组建的政府，称其“一成不变”。
经过策略性的投票推动，7 月份的选举中，左翼联盟新人民阵线 (NFP) 获得了多数席位，但这还不足以让该集团掌权。玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟 (RN) 是竞选中最成功的单一政党。
巴尼耶组建了一个政府，主要由他和马克龙的盟友以及保守派共和党 (LR) 和中间派团体的代表组成。

相关：米歇尔·巴尼耶誓言作为法国新总理解决“愤怒”和“不公正”的情绪

马克龙和巴尼耶就内阁的具体组成展开了激烈的讨论，内阁由 39 个职位组成，直到周六晚上宣布阵容前不久才结束。
此后，左翼和右翼政客都对此表示谴责，让-吕克梅朗雄批评新政府是“大选失败者的政府”。他说，法国公民应该有机会“一有机会”就推翻新政府。
在宣布结果之前，数千名左翼抗议者预计内阁将向右转，于周六走上巴黎和其他城市的街头谴责选举结果，称这是领导失败和对法国选民的背叛，使选举过程成为笑柄。
社会党主席奥利维尔·福尔将新内阁描述为“反动的”，并且“对民主竖中指”。国民党领导人乔丹·巴德拉谴责新政府，称其“毫无前途”。
马克龙的复兴党被迫放弃了一些重要的部长职位，但仍成功获得了39个部长职位中的12个，这促使共产党领导人法比安·鲁塞尔评论道：“这不是新政府，而是改组”。
前法国总统、社会党人弗朗索瓦·奥朗德表示，他相信不信任动议是“一个好的解决方案”，称内阁“与以前一样，但右翼成分更加强烈”，并预测它将“对我们的同胞施加痛苦的措施”。
如果不信任动议发生，则需要议会绝对多数票，这将迫使政府立即辞职。
但观察人士表示，这种情况不太可能发生因为这需要极右翼和左翼阵营——他们的死敌——一起投票。
巴尼耶面临的第一个重大挑战是提出一项 2025 年预算计划，以应对他所说的法国“非常严重”的财政状况。
该国因违反欧盟预算规则而受到谴责。
10 月向议会提交改革预算的将由 33 岁的新任财政部长安托万·阿尔芒 (Antoine Armand) 负责。
其他关键内阁职位已交给新任外交部长让-诺埃尔·巴罗 (Jean-Noël Barrot)，而右翼共和党议员布鲁诺·瑞泰洛 (Bruno Retailleau) 将担任内政部长，其职责将涉及移民问题，因为马克龙的盟友也对他在移民问题上的激进和不妥协立场感到担忧。
预计巴尼耶将于周日晚些时候在电视上露面，概述他的计划，然后10 月 1 日向议会发表重要演讲。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/france-new-government-under-pressure-as-opponents-threaten-no-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国：勃兰登堡举行选举，极右翼德国选择党希望再次赢得州选举 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/22/germany-brandenburg-state-election-afd-spd-exit-poll-latest-live-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T15:16:49Z德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在勃兰登堡州选举中投票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/22/germany-brandenburg-state-election-afd-spd-exit-poll-latest-live-news-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长呼吁苏丹准军事领导人结束对北达尔富尔城市的围困</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/un-chief-calls-on-sudanese-paramilitary-leader-to-end-siege-north-darfur-city-al-fashir</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T15:04:22Z上个月战斗过后，苏丹北达尔富尔州首府法希尔的一个牲畜市场区域的遗迹。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯对有关古特雷斯的发言人表示，苏丹政府已停止准军事快速支援部队对苏丹城市法希尔的全面攻击，并呼吁其领导人立即停止袭击。
“交战各方一再无视停止敌对行动的呼吁，这是不合情理的，”斯特凡·杜加里克在一份声明中说。
有迹象表明，这场危机正在纽约联合国大会的外交议程上姗姗来迟，欧盟外交事务负责人何塞普·博雷利也表达了类似的担忧，他说，欧盟27个成员国不会再目睹种族灭绝。
“交战各方、其附属民兵和其地区支持者必须遵守国际人道主义法，保护平民免受冲突侵害，提供不受阻碍的人道主义准入，并允许平民进出扎姆扎姆营地，”博雷利说，他指的是苏丹北部境内流离失所者的营地达尔富尔，法希尔是该地区的首府。
RSF 在北达尔富尔发动袭击之际，有新证据表明 RSF 得到了阿拉伯联合酋长国的武装。此次袭击还威胁到乔·拜登与阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬周一在白宫举行的经济合作峰会。此前，此次会晤被誉为两国关系恢复努力的巅峰。
然而，在会晤前，美国国家安全官员泄露了《纽约时报》刊登的细节，声称阿联酋在玩“双重游戏”，利用邻国乍得的空军基地不仅运送援助物资，还发射无人机传递战场信息，并护送武器运送到快速安全部队。
阿联酋否认向快速安全部队提供武器或任何其他形式的支持，快速安全部队被指控犯有多项战争罪行，是由金戈威德民兵组织演变而来的。该国负责政治事务的助理部长拉娜·努赛贝日前在致《经济学人》杂志的一封信中写道：“阿联酋没有向快速支援部队或苏丹任何交战方提供武器或任何其他支持。我们认为，实现和平的唯一途径是通过有效的外交，交战各方必须达成全国全面停火。”



Mohamed Hamdan ‘Hemedti’ Dagalo 中将担任快速支援部队负责人。 图片：美联社


外交关注的上升因战争而姗姗来迟这场灾难导致1000万人流离失所，2500万人（即总人口的一半）面临严重饥饿。人们认识到，高级外交官们忽视了这个问题，因为他们把注意力集中在加沙和乌克兰问题上。
联合国 20 年前对苏丹实施了武器禁运，但双方都广泛藐视这一禁令。
阿联酋坚称，它在帮助建立调解模式方面“发挥了建设性作用”，并表示“它已经打通了援助物资运送的关键路线，获得了进一步保护平民的承诺，并制定了一项合规机制提案，以确保执行吉达宣言，目标是确保停火”。
古特雷斯在周六的声明中呼吁快速安全部队负责人 Mohamed Hamdan “Hemedti” Dagalo 中将“采取负责任的行动，立即下令停止快速安全部队攻击”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/un-chief-calls-on-sudanese-paramilitary-leader-to-end-siege-north-darfur-city-al-fashir</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普兜售 100 美元纪念币，以吸引新选民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/trump-commemorative-coins</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T13:38:23Z戴红色棒球帽的男子对着麦克风讲话唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 推出了一系列 100 美元纪念币，其中包括特朗普运动鞋、特朗普圣经、特朗普扑克牌、特朗普 NFT 和他上任时穿的西装条纹。去年，他在佐治亚州因竞选资金被起诉。
特朗普创业圈的最新成员——四起破产案和最近的金融欺诈定罪只是开始证明这一点——展示了特朗普的侧面像和白宫图像，上面写着“我们信仰上帝”。
“1 盎司 .999% 银质纪念章将于周三发售。特朗普周六在 Truth Social 上写道，这些硬币是“我设计的唯一官方硬币——并自豪地在美国铸造”。
他还分享了一段视频，说：“这枚美丽的限量版硬币纪念了我们的运动，我们为自由、繁荣而战，并把美国放在第一位，我们始终把美国放在第一位。
“它不仅仅是一个收藏品，它证明了美国人民、我们深爱的美国爱国者的韧性和力量，”他说。
这位前总统需要资金：他的竞选活动在 8 月份筹集的资金是民主党对手卡马拉·哈里斯筹集资金的三分之一，而且在 2024 年竞选活动的最后几周，她手头还有更多资金。但财务差距尚无定论：希拉里·克林顿在 2106 年的广告支出方面拥有令人羡慕的现金优势，但仍然输了。
在推出这枚硬币的同时，哈里斯竞选团队也推出了类似的竞选商品，包括草坪标志、T 恤和马克杯。
政治商品当然是针对候选人的市场量身定制的。哈里斯“无子女猫女士”商品随处可见，尽管不一定得到竞选团队的支持。但特朗普凭借更多的实践，走得更远，这是他必然必须走的。特朗普商店的商品包括沙滩球、人字拖、圣经、马克杯和狗项圈。
3 月，特朗普在复活节前与乡村音乐家李·格林伍德 (Lee Greenwood) 一起推出了上帝保佑美国 圣经。“圣周快乐！让我们让美国再次祈祷。随着我们即将迎来耶稣受难日和复活节，我鼓励你买一本《上帝保佑美国》圣经，”特朗普在 Truth Social 上写道。
两个月前，他以 399 美元的价格为“不懂得放弃的积极进取者”推出了一款金色“永不投降”运动鞋。这位候选人在 7 月险些被暗杀后不久，还匆忙出版了一本名为《拯救美国》的书。
封面上是满身鲜血的特朗普挥舞着拳头，敦促支持者“战斗”，这是最近总统竞选中出现的最强烈的形象。一双印有该图片的运动鞋也以 299 美元的价格出售。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/trump-commemorative-coins</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉米呼吁各方坚决反对乌克兰向俄罗斯发射“风暴阴影”导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/lammy-urges-fortitude-over-ukraine-using-storm-shadow-missiles-in-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/lammy-urges-fortitude-over-ukraine-using-storm-shadow-missiles-in-russia</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州伯明翰发生枪击事件，造成 4 人死亡，20 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/birmingham-alabama-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T12:21:36Z夜间警察拉起警戒线据警方和新闻报道，阿拉巴马州伯明翰市夜生活区发生枪击事件，造成 4 人死亡，20 多人受伤。
警方称，在大规模屠杀的嫌疑人陷入了交火之中，警方悬赏寻找线索，以抓获涉案人员。
伯明翰警察局在社交媒体上发布消息称，在南五点区木兰大道附近的 20 街上，有多人遭枪击。
据 AL.com 报道，伯明翰警官杜鲁门·菲茨杰拉德 (Truman Fitzgerald) 表示，枪击事件发生在晚上 11 点后不久，地点为南木兰大道 2000 号街区，造成多达 21 人受伤。
据 AL.com 报道，菲茨杰拉德表示，有“数十名枪击受害者”，至少有四人受伤“危及生命”。
据 AL.com 报道，伯明翰消防救援部门宣布三名受害者当场死亡，第四人在阿拉巴马大学伯明翰医院被宣布死亡。
警方称，在现场发现的受害者包括两名男子和一名据 WBMA-TV 报道，一名女子被枪杀。
警方告诉 WBMA，其他受害者被私家车送往医院。
伯明翰警方没有立即回应美联社寻求更多信息的电子邮件。
伯明翰的南五点区有许多娱乐场所、餐馆和酒吧，周六晚上经常人满为患。
警方表示，目前还没有逮捕任何人。
“我们将尽一切努力，确保发现、识别和追捕今天早上对我们人民实施掠夺的人，”菲茨杰拉德告诉 WBMA。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/birmingham-alabama-shooting</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯里兰卡总统选举将通过决胜投票决定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/sri-lanka-presidential-election-runoff-second-round-vote-count</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T10:34:43Z男子携带用透明塑料包裹的大投票箱，沿着一排公交车行走斯里兰卡选举机构表示，由于前两名候选人未能获得强制性的 50% 选票，因此该国总统选举将通过决选决定的选票才能被宣布为获胜者。
马克思主义倾向的阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克在第一轮投票中获得最多选票，占计票结果的 39.5%，而反对党领袖萨吉特·普雷马达萨以 34% 的得票率位居第二。
选举委员会周日告诉记者，所有剩余的候选人，包括以 17% 的得票率位居第三的现任总统拉尼尔·维克勒马辛哈，都被取消了资格。将进行第二轮使用优先选票的计票，以确定获胜者。
这是斯里兰卡自 2022 年经济因严重的外汇短缺而崩溃以来的首次选举，导致其无法支付燃料、药品和烹饪用气等必需品的进口费用。抗议活动迫使当时的总统戈塔巴雅·拉贾帕克萨逃离并随后辞职。接任的维克勒马辛哈领导了这个负债累累的国家脆弱的经济复苏。
科伦坡大学政治学家普拉迪普·佩里斯 (Pradeep Peiris) 表示：“选举结果清楚地表明，我们在 2022 年目睹的起义尚未结束。”
“人们按照这些愿望投票，希望拥有不同的政治实践和政治制度。 AKD（迪萨纳亚克的昵称）体现了这些愿望，人们纷纷支持他。”

相关：“困难依然存在”：斯里兰卡准备投票，因为革命的希望渺茫

55 岁的迪萨纳亚克将自己标榜为那些因国际货币基金组织 29 亿美元（22 亿英镑）救助计划而陷入困境的紧缩措施的变革候选人，他承诺在就职后 45 天内解散议会，以便在大选中获得对其政策的新授权。
他承诺削减税收的宣言让投资者感到担忧，这可能会影响该国实现IMF 财政目标，并寻求 250 亿美元的债务重组。但在竞选期间，他采取了更为和解的态度，称任何变化都将与 IMF 协商进行，并承诺确保偿还债务。
Premadasa 还承诺重新谈判 IMF 协议的轮廓。
在 IMF 协议的支持下，斯里兰卡的经济已出现初步复苏。预计今年的经济增长将是三年来的首次，通胀率已从危机高峰 70% 降至 0.5%。
持续的高生活成本是许多选民面临的关键问题，数百万人仍然深陷贫困，许多人将更好的未来寄托在下一任领导人身上。
投票过程很平静，尽管警方宣布在全国实行宵禁，直至当地时间周日中午（格林威治标准时间 06:30），以防万一，同时继续计票。
据委员会称，在 1700 万合格选民中，约有 75% 投了票。
以激动人心的演讲而闻名的迪萨纳亚克是全国人民力量联盟的候选人，该联盟包括他倾向马克思主义的 Janatha Vimukthi Peremuna (JVP) 党。传统上，迪萨纳亚克的政党支持更强有力的国家干预、更低的税收和更封闭的市场经济政策。
尽管人民解放阵线在议会中只有三个席位，但迪萨纳亚克承诺采取严厉的反腐措施和更多帮助贫困人口的政策，这让迪萨纳亚克备受鼓舞。他在集会上吸引了大批人群，呼吁斯里兰卡人摆脱危机带来的痛苦。
57 岁的普雷马达萨在其父亲拉纳辛哈·普雷马达萨于 1989 年当选总统后于 1993 年在一次自杀式爆炸中丧生后进入政界。小普雷马达萨在 2019 年的上一届总统选举中获得了 42% 的选票，仅次于拉贾帕克萨，排名第二。
普雷马达萨的中左翼政党承诺进行税收改革以降低生活成本。随着计票的进行，来自斯里兰卡北部和中部农业社区的支持帮助他缩小了与迪萨纳亚克的差距。
获胜者必须确保斯里兰卡坚持国际货币基金组织的计划直到 2027 年，以使其经济走上稳定的增长道路，安抚市场，偿还债务，吸引投资者并帮助四分之一的人口摆脱贫困。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/sri-lanka-presidential-election-runoff-second-round-vote-count</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼德国选择党希望在德国关键州勃兰登堡取得进一步选举胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/far-right-afd-eyes-further-electoral-gains-in-key-german-state-of-brandenburg</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/far-right-afd-eyes-further-electoral-gains-in-key-german-state-of-brandenburg</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗煤矿爆炸至少造成51人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/iran-coalmine-methane-gas-explosion-south-khorasan-province</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T09:27:22Z救援和安全部队站在车辆和采矿结构旁边伊朗国家媒体称，伊朗南呼罗珊省一座煤矿发生瓦斯爆炸，造成至少 51 人死亡，20 人受伤说道。
据国家媒体周日报道，事故是由 Madanjoo 公司经营的矿井 B 和 C 两个区块的甲烷气体爆炸引起的。
南呼罗珊省省长 Ali Akbar Rahimi 告诉国家电视台：“该国 76% 的煤炭来自该地区，大约有 8 到 10 家大公司在该地区工作，包括 Madanjoo 公司。”
据报道，B 区块的救援行动已经完成。Rahimi 表示，在该区块的 47 名工人中，有 30 人死亡，17 人受伤。
C 区块的救援行动已经开始。他补充说，该区块的甲烷密度很高，作业将持续大约三到四个小时。
据国家电视台报道，爆炸发生时，区块内有 69 名工人。
“17 名受伤者被送往医院，24 人仍下落不明，”周日早些时候，伊朗红新月会负责人表示。
据国家媒体报道，爆炸发生在当地时间周六晚上 9 点（格林威治标准时间下午 5 点 30 分）。
伊朗总统马苏德·佩泽什基安向遇难者家属表示哀悼。“我与部长们进行了交谈，我们将尽最大努力跟进，”佩泽什基安在电视讲话中表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/iran-coalmine-methane-gas-explosion-south-khorasan-province</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：真主党声称袭击了以色列国防制造商，作为对传呼机袭击的“初步回应”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/22/middle-east-crisis-live-hezbollah-israel-lebanon-gaza-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-22T08:34:35Z据报道，黎巴嫩真主党发动袭击后，一名以色列安全部队成员在以色列海法区基尔亚特比亚利克一处封锁区内站岗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/22/middle-east-crisis-live-hezbollah-israel-lebanon-gaza-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>获释古拉格异见人士称普京政权将毫无预警地垮台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/putin-regime-will-collapse-without-warning-says-freed-gulag-dissident</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/putin-regime-will-collapse-without-warning-says-freed-gulag-dissident</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在四方峰会上向领导人表示中国正在“整个地区考验我们”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/china-testing-us-across-the-region-biden-tells-leaders-at-quad-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/22/china-testing-us-across-the-region-biden-tells-leaders-at-quad-summit</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基将在访美期间提出“胜利计划”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/ukraine-war-briefing-zelenskyy-to-present-victory-plan-during-us-visit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/22/ukraine-war-briefing-zelenskyy-to-present-victory-plan-during-us-visit</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>