<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 21:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>苏格兰 DJ Jack Revill 又名 Jackmaster 去世，享年 38 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/12/scottish-dj-jack-revill-aka-jackmaster-dies-aged-38</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T18:04:05ZJackmaster苏格兰 DJ 兼制作人 Jack Revill 被许多人称为 Jackmaster，已去世，享年 38 岁，他的家人宣布。
Revill 的家人表示，周六早上在伊比沙岛因“意外头部受伤引起的并发症”去世。
一份声明说：“我们非常悲痛地确认 Jack Revill 的英年早逝，他被许多人称为 Jackmaster。
“Jack 于 10 月 12 日上午在伊比沙岛不幸去世，原因是意外头部受伤引起的并发症。
“他的家人——Kate、Sean 和 Johnny——心碎不已。
“虽然深受朋友、同事和粉丝的鼎力支持所感动，但家人恳请大家在悲痛中保持隐私这场毁灭性的损失。”
Revill 出生于格拉斯哥，曾在格拉斯哥著名的唱片店 Rubadub 工作，后来成为唱片公司 Numbers 的联合创始人。
他最近发行了单曲 Nitro，由 Kid Enigma 演唱，他告诉 Electronic Groove 音乐杂志：“那是一种在俱乐部里兴奋和受到启发的感觉。”
“遗憾的是，那些时刻现在已经很少见了。都怪手机和不跳舞的人。”
“我非常感谢我的粉丝，但我进入音乐界是因为我喜欢跳舞。我认为，舞蹈现在是一种失传的艺术形式。”
电子二人组 Disclosure 是表达敬意的人之一，他们在 Instagram 上写道：“不敢相信。心碎。感谢杰克给我带来的所有美好回忆和灵感。这真是太糟糕了。”
DU 二人组 CamelPhat 在 Revill 的 Instagram 页面上的官方 Instagram 帐户中发布了一篇帖子，称：“我简直不敢相信我读到的内容……在这个充满自我的行业中，你无疑是我们一路走来遇到的最友善的人之一。我们的思念与家人和朋友同在。愿我的朋友 x 安息。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/12/scottish-dj-jack-revill-aka-jackmaster-dies-aged-38</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王和王室成员过去四年来一直未能透露官方礼物——尽管承诺过这样做</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/buckingham-palace-published-list-official-gifts-royal-family-king-charles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/buckingham-palace-published-list-official-gifts-royal-family-king-charles</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰前首席部长亚历克斯·萨尔蒙德去世，享年 69 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/12/alex-salmond-dies-aged-69-in-north-macedonia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T16:43:42Z亚历克斯·萨尔蒙德 (Alex Salmond) 于 2021 年参加阿尔巴 (Alba) 竞选活动。亚历克斯·萨尔蒙德 (Alex Salmond) 曾任苏格兰首席部长，是苏格兰独立运动中最具影响力的人物之一，他于 2017 年去世，享年69.
萨蒙德自 2007 年起担任苏格兰首席大臣。在 2014 年公投中未能确保独立后，他辞去了这一职务，将权力移交给了副手尼古拉·斯特金。
据报道，他在周六在北马其顿发表演讲后晕倒了。
萨蒙德于 2004 年开始第二次担任苏格兰民族党领袖，并于 2007 年在荷里路德宫掌权。随后，他在 2011 年苏格兰议会选举中取得了压倒性胜利——这是独立投票的前奏。
萨蒙德最终于 2018 年因性骚扰指控辞去苏格兰民族党党魁一职，组建并领导了竞争对手阿尔巴党。 2020 年，经过审判，他被宣告无罪。
苏格兰工党领袖阿纳斯·萨瓦尔表示，“今天亚历克斯·萨蒙德去世的悲伤消息将让苏格兰、英国乃至其他地区所有认识他的人感到震惊”。
他形容萨蒙德是“三十年来政治的核心人物，他对苏格兰政治格局的贡献不容小觑”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/12/alex-salmond-dies-aged-69-in-north-macedonia</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦西北部部落冲突造成至少 11 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/tribal-clashes-north-west-pakistan</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T15:44:31Z人们聚集在一起抗议在俾路支省西南部发生的袭击中杀害煤矿工人。当地官员表示，巴基斯坦西北部部落冲突已造成至少 11 人死亡说道。
在敌对部落之间的枪击事件中，两人受重伤，开伯尔-普什图省库拉姆地区的紧张局势加剧。目前尚不清楚枪击事件的原因。
高级官员贾维杜拉·汗 (Javedullah Khan) 表示，该地区不同地区的车辆成为袭击目标，导致更多人员伤亡。汗表示，正在努力确保旅行路线安全并恢复该地区的平静。伤者包括儿童，已被送往医院。
前议员、部落委员会成员皮尔·海德尔·阿里·沙阿 (Pir Haider Ali Shah) 表示，长老们已抵达库拉姆调解部落之间的和平协议。他说：“最近的枪击事件令人遗憾，阻碍了实现持久和平的努力。”

相关：武装袭击者袭击巴基斯坦煤矿，造成至少 21 人死亡

上个月，什叶派和逊尼派穆斯林武装因土地纠纷发生数日冲突，至少造成 25 人死亡。尽管这两个群体在巴基斯坦基本和平共处，但一些地区的紧张局势已经存在了几十年，尤其是在库拉姆，什叶派穆斯林在该地区部分地区占主导地位。
同样在周六，巴基斯坦西南部的一个分离主义组织声称对造成 21 人死亡的袭击事件负责。俾路支解放军 (BLA) 称，其战士于周四晚间使用重型武器、火箭发射器和手榴弹袭击了杜基区的一个煤矿。
俾路支解放军给出的死亡人数更高，为 30 人死亡，18 人受伤。它还表示，巴基斯坦安全人员伪装成工人，没有提供证据，并威胁称，除非军方撤出该省，否则将发动更多袭击。
俾路支省是几个要求独立于联邦政府的团体的所在地，他们指责联邦政府以牺牲当地人民为代价来开发这个石油和矿产资源丰富的省份。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/tribal-clashes-north-west-pakistan</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州一户人家冰箱中遗留人体残骸 引发凶杀案调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/colorado-freezer-body-part-homicide-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T16:01:08Z警察录像带据当局称，在科罗拉多州一所出售的房屋遗留的冰柜中发现的尸体残骸属于一名 2005 年失踪的 16 岁女孩说道。
据负责此案的治安官办公室称，这所房子前主人的亲生女儿阿曼达·利里尔·奥弗斯特里特 (Amanda Leariel Overstreet) 的死亡正在作为一起凶杀案进行调查。对奥弗斯特里特被杀案的调查仍在进行中。
奥弗斯特里特的遗体是在 1 月份发现的，当时大章克申附近一所房子的新主人赠送了前住户留下的一台冰柜。梅萨县治安官办公室称，认领冰柜的人发现了一个人类头部和前臂，还有双手。
通过 DNA 测试，奥弗斯特里特的身体部位得到了确认。自 2005 年 4 月以来，她一直没有露面，“没有记录显示阿曼达·奥弗斯特里特失踪”，警长在一份声明中写道。
确切的死因尚未确定，也没有逮捕任何人。据梅萨县验尸官办公室称，失踪女孩住在德克萨斯州大章克申和哈里斯县地区。
警长办公室表示，这所房子的新主人“与之前的案件完全无关”。 “这所房子被购买、彻底改造，然后卖给了现在的房主。”
据科罗拉多公共广播电台报道，记录显示，在发现 Overstreet 遗体的街区，有一所房子属于 Bradley David Imer，他于 2021 年死于 Covid-19。该媒体称，Imer 的死亡证明上列出的配偶是 Leanne Overstreet。
科罗拉多公共广播电台指出，无法确定 Leanne Overstreet 和 Amanda Overstreet 是否有亲属关系。但治安官办公室确实向媒体证实，阿曼达的生母是发现遗骸的那所房子的前主人。
与此同时，梅萨县治安官办公室向每日邮报提供了一份声明，证实 Leanne Overstreet 确实拥有发现她女儿遗骸的房子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/colorado-freezer-body-part-homicide-investigation</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼网站承认亚特兰大 2020 年选举计票不存在舞弊行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/gateway-pundit-admits-no-election-fraud-atlanta</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T15:16:41ZWandrea ‘Shaye’ Moss（左）和她的母亲 Ruby Freeman 于 2023 年在华盛顿特区联邦法院外讲话。极右翼网站 Gateway Pundit 于周六首次承认不存在任何欺诈行为在 2020 年唐纳德·特朗普输掉总统大选的亚特兰大选票统计过程中，该网站做出了重大让步，这是最具影响力的保守派网站之一做出的重大让步，该网站在传播选举错误信息方面发挥了关键作用。
该声明是该网站首次承认没有证据证明亚特兰大存在欺诈行为。几天前，该网站与 Ruby Freeman 及其女儿 Shaye Moss 达成诽谤诉讼和解，这两名当地选举工作人员被该网站诬告有不法行为。和解条款并未公开披露，但该网站似乎已删除了对这两名女性的所有提及。
“佐治亚州官员得出结论，2020 年 11 月在 State Farm Arena 计票的选举工作人员没有大规模的选民欺诈行为，”该网站的联合创始人 Jim Hoft 在周六发布在 Gateway Pundit 上的一份声明中表示。“调查结果表明，Ruby Freeman 和 Wandrea ‘Shaye’ Moss 在选举之夜在 State Farm Arena 工作时没有参与选票欺诈或刑事不当行为。该新闻机构与两名选举工作人员之间的法律问题已通过公平合理的解决方案得到解决，双方均感到满意。”

相关：极右翼网站 Gateway Pundit 与选举工作人员达成诽谤诉讼和解

当特朗普试图推翻他在 2020 年大选中败给乔·拜登的判决时，Gateway Pundit 不断放大一段误导性视频，称该视频显示投票工作人员在选举之夜欺诈性地计票。 Gateway Pundit 是第一个将 Freeman 和 Moss 确定为视频中的两名女性的网站，并发表了数十篇文章，错误地指控她们有不法行为。
Moss 和 Freeman 公开谈论了她们所面临的严重骚扰。她们收到了许多死亡威胁。有人突然出现在 Freeman 的家中，她担心他们会杀了她。两名女性去年作证说，她们仍然害怕独自出现在公共场合。
霍夫特和他的双胞胎兄弟乔也是该网站的撰稿人，他们拒绝放弃他们的虚假指控。她们于 7 月在密尔沃基举行的共和党全国代表大会间隙举行了新闻发布会，坚称视频显示了不法行为。
弗里曼和莫斯此前与另一家极右翼保守派媒体 One America News Network 达成了和解，该媒体随后播出对其报道的更正，并指出这两名女性没有参与欺诈行为。
华盛顿特区的一个陪审团还命令特朗普的盟友鲁迪·朱利安尼向这两名女性支付近 1.5 亿美元的赔偿金。朱利安尼对判决提出上诉，并采取法律手段避免付款。弗里曼和莫斯的律师已要求纽约的一名联邦法官将他的资产控制权交给他们。
Gateway Pundit 仍面临 Dominion 投票系统前雇员 Eric Coomer 的诽谤诉讼，该媒体错误地指控他操纵选举。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/gateway-pundit-admits-no-election-fraud-atlanta</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普竞选团队与马斯克的 X 合作，阻止泄露的 JD Vance 文件出现在平台上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/x-twitter-jd-vance-leaked-file</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T14:46:23Z一名男子跳上舞台，另一名男子在一旁观看唐纳德·特朗普的总统竞选团队与 X 合作，阻止有关他的竞选搭档 JD Vance 的信息发布在社交媒体平台上，此举导致揭露据报道，这些信息已被从网站上删除。
这位前总统的团队联系了亿万富翁特朗普支持者埃隆马斯克旗下的X，询问了一份由他的竞选团队编写的长达271页的文件，以审查万斯，独立记者肯·克利彭斯坦链接到了该文件，纽约时报报道。
X的回应是屏蔽了指向该材料的链接，声称其中包含敏感的个人信息，例如俄亥俄州美国参议员的社会安全号码，并禁止克利彭斯坦使用该平台。
克利彭斯坦9月份在他的Substack上发布的材料似乎与今年早些时候特朗普竞选团队的黑客攻击有关，联邦调查局已将其与伊朗联系起来。黑客攻击的文件已被分享给多家媒体，但这些媒体选择不发表这些文件。
当媒体高度关注希拉里·克林顿 2016 年总统竞选的文件时，他们并没有做出同样的决定。该文件在希拉里最终输给特朗普之前被俄罗斯情报部门黑客入侵并泄露。特朗普还曾表示他希望俄罗斯“能够找到”克林顿的一些文件。

相关：JD Vance 的泄露档案揭示了它没有说的所有事情 | Moira Donegan

X 删除这些材料凸显了世界首富马斯克对特朗普在 2020 年大选中败给乔·拜登后重返白宫的尝试日益强烈的支持。在 2022 年收购 Twitter 后，马斯克表示，他是言论自由和公开分享信息的倡导者，即使这会冒犯任何一个政党。
上周，马斯克与前总统一起出现在宾夕法尼亚州的集会上，在舞台上尴尬地跳跃，然后宣称“我不仅仅是 Maga——我是黑暗的 Maga”，同时援引共和党候选人的“让美国再次伟大”口号。
马斯克补充说，如果特朗普在 11 月不能击败卡马拉·哈里斯，“这将是最后一次选举”，他抱怨说，哈里斯和她的民主党同僚想要“剥夺你的言论自由，他们想剥夺你携带武器的权利，他们想剥夺你的投票权，实际上”。
Klippenstein 的 X 帐户在《纽约时报》报道后已恢复，他在 Substack 中表示周五发布的帖子说马斯克已经购买了政治影响力，并且“正在以越来越厚颜无耻的方式运用这种影响力”。
...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/x-twitter-jd-vance-leaked-file</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回忆录显示，阿列克谢·纳瓦尔尼曾认为自己会死在监狱里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/alexei-navalny-die-prison-memoir</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T13:38:28Z人们在华沙俄罗斯大使馆外高举他的肖像进行示威已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼回忆录摘录显示，他曾相信自己会死在监狱里。
纳瓦尔尼是总统弗拉基米尔·普京最突出的对手，并坚持不懈地打击俄罗斯的官员腐败。 他于 2 月在北极偏远的监狱中去世，当时他因多项指控被判处 19 年徒刑，其中包括经营一个极端组织，他表示这些指控是出于政治动机。
纽约客和泰晤士报发表了他的新书《爱国者》的摘录，该书于 10 月 22 日发行。
纳瓦尔尼于 2021 年从德国返回后入狱，当时他正在从神经毒剂中毒中恢复，他将此事归咎于克里姆林宫，并被判处三次监禁。俄罗斯官员坚决否认与中毒事件和纳瓦尔尼之死有关。
《爱国者》于 4 月由出版商 Alfred A Knopf 公布，他称这是纳瓦尔尼“写给世界的最后一封信”。据 Knopf 称，纳瓦尔尼在中毒康复期间开始写这本书，并在俄罗斯监狱内外继续写作。
3 月 22 日，他写道：“我将在监狱里度过余生，并在这里死去。没有人可以告别……所有周年纪念日都将在没有我的情况下庆祝。我再也见不到我的孙子了。”
尽管纳瓦尔尼已经接受了自己的命运，但他的回忆录传达了反对俄罗斯官员腐败的坚决立场。



阿列克谢·纳瓦尔尼在莫斯科的法庭听证会上通过视频链接出现在监狱中，该听证会考虑对他的判决提出上诉。 摄影：Evgenia Novozhenina/路透社


同样3 月 22 日，纳瓦尔尼写道：“我对这种情况的态度肯定不是沉思式的被动态度。我正试图尽我所能结束威权主义（或者更谦虚地说，为结束它做出贡献）。”
在 2024 年 1 月 17 日（即他去世前一个月）发表的摘录中，纳瓦尔尼回答了他的狱友和狱警提出的问题：“你为什么回来？”
他写道：“我不想放弃我的国家或背叛它。如果你的信念有意义，你必须准备好为它们挺身而出，并在必要时做出牺牲。”
除了捕捉到他被监禁的孤立和挑战之外，纳瓦尔尼的写作还以幽默著称。这位已故的异见人士讲述了他与律师就新刑期长度打赌：“奥尔加估计是 11 到 15 年。瓦迪姆的预测恰好是 12 年零六个月，令所有人大吃一惊。我猜是七到八年，结果赢了。”
他还对被迫“在普京画像下的木凳上坐几个小时”作为“纪律活动”的荒谬性感到惊讶。
他描述了绝食和一直处于寒冷中的不适，并讽刺地补充道：“我仍然没有六块腹肌。”
纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚（Yulia Navalnaya）在出版商 4 月发布的一份声明中表示，这本书不仅是“阿列克谢一生的见证，也是他坚定不移地反对独裁统治的见证”，并补充说，分享他的故事将“激励其他人站出来捍卫现实正确的，永远不要忽视真正重要的价值观”。
她还表示，这本回忆录已被翻译成 11 种语言，并且“肯定”会以俄语出版。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/12/alexei-navalny-die-prison-memoir</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未获得离职卡的女性失去英国就业资格</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/woman-leaving-card-employment-claim-tribunal</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T11:41:11Z“很遗憾你要离开了”卡片一名女性起诉前雇主，称其未获得离职卡，但最终败诉，因为雇主发现只有三个人签署了离职卡，而雇主却将离职卡藏了起来。
凯伦Conaghan 声称，英国航空公司母公司 IAG “不承认她的存在”违反了平等法。
然而，据《泰晤士报》报道，一位前同事告诉就业法庭，经理们确实买了一张离职卡，但由于签名数量太少，没有向 Conaghan 出示。
法官 Kevin Palmer 表示：“他认为给她离职卡比根本不给她离职卡更是一种侮辱。”
法庭获悉，该公司在“重组”期间解雇的两名男子也没有收到离职卡，该公司还拥有爱尔兰航空和西班牙国家航空。
Conaghan，前商业联络主管，对该公司提出了 40 起性骚扰、迫害和不公平解雇投诉。但法庭驳回了每一项指控，帕尔默得出结论，2019 年开始在该公司工作的康纳汉采取了“阴谋论心态”，误将“正常的工作场所互动”当成了骚扰。
在一项指控中，她说一位同事在给同事的卡片上抄袭了她使用的“whiz”这个词，但改正了她的拼写，改成了“whizz”。
她说另一名员工问她：“你是在开玩笑吗，凯伦？”法庭获悉，这是在康纳汉表示她“已经做了所有辛苦的工作”并且轮到他“做一些”之后。
法庭获悉，尽管预计所有员工都住在距离希思罗机场办公室两小时车程以内的地方，但康纳汉还是于 2021 年 9 月搬到了北约克郡的里士满。同年，作为组织重组的一部分，她被裁员，同事们表示，有证据表明许多人也在同一时间离开。
帕尔默法官表示，尽管在她离职后，离职卡上收集了更多签名，但一位前同事认为“由于她对他和[另一位同事]提出了不满，因此稍后再向[她]发送这样的卡片是不合适的”。
法官裁定，索赔中提到的许多行为“要么没有发生，要么如果确实发生，则是正常工作过程中的无害互动”。
他说，没有证据表明康纳汉的任何指控与她的性别有任何关系，其中一项指控表明她“认为正常互动是更险恶的事情”
在今年早些时候的另一起无关案件中，一名就业法庭法官裁定，向一名员工发送一张不想要的生日贺卡可能构成“不受欢迎的行为”和骚扰。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/woman-leaving-card-employment-claim-tribunal</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果澳大利亚想成为共和国，查理国王不会阻拦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/king-charles-wont-stand-in-way-if-australia-wants-to-become-republic</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T11:16:34Z查尔斯国王在白金汉宫与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯握手查尔斯国王表示，如果澳大利亚希望取代他成为该国元首，他不会阻挠，这是报道称。
据《每日邮报》报道，在本月晚些时候访问澳大利亚之前，国王据说对澳大利亚共和党活动家采取了“反对抗态度”。
据了解，在回应澳大利亚共和运动 (ARM) 要求与君主会面的请求时，国王的助理私人秘书强调了他对澳大利亚的“深爱和感情”。
据报道，内森·罗斯告诉反君主制主义者：“陛下，作为立宪制的君主根据其部长的建议行事，因此澳大利亚是否成为共和国是澳大利亚公众的决定。”
ARM 表示，它是“代表澳大利亚人民倡导建立澳大利亚共和国、由澳大利亚人担任国家元首的最高机构”。 1999 年，澳大利亚就是否成为共和国举行了全民公投，54.9% 的投票者投了反对票。
澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯此前曾表示“澳大利亚应该有一个澳大利亚人作为我们的国家元首”，但最近表示第二次公投并不是优先事项。
白金汉宫发言人表示：“就像他的母亲一样，国王陛下一直认为这是澳大利亚人民的事。”
英国共和运动组织负责人格雷厄姆·史密斯在国王访问期间在澳大利亚抗议君主制，他说人们对国王此次访问的主要反应是“冷漠和不感兴趣”。

相关：查尔斯国王在 100 岁去世后为“非凡”的大屠杀幸存者颁发荣誉

“过去两周，我一直在澳大利亚与朋友、活动人士和其他人交谈。大多数人几乎不知道这次访问，也不在乎。
“我来这里是为了宣传英国运动，质疑查尔斯如何代表我们，以及他为什么要花费澳大利亚和英国纳税人的巨大代价进行这次非常短暂的访问。
“我在这里还要告诉澳大利亚人，这不是一个值得尊重或尊重的机构，他们不应该相信英国是一个保皇派国家。我希望此次访问将有助于影响两国的辩论，并凸显君主制的无关紧要。”
此次访问将是国王自被诊断出癌症以来最重要的海外访问，也是他作为国家元首首次访问澳大利亚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/12/king-charles-wont-stand-in-way-if-australia-wants-to-become-republic</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州在遭受飓风袭击后开始了漫长的恢复之路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/florida-hurricane-milton-helene</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/florida-hurricane-milton-helene</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百万富翁“使徒”召集女性前往华盛顿参加基督教民族主义集会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/jenny-donnelly-anti-trans-christian-nationalist-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/jenny-donnelly-anti-trans-christian-nationalist-rally</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国天主教最高主教呼吁信徒游说议员反对协助死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/12/catholic-bishop-cardinal-vincent-nichols-assisted-dying-law</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T09:03:29Z梵蒂冈的文森特·尼科尔斯枢机主教英国级别最高的天主教主教敦促教徒游说他们的议员反对英格兰和威尔士关于协助死亡的法律拟议修改，并警告人们：“要小心你的愿望”。
枢机主教文森特·尼科尔斯（Vincent Nichols）在其教区教堂宣读的一封信中表示，拟议的改革可能会使医疗专业人员“从护理责任慢慢转变为杀戮责任”。
工党议员金·莱德比特（Kim Leadbeater）将于周三向下议院正式提交有关该问题的私人议员法案。议员将于 11 月 29 日在该法案的二读中就此问题进行投票。
尼科尔斯在信中继续表示，在已将协助死亡合法化的国家，允许协助死亡的情况“越来越广泛”。
他说，改变法律可能会导致那些濒临死亡的人感到压力，不得不结束自己的生命，以减轻家庭成员“认为的照顾负担”，避免痛苦或“为了继承遗产”。
“目前正在提出的法律根本性变化可能会让所有医疗专业人员从照顾的责任慢慢转变为杀人的责任，”他补充道。
威斯敏斯特大主教继续说：“人类的痛苦并非毫无意义。它不会摧毁尊严。这是我们人类旅程的固有部分，是上帝永恒的话语，耶稣基督本人所拥抱的旅程。他正是通过痛苦和死亡之门，将我们的人性带到了最辉煌的时刻。”
莱德比特表示，现行的协助死亡法“不符合目的”，活动人士称其“残忍得令人难以置信”。
今年早些时候，在担任首相之前，基尔·斯塔默表示他支持修改法律。他向身患晚期肺癌并正在为这一问题进行竞选的电视节目主持人埃丝特·兰岑承诺，如果他当选首相，他将确保议会有时间讨论这一问题并允许自由投票。7 月，斯塔默在大选中获胜后兑现了这一承诺。
那些支持修改立法的人表示，身患绝症或剧烈疼痛的人应该被允许选择有尊严地在他们选择的时间死去。
尊严死亡组织首席执行官莎拉·伍顿今年早些时候表示：“协助死亡是一项时代已经到来的运动。首相已经加倍兑现承诺，将腾出时间进行这场辩论，垂死的人将要求他承担责任；他们根本没有时间等待。随着马恩岛、泽西岛和苏格兰的改革越来越近，我们正处于整个不列颠群岛历史性变革的边缘。”
根据现行法律，协助某人结束生命在英格兰和威尔士属于刑事犯罪，最高可判处 14 年监禁。苏格兰、马恩岛和泽西岛正在推动协助死亡合法化。
这是自2015年协助死亡法案被否决以来，下议院首次就该话题进行辩论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/12/catholic-bishop-cardinal-vincent-nichols-assisted-dying-law</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯将发布健康报告称她适合担任总统-助手</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/kamala-harris-to-release-health-report-saying-she-is-fit-for-presidency-aide</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T09:00:22Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在亚利桑那州参加竞选活动卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 计划于周六发布一份关于她的健康和病史的报告，该报告发现“她拥有成功履行职责所需的身体和心理韧性据她的竞选团队的一位高级助手称，如果选民在 11 月选举她，她将“无缘总统之位”。
这位助手说，副总统的顾问认为，公布健康报告和病史是一个机会，可以让人们关注共和党白宫候选人唐纳德·特朗普的身体健康状况和精神敏锐度。现年 78 岁的特朗普也没有公布任何有关其健康状况的信息，但如果美国人让他连任，他将成为美国历史上最年长的当选总统。
正如《卫报》美国版 10 月初报道的那样，特朗普在竞选集会上越来越语无伦次。据医学专家称，他说话含糊不清、结巴、骂脏话，并且表现出认知能力下降的迹象，这与接近 80 岁的人的情况一致。

相关：卡马拉·哈里斯第二次登上《Vogue》封面：“我们时代的候选人”

最近的演讲中，他谈到了从他所谓的“美丽”身体到阿富汗“一百万兰博”等各种话题。与此同时，哈里斯的竞选助手指出，特朗普拒绝接受副总统同意的哥伦比亚广播公司《60 分钟》节目的采访，并在 9 月 10 日对峙后拒绝再次与她辩论。他们认为，这位前总统正在“逃避公众监督”，并给选民“留下这样的印象……他有事情要隐瞒，可能不适合这份工作”。
“将她的年龄和活力与他的年龄和活力进行对比，”59 岁的哈里斯的高级助手周六早些时候表示。
关于他是否太虚弱的疑问迫使乔·拜登在夏季停止竞选总统连任。这位 81 岁的民主党人在 7 月 21 日退出了与特朗普的复赛，并支持哈里斯接替他。
最近的全国民意调查平均值显示，哈里斯在 11 月 5 日的总统竞选中领先特朗普近 4 个百分点。但关键的摇摆州仍难分胜负，多数专家预计选举将十分激烈。
尽管特朗普于 5 月因伪造商业记录以掩盖向一名成人电影演员支付封口费而被定罪，但共和党仍选择他作为候选人。这名演员声称，在他 2016 年成功竞选总统的十年前，曾与他发生过婚外性关系。除其他法律问题外，他还面临着试图非法推翻他在 2020 年大选中败给拜登的刑事指控。
特朗普则坚称拜登“精神失常”。他还说，哈里斯“天生如此”，连副总统的名字都念不出来。
周四，在拉斯维加斯为未决选民举行的市政厅会议上，哈里斯表示，“使用贬低的语言……对我们的国家不健康”。
“我不欣赏这种做法，”哈里斯说。“事实上，我非常批评这种做法出自一个想成为美国总统的人之口。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/12/kamala-harris-to-release-health-report-saying-she-is-fit-for-presidency-aide</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：爱尔兰总理要求以色列停止向联合国维和部队开火；加沙袭击造成至少 61 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/12/israel-gaza-war-lebanon-hezbollah-hamas-middle-east-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-12T07:43:41Z联合国维和人员站在黎巴嫩南部马尔瓦欣镇的瞭望塔屋顶上，眺望黎以边境。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/12/israel-gaza-war-lebanon-hezbollah-hamas-middle-east-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>