<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 09:16:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>西班牙洪水：救援人员正在寻找幸存者，但死亡人数预计还会上升——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/31/spain-floods-valencia-malaga-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T07:48:33Z一名男子和一名儿童走过被洪水淹没的街道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/31/spain-floods-valencia-malaga-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“如果我不做，谁来做？”：格陵兰议员在丹麦议会为自己的行动辩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/if-i-dont-do-it-who-will-greenlandic-mp-defends-actions-in-danish-parliament</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/if-i-dont-do-it-who-will-greenlandic-mp-defends-actions-in-danish-parliament</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 16 届联合国气候变化大会在保护自然方面缺乏“令人不安”的进展，人们对此忧心忡忡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/31/alarm-grows-over-disturbing-lack-of-progress-revealed-at-biodiversity-summit-cop16</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/31/alarm-grows-over-disturbing-lack-of-progress-revealed-at-biodiversity-summit-cop16</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风康妮：台湾在数十年来最大风暴来临前关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/typhoon-kong-rey-taiwan-storm-tracker-weather</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T06:14:31Z紧急服务部门周四检查台湾东部花莲县受损房屋。该岛正准备迎接自 1996 年以来最大的风暴。随着数十年来袭击该岛的最大台风向东海岸袭来，台湾已关闭工作、学校和交通。
台湾中央气象局 (CWA) 宣布孔瑞为“强台风”，并表示预计这将是自 1996 年以来袭击台湾的最大风暴。
孔瑞登陆的时间预计也是自 1967 年以来台风季最晚登陆的时间，台风季通常从五月持续到十月。

相关：台湾将提供卫星互联网服务，以防中国攻击

当局已警告民众留在室内，因为山体滑坡、风暴潮、破坏性强风和洪水的风险很高，预计降雨量将超过 1.2 米。
风暴追踪器测量到康瑞相当于三到四级飓风。最近的报告测量到其中心附近的阵风超过 225 公里/小时，持续风速为 183 公里/小时。这场大型台风半径超过 320 公里，风眼直径约 64 公里，促使台湾本岛和外岛全部发布警报。


随着 #TyphoonKongRey 临近，强风袭击 #Taiwan 
巨浪冲击富冈港和公共设施兰屿的极点摇摇欲坠。阵风达到蒲福风级 17 级（最高 220 公里/小时），台东市阵风 10 级。pic.twitter.com/OYNwbminXa— Focus Taiwan (CNA English News) (@Focus_Taiwan) 2024 年 10 月 31 日


预计它将在午餐时间左右在台湾东南海岸的台东附近登陆，然后穿过该岛并进入台湾海峡。天气模型显示，台风登陆后会减弱，但当它越过台湾中部山脉时，台风强度仍会保持，其外围带将覆盖整个岛屿。
台风刚一登陆，就给北部城市包括首都台北带来了强风和暴雨，当地地面地铁服务暂停。全台学校、企业、金融市场和国家公园全天关闭 。
兰屿岛位于台东近海，位于康瑞的直接路径上，在风力计下线前，该岛报告了创纪录的持续风速超过 213 公里/小时，阵风超过 260 公里/小时。
“风暴规模非常大，风力很强，”CWA 预报员 Gene Huang 表示。



周四，紧急服务部门在台湾东部花莲县检查受损财产。 照片：美联社


约 8,600 人已从危险地区撤离。由于台风，原定的军事演习被取消——这是今年第二次——超过 30,000 名士兵被调至待命应对灾难。周四上午，当局已经发布了 63 次山体滑坡警报，并记录了 4 次。据报道，两名捷克国民在花莲附近的太鲁阁国家公园内失联。&lt;​​/p&gt;
数百架国内和国际航班被取消或重新安排，渔船和渡轮于周三召回港口。船舶交通追踪器显示，台湾周边通常繁忙的水域在岛东几乎完全空无一人。
林志辉和路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/typhoon-kong-rey-taiwan-storm-tracker-weather</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blur 乐队鼓手称英国协助死亡法是“精神病”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/31/blur-drummer-says-uk-law-on-assisted-dying-is-psychopathic</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/31/blur-drummer-says-uk-law-on-assisted-dying-is-psychopathic</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙洪水死亡人数预计上升，天气预警系统遭批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/spain-floods-death-toll-valencia-missing-people</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/spain-floods-death-toll-valencia-missing-people</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普派出垃圾车清理拜登在威斯康星州集会上的失态行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/trump-puts-on-high-vis-vest-to-trash-bidens-garbage-gaffe-at-wisconsin-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/31/trump-puts-on-high-vis-vest-to-trash-bidens-garbage-gaffe-at-wisconsin-rally</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶道奇队在落后五分的情况下强势反击，击败纽约洋基队，赢得世界大赛冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/31/dodgers-yankees-world-series-game-5-report</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T04:01:15Z洛杉矶道奇队在第 5 场比赛中庆祝战胜纽约洋基队，赢得世界大赛冠军道奇队在落后五分的情况下强势反败为胜，第八次夺得世界大赛冠军周三晚，在布朗克斯举行的第五场比赛中，洋基队以 7-6 战胜纽约洋基队。
洋基队似乎注定要将他们一度以 0-3 落后的系列赛带回洛杉矶，当时 Aaron Judge 和 Jazz Chisholm Jr 在第一局连续击出本垒打，向道奇队先发投手 Jack Flaherty 发起进攻，在 49,263 名狂热观众面前取得 3-0 的领先优势。第二局，亚历克斯·维杜戈 (Alex Verdugo) 的打点安打和第三局吉安卡洛·斯坦顿 (Giancarlo Stanton) 的单打将领先优势扩大到 5-0。
但在洋基队一系列可怕的失误以及穆奇·贝茨 (Mookie Betts)、弗雷迪·弗里曼 (Freddie Freeman) 和特奥斯卡·埃尔南德斯 (Teoscar Hernández) 的打点安打的带动下，道奇队在第五局以五分追平比分，而洋基队的先发投手格里特·科尔 (Gerrit Cole) 在本局打出了一场无安打比赛。
在第六局，斯坦顿的牺牲飞球让洋基队以 6-5 领先，但道奇队在第八局凭借加文·卢克斯 (Gavin Lux) 和穆奇·贝茨 (Mookie Betts) 的两次牺牲飞球取得了领先。
纽约队在第八局下半场凭借贾奇 (Judge) 的一垒安打上二垒，奇泽姆 (Chisholm) 在五个投球中保送上垒，为斯坦顿奠定了基础，纽约队进行了最后的冲刺。但洋基队这位身价 3.25 亿美元的指定击球手在右外野短距离出局，随后安东尼·里佐 (Anthony Rizzo) 以 85 英里/小时的强力清道夫三振出局，结束了这场威胁。


@DODGERS 夺得了他们的第 8 个 #WORLDSERIES 冠军！ #CHAMPS pic.twitter.com/4qqcyHRZWW— MLB (@MLB) 2024 年 10 月 31 日


第三场比赛的获胜者 Walker Buehler 是他六年多来首次替补出场，他在许多洋基球迷已经离开体育场后，挥棒三振 Verdugo，为道奇队在本赛季的第二个冠军画上了句号。五年来，洋基队首次在不缩短赛季的情况下连续击出本垒打，这是自 1988 年以来的第一次。
贾奇和奇泽姆的本垒打是洋基队自 1978 年秋季经典赛第 5 场瑟曼·蒙森和雷吉·杰克逊以来首次在世界大赛中连续击出本垒打，但早期的爆发不足以击退国家联盟冠军。
在世界大赛中以 0-3 落后的 25 支球队中，没有一支能够将比分扩大到第 6 场，更不用说逆转取胜了。洋基队是第四支避免被横扫甚至被迫打第五场比赛的球队，另外三支是1970 年辛辛那提红人队、1937 年纽约巨人队和1910 年芝加哥小熊队。
完整报告如下。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/31/dodgers-yankees-world-series-game-5-report</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜洲际弹道导弹试验达到创纪录高度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/north-korea-missile-test-record-height-icbm-japan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/north-korea-missile-test-record-height-icbm-japan</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在威斯康星州集会上向首次投票者和 Z 世代选民致意：“我为你们感到骄傲”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/30/kamala-harris-madison-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/30/kamala-harris-madison-rally</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰告别“令人憎恨”的巨型手雕塑，让人感到欣慰与悲伤交织</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/quasi-statue-new-zealand-removal-wellington-ronnie-van-hout-moving-australia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T01:43:08Z罗尼·范·豪特在惠灵顿的 Quasi 屋顶艺术装置 五年来，惠灵顿市民广场上不祥地矗立着一只巨大的、带着不满表情的手的雕塑，很快将挥舞它的最后一根告别这座城市，让这位首都市长松了一口气，也让那些爱他的人感到悲伤。
这幅名为 Quasi 的作品是由墨尔本的新西兰艺术家 Ronnie van Hout 创作的，他在 2011 年毁灭性的地震后制作了这幅“部分自画像”，放在他的家乡基督城。这座聚苯乙烯和树脂雕塑也参考了维克多·雨果的《巴黎圣母院的驼背》中的卡西莫多。
惠灵顿市长 Tory Whanau 表示，Quasi 在惠灵顿引起了大量的讨论和好奇，并给这座城市留下了真正的印记。 “Quasi 还向我们展示了为什么在我们的城市开展多元化艺术和创意项目很重要，”她说。“话虽如此，我期待看到 Quasi 去其他地方改变一下。”

相关：澳大利亚国家美术馆揭幕价值 1400 万美元的巨幅艺术品——令人叹为观止

惠灵顿中区议员 Tamatha Paul 表示，许多惠灵顿人最初对这座雕塑感到震惊，并对其与美国前总统唐纳德·特朗普的意外相似感到不安。
但 Paul 表示，Quasi 此后“成为这座城市的标志性建筑”，并实现了其作为艺术品的目的。 “人们对此有相当强烈的看法，我想这可能就是艺术的本质——对每个人不同的解读持开放态度，以及人们对它的爱与恨。”
Quasi 在基督城美术馆工作了三年，然后搬到了惠灵顿。基督城的一位艺术评论家对这座雕塑的存在感到愤怒，他觉得有必要列出10 个理由来说明为什么它应该被移除，其中包括雕塑的无名指“似乎不恰当地、好斗地指向行人和上班族”。
2019 年，他来到首都，安放在惠灵顿城市美术馆上方，引起了两极分化的反应，一些居民称这座雕塑是“噩梦般的狂热梦境”或“丑陋的恶毒生物”，而另一些人则认为它会吸引人们来到美术馆。
“一切最终都会结束，”范豪特告诉美联社。 “我相信人们会想念它，但即使是洛夫克拉夫特式的噩梦也必须回到它们起源的地方，而现在你只能反思缺席。”
画廊在一份声明中表示，Quasi 将于周六以他到达的方式离开——像一个邪恶的神灵一样乘坐直升机飞越城市——最终将被运送到澳大利亚一个未公开的地点。
就像他的名字一样，Quasi “畸形和被误解，他被人们憎恨，但最终却成为一个伟大的悲剧浪漫英雄——一个美丽的灵魂，”画廊补充道。
画廊的 Judith Cooke 表示，能够将 Quasi 安置在家里是一种荣幸，“他对惠灵顿产生了巨大的影响，引发了关于艺术的激烈讨论，与画廊保持一致”。 “无论走到哪里，Quasi 都会继续展现他的伟大个性，”她说。
社交媒体上，人们对他即将离开表达了喜悦或悲伤。
有些人很高兴听到这个“荒谬”和“令人厌恶”的雕塑要离开了。
其他人写道，Quasi 最初对惠灵顿天际线的增加感到厌恶，但后来他们越来越喜欢它，而其他许多人则表示悲伤。
“我会想念你美丽但有争议的脸，”一位用户写道。另一位用户说：“Quasi 非常适合保持惠灵顿的怪异。”
惠灵顿雕塑信托基金主席 Jane Black 说，Quasi 从第一天起就引起了轰动。“我们会想念他的，他会在我们的城市天际线上留下一个 Quasi 形状的洞。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/quasi-statue-new-zealand-removal-wellington-ronnie-van-hout-moving-australia</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘻哈制作人 Metro Boomin 被指控强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/30/metro-boomin-rape-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T00:49:41Z一名戴着棕褐色帽子和棕色夹克的男子一名洛杉矶女子提起诉讼，指控曾与嘻哈和 R&amp;B 界一些大牌明星合作、获得格莱美提名的制作人 Metro Boomin 在2016 年，她因这次袭击而怀孕。
这位制片人的律师称这些指控是虚假的，并表示周二在洛杉矶高等法院提起的诉讼是“纯粹的敲诈”。
38 岁的 Vanessa LeMaistre 在诉讼中表示，在她 9 个月大的儿子死后，她与 Metro Boomin（法定姓名为 Leland Wayne）成为了朋友。诉讼称，几个月后，当她去录音室看望他时，她昏了过去，醒来时发现自己躺在床上，发现 Wayne 正在强奸她。
诉讼称，几周后，她才知道自己因这次袭击而怀孕了。
这位 31 岁的圣路易斯出生的制片人的律师立即否认了这些指控。
“这纯粹是敲诈。这些都是虚假指控，”Lawrence Hinkle II 在周三的一份声明中说。“Mr.几个月前，韦恩拒绝向她付款，现在也拒绝付款。韦恩先生将在法庭上为自己辩护。一旦胜诉，他将提起恶意起诉的诉讼。”
韦恩策划了《蜘蛛侠：穿越蜘蛛侠》的配乐，并共同制作了专辑中的大部分歌曲。他的 2022 年专辑《英雄与恶棍》获得了格莱美最佳说唱专辑提名，其中包括约翰·传奇、The Weeknd 和 Travis Scott 的贡献。他还曾与 Future、Kendrick Lamar、Offset、21 Savage 和 A$AP Rocky 合作过。
LeMaistre 在诉讼中表示，她于 2016 年春天在拉斯维加斯的一个派对上遇到了 Wayne，在接下来的几个月里，他们见了几次面，她“相信他们已经因为音乐能够帮助人们度过最黑暗的时刻而结下了不解之缘”。
大约在九月，她到加州的一个录音室拜访了他，在那里，他给了她一杯酒，并让她吃了半块 Xanax。
“LeMaistre 女士能记得的下一件事就是在另一个地方的床上醒来，Wayne 强奸了她，她完全无法动弹，也无法发出声音，”诉讼中说。 “她时而清醒时而昏迷，时间不详，但后来又醒来，发现韦恩正在对她口交。”
诉讼称，她从未表示过同意。
诉讼称，几周后她得知自己怀孕了，毫无疑问孩子是韦恩的。不久后她就堕胎了。
美联社通常不会公布声称遭受性虐待的人的姓名，除非他们像勒梅斯特一样公开站出来。她在诉讼中被点名，并同意通过她的律师公开身份。
她指控性侵犯和性别暴力的诉讼要求在审判中确定损害赔偿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/30/metro-boomin-rape-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥最高法院法官因改革允许选民选举司法人员而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/mexico-supreme-court-judges-resign-voting-reforms</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T01:13:11Z墨西哥墨西哥城最高法院大楼全景。在备受争议的司法改革之后，11 名法官中有 8 名辞职。 墨西哥最高法院表示，在备受争议的司法改革之后，墨西哥 11 名最高法院法官中有 8 人已提交辞呈。
此举引发了外交紧张局势和反对派街头抗议，墨西哥将从明年开始成为世界上唯一一个允许选民选择所有级别法官的国家。
一份声明称，包括总统诺玛·皮纳 (Norma Pina) 在内的 8 名法官拒绝参加 2025 年 6 月的选举，并补充说其中一名法官的辞职将于 11 月生效，其余法官将于明年 8 月生效。

相关：墨西哥宪法禁止电子烟的计划是否会落入卡特尔的手中？

这一消息发布之际，最高法院正准备考虑一项使法官和治安官选举无效的提议——总统克劳迪娅·辛鲍姆警告称，这种可能性是违宪的。
前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在卸任前于 9 月颁布了改革，认为需要进行改革来清理为政治和经济精英利益服务的“腐烂”司法机构。
批评人士担心，民选法官可能会受到政治的影响，容易受到强大贩毒集团的压力，这些集团经常使用贿赂和恐吓来影响官员。
在任六年期间，洛佩斯·奥夫拉多尔经常批评最高法院，这阻碍了他在能源和安全等领域的一些政策。
Sheinbaum 是洛佩斯·奥夫拉多尔的亲密盟友，他于 10 月 1 日成为墨西哥首位女总统，她强烈支持司法改革。
这些变化引发了与美国和加拿大等主要经济伙伴的外交摩擦，扰乱了金融市场，并引发了司法工作者和其他反对者的一系列抗议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/mexico-supreme-court-judges-resign-voting-reforms</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤姆·约克在墨尔本音乐会上遭到亲巴勒斯坦人的起哄后走下舞台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/31/thom-yorke-walks-off-stage-after-being-heckled-by-pro-palestine-heckler-at-melbourne-concert</link>
      <description><![CDATA[2024-10-31T00:31:21ZThom Yorke 在墨尔本 Sidney Myer Music Bowl 举行 Everything 巡演Radiohead 乐队主唱 Thom Yorke 周三晚在墨尔本的个人演唱会上被一名巴勒斯坦支持者起哄后走下舞台人群中的抗议者。
音乐会观众拍摄的镜头显示，人群中一名男子对约克大喊大叫。虽然很难听清他的全部评论，但他表示“以色列对加沙的种族灭绝”，然后提到死亡人数，称“其中一半是儿童”。
约克回应道：“过来，说这些。就在这里，来吧。跳上他妈的舞台，说出你想说的话。别像个懦夫一样站在那里，过来，说出来。你想在每个人晚上撒尿吗？”
抗议者随后大喊：“你要杀死多少个孩子才能谴责加沙的种族灭绝？”
约克回答说：“好的，你来做，待会儿见”，然后走下舞台。
几分钟后，他回来演唱当晚的最后一首歌，Radiohead 1997 年的热门歌曲《Karma Police》。



Thom Yorke 在 Sidney Myer 音乐碗。 摄影：Richard Nicholson/REX/Shutterstock


事件发生在 Sidney Myer 音乐碗音乐会即将结束时，这是 Yorke 的 Everything 巡演在墨尔本举办的第二场音乐会，巡演涵盖了他职业生涯中的音乐，包括个人作品以及 Radiohead 和 Smile 乐队的歌曲。他计划于 11 月 1 日星期五和 11 月 2 日星期六在悉尼歌剧院前院演出。
Yorke 此前曾批评亲巴勒斯坦的抵制、撤资和制裁 (BDS) 运动，并为 Radiohead 在以色列演出的决定辩护。
Radiohead 于 2017 年在特拉维夫演出，无视 BDS 领导的抵制该国的呼吁，其中包括来自包括英国导演肯·洛奇在内的人物。约克当时在X上发表声明，直接回应洛奇，他说：“在一个国家演出并不等同于支持政府。我们在以色列演出了20多年，经历了一系列政府，有些政府比其他政府更自由。就像我们在美国一样。我们不支持内塔尼亚胡，也不支持特朗普，但我们仍然在美国演出。”
Radiohead与以色列有着悠久的历史，他们的早期热门歌曲《Creep》首先在以色列电台获得成功，乐队在整个职业生涯中都在该国演出。但在过去一年里，要求该乐队及其成员抵制以色列的压力越来越大。
5 月，Radiohead and the Smile 乐队音乐家 Jonny Greenwood 因与以色列艺术家 Dudu Tassa 在特拉维夫演出而受到批评，BDS 运动指责他“通过艺术洗白种族灭绝”。
Greenwood 在其社交媒体账户上发表声明作出回应，他与以色列视觉艺术家 Sharona Katan 结婚，并曾与以色列音乐家合作过，他对“以色列犹太人的艺术努力被压制”表示遗憾。
“没有一种艺术比阻止我们周围的所有死亡和苦难更‘重要’，”他说。“怎么可能呢？但什么都不做似乎是更糟糕的选择。而因为以色列出生的犹太人而压制以色列艺术家似乎并不是让这场看似无休止的冲突双方达成谅解的任何方式。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/31/thom-yorke-walks-off-stage-after-being-heckled-by-pro-palestine-heckler-at-melbourne-concert</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人称中国著名人权律师许志永在狱中绝食</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/xu-zhiyong-hunger-strike-china-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-10-30T23:13:31Z一名抗议者举着印有政治犯许志永照片的标语牌人们越来越担心许志永的健康状况，他是中国最著名的被监禁的人权律师，据信他已经绝食近一个月。
据非政府组织中国人权捍卫者称，许志永是一名学者，也是中国陷入困境的民权运动的领军人物，他于 10 月 4 日开始绝食。据许志永的亲属透露，许志永抗议他所说的狱中不人道的待遇，包括无法与家人联系，以及其他囚犯的严密监视。
许志永自 2020 年 2 月以来一直被拘留，此前他参加了 2019 年 12 月举行的律师和活动人士非正式聚会，讨论公民社会和时事。会议的几名参与者被捕，包括另一位人权律师丁家喜，他的案件与许志永的案件一起处理。两人被判颠覆国家政权罪。去年，许志永被判处 14 年有期徒刑，丁家喜被判处 12 年有期徒刑，联合国人权事务负责人批评了这种长期刑罚。
这是许志永第二次入狱。 2014年，他因“聚众扰乱社会秩序”被判处四年有期徒刑。

相关报道：诺贝尔奖得主、政治犯刘晓波在中国监狱中去世，享年61岁

许志永是新公民运动的创始人，该运动是一个由学者、律师和活动家组成的松散团体，他们呼吁改善公民权利和政府透明度。在习近平执政期间，这场运动在很大程度上遭到压制。习近平自 2012 年以来一直担任中国领导人，并打压公民社会。
自从刘晓波于 2017 年去世以来，许志永被许多人视为中国最重要的异见人士。
乔治城大学亚洲法中心执行主任托马斯·凯洛格 (Thomas Kellogg) 表示：“我想说，许志永是中国目前最重要的在世活动人士。”凯洛格在耶鲁大学担任客座法学教授期间曾与许志永共事。 “他作为一名律师和活动家的职业生涯与公民社会发展的大趋势以及习近平的镇压相呼应。”
人权观察中国部副主任王松莲表示：“鉴于这是许志永第二次入狱，他对中国监狱以及监狱虐待和折磨囚犯的情况肯定并不陌生。他现在绝食的事实可能证明了他受到的待遇有多么严厉和恶劣。”
10 月 23 日，许志永得以与一位亲戚通电话。他说他无法与他的伴侣李翘楚联系，李翘楚本人也是一名最近刚从监狱获释的活动家。“你必须告诉翘楚和我的朋友我绝食的事，否则我的绝食就白费了。我会继续坚持，直到他们保证我和乔楚之间的通讯权利，”许志永的支持者发表声明称。
许志永入狱以及难以与外界保持联系，使他在中国国内的名气大打折扣，他曾是中国知名人物。
2009年，针对他逃税的指控被撤销，据报道是因为公众的强烈抗议。但人权律师、许志永的朋友李方平表示，中国政府在压制许志永的影响方面做得很有效。“他们想让他彻底消失，他们不想让任何人记得他，”李方平说。“今天有很多年轻人和律师没有听说过许志永。”
许志永被关押在山东省鲁南监狱。监狱方面未能就此发表评论。
Chi-hui Lin 的补充研究]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/31/xu-zhiyong-hunger-strike-china-prison</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>