<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列控制主要医院后，以色列国防军与哈马斯发生激烈冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/clashes-idf-hamas-israel-takes-control-key-al-shifa-hospital</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/clashes-idf-hamas-israel-takes-control-key-al-shifa-hospital</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学研究发现哈瓦那综合症患者没有任何身体伤害的迹象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/havana-syndrome-study-government-officials</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T17:04:50Z灰色块状建筑两项新的医学研究发现患有哈瓦那综合症症状的美国政府官员没有表现出任何明显的身体损伤或改变。&lt;​​/p&gt;
周一由联邦资助的美国国立卫生研究院 (NIH) 发表的一项研究检查了大脑成像，同时另一个研究的是血液生物标志物以及听力、视力、手眼协调、认知能力和平衡的临床评估。
&lt;旁白&gt;
 相关：“自我和怨恨”：是什么导致美国前外交官为古巴从事间谍活动？

发表在美国医学会杂志上的两项研究都没有检测到对照组和对照组之间存在任何显着差异。大约 80 名现任或前任美国政府官员患有一系列症状，这些症状通常使人衰弱，被称为哈瓦那综合症，该症状因 2015 年外交官和情报官员中首次记录病例的地点而得名。
自那时以来，已报告了数百起案件，其中大部分是派驻国外的美国官员，导致人们推测他们是使用迄今为止未知的武器攻击的目标敌对势力使用的某种定向能量。关于政府所谓的“异常健康事件”（AHI）的官方研究和声明给出了对涉及此类武器的可能性的不同评估。
几名哈瓦那综合症患者的律师表示，这些测试并没有说明这种现象的任何新内容，并声称研究的进行方式引发了道德问题。
NIH 神经影像研究发现，“经过多重比较调整后，报告 AHI 的个体和匹配的对照参与者之间的大脑结构或功能成像测量结果没有显着差异。”
然而，它补充道：“这项研究并未在该 AHI 队列中识别出脑损伤的神经影像学特征，但这并不影响临床状况的严重性。”
&lt;旁白&gt;
 相关：微波武器可以专家称哈瓦那综合症存在的原因

哈瓦那综合症症状包括剧烈、长时间的头痛、头晕、恶心和疲劳，在某些情况下使患者无法继续工作。
第二项 NIH 研究报告称，“在大多数临床、研究和生物标志物测量方面，报告 AHI 的个体和匹配的对照参与者之间没有显着差异，除了客观和自我报告的不平衡和疲劳症状测量之外，创伤性应激和抑郁。”
代表几名哈瓦那综合症患者的华盛顿特区律师马克·扎伊德表示，这些研究“几乎没有提供什么新的实质性结果”。
扎伊德在一份声明中表示：“当然，缺乏证据并不是证据，因此这些研究并不能削弱外国对手正在以某种形式的定向能伤害美国人员及其家人的理论。”&lt; /p&gt;
他补充说，他对 NIH 研究存在伦理问题，包括这些研究真正自愿的程度。
“我的几位客户被告知，如果他们想接受受伤的治疗，就必须参加这项研究，这在促进知情同意的医疗领域是一个重大失礼，”他说。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/havana-syndrome-study-government-officials</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地首都富裕地区帮派暴力事件造成至少十几人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/deaths-haiti-gang-violence-laboule-thomassin-neighborhoods</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T16:40:55Z一名妇女在太子港街头看到亲戚的尸体后做出反应- 周一，海地普林斯。枪手袭击了海地首都的两个高档社区，造成周围至少十几人死亡并暗示导致总理辞职的帮派叛乱还远未结束。
周一日出前，袭击者抢劫了拉布勒和托马森社区的房屋，迫使居民逃离，一些人打电话给广播电台请求警方协助。尽管 2 月 29 日开始，太子港各地帮派袭击事件激增，但这两个社区此前基本保持和平。
随后，至少 12 具男子的尸体散落在附近佩蒂翁维尔的街道上。
其中一个脸朝上躺在街上，周围是一堆散落的扑克牌，另一个脸朝下被发现在一辆被称为“tap-tap”的皮卡车内，该卡车充当出租车。其中一个现场的一名妇女在得知自己的一名亲戚被杀后倒地不起，不得不由其他人扶着。
“虐待！这是虐待！”站在附近的一名男子大声喊道。 “海地人民！醒醒吧！”
这些袭击引发了人们的担忧，尽管帮派战争愈演愈烈，海地医疗系统濒临崩溃

随着政治联盟争夺权力，该委员会尚未任命，一个派系彻底拒绝了该计划。
帮派长期以来一直反对亨利，称他从未被人民选举，因为他们指责他加剧了贫困，但武装团体本身也被指控试图为自己或身份不明的海地政客夺取权力。
与此同时，由于上周晚些时候爆发了新的袭击事件，首都陷入瘫痪，其中包括几天前被清空的主要监狱和国家警察局长官邸发生火灾。
周一，海地电力公司宣布，首都和其他地方的四个变电站“被摧毁并完全瘫痪”。结果，太子港的大片地区断电，包括太阳城贫民窟、Croix-des-Bouquets 社区和一家医院。
该公司表示，犯罪分子还缴获了重要文件、电缆、逆变器、电池和其他物品。与此同时，联合国支持的肯尼亚警察部队在海地打击帮派的部署已被推迟，这个东非国家表示将等到过渡委员会成立后再部署。
为了遏制无情的暴力，海地政府周日宣布将夜间宵禁延长至 3 月 20 日。
同样在周日，一架政府包机载有超过 30 名乘客本月早些时候，美国驻太子港大使馆敦促美国公民“尽快”离开，逃离暴力的美国公民抵达迈阿密。&lt; div&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/deaths-haiti-gang-violence-laboule-thomassin-neighborhoods</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现冰箱贴可以帮助回忆节日记忆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/18/fridge-magnets-can-be-cool-aid-to-holiday-memory-recall-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T15:42:19Z冰箱上有几块冰箱贴，其中一块是雅典的无论是拿着购物清单还是匆忙写下的信息，冰箱贴都是功能强大的节日纪念品。然而，一项新的研究表明，这些小饰品也可能提供一种重要的方式来获取过去旅行的快乐（和不那么快乐）的记忆。
尽管纪念品无处不在，但令人惊讶的是，很少有研究调查人们的假期结束后它们会发生什么，更不用说关注冰箱贴了，尽管我们几乎每天都会与它们互动。
“如果你想一想你多久一次进入冰箱，它与你可能购买的那些奶酪刀然后在抽屉里积满灰尘，或者一张逐渐变成壁纸的图片有很大不同，”约翰·拜罗姆博士说利物浦大学领导了这项研究。
为了更好地了解人们与节日磁铁的关系，Byrom 和他的同事对 19 名至少拥有 20 件此类节日纪念品的英国人进行了深入采访（通常是在人们的厨房里，靠近冰箱的地方）。
发表在旅游研究年鉴上的研究发现，这些纪念品可以帮助保存记忆和引发情绪反应 - 一些参与者声称冰箱贴作为记忆辅助工具比照片更重要。
“如果你去任何地方，显然一天你可以拍 50 到 100 张照片……而现在我不倾向于拍任何东西的照片……最后我只会得到一张冰箱贴，”一位参与者说道。
忘记购买磁铁可能会成为焦虑和压力的根源。一名女性表示，她不得不在机场草率购物，但她对此并不满意。当拜罗姆最近在一次研讨会上展示他的发现时，一位与会者描述了她在网上购买了一块磁铁，并在她回家后将其从她的度假胜地运送过来。
“很明显，当人们谈论磁铁对他们意味着什么时，他们很容易就能产生对非常具体的事件或人的记忆和反应，包括他们与人一起度过的假期的令人心酸的例子那些已经去世的人，或者已经长大并搬走的孩子，”拜罗姆说。
“冰箱贴可以用来作为忘记生活中不好的事情的一种手段，并反思事情是如何变得更好的，这也非常有趣。”
例如，一位参与者使用了她一生中最糟糕的假期（她不想继续的西班牙旅行）中的冰箱贴，以提醒她在那段时期的事情是多么糟糕。 
拜罗姆表示，这项研究促使他花更多时间观察自己的冰箱贴。 “我的东西不多，大概有 10 个左右，是我随机获得的。但这让我开始反思我所拥有的东西，比如加勒比磁铁的旗帜，它让我回想起我在第二个孩子出生后享受共同育儿假的时候。我看着它，就想起我们所在的格林纳丁斯的海滩，以及类似的事情。我觉得这些东西的存在其实还是蛮有意义的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/18/fridge-magnets-can-be-cool-aid-to-holiday-memory-recall-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚海岸警卫队被指控阻碍救援170多人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/libya-coastguard-accused-hampering-rescue-attempt</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/libya-coastguard-accused-hampering-rescue-attempt</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克在紧张的采访中捍卫了多样性和言论自由的立场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/18/elon-musk-defends-stance-diversity-free-speech-interview-don-lemon</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T14:57:07Z埃隆·马斯克埃隆·马斯克捍卫了他对多元化的立场CNN 前主播唐·莱蒙 (Don Lemon) 的紧张采访中的言论自由。
在周一发布的长达一小时的视频采访中，特斯拉首席执行官对莱蒙的一系列提问感到公开激怒.
在回答有关他的氯胺酮处方的问题时，马斯克说：“向某人询问医疗处方是非常私人的事情。”他说他服用这种药物是为了解决“我大脑中的负面化学状态，比如抑郁症”。
当被问及他是否滥用这种通常用作麻醉剂的药物时，他说：“我不这么认为。如果您使用过多的氯胺酮，您就无法真正完成工作。我还有很多工作要做。”
马斯克，取消了他的 X 平台与在本月早些时候录制采访后，柠檬被问及他对多元化、公平和包容性计划的批评，包括他对保守派专家本·夏皮罗 (Ben Shapiro) 在 X 上发表的一条帖子的支持，该帖子声称 DEI 正在危害医疗患者。 
柠檬告诉马斯克，“没有证据”表明 DEI 计划降低了医疗实践的标准，促使这位亿万富翁表示 X 用户对采访的回应将帮助他们在这个问题上“做出自己的决定”。 
当被问及他是否相信 DEI 时，马斯克说：“我认为我们应该……根据人们的技能和诚信来对待他们。”
在 Lemon 强调平台上仍然存在反犹太主义和种族主义帖子后，马斯克还为 X 的内容审核标准进行了辩护，特斯拉首席执行官 2022 年购买。
当被问及为什么这些帖子没有被删除时，马斯克表示这些帖子并不违法，并表示：“所以，唐，你热爱审查制度，这就是你所说的。”莱蒙回答说他相信适度，马斯克回答说：“适度是审查制度的宣传词。”
如果某个帖子违法，“我们会将其删除”，马斯克说道，并补充道，如果它没有违反法律，“我们就会把拇指放在秤上，或者成为审查者”。
马斯克多次明确表达了他对柠​​檬的不满。莱蒙问马斯克是否感到不安，这位企业家回答说“你让我感到不安，因为你提出问题的方式......不具有说服力”。
马斯克还告诉莱蒙，下一款 Tesla Roadster 车型将与他的 SpaceX 业务合作，并且“将采用一些火箭技术”。
他补充道：“我认为做比Cyber​​truck 是将 SpaceX 和 Tesla 技术结合起来，创造出一种甚至不是真正的汽车的东西。”当被问及这是否是一辆飞行汽车时，马斯克说：“也许吧。”
马斯克还证实，他最近见过唐纳德·特朗普，但没有向他的竞选活动捐款，尽管他“不再”支持乔·拜登。当被问及是否会支持总统竞选者时，他说：“我可能会在最后阶段支持一位候选人，但我还不知道。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/18/elon-musk-defends-stance-diversity-free-speech-interview-don-lemon</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星球大战：斯里兰卡强大的占星师在吉日问题上存在分歧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/star-wars-sri-lankas-powerful-astrologers-split-over-auspicious-dates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T14:21:13Z树木映衬着银河的星空。Sri兰卡政府支持的传统占星家未能就新年仪式的最佳日期达成一致，占星家们争吵不休地警告“灾难”，并指责竞争对手误解了星星的位置。
占星师是岛上佛教和印度教社区极具影响力的人物，他们对吉日的建议指导着从婚姻到商业交易乃至全国选举的一切事务。
但该岛文化事务部雇用的 42 名占星师小组表示，他们在决定新年庆祝活动的最佳日期时首次出现分歧。
“我们讨论得很深入，”新年吉祥时间委员会发言人阿南达·塞纳维拉特纳(Ananda Seneviratne)说。 “经过深思熟虑，我们以多数票决定了吉时。”
大多数人将传统僧伽罗和泰米尔新年的黎明定在 4 月 13 日晚上。
但持异议的预言家 Roshan Chanaka 表示，时机不对，将会导致国家陷入“灾难”。
斯里兰卡如果遵循“官方时间”，“将会着火”，他补充道，但没有提供更多细节。
斯里兰卡正在摆脱最严重的经济危机，这场危机导致了数月的街头抗议，并迫使时任总统戈塔巴亚·拉贾帕克萨 (Gotabaya Rajapaksa) 于 2022 年 7 月辞职。
人们普遍预计他的继任者拉尼尔·维克勒马辛哈 (Ranil Wickremesinghe) 将在今年晚些时候（可能是 9 月至 10 月之间）的民意调查中竞选连任。
近十年前，前总统马欣达·拉贾帕克萨 (Mahinda Rajapaksa) 于 2015 年 1 月宣布提前大选 根据他的私人占星师建议的日期。他输了。
2009 年，一名占星师在预测 Mahinda 后被捕拉贾帕克萨将被罢免总统职务，并由总理取代。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/star-wars-sri-lankas-powerful-astrologers-split-over-auspicious-dates</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着最后期限再次临近，国会争先恐后地避免关闭——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/18/government-shutdown-biden-trump-election-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T13:21:22Z国会山的钢栅栏。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/mar/18/government-shutdown-biden-trump-election-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克三天内发生第二起熊袭击事件，造成五人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/bear-attack-slovakia-liptovsky-mikul-state-of-emergency</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T12:48:06ZA喀尔巴阡山脉中的欧亚棕熊。&lt; p&gt;官方表示，斯洛伐克三天内发生的第二次熊袭击事件造成五人受伤，促使北部城镇宣布进入紧急状态，当局建议将这些动物在受保护物种名单上的地位重新分类。 &gt;
周日发生在北部城镇利普托斯基米库拉什 (Liptovský Mikuláš) 的事件发生后，一名 49 岁的妇女因肩膀受伤而住院治疗，一名 72 岁的男子因头部受伤而住院治疗。塔特拉山脉，当地政府表示。
当局表示，一名 10 岁女孩和另外两名成年人被抓伤和瘀伤，而一对夫妇将孩子推入婴儿车，“幸运的是，没有受伤”。人们被要求不要离开住宅区。当局周一表示，这只熊仍然在逃，六支武装巡逻队正在追捕它。
&lt;旁白&gt;
 相关：急剧上升日本因寻找食物而遭遇熊袭击

“救援和安全部队已将这只熊推入无人居住区，应急小组……接到命令将其消灭，”市政厅表示，并呼吁居民格外小心，尤其是在清晨和傍晚。 p&gt;
“猎人将在危险地区巡逻，警察巡逻已加强，全国各地的棕熊应急小组已被命令前往我们的城市及周边地区。热成像无人机也正在部署中。
“我们是一座山间小镇，但仍然是一座小镇。我们不能允许一只熊在光天化日之下袭击中心的五个人。”
社交媒体上发布的手机视频显示，这只熊沿着道路和斑马线冲锋，惊恐的行人四散奔逃，然后跳跃穿过一片绿地，猛扑向一名匆忙爬过栅栏逃跑的男子。
该事件发生前一天，一名 31 岁的白俄罗斯妇女当地媒体确认其身份为塔蒂亚娜，她在同一城镇附近的低塔特拉山脉试图躲避一只棕熊时死亡。
斯洛伐克山区救援部门表示，当熊发起冲锋时，这名女子当时正在低塔特拉山 Demänovská 山谷西侧的一片茂密森林中行走，旁边还有一名 29 岁的男性同伴。
两人分头向相反的方向跑去。接到这名男子的警报后，救援队带着狗和无人机展开了搜索，这名男子“受到了惊吓，但没有受伤”，位于陡峭的峡谷顶部。女子的尸体在底部被发现。
斯洛伐克当局周一表示，他们的初步调查显示，这名女子是因摔倒而死亡，而不是像之前媒体报道所暗示的那样，是被熊咬伤后死亡。
自 20 世纪 80 年代末以来，中欧和东欧的环境保护有所改善，导致熊返回喀尔巴阡山脉的自然栖息地，喀尔巴阡山脉从罗马尼亚延伸到乌克兰西部，到达斯洛伐克和波兰。
斯洛伐克近年来目睹了多起熊袭击事件，包括 2021 年发生的一个多世纪以来的首次致命袭击事件。在班斯科山谷中部发现了一名 57 岁男子，他的臀部、颈部和手部受伤，附近最近有熊印。
去年 11 月，一名德国环保人士在波兰 Bieszczady 山脉进入熊的巢穴后，被熊严重咬伤，但在被空运到医院后幸存下来。
斯洛伐克民粹主义、民族主义联合政府的成员呼吁放宽这些动物在斯洛伐克濒危物种名单上的地位，他们认为，熊的国内数量估计为 1,275 头，现在可以被猎杀和扑杀。
周日，环境部副部长 Filip Kuffa 概述了一项法律草案，允许在某些条件下在城市地区以外射杀熊。斯洛伐克部门计划与罗马尼亚一起提议在欧盟层面对该物种进行重新分类。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/bear-attack-slovakia-liptovsky-mikul-state-of-emergency</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公民乘坐政府包机逃离海地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/haiti-us-citizens-escape-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T12:07:07Z红衣男子走过高墙，墙上挂着用法语写着美国大使馆的牌子一架载有数十名美国公民的包机正在螺旋式逃离迈阿密国际机场混乱席卷海地。
居住在波士顿的阿夫洛特·奎萨 (Avlot Quessa) 于 2 月份前往该国进行为期一周的探望母亲之旅，随后从海地中部出发搭乘包机。
“这太可怕了，”奎萨告诉迈阿密先驱报附近的加勒比国家。 “其中的痛苦，你只能想象。
“海地是我的祖国，看到祖国经历这种暴力、破坏行为，我感到非常有压力……而他们是我们的邻居。”
海地太子港的主要机场仍然关闭，原因是最近几周全国发生帮派袭击，将许多人推向饥荒的边缘。政府和援助机构本周末报告称，随着局势恶化，援助物资遭到抢劫。
美国国务院周六宣布，将为来自不太混乱的北部城市海地角的美国公民提供有限的包机。
官员们表示，他们无法提供前往海地角的地面交通，美国公民“只有当您认为可以安全到达海地角机场时”才应考虑包机。
“我们鼓励仍在海地的美国公民寻求离开，如果他们还没有这样做，请使用我们网站上的危机受理表与国务院联系，”该机构表示。
乘坐美国政府协调航班的人必须签署同意向政府报销的期票。
周日航班上的另一名乘客、来自西棕榈滩的 69 岁玛丽·露西·圣弗勒尔 (Marie Lucie St Fleur) 表示，她在海地感觉最自在，看到自己的祖国正在遭受苦难，她感到很痛苦。
“我一点也不舒服，”她说。 “我想住在我的国家，但我不能。”
美国国务院表示，迈阿密的政府官员正在帮助新抵达的撤离人员确定下一步行动。
美国军方上周增派部队以加强美国大使馆的安全，该大使馆所在的社区主要由帮派控制。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/haiti-us-citizens-escape-flight</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“沉船圣杯”：18世纪西班牙船只的打捞工作将于四月开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/san-jose-shipwreck-recovery</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/san-jose-shipwreck-recovery</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国气候计划中忽略减少肉食摄入令人“困惑”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/bewildering-to-omit-meat-eating-reduction-from-un-climate-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/mar/18/bewildering-to-omit-meat-eating-reduction-from-un-climate-plan</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 10:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京的兄弟情让美国情报官员担心特朗普连任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/us-intelligence-trump-putin-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/18/us-intelligence-trump-putin-threat</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 10:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南苏丹关闭学校以应对 45 摄氏度的热浪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/south-sudan-closes-schools-in-preparation-for-45c-heatwave</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T08:50:43Z尘土飞扬、干旱条件下的临时房屋。南苏丹从周一开始关闭所有学校，为预计将持续两周的极端热浪做准备。
卫生和教育部建议家长将所有孩子留在室内，因为预计气温将飙升至 45 摄氏度（113 华氏度）。
他们警告说，任何在警告期内开放的学校都将被撤销注册，但周六晚些时候发布的声明没有具体说明学校将关闭多长时间。
各部委表示，他们“将继续关注事态发展，并相应地向公众通报”。
居住在首都朱巴的彼得·加朗对这一决定表示欢迎。他说学校应该接入电网，以便安装空调。
南苏丹是世界上最年轻的国家之一，特别容易受到气候危机的影响，热浪很常见，但很少超过 40 摄氏度 (104 华氏度)。这个东非国家饱受内乱之苦，还遭受干旱和洪涝灾害，生活条件十分困难。
世界粮食计划署在其最新国家简报中表示，由于暴力、经济不稳定、气候变化以及逃离邻国苏丹冲突的人们涌入，南苏丹“继续面临严峻的人道主义危机”。它还表示 1 月份向 818,000 名弱势群体提供了食品和现金转移支付。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/18/south-sudan-closes-schools-in-preparation-for-45c-heatwave</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：西方批评普京当选“又一次违反国际法”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/18/russia-ukraine-war-live-west-criticises-putins-election-win-as-another-breach-of-international-law</link>
      <description><![CDATA[2024-03-18T08:46:05Z莫斯科显示俄罗斯总统选举初步结果的屏幕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/18/russia-ukraine-war-live-west-criticises-putins-election-win-as-another-breach-of-international-law</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>