<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗说与我们的谈话将是间接的，与特朗普的话相反</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/iran-says-us-talks-indirect-contrary-to-donald-trump-words</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/iran-says-us-talks-indirect-contrary-to-donald-trump-words</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，他正在等待中国发起贸易谈判，因为截止日期以避免50％的额外关税通行证 - 美国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/08/donald-trump-threatens-tariffs-50-per-cent-china-us-politics-latest-updates-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T16：41：16Z    唐纳德·特朗普用开放的手势&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/08/donald-trump-threatens-tariffs-50-per-cent-china-us-politics-latest-updates-news</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泰国举行的美国学者被控侮辱君主制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/american-academic-paul-chambers-thailand-charged-insulting-monarchy</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T15：49：01Z     一场标志着泰国国王Maha Vajiralongkorn的72岁生日 的军事游行 一名著名的美国学者在被指控侮辱君主制后在泰国被拘留，这是一个罕见的案例，其中一个外国人对该国严格的Lese-Majesty Law犯规。
保罗·钱伯斯（Paul Chambers）专门从事东南亚的民事关系和民主化，周二被保释，并在泰国北部的Phitsanulok省监狱举行。&gt; &gt; 
他已根据《泰国刑法》第112条被指控，该法规包含该国的莱斯·马吉利法和《计算机犯罪法》第14条。
这些指控涉及题为“泰国2024年的军事和警察改组：他们是什么意思？”的网络研讨会邀请。它于2024年10月发布在ISEAS网站上 - 位于新加坡的研究中心Yusof Ishak Institute。。
“ [钱伯斯]否认了所有指控。他既没有写过也没有在网站上发表宣传，”代表钱伯斯的泰国人权律师的阿卡拉赫·凯马纳克·阿拉克特说。钱伯斯计划对法院拒绝保释的决定提出上诉。补充说。
Thailand has one of the world’s most strict lese-majesty laws, under which criticism of the royal family can lead to 15 years in jail on a single charge.
如果一个人面临多个案件，则可以被判处数十年的监狱判处：2024年1月，一名男子因他对王室的评论而被判处50年徒刑。
At least 277 people have been charged under the law since authorities cracked down on youth-led mass protests that began in July 2020.人们因政治演讲而被起诉，穿着讽刺纸币。。
但是，根据Lese-Majesty法的外国国民很少被指控。
 Chambers是一位著名的学者，是泰国北部Naresuan大学的讲师，是ISEAS Yusof Ishak Institute的来访者。
根据钱伯斯律师的摘要，警方询问的一名官员说，关于颠覆的信息是错误的，“因为国王没有行使重组军队或任命高级国家安全官员的权力。否则，否则对国王来说是对国王的侮辱，将是国王的声誉和尊贵和尊严&gt; ”。
 Sunai Phasuk是泰国人权观察部亚洲部门的高级研究员，他说，泰国人权记录中的莱斯·马吉斯蒂起诉是“严重的印迹”。
“当著名的泰国研究学者保罗·钱伯斯（Paul Chambers）被指控犯有莱斯·马吉斯蒂（Lese-Majesty）和网络犯罪的罪行，以评论君主制和军事罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/american-academic-paul-chambers-thailand-charged-insulting-monarchy</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浓咖啡的秘密，没有科学家解锁的额外咖啡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2025/apr/08/secret-to-stronger-pour-over-coffee-with-no-extra-beans-unlocked-by-scientists</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T15：00：15Z    慢慢地倒水会在水和咖啡地之间增加接触时间。 忘记昂贵的豆子和昂贵的过滤器 - 如果您想要更强大的倒入咖啡，只需慢慢地，稳定地加入水。。
虽然有多种方法可以制作咖啡 - 从莫卡锅到咖啡馆和咖啡馆风格的机器 - 倒咖啡是许多人的日常主食。现在科学家说，他们已经发现了如何使用相同数量的地面咖啡制作更强的杯子。
宾夕法尼亚大学研究的合着者Arnold Mathijssen博士说，从鹅颈水壶中缓慢倒入热水会增加水和咖啡地之间的接触时间，而从更大的高度中倾泻而出，增加了更多的咖啡。
，但他补充说：“如果您倒太慢，或者如果走得太高，那么喷气机往往会分解成这些较小的液滴，这也是您想要避免的。” &gt;
Writing in the journal Physics of Fluids, Mathijssen and colleagues report how they carried out a number of experiments involving transparent silica gel particles – representing ground coffee – that were illuminated with a laser sheet, which were recorded with a high-speed相机。
虽然缓慢浇注增加了接触时间，但团队发现在低高度时，水的速度太低而无法挖掘并干扰颗粒的床。从高度倒入的水导致颗粒的搅动更大，但团队发现水必须在不间断的喷气机中流动才能挖入颗粒的床上，并将其移位到漏斗的底部 - 这一过程导致颗粒在侧面积累，然后落入并掉入，从而产生雪崩般的效果，从而增加混合。
“增加的高度弥补了缓慢的倒入。
当团队本身将发现结果应用于咖啡本身时，他们发现从更高的高度倾倒会导致更强大的酿造，只要使用了不间断的水流。 



   __youtube_media_placeholder_7fbaa4d7-7a9f-4f5b-a293-1ba2ae516ad0__ 
  


团队补充说，对于家中的人来说，一个很好的起点是将地面咖啡的数量减少10％，例如每杯20至18克，然后通过在不同高度倒入热水来品尝咖啡，以保持约30厘米的安全。 &gt; &gt; 
研究人员拥有先前揭示的    ，每次都可以使用完美的咖啡，它是最适合使用咖啡的完美咖啡。
这项研究和新研究都发现，提出的调整意味着需要更少的咖啡来产生给定强度的饮料。专家说，这一点很重要，因为气候破裂已经引起了  coffea ablea  coffea arabica      href =“ https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/gcb.14341”&gt;植物。
朴茨茅斯大学的杰米·福斯特（Jamie Foster）教授没有参与新研究，而是进行了有关浓缩咖啡制作的研究，他说，似乎“完全合理”的是，提议的方法会导致更强烈的倒入咖啡和更最佳的咖啡咖啡的使用，并且他没有看到类似的逻辑无法应用于cafetiere per prew bre “当然，对那些喜欢咖啡咖啡的人有一个作弊，”他说。 “也就是说，放在勺子里并搅动地面，但也许巧妙选择的倒入可以节省肮脏的餐具。” &gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2025/apr/08/secret-to-stronger-pour-over-coffee-with-no-extra-beans-unlocked-by-scientists</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽伦斯基说，两个中国国民在乌克兰争夺俄罗斯。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/two-chinese-nationals-caught-fighting-for-russia-in-ukraine-zelenskyy-says</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T14：45：45Z      Volodymyr Zelenskyy  乌克兰部队占领了两名中国国民与顿涅茨克东部地区的俄罗斯军队战斗。
这是乌克兰总统将俄罗斯武装部队的更多中国成员描述的两个，他们的俘虏促使他指责克里姆林宫试图“直接或间接地参与冲突”。。
塞伦斯基 Zelenskyy表示，他将要求外交大臣“立即联系北京并澄清中国打算如何应对这一问题”，尽管目前尚不清楚是否尚不清楚被俘虏的士兵是按照政府的要求派遣的，还是选择自己签约的个人。 。
被认为几百名中国国民与俄罗斯军队与尼泊尔和中亚国家的其他国家一起战斗。他们的身份似乎与平壤和莫斯科之间的政治协议后在朝鲜的11,000名士兵不同。。。
 Zelenskyy说，身份文件，银行卡和个人数据是在被俘虏的两个人拥有的，该国的国内安全局SBU“验证所有事实”。
他辩称，对这两个人的俘虏表明，俄罗斯没有兴趣同意在过去两个月中在美国经纪的和平谈判中停火，这在过去的两个月中仅取得了有限的进展。 
“俄罗斯与其他国家的参与，无论是直接或间接的，在欧洲的这场战争中都是一个明显的信号，普京打算在战争之外做任何事情。他正在寻找继续战斗的方法，”他在社交媒体上写道。 
他说，这一发展“绝对需要美国，欧洲和世界各地想要和平的人”。莫斯科或北京没有立即反应。
在他在X上的帖子下方，Zelenskyy发布了一个简短的视频，显然显示了一个被俘虏的士兵，他的手绑着，用普通话说话。战俘受到日内瓦公约的好奇心保护，不应在线公布其图像。
中国说这是冲突中的中立政党。尽管乌克兰还从该国获得了一些组件和设备，但俄罗斯确实大量利用了中国制造的和来源的组件。双方都大量使用了中国制造商DJI的Mavic无人机，尽管Kyiv试图减少其对北京产品的依赖。
来自大约70个国家，包括美国，英国和其他欧洲国家在内的个人与乌克兰军队作战。一些单位，例如Azov旅，已积极寻求招募外国人来加强战争后耗尽的部队。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/two-chinese-nationals-caught-fighting-for-russia-in-ukraine-zelenskyy-says</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利罚款七家公司1700万英镑，以确定罗马竞技场的门票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/italy-fines-seven-firms-17m-for-price-fixing-of-tickets-for-rome-colosseum</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T11：59：10Z    游客队列进入罗马 一家意大利票务公司和六家旅游经营者的非法惯例被罚款近2000万欧元（1,700万英镑），这使得普通游客很难以标准的价格访问罗马的罗马竞争对手，包括使用较高的软件票价和较高的价格出售。
意大利的反托拉斯管理局AGCM说，ho积惯例使“基本上不可能”在线购买罗马圆形剧场的门票。
罗马斗兽场是世界上最受欢迎的地标之一。超过1200万人在2024年访问了它。
 AGCM表示，它已罚款共文化，该公司在1997年至2024年之间管理了该网站的官方门票销售，700万欧元“有意为标准价格的门票贡献大量和延长的不可用的门票。&gt; 
“一方面，养殖未能采取足够的步骤来应对自动票ho积，”它在一份声明中说。 “另一方面，它保留了与自己的教育之旅相关的捆绑销售的大量门票，这获得了可观的利润。”  
这意味着客户被迫转向旅游运营商和在线平台，这些平台以更高的门票转售，将他们与其他服务（例如导游，酒店的皮卡和优先访问）捆绑在一起。
其余的罚款被分发给了位于意大利，德国，荷兰和爱尔兰的六个旅行社运营商，这些运营商使用软件机器人和其他工具批量批量批准了门票，这有助于他们从Coopulture的网站上快速消失。。 
 agcm说：“通过这样做，运营商受益于持续不可用的门票，这使得消费者寻求访问罗马斗兽场别无选择，只能通过这些渠道购买这些渠道 - 通常是由于直接或通过其他运营商提供的其他服务而以更高的价格购买的。”
当局没有说由于非法做法而导致有多少人付出了斗兽场的付费。 网站对于由意大利文化部经营的纪念碑，列出了成人的基本门票价格，为18欧元。这为游客提供了20分钟的时间来探索圆形剧场的主层。一张“完整的经验”门票的价格为24欧元，使游客可以进入更广泛的马斗式考古公园，包括罗马论坛的废墟，帝国论坛和帕拉丁山。
在2019年实施了访客上限，在任何给定时间将数字限制在3,000个。在周二下午访问的人中，将是查尔斯国王和卡米拉皇后，他们正在国有为期四天的国有访问意大利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/italy-fines-seven-firms-17m-for-price-fixing-of-tickets-for-rome-colosseum</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多米尼加共和国夜总会屋顶倒塌后至少有13人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/roof-collapse-jet-set-santo-domingo-dominican-republic-nightclub</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T12：18：21Z    当局周二在多米尼加共和国首都的一座迪斯科舞厅掉下了屋顶后，至少有13人死亡，有70多人受伤。
紧急运营中心主任JuanManuelMéndez说，工作人员一直在寻找Santo Domingo的Jet Set的瓦砾中寻找潜在的幸存者。
他说：“我们假设其中许多人还活着，这就是为什么这里的当局不会放弃，直到没有一个人留下那个瓦砾。” 
受伤的是梅伦格歌手鲁比·佩雷斯（RubbyPérez），他在屋顶倒塌时表演。
 尽快更多详细信息… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/roof-collapse-jet-set-santo-domingo-dominican-republic-nightclub</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LS Lowry绘画以10英镑的价格卖给了《卫报》文学编辑。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/apr/08/ls-lowry-painting-going-to-the-mill-guardian-literary-editor-auction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/apr/08/ls-lowry-painting-going-to-the-mill-guardian-literary-editor-auction</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>死于麻疹的孩子的父亲说，RFK JR对疫苗保持沉默</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/08/texas-funeral-measles-vaccine-rfk-jr</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/08/texas-funeral-measles-vaccine-rfk-jr</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元素封锁了少年在Instagram上的直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/08/meta-blocks-livestreaming-by-teenagers-on-instagram</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T10：00：58Z     一个孩子在手机上查看社交媒体应用程序&lt; /div&gt; 元数据正在扩大Instagram上的青少年的安全措施，并在社交媒体公司
 16岁以下的人将被禁止使用Instagram的实时功能，除非他们有父母许可。他们还将需要父母的权限，以关闭一项模糊图像中包含可疑裸露的图像的功能。 
随着Instagram的青少年帐户系统的扩展到Facebook和Messenger的扩展。去年将青少年帐户推出，默认情况下将18岁以下的帐户置于一个环境中，其中包括使父母能够设定使用该应用程序的每日时间限制，阻止青少年在某些时候使用Instagram并查看与孩子交换消息的帐户的能力。。 
 Facebook和Messenger青少年帐户最初将在美国，英国，澳大利亚和加拿大推出。与Instagram帐户一样，16岁以下的用户将需要父母的许可才能更改设置，而16岁和17岁的年轻人拖欠了新功能将能够独立更改它们。
 Meta表示，Instagram青少年帐户在世界各地的5400万以下未好人群中使用，其中90％以上的13至15岁儿童一直保持违约限制。
这一公告是在英国实施《在线安全法》的。自3月以来，每个站点和应用程序范围内的每个站点和应用程序范围内的每个站点和应用诸如儿童性虐待，欺诈和恐怖主义材料之类的非法内容，或者如果上网降低。
该法案还包含保护儿童免受伤害的规定，并需要技术平台以保护18岁以下的损害材料（例如自杀和自我伤害相关内容）。 Reports last week that the act could be watered down as part of a UK-US trade deal were met with protests from child safety groups, which said any compromise would be an “appalling卖出” 选民将拒绝。
当时的全球事务总裁尼克·克莱格（Nick Clegg）在启动Instagram限制时发表讲话时说，目的是在使用父母控制措施时“转移平衡，有利于父母的平衡”。宣布是在克莱格说父母几天之后的宣布。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/apr/08/meta-blocks-livestreaming-by-teenagers-on-instagram</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发誓要与最新的特朗普关税威胁“战斗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/china-vows-to-fight-to-the-end-against-latest-trump-tariff-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/china-vows-to-fight-to-the-end-against-latest-trump-tariff-threat</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国在元总统从办公室撤职后设定了快速选举日期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/south-korea-election-date-2025</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T04：21：58Z    反抗议者在宪法法院对韩国弹imp的判决后，4月4日在首尔举行。&lt; /div&gt; 韩国将于6月3日举行总统大选。 href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/apr/04/south-korea-president-yoon-suk-suk-yeol-impachment-impachment-impachment-verdict-results-removal”&gt;从办公室中删除”
总理汉德·苏（Han Duck-soo）表示，政府“将于6月3日定为韩国第21次总统大选的日期”，并补充说，这一天将被指定为临时公共假期，以促进投票。
  yoon 宪法法院因发行 yoon 。动员部队试图停止议会诉讼。

Related: South Koreans are celebrating Yoon’s impeachment, but the saga is far from over

法律需要在职位空缺的情况下在60天内进行新的总统大选。
自从尹元宣布戒严令，触发议会的弹each和弹each的总理Han Duck-soo, who is also acting president.
 han的弹each后来继续执行任务，直到他将继续执行任务。
韩国政府顶部的权力真空掩盖了首尔在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）处理美国总统关税和亚洲第四大经济体增长下增长时所做的努力。 
反对派自由民主党的民粹主义领导人李·贾·蒙（Lee Jae-Myung）在2022年因剃刀 - 卑鄙的优势输给尹，是一个明显的领先者，但面临着自己的多次审判法律挑战，包括违反选举法和贿赂。
 yoon的保守人民权力党由劳工部长金·苏（Kim Moon-Soo）领导的候选人广泛开放，后者宣布他打算在周二竞选。
根据4月4日发表的盖洛普民意调查，有34％的受访者支持李作为下一位领导人，9％支持保守的金·穆恩 - 苏（Kim Moon-soo），5％前执政党领导人汉东（Han dong-Hoon），4％的戴古市长Hong Joon-pyo和2％的Seoul Mayor Mayor Mayor Mayor oh Se-hoon。
 带路透社和法国法国 - 帕斯 -         rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/south-korea-election-date-2025</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：Zelenskyy首次谈论在俄罗斯Belgorod地区的军事存在</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/ukraine-war-briefing-zelenskyy-speaks-of-military-presence-in-russias-belgorod-region-for-first-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/ukraine-war-briefing-zelenskyy-speaks-of-military-presence-in-russias-belgorod-region-for-first-time</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时王子失去法律斗争，以在皇家津贴之上获得社会保障福利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/belgian-prince-laurent-social-security-benefits-royal-allowance</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T00：55：44Z    比利时洛朗亲王和比利时公主克莱尔公主于2025年2月 比利时王子失去了一场法律斗争，在其皇家津贴之上索取社会保障福利，并在法院裁定他的主张 - 这是该国近200年的历史上的第一个 - “没有的历史 - “没有”。&gt;       
洛朗王子（Laurent）是前国王和王后的三个孩子中最小的一个，他辩称他的作品有资格获得授予独立企业家的报道 - 他是出于“原则”而​​不是为了钱而行事。 
，但布鲁塞尔法院周一发现，这名61岁的职责更像是公务员中的职责，那里的工人类别会获得特定的福利，但没有总体的社会保障系统。
王子的律师奥利维尔·里伊卡特（Olivier Rijckaert）说，他的委托人正在考虑是否要上诉。 “我们不是我们想成为的地方，但是判断非常详细，我理解的是理由，” Rijckaert告诉法国 - 法国。。

 相关：  

在2018年，他的年度津贴一年减少了15％，因为他在未经联邦政府批准的情况下会见了外国贵宾。
劳伦特（Laurent）去年从州立库库获得了388,000欧元（333,000英镑），并居住在他的房屋中。他告诉比利时广播公司RTBF：“这不是财务手段，而是原则。”他补充说：“当移民来到这里时，他有权享有权利。我也可能是移民，但一个家庭建立了国家。” 。
律师Rijckaert在Le Soir报纸上的一篇文章中说，王子没有对“异想天开”采取法律行动。他说，社会保障是“比利时法律授予每个居民的权利，从最贫穷的亿万富翁到最大的亿万富翁”。。
他说，劳伦（Laurent）仅获得了价值25％的津贴的薪水，因为其余的人继续支付包括员工的旅行和工资在内的专业费用。
 rijckaert说，这导致5,000欧元的王子每月净工资，这与“比利时高级高管的平均工资”相当，但没有通常的“完全社会保障覆盖”。 
劳伦特和他的英国妻子克莱尔（Claire）现在有三个孩子。他指出医疗费用以及他对家人财务状况的担忧，因为他去世时皇家津贴将被削减。
没有社会保障覆盖范围，劳伦特就无法要求报销某些医疗费用，或者如果他无法工作的话。
王子在过去的10年中拥有一个动物福利基金会，在诊所提供免费的兽医护理。他说，基金会工作以及代表比利时的数十次访问并参加了几个董事会，这意味着他的日程安排很忙。
他不是唯一对金钱不满意的比利时皇家。当阿尔伯特国王ii 在他的菲利普（Son Philippe）上占了20年，在2013年临后不足。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/08/belgian-prince-laurent-social-security-benefits-royal-allowance</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院允许在18世纪的法律下驱逐有限的法律</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/07/us-supreme-court-deportations</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-08T00：01：54Z     在抗议活动中举行的一个标志上写着“对驱逐出境”  周一，美国最高法院允许唐纳德·特朗普（Donald Trump）使用1798年的法律，历史上仅在战时就雇用了一项在战时驱逐据称委内瑞拉帮派成员，这是共和党总统对移民的强硬态度的一部分，但具有一定的限制。
法院在一项未签署的5-4裁决中，批准了政府要求解除总部位于华盛顿的美国法官詹姆斯·博阿斯伯格（James Boasberg）3月15日的命令，该命令暂时阻止了特朗普在诉讼中诉讼的诉讼持续的诉讼，该命令在诉讼中继续进行。。
尽管与政府保持联系，但法院的多数人对驱逐出境的发生限制，强调需要司法审查。
被拘留者“必须在本命令之日期后收到通知，要求他们根据该法案被撤职。该通知必须在合理的时间内和以某种方式提供，并以使他们能够在此类撤离之前实际在适当的地点寻求人身保护的方式，”大多数人写道。 。

 相关： 母亲”&gt;母亲和三个孩子，在US的“ Border Czar&#39;s Homet&#39;s Homet&#39;s Homet&#39;s’Homet&#39;s’HomeTown&#39;&#39;HomeTown&#39;&#39;

法院以6-3的保守党多数派。保守派法官艾米·康尼·巴雷特（Amy Coney Barrett）和法院的三位自由主义法官不同意。
特朗普于3月15日援引《外星敌人法》，迅速将所谓的Tren de Aragua帮派成员驱逐出境，试图通过在第二次世界大战期间以其对实习日本，意大利和德国移民而闻名的法律加速降级。&gt; &gt; &gt; 
在美国公民自由联盟（American Pirlibleties Union）处理的法律挑战中，一群委内瑞拉人在美国移民当局拘留的同一天，代表自己和其他同样地点起诉，试图阻止驱逐出境。他们认为，除其他外，特朗普的命令超出了他的权力，因为《外星敌人法》只有在宣布战争或被入侵时才授权撤离。 
《外国敌人法》授权总统驱逐，拘留或对主要忠诚为外国权力且可能在战时造成国家安全风险的个人限制。
民主党总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）任命的 boasberg暂时阻止了驱逐出境。但是特朗普的政府允许已经在萨尔瓦多的萨尔瓦多（El Salvador）播出两架飞机，在那里，美国官员将238名委内瑞拉人移交给萨尔瓦多人当局，被安置在中美洲国家的“恐怖主义拘留中心”中。。
法官还审查了特朗普政府是否在发出命令后未返回驱逐出境航班来违反了命令。司法部的律师说，这些航班已经离开美国领空，当时Boasberg发出书面命令，因此不需要返回。他们在两个小时前的一次听证会上驳回了Boasberg的口头命令的重量
特朗普的政府辩称，博阿斯伯格的临时禁令侵占了总统的权力以做出国家安全决定。
 3月18日，特朗普呼吁Boasberg遭到国会的弹each，这一过程可以将他从替补席上撤离 - 从美国首席大法官约翰·罗伯茨（John Roberts）提出了斥责。特朗普在社交媒体上称为Boasberg，美国参议院在2011年以96-0的两票，“激进的左疯子”和“麻烦制造者和煽动者”中得到了证实。
举行有争议的听证会涉及加热语言的听证会后，DC电路维持了Boasberg的命令。法官帕特里夏·米莱特（Patricia Millett）告诉司法部律师德鲁·少尉（Drew Ensign），“根据《外星敌人法》，纳粹获得了比这里更好的待遇。”少尉回答：“我们当然对纳粹的类比提出异议。” 
许多被驱逐的委内瑞拉移民的家庭成员否认所谓的帮派关系。委内瑞拉职业足球运动员和青年教练的一名被驱逐可金的律师说，美国官员错误地将他标记为基于王冠的纹身的帮派成员，旨在纪念他最喜欢的球队皇马。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/07/us-supreme-court-deportations</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>