<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 09:15:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔恩·邦·乔维因帮助纳什维尔大桥边缘的受困妇女而受到称赞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/12/jon-bon-jovi-praised-for-helping-distressed-woman-off-edge-of-nashville-bridge</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T08:12:32Z乔恩·邦·乔维 (Jon Bon Jovi) 于 2020 年拍摄。乔恩·邦·乔维 (Jon Bon Jovi) 因帮助一位陷入困境的女子从桥边跳下而受到纳什维尔警察局的称赞。
事件发生在周二晚上，一名女子在横跨坎伯兰河的塞根塔勒人行天桥上被人撞倒。监控录像显示，这名女子已经爬过桥栏杆，站在桥对面的壁架上。照片中，邦乔维平静地与这名女子交谈，然后他和一名同伴帮助这名女子越过栏杆。后来，邦乔维给了她一个热情的拥抱，并陪她一起走过桥。

相关：“我希望我能更多地享受成功”：乔恩·邦乔维谈超级热门歌曲、婚姻——以及他对职业生涯的担忧

“我们所有人都需要帮助保护彼此的安全，”警察局长约翰·德雷克在 X 上分享的一份声明中说道。
邦乔维在社交媒体上受到广泛赞誉，一位用户在他的 Instagram 页面上发帖：“代表所有经历过挣扎的人，感谢你们停止了挣扎。”
邦乔维62 岁的 Jovi 创始人兼主唱今年早些时候与乐队一起发行了第 16 张录音室专辑《Forever》，该专辑进入了美国和英国排行榜前五名。
近年来，他的声音出现了问题，声带受损使他无法巡演。“我完全有能力再次唱歌。现在的标准是：我能不能每周四晚每晚唱两个半小时？答案是否定的，”他在六月告诉《卫报》。
邦乔维以他的社会良知而闻名：作为一名慈善家，他帮助那些低收入者，开设了四家 Soul Kitchen 餐厅，并采用“随心付费”计划，还资助住房和健康计划。
• 在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，或发送电子邮件jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至全国自杀预防生命线 988，在988lifeline.org上聊天，或发送短信 HOME 至 741741，与危机顾问取得联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可在befrienders.org找到]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/12/jon-bon-jovi-praised-for-helping-distressed-woman-off-edge-of-nashville-bridge</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：库尔斯克报道俄罗斯发动反攻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/12/russia-ukraine-war-kursk-counter-offensive-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T08:09:52Z俄罗斯国防部发布的视频中显示库尔斯克的一辆坦克的图像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/12/russia-ukraine-war-kursk-counter-offensive-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年 MTV VMA：泰勒·斯威夫特成为史上获奖最多的独唱艺人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/12/mtv-vmas-2024-awards-taylor-swift-solo-artist-records</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/12/mtv-vmas-2024-awards-taylor-swift-solo-artist-records</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：六名近东救济工程处工作人员在以色列空袭中丧生后，联合国秘书长谴责“违反”人道主义法的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/12/israel-gaza-war-unrwa-middle-east-hamas-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T06:39:37Z以色列袭击加沙努塞拉特难民营的一所近东救济工程处学校后，民防队和平民开展搜救行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/12/israel-gaza-war-unrwa-middle-east-hamas-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，消费主义和气候危机威胁人类的公平未来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/consumerism-and-the-climate-crisis-threaten-equitable-future-for-humanity-report-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/consumerism-and-the-climate-crisis-threaten-equitable-future-for-humanity-report-says</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6700 万人观看了哈里斯与特朗普的辩论，击败了关键的拜登对决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/12/us-presidential-debate-tv-ratings-harris-trump-abc</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T02:07:20Z人们聚集在加州伯克利市的伯克利艺术博物馆和太平洋电影资料馆外观看卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普之间的总统辩论。估计有 6710 万人观看了卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普之间的总统辩论，与 6 月份特朗普与总统乔·拜登之间的辩论相比，收视率增长了 31%，那次辩论最终导致总统退出了 2024 年的竞选。
尼尔森公司表示，这场辩论由 ABC 新闻主持，但在 17 个不同的电视网播出。 6 月份的特朗普-拜登辩论有 5130 万人观看。
周二的收视人数低于总统辩论的收视率纪录，当时有 8400 万人观看了 2016 年特朗普和希拉里·克林顿的首次对决。拜登和特朗普在 2020 年的首次辩论吸引了 7310 万人观看。

相关：泰勒·斯威夫特支持哈里斯让粉丝们兴奋不已——但这会影响选举结果吗？

根据尼尔森的数据，年轻和中年观众人数明显增加，18-49 岁的成年人观看哈里斯辩论特朗普的人数比观看拜登辩论的人数多 53%数据。
在有线电视网络上观看的观众中，观看人数最多的是福克斯新闻，共有 910 万人收看该频道，该频道以对特朗普的正面报道而闻名。
哈里斯被广泛认为赢得了辩论。CNN 对辩论观察员进行的快速民意调查显示，63% 的人认为哈里斯的表现更好，37% 的人认为哈里斯的表现更好。在辩论之前，这些选民对谁会获胜的看法各占一半。在 CNN 调查的支持哈里斯的观众中，96% 的人认为她做得更好，而支持特朗普的观众中有 69% 的人这样认为。
知情人士告诉《卫报》，特朗普的竞选团队公开宣称获胜，但他的一些助手私下承认，他不太可能说服任何未决定的选民支持他。
观众人数将这场辩论大致介于《宋飞正传》（76.3百万）和《老友记》（5250 万）系列大结局。
节目结束几分钟后，泰勒·斯威夫特在 Instagram 上向她的 2.83 亿粉丝发帖支持哈里斯-沃尔兹组合，帖子中包含政府选民登记网站 Vote.gov 的链接。总务管理局发言人告诉 MSNBC，该网站在随后的几个小时内吸引了近 338,000 名新访客。
根据《新闻周刊》的民意调查，斯威夫特的支持可能对 35 岁以下的美国人影响最大，因为该群体中约有 30% 的人表示他们更有可能投票给斯威夫特支持的人。民意调查发现，18% 的选民表示他们“更有可能”或“明显更有可能”投票给斯威夫特支持的候选人，而 17% 的选民表示他们不太可能。
目前两位总统候选人之间没有安排其他辩论，尽管哈里斯竞选团队要求举行辩论，福克斯新闻频道也公开提供了替代方案。哥伦比亚广播公司将于 10 月 1 日主持蒂姆·沃尔兹和 JD 万斯之间的副总统辩论。
周二的辩论从一开始就很重要，不仅因为即将到来的选举本身，还因为上一次总统辩论引发了一系列事件，导致拜登退出竞选。
虽然 CNN 选择不纠正候选人在 6 月特朗普与拜登辩论期间的任何错误陈述，但 ABC 却质疑特朗普关于堕胎、移民、2020 年大选和暴力犯罪的言论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/12/us-presidential-debate-tv-ratings-harris-trump-abc</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大酒店被盗的温斯顿·丘吉尔画像在意大利被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/12/portrait-of-winston-churchill-stolen-from-canada-hotel-discovered-in-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T00:32:28Z尤素夫·卡什 (Yousuf Karsh) 与他绘制的温斯顿·丘吉尔肖像合影。一起令加拿大人震惊的艺术品盗窃案已经破获：一幅著名的皱着眉头的温斯顿·丘吉尔肖像从渥太华一家酒店被盗的照片在意大利被发现，窃贼已被抓获，警方表示。
已故亚美尼亚裔加拿大摄影师尤素夫·卡什将这位已故英国首相的“咆哮的狮子”照片赠送给了渥太华的费尔蒙特劳里埃城堡酒店。
这张照片是卡什在 1941 年这位战时领导人向加拿大议会发表讲话后拍摄的，成为英国在第二次世界大战中反抗的象征。

相关：继大英博物馆失窃案之后，还发生了哪些重大艺术品盗窃案？

2022 年 8 月，酒店工作人员注意到挂在主大厅旁边阅览室里的照片已被替换为伪造品。
两年后，渥太华警方表示，在公众提示和法医侦查的帮助下，他们在意大利热那亚找到了罪犯——一名居住在渥太华以西 370 公里（230 英里）的 43 岁男子——和被盗的肖像。
“这幅肖像通过伦敦的一家拍卖行卖给了意大利的一位买家，两人都不知道这幅作品被盗，”警方在一份声明。
嫌疑人于 4 月被捕，并被指控犯有盗窃、伪造和贩卖赃物罪。
“我们很高兴标志性的咆哮狮子肖像回到费尔蒙劳里埃城堡酒店的正确位置，”酒店总经理 Genevieve Dumas 告诉法新社。
“这幅肖像……不仅是一件无可替代的艺术品，也是我们酒店历史的重要组成部分，”她说。
这幅艺术品将在未来几周内归还给酒店，酒店计划再次向客人展示。
卡什和他的妻子在逃离亚美尼亚种族灭绝并定居加拿大后，在酒店住了 18 年。直到 1992 年，他还在那里拥有一个工作室。
他的其他肖像画对象包括马丁·路德·金、欧内斯特·海明威和伊丽莎白二世女王。
根据历史记载，卡什在拍摄丘吉尔肖像之前从他嘴里拔出了一支雪茄，这让这位英国首相愁眉苦脸。
这张照片可以说是丘吉尔最具代表性的照片，广为流传，甚至出现在英国 5 英镑纸币。
维修人员是第一个注意到肖像失踪的人。
随着盗窃案的猜测不断升温，多年来，酒店的前客人分享了他们拍摄的肖像照，帮助缩小了肖像失踪的日期，可能是 2021 年 12 月 25 日至 2022 年 1 月 6 日。这家酒店曾于 1936 年举办过卡什的首场展览，酒店还向摄影师的遗产证实，小偷留下的照片上的签名是假的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/12/portrait-of-winston-churchill-stolen-from-canada-hotel-discovered-in-italy</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击收容流离失所者的加沙学校，造成约 14 人死亡，其中 6 名是近东救济工程处工作人员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/idf-airstrike-gaza-school-nuseirat-refugee-shelter-six-un-unrwa-workers-among-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/idf-airstrike-gaza-school-nuseirat-refugee-shelter-six-un-unrwa-workers-among-dead</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州囚犯妻子在监狱接受“恶劣”脱衣搜身后获赔 560 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/california-settlement-prison-strip-search</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T23:43:41Z女人和男人对着镜头微笑加州一名囚犯的妻子在监狱探望丈夫时遭到脱衣搜身性侵犯，她的律师周一表示，这名囚犯的妻子将获得 560 万美元的赔偿。
经过四个小时的旅行，她终于见到了她2019 年 9 月 6 日，克里斯蒂娜·卡德纳斯在加利福尼亚州特哈查比的一家惩教所与丈夫见面，在医院接受监狱官员的脱衣搜身、药物和妊娠检查、X 光和 CT 扫描，以及一名对她实施性侵犯的男医生的另一次脱衣搜身，诉讼称。
“我提起这场诉讼的动机是确保其他人不必遭受与我一样的恶劣罪行，”卡德纳斯说。
在 560 万美元的和解金中，加州惩教部门将支付 360 万美元，其余部分将由其他被告支付，其中包括两名惩教人员、一名医生和基督复临安息日会健康特哈查比谷医院。
她的律师说，监狱官员根据搜查令进行搜查，搜查令规定，只有在 X 光检查发现卡德纳斯体内有任何可能是违禁品的异物时才能进行脱衣搜身。然而，X 光和 CT 扫描均未发现任何此类证据。
在被送往医院和离开医院的途中，她还被戴上手铐，接受“羞辱性的罪犯巡视”，在搜查过程中，大部分时间都不让喝水或使用卫生间。她被告知必须支付医院的服务费用，后来又收到了总计超过 5,000 美元的发票。尽管在她的任何物品或身体中均未发现违禁品，但卡德纳斯还是被拒绝与丈夫见面。
据卡德纳斯说，一名监狱官员问她：“克里斯蒂娜，你为什么要来探望？你不必来探望。这是一种选择，也是探视的一部分。”
“我们认为，这名不知名警官的声明是一种恐吓形式，目的是剥夺克里斯蒂娜在监禁期间探视合法丈夫的权利，”卡德纳斯的律师格洛丽亚·奥尔雷德说。
卡德纳斯在上次探望丈夫时也不得不接受脱衣搜身，在探望丈夫时，她仍然遇到困难，尽管程度不及 2019 年 9 月的事件。她的丈夫仍被拘留。
和解协议还要求加州惩教部门向员工分发一份政策备忘录，以更好地保护必须接受脱衣搜身的访客的权利。这包括确保访客阅读并理解搜查令，访客收到搜查令副本，所有相关人员阅读并理解搜查令的范围，并且搜查令的范围没有被超越。
Allred 说，Cardenas 并不是唯一一个遭遇惩教人员虐待的人，她希望这起案件将有助于保护探望狱中亲人的配偶和家人的权利。
加州监狱一直面临性虐待和不当行为的问题，美国司法部宣布已对两所加州州立监狱惩教人员系统性地性虐待被监禁妇女的指控展开调查。
今年早些时候，联邦监狱管理局宣布将关闭加州北部一所被称为“强奸俱乐部”的女子监狱，此前美联社的一项调查揭露了惩教人员猖獗的性虐待行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/california-settlement-prison-strip-search</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁前独裁总统阿尔贝托·藤森去世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/alberto-fujimori-dies-aged-86-death-peru-former-president</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T23:53:53Z秘鲁前总统阿尔贝托·藤森去世。阿尔贝托·藤森是秘鲁 1990 年代的强人领袖，也是该国最具分裂性的领导人，他于 86 岁时去世，仅在他获得赦免并出狱 10 个月后。
这位前总统于周三晚上在秘鲁首都利马他的女儿兼政治继承人藤森惠子的家中去世。
“在与癌症进行了长期斗争后，我们的父亲阿尔贝托·藤森刚刚离开去见上帝。我们请求那些爱他的人陪伴我们祈祷他的灵魂永远安息，”他的女儿惠子在 X 上发布，并附上她和她的三个兄弟姐妹的名字； Hiro、Sachie 和 Kenji。

相关：“叛国行为”：藤森赦免重新揭开秘鲁国家恐怖主义受害者的伤痛

藤森于 1990 年至 2000 年执政秘鲁，在秘鲁仍然是一个极具争议的人物。这位前日本血统农学家激发了追随者的无条件忠诚——尽管他因腐败和侵犯人权罪入狱——也激发了批评者对他十年铁腕统治的谴责。
他在 1990 年代的专制领导留下了持久的遗产，至今仍在影响秘鲁的政治，他的女儿惠子——曾三度担任总统候选人——领导着右翼民粹主义政治运动。
他的支持者称赞他消灭了毛派光辉道路运动，并在猖獗的恶性通货膨胀后使经济重回正轨。许多人认为，在他执政的十年中，他是一个铁腕独裁者，其特点是普遍侵犯人权和猖獗的腐败。
2009年，藤森被判绑架和谋杀罪，并被判处25年有期徒刑，这被称为拉丁美洲人权案件的里程碑式裁决。
2023年12月，秘鲁宪法法院裁定应给予他人道主义赦免，尽管美洲人权法院要求秘鲁国家“不要执行命令”，但他仍被释放。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/alberto-fujimori-dies-aged-86-death-peru-former-president</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风弗朗辛以 2 级飓风形式登陆路易斯安那州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/hurricane-francine-louisiana-evacuation-orders</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/hurricane-francine-louisiana-evacuation-orders</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比：医生批评法官在调查中的开场白</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/11/lucy-letby-doctor-criticises-judges-opening-remarks-at-inquiry</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T21:00:03Z瑟尔沃尔女法官一位医学专家批评了主持对切斯特伯爵夫人医院婴儿死亡和昏倒事件公开调查的法官的开场白，护士露西·莱特比因该事件被判谋杀罪，谋杀未遂。
迈克尔·霍尔博士是一位退休的新生儿科顾问和新生儿医学客座教授，他曾为莱特比的法律辩护团队提供咨询，他已致信调查委员会，坚持认为莱特比没有得到公正的审判，检方提供的医疗证据的“重要内容”是“有缺陷或误导性的”。
瑟尔沃尔女法官周二在利物浦启动调查程序时，驳回了一系列专家提出的关于莱特比的定罪，并暗示评论者没有充分了解情况。
“自上诉法院判决 [5 月拒绝莱特比上诉许可] 以来的几个月里，各方对定罪的有效性发表了大量评论，”瑟尔沃尔说。“据我​​所知，这些评论完全来自没有参加审判的人。
“所有这些噪音给 [婴儿的] 父母带来了额外的巨大压力，他们遭受了太多的痛苦。我无权着手审查定罪。上诉法院已经这样做了，结果非常明确。定罪仍然有效。”
2015-16 年，莱特比工作的切斯特伯爵夫人新生儿病房发生婴儿死亡或昏倒，一些代表婴儿家属的律师也批评了对定罪的质疑，并表示这增加了他们的痛苦。
34 岁的莱特比在两次审判中被判谋杀七名婴儿和企图谋杀另外七名婴儿罪名成立，被判处 15 项终身监禁。
莱特比于 2023 年 8 月首次被定罪后，上届政府成立了Thirlwall 调查，该调查将调查莱特比是否可以更早被制止，以及医院管理层如何回应对她表示担忧的顾问。
在《卫报》看到的霍尔写给调查的信中，他反对瑟尔沃尔的开场白，尤其是她对那些质疑判决的人没有出席审判的描述。他说，这是“不正确的”，并解释说，除了两三天半的时间，他亲自或通过视频链接参加了整个审判，在此期间他阅读了听证会的记录。
“作为辩护方的新生儿学专家证人，我还提供了所有 17 名受审婴儿的医疗报告。
“我认为，一些检方专家证人提供的证据中的重要内容存在缺陷或误导。此外，我认为，由于辩方没有传唤我的证据，也可能没有传唤其他专家证人的证据，露西·莱特比没有得到公正的审判。”
霍尔近几个月来越来越多地公开发表自己的论点，包括向《卫报》表达担忧，并于 7 月撰写了一封英国医学杂志发表的信，质疑证据的要素和上诉法院的推理。
瑟尔沃尔女法官和调查小组拒绝置评。调查仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/11/lucy-letby-doctor-criticises-judges-opening-remarks-at-inquiry</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马萨诸塞州男子不顾警告买下价值 395,000 美元的房子，称其“可能会掉进海里”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/cape-cod-beach-house-erosion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/11/cape-cod-beach-house-erosion</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔丹·智利斯称剥夺奥运铜牌“让我失去了自我”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/11/jordan-chiles-olympic-gymnastics-bronze-medal-paris-2024</link>
      <description><![CDATA[2024-09-11T20:46:47Z乔丹·智利斯：“我感觉一切都被剥夺了”美国体操运动员乔丹·智利斯谈到了她在今年夏天的巴黎奥运会上被剥夺铜牌后的情绪影响。奥运会。
“我被夺走的最大的东西是，我失去了对自我的认可。不仅仅是我的运动，还有我这个人，”周三，在福布斯女性权力峰会上，她说道，声音不时因情绪激动而哽咽。


“我被夺走的最大的东西是，我失去了对自我的认可，不仅仅是我的运动，还有我这个人。”
奥运体操运动员 @ChilesJordan 与 @MoiraForbes 谈论了她在 2024 年奥运会上被剥夺铜牌的事情 #PowerWomensSummit。 https://t.co/gRF3MBW6J9 pic.twitter.com/Fjett19aDY— ForbesWomen (@ForbesWomen) 2024 年 9 月 11 日


智利斯最初在巴黎自由体操比赛中获得铜牌，此前她对裁判如何打分提出上诉，上诉被接受，她的名次从第五名上升到第三名。然而，罗马尼亚奥委会表示，上诉是在一分钟时限后四秒提出的。国际体育仲裁法庭 (Cas) 随后裁定智利斯的上诉无效，国际奥委会要求这位美国人归还奖牌。罗马尼亚选手 Ana Barbosu 升至第三名，智利斯则跌至第五名。这位 23 岁的美国人在社交媒体上遭受了严重的辱骂，其中一些带有种族歧视的意味。

相关：乔丹·智利斯的铜牌传奇给无辜的体操运动员带来了不必要的痛苦

“这与奖牌无关，”智利斯周三表示。“这与我的肤色有关。这与一些事情导致我成为运动员这一事实有关。我感觉一切都被剥夺了。我觉得就像 2018 年我失去了对这项运动的热爱一样，我又失去了它。”
美国体操队提交了证据，称其表明智利斯的上诉已在时限内。但国际体育仲裁法庭驳回了上诉，并表示其决定“即使提出了确凿的新证据”也不能改变。
智利斯说，尽管遵循了程序，但仍受到惩罚，这很难接受。
“我遵守规则。我的教练也遵守规则。我们做的一切都是完全正确的，”智利斯说。
前奥运冠军纳迪亚·科马内奇说，这件事给所有涉事体操运动员带来了影响。 “我不敢相信我们竟然会这样对待运动员的心理健康和情绪……让我们保护他们吧，”科马内奇上个月在 X 上发帖称。
智利斯说，她从亲朋好友和公众那里得到的支持对她很有帮助。
“真的很难真正看到所有的爱和支持，”智利斯说。“看着这里，看到每个人，我现在能感受到。但一开始真的很难接受这一点，因为我的心碎得很厉害。”
“我非常感谢每一个能够站出来说出自己想说的话的人，”她说。“无论是通过社交媒体，还是通过新闻媒体，还是人们只是给我发短信，我都非常感激。”
这件事的余波也玷污了智利斯最初获得铜牌的颁奖仪式上的一个感人时刻。智利斯和她的美国队友西蒙·拜尔斯跪地向获得该项目金牌的巴西选手丽贝卡·安德拉德致敬。这是奥运会自由体操项目中三名奖牌获得者首次全部为​​黑人。
智利斯还获得了巴黎团体赛金牌，她表示自己的战斗将继续下去。
“这还没有结束，”智利斯说。“因为照这样发展下去，这真的不关乎奖牌。这关乎我的和平和正义。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/11/jordan-chiles-olympic-gymnastics-bronze-medal-paris-2024</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“小子，杀了，恶心”：Z 世代员工撰写的动物园营销宣传文案在网上疯传</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/11/brat-slay-ick-zoo-gets-gen-z-staff-to-write-marketing-blurb-which-goes-viral</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/11/brat-slay-ick-zoo-gets-gen-z-staff-to-write-marketing-blurb-which-goes-viral</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>