<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 09:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战事直播：乌克兰军方连夜发动袭击，击落俄罗斯发射的25架无人机中的18架</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/01/russia-ukraine-war-live-ukraine-military-shot-down-18-of-25-drones-launched-by-russian-in-overnight-strike</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T08:16:10Z]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/01/russia-ukraine-war-live-ukraine-military-shot-down-18-of-25-drones-launched-by-russian-in-overnight-strike</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帆船赛外套衬里明显发现中国囚犯身份证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/chinese-prisoners-id-card-apparently-found-regatta-coat-lining-derbyshire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/chinese-prisoners-id-card-apparently-found-regatta-coat-lining-derbyshire</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邦迪海滩救生员的应急车据称在夏季第一天被盗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/01/bondi-beach-lifeguard-buggies-allegedly-stolen-sydney-australia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T04:25:33Z这辆越野车被遗弃在澳大利亚最著名的悉尼邦迪海滩，据称是在从救生员车库被盗。 悉尼著名的邦迪救生员在他们的海滨塔楼据称被闯入并且两辆应急车被盗后，今年夏天的开局很艰难。
周五凌晨 5 点左右，警方被叫到海滩，接到涉嫌入室盗窃的报告。
“其中一辆沙滩车位于邦迪海滩，另一辆仍然悬而未决，”新南威尔士州警方发言人表示。
&lt;旁白&gt;
 相关：救生员的海滩安全课程可以帮助防止澳大利亚溺水吗？

“警方已建立犯罪现场并对事件展开调查。”
其中一辆用于紧急服务的越野车在清晨被发现，陷入了沙子中。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

邦迪救生员因电视节目《邦迪救援》而享誉国际，该节目自 2006 年以来记录了他们在热门悉尼海滩的生活和工作。
发布到邦迪救生员社交媒体上的照片显示塔下车库的银色门已损坏。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  邦迪救生员塔下损坏的车库门。 照片：Instagram


“昨晚我们的塔楼被闯入，其中一辆越野车最终陷入海滩，另一辆仍然失踪，”救生员发帖说。
“如果邦迪地区的任何人有任何信息或看到我们丢失的自行车，请联系邦迪警方。
“这是一辆紧急车辆，我们需要它回来！”
另一个邦迪救生员页面发布了这张照片，称这“对我们来说不是一个美好的夏天开始”。
温特沃斯联邦议员 Allegra Spender 呼吁公众帮助寻找车辆。
“如果邦迪地区的任何人有任何信息，他们要求您联系邦迪警方，”她在社交媒体上写道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/01/bondi-beach-lifeguard-buggies-allegedly-stolen-sydney-australia</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南·戈尔丁被评为艺术界最具影响力人物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/01/nan-goldin-photographer-artreview-power-100-list-art-world-most-influential-figure</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T05:00:06Z南金在普渡制药破产案所在法院前的抗议活动中发表讲话于 2021 年 8 月在纽约州怀特普莱恩斯举行南·戈尔丁 (Nan Goldin) 是一位反对助长美国阿片类药物流行的亿万富翁的先驱摄影师和活动家，在当代艺术界最具影响力人物年度排名中名列前茅和组织。
70 岁的戈尔丁在 ArtReview Power 100 榜单上名列第一。今年，前十名首次全部由艺术家组成，他们利用自己的作品和平台来干预当前紧迫的社会和政治问题。
Goldin 的作品记录了 LGBTQ+ 亚文化和艾滋病危机，其中包括开创性的 80 年代摄影集《性依赖之歌》，其中恋人和陌生人在波士顿普罗温斯敦的海滩、酒吧和汽车里相遇、嬉戏、聚会和打架、纽约、柏林和墨西哥。
她的摄影经常直接取材于她的生活和朋友圈，其中包括波西米亚人、瘾君子和其他白手起家的艺术家。
2017 年，戈尔丁在服用奥施康定后成立了倡导组织 Pain（立即干预处方药成瘾）。该组织向博物馆和其他艺术机构施压，要求其终止与普渡制药公司所有者萨克勒家族的合作，而普渡制药公司是阿片类药物流行的核心。
在过去的几年里，萨克勒这个名字已经从世界各地的博物馆和画廊中消失，这在一定程度上要归功于戈尔丁的不懈努力。戈尔丁从艺术家到活动家的转变最近在纪录片《美丽与流血》中得到了体现，该片在去年的威尼斯电影节上获得了金狮奖。
ArtReview 表示，戈尔丁将个人亲密感与公共倡导融为一体，影响了一代艺术家，并鼓励他们勇敢地面对从艺术博物馆到企业赞助商和政府的当权者。
其主编马克·拉波尔特 (Mark Rappolt) 表示，戈尔丁的作品“预见到了当今文化中流行的许多主题：原始的、自白式的自传、酷儿身份、交叉女权主义、身体自主权，当然还有企业道德” ”。
今年排名第八的还有英国艺术家兼电影制片人史蒂夫·麦奎因 (Steve McQueen)，他拍摄的有关格伦菲尔塔火灾的电影让这场悲剧不容忽视。排名第三的是泰国艺术家 Rirkrit Tiravanija，他的作品鼓励社交；排名第二的是德国艺术家 Hito Steyerl，他制作了有关全球资本主义的视频文章并介入了反犹太主义争议。排名前十的其他艺术家包括西蒙·李 (Simone Leigh)、艾萨克·朱利安 (Isaac Julien) 和易卜拉欣·马哈马 (Ibrahim Mahama)。
在今年的权力榜单中，艺术家占据了近 40% 的席位，而策展人则占据了第五位。 ArtReview 表示，策展人接触大型双年展和三年展的机会有助于引导公众讨论环境和气候变化（Lucia Pietroiusti，65 岁）、殖民和后殖民历史（Natasha Ginwala，94 岁）、原住民权利（Candice）等问题。霍普金斯 46 岁）和新兴技术的未来（Legacy Russell 98 岁）。
该名单还强调了艺术品经销商和艺术博览会的增长，包括一些大型的跨洲商业画廊，例如 Larry Gagosian (12) 和 Mendes Wood DM (61)，以及连锁艺术博览会，例如Frieze (54) 和瑞士巴塞尔艺术博览会 (51)。
该名单由来自世界各地的 40 名人士选出。去年，印度尼西亚集体 ruangrupa 集团位居榜首，在此之前的是 NFT（不可替代代币）和 Black Lives Matter。
今年前 10 名：
1.南戈尔丁
2.希托·斯泰尔
3.里克里特·蒂拉瓦尼娅
4.西蒙·李
5.艾萨克·朱利安
6.易卜拉欣·马哈马
7.西斯特之门
8.史蒂夫·麦奎因
9.卡拉宾电影集团
10。曹斐获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/01/nan-goldin-photographer-artreview-power-100-list-art-world-most-influential-figure</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警方调查四名被迫下快艇的移民死亡事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/spanish-police-investigate-deaths-of-four-migrants-forced-off-speedboat</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T05:00:07Z人们倾向于坐在靠近海岸线的沙滩上的其他人&lt; p&gt;西班牙警方已展开调查，四人因被迫从一艘移动的快艇上跳入距离安达卢西亚南海岸仅数米的海中而丧生。
官员称，欧盟边境机构称这种策略越来越常见，周三死亡的人中有 27 名乘客，显然是在加的斯省坎波索托海滩附近被司机强行从快速行驶的船上强行赶下的乘客。另外八个留在 Sancti Petri 海滩附近。
西班牙政府新闻办公室表示，据信所有 35 人都是来自北非的移民。
其余被迫下船的乘客（包括六名儿童）幸存下来。四人被送往医院，其中一些人体温过低。
社交媒体上的图像似乎显示海滩附近有一艘黑色船只，人们被从船边推下。其他一些人已经在寒冷、波涛汹涌的水中，挣扎着保持漂浮。
该事件发生几个月前，欧盟边境和海岸警卫队 Frontex 发布了一份内部报告，称走私者越来越多地使用快艇将移民从摩洛哥运送到西班牙。
当移民接近欧洲海岸时，司机通常会使用暴力匆忙将移民扔下船或迫使他们下船，然后迅速返回以避免被警察拦截，《国家报》报道。
目击者称，周三该船接近加的斯海岸时使用了这一策略。
哈维尔·冈萨雷斯（Javier González）经营着一家提供风帆冲浪课程的公司，他告诉记者：“我们看到一艘贩毒船抵达，但他们不是在贩运毒品，而是在贩运移民。突然，他们开始跳跃，有些被扔了。”
他说，当他和其他人争先恐后地帮助水中的人时，船却加速离开了。
冈萨雷斯和他的儿子救了八人，他说。 “其中一个人告诉我们，他们用枪指着他，并告诉他，要么他跳下去，要么他们会开枪射杀他。”
冈萨雷斯和他的儿子使用公司的充气小艇两次将人们从水中拉上来。
“他们都很年轻，年龄在 15 岁到 20 岁之间。那些能够说话的人感谢我们，”他说。 “你无法想象他们的表情，他们很害怕。他们说他们为这次旅行支付了 5,000 欧元（4,300 英镑）。”
警方表示，他们正在调查这起事件，并已开始搜寻这艘船，该船被描述为通常用于在西班牙和摩洛哥之间贩运毒品的高速船。
那些处于毒品斗争前线的人表示，他们对战略的转变并不感到惊讶。加的斯反毒组织负责人弗朗西斯科·梅纳 (Francisco Mena) 表示：“他们是肆无忌惮的人，如果你无所顾忌，他们扔掉的东西是成捆的大麻还是人都没关系。”埃菲通讯社。
死亡人数——西班牙正在努力死亡人数增加70%今年非正规移民入境人数激增，促使西班牙第二副首相约兰达·迪亚斯 (Yolanda Díaz) 呼吁欧洲改变移民政策。
“对这个消息感到震惊，”她在社交媒体上写道。 “当那些寻求更好生活的人却发现死亡时，事情就变得非常糟糕......我们需要一个欢迎和包容的欧洲，这样我们的海洋就不再是万人坑。” 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/spanish-police-investigate-deaths-of-four-migrants-forced-off-speedboat</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop28 直播：Rishi Sunak 前往迪拜参加重要气候变化峰会第二天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/01/cop28-climate-crisis-dubai-uae-rishi-sunak-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T06:19:45Z一名男子走过迪拜的 Cop28 标志。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2023/dec/01/cop28-climate-crisis-dubai-uae-rishi-sunak-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-哈马斯战争直播：以色列从监狱中释放了 30 名巴勒斯坦人，哈马斯释放了 8 名人质</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/01/israel-hamas-war-live-updates-ceasefire-latest-news-extension-israel-frees-30-palestinians-hostages-released-news</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T03:51:05Z在哈马斯和以色列之间的人质-囚犯交换协议中获释的人质坐在一个一架直升机将他们送往以色列的医疗中心。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/01/israel-hamas-war-live-updates-ceasefire-latest-news-extension-israel-frees-30-palestinians-hostages-released-news</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官阻止蒙大拿州对 TikTok 实施禁令：“超越国家权力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/judge-blocks-montana-tiktok-state-ban</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T01:57:34Z屏幕上的 TikTok 应用徽标。美国法官阻止蒙大拿州首个禁止使用短视频分享应用 TikTok 的州禁令于 1 月 1 日生效，称其侵犯了用户的言论自由权。
在周四的初步禁令中，美国 地区法官唐纳德·莫洛伊 (Donald Molloy) 表示，该法律“超越了国家权力，侵犯了用户的宪法权利”。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;你的论点只是让我困惑&#39;：法官质疑蒙大拿州 TikTok 禁令

这一决定标志着一家在​​其迅速崛起期间受到批评和拟议监管的公司的重大胜利，其中包括联邦禁令的威胁今年早些时候势头强劲。中国母公司字节跳动旗下的 TikTok 并没有立即评论。
蒙大拿州于 5 月份成为第一个禁止 TikTok 的州，该州通过了针对 Google Play 商店和 App Store 等市场的立法，禁止它们向用户提供该应用程序，每次违规将被处以最高 10,000 美元的罚款。&lt; strong&gt;根据法律规定，个人用户不会受到处罚。
5 月份，蒙大拿州州长格雷格·吉安福特 (Greg Gianforte) 将该法案签署成为法律后不久，TikTok 就起诉蒙大拿州，称该法案侵犯了公司和用户的第一修正案言论自由权。蒙大拿州的 TikTok 用户也提起诉讼，要求阻止该禁令。
州总检察长办公室为立法机关批准的禁令辩护，理由是担心蒙大拿州用户的个人数据和潜在的中国间谍活动，但没有立即发表评论。
TikTok 在此前向法院提交的文件中表示，它“没有也不会与中国政府共享美国用户数据，并已采取实质性措施保护 TikTok 用户的隐私和安全”。
由比尔·克林顿 (Bill Clinton) 任命为法官的莫洛伊 (Molloy) 在 48 页的意见中认为 TikTok 提出的众多论点都有道理，包括该法律将对公司造成不可挽回的损害，以及 TikTok 有多项保障措施围绕用户数据。
“虽然保护蒙大拿州消费者可能符合公众利益，但该州尚未表明 TikTok 法案如何做到这一点，”他说。
在 10 月份的听证会上，莫洛伊质疑为什么没有其他州效仿蒙大拿州禁止 TikTok，并询问该州认为有必要实施禁令以保护 TikTok 用户数据是否存在“家长作风”。
意见指出，美国每月估计有 1.5 亿人访问 TikTok，其中蒙大拿州有超过 38 万人。法官的禁令将暂停蒙大拿州的禁令，等待法院采取进一步行动。 
路透社为本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/judge-blocks-montana-tiktok-state-ban</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯和纽瑟姆辩论：加利福尼亚州和佛罗里达州州长准备对决 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/nov/30/ron-desantis-debate-gavin-newsom-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T01:51:28Z罗恩·德桑蒂斯和加文·纽瑟姆。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/nov/30/ron-desantis-debate-gavin-newsom-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争一览：第 646 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-646</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-646</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo 因推广币安 NFT 面临 10 亿美元诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2023/dec/01/cristiano-ronaldo-faces-us1bn-lawsuit-for-promoting-binance-nfts</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T00:04:41Z葡萄牙足球运动员克里斯蒂亚诺·罗纳尔多于 2022 年 11 月与币安推出了他的首个 NFT“CR7”系列. 诉讼中的原告声称币安与知名人士的合作导致他们进行了昂贵且不安全的投资。克里斯蒂亚诺·罗纳尔多 (Cristiano Ronaldo) 遭到集体诉讼，要求为其角色赔偿至少 10 亿美元推广由陷入困境的加密货币交易所币安发行的与加密货币相关的“不可替代代币”（NFT）。
周一向佛罗里达州南区联邦法院提起的诉讼指控，这位足球运动员对币安的宣传是“欺骗性且非法的”。
原告声称，币安与罗纳尔多等知名人物的合作导致他们进行了成本高昂且不安全的投资。
“现在的证据表明，币安的欺诈行为只有在全球一些最富有、最强大和最知名的组织和名人的自愿帮助和协助下，通过发行和销售未注册的证券才能达到如此高度——就像被告罗纳尔多，”诉讼中写道。
&lt;旁白&gt;
 相关：TechScape：为何实施数十亿美元的制裁无法摧毁币安

这位葡萄牙球星目前在沙特阿拉伯为 Al-Nassr 效力，他的代表周四拒绝发表评论。全球最大的加密货币交易所币安没有立即回复美联社的置评请求。
去年 11 月，在 2022 年世界杯之前，罗纳尔多与币安推出了他的首个 NFT“CR7”系列。 NFT 的起价从约 77 美元到 10,000 美元不等，其中有七个动画雕像，描绘了罗纳尔多一生中的不同时刻。
诉讼称，C罗与币安的合作伙伴关系的推广工作“非常成功”——声称在这位足球运动员的 NFT 宣布后，使用关键字“币安”的在线搜索量增加了 500%。诉讼称，该系列的优质 NFT 在第一周内就售罄。
该诉讼还指控罗纳尔多应该披露币安为合作伙伴关系向他支付了多少钱。美国证券交易委员会此前指出，联邦法律要求名人公开披露他们推广证券（包括加密资产）的报酬。
NFT 是带有附加版本号的普通数字图像，已添加到加密货币区块链中，这一过程旨在使它们成为“独特”的收藏品。 NFT 经历了短暂的繁荣，但此后基本上崩溃了&lt; /a&gt;加密行业的价值因丑闻和市场崩溃而受到损害。
今年早些时候，币安在监管机构的诉讼中被指控作为未注册的证券交易所运营，并违反了一系列美国证券法。该加密货币交易所上周同意支付约 40 亿美元的和解金。其创始人 赵长鹏，辞去首席执行官职务，并承认因未能阻止平台洗钱而犯下的重罪。
&lt;旁白&gt;
 相关：什么是 NFT？一种可以理解的互联网时尚，下一个时尚即将到来 |乔尔·戈尔比

本周的诉讼并不是名人第一次因加密货币促销而面临诉讼。去年，包括拉里·大卫 (Larry David) 和汤姆·布雷迪 (Tom Brady) 在内的众多好莱坞和体育明星在针对 FTX 的集体诉讼中被列为被告。FTX 在 2022 年 11 月倒闭之前是第二大加密货币交易所。该诉讼称，名人的地位使他们对推广 FTX 失败的商业模式负有责任。
C罗继续在其官方网站和社交媒体平台上推广币安。最近，他在 X/Twitter 上转发了币安视频，并写道周二他正在与加密货币交易所“做点什么”。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2023/dec/01/cristiano-ronaldo-faces-us1bn-lawsuit-for-promoting-binance-nfts</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗恩·德桑蒂斯和加文·纽瑟姆将在影子竞赛中登上辩论舞台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/ron-desantis-gavin-newsom-debate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/30/ron-desantis-gavin-newsom-debate</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名美国摄影师埃利奥特·厄维特 (Elliott Erwitt) 去世，享年 95 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/30/elliott-erwitt-dead-photographer</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T21:42:41ZElliott Erwitt，2017 年。Elliott Erwitt，摄影师他的女儿萨莎向《a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/30/arts/elliott&quot; 证实，他对美国生活、政治历史、明星和幽默有着深刻的了解，于周四在曼哈顿的家中去世。 -erwitt-whose-photos-are-known-and-often-funny-dies-at-95.html&quot;&gt;纽约时报。他已经 95 岁了。
在长达 70 多年的丰富多彩、漂泊的职业生涯中，厄威特拍摄了无数著名的照片，从阴沉的（杰奎琳·肯尼迪在丈夫的葬礼上抓着丈夫棺材上的旗帜）到迷人的（玛丽莲·梦露、玛琳·黛德丽）荒谬的是（阿拉巴马州导弹展示中的一台发光的可口可乐机器）。厄威特最初是一名摄影记者，一生出版了 20 多本书，并在纽约现代艺术博物馆、芝加哥艺术学院、巴黎现代艺术博物馆和巴比肯艺术中心等机构举办了多次个展。伦敦。
&lt;旁白&gt;
 相关：埃利奥特·厄维特的生活和作品 - 图片

他还因拍摄许多诙谐的狗照片而闻名，这些照片通常是从狗的角度拍摄的，与主人截然不同，比如《Son of Bitch》、《To the Dogs》和《Woof》等书中。
厄威特从未专业化，他一生都是一名自由职业者，承担着时尚、政治和名人方面的任务（他最著名的照片之一是时任副总统理查德·尼克松在《苏联解体》中戳苏联总理尼基塔·赫鲁晓夫的胸口。 1959 年，莫斯科美国产品展览会上所谓的“厨房辩论”期间）。他的一些较知名的作品来自对纽约的探索，他在纽约上西区生活了 60 年。厄威特以一种冒险和自发的感觉拍摄了这座城市，并遵循他的名言：“当你碰巧拿着相机在某个地方时，最好的事情就会发生。”
Erwitt 一直工作到 90 多岁，但他对自己的艺术始终很务实。 “摄影是非常简单的事情。你只需对所看到的做出反应，然后拍很多很多照片，”他告诉2020 年，92 岁的《卫报》在一个新项目中使用了他的一张著名的黑白照片，照片中一双塑料手套挂在晾衣绳上，旨在宣传提高医护人员对防护装备的认识。
埃利奥·罗马诺·埃尔维茨 (Elio Romano Ervitz) 于 1928 年 7 月 26 日出生于巴黎，是俄罗斯东正教犹太人鲍里斯 (Boris) 和妻子尤金妮娅 (特雷佩尔)·埃尔维特 (Eugenia (Trepel) Erwitt) 的儿子，两人在 1917 年革命后逃离俄罗斯前往法国。全家经常搬家——先是搬到意大利，然后在墨索里尼政权变得难以忍受时回到法国，然后在 1939 年，即第二次世界大战开始前几天搬到美国。
&lt;旁白&gt;
 相关：Elliott Erwitt：“摄影是很简单。你只需对你所看到的做出反应’

1941 年，鲍里斯 (Boris) 成为一名推销员，带着他的儿子（当时的英文名 Elliott Erwitt）从纽约来到洛杉矶，在小镇上靠卖手表来维持生计。在洛杉矶，厄威特开始对摄影产生兴趣，他将此归因于他的害羞。他从 16 岁开始用古董玻璃板相机拍照，后来升级为禄来相机。
从好莱坞高中毕业后，他在洛杉矶城市学院学习摄影，并在商业暗室找到了一份工作。 1949 年，他回到纽约，开始了自己的职业生涯，随后于 1951 年应征入伍参加朝鲜战争。当他驻扎在法国陆军通信兵部队时，他拍了一张士兵在军营里消磨时间的照片，据他自己说，这张照片改变了他的生活。这张照片赢得了《生活》杂志的竞赛，他得以出版并获得了 2,500 美元的支票。
厄威特结过四次婚，又离婚过四次，分别是卢西安·范·坎（Lucienne Van Kan，1953 年至 1960 年）、戴安娜·丹恩（Diana Dann，1967 年至 1974 年）、苏珊·林戈（Susan Ringo，1977 年至 1984 年）和皮娅·弗兰克伯格（Pia Frankenberg，1998 年至 2012 年）。他身后留下了 6 个孩子、10 个孙子和 3 个曾孙。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/30/elliott-erwitt-dead-photographer</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克被指控在出席第二十八届缔约方会议时就气候危机发出错误信号</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/30/sunak-accused-of-sending-wrong-signals-on-climate-crisis-as-he-heads-to-cop28</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T22:30:05ZRishi Sunak 和他的妻子 Akshata Murty 在伦敦唐宁街 10 号外。里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在前往迪拜参加第 28 届缔约方会议 (Cop28) 峰会时表示，他修改后的净零目标表明他“不为意识形态狂热者所惑”，因此被指控在应对气候紧急情况方面发出了错误信号。&lt; /p&gt;
首相将在峰会期间分配约 16 亿英镑的气候资金，并声称英国将在截至 2026 年的五年内超过支出 116 亿英镑的目标。
但他面临慈善机构和非政府组织的指控，称英国只有通过改变计算气候援助的方式才能实现目标，否则将远远低于总数。
在峰会之前，苏纳克还选择强调他应对气候危机的“务实”方法，两个月前他决定淡化逐步淘汰汽油汽车和燃气锅炉的净零目标。
“向净零过渡应该让我们所有人更安全、生活更美好，”他周四表示。 “它必须使普通家庭受益，而不是造成负担。英国在国内采取了务实的长期决策方面发挥了带头作用，而在第二十八届缔约方会议上，我们将引领国际社会保护世界森林、推动可再生能源发展并充分利用私人融资的力量。”
他还声称，将全球变暖限制在 1.5 度的雄心勃勃的承诺就足够了，“承诺的时间现在已经结束 - 这是采取行动的时代”。
苏纳克说：“我对这个话题的意识形态狂热分子没有兴趣。当然，我们将实现净零排放，这当然很重要，但我们可以以合理的方式做到这一点，既可以为人们节省金钱，又不会给他们带来额外的成本负担。”
苏纳克的做法受到了凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的批评，他也将出席此次峰会。
这位工党领袖周四告诉投资者，苏纳克政府“在净零排放问题上发出了错误的信号”。
他说：“虽然保守党利用它来安抚他们的政党并播下政治分歧，但我的工党政府将利用它来符合国家利益，以推动经济增长”
苏纳克决定修改其气候目标，部分目的是为了与工党划清界限，工党承诺每年花费 280 亿英镑启动绿色工业革命。
工党还表示，将加强对公司报告其绿色措施的要求，以努力动员私人资金支持减排措施。
斯塔默正在迪拜峰会上与金融家会面，他希望在明年大选之前提高自己的国际形象，而苏纳克也在世界舞台上争夺关注。
峰会前，苏纳克表示英国是“气候方面的世界领导者”，并声称统计数据证明英国在履行承诺方面领先于其他国家。
No 10 表示，首相宣布为项目提供 16 亿英镑的气候融资，其中近 9 亿英镑，包括用于森林的 4.65 亿英镑，是与 2022 年至 2026 年 116 亿英镑支出目标分开的新资金。英国还向在迪拜设立的全球损失和损害基金捐款约 6000 万英镑，行动援助组织批评该基金“对数百万面临气候灾难的人来说是一个可笑的提议”。
政府已经面临声称其已改变国际气候融资定义以实现 116 亿英镑目标的指控。 70 多个英国民间社会组织于 10 月份致信苏纳克，质疑新定义，英国气候行动网络表示“改变球门柱并不是英国履行其国际承诺的可靠或适当的方式”。
富裕国家长期以来一直承诺以贷款或现金的形式提供资金，帮助贫穷国家减少温室气体排放并应对气候危机的影响。
然而，夏季的泄密事件显示英国部长们被警告&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global-development/2023/jul/05/uk-risks-shattering-global-standing -通过倾销1160亿气候承诺“严重偏离实现目标的轨道&lt;/a&gt;，只能通过突击援助预算来实现。政府坚称其对定义的改变是“澄清”资金的用途，而不是篡改数字。
苏纳克预计将出席第 28 届缔约方大会的开幕式（查尔斯国王将致辞），以及有关气候融资、气候适应和与越南建立新的公正能源转型伙伴关系的活动。他还将与世界领导人举行双边会议，议程上包括加沙和更广泛的中东地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/30/sunak-accused-of-sending-wrong-signals-on-climate-crisis-as-he-heads-to-cop28</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克称该车“挖了我们的坟墓”后，特斯拉开始交付赛博卡车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/30/tesla-cybertrucks-delivery-begins</link>
      <description><![CDATA[2023-11-30T22:01:34Z特斯拉新款 Cyber​​truck 在加利福尼亚州圣地亚哥的一家 Tesla 专卖店展出， 2023 年 11 月 20 日。特斯拉将于周四开始交付其拖延已久、大肆宣传的 Cyber​​truck 电动皮卡。 首席执行官埃隆·马斯克以提高产量方面的问题为由降低了投资者的预期他称之为“激进”产品。
Cyber​​truck 是特斯拉近四年来推出的首款新车型，对于特斯拉作为创新汽车制造商的声誉至关重要。在该公司面临电动汽车 (EV) 需求疲软和竞争加剧之际，Cyber​​truck 也是创造销量的关键，尽管程度不及该公司大批量生产的 Model 3 和 Y。
“我们用 Cyber​​truck 挖了自己的坟墓，”马斯克上个月表示，并警告说，需要一年到 18 个月的时间才能使该车辆成为重要的现金流贡献者。
车辆的定价预计将在定于美国东部时间下午 3 点开始的活动中公布。马斯克在 2019 年表示该卡车的售价将为 4 万美元，尽管原材料成本不断上涨，但尚未提供最新价格。 Morningstar 股票策略师 Seth Goldstein 表示，他预计 Cyber​​truck 的定价将在 50,000 美元到 70,000 美元之间。
在发布之前，马斯克引起了媒体对另一个主题的关注，周三接受《纽约时报》采访，内容中充满脏话。他咒骂那些因为反犹太主义言论而离开他的社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）的广告商。他还表示，不喜欢他的客户应该根据质量来判断他的产品，包括特斯拉电动汽车。
这位亿万富翁声称，特斯拉到 2025 年将达到每年约 25 万辆 Cyber​​truck 的产量，尽管达到最初的交付日也比他最初的时间表晚了两年。马斯克表示，由于采用了新技术和设计，特斯拉的 Cyber​​truck 在“实现量产方面面临着巨大的挑战”。
专家表示，Cyber​​truck 的新型车身材料和非传统的未来主义造型增加了生产的复杂性和成本，并有可能疏远注重实用性的传统皮卡车买家。
在 2019 年的发布会上，特斯拉首席设计师 Franz von Holzhausen 用一个金属球来展示卡车牢不可破的“装甲玻璃”车窗，结果却将其打碎。
几年前，马斯克提出了这样的想法：如果人们不喜欢未来派的 Cyber​​truck 设计，特斯拉可以“制造一辆看起来很普通的卡车”。在最近的电话和采访中，他强调了该模型的创新。
汽车咨询公司 CARLAB 总裁埃里克·诺布尔 (Eric Noble) 表示：“Cyber​​truck 面临的更大问题是，Cyber​​truck 并不是真正为皮卡车用户设计的。” “与 Ram 或 F 系列相比，它的吸引力要小得多，”他在谈到广受欢迎的福特 F-150 皮卡时说道。
Cyber​​truck 比原计划晚了两年，进入了热门且高利润的皮卡市场，与福特的 F150 Lightning、Rivian Automotive 的 R1T 和通用汽车的 Hummer EV 等产品竞争。
Rivian 的 R1T 起价为 73,000 美元，而福特的 F-150 Lightning 起价约为 50,000 美元，同时更大、更强大的 GMC Hummer EV 皮卡售价超过 96,000 美元。
Cyber​​truck 吸引了超过 100 万预订者，他们已支付 100 美元作为押金。 “特斯拉的产品在很大程度上吸引了更富裕的早期采用者类型。这也不会有什么不同，”咨询公司 AutoPacific 的分析师保罗·瓦蒂 (Paul Waatti) 表示。 “它的受众群体将比 SUV 少，但我认为它的表现会出奇的好。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/30/tesla-cybertrucks-delivery-begins</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>