<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 09:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>豁免裁决数小时后，特朗普寻求撤销封口费裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/trump-hush-money-supreme-court-immunity</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T01:47:15Z白人男子身穿蓝色西装和红色领带敬礼唐纳德·特朗普的律师周一要求主持其封口费审判的纽约法官撤销对他的定罪并推迟原定于今年晚些时候进行的宣判。月。
据美联社获得的信件显示，致胡安·M·默尚法官的信中引用了美国最高法院周一早些时候的裁决，并要求法官推迟对前总统的宣判，同时权衡最高法院的裁决及其对纽约案件的影响。
律师们辩称，最高法院的裁决证实了辩方早些时候在案件中提出的立场，即检察官本应被禁止引入他们认为构成总统官方行为的一些证据，信中写道。

相关：共和党人称赞特朗普豁免裁决，民主党人警告“我们不会有民主”

在之前的法庭文件中，特朗普他声称自己因任职期间涉嫌官方行为而免于起诉。他的律师没有在封口费案中以此作为辩护，但他们辩称，一些证据——包括特朗普在社交媒体上发布的关于前律师迈克尔·科恩的帖子——来自他担任总统期间，应该因为豁免保护而被排除在审判之外。
最高法院周一首次裁定前总统享有广泛的起诉豁免权，延长了华盛顿对特朗普的刑事案件的延期，指控他密谋推翻他在 2020 年总统大选中的失败。
特朗普在纽约被判有罪 34伪造商业记录的罪名，检察官称这是试图掩盖 2016 年总统大选前支付的封口费。
Merchan 在审判前制定了一项政策，要求双方在提交较长的法庭文件之前向他发送一封一页长的信函，总结他们的论点。他说他这样做是为了更好地管理案卷，这样他就不会被大量文书工作淹没。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/trump-hush-money-supreme-court-immunity</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：汗尤尼斯再次遭袭，联合国秘书长称“加沙无一处安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/02/israel-gaza-war-khan-younis-rafah-hamas-middle-east</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T07:00:08Z逃离汗尤尼斯东部的巴勒斯坦人在以色列军队命令他们撤离社区后步行。关注直播，了解以色列-加沙战争的最新消息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/02/israel-gaza-war-khan-younis-rafah-hamas-middle-east</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛丽娜·勒庞称国民联盟不应试图在没有多数票的情况下组建政府 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/02/marine-le-pen-france-election-national-rally-majority-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T07:05:55Z玛丽娜·勒庞，法国国会议员、法国极右翼国民联盟成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/02/marine-le-pen-france-election-national-rally-majority-europe-live</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男足在美洲杯中惨败给乌拉圭，惨遭淘汰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/01/usmnt-uruguay-copa-america-soccer-goal-offside-call</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/01/usmnt-uruguay-copa-america-soccer-goal-offside-call</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“像吸食冰毒的魔鬼一样”：新西兰野猫捕杀比赛收获创纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/new-zealand-feral-cat-killing-competition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/new-zealand-feral-cat-killing-competition</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔增强至 5 级飓风，夷平格林纳达岛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/hurricane-beryl-category-5-landfall-carribbean-carriacou-storm-tracker</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T04:43:30Z7 月 1 日，飓风贝丽尔 (Beryl) 经过巴巴多斯布里奇敦的布里奇敦鱼市后，受损渔船停泊在岸边飓风贝丽尔 (Beryl) 已增强至 5 级强度，它正在穿越加勒比海东南部的岛屿。
在X 帖子中，美国国家飓风中心表示，“贝丽尔将成为东加勒比海地区一场具有潜在灾难性的 5 级飓风。预计本周晚些时候将给牙买加带来危及生命的强风和风暴潮。”
周一，飓风贝丽尔在格林纳达的卡里亚库岛登陆，成为大西洋上最早的四级飓风，其创纪录的温暖海水助长了这一现象，掀翻了加勒比海东南部各地房屋的门窗和屋顶。
格林纳达总理迪肯·米切尔周一晚些时候表示，一人死亡，当局尚未评估卡里亚库岛和小马提尼克岛的情况。

相关：飓风贝丽尔：加勒比领导人呼吁富裕国家应对气候问题，因为“可怕的”风暴登陆

最初有重大损失的报告，但通讯基本中断。
据法新社报道，米切尔在新闻发布会上表示：“半小时内，卡里亚库就被夷为平地。”
总理后来在社交媒体上表示，政府正在努力在周二向卡里亚库和小马提尼克岛运送救援物资。“紧急状态仍然有效。留在室内，”他在 Facebook 上写道。


飓风#Beryl 警告 14：Beryl 将成为东加勒比地区可能造成灾难性的 5 级飓风。预计本周晚些时候将给牙买加带来危及生命的强风和风暴潮。https://t.co/tW4KeGe9uJ— 国家飓风中心 (@NHC_Atlantic) 2024 年 7 月 2 日


从圣卢西亚岛南部到格林纳达，街道上散落着鞋子、树木、倒下的电线和其他杂物。香蕉树被折断成两半，奶牛死在绿色牧场上，附近用锡和胶合板建造的房屋摇摇欲坠。
周一晚些时候，贝里尔的风速增加到 260 公里/小时 (160 英里/小时)。未来几天，飓风强度可能会出现波动。
贝里尔正以 1 级飓风的强度向加勒比海推进，周四晚间，它沿着牙买加南部的轨道向墨西哥尤卡坦半岛前进。
周一，巴巴多斯、格林纳达、圣卢西亚、多巴哥和圣文森特和格林纳丁斯发布了飓风警报，数千人躲在家里和避难所里。
“这将是可怕的，”圣文森特和格林纳丁斯总理拉尔夫·贡萨尔维斯在风暴来临前表示，他敦促人们呆在室内“等待这个怪物过去”。
上一次袭击东南加勒比海的强飓风是近 20 年前的飓风伊万，它导致格林纳达数十人死亡。
马提尼克岛和特立尼达。多米尼加、海地整个南部海岸以及从多米尼加共和国的蓬塔帕伦克向西到海地边境的区域都发布了热带风暴警告。
“这是一个非常危险的情况，”迈阿密国家飓风中心早些时候警告说。
他说，贝里尔从创纪录的温暖海水中积聚力量，现在的海水温度比 9 月份飓风季节的高峰期还要高。专家表示，水温升高是全球气候危机的结果，而气候危机主要是由化石燃料的燃烧造成的。
美联社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/hurricane-beryl-category-5-landfall-carribbean-carriacou-storm-tracker</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资深保守党人士批评“这是我一生中最糟糕的竞选活动”，挫败感与日俱增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/02/senior-tory-criticises-worst-campaign-in-my-lifetime-as-frustration-grows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/02/senior-tory-criticises-worst-campaign-in-my-lifetime-as-frustration-grows</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马将关闭达连峡路线，美国将支付遣返移民的费用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/panama-to-shut-down-darien-gap-migrants-usa</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T03:04:18Z移民穿越巴拿马达连峡的第一个边境检查站。根据与巴拿马新总统达成的协议，美国将承担遣返非法进入巴拿马的移民的费用。巴拿马新总统承诺关闭危险的达连峡，供人们北上前往美国。
何塞·劳尔·穆利诺在就任总统后的首次讲话中承诺寻求国际援助，以找到解决他所说的代价高昂的“人道主义和环境危机”的办法。

相关：越来越多的中国公民将目光投向美国——通过致命的达连峡达连峡

去年，创纪录的 52 万移民冒着生命危险穿越达连峡，这是巴拿马与哥伦比亚边境的茂密丛林，他们经常被人口走私者绑架。
“我们不能继续为大规模非法移民给国家造成的经济和社会成本提供资金，以及因此而与国际犯罪组织的联系，”穆利诺说。
几分钟后，穆利诺的新任外交部长与美国政府签署了一份谅解备忘录，以“允许关闭非法移民通过达连峡的通道”，巴拿马政府在一份声明中表示。
签署的协议美国国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯出席了穆利诺的就职典礼，他将签署协议，美国将同意“承担”遣返非法进入巴拿马的移民的费用。

互动

白宫国家安全委员会发言人在一份声明中表示，该协议旨在减少“通过达连省偷运，通常是前往美国的”移民数量。
发言人表示，将一些移民遣返回国的努力“将有助于阻止该地区和我们南部边境的非正常移民，并阻止以弱势移民为食的恶意走私网络的繁荣”。说。
根据协议条款，美国驻巴拿马国土安全小组将帮助当地政府培训人员，并建立自己的专业知识和能力，以确定哪些移民可以根据巴拿马移民法被驱逐出境，两名高级政府官员表示。
对于那些即将被驱逐的移民，美国将支付包机或商业机票费用，让他们返回祖国。
达连隘口已成为来自南半球及其他地区试图进入美国的移民的高速公路。
已有超过 190,000 人越过截至目前，2024 年，大多数移民来自委内瑞拉、厄瓜多尔、哥伦比亚和中国。
拜登政府在选举年一直难以向选民表明其已掌握移民和边境安全问题。前总统唐纳德·特朗普将移民问题作为选举年的关键议题，他批评拜登，称拜登应对边境问题负责。
周一，数据显示，美国南部边境的非法过境人数已降至三年来的最低水平，这是乔·拜登总统任期内的最低水平，而就在他 6 月签署一项有争议的行政命令限制移民后不久。
路透社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/panama-to-shut-down-darien-gap-migrants-usa</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列下令从加沙城市汗尤尼斯重新撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/israel-gaza-war-evacuations-khan-younis</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T01:47:31Z巴勒斯坦人逃离加沙汗尤尼斯东部地区，此前以色列军队命令他们撤离他们的社区。以色列军队已下令大规模撤离汗尤尼斯大部分地区的巴勒斯坦人尤尼斯位于加沙南部，引发警告称，军队可能会对该地区第二大城市发动新的地面攻击。
“为了您的安全，您必须立即撤离到人道主义区，”军队发言人 Avichay Adraee 在 X 上发布，呼吁居住在这些地区的居民和流离失所者。

相关：获释的加沙医院院长指责以色列反复实施酷刑

周一的撤离令涵盖了汗尤尼斯的东半部和加沙地带东南角的大片地区。当天早些时候，军方称，加沙地带的汗尤尼斯地区发射了一连串火箭弹。
汗尤尼斯一些街区的居民表示，他们收到了来自以色列电话号码的音频信息，命令他们离开家园。流离失所的妇女泽纳布·阿布·贾扎尔强忍泪水说：“我们在手机上收到了一条撤离信息。”

以色列军队告诉人们转移到 al-Mawasi，以色列国防军指定为安全区的沿海地区，那里已经挤满了拥挤且不卫生的帐篷营地。
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，新的撤离命令“再次表明，加沙没有一个地方对巴勒斯坦平民来说是安全的”。他在呼吁停火的声明中表示：“这是加沙人民必须定期经历的致命循环运动的又一站。”



因以色列对加沙地带发动空中和地面进攻而流离失所的巴勒斯坦人逃离汗尤尼斯部分地区。 摄影：Jehad Alshrafi/AP


今年早些时候，汗尤尼斯大部分地区在一次长期袭击中被摧毁，但大量巴勒斯坦人已撤回，以躲避以色列在加沙最南端城市拉法发动的另一场进攻。
夜幕降临，随着车辆的稳定流动，平民纷纷步行离开城市，人们开始离开撤离区。
该命令表明可能对该市发动新的攻击。今年早些时候，以色列军队在汗尤尼斯战斗了数周，然后撤退，声称已经摧毁了哈马斯营。
上周，军方下令从加沙北部的什贾伊耶地区撤离，随后不久发生了激烈的战斗。
以色列总理本杰明内塔尼亚胡周一表示，军方“正在朝着结束摧毁哈马斯恐怖军队的阶段迈进”。但他表示“将继续打击其残余势力”。



因以色列对加沙地带发动空中和地面进攻而流离失所的巴勒斯坦人逃离汗尤尼斯部分地区。 图片：Jehad Alshrafi/AP


汗尤尼斯地区的战斗加剧可能会进一步阻碍巴勒斯坦人获得急需的援助。凯雷姆沙洛姆过境点是通往加沙南部的主要援助过境点，其周边地区位于疏散区。
加沙 230 万人口中的大多数已经逃离家园，许多人多次流离失所。以色列的限制、战斗和社会秩序的崩溃阻碍了人道主义援助的运送，加剧了普遍的饥饿并引发了对饥荒的恐惧。
美联社和路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/israel-gaza-war-evacuations-khan-younis</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登谴责最高法院关于特朗普豁免权的裁决：“他会更加大胆”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/biden-speech-supreme-court-trump-immunity</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T01:39:26Z拜登于 2024 年 7 月 1 日在白宫就最高法院豁免案发表讲话乔·拜登对美国最高法院批准他的前任唐纳德·特朗普获得了广泛的刑事指控豁免权，试图推翻 2020 年总统大选，称其为“危险的先例”，推翻了法律面前人人平等的基本原则。
拜登在白宫发表 5 分钟的讲话时表示，6 比 3 的裁决“破坏了法治”，并“对这个国家的人民造成了可怕的伤害”，因为这意味着特朗普不太可能因煽动暴徒在 2021 年 1 月 6 日对美国国会大厦发动致命袭击而被追究法律责任。
总统引用并呼应了自由派和持不同意见的最高法院法官索尼娅·索托马约尔（她批评了这项裁决）的话，他说：“我不同意。”
这项裁决意味着，将由选民来决定特朗普，这位即将举行的总统大选的共和党推定候选人，是否值得再次被委托拜登表示，他利用这个机会用性格来表达选举选择。
“这个国家建立在美国没有国王的原则之上，”拜登在周末家庭聚会讨论自己候选人资格后发表公开讲话时表示，上周他在与特朗普的电视辩论中表现糟糕，似乎危及了自己的候选人资格。

相关：特朗普豁免裁决可能会破坏部分刑事起诉审判

“我们每个人在法律面前都是平等的。没有人可以凌驾于法律之上，即使是美国总统也不行。
“今天最高法院就总统豁免权做出的裁决从根本上改变了所有实际目的。今天的裁决几乎肯定意味着总统可以做的事情几乎没有任何限制。这是一个全新的原则。这是一个危险的先例，因为总统的权力将不再受到法律的约束，甚至包括美国最高法院，唯一的限制将由总统自己施加。”
拜登巧妙地将这个问题置于选举背景下，称裁决迫使选民面对这样一个问题：如果特朗普重返白宫，他是否有性格约束自己的行为。
对于党内那些质疑他是否适合参选的人来说，这可能是一个隐晦的信息，他将对手的性格特征与自己的进行了不利的比较。
“现在美国人民必须做法院本应愿意做但不愿做的事情，”他说。 “美国人民必须对唐纳德·特朗普的行为作出判断。”

“美国人民必须决定是否要再次将总统职位委托给唐纳德·特朗普，现在他知道他会更有胆量做任何他想做的事情，无论何时他想做。

“我知道我会尊重我三年半以来拥有的总统权力的界限，但包括唐纳德·特朗普在内的任何总统现在都可以无视法律。”

在最近几天席卷其候选人资格的危机之后，这次机会让现年 81 岁的拜登有机会重申总统办公室的权威，民主党人质疑他是否应该被替换为党​​的候选人，因为他在辩论中表现不佳，未能有效反驳特朗普的多个虚假陈述，经常说错话，有时似乎措辞困难。

他利用周一的白宫演讲对最高法院进行了更广泛的攻击最高法院最近的裁决源于保守派多数，这主要归功于特朗普任命的三名右翼法官。
“今天的裁决延续了近年来最高法院对我国一系列长期确立的法律原则的攻击——从剥夺投票权和公民权利到剥夺妇女的选择权，再到今天破坏我国法治的裁决，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/biden-speech-supreme-court-trump-immunity</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：数千名乌克兰囚犯加入对抗俄罗斯军队的战斗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/ukraine-war-briefing-thousands-of-ukrainian-convicts-join-fight-against-russian-forces</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T00:54:35Z加入乌克兰军队的囚犯在乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区接受训练。

乌克兰正在向囚犯人口求助，以帮助解决俄罗斯在战场上短缺的问题继续在乌克兰东部集结军队。乌克兰司法部副部长奥列娜·维索茨卡告诉美联社，上个月议会通过了一项备受争议的动员法案，批准了此类招募，此后已有 3,000 多名囚犯获得假释并被分配到军事单位。该通讯社访问了乌克兰东南部的一个农村刑罚殖民地，那里有几名囚犯有机会以战场服务为交换获得假释。“你可以结束这一切，开始新的生活，”一名招募员告诉他们，他是志愿突击营的成员。乌克兰没有公布部队部署人数或伤亡人数的细节，但前线指挥官公开承认他们正面临严重的人员短缺。

欧洲最亲俄的领导人之一维克托·欧尔班预计将于周二前往基辅与弗拉基米尔·泽连斯基会面。这是自俄罗斯全面入侵以来，匈牙利总理首次访问邻国，此时匈牙利接任欧盟轮值主席国。相比之下，自战争开始以来，奥尔班的外交部长彼得·西亚尔托 (Péter Szijjártó) 至少五次 访问 俄罗斯。匈牙利一再质疑军事支持乌克兰的必要性，并呼吁停火。上周，欧盟各国政府同意使用冻结俄罗斯资产的 14 亿欧元（12 亿英镑）利润向乌克兰提供武器和其他援助，绕过匈牙利的否决权，该否决权经常阻碍欧盟对乌克兰的决定。

一位支持乌克兰士兵的慈善机构的英国人在与俄罗斯军队的战斗中死亡，他的组织表示。Peter Fouché 成立了康斯坦丁项目，该项目为乌克兰士兵提供无人机和食物等补给，疏散平民并向前线附近的冲突地区提供人道主义援助。据该慈善机构的网站介绍，富歇在创立康斯坦丁计划之前曾帮助在基辅建造了一所野战医院，后来他以合同兵的身份加入了乌克兰武装部队。

赞扬弗拉基米尔·普京并支持他在乌克兰发动战争的俄罗斯爱国诗歌，原来是纳粹诗歌的翻译，这些诗歌创作于 20 世纪 30 年代和 40 年代。去年，Gennady Rakitin 的 18 首诗在俄罗斯吸引了不少追随者，并在诗歌奖中被提及，但恶作剧者透露，他们虚构了 Rakitin，只是翻译了诸如“元首”和“纳粹冲锋队颂歌”之类的诗歌，将对德国的引用替换为俄罗斯。该项目背后的团队在书面回复《卫报》的问题时表示：“我们阅读了 Z 诗集，看到了赤裸裸的纳粹主义。我们怀疑他们可能在纳粹德国写了一模一样的东西，结果证明我们是对的。”

俄罗斯国防部声称其军队已经控制了乌克兰东部的两个村庄。俄罗斯国防部称，其军队已控制哈尔科夫州的 Stepova Novoselivka 定居点和顿涅茨克州的 Novopokrovske 定居点。乌克兰军方声明部分否认了俄罗斯的说法。乌克兰武装部队总参谋部在晚间报告中称，其军队已击退哈尔科夫附近库皮扬斯克地区的 17 次袭击，包括 Stepova Novoselivka 周围。它表示，战斗在更西边的 Synkivka 附近激烈进行。自 2 月占领顿涅茨克州的 Avdiivka 市以来，俄罗斯宣布了一系列渐进式进展。这是莫斯科连续第二天宣布占领新的地区。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/ukraine-war-briefing-thousands-of-ukrainian-convicts-join-fight-against-russian-forces</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英：被拘留的传媒大亨之子敦促香港的外国法官重新考虑留在</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/01/jimmy-lai-son-sebastien-hong-kong-law-democracy-advocate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/01/jimmy-lai-son-sebastien-hong-kong-law-democracy-advocate</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维克托·奥尔班预计将于周二突然访问基辅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/01/viktor-orban-expected-to-make-surprise-trip-to-kyiv-on-tuesday</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T22:01:28Z维克托·奥尔班站在不同欧盟成员国的国旗旁边据三位知情人士透露，匈牙利总统维克托·奥尔班预计将于周二前往基辅，对欧洲最强大的国家之一进行突然访问。亲俄领导人，而匈牙利接任欧盟轮值主席国之际。
布达佩斯的两位消息人士表示，奥尔班预计将在基辅会见总统弗拉基米尔·泽连斯基，这是自两年多前全面入侵开始以来，匈牙利总理首次访问邻国乌克兰。
弗拉基米尔·泽连斯基的助手米哈伊洛·波多利亚克拒绝就任何可能的访问发表评论。但基辅的另一位消息人士证实了这一计划。 “除非最后一刻有变化，否则奥尔班明天就会来，”消息人士说。
一位来自布达佩斯的消息人士表示，此次访问计划是在就乌克兰匈牙利语少数民族的权利问题进行了长时间的谈判后制定的，这些少数民族居住在乌克兰最西部，靠近两国边境。
“解决国籍权问题是此次会晤的先决条件。最近几周，双方已经达成协议。他们将能够宣布这是一次成功，”一位了解此次访问筹备情况的布达佩斯消息人士表示。
虽然国籍权问题是布达佩斯在乌克兰问题上最直言不讳的抱怨之一，但奥尔班的怀疑论者指责他利用这个问题作为烟幕弹，以促进俄罗斯在冲突问题上的观点宣传。
与大多数欧洲国家不同，匈牙利一再质疑对乌克兰进行军事支持的必要性，并呼吁停火。在赢得 2022 年议会选举后，奥尔班将泽连斯基列入据称密谋反对他的“对手”名单，并支持反对派。
与此同时，布达佩斯与莫斯科保持着畅通的渠道，自战争开始以来，奥尔班的外交部长 Péter Szijjártó 至少五次 访问俄罗斯，最近一次是上个月访问圣彼得堡的一个经济论坛。
周一，匈牙利接任欧盟轮值主席国，任期至年底，这让许多其他欧洲政客感到沮丧，因为该国经常与布鲁塞尔就国内法治发生冲突问题和外交政策。

相关：“让欧洲再次伟大”：匈牙利为其担任欧盟主席国做好准备

一位欧盟高级外交官最近总结了人们对匈牙利担任主席国的不安程度，他说：“当我谈论这个问题时，我会吃药来让自己平静下来，因为它变得非常荒谬……在每个转折点，你都会看到匈牙利人阻碍乌克兰对抗恐怖主义的能力。侵略者。”
基辅消息人士表示，目前尚不确定奥尔班是作为双边代表前往基辅，还是作为欧盟代表前往。“欧盟和布达佩斯的利益显然存在冲突，”消息人士说。
上周，欧盟各国政府同意使用冻结俄罗斯资产的 14 亿欧元利润向乌克兰提供武器和其他援助，绕过了匈牙利的否决权，而匈牙利否决权经常阻碍欧盟对乌克兰的决定。作为回应，布达佩斯指责欧盟“无耻地”违反自己的规则。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/01/viktor-orban-expected-to-make-surprise-trip-to-kyiv-on-tuesday</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科斯塔点球大战英勇击败斯洛文尼亚，葡萄牙和罗纳尔多挽回颜面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/01/portugal-slovenia-euro-2024-last-16-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/01/portugal-slovenia-euro-2024-last-16-match-report</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人赞扬特朗普豁免裁决，民主党人警告“我们将不会拥有民主”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/trump-immunity-ruling-republicans-democrats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/01/trump-immunity-ruling-republicans-democrats</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>