<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普称，在泰勒·斯威夫特支持卡马拉·哈里斯后，他讨厌她</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-taylor-swift-kamala-harris-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T18:03:59Z泰勒·斯威夫特唐纳德·特朗普针对泰勒·斯威夫特在 11 月总统竞选中支持卡马拉·哈里斯一事，宣布他“讨厌”这位流行歌星。
这位前总统和共和党候选人周日在他的“真相社交”平台上写道：“我讨厌泰勒·斯威夫特！”
五天前，在副总统与特朗普辩论后不久，斯威夫特宣布她支持哈里斯和竞选搭档蒂姆·沃尔兹。
这位 34 岁的歌手在 Instagram 帖子中写道：“我将在 2024 年总统大选中投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹”，并补充道，“我认为她是一位稳健、有天赋的领导者，我相信如果我们保持冷静而不是混乱，我们在这个国家可以取得更大的成就。”
前国会女议员、特朗普的长期政治对手Liz Cheney总结了人们对周日帖子的典型反应，引用了斯威夫特一首歌的标题，并在 X 上写道：“有史以来最矮小的人说了这句话。”
与此同时，斯威夫特周三晚上在纽约埃尔蒙特举行的 MTV 音乐录影带大奖颁奖典礼上接受年度最佳录影带奖时，敦促她的粉丝们投票。
“如果您年满 18 岁，请注册投票给其他非常重要的事情……[总统选举]，”她说。
虽然特朗普现在说他讨厌斯威夫特，但不久前他显然还觊觎她的支持。他发布了人工智能生成的图像，暗示斯威夫特在 8 月份支持特朗普竞选总统。
其中一张图片显示斯威夫特打扮成山姆大叔，并配上文字“泰勒希望你投票给唐纳德·特朗普”。
这位前总统还在他的真相社交账户上发布年轻女性身穿“Swifties for Trump”衬衫的深度伪造视频，并写道“我接受！”
斯威夫特说，特朗普的帖子影响了她宣布支持特朗普的决定。
“它真的唤起了我对人工智能的恐惧，以及传播错误信息的危险，”她在 Instagram 上写道。“它让我得出结论，作为一名选民，我需要非常透明地说明我对这次选举的实际计划。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-taylor-swift-kamala-harris-election</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协助死亡投票可能很快就会到来，因为唐宁街 10 号表示不会阻止法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/assisted-dying-vote-no-10-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T17:23:58ZKeir Starmer（左）和 Wes Streeting 在医院里端着杯子在唐宁街重申不会阻挠私人议员就该问题提出的法案并表示，英国可能即将进行一项投票，决定在全英国范围内引入协助死亡。会支持议员起草该法案。
然而，尽管民意调查显示，大多数公众支持将对希望结束生命的绝症患者的支持合法化，但这一问题可能会导致各党派之间出现严重分歧，意见分歧严重。
Keir Starmer 此前曾表示支持修改法律，但司法部长 Shabana Mahmood 表示，她不能支持一项她称之为“非常危险的处境”的政策。
同样，虽然自由民主党议员正在领导修改苏格兰法律的努力并就该问题提出了一项私人议员法案，但自由民主党领袖 Ed Davey 是对该法律持怀疑态度的资深党员之一改变。
时间安排在很大程度上取决于在年度投票中排名足够高的议员是否会为私人议员法案争取到一些议会时间，从而处理该问题。
到目前为止，排名靠前的议员都拒绝透露他们正在考虑哪些问题。
据了解，政府已经告诉一些在投票中排名靠前的议员，如果他们选择在法案中采纳该问题，政府将为他们提供足够的人力资源来帮助他们。
然而，唐宁街 10 号否认有任何压力要求议员采纳这个想法。一位政府消息人士说：“基尔对这个问题的看法是众所周知的，他对此有强烈的看法。但这始终是一次自由投票，如何提出该法案必须由议员和议会决定。”
工党议员 Kim Leadbetter 在选票中名列前茅，其次是两位新当选的自由民主党议员 Max Wilkinson 和 Roz Savage，然后是另一位工党议员 Clive Lewis，名列第四。
另一位工党议员 Jake Richards 提出提出他的法案的想法，但他最终排在第 11 位，这个位置很可能不利于该措施的进展。政府可以正式支持一项法案，但对于这样一个有争议的问题，这被认为是不太可能的。
虽然 Starmer 支持修改法律，但卫生部长 Wes Streeting 表示他不确定这个想法。马哈茂德的态度更为激烈，她在 5 月告诉《旁观者》，她不能支持协助死亡。
“我觉得，一旦你越过了那条线，你就永远越过了它，”她说。“如果这成为一种常态，即在某个年龄或患有某些疾病时，你现在有点负担……那真的是一种危险的处境。”
周日，在布莱顿举行的自由民主党会议上，在一场关于协助死亡的边缘活动中，资深党内前座议员克里斯汀·贾丁 (Christine Jardine) 表示，自由民主党领导的苏格兰法案意味着该国“正处于历史性变革的边缘”。
她说：“英国议会不解决这个问题的时候已经到了。我希望自由民主党走在这条最前线吗？是的。”
然而，她的一些前排同事对此表示反对，其中一人称协助死亡的想法是“反乌托邦的”。
一位政府发言人表示：“历届政府都认为，对这一敏感领域的任何法律修改都是议会决定的问题。政府已明确表示，它不会妨碍对任何提出的立法进行辩论和投票。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/assisted-dying-vote-no-10-bill</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·肯尼迪 (RFK Jr) 表示，他因斩首鲸鱼而面临联邦调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/rfk-jr-whale-beheading-federal-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T16:24:19Z一位身着西装打着领带的灰发男子罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr) 表示，他因从一条断头鲸身上取下头颅而受到联邦当局的调查尸体。
周六，在亚利桑那州格伦代尔举行的共和党候选人唐纳德·特朗普的竞选活动中，这位前独立总统候选人说，“我收到了美国国家海洋渔业研究所的一封信，说他们正在调查我 20 年前收集鲸鱼标本的情况。”
他补充道：“这都是关于我们的政府对付政治对手的武器化。”
肯尼迪在退出 11 月大选后支持前总统，但最近几周，他的女儿 Kick 接受 Town &amp; 采访的报道再次浮出水面，导致他受到了密切关注。她在该国家/地区对这头鲸鱼发表了讲话。
讲述这头鲸鱼被冲到马萨诸塞州海恩尼斯港附近的海滩上的过程时，她说，“[他] 拿着电锯跑到海滩上，砍下了鲸鱼的头，然后用蹦极绳把它绑在家用面包车的车顶上，花了五个小时才运回纽约州芒特基斯科。
“每次我们在高速公路上加速，鲸鱼汁就会涌入车窗，这是地球上最恶心的东西。我们头上都套着塑料袋，袋子上剪了嘴巴的洞，高速公路上的人对我们竖中指，但那只是我们日常生活中很平常的事情。”
斩首事件的报道引起了生物多样性行动基金会的关注，该基金会呼吁联邦当局对肯尼迪进行调查。在致美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 的一封信中，该环保组织表示，肯尼迪“违反了《海洋哺乳动物保护法》，甚至可能是《濒危物种法》，因为他在 1994 年左右在马萨诸塞州海恩尼斯角非法砍下了一头死鲸的头，并将其带到他在纽约的家中。”

相关：罗伯特·肯尼迪 (RFK Jr) 面临调查要求，指控他用电锯砍下了鲸鱼的头

信中继续写道：“我们希望 NOAA 执法办公室至少能够确保肯尼迪先生交出他继续拥有的所有非法获得的野生动物，包括他 1994 年从马萨诸塞州海滩拿走的鲸鱼头骨。鉴于肯尼迪先生肯尼迪对美国两项最重要的海洋保护法不顾一切，我们要求 NOAA 也考虑所有适当的民事和刑事处罚。”
肯尼迪在 8 月因承认与动物无关而面临另一次强烈反对。在那起案件中，他在一段视频中承认，十多年前他在纽约市中央公园倾倒了一只死去的熊幼崽。
回忆起这件事，肯尼迪说，他捡起熊的尸体，把它放在他的货车里，计划剥皮，然后吃掉。然而，他没有时间把熊带回家，而是决定上演一场戏，让它看起来像是被骑自行车的人撞到的。
“我们认为这对发现它的人来说会很有趣，”肯尼迪说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/rfk-jr-whale-beheading-federal-investigation</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯蒂芬·金改编电影《查克的生活》荣获多伦多电影节大奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/sep/15/life-of-chuck-wins-toronto-film-festival-award</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T16:05:21Z汤姆·希德勒斯顿和切瓦特·埃加福特汤姆·希德勒斯顿主演的剧情片《超市特工》意外荣获今年多伦多电影节观众大奖。
斯蒂芬·库萨克的低调改编金的中篇小说击败了其他知名作品，获得了大多数观众的投票。该片未发行就进入了电影节。
这部不同寻常的跨流派故事讲述了一位会计师的生活，改编自迈克·弗拉纳根的作品，他之前改编的金的作品包括《睡梦医生》和《杰罗德游戏》。他还因热门 Netflix 系列《鬼入侵》而闻名。演员阵容还包括切瓦特·埃加福特 (Chiwetel Ejiofor) 和凯伦·吉兰 (Karen Gillan)。
《每日野兽》的尼克·沙格尔 (Nick Schager) 写道，这部电影“既甜蜜又可怕”，而《好莱坞报道》的迈克尔·雷希特沙芬 (Michael Rechtshaffen) 在将其与弗拉纳根恐怖色彩更浓厚的金改编电影进行比较时声称，这部电影“虽然不太合适，但很古怪”。
宣布这一消息后，金 发推文祝贺这位“黑马”获奖者。他写道：“我为迈克·弗拉纳根和他的才华横溢的演员团队感到高兴。”
往年，该奖项的获奖者往往获得奥斯卡最佳影片提名或获奖。往届获奖者包括《绿皮书》、《爱乐之城》、《乔乔的异想世界》、《法贝尔曼一家》和《美国小说》。
亚军是雅克·奥迪亚执导的犯罪音乐喜剧《艾米莉亚·佩雷斯》，该片在今年的戛纳电影节上首映，大获好评，三位主演佐伊·萨尔达尼亚、卡拉·索菲亚·加斯孔和赛琳娜·戈麦斯斩获最佳女演员奖。
季军是肖恩·贝克执导的《阿诺拉》，这是一部关于性工作者的喜剧片，获得了今年的戛纳金棕榈奖。
其他获奖者包括黛米·摩尔主演的恐怖片《物质》，该片在“午夜疯狂”单元中名列前茅，音乐纪录片《悲剧时尚：没有彩排》获得了纪录片单元的奖项。
今年威尼斯电影节的金狮奖是交给佩德罗·阿莫多瓦 (Pedro Almodóvar) 的第一部长篇英语电影，隔壁的房间。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/sep/15/life-of-chuck-wins-toronto-film-festival-award</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JD Vance 承认他愿意“编造故事”来吸引媒体的关注</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/jd-vance-lies-haitian-immigrants</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/jd-vance-lies-haitian-immigrants</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国决定停止对哈维·韦恩斯坦的指控，女性们“沮丧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/women-attack-uk-decision-to-halt-harvey-weinstein-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T15:00:58Z哈维·韦恩斯坦在美国法庭上身着西装打着领带在揭露好莱坞电影制片人哈维·韦恩斯坦丑闻中发挥关键作用的女性表示，她们对英国检察官决定停止两项调查感到沮丧对他提出猥亵指控。
塞尔达·珀金斯 (Zelda Perkins) 曾是韦恩斯坦的私人助理，她违反了保密协议 (NDA)，帮助揭露韦恩斯坦是强奸犯。她表示，这一决定让人质疑司法系统对性侵犯和强奸的态度。
“这关乎皇家检察署 (CPS) 如何平衡资源成本和定罪可能性，”她说。
皇家检察署本月早些时候宣布，在对证据进行审查后发现“不再有定罪的现实前景”，它将停止对 1996 年伦敦一名妇女的猥亵指控。
珀金斯说，她已要求警方归还包括与韦恩斯坦有关的日记和录音带在内的证据。她表示，她认为英国的事态发展在一定程度上受到美国最近事件的影响，美国最高法院推翻了韦恩斯坦 2020 年性犯罪定罪。纽约上诉法院。他将重新受审，现在还面临新的指控。
“美国发生的事情与他的罪行无关，”她说。“这是一个法律技术问题，而这再次凸显了这是权力悬殊的问题。如果你有钱，你能负担得起律师费，你就会继续寻找越来越小的法律漏洞。
“我认为这不是唯一的原因，但它影响了这里的决定。英国司法系统和皇家检控署处理强奸和性侵犯案件的能力存在巨大问题，他们认为哪些案件值得花钱追查。”
Rowena Chiu 也是韦恩斯坦的助理，她公开指控韦恩斯坦于 1998 年在威尼斯试图强奸她，她说，据她了解，英国检察官正在等待看美国的审判结果。
“但看起来，让非常有权势、富有的人被定罪的后勤、成本和障碍仍然是一种威慑，”她说。
“令人沮丧的是，权力的平衡如此不利于幸存者，他们必须经历看似非常艰难的考验才能被定罪，并让定罪得以维持。
“需要进行法律改革来改变这种平衡。但我也持乐观态度。 [纽约案件] 还没有结束，还有其他勇敢的女性愿意站出来。那些永不放弃的人的坚定信念一直让我印象深刻，我希望这能向全世界发出信号，表明这是一场清算。这是一个新的时刻。这是对所有说 #MeToo 将是昙花一现的人的回应。十年过去了。我们仍然在这里。”
CPS 的决定将让性侵犯受害者“极为沮丧”，珀金斯说，她是反对使用保密协议的组织 Can’t Buy My Silence 的联合创始人。
但她补充说：“这个问题的根源远比弱小男性的性侵犯倾向要广泛得多。它与允许当权者滥用和购买正义的制度有关。从法律的完整性来看，这在全球范围内更加成问题。韦恩斯坦将死在监狱里，头条新闻总是报道他没有得到法律的制裁。但我认为这也更多的是关于系统性的弱点。”
72 岁的韦恩斯坦——正在从紧急心脏手术中恢复——上周在纽约重新审判之前被指控犯有额外的性犯罪罪名。
2020 年，陪审团裁定他犯有一级性犯罪和三级强奸罪，他被判有罪。他被判处 23 年监禁。
2022 年，洛杉矶的一个陪审团在另一起案件中裁定韦恩斯坦犯有三项强奸和性侵犯罪，并于 2023 年被判处额外 16 年监禁。他否认有不当行为。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/women-attack-uk-decision-to-halt-harvey-weinstein-charges</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专栏作家因“捏造”加沙报道辞去《犹太纪事报》职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/columnists-quit-jewish-chronicle-gaza-conflict-stories</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/columnists-quit-jewish-chronicle-gaza-conflict-stories</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡告诉胡塞武装，导弹袭击以色列后他们将付出“沉重代价”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/netanyahu-tells-houthis-they-will-pay-heavy-price-as-missile-hits-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/netanyahu-tells-houthis-they-will-pay-heavy-price-as-missile-hits-israel</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一半晚期黑色素瘤患者通过双重药物治疗可存活 10 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/double-drug-treatment-raises-survival-rate-for-half-of-advanced-melanoma-to-10-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/double-drug-treatment-raises-survival-rate-for-half-of-advanced-melanoma-to-10-years</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“史无前例的灾难”：欧洲六人在洪水中溺亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/catastrophe-of-epic-proportions-six-drown-in-europe-amid-heavy-floods-storm-boris-poland-austria-slovakia-hungary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/catastrophe-of-epic-proportions-six-drown-in-europe-amid-heavy-floods-storm-boris-poland-austria-slovakia-hungary</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非学校语言法引发南非荷兰语学习争论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/south-africa-school-language-law-stirs-afrikaans-learning-debate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/south-africa-school-language-law-stirs-afrikaans-learning-debate</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇家马德里因“酷刑场”噪音投诉暂停音乐会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/real-madrid-bernabeu-stadium-cancels-reschedules-concerts-noise-complaints</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T11:56:47Z音乐会观众举起智能手机拍摄 Karol G 在舞台上的表演在当地人抱怨后，皇家马德里已取消或重新安排了其在圣地亚哥伯纳乌球场的所有音乐会，并正在努力遵守市议会的噪音法规一系列喧闹、深夜的演出把这个竞技场变成了一个“酷刑场”。
虽然伯纳乌球场最出名的是西班牙最伟大的足球队之一的主场，但它刚刚经历了五年、耗资 9 亿欧元（7.6 亿英镑）的翻新，在春季和夏季举办了一系列备受瞩目的音乐会。最近的头条新闻包括泰勒·斯威夫特、路易斯·米格尔和哥伦比亚明星卡罗尔·G。
然而，虽然音乐会让一些音乐迷感到高兴，但却让许多当地人感到绝望。面对分贝远远超过法定水平、午夜结束时间、球迷在当地公园露营、醉酒者在门口小便以及封锁住宅道路等问题，一个代表体育场周围居民的团体开始对责任人采取法律行动，包括马德里市议会。

相关：居民称，震耳欲聋的音乐会已将马德里体育场变成“酷刑场”

在周六发表的声明中，俱乐部表示已决定重新考虑即将举行的音乐会时间表。
“皇家马德里足球俱乐部宣布已决定暂时重新安排在圣地亚哥伯纳乌球场举行的活动和音乐会计划，”它说。 “这一决定是俱乐部为确保音乐会严格遵守相关市政法规而采取的一系列措施的一部分。”
声明称，尽管引入了隔音措施，“不同的组织者和推广者”仍然发现很难遵守市政噪音法规。
它补充道：“皇家马德里将继续努力确保必要的声音制作和排放条件到位，以便在我们的体育场举行音乐会。”
声明称，西班牙艺术家 Dellafuente 和 Aitana 的音乐会原定于 11 月和 12 月举行，将重新安排，Lola Índigo 明年 3 月的音乐会也将重新安排。 10 月份的一场韩国流行音乐演唱会已取消。
俱乐部表示，他们仍在计划举办大量演出和活动，以充分利用改造后的体育场，但他们补充说：“皇家马德里将继续与马德里地区政府和马德里市议会合作，实现可持续发展和共存，其目标始终是确保体育场的活动能够履行对马德里市的承诺，并有利于周围环境。”
为应对音乐会噪音而成立的协会发言人 José Manuel Paredes 表示，这一声明暂时缓解了体育场周围的人们的担忧，但他强调该组织并未放弃法律行动。
“至少六个月以来，我们一直设法阻止社区情况恶化，所以情况有所好转，”他说。“但这并不意味着我们放弃了斗争。问题仍然是，该体育场不具备举办音乐会的条件，也不会成为音乐会场地。”
帕雷德斯指出，伯纳乌球场仅获得市议会的许可，可以举办体育赛事和偶尔的“特别活动”，并不打算经常举办音乐会。
“我们只是需要他们遵守法律——不多也不少，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/15/real-madrid-bernabeu-stadium-cancels-reschedules-concerts-noise-complaints</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>David Lammy：总理和合作伙伴依靠捐赠者来帮助他们“展现最佳状态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/15/david-lammy-pms-and-partners-rely-on-donors-to-help-them-look-their-best</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T11:38:07ZDavid Lammy 周日与 Laura Kuenssberg 交谈。英国外交大臣 David Lammy 表示，政治捐款人为首相及其配偶支付服装费用是常态，此前他因个人财务申报延迟而引发争议。为 Keir Starmer 的妻子 Victoria 提供购物和服装。
据《星期日泰晤士报》报道，工党捐助者 Waheed Alli 的捐款最初并未在议员利益登记册中申报，这些捐款用于为 Victoria Starmer 购买服装。在斯塔默于周二按照建议与议会当局联系后，这笔捐款登记较晚。
拉米在接受英国广播公司采访时表示，接受捐款是为了让工党领袖和他的妻子“展现出最好的一面”。
拉米周日与劳拉·库恩斯伯格交谈时指出，美国总统享有慷慨的费用津贴。
他说：“我刚从美国回来，美国总统和第一夫人拥有由纳税人支付的巨额预算，以便他们代表美国人民展现出最好的一面。我们这里没有那种制度。”
美国总统的薪水约为 305,000 英镑（400,000 美元），还有 38,000 英镑（50,000 美元）的费用津贴，不过总统及其配偶没有专门的服装预算。
保守党要求对斯塔默夫妇与阿利勋爵的关系进行全面调查。
拉米说，斯塔默的行为是透明的。他说：“首相确实申报了他从阿利勋爵那里收到的资金，然后他回到议会专员那里进一步核实了一些资金流向他妻子的详情。
“所以他已经这样做了，他正在寻求遵守规则。所以这不是透明度的问题。他试图做到透明。”
拉米补充道：“事实是，除非像上一任首相一样是亿万富翁，否则历届首相都依赖捐款，政治捐款，这样他们才能展现出最好的一面，无论是作为反对党还是首相，他们都希望代表国家。”
斯塔默在进入政界之前有着高调的法律职业生涯。拉米表示，他“并不是说首相破产了”，而是“历届首相都希望为国家展现出最好的一面——以及他们的合作伙伴。这就是事情的背后原因。”
《星期日泰晤士报》报道称，在工党 7 月大选获胜之前和之后，捐款涵盖了史塔默夫人的私人购物、服装和改衣费用。
议员必须在 28 天内登记礼物和捐款。
唐宁街 10 号的一位发言人说：“我们向当局寻求了就职的建议。
“我们认为我们已经遵守了规定，然而，在本月进一步审讯之后，我们又申报了更多物品。”
阿里与工党领袖的关系已经引起争议，因为有消息称，阿里获得了唐宁街安全通行证，但显然没有政府职位。
这场争吵被称为“通行证换眼镜”事件，因为阿里之前曾为工党领袖捐赠了数万英镑，用于服装、住宿和“多副”眼镜。
保守党发言人说：“基尔·斯塔默只用了 10 周的时间就因他的行为而接受调查。
“在面临任人唯亲的指控以及现在明显严重违反议会规则之后，必须对眼镜通行证丑闻进行全面调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/15/david-lammy-pms-and-partners-rely-on-donors-to-help-them-look-their-best</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶高中地下发现 870 万年前的“完整生态系统”化石</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/fossils-los-angeles-high-school</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T11:00:55Z泥土中的化石与尺子并排。早在 870 万年前，人们就在洛杉矶南部的一所高中下发现了海洋化石。
周五，《洛杉矶时报》报道，研究人员在圣佩德罗高中校园内发现了两处遗址，遗址下埋藏着包括剑齿鲑鱼和巨齿鲨（一种巨大的史前鲨鱼）在内的化石。
据该媒体报道，发现化石的两处遗址包括一个 870 万年前的中新世骨床和一个 12 万年前的更新世贝壳床。
LAist 称，这些发现是在 2022 年 6 月至 2024 年 7 月之间发现的 报道。
加州州立大学长滩分校地质学家理查德·贝尔在给《洛杉矶时报》的一份声明中表示，研究人员正在测试化石的化学和矿物成分。
“我们必须找到线索，并将这些线索拼凑在一起，”贝尔说，并补充说，中新世的化石被包裹在硅藻土中，硅藻土是一种沉积岩，由单细胞水生藻类的化石骨骼残骸组成。据贝尔称，硅藻土表明该地区富含藻类，这有助于形成由各种海洋生物组成的丰富生态系统。
Envicom Corporation 文化资源总监 Wayne Bischoff 向 LAist 表示赞同贝尔的观点：“这是过去时代的整个生态系统……我们拥有所有这些证据，可以帮助未来的研究人员拼凑出九百万年前的整个生态系统。这真的很罕见。”



在圣佩德罗高中地下发现的化石包括幼年巨齿鲨（右）的牙齿，巨齿鲨是大白鲨的祖先，还有鲭鲨（中）的牙齿。 摄影：Wayne Bischoff/Envicom Corp


LAist 和《洛杉矶时报》上发表的照片包括已灭绝海豚物种的脊椎化石和肋骨、已灭绝的剑齿鲑的颚骨（其嘴中长有可伸出的獠牙）以及数百块小鱼椎骨。
洛杉矶县自然历史博物馆助理馆长 Austin Hendy 在接受 KABC 采访时表示，研究人员认为“有一条海底通道将物质从浅水区输送到深水区，附近某处正在发生火山活动”。
“当他们开始挖掘这些海沟以发掘这些鱼化石时，这让每个人都大吃一惊，”Hendy 补充道。
据《洛杉矶时报》报道，这些化石已分发给研究和教育机构，包括洛杉矶联合学区、圣佩德罗的卡布里洛海洋水族馆、加州州立大学海峡群岛分校和洛杉矶县自然历史博物馆。
在LAUSD 主管 Alberto Carvalho 在给 KABC 的声明中表示，这些化石的发现“开启了集中研究的新时代，将为这个社区和这所高中带来名声”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/fossils-los-angeles-high-school</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内华达听证会临近，默多克家族力保继承权之争秘密</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/murdoch-family-succession-hearing-nevada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/15/murdoch-family-succession-hearing-nevada</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>