<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 09:16:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尼古拉斯·马杜罗与伊隆·马斯克发生争执，委内瑞拉政府封锁 X 十天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/nicolas-maduro-blocks-x-venezuela-spat-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2024-08-09T06:41:33Z伊隆·马斯克（左）和尼古拉斯·马杜罗（右）头像合成图尼古拉斯·马杜罗总统表示，他已下令在委内瑞拉境内封锁 X 10 天，指责所有者伊隆·马斯克利用在该国有争议的总统选举后，社交网络煽动仇恨。
美联社（AP）驻加拉加斯记者发现，截至周四晚上，两家私人电话服务和国有 Movilnet 上的 X 帖子已停止加载。
“埃隆·马斯克是 X 的所有者，他违反了社交网络本身的所有规则，”马杜罗在亲政府团体游行后的演讲中说道。马杜罗指控马斯克“煽动仇恨”。
马杜罗还指责他的对手利用社交网络制造政治动乱。

相关：“恐怖气氛”：马杜罗镇压抗议有争议的选举胜利的委内瑞拉人

委内瑞拉总统表示，他已签署一项决议，“根据国家电信委员会 Conatel 的提议，该委员会决定将社交网络 X（前身为 Twitter）从委内瑞拉的流通中删除 10 天，以便他们提交文件”。马杜罗没有提供更多有关针对 X 采取的程序的细节。
X 的新闻办公室没有立即回复美联社要求置评的电子邮件。
“X 出局 10 天！埃隆·马斯克出局！”马杜罗说。
马杜罗和马斯克就委内瑞拉有争议的 7 月 28 日总统选举互相指责。选举当局宣布马杜罗获胜，但尚未公布投票结果。反对派声称，他们从全国 30,000 台电子投票机中收集了超过 80% 的记录，显示获胜者是其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González)。
马斯克利用社交网络指责自称社会主义领导人的“大选舞弊”。
“独裁者马杜罗真可耻，”马斯克周一在一篇帖子中说。
自大选以来，马杜罗一直表示需要“监管”委内瑞拉的社交网络。他还声称，他的对手利用社交平台威胁他的追随者和政治盟友的家人、军事人员、警察，并在委内瑞拉制造焦虑状态。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/nicolas-maduro-blocks-x-venezuela-spat-elon-musk</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第 14 天：公开水域游泳、田径、高尔夫等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/09/paris-2024-olympics-day-14-live-updates-today-schedule-events</link>
      <description><![CDATA[2024-08-09T06:18:12Z2024 年巴黎奥运会男子 10 公里马拉松游泳决赛期间，运动员在塞纳河中游泳。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/09/paris-2024-olympics-day-14-live-updates-today-schedule-events</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家发布“特大地震”警告后，日本首相取消海外之行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/japan-pm-fumio-kishida-asia-visit-cancelled-earthquake</link>
      <description><![CDATA[2024-08-09T05:36:21Z8 月 8 日大崎镇发生地震后，一栋房屋倒塌日本首相岸田文雄取消了本周末对中亚的访问，此前专家警告称，日本近海发生“特大地震”的风险很高。周四，日本西南部发生里氏 7.1 级地震。日本太平洋沿岸的海平面上升。
岸田正在与低支持率作斗争，并在下个月的执政党总统选举中面临领导地位的挑战，他在周五的新闻发布会上宣布了他的决定。

相关：东京准备在致命地震 100 周年之际再次发生“大地震”

他原本要举行一次据日本共同社报道，日本气象厅将于周五晚在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳与哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦领导人举行峰会，并于周一在乌兰巴托会见蒙古总统。
日本气象厅周四首次发出太平洋沿岸发生大地震风险的警告，此前日本最南端九州主岛的地震引发了海啸警报。目前还没有人员死亡或重大损失的报道。
该机构警告南海海槽发生大地震的风险高于平常，但这并不意味着未来几天一定会发生地震。日本公共广播公司NHK表示，岸田取消海外之行是为了做好应对任何突发事件的准备。
日本气象局的强震预警警告称，“如果未来发生大地震，将引发强烈震动和大海啸”。
气象局还补充道：“发生新大地震的可能性高于正常水平，但这并不表示在特定时期一定会发生大地震。”
该预警涉及太平洋两大板块之间的南海海槽“俯冲带”，过去曾发生过大地震。
这条800公里（500英里）长的海底海槽从东京以西的静冈延伸到九州的南端，每100到200年就会发生一次8级或9级的破坏性地震。
这些所谓的“地震带” “超级逆冲地震”通常成对发生，在日本南部海岸引发了危险的海啸，而日本是世界上地震最活跃的国家之一。
1707 年，南海海槽的所有部分同时破裂，引发了一场地震，这场地震至今仍是日本有记录以来第二强的地震，仅次于2011 年 3 月东北海岸的地震。
那场地震引发的海啸造成 18,000 多人死亡，并导致福岛第一核电站发生三重熔毁。
尽管除了自动警告地震可能在几秒钟内发生外，无法预测地震的准确时间。政府专家认为，未来 30 年，在海槽周围发生 8 级或 9 级特大地震的可能性为 70% 至 80%。
在最坏的情况下，这场灾难将造成 30 万人死亡，一些专家估计经济损失高达 13 万亿美元。
“南开大地震的历史令人震惊，”地质学家 Kyle Bradley 和 Judith A Hubbard 在他们的《地震洞察》通讯中写道，但他们补充说，公众没有必要恐慌。
Bradley 和 Hubbard 写道，周四的地震是前震的“可能性很小”，并补充道：“挑战之一是，即使第二次地震的风险增加，风险也始终很低。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/japan-pm-fumio-kishida-asia-visit-cancelled-earthquake</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国、卡塔尔和埃及表示必须恢复加沙停火谈判，不得有任何理由进一步拖延</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/israel-gaza-war-ceasefire-talks-us-qatar-egypt</link>
      <description><![CDATA[2024-08-09T01:20:11Z以色列国防军 (IDF) 发布新的撤离命令后，巴勒斯坦人逃离汗尤尼斯。美国、卡塔尔和埃及呼吁立即恢复停火谈判。 美国、埃及和卡塔尔领导人呼吁以色列和哈马斯恢复紧急谈判，以达成停火和释放人质协议，称“任何一方都没有进一步拖延的借口”。
这三个国家一直在试图调解达成协议，他们在一份联合声明中表示，谈判可能于8月15日在多哈或开罗举行，并补充说“是时候立即为长期受苦的加沙人民以及长期受苦的人质及其家人带来救济了”。
领导人表示，“框架协议现在已经摆在桌面上，只剩下实施细节有待敲定”，并提出提出“最终过渡提案”，解决剩余问题问题。
声明发布后不久，总理本雅明内塔尼亚胡表示，以色列谈判人员将出席。他表示，目的是“敲定细节并实施框架协议”。
哈马斯没有立即发表评论。
以色列军方在声明发布之际，再次向汗尤尼斯东部几个地区的巴勒斯坦居民发出撤离命令，称将对从这些地区发射火箭弹的武装分子采取有力行动。
军队在 X 上发布了撤离命令，加沙南部城市的居民表示，他们收到了文本和音频信息。



巴勒斯坦人在新的撤离命令发布后逃离汗尤尼斯。 照片：Haitham Imad/EPA


居民说，数十个家庭已经开始离开家园，向西前往Al-Mawasi，这是一个人道主义指定地区，但挤满了来自飞地周围的流离失所的家庭。
加沙第二大城市汗尤尼斯今年早些时候在空中和地面行动中遭受了广泛破坏。
自从哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚于 7 月 31 日在伊朗被杀以来，地区紧张局势飙升，德黑兰指责以色列发动了这次袭击。报复是意料之中的，这引发了人们对该地区可能爆发更大范围冲突的担忧。
一位美国高级官员表示，美国、卡塔尔和埃及领导人发表的联合声明并非旨在影响伊朗，但任何升级都会危及以色列与哈马斯达成协议的希望。
这位官员表示，鉴于包括哈马斯和以色列之间交火顺序在内的严重问题，预计下周之前不会签署停火协议。这位人士说，双方都需要采取行动。
路透社和美联社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/09/israel-gaza-war-ceasefire-talks-us-qatar-egypt</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着竞争愈演愈烈，哈里斯和特朗普同意 9 月在 ABC 上进行辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/kamala-harris-trump-debate-abc</link>
      <description><![CDATA[2024-08-09T00:06:19Z并排肖像：女人身穿白色衣服，男人身穿蓝色西装和红色领带据 ABC 新闻报道，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普将于 9 月 10 日在电视辩论中首次对决确认。
此次活动预计将吸引大量观众，并且可能是两位候选人的成败时刻，民意调查显示这是一场极其激烈的竞争。
“我期待与唐纳德·特朗普辩论，我们的日期是 9 月 10 日。我听说他终于承诺了，我很期待，”副总统周四在密歇根州告诉记者。
这位前总统此前曾同意出现在 ABC 新闻上与乔·拜登辩论，但在总统退出连任竞选后，特朗普暗示他会退出。
在周四的一次漫无目的的新闻发布会上，他改变了主意，说他愿意与哈里斯辩论9 月份三次——在 ABC，以及福克斯新闻和 NBC。

相关：特朗普猛烈抨击哈里斯并谎称 1 月 6 日没有人被杀

ABC 新闻在一份声明中证实将“邀请符合条件的总统候选人于 9 月 10 日在 ABC 上进行辩论。副总统哈里斯和前总统特朗普都已确认将参加 ABC 辩论。”
哈里斯尚未承诺参加 NBC 或 Fox 的进一步辩论，但她告诉记者：“我很高兴能就额外的辩论进行讨论，或者肯定是在 9 月 10 日之后。”
6 月，超过 5100 万人收看了特朗普和拜登之间的第一场总统辩论。拜登在辩论中的失利标志着他竞选活动走向终结。在接下来的一个月里，特朗普躲过了暗杀企图，拜登下台，哈里斯成为民主党候选人，发起了一场势头迅速增强的竞选活动。
拜登在关键摇摆州一直落后于特朗普，而哈里斯则取得了进展——在某些情况下，她在民意调查中领先于对手。周四公布的益普索民意调查显示，哈里斯以 42% 比 37% 领先特朗普，而 7 月 22 日至 23 日路透社/益普索的调查显示，哈里斯以 37% 比 34% 领先特朗普。
哈里斯的迅速崛起让特朗普竞选团队手忙脚乱，难以制定针对她的连贯攻击路线。在周四的新闻发布会上，这是哈里斯提名明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹为竞选搭档后特朗普首次公开露面，特朗普多次念错哈里斯的名字，质疑她的种族身份，并对经济、拜登政府的记录和他自己的记录做出了许多荒谬的虚假指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/kamala-harris-trump-debate-abc</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝加哥：一名女子在奥黑尔机场行李领取机内死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/chicago-o-hare-airport-woman-dies</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T22:44:11Z机场携带行李的旅客周四，在芝加哥奥黑尔国际机场的行李处理区，一名女性尸体被机器缠住。
芝加哥消防局发言人拉里·兰福德 (Larry Langford) 表示，兰福德说，消防员于上午 7:45 左右接到报告，称有人被困在搬运行李的机器中。他们发现这名女子被困在行李室的传送带系统中。
警方称，这名女子 57 岁，但尚未公布其姓名。
兰福德说，行李室不对外开放，目前还不清楚她是如何进入的。美国劳工部发言人斯科特·艾伦说，职业安全与健康管理局 (Osha) 的一名官员视察了现场，得知这名女子不是机场工作人员。
消防员将现场移交给警方调查人员，兰福德没有透露更多细节。芝加哥警察局通讯办公室在给美联社的电子邮件中表示，这名女子被发现时已失去意识，并在现场被宣布死亡。办公室表示，侦探已展开调查。
警方通讯办公室最初表示，该女子于凌晨 2:27 被发现，这让人不解为什么消防员和医护人员五个多小时都没有赶到。
在向警察局核实时间后，兰福德表示，他被告知监控录像显示该女子于凌晨 2:27 在行李室行走。通讯办公室周四下午发布第二份声明称，监控录像显示该女子于凌晨 2:27 进入房间。她实际上是在早上 7:30 被发现的，并拨打了 911。
录像只显示她走路，并没有显示她发生了什么。
警方发言人纳撒尼尔·布莱克曼在接受美联社电话采访时澄清说，没有人实时观看监控摄像头，调查人员在发现女子尸体后查看了录像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/chicago-o-hare-airport-woman-dies</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>55 岁切斯特女子因发布有关南港谋杀案的虚假帖子被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/08/chester-woman-55-arrested-over-false-posts-about-southport-murders</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T23:00:20Z街角的一堆鲜花、气球和毛绒玩具一名 55 岁的妇女因在社交媒体上发布包含有关南港谋杀案嫌疑人身份的不准确信息的帖子而被捕。
这名妇女，来自切斯特附近的一名女子于周四被捕，罪名是发布煽动种族仇恨和虚假信息。她目前被柴郡警方拘留。
总警司艾莉森·罗斯说：“我们都看到了过去一周英国各地发生的暴力骚乱，其中大部分是由网上的恶意和不准确的信息引发的。”
“这清楚地提醒我们，在社交媒体平台上发布信息而不检查其准确性的危险。这也起到了警告的作用，即我们所有人都要对自己的行为负责，无论是在线还是面对面。”
英国各地的警方都对网上传播的南港嫌疑人的“错误”名字（现名为 17 岁的 Axel Rudakubana）及其背景的虚假故事发出了警告。
智库英国未来 (British Future) 主任桑德·卡特瓦拉 (Sunder Katwala) 强调了一些知名的网络人物，包括劳伦斯·福克斯 (Laurence Fox) 和前跆拳道运动员安德鲁·泰特 (Andrew Tate)，他们在 X 上“分享了虚假信息”。
一些专家表示，在袭击发生后的几天内发生暴力骚乱后，这些错误信息被“少数派”用来制造分裂和“助长他们自己的议程，并引发一个夏天寻求刺激的冲动叛乱”。
周四晚上，一名 39 岁的兰开夏郡男子因涉嫌使用社交媒体鼓励他人参与暴力活动而被捕默西塞德郡警方表示，骚乱已经造成约 100 人死亡。
这名来自奥姆斯柯克郡鲁福德的男子因涉嫌鼓励或协助实施可公诉罪行而被拘留，他相信将犯下一项或多项罪行。他还因涉嫌于 7 月 30 日在南港参与暴力骚乱而被捕。
DCI Tony Roberts 表示：“这次逮捕表明，我们的目标不仅是将那些选择在南港和其他地方参与暴力和破坏的人绳之以法。
“我们还决心逮捕任何我们怀疑试图在网上煽动仇恨并积极鼓励他人走上街头在我们的社区造成暴力和人身伤害的人。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/08/chester-woman-55-arrested-over-false-posts-about-southport-murders</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国列出希望民众谴责的台独支持者名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/china-lists-taiwanese-independence-supporters-it-wants-people-to-denounce</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T20:53:44Z台湾副总统萧美琴中国政府呼吁民众谴责“顽固分裂分子”，并提供有关其“犯罪活动”的信息，因为中国政府正在加强其法律以及对台湾的言语恐吓。
台湾事务办公室和公安部本周推出了新的网页，列出了 10 名被指为“顽固”分裂分子的台湾现任和前任官员的名单。
该网站包括一个显眼的电子邮件地址，并敦促人们举报名单上人员的“线索和罪行”，以及“犯下严重罪行的新‘台独’顽固分子”。
中国执政党共产党（CCP）声称台湾是中国的一个省，并发誓要吞并该领土，必要时将使用武力。台湾民选政府和越来越多的民众拒绝接受中国统治的前景，双方都在为未来几十年一场潜在的战争做准备。
这 10 个名字——此前已在 2021 年和 2022 年公布——包括台湾副总统萧美琴，他曾任外交部长，现任外交部长。台湾安全委员会委员吴钊燮、吴钊燮的副手林飞帆以及执政的民进党高级官员。

新的网站和热线是北京针对台湾以及那些坚持台湾不是也不会成为中华人民共和国一部分的人的更广泛升级的一部分。官方媒体称，这些页面还包括法律文件和政府声明，“为此类行动提供了法律基础”。
中国鹰派官方媒体小报《环球时报》表示，公布这 10 个名字“既起到了威慑作用，也明确表明了刑事司法措施针对的是少数从事或煽动分裂活动的顽固分子，并不针对大多数台湾同胞”。
6 月，中共表示，独立运动的“头目”将根据中国法律面临死刑。据官方媒体报道，中国发布了新的指导方针，要求中国法院、检察官、公安和国家安全机构“依法严惩‘台独’顽固分子的分裂国家、煽动分裂国家罪行，坚决捍卫国家主权、统一和领土完整”。
“法律行动的利剑永远高悬”，中国公安部官员孙平在北京对记者说。
台湾领导人驳斥了北京方面的说法，即其法律对台湾具有任何管辖权，台湾有自己的政府、法律制度、货币和军队。
“政府呼吁我国人民安心，不要受到中国共产党的威胁或恐吓”，台湾大陆事务委员会当时表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/china-lists-taiwanese-independence-supporters-it-wants-people-to-denounce</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我确实感染了新冠病毒”：诺亚·莱尔斯在获得 200 米铜牌后透露检测呈阳性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/i-do-have-covid-noah-lyles-reveals-positive-test-after-200m-bronze-paris-olympics-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/i-do-have-covid-noah-lyles-reveals-positive-test-after-200m-bronze-paris-olympics-2024</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克劳林-莱弗隆击败波尔，保住跨栏冠军头衔并打破世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/mclaughlin-levrone-demolishes-bol-to-retain-hurdles-title-with-world-record</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/mclaughlin-levrone-demolishes-bol-to-retain-hurdles-title-with-world-record</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诉讼称，泰坦潜艇船员在爆炸前意识到即将死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/titan-sub-crew-wrongful-death-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T14:37:00Z一艘小型潜水器在水下船上的船员去年发生内爆的泰坦尼克号潜水器在潜入泰坦尼克号残骸时，可能在生命的最后时刻意识到自己将要死去，这是一项新近提起的非正常死亡诉讼称。
该诉讼是由在内爆中丧生的法国探险家保罗-亨利·纳尔格奥莱的家人提起的。他被称为“泰坦尼克先生”，曾参加过 37 次潜入残骸的潜水，并在 2023 年 6 月前往泰坦尼克号残骸地点的航行中，潜水器发生灾难性故障时，他就在潜水器上。
五名船员全部遇难。其他遇难者包括英国探险家哈米什·哈丁 (Hamish Harding)、英国巴基斯坦商人沙赫扎达·达伍德 (Shahzada Dawood) 及其儿子苏莱曼 (Suleman) 以及 Oceangate 首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush)。

相关内容：在泰坦号潜艇灾难中丧生的法国探险家的家人提起诉讼，要求赔偿 5000 万美元

据其网站称，Nargeolet 的家人本周早些时候对 OceanGate 提起了非正常死亡诉讼，OceanGate 制造了这艘潜水器并负责此次航行，目前已停止运营。
该案的诉讼指控 OceanGate 和 Rush 存在疏忽，并声称故意向 Nargeolet 隐瞒了有关该船缺陷和不足的许多细节。
“这场夺去 Nargeolet 生命的灾难性内爆直接归因于 OceanGate、Rush 和其他被告的持续粗心、鲁莽和疏忽”，诉讼称，并要求至少 5000 万美元赔偿。
它还声称，他们很可能已经知道潜水器即将内爆。
“虽然失败的确切原因可能永远无法确定，但专家们一致认为，泰坦号的船员应该已经意识到到底发生了什么，”诉讼称诉讼称。
“备受吹捧的‘声学安全系统’会警告船员碳纤维船体在极端压力下开裂——促使飞行员释放重量并试图中止飞行。”
“常识告诉我们，船员在死亡之前就很清楚自己会死去。”
由于船体开裂时释放重量的安全机制没有起作用，诉讼称船员“很可能听到碳纤维的噼啪声随着水的重量压在泰坦号船体上而变得更加强烈。
“根据专家的估计，他们会继续下降，完全知道船只不可逆转的故障，在泰坦号最终爆炸之前经历恐惧和精神痛苦。”
OceanGate 的发言人拒绝置评给美联社。
上周，事故发生时在潜水器支援船上的罗里·戈尔登（Rory Golden）谈到这场注定失败的救援行动中的恐惧和虚假希望的氛围。
“我们脑海中浮现出这样的画面：他们在水下，在严寒中耗尽氧气，变得非常害怕和恐惧，”戈尔登告诉 BBC，他是纳尔格奥莱特的密友，新闻。。
灾难发生后，美国海岸警卫队成立了海事调查委员会，以调查事件原因。公众听证会定于 9 月举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/titan-sub-crew-wrongful-death-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普猛烈抨击哈里斯并谎称 1 月 6 日没有人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/trump-january-6-lies-kamala-harris-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/08/trump-january-6-lies-kamala-harris-attacks</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的 X 诉讼后，广告商取消了企业责任计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/08/elon-musk-x-lawsuit-advertisers</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T19:23:22Z西装革履的男子凝视远方一家全球广告联盟已停止其企业责任计划，此前 埃隆·马斯克的 X 起诉该组织，指控该组织策划了一场“大规模广告抵制”。
世界广告主联合会 (WFA) 周四宣布将关闭全球负责任媒体联盟 (Garm)，此前该联盟遭到 X（前身为 Twitter）的法律攻击。 Garm 是 WFA 内部的一个非营利性计划，旨在帮助品牌避免在有害内容旁边投放广告或将其货币化。

相关：马斯克的 X 起诉联合利华、玛氏和 CVS “大规模抵制广告商”

这家社交媒体公司本周早些时候提起了反垄断诉讼，声称包括联合利华、玛氏和 CVS Health 在内的广告商（均为 WFA 成员）非法合谋从 X 扣留“数十亿美元的广告收入”。
“当思想市场受到限制时，人们会受到伤害，”X 首席执行官琳达·亚卡里诺 (Linda Yaccarino) 在周二关于诉讼的声明中表示。 “任何一小群人都不应该垄断货币化的东西。”
美国右翼最喜欢的在线视频平台 Rumble 也加入了这一行动，就 Garm 向 WFA 提起了类似的诉讼。
在马斯克于 2022 年收购该公司并迅速解散该社交网络的内容审核团队后，X 的广告收入急剧下降，导致X 上的反犹太内容急剧增加，包括在表达亲纳粹情绪的帖子旁边投放的广告。 X 起诉一个监督组织，原因是该组织报告了社交网络上令人反感的内容泛滥。
马斯克声称，鉴于此类政策变化而逃离的广告商是在进行“敲诈勒索”，并在充满脏话的咆哮中告诉他们远离它。 X 目前正在寻求未指定的损害赔偿，并要求法院下令禁止任何继续合谋扣留广告费的行为。

相关：埃隆·马斯克太荒谬了。公司可以自由选择在哪里投放广告

WFA、联合利华、玛氏和 CVS Health 尚未立即回应置评请求。广告技术监管机构 Check My Ads 表示，这起诉讼可能会让更多广告商逃离该平台。
“每个人都可以看到，在 X 上做广告对广告商来说是一种危险的商业关系，”Check My Ads 联合创始人 Claire Atkin 表示。“今天的新闻的好处是，广告商将不再依赖 Garm，现在将对其广告出现的位置承担更直接的责任。”
美国国会的一个委员会于 7 月就“全球负责任媒体联盟勾结”举行了听证会，针对广告公司“在线广告中的反竞争勾结”。联合利华美国公司总裁 Herrish Patel 在国会发言时为公司在选择地点投放广告的权利辩护。
“联合利华，只有联合利华，控制着我们的广告支出，”Patel 说。 “没有任何平台有权利拿走我们的广告费。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/08/elon-musk-x-lawsuit-advertisers</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼·麦克劳克林-莱弗隆打破 400 米栏世界纪录夺金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/sydney-mclaughlin-levrone-400m-hurdles-world-record-paris-olympics</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T19:29:56Z悉尼·麦克劳克林-莱弗隆在赢得奥运金牌后，在一块确认她打破世界纪录的牌子前摆姿势悉尼·麦克劳克林-莱弗隆确认了她作为世界田径锦标赛最具统治力的运动员之一的地位。她在奥运会 400 米栏决赛中以 50.37 秒的成绩打破了自己保持的世界纪录，开创了现代女子 400 米栏的先河。
周四晚上，这位 25 岁的选手在法兰西体育场轻松击败荷兰名将费姆克·波尔 (52.15)，夺得第三名，证明了自己在该项目上的精通，她已经六次打破世界纪录。美国的安娜·科克雷尔以 51.87 的成绩获得银牌。
麦克劳林-莱弗隆预计将在本周晚些时候参加 4x400 米接力比赛，她将有机会赢得她职业生涯的第三枚奥运金牌。
凭借这枚金牌，她成为自 1996 年和 2000 年迈克尔·约翰逊连续获得 400 米金牌以来，首位在个人田径项目中卫冕金牌的美国人。
当晚早些时候，美国队在 200 米比赛中赢得了两枚奖牌：100 米冠军诺亚·莱尔斯获得铜牌，肯尼·贝德纳雷克落后于博茨瓦纳的莱特西莱·特博戈获得银牌，后者以出色的表现夺得金牌。赛后透露，莱尔斯感染了新冠病毒。
周四晚些时候，格兰特·霍洛威 (Grant Holloway) 赢得了男子 110 米栏冠军，美国队再夺一金。
完整故事请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/08/sydney-mclaughlin-levrone-400m-hurdles-world-record-paris-olympics</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科林·法瑞尔谈儿子罹患天使综合症：“我们仍在挣扎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/08/colin-farrell-son-angelman-syndrome</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T16:38:05Z电影首映式上的一名科林·法瑞尔 (Colin Farrell) 的扮演者在一次新的采访中，科林·法瑞尔 (Colin Farrell) 谈到了他的儿子，他患有一种罕见的神经系统疾病，称为天使综合症，并宣布他成立基金会支持智障人士。
法雷尔的儿子詹姆斯今年 20 岁，他在两岁半的时候被诊断出患有天使综合症，这位爱尔兰演员在周三接受《人物》杂志的独家采访时说道。他说，他的儿子之前被误诊为脑瘫，这种疾病与他的儿子有许多相同的特征。
这是法雷尔第一次谈论他的儿子和他儿子的病情，这位演员告诉《人物》杂志，并补充说“我之所以要谈论这个问题，是因为我不能问詹姆斯是否愿意”。
这位演员详细说明：“我的意思是，我可以。我和詹姆斯说话的时候，就好像他 20 岁，他英语流利，认知能力也与年龄相符。但我无法从他那里看出他是否愿意接受这一切，所以我必须根据对詹姆斯的精神、他是什么样的年轻人以及他内心的善良来做出决定。”

相关：伊恩·兰金：“为什么需要名人的声音才能让残疾人的声音被听到？”

法雷尔说，安格尔曼是一种癫痫病，并补充说癫痫发作是“父母最难应对的事情之一”。
“谢天谢地，詹姆斯现在还没有出现突破性的癫痫发作大约 10 或 11 年后，但我一直在救护车后面​​，我和他一起在医院，”法雷尔说。
在采访中，法雷尔说，许多家庭在照顾有智力障碍的孩子时都很难找到支持和帮助，特别是在全国一些州，许多社会支持在他们 21 岁时就结束了。
“我显然有一定的经济能力，从事电影事业已经 20 多年了，但我们仍然在努力寻找詹姆斯应得的那种支持，”法雷尔说。
如果他的儿子能够口头交流他的新公共努力，并且这样做可以帮助家庭和其他孩子，法雷尔声称他会说，“‘爸爸，你在说什么？你为什么还要问我？这很简单。’
“所以这就是我们这样做的原因。这一切都是因为詹姆斯，这都是为了纪念他。”
这位演员说，照顾詹姆斯和看着儿子长大让他有能力“把人类、人体和生命视为奇迹，因为我看到他为那些我从未考虑过、我们许多人认为理所当然的事情而挣扎”。
“我希望世界善待詹姆斯，”法雷尔说。 “我希望世界以善意和尊重对待他。”
法雷尔成立了他的基金会，旨在为“有特殊需要孩子的家庭提供更多机会，让他们得到应有的支持——基本上是生活各个方面的帮助”，他说。
在基金会的网站上，它指出，这个总部位于加州的组织专注于住房、日间计划、劳动力支持和倡导，为智障人士带来持久的改变。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/08/colin-farrell-son-angelman-syndrome</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>