<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 21:12:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>布兰森排除进一步融资导致维珍银河股价暴跌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/virgin-galactic-shares-richard-branson-funding</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T17:25:40Z维珍银河的载有理查德·布兰森和他的机组人员的客运火箭飞机 VSS Unity 在2021 年 7 月 11 日到达新墨西哥州美国太空港上空的太空边缘。在创始人理查德·布兰森爵士排除进一步融资后，太空旅游集团维珍银河的股价周一暴跌。 &gt;
这位英国亿万富翁在接受采访时表示，这家亏损企业有足够的现金“自行”运营，这令投资者感到震惊。几周前，该公司宣布裁员并从明年开始暂停商业航班，以挽救经济。现金。
&lt;旁白&gt;
 相关：维珍银河首次成功将游客送上太空

自维珍银河四年前上市以来，布兰森旗下的维珍集团已出售了价值超过 10 亿美元的股票。该公司目前通过其维珍投资部门持有该企业约 7.7% 的股份，成为第二大股东。
当被问及是否会考虑向该业务投入更多现金时，布兰森告诉英国《金融时报》：“在新冠疫情之后，我们的财力并不雄厚，而维珍银河已经获得了 10 亿美元或接近 10 亿美元。我相信，它应该有足够的资金来独立完成其工作。”
这位大亨的言论是在周末发表的。周一纽约开盘时，维珍银河的股价大幅下跌。截至上午晚些时候，股价下跌 17.5%，至 1.94 美元。
73 岁的布兰森于 2004 年创立了维珍银河，试图使商业太空旅行成为现实。该公司的股价在2019年登陆纽约证券交易所后飙升，但此后随着投资者重新评估其前景而回落。两年前，布兰森参加了一次飞往太空边缘的试飞。
但维珍银河需要足够的现金来开发更大的 Delta 飞船，预计要到 2026 年才会投入使用。该集团总裁兼首席执行官 Michael Colglazier 在 11 月对员工表示：“Delta 飞船是强大的经济引擎。”他宣布了一波裁员潮。 “为了让它们投入使用，我们需要扩大我们强大的财务状况并减少对不可预测的资本市场的依赖。
“我们将实现这一目标，但这要求我们将资源重新分配给达美航空的船舶，同时简化和减少达美航空计划之外的工作。”
华尔街分析师想知道该公司是否以及何时可能需要向投资者索要更多资金。布兰森现已表示，他不打算让维珍提供资金。
今年早些时候，这位亿万富翁帝国中的另一家专注于发射卫星的太空企业维珍轨道公司 (Virgin Orbit) 在面临现金短缺而未能找到新资金后申请破产。数百名员工失业。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/virgin-galactic-shares-richard-branson-funding</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊考虑“突袭”荷兰疫苗工厂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/04/dutch-media-report-claim-boris-johnson-planned-raid-on-vaccine-plant-in-2021</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T17:23:46Z鲍里斯·约翰逊鲍里斯·约翰逊在 Covid-19 面前的露面调查直到周三才开始，但它已经成为荷兰的头条新闻，人们对他要求英国间谍计划“突袭”荷兰一家疫苗工厂的说法感到既好笑又震惊。
据向约翰逊的雇主《每日邮报》介绍情况的消息人士称，此次行动是在 2021 年 3 月时任首相与欧盟之间针锋相对的争吵背景下进行的，当时欧盟正朝着限制跨海峡出口疫苗。
在英国与阿斯利康公司谈判达成协议后，“愤怒的”约翰逊要求安全部门制定“军事选项”，从莱顿的一家工厂获取“扣押”剂量的阿斯利康疫苗。
尽管英国安全部门在荷兰领土上幸免于难，但自鲍里斯·约翰逊在新冠调查中可能面临的关键问题

荷兰外交部证实其“了解”该报告，但拒绝发表评论。
预计约翰逊将提及这一事件，可能会在一份书面声明中提及这一事件，并附上他的调查证据，调查将在周三和周四进行。
与约翰逊关系密切的人物此前一直忙于向媒体通报情况他的出现，表明他将否认有关他在 10 天期间没有充分参与政策的说法。
这位前保守党领袖将否认有关他在 2020 年 2 月期中休息期间没有集中精力应对迫在眉睫的流行病威胁的说法，因为据称他正在写一本有关威廉·莎士比亚的传记。
约翰逊的发言人此前否认了有关他在关键时期专注于这本书的报道，但唐宁街也没有否认约翰逊曾参与这本书的工作，为此他从出版商霍德那里获得了 88,000 英镑的预付款&amp; 2015 年斯托顿英国，自 2019 年 7 月出任首相以来。
“从日记摘录中可以看出，他并非一直不在。他从志奋宁回到办公室。记录显示他一直在工作，他没有写一本书……我们认为这个问题很容易处理。” 《电讯报》援引一位与约翰逊关系密切的消息人士的话称。
从广义上讲，约翰逊在接受质询时预计会承认一些错误，但也会寻求谈论他认为自己正确的事情，从疫苗的推出到最终开放经济。 
他会辩称，那些批评他的人是从特定的角度（包括科学、经济和更广泛的公共卫生）这样做的，而且他是唯一一个必须平衡所有这些事情的人。
据他的支持者称，这位前首相将抵制继续攻击，并将寻求提供有关英国如何应对未来大流行的想法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/04/dutch-media-report-claim-boris-johnson-planned-raid-on-vaccine-plant-in-2021</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IBM推出新型量子计算芯片“探索科学新领域”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/04/ibm-quantum-computer-heron</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T16:43:52Z国际商业机器公司 (IBM) 量子系统 两台包含三个“Heron”处理器的计算机在这张未注明日期的讲义照片中可以看到。计算机和人工智能技术巨头 IBM 周一推出了一款新的量子计算芯片和机器，该公司表示可以服务于该芯片和机器作为比传统硅基计算机更大、更快的系统的构建块。
IBM 推出了所谓的量子系统二号，该系统使用三颗“Heron”低温冷却芯片，与此同时，包括微软、Alphabet 旗下谷歌、中国百度等在内的科技竞争对手正在竞相开发使用量子比特（亚原子粒子）的机器。与传统计算中的“1”或“0”不同，“1”和“0”可以同时“叠加”。
&lt;旁白&gt;
 相关：竞赛AI：人工智能的起源，从图灵到ChatGPT

IBM 表示，它已经开发出一种新方法，可以将机器内部的芯片连接在一起，然后将机器连接在一起，当与新的纠错码相结合时，可以在 2033 年生产出量子机器。该公司表示，计划使用新的方法其企业 AI 平台 watsonx 中的芯片。
“我们正处于量子计算机被用作探索科学新领域的工具的时代，”IBM 研究总监达里奥·吉尔 (Dario Gil) 在一份声明中表示。
量子计算，吉尔周日向哥伦比亚广播公司 60 分钟节目解释说， 可以让物理、化学、工程和医学领域的问题在几分钟内得到解决，而今天的超级计算机需要数百万年才能完成（如果有的话）。
“它的美妙之处在于，”他说，“即使是一百万或十亿台连接在一起的超级计算机也无法完成这些未来机器的计算。”
IBM 表示，它已在俄亥俄州克利夫兰诊所安装了一台新机器，首席研究官 Serpil Erzurum 表示，这项技术有一天可以用于模拟蛋白质的行为及其形状，具体取决于蛋白质的行为和形状。关于它们的功能。
“当它进行交互或执行我不希望它为患者执行的功能时，我需要了解它的形状，”埃尔祖鲁姆说。 “癌症、自身免疫——这是一个问题。我们完全受到实时查看任何分子（甚至是一个分子）结构的计算能力的限制。”
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/04/ibm-quantum-computer-heron</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫警告援助乌克兰“资金不足，时间也差不多”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/04/white-house-ukraine-military-aid-warning</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T13:23:32Z一名乌克兰士兵坐在坦克里。&lt; a href=&quot;&quot;&gt;白宫表示，除非国会采取行动批准额外的资金和支持，否则在乌克兰试图抵御俄罗斯入侵之际，向乌克兰提供更多武器“没有钱，也几乎没有时间”。 
周一在致国会领导人的一封信中发出的警告指出，政府已经拨款约 1110 亿美元用于乌克兰军事援助。
&lt;旁白&gt;
 相关：耶鲁历史学家表示西方可以通过更多军事援助打破乌克兰僵局

“我想明确表示：如果国会不采取行动，到今年年底，我们将耗尽为乌克兰采购更多武器和装备以及从美国军事库存中提供装备的资源，”管理和预算办公室在信中写道，其中部分内容由国会公布。
最新的资金请求是在白宫要求国会就 1000 亿美元采取行动之后发出的 补充资金请求，认为它“促进我们的国家安全并支持我们的盟友和合作伙伴”。
该请求确定了边境安全、印度-太平洋地区的盟友、以色列和乌克兰。大约 610 亿美元为乌克兰提供了资金，其中包括 300 亿美元用于补充 2022 年 2 月俄罗斯入侵后为支持该国而发送的国防部设备。
杨在致参众两院领导人的信中表示，如果不能提供更多资金，将“让乌克兰在战场上受挫，不仅会危及乌克兰已经取得的成果”取得了进展，但增加了俄罗斯军事胜利的可能性”。
Young 补充道，“没有任何神奇的资金可以满足这个时刻的需要。
我们没钱了，而且也快没时间了，”Young 说。
她说，截至 11 月中旬，五角大楼已经使用了其收到的 623 亿美元资金中的 97%。美国国务院已经用完了收到的全部 47 亿美元军事援助，包括人道主义援助以及经济和民事安全援助资金。
“我们没有钱在这场战斗中支持乌克兰。这不是明年的问题，”她补充道。 “现在是帮助民主的乌克兰对抗俄罗斯侵略的时候了。现在是国会采取行动的时候了。”
共和党众议院议长迈克·约翰逊上周表示，他有信心乌克兰和以色列的资助将获得批准。但他表示，这两件事应该分开处理，乌克兰的资助与美国边境政策的变化挂钩——这对许多民主党人来说是一条红线。
“当然，我们不能允许弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)穿越欧洲。我们了解在那里提供协助的必要性，”约翰逊上周表示。 “如果要向乌克兰提供额外援助（大多数国会议员认为这很重要），我们还必须努力改变我们自己的边境政策。”
批准额外资金的最新压力来自五角大楼关于国防工业的新报告草案未发布的情况泄露给Politico。
五角大楼将于未来几周发布的《国防工业战略》警告称，美国国防工业基础“不具备满足全方位需求所需的能力、能力、响应能力或弹性”。军事生产需要速度和规模”。
报告指出，美国制造了世界上最好的武器，但生产速度不够快。研究称：“随着美国面临支持积极作战行动的迫切需要，这种不匹配带来了越来越大的战略风险。”
周末，《华尔街日报》报道自 10 月 7 日以色列遭受哈马斯袭击以来，美国已向以色列提供了 100 枚地堡破坏炸弹、大约 15,000 枚炸弹和 57,000 发炮弹。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/04/white-house-ukraine-military-aid-warning</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利警犬患牙龈炎 砍轮胎事件谜团解开</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/italian-village-mysterious-tyre-slasher-turns-out-to-be-dog-with-gingivitis</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T15:00:55ZVastogirardi 镇的中世纪村​​庄。一些车辆的轮胎不止一次成为攻击目标，让村民们怀疑这是否是邻居之间的仇恨，甚至是黑手党式的恐吓。这是一个适合西西里侦探蒙塔尔巴诺督察的谜团，意大利南部一个山村的警方终于查明了一系列轮胎被割破的罪魁祸首。
违法者于 7 月首次发动袭击，目标是停在瓦斯托吉拉迪 (Vastogirardi) 历史中心附近的汽车，瓦斯托吉拉迪 (Vastogirardi) 是莫利塞 (Molise) 地区的一个村庄，约有 600 名居民。
一些车辆的轮胎多次成为攻击目标，让村民们怀疑这是否是邻居之间的仇恨，甚至是黑手党式的恐吓所致。
10 月下旬，又有四起关于轮胎刺穿的报告（全部停在同一区域）促使警方装扮成平民进行巡逻，以追捕肇事者。
随着情节的深入，警方安装了监控摄像头，并于上周发现了嫌疑人——一只名叫比利的狗。
比利住在汽车停放处附近，被摄像机拍到咬住几辆车的轮胎。
“这非常令人费解，因为我们无法弄清楚谁可能在切割轮胎，或者动机是什么，”瓦斯托吉拉迪副市长雷莫·斯科切拉 (Remo Scocchera) 说。 “这是一个和平的村庄 - 我们知道不可能有任何来自外部的人，因为我们总是意识到任何可疑的举动。”
斯科切拉表示，这个问题对于车主来说是令人沮丧且代价高昂的，尤其是那些多次被撞的车主。 “这确实成为了一个问题——由于轮胎扎破，人们无法开车去上班，这花费了很多钱。幸运的是，现在事情已经解决了，而且肇事者不是村​​里的人，这也是一件好事。”
兽医表示，比利的行为可以用严重的牙龈炎来解释，这使得他咬轮胎以减轻疼痛。在正式制裁比利之前，警方正在进行更多检查，据报道，比利的车主将负责赔偿车主。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/italian-village-mysterious-tyre-slasher-turns-out-to-be-dog-with-gingivitis</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1000多名气候科学家敦促公众成为积极分子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/more-than-1000-climate-scientists-urge-public-to-become-activists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/more-than-1000-climate-scientists-urge-public-to-become-activists</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 28 届缔约方会议主席被迫为逐步淘汰化石燃料的主张进行辩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/cop28-president-says-no-science-for-fossil-fuel-phase-out-claim-was-misinterpreted</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T12:33:06ZSultan Al Jaber 指着桌子总统在 《卫报》透露他的评论是，“没有任何科学依据，也没有任何情景表明，逐步淘汰化石燃料将是未来的趋势”达到1.5C”。
兼任阿拉伯联合酋长国国家石油公司 Adnoc 首席执行官的苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 在迪拜峰会上匆忙安排的新闻发布会上表示：“我所做的一切都尊重科学。我曾多次说过，作为第二十八届缔约方会议主席，科学是指导原则或战略的。我们始终将一切、每一步都建立在科学和事实的基础上。”
&lt;旁白&gt;
 相关：Cop28 主机数据显示，阿联酋拥有世界上最大的破坏气候的石油计划

阿尔·贾比尔在 11 月 21 日的一次在线活动中对前联合国气候特使玛丽·罗宾逊做出了脾气暴躁的回应。在交流中，他还表示：“向我展示逐步淘汰化石燃料的路线图，这将实现可持续的社会经济发展，除非你想把世界带回洞穴。”
在新闻发布会上，阿尔·贾比尔表示：“我对玛丽·罗宾逊怀有无比的敬意。”他补充道：“我已经说过一遍又一遍，逐步减少和淘汰化石燃料是不可避免的。事实上，这是必要的。”
超过100 个国家已经支持逐步淘汰“有增无减”的化石燃料——那些由此产生的排放量并未减少的国家捕获 - 而最终的 Cop28 协议是否要求这样做或使用“逐步减少”等较弱的语言是峰会上争论最激烈的问题之一。美国前副总统戈尔表示，逐步淘汰化石燃料的承诺将是Cop28 衡量成功的唯一标准。
阿尔贾比尔说：“我知道一些[国家]对于逐步减少或逐步淘汰化石燃料有强烈的看法。请允许我再说一遍：这是有史以来第一个积极呼吁各方就所有化石燃料的谈判文本提出措辞的[警察]总统。” 2021 年在格拉斯哥举行的第二十六次缔约方会议首次同意“逐步减少”煤炭使用。
阿尔·贾比尔没有直接提及《卫报》的报道，但表示：“断章取义、歪曲事实和曲解的声明得到了最大程度的报道。” 《卫报》的故事包含了他与罗宾逊互动的完整记录。
“如果有的话，请根据我们在[第 28 届缔约方会议]结束时将交付的成果来评判我们，”他说。
逐步淘汰或逐步减少的问题变得复杂，因为术语没有达成一致的定义，而且技术在“减少”化石燃料排放方面的作用高度不确定，例如碳捕获和储存，科学家称这些技术可以仅捕集一小部分排放物。
阅读了文字记录的气候科学家将阿尔·贾比尔对罗宾逊的评论描述为“令人难以置信”和“近乎否认气候变化”。它们与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的观点相冲突，后者周五对第 28 次缔约方大会代表表示：“科学很明确：只有我们最终停止燃烧所有化石燃料，1.5 摄氏度的限制才有可能实现。不减少，不减少。逐步淘汰，并有明确的时间表。”
德国波茨坦气候影响研究所所长约翰·罗克斯特罗姆教授周日对《卫报》表示：“从科学角度来看，除了我们需要逐步淘汰化石燃料之外，我看不出还有其他任何沟通方式。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/04/cop28-president-says-no-science-for-fossil-fuel-phase-out-claim-was-misinterpreted</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞拉菲尔德核电站遭到与俄罗斯和中国有关的组织的黑客攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/04/sellafield-nuclear-site-hacked-groups-russia-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/04/sellafield-nuclear-site-hacked-groups-russia-china</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有瑞兹吗？汤姆·赫兰德 (Tom Holland) 表情包推动 2023 年年度词汇的流行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/04/got-rizz-tom-holland-memes-propel-popularity-of-2023-word-of-the-year</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/04/got-rizz-tom-holland-memes-propel-popularity-of-2023-word-of-the-year</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙和意大利警方在突袭中查获 5,000 升掺假橄榄油</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/police-in-spain-and-italy-seize-5000-litres-of-adulterated-olive-oil-in-raids</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/police-in-spain-and-italy-seize-5000-litres-of-adulterated-olive-oil-in-raids</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄金海岸放弃申​​办 2026 年英联邦运动会陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2023/dec/04/commonwealth-games-in-turmoil-as-gold-coast-drops-bid-to-host-in-2026</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T10:46:32Z2018 年英联邦金牌运动会之前，一名救生员拿着冲浪板沿着海滩行走海岸。黄金海岸市长表示，该市已撤回申办 2026 年英联邦运动会。汤姆·泰特在一份声明中表示：“我们已尽力而为，这也是人们所期望的。
“简单来说，我们奥运会的愿景似乎与州或联邦政府的愿景不一致。”
&lt;图&gt;
 &lt;详情&gt;
   快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 

      &lt;路径 d=&quot;M8.2 0h1.6l.4 7.8 7.8.4v1.6l-7.8.4-.4 7.8H8.2l-.4-7.8L0 9.8V8.2l7.8-.4.4-7.8z&quot;&gt;
      显示 

      &lt;矩形高度=“3”宽度=“22”x=“5”y=“15”&gt;
 隐藏 



通过搜索“The Guardian”从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用。
如果您已经安装了 Guardian 应用，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用中，点按右下角的“菜单”按钮，然后依次转到“设置”（齿轮图标）和“通知”。
打开运动通知。



  &lt;页脚&gt;
   

     这个有帮助吗？
    &lt;按钮值=“喜欢”&gt;
     
      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
      

      &lt;路径d =“M33.78 22.437l-4.228 13.98L27.93 37.5 5.062 34.14V15.503l7.8-1.517L24.354 2.5h1.624L28.9 5.426l-4.548 8.67h.107l10.477 1.31&quot; 填充=&quot; #FFF&quot;&gt;
     


    感谢您的反馈意见。
   



此举是在澳大利亚维多利亚州于 7 月宣布退出主办权之后做出的，原因是该活动的成本超出了估计约 50 亿澳元（26 亿英镑）。
时任州州长丹尼尔·安德鲁斯 (Daniel Andrews) 当时在墨尔本对媒体表示，他不准备在“为期 12 天的体育赛事”上花费高达 70 亿美元（36 亿英镑）。
该州最终同意向英联邦运动会联合会、英联邦运动会联合会合作伙伴和澳大利亚英联邦运动会支付 1.9 亿英镑，以支持其决定。
澳大利亚英联邦运动会首席执行官克雷格·菲利普斯 (Craig Phillips) 并未放弃主办 2026 年奥运会的国家。但他表示英联邦运动会联合会（CGF）应该“认真考虑”来自澳大利亚境外的任何提议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2023/dec/04/commonwealth-games-in-turmoil-as-gold-coast-drops-bid-to-host-in-2026</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不稳定的时空”可能有助于解决矛盾的物理理论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/wobbly-spacetime-may-resolve-contradictory-physics-theories</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T10:15:17Z“Supersrings”艺术作品显示多个圆圈和线条。现代物理学的核心是一个鸿沟，科学家们花了一个多世纪的时间试图弥合。量子力学对原子尺度上的主导力给出了明显完美的描述。阿尔伯特·爱因斯坦的广义相对论对于引力如何塑造宇宙事件的预测从未被证明是错误的。但这两种理论从根本上是不相容的。
现在，科学家们提出了一个框架，他们称该框架可以通过对时空本质的彻底重新思考来统一物理学的这两个支柱。在“后量子经典引力理论”下，时间的流逝并不是可预测的，而是时间流动的速率会随机摆动，就像溪流的潮起潮落一样。
“量子理论和爱因斯坦的广义相对论在数学上是不相容的，因此了解如何解决这一矛盾非常重要，”该理论背后的伦敦大学学院物理学家乔纳森·奥本海姆教授说。&lt; /p&gt;
并不是所有人都相信这个命题，包括理论物理学家兼作家卡洛·罗维利教授，他与奥本海姆签署了 5,000:1 赔率的赌注，反对该理论被证明是正确的。
到目前为止，普遍的假设是爱因斯坦的引力理论必须被修改或“量子化”，以适应量子理论。这是弦理论的方法，它提出了时空包含 10、11 或可能 26 个维度的观点。罗维利等人提出的另一个主要候选者是环量子引力，其中时空由编织成极其精细的织物的有限环组成。
奥本海姆的理论发表在《物理评论 X》杂志上， 挑战了共识通过暗示时空可能是经典的并且根本不受量子理论的支配。这意味着时空，无论放大多少倍，都将是平滑且连续的，而不是“量子化”为离散单位。然而，奥本海姆提出了这样的观点：时空本质上也是不稳定的，会受到随机波动的影响，从而导致可预测性的内在崩溃。
“时间流动的速度是随机变化的，并且随时间波动，”奥本海姆说，尽管他澄清说时间永远不会真正逆转。 “这非常数学化，”他补充道。 “在头脑中想象它是相当困难的。”
这种提出的“不稳定”会导致可预测性崩溃，奥本海姆说，“许多物理学家不喜欢这种情况”。
其中包括罗维利和加州大学伯克利分校的弦理论倡导者杰夫·佩宁顿博士，他在这个问题上的支持率为 5,000:1。
“猜测是受欢迎的，特别是如果它们可以通过实验测试的话，”罗维利说。 “但大多数猜测最终被证明是错误的。我认为奥本海姆探索这种可能性是件好事，即使不是很合理，但关于“新理论将爱因斯坦引力与量子力学结合起来”的宏大主张对我来说听起来有点夸张。”
归根结底，理论是否正确不是审美偏好的问题，而是是否忠实再现现实的问题。第二篇论文，由 Zach Weller 博士同时发表于《自然通讯》Nature Communications  -戴维斯曾就职于伦敦大学学院，现就职于加拿大周界研究所，他提出了一项实验，旨在通过物体重量的微小波动来揭示时空的“摆动”。
例如，法国国际计量局通常称量1公斤的质量，这曾经是1公斤的标准。如果这 1kg 质量的测量波动小于某个阈值，则可以排除该理论。
“我们已经证明，如果时空不具有量子性质，那么时空曲率必然存在随机涨落，并且具有可以通过实验验证的特定特征，”韦勒-戴维斯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/04/wobbly-spacetime-may-resolve-contradictory-physics-theories</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界银行被指控对其资助的肯尼亚学校性虐待行为“视而不见”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/04/world-bank-accused-of-turning-blind-eye-to-sexual-abuse-in-kenyan-schools-it-funded</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/04/world-bank-accused-of-turning-blind-eye-to-sexual-abuse-in-kenyan-schools-it-funded</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你才75岁”：比利·克里斯托因拜登年龄笑话而赢得肯尼迪中心荣誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/04/billy-crystal-wins-kennedy-center-honor-joe-biden-age-jokes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/04/billy-crystal-wins-kennedy-center-honor-joe-biden-age-jokes</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马拉皮火山喷发：11名徒步旅行者在印度尼西亚火山上被发现身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/mount-marapi-eruption-indonesia-hikers-found-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/04/mount-marapi-eruption-indonesia-hikers-found-dead</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>