<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 09:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：乌克兰军队试图突破别尔哥罗德地区边境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/russia-ukraine-war-live-ukrainian-air-defence-systems-activated-to-repel-further-russian-drone-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T08:11:25Z玻璃幕墙建筑上的窗户破损]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/russia-ukraine-war-live-ukrainian-air-defence-systems-activated-to-repel-further-russian-drone-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿洲乐队确认重组，将于 2025 年在英国和爱尔兰巡回演出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-confirmed-for-uk-and-ireland-tour-in-2025-liam-noel-gallagher</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T07:00:01Z永生不息……Liam 和 Noel Gallagher。摇滚乐最大的愿望——他们不会——终于有了答案：绿洲乐队宣布他们将重聚，在英国进行为期 14 天的巡演， 2025 年的爱尔兰。
然而，他们不会像周末传闻的那样成为格拉斯顿伯里音乐节的主角，也不会分别在温布利和阿提哈德球场演出 10 场。
相反，演出将在 7 月和 8 月举行，在卡迪夫、伦敦、曼彻斯特、爱丁堡和都柏林的体育场举行。门票将于 8 月 31 日上午 9 点开始发售，当天将公布票价。

相关：“我为这一刻等了 25 年”：绿洲乐队、重组——以及是什么让他们如此伟大

一份新闻稿称，这些日期是巡演的“国内站”，并表示“计划正在进行中”，以便在 2025 年晚些时候走出欧洲。
对于这对以争吵著称的兄弟决定重组，新闻稿称：“并没有伟大的启示时刻点燃了重组的火花——只是逐渐意识到时机已到。”
在联合声明中，乐队表示：“枪声沉寂。群星闪耀。漫长的等待已经结束。快来看吧。不会在电视上播出。”
Oasis 乐队解散 16 周年，乐队解散前，Noel Gallagher 曾在法国音乐节演出前退出乐队；同时，乐队发行第二张专辑《What’s the Story (Morning Glory)》也已 30 周年。与 Liam Gallagher 正在进行的乐队 1994 年首张专辑《Definitely Maybe》30 周年巡演不同，2025 年重组演出的曲目单不会明确围绕该专辑。
Oasis 乐队的阵容尚未确定；乐队也没有计划重新进入录音室制作新音乐。
加拉格尔兄弟最近几天一直在社交媒体上透露这一消息，在他们各自的社交媒体账户以及官方 Oasis 账户上分享了一段日期“27.08.24”的剪辑，字体与 Oasis 标志相同。
这段剪辑也在本周末 Liam 在雷丁音乐节的头条演出结束时播放，他将 1994 年的 B 面歌曲 Half the World Away 献给了诺埃尔，将 1994 年的 Cigarettes &amp; Alcohol 献给了那些说他们讨厌 Oasis 的人。这段剪辑也在 Blossoms 本周末在曼彻斯特的 Wythenshawe 公园演出后播放。
Liam 目前正在与吉他手 Paul “Bonehead” Arthurs 一起巡演 Definitely Maybe；今年早些时候，他和 Stone Roses 吉他手 John Squire 还巡回演出了他们的合作专辑，该专辑实际上名为 Liam Gallagher John Squire。Noel 最近还与他的乐队 High Flying Birds 一起结束了一系列音乐节演出。
自 2009 年 Noel 退出 Rock en Seine 音乐节以来，乐队尚未深入探讨他们如何和解。从那时起，兄弟俩就公开互相攻击，并否认会重组。然而，近年来，两人的关系似乎有所缓和：2017 年，利亚姆在推特上向弟弟表达了圣诞祝福，并表示“期待明天见到你”。

相关：绿洲乐队最棒的歌曲——排名！

本周，在纪念《Definitely Maybe》30 周年的视频中，诺埃尔称赞了利亚姆的歌唱能力。“当我唱一首歌时，它听起来很好听。当他唱这首歌时，它听起来很棒……我不会唱《Cigarettes &amp; Alcohol》、《Rock’n’Roll Star》之类的歌。我和他的态度不一样。我的声音在星期二只有半杯吉尼斯啤酒——没关系。 Liam’s 是周五喝 10 杯龙舌兰酒。”
尽管 Oasis 不活跃，但乐队的传奇并未消退：他们在 Spotify 上每月拥有 2160 万听众，并拥有庞大的 Z 世代听众群。今年早些时候，Dua Lipa 在营销她据称受英伦摇滚启发的专辑《Radical Optimism》时使用了乐队一眼就能识别的字体。
有人猜测，这次利润丰厚的重聚的动机之一可能是 Noel 最近与第二任妻子 Sara MacDonald 离婚，据报道，和解协议花费了约 2000 万英镑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/oasis-reunion-confirmed-for-uk-and-ireland-tour-in-2025-liam-noel-gallagher</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：联合国称以色列下令撤离代尔巴拉赫地区后加沙援助工作中断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/middle-east-crisis-live-un-says-aid-work-in-gaza-disrupted-after-israel-orders-evacuation-of-deir-al-balah-area</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T06:12:47Z在以色列与加沙冲突期间，巴勒斯坦人聚集在一起接受慈善厨房烹制的食物。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/27/middle-east-crisis-live-un-says-aid-work-in-gaza-disrupted-after-israel-orders-evacuation-of-deir-al-balah-area</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对乌克兰发动新一轮致命袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/russia-ukraine-war-kryvyi-rih-zaporizhzhia-strikes-blackouts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/russia-ukraine-war-kryvyi-rih-zaporizhzhia-strikes-blackouts</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，水道中的百忧解正在改变鱼类的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/27/australia-prozac-waterways-fish-behaviour</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T04:01:01Z两条孔雀鱼新研究发现，抗抑郁药百忧解对水道的污染正在破坏鱼类的身体和行为，可能威胁到它们的长期生存。
随着全球消费药物使用量增加，残留物通过废水进入河流和溪流引发了对生态系统和野生动物影响的担忧。
发表在《动物生态学》杂志上的一项研究发现，氟西汀（一种常见的抗抑郁药）的浓度较低被称为百忧解的化学物质——在多代中降低了雄性孔雀鱼的身体状况和精子活力。

相关：吸毒成瘾的鱼、好斗的八哥、含咖啡因的小鱼：动物被人类药物彻底改变——研究

这项研究的共同主要作者、莫纳什大学的 Upama Aich 博士说，数以千计的化学物质“每天都被倾倒到我们的水道中”。研究人员选择研究氟西汀，因为它“无处不在”。
Aich 表示，在低浓度药物下观察到的孔雀鱼的变化应该被视为对它们“在污染环境中生存和繁衍”能力的警告。
研究人员捕获了 3,600 条野生孔雀鱼（澳大利亚的一种入侵物种），并将它们随机分配到装有砾石和水生植物的水箱中。
五年来，他们在水箱中加入了不同浓度的氟西汀 - 零、低（每升 31.5 纳克）和高（316 纳克/升），与自然环境中的水平一致。随后，研究人员研究了多代人暴露在阳光下对雄鱼行为、身体和生殖特征的影响。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_78b94fd1-e972-4934-8fce-85af25330df4__ 



Aich 表示，低暴露会降低整个种群中雄鱼的身体状况，“这真的很重要，不仅对交配很重要，而且对与其他雄鱼的争斗以及它们的整体生存也很重要”。她说，低剂量的药物也会降低精子的速度，但会增加生殖足的长度，生殖足是一种用于使雌性受精的鳍状器官。
她说，接触这种药物还会减少活动和冒险行为的变化，这可能会影响孔雀鱼对野外变化的反应能力。
维多利亚州环境保护局生态风险和新兴污染物首席科学家 Minna Saaristo 博士表示，药物的设计剂量很低，这可以解释为什么低浓度会产生更深远的影响。
Saaristo 领导的 EPA 研究在维多利亚州的四条河流和小溪中发现了 18 种常见药物，包括污水处理厂的上游和下游。取样检测发现，其中含有常见的抗抑郁药、降压药、心脏药和癫痫药、咖啡因和抗生素。“我们要处理的是一整套鸡尾酒”，萨里斯托说。
美国环保署还对常见捕捞鱼类中的药物进行了检测。浓度最高的是抗抑郁药，包括红鳍鲈鱼中的文拉法辛（150 微克/公斤）和鳗鱼中的舍曲林（100 微克/公斤）。萨里斯托说，这些药物对人类健康没有重大风险，但监管机构正在监测情况。
她说，人们不应该把药物冲下马桶。相反，他们应该把不需要的和过期的药物送回药房。
“这对在我们水道中游动的鱼非常有帮助。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/27/australia-prozac-waterways-fish-behaviour</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我感觉很痛苦”：俄罗斯入侵者逼近，波克罗夫斯克收拾行装</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/pokrovsk-quickly-packs-up-russian-invaders-close-in</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/pokrovsk-quickly-packs-up-russian-invaders-close-in</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马丁·史克雷利被勒令上交所有未发行的武当派专辑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/pharma-bro-martin-shkreli-wu-tang-clam-once-upon-a-time-in-shaolin</link>
      <description><![CDATA[2024-08-27T00:38:20Z戴眼镜、穿灰色西装的男子特写所谓的“制药兄弟”马丁·史克瑞利已被联邦法官勒令交出所有极为罕见的2015 年未发行的武当派专辑《少林往事》，并被禁止播放唱片中的任何其他内容。
武当派花了六年时间创作《少林往事》，然后在 2015 年将这张包含 31 首曲目的双专辑的一张副本拍卖，条件是不公开发行。这个获得多白金唱片销量的嘻哈乐队希望这张专辑被视为一件当代艺术品。
史克瑞利曾是一名制药公司高管，他因试图大幅提高一种救命药的价格而声名狼藉。2015 年，史克瑞利以 200 万美元的价格购买了这张专辑，但在 2021 年因欺骗投资者并骗取数百万美元而被判证券欺诈罪后，他被迫没收了这张专辑。这张专辑随后被加密货币集体 PleasrDAO 以 475 万美元的价格收购。
6 月，PleasrDAO 起诉 Shkreli，指控他违反协议保留和传播数字副本。
布鲁克林的 Pamela K Chen 法官写道，Shkreli 必须制作这张有时被称为世界上最稀有的专辑的所有副本，并在 9 月 30 日之前报告他向其分发音乐的所有人姓名，以及他从中获得的任何收入。
PleasrDAO 的律师 Steven Cooper 在一份声明中称这项裁决是“一次重要的胜利”，并补充说公司很高兴法官“认识到立即采取救济措施对于阻止施克雷利先生的持续不良行为是必要的”。

相关：马丁·施克雷利被指控抄袭独一无二的武当派专辑

施克雷利的律师爱德华·帕尔齐克 (Edward Paltzik) 在一封电子邮件中表示，法官的命令维持了诉讼进展的“感知现状”，并且“对案件的最终结果没有任何影响”。
他还指出，法官没有裁定 PleasrDAO 可能在实质上胜诉，也没有裁定其指控是没错。
根据对 Shkreli 提起的诉讼，2022 年，Shkreli 因欺诈罪被判 7 年徒刑，刑满释放后，他在网上公开吹嘘自己仍然有一张专辑的副本，然后他为他的部分社交媒体粉丝播放了部分内容。这已经不是第一次了。
网上还有他播放唱片以庆祝唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2016 年总统大选中获胜的视频。
法官的命令禁止他“拥有、使用、传播或出售专辑中的任何权益，包括其数据和文件”，此外还要求他详细说明副本在哪里以及谁有权访问它们，以及他收到的任何收入。
美联社对本文亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/pharma-bro-martin-shkreli-wu-tang-clam-once-upon-a-time-in-shaolin</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道中国军机首次侵犯日本领空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/chinese-military-spy-plane-first-japan-airspace-violation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/chinese-military-spy-plane-first-japan-airspace-violation</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛丽亚·凯莉同日宣布母亲和妹妹去世</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/mariah-carey-announces-death-of-mother-and-sister-on-same-day</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T22:56:51Z玛丽亚·凯莉 (Mariah Carey) 将于 2023 年在加州演出玛丽亚·凯莉 (Mariah Carey) 周一表示，她的母亲帕特里夏 (Patricia) 和妹妹艾莉森 (Alison) 都在同一天去世。
“我失去了母亲，我的心都碎了这位格莱美奖得主说：“上周末，玛丽亚去世了。不幸的是，事情发生了悲惨的转折，我的妹妹在同一天失去了生命。
“我很幸运，在妈妈去世前，我能和她一起度过最后一周。在这段艰难的时期，我感谢大家的爱和支持，以及对我隐私的尊重。”

相关：玛丽亚的世界：完全无法理解且完全精彩的真人秀

关于他们死因的详细信息尚未公布。 《人物》杂志首先报道了他们的死讯以及凯莉的声明。
帕特里夏是一名歌剧演唱家，之前嫁给了这位歌手的父亲阿尔弗雷德·罗伊·凯莉。这位歌手三岁时父母离婚。凯莉在 2020 年的回忆录《玛丽亚·凯莉的意义》中详细描述了她与母亲和姐姐的复杂关系，她在书中写道，她和母亲经常发生冲突，她指责姐姐在她小时候把她置于不安全的境地。
“我们的关系就像一根刺痛的绳索，充满骄傲、痛苦、羞耻、感激、嫉妒、钦佩和失望，”凯莉在书中这样描述她的母亲。 “一种复杂的爱将我的心与母亲的心紧紧相连。”
关于她的妹妹，她写道，有一段时间，“对我来说，不与她有任何接触在情感上和身体上都更安全”。
尽管如此，凯莉仍然与她的母亲保持联系，她们甚至在 2010 年为她的第二张圣诞专辑录制了一首二重唱《O Come All Ye Faithful/Hallelujah Chorus》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/27/mariah-carey-announces-death-of-mother-and-sister-on-same-day</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是一场完全由人类造成的危机”：联合国秘书长太平洋之行发出气候紧急求救信号</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/a-crisis-entirely-of-humanitys-making-un-chief-issues-climate-sos-on-trip-to-pacific</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/27/a-crisis-entirely-of-humanitys-making-un-chief-issues-climate-sos-on-trip-to-pacific</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别检察官对特朗普机密文件案驳回提出上诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/special-counsel-appeals-trump-classified-document-case-dismissal</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T22:39:33Z一名身穿海军蓝西装的男子对着麦克风讲话并向前看特别检察官周一要求联邦上诉法院恢复唐纳德·特朗普因保留机密文件而提起的刑事案件，理由是审判法官以检察团队的任命违反美国宪法为由驳回指控是错误的。
特别检察官杰克·史密斯提交的文件标志着一场可能旷日持久的法律战的开始，这场战很可能打到美国最高法院，随之而来的是，不仅是文件案，还有特朗普的刑事案在华盛顿的可行性。
在长达 81 页的文件中，检察官辩称，美国地区法官艾琳·坎农以特别检察官被非法任命为由驳回指控是错误的，她抱怨说，坎农无视先前的法院裁决，误读了至少四项授权史密斯任命的法规任命。
向美国第 11 巡回上诉法院提交的申请仅仅是一个可能需要数月甚至数年才能解决的过程的开始，因为检察官试图重启他们对特朗普的停滞不前的案件，该案件曾被视为对前总统最危险的诉讼。
坎农令人震惊地决定驳回机密文件案，这是基于一个关键区别——与其他特别顾问相比——史密斯是从外部引入的，而且在被任命领导特朗普案件时并不是参议院确认的司法部官员。
“由于特别顾问史密斯行使检察权未经法律授权，法院认为除了驳回替代起诉书外，别无他法，”坎农在​她的裁决。
但检察官在他们的上诉陈述中辩称，坎农错误地关注史密斯是否是现任司法部官员或他是否已得到参议院的确认，因为司法部长根据联邦法律拥有任命检察官的广泛权力。
“根据任命条款，”检察官写道，“国会可以赋予部门负责人任命下级官员的权力。在这里，国会已依法授权司法部长任命特别顾问为下级官员。”



Alto Lee Adams Sr 法院，6 月份，地区法官 Aileen Cannon 安排前总统唐纳德·特朗普的审判于 8 月 14 日在佛罗里达州皮尔斯堡的法庭上开始。 摄影：Joe Raedle/Getty Images


检察官还认为，坎农拒绝四项法规是错误的，他们认为这些法规允许史密斯领导特朗普的刑事诉讼。
在坎农驳回此案之前，有关这四项法规的争议在皮尔斯堡联邦地区法院进行了一场不同寻常的多日听证会，这很可能成为上诉程序的焦点，上诉程序可能需要数月或数年时间。
例如，检察官在他们的文件中辩称，美国法典第 28 篇第 515 条允许美国司法部官员在“根据法律由司法部长特别指示”时进行法律诉讼。
坎农在裁决中对第 515 条允许司法部长任命他们喜欢的任何人提出异议，她写道，她认为“根据法律”​只意味着司法部现有的官员，他们根据成文法被任命为他们的职位——而不仅仅是内部特别官员律师条例——可以充当特别检察官。
检察官还认为，第 533 条规定，司法部长可以任命官员侦查和起诉针对美国的犯罪，这赋予了梅里克·加兰德任命史密斯为特朗普案件特别检察官的权力。
坎农对这一点同样不以为然，他裁定第 533 条与雇用联邦调查局官员有关，检察官的解释将允许司法部长任命具有美国检察官权力的特别检察官，而无需经过参议院的确认。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/26/special-counsel-appeals-trump-classified-document-case-dismissal</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火人节第一天女子死亡事件正在调查中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/aug/26/woman-death-burning-man-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T20:54:51Z卫星视图，显示灰色地面和建筑物当局正在调查一名女子的死亡，该女子被确认为 39 岁的 Kendra Frazer，她在火人节开幕当天被发现失去意识。每年在内华达州黑岩沙漠举行，距离里诺以北约 100 英里（160 公里）。
据潘兴县警长办公室官员称，8 月 25 日，节日正式开始几个小时后，紧急救援人员接到电话，此前与举办该活动的非营利组织有关的团队尝试了挽救生命的措施，但无法使该女子苏醒过来。
“肯德拉的死因和死亡方式仍有待尸检和毒理学筛查结果，”警长杰里·艾伦在周一下午向记者发布的书面声明中表示，并指出她的近亲已得到通知。“我们的思念和祈祷与肯德拉的家人和朋友同在。”
节日于周日早些时候拉开帷幕，此前由于下雨和泥泞的路况，大门关闭了 12 个小时。据估计，在大门打开之前，已经有 20,000 人来到了这片湖区，组织者预计今年的活动将有超过 70,000 人参加。
这个为期九天的活动每年都会吸引数以万计的人来到干旱、恶劣的环境中，庆祝社区、创造力和以物易物为基础的城市的暂时存在，但之前也曾发生过悲剧。
去年，一名来自加利福尼亚的 32 岁男子在节日现场被发现失去意识后死亡。当局表示，他们怀疑他吸毒了。 2017 年，41 岁的 Aaron Joel Mitchell 在火人节闭幕式上跳入火中身亡。
火人节官员为活动参与者提供了支持服务，并允许他们联系黑岩城紧急服务部门的危机支持团队。
“我们向受此损失影响的家人和朋友表示慰问和哀悼，”节日组织者在一份声明中表示。“我们正在与当地政府充分合作，调查此事。”
美联社提供报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/aug/26/woman-death-burning-man-investigation</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹洪水泛滥导致大坝溃坝，村庄被毁，数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/flood-surge-in-sudan-bursts-dam-destroying-villages-and-killing-dozens</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T21:41:39Z苏丹人民穿过被泥浆和洪水包围的受损道路联合国表示，汹涌的洪水冲垮了一座水坝，摧毁了至少 20 个村庄，造成至少 30 人死亡，但在苏丹东部，死亡人数可能更多称，这给已经饱受数月内战困扰的地区带来了毁灭性的打击。
周日，暴雨引发洪水，淹没了阿尔巴特水坝，该水坝位于苏丹港以北 25 英里（40 公里），苏丹港是事实上的国家首都，也是政府、外交官、援助机构和数十万流离失所者的基地。
“该地区面目全非，”红海州水务局局长奥马尔·艾萨·哈龙 (Omar Eissa Haroun) 在给工作人员的 WhatsApp 消息中说。“电力和水管都被摧毁了。”
一名急救人员说，有 150 至 200 人失踪。他说，他曾看到金矿工人的尸体和设备在洪水中被毁坏，并将这场灾难比作去年 9 月利比亚东部城市德尔纳的灾难，当时暴雨冲垮了水坝，冲走了建筑物，造成数千人死亡。



8 月 26 日暴雨和洪水过后，阿尔巴特大坝倒塌，水坝残骸。 图片：法新社/盖蒂图片社


周一，在前往阿尔巴特的路上，一名路透社记者看到人们埋葬一名男子，并用浮木覆盖他的坟墓，以防止被泥石流冲走。
联合国援引当地政府的话说，大约有 5 万人的房屋受到洪水影响，并补充说，这个数字只包括大坝以西的地区，因为东部地区无法进入。
大坝是苏丹港的主要水源，苏丹港是该国红海主要港口和机场所在地，接收了该国大部分急需的援助物资。



在洪水来袭之前，阿尔巴特大坝就已经开始出现破损。 图片：法新社/盖蒂图片社


官员们表示，大坝已经开始崩塌，泥沙在比往常早得多的几天里不断堆积。在 2023 年 4 月苏丹军队与准军事快速部队开战之前，苏丹的水坝、道路和桥梁就已经年久失修。
此后，双方都将大部分资源投入到冲突中，导致基础设施严重被忽视。
卫生部表示，一些人逃离被洪水淹没的家园，前往山区，现在被困在那里。
周一，政府的雨季工作组表示，全国有 132 人在洪水中丧生，高于两周前的 68 人。据联合国机构称，今年至少有 118,000 人因降雨而流离失所。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/flood-surge-in-sudan-bursts-dam-destroying-villages-and-killing-dozens</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯请求法官驳回音乐制作人的诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/26/sean-diddy-combs-dismiss-rodney-jones-case</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T21:37:41Z肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯 (Sean &#39;Diddy&#39; Combs) 出席 2023 年纽约 Met Gala。肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯 (Sean “Diddy” Combs) 周一请求联邦法官驳回一名音乐制作人提出的诉讼，该制作人指控音乐大亨广泛存在性虐待和其他不当行为。
根据在纽约联邦法院提出的驳回动议，罗德尼“Lil Rod”琼斯于 2 月提起的诉讼（是过去一年中对康布斯提起的众多诉讼之一）充斥着“荒诞不经的故事”、“耸人听闻的戏剧”、“法律上毫无意义的指控”和“公然的谎言”，其目的只是为了“制造媒体炒作并利用它来获得和解”。
根据动议，该案未能证明琼斯有起诉资格，没有包括事件发生的时间和地点等基本细节，并且“未能提出任何可行的索赔”。
当琼斯于 2 月提起诉讼时，已经提起了几起指控康布斯遭受性虐待和其他虐待的诉讼，但自那以后，这位嘻哈明星的情况变得更加严峻。
3 月，对康布斯的佛罗里达州和加利福尼亚州的住所被揭露，他是持续进行的联邦刑事性交易调查的对象。
5 月，CNN 播出了 2016 年酒店监控视频，视频显示他拳打脚踢并拖拽 R&amp;B 歌手 Cassie，当时她是他的门徒和长期女友。这一事件与她 11 月提起的诉讼中的描述非常吻合，该诉讼于第二天得到解决，但引发了对科姆斯的密切关注。
视频播出几天后，科姆斯在社交媒体上发布了一段道歉视频，称他“真的很抱歉”，他的行为“不可原谅”。
琼斯的诉讼范围广泛，其中还将科姆斯的儿子和他的几位商业伙伴列为被告，描述了他在 2022 年和 2023 年制作专辑的过程中在洛杉矶和迈阿密度过的一年。
琼斯说，他目睹了科姆斯和他周围的人数百小时的非法吸毒和性行为，其中很多时候都被录音了。科姆斯周一的动议称，动议“充斥着不端行为的牵强故事”，但“除了指控科姆斯未能向制作人支付报酬外，几乎没有涉及琼斯的指控”。
科姆斯的文件称，该诉讼试图将这一商业纠纷转变为科姆斯策划的广泛犯罪阴谋，但没有提供任何重要证据。
琼斯还指控科姆斯试图引诱他发生性关系，猥亵他，让他招妓并强迫他与她们发生性关系。

相关：他是嘻哈传奇人物。现在，虐待指控席卷了肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯

但科姆斯律师的动议称，“琼斯未能陈述最基本的事实，例如任何所谓的袭击事件发生的地点和时间，或据称发生了什么”，并且未能提供证据证明琼斯是被胁迫的，从而使他成为受害者。
除了酒店监控录像中与卡西在一起的内容外，科姆斯广泛否认了针对他的诉讼中的指控。
“让我绝对澄清一下。我没有做任何被指控的可怕事情，”他在 12 月的一篇帖子中说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/26/sean-diddy-combs-dismiss-rodney-jones-case</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙拒绝任命左翼联盟成员出任总理，法国陷入混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/chaos-in-france-after-macron-refuses-to-name-prime-minister-from-leftwing-coalition</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T20:00:32Z新自由主义政党总理候选人露西·卡斯特 (Lucie Castets) 在总统府外与媒体交谈。在埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 拒绝从赢得 2020 年议会席位最多的左翼联盟中任命一位总理后，法国陷入了进一步的政治混乱。上个月的提前选举。
总统曾希望磋商能打破选举造成的政治僵局，该僵局导致国民议会分裂为三个大致相等的阵营——左翼、中翼和极右翼——没有一个阵营拥有多数席位。
在与党内和议会领导人进行了两天的会谈以打破僵局并允许他任命一位获得跨党派​​支持的总理后，马克龙决定不选择新人民阵线的候选人，这遭到了愤怒和弹劾威胁。
爱丽舍宫在周一晚间发表的声明中称周五和白天的讨论“公平、真诚和有用”，但表示未能达成可行的协议解决方案。
他解释自己的决定时表示，由左翼联盟新人民阵线（NFP）组成的政府——该联盟由法国不屈党（LFI）、社会党（PS）、绿党（EELV）和共产党（PCF）组成——将导致立即遭到不信任投票，政府将垮台。
“这样的政府将立即遭到超过 350 名议员的反对，从而有效地阻止其采取行动，”马克龙补充道。 “鉴于所咨询的政治领导人所表达的意见，我们国家的制度稳定性意味着不应追求这一选择。”
马克龙宣布将于周二开始与政党领导人和资深政治家进行新一轮磋商。
“在第五共和国这个前所未有的时刻，当法国人民的期望很高时，国家元首呼吁所有政治领导人通过表现出责任感来应对挑战，”声明中写道。
总统补充说：“我的责任是确保国家既不受阻碍，也不被削弱。”
宣布这一消息后，NFP表示，除非讨论组建政府，否则不会参加进一步谈判。临时左翼联盟在7月立法选举第二轮中击退了极右翼国民联盟（RN）的威胁。该联盟在 577 个席位的议会中获得了最多席位，并表示任何新总理都应来自其队伍。
NFP 已提名 37 岁的经济学家兼巴黎市政厅财务事务主管 Lucie Castets 为其候选人。在周一宣布后，LFI 主席 Jean-Luc Mélenchon 指责马克龙制造了“异常严重的局势”。
“民众和政治反应必须迅速而坚定，”梅朗雄说。 LFI 呼吁举行示威，敦促总统“尊重民主”，并表示将提出弹劾马克龙的动议。
“共和国总统不承认普选结果，新人民阵线在选举中名列前茅，”它在一份声明中表示。
“他拒绝任命露西·卡斯泰为总理。在这种情况下，弹劾动议将由 LFI 议员提出。任何除露西·卡斯泰以外的总理提名都将受到谴责动议。”
绿党秘书长马琳·通德利尔表示，总统的行为是“耻辱”和“危险的民主不负责任”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/chaos-in-france-after-macron-refuses-to-name-prime-minister-from-leftwing-coalition</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>