<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 21:13:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加州电池厂发生大火，有毒烟雾迫使工厂紧急疏散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/california-battery-plant-fire-monterey</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T18:00:12Z发电厂上空的黑暗天空中出现橙色火焰和烟雾周五，位于北加州加利福尼亚州的世界上最大的电池存储工厂之一发生大火，火苗冒出有毒烟雾，导致疏散 1,700 人并关闭一条主要高速公路。
莫斯兰丁的大火于周四开始。据《水星报》报道，消防队员并未参与灭火工作，而是在等待火势自行熄灭。
据蒙特雷县发言人尼古拉斯·帕斯库利称，大火在周五凌晨仍在燃烧，但并未蔓延到设施之外。帕斯库利说，截至周四晚些时候，已有数十人抵达临时疏散中心，其余人已投奔朋友或家人，或另作安排。
莫斯兰丁发电厂位于旧金山以南约 77 英里（125 公里），由总部位于德克萨斯州的 Vistra Corp 公司所有，拥有数万块锂电池。这些电池对于储存太阳能等可再生能源产生的电力至关重要，但如果它们起火，火势将极难扑灭。
“没有办法粉饰它。这是一场灾难，事实就是如此，”蒙特雷县主管 Glenn Church 告诉 KSBW-TV。但他说，他没想到火势会蔓延到包围着它的混凝土建筑之外。
县监事会计划于周五上午召开紧急会议，听取有关火灾的简报。
据《水星报》报道，2021 年和 2022 年，Vistra 工厂发生过火灾，起因是消防喷淋系统故障，导致部分设备过热。
目前尚不清楚此次火灾的原因。Vistra 在一份声明中表示，在发现火灾后，现场所有人都安全撤离。大火扑灭后，将开始调查。
“我们的首要任务是社区和人员的安全，Vistra 非常感谢当地应急响应人员的持续帮助，”Vistra 发言人 Jenny Lyon 在一份声明中表示。
北蒙特利县联合学区宣布，由于火灾，所有学校和办公室将于周五关闭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/california-battery-plant-fire-monterey</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德文郡农场发现“十亿分之一”圆形鸡蛋将被拍卖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2025/jan/17/round-egg-discovered-farm-devon-auction</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T18:14:28Z球形鸡蛋与传统形状的鸡蛋德文郡的一名农场工人发现了一个她认为是“十亿分之一”的球形鸡蛋。
艾莉森·格林 (Alison Greene) 曾是一名鸡蛋处理员在萨默塞特郡边境附近的芬顿农场工作了三年，处理过超过 4200 万个鸡蛋，她说她以前从未发现过圆形的鸡蛋。
这位 57 岁的女士现在计划在 3 月份将其送到埃克塞特拍卖，收益将捐给德文郡强奸危机慈善机构。
谈到她在 12 月发现这颗鸡蛋的那一刻，格林说：“这真的很令人惊讶，因为它们以特定的方式滚动，而这颗鸡蛋却没有——它只是脱颖而出。
“现在这是别人没有的东西。埃隆马斯克没有圆形的鸡蛋吧？”
格林补充道：“希望它能卖出很多钱。”
Brian Goodison-Blanks，Bearnes Hampton &amp; 的拍卖师位于埃克塞特的 Littlewood 拍卖行表示：“球形鸡蛋相当罕见，有人愿意为它们支付 100 英镑以上，有时甚至 200 英镑。”
上个月，一名男子在喝了几品脱啤酒后自发购买的球形鸡蛋在伯克郡的拍卖会上以 200 英镑的价格售出。
来自伯克郡兰伯恩的 Ed Pownell 以 150 英镑的价格购买了这枚鸡蛋，然后将其捐赠给了 Iuventas 基金会，该基金会是一家为整个牛津郡的年轻人提供指导、生活辅导和心理健康支持的慈善机构。
这枚稀有的鸡蛋最初是由一名妇女发现的，她在苏格兰艾尔当地超市的一个盒子里发现了它。在将其出售之前，该慈善机构最初认为这笔捐款“是个玩笑”。
基金会的 Roz Rapp 当时告诉 BBC：“我们很高兴也很激动这枚鸡蛋能卖出去，因为这意味着我们可以继续做我们正在做的事情。”
2015 年，一个球形鸡蛋在 eBay 上以 480 英镑的价格售出。Kim Broughton 发现她的一只母鸡（后来改名为 Ping Pong）在她位于埃塞克斯郡拉奇顿的花园里产下了这枚鸡蛋。她拍卖了这枚鸡蛋，以资助囊性纤维化信托基金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2025/jan/17/round-egg-discovered-farm-devon-auction</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟要求 X 提供有关算法的内部文件，以加强调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/eu-asks-x-for-internal-documents-about-algorithms-as-it-steps-up-investigation</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T17:36:21Z埃隆·马斯克在国会山手捧咖啡杯欧盟委员会已要求 X 交出有关其算法的内部文件，并加紧调查埃隆·马斯克的社交媒体平台是否违反了欧盟内容规则审核。
欧盟行政部门告诉该公司，它希望在 2 月 15 日之前查看有关其“推荐系统”的内部文档，该系统向用户提供内容建议，以及最近对其进行的任何更改。
自 2023 年 12 月以来，根据欧盟具有里程碑意义的内容法（即《数字服务法》（DSA）），X 一直受到调查，调查内容是其如何应对非法内容的传播和信息操纵。该公司被指控操纵该平台的系统，使极右翼帖子和政客比其他政治团体更引人注目。
在马斯克对欧洲政治进行一系列干预后，欧盟最近几周面临越来越大的压力，要求采取行动。马斯克将成为唐纳德·特朗普即将上任的美国政府的一员，他一系列对欧洲领导人的攻击，以及对德国极右翼 AfD 党的支持，激怒了欧洲大陆的许多人。欧盟数字事务专员 Henna Virkkunen 在一份声明中表示：“今天，我们将采取进一步措施，以查明 X 的推荐系统是否遵守了 DSA 规定的义务。”欧盟委员会淡化了本周早些时候有关其正在审查针对大型科技公司的调查的报道，强调调查仍在正常进行，美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫并没有影响其执行法律的承诺。Virkkunen 暗示，如果发现 X 违反了 DSA，欧盟将毫不犹豫地使用其权力禁止或罚款。她说：“我们致力于确保在欧盟运营的每个平台都遵守我们的立法，旨在为所有欧洲公民创造公平、安全和民主的网络环境。”

一些欧洲政客指责马斯克干预选举，例如本月早些时候他与德国选择党领导人艾丽丝·韦德尔的直播对话。委员会表示，马斯克可以自由表达自己的想法，可以与政客进行直播，但正在评估算法是否会助长单一叙事并“暗中禁止”其他观点，从而对公平选举构成风险。

马斯克表示，这些批评是对民主和言论自由的侮辱。

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/eu-asks-x-for-internal-documents-about-algorithms-as-it-steps-up-investigation</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院裁定维持全国范围内对 TikTok 的禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/supreme-court-tiktok-ban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/supreme-court-tiktok-ban</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦前总理伊姆兰·汗因腐败案被判入狱 14 年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/pakistan-imran-khan-sentenced-prison-corruption-case</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T16:18:30Z伊姆兰·汗的支持者在抗议期间高呼口号巴基斯坦前总理伊姆兰·汗因腐败被判处 14 年监禁，这对这位陷入困境的领导人来说是另一个挫折，他已入狱 18 个多月，面临一百多起案件。
汗和他的妻子布什拉·比比 (Bushra Bibi) 被判犯有通过与巴基斯坦房地产大亨的腐败交易非法获取价值数十亿卢比的利润丰厚的地块罪。汗被判处 14 年有期徒刑，他的妻子被判处 7 年有期徒刑，汗被罚款 100 万巴基斯坦卢比（2,900 英镑）。
对此案作出裁决的问责法庭是在阿迪亚利亚监狱内特别设立的，汗自 2023 年 8 月被捕以来一直被关押在那里。判决后，比比在法庭上被捕。

相关：巴基斯坦军方无意与被监禁的前总理伊姆兰汗达成协议 - 消息人士

汗仍然是该国的最受欢迎的政治人物，一直坚称针对他的案件是“政治迫害”的一部分，目的是让他下台。汗的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 从 2018 年执政到 2022 年，但在失去该国强大军队的支持后被推翻。随后，他与军队领导层发生公开争吵，指责他们参与了暗杀他的计划。
2023 年被捕后，他被指控的罪名越来越多，包括谋杀、恐怖主义和破坏国家安全。汗被判三项罪名成立，包括出卖国家机密和非法婚姻，但去年所有罪名都被推翻或缓刑。然而，他仍在狱中，面临 100 多起案件。
伊姆兰·汗的政党在一份声明中称该裁决是“黑色的一天”，并声称这是巴基斯坦法院缺乏独立性的证据。
伊姆兰·汗的顾问兼 PTI 发言人 Zulfi Bukhari 表示，他们将向高等法院对判决提出上诉，并声称该案的法官“没有可信度”。
“这是另一个未宣布戒严的实践例子，它允许当权者嘲弄司法系统，以压制他们的政治对手，”Bukhari 说。“伊姆兰·汗坚强而坚定，他将继续为正义和国家法治与民主的回归而战。”
伊姆兰·汗此前称该案为“虚假的”，涉及巴基斯坦最富有、最强大的房地产开发商之一马利克·里亚兹。根据指控，汗和比比与里亚兹达成了一项交换协议，里亚兹给了他们大量利润丰厚的土地，以建立一所为穷人服务的大学，作为回报，他们帮助里亚兹洗钱 2.39 亿美元（1.95 亿英镑）。
周五有报道称，巴基斯坦正义运动党高级成员会见了军方领导人。但在被定罪后，汗站在法庭外表示，他不会为了获得自由而达成任何幕后交易。“我既不会达成任何交易，也不会寻求任何救济，”汗告诉记者。“那些反对独裁的人会受到惩罚。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/pakistan-imran-khan-sentenced-prison-corruption-case</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯蒂亚·弗里兰将竞选接替特鲁多出任加拿大总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/chrystia-freeland-liberal-canada-prime-minister</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/chrystia-freeland-liberal-canada-prime-minister</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职演说将用“团结”取代“美国大屠杀”-助手们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/trumps-inauguration-speech-theme</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/trumps-inauguration-speech-theme</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迷幻药 DMT 在患者身上进行试验以治疗酒精成瘾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/17/psychedelic-drug-dmt-trialled-patients-treat-alcohol-addiction</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T14:00:32Z玻璃杯中盛有微红色液体，旁边放着一片 Banisteriopsis caapi，这种藤蔓是制作这种饮料的原料一种强大的迷幻剂，土著群体在治疗仪式中使用亚马逊正在试验一种减少酒精成瘾的开创性方法。
二甲基色胺 (DMT) 是死藤水的活性成分，死藤水是一种致幻剂，南美洲的巫师已经使用了数千年。伦敦大学学院的科学家正在测试一次性剂量的这种药物是否可以帮助想要减少酒精摄入量的危险饮酒者。
众所周知，酒瘾很难克服，而且几乎没有有效的治疗方法。
“目前的治疗方法对很大一部分人确实不起作用。对于酒瘾，50% 的人在三个月内复发，大约 60-70% 的人在三年内复发，”伦敦大学学院试验的共同负责人 Ravi Das 教授说。“治疗本身在 70 年内没有发生根本性的变化，因此迫切需要新的药物和治疗方法。就 DMT 可能提供更有效的治疗方法而言，它值得探索。”
纯净形式的 DMT 是自然界中最强大的精神活性物质之一。“我们选择的剂量确实会产生强烈的效果，”伦敦大学学院的研究员 Greg Cooper 博士说，并补充说这包括完全灵魂出窍的体验、完全沉浸式的幻觉和进入色彩缤纷的几何景观。
一些志愿者已经开始试验，将包括 120 名研究参与者，这是迄今为止规模最大的迷幻脑成像研究。“人们似乎觉得这种体验很有价值，但不一定是他们想在娱乐时做的事情，”Cooper 说。
参与者接受静脉注射药物，其效果仅持续约 15 分钟，而对照组接受安慰剂或非致幻药物。在伦敦大学学院的试验中，科学家们正在使用一种专门开发的程序来重新激活参与者与酒精相关的奖励记忆。他们评估研究药物是否能干扰这些记忆以减少饮酒。具体细节尚未披露，因为这可能会影响结果。
“过度饮酒的部分原因是酒精劫持了大脑的内置动机和奖励系统，”Das 说。“我们正在寻求通过治疗来抵消这种影响。”
志愿者在观看以酒精为主题的电影片段时接受 MRI 脑部扫描，包括《我与长指甲》和《旅行》，然后进行长达九个月的跟踪，以评估药物是否有效以及如何起作用。一种理论认为，它可能使大脑更容易在细胞层面重新连接——但体验也可能发挥作用。
“‘神经可塑性’是改善心理健康的机制这一观点在媒体上被广泛传播，因为它听起来很科学，但通常定义不明确，”Das 说。 “人们在服用迷幻药时获得的这种全新、突出的体验可能发挥了巨大作用。他们参加这项研究时就已经有减少饮酒的动机，这种新奇的体验可能就像他们旅途中的路标，巩固了他们减少饮酒的决心。”
Das 的团队之前曾表明，一次性剂量的氯胺酮可用于破坏有害的行为模式。DMT 被认为更安全、作用时间更短，这意味着它可能更易于服用。然而，该团队强调需要在医生的监督下服用该药物。
“我强烈警告不要尝试在家中自行服用迷幻药，”Das 说。 “随着 DMT 和所有迷幻药研究的问世，我们谈论的是毫克剂量，临床环境之外的效果可能会大不相同。”
该团队希望这项研究如果成功，将为 3 期临床试验铺平道路。“人们的印象是 Z 世代饮酒量减少，因此酒精问题正在减少，但在全球范围内，问题使用实际上仍在继续上升，”Das 说。“治疗本身在 70 年内没有发生根本性变化，因此迫切需要新的药物和治疗方法。就 DMT 可能提供更有效的治疗方法而言，它值得探索。”


该研究目前正在招募志愿者，志愿者必须是 21 至 65 岁且没有正式诊断为酒精障碍的常规饮酒者。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/17/psychedelic-drug-dmt-trialled-patients-treat-alcohol-addiction</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州野火：随着风力减弱和人们开始返回家园，控制情况有所改善</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/la-california-wildfires-containment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/17/la-california-wildfires-containment</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院将在 TikTok 裁决前发布意见 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/17/politics-updates-supreme-court-tiktok</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T14:18:30Z华盛顿美国最高法院大楼全景。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/17/politics-updates-supreme-court-tiktok</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际货币基金组织上调英国经济增长预测并批评特朗普计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/17/imf-upgrades-uk-growth-forecast-and-takes-swipe-at-trump-plans</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/jan/17/imf-upgrades-uk-growth-forecast-and-takes-swipe-at-trump-plans</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平派中国副主席出席唐纳德·特朗普的就职典礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/trump-inauguration-china-vice-president-xi</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T12:52:13Z一位西装革履的男士坐下中国国家主席习近平不会出席唐纳德·特朗普的就职典礼，但他将派副总统韩正出席。 
中国外交部周五宣布，任命郑义和为他的特别代表。一个多月前，特朗普向习近平发出了不同寻常的邀请，打破了此前没有国家元首到美国参加就职典礼的传统。
“我们愿同美国新政府一道，加强对话沟通，妥善管控分歧，拓展互利合作，共同推进稳定、健康、可持续的中美关系，找到两国相处的正确方式，”外交部发言人在宣布这一决定时表示。

相关：特朗普就职典礼：10 件你需要知道的事——从何时开始到如何观看

其他外国领导人也谈到了受邀出席特朗普就职典礼的外国领导人包括阿根廷总统哈维尔·米莱和意大利总理乔治亚·梅洛尼。厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃亚和巴拉圭总统圣地亚哥·培尼亚的办公室也表示，他们已受邀并计划出席。
华盛顿智库史汀生中心中国项目主任孙云表示，习近平此举意味着“中国愿意放弃礼仪，迎合特朗普的意愿。”
“这表明中国愿意对话、谈判并努力达成协议，”孙云写道。
亚洲协会政策研究所负责国际安全和外交事务的副总裁丹尼·拉塞尔表示，北京派韩正而不是习近平出席是在规避风险。
“习近平绝不可能让自己在唐纳德·特朗普的加冕典礼上被冷落。与此同时，确保中国给予足够的礼遇，避免伤害特朗普的自尊心，”拉塞尔写道。这位前美国外交官表示，韩的使命是“象征性的，而不是实质性的”。
韩的派遣正值中美竞争加剧之际。特朗普提名的几位关键内阁职位候选人都是众所周知的对华鹰派，包括被提名为国务卿的佛罗里达州参议员马可·卢比奥。
在周三的确认听证会上，卢比奥称中国是“美国有史以来最强大、最危险、最接近的对手”，参议院外交关系委员会成员敦促卢比奥将对抗中国作为首要任务。
北京更喜欢领导人级别的会谈，认为这有助于指导双边关系，而特朗普喜欢直接与世界领导人打交道。
作为国家主席，习近平曾出国进行国事访问和峰会。但他没有出席查理三世国王的加冕典礼，也没有参加伊丽莎白二世女王的葬礼和纳尔逊·曼德拉的追悼会。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/trump-inauguration-china-vice-president-xi</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列安全内阁批准加沙停火协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/israel-security-cabinet-approves-gaza-ceasefire-agreement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/israel-security-cabinet-approves-gaza-ceasefire-agreement</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庞贝古城发掘出土私人水疗中心，吸引富有客人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/pompeii-excavation-private-spa-thermal-bath-complex-vesuvius-eruption-italy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T12:47:15Z被脚手架包围的大型古代浴缸在古代废墟中发现了一个大型而精致的温泉浴场，据信它的主人用它来吸引富有的客人庞贝古城。
这些浴室是在对雷吉奥 IX 区诺拉大街的一处住宅进行挖掘时发现的，雷吉奥 IX 区是该市的一个富裕地区，后来被公元 79 年维苏威火山爆发摧毁。
这座家庭水疗中心是迄今为止在意大利南部庞贝考古公园发现的少数同类水疗中心中规模最大的一个。
该建筑群与一个精致的宴会厅相连，宴会厅里满是壁画，描绘了受特洛伊战争启发的人物，去年出土，专家们得出结论，这座据信属于庞贝精英成员的住宅被用作主人确认其社会地位的舞台，甚至可能是为了在选举中宣传候选人资格。



现场挖掘出土自 2023 年以来，还有许多其他发现。 照片：SV_Pap_Pompeii/庞贝考古公园


“这是罗马 domus 如何成为艺术和文化表演舞台的一个例子，主人上演这个节目是为了获得选票或讨好客人的好感，”庞贝考古公园主任 Gabriel Zuchtriegel 说。
水疗中心最多可容纳 30 人，他们会在三个水池之间移动：高温浴室 (热水)、温水浴室 (微温水) 和冷水浴室 (冷水)。专家说，冷室里有一个带门廊的庭院，特别令人印象深刻。
据信，这些浴室为客人提供了在丰盛宴会后放松的机会。 “一切都是为了上演一场‘秀’，而主人本人就是这场秀的中心人物，”Zuchtriegel 说道。



该水疗中心最多可容纳 30 人。 图片：SV_Pap_Pompeii/庞贝考古公园


宴会厅因其墙壁的颜色而被称为黑厅，这可能是为了掩盖燃烧石油产生的烟灰灯。墙上装饰着以希腊神话人物为主题的艺术品，其中包括特洛伊的海伦第一次见到特洛伊王子帕里斯的画作。
房间还通向一个庭院，庭院里有一条长长的楼梯通往酒店的一楼。在楼梯的拱门上，有一幅用木炭画的两对角斗士的图画，考古学家说，那似乎是“一个巨大的风格化的阴茎”。
自 2023 年 2 月开始以来，第九区的发掘工作已经取得了许多其他发现，包括一个包含狭窄面包房的房屋，据信被奴役的人被囚禁在那里并被迫生产面包。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/17/pompeii-excavation-private-spa-thermal-bath-complex-vesuvius-eruption-italy</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯黑客攻击全球各国部长的 WhatsApp 账户</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/russian-hackers-star-blizzard-whatsapp-accounts-ministers-officials</link>
      <description><![CDATA[2025-01-17T12:16:11Z指尖即将按下智能手机触摸屏上的 WhatsApp 图标与俄罗斯政府有关联的黑客通过电子邮件邀请世界各地的政府部长和官员加入 WhatsApp 上的用户组，从而锁定了他们的 WhatsApp 账户。应用程序。
WhatsApp 策略标志着一个名为 Star Blizzard 的黑客组织采取了新方法。英国国家网络安全中心 (NCSC) 将 Star Blizzard 与俄罗斯国内间谍机构 FSB 联系起来，并指责其试图“破坏英国和志同道合国家对政治的信任”。
根据微软的一篇博文，受害者会收到一封冒充美国政府官员的攻击者的电子邮件，诱使收件人点击二维码，让攻击者访问他们的 WhatsApp 帐户。该代码不会授予对 WhatsApp 群组的访问权限，而是将帐户连接到链接设备或 WhatsApp 门户网站。
“威胁行为者可以访问他们的 WhatsApp 帐户中的消息，并有能力窃取这些数据，”微软表示。
微软没有说明是否已成功从目标 WhatsApp 帐户窃取数据。
它表示，这封虚假电子邮件是邀请加入 WhatsApp 群组，该群组的主题是“旨在支持乌克兰非政府组织的最新非政府举措”。除了针对未具名国家的部长和官员外，该活动还试图诱捕参与外交的人员，以及与俄罗斯有关的国防政策和国际关系研究的工作人员，以及与帮助乌克兰与俄罗斯开战有关的工作。
2023 年，NCSC 表示Star Blizzard 针对国会议员、大学和记者等人，试图“干涉英国政治和民主”。它描述 Star Blizzard“几乎肯定隶属于”FSB 的 Centre 18 单位。作为 2023 年公告的一部分，英国对两名 Star Blizzard 成员实施了制裁，其中包括一名 FSB 官员。
微软表示，WhatsApp 活动似乎已于 11 月结束，但 Star Blizzard 的策略转变凸显了该部门坚持使用鱼叉式网络钓鱼（即用恶意电子邮件针对特定个人或团体）来尝试获取敏感信息。网络犯罪分子越来越流行的使用二维码的做法在网络安全社区中被称为“quisishing”。

相关：“俄罗斯可以关灯”：英国如何为网络战做准备

微软建议，属于 Star Blizzard 所针对行业的电子邮件用户在处理电子邮件时应“始终保持警惕”，尤其是包含外部链接的消息。
“如有疑问，请使用已知和以前使用过的电子邮件地址联系您认为发送电子邮件的人，以验证该电子邮件确实是由他们发送的，”它说。
WhatsApp 由 Facebook 的母公司 Meta 所有，是一家端到端加密应用程序，这意味着只有消息的发送者和接收者才能看到它，除非用户被诱骗交出对其帐户的访问权限。
WhatsApp 发言人表示：“如果您想将您的 WhatsApp 帐户链接到配套设备，您应该只通过 WhatsApp 官方支持的服务进行链接 - 而不是通过第三方网站。无论您使用哪种服务，您都应该只点击您认识和信任的人的链接。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/17/russian-hackers-star-blizzard-whatsapp-accounts-ministers-officials</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>