<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 21:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贝索斯的蓝色起源计划首次轨道发射，随后推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/09/jeff-bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch-delay</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T18:03:06Z发射台上的一枚大型火箭。杰夫·贝佐斯的蓝色起源公司宣布，将“不早于周五”发射其首枚轨道火箭，这是目前由埃隆·马斯克主导的商业太空竞赛中的一个关键时刻。马斯克的 SpaceX。然后，由于海况恶劣，这位亚马逊创始人的火箭公司将发射推迟到至少 1 月 12 日星期日。
这枚名为 New Glenn 的火箭计划从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站发射。该公司的一份声明写道：“由于大西洋海况恶劣，我们将 NG-1 的发射日期推迟到 1 月 12 日之前，我们希望在那里降落助推器。”


蓝环探路者号已集成。Jacklyn 进展顺利。已收到发射许可。我们出发了！ https://t.co/CCOY8GEks8 pic.twitter.com/hjAL8Dmu3q— Dave Limp (@davill) 2025 年 1 月 7 日


NG-1 任务将携带蓝环 (Blue Ring) 的原型，蓝环是美国国防部资助的航天器，旨在成为多功能卫星部署平台，它将在 6 小时的试飞期间留在火箭的第二级上。
蓝色起源的首席执行官在推特上发布了火箭组装的照片1 月 6 日，蓝色起源公司宣布了首次发射：“蓝环探路者号已完成集成。杰克林号进展顺利。已收到发射许可。我们出发了！”
这将标志着蓝色起源公司进入利润丰厚的轨道发射市场，该公司多年来一直使用较小的 New Shepard 火箭进行亚轨道飞行，该火箭可搭载乘客和有效载荷在短途旅行中到达太空边缘。
“这是我们的首次飞行，我们为此做了严格的准备，”New Glenn 公司的高级副总裁 Jarrett Jones 在声明中表示。“但无论多少地面测试或任务模拟都无法取代这枚火箭的飞行。是时候起飞了。无论发生什么，我们都会学习、改进，并将这些知识应用到下一次发射中。”
这一里程碑还将加剧世界第二富豪贝索斯和首富马斯克之间的竞争，马斯克巩固了 SpaceX 的主导地位，现在由于对特朗普竞选活动的慷慨捐赠，他已成为当选总统唐纳德·特朗普的核心圈子成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/09/jeff-bezos-blue-origin-new-glenn-rocket-launch-delay</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国对多米尼克·佩利科特 (Dominque Pelicot) 使用的网站创始人提出指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/france-charges-isaac-steidl-founder-of-website-used-by-dominque-pelicot</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T16:11:23ZGisele Pelicot法国检方指控一家用于实施性犯罪的成人网站的创始人，其中包括 Dominique Pelicot，他招募了数十名陌生人强奸了他被注射了大量镇静剂的妻子说道。
意大利国民 Isaac Steidl 是 Coco.fr 网站的创始人和经理，他被指控犯有多项罪行，包括管理一个在线平台，为有组织的团伙提供非法交易便利。
十多年来，佩利科特一直利用该网站招募陌生人强奸他被注射了大量镇静剂的妻子吉赛尔·佩利科特。多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 上个月被判入狱 20 年，此前，一场审判将他的前妻变成了女权主义偶像。
2024 年 6 月，法国当局在展开调查后关闭了 Coco 网站。
周二 Steidl 被捕后，代表他的律师拒绝发表评论，称 Steidl 将“保留他的声明”给负责调查的法官。
该网站登上头条新闻，因为有消息称，72 岁的佩利科特 (Pelicot) 在未经他们同意的情况下，使用一个名为 A son insu 的 Coco 聊天室招募了 80 多名男子强奸和性虐待他当时的妻子，他用多种处方药使她昏迷不醒。
佩利科特 (Pelicot) 在当地一家超市偷拍购物者的裙底时被抓获，随后被拦下。
在阿维尼翁的审判中，他也被判有罪，最终以被判处 20 年监禁的还有 50 名男子，他们是从佩利科特拍摄的数万段虐待妻子的视频和照片中识别出来的。他们也被判有罪，并被判处 3 至 15 年监禁。17 名男子对他们的定罪提出上诉。
据法国媒体报道，44 岁的施泰德尔在 2003 年计算机工程师毕业后不久，在父母的帮助下投资 2,000 欧元创建了该网站。据称，该网站旨在作为一个浪漫约会的平台，但很快引起了毒贩、恋童癖者和性犯罪者的注意。在佩利科特被捕后，该法国网站被转移到在海峡群岛根西岛注册的网址。
警方称，他们已冻结了与该网站相关的匈牙利、立陶宛、德国和荷兰银行账户中的 500 万欧元。
据报道，出生于法国南部的 Steidl 于 2023 年放弃了法国国籍，并获得了意大利国籍。据说他一直居住在东欧。
去年下令关闭该网站的巴黎检察官 Laure Beccuau 表示，该网站涉嫌 23,051 起刑事案件，涉及 480 名受害者。她在一份声明中表示，一名出生于 1980 年 1 月的意大利籍男子“被怀疑是该网站的管理员”，并已受到保加利亚地方法官的讯问。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/france-charges-isaac-steidl-founder-of-website-used-by-dominque-pelicot</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁西方盟友在特朗普回归时“不要失手”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/volodymyr-zelenskyy-urges-westen-allies-not-to-drop-the-ball-when-trump-returns-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/volodymyr-zelenskyy-urges-westen-allies-not-to-drop-the-ball-when-trump-returns-ukraine</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克称用于人工智能训练的所有人类数据都已“耗尽”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-data-ai-training-artificial-intelligence</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T15:15:50Z埃隆·马斯克埃隆·马斯克表示，人工智能公司已经用尽了用于训练模型的数据，并且已经“耗尽”了人类的全部知识。
这位世界首富建议科技公司必须求助于“合成”数据——或者说是由人工智能模型创建的材料——来构建和微调新系统，这一过程已经在快速发展的技术中发生。
“人类知识的累积总量已经在人工智能训练中耗尽。 “那基本上是去年发生的，”马斯克在他的社交媒体平台 X 上直播的采访中说道。
诸如为 ChatGPT 聊天机器人 提供动力的 GPT-4o 模型之类的 AI 模型，都是在从互联网上获取的大量数据上“训练”的，它们实际上学会了在这些信息中发现模式——例如，让它们能够预测句子中的下一个单词。
马斯克表示，解决新模型训练源材料缺乏的“唯一方法”是转向由 AI 创建的合成数据。
在谈到数据库枯竭时，他说：“唯一的补充方法是使用合成数据……它会写一篇文章或提出一个论点，然后对自己进行评分……通过这一自我学习过程。”
Facebook 和 Instagram 的所有者 Meta 已使用合成数据来微调其最大的 Llama AI 模型，而微软也将 AI 制作的内容用于其 Phi-4 模型。 Google 和 ChatGPT 背后的公司 OpenAI 也在其 AI 工作中使用了合成数据。
然而，马斯克也警告称，AI 模型习惯于产生“幻觉”——不准确或无意义的输出——这对合成数据处理来说是一种危险。
他在与广告集团 Stagwell 主席马克·佩恩的直播采访中表示，幻觉让使用人造材料的过程变得“具有挑战性”，因为“你怎么知道它……是幻觉出来的答案，还是真正的答案”。
高质量数据及其控制是合法的人工智能热潮中的战场。OpenAI 去年承认，如果没有版权材料，就不可能创建 ChatGPT 等工具，而创意产业和出版商则要求对在模型训练过程中使用其成果进行补偿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-data-ai-training-artificial-intelligence</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩选举约瑟夫·奥恩出任空缺两年的总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/lebanon-elects-joseph-aoun-as-president-after-two-year-vacancy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T14:41:49Z约瑟夫·奥恩抵达黎巴嫩贝鲁特，宣誓就任新总统，检阅仪仗队。黎巴嫩议会选举陆军司令约瑟夫·奥恩为该国新总统，结束了两年多的总统空缺，并增强了人们对与以色列停火将持续下去的信心。
在前总统米歇尔·奥恩（Michel Aoun）于 2022 年 10 月离任后，分裂严重的议会第 13 次试图选举新国家元首，奥恩获得了 128 票中的 99 票。奥恩是沙特阿拉伯、法国和美国等国际大国青睐的候选人，这些国家在奥恩担任黎巴嫩武装部队首脑期间与他保持了良好的关系。
奥恩面临的主要任务是重申黎巴嫩军队的作用，特别是在长期由民兵真主党控制的黎巴嫩南部。
自 1970 年代末以来，黎巴嫩军队对黎巴嫩南部的控制一直受到巴勒斯坦解放组织和真主党。
根据 2004 年联合国决议，黎巴嫩所有武装团体都必须解除武装，但真主党却保留了武器，理由是它是唯一能够保护黎巴嫩免受以色列侵害的力量。黎巴嫩军队历来是一支弱军。
根据11 月 27 日签署的以色列-真主党停火协议的条款，黎巴嫩军队将部署在黎巴嫩南部，而真主党则将撤军，政界人士和外交官称此举是恢复黎巴嫩国家主权。
改革派民族集团党秘书长米歇尔·埃卢曾多次会见奥恩，他说：“首要任务是停火，其次是处理真主党的武器。目前还没有明确的办法解除真主党的武装，但如果他想被人们记住，他就必须与他们打交道。”
国家元首的存在也被视为确保停火协议持续执行的必要条件。以色列媒体最近几周报道称，真主党正考虑在停火协议规定的撤出黎巴嫩领土的 60 天时间表之后继续留在黎巴嫩南部。
真主党主宰黎巴嫩政坛二十多年，将其成员置于内阁职位并控制关键部门。该组织在与以色列的 14 个月战斗中遭受重创，其秘书长和大多数高级领导人被杀。失去其关键的地区盟友、叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德，是真主党遭受的又一打击。阿萨德曾协助伊朗武器从叙利亚运往黎巴嫩。
真主党首选的总统候选人苏莱曼·弗朗吉亚于周三下午退出竞选，转而支持奥恩。过去两年来，真主党曾多次否决弗朗吉亚以外的所有候选人。
贝鲁特美国大学教授希拉尔·哈尚说：“今天的真主党已经不是两年前了……我认为军队将能够对抗真主党，但双方都不想对抗。”
在周四总统选举前几天，一系列外交官访问了贝鲁特，与主要政治人物举行磋商。法国和美国驻黎巴嫩特使以及沙特外交部顾问本周均访问了贝鲁特，显然是为了确保黎巴嫩政治领导人在周四选举总统的努力中是真诚的。奥恩的当选是结束黎巴嫩国际孤立的第一步。该国 2019 年的金融危机导致银行业崩溃，数百万人的储蓄被银行没收，这奠定了政治阶层的深层腐败。国际社会承诺向该国提供援助——但前提是政府进行了紧急的经济和政治改革。黎巴嫩议员阿兰·奥恩说：“这是与国际社会和海湾国家的一种和解。约瑟夫·奥恩当选的真正附加价值在于他带来了这种国际支持的体现。”他于周三会见了法国驻黎巴嫩特使让-伊夫·勒德里昂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/lebanon-elects-joseph-aoun-as-president-after-two-year-vacancy</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰总理呼吁特朗普发表评论后保持冷静</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/greenland-prime-minister-mute-egede-calm-unity-trump-comments-denmark</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/greenland-prime-minister-mute-egede-calm-unity-trump-comments-denmark</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前欧盟科技领袖称马斯克在接受 AfD 采访时“撒了弥天大谎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-lying-like-hell-afd-interview-thierry-breton-eu</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T14:15:00Z蒂埃里·布雷顿一位前欧盟科技领导人指责埃隆·马斯克“撒谎成性”，声称欧盟试图阻止 X 所有者与德国极右翼政党 Alternative 联合领导人安排的采访für Deutschland。
蒂埃里·布雷顿（Thierry Breton）于 9 月辞去欧盟专员一职，他曾监督通过旨在监管大型科技公司的雄心勃勃的立法，他表示，马斯克声称欧盟试图审查他与爱丽丝·韦德尔（Alice Weidel）的讨论是不诚实的，该讨论定于周四晚上进行。

相关：欧盟委员会敦促对伊隆·马斯克（Elon Musk）的“干涉”采取行动选举

这位美国亿万富翁周三在其社交媒体平台上声称：“首先，欧盟试图阻止我与总统@realDonaldTrump 进行在线对话。现在他们想阻止人们听到与可能是下一任德国总理的艾丽丝·魏德尔的对话。这些家伙真的讨厌民主。”
他的推文指的是布雷顿在 8 月与唐纳德·特朗普进行类似聊天之前写给马斯克的一封信。在信中，布雷顿提醒马斯克，根据《数字服务法》（DSA），他有义务不为“有害内容的放大”提供便利。
在马斯克宣布将采访韦德尔后，布雷顿通过社交媒体上的一篇帖子向韦德尔发出了类似的警告，韦德尔所在的反移民党在下个月德国大选前的支持率约为 19%，这一举动似乎引发了马斯克周三的指控。
在接受《卫报》采访时，布雷顿说：“现在，因为我给韦德尔夫人发了一封信，他（马斯克）就说欧盟想阻止人们进行对话。我们（在这里）扭曲了信息。”
当被问及马斯克是否在撒谎时，布雷顿说：“他撒谎撒得天花乱坠。没有人试图阻止他与特朗普对话，也没有人试图阻止他在德国进行对话。”
这位法国人表示，他与马斯克一直保持着良好且建设性的面对面关系，但这位特斯拉首席执行官曾在网上嘲笑和侮辱他。最近，马斯克称他“令人讨厌”，8 月，他引用了美国讽刺电影《热带惊雷》中的一句俏皮话，邀请当时的专员“后退一大步，然后真的操你自己的脸”。
X 被要求发表评论。
这场争吵是马斯克最近几周发起的一系列争吵中的最新一起，其中包括对英国首相凯尔·斯塔默和德国总理奥拉夫·肖尔茨的敌对攻击，这些攻击引发了整个欧洲的愤怒。
布雷顿敦促领导人直言不讳地反对错误信息和仇恨的传播。“我们需要领导力，尤其是在这些日子里。 “只有拥有强大的领导力，欧洲才能正常运转，”他说。
X 正在接受欧盟委员会的调查，该调查部分由布雷顿制定。该公司表示，它“正在配合监管程序”，并继续“专注于为我们平台上的所有用户创造一个安全和包容的环境，同时保护言论自由”。
内部人士表示，预计裁决将于 2023 年秋季作出，但委员会需要给 X 时间进行法律辩护。有人暗示结论将很快公布。
布雷顿拒绝对调查发表评论，但表示他想强调，DSA 与压制批评者或“阻止言论自由”无关，他说言论自由是欧洲所有民主国家都“珍视”的。
“在欧洲，言论自由至关重要，它在所有成员国对于整体民主都极为重要，对于法院来说，它是不可触碰的，”他说。
但他补充说，DSA 在法律框架内运作，这些法律还禁止反犹太言论、种族主义仇恨言论和恐怖主义辩护者，科技公司有义务注意这些言论。
“法律禁止这些行为，无论是在物理空间、街头、媒体，还是现在的数字空间，”他说，并补充说，与传统媒体不同，社交媒体公司拥有前所未有的力量，可以“大规模加速和放大”内容给观众，而这种力量带来了责任。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/elon-musk-lying-like-hell-afd-interview-thierry-breton-eu</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人 Frances Haugen 称 Meta 已经“听到了”特朗普的信息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/meta-has-heard-the-message-from-trump-says-whistleblower-frances-haugen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/09/meta-has-heard-the-message-from-trump-says-whistleblower-frances-haugen</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乍得政府称总统府邸遭袭击 18 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/chads-government-says-18-killed-during-foiled-attack-on-presidential-complex</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T13:14:24Z乍得外交部长阿卜杜拉曼·库拉马拉在恩贾梅纳外交部的讲台上向外交官发表讲话，旁边放着乍得国旗在一次袭击中，十八名袭击者和一名总统卫队死亡政府发言人表示，周三晚上，乍得首都恩贾梅纳总统府邸遭到袭击，但未获成功。
阿卜杜拉曼·库拉马拉 (Abderaman Koulamallah) 表示，袭击者试图袭击总统府，当时总统马哈马特·代比·伊特诺 (Mahamat Déby Itno) 正在总统府内。库拉马拉还是这个中非军事国家的外交部长。

相关：苏丹暴力和饥饿导致 25,000 人一周内越过边境，乍得难民营陷入绝望

周三晚上 8 点（格林威治标准时间晚上 7 点）前，恩贾梅纳市中心传来猛烈的枪声。几个小时后，库拉马拉在士兵的包围下出现在 Facebook 直播中，称局势已得到控制。“无需恐惧，”他说。“破坏稳定的企图已被镇压。”
库拉马拉周四早些时候表示，24 名手持刀具和砍刀的袭击者驾驶几辆似乎在入口处抛锚的车辆前往总统府，然后走出去刺伤四名门卫，造成一人死亡，两人受伤。然后他们走进总统府邸，其他警卫向他们开枪，造成 18 人死亡，6 人被拘留。
与该地区其他国家一样，十多年来，乍得一直受到与伊斯兰国、基地组织和博科圣地有关的叛乱团体的多次袭击。
然而，库拉马拉表示，周三的袭击“可能不是”恐怖主义行为，并将袭击者称为醉酒的“Pieds Nickeles”，这是一部以倒霉骗子为主角的法国漫画。
“这些人来自恩贾梅纳的某个街区，我不会说出他们的名字，”他说。 “他们没有战争武器，他们的企图是混乱的，完全令人费解。”
袭击发生几个小时前，中国外交部长王毅在访问乍得期间会见了恩贾梅纳的政府官员，一周前，议会选举遭到主要反对党“变革者”抵制。
2021 年，叛军杀死了代比的父亲伊德里斯·代比·伊特诺，后者自 1990 年代初的军事政变以来一直统治乍得。代比以过渡军事委员会主席的身份夺取了政权。今年 5 月，他赢得有争议的选举，成为这个石油资源丰富的国家的总统但它却是非洲最贫穷的国家之一。
这个中非国家经常受到博科圣地的袭击，尤其是在与喀麦隆、尼日利亚和尼日尔接壤的乍得湖西部地区。
11 月，乍得结束了与法国的国防合作协议。乍得是法国在该地区最后的军事基地所在地。约有一千名法国军人驻扎在乍得，目前正在撤离。
与法国签订的协议使乍得成为打击萨赫勒地区伊斯兰武装分子的重要参与者。萨赫勒地区包括乍得、马里、尼日尔和苏丹，最近发生了多起政变。
法新社和路透社对此报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/chads-government-says-18-killed-during-foiled-attack-on-presidential-complex</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时首相办公室收到的白色粉末经鉴定为有毒士的宁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/white-powder-sent-to-belgian-pms-office-identified-as-poison-strychnine</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T12:42:01Z亚历山大·德·克罗比利时首相亚历山大·德·克罗的助手住院的一封信中发现一种白色粉末，经鉴定为士的宁，这是一种可以致命的。
布鲁塞尔检察官办公室周三公布了去年 11 月寄往政府大楼（包括德克罗办公室）的物质的性质。
比利时媒体报道称，德克罗办公室一名未透露姓名的成员在打开信件后手部受伤，已在医院接受治疗。
据报道，该包裹于 11 月 22 日被发现，两天前在内政部长 Annelies Verlinden 的办公室和国家安全局总部也发现了类似的包裹。在发现这些包裹后，另一人被隔离以防万一，但没有受伤。
士的宁是一种无味的白色粉末，用作灭鼠药，在人类中可导致肌肉痉挛、心脏骤停、器官衰竭和死亡。大剂量服用后，该药可引起剧烈抽搐，激发了赫伯特·乔治·威尔斯、阿瑟·柯南·道尔和阿加莎·克里斯蒂等犯罪小说家和作家的创作灵感。
这封含有士的宁的信件的消息传出两天前，一名持刀男子在布鲁塞尔德克罗办公室外被捕。警方表示，他的动机尚不清楚。
德克罗表示，没有人受伤，他感到很欣慰，并表示“我们正在与警方密切关注事态发展”。
这些事件发生之际，欧洲针对民选政治家的威胁和暴力事件正在增加。斯洛伐克总理罗伯特·菲科去年险些遭遇暗杀，而丹麦总理梅特·弗雷德里克森在哥本哈根广场遭到袭击，这次袭击导致她头部、颈部和肩部疼痛，并受到心理冲击。
2022 年，比利时时任司法部长文森特·范·奎肯伯恩 (Vincent Van Quickenborne) 被置于严密的安全保护之下，此前警方发现了一起绑架他的阴谋，范·奎肯伯恩将其归咎于贩毒团伙。
2023 年，欧洲委员会警告称，针对地方和地区民选代表的暴力行为呈上升趋势，它担心这种趋势可能会阻止人们进入政界。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/white-powder-sent-to-belgian-pms-office-identified-as-poison-strychnine</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·卡特葬礼：哀悼者聚集在华盛顿国家大教堂 - 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/09/us-politics-jimmy-carter-funeral-donald-trump-joe-biden-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T12:18:33Z美国当选总统唐纳德·特朗普和前第一夫人梅拉尼娅·特朗普在华盛顿特区美国国会大厦圆形大厅，在吉米·卡特覆盖国旗的灵柩前表达敬意。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/09/us-politics-jimmy-carter-funeral-donald-trump-joe-biden-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利兹·特拉斯向斯塔默发出法律信函，要求其停止说她破坏了经济</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/09/liz-truss-sends-legal-letter-ordering-starmer-to-stop-saying-she-crashed-economy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T11:49:21Z莉兹·特拉斯举起双手莉兹·特拉斯 已向凯尔·斯塔默发出法律信函，要求他停止“虚假和诽谤”指控，指控她破坏了经济。
这位前首相发出了一封长达六页的“停止和终止”信，指责斯塔默损害了她的声誉，并导致她在大选中失去西南诺福克席位。
这场争吵发生之际，英国的长期借贷成本达到了自2008年银行业危机以来的最高水平，英镑的价值达到了历史最低点年。。
特拉斯的法律信函辩称，2022 年 10 月，在她灾难性的迷你预算之后出现的市场崩溃不能准确地描述为“经济崩溃”，因为它没有导致 GDP 下降或失业率上升。
信中引用了经济学家和右翼评论员安德鲁·利利科为欧洲经济学撰写的一份报告，称经济动荡是特拉斯“无法控制”的因素造成的。
它声称，在她短暂的首相任期内，利率和长期政府借贷成本的急剧上升是英格兰银行失败的结果，将其描述为经济崩溃表明“对基本经济学一无所知”。
由于特拉斯的迷你预算案后政府债券市场的崩溃，管理巨额资金的养老基金濒临崩溃。固定收益养老基金无论投资表现如何，都能保证退休后获得固定养老金，但它们之所以陷入困境，是因为它们严重依赖 LDI（负债驱动投资）对冲安排，而这种安排涉及持有政府债券作为抵押品。
在灾难性的迷你预算之后，政府债券的价值急剧下跌，养老金受托人被迫迅速出售其持有的债券以筹集现金，这进一步压低了债券的价值，形成了“厄运循环”。
特拉斯的法律信函引用了利利科的报告，并辩称“LDI 危机无论如何都会在某个时候发生”，不能被描述为“经济崩溃”。
在迷你预算发布不到两周后，特拉斯放弃废除 45 便士最高税率的核心计划，以试图阻止其造成的经济崩溃。不到三周，她就用杰里米·亨特取代了财政大臣夸西·夸滕，而亨特则立即放弃了几乎所有的经济政策。
包括里希·苏纳克在内的保守党高层对她对经济的处理方式提出了严厉批评。在回应斯塔默在首相问答环节批评特拉斯的迷你预算时，苏纳克在四月份告诉下议院：“大家都知道，两年前我并不害怕反复警告她的经济政策会导致什么后果，即使这不是当时人们想听到的。”
特拉斯的信最早由《每日电讯报》报道，这是英国任职时间最短的首相为挽救其政治声誉所做的最新尝试。
A 提及“灾难性的利兹·特拉斯迷你预算”的内容于 7 月从内阁办公室官方简报文件中删除。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/09/liz-truss-sends-legal-letter-ordering-starmer-to-stop-saying-she-crashed-economy</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库尔德将军敦促特朗普撤走叙利亚东北部的美军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/kurdish-general-urges-donald-trump-to-leave-us-troops-in-north-east-syria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/09/kurdish-general-urges-donald-trump-to-leave-us-troops-in-north-east-syria</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·卡特将在华盛顿特区接受国葬，然后下葬至佐治亚州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/09/jimmy-carter-final-state-funeral-return-georgia</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T11:11:16Z吉米·卡特的灵柩停放在国会大厦供人瞻仰吉米·卡特为期六天的告别仪式于周四结束，这位第 39 任总统将在华盛顿国家大教堂接受国葬，然后返回家乡乔治亚州平原市的卡特总统遗体被安葬在他的妻子罗莎琳身边。
此次葬礼标志着卡特在美国国会大厦的遗体告别仪式，昨天，副总统卡马拉·哈里斯率先向这位总统致敬，他的人道主义工作和外交成就远远超出了他的单一任期。
“他坚守信仰，为人民服务，让世界变得比他发现的更好，”哈里斯在悼词中说道，悼词强调了卡特建立了重要的联邦机构和外交举措，包括戴维营协议。
这位美国最长寿总统的葬礼将由所有五位在世总统参加，包括当选总统唐纳德·特朗普。



卡马拉·哈里斯、道格·埃姆霍夫、迈克·约翰逊、约翰·图恩、查克·舒默和哈基姆·杰弗里斯于 2025 年 1 月 7 日表达敬意。 照片：Rex/Shutterstock


在大教堂的葬礼之后，卡特的遗体将最后一次返回平原，这是他百年人生开始和结束的地方，也是乔治亚州的小镇。卡特的葬礼将在马拉那萨浸信会教堂举行，只有受邀者才能参加，卡特在 90 多岁时仍在那里教主日学，之后他的遗体将葬在他结婚 77 年的妻子罗莎琳身边。
在生活中，卡特放弃了传统的元老政治家角色，转而从事亲力亲为的人道主义工作，包括通过人类家园和他为根除麦地那龙线虫病而开展的活动。他撰写了 30 多本关于政治、信仰和诗歌的书籍，并于 1994 年通过 H4H 帮助与朝鲜谈判核对峙，并于 2002 年获得诺贝尔和平奖。
两党都赞扬卡特的品格和服务。众议院议长迈克·约翰逊周三称他“和其他美国人一样，是服务和公民美德的典范”。卡特将于周四返回家乡平原，前特勤局特工将担任抬棺人，国家公园管理局计划敲响旧农场钟 39 次以示敬意。 
这位前总统于 12 月 29 日在家中去世，享年 100 岁，在家人的陪伴下在临终关怀中度过了生命的最后几个月。他的去世时间比罗莎琳晚一年多，罗莎琳于 2023 年 11 月去世，享年 96 岁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/09/jimmy-carter-final-state-funeral-return-georgia</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲从俄罗斯进口的液化天然气达到“创纪录水平”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/09/european-imports-of-liquefied-natural-gas-from-russia-at-record-levels</link>
      <description><![CDATA[2025-01-09T10:34:26Z一艘船停靠在码头，前景是管道数据显示，尽管欧盟努力放弃资助普京战争的化石燃料，但去年欧洲从俄罗斯购买了创纪录数量的液化天然气胸部。
据分析师 Rystad Energy 称，2024 年，载有 1780 万吨超冷俄罗斯天然气的船只将停靠欧洲港口，比前一年增加 200 多万吨。
Rystad Energy 的天然气分析师 Jan-Eric Fähnrich 表示，液化天然气流量不仅在上升，而且“达到创纪录水平”。
自乌克兰战争开始以来，欧洲大幅削减了对俄罗斯管道天然气的大量进口，但越来越多地从包括俄罗斯在内的多个国家购买液化天然气。去年，它取代卡塔尔成为欧洲第二大液化天然气供应国，仅次于美国。
据 Fähnrich 称，到 2024 年，欧洲将通过管道引进 495 亿立方米（bcm）的俄罗斯天然气，并通过船舶以冷液体形式引进 242 亿立方米。他补充说，部分液化天然气将被转售给其他国家。
这些数据是在乌克兰停止通过其管道输送俄罗斯天然气几天后公布的，乌克兰此举结束了一条苏联时代的能源路线，这条路线在两国三年的全面战争中幸存了下来。
活动人士认为，欧盟继续向俄罗斯支付燃料费用，购买燃烧时会喷出导致地球变暖的颗粒物，这削弱了欧盟对乌克兰及其自身气候目标的支持。自战争以来，欧盟削减了对能源的需求，并放宽了建造风力涡轮机和太阳能电池板的规定，但科学家表示，欧盟仍未以应有的速度清理其经济，以防止地球在本世纪末升温 1.5C (2.7F)。
能源和清洁空气研究中心 (Crea) 的数据与 Rystad 的数据略有不同，该中心的数据显示，2024 年欧盟从俄罗斯进口的液化天然气价值达到 73.2 亿欧元。研究发现，进口量同比增长 14%，达到 1750 万吨。
“增长的原因很简单，”Vaibhav Raghunandan 说， Crea 的一位俄罗斯分析师表示：“俄罗斯液化天然气的价格低于其他供应商……由于没有对该商品实施制裁，各公司都在为自己的利益而经营，并从最便宜的供应商那里购买越来越多的天然气。”
欧盟的目标是到 2027 年停止进口俄罗斯化石燃料，但它一直不愿像对煤炭和石油那样对天然气实施制裁。 6 月，成员国同意从 2025 年 3 月起禁止“转运”俄罗斯液化天然气到非欧盟国家。Fähnrich 表示，俄罗斯液化天然气进口量近期增长可能是由于在制裁生效前努力运输量所致。

Interactive

乌克兰活动人士认为，制裁制度正受到“明显漏洞”的破坏，这些漏洞仍让俄罗斯利用化石燃料收入为其战争机器提供资金。
“2024 年俄罗斯液化天然气进口量创下历史新高，这清楚地提醒我们，欧盟必须果断采取行动，弥补制裁制度中剩余的漏洞，”乌克兰气候运动组织 Razom We Stand 的创始人 Svitlana Romanko 表示。 “我们现在有多达 15 项制裁方案，迫切需要全面禁止俄罗斯液化天然气进口，以停止为普京的战争基金提供资金。”
她还呼吁欧盟打击俄罗斯的“影子船队”，这些船队由老旧且保险不足的油轮组成，并堵塞炼油漏洞，使欧洲能够在土耳其和印度等国进口由俄罗斯原油制成的产品。
Romanko 和她的同事上个月发布的一份报告中发现，到 2030 年，更严厉的制裁可能会使俄罗斯上游石油和天然气相关的温室气体污染减少 25%。报告发现，如果可再生能源取代污染燃料，终端使用排放量每年可减少 3 亿吨。
“欧盟有一个选择，”罗曼科说。“继续为战争和污染提供资金，或致力于清洁、安全、和平的能源未来。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/09/european-imports-of-liquefied-natural-gas-from-russia-at-record-levels</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>