<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 21:11:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和索马里军队悬赏1000万美元击毙青年党指挥官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/us-somalia-forces-kill-al-shabaab-commander-maalim-ayman</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T18:00:56Z青年党武装分子游行新兵的档案照片。索马里军队和美军杀死了al-Shabaab 激进组织的一名高级指挥官，他因一次导致三名美国人死亡的袭击而悬赏 1000 万美元。
“青年党高级领导人马利姆·艾曼被证实在 12 月 17 日索马里国民军在美军协助下的联合行动中被打死，”肯尼亚信息部长达乌德·阿维斯 (Daud Aweis) 在 X 上表示。周四。
他说艾曼负责“策划在索马里和附近国家发生的多起致命恐怖袭击”。
与基地组织有联系的伊斯兰分子领导了一场长达 16 年的叛乱，反对脆弱的中央政府并控制索马里农村地区。
艾曼是青年党组织杰什·艾曼 (Jaysh Ayman) 的领导人，因2020 年 1 月肯尼亚空军基地遭到袭击，造成三名美国人死亡。
1 月，美国国务院表示，艾曼计划于 2020 年对肯尼亚北部海岸的曼达湾机场发动袭击，并悬赏高达 1000 万美元（800 万英镑）以获取可能导致他被捕的信息。
华盛顿与摩加迪沙密切合作，打击青年党。索马里政府去年在当地部族民兵的支持以及美国和非洲联盟部队的空中支援下发起攻势，使青年党面临压力。
但在夺回领土方面取得重大进展后，攻势陷入停滞，引发了人们对政府打击伊斯兰主义者的能力的质疑。
乔治华盛顿大学极端主义项目去年的一项研究称，Jaysh Ayman 是青年党为了渗透到肯尼亚而组建的。据称，该单位的自主权不断增强，成员包括外国人、双重国籍人士、索马里裔和非索马里裔肯尼亚人。
2007 年在索马里部署了一支非洲联盟部队，任务期限为六个月，但目前仍驻扎在当地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/us-somalia-forces-kill-al-shabaab-commander-maalim-ayman</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大西洋游艇截获价值 9600 万英镑可卡因 船员被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/crew-arrested-after-yacht-in-atlantic-intercepted-with-96m-worth-of-cocaine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T17:37:42Z包可卡因包括一名苏格兰船长在内的三人拥有在海上一艘船上查获价值 9600 万英镑的可卡因后被捕。
这三人是在国家犯罪局 (NCA) 领导的打击贩毒国际行动中被捕的。 NCA 与法国和西班牙的其他机构合作，打击涉嫌将 A 类物质运送到欧洲的涉嫌贩毒团伙。
这次行动导致一艘西班牙注册的游艇在马提尼克岛以东 1,200 英里处被拦截，马提尼克岛是法属西印度群岛的一部分。
12 月 18 日，这艘船被一艘法国海军护卫舰拦截。警方随后起获约 40 包可卡因，重约 1.2 吨。
NCA 表示，如果在出售前将其与其他物质混合，估计市场价值约为 9600 万英镑。
所有三名船员均被捕并被带到马提尼克岛接受指控。三人中的一名是来自刘易斯岛斯托诺韦的 29 岁男子。
这次行动后来导致西班牙当局在马贝拉和巴伦西亚逮捕了五人。他们包括一名来自林肯郡的 62 岁男子和他 24 岁的儿子。两人现在都是西班牙居民。
他们于 12 月 19 日在马贝拉的一家餐厅被西班牙国家警察拘留。
随着调查的继续，所有五人仍被拘留。
NCA 国际网络的官员与国家警察、法国海关、法国海军以及位于葡萄牙里斯本的海事分析和麻醉品行动中心 (MAOC-N) 联手。
NCA 驻马德里国际联络官 Paul Owen 表示：“通过这项跨国行动，大量可卡因被阻止运抵欧洲，有组织犯罪分子也无法获得巨额利润。
“我毫不怀疑其中一些药物的目的地是英国。
“应对这些全球网络需要国际执法合作，我感谢法国、西班牙、加勒比地区和 MAOC-N 的合作伙伴提供的协助。
“我们决心共同努力，尽一切努力瞄准、瓦解和瓦解贩毒集团，并防止他们在英国社区助长暴力、恐吓和腐化。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/crew-arrested-after-yacht-in-atlantic-intercepted-with-96m-worth-of-cocaine</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wham! 的《Last Christmas》发行 39 年后终于登上圣诞节排行榜第一名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/22/wham-last-christmas-finally-gets-no-1-39-years-after-release</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/22/wham-last-christmas-finally-gets-no-1-39-years-after-release</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着活动似乎结束，冰岛降低了火山威胁级别</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/iceland-downgrades-volcano-threat-level-activity-appears-to-end</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T16:49:06Z冰岛当局在格林达维克附近的地热发电厂周围修建的隔离墙的鸟瞰图以保护其免受可能的熔岩流的影响。冰岛当局降低了本周早些时候喷发的火山的威胁级别，因为官员们表示他们无法再观察火山喷发地点的火山活动。&lt; /p&gt;
周一的火山喷发打开了裂缝 长约 2.5 英里（4 公里）的地下，向距格林达维克镇仅 2 英里的天空喷出橙色熔岩。
冰岛气象局 (IMO) 周五表示，“火山活动似乎已于昨天深夜或当天清晨结束”，并补充说在监视飞行期间没有看到任何活动。
“尽管如此，熔岩有可能在下面流动......因此不可能说火山喷发已经结束，”它说。
&lt;旁白&gt;
 相关：冰岛火山游客被告知在距离太近之前要“三思而后行”

当局还降低了警戒级别。周一晚间宣布的紧急状态已被下调一级。
周四，当局开始允许被疏散城镇的 4,000 名居民在上午 7 点到下午 4 点之间进入小渔港。但当局表示，过夜仍然不安全，镇上有急救人员，以防需要紧急疏散。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_100665e2-929e-4381-848c-c5b267f51954__
  


在科学家连续数周发出警告的情况下，当局在 Svartsengi 地热发电厂周围加强了加固，该发电厂距离火山喷发仅一英里多，为半岛上的 30,000 人提供电力和水。目前正在讨论建造类似屏障来保护格林达维克的可能性。
火山喷发在冰岛很常见，该国拥有 33 个活火山系统，是欧洲数量最多的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/iceland-downgrades-volcano-threat-level-activity-appears-to-end</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚法院拒绝安德鲁·泰特前往英国医院探望母亲的请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2023/dec/22/romania-court-rejects-andrew-tate-request-visit-mother-hospital-uk</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T16:48:02Z安德鲁·塔特罗马尼亚法院驳回了安德鲁·塔特的“紧急”请求探望在英国医院的母亲。
这位社交媒体影响者表示，在他的母亲心脏病发作后，他已要求离开该国。
泰特美术馆发言人在一份声明中表示，这一裁决“让我们感到沮丧”。
这位 37 岁的跆拳道运动员和他 35 岁的兄弟特里斯坦拥有英国和美国双重国籍，在被指控强奸、贩卖人口和组建犯罪团伙后，被勒令不得离开罗马尼亚。
他们否认了所有虐待和贩运的指控，审判即将进行。
裁决后，在该平台上拥有 850 万粉丝的泰特在 X 上发帖表示：“被拒绝。罗马尼亚政府决定，如果她还活着，圣诞节就必须独自一人过。”
在后续帖子中，他说：“在罗马尼亚，在被证明有罪之前，没有无辜者。”
在被警察拘留一段时间，然后在等待审判期间被软禁后，布加勒斯特法院后来放宽了对泰特兄弟的限制，允许他们在罗马尼亚的任何地方旅行。
6 月，罗马尼亚检察官表示，兄弟俩与两名罗马尼亚国民于 2021 年初组建了一个有组织犯罪集团，在罗马尼亚、英国、美国和其他国家实施人口贩运活动。
一份声明称，据称受害者被带到罗马尼亚伊尔福夫县的建筑物，在那里他们受到恐吓、持续监视和控制，并被迫负债。
据称，被告强迫他们观看色情内容，这些内容后来在社交媒体上分享。
安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 一再声称罗马尼亚检察官没有对他不利的证据，并且存在旨在让他闭嘴的政治阴谋。
他此前因表达厌恶女性的观点和仇恨言论而被多个知名社交媒体平台禁止。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2023/dec/22/romania-court-rejects-andrew-tate-request-visit-mother-hospital-uk</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，驯鹿可以在睡觉时执行多项任务并咀嚼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/22/reindeer-can-multitask-and-chew-while-they-sleep-study-shows</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T16:00:02Z一头长着大鹿角的驯鹿，周围都是雪如果你圣诞节无休无止的盛宴会让你筋疲力尽，也许值得从驯鹿身上汲取灵感：研究表明动物可以在咀嚼时睡觉。
在夏季，驯鹿大部分时间都在咀嚼树叶——鉴于冬季食物稀缺，这是一项重要的活动。然而，一项研究表明，他们平衡消化需求和睡眠需求的一种方法是多任务处理。
“我们推测，在野外，沉思可能会占据睡眠覆盖的重要组成部分，”该研究的合著者、来自挪威特罗姆瑟的挪威生物经济研究所的加布里埃拉·瓦格纳教授说。
该团队在《当代生物学》杂志上撰文，报告称他们使用贴在头皮上的非侵入性电极收集了四头成年雌性驯鹿的大脑活动数据，这种方法称为脑电图。
数据是在冬季、夏季和秋季各四天内收集的，在此期间，动物分别暴露在持续的黑暗、持续的光照和昼夜的自然变化中。
对脑电图数据的分析显示，无论季节如何，驯鹿平均睡眠时间相同，每个睡眠阶段所花的时间比例 - 无论是快速眼动 (REM) 睡眠还是非睡眠阶段-快速眼动睡眠 - 在冬季、夏季和秋季也保持稳定。
除其他工作外，该团队还进行了实验，其中他们扰乱了驯鹿的睡眠两个小时，发现这导致动物大脑中的慢波活动增加 - 表明动物感到需要睡眠.
“这表明驯鹿大脑对驯鹿需要多少睡眠才能正常运转有一个‘想法’——就像我们的一样，”瓦格纳说。 “并非所有动物都是如此。”
然而，研究小组发现，在驯鹿花时间反刍后，这种慢波活动减少了——这表明睡意消失了。
“这与我们让他们保持清醒时所看到的相反，”苏黎世大学这项研究的第一作者 Melanie Furrer 博士说。
事实上，研究小组对脑电图数据以及行为观察的分析表明，在沉思过程中，驯鹿进入了类似于非快速眼动睡眠的状态。
研究人员表示，平均而言，驯鹿在不同季节处于反刍睡眠状态的时间相同，这可能是由于研究中的圈养环境提供了易于消化的食物。然而，富勒指出，反刍较多的驯鹿个体的额外非快速眼动睡眠较少。
研究小组表示，这些发现可能对野生驯鹿产生重要影响。
“我们认为，在短暂的夏季，驯鹿整天都非常活跃，可以吃到足够的食物，[并]积累脂肪，以应对食物稀少的冬季，因此，在消化的同时睡觉的能力可能尤其重要，”说瓦格纳。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/22/reindeer-can-multitask-and-chew-while-they-sleep-study-shows</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯就乌克兰可能收回其被扣押资产的报道向美国和欧洲发出警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/russia-europe-us-ukraine-seized-assets</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/russia-europe-us-ukraine-seized-assets</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登赦免数千名因持有大麻而被定罪的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/22/biden-pardons-thousands-convicted-of-marijuana-possessions</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T14:55:53Z在呼吁大麻合法化的抗议活动中，一面带有大麻叶子的旗帜，2016 年 4 月 2 日在白宫外。白宫周五表示，乔·拜登将赦免数千名因在联邦土地和哥伦比亚特区使用和简单持有大麻而被定罪的人– 他最新一轮的行政宽大政策旨在纠正司法系统中的种族差异。
美国总统还对 11 名因非暴力毒品犯罪而被判“过长”刑期的人给予宽大处理。
拜登表示，他的行动将有助于使“平等正义的承诺成为现实”。
“使用和持有大麻的犯罪记录给就业、住房和教育机会带来了不必要的障碍，”拜登说。 “由于我们对待大麻的失败，太多人的生活被颠覆了。现在是我们纠正这些错误的时候了。”
周五发布的赦免是基于他在 2022 年中期选举之前发布的绝对赦免，该赦免使数千名因简单占有联邦土地而被定罪的人有资格获得赦免。白宫表示，根据周五的行动，还有数千人将符合资格。
拜登再次呼吁各州州长和地方领导人采取类似措施，消除大麻定罪。
“正如任何人都不应该仅仅因为使用或持有大麻而被关进联邦监狱一样，任何人也不应该因为这个原因被关进地方监狱或州监狱，”拜登说。
去年的行动没有人被释放，但赦免旨在帮助数千人克服租房或找工作的障碍。同样，周五的行动没有任何联邦囚犯有资格获释。
拜登的命令仅适用于大麻，大麻在许多州已被非刑罪化或部分或全部用途合法化，但根据联邦法律仍然是受管制物质。
美国监管机构正在研究将该药物从“目前没有被接受的医疗用途且极有可能被滥用”的药物类别（即“附表 I”）重新分类为监管不太严格的“附表 III”。&lt; /p&gt;
赦免也不适用于犯罪时非法居留美国的人。
符合条件的人可以向司法部的赦免律师办公室提交申请，该办公室将签发赦免证书。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/22/biden-pardons-thousands-convicted-of-marijuana-possessions</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利公民银行账户因英国脱欧后“可耻”规定而被冻结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/22/italian-citizen-bank-accounts-frozen-post-brexit-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/22/italian-citizen-bank-accounts-frozen-post-brexit-rules</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普向密歇根州选举官员施压，要求他们不要认证 2020 年投票——报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/22/trump-michigan-pressured-election-officers-not-to-certify-2020-vote</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/22/trump-michigan-pressured-election-officers-not-to-certify-2020-vote</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯的艺术品在伦敦南部揭幕后不到一个小时就被盗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/22/banksy-artwork-stolen-south-london-peckham</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T13:34:15Z班斯基艺术作品班斯基创作的艺术作品已被在确认是真品后不到一个小时，它就被从伦敦南部的街道上移走了。
周五中午过后不久，艺术家在社交媒体上发帖证实了这件作品——一个交通站标志，上面覆盖着三架据说类似于军用无人机的飞机——是他的作品。
中午 12.30 左右，有人看到两名男子在佩卡姆的南安普敦路和商业路交叉口取下了标牌。据了解，班克斯并不是此次罢免的幕后黑手。
精选照片已上传到艺术家的 Instagram 页面，没有标题或解释，证实了其真实性。
班克斯今年还安装了一些其他作品，包括情人节睫毛膏，一幅重达3.8吨的壁画，于情人节出现在肯特郡马盖特的一所房屋侧面。壁画描绘了一位眼睛肿胀、牙齿缺失的 20 世纪 50 年代家庭主妇，穿着围裙和黄色洗涤手套，将一名男子扔进冰柜。
9月份，它被放置在伦敦市中心摄政街班克斯艺术展的门厅，可以免费观看。
展览展出的作品包括《女孩与气球》、《投花者》和《粗鲁的铜》，并重点关注班克斯的Dismaland，伯利恒的围墙酒店以及最近承认乌克兰战争的作品。
格拉斯哥现代艺术画廊还举办了一场限量展览，展示了班克斯 25 年的模板涂鸦。
切割&amp; 《奔跑》包括真实的手工艺品、蜉蝣和艺术家的厕所，以及一个模型，解释了班斯基如何在 2018 年伦敦苏富比拍卖会上撕碎《女孩与气球》。
8 月，Cutandrun.co.uk 上的一条消息称组织者“希望在路上举办这场演出，但不知道下一步去哪里”。
这位艺术家经常提及当代问题，并在 2020 年在他的作品中加入了有关冠状病毒大流行的信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/22/banksy-artwork-stolen-south-london-peckham</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉格大学枪击事件造成14人死亡后宣布哀悼日</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/day-of-mourning-declared-killed-prague-shooting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/day-of-mourning-declared-killed-prague-shooting</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Harrods 在上海开设私人会员俱乐部，每年花费 16,500 英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/22/harrods-private-members-club-shanghai-whiskies-private-jet-flights</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T10:44:23Z伦敦 Harrods 百货商店门口的工作人员迎接购物者哈罗德百货公司在上海开设了一家私人会员俱乐部，为 250 名超级富豪提供独家使用戈登·拉姆齐 (Gordon Ramsay) 在中国的第一家餐厅、一间备有稀有苏格兰威士忌的酒吧以及骑士桥百货公司自有品牌私人飞机的机会。
该零售商开设了私人俱乐部，年费最低为 15 万元人民币（16,500 英镑），作为其与中国富裕人群建立更多联系的一部分，因为其传统客户群的支出停滞不前。
该俱乐部名为“Residence”，位于上海历史悠久的 Cha House 内，哈罗德百货公司 (Harrods) 已在此经营茶室和酒吧，并向公众开放。迎接会员的保安身穿与骑士桥商店相同的绿色制服，该商店归卡塔尔主权财富基金所有。
&lt;旁白&gt;
 相关：爱马仕亿万富翁计划将一半财产留给前园丁并切断与慈善机构的联系

这家名为 Gordon Ramsay at the Residence 的新餐厅提供的菜肴包括龙虾和三文鱼馄饨、传统番茄馅饼、香槟鱼子酱大比目鱼、和牛罗西尼配鹅肝以及炸鱼薯条。该公司表示，其菜单“融合了当地风味和食材，同时忠于戈登拉姆齐对英国经典美食进行现代诠释的方法”。
该俱乐部还声称，它是中国唯一一家供应路易十三稀有木桶 42.1 干邑的地方，每瓶售价 47,000 英镑。它将这种饮料描述为“时间和自然的真正奇迹，[它]提供了路易十三的终极表达，并且将完美匹配这种对非凡的共同追求”。
“会员资格在上海是一个独特的主张，”哈罗德百货公司董事总经理迈克尔·沃德 (Michael Ward) 在今年早些时候宣布该俱乐部的计划时说道。 “[它将]不仅提供世界一流的餐饮和烈酒以及志同道合的网络，而且还将解锁哈洛德百货独有的国际生活方式和礼宾服务，为每位会员创造无与伦比的体验。
“网上购物根本不够；我们的中国客户喜欢哈罗德百货的丰富体验，因此我们希望以创新的方式将其带到中国。我们希望拥有一个能够维持这种关系的基础，因为我们在中国拥有非常好的客户。”
去年，中国顾客占 Harrods 销售额的 16%。哈洛德百货公司 (Harrods) 的利润去年几乎增加了两倍，从前一年的 5550 万英镑增至 1.584 亿英镑。根据 Companies House 提交的账目，截至 1 月 28 日的一年里，销售额增长了 52%，达到 9.94 亿英镑。
该集团于 2010 年被卡塔尔控股公司以约 15 亿英镑收购，但由于偿还了超过 2.2 亿英镑的贷款和融资租赁，因此没有向其所有者支付股息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/22/harrods-private-members-club-shanghai-whiskies-private-jet-flights</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“反思的时刻”：人群在巨石阵庆祝冬至</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/crowds-celebrate-winter-solstice-stonehenge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/crowds-celebrate-winter-solstice-stonehenge</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时集市广场圣诞树倒下 女子身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/woman-killed-by-falling-christmas-tree-in-belgian-market-square</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T11:10:04ZOudenaarde 圣诞树屏幕截图 1一名妇女被杀，当局周五表示，比利时奥德纳尔德镇的一棵大圣诞树在暴风雨天气下倒塌，造成两人受伤。
比利时新闻媒体上的监控录像显示，周四，布鲁塞尔东部小镇的圣诞市场旁，一棵灯火通明的 20 米（66 英尺）高的圣诞树慢慢倾斜，然后倒塌，就像一棵旋转木马一样。在历史悠久的集市广场转了一圈。
东弗兰德伦省检察官发言人表示，受害者是来自奥德纳尔德的 63 岁女性。来自同镇的两名妇女受轻伤。 “调查的重点是这棵树是否得到了适当的固定，还将考虑天气的影响，”他说。
周四，风暴皮亚扰乱了英国和荷兰的交通，还袭击了比利时西部，气象部门向沿海地区发布了黄色警报。
风暴在荷兰造成一人死亡，一名妇女的雇主、医疗保健组织 ZoZijn 表示，一名妇女于前一天被倒下的树木击中，于周五因伤重死亡。  ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/woman-killed-by-falling-christmas-tree-in-belgian-market-square</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>