<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 09:13:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：朝鲜表示弗拉基米尔·普京渴望尽快访问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/21/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-21T08:12:19Z在巴赫穆特附近的前线，一名乌克兰步兵在寒冷的条件下走向战壕顿涅茨克州。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/21/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskiy-vladimir-putin-latest-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绝对令人惊叹”：1800年前破碎的罗马护臂由100块碎片重建而成</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/21/absolutely-amazing-1800-year-old-shattered-roman-arm-guard-is-reconstructed-from-100-pieces</link>
      <description><![CDATA[2024-01-21T07:00:21Z管理员贝森·布莱恩 (Bethan Bryan) 与罗马护臂。A大约 1,800 年前，壮观的黄铜护卫可以保护罗马高级士兵的剑臂，现已由在 Trimontium，苏格兰的罗马堡垒建筑群。
这幅非凡的拼图游戏已由位于爱丁堡的苏格兰国家博物馆 (NMS) 拼凑而成，护臂现在将借给大英博物馆 即将举办的罗马军队生活展览。
制作于二世纪 - 黄铜条像犰狳的鳞片一样重叠 - 它是整个罗马帝国已知的仅有的三个之一，也是保存最完整的.
虽然大多数护臂都是由铁制成的，功能更强大，但黄铜在佩戴者的手臂上看起来是金色的，标志着士兵在战场上的军衔。
国家博物馆史前史和罗马考古学首席馆长弗雷泽·亨特 (Fraser Hunter) 博士告诉《观察家报》：“这绝对令人惊叹。你会感受到这个人所受到的保护以及威望。当他戴着它时，它会闪闪发光，看起来绝对壮观。”
1906 年，律师兼古董商詹姆斯·柯尔 (James Curle) 在苏格兰边境梅尔罗斯 (Melrose) 附近纽斯特德 (Newstead) 的特里蒙蒂姆 (Trimontium) 堡垒遗址发现了它。他以为这是胸部和肩膀的护卫，但他找不到任何相似之处。它在 20 世纪 90 年代被认为是护臂，但直到现在才被重新组装起来。
亨特说，当他们开始研究一些碎片时，他意识到他们拥有“完整的东西”：“大英博物馆的展览确实给了我们时间和资源，让我们能够把所有的东西都带回来。”这些位在一起。”
这很可能是军团士兵装备中的关键部分，他认为：“我们知道当时驻军中有军团士兵。由于它的魅力——而黄铜在当时是一种昂贵的金属——它可能是一位高级百夫长。”
他补充说，缩放设计可以偏转任何打击，而下面的衬垫则承担了大部分力量：“你的右臂得到了完全的保护。”
他补充说，大约在公元 180 年，罗马人在苏格兰面临动乱和骚乱：“文学上提到野蛮人砍倒了一位将军和他的军队。”
虽然 NMS 收藏的所有碎片已经有一个多世纪了，但其中一部分已经展出了 25 年，另一部分则借给了特里蒙蒂姆博物馆 (Trimontium Museum)。它的碎片已存放在仓库中。
国家博物馆文物保护员贝森·布莱恩 (Bethan Bryan) 表示，拼图游戏是“一项极限挑战，也是一种热爱的劳动”。
大约需要三周时间才能完成，有时似乎不可能，因为有些片段很小。 “连续三周盯着同样的东西会对你的眼睛和大脑造成损害，”布莱恩说。然而，最后的每一件作品都找到了它的位置。
金属保存状况良好，但腐蚀的图案提供了皮革和衬垫附着位置的线索。原始皮革的碎片仍然存在。
当罗马人放弃特里蒙提姆时，护臂似乎被留下了。在此之前，大约有 2,000 人居住在那里及其周围的定居点。
护臂被保存在该地点最新堡垒的总部中。亨特解释说：“这是指挥官向自己的军官通报情况的地方。但它似乎也是进行维修的地方——军事装备车间。当建筑物被废弃时，任何被认为超出需求的设备，他们都会被丢弃。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/21/absolutely-amazing-1800-year-old-shattered-roman-arm-guard-is-reconstructed-from-100-pieces</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家警告说，西伯利亚的北极僵尸病毒可能引发可怕的新流行病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/21/arctic-zombie-viruses-in-siberia-could-spark-terrifying-new-pandemic-scientists-warn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/21/arctic-zombie-viruses-in-siberia-could-spark-terrifying-new-pandemic-scientists-warn</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚各地气温飙升，热浪从东到西烧焦各州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/21/heatwave-scorches-states-from-east-to-west-as-temperatures-soar-across-australia</link>
      <description><![CDATA[2024-01-21T05:56:20Z男人酷位于喷雾器前面A令人窒息的热浪已经席卷了三个州，西澳大利亚州北部部分地区的气温达到了50摄氏度，金矿小镇卡尔古利在一场罕见的超级风暴之后仍然断电。
已向新南威尔士州、南澳大利亚州和西澳大利亚州的居民发出有关周日气温上升的高温警告，其中西澳北部的皮尔巴拉是热点地区。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

位于珀斯以北约 1,500 公里的地方小镇帕拉布尔杜 (Paraburdoo) 预计周日气温将达到 48 摄氏度，据报道周六达到 47.9C。气象局测量显示，截至周日中午，气温已达到45.8摄氏度。
BoM 的 Dean Narramore 表示，西澳皮尔巴拉地区正在面临严重至极端的热浪天气，预计气温将达到 48 摄氏度至 49 摄氏度。
“我们甚至可以在皮尔巴拉周围看到 50 摄氏度的气温，但不确定是否会影响我们的官方观测站之一，”他说。
&lt;旁白&gt;
 相关：露点和粘汗：为什么湿度如此不舒服

纳拉莫尔说，这些情况意味着大陆大部分地区将遭受低强度热浪天气。
2023 年 1 月 13 日，皮尔巴拉镇昂斯洛 (Onslow) 创下澳大利亚有记录以来最热气温 50.7 摄氏度。
在东海岸，悉尼度过了一年中最热的一天，多个地区的气温攀升至以上截至下午 3 点，气温为 37 摄氏度，霍尔斯沃西空军基地气温达到 38.5 摄氏度。
悉尼西郊部分地区最初预计气温将达到 40 摄氏度，随后来自南方的凉爽变化预计将在周一降低气温。
阿德莱德大都市基本上没有受到影响，但南澳大利亚州北部和西北部的部分地区气温升至 40 摄氏度以上，记录，来自 Marree 机场的气温于下午 2.40 达到 42.6C。
未来几天，昆士兰州东南部的气温预计将升至 30 多度至 40 多度，居民被要求照顾老年人、幼儿和孕妇等弱势群体。
在卡尔古利，3,800 名居民一觉醒来发现又是断电的一天，之前一场超级风暴摧毁了弱电区的输电线路，导致金矿小镇与电网断电。 Western Power 一直在努力解决该问题，但截至周六下午，卡尔古利居民以及珀斯山 (Perth Hills) 的 1,800 人、小麦带 (Wheatbelt) 的 1,500 人以及金矿区 (Goldfields) 的 100 人仍然没有重新连接。
当局表示，他们将在两台本应为卡尔古利提供备用电源的燃气发电机跳闸并发生故障后进行调查，导致该镇居民在热浪袭来时无法使用空调或制冷。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/21/heatwave-scorches-states-from-east-to-west-as-temperatures-soar-across-australia</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达计划可能会在上议院首次测试中失败，因为同行们会阻止苏纳克的法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/21/rwanda-plan-could-fail-first-test-in-lords-as-peers-move-to-thwart-sunaks-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/21/rwanda-plan-could-fail-first-test-in-lords-as-peers-move-to-thwart-sunaks-bill</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡在巴勒斯坦建国问题上挑战拜登；伊拉克基地遭袭 美军人员受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/21/middle-east-crisis-live-netanyahu-defies-biden-on-palestinian-statehood-us-personnel-injured-in-attack-on-iraqi-base</link>
      <description><![CDATA[2024-01-21T06:13:55Z巴勒斯坦人试图从代尔扎瓦伊达地区被毁房屋的废墟中抢救财物加沙巴拉赫。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/21/middle-east-crisis-live-netanyahu-defies-biden-on-palestinian-statehood-us-personnel-injured-in-attack-on-iraqi-base</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国各地超过10万人抗议极右翼选择党的大规模驱逐会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/21/more-than-100000-protest-across-germany-over-far-right-afds-mass-deportation-meetings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/21/more-than-100000-protest-across-germany-over-far-right-afds-mass-deportation-meetings</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡蔑视拜登，坚称巴勒斯坦国“没有空间”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/netanyahu-defies-biden-insisting-theres-no-space-for-palestinian-state</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/netanyahu-defies-biden-insisting-theres-no-space-for-palestinian-state</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯火车上猫被售票员扔下后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/cat-dies-after-being-thrown-off-russian-train-by-conductor</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T22:28:55Z扭动猫。俄罗斯一只猫死了在寒冷的温度下被一名售票员扔下火车后，售票员面临着被解雇并可能被起诉的呼声。
国有铁路公司 RZhD 已向 1 月 11 日被扔进基洛夫雪地里的姜白色猫 Twix 的主人道歉。
“我们对 Twix 猫的死亡表示诚挚的遗憾”，并发誓要改变其规定。
据报道，女列车员将这只从旅行箱中逃出来的公猫误认为是流浪猫。
Twix 的失踪导致数百名志愿者搜索基洛夫火车站地区，据报道那里的气温低至 -30C。
这只猫最终于周六被发现死亡，后来由其主人确认身份。
有人呼吁解雇并可能起诉售票员的行为，并提出了单独的请愿书。
在地方当局拒绝后，现已有近 70,000 人签署了请愿书，呼吁对她展开刑事调查。
Twix 的一位所有者告诉官方媒体，他打算通过法院追究此事。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/cat-dies-after-being-thrown-off-russian-train-by-conductor</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽堡四号：法官下令释放在美国恐怖袭击中被定罪的男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/20/newburgh-four-james-cromitie-ordered-released</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T19:18:46Z一名在 9/11 后恐怖袭击中被定罪的男子被一名法官下令释放出狱，该法官批评联邦调查局 (FBI) 依赖一名“令人讨厌的”机密线人为某个机构提供服务。发明了炸毁纽约犹太教堂并击落国民警卫队飞机的阴谋。
美国地区法官科琳·麦克马洪 (Colleen McMahon) 周五在 58 岁的詹姆斯·克罗米蒂 (James Cromitie) 下令执行出于类似原因释放了他的三名同案被告，即纽堡四人。
来自纽约市以北 60 英里的小河城的四名男子于 2010 年被判犯有恐怖主义罪。
克罗米蒂的最低刑期为 25 年，目前已服刑 15 年。纽约法官下令将克罗米蒂的刑期减至服刑时间加 90 天。
在这起备受瞩目的案件中，检察官表示，纽堡被告花了几个月的时间侦察目标，并获取他们认为是爆炸物和地对空导弹的物品，旨在击落纽堡空军国民警卫队基地的飞机并摧毁布朗克斯的犹太教堂。他们因涉嫌安放装有联邦调查局提供的惰性炸药的“炸弹”而被捕。
批评者指责联邦特工诱捕了一群入狱后运气不佳的男子。
麦克马洪在一份严厉的裁决中写道，联邦调查局发明了这一阴谋并确定了目标。她写道，克罗米蒂和他的同案被告“不会、也不可能自行策划”涉及导弹的犯罪阴谋。
&lt;旁白&gt;
 相关：纽堡四号：贫穷黑人，因联邦调查局“诱捕”策略而入狱

“考虑到克罗米蒂的滑稽行为和无能，他被同案被告选为‘领导人’的想法是不可想象的，”她写道。
克罗米蒂被联邦线人沙希德·侯赛因收买参与了这个虚假阴谋，他的工作多年来一直受到公民自由组织的批评。
麦克马洪称他是“最令人厌恶的”，是政府派来的“恶棍”，目的是“在最贫穷和最弱小的人群中寻找‘恐怖分子’，这些‘恐怖分子’可能会被证明愿意接受急需的现金，以换取承诺虚假犯罪”。
侯赛因还与联邦调查局合作，针对纽约奥尔巴尼的一名披萨店老板和一名伊玛目进行了一次诱捕，涉及利用虚构的导弹销售所得的贷款。这两个人都说自己被骗了，并被判犯有洗钱罪和密谋援助恐怖组织罪。
2018 年，一辆加长豪华轿车在纽约州斯科哈里乡村坠毁，造成 20 人死亡，侯赛因重新进入公众视野。侯赛因拥有这家豪华轿车公司，由他的儿子 Nauman Hussain 经营。
Nauman Hussain 去年被判犯有过失杀人罪，目前正在监狱服刑 5 至 15 年。
克罗米蒂的律师凯里·劳伦斯 (Kerry Lawrence) 周六表示，他尚未联系到他的当事人，但克罗米蒂的家人非常高兴。
“我显然对克罗米蒂先生将从监狱获释感到兴奋，但仍然相信他的定罪完全是政府诱骗的产物，”劳伦斯在一封电子邮件中写道。 “鉴于他受到政府线人的追捕和操纵，比之前被下令释放的其他被告都要多，如果麦克马洪法官不批准我们的动议，那将是令人震惊的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/20/newburgh-four-james-cromitie-ordered-released</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基抨击特朗普关于停止战争的言论“非常危险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/zelenskiy-trump-rhetoric-very-dangerous-invitation-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T19:36:15Z弗洛多米尔·泽连斯基在瑞士达沃斯举行的第 54 届世界经济论坛年会上， 2024 年 1 月 16 日。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 担心，如果唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 明年重返白宫，他可能会向俄罗斯做出单方面让步，从而凌驾于乌克兰利益之上，并指责这位美国前总统声称他可能会在 24 小时内停止战争，因为“非常危险”。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;这是战犯普京的工作：哈尔科夫在俄罗斯导弹的袭击下摇摇欲坠

在接受英国第四频道新闻采访时，泽伦斯基表示，他“强调”前总统“将自己做出决定，没有……我什至不是在谈论俄罗斯，而是没有双方的参与，没有我们。”
“如果他公开这么说，那就有点可怕了。我见过很多很多受害者，但这确实让我有点压力，”他说。
“即使他的[结束战争]想法——目前还没有人听说过——对我们、对我们的人民不起作用，无论如何他都会不惜一切代价实现他的想法。这让我有点担心，”他补充道。
泽连斯基表示，他会邀请特朗普访问乌克兰 — — 他此前拒绝提出这一邀请 — — 但前提是这位前总统兑现了停止战争的承诺。
“唐纳德·特朗普，我邀请你去乌克兰，去基辅。如果你能在 24 小时内停止战争，我认为这就足够了。”泽连斯基说道。
这位乌克兰领导人发表上述言论之前，这位共和党总统候选人声称他完全有能力通过谈判结束这场战争，这场战争已经持续了近两年，两国之间没有任何通过谈判达成解决方案的尝试。
9月份，特朗普表示 如果再次当选总统，他将在 24 小时内解决战争，但拒绝概述他的和平计划。 “如果我准确地告诉你，我就失去了所有讨价还价的筹码。我的意思是，你无法确切地说出你要做什么。但我会对普京说一些话。我会对泽伦斯基说某些话，”他说。
特朗普还表示，他与俄罗斯和乌克兰领导人都有良好关系，并多次对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)发表奉承言论，包括形容他是一位“聪明”的政治人物，接管了“一大片土地”。 ”只有轻微的经济制裁。
泽伦斯基发表此番言论之际，拜登政府已表示准备在美墨边境安全问题上做出让步，以获得目前被国会共和党人搁置的价值数十亿美元的乌克兰军事武器计划。
据报道，乔·拜登的高级助手在上周的一次会议上告诉立法者，如果国会未能授权提供额外援助，俄罗斯最多可能在几周或几个月内赢得战争。
据 NBC 报道据报道，国家安全顾问杰克·沙利文和国家情报总监艾薇儿·海恩斯在会议上表示，乌克兰将在未来几周内耗尽某些防空和火炮供应。一位白宫官员将情况描述为“极其严峻”。
他们还警告说，未能向乌克兰提供更多武器可能会促使包括日本和韩国在内的美国盟友重新考虑其联盟，而俄罗斯在乌克兰的胜利“将在全世界产生反响”。
另外，联合国原子监督机构负责人警告说，俄罗斯占领的扎波罗热核电站周围的缓冲区在 11 月拆除地雷后，又重新埋设了俄罗斯地雷。
乌克兰国家核公司负责人将世界十大核电站之一扎波罗热周围涉嫌埋设地雷的行为描述为俄罗斯军队的“另一起罪行”。目前其六座核反应堆已离线。
美联社贡献了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/zelenskiy-trump-rhetoric-very-dangerous-invitation-ukraine</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国各地遭遇暴风雪和暴风雪，据报道有 55 人在冬季天气中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/20/us-winter-weather-snow-storms-east-coast-northwest-south</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T17:10:40Z周五，纽约中央公园公园执法人员在雪中骑马巡逻本周末，影响美国数百万人的深度冰冻仍在继续，严寒空气在强风中从加拿大吹入中西部，部分地区的室外气温可能达到-30华氏度（-34摄氏度）。 
随着美国与严寒作斗争，恶劣天气事件的清单不断增加新闻报道称自 在与天气相关的事件中丧生.com/us-news/2024/jan/18/us-winter-storm-43-killed-cold-snap&quot;&gt;寒流袭来。
在田纳西州孟菲斯，居民被敦促烧开水，纽约人警告说，随着严寒和恶劣天气继续席卷美国部分地区，本周末道路可能会被危险的黑冰覆盖。
周五，纽约市、巴尔的摩和华盛顿特区降雪量超过预期。过去两周，风暴袭击了太平洋西北部、中西部、平原、南部和东北部地区，带来低温、大雪、冰暴、冻雨和大风。
据国家气象局称，预计下周才会出现解冻，届时全国大部分地区的气温将高于平均水平。
一系列暴风雨导致全国至少 55 人死亡，其中许多人因体温过低或发生交通事故，随后出现了令人振奋的周末天气。
仅田纳西州就有 19 人死亡。马歇尔县治安官办公室首席副手鲍勃·约翰逊 (Bob Johnson) 表示，其中包括一名 25 岁男子，他因小型取暖器翻倒并关闭而被发现死在刘易斯堡一栋活动房屋的地板上。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  周五华盛顿特区降雪量超出预期。 摄影：Eva Hambach/AFP/Getty Images


连日寒冷导致孟菲斯多处供水管道破裂，导致全市水压下降。周五，孟菲斯电力公司敦促其超过 40 万客户烧开水来饮用或刷牙，或使用瓶装水。约10个县的供水系统已发布开水警告。
献血量大幅下降（部分与天气有关）导致总部位于查塔努加的血液保证组织建议五个州的 70 多家医院在周三之前暂停择期手术，以便补充库存。
&lt;旁白&gt;
 相关：俄勒冈州青少年在看到三个冰块滑入电线后救了婴儿

在西弗吉尼亚州，由于持续的恶劣天气，周六发布了咨询和警告。气象部门表示，一些地区可能会出现高达 4 英寸（10 厘米）的额外积雪，阵风时速可达 40 英里/小时（64 公里/小时），风寒会使气温低至 -20 华氏度（-29 摄氏度）。
西弗吉尼亚州立法机构在周五短暂会议后离开，因为没有足够的立法者可以通过积雪覆盖的高速公路前往国会大厦对法案进行投票。
华盛顿特区，雪花飘落，美国国会大厦周围的街道一片寂静。学校一周内第二次关闭，联邦政府推迟了两个小时。
在西海岸，俄勒冈州州长蒂娜·科特克 (Tina Kotek) 在致命的冰暴过后于周四宣布全州进入紧急状态。气象部门报告称，周五大部分地区的气温终于高于冰点，地面冰雪将慢慢开始融化。
预计周六哥伦比亚河峡谷将出现更多冻雨，预计该地区至少在周日晚上将保持在接近或低于冰点的水平。美国国家气象局警告说，已经被冰覆盖的树木和电线如果再积冰的话可能会倒塌。
“在接下来的几天里，我们地区正试图解冻，请保持安全，”气象部门表示。 “掉落的冰块仍然会造成危险。”
美联社对此报告作出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/20/us-winter-weather-snow-storms-east-coast-northwest-south</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>齐塞克迪在有争议的民意调查后宣誓就任刚果民主共和国总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/felix-tshisekedi-sworn-in-second-term-drc-democratic-republic-congo-president</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T17:22:34Z菲利克斯齐塞克迪走过一排打鼓敬礼的军人 刚果民主共和国总统费利克斯·齐塞克迪 (Félix Tshisekedi) 宣誓就职，开始第二个五年任期，此前他取得压倒性胜利，但由于 12 月大选中普遍存在违规行为，他的对手拒绝承认。
当局承认存在问题，但驳回了选票被盗的指控。这种激烈的对峙与之前的选举争端相呼应，这些争端加剧了这个非洲第二大国的骚乱，周六在两个东部城市爆发了抗议活动。
齐塞克迪在首都金沙萨的体育场宣誓就职，体育场里挤满了挥舞旗帜的支持者、政府官员、非洲国家元首以及来自美国、中国和法国的外国使节。
在一次演讲中，他承认该国希望获得更好的生活条件和经济机会。刚果 1 亿人中约有 62% 每天的生活费不足一美元。
“我知道您的期望，”他说。 “这个新五年任期的目标是创造更多就业机会。”
&lt;旁白&gt;
 相关：刚果民主共和国总统宣布选举获胜，反对派则大声喊叫

他还承诺“对我们的安全和国防机构进行深刻的重组”，并进一步采取外交努力来解决刚果民主共和国东部省份长期存在的安全危机。
合唱团唱着亨德尔的《弥赛亚》中的哈利路亚合唱团，行进的军乐队，以及21响礼炮标志着他的就职典礼。
随着武装军警部署在首都各地，没有立即迹象表明反对派支持者已经注意到齐塞克迪的两名主要对手抗议他连任的呼吁。
在东部城市贝尼，抗议者凌晨搭建临时路障并焚烧轮胎——警方驱散了这次示威活动，没有发生重大事件。东部城市戈马和其他城市中心也爆发了类似的小规模抗议活动，但因大规模部署安全部队而被遏制。
刚果最大的选举监督组织刚果全国主教会议 (CENCO) 本周将总统和立法机构的投票称为“选举灾难”，并援引其自己对舞弊、选举材料处理不当、平行投票和选举结果的观察结果。其他问题。
该国选举委员会表示，此类违规行为规模有限，不会影响选举结果，他们称选举最终是自由和公平的。
自刚果最高法院驳回官方挑战以来，许多非洲和西方国家都承认齐塞克迪的胜利，他们担心这场争端可能会进一步破坏全球重要矿产出口国的稳定。
“我们对国际外交的冷漠和令人震惊的自满感到遗憾，”反对派总统候选人、诺贝尔和平奖获得者、妇科医生丹尼斯·穆克韦格 (Denis Mukwege) 在周六的一份声明中表示。
他和齐塞克迪的主要挑战者，包括莫伊兹·卡图姆比和马丁·法尤鲁，都拒绝在法庭上对选举结果提出质疑，理由是国家机构涉嫌缺乏独立性。政府拒绝了他们全面重新投票的要求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/felix-tshisekedi-sworn-in-second-term-drc-democratic-republic-congo-president</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有人应该因高尔夫导致的肩部疼痛而死亡”：英国人的死亡引发了有关诺洛地尔药物的新问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/alarm-over-death-toll-of-britons-in-spain-linked-to-painkiller-nolotil-metazimole</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/alarm-over-death-toll-of-britons-in-spain-linked-to-painkiller-nolotil-metazimole</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Discworld插画家家族寻求富有的赞助人以保护“我们这个时代最伟大的艺术家之一”的遗产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/20/family-of-discworld-illustrator-josh-kirby-seek-wealthy-patron-to-conserve-legacy-of-one-of-the-great-artists-of-our-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/20/family-of-discworld-illustrator-josh-kirby-seek-wealthy-patron-to-conserve-legacy-of-one-of-the-great-artists-of-our-time</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>