<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 21:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查显示，科学家未充分报道动物同性恋行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/20/animal-homosexual-behaviour-under-reported-by-scientists-survey-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T18:00:37Z两只雄性恒河猴斯科特南极探险队的探险家乔治·默里·莱维克 (George Murray Levick) 在 1911-12 年夏天详细记录了阿德利企鹅的繁殖周期。他惊讶地发现，雄性企鹅经常与其他雄性发生性关系，但这一事实被认为过于令人震惊，没有被纳入官方的探险报告中，而且直到 50 年后才被科学文献记录下来。
如今，同性性行为已在多种物种中被报道，但一项新的分析表明，同性性行为发生的频率与我们听说的频率之间仍然存在差距。一项对动物科学家的调查发现，他们广泛观察灵长类动物和其他哺乳动物的同性性行为，但很少发表有关它们的文章。
该调查的第一作者、多伦多大学人类学研究生卡琳·安德森 (Karyn Anderson) 表示：“这似乎是由于研究人员认为同性性行为非常罕见。然而，我们发现，我们的调查参与者普遍观察到了这一点。”
根据PLOS One上的研究，在研究 52 个不同物种的 65 名研究人员中，77% 的人观察到了同性性行为，例如交配或生殖器刺激，但只有 48% 的人收集了数据，只有 19% 的人发表了他们的研究结果。
某些物种，如企鹅和日本猕猴，已成为同性交配的典型动物，但往往被视为异常值。最新分析强调了许多此前未见报道的物种的同性交配现象，包括鼹鼠、松鼠、猫鼬、环尾长鼻浣熊和各种猴子。
安德森表示，人们认为同性性行为在动物中很少见，这种看法助长了同性性行为在人类中“不自然”的说法。“我认为应该纠正这一记录，”她说。 “我认为我们可以肯定地说，同性性行为在动物界中是普遍而自然的。”
受访者表示，他们不受社会政治问题的影响，但许多人表示，与系统研究相比，期刊似乎对发表轶事报道存在偏见。
伦敦自然历史博物馆的 Josh Davis 和《一点同性恋自然史》一书的作者说：“大约有 1,500 种物种被发现表现出同性恋行为，但这肯定是低估了，因为在进化树的几乎每个分支中都可以看到这种行为——蜘蛛、鱿鱼、猴子。
“越来越多的人认为，这对几乎所有物种来说都是正常和自然的，”他补充道。“纯粹的异性恋物种可能更为罕见。”
阿尔伯塔省莱斯布里奇大学的心理学家 Paul Vasey 教授已经研究日本猕猴的雌性同性恋行为超过三十年了。 “我可以肯定地说，在一些种群中，比如我研究的种群，女性同性恋行为发生得相对频繁，”他说，并补充说，在许多物种中，这种行为可能不那么常见，而且很难进行量化研究。
过去，同性性行为常常被视为“达尔文悖论”——显然与生存和繁衍的进化压力相矛盾。然而，越来越多的证据表明，一些同性性行为可能具有进化优势。 在黑天鹅中，雄性伴侣经常互相求爱、偷蛋、一起养育雏鸟，并且比异性天鹅更能成功确保雏鸟的生存。
加州大学伯克利分校的生态学家朱莉娅·蒙克 (Julia Monk) 表示，动物行为可以成为人类试图理解自身天性的棱镜。“我不认为我们应该受动物的行为或不行为的束缚来为人类行为设定规范，”她说。“但我确实认为，更好地研究动物的生活方式很重要，并质疑我们对自然世界的理解在多大程度上受到了我们自己的社会想象力的限制。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/20/animal-homosexual-behaviour-under-reported-by-scientists-survey-shows</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙 VS 意大利：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/20/spain-v-italy-euro-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T18:21:18Z意大利球迷早早抵达傲虎球场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/20/spain-v-italy-euro-2024-live</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担心极端主义抬头，犹太人“质疑自己在法国的未来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/jews-questioning-their-future-in-france-amid-fears-about-rise-in-extremism</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T16:16:52Z抗议者举着一块牌子，上面用法语写着“因为她是犹太人而被强奸”，并挥舞着以色列国旗一位社区领袖表示，在一次据称，一名 12 岁女孩在一次疑似反犹太袭击中遭到强奸，本月议会选举前，人们对极端主义抬头的担忧加剧。
“对于犹太人来说，环境非常非常艰难，”法国犹太机构代表委员会 (Crif) 主席 Yonathan Arfi 周四表示。“人们非常非常担心未来，”他说。“我想说，人们正在质疑法国的未来。”
周二晚上，两名 13 岁男孩被指控在巴黎郊区强奸一名 12 岁的犹太女孩。他们还被指控发出死亡威胁以及反犹太主义侮辱和暴力行为。
一名警方消息人士告诉法新社，嫌疑人殴打女孩并强迫她发生性关系，“同时发出死亡威胁和反犹太主义言论”。
此案震惊法国，在法国准备迎接一场高风险的议会选举之际，引发了来自各个政界的谴责。
“言语有影响，思想有后果”，法国总理加布里埃尔·阿塔尔写道。他说：“所有共和党人都必须参与反对反犹太主义的斗争。”
在欧洲议会选举中领衔法国社会党候选人的拉斐尔·格鲁克斯曼周四在社交媒体帖子中警告说：“任何试图淡化反犹太主义爆发的企图都是危险的”。
法国的反犹太主义事件激增。 1 月份发布的一份 Crif 报告称，2023 年发生了 1,676 起反犹太行为，而前一年为 436 起，在 10 月 7 日哈马斯袭击和以色列随后袭击加沙之后，反犹太行为大幅增加。
上个月，法国警察开枪打死了一名手持刀子和铁棍在鲁昂一座犹太教堂纵火的男子。
“情况已经恶化10 月 7 日之后，情况将变得非常显著，”Arfi 说。
“你总是面临着就冲突表明立场的压力，这意味着，作为犹太人，在某种程度上，是某些人的合法攻击目标，”他说。
即将于 6 月 30 日和 7 月 7 日举行的法国大选，给法国部分犹太社区带来了两难境地。
一些人对该国极左翼的反犹太主义以及极右翼领导人玛丽娜·勒庞声称已为她的政党排毒的可信度表示担忧。
最近几天，包括纳粹猎手塞尔日·克拉斯菲尔德在内的知名人士表示，如果与包括极左翼法国不屈党在内的左翼绿党新人民阵线联盟进行决选，他们将投票支持勒庞的国民联盟。
勒庞一直在争取犹太选民，试图与她的父亲让-玛丽·勒庞的遗产保持距离，后者在担任领导人时以他的反犹太主义言论。这位 96 岁的老人因反对反人类罪而多次被判刑，声称大屠杀期间用于杀害犹太人的毒气室只是历史的一个“细节”。
在本周出现有关涉嫌强奸的报道后，勒庞指责左翼分子污名化犹太人，并敦促法国选民在投票时牢记这一点。
但她的政党仍在努力应对反犹太主义的指控。周三，法国撤回了对其中一名候选人的支持，原因是该候选人在 2018 年发布了反犹太主义言论。
阿尔菲说，这种紧张气氛导致法国犹太人对未来感到恐惧。
“他们非常担心未来，这也是因为现在法国出现了两个极端集团——极右翼和极左翼——即使一些犹太人有时认为极右翼是对反犹太主义的回应，但大多数犹太人认为这也是一个真正的威胁。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/jews-questioning-their-future-in-france-amid-fears-about-rise-in-extremism</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦加气温高达 51 摄氏度 超过 1000 名朝觐者死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/more-than-1000-hajj-pilgrims-die-in-mecca-as-temperatures-hit-high-of-51c</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/more-than-1000-hajj-pilgrims-die-in-mecca-as-temperatures-hit-high-of-51c</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利大主教因批评教皇方济各而面临梵蒂冈审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/italian-archbishop-says-he-faces-vatican-trial-over-pope-francis-criticism</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T17:06:45Z卡洛·玛丽亚·维加诺前天主教会外交官、教皇方济各的激烈批评者表示，梵蒂冈正在以否认教皇合法性的罪名对他进行审判。
卡洛·玛丽亚现年 83 岁的维加诺是一名极端保守派人士，曾于 2011 年至 2016 年担任梵蒂冈驻美国大使。他表示，强大的教义部已于周四传唤他，听取指控。
维加诺在 X 上以多种语言发布的帖子中表示，信理部提出了“犯下分裂罪”的指控，即分裂天主教会。
维加诺写道，他还被指控“否认‘教皇方济各’的合法性，破坏了与‘他’的交流，并拒绝了 20 世纪 60 年代使教会走上现代化道路的第二次梵蒂冈会议”。
这位退休的意大利大主教表示，他正面临“法外刑事审判”，这是一个加速的过程。
“我认为对我的指控是一种荣誉，”他说，然后开始对教皇的长篇批评。
他抨击方济各对无证移民的欢迎、关于气候变化和授权祝福同性伴侣的“疯狂通谕”，并指责他为盟友做宣传。
“我否认、拒绝和谴责豪尔赫·马里奥·贝尔格里奥的丑闻、错误和异端邪说，他表现出绝对专制的权力管理，”他用阿根廷教皇的名字写道。
梵蒂冈没有立即回应置评请求。
2018 年，维加诺在美国极端保守派教会的支持下，呼吁方济各辞职。他特别指责教皇忽视了当时美国最高枢机主教西奥多·麦卡里克的性侵犯指控，后者于次年被方济各免职。
前梵蒂冈城国州长维加诺在泄露给教皇的信中抱怨说，他因打击欺诈行为而被追捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/italian-archbishop-says-he-faces-vatican-trial-over-pope-francis-criticism</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《不要现在看》和《饥饿游戏》演员唐纳德·萨瑟兰去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/20/actor-donald-sutherland-dies-hunger-games-dont-look-now</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/20/actor-donald-sutherland-dies-hunger-games-dont-look-now</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙大拿州挖掘出具有“刀片状鼻角”的恐龙可能是新物种</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/20/new-dinosaur-species-lokiceratops-loki-montana</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T16:45:09Z玻璃柜中的恐龙头骨科学家可能在蒙大拿州的荒地中挖掘出了一种新的恐龙物种。
Lokiceratops 可能是发现的大型有角恐龙家族中的第五个物种肯尼迪谷是加拿大蒙大拿州和阿尔伯塔省边界上一个含有化石的岩石干峡谷。
洛基角龙是白垩纪晚期角龙家族的一部分，其中包括著名的三角龙，洛基角龙在近 7800 万年前在地球上漫游。当时，现在干燥的气候是一片沼泽。
这种恐龙以北欧神话中的诡计和欺骗之神洛基命名。但是洛基角龙与洛基的联系更多的是与其身体特征有关，而不是其个性。
就像故事中挥舞着刀刃的洛基一样，新发现的物种长有两个大的“刀刃状鼻角”，类似于驯鹿或北美驯鹿的鼻角，头部和颈部周围有扇形的褶边。



艺术家对新发现的白垩纪角龙的印象恐龙 Lokiceratops，其化石是在蒙大拿州的荒地中出土的。 摄影：Sergey Krasovskiy 通过路透社


Mark Loewen 是古生物学家之一，他为科学期刊 PeerJ 上的一篇关于这一发现的文章做出了贡献，他告诉科学新闻：“越来越清楚的是，[角恐龙] 使用这些 [骨骼特征] 作为装饰品，以吸引配偶或恐吓同一物种的竞争对手。”
Lokiceratops 与在该地区发现的其他物种有着惊人的相似之处，例如Medusaceratops。

相关：三名男孩在北达科他州发现霸王龙骨头后“完全说不出话来”

两者都是大型食草动物，具有相似的主要特征，但根据 PeerJ 文章，Lokiceratops“比已知的成年Medusaceratops大至少 20%”。 。
然而，一些科学家不同意在附近发现的 Lokiceratops、Medusaceratops 或角龙家族的其他成员（如 Wendiceratops 和 Albertaceratops）是不同的物种。他们辩称，它们实际上是同一物种的进化。
加州大学古生物博物馆表示：“就当今生活的动物而言，最好将角龙类——至少是体型较大的角龙类——视为大象或犀牛的类似物：成群的大型食草动物，依靠角和姿态保护自己。”
“角龙科的角龙、褶边龙只在北美的晚白垩世发现，”博物馆称。“它们是最后的恐龙之一（当然除了鸟类）。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/20/new-dinosaur-species-lokiceratops-loki-montana</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦 VS 英格兰：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/20/denmark-england-euro-2024-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T15:51:31Z在法兰克福竞技场举行的 2024 年欧洲杯丹麦和英格兰小组赛比赛前，英格兰球迷为他们的球队加油。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/20/denmark-england-euro-2024-live-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢卡·约维奇最后一刻头球破门，塞尔维亚逆转斯洛文尼亚历史性胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/20/luka-jovic-rescues-serbia-with-last-gasp-equaliser-against-slovenia-in-group-c</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/20/luka-jovic-rescues-serbia-with-last-gasp-equaliser-against-slovenia-in-group-c</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄裔美国女子因向乌克兰捐款 50 美元被控叛国罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/russian-american-ballerina-trial-ksenia-karelina</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T14:44:16Z叶卡捷琳堡斯维尔德洛夫斯克地区的克谢尼娅·卡列琳娜被关在笼子里。一名生活和工作在洛杉矶的俄裔美国芭蕾舞演员因涉嫌向一家亲乌克兰慈善机构捐赠 50 美元而因叛国罪接受审判，最新的法庭案件加剧了华盛顿和莫斯科之间的紧张关系。
32 岁的 Ksenia Karelina 于 1 月底在前往俄罗斯探亲途中被叶卡捷琳堡市警方拘留。
检察官指控她“主动向乌克兰组织转移资金，乌克兰武装部队随后用这笔资金购买战术药品、装备、武器和弹药”。
据媒体报道，她的男朋友说，她向乌克兰组织捐赠了约 50 美元。
如果罪名成立，她将面临最高 20 年的监禁。
审判在叶卡捷琳堡闭门举行，下周同一法庭将开始审理《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 的案件，他于 2023 年 3 月被捕并被指控犯有间谍罪。
Karelina 给了地区法院发布的视频显示，在听证会前，卡列琳娜坐在被告的牢笼里，对着记者露出了若有所思的微笑。
法院按照叛国罪审判的惯例，闭门举行了实际审理，并安排在 8 月 7 日举行另一场听证会。
卡列琳娜的伴侣公开请求释放她。
华盛顿指责莫斯科以毫无根据的指控逮捕其公民，以作为谈判筹码，以确保释放在国外被定罪的俄罗斯人。
格什科维奇是俄罗斯监狱中最引人注目的美国人，他被指控从下塔吉尔的一家坦克工厂收集机密信息，该工厂位于叶卡捷琳堡以北约 150 公里（90 英里）。他的雇主否认了这一指控，美国国务院宣布他被错误拘留。 
格什科维奇的审判也已结束，将于下周三开始。
一名美国资助的自由电台/自由欧洲电台的记者拥有美国和俄罗斯双重国籍，自 10 月以来也因收集军事情报和未登记为外国代理人而被拘留。
自 2022 年 2 月向乌克兰派遣军队以来，俄罗斯严厉打击异议人士，并通过了将批评乌克兰行动和被认为诋毁俄罗斯军方的言论定为犯罪的法律。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/russian-american-ballerina-trial-ksenia-karelina</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防军将占领的约旦河西岸的权力移交给支持定居者的公务员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/idf-transfers-powers-in-occupied-west-bank-to-pro-settler-civil-servants</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/idf-transfers-powers-in-occupied-west-bank-to-pro-settler-civil-servants</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特拉维斯·斯科特因非法侵入和醉酒扰乱秩序在迈阿密被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/20/travis-scott-arrested-miami</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T13:59:44Z一名留着辫子、身上有纹身的男子。当局称，特拉维斯·斯科特于周四凌晨在迈阿密被捕，并被指控非法侵入和醉酒扰乱秩序。
这位 33 岁的说唱歌手这位歌手、词曲作者和制作人以他的真名 Jacques Bermon Webster II 被起诉，两项指控的保释金分别为 500 美元和 150 美元。他于凌晨 4:35 左右被送入 Turner Guilford Knight 惩教中心，预计将于上午晚些时候出狱。
根据 DailyMail.com 看到的迈阿密海滩警方逮捕证词，斯科特参与了“游艇上的骚乱”，其中涉及人们打架。
警察发现斯科特“站在码头边，对船上的人大喊大叫”，并要求斯科特坐下。但他多次站起来，无视他们的命令。

相关：与 2021 年 Astroworld 人群激增有关的九起非正常死亡诉讼已达成和解

迈阿密警官 Lemus 中士警告 Scott 离开被告席，否则将面临逮捕。据《邮报》报道，证词中写道：“在从船只走到木板路的漫长路程中，被告倒着走，向船上的乘客大喊脏话。”斯科特离开了码头，但五分钟后又回来了，“再次开始大喊大叫，变得反复无常，扰乱了码头和附近居民楼的安宁，造成了公共骚乱。”当被问及他是否喝过酒时，斯科特说“这是迈阿密”，并说他喝了酒。在他的整个职业生涯中，斯科特有四首单曲荣登榜首，超过 100 首歌曲登上美国公告牌百强单曲榜。他与网红、商界女性和卡戴珊家族成员凯莉·詹娜育有两个孩子。
斯科特曾获得 10 项格莱美奖提名，并使用“传统嘻哈和低保真的混合”售出了超过 4900 万张认证唱片。
2021 年 11 月，在他的家乡德克萨斯州休斯顿举行的 Astroworld 音乐会上，人群激增，造成 10 人死亡，300 人受伤，成为美国流行音乐史上最致命的悲剧之一。活动结束后的一些诉讼声称斯科特本人疏忽大意，尽管存在人群控制问题，但仍继续举办音乐会，这对他有利。
斯科特否认对这场悲剧负责。除了一起非正常死亡诉讼外，其余案件均已和解。
斯科特因醉酒被捕，使他成为第二位在几天内因类似指控被起诉的流行歌手。此前，贾斯汀·汀布莱克于周二在纽约长岛的萨格港镇被控酒后驾车。他不认罪，未经保释就被释放。
萨格港村警方称，这位 43 岁的歌手在驾驶宝马车闯过停车标志后被拦下，他的眼睛充血且呆滞，呼吸中带有强烈的酒精气味，说话缓慢，脚步不稳。
警方报告称，43 岁的汀布莱克“在所有标准化现场清醒测试中表现不佳”。据报道，他告诉逮捕他的警官：“我喝了一杯马提尼酒，然后跟着朋友回家了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/20/travis-scott-arrested-miami</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚法院批准将反卢卡申科活动人士引渡至白俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/serbian-court-approves-extradition-anti-lukashenko-activist-belarus-andrei-gnyot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/serbian-court-approves-extradition-anti-lukashenko-activist-belarus-andrei-gnyot</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音坠机事故遇难者家属要求起诉“美国历史上最致命的公司犯罪”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/20/boeing-crash-criminal-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T13:20:15Z一架大型飞机，周围有梯子和设备埃塞俄比亚和印度尼西亚两起波音 737 Max 8 坠机事故的遇难者家属要求对这家飞机制造商进行刑事起诉，并处以 250 亿美元的罚款，罪名是“美国历史上最致命的企业犯罪”历史”。
在致美国司法部的一封信中，15 名遇难者家属的律师保罗·卡塞尔 (Paul Cassell) 表示，增加赔偿金额“在法律上是合理的，显然是适当的”，但如果波音公司提高安全标准并同意接受独立监督，赔偿金额可能会大幅减少。
此前，波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 在华盛顿特区举行的参议院听证会上向两起事故的 346 名遇难者家属道歉，并表示波音公司的每个人都“对你们的损失深表歉意”。
参议员们呼吁该公司修复其“破碎的安全文化”。 737 Max 空难发生于 2018 年，当时一架狮航客机坠入爪哇海，机上 189 人全部遇难；2019 年初，一架埃塞俄比亚航空公司的飞机在亚的斯亚贝巴附近坠毁，机上 157 人全部遇难。
两起空难都归咎于防失速系统故障，飞机飞行员无论如何都没有接受过如何操作的指导，导致飞机俯冲而亡。
波音公司和司法部没有立即对该请愿书作出回应。
这家西雅图飞机制造商因制造失误而面临越来越大的压力。今年 1 月，一架 737 Max 客机在飞行途中舱门被炸飞，促使联邦检察官考虑撤销一项即将到期的 737 Max 坠机不起诉协议。
司法部官员告诉受害者家属，鉴于五年的诉讼时效，个人起诉的可能性不大。
4 月，波音公司向联邦航空管理局 (FAA) 通报了 787 梦想飞机机翼相关的检查记录可能被伪造的情况，并需要重新检查部分仍在生产的型号。
检察官现在必须在 7 月 7 日之前决定波音公司应面临的处罚。在本周的国会听证会上，康涅狄格州民主党参议员理查德·布卢门撒尔表示，“证据几乎压倒性地证明”起诉波音是合理的。
该公司股价今年下跌了三分之一，该公司警告称，今年上半年很可能耗费 80 亿美元现金。卡尔霍恩即将卸任，这是两起坠机事故发生后第二位卸任的首席执行官。
最近有报道称，波音和欧洲竞争对手空客采购的零部件中都使用了从一家鲜为人知的中国公司购买的假冒钛合金，这进一步削弱了人们对航空安全的信任。
美国联邦航空管理局和 Spirit AeroSystems 正在调查证明该材料真实性的伪造文件，后者为波音制造机身，为空客制造机翼。
美国联邦航空管理局在一份声明中表示，在波音报告“通过分销商采购材料，而分销商可能伪造或提供了不正确的记录”后，它正在调查问题的范围。
在印尼和埃塞俄比亚 737 Max 坠机事故中遇难的乘客家属中，有 Zipporah Kuria，她的父亲在第二起事故中丧生。库里亚告诉英国广播公司，遇难者家属将“继续敦促美国政府追究波音公司及其公司高管对 346 人死亡的刑事责任。我们决不罢休，直到看到正义的曙光”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/20/boeing-crash-criminal-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即将卸任的荷兰首相马克·吕特赢得北约秘书长一职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/outgoing-dutch-prime-minister-mark-rutte-wins-race-head-nato</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T13:45:54Z马克·吕特站在麦克风前即将卸任的荷兰首相马克·吕特在西方联盟面临危险的时刻赢得了下一任北约负责人的竞选，此前他唯一的竞争对手退出了竞选。
这位长期任职的荷兰领导人预计将在未来几天正式被任命为北约秘书长，接替在任近十年的现任北约秘书长斯托尔滕贝格。
吕特即将被任命之际，乌克兰正面临俄罗斯对其东部地区的持续轰炸，而北约怀疑论者唐纳德·特朗普则在争夺白宫的连任。
57 岁的吕特是乌克兰的坚定支持者，在决定退出荷兰政坛后，他迅速赢得了包括美国、英国、法国和德国在内的主要北约国家的支持。
尽管吕特批评弗拉基米尔·普京，但他可能被认为不像来自中欧和东欧的潜在候选人那样鹰派，这使他成为近乎一致的选择。

相关：接纳乌克兰加入北约对乌克兰和北约来说都是一个错误 | Christopher S Chivvis

但要获得这份需要北约 32 个成员国一致同意的工作，他必须赢得最初持谨慎态度的土耳其的支持，然后克服匈牙利的反对。
周四，罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯宣布退出竞选，这是他任命的最后一道障碍。罗马尼亚将支持吕特，并将其两套现役爱国者导弹系统中的一套捐赠给乌克兰，条件是盟国用类似的防空系统替换它，由约翰尼斯担任主席的布加勒斯特最高国防委员会表示。
本周早些时候，吕特说服维克托·奥尔班支持他的竞标，从而克服了欧盟两位任职时间最长的领导人在匈牙利民主标准和欧盟支出问题上多年的紧张关系。在布鲁塞尔的一次会议上，吕特向匈牙利领导人保证，不会在乌克兰部署任何匈牙利军队或资金。
在那次会议之后，奥尔班说：“我们与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格达成了一项重要协议。我们同意，匈牙利人员不会参与北约在乌克兰的活动，也不会动用匈牙利资金来支持这些活动。
“我们本周的下一步是确保这项协议经得起时间的考验。在昨天的布鲁塞尔会议之后，首相马克·吕特确认他完全支持这项协议，如果他成为下一任北约秘书长，他将继续这样做。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/20/outgoing-dutch-prime-minister-mark-rutte-wins-race-head-nato</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>