<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 09:15:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>越南旅游别墅内发现英国女子及其未婚夫尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/bodies-of-british-woman-and-her-fiance-discovered-in-vietnam-tourist-villa</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T00:00:14Z调查人员在酒店房间内，身边放着编号的证据警方称，在越南一处旅游别墅的不同房间内，发现了一名英国女子及其未婚夫的尸体。
受害者被当地人称为 Greta Marie Otteson， 33 岁的英国人和 36 岁的南非人 Arno Els Quinton 住在广南省中部会安的这栋建筑群中。
12 月 26 日上午 11 点 18 分，别墅工作人员和警察发现了尸体。
据媒体报道，Otteson 的尸体是在一楼的床上发现的，而 Quinton 则在另一个房间以同样的姿势被发现。
据 VnExpress 网站报道，法医检查未发现任何身体创伤或暴力的证据，也没有入室盗窃的迹象。
两名受害者自去年 7 月 4 日起就在这座旅游别墅登记长期临时居住。
调查人员注意到现场有几瓶用过的酒瓶。
Otteson 是一名社交媒体营销经理，曾在迪拜工作，而 Quinton 曾担任咖啡师。
英国外交、联邦和发展办公室发言人周四表示：“我们正在支持在越南去世的一名英国女性的家人，并与当地政府保持联系。”
昆顿的朋友戴尔·维瑟在 X 上写道：“兄弟安息吧。谢谢你一直都是我最亲密的朋友。你救了我很多次。你是真实的，你过着比大多数人想象的更艰难的生活。我爱你，我会永远想念你。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/bodies-of-british-woman-and-her-fiance-discovered-in-vietnam-tourist-villa</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西西里黑手党受害者家属担心被释放的黑帮成员会卷土重来</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/families-of-sicilian-mafia-victims-fear-return-of-freed-mobsters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/families-of-sicilian-mafia-victims-fear-return-of-freed-mobsters</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基希望特朗普的“不可预测性”能结束与俄罗斯的战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/ukraine-war-briefing-zelenskyy-hopes-trumps-unpredictability-can-end-war-with-russia</link>
      <description><![CDATA[2025-01-03T01:10:24Z唐纳德·特朗普与弗拉基米尔·泽连斯基会面。

乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示希望美国当选总统唐纳德·特朗普“不可预测性”有助于结束与俄罗斯的战争。 特朗普将于 1 月 20 日就职，他表示一旦上任，将在“24 小时”内结束这场持续近三年的冲突，这一说法引起了基辅的怀疑，基辅担心将被迫放弃土地以换取和平。“他非常强大和不可预测，我真的很想看到特朗普总统的不可预测性适用于俄罗斯。我相信他真的想结束战争，”泽连斯基在周四接受乌克兰电视台采访时表示。

自 11 月大选以来，这位乌克兰领导人一直试图与特朗普及其团队建立联系，因为人们担心共和党人可能会放缓或完全停止对美国至关重要的军事援助。泽连斯基说，特朗普可能在战争中“起决定性作用”。“他有能力阻止普京，或者更公平地说，帮助我们阻止普京，”他说，“他有能力做到这一点。”泽连斯基曾表示，实现乌克兰的公正和平意味着获得盟友的坚实安全保障、加入欧盟并收到加入北约联盟的邀请，但莫斯科拒绝了这一想法。

乌克兰军方表示，周四对库尔斯克地区马里诺的俄罗斯指挥所进行了高精度打击，乌克兰军队在大规模入侵后占领了该地区的大片领土。乌克兰军队在向边境派遣部队五个月后仍留在库尔斯克地区，尽管俄罗斯军方表示大部分失地已被收复。乌克兰军方在 Telegram 消息应用程序上发表声明称：“这些袭击破坏了俄罗斯联邦对无辜乌克兰平民实施恐怖主义的能力。”俄罗斯军方称，防空部队在该地区击落了四枚乌克兰导弹，地区长官称袭击损坏了相邻村庄的一栋高层公寓楼和其他建筑物。

乌克兰已对逃兵和“滥用权力”展开刑事调查，此前有报道称数百名士兵逃离了部分由法国训练的军队。第 155 机械化旅被称为“基辅安妮”，是去年乌克兰为加强对可能的新俄罗斯攻势的准备而成立的几个军事团体之一。该部队由 4,500 名士兵组成，其中大约一半由法国训练并提供装备。但其发展一直受到问题的困扰，包括一位议员所说的管理不善。

欧盟周四表示，除摩尔多瓦外，欧洲的天然气供应稳定，此前一天，俄罗斯通过乌克兰的天然气运输停止。周三，俄罗斯通过乌克兰管道向欧洲输送天然气停止，此前基辅拒绝续签一项长达数十年的协议，该协议为两国带来了数十亿美元的收益。尽管俄罗斯天然气在 2023 年占欧盟天然气进口量的不到 10%——低于莫斯科在 2022 年向乌克兰派兵前的 40% 以上——但欧盟的一些东部成员国仍然严重依赖俄罗斯进口。刚刚担任欧盟轮值主席国的波兰表示：“所有成员国都使用常规冬季储存和从第三国进口的混合方式，为消费者提供稳定的供应，目前情况稳定。”

然而，俄罗斯切断对摩尔多瓦分离的德涅斯特河沿岸地区的天然气供应，迫使除食品生产商外的所有工业公司关闭。这个主要讲俄语的地区约有 45 万人口，在 1990 年代苏联解体时从摩尔多瓦分离出来，周三俄罗斯通过乌克兰切断了对中欧和东欧的天然气供应，给该地区带来了沉重的打击。 “所有工业企业都处于停工状态，除了从事食品生产的企业——即直接确保德涅斯特河沿岸粮食安全的企业，”该地区第一副总理谢尔盖·奥博洛尼克 (Sergei Obolonik) 告诉当地一家新闻频道。“问题如此广泛，如果长期得不到解决，我们将面临不可逆转的变化——即企业将失去开工能力。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/ukraine-war-briefing-zelenskyy-hopes-trumps-unpredictability-can-end-war-with-russia</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创纪录的游客数量涌入旅游热点地区，日本敦促澳大利亚人避开常规旅游路线</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/japan-urges-australians-to-head-off-the-beaten-track-as-record-numbers-flood-tourist-hotspots</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/03/japan-urges-australians-to-head-off-the-beaten-track-as-record-numbers-flood-tourist-hotspots</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉宣布悬赏10万美元抓捕反对派候选人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/venezuela-reward-edmundo-gonzalez</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T22:39:11Z一名男子将视线从摆放在讲台上的两个麦克风上移开委内瑞拉当局宣布，将为提供线索、帮助抓获流亡反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚坚称自己在选举中击败了总统尼古拉斯·马杜罗。
警方在社交媒体上发布了一张此前鲜为人知的前外交官的照片，照片下方写着“通缉”字样。
在马杜罗于 7 月 28 日宣布赢得大选并严厉打击异见人士后，他于 9 月逃往西班牙。
冈萨雷斯现年 75 岁，发誓要回到他陷入困境、经济陷入困境的国家，于 1 月 10 日宣誓就职，代替将于当天宣誓就职的马杜罗。
司法官员告诉法新社，印有冈萨雷斯头像的通缉海报将在全国各地的机场和警察检查站张贴。

相关：躲在阿根廷大使馆的委内瑞拉反对派成员称之为“监狱”

12 月 20 日，在委内瑞拉宣布对委内瑞拉总统马杜罗的阴谋和敲诈勒索指控后，西班牙向冈萨雷斯提供了庇护
委内瑞拉在 7 月份的选举中宣布马杜罗赢得第三个六年任期，但反对派却表示不公平，称其有详细的投票站数据，显示冈萨雷斯轻松获胜。
政府顶住了国内外的巨大压力，要求公布证明其胜利主张的投票结果。选举后爆发街头抗议，并演变成与警方的冲突，造成 28 人死亡，200 人受伤，2,400 多人被捕。
三名被拘留者在狱中死亡，最初被捕的人中近 1,400 人已获释。
马杜罗是已故社会主义偶像乌戈·查韦斯 (Hugo Chávez) 亲手挑选的，在 2013 年他去世后接替他。
马杜罗目睹了这个石油资源丰富的国家陷入经济崩溃，并被指责表现得像一个严厉的左翼独裁者，因为他镇压异议人士并坚持掌权。
只有包括委内瑞拉盟友俄罗斯在内的少数几个国家承认马杜罗是 7 月大选的获胜者。
美国和欧洲议会承认冈萨雷斯为“当选总统”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/venezuela-reward-edmundo-gonzalez</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚对阵印度：第五场男子板球测试赛第一天 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/03/australia-vs-india-live-cricket-score-5th-test-aus-v-ind-day-1-scores-today-scorecard-results-start-time-sydney-scg</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T22:48:48Z澳大利亚与印度第五场测试赛前悉尼板球场全景]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/03/australia-vs-india-live-cricket-score-5th-test-aus-v-ind-day-1-scores-today-scorecard-results-start-time-sydney-scg</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悲伤的虎鲸叼着幼崽尸体，再次被发现死在幼崽身上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/02/orca-whale-tahlequah-calf-grief</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T22:19:12Z海中的鲸鱼一头明显悲伤的虎鲸推动死去新生儿的尸体游了 1,000 多英里，又失去了一头幼鲸，并再次背着尸体，研究人员称，这一发展对患病的鲸群来说是一个“毁灭性”的损失。
华盛顿州鲸鱼研究中心表示，这头名为 Tahlequah 或 J35 的虎鲸在普吉特湾地区被发现，当时它正和死去的幼鲸在一起。
Tahlequah 是极度濒危的南部居留虎鲸种群的一员，生态型专家担心这种虎鲸种群正濒临灭绝太平洋海岸。
这头鲸鱼曾在 2018 年登上头条新闻，当时她将幼崽的尸体推到萨利希海 17 天，显然是在悲伤。现在，她已经失去了两只有记录的幼崽，两只都是雌性。她的第一个幼崽出生于 14 年前，现在还活着。她的第三只幼崽出生于 2020 年，也很健康。
研究人员最初对塔勒阔最新的幼崽 J61 持乐观态度，但很快就怀疑这只新生儿有健康问题。“早期生活对新生幼崽来说总是很危险，第一年的死亡率非常高。 J35 是一位经验丰富的母亲，我们希望她能够在早期艰难的日子里让 J61 活下来，”该中心在 12 月 23 日写道。
突然死亡让团队“深感悲痛”。
“[濒临灭绝的南部居民种群] 中任何幼崽的死亡都是巨大的损失，但 J61 的死亡尤其令人震惊，不仅因为她是一只雌性，有一天可能会领导自己的母系，还因为她的母亲 J35 的历史，她现在已经失去了四只记录在案的幼崽中的两只——两只都是雌性，”该中心写道。



J35 和她于 2018 年去世的第一头幼崽。 图片：鲸鱼研究中心


然而，新幼崽 J62 的发现导致了“极度高潮和低谷的一天”。
专家说濒临灭绝的南部居民虎鲸的状况反映了生态系统的危机，尽管关于如何最好地遏制迫在眉睫的种群崩溃，仍然存在争议。

近几个月来，保护组织呼吁加拿大环境部长发布紧急命令，这是一种很少使用但强有力的法律工具，用于保护濒临灭绝的物种。

这些权力之前只被使用过两次：一次是为了拯救艾伯塔省的大草原松鸡，后来是为了保护魁北克的西部合唱蛙。
联邦政府各部门最近的评估发现，该种群数量已降至 73 只——这一数字得到了鲸鱼研究中心的证实。据信只有 23 只雌性可以繁殖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/02/orca-whale-tahlequah-calf-grief</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国警方正在逮捕总统尹锡烈——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/south-korea-police-on-way-to-arrest-president-yoon-suk-yeol-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T22:17:43Z警方约束抗议者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/south-korea-police-on-way-to-arrest-president-yoon-suk-yeol-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉尔·拜登于 2023 年收到印度总理赠送的价值 2 万美元的钻石等礼物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/jill-joe-biden-gifts</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T21:20:20Z一男一女行走乔·拜登及其家人在 2023 年收到了外国领导人赠送的数万美元礼物，根据美国国务院周四公布的年度会计数据，第一夫人吉尔·拜登，收到了最昂贵的礼物：印度领导人赠送的一颗价值 20,000 美元的钻石。
印度总理纳伦德拉·莫迪赠送的 7.5 克拉钻石无疑是 2023 年赠送给第一家庭成员的最昂贵礼物，尽管她还收到了乌克兰驻美国大使赠送的价值 14,063 美元的胸针，以及埃及总统和第一夫人赠送的价值 4,510 美元的手镯、胸针和相册。
美国总统本人也收到了许多有价值的礼物，包括韩国最近被弹劾的总统尹锡烈赠送的价值 7,100 美元的纪念相册、蒙古总理赠送的价值 3,495 美元的蒙古战士雕像、来自俄罗斯的 3,300 美元银碗文莱苏丹、以色列总统赠送的价值 3,160 美元的纯银托盘和乌克兰总统泽连斯基赠送的价值 2,400 美元的拼贴画。

相关：乔·拜登的衰落被称为 2024 年最“未被报道”的故事

联邦法律要求行政部门官员申报他们从外国领导人和同行那里收到的估计价值超过 480 美元的礼物。
许多达到该门槛的礼物相对适中，而更昂贵的礼物通常（但并非总是）被转移到国家档案馆或放在官方展览中。
这颗价值 20,000 美元的钻石是根据美国国务院的一份文件，这些礼物被保留在白宫东翼供官方使用，而送给总统和第一夫人的其他礼物则被送往档案馆。收礼人也可以选择以市场价格从美国政府购买礼物，尽管这种情况很少见，尤其是高端物品。
根据国务院礼宾办公室编制的名单，该办公室将在周五的《联邦公报》上公布，几名中情局员工报告称收到了手表、香水和珠宝等奢华礼物，几乎全部被销毁。在被销毁的礼物中，总价值超过 132,000 美元。
中情局局长威廉·伯恩斯从一位身份保密的外国人士那里收到了一台价值 18,000 美元的天文照相仪，即一台望远镜和天文照相机。该仪器正在转交给总务管理局。但伯恩斯报告称，他收到并毁坏了一块价值 11,000 美元的欧米茄手表，而其他人也对奢侈手表做了同样的处理。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/jill-joe-biden-gifts</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南澳大利亚西海岸失踪的冲浪者被认为是鲨鱼袭击的受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/03/surfer-missing-off-south-australias-west-coast-believed-to-be-victim-of-shark-attack</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T20:53:41Z南澳大利亚斯特雷基湾景色紧急救援人员正在寻找一名男子的尸体，据信他是南澳大利亚致命鲨鱼袭击事件的受害者。
一名来自林肯港的 28 岁男子据目击者称，周四晚上 7 点刚过，一名男子在艾尔半岛斯特雷基湾南部花岗岩海滩附近冲浪时遭到鲨鱼袭击。
警方立即作出反应，与州紧急服务部门和当地志愿者一起开始搜寻，但该男子的尸体仍未找到。
空中、陆地和水上搜索于周五凌晨恢复。该海滩仍不对公众开放，并敦促社区避开该地区。
这个受欢迎的冲浪地点位于阿德莱德西北约 700 公里处。
2023 年，一位老师，46 岁的 Simon Baccanello 在 Walkers Rock 海滩冲浪时疑似死于鲨鱼袭击，55 岁的 Tod Gendle 在冲浪时被杀花岗岩海滩。两人的尸体均未被找到。
同年，15 岁的 Khai Cowley 在约克半岛偏远的埃塞尔海滩冲浪时被疑似大白鲨咬伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/03/surfer-missing-off-south-australias-west-coast-believed-to-be-victim-of-shark-attack</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯蒙歌唱家族成员韦恩·奥斯蒙去世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/02/wayne-osmond-dies-aged-73</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T21:10:56Z韦恩·奥斯蒙 (Wayne Osmond) 在 2007 年演出韦恩·奥斯蒙 (Wayne Osmond) 是流行乐队奥斯蒙兄弟 (Osmond Brothers) 和后来的奥斯蒙 (Osmonds) 的柔美男中音，于 73 岁时去世。奥斯蒙在盐湖城的一家医院去世。据他的兄弟梅里尔·奥斯蒙 (Merrill Osmond) 称，他因“严重中风”而于犹他州莱克城去世。
“我从未见过比他更谦逊的人，”梅里尔·奥斯蒙 (Merrill Osmond) 在 Facebook 上写道。“他是一个绝对没有诡计的人。他很快就能原谅别人，并有能力向他遇到的每个人展示无条件的爱。”
他说：“我会非常想念他。我很感激能和天父最伟大的儿子之一一起长大。”
奥斯蒙家族在一份声明中表示：“他的信仰、音乐、爱和欢笑影响了全世界许多人的生活。他希望每个人都知道耶稣基督的福音是真实的，家庭是永恒的，香蕉船是最好的甜点。我们爱他，会深深地想念他。”
韦恩·奥斯蒙 1951 年 8 月 28 日出生于犹他州奥格登，是家中九个兄弟姐妹中的第四个，小时候，他与哥哥艾伦、弟弟梅里尔和杰伊一起在理发店区开始了他的歌唱生涯。该乐队于 1958 年开始为家族的耶稣基督后期圣徒教会（俗称摩门教，但不再正式称为摩门教）会众演唱。



1972 年，奥斯蒙一家在荷兰。从左到右依次为艾伦、唐尼、杰伊、梅里尔和韦恩。 摄影：Gijsbert Hanekroot/Redferns


在迪士尼乐园被发现后，这四人组在美国广播公司的《劳伦斯·威尔克秀》和《安迪·威廉姆斯秀》上获得了更多曝光，并在此过程中加入了兄弟唐尼和吉米。韦恩主要提供伴唱，是一位多才多艺的音乐家，会弹吉他、风笛等乐器。
该组合当时被称为奥斯蒙兄弟，在 20 世纪 70 年代达到了声名鹊起的顶峰，热门单曲《One Bad Apple》在 1971 年初连续五周位居 Billboard Hot 100 榜首。该组合当年为 CBS 制作了奥斯蒙兄弟特别节目。唐尼和妹妹玛丽·奥斯蒙在 1976 年至 1979 年期间主持了 ABC 综艺节目《唐尼和玛丽》，该节目在 2010 年代成为拉斯维加斯大道上的热门节目。
多年来，韦恩·奥斯蒙一直饱受健康问题的困扰；1997 年，他接受了脑瘤手术，2012 年中风，并接受了癌症治疗。他的所有兄弟姐妹 — — 维尔、汤姆、艾伦、梅里尔、杰伊、唐尼、玛丽和吉米 — — 以及结婚 50 多年的妻子凯瑟琳和他们的五个孩子都为他感到难过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/02/wayne-osmond-dies-aged-73</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩尔多瓦德涅斯特河沿岸地区因俄罗斯天然气供应中断而关闭其工业</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/moldovan-region-transnistria-shuts-down-its-industries-after-loss-of-russian-gas</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T20:29:57Z一条天然气管道俄罗斯切断对摩尔多瓦分离的德涅斯特河沿岸地区的天然气供应，迫使除食品生产商外的所有工业公司关闭。
这个主要讲俄语的地区大约摩尔多瓦有 45 万居民，自 20 世纪 90 年代苏联解体以来就从摩尔多瓦分离出去，他们遭受了痛苦而直接的打击，因为周三俄罗斯通过乌克兰切断了对中欧和东欧的天然气供应。
“所有工业企业都停工了，除了从事食品生产的企业——也就是直接确保德涅斯特河沿岸粮食安全的企业，”该地区第一副总理谢尔盖·奥博洛尼克在接受当地新闻频道采访时表示。
“现在判断局势将如何发展还为时过早……问题如此广泛，如果长期得不到解决，我们已经会有不可逆转的变化——也就是说，企业将失去开工的能力“
尽管经历了近三年的战争，乌克兰仍允许俄罗斯继续向其领土输送天然气，每年的过境费收入高达 10 亿美元。但基辅拒绝续签周三到期的五年协议。

相关：德涅斯特河沿岸呼吁俄罗斯“保护”，重新引发对摩尔多瓦分离地区的担忧

斯洛伐克和奥地利等欧洲天然气买家已为断供做好准备，确保了替代供应。但尽管德涅斯特河沿岸与莫斯科关系密切，且驻扎着 1500 名俄罗斯士兵，但该地区已经陷入瘫痪。
当地能源公司周三切断了家庭供暖和热水供应，并敦促各家各户聚集在一个房间里取暖，用窗帘或毯子遮住窗户，使用电暖器。
德涅斯特河沿岸的亲俄领导人瓦季姆·克拉斯诺谢尔斯基表示，该地区的天然气储备量足以维持北部地区 10 天的有限使用量，南部地区则可维持两倍的时间。
他说，主要发电厂已从天然气转换为煤炭，应该能够在 1 月和 2 月向居民供电。
俄罗斯每年向德涅斯特河沿岸输送约 20 亿立方米的天然气，其中包括为整个摩尔多瓦提供能源的发电厂。摩尔多瓦是一个拥有 250 万人口的国家，希望加入俄罗斯联邦。欧盟。
摩尔多瓦长期以来一直存在天然气支付纠纷，与俄罗斯的关系也一直很紧张。这个前苏联共和国正试图将能源消耗量至少削减三分之一，并从邻国罗马尼亚进口 60% 以上的能源。
摩尔多瓦国家天然气公司 Moldovagaz 的负责人 Vadim Ceban 表示，他的公司已经告诉分离主义飞地 Tiraspoltransgaz 的天然气分销公司，它愿意帮助从欧洲国家购买天然气以缓解短缺。
但他告诉 TV8 电视台，任何供应给该地区的天然气都必须按市场价格支付。在与莫斯科的默契下，德涅斯特河沿岸多年来一直没有为俄罗斯天然气巨头俄罗斯天然气工业股份公司的供应支付任何费用。
乌克兰总统泽连斯基将俄罗斯天然气运输的中断描述为“莫斯科最大的失败之一”，并敦促美国向欧洲供应更多天然气。
自莫斯科全面入侵乌克兰以来，欧洲减少了对俄罗斯能源的依赖，增加了从其他来源的进口，包括来自挪威的管道天然气以及来自美国和卡塔尔的液化天然气。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，俄罗斯天然气的损失对欧洲经济造成了伤害，而美国是受益者。
“俄罗斯天然气供应中断的责任完全在于美国、傀儡基辅政权，以及为了向美国经济提供财政支持而牺牲公民福祉的欧洲国家当局，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/moldovan-region-transnistria-shuts-down-its-industries-after-loss-of-russian-gas</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国前副首相尼克·克莱格离开 Meta</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/02/nick-clegg-meta</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T20:04:30Z一名身着西装的男子对着麦克风讲话英国前副首相、Meta现任全球事务总裁尼克·克莱格在任职六年后将离开公司。
“这确实是一次冒险一生！”克莱格在 Facebook 上的一篇帖子中说道。“我为自己能够领导和支持整个公司的团队所做的工作感到自豪，以确保创新能够与提高透明度和问责制以及新的治理形式齐头并进。”
克莱格于 2018 年加入 Facebook 母公司，担任该社交媒体平台的全球事务和通信副总裁。当时，该公司因剑桥分析公司数据丑闻及其在 2016 年美国总统大选中的作用而受到严格审查。在帮助建立 Facebook 监督委员会（一个负责决定社交网络审核政策的独立委员会）后，他于 2022 年晋升为首席政策职务。
“我在公司任职期间，恰逢‘大型科技公司’与影响该行业的新法律、机构和规范所体现的社会压力之间关系的重大重置，”克莱格写道。 “我希望自己在寻求弥合科技和政治这两个截然不同的世界之间关系方面发挥了一定作用，这两个世界将继续以不可预测的方式在全球范围内互动。”
克莱格的副手乔尔·卡普兰将接替他的职位，克莱格写道，“卡普兰显然是在正确的时间担任正确工作的正确人选”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/02/nick-clegg-meta</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年海上非法入境加那利群岛人数创下新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/arrivals-by-sea-to-canary-islands-reached-new-record-in-2024</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T19:44:24Z在加那利群岛耶罗岛海域获救的 59 人中的一部分2024 年，有 46,843 人通过日益危险的大西洋航线非法抵达加那利群岛，创下​​历史新高，这是连续第二年官方数据显示，2024 年，西班牙共接收了 63,970 名非法移民，其中绝大多数来自大西洋群岛，高于 2023 年的 56,852 名，内政部周四表示。
西班牙已成为欧盟移民危机的风口浪尖，因为地中海地区加强管制迫使更多人尝试从西非前往加那利群岛的危险旅程。
欧盟边境机构 Frontex 表示，2024 年 1 月至 11 月进入欧盟的非法移民总体下降了 40%，但大西洋路线的移民增加了 19%，其中最常见的国籍是马里、塞内加尔和摩洛哥。
周四的数据证实了 12 月公布的数据，该数据显示，加那利群岛每年乘船抵达的移民人数创下了历史新高。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/05/record-numbers-of-refugees-arrive-in-canary-islands-by-boat&quot;&gt;连续第二年 11 月。
去年的抵达人数超过了 2023 年通过海路抵达岛屿的 39,910 名移民，这一水平打破了 2006 年的先前记录。

相关：加那利群岛数百人抗议移民涌入

2024 年的全国数字低于历史最高纪录2018 年的入境人数为 64,298 人，但超过了 2023 年非法抵达西班牙的 56,852 人。
非政府组织 Caminando Fronteras 上周的一份报告称，2024 年 1 月 1 日至 12 月 5 日期间，至少有 10,457 名移民在试图经海路抵达西班牙时死亡或失踪。
Caminando Fronteras 表示，死亡人数比 2023 年增加了 50%，是自 2007 年开始统计以来的最高水平。它将死亡人数的增加归因于使用摇摇欲坠的船只、危险的水域以及救援人员资源的匮乏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/arrivals-by-sea-to-canary-islands-reached-new-record-in-2024</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良袭击嫌疑人的录音表达了极端宗教观点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/new-orleans-attack-suspect</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/new-orleans-attack-suspect</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>