<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 09:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列的首要目标：追捕哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/hunt-for-hamas-leader-yahya-sinwar-israel-prime-target</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/hunt-for-hamas-leader-yahya-sinwar-israel-prime-target</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>津巴布韦因干旱造成食物短缺下令扑杀 200 头大象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/zimbabwe-orders-cull-of-200-elephants-amid-food-shortages-from-drought</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T05:50:31Z津巴布韦万基国家公园一处水坑附近的大象和长颈鹿津巴布韦将扑杀 200 头大象，因为它面临着前所未有的干旱，导致粮食短缺该国野生动物管理局表示，这一举措旨在解决动物数量激增的问题。
津巴布韦环境部长周三在议会表示，津巴布韦的“大象数量超过了需要”，并补充说，政府已指示津巴布韦公园和野生动物管理局 (ZimParks) 开始扑杀过程。
津巴布韦公园管理局局长富尔顿·曼格万亚 (Fulton Mangwanya) 表示，这 200 头大象将在与人类发生冲突的地区被猎杀，包括津巴布韦最大自然保护区所在地万基。
津巴布韦环境部长西塞姆比索·尼奥尼 (Sithembiso Nyoni) 告诉美国之音：“我们正在与津巴布韦公园管理局和一些社区讨论如何效仿纳米比亚的做法，这样我们就可以扑杀大象，并动员妇女将肉风干、包装，并确保将其送到一些需要的社区蛋白质。”

相关：津巴布韦有 160 多头大象死亡，还有更多大象面临危险

津巴布韦拥有约 10 万头大象，是仅次于博茨瓦纳的世界第二大象群。
据津巴布韦国家公园局称，由于保护工作，万基拥有 6.5 万头大象，是其容量的四倍多。津巴布韦上一次扑杀大象是在 1988 年。
邻国纳米比亚本月表示，为应对数十年来最严重的干旱，该国计划扑杀 700 多只野生动物，其中包括 83 头大象，目前已扑杀了 160 只野生动物。
津巴布韦和纳米比亚是南部非洲因干旱而宣布进入紧急状态的众多国家之一。
据联合国估计，约 42% 的津巴布韦人生活在贫困中，当局表示，在 11 月至 3 月粮食最稀缺的淡季，约有 600 万人需要粮食援助。
一些人批评了猎杀大象作为食物的举动，尤其是因为这些动物是吸引游客的主要因素。
“政府必须有更可持续的环保方法来应对干旱，而不会影响旅游业，”非营利性自然资源中心主任 Farai Maguwu 说治理。

相关：大象跨越非洲边境，死亡人数不断上升

“他们冒着因道德原因拒绝游客的风险。大象活着比死了更赚钱，”他说。
“我们已经表明，我们是自然资源的糟糕管理者，我们对不义之财的欲望是无穷无尽的，所以必须停止这种行为，因为这是不道德的。”
但纳米比亚环境协会首席执行官、自然保护论者克里斯·布朗表示，如果允许大象数量持续呈指数级增长，“它们将对栖息地产生毁灭性的影响”。
“它们确实破坏了生态系统和栖息地，对其他物种也产生了巨大影响，这些物种不那么具有标志性，因此在欧洲中心主义、城市空谈保护人士眼中不那么重要，”他说。
“这些物种和大象一样重要。”
纳米比亚的大象扑杀遭到自然保护论者和动物权利组织善待动物组织的谴责，称其目光短浅、残忍且无效。
但政府表示，将扑杀 83 头大象这只是干旱地区约 20,000 头大象中的一小部分，并将减轻放牧和供水压力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/14/zimbabwe-orders-cull-of-200-elephants-amid-food-shortages-from-drought</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母亲因在蓝山家中谋杀两个儿子而被关进监狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/14/mother-charged-with-murdering-her-two-sons-in-blue-mountains-home-held-in-jail-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T05:30:53Z新南威尔士州一名警察一名母亲被控在蓝山家中谋杀她的两个儿子，她短暂出庭，并被拘留。
这名 42 岁的妇女周六，她首次在悉尼帕拉马塔地方法院接受简短的听证会，她没有申请保释。
周二，警方在 Faulconbridge 的家中发现 11 岁和 9 岁兄弟的尸体后，指控他们的母亲犯有两项与家庭暴力有关的谋杀罪。
由于担心一名妇女和两个孩子的福利，紧急服务人员被叫到这所房子，据称男孩的父亲在同一天发现了他们的尸体。


注册卫报澳大利亚的突发新闻电子邮件

新南威尔士州警方表示，母亲也在现场被发现有刀伤，被送往医院，情况危急但稳定。
她于周五出院并被送往帕拉马塔警察局，她在那里被指控。
在周六的简短听证会之后，该女子的律师表示，家人“真的很伤心”。
“父母、祖父母等，我们要求每个人都尊重他们的隐私，因为正如我所说，从必须前往现场的紧急服务人员开始……那里会有很多人遭受这种事情，”他在法庭外告诉记者。
男孩的父亲并不住在蓝山的家中，本周他对这场悲剧表示难以置信，同时也呼吁尊重隐私。
“失去我们两个漂亮的男孩给我们带来了难以想象的痛苦和悲伤，”他在一份声明中说。
“[我的儿子]是快乐、有趣、外向的男孩，深受家人和朋友的喜爱。”
治安法官迈克尔·斯托达特将史密斯拘留，直到她下次出庭 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/14/mother-charged-with-murdering-her-two-sons-in-blue-mountains-home-held-in-jail-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇为与同情俄罗斯的奥地利议员一起访问美国进行辩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/nigel-farage-defends-us-trip-alongside-austrian-mep-sympathetic-to-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/nigel-farage-defends-us-trip-alongside-austrian-mep-sympathetic-to-russia</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登在会见基尔·斯塔默时驳斥了俄罗斯的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/joe-biden-dismisses-russian-threats-during-meeting-with-keir-starmer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/14/joe-biden-dismisses-russian-threats-during-meeting-with-keir-starmer</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安东尼·阿尔巴尼斯回击伊隆·马斯克的“法西斯”言论，争执仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/14/anthony-albanese-fires-back-at-elon-musks-fascist-comment-as-feud-simmers-on</link>
      <description><![CDATA[2024-09-14T02:30:32Z商人伊隆·马斯克安东尼·阿尔巴尼斯驳斥了伊隆·马斯克关于工党政府是“法西斯”的说法，称这位美国亿万富翁需要承认 X“具有社会责任”。
“如果马斯克先生不明白这一点，这说明他的问题比我的政府的问题更严重，”澳大利亚总理周六表示。
马斯克拥有社交媒体平台 X（前身为 Twitter），他对旨在打击社交媒体上故意传播谎言的新立法发表了上述评论，该立法可能会导致社交媒体公司被处以高达其年营业额 5% 的罚款。
马斯克在 X 上回复了一篇关于澳大利亚措施的帖子，只是简单地发了一条帖子：“法西斯分子”。
过去一年，马斯克多次与澳大利亚政府发生冲突，包括要求 X 删除据称悉尼主教被刺伤的视频。

相关：澳大利亚总理称埃隆·马斯克是“一个傲慢的亿万富翁，认为自己凌驾于法律之上”

4 月，网络安全专员命令 X 删除图片内容，并在联邦法院提起诉讼，要求删除这些内容。 6 月，电子安全专员终止了诉讼程序，但预计将于 10 月就该主题举行单独的行政上诉法庭审查。
在长达数月的诉讼中，马斯克指责政府压制言论自由。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

周六，阿尔巴尼斯还被问及可再生能源的大规模使用情况，包括反对党领袖彼得·达顿的家乡昆士兰州。
总理表示，屋顶太阳能使用量的数据表明选民正在接受可再生能源并了解其好处。
“这些数字表明，澳大利亚人知道最便宜的能源是可再生能源。这就是他们把它放在屋顶上的原因，”他说。

相关：埃隆·马斯克称澳大利亚政府在监管网络虚假信息方面是“法西斯分子”

“核能是最昂贵的，推广速度最慢的，而彼得·达顿所依赖的技术在世界上任何地方都不存在。这些数字表明，选民们自己也拒绝接受在 2040 年代或未来某个时候之前什么都不应该发生的想法。”
6 月，Dutton 宣布联盟党计划建造 七座核电站和两座小型模块化反应堆。核承诺遭到各州州长的一致反对，但达顿告诉支持者，他准备推翻各州的核禁令。
智能能源委员会的分析发现，这项备受争议的能源计划将花费纳税人至少 1160 亿美元——与实现阿尔巴尼斯政府到 2030 年实现 82% 可再生能源、到 2050 年实现近 100% 可再生能源结构的计划的成本相同——到 2024 年，可再生能源仅占澳大利亚能源结构的 3.7%，而这项计划的成本将高达 6000 亿美元2050.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/14/anthony-albanese-fires-back-at-elon-musks-fascist-comment-as-feud-simmers-on</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先锋芭蕾舞演员 Michaela Mabinty DePrince 逝世，享年 29 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/sep/13/michaela-mabinty-deprince-ballerina-dies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/sep/13/michaela-mabinty-deprince-ballerina-dies</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默表示，重建英国意味着做出痛苦的决定，而不仅仅是“刷一层油漆”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/13/starmer-says-rebuilding-uk-means-painful-decisions-not-just-a-lick-of-paint</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T21:00:08Z凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 走出英国官方飞机，踏上等候的红色台阶凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 表示，削减冬季燃油补贴以每年节省 14 亿英镑等痛苦决定是必要的，因为不采取行动就等于“给油漆覆盖潮湿的地方”。
首相将做出“不会受欢迎的”决定的过程描述为“拆除接头，重建房屋”战略的一部分。
斯塔默在飞往美国华盛顿特区的飞机上对记者说，他准备采取的补救措施“痛苦”且“困难”。
但他补充说：“另一种选择是在潮湿的地方刷一层油漆，假装工作完成了，这可能会在现在赢得掌声，但在六个月、十二个月和几年后不会赢得掌声，那时每个人都会意识到你实际上并没有改变任何东西。”
斯塔默为自己辩护，因为他被问及他对民意调查中支持率下降的感受。
冬季燃料补贴的削减取消了之前根据年龄每年 200 英镑或 300 英镑的普遍补贴，但只有最贫困的养老金领取者——那些获得养老金补贴等收入挂钩福利的人。
部长们发起了一场运动，鼓励所有符合条件的养老金领取者申请养老金补贴，这样他们仍然可以获得冬季燃料补贴。
但在保守党强迫下，周二下议院就该政策进行的投票中，一名工党议员表示反对，52 人弃权，尽管唐宁街表示，该群体中的大多数人都有权缺席投票。
保守党一直在推动公布影响评估，但唐宁街 10 号本周早些时候表示，尚未进行评估。
然而，保守党强调了 2017 年工党的先前研究，该研究声称保守党计划取消富裕养老金领取者的冬季燃料补贴可能会导致冬季死亡人数增加近 4,000 人。
益普索发布的研究显示，46% 的受访者对斯塔默持负面看法，32% 的人持正面看法——这是他担任工党领袖以来表现最差的一次。
唯一一次有这么多人对他的表现表示不满是在工党在 2021 年输掉哈特尔普尔补选之后。
工党在选民中的受欢迎程度仍然远远高于保守党。但是，今年夏天，对工党以及凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 和雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 等关键人物持负面看法的人数显著增加，其中 45% 的人表示对工党持负面看法，36% 的人表示对其持正面看法。
当被问及民意调查结果以及人们是否期待过高时，斯塔默说：“下次选举时，我会根据我是否兑现了自己的承诺来接受评判。
“我做出的承诺是稳定和发展经济，让全国每个人都感觉更好；确保我们的医疗服务不仅恢复正常，而且真正适合未来；确保我们拥有可再生能源，这将确保我们拥有更便宜的能源，实现能源供应独立；并承担下一代的工作。
“我们拥有技能和教育，因此每个年轻人都可以发挥自己的才能，每个人都在自己的社区感到安全和有保障。”
益普索政治总监 Keiran Pedley 表示：“这些数字对 Keir Starmer 和工党来说有一些早期预警信号。虽然下一次大选还有几年的时间——而且人们对工党的看法仍然比保守党更强烈——但这些数字确实比 8 月份的数据大幅下降。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/13/starmer-says-rebuilding-uk-means-painful-decisions-not-just-a-lick-of-paint</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们毁了这个地方”：特朗普重复种族主义、反移民谎言</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/trump-repeats-lies-haitian-immigrants</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T19:36:09Z身穿蓝色西装和红色领带的唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 对着麦克风讲话并指向前方唐纳德·特朗普周五在俄亥俄州斯普林菲尔德重复了有关海地移民的种族主义言论，镇上的居民面临炸弹威胁，并在骚扰中详细描述了他们的恐惧，特朗普加倍发表反移民言论。
“在俄亥俄州斯普林菲尔德，20,000 名非法移民海地人涌入这个拥有 58,000 人的小镇，摧毁了他们的生活方式。他们毁了这个地方，”特朗普在洛杉矶高尔夫球场举行的一次漫无边际的新闻发布会上说道。“人们不喜欢谈论这件事。甚至小镇也不喜欢谈论这件事，因为这听起来对小镇来说太糟糕了。他们住在那里……多年来，这是一个很棒的地方。安全。很好。现在他们有 20,000 人，我今天听说有 32,000 人。”
他后来补充说：“我们将从俄亥俄州斯普林菲尔德大规模驱逐出境，大规模驱逐出境。我们会把这些人赶出去。我们要把他们带回委内瑞拉”，但指出了大多数移民来自错误的国家。
海地是美国政府因持续冲突而授予临时保护身份 (TPS) 的16 个国家之一，这使得移民更容易获得在美国工作的许可。担任总统期间，特朗普试图结束对海地的TPS，并将该国称为“粪坑”。

相关：俄亥俄州 11 岁男孩的父亲告诉特朗普和万斯不要再利用儿子的死亡来“谋取政治利益”

特朗普的言论是在周二的总统大选之后发表的在辩论中，他首次重复了虚假指控，即斯普林菲尔德的移民正在偷窃和吃掉人们的猫狗。这一说法已被多次揭穿。
斯普林菲尔德本周收到了数起炸弹威胁，迫使其关闭政府大楼并疏散学校。据《海地时报》报道，该镇的海地居民报告称，他们受到了严重的威胁和骚扰。。
代表斯普林菲尔德居民的俄亥俄州美国参议员 JD Vance 周五继续攻击该镇，并借用种族主义的论调，认为移民应该为社区带来疾病和犯罪负责。


在俄亥俄州斯普林菲尔德，传染病、租金、汽车保险费率和犯罪率大幅上升。当你把 20,000 人扔进一个小社区时，就会发生这种情况。 
卡马拉·哈里斯的移民政策旨在对我们国家的每个城镇都这样做。— JD Vance (@JDVance) 2024 年 9 月 13 日


就在特朗普在加州发表讲话之前，乔·拜登谴责他在斯普林菲尔德对海地人的袭击。
“我们国家现在有一个社区正在遭受攻击。这完全是错误的。美国没有立足之地。这必须停止——他正在做的事情。 “这种行为必须停止，”拜登在白宫说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/trump-repeats-lies-haitian-immigrants</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局宇航员表示，很难看到波音太空舱在没有我们的情况下离开太空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/stuck-astronauts-boeing-update</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T19:51:11Z太空中的宇航员被困在太空中的宇航员布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯周五表示，很难看着他们的波音太空舱在没有他们的情况下返回地球。
这是他们自去年以来的首次公开评论波音星际客机太空舱于 6 月返回国际空间站，这艘太空舱于本周返回。美国宇航局认为问题重重的太空舱对他们来说风险太大，因此他们留在了空间站。
“这就是这个行业的运作方式，”威廉姆斯说，并补充道，“你必须翻开新的一页，寻找下一个机会。”
威尔莫尔和威廉姆斯现在是空间站的正式工作人员，参与日常维护和实验。本周早些时候，他们和船上的其他七人迎来了一艘载有两名俄罗斯人和一名美国人的联盟号宇宙飞船，空间站人数暂时增至 12 人，接近历史最高纪录。
威廉姆斯说，过渡到空间站生活“并不难”，因为他们都曾在空间站工作过，他很快将接任空间站指挥官。
“这是我快乐的地方。 “我喜欢待在太空中，”她说。
两名 Starliner 试飞员——退役海军上尉和长期担任美国宇航局宇航员的宇航员——将在轨道实验室待到 2 月底。他们必须等待 SpaceX 太空舱将他们带回。该太空船将于本月晚些时候发射，机组人员减少到两名，威尔莫尔和威廉姆斯有两个空位供回程使用。
两人表示，他们感谢家乡陌生人的所有祈祷和祝福。威尔莫尔说，他将错过家庭里程碑，比如陪伴小女儿读高中最后一年。
他们的 Starliner 太空舱标志着波音公司首次载人航天飞行。在 6 月 6 日抵达空间站之前，它经历了一系列推进器故障和氦气泄漏。本月初，它安全降落在新墨西哥州沙漠，但波音公司在美国宇航局商业载人航天计划中的前进道路仍不确定。
十年前，在航天飞机退役后，美国宇航局聘请了 SpaceX 和波音公司作为轨道出租车服务。SpaceX 自 2020 年以来一直在运送宇航员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/stuck-astronauts-boeing-update</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“乌克兰必须自卫”：华盛顿领导人驳斥普京的战争言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/ukraine-must-defend-itself-washington-leaders-dismiss-putins-war-talk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/ukraine-must-defend-itself-washington-leaders-dismiss-putins-war-talk</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼尔·盖曼因性行为不当指控被叫停荧屏改编</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/sep/13/neil-gaiman-screen-adaptations-halted-after-allegations-of-sexual-misconduct</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T17:21:21Z尼尔·盖曼。据报道，《鬼妈妈》和《睡魔》的作者涉嫌性侵，三部改编自尼尔·盖曼作品的电影已被取消或暂停制作。不当行为。
Netflix 的《死男孩侦探》改编自盖曼和马特·瓦格纳为 DC Comics 创作的角色，播出一季后被取消。据美国网站 Deadline 报道，亚马逊剧集《好兆头》第三季也是最后一季的制作已暂停，该剧改编自盖曼和特里·普拉切特 1990 年的小说。与此同时，在线出版物 IndieWire 报道称，迪士尼改编自盖曼 2008 年青少年小说《坟场之书》的电影的制作已暂停。据 Deadline 报道，流媒体服务商尚未证实这些决定是因为这些指控而做出的，但盖曼显然已提出退出《好兆头》的制作。
盖曼的代表拒绝对流媒体服务商的决定发表评论。
7 月，Tortoise media 的一项调查报道，两名女性指控盖曼存在性行为不当，包括性虐待和胁迫行为。盖曼坚决否认有任何违法行为。一名名叫斯嘉丽的女性指控，她在新西兰为作者家当保姆时，盖曼在未经她同意的情况下对她实施了性行为。盖曼说，他们只是在双方同意的情况下实施了性行为。第二名女性（仅以首字母 K 命名）声称盖曼未经同意就对她进行了性侵犯；盖曼否认有任何违法行为。
自 Tortoise 发布最初的报告以来，又有更多指控，其中包括 Caroline Wallner 的指控，她声称盖曼强迫她与他发生性关系，以换取让她住在纽约州北部的房产中，并让她签署保密协议，以换取 275,000 美元的报酬。盖曼表示，这段关系完全是双方自愿的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/sep/13/neil-gaiman-screen-adaptations-halted-after-allegations-of-sexual-misconduct</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根州针对穆斯林地区的新广告以卡玛拉·哈里斯的犹太丈夫为主角</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/election-harris-emhoff-ads</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/election-harris-emhoff-ads</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内布拉斯加州最高法院称，竞争性堕胎措施可能出现在 11 月的选票上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/nebraska-supreme-court-abortion-ballot-measures</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T16:07:39Z支持堕胎权的抗议者聚集在政府大楼内。内布拉斯加州最高法院周五裁定，内布拉斯加州居民将于今年 11 月就两项扩大或限制堕胎权的相互竞争的投票措施进行投票。
其中一项即将提交给选民的措施将把内布拉斯加州目前的堕胎禁令写入州宪法，该禁令禁止怀孕 12 周后进行堕胎。另一项措施将修改州宪法，增加在胎儿存活前（即怀孕 24 周左右）堕胎的权利。
本周早些时候，内华达州最高法院听取了试图将一项或两项措施从选票中剔除的诉讼案的辩论。堕胎权支持者和反对者曾在法庭上争论这些措施是否违反了州法律，该法律要求投票措施只能解决一个问题，但最高法院周五驳回了这一论点，裁定这两项措施均未违法。
内布拉斯加州立法者在未能通过一项禁止怀孕六周后堕胎的法案后，于 2023 年通过了 12 周堕胎禁令。堕胎权利倡导者警告称，如果没有可行性标准，反堕胎立法者可能会试图通过立法机构获得更严格的禁令。
“怀孕 12 周后出现妊娠并发症的患者被推迟和限制护理，或者必须离开该州才能获得所需的帮助——这将她们的生命、生育能力以及身心健康置于危险之中，”堕胎权利投票措施背后的组织“保护我们的权利”在一份声明中表示。。。
内布拉斯加州 的裁决必须在周五之前发布，以便最终确定投票结果，这为全国范围内的堕胎权斗争带来了一场不同寻常的直接对决。自 2022 年美国最高法院推翻罗诉韦德案以来，十多个州禁止几乎所有堕胎。作为回应，堕胎权支持者已开始在州选票中添加支持堕胎权的措施。

相关：追踪美国各地的堕胎法

到目前为止，他们一直保持着连胜的势头。密歇根州和俄亥俄州等州已通过投票措施，将堕胎权写入州宪法，而堪萨斯州和肯塔基州等州的选民则拒绝了可能限制堕胎权的措施。
然而，没有一个州通过投票措施推翻罗诉韦德案后的堕胎禁令，也没有一个州同时将这种相互对立的措施摆在选民面前。
包括内布拉斯加州在内的 10 个州的选民今年将在选票上列出与堕胎相关的措施。民主党希望这些措施能推动亚利桑那州和内华达州等关键战场州的投票率，而卡玛拉·哈里斯已将支持堕胎作为其政策纲领的关键内容。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/nebraska-supreme-court-abortion-ballot-measures</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大军方承认睡袋不适合“典型的冬季条件”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/canada-military-sleeping-bags</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T18:32:59Z加拿大士兵训练加拿大军方承认，去年发放给部队的新睡袋不适合“典型的加拿大冬季条件”。
根据加拿大军方获得的一份简报，CBC 报道称，去年秋天，陆军在阿尔伯塔省发放了新的睡袋，当时数百名士兵正在为在阿拉斯加举行的加拿大-美国联合演习做准备。
据 2023 年 12 月 5 日的报告称，使用这些睡袋的士兵发现“几个与缺乏保暖有关的关键问题”。在 5C (41F) 到 -20C (-4F) 的温度下，士兵报告说，即使用炉子加热帐篷，睡袋里过夜也会感到寒冷。
撰写该报告的官员总结说，这些睡袋“更适合在晚春到初秋的天气条件下使用”。它建议向部队借出一些陆军原有的北极睡袋，这些睡袋于 1965 年首次获得。



加拿大军方发放的睡袋。 图片：加拿大武装部队


国防部花费了超过 3480 万加元（2560 万美元）购买新睡袋，以取代原来的北极睡袋。
在给加拿大广播公司的一份声明中，它拒绝回答在购买之前进行了哪些寒冷天气测试，只说这些睡袋是“经过严格的竞争程序选出的”，并且“用于选择的技术要求包括保温值、睡袋重量和包装体积”。
该公司补充说，它仍然认为新睡袋适合大多数用途——但现在还计划购买适合在极北地区和北极地区过冬的新睡袋。
“我想知道他们是否应该直接去加拿大轮胎公司，”卡尔加里大学的北极军事专家 Rob Huebert 告诉 CBC，他提到了一家受欢迎的零售公司。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/canada-military-sleeping-bags</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>