<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 21:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼因在 2020 年大选发表虚假言论在纽约被吊销律师执照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/rudy-giuliani-disbarred-new-york-2020-election</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T15:30:51Z一名身穿西装、戴着眼镜的男子向前看纽约市前市长、唐纳德·特朗普的顾问鲁迪·朱利安尼因就 2020 年大选结果作出虚假陈述而被纽约吊销律师执照选举。
纽约上诉法院于周二做出了这一决定。
据美联社报道，法官小组裁定，朱利安尼将“被取消律师执业资格，立即生效，直至本法院另行下令，他的名字将从纽约州律师和法律顾问名册中除名”。
此前，朱利安尼因在 2020 年大选后发表虚假陈述而被吊销了纽约律师执照。
5 月，朱利安尼还被纽约广播电台 WABC 停职，因为他在节目中宣称特朗普因所谓的选举舞弊而输掉了 2020 年总统大选。
在接受《纽约时报》采访时，这位亿万富翁WABC 的共和党老板约翰·卡齐马蒂迪斯 (John Catsimatidis) 表示，朱利安尼已被“警告”不要讨论有关 2020 年大选的谎言。
“我们不会谈论 2020 年 11 月大选的谬论。我们警告过他一次。我们警告过他两次。昨晚我收到了他的短信，今天早上我又收到了他的短信，说他拒绝不谈论这件事……所以他让我别无选择。我暂停了他的职务，”卡齐马蒂迪斯说。
尽管面临一系列法律麻烦，朱利安尼表示，他对自己在试图推翻 2020 年大选中所扮演的角色并不后悔。
上个月，在亚利桑那州针对他的假选举人案中交了保释金后，朱利安尼表示，他并不后悔自己的行为。
“我对此感到非常非常自豪，”朱利安尼在离开州法院时说道。
据报道，朱利安尼向亚利桑那州立法者和马里科帕县监事会施压，要求改变该州 2020 年总统选举结果，但朱利安尼对刑事指控表示不认罪。朱利安尼还告诉亚利桑那州共和党选举人投票给特朗普。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/rudy-giuliani-disbarred-new-york-2020-election</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，美国军事基地附近的古巴新雷达站可能为中国提供间谍活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/cuba-radar-site-guantanamo</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T17:57:28Z透过古巴关塔那摩湾海军基地第六营拘留设施内的铁丝网可以看到控制塔。卫星图像似乎显示，古巴正在建造一个新的雷达站，可能能够监视美国附近的关塔那摩湾海军基地，这是该国监视能力的最新升级，长期以来人们认为该基地与中国有关。
战略与国际研究中心 (CSIS) 在周一发表的一份报告中表示，该基地自 2021 年开始建设，但此前未公开报道，位于古巴圣地亚哥市以东的 El Salao 街区附近，该基地后来被《华尔街日报》引用。
古巴副外长卡洛斯·费尔南德斯·德科西奥否认古巴在该岛窝藏中国军事利益。
“《华尔街日报》坚持发起与#Cuba 有关的恐吓运动。德科西奥在社交媒体上表示：“中国没有引用可核实的消息来源或出示证据，而是试图用不存在、无人见过的中国军事基地的故事来吓唬公众，包括美国驻古巴大使馆。”
古巴靠近美国，其南部有军事基地，这使其成为华盛顿最大战略对手中国收集信号情报的理想地点。 CSIS 称新基地是一个“强大工具”，一旦投入使用，将能够监控美国军方的空中和海上活动。
CSIS 称，该设施是一个圆形天线阵列，直径约为 130-200 米，可以跟踪远至 3,000-8,000 海里（3,452-9,206 英里）外的信号。
“进入这样的前哨将为中国提供靠近关塔那摩湾海军基地的高度战略优势，”它表示，指的是位于古巴第二大城市圣地亚哥以东 45 英里（73 公里）的美国关键军事基地。
CSIS 称，此类阵列在冷战期间被大量使用，但俄罗斯和美国此后已放弃其大部分基地，转而采用更先进的技术。然而，该智库表示，中国一直在积极建造新的此类阵列，包括在南海的礁石前哨。
去年，拜登政府官员表示，北京多年来一直在古巴进行间谍活动，并从 2019 年开始推动升级其在古巴的情报收集能力，北京和哈瓦那都否认了这一指控。
白宫国家安全委员会和美国国防部没有立即回应置评请求。
中国驻华盛顿大使馆表示，美国一再“炒作”中国在古巴进行间谍活动和监视的想法。
“这种说法不过是诽谤，”大使馆发言人刘鹏宇说。
CSIS 还表示，2024 年 3 月的卫星图像显示，古巴最大的活跃信号情报站贝胡卡尔位于哈瓦那附近的山丘上，多年来一直与中国情报活动有关，该站已进行了“重大更新”。过去十年，中国一直在监视美国，称其为“任务集不断演变的明显迹象”。
CSIS表示：“收集军事演习、导弹试验、火箭发射和潜艇演习等活动的数据，将使中国能够更全面地了解美国的军事实践。”
CSIS表示，近年来在古巴安装的某些雷达系统可以监测卡纳维拉尔角和美国宇航局肯尼迪航天中心的火箭发射，中国可能对此感兴趣，因为它正努力赶上美国的航天发射技术。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/cuba-radar-site-guantanamo</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾要求中国归还海警扣押的渔船</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/taiwan-demands-beijing-returns-fishing-boat-seized-by-coastguard</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T18:14:50Z一名儿童从金门海岸望向中国厦门市，海滩沿岸设有防御工事台湾要求北京释放一艘被中国海警登上并驾驶的台湾渔船到中国大陆的一个港口。
台湾海事当局称，周二晚些时候，大金满 88 号在金门群岛附近被两艘中国船只拦截。金门群岛距离中国海岸不远，但由台湾控制。
他们说，台湾派出两艘船只救援大金满 88 号，但被中国船只阻拦并被告知不要干涉。他们补充说，为了避免冲突升级，追捕行动被取消。

相关：在中国和台湾之间繁忙的水域，事实边界正在受到考验

海事部门表示：“海警呼吁大陆不要进行政治操弄，损害两岸关系，尽快释放大金满船和船员。”
台湾官方中央通讯社报道称，船上有六名船员，包括船长和五名农民工。台湾当局称，该船被登船时距离中国大陆晋江仅 20 多公里（12 英里）。

互动

中国宣称自治的台湾是其领土，并表示该岛必须置于其控制之下。它定期向台湾派遣战机和舰船，并于5月举行了一场有数十架飞机和舰船参加的大型演习。
台湾和中国的渔民经常在金门群岛附近的水域航行，随着中国船只（包括挖沙船和渔船）数量的增加，那里的紧张局势加剧。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/taiwan-demands-beijing-returns-fishing-boat-seized-by-coastguard</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，谈判结果最有可能是俄乌战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/negotiated-outcome-now-seen-as-most-likely-result-of-russia-ukraine-war-poll</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T17:22:03Z弗拉基米尔·泽连斯基根据对 15 个国家的一项主要民意调查，与俄罗斯谈判的结果，而不是乌克兰的直接军事胜利，现在被视为大多数欧洲国家最有可能的结果国家。
尽管战场遭遇挫折，但整个欧洲对乌克兰事业的支持仍然强劲，但欧洲选民越来越认为武装乌克兰是必要的，不是为了取得乌克兰战场的彻底胜利，而是为了加强乌克兰在未来与俄罗斯谈判中的地位。
欧洲外交关系委员会 (ECFR) 智库在 2024 年 5 月上半月对 15 个国家的 19,566 人进行了民意调查。该智库定期对乌克兰进行调查，但这是它第一次在乌克兰内部进行民意调查，发现尽管有传言称士气低落，但人们对战争和胜利的支持仍然强劲。
目前共有 34% 的乌克兰人表示他们“非常”信任乌克兰总统泽连斯基，另有 31% 的人“相当”信任他——这意味着那些对他们的领导人保持信心的人比那些不信任的人多出两倍一。
当被问及战争最可能的结果时，58% 的乌克兰人预见到乌克兰会获胜，30% 的人说战争会以和解告终，只有 1% 的人预计俄罗斯会取得胜利。但大多数人宁愿割让领土，也不愿放弃主权，主权的定义是加入北约和欧盟的权利。
在接受调查的 14 个欧洲国家中，只有爱沙尼亚 (38%) 的民众普遍认为乌克兰会直接赢得战争。然而，瑞典和波兰的大多数人希望欧洲帮助乌克兰战斗，直到收复所有领土。意大利、希腊和保加利亚的大多数人对此表示反对，他们认为增加对乌克兰的武器供应是个坏主意。总体而言，意大利成为对乌克兰支持最少的欧洲最大大国。但在大多数欧洲国家，大多数人仍然支持向乌克兰提供更多武器，即使这是为了加强乌克兰的谈判筹码。
包括捷克共和国、法国、德国、荷兰、西班牙和瑞士在内的中间派国家在战争和欧盟的作用上缺乏国家共识。没有一个国家，即使是最强硬的国家，支持向乌克兰派遣军队。
共有 69% 的乌克兰人表示需要更多武器来保卫自己，但这种观点并不意味着对欧盟的失望。 75% 的乌克兰人认为欧盟发挥了积极作用，并认为乌克兰加入欧盟是赢得战争的必要条件。
当被要求列出 10 个国家对祖国支持的可靠性时，乌克兰人以 88% 的比例将英国排在首位，称英国“非常或大部分可靠”，其次是立陶宛，比例为 77%，尽管名单上的大多数国家都被认为是可靠的。
但一些乌克兰人（占三分之一）承认，他们非常担心美国会在没有基辅参与的情况下与俄罗斯达成和平协议。
民意调查显示，法国总统埃马纽埃尔·马克龙未能说服法国人跟随他个人转变为采取更强硬的亲乌克兰立场。三分之一的法国人赞成支持乌克兰收复失地，另外三分之一的人则希望推动乌克兰与俄罗斯谈判达成和平协议，而最后三分之一的人仍持观望态度。
调查报告的共同作者、自由战略中心主席伊万·克拉斯特夫说：“关于乌克兰的舆论状况，最引人注目的是其显著的稳定性——虽然冲突还没有冻结，但在许多方面，公众的态度已经冻结。”
共同作者、欧洲自由战略中心主任马克·伦纳德说：“我们的新民意调查显示，西方领导人面临的一个关键挑战是调和欧洲人和乌克兰人在战争如何结束问题上的矛盾立场。虽然两个组织都承认需要继续提供军事援助，以帮助乌克兰击退俄罗斯的侵略，但对于什么是胜利，以及欧洲支持的实际目的，存在着巨大的分歧。”
这项民意调查由 Datapraxis 与 YouGov、Norstat、Alpha Research 和 Rating Group 在 15 个国家（保加利亚、捷克共和国、爱沙尼亚、法国、德国、英国、希腊、意大利、波兰、葡萄牙、荷兰、西班牙、瑞典、瑞士和乌克兰）进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/negotiated-outcome-now-seen-as-most-likely-result-of-russia-ukraine-war-poll</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冒充爱尔兰女继承人的美国女子被引渡至英国面临欺诈指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/02/marianne-smyth-extradited</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:01:13Z厨房里的一名中年妇女一名美国出生的妇女冒充一名爱尔兰女继承人从多名受害者那里骗取了数千美元，于周二被送往英国接受进一步指控。
玛丽安·史密斯被指控从 2008 年至 2010 年期间通过在英国抵押贷款公司工作认识的五个人那里偷走了超过 170,000 美元。多年来，史密斯假装自己是女巫、通灵者和一线名人的朋友，以欺骗他人给她钱。
值得注意的是，史密斯偷了近 100,000 美元来自电视制片人约翰纳森·沃尔顿 (Johnathan Walton)，后者后来帮助将她送入监狱，并在热门播客上公开了她的罪行。
司法部发言人向美联社证实，史密斯已于周二被引渡，并将其他问题转交给北爱尔兰当局。
北爱尔兰警方周二发表声明证实，一名与史密斯特征相符的女子已从美国引渡，“因多项欺诈罪接受审判”，但没有透露她的名字。
史密斯于 2 月 23 日在缅因州被捕，此前他因诈骗沃尔顿出狱，沃尔顿在《骗子女王：爱尔兰人》中详细描述了史密斯的犯罪行为女继承人播客。播客解释了史密斯如何欺骗他和其他人，包括在北爱尔兰贝尔法斯特。在史密斯在缅因州被捕之前，沃尔顿向当局提供了史密斯的住处——一处短期出租屋。
2009 年，贝尔法斯特警方曾计划逮捕史密斯，此前有几名受害者举报了她。史密斯在北爱尔兰首都面临盗窃和欺诈指控。
但史密斯成功逃脱，甚至杀死了当时和她一起生活的十几只狗，据她的女儿在沃尔顿的播客中说。
多年后，一位“骗子女王”播客的听众最终向沃尔顿通报了史密斯住在哪里。沃尔顿则向警方举报。
5 月，美国地方法院法官裁定，有足够的证据证明史密斯被引渡是合理的。在向《卫报》发表的关于史密斯引渡令的声明中，沃尔顿说：“人们说笔比剑更有力量，但让我告诉你，播客的力量更大。”

“我现在唯一的愿望是最终为北爱尔兰的受害者伸张正义。”

据《卫报》获得的法庭记录显示，史密斯曾表示，她担心如果被遣返回北爱尔兰，她会被谋杀。

她的律师也辩称，没有足够的证据引渡她，但没有成功。

美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/02/marianne-smyth-extradited</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚 VS 荷兰：2024 年欧洲杯 16 强 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/02/romania-v-netherlands-euro-2024-last-16-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T15:47:54Z荷兰球迷等待开球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/02/romania-v-netherlands-euro-2024-last-16-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国议会将对不守规矩的政客施加更严厉的罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/german-parliament-impose-tougher-fines-unruly-politicians</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T14:41:25Z上个月，奥拉夫·朔尔茨在联邦议院发表讲话的全景德国议会将加大对以侮辱和吵闹行为打断会议的政客的罚款力度，此前，被描述为议会厅内爆发反社会情绪。
德国联邦议院议长贝尔·巴斯表示，根据足球比赛“黄牌、红牌”原则，“挑衅议员和臭名昭著的惯犯”将来会受到“更有效的惩罚”。她说，将特别关注屡犯者。
该请愿书由德国总理奥拉夫·朔尔茨的三方联盟提出，预计将在夏季休会前通过。
根据新规定，如果议员在议会开会期间三周内收到三次命令，则可自动处以罚款。
据报道，现行规则上次修订是在 1980 年代，其中规定“对于除轻微违反秩序或联邦议院尊严以外的任何行为”，总统可以对议员处以 1,000 欧元（850 英镑）的罚款，而无需发出命令传票。对于重复犯罪，罚款金额可增至 2,000 欧元。
巴斯是朔尔茨所属的社会民主党成员，他呼吁将罚款金额翻倍，“这样才能真正让人吃惊”，罚款金额首次为 2,000 欧元，随后增至 4,000 欧元。最终，议长应该被允许在获得多数议员同意的情况下将议员驱逐出议会，巴斯表示，她正在寻求反对派保守党联盟 CDU/CSU 的批准。
她说，这次打击行动应该向行为不端的议员发出信号，表明“你们的行为令人厌恶”。
巴斯曾多次提到，她经常收到公众的来信，“指责我们议员的行为比操场上的恶霸还要糟糕”。
她说，自 1980 年上一次议会法全面实施以来，“很多事情都发生了变化”。
她还希望对那些拍摄同事的照片并将其发布在网上，明确目的是诽谤同事的议员处以罚款。
她说，最终目标不应该是惩罚议员，而是提醒他们互相尊重，而这种习惯正越来越被忽视。 “我们必须更加注意自己的言论，不应该互相攻击，互相诽谤。 “我们的辩论文化是社会的一面镜子。”
她还认为，针对议员的攻击行为增多（她自己也曾受到威胁）是普遍文明程度下降的一部分。
尽管政府提案中没有直接提及反对党德国选择党，但自 2017 年极右翼民粹主义者进入议会以来，议会辩论明显变得更加喧闹。
德国选择党被认为是非法扰乱和即兴评论次数最多的组织，经常在议会辩论期间大声插话。
德国选择党很少被处以罚款，但上周，德国选择党的 Beatrix von Storch 收到了因对一位议员同事发表的言论而被罚款 1,000 欧元，德国联邦议院副议长卡特琳·戈林-埃卡特称这些言论带有恐跨性别色彩，称她的爆发“有辱人格，缺乏尊重”。
早在 1560 年代，英国议会就开始编纂已知最早的议事规则。“辩论中应避免人身攻击”的规则于 1604 年被采用，随后各议会将其与其他规定一起复制，并将其改编为自己的议院。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/german-parliament-impose-tougher-fines-unruly-politicians</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五级飓风贝丽尔袭击加勒比地区，造成四人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/hurricane-beryl-deaths-caribbean</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T14:44:30Z渔民们看着被飓风贝丽尔损坏的船只飓风贝丽尔对加勒比海的小而脆弱的岛屿造成了“几乎完全的破坏”，至少有四人死亡。
目前正在向牙买加袭来的巨型飓风已增强至 5 级，这意味着其风速可超过 157 英里/小时（253 公里/小时）。
美国国家飓风中心称，贝里尔飓风“灾难性”且“危及生命”，在格林纳达和圣文森特和格林纳丁斯 (SVG) 留下了“彻底的破坏”。
根据这两个多岛国的早期报告，数百座建筑物，包括住宅、学校、医院和警察局，遭到严重损坏或完全摧毁。
据信，至少有 90% 的建筑结构受到影响格林纳丁斯联合岛，SVG 的一部分。
全国范围内还停电，贝里尔严重影响了通讯和交通渠道，导致难以评估灾难对一些岛屿的真正影响。
“形势严峻，”总理迪肯·米切尔周二早些时候向格林纳达人通报了格林纳达卡里库岛和小马提尼克岛的最新情况。
“没有电，岛上的房屋和建筑物几乎完全被毁。道路无法通行，在许多情况下，由于街道上散落着大量碎片，道路被切断。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_d4f0c195-7a72-41b4-8659-7bafbcf42399__ 



“半小时后，卡里亚库就被夷为平地了，”米切尔在周一晚些时候的新闻发布会上说。
在社交媒体上，总理表示，政府正在努力在周二向卡里亚库和小马提尼克岛运送救援物资。“紧急状态仍然有效。留在室内，”他在 Facebook 上写道。
在圣文森特和格林纳丁斯，总理拉尔夫·贡萨尔维斯谈到了全国各地的“痛苦和苦难”，并赞扬了圣文森特人民的坚韧不拔。他告诉记者：“飓风贝丽尔来了又去，留下了巨大的破坏。
“我们的男男女女脸上都写满了紧张和焦虑。但明天，我们会满怀信心地站起来，重建我们个人的生活和我们家庭的生活。重建我们的国家，恢复元气。” 
周一，飓风贝丽尔登陆格林纳达的卡里亚库岛，掀翻了加勒比海东南部地区房屋的门窗和屋顶，成为有记录以来大西洋上最早的四级风暴，其动力来自创纪录的暖水。
从圣卢西亚岛南部到格林纳达，街道上散落着鞋子、树木、倒下的电线和其他杂物。香蕉树被折断成两半，奶牛死在绿色的牧场上，附近用锡和胶合板建造的房屋摇摇欲坠。
周一晚些时候，飓风贝丽尔的风速增至 160 英里/小时（260 公里/小时）。未来几天，风暴强度可能会出现波动。
贝里尔正向加勒比海推进，周四晚间将以 1 级风暴的强度向牙买加南部和墨西哥尤卡坦半岛移动。
周二早上，风暴位于多米尼加共和国贝亚塔岛东南约 300 英里（485 公里）处。飓风的最高风速为每小时 165 英里（270 公里/小时），以每小时 22 英里（35 公里/小时）的速度向西北偏西方向移动。
“贝里尔仍然是一个令人印象深刻的五级飓风，”美国国家飓风中心表示。

海地和多米尼加共和国共同拥有的伊斯帕尼奥拉岛整个南部海岸都发布了热带风暴警告。
据气象学家称，贝里尔的强度来自创纪录的温暖海水，现在的水温比 9 月份飓风季节的高峰期还要高，他们表示，水温升高是全球气候危机的结果，而气候危机主要是由化石燃料的燃烧造成的。
美联社和法新社对本文亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/hurricane-beryl-deaths-caribbean</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比因试图杀害两小时大的婴儿被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/02/lucy-letby-found-guilty-of-trying-to-kill-two-hour-old-baby</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T14:13:48Z露西·莱特比露西·莱特比因试图在医院病房内杀害一名两小时大的女婴而被判有罪，她还在那里杀害了另外七名婴儿。
这位前新生儿护士正在服刑 14 年周二，在曼彻斯特刑事法庭重新审判后，莱特比被判终身监禁，罪名是企图谋杀“极度早产”的婴儿。
这名婴儿名叫 Baby K，早产 15 周，体重只有 692 克（1.52 磅），据称莱特比篡改了她的呼吸管，导致病情“危及生命”。
莱特比因一项谋杀未遂的指控面临为期三周的重审，但她否认了这一指控，因为去年她的原审陪审团未能达成裁决。
这位来自赫里福德的 34 岁男子现已被判有罪2015 年 6 月至 2016 年 6 月期间，在切斯特伯爵夫人医院谋杀了七名婴儿，并试图谋杀另外七名婴儿。
警方正在调查莱特比为何被允许留在新生儿病房尽管资深医生表示担忧。
莱特比一直坚称自己是无辜的，但上诉法院在 5 月份拒绝了她对去年定罪的上诉请求拒绝。完整裁决即将公布。
护士的最新审判围绕婴儿 K 展开，她于 2016 年 2 月 17 日凌晨在切斯特伯爵夫人医院出生。三天后，她在被转移到另一家医院后死亡。莱特比没有被指控造成她的死亡。
陪审团一致裁决后，莱特比在法庭上没有任何反应。婴儿 K 的父亲双手抱头，孩子的家人在旁听席上哭泣。
莱特比被告知将于周五宣判。
检察官尼克·约翰逊 KC 告诉陪审员，莱特比在婴儿出生约 90 分钟后试图谋杀婴儿，在婴儿的护士离开她身边后不久，莱特比就移走了她的呼吸管。法庭获悉，这导致孩子的血氧水平骤降到“危及生命”的水平。
此时，她已经杀害了五名婴儿，并试图杀害另外三名婴儿。资深医生将她与多起无法解释的事件联系起来，但她在新生儿病房又呆了五个月，并向三胞胎兄弟的胃中注入空气，杀死了他们。
检方称，她“几乎被当场抓住”试图杀死婴儿 K，当时一名资深医生在篡改了她的呼吸管后，独自一人走进婴儿的恒温箱。&lt;​​/p&gt;
顾问拉维·贾亚拉姆博士说，莱特比在孩子与死神搏斗时没有做任何事情来帮助她。法庭获悉，婴儿监视器上的警报似乎已被静音。
检察官称，护士在接下来的几个小时内又两次篡改了婴儿 K 的呼吸管，试图让她的同事相信，新生儿在注射吗啡后自己将呼吸管拔了出来。
在提供证据时，莱特比说她从未伤害过任何婴儿，而且她“对我被判有罪的罪行不认罪”。
被告告诉陪审员，她不记得那天晚上发生的事情，除了婴儿 K 早产的事实外，她对婴儿 K 没有任何记忆。她无法解释为什么两年多后她还在 Facebook 上搜索孩子的家人。
侦探们正在分析莱特比在利物浦妇女医院和切斯特伯爵夫人医院担任儿童护士期间照顾的大约 4,000 名婴儿的记录，这两所医院都位于英格兰西北部。
柴郡警察局已对可能的公司过失杀人案展开调查，并正在审查高层领导在死亡事件发生时的决策。
由凯瑟琳·瑟尔沃尔女法官领导的公开调查将于 9 月开始，调查莱特比如何能够继续与婴儿一起工作，尽管高级医生担心她与多起可疑事件有关。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/02/lucy-letby-found-guilty-of-trying-to-kill-two-hour-old-baby</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎市长称极右翼崛起不会影响奥运气氛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/paris-mayor-anne-hidalgo-says-rise-of-far-right-marine-le-pen-will-not-dampen-olympics-mood</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/paris-mayor-anne-hidalgo-says-rise-of-far-right-marine-le-pen-will-not-dampen-olympics-mood</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登阵营与捐助者进行“艰难”通话；特朗普在豁免裁决后寻求推迟刑事判决——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/02/biden-debate-trump-immunity-trial-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T13:17:03Z屏幕显示乔·拜登和唐纳德·特朗普之间的第一场总统辩论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/02/biden-debate-trump-immunity-trial-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·伯顿的《甲壳虫汁》将为威尼斯电影节揭幕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/02/tim-burton-beetlejuice-beetlejuice-open-venice-film-festival</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T12:22:56ZBeetlejuice Beetlejuice。Beetlejuice Beetlejuice 是蒂姆·伯顿 1988 年大片 Beetlejuice 的续集，已被选为威尼斯电影节的开幕影片。此次放映将是这部电影的全球首映，原班人马迈克尔·基顿和薇诺娜·瑞德将与伯顿重聚。
电影节导演阿尔贝托·巴贝拉在一份声明中表示，这“标志着蒂姆·伯顿电影中最具代表性的角色之一的期待已久的回归，同时也是对他非凡远见卓识的天赋和他这个时代最迷人的导演之一的大师级成就的欣喜确认”。
伯顿说：“我对此感到非常兴奋。在威尼斯电影节上全球首映这部电影对我来说意义重大。”
《甲壳虫汁》《甲壳虫汁》的故事发生在原版电影事件发生 36 年后，周三的詹娜·奥特加饰演赖德饰演的角色莉迪亚·迪兹的女儿阿斯特丽德·迪兹。基顿 (Keaton) 回归饰演“生物驱魔人”甲壳虫汁 (Beetlejuice)，莫妮卡·贝鲁奇 (Monica Bellucci) 饰演他的前妻德洛丽丝 (Delores)。


这部续集由阿尔弗雷德·高夫 (Alfred Gough) 和迈尔斯·米勒 (Miles Millar) 编剧，故事由高夫、米勒和塞思·格雷厄姆-史密斯 (Seth Grahame-Smith) 负责，这部续集筹备已久，早在 1980 年代末就已开始制作。（伯顿的第一批剧本之一是甲壳虫汁去夏威夷，其中主角参加了一场冲浪比赛。）
威尼斯电影节的开幕片在电影节上尤为受人青睐，近年来，包括《爱乐之城》和《鸟人》在内的许多电影都获得了奖项。 2023 年，Zendaya 主演的网球电影《挑战者》获得了这个名额，但由于好莱坞演员罢工，最终退出。
威尼斯电影节将于 8 月 28 日开幕，持续至 9 月 7 日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/02/tim-burton-beetlejuice-beetlejuice-open-venice-film-festival</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹姆斯·卡维尔呼吁民主党“实现变革”并取代拜登</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/james-carville-joe-biden-democrats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/james-carville-joe-biden-democrats</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度北部印度教徒集会至少 27 人被踩死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/people-crushed-to-death-at-hindu-gathering-in-northern-india</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T12:12:07Z突发新闻政府医务人员表示，印度北部的一次印度教宗教集会上，至少有 27 人被踩死，另有数人受伤，伤亡人数可能还会上升。
“我们有到目前为止已经收到 27 具尸体......尸体还在陆续运来，”北方邦高级医疗官 Ram Mohan Tiwari 说。
人群聚集在距离德里东南 87 英里（140 公里）的哈特拉斯市庆祝印度教神灵湿婆。
首席医疗官 Umesh Kumar Tripathi 告诉记者，死者包括 25 名女性和 2 名男性。
“许多伤者也已被收治，”Tripathi 说。 “主要原因是宗教活动期间发生踩踏事件。”
在印度，重大宗教节日期间，礼拜场所经常发生致命事故。
2016 年，在庆祝印度新年的寺庙里，禁止燃放烟花，导致大爆炸，至少造成 112 人死亡。
爆炸摧毁了混凝土建筑物，并在喀拉拉邦一座寺庙建筑群内引发火灾，当时有数千人聚集在那里。
2013 年，中央邦一座寺庙附近的一座桥梁发生踩踏事件，造成另外 115 名信徒死亡。
当时该地区聚集了多达 40 万人，踩踏事件发生在谣言传播之后，该桥梁被即将倒塌。
2008 年，北部城市焦特布尔的山顶寺庙发生挤压事件，约有 224 名朝圣者死亡，400 多人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/people-crushed-to-death-at-hindu-gathering-in-northern-india</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨监禁十名环保人士，对公民社会造成“沉重打击”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/cambodia-jails-10-environmentalists-in-crushing-blow-to-civil-society</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T09:26:02Z一名身穿白衣的女子被两名戴着面具的警察抓住柬埔寨一个著名青年领导的环保组织的十名活动人士被判处六至八年监禁，人权专家对此案进行了广泛调查。被判有罪。
来自大自然母亲组织（一个屡获殊荣的环保活动团体）的活动人士被判犯有阴谋反对政府的罪名，另外三人还被判犯有侮辱国王的罪名。他们否认了这些指控。
据报道，周二上午判决宣布后，四名被告在金边法院外被捕。其他人则被缺席判刑。
国际特赦组织表示，这一判决是“对柬埔寨公民社会的又一次沉重打击”。
“柬埔寨政府不听取站在环保运动最前线的年轻领导人的意见，而是选择监禁那些敢于发声的人，”国际特赦组织负责研究的副地区主任蒙特塞·费雷尔 (Montse Ferrer) 表示。
人权观察组织表示，此案“向柬埔寨青年发出了一个令人震惊的信息，即政府一有机会就会站在特殊利益集团一边，不顾环境问题”。
大自然母亲组织因使用病毒视频和培训吸引柬埔寨年轻人而受到称赞，它是该国为数不多的仅存的环保组织之一，该国的言论自由受到越来越多的限制。
去年，领导该国数十年的洪森 将权力移交给他的儿子 洪马内特，他在选举后被任命为总理，在那次选举中，唯一的主要反对党被禁止参选，独立媒体被关闭或在网上被屏蔽。
大自然母亲活动家此前曾被监禁并面临恐吓。 2023 年，该组织获得了瑞典慈善机构“正确生活方式奖基金会”颁发的“正确生活方式奖”，以表彰其“无畏而引人入胜的行动主义”。



判决和逮捕后，活动人士在金边市法院外哭泣。 摄影：Tang Chhin Sothy/AFP/Getty Images


该组织因以下行为而受到称赞成功阻止了中国在柬埔寨西南部阿林河谷牵头修建水电大坝的项目，该项目对当地土著社区和珍稀物种构成威胁。它还帮助结束了对环境有害且往往腐败的戈公沿海河口沙子出口业务。
该组织的创始人亚历杭德罗·冈萨雷斯-戴维森 (Alejandro Gonzalez-Davidson) 是一名西班牙国民，他于 2015 年被驱逐出柬埔寨，并于周二缺席判刑，他告诉路透社，密谋反对国家的指控尚未在法庭上澄清，但表示三名成员在 2021 年记录了疑似污染流入金边洞里萨河后被捕。
不敬罪指控与一次关于政治漫画的内部 Zoom 会议有关，该会议被泄露。
据国际特赦组织称，周二被判刑的人包括 Thun Ratha、Long Kunthea、Phuon Keoraksmey、Binh Piseth 和 Pork Khoeuy，他们因密谋被判处六年监禁。另外三人，Gonzales-Davidson、Sun Ratha 和 Yim Leanghy 因密谋和侮辱国王被判处八年有期徒刑，并面临 10,000,000 柬埔寨瑞尔（1,900 英镑）的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/02/cambodia-jails-10-environmentalists-in-crushing-blow-to-civil-society</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>