<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 21:19:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鲍勃·伍德沃德的新书称特朗普秘密向普京赠送了新冠病毒检测仪器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/trump-putin-covid-test-machines-bob-woodward</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/trump-putin-covid-test-machines-bob-woodward</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙网球明星 Paula Badosa 因被指控种族歧视而道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/08/spanish-tennis-star-paula-badosa-apologises-after-being-accused-of-racism</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T16:21:47Z本月早些时候，保拉·巴多萨 (Paula Badosa) 在中国网球公开赛上对阵可可·高夫 (Coco Gauff)。西班牙网球明星保拉·巴多萨 (Paula Badosa) 因一张她在中国参加网球公开赛时用筷子往后拉眼睛的照片被指控种族歧视，她为此道歉。系列锦标赛。
在周六中国公开赛半决赛中失利后，巴多萨的教练波尔·托莱多在他的 Instagram 上发布了这张照片，并标记了中国公开赛官方账户。评论很快就开始大量涌入，指责巴多萨种族主义。。
这位 26 岁的前世界第二迅速作出回应，敦促人们不要这样解读这张照片。“我们甚至没有模仿亚洲人，”她回应道。“我只是在摆弄我的脸和皱纹。”
她继续说：“我爱亚洲……我有很多亚洲朋友。他们是最善良的。”托莱多后来从他的 Instagram 帐户中删除了这张照片。
在周二参加武汉公开赛之前，巴多萨道了歉。“真的很抱歉，我不知道这是冒犯（或）种族歧视，”她在社交媒体上写道。“我的错误。我承担全部责任。”
她补充说，她希望人们能够理解，并表示她会从错误中吸取教训。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




世界排名第 15 位的巴多萨后来以胃肠疾病为由退出了武汉的比赛。她没有回复《卫报》的置评请求。
对巴多萨的指控标志着西班牙运动员在中国第二次抵御种族主义指控。 2008 年北京奥运会前夕，西班牙篮球联合会为男篮发布了一则广告，其中球员用手指拉扯眼角。
在曝光女子篮球队和西班牙网联也发布了类似照片后，篮球明星保罗·加索尔道歉并指责赞助商坚持要求球员做出这一手势。
“这样做是个坏主意。它从来没有打算冒犯或种族歧视任何人，”他在 2008 年表示。“如果有人觉得被冒犯了，我们深表歉意。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/08/spanish-tennis-star-paula-badosa-apologises-after-being-accused-of-racism</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对党国大党赢得印控克什米尔政权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/opposition-congress-party-wins-power-in-indian-administered-kashmir</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/opposition-congress-party-wins-power-in-indian-administered-kashmir</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发明手术缝合线通过电刺激帮助愈合</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/08/scientists-surgical-stitch-sutures-electrically-stimulate-wound-aid-healing</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T15:00:48Z外科医生团队正在工作不起眼的缝合线在手术中起着至关重要的作用，可以在组织修复的同时将伤口缝合在一起。现在，科学家们发明了一种缝合线，据说这种缝合线可以帮助加速伤口愈合，降低感染风险。
中国研究人员发明了一种缝合线，当受到拉力时（如在运动过程中），它会对伤口进行电刺激。
东华大学这项研究的合著者侯成义博士说：“这种电刺激缝合线是一种完全可生物降解和自带电的材料。它有助于伤口愈合，而无需任何额外的方法，[例如]使用外部电气设备。”
众所周知，电刺激通过多种机制促进伤口愈合，包括促进细胞向该区域的迁移。
在《自然通讯》杂志上撰文，该团队报告了这种新缝合线是如何由包裹在可生物降解聚合物中的镁芯丝制成的。它包含在另一种可生物降解材料制成的护套内。
该团队对缝合线进行了一系列实验，涉及人造肌肉纤维和受伤的老鼠。
结果表明，当缝合线被拉伸并且芯线在护套内移动时，其组件会带电 - 例如，这与气球在头发上摩擦时发生的过程相同。
“基于摩擦电效应，当肌肉放松和收缩时，缝合线通过缝合线的中壳和外壳产生相反的电荷来发电，”侯说。 “这会在伤口处产生电场，加速伤口愈合。”
虽然运动会拉伤并影响传统缝合的效果，但对于新型缝合线来说却是一种好处。
通过在培养皿中进行的实验，研究小组发现，与没有电场时相比，有电场时细胞迁移到缝合线周围区域并增殖的速度会增加，同时电刺激也会减少细菌的生长。
研究人员还在老鼠身上进行了实验，发现用新型缝合线缝合的肌肉伤口比用普通生物可吸收缝合线缝合的伤口愈合得更快，细菌也更少——研究小组指出，这对于降低术后感染风险非常重要。
10 天后，伤口几乎完全愈合——与不使用缝合线或使用其他类型的生物可吸收缝合线时形成鲜明对比。 “对老鼠的测试表明，这种缝合线可以通过物体的自然运动产生电场，帮助伤口愈合速度加快近 50%”，侯说。
该团队正在进行临床试验，以在人类身上测试这种缝合线，并补充说，这种新型缝合线的成本与商用可吸收缝合线相似。
兰卡斯特大学的凯伦赖特博士没有参与这项研究，她说，新缝合线的新颖之处在于电荷是由运动产生的。
“这样一来，好处是双重的，因为不需要外部电气应用或电池供电系统，而且材料可以在原位降解，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/08/scientists-surgical-stitch-sutures-electrically-stimulate-wound-aid-healing</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥民众对新任市长被斩首感到愤怒和厌恶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/mexico-murder-beheading-city-mayor-alejandro-arcos-catalan-chilpancingo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/mexico-murder-beheading-city-mayor-alejandro-arcos-catalan-chilpancingo</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“上帝之子”牧师在狱中登记参加菲律宾参议院选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/son-of-god-pastor-apollo-quiboloy-registers-jail-philippines-state-election</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T13:52:57Z律师 Mark Christopher Tolentino 和 Apollo Quiboloy 的候选人文件。一名有影响力的菲律宾牧师因性贩卖儿童而被联邦调查局通缉，尽管他身处参议院，但他已经登记参加参议院选举。监狱。
阿波罗·基博洛伊自称是“上帝指定的儿子”，是前总统罗德里戈·杜特尔特的盟友，直到最近，他还是该国最引人注目的逃犯之一。
他上个月被捕，此前，他声称听到了上帝的声音，在一座属于他的教会耶稣基督王国 (KoJC) 的庞大院落内进行了为期 16 天的搜捕。该教会是他于 1985 年创立的。
他被关押在马尼拉大都会帕西格市监狱，面临虐待儿童、性虐待和人身攻击的指控贩卖人口。
74 岁的 Quiboloy 也遭到 FBI 通缉，2021 年他在美国被起诉，罪名包括性交易（包括儿童）和大量现金走私。



Apollo Quiboloy 曾是前总统 Rodrigo Duterte 的精神顾问。 摄影：Aaron Favila/AP


据 FBI 通缉名单中，受害者据称被招募为私人助理或“牧师”，并被要求在所谓的“夜间值班”中与 Quiboloy 发生性关系。
Quib​​oloy 否认了这些指控，称这些指控是由批评者和不满的教会前成员捏造的。
这位牧师的教派声称拥有数百万追随者，在政治上颇具影响力，并以担任杜特尔特的精神顾问而闻名。
他的候选人文件由他的律师马克·克里斯托弗·托伦蒂诺提交，他说：“他希望成为解决我们国家问题的一部分。他参选是因为上帝和我们挚爱的菲律宾。”
根据选举法，候选人只有在被宣布“精神错乱或无能”或“因颠覆、叛乱、叛乱或因任何已被判处 18 个月以上刑期的罪行或涉及道德败坏的罪行”用尽所有上诉的情况下，才会被取消资格。
此前，政客们在面临刑事指控和被拘留期间曾参加参议院竞选活动。
莱拉·德利马 (Leila de Lima) 是杜特尔特禁毒战争的直言不讳的批评者，她在被指控犯有毒品罪后，六年的参议院任期大部分时间都在监狱中度过。 2017 年因毒品指控被捕。
针对她的案件被广泛认为是捏造的，此后被撤销。她还竞选 2022 年连任，但未成功。
安东尼奥·特里兰尼斯因被指控领导政变企图而入狱，2007 年在狱中当选参议员。
2022 年 5 月，何塞·埃斯特拉达在因腐败受审期间赢得了参议院席位，后来他被无罪释放。
费迪南德·马科斯总统表示，在考虑将基博洛伊引渡到美国之前，他将首先在菲律宾面临指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/son-of-god-pastor-apollo-quiboloy-registers-jail-philippines-state-election</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果创始团队中有女性，女性健康科技“不太可能”获得资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/08/womens-health-tech-less-likely-to-get-funding-if-woman-is-on-founding-team</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/08/womens-health-tech-less-likely-to-get-funding-if-woman-is-on-founding-team</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候专家称地球的“生命体征”表明人类未来的平衡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/08/earths-vital-signs-show-humanitys-future-in-balance-say-climate-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/08/earths-vital-signs-show-humanitys-future-in-balance-say-climate-experts</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯托弗·斯蒂尔称特朗普将“英国海军机密”带到海湖庄园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/trump-christopher-steele-book</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/trump-christopher-steele-book</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>军情五处负责人：英国面临来自伊斯兰国、俄罗斯和伊朗日益严重的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/08/mi5-chief-uk-facing-growing-threat-from-islamic-state-russia-and-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T12:04:40Z英国军情五处处长肯·麦卡勒姆在伦敦发表讲话。英国军情五处负责人表示，他的机构面临“艰巨的任务”，因为来自伊斯兰国的威胁已经卷土重来，而伊朗和俄罗斯正在加大打击力度在英国实施暗杀和破坏阴谋。
肯·麦卡勒姆表示，伊斯兰国在阿富汗的复兴尤其促使该伊斯兰组织恢复了输出恐怖主义的努力，英国人出国向该组织学习的人数“有所增加”。
麦卡勒姆表示，来自伊斯兰国和程度较小的基地组织的“日益恶化的威胁”是“我最担心的恐怖主义趋势”，他指出，基地组织“试图利用中东冲突”呼吁采取暴力行动。
“在过去的一个月里，我们三分之一以上的最高优先级调查与有组织的海外恐怖组织有某种形式的联系，但联系程度各不相同，”他在发布威胁更新时说道。
间谍头目们专注于伊斯兰国阿富汗分支伊斯兰国呼罗珊省的复兴（ISKP），在西方撤出阿富汗后，该组织实力增强。它声称对 3 月份莫斯科的致命袭击负责，当时武装分子在一场音乐会上开枪，造成 133 人死亡，140 人受伤。
麦卡勒姆指出，去年 11 月，伯明翰的两兄弟因试图前往阿富汗加入 ISKP 而被判刑。他们分别被判处 10 年和 8 年监禁。
这位间谍头目表示，以色列与加沙哈马斯和黎巴嫩真主党的持续战争并没有直接导致英国恐怖主义阴谋增加，但他承认，警方不得不应对“公共秩序、仇恨犯罪和社区安全挑战不断上升”的问题。
他补充说，恐怖威胁往往会在很长一段时间内发展。 “该地区冲突的余波不一定会直接波及到我们的海岸，”他说，但英国的恐怖威胁仍保持在“严重”水平，即五分制中的第三级。
麦卡勒姆强调，过去两年，伊朗一直是英国“一个又一个阴谋”的幕后黑手。今年，军情五处和警方发现了五起新的伊朗支持的阴谋，自 2022 年 1 月以来的阴谋总数达到 20 起。
麦卡勒姆表示，伊朗国家行为者“大量使用罪犯作为代理人”，试图对持不同政见者和被视为对德黑兰政权构成威胁的个人进行威胁和恐吓。
他说，军情五处意识到，如果德黑兰认为英国通过支持以色列对上周弹道导弹袭击的报复而成为中东冲突的一方，伊朗“原则上可以尝试重新利用”这一努力，将重点放在英国的其他目标上。
他还表示，俄罗斯的 GRU 军事情报机构正在“持续执行在英国和欧洲街头制造混乱的任务”，并指出曾发生过纵火和破坏阴谋，还依靠犯罪网络进行破坏性袭击，因为大多数或所有该国大使馆的间谍被驱逐。
总体而言，军情五处针对中国、俄罗斯、伊朗等国的调查数量在过去一年中增长了 48%。在入侵乌克兰后的混乱时期，俄罗斯的活动再次加强，当时有 750 名外交官在欧洲各地被驱逐。
麦卡勒姆表示，这意味着该间谍机构正在处理恐怖威胁以及“国家支持的破坏和暗杀阴谋”，他观察到“军情五处手头有一项艰巨的工作”。
麦卡勒姆表示，自 2017 年 3 月以来，挫败的后期恐怖阴谋数量已增加到 43 起。该间谍局长上次给出类似数字是在 2022 年 11 月，当时有 37 起，这意味着近两年来已有 6 起阴谋被阻止。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/08/mi5-chief-uk-facing-growing-threat-from-islamic-state-russia-and-iran</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑警组织欧洲女性遗体辨认行动扩大至 46 起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/interpol-police-campaign-to-identify-women-europe-cold-cases</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T12:03:58Z国际刑警组织发布了 1982 年在法国发现的“手持 10 便士硬币的女孩”、31 年前在比利时发现并通过上诉确认身份的英国女性丽塔·罗伯茨以及“并不孤单的女性”的照片警方扩大了一项悬案行动，旨在识别欧洲各地被谋杀或死于可疑情况的数十名女性，该行动涉及三个新国家，案件数量增加了一倍多。
国际警察组织国际刑警组织周二表示，法国、意大利和西班牙的警力已加入比利时、荷兰和德国的队伍，这些国家去年发起了“识别我”行动，以帮助确定 22 名女性受害者的名字。
国际刑警组织表示，这项呼吁迄今已收到公众 1,800 多条线索，并于去年 11 月促成了确认丽塔·罗伯茨 (Rita Roberts) 的尸体，她是一名英国女性，身上有独特的花朵纹身，1992 年在安特卫普发现其遗体。
该组织表示，该行动纳入了来自三个新参与国的悬案，并增加了来自其创始成员国的几个悬案，使正在积极寻找身份的受害者人数达到 46 人。
“我们的目标很简单，”国际刑警组织秘书长尤尔根·斯托克说。“我们希望确认已故女性的身份，给家人带来答案，并为受害者伸张正义。但我们不能独自做到这一点。这就是我们呼吁公众的原因。”
Identify Me 网站包含每个案件的详细信息和部分女性的面部重建，以及在发现女性遗骸的地点发现的珠宝和衣物等个别物品的图像。
详细信息包括所谓的黑色通缉令中的信息，通常只有警方才能获得，包括位置；生物特征数据，如 DNA、指纹和面部图像；牙科图表；身体描述和其他可能相关的细节。
每个案件都有一个由警方选择的独特名称。其中最古老的一个是“手握 10 便士硬币的女孩”，她的尸体于 1982 年 11 月在法国勒塞利耶被发现。据信她去世时大约 16 岁，随身携带着一枚英国 10 便士硬币和一个拿破仑形状的金属钥匙圈。
其他人包括“不孤单的女人”，她的尸体于 1999 年初在西班牙普雷米亚德马尔的一间酒店房间里被发现，双手被绑着，以及“身上有豹和蝎子纹身的女人”，于 2008 年在意大利卡博纳拉迪波的波河中发现。
国际刑警组织表示，这六个国家还分享了分析能力和先进的法医方法，例如 DNA 分析、面部重建和同位素分析，这些方法可以帮助发现有关受害者的出身、生活方式和死因的线索。
“即使是最小的信息也可能至关重要，”斯托克说。“一段记忆、一条线索或一个共同的故事——最小的细节都可以帮助揭示真相。公众可能是解开一个名字、一段过去以及实现迟来的正义的关键。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/interpol-police-campaign-to-identify-women-europe-cold-cases</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方在黎巴嫩地面攻势中部署第四师</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/israel-lebanon-ground-offensive-hezbollah-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T11:34:17Z透过废墟建筑上的洞可以看到蓝天在黎巴嫩南部和东部又一夜的猛烈空袭之后，以色列表示将扩大在黎巴嫩的地面行动，部署第四师。国家。
周二晚上，预备役第 146 师被派往黎巴嫩南部，几个小时前，以色列宣布动员第三个常备师，这意味着地面部队人数现在可能达到 15,000 人。
上周，以色列军队发起了所谓的“北箭行动”，称地面攻势将包括“有限的、局部的和有针对性的突袭”，以清除两国有争议的事实边界（即蓝线）沿线的真主党基础设施​​。

Interactive

四个师迅速部署在黎巴嫩南部，同时向距离黎巴嫩南部 20 英里以内的黎巴嫩村庄发出撤离命令。然而，以色列在黎巴嫩南部、东部和首都的密集轰炸表明，以色列正准备对黎巴嫩民兵发动更大规模的攻势。
周二，真主党代理秘书长纳伊姆·卡西姆在一次充满挑衅的讲话中表示，尽管以色列进行了两周的大规模空袭，包括导致该组织长期领导人哈桑·纳斯鲁拉和民兵组织大部分高层指挥官丧生的贝鲁特爆炸事件，但该组织的军事能力仍然正常运转。
“你看，我们每天取得的成就都很棒。数百枚火箭弹和数十架飞机 [无人机]，大量 [以色列] 定居点和城市遭到火箭弹袭击……我想向你们保证，我们的能力很好，”他说。
他说，真主党已经更换了所有高级指挥官，以色列地面部队经过一周的战斗没有取得任何进展。
以色列国防军周二表示，前一天晚上已杀死了负责监督后勤、预算和管理的苏海尔·侯赛尼 (Suhail Husseini)。真主党没有立即发表评论，但周二早上约有 85 枚射弹从黎巴嫩向以色列发射。
卡西姆讲话后，以色列几乎立即对贝鲁特什叶派占多数的南部郊区发动了两次空袭。
自三周前战斗升级以来，至少有 1,400 名黎巴嫩人（包括平民、医务人员和真主党战士）被杀，120 万人（约占人口的四分之一）被迫逃离家园。
以色列表示，此次行动的目标是让大约 60,000 名流离失所者在经过一年的跨境战斗后返回以色列北部的家园。
去年 10 月 7 日，哈马斯发动袭击，引发了加沙的新战争，现在威胁要将伊朗和以色列卷入其中，真主党开始向以色列开火，声援其巴勒斯坦盟友。美国。
该地区仍在等待以色列对伊朗上周为支持其盟友真主党而发动的史无前例的导弹袭击作出回应。
以色列国防部长约阿夫·加兰特周一晚间接受 CNN 采访时表示：“一切都摆在桌面上。以色列有能力打击远近目标——我们已经证明了这一点。”
以色列正在与其最重要的盟友华盛顿磋商如何对德黑兰进行报复而不引发更强烈的反应。《纽约时报》援引美国官员的话称，美国认为以色列将优先攻击军事基地和情报站点，而不是核设施。
伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇周一警告以色列不要对伊朗发动新的袭击。
加沙的战斗也仍在继续。医务人员称，以色列空袭于周二在巴勒斯坦领土中心的一个难民营中造成 17 人死亡。
哈马斯武装派别发言人阿布·奥贝达在 10 月 7 日袭击周年纪念日发表讲话时表示，该组织将“继续进行长期消耗战，这对敌人来说是痛苦且代价高昂的”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/08/israel-lebanon-ground-offensive-hezbollah-gaza</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州在遭受海伦飓风袭击后不到两周就做好了迎接米尔顿飓风的准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/us-florida-mexico-hurricane-milton-tampa-bay-storm</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T10:44:41Z一名男子站在梯子上，在房屋的窗户上固定木板，另一名男子扶着脚预计飓风米尔顿将席卷墨西哥尤卡坦半岛，带来持续风速近 155 英里/小时（250 公里/小时），四级风暴正朝佛罗里达州危险的坦帕湾前进。
风暴轨迹表明，它将在周二凌晨经过拥有 120 万人口的墨西哥城市梅里达，然后向北转向美国。墨西哥官员一直在用巴士将人们从低洼沿海地区撤离。
美国国家气象局在最新更新中表示，预计米尔顿将于当地时间周三晚上袭击佛罗里达州西南海岸，并可能给近两周前已经遭受飓风海伦破坏的地区带来破坏。

相关：什么是风暴潮，飓风米尔顿的威胁是什么？

几乎所有佛罗里达州西海岸发布飓风警报，超过 100 万人被要求撤离，以躲避可能持续数天的灾难性破坏和停电。人们只剩一天时间可以撤离，当地官员担心交通堵塞和加油站排长队。
美国预报员和官员担心米尔顿可能在坦帕湾地区登陆，该地区有 300 多万居民。自 1921 年以来，坦帕从未遭受过大型飓风的直接袭击，海平面可能会上升 15 英尺（4.5 米）。
飓风破坏模型师多年来一直警告，坦帕湾地区特别容易受到风暴潮引起的海平面上升的影响，因为其宽而浅的海床可以将水向上推。
飓风海伦于 9 月底登陆，造成造成 200 多人死亡，灾难性的破坏范围从佛罗里达州一直延伸到阿巴拉契亚山脉。人们担心，海伦飓风过后留下的大量建筑废墟如果被米尔顿飓风的洪水和风卷走，可能会变成危险的碎片。
美国国家气象局周二早些时候将米尔顿飓风降级为四级飓风，但预报员表示，它仍然构成极其严重的威胁。

相关：飓风海伦：风暴破坏的视觉时间表

“虽然强度预计会有波动，但预计米尔顿在登陆佛罗里达之前仍将是一场极其危险的飓风，”该机构表示。
它将成为自 2017 年以来在美国墨西哥湾沿岸登陆的第 10 场大型飓风（3 级或更高级别），其力量来自墨西哥湾温暖的海水。该机构表示，米尔顿是有记录以来大西洋上强度第三快的风暴。
天气和气候专家将如此频繁的强大破坏性风暴归因于气候危机，而气候危机是由化石燃料的燃烧引发的。
在米尔顿到来之前，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯宣布该州 67 个县中的 51 个进入紧急状态。 “你肯定不想待在有 10 到 15 英尺风暴潮的地区，”他周一告诉福克斯新闻。
德桑蒂斯还告诉佛罗里达州居民，要确保他们有一周的食物和水，并做好迎接更多疏散命令的准备。
州长支持使用化石燃料，并批评气候行动是由“激进的绿色狂热分子”领导的。
路透社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/08/us-florida-mexico-hurricane-milton-tampa-bay-storm</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>媒体持续密集宣传，哈里斯在《纽约时报》民意调查中以微弱优势领先特朗普 – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/08/kamala-harris-donald-trump-us-election-hurricane-milton-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-08T10:51:41Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周四在华盛顿特区海军天文台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/08/kamala-harris-donald-trump-us-election-hurricane-milton-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称特斯拉 Cyber​​truck “体型过大，轮廓过尖”，不适合欧洲道路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/08/tesla-cybertruck-too-big-and-sharp-for-european-roads-say-campaigners</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/08/tesla-cybertruck-too-big-and-sharp-for-european-roads-say-campaigners</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>