<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 21:14:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>D-day：拜登呼吁支持乌克兰打击“黑暗势力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/d-day-anniversary-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T18:11:51Z乔·拜登与二战老兵握手乔·拜登在诺曼底登陆 80 周年之际，慷慨激昂地呼吁西方盟友继续支持乌克兰，以应对“独裁统治与美国之间永无止境的斗争”。和自由”。

相关：“我祈祷了很多次”：诺曼底登陆老兵谈诺曼底的恐怖和英雄主义

周四，拜登在诺曼底美国公墓举行的仪式上发表讲话，法国总统埃马纽埃尔·马克龙和数十名幸存的二战老兵出席了仪式。拜登将为解放欧洲而战的盟军与共同保卫乌克兰免受俄罗斯侵略的国家联盟进行了比较。
总统警告说，民主正面临自二战结束以来的任何时候都更大的威胁。拜登将弗拉基米尔·普京形容为“一心想称霸的暴君”，并表示这位俄罗斯领导人和“全世界的独裁者都在密切关注乌克兰发生的事情，看我们是否会让这种非法侵略不受制止。”“向恶霸投降，向独裁者低头，简直是不可想象的，”拜登说。“如果我们这样做，乌克兰将被征服，而且不会就此结束，乌克兰的邻国将受到威胁，整个欧洲都将受到威胁。”拜登向美国二战老兵致敬，他们与盟军士兵一起攻占诺曼底海滩，赶走了纳粹德国的军队。“我们知道这些英雄 80 年前所对抗的黑暗势力。它们永远不会褪色，”他说。
诺曼底登陆的这一里程碑意义非凡，因为这可能是最后一次有大量退伍军人参加的大型仪式，其中许多人年龄在 100 岁或以上。
“我代表美国人民，作为总司令，能够在诺曼底向你们致敬是我最大的荣幸，”拜登告诉他们。
拜登和第一夫人吉尔·拜登一一向退伍军人致意，感谢他们的服务。在仪式上，马克龙向 11 名美国退伍军人和一名英国退伍军人授予法国最高功绩勋章——荣誉军团勋章，以表彰他们的牺牲。 150 多名国会议员和数十名法国议会议员出席了仪式。
周三，拜登抵达巴黎，开始对法国进行为期五天的访问。访问期间，他将强调美国对欧洲安全的坚定承诺，并将他的外交政策愿景与 2024 年大选对手唐纳德·特朗普进行对比。
“孤立主义不是 80 年前的答案，也不是今天的答案，”拜登含蓄地提到特朗普的“美国优先”原则。“真正的联盟使我们更强大，我祈祷我们美国人永远不会忘记这个教训。”
白宫表示，在诺曼底期间，拜登将与乌克兰总统泽连斯基举行会谈，讨论“我们如何继续并深化对乌克兰的支持”。拜登还预计将参观一战中阵亡的美国士兵的墓地。特朗普在 2018 年访问法国期间选择不访问同一地点，理由是天气恶劣，此举当时引起了强烈批评。
超过 25 位国家元首参加了在诺曼底举行的 D 日纪念活动，其中包括乌克兰总统、德国总理奥拉夫·肖尔茨、英国首相里希·苏纳克和王室成员，因为欧洲部分地区正处于 1945 年以来最大规模战争的漩涡中。俄罗斯将不会派代表参加周四的仪式。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/d-day-anniversary-biden</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我从未将他的牺牲视为理所当然”：诺曼底登陆老兵向诺曼底战友致敬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/i-have-never-taken-his-sacrifice-for-granted-words-of-d-day-veterans-stir-crowd-in-normandy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/i-have-never-taken-his-sacrifice-for-granted-words-of-d-day-veterans-stir-crowd-in-normandy</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳伦德拉·莫迪面临首次联盟考验，联盟党争夺内阁席位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/narendra-modi-first-coalition-test-allied-parties-cabinet-seats</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T17:10:53Z纳伦德拉·莫迪、钱德拉巴布·奈杜和尼蒂什·库马尔并肩坐在一张桌子旁纳伦德拉·莫迪在印度大选中失去绝对多数后，正面临联盟政治的首次考验，较小的联盟盟友正在成为强大的造王者，组建政府。
莫迪领导的印度人民党（BJP）在周二宣布的选举结果中赢得了最多席位，但还不足以超过 272 个议会多数席位，因此不得不依靠联盟伙伴重新掌权。
十年来，该党一直享有压倒性多数，因此，谈判联盟是新鲜事，许多人认为这是一个棘手的领域。伦敦国王学院的克里斯托夫·贾弗雷洛特教授表示：“这是莫迪政治生涯中第一次必须参与联盟游戏。”
看来，印度人民党领导的全国民主联盟 (NDA) 中的小党派正在利用他们在联盟中新获得的力量为自己谋利，要求获得有影响力的内阁席位和议会职位。
据报道，拥有 16 个席位、由钱德拉巴布·奈杜领导的泰卢固之乡党 (TDP) 正在争取议会议长职位以及五个内阁席位和其管辖的安得拉邦的特殊地位，这将提供更多资金。比哈尔邦首席部长、人民党 (联合党) 领导人尼蒂什·库马尔 (Nitish Kumar) 据说也要求获得至少三个内阁席位。

相关：纳伦德拉·莫迪失去无敌光环，因为预测的压倒性胜利未能实现

然而，据报道，印度人民党无意放弃任何关键部委。据说，印度人民党拒绝接受国防、财政、内政和外交事务，或者交通、公路和铁路等任何关键职位由其自己的部长以外的任何人担任。
虽然所有 NDA 政党都联合起来宣称莫迪是联盟领导人和他们选择的总理候选人，但为了组建联盟而进行的政治交易似乎在莫迪上任之前就让他处于劣势。他所依赖的几个政党在联盟中都有过曲折的历史，之前都曾改变过立场——库马尔就曾多次改变立场。
NDA 也面临着达成共识的紧迫期限，因为周末莫迪的宣誓仪式计划已经开始。最初传言该仪式将于周六举行，但现在据报道推迟到周日晚上。
已经向地区领导人发出了出席仪式的邀请，斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈、孟加拉国总理谢赫·哈西娜和尼泊尔总理普什帕·卡迈勒·达哈尔等表示将出席。
里希·苏纳克是致电莫迪并祝贺他获胜的世界领导人之一。 美国总统乔·拜登表示，“我们两国之间的友谊正在不断增长”，而法国总统埃马纽埃尔·马克龙则向他的“亲爱的朋友”表示祝贺。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三与莫迪通电话，并“热烈祝贺”他。
印度反对派联盟，即印度集团，周三宣布，尽管超出预期并集体赢得了 232 个席位，但它不会竞相争取权力。
“我们将在适当的时候采取适当的措施，实现人民不想被人民党政府统治的愿望。这是我们的决定，”印度最大的反对党国大党主席马利卡琼·卡尔格 (Mallikarjun Kharge) 说道。
印度国大党最知名的代表人物拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 周四召开新闻发布会，指控莫迪和其他印度人民党高层人士在选举前后参与了一场股市骗局，指责莫迪泄露信息操纵股市，在他以总理身份回归后股市飙升。印度人民党驳斥了这些指控，即将离任的贸易部长皮尤什·戈亚尔 (Piyush Goyal) 回应称，这些指控“毫无根据”，是反对党无法应对选举失败的结果。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/narendra-modi-first-coalition-test-allied-parties-cabinet-seats</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 的巨型星际飞船火箭首次试飞成功</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/06/spacex-starship-successful-test-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T16:43:16Z一艘宇宙飞船向太空发射由埃隆·马斯克的 SpaceX 公司设计的强大太空火箭星际飞船于周四首次成功试飞，溅落在印度洋，没有发生任何导致之前尝试失败的爆炸。
德克萨斯州博卡奇卡发射中心将星际飞船送至近 130 英里（210 公里）的高空，速度超过 16,000 英里/小时（25,700 公里/小时），展示了世界上最强大的火箭的能力，美国宇航局希望有朝一日能将人类送上火星。
SpaceX 庆祝其完好无损地返回，这是这次飞行的真正成就。去年 11 月，这艘无人飞船硬着陆并着火摧毁，七个月前，它的首次试射也以类似的方式结束。今年 3 月，它在绕地球飞行后重返大气层时解体。
“尽管许多瓦片丢失，襟翼受损，但星际飞船还是一路成功软着陆在海洋上！” SpaceX 首席执行官马斯克在X 上的一篇帖子中写道，该社交媒体平台也是这位亿万富翁的。
马斯克称赞周四长达一小时的第四次试飞是“一项史诗般的成就”。该公司经常表示“失败”是其朝着安全可靠的机组人员运输系统发展过程中的关键部分。

相关：“我们处于一个新时代”：21世纪太空竞赛开始

星际飞船飞行的同一天，美国宇航局公布了波音星际线飞船舱内氦气泄漏的详细信息，该舱于周三发射，首次执行国际空间站载人飞行任务。
美国宇航局已与 SpaceX 和波音公司签订了商业合作伙伴合同，以将宇航员送往近地轨道和深空。 2021 年，美国宇航局选择星际飞船作为其Artemis 计划的首选着陆器，该计划旨在自 1972 年以来首次将人类送上月球，并最终在下一个十年结束前登陆火星。
今年 1 月，美国宇航局宣布，将把包括第一位女性宇航员在内的四名宇航员送上月球的 Artemis III 计划已被推迟到至少 2026 年 9 月。正在开发的 SpaceX 着陆器将在轨道上与宇航员会合，然后降落到月球表面。月球。
自与美国宇航局合作以来，SpaceX已成为蓬勃发展的下一代商业太空产业不可或缺的一部分。
该公司已利用自己的猎鹰火箭和龙飞船将超过 50 名宇航员送入太空，并率先推出了 Starlink 互联网卫星链，改变了全球偏远地区的通信方式。
但 Starlink 也因据称帮助俄罗斯对乌克兰进行军事入侵。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/06/spacex-starship-successful-test-flight</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌将开始永久删除用户的位置历史记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/06/google-to-start-permanently-deleting-users-location-history</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T16:06:13Z智能手机上的谷歌地图应用谷歌表示，将开始删除其所知道的有关用户之前访问过的位置的所有信息，一年前该公司承诺减少其存储的有关用户的个人数据量。
该公司的“时间线”功能（以前称为位置历史记录）对于选择使用该功能的用户来说，该功能仍将有效，用户可以通过该功能回溯数十年的旅行历史来查看自己在特定时间所处的位置。
但使该功能正常运行所需的所有数据都将保存在本地，保存在用户自己的手机或平板电脑上，不会存储在公司的服务器上。
在《卫报》看到的该公司发给地图用户的电子邮件中，谷歌表示，他们必须在 12 月 1 日之前保存所有旧旅程，否则将永久删除。
如果用户担心丢失数据或想要跨设备同步数据，他们仍然可以备份数据，但默认情况下不会再备份。
该公司还减少了位置历史记录的默认存储时间。现在，它将在三个月后开始删除过去的位置，低于之前默认的一年半。
在宣布这些变化的博客文章中，谷歌没有给出更新的具体原因，只是建议用户在“计划一个惊喜生日派对”时可能希望从他们的位置记录中删除信息。
“您的位置信息是私人的，”该公司补充道。“我们致力于保证它安全、私密，并由您控制。请记住：Google Maps 绝不会将您的数据出售给任何人，包括广告商。”
但是，面对执法部门积极将其存储的信息武器化的举措，该公司面临着越来越大的压力，需要帮助用户保护他们的位置隐私。

相关：谷歌将销毁数十亿条私人浏览记录以和解诉讼

例如，所谓的“拉网式”监视请求迫使谷歌交出特定时间特定地区每个用户的信息，其中必然包括许多与犯罪没有其他关联的用户，除了 GPS 信号的 ping。
在美国最高法院推翻罗伊诉韦德案后，冲突达到了顶峰，该案保障了美国人的堕胎权。该公司承诺删除有关堕胎诊所搜索的信息，以保护女性不因搜索历史而被定罪。
但《卫报》当年晚些时候的一项调查显示，该公司的位置历史记录仍然存储了足够的有关研究人员行踪的信息，可以准确地揭示研究人员访问了哪个计划生育分支机构以及何时访问过，甚至用图钉标记了位置——尽管它没有明确存储为诊所。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/06/google-to-start-permanently-deleting-users-location-history</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿曼达·诺克斯誓言要反抗对诽谤上诉的“不公平”驳回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/06/amanda-knox-vows-to-fight-unfair-rejection-of-slander-appeal</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T15:49:33Z阿曼达·诺克斯阿曼达·诺克斯表示，意大利法院的裁决维持她的诽谤罪判决，因为她错误地指控一名酒吧老板谋杀了英国学生梅雷迪斯·克尔彻 (Meredith Kercher)，这是“不公平和不正确的”，她发誓要继续与“这种不公正”作斗争。
36 岁的诺克斯周三从佛罗伦萨上诉法院的后门离开，并取消了原定的新闻发布会，因为法官驳回了她要求撤销定罪的上诉。
周四晚上，诺克斯在意大利播出的 Sky TG24 独家采访中表示，她对判决结果“非常失望”，采访地点在克尔彻被杀的翁布里亚大学城佩鲁贾附近。
“我一夜没睡，”她说。 “我感到难过，但我下定了决心。我没什么可隐瞒的，我永远不会停止说真话。我没有诽谤帕特里克（酒吧老板卢蒙巴）。我没有杀死我的朋友。我会尽可能多地回来这里，与这种不公正作斗争。”
诺克斯和她的意大利前男友拉斐尔·索莱西托因谋杀克尔彻被判有罪，在监狱里度过了四年，直到2015年才被最终宣判无罪。她曾要求撤销诽谤罪的判决，理由是欧洲人权法院2019年的一项裁决称，她的辩护权在2007年接受警方审讯时受到侵犯。意大利最高法院下令在 10 月重新审理诽谤指控。
2007 年 11 月，来自伦敦南部库尔斯顿的 21 岁学生克尔彻在她与诺克斯同住的家中被谋杀。她的尸体被发现在她的卧室里，部分裸露，身上有多处刀伤。她遭到了性侵犯。
诺克斯被英国媒体描述为“狡猾的诺克西”，他因错误地指控卢蒙巴犯下罪行而被判处三年监禁，卢蒙巴在佩鲁贾兼职经营一家酒吧。
卢蒙巴在监狱里待了两个星期，直到一名证人出面证明他不在场后才被释放。诺克斯在服刑四年后，于 2011 年上诉时被判无罪。
诺克斯当时是一名 20 岁的学生，会说基本的意大利语。她的律师辩称，她是在警方的胁迫下对卢蒙巴提出指控的，没有法律援助或翻译。
诺克斯声称，她在审讯过程中遭到警方的“心理折磨”。她说：“这是我一生中最糟糕的经历。他们让我觉得自己疯了。”
她说，她被“不公正地指控”了 17 年。“也就是说，我的整个成年生活。我以无辜者的身份在监狱里度过了四年。”
当被问及那些仍然不相信她无辜的人时，诺克斯说：“如果人们真的花时间去看这些文件，那么他们就会相信我的清白，而不是相信一个不存在的幻想。”她补充道：“我不是狐狸诺克西，我是阿曼达诺克斯。”
鲁迪·盖德是唯一被明确判定犯有谋杀罪的人，他在完成13 年（16 年刑期）后于 2021 年 11 月获释。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/06/amanda-knox-vows-to-fight-unfair-rejection-of-slander-appeal</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几乎所有少数族裔爱尔兰统一党候选人都遭到种族歧视和威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/nearly-all-minority-fine-gael-candidates-targeted-by-racist-abuse-and-threats-europe-elections-ireland</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T15:46:48Z一堆投票站标牌，上面有爱尔兰语和英语的文字。爱尔兰中间派统一党 (Fine Gael) 表示，该党几乎所有参选的少数族裔候选人都遭到了威胁和种族主义辱骂，该党称这是“非常严重的低谷”在地方和欧洲选举之前的政治讨论中。
“这令人震惊，必须揭露其本质——错误、性别歧视和种族歧视，”该党的选举主任达米恩·英格利什 (Damien English) 在最近的声明中表示。该党 339 名即将参加选举的候选人中有 16 人有移民背景。
候选人及其家人受到威胁，而有些人的孩子在学校被挑出来骚扰。其他人的家里被扔鸡蛋。
“一些候选人被告知‘滚回你来的地方’，而他们则在拉票或只是做日常工作，”英格利什说。 “而其他候选人也经历过被设立虚假社交媒体账户来抹黑他们。”
一些候选人公开谈论了这些虐待行为，其中包括来自印度的前电视制片人兼记者苏普里亚·辛格 (Supriya Singh)，她说她的八张海报被涂上种族主义言论，并在网上和现实生活中遭受了骚扰和欺凌。
“这是我一生中最具挑战性的旅程，”在爱尔兰生活了八年的辛格本周在社交媒体上表示。 “我希望并祈祷没有人会遭受这种骚扰。”
Arnold Guo 告诉在线报纸《The Journal》，他当时正站在梯子顶端，张贴自己竞选爱尔兰统一党的海报，突然一名男子踢了梯子，并大喊郭文婧“不是爱尔兰人”。郭文婧来自中国，但在爱尔兰生活了 27 年，幸好一位同事扶住了梯子，他才没有摔倒。
辱骂并不仅限于爱尔兰统一党候选人。上个月在社交媒体上流传的一段视频显示，一名男子对爱尔兰共和党候选人苏齐·奥德尼伊 (Suzzie O’Deniyi) 及其拉票团队发表了种族主义言论。
这些事件发生之际，爱尔兰各地民众对移民的态度愈发强硬，这种强烈反对情绪正在酝酿之中，而这种情绪已经影响到了即将到来的选举。
因此，对民选代表的恐吓也急剧增加。爱尔兰立法机构最近委托撰写的一份报告得出结论：“政治生活中的虐待现象普遍存在，存在问题，并且主要针对女性和少数群体。”
报告敦促官员采取行动，因为恐吓和虐待行为的增多势必会阻碍女性、少数群体和有色人种的政治参与。
英格利希说，在爱尔兰统一党，许多受到针对的人都是首次参选。他将这些事件描述为“极其应受谴责的”，并补充道：“我们不能接受现代爱尔兰就是这样演变的。”
骚扰还延伸到了几位当选议员，他们的海报被污损，似乎是因为他们支持逃离战争的难民，他说。
“爱尔兰的公共和政治话语已经跌到了非常严重的低谷，”他补充道。“这种对政客和公众人物的阴险虐待放大了我们社会中日复一日的歧视和伤害。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/nearly-all-minority-fine-gael-candidates-targeted-by-racist-abuse-and-threats-europe-elections-ireland</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟选举临近，德国领导人在与极右翼的争执中对驱逐出境问题态度强硬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/scholz-hardens-line-on-deportations-after-row-with-far-right-as-german-election-looms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/scholz-hardens-line-on-deportations-after-row-with-far-right-as-german-election-looms</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称，如果再次当选，他将“完全有权”打击对手——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/06/biden-supreme-court-trump-abortion-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T15:08:22Z唐纳德·特朗普于5月31日在特朗普大厦举行的新闻发布会上发表讲话。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/06/biden-supreme-court-trump-abortion-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果将​​修复多年来允许儿童绕过家长控制的漏洞</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/06/apple-to-close-years-old-loophole-that-lets-children-bypass-parental-controls</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T14:20:02ZiPhone 屏幕，包括 Safari 等应用的图标苹果承诺修复家长控制中一个存在多年的漏洞，该漏洞允许儿童绕过限制并在线查看成人内容。
该漏洞允许儿童通过简单地输入Safari 浏览器地址栏中出现了某些无意义的短语，该问题于 2021 年首次被报告给该公司。
该问题一直未得到修复，本周，华尔街日报报道再次引起了人们对该风险的关注。现在，苹果表示将在下一次 iOS 更新中提供解决方案。
该漏洞实际上禁用了该公司针对 Safari 的屏幕使用时间家长控制系统，让原本只能使用锁定版网络的孩子可以访问他们能想到的任何内容。
尽管看起来这个漏洞并没有被广泛利用，但批评人士表示，这个漏洞及其持续存在，象征着该公司对家长缺乏关爱。
“作为一名严重依赖屏幕使用时间保护孩子安全并防止他们整天盯着屏幕的家长，我同意整个服务都存在大量漏洞，感觉像是事后才想到的，似乎所有东西都有漏洞，”iOS 开发人员 Mark Jardine 表示。 “而且这种情况已经持续了十多年。”
2018 年推出时，屏幕使用时间被宣传为具有双重功能：帮助父母密切关注孩子的设备使用情况，并帮助成年人更加注意如何度过自己的时间。
自推出以来的几年里，它是第一个最依赖这项服务的群体。他们可以使用它来锁定密码背后的功能和应用程序，将孩子的使用限制在一天中的某些时段，或者干脆完全阻止他们使用手机。

相关：如果你真的想让孩子少花点时间上网，那就在现实世界中为他们腾出空间 | Gaby Hinsliff

Screen Time 推出一年后，Apple 开始打击执行相同任务的第三方服务。该公司辩称，这是一种必要的安全方法，因为可以监控屏幕时间的应用程序本身就具有某种访问权限，也可以用于更邪恶的目的。但 Apple 因竞争原因受到批评。
五年后，批评者认为，缺乏竞争导致 Apple 忽视了家长控制。Apple 博主 Dan Moren 表示：“我听到很多其他家长说，他们觉得 Screen Time 令人沮丧，漏洞百出。这是在 Apple 开始从其 iOS 商店中删减第三方家长控制应用之后发生的。”
Apple 表示：“我们非常重视有关屏幕使用时间的问题报告，并一直在不断改进，以确保用户获得最佳体验。我们的工作尚未完成，我们将继续在即将发布的软件版本中进行更新。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/06/apple-to-close-years-old-loophole-that-lets-children-bypass-parental-controls</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行下调主要利率0.25个基点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/06/european-central-bank-cuts-main-interest-rate</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T12:16:23Z欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德 4 月在德国法兰克福举行的新闻发布会上发表讲话。欧洲央行近五年来首次下调主要利率，缓解了整个欧元区借款人的压力。年。
欧洲央行将存款利率从历史高点 4% 下调至 3.75%，领先于尚未降息的美联储和英国央行。
金融市场热切预期欧元区自 2019 年 9 月以来首次降息，这也将影响欧洲央行的主要再融资操作利率，该利率从 4.5% 降至 4.25%。
金融分析师曾预测欧洲央行将在 6 月份会议上削减借贷成本，此前有迹象表明，在俄罗斯入侵乌克兰后经历了一段时间的经济停滞后，央行准备向欧元区经济体提供更多支持。
更多跟随…]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/06/european-central-bank-cuts-main-interest-rate</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，肯特郡海岸附近的海峡有数十人获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/06/dozens-of-people-reportedly-rescued-from-channel-off-kent-coast</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T08:55:20ZRNLI 多佛救生艇于 4 月协助救援。据了解，一艘船在穿越英吉利海峡时遇到困难，约有 80 人获救。
据信，其中一些人已被从水中救出，周四早上，海岸警卫队和救生艇船员被召集到肯特海岸附近协助边防部队处理事故。
据 PA 新闻社了解，目前尚未报告任何人员死亡，目前尚不清楚是否有人需要送往医院。
有关该事件的更多信息尚未得到确认。海岸警卫队和 RNLI 已被联系。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/06/dozens-of-people-reportedly-rescued-from-channel-off-kent-coast</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大选直播：保守党挑战工党，要求其联手否决市政税改革</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/06/general-election-live-tories-conservatives-labour-rishi-sunak-keir-starmer-liberal-democrats-uk-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T08:28:42Z杰里米·亨特 (Jeremy Hunt) 在萨里郡的戈德尔明和阿什 (Godalming &amp; Ash) 选区竞选。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/06/general-election-live-tories-conservatives-labour-rishi-sunak-keir-starmer-liberal-democrats-uk-politics</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲选举直播：荷兰选民前往投票站，为期四天、来自 27 个国家的欧洲议会议员选举开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/european-eu-elections-live-dutch-voters-head-to-the-polls-netherlands-meps-parliament</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T07:04:56Z荷兰极右翼领导人吉尔特·威尔德斯手持选票合影。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/european-eu-elections-live-dutch-voters-head-to-the-polls-netherlands-meps-parliament</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺曼底登陆 80 周年直播：退伍军人和世界领导人齐聚一堂纪念登陆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/d-day-80th-anniversary-2024-veterans-second-world-war-normandy-joe-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T06:48:48Z诺曼底圣马丁德瓦尔维尔附近犹他海滩的日出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/d-day-80th-anniversary-2024-veterans-second-world-war-normandy-joe-biden</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>