<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 21:14:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国调查人员对 2022 年勒庞竞选活动的财务状况展开调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/investigators-open-inquiry-into-finances-of-2022-le-pen-campaign</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/investigators-open-inquiry-into-finances-of-2022-le-pen-campaign</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙因人工智能生成裸照判处 15 名小学生有期徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/spain-sentences-15-school-children-over-ai-generated-naked-images</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T17:25:53Z这些照片曾在 WhatsApp 上流传。西班牙西南部一家法院判处 15 名学童一年缓刑，罪名是制作和传播人工智能生成的女性同龄人照片，此案引发了关于深度伪造技术的有害和滥用的辩论。
去年，埃斯特雷马杜拉省阿尔门德拉莱霍镇的父母报告说，他们女儿的假裸照在 WhatsApp 群组中流传，警方开始调查此事。
其中一名受害者的母亲说，这些照片自 7 月以来一直在 WhatsApp 上传播。
“许多女孩完全“他们非常害怕，并且非常焦虑，因为他们只能默默忍受，”她当时告诉路透社。“他们感到很难过，害怕说出来，害怕被指责。”
周二，巴达霍斯市一家青少年法庭表示，已判处这些未成年人 20 项制作虐待儿童图片的罪名和 20 项侵犯受害者道德诚信的罪名。
每名被告都被判处一年缓刑，并被要求参加关于性别和平等意识以及“负责任地使用技术”的课程。
“判决指出，已经证明这些未成年人使用人工智能应用程序从社交媒体资料中获取女孩的原始面孔，并将这些图像叠加在裸体女性身上，从而获得 [其他未成年人] 的操纵图像，”法院在一份声明中说。 “这些被篡改的照片随后在两个 WhatsApp 群组中被分享。”
警方确认，几名年龄在 13 至 15 岁之间的青少年负责制作和分享这些照片。
根据西班牙法律，14 岁以下的未成年人不能受到指控，但他们的案件会被送往儿童保护服务机构，这些机构可以强迫他们参加康复课程。
五个月前，在接受《卫报》采访时，其中一名受害者的母亲回忆起女儿向她展示其中一张照片时，她感到震惊和难以置信。
“当你看到它时，你会感到震惊，”这位来自阿尔门德拉莱霍的妇女说道。 “这幅图像完全是真实的……如果我不了解我女儿的身体，我会认为那幅图像是真实的。”
代表受影响家庭的 Malvaluna 协会表示，此案对西班牙社会有更广泛的影响。
“除了这次特别的审判之外，这些事实应该让我们反思教育人们男女平等的必要性，”该协会告诉在线报纸 ElDiario.es。
它表示，该案件强调了在学校进行适当的性教育的必要性，以便儿童不会从色情作品中了解性，因为色情作品“会产生更多的性别歧视和暴力”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/spain-sentences-15-school-children-over-ai-generated-naked-images</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>债权人称鲁迪·朱利安尼把他的破产案当成了一个“笑话”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/rudy-giuliani-bankruptcy-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/rudy-giuliani-bankruptcy-case</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彭博社向约翰霍普金斯大学医学院学生提供 10 亿美元捐赠，助其免除学费</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/johns-hopkins-free-tuition-mike-bloomberg-donation</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T16:57:38Z一名西装革履的男子对着麦克风讲话在校友、慈善家和政治家捐赠 10 亿美元后，巴尔的摩约翰霍普金斯大学医学院将很快向几乎所有学生免费开放 迈克尔·布隆伯格。
纽约市前市长的基金会布隆伯格慈善基金会周一宣布，从 2024 年秋季学期开始，该组织将为家庭收入低于 30 万美元的医学生承担 100% 的学费。对于收入低于 175,000 美元的学生，所有生活费用和费用也将得到报销。
布隆伯格于 1964 年在约翰霍普金斯大学获得电气工程学士学位。
在一份声明中，布隆伯格表示：“随着美国努力从令人不安的预期寿命下降中恢复过来，我们国家面临着医生、护士和公共卫生专业人员的严重短缺——然而，医学、护理和研究生院的高昂费用往往阻碍学生入学。
“通过减少这些重要领域的经济障碍，我们可以让更多的学生自由地追求他们热爱的职业——并使他们能够为更多需要他们的家庭和社区服务最多。”
彭博媒体公司的联合创始人此前曾于 2018 年向该大学捐赠了 18 亿美元用于本科生经济援助，约翰霍普金斯大学校长罗恩·丹尼尔斯称这份礼物“具有历史意义”。
“美国每个社区都有非凡的人才，这一事实由迈克·布隆伯格六年前向霍普金斯大学本科生提供的历史性经济援助的变革性影响所证实，这极大地扩展了我们学生群体的经验和成就，”丹尼尔斯说。
“消除个人机会的经济障碍可以推动卓越、创新和发现，从而造福社会。”
近年来，其他医学院也收到了慷慨的捐赠。布朗克斯的阿尔伯特爱因斯坦医学院宣布，在长期教授露丝·戈特斯曼 (Ruth Gottesman) 捐赠 10 亿美元后，所有医学院学生将永久享受免费学费。
去年，纽约大学长岛医学院获得了2 亿美元捐款，2023 年 Kenneth 和 Elaine Langone 将为学校为期三年的加速医学博士课程提供全额学费奖学金。
彭博最近的捐赠还将增加对约翰霍普金斯大学护理学院和彭博公共卫生学院学生的经济援助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/johns-hopkins-free-tuition-mike-bloomberg-donation</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称 22 年前被雪崩埋葬的美国登山者被发现保存在冰中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/missing-climber-william-stampfl-peru</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T17:19:57Z两人在冰山上用担架抬着一具尸体警方发现了一名美国登山者保存完好的尸体，他22 年前，他在试图攀登安第斯山脉最高峰之一时被雪崩埋葬。
周五，安卡什地区警方在海拔 5,200 米（17,060 英尺）的营地附近发现了威廉·斯坦普夫的尸体。现年 58 岁的斯坦普夫当时正试图攀登 6,768 米高的瓦斯卡兰山。
警方表示，斯坦普夫的尸体和衣服因冰雪和极寒天气而保存完好。他们说，由于登山者随身携带了驾照，尸体很容易辨认。
每年都有数百名登山者在当地导游的带领下登上这座山，他们大约需要一周时间才能登顶。
斯坦普夫是一名出生于奥地利的个体土木工程师，2002 年，他和朋友马修·理查森和史蒂夫·厄斯金一起尝试攀登这座山。
厄斯金的尸体在雪崩发生后不久被发现，但理查森的尸体仍然下落不明。

相关：瑞士阿尔卑斯山的冰川融化可能会发现数百具木乃伊尸体

上周末，导游和警察将斯坦普夫的尸体从山上抬下来，并送往瓦拉斯市的太平间。
随着全球变暖导致世界各地的冰川融化和消退，当局发现的人类遗骸数量显著增加，因为徒步旅行者和登山者的尸体被从冰雪中释放出来。
秘鲁东北部的山脉，包括瓦斯卡兰山和卡山等山峰，吸引了来自世界各地的登山者。
5 月，一名以色列徒步旅行者的尸体在那里被发现，当时他已经失踪近一个月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/missing-climber-william-stampfl-peru</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯称停火努力面临风险 以色列继续袭击加沙城</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/israeli-attack-on-gaza-city-continues-as-hamas-says-ceasefire-efforts-at-risk</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T17:11:57Z海滩景色，背景中加沙城上空烟雾弥漫加沙北部和中部地区连续第二天遭受周二，以色列发动大规模空袭，哈马斯称这些袭击威胁到国际社会为促成停火和释放人质协议所做出的新努力。
随着以色列扩大其在东部社区 Shuja&#39;iya 为期两周的攻势，将坦克开进哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织战士重新集结的城市地区，加沙市居民报告了直升机袭击、爆炸和枪战。
医护人员说，在过去 24 小时内，加沙市、中部城镇代尔巴拉赫及其周边难民营的空袭已造成 50 多人死亡。第三轮传单被投放到几个街区，要求居民撤离到加沙南部，导致新一轮流离失所者潮，这些人在 10 月底以色列军队首次进入该市时无法或不愿离开家园。巴勒斯坦红新月会在一份声明中表示，其在加沙市的所有医疗诊所都被迫下线。
哈马斯媒体办公室称，在代尔巴拉附近的努塞拉特难民营，以色列周二凌晨对一栋多层建筑进行了空袭，造成 17 人死亡，其中包括 14 名儿童。邻居们赶来帮助医务人员和急救人员打捞尸体，并在废墟下搜寻幸存者。
“努塞拉特难民营学校被击中后，他们在夜间流离失所……他们说他们会睡在屋里，担心孩子们，结果房子里发生了大屠杀。当地居民亚西尔·阿布·哈马达 (Yasser Abu Hamada) 告诉路透社，“他们在学校和家里都不安全。”
目击者称，由于持续不断的战斗，急救人员无法接触到加沙城街道上数十具尸体。以色列国防军（IDF）在一份声明中表示，其部队在加沙城进行了“近距离战斗”，并在过去一周杀死了 150 多名武装分子，摧毁了隧道和炸药。

相关：以色列对加沙城发动猛烈袭击，数千名巴勒斯坦人逃离

最近几天对被封锁的巴勒斯坦领土进行的空袭是自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部后战争爆发以来最猛烈的空袭之一。哈马斯的武装派别卡桑旅将此次战斗描述为“数月来最激烈的战斗”。
新的战斗在国际调解人在哈马斯做出重大让步后在停火谈判中取得进展之际展开，哈马斯上周放弃了坚持“全面”停火作为谈判先决条件的要求。
此后，埃及、卡塔尔和美国牵头的调解努力加速推进，埃及媒体报道称，谈判将于本周在多哈和开罗继续进行，美国中央情报局局长威廉·伯恩斯和以色列摩萨德负责人戴维·巴尼亚将出席会议。一位资深消息人士周二告诉 al-Qahera 新闻：“双方在许多问题上达成了一致。”但该组织驻卡塔尔的政治负责人伊斯梅尔·哈尼耶周一晚间表示，加沙地面上最近的战斗造成的“灾难性后果”可能会“使谈判进程重新回到原点”。该组织还指责以色列总理本雅明·内塔尼亚胡故意阻挠停火谈判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/israeli-attack-on-gaza-city-continues-as-hamas-says-ceasefire-efforts-at-risk</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《穿普拉达的恶魔》续集即将上映，讲述平面媒体广告收入下滑的故事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/09/the-devil-wears-prada-sequel-meryl-streep-anne-hathaway-emily-blunt-stanley-tucci</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T11:46:42Z艾米莉·布朗特、梅丽尔·斯特里普和安妮·海瑟薇在今年的美国演员工会奖颁奖典礼后台。2006 年热门喜剧的续集穿普拉达的恶魔正在迪士尼开拍，主要演员和工作人员预计将回归，包括导演大卫·弗兰科尔。
根据劳伦·韦斯伯格的小说改编原版电影的艾琳·布罗什·麦肯纳正在洽谈编写续集，据报道，续集的故事情节讲述了由梅丽尔·斯特里普饰演的时尚杂志编辑米兰达·普里斯特利在数字空间中应对传统印刷出版衰落的故事。
她新的主要对手是曾经的助理艾米丽·查尔顿（原著中由艾米莉·布朗特饰演），她现在是一家奢侈品财团的高管，负责决定在哪里签订利润丰厚的广告合同。
在转向小说创作之前，韦斯伯格曾担任美国版《Vogue》编辑安娜·温图尔的助理；据推测，普里斯特利的灵感来自她前任老板——她现在仍在《Vogue》任职。这部电影为斯特里普赢得了金球奖和奥斯卡奖提名，并以 4100 万美元的预算在全球获得了 3.27 亿美元的票房。
第一部电影中名义上的主角安迪·萨克斯（由安妮·海瑟薇饰演）目前没有出现在新电影的剧情简介中。这三位主角经常重聚，最近一次是在二月份的美国演员工会奖颁奖典礼上。今年早些时候，布朗特和海瑟薇在《综艺》杂志的《演员对演员》系列节目中重温了他们拍摄这部电影的经历。



原版中的图奇和斯特里普。 照片：Moviestore Collection Ltd/Alamy


“我们拍那部电影的时候玩得很开心，”布朗特在谈话中告诉海瑟薇。“我不知道我们中是否有人知道它会变成这样。每周我都会听到别人引用这句话。这将是一部改变我人生的电影。”
其他演员，最著名的是扮演普里斯特利长期受苦的副手的斯坦利·图齐，也帮助这部电影保持了热度。电影的浪漫情节也得到了重大的重新评估，许多观众认为安迪的男朋友内特是故事中的“真正反派”，因为他努力让女友不那么认真对待她的事业。
继《替身杀人》中饰演主角并获得《奥本海默》奥斯卡提名后，布朗特的下一部作品将是《丛林巡航 2》。上个月，年龄差距大的爱情片《你的想法》重振了海瑟薇的事业；斯特里普凭借在喜剧系列《大楼里的谋杀案》中的角色赢得了更多赞誉。
原版电影的音乐剧版本，由埃尔顿·约翰创作原创配乐，将于 10 月在西区上映，凡妮莎·威廉姆斯饰演普里斯特利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/09/the-devil-wears-prada-sequel-meryl-streep-anne-hathaway-emily-blunt-stanley-tucci</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦可能在 11 月面临重审，并可能面临新的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/09/harvey-weinstein-retrial-new-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T16:43:45Z哈维·韦恩斯坦将于 7 月 9 日出庭曼哈顿检察官周二告诉法官，他们预计将于 11 月对哈维·韦恩斯坦进行重审，因为他们将继续调查针对这位声名狼藉的性侵犯指控的可能性媒体大亨。
助理地区检察官 Nicole Blumberg 表示，检察官尚未将调查结果提交大陪审团，并表示她无法向法院提供调查完成的时间表。

相关：哈维·韦恩斯坦检察官告诉法官，新的原告已经出面

“人们仍在调查这起创伤性事件，”她说。 “这是一个持续的过程。”
但韦恩斯坦的律师亚瑟·艾达拉（Arthur Aidala）表示，调查只是检察官的拖延战术，他的客户坐在轮椅上，艾达拉的旁边。他表示，在初次强奸案审判之前也发生过类似的事情。
“我们再次抓到嫌疑人，正在寻找犯罪嫌疑人，”他说。“我们有‘1-800-Get-Harvey’热线。”
布隆伯格回应说，该办公室正在积极追查在诉讼时效内发生在曼哈顿的强奸指控。
她说，一些在韦恩斯坦第一次纽约审判期间还没有准备好站出来的潜在幸存者可能已经表示他们现在愿意作证。
“我们这边绝对没有拖延战术，”布隆伯格说。 “我们正在以最迅速的方式进行。”
她说，检方计划在秋季进行审判。
当法官柯蒂斯·法伯问她预计什么时候开庭时，布隆伯格回答说：“11 月是一个现实的时间范围。”
艾达拉说，他的当事人只是想尽快开始审判，并指出他已经入狱五年了。
“他遭受了巨大的痛苦，”艾达拉说，并补充说，由于狱中的饮食不良，韦恩斯坦患有黄斑变性、“肺部积液”和“超标”的糖尿病。
“他基本上没有得到任何治疗，”艾达拉说。“他不是年轻人。他是个病人。”
“检察官的这些策略只是拖延、拖延、再拖延，”他补充道。
72 岁的韦恩斯坦一直坚称，任何性行为都是双方自愿的。他目前被关押在该市的赖克斯岛监狱，但在狱中一直患有健康问题。
今年 4 月，纽约最高法院驳回了韦恩斯坦的强奸罪名，此前法院裁定审判法官不公平地允许对他作证，而这些证词并不属于案件的一部分。
这项裁决重新开启了美国对权势人物性行为不当的清算的痛苦篇章。 #MeToo 时代始于 2017 年，当时针对韦恩斯坦的指控如潮水般涌来。
韦恩斯坦曾在纽约服刑 23 年，2022 年，他在洛杉矶还因另一起强奸案被定罪，目前仍被判处 16 年监禁，目前在加州服刑。但在上个月向加州第二区上诉法院提起的上诉中，韦恩斯坦的律师辩称，他在洛杉矶没有得到公正的审判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/09/harvey-weinstein-retrial-new-charges</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州：树仙人掌成为首个因海平面上升而灭绝的当地物种</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/florida-key-largo-tree-cactus-extinct</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T13:00:28ZKey Largo 树仙人掌的横截面佛罗里达州的科学家记录了他们所说的第一个因海平面上升导致的物种局部灭绝。
气候紧急情况已经杀死了自然生长的 Key Largo 树仙人掌佛罗里达自然历史博物馆和迈阿密费尔柴尔德热带植物园的研究人员表示，美国因飓风导致的海水淹没和土壤枯竭而灭绝。
该物种目前仅在少数几个偏远的加勒比海岛屿、古巴北部和巴哈马群岛地区发现，在佛罗里达群岛，该物种的数量已降至仅剩 6 株。
为了确保该物种的生存，它们于 2021 年被移至温室，此后的频繁搜索发现，基拉戈岛没有自然生长的仙人掌。尽管佛罗里达州环境保护部 (DEP) 制定了一项小规模的重新种植项目的“初步计划”，但它重新建立的前景也很渺茫。

相关：“绝望的解药”：我们从世界上最好的气候记者那里学到的五件事

大约 90% 的低洼佛罗里达群岛岛链位于海拔 5 英尺或更少，美国宇航局预测未来海平面将上升到 2100 年高达 7 英尺。
“不幸的是，基拉戈树仙人掌可能是其他低洼沿海植物如何应对气候变化的风向标，”费尔柴尔德植物学家 Jennifer Possley 说道，她是周二发表在《德克萨斯州植物研究所》期刊上的一项研究的主要作者，该研究记录了该物种的衰落。
科学家们说，他们注意到基韦斯特群岛的 Pilosocereus millspaughii 种群早在 1992 年就已开始衰落，当时它首次被发现是与基树仙人掌不同的一个物种，基树仙人掌在外观上与基树仙人掌相似，也存在于基韦斯特群岛的其他地方，尽管也在减少数字。
2005 年下礁岛群的一次风暴潮事件证实了水盐度与仙人掌死亡率之间的联系。随后，飓风和异常高的潮汐涌动侵蚀了基拉戈岛仙人掌生长的海岸附近的土壤和有机物层。
此外，研究人员发现，其他地方缺乏淡水饮用水的哺乳动物正在吃这些保湿植物，造成更大的危害。
“2011 年，我们开始看到该地区因大潮而出现海水泛滥，”研究报告的共同作者、费尔柴尔德植物学家詹姆斯·兰格 (James Lange) 说道，他所在的团队每年都会回来评估仙人掌的健康状况。
“我们从未在下礁岛的任何地方见过这样的仙人掌食草动物，那里的洪水往往没有那么严重。”
他说，以前只生长在红树林下的咸水土壤中的耐盐植物开始慢慢爬上露头，这表明盐含量正在增加。他说，仅凭这些条件，就足以最终杀死该物种，几年之内，基拉戈岛的仙人掌种群几乎消失了 50%。
然后，在 2017 年，四级飓风伊尔玛席卷佛罗里达州南部，摧毁了更多的仙人掌，该地区被洪水淹没了数周，随后在 2019 年又出现了连续的大潮，两年后决定“撤离”仍然幸存的少数茎。
这项研究的作者，包括来自 DEP 和佛罗里达大学的研究人员，表示基拉戈岛仙人掌的消亡及其移除的必要性，让他们更好地了解了随着越来越多的物种受到气候危机的影响，会发生什么。
然而，兰格表示，应对对环境的破坏并保护它们并不容易。
“了解和预测稀有生物及其物种的命运“面对气候变化，栖息地可能会因类似的生态相互作用而变得复杂，需要采取多学科的方法进行保护，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/florida-key-largo-tree-cactus-extinct</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默将“等到美国大选后再任命新大使”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/keir-starmer-us-election-ambassador-trump-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T16:01:02Z现任美国大使凯伦·皮尔斯与特朗普关系密切。消息人士告诉《卫报》，基尔·斯塔默计划等到美国大选结束后再任命新任驻华盛顿大使，因为首相希望在做出选择之前先看看谁是下一任总统。
工党一直在考虑任命一位政治人物，如凯茜·阿什顿、大卫·米利班德或彼得·曼德尔森，担任该国驻美国代表。部长们决定不任命即将离任的国家安全顾问蒂姆·巴罗，保守党在选举前不久选择了他担任这一职务。
然而，由于乔·拜登陷入困境，而唐纳德·特朗普在美国民意调查中领先，部长们现在想看看谁会赢得11月的大选，然后再做出决定。
斯塔默本周将在白宫首次会见拜登，拜登将前往华盛顿参加北约世界领导人峰会。
官员们说，斯塔默正在考虑重新任命现任大使凯伦·皮尔斯，她与特朗普关系良好，是福克斯新闻的常客。
斯塔默的选择将是最重要的外交决定之一新首相上任第一年将做出的任命决定，很可能至少在未来四年影响英美关系。
一位官员表示：“斯塔默面临的最大难题是，是任命政治任命者，还是任命更为常规的公务员。他将等到 11 月之后，看看白宫里都有谁，然后再做决定。”
另一位官员表示，政府已开始为该职位招聘，并计划在 1 月 25 日皮尔斯第一任期结束前找到人选。
英国皇家国际事务研究所外交政策智库首席执行官布朗温·马多克斯表示：“这个职位真的很重要——它是真正建立两国关系的外交职位之一。”
她补充道：“这既是与总统的关系，也是与国会的关系，这是首相无法接触到的。这不像与欧洲国家的关系，很多事情都可以通过电话处理。”
里希·苏纳克政府决定用巴罗取代皮尔斯，这让工党官员非常懊恼，他们希望有机会自己做出选择。
巴罗的任命实际上因大选而暂停，这使得斯塔默和外交大臣戴维·拉米可以从头开始这一进程。巴罗现在被告知他不会得到这份工作。
据报道，有几位知名人士正在角逐这一职位，包括前欧盟委员阿什顿和曼德尔森，以及前外交大臣米利班德。据信，前外交部门负责人西蒙·弗雷泽也有望入选。
然而，鉴于这些候选人与工党的关系或公务员背景，他们中的许多人不太可能讨好新特朗普政府。特朗普在民调中领先约两个百分点，而拜登在最近的电视辩论表现糟糕之后，面临着来自党内的压力，要求他退出竞选。
这位前总统要求皮尔斯的前任金·达罗克辞职，此前一份泄露的外交电报显示，达罗克称他的政府“极其失调”。
然而，特朗普与皮尔斯关系良好，据报道，在约翰逊担任首相、皮尔斯在任期间，特朗普曾对鲍里斯·约翰逊大加赞赏。曾任英国驻纽约联合国大使。
工党圈子也认为皮尔斯“可以做福克斯新闻”，而福克斯新闻此前已被证明是吸引前总统注意力的最有效方式之一。
众所周知，皮尔斯渴望继续留任，即使不是完整的第二任期，据报道，去年春天她在华盛顿的一次活动中表示，“必须被拖着离开这里”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/09/keir-starmer-us-election-ambassador-trump-biden</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基辅儿童医院遇袭后泽连斯基称世界可以阻止“俄罗斯恐怖主义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/zelenskiy-call-attack-kyiv-childrens-hospital</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/zelenskiy-call-attack-kyiv-childrens-hospital</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝卢斯科尼引发意大利民众愤怒 米兰机场计划改名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/plan-to-rename-milan-airport-after-berlusconi-sparks-outrage-in-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T15:40:11Z西尔维奥·贝卢斯科尼意大利反对将米兰主要机场更名为备受争议的已故前总理西尔维奥·贝卢斯科尼的名字的决定，该市市长表示这项决定“太疯狂了”。
在交通部长马泰奥·萨尔维尼表示将最终批准意大利民航局 Enac 更名马尔彭萨机场的决定“以纪念我的朋友西尔维奥”之后，超过 35,000 人签署了一份请愿书，呼吁乔治亚·梅洛尼政府反对该计划。
米兰市长贝佩·萨拉指责 Enac 屈服于右翼政客的压力，同时声称该决定是在没有咨询米兰机场运营公司 SEA 的情况下做出的。
贝卢斯科尼出生于米兰，去年在米兰去世，享年 86 岁。他创立的意大利力量党是梅洛尼执政联盟的合作伙伴。
“在意大利，Enac 的一位总裁做出这样的决定太疯狂了，”萨拉说，他曾已经阻止了以贝卢斯科尼的名字命名米兰第二机场利纳特机场的提议。 “我无法理解政治与这种做事方式有何关联，”他告诉意大利媒体。
通常，一个人去世后必须等待 10 年，公共场所才能以他的名字命名。
这份请愿书是由中左翼民主党青年团发起的，他们认为机场应该以“一个体现诚实、正直和社区服务价值观的人物”的名字命名。
“西尔维奥·贝卢斯科尼没有体现这些价值观，正如他多年来收到的无数刑事定罪所证明的那样，”请愿书说。
绿色左翼联盟议员马可·格里马尔迪列举了许多“不寒而栗”的米兰出生的杰出人物，机场可以以许多名人的名字命名，包括作曲家朱塞佩·威尔第、诗人亚历山德罗·曼佐尼、舞蹈家卡拉·弗拉奇和诗人阿尔达·梅里尼。
格里马尔迪说：“谁知道萨尔维尼部长是否知道罗马的菲乌米奇诺机场以列奥纳多·达·芬奇的名字命名，威尼斯的机场以马可·波罗的名字命名，热那亚的机场以克里斯托弗·哥伦布的名字命名。然后是桑德罗·佩尔蒂尼（Sandro Pertini）代表都灵机场，卡图卢斯（Catullus）代表维罗纳，马可尼（Marconi）代表博洛尼亚，伽利略（Galileo）代表比萨，最后但并非最不重要的是法尔科内（Falcone）和博尔塞利诺（Borsellino）代表巴勒莫。
“就我个人而言，如果我从法尔科内和博尔塞利诺机场起飞，降落在西尔维奥·贝卢斯科尼机场，我会感到羞愧。”
这一决定在社交媒体上遭到嘲笑，包括廉价航空公司瑞安航空（Ryanair）在TikTok上发布的笑话视频。
为贝卢斯科尼举行国葬的决定引起了意大利的强烈抗议，政府在六月份批准发行纪念他逝世一周年的邮票也同样引起了强烈抗议。
“够了，”格里马尔迪说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/09/plan-to-rename-milan-airport-after-berlusconi-sparks-outrage-in-italy</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减弱的热带风暴贝丽尔向东移动，导致德克萨斯州至少七人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/tropical-storm-beryl-texas-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T12:19:13Z一名戴着大帽子的男子站在街上，水深及大腿数百万户家庭和企业陷入黑暗，电力开始恢复，当时飓风贝丽尔袭击了休斯顿地区，而这场风暴在减弱之前造成数人死亡，向东移动，引发了疑似龙卷风并造成了更多破坏。
官员称，周一，贝丽尔造成休斯顿地区至少 7 人死亡。其中三人被倒下的树木压死，一人死于火灾，两人溺水身亡，一名民警部门员工在开车上班时被困在洪水中死亡。
据当局称，风暴期间，路易斯安那州西北部一棵树倒在一所房屋上，导致一人死亡。
据 PowerOutage.us 称，周一休斯顿周边断电用户超过 270 万，断电情况有所改善，截至周二早上，断电用户超过 230 万。由于人们家中缺乏降温、电线倒塌和交通信号灯无法正常工作，官员要求居民尽可能待在家里。
“休斯顿人需要知道我们正在全天候工作，所以你们会很安全，”市长约翰·惠特迈尔 (John Whitmire) 周一在新闻发布会上表示，并敦促居民了解洪水的危险，保持水分充足，并关注邻居的情况。
周一晚些时候，贝里尔减弱为热带低气压，到周二早上，美国国家气象局 (NWS) 表示，它位于路易斯安那州什里夫波特以北约 95 英里（155 公里）处，向东北移动，最大持续风速接近 30 英里/小时（48 公里/小时）。预计其强度在未来一两天内不会有太大变化。
虽然减弱了，但贝里尔威胁着未来几天在其他几个州引发更恶劣的天气。美国国家气象局表示，预计这场风暴将在周二至周三从密西西比河谷中下游到五大湖地区带来强降雨，并可能引发山洪暴发。
俄克拉荷马州、阿肯色州、密苏里州、伊利诺伊州、印第安纳州和密歇根州部分地区已发布洪水预警，中南部部分地区清晨可能出现龙卷风。美国国家气象局称，从中午到傍晚，密苏里州、田纳西州、肯塔基州、伊利诺伊州、印第安纳州和俄亥俄州可能出现几场龙卷风。
这场风暴仍然威力巨大，美国国家气象局周一晚间在社交媒体上证实，路易斯安那州东北部发现了龙卷风。博西尔县警长朱利安·惠廷顿 (Julian Whittington) 在 Facebook 上发帖称，一名妇女在本顿地区被一棵树倒在她家的房屋上而死亡。
周一晚上，路易斯安那州和阿肯色州发布了数十次龙卷风警报。
德克萨斯州和地方官员警告说，在贝丽尔以 1 级飓风登陆后，可能需要几天时间才能完全恢复供电，该飓风摧毁了 10 条输电线路，并吹倒了树木，导致电线断线。
周二的贝丽尔远不及 5 级飓风——大西洋盆地有记录以来最早的飓风——此前，该飓风曾在墨西哥和加勒比海部分地区造成致命破坏。
但风暴和雨水仍然吹倒了数百棵已经在水浸透的土地上摇摇欲坠的树木，数十辆汽车被困在被洪水淹没的道路上。
停电对人们来说是一种再熟悉不过的经历休斯顿：5 月份，强风暴席卷该地区，造成 8 人死亡，近 100 万人断电，许多街道被淹。
电力工作人员正在努力尽快恢复供电，这对于在盛夏没有空调的家庭来说是一个当务之急。预计周二气温将达到 90 华氏度（超过 32.2 摄氏度）。美国国家气象局发布了高温预警，称该地区的高温指数可能达到 105 华氏度（40.5 摄氏度）。
州紧急行动负责人 Nim Kidd 表示，该州正在开放冷却中心以及食品和水分配中心。
据专家称，化石燃料燃烧导致的极高海洋温度使贝里尔超级化。周一，降雨袭击了休斯顿和沿海其他地区，导致之前被暴风雨冲毁的街区街道关闭。截至周一下午，休斯顿官员报告称至少有 25 人进行了水上救援，大部分是为车辆被困在洪水中的人员。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/tropical-storm-beryl-texas-death-toll</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴森将在英国裁员四分之一以上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/09/dyson-cut-uk-workforce-jobs</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T12:23:11Z戴森吸尘器品牌标识作为全球重组的一部分，吸尘器和空气过滤器制造商戴森将在英国裁员约 1,000 人，英国员工数量将减少四分之一以上。
员工于周二被告知上午，戴森宣布了裁员计划，这是该公司在更广泛的成本削减行动中减少全球 15,000 名员工的举措之一。
戴森以无袋真空吸尘器以及干手器和无叶风扇而闻名，在英国拥有 3,500 名员工，在威尔特郡、布里斯托尔和伦敦设有办事处。导致这一决定的审查是在 5 月份宣布大选之前的某个时候开始的。

相关：戴森将“裁员 1,000 人”，因为四分之一的英国劳动力因全球成本削减而流失 - 商业直播

首席执行官 Hanno Kirner 表示：“戴森在日益激烈和竞争激烈的全球市场中运营，创新和变革的步伐只会加快。我们知道，我们始终需要具有创业精神和敏捷性。
“我们发展迅速，与所有公司一样，我们会不时审查我们的全球结构，以确保我们为未来做好准备，”他补充说，并表示裁员“总是非常痛苦”。他承诺公司将支持那些受到裁员影响的人。
戴森由发明家詹姆斯·戴森爵士于 1991 年在威尔特郡马姆斯伯里创立。虽然戴森大部分产品在海外生产，但其大部分产品研究、开发和设计都在英国进行，英国仍将是该公司的主要研发中心。
马姆斯伯里将继续成为戴森学院的所在地，160 名本科工程师每周三天在这里从事戴森项目，两天学习。
在戴森最大的市场亚洲，戴森与当地竞争对手竞争，这些竞争对手通常在戴森推出自己的家电后不久就推出类似产品。 2019 年，当该公司支持脱欧的创始人将集团总部迁至新加坡时，他指出了亚洲供应链和客户日益增长的重要性。
戴森成立三十余年以来，从吸尘器制造商发展到吹风机、风扇和空气过滤器制造商。两年前，该公司推出了首款可穿戴产品——带遮阳板的空气净化蓝牙耳机。该公司还进军机器人行业，并希望在 2030 年之前推出能够完成洗碗等家务的机器。
那一年，该公司向其创始人的新加坡控股公司支付了 12 亿英镑的股息。股息支付给了母公司 Weybourne Holdings，该公司还拥有这位亿万富翁的家族理财室 Weybourne Group 以及英国在土地和保险方面的投资。股息从 2021 年的 10 亿英镑增加，过去五年戴森从其科技公司提取的股息总额达到 40 亿英镑。
据《星期日泰晤士报》报道，戴森是英国最富有的商人之一，5 月份他的财富估计为 208 亿英镑。
去年 12 月，这位亿万富翁输掉了对《每日镜报》出版商的诽谤诉讼，此前该报的一位专栏作家暗示他是个伪君子，因为他“在将全球总部迁至新加坡之前曾支持脱欧投票……”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/09/dyson-cut-uk-workforce-jobs</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新闻发布室争吵过后，白宫公布了更多有关拜登健康状况的细节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/biden-neurologist-press-secretary</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T14:37:06Z乔·拜登和卡琳·让-皮埃尔并排的照片白宫周一澄清说，乔·拜登除了年度体检外，没有见过神经科医生，此前拜登和卡琳·让-皮埃尔之间发生了激烈的争吵。总统新闻秘书和记者寻求解释，为什么帕金森病专家在短短几个月内八次访问白宫。
白宫医生凯文·奥康纳（Kevin O’Connor）在一封晚间信函中表示，专家凯文·坎纳德（Kevin Cannard）自 2012 年以来一直担任白宫医疗部门的神经病学顾问。他说，从那时起，坎纳德每年都会来白宫多次，而这位神经科医生之所以被选中，是因为他拥有丰富的经验和专业知识。
“在白宫看病是坎纳德博士十几年来一直在做的事情，”奥康纳写道。 “选择坎纳德博士承担这一责任，并不是因为他是运动障碍专家，而是因为他是沃尔特里德医院和整个军事卫生系统的训练有素、备受推崇的神经病学家，拥有非常广泛的专业知识，这使他能够灵活地处理各种患者和问题。”
他补充说，自拜登就任总统以来，坎纳德就是为他进行三次年度体检的神经病学家。
奥康纳写道，拜登 2 月份的最后一次体检没有显示“任何小脑或其他中枢神经系统疾病，如中风、多发性硬化症、帕金森症或上升侧索硬化症，也没有任何颈椎病的迹象”。
奥康纳表示，他是在拜登和坎纳德的许可下发布的这封信，此前人们对总统的认知能力进行了激烈的猜测，因为上个月他在亚特兰大与唐纳德·特朗普的辩论中表现不佳，多次显得困惑，失去了思路想法。
此前，总统新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 在白宫新闻发布室与记者发生争执，她要求记者“尊重”记者，并拒绝确认坎纳德的名字，尽管多家媒体已经报道过此事。
“有成千上万的军事人员来到白宫，他们受到医疗部门的照顾，”她说。
“总统已经看过三次神经科医生，”她补充道，并继续说：“没有发现任何与小脑或其他中枢神经系统疾病相符的发现，如中风、多发性硬化症、帕金森氏症或上升侧索硬化症”。
她说拜登没有接受帕金森病的治疗或服用药物。
奥康纳的信可能不足以平息人们对拜登健康和健康状况的怀疑有消息称，他是总统家人的前商业伙伴和长期朋友。据Politico 报道，2017 年，他把拜登的弟弟吉姆·拜登介绍给了一个以军事为重点的医疗团队，当时拜登正在开展一项旨在获得退伍军人事务合同的商业活动，总统的嫂子萨拉·拜登也将奥康纳描述为一位向家人提供医疗建议的朋友。
纽约伊坎医学院教授雅各布·阿佩尔告诉 Politico，总统医生不一定能透露他们杰出病人的真相。
“总统的医生欺骗公众可以追溯到 19 世纪初，”阿佩尔说，他研究了多位代表美国总统的医生的医疗困境。 “有很多种方式可以准确地表达事实，但并不能完全传达正在发生的事情。”
在拜登辩论表现不佳之前，有关他相关问题的猜测可能从未受到过审查，例如最近披露，他的工作人员准备了备忘录，包括大字印刷品和照片，规划了他登上讲台参加公众活动的路线，尽管竞选团队强调这些材料是为所有总统准备的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/09/biden-neurologist-press-secretary</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>