<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 09:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：美国驻基辅大使馆因“重大袭击”威胁而关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/20/russia-ukraine-war-live-biden-us-weapons-missiles-putin-nuclear</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T07:08:04Z乌克兰军事人员使用探照灯在基辅上空搜寻无人机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/20/russia-ukraine-war-live-biden-us-weapons-missiles-putin-nuclear</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop29 直播：峰会进入高潮，谈判人员昼夜不停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/20/cop29-climate-summit-live-updates-baku-azerbaijan</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T06:43:26Z阿塞拜疆巴库联合国气候变化大会 COP29 的发光徽标]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/20/cop29-climate-summit-live-updates-baku-azerbaijan</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊工人抗议生活成本紧缩 面临总罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/greece-faces-general-strike-as-workers-protest-cost-of-living-squeeze</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T05:00:29Z抗议者在希腊议会前举起红色信号弹周三，公共和私营部门员工的全国性罢工很可能会使希腊陷入瘫痪，因为总理 Kyriakos 的亲商政府米佐塔基斯面临越来越大的压力，需要应对日益恶化的生活成本危机。
面对不断飙升的消费成本和日益扩大的贫富差距，工会要求“体面的工资”，并发誓24小时的罢工将使该国陷入停顿，全国各地的城市都计划举行抗议集会。
政府办公室、学校、医院和公共交通，包括火车服务和岛屿渡轮，预计将受到工业行动的影响，周二，罢工从国有和私营媒体的员工开始。
工会领导人指责中右翼政府未能解决不断升级的通货膨胀问题，并认为不断上涨的生活成本已经腐蚀了生活水平，许多人发现很难生存。
“生活成本高得离谱，我们的工资却低得离谱，而高昂的住房成本让年轻人处于悲惨的境地，”Yannis Panagopoulos 说，他领导主要私营部门工会 GSEE。
与其他劳工组织一样，GSEE 指责政府“拒绝采取任何有意义的措施来确保工人有尊严的生活条件”。
低收入的希腊人被迫靠每月不到 900 欧元（750 英镑）的最低工资过活，而这个国家的零售、电信和能源价格是欧洲最高的。
左翼反对派经常声称，弱势群体被迫“以英国的价格支付保加利亚的工资”。
米佐塔基斯最近承诺将最低工资提高到 950 欧元，但由于住房成本也在上涨，他面临批评，认为这在近年来贫富差距不断扩大的社会中根本不够。
这次总罢工与希腊自摆脱十年前几乎导致其退出欧元区的债务危机以来取得的经济进步形成了鲜明对比前。
在危机最严重的时候，信用评级机构对米佐塔基斯政府的财政改革表示赞赏，这种赞扬似乎是不可想象的。这些改革不仅实现了目标，使国家恢复到投资级地位，而且使希腊的经济增长超过了其他欧盟成员国。
希腊的增长率是欧洲最高的国家之一，欧盟预测希腊经济在 2024 年将增长 2.1%，略低于国际货币基金组织预测的 2.3%，但比这家总部位于华盛顿的组织对整个欧元区预测的 0.8% 的整体增长率高出许多倍。
失业率也从近 30% 的高位下降到 8.3%，为 20 年来的最低水平。旅游业的创纪录加速了希腊的复苏，旅游业占希腊国内生产总值的 20% 以上，占就业岗位的五分之一。
周一，米佐塔基斯宣布希腊将在 2025 年提前偿还欧盟和国际货币基金组织在救助时期提供的 50 亿欧元贷款，以维持国家运转，这一显著转变的证据就凸显出来了。
他在雅典举行的一次商业会议上将偿还贷款描述为希腊财政复苏的标志，并表示此举“凸显了我们对公共财政的信心，反映了我们对财政纪律的承诺”。
尽管希腊仍背负着欧洲大陆最高债务与 GDP 比率之一的负担，但财政部表示，成功打击逃税行为所获得的收益也将有助于减轻负担。
但经济反弹与希腊人的现实相去甚远，希腊人因紧缩政策导致的预算削减和增税而感到震惊。在危机期间，政府被迫忍受破产的痛苦。
“这是一个成功的故事，但无法转化为普通民众的实际收益，”政治分析家 Yannis Koutsomitsis 表示。“正是因为许多人难以维持生计，所以才存在很多焦虑。民意调查一次又一次地反映了这一点，人们普遍认为政府未能意识到形势的严重性。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/greece-faces-general-strike-as-workers-protest-cost-of-living-squeeze</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名人让“manifest”成为 2024 年年度词汇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/20/celebrities-make-manifest-appear-as-2024-word-of-the-year</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T05:00:27ZDua Lipa 表示：“Manifesting 对我来说是一件大事。”“Manifest” 的意思是梦想或将某事变成现实，被 剑桥词典，在社交媒体上因名人而人气飙升。
虽然这个词远非新造词——作为形容词，意思是“清晰”或“显而易见”，但该词在英语中至少可以追溯到 1300 年代——但词典的决定取决于它作为动词的最新含义，这证明了视觉化和积极思考在实现热切梦想方面的力量。
歌手杜阿·利帕将她的成功——包括 6 月份在格拉斯顿伯里音乐节上领衔演出——归功于显化，她说：“显化就是对我来说，这是一件大事。我坚信要把事情做成。潜意识里，你只是朝着目标努力。没有什么是太大的。”
西蒙娜·拜尔斯 (Simone Biles) 也因展现她屡获殊荣的体操生涯而受到赞誉，此前她曾谈到自己小时候想象过未来的成功。
剑桥词典出版经理温达琳·尼科尔斯 (Wendalyn Nichols) 表示，今年“manifesting”一词的搜索量“显著增加”，在剑桥词典网站上被搜索了 130,000 次。
“由于 2024 年发生的事件，manifesting 一词在所有媒体中的使用范围大大扩大，这表明一个词的含义会随着时间的推移而发生变化，”她说。
这个词源于法语和拉丁语，拼写为“manyfest” 在 14 世纪末被乔叟用作形容词，意为清楚或明显。
莎士比亚将这个词用作名词和动词，既表示明显，又表示使明显。在《李尔王》中，奥尔巴尼公爵谴责埃德蒙“令人发指的、明显的、多次的叛国行为”，而《第十二夜》的悲喜剧人物马尔瓦里奥则因奥利维亚对他的黄色长袜的赞美而高兴，他说：“而她就以此向我的爱人显现。”
1611 年的《钦定版圣经》将约翰一书翻译为：“由此显明了上帝对我们的爱。”
这个词也可以用作名词，意思是船上货物的完整清单，这种用法可以追溯到 1561 年，而“昭昭天命”是美国总统安德鲁·杰克逊在 19 世纪 30 年代使用的一个术语，用来暗示美国定居者应该向西扩张到整个大陆。
然而，它最近的意思是“正在讲话显化是心理学家所说的‘将你的梦想变成现实’，最早的记载出现在 20 世纪初，与唯灵论有关，直到最近才开始广泛传播。

剑桥大学社会心理学教授 Sander van der Linden 认为，社交媒体和疫情让显化这一术语和做法广为流传，但他警告称，这没有科学依据。

“显化是心理学家所说的‘魔幻思维’，或者是特定的心理仪式可以改变我们周围世界的普遍幻觉。

“在疫情期间，显化在 TikTok 上获得了巨大的人气，观看次数达到数十亿，其中包括流行的 3-6-9 方法，即早上写下你的愿望三次，下午写下六次，睡前写下九次。

“这种程序会促进强迫行为，没有任何明显的好处。但是，当知名名人公开“展现”他们的成功时，我们真的能责怪人们尝试它吗？
“关于积极思考、自我肯定和目标设定的价值有很多很好的研究……然而，了解积极思考​​的力量和用你的思想改变现实之间的区别至关重要——前者是健康的，而后者是伪科学。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/20/celebrities-make-manifest-appear-as-2024-word-of-the-year</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉多展览旨在展现彩色雕塑的本色</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/prado-show-highlight-true-colours-polychrome-sculpture</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/prado-show-highlight-true-colours-polychrome-sculpture</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰大选：政党、投票、议题和可能的结果</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/irelands-election-the-parties-the-voting-the-issues-and-the-likely-result</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/irelands-election-the-parties-the-voting-the-issues-and-the-likely-result</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对乌克兰的最新空袭可能导致“灾难性停电”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/latest-russian-airstrikes-on-ukraine-threaten-catastrophic-power-failure</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/latest-russian-airstrikes-on-ukraine-threaten-catastrophic-power-failure</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提名前 WWE 高管琳达·麦克马洪担任教育部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-nominates-linda-mcmahon-education-secretary</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T01:59:14Z身穿蓝色衣服的女子特写唐纳德·特朗普过渡团队联席主席琳达·麦克马洪被提名为候任总统即将上任的政府教育部长人选。
特朗普在一份声明中表示称赞麦克马洪作为过渡团队联合主席所做的“不可思议”的工作，并表示：“作为教育部长，琳达将不懈努力，将‘选择’扩展到美国每个州，并让父母能够为他们的家庭做出最好的教育决定。 ...我们将把教育送回美国，琳达将带头努力。”
此前，麦克马洪的过渡团队联席主席、金融公司 Cantor Fitzgerald 的亿万富翁创始人 Howard Lutnick 被特朗普提名为商务部长。
麦克马洪于 8 月被任命为过渡团队主席，此前，截至 7 月，他已向特朗普的竞选团队捐赠了高达 814,600 美元。她曾在特朗普第一届政府内阁任职，担任小企业管理局局长（2017 年至 2019 年）。

相关：特朗普的内阁和白宫人选——迄今为止

自 2021 年以来，麦克马洪一直担任华盛顿特区智库美国第一政策研究所的董事会主席和美国工人中心主席。
麦克马洪曾是康涅狄格州的参议员候选人，也是世界摔跤娱乐公司 (WWE) 的前高管，她与丈夫文斯·麦克马洪共同创立了该公司。
10 月，麦克马洪被卷入一起涉及 WWE 的新诉讼中。诉讼称，她和公司的其他领导人允许场边播音员、前 WWE 擂台工作人员负责人梅尔文·菲利普斯 (Melvin Phillips Jr.) 对年轻男孩进行性虐待。投诉特别指控麦克马洪夫妇知道虐待行为但未能阻止。
麦克马洪夫妇的一名律师告诉今日美国体育，这些指控是“虚假指控”，源于这对夫妇认为“荒谬、诽谤和毫无根据”的报道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-nominates-linda-mcmahon-education-secretary</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸超越叙利亚成为地雷伤亡最多的国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/myanmar-landmine-casualties</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T04:00:26Z德昂民族解放军 (TNLA) 成员在缅甸北部掸邦南坎附近的丛林中接受特殊作战训练后收集军事装备。缅甸去年超越叙利亚成为一份报告发现，缅甸是因地雷和战争遗留爆炸物死亡或受伤人数最多的国家。
国际禁止地雷运动发布的研究警告称，在2021 年军事政变后爆发冲突后，缅甸全国广泛使用地雷，除内比都外，每个州和地区都有人员伤亡，内比都是缅甸戒备森严的首都和军事力量中心。
去年，缅甸的伤亡人数超过了叙利亚，而叙利亚在过去三年中一直是全球伤亡人数最多的国家。乌克兰和阿富汗的伤亡人数在全球排名第三和第四。
自2021 年 2 月军方夺取政权以来，冲突蔓延至全国，缅甸的地雷使用量显著增加。政变后，许多平民拿起武器，组建人民国防军，为恢复民主和结束军事暴力而战。长期以来寻求更大自治权的较老的民族武装团体也与军政府作战，有时与较新的团体协调。
《地雷监测 2024》报告称，军政府和与之作战的武装团体都使用了地雷。

相关：缅甸“经济全面崩溃”导致 200 万人面临饥饿风险

报告列举了几起军用地雷造成平民伤亡的事件，其中包括儿童、并表示有证据表明，军方继续利用平民作为“向导”，在受地雷影响的地区走在士兵前面，实际上是把他们当作人盾。该研究还引用了军方威胁农民的报道，他们必须为牲畜引爆的杀伤人员地雷支付赔偿金。在一个案例中，士兵要求一头被杀伤人员地雷炸伤的牛的主人支付 150 万缅元（714.97 美元）。
该报告还审查了人民国防军和少数民族武装团体涉嫌使用地雷伤亡平民的案件。该报告的研究员 Yeshua Moser-Puangsuwan 博士说，越来越多的爆炸装置被遗弃在军方控制的城市地区，通常被伪装成黑色塑料袋。
“它们要么被垃圾收集者捡起，要么被翻找垃圾的人捡起，试图找到可以转售的东西，”他说。这些爆炸物并非安放在军事目标上，而是安放在民用场所，显然是针对在政变后落入军政府控制的机构中工作的个人。
缅甸军政府和流亡反对派民族团结政府均未回应置评请求。
总体而言，地雷监测发现，去年缅甸共有 1,003 人伤亡，但由于全国范围内缺乏正式监测，这一数字可能被严重低估。“还能再增加一倍吗？是的。能增加三倍吗？很有可能，”Moser-Puangsuwan 说。
去年，叙利亚因地雷和战争遗留爆炸物死亡或受伤的人数位居第二（933 人），其次是阿富汗和乌克兰，这两个国家在 2023 年的伤亡人数均超过 500 人。
在全球范围内，平民占所有已知军人或平民伤亡人数的 84%（4,335 人）。儿童占按年龄组记录的平民伤亡人数的 37%（1,498 人）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/myanmar-landmine-casualties</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平洋岛国州长支持美国斥资 8 亿美元升级军事设施以应对中国威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/northern-mariana-islands-governor-tinian-us-military-upgrade-plan-china-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/northern-mariana-islands-governor-tinian-us-military-upgrade-plan-china-threat</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提名“奥兹医生”担任医疗保险和医疗补助服务管理员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-cabinet-dr-oz-medicare</link>
      <description><![CDATA[2024-11-19T21:19:58Z一名穿着西装的男子在另一名穿着西装的男子面前对着麦克风讲话唐纳德·特朗普提名穆罕默德·奥兹（全球最为人熟知的“奥兹医生”）担任联邦医疗保险和医疗补助服务中心主任（CMS）管理员。
“我们支离破碎的医疗保健系统伤害了普通美国人，并压垮了我们国家的预算，”特朗普在宣布奥兹的提名时写道。
“奥兹博士将成为激励疾病预防的领导者，因此我们在伟大国家医疗保健上花费的每一美元都将获得世界上最好的结果。他还将削减我国最昂贵的政府机构的浪费和欺诈行为，该机构占我国医疗保健支出的三分之一，占整个国家预算的四分之一。”

相关：特朗普的内阁和白宫人选——迄今为止

特朗普强调，他计划让奥兹与他提名的卫生与公众服务部长罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr) 密切合作，“以应对疾病工业综合体及其遗留的所有可怕的慢性疾病”。
肯尼迪是一名反疫苗活动家，他以独立人士身份参加了 2024 年的总统竞选，并提出了“让美国再次健康”的口号，这是特朗普“让美国伟大”口号的一个分支再次”。
肯尼迪和奥兹联手领导卫生政策将受到卫生组织的强烈反对。奥兹的职位不需要参议院的批准，而肯尼迪的职位则需要。
奥兹此前赞扬肯尼迪的任命，他说：“美国人需要来自公正科学家的关于健康生活方式选择的更好的研究，而@RobertKennedyJr 可以作为卫生与公众服务部部长提供帮助。” Oz 在 X 上发布的最新帖子宣传了一家复合维生素和补品商店。
此前，Oz 于 2022 年竞选宾夕法尼亚州参议员，败给了 John Fetterman，但获得了特朗普的支持。
据新闻媒体 Notus 报道，Fetterman 谈到 Oz 的提名时说：“好吧，我已经非常非常清楚，如果 Oz 博士同意保护和维护医疗补助和医疗保险，我绝对会投票给他。”
在竞选参议员之前，Oz 是 Dr Oz Show 的同名主持人，也是奥普拉脱口秀的常客温弗瑞的节目，他经常在节目中提供医疗建议。他是一名心胸外科医生，职业生涯早期曾与他人共同创立了一家心脏护理中心，并在哥伦比亚大学任教。和特朗普一样，他通过真人秀节目获得了全国的关注。
他的建议引起了很大争议，以至于 2014 年英国医学杂志的一项研究称其中一半“毫无根据或错误”。一年后，即 2015 年，一大群医生写信给哥伦比亚大学医学院院长，批评该校与他的合作关系，称其“不可接受”。
在新冠疫情初期，奥兹在福克斯新闻上宣传包括羟氯喹在内的抗疟药物来治疗冠状病毒，称这些被抹黑的治疗方法是“游戏规则改变者”。据美国有线电视新闻网（CNN）当时报道，他对该药物的评论引起了特朗普的注意。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-cabinet-dr-oz-medicare</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉斐尔·纳达尔的职业生涯随着西班牙在戴维斯杯决赛中输给荷兰而结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/19/rafael-nadal-davis-cup-finals-tennis-spain-netherlands-farewell</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/19/rafael-nadal-davis-cup-finals-tennis-spain-netherlands-farewell</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普与伊隆·马斯克一同参加 SpaceX 星际飞船火箭发射</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-musk-spacex-starship-rocket-launch</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/19/trump-musk-spacex-starship-rocket-launch</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港传媒大亨黎智英将在串谋案审判中出庭作证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/jimmy-lai-hong-kong-witness-stand-collusion-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/20/jimmy-lai-hong-kong-witness-stand-collusion-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国承认埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚为委内瑞拉“当选总统”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/19/venezuelan-president-elect-edmundo-gonzalez-urrutia</link>
      <description><![CDATA[2024-11-19T22:03:03Z一名身着西装的男子坐着讲话几个月前，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗声称自己已经获胜，但美国政府承认委内瑞拉反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚为这个南美国家的“当选总统”。 7 月份的竞选。
美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 在 X 上的一篇帖子中承认了冈萨雷斯，他还要求“尊重委内瑞拉选民的意愿”。
乔·拜登政府此前曾表示，冈萨雷斯在 7 月 28 日有争议的选举中获得了最多选票，但没有承认他是当选总统。
“委内瑞拉人民在 7 月 28 日发出了响亮的声音，让 [冈萨雷斯] 成为当选总统，”布林肯写道。
冈萨雷斯本月初逃往西班牙流亡，后来他告诉记者，他被迫签署一封信，承认马杜罗是这场有争议的选举的获胜者，作为让他离开委内瑞拉的条件。
委内瑞拉全国选举委员会挤满了马杜罗的支持者，该委员会在几个小时前宣布马杜罗为选举获胜者投票结束后。与以往的总统选举不同，选举当局没有提供详细的投票数。

相关：“一个新的开始”：委内瑞拉领导人向唐纳德·特朗普伸出橄榄枝

但反对派联盟收集了全国 80% 的电子投票机的计票表并将其发布在网上。冈萨雷斯和反对党领袖玛丽亚·科里纳·马查多表示，投票记录显示这位前外交官以两倍于马杜罗的选票赢得了选举。
本月早些时候，马杜罗似乎向唐纳德·特朗普伸出了橄榄枝，呼吁开启“双赢”关系的新时代，并引发人们对两位领导人可能和解的猜测。&#39;
“在他的第一个政府中......特朗普对我们并不好[但]这是一个新的开始，”马杜罗在电视直播中说道。
马杜罗在对特朗普讲话时说：“你的口号是‘让美国再次伟大’。并且，套用你的口号，我想说，我们的口号是让团结的委内瑞拉、拉丁美洲和加勒比地区变得伟大。”
周二早些时候，与马杜罗关系友好的哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 改变了对 7 月选举的支持，称其为“错误”。
佩特罗在接受巴西新闻媒体 Globo News 采访时发表了上述言论，该媒体在网上发布了佩特罗办公室周二在社交媒体上分享的摘录。
佩特罗周一在访问巴西参加 G20 峰会期间告诉该新闻媒体，他最初支持委内瑞拉举行选举，但后来他认为选举并不“自由”。
“我认为选举是一个错误，”佩特罗说。
美联社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/19/venezuelan-president-elect-edmundo-gonzalez-urrutia</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>