<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 21:12:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法拉利承认汉密尔顿和勒克莱尔（Leclerc）取消资格后的“真正错误”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/23/ferrari-error-lewis-hamilton-charles-leclerc-disqualified-chinese-gp-f1</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T17：18：25Z    刘易斯·汉密尔顿（Lewis Hamilton）和查尔斯·莱克莱克（Charles Leclerc） 法拉利（Ferrari）承认，他们因失误而导致他们的司机失去资格的错误，这是周日与中国大奖赛的参赛资格，在周日的灾难性竞选中，这是一个灾难性的竞选，这是一场艰苦的竞选活动。团队。
 Leclerc和Hamilton在比赛中分别获得了第五和第六名，这是
汉密尔顿汽车地板上的滑雪板被认为比极限低0.5毫米，而Leclerc的汽车低于最小重量要求。驾驶员和团队代表都被召唤到管家，之后一级方程式管理机构FIA确认法拉利承认了罪魁祸首。 “团队承认没有缓解的情况，这是一个真正的错误，”其调查结果写道。

 相关：  

两个驾驶员都被取消资格，法拉利发表声明，不久之后就承认了他们的错误。 “发现汽车16的体重不足1公斤，而汽车44的后方滑板磨损被发现比极限低0.5毫米。我们将从今天发生的事情中学习，并确保我们不再犯同样的错误。显然，这不是我们想要结束中国GP周末的方式。” &gt; &gt; &gt;
在这两个情况下，错误的利润都很好，而团队总是会出于绩效目的的限制，但法拉利承认，他们在汉密尔顿案件中未正确地计算出预期的磨损。该团队说：“关于刘易斯的打滑磨损，我们的消费量很小。” “无意获得任何优势。” 
法拉利认为，当团队选择从计划的两站策略中切换到一站式时，Leclerc被抓住了，这影响了他们的赛前体重计算。费拉里在声明中说：“查尔斯今天正在采取一站式策略，这意味着他的轮胎磨损很高，导致汽车体重不足。”包括迈凯轮和梅赛德斯在内的其他团队也没有违反规定。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/23/ferrari-error-lewis-hamilton-charles-leclerc-disqualified-chinese-gp-f1</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强迫关闭两天后，希思罗机场的服务返回正常</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/23/service-at-heathrow-airport-returns-to-normal-two-days-after-forced-closure</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T17：32：10Z    一个男人将行李手推车推在一名妇女后面，在希思罗机场2号航站楼推椅上推动了一把推杆 希思罗机场机场于周日返回正常业务，两天后，当它被迫关闭电气变电站时，电动变电站造成了削减。&gt; &gt; &gt; &gt; 
欧洲最繁忙的机场在周五在西伦敦海耶斯的变电站发生大火后取消了1,000多个航班。
航班在周六重新启动，机场报告了25万名乘客使用了该机场。到达和出发时，周日继续进行，尽管许多航班在起飞时有轻微的延误。。
Energy secretary Ed Miliband has ordered the National Energy System Operator (Neso) to investigate the power outage.对机场危机管理计划的内部审查及其对中断的反应将由前运输部长露丝·凯利（Ruth Kelly）进行。
 
希思罗机构官员告诉报纸，当他决定重新开放机场时，沃尔德比做出了这样的决定。。
希思罗机场发言人说：“今天，我们将再次完成1300多个航班的完整时间表。对于我们决定在非现场电源变电站发生重大火灾后，我们决定关闭机场带来的不便，我们深表歉意。 
“昨天，我们为超过25万名乘客提供了守时的航班，几乎所有乘客都等待了不到五分钟的安全。
“我们欢迎政府宣布对自动断电的原因和回应的调查，并发起了希思罗机构回应的前运输部长露丝·凯利（Ruth Kelly）主持的审查。尽管这些询问仍在进行中，但我们的重点仍在为我们的乘客服务。
由于海耶斯发生的大火，周四晚上，机场的电力被破坏了。机场关闭，乘客被告知不要旅行。飞机最终被允许在星期五晚上再次起飞并再次着陆。
希思罗机场是欧洲最大的机场，2024年，有超过8390万的乘客穿越航站楼，大约有200,000名乘客受到周五关闭的影响。
 Woldbye说，备用变压器在功率破坏过程中失败，这意味着必须根据安全程序关闭系统。
然后，必须从剩下的两个变电站重组电源，以确保有足够的电力为机场供电，这被描述为类似于“中型城市”。
大都会警察的反恐官最初领导了调查，但部队说，据信大火并不可疑，因此伦敦消防队现在正在领导该调查，该调查将集中在电气配送设备上。  
希思罗机构的主席保罗·迪顿勋爵（Lord Paul Deighton）在周六晚上宣布，由凯利（Kelly）领导，以评估机场对其的回应。
 Deighton勋爵说：“凯利审查将分析有关希思罗机构危机管理计划的鲁棒性和执行的所有相关材料，事件期间机场的回应以及机场如何恢复运营，以确定可以对我们未来的弹性做出的任何进步。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/23/service-at-heathrow-airport-returns-to-normal-two-days-after-forced-closure</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·卡尼（Mark Carney）在4月28日举行的SNAP选举时，加拿大前往民意调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/canada-to-head-to-polls-as-mark-carney-calls-snap-election-for-28-april</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/canada-to-head-to-polls-as-mark-carney-calls-snap-election-for-28-april</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安德鲁·泰特（Andrew Tate）和兄弟特里斯坦（Tristan）返回罗马尼亚出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2025/mar/23/andrew-tate-and-brother-tristan-return-to-romania-for-court-appearance</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2025/mar/23/andrew-tate-and-brother-tristan-return-to-romania-for-court-appearance</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GérardDepardieu因性侵犯指控出现在巴黎法院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/23/gerard-depardieu-to-appear-in-paris-court-over-sexual-assault-allegations</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T17：00：24Z    gérarddepardieu在他的嘴里喝着香烟 gérarddepardieu将成为周一在巴黎法院出庭时，将成为对#MeToo滥用指控的最著名的法国人。  
演员是法国电影院的泰坦，他的名字有200多部电影和电视连续剧，被指控在2021年的电影拍摄中对两名女性进行性侵犯。
 DePardieu，现年76岁，曾对十几个妇女遭到强奸或性侵犯的指控，他否认了所有这些妇女，但这是他第一次出庭回答指控。。
 在审判中心的两名女性，一名34岁的助理导演和现年54岁的套装设计师，在2022年发行的Les Volets Verts（绿色百叶窗）上工作，后者还主演了Anouk Grinberg和Fanny Ardant。。
布景设计师去警方指责开放信” “私刑”。
六个月前，调查网站对他的性暴力指控”，比他更早于一名妇女。总共约有20名妇女指责他虐待和行为不当，但由于有时间起诉，因此有几起案件被删除。
格林伯格（Grinberg）支持了两名妇女，他说德帕迪（Depardieu）在巴黎拍摄期间反复做出“卑鄙的言论”。 
该审判原定于去年10月进行，但由于Depardieu的健康状况而被推迟。当时，他的律师耶尔米·阿萨斯（JérémieAssous）说，这位演员经历了四倍的心脏旁路，他的糖尿病因即将到来的审判的压力而加剧了他的糖尿病。 
此后，他被法院指定的医生宣布他适合出现，尽管听证会每天限于六个小时，他将允许他在需要时休息。
 depardieu在演员夏洛特（Charlotte）在2018年22岁时在巴黎的家中两次袭击她，当时他22岁，他70岁，&gt; &gt; &gt; &gt; &gt; 。
在DePardieu的律师试图撤销此案后，巴黎首席检察官说，有“认真且确认的证据”，这有理由维持这些指控。调查继续。
 Assous说，这位演员“否认了所有指控的全部指控”。
在好莱坞导演哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）被捕后，#MeToo运动于2017年出现，在法国获得牵引力很慢。
在去年的塞萨尔奖中，奥斯卡颁奖典礼，朱迪思·戈德奇（JudithGodrèche），51， of raping her as a teenager, spoke of the “omertà” surrounding the abuse of women and girls in法国电影业。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/23/gerard-depardieu-to-appear-in-paris-court-over-sexual-assault-allegations</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不是辞职”：查克·舒默（Chuck Schumer</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/23/chuck-schumer-democrats-funding-bill</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T16：18：52Z    参议院少数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer） 查克·舒默（Chuck Schumer）在投票支持共和党人的资助法案以避免政府关闭后，违反了呼吁，以放弃参议院的最高民主党职位，并在周日说：“我没有辞职。” 。” 
舒默因决定支持共和党领导的法案的决定面对民主党人的反对，许多民主党人声称该党领导人做得不足以支持唐纳德·特朗普的议程。 
舒默在接受NBC的《媒体媒体》采访时解释了他的决定，舒默说：“我知道当我对……政府关闭的投票时，我知道会有很多争议。”他说，筹资法案“肯定是糟糕的”，但坚持认为关闭的15或20倍。 
舒默认为，亿万富翁特朗普盟友艾隆·马斯克（Ally Elon Musk）及其所谓的“政府效率”（Doge）将使用关闭来“掩盖联邦政府”，他说这本来是“毁灭性的”。 
舒默将他的决定描述为“原则投票”，继续说，作为领导者，“您必须做一些事情，以避免真正的危险，这可能会陷入困境。我是出于对领导者应该做什么，对美国和我的政党的合适事物的纯粹信念，而我的政党是。
In response to whether he believes he is making the same mistake as Joe Biden did last year when he refused to move aside to allow for new Democratic leadership, Schumer said: “No, absolutely not,” adding, “Our caucus is united in fighting Donald Trump every step of the way. Our goal, our plan, which we’re united on, is to make Donald Trump the quickest lame duck in modern history by showing how bad his policies are.”
舒默在马里兰州代表格伦·艾维（Glenn Ivey）本周成为第一个民主党议员之后，舒默的最新呼吁是
本周早些时候在市政厅与选民交谈时，艾维说：“我尊重查克·舒默（Chuck Schumer）。我认为他的职业生涯很棒……但是现在可能是时候让参议院民主党人获得新领导人。” 。” 
同时，纽约代表亚历山大·奥卡西奥·科尔特斯（Alexandria Ocasio-Cortez）批评了舒默几乎每位民主党人都对共和党支出法案投票，舒默几乎每个民主党人都对共和党领导的法案进行了批评。。。
“有一些国会议员在美国一些最困难的领土上赢得了特朗普控制的地区，他们走上木板并承担了无数的风险以捍卫美国人民。”只是看到参议院民主党人甚至考虑默认埃隆·马斯克（Elon Musk）我认为，这是一个巨大的拍摄。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/23/chuck-schumer-democrats-funding-bill</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国税局靠近冰块来共享无证件移民的数据 - 报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/23/irs-ice-deal-share-data-undocumented-immigrants</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T15：48：42Z    美国移民和海关执法（ICE）特工于2025年1月26日在伊利诺伊州里昂的一项行动中拘留了嫌疑人。&lt; /div&gt; 美国国税局（IRS）据报道，据报道，美国国税局（IRS）正在接近一项交易，以允许移民使用税收数据来支持唐纳德·特朗普（Donald Trump）的报告，以支持唐纳德·特朗普href =“ https://www.washingtonpost.com/us-policy/2025/03/03/22/ice-irs-immigrants-deports/?_pml = 1”&gt; Washington Post。  
根据拟议的数据共享协议，据说已经进行了数周的谈判，移民和海关执法（ICE）可以将无证件移民的姓名和地址移交给国税局，从而引起人们对特朗普政府滥用权力的担忧，以及侵蚀隐私权的侵蚀。
如果同意访问此机密数据库，这将是一个重大转变，很可能成为移民官员以这种详尽的方式依靠税收制度来执行援助的第一次。
根据协议，美国国税局将与其机密纳税人数据库交叉引用的名称，这将违反对税收信息机密性的长期信任。从历史上看，此类数据一直被认为是敏感的，因此受到了严格的保护，因此，根据  irs 网站表示，尽管大多数人都无法确定自己的税收，因为他们不得不将其确定为税收，因为他们允许他们的税收数字，因为他们允许他们的税收数字，因为他们允许他们的税收数字。该机构还遵守与获得相同收入的美国公民相同的报告和预扣义务。在美国，大约1100万无证移民中有一半以上是文件所得税申报表，以记录他们向政府的付款。
 IRS要求保护纳税人的信息，但第6103节在该机构的网站&gt;网站上根据法院命令，根据法院的命令，诉诸于法律诉讼法规，对官方法律进行了诉讼，对官方的诉讼范围和诉讼方案。但是，熟悉此事的消息人士告诉《华盛顿邮报》，这些隐私法例外很少被武器与移民执法合作进行武器，这超出了标准程序。
纳税人数据使用的潜在转变，从一旦被用来建立刑事案件到现在起着犯罪刑罚起来的作用，与许多更具侵略性的移民政策保持一致。 
在他的竞选期间，特朗普承诺将在美国驱逐数百万的无证件人，而这项新交易的报道阐明了他计划如何这样做。自从成为总统以来，他已经结束了移民来并留在美国的法律途径。
国土安全部（DHS）在 
上周末，尽管法官的命令阻止了此举，但特朗普政府决定将137名委内瑞拉移民驱逐出境。周日，边境沙皇汤姆·霍曼（Tom Homan）在接受美国广播公司新闻采访时说，政府不会违反法院命令，源于其援引战时外星敌人法的法律挑战，以驱逐据称的委内瑞拉帮派成员。。
“就本案而言，我不在乎法官的想法，”霍曼告诉美国广播公司，指的是联邦法官为确定政府是否已经忽略了较早暂时停止驱逐的命令的努力。
总检察长帕姆·邦迪（Pam Bondi）在周日接受福克斯新闻采访时也对驱逐出境进行了处理，称与所谓的帮派成员的斗争类似于“现代日战”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/23/irs-ice-deal-share-data-undocumented-immigrants</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>编辑警告说，塞尔维亚的新闻自由面临危险的转折点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/press-freedom-in-serbia-is-facing-a-dangerous-turning-point-warn-editors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/press-freedom-in-serbia-is-facing-a-dangerous-turning-point-warn-editors</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯坦布尔市长在可能的总统提名当天被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/istanbul-mayor-ekrem-imamoglu-arrested-pre-trial-detention</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/istanbul-mayor-ekrem-imamoglu-arrested-pre-trial-detention</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙医务人员发行营养不良警报，以色列封锁进入第四周</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/israel-gaza-war-malnutrition-alert-israeli-blockade</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/israel-gaza-war-malnutrition-alert-israeli-blockade</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮亚斯特里（Piastri</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/23/oscar-piastri-wins-f1-chinese-gp-mclaren-teammate-lando-norris-second</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/23/oscar-piastri-wins-f1-chinese-gp-mclaren-teammate-lando-norris-second</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“唯一仍在起作用的事情”：俄罗斯和英国的同意趋向战争坟墓超越了国际关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global/2025/mar/23/russia-uk-agreement-to-tend-war-graves-transcends-bitter-international-relations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global/2025/mar/23/russia-uk-agreement-to-tend-war-graves-transcends-bitter-international-relations</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在出院前在罗马招呼人群</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/pope-francis-greets-crowds-in-rome-before-discharge-from-hospital</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T11：57：42Z    教皇方济各在轮椅上从医院阳台上讲话 教皇弗朗西斯在罗马的杰吉尔利医院外面的一大批朝圣者迎接了他的第一次公开露面，五个星期以上，然后于周日出院。。 。
在两个肺部从肺炎中恢复过的人，他在周日安吉鲁斯（Angelus）发行文字后不久就向病房房间的阳台进行了简短的问候和祝福。
“谢谢大家”，现年88岁的弗朗西斯告诉人群。然后，他回到了梵蒂冈城的卡萨·圣玛塔（Casa Santa Marta），在那里他将康复至少两个月。
“我们的教皇回来了”，其中一位朝圣者告诉Rai News。
Gemelli医院普通外科医院塞尔吉奥·阿尔菲里（Sergio Alfieri）在周六对记者说。但是，他的身体完全康复仍然需要“很多时间”。
弗朗西斯在医生3月10日宣布他不再处于危险的危险之前，在医院遭受了两次严重的呼吸危机。。
在安吉鲁斯（Angelus）中，教皇在他的。” 
He expressed his sadness at Israel’s renewed bombing of the Gaza strip and called for an “immediate halt to the weapons and为了勇于恢复对话，以便所有人质都可以释放并达到最后的停火。
 La Repubblica报告说，弗朗西斯坚持要他返回家园，他需要继续康复和休息。 “希望他很快能够恢复工作时间表，”阿尔菲里说。但是，他警告说，教皇将无法立即结识一群人。目前尚不清楚查尔斯国王和卡米拉皇后是否将于4月8日举行。
尽管有健康的挑战，但在几天里，弗朗西斯继续带领梵蒂冈从他的医院室中带领梵蒂冈，其中包括批准个人的圣人，并写信给Corriere Della Sera报纸的编辑，重申了他对和平与裁员的呼吁。。
弗朗西斯（Francis）容易发生肺部感染，因为他年轻时就出现了胸膜炎，并且在训练中训练他的家乡阿根廷（Argentina）的牧师。
近年来，他的健康状况不佳，如果不良健康阻止他从事工作，通常会提起辞职。上周，梵蒂冈国务卿帕洛林枢机主教Pietro Parolin强烈驳回了关于即将辞职的猜测。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/pope-francis-greets-crowds-in-rome-before-discharge-from-hospital</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班在70年代对英国夫妇的担忧，因为法庭出庭延迟了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/fears-for-british-couple-in-70s-held-by-taliban-as-court-appearance-delayed</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T10：26：22Z    彼得和芭比娃娃雷诺兹在被捕之前一起摆张照片 一对70年代的英国夫妇被塔利班囚禁的一家英国夫妇的家人对他们在预期的法庭出庭延迟后对健康状况恶化表示严重关切。。
Peter and Barbie Reynolds, who run a training business in Afghanistan, were detained last month when他们前往巴米扬省的家。他们的女儿说，这对79岁和75岁的夫妇已经在阿富汗的学校经营项目已有18年了，但他们的女儿说。。
莎拉·恩特维斯特（Sarah Entwistle）说，她的父母已被分别出庭，在案件被延迟之前就无法彼此见面。
“妈妈的健康状况迅速恶化，由于营养不良而崩溃了。她和其他妇女每天只提供一顿​​饭，而男人则得到三顿饭，” Entwistle说。 “爸爸的健康也在下降，他的头部和左臂都经历了震颤。” 
一家人以前曾表示，彼得继续拘留。
这对夫妇的一个项目涉及在阿富汗中部最大的城市之一Bamiyan的母亲和儿童的教育培训。在小学以外的女性和女性教育方面，有禁令，但她们的工作显然得到了Bamiyan地方政府的批准。
尽管被告知法院的出庭将导致最终决定，但这对夫妇“花了四个小时坐在地板上，被束缚在其他囚犯之前，然后被返回监狱。” 。
“在最后一刻，他们被告知法官不会看到他们。卫队表示，现在有另一名法官将在处理此案，我们继续希望他们将在下周接受公正的听证会。” 
 Entwistle说，她的母亲需要支持才能爬上四个楼梯到法官所在的房间。
“仍然没有针对他们的指控，也没有提交任何犯罪的证据。当然，我们因这种延误而遭受毁灭。这没什么意义，尤其是考虑到塔利班一再说，这种情况是造成的，是由于误解是造成的，并且它们会释放“很快”。”   。
这对夫妇于2月1日与他们的口译员Juya和一位美国 - 中国朋友Faye Hall逮捕，他们租了一架飞机与他们一起旅行。当时，这对夫妇的培训公司的重建雇员被告知他们的航班“没有与地方政府协调”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/fears-for-british-couple-in-70s-held-by-taliban-as-court-appearance-delayed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争现场直播：俄罗斯在沙特阿拉伯停火会上发动致命的无人机袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/23/ukraine-war-live-russia-deadly-drone-attack-kyiv-ceasefire-talks-saudi-arabia</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T08：42：09Z    一名妇女在隔夜无人机袭击基辅的一栋住宅建筑物的现场。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/23/ukraine-war-live-russia-deadly-drone-attack-kyiv-ceasefire-talks-saudi-arabia</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>