<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 09:17:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国称以色列和真主党预计将在“未来几小时”对停火提议作出回应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/26/middle-east-crisis-live-israel-hezbollah-ceasefire-plan-us-france-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T07:50:03Z从以色列边境附近的 Marjayoun 拍摄的照片显示，黎巴嫩南部烟雾滚滚，真主党与以色列军队之间的跨境敌对行动仍在持续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/26/middle-east-crisis-live-israel-hezbollah-ceasefire-plan-us-france-netanyahu</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本死囚被判 46 年，最终被宣判无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/iwao-hakamada-acquitted-murder-japan-death-row</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T05:39:04Z在日本死囚牢房中度过 46 年的 Iwao Hakamada 在重审后被宣告无罪，罪名是杀害四人。一名在死囚牢房中度过近半个世纪的日本男子被判无罪，罪名是多起谋杀案，在一场备受关注的审判中，日本对死刑的适用引发了质疑。
Iwao Hakamada，现年 88 岁，1968 年因谋杀老板、老板妻子和两个十几岁的孩子，并在两年前纵火焚烧房屋被判处绞刑。
这位前职业拳击手在死囚牢房里待了 46 年——据信是全世界在死囚牢房里待的时间最长的囚犯——直到 2014 年，当新证据出现并下令重新审判时，他才被释放。
Hakamada 一直坚称自己无罪，并表示调查人员强迫他认罪，而他的律师则指控警方伪造了证据。

相关：死刑犯就日本的简短执行通知提起诉讼

据共同社和其他日本媒体报道，目前尚未决定检察官是否会对判决提出上诉。他的辩护律师敦促检察官不要质疑裁决。
他 91 岁的妹妹 Hideko 一直在为哥哥不懈努力，她在周四的判决前告诉记者：“这么长时间以来，我们一直在进行一场感觉永无止境的战斗。 “但这次，我相信会解决。”
检察官再次要求判处死刑，但法律专家暗示他将无罪释放，并指出战后日本对死囚的另外四起重审均被推翻。
Hakamada 在长期监禁期间身心健康恶化，他没有出席周四的判决，在重审期间由他的妹妹代理。
结果取决于检察官所说的 Hakamada 在谋杀案发生时穿着的血迹斑斑的衣服的可靠性，当时 Hakamada 是位于日本中部一家味噌工厂的住店员工。
经过多年的法律纠纷，东京高等法院于 2023 年 3 月下令重审，称衣服很有可能是调查人员放在味噌罐中的。辩护律师表示，对衣服的 DNA 测试证明血迹不是 Hakamada 的。
高等法院最初决定不重新审理 Hakamada 的案件——这是反对死刑人士的轰动一时的案件——但在最高法院于 2020 年下令重新考虑后，高等法院推翻了其决定。
周四，数百人在静冈地方法院外排队，希望能在公众席上获得一席之地，而支持者则举着横幅要求 Hakamada 无罪释放。

相关：密苏里州处决了 Marcellus Williams，尽管检察官极力推翻定罪

Hakamada 最初否认抢劫并致命刺伤受害者，但在他后来描述为包括身体虐待的残酷警方审讯后，他承认了罪行。
活动人士表示，他的遭遇暴露了日本刑事司法系统的缺陷和死刑的残酷性。
日本是仅有的两个保留死刑的 G7 国家之一，另一个是美国。日本的死囚犯在执行死刑前几个小时才会收到绞刑通知，没有机会与律师或家人交谈。他们最后的谈话通常是与佛教僧侣进行的。
但公众对死刑的支持率很高。日本政府 2019 年的一项民意调查发现，80% 的受访者认为死刑“不可避免”，而只有 9% 的人支持废除死刑。
人权观察组织亚洲项目官员 Teppei Kasai 表示，Hakamada 的案件“只是日本所谓‘人质司法’制度无数例子之一”。 “嫌疑人被迫在长期任意拘留期间认罪”，并且经常在“审讯期间受到恐吓”。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/iwao-hakamada-acquitted-murder-japan-death-row</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥拒绝接受费利佩国王，与西班牙再度爆发殖民主义争端</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/mexicos-snub-to-king-felipe-rekindles-colonialism-row-with-spain</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T05:00:25Z克劳迪娅·谢因鲍姆在墨西哥国旗前的讲台上挥舞拳头墨西哥和西班牙之间不断恶化的外交争端重新爆发，此前拉丁美洲国家左翼当选总统拒绝邀请费利佩国王参加她的总统竞选。就职典礼，因为他未能为 500 年前征服期间对墨西哥土著人民犯下的罪行道歉。
2019 年，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔致信费利佩国王和教皇方济各，呼吁他们为征服和殖民时期的“虐待”道歉。
“我已致信西班牙国王和教皇，要求全面说明虐待行为，并敦促他们向 [墨西哥] 土著人民道歉，因为侵犯了我们现在所说的人权，”洛佩斯·奥夫拉多尔在一段视频中说，他在社交媒体账户上发布了这封信。
当时，西班牙政府拒绝道歉，称其“强烈拒绝”这封信及其内容，并补充说：“500年前西班牙人踏上墨西哥土地，不能以当代的眼光来评判。我们密切相关的人民一直知道如何以不带愤怒的态度，从共同的角度看待我们共同的历史，我们是拥有共同传统和非凡未来的自由人民。”
这一回应未能安抚洛佩斯·奥夫拉多尔的继任者和盟友克劳迪娅·辛鲍姆，她表示，她的前任的呼吁被完全忽视了。
“不幸的是，这封信从未得到直接回复，这是最佳外交惯例所要求的，”她在一份声明中说。
“相反，这封信的一部分被泄露给媒体，西班牙外交部随后发布了一份新闻声明。墨西哥政府尚未就此事得到直接澄清或答复。”
尽管西班牙社会党总理佩德罗·桑切斯已被邀请参加10月1日的就职典礼，但费利佩国王却没有。
国王的冷落促使西班牙宣布不会“以任何级别”参加就职典礼。
桑切斯周三在联合国大会新闻发布会上表示：“西班牙和墨西哥是兄弟般的民族。因此，我们不能接受被这样排除在外。这就是为什么我们向墨西哥政府表明，西班牙政府不会派外交代表来墨西哥，以示抗议。”

相关：西班牙反击墨西哥殖民者侵犯权利的争吵

洛佩斯·奥夫拉多尔誓言要捍卫墨西哥的穷人和土著人民。与数百万混血墨西哥人不同，他几乎完全是西班牙后裔，他的祖父母从西班牙北部的阿斯图里亚斯和坎塔布里亚移民而来。
1519 年，科尔特斯率领一小队士兵——装备有马匹，携带天花等疾病，并得到与阿兹特克人不和的土著群体的教唆——前往墨西哥城（当时称为特诺奇蒂特兰）。
两年后，西班牙人洗劫了这座城市，并着手让土著居民皈依天主教。科尔特斯长期以来在墨西哥历史上占据着一个有争议的地位。他的土著情妇拉·马林切 (La Malinche) 仍然被视为叛徒——她的名字形成了绰号 malinchista，即喜欢外国而不是国内的人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/mexicos-snub-to-king-felipe-rekindles-colonialism-row-with-spain</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>染料泄漏使悉尼港 Kirribilli 的水变成亮绿色</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/26/sydney-harbour-green-water-dye-leak-kirribilli</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T04:15:15Z鲜绿色的水流入 Kirribilli 的 Careening Cove周三，悉尼最富裕社区之一的居民震惊地发现，一种鲜绿色的物质泄漏到海港中。
颜色是在位于 Kirribilli 的 Milson Park 的 Careening Cove 发现，该处靠近该市的中央商务区，也是总理官邸之一的所在地。
一位当地人告诉 9News，水类似于“绿色甜酒”和“你在超级英雄电影中看到的放射性物质”。然而，新南威尔士州消防救援局的警司亚当·杜贝里 (Adam Dewberry) 表示，没有迹象表明该物质有毒，很可能是一种荧光素染料。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

他将这一意外事件与芝加哥一年一度的圣帕特里克节活动进行了比较，在圣帕特里克节期间，河水会暂时被染成绿色。
染料来自 Kirribilli 的雨水排水沟——这是一座大山脚下的旧郊区——因此杜贝里说“染料可能进入了数千个区域”。
“因此，我们不太可能确定染料的来源，因为在那个地区，有太多进入雨水的入口……”他说。

相关：巨大的横幅破坏了悉尼港的美景，而悉尼港的美景是通过砍伐 300 棵树获得的

“最重要的是，我们已经确定它是无毒的……没有证据表明有任何海洋损害、鱼类死亡，[并且]海湾、码头或海岸线周围的任何船只上都没有污渍。”
水专家、新南威尔士大学环境工程教授 Stuart Kahn 表示，荧光素被用作流动示踪剂，以确定管道是否可能泄漏或它们可能流向何处到。
“这是它的正常用途。显然，在这种情况下，它被滥用了，”他说。
通常使用一茶匙荧光素，“即使非常小的量也会产生非常明显、强烈的颜色，并且可以持续很长时间”。
“即使有人在做合法的任务……他们也使用了太多，”卡恩教授说。“这是一个巨大的数量。它可能装满了一整桶荧光素染料。”
北悉尼市议会表示，其护林员也在周三前往现场，将防溢袜放入雨水渠，以防止进一步的污染进入海湾。市政工程师也认为该物质是荧光素，并表示排水网络在晚上 6:40 之前已经清除了绿水。
Kirribilli 夜间也下了大约 10 毫米的雨，悉尼大部分地区周四被雨水浸透。Dewberry 早上去了海湾，说在流了长达八个小时后，所有的水都被冲走了，稀释了。
Dewberry 说，FRNSW 已经与悉尼水务公司谈过了，后者表示没有在该地区使用这种染料。
关于荧光素泄漏的原因有很多种理论，包括可能是 12 年级“搞砸日”恶作剧。卡恩教授表示，这“有道理”，但也可能是“误用或未按预期用途实施”的结果。
他说，雨水也可能是一个潜在因素。
“它可能已经在雨水系统中停留了几个星期左右，也可能只是因为下雨才把它冲走了，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/26/sydney-harbour-green-water-dye-leak-kirribilli</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，卢旺达军队和 M23 叛军炮击了刚果民主共和国的难民营</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/rwandan-forces-and-m23-rebels-shelled-refugee-camps-in-drc-report-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T04:00:25Z人们聚集在难民营人权观察组织表示，今年卢旺达部队和 M23 叛军多次炮击刚果民主共和国东部的难民营和其他人口稠密地区。声称。
该非政府组织还在其报告中指责刚果民主共和国武装部队及其盟军民兵将大炮驻扎在附近，使难民营居民处于危险之中，指控中非这个国家长期的战争违反了国际人道主义和人权法。
刚果民主共和国东部地区军队和叛军之间长达数十年的战斗已造成数百万人死亡和流离失所。
大多数流离失所者生活在该国东部省份，包括北基伍省，M23 在卢旺达军队的协助下已成功控制了许多地区。随着叛军的推进，超过 50 万人被迫进入北基伍省首府戈马附近的难民营。
该报告的研究人员采访了戈马周围六个流离失所者营地的 65 名目击者、营地当局和虐待受害者。他们还采访了 31 个人道主义、外交、联合国和军事消息来源，并分析了袭击现场的照片和视频、武器残骸图像和卫星图像。
研究人员表示，自 1 月以来，他们发现了五起卢旺达和 M23 部队向戈马附近的流离失所者营地或有人居住的地方发射炮弹和火箭弹的事件。报告称，在 5 月份的一次事件中，卢旺达或 M23 部队向 8ème Cepac 营地发射了至少三枚火箭弹，造成至少 17 名平民死亡，其中大多数是儿童。
报告称，刚果民主共和国军队在营地附近驻扎了炮兵，使居民处于危险之中。

相关：“无处可去”：叛军民兵占领关键城镇，人们被困在刚果民主共和国东部

研究人员进一步指控，刚果民主共和国军队成员与其一群名为 Wazalendo 的盟军民兵一起强奸了营地中的妇女和其他正在寻找食物和食物的人。附近的木柴。报告称，他们还向里面的人开枪，造成一些人死亡，一些人受伤。
报告称，M23 战士强奸了“越过前线”寻找食物的妇女。
卢旺达和刚果民主共和国的政府发言人没有回应置评请求。
人权观察组织高级非洲研究员 Clémentine de Montjoye 表示，戈马周围流离失所者的苦难“难以言表”。
“许多人表示，他们感到进退两难，尽管他们逃到戈马希望找到安全，但仍然面临着各方的虐待，”de Montjoye 说。 “他们觉得自己所在的地方不安全，但又不能搬到安全的地方。”
她说，城市周围难民营内或附近的虐待模式和使用爆炸性武器的增加是一个相对较新的发展。
刚果民主共和国东部有一百多个武装团体。联合国、美国和欧盟过去曾对部分领导人以及支持这些实体的刚果民主共和国和卢旺达官员实施了侵犯人权的制裁。
非营利性组织刚果研究小组的创始人 Jason Stearns 表示，刚果民主共和国通过引入其他战斗人员（如瓦扎伦多民兵组织和其他国家的军队）来开展反叛乱的政策“使战场复杂化，加剧了对平民的暴力行为”。
利兹大学和平与冲突研究客座研究员 Delphin Ntanyoma 表示，研究结果表明，各方“极其迫切”地需要认识到遵守国际人道主义法的重要性，投入精力保护平民，并允许人道主义援助通过。
“我坚信北基伍省和刚果民主共和国东部各地的当地居民都希望和平，”他说。“各方都应该努力，并考虑到军事选择不会带来持久和平。对话和会谈应解决冲突的根源，避免暴力循环。”
报告呼吁联合国、非洲联盟和各国政府推动冲突双方保护平民。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/rwandan-forces-and-m23-rebels-shelled-refugee-camps-in-drc-report-claims</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，月经提前停止的女性患自身免疫疾病的风险更高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/26/women-periods-stop-early-autoimmune-diseases-premature-ovarian-insufficiency</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T23:01:17Z一名女子在山中行走。根据研究。
卵巢功能不全 (POI) 是指 40 岁以下的女性由于卵巢停止正常工作而不再产生卵子。月经变得不规律然后停止，有些女性会出现更年期症状。它影响全球 1% 的女性。
一项研究发现，与一般人群相比，患有 POI 的女性患严重自身免疫性疾病（如 1 型糖尿病、甲状腺功能亢进、狼疮和炎症性肠病）的可能性是普通人群的两到三倍。
研究人员表示，这一发现大大加强了自身免疫过程在 POI 发病中起“关键作用”的假设。
这项发表在《人类生殖》杂志上的研究是研究自身免疫性疾病与 POI 之间联系的最大规模研究。
芬兰学者对近 20,000 名女性进行了至少 12 年的跟踪调查。他们分析了芬兰综合登记处的健康数据，并在 1988 年至 2017 年期间确定了近 4,000 名 40 岁以下被诊断为 POI 的女性。
每位女性都与四名年龄相仿的女性进行了匹配。然后，他们研究了 1970 年至 2017 年间有多少人患上了严重的自身免疫性疾病。他们发现，5.6% 的 POI 女性在诊断前就被诊断出患有至少一种自身免疫性疾病，12.7% 的女性在诊断后被诊断出患有 POI。
总体而言，与对照组相比，女性在 POI 诊断前患自身免疫性疾病的可能性高出 2.6 倍。这些风险从甲状腺功能亢进和类风湿性关节炎的近两倍到多腺体自身免疫性疾病的近 26 倍不等。
患有 POI 且没有预先存在的自身免疫性疾病的女性在接下来的三年中被诊断出患有自身免疫性疾病的可能性几乎是其他女性的三倍。
作者表示，这些联系可能被低估了，因为这项研究只包括在专科医疗中心诊断出的自身免疫性疾病：乳糜泻和甲状腺功能低下等不太严重的疾病通常在初级医疗保健中诊断和治疗，因此 POI 女性的自身免疫性疾病总体患病率较高。
领导这项研究的芬兰奥卢大学医院和奥卢大学的妇产科医生 Susanna Savukoski 博士说：“必须强调的是，大多数患有 POI 的女性不会出现严重的自身免疫性疾病，大多数患有严重自身免疫性疾病的女性不会发展为 POI。然而，医疗专业人员应该意识到这种风险的增加，患者也应该被告知这一点。”
由于 POI 威胁生育能力，患有这种疾病风险较高的女性应该考虑在年轻时尝试怀孕，她说，尽管一些自身免疫性疾病会显著增加妊娠并发症的风险，应该考虑。
作者希望研究 POI 和自身免疫性疾病的生物学机制，以帮助开发预防性治疗。Savukoski 说：“我们正在研究长期使用 [激素替代疗法] 是否可以预防患有 POI 的女性患上其他疾病。”
针对这一发现，利物浦大学母婴健康教授 Louise Kenny 表示：“人们对 POI 的了解甚少，而且非常具有破坏性。它限制了年轻女性生育亲生孩子的可能性，并增加了她们患骨质疏松症等更年期相关并发症的风险。”
她补充说，需要新的研究来证实免疫系统的作用。
安格利亚鲁斯金大学生殖医学副教授巴塞尔·瓦塔尔表示，这项研究强调了对患有 POI 的女性进行多学科和整体护理的必要性，因为长期健康并发症的风险增加。
他补充说：“这项研究并不能帮助我们了解 POI 的因果关系，因此，它是否是自身免疫性疾病的结果，或者卵巢活动的缺乏是否会加剧受影响女性的自身免疫反应，这仍有待解答。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/26/women-periods-stop-early-autoimmune-diseases-premature-ovarian-insufficiency</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽森否决赔偿方案关键部分，对协议造成又一次打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/gavin-newsom-vetoes-california-reparations-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T01:54:52Z海滩附近草地的航拍照片加州州长加文·纽森周三否决了一项法案，该法案原本可以帮助黑人家庭收回或获得被非法夺走的财产的补偿。政府。
如果家庭认为政府出于歧视动机，通过征用权没收了他们的财产，并且没有提供公平的补偿，该法案将为家庭建立一个向州政府提出索赔的程序。
该提案本身无法完全生效，因为立法者阻止了另一项法案，该法案旨在创建一个审查索赔的赔偿机构。
这次否决对加州立法黑人核心小组今年支持的一揽子赔偿法案中的一个关键部分造成了打击，该法案旨在帮助该州弥补数十年来导致黑人美国人种族不平等的政策。该党团向纽森的办公桌提交了其他提案，要求该州正式为奴隶制及其挥之不去的影响道歉，加强对运动员头发歧视的保护，并打击州监狱禁止书籍的行为。
民主党州参议员史蒂文·布拉德福德 (Steven Bradford) 提出了这项征用法案，此前洛杉矶地区的官员于 2022 年将一处海滨房产归还给一对黑人夫妇，而这处房产在一个世纪前通过征用权从他们的祖先手中夺走。布拉德福德在今年早些时候的一份声明中表示，他的提议是“赔偿和纠正历史错误”关键框架的一部分。
布拉德福德今年还提出了一项法案，旨在建立一个机构，帮助黑人家庭研究他们的家族血统，并实施成为法律的赔偿计划，以及一项为赔偿立法设立基金的措施。

相关：加州将花费 1200 万美元进行赔偿，这是解决种族主义历史的里程碑式举措

但黑人核心小组成员在上个月立法会议的最后一周阻止了赔偿机构和基金法案在议会进行最终投票。该党团表示担心立法机构不会监督该机构的运作，并拒绝就赔偿基金法案发表进一步评论，因为它不是该党团赔偿优先事项的一部分。
根据布拉德福德办公室分享的一份拟议修正案文件，此前纽森政府推动将该机构法案转变为立法，拨款 600 万美元给加州州立大学，用于研究如何实施赔偿工作组的建议。



加文·纽瑟姆周三在加利福尼亚州洛杉矶举行的新闻发布会上发表讲话。 摄影：Allison Dinner/EPA


纽瑟姆办公室上个月拒绝就赔偿机构和基金提案向美联社发表评论，称其通常不会公开参与未决立法。
政府财政部今年早些时候表示，它反对征用法案，因为它没有明确列入预算。该机构表示，实施该法案的成本尚不清楚，但可能“每年数十万美元到数百万美元不等，具体取决于接受、审查和调查申请所需的工作量”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/gavin-newsom-vetoes-california-reparations-bill</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，纽约市长埃里克·亚当斯在腐败调查后被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/eric-adams-indicted-corruption-new-york-city</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T02:07:28Z埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 出席在曼哈顿市政厅举行的 2024 年市长管理报告发布活动。据纽约时报。
目前尚不清楚 64 岁的亚当斯将面临哪些指控。一旦起诉书公布，他将成为纽约市第一位受到刑事指控的现任市长。据该报报道，联邦检察官预计将于周四公布指控的细节。
这一消息传出之际，他的一些最亲密的助手和顾问正受到联邦调查，因为纽约市检察官开始审查他的核心圈子。
在有关亚当斯的进展发生不到一个月之前，联邦特工突击搜查了亚当斯政府高级官员的住所。探员从纽约警察局局长的家中缴获了设备。
无法立即联系亚当斯政府发表评论。
联邦调查局对他的政府的调查于 2023 年 11 月 2 日首次公开，当时联邦调查局特工在清晨突袭了亚当斯首席筹款人布赖安娜·萨格斯 (Brianna Suggs) 的布鲁克林家。
当时，亚当斯坚称自己遵守了法律，并表示如果他的竞选团队中有人违法行事，他会“感到震惊”。他当时告诉记者：“我无法告诉你我每天一开始就告诉我的团队我们必须遵守法律。”
几天后，当市长离开曼哈顿的一场活动时，联邦调查局特工没收了他的手机和 iPad。几天后，市长的律师披露了这一互动。
随后，9 月 4 日，联邦调查人员从该市警察局长、学校校长、公共安全副市长、第一副市长以及亚当斯在市政厅内外的其他亲信手中缴获了电子设备。
联邦检察官拒绝讨论调查情况，但熟悉案件细节的人士描述了多项独立调查，涉及亚当斯的高级助手、这些助手的亲属、竞选筹款以及警察和消防部门可能的权钱交易。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/eric-adams-indicted-corruption-new-york-city</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臭名昭著的青少年谋杀犯 Aymen Terkmani 在新南威尔士州监狱被杀害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/26/aymen-terkmani-killed-in-prison-lithgow-nsw</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T00:51:24ZAymen Terkmani 双手抱头被带离法庭一名臭名昭著的杀人犯强奸一名十几岁的男孩并将其殴打致死，目前他因“残酷而恐怖的”罪行在监狱服刑期间被杀害。袭击。
Aymen Terkmani 在周三遭到袭击后在最高安全级别的 Lithgow 惩教中心死亡，这名 31 岁的男子受了重伤。
新南威尔士州惩教服务局周四表示，该囚犯得到了医疗救助，但医护人员宣布他死亡。
监狱当局和新南威尔士州警方正在调查。
Terkmani 因 2015 年谋杀和性侵犯 16 岁的 Mahmoud Hrouk 而被判处至少 33 年徒刑。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

这名少年的兄弟透过悉尼 Fairfield East，就在马哈茂德在电话中告诉母亲，他和“朋友艾曼”在一起的第二天。
特克马尼的量刑法官、新南威尔士州最高法院法官露西·麦卡勒姆 (Lucy McCallum) 于 2017 年表示，当时 21 岁的特克马尼对这名年轻人实施了“无法形容的暴力”。
“罪犯对受害者实施了最野蛮、最可怕的攻击，造成的伤害不胜枚举，可怕得难以形容，”麦卡勒姆说，她判处他最高 45 年的刑期。
检察官要求判处特克马尼终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/26/aymen-terkmani-killed-in-prison-lithgow-nsw</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在首次单独电视采访中谴责特朗普的堕胎言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/kamala-harris-trump-abortion-interview</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T00:51:21Z卡马拉·哈里斯在舞台上周三，卡马拉·哈里斯作为民主党总统候选人首次单独接受采访，阐述了她推动中产阶级发展的计划，并谴责了她的竞争对手唐纳德·特朗普对堕胎。
在宾夕法尼亚州匹兹堡举行的 MSNBC 的 Stephanie Ruhle 采访中，副总统将特朗普描绘成一个以牺牲中产阶级为代价、关注富人的候选人，而她自己更有能力处理经济问题。
“我们国家的顶级经济学家比较了我们的计划，说我的计划将促进经济增长，而他的计划将使经济萎缩，”她在采访中说。
关于他的经济记录，哈里斯说：“唐纳德·特朗普做出了许多他没有兑现的承诺。”

相关：哈里斯在制定经济议程时表示，生活成本“仍然太高”

哈里斯还表示对特朗普关于堕胎的言论表示蔑视，表示他需要相信女性能够自己做出生育决定。此前，特朗普在宾夕法尼亚州的一次集会上自称是女性的“保护者”，声称如果他当选，美国女性将不会“考虑堕胎”。
“唐纳德·特朗普也曾说过，女性应该因为行使她们有权对自己的身体和未来做出的决定而受到惩罚，”哈里斯说。
哈里斯在轻松的语气中证实，她曾在麦当劳工作，反驳了特朗普关于她没有工作过的指控。
“我之所以会谈论自己曾在麦当劳工作过，部分原因是因为在麦当劳工作的人都在努力养家糊口，”她说道，暗指她帮助工薪阶层家庭的经济政策计划。
“我认为我和对手之间的部分区别在于我们对美国人民需求的看法，以及我们为满足这些需求所承担的责任，”哈里斯补充道。
采访此时，哈里斯正因接受媒体采访次数过少而面临严厉批评。本月早些时候，Axios 报道称，哈里斯-沃尔兹竞选团队迄今为止接受的采访次数比现代历史上任何其他候选人都要少。

特朗普和共和党副总统候选人 JD Vance 在竞选演讲中将其用作弹药。在 X 上，Vance 对哈里斯接受采访的消息作出回应，称：“对于一个想当总统的人来说，这真是太可悲了。鲁尔明确支持哈里斯。她不会问尖锐的问题。卡玛拉回避尖锐的问题，因为她无法捍卫自己的履历。如果你想要开放边境和高物价，那就投票支持维持现状的卡玛拉。”
8 月，哈里斯与沃尔兹一起接受了 CNN 的采访。采访由达娜·巴什主持，并作为一小时黄金时段特别节目播出。采访结束后，共和党人批评与沃尔兹的联合采访是预先录制的，而不是现场直播。
从那时起，哈里斯接受了一些采访，大多是在当地媒体或更小众的论坛上，包括与西班牙语电台主持人和播客斯蒂芬妮“Chiquibaby”希莫尼迪斯一起露面。
上周，哈里斯还参加了奥普拉·温弗瑞主持的“团结为美国”活动，与支持者一起直播。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/kamala-harris-trump-abortion-interview</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国敦促黎巴嫩真主党与以色列停火 21 天，联合国秘书长警告“地狱即将爆发”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/lebanon-temporary-ceasefire-plan-hezbollah-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/lebanon-temporary-ceasefire-plan-hezbollah-israel</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈姆雷特向小偷致敬：汤姆·约克在莎士比亚表演中重温 Radiohead 专辑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/sep/26/hamlet-hail-to-the-thief-thom-yorke-radiohead-shakespeare-manchester</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/sep/26/hamlet-hail-to-the-thief-thom-yorke-radiohead-shakespeare-manchester</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工程师开始轮流罢工，澳航乘客警惕航班中断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/26/qantas-strike-flight-delays-cancellations-engineers-strikes-melbourne</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T23:24:17Z澳航飞机由于工程师们在足球总决赛前举行了为期两周的罢工行动，澳航的旅客已被要求警惕航班中断。
此次行动于周四早上在墨尔本开始，并将在未来几天蔓延到全国。
工会正在推动今年工资上涨 15%，此后每年再增加 5%，他们表示这将弥补三年多的工资冻结。
关于正在谈判的协议涵盖 1,100 名飞机维修工人，约占该航空公司工程师的 45%。


注册接收《卫报》澳大利亚版突发新闻邮件

他们的工会表示，此举很可能会影响所有首都城市的澳航航班，该航空公司警告部分乘客可能会出现延误。
澳航在 2023-24 财年实现利润 12.5 亿美元，较前 12 个月下降 28.3%。
其首席执行官 Vanessa Hudson 此前表示，该航空公司为了平衡股东、员工和客户的需求，故意降低了国际旅行的利润率。
澳大利亚工人工会全国委员会国务卿保罗·法罗表示，该航空公司拒绝接受“公平交易”。
“你不能指望一边宣布数十亿美元的利润和高管奖金，一边又告诉那些保障飞机安全的工程师，让他们越来越少地带回家与家人团聚，”他说。 “在某个时候，人们会说够了。”
澳大利亚制造业工人工会全国秘书史蒂夫·墨菲表示，工人们感到自己被低估和低估了。
“如果你在澳航有过糟糕的经历，那么与澳航每天让工人们感受到的相比，这根本不算什么，”他说。
“我们的高技能成员理应得到公平的工资，因为他们为保证我们所有人在空中的安全所做的出色工作。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_c82b16cf-2909-4c87-8812-afc2046cba8f__ 



在 AFL 总决赛前几天，预计会有大批州际游客飞往墨尔本，不过，并没有出现大排长队或周四早上，大量航班被取消。
预计在 9 月 30 日星期一、10 月 2 日星期三和 10 月 4 日星期五，即 NRL 悉尼总决赛前几天，还将采取进一步的罢工行动。
周四早上，一些原定从墨尔本起飞的澳航乘客被警告，该航空公司“预计会有一段繁忙时期，可能会影响您的航班”，并且免费邀请改签至较早的航班。
不过，航空公司发言人表示，不认为此举会影响旅客。
“我们正在制定应急措施，目前预计此次罢工不会对客户产生影响，”一位发言人表示。说道。
“我们与工会举行了一系列会议，并在许多问题上取得了进展。
“我们希望达成一项包括为员工加薪和生活福利的协议。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/26/qantas-strike-flight-delays-cancellations-engineers-strikes-melbourne</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他今年 130 岁，有三只眼睛和两个女朋友：认识新西兰备受喜爱的喙头蜥亨利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/henry-new-zealand-tuatara-age-130</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/henry-new-zealand-tuatara-age-130</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京警告西方他将考虑使用核武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/vladimir-putin-warns-west-nuclear-weapons</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T18:44:05Z弗拉基米尔·普京在办公桌前拿着麦克风弗拉基米尔·普京的核言论升级了，他告诉一群高级官员，如果俄罗斯遭到任何拥有常规武器的国家的攻击，俄罗斯将考虑使用核武器武器。
他在周三与俄罗斯强大的安全委员会会面时发表了上述言论，他还宣布了该国核理论的变化。
这些言论是俄罗斯迄今为止对西方发出的最强烈警告，禁止乌克兰使用西方远程导弹对俄罗斯领土发动深度打击。
乌克兰总统泽连斯基数月来一直在请求允许使用英国风暴阴影导弹和美国制造的 Atacms 导弹打击俄罗斯境内深处的目标。
普京表示，如果莫斯科收到关于开始大规模发射导弹、飞机或无人机的“可靠信息”，俄罗斯将考虑使用核武器
普京还警告称，支持其他国家攻击俄罗斯的核大国将被视为侵略的参与者，在外国领导人继续考虑是否允许乌克兰使用远程武器之际，普京此举向西方发出了含蓄的威胁。
普京表示，这些澄清是经过仔细校准的，与俄罗斯面临的现代军事威胁相称。“我们看到现代军事和政治局势正在动态变化，我们必须考虑到这一点。包括对俄罗斯及其盟友出现新的军事威胁和风险来源，”他说。
泽连斯基的幕僚长安德烈·叶尔马克驳斥了新的核理论，他说：“除了核讹诈之外，俄罗斯不再有任何手段可以恐吓世界。这些手段不会奏效。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_9ee1bc36-7df6-4957-9159-820722e5b5fd__ 



此前，几位有影响力的外交政策鹰派人士曾敦促普京对西方采取更加强硬的核态势，降低使用核武器的门槛，以阻止西方向乌克兰提供更直接的军事支持。
目前的原则是普京于 2020 年 6 月在一份长达六页的法令中提出的。

相关：美国情报局局长称，如果普京感到战争失败，他可能会使用核武器

在俄罗斯全面入侵乌克兰的初期，普京经常援引莫斯科拥有的世界上最大的核武库，并多次承诺将使用一切必要手段保卫俄罗斯。
他后来似乎缓和了言辞，但与俄罗斯总统关系密切的官员最近警告北约国家，如果它们允许乌克兰使用远程武器，就有可能引发核战争。
本月早些时候，普京表示如果西方给予乌克兰这样的许可，那么西方将直接与俄罗斯作战，而俄罗斯将被迫做出“适当的决定”，而不说明这些措施可能是什么。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/vladimir-putin-warns-west-nuclear-weapons</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>