<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数百名法国大选候选人因在阻止极右翼的策略上面临压力而退出选举 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/03/france-election-far-right-europe-live-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T08:09:06Z一名女子正在查看法国极右翼国民联盟的选举海报。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/03/france-election-far-right-europe-live-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：据报道，以色列将军支持停火，以色列坚称对哈马斯的战争将是一场“长期战争”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/03/israel-gaza-war-hamas-netanyahu-middle-east-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T06:38:11Z以色列军队在汗尤尼斯发布撤离命令后，境内流离失所的巴勒斯坦人带着财物离开。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/03/israel-gaza-war-hamas-netanyahu-middle-east-latest</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度致命踩踏事件致死人数超过 120 人 归咎于过度拥挤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/india-deadly-crush-blamed-on-huge-overcrowding-as-death-toll-passes-120</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T05:39:39Z照片中的鞋子来自印度北方邦哈特拉斯的一场布道活动期间，人群踩踏致人死亡的场景。大约有 25 万人聚集在印度北部的印度教宗教集会上，警方报告称，人群拥挤导致 121 人死亡，是当局允许人数的三倍。
周二，在北方邦哈特拉斯的一个村庄举行的名为 satsang  的宗教活动中发生了致命的踩踏事件，当时数十万信徒前来拜见广受欢迎的自封为大师的 Bhole Baba。
据当局称，前来向 Baba（其真名为 Narayan Sakar Vishwa Hari）祈祷的人群规模是当局批准的 50,000 人的三倍。

相关：至少官员称，印度北部印度教徒聚会发生踩踏事件，造成 116 人死亡

根据警方报告，踩踏事件的起因是大量人群涌上前来，试图触摸这位大师的双脚和他所站的地面，而组织者则使用武力阻止人们离开道路前往安全地带。
据目击者称，当时还下起了雨，导致人们在踩踏和高湿度中滑倒，死者中大多是妇女和儿童。周二死亡人数上升至 121 人。
“由于人群无法控制地离开会场，坐在地上的信徒被踩踏，”警方报告称。
“在马路的另一边，在积水和泥泞的田野中奔跑的人群被组委会用棍棒强行拦下，因此人群的压力不断增加，妇女、儿童和男人不断被踩踏。”
北方邦首席部长 Yogi Adityanath 下令对死亡事件进行调查，总理纳伦德拉·莫迪表示将“尽一切努力帮助受害者”。
警方表示，已经对活动组织者立案，预计 Baba Vishwa Hari 也将于周三晚些时候被捕，但警方仍在试图确定他的下落。
组织者和大师都没有就致命事件发表任何声明挤压。
据报道，这位大师在成为自封的精​​神领袖之前曾是一名警察，多年来，他经常在当地村庄举行此类集会。
死者和失踪者的家属聚集在哈特拉斯的医院和太平间，迫切希望得到答案，并试图找到亲人的尸体。
祖母是遇难者之一的维卡斯·库马尔告诉《印度快报》，在大师离开后，人们冲上前去，试图从他站立的地方捡土。
在萨桑结束后，人们开始成群结队地离开，因为下雨，很多人滑倒了，人们不断摔倒在一起，被压伤，”库马尔说。
近年来，印度发生了多起宗教活动和朝圣期间的人群挤压事件。国会议员 Rajesh Kumar Jha 质疑为何死亡事件不断发生，并表示如果当局不足够重视安全协议，“人们将会继续死亡”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/india-deadly-crush-blamed-on-huge-overcrowding-as-death-toll-passes-120</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选直播：鲍里斯·约翰逊首次亮相竞选活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/03/uk-general-election-2024-live-updates-tories-labour-polls-boris-johnson</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T04:44:45Z2024 年 7 月 2 日，英国前首相鲍里斯·约翰逊在英国伦敦保守党竞选活动中参加竞选活动。英国将于 7 月 4 日举行大选。关注实时更新。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/03/uk-general-election-2024-live-updates-tories-labour-polls-boris-johnson</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国罕见大规模驱逐 驱逐逾百名中国移民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/us-expels-chinese-migrants-mass-deportation-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T02:49:28Z美国边境巡逻人员在美墨边境巡逻美国国土安全部表示，美国已在五年来首次“大型包机”中遣返了 116 名中国移民说。
“我们将继续执行我们的移民法，并驱逐没有合法依据留在美国的个人，”国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯在一份声明中说。
这架飞机于周末起飞，正值美国总统大选前就中国移民问题展开激烈的政治辩论之际。

相关：巴拿马将关闭达连峡航线，美国将支付遣返移民的费用

该部门表示，正在与中国合作，“通过扩大执法力度，减少和阻止非法移民，并打击非法人口走私”。它没有回答关于这些移民在美国待了多久的问题。
该部门表示，正在与中国合作，未来将有更多的遣返航班，但没有给出下一次遣返航班的时间表。
近年来，美国很难遣返那些没有权利留在美国的中国公民，因为中国一直拒绝接收他们。去年，美国非法从墨西哥进入美国的中国移民数量激增。

2023 年，美国边境官员在南部边境逮捕了 37,000 多名中国公民，是前一年的 10 倍。

中国移民越来越成为共和党人和前总统唐纳德·特朗普的战斗口号，他们对中国移民来到美国的原因提出了质疑。


相关：越来越多的中国公民将目光投向美国——通过致命的达连隘口

亚洲倡导组织担心这些言论可能会鼓励对亚洲人的骚扰，而移民自己则表示他们来这里是为了逃离贫困和压迫。
今年早些时候，美国和中国恢复了移民问题上的合作。中国政府表示坚决反对“一切形式的非法移民”。中国驻美国大使馆在 5 月份的一份声明中表示，中国执法部门正在“严厉打击破坏国家边境安宁的犯罪行为，并对各种走私组织和罪犯保持高压”。
据跟踪驱逐航班的倡导组织“边境见证者”的托马斯·卡特赖特称，今年早些时候，一架包机将少量但未知数量的被驱逐者运送到中国东北城市沈阳。
国土安全部官员没有透露 3 月 30 日那架航班上有多少人，但湾流 V 型飞机通常可容纳 14 人。卡特赖特说，这架飞机在返回美国之前还经停了韩国。
周末宣布大型包机之际，其他地方正努力关闭中国移民前往西半球的主要航线。
周一，美国宣布将承担遣返非法进入巴拿马的移民的费用，根据与这个中美洲国家新总统达成的协议，新总统誓言要关闭危险的达连峡，供人们北上前往美国。
此外，自 7 月 1 日起，厄瓜多尔实际上恢复了对中国公民的签证，此前这个南美国家表示，该国非法移民数量出现令人担忧的增长。
厄瓜多尔是美洲仅有的两个向中国公民提供免签入境的大陆国家之一，已成为热门的中国移民随后向北跋涉到美国的起点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/us-expels-chinese-migrants-mass-deportation-flight</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平访问中亚旨在巩固与俄罗斯的关系，以争夺中国与俄罗斯的影响力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/xi-jinping-central-asia-trip-china-vies-regional-influence-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T02:00:55Z习近平与哈萨克斯坦总统卡西姆-若马尔特·托卡耶夫同行，向手持国旗的儿童挥手致意中国、俄罗斯和南半球国家领导人齐聚哈萨克斯坦 ，参加上海合作组织（SCO）年度会议，该组织被形容为“反北约”。
此次峰会是中国努力建立不受美国主导的所谓“多边”世界秩序的一部分。但这也是中国和俄罗斯“战略伙伴关系”将受到考验的论坛，因为两国都渴望在中亚地区发挥影响力。
中国国家主席习近平周二抵达阿斯塔纳，开始为期五天的访问，其中包括对哈萨克斯坦和塔吉克斯坦进行国事访问。十多年前，习近平利用对哈萨克斯坦的正式访问启动了“一带一路”倡议，这是中国庞大的发展项目，据《中国全球投资追踪》显示，自 2013 年以来，仅在哈萨克斯坦就已获得 95.5 亿美元（80 亿英镑）的投资。
这项投资是中国向中亚国家推销其可以帮助各国摆脱俄罗斯阴影而发展的一部分。卡内基俄罗斯欧亚中心研究员 Temur Umarov 表示：“乌克兰战争向中亚国家证明，与世界建立多元化关系是它们在该地区取得成功的关键。”他说，尽管前苏联加盟共和国自苏联解体以来一直在努力实现“去俄罗斯化”，但乌克兰战争“加快了（中国）取代俄罗斯的进程”。
习近平和俄罗斯总统普京向那些对美国主导的地缘政治感到失望的全球南方国家宣扬建立多极世界秩序的重要性。中国国家媒体周日发表的一篇报道称，北京人民大学高级研究员周戎表示，上合组织“向西方世界传递了一个信息，即新兴经济体有许多不同的声音需要被倾听和代表。”
尽管如此，习近平和普京之间的关系——两人在 5 月份承诺要深化这种关系——本周可能会因普京最近访问朝鲜的阴影而变得紧张。普京与金正恩签署了共同安全协议，中国担心该协议可能造成冷战式集团的印象，并损害北京在东亚的影响力。
近几个月来，人们对中亚在促进中国向俄罗斯输送货物以支持莫斯科战争机器方面所起的作用进行了一些审查。据《中俄报告》通讯报道，中国对吉尔吉斯斯坦的出口额从 2021 年的 75 亿美元增加到 2023 年的近 200 亿美元，其中大部分商品运往俄罗斯。分析人士表示，吉尔吉斯斯坦等国家将不受西方拦截这种贸易的压力。 “与中国关系不好是完全不可能的，”大西洋理事会研究员尼瓦·亚乌 (Niva Yau) 表示。
本周，上合组织的棋盘上还有许多其他棋子。该组织于 1996 年成立，原名为“上海五国”，最初是创始成员国——中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦——解决边界争端的论坛。从那时起，其成员和范围不断扩大，包括印度、巴基斯坦和伊朗等不同且相互不和的国家。今年，白俄罗斯有望加入该组织。
然而，该组织规模不断扩大——已经占世界人口的 40% 左右——并不一定使其更具相关性。印度新当选的总理纳伦德拉·莫迪预计将缺席此次峰会，尽管他计划下周访问莫斯科与普京会面。
“上合组织内部的国家对几乎所有事情都有着根本不同的观点，”乌马罗夫说。“几乎无法想象会有什么样的情况让印度和巴基斯坦为了其他事情而搁置他们的问题和相互冲突”。印度和中国的关系同样紧张；莫迪访问俄罗斯在一定程度上是为了确保印度与俄罗斯的关系不会因莫斯科与北京关系的深化而受到威胁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/xi-jinping-central-asia-trip-china-vies-regional-influence-russia</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡获奖《唐人街》编剧罗伯特·汤恩去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/02/robert-towne-dead-chinatown-writer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/02/robert-towne-dead-chinatown-writer</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹太人批评保守党对斯塔默家庭时光的攻击是“污名化”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/02/jewish-figures-criticise-stigmatising-tory-attack-on-starmer-family-time</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/02/jewish-figures-criticise-stigmatising-tory-attack-on-starmer-family-time</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪否认性侵指控：“我就是我”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/robert-f-kennedy-jr-sexual-assault-allegation-response</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/robert-f-kennedy-jr-sexual-assault-allegation-response</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德米拉尔双杀助土耳其战胜奥地利挺进四分之一决赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/02/demiral-double-takes-turkey-past-austria-and-into-quarter-finals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/02/demiral-double-takes-turkey-past-austria-and-into-quarter-finals</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受人工智能能源需求影响，谷歌排放量五年内攀升近 50%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/02/google-ai-emissions</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T20:20:03Z灰色房间天花板上黄色、绿色、红色和蓝色的管子连接到地板谷歌减少气候足迹的目标正面临危险，因为它越来越依赖耗能的数据中心为其新的人工智能产品。这家科技巨头周二透露，其温室气体排放量在过去五年中增长了 48%。
谷歌表示，数据中心的电力消耗和供应链排放是导致排放量增加的主要原因。该公司还在年度环境报告中透露，其排放量同比增长了 13%。
这家在人工智能方面投入巨资的科技公司表示，到 2030 年实现净零排放的“极其雄心勃勃”的目标“并不容易”。报告称，实现这一目标的“重大不确定性”包括“人工智能未来对环境的影响的不确定性，这种影响很复杂，很难预测”。
自 2019 年（谷歌实现净零排放目标的基准年）以来，谷歌的排放量增长了近 50%，这要求该公司清除的二氧化碳量与排放量相当。
国际能源署估计，数据中心的总用电量可能从 2022 年的水平翻一番，到 2026 年达到 1,000 TWh（太瓦时），大约相当于日本的电力需求水平。根据研究公司 SemiAnalysis 的计算，到 2030 年，人工智能将导致数据中心使用 全球 4.5% 的能源。
数据中心在训练和运行人工智能模型方面发挥着至关重要的作用，这些模型支撑着谷歌的 Gemini 和 OpenAI 的 GPT-4 等人工智能模型，后者为 ChatGPT 聊天机器人提供支持。微软今年承认，其数据中心相关的能源使用正危及到 2030 年实现碳负排放的“登月”目标。微软总裁布拉德·史密斯 (Brad Smith) 今年 5 月承认，由于该公司的人工智能战略，“月球已经移动”。

相关：人工智能驱动将微软的“绿色登月计划”带到伦敦西部

微软联合创始人比尔·盖茨上周表示，人工智能将帮助应对气候危机因为大型科技公司“非常愿意”为使用清洁电力支付额外费用，以“声称他们使用的是绿色能源”。
为了实现气候目标，大型科技公司已成为可再生能源的主要购买者。
然而，减少二氧化碳排放的承诺现在与大量投资人工智能产品的承诺相冲突，这些产品需要大量能源用于数据中心的训练和部署，以及与制造和运输计算机服务器和芯片相关的碳排放。水的使用是人工智能繁荣的另一个环境因素，一项研究估计，到 2027 年，人工智能可能造成高达 66 亿立方米的水使用量 - 几乎占英格兰年消耗量的三分之二。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/02/google-ai-emissions</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州众议员成为首位呼吁拜登退出的众议院民主党人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/texas-democrat-lloyd-doggett-biden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/texas-democrat-lloyd-doggett-biden</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费案审判：法官将宣判推迟至 9 月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/trump-hush-money-trial-sentencing-delayed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T19:32:15Z一名身穿蓝色西装、系着红色领带的男子坐在法庭上纽约审理唐纳德·特朗普刑事案件的法官将他的宣判推迟到9月18日，并于周二同意暂停诉讼程序，以权衡是否美国最高法院最近关于豁免权的裁决可能会危及定罪。
法官胡安·梅尔坎决定推迟宣判，这对该案来说是一个意外的挫折。目前尚不清楚这是否会影响特朗普的判决，因为该日期距离 2024 年大选还有几周时间。
上个月，曼哈顿的一个陪审团判定特朗普所有 34 项重罪指控成立，罪名是伪造商业记录，通过非法封口费计划影响 2016 年总统大选的结果。
判决日期定于 7 月 11 日——共和党全国代表大会在威斯康星州密尔沃基开幕前几天，届时特朗普将正式被提名为共和党总统候选人——此前特朗普自己的律师要求制定这个时间表。
但在特朗普的律师要求重新评估此案后，预计的判决日期变得扑朔迷离，鉴于最高法院周一作出的裁决，对前总统在任期间采取的官方行为给予广泛豁免，因此，宣判被推迟。
最高法院裁定，总统的核心行政职能具有绝对的免于起诉豁免权，总统的官方行为被推定为豁免，而非官方行为没有豁免权。
特朗普在纽约的刑事起诉主要集中在他在 2016 年竞选期间压制负面报道的努力上，并且发生在他任职之前，尽管审判中的一些证据包括特朗普担任总统期间的个人行为。
特朗普根据最高法院的裁决提出的撤销定罪的动议预计将是一场艰苦的斗争，因为特朗普与审判相关的行为——签署支票以偿还封口费——被广泛认为是以个人身份进行的。
但在一个在致法官的信中，特朗普的律师辩称，应该推翻定罪，因为检察官的案件是基于他在白宫任职期间的证据，最高法院也裁定，官方行为根本不能作为支持刑事案件的证据。
在回复特朗普请求的致法官的信中，检察官写道，曼哈顿地方检察官办公室没有反对特朗普的请求。
“虽然我们认为被告的论点毫无根据，但我们并不反对他要求准许提起诉讼的请求，也不反对他要求延期宣判，等待动议作出决定，”确保特朗普定罪的首席检察官之一乔舒亚·斯坦格拉斯写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/02/trump-hush-money-trial-sentencing-delayed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，蚂蚁可以为受伤的巢穴同伴实施挽救生命的截肢手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/02/ants-emergency-amputations-injured-nest-mates-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T15:00:43ZC. maculatus 的伤口护理和截肢这听起来像是斯皮尔伯格电影中的场景：一名受伤的工人接受了由她的一名同事进行的紧急截肢手术，让她得以再活一天。但这不是人类的故事——这是蚂蚁的行为。
虽然这不是第一次在蚂蚁身上发现伤口护理，但科学家表示，他们的发现是非人类动物实施挽救生命的截肢手术的第一个例子，手术是为了治疗腿部伤口，防止感染的发生或扩散。
令人惊讶的是，这些昆虫似乎会根据受伤的位置量身定制治疗方法。“蚂蚁能够在一定程度上诊断伤口，并进行相应的治疗，以最大限度地提高受伤者的存活率，”洛桑大学的埃里克·弗兰克博士说，他是这项研究的第一作者。
在《当代生物学》杂志上撰文，弗兰克和他的同事报告了他们如何切割佛罗里达木蚁（Camponotus）佛罗里达蚂蚁（floridanus）的右后肢，然后观察其巢穴同伴的反应一周。
结果显示，17 只股骨或大腿受伤的蚂蚁中有 13 只被巢穴同伴截肢，肢体在转子处被切断 - 转子是与髋骨的关节。
“巢穴同伴会开始舔伤口，然后用口器向上移动受伤的肢体，直到到达转子。然后巢穴同伴开始反复咬受伤的腿，直到将其切断，”团队写道。
相比之下，胫骨或小腿受伤的 9 只蚂蚁没有被截肢。相反，这些蚂蚁只从它们的巢穴同伴那里得到舔舐形式的伤口护理。
当使用伤口感染的蚂蚁重复该设置时，该团队记录了类似的结果。
另一组实验表明，伤口感染的孤立蚂蚁比伤口无菌的蚂蚁更容易死亡。然而，如果受伤的蚂蚁被送回它们的巢穴——表明它们的巢穴同伴提供的治疗是有益的——或者被研究人员截肢，它们的存活率会大大提高，尽管这只对大腿伤口有益。
弗兰克起初说，截肢对小腿伤口没有好处是违反直觉的。然而，进一步的研究表明，大腿伤口，而不是小腿伤口，与在蚂蚁体内泵送类似血液的物质的结构损伤有关。因此，小腿感染在身体各处的传播速度比大腿感染快得多，这意味着截肢对提高存活率几乎没有什么作用。
弗兰克说，蚂蚁最有可能在与邻近蚁群的领土争端中受伤，但治疗伤者会带来好处。
“我们发现，在这些Camponotus物种中，大约 10-11% 的外出狩猎或寻找食物的蚂蚁身上带有前一天的伤。所以它们仍然是蚁群的重要组成部分，”他说。
萨塞克斯大学的弗朗西斯·拉特尼克斯教授没有参与这项研究，他说他对结果并不感到惊讶。 “这是社会性昆虫工蜂生活中适应性变化的另一个例子，工蜂相互帮助，为蜂群工作，帮助蜂群，”他说。
“例如，当工蜂跳摇摆舞引导巢穴同伴找到食物时，或者当工蜂牺牲自己的生命来保卫蜂群时，或者当工蜂截肢受伤或感染的工蜂时。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/02/ants-emergency-amputations-injured-nest-mates-study</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔曼·拉什迪刺伤嫌疑人拒绝就恐怖主义指控达成认罪协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/02/salman-rushdie-attacker-plea-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T18:43:09Z一名男子在法庭上被提审这名被控于 2022 年刺伤作家萨尔曼·拉什迪的男子于周二拒绝了一项认罪协议，该协议本来可以缩短他的州监狱刑期，但会使他面临联邦嫌疑人的律师说，他被控与恐怖主义有关的指控。
自拉什迪袭击以来，26 岁的哈迪·马塔尔一直被拘留，不得保释。在袭击中，他被指控在拉什迪即将在纽约西部的 Chautauqua 机构发表演讲时，刺伤了这位著名作家十几次，并弄瞎了他的眼睛。

相关：萨尔曼·拉什迪在纽约州活动舞台上被刺伤后使用呼吸机

马塔尔的律师纳撒尼尔·巴罗内证实马塔尔，居住在新泽西州费尔维尤，周二在纽约州梅维尔拒绝了这项协议。
根据该协议，马塔尔将在肖托夸县承认谋杀未遂罪，最高刑期为 20 年，低于 25 年。律师表示，这还要求他承认一项联邦指控，即试图向指定的恐怖组织提供物质支持，这可能导致他再被判处 20 年有期徒刑。
拉什迪在回忆录中详细描述了这次袭击和他的康复过程。1989 年，伊朗最高领袖鲁霍拉·霍梅尼发布教令，要求处死拉什迪，原因是他的小说《撒旦诗篇》被一些穆斯林认为是亵渎神明的，拉什迪此后躲藏多年。这位作家于 1990 年代末重新出现在公众视野中，并在过去二十年中自由旅行。
马塔尔出生于美国，但拥有黎巴嫩双重国籍，他的父母就出生在黎巴嫩。他的母亲说，儿子在 2018 年探望黎巴嫩的父亲后变得孤僻、喜怒无常。
拉什迪在他的回忆录中写道，他在露天剧场看到一名男子朝他跑来，当时他正要在那里讲述保护作家免受伤害的重要性。这位作家在马塔尔即将接受审判的证人名单上。
拉什迪的代表没有立即回复通过电子邮件发来的置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/02/salman-rushdie-attacker-plea-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>