<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 21:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普利用亨特·拜登赦免暗示可能对 1 月 6 日叛乱分子进行赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/hunter-biden-pardon-trump-jan-6</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/hunter-biden-pardon-trump-jan-6</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡威胁对真主党火箭弹袭击作出“强烈”回应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/netanyahu-threatens-to-respond-strongly-after-hezbollah-rocket-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T17:54:30Z一名妇女站在黎巴嫩边境村庄沙巴的家门前，携带个人物品返回以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周一表示，以色列将对真主党武装分子采取“强烈”回应。向一座瞭望塔发射火箭弹，这是自上周停火生效以来，该组织首次袭击以色列。
周一，真主党在被占领的谢巴农场的一座瞭望塔附近发射了两枚火箭弹。火箭弹落在空旷的地方，没有造成人员伤亡。该组织在一份声明中表示，对瞭望塔的袭击是对以色列“屡次违反”停火协议的“初步警告防御反应”。

相关：从贝鲁特到喀土穆，阿拉伯世界正在发生我们无法识别的变化 | Nesrine Malik

自周三以来，以色列在黎巴嫩进行了数次空袭，造成至少三人死亡，据称这些袭击是针对违反停火协议的真主党分子。以色列媒体周日报道称，负责监督协议执行情况的法国指责以色列自停火协议签署以来已违反52次停火协议。
黎巴嫩南部和以色列北部再次爆发针锋相对的袭击，引发人们担忧，在宣布停火仅五天后，真主党和以色列之间的全面战斗就可能重新开始。
停火协议要求以色列军队在60天内撤离黎巴嫩南部，真主党武装人员撤离利塔尼河以南地区，该地区位于以黎边界以北约18英里处。该协议结束了持续 13 个月的战斗，这场战斗始于 2023 年 10 月 8 日真主党向以色列发射火箭弹，以“声援”前一天哈马斯的袭击。
在黎巴嫩，战斗造成了沉重的损失，过去 13 个月，以色列的袭击造成近 4,000 人死亡，超过 100 万人流离失所，损失达 67 亿英镑。黎巴嫩南部的居民本周刚刚开始返回家园并开始修复。在以色列北部，仍有 60,000 多人因真主党的火箭弹而流离失所。
停火争议的一个关键点在于以色列是否有权单方面执行其认为违反停火的行为。以色列已向美国寻求保证，如果黎巴嫩军队未能阻止真主党在黎巴嫩南部采取行动，以色列将自行对真主党采取行动。
真主党表示，以色列无权在黎巴嫩发动袭击或在黎巴嫩领空飞行，称这将侵犯黎巴嫩主权。真主党议员哈桑·法德拉拉周三表示，如果以色列违反停火，该组织已准备好作出回应，并表示停火协议承认“双方自卫的权利”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/netanyahu-threatens-to-respond-strongly-after-hezbollah-rocket-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称大气分析表明金星从未有过类似地球的生命</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/02/venus-life-water-atmosphere-analysis-science-research</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T17:22:35Z美国宇航局发布的金星照片显示，它是一颗黄褐色的行星它的表面温度足以熔化铅，上方有硫酸云，是一颗经常被称为地球“邪恶双胞胎”的行星——大小相似，但世界分开。
一些科学家长期以来一直认为，金星曾经更加适宜居住，温度较低，有液态水海洋。但现在，研究人员对金星曾经存在生命的想法进行了有力的反击。
科学家表示，对金星大气层的分析显示，金星内部是干燥的，这表明金星从未存在过传统上认为生命起源所必需的液态水海洋。
“这并不完全排除任何生命的可能性。 “这排除了类似地球的生命，”这项研究的第一作者、剑桥大学的 Tereza Constantinou 说。
金星是否曾经适合居住——以及是否可能在其酸性云层中存在生命——长期以来一直是科学家们热议的话题。一些人认为这颗行星曾经与地球非常相似，但后来经历了失控的温室效应。另一些人认为金星一直不适合居住。
Constantinou 指出，在金星形成初期，这颗行星被一片巨大的岩浆海覆盖。如果岩浆迅速冷却，水就会凝结并形成水海洋。然而，这个过程也会在岩浆结晶时将水困在岩浆中，这意味着地球内部将富含水。因此，火山爆发时会喷出水。
“如果你看看地球上火山活动的照片，你会看到这些巨大的滚滚云层涌出。其中大部分是水，”她说。
但如果岩浆缓慢冷却，水最终会以蒸汽的形式进入大气。至关重要的是，在这种情况下，水不会被困在行星内部。
康斯坦丁诺及其同事在《自然天文学》杂志上撰文，报道了他们如何研究该行星大气的化学性质，以揭示其内部的水分含量。

相关：新地图记录了金星上超过 85,000 座火山

该团队表示，金星大气的不变性质意味着物质流失的速度必须等于它们被替换的速度，后者驱动火山活动。
然而，当研究小组分析金星大气中补充物质的比例时，他们发现补充的水很少；换句话说，火山喷发是“干燥的”。
“火山喷发中水的稀缺反映了金星内部同样干燥，”康斯坦丁努说。
该团队表示，这一发现与金星过去曾有过表面海洋的说法不一致，因此传统上认为金星的气候适宜居住。
该团队的结论可能很快就会得到检验：本世纪晚些时候，美国宇航局将发射达芬奇任务，对金星进行飞越，并将探测器投放到金星表面。
康斯坦丁努说，解决这个问题可以帮助天文学家缩小他们在太阳系外寻找宜居行星的范围。她说：“地球和金星为我们提供了一个近在咫尺的天然实验室，让我们可以研究宜居性或不宜居性是如何演变的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/02/venus-life-water-atmosphere-analysis-science-research</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约达美航空航班上不守规矩的偷渡者将暂时留在法国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/delta-stowaway-new-york-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T16:51:02Z一架飞机准备降落，背景是纽约市天际线一名从纽约飞往巴黎的达美航空乘客作为偷渡者目前仍留在法国在扰乱了她预定的返回美国的航班后，目前她仍处于危险之中。
据官员称，这名女子名叫斯维特拉娜·达利 (Svetlana Dali)，在从皇后区约翰·肯尼迪机场起飞前，她登上了 265 号航班，当时该航班已满员，但她没有机票。美国运输安全管理局 (TSA) 表示，57 岁的达利虽然通过了财产安全通道，但她的登机牌或护照从未被检查过。
“TSA 可以确认，没有登机牌的人接受了身体检查，没有携带任何违禁物品。该联邦机构在一份声明中表示：“该名乘客绕过了两个身份验证和登机状态检查站，登上了飞机。”
其他乘客表示，达利在飞机上长时间躲避怀疑，从一个卫生间走到另一个卫生间，从未坐下——但空乘人员最终发现了这一点。
一名机上乘客拍摄的一段视频在社交媒体上分享，视频显示飞行员正在宣布有关偷渡者的信息。“他们指示我们让所有人都留在飞机上，直到我们解决飞机上的多余乘客，”飞行员在公告中说道。
抵达巴黎后，法国官员拘留了没有法国签证的达利。法国官员告诉美国广播公司新闻，达利是俄罗斯国民，是美国合法居民。
达利被安排乘坐达美航空的另一班航班从巴黎戴高乐机场返回美国。但据达美航空代表称，她变得“不守规矩”。法国当局将她赶下飞机，她留在了法国。
联邦调查局 (FBI) 和达美航空表示，他们正在分别调查此事。
美国运输安全局补充说，它正在独立审查“我们在肯尼迪机场的旅行证件检查站发生的这起事件的情况”。
达美航空在一份声明中表示：“没有什么比安全和保障更重要。” “这就是为什么达美航空正在对可能发生的情况进行详尽调查，并将与其他航空利益相关者和执法部门合作。”
负责运营肯尼迪国际机场的纽约和新泽西港务局没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/delta-stowaway-new-york-flight</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总理奥拉夫·朔尔茨抵达基辅进行意外访问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/german-chancellor-olaf-scholz-arrives-in-kyiv-for-surprise-visit-volodymyr-zelenskyy-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/german-chancellor-olaf-scholz-arrives-in-kyiv-for-surprise-visit-volodymyr-zelenskyy-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时在刚果殖民地犯有反人类罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/belgium-found-guilty-of-crimes-against-humanity-in-colonial-congo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/belgium-found-guilty-of-crimes-against-humanity-in-colonial-congo</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯本可以私下解决卡西·文图拉的诉讼，但他没有这样做</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/02/sean-diddy-combs-cassie-ventura-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/02/sean-diddy-combs-cassie-ventura-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几内亚足球场发生踩踏事件 至少 56 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/crowd-crush-football-stadium-nzerekore-guinea</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T15:13:22Z人们翻墙进入体育场外的街道几内亚南部一个足球场发生人群拥挤事件，造成至少 56 人死亡，数十人受伤。
3 号球场周日下午，在该国第二大城市恩泽雷科雷的阿夫里尔，为纪念该国军政府领导人马马迪·杜姆布亚而举办了一场足球锦标赛决赛。当地报道称，体育场内有数千名观众，儿童也是受害者之一，但双方均未给出确切数字。
目击者称，比赛进行到第 82 分钟时，裁判向主队恩泽雷科雷出示了一张有争议的红牌，导致点球。客队拉贝队的球迷冲进球场并投掷石块，而安保人员则据报释放了催泪瓦斯，将人群笼罩，许多人为了逃跑而互相推搡。
一名目击者通过电话告诉路透社：“在 [催泪瓦斯] 之后的混乱中，我看到人们倒在地上，女孩和儿童被踩在脚下。 “太可怕了。”
几内亚总理巴赫·乌里周日在X上的一篇帖子中谴责了暴力事件并呼吁保持冷静。他表示，政府将在收集到所有信息后发表声明。
几内亚前总统阿尔法·孔戴在一份声明中提出了批评：“在该国已经充满紧张和限制的背景下，这场悲剧凸显了不负责任的组织的危险。”
体育场悲剧在几内亚并不少见。 2009 年，在该国首都科纳克里的一座体育场，士兵杀害了 150 多人，强奸了数十名妇女，当时有 50,000 多人抗议当时的独裁者达迪斯·卡马拉 (Dadis Camara) 参加民主选举总统的计划。
全国替代与民主联盟反对派联盟呼吁对周日的事件进行调查。它表示，举办这场比赛是为了为杜姆布亚的“非法和不恰当”的政治野心争取支持。
这位军事领导人在 2021 年上台，此前，几内亚第一位民选总统孔戴在第三次任期内取得有争议的胜利后，通过政变推翻了孔戴。几内亚是西非和中非地区自 2020 年以来军事接管引发政治动荡的众多国家之一。
据信杜姆布亚正在考虑参加明年的总统大选，他于 10 月解散了 53 个政党。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/crowd-crush-football-stadium-nzerekore-guinea</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反捕鲸活动人士将在 14 天内获悉自己是否会被引渡到日本</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/paul-watson-anti-whaling-activist-to-learn-if-he-will-be-extradited-to-japan-within-14-days</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/paul-watson-anti-whaling-activist-to-learn-if-he-will-be-extradited-to-japan-within-14-days</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗说唱歌手 Toomaj Salehi 因支持抗议活动被监禁两年后获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/02/iran-frees-rapper-toomaj-salehi-woman-life-freedom-protests-movement-death-sentence-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T13:42:09Z人们站在那里举着波斯语的标语牌和一名年轻男子的照片，其中一张照片带有“free_Toomaj”的标签伊朗说唱歌手 Toomaj Salehi 因支持反政权抗议活动于今年 4 月被判处死刑，已被伊朗当局释放出狱。
萨利希于 2022 年 4 月因支持 2022 年 9 月的妇女、生命、自由抗议活动而被革命法庭判刑，此前一名年轻的库尔德妇女马赫萨·阿米尼在警方拘留期间死亡。
他因公开发表支持公众抗议的言论而于 2022 年 10 月被捕。这位流行说唱歌手的歌曲还谴责了伊朗的压迫和处决。
在被拘留期间，萨利希声称自己遭受酷刑，包括殴打导致手和腿骨折，以及长时间单独监禁。
2024 年 6 月，伊朗最高法院推翻了他的死刑，此前，伊朗最高法院一直施加压力要求释放他，但遭到拒绝释放他。

相关：伊朗宣布为违反严格头巾法的女性设立“治疗诊所”

这位说唱歌手的发言人 Negin Niknaam 告诉《卫报》，Salehi 和他的家人都没有被告知他将被释放。
“Toomaj 本人并不知道他将被释放。他们在 23.30 告诉他，他将立即被释放。他的父亲当时正在睡觉，他们于 12 点偷偷将他带回家，因为他们担心由于他的受欢迎程度，人们会聚集在监狱外。”
据住在比利时的萨利希表妹 Arezou Eghbali Babadi 称，他的家人和支持者对他获释的消息持谨慎乐观的态度。“虽然我们庆祝他的自由，但我们永远不会忘记，他不应该因为仅仅要求自由和人性而坐牢，哪怕一分钟，”她说。
“我们不会忘记他遭受的残酷折磨，也不会忘记政权对我们所有人施加的巨大压力。我们必须保持警惕，确保 Toomaj 的安全。我们也不会忘记无数其他自由追求者仍然被不公正地监禁，等待我们为他们发声，继续为自由的伊朗而战。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/02/iran-frees-rapper-toomaj-salehi-woman-life-freedom-protests-movement-death-sentence-supreme-court</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，阿拉斯加海岸渔船倾覆，五人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/alaska-fishing-boat-missing</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T13:29:20Z2022 年 3 月，渔船 Wind Walker 在阿拉斯加锡特卡附近捕鱼。 美国海岸警卫队周日表示，据报道，一艘渔船在恶劣天气和海域倾覆，目前正在寻找五名人员。阿拉斯加首府朱诺。
据军事部门的一份新闻稿称，这艘长约 50 英尺（15 米）的船只“风行者”号的船员在凌晨 12 点 10 分左右发出求救信号，称船只正在倾覆，但海岸警卫队试图从船员那里获取更多信息，但没有得到答复。 Wind Walker 号在朱诺西南的 Point Couverden 附近海域倾覆。
新闻稿称，一艘名为 AMHS Hubbard 的渡轮的船员听到了广播并首先前往现场，海岸警卫队派出了一架 MH-60 Jayhawk 直升机和一艘救援船。在搜索区域的水中发现了七套冷水浸水服和两盏闪光灯。
救援人员面临大雪、高达 60 英里/小时（96 公里/小时）的风和 6 英尺高的海浪，阿拉斯加湾的部分地区处于冬季风暴警告之下。
海岸警卫队表示，认识 Wind Walker 号船员的人说，船上有五人，这艘船从冰海峡的 Point Couverden 以南出发，但官员们无法立即确认这一数字。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/02/alaska-fishing-boat-missing</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗支持的伊拉克民兵在武装分子占领阿勒颇后加入叙利亚战斗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/iran-backed-iraqi-militias-join-fight-in-syria-after-militants-seize-aleppo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/iran-backed-iraqi-militias-join-fight-in-syria-after-militants-seize-aleppo</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院裁定少数国家应对气候危机负责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/handful-of-countries-responsible-for-climate-crisis-icj-court-told</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/handful-of-countries-responsible-for-climate-crisis-icj-court-told</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中右翼共和党和爱尔兰统一党有望继续在爱尔兰执政</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/ireland-election-centre-right-fianna-fail-fine-gael-to-retain-power</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T11:28:56ZMicheál Martin 当选后庆祝爱尔兰两大中右翼政党预计将开始就重返政府进行谈判，因为大选使现任政府距离组建第 34 届议会仅一步之遥Dáil。
周一上午 9 点恢复计票时，除了 12 个 Teachta Dála (TD) 席位​​外，其余席位均已填满，但迄今为止的结果和剩余席位的统计结果表明，由 Micheál Martin 领导的爱尔兰共和党和由 Simon Harris 领导的爱尔兰统一党将共同获得 86 个席位，仅比获得多数席位所需的 88 个席位少两个。
由于爱尔兰共和党预计将成为更大的政党，拥有 48 个席位，而爱尔兰统一党则拥有 38 个左右的席位，因此哈里斯作为总理的地位可能会面临压力。
如果这是上一届爱尔兰共和党和爱尔兰统一党执政伙伴关系的直接重演，那么主要问题之一是两党是否会继续轮换总理或总理的政策。上一届联合政府达成了一项历史性协议，首先由马丁担任总理，然后是当时的爱尔兰共和党领袖利奥·瓦拉德卡，然后是哈里斯。

相关：爱尔兰共和党和爱尔兰统一党有望组建新政府

爱尔兰共和党副领袖杰克·钱伯斯 (Jack Chambers) 周一表示，谈判可能会持续数周，但不会像上次他们与爱尔兰统一党结盟那样，花了近五个月的时间。
“我不认为政府会在 12 月中旬组建，”他告诉 RTÉ，并补充说需要时间讨论党内谈判，以及组建“一个连贯、稳定”的安排。
关键的决定在于两党是联合志同道合的独立候选人组建下一届政府，还是依靠较小的左翼政党——社会民主党或工党的支持。
在一场涉及大笔支出承诺的竞选活动之后，达成政府计划将涉及很多讨价还价，但所有政党都同意，他们必须实现住房和无家可归问题，根据周五晚上的出口民意调查，这是选民的首要任务。
钱伯斯表示，他的政党将寻求优先履行其承诺。“这与立场、姿态或一般团体无关。重要的是我们如何为爱尔兰人民服务，”他告诉 RTÉ。
政府之前的合作伙伴绿党在选举中几乎全军覆没，其领导人罗德里克·奥戈尔曼 (Roderic O’Gorman) 是 12 个席位中唯一剩下的 TD。周日晚上，在都柏林西区第 13 个选区勉强获胜后，他表示，他认为自己没有权力重返政府。
这两个建制党已经排除了与新芬党合作的可能性，新芬党预计最终将获得与爱尔兰统一党相似的席位数量，但不足以领导一个稳定的左倾政府。
工党和社会民主党预计将以大约 100 席位的成绩将席位数量翻一番。 11 名议员均表示将与爱尔兰共和党和爱尔兰统一党进行会谈，但会首先评估左翼政党的立场。
工党领袖伊万娜·巴西克 (Ivana Bacik) 称，鉴于只有四名现任议员寻求连任，工党的成绩“令人瞩目”。
她告诉 RTÉ，她不会考虑“单独行动”与两大政党组成联盟，他们希望评估“与我们有着共同愿景和价值观、希望实现变革的议员”的立场，包括提供住房、公共服务、医疗保健、儿童保育和残疾人服务。
“我们认真对待实现变革，这就是我们谈论建立共同平台的原因，”她说。她说，她首先要谈的人是社会民主党和奥戈尔曼。
社会民主党也表示，他们准备与现有政党进行谈判，但有五条红线，包括要求设立残疾人事务部长。
周五晚上的出口民意调查似乎将新芬党置于领先地位，以 21.1% 的得票率获得最多的第一偏好票，该党领袖玛丽·卢·麦克唐纳周六宣布她打算建立左翼联盟。
但随后的结果显示，该党的得票率为 19%。虽然它仍将是最大的反对党，但与四年前相比，这一数字大幅下降。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/ireland-election-centre-right-fianna-fail-fine-gael-to-retain-power</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈判破裂后各国呼吁设定塑料减产约束目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/countries-call-for-binding-targets-to-cut-plastic-production-busan-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/02/countries-call-for-binding-targets-to-cut-plastic-production-busan-talks</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>