<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 21:12:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“破纪录”：美国科学家证实 2023 年是全球有记录以来最热的一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/12/2023-hottest-year-record-us-scientists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/12/2023-hottest-year-record-us-scientists</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于疫苗短缺，全球霍乱病例激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/12/cholera-cases-soar-globally-amid-shortage-of-vaccines</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T17:40:03Z赞比亚总统哈坎德·希奇莱马身着蓝色长袍参观国家霍乱治疗中心医务人员包围根据来自世界卫生组织的初步数据，该组织记录了全球有 4,000 例霍乱死亡和 667,000 例病例。
这一数字超过了 2022 年，世界卫生组织将全球霍乱死灰复燃列为 3 级紧急情况，其最高内部卫生级别紧急级别。
马拉维和海地的疫情最为严重，死亡人数分别达到 1,771 人和 1,156 人，使其成为马拉维历史上最严重的疫情。
“前所未有的病例和死亡率令人恐惧，完全压垮了这些国家的卫生系统，”南部非洲乐施会项目主任马钦达·马隆圭 (Machinda Marongwe) 说。 “疫情正在演变成一场无法控制的健康危机。”
自 2024 年初以来，至少还有 30 个其他国家报告了病例。赞比亚自 10 月以来报告了 7,500 例新病例，本周短短 24 小时内新增 500 例病例和 17 例死亡。
赞比亚总统哈凯恩德·希奇勒马敦促人们离开城镇返回农村地区，因为学校仍然关闭，以防止进一步传播。有报道称，邻国莫桑比克出现的有关疫情的虚假信息引发了骚乱。
本周，莫桑比克北部发生暴力冲突，袭击者纵火，至少三人丧生建筑物被指责政府故意传播疾病。
&lt;旁白&gt;
 相关：由于霍乱爆发的威胁加剧，津巴布韦禁止大型集会

“该地区的政府和机构需要立即提供资金，以迅速实施有助于改善人们卫生和获得清洁水的活动和项目，因为这两个因素是遏制疫情蔓延的关键，”Marongwe 说。
霍乱是一种细菌性疾病，通过受污染的水和食物传播，导致严重腹泻和呕吐。
鉴于疫情已蔓延到新的国家，并且全球霍乱疫苗短缺，世界卫生组织表示，继续评估该疾病的风险级别为“非常高”。
去年早些时候，国际疫苗联盟 Gavi 表示，预计全球疫苗短缺将持续至少到 2025 年。
水传播疾病的爆发已自然灾害和洪水进一步加剧。去年，东非发生了毁灭性洪水，气候危机加剧了这种情况。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/12/cholera-cases-soar-globally-amid-shortage-of-vaccines</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 58 英镑的礼服选择让苏格兰设计师“目瞪口呆”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2024/jan/12/taylor-swift-green-little-lies-dress-58-pounds-scottish-designer</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T16:56:00Z泰勒·斯威夫特用一件来自苏格兰时装屋的价值 58 英镑的连衣裙填补了衣柜中的空白，让其主人“目瞪口呆”。
周三晚上，有人发现斯威夫特在纽约布鲁克林与演员布莱克·莱弗利和佐伊·克拉维茨在 Lucali 披萨店共进晚餐时穿着橄榄绿迷你裙。
苏格兰时装设计师兼珀斯 Little Lies 联合创始人 Jade Robertson 告诉《泰晤士报》：“[我] 一开始完全惊呆了。
“我们根本不知道她有这件衣服，”她补充道。
“我一觉醒来就收到了来自我们设计团队的 WhatsApp 消息。她哥哥是个超级 Swiftie，今天早上 6 点他在推特上滚动时，他立即发现了这件衣服，并感叹道，‘天哪’，”罗伯逊说。
“他将其发送给他的妹妹，然后她将其转发给我......所以我们就是这样发现的。”
当她周四早上检查这件衣服的库存时，它已经卖完了.
《小谎言》的工作人员发现了该订单，但它不是以斯威夫特的名义发出的，理论上它很可能是由歌手本人或她的团队成员秘密发出的。
罗伯逊表示，这件衣服的产量将仅限于“几百件”，并且价格“将保持完全相同”。
罗伯逊并不是斯威夫特的忠实粉丝，但她告诉《泰晤士报》，她“绝对欣赏”她的音乐。
“我更像是一个 70 年代的经典摇滚女孩。 《Little Lies》显然是一首 Fleetwood Mac 歌曲，”她说。 “我阿姨在 70 年代是一支乐队的成员，我从小就听她讲述齐柏林飞船和披头士乐队参加派对的故事。”
“我也很喜欢她的音乐，但我真正喜欢的是她以史蒂夫·尼克斯 (Stevie Nicks) 的方式穿着这件衣服，”罗伯逊补充道。
尽管斯威夫特拥有数百万美元的财富，但她过去还是以热衷于钱包友好的商品而闻名。她似乎穿着一件红色针织连衣裙，售价 98 美元（77 英镑） ）去年九月与《权力的游戏》演员苏菲·特纳外出时。去年六月，她被发现穿着紧身衣 现在售价 48 美元。
上周，《纽约时报》在发表一篇文章后受到批评。猜测泰勒·斯威夫特的性取向。斯威夫特团队的一名成员匿名接受 CNN 采访，将发表这篇专栏文章的决定归因于性别歧视和道德缺失。
“由于她的巨大成功，此时此刻人们的道德观出现了泰勒形的漏洞，”该人士说道。 “这篇文章不被允许写关于肖恩·门德斯或任何性受到粉丝质疑的男性艺术家的文章。
作为 Eras 巡演的一部分，斯威夫特将于今年六月在爱丁堡演出三个晚上。作为巡演的一部分，这将是她在英国的第一场演出。今年她计划在英国进行 10 场巡演，分别在利物浦、卡迪夫和伦敦演出。
尽管这两张专辑都不是去年发行的，但斯威夫特在 2023 年英国专辑排行榜上占据了第二和第三位。英国唱片业的数据显示，2022 年发行的斯威夫特的《午夜》是去年英国商业上第二成功的专辑，其次是她 2014 年同名专辑的重新录制版《1989》（泰勒版）。第三。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2024/jan/12/taylor-swift-green-little-lies-dress-58-pounds-scottish-designer</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，特朗普声称治愈新冠病毒后使用抗疟疾药物会增加死亡风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/hydroxychloroquine-covid-increase-chance-death-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T17:06:40Z纽约特朗普集团民事欺诈案审判期间，唐纳德·特朗普在法庭外2024 年 1 月 11 日，纽约。在 2024 年初，接受了唐纳德·特朗普宣称可以治愈 Covid-19 的抗疟疾治疗的人们一项新的科学研究表明，在大流行期间和他总统任期的最后几天，死于该病毒的可能性增加了 11%。
该研究的作者 - 他们在同行评审的《生物医学与生物医学》杂志上发表了他们的研究结果。药物治疗杂志 - 还估计，包括美国在内的六个不同国家的近 17,000 人在感染 Covid-19 并服用抗疟药羟氯喹后死亡。
正如这项新研究的作者指出的那样，在旨在减缓病毒传播的活动限制最严重的情况下，医生开出了羟氯喹来治疗 Covid-19，但他们的做法超出了说明书范围，而且没有证据表明有任何临床益处。该研究的作者补充说，该研究的结论“用低水平的证据说明了药物重新利用的危险”，以管理未来的流行病。
生物医学与生物医学杂志发布的研究结果是对随机试验进行荟萃分析得出的结果。 Pharmacotherapy，由英国医科大学 DM Townsend 编辑的有 67 年历史的期刊南卡罗来纳州。
该研究的作者表示，他们使用公共数据库来确定大流行初期住院的 Covid-19 患者人数。他们表示，随后系统地审查了 44 项队列研究，计算出与使用羟氯喹的病例相关的死亡率增加了 11%，美国、比利时、法国、意大利、西班牙和土耳其的院内死亡人数约为 16,990 人.
特朗普于 2020 年 3 月首次兜售羟氯喹作为一种可以治愈 Covid-19 的神奇药物，当时他反对活动封锁，称这会破坏美国经济。
他关于抗疟疾药物的言论导致该药物处方数量激增。美国食品和药物管理局直到 2020 年 12 月才批准第一种 Covid-19 疫苗，被迫警告羟氯喹可能会导致心律不齐和其他心脏问题。
监管机构还澄清，该药物仅被批准用于治疗疟疾、狼疮和类风湿关节炎。
时任总统后来驳回了一项早期研究，该研究表明羟氯喹对 Covid-19 治疗无效，称其为“特朗普敌人的声明”。
“他们把它给了那些……快死了的人，”特朗普有一次说道，而白宫则声称他自己正在预防性地服用这种药物。
特朗普最终于 2020 年 9 月 26 日检测出 Covid-19 呈阳性，并在几天内住院。在医生用一种新的抗体鸡尾酒治疗后，他康复了，而公众几乎不可能获得这种鸡尾酒。
几周后，特朗普在椭圆形办公室的连任竞选中输给了乔·拜登。他目前面临 91 项悬而未决的刑事指控，罪名包括试图颠覆选举失败、非法保守政府机密，以及向一名涉嫌与他发生婚外性行为的成人电影演员支付封口费。
尽管如此，特朗普在 2024 年共和党总统提名的角逐中仍处于领先地位，民意调查显示，与拜登的复赛将具有竞争力。
据官员称，在美国疾病控制与预防中心 5 月份停止追踪之前，美国已有超过 110 万人死于 Covid-19，报告病例接近 1.05 亿例。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/hydroxychloroquine-covid-increase-chance-death-trump</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙希望与萨科齐有联系，以阻止法国的极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/macron-looks-to-sarko-connection-to-head-off-far-right-in-france</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/macron-looks-to-sarko-connection-to-head-off-far-right-in-france</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现大脑的生物变化可能有助于忘记前任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/12/biological-changes-in-brain-may-help-in-getting-over-an-ex-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T16:00:33Z任《布里奇特·琼斯日记》中，齐薇格盖着羽绒被，吃着冰淇淋，心碎了。&lt; /div&gt;分手很难做到，但大脑似乎有一种机制可以帮助忘记前任。
研究草原田鼠的研究人员表示，这种形成一夫一妻制关系的啮齿类动物在寻找伴侣并与伴侣团聚时，大脑中会经历快乐激素多巴胺的爆发。但分开久了，就不再有这样的汹涌澎湃的感觉了。
“我们倾向于将其视为“克服分手&#39;，因为在多巴胺动力学发生变化后，这些田鼠实际上可以形成新的联系——当这种联系仍然完好无损时，它们就无法做到这一点，”佐伊博士说唐纳森是科罗拉多大学博尔德分校的行为神经科学家，也是该作品的高级作者。
该团队在《当代生物学》杂志上撰文，描述了他们如何开展一系列研究在实验中，田鼠必须按下杠杆才能接近它们的伴侣或位于透明门另一侧的未知田鼠。
研究小组发现，与遇到新奇的田鼠相比，按下杠杆和打开门迎接配偶时，田鼠大脑中释放的多巴胺更多。他们在见面时也更多地与伴侣挤在一起，并且在此过程中多巴胺的水平出现了更大的上升。
唐纳森说：“我们认为这种差异与知道你即将与伴侣重聚有关，这反映出与伴侣重聚比和一只不认识的田鼠一起出去玩更有价值。”&lt; /p&gt;
然而，在将成对田鼠分开四个星期后，这些多巴胺水平的差异不再存在——这是啮齿类动物一生中相当长的一段时间。拥挤行为的差异也减少了。
&lt;旁白&gt;
 相关：人类的眼泪研究称含有缓解攻击性的物质

研究人员表示，这些发现表明田鼠对之间的联系正在贬值，而不是说它们已经忘记了彼此。
唐纳森表示，如果研究表明该研究结果也适用于人类，这项研究可能会产生许多影响。
“首先，如果多巴胺信号确实对于帮助巩固和维持人际关系至关重要，那就意味着做有助于保持该信号强烈的事情对关系满意度具有重要影响，”她说。
唐纳森补充说，这项工作也可能适合那些在丧亲之痛后难以继续生活的人。
“对于这些人来说，他们的伴侣多巴胺信号可能在失去亲人后没有适应，基本上阻碍了他们对亲人的处理，”她说。 “我的研究的一个更大的目标是找到帮助患有长期悲伤障碍的人的方法，通过识别帮助他们整合损失并重新融入生活的生物变化。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/12/biological-changes-in-brain-may-help-in-getting-over-an-ex-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州竞选活动的最后几天因“危及生命”的冬季天气而陷入困境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/12/iowa-weather-blizzards-snow-republican-caucus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/12/iowa-weather-blizzards-snow-republican-caucus</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook 上大量苏纳克 (Sunak) 的深度造假视频广告敲响了人工智能对选举风险的警钟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/12/deepfake-video-adverts-sunak-facebook-alarm-ai-risk-election</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T15:07:22ZRishi Sunak超过 100 个冒充 Rishi 的 Deepfake 视频广告研究表明，仅上个月，苏纳克就在 Facebook 上获得了晋升的报酬，该研究对大选前人工智能带来的风险发出了警报。
这些广告可能已经覆盖了多达 40 万人——尽管这些广告似乎违反了 Facebook 的几项政策——并且标志着总理的形象首次遭到系统性的大规模篡改。
143 个广告花费超过 12,929 英镑，来自 23 个国家，包括美国、土耳其、马来西亚和菲律宾。
其中包括一个伪造的 BBC 新闻播音员莎拉·坎贝尔 (Sarah Campbell) 的视频，她似乎在宣读突发新闻，谎称苏纳克周围爆发了丑闻，秘密地“从一个最初面向普通公民的项目中赚取了巨额资金”。&lt; /p&gt;
它有一个不真实的说法，即埃隆·马斯克(Elon Musk)推出了一款能够“收集”股票市场交易的应用程序，并随后发布了一段苏纳克的虚假剪辑，称政府决定测试该应用程序，而不是拿普通人的钱去冒险。&lt; /p&gt;
随后，这些剪辑将引导至一个虚假的 BBC 新闻页面，宣传诈骗投资。
这项研究是由 Fenimore Harper 进行的，这是一家由马库斯·比尔德 (Marcus Beard) 创立的通信公司，前唐宁街官员，在新冠病毒危机期间领导了 10 号应对阴谋论的行动。
他警告说，这些广告标志着假货质量的转变，表明今年的选举面临着被大量人工智能生成的高质量虚假信息操纵的风险。
“随着廉价、易于使用的语音和面部克隆技术的出现，只需很少的知识和专业知识就可以将一个人的肖像用于恶意目的。”
“不幸的是，付费广告宽松的监管政策加剧了这个问题。这些广告违反了 Facebook 的多项广告政策。然而，我们遇到的广告很少被删除”
我们已联系 Facebook 的所有者 Meta 征求意见。
英国政府发言人表示：“我们正在政府范围内广泛开展工作，以确保我们做好准备，通过我们的捍卫民主工作组和专门的政府团队，迅速应对对我们民主进程的任何威胁。
“我们的在线安全法案更进一步，对社交平台提出了新的要求，一旦他们意识到非法的错误信息和虚假信息，包括人工智能生成的信息，就应立即删除。”
BBC 发言人表示：“在虚假信息日益增多的世界中，我们敦促每个人确保从可信来源获取新闻。我们于 2023 年推出了 BBC verify，以应对日益增长的虚假信息威胁，投资组建了一支高度专业化的团队，拥有一系列取证和开源情报 (OSINT)，以进行调查、事实核查、验证视频、反驳虚假信息、分析数据和解释复杂的故事。 
“我们通过展示 BBC 记者如何了解他们所报道的信息来与观众建立信任，并提供如何识别虚假和深度造假内容的解释。当我们意识到 BBC 的虚假内容时，我们会迅速采取行动。”
监管机构预计将于 11 月举行。
政府一直在与包括选举委员会在内的监管机构进行讨论，该委员会表示，从 2022 年起，立法对数字竞选材料提出新要求，要求其包含“印记”，这将在一定程度上确保选民能够看到谁支付了广告费用或者试图影响他们。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/12/deepfake-video-adverts-sunak-facebook-alarm-ai-risk-election</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将英国资产出售给全球最大的资金管理公司意味着银行家将获得巨额发薪日</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/blackrock-buys-global-infrastructure-partners</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14:34:04Z一名乘客抵达伦敦南部的盖特威克机场来自从简陋的行李托盘到掩盖污水厂气味的过滤器，将英国一些最平庸的资产出售给世界上最大的资金管理公司，将为一小群鲜为人知的银行家带来数百万美元的发薪日。
全球基础设施合作伙伴 (GIP) 拥有盖特威克机场和苏伊士污水处理集团等价值 1000 亿美元（790 亿英镑）的公司，已以 125 亿美元的交易出售给美国投资公司贝莱德。
在这家总部位于纽约的港口到管道私募股权公司成立近二十年后，这个价格标签让 GIP 的每位创始人和合作伙伴都可以获得巨额发薪日。
作为交易的一部分，六位创始合伙人中的五位，包括首席执行官阿德巴约·奥贡莱西 (Adebayo Ogunlesi)，将加入贝莱德。此次收购将使贝莱德成为全球第二大基础设施投资者，仅次于澳大利亚麦格理集团。
GIP 是由 Ogunlesi、他的同事、前瑞士信贷银行家马修·哈里斯 (Matthew Harris) 和前通用电气基础设施主管比尔·伍德伯恩 (Bill Woodburn) 设计的，他们引诱他加入他们 在曼哈顿共进晚餐。
奥古勒西，人称“Bayo”，出生于尼日利亚，曾就读于牛津大学和哈佛大学，后来成为第一位在美国最高法院担任法律助理的非美国人。从那时起，他继续成为瑞士信贷银行一位有影响力的交易撮合者。
在欧洲，该业务由另一位前瑞士信贷银行家兼创始合伙人 Michael McGhee 领导，他在 GIP 成立之初就加入了该公司。他领导其运输行业投资团队，包括机场、港口和货运铁路的交易。 GIP 还聘请英国前首相约翰·梅杰爵士担任其顾问委员会主席。
该基金成立于 2006 年，由通用电气和瑞士信贷各出资 5 亿美元，发展迅速，抢购了能源、运输和水务行业的濒临崩溃的资产，然后进行修复和出售。
现在，它拥有 40 家公司，年收入超过 750 亿美元，员工总数达 115,000 人。
在英国，其投资组合包括盖特威克机场；拥有七个港口的皮尔港 (Peel Ports) 和 Hornsea 1 的股份，在北海建造世界上最大的海上风电场的项目。 GIP 于 2006 年以 7.6 亿英镑收购了伦敦城市机场，并于 2016 年以 20 亿英镑将伦敦枢纽出售给加拿大主导的财团。
贝莱德希望利用全球政府基础设施支出加速的机会。政客们试图支持基础设施支出以提振国内经济，特别是可再生能源举措，包括乔·拜登的 3690 亿美元通胀削减法案。
贝莱德董事长兼首席执行官拉里·芬克 (Larry Fink) 表示：“随着一系列结构性转变重塑全球经济，基础设施是最令人兴奋的长期投资机会之一……政策制定者才刚刚开始实施一次——对新基础设施技术和项目的一代人的财政激励。”
作为收购 GIP 交易的一部分，贝莱德将支付 30 亿美元现金和 1200 万股自己的股票。 GIP直接雇用的400名员工将获得部分股票。
收购完成后（可能在 7 月至 9 月期间），除了该基金的创始人和合作伙伴之外，贝莱德和 GIP 的银行家和律师也将迎来发薪日。美国金融服务公司 Perella Weinberg Partners 的银行家为 BlackRock 工作，而 Evercore 则为 GIP 提供咨询服务。
周五，贝莱德表示，其管理的资产自 2021 年以来首次突破 10 万亿美元。2023 年第四季度的收入增长 7%，达到 46 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/blackrock-buys-global-infrastructure-partners</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦航空局以波音公司“其他制造问题”为由加强对波音公司的监管</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/federal-aviation-administration-boeing-737-max</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14:34:47Z行人走过芝加哥波音全球总部办公楼美国最高航空运输监管机构美国联邦航空管理局 (FAA) 周五表示，该机构将大幅加强对波音公司的监管，联邦航空局局长表示，他们认为该公司存在“其他制造问题”。
&lt;旁白&gt;
 相关： “他的衬衫被吸走了”：阿拉斯加航空井喷中的乘客

美国联邦航空管理局 (FAA) 在一份声明中表示，该机构将对波音 737 9 Max 生产线及其供应商进行新的审计，此前一架飞机在飞行途中面板破裂，导致周五发生戏剧性的紧急着陆。 
美国联邦航空管理局 (FAA) 局长迈克·惠特克 (Mike Whitaker) 告诉 CNBC，新型 737 Max 9 飞机存在“重大问题”，“我们认为还存在其他制造问题”。
这起事件是一系列事件中的最新一起，这些事件动摇了这家飞机制造商的信心，该公司正试图从 2018 年和 2019 年发生的两起 737 Max 9 坠机事故中恢复过来，这起事故导致近 350 人死亡。
波音公司没有立即发表评论。
在 FAA 宣布&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2024/jan/11/boeing-investigation-联邦航空管理局“对阿拉斯加航空 737 Max 9 客舱面板爆炸事件进行正式调查”，导致该机构上周停飞 171 架飞机。美国联邦航空局表示，审计结果“将决定是否需要进行额外审计”。&lt;/p&gt;
美国联邦航空局表示，还将重新审查将部分职责委托给波音公司的决定，并考虑将部分职能移交给独立的第三方实体。
“737-9 的停飞以及近年来发现的多个与生产相关的问题要求我们考虑各种降低风险的选择，”惠特克在一份声明中表示。
惠特克拒绝就 FAA 是否批准允许航空公司开始将 737 Max 9 飞机恢复运营的检查和维护说明提供任何时间表。
航空公司使用的 200 多架 737 Max 9 飞机中，大多数都用面板代替出口门。其中 171 人已被停飞。
这架阿拉斯加航空公司的飞机上周五从俄勒冈州波特兰起飞，仅服役八周，飞行高度为 16,000 英尺（4,900 米）时，面板从飞机上脱落。飞行员将飞机返回波特兰，乘客仅受轻伤。
阿拉斯加航空和联合航空（另一家运营具有该配置的 737 Max 9 飞机的美国主要航空公司）表示，他们在初步检查中发现多架停飞的飞机上有松动的部件，这引发了人们对波音最畅销喷气机系列的制造方式的新担忧。 
自周六以来，两家航空公司已取消了数百个航班，其中 737 Max 9 飞机已停飞。
达美航空首席执行官埃德·巴斯蒂安 (Ed Bastian) 表示，他相信波音公司会从这次事件中吸取教训。 “波音公司将继续为达美航空以及我们的行业提供优质的产品，”他说。达美航空机队中没有 737 Max 9 飞机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/federal-aviation-administration-boeing-737-max</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着党团竞选进入最后阶段，爱荷华州的暴风雪使共和党候选人的计划变得复杂化 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/12/iowa-caucus-blizzard-campaigns-republicans-trump-haley-desantis-politics-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14:04:24Z冬季风暴席卷美国中西部，一个人在风雪中行走1 月 9 日爱荷华州得梅因各州]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/12/iowa-caucus-blizzard-campaigns-republicans-trump-haley-desantis-politics-latest</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于对红海贸易中断的担忧加剧，油价触及每桶 80 美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/oil-prices-fears-grow-over-red-sea-disruption-to-trade-yemen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/12/oil-prices-fears-grow-over-red-sea-disruption-to-trade-yemen</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹太学生起诉哈佛大学反犹太主义</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2024/jan/12/harvard-lawsuit-jewish-students-antisemitism</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T13:54:09Z哈佛大学校园多名犹太学生提起诉讼反对哈佛大学，指责其成为“猖獗的反犹太仇恨和骚扰的堡垒”。
&lt;旁白&gt;
 相关：反-诽谤联盟工作人员谴责针对以色列批评者的“不诚实”活动

本周早些时候提起的诉讼反映了自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部以来提交的其他诉讼，包括针对芝加哥艺术学院、纽约大学和宾夕法尼亚大学的法律诉讼。
在哈佛诉讼中，原告包括学生反犹太主义组织的成员。他们指责哈佛大学侵犯犹太学生的公民权利，并声称该大学容忍犹太学生受到骚扰、袭击和恐吓——自 10 月 7 日大规模屠杀以来，这种行为愈演愈烈。
哈马斯的袭击引发了以色列的大规模军事反应，以色列继续轰炸加沙，造成超过 24,000 名巴勒斯坦人死亡，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 表示， ，承诺“摧毁哈马斯”，这是伊朗支持的伊斯兰控制加沙组织。
诉讼称，“数百名支持哈马斯的学生和教师在哈佛大学校园游行，高呼卑鄙的反犹太口号，并呼吁处死犹太人和以色列。” “这些暴徒占领了建筑物、教室、图书馆、学生休息室、广场和自习室，通常一次持续数天或数周，助长针对犹太人的暴力行为。”
目前尚不清楚诉讼中提到的暴徒指的是什么，但自 10 月 7 日袭击事件以来，该大学一直因抗议活动而感到不安。亲巴勒斯坦学生一度占领一栋校园建筑24小时。
提起诉讼的 Kasowitz Benson Torres 律师事务所合伙人马克·卡索维茨 (Marc Kasowitz) 在一份声明中表示，诉讼是必要的，因为哈佛大学不会“自愿纠正其根深蒂固的反犹太主义问题”。
哈佛大学发言人表示，学校不会对未决诉讼发表评论。大约有十几名学生可能因违反与亲巴勒斯坦活动相关的抗议规则而面临纪律指控，但发言人表示，学校无法对他们的案件发表评论。
以色列与哈马斯战争的余波扰乱了美国各地的校园，并重新引发了关于言论自由的争论。大学领导一直在努力界定政治言论与骚扰和歧视的界限，犹太和阿拉伯学生担心学校在保护他们方面做得太少。
去年 12 月，哈佛大学、宾夕法尼亚大学和麻省理工学院的校长在国会听证会上就校园反犹太主义问题作证，这一问题成为焦点。当共和党议员询问种族灭绝犹太人的呼吁是否会违反校园政策时，总统们提供了律师般的回答，并拒绝明确表示这是禁止言论。
他们的回答引起了捐助者和校友长达数周的强烈反对，导致宾夕法尼亚大学的利兹·马吉尔和哈佛大学的克劳丁·盖伊辞职。
美国教育部一再警告大学，他们必须在校园内打击反犹太主义和伊斯兰恐惧症，否则将面临失去联邦资金的风险。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2024/jan/12/harvard-lawsuit-jewish-students-antisemitism</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威允许将采矿废物倾倒在峡湾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/norway-to-allow-mining-waste-to-be-dumped-in-fjords</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T13:22:05Z挪威福特峡湾挪威将允许采矿在政府赢得了针对试图阻止该计划的环境组织的法庭诉讼后，废物将被倾倒在峡湾中。
经过 15 年的争议，私营公司北欧矿业 (Nordic Mining) 已获准在福德峡湾底部处置 1.7 亿吨采矿废料，批评者称这将威胁海洋生物并使生物多样性面临风险.
这一决定意味着挪威加入了另外两个国家——巴布亚新几内亚和土耳其——仍然发放新的海洋废物处理许可证的行列。
法院命令提起此案的两个环保组织“挪威地球之友”和“自然与青年”支付约 11 万英镑的法律费用。他们仍然可以将此案提交上诉法院，但表示他们的资源已经减少，无法继续战斗。
“这违反了《奥尔胡斯公约》，该公约规定，在环境问题上诉诸司法不应在经济上受到阻碍，”挪威地球之友负责人特鲁斯·古洛森 (Truls Gulowsen) 表示。 “我们现在只是没有钱追查此案。”
他补充说，该判决可能会阻止未来为保护环境免受商业力量侵害而提起的诉讼。
批评者指责政府忽视自己的顾问挪威海洋研究所。
“我们的作用是进行研究，并就可能的后果向政府提出建议，但决策权取决于政治家和政府，”该研究所的高级科学家盖尔·胡斯 (Geir Huse) 表示。 “我们对这个项目的评估随着时间的推移而不断变化。今天，我们得出的结论是，我们建议不要进行海洋废物处置，因为它可能会危及福德峡湾健康、可持续的生态系统。”
胡斯说，峡湾是鳕鱼的重要繁殖地，也是鲑鱼从四条河流迁徙的路线，并指出细颗粒物散布到更广阔海域的风险。
“它们很可能会扩散到峡湾之外，后果未知，”他说。
Nordic Mining 将提取石榴石（一种用作磨料的独特矿物）和金红石（一种由二氧化钛组成的氧化物矿物，用于油漆、化妆品、医疗植入物和人工关节等）。
该公司已获得每年处理 400 万吨废物的许可，但 Nordic Mining 首席执行官 Ivar S Fossum 表示，该公司计划每年处理 120 万吨废物。指定处置面积为4平方公里，覆盖峡湾底部的4%。
“令人恐惧的是，司法系统对环境权的了解如此之少，”古洛森说。原告声称该判决违反了欧盟的水框架指令，他们声称在本案中该指令被误解了。
“令人尴尬的是，挪威仍在实行海洋废物处理。也许这体现了一种老式的海洋态度，“眼不见为净”。这与航海国家应有的期望截然相反。”
本周早些时候，挪威在议会投票允许在海底进行商业深海采矿，尽管有警告称这可能对海洋生物造成毁灭性打击。
已联系挪威政府征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/12/norway-to-allow-mining-waste-to-be-dumped-in-fjords</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛得角成为第四个消除疟疾的非洲国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/12/cape-verde-becomes-fourth-african-country-to-eliminate-malaria</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T12:14:51ZCl戴着手术手套进行疟疾测试的手的oseup佛得角已成为第四个国家&lt; /a&gt; 在非洲、世界上第 44 个消除疟疾的国家。
非洲是世界上蚊媒疾病最多的国家世界。 2022 年，全球 2.49 亿病例中的 94% 以及 95% 的死亡病例发生在非洲大陆。
阿尔及利亚、摩洛哥和毛里求斯分别于 2019 年、2010 年和 1973 年获得无疟疾认证。
佛得角群岛的所有 10 个岛屿经常发生严重的流行病。然而，自 20 世纪 80 年代以来，疟疾仅限于圣地亚哥和博阿维斯塔两个岛屿，这两个岛屿自 2017 年以来都没有记录病例。
世界卫生组织周五表示，该国消除病毒的“漫长旅程”包括为所有新来者提供免费治疗和检测，以及全年对蚊子繁殖地进行系统监测和绘图。这些结构将继续存在，以帮助该国对抗登革热等其他蚊媒疾病。
“我向佛得角政府和人民致敬，他们在消除疟疾的道路上坚定不移的承诺和坚韧不拔的精神，”世卫组织总干事谭德塞博士说。 “佛得角的成功是全球抗击疟疾的最新进展，它给我们带来了希望，借助现有工具以及包括疫苗在内的新工具，我们可以敢于梦想一个没有疟疾的世界。”
全球疟疾病例数量仍显着高于 Covid-19 大流行之前。到 2022 年，这种疾病杀死了约608,000人，其中大部分是儿童和孕妇。世界卫生组织估计，2019 年至 2021 年间，大流行造成的医疗保健服务中断导致 63,000 人因疟疾死亡。
&lt;旁白&gt;
 相关：世界卫生组织表示，气候危机是抗击疟疾的“重大风险”

两种疫苗已被批准用于帮助对抗这种疾病。 R21/Matrix-M 被推荐去年被世界卫生组织广泛使用和RTS,S 疫苗于 2021 年获得该机构的认可，将在未来两年内向 12 个非洲国家推广。
“获得无疟疾国家认证影响巨大，而且花了很长时间才达到这一点，”佛得角总理乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦 (Ulisses Correia e Silva) 表示。 “就国家的外部形象而言，这对旅游业和其他所有人来说都非常好。佛得角在卫生系统中克服的挑战正在得到认可。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/jan/12/cape-verde-becomes-fourth-african-country-to-eliminate-malaria</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>