<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 09:16:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：哈马斯称以色列在加沙的行动是停火进展的障碍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/16/israel-gaza-war-live-ceasefire-negotiations-set-to-continue-as-hamas-says-israeli-operations-in-gaza-an-obstacle-to-progress</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T08:14:56Z巴勒斯坦人在以色列夜间轰炸加沙地带中部努塞拉特难民营的一所房屋后视察受损情况]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/16/israel-gaza-war-live-ceasefire-negotiations-set-to-continue-as-hamas-says-israeli-operations-in-gaza-an-obstacle-to-progress</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，墙壁上的锯齿状图案可以帮助冷却过热的建筑物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/16/zigzag-patterns-on-walls-could-help-cool-overheated-buildings-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T06:00:06Z办公楼窗户呈之字形研究发现，在建筑墙壁上加入之字形图案可以帮助冷却过热的建筑。
建筑物现在约占40%的全球能源消耗，占全球二氧化碳排放量的三分之一以上。
这些能源中很大一部分来自空调使用。科学家预计，如果不加以控制，到 2050 年，这一数字将翻一番。
随着地球持续变暖，建筑物对制冷的需求不断上升。
为了应对这一日益严峻的挑战，科学家们一直在探索不依赖能源消耗的被动制冷解决方案。
纽约哥伦比亚大学的程启龙领导的研究小组开发了一种有前途的解决方案，通过将太阳能从建筑物中转移出去，可以帮助减少能源使用。
程的团队提出了一种结构墙设计采用锯齿状图案，与平面墙相比，可使建筑表面温度降低 3 摄氏度，且不消耗任何能源。
“有了这种设计，我们可以拥有更凉爽的建筑，”程先生说。 “这样我们就可以减少用于冷却的能源消耗。”

相关：城市正在应对日益增长的热量——但它们必须避免危险的陷阱

该设计由带有一系列突起的墙壁组成，从侧面看，这些突起形成锯齿状。
这种配置利用了辐射冷却——一种被动冷却策略，可以反射阳光并通过地球大气层向外太空发射长波红外辐射。
在过去十年中，辐射冷却作为一种减少冷却需求的节能方式引起了人们的关注。
常见的策略，例如粉刷屋顶白色来反射阳光，对于水平表面很有效，但对于垂直墙壁则不太理想，因为垂直墙壁也会吸收地面的热量。
锯齿状墙壁设计解决了这些挑战，它创造了在透明大气的窗口散发热量并反射红外热量而不是吸收它的表面。
虽然这种创新的冷却方法有望用于较热的气候，但它可能会增加冬季较冷地区的供暖需求。
为了解决这个问题，Cheng 和他的同事提出了一种自适应设计，其特点是铰链式“鳍片”，可以在冬天升起以增加热量吸收，在夏天降低以减少热量吸收。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/16/zigzag-patterns-on-walls-could-help-cool-overheated-buildings-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，手工艺比工作更能带来生活满足感</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/16/arts-and-crafts-give-greater-life-satisfaction-than-work-survey-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T04:00:04Z汤姆·戴利与英国队队友坐在一起织毛衣温斯顿·丘吉尔有一幅画，朱迪·丹奇 (Judi Dench) 以其粗鲁的刺绣而闻名并且汤姆·戴利 (Tom Daley) 曾在奥运会上编织衣服。现在研究人员表示，我们都可以从创造性的努力中受益，而且这种追求对生活满意度的影响比拥有一份工作更大。
虽然艺术和手工艺长期以来一直被用来帮助心理健康，但专家表示，大多数研究都关注它们对患者的影响，而不是对普通人群的影响，而且倾向于关注特定的活动。
然而，研究人员现在表示，这种兴趣可能是改善整体公共健康的重要工具。
安格利亚鲁斯金大学研究报告的合著者海伦凯斯博士说：“这对人们来说是一件相当实惠、方便且最终很受欢迎的事情。这是关键。你不会把人们不想做的事情强加给他们。”
Keyes 及其同事在《公共卫生前沿》杂志上撰文，报告了他们如何分析英国文化、媒体和体育部在 2019 年 4 月至 2020 年 3 月期间进行的面对面“参与调查”中 7,000 多名 16 岁或以上人士的数据。
作为调查的一部分，参与者被要求在 10 分制上对他们幸福感的各个方面进行评分，报告他们是否参加过艺术或手工艺活动，并提供人口统计详细信息。
研究小组发现，超过 37% 的参与者报告在过去 12 个月内参加过至少一项艺术或手工艺活动——从绘画到陶艺和摄影。
研究人员随后查看了幸福感的评分。
结果显示，从事艺术创作和即使考虑到已知会产生影响的其他因素（包括年龄、性别、贫困、健康状况不佳和就业状况），从事手工艺的人在幸福感、生活满意度和生活价值感方面的评分也高于不从事手工艺的人。
Keyes 说：“因此，手工艺本身就与幸福感的大幅提升有关。”
研究小组发现，从事手工艺与幸福感的提升有关，与衰老 20 岁的幸福感提升相当（正如 Keyes 指出的那样，幸福感会随着年龄的增长而略有提升），而生活价值感与手工艺的关联性比就业更强。
Keyes 说：“这可能是我们最有趣的发现，因为你肯定会认为你的很多价值感都来自就业。”她补充说，研究结果可能反映出，并非每个人都能从事自己认为令人满意的工作，而人们在从事手工艺时往往有一种掌控感或“流畅感”——体验控制、成就感和自我表达。
虽然这项新研究没有比较具体的创造性活动，可能没有涵盖参与者从事的所有此类活动，也无法证明因果关系，但 Keyes 表示，规模较小的临床试验表明，从事手工艺可以提高幸福感。
Keyes 还承认，与创造艺术和手工艺相关的幸福感提升非常小——平均而言，从事此类活动仅与生活价值感的评分提高 2% 有关。但是，她说，结果在人口层面上仍然有意义。
她补充说：“如果你是一个国家卫生服务机构，或者你是一个政府，那么看到你的人口总体福祉增加 2% 在这种国家层面上将具有真正重大的意义。”
凯斯说，支持此类活动将为政府提供一条比已知具有重大影响的其他因素更简单的途径来改善国家的福祉。
“与其他因素相比，我们正在展示的这一点可以产生相当大的影响，”她说。“但这对我们来说真的是一个非常便宜、简单、易于接受的事情，可以让人们参与其中。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/16/arts-and-crafts-give-greater-life-satisfaction-than-work-survey-suggests</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国议会将选举新总理，他信女儿获提名出任总理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/paetongtarn-shinawatra-thailand-pm-replacement-voting-thaksin-shinawatra</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/16/paetongtarn-shinawatra-thailand-pm-replacement-voting-thaksin-shinawatra</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 称俄罗斯干预美国大选的人工智能策略失败了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/15/russia-us-election-interference-ai-meta-facebook-instagram</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T19:30:54Z模糊的汽车在加州总部 Meta 的招牌前疾驰而过俄罗斯正在将生成式人工智能应用于在线欺骗活动，但其努力一直根据周四发布的 Meta 安全报告，这一尝试未能成功。
Facebook 和 Instagram 的母公司发现，到目前为止，人工智能驱动的策略“仅为不良行为者提供了增量生产力和内容生成收益”，而 Meta 已经能够破坏欺骗性影响操作。
Meta 努力打击其平台上的“协调不真实行为”，与此同时，人们越来越担心生成式人工智能将被用于在美国和其他国家选举中欺骗或混淆人们。

相关：马斯克的“有趣”人工智能图像聊天机器人提供纳粹米老鼠和泰勒斯威夫特的深度伪造

俄罗斯仍然Meta 安全政策主管 David Agranovich 告诉记者，使用虚假 Facebook 和 Instagram 账户进行“协同虚假行为”的最大来源。
报告称，自 2022 年俄罗斯入侵乌克兰以来，这些努力一直集中在破坏乌克兰及其盟友上。
随着美国大选的临近，Meta 预计俄罗斯支持的在线欺骗活动将攻击支持乌克兰的政治候选人。
多年来，Facebook 一直被指责被用作强大的选举虚假信息平台。俄罗斯特工利用 Facebook 和其他美国社交媒体在多次美国选举中挑起政治紧张局势，包括唐纳德·特朗普赢得的 2016 年大选。
专家担心，由于使用生成式人工智能工具（如 ChatGPT 或 Dall-E 图像生成器）在几秒钟内按需制作内容非常容易，社交网络上会出现来自不良行为者的前所未有的虚假信息泛滥。
据报道，人工智能已被用来制作图像和视频，以及翻译或生成文本以及制作虚假新闻报道或摘要。
当 Meta 侦查欺骗行为时，它会查看帐户的行为方式，而不是他们发布的内容。
影响力活动往往涵盖一系列在线平台，Meta 注意到 X 上的帖子，前身为 Twitter，用于使虚假内容看起来更可信。Meta 与 X 和其他互联网公司分享了其调查结果，并表示需要协调防御以阻止虚假信息。
“就 Twitter (X) 而言，他们仍在经历转型，”当被问及 Meta 是否认为 X 是根据欺骗提示采取行动时，Agranovich 说。“我们过去在那里打过交道的很多人已经离开了。”
X 已经解散了信任和安全团队，并缩减了曾经用于遏制虚假信息的内容审核工作，使其成为研究人员所说的虚假信息的滋生地。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/15/russia-us-election-interference-ai-meta-facebook-instagram</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在高尔夫俱乐部举行的自由新闻发布会上重复攻击和谎言——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/15/kamala-harris-joe-biden-rally-drug-prices-trump-latest-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T22:17:09Z唐纳德·特朗普在新泽西州贝德明斯特的特朗普国家高尔夫俱乐部举行的新闻发布会上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/15/kamala-harris-joe-biden-rally-drug-prices-trump-latest-election-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列定居者袭击约旦河西岸村庄 一名巴勒斯坦人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/one-palestinian-killed-as-violent-israeli-settlers-launch-fresh-attack-on-west-bank-village</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T22:07:41Z卡尔基利亚附近 Jit 村的火焰。数十名戴着面具的以色列定居者袭击了被占领的约旦河西岸卡尔基利亚市附近的一个巴勒斯坦村庄，烧毁了汽车，造成至少 10 人死亡一人。
巴勒斯坦卫生部表示，在吉特村的袭击中，一名巴勒斯坦人被以色列定居者的枪击打死，另一人受重伤，这是约旦河西岸暴力定居者发动的一系列袭击中的最新一次。
社交媒体上分享的镜头显示，袭击后汽车和房屋着火。
以色列军方表示，警察和军队进行了干预并逮捕了一名以色列人。它谴责这次袭击，称袭击转移了安全部队的其他职责。
它表示正在审查有关巴勒斯坦人死亡的报道。
总理本雅明内塔尼亚胡的办公室发表声明称，他以“极其严厉”的态度看待这次袭击。
“对任何罪行负责的人都将被逮捕和审判，”它说。
巴勒斯坦人经常指责以色列安全部队袖手旁观，允许暴力定居者团体袭击他们的房屋和村庄，这些袭击引起了国际社会越来越多的关注。
美国和一些欧洲国家对暴力定居者实施制裁，并反复呼吁以色列采取更多措施遏制袭击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/one-palestinian-killed-as-violent-israeli-settlers-launch-fresh-attack-on-west-bank-village</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶臭名昭著的警察在 100 万美元抢劫案调查中发现了枪支</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/la-cop-christopher-dorner-gun</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T17:41:40Z身穿迷彩服的男子特写当局正在调查一把登记在一名臭名昭著的洛杉矶警察名下的枪支，为何最终出现在两名男子的 Airbnb 上，这两名男子最近被指控在贝弗利抢劫了一块价值 100 万美元的手表Hills。
当局称，本月早些时候，调查人员将 Airbnb 与另一起比佛利山盗窃案的车辆联系起来后，发现了这件武器。这件武器的登记人是前洛杉矶警察局 (LAPD) 警官克里斯托弗·多纳 (Christopher Dorner)，他在 2013 年的九天内杀死了一名前洛杉矶警察局队长的女儿及其未婚夫以及另外两人，随后在与执法部门的激烈对峙中死亡。多纳认为洛杉矶警察局错误地解雇了他，并指责该部门存在种族主义和腐败行为。
联邦检察官周二表示，抢劫嫌疑人之一、19 岁的委内瑞拉公民 Jesus Eduardo Padron Rojas 告诉警方，他曾接触过枪并将其留在 Airbnb 上。
当局称，Padron 和另一名抢劫嫌疑人、21 岁​​的哥伦比亚公民 Jamer Mauricio Sepulveda Salazar 是一个“犯罪旅游”团的成员，他们一直住在这栋出租屋里。据一份证词显示，枪放在床上的枕套里，目击者告诉警方，当时帕德龙正在床上睡觉。
塞普尔维达和帕德龙周二在车内被拦下，并被指控犯有与武装抢劫有关的重罪。
据证词显示，这两名男子告诉调查人员，他们于 8 月 5 日在比佛利山庄参与了一起武装抢劫案，抢劫了一块价值 3 万美元的劳力士手表，两天后，他们又抢劫了一块价值超过 100 万美元的手表。
证词称，一名嫌疑人用枪指着一名与妻子和两个女儿坐在比佛利威尔希尔酒店餐厅露台上的男子，另一名嫌疑人则从他的手腕上取下了银色的百达翡丽手表。塞普尔维达告诉警方，这群人已经监视这块豪华手表两周了。
塞普尔维达和帕德龙都被拘留，并于周二首次出庭。他们将于下个月在洛杉矶市中心的联邦法院接受传讯。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/la-cop-christopher-dorner-gun</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和哈里斯庆祝达成具有里程碑意义的降低药品价格协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/biden-harris-prescription-drug-prices-medicare</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/biden-harris-prescription-drug-prices-medicare</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家认为，地球灭绝后形成的陨石坑是由富含碳的“C 型”小行星产生的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/15/crater-formed-from-earths-extinction-produced-by-carbon-rich-c-type-asteroid-scientists-suggest</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T18:01:15Z大型小行星在尤卡坦半岛与地球相撞的插图6600 万年前，一块巨大的太空岩石撞击地球，摧毁了大片生命，结束了恐龙统治。现在，科学家表示，他们对它的成分有了新的认识。
研究事件发生时沉积下来的材料的专家表示，他们发现了一些迹象，支持 Chicxulub 撞击坑是由富含碳的“C 型”小行星形成的想法，该小行星最初形成于木星轨道之外。
这项研究的合著者、科隆大学的 Mario Fischer-Gödde 表示，该团队现在热衷于研究与撞击相关的沉积物，一些人认为该撞击是 大约 2.15 亿年前的大规模灭绝 的幕后黑手。
“也许这样我们就可以知道 C 型小行星撞击是否会造成更高的造成地球上大规模灭绝事件的可能性，”他说。
研究人员在《科学》杂志上撰文，报告了他们如何研究 6600 万年前撞击后全球沉积的一层物质中不同类型或同位素的钌。
“这一层含有小行星残余的痕迹”，他说Fischer-Gödde。
该团队选择研究钌，因为这种金属在地壳中非常罕见。
“因此，我们在这一层中发现的钌几乎 100% 来自小行星，”Fischer-Gödde 说，并补充说这为科学家提供了一种确定撞击体本身的构成和类型的方法。
该团队发现来自丹麦、意大利和西班牙的该层样本都显示出相同的钌同位素组成。
至关重要的是，Fischer-Gödde 说，结果与地球上通常发现的成分不同，排除了钌和其他金属（如锇和铂）的存在归因于德干暗色岩火山过去喷发的理论。
该团队还对撞击体是陨石坑的可能性表示怀疑彗星，称样本的钌同位素组成与被认为是失去冰的彗星碎片的陨石不同。
相反，钌同位素的发现与碳质（C 型）小行星陨石的平均成分相符——碳含量丰富的太空岩石，可能在太阳系初期形成，位于木星轨道之外。
但关于这颗小行星在撞向地球之前究竟来自何处，仍存在疑问。
Fischer-Gödde 表示，C 型小行星今天可以在火星和木星之间的小行星带中找到，因为在太阳系形成后不久，木星发生了迁移，在此过程中散落了小行星。
因此，他认为这颗命运多舛的太空岩石可能来自那里。
“也许在 1960 年代两颗小行星天体相撞。”带，然后这块碎片进入了地球轨道。这可能是一种情况，”他说，尽管他指出还有其他可能性，包括它来自被认为环绕太阳系的奥尔特云。
剑桥大学的克雷格·沃尔顿博士没有参与这项研究，他说这项研究令人兴奋，尽管在他看来，撞击物是小行星还是彗星仍不清楚。
“尽管如此，这种工作为我们提供了更详细的见解，让我们了解了如此戏剧性地塑造地球历史的物体的性质，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/15/crater-formed-from-earths-extinction-produced-by-carbon-rich-c-type-asteroid-scientists-suggest</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新一轮加沙停火谈判在哈马斯缺席的情况下开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/new-round-of-gaza-ceasefire-negotiations-begin-without-hamas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/new-round-of-gaza-ceasefire-negotiations-begin-without-hamas</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：乌克兰军队现已完全控制俄罗斯小镇苏贾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/zelenskiy-ukraines-troops-now-in-full-control-of-russian-town-of-sudzha</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/zelenskiy-ukraines-troops-now-in-full-control-of-russian-town-of-sudzha</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科学家称，上个月是全球有记录以来最热的七月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/july-world-record-heat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/15/july-world-record-heat</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“违规”：肯尼亚小镇因无法辨认特征引发轩然大波而拆除运动员雕像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/a-violation-kenyan-town-removes-athlete-statues-after-uproar-about-unrecognisable-features</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T16:52:51Z雕像描绘了一名女子跑步运动员，她的左手拿着一面微型肯尼亚国旗周三晚上，肯尼亚一个以田径运动闻名的小镇的当局匆忙拆除了一些跑步运动员的雕像，一些人认为这些雕像在授予该市城市地位的活动前夕，这座粗制滥造的雕塑被拆除。
裂谷小镇埃尔多雷特是许多伟大跑步运动员的故乡，本周早些时候，该镇摆放了许多主题艺术作品，以展示其农业和体育遗产。这些雕塑包括运动员雕像和玉米棒和小麦秸秆的雕像。
这些艺术品的照片在社交媒体上引起了轩然大波，肯尼亚人取笑它们，批评该镇的政府和雕塑家。
其中一座遭到嘲笑的雕像描绘了一个女人在跑步，左手拿着一面微型肯尼亚国旗。社交媒体用户迅速对雕像无法辨认的面孔和夸张的特征表示嘲讽。
“埃尔多雷特市启动。这是谁？ “这是一种违规行为，”X 用户 Eve Maina 写道。
“这至少可以说是粗制滥造、低劣的。 “我们可以做得更好，”X 用户 Nyapara Ndege 说道。
另一位用户 Kevin J. Muringih 表示该镇“一定是分包了同一个人”，他在 2017 年制作了葡萄牙足球明星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多的青铜半身雕塑，也引来嘲笑。
埃尔多雷特的另一座雕塑展示了一位同样夸张的男性运动员雕像的建造，也成为肯尼亚人在社交媒体上取笑的对象。
在遭到批评后，瓦辛吉舒县当局于当晚拆除了雕像。
周四，埃尔多雷特市在总统威廉·鲁托主持的埃尔多雷特体育俱乐部仪式上被授予城市地位。
同一天，总统在埃尔多雷特州旅馆举行的活动中向巴黎奥运会肯尼亚奖牌获得者致敬。
运动员随后举行了敞篷车游行，吸引了数千名居民的欢呼声，他们在城市街道两旁为他们庆祝。
肯尼亚以其在跑步方面的统治地位而闻名，拥有一些世界上最伟大的运动员，包括前世界马拉松纪录保持者埃利乌德·基普乔格和费思·基皮耶贡，目前是 1500 米和英里的世界纪录保持者。
这个东非国家获得了四枚金牌、两枚银牌和五枚铜牌，是巴黎奥运会上排名最高的非洲国家，总排名第 17 位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/a-violation-kenyan-town-removes-athlete-statues-after-uproar-about-unrecognisable-features</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mpox：瑞典确认非洲以外首例“更严重”的变种病毒病例</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/mpox-variant-clade-i-case-sweden</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T16:54:05Z装有 mpox 疫苗的注射器瑞典确诊首例更具传染性的 mpox 变种病例，这是一种通过密切接触传播的病毒感染，这也是该病毒首次在境外发现非洲。
瑞典公共卫生机构总干事奥利维亚·威格泽尔在新闻发布会上表示，该患者是在非洲疫情大爆发的地区被感染的。
周四早些时候，世界卫生组织宣布 mpox 为全球公共卫生紧急事件，这是两年内第二次，此前刚果民主共和国的疫情已蔓延到其他国家。
“我们还在下午确认，瑞典有一例更严重的 mpox 病例，称为 I 型”，卫生和社会事务部长雅各布·福斯梅德在新闻发布会上表示。
威格泽尔表示，被感染的人已按照卫生部门的要求接受了护理和指导机构的建议。
“这是非洲大陆以外确诊的第一例由 I 型流感病毒引起的病例。患者在非洲某地区逗留期间也曾被感染，该地区爆发了大规模的 mpox I 型流感病毒，”她说。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/mpox-variant-clade-i-case-sweden</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>