<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 09:16:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>苏丹军队重新夺回了主要战场上的总统宫殿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/sudan-army-recaptures-presidential-palace-khartoum-major-battlefield-gain</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T07：39：56Z    从视频中获取的屏幕捕获显示，苏丹士兵庆祝 苏丹军方在喀土穆夺取了总统宫殿，这是竞争对手准军事部队的最后一个堡垒，经过将近两年的战斗。 。
社交媒体视频显示，士兵在周五是斋月的第21天。一名苏丹军官穿着船长的epaulettes在视频中宣布了这一消息，并确认部队在大院内。
宫殿似乎部分陷入了废墟，士兵的脚步在靴子下面嘎吱作响。携带突击步枪和火箭弹的手榴弹发射器的士兵高呼：“上帝是最大的！” 
苏丹的信息部长说，军方在X。上的一篇文章中重新占领了宫殿。
“今天举起国旗，宫殿又回来了，旅程一直持续到胜利为止。”
共和党宫殿的沦陷，这是尼罗河沿岸的一种大院，在战争爆发前是政府的所在地，并在苏丹钞票和邮票上进行了特色，标志着苏丹军方的另一个战场。近几个月来，它在Gen Abdel-Fattah al-Burhan下取得了稳步的进步。
这意味着穆罕默德·哈姆丹·达加洛（Mohamed Hamdan Dagalo）的竞争对手快速支持部队在2023年4月开始在苏丹战争之后被驱逐出喀土穆。。
该组织没有立即承认损失，因为RSF及其盟友仍然在苏丹其他地方拥有领土，这不太可能阻止战斗。周四晚些时候，RSF声称它控制了北达尔富尔战略沙漠城市Al-Maliha的控制权。苏丹的军队已经承认围绕Al-Maliha的战斗，但尚未说它失去了这座城市。
 al-maliha位于埃尔·法舍（El Fasher）以北约125英里（200公里），尽管RSF几乎每天罢工，但仍由苏丹军方持有。
联合国儿童机构的负责人说，冲突造成了世界上最大的人道主义危机。
这场战争杀死了28,000多人，迫使数百万逃离家园，并让一些家庭吃草，拼命地试图生存，因为饥荒席卷了该国的部分地区。其他估计表明死亡人数要高得多。
共和党宫殿一直是苏丹殖民时期的权力所在地。它还看到了1956年在该国抬起的一些独立苏丹国旗。它也是苏丹总统和其他高级官员的主要办公室。
苏丹军方长期以来一直针对宫殿及其地面，在大院上进行炮击和射击。
Sudan, in north-eastern Africa, has been unstable since a popular uprising forced the removal of the longtime autocratic president Omar al-Bashir in 2019.当Burhan和Dagalo  RSF和苏丹的军事 Burhan的部队一直在反对RSF。他们重新占领了喀土穆以北的炼油厂。他们还推进了首都周围的RSF职位。战斗导致平民伤亡增加。
巴希尔面临国际刑事法院在2000年代初在西部达尔富尔地区进行种族灭绝运动的指控，与RSF的前身Janjaweed一起进行。权利团体和联合国指责RSF和Allied Aried Arab Relitias在这场战争中再次攻击非洲群体。
战争开始以来，苏丹军队和RSF面临着侵犯人权的指控。在乔·拜登（Joe Biden）离开办公室之前，美国国务院宣布RSF犯了种族灭绝。
军队和RSF否认犯有滥用。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/sudan-army-recaptures-presidential-palace-khartoum-major-battlefield-gain</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在火山喷发后取消巴厘岛的航班将灰羽流到天空中8公里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/bali-flights-cancelled-mount-lewotobi-laki-laki-volcano-eruption-flores</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T04：03：58Z    一名机场官员在周五在群岛东部的一座火山爆发的火山之后，一名机场官员说，在火山爆发期间，Lewotobi Laki Laki Laki Laki Laki Laki  至少取消了从印度尼西亚度假岛巴厘岛从印度尼西亚度假岛巴厘岛飞行的七架国际航班。
当局说，弗洛雷斯（Flores）旅游岛上的1,703m（5,587英尺）双峰火山的Lewotobi Laki-laki山，周四晚爆发了11分钟和9秒
截至周五上午9:45，“七架国际航班被取消，其中六架是乘坐澳大利亚的捷星航班，而巴厘岛的Ngurah Rai国际机场发言人安德迪娜·戴亚（Andadina Dyah）则在一份声明中说。。。
     


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

根据交通部的说法
“灰烬柱被观察到灰色至黑色，强度浓密，”印度尼西亚火山学局在一份关于喷发的声明中说，该机构于周四晚上11点左右开始。。
没有关于附近村庄的损害的报道，但该机构警告居民由于大雨而导致火山泥流的潜力。
长期喷发促使该国的地质机构提高了火山的警报级别至最高的四层系统。

 相关： 

该机构补充说，当局在火山周围强加了一个7至8公里（4至5英里）的排除区。
 11月，Lewotobi Laki-Laki山爆发了多次，杀死了9人，取消了数十起飞往巴厘岛的国际航班并迫使数千人撤离。
 laki-laki在印度尼西亚人中的意思是男人，用一座以印尼语命名的女性命名的平静火山。
印度尼西亚是一个广阔的群岛国家，由于其在太平洋火环上的位置而经历了频繁的地震活动和火山活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/bali-flights-cancelled-mount-lewotobi-laki-laki-volcano-eruption-flores</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在新研究中发现的鸟肺中微型堆积的第一个证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/21/first-evidence-of-microplastic-buildup-in-bird-lungs-found-in-new-study</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T06：00：52Z     Marabou Storks在一堆巨大的废物上清除&lt; /div&gt;  
长期以来，鸟类一直被用来提前警告环境风险。 雷切尔·卡森（Rachel Carson）的1962年寂静春天的寂静春天，以及更多的凯恩·艾尔（Morners of Mornies of A） href =“ https://miningheritage.co.uk/pit-canaries-end-of-an-sera/”&gt;英国煤矿仅在1996年。
 来自四川大学的扬吉·吴教授（Procy Yongjie Wu在鸟肺中，评估其作为空气塑料污染的生物指导者的潜力。” 

 相关：  

研究人员分析了51种鸟类的肺肺。作为一项计划的一部分，所有这些都被杀死，以最大程度地减少中国成都天武国际机场的飞机鸟撞。在每只鸟的肺中都发现了微塑料。
 德克萨斯大学阿灵顿分校的一部分研究小组说：“结果使我感到惊讶的是，这是毫无疑问的人，这是毫无疑问的人居住的样子。喂养习惯。” 
在所研究的所有物种中都发现了微塑料，每克组织的平均颗粒平均为416个颗粒。与水生鸟相比，陆生鸟比较小​​的鸟类具有更大的微塑料负担。在食肉和杂食鸟中发现了最大的负担，这表明栖息地和喂养是重要的暴露路线 - 例如在受污染的地区觅食。
研究人员发现了来自32种不同类型的塑料的纤维，膜和颗粒，包括聚乙烯，聚氨酯，聚氯乙烯（PVC）和丁二烯橡胶，正如WU所解释的那样，在轮胎制造中广泛使用。 “飞机/地面车辆和附近道路的轮胎磨损可能会将丁二烯橡胶颗粒释放到空中，但是需要进一步的来源跟踪研究来确认这一点。” 
尽管轮胎磨损通常被视为微塑料的来源，但人们认为它是 5和28％的塑料进入oceAners。
 dubay继续说：“这种广泛的污染突出了空气塑料污染的普遍性质。这是一个全球问题，就像我们的海洋中的塑料一样。” 
Previous studies have found microplastics in the air in remote parts of the Alps and in megacities in China, in Paris and London.
 2018年，来自伦敦帝国学院的Stephanie Wright博士，在伦敦萨默塞特郡的屋顶上建立了一个空中采样器。在抽样的四个星期中，她发现 15种基于石油化的聚合物。
不参与鸟类采样研究的 Wright说：“这项关于鸟肺的新研究突出了微塑料污染的普遍性，我们现在知道这会污染大气，并显然提出了动物和人类健康的问题。&gt;&gt; &gt;&gt;&gt; &gt;&gt;&gt;&gt; &gt;&gt;
“我们从室外和室内环境中都观察到伦敦大气后果的微塑料颗粒。您无法清理它，因此所有这些都是在源头上停止它的事实。这些事实是，这些是持久的材料是引起人们关注的原因，尤其是在体内积累的事实。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/21/first-evidence-of-microplastic-buildup-in-bird-lungs-found-in-new-study</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的脑扫描方法可以帮助患有耐药性癫痫的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/21/new-brain-scan-method-could-help-people-with-drug-resistant-epilepsy</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T05：00：50Z    外科医生进行脑外科手术。 研究人员已经开发了超功能扫描，可以为以前的耐药性癫痫做手术。
在全球范围内，大约 5000万人患有癫痫病。在英格兰，癫痫发作为第六个最常见的理由入院。英国约有36万人患有局灶性癫痫，这会导致大脑特定部分的反复癫痫
许多患者成功地通过药物治疗病情，但对于超过100,000名患者，他们的症状不会改善药物，而将手术作为唯一的选择。

 相关：  

寻找脑损伤，这是癫痫病的重要原因，可能很棘手。超功能的MRI扫描仪能够识别患者大脑的微小病变。这些7T MRI扫描仪可在脑扫描上产生更详细的分辨率，从而更好地检测病变。如果外科医生可以看到MRI扫描的病变，则可以使患者在手术后没有癫痫发作的机会增加一倍。
，但7T扫描仪也容易受到称为信号脱落的“深色斑块”。现在，剑桥和巴黎的研究人员已经开发了一种克服该问题的新技术。剑桥大学的沃尔夫森脑成像中心的科学家和巴黎大学的科学家在大脑周围使用了八个发射机，而不是通常的发射器来“平行” MRI图像，从而大大减少了黑点的数量。。


比较显示了同一参与者的3T和7T扫描。 照片：请参阅标题


第一个使用这种方法的研究是剑桥Addenbrooke医院的医生，然后对31例耐药性癫痫患者进行了试验，以查看平行传输7T扫描仪是否比检测脑病变时的常规3T扫描仪更好。。。
这项研究发表在《癫痫杂志》杂志上，发现，并行发送7T扫描仪在9例患者中识别了先前看不见的结构性病变。
在57％的情况下，图像也比常规的“单发送” 7T图像更清晰。
结果，有18例患者（占该组的58％）接受了不同的症状治疗。提供了9次手术，并提供了1次激光间质热疗法，该疗法使用热量去除病变。提供了五名立体定向脑电图（SEEG）的患者，这是一种使用插入大脑中的电极来查明病变的昂贵和侵入性技术。
剑桥大学医院的顾问神经科医生Thomas Cope博士说：“拥有对抗Seizure药物没有反应的癫痫病可能会对患者的生活产生巨大影响，通常会影响他们的独立性和维持工作的能力。我们知道我们可以治愈许多患者，但要固定在大脑中的脑袋，才能“多亏了这项新技术，更多的癫痫患者将有资格进行改变生活的手术。” 
癫痫协会的医学主任莱伊·桑德（Ley Sander）表示：“任何能够改善焦点癫痫患者生活的人都将受到欢迎。。
“随着每项新的技术创新，临床和研究人员都必须使用该设备来进一步开发和开拓同事的新治疗和方法。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/21/new-brain-scan-method-could-help-people-with-drug-resistant-epilepsy</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感到有些不满：澳大利亚退出了世界上十大最快乐的国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/21/australia-world-happiness-rankings-2025-out-of-top-10</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/21/australia-world-happiness-rankings-2025-out-of-top-10</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希思罗机场关门</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2025/mar/21/hayes-substation-fire-heathrow-airport-live-updates-power-cut-outage</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T04：21：14Z    海耶斯变电站的火灾导致停电，导致希思罗机场的关闭&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2025/mar/21/hayes-substation-fire-heathrow-airport-live-updates-power-cut-outage</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海斯火灾：希思罗机场在伦敦西部的电气变电站大火后关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/21/heathrow-airport-closed-after-fire-at-electrical-substation-in-west-london</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T03：08：26Z    海耶斯变电站发生的火灾迫使希思罗机场的关闭 伦敦的希思罗机场机场一直关闭，直到周五午夜，在向机场提供的电气变电站发生大火导致“大量电动停机”，并使数千辆房屋无电。  。。
在其网站上的一份声明中并在社交媒体上共享时，希思罗机场说所有乘客都被建议不要前往机场。
“为了维持我们的乘客和同事的安全，希思罗机场将关闭，直到3月21日23日，”声明说。。
西部伦敦西部的电气变电站的火灾使16,000多个房屋没有电，并迫使100多人撤离。
伦敦消防队说，变电站中的一个变压器在海耶斯的Nestles Avenue上有10架消防车和约70名消防员。。
大约有150人已从周围的物业中撤离，并为预防措施提供了200米的警戒线。
助理专员帕特·古尔本（Pat Goulbourne）说：“这是一个高度可见且重大的事件，我们的消防员正在不懈地在具有挑战性的条件下工作，以尽快控制大火。
“大火造成了停电，影响了许多房屋和当地企业，我们正在与合作伙伴紧密合作，以最大程度地减少干扰。” 
消防员带领29人从周围的物业到安全。
旅说，与海耶斯，希思罗机场，希林登，索尔尔，索斯尔及其周边地区的机组人员有关此事件的近200个电话。。
苏格兰和南方电力网络在X上的一篇文章中说，该地区有大规模的停电，影响了16,300多户房屋。
“我们知道，削减了广泛的削减，影响了海耶斯，霍恩斯洛和周边地区周围的许多客户。” 。
紧急服务于周四晚上11.23召集到现场。火灾的原因尚未确定。
古尔本说，消防员敦促人们采取安全预防措施，因为工作人员努力扑灭大火。他说：“这将是一个长时间的事件，整个晚上仍留在现场。” 。
“当我们前往早晨，预计中断会增加，我们敦促人们尽可能避免该地区。” 
 更快…… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/21/heathrow-airport-closed-after-fire-at-electrical-substation-in-west-london</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/ronen-bar-shin-bet-intelligence-chief-fired-netanyahu-protests</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T02：21：37Z    在一次游行期间，警察与示威者之间发生冲突，抗议加沙和内塔尼亚胡总理在周三宣布驳回耶路撒冷的申恩·贝特酋长罗恩·律师律师的计划。 尽管有三天的抗议活动
“政府一致批准了总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）结束ISA [以色列安全局]董事Ronen Bar的任期的提议。” 。
声明说，他将在任命继任者时离开他的职位。说。
 Bar的任期将于明年结束，是由以色列前政府任命的，该政府在2021年6月至2022年12月之间短暂地迫使内塔尼亚胡（Netanyahu）退出权力。。

 相关：  in&gt; israeli strikes on Gaza上的抗议

他与内塔尼亚胡的关系甚至在2023年10月7日史无前例的哈马斯袭击之前就已经紧张，这引发了加沙的战争，特别是对已拆分该国的司法改革的拟议。。
在3月4日发布有关哈马斯袭击的内部申赌报告报告后，关系恶化了。它承认该机构自己在防止袭击方面的失败，但也表示：“安静的政策使哈马斯能够进行大规模的军事堆积”。
拥有广泛权力的 Shin Bet还正在调查内塔尼亚胡的关闭助手，涉嫌违反国家安全，包括将机密文件泄露给外国媒体并从卡塔尔拿走钱，众所周知，这已向哈马斯提供了大量的经济援助。。


 Shin BET的负责人Ronen Bar一直在调查本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的关闭助手，涉嫌违反国家安全。 照片：Gil Cohen-Magen/Reuters 


内塔尼亚胡（Netanyahu）在进行的腐败审判结束时也将面临潜在的监禁。这位75岁的政治家在1996年首次在以色列上台，并担任总理17年，每周提供两次证据。 
 Bar已经暗示他将在任期结束之前辞职，负责他的代理商未能防止袭击。
他没有参加内阁会议，但在给部长的一封信中说，解雇他的决定“完全被……利益冲突所污染”，并由“完全不同，无关紧要的和根本上不可接受的动机驱动”。。
在过去的三天中，示威者抗议搬到麻袋吧的示威者与抗议者对在加沙的恢复战斗的决定感到愤怒，打破了一个两个月大的停火，而59岁的以色列人质仍留在巴勒斯坦领土上。&gt; &gt; 
根据加沙卫生部的说法，过去三天，以色列轰炸至少炸死了592人，耶路撒冷的抗议者高呼：“以色列不是土耳其，以色列不是伊朗”，并指出了内塔尼亚胡最近采取的一系列举动，他们称其为以色列民主。一个是驳回律师的前所未有的努力。另一个是总理及其盟友驱逐总检察长加利·巴哈拉夫·米拉（Gali Baharav-Miara）的竞标，他认为从他的职位上撤职可能是违法的。
  以色列民主学院的法律专家，内塔尼亚胡说：“他想通过尽可能多地解决所有问题，但要摆脱所有的问题，但要对这些人来说，这是一个不利的问题……总理及其政府。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/21/ronen-bar-shin-bet-intelligence-chief-fired-netanyahu-protests</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官要求白宫在驱逐出萨尔瓦多的驱逐出境中的答案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/trump-venezuelan-immigrants-el-salvador</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-21T00：47：45Z    法官长袍中的人 一名联邦法官周四指示特朗普政府解释了为什么未能在司法和行政部门之间不断越来越多的摊牌上扭转将被驱逐向萨尔瓦多的航班扭转的航班并没有违反法院命令。  
美国地方法院法官詹姆斯·博阿斯伯格（James Boasberg）要求在法官临时阻止根据18世纪战时法律进行的驱逐出境之后，载有委内瑞拉政府指控的委内瑞拉政府的飞行后，要求答案。博阿斯伯格（Boasberg
 Boasberg一直在星期四中午向政府提供有关航班的更多详细信息，或者声称必须被扣留，因为它们会损害“国家秘密”。政府抵制法官的要求，称其为“不必要的司法捕鱼”探险。
在书面命令下，博阿斯伯格称特朗普官员的最新回答“严重不足”。法官说，政府“再次逃避了其义务”，只是重复“相同的有关航班的一般信息”。他命令政府“表达原因”，说明为什么不遵循他的法院命令扭转飞机的命令，这增加了他可能会考虑在法院temp视中担任政府官员的前景。 
司法部表示，法官的口头指示没有算在内，只有他的书面命令需要遵守，并且不能适用于已经离开美国的航班。司法部发言人周四表示，“继续认为，法院对敏感国家安全信息的多余质疑是不适当的司法过度的”。
美国移民和海关执法官员周四告诉法官，政府需要更多时间来决定是否会援引国家秘密特权以阻止信息的发布。
 Boasberg随后命令特朗普官员在周五之前由“直接参与内阁级别的讨论”的人提交宣誓就职声明，并在下周二之前告诉法院。 
在司法和行政部门之间的加深冲突中，美国总统及其许多盟友呼吁弹each boasberg，后者被巴拉克·奥巴马（Barack Obama）提名为联邦法官。最高法院首席大法官约翰·罗伯茨（John Roberts）在本周早些时候的一份罕见声明中拒绝了此类呼吁，称“弹each是对关于司法裁决的分歧的适当回应”。
特朗普周四敦促最高法院限制联邦法官发布命令的能力，阻止全国政府的行动，并在社交媒体上写道：“现在在全国范围内停止全国禁令，然后才太晚。” 。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/trump-venezuelan-immigrants-el-salvador</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/20/glacier-meltdown-risks-food-and-water-supply-of-2bn-people-says-un</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/20/glacier-meltdown-risks-food-and-water-supply-of-2bn-people-says-un</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X起诉莫迪“政府在新印度审查制度中删除内容的政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/20/x-india-censorship-lawsuit-modi-musk</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T21：12：07Z    Two men smile at each other and shake handsIndia’s IT ministry has unlawfully expanded censorship powers to allow the easier removal of online content and empowered “countless” government officials to execute such orders, Elon Musk’s X has alleged in a new lawsuit against新德里。
诉讼和指控标志着X与印度总理之间正在进行的法律纠纷的升级， narendra Modi ，关于新德里如何命令要删除内容的内容。随着马斯克（Musk）越来越接近印度的其他关键企业Starlink和Tesla。。
在3月5日的新法院文件中，X辩称，印度的IT部要求其他部门使用本政府去年启动的政府网站来发布内容障碍命令，并要求社交媒体公司加入该网站。 X说，这种机制不包含严格的印度法律保障措施，以删除内容，要求在诸如对主权或公共秩序的危害之类的案件中要发出此类命令，并严格监督了顶级官员。 

 相关：  elon Musk的价值” elon Musk的X&#39;回复至44bnbn Price Price Price Price Price Price Price Price Price Price Price&#39;
印度的IT部将发表评论请求转移给了内政部，该部没有回应。
政府网站创建了“不允许的并行机制”，该机制导致“印度信息无限审查制度”，X表示，它正在寻求撤销指令。
 X的法院文件不公开，媒体在周四首次报告。本周早些时候，在卡纳塔克邦南部高等法院的一名法官在本周早些时候简短地审理了此案，但未得出最终决定。现在将在3月27日听到。
 2021年，X（以前称为Twitter）与印度政府陷入僵局，因为不遵守法律命令，以阻止与农民抗议政府政策有关的某些推文。 X后来在官员受到公众批评之后得到了批准，但其对该决定的法律挑战在印度法院仍在继续。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/20/x-india-censorship-lawsuit-modi-musk</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当特朗普打开新的战线时，美国拒绝墨西哥的水请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/tijuana-mexico-water-trump</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T20：17：49Z    水从管道 中出现，美国拒绝了墨西哥的请求，因为唐纳德·特朗普（Donald Trump）在另一个方面加剧了一场战斗。 
国务院周四表示，这是美国第一次拒绝墨西哥的特殊水域请求，这本来会去了蒂华纳边境城市。。
“根据1944年《分享水条约》，墨西哥在水的水中持续不足，正在摧毁美国的农业，尤其是里奥格兰德河谷的农民，”国务院的局在X。上的帖子中说：“ 。
 1944年的条约统治了里奥格兰德和科罗拉多河的水分配，近年来由于气候变化的压力以及在干旱地区迅速迅速的人口和农业的压力。  

 相关： 
该条约设置了五年的水周期，最新设定将于2025年10月结束。
在该条约下，墨西哥将里奥格兰德盆地的河流从河流中送水到美国，这又向墨西哥送水
美国农民和立法者抱怨说，邻国已经等到过去的每个周期结束，并在最新时期差不多。
该条约在边界南部非常有争议，墨西哥农民在最近几年一直在努力干旱。
一年前，德克萨斯州南部的最后一家糖厂关闭了，归咎于墨西哥的缺水。
经过18个月的谈判，美国和墨西哥在特朗普当选后几天就达成了一项协议，以改善交货。
当时拜登政府称赞的是，理解要求墨西哥与美国合作以更及时的方式运送水，包括每个五年周期的早期。
墨西哥总统克劳迪娅·谢恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）周四在国务院宣布，通过两国边界和水委员会“处理水问题”。
“水较少。这是问题的一部分，”她告诉记者。
蒂华纳（Tijuana）是一个与美国加利福尼亚州边界的庞大城市，已成为制造业的枢纽，它依靠科罗拉多河的水分约为90％，占地90％，遭受了吱吱作响的基础设施。 
科罗拉多河也是洛杉矶和拉斯维加斯的主要水源，已经看到了干旱，在美国西南部的一半水中，大约有一半的水，和大约一半
在德克萨斯州南部，农民对棉花，柑橘类和其他农产品的未来表示恐惧，而没有从墨西哥边境越过更多的定期水。
美国农业部长布鲁克·罗林斯（Brooke Rollins）周三宣布为里奥格兰德谷农民提供2.8亿美元的救济资金。
“得克萨斯州的农民由于墨西哥的不符合危机而处于危机状态，”德克萨斯州参议员泰德·克鲁兹（Ted Cruz）在X上写道，称赞国务院的水决定。
“我将与特朗普政府合作向墨西哥施加压力，要求其遵守并向德克萨斯农民供水。” 
特朗普对拉丁美洲国家采取艰难的态度，尤其是在移民时。
特朗普回到办公室发誓要结束无证移民的到来，他们主要来自中美洲和委内瑞拉，但经过墨西哥。
特朗普将部队部署到边境，并宣布对墨西哥的痛苦关税，尽管他从那以后将其搁置到4月2日。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/tijuana-mexico-water-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总检察长以“家庭恐怖主义”为由提出特斯拉损害的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/charges-tesla-violent-destruction</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T19：04：01Z    在很多 中，美国总检察长宣布对她指控“暴力破坏特斯拉财产”的三人指控，这是对特斯拉老板的抗议和争议， href =”&gt; href =“&gt; elon musk 在我们的政府人员中削减了我们的政府人员和预算，
在周四的一份声明中， pam bondi  

 相关： 
根据司法部 reparter 。
据说一个人在俄勒冈州塞勒姆的特斯拉经销店扔了大约八枚Molotov鸡尾酒后被捕时“被抑制了AR-15步枪”。。
该新闻稿说，在科罗拉多州的洛夫兰（Loveland）被捕。
据称，位于南卡罗来纳州查尔斯顿的被告，据称“在特斯拉充电站周围对特朗普总统发表了亵渎的信息，然后用莫洛托夫鸡尾酒点燃了充电站”。。
该部门说，每位未透露姓名的被告面临“最低罚款五年，最高20年的严重指控”，但没有说这些指控是什么。 
自马斯克（Musk）担任所谓的“政府效率部”或道路上的负责人以来，特斯拉的股价一直令人震惊，负责监督联邦劳动力的残酷削减，并接管政府部门和机构，通常是基于可疑的法律理由。法官已针对许多Doge指令发布命令。
One prominent Tesla backer, Dan Ives, managing director at Wedbush, said this week brand damage caused by Musk’s work for Trump “has spread globally over the最近几周，我们将以品牌龙卷风危机时刻的特征来”。
马斯克声称什么也没做任何“有害”。
“特斯拉是一家和平的公司，我们从来没有做过任何有害的事情，我从未做过任何有害的事情，我一直做有生产力的事情。” “因此，正在发生某种精神疾病，因为这没有任何意义。” 
马斯克确实承认，他的工作和未经证实的指控对政府工作人员的行为不当的指控感到“不高兴”，尽管他说：“当你拿走钱时，人们会欺骗人们，他们会感到非常沮丧，他们会非常沮丧。。。。
“他们基本上想杀死我，因为我正在停止他们的欺诈行为，他们想伤害特斯拉，因为我们正在制止政府的这种可怕的浪费和腐败。我猜他们是坏人。坏人做坏事。” &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/charges-tesla-violent-destruction</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署行政命令拆除美国教育部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/trump-executive-order-education-department</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/trump-executive-order-education-department</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国妇女司法小组发起的运动，以使安德鲁·泰特被驱逐出境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/andrew-tate-deported-campaign-ultraviolet</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/andrew-tate-deported-campaign-ultraviolet</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>