<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 21:13:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基利安·姆巴佩对法国国民集会选举结果“灾难性”表示遗憾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/04/kylian-mbappe-laments-catastrophic-french-election-first-round-vote-national-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T17:37:25ZKylian Mbappé 在法国参加 2024 年欧洲杯训练Kylian Mbappé 将法国提前举行的议会选举第一轮结果称为“灾难性的”，并敦促选民全力支持，抵御选举的威胁。周日，法国将举行决选投票，届时法国将由国民联盟控制政府。
在法国国家足球队成员发表的最新几次干预中，颇具影响力的队长姆巴佩警告称，法国必须抓住机会，确保极右翼反移民政党无法在这场激烈的政治斗争中夺取政权。
当被问及对上周末第一轮选举中​​国民联盟赢得了 33% 的民众选票这一危险状况的看法时，他表示：“情况非常紧急。”“我们不能让我们的国家落入这些人的手中。情况非常紧迫。我们看到了结果，这是灾难性的。我们真的希望这种情况会有所改变：每个人都会团结起来，去投票，投票给正确的政党。”

相关：德国召见土耳其大使，抗议“狼式”进球庆祝

姆巴佩强调投票的重要性，“现在比以往任何时候都更加重要”。法国球员目前正在德国参加欧洲杯，但他们一直密切关注国内的赛事，与英国球员不同，他们中的许多人都乐于对政治问题发表评论。
周一，在战胜比利时后，后卫朱尔斯·孔代 (Jules Koundé) 表示，他对“试图剥夺我们的自由，剥夺我们共同生活的事实”的政党获得如此多的支持感到“失望”。他表示，必须说服之前未投票的人投票，以确保极右翼不会获得绝对多数。
在比赛开始前，前锋马库斯·图拉姆 (Marcus Thuram) 和奥斯曼·登贝莱 (Ousmane Dembélé) 都对有资格投票的人做出了类似的劝告。姆巴佩也加入了他们的行列，当时他表示自己“反对极端观点和分裂人民的思想”。
这些言论遭到了国家集会领袖乔丹·巴德拉等人的批评。姆巴佩最近签约欧冠冠军皇家马德里，他是法国的明星球员，在法国年轻人中拥有相当大的影响力。
法国队将于周五在四分之一决赛中对阵葡萄牙队，这意味着姆巴佩将在小组赛中鼻子骨折后再次戴着面具比赛，他将面对前皇家马德里前锋克里斯蒂亚诺·罗纳尔多。人们普遍认为，25 岁​​的姆巴佩可能会从 39 岁的葡萄牙传奇人物手中接过伟大的接力棒。“他是独一无二的，”姆巴佩说。“他塑造了足球，激励了几代人，进球了。我只能赞美他。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/04/kylian-mbappe-laments-catastrophic-french-election-first-round-vote-national-rally</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党称在指挥官被杀后已向以色列发射了 200 枚火箭弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/hezbollah-fired-rockets-israel-killing-commander</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/hezbollah-fired-rockets-israel-killing-commander</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度踩踏事件受害者亲属指责当局任由人们死去</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/relatives-india-crush-victims-accuse-authorities-leaving-people-die</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/relatives-india-crush-victims-accuse-authorities-leaving-people-die</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔袭击牙买加后，又袭击开曼群岛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/hurricane-beryl-cayman-islands-jamaica-hurricane</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/hurricane-beryl-cayman-islands-jamaica-hurricane</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一生难得一见的事件”：罕见机会看到3000光年外的矮星爆炸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/05/t-coronae-borealis-blaze-star-dwarf-australia-how-to-see-nasa-usyd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/05/t-coronae-borealis-blaze-star-dwarf-australia-how-to-see-nasa-usyd</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国召见土耳其大使 抗议“狼式”进球庆祝动作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/germany-summons-turkish-ambassador-wolf-goal-celebration</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T13:20:23Z梅里赫·德米拉尔进球后高举双手做出“狼式致敬”土耳其驻德国大使因极右翼“狼式”言论被传唤至柏林外交部土耳其足球运动员梅里赫·德米拉尔在欧洲杯进球庆祝时做出的“向灰狼致敬”手势，成为外交交流的主题。
德国外交部发言人表示，德国驻土耳其大使被召至安卡拉外交部，土耳其政府指责柏林因批评“灰狼”组织标志而“仇外”，因此被要求解释这一手势，并采取措施防止进一步使用这一手势。
据德国国内情报机构联邦宪法保卫局 (BfV) 称，灰狼被列为极右翼组织，在德国拥有 18,500 至 20,000 名成员，是继德国选择党之后的第二大极右翼组织。
然而，与邻国奥地利和法国不同，尽管多年来该组织和标志在德国都没有被禁止。是否这样做存在争议。
德米拉尔在土耳其 16 强对阵奥地利的比赛中进球后行了狼礼，他的球队以 2-1 获胜。
土耳其人是德国最大的单一少数民族——除了 140 万土耳其裔德国公民外，土耳其人还有 154 万——这是最大的单一土耳其侨民。国家队在欧洲杯上的成功引发了土耳其全国人民的热烈响应。
德国内政部长南希·费瑟谴责了这一举动，她在X上写道：“利用足球锦标赛作为种族主义的平台是完全不可接受的。”
她呼吁欧洲足球管理机构欧足联进行调查并考虑对土耳其队实施制裁。 欧足联表示正在调查，但截至周四下午仍未做出决定。
据周四午餐时间德国和土耳其媒体报道，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在最后一刻调整了他的旅行计划，以便他飞往柏林途中前往阿塞拜疆，参加周六晚上国家队对阵荷兰的四分之一决赛。据内部人士称，埃尔多安是在德米拉尔敬礼的余波之后做出这一决定的，他告诉顾问，他想支持该团队。
狼礼是灰狼队的标志和识别标志，代表狼的头部：食指和小指组成耳朵，拇指、中指和无名指组成鼻子。
极端主义专家表示，灰狼队的世界观是强硬的民族主义和伊斯兰主义，对库尔德人、犹太人、基督徒、亚美尼亚人、希腊人、欧盟和美国怀有仇恨。该组织有着悠久的恐怖主义历史，可追溯到 1970 年代，被指责对巴黎和曼谷的炸弹袭击以及 1981 年暗杀教皇约翰保罗二世的企图负责。
其创始人 Alparslan Türkes 谈到这一敬礼时说：“小指象征着土耳其人，食指象征着伊斯兰教，戒指或鼻子象征着世界。其余三根手指相接的地方是一个印章。这意味着：我们将在世界上打上土耳其伊斯兰的印记。”
Türkes 创立了民族主义运动党，该党与埃尔多安的正义与发展党一起统治土耳其。
德米拉尔谈到这一手势时说：“当然，我很高兴进了两个球。我庆祝的方式与我的土耳其身份有关。我看到观众做出了这个手势。我们都是土耳其人。我为自己是土耳其人而感到自豪。这就是这个手势的含义。
“我希望我能有更多机会做出这个手势。这其中没有任何隐藏的信息，我只是想表达我有多高兴，有多幸福。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/germany-summons-turkish-ambassador-wolf-goal-celebration</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙戏剧制作人在台上辱骂法国评论家，后者提起诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/critic-sues-after-bottom-flashing-incident-on-stage-at-french-theatre</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/critic-sues-after-bottom-flashing-incident-on-stage-at-french-theatre</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监督机构称，以色列已批准“30 年来最大规模的西岸土地掠夺”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/israel-has-approved-largest-west-bank-land-grab-in-30-years-watchdog-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T13:10:40Z以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（右），一位白发老人，和极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇，一位戴着犹太小帽的留着胡子的男子，坐在以色列旗帜根据以色列反定居点监督机构发布的一份报告，以色列批准了 30 多年来在被占领的约旦河西岸进行的最大规模土地征用，此举将加剧围绕加沙冲突不断升级的紧张局势。
“现在和平”组织表示，当局最近批准在约旦河谷征用 12.7 平方公里（近 5 平方英里）的土地，表明这是“自 1993 年《奥斯陆协议》以来批准的最大单笔拨款”，指的是和平进程的开始。
定居点监测员表示，最近的土地征用将以色列定居点与约旦相邻的重要走廊连接起来，他们说这一发展威胁到未来巴勒斯坦国的形成。
以色列1967 年，以色列在六日战争中从约旦手中夺取了约旦河西岸。此后，历届政府都努力永久巩固以色列对这片土地的控制，部分措施是宣布大片土地为“国有土地”，阻止巴勒斯坦人私有化。
最近的土地征用行动于上个月底获得批准，但直到周三才公布。在此之前，以色列于 3 月和 2 月分别在约旦河西岸和约旦河西岸分别征用了 8 平方公里（约 3 平方英里）和 2.6 平方公里（1 平方英里）的土地。
“现在和平”组织表示，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇“决心与全世界作对，为了少数定居者的利益而违背以色列人民的利益”。
“今天，每个人都清楚，如果不达成在以色列旁边建立巴勒斯坦国的政治解决方案，这场冲突就无法解决，”该组织补充道。 “尽管如此，以色列政府还是选择制造麻烦。”
联合国发言人斯特凡·杜加里克称这是“朝着错误方向迈出的一步”，并补充说“我们希望前进的方向是找到一个通过谈判实现的两国解决方案”。
在和平现在组织捕获的一份泄露录音中，斯莫特里奇在国家宗教党-宗教犹太复国主义党的一次会议上透露，2024 年的土地没收量比前几年的平均水平高出约十倍。
“这件事具有重大战略意义，我们正在投入大量资金，”斯莫特里奇说。 “这件事将极大地改变地图。”
2023 年 5 月，斯莫特里奇表示，他的“人生使命是阻止巴勒斯坦建国”，他指示以色列政府各部委准备让另外 50 万以色列定居者迁入被占领的西岸。
6 月 20 日，《卫报》披露以色列军方如何悄悄地将西岸的重要法律权力移交给为斯莫特里奇工作的亲定居者公务员。
5 月 29 日，以色列国防军在其网站上发布了一项命令，将民政局（以色列在西岸的管理机构）数十项条例的责任从军方转移到国防部斯莫特里奇领导的官员。
自 10 月 7 日以来，定居者已站出来殴打和袭击，迫使巴勒斯坦人逃往附近的城镇，并且军队房屋拆毁事件增加。
6 月下旬，以色列士兵摧毁了 11  袭击了位于被占领的约旦河西岸的 Umm al-Kheir 村庄的房屋和其他建筑物，导致 50 人无家可归，而 7 月初，他们向 6 名巴勒斯坦村民发射了实弹和催泪瓦斯，其中包括 4 名妇女和 1 名 5 岁女孩。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/israel-has-approved-largest-west-bank-land-grab-in-30-years-watchdog-says</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在泄露的视频中称拜登“崩溃”并声称他退出 2024 年竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/trump-golf-cart-video-biden-kamala-harris</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T13:07:32Z唐纳德·特朗普在高尔夫球场上侮辱卡迈勒·哈里斯。“一堆破烂的垃圾”，即将“退出竞选”，这是唐纳德·特朗普在一次秘密的拍摄的视频于周三泄露。
《每日野兽》获得的这段视频显示，这位 78 岁的前总统坐在一辆高尔夫球车上，手里拿着一堆现金，儿子巴伦 (Barron) 也在旁边，他对 2024 年的总统竞选进行了分析。
特朗普问镜头外的一群人：“我昨晚的辩论表现怎么样？”，然后预测拜登不会竞选连任。
“他刚刚退出，你知道——他退出竞选了”，特朗普说。 “我让他退出了——这意味着我们有了卡马拉。”
白宫和大多数民主党人坚持认为拜登将继续担任党内候选人，尽管选民民意调查显示，拜登已落后特朗普 6 个百分点，而副总统卡马拉·哈里斯可能会成为 11 月民主党更强大的候选人。
“我认为她会更好”，作为对手，特朗普在视频中继续说道，但他补充道：“她太糟糕了。她太可悲了”，似乎在说：“她太糟糕了。”
拜登的竞选团队否认他将辞职。“绝对不会，”白宫新闻秘书卡琳娜·让-皮埃尔周三表示。几位民主党州长在与拜登会面后重复了“争取胜利”这句话。
特朗普竞选团队尚未直接对这段视频发表评论，但周三预测，由于拜登在辩论中表现不佳，要求他下台的呼声越来越高，民主党将“彻底崩溃”。
拜登-哈里斯竞选团队在一份声明中回应了这段视频：“美国人民已经看到了唐纳德·特朗普的一次又一次低谷，”它说，并将这段视频描述为他的“新的谷底”。
这段视频是在特朗普竞选团队发布第一条针对哈里斯的攻击性广告数小时后泄露的，如果拜登决定退出竞选，哈里斯是最有可能接替拜登的候选人。
泄露的视频和音频片段此前曾让特朗普感到尴尬，包括2016年臭名昭著的Access Hollywood录音带，他在录音中用粗俗的词语描述女性，并吹嘘自己对女性进行性骚扰。
在最新的视频中，特朗普表达了蔑视拜登与外国对手打交道的能力，包括俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平。
“你能想象那个人与普京打交道吗？”特朗普问道。“还有中国国家主席——他是个凶猛的人。他是个凶猛的人，非常强硬的人。他们看到了他。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/04/trump-golf-cart-video-biden-kamala-harris</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>咖啡、鸡蛋和白米与人体中 PFAS 含量升高有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/04/pfas-toxic-forever-chemicals-food</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T11:00:36Z一袋咖啡豆新品 一项旨在确定含有较高 PFAS 水平的食物的研究发现，吃更多白米饭、咖啡、鸡蛋和海鲜的人的血浆和母乳中通常会含有更多的有毒化学物质。
该研究检查了 3,000 名孕妇的样本，是首批表明咖啡和白米饭的污染率可能高于其他食物的研究之一。研究还发现，食用红肉与 PFOS 水平之间存在关联，PFOS 是最常见和最危险的 PFAS 化合物之一。

相关内容：通过皮肤吸收的有毒 PFAS 水平高于之前认为的

作者表示，研究结果凸显了这些化学物质的普遍性，以及它们最终进入食品供应的多种方式。
“研究结果明确指出，需要进行环境管理，并将 PFAS 排除在环境和食物链之外，”达特茅斯研究员兼主要作者 Megan Romano 说。 “现在我们处于这样一种境地：它们无处不在，即使我们采取积极的补救措施，它们也会继续存在。”
PFAS 是一类约 16,000 种化合物，用于制造防水、防污和防热的产品。它们被称为“永久化学物质”，因为它们不会自然分解，而且已被发现会在人体内积聚。这些化学物质与癌症、出生缺陷、肝病、甲状腺疾病、精子数量下降和一系列其他严重健康问题有关。
尽管监管机构一直致力于控制水污染，但食物被认为是最常见的接触途径。然而，美国食品和药物管理局因未能保护国家粮食供应而受到批评。除其他争议外，它还改变了测试方法，使其测试的食物看起来似乎不含 PFAS，但实际上它确实含有许多倡导者所说的令人担忧的水平。
PFAS 最终会通过多种途径污染食物。在大米中，研究人员怀疑它来自受污染的土壤或农业用水。不粘锅也经常含有化学物质，或者它可能存在于烹饪用水中。
研究人员发现，后院鸡的鸡蛋中 PFAS 含量较高，Romano 说，这可能是因为这些鸡通常以餐桌上的残羹剩饭为食。被 PFAS 污染的污水污泥可用作肥料的廉价替代品，也可能污染鸡饲料的土壤，并且已被发现污染牛肉。这些化学物质也可能存在于鸟类的饲料中。
在咖啡方面，研究人员怀疑咖啡豆、用于冲泡的水或土壤可能受到污染。先前的研究还发现咖啡滤纸也经过 PFAS 处理，纸杯或其他食品包装也通常含有这种化学物质。
与此同时，由于水污染十分普遍，海鲜经常被发现受到 PFAS 污染。
公共卫生倡导者表示，禁止在必要用途之外使用这些化学品是开始广泛解决这一问题的唯一方法。Romano 表示，研究发现，富含水果、全谷物和高膳食纤维的饮食与某些 PFAS 含量较低有关，而多样化的饮食（不会让一种蛋白质来源占摄入量的很大比例）是有益的。
“这不仅有助于减少你接触 PFAS，而且还能减少我们可能预期食物中存在的其他污染物，”Romano 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/04/pfas-toxic-forever-chemicals-food</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟无视中国电动汽车关税贸易战风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/04/eu-china-electric-vehicle-tariffs-trade-war-risk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/04/eu-china-electric-vehicle-tariffs-trade-war-risk</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担心发生暴力事件 法国将在选举决胜阶段后部署 3 万名警察</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/france-deploy-police-after-election-runoff-amid-fears-of-violence</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T12:21:57Z垃圾箱着火，警察和示威者在黑暗的街道上由于担心在极右翼希望获得多数席位的提前选举最终结果公布后发生暴力事件，周日晚间将在法国各地部署约 30,000 名警察议会。
内政部长 Gérald Darmanin 表示，巴黎及其周边地区将有 5,000 名警察执勤，以“确保极右翼和极左翼不会利用这种情况制造混乱”。



Prisca Thevenon：“暴力永远不是答案。” 摄影：Thomas Padilla/AP


四个人，包括一个未成年18 日，政府发言人 Prisca Thevenot 表示，她和她的团队周三晚上在巴黎郊外的默东张贴竞选海报时遭到袭击，随后警方逮捕了 18 名青年。
她的副手和一名党派积极分子在团队告诉一群约 10 名年轻人停止污损竞选海报后受伤。“我们告诉他们，[污损海报] 是不允许的，但我们没有采取攻击性措施，”Thevenot 告诉《巴黎人报》。她说，袭击发生后不到五分钟警察就赶到了。
“暴力永远不是答案。我将继续我的实地竞选活动，”Thevenot 在 X 上写道。
Marine Le Pen 的国民联盟党 (RN) 在萨瓦省的候选人 Marie Dauchy 也表示，她周三在市场上遭到一名店主的袭击。
周日决定性的第二轮选举预计将导致极右翼、反移民的 RN 成为议会中最大的政党，无论它是否达到组建下一届政府所需的绝对多数 289 个席位。

相关：法国会落入极右翼吗？ – 播客

总统埃马纽埃尔·马克龙的中间派团体和广泛的左翼联盟都从最后的决选中撤回了 200 多名候选人，以共同努力限制极右翼的席位。极右翼国民党及其盟友在 577 个席位的国民议会中能赢得的席位数量很难预测，但哈里斯互动周三为《挑战》杂志进行的民意调查显示，他们最多能赢得 220 个席位。
勒庞周四声称，如果投票率高，该党可以取得绝对多数。
“我认为，只要选民们尽全力投票，他们仍然有可能获得绝对多数，”她告诉 BFM 电视台。“我说，要投票，因为现在是改变所有让你现在受苦的领域的政治的关键时刻。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/france-deploy-police-after-election-runoff-amid-fears-of-violence</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太阳海岸议会否决对随地小便的人处以罚款的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/costa-del-sol-resort-marbella-votes-to-fine-people-who-pee-in-the-sea</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T10:34:15Z马贝拉海滩上的人们马贝拉市议会否认了有关在太阳海岸最著名的目的地之一的温暖水域中大小便的任何人可能很快面临最高750 欧元（635 英镑）。
五月底，市议会批准了一系列旨在改善该市著名海滩质量的举措。尽管提案中还包括对播放嘈杂音乐或玩烦人的球类游戏等反社会罪行的制裁，但最引人注目的措施是对那些“在海里或海滩上进行生理排便（排便和排尿）”的人处以罚款。
对于屡犯者来说，也有坏消息：任何人在一年内被发现不止一次缺水，都可能面临高达 1,500 欧元的罚款。
该附例的措辞很快引起了困惑、嘲笑和媒体的大量猜测。
当西班牙电视节目Tiempo al tiempo 派记者到海滩了解公众反应，但该提议遭到了质疑。
“谁会发现？”一名男子问道，他承认自己不止一次在海里撒尿。“水母？”另一位海滩游客也同样困惑：“会有警察在监视吗？我就是搞不懂。”
然而，市议会发言人后来澄清了这些提议，称它们不适用于开放水域。
“这项附例并没有对在海里撒尿的行为进行处罚，”他们在给《卫报》的一封电子邮件中说。“它不适用。这项条例规范了海滩上可能发生的反社会违法行为，就像任何公共场所（例如城市街道）上的任何此类行为都受到规范一样。”
当被问及条例的措辞时，发言人表示，条例提到人们可能会从岸边或防波堤向海里撒尿。
马贝拉并不是第一个采取此类措施的西班牙城市。 2004 年，马拉加对“在海滩或海里进行生理排泄”的行为处以 300 欧元的罚款，而两年前，加利西亚城市维哥也开始处以类似的 750 欧元的罚款。
该措施在西班牙和邻国葡萄牙都引起了混乱和嘲笑。
“如果你要去那里度暑假，请注意小便的地方，”葡萄牙媒体当时警告道。“在海里或海滩上小便将被罚款。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/costa-del-sol-resort-marbella-votes-to-fine-people-who-pee-in-the-sea</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国最年轻九岁男孩接受罕见胰腺手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/04/nine-year-old-boy-youngest-in-uk-to-undergo-rare-pancreatic-surgery</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T10:15:31ZArchie Routledge 和他的父亲 Mark 在医院看手机一名 9 岁男孩成为英国最年轻的接受马拉松式救命手术的人，该手术包括切除胰腺并将其产生胰岛素的细胞注射到肝脏中。
来自坎布里亚郡沃金顿的阿奇·劳特利奇患有一种罕见的遗传病，会导致遗传性胰腺炎。它会使胰腺发炎，引起严重的腹痛，并显著增加晚年患胰腺癌的风险。
阿奇的母亲艾玛·劳特利奇说，他五岁时就生病了。“他会因为疼痛而翻滚并尖叫，”她说。目前尚无治愈方法或药物可以治疗胰腺炎，因此家人不得不在家中给他注射吗啡，“这很可怕”。
在纽卡斯尔大北儿童医院住院五个月后，外科医生发现了一个“机会之窗”，可以进行一项名为全胰腺切除术和自体胰岛细胞移植的手术。该手术包括切除胰腺，同时将患者自身产生胰岛素的胰岛细胞移植到肝脏中。



Archie Routledge 和他的妹妹 Halle、母亲 Emma 和父亲 Mark


这项具有挑战性的 15 小时手术涉及不同领域的多位专家，在英国从未对如此年轻的人进行过手术。
Archie 的父母 Emma 和 Mark 请假留在医院陪伴他，而他的祖父母则搬来照顾阿奇 11 岁的妹妹哈莉。
在医院里，阿奇无法进食，只能通过滴管获取营养。
“远离家乡，女儿还要承受手术的压力，这对我们一家人来说真的是一段艰难的时光，”艾玛说。“我们非常欣慰，我们不再需要与胰腺炎作斗争，阿奇可以无痛地生活了。
“我们希望这项手术的突破能让其他患有胰腺炎的儿童康复并继续他们的生活。”
移植外科医生史蒂夫·怀特教授在莱斯特接受培训时参与了第一例此类手术，此后他一直在成年人身上进行手术，但从未对像阿奇这么小的人进行过手术。 “我们在纽卡斯尔是独一无二的，因为我们有能力进行多种不同类型的复杂移植手术，”他说。
怀特说，切除胰腺会使患者患上糖尿病，“因此他们必须注射胰岛素，以防止出现失明和肾衰竭等并发症”。
希望将胰腺中分泌胰岛素的胰岛细胞重新注入肝脏，这意味着阿奇可以自己产生一些胰岛素。
“他仍然需要胰岛素，因为他的胰腺严重受损，”怀特说。“随着时间的推移，他会更好地控制糖尿病，因为他的一些自己的细胞仍在产生胰岛素。”
阿奇的遗传病仅影响 375,000 名儿童中的一名，这意味着他以后患胰腺癌的几率高出 40%。
他的治疗远非简单，因为只有当胰腺和由此产生的炎症消退后才能进行治疗。医院还需要资金和国家层面的协议，才能实施一项 NHS 不定期为儿童实施的手术。
他的母亲回忆起手术当天的情景。“那天早上，我们强忍泪水亲吻阿奇，并说：‘很快再见。’当时是早上 8 点，我们焦急地等待着，直到晚上 11 点，也就是 15 小时后，我们才在重症监护室见到了阿奇。他一直靠生命维持系统维持生命，直到第二天早上，他们才把他带回了现实。”
阿奇现在正在沃金顿的家中康复，情况良好。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/04/nine-year-old-boy-youngest-in-uk-to-undergo-rare-pancreatic-surgery</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康布斯被指控引诱并强迫女性从事性工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/04/sean-diddy-combs-accused-of-grooming-and-coercing-woman-into-sex-work</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/04/sean-diddy-combs-accused-of-grooming-and-coercing-woman-into-sex-work</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>