<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 21:18:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴黎 2024 年残奥会闭幕式——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/paris-2024-paralympics-closing-ceremony-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T18:18:29Z残奥会期间埃菲尔铁塔和塞纳河的全景获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/paris-2024-paralympics-closing-ceremony-live</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹尼克·辛纳 (Jannik Sinner) 对阵泰勒·弗里茨 (Taylor Fritz)：美国网球公开赛男子决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/jakob-sinner-v-taylor-fritz-us-open-mens-final-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T17:20:18Z美国网球公开赛期间法拉盛草地公园亚瑟·阿什球场的鸟瞰图]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/jakob-sinner-v-taylor-fritz-us-open-mens-final-live</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受门票销售惨败影响的绿洲乐队粉丝受邀参加第二轮投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/08/oasis-fans-affected-by-ticket-sales-debacle-invited-to-join-second-ballot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T15:13:22Z利亚姆和诺埃尔·加拉格尔在 1997 年演出。上周，在一场灾难性的售票活动中，一些绿洲乐队的粉丝错过了乐队重组音乐会的门票，现在他们被邀请在第二个售票处再次碰碰运气抽签。
乐队表示，他们将向“我们能够识别的合格粉丝”发送邀请，其中包括一些上周六登录 Ticketmaster 网站但无法完成交易的粉丝。
虽然一些粉丝很高兴通过电子邮件收到了仅限邀请的私人抽签，但其他人表示，尽管上周在网上排队数小时，但他们还是“非常恼火和沮丧”错过了抽签机会。
一位 29 岁的粉丝布拉德·海恩斯 (Brad Haines) 告诉 PA 通讯社：“我很高兴有机会报名参加抽签，因为我见过的很多人都没有报名。”
“现在我必须等着看会发生什么。我一直充满希望，但第一次错过后，我不再期待任何事情，只要自己是幸运儿之一就很高兴了。”
住在威尔士的海恩斯说，他在凌晨 3 点收到了电子邮件，大约在早上 8 点注册，大约两小时后收到确认。
其他上周浪费了大部分周六时间的粉丝就没那么幸运了，没有收到新一轮投票的邀请。
斯图尔特·奈特在门票开始发售时排了“一整天”的队，对错过投票感到失望。
这位 39 岁的客户经理来自汉普郡，他说：“我真的很失望，尤其是我以为他们再也不会巡演了。 （故事是什么）《Morning Glory》是我买的第二张专辑。
“当我看到只有登录 Ticketmaster 并加入排队的人才能参加邀请抽签时，我很高兴我将获得另一个机会；然而，尽管满足了预设标准，我却没有收到投票邀请。
“真正令人沮丧的是，一位朋友排队一个小时后就放弃了，但他还是收到了邀请。”
Ticketmaster 回复 X 上的粉丝说：“Oasis 已向所有符合条件的粉丝发送了注册说明的电子邮件——如果您没有收到这封电子邮件，则您没有资格。”
一份宣布私人投票细节的声明写道：“私人投票的邀请将于今晚（星期六）发送给我们能够识别的符合条件的粉丝。
“如果您在 8 月 31 日星期六登录了您的 Ticketmaster UK 帐户，并且您能够加入特定节目的队列，但没有获得门票，那么您可能有资格参加，并将收到有关如何注册投票的电子邮件。
“请留意与您的帐户关联的收件箱。 Ticketmaster 帐户，别忘了检查垃圾邮件。”
欧洲委员会和竞争与市场管理局 (CMA) 对 Ticketmaster 对此次闹剧的处理展开调查，此前“动态定价”生效后，部分门票在结账时价格上涨了一倍多，粉丝的生命线由此而来。该售票平台表示，价格由艺术家及其管理层设定。
在沉默了近一周后，利亚姆·加拉格尔终于在周五对此次门票销售灾难作出了回应，告诉 X 上的一名用户“闭嘴”，后者表示乐队“欺骗粉丝”的行为令人感到羞耻。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/08/oasis-fans-affected-by-ticket-sales-debacle-invited-to-join-second-ballot</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学和自然历史博物馆的保安人员投票决定罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/sep/08/security-at-science-and-natural-history-museums-to-ballot-for-strike-action</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T14:50:04Z伦敦科学博物馆英国两家最负盛名的博物馆——科学博物馆和自然历史博物馆——的保安人员正在投票决定是否因工资纠纷而采取罢工行动。
超过70 名保安与许多其他博物馆工作人员不同，他们不是内部雇用的，而是外包给一家名为 Wilson James 的公司，他们正在参加周五（9 月 6 日）开始的罢工投票。
世界联合之声工会成员表示，他们的工资“停留在过去”。工会表示，多年来，保安的实际工资大幅削减，是博物馆收入最低的工人之一。
他们要求将工资提高到每小时 16 英镑，而不是计划中的每小时 13.15 英镑。他们目前每小时挣 11.95 英镑，比最低工资高出 51 便士，最低工资是 2022 年伦敦的生活工资。
警卫们还要求从生病或受伤需要请假的第一天起获得全额病假工资。目前，他们只能从病假第四天开始领取病假工资。
除了将工资提高到每小时 16 英镑并改善病假工资外，警卫们还呼吁增加年假和同情假。他们目前只收到法定的最低水平。
工会官员表示，博物馆和威尔逊·詹姆斯都报告了健康的利润。
自然历史博物馆报告其 2023-24 年账目中总体盈余为 2980 万英镑，而科学博物馆在其 2023-24 年年度审查中报告“异常强劲的商业业绩”。在威尔逊·詹姆斯 (Wilson James) 提交的截至 2032 年 7 月的账目中，记录的利润为 700 万英镑。
UVW 在两座博物馆中代表的保安人员中约有一半是英国国民，其他人来自波兰、印度、葡萄牙、尼泊尔、巴基斯坦、加纳、德国、西班牙、法国、波兰、瑞典、乌干达、马其顿、马耳他、立陶宛、厄立特里亚、牙买加、赞比亚和比利时。有些人已经在博物馆工作了几十年。
他们的职责包括操作控制室、周边安全和内部巡逻、应急响应和急救、电子安全系统管理、行李搜查和门禁安全。工会表示，如果没有他们和他们提供的服务，博物馆就无法正常运转。
如果保安投票罢工，预计将在 2025 年 10 月 21 日至 4 月 3 日期间采取罢工行动。
UVW 成员、自然历史博物馆保安 Kingsley Ampofo 表示：“我们不得不加班加点，以牺牲我们的健康和家人为代价来维持生计。”
博物馆的每一位员工，包括馆长，都获得了可观的加薪。那么，那些为了确保人身和财产安全而拼命工作的保安为什么不加薪呢？”
UVW 秘书长 Petros Elia 表示：“这不是火箭科学——保安应该得到适合现在的工资，而不是停留在过去的工资。这些保安主要由移民工人组成，他们每年保护着数百万游客以及无价的展品和文物，他们不应该成为博物馆中工资最低的工人。”
Wilson James 的一位发言人表示：“我们高度重视员工，并致力于公平透明的谈判。我们正积极与科学博物馆和自然历史博物馆的同事和工会代表进行对话，并将继续致力于寻求有效的薪酬解决方案。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/sep/08/security-at-science-and-natural-history-museums-to-ballot-for-strike-action</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lou Reed 乐队《Walk on the Wild Side》贝斯手 Herbie Flowers 逝世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/08/herbie-flowers-bassist-lou-reed-walk-on-the-wild-side-dies-aged-86</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T14:17:39ZHerbie Flowers 还是 Blue Mink 的创始成员之一，创立了前卫摇滚乐队 Sky，据说录制了超过 20,000 场音乐会。Herbie Flowers 去世后，人们纷纷表达了哀悼，这位录音室音乐家Lou Reed 的《Walk on the Wild Side》中一眼就能辨认出的贝斯线被认为是流行音乐史上最伟大的贝斯线之一。
Flowers 还为 David Bowie、Marc Bolan、Paul McCartney、Bryan Ferry 和 Elton John 演奏过贝斯，他于 86 岁去世，家人在 Facebook 上证实。
Charlatans 乐队主唱 Tim Burgess 在 X 上说： “再见赫比·弗劳尔斯，他让伟人听起来更伟大。”
鲍伊的遗产管理人向他致敬，称弗劳尔斯多年来的作品太多了，无法一一列举。“除了他几十年来令人难以置信的音乐才能之外，他还是一个美丽的灵魂和一个非常有趣的人。我们会非常想念他的。我们的思念与他的家人和朋友同在。”
Suede 的贝斯手 Mat Osman 发帖：“啊，该死。安息吧赫比·弗劳尔斯。如此多的优秀贝斯线——想象一下在《太空怪谈》、《狂野行者》和《摇滚吧》中演奏过。”
弗劳尔斯 1938 年出生于艾尔沃斯，20 世纪 60 年代开始了他的职业生涯，作为一名伴奏音乐家，为 Shel Talmy、Mickie Most 和 Tony Visconti 等制作人演奏。
1969 年，他是 Blue Mink 乐队的创始成员之一，该乐队凭借歌曲 Melting Pot 和 The Banner Man 登上排行榜。
弗劳尔斯一直是一名受欢迎的贝斯手，他为《狂野行者》创作了最著名的钩子之一。
它有一种出色的、一听就能认出的上升和下降的鼻音，但 Flowers 对此很谦虚。
“人们经常建议我应该获得作家的荣誉，但我只是帮忙安排了一下，”他在一次采访中说道。“Lou 把和弦写在一张纸上，我的工作是想出低音线。”
在另一次采访中，他说：“你做完工作，然后离开。你收取 12 英镑的费用；你不能胡说八道。”
据说，这笔费用实际上是 17 英镑，比他在 1969 年为 Bowie 的 Space Oddity 录制三小时的录音所获得的 9 英镑还要多。
据说 Flowers 录制了超过 20,000 场录音，包括为 Dusty Springfield、George Harrison、Serge Gainsbourg 和 David Essex 录制的录音。
另一个出名之处是，他与他人共同创作了热门歌曲1970 年新奇歌曲 Grandad，据说，他在一次聚会上遇到了 Clive Dunn，这位因《老爸的军队》而家喻户晓的演员向他挑战，让他为他写一首歌。
Flowers 是 T Rex 乐队最后一批成员之一，不久之后，Marc博兰去世，乐队最后一张专辑《Dandy In The Underworld》和博兰的 Marc 电视节目中都有他的身影。
20 世纪 70 年代末，弗劳尔斯创立了器乐前卫摇滚乐队 Sky，并与乐队一起录制和表演，直到 1995 年，发行了七张专辑。
其他以弗劳尔斯为特色的唱片包括 Bryan Ferry 的《The Bride Stripped Bare》、Paul McCartney 的《Give My Regards To Broad Street》和 Jeff Wayne 的《Musical Version of the War of the Worlds》。
弗劳尔斯侄女洛林·巴塞特的丈夫凯文·J·康克林 在 Facebook 上表达了敬意，并表示：“虽然我们知道并爱他为赫比叔叔，但他的音乐贡献可能也影响了你们的生活。
“他在摇滚黄金时代的许多歌曲中演奏贝斯……我们会想念你的，赫比叔叔！继续摇滚吧。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/08/herbie-flowers-bassist-lou-reed-walk-on-the-wild-side-dies-aged-86</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚州枪击案嫌疑人的母亲致电学校报告紧急情况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/georgia-school-shooting-suspect-mother</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T13:49:19Z周五，在佐治亚州温德市 Jug Tavern Park 举行的守夜活动中，人们在纪念碑上的十字架上向阿帕拉契高中枪击案的受害者写下祝福。这名十几岁男孩的母亲因乔治亚州高中枪杀四人事件的一名亲戚说，她在枪杀事件发生前给学校打了电话，警告工作人员她的儿子出现了“极端紧急情况”。
安妮·布朗告诉华盛顿邮报，她的姐姐，也就是科尔特·格雷的母亲，给她发短信说，她和学校的辅导员谈过了，并敦促他们“立即”找到她的儿子来查看他的情况。
布朗向报纸提供了短信交流的截图，该报还报道称，从这家人的共享电话计划中获取的通话记录显示，在枪击事件发生前约 30 分钟，有人给学校打过电话。
布朗周六在短信中向美联社证实了这一报道，但拒绝提供进一步评论。
科尔特·格雷， 14 日，他因周三在亚特兰大郊外巴罗县的阿帕拉契高中杀害两名学生和两名教师而被指控谋杀。他的父亲科林·格雷因向儿子提供一支 AR15 式步枪而被指控二级谋杀。
他们的律师在周五首次出庭时拒绝立即寻求保释。
去年，当被问及儿子是否在网上发布威胁时，他的父亲告诉一名警长调查员，这名佐治亚州的少年一直在努力应对父母的分离和同学的嘲弄。
周三在阿帕拉契被杀的人被确定为 14 岁的梅森·舍默霍恩和克里斯蒂安·安古洛，以及 39 岁的数学讲师理查德·阿斯平沃尔和 53 岁的克里斯蒂娜·伊里米。
他们的杀戮重新引发了美国公众关于枪支安全储存法的辩论，同时也促使父母们思考如何与孩子谈论创伤和校园枪击事件，这些事件在美国发生的频率过高。


卫报工作人员参与了报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/georgia-school-shooting-suspect-mother</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁称，若获胜将因“不道德行为”将对手关进监狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/trump-threatens-jail-adversaries</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T13:13:02Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周六出席在威斯康星州莫西尼中部机场举行的竞选活动。 距离他与卡马拉·哈里斯的第一次（可能也是唯一一次）辩论仅剩几天，唐纳德·特朗普在他的社交媒体网站上发布了一则警告，威胁要将那些“参与不道德行为”的人关进监狱，他表示，选举将受到严格审查。
“当我获胜时，那些作弊的人将受到法律的全面起诉，包括长期监禁，这样这种司法堕落就不会再发生，”这位前总统写道，再次试图让人们怀疑11月大选的公正性，尽管作弊行为极为罕见。
“请注意，”共和党候选人继续说道，“这种法律曝光延伸到律师、政治人员、捐赠者、非法选民和腐败的选举官员。那些参与不道德行为的人将被追查、抓捕和起诉，不幸的是，这种程度在我们国家是前所未有的。”
特朗普的信息代表了他最新的威胁，即如果他赢得第二任期，他将利用总统职位进行报复。没有证据表明，他继续坚称 2020 年大选存在欺诈行为，导致他输给了乔·拜登。事实上，数十家法院、共和党州官员和他自己的政府都表示，他输得很公平。
就在几天前，特朗普本人在一次播客采访中承认，他确实“输了”，尽管他声称输得“微弱优势”，但事实上，他在选举团选举中以 306 比 232 落败，在普选中输了 700 多万票。
尽管特朗普的竞选助手和盟友敦促他将注意力集中在哈里斯身上，并将选举变成通胀和边境安全等问题的全民公投，但特朗普最近几天已经偏离了轨道。
周五，他在新闻镜头前发表了一份令人震惊的声明，其中他提出了一系列过去的性行为不端指控，详细描述了其中几项，尽管他否认了原告的指控。此前，他曾自愿出庭参加对一项判定他有性侵罪名的裁决的上诉听证会，将焦点转向他在竞选最后阶段的法律困境。
周六，特朗普在共和党势力最强大的战场之一威斯康星州竞选时，对从起诉到俄罗斯干预 2016 年大选等所有事情都表达了熟悉的不满。
他在威斯康星州中部机场的一场户外集会上发表了讲话，由于 7 月 13 日暗杀未遂事件后出台了新的安全协议，他在一堵防弹玻璃墙后面发表了讲话。
没有证据表明拜登或副总统哈里斯对美国司法部或州检察官起诉前总统的决定有任何影响。
特朗普在纽约州法院被判犯有伪造商业记录的刑事罪行，以隐瞒向一名成人电影演员支付的封口费，该演员指控一名婚外性行为。仍有三起单独的刑事案件悬而未决，指控他试图强行推翻他在 2020 年大选中败给拜登的判决，此后他的支持者还袭击了美国国会大厦。
这位前总统避开了传统的辩论准备，选择举行集会和活动，而哈里斯自周四以来一直躲在匹兹堡市中心一家历史悠久的酒店里，与助手们一起工作。
民主党候选人目前已同意参加一场辩论，辩论将于周二由美国广播公司主持。 《纽约时报》/锡耶纳学院周日公布的一项民意调查显示，她和特朗普 11 月 5 日的竞选预计将非常激烈。发现。


卫报工作人员对本文亦有贡献
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/trump-threatens-jail-adversaries</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙高级援助官员及其家人在以色列空袭中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/08/senior-gaza-aid-official-and-family-killed-by-israeli-airstrike-on-home</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T11:38:13Z人们站在被毁房屋的废墟上。以色列空袭加沙北部，造成一名高级援助官员及其四名家庭成员死亡，同一天，一名枪手在约旦和西部之间的过境点杀死了三名以色列安全警卫银行。
加沙民防组织负责灭火和营救被困废墟中的人员，该组织表示，该组织负责加沙北部事务的副主任穆罕默德·穆尔西在空袭中丧生。该组织称，穆尔西家位于加沙城东北部贾巴利亚难民营，穆尔西的家人也在这次轰炸中丧生。
同一天，以色列国防军 (IDF) 表示，一名从约旦抵达西岸的卡车司机在艾伦比大桥过境处开枪打死了三名私人保安人员。
军方声明称，司机“跳下卡车，向在桥上行动的以色列安全部队开火”，并补充说，三名以色列平民在袭击中被宣布死亡。
以色列关闭了与约旦的所有三个陆地边境口岸，据报道，以色列军队还封锁了靠近艾伦比大桥过境点的西岸城市杰里科，以防其他潜在袭击者已经进入。约旦内政部宣布也将对枪击事件展开调查。
以色列总理本雅明·内塔尼亚胡称枪手是“令人憎恶的恐怖分子”。
他在内阁会议开始时发表的声明中表示：“我们被伊朗邪恶轴心主导的杀人意识形态所包围。”
西岸地区的暴力事件激增，包括军队袭击巴勒斯坦城镇以及以色列定居者频繁且不断增加的袭击。最近几天，针对以色列定居者和安全部队的袭击次数也急剧增加，其中包括两起汽车炸弹袭击和一次汽车炸弹未遂袭击。
随着加沙战争进入第十二个月，约旦河西岸流血事件不断增加，估计巴勒斯坦人的死亡人数已接近 41,000 人。这场冲突是由哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列南部发动的突然袭击引发的，约有 1,200 名以色列人丧生。
自加沙战争爆发以来，在军队突袭和定居者袭击中，约旦河西岸已有 650 名巴勒斯坦人丧生。在同一时期，大约有 12 名以色列人在那里的战斗或袭击中丧生，其中 6 人在过去八天内丧生。
几个月来，美国、埃及和卡塔尔一直试图促成哈马斯和以色列达成停火协议，但谈判陷入僵局，主要是关于以色列是否能在加沙与埃及边境的战略走廊保留残余部队多久的争议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/08/senior-gaza-aid-official-and-family-killed-by-israeli-airstrike-on-home</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新纳粹和极右翼团体抓住特朗普的反移民言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/trump-immigration-neo-nazi-far-right</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/08/trump-immigration-neo-nazi-far-right</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默敦促工党议员支持“不受欢迎”的削减冬季燃料补贴计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/08/keir-starmer-urges-labour-mps-to-back-unpopular-plan-to-cut-winter-fuel-allowance</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T09:29:02ZKeir Starmer 出席 BBC1 周日与 Laura Kuenssberg 的节目Keir Starmer 敦促工党议员支持他的“不受欢迎”计划，取消除最贫困养老金领取者以外的所有人的冬季燃料补贴，称政府可以不要逃避艰难的选择。
在就职以来的首次重要电视采访中，首相还暗示将增加对乌克兰的支持，并表示下周访问白宫会见拜登总统时，将重点讨论乌克兰和中东的“战略”局势。
当被问及周二对燃油补贴变化的投票时，斯塔默拒绝透露是否会剥夺反抗的工党议员的党鞭——但他明确表示，他期待他们的支持。
“这将是首席党鞭的问题，”他在接受 BBC1 的《星期日劳拉·库恩斯伯格》节目采访时说道。 “我们将进行投票。我很高兴我们进行了投票，因为我认为议会就此发表意见非常重要。但每一位工党议员都是和我一样被选上台的，那就是为国家带来我们所需要的改变。”
新政府已经暂停了7名支持7月修正案以结束两孩福利上限的议员的工党党鞭。
斯塔默强调，限制领取福利金的渠道是减少开支的重要部分，他说，在保守党政府“逃避艰难决定”的领导下，开支不断上升。
“我绝对相信，只有我们现在做这些困难的事情，我们才能实现这一改变——我绝对决心会的，”他说。“我知道这些事情不受欢迎，我知道这些事情很难。当然，这些都是艰难的选择。艰难的决定就是艰难的决定。受欢迎的决定并不艰难，它们很容易。
“我确实知道这对某些人来说有多困难。我确实知道这对一些退休人员来说确实很难。但当然，他们确实依赖 NHS，他们确实依赖公共交通。因此，这些事情并没有完全脱节。”
据一些内阁部长担心政策变化的影响，一些前座议员认为政府将不得不在预算中宣布额外支持。
然而，斯塔默辩称，有了养老金增加的三重锁定政策，他可以保证国家养老金的年度增长“将超过冬季燃料补贴的任何减少”。
斯塔默定于周五在华盛顿与拜登会谈，唐宁街 10 号尚未安排这次旅行，但已宣布白宫。
当被问及这是否是为了平息美国官员对英国上周决定暂停向以色列发放部分武器出口许可证的愤怒，因为这些许可证可能被用于违反国际法时，斯塔默否认了这种说法。
“你错了，”他说。 “我们事前事后都和美国谈过，他们很清楚他们有不同的法律体系，他们理解我们做出的决定。所以这很清楚。
“我实际上去访问的原因根本不是这个。这是因为乌克兰局势正变得越来越紧迫，中东局势也是如此。”
他补充说，与拜登的会谈将集中在“我们必须做出的战术决定”上，并表示未来几个月对乌克兰和中东都至关重要。
当被问及这是否会导致对乌克兰的支持增加，或者决定允许基辅使用捐赠的武器打击俄罗斯境内的目标时，斯塔默说他“不会在电视直播中讨论这个问题”。
他补充说：“但当然，我想确保我们给予乌克兰所需的支持，只要它需要。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/sep/08/keir-starmer-urges-labour-mps-to-back-unpopular-plan-to-cut-winter-fuel-allowance</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮可·基德曼表示母亲珍妮尔去世后她的“心都碎了”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/sep/08/nicole-kidman-death-of-mother-janelle</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T08:24:11Z妮可·基德曼 (Nicole Kidman) 和她的母亲珍妮尔·安·基德曼 (Janelle Ann Kidman)（左）于 2018 年 12 月在悉尼。妮可·基德曼宣布她的母亲珍妮尔去世，这位奥斯卡奖得主被评为最佳女主角2024 年威尼斯电影节 周六。
这位澳大利亚演员在抵达威尼斯后听说她“美丽、勇敢的母亲”珍妮尔去世，因此没有前往意大利城市接受她的新片《宝贝女孩》的奖项。
“我很震惊，我必须去见我的家人。但这个奖项是给她的。她塑造了我，她引导了我，她成就了我，”基德曼在由《宝贝女孩》的荷兰导演哈琳娜·雷恩宣读的一份声明中说道。
“生活与艺术的碰撞令人心碎，”基德曼写道。 “我的心都碎了。”

相关：2024 年威尼斯电影节综述——妮可·基德曼变得肉欲横流，Lady Gaga 变得疯狂

詹妮尔·基德曼享年 84 岁。妮可的父亲安东尼·基德曼于 2014 年去世，享年 75 岁。
在接受悉尼采访时2020 年《晨报》上，基德曼将母亲描述为“我的导师、我的向导和我的养育者”。

“她给了我追求事业的热情，因为我一直想取悦她。”

“但她也开辟了自己的道路，并希望她的女儿们有同样的机会开辟自己的道路。”

“妈妈不一定能得到她想要的职业，但她决心让她的女儿们有平等的机会。”

“这给了我生命。她给了我生命，她和我的父亲。”
雷恩代表基德曼接受了最佳女演员奖。
情色惊悚片《宝贝女孩》上周在威尼斯首映。基德曼饰演罗米的角色，一位已婚、有权势的纽约首席执行官，她与一位新来的实习生开始了一段热烈的施虐受虐恋。
– 法新社对本报道亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/sep/08/nicole-kidman-death-of-mother-janelle</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎残奥会：最后一天将进行马拉松、皮划艇和篮球比赛 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/paris-2024-paralympics-marathons-canoeing-and-basketball-on-final-day-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T07:51:38Z马塞尔·胡格 (Marcel Hug) 在连续第三次赢得男子 T54 马拉松金牌后挥拳高举。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/08/paris-2024-paralympics-marathons-canoeing-and-basketball-on-final-day-live</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：加沙遭受重创，以色列民众涌上街头抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/08/middle-east-crisis-live-israelis-surge-to-the-streets-in-new-wave-of-protest-as-heavy-air-raids-hit-gaza</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T07:28:54Z2024 年 9 月 7 日，人质家属和支持者在以色列特拉维夫的抗议活动中纵火。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/08/middle-east-crisis-live-israelis-surge-to-the-streets-in-new-wave-of-protest-as-heavy-air-raids-hit-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，埃隆·马斯克有望在 2027 年成为世界首位万亿富翁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/07/elon-musk-first-trillionaire-2027</link>
      <description><![CDATA[2024-09-08T06:00:41Z身着燕尾服的男子举起双臂微笑。埃隆·马斯克有望在 2027 年成为世界上第一位万亿富翁，根据一家追踪电动汽车制造商的组织发布的最新报告财富。

Informa Connect Academy 对电动汽车制造商特斯拉、私人火箭公司 SpaceX 和社交媒体平台 X（前身为 Twitter）老板的发现源于这样一个事实：马斯克的财富一直以年均 110% 的速度增长。根据彭博亿万富翁指数，他也是世界上最富有的人，拥有 2510 亿美元，该学院的 2024 年万亿美元俱乐部报告于周五开始发布。

该学院的分析表明，印度商业集团创始人 Gautam Adani 将成为第二位获得万亿富翁地位的人。据报道，如果他的年增长率保持在 123%，这一目标将在 2028 年实现。
如果发展轨迹保持不变，科技公司 Nvidia 的首席执行官黄仁勋和印度尼西亚能源和矿业大亨 Prajogo Pangestu 也可能在 2028 年成为万亿富翁。LVMH Moët Hennessy Louis Vuitton 的老板、世界第三大富豪 Bernard Arnault 拥有约 2000 亿美元的资产，有望在 2030 年突破一万亿美元——与 Meta 首席执行官马克·扎克伯格同年。
少数几家公司的估值已超过 1 万亿美元。伯克希尔哈撒韦公司最近一次估值突破是在 8 月底，当时，其创始人沃伦·巴菲特庆祝 94 岁生日。Nvidia 于 2023 年 5 月加入 1 万亿美元俱乐部，并于 6 月达到 3 万亿美元，当时它仅次于微软，领先于苹果，成为全球第二大最有价值的公司。
然而，正如CNBC 指出，自 1916 年世界上诞生了第一位亿万富翁以来，谁将成为全球第一位万亿富翁的问题一直让公众着迷。这位亿万富翁就是美国的约翰·D·洛克菲勒，他是标准石油公司的创始人，也是当时最大的股东。
尽管如此，许多学者仍将巨额财富的积累视为一种社会弊病。一份报告计算，人类最富有的 1% 的人比最贫穷的 66% 的人排放更多的碳，而碳排放是持续气候危机的主要驱动因素。
就在 Informa Connect Academy 将马斯克评为最有可能成为世界上第一位万亿富翁的几天前，他在 X 上的一篇帖子引起了该网站许多用户的强烈反对。
他的帖子说，前福克斯新闻主持人塔克卡尔森和播客达里尔库珀（右翼媒体人物）之间的采访“非常有趣。值得一看。”
库珀在采访中声称，纳粹在进行大屠杀并在第二次世界大战期间杀害了 600 万犹太人时，并不是有意谋杀这么多人。相反，库珀评论说，阿道夫·希特勒的纳粹政权根本没有能力照顾他们——这位播客指责英国首相温斯顿·丘吉尔“那场战争变成了现在的样子”。
马斯克最终删除了他的帖子，白宫谴责卡尔森对库珀的采访是“对所有美国人的令人作呕和虐待狂的侮辱”。
这位亿万富翁在 8 月宣布，他支持唐纳德·特朗普，因为共和党候选人将在 11 月的选举中寻求第二任总统职位。民主党副总统卡马拉·哈里斯也将参加选举。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/07/elon-musk-first-trillionaire-2027</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各访问偏远的巴布亚新几内亚，寻求“打破距离”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/08/pope-francis-welcomed-to-remote-papua-new-guinea-as-he-seeks-to-break-down-distances</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/08/pope-francis-welcomed-to-remote-papua-new-guinea-as-he-seeks-to-break-down-distances</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>