<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前将军警告称，特朗普密友埃隆·马斯克与中国的关系构成安全风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/elon-musk-china-security-risk-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T15:47:41Z特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与特斯拉车主合影，出席 2020 年在上海特斯拉工厂生产的首批 Model 3 汽车的交付仪式。埃隆·马斯克在唐纳德·特朗普的核心圈子引起了美国前军方负责人的警惕，他警告称，这位科技亿万富翁和特朗普密友与北京的深厚关系可能会危及国家安全。
中将拉塞尔·奥诺雷在纽约时报专栏文章中谴责了马斯克的中国商业利益网络——包括14 亿美元的国有银行贷款和一家受北京严格信息共享法约束的特斯拉工厂——他质疑 SpaceX 首席执行官是否适合影响白宫政策。
“事实上，特朗普先生马斯克花费了 2.5 亿美元帮助特朗普连任，但这并不意味着新一届白宫可以忽视这些风险，”霍诺雷写道。
三个独立机构——美国空军、国防部监察长和国防部情报副部长——正在审查马斯克未能披露与外国领导人会面的情况，这是他的安全许可要求。

相关：马斯克同时讨好特朗普和习近平，特斯拉在中国的道路畅通无阻

无论这些担忧是否会引起两党的关注还有待观察。2022 年，佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）——特朗普挑选的国务卿——在 X 上的一篇文章中指责特斯拉是“无国籍公司”问题的一部分，这些公司帮助中国共产党“掩盖该地区的种族灭绝和奴隶劳动”，，后来又提出立法，限制联邦合同给与上述中国政党有联系的公司。
Honoré 指出了马斯克在台湾问题上的有争议的立场，包括他建议台湾成为“中国特别行政区”——这些言论赢得了北京的赞扬。
这位退役将军还指出，华尔街日报报道称，自 2022 年底以来，马斯克和弗拉基米尔·普京一直保持着定期沟通，这促使两名民主党参议员要求对 SpaceX 的政府合同进行调查。
“如果联邦政府调查显示与中国和俄罗斯有深厚联系，联邦政府应该考虑撤销马斯克先生的安全许可，”霍诺雷写道。“它应该已经在考虑使用 SpaceX 发射服务的替代方案了。”
“美国最不希望看到的就是中国有可能更容易地获得机密情报和国家安全信息，”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/elon-musk-china-security-risk-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称以色列对医院的袭击已使加沙医疗保健濒临崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/israel-hospital-attacks-gaza-healthcare-on-brink-of-collapse-says-un</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/israel-hospital-attacks-gaza-healthcare-on-brink-of-collapse-says-un</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国向突尼斯释放关塔那摩湾被关押时间最长的囚犯之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/guantanamo-bay-detainee-released-tunisia</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T15:01:48Z夜间监狱设施周围铁丝网围栏的外部一名突尼斯国民已成为关塔那摩湾关押时间最长的被拘留者之一，现已被美国军方释放五角大楼于周一晚间宣布，里达·本·萨利赫·亚兹迪 (Ridah Bin Saleh al-Yazidi) 将于周一晚上在拘留中心被释放。
里达·本·萨利赫·亚兹迪自 2002 年 1 月拘留中心开放以来一直未经指控被关押，现已被转移回国。这位 59 岁的老人出现在拘留中心最具代表性的照片之一中，照片显示被拘留者跪在 X-Ray 营的露天大院里。
他的获释发生在本月一系列转移行动之中，其中包括另外三人被送往肯尼亚和马来西亚。在乔·拜登担任总统期间，该监狱的囚犯人数略有下降，从他上任时的40 人下降到目前的 26 人。现在，超过一半的人有资格移交。



Ridah Bin Saleh al-Yazidi。 图片来源：国防部


2007 年泄露的一份军事评估报告显示，巴基斯坦当局于 2001 年 12 月在阿富汗边境附近抓获了 Yazidi。美国官员声称他是逃离托拉博拉战役的一个团体的成员，并涉嫌与基地组织有联系，但人权组织长期以来质疑此类说法的可信度。
在布什和奥巴马政府于 2007 年批准移交之后，一系列复杂的外交障碍使雅兹迪长期被拘留。据《纽约时报》报道，前美国国务院官员伊恩·莫斯将延迟归咎于与突尼斯的外交挑战，以及雅兹迪人不愿考虑其他重新安置国家。

该设施是在“反恐战争”之后在古巴东南部的一个美国海军基地上建造的，自成为 9/11 后侵犯人权行为的象征以来，一直受到国际社会的谴责。批评者长期以来一直强调对无限期未经审判的拘留和有争议的审讯方法的担忧。
在其 22 年的历史中，估计有 780 人经过关塔那摩的牢房。五角大楼没有提供有关雅兹迪人返回突尼斯的安排的详细信息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/guantanamo-bay-detainee-released-tunisia</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过境协议到期后俄罗斯停止通过乌克兰向欧洲供应天然气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/31/russia-gas-supply-to-europe-via-ukraine-transit-deal-expires</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/31/russia-gas-supply-to-europe-via-ukraine-transit-deal-expires</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平表示，尽管特朗普存在担忧，但中国经济仍有望增长 5%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/xi-china-economy-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T12:58:39Z习近平向中国发表新年献词。中国经济有望在 2025 年增长 5%，根据国家主席习近平的说法，这不仅实现了官方的增长目标，还驳斥了外界对中国经济前景的担忧。唐纳德·特朗普即将上任的美国政府将损害北京在新年的前景。
习近平利用他的年度全国讲话，试图缓解人们对世界第二大经济体将在未来 12 个月内陷入衰退的担忧，此前政府努力防止 2024 年经济陷入衰退。
习近平在官方新华社发表的讲话中表示，中国经济“总体平稳、稳中有进”。他说，重点领域风险得到有效化解，就业和物价保持平稳。
习近平在去年12月召开的中共中央政治局会议上发表了上述讲话，人们普遍认为，此次会议标志着中国经济十年来最强有力的刺激承诺，标志着中国将转向更积极的补贴和削减借贷成本。
习近平说：“当前经济运行面临一些新情况、外部环境不确定性带来的挑战、新旧动能转换的压力，但经过努力，这些是可以克服的。”
特朗普准备对中国进口产品征收高额关税，以惩罚这位新任美国总统认为的对中国工业品的不公平补贴。
预计中国将对在中国境内运营的美国公司实施限制，包括埃隆·马斯克的特斯拉汽车公司。马斯克在特朗普总统竞选期间成为他的关键顾问。
2025 年的精确增长目标要到下个月才会公布，但官员们表示，明年的预期结果将是 5%。
自 2024 年 9 月以来的一系列刺激措施很可能使去年的增长率保持在 4.8% 以下。然而，彭博社的经济学家估计，2025 年的增长率仅为 4.5%，远低于 5% 的预期水平，也大大低于疫情前 6% 的平均水平。
增长率可能比官方数据显示的还要低。中国当局一直面临篡改经济数据以适应官方预测的指控，尤其是在疫情期间，当时北京下令实施了所有主要经济体中最严重的封锁之一。许多分析师表示，此举抑制了消费者支出和商业活动的幅度，超过了官方数据所显示的幅度。
众所周知，高级政策制定者希望中国股市以更强劲、更持续的速度增长，以支持财富创造和私营部门投资。尽管最后一天有所下跌，但 2024 年股价有所改善，但去年的温和上涨是在前所未有的三年下跌之后实现的。
刺激措施之一是提高公共部门的工资。据了解，公务员在圣诞节前获得了数年来的首次大幅加薪，决策者试图以此提振士气，刺激消费。
据彭博社报道，许多政府雇员的基本工资每月至少增加500元人民币（68.51美元），可追溯至7月份。
在房地产市场低迷导致许多房地产公司破产后，中国央行预计将让家庭和企业更容易获得贷款。
习近平还称赞了俄罗斯，并表示两国将“携手”沿着正确道路前进。几个月前，两国在关键问题上达成了“新时代战略伙伴关系”。
习近平和弗拉基米尔·普京于5月同意深化双边关系，并在台湾、乌克兰和共同竞争对手美国等共同感兴趣的领域开展合作。
俄罗斯国营的俄新社还援引莫斯科驻北京大使上周五的话说，习近平将于2025年访问俄罗斯。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/xi-china-economy-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特·贝金赛尔称她在电影片场遭到“袭击”和“抚摸”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/kate-beckinsale-assaulted-on-film-sets-blake-lively</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T12:29:05Z凯特·贝金赛尔。凯特·贝金赛尔 (Kate Beckinsale) 是英国著名影星，曾出演过《爱情与激情》等多部电影。 《友谊》、《金丝雀黑》和《黑夜传说》系列电影在社交媒体上发布了一段视频，以回应布莱克·莱弗利，后者与《一切都好》导演贾斯汀·巴尔多尼陷入法律纠纷。贝金赛尔说，她在片场被“殴打”和“摸”，当她抱怨时，她被侮辱，被称为“贱人”和“婊子”。贝金赛尔说，虽然她从未见过莱弗利或巴尔多尼，但她“和很多人一样，一直在关注这种情况”，这凸显了“当一个女人抱怨这个行业中真正令人反感、令人不安、有害的东西时，这种机制就会发挥作用”。在视频中，贝金赛尔讲述了她自己的负面经历，说她有“4700万个故事”。她说：“18岁的时候，我被一个我非常信任的剧组人员摸了。我去找了以支持女性而闻名的女主角，告诉她这种事确实发生过，但她回答说：“没有。”我哭着去找了另一位女演员，说我刚刚被这个男人袭击了，她又说：“没有，你没有。”“
莱弗利向巴尔多尼提起了长达 80 页的法律诉讼，指控她在拍摄《It Ends With Us》期间行为不当，并诽谤她。巴尔多尼否认了这些指控，并表示他计划提起反诉。莱弗利的指控得到了业内其他知名人士的广泛支持，其中包括艾米·舒默、亚美莉卡·费雷拉、艾梅柏·希尔德和《It Ends With Us》的作者科琳·胡佛。


贝金赛尔说，她在电影打斗场景中曾两次陷入“不安全的情况”。 “有某种演员在打斗场景中合法伤害女性会感到兴奋。而我受到了伤害，甚至有核磁共振成像可以证明这一点。而实际上发生的事情是，我被欺骗了，感觉自己就是问题所在，被指责和排斥……只要我一提到有问题。”
贝金赛尔描述了一位“醉酒”男搭档的行为，他无法记住台词，导致拍摄时间大大延迟，这意味着她在拍摄期间无法见到自己的小女儿。“他显然正在经历一些事情，我对此深表同情，但是……制片厂的回应是给我一辆自行车，这样我就可以在等待的时候骑着它在片场里转悠。然后，当然，我被骂成了混蛋和婊子。在拍摄期间，有人骂我‘你这个蠢婊子’。”

相关：据报道，贾斯汀·巴尔多尼将对布莱克·莱弗利提起反诉

贝金赛尔还回忆起经常要处理身体形象问题。她不得不听一群人在她耳边说：“我们他妈的该怎么办？我们怎么才能让她有吸引力？”她说她“被安排了如此严格的饮食和锻炼计划”，以至于她停止了月经。还有一次，她在流产后的第二天被迫参加一次拍摄。 “我说，‘我不想……我正在流产’，而 [公关人员] 说，‘你必须这么做，否则你会被起诉。’”
贝金赛尔在视频的长标题中补充道：“煽动对女演员的仇恨非常非常容易，正如在本案中涉及的公关人员和危机小组之间的对话记录中所见。抱怨虐待不应该引发更多的虐待，特别是在工作场所，那里应该有不可侵犯的保护措施，不应该指望那些受到伤害、侮辱、伤害、羞辱或以任何其他方式虐待的女性这样做。”
“这种行为造成了太多的伤亡，其中很多人是我认识的，我们这个行业的男性和女性都应该参与彻底消除这种现象。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/kate-beckinsale-assaulted-on-film-sets-blake-lively</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>舞蹈界哀悼“耀眼光芒”达达·马西洛逝世，享年 39 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/world-of-dance-mourns-death-of-brilliant-light-dada-masilo-at-age-of-39</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T11:40:39ZDada Masilo 身着宽松的白色服装在黑色背景下跳舞舞蹈界正在哀悼国际知名的南非舞蹈家和编舞家 Dada Masilo，他于周末在医院去世享年 39 岁。
马西洛的家人发言人在一份声明中表示，马西洛周日因短暂患病意外去世。
她出生于索韦托，被描述为一个精灵般充满活力的舞者和一个无所畏惧的规则破坏者，在长达二十年的职业生涯中，她将非洲舞蹈主题带入了经典的欧洲角色。
“她非常尊重欧洲和当代音乐传统，但不惧怕在舞台上裸露自己并表达自己的观点，她有效地改变了南非当代舞蹈的形式和外观，”家庭发言人布里奇特·范奥尔勒在声明中说。
9 月，马西洛获得了波西塔诺莱昂尼德马西内古典和当代舞蹈终身成就奖，她被称赞为“强大而具有话题性”。
她对浪漫芭蕾伟大经典的重新演绎借鉴了非洲舞蹈，讲述了非洲舞蹈所处的社会获奖公告称，她的生活和跨越国界的宽容。
“一束耀眼的光芒已经熄灭，”约翰内斯堡芭蕾舞团表示，称赞马西洛“作为编舞的创造力和她作为一个人的智慧”。
“她的开创性作品重塑了当代舞蹈的世界，她的精神将继续激励一代又一代的艺术家和观众，”约翰内斯堡大学艺术与文化系表示。
英国舞蹈联盟曾两次与马西洛一起在英国巡演，称她的去世是“舞蹈界的悲剧性损失”。

相关：达达Masilo 的《牺牲》评论——感人至深且令人耳目一新

“她新颖的视角、非凡的气质和令人惊叹的创作让英国乃至全世界的观众和艺术家惊叹不已，深受启发，”评论说道。
JOMBA 艺术总监 Lliane Loots 表示，Masilo 最出名的作品是对《天鹅湖》和《吉赛尔》等经典芭蕾舞剧的重新演绎！夸祖鲁-纳塔尔大学舞蹈中心。
她利用自己“非凡的芭蕾舞技巧”将这种欧洲舞蹈形式“与她自己非洲舞蹈历史和南非人的节奏和意图”融合在一起，Loots 说。
2016 年，马西洛的《天鹅湖》获得纽约贝西奖提名，次年她的《吉赛尔》获得意大利舞蹈和舞蹈奖最佳表演奖，家人声明说。
2018 年，她获得了荷兰克劳斯亲王“下一代”奖，她被描述为“年轻人和女孩的非凡榜样”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/world-of-dance-mourns-death-of-brilliant-light-dada-masilo-at-age-of-39</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球跨年庆祝活动迎来 2025 年——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/31/new-years-eve-celebrations-2024-2025-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T11:13:46Z船只在悉尼港停泊，为迎接该市的新年前夜庆祝活动做准备。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/31/new-years-eve-celebrations-2024-2025-live</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰将公开被指控战时与纳粹合作的人员档案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/netherlands-to-open-archive-on-people-accused-of-wartime-nazi-collaboration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/netherlands-to-open-archive-on-people-accused-of-wartime-nazi-collaboration</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛牧羊犬，莎士比亚曾提及的品种，终于有了血统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/dec/31/icelandic-sheepdog-breed-mentioned-shakespeare-pedigree</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T09:31:29Z冰岛牧羊犬一种在威廉·莎士比亚的一部戏剧中被提及的犬种，据信已有 1000 多年的历史，终于被养犬俱乐部认可为血统。
从 4 月 1 日起，冰岛牧羊犬将在进口品种登记册中被归类为牧羊犬。
据组织克鲁夫茨犬展的养犬俱乐部称，冰岛牧羊犬是一种古老的犬种，早在 1000 多年前就已在冰岛传奇中被提及。
在莎士比亚的《亨维五世》第二幕中，士兵古手枪提到了这个品种，说道：“冰岛犬，你这个冰岛的竖耳杂种，真是倒霉。”
养犬俱乐部将冰岛牧羊犬描述为一种迷人的尖嘴犬种，并补充说它们“最聪明，非常友好”。
除了作为牧羊犬的主要任务——用于放牧牲畜——以及一般的农场护卫犬和警戒犬，该品种还被用于围捕冰岛马。
冰岛牧羊犬的加入意味着从 2025 年 4 月起，养犬俱乐部将认可 224 种纯种犬。最后一个获得认可的品种是波兰猎犬，于 2024 年 4 月获得认可。
但与此同时，冰岛牧羊犬没有资格参加犬舍俱乐部许可的品种表演。
俱乐部只有在建立了几代品种后才会正式认可该品种，这样俱乐部才能确定具有可预测特征的血统，例如性情、健康、运动和美容需求。
Wendy Laker 是一位冰岛牧羊犬主人，也是提议认可该品种的团体的一员，告诉《每日电讯报》：“作为主人，我会将这个品种描述为友好、活跃和聪明。
“它们当然会发出叫声并吠叫以发出警报，这是因为它们最初是作为牧羊犬饲养的，它们会吠叫以将动物保持在羊群中，与主人交流并保护羊群的幼崽。”
Laker 有一只三岁的冰岛牧羊犬 Stormur，他补充道：“它们非常聪明，易于训练，对于花时间了解该品种的合适主人来说，它们是一只很棒的宠物。
“作为尖嘴犬种，它们确实需要定期梳理，主人也需要致力于此，并保持它们的身心健康活跃。”
冰岛牧羊犬事实
身高– 18 英寸（雄性），16.5 英寸（雌性）
体重 – 30 磅（雄性），25 磅（雌性）
寿命 – 12 至 14 年
颜色 – 红色和白色；黑色和白色；奶油色和白色；金色和白色；灰色和白色；黑貂色和白色；棕褐色和白色；白色、棕褐色和黑色
性情 – “冰岛牧羊犬是冰岛唯一的本土犬种，是一种迷人、友好、忠诚的全能牧羊犬，体型小到中等。冰岛犬是一种毛发浓密的北欧狐狸犬，对主人非常忠诚。”
信息由养犬俱乐部提供]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/dec/31/icelandic-sheepdog-breed-mentioned-shakespeare-pedigree</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京否认参与美国财政部网络攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/beijing-denies-involvement-in-us-treasury-cyber-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T08:52:50Z位于华盛顿特区的美国财政部大楼北京方面反击了有关一名受中国政府支持的演员是幕后黑手的指控网络入侵美国财政部，称这些指控“毫无根据”。
此次入侵是由第三方网络安全服务提供商策划的。根据美国财政部周一发给议员的一封信，黑客能够获得供应商用来覆盖系统某些部分的密钥，该信已由《卫报》审阅。
据美国财政部称，该事件发生在本月初，当时黑客能够远程访问工作站和一些非机密文件。
周二，中国否认了这一说法，外交部表示，北京“一贯反对一切形式的黑客攻击，我们更反对出于政治目的传播针对中国的虚假信息”。
外交部发言人毛宁表示：“我们已经多次就这种毫无根据、缺乏证据的指控表明立场。”
在第三方供应商向美国财政部通报情况后，财政部联系了美国网络安全和基础设施安全局，并一直在与执法部门合作，以确定影响。
“被入侵的……服务已被财政部发言人表示：“目前，财政部的财务系统已下线，没有证据表明威胁行为者继续访问财政部系统或信息。”

财政部在致参议院银行委员会领导层的信中表示：“根据现有指标，该事件归因于中国政府支持的高级持续性威胁 (APT) 行为者。”

APT 是指入侵者建立并维持对目标的未经授权的访问，在一段较长时间内不被发现的网络攻击。

该部门没有提供有关此次入侵影响的更多细节，但表示将在稍后的补充报告中公布更多信息。

“财政部非常重视针对我们系统及其所持有的数据的所有威胁，”发言人补充道。

近年来，几个国家，尤其是美国，对他们所说的中国政府支持的攻击表示警惕。针对其政府、军队和企业的黑客活动。
北京否认这些指控，此前曾表示反对并打击一切形式的网络攻击。
9 月，美国司法部表示，已摧毁了一个影响全球 20 万台设备的网络攻击网络，并指控该网络由中国政府支持的黑客运营。
2 月，美国当局还表示，他们已经摧毁了一个名为“Volt Typhoon”的黑客网络。
据说该组织在中国的要求下，针对关键的公共部门基础设施，如水处理厂和交通系统。
2023 年，科技巨头微软表示，寻求情报信息的中国黑客入侵了美国多个政府机构的电子邮件帐户。
该组织 Storm-0558 已入侵了大约 25 个组织的电子邮件帐户和政府机构。
在这次入侵中，被黑客入侵的账户包括国务院和商务部长吉娜·雷蒙多的账户。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/beijing-denies-involvement-in-us-treasury-cyber-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列告诉胡塞武装，如果火箭弹袭击持续，他们将面临“悲惨的命运”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/31/middle-east-crisis-live-israel-houthis-rocket-attacks-yemen-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T08:40:48ZDanny Danon 手持以色列和也门地图获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/31/middle-east-crisis-live-israel-houthis-rocket-attacks-yemen-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安吉丽娜朱莉与布拉德皮特八年后达成离婚协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/brad-pitt-angelina-jolie-divorce-settlement</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T05:38:32Z安吉丽娜·朱莉和布拉德·皮特复合安吉丽娜·朱莉的律师周一表示，她和布拉德·皮特已经达成离婚协议，这显然结束了好莱坞最长、最有争议的离婚案之一历史。
朱莉的律师詹姆斯·西蒙向美联社证实，这对夫妇已经达成协议。和解的消息首先由《人物》杂志报道。
“八年多前，安吉丽娜向皮特先生提出离婚，”西蒙在一份声明中说。“她和孩子们留下了他们与皮特先生共同拥有的所有财产，从那时起，她就一直致力于为家人寻求安宁和治愈。这只是八年前开始的漫长过程的一部分。坦率地说，安吉丽娜已经筋疲力尽，但她很高兴这一部分已经结束。”
尚未提交任何法庭文件，需要法官签署协议。周一深夜发给皮特律师的电子邮件寻求评论，但未立即得到答复。
49 岁的朱莉和 61 岁的皮特 12 年来一直是好莱坞最知名的夫妇之一。这两位奥斯卡奖得主共有六个孩子。
朱莉于 2016 年提出离婚，此前她从欧洲飞往洛杉矶的航班上，声称皮特虐待她和他们的孩子。皮特否认了这些指控。2019 年，一名法官宣布他们已离婚并恢复单身，但资产分割和子女监护权需要另行解决。
两人聘请来处理此案的一名私人法官不久后做出了一项裁决，其中包括对子女的平等监护权，但朱莉以未报告的利益冲突为由申请将他从案件中剔除。上诉法院同意了，法官被撤职，这对夫妇不得不重新开始。
协议的细节没有立即披露，这对夫妇使用私人法官——近年来，分手名人中越来越常见的做法——使诉讼程序基本处于保密状态。
然而，一些细节已通过皮特提起的单独诉讼披露，他在诉讼中指控朱莉违背了一项协议，她将把两人共同拥有的法国酒庄的一半股份卖给他。目前尚不清楚离婚协议将如何影响该诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/brad-pitt-angelina-jolie-divorce-settlement</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着机场堤坝问题引发质疑，韩国空难调查进一步加紧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/south-korea-plane-crash-cause-investigation-muan-airport-embankment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/south-korea-plane-crash-cause-investigation-muan-airport-embankment</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀害女性人数：2024 年英国有 80 名女性被男性杀害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/ng-interactive/2024/mar/08/killed-women-count-a-project-highlighting-the-toll-and-tragedy-of-violence-against-women-in-the-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/ng-interactive/2024/mar/08/killed-women-count-a-project-highlighting-the-toll-and-tragedy-of-violence-against-women-in-the-uk</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>