<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 09:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1968 年电影《罗密欧与朱丽叶》女主角奥利维亚·赫西去世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/28/olivia-hussey-star-of-1968-romeo-and-juliet-film-dies-aged-73</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T07:31:14Z佛朗哥·泽菲雷利 1968 年执导的电影《罗密欧与朱丽叶》中的一幕，奥丽维娅·赫西主演，她于 73 岁去世奥丽维娅·赫西在佛朗哥的《罗密欧与朱丽叶》中饰演少女时期的朱丽叶泽菲雷利 1968 年执导的影片《罗密欧与朱丽叶》为她赢得了金球奖。她的家人宣布，她于周五在家中安详离世，享年 73 岁。
“奥利维亚是一个了不起的人，她的温暖、智慧和纯洁的善良感动了所有认识她的人，”她的家人在她的 Instagram 帐户上发布的一份声明中说道。 “奥利维亚的一生充满激情、爱和对艺术、精神的奉献，以及对动物的仁慈。
“在我们为这一巨大损失感到悲痛的同时，我们也庆祝奥利维亚对我们的生活和行业的持久影响。”

相关：泽菲雷利的《罗密欧与朱丽叶》主演奥利维亚·赫西：“我很狂野”

出生于布宜诺斯艾利斯的赫西 15 岁时，她和她的联合主演伦纳德·惠廷主演了奥斯卡获奖改编的威廉·莎士比亚的悲剧。
2023 年，两位演员提交了因影片中赫西和惠廷的一段有争议的裸戏，该片遭到制片方起诉，指控其虐待儿童，当时赫西和惠廷分别为 15 岁和 16 岁。



奥利维亚·赫西出席 2008 年在加利福尼亚州比佛利山举行的 Camie Awards。 摄影：David Livingston/Getty Images


同年晚些时候，一名法官驳回了诉讼，称没有令人信服的论据证明该电影是“在法律上具有足够的性暗示，因此被认定为非法”。《罗密欧与朱丽叶》当时是票房大片，获得了四项奥斯卡提名，并最终获得最佳摄影奖和最佳服装设计奖。哈西凭借其出色的表演获得了金球奖“年度新星”奖，后来她还主演了 1974 年的恐怖片《黑色圣诞节》和 1978 年改编自阿加莎·克里斯蒂的《尼罗河上的惨案》等其他电影。她身后留下了丈夫大卫·艾斯利、三个孩子和一个孙子。法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/28/olivia-hussey-star-of-1968-romeo-and-juliet-film-dies-aged-73</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前世界最高男子呼吁英国对弱势群体给予更多同情</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/28/former-worlds-tallest-man-calls-for-more-compassion-for-vulnerable-in-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/28/former-worlds-tallest-man-calls-for-more-compassion-for-vulnerable-in-uk</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度为前总理曼莫汉·辛格举行德里国葬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/india-mourns-former-pm-manmohan-singh-with-delhi-state-funeral</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T06:22:00Z周六，印度前总理曼莫汉·辛格的灵柩在新德里参加国葬仪式，官员们抬着灵柩。周六，印度首都的哀悼者聚集在一起，向前总理曼莫汉·辛格表达敬意辛格在为这位对印度经济自由化至关重要的领导人举行国葬之前。
辛格于 2004 年至 2014 年任职，周四去世，享年 92 岁，之后宣布全国哀悼七天。
他的灵柩上覆盖着花环，两侧有仪仗队护送，被送往新德里的国大党总部。
随后，灵柩将被送往首都火化，士兵卫兵将陪同，并授予最高国家荣誉。
印度总理纳伦德拉·莫迪和其他领导人预计将出席葬礼，他称辛格是印度最伟大的政治家之一。 “最杰出的领导人”。



纳伦德拉·莫迪（中）在前总理曼莫汉·辛格去世后，前往新德里的家。莫迪呼吁全国哀悼五天。 图片：Pib/Press Information/Planet Pix/ZUMA Press Wire/REX/Shutterstock


反对党国大党领袖拉胡尔·甘地表示，他失去了“一位导师和向导”，并补充说辛格“以巨大的智慧和正直领导印度”。
美国总统乔·拜登称辛格是一位“真正的政治家”，称他“开创了开创性的进步，将继续加强我们国家和世界，造福子孙后代”。

相关：前印度总理曼莫汉·辛格去世，享年 92 岁92

这位前总理是一位低调的技术官僚，因在第一任期内监督经济繁荣而受到称赞。
辛格的第二个任期以一系列重大腐败丑闻、增长放缓和高通胀而告终。
辛格在第二任期内不受欢迎，以及尼赫鲁-甘地后裔、现任下议院反对党领袖拉胡尔·甘地的平淡领导，导致莫迪在 2014 年首次获得压倒性胜利。
– 辛格于 1932 年出生于现在巴基斯坦的泥屋村加赫，当时是英国统治下的印度，他学习经济学是为了寻找一种方法来消除这个庞大国家的贫困。
他获得了剑桥大学的奖学金，在剑桥大学获得了经济学第一名，在牛津大学完成了他的学业博士学位。
辛格担任过一系列高级公务员职位，担任过中央银行行长，还在联合国等全球机构担任过各种职务。



周五，一名男子在查谟和克什米尔地区的斯利那加阅读报纸，报纸头版刊登了曼莫汉·辛格去世的消息。 摄影：Firdous Nazir/NurPhoto/REX/Shutterstock


1991 年，时任印度国大党总理的 PV Narasimha Rao 任命他担任财政部长，带领印度走出了现代史上最严重的金融危机。
尽管他从未担任过民选职位，但他在 2004 年被宣布为印度国大党最高职位候选人。
在第一个任期内，辛格带领印度经济实现了 9% 的增长，为印度带来了它长期以来梦寐以求的国际影响力。
他还与美国达成了一项具有里程碑意义的核协议，他说这将有助于印度满足日益增长的能源需求。
总统 Droupadi Murmu 表示，辛格“将永远被铭记，因为他为国家服务、他无瑕疵的政治生涯和他最大的谦逊”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/india-mourns-former-pm-manmohan-singh-with-delhi-state-funeral</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦塔“非法走私”大炮与爱尔兰发生争端</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/smuggled-cannon-tower-of-london-ireland-dispute</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T06:00:32Z从泰晤士河对岸俯瞰伦敦塔，背景是伦敦金融城的摩天大楼据称，一伙英国寻宝猎人从爱尔兰水域偷运出这种稀有大炮，并以低价购得根据最新发布的记录，伦敦塔官员是英国和爱尔兰官员数十年争端的中心人物。
爱尔兰官员声称这些铜炮是从沃特福德沉船“非法走私”并卖给伦敦塔的，他们竭尽全力说服英国当局归还这些铜炮。
据 PA Media 报道，据都柏林爱尔兰国家档案馆的文件称，这些铜炮每门尺寸为 2.75 x 1.8 米，据称于 20 世纪 70 年代初从爱尔兰东南海岸特拉莫尔湾 Metal Man 导航信标附近的一艘沉船上取走。
随后，它们被作为旅游景点在皇家军械库和伦敦塔展出，但与爱尔兰毫无关联。
最新发布的文件显示，爱尔兰国家博物馆和外交部的爱尔兰官员和首席国家律师多次要求归还这些大炮。
文件还显示，皇家军械库表示“希望解决争议”，部分原因是担心大炮可能成为爱尔兰共和军临时派的目标，并表示担心进一步的宣传会再次“针对伦敦塔或其官员”。
据报道，在爱尔兰报纸《星期日新闻报》（现已停刊）和《泰晤士报》报道后，爱尔兰当局开始调查这门大炮的出处——据说在 20 世纪 90 年代，每门大炮至少价值 30,000 英镑。出版物声称，这门大炮被“一帮英国寻宝者”从爱尔兰水域偷运出来，然后在埃塞克斯郡的一个废品车库里以 3,250 英镑的“低价”卖给了一位高级塔楼官员，而这位官员并没有询问这些大炮来自哪里。
爱尔兰海事学院告诉塔楼，“由于没有向沉船接收人报告这门大炮，爱尔兰和英国的法律都被违反了[在收购这些物品期间]”，沉船接收人是一个记录重要物品细节的官方机构。
爱尔兰国家博物馆爱尔兰古物代理管理员 Eamon P Kelly 在 1993 年的一份报告中指出，塔楼官员在 1974 年变得“防御性十足”，声称“没有证据”这门大炮“最近从海床被打捞上来”，“最初关于它来自爱尔兰的故事只是个幌子”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/smuggled-cannon-tower-of-london-ireland-dispute</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整理！Nessa 迎来百年诞辰之际，Ruth Jones 将阅读《航运预报》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/28/ruth-jones-read-shipping-forecast-nessa-mark-centenary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/dec/28/ruth-jones-read-shipping-forecast-nessa-mark-centenary</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国工会大会主席表示，工党必须“坚持”英国就业权利法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/28/labour-must-stick-to-its-guns-on-uk-employment-rights-bill-says-tuc-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/28/labour-must-stick-to-its-guns-on-uk-employment-rights-bill-says-tuc-chief</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于缺乏监管，英国野生动物“可能消失在黑暗中”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/28/english-wildlife-could-disappearing-dark-lack-scrutiny</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T05:00:28Z树枝悬垂在芦苇床上环保人士表示，野生动物可能正在“消失在黑暗中”，因为有数据显示，英格兰四分之三最珍贵的栖息地、野生动物和自然景观最近没有得到评估。状况。
此前，英国政府发布了过去五年内对具有特殊科学价值地点（SSSI）的自然保护区的评估数据。SSSI 之所以受到法律保护，是因为它们包含受威胁栖息地或稀有物种等特殊特征，总面积超过 110 万公顷（270 万英亩），约占英格兰陆地面积的 8%。
根据自然保护机构英格兰自然保护署的数据，近五分之二的栖息地和其他受 SSSI 保护的地貌处于不利状况。
他们还显示，自 2019 年初到上个月，只有 3,384 个（约占 25%）的地貌接受了状况评估。剩下 10,148 处，即 75% 的保护区没有最新的状况评估。
这些数据是在 PA Media 提出要求后公布的，环保人士称这些数据提醒人们环境监督机构的资源不足。
SSSI 是英国国际承诺的重要组成部分，即到 2030 年保护 30% 的陆地和海洋，用于自然保护，这是鲍里斯·约翰逊担任首相时做出的承诺，有时也被称为 30x30 承诺。
野生动物和乡村联盟首席执行官理查德·本韦尔 (Richard Benwell) 表示：“保护区网络是支持野生动物、健康和福祉以及弹性经济的重要自然基础设施。但由于过去五年中超过四分之三的场地未接受检查，监管机构无法确定这些场地的状况是否良好，政府也不知道应该将工作重点放在哪里才能实现 2030 年的关键目标。
“随着生态系统的崩溃，野生动物可能会在黑暗中消失。这就像关上新发电厂的大门，十年不去参观一样。”
在他们上次评估中，超过 5,000 个 SSSI 特征（约占总数的 39%）处于不利状态，而上次评估可能早在 2019 年之前。其中，10% 正在衰退，22% 正在恢复。
约 40% 的特征处于有利状态，超过五分之一的特征由于数据不完整而被归类为“未记录”，不到 0.5% 的特征已被破坏。
环境、食品和农村事务部发言人表示：“保护区是我们愿景的核心，旨在为稀有栖息地和濒危物种创造空间，让它们茁壮成长，并为我们所有人提供绿色空间。这就是为什么本届政府不失时机地建立了一个快速审查计划，以实现我们对环境具有法律约束力的目标，包括改善保护区状况的措施。我们将提供一项新的法定计划，以帮助恢复我们的自然环境。”
英国自然保护署正在制定一项长期计划，以确定何时需要评估 SSSI，以及通过遥感技术和更多地使用数据来改进监测。
根据发表于 2017 年的一项研究，尽管政府承诺到 2030 年保护 30% 的自然资源，但英格兰“有效保护”的自然土地面积已下降到仅 2.93%。十月。
研究发现，土地数量下降是由于 SSSI 质量下降，而 SSSI 质量因气候危机、水污染和过度放牧而发生变化。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/28/english-wildlife-could-disappearing-dark-lack-scrutiny</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶发生火灾，莫里森酒店被用作“大门”乐队专辑封面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/morrison-hotel-doors-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T17:03:36Z消防车和消防员在浓烟滚滚涌向蓝天时赶赴火灾现场火焰吞噬了历史悠久的莫里森酒店，该酒店曾是 The Doors 1970 年同名专辑的封面，之后一场大火袭击了洛杉矶市中心的标志性建筑。

火灾于周四上午 11 点左右开始，超过 100 名消防员赶赴现场，并在不到两小时内控制住了火势。大楼内有数十人得以逃生，包括可能的非法居住者和三楼被消防员救出的三人。

“有一些无家可归的人离开了大楼，”洛杉矶消防局 (LAFD) 发言人玛格丽特·斯图尔特 (Margaret Stewart) 告诉 CBS 新闻洛杉矶频道。 “我们确实让消防员在消防梯上放置了梯子，因为他们看到有几个人正在往消防梯走。”
消防员到达时，大火已经淹没了大楼的四楼，洛杉矶消防局尚未确认该楼层是否已完全疏散。



The Doors 1970 年专辑《Morrison Hotel》的封面。 照片： Rajko Simunovic/Alamy


音乐摄影师亨利·迪尔茨 (Henry Diltz) 在 1969 年拍摄了 The Doors 在莫里森酒店 (Morrison Hotel) 的照片，这张照片成为乐队第五张专辑的封面。
在 2020 年的 Facebook 帖子 中，迪尔茨回忆了一个让乐队有机会摆姿势拍照的偶然时刻：酒店工作人员曾表示酒店不允许拍照，但他离开前台的时间刚好够迪尔茨拍一卷胶卷。在图片中，乐队主唱 Jim Morrison 站在 Morrison Hotel 招牌正前方正中央。
正如专辑封面所示，当时的房间每晚只需 2.50 美元，Diltz 记得这栋建筑是“时髦的老式廉价旅馆”。近年来，这座拥有 110 年历史的建筑一直难以留住租户。
2004 年，约 40 名租户起诉房东，称其维持了贫民窟般的环境。该建筑最终于 2008 年腾空，开发商于 2016 年购买了该建筑，计划将其改造成一家豪华酒店。然而，这些计划停滞了，2022 年，艾滋病医疗基金会购买了该建筑，旨在创建一个经济适用房开发项目。
周四大火发生时，该基金会尚未开始翻修该建筑，但它指出，尽管基金会努力封锁入口，但许多无家可归的人近几个月来已开始在里面避难。
“一旦我们确保建筑物安全，无家可归者就会在几个小时内拿出电动工具，然后把锁剪掉，”基金会运营副总裁马克·戴尔告诉 CBS News Los洛杉矶。
在听到这座历史建筑起火的消息时，迪尔茨告诉哥伦比亚广播公司 (CBS) 分支机构，他听到大火的消息“非常难过”。他说：“我希望有人能重建它。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/27/morrison-hotel-doors-fire</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚收到法国移交死囚 Serge Atlaoui 的正式请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/indonesia-receives-official-request-from-france-to-transfer-death-row-prisoner-serge-atlaoui</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T03:42:15ZSerge Atlaoui 于 2015 年抵达印度尼西亚的一家法院印度尼西亚已收到法国的正式请求，要求转移一名因毒品指控而被监禁的法国死囚2005 年，印尼一位高级部长周六表示。
“我们已收到一封正式信函，要求在 2024 年 12 月 19 日移交 Serge Atlaoui。这封信是代表法国司法部长发出的，”印尼高级法律和人权部长 Yusril Ihza Mahendra 告诉法新社。
他补充说，该请求将在假期后的“1 月初”进行讨论。
61 岁的焊工 Serge Atlaoui 于 2005 年在雅加达郊外的一家制药厂被捕，当局指控他是一名“化学家”。

相关：“活着的英雄”：菲律宾欢迎死囚幸存者玛丽·简·维洛索归来

最近几周，印尼政府同意转移一系列备受瞩目的外国死囚，包括菲律宾女佣玛丽·简·维洛索和所谓的“巴厘岛九人”贩毒集团的最后五名成员获释，这给其他仍在监狱中的人带来了希望。
上个月有报道称，法国已要求遣返阿特拉维，他原定于 2015 年与其他八名毒品罪犯一起被处决，但在巴黎加大压力。印尼当局同意让未决的上诉顺延。
这位四个孩子的父亲坚称自己无罪，声称他正在安装他认为是丙烯酸工厂的机器。
他最初被判处终身监禁，但最高法院在 2007 年上诉后将刑期增加为死刑。
印尼拥有世界上最严厉的毒品法，包括对贩毒者的死刑，过去曾处决过外国人。
尽管囚犯转移谈判仍在进行中，但印尼政府最近表示将恢复对死囚的毒品罪犯执行死刑——自 2016 年以来一直暂停。
法国驻雅加达大使馆拒绝了法新社的置评请求。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/indonesia-receives-official-request-from-france-to-transfer-death-row-prisoner-serge-atlaoui</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：美国称朝鲜军队“人海战术”被派往战场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/ukraine-war-briefing-human-wave-of-north-korean-troops-being-sent-to-their-deaths-says-us</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/ukraine-war-briefing-human-wave-of-north-korean-troops-being-sent-to-their-deaths-says-us</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国汽车撞人事件致 35 人死亡 肇事司机被判处死刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/china-car-ramming-attack-death-sentence-zhuhai-fan-weiqiu</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T01:37:09Z珠海人民健身广场外，一名男子故意驾车撞人，造成数十人死亡，一名祝福者在鲜花旁点燃蜡烛上个月，中国一家法院判处一名男子死刑，罪名是杀害 35 人驾车冲撞人群，此次袭击事件引发了全国对大规模杀戮的担忧。
周五，珠海市南部法院在宣判时表示，范伟秋是因为对离婚协议不满而发泄愤怒。受害者当时正在体育中心锻炼。法院声明称，范某对以危险方法危害公共安全罪供认不讳。
法院表示，范某“犯罪动机极其卑鄙，犯罪性质极其恶劣，犯罪手段特别残忍，犯罪后果特别严重，社会危害性极大”。
法院声明称，范某在部分受害者家属、官员和公众面前，对犯罪事实供认不讳。

相关：中国遭遇一系列疑似“报复社会”袭击

此次袭击是去年 10 月下旬和 11 月中国发生的多起袭击事件之一，引发了中国国家主席习近平和国家主席习近平的强烈抗议。习近平下令地方政府采取措施，防止未来再发生“极端案件”。他的命令促使地方领导人发誓要审查可能引发暴力的个人纠纷，从婚姻问题到遗产继承分歧。
范冰冰的判决是最近袭击事件发生几周后连续第二起被判刑的案件，比中国法院通常审理案件的速度要快得多。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_a9d0a8d6-a71c-4eb0-bb99-f8361f27e0f6__ 



本周早些时候，法院对一名司机判处死刑缓期两年执行，该司机在湖南省驾车撞向小学生和家长，造成 30 人受伤。此类刑罚通常会减为终身监禁。
常德市法院称，司机是在投资失败后发泄不满。
这种用汽车或刀具袭击人群的事件在中国并不新鲜，但最近几个月发生的一系列事件以及珠海袭击中大量受害者的事件再次引起了人们对所谓的“报复社会”犯罪的关注，袭击者以破坏性的方式发泄对个人问题的愤怒。
中国当局对有关袭击的任何报道都严加保密，审查社交媒体上发布的视频和目击者证词，并只发布基本信息，通常是在数小时后。
珠海的死亡人数直到袭击发生 24 小时后才公布。警方称，除了 35 人死亡外，另有 43 人受伤。警方声明称，肇事司机范某现年 62 岁，被发现在车内试图用刀刺伤自己。
袭击发生后的第二天，警方设置了路障，禁止人们进入体育馆。公众在附近的广场上留下了一束鲜花。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/china-car-ramming-attack-death-sentence-zhuhai-fan-weiqiu</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开拓性的 CBS 体育节目主持人 Greg Gumbel 因癌症去世，享年 78 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/greg-gumbel-dead-cbs-sportscaster</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T01:00:06Z体育节目主持人 Greg Gumbel（左）和记者 Bryant Gumbel 出席在纽约 Lamb&#39;s Club 举办的 2014 年 Unichef 图书派对。Greg Gumbel 是哥伦比亚广播公司的资深体育节目主持人，据哥伦比亚广播公司周五发布的家人声明，甘贝尔因癌症去世。享年 78 岁。
“他在体育广播行业工作了 50 多年，留下了爱、灵感和奉献的遗产；他的标志性声音永远不会被忘记，”他的妻子马西·甘贝尔和女儿米歇尔·甘贝尔在一份声明中说道。
今年 3 月，甘贝尔因家人健康问题缺席了 1997 年以来的首场 NCAA 锦标赛。自 1998 年从 NBC 重返 CBS 以来，甘贝尔一直担任 CBS 的演播室主持人。去年，甘贝尔与 CBS 签订了续约协议，允许他继续主持大学篮球比赛，同时不再担任 NFL 播音员。
2001 年，他为 CBS 播报了第 35 届超级碗，成为美国第一位现场播报重大体育锦标赛的黑人播音员。
CBS 体育总裁兼首席执行官大卫·伯森 (David Berson) 表示，甘贝尔在为 NFL 和疯狂三月等体育赛事的球迷发声期间，打破了障碍，为他人树立了标准。
“作为一名出色的播音员和天才的讲故事者，格雷格开创了有史以来最杰出、最具开创性的体育广播生涯之一，”伯森说。
甘贝尔曾在 CBS 工作过两次，1994 年，当 CBS 失去橄榄球比赛时，他离开 CBS 转投 NBC，1997 年，当 NBC 重新获得合同时，他又回到了 CBS。 1998 年。
他主持了 CBS 对 1992 年和 1994 年冬季奥运会的报道，并在美国职棒大联盟四年的全国性娱乐节目播出期间主持了比赛。1995 年，他主持了世界花样滑冰锦标赛，次年主持了 NBC 对亚特兰大夏季奥运会的日间报道。
但他最出名和影响最大的是足球和篮球。冈贝尔于 1990 年至 1993 年主持了 CBS 的 NFL 演播室节目“NFL Today”，并于 2004 年再次主持。
他还在 1998 年至 2003 年期间担任该网络的首席实况播音员，主持 NFL 比赛，包括超级碗 XXXV 和 XXXVIII。 2005 年，他重返 NFL 转播室，并在 2022 赛季后离开该职位。
“和所有认识和爱他的人一样，我也为他的去世感到悲伤，但也非常感激在我的生命中认识了他，”CBS Sports 大学篮球比赛和演播室分析师克拉克·凯洛格 (Clark Kellogg) 在一份声明中表示。“能被这样一位好人和好伙伴感动，真是一份礼物。”
甘贝尔是体育播音员布莱恩特·甘贝尔的哥哥，他在芝加哥长大，1967 年毕业于爱荷华州杜比克的洛拉斯学院，获得英语学位。在他漫长的职业生涯中，他获得了当地的艾美奖，并获得了 2007 年帕特·萨默罗尔体育广播卓越奖。
除了担任体育播音员外，他还与美国小儿麻痹症基金会合作了三十年，包括担任其董事会成员。他还曾担任圣裘德儿童研究医院体育委员会成员 16 年。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/greg-gumbel-dead-cbs-sportscaster</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼男子因涉嫌持刀试图进入车辆而被捕后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/28/man-dies-after-sydney-arrest-nsw-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T00:42:18Z新南威尔士州悉尼利物浦医院的标牌一名男子在悉尼交通拥堵时持刀试图进入车辆，随后被捕并死亡。
警方宣布这是一起危急事件，此前有警员周五下午 1 点左右，警方接到报告称，一名男子试图在悉尼西南部塔莫尔的纪念车道上拦截交通并进入车辆。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

警方在周五深夜的一份声明中表示，到达现场后，发现一名 33 岁的男子躺在一辆停在车流中的汽车引擎盖上，警方拔出泰瑟枪，口头命令他趴在地上。
该男子服从了命令。
“泰瑟枪没有发射，”警方在声明中表示。“在公众的协助下，警方逮捕了该男子并给他戴上手铐。现场发现一把刀。”
救护人员随后赶到，在警方的看护下将该男子送往医院。

相关：格兰坪山森林大火中烧毁房屋后，周末温和的天气让消防员松了一口气

警方表示，在去医院的路上，这名男子“出现了严重的医疗状况”，促使救护车停在路边“提供紧急医疗救助”。另外两支救护队也加入了救援行动。
“警方进行了协调的救生手术，但该男子未能苏醒，不久后在利物浦医院去世，”警方表示。
警方表示，班克斯敦警区指挥部的一个重大事件小组将调查该男子死亡的情况。
该事件还受到专业标准指挥部的独立审查，并受到执法行为委员会的监督。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/28/man-dies-after-sydney-arrest-nsw-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求美国最高法院暂停对 TikTok 的禁令或剥离法律</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/27/trump-supreme-court-tiktok-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T00:38:19ZTikTok 徽标显示在手机屏幕上，背景是唐纳德·特朗普和美国国旗。当选总统唐纳德·特朗普敦促美国最高法院暂停实施一项禁止流行社交媒体应用 TikTok 的法律，或迫使其出售，称他上任后应该有时间寻求该问题的“政治解决方案”。
法院将于 1 月 10 日审理此案。
该法律将要求 TikTok 的中国所有者字节跳动将该平台出售给一家美国公司，否则将面临禁令。美国国会于 4 月投票决定禁止该应用，除非字节跳动在 1 月 19 日之前出售该应用。
拥有超过 1.7 亿美国用户的 TikTok 及其母公司一直试图推翻该法律。但如果法院的裁决对他们不利，且没有撤资，该应用可能会在 1 月 19 日（特朗普上任前一天）在美国被有效禁止。

相关：最高法院同意听取 TikTok 对终止其美国业务的法律挑战

特朗普对 TikTok 的支持与 2020 年相反，当时他试图在美国封锁该应用，并因其中国所有权而强迫其出售给美国公司。
这也表明该公司在总统竞选期间为与特朗普及其团队取得进展做出了巨大努力。
“特朗普总统对这场争端的根本是非不持立场，”特朗普的律师 D John Sauer 说，他也是当选总统挑选的美国司法部长人选。
“相反，他恭敬地请求法院考虑暂缓该法案规定的 2025 年 1 月 19 日的撤资期限，同时考虑此案的是非曲直，从而允许特朗普总统的新政府有机会寻求政治解决案件中存在的问题，”他补充道。
特朗普此前于 12 月会见了 TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew，几个小时前，当选总统表示他对该应用“情有独钟”，并表示他赞成允许 TikTok 至少在美国继续运营一段时间。
当选总统还表示，他在总统竞选期间在该社交媒体平台上获得了数十亿的浏览量。
TikTok 没有立即回应置评请求。
该公司此前曾表示，司法部错误陈述了其与中国的关系，称其内容推荐引擎和用户数据存储在美国由 Oracle 运营的云服务器上，而影响美国用户的内容审核决定也是在美国做出的。
言论自由倡导者周五分别告诉最高法院，美国针对 TikTok 的法律让人想起了美国独裁敌人实施的审查制度。
司法部认为，中国对 TikTok 的控制对国家安全构成了持续威胁，这一立场得到了大多数美国立法者的支持。
蒙大拿州总检察长奥斯汀·克努森周五率领 22 名总检察长联盟提交了一份法庭之友陈述书，要求最高法院维持全国性的 TikTok 撤资或禁令立法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/27/trump-supreme-court-tiktok-ban</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国儿童基金会称，几乎五分之一的儿童生活在冲突地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/28/almost-one-in-five-children-live-in-conflict-zones-says-unicef</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/28/almost-one-in-five-children-live-in-conflict-zones-says-unicef</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>