<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 21:11:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超过10万人聚集在柏林参加最新集会反对极右翼选择党</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/germany-berlin-latest-rally-protests-against-far-right-afd-party</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T16:09:50Z德国国会大厦外有一大群举着旗帜和横幅的人 大约 12 万人走上柏林街头，进一步抗议极右翼政党德国另类选择党 (AfD)。
周六，德累斯顿、汉诺威和其他城市也发生了抗议活动，这表明公众对德国选择党的强烈支持越来越感到警惕。
警方表示，人们聚集在柏林国会大厦，以“我们是防火墙”的口号进行示威，抗议右翼极端主义并表示对民主的支持。
德国总理奥拉夫·肖尔茨在 X 上写道：“无论是在艾森纳赫、洪堡还是柏林：在全国各地的大小城市，许多公民都聚集在一起示威，反对遗忘、反对仇恨和仇恨言论。”
他说抗议活动是“支持民主和我们宪法的强烈信号”。
选择党的成功引起了德国主流政党的担忧，他们担心该党可能会赢得 9 月份德国东部的三场州选举，尽管最近的民意调查显示选择党的支持率略有下降。
&lt;旁白&gt;
 相关：自大规模驱逐计划曝光以来，选择党以微弱优势输掉了第一次选举测试

本周早些时候，Forsa 的一项民意调查显示，德国选择党的支持率自 7 月以来首次降至 20% 以下，选民将全国范围内针对极右翼的示威活动视为最重要的问题。
根据民意调查，德国选择党仍以 32% 的支持率位居第二，落后于主要反对党保守派基督教民主联盟，而肖尔茨领导的中左翼社会民主党则以 15% 的支持率位居第三。
抗议活动现已进入第四周，上个月有报道称两名德国选择党高级成员参加了一次会议讨论大规模驱逐外籍公民的计划。 AfD 否认该提案代表政党政策。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/germany-berlin-latest-rally-protests-against-far-right-afd-party</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>告别 FaceTime？如果英国新的窥探者宪章成为法律，这将成为现实</title>
      <link>https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/feb/03/farewell-facetime-thats-in-store-if-the-uks-new-snoopers-charter-becomes-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/feb/03/farewell-facetime-thats-in-store-if-the-uks-new-snoopers-charter-becomes-law</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里米亚言论后波兰总统重申对乌克兰的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/polish-president-restates-support-for-ukraine-after-crimea-remarks</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T15:15:26Z一月份，安杰伊·杜达总统与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基进行了交谈。波兰总统在因表示不确定基辅是否能够重新控制克里米亚而受到批评后，宣布他始终坚定不移地支持乌克兰。
自俄罗斯 2022 年入侵基辅以来，华沙一直是基辅最坚定的支持者之一，并表示乌克兰必须重新控制其所有领土，以阻止莫斯科进一步侵略。
Andrzej Duda 周五在 YouTube 频道 Kanal Zero 的采访中重申了这一立场。然而，当被问及他是否相信乌克兰真的能够夺回克里米亚时，他说：“我很难回答这个问题。我不知道[乌克兰]是否会收复克里米亚，但我相信它会收复顿涅茨克和卢甘斯克。”
他表示，俄罗斯于 2014 年占领的克里米亚半岛是“一个特殊的地方……这也是出于历史原因。”因为事实上，如果我们回顾历史，它大部分时间都掌握在俄罗斯手中。”
乌克兰东部的顿涅茨克和卢甘斯克地区的部分地区也于 2014 年被莫斯科支持的军队占领，并且在当前的战争过程中一直处于困境，与克里米亚不同。乌克兰誓言要收复包括克里米亚在内的每一寸领土。
乌克兰驻波兰大使瓦西里·兹瓦里奇 (Vasyl Zvarych) 在 X 上写道：“克里米亚就是乌克兰：现在如此，将来也将如此。解除对克里米亚的占领是我们与自由世界的共同任务和义务。”
杜达的言论遭到了波兰执政亲欧联盟议员的批评，他们与总统处于不同的政治阵营。
总统是民族主义法律与正义党 (PiS) 的盟友，该党在 10 月选举中失去多数席位后未能建立联盟，因此于 12 月失去权力。
来自政府最大团体公民联盟 (KO) 的议员罗曼·吉尔蒂奇 (Roman Giertych) 在 X 上写道：“我想提醒杜达先生，我们国家有一些城市在历史上曾经属于波兰。比去其他国家的时间更短。多么愚蠢的言论啊！”
周六，杜达试图平息争端，他在 X 上发帖称，他“对俄罗斯残暴侵略乌克兰的行动和立场从第一天起就已经很明确了”。
他补充道：“俄罗斯对乌克兰的攻击以及对乌克兰国际公认领土（包括克里米亚）的占领是一种犯罪……我们都为了一个自由、主权和独立的乌克兰而肩并肩，反对侵略和残暴的帝国主义！”
与此同时，乌克兰消息人士告诉路透社，周六，在 SBU 安全部门的一次行动中，两架乌克兰无人机袭击了俄罗斯南部伏尔加格勒炼油厂的一个主要石油加工设施。
俄罗斯地方当局早些时候表示，卢克石油公司旗下大型炼油厂在无人机袭击后起火已被扑灭。
这次袭击是最近一系列乌克兰无人机针对俄罗斯石油设施和基础设施的攻击中的最新一起，基辅认为这些设施对克里姆林宫的战争努力至关重要。
基辅的消息人士告诉路透社，此类无人机袭击将会继续。消息人士称：“通过打击为俄罗斯军工联合体工作的炼油厂，我们不仅切断了敌方装备的燃料供应后勤，还减少了俄罗斯预算的填充。”
距乌克兰东北部城市哈尔科夫和俄罗斯南部城市伏尔加格勒的距离超过 370 英里（600 公里）。
自入侵以来，俄罗斯一直在定期对乌克兰目标进行远程导弹袭击，这促使基辅寻找一种方法来缩小与莫斯科更先进军事技术的差距。它致力于刺激无人机技术的创新并支持远程无人机的生产。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/polish-president-restates-support-for-ukraine-after-crimea-remarks</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊姆兰·汗和他的妻子因“非伊斯兰”婚姻案被判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/imran-khan-wife-bushra-bibi-sentenced-pakistan-marriage-case</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T15:10:54Z伊姆兰·汗 (Imran Khan) 在接受媒体采访时做了手势，布什拉·比比 (Bushra Bibi) 坐在他旁边&lt; /div&gt;巴基斯坦当地法院在与该国前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 及其妻子的婚姻有关的案件中分别判处其七年有期徒刑，法院称其婚姻“不符合伊斯兰”。
Khan 和 Bushra Bibi 上周均分别入狱因非法出售国家礼品而被称为 Toshakhana 的腐败案被判处 14 年徒刑。
周六宣布了布什拉·比比前夫提起的“非伊斯兰婚姻案”的判决。
这是一周内向汗发出的第三句话。这是在拉瓦尔品第监狱举行的听证会上做出的，他自 8 月以来一直被监禁在那里，并面临 100 多项不同的指控。
汗因 Bibi 离婚后未等到 40 天再婚而在“iddat”案中被定罪后，告诉记者，该案是为了“羞辱和羞辱”他和他的妻子而设立的。
“这标志着历史上首次启动与 iddat 相关的案件，”汗说。
&lt;旁白&gt;
 相关：巴基斯坦军方使用古老的策略让伊姆兰·汗远离选举

观察人士认为，这三项定罪的时机意义重大，时间是在定于 2 月 8 日举行的大选前几天。汗被禁止参加选举，但他仍然受到选民的欢迎。
民间社会、专家和分析人士对判决提出批评。著名记者和分析师哈米德·米尔 (Hamid Mir) 表示：“这个判决对司法机构来说是耻辱。”
法律专家 Reema Umer 在 X 上写道：“‘ “iddat 案”（或者具体来说，“在没有合法结婚的情况下以欺诈手段举行结婚典礼”）是我们司法系统的一个严重污点。
“令人震惊的国家降低如此低的水平似乎只是为了羞辱 IK，Bushra Bibi。”
汗在对他进行宪法不信任投票后于 2022 年被推翻，但他声称针对他的案件是出于政治动机，并否认有任何不当行为。
汗被赶下台后，开始攻击曾经把他推上权力宝座的强大军队，并指责现任军事首长对他的个人恩怨。该国军方长期以来一直被指控干涉政治。
汗的政党领导人要么分道扬镳，要么入狱，政党工作人员面临严厉镇压。汗的政党指责国家不允许他们为即将到来的选举竞选并逮捕他们的工人和领导人。
汗的亲密助手兼媒体顾问赛义德·佐勒菲卡尔·布哈里 (Syed Zulfikar Bukhari) 表示，最新的定罪是一起假案，他是这场婚姻的见证人。
“这就是国家、法院或系统剩下的全部工作了吗？从某种程度上来说，这是伊姆兰·汗的胜利。巴基斯坦已经堕落到整个政治都与某人的结婚或离婚有关的程度，”布哈里说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/imran-khan-wife-bushra-bibi-sentenced-pakistan-marriage-case</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Le Gavroche：米其林星级餐厅的稀有葡萄酒将在拍卖会上出售</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/feb/03/le-gavroche-rare-wine-michelin-starred-restaurant-to-be-sold-auction</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T14:06:07Z伦敦梅菲尔区的 Le Gavroche。它很有名为食客提供世界上最昂贵的餐点。现在，来自梅菲尔区米其林星级餐厅 Le Gavroche 的稀有葡萄酒、艺术品、银器和瓷器将在拍卖会上出售。
根据小米歇尔·鲁 (Michel Roux Jr) 的决定，佳士得将于 4 月份出售这家独家餐厅的物品，包括价值 12,000 英镑的红酒和发光的“Le Gavroche”标志关闭餐厅。&lt; /p&gt;
Le Gavroche 由 Michel Roux 和 Albert Roux 兄弟于 1967 年创立，旨在成为“经典丰富的法国高级美食的堡垒”，并于 1982 年成为英国第一家获得米其林三颗星的餐厅。
戈登·拉姆齐 (Gordon Ramsay)、马可·皮埃尔·怀特 (Marco Pierre White)、马库斯·韦尔林 (Marcus Wareing)、皮埃尔·科夫曼 (Pierre Koffman) 和莫妮卡·加莱蒂 (Monica Galetti) 等厨师都在其厨房中获得了荣誉，客户包括查理·卓别林 (Charlie Chaplin)、罗伯特·雷德福 (Robert Redford)、米克·贾格尔 (Mick Jagger)、阿黛尔 (Adele)、保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney)，据报道，女王。
其中一件拍卖品是维克多·雨果 1862 年小说《悲惨世界》中的一幅街头顽童的画作，这幅画曾经挂在餐厅里。它描绘了 Le Gavroche 的名字，Le Gavroche 在法语中的意思是“海胆”，估计售价为 10,000 至 15,000 英镑。
&lt;图&gt;
 

拍卖的还有 2013 年年份的罗曼尼康帝特级园葡萄酒，这是一种罕见的勃艮第葡萄酒，预计售价为 9,000 至 12,000 英镑。
&lt;旁白&gt;
 相关：小米歇尔·鲁 (Michel Roux Jr) 将在 56 年后最后一次关闭 Le Gavroche 的大门

已故阿尔伯特·鲁 (Albert Roux) 的儿子小鲁 (Roux Jr) 表示，餐厅的酒窖“经过数十年的精心策划”，而这些艺术品“对鲁家族来说意义重大，对于每一个在餐厅用餐的人来说都很熟悉”餐厅自我们开业以来”。
他补充道：“遗憾的是，我们无法在其他餐厅和企业中找到这些标志性作品的家，但我很高兴知道我们心爱的客人将能够在家中享受 Le Gavroche 的一部分.”
佳士得国际葡萄酒总监蒂姆·特里普特里 (Tim Triptree) 表示，此次拍卖的葡萄酒是“法国提供的最好的葡萄酒”。
悬挂在餐厅门上的标志起价为 1,000 英镑。 1993 年，这家餐厅失去了第三颗米其林星，但在 1997 年三名食客一顿饭花费了 20,945 美元（16,580 英镑）后，因提供每人最贵的餐点而被载入吉尼斯世界纪录。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/feb/03/le-gavroche-rare-wine-michelin-starred-restaurant-to-be-sold-auction</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“老兄，它在抓伤”：美国海岸警卫队检查员从集装箱中救出偷渡的狗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/stowaway-dog-coast-guard-container</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T13:00:16Z一排四位年轻人，他们都是白人或拉丁裔，在海军蓝色连身裤，在室内灿烂地微笑，中间抱着一只可爱的中型金色狗。这只是美国海岸警卫队在休斯顿港检查集装箱的又一个例行工作。警官瑞安·麦克马洪（Ryan McMahon）和他的团队认为他们听到了包围他们的数千个集装箱之一的吠叫声。
&lt;旁白&gt;
 相关：与史密森尼动物园管理员为伴侣的白颈鹤核桃去世，享年 42 岁

“哦，老兄，刮伤了，”一名检查员在周三早上录制的一段视频中说道，当时团队抬头看着堆放在空中约 25 英尺（8 米）高的集装箱。
用起重机将它吊到地上，然后从里面跳出来一只非常可爱又友善的狗。
“我们一打开它，就看到小狗的脸探了出来。她就在那里，就像她知道我们会在那里为她打开门一样。她只是，她并不害怕或其他什么。她似乎比任何事情都高兴，能够摆脱那个黑暗的空间，并在那些会照顾她的人的怀抱中，”二级士官麦克马洪周五告诉美联社。
海岸警卫队官员后来确定，这只狗（绰号“集装箱狗康妮”）已被困至少八天，没有食物或水。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  美国海岸警卫队发布的这张图片显示的是集装箱狗康妮，它于 2024 年 1 月 31 日在休斯顿港被发现被困在一个集装箱内。 照片：一级士官卢卡斯洛伊/美联社
 

麦克马洪说，她有点脏，而且“绝对很瘦”。
麦克马洪和其他三名检查员开车送康妮到休斯顿郊区帕萨迪纳的一个动物收容所，在那里她接受了检查。一个名为“永远改变动物救援”的救援组织收留了她，并正在努力让她保持健康，为收养做好准备。
海岸警卫队官员不确定集装箱来自哪里，但里面装的是废弃车辆，这些车辆可能被运往海外出售零件。
“因此，基于此，他们认为这只狗很可能在垃圾场的汽车里。这就是她意外被放入集装箱的原因。”海岸警卫队发言人兼首席军士科琳·齐尔尼基 (Corinne Zilnicki) 说道。
麦克马洪表示，他很感激他和他的团队在正确的地点、正确的时间听到了康妮的吠叫，并阻止了集装箱被装上货船。他说，他们通常每周在整个休斯顿港进行一次检查，周三他们来到了该港的贝波特集装箱码头，该码头可能有超过 10,000 个集装箱。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  美国海岸警卫队发布的这张照片显示了康妮于 2024 年 1 月 31 日与在休斯顿港发现她的海事检查员。 照片：一级士官 Lucas Loe/美联社&lt; /跨度&gt;
 

“至少还需要一周才能到达她[乘坐货船]要去的地方，并且需要两周的时间没有食物或水。我认为她不会成功，”麦克马洪说。
永远改变动物救援组织感谢“所有参与这次救援并拯救康妮生命的杰出人士”。
救援组织在 Facebook 上发帖称，康妮体重有点偏轻，心丝虫检测呈阳性，将接受治疗。
“我们还将对她进行全面检查，以确保她得到她需要和应得的所有护理，”该组织表示。
检查人员曾考虑过收养康妮，但对他们中的任何一个人来说，现在都不是合适的时机。
“我们知道，尽管如此，她会去一个美好的家，那里的人们爱她、照顾她，”麦克马洪说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/stowaway-dog-coast-guard-container</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度模特 Poonam Pandey 假死以提高人们对宫颈癌的认识</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/indian-model-poonam-pandey-fakes-death-cervical-cancer-awareness</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T13:06:22ZPoonam Pandey 戴着墨镜拍照印度人为了提高人们对宫颈癌的认识而在宣传噱头中伪造自己的死亡的模特为自己的行为进行了辩护，并在社交媒体帖子中表示，她为自己的“死亡消息所取得的成就”感到自豪。
普南·潘迪 (Poonam Pandey) 是一位 32 岁的真人秀电视明星、前宝莱坞演员，她于 2011 年承诺，如果印度板球队赢得板球世界杯，她将脱衣为他们效力，从而一举成名。据说，她于 2011 年去世。周五。
在一份似乎来自她的管理团队的声明中，她在 Instagram 上的 130 万粉丝被告知：“今天早上对我们来说是艰难的一天。深感悲痛地通知您，我们深爱的 Poonam 因宫颈癌失去了生命。每一个与她接触过的生命体都会受到纯粹的爱和善良。”
她的团队在媒体声明中证实，潘迪“勇敢地与疾病作斗争”，但“不幸去世”。她的经理尼基塔·夏尔马 (Nikita Sharma) 告诉记者，“她在与健康作斗争时所表现出的坚定不移的精神确实令人瞩目”，并补充说“迫切需要提高认识并采取积极措施来预防宫颈癌等可预防疾病”。
同事和联合主演在社交媒体上表达了他们的悲伤和悲伤，并发布了一系列讣告，但其他人对此表示怀疑，指出潘迪看起来很健康并在果阿享受乘船之旅的镜头已发布在四天前的社交媒体。
潘迪随后在视频中承认她“没有死”，并向她的粉丝道歉，因为“震惊”了他们。
&lt;旁白&gt;
 相关：世界卫生组织预测，到 2050 年，全球癌症病例将增加 75% 以上

“是的，我假装死亡。极端，我知道。但突然间我们都在谈论宫颈癌，不是吗？”潘迪说道。 “我为我的死亡消息所取得的成就感到自豪。”
“与其他一些癌症不同，宫颈癌是完全可以预防的。关键在于HPV疫苗和早期检测。我们有办法确保没有人死于这种疾病。让我们以批判意识互相赋权，并确保每位女性都了解应采取的步骤。”
然后，她敦促她的追随者“带上#DeathToCervicalCancer”。
根据世界卫生组织的数据，印度的宫颈癌病例占世界宫颈癌病例的近四分之一，每天有超过 200 名女性死于该病。
健康活动家正在游说印度政府在全国范围内为年轻女孩接种 HPV 疫苗，在英国，20 多岁女性在 12 岁之间接种疫苗后，宫颈癌发病率降低了 87%和 13。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/indian-model-poonam-pandey-fakes-death-cervical-cancer-awareness</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜寻克拉彭化学袭击嫌疑人阿卜杜勒·埃泽迪进入第三天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/search-clapham-chemical-attack-suspect-police-london-abdul-ezedi</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T11:01:04Z复合阿卜杜勒·埃泽迪 (Abdul Ezedi) 的形象出现在国王十字地铁站闭路电视上&lt; p&gt;对化学袭击嫌疑人 Abdul Ezedi 的搜寻已进入第三天，警方再次呼吁这名 35 岁的男子自首。
来自纽卡斯尔地区的 Ezedi 已自周三袭击事件以来一直在逃，并被描述为“右脸严重受伤”。
在伦敦南部的克拉珀姆，一名“脆弱”的妇女和她的女儿被扔向腐蚀性碱性物质后受伤。
警方称，这位 31 岁的母亲据信与 Ezedi 相识，她的情况仍然“非常糟糕”，在医院接受了镇静剂治疗，她的伤势被认为“改变了她的生活”。
&lt;旁白&gt;
 相关：内政大臣要求提供所有克拉彭袭击嫌疑人的官方文件

她三岁和八岁的女儿所受的伤害“不太可能改变生活”。受害者与试图提供帮助时受伤的路人和警察一起被送往医院。
伦敦警察厅指挥官乔恩·萨维尔 (Jon Savell) 周五告诉记者，周四晚上在伦敦东部和纽卡斯尔进行的搜查中发现了“重要且重要的证据”。
据 PA Media 报道，在纽卡斯尔的一个地址发现了两个标有腐蚀性警告的空容器，目前正在进行测试以检查它们是否装有袭击期间使用的物质。
萨维尔说：“就我们对埃泽迪的搜捕而言，我们有一支由经验丰富的侦探组成的大型团队来领导搜捕行动，使用了您期望我们使用的所有策略，还有很多警官在现场。 
“我们正在与伦敦交通局、英国交通警察局的同事以及诺森比亚警察局的同事密切合作。
“昨晚，五项搜查令被执行——其中两项在伦敦东部，三项在纽卡斯尔。我们已经找到了一些重要的证据，这将有助于我们的调查。”
&lt;旁白&gt;
 相关：克拉彭化学袭击：嫌疑人在性犯罪后如何获得庇护？

警方称，埃泽迪试图驾车逃离现场，撞上了一辆静止的车辆，然后步行逃跑。他在 Clapham South 地铁站登上地铁，晚上 8 点到达 King’s Cross 地铁站。
晚上8点42分，闭路电视拍到了埃泽迪在喀里多尼亚路一家特易购分店买了一瓶水时“面部严重受伤”的照片。随后，他于晚上 9 点登上了维多利亚线南行地铁列车，这是最后一次确认的目击事件。
萨维尔对埃泽迪说：“阿卜杜勒，你显然受了一些非常严重的伤。我们已经看到了这些图像。你需要一些医疗帮助，所以做正确的事并自首。”
据报道，Ezedi 来自阿富汗，于 2018 年因性侵犯和性暴露罪被定罪，并于 2021 年或 2022 年获得难民身份。英国政府官员认为他是阿富汗国民，于 2016 年乘坐卡车抵达。
他的兄弟哈桑告诉《太阳报》，如果他知道嫌疑人在哪里，他就会将嫌疑人交给他，并敦促他自首。 “我不知道他是否还活着，也不知道他现在在哪里。上周我曾短暂见过他。他没有和我住在一起。他在纽卡斯尔，”他告诉报纸。
许多保守党议员&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/02/abdul-ezedi-tory-ex-minister-calls-for-review-尽管此前两次尝试均以失败告终，并被定罪，但他如何获得难民身份仍受到质疑。据了解，在一名牧师确认他已皈依基督教后，他被允许留在英国。&lt;/p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/search-clapham-chemical-attack-suspect-police-london-abdul-ezedi</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“真的很抱歉”：凶手布里安娜·盖伊的家人向母亲致敬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/brianna-ghey-murder-family-scarlett-jenkinson</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T11:41:00Z斯嘉丽·詹金森斯嘉丽·詹金森的家人因谋杀布丽安娜·盖伊 (Brianna Ghey) 被判处至少 22 年徒刑，他们表示对这名青少年杀手的“残酷”行为“深表歉意”，并向布丽安娜的家人表示敬意。
詹金森被法官描述为谋杀案背后的“驱动力”，他是周五被判刑，皇家检察署称这是其律师处理过的“最令人不安的案件之一”。她的同伙埃迪·拉特克利夫 (Eddie Ratcliffe) 被判处 20 年监禁。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我的一部分缺失了”：布莱恩娜·盖伊的家人讲述创伤和失落

去年 2 月，他们用猎刀实施“疯狂而凶猛”的袭击，计划谋杀 16 岁的布丽安娜时，两人都只有 15 岁。他们于周五法官解除举报限制后被判刑，首次被确认身份。
在给沃灵顿卫报的声明中，詹金森的家人说：“我们所有的想法都是为了布莱恩娜和她的家人。
“过去 12 个月已经超出了我们最可怕的噩梦，因为我们逐渐意识到斯嘉丽行为的残酷真相。我们同意陪审团的裁决、法官的判决以及对罪犯的点名决定。”
凶手被定罪后，布莱恩娜的母亲埃丝特·盖伊呼吁大家对他们的家人表示“同情和同情”，因为“他们也失去了一个孩子”，并且“必须在余生中知道孩子做了什么” .
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Brianna Ghey。 照片：家庭讲义/美联社


詹金森的家人称他们的生活“陷入混乱”，并感谢布里安娜的母亲“对我们家庭令人难以置信的无私和同情”。
“她的同情心是压倒性的，我们永远感激不尽，”他们说。 “对于布莱恩娜的所有家人和朋友、我们的社区以及所有受到这一恐怖事件影响的人，我们深表歉意。”
曼彻斯特皇家法庭获悉，16 岁的詹金森“享受”了这起杀戮，并发现暴力的想法“具有性唤起作用”。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_e04e3364-ab17-42da-96e8-0d842083c8be__
  


叶法官裁定，拉特克利夫对受害者表达了恐惧跨性别者的态度。
叶说詹金森的动机是“强烈的杀人欲望”，并在听到这名少年在被定罪后“再次表达了杀人的欲望”后表达了她的担忧。法庭获悉，在她被拘留后，她写了一份新的“死亡名单”，其中包括她的一些护理人员的名字。
&lt;旁白&gt;
 相关：令人震惊的预谋：两名青少年如何策划谋杀布莱恩娜·盖伊

法官对两名被告说：“你们选择布丽安娜是因为你们都认为她会成为一个容易攻击的目标。”
叶警告两人，如果他们“仍然构成危险”​​，他们可能永远不会被释放。尽管詹金森对谋杀表示无罪，曼彻斯特刑事法庭获悉，自从她被定罪后，她承认参与了刺伤事件，此前她曾将谋杀归咎于拉特克利夫。
詹金森告诉一位精神科医生，她“多次”刺伤了布里安娜，并觉得这“令人兴奋”，因为她认为布里安娜将不再是她的朋友。法庭获悉，她谋杀了布丽安娜，这样她就可以“永远和她在一起”。
沉迷于连环杀手的詹金森也向精神科医生承认，她“打算取布莱恩娜身体的一部分作为象征”。她之前曾告诉拉特克利夫，她想保留布莱恩娜的“漂亮眼睛”。
法庭听说布丽安娜被刺了 28 刀，但没有证据表明凶手拿走了身体部位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/brianna-ghey-murder-family-scarlett-jenkinson</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“极其罕见”的发现揭示臭虫随罗马人来到英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/03/incredibly-rare-discovery-reveals-bedbugs-came-to-britain-with-the-romans</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T11:00:15Z臭虫从管道到公共浴室，罗马人在英国的健康上留下了印记。但这可能并不都是积极的。在诺森伯兰郡哈德良长城以南的罗马驻军遗址文德兰达工作的考古学家发现了新的证据，表明罗马人还给我们带来了......臭虫。
文德兰达考古队负责人安德鲁·伯利博士说：“在任何古代环境中都很难找到它们。”
这一发现是由都柏林大学学院 (UCD) 24 岁的学生凯蒂·怀斯·杰克逊 (Katie Wyse Jackson) 发现的，她正在研究这些出土材料，这是她考古昆虫学（考古遗址昆虫研究）硕士研究的一部分。
重点关注文德兰达最底层之一（可追溯到公元 100 年左右），她发现了两个胸部，据信来自一种常见的臭虫，其拉丁文名称为 Cimex lectularius。它们用针状的口器刺穿人类的皮肤来吸食他们的血液。
“找到这种东西有助于使过去的人们变得人性化，”怀斯·杰克逊说。她注意到罗马哲学家普林尼写过臭虫在治疗某些疾病（例如耳部感染）方面的药用价值，她补充道：“当时人们对昆虫的功效有各种各样的想法。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  考古学家在诺森伯兰郡的 Vindolanda 罗马驻军遗址进行挖掘，在那里发现了常见臭虫的遗骸。 摄影：Stephen Dorey/Alamy


专家团队包括都柏林大学环境考古学讲师斯蒂芬·戴维斯博士。他说，英格兰的另一处罗马遗址——沃里克郡的阿尔斯特——也曾发现过这些文物，但文德兰达遗址将是“迄今为止在英国发现的最早的遗址”。
在分析土壤样本时，她还发现了可以提供进一步见解的甲虫：“我可以通过存在的物种和数量了解贸易、食物储存、卫生、废物处理。目前，我发现了大量的谷物和粪甲虫。
“所以我们真的不是在寻找一个干净的空间。最重要的是，我发现的大部分昆虫都是我们所说的共生昆虫。它们生活在离人类很近的地方。
“罗马人确实享有极其干净的声誉，因此发现所有这些与此相反的昆虫很有趣。”
一种理论认为，罗马人通过稻草床垫将臭虫带到了英国。怀斯·杰克逊说：“他们很可能带来了罗马人带来的一切。今天，我们看到臭虫在飞机上的行李和衣服中传播。 “罗马人在扎营时带来了大量的衣服、稻草和谷物。因此，对于一两只臭虫来说，这是搭便车的绝佳机会。 ”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/03/incredibly-rare-discovery-reveals-bedbugs-came-to-britain-with-the-romans</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎火车站持刀袭击三人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/three-people-wounded-in-paris-knife-attack-at-railway-station</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T08:33:11Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /d85e38ddf5905b26715e5287e3005f8dc2387f9c/0_0_6000_3600/master/6000.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=cb1484fa9317552c10947b212a68cc48 ” 一名法国士兵在里昂火车站遭遇持刀袭击后站岗巴黎。&lt;/div&gt;警方称，巴黎里昂火车站发生持刀袭击事件，三人受伤，嫌疑人已被捕。
警方补充说，其中两名受害者受轻伤，第三人伤势较重，但没有生命危险。
这名被拘留男子的国籍未透露，他于上午 8 点（格林威治标准时间 0700）左右在里昂火车站实施持刀行凶，该火车站为国内火车以及前往瑞士和意大利的火车提供服务。
“嫌疑人在袭击过程中没有喊出[任何宗教口号]，”警方消息人士称。 “他向警察出示了意大利驾驶执照。”
铁路运营商 SNCF 于 X 日表示，车站一号厅和三号厅之间的区域已暂时关闭。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/03/three-people-wounded-in-paris-knife-attack-at-railway-station</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰政府在民主统一党抵制两年后重新召开会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/03/northern-ireland-government-to-reconvene-after-two-year-dup-boycott</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T08:51:57Z斯托蒙特议会大厦。经过两年的抵制，北爱尔兰的权力下放政府将于周六重新召开会议，新芬党的米歇尔·奥尼尔将创造历史，成为第一位民族主义首席部长。
议会成员 (AM) 将于下午 1 点聚集在斯托蒙特的议会大厦，以恢复两年前崩溃的权力分享机构。
成员们将选出一名议长，并提名一位行政部长，从而结束政治瘫痪的僵局，并使北爱尔兰由公务员以政府自动驾驶的方式管理。
民主统一党 (DUP) 2022 年 2 月 3 日离开斯托蒙特，抗议英国脱欧后的贸易安排，称这种安排损害了该地区在英国的地位。在其领导人杰弗里·唐纳森爵士向英国政府争取让所谓的爱尔兰海边界变得平滑后，该党同意于本周结束抵制活动。
周五举行党领导人会议后，唐纳森表示：“我们期待召开议会会议，办理手续，恢复权力下放。”
社交媒体上有人呼吁忠诚的抗议者在贝尔法斯特郊外的斯托蒙特庄园举行纠察队，抗议民主统一党与伦敦达成的协议，该协议被描述为“出卖”。
新芬党副领导人奥尼尔将根据 2022 年 5 月的议会选举成为第一部长，共和党取代民主统一党成为第一大党，这是一个巨大的象征性和心理转变。
民主统一党的一名AM将担任副首席部长一职，该职位拥有同等权力，但威望较低。有人猜测，拉甘谷民主统一党 (DUP) 议会成员艾玛·利特尔-彭杰利 (Emma Little-Pengelly) 将填补这一职位，而国会议员唐纳森 (Donaldson) 则留在威斯敏斯特。
奥尼尔承诺成为“所有人”的首席部长，并对工会成员做出了和解姿态。然而新芬党领导人玛丽·卢·麦克唐纳表示，爱尔兰的团结现在已经“触手可及”。
新芬党、民主统一党、联盟党和阿尔斯特统一党将根据政党实力利用 D’Hondt 机制分享部长职位，但司法部除外，该职位是通过跨社区投票决定的。社会民主党和工党将组成行政部门的反对党。
这位行政部门面临着一系列令人畏惧的问题，包括财政危机、公共服务崩溃以及对民主的信心受到侵蚀。
斯托蒙特的复辟将推出英国政府提供的 33 亿英镑一揽子计划，其中包括为多次罢工的公共部门工人加薪，条件是恢复根据 1998 年耶稣受难日协议设立的机构。唐纳森表示，双方将向财政部寻求额外资金。 “财务部分是我们打算完成的未竟事业。”
商界领袖和爱尔兰政府对权力共享的回归表示欢迎，并表示在经历了多年与英国退欧相关的动荡之后，这应该会带来稳定。
平滑爱尔兰海贸易的新规则是周三由政府公布。这些措施取消了对来自英国、注定留在北爱尔兰的货物的例行检查，取而代之的是针对留在英国境内的货物的“英国内部市场体系”。
下议院周四未经正式投票就批准了这些变更。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/03/northern-ireland-government-to-reconvene-after-two-year-dup-boycott</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计将有数十万人参加伦敦支持巴勒斯坦的游行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/hundreds-of-thousands-expected-at-pro-palestine-march-in-london</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T08:32:34Z数千名示威者在办公楼之间的道路上挥舞着巴勒斯坦国旗并举着标语牌预计数十万亲巴勒斯坦示威者将于周六在伦敦市中心游行，这是自联合国国际法院成立以来英国首次全国示威命令以色列确保其部队不实施种族灭绝行为&lt; /a&gt; 在加沙。
组织者表示，与之前的示威活动相比，预计伦敦警察厅将采取更严厉的手段，指责屈服于政府的政治压力来限制游行。
周五晚上，大都会博物馆宣布，从周六上午 10 点到周日凌晨 1 点，整个威斯敏斯特区将禁止佩戴面罩。该措施要求移除警方认为佩戴以隐藏个人身份的任何物品。警方表示，这不适用于宗教面罩。
巴勒斯坦团结运动 (PSC) 主任本·贾马尔 (Ben Jamal) 表示：“这是大都会博物馆试图营造一种恐吓环境，让人们对参加示威活动保持沉默或恐惧的另一个例子，因为这将是压抑的环境。令人惊讶的是，尽管如此，人们仍然如此庞大。”
停止战争组织副主席克里斯·尼纳姆 (Chris Nineham) 表示：“这是警方试图将巴勒斯坦抗议定为犯罪并在此过程中削弱公民自由的又一个例子。他们故意试图加剧紧张局势，并给人留下这样的印象：为和平和结束种族灭绝而游行的人们是对社会的威胁。这绝对是一种耻辱。”
在周三告诉组织者，大都会不会允许预期的 300,000 名示威者以在白厅举行集会结束（游行活动经常在白厅结束）后，该部队在周四掉头并表示 游行可能在唐宁街附近结束.
然而，举行两次集会结束的请求被拒绝，其中包括在特拉法加广场举行的一次，大都会表示，他们将有数百名警察值班，但警力比之前的游行日要少。贾马尔表示，他担心这可能会降低抗议活动的安全性，但游行管理员会设法控制人群。
游行定于中午在位于波特兰广场的 BBC 总部开始。
警方在一份声明中表示：“绝大多数参加抗议活动的人都是以合法与和平的方式进行的，但少数人违反了法律并被逮捕。”
上周五，国际法院命令以色列确保其军队不会对加沙的巴勒斯坦人实施种族灭绝行为。法院院长琼·多诺霍在一份临时判决中表示，以色列必须“在其权力范围内采取一切措施”，以防止属于《种族灭绝公约》范围内的行为，并且必须“立即”确保其军队不采取任何行动。实施公约所涵盖的任何行为。
本月早些时候，PSC 组织了一次数十万人游行穿过伦敦市中心。小阿迈勒（Little Amal）是一名叙利亚儿童难民的一个 4 米高的木偶，陪伴抗议者走向议会广场。接下来的周末，数百人参加了多人活动-信仰和平游行声援受冲突影响的人们。
加沙卫生部表示，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，以色列对加沙的袭击已造成至少 27,131 名巴勒斯坦人死亡，66,287 人受伤，造成 1,200 人死亡、约 250 人被绑架。联合国卫星中心分析的卫星图像显示，加沙地带30%的建筑物已被摧毁或损坏。联合国儿童基金会周五估计，加沙有 170,000 名儿童无人陪伴或与家人失散。
这将是巴勒斯坦团结运动自 10 月以来组织的第八次全国巴勒斯坦游行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/03/hundreds-of-thousands-expected-at-pro-palestine-march-in-london</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：乌克兰无人机袭击伏尔加格勒炼油厂后起火的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/03/russia-ukraine-war-live-volgograd-putin-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T08:16:58Z一名乌克兰士兵在顿涅茨克地区训练中使用M2勃朗宁射击]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/03/russia-ukraine-war-live-volgograd-putin-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党初选在南卡罗来纳州开始，拜登有望获得提振</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/south-carolina-primary-democrats-joe-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T08:00:13Z男子举着标语进入教堂&lt;​​/div&gt;乔·拜登的目标是建造周六，南卡罗来纳州正式启动民主党总统提名竞选，这体现了最近的势头。
上个月，美国总统在新罕布什尔州未经批准的初选中获胜，甚至没有出现在选票上。一场草根竞选活动确保他将挑战者迪恩·菲利普斯和玛丽安·威廉姆森抛在一边。
在积极的经济消息的推动下，拜登也进入了南卡罗来纳州。 1 月份经济增加了 353,000 个就业岗位，平均时薪增长 0.6%。失业率为3.7%。
正是拜登在 2020 年民主党初选中的胜利挽救了他破产且陷入困境的竞选活动，让竞争对手相信他最有能力赢得胜利 黑人选民并击败现任总统唐纳德·特朗普。
“2020 年，正是南卡罗来纳州让拜登总统和我走上了入主白宫的道路，”副总统卡马拉·哈里斯周五在奥兰治堡对观众说。
但这一次的关注度和投票率肯定会降低，这是现任总统在没有激烈竞争的情况下竞选时的典型情况。共和党在爱荷华州、新罕布什尔州和内华达州进行提名竞选后，要到 2 月 24 日才能在南卡罗来纳州举行初选。
&lt;旁白&gt;
 相关：南卡罗来纳州初选：民主党将授予 2024 年竞选第一批总统代表

艾默生学院上个月的一项民意调查发现，十分之三的南卡罗来纳州选民打算参加民主党初选。近十分之七的人表示计划投票给拜登，而只有 5% 的人投票给菲利普斯，3% 的人投票给威廉姆森，还有 22% 的人尚未决定。
即便如此，随着投票从早上 7 点到晚上 7 点开放，对于南卡罗来纳州的民主党选民来说，这可能是一个重要的一天，因为该州将扮演该党首次正式初选东道主的新角色。
去年，在拜登的鼓励下，民主党全国委员会 (DNC) 重写了总统初选程序，将南卡罗来纳州放在首位，认为该州的种族和经济多样性比爱荷华州或爱荷华州更能代表民主党。新罕布什尔州，大约 90% 是白人。
周五，民主党全国委员会主席海梅·哈里森在奥兰治堡的“全国第一”横幅前发表讲话，他对支持者说：“所有的目光——不仅在美国，而且在全世界——所有的目光都集中在南方卡罗莱纳州现在，我希望你兴奋起来！”
哈里森本人来自南卡罗来纳州，他指出该州与奴隶制有着长期的联系，在他一生的 48 年里，爱荷华州和新罕布什尔州在选举总统方面始终处于领先地位。 “但是这位总统来到这个州，他看到了我们，听到了我们，他说：‘你知道吗，你很重要。’”
他补充道：“很长时间以来，我们一直被排在公共汽车后面，但现在我们正在驾驶这该死的公共汽车！”
然而，到了 11 月，拜登不太可能在南卡罗来纳州展开激烈竞争。该州上次投票给民主党总统候选人是在 1976 年。2020 年，共和党总统候选人特朗普的支持率提高了近 12 个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/03/south-carolina-primary-democrats-joe-biden</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>