<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 21:12:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>墨西哥酷暑难耐，猴子“像苹果一样从树上掉下来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/monkeys-mexico-heatwave</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T18:18:38Z一只黑毛黑脸的猴子这是墨西哥太热了，吼猴从树上掉下来死了。
在墨西哥湾沿岸的塔巴斯科州，至少有 83 只中型灵长类动物被发现死亡，这些灵长类动物以咆哮的叫声而闻名。其他人被居民救起，其中五人被紧急送往当地兽医处，兽医奋力救下他们。
“他们到达时情况危急，脱水和发烧，”塞尔吉奥·瓦伦苏埃拉博士说。 “他们像破布一样软弱无力。这是中暑了。”
虽然自 3 月份以来，墨西哥的残酷热浪已导致至少 26 人死亡，但兽医和救援人员表示，这场热浪已导致数十甚至数百只吼猴死亡。&lt; /p&gt;
在塔巴斯科州的 Tecolutilla 镇，死亡猴子于周五开始出现，当地一支志愿消防救援队出现，卡车底下有五只猴子。
Valenzuela 将冰敷在他们无力的小手和小脚上，并将它们连接到静脉滴注处。
到目前为止，猴子的情况似乎正在好转。它们曾经无精打采、容易处理，现在却被关在巴伦苏埃拉办公室的笼子里。 “他们正在康复。它们很有攻击性……它们又咬人了，”他说，并指出这对于通常鬼鬼祟祟的生物来说是一个健康的迹象。
大多数人就没那么幸运了。野生动物生物学家 Gilberto Pozo 统计，大约有 83 只动物死在树下的地面上。死亡事件于 5 月 5 日左右开始，并在周末达到顶峰。
“它们像苹果一样从树上掉下来，”波索说。 “他们处于严重脱水状态，几分钟之内就死了。”波索已经很虚弱了，他说从几十码（米）高处摔下来会造成额外的伤害，常常会导致猴子丧命。
波佐将死亡归因于多种因素的“协同作用”，包括高温、干旱、森林火灾和伐木，这些因素导致猴子失去了水、阴凉和吃的水果。
“这是一种哨兵物种，”波佐说，他指的是煤矿中的金丝雀效应，即一个物种可以对生态系统有很多了解。 “它告诉我们一些有关气候变化正在发生的事情。”
波索的团队为猴子设立了一个特殊的康复站——目前饲养着五只猴子，但鸟类和爬行动物也受到了影响——并正在努力组织一支专业兽医团队，为灵长类动物提供所需的护理。&lt; /p&gt;
截至 5 月 9 日，墨西哥至少有 9 个城市创下了气温记录，其中塔毛利帕斯州边境州的维多利亚城气温高达 117 华氏度（47 摄氏度）。
今年到目前为止，全国几乎所有地区的降雨量都低于平均水平，湖泊和水坝正在干涸，供水即将耗尽，当局不得不用卡车为从医院到消防队的各个部门运送水。水电站水位较低导致该国部分地区停电。
人类也感受到了热量。周一，全国最大的 OXXO 便利店连锁店表示，在某些地方，每位顾客只能购买两到三袋冰块。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/monkeys-mexico-heatwave</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚特种部队警察抵达海地帮助打击帮派暴力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/kenya-haiti-mission</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/kenya-haiti-mission</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在乌克兰边境附近开始战术核武器演习</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/russia-begins-tactical-nuclear-weapon-drills-near-ukraine-border</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T17:17:43Z两名士兵站在军车顶部，将一枚导弹吊装到位一架起重机俄罗斯军队已在乌克兰附近开始军事演习，模拟使用战术核武器，以回应莫斯科认为西方官员加大参与冲突的威胁。
弗拉基米尔·普京本月早些时候下令举行演习，俄罗斯官员称此举是向西方发出警告，不要进一步加剧紧张局势。
克里姆林宫尤其被法国总统埃马纽埃尔·马克龙激怒，他使用伦敦提供的武器瞄准俄罗斯境内的地点。
俄罗斯国防部周二发布的视频显示，卡车将导弹运至已准备好发射系统的场地，部队在机场准备轰炸机携带核弹头。
演习在总部位于顿河畔罗斯托夫的俄罗斯南部军区举行，该军区与乌克兰和包括俄罗斯占领的国家部分地区。
国防部表示，这是演习的第一阶段，包括练习运载火箭装载、驾驶前往发射场以及为飞机装载高超音速“匕首”导弹。
俄罗斯拥有众多能够发射战术核弹头的武器系统，即那些为战场使用而设计的武器系统，而不是可以摧毁整个城市的战略弹头。
与受俄罗斯和美国之间的军控协议约束的战略武器不同，战术武器从未受到任何此类协议的限制，俄罗斯也没有公布其数量或任何其他细节。
普京在入侵乌克兰初期频繁提及莫斯科的核武库，一再承诺将使用一切必要手段保卫俄罗斯。据报道，在中国官员说服他放弃核武器之后，他后来似乎缓和了自己的言辞。威胁，但他最近警告北约国家，如果向乌克兰部署军队，就有引发核战争的风险。
在最近纪念苏联在第二次世界大战中取得胜利的演讲中，他表示该国的核武器“始终处于战备状态”。
同样在周二，一位俄罗斯将军去年因抱怨他的部队在乌克兰面临的问题而被解雇，并因贿赂指控被捕。
&lt;旁白&gt;
 相关：俄罗斯将军称他因讲述乌克兰问题真相而被解雇

指挥第 58 联合兵种部队、在扎波罗热附近前线作战的伊万·波波夫少将去年夏天表示，他在战场上提出问题（包括缺乏反炮兵火力）后被解雇。以及军队因乌克兰袭击而伤亡。
波波夫当时没有点名，而是攻击了该国最有权势的两位军人军队首脑瓦列里·格拉西莫夫和时任国防部长谢尔盖·绍伊古，指责他们在背后捅刀子。 .
波波夫被捕之际正值乌克兰战争两年多以来国防部和军队最大规模的改组之际，这引发了人们对可能进一步清洗的预期。
本月早些时候，普京解除了他的长期盟友绍伊古的国防部长职务。另外两名高级国防官员也因腐败指控被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/russia-begins-tactical-nuclear-weapon-drills-near-ukraine-border</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>易卜拉欣·莱西的遗体在国葬仪式前被运往德黑兰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/body-of-ebrahim-raisi-taken-to-tehran-before-state-ceremony</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/body-of-ebrahim-raisi-taken-to-tehran-before-state-ceremony</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列呼吁“文明国家”抵制国际刑事法院对其领导人的逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/israel-calls-on-civilised-nations-to-boycott-icc-arrest-warrants-against-its-leaders</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/israel-calls-on-civilised-nations-to-boycott-icc-arrest-warrants-against-its-leaders</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因与米莱不和，西班牙永久召回驻阿根廷大使</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/spain-argentina-ambassador-milei</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T14:17:56Z两个男人的并排图像西班牙表示由于与南美国家激进右翼总统哈维尔·米雷的外交争执日益加剧，美国将永久撤回驻阿根廷大使。
米莱 - 民粹主义者唐纳德·特朗普和贾尔·博尔索纳罗的臭名昭著的好斗盟友 - 上周末引发了争论 哈维尔·米雷称西班牙首相妻子“腐败”后，外交争端加深

西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯周二做出回应，宣布其驻布宜诺斯艾利斯最高特使玛丽亚·赫苏斯·阿隆索·希门尼斯在前一天被召回，之后将不会重返岗位。据西班牙报纸 El País 报道，阿尔瓦雷斯表示：“大使将永久留在马德里，阿根廷将失去大使。”
米莱迅速反击，称此举是“傲慢的社会主义者”的“胡言乱语”，但他表示，他不会“愚蠢到重蹈覆辙”，撤回阿根廷驻西班牙大使。
西班牙反对党、保守的人民党 (PP) 指责桑切斯反应过度、虚伪，在 6 月欧洲大选前利用这场争端达到政治目的，并让向阿根廷市场供货的西班牙公司处境更加艰​​难。 “一个国家的外交政策不能按照一个人的想法来制定。”一位PP人士表示。
“在入侵乌克兰和弗拉基米尔·普京决定发动一场已经持续两年多的战争之后，这个政府没有撤出驻俄罗斯大使，现在却撤出了驻阿根廷大使，因为佩德罗桑切斯对哈维尔·米雷使用集会这个词感到受到了侮辱。”消息人士补充道。
这场口角是进步政治力量与极右民粹主义者联盟之间日益激烈的全球冲突的一部分，米莱现在与匈牙利总理欧尔班·维克多和萨尔瓦多总统纳伊布·布克莱一样是其中的领军人物之一.
这位阿根廷政治家 - 一位前电视名人，自称是“无政府资本主义者 - 当被问及英国前首相是谁时，他显得很困惑。
但欧洲和南美洲的左翼政党对米莱激进的经济愿景以及本周对戈麦斯的攻击表示遗憾。
巴西左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦领导的工人党称米莱对戈麦斯和桑切斯的“可怜”言论是极端保守主义企图造成政治不稳定和破坏民主的一部分。
米莱的发言人曼努埃尔·阿多尼 (Manuel Adorni) 否认了这种说法，指责桑切斯政府成员通过对阿根廷总统发起毫无根据的攻击来引发争端。 5 月初，西班牙交通部长奥斯卡·普恩特 (Óscar Puente) 声称哈维尔·米莱 (Javier Milei) 在去年阿根廷竞选期间“摄入了物质”，但他随后撤回了这一指控，称这是一个“大错误”。
“他们把他视为仇恨者、否认主义者，[指控他]‘吸食毒品’、独裁、反民主以及‘可怕’的人，”阿多尼周日在推特上写道。 “我们希望他们能在某个时候反思这一点并真诚地道歉。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/spain-argentina-ambassador-milei</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德就任台湾总统的第一天就充满抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/lai-ching-tes-first-day-as-taiwan-president-marked-by-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/lai-ching-tes-first-day-as-taiwan-president-marked-by-protests</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州的“外国代理人”法可能会被废除，以换取美国的支持法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/georgia-foreign-agents-law-us-support-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T14:15:31Z抗议人群高举手机，手电筒照耀着他们。一些人举着格鲁吉亚和欧盟的旗帜执政党暗示，一项导致数十万人走上格鲁吉亚首都第比利斯街头抗议的“外国代理人”法可能会被废除，以换取华盛顿的一揽子经济和安全支持。
针对美国国会提出的一项法案草案，该法案将开启贸易协议谈判，以换取新的民权承诺，执政党格鲁吉亚梦想党在一份声明中表示，它需要在一年内看到这些承诺的进展。
该党的执政机构，即政治委员会，周二发表声明，坚称政府不会受到勒索，但也暗示如果优惠贸易条件和签证自由化方面迅速取得进展，就有可能摆脱危机。
“我们的合作伙伴最多可以在一年内大幅调整他们的关系，”该党表示。 “如果他们意识到这一点，两国关系将很快得到解决，但如果他们继续对格鲁吉亚采取同样的做法，这将损害格鲁吉亚和美国的利益。”
根据上周二通过第三次也是最后一次宣读的格鲁吉亚关于外国影响透明度的新法律，从国外获得超过 20% 收入的民间社会组织和媒体将有义务注册为“为外国利益服务的组织”。
该立法被视为 2012 年俄罗斯出台的一项法律的副本，该法律被用作镇压同情西方的人的工具。

相关：“格鲁吉亚现在由俄罗斯统治”：自由之梦如何解开

欧盟警告称，该法案将成为加入欧盟的障碍，而美国则警告称，该法案和最近爆发的反西方言论有可能使格鲁吉亚成为“对手而非合作伙伴”。
抗议者上个月聚集在格鲁吉亚议会外，声称这个前苏联国家的政府在该国成为独立共和国三十年后，正在将该国与莫斯科重新结盟。
格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利否决了该法案，但执政党有足够的票数无视她的干预。
本周，南卡罗来纳州共和党众议员乔·威尔逊提出了一项法案，将与格鲁吉亚就“强有力的优惠贸易制度”和放宽格鲁吉亚公民签证制度展开谈判，以换取“在重振民主方面取得重大和持续的进展”。
美国国防部还将被授权探索“提供安全和防御设备，这些设备非常适合防御俄罗斯侵略的领土，以及随之而来的训练、维护和作战支持要素”。
格鲁吉亚梦想政治委员会由 1990 年代在俄罗斯发家致富的亿万富翁比兹纳·伊万尼什维利创立和管理，该委员会在周二的一份声明中以华丽的语言作出回应，但暗示对俄罗斯持开放态度。妥协。
“自 2020 年以来，非政府组织已经两次试图在这个国家组织革命，我们迫不及待地等待第三次尝试，”该委员会表示。“这项法律对我们来说不是贸易的主题，而是保护格鲁吉亚主权的有效方式，我们不能用国家的主权来贸易。”
该委员会补充说，它对贸易协议和签证自由化以及进一步的经济支持感兴趣。它继续要求在年底前开启欧盟入盟谈判，并保证格鲁吉亚的非政府组织将放弃“革命计划”。
“如果他们做到了这一切，那么就不需要[非政府组织]透明度法，也不会再有不公正的言论需要回应，”该党说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/georgia-foreign-agents-law-us-support-bill</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普在 Truth Social 上分享了提及“统一帝国”的视频</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/donald-trump-video-unified-reich</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T13:25:37Z一部智能手机在特朗普的照片前显示真相社交帖子。唐纳德·特朗普在他的 Truth Social 帐户上分享了一段视频，提到如果特朗普赢得 11 月总统选举，将会出现“统一帝国”。
尽管媒体指出了这一点，但周一发布的视频仍然存在。特朗普的竞选团队声称，一名工作人员在视频发布之前没有看到“帝国”一词，并表示这不是故意使用的，但没有评论为什么该视频仍保留在特朗普的账户上。
视频中，旁白说道：“唐纳德·特朗普获胜后会发生什么？美国下一步怎么办？”与此同时，显示了假设的标题，包括：“在统一帝国的创建的推动下，工业实力显着增强。”
“Reich”在德语中是“帝国”的意思，与阿道夫·希特勒密切相关，他将他的纳粹政权称为“第三帝国”。
&lt;旁白&gt;
 相关：《学徒》：特朗普竞选团队威胁要对将他描述为强奸犯的传记片采取法律行动

“这不是竞选视频，它是由网上随机帐户创建的，并由一名显然没有看到这个词的工作人员在总统出庭时转发，”特朗普竞选团队的新闻秘书卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示在一份声明中。
美联社报道标题文字似乎是逐字复制的维基百科。 “1871 年之后，在统一帝国的推动下，德国的工业实力和生产显着增长，”维基百科关于第二次世界大战的条目说道。
特朗普在 2022 年与著名反犹太主义者尼克·富恩特斯和坎耶·韦斯特共进晚餐，并在竞选演讲中定期指出移民正在“毒害我们国家的血液”，批评者称这与纳粹言论相呼应。
拜登竞选团队批评特朗普分享该视频。
“唐纳德·特朗普不是在玩游戏，而是在玩游戏。”他正在告诉美国，如果他重新掌权，他打算做什么：以独裁者的身份统治一个‘统一的帝国’，”拜登发言人詹姆斯·辛格在一份声明中说。
“一边鹦鹉学舌地重复《我的奋斗》，一边警告如果输了就会发生大屠杀，这是一个知道民主继续拒绝他对混乱、分裂和暴力的极端愿景的人的精神错乱行为。”
拜登竞选团队还引用了特朗普之前表达或反映反犹太主义观点的其他言论和行动，包括在 2017 年夏洛茨维尔联合右翼集会上声称希特勒“做了一些好事”并赞扬新纳粹游行者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/donald-trump-video-unified-reich</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 13:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登竞选团队指责特朗普通过视频提及创建“统一帝国”，“呼应纳粹德国”——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/21/trump-biden-campaign-election-primaries-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T13:18:02Z前面手机上显示的唐纳德·特朗普真相社交帐户上发布的视频帧前总统的照片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/21/trump-biden-campaign-election-primaries-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九人因密谋推翻德国国家罪名在法兰克福受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/germany-far-right-coup-plot-who-is-on-trial-in-frankfurt</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T12:07:14Z一名身穿西装、戴着透明框眼镜的男子看着镜头 一名自封的贵族、他的俄罗斯女友、退休军官和一名前法官因密谋暴力推翻德国国家而在法兰克福接受审判。
周二，九名被指控的共谋者（七男两女）被带入专门建造的法庭，两侧是武装警察，被告是其中之一，这被认为是对涉嫌共谋成员的三起审判中最重要的一次反宪法的帝国公民场景。
一些被告穿着不同的狩猎夹克、西装、连帽衫和巴宝莉围巾，在被带到座位上后互相挥手微笑，并与律师聊天。
当摄像机捕捉到被告走进法庭时，一名女子用灰色文件夹遮住了脸。海因里希十三世罗伊斯亲王的座位上标有“罗伊斯亲王”的标志，据称他是该组织的头目，当他的律师与他交谈时，他显得很放松，点点头。
这位 72 岁的房地产经纪人穿着深色夹克和裤子、海军蓝套头衫和开领衬衫，在出庭之前向其他被告打招呼。
&lt;旁白&gt;
 相关：德国政变阴谋审判在高度戒备中开始

该组织被称为爱国联盟，在密谋袭击德国国会大厦后被指控犯有叛国罪。据称，它的目的是劫持议员作为人质，并在电视上展示戴着手铐脚镣的德国总理奥拉夫·肖尔茨，以期赢得普通德国民众的支持。如果所谓的政变成功，罗伊斯将成为德国新总理。
被告被捕 2022 年 12 月， 全副武装的部队袭击了房屋、公寓、办公室和偏远的狩猎小屋。调查人员已经对该组织进行了数月的监视。
所有被告均否认指控。
周二，几位律师向法官 Jürgen Bonk 提出申诉，并表达了对诉讼程序的反对，审判进展缓慢。
在法庭外，罗伊斯的律师罗曼·冯·阿尔文斯莱本 (Roman von Alvensleben) 告诉记者，他反对这样一个事实：由于三项审判是在不同地点进行的，“几乎不可能正确跟踪案件并交叉引用它们， “他说。
在三项审判中，共有 26 名被告因涉嫌参与该阴谋而出庭受审。第 27 名 72 岁老人原定在法兰克福受审，最近去世。
斯图加特的一家法院正在审判所谓的爱国联盟军事部门，而法兰克福的审判重点是所谓的头目。定于 6 月在慕尼黑开始的审判将重点针对该组织所谓的“深奥派”。
在被传唤出庭作证的数百名证人中，预计有几名证人将出现在所有三个法庭上。
&lt;旁白&gt;
 相关：极右翼极端分子在德国各地掠夺农村土地

法兰克福审判是在德国金融首都郊区的一个专门建造的金属仓库中进行的，公众和新闻画廊与主法庭之间由一堵防弹玻璃墙隔开。
受审团体是一场日益壮大的运动的一部分作为帝国公民，德国当局目前估计人数约为 23,000 人，他们拒绝承认现代国家的合法性，并希望将德国边界重新划定为 1918 年之前的线.
理论上，所有三项试验都计划持续数月，但实际上预计将持续一年或更长时间。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/germany-far-right-coup-plot-who-is-on-trial-in-frankfurt</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普不太可能在封口费审判中作证；罗伯特·科斯特洛在法官训斥后重返出庭 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/21/trump-hush-money-trial-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T12:13:11Z唐纳德·特朗普5 月 20 日，他与律师托德·布兰奇 (Todd Blanche) 一起离开法庭后发表讲话。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/21/trump-hush-money-trial-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利超级火山附近发生40年来最强烈地震，房屋被疏散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/homes-evacuated-earthquake-supervolcano-naples-campi-flegrei</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T11:43:28Z两个女人和一只狗站在帐篷外房屋被毁40 年来最强烈的地震震动了那不勒斯附近庞大的 Campi Flegrei 超级火山周围地区，人们被疏散，许多人睡在车里或街上。
人口稠密的港口城市波佐利发生 4.4 级地震，随后又发生了 150 次地震，那不勒斯也有强烈震感。
当地媒体报道称，建筑物出现裂缝，大块砖石倒塌。波佐利和那不勒斯的一些城镇和地区的学校周二关闭。
“我们半夜离开家，去了 Vomero（那不勒斯）儿子家，”住在 Solfatara 的 Mimmo Pignatelli 说道，Solfatara 是一个毗邻 Campi Flegrei 24 个古老火山口之一的小镇。
“我们已经习惯了地震——但这一次非常可怕，因为它是 40 年来最强烈的一次。我们走路时可以感觉到地面在移动。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  人口稠密的港口城市波佐利的鸟瞰图。 摄影：Roberto Salomone/The Guardian


坎皮弗莱格瑞 (Campi Flegrei) 的地震活动在过去两年，地震的频率和强度随着火山口（火山顶部的盆地）的减弱和其下方压力的增大，压力也会增加。这导致地面上升和火山地壳伸展。
“地球继续以每月 2 厘米的速度上升，比去年更高，不幸的是，它似乎仍在以这个速度继续上升，”意大利国家维苏威火山观测站台长莫罗·迪维托 (Mauro Di Vito) 说。中国科学院地球物理与火山研究所（INGV）告诉记者。 “我们预计会发生类似的地震……我无法做出预测，但我们可以预计地震群会继续。”
意大利政府制定了大规模疏散计划，试运行将于五月底进行。
7 英里长的 Campi Flegrei 火山口是一座比附近的锥形维苏威火山更大的火山，维苏威火山在公元 79 年摧毁了古罗马城市庞贝城，而且更加活跃。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  索尔法塔拉火山口，波佐利的一个浅火山口，喷出带有硫磺烟雾的蒸汽。 摄影：Brian Harris/Alamy


由于一种称为缓震的现象，这座超级火山已经处于不安状态 70 多年了，科学家们将其理解为由于地下充盈或排空而引起的地球表面部分的逐渐运动岩浆室或热液活动。 Campi Flegrei 上一次发生类似的地震是在 20 世纪 80 年代初。
伦敦大学学院教授克里斯托弗·基尔伯恩 (Christopher Kilburn) 领导的一项研究将火山口描述为正接近“临界点”。
他说：“40年前发生危机时，它突然停止了，但目前还不清楚今天发生的情况是否完全类似。所以我们必须非常谨慎。问题是，我们能否看到裂缝行为的演变……是否有任何证据表明较小的裂缝会发展成更大的裂缝？”
Campi Flegrei 形成于 39,000 年前，一次喷发耗尽了岩浆后形成。它最后一次大规模喷发是在 1538 年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/homes-evacuated-earthquake-supervolcano-naples-campi-flegrei</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国和芬兰讨论进一步努力阻止俄罗斯影子石油船队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/uk-finland-discuss-further-efforts-stop-russia-shadow-oil-fleet</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T11:40:10Z伊斯坦布尔博斯普鲁斯海峡的一艘俄罗斯原油油轮。芬兰外交部长表示，英国和芬兰正在讨论要求第三方采取更多措施阻止在波罗的海和英吉利海峡运营的俄罗斯影子油轮舰队的计划。英国和芬兰正在讨论计划。 p&gt;
芬兰周边水域是大约 100 艘俄罗斯购买的油轮的关键阻塞点，这些油轮每月使用不透明的所有权结构在波罗的海航行，运载 9000 万吨石油。
Elina Valtonen 表示，欧盟正在考虑进一步的制裁方案，但她补充道：“非常重要的是，七国集团也积极参与其中，因为显然影子舰队正在做的是规避油价上限。” 
瓦尔托宁，在新一届外交部长关闭了其与俄罗斯接壤。
俄罗斯石油每桶 60 美元的价格上限 2022 年 12 月实施，旨在剥夺以高于价格上限运输石油的油轮的保险。其目的是限制俄罗斯战争机器的收入流动，同时不引起可能削弱世界经济的油价大幅上涨。
瓦尔托宁表示，有证据表明影子舰队忽视了保险要求，并补充道：“我们正在寻找多种方法，让他们的船只以及那些在其旗下运营的国家的日子变得更加艰难。”
她说：“我们需要找到解决方案，不仅仅是像欧盟一样，而是与我们世界各地的合作伙伴和盟友一起寻找有效的方法来结束这种情况，因为这显然不仅仅是一个环境风险，而且这也是俄罗斯继续出口石油并为其经济获取硬通货的一种方式。
“我们将利用国际组织，并看看国际海事法允许我们在多大程度上有效禁止此类贩运。”
据估计，今年第一季度，未投保的船只有 3300 万桶石油通过爱沙尼亚和芬兰之间的维罗海峡。
瓦尔托宁表示需要新的执法形式，但他补充道：“这并不容易，因为国际海事法基本上是为了开放航行，使得任何国家都很难干预自由交通。该法律是为一个与我们现在所看到的完全不同的世界而制定的。”
许多波罗的海和北欧国家对扣押涉嫌不适航的船只感到紧张，担心这会导致与俄罗斯的海上对抗。
瓦尔托宁还呼吁采取更严厉的措施来阻止俄罗斯将移民工具化。
“我们有证据表明，俄罗斯不仅在其境内动员典型的第三国公民，而且还从俄罗斯境内动员到我们的边境。我们不能让一个自称敌视芬兰和西方的外部势力代表我们决定谁将进入芬兰。
“所以我们用这几个月的时间起草了立法，这将使我们能够更灵活地反击俄罗斯的这种侵略，这项立法确实也可以作为欧洲其他国家的蓝图，因为所有边境国家俄罗斯和白俄罗斯都面临着这个问题。”
她说南欧国家也面临着同样的危机。
她在俄罗斯大使隔壁的芬兰大使官邸发表讲话，表示西方必须接受俄罗斯在可预见的未来具有侵略性，保护自己的唯一方法就是增强威慑力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/uk-finland-discuss-further-efforts-stop-russia-shadow-oil-fleet</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空航班：严重颠簸导致1人死亡、20多人受伤——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/21/singapore-airlines-flight-777-300er-london-bangkok-turbulence</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T11:48:03Z新加坡航空的飞机在曼谷素万那普国际机场紧急迫降后停在停机坪上，泰国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/21/singapore-airlines-flight-777-300er-london-bangkok-turbulence</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>