<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 21:15:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰军队试图夺取更多领土，俄罗斯境内战斗激烈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/fierce-fighting-russia-ukrainian-forces-attempt-seize-more-territory</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/fierce-fighting-russia-ukrainian-forces-attempt-seize-more-territory</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大保守党的“我们的家”视频涉及其他国家 遭强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/canada-conservatives-video-other-countries</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T16:30:33Z一名西装革履的男子正在讲话加拿大保守党删除了一段带有强烈民族主义色彩的社交媒体宣传视频，因为该视频中大部分内容都是其他国家的场景，包括乌克兰农民、斯洛文尼亚的房屋、伦敦的里士满公园和两架俄罗斯战斗机。
这段名为“加拿大。我们的家园”的视频最初于周六发布到 X，其中各种场景都与党魁皮埃尔·波利耶夫雷的演讲相重叠。保守党在民意调查中领先执政的自由党，他们正在为普遍预期的激烈竞争的联邦选举做准备。
视频发布到网上后不久，观众指出，许多被描述为“加拿大”的镜头很容易被追溯到国外。卡尔加里用户 @disorderedyyc 在 X 上发的 帖子 至少有 13 处前后矛盾之处，并补充道：“如果你正在制作一个关于我们‘熟悉和热爱’的加拿大的视频，你应该使用真正的加拿大镜头。”
其中的失误包括：一位“加拿大爸爸”开车穿过郊区的镜头实际上是美国北达科他州的库存镜头，一段孩子们上课的片段是在塞尔维亚拍摄的，“加拿大建造的”房屋正在斯洛文尼亚建设中，一名大学生“上课迟到”的镜头是在乌克兰的一所高等院校拍摄的。


一个孩子和祖父母一起散步的场景是在伦敦的里士满公园拍摄的，一个家庭聚会上，大家享受着“美妙的用加拿大合法枪支射杀的鹿肉”是在意大利拍摄的。
即使是明确描绘加拿大独特风景的场景，也是在其他遥远的地方拍摄的。从艾伯塔省山麓到落基山脉的场景是来自印度尼西亚的片段。牛群在广阔的田野上吃草的场景是在加利福尼亚拍摄的。视频的最后一个场景是日落，上面写着“我们到家了”，是在委内瑞拉拍摄的。
引起最大争议的场景是天空中的两架战斗机。
“他们正在天空中进行训练任务，准备保卫我们的家园和祖国，”波利耶夫在视频中说道。
加拿大国防部长发言人表示，这两架飞机分别是俄罗斯的苏-17 和苏-27 战机。
“令人震惊的是，波利耶夫对加拿大的梦想包括俄罗斯战斗机飞越我们美丽的大草原进行‘训练任务’，”丹尼尔·明登周一在一份声明中表示。
“俄罗斯继续对乌克兰进行非法、无端的战争，违反了保护我们所有人安全的国际规则。”
在批评浪潮席卷之后，该党很快删除了视频，但用户将其保存在网上。保守党发言人萨拉·菲舍尔证实​​该视频已被删除。“正如你在这里看到的，错误总是会发生，”她说。
新民主党副道德评论员查理·安格斯嘲笑该视频。
“我呼吁保守党领袖皮埃尔·波利耶夫明确公开承诺停止使用虚假、伪造、制造的数字内容来支持他的竞选活动，并谴责任何外部这样做的努力，”他在一份声明中说。“我爱加拿大。我希望下一次选举在加拿大举行，为加拿大而举行。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/canada-conservatives-video-other-countries</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲卫生官员呼吁团结一致，而不是因 mpox 疫情而实施旅行禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/20/african-health-officials-call-for-solidarity-not-travel-bans-over-mpox-outbreak</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T16:28:54Z一名卫生宣传员在刚果民主共和国戈马附近的流离失所者中提高对 mpox 的认识非洲卫生官员呼吁国际社会不要对正在应对 mpox 疫情的国家实施旅行禁令，而是支持非洲大陆开展检测和疫苗接种。
据非洲疾病控制和预防中心称，过去一周，大约有 1,400 例新病例和 24 例死亡与一种新的 mpox 变种有关。
“不要惩罚非洲，”非洲疾控中心负责人 Jean Kaseya 在周二的新闻发布会上说。 “我们听说你们想实施旅行禁令……我们需要团结，我们需要你们提供适当的支持，这种疫苗很贵。”


相关：什么是 mpox，为什么它被宣布为全球卫生紧急情况？

“我明确要求我们的合作伙伴停止考虑对非洲实施旅行禁令，这将使我们回到新冠时期的不公平待遇，而无助于世界前进。”

卡西亚表示，他希望疫苗能很快抵达刚果民主共和国 (DRC)，该国是疫情的源头，目前疫情已蔓延至至少三个其他国家。

他说，各国和卫生组织之间一直有令人鼓舞的合作，但他不会满足于应对疫情的进展，直到社区层面取得进展已经建立了检测网络，以确保不会遗漏任何病例。他补充说，富裕国家可以帮助扩大检测和采购疫苗。
他说，已经与疫苗制造商 Bavarian Nordic 进行了谈判，允许其在当地生产，这将有助于降低价格。
该公司告诉非洲疾控中心，它今年可以提供 200 万剂疫苗，但前提是它立即开始工作，将重点转向 mpox 而不是其他疫苗。
该公司表示，根据与世界卫生组织 (WHO) 谈判的结果，它将在下订单之前就开始将资源转移到 mpox 疫苗上。
刚果民主共和国卫生部长罗杰·坎巴周一表示，今年已记录了 16,700 例病例和 570 例死亡病例。
非洲疾控中心表示，需要对这种疾病的传播进行更多的教育，特别是要确保人们知道它不仅仅是通过性接触传播，正如许多人认为的那样。它可以通过与感染者的密切接触传播。

相关：《卫报》对非洲 mpox 疫情的看法：需要吸取新冠疫情的教训 |社论

2022 年全球疫情中，男同性恋和双性恋男性占大多数病例，但在最近一次疫情中，儿童占刚果民主共和国病例的 70%。
刚果病毒学家 Jean-Jacques Muyembe 教授表示，应牢记从 Covid-19 中吸取的教训，包括保持距离和卫生，以及确保人们进行安全性行为，就像鼓励人们避免感染艾滋病毒一样。
“我们必须重新把这一切落实到位，不要忘记我们从过去的疾病中学到的东西，要用它来拯救生命，”他说。
世卫组织欧洲区域主任 Hans Kluge 表示，不应将 mpox 与 Covid-19 进行比较，因为人们更了解如何通过监测、调查病例和改变受影响最严重社区的行为来控制它。
大多数病例发生在刚果民主共和国，但 1b 分支变体在肯尼亚、卢旺达和乌干达也发现了这种病毒。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/20/african-health-officials-call-for-solidarity-not-travel-bans-over-mpox-outbreak</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明年夏天前往欧盟的英国公民需支付 7 欧元的签证豁免费</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/uk-citizens-travelling-to-eu-next-summer-will-have-to-pay-7-visa-waiver-charge</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T13:22:08Z伦敦圣潘克拉斯火车站的欧洲之星值机区欧盟公布了对部分国家实施新边境检查和入境要求的时间表，明年夏天前往欧盟的英国公民将需要支付 7 欧元的签证豁免费游客。
欧盟内政事务专员 Ylva Johansson 证实，欧洲旅行信息和授权系统 (Etias) 可能将于 2025 年 5 月生效，该系统将要求英国公民（以及来自美国、澳大利亚和加拿大等其他免签证国家的公民）在进入欧盟之前申请豁免。
Etias 将与美国 Esta 相似，并要求非欧盟公民在进入申根区之前申请 7 欧元的旅行授权，申根区包括 27 个欧盟成员国以及冰岛、列支敦士登、挪威和瑞士。它将持续三年或直到您的护照到期。
欧盟确认其拖延已久的申根国家出入境系统 (EES) 将于 11 月 10 日启动，这一时间表由此出台。
EES 系统将要求旅行者在边境提供生物特征信息，例如指纹和面部扫描。这是欧盟努力使犯罪分子或恐怖分子更难使用假护照进入欧盟的一部分。此次引入还将导致英国对通过多佛港、福克斯通的 LeShuttle 和通过伦敦圣潘克拉斯的欧洲之星前往欧盟的旅客进行新的检查。
该系统原定于 2022 年推出，但已错过多个目标日期。
最近的发布日期是 10 月 6 日上个月被推迟，原因是担心一些机场的设施准备就绪。
约翰逊在本周与参与推出该系统的工作人员交谈时表示：“在与成员国、与您以及不同利益相关者进行激烈对话后，我决定 EES 将于 10 月 10 日投入运营十一月。”
约翰逊的评论在《泰晤士报》上报道，并证实六个月后将引入 Etias。
这意味着成年人可能必须在明年 5 月之前开始申请签证豁免，这可能会影响 5 月中旬旅行的度假者。
18 岁以下或 70 岁以上的旅行者将免于收费，而前往爱尔兰或塞浦路斯的旅行者不需要 Etias，因为他们不在申根区。
签证豁免将要求英国公民申请在线许可证并提交个人信息，例如地址、就业详情和任何犯罪记录，以及在目的地国家的联系信息。大多数申请人将在几分钟内获得批准，但有些决定可能需要 48 到 72 小时。
欧盟表示，在 Etias 推出后将有一个为期六个月的“过渡期”，这意味着旅行者将被要求申请豁免，但如果他们没有申请豁免但满足其他入境条件，也不会自动被拒绝入境。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/uk-citizens-travelling-to-eu-next-summer-will-have-to-pay-7-visa-waiver-charge</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿兰·德龙的家人拒绝安葬这位演员希望与之葬在一起的狗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/20/alain-delon-family-refuse-to-put-down-dog-actor-wished-to-be-buried-with</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/20/alain-delon-family-refuse-to-put-down-dog-actor-wished-to-be-buried-with</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙男孩被刺致死 虚假信息引发关注</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/spain-fatal-stabbing-of-boy-misinformation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/spain-fatal-stabbing-of-boy-misinformation</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被谋杀的印度医生的父亲说：“我现在能做的就是为她伸张正义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/20/india-trainee-doctor-rape-murder-kolkata-hospital-protests-family-justice</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/20/india-trainee-doctor-rape-murder-kolkata-hospital-protests-family-justice</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五届奥运会自行车选手在拉斯维加斯因食物噎住而死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/20/daniela-larreal-chirinos-olympian-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T12:44:40Z两名自行车手在室内木制赛道上五届奥运会选手丹妮拉·拉雷尔·奇里诺斯被发现死在她位于拉斯维加斯的公寓里，此前这名退役自行车手因食物噎住而死亡，警方说过。
据福克斯体育报道，这位 50 岁女子的尸体是在她未能出现在她工作的拉斯维加斯酒店后被发现的。
拉雷亚尔是委内瑞拉最著名的运动员之一，曾参加过 1992 年巴塞罗那夏季奥运会、1996 年亚特兰大夏季奥运会、2000 年悉尼夏季奥运会、2004 年雅典夏季奥运会和 2012 年伦敦夏季奥运会的速度自行车比赛。
虽然她从未在奥运会上获得奖牌，但她在 2002 年圣萨尔瓦多举行的中美洲和加勒比地区运动会上赢得了两枚金牌。一年后，她在圣多明各泛美运动会上获得两枚银牌。
拉雷亚尔活跃于委内瑞拉政坛。她严厉批评强人统治者乌戈·查韦斯，指责已故总统及其体育部长赫克托·罗德里格斯通过赞助一位不存在的赛车手将资金转移出委内瑞拉。
2013 年尼古拉斯·马杜罗上台时，她称总统任期是独裁统治，随后被迫流亡并被禁止进入委内瑞拉。拉雷亚尔晚年住在迈阿密，在那里当优步司机，后来搬到拉斯维加斯当服务员。
但拉雷亚尔于 8 月 12 日因未能上班而被宣布失踪。四天后，她被发现死在她的公寓里。
截至周二，当地法医仍在调查她的“死因和方式”。但据报道，警方在她的气管中发现了固体食物残留，这让他们怀疑她是因窒息而死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/20/daniela-larreal-chirinos-olympian-dead</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上最年长的人玛丽亚·布兰尼亚斯·莫雷拉去世，享年 117 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/worlds-oldest-person-maria-branyas-morera-dies-aged-117</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T12:00:23ZMaria Branyas Morera 用蛋糕和气球庆祝她的 117 岁生日世界上年龄最大的人是西班牙的 Maria Branyas Morera，她于 1907 年出生于美国，并经历了两次世界大战中牺牲的玛丽亚·布兰尼亚斯去世，享年 117 岁，她的家人周二表示。
“玛丽亚·布兰尼亚斯离开了我们。她如愿以偿：在睡梦中安详地、毫无痛苦地离世，”她的家人周二在社交网络 X 上写道。
“我们将永远记住她的忠告和善良，”他们说。
布兰尼亚斯过去 20 年一直住在西班牙东北部奥洛特镇的圣玛丽亚德尔图拉疗养院，她在一篇帖子中警告说，她感到“虚弱”。
“时间快到了。别哭，我不喜欢眼泪。最重要的是，别为我受苦。 “无论我去哪里，我都会很开心，”她在家人运营的账户上的帖子中补充道。
2023 年 1 月，法国修女 Lucile Randon 去世，享年 118 岁，吉尼斯世界纪录正式承认了 Branyas 是世界上最年长的人。
据美国老年学研究小组称，在 Branyas 去世后，世界上年龄最大的人是日本的 Tomiko Itooka，她出生于 1908 年 5 月 23 日，现年 116 岁。
Branyas 经历过 1918 年流感、第一次和第二次世界大战以及西班牙内战，在 2020 年，在她 113 岁生日几周后感染了新冠肺炎生日那天。她被限制在家中的房间里，但完全康复了。
她最小的女儿罗莎·莫雷特（Rosa Moret）曾将母亲的长寿归因于“遗传”。
“她从未去过医院，从未骨折过，她很好，没有疼痛，”莫雷特在 2023 年告诉加泰罗尼亚地区电视台。
布兰尼亚斯于 1907 年 3 月 4 日出生于旧金山，不久后她的家人从墨西哥搬到了美国。
1915 年，由于第一次世界大战正在进行，整个家庭决定返回他们的祖国西班牙，这使横渡大西洋的航行变得复杂。
这次穿越也充满了悲剧——她的父亲在航行结束时死于肺结核，他的棺材被扔进了海里。
布兰尼亚斯和她的母亲定居在巴塞罗那。 1931 年，即西班牙 1936-39 年内战爆发的五年前，她嫁给了一名医生。这对夫妇在一起生活了四十年，直到她的丈夫在 72 岁时去世。她有三个孩子，其中一个已经去世，还有 11 个孙子和许多曾孙。
巴塞罗那大学研究小组的马内尔·埃斯特勒 (Manel Esteller) 研究了布兰尼亚斯的 DNA，以确定她长寿的原因，他在 2023 年 10 月告诉西班牙日报 ABC，他对布兰尼亚斯的健康状况感到惊讶。
“她的头脑非常清醒。她清楚地记得她四岁时发生的事情，而且她没有心血管疾病，这在老年人中很常见。她唯一的问题是行动不便和听力问题。 “这太不可思议了，”这位遗传学教授说道。
迄今为止证实最长寿的人是法国女性 Jeanne Louise Calment，她于 1997 年去世，享年 122 岁 164 天。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/worlds-oldest-person-maria-branyas-morera-dies-aged-117</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥巴马夫妇将在拜登激动人心的演讲后发表民主党全国代表大会演讲——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/20/election-dnc-donald-trump-kamala-harris-barack-michelle-obama-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T12:19:11Z卡马拉·哈里斯和巴拉克·奥巴马于 2022 年合影]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/20/election-dnc-donald-trump-kamala-harris-barack-michelle-obama-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉在中国制造的汽车出口到欧盟时享受最低关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/20/tesla-faces-lowest-duty-on-chinese-made-cars-exported-to-eu</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T10:52:04Z特斯拉 2020 年在中国上海工厂生产的 Model 3 车辆欧盟委员会表示，特斯拉将对其出口到欧盟的中国制造汽车征收 9% 的关税，因为它发布了有关北京对电动汽车“不公平”补贴的全面调查的最新消息。
对特斯拉征收的关税——远低于对配合欧盟调查的公司征收的 21.3% 的平均关税和对不配合调查的公司征收的 36.3% 的平均关税——是在这家总部位于加州的公司要求作为布鲁塞尔更广泛调查的一部分进行单独处理之后提出的。
这些征税——远低于美国征收的100% 的关税——是在欧盟目前对来自中国的电动汽车征收的 10% 关税之上的。中国。
欧盟官员于 6 月访问了特斯拉在上海的运营部门，并于周二表示，该公司受益于中国政府的补贴，主要是低于成本的电池，还有廉价的土地和出口补贴。
9% 的关税将最迟于 10 月 31 日实施，需经欧盟成员国批准。
特斯拉的决定是在委员会与中国产电动汽车公司进行技术谈判后宣布适度下调其关税税率时公布的。
根据最新提议，与特斯拉争夺全球最大电动汽车生产商头衔的中国比亚迪将面临 17% 的关税；吉利为 19.3%，上汽为 36.3%。自临时措施于 6 月发布以来，这三项税率均已下调，且可能再次调整。
欧盟官员周二还宣布，在可能于 10 月底生效的临时措施之前，任何公司都无需缴纳临时关税。企业之所以免于临时关税，是因为欧盟官员得出结论，欧洲汽车制造商面临的是“受损威胁”，而不是工厂关闭和失业等实际损害。
一位欧盟官员表示，如果不采取任何措施，中国补贴驱动的电动汽车出口增长将很快给欧盟生产商带来“实质性损害”，并补充说：“我们的立法允许我们在员工被解雇和工厂关闭之前采取行动。”
基尔世界经济研究所智库今年早些时候估计，到 2022 年，当中国逐步取消对制造商的直接支付时，中国对电动汽车的援助将达到约 56 亿美元（50.5 亿欧元，43 亿英镑）。
迄今为止最大的受益者是比亚迪，获得了 37 亿美元。尽管特斯拉获得的援助与其中国竞争对手相比相形见绌，但它是第二大受益者，其上海工厂获得了约 4.26 亿美元的支持。
中国贸易专家网站 Soapbox 本周发布了一项分析，分析了欧盟委员会数据机构 Eurostat 和中国海关当局的数据，发现在 2020 年 6 月至 2024 年 6 月期间，欧盟占北京出口电动汽车总价值的 45%。
海关数据显示，在预期的关税之前，中国制造商 4 月份的出口激增，而与此同时，中国电动汽车的进口登记量在 4 月至 5 月期间增加，此后有所下降。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/20/tesla-faces-lowest-duty-on-chinese-made-cars-exported-to-eu</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碰撞路线：气候危机迫使北极熊挡住人类道路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/20/polar-bears-climate-change-human-encounters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/20/polar-bears-climate-change-human-encounters</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称已从加沙找到六名人质尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/israel-bodies-hostages-recovered-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/israel-bodies-hostages-recovered-gaza</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警方称连环杀手嫌疑人已越狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/police-in-kenya-say-serial-killer-suspect-has-escaped-from-custody</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T09:05:57Z一名戴着蓝色口罩的男子被关在监狱里，一名法庭警卫坐在他的左边警方称，一名肯尼亚男子承认谋杀并肢解了 42 名妇女，该男子与其他十几名被拘留者一起从内罗毕警察局的牢房中逃脱周二。
33 岁的 Collins Jumaisi 被警方描述为“吸血鬼、精神病患者”，他于 7 月在肯尼亚首都贫民窟的垃圾场发现残缺尸体后被捕。
肯尼亚警方发言人 Resila Onyango 告诉法新社：“昨晚逃跑的共有 13 人，包括垃圾场谋杀案的主要嫌疑人。”
她说，从警察局逃跑的其他 12 名被拘留者都是厄立特里亚人。
Jumaisi 于周五在内罗毕的一家法院出庭，地方法官下令将他拘留再给警方 30 天时间，以便警方完成调查。
肯尼亚国家人权委员会 (KNCHR) 上个月表示，在内罗毕穆库鲁贫民窟的一个废弃采石场，人们在塑料袋中发现了 10 名妇女的遗体。
Jumaisi 于 7 月 15 日在一家酒吧附近被拘留，当时他正在观看 2024 年欧洲杯足球决赛。
刑事调查局局长 Mohamed Amin 在被捕后表示，Jumaisi 承认从 2022 年开始的两年内谋杀了 42 名女性，他的妻子是他的第一任妻子受害者。
“我们面对的是一个吸血鬼，一个精神病患者，”阿明当时说。
被抛弃的尸体距离警察局仅 100 米。
国家资助的 KNCHR 在 7 月表示，它正在对 Mukuru 案件进行自己的调查，因为“有必要排除任何法外处决的可能性”。
肯尼亚的警察监督机构独立警察监督局也表示，它正在调查是否有任何警察参与或“未能采取行动阻止”杀戮。
肯尼亚警方经常被人权组织指责实施非法杀戮或组建暗杀小组，但很少有人受到法律制裁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/police-in-kenya-say-serial-killer-suspect-has-escaped-from-custody</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国法院驳回前纳粹党书记就其参与 10,500 起谋杀案的上诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/irmgard-furchner-germany-court-upholds-conviction-ex-nazi-secretary</link>
      <description><![CDATA[2024-08-20T08:57:04ZIrmgard Furchner 坐在轮椅上被推入法庭。她将手提包放在膝盖上，戴着口罩。德国一家法院驳回了一名 99 岁老妇人的上诉，该老妇人在二战期间担任纳粹施图特霍夫集中营党卫军指挥官秘书期间，被控参与了 10,500 多起谋杀案。
联邦法院维持了对 Irmgard Furchner 的定罪，他于 2022 年 12 月被德国北部伊策霍的一家州法院判处两年缓刑。
她被指控参与了帮助但泽（现波兰城市格但斯克）附近的集中营运作的机构。她被判犯有 10,505 起谋杀案的从犯和 5 起谋杀未遂案的从犯。
上个月在莱比锡举行的联邦法院听证会上，Furchner 的律师对她是否真的是指挥官和其他高级营地官员所犯罪行的从犯，以及她是否真正了解施图特霍夫发生的事情表示怀疑。
伊策霍法院表示，法官确信 Furchner“知道并故意支持这样一个事实：10,505 名囚犯被毒气、营地恶劣条件残忍杀害”，被运送到奥斯维辛死亡集中营，并在战争结束时被送往死亡行军。
检察官在最初的诉讼程序中表示Furchner 的审判可能是此类审判中的最后一起。然而，路德维希堡负责调查纳粹时代战争罪行的特别联邦检察官办公室表示，德国各地的检察官或法院正在审理另外三起案件。由于现在所有嫌疑人都已年事已高，人们对嫌疑人是否适合接受审判的质疑越来越多。
Furchner 案是近年来几起案件之一，这些案件都建立在 2011 年确立的先例之上，当时前俄亥俄州汽车工人 John Demjanjuk 被定罪为谋杀从犯，罪名是他在索比堡死亡集中营担任警卫。否认这些指控的德米扬克在上诉审理前去世。
德国法院此前要求检察官提供前狱警参与特定杀戮的证据来证明指控的合理性，这通常是一项几乎不可能完成的任务。
然而，在慕尼黑对德米扬克的审判中，检察官成功地辩称，帮助集中营运作足以将某人定为在那里犯下的谋杀案的从犯。随后，联邦法院以同样的理由维持了对前奥斯维辛集中营看守奥斯卡·格罗宁（Oskar Gröning）2015 年的定罪。
富尔希纳在少年法庭受审，因为她在被控犯罪时年仅 18 岁和 19 岁，法庭无法毫无疑问地确定她当时的“心智成熟度”。
施图特霍夫最初是从但泽遣返的犹太人和非犹太波兰人的集合点，后来被用作“劳动教育营”，强迫劳工（主要是波兰人和苏联公民）被送往那里服刑，经常死亡。
从 1944 年中期开始，数以万计的犹太人从奥斯维辛的贫民窟被送往集中营，在那里，他们被关押在 ...来自波罗的海和奥斯维辛的难民挤满了营地，还有数千名在纳粹残酷镇压华沙起义中被卷入的波兰平民。
被关押在那里的其他人包括政治犯、被指控的罪犯、涉嫌同性恋活动的人和耶和华见证人。超过 60,000 人在该营地被杀害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/20/irmgard-furchner-germany-court-upholds-conviction-ex-nazi-secretary</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>