<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 09:18:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究表明，旱地目前占地球陆地面积的 40%，南极洲除外</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/09/drylands-now-make-up-40-of-land-on-earth-excluding-antarctica-study-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/09/drylands-now-make-up-40-of-land-on-earth-excluding-antarctica-study-says</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jay-Z 和 Sean ‘Diddy’ Combs 在美国被控强奸 13 岁女孩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/09/jay-z-and-sean-diddy-combs-accused-accused-of-raping-girl-13-in-us-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T07:43:26Z肖恩·康布斯 (Sean Combs) 和杰斯 (Jay-Z)，2015 年。周日，联邦法院提起的一项修正诉讼指控说唱大亨杰斯和肖恩·“吹牛老爹”·康布斯强奸了一名 13 岁女孩在 2000 年的一次聚会上。
Jay-Z 在社交媒体上否认了这些指控，并严厉批评了这起诉讼，称其是原告律师的“敲诈勒索行为”。Jay-Z 的律师没有立即回应置评请求。
该诉讼最初于 10 月在纽约南区提起，当时并未将 Jay-Z 列为被告，但修改后的诉讼称 Jay-Z 在原始投诉中被称为“名人 A”。
Combs 在 10 月份否认了针对他的所有指控，包括这一指控。他目前因联邦性交易指控而被关押，但他对此表示不认罪。
诉讼称，在 2000 年纽约举行的 MTV 音乐奖颁奖典礼后，Jay-Z 和 Combs 在 Combs 举办的派对上给这名未透露姓名的女孩下了药并强奸了她。
代表周日提起诉讼的女孩的德克萨斯州律师 Tony Buzbee 已对 Combs 提起了至少 20 起民事诉讼，指控他性行为不端。
在给路透社的电子邮件中，Buzbee 表示 Jay-Z 的诉讼“不言而喻”。
“这是一个非常严重的问题，将在法庭上进行诉讼，”Buzbee 写道。
Buzbee 在他修改后的诉讼中表示，他的律师事务所此前曾向 Jay-Z 发送了一封信，寻求调解和解。
诉讼称，Jay-Z 回复了这封信通过对 Buzbee 提起诉讼，并“策划针对 Buzbee 及其律师事务所其他律师的骚扰阴谋”，律师称这是一种恐吓手段，旨在让客户保持沉默。
Buzbee 在社交媒体上的一篇帖子中表示，他所代表的涉嫌强奸受害者“从未向 Jay-Z 索要一分钱”，并写道“她只是寻求保密调解”。
Buzbee 上周对律师事务所 Quinn Emanuel Urquhart &amp; Sullivan 提起诉讼，该律师事务所的律师代表 Combs 和 Jay-Z，指控该事务所的法律团队骚扰他的同事、客户和家人。
Quinn Emanuel Urquhart &amp; Sullivan 没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/09/jay-z-and-sean-diddy-combs-accused-accused-of-raping-girl-13-in-us-lawsuit</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普敦促中国帮助结束乌克兰战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/ukraine-war-briefing-trump-urges-china-to-help-end-ukraine-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/ukraine-war-briefing-trump-urges-china-to-help-end-ukraine-war</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国执政党被指发动“二次政变” 反对派推动新一轮弹劾投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/south-korea-ruling-party-accused-of-second-coup-as-opposition-pushes-for-new-impeachment-vote</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/south-korea-ruling-party-accused-of-second-coup-as-opposition-pushes-for-new-impeachment-vote</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查人员获悉，一名英国音乐制作人在拜伦湾潜水时死亡，可能因酒精戒断而死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/karl-bareham-death-byron-bay-diving-city-and-colour-producer-inquest-alcohol-withdrawal-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T05:37:01Z两人水肺潜水的库存图片。法庭获悉，一名英国音乐制作人在新南威尔士州拜伦湾附近水肺潜水时死亡，可能患有酒精戒断症状并使用有缺陷的潜水设备。
新南威尔士州副验尸官周一获悉，卡尔·巴雷汉姆于 2019 年 9 月 24 日中午左右在拜伦湾著名的海滩和冲浪胜地 The Pass 被宣布死亡。
巴雷汉姆当时正在距离海岸约 2.5 公里的 Nguthungulli/Julian Rocks 进行水肺潜水之旅。
治安官大卫·奥尼尔 (David O’Neil) 获悉，这位 37 岁的男子在去世前一天抵达澳大利亚，并将与 City and Colour 音乐家达拉斯·格林 (Dallas Green) 一起巡演。
协助验尸官的律师罗布·兰肯 (Rob Ranken) 在调查的开场白中表示，关于巴雷汉姆死亡的具体情况存在“争议”，​​包括死亡原因、他在 Sundive 巡演中分配的潜水伙伴以及他租用的潜水设备的部分是否按照制造商的规格运行。

相关：丛林中发现的衣物可能为 30 年来失踪的卧龙岗女子之谜提供线索

法庭获悉，在平静而阳光明媚的日子入水后，Bareham 表示自己难以保持平衡，然后遇到了浮力控制问题，之后才示意自己没事。
Ranken 告诉法庭，该小组继续前往被称为“育儿室”的潜水点。导游再次见到 Bareham 时，他已经停止游泳，面朝上躺着，没有佩戴调节器。向导告诉调查人员，他的脸色“不太好”。
Ranken 问道，为什么没有人注意到 Bareham “有困难”，直到他被发现躺在海底，他的调节器被取下或从嘴里脱落。
调查中的专家证人将包括潜水设备技术人员和三名医生，他们都确定了不同的死因：溺水在盐水中、浸没性肺水肿和医疗事件——可能是酒精戒断综合症癫痫发作——导致溺水。
Ranken 告诉法庭，潜水当天早上 Bareham 的司机和他的潜水向导都说，他们闻到了他呼吸中的酒精味，但他似乎没有受到酒精的影响。
法庭获悉，Bareham 的咬嘴凸耳在事故中被撕裂，表明可能发生了癫痫发作。
警方使用 Bareham 的调节器进行潜水时发现，呼吸设备需要“轻微的力量”才能操作，而另一位潜水专家表示，该设备的设置不符合制造商的规格，并且“危险”。
法庭获悉，事故发生后，潜水设备可能受到海水和沙子的影响——当时在抢救过程中被留在海滩上。
Ranken 说，2019 年 5 月的 Sundive 日志指出，Bareham 使用的二级调节器“漏水”，并由一名非合格技术人员的工作人员手动“调整”。
在为期五天的听证会的第一天，Bareham 的父亲 Keith 和姐姐 Lauren 出席了法庭，他们从英国飞来参加诉讼。
Bareham 进行了 21 次潜水，并在潜水当天早上完成了进修课程。他持有 PADI 认证。
Bareham 去世时居住在加拿大。法庭获悉，他身体状况不佳且情绪低落，但抵达澳大利亚时精神状态良好。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/karl-bareham-death-byron-bay-diving-city-and-colour-producer-inquest-alcohol-withdrawal-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾马尔·卡舒吉遗孀敦促斯塔默在沙特会议上提出丈夫被谋杀一事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/jamal-khashoggis-widow-urges-starmer-to-raise-husbands-at-saudi-meeting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/jamal-khashoggis-widow-urges-starmer-to-raise-husbands-at-saudi-meeting</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士发现欧洲之星是欧洲表现最差的铁路服务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/eurostar-the-worst-performing-rail-service-in-europe-campaigners-find</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T04:00:12Z巴黎北站的欧洲之星列车根据 27 家欧洲铁路公司的排名，欧洲之星是欧洲大陆表现最差的铁路服务，德国铁路是最不可靠的铁路服务之一。运营商。
活动组织运输与环境 (T&amp;E) 的报告根据票价、准时性和退款意愿等因素对欧洲铁路运营商进行了评分。报告发现，只有 11 家运营商的准时率超过 80%。
欧洲之星对这一调查结果提出异议。德国铁路拒绝置评。
火车排放的温室气体比飞机和汽车少，但在许多路线上，度假者发现乘飞机更便宜，通勤者发现开车更可靠。活动人士表示，调查结果表明所有铁路运营商都可以做得更好，并鼓励政府帮助他们。
T&amp;E 铁路专家、报告主要作者 Victor Thévenet 表示，人们想坐火车出行，但“许多人因为价格太高（尤其是对家庭而言）或不可靠而无法这样做”。
T&amp;E 根据成本和质量等八项标准对各公司进行了评级，并更加重视乘客认为重要的因素，例如票价和特价票。自行车政策和夜间列车服务等次要因素对总分各贡献了 5%。
意大利的 Trenitalia 在排名中得分最高，平均得分为 7.7 分（满分 10 分），其次是瑞士的 SBB、捷克共和国的 RegioJet、奥地利的 ÖBB 和法国的 SNCF。排名垫底的是欧洲之星、希腊的希腊列车和法国的Ouigo。
报告赞扬了英国为乘客补偿延误费用的做法，但批评了英国票价过高。报告发现，欧洲最昂贵的三家铁路公司全部或部分在英国运营。报告发现，服务于伦敦至巴黎和布鲁塞尔等路线的欧洲之星在比较同等长度的路线时，每公里收费几乎是欧洲平均价格的两倍。
欧洲之星表示，自收集数据以来，它已经更新了预订体验和骑行政策，并重新推出了一项以折扣价购买最后一分钟票价的服务。它表示，它没有提供延误的自动退款，因为它想让客户选择他们获得的补偿类型。
“我们相信，如果重新做这份报告，分数会更高，”一位发言人说。 “今年，我们乘坐我们列车的乘客数量创下了历史新高，随着我们继续投资于我们的服务，我们预计这一数字还会增长。”
Thévenet 将 Trenitalia 的高分归功于十多年来与 Italo 在意大利高速网络上的竞争，这促使两家运营商提供更好的服务。他还称赞了瑞士在铁路基础设施方面的投资，这有助于 SBB 提供最准时的服务。
欧洲拥有广泛的铁路网络，但由于票务系统分散，乘客在跨国旅行时常常感到沮丧。欧盟委员会计划明年提出一个简化的系统，让客户购买一张票，在延误的情况下保留自己的权利。
“建立和运营提供廉价、流行、低碳旅行的铁路服务以满足大多数人的需求是可能的，”利兹大学交通研究员表示，他没有参与这项研究。 “我们的许多欧洲邻国已经这样做了，尽管报告显示，还有改进的空间。”
绿色和平组织去年的一份报告发现，欧洲的火车票价格大约是同一路线飞机票的两倍，而“离谱”的税收减免鼓励人们在度假时给地球供暖。
交通专家表示，更好的铁路不会阻止飞机污染的最大来源——长途航班。摩根上个月参与撰写的一项研究发现，英国机场 40% 以上的飞机出行都有铁路替代选择，但这些出行仅占该国航空排放量的 14%。
“问题是，虽然铁路可以为许多人和许多出行提供良好的解决方案，但它对排放量的影响并不大，”他说。“少数长途旅行的人是大部分排放的罪魁祸首。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/09/eurostar-the-worst-performing-rail-service-in-europe-campaigners-find</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候危机加剧，2024 年“肯定”是有史以来最热的一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/09/climate-crisis-deepens-with-2024-certain-to-be-hottest-year-on-record</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T03:00:11Z森林中的一场野火数据显示，今年几乎肯定是有记录以来最热的一年。这也将是第一个平均气温比工业化前水平高出 1.5C 以上的年份，标志着气候危机进一步升级。
欧盟哥白尼气候变化服务 (C3S) 11 月份的数据显示，当月全球平均地表温度比大量燃烧化石燃料导致全球变暖之前的水平高出 1.62C。根据目前掌握的2024年11个月的数据，科学家表示，预计全年平均气温将达到1.60C，超过2023年创下的1.48C的纪录。
C3S副主任萨曼莎·伯吉斯（Samantha Burgess）表示：“我们现在可以肯定，2024年将是有记录以来最热的一年，也是第一个气温超过1.5C的日历年。这并不意味着《巴黎协议》已被违反，但确实意味着雄心勃勃的气候行动比以往任何时候都更加紧迫。”
《巴黎气候协议》要求196个签署国将全球变暖控制在1.5C以下，以限制气候灾害的影响。但这是十年或二十年内测量的，而不是一年。
尽管如此，即使在较长时期内保持在 1.5C 以下的可能性似乎越来越渺茫。尽管全球在 2023 年底承诺“逐步摆脱化石燃料”，但预计导致地球变暖的二氧化碳排放量在 2024 年仍将继续上升。
到 2030 年，化石燃料排放量必须下降 45%，才有可能将升温限制在 1.5C 以内。最近的 Cop29 气候峰会未能就如何推动摆脱煤炭、石油和天然气达成协议。 C3S 数据显示，2024 年 11 月是 17 个月期间第 16 个月平均气温超过 1.5C。
气候危机对极端天气的加剧已经很明显，以前不可能出现的强度和频率的热浪现在席卷全球，同时伴随着更猛烈的风暴和更严重的洪水。
欧盟哥白尼大气监测服务 (Cams) 上周报告称，2024 年北美和南美发生了特别严重的野火。火灾是由严重干旱引起的，影响了美国西部、加拿大、亚马逊森林，特别是潘塔纳尔湿地。
Cams 的高级科学家 Mark Parrington 表示：“2024 年一些火灾的规模达到了历史最高水平，尤其是在玻利维亚、潘塔纳尔和亚马逊部分地区。加拿大的野火再次达到了极端程度，尽管没有达到 2023 年的创纪录规模。”他说，火灾导致各大洲的空气污染持续数周。
根据瑞士再保险公司研究所的数据，极端天气造成的经济损失正在上升。其数据显示，2024 年预计经济损失将增加 6%，达到 3200 亿美元，比前 10 年的平均水平高出 25%。
飓风海伦和米尔顿以及美国的更严重的雷暴，以及欧洲和阿联酋的洪水，都造成了保险损失。但由于贫困人口无力支付保费，全球只有不到一半的损失得到了保险的赔付。
“随着气候变化加剧极端天气事件，损失可能会增加，而由于城市扩张，高风险地区的资产价值也会上升。因此，适应是关键，堤坝、水坝和防洪闸等防护措施的成本效益比重建高出 10 倍，”瑞士再保险表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/09/climate-crisis-deepens-with-2024-certain-to-be-hottest-year-on-record</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本犹太教堂火灾被警方宣布为“可能”恐怖袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/melbourne-adass-israel-synagogue-fire-ripponlea-suspected-terrorist-attack-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T02:42:28Z周五，当地犹太社区成员查看墨尔本 Adass Israel 犹太教堂袭击造成的破坏情况。维多利亚州警方表示，周五发生在墨尔本 Adass Israel 犹太教堂的纵火袭击正在被视为恐怖主义行为。
维多利亚州警察局局长 Shane Patton 于周一上午宣布，周五的 Ripponlea 火灾被视为疑似恐怖袭击。
他说，这一决定是根据维多利亚州警方、澳大利亚联邦警察和澳大利亚安全情报组织 (Asio) 会议提供的建议做出的。
“基于此，我非常有信心，我们现在已经对犹太教堂发动了袭击——恐怖袭击，”Patton 在新闻发布会上说 ，与 AFP 副局长 Krissy Barrett 和州长 Jacinta Allan 一起出席。
他说，很明显，这场火灾是“有针对性的，是冷酷无情的，是针对犹太教堂的恐怖袭击”。
“但默认情况下，这是对犹太人的袭击，”他说。
Patton 说，警方正在搜寻周五凌晨发生的纵火案的三名嫌疑人。大约 60 名消防员和 17 辆卡车于凌晨 4 点 10 分被叫到现场。
他说，调查将从纵火小组移交给联合反恐小组 (JCTT)，该小组由维多利亚州警察、联邦警察和澳大利亚安全情报局官员组成。
“令我担心的是这次袭击的冷酷性质、这次袭击的胆大妄为性质，以及袭击发生在原地的事实，”巴顿说。
“当你发生这样的犯罪时，它会打击社区的结构。这让我们非常非常担忧。”
巴雷特表示，该声明允许“更多权力、更多能力和更多情报”。
“我要感谢维多利亚警方调查人员迄今为止收集的重要信息，这些信息让我们相信这很可能是出于政治动机的袭击，”她说。
“这现在是恐怖主义调查。”
艾伦说，纵火事件是一次“邪恶的袭击”，并发誓要支持 Addas Israel 社区重建犹太教堂。
巴顿表示，他不相信枪击事件与枪支有关，尽管在“袭击发生数小时后”在犹太教堂外的人行道上发现了一颗“非常古老的受损两口径子弹”。
“我们没有任何迹象表明这与[纵火袭击]有任何联系。尽管如此，由于完整性，我们还是将其带走进行检查，”他说。
犹太教堂遭受了严重损坏，并被用木板封住了。
外面留下了鲜花和纸条，还有犹太教堂的标语，上面写着“我们将重建”。维多利亚州政府已经承诺为重建工作拨款 10 万美元，社区已在网上筹集了约 30 万美元。
Adass 社区主席 Meir Chaim Spigelman 表示，现在还无法确定损失程度，但预计损失将达到“数千万美元”。
“起初，我们认为情况还不算太糟，因为外面的结构完好无损，但里面已经完全被毁了，”他说。
“大火把一切都烧毁了，除了我们的经文。他们没有被烧伤，但高温烧焦了其中一些。”
反对党领袖彼得·达顿 (Peter Dutton) 连日来指责联邦政府拖延宣布纵火事件为恐怖主义行为，并为犹太社区营造了敌对氛围。
总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 周日表示，他个人认为该事件符合被定性为恐怖主义行为的标准，但需要遵循一定的程序。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/dec/09/melbourne-adass-israel-synagogue-fire-ripponlea-suspected-terrorist-attack-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴里·基奥汉回击家人遭受的“不人道”虐待和骚扰：“我只能忍受这么多”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/09/barry-keoghan-sabrina-carpenter-split-responds-abuse-harassment-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-09T02:09:06Z巴里·基奥汉巴里·基奥汉 (Barry Keoghan) 已停用其 Instagram，以回应其与流行歌星萨布丽娜·卡彭特 (Sabrina Carpenter) 分手后对其本人及其家人的骚扰，他指责粉丝“越界”并敲开祖母的门。
这位获得奥斯卡提名的爱尔兰演员在X 上发表的一份长篇声明中写道：“我只能坐下来承受这么多。我的名字被拖到互联网上，而我通常不会回应。我现在必须回应，因为它已经到了太多越界的地方。我不能再让这些事情分散我对家庭和工作的注意力。”
这位《萨尔特伯恩》的明星与前伴侣育有一子，今年两岁。他表示，在收到包含“绝对谎言、仇恨、对我的外表、性格、我作为父母的令人作呕的评论，以及你能想象到的所有其他不人道的事情”的消息后，他已停用了自己的 Instagram 帐户……谈论我小时候是如何吸食海洛因的，以及我是如何长大的，还把我亲爱的母亲也拖进去了。
基奥汉坦承自己在寄养家庭度过的艰难童年，以及母亲因吸毒成瘾而去世，他说骚扰延伸到了他的儿子和祖母身上，指责人们“敲我奶奶的门”和“坐在外面我儿子的房子吓唬他们。这太过分了。”

相关：Barry Keoghan 抨击利用他儿子对付他的“恶心”网络喷子

这不是 Keoghan 第一次斥责网络喷子。 11 月，他在路易斯·塞鲁克斯的播客上说：“人们喜欢把我的儿子当作弹药或其他什么。这让我不得不停下来，最近我受到的关注越多，我出现在公众面前的次数越多，我发布关于我孩子的帖子就越少，因为我觉得把我的孩子放在网上是不公平的。”
基奥汉告诉塞鲁克斯，他儿子没有出现在社交媒体上意味着“人们会编造一个故事，说‘缺席的父亲，该死，不负责任的父亲’，还有更多我甚至不会重复的恶心的话。有些人的无礼让我恶心又愤怒。”
正在为 Netflix 的《浴血黑帮》电影拍摄的基奥汉在声明中写道：“每一天，我都更加努力，在各个层面推动自己成为那个男孩最健康、最坚强的人。我想为他提供学习、失败和成长的机会。我希望他能够尊敬他的父亲，完全信任我，知道无论发生什么，我都会支持他。”
他总结道：“我需要你记住，他长大后必须读到关于他父亲的所有这些。请尊重所有人。谢谢你 x。”
基奥汉与卡彭特交往了近一年，并出现在她的Please Please Please视频片段中，直到上周他们分手的报道曝光。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/09/barry-keoghan-sabrina-carpenter-split-responds-abuse-harassment-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普外科医生选拔的将军在 13 岁时卷入枪击事故，导致其父亲丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-surgeon-general-pick-janette-nesheiwat</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T21:35:06Z穿红裙子的女人唐纳德·特朗普提名的美国卫生局局长 Janette Nesheiwat 博士在 13 岁时不小心撞倒了一把枪，导致枪走火并致命向她父亲的头部开枪。
据《纽约时报》周五报道，Nesheiwat 的父亲于 1990 年 2 月在她位于佛罗里达州 Umatilla 的家中去世。
据《纽约时报》审阅的一份警方报告称，“我早上 7 点 15 分左右在父亲的卧室里拿了一把剪刀”，从她父亲床上方架子上的渔具盒里拿出一把剪刀。 “我打开了……盒子，整个盒子都翻倒了”，导致一把手枪从里面掉出来，走火击中了她父亲的头部，当时他正在床上睡觉。
Nesheiwat 的父亲从约旦移民过来，第二天在医院去世。
虽然她避免讨论自己在该案中的角色，但她表示父亲的去世激励她成为一名医生。Nesheiwat 过去 15 年一直担任 CityMD 的急诊医生，CityMD 是一家遍布纽约市的营利性连锁诊所。
在 Covid-19 疫情开始时，她开始定期出现在福克斯新闻上，担任医疗撰稿人。
如果特朗普开始第二任总统任期后她的提名得到确认，Nesheiwat 将取代 Vivek Murthy 博士。
Murthy 是第一位宣布枪支暴力是公共卫生危机的美国卫生局局长。在一份咨询中，他指出，枪支现在是美国儿童和青少年死亡的主要原因。
咨询报告中的一张图表解释了其中有多少死亡是无意的，是由存放时已装弹或未上锁的枪支造成的。
为了应对危机，穆尔蒂呼吁美国禁止自动步枪，引入普遍的背景检查购买枪支，规范该行业，通过法律限制在公共场所使用枪支，并惩罚未能安全存放武器的个人。
共和党人反对将枪支暴力视为公共卫生问题的努力，众议院共和党人在 2023 年投票禁止疾病控制中心研究枪支暴力。共和党人还推动阻止公共卫生机构以公共卫生紧急情况为由通过枪支管制措施，并试图取消旨在减少枪支暴力的项目的资金。
2017 年特朗普首次担任总统期间，穆尔蒂被解除了美国卫生局局长的职务，即将离任的乔·拜登于 2021 年再次任命他担任该职位。
《纽约时报》报道称，12 月晚些时候出版的 Nesheiwat 回忆录在第一本回忆录中提到了她父亲的去世句子。
“当我13岁的时候，我无助地看着我亲爱的父亲因事故而死去，鲜血四处喷涌，”她在《听诊器之外：医学奇迹》中写道。 “我没能救他一命。”

“这是我人生旅程的开始，成为一名医生，进入医术世界。”

但据《纽约时报》报道，在这本书的接下来 260 页中，她没有详细描述父亲的死因，也没有说他被枪杀。

1990 年，《奥兰多哨兵报》提供了更多细节，在一则新闻中描述了一颗子弹击中 Ziad “Ben” Nesheiwat 的头部，导致他 13 岁的女儿撞倒了一个渔具箱，导致一把枪掉出来走火。

“正如她在书中所说，她之所以成为一名医生，是因为她父亲的意外不幸死亡，”特朗普过渡团队的发言人 Brian Hughes 在 Nesheiwat 未回应置评请求后向《纽约时报》发表声明。 “她成为一名医生是为了拯救生命，这种对美国同胞生命的奉献精神正是特朗普总统提名 Nesheiwat 博士担任我们下一任卫生局局长的原因。
“她和她的家人想念他们的父亲，希望他为他们感到骄傲。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-surgeon-general-pick-janette-nesheiwat</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州游行时，一名骑摩托车的警察冲撞旁观者，造成 10 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/california-officer-motorcycle-crash</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T18:12:51Z黄色警戒线据当局和目击者称，在加利福尼亚州棕榈泉的一次节日游行中，一名试图炫耀的交通警察骑着摩托车撞向旁观者，造成 10 人受伤。当地一家报纸报道。
警方称，周六晚上所有伤者都被送往医院接受治疗，伤势并不危及生命，其中包括这名警官。
这名警官的姓名没有立即公布。但《棕榈泉邮报》报道称，他的手腕可能遭受了创伤性损伤。
《沙漠太阳报》称，目击者告诉该报，据报道，该警官当时正在骑摩托车，突然失去了对摩托车的控制。
摩托车滑入观众人群，导致节日活动停滞了一个多小时。
当局表示，参加游行的一些紧急救援人员以及仍然装饰着节日彩灯的救护车和消防车帮助了伤者。
事故发生在下午 6 点左右，当时人群聚集在一起观看第 32 届棕榈泉灯光节游行，该游行通常会吸引 8 万至 10 万名观众。
“我对这场事故以及我们所保护的人的受伤感到难过，”棕榈泉警察局长安迪·米尔斯说。在 Facebook 上表示。
市政府官员表示，加州高速公路巡逻队正在调查这起事故，并寻找任何目击者视频。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/california-officer-motorcycle-crash</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普承诺在“第一天”赦免 1 月 6 日的暴乱者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-january-6-capitol-attack-promise-pardon-rioters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/08/trump-january-6-capitol-attack-promise-pardon-rioters</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们非常伤心”：马德里撤回将罗伯特·卡帕著名内战照片作为博物馆展出的计划，引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/were-devastated-anger-as-madrid-backtracks-on-museum-plan-for-site-of-robert-capas-famous-civil-war-photo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/were-devastated-anger-as-madrid-backtracks-on-museum-plan-for-site-of-robert-capas-famous-civil-war-photo</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普会见泽连斯基后呼吁乌克兰“立即停火”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/trump-calls-ceasefire-ukraine-casualty-figures</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/trump-calls-ceasefire-ukraine-casualty-figures</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>