<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 21:14:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英格兰对阵爱尔兰共和国：国家联赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/nov/17/england-v-republic-of-ireland-nations-league-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T17:21:58Z英格兰队的凯尔·沃克 (Kyle Walker) 与爱尔兰队的内森·柯林斯 (Nathan Collins) 交锋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/nov/17/england-v-republic-of-ireland-nations-league-live</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，特朗普的辩护律师向性侵犯指控者支付了费用，但否认了这一指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-defense-pick-pete-hegseth-sexual-assault-allegations</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T16:51:24ZPete HegsethPeter Hegseth，退伍军人，Fox &amp;据报道，老友记聊天主持人、唐纳德·特朗普挑选的国防部长，曾向一名指控他性侵犯的女子支付了报酬——他坚称这次遭遇是双方自愿的。
据《华盛顿邮报》报道，这名未透露姓名的女子在签署了保密协议后获得了一笔不详的报酬。
赫格塞斯的律师在给该媒体的一份声明中表示，事发时赫格塞斯“明显喝醉了”，调查该女子指控的警方得出结论，“投诉人是此次遭遇中的侵犯者。”
赫格塞斯的律师蒂莫西·帕拉托雷在声明中表示，他的客户同意向该女子支付一笔未公开的金额，因为他担心此事曝光“将导致他立即被福克斯解雇”。
针对 Hegseth 的指控本周曝光，此前原告的一位朋友向特朗普过渡团队提供了“一份详细备忘录”，概述了 Hegseth 于 2017 年 10 月在加利福尼亚州蒙特雷的一家酒店酒吧喝酒后，在房间里对一名 30 岁的保守派团体工作人员实施性侵犯的指控。
导致调查的遭遇发生时，Hegseth 是加州共和党妇女联合会会议的发言人。警方表示，在所谓的冲突发生四天后，警方就提起了诉讼，投诉人的大腿上有瘀伤。
Hegseth 的律师证实，在 2020 年该女子威胁提起诉讼后，Hegseth 向她支付了一笔钱。

相关：特朗普的五角大楼人选皮特·赫格塞斯 (Pete Hegseth) 引发了人们对极右翼极端主义的警惕

“Hegseth 先生完全无辜，”帕拉托雷说。 “她不仅利用了他，而且我们认为，她还敲诈他，因为她知道，在#MeToo运动达到顶峰的时候，仅仅公开指控就可能导致他立即被福克斯新闻解雇。”
本周早些时候，在这一指控被揭露后，特朗普竞选团队的发言人 Steven Cheung 表示，“Hegseth 坚决否认所有指控，也没有提出任何指控。我们期待他被任命为美国国防部长，这样他就能在上任第一天就开始努力让美国再次安全、伟大。”
由于人们对赫格塞斯缺乏经验和极端观点的担忧，赫格塞斯获得参议院确认的道路一直很复杂。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-defense-pick-pete-hegseth-sexual-assault-allegations</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普考虑提名马斯克为财政部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-musk-treasury-secretary-pick</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T15:40:50Z唐纳德·特朗普和伊隆·马斯克伊隆·马斯克公开对唐纳德·特朗普对美国财政部长的人选发表了看法，这是特朗普在未来几年内将提名的剩余关键内阁人选之一。天。
马斯克敦促 X 的追随者支持一位不会“一切照旧”并且“将真正实施变革”的候选人，因为他支持特朗普过渡联席主席霍华德·卢特尼克 (Howard Lutnick) 领导财政部。
卢特尼克是 Cantor Fitzgerald 的前首席执行官，该公司在 9/11 袭击中失去了 658 名员工，据信他正在与资本管理公司 Key Square 的创始人斯科特·贝森特 (Scott Bessent) 竞争，后者曾表示希望美国继续成为世界储备货币，并使用关税作为谈判策略。
“我的观点是，贝森特是一个一切照旧的选择，而 @howardlutnick 实际上会实施变革，”马斯克发布于周六。 “一切照旧正在让美国破产，所以我们需要以某种方式做出改变。”
马斯克敦促他的追随者“对此发表意见，以便唐纳德·特朗普考虑反馈意见”。
卢特尼克最近告诉《华尔街日报》，无论特朗普雇用谁，都将“忠于总统的政策”，他告诉该媒体：“我一生都是一个财政保守派、社会自由派……民主党离我而去。”
卢特尼克和贝森特都支持特朗普的贸易关税政策，这是他在第一任期内针对中国使用的一种策略。 “关税是最终为美国人挺身而出的一种手段，”贝森特周五在福克斯新闻的一篇专栏文章中写道。写道。
但两位候选人都认为，降低税收将抵消更高的进口成本并促进经济增长。
但一些经济学家警告称，关税可能会削弱经济增长、推高通胀和降低就业率。彼得森国际经济研究所最近发​​表的一篇论文预测，到 2026 年，通胀率将至少攀升至 6%，未来四年消费者价格将上涨 20%。

马斯克介入了 Lutnick 和 Bessent 之间争夺关键职位的斗争——该职位负责就经济和财政事务（包括支出和税收）向总统提供建议。与此同时，人们对这位航天和运输企业家与特朗普的关系过于亲密感到担忧。

马斯克是世界上最富有的人，他将在新政府中共同主持一个咨询部门，即政府效率部（Doge），以削减部门并减少高达 2 万亿美元的联邦浪费性支出。

据《华盛顿邮报》报道，特朗普圈子里的一些人对马斯克会参与这一选择感到惊讶财政部长。据该媒体报道，其中一人表示“人们不高兴”，并补充说马斯克扮演的是“联合总统”的角色。
马斯克花费了 1 亿多美元支持特朗普的竞选活动，他几乎一直在这位当选总统身边，包括陪同特朗普与乌克兰总统泽连斯基通话。
周六，马斯克似乎嘲笑泽连斯基声称乌克兰是一个独立国家，不能被迫与俄罗斯进行谈判，他在 X 上发帖称乌克兰领导人的“幽默感令人惊叹”。
周六晚些时候，马斯克和特朗普一起坐在纽约麦迪逊广场花园的拳击场边，那里是一场广受批评的选前集会的举办地，他们一起观看了 UFC 冠军争夺战。与他们一起出席的还有众议院议长迈克·约翰逊、小罗伯特·F·肯尼迪、乔·罗根、图尔西·加巴德，以及将与马斯克一起担任总督的维韦克·拉马斯瓦米。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-musk-treasury-secretary-pick</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普考虑赦免 1 月 6 日袭击者 专家发出警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-pardon-january-6-rioters</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/17/trump-pardon-january-6-rioters</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，自由民主党在最终分裂前数周就计划退出德国联合政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/free-democrats-reportedly-planned-german-coalition-exit-weeks-before-final-split</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T14:26:23Z国会大厦全景。据报道，德国亲商界的自由民主党本月早些时候因预算纠纷导致奥拉夫·朔尔茨的执政联盟垮台，该党在选举前几周就已密谋退出。最终分裂，内部称其计划为“D-day”。
报纸Die Zeit和Süddeutsche Zeitung报道称，自民党至少从 9 月开始就打算迫使德国总理放弃三方联盟。
垮台的时间恰逢唐纳德·特朗普宣布赢得美国总统大选的同一天，这给整个欧洲带来了冲击，尤其是当人们期待德国能够保持稳定、发挥领导作用并延续局势。
本月初，朔尔茨解雇了财政部长、自民党领袖克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner)，原因是林德纳提出了长达 18 页的最后通牒，将颠覆执政三年的政府的许多政策。
随后，政府中除一名自民党部长外，其他部长均辞职，导致政府垮台。
据报导，自民党于 9 月底在波茨坦一座著名别墅举行的会议上首次提出了“D 日”计划，并在随后的几次会议上对其进行了完善。林德纳提出的要求清单被称为“鱼雷”。
林德纳驳斥了这些指控，称其为“竞选喧嚣”。
政府垮台引发了欧洲最大经济体的政治危机，而此时，德国正​​面临巨大的经济困难，内部冲突日益加剧，难以解决俄乌战争和气候紧急情况等重大问题。提前选举定于 2 月 23 日举行，比原计划提前了 7 个多月，此前，德国在 12 月举行了对舒尔茨的信任投票，预计舒尔茨将输掉投票。
舒尔茨所属社民党议会领袖罗尔夫·米茨尼希 (Rolf Mützenich) 是批评林德纳的人之一。他说，该党使用“D-day”一词来指代欧洲从纳粹手中解放出来，“作为其自身的政治宣言……表明林德纳先生已经堕落到何种程度。这表明奥拉夫·舒尔茨将这个声名狼藉的人赶下台是多么正确和重要。”
林德纳和自民党否认了这些指控。“这是竞选活动，”他说。“新闻在哪里？奥拉夫·舒尔茨本人承认，他早在夏天就考虑解雇我了。当然，没有任何经济改革，自民党将被迫退出联盟。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/free-democrats-reportedly-planned-german-coalition-exit-weeks-before-final-split</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几十年后，这幅 500 年前的皇家肖像被确认为玛丽·都铎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/17/after-decades-tiny-500-year-old-royal-portrait-is-identified-as-mary-tudor</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T14:00:12Z这幅肖像画据说是苏珊娜·霍伦博特 (Susannah Horenbout) 所作，曾被认为是凯瑟琳·帕尔 (Katherine Parr)，但现在已被确认为玛丽。这是玛丽·都铎 (Mary Tudor) 的作品 - 仅凭鼻子就能辨认出来。不是赛马比赛，而是通过比较亨利八世的长女玛丽（第一位加冕的英格兰女王）和他的第六任妻子凯瑟琳·帕尔的肖像。
几十年来，包括著名历史学家和博物馆馆长罗伊·斯特朗爵士在内的专家们一直认为一幅近 500 年前的微型画是帕尔的。现在，几位都铎王朝的主要权威人士确信那就是玛丽，她经常被称为“血腥玛丽”，因为作为一名虔诚的天主教女王，她下令杀死许多新教徒。
艺术史学家艾玛·卢瑟福认为，只要看看这两个女人的鼻子就知道了。 “坦率地说，玛丽的头比较圆胖，上翘，而帕尔的头比较鹰钩。”
卢瑟福的结论得到了有关服饰和珠宝的重要新证据的支持，这一结论非常及时，因为玛丽在 BBC1 改编的希拉里·曼特尔的《狼厅：镜与光》中扮演重要角色，由莉莉特·莱瑟饰演。这是二十多岁的玛丽，比 1540 年代的缩影中年轻六七岁，但在与阿拉贡的凯瑟琳的婚姻无效后，父亲亨利将她视为“私生子”。
卢瑟福在沃里克郡康普顿弗尼宫策划新展览《镜像自我：肖像缩影》时开始怀疑这幅肖像是否是帕尔。她最初将这幅肖像与两位皇室女性的其他肖像进行了比较。帕尔最著名的肖像画是约翰大师的全身像，现藏于英国国家肖像馆 (NPG)，而苏德利城堡 (Sudeley Castle) 则有一幅缩影，她就是在那里去世并埋葬的。玛丽最著名的肖像画是马德里普拉多博物馆的安东尼斯·莫尔 (Antonis Mor) 和国家肖像馆的汉斯·埃沃思 (Hans Eworth) 所作，尽管玛丽是 1550 年代的女王。
“玛丽和凯瑟琳都有红色的头发和蓝色的眼睛，画这幅缩影时年龄相仿，都在 30 岁左右，”卢瑟福说。“因此有些混淆。她们也穿着相似的衣服，不过帕尔的通常更正式。但鼻子明显不同。”历史学家欧文·埃默森博士 (Dr Owen Emmerson) 也是 BBC 系列的顾问，他同意卢瑟福的观点。“玛丽的鼻子是后梳的，而凯瑟琳的鼻子是直的。”
还有其他刚刚发现的重要线索。 16 世纪珠宝专家尼古拉·塔利斯 (Nicola Tallis) 注意到，康普顿·弗内肖像画中模特所戴的十字架与国家肖像馆中一幅霍伦布特 (Horenbout) 家族小肖像画中模特所戴的十字架相似。十字架上有四颗钻石和三颗珍珠吊坠。
随后，埃默森在搜索玛丽的皇家开支记录时发现，1546 年 7 月 20 日，她的父亲送给她一个黑色十字架，上面有五颗钻石和三颗珍珠吊坠。这颗镶有珍珠的宝石十字架与玛丽在小画中佩戴的十字架相配。记录还显示，玛丽曾将一些黑色丝绸送给她圈子中的艺术家苏珊娜·霍伦布特 (Susanna Horenbout)。
“我们现在可以肯定地说，苏珊娜画玛丽是因为她的父亲杰拉德·霍伦布特 (Gerard Horenbout) 和兄弟卢卡斯 (Lucas) 在 1540 年代中期去世，”卢瑟福说。“这也很令人兴奋——一个女人画一个女人。”她认为这幅肖像画创作于 1546 年左右，当时玛丽 30 岁。
最后还有一个转折。帕尔作为王后向亨利请愿，希望他的两个女儿玛丽和伊丽莎白最终都能继承王位，而他也是一位伟大的艺术爱好者。
“因此，这幅微型画很可能是凯瑟琳本人委托创作的，时间线也没错，”埃默森说。具有讽刺意味的是，长期以来人们一直认为这幅肖像画是帕尔所作，但实际上画的是玛丽。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/17/after-decades-tiny-500-year-old-royal-portrait-is-identified-as-mary-tudor</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能可能会在对其感知能力持有不同意见的人之间造成“社会分裂”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/17/ai-could-cause-social-ruptures-between-people-who-disagree-on-its-sentience</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/17/ai-could-cause-social-ruptures-between-people-who-disagree-on-its-sentience</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列袭击导致真主党在贝鲁特首席发言人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/17/middle-east-crisis-live-israel-strike-hezbollah-beirut-mohammed-afif</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T13:15:30Z民众和急救人员聚集在以色列袭击贝鲁特 Ras al-Nabaa 街区的现场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/17/middle-east-crisis-live-israel-strike-hezbollah-beirut-mohammed-afif</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国部长表示各国必须搁置分歧并达成气候融资协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/17/countries-must-set-aside-differences-and-agree-climate-finance-deal-says-german-minister</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/17/countries-must-set-aside-differences-and-agree-climate-finance-deal-says-german-minister</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 引发糖果热潮，瑞典人对甜食的渴望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/17/swedes-left-longing-for-sweets-as-viral-tiktok-starts-craze-for-candy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T12:00:09Z助理经理 Freja Haulrik 在 ScandiKitchen 与一些甜食合影瑞典人喜欢甜食。因此，当一位美国 TikToker 今年引发瑞典糖果热潮时，人们为国家文化的重要组成部分得到世界认可而感到自豪。丹麦人可能有 Ozempic，但瑞典人有lördagsgodis——周六糖果——一家人一晚上要吃掉超过 1 公斤的粘性糖果。
这种自豪感让位于一些烦恼。由于美国、韩国和斯堪的纳维亚半岛的需求量很大，一些瑞典糖果的供应在秋季枯竭。还有另一个因素，同样重要的瑞典传统：为期六周的暑假。
“这种趋势在春季开始真正增加，但不幸的是，我们在夏季之前没有足够的安全库存，”Orkla 的董事 Niclas Arnelin 表示，该公司生产的 Bubs 糖果目前供不应求。
“在夏季，我们需要依法让工厂里的人休假，我们还会关闭工厂进行维护。我们在夏季卖掉了我们生产的所有产品。之后就卖光了。”
他说，Bubs 被迫减少到“更少的品种”，减少了生产的糖果种类，以增加供应。机器需要重置才能生产不同的糖果，这会占用生产时间，因此专注于三条生产线可以满足需求。差不多。
这股热潮始于纽约营销人员 Marygrace Graves 拍摄自己参观布鲁克林一家名字令人困惑的瑞典糖果店 BonBon 并品尝某种 pick&#39;n&#39;mix 的过程——Arnelin 表示，这是大多数美国人不熟悉的消遣方式。
经过数百万次观看，BonBon 现在外面排起了长队，美国人也接受了“糖果沙拉”这个词。一家新公司 Skandy 正在英国每周提供糖果配送服务。在瑞典，Bubs 按照瑞典优先政策定量供应给商店，瑞典人要求游客看看他们是否能在家里找到。
“我们有 Bubs，”在伦敦市中心经营 ScandiKitchen 的 Jonas Aurell 说。 “像所有人一样，我们也在努力争取，但我们与供应商合作。”
Aurell 和他的妻子 Bronte 在 17 年前开设了 ScandiKitchen，部分原因是他们想念 lördagsgodis
“我每周都买不到一公斤，”他说。“我们的主要市场是斯堪的纳维亚侨民——当你想家时，买点甜食对我们来说显然是一件大事。”
Lördagsgodis 是另一个斯堪的纳维亚概念 lagom 的延伸——不多不少，Bronte Aurell 说。“我们从小就被教育每周吃一次甜食，”她说。“大吃一顿没问题，但每周只能吃一次。”
作为丹麦人，Bronte 更喜欢做些不同的事情。 “我们周五吃糖，”她说，“但整个斯堪的纳维亚半岛基本上都一样。”
这一传统始于 20 世纪 50 年代，当时瑞典医疗当局试图对抗日益严重的蛀牙问题，并表示每周只应吃一次糖。这个想法现在已成为瑞典文化中备受珍视的一部分。
“Lagom 意味着你要保持平衡，你要承担个人责任，”她说。 “如果我午餐要吃豆蔻面包，那么晚餐也许应该吃沙拉。”
在 ScandiKitchen 楼下，助理经理 Freja Haulrik（另一位丹麦人）负责管理 pick’n’mix 展示，她会确保 Salta Katten（咸甘草猫）、Vattenmelon（西瓜果冻）和 Amerikanska Pastiller（巧克力纽扣）摆放整齐。
“看起来还不错，”她说。“整个夏天，我们已经有六个星期没有送货了。你今天可真是走运。不过，”她皱着眉头指着甘草粉笔盒，“有两颗甘草粉笔挨在一起。”她摇了摇头。 “你必须把它分开。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/nov/17/swedes-left-longing-for-sweets-as-viral-tiktok-starts-craze-for-candy</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭加沙北部居民楼造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/dozens-reported-killed-israeli-airstrike-residential-building-north-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/dozens-reported-killed-israeli-airstrike-residential-building-north-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争实况：俄罗斯发动大规模导弹袭击，袭击电网和居民区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/17/ukraine-war-live-russia-massive-missile-strike-energy-grid</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T08:46:23Z俄罗斯导弹袭击乌克兰利沃夫地区居民区后的场景。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/17/ukraine-war-live-russia-massive-missile-strike-energy-grid</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称俄罗斯对乌克兰电网实施数月来最大规模导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/russia-targets-ukraines-power-grid-in-biggest-missile-strike-in-months-officials-say</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T07:38:03Z2024 年 11 月 17 日，乌克兰基辅，俄罗斯军事袭击期间，人们在地铁站内避难。 周日凌晨，乌克兰首都基辅和其他城市发生爆炸，俄罗斯发动了自 8 月以来最大规模的导弹袭击，官员们表示，随着冬季的到来，俄罗斯瞄准了电力设施。
数周以来，乌克兰人一直在为电力系统遭受大规模袭击做准备，他们担心电网遭受严重破坏，导致长时间停电，并在俄罗斯于 2022 年 2 月发动的战争的关键时刻造成心理压力。
“另一场针对电力系统的大规模袭击正在进行中。敌人正在袭击整个乌克兰的发电和输电设施，”乌克兰能源部长 German Galushchenko 在 Facebook 上写道。
晚上，可以听到防空部队在首都上空与无人机交战的声音，早上导弹袭击正在进行时，市中心响起了一连串强烈的爆炸声。
损失的规模尚不清楚。官员们切断了包括基辅、周边地区和第聂伯罗彼得罗夫斯克地区在内的多个城市地区的电力供应，他们说这是预防措施，以防止发生破坏时电价激增。
乌克兰西北部沃伦地区的当局表示，能源基础设施遭到破坏，但没有详细说明。由于战争，官员们经常隐瞒电力系统状况的信息。
地区州长说，在南部的尼古拉耶夫，两人在夜间无人机袭击中丧生。路透社目击者称，爆炸袭击了东南部城市扎波罗热和黑海港口敖德萨。据报道，南部的克里沃罗格和西部的罗夫诺地区发生了更多爆炸。



2024 年 11 月 17 日，一名消防员在乌克兰尼古拉耶夫一处被俄罗斯无人机袭击的住宅现场工作。 照片：乌克兰国家紧急服务局/路透社


“俄罗斯发动了最大规模的空袭之一：无人机和导弹袭击和平城市、沉睡的平民和关键基础设施，”外交部长安德烈·西比哈说。
他将这次袭击描述为莫斯科对与总统弗拉基米尔·普京互动的领导人的“真实回应”，这显然是对德国的嘲讽英国总理奥拉夫·肖尔茨周五与俄罗斯领导人通电话，这是自 2022 年底以来的首次通话。

相关：特朗普敦促乌克兰进行谈判，英国议员表示英国必须确保“公平条款”

与乌克兰西部接壤的北约成员国波兰表示，由于俄罗斯的袭击，出于安全预防措施，波兰已在其领空内紧急出动空军，据称俄罗斯使用了巡航导弹、弹道导弹和无人机。
波兰“动用了所有可用的部队和资源，值班的战斗机双机紧急出动，地面防空和雷达侦察系统已达到最高战备状态，”武装部队作战指挥部在 X 上发布。
乌克兰空军敦促居民寻找掩护，定期更新俄罗斯巡航、弹道和高超音速导弹的进展情况，据称这些导弹正在穿越乌克兰领空。
市政府官员在 Telegram 消息应用程序上表示，在基辅，一栋住宅楼的屋顶因落石而起火，至少有两人受伤。
“紧急服务已被派往现场，”基辅市长维塔利·克里琴科说。
俄罗斯上次对基辅进行大规模导弹袭击是在 8 月 26 日，当时官员称，俄罗斯向全国发射了 200 多架无人机和导弹，造成 7 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/russia-targets-ukraines-power-grid-in-biggest-missile-strike-in-months-officials-say</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列右翼定居者欢迎特朗普及其强硬派任命的“梦之队”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/rightwing-settlers-in-israel-welcome-dream-team-of-trump-and-his-hardline-appointments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/17/rightwing-settlers-in-israel-welcome-dream-team-of-trump-and-his-hardline-appointments</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾指导纳迪亚·科马内奇的体操教练贝拉·卡罗利去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/17/bela-karolyi-gymnastics-coach-who-mentored-nadia-comaneci-dies-aged-82</link>
      <description><![CDATA[2024-11-17T02:24:19Z1996 年 7 月 23 日，美国队在亚特兰大奥运会女子体操团体赛中夺得金牌后，贝拉·卡罗利 (Bela Karolyi) 向多米尼克·莫恰努 (Dominique Moceanu)（左）表示祝贺。 贝拉卡罗利是一位魅力十足但争议颇多的体操教练，他曾将年轻女性培养成冠军，并将美国培养成国际强国，现已去世。享年 82 岁。
美国体操协会称卡罗利于周五去世。死因尚未公布。
卡罗利和妻子玛莎在美国和罗马尼亚培养了多位奥运金牌得主和世界冠军，包括纳迪亚·科马内奇和玛丽·卢·雷顿。
“这对我的生活产生了巨大的影响，”科马内奇在 1976 年蒙特利尔奥运会上为罗马尼亚夺得金牌时，年仅 14 岁的卡罗利执教她。她在 Instagram 上发布了一张两人合影的黑白照片。
卡罗利夫妇于 1981 年叛逃美国，在接下来的 30 多年里，他们成为美国体操运动的指导力量，尽管也引发了争议。 1984 年洛杉矶奥运会上，贝拉帮助年仅​​ 16 岁的雷顿夺得了奥运会全能冠军，并在 1996 年亚特兰大奥运会上，帮助受伤的克里·斯特鲁格从地上起身，当时斯特鲁格的跳马为美国队赢得了团体金牌。



美国体操运动员 Kerri Strug 被教练 Bela Karolyi 背着前往亚特兰大奥运会领取金牌。Strug 在跳马比赛中韧带撕裂，脚踝扭伤。 摄影：Susan Ragan/AP


Karolyi 于 1999 年短暂担任美国体操女子精英项目国家队协调员，并采用了半集中式系统，最终使美国成为这项运动的黄金标准。这并非没有代价。 2000 年奥运会后，在几名运动员公开批评他的战术后，他被赶出了体操队。
这不是卡罗利最后一次被指责哗众取宠，在身体和精神上对运动员施加过大的压力。
在 2010 年代末拉里·纳萨尔丑闻最严重的时候——这位名誉扫地的前美国体操队医承认以医疗为幌子用手性侵体操运动员和其他运动员，被判处终身监禁——十几名前体操运动员站出来表示，卡罗利是体制的一部分，这种体制创造了一种压迫性文化，让纳萨尔的行为多年来不受制约。
尽管如此，卡罗利最著名的一些学生一直是他最坚定的捍卫者。斯特鲁格结婚时，她和卡罗利拍了一张照片，重现了他们在 1996 年奥运会上的著名场景：当时她在跳马时脚踝严重扭伤，卡罗利将她抱上了领奖台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/17/bela-karolyi-gymnastics-coach-who-mentored-nadia-comaneci-dies-aged-82</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>