<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 21:14:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>西巴布亚人的土著人呼吁kitkat抵制据称的iCocide</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/west-papua-indonesia-palm-oil-deforestation-rainforest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/west-papua-indonesia-palm-oil-deforestation-rainforest</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟准备在萨米特会谈后对俄罗斯实施更多制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/eu-ready-to-impose-more-sanctions-on-russia-after-summit-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/eu-ready-to-impose-more-sanctions-on-russia-after-summit-talks</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GisèlePelicot宣布她将出版回忆录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/20/gisele-pelicot-memoir-a-hymn-to-life</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T16：37：45Z     2024年12月，法国阿维尼翁的法院大楼的GisèlePelicot 大规模强奸幸存者GisèlePelicot的回忆录将于明年年初出版。 
 Pelicot去年在一次审判中放弃了匿名权，在审判中享有匿名权，这是她的前夫犯有毒品和强奸她的罪名，并邀请数十名陌生人虐待近十年。  
生活的赞美诗将讲述Pelicot的故事“用她的话语，提供慰藉和希望，并为改变羞耻和改变世界的对话做出积极贡献。”
“我非常感谢自审判开始以来得到的非凡支持。” “我现在想用我自己的话讲述我的故事。通过这本书，我希望向所有经历过困难的苦难的人传达力量和勇气的信息。也许他们永远不会感到羞耻。随着时间的流逝，他们甚至可以学会再次享受生活并找到和平。” &gt; &gt; 。” 
 Pelicot的前夫Dominique Pelicot在12月被判处20年徒刑。在多米尼克（Dominique）在网上与他们联系以强奸他的毒品妻子之后，其他五十名男子被判强奸，企图强奸或性侵犯。。

 相关：  caroline darian darian darian，gisèlepelicot的女儿，你在你的父亲时如何挑战：几十年？’ 

 Pelicot的女儿Caroline darian拥有 30s。
达里安（Darian）在12月发表了一部回忆录，标题为“我再也不会叫他爸爸，被斯蒂芬·布朗（Stephen Brown）翻译成英文。这本书“关于性虐待对家庭的行为，其深远的影响以及受害者如何应对和反击的观点具有令人信服的观点。” href =“ https://www.theguardian.com/books/2025/feb/02/ill-never-call-call-him-him-him-dad-again-by-caroline-caroline-darian-review-darian-review-dauther-gather-gather-gisele-gisele-gisele-pelicot”&gt;观察者评论。 “这是一个弹性，清醒和勇气的故事，用力讲述”。
Pelicot的书将于2026年1月27日以英文出版，同时与法国版和版本的其他20种语言一起出版。 Bodley Head的出版总监Stuart Williams说，Pelicot“已成为全球偶像”。 “我们相信她在这本书中的声音将在未来几年内与许多人说话。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/mar/20/gisele-pelicot-memoir-a-hymn-to-life</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI驱动的天气预测突破报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/20/ai-aardvark-weather-prediction-forecasting-artificial-intelligence</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T16：00：33z    气象站被雪覆盖，后面有蓝天和白云；有背包和滑雪板的人正在经过，而另一个人和狗站在一边。 一位带有台式计算机的单个研究人员将能够使用新的AI天气预测方法来提供准确的天气预报，而新的AI天气预测方法比传统系统更快地使用数千倍的计算机。
当前通过一组复杂的阶段生成天气预报，每个阶段都需要几个小时才能在定制的超级计算机上运行，​​要求大型专家团队开发，维护和部署它们。
 Aardvark天气提供了一种蓝图，可以通过对来自世界各地的气象站，卫星，气候气球，船只和飞机的原始数据进行AI来替代整个过程，以使其能够做出预测。&gt; 
根据研究周四在剑桥大学，艾伦·图灵学院，微软研究和欧洲中范围的天气预报中心（ECMWF）发表。
剑桥大学机器学习教授理查德·特纳（Richard Turner）表示，该方法可用于快速为特定行业或地点提供定制的预测，例如预测欧洲可再生能源公司的非洲农业温度或风速。。。



新南威尔士州紧急服务部门的成员检查了2025年3月5日在澳大利亚悉尼气象学卫星局在气象学卫星局上的热带气旋的进度。 照片：bianca de Marchi/Reuters 


这与传统的天气预测系统形成鲜明对比，在传统天气预测系统中，创建定制系统需要数年的大批研究人员工作，而超级计算机则花费数小时来处理现实世界中的测量，以构建预测模型。。
“这是人们以前所做的事情完全不同的方法。墙上的写作将改变事物，这将是进行预测的新方式，”特纳说。他说，与目前为期五天的预测相比，该模型最终能够产生准确的八天预测以及超定位的预测。 
艾伦·图灵研究所（Alan Turing Institute）科学与创新环境与可持续性主管Scott Hosking博士说，这一突破可以通过为世界各地发展中国家提供强大的技术来“民主化预测”，并协助政策制定者，急诊计划和依靠准确的天气预测。
该论文的主要作者安娜·艾伦（Anna Allen）博士来自剑桥大学，他指出，这些发现为更好的预测自然灾害（例如飓风，野火和龙卷风）以及其他气候问题（例如空气质量，海洋动力学和海冰预测）铺平了道路。 Aardvark建立在华为，Google和Microsoft的最新研究基础上，证明了被称为数值求解器的天气预测过程的一步，该过程计算了随着时间的流逝，可以用AI替换天气，以产生更快，更准确的预测。 ECMWF已经部署了此方法。
研究人员说，仅使用现有系统所需的10％的输入数据，AARDVARK在某些方面已经可以优于美国国家GFS预测系统，并且与美国气象服务预测具有竞争力。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/20/ai-aardvark-weather-prediction-forecasting-artificial-intelligence</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科尔斯蒂·考文垂（Kirsty Coventry</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/20/kirsty-coventry-elected-first-female-president-ioc-sebastian-coe-denied-vote</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T16：09：50Z     Kirsty Coventry当选为IOC  的新任主席，这位前奥运会游泳冠军Kirsty Coventry已成为首位在其131年历史上领导国际奥运会委员会的女性，此前他赢得了一轮震惊的一轮赢得七分之一的胜利，包括英国的七人赛车，其中包括英国的Sebastian Coe&gt;         
现年41岁的考文垂（Coventry）赢得了IOC会员的97票中的49票，使她立即获得了多数席位，并使她成为全球运动中第一个成为IOC总统和最有权势的女性的非洲人。

 相关： 实时 

，但对于科伊来说，这是一个惨败的一天，科伊被广泛接受，拥有最好的简历，赢得了两枚奥运会金牌，自2015年以来一直是2012年伦敦田径比赛，并担任了世界田径总统。他只获得了8票，使他排名第三，在西班牙人赛义德（Spaniard Juan Antonio Samaranch）中排名第三，他取得了28票。
“那些几年前首次在津巴布韦开始游泳的年轻女孩永远无法梦dream以求。”
“我为成为第一位女性国际奥委会总统，也是来自非洲的第一任总统感到特别自豪。我希望这次投票将成为许多人的灵感。玻璃天花板今天已经破碎了，我完全意识到我作为榜样的责任。  
“体育具有无与伦比的力量，可以为所有人团结，启发和创造机会，我致力于确保我们充分利用这种力量。”她补充说。 “奥林匹克运动的未来是光明的，我迫不及待地想开始。” 
 coe将自己定位为妇女运动的变革候选人和保护者，并敦​​促国际奥委会在决策中更加开放。然而，当世界田径运动禁止将所有俄罗斯运动员参加2016年里约奥运会的所有俄罗斯运动员以获得国家赞助的兴奋剂时，他成为巴赫的无可挑剔的敌人，这受到了阻碍。
考文垂的胜利取得了胜利，尽管宣言被广泛地被视为平淡无奇，而且竞选活动开始缓慢。但是，在周四的秘密投票前的最后几天，巴赫和其他高级IOC成员的强大游说似乎至关重要。 
但是，尽管她的胜利非常重要，但她的选举胜利将在某些方面被视为有争议的。考文垂（Coventry）是津巴布韦政府的体育部长，该政府受到英国的制裁，“旨在鼓励津巴布韦政府对：尊重民主原则和机构以及法治”。&gt; 
其他人也将她视为连续性巴赫，而德国人被任命为荣誉总统，有人想知道她将实施多少民主和改革。
考文垂将在6月23日奥林匹克日正式离开办公室时接管，达到了最高12年的任期。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/20/kirsty-coventry-elected-first-female-president-ioc-sebastian-coe-denied-vote</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡的“对民主攻击”的成千上万以色列抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/thousands-protest-in-israel-over-attack-on-democracy-by-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/thousands-protest-in-israel-over-attack-on-democracy-by-netanyahu</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>倡导团体说，绿色和平组织的判决是“法律制度的武器化”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/20/greenpeace-energy-transfer-verdict-reactions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/20/greenpeace-energy-transfer-verdict-reactions</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子被塔利班拘留了两年以上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/george-glezmann-taliban-released-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T15：21：38Z    一个穿着灰色毛衣和太阳镜的男人为照片   一个美国男人在两年前被绑架时被绑架时，在旅行阿富汗作为旅游者已由
乔治·格勒兹曼（George Glezmann）是亚特兰大的航空公司机械师，是塔利班自1月以来被释放的第三名美国拘留者。他于2022年12月被塔利班的情报服务抓住，并被美国政府指定为第二年错误地拘留。
他是通过卡塔尔的 Doha的Boehler陪同回到美国的，Boehler一直在处理特朗普政府的人质问题。多年来，卡塔尔一直在美国与塔利班之间进行谈判。
 Glezmann的释放是塔利班先前描述为美国之间联系的“归一化”的一部分。在2021年美国从阿富汗撤离后，阿富汗。大多数国家仍然不承认塔利班的统治。
 glezmann的释放遵循单独的协议，该协议在拜登政府的最后几天安排，也由卡塔里斯（Qataris）进行了调节，该协议确保了 inseasse 塔利班在喀布尔的外交部当时表示，这两个美国公民被换成了汗·穆罕默德（Khan Mohammed）。
与这种安排不同，美国没有放弃任何囚犯来确保格莱兹曼的释放，这被视为善意的姿态，据一位官员说，由于谈判的敏感性而坚持匿名。&gt; &gt; &gt; 
塔利班周四早些时候透露，博勒（Boehler）与代表团的人质问题开会，其中包括阿富汗外交大臣阿米尔·汗·穆塔基（Amir Khan Muttaqi）。
乔·拜登（Joe Biden）在离开办公室之前考虑了一个较早的提议，该提议将涉及格莱兹曼（Glezmann）和其他美国人为穆罕默德·拉希姆（Muhammad Rahim）释放，穆罕默德·拉希姆（Muhammad Rahim）是古巴湾达纳莫湾的其余被拘留者之一。但是拜登在一月份的一次电话中告诉家人，除非塔利班释放阿富汗商人Mahmood Habibi，否则他将不支持Rahim交易。。
美国官员认为塔利班持有哈比比，但塔利班否认了这一点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/george-glezmann-taliban-released-afghanistan</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）的女儿说，父亲的拉力赛姿态是“绝对是纳粹的敬意”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/elon-musk-daughter-vivian-jenna-wilson-salute</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T14：18：00z    一个看着相机&lt; /div&gt; 埃隆·马斯克（Elon Musk href =“ https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute”&gt; Rallies 一月，他是白宫的一部分，是“卡通般的邪恶”。  
在接受公开谴责她的父亲去年，她的父亲已经在“纳粹致敬的狗屎很疯狂。亲爱的，我们要称呼无花果无花果，我们将称呼纳粹致敬，”威尔逊说。 ‘那狗屎绝对是纳粹致敬。” 
马斯克在播客中谈到她后，威尔逊去年进入了公众眼睛，称他被“欺骗”到签署文件中，以便当时16岁的威尔逊可以接受性别肯定的医疗治疗。 。
“我本质上失去了儿子。他们称其为&#39;deadnamising&#39;，原因是他们之所以称其为“死名”，是因为您的儿子已经死了。”他说。马斯克补充说，这种经历使他发誓“在那之后摧毁了唤醒的病毒，我们正在取得一些进步”。
In an interview with NBC News last year, Wilson said that Musk had been largely absent in her life and that he was often cruel to her for showing feminine她长大时的特征。她于2022年去加利福尼亚法院从她的名字中正式删除“麝香”，并在法庭文件中说，她“不再与我的亲生父亲一起生活或希望以任何方式与我的亲生父亲相关”。
“他很冷，”她告诉NBC新闻。 “他很快就生气了。他无情和自恋。” 
根据法律，威尔逊必须让她的父亲在那时几个月都没有与之交谈，以签署她接受性别治疗的医疗，因为她当时是未成年人。
“我在上课的中间经常发生精神崩溃。我无法度过几天。我不想醒来，我不想做任何事情。我只是想腐烂，几乎是腐烂。就像，我做不到，我做不到。”她说。 “如果我再留在壁橱里，这将使我走上一条非常破坏性的道路。” 
威尔逊目前是东京的学生，她说她有义务谈论跨性别问题，因为一个过渡为未成年人的人。
“这是如此多的恶棍，我真的很想提高人们对未成年人（尤其是青春期封锁者的跨性别者护理）的认识，这确实很重要。”她说。 “也许停止妖魔化这些字面的孩子或这些孩子周围的人，他们只是试图帮助他们在自己的皮肤上感到舒适。” 
在过去的几年中，保守派通过立法将跨性别社区瞄准。自上任以来，特朗普已经签署了禁止跨性别人士的行政命令，并从参与妇女运动。周三，联邦法官 trump         特朗普对跨国公司的禁令。 。
“作为一个跨性别的女人，我对失去获得保证的医疗服务的机会感到害怕。如果我在年龄不进行医学过渡时，我不知道会发生什么。” 。
威尔逊说，她的母亲，马斯克的第一任​​妻子贾斯汀·马斯克（Justine Musk）支持她，她“不跟上家人的一面”。马斯克（Musk）是一位直言不讳的著名主义者，有14名有四个不同女性的孩子。
当被问及她是否与兄弟姐妹有很好的关系时，威尔逊回答：“我实际上不知道我有多少个兄弟姐妹，如果您包括半兄弟姐妹。” 
尽管她的父亲是一位亿万富翁，在特朗普政府中扮演着重要角色，但威尔逊说，马斯克在她的生活中并不大。
“人们为恐惧而蓬勃发展。我不是在我脑海中给任何人，”她说。 “在我脑海中唯一可以自由生活的东西是拖拉皇后。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/elon-musk-daughter-vivian-jenna-wilson-salute</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流放的俄罗斯记者在美国削减无线电资金后“高而干”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/exiled-russian-journalists-us-cuts-radio-free-europe-radio-liberty</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/exiled-russian-journalists-us-cuts-radio-free-europe-radio-liberty</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣达菲诊所说，吉恩·哈克曼（Gene Hackman）的妻子在警察说她死后的第二天给他们打电话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/20/santa-fe-clinic-says-gene-hackman-wife-betsy-arakawa-called-day-after-police-say-she-died</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T13：10：14Z     Betsy Arakawa和Gene Hackman于1989年。 新墨西哥州的一家私人医疗保健诊所对吉恩·哈克曼（Gene Hackman）妻子贝蒂·阿拉卡瓦（Betsy Arakawa）死亡时的正式发现表示怀疑，他声称她于2月12日 - 警方说她去世了。
这对夫妇居住在圣达菲的Cloudberry Health负责人Josiah Child博士在周日告诉《邮件》：“ Hackman夫人在2月11日没有死，因为她于2月12日致电我的诊所。” &gt;
验尸结果表明，阿拉卡瓦（Arakawa）于2月11日死于一种罕见的啮齿动物呼吸道疾病汉塔瓦病（Hantavirus），这是一种罕见的呼吸道疾病，据信她的丈夫死于心脏病。 2月18日之后，他的起搏器没有任何活动。据信他还患有晚期阿尔茨海默氏病。
“她去世前几周打电话给我，询问有关丈夫的超声心动图[心脏扫描]。” “她不是我的病人，而是我的一位患者向她推荐Cludberry。
 Dr Child补充说，在约会到期前两天，她取消了它，说Hackman不适。 “她（然后）在2月12日上午回电，并与我们的一位医生交谈，他告诉她那天下午来。
“我们任命了她，但她从未出现过。她没有表现出任何呼吸窘迫的症状。任命并不是因为与汉塔病毒有关的任何事情。我们尝试在没有回复的情况下给她打电话几次。” 
 dr Child还向英国广播公司（BBC）证实，阿拉卡瓦（Arakawa
圣达菲县警长办公室现在说，他们已经确认阿拉卡瓦于2月12日拨打了多次呼叫卫生诊所​​。目前尚不清楚为什么这些电话要花这么长时间才能曝光，因为她的前期死亡日期是根据她在2月11日之后没有通过电子邮件通讯的。
那天，她还看到她参观了许多圣达菲商店，包括化学家，宠物食品商店和超市。
 65岁的阿拉卡瓦（Arakawa）在这对夫妇家的浴室地板上发现，附近有一个便携式加热器，零散的药丸散落在台面上。发现Hackman显然跌倒了，肚子里没有食物，在很短的距离之外。两个身体都显示出木乃伊化和腹胀的迹象。
这对夫妇的三只狗之一是在手术中恢复过的箱子里，死于饥饿和脱水，而另外两只狗则在徘徊。。
 dr Child对他诊所潜在客户的官方死亡的官方原因进一步怀疑，他说：“我不是汉塔病毒专家，但大多数诊断诊断在医院死亡的患者。
一位位于洛杉矶的医生在周日告诉《邮件》：“呼吸衰竭并不是突然的 - 这是几天内恶化的事情。大多数人被接纳为ER [急诊室]，因为他们呼吸困难，这是一个看似健康的65岁年轻人，很少见到它。
 Hackman Estate的代表最初是成功的，以阻止与这对夫妇的死亡有关的公开发布尸检和调查报告，尤其是照片和警察身体式视频。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;           target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/20/santa-fe-clinic-says-gene-hackman-wife-betsy-arakawa-called-day-after-police-say-she-died</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M23叛军捕获刚果民主共和国瓦利卡尔的战略采矿枢纽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/m23-rebels-capture-strategic-mining-hub-of-walikale-in-eastern-drc</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T13：12：10Z    两名M23叛军  M23叛军在刚果民主民主共和国占领了一个战略性采矿中心，违反了卢旺达总统和刚果民主共和国总统的呼吁。立即停火。
刚果陆军发言人说，M23控制着瓦利卡莱镇。一名官员分别告诉法国 - 法国镇的部队在穆比镇约20英里（30公里）。 
Walikale, in North Kivu province, is the farthest west that M23 has reached during its lightning advance that started in January.
该镇有大量的锡矿床和许多重要的金矿。锡被广泛用作其他金属和包括食品包装和电子产品的行业的保护涂层。
在控制瓦利卡莱时，叛军还抓住了一条路，将该国东部的四个省份联系起来，切断了陆军的职位。它还使他们在该国第四大城市基桑加尼（Kisangani）的250英里范围内。

 Interactive 

据住在沃尔卡莱的詹维尔·卡布特瓦（Janvier Kabutwa）称，枪声从周三附近的Nyabangi附近附近。一名陆军消息人士说，叛军在突击袭击中超越了城镇外的军队职位后，正在与士兵和亲政府的民兵作斗争。。
“信息已被确认。叛军在纪念碑和巴库苏集团办公室都可见，”瓦利卡莱前省级官员Kihangi王子说，他指的是市中心的地点。
瓦利卡莱（Walikale）的民间社会活动家菲斯顿·米苏纳（Fiston Misona）说， 在整个星期三都听到了炮火，但在晚上停了下来，让位于零星的枪声。他说：“我们的刚果军不再战斗。” “好像我们被牺牲了。” 
  m23&gt; M23捕获了Goma        是北基伊（North Kivu），一月下旬。然后，它开始向南移动到该地区第二大城市Bukavu。
 自从冲突中最新升级以来，成千上万的人从他们的家中拔起了连根，该冲突持续了数十年，并且持续了数十年，并于1994年的rwandan Genocide于1月开始。这是十多年来最糟糕的升级。
由卢旺达（Rwanda）支持的P&gt; M23是与刚果力量作战的数十个武装团体之一，以在刚果民主共和国矿物丰富的东部省份取得领土收益。它说，其目标是维护刚果图西族和其他少数民族的利益，包括保护他们免受参加种族灭绝后逃往刚果民主共和国的hutu叛军团体的侵害。刚果民主共和国，美国和其他国家表示，卢旺达正在支持M23，以利用该地区的矿产资源。
瓦利卡莱的倒台是在刚果民主共和国总统费利克斯·托西克迪（FélixTshisekedi）和他的卢旺达同行保罗·卡加梅（Paul Kagame）在卡塔尔举行的第一次直接对话之后的第二天，自1月以来首次直接谈判，并呼吁立即和无条件停火。  。
在Tshisekedi的政府重新拒绝与叛军交谈之后，预计DRC和M23将于周二在安哥拉举行首次直接谈判，但M23于周一退出了谈话，并引用了欧盟制裁，以反对其一些领导人和卢旺达官员。。。
  AFP，路透社和 相关的新闻有助于此报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/m23-rebels-capture-strategic-mining-hub-of-walikale-in-eastern-drc</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自2007年以来，最富有国家的政府债务成本</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/20/government-debt-costs-oecd-countries-payments</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T12：54：40Z    美元账单 去年，政府债务付款的成本去年达到了2007年以来的最高水平，超过了一份报告。&gt; &gt; 
在（经合组织），债务服务成本占国民收入的百分比，占2024年的3.3％，从2021年的2.4％。。
大多数政府都承受着增加支出的压力，因为绿色过渡的成本，更高的国防支出和老龄化的人口变得更加紧迫。

 相关：  

德国议会本周批准了一项大规模计划，以促进基础设施并支持更广泛的欧洲国防支出推动力。 The UK chancellor, Rachel Reeves, is expected to preserve investment spending in her spring statement next week while cutting back day-to-day budgets in response to higher debt服务费用。
根据经合组织的全球债务报告，国防部的债务率降至2.2％的债务中，估计数量为7％，这是7％的债务，或国内生产总值（GDP），警察和公共秩序为1.7％。
经合组织政府在2024年筹集了15.7tn（12.1tn）的新鲜借款，一旦偿还还款，额外的额外债务总计为3ttn。这使经合组织政府债务总额达到了55亿美元。在非专业政府借贷的少量上升后，全球主权债务的股票达到了65.2亿美元。
公司债务上涨至35TN  - 将全球总债务总数提高到100亿美元 - 公司用来为股票回购和股息支付给股东的大部分额外借款。
美国，日本，法国，意大利和英国排名前五的发行人占2024年在经合组织国家的总借贷的85％以上。仅美国就占总数的三分之二以上。 
经合组织秘书长马蒂亚斯·科尔曼（Mathias Cormann）表示，较高的成本和较高的债务风险的结合限制了在巨大投资需求时的未来借贷能力，“包括提高增长和生产力，响应人口老龄化，满足人口的衰老和解决国防需求”。&gt; &gt; &gt; &gt;
他说，借贷成本的高成本是一种激励政府以“提高公共投资增强长期增长的生产力”的动力。
总部位于巴黎的集团说，预计债务水平将在2025年进一步上升，经合组织国家的平均债务与GDP比率将达到85％，比2019年高10分，几乎是2007年水平的两倍。 
也有人担心，在接下来的两年中，将需要以较高的利率再融资大量大流行有关的借款。
到2027年，经合组织国家和新兴市场的政府债务近一半以及大约三分之一的公司债务将成熟。
该组织说，低收入，高风险国家面临最大的再融资风险，在未来三年中，其债务的一半以上，今年超过20％的债务。
根据经合组织资本市场和金融机构的负责人SerdarCelik。
“如果他们这样做，我们就不会担心……如果他们不这样做，如果它增加了额外的，昂贵的债务，而不会增加经济的生产能力，那么我们会看到更多的困难时期。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/20/government-debt-costs-oecd-countries-payments</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和乌克兰在停火混乱中交换空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/russia-ukraine-aerial-attacks-ceasefire-confusion</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T12：25：15Z    在俄罗斯袭击发生后，在顿涅茨克的Kostiantynivka的一家仓库中发生火灾。 俄罗斯和乌克兰在本周有限的美国经纪人停火的时间和条件的不确定性和条件中交换了一夜之间的空中攻击。    
乌克兰的总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）说，俄罗斯在一夜之间发射了近200次伊朗的Shahed无人机，至少炸伤10人，包括四个孩子，并破坏了“住宅建筑，教堂和基础设施”。
“俄罗斯对乌克兰的罢工仍在继续，尽管宣传宣言……每次发射时，俄罗斯人都向世界展示了他们对和平的真实态度。”
俄罗斯军队还袭击了苏米地区的一个村庄，并在哈尔基夫市附近的一个小镇上进行了一系列空袭。
乌克兰对俄罗斯发起了自己的大规模无人机袭击，似乎撞到了距前线约435英里（700公里）的钥匙空军基地附近的飞机场。
俄罗斯城市恩格斯的空军基地主持了经常参与针对乌克兰城市的罢工的Tupolev Tu-160核能力的重型战略轰炸机。
“恩格斯今天遭受了有史以来最巨大的无人机攻击，”俄罗斯萨拉托夫地区州长罗马·布尔金（Roman Busargin）在电报上写道。
 Busargin说，袭击使飞机场着火，附近的居民已被撤离。他没有具体提及恩格斯基地，但它是该地区的主要机场。
俄罗斯电报频道共享的图像&gt;浓烟从飞机场以西的一个地区升起，报道表明，弹药库库里斯导弹爆炸了。区域官员说，罢工中有10人受伤。
 Zelenskyy周三表示，他已经签署了部分停火，特朗普同意弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）一天前，乌克兰领导人将其描述为“积极，非常实质性和坦率的”与美国总统呼吁。   。
但是，特朗普和普京确切的同意感到困惑，因为莫斯科和华盛顿在后果中进行了截然不同的读数。
特朗普在关于真相社会的最初文章中说，部分停火将适用于“能源和基础设施”，给人的印象是它将扩展到所有平民基础设施。泽伦斯基（Zelenskyy）与特朗普（Trump）的电话结束后，谈到“结束对能源和其他平民基础设施的打击”。
然而，普京的发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周三表示，停火仅适用于能源部门，周三的白宫声明也仅提及能源。
在周三晚些时候与记者的Zoom电话中，Zelenskyy说，他“收到了美国的信号”，即停火将包括能源设施和平民基础设施。
 Zelenskyy说，他的团队将签订他们认为可以包括在内的设施的清单，并会在即将举行的谈判中向美国人展示。
乌克兰领导人还说，他和特朗普已经讨论了美国南部俄罗斯占领的Zaporizhzhzhia核电站所有权的提议。
Zelenskyy说，作为潜在和平计划的一部分，美国对该工厂的控制取决于是否可以恢复并重新开始运作。乌克兰总统补充说，他正在与华盛顿讨论一项协议的可能性。 
我们和俄罗斯官员何时会见面也存在不确定性。
特朗普的特使史蒂夫·维科夫（Steve Witkoff）说，美国和俄罗斯之间的一轮会谈将于周日在沙特阿拉伯吉达举行。
周四，佩斯科夫说，讨论将着重于确保在黑海安全运输，尽管会议的确切日期尚不清楚。
“可能不是星期日本身……可能是在下周开始，”佩斯科夫在莫斯科告诉记者。&lt; /p&gt;      rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/20/russia-ukraine-aerial-attacks-ceasefire-confusion</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达男子面临杀死女孩和她的祖母的处决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/florida-execution</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-20T12：11：27Z     佛罗里达州佛罗里达州监狱的入口。 一名佛罗里达男子在他大量喝酒并使用毒品的夜晚杀死了一个八岁的女孩和她的祖母，将于周四处决。 
63岁的爱德华·詹姆斯（Edward James）定于2月在2月由州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）签署的死亡逮捕令，在斯塔克外佛罗里达州监狱的下午6点开始致命注射。除非最后一刻的缓刑，否则执行将成为今年的第二次，该佛罗里达州计划在4月份排名第三。
本周在美国围绕美国的另外三名处决：路易斯安那州周二将一名男子置于15年休假后恢复处决，这是第一次使用氮气。亚利桑那州周三致命地注射了一个绑架并谋杀了女友的前夫的男人。计划于周四在俄克拉荷马州进行另一次致命注射。

 相关： 
詹姆斯判处1993年9月19日的死刑，杀害了八岁的托尼·诺纳（Toni Neuner）和58岁的祖母贝蒂·迪克（Betty Dick）。詹姆斯（James）一直在卡塞尔伯里（Casselberry）的迪克（Dick）房子里租房，托尼·诺纳（Toni Neuner）和其他三个孩子也在那天晚上住。
法院记录显示，詹姆斯在一个聚会上最多喝了24杯啤酒，倒下了一些杜松子酒，还拿走了LSD，然后回到迪克家的房间。这个女孩被强奸并被勒死死亡。其他孩子没有受到伤害。
詹姆斯对这些指控表示认罪，他还被判犯有强奸罪，并在刺伤了21次后偷走了迪克的珠宝和汽车。法院文件显示，詹姆斯将汽车驾驶在全国各地，偶尔出售珠宝，直到该年10月6日在加利福尼亚州贝克斯菲尔德被捕。。
警方获得了詹姆斯的录像带的录像，尽管他有罪的恳求被陪审团11-1判处死刑。。
詹姆斯的律师向州和联邦法院提出了几次上诉，所有这些都被拒绝了。最近，佛罗里达州最高法院拒绝了一个论点，即詹姆斯长期使用毒品和酒精，几次头部受伤以及2023年的心脏病发作导致精神下降，这会使他的处决残酷和不寻常的惩罚。
但是，大法官同意下级法院的裁决，即“詹姆斯的认知问题不会使他免于处决”。法院还驳回了詹姆斯律师的辩论，即他在监狱中遭受的心脏病发作导致剥夺了影响他大脑的氧气，应被视为停止处决的新证据。
法院确定，即使这是新证据，“被告不能确定在新的罚款阶段可能会判处不太严重的刑期”。
非营利性死刑信息中心说，佛罗里达州使用三毒鸡尾酒进行致命注射：一种镇静剂，一种麻痹和一种阻止心脏的药物。
今年早些时候，詹姆斯·福特（James Ford）因1997年在夏洛特县（Charlotte County）杀害一对夫妇而被处决，由他们的蹒跚学步的女儿见证，他们幸存下来。 DeSantis还签署了4月8日迈克尔·坦齐（Michael Tanzi）处决2000年佛罗里达钥匙的一名妇女的死亡逮捕令。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/20/florida-execution</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>