<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 09:15:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>柬埔寨将根据法律草案对否认红色高棉种族灭绝的人处以监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/cambodia-to-punish-khmer-rouge-genocide-denial-with-jail-under-draft-law</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T07:47:20Z洪马奈和洪森柬埔寨政府批准了一项法律草案，任何否认高棉政府犯下的暴行（包括种族灭绝）的人将被判处最高五年监禁。红色高棉。
政府发言人 Pen Bona 表示，该法案旨在防止红色高棉罪行重演，并为受害者伸张正义。该法案于周五在由总理洪玛奈主持的内阁会议上获得批准。
据政府声明称，该法案规定“起诉任何否认或纵容红色高棉暴行的个人”。
该法案对暴行的定义包括种族灭绝、危害人类罪和战争罪，九年前，联合国支持的法庭因这些罪行起诉了红色高棉高层领导人。

相关：前柬埔寨反对派政客在曼谷遭枪杀——报道

根据七条法案，“否认痛苦过去真相”的人将被判处一至五年监禁，并可能面临 2,500 美元（1000 万瑞尔）至 125,000 美元的罚款。
波尔布特领导的极端毛派运动在 1975-79 年统治期间通过饥饿、酷刑、强迫劳动和大规模处决消灭了约 200 万人。
该法案草案是在 4 月中旬红色高棉接管​​ 50 周年纪念日前几个月提出的，将很快提交议会批准，Pen Bona说。
这是应有影响力的前领导人洪森的要求而做出的，洪森在 5 月声称一些政客仍然拒绝承认红色高棉的种族灭绝，并呼吁政府依法惩罚他们。
该法律将取代同样由洪森发起并于 2013 年颁布的类似法案，该法案禁止发表否认共产主义红色高棉罪行的言论，最高可判处两年监禁。
人权组织指责统治柬埔寨近四十年的洪森利用法律制度镇压反对派。
这位长期领导人本人也是前红色高棉干部，于 2023 年下台，将首相一职交给了他的长子洪玛奈。
2018 年，联合国支持的法庭在具有里程碑意义的裁决中裁定两名红色高棉高层领导人犯有种族灭绝罪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/cambodia-to-punish-khmer-rouge-genocide-denial-with-jail-under-draft-law</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名在加沙被劫持的以色列女兵即将获释 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/25/four-israeli-female-soldiers-held-hostage-in-gaza-set-to-be-released-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T08:15:55Z巴勒斯坦人聚集在一起，哈马斯和伊斯兰圣战组织武装分子准备释放在加沙被扣押的人质。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/25/four-israeli-female-soldiers-held-hostage-in-gaza-set-to-be-released-live-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛徒的十大精彩时刻：从琳达的转变到有史以来最糟糕的招募</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/24/the-traitors-10-best-moments-from-lindas-head-turn-to-the-worst-recruitment-ever</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/jan/24/the-traitors-10-best-moments-from-lindas-head-turn-to-the-worst-recruitment-ever</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>78 岁“停止石油”抗议者因未找到合适标签被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/25/gaie-delap-just-stop-oil-climate-protester-prison-term-extended-wrist-tag</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T06:00:13Z站在皇家法院外的盖伊·德拉普 (Gaie Delap) 的特写一名 78 岁的气候抗议者因在政府承包商被拘留期间“非法逍遥法外”而被延长刑期找不到适合她手腕的标签，这样她就可以在社区服完刑期。
退休教师、Just Stop Oil抗议者盖伊·德拉普（Gaie Delap）因参加2022年M25高速公路上的气候抗议活动而被判处20个月监禁，并于去年11月根据家庭拘留宵禁（HDC）计划获释。
圣诞节前，她被召回监狱。由于有深静脉血栓病史，她无法在脚踝上佩戴标签，也找不到适合她的手腕标签。

相关：将盖伊·德拉普关进监狱是对正义的嘲弄 | 信件

周五，她得知自己必须在监狱里度过的时间被延长了。她的支持者说，她收到一封寄到她牢房的信，信中说她的刑期延长了 20 天，这相当于她被通知重新入狱后的那段时间，她对此感到震惊。在那段时间里，她一直待在家里，行李箱已经收拾好，等待被逮捕和重新监禁。
最初，德拉普被告知她将于 3 月 17 日获释，但周五她被告知她的释放日期被推迟到 4 月 7 日。
几天前，《卫报》披露，监狱部长詹姆斯·蒂姆森 (James Timpson) 希望扭转女性入狱人数上升的趋势，将更多的女性贴上标签并送往康复中心。
25 个法律、妇女和监狱改革组织以及研究人员致信司法部长沙巴纳·马哈茂德 (Shabana Mahmood)，呼吁她利用自由裁量权撤销对德拉普的召回，找到合适的标签让她穿上，并对导致这种情况的系统性失败展开调查。这封信的签署者包括霍华德刑法改革联盟、慈善机构“监狱妇女”和“好法律项目”。
这封信质疑了 HDC 的有效性，HDC 旨在减少监狱人口，并允许个人在监督条件下重新融入社会。
“这不是公共安全问题，因为德拉普女士已经完全遵守了宵禁条款。她的召回除了加剧刑罚的惩罚性方面外没有任何意义，”信中写道。
“为了正义、人性和有效的公共政策，我们请求您立即干预。让这个案件成为改革标记系统的催化剂，确保这种情况不再发生。”
德拉普的兄弟米克·德拉普说：“为什么当局提供的众多不同形式的监控都无法适应这个身材正常、迫切希望接受电子监控的女人？为什么自从盖伊回到监狱后，司法部一直保持沉默，尽管她的家人、朋友和议员多次呼吁？”
一位家庭朋友迈克·坎贝尔补充道：“一个有缺陷的程序导致盖伊被召回。她再次入狱代表着明显的误判。她现在面临双重危险，两项惩罚措施完全是因为没有合适的电子监控设备。这是一个残酷的决定。”
她的律师，霍奇、琼斯和艾伦律师事务所的拉吉·查达批评了最新的事态发展。 “因为国家无能而进一步惩罚一名 78 岁的老妇人是可耻的，”他说。
司法部 (MoJ) 发言人表示：“我们依法执行独立司法机构做出的判决，包括在法律规定的情况下延长拘留天数。”
司法部消息人士称，德拉普于 11 月 29 日被召回拘留，但直到 12 月 20 日警方逮捕她才返回监狱，因此法律认为她在这段时间内非法逍遥法外，官员有义务确保她服满原定的 20 天刑期。
他们补充说，没有其他标签可以让她在家中被宵禁释放。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/25/gaie-delap-just-stop-oil-climate-protester-prison-term-extended-wrist-tag</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国文化协会首席执行官称，该协会可能在十年内消失</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/25/british-council-could-disappear-within-a-decade-says-chief-executive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/25/british-council-could-disappear-within-a-decade-says-chief-executive</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，加沙废墟中埋藏的炸弹使数千人返回家园面临危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/bombs-buried-in-gaza-rubble-put-at-risk-thousands-returning-to-homes-say-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/bombs-buried-in-gaza-rubble-put-at-risk-thousands-returning-to-homes-say-experts</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡尔·布洛赫的失传巨作《解放了的普罗米修斯》在雅典重获声誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/carl-bloch-lost-masterpiece-prometheus-unbound-finds-fame-again-in-athens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/carl-bloch-lost-masterpiece-prometheus-unbound-finds-fame-again-in-athens</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grace Tame 穿着反默多克衬衫参加总理的澳大利亚年度人物早茶会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/25/grace-tame-wears-anti-murdoch-shirt-to-prime-minister-anthony-albanese-australian-of-the-year-morning-tea-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T01:45:58ZAnthony Albanese 和他的未婚妻 Jodie Haydon 于周六在堪培拉的 The Lodge 喝早茶时迎接 2021 年澳大利亚年度人物 Grace Tame前澳大利亚年度人物格蕾丝·泰姆 (Grace Tame) 与首相共进早茶，与 2025 年奖项的获奖者分享了对亿万富翁媒体大亨鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 的强烈批评。
周六，当安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 和他的未婚妻乔迪·海登 (Jodie Haydon) 在堪培拉的 The Lodge 迎接她时，这位 2021 年的获奖者穿着一件印有“Fuck Murdoch”字样的 T 恤。
首相和海登微笑着向泰姆打招呼，但她对衬衫上的声明没有明显的反应。



Anthony Albanese 周六早上迎接了 Grace Tame，但并没有对她衬衫上的信息做出明显回应。 摄影：Mick Tsikas/AAP


2022 年，这位性侵犯幸存者的倡导者在与即将离任的澳大利亚年度人物参加同一场活动时也引发了争议。
当 Tame 和她的未婚夫 Max Heerey 抵达时，当时的总理 Scott Morrison 和他的妻子 Jenny 迎接了他们，并祝贺他们最近订婚。
但 Tame 在他们摆姿势拍照时仍然表情严肃，这些照片捕捉到了她著名的给莫里森一个冷漠的“斜眼”表情。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_40ea4ab3-a0a0-486c-a99e-f4663bf04346__ 



她后来在推特（现为 X）上谈到了那一刻，评论说虐待文化的生存“依赖于顺从的微笑、自我挫败的投降和虚伪”。
“我所做的并不是性别文化战争中的殉道行为，”她写道。
“确实，很多女性厌倦了被告知要微笑，通常是由男性来要求的，为了男性的利益。但不仅仅是女性习惯于微笑并顺应明显腐烂的现状。这是我们所有人。”

相关：Grace Tame：“我的生活真的很奇怪”

Tame 曾严厉批评 Morrison 及其政府对联邦议会性侵犯指控和有毒职场文化的回应。
2025 年澳大利亚年度人物奖的获奖者将于周六在堪培拉举行的颁奖典礼上宣布。
超过 30 名决赛选手正在角逐澳大利亚年度人物、澳大利亚高级人物、澳大利亚年度人物和澳大利亚本地英雄的称号。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/25/grace-tame-wears-anti-murdoch-shirt-to-prime-minister-anthony-albanese-australian-of-the-year-morning-tea-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>120天：德国男子创水下生活世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/120-days-german-man-sets-world-record-for-living-under-water</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T03:29:15Z1 月 24 日，59 岁的德国航天工程师 Rudiger Koch 在巴拿马波多林多海岸 11 米深的海底打破了吉尼斯世界纪录，为此他庆祝不已。 2025 年。一位德国航空航天工程师庆祝创造了一项世界纪录，创造了在水下不减压生活时间最长的人——在巴拿马海岸的一个水下舱中生活了 120 天。
周五，59 岁的鲁迪格·科赫在吉尼斯世界纪录裁判苏珊娜·雷耶斯的见证下，从他 30 平方米的海底家中浮出水面。
她证实，科赫打破了之前由美国人约瑟夫·迪图里保持的纪录，后者在佛罗里达泻湖的水下小屋中生活了 100 天。

相关：吉尼斯世界纪录的奇怪幸存记录

“这是一次伟大的冒险，现在它结束了，实际上几乎有一种遗憾的感觉。 “我在这里过得很开心，”科赫在离开 11 米深的海底舱后说道。
“当一切平静下来，天色渐暗，大海闪闪发光时，感觉很美，”他谈到舷窗外的景色时说道。
“这无法描述，你必须亲自体验。”
为了庆祝，科赫举起香槟，抽了一支雪茄，然后跳入加勒比海，一艘船将他接上，带到陆地上举行庆祝派对。
科赫的太空舱拥有现代生活的大部分设施：床、厕所、电视、电脑和互联网——甚至还有一辆健身自行车。
它位于巴拿马北部海岸，乘船 15 分钟即可到达，它通过一个管道连接到另一个高出海面的舱室，管道内有一个狭窄的螺旋楼梯，为食物和访客（包括医生）提供了下行通道。
表面的太阳能电池板提供电力。有备用发电机，但没有淋浴。
科赫告诉一位在努力进行到一半时拜访他的法新社记者，他希望这能改变我们对人类生活的看法——以及我们可以在哪里定居，甚至是永久定居。
“我们在这里试图做的是证明海洋实际上是人类扩张的可行环境，”他说。

相关：“这是一件相当晦涩、奇怪的事情”：五位吉尼斯世界纪录保持者谈论他们的荣耀时刻以及此后的生活

四台摄像机拍摄了他在舱内的活动——记录他的日常生活，监测他的心理健康，并提供他从未浮出水面的证据。
“我们需要证人全天候监控和核实超过 120 天，”雷耶斯说。
她补充说，这项记录“无疑是最奢侈的记录之一”，需要“大量工作”。
科赫是儒勒·凡尔纳《海底两万里》中尼摩船长的崇拜者，他在海底的床头柜上放了一本 19 世纪科幻经典的副本。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/120-days-german-man-sets-world-record-for-living-under-water</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称七名工作人员在胡塞控制的也门被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/un-says-seven-staff-detained-in-houthi-controlled-yemen</link>
      <description><![CDATA[2025-01-25T02:52:46Z联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在伊朗支持的叛军拘留了另外七名联合国雇员后，联合国已暂停在也门胡塞武装控制地区的所有工作人员流动。
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，他已暂停在也门胡塞武装控制地区的所有工作人员流动。古特雷斯呼吁“立即无条件”释放在也门被关押的所有援助人员，也门正遭受着世界上最严重的人道主义危机之一。

“他们继续被任意拘留是不可接受的，”古特雷斯在周五的一份声明中说，并补充说联合国正在努力确保释放被关押的人。

胡塞武装已经拘留了数十名联合国和其他人道主义组织的工作人员，大多数是去年年中以来的。


相关：被胡塞叛军扣押一年多的货船船员获释囚禁

联合国驻也门协调员办公室表示，在最近的突袭行动之后，联合国已暂停“进入和在胡塞武装控制地区内的所有官方行动”。
此前，美国总统唐纳德·特朗普下令将胡塞武装重新列入美国外国恐怖组织名单。
根据周三签署的行政命令，重新列入胡塞武装名单将引发对联合国机构和其他接受美国资助的在也门工作的非政府组织的审查。
胡塞武装于 2014 年占领了首都萨那，统治了这个贫穷国家的大部分地区，目前尚未发表评论。
6 月，叛军拘留了 13 名联合国人员，其中包括 6 名人权办公室员工，以及 50 多名非政府组织工作人员和一名大使馆工作人员。
另外两名联合国人权工作人员已分别自 2021 年 11 月和 2023 年 8 月起被拘留。
8 月初，胡塞武装袭击了联合国难民署办公室，强迫工作人员交出钥匙，并没收了文件和财产，然后在当月晚些时候归还。
古特雷斯表示，“持续针对联合国人员及其合作伙伴的攻击对我们帮助也门数百万有需要的人的能力产生了负面影响”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/25/un-says-seven-staff-detained-in-houthi-controlled-yemen</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普备受争议的五角大楼人选皮特·赫格塞斯获参议院批准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/pete-hegseth-confirmed-defense-secretary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/pete-hegseth-confirmed-defense-secretary</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国巡逻人员在加拿大边境附近枪战中死亡，一名女子被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/border-patrol-agent-death-vermont-canada</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T22:43:29Z积雪高速公路上的警车美国联邦调查局 (FBI) 称，一名华盛顿州女子在佛蒙特州的一次交通拦截中枪杀了一名美国边境巡逻人员，而就在几天前，美国当局开始监视她和一名德国同伴，这名同伴也在高速公路枪战中死亡。周五表示。
Teresa Youngblut，21 岁，面临两项武器指控，与边境巡逻人员 David Maland 的死亡有关，David Maland 现年 44 岁，周一在距离加拿大边境约 20 英里的小镇考文垂的枪战中死亡。

相关：美国边境巡逻人员官员称，扬布拉特在加拿大边境以南的佛蒙特州被杀

根据联邦调查局的一份证词，一名边境特工在 91 号州际公路上拦下了扬布拉特和费利克斯·鲍克霍尔特，进行移民检查。当时，根据美国国土安全部数据库，鲍克霍尔特的签证似乎已过期——但联邦调查局周五表示，调查人员后来证实他的签证是有效的。
联邦调查局称，扬布拉特当时驾驶着鲍克霍尔特的车，下车向马兰德和其他警官开枪，没有发出警告。宣誓书称，巴克霍尔特试图拔枪，但被击中身亡。
至少有一名边境特工向扬布鲁特和巴克霍尔特开枪，但当局没有具体说明谁的子弹击中了谁。
“导致此次起诉的事件悲惨地表明，执法人员经常冒着生命危险，试图保护我们的社区和国家安全，”美国代理检察官迈克尔·德雷舍在一份声明中说。
“我们打算通过履行我们的检察职责来纪念他们，以及边境巡逻人员马兰德的记忆，以便伸张正义。”
根据宣誓书，调查人员自 1 月 14 日起对扬布鲁特和巴克霍尔特进行“定期监视”，此前，他们下榻的一家酒店的一名员工在看到扬布鲁特携带枪支，而她和巴克霍尔特穿着黑色战术装备后表示担忧。
调查人员试图询问这两人，他们说他们在该地区寻找房产，但拒绝进行长时间的谈话，FBI 表示。
枪击案发生前大约两个小时，调查人员看到 Bauckholt 带着两包铝箔从考文垂北部纽波特的一家沃尔玛走出来。
根据证词，有人看到他坐在副驾驶座位上包裹无法辨认的物品。
FBI 表示，在枪战后对汽车进行搜查时，当局发现了用铝箔包裹的手机、防弹头盔、夜视镜、呼吸器和弹药。他们还发现了一个装有射击场靶子的包裹，其中包括一些已经使用过的靶子、双向无线电、大约十几个“电子设备”、多个州的旅行和住宿信息，以及一本明显的日记。
将代表 Youngblut 的公设辩护人办公室没有立即回应寻求更多信息的语音邮件。华盛顿州杨布鲁特家人的电话簿上，一名男子自称是杨布鲁特的祖父，拒绝发表评论。西雅图一所与杨布鲁特名字相关的房子无人应门，邻居也拒绝发表评论。
马兰德的姑姑琼·马兰德代表家人拒绝对逮捕一事发表评论。家人发表声明，对他们得到的支持表示感谢。
“没想到那些从未认识大卫·克里斯托弗·马兰德的人会向他们表示哀悼和支持，这超出了我们的想象，”他们说。“我们从心底感谢你们。我们的悲痛仍在继续，请继续为我们祈祷。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/border-patrol-agent-death-vermont-canada</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国下令停止几乎所有对外援助，除了对以色列和埃及的援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/foreign-aid-israel-egypt</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T23:00:35Z马可·卢比奥 (Marco Rubio) 1 月 21 日在国务院。 根据美国国务院内部备忘录，美国国务卿马尔科·卢比奥已下令暂停几乎所有美国对外援助，但对以色列和埃及的资助除外。
备忘录称：“在每项拟议的新奖项或延期都经过审查和批准之前……不得为新奖项或现有奖项的延期提供新资金……这符合特朗普总统的议程。”
这项全面命令似乎影响到从发展援助到军事援助的所有方面——可能包括对乌克兰的援助，在特朗普的前任乔·拜登执政期间，乌克兰获得了数十亿美元的武器，以击退俄罗斯的入侵。
但备忘录明确规定对以色列和埃及的军事援助除外——以色列长期以来从美国获得的大量武器包自加沙战争以来进一步扩大——埃及自1979年与以色列签署和平条约以来一直获得美国慷慨的国防资金。
周一上任仅数小时，特朗普就下令暂停对外援助90天发展援助的效率和与他的外交政策的一致性需要接受审查。
但该命令的范围目前尚不清楚，而且由于美国国会制定联邦政府预算，目前还不清楚可以削减哪些资金。一位熟悉国会讨论情况的消息人士称，特朗普的命令是非法的。
“冻结这些国际投资将导致我们的国际合作伙伴寻求其他资金合作伙伴——可能是美国的竞争对手和对手——来填补这个漏洞，并在这种非法扣押持续的时间越长，美国的影响力就越大，”这位不愿透露姓名的消息人士说。
国务院备忘录称，高级官员“应确保在法律允许的最大范围内，在卢比奥审查后作出决定之前，不得对外国援助承担新的义务”，该备忘录立即生效。
备忘录表示，对于现有的外国援助奖项，应立即发布停工令，直至卢比奥审查。
“这是人为制造的混乱，”一位不愿透露姓名的美国国际开发署 (USAID) 前高级官员说。
“组织将不得不停止所有活动，因此所有拯救生命的健康服务、艾滋病毒/艾滋病、营养、妇幼保健、所有农业工作、所有民间社会组织的支持、教育，”该官员说。
一位不愿透露姓名的美国国际开发署官员表示，负责乌克兰项目的官员已被要求停止所有工作。这位官员说，被冻结的项目包括对学校的支持和紧急产妇护理和儿童疫苗接种等卫生援助。
总体而言，“是否继续、修改或终止项目将由卢比奥在未来 85 天内进行审查后做出决定”。在此之前，卢比奥可以批准豁免。备忘录称，卢比奥已批准了紧急粮食援助豁免。
在此之前，以色列和巴勒斯坦武装分子哈马斯于周日开始停火，加沙地带的人道主义援助激增，苏丹等世界各地也出现了其他几起饥荒危机。
国务院备忘录还表示，到目前为止，卢比奥已经批准了“对以色列和埃及的外国军事融资以及管理外国军事融资所需的行政费用（包括工资）”的豁免。
以色列每年获得约 33 亿美元的外国军事融资，而埃及获得约 13 亿美元。
其他确定获得此类融资的国家根据拜登政府向国会提出的请求，2025 年的外国军事融资对象包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦。
该请求还表示，外国军事融资将“寻求增强黎巴嫩武装部队缓解不稳定和对抗伊朗恶意影响的能力”。
黎巴嫩军队目前正试图部署到该国南部，因为以色列军队根据停火协议撤出，该协议要求伊朗支持的真主党的武器和战士也从该地区撤出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/foreign-aid-israel-egypt</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼女子疑似因注射抗皱针导致肉毒杆菌中毒，正在重症监护室接受治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/25/sydney-woman-in-intensive-care-after-suspected-botulism-case-linked-to-anti-wrinkle-injection-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T22:42:14Z悉尼 Westmead 医院全景一名悉尼妇女因疑似与不受监管的家庭抗皱注射有关的肉毒杆菌中毒病例而接受重症监护。
该病例促使新南威尔士州卫生部发出警报敦促社区只接受授权从业人员提供的美容抗皱注射，否则将面临“严重伤害和……死亡”的风险。
新南威尔士州警方称，这名 51 岁的妇女于 1 月 11 日在吉尔福德的一所住宅中接受了不受监管的抗皱注射。
她于周五被送往奥本医院，随后被转移到韦斯特米德医院，周六早上她病情稳定，接受重症监护。
新南威尔士州警方发言人表示，正在与卫生保健投诉委员会和新南威尔士州卫生部就此事展开合作，并表示正在继续调查此案。
“警方正在与医疗当局合作，此前有人向坎伯兰警局投诉了吉尔福德一所住宅进行的美容手术，”警方表示。
肉毒杆菌中毒是指毒素攻击人体神经并导致面部、口腔和喉咙。
新南威尔士州卫生部建议，注射后症状可能会持续长达两周，包括虚弱加剧、吞咽困难、眼睑下垂、视力模糊和呼吸困难。
新南威尔士州卫生部健康保护执行董事 Jeremy McAnulty 博士表示，此案令人担忧，因为不受监管的美容注射可能会产生副作用。
“如果使用不当，美容注射可能会导致严重伤害，在最严重的情况下甚至导致死亡，”他在一份声明中说。
“肉毒杆菌中毒虽然罕见，但可能是致命的，这就是为什么任何接受美容注射的人都必须在经过适当注册的保健医生的监督下进行的原因。
“对于这一特殊案例，调查仍在继续，但我们希望人们注意肉毒杆菌中毒的症状，因为其他人可能已经接触过。”
市场研究人员 Grand View Research 评价了澳大利亚面部2021 年注射剂行业价值为 43 亿美元，预计到 2030 年每年增长率将超过 25%。
注射需要获得授权处方者（例如医生）的有效处方，但那些进行治疗的人不需要完成特定的美容注射剂培训，除了他们的一般健康资格。这可以包括医生、牙医和执业护士。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/25/sydney-woman-in-intensive-care-after-suspected-botulism-case-linked-to-anti-wrinkle-injection-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19 岁的意大利自行车运动员 Sara Piffer 在训练骑行时被汽车撞倒后死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/24/italian-cyclist-sara-piffer-19-dies-after-being-hit-car-during-training-ride</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T21:15:53ZSara Piffer 在去年 3 月的 Trofeo Ponente 比赛中意大利职业自行车手协会 (ACCPI) 表示，19 岁的意大利前途光明的车手 Sara Piffer 周五在一次训练中不幸身亡，此前她据报道，被汽车撞倒。
据意大利媒体报道，门德尔斯佩克车队的车手皮弗在意大利北部特伦蒂诺地区的一次训练中，在一条小路上被车撞倒。
“我们的心与我们的同事的家人、门德尔斯佩克、车队的同伴以及今天所有因道路暴力而失去生命而悲痛的人同在，”ACCPI 在一份声明中表示。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用中，点击右下角的菜单按钮，然后转到“设置”（齿轮图标），再转到“通知”。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




据意大利报道，她与哥哥克里斯蒂安一起在梅佐科罗纳和梅佐隆巴多之间训练时，一辆汽车试图超车时撞到了她。《米兰体育报》称克里斯蒂安受了轻伤。
皮弗去年加入了洲际级车队，并取得了一系列优异的成绩，包括在 23 岁以下 Giornata Nazionale Rosa 单日赛中获胜，并在 10 月的意大利全国锦标赛中获得团体计时赛第四名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/24/italian-cyclist-sara-piffer-19-dies-after-being-hit-car-during-training-ride</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>