<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 21:14:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高级官员称欧盟领导人对未来与英国的关系“持开放态度”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/eu-leaders-open-minded-future-relations-uk-post-brexit-epc</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/eu-leaders-open-minded-future-relations-uk-post-brexit-epc</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州四名家禽工人被诊断出感染禽流感</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/colorado-bird-flu</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T14:56:02Z农场里的鸡卫生官员证实，科罗拉多州有四名家禽工人被诊断出患有禽流感。
自本轮疫情出现第一例人类病例以来，新增病例使美国病例总数达到九例2022 年也发现了这种病毒，同样发生在科罗拉多州的一名家禽工人身上。9 人中有 8 人是今年报告的。
他们的病情相对较轻——眼睛发红和发炎，以及发烧、发冷、咳嗽、喉咙痛和流鼻涕等常见呼吸道感染症状。官员说，没有人住院。
美国的其他病例也都很轻微。
官员说，第五名出现症状的人正在接受检测，但结果尚未出来。据州卫生官员称，这些工人正在科罗拉多州东北部的一个农场宰杀家禽。所有人都与受感染的鸟类有过直接接触。
自 2020 年以来，禽流感病毒已在​​数十个国家的哺乳动物中传播，包括狗、猫、臭鼬、熊，甚至海豹和海豚。今年早些时候，这种被称为 H5N1 的病毒在美国牲畜中被发现，目前正在几个州的牛群中传播。
卫生官员继续将对公众的威胁定性为低，并且该病毒尚未在人与人之间传播。但官员们仍在密切关注，因为同一种病毒的早期版本对人类来说是致命的。
疾病控制与预防中心官员表示，应科罗拉多州的要求，疾病控制与预防中心已派遣一个由 9 人组成的小组前往科罗拉多州协助调查。
今年早些时候的病例发生在密歇根州、德克萨斯州和科罗拉多州的奶牛场工人中。
在科罗拉多州检测到的病毒官员们表示，最近四起病例的病毒类型至少部分与美国早先病例中的病毒类型相同，但正在进行进一步的基因分析，以确保病毒类型完全相同。
据美国农业部称，截至上周五，12 个州的 152 个奶牛场已确诊感染 H5N1 病毒。30 多个州的数百个商业家禽群报告了 H5N1 或其他类型的禽流感病毒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/colorado-bird-flu</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国游客在罗马谋杀案中获准软禁，寡妇“非常震惊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/widow-totally-shocked-as-us-tourist-granted-house-arrest-in-rome-case</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T17:24:20ZLee Elder Finnegan（左）和 Gabriele Natale Hjorth（右）站在法庭上一名因在罗马谋杀一名警察而被定罪并入狱的美国游客已被转为软禁，这一决定使受害者的她的律师说，遗孀“完全震惊了”。加布里埃尔·克里斯蒂安·纳塔莱-约特和他的朋友芬尼根·李·埃尔德因 2019 年谋杀宪兵警察马里奥·塞切洛·雷加 (35 岁) 而被判处终身监禁，后者在一次失败的毒品交易后被刺死。两人的初始刑期都被一再削减，因为案件在意大利多层级审判系统的法庭上反复审理，本月早些时候，上诉法院裁定纳塔莱-约特应服刑 11 年零 4 个月。
纳塔莱-约特在袭击期间没有拿刀，但当时他正在与另一名警察搏斗根据法庭文件，埃尔德刺伤了切尔西耶洛·雷加。
埃尔德最终被判处 15 年零 2 个月的有期徒刑，目前仍在狱中。
司法部门消息人士称，法官应纳塔莱-约特律师的请求，准许他软禁，他将继续被拘留在罗马附近城镇祖母家中。目前尚无关于该决定原因的详细信息。

相关：“他们告诉我我杀了一名警察”：母亲在审判中重述美国学生的电话

Cerciello Rega 的遗孀 Rosa Maria Esilio 对软禁的消息“感到非常震惊”，她的律师 Massimo Ferrandino 在一份声明中表示。
这两名美国人都来自加利福尼亚州，曾在罗马度假期间试图购买毒品。法庭文件称，他们说自己被骗了，并在毒贩试图逃跑时抢走了中间人的包。
文件称，他们后来同意与毒贩见面，用包换钱，但两名便衣警察却出现了。意大利媒体报道称，毒贩是警方的线人。
Elder 和 Natale-Hjorth 的律师辩称，两人是出于自卫，因为他们认为这两名警察是要抓他们的暴徒。
检察官曾呼吁对这两名游客判处更严厉的刑罚，他们将能够就意大利最高法院的最新判决提出上诉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/widow-totally-shocked-as-us-tourist-granted-house-arrest-in-rome-case</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国：未能就新总理达成一致，左翼联盟陷入“僵局”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/france-leftwing-coalition-nfp-stalemate</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T17:41:36Z埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 出席 2024 年 7 月 14 日巴黎巴士底日游行：他站在照片中央的街道上，一排排身着礼仪制服、头戴羽毛帽的士兵面对着他。他穿着深蓝色西装，搭配衬衫和领带，姿势看起来像是从高处俯视队伍。在法国提前举行的大选中，左翼联盟赢得了大多数席位，但在周一，该联盟面临分裂，因为该联盟的主要政党表示，由于未能就总理人选达成一致，将暂停与其他政党的谈判。
选举仅一周后，新人民阵线（NFP）内部脆弱的团结就因法国不屈不挠（LFI）指责社会党而破裂（PS）“不可接受的方法”否决了谁应该领导任何新政府的建议。

相关：法国大选后陷入混乱，没有明确的赢家，奥运会仅剩几周

分歧发生在关键的一周开始，埃马纽埃尔·马克龙政府将辞职，新议员将于周四投票任命新国民议会议长，相当于众议院议长。
周一，LFI 表示，在联盟首次提出候选人之前，它不会恢复组建政府或同意可能的总理的谈判领导议会下院。
在一份愤怒的声明中， LFI 指责 PS 落入了马克龙的圈套——马克龙的中间派联盟 Ensemble 将极右翼国民联盟 (RN) 推到了第三位——将左翼联盟置于“僵局”。
“PS 是否在拖延时间，让 NFP 崩溃并放弃其当选的纲领？我们不会允许这种僵局为总统的行动提供便利，”它写道。
马克龙表示他不会与 LFI 领导的政府合作。LFI 和 RN 都表示，他们将对包括另一方在内的任何政府发起不信任动议。
“PS 选择否决 NFP 的任何候选人 [总理]，其唯一目的是强加自己的候选人，并认为这将是 Emmanuel Macron 唯一可以接受的候选人。因此，它让共和国总统成为我们联盟的决策者，尽管这个联盟是针对他和他的政策而成立的，”LFI 声明说。
它补充说：“这些方法是不可接受的。我们要求立即就新人民阵线的单一候选人达成协议，担任国民议会议长……在此之前，我们不会参与任何其他有关组建政府的讨论。”
马克龙在国民阵线在欧洲选举中获胜后呼吁举行立法选举，旨在“澄清”法国的政治格局。相反，一周前的结果显示，出现了三个规模相似的集团——没有一个集团占多数，也没有形成多数的前景。
法国工会领导人指责马克龙劫持民主，并呼吁周四中午在法国各地的国民议​​会和政府办公室外举行抗议和罢工。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/france-leftwing-coalition-nfp-stalemate</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒步旅行者被杀后罗马尼亚将加强对棕熊的扑杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/romania-to-step-up-cull-of-brown-bears-after-hiker-killed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T17:04:39Z一只熊正在过马路罗马尼亚议会今年批准扑杀近 500 头熊，以控制受保护物种的“过度繁殖”，此前，罗马尼亚全国范围内发生了一起致命的袭击徒步旅行者的事件抗议。
据罗马尼亚环境部称，罗马尼亚是欧洲除俄罗斯以外棕熊数量最多的国家，共有 8,000 头棕熊。罗马尼亚卫生部今年表示，过去 20 年来，熊在罗马尼亚已造成 26 人死亡，274 人重伤。
上周，一名年轻的徒步旅行者在罗马尼亚喀尔巴阡山脉的一条热门小径上被咬死，总理马塞尔·乔拉库 (Marcel Ciolacu) 召集议员从夏季休会期回来参加议会紧急会议。
除了周一通过控制棕熊数量的立法外，议会还为这位 19 岁的徒步旅行者默哀一分钟。

相关：后院里的熊——一篇摄影散文

新法律授权扑杀 481 只熊2024 年，熊的数量将达到去年总数 220 只的两倍多。立法者认为，熊的过度繁殖导致袭击事件增加，同时承认该法律不会阻止未来的袭击。
环保组织谴责这项措施。世界野生动物基金会生物学家 Calin Ardelean 说：“这项法律根本解决不了任何问题。”他认为，重点应该转向“预防和干预”以及所谓的“问题熊”。
据罗马尼亚世界自然基金会称，除非采取措施让熊远离社区，例如更好的废物管理或防止人们喂食动物，否则扑杀不会解决问题。
根据罗马尼亚当局上周提供的数据，2023 年记录了大约 7,500 个表示发现熊的紧急电话，是前一年数量的两倍多。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/romania-to-step-up-cull-of-brown-bears-after-hiker-killed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列继续袭击加沙，英国外交大臣重申停火呼吁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/uk-foreign-secretary-david-lammy-repeats-ceasefire-call-israel-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/uk-foreign-secretary-david-lammy-repeats-ceasefire-call-israel-gaza</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撒切尔执政期间警方对 CND 的渗透程度“令人震惊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/15/cnd-thatcher-inquiry-anti-nuclear-protest-undercover-police</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/15/cnd-thatcher-inquiry-anti-nuclear-protest-undercover-police</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冈比亚议员投票支持禁止女性生殖器切割</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/15/mps-the-gambia-vote-uphold-ban-on-female-genital-mutilation-fgm</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T15:39:11Z一辆橙色汽车和一名驾驶驴车的男子经过一张海报，上面写着“不要让剃须刀片成为我们国家的象征。”冈比亚议员周一投票决定保留一项法律禁止女性生殖器切割 (FGM)，引发了活动人士的喜悦和宽慰。
援助人员告诉《卫报》，53 名立法者中有 34 人投票支持维持该禁令，该禁令于 2015 年推出。其余人投票废除该禁令。
FGM 幸存者、Safe Hands for Girls 创始人 Jaha Dukureh 表示：“今天我们再次站在了历史的正确一边。我们已经表明，即使他们烧毁了这个国家，我们也会重建国家，保护我们的妇女和女孩。今天，我们为冈比亚赢得了胜利。”
据联合国称，该国的 FGM 率位居世界第九位。冈比亚 15 至 49 岁之间的女性中，近四分之三的人接受了 FGM，即部分或全部切除女性外生殖器。其中近三分之二的人在五岁之前就被切除了。
该法案于 3 月由 Almameh Gibba 提出，他表示这样做是为了“维护宗教忠诚，维护穆斯林占多数国家的文化规范和价值观”。该法案最初得到了大多数议员的批准，这迫使人权活动家加强游说反对该法案。
该法案的废除得到了穆斯林神职人员的支持，他们在拥有 270 万人口的保守国家冈比亚拥有很大的影响力。
去年，北部村庄巴卡达吉的三名妇女因残害八名女婴被判有罪，这是该法案首次判处重大罪名成立，其中一位伊玛目阿卜杜利·法蒂 (Abdoulie Fatty) 帮助支付了罚款。任何被判犯有 FGM 罪的人都将面临三年监禁或罚款 50,000 达拉西（570 英镑），或两者并罚。
该法案在提交议会委员会进行协商后，经过二读后进行了表决。第三次也是最后一次的宣读已定于下周进行。

相关：新的 FGM 数据显示，遭受割礼的妇女和女孩数量急剧增加

国会议长 Fabakary Tombong Jatta 表示：“[我们] 不能做这种徒劳无功的事情，让法案进入第三次宣读。该法案被否决，立法程序也已耗尽。”
平等现在组织非洲办事处协调员 Judy Gitau 对周一的投票开创先例表示赞赏。她说：“废除女性生殖器切割法将使反对妇女权利的力度降至最低。”
人权活动人士对维护该法的举措表示欢迎，但他们也警告说，还需要采取更多行动来改善这个西非国家妇女和女孩的生活。
冈比亚行动援助组织的妇女权利经理 Binta Ceesay 表示：“自近十年前禁止女性生殖器切割以来，我们在结束这种做法方面取得了令人鼓舞的进展，但这还不够。
“在投票支持该禁令后，我们鼓励政客们加倍努力，永远结束这种针对妇女和女孩的暴力行为。”
杜库雷表示，她对反对女性生殖器切割法的任何进一步挑战保持警惕。
“我们不知道它是否会再次出现，但大多数冈比亚人仍然相信女性生殖器切割，许多人认为这是宗教要求，”杜库雷说。 “如果问题再次出现，我们会在这里战斗。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/15/mps-the-gambia-vote-uphold-ban-on-female-genital-mutilation-fgm</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月球上发现的地下洞穴可能是探险者的理想基地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/15/underground-cave-found-on-moon-could-be-ideal-base-for-explorers</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T15:00:52Z太空探测器上的灯光照射到地下岩石坑中，可以看到后面的地球。研究人员发现了月球上存在一个可从月球表面进入的大型地下洞穴的证据，这使得该地点成为建造未来月球探测器的主要地点。基地。
这个洞穴似乎可以从静海（Mare Tranquillitatis）的一个露天坑到达，静海是一片古老的熔岩平原，半个多世纪前，阿波罗 11 号宇航员尼尔·阿姆斯特朗和巴兹·奥尔德林首次踏上月球。
对美国宇航局月球勘测轨道器 (LRO) 收集的雷达数据的分析显示，静海坑是月球上已知的最深坑，通向一个宽 45 米、长 80 米的洞穴，面积相当于 14 个网球场。这个洞穴位于地表以下约 150 米处。
意大利特伦托大学的 Lorenzo Bruzzone 表示，这个洞穴“很可能是一个空的熔岩管”，并补充说，这些地貌可以作为未来探险者的居住地，因为它们是“抵御严酷月球环境的天然庇护所”。
十多年前，月球轨道器首次在月球上发现了坑洞。许多坑洞被认为是“天窗”，与地下洞穴相连，例如熔岩管，即通过火山过程形成的巨大地下隧道。
这样的洞穴可以成为月球基地或紧急月球避难所的基础，因为洞穴内部的温度相对稳定，宇航员可以自然地免受有害宇宙射线、太阳辐射和微陨石的伤害。



许多月球坑被认为与地下洞穴相连，例如熔岩管，这些巨大的地下隧道是通过火山过程形成的。 图片：NASA


之前从 LRO 拍摄的图像显示，静海坑底部散布着宽达 10 米的巨石。但目前尚不清楚该坑是封闭的还是作为地下洞穴的入口，例如顶部已坍塌的熔岩管。
科学家在自然天文学中写道，他们利用 LRO 数据和计算机模拟来显示，这个 100 米宽的坑，周围是垂直或悬垂的墙壁，通向倾斜的地面和一个向西延伸数十米的洞穴。
研究人员热衷于研究这些洞穴内的岩石，因为它们很可能包含有关月球形成和火山历史的线索。洞穴中可能还含有水冰，布鲁佐内称，水冰是长期月球任务和殖民所必需的资源。
月球上至少发现了 200 个坑，熔岩场上发现的许多坑可能是洞穴状地下熔岩管的入口。“洞穴的主要优势在于，它们可以提供潜在人类基地的主要结构部件，而无需进行复杂的施工活动，”该研究的第一作者莱昂纳多·卡雷尔 (Leonardo Carrer) 说。
为了准备人类重返月球，航天机构已经在思考如何评估洞穴的结构稳定性并加固洞穴的墙壁和天花板。栖息地可能还需要监测系统来警告运动或地震活动，并在洞穴部分坍塌时为宇航员提供单独的撤退区域。
“月球洞穴系统已被提议作为未来载人基地的绝佳地点，因为厚厚的洞穴岩石天花板非常适合保护人们和基础设施免受昼夜剧烈变化的月球表面温度变化的影响，并阻挡照射月球表面的高能辐射，”曼彻斯特大学地球科学教授凯瑟琳·乔伊说。“然而，我们目前对这些坑口下方的地下结构知之甚少。”
亚利桑那州立大学研究员罗伯特·瓦格纳表示，最大的挑战之一将是进入。“进入那个坑需要下降 125 米才能到达地面，而且边缘是一个由松散的碎石组成的陡坡，任何运动都会导致小雪崩落到下面的任何人身上，”他说。 “当然可以进出，但需要大量的基础设施。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/15/underground-cave-found-on-moon-could-be-ideal-base-for-explorers</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者玛莎·格森被俄罗斯法院缺席判罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/journalist-masha-gessen-russia-conviction</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T15:14:44Z玛莎·格森 (Masha Gessen) 于 2017 年 11 月在纽约市。 美国记者兼作家玛莎·格森 (Masha Gessen) 因传播有关军队的虚假信息而被莫斯科一家法院缺席定罪，并被判处八年有期徒刑在监狱里。
出生于莫斯科的格森是《纽约客》的特约撰稿人和《纽约时报》的专栏作家，现居美国，是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的著名批评家，也是一位获奖作家。
俄罗斯警方于 12 月将格森列入通缉名单，俄罗斯媒体报道称，该案件是基于他们在接受一位受欢迎的俄罗斯网络博主采访时对乌克兰布哈镇暴行的陈述。
在这次采访中，格森和博主尤里·杜德讨论了当年早些时候乌克兰布哈镇发生的暴行，自 2022 年 9 月以来，这段采访在 YouTube 上的观看次数已超过 650 万次。
乌克兰从撤退的俄罗斯军队手中夺回布查的军队在街道、家中和万人坑中发现至少 400 具男女老少尸体，其中一些尸体有遭受酷刑的迹象。俄罗斯官员坚决否认他们的军队应对此负责，并起诉了一些谈论布查的俄罗斯公众人物。
这些起诉是根据俄罗斯入侵乌克兰几天后通过的一项法律进行的，该法律实际上将任何偏离克里姆林宫叙述的关于战争的公开言论定为犯罪。俄罗斯坚称，其驻乌克兰部队只打击军事目标，不打击平民。
格森拥有美俄双重国籍，在俄罗斯生活到 2013 年，当时该国通过了针对 LGBTQ+ 社区的立法。
除非格森前往与莫斯科签订了引渡条约的国家，否则格森不太可能因被定罪而在俄罗斯面临监禁。
自 2022 年 2 月战争爆发以来，俄罗斯严厉打击异见人士，并将目标对准了美国人。
据 OVD-Info 人权组织称，俄罗斯已有 1,053 起针对反战抗议者的刑事案件，该组织负责追踪政治逮捕并提供法律援助。
同样在周一，俄罗斯公民理查德·罗斯 (Richard Rose) 因在布查散布有关俄罗斯军队的虚假信息而被判有罪，OVD-Info 表示。罗斯还被判处八年监禁。
据OVD-Info报道，他在一段视频中表示，“布恰大屠杀永远不会被忘记……俄罗斯法西斯分子永远不会因此得到宽恕”。
监测组织称，罗斯在法庭前的最后一次讲话中表示，他认为自己是一名政治犯，并表示不会改变自己的观点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/journalist-masha-gessen-russia-conviction</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州法官驳回针对特朗普的刑事机密文件案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/judge-dismisses-trump-classified-documents-case</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T15:15:21Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 和艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 的并排照片唐纳德·特朗普 的刑事案件，指控他非法保留机密文件的案件于周一被驳回，因为主审法官站在了前总统一边，裁定提起公诉的特别检察官的任命不当。
特朗普任命的美国地区法官艾琳·坎农做出了令人震惊的裁决，她认为任命杰克·史密斯为特别检察官违反了美国宪法，因为他没有被总统任命或得到参议院的批准。
“由于特别检察官史密斯行使检察权未经法律授权，法院认为除了驳回替代起诉书外，别无他法，”坎农在长达 93 页的裁决中写道。
该裁决推翻了之前支持使用特别检察官的法院裁决检察官可以追溯到水门事件时代，并在共和党全国代表大会开幕当天消除了对特朗普的重大法律威胁，特朗普将在大会上接受共和党总统候选人提名。
检察官几乎肯定会在美国第 11 巡回上诉法院挑战该裁决，如果坎农的裁决被推翻，他们可能会要求上诉法院将案件重新分配给佛罗里达州的另一位联邦法官。
第 11 巡回法院是否推翻坎农的裁决可能与裁决本身一样重要。如果坎农的裁决被推翻，新的联邦法官接管此案，即使案件可能多年内不会开庭审理，也可能为案件注入新的活力。
去年，特朗普被指控在海湖庄园保留国家安全文件并妨碍政府检索，包括部分违抗大陪审团传票，要求他将任何机密文件归还司法部。特朗普拒不不认罪。
问题在于，特朗普认为特别检察官职位不是宪法规定的职位，因此他利用检察权采取的任何行动都未经法律授权。
检察官回应称，法官无需考虑是否撤销起诉，因为史密斯是一名“官员”，根据宪法的任命条款，由司法部长授权起诉此案。
法官实际上站在了特朗普的立场上。坎农发现特别检察官的任命不当，她能想到的唯一补救措施——鉴于检察官甚至没有提出任何补救措施——就是驳回史密斯提出的所有指控。
“由于他的任命不当而产生的所有行动，包括他寻求替代起诉书，而目前这一程序取决于此，这些行动都是非法行使行政权力，”坎农写道。
“由于特别检察官史密斯‘除第二条规定外，不得行使行政权力’，他这样做的企图是无效的，必须予以撤销。被告提出了这一论点：‘史密斯采取的任何行动都是越权的……法院认为没有其他办法来解决违宪问题。’”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/judge-dismisses-trump-classified-documents-case</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦政府试图禁止前总理伊姆兰·汗的政党</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/pakistan-government-seeks-to-ban-pti-party-of-former-pm-imran-khan</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T14:17:52Z巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔接受采访时站在其政党旗帜前巴基斯坦政府正寻求禁止被监禁的前总理伊姆兰·汗的政党汗。
几天前，最高法院裁定巴基斯坦正义运动党 (PTI) 成为该国议会最大的政党。
信息部长阿塔乌拉·塔拉尔 (Attaullah Tarar) 表示，政府还将向法院起诉汗，要求对汗提出叛国罪指控。汗在 2022 年的不信任投票中被罢免，并在 2023 年 8 月被捕入狱之前，吸引了大批支持者走上街头。
塔拉尔表示，禁止 PTI 的举动是因为汗的支持者在去年 5 月因腐败指控和外国资助指控被捕后，曾针对军事设施发动暴力袭击。
尽管进行了严厉镇压，但数百万今年 2 月的选举中，巴基斯坦人民党 (PTI) 被投票支持，该党被迫以独立候选人身份派出候选人，在被指控大规模操纵选举以支持执政政府的情况下，该党宣布获胜。选举几天后，全国各地爆发了抗议活动。抗议活动。
最高法院上周裁定，PTI 是一个政党，有资格在选举后因该党候选人以独立候选人身份参选而产生的争议中再获得 20 个席位。裁决赋予了 PTI 成员为女性和少数族裔保留的席位。
针对 Khan 的重大案件已被暂停审理，包括一项非法婚姻定罪，该定罪判处七年徒刑，但周六被伊斯兰堡一家法院推翻。
Syed Zulfi Bukhari 是 Khan 的亲密助手兼国际事务和媒体顾问，他说：“这是走向软戒严的一步。这是一种恐慌的迹象，因为他们意识到法院不能受到威胁和压力。”
巴基斯坦人权委员会 (HRCP) 是一家当地非政府组织，该委员会表示，对 PTI 的禁令违宪。HRCP 在声明中表示：“这也是对民主规范的巨大打击，尤其是当最高法院一致裁定 PTI 是一个政党时。”
自去年以来，PTI 一直面临严厉的镇压。在大选前夕，该党的领导人受到骚扰和逮捕，军方强迫汗的亲密助手离开该党。
正义运动党议员谢赫·瓦卡斯·阿克拉姆 (Sheikh Waqas Akram) 声称，自上周裁决以来，政府的情绪已经转变。“最高法院最近的裁决让政府感到沮丧，因为正义运动党已经成为议会中最大的政党，”他说。“他们 [政府] 正在把国家带向无政府状态。我们从二月份选举以来就说过，这不是一个合法政府。法院的判决证明了这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/pakistan-government-seeks-to-ban-pti-party-of-former-pm-imran-khan</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马杜罗竞争对手承诺，若赢得委内瑞拉大选，将建立“全民政府”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/edmundo-gonzalez-urrutia-venezuela</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/edmundo-gonzalez-urrutia-venezuela</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警方称连环杀手嫌疑人已承认杀害 42 名女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/kenya-police-dumped-bodies-case-suspect-confessed-to-42-murders</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T12:58:55Z人们将用白色材料包裹的物体拉上陡峭的河岸肯尼亚警方称，他们逮捕了一名连环杀手嫌疑人，此人承认谋杀了包括他的妻子在内的 42 名女性，并将她们被肢解的尸体丢弃在内罗毕的一个垃圾场。
自周五以来，已有 9 具被用塑料袋捆起来的被屠杀的尸体被从垃圾场拖出，该垃圾场位于首都南部的 Mukuru 贫民窟地区。
代理警察总监 Douglas Kanja 表示，这名 33 岁的嫌疑人名叫 Collins Jumaisi Khalusha，于周一凌晨 3 点左右在内罗毕一家酒吧附近被捕，当时他正在那里观看 2024 年欧洲杯决赛。
刑事调查局 (DCI) 局长 Mohamed Amin 告诉记者：“我们正在处理一个连环杀手，一个不尊重人类的精神病连环杀手生命。我们面对的是一个吸血鬼，一个精神病患者。”
他说，Khalusha 声称谋杀案发生在 2022 年至上周四之间。
“嫌疑人承认在倾倒地点引诱、杀害并处置了 42 具女性尸体，”他说。“不幸的是，这非常令人难过，嫌疑人声称他的第一个受害者是他的妻子……他勒死了她，然后肢解了她的尸体并在同一地点处理掉。”
阿明说，在 DCI 和国家警察的联合行动中，在分析了其中一名受害者的电话后，嫌疑人被追踪到。阿明说，警察突袭时，“他正在引诱另一名受害者”。
他补充说，卡卢沙承认与一些受害者有过“性关系”。
警察搜查了嫌疑人的一居室房屋，该房屋距离发现尸体的地方仅 100 米，并发现了一把砍刀、尼龙袋、绳子、一副工业橡胶手套、一个“粉色女式手提包”和女式内衣。
坎贾表示，对迄今发现的受害者的尸检将于周一进行。已确认其中八人为女性。
阿明表示，第二名嫌疑人也已被逮捕，他被发现携带了其中一名受害者的手机。
这些发现再次引起了肯尼亚警方的关注，并给总统威廉·鲁托带来了更大压力，他正在努力遏制危机，因为反政府抗议活动爆发，数十名示威者被杀。
肯尼亚警察监督机构独立警察监督局 (IPOA) 周五表示，正在调查垃圾场发现的尸体是否与警方有关，并指出垃圾场靠近警察局。IPOA 还在调查是否“未能采取行动阻止”这些可怕的杀戮事件。
坎贾在上个月抗议流血事件发生后仅任职一周，他上周告诉记者，垃圾场附近警察局的所有警官都已被调离。
周末，志愿者们在废弃采石场的大量垃圾中搜寻更多受害者，犯罪现场的紧张局势加剧。现场的法新社记者说，当人们试图把从坑里拖出来的包拿到警察局时，却遭到催泪弹的袭击，骚乱一度爆发。
人权组织经常指责肯尼亚警察使用过度武力、进行非法杀戮或组织暗杀小组，但很少有人得到正义的审判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/15/kenya-police-dumped-bodies-case-suspect-confessed-to-42-murders</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特内里费岛杰伊·斯莱特失踪地区发现尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/15/body-found-in-area-where-jay-slater-went-missing-in-tenerife</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T12:19:37ZJay Slater西班牙特内里费岛的救援队在英国少年 Jay Slater 失踪的地区发现了一名年轻男子的尸体。
西班牙国家警察部队在一份声明中表示，国民警卫队称，救援人员已发现遗体。
斯莱特现年 19 岁，是来自兰开夏郡的一名泥瓦匠学徒，四周前在岛上参加音乐节后失踪。他最后一次被人看见是在 Rural de Teno 国家公园独自行走，这是一个崎岖偏远的地区，位于岛屿另一侧，与他和朋友住的度假胜地隔海相望。
声明称：“山地救援和干预小组 (GREIM) 的民警今天早上在布埃纳维斯塔德尔诺尔特市马斯卡地区发现一名年轻男子的尸体。”
声明还表示，该男子“可能因意外坠落悬崖而死亡，并且尸体被发现的地方无法进入。”
西班牙警方表示，29 天来，他们“由国民警卫队的不同单位进行了持续搜索，他们每天都在马斯卡地区寻找这名年轻人”。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/15/body-found-in-area-where-jay-slater-went-missing-in-tenerife</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>