<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 09:15:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>歌剧歌手说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/abuse-by-guildhall-music-tutor-in-london-1980s-left-me-in-despair-says-opera-singer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/abuse-by-guildhall-music-tutor-in-london-1980s-left-me-in-despair-says-opera-singer</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万事达卡和签证链接到被指控欺骗英国客户的非法赌博网站</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/09/mastercard-and-visa-linked-to-gambling-sites-accused-of-scamming-uk-customers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/09/mastercard-and-visa-linked-to-gambling-sites-accused-of-scamming-uk-customers</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前热带气旋阿尔弗雷德（Alfred Alfred）带来危险的降雨和风</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/09/more-than-330000-buildings-without-power-as-ex-tropical-cyclone-alfred-brings-dangerous-rain-and-winds</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-09T07：44：01Z     围观者检查纽马克特的洪水，布里斯班 昆士兰州东南部和新南威尔士州北威尔士的浮游所警惕山洪暴发和损坏风，因为周日晚上由于前热带旋风cyclone Alfred。&gt; &gt;。
在降级的旋风将布里斯班以北的登陆为热带低点之后，气象局仍预测高达700毫米的降雨和破坏性的阵风，直到周一。。 
周日的条件迫使赫维湾撤离，公共安全宣言意味着警察有额外的权力进行紧急行动。军官从房屋中进行了9次营救，从汽车中进行了7次营救。弗雷泽海岸也设有紧急警报。
无线电通信局警告河流和山洪肿胀，还有更多的降雨。
在周日下午，气象学家苏·奥茨（Sue Oates）说，前周期阿尔弗雷德（Alfred）的影响“已减少到一种危险 - 这就是降雨”。
预计的隔离降雨量最高可达400mm，而来自中部澳大利亚中部的另一个槽则拖动了新南威尔士州北部的低压系统内陆。



   __youtube_media_placeholder_a2363633-4E26-4C8C-A7BD-04AC885FAA19__________________________________________________________________________ 
  



 相关： 
保险客户已经在两天内提出了3000份索赔。
澳大利亚保险委员会首席执行官安德鲁·霍尔（Andrew Hall）表示，估计总保险单还为时过早。他在一份声明中说：“但是，在过去的两天中，保险公司已收到约3000项索赔，并预计随着居民返回家园并了解损失的全部范围，更多的索赔。” 。
截至周日下午，昆士兰州东南部有272,000座房地产，新南威尔士州有16,000处没有权力。 Energex表示，它已于周日恢复昆士兰州的40,000处物业。
 Telstra报告说，截至周日下午，有164个移动网站仍在下降，268个Optus移动网站下降了，超过25万名NBN服务处于离线状态。
昆士兰州东南部和新南威尔士州北部的空中交通在周日开始逐渐恢复，布里斯班和黄金海岸机场举办了少数客运服务。
据报道，周日在布里斯班的部分地区，山洪洪水泛滥，在大风和雨水降雨后，Wheresuburban Creeks开始溢出。北侧的Enoggera Creek在周日早上溢出，吞下桥梁和人行道。
 seqwater建议有两个水处理厂失败 - 一个在Dayboro，一间在Canungra中 - 但两者都有完整的水库，因此他们可以在继续在线工作的时候向这些社区提供水。   
该公司的首席执行官艾玛·托马斯（Emma Thomas）表示，在此阶段没有计划在Wivenhoe释放大坝，如果要进行更改，下游的居民将有很大的通知。
在周日下午重大洪水警告布雷默和洛根河和沃里尔河和沃里尔克里克。
在新南威尔士州北部，利斯莫尔CBD的河流水平在周六下午达到931m，低于堤坝的高峰，在周日继续缓慢下降。紧急警告从撤离到“谨慎返回”。
截至周日下午为里士满，克拉伦斯和奥拉拉河的主要洪水警告。所有其他河流都被简化为中度或次要警告。
利斯莫尔的副市长杰里·霍尔（Jeri Hall）说，大约有600人在疏散中心寻求庇护。
一些居民一直没有电力和水72小时。
十二名ADF士兵周日晚上留在医院，两人处于严重状态，涉及利斯莫尔附近的两辆军用卡车的撞车事故。每辆卡车都载有16名士兵。


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

第一辆卡车滚动，然后第二辆卡车与转弯相同，以避免第一次。。
船上32名布里斯班士兵的受伤13人。
   - 带有AAP  ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/09/more-than-330000-buildings-without-power-as-ex-tropical-cyclone-alfred-brings-dangerous-rain-and-winds</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯官员批评为在乌克兰被杀的士兵的母亲提供肉磨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/russian-officials-criticised-for-giving-meat-grinders-to-mothers-of-soldiers-killed-in-ukraine</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-09T03：44：38Z     俄罗斯士兵参加了克里姆林宫大教堂广场的总统游行，在仪式上颁发了弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在俄罗斯的俄罗斯总统，俄罗斯的克里姆林宫，2024年5月7日。 href =“ https://www.theguardian.com/world/2024/oct/22/high-russian-death-toll-toll-fails-shift-shift-shift-opinion-ukraine-war-&gt;广泛用来描述俄罗斯在前线上的野蛮战术
北部穆尔曼斯克地区的联合俄罗斯派对在社交媒体上发布了照片，显示官员在周六在俄罗斯广泛庆祝的国际妇女节的鲜花和盒装肉类磨碎的官员时微笑着。 。
该帖子包括一条信息，感谢“亲爱的妈妈”的“精神力量和您所奉献的儿子的爱”。它说礼物是该党妇女翼的倡议。

 相关： 
一些在线评论员称这种手势为“可耻”和“不合适”。
俄罗斯经常被指控将其一线士兵扔进一个“肉手研磨机”，对他们的生命很少。
俄罗斯肉磨床的词，肌无常，具有与英语相同的双重含义。
它是指一小组士兵被袭击的策略，一场又一次地袭击，风险冒着沉重的损失，目的是最终疲惫不堪并压倒了乌克兰军队。 
该党在Polyarniye Zori镇的本地分支机构为在线反弹辩护，称批评家对其礼物做出了“冷酷无情的解释”。
市长马克西姆·成耶夫（Maxim Chengayev）参加了礼物的交换，他说肉磨不是原本打算包括在内，而是“一个女人要求它，我们当然不能说“不”。。
当地聚会后来发布了一段视频，其中一位士兵的母亲尴尬地感谢了该聚会的礼物，并确认她已经要求肉磨碎了，因为她需要一个。。
俄罗斯很少给乌克兰的损失，而真正的损失是未知的，但独立媒体将其投入了数万个。
俄罗斯网站Mediazona和BBC的俄罗斯服务部表示，他们上个月确定了91,000名俄罗斯士兵的名字，但补充说，实际的损失可能“更高”。
 2024年底，当时的美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）谈到了70万俄罗斯士兵被杀或受伤。
乌克兰也遭受了巨大的损失，其全部尚不清楚。
总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）在2月说，超过46,000名乌克兰士兵被杀，约380,000人受伤。基于西方消息来源的媒体报告给出了估计乌克兰军事死亡人数范围为50,000至100,000。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/russian-officials-criticised-for-giving-meat-grinders-to-mothers-of-soldiers-killed-in-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普撤回对乌克兰的支持后，凯尔·斯塔默的民意调查收视率跳跃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/mar/08/keir-starmers-poll-ratings-leap-after-trump-withdraws-support-for-ukraine</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T20：52：47Z    英国总理Keir Starmer于3月6日在英格兰西北部伯肯黑德的Cammell Laird Dock上发表讲话。  keir Starmer的批准率已经取得
 Starmer的工党政府整体上也获得了公众的支持，以应对特朗普的回报造成的全球动荡 - 对安全和经济问题。与一个月前相比
令人惊讶的是，劳动，而不是传统上被视为防御更强大的保守派，现在被视为迄今为止应对关键外交政策和国防挑战的最好的劳动。大约30％的选民表示，在“应对盟友对英国威胁的威胁”方面，他们宁愿劳动，而保守党为18％。在“向武装部队和国防部分配资金”时，有27％的人支持劳动力，对保守党的20％对此做得最好。约有28％的人说，工党最能保护“英国在国外的声誉”，而对保守党的19％。

互动

努力确保英国与欧盟之间建立牢固的关系 - 因为两者都试图在美国对乌克兰和北约的潜在支持的背景下增强欧洲的防御能力 -  32％的人更喜欢劳动，而不是只有16％的劳动力。 
特朗普揭幕了他有争议的计划，以使乌克兰和平与俄罗斯的弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）进行会谈，斯特默（Starmer）因其回应而赢得了国会议员的赞美。。

互动

尽管他的许多评分仍然牢固地在负面的领域（当他的表现不赞成的数字被从批准中减去数字时），唐宁街会欣赏到大多数人朝着正确的方向移动。与上次在2月5日提出同样的问题相比，Starmer的“决定性”的评级增长了12％，因为成为“强大的领导者”的评级增加了13％，并且能够“为英国国外的利益站起来，”提高了15％。他的“胜任”的评级攀升了10％，而“讨人喜欢”的评级为10％。
询问了乌克兰冲突，有62％的选民表示，他们相信英国的处理方式，有52％的选民信任欧盟。但是只有19％的人信任美国和9％的俄罗斯。当被问及联合或分歧时，他们认为各国如何处理乌克兰时，有67％的人说英国和乌克兰是团结的，有51％的欧洲整个欧洲是团结一致的，但只有26％的英国认为英国和美国是团结的。 。

互动

周二，特朗普宣布将美国军事援助暂停给乌克兰； 60％的人认为这是错误的事情，而17％认为这是正确的事情 -  23％的人不知道。所有主要政党的选民得到了强有力的支持，这是错误的事情。改革英国选民是唯一在这个问题上有明确划分的群体（44％的错误，33％正确）。。
不确定性很高，因为乌克兰是否会达成美联社的和平协议。四分之一（24％）认为这可能与三分之一认为不太可能的人（33％）相比，其中24％的人说他们不知道。如果美国确实在该地区进行了一半以上（55％）的和平，认为这将使普京和俄罗斯受益最大，只有17％的人认为Zelenskyy和乌克兰将是主要的受益人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/mar/08/keir-starmers-poll-ratings-leap-after-trump-withdraws-support-for-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在起义审判之前，弹each的韩国总统从监狱释放</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/impeached-south-korean-president-released-from-prison-ahead-of-insurrection-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/impeached-south-korean-president-released-from-prison-ahead-of-insurrection-trial</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争监护仪说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/more-than-1000-people-killed-in-two-days-of-clashes-in-syria-war-monitor-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/more-than-1000-people-killed-in-two-days-of-clashes-in-syria-war-monitor-says</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗最高领导人反对特朗普的“欺凌”军事威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/irans-supreme-leader-rails-against-trumps-bullying-military-threat</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T18：07：18Z     官员欢迎Ayatollah Ali Khamenei，其次是Masoud Pezeshkian  伊朗最高领导人Ayatollah Ali Khamenei，批评了他在唐纳德·特朗普威胁伊朗对伊朗的军事行动的第二天批评他所说的欺凌策略。
“一些欺负政府 - 我真的不知道某些外国人物和领导人比欺凌一词更合适的任期 - 坚持谈判。”在特朗普威胁伊朗拒绝对其核计划进行会谈的情况下，特朗普威胁军事行动。&gt;  
“他们的谈判不是针对解决问题的目的，他们的目的是统治。”
在星期五，特朗普说，他已经写信给伊朗至高无上的领导者  敦促对国家的核计划或面临新的谈话，如果您可能拒绝新的军事行动。   
哈梅内伊周六表示，欺凌力量旨在维护自己的期望。
“他们有新的期望，他们认为肯定不会得到伊朗的满足，”他说，没有命名美国或指特朗普的信。
伊朗说，尚未收到特朗普的来信。 “我们已经听说过[信]，但我们还没有收到任何东西，”外交部长阿巴斯·阿拉格奇（Abbas Araghchi）在国家电视台上说。
周五，阿拉格奇（Araghchi）在一次采访中告诉法新社，德黑兰不会在“最大压力”下进行谈判，尽管他没有直接讲特朗普的信。
特朗普在一月份返回白宫时恢复了他对伊朗的最大压力的第一任政策。
根据该政策，2018年美国从正式被称为联合综合行动计划（JCPOA）的伊朗核协议中撤出。
在2015年德黑兰和西部大国之间设定的JCPOA已从经济制裁中解脱出来，以换取对伊朗核活动的限制。
德黑兰近几个月来与三个欧洲国家（英国，法国和德国）进行了外交努力，目的是解决围绕其核野心的问题。
然而，在周六，哈梅内伊还斥责了三个欧洲国家，因为“宣布伊朗尚未履行其在JCPOA下的核承诺”。
“您说伊朗没有在JCPOA下履行其承诺。好吧，您是否在JCPOA下履行了您的承诺？”他回答。
哈梅内伊说，德黑兰一直持续一年的承诺，但“别无他法”，但根据国家议会通过的立法来退缩。。
美国官员现在估计，如果选择的话，伊朗可以在数周内生产核武器。
德黑兰一直否认追求核武器，强调其核计划的和平本质。
官员们一直列举了哈梅内伊（Khamenei）颁布的宗教法令，该法令禁止开发此类武器。
上个月，哈梅内伊重申了他对与美国进行谈判的反对，在特朗普要求进行新的核协议的几天后，这是“不明智的”。
哈梅内伊指责华盛顿“毁了，违反和撕毁”了2015年的协议。
 2019年，在特朗普从日本当时的总理Shinzo Abe撤离JCPOA的一年多后，访问了伊朗，试图在Tehran和Washington之间进行调解。
，但哈梅内伊坚定地拒绝了与美国会谈的可能性，他说他没有“认为特朗普是一个值得交流信息的人”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/irans-supreme-leader-rails-against-trumps-bullying-military-threat</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国选举冠军梅尔斯（Merz）移动更近于组建政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/german-election-winner-merz-moves-step-closer-to-forming-government</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T19：35：44Z     弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz） 德国保守的选举冠军弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）在周六更近地组建了一个政府，他说，这将使欧洲的高级经济及其武装部队以大量的新支出恢复。  
大胆的举动是他重建柏林在欧洲地位的计划的一部分，梅尔斯说，这必须回应美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）驱动了跨大西洋联盟的全面变化。
 Merz的CDU/CSU集团和击败总理Olaf Scholz的社会民主党（SPD）周六宣布，他们已经结束了探索性谈判，并将进入完全刚起步的联盟谈判的决定性阶段。&gt; &gt;

 相关：  

“我们得出结论CDU/CSU和SPD之间的磋商，我们已经提取了一份联合探索性纸。” 。
他赞扬了2月23日大选不到两周的大障碍的“极其良好和非常合作的氛围”。
梅尔兹说，双方都表示“坚信我们在我们面前有一项伟大的任务”。他说，所有人都知道我们面临的巨大挑战 - 尤其是所有国际局势，但……面对整个欧洲”。
梅尔兹说，双方都达成了艰难的新步骤，以限制不规则的移民，包括拒绝边界的所有无证移民，甚至是寻求庇护的移民。
此举是梅尔斯的重要要求，梅尔斯强调需要从极右翼替代方案（AFD）中赢得选民（AFD），该选举在选举中得分超过20％。 
SPD的 Lars Klingbeil称周六的交易为“重要的第一步”，并表示双方都同意“使我们的国家重回正轨”。他说，他的政党已经赢得了关键要求的保证，例如2026年的最低工资为15欧元和稳定的养老金。 
该计划是为了让德国在4月中旬之前建立一个新政府，该政府将在索尔兹（Scholz）的三向联盟发生在11月爆炸后半年的政治瘫痪。 
可能的未来统治盟友已经使欧洲合作伙伴对他们的计划感到惊讶

 相关： 
雄心勃勃的计划将抛弃德国历史上不愿承担大规模债务，并看到自第二次世界大战以来未见的规模上投资国防。
梅尔兹的巴伐利亚盟友马库斯·索德（MarkusSöder）称为“ XXL”大规模挥霍的支出提升是为了回应特朗普及其政府对欧洲对北约联盟的未来实力和可靠性的怀疑。。
对特朗普行动的警报增加了对谈判的紧迫性，这是由于他在白宫的一次公众会议上对乌克兰对方沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）的谴责所激发。。
双方正在就一项详细的正式联盟协议进行谈判，包括讨价还价。他们的支出计划将规避德国在宪法上承担的债务制动器，并在国防部超过GDP的1％时豁免国防支出。
当事方还同意提供500亿欧元（4200亿英镑）的资金，以投资10年的吱吱作响的基础设施。
 SPD长期以来一直在推动对德国经济采取行动，这已经在经济衰退的两年中陷入了困境。梅尔斯（Merz）表达了周六的希望，刺激能够帮助经济增长“优选二，百分比”。。
但是，这两个建议在即将离任的议会中都需要三分之二的多数，两个大集团需要绿党的合作。
梅尔兹说，新的投资可以流入气候项目，并表达了“我们将找到一种实现宪法修正案的方法”。
但格林斯联合主席菲利克斯·巴纳斯扎克（Felix Banaszak）警告说，他们“与最近几天相比，他们远离了一项协议”，批评了联合文件中“气候保护融资不发挥作用”。。
 CDU/CSU和SPD急于在截止日期前推动更改。 3月25日，新当选的议会将召集。从那时起，AFD和Far-Left Linke将能够阻止任何此类建议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/german-election-winner-merz-moves-step-closer-to-forming-government</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路易斯安那州死囚囚犯挑战氮气作为执行方法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/louisiana-death-row-nitrogen-gas</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T17：38：03Z      Gurney在一个房间里受到限制，通过Glass  看到一个计划成为路易斯安那州氮气执行的第一人的男人在法庭上挑战了这种方法，认为这违反了他的宗教信仰。 
一名联邦法官将决定是否通过氮缺氧执行杰西·霍夫曼（Jessie Hoffman Jr）侵犯了他的宪法权利实践宗教的权利，其中包括佛教呼吸和冥想练习，这些练习在死刑期间会受到气体的阻碍。   
Hoffman’s attorneys argued against the nitrogen gas method, an execution that causes death by forcing a person to breathe pure nitrogen, in a Baton Rouge federal court on Friday.美国地方法院法官雪莉·迪克（Shelly Dick）的决定可能会在周末结束时进行。
 Hoffman提出了使用类似于辅助自杀的药物混合物，但无法使用执行。他的律师还认为，这种方法需要一种工业，全面面具的方法会使霍夫曼被诊断出的创伤后应激障碍和幽闭恐惧症恶化，并造成严重的精神痛苦。
这一举动是关于死刑在美国的作用和执行方法的激烈辩论。星期五，南卡罗来纳州用射击小队杀死了一名死囚囚犯，该男子因使用毒品而当选这种方法。
霍夫曼计划于3月18日在安哥拉的路易斯安那州立监狱处决。路易斯安那州在上个月就通过了其氮缺氧执行计划，霍夫曼将是第一个根据新协议而死的人。
霍夫曼于1996年因绑架，强奸和谋杀新奥尔良广告客户经理玛丽·莫莉·埃利奥特（Mary“ Molly” Elliot）被定罪。艾略特（Elliot）今年28岁。
路易斯安那州总检察长利兹·穆里尔（Liz Murrill）捍卫了该州使用氮缺氧的决定。
“ 2025年3月18日，路易斯安那州将因莫莉的谋杀而被氮缺氧执行霍夫曼。我们已经并且将继续强烈捍卫该州执行这一判决的义务并将正义带给莫莉·埃利奥特（Molly Elliot）的家人和朋友。”
路易斯安那州定于三月连续两天执行两次处决，但克里斯托弗·塞普尔瓦多（Christopher Sepulvado）将于2月23日在霍夫曼（Hoffman）死于霍夫曼（Hoffman）的一天之前被处决。 
霍夫曼（Hoffman）此前曾在2012年挑战路易斯安那州的致命注射方案，认为该方法构成了残酷和不寻常的惩罚。迪克（Dick）在2022年驳回了该诉讼，因为当时没有执行诉讼。
法官上个月重新审理了此案，并说该州最近预定的处决提出了“特殊情况”，需要进一步审查。
 路易斯安那州的最后一次执行 15年前发生的是，当时该州使用致命的gerald bordection执行Gerald Bordelon。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/08/louisiana-death-row-nitrogen-gas</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球庆祝和抗议是国际妇女节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/international-womens-day-observed</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T17：13：02Z    示威者周五在瑞士洛桑庆祝国际妇女节。 妇女带到欧洲，非洲和其他地方的城市街头，以结束国际妇女节，要求结束不平等和基于性别的暴力行为。 
在土耳其最大的城市伊斯坦布尔的亚洲一侧，在卡迪基（Kadiköy）举行的集会中，数十名妇女团体的成员在春季的阳光下听着演讲，跳舞和唱歌。五颜六色的抗议活动是由大量警察在场的监督，包括防暴装备和一辆水上卡车卡车。
 Recep TayyipErdoğan政府宣布了2025年家庭年。抗议者反对妇女角色仅限于婚姻和孕产的想法，带着横幅阅读“家庭不会束缚我们的生活”，“我们不会牺牲给家庭。” 
批评者指责政府监督对妇女权利的限制，而没有做出足够的措施来应对妇女的暴力行为。
土耳其总统于2021年撤回了他的国家，该国被称为“伊斯坦布尔公约”，保护妇女免受家庭暴力的侵害。土耳其的“我们将停止雌性”平台说，2024年394名妇女被男性杀害。
“工作中存在欺凌，丈夫和父亲在家的压力以及父权制社会的压力。我们要求将这种压力进一步降低。”现年52岁的Yaz Gulgun说。
在许多其他欧洲国家，妇女还抗议暴力，以更好地获得性别特定的医疗保健，同等薪水和其他与男性相同的待遇的问题。
在波兰，激进分子在华沙议会大楼对面开了一个中心，妇女可以单独或与其他妇女一起堕胎。
立法机关对面开设国际妇女节中心是对传统罗马天主教国家的当局的象征挑战，该国是欧洲最严格的堕胎法之一。
从雅典到马德里，巴黎，慕尼黑，苏黎世和贝尔格莱德，在整个非洲大陆的更多城市中，妇女游行以社会，政治，家庭和工作中的二等公民而结束治疗。
在马德里，抗议者举起了描绘吉西尔·佩利科特（GisèlePelicot）的大型手绘图片，她在十年的时间里被她的前夫妇吸毒，以便她可以在迷人时被数十名男子强奸。 Pelicot在与性暴力的斗争中已成为欧洲各地女性的象征。
在尼日利亚首都拉各斯，成千上万的妇女聚集在Mobolaji Johnson体育场，跳舞，签约并庆祝自己的女人味。许多人穿着紫色 - 妇女解放运动的传统色彩。
在俄罗斯，妇女节的庆祝活动具有更正式的语气，荣誉卫队士兵在圣彼得堡的庆祝活动中向女孩和妇女展示黄色郁金香。
在柏林，德国总统弗兰克·瓦尔特·斯坦梅尔（Frank-Walter Steinmeier）呼吁为实现平等而做出更强有力的努力，并警告不要倾向于已经取得进步的趋势。&lt; /p&gt;         https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/international-womens-day-observed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令人恐惧的是加沙的恐惧，因为空袭的陷入了新的停火的希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/dread-haunts-gaza-as-airstrikes-dent-hopes-of-renewed-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/dread-haunts-gaza-as-airstrikes-dent-hopes-of-renewed-ceasefire</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示：第二个克里姆林宫间谍环针对在英国发现的俄罗斯持不同政见者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/revealed-second-kremlin-spy-ring-targeting-russian-dissidents-discovered-in-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/revealed-second-kremlin-spy-ring-targeting-russian-dissidents-discovered-in-uk</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名男子因涉嫌强奸以色列和当地妇女而在印度被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/two-men-arrested-in-india-over-alleged-of-israeli-and-local-woman</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T15：38：31Z    警察在南部卡纳塔克邦州科帕尔地区的现场警察 两名男子因涉嫌强奸以色列和当地妇女而在印度被捕。
据说以色列妇女和她的寄宿家庭经营者在星期四晚上在卡纳塔克邦南部的科帕尔镇的三名男性旅行者凝视着。
警方说，三名摩托车上的三名男子接近他们，并要求钱。争论之后，男人将男性旅行者推入附近的运河，然后对两名妇女进行性侵犯。
 Ram L Arasiddi是当地警察的官员，他说，一名旅行者被淹死，他的尸体在周六被发现。他说，其他两个人都会安全地向安全。
 Koppal距班加罗尔约217英里（350公里）。阿拉西迪说，警方已经成立了一个特别调查小组，该团队在周六逮捕了两名嫌疑人。他说，他们正在调查他们涉嫌谋杀，帮派强奸和抢劫。。
根据国家犯罪记录局的数据，对妇女的性侵犯已成为印度的一个重要问题，在印度，警方在2022年记录了31,516起强奸案，比2021年增加了20％。鉴于围绕性暴力和受害者对警察缺乏信心的污名，这一数字被认为要高得多。
自2012年的帮派强奸和在德里公共汽车上杀害一名23岁的学生以来，强奸和性暴力一直受到关注。这次袭击激发了巨大的抗议活动，并激发了立法者，成立了专门针对强奸案和严厉惩罚的快速法院。
强奸法于2013年进行了修改，将跟踪和偷窥犯罪定为犯罪，并降低了一个人以成年人的成年人的审判年龄。
涉及外国游客的备受瞩目的案件引起了国际关注该问题的关注。去年，在后来被删除的视频中，一位西班牙游客说，他的妻子在印度北部被强奸，而印度裔美国人说她曾在德里的一家酒店被强奸。一名英国游客于2022年在果阿的伴侣面前被强奸。
 •可从以下组织获得受强奸或性虐待问题的任何人的信息和支持。在英国， 强奸危机在英格兰和威尔士的0808 500 2222提供支持，0808 801 0302，北爱尔兰。在美国， Rainn 在800-656-4673提供支持。在澳大利亚，可以通过 ibiblio.org/rcip/rcip/internl.html ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/two-men-arrested-in-india-over-alleged-of-israeli-and-local-woman</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对普京的辩护后，俄罗斯对乌克兰发动了毁灭性的攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/russian-attacks-on-ukraine-intensify</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-08T14：32：23Z    消防人员将软管瞄准燃烧的建筑物 俄罗斯周六对乌克兰发动了毁灭性的袭击，炸死了至少14人，造成了数十人，唐纳德·特朗普（Donald Trump）捍卫弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），并说克里姆林宫领导人“在做任何人会做的事情”。
两枚弹道导弹袭击了东顿涅茨克地区的多布皮利亚的中心。火灾吞没了一栋五层楼的公寓楼。当紧急服务到达时，俄罗斯在同一地区再次发动罢工。 11名平民被杀，其中30名受伤中有5个孩子。
在社交媒体上写道，沃尔迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）谴责了“俄罗斯人经常使用的邪恶和不人道的恐吓策略”。在哈尔基夫地区的波霍杜克夫市的一次无人机袭击中，三人也死亡，七人受伤。
俄罗斯对乌克兰城市的无情轰炸在一个艰苦的一周之后加剧了特朗普与乌克兰的情报共享的插件，并停止了美国武器的供应。 
这些敌对的举动意味着警告系统警告乌克兰平民传入的敌方导弹的效果较小。当被问到普京是否正在利用美国援助暂停时，特朗普周五承认乌克兰正在经历“巨大的重击”。
但是，他建议“普京职位上的任何人”也这样做。在美国和乌克兰在沙特阿拉伯之间的周二举行会议之前，特朗普说，他“发现与莫斯科更容易”。。
欧洲领导人建议美国总统在最新的破坏中是同谋。
波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）说，“乌克兰另一个悲惨的夜晚”，“更多的炸弹，更多的侵略性和更多的受害者”。他没有直接提及特朗普，他说：“这是当有人安抚野蛮人时发生的事情。” 
欧盟外交政策主管卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）说，“无情”的俄罗斯导弹表明普京对和平没有兴趣。 “我们必须加强军事支持。否则，甚至更多的乌克兰平民将付出最高的代价。” 。
塞伦斯基（Zelenskyy）在上个月的白宫会议上，塞伦斯基（Zelenskyy）一直在寻求与特朗普的关系修复。乌克兰总统已经勾勒出了一个和平计划 - 从陆上和海上的休战开始 - 并说他准备与美国签署有利的矿物质。
到目前为止，特朗普在不提出俄罗斯的要求的同时，对乌克兰施加了压力。 Zelenskyy说，周六的罢工表明莫斯科的目标没有改变。他呼吁提高对俄罗斯的制裁，以“崩溃”其战争经济。
俄罗斯的最新罢工使多布皮利亚的中心变成了庞大的废墟。公寓楼是一个笨拙的混乱。有烧毁的汽车和货车和闷烧的碎片。救援人员扫过玻璃和扭曲的金属。罢工中的视频显示出令人恐惧的爆炸。
现年59岁的伊琳娜·科斯滕科（Irina Kostenko）和丈夫在她的走廊上度过了一整夜。当她星期六离开公寓楼时，她看到一个邻居“躺在地上，覆盖着毯子”。她告诉法新社：：“这很令人震惊，我没有话来形容它。” 
同时，俄罗斯利用了美国的情报和武器冻结来发动一系列大胆的攻击。朝鲜和俄罗斯军队在乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区的辩护中打破了，乌克兰部队在那里占据了七个月的领土。 
周六有未经证实的报道称，乌克兰部队已经设法稳定了局势并避免了包围，至少目前为止。一百名俄罗斯士兵在一场袭击凯夫（Kyiv-Held）俄罗斯镇Sudzha的突袭中爬行，乌克兰在库尔斯克地区的持有越来越不稳定。士兵告诉观察者，乌克兰市苏米（Sumy）的两条供应道是开放的，但受到俄罗斯无人机和炮兵的持续攻击。 
苏里·斯特恩科（Serhiy Sternenko）是一位著名的乌克兰激进主义者，他将那里的物流状况描述为“迅速恶化且已经至关重要”。他在X。上张贴：“通往Sudzha的物流路线已在完全的敌方消防管制下。”
根据克里姆林宫博客作者的说法，俄罗斯战斗团体在整个边界上行驶了几公里，进入了乌克兰的苏米地区。俄罗斯还说，它已经在邻近的哈尔基夫（Kharkiv Oblast）中夺取了三个村庄。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/08/russian-attacks-on-ukraine-intensify</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>