<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 21:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波托菲诺空调整治行动导致邻居们互相攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/portofino-air-con-crackdown-neighbours-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T18:03:41Z波托菲诺的海滨房屋波托菲诺的天气炎热，但自从对空调进行严厉打击以来，这个意大利沿海村庄的居民的气氛明显变得寒冷起来。
随着波托菲诺全年人口只有 379 人，如今已成为意大利最富有的城市，并以吸引富人和名人而闻名。
据报道，麦当娜于周日抵达，参加时装设计师 Dolce &amp; 举办的派对Gabbana，但村里热议的话题是当地警方搜捕非法安装的空调，这些空调是居民为躲避闷热而非法安装的。
自 1935 年以来，波蒂菲诺一直是地区国家公园的一部分，直到几年前，在其柔和色调的建筑上安装空调机组还被完全禁止。
随着夏季变得越来越热，规则放宽，允许使用这些电器，只要房主征得许可，并确保这些设备放置得当，不会玷污波蒂菲诺的自然美景。
警方一直在狭窄的街道上搜寻未经授权的空调机组，这些机组伸入村庄的房屋露台。据报道，1 月至 5 月期间，各种屋顶和露台上发现了 22 个非法安装的空调装置，自 6 月以来，随着气温飙升，又发现了 15 个非法安装的空调装置。
波托菲诺市长 Matteo Viacava 否认了意大利媒体关于警方在调查过程中部署无人机的报道。
“这一切都始于去年冬天，当时有人在一条非常狭窄的街道上安装了一台空调装置，覆盖了很大一部分，”他告诉《卫报》。“夏天越来越热，七月和八月闷热潮湿。我们并不是想让人们受苦，不想让他们的睡眠被高温扰乱……我们现在都依赖空调。但波托菲诺位于一个地区公园内，有一些规则需要遵守。”
随着阴谋随着气温的升高而升温，《晚邮报》报道了居民之间的“仇杀”，邻居之间针锋相对地互相指责。一些罪犯试图隐藏他们的空调机组或通过粉刷来伪装设备，使其与当地环境融为一体。
据报道，在某些情况下，人们接受了邻居家的邀请，只是为了偷偷拍下空调机组的照片，然后交给警方。
如果被法庭起诉，违反规定的人将面临高达 43,000 欧元（36,800 英镑）的罚款，尽管维亚卡瓦表示，迄今为止大多数案件都已解决，目的不是罚款。
“我们只是想确保尊重限制并维护波托菲诺的美丽，”他说。“它们需要放在看不见的地方。慢慢地，慢慢地，我们正在把一切都整理好。”
波福菲诺的一名警官拒绝透露正在进行的检查的细节。

相关：对于那些拥有权力和富有捐助者的人来说——即使外面正在融化，空调也总是开着的| George Monbiot

今年夏初，波托菲诺被封闭，以接待 800 名宾客，为印度亿万富翁 Anant Ambani 和 Radhika Merchant 举办一场婚前派对，据报道花费了 1.39 亿欧元。
自 6 月中旬以来，意大利一直被连续的热浪席卷。预计未来几天中部和南部地区的气温将超过 40 摄氏度。
周一，卫生部对 17 个城市发出红色警戒，这意味着即使是健康的人也可能受到高温的威胁。建议居住在或前往红色警戒地区的人们在上午 11 点至下午 6 点之间避免阳光直射。
近年来，意大利对空调的需求激增。国家统计局 Istat 在 2022 年发布的一份报告发现，意大利一半的家庭都拥有空调。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/portofino-air-con-crackdown-neighbours-italy</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都柏林动物园，哺乳期的妇女试图向猩猩展示如何照顾幼崽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/breastfeeding-women-show-orangutan-care-baby-dublin-zoo</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T15:21:58ZNora Murphy 在 Mujur 面前给她的宝宝喂奶，而 Mujur 则坐在玻璃后面的室内围栏里仔细观察着。当都柏林动物园的工作人员发现一只名叫 Mujur 的猩猩怀孕时，他们决定进行母性研讨会。
这只 19 岁的雌性猩猩与她之前的两个孩子（分别于 2019 年和 2022 年去世）没有足够的感情，因此当她今年早些时候怀孕时，动物园招募了母乳喂养的人类母亲，试图向她展示如何母乳喂养。
Lizzie Reeves 是一名助产士和哺乳专家，也是爱尔兰首都国家妇产医院母乳喂养团队的一员，她组织了 30 名母亲轮流教这只濒临灭绝的猩猩。
当妇女们给自己的婴儿喂奶时，猩猩屋被关闭了。动物园在周一的一份声明中表示：“穆朱尔对看着这些女人隔着玻璃喂养猩猩非常感兴趣，甚至模仿她们的一些动作。”。
“很多女人说：‘看，猩猩不穿 T 恤。’于是她们脱掉 T 恤和胸罩，这样穆朱尔就能看到一切，”里夫斯告诉爱尔兰时报。
来自爱尔兰的初为人母的诺拉·墨菲都柏林 Rathfarnham 的一位母亲认为，这将是一个很棒的故事，最终可以讲给她现在 10 个月大的女儿 Elodi。“你自己正在从一位母亲变成一位母亲。你会对她说：‘看，这就是你应该做的，’”她说。
作为教学的一部分，Mujur 观看了其他猩猩喂养婴儿的视频。7 月 31 日，她生下了一只健康的雄性猩猩，并表现出“良好的母性关怀”，这表明教学产生了效果，但没有将婴儿抱在正确的位置进行喂养，动物园表示。
该机构通常会让自然发展，但考虑到婴儿的基因特征——他的父亲是 Sibu，一位于二月去世的族长——它进行了干预。 “我们做出了一个艰难的决定，将幼崽与 Mujur 分开，并开始用奶瓶喂养它。”
几周后，幼崽将被转移到 Monkey World，这是位于英格兰多塞特郡的一个占地 65 英亩的中心，拥有饲养猩猩的经验。“整个团队已经深深地爱上了他，说再见会很难，但我们相信，他将被送到最好的地方，让他继续成长和茁壮成长，”动物园说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/breastfeeding-women-show-orangutan-care-baby-dublin-zoo</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彭定康：香港活动人士黎智英被定罪“不公正”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/conviction-of-hong-kong-activist-jimmy-lai-unjust-says-chris-patten</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/conviction-of-hong-kong-activist-jimmy-lai-unjust-says-chris-patten</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：碳污染加剧高温 去年欧洲5万人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/heat-aggravated-by-carbon-pollution-killed-50000-in-europe-last-year-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/heat-aggravated-by-carbon-pollution-killed-50000-in-europe-last-year-study</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸无人机袭击造成数十名罗兴亚人丧生，其中包括儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/children-rohingya-killed-myanmar-drone-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/children-rohingya-killed-myanmar-drone-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰议员称汤米·罗宾逊的护照可能无效</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/12/tommy-robinson-passport-may-be-invalid-say-irish-mps</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T13:50:54Z汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson) 在 2010 年莱斯特的一次游行中被警察拘留爱尔兰议员呼吁政府调查汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson) 是如何获得爱尔兰护照的，他被指控煽动国外骚乱。
这位出生于卢顿的极右翼领导人使用他的真名——斯蒂芬·亚克斯利-列侬 (Stephen Yaxley-Lennon) 的爱尔兰护照旅行，据信他的母亲是一名移民到英国的爱尔兰人，他有资格获得这本护照。
然而，6 月份罗宾逊被加拿大移民局拘留时，他收到的一份官方表格显示他的出生地是“爱尔兰”，这本护照的有效性引起了质疑。

相关：极右翼已经转向网络，其声音比以往任何时候都更加危险 

爱尔兰议会外交和国防委员会主席、前司法部长查尔斯·弗拉纳根 (Charles Flanagan) 表示：“任何有关爱尔兰护照系统完整性的质疑都必须得到最认真的对待。”
“爱尔兰公民资格和持有爱尔兰护照的理由在法律上有明确规定。任何涉嫌违法行为不仅必须受到严肃对待，还必须采取行动，并接受有关当局的正式调查。”
爱尔兰议会的另外两名议员也表示担忧。工党众议院议员邓肯·史密斯 (Duncan Smith) 表示：“如果某人的护照的完整性存在任何疑问，那么就必须进行调查。准确的出生国家信息对于任何护照申请都至关重要。”
他呼吁英国外交部和爱尔兰外交部就所提供信息的准确性进行联络。“我们必须在发现极右翼激进主义时予以打击。如果有人持爱尔兰护照旅行并煽动极右翼仇恨，那么我们有责任探索一切施压方法来阻止它，”史密斯补充道。
“令人担忧的是，一个在英国和爱尔兰煽动种族主义暴力的人似乎持爱尔兰护照旅行，”社会主义议员保罗·墨菲说。
“更令人担忧的是，加拿大的文件表明他的出生地被错误地写成了爱尔兰。这就是他护照上写的吗？如果是这样，他的护照就是以欺诈为基础签发的，可能会被吊销。”
目前还不清楚罗宾逊为何选择使用爱尔兰护照旅行。其中一个原因可能是为了避免英国脱欧后在机场排队，具有讽刺意味的是，这位极右翼领导人是坚定的脱欧支持者。
然而，他也犯有多项刑事罪行，从袭击下班警察到跟踪、欺诈和持有毒品。 2013年，他因使用他人护照前往美国而被判入狱10个月。
6月，他在加拿大因涉嫌犯有移民罪而被捕。罗宾逊被拘留后在推特上发布了移民局表格的图片，他被命令留在爱尔兰并交出护照。
罗宾逊一直在培养与新兴爱尔兰极右翼的联系，并于去年 2 月访问了该国，在社交媒体上告诉粉丝，他来这里是为了“报道”反移民情绪。
虽然他的出现受到了爱尔兰极右翼部分人士的欢迎，但其他人对与英国同行合作持更为敌视的态度，比如罗宾逊，他是 21 世纪英国国家党的成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/12/tommy-robinson-passport-may-be-invalid-say-irish-mps</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野火“闪电般”蔓延，希腊官员疏散居民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/greek-officials-evacuate-residents-as-wildfire-moves-like-lightning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/greek-officials-evacuate-residents-as-wildfire-moves-like-lightning</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着紧张局势加剧，以色列准备应对伊朗可能采取的报复性袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/israel-prepares-for-likely-retaliatory-attack-by-iran-as-tensions-mount</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/israel-prepares-for-likely-retaliatory-attack-by-iran-as-tensions-mount</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》称已收到黑客入侵的特朗普竞选文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/trump-hacking-documents-iran</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/trump-hacking-documents-iran</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利医院报告称中暑病例增加，天气未能阻止游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/italian-hospitals-heat-illnesses-tourists</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T13:20:48Z人们用喷泉里的水给自己降温在意大利一些最受欢迎的旅游城市，因高温相关疾病而接受紧急护理的人数急剧增加，因为该国经历了一场强烈的热浪，但未能阻止游客。
自 6 月中旬以来，意大利一直被连续的热浪所席卷。预计未来几天中部和南部部分地区的气温将超过 40 摄氏度。
周一，卫生部对 17 个城市发出红色警戒，这意味着即使是健康的人也可能面临高温威胁。建议居住在或前往红色警戒地区的人们在上午 11 点至下午 6 点之间避免阳光直射。
意大利急救医学协会主席 Fabio De Iaco 告诉《晚邮报》，随着高温加剧，在罗马、佛罗伦萨、威尼斯和那不勒斯等城市，因高温相关疾病而寻求紧急救治的人数增加了 20%。
在罗马，有人在圣彼得广场或聚集在特莱维喷泉等热门古迹时因高温晕倒。
罗马市中心 Fatebenefratelli 医院急诊科主任 Pierpaolo Ciocchetti 博士表示，大多数需要救治的人都是老年人，患有其他疾病。
“但年轻人不应低估高温的影响，”他告诉《晚邮报》。他建议人们不要去急诊室，因为疾病可以在家治疗，并补充说，因感染新冠而住院的人数也在增加。
大多数与高温有关的疾病病例都可以通过补液得到解决。只有 1-2% 的人需要住院治疗。
据报道，7 月份意大利有 4 人死于与极端高温有关的疾病。上周，一名 26 岁的女性在农场工作时因中暑晕倒，在都灵一家医院接受了紧急肝移植手术。
高温并没有阻止游客，据估计，今年前往意大利的外国游客数量将比 2023 年高出 2.5%。7 月和 8 月，大多数大城市都挤满了游客，而意大利人则逃到海滩或山区。然而，由于海水温度也超过了 30 摄氏度，即使在沿海地区也很难找到避暑的地方。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/12/italian-hospitals-heat-illnesses-tourists</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典结束对被禁止参加欧洲歌唱大赛的乔斯特·克莱因的调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/12/sweden-closes-investigation-into-barred-eurovision-contestant-joost-klein</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T13:46:49Z荷兰选手 Joost Klein 表演，身穿带有巨大垫肩的蓝色西装。瑞典已结束对荷兰欧洲电视网选手 Joost Klein 的调查，他
5 月 11 日，这位歌手在欧歌唱大赛决赛前几个小时被禁止演唱他的歌曲《Europapa》，此前一名制作团队的女性成员声称，他在两天前的半决赛表演后对她做出了威胁性的动作。
负责克莱因参赛的荷兰广播公司 Avrotros 在  表示当时他刚下台就被拍摄，“违背了明确的协议”，也违背了他多次表示不想被拍摄的意愿，因此取消他的参赛资格是不合理的。
周一，瑞典检察机关表示，他们得出的结论是，克莱因“做出了一个动作，撞到了那名女子的摄影机”，但事件的发展“很快，而且目击者对此有不同的看法”。
“今天我已经结束了调查，因为我无法证明这一行为能够引起严重的恐惧，或者该男子有任何这样的意图，”高级检察官弗雷德里克·琼森说。
第 68 届多国歌唱大赛在瑞典第三大城市马尔默竞技场周围举行，大规模的亲巴勒斯坦抗议活动引起人们的关注，一些人批评组织者允许以色列在与加沙发生军事冲突的情况下参加比赛。
半决赛后紧张的新闻发布会上，包括克莱因在内的几位艺术家似乎表达了他们对以色列入选争议掩盖比赛的沮丧。
瑞士的 Nemo 凭借歌曲《The Code》赢得了比赛，成为第一位获得胜利的非二元艺术家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/12/sweden-closes-investigation-into-barred-eurovision-contestant-joost-klein</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯推出犀牛作为动物主题伦敦系列的第八幅作品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/12/banksy-rhino-car-artwork-animal-themed-london-charlton</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T13:05:45Z班克斯的犀牛壁画班克斯在伦敦揭幕了他的动物主题系列中的第八幅作品，这是一幅犀牛壁画，看起来好像它正在爬上汽车。
自 8 月 5 日星期一以来，这位街头艺术家每天下午 1 点左右都会在他的 Instagram 上发布艺术作品。
他的第一件作品描绘了一只山羊，随后是大象、猴子、一只狼的剪影，鹈鹕、猫以及食人鱼的艺术品都出现在伦敦的各个地方。
他最新的涂鸦设计位于伦敦东南部查尔顿的 Westmoor 街，位于一栋建筑的侧面，设计看起来好像这只动物正在爬上停在房产旁边的一辆汽车。
周日，这位街头艺术家证实，他创作了一幅描绘一群食人鱼的艺术作品，该作品出现在伦敦金融城的一个警察岗亭上。
食人鱼设计揭幕后，周围设置了障碍物，市警察前来检查该作品。
伦敦金融城公司发言人表示，他们正在寻找“保护”它的方案。

相关：班克斯的伦敦艺术周——图片

周一，一群人站在老贝利附近以鱼缸为主题的班克斯周围拍照，身穿高能见度夹克的工人封锁了该景点。
在历史悠久的法庭上，法官 Mark Lucraft KC 在陪审团未能就因疏忽驾驶而导致死亡的审判达成裁决后解散了陪审团，并建议他们可能会去附近的班克斯享受温暖的天气。



在佩克汉姆，一个带有班克斯狼剪影的卫星天线被带走。  摄影：Jordan Pettitt/PA


这位艺术家的第六件作品——一只伸展的猫，站在一块空荡荡的破旧广告牌上——在周六公布几个小时后，就被从位于伦敦西北部的地点移除了。
当克里克伍德的这幅作品被三名男子拆除时，人群发出了嘘声，他们说，他们“受雇于”一家“承包公司”，出于安全原因拆除广告牌。
上周，这幅猫的设计是第二件被移除的作品，此前不到一小时，一幅挂在卫星天线上的嚎叫狼的画作被从伦敦东南部佩克汉姆一栋建筑的屋顶上取下。它被揭开了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/12/banksy-rhino-car-artwork-animal-themed-london-charlton</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：民意调查显示，卡马拉·哈里斯在经济问题上比唐纳德·特朗普更受信任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/12/election-updates-harris-trump-economy-polls</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T13:21:35Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 出席内华达大学拉斯维加斯分校的竞选活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/12/election-updates-harris-trump-economy-polls</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前推特首席执行官称，如果埃隆·马斯克煽动英国骚乱，他应该被逮捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/12/elon-musk-should-face-arrest-if-he-incited-uk-rioters-says-ex-twitter-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/12/elon-musk-should-face-arrest-if-he-incited-uk-rioters-says-ex-twitter-chief</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦莱斯特广场一女子与女孩遭刺伤 男子被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/12/man-held-after-woman-and-girl-stabbed-in-london-leicester-square</link>
      <description><![CDATA[2024-08-12T12:42:38Z警方犯罪现场录像伦敦警察厅称，一名 11 岁女孩和一名 34 岁女子在伦敦莱斯特广场被刺伤，一名男子已被逮捕。
警方表示，两名受害者已被送往医院，但无法详细说明他们受伤的严重程度。该男子已被拘留，他被认为是唯一的嫌疑人。
警方在一份声明中表示：“警察正在莱斯特广场刺伤案现场。一名男子已被逮捕并被拘留。
“我们认为没有任何未决的嫌疑人。两名受害者，一名 11 岁女孩和一名 34 岁妇女，已被送往医院，我们正在等待他们情况的最新消息。”
据《卫报》了解，目前这一早期阶段，该事件不被认为与恐怖主义有关。
警方已在莱斯特广场的 TWG 茶店的双门周围设置了警戒线。警戒线位于乐高商店旁边和 M&amp;M 商店前面，家庭和游客仍在排队等候。至少有六名警察在现场。
伦敦救护服务发言人表示，一名成人和一名儿童已被送往大型创伤中心。
“我们于 8 月 12 日星期一上午 11:36 接到报告，称莱斯特广场发生刺伤事件。
“我们向现场派出了资源，包括救护人员、高级护理人员和事件响应官员。我们还派出了战术反应部队的成员。
“我们在现场救治了一名儿童和一名成人，并将他们送往大型创伤中心。”

更多详细信息即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/12/man-held-after-woman-and-girl-stabbed-in-london-leicester-square</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>