<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 21:23:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>强烈的太阳耀斑可能将北极光带到阿拉巴马州南部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/10/solar-flare-northern-lights-geomagnetic-storm</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T17:49:10Z夜空中的绿色、蓝色和红色美国国家海洋和大气管理局表示，周四，带电太阳粒子撞击地球后，美国南部很可能会爆发“严重”的地磁风暴和北极光现象。政府的空间天气预报中心已发出警告。
该中心警告大量带电太阳粒子即将从太阳喷出，随后报告称，日冕物质抛射于美国东部时间周四上午 11:15 袭击地球。仍有可能出现“严重”的 G4 级地磁风暴。
此次太阳耀斑被归类为 X 1.8 级太阳耀斑，这是太阳可以发出的最强耀斑类型。
该机构表示，“这种规模的风暴可能会破坏电网、使卫星偏离轨道、干扰 GPS 导航”并损坏关键基础设施技术。
据美国国家海洋和大气管理局称，北极光“可能在周四出现在美国北部大部分地区，甚至可能出现在阿拉巴马州南部和加利福尼亚州北部”。

相关：美国宇航局图像显示“惊人”的太阳耀斑导致地球无线电干扰

日冕物质抛射（CME）——一种快速移动的等离子体团——会对地球磁场造成重大干扰。太阳的活动周期为 11 年，科学家认为，当太阳耀斑、日冕物质抛射和极光变得更加常见时，太阳活动即将达到顶峰。
去年，空间天气预报中心发布了当前太阳周期的“修订预测”，其中指出即将到来的太阳活动极大期将比他们之前预测的更早到来，而且比他们最初预测的更具爆发性。
太阳的当前周期，即第 25 个太阳周期，于 2019 年初正式开始，预计将于明年达到顶峰。 但该机构在最新预测中表示，“太阳活动将更快增加，并达到更高水平的峰值”，太阳活动极大期可能在今年 1 月至 10 月之间开始。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/10/solar-flare-northern-lights-geomagnetic-storm</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基辅称乌克兰记者在俄罗斯拘留期间死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/ukrainian-reporter-victoria-roshchyna-died-in-russian-detention-kyiv-says</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T18:14:49Z乌克兰记者维多利亚·罗什奇娜据乌克兰媒体报道，一名乌克兰记者在被占领的乌克兰东部地区报道时被莫斯科抓获，现已在俄罗斯拘留所内死亡。官员。
维多利亚·罗什奇娜本月将满 28 岁，去年 8 月在前往俄罗斯控制的乌克兰东部进行报道后失踪。
据乌克兰主要记者联盟称，她一直失踪，直到 2024 年 4 月，她的父亲收到莫斯科国防部的一封信，信中说她被关押在俄罗斯拘留所。
她被捕的情况没有公开，目前还不清楚她在俄罗斯境内被关押在哪里。
“不幸的是，有关维多利亚死亡的信息已经得到证实，”乌克兰战俘协调总部发言人 Petro Yatsenko 周四表示。 “现在谈论死亡情况还为时过早——我们正在努力确定它们，”他补充道。
新闻权利组织“无国界记者”在社交媒体上表示，对罗什奇娜的死感到震惊，并向她的亲属表示哀悼。

相关：俄裔美国记者被莫斯科监禁六年半

俄罗斯新闻媒体 Mediazona 报道称，她在从乌克兰边境附近塔甘罗格的一所监狱转移到莫斯科时死亡。
自 1967 年以来，数千名反对莫斯科统治的乌克兰人被拘留在被占领土据人权组织称，俄罗斯的全面入侵始于 2022 年，其中许多人面临安全部队的酷刑。
乌克兰 5 月表示，有 20 多名乌克兰媒体官员被俄罗斯关押，他们回国的谈判正在进行中。
Roshchyna 曾担任包括 Ukrainska Pravda 在内的多家独立新闻机构的自由撰稿人，并与美国资助的媒体 Radio Free Europe 的乌克兰服务部合作。
2022 年，她因在乌克兰东部的报道而被国际妇女媒体基金会授予“新闻勇气奖”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/ukrainian-reporter-victoria-roshchyna-died-in-russian-detention-kyiv-says</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18 人在斯图加特观看现场性爱和穿孔歌剧后出现严重恶心症状</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/18-treated-for-severe-nausea-in-stuttgart-after-opera-of-live-sex-and-piercing</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T17:35:17Z两名女子在两名修女旁观的表演。上周末，斯图加特国家歌剧院的 18 名观众在观看了一场包括现场穿刺的表演后，因严重恶心而需要接受治疗，未经模拟的性交和大量假血和真血。
“周六我们有 8 人，周日我们有 10 人，需要我们的游客服务部门照顾，”歌剧院发言人塞巴斯蒂安·埃布林 (Sebastian Ebling) 在谈到奥地利编舞家弗洛伦蒂娜·霍尔辛格 (Florentina Holzinger) 的作品《圣所》的两场演出时说道。他补充说，有三起事件中都请了医生来治疗。
38 岁的霍尔辛格以随心所欲的表演而闻名，他的表演模糊了舞蹈剧场和杂耍剧的界限。她所有的女性演员通常半裸或全裸表演，之前的表演包括现场吞剑、纹身、自慰和用血液和新鲜排泄物进行的动作绘画。
“对我来说，舞蹈技巧好的人不仅仅是能跳出完美的 tendu，还要能按提示小便，”霍尔辛格在今年早些时候接受《卫报》采访时。。

相关：让裸体溜冰修女们上场吧！弗洛伦蒂娜·霍尔辛格的狂野幻想

《圣女》是霍尔辛格首次涉足歌剧领域，于 5 月在什未林的梅克伦堡州立剧院首演，改编自保罗·兴德米特 1920 年代的表现主义歌剧《圣女苏珊娜》，这部歌剧也曾引起过争议。
兴德米特的原创歌剧讲述了一位年轻修女的故事，她被修道院一位年长妇女讲的故事所激起性欲，赤身裸体地走上祭坛，撕掉了基督躯干上的缠腰布。与一只大蜘蛛的相遇让她后悔了自己的行为，并乞求其他修女将她活活地关在墙里。
这部歌剧原本计划于 1921 年在斯图加特国家歌剧院首演，但由于其涉嫌亵渎神明的内容遭到抗议，直到 1922 年才被搬上舞台。
今年，斯图加特的版本让观众感到不安，它取代了原来的音乐表演，舞台中央的裸体修女在可移动的半管上溜冰，墙上挂满了被钉在十字架上的裸体尸体，还有一名女同性恋牧师在做弥撒。
6 月，霍尔辛格将《圣坛》带回她的家乡维也纳后，萨尔茨堡和因斯布鲁克的主教们批评它是“对神圣弥撒的不敬讽刺”。
这位奥地利艺术家此前曾表示，她的歌剧并非为了嘲讽教会，而是为了探索保守机构与天主教之间的相似之处。另一方是性癖社区和 BDSM 亚文化。
“我们建议所有观众再次非常仔细地阅读警告，这样他们就知道会发生什么，”Ebling 告诉《斯图加特新闻报》。这场成人演出的观众提前收到了一长串警告，警告中包括香火、噪音、露骨的性行为和性暴力等潜在诱因。
“如果您有任何问题，请咨询游客服务中心，”Ebling 补充道。“如果在演出过程中有疑问，避开视线可能会有所帮助。”
关于礼堂医疗的报道似乎没有对 Holzinger 的 Sancta 造成任何商业损害。斯图加特国家歌剧院剩下的五场演出以及 11 月在柏林人民剧院的两场演出都已售罄。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/18-treated-for-severe-nausea-in-stuttgart-after-opera-of-live-sex-and-piercing</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新图片显示，欧内斯特·沙克尔顿的船保存完好</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/images-remarkable-preservation-ernest-shackleton-ship-endurance</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T16:26:18Z沙克尔顿号“坚忍号”全新 3D 模型一个多世纪前，“坚忍号”沉没于南极洲冰冷的威德尔海之下，船员被迫踏上历史上最著名的生存任务之一，新的图像揭示了欧内斯特·沙克尔顿的船“耐力号”的保存状态。
这艘著名的船只于 1915 年因被困在浮冰中而沉没，于 2022 年被发现，位于 3 公里以下的深度，沙克尔顿称之为“世界上最糟糕的海域中最糟糕的部分”。
这些图像是从数千张残骸的详细 3D 扫描中汇编而成的，显示了自那以后的一个世纪里，它几乎没有改变或腐烂，船上的索具、舵和木制品都保存完好冰冷的海水下。
此外，可以看到一些船员的餐盘放在甲板上，还有一只齐膝长的靴子，可能是沙克尔顿的副手弗兰克·怀尔德的。
也许最引人注目的是，这些照片显示了残骸中有一把信号枪——探险队的摄影师弗兰克·赫尔利在“坚忍号”沉没时发射了这把枪，他在日记中描述了这一事件。
“赫尔利拿到了这把信号枪，他用巨大的雷管将信号枪向空中发射，以纪念这艘船，”领导发现“坚忍号”的探险队的约翰·希尔斯告诉BBC。。
“然后在日记中，他谈到了把它放在甲板上。我们就在那里。100多年后我们回来了，看到了那把信号枪，太不可思议了。”
据他们背后的团队称，这些合成图像是由水下机器人在发现沉船时绘制的25,000张数字扫描图汇编而成的，这是首次在这个深度使用新的激光和摄影测量技术。它们揭示了船沉没前冰层破碎对船体和桅杆造成的损坏——当时赫尔利也在开创性的电影镜头中捕捉到了这一点——但显示这艘船基本没有改变。
“这真是太棒了。残骸几乎完好无损，就像昨天沉没的一样，”尼科·文森特说，他的组织深海搜索与沃伊斯成像公司和麦吉尔大学共同开发了扫描技术。
1914 年底，沙克尔顿和他的 27 名船员航行到南极洲，计划首次尝试穿越大陆，但很快就被冰封，无助地被困住了。几个月来，他们只能等待，听着坚忍号的木质船体被冰压碎的呻吟和破裂声，在 1915 年 11 月沉没之前尽可能地打捞东西。
沙克尔顿被迫带领他的手下穿越冰层，最终到达南极半岛外的小象岛。当发现他们无法在那里生存时，他带领五人乘坐一艘小船，踏上了 800 英里（1,300 公里）的史诗之旅，穿越波涛汹涌的大海，到达南乔治亚岛，在那里，他和另外两人徒步穿越岛屿的冰川，到达岛屿另一边的捕鲸站。虽然他的首次探险失败了，但每位船员都幸存了下来。
这些图像已发布，以配合一部关于这次探险和 2022 年寻找“坚忍号”任务的新国家地理纪录片。在另一项技术创新中，这部电影使用人工智能工具重建了沙克尔顿和他的六名船员的声音，让他们“讲述”自己的日记。
“能够使用人工智能将这些日记朗读变为现实意味着您正在聆听沙克尔顿和他的团队讲述他们自己的日记，这是他们的声音，”导演之一吉米·钦说。 “这是几年前不可能做到的事情，它确实为电影带来了新的生命力。”


《忍者无敌》将于 10 月 12 日在伦敦电影节上映，10 月 14 日在英国电影院上映，今年晚些时候将在 Disney+ 上映。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/images-remarkable-preservation-ernest-shackleton-ship-endurance</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻黎巴嫩联合国维和部队称以色列故意向其基地开火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/un-peacekeepers-in-lebanon-say-israel-has-fired-on-their-bases-deliberately</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/un-peacekeepers-in-lebanon-say-israel-has-fired-on-their-bases-deliberately</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯竞选团队筹集创纪录的 10 亿美元资金未能转化为摇摆州优势</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/harris-funding-swing-state-concerns</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T15:12:59Z挥手致意卡马拉·哈里斯的竞选团队在成为民主党候选人后的 80 天内筹集了创纪录的 10 亿美元，但未能将她相对于唐纳德·特朗普的现金优势转化为实际优势特朗普在可能决定选举结果的关键战场州的民调中占据优势。
副总统的筹款金额NBC 首次报道，远远超过特朗普竞选团队截至 8 月底筹集的 3.09 亿美元，相当于乔·拜登整个 2020 年竞选活动中筹集的金额。
但民主党人对这笔奖金的喜悦因缺乏证据表明这笔奖金为她提供了在战场州赢得足够多的州所需的优势以影响对她有利的选举结果而受到抑制。
对副总统来说，最新的警告信号是，昆尼皮亚克大学民意调查周三公布，她在威斯康星州和密歇根州分别落后特朗普两个百分点和三个百分点，这两个州与宾夕法尼亚州一起被民主党称为“蓝墙”。
调查显示，特朗普在威斯康星州以 48-46% 领先，在密歇根州以 50-47% 领先。哈里斯在大多数全国性民意调查中都以微弱优势领先。
昆尼皮亚克大学称，哈里斯在宾夕法尼亚州保持三个百分点的优势，巴拉克·奥巴马已抵达该州为哈里斯竞选。这位前总统将于周四在匹兹堡举行集会，预计他将敦促自然支持民主党的选民参加 11 月 5 日的选举。
矛盾的是，有人担心，哈里斯的筹款成功可能会导致现金在最重要的时候枯竭，因为这会削弱捐赠者的热情，让他们不愿意提供额外的资金，而战略家们认为，这些资金可能是她在激烈的竞选中获胜所必需的。
“在选举周期的这么晚阶段，从来没有这么多的选举人团投票，这意味着我们强大的筹款和志愿者热情不能保证足以完全覆盖到各地的选民，”华盛顿邮报援引一位不愿透露姓名的哈里斯竞选工作人员的话说。
奥巴马出现在竞选活动中之前，有证据表明哈里斯未能与民主党选民的关键组成部分，包括黑人男性。
Politico 报道，民主党工作人员担心密歇根州最大城市底特律的黑人男性的冷漠，尽管哈里斯的竞选团队已经派出了几位备受瞩目的非裔美国人代理人前往该州，包括篮球传奇魔术师约翰逊和党内元老詹姆斯克莱伯恩。
“我担心底特律的投票率，”哈里斯的前通讯主管贾马尔·西蒙斯告诉该网站。 “他们有机器把人们赶出去吗？”
“在底特律这样的城市，我们继续看到这种日益扩大的冷漠……[哈里斯]没有做任何事情来改变这种状况，”选民动员组织底特律行动的执行董事斯科特·霍利迪补充道。
担忧已经蔓延到过去获胜的民主党总统竞选活动的战略家，包括前奥巴马高级顾问大卫·阿克塞尔罗德，他告诉 Axios：“哈里斯在[9 月 10 日]辩论后的 10 天内取得了稳步、渐进的进展，但现在竞选已经停滞不前。”
他补充道：“[哈里斯] 在大会和辩论中都有了一个很好的开局。但在这些竞选活动中，每当你越过一个门槛，门槛就会提高。你必须提高你的水平并调整你的策略。”
比尔·克林顿 1992 年胜利的缔造者詹姆斯·卡维尔告诉该网站，哈里斯“需要更积极主动”。
哈里斯竞选官员表示，他们一直预计选举将是“一场误差幅度的竞赛”。
“我们正在处理一个两极分化的选民群体——一轮又一轮，真正的摇摆选民群体越来越小，”这位官员说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/harris-funding-swing-state-concerns</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新北约秘书长称，如果唐纳德·特朗普当选总统，他将需要北约</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/donald-trump-would-need-nato-as-us-president-says-new-alliance-chief</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T16:00:16Z马克·吕特在唐宁街 10 号外发表讲话时做手势。北约新任负责人马克·吕特对唐纳德·特朗普可能当选的担忧不以为然，他认为美国将面临“孤立”的风险。如果他试图退出军事联盟，那么他将面临“严酷、不妥协的世界”。
周四，在伦敦会见了英国首相基尔·斯塔默和乌克兰总统泽连斯基后，吕特表示，他相信特朗普和他的总统竞争对手卡马拉·哈里斯都认识到继续向乌克兰提供军事援助的价值。
但是，在担任秘书长 10 天后，这位荷兰人还回应了共和党候选人提出的欧洲国防开支水平必须上升的担忧，并表示可以设定占 GDP 2.5% 或 3% 的新目标。
在接受《卫报》采访时，吕特坚称他“并不担心唐纳德·特朗普，因为我也不担心卡马拉·哈里斯”，并接着将这位前总统描述为“想要保卫美国的人”。他认为，这就要求美国加入北约，因为“没有北约成员国身份，他就孤身一人，而在这个严酷、不妥协的世界里，他需要北约”。
特朗普长期以来一直是北约怀疑论者，他认为美国相对于欧洲的贡献太多，据报道，他在 2018 年担任总统期间曾一度考虑退出北约。然而，3 月份，这位共和党候选人表示，只要欧洲国家“公平竞争”且不“利用”美国高额国防开支，他就会留在北约。

相关：智库呼吁建立“北约银行”以“防范特朗普”的欧洲安全

吕特似乎反映了这种担忧，他表示，他认为欧洲的国防开支必须从目前北约 31 个成员国（美国除外）的平均 GDP 2% 上升。 “我们现在的国防支出占比是 2%，但显然这还不够，因为我们可以看看所有的能力差距、我们设定的目标，然后我们真的需要做得更多，”他说。
设定高于 2% 的支出水平目标是北约成员国需要进行的讨论，但吕特表示，这个目标“是 2.5% 还是 3% 或更高，这是我们必须讨论的问题”。即使是 2.5%，也需要除波兰、希腊和波罗的海国家以外的所有北约成员国增加国防支出。
在英国，工党政府承诺将国防开支从占 GDP 的 2.32% 提高到 2.5%，但尚未制定时间表。吕特表示，他鼓励斯塔默“尽快实现这一目标”，但他表示，确切的时间表由英国政府决定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/donald-trump-would-need-nato-as-us-president-says-new-alliance-chief</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·F·肯尼迪遗孀、活动家埃塞尔·肯尼迪逝世，享年 96 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/ethel-kennedy-dies</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T15:42:26Z埃塞尔·肯尼迪埃塞尔·肯尼迪是参议员罗伯特·F·肯尼迪的遗孀，在罗伯特·F·肯尼迪遇刺后，她抚养了他们的 11 个孩子，此后几十年一直致力于社会事业和家族遗产，于 1997 年 12 月 23 日去世。她的家人说，肯尼迪于周四去世。享年 96 岁。
肯尼迪的家人说，10 月 3 日，肯尼迪在睡梦中突发中风，随后住院治疗。
“我们怀着满腔的爱宣布我们了不起的祖母去世，”乔·肯尼迪三世在 X 上发帖称。“她今天早上因上周中风并发症去世。”
肯尼迪家族的女族长，其子女包括凯瑟琳、约瑟夫二世、小罗伯特、大卫、考特尼、迈克尔、克里、克里斯托弗、马克斯、道格拉斯和罗里，是包括约翰·肯尼迪总统在内的那一代人中仅存的成员之一。她的家人说，在病倒之前，她最近很高兴见到她的许多亲戚。
“她度过了一个美好的夏天，并顺利进入秋天，”她住院后发表的一份家庭声明中说道。“她每天都很享受与孩子、侄女、侄子、孙子和曾孙在一起的时光。她可以出海、游览码头，与家人共进午餐和晚餐。这对我们所有人，对她自己来说都是一份礼物。”
更多详情即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/ethel-kennedy-dies</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫证实唐纳德·特朗普向弗拉基米尔·普京发送了新冠检测报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/kremlin-confirms-reports-donald-trump-sent-vladimir-putin-covid-tests</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T15:21:07Z唐纳德·特朗普和弗拉基米尔·普京于 2018 年在芬兰的一次会议上握手克里姆林宫证实，唐纳德·特朗普在疫情初期向弗拉基米尔·普京发送了新冠检测试剂盒，当时试剂盒非常稀缺。正如美国资深政治记者鲍勃·伍德沃德本周在书中所报道的那样。
俄罗斯总统发言人德米特里·佩斯科夫在很大程度上证实了伍德沃德的说法，伍德沃德的书揭露了特朗普如何秘密地将检测试剂发送给俄罗斯总统供他个人使用，尽管美国存在短缺。
佩斯科夫周四告诉记者，在疫情初期，当设备不足时，“所有国家都试图以某种方式相互交换”。他说：“我们向美国发送了一批呼吸机，他们将这些检测试剂发送给我们。”他说，这些交流发生在“疫情开始时”，并补充说，此时检测是“稀缺物品”。
据伍德沃德称，俄罗斯总统告诉特朗普：“我不想让你告诉任何人，因为人们会生你的气。”
伍德沃德还报道说，自 2021 年以来，特朗普和普京可能已经通过电话多达七次，包括 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰之后。
然而，佩斯科夫否认了这一说法，称这些通话“没有发生过”。
有关特朗普与普京关系的细节包含在著名美国记者伍德沃德的一本新书中，他与卡尔伯恩斯坦一起揭露了导致理查德尼克松辞去美国总统职务的水门事件丑闻。伍德沃德撰写和合著了三本关于特朗普总统任期的书。他的最新作品《战争》聚焦拜登总统任期，并报道了俄罗斯全面入侵乌克兰、以色列打击哈马斯以及美国国内政治。
尽管特朗普与普京关系的曝光为这位美国前总统向共和党施压阻止对乌克兰军事援助的行动提供了新的线索，但人们认为不太可能损害他在选民中的非凡声望，尽管特朗普身陷众多丑闻、刑事和民事案件，并且因刑事封口费计划而被判犯有 34 项重罪，以影响 2016 年大选结果，但他的选民基础仍然坚定不移选举。
另外，克里姆林宫发言人否认了 M15 负责人肯·麦卡勒姆的言论，称 GRU 军事情报机构“正在持续执行在英国和欧洲街头制造混乱的任务”。麦卡勒姆在周二的一次演讲中表示，情报部门已经发现了“纵火、破坏等行为”，这一说法与欧洲各地的情报报告相吻合。
...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/kremlin-confirms-reports-donald-trump-sent-vladimir-putin-covid-tests</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普排除与卡马拉·哈里斯进行第二场辩论的可能性；民意调查显示参议院民主党人将面临麻烦——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/10/trump-harris-biden-election-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T15:12:23Z一名身穿深色西装、系着红色领带的男子站在“提前投票”标志前]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/10/trump-harris-biden-election-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙夫妇因抗议瓦伦西亚老板在新加坡被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/spanish-couple-detained-singapore-protest-valencia-football-club-owner</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T13:43:28ZDani Cuesta 站在户外一栋建筑旁，手举写有“林回家”的横幅一对西班牙夫妇被拘留，原因是该男子举着横幅抗议瓦伦西亚足球俱乐部的新加坡亿万富翁老板 Peter Lim俱乐部。
Dani Cuesta 在社交媒体上分享了自己在新加坡不同地点举着“Lim 回家”标语的照片，包括 Lim 据称居住的住宅和旅游地标鱼尾狮公园。
新加坡对抗议活动的规定是世界上最严格的国家之一，即使是只有一个人参与的示威活动也是如此。
警方表示，这对夫妇正在协助调查涉嫌根据《2009 年公共秩序法》第 16(2) 条参加公众集会的罪行，初犯最高可处以 3,000 新元（1,750 英镑）的罚款。他们的护照被扣押了。
Cuesta 在 X 上发帖称，这对夫妇正在度蜜月，并计划继续前往巴厘岛，随身携带“林回家”的标语。
林曾是一名股票经纪人，2014 年，当林接管瓦伦西亚俱乐部时，许多人认为他是救世主，当时俱乐部正陷入危机，债台高筑，但他能让俱乐部恢复昔日辉煌的任何希望早已破灭。球迷们对俱乐部下滑的表现和持续的财务问题感到愤怒——以及对林对俱乐部命运缺乏兴趣——他们多次在梅斯塔利亚球场抗议他。
然而，新加坡的抗议活动受到更严格的控制。在这个城市国家，只有一个地方——芳林公园的演说者之角——公民可以在没有先获得警察许可的情况下举行抗议活动，但他们仍必须向国家公园管理局申请。非新加坡公民必须获得警方许可。
新加坡政府表示，这些规定对于维护法律和秩序是必要的，但人权组织表示，这些规定被用来压制异议和言论自由。
新加坡警方在一份声明中表示：“警方证实，已向一名 34 岁的西班牙男子和一名 30 岁的西班牙女子报案。他们正在协助调查涉嫌根据《2009 年公共秩序法》第 16(2) 条参加公共集会的罪行。调查期间，两人的护照已被扣押。”
2020 年，活动人士 Jolovan Wham 因在支持两名气候活动人士的一人抗议活动中举着一个带有笑脸的标志而被指控非法集会。他后来获得了相当于无罪释放的判决，但因在另一场抗议活动中短暂举着一块标志，呼吁撤销对新闻网站编辑的诽谤指控而被罚款 3,000 新元。他因拒绝缴纳罚款而入狱 15 天。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/spanish-couple-detained-singapore-protest-valencia-football-club-owner</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国儿童基金会称，八分之一的女孩在 18 岁之前遭受过性侵犯或强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/10/one-in-eight-girls-sexually-assaulted-or-raped-before-turning-18-unicef</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/10/one-in-eight-girls-sexually-assaulted-or-raped-before-turning-18-unicef</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·巴尔多克：希腊警方称没有证据表明犯罪活动导致死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/10/george-baldock-greek-police-no-evidence-criminal-activity-caused-death</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T13:08:44Z乔治·巴尔多克 希腊警方表示，没有证据表明犯罪活动导致前谢菲尔德联队后卫乔治·巴尔多克死亡。
该这位 31 岁的希腊国脚已于今年夏天加盟雅典俱乐部帕纳辛奈科斯，其死讯于周三在家人声明中得到证实。据警方消息人士称，他的尸体在雅典南部格利法达家中的游泳池中被发现。
希腊公民保护部周四发布的一份声明称：“阿提卡安全局已进行了初步调查。法医病理学家被叫到现场，对尸体进行了检查，没有发现任何犯罪活动的证据。
“此外，警方还搜查了房子，以确定是否有入室盗窃的痕迹，结果为阴性。此外，警方刑事调查局的专门小组对该房屋进行了检查，以排除犯罪活动的可能性。”


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




英国足协表示，周四晚上在温布利举行的英格兰和希腊国家联赛比赛前，将举行一段时间的默哀，双方球员都将佩戴黑色臂章。
英足总确认，赛前还将向“踢出”运动创始人赫尔曼·奥斯利勋爵致敬，他上周去世，享年 79 岁。
欧足联表示，周日希腊主场对阵爱尔兰共和国的比赛前，将举行一分钟的默哀。巴尔多克的家人在一份声明中表示，他们“对这一惨痛损失感到震惊”，并呼吁媒体尊重他们的隐私。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/10/george-baldock-greek-police-no-evidence-criminal-activity-caused-death</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州开始评估飓风米尔顿造成的损失，300 万人断电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/hurricane-milton-aftermath-damage</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T13:04:02Z起重机倒塌在建筑物上随着官员开始评估飓风米尔顿造成的损失，佛罗里达州有 300 多万居民断电。米尔顿是一场 3 级风暴，于 11 月 23 日夜间席卷了佛罗里达州中部地区。星期三。
萨拉索塔、迈尔斯堡和其他墨西哥湾沿岸城市的部分地区被高达 10 英尺的风暴潮淹没，龙卷风摧毁了建筑物，包括治安官部门设施，天空变成紫色，高达 120 英里/小时的大风将汽车、树木和碎片吹得乱飞。
米尔顿于晚上 8:30 左右在圣彼得堡南部的西斯塔岛登陆。据美国国家飓风中心称，八小时后，它以 85 英里/小时的风速，以 1 级飓风的形式移至卡纳维拉尔角以北的近海。
圣彼得堡市中心的一台起重机倒塌，导致一座办公楼被砸出一道口子，街道被堵塞，供水中断，美国职业棒球大联盟体育场的屋顶被掀翻。
损失需要几天时间才能评估，但保险公司警告称，损失可能高达 600 亿美元。伴随风暴而来的龙卷风可能与飓风本身一样具有破坏性：佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周三晚间表示，佛罗里达州至少已发出 116 次龙卷风警报。
周四早些时候，佛罗里达州大西洋海岸的圣露西县确认有 4 人死亡，官员称龙卷风在那里着陆。佛罗里达州应急管理部门主任凯文·格思里表示，早期报告显示约有 125 所房屋被毁，其中大部分是老年社区的移动房屋。
在内陆，该州部分地区遭遇了千年一遇的降雨，约 1100 万人面临山洪和河流洪水的威胁。
在萨拉索塔北部的布雷登顿，警察局长表示“可能”超过 60% 的城市断电。在包括坦帕在内的希尔斯伯勒县，治安官办公室表示，“到处都是倒塌的电线和树木”。
但当局在米尔顿到来之前预测的强大风暴潮可能没有预测的那么严重。西斯塔岛北部的社区遭受了暴雨袭击，预计降雨量高达 18 英寸，而南部地区，包括迈尔斯堡海滩和那不勒斯，则遭受了风暴潮的袭击。
一些预测模型曾预测米尔顿将直接袭击坦帕湾的入口，形成 15 英尺高的风暴潮，但风暴的路径摇摆不定，将其引导到大约 70 英里以南袭击海滩。
尽管如此，据市长比尔·麦克丹尼尔 (Bill McDaniel) 称，距离坦帕仅一英里的普兰特城的洪水“绝对令人震惊”。麦克丹尼尔表示，紧急救援队连夜救出了 35 人，他估计该市降雨量为 13.5 英寸。
“我们有些地方发生了洪水，洪水的程度是我从未见过的，我一生都住在这个社区，”他周四上午说道。
在米尔顿到来之前，该州已向佛罗里达州 15 个县发布了强制疏散令，总人口约为 720 万。任何留下来的人都收到警告，在米尔顿过去之前，他们必须自谋生路。
留下来的人中有 12 名坦帕动物园的工作人员，该动物园位于疏散区，他们确保猩猩有毯子，海牛有生菜供应，犀牛有竹子。
现在，佛罗里达州面临着大规模的清理工作。在奥兰多，华特迪士尼世界、奥兰多环球影城和海洋世界周四仍处于关闭状态。德桑蒂斯在新闻发布会上表示，9,000 名国民警卫队成员已准备好介入，还有来自加州等地的 50,000 名公用事业工人。
“不幸的是，会有人员死亡。我认为没有办法解决这个问题，”德桑蒂斯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/10/hurricane-milton-aftermath-damage</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦家庭寻求归还从意大利汽车后备箱中偷走的伊特鲁里亚文物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/danish-family-seek-to-return-etruscan-objects-bought-from-boot-of-car-in-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T12:21:52Z一个酒壶和两个杯子他们的父亲在 20 世纪 60 年代去意大利度假时买下了这些古董，那是一堆沾满泥土的伊特鲁里亚文物，是别人从他的汽车后备箱里拿来的。几十年来，这些文物一直放在丹麦家庭住宅的阁楼上，他的妻子为此感到恼火，孩子们也为此感到困惑。
现在，越来越多的人选择归还显然是从原籍国掠夺或非法挖掘出来的文物，他的孩子们也受到这一运动的启发，试图将这些文物归还意大利。
“当然，它们应该归还。购买被盗的陪葬品显然是错误的，归还它们是正确的做法，”Bent Søndergaard 的儿子 Mads Herman Søndergaard 说，他在参观罗马附近切尔韦泰里的伊特鲁里亚亡灵城后购买了这些文物作为纪念品。



Bent Søndergaard。 摄影：Mads Herman Søndergaard


他的孩子们回忆说，几乎没有任何金钱交易，但他们的父亲，一名教师，事后感到不安，意识到卖家声称获得官方许可出售这些物品，事后看来，这很可疑。
这些古物被认为可以追溯到公元前六世纪，据信来自伊特鲁里亚人的一座坟墓。上面仍然覆盖着泥土，表明是非法挖掘的。 Søndergaard 夫妇从未在家中展示过这些文物。
现在，土木工程师 Mads Herman 和他的妹妹、物理学家 Elin 正在等待意大利的指示，了解如何最好地归还这些文物。
在《卫报》报道其他归还案件时，他们看到他被引用，于是向考古学家 Christos Tsirogiannis 博士寻求建议，他是剑桥大学考古系的客座讲师，也是研究国际文物贩运网络的领先专家。



这些物品包括一个伊特鲁里亚酒壶。 摄影：Mads Herman Søndergaard


2023 年，一位爱尔兰妇女在《卫报》上读到关于一位美国人将 30 件古物归还意大利的文章后，受到启发，决定将她已故父亲收藏的 19 世纪非洲和土著物品归还给原籍国。
他在阅读另一篇文章后也采取了行动报道称，在有关被盗古代文物的报道越来越多的情况下，一名男子将 19 件古物送回原籍国。他们每个人都听从了 Tsirogiannis 的建议。
Søndergaard 购买的伊特鲁里亚文物包括一个 oinochoe，即酒壶，Tsirogiannis 将其描述为“美丽而完整”。仅其价值就约为 5,000 英镑。
Mads Herman 表示，他们需要有关如何归还这些物品的法律建议：“这不仅仅是你通过邮寄将它们寄回。你不能这样做。”
他回忆说，他的父亲于四月去世，他曾想将这些物品归还意大利，但他长期身体不适。他的妻子是一名历史学家，她也认为应该归还这些文物，尤其是因为她“想打扫房子”，而清除结垢的土壤需要专业技术。她会恼怒地问丈夫：“我们为什么要有这些东西？”
这些花瓶被放在一个储物箱里，以确保它们完好无损，Mads Herman 说：“虽然我父亲在归还这些物品之前突然去世，但这些物品仍然‘属于’他的遗产。所以继承人——我和姐姐——只是在执行他的遗愿。考虑到这种情况，我想应该很清楚我们为什么很高兴把这些物品归还意大利。”
他现在正在等待意大利大使馆关于如何归还这些文物的指示：“他们已经向罗马发出请求，以弄清楚他们应该如何进行。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/danish-family-seek-to-return-etruscan-objects-bought-from-boot-of-car-in-italy</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>