<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 09:16:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争现场直播：人质家庭公布了 10 月 7 日袭击中被哈马斯俘虏的以色列女兵的画面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/23/israel-gaza-war-middle-east-live-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T07:40:58Z]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/23/israel-gaza-war-middle-east-live-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年英国大选：Rishi Sunak 和 Keir Starmer 开始竞选活动 – 政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/may/23/uk-general-election-2024-rishi-sunak-keir-starmer-conservatives-labour-lib-dems-live-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T07:21:45ZRishi Sunak。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/may/23/uk-general-election-2024-rishi-sunak-keir-starmer-conservatives-labour-lib-dems-live-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母亲因强迫20岁女儿嫁给年长男子而被判有罪，该男子后来谋杀了她</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/may/23/sakina-muhammad-jan-guilty-daughter-marry-older-man-murder-ruqia-haidari-mohammad-ali-halimi-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T06:25:26Z墨尔本维多利亚县法院全景一名母亲因强迫她 20 岁的女儿嫁给一名年长的男子而被判有罪，然后他才谋杀了这名年轻女子。
来自维多利亚州北部的萨金娜·穆罕默德·詹 (Sakina Muhammad Jan) 否认自己在 2019 年强迫女儿嫁给一名来自西澳大利亚的男子，随后在县法院面临为期两周的审判。
检察官称，Ruqia Haidari 告诉她的母亲，她不想嫁给穆罕默德·阿里·哈利米 (Mohammad Ali Halimi)，并指控简将女儿交给他，以换取 10,000 美元的嫁妆。
Halimi 于 2020 年 1 月在珀斯的家中杀害了他的新婚妻子，目前正在西澳服无期徒刑，刑期至少为 19 年。
检察官达伦·伦顿 (Darren Renton) 此前告诉陪审团，当简试图安排婚姻时，这名年轻女子因离婚而被视为“失去了价值”。
在媒人介入后，我们安排了与 Halimi 的会面，Halimi 于 2019 年 6 月 1 日从珀斯飞往谢珀顿，第一次见到 Haidari。
这次会面后不到两周，海达里就在伊斯兰仪式上与他临时结婚，并于八月永久结婚。
她告诉多个人她不想与哈利米结婚，包括她的母亲、两名驾驶教练、一名老师、辅导员和警察。
陪审团审议了一天多的时间，然后于周四下午做出了有罪判决。
陪审员在审判期间没有被告知海达里被谋杀的事情，但随着判决的发布，这些细节现在可以透露了。
Jan 稍后将面临判前听证会。
• 在澳大利亚，危机支持服务生命线的时间为 13 11 14全国家庭暴力咨询服务请拨打 1800 737 732。在英国，可以通过免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，家庭暴力求助热线是 0808 2000 247。在美国，自杀者预防生命线为 988，家庭暴力热线为 1-800-799-SAFE (7233)。其他国际帮助热线可以通过www.befrienders.org找到]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/may/23/sakina-muhammad-jan-guilty-daughter-marry-older-man-murder-ruqia-haidari-mohammad-ali-halimi-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>左翼政党在欧洲选举前排除与极右翼结盟的可能性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/left-wing-parties-rule-out-alliances-with-far-right-ahead-of-european-elections</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/left-wing-parties-rule-out-alliances-with-far-right-ahead-of-european-elections</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁制定更严格的规则，阻止英国议员重复阴谋论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/23/call-for-stricter-rules-to-stop-uk-mps-repeating-conspiracy-theories</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/23/call-for-stricter-rules-to-stop-uk-mps-repeating-conspiracy-theories</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，世界上一半的红树林因人类行为而面临风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/23/mangrove-forests-risk-human-coastline-protection-biodiversity-ecosystems-climate-carbon-aoe</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T04:00:08Z两个穿着蓝色防护服、戴着口罩的人用吸水垫擦去小油污海滩上的红树林根据对这些重要生态系统和碳储存的首次专家评估，世界上一半的红树林面临崩溃的风险。
根据国际自然保护联盟 (IUCN) 的分析，人类行为是其衰退的主要原因，其中印度南部、斯里兰卡和马尔代夫的红树林面临的风险最大。
南海、太平洋中部以及马来西亚、巴布亚新几内亚和菲律宾周围的东部珊瑚三角区的系统被列为濒危物种。
世界自然保护联盟生态系统管理委员会主席安吉拉·安德拉德 (Angela Andrade) 表示：“红树林生态系统在为人类提供基本服务方面的能力非常出色，包括减少沿海灾害风险、碳储存和封存以及对渔业的支持。它们的损失对全球自然和人类来说都是灾难性的。”
红树林遍布全球，包括热带海岸线上的数十种不同种类的树木和灌木，它们孕育着大量的生物多样性。它们是鱼类的繁殖地，也是老虎、非洲野狗和树懒等各种哺乳动物的栖息地。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  印度桑德班斯的一只孟加拉虎，这是世界上最大的红树林。红树林孕育着大量物种。 摄影：Arindam Bhattacharya/Alamy


生态系统储存的碳量与其规模不成比例，吸收的碳几乎是同等规模热带森林储存的碳的三倍。
世界上约 15% 的海岸线被红树林覆盖，但研究发现它们日益受到海平面上升、农业、沿海岸线的开发，石油泄漏等污染以及大坝建设的后果.
&lt;旁白&gt;
 相关：研究称，生物多样性丧失是传染病爆发的最大驱动因素

虾养殖场，沿海开发和河流水坝改变了沉积物的流动，都被研究人员确定为先前的损失原因。但海平面上升和气候危机带来的日益严重的威胁威胁着它们的生存，因为频率增加和强烈风暴的严重性。
研究人员使用 IUCN 评估生态系统风险的工具（类似于其用于计算物种灭绝风险的红色名录）来开展研究，其中涉及更多内容全球超过 250 名专家。
“生态系统红色名录为我们如何扭转红树林丧失并在未来保护这些脆弱的生态系统提供了明确的途径，从而有助于保护生物多样性，应对气候变化的影响并支持实现全球生物多样性框架，”安德拉德说。
夏威夷和波利尼西亚东南部的红树林未纳入评估范围，因为它们不是生态系统的自然组成部分。
在此处查找更多灭绝年龄报道，并关注生物多样性记者Phoebe Weston 和 Patrick Greenfield 在 X 上了解所有最新新闻和功能&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/23/mangrove-forests-risk-human-coastline-protection-biodiversity-ecosystems-climate-carbon-aoe</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“溺水街”：里希·苏纳克宣布选举时报纸上的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/may/23/uk-general-election-july-4-rishi-sunak-announcement-newspapers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/may/23/uk-general-election-july-4-rishi-sunak-announcement-newspapers</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥竞选集会舞台倒塌，造成四人死亡，多人被困受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/mexican-campaign-rally-jorge-alvarez-maynez-stage-collapse-accident-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T03:58:48Z墨西哥总统表示，在该国总统候选人豪尔赫·阿尔瓦雷斯·梅内斯 (Jorge Alvarez Máynez) 的竞选活动中，一座建筑倒塌，造成四人死亡。
总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在 X 上撰文称，墨西哥北部圣佩德罗·加尔萨·加西亚市发生的事故是一阵风造成的。奥夫拉多尔援引当地州长的评论证实，已有 4 人死亡、15 人受伤。
梅内斯在 X 上说，他短暂地去了医院，在舞台的一部分结束后，他向倒下的支持者发表了讲话。
&lt;旁白&gt;
 相关：市长候选人和五名墨西哥竞选集会上发生枪击事件，其他人丧生

“我很好，正在与州当局沟通以跟进所发生的事情。现在唯一重要的事情是照顾事故受害者”，Máynez 说。
社交媒体上发布的事故视频显示，当人群高呼他的名字时，梅内斯挥舞着手臂，然后抬头看到一个巨大的屏幕和金属结构向他倒塌。随后，随着集会舞台的一部分倒塌，总统候选人开始逃命。
圣佩德罗加尔萨加西亚市市长米格尔·特雷维尼奥在社交媒体上写道，“据报道有人被困和受伤。我为受害者祈祷。”
梅内斯 (Máynez) 是一位来自中间派公民运动党的 38 岁前州议员，目前距离第三位遥遥领先，距 6 月 2 日选民投票站还有不到两周的时间。
前墨西哥城市长克劳迪娅·谢因鲍姆和霍奇特尔·加尔维斯是两位领先候选人。周三晚上，希因鲍姆在推特上表示，她希望竞选活动中“候选人和参加者一切顺利”。
与路透社和美联社
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/mexican-campaign-rally-jorge-alvarez-maynez-stage-collapse-accident-death-toll</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《宋飞传》明星迈克尔·理查兹在种族主义爆发 20 年后“不寻求东山再起”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/23/seinfeld-star-michael-richards-not-looking-for-a-comeback-20-years-after-racist-outburst</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T03:05:45Z迈克尔·理查兹和杰瑞·宋飞于 4 月 30 日出席《无霜》洛杉矶首映式。&lt; /div&gt;《宋飞传》的演员迈克尔·理查兹 (Michael Richards) 谈到了近 20 年前那场导致他职业生涯终结的种族主义爆发，称他“立即感到抱歉”，但他“并不寻求东山再起”。
这位演员在 1989 年至 1998 年间因饰演科斯莫·克莱默 (Cosmo Kramer) 赢得了三项艾美奖，但他基本上远离了聚光灯 自 2006 年起，他被拍到在洛杉矶 Laugh Factory 的一场单口喜剧表演中向一群质问他的黑人大喊 N 字眼。
“当我在台上说出这句话的那一刻，我立即感到抱歉，”理查兹在《人物》杂志的采访，周三发表。 “我不是在寻求东山再起。”
“我的愤怒无处不在，而且来得又猛又快。愤怒是一种相当大的力量。但它发生了。我没有逃避，而是深入其中并试图从中学习。这并不容易。”
理查兹准备在下个月出版他的回忆录《入口与出口》，此次采访是一系列重新回到公众视野的举措中的最新一次。
4 月，这位 74 岁的演员罕见地出席了他的前搭档杰瑞·宋飞 (Jerry Seinfeld) 的新片《无霜》的首映式。
“我不是种族主义者，”理查兹在谈到 2006 年笑工厂事件时告诉《人物》杂志。 “我对黑人没有任何反对意见。那个告诉我我不好笑的人刚刚说了我一段时间以来一直对自己说的话。我感到很沮丧。我想把他放下。”
理查兹表示，危机管理者建议他进行损害控制，但他决定在过去 17 年里“深入分析”自己的不安全感，包括对成为名人的不适。他说，这导致他拒绝了很多机会，包括好莱坞星光大道上的明星以及多次主办《周六夜现场》的邀请。
“我觉得自己不配，”他说。 “我对《宋飞正传》的表演从来都不是很满意。名声加剧了我的不安全感。”
“不知怎的，我无法体会到作为一名艺术家的乐趣，”他在谈到自己在《宋飞正传》中饰演克莱默的时光时说道。 “我是一名优秀的角色演员，但我很乐意成为角色，而不是成为我自己。”
自 2006 年以来，理查兹很少出现在银幕上，他在《抑制你的热情》和杰里·宋飞的脱口秀《喜剧演员》中以他自己的身份出现在《车里喝咖啡》的几集中。他还在情景喜剧 Kirstie 中扮演配角，该剧于 2014 年播出一季后被取消。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/may/23/seinfeld-star-michael-richards-not-looking-for-a-comeback-20-years-after-racist-outburst</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Train 创始人查理·科林 (Charlie Colin) 淋浴时滑倒去世，享年 58 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/23/charlie-colin-train-band-bassist-death-cause-age-58-slipping-in-shower</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T02:19:10ZCharlie ColinCharlie Colin，贝斯手兼创始成员以《Drops of Jupiter》和《Meet Virginia》闻名的美国流行摇滚乐队 Train 去世，享年 58 岁。
科林的妹妹卡罗琳·斯蒂芬斯周三向美联社证实了她哥哥的死讯。据名人网站 TMZ.com 报道，他在比利时布鲁塞尔为朋友看家时在淋浴时滑倒摔倒身亡。
科林在加利福尼亚州和弗吉尼亚州长大。大学毕业后，他与吉他手吉米·斯塔福德和歌手罗布·霍奇基斯一起加入了名为“使徒”的乐队。乐队最终解散，科林搬到新加坡一年，创作歌曲。
最终，三人都搬到了旧金山，Train 于 90 年代初与歌手帕特·莫纳汉 (Pat Monahan) 在那里组建。根据伯克利校友杂志对科林和霍奇基斯的采访，科林引进了鼓手斯科特·安德伍德来充实这个乐队。
作为 Train 的创始成员，Colin 演奏了乐队的前三张唱片：1998 年的同名专辑、2001 年的 Drops of Jupiter 和 2003 年的 My Private Nation。后两张专辑在 Billboard 200 排行榜上最高排名第 6。
Train 首张专辑中的《Meet Virginia》突破了 Billboard Hot 100 排行榜前 20 名，但他们的第二张专辑《Drops of Jupiter》证实了乐队的成功。
八白金唱片主打歌 Drops of Jupiter (Tell Me) 与滚石乐队的钢琴家查克·莱维尔 (Chuck Leavell) 和伦纳德·科恩 (Leonard Cohen) 的弦乐编曲家保罗·巴克马斯特 (Paul Buckmaster) 合作，歌曲是关于莫纳汉母亲去世的故事，该歌曲排名第五。它还赢得了两项格莱美奖：最佳摇滚歌曲和最佳伴唱器乐编曲。
科林因滥用药物而于 2003 年离开 Train。 “查理是一位令人难以置信的贝斯手，但他经历了很多痛苦，他处理痛苦的方式让他周围的其他人都非常痛苦，”莫纳汉告诉 NBC San Diego。
2015 年，他与 Hotchkiss 重聚，与 Tom Luce 一起组建了一支名为 Painbirds 的新乐队。 2017 年，他与 Sugar Ray 的 Stan Frazier 以及 PawnShop Kings 的 Joel 和 Scott Owen 组建了另一支乐队 The Side Deal。
周三，Train 乐队的官方 Facebook 和 X 社交媒体页面上出现了对科林的致敬。 “当我遇到查理·科林（左前）时，我爱上了他。他是最可爱的人，也是一个多么英俊的小伙子，”上面写道。 “让我们组建一支乐队，这是唯一合理的事情。
“他独特的贝斯演奏优美的吉他作品帮助人们在旧金山及其他地方注意到我们。我心里永远有他一个温暖的地方。我总是试图拉近他的距离，但他有自己的愿景。你是一个传奇，查理。去把那些天使的裤子脱掉吧。”
科林去世前，记录了他在布鲁塞尔的时光，并在 3 月份的 Instagram 帖子中写道“正式是我最喜欢的城市”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/23/charlie-colin-train-band-bassist-death-cause-age-58-slipping-in-shower</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新总统就职后中国宣布在台湾周边进行“惩罚”演习</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/china-taiwan-punishment-military-drills-president-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T02:22:40Z中国军用直升机飞越平潭岛，这是中国距离台湾本岛最近的地方5月19日，福建省。中国宣布立即开始为期两天的围绕台湾的军事演习，作为对其所谓的举行选举和启动台湾的“分裂主义行为”的“惩罚”。新总统。
对此，台湾表示海、空、陆三军已进入戒备状态，并指责中国“无理挑衅，破坏地区和平稳定”。
中国官方媒体周四上午报道称，这次代号为“联合剑-2024A”的演习将涉及陆军、海军、空军和火箭军的部队，在台湾海峡的北部、南部和东部执行任务。主岛的。部队还将在金门岛、马祖岛、乌丘岛和东引岛周围开展行动，这些岛屿都靠近中国大陆。
&lt;旁白&gt;
 相关：中国警告在总统就职演说后对台湾进行报复

据新华社报道，解放军发言人李希表示，此次演习是“对‘台独’势力分裂行径的严厉惩治，也是对外部势力干涉和挑衅的严厉警告”。
“目前的军演不仅无助于台海和平稳定，”台湾国防部表示。
赖清德就任台湾第五任总统在赢得一月份的民主选举后，周一成为总统。赖和他前任蔡英文来自亲主权的民进党（DPP），北京认为该党是分裂分子。
北京声称台湾是中国的一个省，并发誓要吞并台湾，必要时会使用武力。台湾政府和人民压倒性地拒绝中共统治的前景，民进党领导人誓言要增加威慑措施并增强台湾的防御能力，同时敦促中国停止威胁并重返对话。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  东部战区发布“联合剑2024A”环台军演示范图https:// t.co/R9Pvxh7eh4 pic.twitter.com/4QARy3jDbJ—中国新华社 (@XHNews) 2024 年 5 月 23 日


周四上午发布的演习区域地图显示，演习在与 2022 年类似的地区进行，当时中国针对台湾进行了实弹演习，以回应 时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台北。
近几个月来，金门和马祖这两个靠近中国大陆的岛屿越来越多地成为中国海警巡逻的目标。
之后今年二月，一艘中国非法渔船与一艘台湾海岸警卫队船只在金门附近发生致命碰撞，中国对此作出回应，加大了巡逻力度，并明确拒绝承认此前一直默许遵守的海上边界。此后，通过金门限制水域的巡逻变得更加一致，一些分析人士称，这是中国的战略缩小台湾领土空间并使入侵正常化。
周四，海警似乎也参与了演习，福建省海警分局宣布正在同一地区进行执法演习。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/china-taiwan-punishment-military-drills-president-inauguration</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国防长表示，中国向俄罗斯提供乌克兰战争“致命援助”，与美国分歧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/china-russia-lethal-aid-ukraine-war-uk-defence-secretary-us</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T02:02:22Z俄罗斯炮击乌克兰哈尔科夫一个居民区的后果。英国国防部长指责中国直接向俄罗斯提供“致命援助”以加强其战争力度，这一说法遭到美国的质疑。 英国国防部长格兰特·沙普斯在遭到乔·拜登国家安全顾问杰克·沙利文质疑的言论中表示，中国正在向俄罗斯提供“致命援助”，用于其对乌克兰的战争。&lt; /p&gt;
沙普斯周三在伦敦防务会议上发表讲话说：“今天我可以透露，我们有证据表明俄罗斯和中国正在合作开发用于乌克兰的作战装备。
作为他呼吁北约“醒来”并加强整个联盟国防开支的一部分，他补充道：“美国和英国的国防情报可以显示，致命的援助现在正从中国飞往俄罗斯，再进入乌克兰。
&lt;旁白&gt;
 相关：普京和习近平宣布计划在北京加强军事关系

“这是新的情报，它使我今天能够解密并揭示这一事实。我认为这非常重要。”
沙普斯没有提供证据来支持他的说法。但他表示增加了 64% 自乌克兰成立以来两国之间的贸易增长，并且“他们正在互相支持”。
“世界是时候醒来了。这意味着将这一时刻转化为具体的计划和能力。首先要为整个联盟增加集体威慑支出奠定基础。”他说。
沙利文似乎对沙普斯的一些评论提出了异议。他表示，中国可能“直接向俄罗斯提供武器——致命援助”的可能性此前一直令人担忧，但“迄今为止我们还没有看到这种情况”。
然而，他补充说，美国确实“担心中国为俄罗斯战争机器提供燃料的行为，不是直接提供武器，而是为俄罗斯国防工业基础提供投入”。
自入侵乌克兰以来，中国和俄罗斯的战略伙伴关系变得更加紧密，美国官员表示，北京继续向莫斯科提供无人机技术和火药成分给俄罗斯。 “中华人民共和国不能声称在这种情况下完全中立，他们实际上是在选边站。
“如果他们不提供其中一些组件或这种物资支持，俄罗斯的情况将会非常不同，并且在实施某些侵略行为时会遇到困难。”
中国驻伦敦大使馆没有立即回应对沙普斯言论发表评论的请求。
与巴勒斯坦权力机构、路透社和法新社合作]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/china-russia-lethal-aid-ukraine-war-uk-defence-secretary-us</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：法国发射核导弹，俄罗斯举行演习</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/ukraine-war-briefing-france-flies-nuclear-capable-missile-as-russia-holds-drills</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/ukraine-war-briefing-france-flies-nuclear-capable-missile-as-russia-holds-drills</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，塞缪尔·阿利托住所又飘扬着挑衅性旗帜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/samuel-alito-flag</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T21:57:33Z穿黑袍的最高法院法官另一种挑衅据报道，2021 年 1 月 6 日唐纳德·特朗普的极端主义支持者闯入美国国会大厦期间悬挂的旗帜也在美国最高法院法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 的夏宫外飘扬 - 此前， 类似的先前事件。&lt; /p&gt;
去年夏天，阿利托位于新泽西州长滩岛的避暑别墅外飘扬着源自独立战争、近年来已成为极右基督教极端主义象征的“呼吁天堂”旗帜。 《纽约时报》周三报道。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：据报道，国会大厦袭击事件发生几天后，塞缪尔·阿利托的家外悬挂着倒挂的美国国旗

根据该媒体获得的照片以及对多位邻居和路人的采访，这面旗帜于去年七月和九月飘扬。该报报道称，八月底的谷歌街景图像中可以看到这面旗帜。目前尚不清楚这面旗帜是否在去年夏天一直飘扬。
《纽约时报》的报道是在报道一面倒置的美国国旗几天后就在阿利托位于弗吉尼亚州的家外飞行。
1 月 6 日，在时任总统特朗普的怂恿下，骚乱者和叛乱分子冲进美国国会大厦，在华盛顿挥舞的其他有争议的旗帜中，发现了呼天旗，俗称松树旗。相信 2020 年大选是他赢得的，而不是真正的胜利者乔·拜登。
国会大厦袭击的目的是阻止国会对拜登胜利的官方认证，该认证因暴力事件而推迟，但终于在第二天凌晨发生了。
松树旗最初使用在军舰上独立战争期间的乔治·华盛顿。此后它被采纳主张建立基于基督教教义的美国政府的基督教民族主义者。
关于星条旗在阿利托住所外倒挂的第一份报道激起了人们对最高法院进一步政治化的愤怒，但阿利托只是说这是他的妻子干的，而且只是短暂展示。
《卫报》联系了最高法院，请其对最新报道发表评论，但没有立即得到回复。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/samuel-alito-flag</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮基·黑利表示她将在 2024 年大选中投票给唐纳德·特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/nikki-haley-trump-endorsement-2024-election</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T22:09:42ZNikki Haley 于 2024 年 5 月 22 日在华盛顿哈德逊研究所发表演讲。妮基·黑利 (Nikki Haley) 在共和党初选期间成为唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 最持久的竞争对手和尖锐的批评者，她表示她打算11 月投票给美国前总统。
海莉周三在华盛顿哈德逊研究所智囊团发表讲话，这是她自退出 3 月份的比赛。有人问她，乔·拜登或特朗普在国家安全问题上是否会做得更好。
这位前驻联合国大使和南卡罗来纳州州长在选择总统时列出了一系列优先事项，从支持盟友、追究敌人责任到支持资本主义和自由，同时减少国家债务。
“特朗普在这些政策上并不完美，”黑利说。 “我已经说过很多很多次了。但拜登是一场灾难。所以我会投票给特朗普。”
这位 52 岁的球员补充道：“话虽如此，我仍然坚持我在停职演讲中所说的话。特朗普应该明智地接触数以百万计投票给我的人并继续支持我，而不是认为他们只会支持他。我真诚地希望他能做到这一点。”
黑利加入了美国参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔、前司法部长威廉·巴尔和新罕布什尔州州长克里斯·苏努努的行列，一度是特朗普的敌人，但他们仍然支持他作为党内提名人。
在一场惨烈的初选活动中，她表示特朗普“失去了任何形式的政治生存能力”，表现出“道德弱点”，而且“脸皮薄，容易分心”。她认为美国需要摆脱他的“混乱”。特朗普予以回击，并于最近驳回了有关他可能考虑将海莉作为竞选搭档的报道。
海莉的转变迅速引发了强烈反对。保守派 Bulwark 网站的政治战略家兼出版商莎拉·朗威尔 (S​​arah Longwell) 发推文：“所以当妮基·哈利 (Nikki Haley) 说‘现在是她的意思是，他可以像垃圾一样对待我和我的选民，但我仍然会排队支持他。”&lt; /p&gt;
前共和党国会议员乔·沃尔什补充：“这并不复杂：尼基·黑利认为特朗普是不适合。她认为他永远不应该回到白宫。但如果她公开这么说，她的共和党生涯就结束了。所以，正如所料，她决定不说实话。为了保住她作为共和党人的职业生涯。”
虽然黑莉在 3 月初退出初选，但她在竞选中的支持率仍然高达 20%，这对特朗普的竞选团队来说是一个明显的警告信号。这位前总统驳回了试图吸引黑利选民的想法，拜登本周末在亚特兰大表示：“让我说，在我的竞选活动中总会有黑利选民的一席之地。”
特朗普还得到了前共和党初选对手的支持，包括北达科他州州长道格·布尔古姆、企业家维韦克·拉马斯瓦米和南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特。
早些时候，在哈德逊研究所举行的由几位外国大使参加的活动中，黑莉对支持“美国优先”孤立主义，尽管她没有提到特朗普的名字。她赞扬众议院议长迈克·约翰逊通过国会推动对以色列和乌克兰的援助。
“越来越多的民主党人和共和党人忘记了是什么让美国安全，”她说。 “双方都有很大一部分人希望我们放弃我们的盟友，安抚我们的敌人，只关注我们国内的问题。
“他们相信，如果我们不去打扰世界，世界也会不去打扰我们。他们甚至说，忽视全球混乱将在某种程度上让我们的国家更加安全。它不会。这种世界观已经使美国陷入巨大危险，而且威胁与日俱增。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/nikki-haley-trump-endorsement-2024-election</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>