<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 09:15:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国最长寿总统吉米·卡特逝世，享年 100 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/jimmy-carter-dead-longest-lived-us-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/jimmy-carter-dead-longest-lived-us-president</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃塞俄比亚南部发生交通事故 造成 60 多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/more-than-60-people-dead-after-road-accident-in-southern-ethiopia</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T23:07:24Z埃塞俄比亚奥莫河当地卫生部门周日表示，埃塞俄比亚南部发生交通事故，造成 60 多人死亡。
西达马州位于埃塞俄比亚南部，距首都亚的斯亚贝巴以南约 300 公里阿巴巴。
西达马地区卫生局在 Facebook 上表示，“迄今为止，一场车祸已造成 66 人死亡”，但没有提供更多细节。
据该局称，事故发生在博纳祖里亚沃雷达的格拉纳桥。
“四名受伤乘客正在博纳综合医院接受治疗，”它补充道。
卫生局分享的模糊图像显示，一大群人围着一辆部分浸入水中的车辆，许多人似乎试图帮助将其从水中拉出来。
该局分享的其他图像似乎显示，尸体被蓝色防水布覆盖，躺在地上。
该局向事故遇难者表示哀悼，并表示在收到更多信息后将予以公布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/more-than-60-people-dead-after-road-accident-in-southern-ethiopia</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚队在第四场测试赛的最后一场比赛中凭借一连串的三柱门击败印度队——现场反应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/30/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-5-scores-results-start-time-melbourne-mcg</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T06:48:35Z澳大利亚庆祝印度的 Jasprit Bumrah 获得三柱门获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/30/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-5-scores-results-start-time-melbourne-mcg</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>济州航空坠机事件后韩国下令对航空公司运营进行紧急安全检查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/south-korea-emergency-safety-inspection-airline-operations-jeju-air-crash</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/south-korea-emergency-safety-inspection-airline-operations-jeju-air-crash</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耗资 600 万欧元进行翻新，揭开西班牙黄金时代的神秘面纱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/san-lorenzo-de-el-escorial-monastery-spain-open-up-secret-spaces-after-revamp</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/san-lorenzo-de-el-escorial-monastery-spain-open-up-secret-spaces-after-revamp</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方查获 6,000 颗非法野生鸟蛋，创英国史上最大偷运记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/30/police-seize-6000-wild-birds-eggs-as-raids-net-largest-haul-in-uk-history</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T05:00:27Z英国埃塞克斯郡警方查获的装满非法获取的野生鸟蛋的集装箱的鸟瞰图警方在此次突袭行动中查获了超过 6,000 枚鸟蛋，这是英国历史上最大的一次此类行动在苏格兰、南约克郡、埃塞克斯、威尔士和格洛斯特。阁楼、办公室和抽屉里发现了数千枚鸟蛋。
英国的突袭行动于 11 月作为“普尔卡行动”的一部分进行，这是一项打击有组织野生动物犯罪的国际行动——特别是盗取、拥有和交易野生鸟蛋。突袭行动于 2023 年 6 月在挪威开始，逮捕了 16 人并缴获了 50,000 枚鸟蛋。在澳大利亚，估计有 3,500 枚鸟蛋被缴获，价值高达 500,000 澳元（250,000 英镑）。
情报表明这是一个单一的国际犯罪网络。英国国家野生动物犯罪部门 (NWCU) 表示，就蛋的数量和网络规模而言，该部门是英国同类部门中规模最大的。
NWCU 的 DI Mark Harrison 表示：“这些犯罪分子组织严密，关系密切。物种越稀有，对这些犯罪分子来说，其需求和价值就越高。其中一些蛋很可能非常稀有。”
“这次行动的规模令人震惊”，剑桥大学的 Dominic Meeks 表示。“以前的缉获行动都是由单个痴迷者完成的，但这次行动的复杂性似乎要大得多，有来自不同国家的众多参与者。行动规模越大，对目标物种野生种群造成负面影响的可能性就越大。”
在维多利亚时代，收集蛋是自然历史学家的一种爱好，收藏家希望获得所有物种的蛋，尤其是最珍贵的稀有物种的蛋。这对某些物种产生了可怕的影响。大海雀——一种北极企鹅——因其肉和大蛋而被猎杀至灭绝，最后一只鸟于 19 世纪 40 年代在圣基尔达被杀。
1954 年，大多数野生蛋收集在英国成为犯罪行为——但一些收集者继续进行并转入地下。所有野生鸟类，包括它们的巢穴和蛋，均受 1981 年《野生动物和乡村法》的保护。
“偷蛋代表着一种高度选择性的压力，窃贼通常针对有限地理范围内的少数物种，”米克斯说。 “对于夜鹰和鱼鹰等物种而言，它们在英国各地的地区种群数量都不稳定，一群雏鸟能否从同一个巢穴中成功孵化，可能是决定它们能否在该地区生存或灭绝的关键。”
哈里森说：“盗取、持有和交易野生鸟蛋是违法的，总体而言，人们认为这些犯罪行为比以前少见了。然而，显然这种犯罪行为仍在继续，而且随着鸟类总数的下降，可以说这种犯罪现在的影响比几年前更大。”
今年早些时候，一份联合国报告发现，野生动物贩运正在“对自然造成难以言喻的伤害”，全球有超过 4,000 种物种成为目标，包括珍稀兰花、多肉植物、爬行动物、鸟类和鱼类。这种贸易在 80% 以上的国家都很活跃。一些估计显示，非法野生动物贸易的价值可能高达每年230亿美元（180亿英镑）。
“野生鸟蛋贸易具有历史意义，过去是一种普遍的做法，通常是为了大量收集，”牛津大学的 Diogo Veríssimo 博士说。“野生动物犯罪加剧了生物多样性的丧失，给已经因栖息地丧失和气候变化等因素而脆弱的物种带来了额外的压力。除了对环境的影响外，野生动物犯罪往往与更广泛的犯罪活动有关，包括贩运、腐败和金融犯罪。”
专家们将在未来几个月内清点这些蛋，确定它们来自哪个物种，以及这些蛋的价值。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/30/police-seize-6000-wild-birds-eggs-as-raids-net-largest-haul-in-uk-history</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国当局寻求对被弹劾总统尹永哲的逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/south-korea-seek-arrest-warrant-yoon-suk-yeol-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T03:38:19Z2024 年 12 月 28 日，在韩国首尔举行的民间团体集会上，抗议者一边行走一边展示被弹劾的韩国总统尹锡烈被锁链锁住的肖像，要求他辞职。 韩国执法官员已请求法院签发逮捕令，以逮捕被弹劾的总统尹锡烈，以调查其短暂的戒严令是否构成叛乱。
高级官员腐败调查办公室正在与警方和军事当局联合调查 12 月 3 日发生的仅持续了几个小时的权力争夺，该办公室证实已向首尔法院申请了逮捕令。他们计划就滥用职权和策划叛乱的指控对尹锡烈进行讯问。

相关：韩国民众举行大规模集会，要求罢免尹锡烈

尹锡烈多次回避联合调查组和检察官的出庭问询要求，并阻止对其办公室的搜查。目前尚不清楚法院是否会批准逮捕令，或者尹永哲是否会被强制出庭接受讯问。
调查人员的申请标志着该国历史上首次在弹劾程序完成之前强行拘留总统。
根据该国法律，未经负责人同意，不得扣押或搜查可能与军事机密有关的地点，而且尹永哲如果面临拘留，不太可能自愿离开住所。
12 月 14 日，国会投票弹劾尹永哲，因其实施戒严令仅持续数小时，却引发了数周的政治动荡、高层外交中断和金融市场动荡，此后，尹永哲的总统权力被暂停。尹永哲的命运现在掌握在宪法法院手中，宪法法院已开始审议是否维持弹劾并正式罢免他或恢复他的职位。
尹永哲为戒严令辩护，称这是治理的必要行为，称这是对自由派反对党民主党的警告，该党在议会中占多数，阻碍了他的议程。
议会上周投票决定弹劾总理韩德洙，韩德洙在尹永哲被中止权力后担任代理总统，原因是他不愿在宪法法院审查尹永哲案件之前填补三个宪法法院的空缺。
该国新任临时领导人是副总理崔顺实同时还担任财政部长的尚穆 (Sang-mok)。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/south-korea-seek-arrest-warrant-yoon-suk-yeol-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国空难：全国哀悼，济州航空空难原因调查开始——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/30/south-korea-plane-crash-news-jeju-air-flight-2216-airlines-muan-airport-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T02:05:03Z韩国飞机失事：济州航空2216号航班载有181人坠毁后，消防员和救援队在务安国际机场。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/30/south-korea-plane-crash-news-jeju-air-flight-2216-airlines-muan-airport-live-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，人工智能工具可能很快就会操纵人们的在线决策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/ai-tools-may-soon-manipulate-peoples-online-decision-making-say-researchers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/ai-tools-may-soon-manipulate-peoples-online-decision-making-say-researchers</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现一支香烟会使预期寿命缩短 20 分钟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/30/single-cigarette-takes-20-minutes-off-life-expectancy-study</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T00:01:22Z烟灰缸里的香烟一项新的香烟危害评估发现，吸烟缩短寿命的程度甚至比医生的预期寿命还要严重，因此敦促吸烟者在 2025 年之前戒掉吸烟习惯想法。
伦敦大学学院的研究人员发现，平均一支香烟会缩短一个人的寿命约 20 分钟，这意味着一包典型的 20 支香烟可以使人的寿命缩短近 7 个小时。
根据分析，如果一个每天吸 10 支香烟的吸烟者在 1 月 1 日戒烟，他们可以在 1 月 8 日之前避免损失一整天的生命。如果他们戒烟到 2 月 5 日，他们的预期寿命可以延长一周，如果他们戒烟到 8 月 5 日，他们的预期寿命可以延长一个月。评估发现，到年底，他们可以避免损失 50 天的生命。
“人们通常都知道吸烟有害，但往往低估了其危害程度，”伦敦大学学院酒精和烟草研究小组首席研究员 Sarah Jackson 博士说。“平均而言，不戒烟的吸烟者会损失大约十年的寿命。这是与亲人共度的 10 年宝贵时光、人生时刻和里程碑。”
吸烟是世界领先的可预防疾病和死亡原因之一，导致多达三分之二的长期吸烟者死亡。每年，吸烟在英国造成约 8 万人死亡，占英格兰所有癌症死亡人数的四分之一。
该项研究由卫生部委托开展，参考了英国医生研究的最新数据，该研究始于 1951 年，是世界上首次大规模研究吸烟影响的研究之一，以及百万女性研究，该研究自 1996 年以来一直在跟踪女性健康状况。
虽然 2000 年的一项早期BMJ评估发现，平均而言，一支香烟可以减少吸烟会使预期寿命缩短约 11 分钟，而《成瘾杂志》上发表的最新分析显示，这一数字几乎翻了一番，达到 20 分钟——男性为 17 分钟，女性为 22 分钟。
“有些人可能认为，他们不介意少活几年，因为老年往往伴随着慢性疾病或残疾。但吸烟并不能缩短生命末期的不健康时期，”杰克逊告诉《卫报》。“它主要侵蚀中年相对健康的时期，使疾病的发生提前。这意味着 60 岁的吸烟者通常拥有与 70 岁非吸烟者相同的健康状况。”
虽然有些吸烟者寿命长，但也有一些人患上与吸烟有关的疾病，甚至在 40 多岁时死于这些疾病。这种差异是由吸烟习惯的差异造成的，例如所用香烟的类型、吸烟次数以及吸烟者的吸入深度。人们对香烟烟雾中有毒物质的敏感程度也不同。
作者强调，吸烟者必须完全戒烟才能充分享受健康和预期寿命的好处。先前的研究表明，没有安全的吸烟水平：每天吸一支烟的人患心脏病和中风的风险仅比每天吸 20 支烟的人低约 50%。 “在任何年龄戒烟都是有益的，但吸烟者越早摆脱死亡的自动扶梯，他们就能活得更长寿、更健康，”他们写道。
卫生部表示，吸烟者可以在 NHS 戒烟应用程序和在线个人戒烟计划上找到建议、支持和资源，这些计划会根据个人喜好量身定制建议。
皇家医学院烟草特别顾问 Sanjay Agrawal 教授表示：“每吸一支烟都会浪费宝贵的生命时间，累积影响是毁灭性的，不仅对个人，而且对我们的医疗保健系统和经济也是如此。这项研究有力地提醒我们，迫切需要解决吸烟作为英国主要可预防死亡和疾病原因的问题。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/30/single-cigarette-takes-20-minutes-off-life-expectancy-study</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰警方对耶稣受难日协议后爱尔兰共和军泄密事件心怀不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/disgruntled-police-in-northern-ireland-responsible-for-ira-leaks-after-good-friday-agreement</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T00:01:23Z莫·莫兰姆于 1997 年抵达贝尔法斯特英国政府的部分部门和皇家阿尔斯特警察部队的不满成员在 1998 年成立期间和之后对一系列重大泄密事件负有责任根据最近发布的爱尔兰政府档案，北爱尔兰政府已同意签署耶稣受难日协议。
2002 年 10 月，一位负责司法和安全事务的爱尔兰外交部官员创建了一份报告和一份泄密清单。其中包括试图破坏与爱尔兰共和军有联系的共和党新芬党，以及揭露当时的北爱尔兰事务部长莫·莫兰姆的立场。
为了提醒人们在这项历史性和平协议之后的脆弱局势，该报告描述了英国政府如何指责“北爱尔兰心怀不满的特别部门官员”发布了一系列有关爱尔兰共和军的泄密事件，旨在在 2001 年北爱尔兰大选中损害新芬党的利益。
2002 年 4 月，爱尔兰共和军情报数据库的详细信息也被传递给了英国广播公司，该数据库包含主要保守党政客的姓名——当时被称为“暗杀名单”，简报继续说，几天后，周日《星期日泰晤士报》又泄露了这一信息。电报称，爱尔兰共和军高级指挥官去年在莫斯科购买了俄罗斯特种部队步枪”。
据称，特别调查科的泄密也与 2002 年爱尔兰共和军闯入贝尔法斯特东部卡斯尔雷的皇家阿尔斯特警察总部有关。

相关：英国和爱尔兰政府淡化新芬党对爱尔兰统一的呼吁

其他泄密事件包括 1998 年 2 月披露的与 1997 年 7 月 6 日 Drumcree Orange Order 游行准备工作有关的文件，由于民族主义者反对游行队伍沿 Garvaghy 街前进，游行队伍一直受到僵局和冲突的困扰波塔当的路。
比赛计划文件显示，莫兰姆公开表达了希望通过谈判解决 1997 年游行的愿望，他主张“找到让橙色部队登上加瓦吉路的最低标准”。
1997 年，大批安全部队被派往该地区，以允许游行继续进行。这一事件引发了紧张局势和一波骚乱。
在新近发布的爱尔兰档案中，有文件显示，英国政府在 1998 年耶稣受难日协议后出狱数月后，曾被游说采取更多措施帮助前准军事人员找到工作并重新融入社会。
北爱尔兰事务部长亚当·英格拉姆 (Adam Ingram) 顶住了压力，表示社会“还没有到可以关闭所有百叶窗的阶段”，并担心前囚犯最终可能会教受害者的孩子。

相关：北爱尔兰投票决定再延续脱欧安排四年年

1977 年，美国宇航局在阿波罗任务后赠送给爱尔兰总统的一块月球岩石在一场大火中被烧毁，这块岩石被保存在邓辛克天文台。
2002 年，当女王庆祝登基 50 周年时，斯托蒙特政府的一位统一派部长拒绝了延长酒吧营业时间的建议。信件显示，北爱尔兰的郡尉——女王的代表——也没有推动延长酒吧营业时间。
“卡斯韦尔夫人尤其认为，郡尉很难在不显得政治化的情况下鼓励此类活动，”一封新发布的电子邮件显示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/disgruntled-police-in-northern-ireland-responsible-for-ira-leaks-after-good-friday-agreement</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：据报道，俄罗斯国家媒体在欧盟被 Telegram 屏蔽后誓言予以报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/russia-vows-to-retaliate-after-state-media-reportedly-blocked-on-telegram-in-eu</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T00:39:21Z2024 年 12 月 29 日，在哈萨克斯坦阿克套市附近坠毁的阿塞拜疆航空 J2-8243 航班机组人员的葬礼上，人们在空姐 Hokuma Aliyeva 的坟墓前哀悼。阿塞拜疆巴库。

俄罗斯发誓要进行报复，因为其国家媒体的频道显然在欧盟流行的 Telegram 社交媒体平台上被屏蔽。据媒体报道，周日，Ria Novosti 通讯社、Rossiya 1、Pervyi Kanal 和 NTV 电视台以及 Izvestia 和 Rossiyskaya Gazeta 报纸的频道在法国、比利时、波兰、希腊、荷兰和意大利等多个国家都无法访问。Telegram 和欧盟消息来源均未对此次中断发表评论。莫斯科称此举是“审查行为”。外交部发言人 Maria Zakharova 表示：“系统性地清除信息空间中所有不良信息来源仍在继续。”欧盟此前曾禁止俄罗斯国家媒体《俄罗斯新闻报》、《消息报》和《俄罗斯报》在欧盟境内发行，指责它们散布宣传。

阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫周日表示，上周坠毁的阿塞拜疆客机是被俄罗斯击落的，尽管是无意的，他批评莫斯科试图“掩盖”此事。“我们可以非常清楚地说，飞机是被俄罗斯击落的……我们并不是说这是故意的，但确实发生了，”他告诉阿塞拜疆国家电视台。阿利耶夫表示，这架客机于周三在哈萨克斯坦坠毁，造成机上 67 名乘客中的 38 人死亡，飞机在俄罗斯上空被地面火力击中，并“因电子战而无法控制”。阿利耶夫指责俄罗斯试图“掩盖”此事数日，并表示他对俄罗斯官员提出的事件版本“感到不安和惊讶”。克里姆林宫称，防空系统在俄罗斯车臣共和国首府格罗兹尼附近开火，飞机试图降落在那里，以转移乌克兰无人机的袭击。

芬兰警方周日表示，对遭到破坏的波罗的海电力电缆的调查发现，海底有一条长达数十公里的拖曳痕迹。圣诞节当天，从芬兰向爱沙尼亚输送电力的 Estlink 2 海底电缆与电网断开，而就在一个月前，两条电信电缆在波罗的海的瑞典领海被切断。芬兰当局一直在调查从俄罗斯港口起航的 Eagle S 油轮，怀疑其遭到“破坏”。警方周日表示，调查发现海底有一条“拖曳痕迹”，并补充说，这条痕迹“从头到尾”都已被识别。西方官员认为，电缆断开是一系列事件中的最新一起，这些事件是与俄罗斯入侵乌克兰有关的破坏行为。

俄罗斯媒体援引其父亲和经纪人周日的话说，曾参加过 2004 年欧洲杯的俄罗斯国家足球队前队员阿列克谢·布加耶夫在乌克兰长达 34 个月的战争中丧生。塔斯社援引球员父亲伊万·布加耶夫对 Sport24 新闻媒体的话说：“不幸的是，关于阿列克谢死亡的消息是真的。它发生在今天。”
俄新社援引布加耶夫的经纪人安东·斯米尔诺夫的话说，激烈的战斗使得布加耶夫的遗体无法被打捞上来安葬。 9 月，布加耶夫因贩毒罪名被俄罗斯南部一家法院判处九年半监禁。他后来宣布打算报名参加乌克兰战争。俄罗斯当局积极在监狱中招募人员参加这场战争。

格鲁吉亚周日任命极右翼执政党忠诚派米哈伊尔·卡韦拉什维利为总统，加剧了长达数月的政治危机，引发了大规模的亲欧盟示威活动。卡韦拉什维利曾是一名职业足球运动员，他得到了格鲁吉亚梦想党的支持，该党指责西方试图将第比利斯拖入乌克兰冲突。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/russia-vows-to-retaliate-after-state-media-reportedly-blocked-on-telegram-in-eu</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国哀悼飞机失事 机上两人全部遇难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-jeju-air-plane-crash-mourning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-jeju-air-plane-crash-mourning</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>着装规定争议后，马格努斯·卡尔森重返世界快棋锦标赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/29/magnus-carlsen-return-world-blitz-championship</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T20:59:15Z马格努斯·卡尔森 (Magnus Carlsen) 将于周五在纽约参加世界快棋和闪电棋锦标赛的第二天比赛。国际象棋巨星马格努斯·卡尔森 (Magnus Carlsen) 最初参加了在纽约举行的世界快棋和闪电棋锦标赛。卡尔森因穿牛仔裤被国际象棋联合会禁止参加一轮比赛，因此退出比赛。
卡尔森是 2013 年至 2023 年之间的世界冠军，周五，国际象棋联合会禁止这位挪威选手参加一轮比赛，原因是他违反了着装规定，因此他决定退出比赛。
周日，在接受 Take Take Take 应用的 YouTube 频道采访时，这位 34 岁的选手证实他将回归。
“长话短说：我将在纽约再打至少一天。如果我表现好的话，那以后再来一天，”卡尔森说。
他补充说，事件发生后，他与国际象棋联合会主席阿尔卡迪·德沃尔科维奇进行了会谈。
“与德沃尔科维奇和主要赞助商图尔洛夫交谈后，我感觉我们确实可以进行一些富有成效的讨论，最终我决定参加比赛，”他说。
“此外，我喜欢下快棋。我想让粉丝有机会看到我下快棋。这可能是最后一次，谁知道呢。”
周日晚些时候，德沃科维奇在国际象棋联合会 X 账户上的一篇帖子中对事态升级表示遗憾，并承认卡尔森在提升这项运动方面发挥了至关重要的作用。
“不幸的是，虽然着装规则的实施在法律上是合理和一致的，但让一些人觉得这是不相称的，并导致了每个人都希望避免的情况，”他说。
德沃科维奇补充说，他批准在世界快棋锦标赛期间试行一种更灵活的着装方式，允许与官方着装规定有细微的偏差。
卡尔森指出，他绝对不会把自己喜欢的衣服留在家里。
“作为一项原则，我明天一定会穿牛仔裤比赛，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/29/magnus-carlsen-return-world-blitz-championship</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列命令贝特哈嫩剩余居民撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/israel-orders-remaining-residents-of-beit-hanoun-to-leave</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/israel-orders-remaining-residents-of-beit-hanoun-to-leave</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>