<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 21:12:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯达吉斯坦发生袭击，枪手杀害至少六名警察和一名牧师</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/gunmen-kill-police-priest-attacks-russia-dagestan</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T18:08:43Z屏幕截图显示，身着黑衣的枪手手持步枪站在城市的一条道路上。一辆汽车停在路上，车门敞开着。据官员称，枪手在俄罗斯北高加索地区达吉斯坦的两座城市开枪，目标是一座犹太教堂、两座东正教教堂和一个警察哨所，造成至少六名警察和一名牧师死亡。
在杰尔宾特市，枪手袭击了一座犹太教堂，该教堂是这个以穆斯林为主的地区一个古老犹太社区的所在地。俄罗斯国家媒体塔斯社称，袭击者还向附近的两座东正教教堂开枪，造成一名警察和一名牧师死亡。
社交媒体上发布的杰尔宾特镜头显示，一群枪手与警察发生了激烈交火。
官员称，杰尔宾特犹太教堂被纵火，现场视频显示火焰从这座被列为联合国教科文组织遗产的建筑中冒出。
在同时发生的另一起枪击事件中，一群人向位于里海沿岸以北约 75 英里的达吉斯坦首府马哈奇卡拉的警察开枪。据当地政府称，至少一名警察被杀，另有六人受伤。
俄罗斯媒体在马哈奇卡拉发布的一段视频显示了枪声和一辆被烧毁的警车的场景。
俄罗斯内政部在一份声明中表示，两起枪击事件共造成六名警察死亡，12 人受伤。
达吉斯坦官员似乎证实两起枪击事件有关联。
“今晚在杰尔宾特和马哈奇卡拉，身份不明的人试图破坏社会稳定。达吉斯坦警察阻拦了他们。根据初步消息，其中有人员伤亡，”达吉斯坦州州长谢尔盖·梅利科夫在 Telegram 上表示。
俄罗斯调查委员会将枪击事件定性为恐怖袭击。
枪手的动机尚不清楚。据俄罗斯媒体报道，两人被警方击毙。
俄罗斯最近经历了一系列伊斯兰恐怖袭击，这引发了人们的疑问：俄罗斯庞大的安全机构是否因入侵乌克兰和内部镇压反战异见而分心。
今年 3 月，伊斯兰国阿富汗分支“伊斯兰国呼罗珊省”声称对莫斯科音乐厅发生的大规模枪击事件负责，这是多年来最致命的恐怖袭击，造成 139 人死亡。
上周，俄罗斯特种部队在南部城市罗斯托夫的拘留中心解救了两名警卫，并杀死了六名与伊斯兰国有关的男子，这些人将他们劫持为人质。
达吉斯坦也经历了一系列反犹太事件。最值得注意的是，去年一群暴徒袭击了马哈奇卡拉机场，搜寻从以色列抵达的犹太乘客。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/gunmen-kill-police-priest-attacks-russia-dagestan</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰伊·斯莱特搜寻：特内里费岛警方重点关注最后一个电话信号附近的附属建筑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/23/jay-slater-search-tenerife-police-focus-on-outbuildings-near-last-phone-signal</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T17:34:22Z身穿高能见度夹克的人站在砖房附近失踪少年杰伊·斯莱特的手机最后接收到信号的地方附近的附属建筑是特内里费岛警方目前搜查的重点。
随着对19 岁的斯莱特在加那利群岛已经呆了七天，他的母亲感谢了那些向 GoFundMe 页面捐款超过 30,000 英镑的人，超过了目标。
斯莱特来自兰开夏郡的奥斯瓦尔德维斯特尔，周一早上在岛上参加 NRG 狂欢派对后失踪。他告诉一位朋友，他的手机电池快没电了，他计划在错过公交车后步行回住处，这段路程大约需要 11 个小时。
手机信号数据显示，他最后的位置是崎岖的 Rural de Teno 公园，这是一个深受徒步旅行者欢迎的地区。周日，西班牙警方正在公园峡谷底部的两座建筑物周围搜寻。有人看到他们在检查其中一栋小建筑外的蓝色桶内。
斯莱特的母亲黛比·邓肯于周二前往该岛，他的父亲现在也在那里。当被问及家人如何应对这种情况时，邓肯告诉 PA：“我们没有。我根本应付不好。我睡不着，我筋疲力尽。这太可怕了。我不能放弃他，我就是不能。”
关于斯莱特失踪的阴谋论在网上层出不穷。在周末接受《卫报》采访时，邓肯表示，警方担心案件“太过喧嚣”。
“他们实际上说噪音太大，影响了调查，”她说。“他们有所有的计划，有他们的位置。他们给我们看了这张地图，上面用不同的颜色标出。”
捐赠者对“让杰伊·斯莱特回家”GoFundMe 页面提出了疑问，该页面由最后一位与斯莱特交谈的朋友露西·劳 (Lucy Law) 建立。目前尚不清楚这笔钱将用于什么用途。但邓肯在网站上发帖感谢捐赠者，并确认这是一次官方筹款活动，这显然是对评论的回应。
“大家好，我是杰伊的母亲黛比，”她写道。“感谢大家在这段艰难时期的慷慨和善良。我想确认这是我们家唯一批准的 GoFundMe 筹款活动。
“我们尚未提取任何资金，目前正在自己​​承担前往特内里费岛的旅行和住宿等费用。在我们在此页面上发布进一步更新之前，GoFundMe 将保留这些资金。
“我们非常担心，正在尽一切努力寻找杰伊。请继续广泛分享我们的筹款活动。您的支持对我们来说意味着全世界，我们感谢您提供的任何帮助。”
兰开夏郡警察局表示，它已经“向国民警卫队提供支持，看看他们是否需要任何额外资源”，但西班牙当局拒绝了这一提议。NRG 音乐节还发表声明称，它能够“向斯莱特的家人提供一些实际支持”。
当被问及西班牙是否应该接受英国的帮助时，邓肯告诉 PA：“他们说他们有足够的资源进行调查……我不知道，我不知道。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/23/jay-slater-search-tenerife-police-focus-on-outbuildings-near-last-phone-signal</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥拉夫·朔尔茨欢迎阿根廷总统哈维尔·米莱访问德国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/olaf-scholz-welcomes-argentinas-populist-president-javier-milei-to-germany</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/olaf-scholz-welcomes-argentinas-populist-president-javier-milei-to-germany</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国动物园发生狼袭击 女子生命垂危</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/wolf-attack-at-french-zoo-leaves-woman-fighting-for-life</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T16:41:23Z丹麦一只被圈养的北极狼。据一位熟悉此案的消息人士和当地检察官称，巴黎郊外一家动物园的三只狼袭击了一名 37 岁的女性，导致她生命垂危。
该女子消息人士告诉法新社，一名女子在法国首都以西约 25 英里（40 公里）的图瓦里动物园被“咬伤颈部、小腿和背部”。
凡尔赛首席检察官 Maryvonne Caillibotte 表示，这名女子生命处于危险之中。
据信，这名女子与家人在动物园的狩猎风格小屋里度过了一夜，之后独自出去慢跑，动物园网站上的广告称，这家小屋每晚的房费在 220 欧元至 760 欧元（185-640 英镑）之间。
根据动物园的广告，狼区的小屋承诺“安静、休息和断开连接”。他们提供“一种独一无二的、非常亲密的体验，您可以从客厅看到北极狼”。



Thoiry 动物园的游客在观看鬣狗。 摄影：Lionel Bonaventure/AFP/Getty Images


这名女子“最终进入了野生动物园，该区域应该只允许汽车进入。在那里，她遭到了三只狼的袭击，”Caillibotte 说。
她补充说，目前还不清楚“是她犯了错误，还是路径没有明确标记”。
急救人员“很快”就到达了现场，狼“被赶走了，然后又回到了它们所在的区域”，Caillibotte 说。
消息人士称，这名女子一定是通过了“安全系统、壕沟和电围栏，这些围栏本来是用来关押动物的”。
警方正在调查此事。
图瓦里动物园由 Paul de la Panouse 于 1968 年创立，他是当地一座城堡的主人，这座城堡自 16 世纪以来一直由他的家族经营。今年 4 月，他告诉地方报纸《独立报》，他最初是如何用一艘船从肯尼亚运来 120 只动物来为动物园提供动物的。
De la Panouse 于 2018 年将动物园卖给了一群投资者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/wolf-attack-at-french-zoo-leaves-woman-fighting-for-life</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大使指责匈牙利总理利用反 LGBTQ“恐惧机器”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/us-ambassador-accuses-hungarys-pm-of-using-anti-lgbtq-machinery-of-fear</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T15:55:31ZDavid Pressman 在骄傲游行期间举着美国国旗的旗杆美国驻布达佩斯大使指责匈牙利极右翼总理维克托·欧尔班的政府使用“恐惧机器”对 LGBTQ 社区发起法律和言论攻击。
“恐惧是那些试图破坏民主的人利用的东西，他们的货币往往是你和你的家人，”大卫·普雷斯曼在大使官邸举行的家庭骄傲活动中说道。
2021 年，匈牙利通过了有争议的立法，禁止在未成年人可接触的材料中展示和宣传同性恋。此举促使欧盟委员会将匈牙利提交给欧盟最高法院，称该法律违反了基本权利和欧盟的价值观。
与此同时，一些匈牙利政客和政府控制的媒体一直在宣传专家和人权组织认为是恐同的言论。
在一次非常私人的演讲中，普雷斯曼——同性恋，与伴侣抚养两个孩子——描述了自己在匈牙利遭受歧视的经历。



David Pressman 表示，法律、言论和名誉攻击侵蚀了匈牙利人民的自由。 摄影：Ferenc Isza/AFP/Getty Images


“去年，在匈牙利人在佩奇组织的骄傲游行中，我和一位朋友、大使兼家长并肩而行，”他回忆道。
“政府控制的媒体的摄像机对准了我——就像现在一样——当他把我介绍给他五岁的孩子时，他们拍摄了我们孩子。当晚的新闻报道了“发现”我和这个孩子的互动，并险恶地描述说我被看到“和孩子们互动”。他们不需要完成这句话——他们让恐惧完成了剩下的事情，”他说。
匈牙利政府没有回应置评请求。周六，数千名匈牙利人参加了一年一度的布达佩斯骄傲大游行。
美国大使指出，他原定在匈牙利议会大厦发表演讲，但被奥尔班执政党的一名高级成员阻拦。
“议长拒绝了议员们在议会举办人权活动的请求——议会本应代表所有匈牙利人，”他说。
普雷斯曼将弗拉基米尔·普京的俄罗斯和匈牙利进行了比较，并批评奥尔班政府对批评者的描述。
“当一位流行音乐家或社交媒体影响者敦促匈牙利人民投票时，他们就是恋童癖者或变态者。当政治反对派领导人劝说公民支持替代政策时，他们就是精神不稳定的外国势力代理人。当人们与战争受害者站在一起时，他们就是侵略者，”他说。
“这些攻击——无论是合法的、言论的还是名誉的——都侵蚀了匈牙利人民的自由，侵蚀了匈牙利人的灵魂，”普雷斯曼说。
“无论何时何地，政客们试图通过将爱扭曲为恨、将正直扭曲为堕落来谋利，将那些支持和平的人扭曲为主张更多战争——我们必须注意，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/us-ambassador-accuses-hungarys-pm-of-using-anti-lgbtq-machinery-of-fear</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度公开信呼吁撤销对阿兰达蒂·罗伊的起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/india-open-letter-prosecution-arundhati-roy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/india-open-letter-prosecution-arundhati-roy</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第四名保守党官员因选举日期投注丑闻接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/fourth-tory-official-subject-to-investigation-in-election-date-betting-scandal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/fourth-tory-official-subject-to-investigation-in-election-date-betting-scandal</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十三人因引发伊兹拉岛森林大火在希腊法庭出庭受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/greece-thirteen-people-court-charges-hydra-forest-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T14:43:46Z戴着帽子和口罩遮住脸的人被从面包车上押送下来，摄影师正在拍照周日，13 名因与希腊西奈岛森林大火有关而被捕的人被带到希腊检察官面前。 Hydra 号上的烟花据称是从他们所乘的游船上发射的。
当地媒体显示，周五晚上，13 名船员和乘客抵达比雷埃夫斯刑事法庭，回答引发火灾的指控。
“检察官已要求扣押涉案船只，”该国气候危机和民防部长 Vasilis Kikilias 表示。“从 [他们的] 证词中还可以看出他们做了什么，没做什么。”
大火摧毁了阿尔戈-萨罗尼克岛上唯一的松树林，该岛多岩石，周六大火被消防员扑灭。 “需要六架飞机和两队消防员来扑灭这场大火，而他们当时正忙于处理其他火灾和服务工作，”基基利亚斯说，他估计大约有 1,200 公顷（3,000 英亩）的森林被大火烧毁。
媒体报道称，乘客为哈萨克斯坦公民。Persefoni I 号是一艘 176 英尺长的豪华超级游艇，在旺季每周的租金为 299,000 欧元（253,000 英镑），船上的船员国籍尚不清楚。
希腊经历了异常炎热的天气，6 月 15 日之前就出现了热浪——有记录以来最早的热浪——一些地方的气温超过了 44 摄氏度（111 华氏度）。
经过一个异常温和的冬天，这个地中海国家的大部分地区都变成了火药桶。最近几天，极端天气条件在全国范围内引发火灾。
周五，民防部门呼吁高度警惕，因为火灾风险“非常高”，尤其是在阿提卡地区、伯罗奔尼撒半岛和希腊中部，火灾通常由强风助长。



伊兹拉岛的港口。 摄影：Eftihia Stefanidi/The卫报


伊兹拉岛位于雅典南部，是一座备受欢迎的岛屿，已成为度假者租用游艇的首选中途停留地。随着访问该国的游客数量创下新高，这种旅游形式也随之增长。
伊兹拉岛市长乔治·库库达基斯 (Giorgos Koukoudakis) 告诉卫报，如果被告被判有罪，市政当局将在司法程序结束后寻求赔偿。
“根据结果，我们的市政厅将寻求赔偿，”他说。“被毁的是一片美丽的松树林，而且在那天晚上，由于风大，烟花被禁止燃放。使用它们是完全不负责任的。”
周日，被告被允许 48 小时准备辩护声明，检察官要求他们下周再次出庭。
希腊对纵火和生态破坏的处罚更加严厉，修订后的刑法规定，对犯有此类罪行的人，最高可判处 20 年监禁，罚款最高可达 20 万欧元。
希腊是地中海热点地区，处于气候紧急情况的前线。
去年，一场史无前例的持续两周的热浪之后，毁灭性的野火造成 20 人死亡。自今年旅游旺季开始以来，已有 8 名游客在酷热的天气中开始岛上徒步旅行后，疑似因中暑而死亡，其中包括英国著名电视节目主持人迈克尔·莫斯利。
后疫情时代的旅游业蓬勃发展，预计今年将有超过 3300 万人次抵达这个人口不到 1100 万的国家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/greece-thirteen-people-court-charges-hydra-forest-fire</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防部长飞往美国就加沙和黎巴嫩问题进行“关键”会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/israel-defence-minister-flies-us-talks-gaza-lebanon-yoav-gallant</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/israel-defence-minister-flies-us-talks-gaza-lebanon-yoav-gallant</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们不知道那是卡利古拉”：200 年后发现罗马皇帝青铜半身像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/23/they-had-no-idea-it-was-caligula-bronze-bust-of-roman-emperor-found-after-200-years</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T13:00:03Z卡利古拉的头像，施罗德收藏的罗马皇帝青铜半身像。“疯狂而邪恶”的罗马皇帝卡利古拉的青铜半身像在消失 200 年后被发现——并且这座半身像铸造至今已有 2000 年。18 世纪中叶，它被赠予作家、唯美主义者和辉格党政治家霍勒斯·沃波尔 (Horace Walpole)，后者设计了自己的哥特式住宅草莓山 (Strawberry Hill)，位于伦敦西南部特威克纳姆。
1797 年沃波尔去世后，这座 13 厘米 (5 英寸) 高的半身像有过几任主人，甚至在 19 世纪，人们认为它属于亚历山大大帝，而不是卡利古拉。现在，经过 10 年的侦查工作，草莓山的馆长西尔维娅·达沃利博士 (Dr Silvia Davoli) 重新发现了这座半身像，并得到了顶级专家的证实，证实它属于卡利古拉。当达沃利将沃波尔在 1780 年代委托绘制的半身像图纸与施罗德投资公司私人艺术和古董收藏中的青铜雕像进行匹配时，这一突破就出现了。“他们不知道这是卡利古拉，”达沃利说。 “当我终于看到青铜像并建立联系时，我非常高兴。”
卡利古拉——意思是“小靴子”，这是他年轻时得到的绰号——在公元 37 年成为第三位罗马皇帝，年仅 24 岁。人们普遍认为他是一个挥霍无度和性变态的人；有传言说他与他的两个姐姐有乱伦关系。卡利古拉非常喜欢他的马 Incitatus，以至于他把它养在大理石马厩里，并考虑让它成为执政官。最后，卡利古拉在当了四年皇帝后就被自己的禁卫军谋杀了。
尽管如此，在他统治期间，还是制作了几尊他的小型青铜半身像，可以随身携带并用于祭拜。据信，只有少数几尊这样的雕像仍存世，其中两尊在纽约大都会艺术博物馆，另外几尊在私人收藏中。



这尊青铜头像高仅 13 厘米，是在一个私人艺术收藏中发现的。 照片：施罗德收藏


据说沃波尔从英国驻意大利大使霍勒斯·曼手中收到这尊半身像时非常激动。曼恩声称，这尊半身像是在维苏威火山爆发后从赫库兰尼姆废墟中抢救出来的。 “我在草莓山档案馆里找到了一些关于这件礼物的信件，这些信件是沃波尔、曼恩和埃尔伯夫公爵之间的，埃尔伯夫公爵在 18 世纪中叶对赫库兰尼姆进行了发掘，”达沃利说。“那是我的出发点。”
她的搜索随后将她带到了耶鲁大学的刘易斯·沃波尔收藏馆。“在那里，我看到了霍勒斯·沃波尔委托著名艺术家约翰·卡特绘制的青铜雕像的草图。”
但她不知道半身像本身在哪里。经过进一步挖掘，达沃利发现，在沃波尔去世后，它在他的家人手中流传，然后被各种收藏家买下，然后在 19 世纪 90 年代被约翰·亨利·施罗德爵士买下。但没有发票作为购买证明，也没有出处详情。事实上，施罗德家族早就推测这是 15 世纪一位不知名的年轻人的半身像。
去年年底，达沃利正在为草莓山的寻宝展览仔细查看施罗德收藏品清单。“偶然间，我看到这一页上的东西看起来像是沃波尔的青铜像。哇！”半身像被带到了伦敦金属保护专家鲁珀特·哈里斯那里，他说青铜的成分与 2000 年前的物品相符。
在过去的两周里，罗马帝国肖像画专家迪特里希·博雄博士看到了半身像的照片。“我确信这是卡利古拉，”科隆大学考古研究所的博雄说。他指着半身像的眼睛里嵌着银——这是皇帝常见的做法。博雄还认为赫库兰尼姆的联系非常可信。 “大约在那个时候，那里发现了许多罗马青铜器。”
卡利古拉在世时可能被妖魔化，但他一直是作家、电影制作人（由约翰·赫特在 BBC 电视剧《我，克劳迪亚斯》中饰演，由马尔科姆·麦克道威尔在 1979 年的电影《卡利古拉》中饰演）和作曲家的好奇心和灵感来源。现在，他将在 6 月 28 日在草莓山庄开幕的“寻宝艺术”展览上成为焦点。小巧、完美，终于回到了家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/23/they-had-no-idea-it-was-caligula-bronze-bust-of-roman-emperor-found-after-200-years</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯攻击关键基础设施 乌克兰遭遇大面积停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/ukraine-endures-widespread-blackouts-as-russia-attacks-critical-infrastructure</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/ukraine-endures-widespread-blackouts-as-russia-attacks-critical-infrastructure</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲以色列团体斥巨资驱逐进步派民主党众议员，指责四起</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/23/democratic-house-primary-new-york-jamaal-bowman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/23/democratic-house-primary-new-york-jamaal-bowman</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家警告称，如果无法进入欧盟市场，斯塔默的增长计划将“注定失败”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/starmer-growth-plan-doomed-access-eu-markets-economists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/22/starmer-growth-plan-doomed-access-eu-markets-economists</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“对保守党感到厌恶，对苏格兰民族党感到失望”：工党力争成为苏格兰最大政党</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/election-labour-scotland-central-belt-glasgow-suburbs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/23/election-labour-scotland-central-belt-glasgow-suburbs</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们失算了”：加沙浮动援助码头在波涛汹涌的大海中未能运送物资</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/they-miscalculated-gazas-floating-aid-pier-failing-to-deliver-in-rough-seas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/23/they-miscalculated-gazas-floating-aid-pier-failing-to-deliver-in-rough-seas</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>