<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 09:12:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现，如果在营养师的监控下，肥胖青少年可以安全地节食</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/17/obese-teens-can-crash-diet-safely-if-monitored-by-a-dietitian-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T08:00:30Z极低能量饮食是指每天摄入的热量少于 800 卡路里。澳大利亚研究人员表示，只要有经验丰富的营养师密切监控，肥胖青少年的短期、极低热量饮食是安全的。
这项由悉尼大学科学家进行的研究还显示，许多参与调查的青少年认为节食是一种可以接受的减肥方法，尽管节食会带来疲劳、头痛、烦躁、便秘和恶心等副作用。 
极低能量饮食 (VLED) 涉及每天摄入少于 800 卡路里的热量，适用于想要减肥但对传统饮食和锻炼计划没有反应的肥胖人士。
然而，人们担心在确保年轻人获得所有必需营养素的同时如此快速地减少体重所涉及的风险。关于 VLED 对受试者生长、心脏健康和心理健康影响的数据有限。
然而，悉尼的研究表明这种担忧是没有道理的。 “鉴于相关的快速体重减轻，在治疗青少年严重肥胖和肥胖相关并发症的临床实践指南中应强调它们的使用，特别是在药物或手术干预之前，”领导该研究的 Megan Gow 博士说。 /p&gt;
共有 71 名男性和 70 名女性患有肥胖症并患有至少一种相关疾病（例如高血压或胰岛素抵抗）。他们接受了为期四个星期的饮食，其中包括配方代餐和低碳水化合物蔬菜，例如西兰花和西红柿。
在 141 名开始研究的人中，有 134 人完成了研究，平均体重减轻了 5.5 公斤。几乎所有人 (95%) 都至少有一种副作用，70% 的人经历过三种副作用。饥饿、疲劳和头痛是最常见的。
参与者报告说，减肥是他们最喜欢的方面，而限制性饮食和代餐的口味则是最不喜欢的。
研究人员得出的结论是，健康专业人士监控的 VLED 可以在短期内安全实施，尽管存在副作用，但对于许多中度至重度肥胖的青少年来说是可以接受的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/17/obese-teens-can-crash-diet-safely-if-monitored-by-a-dietitian-study-finds</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称，“偷偷摸摸”的社交媒体广告正在引诱年轻人参与赌博</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/17/sneaky-social-media-ads-are-luring-young-into-gambling-say-campaigners</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T07:00:29Z研究发现，儿童比成人更难将这些帖子识别为促销。一份新报告警告说，需要制定更严格的规则来打击博彩公司利用“偷偷摸摸”的社交媒体帖子和活动来引诱年轻人参与赌博的行为。
布里斯托大学的研究人员报告称，赌博促销活动有所增加，通常模糊了博彩公司广告与流行文化参考之间的界限，从ET到角斗士。&lt; /p&gt;
研究发现，许多孩子甚至不知道这些促销活动（称为内容营销）是广告。它警告说，这可能会导致儿童在社交媒体上关注博彩公司，从而更有可能在他们年满 18 岁时与这些公司签约并可以合法赌博。该报告的作者之一、布里斯托大学营销学讲师 Raffaello Rossi 博士表示，内容营销特别受年轻人欢迎。
“所有年龄段的人都很难将其识别为广告，但儿童和年轻人辨别它的能力要差得多，”罗西说。 “这是一种让人们参与并创造对赌博的积极看法的偷偷摸摸的方式。”
罗西表示，广告规则规定营销传播“必须具有明显的可识别性”。他认为社交媒体上的帖子违反了这一规则。
报告建议广告实践委员会 (CAP) 考虑禁止赌博内容营销。另一种选择是，品牌必须在促销社交媒体帖子中包含醒目的“这是赌博广告”。
&lt;旁白&gt;
 相关：“正在腐蚀年轻人的大脑”：电子游戏赌博的黑暗世界

之前的一份报告发现，英国最大的五家博彩运营商在 X 上发布了 19,100 个帖子，此前Twitter，仅用了 8 个月，即每天近 80 个。
防止儿童看到广告和促销性社交媒体帖子的“年龄限制”措施很容易被规避，监管机构 Ofcom 委托进行的研究显示，2022 年，英国 8 岁至 17 岁之间的儿童中有三分之一患有社交媒体问题。媒体资料具有成人用户年龄。
该研究调查了 650 多名年龄在 11 岁至 78 岁之间的参与者是否将内容营销视为广告。研究发现，年轻人只能将 43% 的内容营销正确分类为广告，而成年人的这一比例为 65%。参与者事先被告知，广告是“使产品或服务为人所知并说服人们购买的活动”。
负责赌博相关危害的跨党派议会小组副主席伊恩·邓肯·史密斯爵士表示：“所谓内容营销的增长令人深感担忧，因为赌博公司似乎在规避广告行为守则。&lt; /p&gt;
“如果自愿守则显然不起作用，则必须采取措施全面禁止内容营销，以确保花费大量时间上网的儿童受到保护。”
博彩委员会 (BGC) 的发言人表示：“广告必须遵守严格的准则和更安全的赌博信息。政府此前曾表示，研究并未确定接触广告与问题赌博的发展之间存在因果关系。
“我们的会员还为社交媒体平台上的广告引入了新的年龄限制规则。 BGC 会员对儿童投注采取零容忍态度。儿童最流行的投注形式是街机游戏和水果机 - 不适用于 BGC 会员。”
CAP 发言人表示：“我们的首要承诺是确保赌博广告负责任，我们的规则特别强调保护年轻和弱势受众免受潜在伤害。我们会毫不犹豫地禁止违反这些规则的广告，特别是在涉及针对 18 岁以下青少年的问题时。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/mar/17/sneaky-social-media-ads-are-luring-young-into-gambling-say-campaigners</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带气旋梅根袭击北领地和昆士兰州，强度增强为三级风暴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/17/tropical-cyclone-megan-intensifies-to-a-category-three-storm-as-it-bears-down-on-northern-territory-and-queensland</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/mar/17/tropical-cyclone-megan-intensifies-to-a-category-three-storm-as-it-bears-down-on-northern-territory-and-queensland</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：英国警察克制后数十人死亡的解释用有争议的医学术语</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/17/revealed-disputed-medical-terms-used-to-explain-dozens-of-deaths-after-police-restraint-in-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/17/revealed-disputed-medical-terms-used-to-explain-dozens-of-deaths-after-police-restraint-in-uk</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯人敦促扰乱弗拉基米尔·普京总统选举的最后一天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/russians-urged-to-disrupt-final-day-of-vladimir-putins-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/russians-urged-to-disrupt-final-day-of-vladimir-putins-presidential-election</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度海军夺回索马里海盗船并释放船员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/india-recaptures-somali-pirate-ship-and-frees-crew</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T02:51:51Z甲板上的人印度海军直升机 MV Ruen 飞过头顶。&lt; /div&gt;印度海军表示，周六在印度海岸从索马里海盗手中夺回了一艘船只，营救了船员，并结束了对散货船 MV Ruen 号为期三个月的接管。
2023 年 12 月发生的劫持事件是自 2017 年以来索马里海盗首次成功登上货船。
印度海军表示，印度军舰加尔各答号“在过去 40 小时内，通过协同行动，成功围堵并迫使所有 35 名海盗投降，并确保 17 名船员安全撤离”。
印度海军表示，印度军队于周五首次拦截了 MV Ruen。 “这艘船向这艘军舰开火，该军舰正在根据国际法采取自卫和打击海盗行动，以最小的武力消除海盗对航运和海员的威胁。”
海军表示，此次行动由多艘海军舰艇以及直升机和其他飞机执行，没有任何获救船员受伤。
保加利亚船东 Navibulgar 称赞 Ruen 号的释放“不仅对我们，而且对整个全球海事界来说都是一次重大成功……此案的解决证明商业航运的安全不会受到损害。”
保加利亚外交部表示正在寻求七名获救国民“迅速返回”。其他船员包括九名缅甸人和一名安哥拉人。
据军方称，这艘海盗船在距印度海岸近 1,400 海里（2,600 公里）处被抓获。
自 MV Ruen 号在也门索科特拉岛以东 380 海里处被索马里海盗劫持以来，印度海军一直对其进行监视。
海盗当时将一名受伤的保加利亚水手交给印度海军照顾，随后将 MV Ruen 号及其其余 17 名船员带到了索马里半自治州邦特兰，印度海军称，他们正在那里停泊在博萨索市附近。
近几个月来，在阿拉伯海和也门伊朗支持的胡塞武装在红海等海上袭击事件增多后，印度军方加大了反海盗力度。
索马里海岸的海盗袭击在 2011 年达到顶峰，武装分子在印度洋发起的袭击最远距离索马里海岸 3,655 公里（2,271 英里），但近年来急剧下降。
2023 年 12 月的袭击发生之前，非洲之角周围的武装海上袭击事件激增，这是多年来未见的。分析人士表示，索马里海盗行为所构成的威胁远不及2011年，当时世界各国海军都做出了反应，但在也门附近的重要贸易走廊遭到围困之际，最近的海盗活动加剧引发了人们对海洋安全和航运的进一步担忧。 p&gt;
索马里海盗传统上寻求捕获一艘“母船”——机动单桅帆船或拖网渔船——能够航行更远的距离，从而可以瞄准更大的船只。
专家表示，自胡塞武装袭击以来，货船变得更容易受到攻击，因为它们放慢速度等待是否前往红海的指示。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/india-recaptures-somali-pirate-ship-and-frees-crew</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日尔军政府否认允许美国在其领土上建立军事基地的协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/niger-junta-repudiates-deal-allowing-us-military-bases-on-its-soil</link>
      <description><![CDATA[2024-03-17T02:19:21Z尼日尔军政府发言人 Amadou Abdramane 上校尼日尔执政军政府表示已立即撤销一项允许美国军事人员和文职人员进入其领土的军事协议。
截至 2023 年，尼日尔约有 1,100 名美军，美军在尼日尔有两个基地，其中包括一个名为 201 号空军基地的无人机基地，该基地耗资超过 1 亿美元在尼日尔中部阿加德兹附近建造。自 2018 年以来，该基地一直被用来打击伊斯兰国武装分子和基地组织在萨赫勒地区的附属组织 Jama’at Nusrat al-Islam wal Muskeen (JNIM)。
军政府宣布这一消息之前，美国官员本周进行了访问，这次访问由负责非洲事务的助理国务卿莫莉·菲 (Molly Phee) 率领，其中包括美国非洲司令部司令迈克尔·兰利 (Michael Langley) 将军。阿马杜·阿卜杜拉马内上校周六在尼日尔电视台表示，美国代表团没有遵守外交礼节，尼日尔也没有获悉代表团的组成、抵达日期或议程。
他补充说，讨论的重点是尼日尔目前的军事过渡、两国之间的军事合作以及尼日尔在打击与基地组织和伊斯兰国有关的武装分子方面选择的合作伙伴。
自 2023 年 7 月夺取政权以来，尼日尔军政府与邻国马里和布基纳法索的军事统治者一样，驱逐了法国和其他欧洲军队，并向俄罗斯寻求支持。
“尼日尔对美国代表团意图剥夺主权的尼日尔人民选择合作伙伴以及能够真正帮助他们打击恐怖主义的伙伴关系类型的权利感到遗憾，”阿卜杜拉马内说。
“此外，尼日尔政府强烈谴责美国代表团团长对尼日尔政府和人民的居高临下态度，并威胁进行报复。”
阿卜杜拉马内没有说美军应该离开。但他声称他们的地位和存在是非法的，违反了宪法和民主规则，因为他声称这是 2012 年单方面强加的。
他表示，尼日尔不知道其领土上有多少美国文职和军事人员或部署的装备数量，根据协议，美国军方没有义务回应任何针对武装分子的帮助请求。 
“鉴于上述所有情况，尼日尔政府立即撤销有关美国国防部在尼日尔共和国领土上的美国军事人员和文职雇员地位的协议”，Abdramane说。
美国国防部没有立即回应置评请求。
除了阿加德兹空军基地外，美国还投入了多年和数亿美元来训练尼日尔军队。其中一些势力参与了 7 月份推翻尼日尔民选总统穆罕默德·巴祖姆的活动。
 10月，华盛顿正式将此次军事接管定性为政变，这引发了美国法律限制其向尼日尔提供的军事支持和援助。但在 12 月，Phee 表示，如果尼日尔满足某些条件，美国愿意恢复援助和安全关系。
与美联社和路透社合作]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/niger-junta-repudiates-deal-allowing-us-military-bases-on-its-soil</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于疏散工作停止，重伤患者被困在加沙医院里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/severely-injured-patients-are-left-in-limbo-as-charitys-relief-efforts-are-scuppered</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/severely-injured-patients-are-left-in-limbo-as-charitys-relief-efforts-are-scuppered</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图瓦卢总理呼吁澳大利亚就条约提供主权“保证”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/tuvalu-prime-minister-calls-on-australia-for-sovereignty-guarantees-over-treaty</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/17/tuvalu-prime-minister-calls-on-australia-for-sovereignty-guarantees-over-treaty</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛火山三个月内第四次喷发</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/volcano-in-iceland-erupts-for-fourth-time-in-three-months</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T23:53:49Z裂缝的航拍图像冰岛警方已宣布雷克雅内斯半岛的一个新火山裂缝喷出熔岩，该地区进入紧急状态，这是自 12 月以来该地区第四次喷发。
冰岛气象局 (IMO) 周六发表声明称，火山喷发“在雷克雅内斯半岛的斯托拉斯科格费尔 (stora Skogfell) 和哈加费尔 (Hagafell) 之间爆发”。现场视频图像显示发光的熔岩和滚滚烟雾。
冰岛民防和应急管理部门宣布已派出一架直升机来缩小新裂缝的确切位置。当局还表示，由于火山喷发，警方已宣布进入紧急状态。
根据 IMO 的数据，这次喷发的地点与 2 月 8 日发生的上次喷发地点接近。它补充说，熔岩似乎向南流向为保护格林达维克渔村而建造的堤坝。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  雷克雅未克的天际线在橙色天空的背景下，由于熔岩从雷克雅内斯半岛的裂缝中流出。 摄影：Halldor Kolbeins/AFP/Getty Images


IMO 表示，熔岩也在向西流动，就像 2 月 8 日那样，裂缝的长度估计为 2.9 公里（1.8 英里）。火山爆发前几分钟，该机构发表声明称，地震活动表明火山喷发的可能性有所增加。
周五，国际海事组织表示，该地区的岩浆正在地下积聚，“这可能会导致新的岩浆入侵，甚至可能发生喷发”。它说，这种情况可能会在“几乎没有任何警告”的情况下发生。
当地媒体报道称，冰岛著名的蓝色泻湖地热温泉以及格林达维克已被疏散。
格林达维克的约 4,000 名居民在 11 月 11 日撤离后，直到 2 月 19 日才获准返回家园，但只有约 100 人选择这样做。
在那次事件中，数百次地震损坏了建筑物，并在道路上造成了巨大的裂缝。 12 月 18 日，地震发生后，火山出现裂缝，该村庄幸免于难。
但 1 月份，小镇边缘出现了一道裂缝，熔岩流入街道，将三座房屋化为灰烬，随后 2 月 8 日，村庄附近发生了第三次火山喷发。
截至周五，已有 300 多名格林达维克居民提出将房屋出售给州政府的请求。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  冰岛是欧洲活火山数量最多的国家，有 33 座 照片：冰岛海岸警卫队/法新社/Getty Images


雷克雅内斯半岛的火山喷发也引起了人们对 Svartsengi 发电厂的担忧，该发电厂为雷克雅内斯半岛约 30,000 人提供电力和水。
自从该地区第一次喷发以来，该工厂已被疏散，并一直在远程运行，并修建了堤坝来保护它。
冰岛拥有 33 个活火山系统，是欧洲数量最多的国家。它横跨大西洋中脊，这是分隔欧亚板块和北美板块的海底裂缝。
但直到 2021 年 3 月，雷克雅内斯半岛已经有八个世纪没有经历过喷发了。
2022 年 8 月以及 2023 年 7 月和 12 月发生了进一步的喷发，火山学家表示，这可能是该地区地震活动新时代的开始。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/16/volcano-in-iceland-erupts-for-fourth-time-in-three-months</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉与前雇员就种族歧视指控达成和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/16/tesla-settles-racial-discrimination-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T23:11:16Z一-米色白色建筑，上面有特斯拉标志，周围有棕色山丘背景。特斯拉与一名前雇员就一起长期歧视案件达成和解，该案件引起了人们对这家电动汽车制造商对待有色人种的关注。
根据周五向旧金山美国地区法院提交的一份文件，去年 4 月联邦陪审团授予欧文·迪亚兹 (Owen Diaz) 近 320 万美元的赔偿金，他达成了“最终的、具有约束力的和解协议，完全解决了所有索赔”。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：公司向高管支付的费用超过了他们在美国缴纳的税款——报告

该文件没有提供协议的详细信息，但表示双方同意此事已经解决，针对埃隆·马斯克经营的公司的案件可以驳回。
周六留下消息，向特斯拉律师和迪亚兹的律师劳伦斯·奥根寻求详细信息。
四月份的判决是迪亚兹案件中达成的第二项判决，该判决旨在追究特斯拉的责任，因为特斯拉在该汽车制造商运营的加利福尼亚州弗里蒙特工厂的短暂任职期间允许他遭受种族歧视和其他虐待。
但在持续五天的最新审判中，八人陪审团得出的赔偿金额远低于迪亚兹在 2021 年首次审判中赢得的 1.37 亿美元。美国地区法官威廉·奥里克 (William Orrick) 将赔偿金额减少至 15 美元m，促使迪亚兹和他的律师寻求新的审判，而不是接受较低的金额。
11 月，Organ 提交了一份通知，要求 Diaz 对 320 万美元的判决提出上诉，特斯拉提交了一份交叉上诉通知。
该案件可以追溯到 2017 年，主要指控特斯拉没有采取行动制止位于旧金山东南约 40 英里（65 公里）的工厂的种族主义文化。迪亚兹是一名黑人，他声称，在 2016 年结束的大约 9 个月的特斯拉任期内，他被称为“N 字眼”的次数超过 30 次，播放了种族主义漫画，并被告知“滚回非洲去”。
这家特斯拉工厂正成为加州监管机构提起的种族歧视案件的焦点。特斯拉坚决否认州法院的指控，并指责监管机构滥用职权进行反击。美国平等就业机会委员会 9 月份对特斯拉提出了类似投诉 .
特斯拉首席执行官兼最大股东马斯克于 2021 年将公司总部从硅谷迁至德克萨斯州奥斯汀，部分原因是由于弗里蒙特工厂的做法与加州各机构关系紧张。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/16/tesla-settles-racial-discrimination-claims</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城枪击事件促使警方追捕枪手，要求就地避难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/16/philadelphia-shooting-shelter-in-place-order-hostages</link>
      <description><![CDATA[2024-03-16T19:25:18Z一名警察站在被警戒线包围的地方。居民周六早上发生的一系列相互关联的枪击事件引发了搜捕和人质事件，费城地区郊区的一名居民被勒令暂时在家中避难。
&lt;旁白&gt;
 相关：警方有理由去年缅因州枪击事件发生前拘留枪手 - 报告

当地时间上午 8.50 左右，福尔斯镇警方接到电话前往莱维敦 Viewpoint Lane 的一处民宅，那里有两人被枪杀。几分钟后，埃奇伍德巷发生第二起枪击事件，造成第三人死亡。
枪击事件发生后，警方向巴克斯县福尔斯镇发布了就地避难令，宾夕法尼亚州的一些最富裕的城镇位于。下午 1 点前不久，该命令被取消，当时警方已将一名杀人嫌疑人逼入绝境。在新泽西州特伦顿附近的一所房子里。
警方确认嫌疑人为 26 岁安德烈·戈登.他们说，据描述无家可归的戈登认识被杀的受害者，但随后在试图逃离当局时劫持了一名陌生人，然后将自己锁在家里并劫持了人质。
在下午的新闻发布会上，福尔斯镇警方没有提供任何有关戈登将自己设在家里的人质的详细信息。但他们表示，他们相信他拥有一支仿照 AR-15 设计的步枪。
此类步枪经常被用于全国各地的大规模枪击事件，促使某些地区呼吁禁止使用此类武器。
尽管如此，宾夕法尼亚州的暴力事件仍远未达到大规模枪击事件的通俗定义，枪支暴力档案馆（无党派资源）将其分类  该案件涉及至少四名受害者，他们被杀或受伤。
从 2015 年到 2022 年，使用突击步枪的大规模枪击事件导致的中枪人数和死亡人数是使用其他枪支的枪击事件的六倍和两倍，这说明这些武器在杀死或致残受害者方面具有多么毁灭性的效率，根据Everytown枪支安全研究小组的说法。
自一月以来，宾夕法尼亚州立法者推出了多项法案提议限制枪支。这些措施包括禁止 AR-15 等步枪的提案。
在 X 上的一篇帖子中，宾夕法尼亚州州长 Josh Shapiro 表示，他已获悉福尔斯镇发生枪击事件。他补充说，他已“指示[宾夕法尼亚州警察]与我们的执法合作伙伴进行协调，并提供现场所需的一切支持”。
警方称，截至当地时间下午 1 点，据信戈登所在的特伦顿家已被专业战术小组包围。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/16/philadelphia-shooting-shelter-in-place-order-hostages</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党猛烈抨击大选前推翻里希·苏纳克的“疯狂”阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/mar/16/conservatives-slam-bonkers-plot-to-topple-rishi-sunak-before-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/mar/16/conservatives-slam-bonkers-plot-to-topple-rishi-sunak-before-election</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭晓：捐赠 500 万英镑几周后，苏纳克飞往利兹私人参观弗兰克·赫斯特的办公室</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/16/frank-hester-rishi-sunak-16000-helicopter-flight-to-leeds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/16/frank-hester-rishi-sunak-16000-helicopter-flight-to-leeds</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席顾问因 Instagram 未能删除自残内容而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/16/instagram-meta-lotte-rubaek-adviser-quits-failure-to-remove-self-harm-content-</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/16/instagram-meta-lotte-rubaek-adviser-quits-failure-to-remove-self-harm-content-</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>