<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奇多气旋：马克龙访问马约特岛时，当地人高声表达不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/cylone-chido-locals-shout-out-their-grievances-as-macron-visits-mayotte</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/cylone-chido-locals-shout-out-their-grievances-as-macron-visits-mayotte</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时列车长双语早安问候引起不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/train-conductors-bilingual-morning-greeting-raises-hackles-in-belgium</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T16:08:53Z布鲁塞尔南站站台上的一列火车检票员用双语问候一名弗拉芒语列车乘客，在语言分歧的比利时。
该国语言监督机构正在调查一名荷兰语乘客在 10 月从弗兰德斯梅赫伦开往首都布鲁塞尔的高峰时段列车上，抗议列车员使用“bonjour”（法语“早上好”）欢迎他上车。
法语列车员 Ilyass Alba 在 Facebook 上写道，当天他用响亮的“goeiemorgen, bonjour”迎接进入车厢的乘客。
对于一名荷兰语乘客来说，同时使用荷兰语和法语问候语并不合适，他斥责了他，说：“我们还没到布鲁塞尔，你只能说荷兰语！”
严格来说，这位乘客是对的，因为比利时语言复杂规则规定，列车员理论上只应在布鲁塞尔和其他几个双语地区使用两种语言。
“该文件正在审查中，”语言控制常设委员会表示，并补充说，它将要求国家铁路运营商 SNCB 提供更多有关其语言政策执行的信息。
此事在比利时引起轰动，比利时的政治在很大程度上遵循语言分歧使北部荷兰语使用者与讲法语的南部人对立。
交通部长兼讲法语的环保主义者乔治·吉尔基内特 (Georges Gilkinet) 为阿尔巴辩护，称在比利时这样的小国，地区边界随时都会被跨越。
SNCB 列车员应优先考虑给予“高质量的欢迎”并确保所有乘客“得到适当和充分的信息”，吉尔基内特在议会就该问题接受质询后说道。“用几种语言打招呼并不令我感到震惊，”他补充道。
一些讲荷兰语的政客不同意这一观点。
“我们不能就这样抛弃我们的语言立法，”弗拉芒基督教民主党 CD&amp;V 党主席萨米·马赫迪说道。
SNCB 则呼吁在应用语言规则时“更加灵活”。一位发言人告诉法新社：“用几种语言打招呼很不错，我们只能为此感谢我们的乘务员。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/train-conductors-bilingual-morning-greeting-raises-hackles-in-belgium</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国锡克教徒报告遭印度骚扰 部长发出警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/british-sikhs-report-harassment-indian-government-dan-jarvis-letter</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T17:00:48ZAvtar Singh Khanda英国安全部长警告称，英国不会容忍外国骚扰或恐吓英国公民的企图，此前一些锡克教徒抱怨称，他们要么是被印度锡克教徒攻击，要么是代表印度锡克教徒攻击。政府。
丹·贾维斯 (Dan Jarvis) 致信锡克教联合会，此前有报道称英国锡克教徒受到骚扰，包括有人在英国机场被拦下并被询问对印度政府的看法。
贾维斯还敦促印度政府配合加拿大对哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 谋杀案的调查，哈迪普·辛格·尼贾尔是一名加拿大锡克教活动家，渥太华认为他是在印度政府的参与下被杀的。
贾维斯在 12 月 10 日的信中写道：“我们不容忍恐吓或生命威胁，我们将继续通过情报机构和警察部队使用我们掌握的一切工具来保护人们的安全。任何外国势力恐吓、骚扰或伤害英国个人或社区的企图都是不会被容忍的。”
他补充说：“我们非常重视加拿大调查的结果，英国对加拿大的司法系统充满信心。所有国家都应尊重主权和法治，我们鼓励包括印度政府在内的所有有关方面配合法律程序。”
英国锡克教徒抱怨他们在国内受到骚扰，其中大部分集中在他们对锡克教徒是否应该被给予印度一部分作为自己祖国的看法上。
长期以来，卡利斯坦运动一直是德里的主要安全问题之一，近年来，人们的注意力转向了英国和北美的锡克教徒侨民。
今年早些时候，《卫报》透露，锡克教活动家 Avtar Singh Khanda 曾抱怨因去年 6 月，在 Nijjar 突然去世之前，他曾被印度警方通过电话询问。
锡克教社区领袖表示，根据《2000 年恐怖主义法》第 7 条，英国锡克教徒越来越多地在英国机场被拦截，并被询问他们对印度的看法。
《卫报》本周透露，工党议员、议会中最杰出的锡克教徒之一 Preet Gill 最近写信给内政大臣 Yvette Cooper，表达了她对英国锡克教徒回国后所受待遇的担忧。
她详细介绍了一名男子被拦截并被问及他对锡克教、印度分治以及 Nijjar 在加拿大死亡的看法的案例。吉尔在信中说：“我所掌握的轶事证据让我有理由担心，守法的锡克教徒正成为攻击目标，他们毫无理由地遭受以他们的身份和宗教信仰为中心的不当质询。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/british-sikhs-report-harassment-indian-government-dan-jarvis-letter</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京称乌克兰战争让俄罗斯“更加强大”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/putin-claims-ukraine-war-has-made-russia-much-stronger-phone-in</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/putin-claims-ukraine-war-has-made-russia-much-stronger-phone-in</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能学会区分美国威士忌和苏格兰威士忌的香气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/19/ai-learns-to-distinguish-between-aromas-of-us-and-scottish-whiskies</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T16:00:00Z一名女子闻着一杯威士忌散发出的香气人工智能再获胜利。研究人员已经利用该技术预测威士忌散发出的香气，并确定一杯威士忌是在美国还是苏格兰酿造的。
这项工作朝着自动化系统迈出了一步，该系统可以根据威士忌的分子组成预测其复杂的香气。专家小组通常会评估木香、烟熏香、黄油香或焦糖香，这有助于确保同一产品的不同批次之间的香气不会有太大差异。
“人工智能的妙处在于它非常一致，”德国弗赖辛弗劳恩霍夫工艺工程与包装研究所的 Andreas Grasskamp 博士说。
“训练有素的专家仍然具有这种主观性。我们不会用它来取代人类的鼻子，但我们确实通过效率和一致性来支持它。”
确定威士忌的香气并非易事。烈酒中大多数最浓烈的香气都是化学物质的复杂混合物，它们在鼻子中相互作用，甚至相互掩盖，从而产生特殊的芳香印象。这些相互作用使得根据威士忌的化学特征预测其气味变得极其困难。
在最新研究中，研究人员从 11 名专家小组获得了 16 种美国威士忌和苏格兰威士忌的化学成分，包括杰克丹尼、美格、拉弗格和泰斯卡，以及它们的香气细节。这些信息用于训练人工智能算法，以根据饮料的分子成分预测其五种主要香气和来源。
一种算法在区分美国烈酒和苏格兰烈酒方面的准确率超过 90%，尽管在未经训练的烈酒方面，该算法的表现可能会下降。平均而言，它比专家小组中的任何一个人都更准确、更一致地识别出每种威士忌中五种最强烈的香气。详细信息已发表在《通讯化学》上。

薄荷醇和香茅醇化合物有助于识别美国威士忌，美国威士忌通常具有焦糖般的味道。甲基癸酸酯对于识别苏格兰威士忌非常重要，苏格兰威士忌通常具有烟熏或药用香气。

研究人员看到了威士忌以外的应用，从通过气味差异检测假冒产品，到找到将会产生难闻气味的旧再生塑料混合到新产品中的最佳方法，而不会产生明显的气味。

格拉斯哥大学化学高级讲师威廉·佩维勒博士表示，这种方法可以提供比人类味觉小组更高的“稳定性”。 “仅凭化学特征，就可以快速检查威士忌品牌的批次间或混合间的风味特征，以确保一致的品牌风格，”他说。
他补充说，这项研究只涉及少量威士忌，目前还不清楚人工智能在面对更多威士忌时会如何表现，以及它将如何处理在酒桶中陈酿时产生的风味特征。“威士忌的另一个特点是，风味感知受到饮用环境和其他外部因素的巨大影响，因此，在这种情绪化的产品中，可能需要研究影响风味感知和预测的其他因素，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/19/ai-learns-to-distinguish-between-aromas-of-us-and-scottish-whiskies</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新泽西州部分地区禁止无人机飞行一个月，除非获得许可</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/drones-banned-new-jersey</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/drones-banned-new-jersey</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合健康保险公司首席执行官枪击案嫌疑人将出席引渡至纽约的听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/luigi-mangione-unitedhealthcare-extradition</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T13:21:11Z一名卷发、身穿橙色连身裤的男子从车里走出来这名被控在曼哈顿街头枪杀一家健康保险公司首席执行官的嫌疑人将于周四上午被带到听证会，听证会内容涉及宾夕法尼亚州的刑事指控以及将他引渡到纽约的努力。
对Luigi Mangione的伪造和枪支指控的初步听证会以及对逃犯的司法投诉的审议可能不会持续很长时间。
一位知情人士告诉美联社，他预计将放弃引渡，为返回纽约铺平道路。该人士无权公开讨论案件细节，并在匿名的情况下向美联社发表了讲话。
法院官员表示，Mangione 将出席霍利迪斯堡布莱尔县法院的清晨诉讼程序。如果法官批准引渡，曼吉奥内将被带到纽约，他可能会在周四下午或周五出庭接受州法院的传讯。

宾夕法尼亚州布莱尔县地方检察官皮特·威克斯表示，他愿意暂时搁置宾夕法尼亚州的指控，而纽约当局将以12 月 4 日杀害联合健康保险公司首席执行官布莱恩·汤普森的罪名起诉曼吉奥内。曼吉奥内面临在纽约谋杀的指控。

威克斯表示，他不会谈论周四听证会上可能发生的事情，也不会透露是否会出示证据。 Mangione 被指控向警方提供虚假的新泽西州身份证明，并在包里藏有枪支和消音器。
“这些决定完全取决于 Mangione 先生及其所享有的权利，”Weeks 在周二发出的新闻稿中写道。
在上周的一份法庭文件中，Mangione 的辩护律师Tom Dickey 辩称，检察官没有证明有足够的证据拘留 Mangione，没有证明 Thompson 被杀时他在纽约，也没有证明他是逃犯​​。
26 岁的 Mangione 来自马里兰州陶森，12 月 9 日，警方接到报警，赶到宾夕法尼亚州阿尔图纳商业街上的一家麦当劳餐厅，发现他与杀害汤普森的凶手相符，于是逮捕了他。

相关：愤怒、种族和美貌：谋杀嫌疑人被追捧​​背后的力量

汤普森在步行前往他位于明尼苏达州的公司举办投资者会议的酒店时，在街上被枪杀。枪击过程被监控录像拍了下来，但嫌疑人躲过了警方追捕，随后曼吉奥内被抓获，地点在纽约以西约 277 英里（446 公里）。
当局称，曼吉奥内携带了杀害汤普森的枪、一本护照、一张假身份证以及约 10,000 美元和外币。他的律师迪基质疑伪造指控的证据和枪支指控的法律依据。他此前曾表示，曼吉奥内被关押在宾夕法尼亚州监狱期间，将拒绝引渡到纽约。
据美联社上周获得的一份执法公报称，曼吉奥内是常春藤盟校计算机科学专业的毕业生，来自一个显赫的家庭。他随身携带了一封手写信，信中称健康保险公司是“寄生虫”，并抱怨企业贪婪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/luigi-mangione-unitedhealthcare-extradition</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与苏丹军队结盟的民兵被指控在喀土穆处决男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/19/militia-aligned-with-sudanese-army-accused-of-executing-men-in-khartoum</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/19/militia-aligned-with-sudanese-army-accused-of-executing-men-in-khartoum</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，拜登正在考虑先发制人地赦免特朗普的批评者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/presidential-preemptive-pardon-biden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/19/presidential-preemptive-pardon-biden</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>禽流感席卷动物园，对濒危动物造成“严重影响”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/19/bird-flu-zoos-endangered-animals-captive-species-lions-tigers-cheetahs-virus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/19/bird-flu-zoos-endangered-animals-captive-species-lions-tigers-cheetahs-virus</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子寻找兄弟 50 年，却发现他已在墨西哥的“肮脏战争”中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/mexico-dirty-war-victims-planes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/mexico-dirty-war-victims-planes</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Replacements 乐队吉他手 Bob ‘Slim’ Dunlap 去世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/19/bob-slim-dunlap-guitarist-in-the-replacements-dies-at-73</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T10:25:15Z1990 年 12 月 15 日，鲍勃·斯利姆·邓拉普 (Bob Slim Dunlap) 在明尼苏达州明尼阿波利斯的 Metro Studios 演出。 鲍勃·“斯利姆”·邓拉普 (Bob “Slim” Dunlap)，在邪教组织中取代鲍勃·斯廷森 (Bob Stinson) 担任吉他手明尼阿波利斯乐队 Replacements 去世，享年 73 岁。
2012 年，邓拉普中风。他的家人在去世后的一份声明中表示，他死于此后出现的并发症。
“鲍勃今天下午 12:48 在家人的陪伴下在家中去世，”他们在周三发表在《明尼阿波利斯星坛报》上的一份声明中说道。“我们给他播放了他的 Live at the Turf Club (Thank You Dancers!) CD，他在听完他版本的 Hillbilly Heaven 后不久就离开了我们——非常感人。这是过去一周的自然衰退。”
1987 年，斯廷森因吸毒和酗酒问题被踢出乐队。当邓拉普加入时，主唱保罗·韦斯特伯格要求他使用斯利姆的名字，而不是鲍勃的名字，以避免混淆。
邓拉普被称为“替补”，他参与了乐队的最后两张录音室专辑，1989 年的《Don’t Tell a Soul》和 1991 年的《All Shook Down》。他第一次与他们一起巡演是为了支持 1987 年的《Pleased to Meet Me》，这是最后一张以斯廷森为特色的专辑。



1987 年的 Bob ‘Slim’ Dunlap。 摄影：Lynn Goldsmith/Corbis/VCG/Getty Images


Dunlap 于 1951 年出生于明尼苏达州普莱恩维尤，父母是 Jane 和 Robert Dunlap，后者是州参议员，他从小就喜欢摇滚乐。 1976 年，他加入了 Thumbs Up 乐队及其分支 Spooks。
当他被 Westerberg 发现时，他拒绝了加入 Replacements 乐队的提议，因为巡演需求会影响他的妻子 Chrissie 和他们的三个孩子，但 Chrissie 鼓励他接受这份工作。
当时，他一直在当地著名的 First Avenue 场地担任看门人，Replacements 乐队在 80 年代初曾在那里举办过早期的演出。后来，为了表彰他对场馆文化的贡献，他在场馆外的壁画上获得了一颗星星。
邓拉普于 1993 年发行了一张个人专辑《The New Old Me》，并于 1996 年发行了《Times Like These》。他自己的音乐赢得了布鲁斯·斯普林斯汀的赞赏，布鲁斯·斯普林斯汀将这些唱片描述为“深深地感人和情感化”。
2012 年，邓拉普中风导致他瘫痪，只能移动头部，结束了他的音乐生涯。当 Replacements 乐队于 2014 年巡回演出时，韦斯特伯格说邓拉普祝福他们继续演出。
2013 年的筹款活动“Songs for Slim”吸引了包括 Lucinda Williams、Frank Black 和 Jeff Tweedy 在内的艺术家录制他的歌曲，为他的治疗筹集资金。在他去世后，他的女儿艾米丽·博伊根扎恩告诉《明星论坛报》，这张翻唱专辑“真的让他坚持了下来，并给予了他精神上的支持”。
2023 年，邓拉普的家人举行了邓拉普个人音乐纪念品的遗产拍卖会，为他的治疗筹集资金。克里斯西说，邓拉普住院超过 100 次，但“尽管残疾和疼痛，但他仍然保持着良好的精神状态”。
邓拉普身后留下了克里斯西、他们的孩子艾米丽、迪莉亚和路易·邓拉普以及六个孙辈。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/19/bob-slim-dunlap-guitarist-in-the-replacements-dies-at-73</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在导弹袭击后对也门发动致命空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/israel-launches-deadly-air-raids-against-yemen-after-missile-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T10:01:30Z站在急救车上的一个人将软管中的水对准圆柱形结构，附近还有另外两名身穿高能见度夹克的人以色列战机对也门胡塞武装目标发动了大规模空袭，造成港口城市至少 9 人死亡荷台达。
据以色列媒体报道，数十架战斗机以及加油和情报飞机参与了此次袭击。此前有报道称，以色列计划对也门实施武力打击，因为最近胡塞武装对以色列的袭击有所增加，其中过去一周就发生了两次。
此次袭击是在也门向以色列发射了一枚夜间导弹后发动的。以色列军方表示，正在调查其防空系统拦截不彻底是否导致部分导弹击中特拉维夫附近拉马特甘地区的一所学校。
此次空袭是该地区当前战争期间以色列第三次袭击该国，此前有警告称，在伊朗支持的胡塞武装一年多来断断续续地发动无人机和导弹袭击后，以色列打算采取行动。
一年前，胡塞武装开始定期向以色列发射远程导弹，他们称这是对在加沙被以色列袭击致死的巴勒斯坦人的声援。
胡塞媒体频道 Al-Masirah 称，在也门首都萨那和荷台达发动了一系列“侵略性袭击”。
胡塞发言人 Yahya Saree 表示，叛军瞄准了被占领的雅法地区的“两个具体而敏感的军事目标”以色列军方表示，“对也门胡塞武装的军事目标进行了精确打击，包括萨那的港口和能源基础设施，胡塞武装一直在利用这些设施有效地促进其军事行动”。以色列国防部长以色列·卡茨在以色列空军指挥中心发表的评论中说：“我警告胡塞恐怖组织的领导人：以色列的长臂也会伸向你们。”以色列国防军（IDF）也发表声明，指责胡塞武装“违反国际法对以色列发动袭击”，并补充说“胡塞政权对该地区和平与安全构成威胁”。以色列袭击后，胡塞武装官员表示，该组织将“以武力应对升级的局势”。升级”。
胡塞政治局成员穆罕默德·布海蒂表示：“美以轰炸也门民用设施暴露了西方的虚伪。
“我们支持加沙的军事行动将继续，我们将以升级回应升级，直到加沙的大规模灭绝罪行停止，并允许将食品、药品和燃料带入加沙地带。”
伊朗谴责以色列对也门港口和能源设施的袭击是“公然违反”，伊朗在也门支持胡塞叛军组织。
外交部发言人伊斯梅尔·巴卡伊表示，这些袭击“公然违反了国际法和联合国宪章的原则和准则”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/19/israel-launches-deadly-air-raids-against-yemen-after-missile-attack</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：国防部长警告称，也门空袭后，以色列的“长手”将伸向胡塞领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/19/middle-east-crisis-israel-houthis-yemen-airstrikes-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-19T10:19:44Z一名男子在卡车后面携带枪支装置，与持枪男子交谈]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/19/middle-east-crisis-israel-houthis-yemen-airstrikes-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡拉·迪瓦伊 (Cara Delevingne) 在《走进圣诞节》视频翻拍中扮演埃尔顿·约翰 (Elton John)</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/18/cara-delevingne-plays-elton-john-step-into-christmas-video-remake</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T17:00:04ZCara Delevingne 戴着眼镜，穿着白色西装，扮演 Elton John演员兼模特 Cara Delevingne 在 Elton John 爵士的新歌《Step Into Christmas》视频中扮演他。
在视频中，在 50 多年前发行的影片的幕后重制版中，32 岁的 Delevingne 穿着与原版中这位创作型歌手一模一样的西装和眼镜。
《走进圣诞节》于 1973 年 11 月首次发行，在英国前 40 名中排名第 24 位，并荣登 Billboard 圣诞单曲榜榜首。
Delevingne 是约翰的密友，她说：“埃尔顿一直是我的偶像。说他的音乐对我产生了深远的影响，这是一种轻描淡写。被他邀请在这部重制版中扮演他，这是我的一个梦想，直到它发生，我才知道我有这个梦想。老实说，我希望我能每天都假装自己是埃尔顿。
“我希望埃尔顿有一天能回报我的恩惠，同意在我尚未开发、编写、宣传或资助的传记片中扮演我。祈祷好运。”



在新视频中，制作团队正在为 Elton John 的到来做准备，努力确保现场“足够有圣诞气氛”。 摄影：Thomas Morgan/PA


在新视频中，制作团队正在为明星的到来做准备，努力确保现场“足够有圣诞气氛”。

相关： 埃尔顿·约翰：永远太晚评论——官方生活故事中惊喜不多但充满欢乐

约翰说：“去年夏天我在格拉斯顿伯里见到了卡拉，我们谈到如果有合适的想法，我们非常愿意一起合作。和她在一起很有趣，我们都有相当自嘲的幽默感。
“当有人提出让她在 1973 年的《步入圣诞节》视频中扮演我的即兴表演时，我只是觉得这是一个绝佳的机会。感谢上帝，卡拉也这么想，因为结果很棒。”
约翰的纪录片《埃尔顿·约翰：永远不会太晚》于 12 月 13 日在 Disney+ 上映，名为《埃尔顿·约翰：永远不会太晚》。上个月，这位明星发布了歌曲《永远不会太晚》，这首歌是他与美国歌手、格莱美奖得主布兰迪·卡莉尔共同创作的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/18/cara-delevingne-plays-elton-john-step-into-christmas-video-remake</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>