<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 09:17:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本执政党提名石破茂为下一任首相</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/japan-shigeru-ishiba-prime-minister-liberal-democratic-party</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T07:29:55Z石破茂在讲台上发言资深温和派石破茂将于下周出任日本首相，此前他当选为执政的自民党领袖（自民党）。
这位 67 岁的前防卫大臣周五在东京自民党总部举行的决选中以 215 票对 194 票击败了试图成为该国首位女首相的右翼对手高市早苗。
此次投票的起因是即将离任的首相岸田文雄宣布，在筹款丑闻和低支持率的背景下，他不会寻求连任自民党总裁。
岸田以自民党经历了几个月的挫折后需要新鲜血液为由，警告说他的继任者必须领导一个“新的自民党”。
在向议员发表简短讲话之前决选结束后，石破茂将这场竞选描述为他的“最后一场政治斗争”，呼吁建立一个更加公平、更加仁慈的日本。
“我们将结束人们对自民党的普遍不信任，”他说。 “选举结束后，我们将全心全意地保护日本、地方、规则和日本人民。”
尽管受到公众的欢迎，另一位候选人小泉进次郎在第一轮投票中与其他六人一起被淘汰出局。43 岁的他将成为日本战后最年轻的首相。
小泉是前首相小泉纯一郎的儿子，他承诺如果当选领导人将提前举行选举，这可能吓坏了该党。
石破被选为带领该党走出低迷的领导人，他必须解决人们对生活成本上涨日益增长的愤怒，并应对由日益强硬的中国和拥有核武器的朝鲜所引发的动荡的地区安全环境。
石破是一名国防专家，业余时间喜欢制作战机和舰船的塑料模型，他提出了建立亚洲版北约的计划，并强烈支持台湾的民主。他还呼吁在这个经常遭受强烈地震和台风袭击的国家建立一个灾害管理机构。
这一结果对被暗杀的前领导人安倍晋三的政治遗产造成了重大打击，石破茂经常与安倍晋三意见相左。高市是安倍经济计划的追随者，并认同他对日本战时历史的修正主义观点。
日本远见政治风险咨询公司创始人托拜厄斯·哈里斯 (Tobias Harris) 将这场竞选描述为“一场争夺自民党灵魂的战斗，安倍在经济和外交政策方面的智力继任者高市与理想主义改革者石破茂的对决，石破茂不仅从根本上拒绝了安倍经济学，而且拒绝了他的大部分外交政策思想和政治方法”。
自 2021 年高市首次竞选自民党领袖失败以来，高市的声望一直在上升——岸田赢得了这场竞选。她试图填补安倍在 2022 年暴力死亡留下的意识形态真空，并在周五的投票中受益于获得有影响力的前首相麻生太郎的支持。
但日本首位女首相的等待仍在继续。日内瓦各国议会联盟 4 月份发布的一份报告显示，女性在议会下院中仅占 10.3%，在 190 个国家中女性代表比例排名第 163 位。
为本报告做出贡献的机构]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/japan-shigeru-ishiba-prime-minister-liberal-democratic-party</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：内塔尼亚胡称以色列与真主党停火谈判将在未来几天继续进行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/27/israel-lebanon-hezbollah-gaza-war-hamas-middle-east-news-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T07:46:46Z黎巴嫩红十字会的搜救队在黎巴嫩南部倒塌建筑物的废墟中开展搜救行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/27/israel-lebanon-hezbollah-gaza-war-hamas-middle-east-news-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列被指控扣留巴勒斯坦工人工资，违反全球劳动法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/israel-palestinian-workers-pay</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/israel-palestinian-workers-pay</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州用氮气处决死囚犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/alabama-nitrogen-gas-execution-alan-miller</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/alabama-nitrogen-gas-execution-alan-miller</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦以四级飓风强度登陆佛罗里达</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hurricane-helene-landfall-florida</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hurricane-helene-landfall-florida</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫娜女士休息室上诉成功，继续禁止男性入内</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/sep/27/mona-ladies-lounge-exhibit-discrimination-case-banning-men-appeal-overturned</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T02:30:57Z塔斯马尼亚古今艺术博物馆女士休息室馆长 Kirsha Kaechele 在霍巴特最高法院塔斯马尼亚古今艺术博物馆 (Mona)在该州最高法院赢得了上诉，以继续禁止男性进入名为“女士休息室”的装置。
塔斯马尼亚民事和行政法庭命令博物馆开始允许男性进入女性专用空间，维持了悉尼一名男子的投诉，即博物馆基于性别歧视他。
但周五，最高法院裁定，根据允许歧视的条款，如果该行为背后的意图是促进弱势群体或有特殊需要的群体的平等机会，那么女士休息室有资格获得该州反歧视法的豁免。
“女士休息室可以看作是一种促进平等机会的安排，它突显了社会普遍存在的平等机会的缺乏，为女性提供了一个难得的机会，让她们了解男性拒绝进入女士休息室后，获得优势而不是劣势是什么感觉，”法官 Shane Marshall 在他的判决中说。决定。
他说，法庭犯了几个事实和法律错误，包括错误描述女士休息室旨在推广的内容以及如何实现这一目标，撤销了 4 月 9 日的裁决，并将案件发回法庭重新审议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/sep/27/mona-ladies-lounge-exhibit-discrimination-case-banning-men-appeal-overturned</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度教节日期间数十名儿童溺亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/india-floods-death-toll-bihar-children-jivitputrika-vrat-hindu-festival-drownings</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T02:30:11Z从鸟瞰图可以看到，恒河水位上涨后，印度巴特那的房屋部分被洪水淹没。 在印度数百万人庆祝的印度教节日期间，至少有 46 人在因最近洪水而涨水的河流和池塘中洗澡时溺亡，其中大多数是儿童。
当局周四表示，死者包括 37 名儿童和 7 名妇女，他们溺亡于东部比哈尔邦，分散在 15 个地区。
信徒们正在庆祝一年一度的 Jivitputrika Vrat 节，在此期间，妇女们禁食 24 小时，为孩子们的幸福祈祷。他们还会到附近的河流和池塘洗澡，有时还会带上孩子。
比哈尔邦政府宣布向每位死者家属赔偿 40 万卢比（4,784 美元）。
在印度的主要宗教节日期间，礼拜场所经常发生致命事件，其中最大的节日会促使数百万信徒前往圣地朝圣。去年，当地媒体报道称，比哈尔邦 24 小时内有 22 人溺水身亡，其中大部分人是在庆祝同一节日时溺水身亡。

相关报道：“你感觉无处不在”：将城市护理带入印度乡村医院

7 月，在北方邦举行的一次人满为患的印度教宗教集会中，至少有 116 人被压死，这是印度一个多世纪以来最严重的此类悲剧十年来，印度一直处于干旱和干旱的交替时期。
每年 6 月至 9 月的季风季节，印度都会遭受暴雨和山洪暴发。季风对农业至关重要，因此对数百万农民的生计也至关重要。但它每年也以山体滑坡和洪水的形式造成大面积破坏，导致南亚各地数百人丧生。
7 月，印度南部喀拉拉邦的暴雨造成山体滑坡，将茶园埋在数吨岩石和土壤之下，造成 200 多人死亡。
印度国家气象局表示，本周早些时候，印度的季风雨开始从该国西北部撤退，比正常时间晚了近一周。
专家表示，气候变化正在增加全球极端天气事件的数量，印度的筑坝、森林砍伐和开发项目加剧了人员伤亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/india-floods-death-toll-bihar-children-jivitputrika-vrat-hindu-festival-drownings</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国天主教教区同意向儿童性虐待幸存者支付 3.23 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/new-york-catholic-diocese-rockville-centre</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T00:22:55Z红色背景上的天主教十字架纽约长岛的一个罗马天主教教区周四宣布了一项新的破产和解方案，将向约 530 名性虐待受害者支付超过 3.23 亿美元幸存者声称，她们小时候曾遭到牧师的虐待。
罗克维尔中心教区为拿骚县和萨福克县的约 120 万天主教徒提供服务，该教区今年早些时候表示，在虐待幸存者拒绝了教区之前提出的 2 亿美元的和解提议后，它认为破产和解是不可能的。
负责此案的曼哈顿美国破产法官马丁·格伦表示，在破产“濒临失败”之后，这笔交易代表了“巨大的进展”。

相关：德克萨斯州对被指控掠夺天主教神父的性侵犯指控女性

Rockville Centre 将向和解基金投入 2.348 亿美元，其中四家保险公司将投入 8530 万美元。该和解协议还将获得另一家在单独的破产程序中被清算的保险公司以及代表虐待幸存者的律师的资金。
教区发言人埃里克·法萨诺 (Eric Fasano) 表示，和解将确保“虐待幸存者得到公平赔偿，同时允许教会继续其基本使命”。
该教区于 2020 年 10 月在纽约申请第 11 章破产，理由是神职人员性虐待的儿童受害者提起的诉讼费用。
近年来，已有二十多个天主教教区申请破产，此前纽约和其他州颁布了法律，暂时允许儿童性虐待受害者就数十年前的罪行提起诉讼。
周四的和解可能为数十个申请破产以解决性虐待索赔的天主教教区提供一条新的前进道路。
例如，新奥尔良大主教管区最近提议，它及其附属公司仅以 6250 万美元解决其于 2020 年 5 月提交的破产申请，而其保险公司不承担任何责任。该案中约有 500 名虐待索赔人提出反建议，要求教会及其附属机构支付约 2.17 亿美元和解，然后保险公司再出资约 8 亿美元。
此前，教区依赖破产法院向出资和解资金的非破产实体提供全面的法律保护，这一做法今年已被美国最高法院驳回。
该裁决是在 OxyContin 制造商普渡制药公司破产案中做出的，迫使破产的教区想出新的方法来激励保险公司和教区出资和解，在之前的天主教破产案中，保险公司和教区曾向教区的和解计划出资，以结束他们对药物的依赖。性虐待诉讼。
罗克维尔中心解决了这个问题，首先同意让其所有教区申请破产，这样他们就可以获得法律保护，以换取将其资产和负债置于法院监督之下，教区律师科琳·鲍尔在法庭上表示。保险公司随后同意从教区和教区回购他们的保单，从而终止他们承担性虐待索赔的责任。
卫报工作人员贡献了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/new-york-catholic-diocese-rockville-centre</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡称尽管呼吁停火，以色列“不会停止”对真主党的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/netanyahu-israel-attacks-lebanon-hezbollah-ceasefire-calls</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/netanyahu-israel-attacks-lebanon-hezbollah-ceasefire-calls</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基访问白宫时，哈里斯谴责特朗普的“投降提议”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/zelenskyy-biden-white-house</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/zelenskyy-biden-white-house</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港：立场新闻记者因“煽动叛乱”被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/hong-kong-stand-news-journalists-given-jail-terms-for-sedition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/hong-kong-stand-news-journalists-given-jail-terms-for-sedition</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默将在纽约会见唐纳德·特朗普，推动建立良好关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/26/keir-starmer-to-meet-donald-trump-in-new-york-in-push-for-good-relationship</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/26/keir-starmer-to-meet-donald-trump-in-new-york-in-push-for-good-relationship</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员证实，中国最新核潜艇在码头沉没</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/china-nuclear-submarine-sinks</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T20:40:00Z2018 年，中国核动力潜艇出现在南海，但不是武汉事件中最先进的设计。中国为实现与美国海上军事平衡所做的努力遭受了严重打击美国官员证实，中国最新的核潜艇在码头沉没。
该事件发生于去年五月或六月，地点为武汉附近的武昌造船厂——据信该市也是新冠疫情的发源地——尽管中国共产党当局极力掩盖真相，但卫星图像还是将这一事件曝光。
一名美国国防官员告诉路透社，这艘周级潜艇——中国新型潜艇中的第一艘，以X形船尾为特色，有助于机动性——据信是在沉没时靠近码头的。
目前尚不清楚是否有人员伤亡，也不清楚潜艇当时是否载有核燃料，但专家认为很有可能，根据华尔街日报，该报最初报道了此事。这艘潜艇最终被打捞上来，但据信要花好几个月才能下海。
美国官员表示，没有迹象表明中国当局已经检查过水域或附近环境的辐射情况。
中国人民解放军（PLA，中国武装部队的正式名称）尚未承认这一事件。
《华尔街日报》报道称，第一次有迹象表明发生了异常事件是在夏天，当时新美国安全中心高级研究员、前美国潜艇军官托马斯·舒加特（Thomas Shugart）在社交媒体上注意到浮吊的异常活动——他在卫星图像上看到过这种活动。
舒加特暗示可能发生了一起涉及潜艇的事故，但他不知道这艘潜艇是核动力的。
“你能想象一艘美国核潜艇在圣地亚哥沉没，而政府却掩盖此事，不告诉任何人吗？我是说，天啊！”舒加特说。
这位未透露姓名的美国国防官员告诉路透社，这一事件以及笼罩在事件周围的沉默引发了人们对中国军方能力和问责制的严重质疑。
“除了对训练标准和装备质量的明显质疑外，这一事件还引发了人们对解放军内部问责制和对中国国防工业监督的更深层次质疑——国防工业长期以来一直受到腐败的困扰，”他说。 “解放军海军试图隐瞒这一点并不奇怪。”
中国驻华盛顿大使馆尚未发表评论。

相关：中国的战争资金：北京的“钢铁长城”面临军事霸权的障碍

根据五角大楼关于中国军力的报告，截至 2022 年，中国拥有 6 艘核动力弹道导弹潜艇、6 艘核动力攻击潜艇和 48 艘柴油动力攻击潜艇。美国国防部表示，预计到 2025 年，这支潜艇部队将增至 65 艘，到 2035 年增至 80 艘。
五角大楼的报告称，开发新型潜艇、水面舰艇和海军飞机的目的是抵制美国在冲突中向台湾提供援助的举动，并在从日本列岛到南海的一系列岛屿上建立“海上优势”。
“一艘在新船厂生产的新型核潜艇沉没将减缓中国扩大核潜艇舰队的计划，”美国传统基金会智库高级研究员布伦特·萨德勒告诉《华尔街日报》。“这意义重大。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/china-nuclear-submarine-sinks</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼因参与特朗普选举阴谋而在华盛顿特区被吊销律师执照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/rudy-giuliani-disbarred-washington-dc</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T19:38:30Z一名身着西装打着领带的男子站在麦克风后面，一脸震惊鲁迪·朱利安尼，纽约市前市长，以不妥协的打击犯罪为职业，已被因其试图推翻 2020 年总统大选结果，使之有利于唐纳德·特朗普，该裁决导致他被永久禁止在华盛顿特区执业。
该决定以美国首都上诉法院签发的一页纸命令的形式做出，此前朱利安尼的家乡纽约也于 7 月签发了类似命令。

相关：泽连斯基会见拜登，提出结束与俄罗斯战争的“胜利计划”

与该裁决不同，华盛顿的裁决与他在特朗普否认选举的努力中的行为没有直接关系，而是基于他未能回应要求他解释为什么他不应该受到与纽约相同的惩罚的请求。
“下令禁止鲁道夫·W·朱利安尼在哥伦比亚特区执业，nunc pro tunc [拉丁语术语，在法律用语中表示追溯] 至 2021 年 8 月 9 日，”周四的上诉法院命令称。
2021 年，上诉法院在收到纽约类似裁决的通知后，暂停了朱利安尼在华盛顿的律师执照约克。
2022 年，华盛顿特区律师协会责任委员会建议无限期吊销朱利安尼的律师执照，此前该委员会的调查人员发现朱利安尼在宾夕法尼亚州联邦法院对 2020 年选举结果提出异议时作证时，提出了不准确且没有根据的指控，导致他犯有不道德行为。
华盛顿特区上诉法院的命令并不取决于这些调查结果。相比之下，纽约上诉法院在发布裁决时做出了类似的判决，声称朱利安尼“多次故意向联邦法院、州议员、公众……以及本法院就 2020 年总统大选做出虚假陈述，其中一些是伪证”。
朱利安尼的发言人泰德·古德曼称这项命令“绝对是一场闹剧，完全是误判”。
“想要保护我们司法系统完整性的法律界成员应该立即反对这一党派主义和政治动机的决定，”他说。
这项命令是对这位因在 2001 年纽约 9/11 袭击事件后发挥领导作用而被称为“美国市长”的人的最新打击，当时他担任纽约市长。
去年，两场选举乔治亚州的一名工人因他指控他们欺诈而受到诽谤，最终获得了 1.48 亿美元的赔偿。一周后，他申请破产。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/rudy-giuliani-disbarred-washington-dc</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆罕默德·阿尔·法耶兹在富勒姆任职期间遭到性侵犯指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/sexual-assault-claims-mohamed-al-fayed-fulham-football-club</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T18:52:01Z穆罕默德·阿尔·法耶德在球场上挥舞着黑白相间的富勒姆围巾穆罕默德·阿尔·法耶德在富勒姆足球俱乐部 16 年的所有权期间，曾被指控性侵犯，原告的律师表示。
自上周英国广播公司 (BBC) 的一部纪录片报道法耶兹强奸了五名在哈罗​​德百货工作的女性以来，已有 200 多名女性站出来指控。
据代表所谓受害者的律师团体哈罗德幸存者正义组织 (Justice for Harrods Survivors) 的发言人称，新的指控包括几项与法耶兹在富勒姆效力期间有关的指控。
这位埃及亿万富翁在 1997 年至 2013 年间拥有该俱乐部，在此期间，他投资了约 2 亿英镑帮助球队进入顶级联赛。
富勒姆的一位发言人表示，俱乐部“仍在确定俱乐部中是否有人受到有关阿尔法耶兹先生的报道的影响”。
足协表示“已经注意到这些报道，并将继续与富勒姆足球俱乐部保持联系，以监督事情”。
在法耶德执教期间，俱乐部成立了第一支职业女子队。2001 年至 2003 年间执教富勒姆女子队的 Gaute Haugenes 上周告诉 BBC，这些指控并不是“最大的意外”。
在提到富勒姆的工作人员时，他说：“我们知道他喜欢年轻的金发女孩。所以我们只是确保这种情况不会发生。我们保护球员。”
周四，为阿尔·法耶兹工作的 Ann Coxon 医生否认对哈罗德百货员工进行性健康测试，多名在这家百货公司工作的女性都提出了这一指控。
当 BBC 在伦敦街头询问她是否进行过此类测试时，她回答“没有”，当被问及是否后悔为阿尔·法耶兹工作时，她重复了这个答案。
伦敦警察厅表示，他们正在调查针对法耶兹的多项新指控，以及 2005 年至 2023 年他去世（享年 94 岁）期间提出的 19 项指控。
警方表示，将对 1979 年至 2013 年期间发生的事件进行“全面审查”，以确保“不会根据出现的新信息进行新的调查”。
警方表示，虽然不可能提起诉讼，但对已死者提起刑事诉讼，“我们必须确保充分调查是否有其他人可能因任何刑事犯罪而被追究”。

相关：富勒姆球迷谈穆罕默德·阿尔·法耶兹：“我很震惊，但并不意外”

大都会警察局表示，警员正在与代表所谓受害者的律师联系，“确保他们有机会与我们交谈并报告任何罪行”。
斯蒂芬·克莱曼指挥官说：“我们认识到对穆罕默德·阿尔·法耶兹的指控的重要性，以及这对受影响者的影响。我们有专业团队来确保所有与我们联系的受害者都能得到最好的支持。
“我知道多年来很多人都在寻求与此案有关的答案。我们会尽一切可能在可能的情况下更新我们的进展，但我们必须彻底地、正确地做这件事。”
大都会警察局表示，2005 年至 2023 年期间，共有 19 名女性向警方投诉，其中包括三起强奸指控、15 起性侵犯投诉和一起与贩卖人口有关的投诉。
警方在 2009 年和 2015 年五次向皇家检察署求助，其中两次提交了完整的证据文件。没有针对 Fayed 就原始投诉采取进一步行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/sexual-assault-claims-mohamed-al-fayed-fulham-football-club</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>