<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 21:14:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究表明，人类大脑可以在“眨眼间”处理某些句子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/23/human-brain-can-process-certain-sentences-in-blink-of-an-eye-says-study</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T18:00:32Z一名女子正在看手机无论是新闻头条还是 WhatsApp 消息，现代人类都被简短的文字所淹没。现在，研究人员表示，他们已经解开了我们如何一眼就了解句子的要点。
这项研究的共同作者、纽约大学的 Liina Pylkkanen 教授表示，大多数语言处理理论都假设单词是按顺序逐个理解的，然后组合起来才能得出整个句子的含义。
“从这个角度来看，一目了然的语言处理实际上不应该起作用，因为没有足够的时间对所有单词进行顺序处理并将其组合成更大的表示，”她说。
然而，这项研究提供了新的见解，揭示了我们可以在短短 125 毫秒 (ms) 内检测到某些句子结构——这一时间范围类似于眨眼。
Pylkkanen 说：“我们目前还不知道这种超快速结构检测是如何实现的，但一般假设是，当你感知到的东西与你所知道的东西非常吻合时——在这种情况下，我们谈论的是语法知识——这种自上而下的知识可以帮助您快速识别刺激。
“因此，就像您自己的汽车在停车场中可以快速识别一样，某些语言结构也可以快速识别，然后可以在大脑中产生快速的句法效应。”
研究小组表示，研究结果表明，我们感知视觉场景的方式与之相似，Pylkkanen 指出，研究结果可能对数字媒体设计师以及广告商和路标设计师有实际用途。
Pylkkanen 及其同事在《科学进展》杂志上撰文，报告了他们如何使用非侵入性扫描设备测量 36 名参与者的大脑活动。
向每位参与者展示一个闪现 300 毫秒的三个单词的开头句子，然后是第二个句子，该句子要么相同，要么相差一个单词。参与者被要求指出句子是否匹配，并使用不同的起始句重复实验。
结果显示，当句子包含主语、动词和宾语时，参与者对句子是否匹配的判断更快、更准确——例如“护士清理伤口”——而不是包含名词列表，例如“心脏肺肝脏”。
更重要的是，参与者的大脑活动在响应以主语、动词和宾语开头的句子时迅速增加，在 130 毫秒内检测到左中颞叶皮层的活动——比名词列表快 50 毫秒左右。
当以主语、动词和宾语开头的句子被改变时，也注意到了类似的快速反应，以至于它们包含一致性错误——例如“护士清理伤口”——或者变得不合理，例如“伤口清理护士”。
但当句子的结构不那么典型时，这种效果就消失了，例如“伤口护士清洁”或“伤口清洁护士”。Pylkkanen 说，这表明这些序列不会触发相同的句子识别系统。
虽然作者指出他们专注于英语，并补充说快速一目了然的理解可能依赖于不同语言的其他特征，但他们表示这项研究提供了新的见解。
“一目了然的理解的最早阶段似乎更多地是由结构而不是意义驱动的，”他们写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/23/human-brain-can-process-certain-sentences-in-blink-of-an-eye-says-study</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母亲起诉人工智能聊天机器人制造商 称其导致儿子自杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/23/character-ai-chatbot-sewell-setzer-death</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T18:08:44Z一名女子和一名小男孩在自拍中微笑一名青少年因迷恋人工智能驱动的聊天机器人而自杀，其母亲现在指控其制造者，并参与了其死亡。
Megan Garcia 于周三在佛罗里达州联邦法院对 Character.ai 提起民事诉讼，该公司开发了一款用于角色扮演的可定制聊天机器人，指控其疏忽、非正常死亡和欺骗性贸易行为。她的儿子 Sewell Setzer III 今年 14 岁，于 2 月在佛罗里达州奥兰多自杀身亡。据 Garcia 说，在 Setzer 去世前的几个月里，他日夜使用聊天机器人。
“一款针对儿童的危险人工智能聊天机器人应用程序虐待和掠夺我的儿子，操纵他自杀，”Garcia 在一份新闻稿中说。 “这场悲剧让我们全家悲痛万分，但我要发声警告这些家庭，欺骗性和令人上瘾的人工智能技术存在危险，并要求 Character.AI、其创始人和谷歌承担责任。”
Character.ai 在一条推文中回应道：“我们为失去一位用户而心碎，并想向其家人表示最深切的哀悼。作为一家公司，我们非常重视用户的安全。”该公司否认了诉讼的指控。
Setzer 迷上了 Character.ai 开发的一款聊天机器人，他给它起了个绰号叫“权力的游戏”中的女王丹妮莉丝·坦格利安 (Daenerys Targaryen)。根据加西亚的投诉，他每天用手机给机器人发几十条短信，并独自在房间里与机器人聊天几个小时。加西亚指责 Character.ai 创造了一款加剧她儿子抑郁症的产品，她说这已经是过度使用这家初创公司产品的结果。根据诉讼，“丹妮莉丝”曾问塞泽是否制定了自杀计划。投诉称，塞泽承认他有自杀计划，但他不知道这是否会成功或会给他带来巨大的痛苦。据称，聊天机器人告诉他：“这不是不继续下去的理由。”

相关：AI 专家警告不要向 ChatGPT 等聊天机器人透露你的秘密

加西亚的律师在一份新闻稿中写道，Character.ai“故意设计、操作和向儿童推销掠夺性 AI 聊天机器人，导致一名年轻人死亡”。该诉讼还将谷歌列为被告和 Character.ai 的母公司。该科技巨头在一份声明中表示，它只是与 Character.ai 签订了许可协议，并不拥有这家初创公司，也不持有所有权股份。
消费者权益保护非营利组织 Public Citizen 的研究主管 Rick Claypool 表示，开发人工智能聊天机器人的科技公司不能被信任会自我监管，如果它们未能限制危害，就必须承担全部责任。
“在现有法律法规已经适用的地方，必须严格执行，”他在一份声明中表示。 “如果存在漏洞，国会必须采取行动，杜绝那些利用令人上瘾和滥用聊天机器人剥削年轻和弱势用户的企业。”
在美国，您可以拨打或发送短信至国家自杀预防生命线 988，在988lifeline.org上聊天，或发送短信 HOME 至 741741，与危机顾问取得联系。在英国，可以拨打 0800 068 4141 或发送电子邮件至 pat@papyrus-uk.org 联系青少年自杀慈善机构 Papyrus；在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 或发送电子邮件至 jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie 联系 Samaritans。在澳大利亚，危机支持服务 Lifeline 的电话号码是 13 11 14。其他国际求助热线可访问 befrienders.org]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/23/character-ai-chatbot-sewell-setzer-death</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为保护儿童，挪威将把社交媒体最低年龄限制提高至 15 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/norway-to-increase-minimum-age-limit-on-social-media-to-15-to-protect-children</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T17:02:41Z两名青少年戴着耳机使用笔记本电脑挪威将对社交媒体实施严格的最低年龄限制，即 15 岁，政府加大了对科技公司的打击力度，称这些公司“针对儿童的大脑”。
挪威首相约纳斯·加尔·斯特勒承认这将是“一场艰苦的战斗”，但表示政客们必须介入，保护儿童免受“算法的力量”的侵害。
这位工党领袖表示，社交媒体平台被业界滥用，可能会让用户“专心致志、心平气和”。
这个斯堪的纳维亚国家已经将最低年龄限制定为 13 岁。尽管如此，根据挪威媒体管理局的研究，超过一半的 9 岁儿童、58% 的 10 岁儿童和 72% 的 11 岁儿童都在使用社交媒体。
政府已承诺采取更多保护措施，防止儿童绕过年龄限制——包括修改《个人数据法》，规定社交媒体用户必须年满 15 岁才能同意该平台处理他们的个人数据，并为社交媒体制定年龄验证障碍。
“这发出了一个相当强烈的信号，”总理周三告诉 VG 报。“必须保护儿童免受社交媒体上有害内容的侵害。这些是大型科技巨头在与小孩子的大脑作斗争。我们知道这是一场艰苦的战斗，因为这里有强大的力量，但这也是需要政治的地方。”
虽然他说他明白社交媒体可以为孤独的孩子提供一个社区，但自我表达不能被算法所左右。 “相反，它会让你变得专心致志、心平气和，因为在这个屏幕上一切都发生得太快了，”他补充道。
儿童和家庭事务部长 Kjersti Toppe 在斯塔万格会见了那些呼吁对儿童进行更严格的网络监管的家长，他说这项措施也是为了帮助家长。
“这也是为了让家长有安全感说不。我们知道很多人真的想说不，但觉得自己做不到。”
她说，政府正在调查执行此类限制而不侵犯人权的方法，比如要求有银行账户。
澳大利亚还宣布了针对青少年和儿童的社交媒体禁令，称将阻止儿童使用社交媒体和其他数字平台。年龄限制尚未确定，但很可能在 14 至 16 岁之间。
法国正在试行禁止在校使用手机，对象是 15 岁以下的学生。如果成功，该禁令可能会从明年 1 月开始在全国范围内推行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/norway-to-increase-minimum-age-limit-on-social-media-to-15-to-protect-children</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京在金砖国家峰会上呼吁建立替代性国际支付体系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/putin-world-economy-bloc-brics-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/putin-world-economy-bloc-brics-summit</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国防部长称打击伊朗将让世界了解以色列的实力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/strike-on-iran-will-make-world-understand-israels-might-says-defence-minister</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T17:03:38ZYoav Gallant以色列国防部长 Yoav Gallant 警告称，对伊朗的计划空袭将让世界了解以色列的军事实力。
中东已经做好了超过以色列威胁要对伊朗 10 月 1 日的导弹袭击作出回应，而这次袭击是对以色列杀害真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的报复。

加兰特周三探访了哈泽里姆空军基地的机组人员，并明确表示以色列仍打算反击。

“在我们袭击伊朗之后，以色列和其他地方的人就会明白你们的准备工作包括哪些内容，”加兰特在其办公室分发的一段视频中告诉机组人员。

在 X 上，加兰特补充了他与空军人员的更多谈话。

“在与他们的谈话中，我强调——在我们袭击伊朗之后，每个人都会明白你们的威力、准备和训练的过程——任何试图伤害以色列国的敌人都将付出代价代价惨重，”部长说。
以色列目标名单的范围一直是以色列领导人和拜登政府之间长期对话的主题，拜登政府敦促他们不要打击伊朗的石油工业基础设施或其核计划。华盛顿担心局势会升级，特别是在美国总统大选前的最后两周。
以色列已经在多个战线上作战。周三，黎巴嫩真主党证实了哈希姆·萨菲丁的死亡，他预计将成为纳斯鲁拉的继任者。以色列声称，本月初，萨菲迪丁与真主党情报部门负责人阿里·侯赛因·胡齐马一起在一次空袭中丧生。
真主党在声明中表示，萨菲迪丁一生大部分时间都在为真主党服务，他“出色地管理”了执行委员会——真主党的最高政治决策机构。该组织誓言将继续走“抵抗和圣战的道路”。
萨菲迪丁是纳斯鲁拉遇害以来遇害的最高级真主党官员，他的死使该组织的领导地位受到质疑。该组织目前事实上的公众形象是副秘书长纳伊姆·卡西姆，但他尚未被选为该组织的常任领导人。尽管过去三个月来，真主党的大多数高级军事指挥官和高层政治领导人已被以色列杀害，但真主党表示，该组织仍具有与以色列作战的能力。
同样在周三，以色列国防军 (IDF) 指控六名驻加沙半岛电视台记者“与哈马斯或巴勒斯坦伊斯兰圣战组织有军事联系”。
保护记者委员会 (CPJ) 对此持怀疑态度，指出“以色列一再提出类似的未经证实的指控，却没有提供可靠的证据。”
“在 7 月杀害半岛电视台记者 Ismail Al Ghoul 后，以色列国防军此前CPJ 在 X 上发表的一份声明称：“制作了一份类似的文件，其中包含相互矛盾的信息，显示 1997 年出生的 Al Ghoul 在 2007 年获得了哈马斯军事军衔——当时他只有 10 岁。”
在加沙战争爆发一年多后，以色列国防军在加沙北部的贾巴利亚难民营继续围捕巴勒斯坦男子，试图结束该地区的抵抗。以色列国防军的一份声明称，至少有 150 名男子投降并被拘留。联合国估计，在过去两周内，面对以色列的撤离命令、军事打击以及严重的食品、水和药品短缺，约有 60,000 人从加沙北部逃往沿海地带的南端。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/strike-on-iran-will-make-world-understand-israels-might-says-defence-minister</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩德罗·阿莫多瓦等西班牙明星敦促总理禁止与以色列的武器贸易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/spanish-stars-almodovar-letter-arms-embargo-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/spanish-stars-almodovar-letter-arms-embargo-israel</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁牧师、“解放神学之父”古斯塔沃·古铁雷斯逝世，享年 96 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/gustavo-gutierrez-peru-priest-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T15:15:33Z一位戴眼镜的神父在讲话古斯塔沃·古铁雷斯，这位颇具影响力的秘鲁神父被称为“解放神学之父”，被誉为“穷人的先知”，于利马去世，享年96.
古铁雷斯是一位神学家和多米尼加修道士，他是一位著名的（有时也颇具争议的）支持者，他主张教会需要站在穷人一边，为改善他们的命运而奋斗。
解放神学兴起于 20 世纪 60 年代和 70 年代动荡的拉丁美洲，它认为教会有责任推动根本的政治和结构变革，以消除贫困。
“只有真正团结穷人，真正抗议我们这个时代的贫困，才能为神学讨论贫困提供具体、重要的背景，”古铁雷斯在他 1971 年出版的里程碑式著作《解放神学》中写道。但这场运动也导致教会中的一些人超越了他们传统的牧师角色。
受到解放神学启发的牧师们积极参与了 1979 年反对阿纳斯塔西奥·索莫查在尼加拉瓜的右翼独裁统治的桑地诺革命。这种哲学还影响了墨西哥和哥伦比亚的左翼叛军，在这两个国家，一个主要的游击派别由被免去神职的西班牙神父曼努埃尔·佩雷斯领导了近 30 年。

秘鲁圣约翰浸礼会多米尼加省宣布了古铁雷斯的死讯，该省周二在一份声明中表示“我们亲爱的兄弟去了我们父亲的家”，并补充说，神父的遗体将被安放在利马的圣多明各修道院。

古铁雷斯于 1974 年创立的巴托洛梅·德拉斯卡萨斯研究所向其创始人致敬，称：“他为穷人和社会上最被遗忘的人所写的著作和工作将继续照亮教会寻找更公平、更友爱的世界的道路。”

在 X 上的一篇文章中，天主教记者兼教皇方济各的传记作者写道：“安息吧，古铁雷斯神父，秘鲁贫民窟的牧师，后来成为多米尼加修士，穷人的先知，他在 1971 年提出的解放神学重塑了当代神学。”
尽管古铁雷斯的作品被描述为“一种开拓性和预言性的方法……[将]受剥削和经济上受压迫的人置于拯救上帝子民脱离奴役的计划的中心”，但他的同行牧师们并没有普遍钦佩他的作品。

相关：主教们齐聚亚马逊峰会，雨林中发生死亡与复活

该书的结论——尤其是其认为当时的神学可以从“与马克思主义的直接和富有成效的对抗”中吸取教训——并没有让其作者受到罗马某些人的喜爱。
虽然梵蒂冈从未谴责过古铁雷斯或他的作品，但有传言称，他正在接受教皇约翰保罗二世的教义和纪律负责人——一位名叫约瑟夫·拉辛格的德国红衣主教的调查，他后来于 2005 年当选为教皇本笃十六世。
然而，本笃十六世的继任者弗朗西斯忘记了这些差异。尽管方济各（当时名为豪尔赫·马里奥·贝尔格里奥）在 20 世纪 70 年代担任阿根廷耶稣会领袖时反对解放神学，但古铁雷斯在 2015 年作为梵蒂冈活动的主讲人受到了热烈欢迎。
此外，在生日祝福中 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/gustavo-gutierrez-peru-priest-dead</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国最伟大的铅球运动员、世界最强壮男子冠军杰夫·凯普斯去世，享年 75 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/23/geoff-capes-britain-most-famous-shot-putter-dies-aged-75</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T16:35:49Z杰夫·凯普斯 (Geoff Capes) 曾两次赢得世界最强壮男子比赛冠军，并参加了三届奥运会。杰夫·凯普斯 (Geoff Capes) 曾代表英国参加三届奥运会铅球比赛，获得过两次英联邦冠军，并两次获得世界上最强壮的男人比赛选手去世，享年 75 岁，他的家人宣布。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




• 更多详细信息请关注...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/23/geoff-capes-britain-most-famous-shot-putter-dies-aged-75</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默表示，他希望“向前看”，而不是谈论奴隶制赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/keir-starmer-slavery-reparations-commonwealth-summit</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T16:00:30Z基尔·斯塔默 基尔·斯塔默在首次就英联邦问题发表评论时坚称，他希望“向前看”，而不是“就过去的赔偿问题进行漫长而无休止的讨论”。峰会。
本周，首相在萨摩亚面临与英联邦国家讨论赔偿正义的压力，这些国家大多是前英国殖民地。
斯塔默在接受与他一起参加峰会的记者采访时表示，英联邦国家“面临着当前气候等问题的真正挑战”。
“这就是我要关注的重点，而不是最终变成非常、非常漫长、无休止的关于过去赔偿的讨论，”他说。“这真的关乎立场，向前看而不是向后看。
“奴隶制是令人憎恶的……这是毫无疑问的。但我认为从我的角度来看，并采取我刚刚采取的方法，我宁愿卷起袖子与他们一起应对当前面临的未来挑战，而不是花大量时间在过去。”
由 15 个加勒比国家组成的加勒比共同体表示，它将在萨摩亚举行的英联邦政府首脑会议 (Chogm) 上就这一问题敦促斯塔默和外交大臣戴维·拉米 (David Lammy)。
2018 年，时任工党后座议员的拉米呼吁向加勒比国家支付赔款。但工党执政期间，已排除了对英国在跨大西洋奴隶贸易中所扮演的角色道歉的可能性。
斯塔默表示，峰会的重点应该是英联邦国家之间的“增长与贸易”。
英国政府还宣布，将在外交部设立一个新的英国贸易专业中心，为发展中国家在全球市场竞争提供建议，并将它们与英国企业联系起来。
该贸易中心旨在加强与英联邦的经济联系。预计到 2027 年，圭亚那、卢旺达、孟加拉国、乌干达、印度和莫桑比克这六个成员国将成为全球增长最快的 10 个经济体之一。预计未来三年英联邦的 GDP 总额将超过 19.5 万亿美元。
斯塔默关于赔偿的评论引发了历史学家和活动人士的批评，他们表示，这些评论表明他们缺乏领导力，并且对全球南方领导人的​​呼吁存在根本性的误解。
圭亚那赔偿委员会主席埃里克·菲利普斯说：“如果斯塔默总理采取这种残酷的做法，我不明白英联邦的意义何在。”
他认为，正是奴隶制支撑、培育和奖励了“猖獗的资本主义，而这种资本主义造成了今天的气候变化危机”，并补充说：“英国……现在希望与英联邦国家进行贸易，因为英国脱欧已经损害了其经济。贸易原则纯粹是资本主义的，违背了前殖民地的利益。不赔款，不贸易，应该成为寻求赔款的国家的新座右铭。”
Liliane Umubyeyi，非洲未来实验室主任，说：“巴巴多斯总理米娅·莫特利等国家元首一直在说，赔偿要求不仅涉及过去发生的事情，还涉及当代的不平等状况。”
联合国消除种族歧视委员会的维琳·谢泼德教授和西印度群岛大学赔偿研究中心主任，将斯塔默的言论描述为轻蔑的。她说，“他们不会让这场运动消失，我希望那些继续受到英国殖民主义遗产影响的人在英联邦政府首脑会议上见到他时会告诉他这一点”。
资深工党议员黛安·阿博特说：“首相如此轻视辩论赔偿的机会令人失望……奴隶的后代现在正承受着跨大西洋贩卖奴隶的后果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/keir-starmer-slavery-reparations-commonwealth-summit</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦将重返法庭接受性犯罪重审前的听证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/harvey-weinstein-return-court-retrial</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T14:20:44Z身穿蓝色西装打着领带、戴着眼镜的韦恩斯坦坐在法庭上哈维·韦恩斯坦将于周三回到纽约法庭，接受重审性犯罪指控的听证会，该案件源于来自他具有里程碑意义的 #MeToo 案件。
除其他事项外，法官柯蒂斯·法伯预计将处理检方要求将该案件和一项新指控合并为一次审判的请求。
今年早些时候，该州最高法院推翻了这位前电影大亨 2020 年的定罪，他因此面临两项性犯罪指控的重审。然后在 9 月，他又受到新指控，指控他再次实施袭击。他拒不不认罪。
韦恩斯坦被判有罪，罪名包括 2006 年强迫一名电视和电影制作助理口交，以及 2013 年袭击一名有抱负的演员而被判三级强奸。在新的指控中，检察官称他在 2006 年春天在曼哈顿的一家酒店强迫另一名女性口交。
曼哈顿地方检察官阿尔文布拉格的办公室在法庭文件中辩称，单独审判“极其低效”，会浪费司法资源。检察官表示，由于这些案件涉及类似的刑事法规、证人、专家证词和书面证据，因此有很大的重叠。

相关：哈维·韦恩斯坦被诊断出患有癌症 - 报道

韦恩斯坦的律师在法庭文件中辩称，这两个案件应该分开处理。他们表示，检察官正试图“扩大”法院下令重审的范围，并通过纳入新指控将其转变为“一项全新的诉讼程序”。
还有一个问题是，韦恩斯坦的重审预计何时真正开始。
法伯原定于 11 月 12 日开庭审理韦恩斯坦的案件，但辩护律师和检察官都表示担心，这个日期不会给他们一方足够的时间准备。
韦恩斯坦一直被关押在该市的赖克斯岛监狱，在狱中面临许多健康并发症。
他还因强奸罪被定罪 2022 年在洛杉矶被判有罪，尽管他的律师已经提出上诉。
针对韦恩斯坦的性侵犯和骚扰指控在 2017 年推动了 #MeToo 运动。
这位 72 岁的前制片人与他人共同创立了电影和电视制作公司米拉麦克斯和韦恩斯坦公司。他制作的电影包括《莎翁情史》和《哭泣游戏》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/harvey-weinstein-return-court-retrial</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称有证据显示朝鲜军队驻扎在俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/us-evidence-north-korea-troops-russia-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T14:41:19Z朝鲜士兵列队行进美国首次表示，看到了朝鲜军队在俄罗斯驻扎的证据，韩国议员表示，约有3000名士兵已被派往俄罗斯支持克里姆林宫在南海的战争。乌克兰，随后还会有更多军队。
美国国防部长劳埃德·奥斯汀在罗马发表讲话时表示，如果朝鲜准备与俄罗斯在乌克兰并肩作战，就像基辅所指控的那样，那将是“非常非常严重的”，但他表示，朝鲜会在那里做什么还有待观察。
“有证据表明，俄罗斯有朝鲜军队，”奥斯汀对记者说，他用的是朝鲜的正式名称——朝鲜民主主义人民共和国。
在首尔，韩国议员表示，朝鲜已向俄罗斯派遣了 3,000 名士兵，预计随后还会有数千名士兵。
议员们在听取韩国国家情报机构的简报后告诉记者，平壤已承诺提供总计约 10,000 名士兵，预计将在 12 月前完成部署。
3,000 人的数字是之前估计的已驻扎军队人数的两倍俄罗斯。
国会情报委员会委员朴宣源在简报会后表示：“9月和10月就发现了朝鲜境内有军队进行训练的迹象。看来，这些部队现在已被分散到俄罗斯的多个训练设施，并正在适应当地的环境。”
奥斯汀表示，朝鲜的所谓部署可能进一步证明，在双方都伤亡惨重、陷入消耗战之后，俄罗斯军队在人力方面存在问题。
克里姆林宫此前曾驳斥首尔关于朝鲜部署部队的说法，称其为“假新闻”，朝鲜驻联合国代表周一在纽约的一次会议上称其为“毫无根据的谣言”。
莫斯科和平壤也否认了武器转让，但他们已承诺加强军事关系，并在 6 月的峰会上签署了共同防御条约。
上周五，韩国国家情报局表示，朝鲜已通过船运向俄罗斯派遣了 1,500 名特种部队人员，他们很可能在经过训练和培训后被部署到乌克兰战争中作战。适应。
乌克兰总统泽连斯基指责平壤准备向俄罗斯派遣 10,000 名士兵。周二，他呼吁盟友对朝鲜参与俄罗斯战争的证据作出回应。
韩国委员会议员李成权表示，平壤当局曾试图阻止有关部署的消息传播。李援引该情报机构的话说：“还有迹象表明，朝鲜当局将这些士兵的家属重新安置并隔离在某个地方，以便有效控制他们并彻底打击谣言。”

李还表示，该机构已证实俄罗斯为朝鲜士兵招募了“大量”翻译，同时训练他们使用无人机等军事装备。

“俄罗斯教官评估认为，朝鲜军队的身体素质和士气都很好，但对无人机袭击等现代战争缺乏了解，”他说。“因此，如果他们被部署到前线，可能会造成大量伤亡。”

一位不愿透露姓名的美国官员表示，在乌克兰战争中，已有 60 多万俄罗斯士兵死亡或受伤。

奥斯汀表示，朝鲜的部署可能表明俄罗斯新兵短缺。 “这表明他（弗拉基米尔·普京）的麻烦可能比大多数人意识到的还要大，”他说。
周二，韩国总统办公室敦促朝鲜军队立即从俄罗斯撤军，并警告说，如果两国军事关系过于紧张，可能会考虑向乌克兰提供致命武器。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/us-evidence-north-korea-troops-russia-ukraine</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其航空航天公司遭恐怖袭击 数人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/turkey-ankara-attack-explosion-aerospace-company-tusas</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T14:37:25Z安全部队、消防员和医护人员被派往现场，烟雾升起土耳其内政部长将该国国家警察总部发生的爆炸和枪手袭击归咎于“恐怖袭击”。航空航天公司 Tusas 在安卡拉郊外的工厂发生爆炸，称现场有死伤者。
周三下午 4 点，大楼外发生大爆炸，据报道附近还传出了枪声。Habertürk 电视台称，目前“人质事件仍在继续”，但没有提供更多细节。
“恐怖袭击发生在安卡拉 Kahramankazan 的 Tusas 设施。不幸的是，我们有烈士和伤者，”内政部长 Ali Yerlikaya 在 X 上发帖称。
爆炸和随后枪击的具体情况尚不清楚，一些媒体报道称这是一次自杀式袭击。
根据初步报道，袭击是由几名乘坐出租车抵达现场的枪手发动的，当地电视台的镜头似乎显示，一些人身穿黑衣，背着背包，在大楼附近的街道上向旁观者开枪。电视图像还显示，一扇大门被损坏，附近的停车场发生了冲突。
Tusas 是土耳其最重要的国防和航空公司之一。它生产该国首架国家战斗机 Kaan 等项目。
据土耳其报纸《自由报》报道，出于安全原因，大楼内的工作人员被引导到避难所。
爆炸发生时，伊斯坦布尔正在举行一场重要的国防和航空航天工业贸易展览会，乌克兰最高外交官本周访问了该展览会。
土耳其的国防部门以其 Bayraktar 无人机而闻名，占该国出口收入的近 80%，预计 2023 年收入将超过 102 亿美元。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/turkey-ankara-attack-explosion-aerospace-company-tusas</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国报告发现，去年战区死亡人数中有四成是女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/23/un-women-report-civilian-deaths-children-war-zones-2023-access-healthcare</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T12:11:30Z妇女坐在地板上的垫子上，只能看到她们的腿和拐杖以及两个孩子去年，全球冲突中丧生的妇女比例翻了一番，目前妇女占战区所有死亡人数的 40%，根据联合国的一份新报告。
联合国妇女署的一份报告研究了受战争影响的妇女和女孩的安全状况，报告称，与 2022 年相比，2023 年经联合国核实的与冲突有关的性暴力案件也增加了 50%。
联合国记录了 2023 年武装冲突中至少 33,443 名平民死亡。其中超过 13,377 人，即冲突中每 10 名平民中就有 4 名是女性，而每 10 名平民中就有 3 名是儿童。
世界陷入困境报告称，2023 年，全球发生了 170 起武装冲突，导致“冲突、不稳定和暴力的恶性循环”，这描绘了战争对世界各地妇女和女孩造成的日益严重的暴力后果的惨淡景象。
“妇女继续为男性的战争付出代价，”联合国妇女署执行主任西玛·巴豪斯说。“这是在针对妇女的更大规模战争背景下发生的。蓄意针对妇女权利的行为并非冲突国家所独有，但在这些环境中，这种行为的危害更大。”

相关内容：“在法希尔，你面临的只有死亡”：准军事部队逼近，苏丹城市空无一人

联合国妇女署表示，“公然无视”旨在保护战争期间妇女和儿童的国际法，导致妇女无法在冲突地区获得医疗保健，冲突国家每天有 500 名妇女和女孩死于与怀孕和分娩有关的并发症。截至去年年底，加沙每天有 180 名妇女分娩——大多数人没有得到医疗护理。
在苏丹，有大量报道性暴力，联合国机构表示，大多数受害者在被强奸后的前 72 小时内无法获得医疗护理，包括紧急避孕药。联合国表示，已经收到强奸受害者堕胎被拒绝的报告，因为堕胎已经超出了法律规定的时限。
掌握军事和政治权力的人仍然绝大多数是男性，到 2023 年，女性在和平进程中的谈判者中所占比例不到 10%。联合国妇女署表示，尽管有证据表明，当妇女参与时，和平协议的持续时间更长，也更有效，但情况仍然如此。
这份报告是在联合国安全理事会第 1325 号决议通过 24 年后发布的，该决议呼吁冲突各方确保妇女和女童的安全，并让妇女充分参与和平进程。
“我们在许多方面目睹了性别平等的武器化，”巴豪斯说。“如果我们不站起来要求改变，其后果将持续数十年，和平仍将难以实现。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/23/un-women-report-civilian-deaths-children-war-zones-2023-access-healthcare</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：特朗普竞选经理分享批评 1 月 6 日袭击的帖子，随后删除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/23/kamala-harris-donald-trump-us-election-2024-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T13:15:06Z唐纳德·特朗普周二在北卡罗来纳州格林斯博罗的集会结束时。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/23/kamala-harris-donald-trump-us-election-2024-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利领导人反驳警察种族主义和恐同指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/italy-council-of-europe-accusations-police-racism-homophobia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-23T11:49:53Z意大利警察背部特写在一份指责意大利警察部队存在种族主义和恐同行为的报告发表后，欧洲理事会遭到意大利领导人的抨击。虐待。
欧洲反种族歧视委员会（ECRI）是该委员会的独立人权监督机构，在其周一发布的最新意大利快照中表示，在访问意大利期间，其代表团了解到“执法官员进行种族定性的许多报道，这些报道尤其影响罗姆人社区和非洲裔人”。
报告补充说，“基于种族的频繁拦截和账户活动”得到了民间社会组织和国际监测机构报告的证实。
此外，欧洲反种族歧视委员会声称，意大利当局“似乎没有意识到问题的相关性，也没有将种族定性的存在视为一种潜在的制度性种族主义形式”。
该报告引用了 2022 年在意大利移民中进行的一项研究45.8% 的受访者表示，在所有公共机构中，他们在警察局遭受的歧视最多。常见的例子包括庇护申请被无故拒绝、证件被销毁、受到辱骂，有时甚至受到暴力虐待。警方还被指控在罗姆人营地的行动中实施了言语和身体虐待。
欧洲反种族歧视委员会还表示，近年来“几乎没有采取任何行动”来“确保在州警察、宪兵和其他执法官员犯下任何种族主义或 LGBTI 恐惧症虐待案件时更好地追究责任”。
报告最后要求意大利对这一情况进行全面和独立的研究。
但意大利领导人并不欢迎这些指控。总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 极右翼政府自 2022 年 10 月上台以来一直对法律和秩序采取强硬态度，他热情地为警察部队辩护，称警察部队“值得尊重，而不是这样的侮辱”。
梅洛尼在社交媒体上的一篇帖子中说：“我们的安全部队由男男女女组成，他们每天都以奉献和自我牺牲的精神工作，以保证所有公民的安全，不分青红皂白。”
意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉 (Sergio Mattarella) 在与警察局长维托里奥·皮萨尼 (Vittorio Pisani) 通话时对报告的指控表示“震惊”，同时重申了他对警察部队的尊重，马塔雷拉的办公室表示。
副总理兼外交部长安东尼奥·塔亚尼 (Antonio Tajani) 表示，他已指示意大利驻欧洲理事会代表罗伯托·马蒂尼 (Roberto Martini) 表达政府对警察部队的“深切蔑视”。报告。
“我完全不同意报告的内容，”塔亚尼说。“意大利警察部队内部不存在种族歧视。我们必须尊重那些为国家服务、日夜工作以确保每个人安全的人。”
与塔亚尼同为副总理的马泰奥·萨尔维尼表示，警察部队被一个“无用”的组织“拖入泥潭”。
虽然欧洲反种族歧视委员会对警察的指控触动了人们的神经，但该报告也对意大利其他领域的看法不甚乐观。报告“严重关切”地指出，“近年来，意大利的公共话语越来越仇外，政治言论带有高度分裂和敌对的色彩，特别是针对难民、寻求庇护者和移民，以及有移民背景的意大利公民、罗姆人和 LGBTI 人士”。
报告称，一些贬损和仇恨的言论来自“知名政客和政府官员，尤其是在选举期间，无论是线上还是线下”。
虽然报告没有提到政客的名字，但它提到了一些例子，比如佛罗伦萨的一名议员在 2022 年大选前在网上发布了一段罗姆妇女的视频，并配上字幕，鼓励人们投票给他的政党，以便“永远看不到再次是她”。
该报告还提到了一名陆军将军于 2023 年出版的一本书，其中包含种族主义和恐同言论。这个人就是罗伯托·万纳奇 (Roberto Vannacci)，他在今年的欧洲选举中当选为欧洲议会议员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/23/italy-council-of-europe-accusations-police-racism-homophobia</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>