<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 09:13:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普援助支出冻结 导致主要疟疾疫苗项目停摆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/02/trump-aid-spending-freeze-halts-leading-mvdp-malaria-vaccine-programme</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/feb/02/trump-aid-spending-freeze-halts-leading-mvdp-malaria-vaccine-programme</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国科学家因发明可能有助于避免“磷化末日”而获奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/02/uk-scientist-wins-prize-for-invention-that-could-help-avert-phosphogeddon</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T06:00:06ZJane Pearce，该公司联合创始人，该公司利用新产品回收和再利用磷酸盐磷酸盐是地球上最不受重视的物质之一，其滥用现在有可能引发环境混乱。磷是肥料的关键成分，而肥料对于为世界提供粮食至关重要。但与此同时，这些磷化合物（称为磷酸盐）扩散到河流、湖泊和溪流中，正在蔓延藻华，这些藻华正在大规模杀死鱼类和海洋生物。
这是一个惊人的不匹配，现在正在通过一个非常简单的项目来解决。总部位于萨默塞特郡韦尔斯的 Rookwood Operations 公司推出了一款产品，可以从问题区域提取磷酸盐，然后在农田上重新使用。
本周，该公司的创始人之一 Jane Pearce 将因其在建立该项目中所发挥的作用而获得 75,000 英镑的 Innovate UK 女性创新奖。 “我们的产品有一个明确的目标——将造成真正损害的河流和湖泊中的磷酸盐以简单的方式转移到农田中，在那里它们可以用于种植农作物，”Pearce 上周告诉《观察家报》。
这种有趣的转移的关键是一种简单称为磷酸盐去除材料或 PRM 的物质。它是最近开发的，即将在萨默塞特的一家当地水务公司进行试验，几个月后还将与一家全国性公司进行测试。
“本质上，我们开发的 PRM 就像一块吸收磷酸盐的海绵，”Pearce 说，她与她的搭档 Liam 和朋友 Josh Hares 一起成立了 Rookwood Operations。“它会放在一个敞开的容器里的水中，直到吸收尽可能多的磷酸盐，然后转移到农田。 PRM 完全由天然材料制成，因此可以将其撒在田地上，留在那里，让农作物吸收其磷酸盐肥料。PRM 本身将提高土壤质量。
PRM 的生产是日益严重的危机中更有趣的进展之一，科学家将其称为“phosgeddon”。
磷酸盐对生命至关重要。骨骼和牙齿主要由磷酸钙组成，而DNA具有磷酸盐骨架，为其结构提供关键支撑。然而，磷酸盐在肥料中的重要作用——每年约有 5000 万吨磷酸盐肥料销往世界各地，在养活地球上80 亿人口方面发挥着关键作用——意味着
磷酸盐储量正在枯竭。只有摩洛哥、西撒哈拉和中国的磷酸盐储量较大，而美国的储量已降至以前水平的 1%。英国一直依赖进口。
与此同时，人类变得极其挥霍。肥料从田地中被冲走，富含磷酸盐的污水也被排放出来，污染了世界各地的湖泊和水道。
磷酸盐径流会引发藻类大量繁殖，消耗氧气并阻挡阳光照射到水下植物，造成致命后果。英国的许多河流都受到了严重的污染，例如怀伊河，在许多地方，这条河已经变成了恶臭的豌豆汤。
正是在这种背景下，皮尔斯和她在 Rookwood Operations 的同事开发了 PRM，作为一种解决过量磷酸盐的方法，同时采取措施恢复其在土壤中的存在。
“我们开发的是一种简单的材料，它可以对一个真正令人担忧的环境问题产生非常广泛的影响，”皮尔斯说。“我们希望它能稳定这个国家的磷酸盐使用量，减少我们从其他国家进口矿产供应的需求。这只会对环境有所帮助。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/02/uk-scientist-wins-prize-for-invention-that-could-help-avert-phosphogeddon</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宾夕法尼亚州州长拒绝了善待动物组织提出的在土拨鼠日用蛋糕代替土拨鼠菲尔的提议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/pennsylvania-groundhog-day-peta</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/pennsylvania-groundhog-day-peta</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新南威尔士州部长为要求司机行驶 446 公里前往澳大利亚国庆周末午餐而道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/02/nsw-minister-apologises-after-asking-chauffeur-drive-winery-australia-day-weekend-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T05:36:06Z新南威尔士州交通部长 Jo Haylen新南威尔士州交通部长 Jo Haylen 已就其在澳大利亚国庆日周末使用部长司机接送她和一些朋友往返三个小时的私人午餐一事道歉——为此花费了750 澳元。
“我做了错误的决定，”海伦周日道歉并确认她将偿还前往猎人谷 13 小时、446 公里行程的费用时说道。
当被问及她为什么不直接预订 Uber 时，部长告诉记者：“回想起来，我应该预订的。”
1 月 25 日的日志显示，这次旅行于 1 月 25 日上午 8 点开始，晚上 8 点 50 分结束，被编码为“工作日商务旅行”。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

据报道，部长的专车从悉尼出发，前往海伦位于洞穴海滩的度假屋接她，该度假屋位于悉尼以北近 100 公里处。随后，她和包括密友兼部长同事罗斯·杰克逊在内的另外五人被送往波高尔宾的 Brokenwood Wines 餐厅。

相关：达顿暗示，联盟政府削减公共服务和“浪费性支出”要到大选后才会公布

随后，汽车将他们送到了 Caves Beach，然后司机返回了悉尼。根据新南威尔士州的规定，部长的汽车和司机可以用于私人目的。
周日，海伦表示，她的行为符合现有指导方针，但不恰当，也不符合“酒吧测试”。
“你看，我们确实吃了一顿很长的午餐，我们确实喝酒吃饭……问题是我们是怎么去午餐的，我们做错了。我做错了，”她说。
但海伦拒绝了反对派要求她辞职的呼吁。
“我承认，我认为人们有时会理解你犯错，”她说。“我在这里犯了一个错误，这就是我道歉并偿还代价的原因。人无完人。”
联盟呼吁海伦和杰克逊辞职，或要求州长克里斯·明斯解雇他们。明斯表示，让司机去吃私人午餐“显然是不可接受的”。
“司机不应该被这样使用，”工党领袖周日表示。 “我已经要求内阁办公室提供修改指导方针的建议，以免再次发生这种情况。”
虽然汽车的使用符合指导方针，但“权利与责任并存”，州反对党领袖 Mark Speakman 表示。
他认为 Haylen 表现出了“对纳税人的蔑视”。
“使用纳税人资助的起亚面包车带她游览纽卡斯尔和猎人谷附近的地区是一种耻辱……我们用纳税人的钱让两位内阁大臣出去玩——大概是在猎人谷。
“这不仅仅是一辆政府用车——这是一辆八座政府面包车。”
Haylen 说，如何记录这次行程是总理部门的责任。她将司机描述为“一个非常好的人，绝对专业”。她说，他已经享受了所有必要的休息时间。
“我没有让他久等，”她说。“我们确实吃了一顿私人午餐，持续了大约三个小时，所以他带我们去吃午餐，然后送我们回家。”
海伦说，她已经和总理谈过这件事了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/02/nsw-minister-apologises-after-asking-chauffeur-drive-winery-australia-day-weekend-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们为什么要遣返这名嫌疑犯？”意大利释放被通缉的利比亚警察局长后，梅洛尼面临越来越大的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/why-did-we-give-back-this-alleged-criminal-pressure-grows-on-meloni-after-italy-releases-wanted-libyan-police-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/why-did-we-give-back-this-alleged-criminal-pressure-grows-on-meloni-after-italy-releases-wanted-libyan-police-chief</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰指责俄罗斯对库尔斯克学校实施致命导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/fatal-missile-strike-on-kursk-school-blamed-on-russia-by-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2025-02-02T00:01:47ZVolodymyr Zelenskyy乌克兰军方称，俄罗斯军队袭击了位于乌克兰军队控制的俄罗斯库尔斯克地区一所寄宿学校，该学校收容了准备撤离的学生，造成至少 100 人死亡。四人。
总统泽连斯基表示，袭击摧毁了边境城镇苏贾的寄宿学校，“尽管那里有数十名平民”。
乌克兰军方总参谋部周六发表声明称，截至晚上 10 点（格林威治标准时间晚上 8 点），清理废墟的救援工作正在进行中。
声明称，已有四人死亡，84 人获救或接受医疗救助。四名伤者情况严重。
路透社无法独立核实乌克兰的说法。
俄罗斯指责基辅发动了这次致命袭击。俄罗斯国防部在一份声明中表示：“2 月 1 日，乌克兰武装部队对苏贾市的一所寄宿学校发动了定点导弹袭击，犯下了另一项战争罪行。”

泽连斯基在 X 上用英文撰文称，这次袭击暴露了俄罗斯是“一个缺乏文明的国家”。

“这就是俄罗斯发动战争的方式：苏贾，库尔斯克地区，俄罗斯领土，一所寄宿学校，平民正准备撤离，”泽连斯基写道。“一枚俄罗斯空投炸弹。他们摧毁了这所建筑，尽管那里有数十名平民……这就是俄罗斯几十年前对车臣发动战争的方式。他们以同样的方式杀害叙利亚人。俄罗斯炸弹以同样的方式摧毁了乌克兰人的家园。”
军方发言人 Oleksiy Dmytrashkivskyi 此前在 Facebook 上发布的一段视频中表示，现场有近 100 人被埋在废墟之下，他表示，那里大多是老人和体弱者。
至少有一位非官方的俄罗斯军事博主表示，乌克兰军队是此次袭击的幕后黑手。

互动

自去年 8 月发动大规模跨境入侵。
乌克兰官员称，周六早些时候，俄罗斯向乌克兰发射了一连串无人机和导弹，造成 15 人死亡，数十栋住宅楼以及全国各地的能源基础设施受损。
在中部城市波尔塔瓦，乌克兰紧急服务部门称，一枚俄罗斯导弹击中了一栋住宅楼，造成 11 人死亡，16 人受伤，其中包括 4 名儿童。
他们说，22 人从废墟中获救，紧急救援人员工作到深夜。救援队用担架抬出死者。
路透社电视画面显示，浓烟从建筑物外的瓦砾堆中升起，其中一部分瓦砾堆被夷为平地，只剩下扭曲的金属和建筑材料。

相关：乌克兰战争简报：俄罗斯无人机袭击造成 9 名死者中有一对老年夫妇

消防员和数十名救援人员正在废墟中搜寻，并用担架抬出死者。
市长说，在乌克兰东北部的哈尔科夫，无人机袭击造成一人死亡，四人受伤。
袭击期间有三名警察丧生他们在苏梅州东北部的一个村庄的街道上巡逻，地区官员说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/02/fatal-missile-strike-on-kursk-school-blamed-on-russia-by-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内政部打击利用人工智能工具获取儿童性虐待图片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/01/ai-tools-used-for-child-sexual-abuse-images-targeted-in-home-office-crackdown</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/feb/01/ai-tools-used-for-child-sexual-abuse-images-targeted-in-home-office-crackdown</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国东部戈马与卢旺达支持的 M23 武装分子的战斗造成至少 770 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/at-least-770-killed-in-goma-east-drc-in-fighting-with-rwanda-backed-m23</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/at-least-770-killed-in-goma-east-drc-in-fighting-with-rwanda-backed-m23</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署命令授权对加拿大、墨西哥和中国商品征收关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/trump-tariffs-canada-mexico-china</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T22:29:37Z唐纳德·特朗普唐纳德·特朗普签署了一项命令，授权征收关税，此前他誓言要对来自加拿大、墨西哥和中国的商品征收巨额关税从本周末开始。
该决定可能为美国与其三大贸易伙伴之间爆发破坏性贸易战奠定基础。特朗普还威胁要对欧盟国家征收关税。
据《纽约时报》报道，特朗普周六签署了三项行政命令，对来自墨西哥和加拿大的所有商品征收 25% 的关税。特朗普对加拿大石油出口征收 10% 的关税，并对来自中国的商品征收 10% 的关税。
特朗普根据《国际紧急经济权力法》征收关税。据《纽约时报》报道，美国当局已经承认，芬太尼通过美国与加拿大和墨西哥的边境进入美国，这些芬太尼由中国成分制成。
特朗普决定对加拿大能源产品征收 10% 的关税，这似乎是对关税可能刺激价格上涨的某种认可。白宫一直辩称，关税不会煽动通胀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/trump-tariffs-canada-mexico-china</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将美国国际开发署网站下线，因该机构将隶属于国务院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/usaid-website-offline-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/usaid-website-offline-trump</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令对索马里的“伊斯兰国高级袭击策划者”进行空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/donald-trump-us-airstrikes-islamic-state-somalia</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T21:06:57Z航空母舰上的美国战斗机美国军方对索马里的伊斯兰国 (IS) 分子进行了空袭，这是唐纳德·特朗普第二任期内对这个非洲国家发动的首次袭击。总统。
特朗普周六表示，他下令对一名高级伊斯兰国袭击策划者和其他组织成员进行打击。
总统在 Truth Social 的一篇文章中写道：“我们发现这些杀手藏在洞穴中，威胁着美国和我们的盟友。
“袭击摧毁了他们居住的洞穴，杀死了许多恐怖分子，而没有以任何方式伤害平民。
“我们的军方多年来一直瞄准这名伊斯兰国袭击策划者，但拜登和他的同伙们却没有迅速采取行动来完成任务。我做到了！
“对 ISIS 和所有其他攻击美国人的人发出的信息是‘我们会找到你，我们会杀了你！’”
特朗普没有透露 IS 人物的身份，也没有说明他们是否在袭击中丧生。
据美国国防部长 Pete Hegseth 称，袭击发生在戈利斯山脉，他补充说，初步评估显示有多名特工被杀。他说没有平民受伤。
赫格塞斯说，这次袭击削弱了伊斯兰国“策划和进行恐怖袭击”的能力，这些袭击威胁着美国、其合作伙伴和无辜平民。
“[它]发出了一个明确的信号，即美国随时准备找到并消灭威胁美国和我们盟友的恐怖分子，即使我们在特朗普总统的领导下进行了强有力的边境保护和许多其他行动，”他在一份声明中说。
索马里总统办公室表示，哈桑·谢赫·穆罕默德已获悉美国针对该国北部伊斯兰国高级领导层的军事行动。
“他承认美国在打击国际恐怖主义方面坚定不移的支持，并欢迎在唐纳德·特朗普总统果断领导下继续作出承诺，”该办公室在 X 上的一篇帖子中表示。
多年来，美国在共和党和民主党执政期间定期对索马里进行空袭政府。
美国军方称，去年与索马里协调实施的一次袭击也针对了伊斯兰国武装分子，并杀死了该组织的三名成员。
然而，五角大楼在非洲的反恐战略一直紧张，因为两个主要合作伙伴乍得和尼日尔接管了美国军方用于训练和执行针对萨赫勒地区（撒哈拉沙漠以南广阔的干旱地区）恐怖组织的任务的关键基地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/donald-trump-us-airstrikes-islamic-state-somalia</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚大规模反腐抗议活动给武契奇总统带来更大压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/student-led-protests-in-serbia-mark-railway-station-deaths-blamed-on-graft</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/01/student-led-protests-in-serbia-mark-railway-station-deaths-blamed-on-graft</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国博彩巨头因针对高风险赌徒的广告而受到批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/01/uk-betting-giants-under-fire-for-ads-targeting-at-risk-gamblers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/01/uk-betting-giants-under-fire-for-ads-targeting-at-risk-gamblers</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯·马丁当选民主党全国委员会新任主席</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/ken-martin-chair-democratic-national-committee</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/01/ken-martin-chair-democratic-national-committee</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根大通交付 40 亿美元金条，加剧人们对特朗普关税将重塑全球贸易的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/01/jpmorgan-gold-bullion-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-02-01T18:35:01Z鹅卵石上的大型铜牛雕像美国银行巨头摩根大通计划本月向纽约交付价值 40 亿美元、重量超过 937 吨的金条，以应对唐纳德·特朗普的计划于周六实施贸易再平衡关税举措。
这家全球最大的黄金交易商表示，将交付重达 3000 万金衡盎司（即 187.5 万磅）的黄金原材料，合约将于 2 月到期。
此次交付正值金价飙升至每盎司 2,813 美元之际，据 交易所数据显示，此次交付通知是自 1994 年以来第二大交付通知，彭博社。
该媒体还报道称，关税战的担忧使得将白银空运到美国变得有利可图——白银通常通过船舶运输，因为它被认为太便宜、体积太大，无法证明成本是合理的。
这批黄金只是特朗普关税威胁重塑全球贸易的一系列信号之一，许多人担心这可能会加剧美国的通胀，考验盟友的耐心。
预计特朗普将于周六推进对墨西哥和加拿大征收 25% 关税、对中国征收 10% 关税的计划。这三个国家占美国进口总额的近一半。美国总统暗示，如果墨西哥和加拿大对非法移民和非法毒品越境进入美国采取行动，两国将获得缓刑。
周六，在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园举行的新闻发布会之前，特朗普表示，他计划最早在 2 月中旬对进口电脑芯片、药品、钢铁、铝、铜、石油和天然气征收新关税。
“这将很快发生，”他在椭圆形办公室告诉记者，并表示他还希望提高对欧盟的关税，因为欧盟“对我们非常糟糕”。特朗普没有具体说明他所指的欧洲行为或行动，但关税威胁是向欧洲施加压力以增加国内国防开支的一部分。
周五，特朗普驳斥了有关提高美国进口关税可能加剧美国国内通胀并扰乱全球供应链的担忧。特朗普表示，“可能会有一些暂时的、短期的混乱，人们会理解这一点”。
“关税将使我们变得非常富有和强大，”他补充道。
包括石油和汽车行业在内的美国各行业都游说新政府免征关税，而加拿大和墨西哥则准备了一份针对美国产品的报复措施清单。
特朗普曾多次表示，“关税”是他最喜欢的词之一，并将进口关税视为延长将于 2026 年到期的第一任期减税措施的一种融资方式。
无党派的国会预算办公室估计，延长 2017 年减税措施的成本为 10 年内 4.6 万亿美元，如果对加拿大和墨西哥每年超过 9000 亿美元的进口产品征收 25% 的关税，每年将增加约 2250 亿美元，如果这些关税对美国没有影响，则十年内将增加 2.3 万亿美元。据彭博社报道。
周五，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特驳斥了特朗普可能推迟对墨西哥、加拿大和中国征收关税的报道，与此同时，上周末，美国与哥伦比亚因哥伦比亚接受美国移民驱逐航班而引发的关税战在几个小时内不断升级和减弱。
“我看到了那份报道，这是假的，”莱维特告诉记者。“我刚刚和总统在椭圆形办公室见面。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/feb/01/jpmorgan-gold-bullion-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>