<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 09:17:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：基辅声称俄罗斯发射洲际弹道导弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/21/russia-ukraine-war-live-storm-shadow-missiles-kyiv-putin-zelenskyy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T08:09:59Z俄罗斯亚尔斯洲际弹道导弹系统的资料照片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/21/russia-ukraine-war-live-storm-shadow-missiles-kyiv-putin-zelenskyy</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称人权活动人士因反对采掘业而面临报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/21/human-rights-activists-face-reprisals-for-opposing-extractive-industries-says-report</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T07:00:41Z墨西哥城索诺拉河流域委员会成员举行抗议活动，反对采矿公司对索诺拉河的污染。据一项调查显示，人权捍卫者因反对与英国公司或投资者有联系的采掘业而遭到残酷报复报告呼吁制定法律，强制企业进行人权和环境尽职调查。
国际和平旅（PBI）英国分部表示，企业责任法要求企业对其运营、投资和供应链进行尽职调查，这可以防止过去的环境破坏和袭击。
该组织于周四发布的报告详细介绍了哥伦比亚、洪都拉斯、印度尼西亚和墨西哥的案例，报告称人权捍卫者为英国企业的利润付出了代价。
PBI UK 的宣传经理 Christina Challis 表示：“需要制定强制性尽职调查法，强制英国企业识别、预防和减轻其影响，并确保如果不这样做，将承担后果。这意味着需要采取立场的社区更少，选择这样做的人面临的风险也更小。
“英国落后了。工党只有让企业承担责任，才能履行其选举前保护权利和环境的承诺。”
PBI UK 是企业正义联盟的 39 个民间社会团体之一，呼吁制定一项新法案，称法国、德国和挪威已经存在强制性尽职调查法，而欧盟已批准了有关此事的指令。
它表示，这样的法律应该将举证责任转移到企业身上，这样企业在未能防止损害的情况下就要承担责任，除非他们采取了一切合理措施防止损害发生。
报告中重点介绍的案例包括富时 100 指数公司 Fresnillo 的案例，该公司被墨西哥农业法院裁定经营着一座金矿非法占用公共土地，被责令赔偿并恢复现场。墨西哥西北部索诺拉州也发生了针对反采矿活动人士的暴力事件。
弗雷斯尼洛表示，它对社区成员的死亡不负有责任，它自己的员工是暴力的受害者。它表示，它遵守了所有法律，并按照法院的指示腾出了土地。
反对该矿的 Jesús Javier Thomas 是来自印度尼西亚、秘鲁和哥伦比亚的一群土著和非裔代表以及来自肯尼亚、利比里亚和墨西哥的基层土地捍卫者之一，他们将在威斯敏斯特会见一个跨党派的议员小组，要求制定一项新法律。 “利润不能高于生命，”他说。
另一个突出的例子是英国上市公司 Amerisur，该公司被指控与哥伦比亚革命武装力量游击队勾结，以抗议其在哥伦比亚亚马逊地区的石油开采。该公司否认了这些指控。
报告称，超过 150 家公司和投资者、来自各个政治派别的议员以及五分之四的英国人（基于 YouGov 民意调查）支持一项新法案。
英国商业和贸易部表示： “我们很清楚，英国的任何公司都不应该在其供应链中存在强迫劳动，无论它们在世界何处运营，企业都应该在发现问题时采取行动。
“我们还加强了将与现代奴隶制有关的供应商排除在公共采购机会之外的规则。我们不断审查英国如何最好地解决供应链中的强迫劳动和环境危害问题的方法。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/21/human-rights-activists-face-reprisals-for-opposing-extractive-industries-says-report</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告显示，过去三年全球冲突地区增加了三分之二</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/21/world-conflict-zones-increased-by-two-thirds-past-three-years-report-ukraine-myanmar-middle-east-africa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/21/world-conflict-zones-increased-by-two-thirds-past-three-years-report-ukraine-myanmar-middle-east-africa</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部在法庭文件中称，谷歌必须出售 Chrome 以结束搜索垄断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/21/google-sell-chrome-us-court-filing-demand-competition-laws</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T05:51:36Z商店里的谷歌标志美国检察官向美国最高法院提出，Alphabet 旗下的谷歌必须出售其 Chrome 浏览器，与竞争对手共享数据和搜索结果，并采取一系列其他措施，以结束其在互联网搜索领域的垄断地位。法官。
这样的变化实际上会导致谷歌在 10 年内受到严格监管，并受到华盛顿联邦法院的监督，该法院裁定该公司在在线搜索和相关广告中保持非法垄断。
谷歌控制着大约 90% 的在线搜索市场。
“谷歌的非法行为不仅剥夺了竞争对手的关键分销渠道，也剥夺了分销合作伙伴，否则这些合作伙伴可能会让竞争对手以新的和创新的方式进入这些市场，”美国司法部 (DoJ) 在一份法庭文件中表示。

相关：美国司法部计划敦促谷歌出售 Chrome 浏览器

周三晚上提交的法庭文件扩展了早先关于美国希望如何结束谷歌的垄断。谷歌当时称这些提议过于激进，称这些提议将损害美国消费者和企业的利益，动摇美国在人工智能领域的竞争力。
该公司表示将提出上诉。
司法部的要求范围很广，包括禁止谷歌五年内重新进入浏览器市场，并要求谷歌在其他补救措施无法恢复竞争的情况下出售其安卓移动操作系统。
该部门还要求禁止谷歌购买或投资任何搜索竞争对手、基于查询的人工智能产品或广告技术。
司法部和多个州的联盟希望美国地区法官阿米特·梅塔 (Amit Mehta) 终止独家协议，谷歌每年根据该协议向苹果和其他设备供应商支付数十亿美元，以使其搜索引擎成为平板电脑和智能手机的默认搜索引擎。
谷歌将有机会在 12 月提出自己的提案。
梅塔已安排在 4 月对这些提案进行审判，尽管当选总统唐纳德·特朗普和司法部下一任反垄断负责人可能会介入并改变此案的进程。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/21/google-sell-chrome-us-court-filing-demand-competition-laws</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脸部被以色列导弹“撕破”的马佐纳获准离开加沙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/21/mazyouna-damoo-girl-face-ripped-off-israeli-missile-permit-evacuation-gaza-medical-treatment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/21/mazyouna-damoo-girl-face-ripped-off-israeli-missile-permit-evacuation-gaza-medical-treatment</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国前副首相约翰·普雷斯科特逝世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/21/john-prescott-death-age-86-former-uk-deputy-prime-minister</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T06:12:03Z约翰·普雷斯科特 (John Prescott) 1995 年在布莱顿举行的工党会议上合影。 英国前副首相约翰·普雷斯科特去世，享年 86 岁，他的家人宣布了这一消息。
他的家人说，他“一生都在努力改善他人的生活，争取社会正义和保护环境”。
他们说，这位前工会活动家和前商船海员患有阿尔茨海默病，在亲属的陪伴下在养老院“安详”地去世。
普雷斯科特是托尼·布莱尔新工党项目的关键人物，许多人认为，在领导层现代化的情况下，他是该党传统价值观的守护者。
2010 年，他被授予贵族头衔，并以金斯顿赫尔的普雷斯科特勋爵的身份进入上议院，此前他曾担任该市的议员四十年。

相关：约翰·普雷斯科特：“我只打过两三场架”

在他去世后发表的一份声明中，他的妻子波琳和儿子约翰纳森和大卫表示，代表赫尔人民是“他最大的荣幸”。
“我们非常悲痛地通知您，我们深爱的丈夫、父亲和祖父约翰·普雷斯科特昨天安详去世，享年 86 岁，”他们说。
“他被家人的爱和玛丽安·蒙哥马利的爵士音乐包围着。”
“约翰一生都在努力改善他人的生活，为社会正义而战，保护环境，从他在游轮上当服务员开始成为英国任职时间最长的副首相。
“约翰深爱他的家乡赫尔，40 年来在议会代表赫尔人民是他最大的荣誉。我们要感谢在 2019 年中风后照顾他的出色的 NHS 医生和护士，以及他去世前患有阿尔茨海默病的养老院敬业的工作人员。
“如果您愿意，可以捐款给英国阿尔茨海默病研究中心，以代替鲜花。
“您可以想象，我们的家人需要处理我们的悲伤，因此我们恭敬地请求时间和空间私下哀悼。谢谢。”
普雷斯科特因健康问题于今年 7 月不再担任上议院议员。
官方记录显示，自 2019 年中风以来，他只在议会发表过一次演讲，自 2023 年 2 月以来就没有投票过。
在长达半个多世纪的议会生涯中，普雷斯科特在 1997 年工党以压倒性优势获胜后担任了 10 年的副首相。

相关：约翰·普雷斯科特：“我最不吸引人的习惯是什么？总是看起来闷闷不乐的

有时脾气暴躁，有一次他在 2001 年竞选访问北威尔士期间，因为一名抗议者向他扔鸡蛋而殴打了他，这件事非常出名。
但在任职的大部分时间里，他充当了托尼·布莱尔和他的财政大臣戈登·布朗之间经常动荡的关系的调解人。
他还负责监督环境、交通和地区事务，其中包括帮助谈判国际气候变化京都议定书。
普雷斯科特是布莱尔执政期间的忠实支持者，但后来批评了新工党的部分遗产，谴责英国参与伊拉克战争战争。
在杰里米·科尔宾担任党魁期间，面对猛烈的批评，他还坚决为其辩护。
普雷斯科特 1938 年 5 月 31 日出生于威尔士普雷斯塔廷，父亲是一名铁路工人。15 岁时，他辍学，先在冠达邮轮公司当过见习厨师，后来当过乘务员，之后进入政界。
2007 年，布莱尔在一封私人信件中表示，他的前副手“解决问题、整理同事和排除故障”是“完成工作不可或缺的一部分”。
这位前首相说：“普雷斯科特将魅力与残酷完美地融为一体，这种独特的魅力总是因不可预测性占主导地位而更加有效，这种魅力和残酷性陪伴你度过了十年，让政府保持团结，最重要的是，给我带来了很多乐趣。我很幸运能有你做我的副手。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/21/john-prescott-death-age-86-former-uk-deputy-prime-minister</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勒布朗·詹姆斯表示，由于“负面评价”，他将暂时远离社交媒体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/20/lebron-james-leaving-social-media-lakers</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T04:39:29Z洛杉矶湖人队球星勒布朗·詹姆斯在周二对阵犹他爵士队的比赛中在 Crypto.com 球馆暂停期间大笑。勒布朗·詹姆斯表示他将暂时远离社交媒体。
NBA历史得分王、洛杉矶湖人队球星周三在 X（原名 Twitter 平台）和 Instagram 上发帖宣布，他将退出自己的主页。詹姆斯在 Instagram 上有 1.59 亿粉丝，在 X 上有 5290 万粉丝。

相关：湖人“变态”JJ 雷迪克能改变 NBA 球队对教练的看法吗？

詹姆斯在告别会上转发了凯文杜兰特的长期经纪人里奇克莱曼 10 月 24 日在 X 上发布的内容。
“我们都承认，体育是社会中最后一个将人们团结在一起的部分。那么为什么报道不能做到这一点呢？”克莱曼当天写道。“当你说出来的时候，这只是一个点击诱饵。当平台如此之大时，你可以做出改变，让我们所有人都能逃离现实生活中的消极情绪。就我个人而言，我觉得这一切都是浪费口舌。”
詹姆斯在 Instagram 上发布了克莱曼帖子的截图，并配文说：“真可惜，事情变成了这样。”在 X 上，他转发克莱曼的帖子时只说了一句“阿门！！”
自 10 月 24 日发布帖子以来，克莱曼只发了几次帖子，显然，在另行通知之前，詹姆斯不打算发布太多帖子——或者什么都不发。
“说了这么多，我跟你们打招呼！暂时离开社交媒体。你们都保重，”詹姆斯发文说，后面跟着一只手举起两根手指的表情符号——通常象征着某人离开某个地方——和一个皇冠，这是对他“詹姆斯王”绰号的致敬。
周二湖人战胜犹他爵士队后，詹姆斯曾暗示自己对网上的批评感到不满，当时洛杉矶新秀道尔顿·克内希特爆发，拿下 37 分。
谈到克内希特的表现，詹姆斯说，他从观看了这位新秀在田纳西大学的职业生涯后，就意识到了他的才华。
“网上的每个人都说我是个骗子，”詹姆斯说。“他们说我什么都撒谎。那么我现在是什么样呢？我被人这么说过。我看着他。我经常看田纳西的比赛。”
詹姆斯是 NBA 现役最年长的球员，下个月他就满 40 岁了，他曾四次获得 NBA 总冠军，三次获得奥运会金牌，最近的一次是在今年早些时候的巴黎奥运会上。
湖人队目前战绩为 10 胜 4 负，已经取得六连胜，下周四将在主场迎战奥兰多魔术队。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/20/lebron-james-leaving-social-media-lakers</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老挝有三名美国人死亡，墨尔本青少年因担心甲醇中毒而生命垂危</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/21/laos-methanol-poisoning-deaths-vang-vieng-holly-bowles-bianca-jones-hospitalisation-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T03:15:50ZHolly Bowles 和 Bianca Jones。据信，在老挝万荣市死亡的第三名外国人是一名美国人，该市一名疑似甲醇中毒事件导致两名澳大利亚青少年在医院里为生命而战。
墨尔本女子 Bianca Jones 和 Holly Bowles 均为 19 岁，上周在邻国老挝发生事件后，她们被送往泰国的医院。
这对最好的朋友一直住在一家旅馆他们在老挝首都万象北部的万荣进行“梦幻之旅”时病危。他们的父母已飞往泰国，陪伴在病床旁。
周四，美国国务院发言人证实，一名美国公民在该镇死亡。
“我们正在密切关注局势，并提供领事协助，”发言人在一份声明中说。
发言人没有将死亡与甲醇联系起来，并表示当地政府“负责确定死因”。
此前，丹麦当局证实其两名公民也在老挝死亡。
丹麦外交部在确认死亡事件时，并未将其与甲醇联系起来。
维多利亚州州长 Jacinta Allan 表示，她的心与 Bowles 和琼斯。
“你们美丽的年轻人踏上激动人心的冒险之旅，这真是令人心碎，”艾伦周四上午告诉记者。
“这场激动人心的冒险以这种可怕、悲惨的情况结束，这对家人来说真的令人心碎，显然对我们社区中许多爱这两个年轻女孩的人来说也是如此。”
艾伦说，虽然外交和贸易部负责领事支持，但维多利亚州政府“已准备好提供任何额外支持”。
“这些年轻女性的病情仍然非常严重，我们只是希望并送上我们所有的爱、力量和支持，帮助她们康复和接受治疗，”她说。
琼斯的父母周三表示，他们希望当局“尽快”查明到底发生了什么。
他们告诉《先驱太阳报》，他们收到的爱和支持信息令人应接不暇。
“这是每个父母的噩梦我们希望确保没有其他家庭被迫忍受我们所经历的痛苦，”他们告诉该出版物。
“我们希望当局能尽快查明事情的真相。”
琼斯的母亲受雇于新闻集团的《先驱报》和《每周时报》。 HWT 主席 Penny Fowler 周二告诉工作人员，这两名青少年“明显是因甲醇中毒”。
当局尚未确认疑似中毒地点。
琼斯一家此前曾表示，事发时，两人正在亚洲进行“梦幻之旅”。
他们曾一起在博马里斯足球俱乐部踢澳式足球，该俱乐部周三向“霍莉和比安卡表达了爱、祝福和无条件的支持，感谢她们在她们最需要帮助的时刻”。
事发时，两名女子住在 Nana Backpacker 旅馆。据美联社报道，旅馆经理 Duong Duc Toan 表示，这些女性与其他 100 多名客人一起免费享用了旅馆提供的老挝伏特加酒，以示热情好客。
他说，其他客人告诉旅馆工作人员，这些女性在 11 月 13 日未能按计划退房后身体不适，旅馆安排将她们送往医院。
他说，没有其他客人报告任何问题，并补充说这些女性随后出去玩了一晚，凌晨才回来。
澳大利亚 Smartraveller 网站敦促游客警惕甲醇中毒，称只需一口就可能致命。
它警告说，症状看起来与饮酒过量相似，但可能“更强烈”，导致视力问题，包括失明或死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/21/laos-methanol-poisoning-deaths-vang-vieng-holly-bowles-bianca-jones-hospitalisation-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普可能选择外科医生兼作家马蒂·马卡里担任 FDA 局长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/trump-marty-makary-fda-chief</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T00:57:29Z一位身着西装、未打领带的男子坐在椅子上发表演讲。两位知情人士告诉路透社，唐纳德·特朗普可能会选择约翰·霍普金斯大学的外科医生兼作家马丁·马卡里 (Martin Makary) 领导美国食品和药物管理局 (FDA)星期三。
Makary 对新冠疫情期间的一系列公共卫生问题表示担忧，他宣扬自然免疫的保护作用，并反对强制接种新冠疫苗。
FDA 是世界上最具影响力的药品监管机构，预算超过 70 亿美元。它负责批准新疗法，并确保它们在进入最大、最有利可图的市场之前是安全有效的。它对人类和兽医用药、生物药品、医疗器械和疫苗具有监管权。
该机构还负责维护食品供应、烟草、化妆品和辐射产品的安全标准。
特朗普过渡团队发言人 Brian Hughes 表示，他不会对任何声明进行猜测或抢先发布。
作为 FDA 局长，Makary 将向卫生和公众服务部负责人汇报。
特朗普提名环保活动家 Robert F Kennedy Jr 领导卫生和公众服务部，他曾传播有关疫苗安全性的错误信息，是特朗普挑选的几位非传统高级行政职位候选人之一。
作为一名医生，Makary 是手术清单的共同开发者，这是外科医生的常规程序，可改善患者的治疗效果，并已由世界卫生组织传播到世界各地组织。
他最近的一本书《盲点》于 9 月出版。在宣传这本书的采访中，他反对美国所谓的“过度治疗”，称其为“不当护理泛滥”。
他主张重新审查更年期妇女使用激素替代疗法的情况，减少抗生素的过度使用，并改革医学教育。
住在巴尔的摩的 Makary 曾担任华盛顿保守派医疗保健智库 Paragon Health Institute 的顾问。
如果得到参议院的批准，他将接替心脏病专家兼研究员 Robert Califf 博士，后者还担任奥巴马政府的 FDA 专员。
在他的第二任期内，Califf 改革了该机构的食品运营和检查流程，并试图打击错误信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/trump-marty-makary-fda-chief</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在与美国争夺影响力之际，中国对太平洋地区援助“复苏”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/china-pacific-islands-aid-us-relationship-influence</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T01:27:22Z所罗门群岛首都霍尼亚拉景色一份新报告发现，在北京支持的援助和基础设施建设“复苏”后，中国再次努力讨好太平洋岛国资金。
在过去十年中，中国向太平洋岛国投入了数十亿美元，这是其在与美国及其盟友的竞争中建立影响力的持续努力的一部分。
澳大利亚洛伊研究所在一项新研究中表示，在新冠疫情最严重时期削减了对太平洋的援助后，中国的承诺近年来有所增加。
该智库在周三的年度太平洋援助报告中表示：“北京已经摆脱了疫情引发的低迷，采取了更具竞争力、更具政治针对性的援助参与模式。”

相关：绘制：横跨太平洋的庞大安全交易网络及其意义

“中国支出的增加伴随着中国新项目承诺的复​​苏，这表明其参与太平洋主要基础设施工程的雄心复苏。”
澳大利亚——传统上是太平洋的首选合作伙伴——仍然是最大的捐助国。
但美国的资金现在仅略微落后于中国，作者亚历山大·达扬特（Alexandre Dayant）和莱利·杜克（Riley Duke）表示，中国是该地区第二大双边捐助国。
2022 年是拥有完整数据的最近一年，中国支出 2.56 亿美元，比三年前增长近 14%。
澳大利亚支出 15 亿美元，美国支出 2.49 亿美元，这两个数字在前一年大幅增长后均有所下降。
报告发现，中国参与整个地区事务的方式发生了明显转变。北京没有大肆挥霍，而是越来越多地将目光锁定在少数几个友好的太平洋国家。
所罗门群岛和基里巴斯在 2019 年与台湾断绝外交关系后，被选中升级学校、铺设新道路并增设政府车辆。
巴布亚新几内亚于 2023 年与美国签署了安全协议，但中国为其提供的发展资金却在减少。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/china-pacific-islands-aid-us-relationship-influence</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫里吉奥·卡特兰用胶带粘贴的香蕉艺术品在纽约拍卖会上拍出 520 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/nov/21/maurizio-cattelans-duct-taped-banana-artwork-fetches-us52m-at-new-york-auction</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T00:54:24ZMaurizio Cattelan 的作品《喜剧演员》于周三晚上在纽约苏富比拍卖行售出，该作品以一根用胶带粘在墙上的香蕉为特色。Maurizio Cattelan 的病毒式艺术作品涉及一根用胶带粘在墙上的香蕉墙上的一幅作品在拍卖会上以 520 万美元的价格售出， 超过了 100 万美元至 150 万美元的估价。
2019 年作品的三个版本之一《喜剧演员》于周三晚上在纽约苏富比拍卖行作为当代艺术拍卖的一部分首次亮相。
在一场竞争激烈、快速发展的拍卖会上，人们接受了加密货币的出价，价格迅速超越了最初的估计，拍卖师一度说道：“我从没想过我会说‘一根香蕉要 500 万美元’”。
世界上最昂贵的香蕉的新主人目前尚不清楚，但中标者是通过苏富比中国办公室。成功竞拍的买家将获得一根香蕉、一卷胶带、一份真品证书和作品安装说明，这笔交易将额外花费 120 万美元佣金，使总价达到 640 万美元。
《喜剧演员》被拍卖师描述为“病毒式轰动”，于 2019 年在迈阿密巴塞尔艺术展上首次亮相，共限量三件，其 12 万美元的价格标签成为全球头条新闻，并引发了关于艺术的本质和价值的争论。
随后，纽约表演艺术家 David Datuna 取出并吃掉香蕉，然后将其放回原处。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_b36e7c3b-152d-49ea-a7ac-d6278abdf7fa__ 



更多精彩即将到来]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/nov/21/maurizio-cattelans-duct-taped-banana-artwork-fetches-us52m-at-new-york-auction</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛普森一家：米尔豪斯配音演员帕梅拉·海登在 35 年后退休</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/nov/21/pamela-hayden-millhouse-simpsons-voice-actor-retires</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T00:48:05Z合成图显示，身穿红色连衣裙、面带微笑的 Pamela Hayden 和蓝色头发、戴着眼镜的动画角色 Milhouse 坐在自行车上。《辛普森一家》中深受喜爱的角色 Milhouse 的扮演者 Pamela Hayden 宣布退出该剧35 年来，他拍摄了近 700 集节目。
“现在是时候挂上麦克风了，”现年 70 岁的海登在周三的一份声明中说道。 “能够参与制作这样一部风趣、诙谐、开创性的节目，我感到非常荣幸和高兴……我心中永远会为那个戴眼镜的蓝头发 10 岁男孩留一个特殊的位置。”

相关：“我们想入侵媒体”：嬉皮士、书呆子和好莱坞专业人士将《辛普森一家》带入生活

自 1989 年《辛普森一家》首播以来，海登一直是该剧的中流砥柱，饰演巴特最好的朋友米尔豪斯·范·豪森以及学校恶霸吉姆博·琼斯、内德弗兰德斯的儿子罗德和托德、威古姆酋长的妻子莎拉以及丽莎的朋友珍妮·鲍威尔。但正如她在节目中分享的视频致敬视频中所说，米尔豪斯是她的“男主角”。
他也是粉丝们的最爱：“人们会来找我，引用米尔豪斯的台词，”海登在视频中说道，视频中收录了多年来这个角色的片段。



辛普森一家的创作者马特·格罗宁说，“我们会想念她’。该节目将很快开始寻找替代者。 摄影：Everett Collection Inc/Alamy


“帕梅拉和米尔豪斯一起给我们带来了无数欢笑，米尔豪斯是斯普林菲尔德鼻子最大的倒霉孩子。 “她让米尔豪斯变得风趣又真实，我们会想念她的，”辛普森一家的创作者马特·格罗宁说道。
米尔豪斯以美国前总统理查德·米尔豪斯·尼克松的名字命名，首次出现在《辛普森一家》成为特蕾西·厄尔曼秀常规节目时，出现在 Butterfingers 的广告中，并在该节目以半小时系列节目的形式首次亮相时成为关键角色。
米尔豪斯是柯克和卢安·范侯登的独生子，他聪明、害羞、有点容易上当受骗——因此经常被最好的朋友巴特误导，并成为欺凌的目标。
“人们总是说他是个书呆子，但我喜欢米尔豪斯的一点是，他总是被打倒，但他总是站起来，”海登在节目的视频致敬中说道。“我喜欢这个小家伙。这是对生活的精彩比喻。”


他的角色大放异彩的剧集包括《放射性人》，该剧讲述了米尔豪斯在即将上映的电影中饰演“放射性人”的搭档“辐射男孩”时所经历的不幸遭遇；以及《巴特出卖灵魂》，其中米尔豪斯挑战他的朋友出卖灵魂，然后在他上钩时折磨他。
海登在剧集之外的演艺经历包括《太空中的劳埃德》和《小狗》以及《乐高维度》等视频游戏，她说她将从《辛普森一家》中退休“以追求其他创意渠道”。
她的最后一集将是《恐怖树屋：辛普森一家的邪恶之路》，将于 11 月 24 日播出。
该节目将在不久的将来开始为海登的角色选角。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/nov/21/pamela-hayden-millhouse-simpsons-voice-actor-retires</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城陪审团判给一名 ​​Sig Sauer 手枪自行走火的男子 1100 万美元赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/sig-sauer-pistol-philadelphia-jury</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T23:53:28Z身穿红色 T 恤的男子在荒地上开枪。费城一家陪审团周三判给一名男子 1100 万美元，该男子的 Sig Sauer 手枪在下楼梯时自行走火，造成严重腿部受伤——这是今年针对这家陷入困境的枪支制造商的第二次重大判决，原因是其 P320 型号。
经过三周的审判，陪审团得出结论，总部位于新罕布什尔州的 Sig Sauer 因销售有缺陷的枪支和枪套而存在疏忽。原告律师表示，P320 手枪很容易在未扣动扳机的情况下走火，这一缺陷已导致美国各地数十人受伤。
已有 100 多人站出来对 P320 提出类似指控。 Sig Sauer 坚称该枪是安全的。
“三年多来，我们一直要求 Sig 召回这款枪，对其进行维修，坦率地说，使用其他制造商使用的、Sig Sauer 不使用的相同类型的保险装置，”原告律师 Robert W Zimmerman 在判决后表示。
他说，陪审团的判决“向 Sig Sauer 发出了强烈的信息，他们需要对这把枪采取措施”。
Zimmerman 代表费城的美国陆军退伍军人兼油漆承包商 George Abrahams，他表示，他已将 P320 收进枪套，放在运动裤口袋里，并在下楼前拉上拉链。据法庭文件显示，枪响了，子弹穿过他的右大腿，从膝盖上方射出，造成永久性伤害。
在审判中，Sig Sauer 试图将责任推给 Abrahams，并辩称该枪的设计是安全的。周三，该枪支制造商的发言人收到了一封电子邮件，要求对判决结果发表评论。
今年早些时候，联邦陪审团判给一名佐治亚州男子 235 万美元，该男子因 P320 手枪走火受伤。Zimmerman 的律师事务所 Saltz Mongeluzzi Bendesky 也代表了原告，并且还有一系列针对 Sig Sauer 的未决诉讼。该公司已表示计划对佐治亚州的判决提出上诉。
“我们之前就说过，陪审团现在也用他们的判决大声而明确地表达了这一观点：这种枪对枪支拥有者和任何在其附近的人都是一种危险，”齐默尔曼的共同律师瑞安·赫德 (Ryan Hurd) 周三在一份声明中表示。
亚伯拉罕的诉讼于 2022 年提起，其中叙述了数十起涉及 P320 的意外走火事件，律师估计美国流通的 P320 约为 50 万支。该诉讼声称 P320“是美国市场上对其使用者来说最危险的手枪”。
原告律师称，军用版手枪配有外部保险，以防止意外走火，但出售给警察局和平民的型号却没有。
2019 年，费城一名交通官员的 P320 意外走火，促使该市交通机构 Septa 下架了所有 P320 手枪，并用格洛克手枪取而代之。
Sig Sauer 已就至少一起涉及 P320 的联邦集体诉讼达成和解，该诉讼涉及 2017 年之前生产的手枪，并向购买者提供退款或更换枪支。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/20/sig-sauer-pistol-philadelphia-jury</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰禁止展示帮派徽章的禁令生效，首例逮捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/new-zealand-gang-patch-ban-arrest-mongrel-mob</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/new-zealand-gang-patch-ban-arrest-mongrel-mob</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大就业部长因改变原住民血统主张而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/canada-employment-minister-resigns</link>
      <description><![CDATA[2024-11-20T21:20:13Z一名男子看着镜头加拿大就业部长已辞去内阁职务，此前数周以来，他的商业交易和不断变化的原住民血统主张都受到了密切关注。
在质询时间开始前周三，总理贾斯汀·特鲁多的办公室表示，兰迪·博伊索诺将“立即离开内阁”，并将“专注于澄清对他的指控”。
11 月初，《国家邮报》对博伊索诺的土著身份主张进行了一项调查，调查发现，他共同拥有的一家公司在竞标联邦合同时将自己定位为土著所有或“原住民”。就业、劳动力发展和官方语言部长博伊索诺将责任归咎于他的前商业伙伴，并否认对这些指控有任何了解。
这位阿尔​​伯塔省议员从未明确表示自己是土著人，但经常将自己描述为“无身份的克里人”。他还经常说他的曾祖母是“纯种”克里族女人。
2018 年，Boissonnault 告诉议会委员会，小时候，他的曾祖母告诉他：“兰迪，我们来自这片土地，总有一天我们会回到这片土地，将来这片土地将全部共享。”
《国家邮报》还发现，在为执政的自由党宣布资金时，Boissonnault 会用克里语说几句话。
“克里语的意思就是：‘欢迎客人，这里有房间’，”Boissonnault 在 2019 年告诉埃德蒙顿人群。“如果我的如果你的曾祖母、纯种克里族女性露西·布伦尼斯 (Lucy Brenneis) 来过这里，她可能会以同样的方式欢迎你。”
上周，博伊索诺 (Boissonnault) 为“没有尽可能清楚地说明”他的血统而道歉。几天后，在《邮报》向 Boissonnault 提供人口普查记录后，Boissonnault 的办公室承认，他的养祖母拥有 Métis 血统，而不是 Cree。
部长的发言人表示，他“自己对家族血统的理解是不准确的”。
这一披露引发了保守党和新民主党议员之间的政治争吵，要求将他逐出内阁。
本周早些时候，新民主党议员 Blake Desjarlais 表示，如果部长不自愿离职，特鲁多应该将 Boissonnault 踢出内阁。
“真正的受害者不是自由党。真正的受害者不是兰迪。真正的受害者是土著企业和做了正确事情的土著人民。他们这么做，只是为了发现这个系统在顶层就被操纵了，”梅蒂人德贾莱斯告诉记者，他指责教育部长“装模作样”。

相关：一个前所未闻的原住民是否只是加拿大最新的装模作样案例？

曾担任特鲁多司法部长和司法部长的乔迪·威尔逊-雷布尔德在社交媒体上写道“我们可以看到白人玩祖先命运之轮”，如果总理是“致力于真正的和解”，那么他早就把博伊松诺逐出内阁了。
另外，博伊松诺还卷入了一场丑闻，他被指控在担任内阁成员期间，是否不当参与了个人防护装备公司 Global Health Imports 的日常运营。此前，短信记录显示，有人名叫“兰迪”，正在讨论一笔约 50 万加元的电汇，用于确保一大批丁腈手套的安全。
博伊松诺否认自己是其前商业伙伴与加州一家公司代表之间的短信中所指的那个人。
保守党道德评论家迈克尔·巴雷特告诉记者，Global Health Imports 的一名员工也叫兰迪，但博伊松诺不知道他的姓氏，这“令人难以置信”。今年夏初，保守党最近提出一项动议，呼吁“另一个兰迪”出席道德委员会。
• 本文于 2024 年 11 月 20 日修订。早期版本将兰迪·博伊松诺称为加拿大教育部长；他是就业部长。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/canada-employment-minister-resigns</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>