<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 09:15:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英镑兑美元汇率创一年多以来最差一周 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/oct/04/pound-worst-week-bank-of-england-us-dollar-jobs-report-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T06:39:28Z英国伦敦金融城的金融区。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/oct/04/pound-worst-week-bank-of-england-us-dollar-jobs-report-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列要求黎巴嫩南部 20 多个城镇的居民撤离；袭击切断通往叙利亚的关键过境点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/04/israel-lebanon-hamas-hezbollah-war-live-updates-hashem-safieddine-beirut-west-bank-strikes</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T06:51:51Z2024 年 10 月 4 日星期五，以色列空袭黎巴嫩贝鲁特达希耶后，一名摄影师在烟雾弥漫的背景中奔跑寻找掩护。（美联社照片/哈桑 &lt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/04/israel-lebanon-hamas-hezbollah-war-live-updates-hashem-safieddine-beirut-west-bank-strikes</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前碳补偿公司老板在纽约被指控犯有数百万美元的欺诈罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/04/ex-carbon-offsetting-boss-kenneth-newcombe-charged-in-new-york-with-multimillion-dollar</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T05:00:46Z2018 年的 Kenneth Newcombe。美国联邦当局指控一名前碳补偿高管犯有欺诈罪，指控他帮助操纵非洲和亚洲农村项目的数据，以欺诈手段获取价值数十亿美元的碳信用额度。数百万美元。
C-Quest Capital LLC 前首席执行官、碳补偿行业领军人物 Kenneth Newcombe 于周三在纽约被起诉，罪名是商品和电信欺诈。
检察官指控他参与了一项多年计划，该计划操纵了有关非洲和东南亚炉灶项目影响的信息，使它们在减少排放方面看起来比实际更成功，还利用这些数据吸引 C-Quest 超过 1 亿美元的投资。
从 2007 年到 2023 年 12 月，这位 77 岁的老人是世界领先的碳补偿认证机构 Verra 的董事会成员，他还曾在世界银行工作和高盛。如果最严重的指控成立，他将面临最高 20 年的监禁。他否认了针对他的所有指控。
纽科姆的发言人告诉彭博社，他们的客户因癌症而死。 “他确信，如果他活着看到陪审团审理此案，陪审团将驳回这些虚假指控，还他好名声，”发言人说。
烹饪炉项目是最受欢迎的碳补偿计划之一，理论上，通过使用更清洁的替代品替换木材、石蜡或煤油等烟雾燃料，可以减少排放。
通过更换燃料，它们可以带来重大好处：改善空气质量，减少人们收集木材的时间，并减缓世界森林的消失。但研究引发了人们对其声称的环境影响的广泛担忧，发现这些计划平均夸大了其影响 1,000%。
壳牌和英国石油都投资了 C-Quest，并且是从该公司购买碳信用额的几家领先公司之一。
纽科姆今年 2 月辞去了 C-Quest 首席执行官一职。 6 月，C-Quest 的新管理层宣布，他们已向美国当局举报其前任首席执行官涉嫌伪造排放数据，以产生数百万毫无价值的碳信用额。
在宣布这一消息后，Verra 表示，它将暂停涉及指控的 27 个项目，并将与 C-Quest 合作，尽快取消超额发放的信用额。该公司当时的声明补充道：“Verra 和整个自愿碳市场 (VCM) 都建立在信任和诚信的基础上。我们严肃对待任何破坏这种信任的不当行为指控。”
周三，美国当局表示，由于 C-Quest 公开及时地披露了涉嫌不法行为，他们不会对 C-Quest 提出指控。
检察官还指控 C-Quest 碳和可持续性会计团队前负责人 Tridip Goswami 犯有欺诈罪。记者未能立即联系到他发表评论。公告称，前首席运营官 Jason Steele 已对指控认罪，并正在与美国政府合作。
美国检察官 Damian Williams 表示：“据称，Kenneth Newcombe 和 Tridip Goswami 等人参与了一项多年的计划，通过使用操纵和误导性数据欺诈性地获取碳信用额。然后，他们将这些信用额卖给了数十亿美元的全球碳信用额市场上毫无戒心的买家。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/04/ex-carbon-offsetting-boss-kenneth-newcombe-charged-in-new-york-with-multimillion-dollar</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管听力受损，保罗·西蒙仍对重返现场演出“持乐观态度”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/04/paul-simon-optimistic-about-returning-to-live-shows-despite-hearing-loss</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T04:00:44Z保罗·西蒙 (Paul Simon) 在 2018 年告别巡演中在曼彻斯特演出。尽管保罗·西蒙 (Paul Simon) 在 2018 年退出巡演，并在录制期间失去了左耳的听力，但他暗示将重返现场表演2023 年专辑《七首诗》。
这位 82 岁的创作型歌手在接受《卫报》采访时表示：“我希望最终能够举办一场完整的音乐会。我很乐观。六个月前我还很悲观。”
西蒙在 2018 年宣布他的最后一次巡演时称这是“一种放手的勇气。我经常想知道，当我考虑让我的演艺生涯自然结束的时候，会是什么感觉。现在我知道了：这感觉有点不安，有点兴奋，也有点解脱。”
他的最后一次巡演是在 2018 年 9 月在他童年的家纽约皇后区举行的，随后在 2019 年进行了几次一次性演出。“告别巡演基本上只是为了提高价格，”他那年对斯蒂芬·科尔伯特开玩笑说。他补充道：“我不打算再巡演了，但我会再次表演，我赚到的钱会捐给我所信仰的各种事业。”
但自 2019 年以来，他唯一的一次重要亮相是 2022 年星光熠熠的格莱美致敬音乐会，名为 Homeward Bound，以及那一年纽波特民谣节的短暂亮相。
当他录制《七首诗》时，这张专辑部分灵感来自一系列梦境，他开始出现听力损失。“这很可怕，令人沮丧，”西蒙在接受《卫报》采访时说。“你拒绝承认，然后你被生活中的这种变化压得透不过气来，因为你现在有残疾。”
7 月，他告诉 Mojo 杂志：“我还没想好如何在听力损失的情况下表演。我试着和巡演乐队的成员们一起排练，看看我是否能做到。我目前还不能。”

相关：保罗·西蒙：七首诗评论——一个惊喜和一个启示

但他在 9 月尝试重返现场表演，在纽约阁楼举行的一场仅限受邀者参加的慈善筹款活动中，为 150 名观众演唱了七首原声歌曲。演出曲目包括《罗宾逊夫人》、《滑倒滑行》、《母子团聚》、《归途》、《拳击手》、《寂静之声》和《校园下的我》以及《胡里奥》，纽约洋基队棒球明星伯尼·威廉姆斯加入其中，在后一首曲目中演奏口哨独奏。
西蒙目前正在推广《不安的梦：保罗·西蒙的音乐》，这是由奥斯卡获奖电影制片人亚历克斯·吉布尼执导的纪录片将于 10 月 13 日在英国电影院上映：西蒙 83 岁生日。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/04/paul-simon-optimistic-about-returning-to-live-shows-despite-hearing-loss</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利兹·切尼与哈里斯一起竞选并敦促选民拒绝特朗普的“残忍”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/liz-cheney-kamala-harris-wisconsin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/liz-cheney-kamala-harris-wisconsin</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称西方“拖延”远程武器交付</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/04/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-west-dragging-out-delivery-of-long-range-weapons</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T00:27:53Z乌克兰总统泽连斯基欢迎北约秘书长马克·吕特。

北约秘书长马克·吕特告诉乌克兰总统泽连斯基，泽连斯基表示，作为北约秘书长，他的目标是确保“乌克兰获胜”。 为了大力支持基辅，吕特首次以北约秘书长身份访问了乌克兰首都。吕特表示，他选择基辅作为首次访问“是为了向你们、乌克兰人民和所有关注此事的人明确表明，北约与乌克兰站在一起”。

在与吕特的联合媒体露面中，泽连斯基严厉批评西方拖延提供远程武器。“我们需要足够数量和质量的武器，包括远程武器，在我看来，我们的合作伙伴已经在拖延了，”泽连斯基说。这位乌克兰领导人还呼吁北约成员国发挥更积极的作用，帮助乌克兰抵御俄罗斯的空袭。 “我们将继续说服我们的合作伙伴，有必要击落俄罗斯的导弹和无人机，”泽连斯基说，并补充说“在中东上空行之有效并帮助以色列自卫的方法，在我们欧洲部分的上空也能发挥作用。”

当被要求回应泽连斯基的言论时，五角大楼副新闻秘书萨布丽娜·辛格说，“我们的远程导弹供应有限”，“我们不会拖延”。

乌克兰在波兰开设了第一家招募办公室，旨在招募公民抵抗俄罗斯的入侵。此举正值基辅努力加强军队以阻止莫斯科入侵之际。乌克兰于 7 月宣布计划招募一支“乌克兰军团”，希望说服数千名逃离该国以躲避战争的男子参军。政府估计，波兰约有 30 万适龄参战人员。

数千人在柏林举行集会，抗议德国对乌克兰的军事支持，该集会由激进左翼团体组织。 参与者聚集在德国首都，高举“谈判！不要武器！”、 “反对战争”和“和平主义不是天真”的标语牌。一些人还举着反美标语。他们的主要要求之一是要求德国停止向乌克兰运送武器。参加柏林抗议活动的极左民粹主义领袖萨拉·瓦根克内西特长期以来一直呼吁停止向基辅运送武器，并反对在德国部署美国远程导弹的计划。德国是继美国之后向乌克兰提供军事援助的第二大国家，但德国计划明年将其军事援助预算减半。

乌克兰称，俄罗斯无人机袭击了其北部切尔尼戈夫边境地区，造成包括一名幼童在内的三人死亡。乌克兰国家警察在 Telegram 上表示，俄罗斯无人机袭击了一辆正在向边境村庄的家庭运送天然气的卡车。“卡车爆炸，居民楼起火。”警方称，爆炸造成三人死亡，其中包括一名 2018 年出生的儿童。另有四人住院，包括两名儿童，分别为 4 岁和 13 岁。

俄罗斯国防部证实，俄罗斯军队已控制了乌克兰东部城镇 Vuhledar，并称其“东部”军事集团的部队采取了果断行动。这座被俄罗斯称为 Ugledar 的城镇已经抵抗了俄罗斯的袭击两年多。

克罗地亚总理周四表示，克罗地亚将于下周主办巴尔干领导人乌克兰峰会，泽连斯基也将出席峰会。安德烈·普伦科维奇在政府例行会议上表示，此次会议将在亚得里亚海南部度假胜地杜布罗夫尼克举行，目的是“整个地区支持乌克兰和乌克兰人民争取自由”。政府声明称，会议将于周三举行。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/04/ukraine-war-briefing-zelenskyy-says-west-dragging-out-delivery-of-long-range-weapons</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶地方检察官将审查梅嫩德斯兄弟案的新证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/menendez-brothers-los-angeles</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T23:17:27Z两名男子坐在长木桌旁。洛杉矶地方检察官办公室将审查梅内德斯兄弟案的新证据，他们因在 35 年前于比佛利山庄的豪宅中杀害父母而被定罪前。
洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康 (George Gascón) 在周四的新闻发布会上表示，53 岁的埃里克·梅内德斯 (Erik Menéndez) 和他 56 岁的弟弟莱尔·梅内德斯 (Lyle Menéndez) 的律师已要求法院撤销对他们的定罪。
加斯康表示，他的办公室将审查新证据，并决定是否应考虑重新判刑。听证会定于 11 月 29 日举行。
请愿书中提出的新证据包括埃里克·梅内德斯 (Erik Menéndez) 写的一封信，他的律师说这封信证实了他被父亲性虐待的指控。加斯康表示，他的办公室尚未做出任何决定，也不知道审判中提出的内容是否“有效”。
“我们将对所有这些进行评估，”他说。
当时 21 岁的莱尔和 18 岁的埃里克因在 1989 年枪杀父母何塞和基蒂·梅内德斯而被判处终身监禁。兄弟俩承认他们枪杀了身为娱乐业高管的父亲和母亲，但他们表示，他们担心父母会杀死他们，以防止父亲长期性骚扰埃里克的事情被曝光。
检察官辩称，这两个儿子一直在觊觎父母价值数百万美元的遗产，并表示没有性骚扰的证据。
陪审团拒绝了死刑判决，而支持终身监禁，不得假释。
近年来，该案再次受到关注，尤其是在 TikTok 上，支持者认为这对兄弟确实未得到公正审判，并主张释放他们。 2023 年，男孩乐队成员 Menudo 表示 José Menéndez 对他进行了性虐待——这些指控包含在兄弟俩的请愿书中。
这些杀戮事件是上个月发布的 Ryan Murphy 节目的主题，该节目被 批评 为“怪诞的惊悚剧”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/menendez-brothers-los-angeles</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国码头工人与港口运营商达成协议结束罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/dock-workers-ports-strike-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T22:59:38Z男子举着标语美国港口罢工导致东部和墨西哥湾沿岸航运停摆三天，码头工人和港口运营商就加薪达成协议，罢工于周四结束。
国际码头工人协会宣布，该工会同意与美国海事联盟就工资问题达成临时协议，并将合同延长至 2025 年 1 月。工会表示，工作将立即恢复。
一位知情人士告诉路透社，临时协议规定工资上涨约 62%。双方在一份声明中表示，他们将于 1 月重返谈判桌，就所有未决问题进行谈判。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/dock-workers-ports-strike-deal</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乡村音乐明星 Garth Brooks 在民事诉讼中被指控性侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/garth-brooks-sexual-assault-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T21:56:41Z一名身穿牛仔装、戴着吉他的男子用手比划着一名发型师和化妆师在洛杉矶提起的民事诉讼中指控乡村歌手 Garth Brooks 性侵犯和殴打，CNN 报道。
匿名原告在投诉中被称为“简·罗”，她声称布鲁克斯在 2019 年去洛杉矶出差期间强奸了她，并且在 2019 年她梳头或化妆时，他多次抚摸她并发表露骨的性评论。
布鲁克斯的代表没有立即回应对这些指控发表评论的请求。
罗伊在该案中的律师是道格拉斯·威格多 (Douglas Wigdor)，他是一位被称为“领先的 #MeToo 律师”的律师，他之前曾代表指控哈维·韦恩斯坦、比尔·奥莱利和乔·拜登的性行为不端。
威格多和原告的其他律师声称，布鲁克斯在化妆师经济困难时利用了她，先是给她提供有偿工作，然后进行性骚扰和性侵犯，他们在诉讼中详细描述了这些行为。
“今天提起的诉讼表明，性侵犯者不仅存在于美国企业、好莱坞、说唱和摇滚行业，也存在于乡村音乐界，”威格多和原告的另外两名律师珍妮·克里斯滕森和海莉·贝克在给卫报的一份声明中说道。
“简·罗”的律师表示，布鲁克斯上个月在密西西比州对他们的客户提起了联邦诉讼，试图阻止她公开对他的指控。
CNN 此前报道了密西西比州一场“极不寻常的法律纠纷”，其中一位匿名名人原告请求联邦法院“宣布性侵犯原告的指控不实，并阻止她进一步公开这些指控”。据 CNN 报道，该案的原告指控原告“试图通过‘虚假指控’勒索和诽谤他，这将‘不可挽回地损害’他的声誉和职业生涯”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/garth-brooks-sexual-assault-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国寻宝 31 年，寻觅猫头鹰雕像终于结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/france-treasure-hunt-buried-owl-statue-ends</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/france-treasure-hunt-buried-owl-statue-ends</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：美国港口罢工核心首席执行官对拜登和民主党进行粗暴攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/03/port-strike-usmx-biden-democrats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/03/port-strike-usmx-biden-democrats</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，马斯克向右翼分子捐赠数百万美元的时间比此前所知的要早</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/03/elon-musk-rightwing-political-donations</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T17:45:39Z一名西装革履的男子低头看去埃隆·马斯克近年来已向右翼团体捐赠数千万美元，《华尔街日报》周四报道称，他对共和党团体的支持比之前所知的要早。
马斯克今年早些时候支持特朗普，并一直在他拥有的网站 X 上大力宣传错误信息，以支持总统竞选连任。 《华尔街日报》今年早些时候报道称，马斯克曾表示，他计划每月向支持特朗普的超级政治行动委员会捐款 4500 万美元（马斯克否认了这一报道）。
但《华尔街日报》周四的报道显示，马斯克已经花费数千万美元支持保守派事业。2022 年，他花费超过 5000 万美元资助一个名为“理智公民”的组织的反移民和反跨性别广告。该组织的高管是美国第一法律组织 (America First Legal) 的员工，该组织是由特朗普前亲密助手斯蒂芬·米勒 (Stephen Miller) 领导的非营利组织。路透社周四报道称，马斯克还向另一个右翼组织“建设美国未来”捐赠了数百万美元。该媒体报道称，他捐赠的时间表和具体金额尚不清楚。
据NBC 新闻报道，该组织一直致力于减少卡马拉·哈里斯在黑人选民中的支持率。该组织还推出了广告，批评乔·拜登和哈里斯在边境问题上的支持。
据彭博社报道，马斯克创办的超级政治行动委员会 America Pac 已在总统大选上花费了至少 7100 万美元。特朗普竞选团队已将其拉票工作大部分外包给太平洋行动委员会。
据《华尔街日报》报道，2023 年，马斯克还捐赠了 1000 万美元支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯竞选总统。马斯克在 2022 年公开表示，他将支持德桑蒂斯竞选总统。
“我希望 2024 年的总统候选人是一位理智且中立的人。我曾希望拜登政府也能如此，但到目前为止，我感到失望，”他当时表示。
据路透社和《华尔街日报》报道，马斯克对这些组织的捐款一直保密。他通过社会福利团体筹集资金，这些团体无需披露其捐赠者。据《华尔街日报》报道，参与向“公民理智组织”捐款的人会使用加密消息应用程序 Signal 来讨论交易。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/03/elon-musk-rightwing-political-donations</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，导致恐龙灭绝的小行星并非孤例</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/asteroid-that-eradicated-dinosaurs-not-a-one-off-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T16:49:48Z一颗大型小行星与地球相撞的插图研究人员表示，6600 万年前撞击地球并导致恐龙统治终结的那颗巨型小行星并非孤例说。
对西非几内亚海岸附近的一个水下陨石坑的详细扫描表明，它是在白垩纪末期大约同一时间另一颗大型小行星撞击地球时形成的。
扫描结果显示，6500 万至 6700 万年前的猛烈撞击产生了一个直径超过 5 英里的陨石坑，科学家估计这颗小行星的宽度为四分之一英里，撞击地球的速度接近 45,000 英里/小时。
虽然它比引发大规模灭绝的小行星要小，但它仍然大到足以在地球表面留下伤痕。 “新图像描绘了这场灾难性事件的画面，”爱丁堡赫瑞瓦特大学的海洋地质学家 Uisdean Nicholson 博士说，他于 2022 年首次发现了 Nadir 陨石坑。当时，撞击的细节尚不清楚。
为了更多地了解撞击情况，科学家们使用 3D 地震成像绘制了陨石坑边缘和位于海底 300 米以下的地质疤痕。“全球已确认的海洋陨石坑约有 20 个，但没有一个被捕捉到如此精细的程度，”Nicholson 说。“这太精致了。”
研究人员发现，碰撞似乎引发了强烈的震动，导致海底沉积物液化，导致海床下形成断层。撞击引发了山体滑坡，陨石坑边缘数千平方英里外的地区都可以看到破坏痕迹，并引发了一场高达 800 多米的巨型海啸，海啸将横跨大西洋。详细信息发表在《自然通讯地球与环境》上。
研究人员无法确定小行星撞击地球的具体时间，但陨石坑的发现及其大致年龄引发了人们的猜测，它可能属于白垩纪末期的一系列撞击。与恐龙灭绝有关的小行星比形成纳迪尔陨石坑的岩石要大得多。它在如今墨西哥尤卡坦半岛的希克苏鲁伯留下了一个 100 英里宽的陨石坑。
“人类最接近目睹此类事件的一次是 1908 年的通古斯事件，当时一颗 50 米高的小行星进入地球大气层并在西伯利亚上空爆炸，”尼科尔森说。“整个纳迪尔陨石坑的新 3D 地震数据是一个前所未有的机会，可以测试撞击坑假设，开发海洋环境中陨石坑形成的新模型，并了解此类事件的后果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/asteroid-that-eradicated-dinosaurs-not-a-one-off-say-scientists</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被伊斯兰国绑架的雅兹迪妇女在被囚禁十年后获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/yazidi-woman-islamic-state-freed-gaza-iraq</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T15:51:23Z人们在被钉在部分被毁建筑物一侧的一排照片前举着失踪的雅兹迪人的照片十多年前被伊斯兰国武装分子在伊拉克绑架的一名 21 岁女子现已被释放加沙地带的一次行动由美国领导。
据官员称，本周的行动还涉及以色列、约旦和伊拉克。
这名女子是雅兹迪宗教少数派的成员，该宗教少数派在 2014 年的一次行动中造成 5,000 多名成员被杀，数千人被绑架，联合国称该行动构成种族灭绝。
伊拉克外交部长参谋长 Silwan Sinjaree 表示，经过四个多月的努力，她终于获释，其中包括几次尝试，但由于以色列对加沙的军事进攻导致安全局势紧张，这些尝试都失败了。

相关：伊希斯的奴隶：雅兹迪妇女的漫长征程

她被确认为 Fawzia Sido。路透社无法直接联系到这名女子发表评论。
据一位知情人士透露，伊拉克官员数月来一直与这名女子保持联系，并将她的信息传递给美国官员，后者在以色列的帮助下安排她离开加沙。
官员们没有提供她获释的具体细节，约旦和美国驻巴格达大使馆官员也没有立即回应置评请求。
以色列外交部数字外交局局长大卫·萨兰加 (David Saranga) 在 X 上发帖称：“被伊斯兰国从伊拉克绑架并带到加沙的雅兹迪女孩法齐亚 (Fawzia) 年仅 11 岁，终于被以色列安全部队救出。”
以色列军方表示，他们已与美国驻耶路撒冷大使馆和“其他国际行为者”协调了此次行动。
以色列军方在一份声明中表示，绑架者在加沙战争期间被杀害，据推测是被一名以色列人杀害。袭击发生后，她逃往加沙地带的一个藏身处。
美国国务院发言人周二表示，美国“帮助一名年轻的雅兹迪妇女安全从加沙撤离，与她在伊拉克的家人团聚”。
发言人说，这名妇女 11 岁时在伊拉克家中被绑架，然后被卖到加沙。发言人说，绑架者最近被杀，使她得以逃脱并寻求遣返。
辛贾里说，她身体状况良好，但受到了精神创伤。他补充说，她已经与伊拉克北部的家人团聚。
2014 年，超过 6,000 名雅兹迪人被伊斯兰国武装分子在伊拉克辛贾尔地区抓获，其中许多人被卖为性奴或被训练为童兵，并被带到了土耳其和叙利亚等国边境。
多年来，据统计，已有 3,500 多人获救或获释伊拉克当局表示，仍有约 2,600 人失踪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/yazidi-woman-islamic-state-freed-gaza-iraq</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有妥协的余地”：梅拉尼娅·特朗普重申支持堕胎权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-memoir-abortion</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T13:52:34Z梅拉尼娅·特朗普身穿黑色夹克，在舞台上对着麦克风讲话，身后是美国国旗梅拉尼娅·特朗普首次公开回应她热情支持堕胎的消息权利，这一立场与她的丈夫唐纳德·特朗普及其领导的共和党的立场截然相反。
“个人自由是我捍卫的基本原则，”这位前第一夫人在周四发布的一段视频中说道。“毫无疑问，在这项所有女性与生俱来的基本权利方面，没有妥协的余地。个人自由。 “我的身体，我的选择”到底是什么意思？”

相关：梅拉尼娅·特朗普在即将出版的回忆录中热情捍卫堕胎权

在古典音乐的伴奏下，特朗普在社交媒体上发表的这些话是对她即将出版的回忆录《梅拉尼娅》中内容的解释，《卫报》于周三披露了这一消息。
在回忆录中，特朗普说：“必须保证女性有权根据自己的信念自主决定是否生育孩子，不受政府的任何干预或压力。”
“为什么除了女性本人之外，其他人应该有权决定她对自己的身体做什么？女性拥有个人自由的基本权利，即对自己生命的决定权，赋予她终止妊娠的权力。
“限制女性选择是否终止意外妊娠的权利，就等于剥夺她对自己身体的控制权。在我的整个成年生活中，我一直秉持着这种信念。”
这一立场的消息引起了轰动，当时距离选举日仅一个多月，而这场竞选活动受到唐纳德·特朗普、共和党及其捐助者和支持者对堕胎权的攻击。&lt;​​/p&gt;
2022 年 6 月，在最高法院案件多布斯诉杰克逊中，特朗普任命的三名强硬派法官投票取消了联邦堕胎权，标志着宗教保守派 50 年运动的成功结束。随后，各州出台了严厉的禁令——还有报道称，一些妇女在被拒绝堕胎治疗后死亡。
特朗普声称自己功不可没，但也试图减少选举损失，因为自多布斯案判决以来，绝大多数人都支持堕胎权，这推动了民主党在选举中取得连胜。

相关：梅拉尼娅·特朗普说，她迫使唐纳德放弃强硬的移民政策

共和党候选人的发言人没有立即回应评论。
民主党候选人卡玛拉·哈里斯的发言人萨拉菲娜·奇蒂卡告诉《卫报》：“对全美女性来说，不幸的是，特朗普夫人的丈夫坚决不同意她的观点，这也是三分之一以上的美国女性生活在特朗普堕胎禁令之下的原因，这项禁令威胁到她们的健康、自由和生命。
“唐纳德·特朗普已经明确表示：如果他在11月获胜，他将在全国范围内禁止堕胎，惩罚女性，并限制女性获得生殖保健的机会。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-memoir-abortion</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>