<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 09:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列袭击 al-Mawasi“安全区”造成至少 10 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/middle-east-crisis-live-israeli-strikes-al-mawasi-safe-zone-gaza-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T07:51:11Z2024 年 12 月 25 日，一名男子走出位于加沙地带南部汗尤尼斯市 al-Mawasi 地区的帐篷。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/jan/02/middle-east-crisis-live-israeli-strikes-al-mawasi-safe-zone-gaza-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说唱歌手 Ice Spice 因在布里斯班演出中五分钟的“无礼”表演遭到粉丝强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/02/ice-spice-wildlands-festival-brisbane-australia-new-years-eve</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T03:41:46Z美国说唱歌手 Ice Spice 在新年前夕迟到参加布里斯班 RNA 展览场举办的 Wildlands 音乐节，仅表演了五分钟。她目前正在澳大利亚参加几场演出。美国说唱歌手Ice Spice在布里斯班 30 分钟的新年前夜演出中迟到了 25 分钟，被批评“不尊重”澳大利亚音乐迷。
Ice Spice 是 Wildlands 音乐节的三位头条表演者之一，12 月 31 日，他们在昆士兰州首府中心的 RNA 展览场演出，观众为此次演出支付了高达 242 美元的费用。
她原定于晚上 10:30 开始她的半小时演出，表演曲目为英国鼓打贝斯二人组和同为头条人物的 Chase &amp; Status 将在同一个舞台上迎接新年，演出时间为晚上 11:30 开始，持续一小时。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

来自黄金海岸的音乐播客兼记者 Brenton Larney 在人群中参加了这场六分钟的演出。
“晚上 11:01，他们给了她额外的一分钟……，他们切断了麦克风，你听到了人群中的集体叹息，”他说。 “他们等了好久，就只得到两首歌？
“所以这有点荒谬，她走开的方式真的很不尊重人，她笑着说他们想送她生日鲜花，但她只是耸耸肩”。
Larney 说 Ice Spice 看起来很安静，好像“她不想在那里”。
“这真的很不尊重人，尤其是在澳大利亚音乐界发生的所有取消活动和其他事情的情况下，”他说。
“这没有帮助。”

相关：‘我听到砰的一声就跑了’：新奥尔良在车辆事故后震惊不已攻击

Ice Spice 的真名是 Isis Naija Gaston，她是通过她的经纪公司联系到的。
Wildlands 音乐节没有回应问题，但在社交媒体上对此事发表了评论。
“我们理解 Ice Spice 的迟到造成了一些挫折，”音乐节写道。
“管理一个拥挤的音乐节意味着我们必须非常严格地遵守预定的时间。我们有严格的 12:30 宵禁，需要确保 Chase &amp; Status 准时登台，这样你们都可以享受新年倒计时！”
推广人将 Ice Spice 称为“过去几年世界上最伟大的表演之一，带有流行风格的美国钻探女王”。
据报道，几天前，她与 Chase &amp; Status 被迫推迟了他们的演出。
她计划与 Wildlands 一起在阿德莱德和珀斯演出。
不过 Larney 说，这可能是她一段时间内最后一次出现在这个国家的音乐节上——只要她出现就行。
“我只是认为，Ice Spice 的这种行为带来的一个积极影响是，我认为她很长时间都不会再被邀请回澳大利亚了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/02/ice-spice-wildlands-festival-brisbane-australia-new-years-eve</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国飞机失事后警方突击搜查务安机场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/police-raid-muan-airport-in-wake-of-south-korea-plane-crash</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T04:01:06Z韩国警方突袭了务安机场，当局面临着越来越大的压力，要求查明济州航空空难的原因韩国警方突袭了务安国际机场，该机场是周日发生
济州航空 2216 航班载有 181 名乘客，从泰国飞往韩国，当时该航班发出求救信号，机腹降落在跑道上，随后撞上护栏并起火。两名空乘人员在坠机事故中幸存，这是该国本土最严重的航空灾难。
空难的后续处理似乎包括警方的参与，媒体报道称，警方还突袭了第三个地点，即地区航空办公室的办公室，怀疑其存在专业疏忽导致死亡的情况。
警方在一份声明中表示：“针对12月29日发生的飞机事故，从1月2日上午9点开始，在三个地点开展搜查和扣押行动”，包括务安机场、首尔济州航空办公室以及一个地区航空办公室。
“警方计划根据法律和原则，迅速、严格地确定事故原因和责任。”
此次突袭是在当局面临越来越大的压力，要求查明坠机原因的情况下进行的，坠机发生在波音 737-800 的起落架在周日早上降落在韩国西南部务安时显然未能展开。
检查人员已从飞机烧焦的残骸中取出两个“黑匣子”，并正在努力解码驾驶舱语音记录器的数据。
然而，在当地官员表示，飞机的飞行数据记录器将被转移到美国进行分析后他们无法从坠机事故中受损的设备中提取数据。
政府下令对韩国整个航空业务进行紧急安全检查，同时对该国六家航空公司使用的所有 101 架波音 737-800 飞机进行单独检查，重点检查起落架。
代理总统崔相默表示，如果检查发现飞机有任何异常，必须“立即采取行动”。
“由于公众对事故中涉及的同一型号飞机非常担忧，交通部和相关机构必须对运营维护、教育和培训进行彻底检查，”崔周四表示。
“如果在检查中发现任何问题，请立即采取纠正措施。”
调查尚未确定起落架出现故障的原因，可能的原因包括鸟击和机械故障。
它还关注混凝土屏障，其位置靠近跑道尽头，引起了航空专家的批评。据信，飞机高速撞上护栏后起火解体，乘客全部遇难。
遇难者家属包括五名 10 岁以下儿童和九名家庭成员，周三，他们获准前往现场，这是坠机事故发生以来的首次。
他们端上了年糕汤（传统上在新年吃的年糕汤），哭着与亲人告别。
数百人耐心等待在附近为纪念遇难者而设立的纪念祭坛前表达敬意，队伍长达数百米。全国各地也设立了其他祭坛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/police-raid-muan-airport-in-wake-of-south-korea-plane-crash</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，中国政府黑客攻击了负责实施制裁的美国财政部办公室</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/us-treasury-hack-china-sanctions-foreign-assets</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T03:41:15Z华盛顿特区美国财政部全景。据报道，中国政府黑客的目标是负责实施经济制裁的美国财政部。 《华盛顿邮报》周三报道，中国政府黑客入侵了负责经济制裁的美国财政部办公室，并确定了美国财政部本周早些时候披露的网络攻击目标。
美国财政部本周早些时候的信函称，黑客入侵了第三方网络安全服务提供商BeyondTrust，并访问了多个员工工作站和非机密文件。
《华盛顿邮报》援引未具名美国官员的话称，黑客入侵了外国资产控制办公室和金融研究办公室，还针对美国财政部长珍妮特·耶伦。
本周早些时候，美国国务院在致议员的一封信中披露，黑客在一次“重大事件”中窃取了非机密文件。但并未具体说明哪些用户或部门受到了影响。
《华盛顿邮报》援引消息人士的话称，中国政府最感兴趣的领域是美国政府可能考虑对中国实体实施金融制裁。
当被问及该报的报道时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，美国这一“无理”指控“毫无事实依据”，是对北京的“抹黑攻击”。
声明称，中国“打击一切形式的网络攻击”，但并未直接谈及《华盛顿邮报》对特定目标的报道。美国财政部没有立即回应对报纸报道发表评论的请求。
中国公司、个人和实体经常成为美国制裁的目标，华盛顿将制裁作为其对华外交政策的重要工具。
此次黑客攻击发生之际，有报道称，本月早些时候，中国政府支持的行为者也入侵了美国三家最大的电信公司。在这次名为“盐台风”的入侵中，网络犯罪分子能够获取议员的电话和短信。各个政治派别的议员都谴责了这次黑客攻击。
美国认为中国是其最大的外交政策挑战，上个月耶伦告诉路透社，华盛顿不会排除对中国银行实施制裁的可能性，因为美国正试图减少俄罗斯的石油收入和获取外国供应以支持其在乌克兰的战争。
路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/02/us-treasury-hack-china-sanctions-foreign-assets</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：元旦无人机袭击基辅造成两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/ukraine-war-briefing-new-years-day-drone-strike-kills-two-in-kyiv</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T00:57:08Z乌克兰国家紧急服务部门提供的一张照片显示，2025 年 1 月 1 日，乌克兰救援人员在无人机袭击基辅一栋住宅楼的现场工作。 

俄罗斯当局称，周三凌晨在新年当天对乌克兰首都基辅发动无人机袭击，造成 2 人死亡，至少 6 人受伤，两个地区的建筑物受损。爆炸声响彻早晨的天空，乌克兰空军警告无人机来袭，市长维塔利·克里琴科表示防空部队正在击退敌人的袭击。据国家紧急服务部门称，基辅市中心一栋住宅楼的两层在袭击中被部分摧毁。该机构发布的照片​​显示，消防员正在浇灭建筑物被毁的一角，救援人员正在帮助年长的受害者。 “即使在新年前夜，俄罗斯也只关心如何伤害乌克兰，”总统泽连斯基在社交媒体上回应此次袭击时表示。




俄罗斯无人机袭击基辅后
2025 年 1 月 1 日，乌克兰基辅，一栋住宅楼在俄罗斯无人机袭击中受损。 摄影：Valentyn Ogirenko/路透社




周三，在俄罗斯停止通过乌克兰向中欧和东欧供应天然气后，摩尔多瓦分离地区德涅斯特河沿岸地区切断了家庭供暖和热水供应。 天然气供应中断立即影响到了这个主要讲俄语的地区，该地区人口约为 45 万，20 世纪 90 年代初苏联解体后从摩尔多瓦分离出去。“没有暖气也没有热水，”当地能源公司 Tirasteploenergo 的一名员工在电话中告诉路透社。由于交战邻国俄罗斯和乌克兰之间的天然气过境协议到期，天然气供应于周三凌晨被切断。德涅斯特河沿岸领导人瓦季姆·克拉斯诺谢尔斯基表示，情况“并不轻松，但总体而言，我们已经做好了准备”。

在这场持续了 34 个月的战争中，基辅拒绝延长过境协议，导致俄罗斯天然气通过乌克兰的运输中断。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周三将天然气过境中断描述为“莫斯科最大的失败之一”。他表示，现在欧洲的“联合任务”是“在这一能源转型时期”支持摩尔多瓦。俄罗斯每年向德涅斯特河沿岸地区输送约 20 亿立方米的天然气，其中包括一座为整个摩尔多瓦提供能源的发电厂。摩尔多瓦人口为 250 万，希望加入欧盟。

摩尔多瓦表示，正在采取措施，将能源消耗量减少至少三分之一。该国计划通过国内生产满足 38% 的需求，其中 10% 来自可再生能源，其余 62% 来自邻国罗马尼亚。乌克兰抨击那些仍在购买俄罗斯能源的国家，称它们在帮助莫斯科的战争机器，但这一决定在欧洲引起了褒贬不一的反应。依赖俄罗斯天然气的斯洛伐克猛烈抨击了这一举措。 “停止通过乌克兰的天然气运输将对我们欧盟所有国家产生巨大影响，但不会对俄罗斯联邦产生影响，”斯洛伐克总理罗伯特·菲科 (Robert Fico) 表示，自 2023 年重新执政以来，他一直推动布拉迪斯拉发与莫斯科的关系更加密切。

总统弗拉基米尔·普京已下令俄罗斯政府和该国最大的银行 Sberbank 与中国在人工智能领域建立合作。普京的指示于周三在克里姆林宫的网站上公布，三周前他宣布俄罗斯将与金砖国家伙伴和其他国家合作开发人工智能。西方制裁旨在限制莫斯科获得维持对乌克兰战争所需的技术，导致世界主要微芯片生产商停止向俄罗斯出口，严重限制了俄罗斯的人工智能野心。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/ukraine-war-briefing-new-years-day-drone-strike-kills-two-in-kyiv</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斐济警方正在调查维珍澳大利亚航空机组人员遭袭击事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/virgin-australia-flight-crew-alleged-attack-fiji-police-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-02T00:39:59Z维珍澳大利亚航空值机区。斐济当局正在调查维珍澳大利亚航空机组人员在庆祝新年前夜时遭到袭击和抢劫的指控，工会对他们的福利表示担忧。
该航空公司已派出支持人员据报道，1 月 1 日凌晨，三名机组人员在纳迪夜店遭到袭击。
据《斐济太阳报》报道，机组人员此后一直被关押在纳迪国际机场附近的酒店房间内。
斐济代理警察局长 Juki Fong Chew 告诉当地报纸，警方正在调查盗窃和袭击指控。
澳大利亚空乘协会联邦秘书 Teri O’Toole 表示，该航空公司似乎行动非常迅速，她的工会随时准备提供任何帮助。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

不过，她说工会尚未收到任何官方联系援助。
“我相信这些机组人员正在过夜，所以他们会到达斐济，等待第二天的航班起飞，”她告诉 AAP。
奥图尔说，人们对发生的事情有很多猜测，并敦促人们不要对事件进行猜测，并在警方调查期间尊重机组人员的隐私。
“这不是很常见的事情，但也不是以前从未发生过的事情，”她说。
“这对他们的朋友和同事来说非常令人不安，每个人都非常关心他们的福祉。”
该航空公司已证实发生了一起事件，但没有提供有关发生的事情的更多详细信息。
维珍航空的工作人员已前往纳迪提供支持，据报道，受影响机组人员的家属也将飞往斐济。
外交和贸易部知道这些报道，但无法提供进一步的评论，发言人说。
澳大利亚政府建议前往斐济旅行时采取正常的安全预防措施——这是四个官方风险评级中最低的。
“斐济的犯罪包括抢劫、盗窃、暴力袭击、性侵犯和入室抢劫，”Smart Traveller 网站指出。
“大多数犯罪都是机会主义的。风险最高的是在城市地区和夜间。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/02/virgin-australia-flight-crew-alleged-attack-fiji-police-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼尔·杨退出 2025 年格拉斯顿伯里音乐节，称音乐节“受 BBC 企业控制”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/02/neil-young-pulls-out-of-glastonbury-festival-2025-bbc</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T23:43:51ZNeil Young 在 2016 年丹麦罗斯基勒音乐节上演出。Neil Young 宣布今年不会在格拉斯顿伯里音乐节演出，他认为 BBC 参与该音乐节意味着该音乐节“现在处于企业控制”。
这位 79 岁的加拿大音乐家周二在他的网站 Neil Young Archives 上写了一封信，详细说明了他和他的乐队 Chrome Hearts 退出每年在萨默塞特郡沃西农场举行的音乐节的原因。
“Chrome Hearts 和我期待着参加格拉斯顿伯里音乐节，这是我最喜欢的户外演出之一，”Young 写道。 “我们被告知，BBC 现在是格拉斯顿伯里的合作伙伴，希望我们做很多我们不感兴趣的事情。格拉斯顿伯里似乎现在处于公司控制之下，和我记忆中的样子不一样了。”

相关：格拉斯顿伯里音乐节在 2024 年为慈善事业筹集了 590 万英镑

自 1997 年以来，BBC 一直与该音乐节合作。
《卫报》已联系格拉斯顿伯里音乐节征求意见。
今年的格拉斯顿伯里音乐节尚未宣布 Young 将参加演出，但有传言称他将与 Chrome Hearts 一起演出。据传，其他将参加 2025 年音乐节的艺人包括 Olivia Rodrigo、Rihanna、Eminem、Sam Fender 和 Ed Sheeran，该音乐节将于 6 月 27 日至 29 日举行。
摇滚歌手 Rod Stewart 是迄今为止唯一一位官方确认将参加该音乐节的艺人，这是他上次参加格拉斯顿伯里音乐节 23 年后再次回归。尼尔·罗杰斯 (Nile Rodgers) 还在 11 月的《滚石》音乐奖获奖感言中意外确认他将与 Chic 一起表演。
杨上次在格拉斯顿伯里音乐节上表演是在 2009 年，当时他是金字塔舞台上的头条表演者，但他两小时的表演只有部分在 BBC 上播出。针对杨粉丝的批评，英国广播公司表示，它“在过去几个月里”一直在与杨的经纪人协商，商讨他们可以播放多少场他的演出。该广播公司当时在一份声明中表示：“尼尔·杨的职业生涯一直按照他自己的方式进行。”“尼尔的经纪人同意让电视台和电台在他们观看和收听他的表演时播放五首歌曲。他们相信现场活动，并保留其神秘感和艺术家的神秘感。”
杨还曾于 1997 年预定参加格拉斯顿伯里音乐节，但他在欧洲巡演开始前做火腿三明治时割伤了手指，因此退出了演出。他当时说：“如果我知道把它切成两半会危及巡演，我会把它完整地吃掉。从现在开始，就吃通心粉和奶酪。”
格拉斯顿伯里的头条表演通常在 3 月公布，而完整阵容通常在 6 月公布。2025 年音乐节的门票在 32 分钟内就销售一空。
去年，格拉斯顿伯里音乐节的头条表演者是杜阿·利帕 (Dua Lipa)、酷玩乐队 (Coldplay) 和 SZA。然后，音乐节可能会在 2026 年休耕一年，让土地恢复。
去年，格拉斯顿伯里音乐节组织者 Emily Eavis 告诉 BBC，休耕年“很重要，因为它让土地得到休息，让奶牛有机会在外面待更长时间，重新获得土地。这让每个人都有时间休息。我认为不被视为赚钱是件好事。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/02/neil-young-pulls-out-of-glastonbury-festival-2025-bbc</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因进行类似猫的极端整形手术而闻名的社交名媛乔斯琳·威尔登斯坦 (Jocelyne Wildenstein) 去世</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/jocelyne-wildenstein-dies-swiss-socialite-cosmetic-surgery</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T21:35:23ZJocelyn Wildenstein 出席在加利福尼亚州卡尔弗城举办的 Lloyd Klein 2004 春季系列活动。瑞士社交名媛、整容爱好者 Jocelyne Wildenstein 有时被称为“猫女”因接受大规模整容手术而去世，她的伴侣周三表示。
“劳埃德·克莱因先生怀着沉痛和巨大的悲痛宣布，他心爱的未婚妻和长期伴侣乔斯琳·威尔登斯坦意外去世，”这位时装设计师在发给法新社的一份英文声明中说道。
克莱因说，“威尔登斯坦夫人于 2024 年 12 月 31 日下午晚些时候在她位于巴黎的套房中安详地去世，这对夫妇曾在那里暂时居住。”
威尔登斯坦，娘家姓乔斯琳·戴安妮斯·达席尔瓦·贝泽拉·佩里塞特，嫁给法国艺术品交易和纯种赛马王朝的艺术品交易商亚历克·威尔登斯坦后成为纽约社交名媛，两人育有两个孩子。
她被称为乔斯琳和Jocelyn 在英语媒体上亮相。她于 1940 年出生于瑞士洛桑，于 12 月 31 日去世，享年 84 岁。
正是 Wildenstein 的大规模自我改造让自己看起来更像“猫”，灵感来自野生大型猫科动物——据报道，她离婚时获得了 25 亿美元的和解金，并在此后的 13 年里每年获得 1 亿美元——引起了公众的注意。
她曾与欧洲电影制片人 Sergio Gobbi 在非洲呆过一段时间，她告诉《纽约》杂志：“非洲是天堂。你会遇到对生活有不同看法的人。他们喜欢冒险。”
她在肯尼亚的狩猎旅行中遇到了她的丈夫 Alec Wildenstein，一年后在拉斯维加斯与他结婚。然后，威尔登斯坦开始进行整容冒险，让自己看起来更像一只大猫。
据《每日邮报》报道，她花了 200 万英镑进行整容手术，显然是为了取悦她热爱大猫的丈夫。她养了一只猞猁作为宠物，告诉《名利场》杂志“猞猁的眼睛很完美”。
但她的丈夫告诉《名利场》杂志：“她疯了。我总是最后才发现。她以为她可以像家具一样修整自己的脸。皮肤不是那样工作的。但她不听。”
但一场混乱的离婚伴随着她的前夫散布的谣言，说她曾是巴黎妓院老板克劳德夫人的妓女。据报道，离婚期间，他将她的每月津贴从 15 万美元削减至 5 万美元。
据报道，负责监督她离婚协议的法官规定，她不得使用任何和解金进行进一步的整形手术。
今年秋天，她告诉法国电视新闻频道 C8：“我从未想过要改变自己的面容，”尽管她承认自己可能希望嘴唇更厚一些。
她否认了她进行整容手术以留住前夫的谣言。
《访谈》杂志最近评论说，Wildenstein“近五十年来一直是喷气式飞机上最离谱的人物之一”。在与该媒体的对话中，Wildenstein 估计她每年在食物、葡萄酒、鲜花、药丸等方面花费超过 70 万美元，并补充说“这只是开始”。
有些人认为这是极端主义，而另一些人则认为这是美。
“我记得有一次在 Beige [纽约市 Bowery Bar and Grill 举行的传奇周二晚会] 见过你。那次聚会永远刻在我的脑海里，因为魅力被调得太高了，”编辑兼采访者 Mel Ottenberg 写道。
Ottenberg 询问 Wildenstein 对大型猫科动物的喜爱。她解释说，Ol Jogi [肯尼亚的 Wildenstein 家族牧场] 有 2,000 只动物受到保护。
“我们什么都有，除了狮子，因为它们会杀死我们试图保护的东西，”她说。当被问及她最喜欢的动物时，她说她喜欢所有的动物，但最终选择了豹子，并说这是因为它们只会依恋一个人。
“豹子很嫉妒，”她说。
威尔登斯坦说，在她离婚期间，媒体对她的外表的极大关注使她一直处于公众视线中。
“记者想说什么就说什么……这真的不是我的问题。”
法新社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/jocelyne-wildenstein-dies-swiss-socialite-cosmetic-surgery</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉斯维加斯特朗普酒店外特斯拉 Cyber​​truck 起火 造成一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/tesla-truck-fire-trump-hotel-las-vegas</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T21:04:06Z2025 年 1 月 1 日星期三，一辆汽车在当选总统唐纳德·特朗普酒店大堂外起火爆炸，警方封锁了该地区。（美联社照片/Ty ONeil）一人死亡，七人受伤当局称，周三，一辆特斯拉卡车在唐纳德·特朗普的拉斯维加斯酒店外起火爆炸，造成 10 人受伤。
拉斯维加斯大都会警察局和克拉克县消防局官员在新闻发布会上表示，车内有一人死亡，他们正在努力将尸体救出。
附近另有 7 人受轻伤，被送往医院接受治疗。
一名县发言人在一份声明中表示，拉斯维加斯特朗普国际酒店代客泊车区发生火灾，时间是上午 8 点 40 分。
没有说明起火原因，细节也不详尽。
“我知道你有很多疑问，”负责拉斯维加斯办公室的 FBI 代理特工 Jeremy Schwartz 在新闻发布会上说。 “我们没有太多的答案。”
特朗普当选总统的儿子、特朗普集团执行副总裁埃里克·特朗普在社交媒体平台X上发布了有关火灾的信息。他称赞消防部门和当地执法部门“反应迅速、专业素养高”。
这家64层高的酒店位于著名的拉斯维加斯大道旁，对面就是拉斯维加斯时装秀购物中心。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/tesla-truck-fire-trump-hotel-las-vegas</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑山枪击事件造成至少 4 人死亡，4 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/at-least-four-killed-and-four-more-wounded-in-montenegro-shooting</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T20:21:47Z现场的一辆警车警方和当地媒体称，周三，一名武装男子在黑山西部城市采蒂涅杀死至少 4 人，造成 4 人受伤。
一份声明称，该男子在一家酒吧开枪，然后逃离现场持枪。警方仅通过他的姓名首字母 AM 确认了他的身份，并称他 45 岁。
特种部队已被派往首都波德戈里察西北 30 公里（18 英里）的采蒂涅搜寻袭击者。
警方称，至少有四人死亡，而国家 RTCG 电视台和其他黑山媒体报道称，有七人死亡，枪击事件发生在酒吧斗殴之后。
黑山总理米洛伊科·斯帕伊奇前往伤员接受治疗的医院，宣布哀悼三天。他也没有具体说明有多少人被杀。
“这是一场可怕的悲剧，影响了我们所有人，”斯帕伊奇说。 “所有警察队伍都出动了。”
黑山人口约 62 万，以枪支文化而闻名，许多人传统上都拥有武器。
周三的枪击事件是黑山历史首都采蒂涅过去三年来发生的第二起武器横行事件。2022 年 8 月，一名袭击者杀死了 10 人，其中包括两名儿童，随后在采蒂涅被一名路人开枪打死。
RTCG 报告称，该男子名为 Aco Martinovic，称他以行为古怪而闻名，过去曾因非法持有武器而被拘留。该电视台在其网站上发布了被举报嫌疑人的照片。
报道称，他回家拿枪，然后回到酒吧开枪，打死打伤数人。报道称，随后，他又去了另一个地方，在那里杀害了酒吧老板的孩子和一名女子。
警方呼吁居民保持冷静，待在室内，排除了犯罪团伙之间发生冲突的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/at-least-four-killed-and-four-more-wounded-in-montenegro-shooting</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>52 年前失踪的考文垂女子被发现安然无恙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/01/coventry-woman-who-vanished-52-years-ago-found-alive-and-well</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T19:17:33Z模糊的黑白女子照片警方在呼吁中公布了一张模糊的照片，52 年前失踪的一名女子被发现还活着，这解决了英国持续时间最长的失踪人口案件之一。
希拉现年 68 岁的福克斯于 1972 年在考文垂失踪，当时她只有 16 岁。当时，西米德兰兹郡警方表示，她一直和父母住在一起，可能与一名男子有恋爱关系。警方表示，他们持开放态度，认为她可能已经搬离该地区。
周日，西米德兰兹郡警方再次呼吁帮助寻找福克斯，并在其网站和社交媒体上发布了她失踪前后的照片。
在消息发布后的几个小时内，公众纷纷联系警方，警方于周三证实福克斯还活着，而且安然无恙。他们说她住在该国的另一个地方。
警方发言人表示：“我们很高兴地宣布西米德兰兹郡警方持续时间最长的失踪人员调查之一的结束。
“调查人员在 Sheila 失踪前后发现了一张她的照片，并将其发布在我们的网站和社交媒体上。在上诉后的几个小时内，公众联系了我们，提供了相关信息，帮助调查小组找到了她。”
悬案调查小组的 DS Jenna Shaw 表示：“我们搜索了能找到的每一件证据，并设法找到了 Sheila 的照片。
“我们的警员人数很少，我想表扬 DC Shaun Reeve 的工作，他在公众的帮助下成功解决了这个案件。每个失踪的人都有一段故事，他们的家人和朋友应该知道发生在他们身上的事情，并希望能够与他们团聚。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/01/coventry-woman-who-vanished-52-years-ago-found-alive-and-well</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚海岸附近海域波涛汹涌，二十人从船上坠落失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/twenty-missing-after-falling-from-boat-in-rough-seas-off-libyas-coast</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T18:26:36Z一艘意大利海岸警卫队船只据幸存者称，在距离利比亚海岸约 20 英里的波涛汹涌的海面上，一艘倾斜的船开始进水，船上有 20 人落水，目前失踪。
载有这艘六米长的船载有 27 名乘客，于周一晚上 10 点离开利比亚祖瓦拉。尽管海浪汹涌，但七人设法继续在这艘摇摇欲坠的船上航行，直到周二晚上在南部兰佩杜萨岛附近被一艘意大利警察巡逻艇发现。

相关：利比亚总理反对俄罗斯增援该国军事基地的举动

最初人们认为这艘船是在兰佩杜萨岛附近倾覆的，因此意大利警察和海岸警卫队在该岛西南海域进行了连夜搜救行动。
但根据 意大利媒体称，这艘船在离开利比亚约五小时后开始进水并倾斜，引起恐慌，导致 20 名乘客落水。
目击者包括两名叙利亚人、两名埃及人和两名苏丹人，他们说落水者中有五名妇女和三名儿童。他们说海浪汹涌，风很大。第七名幸存者是一名来自叙利亚的八岁男孩。所有人都被送往西西里岛的恩佩多克莱港。
据安莎通讯社报道，意大利当局已停止搜救，并向利比亚和马耳他当局报告了这一事件。
在周一发生的另一起事件中，两人（包括一名五岁儿童）在试图前往欧洲时乘坐的船只在突尼斯北部海岸附近发生故障，导致两人死亡，17 人幸存。
据为海上遇险人员开通热线的组织 Alarm Phone 称，自周二以来，已有三艘船在突尼斯附近倾覆。
“这么多人毫无必要地死亡和失踪，”该组织在 X 上写道。“这是一种多么可怕的新年开始方式。我们向死者的亲朋好友表示哀悼。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/twenty-missing-after-falling-from-boat-in-rough-seas-off-libyas-coast</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏威夷跨年夜烟花爆炸致两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/honolulu-fireworks-explosion-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T17:44:17Z1 月 1 日，葡萄牙里斯本的烟花。消防部门表示，正在调查夏威夷爆炸的原因。当局称，新年前夜，檀香山地区一处社区发生烟花爆炸，造成 2 人死亡，20 人受伤。
檀香山消防部门在一份声明中表示，事故发生在午夜前，地点是一处民宅外。
该社区靠近檀香山国际机场和美国空军和海军联合基地，距离亚利桑那号战列舰纪念碑以东略超过 2 英里（3.22 公里），该纪念碑纪念了在珍珠港袭击中牺牲的水兵，该袭击导致美国卷入第二次世界大战。
据檀香山紧急医疗服务部门称，有 2 人当场死亡，其他 20 名受害者被送往医院。
消防部门表示，正在调查爆炸原因，目前尚不清楚事故发生的细节。消防部门表示，房屋内没有起火。受害者身份尚未被立即确认。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/honolulu-fireworks-explosion-death-toll</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰停止向欧洲供应俄罗斯天然气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-halts-supply-of-russian-gas-to-europe</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T16:47:43Z基辅附近天然气压缩机站的阀门和管道。在莫斯科全面入侵近三年后，乌克兰已停止通过其管道网络向欧洲客户供应俄罗斯天然气。
此举是在战前的过境协议在 2024 年的最后几个小时到期，而欧洲大陆正准备迎接气温骤降，这可能会加速天然气储备的消耗。
乌克兰能源部长 Herman Halushchenko 周三上午证实，在俄罗斯拒绝改变其对战争的立场后，基辅已“出于国家安全的考虑”停止过境。
“这是一个历史性事件，”他在 Telegram 消息应用程序的最新消息中说道。“俄罗斯正在失去市场，并将遭受经济损失。欧洲已经决定逐步淘汰俄罗斯天然气，这与乌克兰今天的做法一致。”
由于预期停产和今年冬天欧洲气温骤降，天然气价格在过去四个月内飙升。
俄罗斯曾经是欧洲大陆最大的天然气供应国，但自战争开始以来，俄罗斯几乎失去了所有欧盟客户，因为中欧各地的买家转向美国、挪威和卡塔尔寻求供应。
在一次峰会上上个月，乌克兰总统泽连斯基在布鲁塞尔发誓，基辅不会允许莫斯科利用这些过境运输“用我们的鲜血和我们公民的生命”赚取“额外的数十亿美元”。但他曾短暂地表示，如果在战争结束前不向俄罗斯付款，天然气供应可能会继续。
俄罗斯天然气工业股份公司周三在一份声明中表示，由于基辅拒绝延长协议，该公司“在技术和法律上没有”通过乌克兰输送天然气的可能性。
这条管道是在乌克兰和俄罗斯都是苏联一部分时修建的。
即使俄罗斯军队和坦克在 2022 年进入乌克兰，俄罗斯天然气仍继续通过该网络流向欧洲，根据一项为期五年的协议，俄罗斯天然气工业股份公司可以从天然气中赚钱，而乌克兰则收取过境费。
在正常天气条件下，乌克兰可能能够通过依靠本土化石燃料的生产和储存来满足自己的天然气需求，但国际能源署表示，比平均水平更冷的冬天可能会增加乌克兰需要从欧盟进口的天然气数量。
今年晚些时候预测的寒流本周将成为近年来欧洲天然气市场最严峻的考验之一，因为此前的一段时间，天然气储备以能源危机爆发以来最快的速度消耗殆尽。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-halts-supply-of-russian-gas-to-europe</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，斯堪的纳维亚人早在维京人和盎格鲁撒克逊人之前就来到了英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/01/scandinavians-came-to-britain-long-before-vikings-and-anglo-saxons-finds-study</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T16:00:17Z维京海战插图。研究人员在研究了埋葬在英国的古罗马人的基因后发现，早在盎格鲁-撒克逊人或维京人出现之前，具有斯堪的纳维亚血统的人就已经在英国了。约克。
盎格鲁-撒克逊人的到来在公元 5 世纪将斯堪的纳维亚人带入古代英国，第一次大规模维京人袭击发生在公元 793 年，目标是林迪斯法恩修道院。
然而，研究人员研究了一位被认为是罗马士兵（甚至可能是角斗士）的男子，该男子生活在公元 2 至 4 世纪之间，发现他的 25% 祖先来自斯堪的纳维亚。
“我们认为盎格鲁-撒克逊人的祖先可能在某些地方已经存在了，”这项研究的第一作者、日本国家科学研究机构理化学研究所的小组负责人 Leo Speidel 博士说。
这一发现是一项大规模研究的一部分，该研究采用了一种新方法来分析古代 DNA，为第一次欧洲迁徙提供了新的线索千年。
伦敦弗朗西斯克里克研究所的这项研究的共同作者 Pontus Skoglund 博士说，研究中探讨的大部分历史都是罗马人为其他人群所记录的。
“有一些历史信息，但还有很多东西被遗忘了，”他说。
虽然在提取和分析古代 DNA 方面取得的进展使研究人员能够探索非常不同的群体的混合——例如尼安德特人和现代人类，甚至是当今人群的混合——但对于基因非常相似的群体，例如公元一千年生活在欧洲不同地区的人群，这种方法更具挑战性。
Speidel 及其同事在《自然》杂志上撰文，报告称他们如何开发新方法来解决这个问题。新方法不考虑人群间的所有遗传差异，而是关注基因组内相对较新的突变（例如，在过去 30,000 年左右发生的突变），从而可以更详细地探索遗传相似的人群之间的关系。
“当我们看到它有效时，我感到眼前一亮，我们可以回答新的问题，”Skoglund 说。
该团队将他们的新方法应用于 1,500 多个来自公元一千年生活在欧洲的人的基因组。
除其他发现外，该团队还为公元一千年早期日耳曼群体的迁徙提供了新的见解，揭示了至少两波从德国北部或斯堪的纳维亚半岛向西欧、中欧和东欧的迁徙。
然而，该团队惊讶地发现了后来向相反方向迁徙的证据。
“我们发现了这种以前未知的向斯堪的纳维亚半岛的迁徙[大约] 公元 500 年至公元 800 年，斯堪的纳维亚半岛维京时代的基因构成发生了彻底的改变，”斯佩德尔说道。
“此前，人们已经注意到他们相对多样化，但很难知道原因。主要的解释是，这些维京人会去一些地方，然后把人带回来。”
这项研究还探讨了维京人从斯堪的纳维亚半岛的扩张，其中的亮点包括发现在英国两个维京时代晚期万人坑中发现的许多人都有典型的维京时代斯堪的纳维亚南部的基因构成——这表明他们可能是遭遇不幸结局的维京人。
虽然这种新方法可以挑战、支持或增加历史记录的细节——甚至产生启示——但研究人员表示，它也提供了探索那些在书面历史中被忽视的人的生活和运动的机会，而书面历史的来源往往比人类遗骸更有偏见。
“我们的想法是，我们现在可以用古代 DNA 来研究历史，”斯佩德尔说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/01/scandinavians-came-to-britain-long-before-vikings-and-anglo-saxons-finds-study</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>