<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 09:14:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列军队对加沙北部发动新一轮袭击，巴勒斯坦人逃离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/28/israel-gaza-war-middle-east-hamas-netanyahu-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T07:31:30Z巴勒斯坦人于周四离开加沙市 Shejaiya 街区的家，此前以色列下令在新的袭击中撤离]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/28/israel-gaza-war-middle-east-hamas-netanyahu-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱西在直升机坠毁事件中丧生后，伊朗举行选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/iran-presidential-election-ebrahim-raisi-helicopter-crash</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T05:46:19Z伊朗总统选举投票站开启，一名年轻女子走过印有肖像的选举海报。 超过 6150 万 18 岁以上的伊朗人有机会投票选举新总统，并向政权传递有关经济状况的信息。然而，预计有数百万人将抵制周五的选举，他们认为选举结果将被政权操纵，以确保忠诚派获胜。
去年，投票率稳步下降，达到危机点，议会选举的投票率不到 41%，首都德黑兰的投票率不到 10%，伊朗领导人希望恢复其合法性。
此次投票是在总统易卜拉欣·莱西在伊朗的一次直升机坠毁事故中丧生之后进行的。五月。。
]两位保守派领跑者，前核谈判代表、几乎没有行政经验的赛义德·贾利利和议会议长穆罕默德·巴盖尔·卡利巴夫未能达成选举日前的协议，该协议将导致其中一人退出。这一失败为唯一获准参选的改革派候选人、69 岁的心脏外科医生马苏德·佩泽什基安进入两人决选的可能性打开了大门。如果四名候选人在第一轮得票率均未达到 50%，则必须进行这样的决选。
贾利利是 2015 年核协议的反对者，他认为伊朗可以通过与东方建立经济联系来抵御西方制裁。他还是最支持利用国家权力强制伊朗妇女戴头巾的意识形态的人，并得到了伊斯兰革命稳定阵线（Jebhe Paydari）的支持，该组织与卡利巴夫闹翻了。卡利巴夫表示，他愿意就恢复核协议进行谈判，并将加强经济管理视为实现增长的途径。
在最后一刻，贾利利仍在敦促卡利巴夫下台，称卡利巴夫的牺牲可能是阻止佩泽什基安和哈桑·鲁哈尼第三任期的唯一方法。鲁哈尼是中间派人士，他的两届总统任期在 2021 年以失败告终，这主要是由于美国退出核协议。这项民意调查是对改革派在伊朗政治中持续影响力的一次巨大考验。
该政权试图削弱佩泽什基安的竞选，包括禁止他的最后一次集会。最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊在投票前夕发表讲话，谴责“某些伊朗政客”认为“所有进步的道路都要经过美国”，这些言论显然是针对佩泽什基安呼吁结束伊朗与西方的经济孤立。
在最后一刻，宪法监护委员会允许参选的五名保守派候选人中的两名——莱西的支持者阿米尔侯赛因·加齐扎德·哈希米和德黑兰市长阿里雷扎·扎卡尼——退出了竞选，证实了改革派的指控，即他们曾是贾利利的候选人。
许多伊朗人对连续的镇压感到失望，质疑民主进程的价值，并计划远离民主进程，而不是为民主进程披上合法的外衣。一名 Z 世代成员告诉《卫报》：“通过杀戮，政权将不投票变成了个人尊严问题。”
佩泽什基安和最高领导人都希望投票率高——接近 60%——但动机不同。佩泽什基安需要说服一个非政治化的社会站出来击败大约 1500 万政权支持者。最高领导人辩称：“高投票率给伊斯兰共和国带来了荣誉。每次参与率低的选举都会让我们的敌人有理由批评我们。我们不能让他们满意。”
考虑到最高领导人对美国和文化价值观的看法，他的盟友是否会容忍佩泽什基安担任总统也值得怀疑。而佩泽什基安则一再强调，他将接受哈梅内伊的权威，并坚称服从不会阻止他改变伊朗。
美国压力团体“联合反对核伊朗”在一份新报告中指出，伊朗政权操纵选举的程度远不止篡改合格候选人名单那么简单。该报告强调了巴基亚塔拉文化和社会总部的作用，报告称，该总部已经建立了一套完整的机构和战略来策划伊朗的政治和文化成果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/iran-presidential-election-ebrahim-raisi-helicopter-crash</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选直播：改革派人士被拍到秘密发表种族主义、恐同言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/28/uk-general-election-live-reform-campaigners-filmed-secretly-making-racist-homophobic-slurs</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T05:16:12Z尽管改革英国 (Reform UK) 的候选人和工人不断发表不当言论，但该党在最新的 MRP 民意调查中有望在 7 月的选举中赢得 18 个席位。奈杰尔·法拉奇所在选区的一名改革派英国活动人士被秘密拍摄到对里希·苏纳克发表极端种族主义言论，以及使用仇视伊斯兰教和其他攻击性语言。关注实时进展。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/28/uk-general-election-live-reform-campaigners-filmed-secretly-making-racist-homophobic-slurs</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据脱北者报告称，朝鲜处决一名听韩国流行音乐的男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/north-korea-execution-man-k-pop-human-rights-report</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T04:20:29Z一名游客在用丝带装饰的铁丝网附近拍照。一份新报告称，一名 22 岁的朝鲜人因观看和分享韩国电影和音乐而被公开处决，凸显了平壤的绝望企图以阻止外部信息和文化的流动。
韩国统一部周四发布的2024 年朝鲜人权报告详细介绍了此案，该报告汇编了 649 名朝鲜叛逃者的证词。
根据一位不愿透露姓名的叛逃者的证词，这名来自黄海南道的年轻人因听了 70 首韩国歌曲、看了三部电影并传播这些歌曲，违反了朝鲜 2020 年通过的一项禁止“反动思想和文化”的法律，于 2022 年被公开处决。
该报告详细介绍了朝鲜当局为控制外部信息流，尤其是针对年轻人。
其他打击行为包括对“反动”行为的惩罚，例如新娘穿白色礼服、新郎抱着新娘、戴墨镜或用酒杯喝酒——所有这些都被视为韩国习俗。
报告称，手机还经常被检查联系人姓名的拼写、表达方式和被认为受韩国影响的俚语。虽然朝韩两国都使用同一种语言，但自 1950-53 年朝鲜战争后分裂以来，两国之间出现了微妙的差异。
对韩国流行音乐的禁令是保护朝鲜人免受西方文化“恶意”影响的运动的一部分，该运动始于前领导人金正日时期，在其子金正恩时期愈演愈烈。
2022 年，美国政府资助的自由亚洲电台表示，朝鲜政权正在打击“资本主义”时尚和发型，目标是紧身牛仔裤和印有外语的 T 恤，以及染发或长发。
专家表示，允许韩国流行文化渗透到朝鲜社会可能会对要求对“绝对正确”的金正恩绝对忠诚的意识形态构成威胁朝鲜自 1948 年建国以来一直统治着这个王朝。
据最近一名脱北者称，尽管采取了如此严厉的措施，但包括最近的电视节目在内的韩国文化的影响力似乎势不可挡。
“韩国文化影响朝鲜的速度非常快。年轻人追随和模仿韩国文化，他们真的喜欢任何韩国的东西，”一名 20 多岁的朝鲜叛逃女性在首尔的新闻发布会上告诉记者。
尽管在 Covid-19 爆发后，朝中边境基本被封锁，但信息仍在渗透并通过非正式网络传播。
最近几周，朝鲜向边境放飞了数千只装有垃圾的气球，以报复韩国发射气球，其货物包括反平壤传单、美元钞票和装有韩国流行音乐和韩剧的 U 盘。
“看完韩剧后，很多年轻人都想知道，‘我们为什么要这样生活？’……我宁愿死也不愿住在朝鲜，”这名脱北者告诉记者。
这名去年 10 月乘木船逃离韩国的女子也透露了对朝鲜政权的暗藏怨恨。
“当然，我们不能公开说金正恩的坏话，但在亲密的朋友、爱人或家人之间，我们会说这些话，”她声称。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/north-korea-execution-man-k-pop-human-rights-report</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称西澳男子在澳大利亚机场和航班上设置虚假免费 Wi-Fi 以窃取人们的数据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/28/wa-man-fake-free-wifi-airports-data-theft-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T01:59:08Z西澳男子被捕一名男子涉嫌在澳大利亚机场和国内航班上设置虚假的免费 wifi 网络，窃取毫无戒心的公众的个人数据，现已被起诉。
这名 42 岁的西澳男子面临九项网络犯罪指控，原定于周五在珀斯地方法院出庭。
澳大利亚联邦警察指控该男子创建了“邪恶双胞胎”wifi网络——模仿合法网络——诱骗用户输入他们的个人信息。


注册《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

据称，这些虚假页面是在珀斯、墨尔本和阿德莱德机场、国内航班以及警方称与该男子之前的工作有关的其他地点设置的。
一家航空公司报告其员工担心在国内航班上突然出现的可疑wifi网络，警方于4月份展开了调查。

相关： “我们真的很抱歉”：Uncle Frog 蘑菇软糖背后的人为澳大利亚各地的人住院道歉

联邦警察周五表示，他们在这名男子返回珀斯机场后搜查他的行李时发现了便携式无线设备、笔记本电脑和手机。
在第二次搜查该男子位于珀斯郊区帕尔米拉的家后，该男子被捕并受到指控。
警方称，该男子的假 wifi 网络将用户带到一个虚假页面，要求他们提供电子邮件或社交媒体登录详细信息。这些详细信息随后被保存到该男子的设备中，可用于访问其他个人信息，包括在线通信、照片、视频或银行详细信息。
这名 42 岁的男子被指控未经授权破坏电子通信；持有数据意图犯下严重罪行；未经授权访问或修改限制数据；不诚实地获取个人财务信息；以及持有身份证明罪。
联邦警察网络犯罪部门的侦探安德里亚·科尔曼 (Andrea Coleman) 表示，公众在登录公共 wifi 网络时应小心谨慎。
“您不必输入任何个人信息 - 例如通过电子邮件或社交媒体帐户登录，”她说。
科尔曼建议任何试图在机场或国内航班上连接免费 wifi 网络的人更改密码并向警方报告任何可疑活动。
她还敦促公共网络用户确保他们已采取个人网络安全预防措施 - 例如不要登录银行网站和执行其他涉及敏感信息的任务，禁用设备上的文件共享并安装虚拟专用网络。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/28/wa-man-fake-free-wifi-airports-data-theft-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尤瓦尔迪警方因对 2022 年校园屠杀事件反应迟缓而被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/27/uvalde-police-indicted-</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/27/uvalde-police-indicted-</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：莫斯科考虑因乌克兰介入而降低与西方的关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/ukraine-war-briefing-moscow-considering-downgrading-relations-with-west-over-ukraine-involvement</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T00:17:51Z乌克兰士兵在乌克兰东部恰西夫亚尔附近的前线附近合影

由于美国及其盟友的介入，俄罗斯正在考虑降低与西方的关系。克里姆林宫周四表示，俄罗斯与西方国家在乌克兰战争中的关系已经恶化，但尚未做出任何决定。关系降级——甚至断绝关系——将表明俄罗斯与西方在乌克兰问题上的对抗的严重性，因为近几个月来，战争紧张局势不断升级。即使在 1962 年古巴导弹危机期间，双方关系仍然保持着，当时冷战被认为最接近核战争。

乌克兰军方周四表示，其军队已将俄罗斯军队赶出战争东部战线恰西夫亚尔镇的一个地区，该地区被视为莫斯科缓慢推进的下一个目标。乌克兰南部部队发言人纳扎尔·沃洛申 (Nazar Voloshyn) 告诉乌克兰通讯社，俄罗斯军队已沿该镇东部边缘的 Siverskyi Donets-Donbas 运河撤出恰西夫亚尔的“Kanal”区。然而，俄罗斯的一份报告称，莫斯科的军队已经摧毁了该镇附近的一座通讯塔，并取得了进一步的进展。无法独立核实这两份报告。

乌克兰总统在布鲁塞尔会见了欧盟 27 位领导人，签署安全协议，两天前，乌克兰开始正式谈判加入欧盟——这是历史性的一步，在 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵之前是不可想象的。 泽连斯基表示，欧盟与乌克兰的安全协议将“体现所有 27 个成员国向乌克兰提供广泛支持的承诺，无论内部机构发生什么变化”。

泽连斯基还告诉欧盟领导人，俄罗斯春季哈尔科夫的攻势表明，国际社会对克里姆林宫的压力“还不够”。“多亏了我们人民的勇敢以及你们、我们伙伴的决定，我们阻止了俄罗斯的这次攻势，”他说。“但俄罗斯的这次新攻势证明，目前对俄罗斯施加的战争压力还不够。”

法国极右翼国民联盟 (RN) 领导人乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella) 周四表示，如果该党在立法选举中上台，将不会允许俄罗斯吞并乌克兰。 “我不会让俄罗斯帝国主义吞并乌克兰这样的盟国，”巴德拉在电视辩论中表示，她承诺“支持乌克兰，并避免与俄罗斯的紧张局势升级”。

与此同时，RN的前议会领袖玛丽娜·勒庞表示，她预计该党将在法国大选中赢得绝对多数，组建政府并接管至少部分国防和武装部队的决策，包括乌克兰问题。 勒庞此前一直与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京保持友好关系，并主张与莫斯科建立更紧密的关系。

北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周四表示，在美国和法国关键选举之前，“有弹性”的军事联盟可以经受住大国的任何政治变化。大西洋两岸的高风险投票都有极右翼候选人——唐纳德·特朗普和勒庞——他们历来对军事联盟持敌对态度，并以与其主要对手俄罗斯的友好关系而闻名。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/ukraine-war-briefing-moscow-considering-downgrading-relations-with-west-over-ukraine-involvement</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统辩论直播：特朗普和拜登在亚特兰大对决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/27/presidential-debate-trump-biden-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T23:50:31Z6月27日，在佐治亚州亚特兰大举行的 CNN 总统辩论前，人们在 CNN 的新闻发布室里交流。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/27/presidential-debate-trump-biden-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯废弃卫星碎成近 200 块，宇航员寻找掩护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/27/russian-satellite-debris-international-space-station</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/27/russian-satellite-debris-international-space-station</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因伊朗核问题明显升级而对其实施新制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/us-sanctions-iran-nuclear</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T22:39:14Z西装革履的男子看着镜头美国国务卿安东尼·布林肯宣布对伊朗石油行业实施新一轮制裁，以回应他所说的伊朗核计划扩张，这再次引发了人们对伊朗核计划可能引发的担忧。伊朗正准备制造原子弹。
美国宣布对三家参与运输伊朗石油或石化产品的未具名实体实施制裁，与此同时，外界纷纷警告称，中东地区以色列与伊朗代理人真主党（控制黎巴嫩的强大什叶派组织）之间可能再次爆发冲突。
布林肯在周四的一份声明中表示，伊朗在过去一个月扩大了铀浓缩计划，“但其方式没有任何可信的和平目的”。
根据新制裁，与这三个被禁运组织有关的 11 艘船只将被指定为“被封锁的财产”。
“鉴于伊朗一直未能与国际原子能机构合作，以及伊朗官员发表声明暗示伊朗核理论可能发生变化，伊朗提高铀浓缩能力的行动就更加令人担忧，”布林肯说。
他指的是伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊的顾问卡迈勒·哈拉齐最近的评论，该国可能会修改其国防理论，以允许在 4 月与以色列进行一系列军事交流后制造核武器。
“我们还没有决定制造核弹，但如果伊朗的生存受到威胁，我们别无选择，只能改变我们的军事理论，”哈拉齐说。 “如果犹太复国主义政权袭击我们的核设施，我们的威慑力就会改变。”
伊朗此前坚称其核计划严格用于民用目的，哈梅内伊明确排除了发展核弹的可能性，因为这是伊斯兰教所禁止的。
在一系列事件发生后，政策发生改变的暗示开始于以色列空袭叙利亚首都大马士革的一个外交大院，导致伊朗伊斯兰革命卫队成员丧生。
伊朗向以色列发射 300 枚导弹作为回应，所有导弹均被美国及其盟国的导弹防御系统击落。以色列随后向伊朗中部城市伊斯法罕附近的雷达防空系统开火，这被视为一次有预谋的报复，伊朗声称这只造成了轻微的破坏。
周四，布林肯宣布这一消息之前，他与以色列国防部长约阿夫·加兰特在华盛顿举行了会谈。加兰特还会见了国防部长劳埃德·奥斯汀和美国中央情报局局长威廉·伯恩斯，据报道，会谈中讨论了伊朗最近的核活动。
“我们仍然致力于绝不让伊朗获得核武器，我们准备动用一切国家力量来确保这一结果，”布林肯说。
国际原子能机构官员估计，伊朗现在拥有的浓缩铀纯度达到 60% 足够制造至少三枚核武器，这些铀可以在几天或几周内转化为炸弹级材料。
在巴拉克·奥巴马总统任期内，伊朗与伊朗神权政权达成了一项协议，官方称为《联合全面行动计划》，旨在遏制伊朗的核计划。伊朗核活动，但该协议于 2018 年被唐纳德·特朗普废除，取而代之的是旨在通过“最大压力”遏制该计划的新制裁。
在乔·拜登政府领导下，恢复奥巴马时代协议的尝试失败了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/us-sanctions-iran-nuclear</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟领导人支持乌尔苏拉·冯德莱恩连任主席</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/ursula-von-der-leyen-wins-second-term-as-european-commission-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/ursula-von-der-leyen-wins-second-term-as-european-commission-president</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克火车与公共汽车相撞致多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/collision-between-train-and-bus-in-slovakia-causes-multiple-deaths</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T20:51:47Z斯洛伐克新扎姆基郊外铁路线旁一辆发生事故的公共汽车附近，紧急救援人员正在工作斯洛伐克南部一列客运列车与一辆公共汽车在铁路道口相撞，造成至少 6 人死亡，5 人受伤。救援人员表示，事故发生在斯洛伐克。
CTK 通讯社报道，事故发生在下午 5 点刚过（格林威治标准时间下午 3 点），地点位于西南部城镇 Nové Zámky 附近。铁路发言人 Vladimira Bahylova 告诉法新社，这列欧洲城际列车当时正从布拉格开往布达佩斯。
“六人伤势危急，”斯洛伐克救援部门表示，此前已公布五人死亡。“至少有五人受伤。”
救援部门发言人 Petra Klimesova 表示，伤者需要“立即接受医疗救助”，并补充道：“我担心此次事故中的死亡人数可能会增加。”
Bahylova 表示，火车司机“因机车起火而被烧伤”。她说，碰撞发生在一个有护栏保护并配有灯光信号的铁路道口。



6 月 27 日，消防员在处理受损的旅客列车。 图片：斯洛伐克共和国警察/法新社/盖蒂图片社


当地媒体发布了一段视频，视频显示乘客携带行李站在火车旁边，火车部分着火，浓烟升上天空。拍摄视频的乘客卡塔琳娜·莫尔纳罗娃 (Katarina Molnarova) 告诉法新社，火车刚驶离 Nové Zámky 站，她“就感觉到并听到了撞击声和巨响”。
“几分钟后，我们才得以下车……我们看到火车前部着火了，”这位来自南部小镇斯图罗沃的 43 岁美容师说道。“没有人尖叫或惊慌……我们抓起行李走到马路上。
“我看到了因撞击而散落的公共汽车零件。”
警方在 Facebook 上表示，内政部长 Matúš Šutaj Eštok 和警察局副局长 Rastislav Polakovic 正在前往事发现场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/collision-between-train-and-bus-in-slovakia-causes-multiple-deaths</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度队在旋转加速英格兰队崩盘后强势挺进 T20 世界杯决赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/27/england-india-cricket-t20-world-cup-semi-final</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/27/england-india-cricket-t20-world-cup-semi-final</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大男子在获得零票的情况下创造了历史：“我是真正的团结候选人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/zero-votes-canada-election</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T20:03:13Z加拿大议会一名加拿大男子在有争议的联邦选举中以零票获胜，创造了历史，此前他参加了一场抗议该国缺乏选举改革的竞选活动。
“当我看到结果，我当时想：‘好吧，我是真正的团结候选人。每个人都同意不投票给我，’” Félix-Antoine Hamel 告诉 CBC 新闻。
Hamel 是最近在多伦多举行的补选中 84 名候选人之一。在负责选举改革倡导的最长投票委员会联系他后，他提出了自己作为候选人的名字。
作为一项重要的竞选承诺，贾斯汀·特鲁多承诺，如果他的政党赢得权力，2015 年联邦选举将是简单多数制下的最后一场选举。然而，在他的政府赢得压倒性多数后，他放弃了这一承诺。
最长投票委员会表示，现行制度将权力偏向赢得少数选票的政党手中。为了抗议，该组织成功地将 77 个名字列入多伦多选票，使总数达到 84 个，并减缓了周一备受关注的选举的计票工作。计票员被迫仔细检查长达一米的纸质选票：这是加拿大历史上最长的选票。
“选票本身的尺寸不同寻常，这意味着一些步骤比平时花费了更多时间，”加拿大选举局发言人在一份声明中表示。“在晚上，几个步骤的延误加剧。”
当结果最终确定时，其他六名候选人各获得两票，但哈默尔是唯一一个没有获得一票的候选人。
哈默尔住在蒙特利尔，距离选区数百英里，因为他住在多伦多以外，所以他不能为自己投票。
以前的联邦选举也出现过零票结果，但在那些情况下，候选人没有对手参选，因此被誉为赢家。哈默尔的壮举标志着第一次有人赢得零票——并且失败了。
“我是最不可能以任何方式创造加拿大历史的人之一，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/27/zero-votes-canada-election</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛丽莲·梦露的洛杉矶故居被列为历史文化古迹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/27/marilyn-monroe-home-monument</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T18:27:21Z被绿树环绕的西班牙殖民风格房屋的俯视图玛丽莲·梦露位于洛杉矶布伦特伍德的家，经过长达一年的与开发商的斗争，终于免于被毁。周三，洛杉矶市议会一致投票决定将这位影星的西班牙殖民时期故居指定为历史文化纪念碑。
“我们今天有机会做一些 60 年前就应该做的事情。洛杉矶市没有其他人或地方像玛丽莲梦露和她的布伦特伍德家一样具有标志性，”议员特雷西帕克告诉议会。
帕克在投票通过前表示，“失去这段历史，这是梦露曾经拥有的唯一一所房子，将对历史保护和这座城市造成毁灭性的打击，因为这座城市只有不到 3% 的历史遗迹与女性遗产有关”。
但据《洛杉矶时报》报道，在收到有关庄园周围不受欢迎的交通投诉后，议员表示，她将提出一项动议，评估该地区的旅游巴士限制，并考虑将房子全部搬迁。。
梦露的粉丝们认为，这所房子梦露于 1962 年以 75,000 美元的价格购买了这栋房子，这是好莱坞历史上不可磨灭的一部分。但该房产的现任业主，女继承人 Brinah Milstein 和她的丈夫，真人秀电视制片人 Roy Bank 表示，这栋房子经过了多次翻修，与梦露的家毫无相似之处。
这对夫妇还认为，该市在争夺这栋房子时使用了“非法和违宪的行为”，并将其描述为“玛丽莲梦露在悲惨自杀前偶尔住过六个月的房子”。
自从这对住在隔壁的夫妇去年以 800 万美元购买这栋房子以来，与保护者的斗争经历了几次曲折。在一次会议上，米尔斯坦说，她亲眼目睹了这所房子“无人维护和保养”，除了它的位置之外，没有任何迹象表明它曾是梦露的家。
“我们购买这处房产是因为它离我们只有几英尺远。而且它不是历史文化古迹，”米尔斯坦说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/27/marilyn-monroe-home-monument</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>