<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 09:12:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加里·莱因克尔表示，以色列体育禁令转发后他收到了威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/20/gary-lineker-says-he-received-threats-after-israeli-sports-ban-retweet</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T07:00:53Z加里·莱因克尔加里·莱因克尔表示，他在他转发了巴勒斯坦抵制以色列学术和文化运动的帖子，然后删除了该帖子，该帖子呼吁禁止以色列参加包括足球在内的国际体育赛事。
一位消息人士称，他将该帖子误读为一份声明，称该禁令已经颁布。对于随之而来的愤怒，《每日比赛》主持人表示他收到了威胁。 “但这与我无关。我不是这里的受害者，”他在接受《卫报》采访时表示。
这位前英格兰球星过去的推文几乎让他失去了 BBC 的工作，但他补充说，他正在从 X（以前的 Twitter）“恢复”，并减少了自己的屏幕时间。
他还表示，他相信媒体的某些部分“奇怪、奇怪地痴迷于试图攻击我”。 “试图喜欢，就把我赶走。他们断章取义。故意地。对于他们来说，这几乎就像一场游戏，试图以某种方式摧毁我。这很奇怪。”
莱因克尔将时任内政大臣苏埃拉·布雷弗曼(Suella Braverman)关于移民的言论比作 20 世纪 30 年代的德国，可能违反了 BBC 社交媒体准则，因此被 BBC 短暂停职。他说他在这条推文中刻意做到了精确。 “我的措辞非常谨慎，我一向如此。任何稍微有点政治边缘的事情，我都会投入很多思考。”
他将社交媒体上有关哈马斯-以色列战争的帖子描述为“有毒”。
“与我交谈的每个人，我认识的每个人都会说：‘什么？ 发生了什么？&#39;但是当你张开嘴的那一刻 - 好吧，不是我的嘴，而是当我发一点推文的那一刻 - 它是如此有毒。
“如果你偏向一侧或另一侧，攻击的程度就会非常严重。想要和平怎么可能引起争议呢？我只是不明白。你不需要仇视伊斯兰教才能谴责哈马斯，也不需要反犹太主义才能谴责以色列。但目前情况很糟糕。太糟糕了，”他说。当谈到被杀的儿童人数时，他说：“我感到恶心。”
在谈到对他的战争立场的批评时，莱因克尔说：“但我不认为这是犹太人的事情。我认为这是以色列政府。显然，他们是在回应 10 月 7 日，但关键的是，一场暴行不值得 80 次暴行。或者更多。”
对于 X，主持人表示他已经减少了自己的放映时间。 “以前，如果我是在消磨时间……我只会在社交媒体上搜索，对世界新闻感到恼火和沮丧。”滚动的时间已被“大量”阅读和收听 Goalhanger Podcasts 制作公司的播客所取代。
他说，播客业务使他免于卷入社交媒体的自相残杀世界。
莱因克尔还表示，他加入了“难民之家”慈善机构，并选择提供“紧急寄养服务”。他说有两名男子和他住在一起：一名来自土耳其，另一名来自俾路支省，与加里的大儿子和小儿子年龄相仿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/20/gary-lineker-says-he-received-threats-after-israeli-sports-ban-retweet</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：尽管内塔尼亚胡发表评论，拜登仍表示希望两国解决方案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/20/middle-east-crisis-live-biden-two-state-solution-netanyahu-israel-gaza-hamas</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T06:47:15Z去年 10 月乔·拜登与本杰明·内塔尼亚胡在特拉维夫举行会谈]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/20/middle-east-crisis-live-biden-two-state-solution-netanyahu-israel-gaza-hamas</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞浦路斯因使用英国基地轰炸胡塞武装而面临强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/cyprus-faces-backlash-over-use-of-british-bases-to-bomb-houthis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/cyprus-faces-backlash-over-use-of-british-bases-to-bomb-houthis</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国人群拥挤：首尔警察局长因万圣节灾难被指控，造成158人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/south-korea-crowd-crush-seoul-police-chief-charged-over-halloween-disaster-in-which-158-died</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T04:47:26Z的照片韩国首尔的一个大帐篷里挤满了梨泰院人群拥挤事件的受害者，去年 10 月，当游客表达敬意时首尔警察局长因 2022 年万圣节致命拥挤事件而被指控职业疏忽，造成近 160 人死亡。 
首尔西部地方检察官办公室在周五发布的一份声明中表示，首尔市警察厅 (SMPA) 局长 Kim Kwang-ho 被指控犯有职业过失导致受伤或死亡的罪名。
声明称，作为 SMPA 的负责人，据称他在碾压事件发生当天“没有采取必要的措施，例如部署足够的警察部队并确保适当的指挥和监督”，尽管他能够“预见到”夜生活区过度拥挤而产生的潜在危险。
&lt;旁白&gt;
 相关：“我们的孩子被当作罪犯对待”：首尔致命人群拥挤事件一年后，父母寻求正义

金是因这场悲剧而面临审判的最高级别警官，他被指控没有拘留。
2022 年 10 月 29 日，数万人（其中大多数是 20 多岁和 30 多岁）外出在首尔梨泰院夜生活区享受疫情后的节日庆祝活动。但当人们涌入酒吧和俱乐部之间狭窄、倾斜的小巷，导致人群拥挤时，夜晚变得致命。
去年 1 月，金和来自警察、救援和地区办事处的其他 22 名官员被特别警察调查小组移交给检察官，原因是他们涉嫌参与政府对撞车事件的不当处理。
检察官随后对包括梨泰院在内的首尔龙山区警察局局长和龙山区政府提出指控，但一年多来一直没有决定是否对金提出指控。
周五的声明称，金“与目前正在接受审判的龙山警察局局长和龙山区办公室主任一起，因职业疏忽共同造成 158 人死亡、312 人受伤” ”。
受害者家属表示，他们对检方在指控 Kim 之前漫长的决策过程感到遗憾。
“金正恩必须立即辞职并接受审判，”家属在一份声明中表示。 “尹锡烈总统必须立即解雇金正恩。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/south-korea-crowd-crush-seoul-police-chief-charged-over-halloween-disaster-in-which-158-died</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登表示与内塔尼亚胡通话后两国解决方案仍有可能</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/biden-netanyahu-two-state-solution-israel-palestine</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T23:43:35Z近一个月来首次与内塔尼亚胡谈论分歧据当地卫生当局称，未来的巴勒斯坦国以及以色列对加沙的袭击导致巴勒斯坦人死亡人数已超过 24,000 人。
美国总统表示，内塔尼亚胡并不反对所有两国解决方案，并且有多种可能的类型。
&lt;旁白&gt;
 相关：拜登坚称内塔尼亚胡并不反对两国解决方案 - 直播

白宫发言人约翰·柯比在通话后表示，两位领导人讨论了确保哈马斯剩余人质安全的努力，以及以色列在加沙转向更具“针对性”的行动，以便提供更多人道主义援助。
柯比告诉记者，拜登“在相当长的一段时间内”一直在努力安排这次通话，并否认这是对内塔尼亚胡周四的评论的回应，称他反对不能保证以色列安全的巴勒斯坦建国。
周五的电话是在内塔尼亚胡表示他已明确告诉美国官员他不会支持巴勒斯坦国作为任何战后计划的一部分后一天打来的。拜登在周五的电话会议中重申了他致力于帮助巴勒斯坦人迈向建国的承诺。
当被问及在内塔尼亚胡仍在任期间两国解决方案是否不可能时，拜登说：“不，不可能。”
拜登在与美国市长会面后对记者表示，内塔尼亚胡并不反对所有两国解决方案，而且可能有多种类型，并补充说一些联合国成员国没有军队。
鉴于内塔尼亚胡拒绝两国解决方案的言论，拜登被问及是否会重新考虑以色列的援助条件。
“我认为我们能够解决一些问题......我认为有一些方法可以实现这一点，”他说。
白宫表示，拜登和内塔尼亚胡讨论了确保哈马斯剩余人质安全的努力，以及以色列在加沙转向更具“针对性”的行动，以便提供更多人道主义援助。拜登一直在向以色列施压，要求其减少巴勒斯坦人的死亡，尽管他仍然坚定支持以色列对抗哈马斯的战争。
但两人对于巴勒斯坦人拥有一个国家的看法并不一致，而这是拜登提倡的实现长期和平的解决方案。
“总统还讨论了他对以色列完全融入该地区的更持久和平与安全的愿景，以及以色列安全得到保障的两国解决方案，”白宫在一份关于他们呼吁的声明中表示。
拜登发出这一呼吁之际，红新月会官员报告称，加沙南部主要城市汗尤尼斯“以色列无人机向阿迈勒医院的公民发动猛烈枪击”。
以色列本周在汗尤尼斯发起了新的重大攻势，以夺取这座城市，据称这里现在是哈马斯武装分子的主要基地，他们于 10 月 7 日袭击了以色列城镇，造成 1,200 人死亡。
加沙卫生部表示，过去 24 小时内，加沙已有 142 名巴勒斯坦人死亡、278 人受伤，使三个多月的战争死亡人数增加至 24,762 人。
本周美国参议员击败这项措施将使美国的军事援助以调查以色列政府是否在加沙违反人权和国际协议为条件。该措施表明华盛顿对以色列的轰炸越来越感到不安。
巴勒斯坦卫生官员称，一名巴勒斯坦裔美国青少年周五在约旦河西岸被以色列安全部队杀害。
“我们对这些报告感到严重关切，”柯比说。
路透社贡献了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/biden-netanyahu-two-state-solution-israel-palestine</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争一览：第 696 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-695</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/20/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-695</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆士兰州为即将到来的飓风做好准备，洪水警告促使北领地居民疏散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/20/flood-warnings-prompt-evacuations-in-nt-as-queensland-braces-for-incoming-cyclone</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T00:50:16Z巨浪冲击岩石海岸线更多的人由于另一场飓风威胁迫在眉睫，他们将从澳大利亚遭受洪水袭击的地区撤离。
远北昆士兰州正准备迎接大约一个月内的第二次自然灾害，而洪水迫使人们逃离北领地的家园。
预计北领地中部埃利奥特附近缓慢移动的热带低气压附近将出现强降雨，并可能引发山洪暴发。
近 100 人被疏散后，北领地维多利亚河流域发布了全面洪水警报，并且还将进行更多疏散。
“我们看到这些地区的河流水位大幅上涨，导致某些地方的道路和通道被切断，”气象局的米里亚姆·布拉德伯里 (Miriam Bradbury) 说。
“由于降雨持续，许多社区已经或将在未来几天内疏散。”


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻综述 

北领地的驾车者被困，道路被切断，人们被疏散，比利纳拉原住民土地信托定居点 Pigeon Hole 的约 40 人被重新安置，附近达古拉古 (Daguragu) 的另外 50 人前往卡尔卡林吉 (Kalkarindji)。
鸽子洞可能会被洪水淹没长达一周。
“到周六晚上，我们将看到凯瑟琳以南开始出现一些特别强的降雨，”布拉德伯里说。
“维多利亚河流域的强降雨将导致未来几天河水进一步大幅上涨。”
低压预计将向西澳大利亚边境推进，给金伯利北部地区带来风雨。
&lt;旁白&gt;
 相关：人工智能推动的气旋预报提供了更早的路径跟踪

北领地地区普遍出现了高达 150 毫米的坠落。
北领地的大部分地区（包括北端地区以及昆士兰州远北地区）都设有洪水警报。
“这告诉我们，预计未来几天河流水位会进一步上涨，并受到洪水影响，因此必须及时了解该局的最新预报和警报，”布拉德伯里说。
随着居民为周日在珊瑚海形成的气旋“基里利”做准备，远北角的部分地区也将迎来强降雨。
基里利有可能在下周中旬返回并袭击昆士兰海岸，可能会形成风速高达 165 公里/小时的 3 级气旋。
预测从汤斯维尔到罗克汉普顿的地区都受到威胁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/20/flood-warnings-prompt-evacuations-in-nt-as-queensland-braces-for-incoming-cyclone</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名法国警察因袭击年轻足球运动员被判缓刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/three-french-police-officers-given-suspended-sentences-for-assault-on-young-footballer</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T23:31:16Z三名妇女举着横幅，要求“为西奥伸张正义”&lt; p&gt;三名警察因2017 年逮捕期间袭击一名年轻足球运动员，此案引起了人们对法国警察暴力和种族主义的关注。
周五，不将警察送进监狱的决定在巴黎引发了愤怒的抗议。
2017 年 2 月，西奥多·卢哈卡 (Théodore Luhaka) 在巴黎郊区欧奈苏布瓦 (Aulnay-sous-Bois) 的住宅区与朋友交谈时，被进行身份检查的警察拦住。
警察随后向他喷洒催泪瓦斯，殴打他的脸部和身体，并用可伸缩的警棍刺穿了他的肛门，导致他失禁，造成他严重受伤。殴打持续了八分钟，并被视频记录下来。
此案在法国引发了数晚的骚乱和抗议。时任社会党总统弗朗索瓦·奥朗德前往医院看望卢哈卡，演员奥马尔·施和文森特·卡塞尔等多位知名人士公开支持这位年轻人并批评警方。
三名警官中的两名仍在警察部门从事案头工作，他们被指控犯有严重自愿暴力罪。第三个人马克-安托万·卡斯特兰 (Marc-Antoine Castelain) 被指控自愿使用暴力，导致永久性伤害。
卡斯特兰被判处一年缓刑。他被禁止担任公共警察职务五年。
巴黎郊区博比尼塞纳-圣但尼省刑事法院的法官周五裁定，卢哈卡所受的伤害不能被视为永久性残疾。最初对卡斯特兰提出的强奸指控在审判前被撤销。
另外两名警官杰里米·杜林 (Jérémie Dulin) 和托尼·霍查特 (Tony Hochart) 被发现在卢哈卡被捕期间殴打他，每人被判处三个月缓刑，并被禁止担任公共警察职务两年。
三名警官声称他们的行为是出于自卫。他们的律师告诉法庭，使用武力是合法、必要和相称的。卡斯特兰的律师表示，针对他当事人的种族歧视指控毫无根据。
现年 29 岁的卢哈卡在袭击发生时是一名年轻的体育导师，本应在比利时开始职业足球运动员的职业生涯。袭击发生后，他放弃了足球，搬到了附近，现在和母亲住在一起，很少出门。
审判前，他告诉《巴黎人报》：“我那天就死了。” 他在判决前告诉记者，刑期长短并不重要只要警察被判有罪并且真相被告知，他就可以。
检察官卢伊克·佩吉特 (Loïc Pageot) 寻求对卡斯特兰判处三年缓刑，并判定卢哈卡的伤势为永久性残疾。他寻求缩短其他两名警官的缓刑期。
“我们需要一名保护我们的警察，而不是像这些无端暴力的警察，”他周四在法庭上表示，并称这种暴力是不必要的，而且是“报复性的”，因为卢哈卡没有构成直接威胁。 p&gt;
审判结束后，卢哈卡的律师安托万·维 (Antoine Vey) 表示，判决是一次“胜利”，证实了“西奥是受害者，并且没有采取任何行动来证明被捕是正当的”。
然而，法院内愤怒的抗议者高喊要求警察入狱服刑。 “因残害西奥而被终身停职是一场假面舞会，”抗议者之一萨米亚·埃尔·哈法维 (Samia El Khalfaoui) 说，他的兄弟苏海尔 (Souheil) 于 2021 年被一名警察杀害。
在法国，大多数针对警察自愿暴力的案件在进入审判之前就被驳回，官方数据显示，2021 年只有不到 15% 的有罪判决导致实际入狱。
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/three-french-police-officers-given-suspended-sentences-for-assault-on-young-footballer</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士通政府合同因地平线丑闻而受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/19/fujitsu-government-contracts-under-scrutiny-in-light-of-horizon-scandal</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T22:30:41ZFu位于布拉克内尔的 jitsu UK 总部，屋顶上有徽标富士通尽管在邮局地平线丑闻中扮演了角色，但仍收到利润丰厚的政府合同，在财政部委员会致函英格兰银行和英国税务海关总署等组织，要求提供与这家科技公司签订的合同的详细信息后，该公司受到了更严格的审查。 p&gt;
这个有影响力的议员团体要求包括财政部本身在内的 21 个公共机构提供自 2019 年以来向这家日资公司提供的工作信息，当时高等法院裁定其 Horizo​​n IT 存在数十个错误和错误系统。
委员会表示想知道招标过程中是否考虑了富士通在 Horizo​​n 中的作用，以及各部门是否考虑过鉴于丑闻而终止交易。
该公司每年从政府工作中赚取超过 1 亿英镑，就其本周在这起事件中所扮演的角色公开道歉，承认它有“道德义务”为受害者提供赔偿。它还写信给政府表示，在由退休高等法院法官温·威廉姆斯爵士领导的调查继续进行期间，它将不会竞标进一步的白厅合同。
数以千计的邮局分支机构所有者经营者（被称为副邮政局长）被指控、起诉或判犯有欺诈和盗窃等罪行，部分原因是富士通构建的 Horizo​​n 系统产生的错误数据。
财政部委员会主席哈里特·鲍德温 (Harriett Baldwin) 表示：“公众对邮局副局长丑闻的强烈抗议是完全合理的，当我表达对受害者所面临的不公正的恐惧时，我知道我代表整个委员会发言。 
&lt;旁白&gt;
 相关：邮局：富士通老板承认法院没有告知漏洞，这“令人震惊”

“很明显，富士通对其行为有疑问需要回答。我认为重要的是，我们可以看到自高等法院裁决以来纳税人的钱花在富士通身上的程度，因为同时评估他们是否适合继续担任政府供应商。”
对采购专家 Tussell 提供的数据进行分析表明，自 2019 年 12 月高等法院判决发布以来，Horizo​​n 已赢得了 44 亿英镑的政府工程。
交易包括与英国税务海关总署 (HMRC) 签订的价值 10 亿英镑的合同以及来自金融行为监管局 (Financial Conduct Authority) 的价值 300 万英镑的工作。两家公司都将收到财政部委员会的信函，询问自 2019 年以来授予富士通的任何合同的详细信息。
本周，约有 300 名员工，其中大多数在伦敦东部特尔福德和斯特拉特福德的地点为 HMRC 提供 IT 支持，举行罢工，抗议公共和商业服务工会 (PCS) 所说的工资低于 10 倍富士通为日本员工提供的服务。
周五，富士通欧洲老板 Paul Patterson 告诉由法官主导的 Horizo​​n 丑闻调查，起诉分支机构所有者运营商的法院没有被告知这些漏洞，这是“可耻的”。
富士通拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/19/fujitsu-government-contracts-under-scrutiny-in-light-of-horizon-scandal</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊表示特朗普重返白宫是“世界所需要的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/19/boris-johnson-says-trump-back-in-white-house-is-what-the-world-needs</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T22:50:19Z鲍里斯·约翰逊与唐纳德·特朗普在 2019 年北约峰会上。&lt; p&gt;鲍里斯·约翰逊在 11 月大选前支持名誉扫地的美国前总统唐纳德·特朗普，称他重返白宫可能“正是世界所需要的”。
这位前总理在每周的《每日邮报》专栏中表示，如果特朗普支持乌克兰对抗俄罗斯，他的新领导“可能是世界的一大胜利”。
然而，特朗普一再对他连任后美国对基辅的持续支持表示怀疑，同时吹嘘他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系。
特朗普也多次公开批评北约，此前曾声称他可以在 24 小时内结束俄罗斯对乌克兰的战争。
约翰逊写道：“我简直不敢相信特朗普会抛弃乌克兰人；相反，在确定与普京没有达成任何协议之后（他确实已经这样做了），我认为他很有可能会加倍努力，完成他开始做的事情——为他们提供获胜所需的东西.
“如果真是这样，那么在特朗普的领导下，西方很有可能会变得更强大，世界也会更加稳定。”
周五早些时候，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基邀请共和党提名的领跑者特朗普访问基辅。
在接受第 4 频道新闻采访时，乌克兰领导人表示：“是的，唐纳德·特朗普，我邀请您访问乌克兰。
“如果你能在 24 小时内停止战争，我想无论我在哪里，来基辅就足够了。”
约翰逊在他的专栏中写道，“全球工人阶级”担心特朗普获胜。据报道，《每日邮报》每年向他支付 100 万英镑。
“我听说，在达沃斯的鸡尾酒会上，全球工人阶级都在剧烈颤抖，你可以听到内格罗尼酒中冰块的叮当声，”他写道。
约翰逊在专栏的其他地方承认，这位在四起刑事案件中面临 91 项重罪指控的前共和党总统“被发现说了一些不加防范的话”。
约翰逊声称，“世界现在需要的是一位愿意使用武力和完全不可预测性的美国领导人，这是对西方敌人的主要威慑”。
他还表示，在去年放弃全面贸易协议的希望之后，特朗普对与英国“达成适当的自由贸易协议”感兴趣。
PA Media对此报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/19/boris-johnson-says-trump-back-in-white-house-is-what-the-world-needs</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁比（Ruby）作为狗来救援，帮助拯救了在结冰的密歇根湖中跌倒的主人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/dog-rescue-michigan-ice-lake</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T21:18:45Z一只名为鲁比抓住了一个系在绳子上的救援圆盘。 一名男子在结冰的密歇根湖上掉入冰层，一名思维敏捷的州警察利用这名被困男子的狗将救援设备送到他身边，并拉动了他的狗，最终获救。人员安全。
州警方称，周四，特拉弗斯城 65 岁男子坠入结冰的杨梅湖后，旁观者拨打了 911。
&lt;旁白&gt;
 相关：韩国是如何衰落的热爱狗并禁止宰杀它们作为肉食

密歇根州警察车警官卡梅隆·贝内茨 (Kammeron Bennetts) 佩戴的随身摄像机捕捉到了救援过程，最初显示该男子被困在寒冷的水中，只有头和肩膀露出薄冰，他的狗站在他身边。 
视频显示贝内特首先尝试将绑在绳子上的救援圆盘扔给该男子。当它失败时，贝内茨要求该男子将他的狗送给他。
“把你的小狗送到这里。她会来找我吗？”他向那个男人大喊，男人回答说他的狗的名字是鲁比。
“鲁比，过来！过来吧，鲁比！”贝内特在视频中大喊，然后吹口哨寻找狗，狗跑向他并摇着尾巴到达。
警官将救援盘绑在狗的项圈上，并要求该男子将鲁比叫回给他。当她回到她的主人身边时，贝内茨告诉那个男人从鲁比手中拿走光盘并开始踢他的腿。
“踢腿，将脚抬到水面！”他大喊着，把那个人拉到冰冷的湖面上，并敦促他抓住圆盘，同时他不断拉动绳子，把他拖到湖边附近更安全的冰上。随后，贝内特斯和当地消防员抓住了他的手臂，完成了救援，而鲁比仍然绑在绳子上。
州警方表示，该男子被救护车送往医院接受治疗，随后出院。该机构在 X（以前称为 Twitter）上发帖，对这次救援表示欢迎，特别赞扬了 Ruby。
“真是个好姑娘啊！！！令人惊叹的冰上救援，”帖子中写道。 “创造性思维帮助拯救了一条生命！！”
该帖子补充道：“团队合作出色，干得好！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/dog-rescue-michigan-ice-lake</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登签署避免停工措施，但乌克兰援助仍被冻结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/biden-signs-government-funding-ukraine-aid-frozen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/19/biden-signs-government-funding-ukraine-aid-frozen</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大西洋沿岸已知最大的深海珊瑚礁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/deep-sea-coral-reef-atlantic-coast</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T20:32:43Z一条金目鱼在布莱克高原中心的珊瑚丛上方游动，位于美国东南海岸附近。科学家绘制了已知最大的深海珊瑚礁地图，该珊瑚礁距离美国大西洋海岸绵延数百英里。
虽然研究人员自 20 世纪 60 年代起就知道大西洋附近存在珊瑚，但珊瑚礁的大小仍然是个谜，直到新的水下测绘技术使得构建海底 3D 图像成为可能。
非营利组织海洋探索信托基金的海洋学家德里克·索尔斯 (Derek Sowers) 表示，迄今为止已知最大的深部珊瑚礁“就在我们眼皮底下，等待被发现”。
&lt;旁白&gt;
 相关：给我做一杯蘑菇玛奇朵：新的 boosted 咖啡值得大肆宣传吗？

索沃斯和其他科学家，包括国家海洋和大气管理局联邦机构的几位科学家，最近在《地理信息学》杂志上发表了珊瑚礁地图。
珊瑚礁从佛罗里达州延伸至南卡罗来纳州约 310 英里，某些地方宽达 68 英里。总面积接近黄石国家公园的三倍。
“这令人大开眼界——其规模令人惊叹，”斯克里普斯海洋学研究所的海洋生物学家斯图尔特·桑丁（Stuart Sandin）说道，他没有参与这项研究。
珊瑚礁被发现的深度为 655 英尺至 3,280 英尺，阳光无法穿透。与光合作用对生长很重要的热带珊瑚礁不同，这么深的珊瑚必须过滤水中的食物颗粒以获取能量。
科学家表示，深层珊瑚礁为鲨鱼、剑鱼、海星、章鱼、虾和许多其他鱼类提供了栖息地。
科学家、浮潜者或潜水员更了解热带珊瑚礁，因为它们更容易接近。世界上最大的热带珊瑚礁系统是澳大利亚的大堡礁，绵延约 1,430 英里。
Sowers 表示，由于世界上只有约 25% 的海底已绘制出高分辨率地图，因此未来可能会发现更大的深海珊瑚礁。
海底地图是使用船上携带的高分辨率声纳设备创建的。深层珊瑚礁比热带珊瑚礁覆盖更多的海底。
天普大学海洋生物学家、这项新研究的合著者埃里克·科德斯 (Erik Cordes) 表示，这两种栖息地都容易受到气候变化以及石油和天然气钻探的干扰。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/deep-sea-coral-reef-atlantic-coast</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充满乐趣？微软推出新的印第安纳琼斯游戏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/games/2024/jan/19/lashings-of-fun-microsoft-reveals-new-indiana-jones-game</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/games/2024/jan/19/lashings-of-fun-microsoft-reveals-new-indiana-jones-game</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府免除了另外 74,000 名美国借款人的学生债务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/2024/jan/19/more-student-debt-forgiven-biden-public-service-workers</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T20:11:34Zoe 拜登在谈论学生贷款债务减免之前与家人合影周四，他们在北卡罗来纳州罗利的家中。白宫称，另外 74,000 名美国借款人的学生贷款债务将被免除，总额近 50 亿美元 周五公布。
这些借款人中有许多是公共服务人员，例如消防员、护士和教师。由于服务年限达到或超过 10 年，他们有资格获得学生贷款减免。
&lt;旁白&gt;
 相关：出身贫困，保持贫穷：我 12 万美元的学生债务说明了美国的阶级状况

在该群体中，有 30,000 人已经偿还学生贷款至少 20 年。
政府表示，在拜登计划中获得免除学生贷款的借款人总数目前已达 370 万美国人。
“从我执政的第一天起，我就发誓要改善学生贷款体系，以便高等教育为美国人提供机会和繁荣，而不是难以控制的学生贷款债务负担，”乔·拜登在一份声明中说。这位美国总统补充道：“我不会放弃使用我们可以使用的一切工具，为学生贷款借款人提供实现梦想所需的救济。”
当前计划是政府最初免除学生贷款计划的简化版本。
上任前，拜登承诺为近 4000 万借款人免除 4300 亿美元的联邦学生贷款。根据该计划，佩尔助学金获得者的借款人每人可免除 20,000 美元的联邦学生债务，而年收入低于 125,000 美元的个人或年收入低于 250,000 美元的已婚夫妇的借款人最多可免除 10,000 美元的债务。&lt; /p&gt;
许多共和党人认为该计划滥用行政权力，并且未经国会批准而制定。
共和党领导的六个州——阿肯色州、爱荷华州、堪萨斯州、密苏里州、内布拉斯加州和南卡罗来纳州——起诉了拜登政府。拜登诉内布拉斯加州案一路上诉至美国最高法院，去年六月法院裁定拜登政府败诉。
教育部去年八月宣布一项不太雄心勃勃的计划，称为“节省宝贵的教育”(Save)。该计划包括一项以收入为导向的还款计划，以降低每月还款额，并取消低收入借款人的最低每月还款额。这些贷款的成本也将与最初提取的金额相匹配，而不是因应计利息而膨胀。
学生贷款偿还曾在 Covid-19 大流行期间暂停，并在该计划诉讼期间多次暂停，但已于 10 月恢复。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/2024/jan/19/more-student-debt-forgiven-biden-public-service-workers</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>