<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>查佩尔·罗恩取消参加美国音乐节：“情况变得太让人难以承受了”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/chappell-roan-cancels-us-festival</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T16:57:24ZChappell Roan 出席 MTV VMA 颁奖典礼。歌手 Chappell Roan 退出了本周末的 All Things Go 音乐节，声称她的情况已经变得“压倒性的”。
这位冉冉升起的新星目前有 7 首歌曲进入 Billboard Top 100，她在自己的 Instagram 故事中发表声明，宣布本周末她不会出现在 DC 或纽约市的舞台上。

相关：Chappell Roan 不支持卡马拉·哈里斯。她反而支持批判性思维

“我向那些一直在纽约等着见我的人道歉 &amp;这位 26 岁的年轻人写道：“我本周末想去 DC 的 All Things Go 演出，但我无法演出。”“过去几周，事情变得让人难以承受，我真的有这种感觉。我现在感到压力很大，需要优先考虑很多事情，我需要几天时间来优先考虑我的健康。我想在演出时出现，并尽可能地呈现最好的表演。谢谢你们的理解。很快回来 xox。”
节日的组织者回应了 X 上的一篇帖子，表示支持，并写道“重要的是要记住，健康和幸福永远是第一位的。”。
罗恩在上周接受《卫报》采访后成为头条新闻，她在采访中谈到了对即将到来的选举的看法。
“我对我们的政府在各方面都有很多意见，”她说。“有很多事情我想改变。所以我并不觉得有压力要支持某人。双方都有问题。我鼓励大家运用你的批判性思维技能，用你的选票投票——少投票，为你所在城市正在发生的事情投票。”
这条评论在网上引发了反击，罗恩在多个 TikTok 视频中作出回应，试图澄清自己的立场。虽然她承认自己会投票给民主党候选人卡马拉·哈里斯，但她补充说：“我不会满足于摆在我面前的选择，你不会让我为此感到难过。”
罗恩还说：“显然，去他妈的右翼政策，也去他妈的左翼的一些政策。这就是我不能代言的原因。这就是我不能把我的整个名字放在我的整个项目后面的原因。”
这位歌手最近被评为 MTV VMA 颁奖典礼上的最佳新人，此前她曾谈到过自己迅速成名所遇到的麻烦。
6 月，她在北卡罗来纳州的舞台上崩溃了，对粉丝说：“我只是想对观众说实话。我今天感觉有点不对劲，因为我觉得我的职业生涯发展得太快了，很难跟上。我只是实话实说，我今天过得很难过。”
她还发表了一系列声明，讲述了她如何受到过度热情的粉丝的对待，这些粉丝的行为“令人毛骨悚然”。她说：“我不在乎这种疯狂的行为伴随着我选择的工作和职业领域。这并不意味着这是可以接受的，也不意味着这是正常的。这并不意味着我想要它，也不意味着我喜欢它。”
在接受《卫报》采访时，罗恩还谈到了她被诊断为“严重抑郁症”，目前正在接受治疗。“我认为这是因为我的整个生活都改变了，”她说。 “现在，我真正喜欢做的每件事都伴随着负担。”
罗恩的热门单曲包括《Good Luck》、《Babe》和《Hot to Go!》，她计划在未来几周在田纳西州和德克萨斯州的奥斯汀城市极限音乐节进行巡演。她还计划于 11 月 2 日在《周六夜现场》节目中担任音乐嘉宾。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/chappell-roan-cancels-us-festival</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MyPillow 创始人 Mike Lindell 在新广告中否认向新纳粹分子示好</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/mypillow-mike-lindell-ad</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/mypillow-mike-lindell-ad</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国通胀下降的消息传出后，股市创下历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/27/stock-markets-hit-record-highs-after-news-of-a-fall-in-us-inflation</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T17:06:20Z一名在纽约证券交易所工作的男子美国通胀率下降预计将为进一步降息铺平道路，推动股市周五创下历史新高。
结束在中国当局批准大规模经济刺激计划后开始的一周上涨中，美国主要公司的标普 500 指数飙升至 5,750 点上方，较一年前上涨近 100%。
欧洲基准 Stoxx 600 指数上涨 0.5%，创下历史新高，而德国 Dax、法国 CAC 40 和英国 FTSE 100 均上涨。
以美联储首选指数衡量的美国年度通胀率在 8 月份下降超过预期，至 2.2%——为 2021 年 2 月以来的最低水平——引发人们对央行可能在 11 月下次会议上比之前预测更积极地降低借贷成本的预期。
在数据显示法国和西班牙的通胀率也下降超过预期之后，美国降息 0.5 个百分点而不是更为温和的四分之一个百分点的前景出现，增加了欧洲央行在年底前再次降息的可能性。
国际货币基金组织和总部位于巴黎的经济合作与发展组织（OECD）最近的报告显示，全球增长受到美国和中国经济急剧放缓的阻碍。
一些分析师预测，如果不采取额外措施刺激借贷和投资，明年美国可能会陷入衰退，中国经济增速也将大幅低于习近平主席设定的 5% 的目标。
周二，中国央行下调抵押贷款持有人的借贷利率，并允许投资者以低利率进行更多借贷利率。
本周晚些时候，中国领导人誓言要遏制房地产市场的低迷，并通过增加对最贫困人口的福利和向地方当局提供额外资金来促进经济增长，使他们能够干预以保护房价价值。
AJ Bell 投资总监 Russ Mould 表示：“一系列真正的经济刺激措施让投资者对中国公司和在该国销售产品的外国公司的盈利潜力持更乐观的看法。
“借贷成本降低、购房首付减少以及银行放贷能力增强——这些为企业和消费者的经济活动增加奠定了基础。”
ING 首席国际经济学家 James Knightley 表示，美联储将面临保持降息步伐的压力在一系列指标显示经济正在走弱后，美联储决定下调利率。
“最新的世界大型企业联合会消费者信心报告显示，家庭对就业保障的担忧日益加深，这意味着所有收入群体的消费支出都面临越来越大的阻力，”他表示。
“在通胀表现更好的环境下，市场对美联储持续大幅降息的压力将持续存在。”
下周美国数据可能显示，失业率升至4.3%，新增就业岗位数量从去年平均18万个下降至7.5万个以下。
奈特利表示，随着通胀率低迷和失业率上升，“我们预计第二次降息半个百分点的呼声将显著增加”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/27/stock-markets-hit-record-highs-after-news-of-a-fall-in-us-inflation</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部指控伊朗特工参与特朗普竞选活动黑客攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/charges-iran-trump-campaign-hack</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T16:54:54Z一名身着西装、打着领带、戴着眼镜的男子对着麦克风讲话美国司法部周五公布了对三名伊朗特工的刑事指控涉嫌入侵唐纳德·特朗普的总统竞选活动，并向媒体组织传播被盗信息。
美国司法部长梅里克·加兰德周五下午表示，黑客正试图破坏特朗普作为共和党总统候选人的竞选活动。
他表示，该部门在本届总统选举周期中发现伊朗的网络活动“越来越激进”。
特朗普竞选团队于 8 月 10 日披露遭到黑客攻击，并表示伊朗人员窃取并分发了敏感的内部文件。多家大型新闻机构表示，他们从特朗普竞选团队内部泄露了机密信息，包括《政治报》、《纽约时报》和《华盛顿邮报》，但拒绝发表这些信息。
随后，美国情报官员将伊朗与特朗普选举竞选团队遭到黑客攻击以及试图破坏乔·拜登-卡马拉·哈里斯竞选团队的事件联系起来，之后美国总统放弃竞选连任，他的副总统接任总统候选人。民主党人。
官员们表示，此次黑客攻击和泄露行动旨在挑起不和，利用美国社会内部的分歧，并可能影响选举结果，伊朗认为这“对其国家安全利益的影响尤其重大”。
上周，官员们还透露，伊朗人在 6 月底和 7 月初向与拜登竞选活动有关的人员发送了包含黑客信息摘录的未经请求的电子邮件。没有一个收件人回复。哈里斯竞选团队表示，这些电子邮件类似于垃圾邮件或网络钓鱼，并谴责伊朗人的接触是“不受欢迎和不可接受的恶意活动”。
起诉书发布之际，华盛顿和德黑兰之间的紧张局势加剧，因为伊朗支持的真主党和以色列升级了对彼此的攻击，引发了人们对全面战争前景的担忧，而且美国官员表示，他们继续追踪伊朗对包括特朗普在内的一些人发出的人身威胁。
特朗普的竞选团队表示，本周早些时候，美国情报官员向特朗普通报了伊朗涉嫌暗杀他的阴谋。
这份来自国家情报总监办公室 (ODNI) 的简报显示，据信，该行动的重点是与针对共和党总统候选人的两次未遂国内暗杀企图无关的计划，并且有报道称伊朗正在对特朗普的竞选活动进行持续黑客攻击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/charges-iran-trump-campaign-hack</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>判处埃文·格什科维奇有期徒刑的法官表示，审判没有考虑证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/judge-who-sentenced-evan-gershkovich-says-trial-did-not-look-at-evidence</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T15:58:10Z埃文·格什科维奇在法庭上判处《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇有罪的俄罗斯法官表示审判很短，因为没有审查任何“物证”，判决也不需要很长时间，因为他可以“快速打字”。
“案件本身很小。我不记得有多少个文件夹——三个还是五个，”据俄罗斯新闻社报道，安德烈·米涅耶夫说。
“为什么这么快？关键是法院没有审查物证，”米涅耶夫说，并补充说这是因为检方和辩方都没有要求这样做。

相关：埃文·格什科维奇是自由的——并渴望提高俄罗斯政治犯的困境

据俄罗斯媒体报道，米涅耶夫在叶卡捷琳堡市的一次会议上发表了上述言论，他在会上谈到了他曾处理过的不同案件。
格什科维奇是2023 年 3 月在叶卡捷琳堡进行报道旅行时被捕。他成为苏联解体后俄罗斯第一位因间谍罪被拘留的外国记者。
格什科维奇、他的雇主和美国一直否认这一指控。
他的审判于 2024 年 6 月开始，被广泛描述为一场骗局。
检察官指控 32 岁的格什科维奇收集有关该地区一家大型坦克工厂活动的秘密信息，他的父母从苏联移民而来。
审判是闭门进行的，这在间谍案中很常见，并以不同寻常的速度结束。
7 月 19 日他被判处16年监禁。两周后，他被释放，这是自冷战以来俄罗斯与西方之间最大的囚犯交换。
据俄罗斯报纸《生意人报》报道，法官表示，他“100-200%”确信格什科维奇“同时是一名记者、一名间谍和一名中情局特工”。
法官表示，他在中午退庭考虑判决，并在下午5点宣布判决，并表示判决时间之所以这么短是因为他可以“快速打字”，报纸说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/judge-who-sentenced-evan-gershkovich-says-trial-did-not-look-at-evidence</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与泽连斯基在纽约举行高风险会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/trump-zelenskyy-meet-high-stakes-ukraine-talks-new-york</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/trump-zelenskyy-meet-high-stakes-ukraine-talks-new-york</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家元首称利比亚央行协议可以解决“所有政治问题”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/libya-central-bank-deal-resolve-political-issues</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/libya-central-bank-deal-resolve-political-issues</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃里克·亚当斯因接受贿赂和非法竞选捐款的指控出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/nyc-mayor-eric-adams</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T13:19:46Z一名身穿蓝色西装的男子走过人行道上的路障时竖起了大拇指埃里克·亚当斯，这位陷入困境的纽约市民主党市长，被起诉，这是该市现任市长史无前例的场面，他于周五上午提前出庭，被指控接受非法竞选捐款和寻求外国影响力的人提供的免费海外旅行。
亚当斯在前往曼哈顿联邦法院时没有发言。他定于中午在地方法官凯瑟琳·帕克面前出庭。
周四公布的起诉书包括五项刑事指控。美国检察官指控，在担任市长之前和期间，亚当斯“寻求并接受了不正当的有价值利益，例如豪华国际旅行，包括来自富有的外国商人和至少一名试图对他施加影响的土耳其政府官员的利益”。
指控包括密谋实施电信欺诈和接受外国人的竞选捐款、电信欺诈以及索要外国人捐款。
投诉重点关注亚当斯和他的伴侣乘坐土耳其航空公司前往土耳其、印度和加纳的旅行，有时住在豪华酒店，作为一名民选官员，他应该向政府披露这些旅行，以及土耳其官员通过“稻草”捐助者系统提供的竞选捐款。

相关：“土耳其真正的朋友”：埃里克·亚当斯贿赂起诉书揭露了多年的飞行和恩惠

政府指控称，亚当斯“没有在作为纽约市雇员必须提交的年度财务披露中披露他获得的旅行福利”。 “有时，亚当斯同意支付象征性的费用，以制造出他支付了实际上大幅折扣的旅行费用的假象。”
检察官表示，作为回报，亚当斯为他的赞助人提供了好处。 检察官表示，这包括帮助土耳其获得消防部门批准在曼哈顿开设新的外交大楼，尽管人们对其消防安全系统存在担忧。
亚当斯说他是无辜的。 他的律师表示，政府官员接受一些旅行津贴既不罕见也不不当。市长否认曾故意接受非法竞选捐款，并表示他为人们处理城市官僚机构提供的任何帮助都只是履行职责的一部分。
美联社对本文亦有报道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/nyc-mayor-eric-adams</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“停止石油”活动人士因向梵高的《向日葵》泼汤而被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/27/just-stop-oil-activist-phoebe-plummer-jailed-throwing-soup-van-gogh-sunflowers</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T12:53:01Z菲比·普拉默 (Phoebe Plummer) 在一幅沾满汤的画作前举着一罐汤两名“Just Stop Oil”活动人士因将番茄汤泼到文森特·梵高的《向日葵》上而被判入狱，其中一人告诉法官，她会“微笑着接受我收到的任何判决”。
23 岁的菲比·普卢默 (Phoebe Plummer) 因在 2022 年对伦敦国家美术馆的艺术品框架造成估计价值 10,000 英镑的损坏而被判处两年监禁2022。她的同案被告、22 岁的安娜·霍兰德 (Anna Holland) 因同一罪行被判处 20 个月监禁，但只服刑一半。
周五，法官克里斯托弗·赫希尔 (Christopher Hehir) 在南华克刑事法庭宣判时对他们说：“你们两个根本没有权利对《向日葵》做那样的事，你们傲慢地认为其他事情理应受到最强烈的谴责。”
2022 年 10 月，普卢默和霍兰德去了特拉法加广场国家美术馆 43 号房间，将两罐亨氏汤扔到了 1888 年的这幅画上，这是梵高最著名的作品之一，然后将自己粘在了下面的墙上。



抗议者聚集在南华克刑事法庭外，标语牌上印有菲比·普卢默的照片。 摄影：Isabel Infantes/路透社


7 月，经过三个小时的审议，陪审团裁定他们犯有刑事损害罪。赫希尔法官当时告诉他们“在实际和情感上做好入狱的准备”。
2023 年 11 月，普卢默因参加伦敦西部伯爵宫路的缓慢游行而干扰国家基础设施，被判处三个月监禁。她在该案中的同案被告 Chiara Sarti 和 Daniel Hall 被判缓刑和社区工作令。
普卢默向法官发表了 20 分钟的减刑讲话，其中她引用了埃米琳·潘克赫斯特、圣雄甘地和纳尔逊·曼德拉作为在为正义而战时被定罪的人的例子。
“2022 年 10 月 14 日和 2023 年 11 月，我选择采取行动，我知道这些行动可能会导致我被捕和起诉，”她说。 “我之所以做出这些选择，是因为我相信非暴力公民抵抗是人们拥有的最好的（如果不是唯一的）工具，可以带来快速变化，保护生命免受日益加剧的气候紧急情况和正在做出的政治决定的影响，这些决定火上浇油，让我们所有人都面临灾难性的未来。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_b94084fa-a8ad-4051-9a07-6421be8979f1__ 



“当然，如果我今天不被判入狱，我和我所爱的人的生活会更轻松，我无意详细说明这些，我今天的选择是微笑着接受我收到的任何判决，因为我知道，我尽我所能保护无数人，我找到了平静”她补充说：“我选择和平地破坏一个不公正、不诚实和凶残的惯常制度。”在宣判时，Hehir 表示，他不仅考虑了对画框造成的实际损坏，还考虑了如果汤渗入覆盖画框的玻璃后面，对画作造成更大损坏的可能性。在听证会早些时候讨论可能的判决时，Hehir 说：“在我看来，这是一个量刑法第 63 条相关的案件，因为它要求在评估犯罪的严重性时不仅要考虑造成的伤害，还要考虑可能造成的伤害。如果汤能渗出来，这种伤害可能是不可逆转的损害，甚至是画作本身的毁坏。”Hehir 指出，画廊工作人员已立即将画作拿走检查，确保没有受到严重损害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/27/just-stop-oil-activist-phoebe-plummer-jailed-throwing-soup-van-gogh-sunflowers</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡获奖舞台剧和银幕明星玛吉·史密斯去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/sep/27/maggie-smith-oscar-winning-star-of-stage-and-screen-dies-aged-89</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/sep/27/maggie-smith-oscar-winning-star-of-stage-and-screen-dies-aged-89</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政治实时更新：特朗普预计将在纽约与泽连斯基会面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/27/trump-zelenskyy-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T13:13:03Z在这张资料照片中，时任总统唐纳德·特朗普于 2019 年与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/27/trump-zelenskyy-politics-live</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人称 OpenAI 转型为盈利性公司可能会导致其走捷径</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/27/openai-shift-to-for-profit-company-may-lead-it-to-cut-corners-says-whistleblower</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/27/openai-shift-to-for-profit-company-may-lead-it-to-cut-corners-says-whistleblower</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣保罗选举“一场恐怖秀”，候选人互相攻击、互相辱骂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/sao-paulo-mayor-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/sao-paulo-mayor-election</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，食品包装中含有数千种毒素</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/pfas-toxins-chemicals-human-body</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T11:00:10Z商店货架上的水果用塑料包裹新的同行评审研究表明，超过 3,600 种获准用于包装、厨具或食品加工设备中食品接触的化学物质被发现在人体中研究发现，强调了对有毒物质的接触风险几乎没有监管。
这些化学物质已在人类血液、头发或母乳中发现。其中包括已知剧毒的化合物，如PFAS、双酚、金属、邻苯二甲酸盐和挥发性有机化合物。许多与癌症、激素紊乱和其他严重的健康问题有关。
但许多其他物质的公开毒理学资料非常有限，例如用作防腐剂的合成抗氧化剂和稳定包装上油墨的低聚物。该研究的作者表示，知识差距凸显了进一步审查食品接触化学品的必要性。

相关：从饮食中消除有毒的 PFAS 是“几乎不可能”的。您可以这样做

“令人担忧的是，我们有强有力的联系表明一些有害化学物质……从包装迁移到食品中，因此包装会增加接触量，”这项研究的共同作者、食品包装论坛的 Birgit Geueke 说，该论坛是一家总部位于苏黎世的非营利组织，倡导加强监管。
该研究确定了约 14,000 种获准用于食品接触的化学品，并检查了数据库和科学文献，寻找人类在每种化学品上积累的证据。人类在其他情况下会接触到许多化学物质，因此这项研究并不意味着食品包装是造成这一问题的唯一原因。
最严重的问题之一是塑料，这种材料基本上不受管制，可能含有数千种化学物质。Geueke 说，硅胶和金属罐上的涂层也可能含有有毒或研究不足的化合物。直到最近，许多纸和纸板产品才用 PFAS 处理，可能含有一层塑料。
有几个因素会导致化学物质以更高的速度渗入食物，例如更高的温度、脂肪含量和酸度。包装与产品的比例也很重要——小容器中的食物可能受到更多的污染。
根据美国食品和药物管理局的“一般认为是安全的”规则，美国的许多化学品都是在有限的审查下获得批准的，该规则允许化学品在很少的机构审查下用于食品接触。美国法律也不要求 FDA 在化学品获准用于食品接触后考虑新的科学。

相关：它们存在于锅、水果、灰尘中——甚至自来水中。但是我能从家里根除有毒化学物质吗？

PFAS 或二氧化钛等化学物质一直存在问题，它们在市场上存在了几十年，才被去除或进一步研究。尽管欧盟对 PFAS 等某些化学物质制定了更严格的规定，但“仍有很大改进空间”，Geueke 表示。
消费者可以通过购买玻璃罐装食品来保护自己，因为玻璃罐装食品通常含有极少的化学物质。一些在该领域工作的研究人员表示，他们会自带玻璃容器去餐馆，以防他们想打包剩菜。 Geueke 表示，将食物从商店购买的塑料容器或外卖容器中取出，放在家里的玻璃罐中，可以减少化学物质从包装中转移的时间。
“但你无法完全避免[化学物质]，”Geueke 表示，并补充说解决方案是加强监管。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/pfas-toxins-chemicals-human-body</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>史蒂薇·尼克斯发布歌曲，灵感来自争取堕胎权：“别让他们夺走你的权力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/stevie-nicks-song-abortion-rights-the-lighthouse-fleetwood-mac</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T09:45:25ZStevie Nicks 在 2023 年演出。Stevie Nicks 发布了一首直率的新单曲《The Lighthouse》，灵感来自于恢复美国堕胎权的斗争。
Nicks 写了这首强劲的2022 年 6 月，美国最高法院决定推翻 1973 年罗诉韦德案裁决，即美国人享有堕胎的宪法权利。这首摇滚歌曲就是这首歌。推翻 1973 年罗诉韦德案裁决之后，这首歌被改编为一首狂妄自大的摇滚歌曲。
“似乎一夜之间，人们都在说，‘我们作为一支集体力量，能做些什么呢？’”尼克斯说。“对我来说，就是写一首歌。这花了一段时间，因为我在路上。然后一天清晨，我在看电视上的新闻，一位新闻播音员说了一些感觉像在跟我说话的话——解释了罗诉韦德案的失败意味着什么。第二天早上我写了这首歌，当晚就录了下来。
“那是 2022 年 9 月 6 日。从那以后，我一直在努力。我经常对自己说，‘这可能是我做过的最重要的事情。为美国妇女、她们的女儿和孙女——以及爱她们的男人——挺身而出。’这是一首赞歌。”


在这首歌中，尼克斯将自己塑造为名义上的灯塔，引导女性争取权利。“我想教她们战斗/我想告诉她们，这种事以前发生过，不要再发生了，”她唱道。
副歌同样是行动的号召：“他们会夺走你的灵魂，夺走你的力量，除非你站起来，夺回它/试着看清未来并生气/它从你的指尖溜走，你不再拥有你曾经拥有的东西/你也没有太多时间去夺回它。”
尼克斯的伴唱是谢丽尔·克罗，她弹奏吉他和贝斯，并演唱伴唱。克罗还与 13 次获得格莱美奖的戴夫·科布共同制作了这首歌。
《灯塔》在美国大选期间发行，堕胎权一直是竞选活动的重中之重。
特朗普任命了在乔·拜登担任总统期间推翻该裁决的最高法院法官，并对此吹嘘不已：“经过 50 年的失败，没有人能接近，我终于能够推翻罗诉韦德案，”他在 5 月表示。8 月，他说他对法院的判决“不后悔”，并说：“联邦政府不应该参与这个问题。这个问题正在州一级得到解决，人们对此感到非常高兴。”
卡马拉·哈里斯曾多次就这一问题批评特朗普，本周早些时候，她将特朗普描述为“说女性应该因为行使她们理应能够对自己的身体和未来做出的决定而受到惩罚的人”。
随着堕胎法现在由州一级决定，14 个州已禁止堕胎，另有 11 个州被生殖权利中心描述为“敌视”堕胎。本月，《推进生殖健康新标准》发表的研究发现，医生被迫提供不达标的护理，让女性将无法存活的怀孕持续到足月。
76 岁的尼克斯近年来一直在用她的音乐关注民权斗争。 2020 年，她发行了一首单曲《Show Them the Way》，灵感来自观看民权运动纪录片，尼克斯想象着在马丁·路德·金、约翰·列侬、约翰·肯尼迪等人出席的政治慈善晚会上表演。随后，她翻唱了布法罗斯普林菲尔德的《For What It’s Worth》，这首歌最初的灵感来自洛杉矶宵禁法引发的警察与年轻人之间的冲突，并成为反越战运动的代名词。

《The Lighthouse》是尼克斯罕见的全新歌曲，她上一张全新专辑是 2011 年的《In Your Dreams》。随后，她于 2014 年录制了早期样带的新唱片《24 克拉黄金：来自金库的歌曲》。
近年来，她一直在巡回演出，包括 2023 年和 2024 年与 Billy Joel 共同领衔的巡回演出。她将作为音乐嘉宾参加 10 月 12 日的《周六夜现场》，并可能在那里表演《灯塔》。
虽然她的新歌肯定谴责了特朗普主义，但尼克斯并没有明确支持哈里斯。相反，她呼吁人们登记投票，并在最近的 Instagram 帖子中提到斯威夫特对哈里斯的支持，她写道：“正如我的朋友泰勒·斯威夫特如此雄辩地说的那样，现在是时候研究和选择与你和你的信仰对话的候选人了。”她在署名中写道“没有孩子的狗女士”，这与斯威夫特对自己的描述“没有孩子的猫女士”相呼应，后者是 JD Vance 对美国民主党人的嘲讽性描述。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/stevie-nicks-song-abortion-rights-the-lighthouse-fleetwood-mac</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>