<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 09:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>国家能源电网倒塌后，古巴被广泛停电击中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/cuba-hit-by-widespread-blackouts-after-national-energy-grid-collapses</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T07：33：35Z    在古巴停电期间的一条哈瓦那街 古巴的国家电气电网周五下旬倒塌，导致哈瓦那和全国各地的广泛停电，并在黑暗中留下数百万的人。 
矿业和矿业部的官员说，首都的一辆电气变电站在当地时间的8.15pm左右失败，将电力淘汰到包括哈瓦那在内的一大批古巴，并导致国家电气系统的失败，sen。
路透社见证人观察到，在哈瓦那的所有海滨天际线中，灯光熄灭了，只有少数散落的旅游酒店在发电机上运行。
首都东部和西部的社交媒体上的报告表明，加勒比海岛上的大部分国家有1000万人没有权力。互联网服务也受到影响。
各省的人们远至关塔那摩，Artemisa，Santiago de Cuba和Santa Clara报告说，闪闪发光的人经历了停电。
能源部在X上说，它正在“正在恢复过程中”。



居民在中断期间在哈瓦那街上行走。 照片：RamónEspinosa/ap 


先前对该行业进行监管的国家机构Electric Union在其日报中表示，高峰时间的需求将约为3,250兆瓦，赤字将达到约1,380兆瓦，这意味着国家能源系统的42％将被关闭。这个数字不是最近内存中最高的。
网格故障遵循
长达数小时的滚动停电一直是数月的常态，在高峰时段，超过一半的国家经历了削减权力。在岛上的许多地方，电力对于烹饪和抽水至关重要。
严重的食物，药物和水的严重短缺使许多古巴人的生活变得越来越难以忍受，近年来，他们以创纪录的数字离开了该岛。
岛上的当局已经开始了一项计划，以安装光伏公园，并保证今年将准备数十个。停电以前在2021年，2024年和2024年促使反政府示威。
 与美联社      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/cuba-hit-by-widespread-blackouts-after-national-energy-grid-collapses</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯 - 乌克兰战争现场：Starmer在准备向世界领导人提出和平计划时警告普京在“游戏”上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/15/russia-ukraine-war-peace-plan-ceasefire-keir-starmer-putin-zelenskyy-trump-latest-news-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T07：51：24Z    乌克兰士兵在Dnipropetrovsk中拥有第33个独立的机械大队。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/15/russia-ukraine-war-peace-plan-ceasefire-keir-starmer-putin-zelenskyy-trump-latest-news-live</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从Profiteroles到痣：项目揭露Gulls令人惊讶的饮食</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/15/from-profiteroles-to-moles-project-uncovers-gulls-surprising-diet</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-15T07：00：45Z     在喙中带有类似蠕虫的鱼的鲱鱼 海鸥以抢夺游客手的筹码而闻名，但是一个科学的项目揭示了贪婪的鸟类也喜欢将痣塞入痣中，并用海豹牛奶灭绝。&gt;  。
这一发现是索尔福德大学生态学家的几个令人惊讶的发现之一， dr aliace risely ，在她设立了一个项目后，她要求公众向公众发送Seagulls的照片。
项目，名为Gulls吃东西，已收到来自世界各地的提交”
从三明治到学科和海星再到库特小鸡，似乎很少饿了。一个人甚至提交了一个不幸的痣的海鸥的形象。


 gull的图像吃了该项目参与者提交的痣。 照片：艾米·达比希尔（Amy Darbyshire）


 Risely一直在研究Gulls的饮食以更好地理解它们，他说：“我已经看到海鸥从海豹中吮吸牛奶的照片。南美还有一个真正的问题，那里有不同的物种。他们有一个真正令人讨厌的习惯，即降落在睡鲸和吃肉上。” 
一些海鸥，包括较少的黑色鸥，是迁徙的，因此可以在其他地方学习饮食习惯并将其带到英国。雷斯利说：“鸥的事情是，这些行为在文化上非常聪明。” 。
她补充说，海鸥越来越多地从沿海地区的自然栖息地转变为更多的城市地区。
研究人员广泛研究了自然栖息地的海鸥，但对进入城市地区的人的习惯知之甚少。一种理解这种转变的方法可能是通过他们的饮食习惯。
尽管该项目还处于起步阶段，但到目前为止，这些发现表明，尽管海鸥乐于利用人类留下的海边小吃，但它们是掠夺性的动物。


另一个参与者抢走了这只吞噬根西岛的兔子。 照片：Mike Cunningham 


“希望在公共教育方面会从中得到什么，而是海鸥不仅是清道夫，而且是掠食者，”她说。 “实际上，很多人都在吃相当自然的猎物；吃蠕虫，但还吃小鸡和一些小型哺乳动物，有点像普通的野生动物。” 
 Risely说，无论其栖息地如何
“人们不知道的是我自己研究中看到的，就是earth的重要性。是的，他们正在吃幼鸟和哺乳动物，但是到目前为止，所有海鸥最重要的食物都是蠕虫。无论您是城镇的鸥还是一种传统海鸥都没关系，您会在早上去田野吃蠕虫和无脊椎动物。” 
该项目的全球影响力意味着可以大规模观察出海鸥饮食，这可能有助于研究人员弄清楚饮食趋势的开始。
要贡献一张饮食的照片，请访问 gulls吃东西网站。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/15/from-profiteroles-to-moles-project-uncovers-gulls-surprising-diet</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“客户并不总是正确的”：北威尔士厨师失去了对困难食客的食欲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2025/mar/15/north-wales-chef-loses-appetite-for-difficult-diners</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2025/mar/15/north-wales-chef-loses-appetite-for-difficult-diners</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当抗议者汇聚在贝尔格莱德时，塞尔维亚的紧张局势越来越</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/tensions-mount-in-serbia-as-protesters-converge-on-belgrade</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/tensions-mount-in-serbia-as-protesters-converge-on-belgrade</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马可·卢比奥（Marco Rubio）说，南非大使在我们身上是“不再欢迎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/south-africa-ambassador-us-no-longer-welcome-marco-rubio-ebrahim-rasool</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/15/south-africa-ambassador-us-no-longer-welcome-marco-rubio-ebrahim-rasool</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府简报：民主党人分裂为筹资法案通过；反对司法部的总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-administration-briefing-democrats-divided-as-funding-bill-passes-president-rails-against-justice-department</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/15/trump-administration-briefing-democrats-divided-as-funding-bill-passes-president-rails-against-justice-department</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机组人员抬起SpaceX Mission，取代卡住的NASA宇航员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/14/spacex-nasa-mission-international-space-station</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-14T23：46：53Z     火箭从PAD &lt; /div&gt; 替代了两名NASA宇航员，他们在星期五晚上推出了国际空间站的九个月， SpaceX的Falcon 9 Rocket于佛罗里达州美国东部时间7.03pm（GMT晚上11.03pm）上升，载有四名宇航员，他们将从6月以来一直从Butch Wilmore和Suni Williams接管，他们自6月以来一直卡在了轨道实验室。。  
 NASA希望在两名机组人员之间重叠，以便Wilmore和Williams可以填补国际空间站的新移民。这将使他们下周进行撤离，并在佛罗里达海岸上溅起溅落，天气允许。

Related: Swollen eyeballs, baby-like skin, and the overview effect:宇航员回到地球时的感觉 

二人组将被宇航员陪同，他们去年9月在SpaceX上飞行的救援任务，并在回程中为Wilmore和Williams保留的两个空座位。
从NASA的肯尼迪航天中心（NASA Kennedy）航天中心驶向轨道，最新的船员包括NASA的Anne McClain和Nichole Ayers，都是军事飞行员；日本的Takuy​​a Onishi和俄罗斯的Kirill Peskov都是前航空公司飞行员。他们将在空间站度过接下来的六个月，这是正常的工作，在弹出威尔莫尔和威廉姆斯之后。。
作为波音新的Starliner Capsule的测试飞行员，威尔莫尔和威廉姆斯预计在6月5日从卡纳维拉尔角（Cape Canaveral）发射一周左右。一系列的氦气泄漏和推进器失败破坏了他们前往空间站的旅行，启动了NASA的数月调查，并就如何最好地进行。
最终裁定不安全，NASA命令Starliner去年9月空上飞回，并将Wilmore和Williams搬到2月份的SpaceX航班。
当SpaceX的全新胶囊需要进行大量电池维修之前，他们的回报进一步延迟了。为了节省几周，SpaceX切换到二手胶囊，将Wilmore和Williams的归乡移至3月中旬。
已经引起了世界的关注，当唐纳德·特朗普（Donald Trump）和太空人的埃隆·马斯克（Elon Musk）今年早些时候发誓要加速宇航员的返回，并指责前政府停滞不前时，他们出乎意料的漫长任务发生了政治转折。
退休的海军上尉以前住在空间站，威尔莫尔和威廉姆斯一再强调，他们自去年夏天以来支持其NASA老板的决定。
“即使我们计划保持短暂，我们也准备长时间。”威尔莫尔说，他补充说，他不相信NASA将其保留在国际空间站的决定受到了政治的影响。
“这就是你国家的人类航天计划的全部内容，”他说，“计划未知，意外的意外情况。我们做到了。” 
两者有助于保持车站的运转 - 修理碎厕所，浇水植物和进行实验 - 甚至一起在太空行走上。威廉姆斯（Williams）拥有九个太空行走，为女性创造了新唱片：在职业生涯中花费的最多时间。
最后一分钟的液压问题推迟了周三的最初发布尝试。在猎鹰火箭的支撑结构上的两个夹具臂之一中引起了人们的关注，在升空之前需要倾斜。 SpaceX后来冲出了手臂的液压系统，清除了被困的空气。
他们说，二人的长时间住宿最艰难，对家人 - 威尔莫尔的妻子和两个女儿，以及威廉姆斯的丈夫和母亲。除了与他们团聚外，教堂的长者威尔莫尔（Wilmore）期待着面对面的部长，威廉姆斯（Williams）迫不及待地想走她的两个拉布拉多犬。
“我们感谢所有人的爱与支持，”威廉姆斯在本周早些时候的一次采访中说。 “这项任务引起了一些关注。有商品和坏处。但是我认为，好部分是越来越多的人对我们正在做的事情感兴趣”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/14/spacex-nasa-mission-international-space-station</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小袋鼠抓住美国有影响力的人道歉，并说她对澳大利亚动物“担心”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/15/baby-wombat-snatching-us-influencer-apologises-and-says-she-was-concerned-for-australian-animal-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-14T22：48：42Z     A woman at night with a baby wombatA US hunting influencer who caused outrage in Australia after grabbing a baby Wombat 来自母亲的母亲说，她为这一事件感到抱歉，但只是试图通过将其从道路上取出来确保其安全。
萨姆·琼斯（Sam Jones）在家庭事务部长托尼·伯克（Tony Burke）说，移民当局正在检查她是否违反了签证状况。
周六清晨，她在Instagram帐户上发布了900个字的声明，声称她受到了数千件死亡威胁的约束，并质疑政府“允许和允许屠杀Wombats的国家”的愤怒。
，除非获得政府许可，否则在澳大利亚伤害沃姆巴特是一种罪行。


  注册澳大利亚澳大利亚的《澳大利亚爆发新闻》电子邮件     

她还反对杀死袋鼠和布鲁米斯。
琼斯说，当她在路上找到袋鼠时，她“非常担心”，并停下来确保他们不会被汽车撞到。
当她走向婴儿而没有动弹时，她以为可能已经生病或受伤了，因此决定捡起wombat检查。
“我跑了，不要把乔伊从母亲身上撕下，而是因为担心她可能会攻击我。我在这些时刻做出的判断从来没有来自伤害或偷乔伊的地方。
“当我看到如此惊人的动物感到非常兴奋时，我迅速看了看，立即将其归还给母亲。我确保母亲和乔伊确实团聚，一起离开，他们离开了路。
“我对这种情况做了很多反思，并且意识到我没有像我应该做的那样最好地处理这种情况……我已经从这种情况中学到了，对我造成的困扰感到非常抱歉。” &gt;
她坚持认为该事件并不简单地限制为内容。
“我绝对要清楚地表明，这绝不是关于社交媒体或获得喜欢的。
“这不是上演的，也没有做娱乐。在我的兴奋和关注中，我的行为太快了，然后未能向在线观众提供必要的上下文。” 
伯克也是移民部长，他周四表示，他无法“等待看到这个人的背部”，当局正在“遵守琼斯的签证”，以确定“移民法律是否已违反了”。 
澳大利亚总理，安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）说，琼斯的行为是“愤怒”，建议她应该尝试“从母亲身上拿走一只鳄鱼，看看你是如何去那里的”。 
 RSCPA澳大利亚表示，录像显示了对本地野生动植物的“公然无视”，而乔伊和母亲是由“冷酷行为”造成的痛苦。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/15/baby-wombat-snatching-us-influencer-apologises-and-says-she-was-concerned-for-australian-animal-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极端天气和有力的风预计1亿美国人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/extreme-weather-winds</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-14T22：02：04Z    消防员在烟熏条件下在户外工作 国家气象局已经预测，美国广大的天气已经遍布超过1亿人，有强大的风阵风（130 km/h）与与 canca Cancale  p p per 
周五在美国和德克萨斯州和俄克拉荷马州狂热的野火上推翻了美国的庞大风暴系统，官员要求至少一个小镇撤离。龙卷风威胁到周六为密西西比山谷迫在眉睫，并在周六深处南部。
野火燃烧的野火和强风散布，促使紧急官员敦促居民撤离俄克拉荷马州的俄克拉荷马州的Leedey，这是一个约400人的城镇。同时，俄克拉荷马州巡逻队在社交平台上说，Dusty Wind倒下了几个拖拉机拖车。
“这里太可怕了，”卡车司机查尔斯·丹尼尔（Charles Daniel）在俄克拉荷马州西部的40号州际公路上拖着48英尺的拖车，谈到大风吹来尘埃落定。 “空中有很多沙子和污垢。我不会将它推到55英里 /小时以上。我很害怕，如果这样做会吹牛。” 
预报员说，严重的风暴威胁将持续到周末，周六在密西西比州和阿拉巴马州周六遭受龙卷风和破坏风的可能性很大。大雨可能会在周日带到东海岸的某些地区。
专家说，三月份看到这样的天气并不罕见。
“这是它的独特之处在于它的尺寸和强度，”俄克拉荷马州诺曼的气象服务风暴预测中心的比尔·邦廷说。 “因此，这是在很大的区域产生真正的实质性影响。” 
暴风雨预测中心说，快速移动的风暴可能会产生龙卷风，并在周五的棒球大大。但是最大的威胁将来自附近或超过飓风力的直线风，一些阵风可能达到100英里/小时。
发行了龙卷风手表，直到晚上11点为中央和东部密苏里州，包括圣路易斯，以及伊利诺伊州和阿肯色州的部分地区。。
预报员说，面临风险的地区还包括爱荷华州，肯塔基州，田纳西州和密西西比州的部分地区。从威斯康星州麦迪逊市到阿拉巴马州伯明翰的大约4700万人面临着增强至中度的严重风暴威胁。
预报者越来越担心，更南部的强烈雷暴可能会在周六带来更大的龙卷风威胁。
暴风雨预测中心说，包括杰克逊和哈蒂斯堡在内的密西西比州的部分地区以及包括伯明翰和塔斯卡卢萨在内的阿拉巴马州的地区将面临损害风和龙卷风的高风险。在路易斯安那州东部，佐治亚州西部，田纳西州和佛罗里达州西部的Panhandle也可能发生严重风暴和龙卷风。
“我们很有信心明天我们很可能会发生龙卷风爆发，”风暴预测中心气象学家埃文·本特利（Evan Bentley）在周五的在线简报中说。
南平原的野火威胁要在温暖，干燥的天气和强风中迅速传播。
德克萨斯州A＆amp; 在德克萨斯州罗伯茨县，阿马里洛东北部，从不到一英里（约2平方公里）炸毁到估计的12.5平方英里，得克萨斯州A＆amp; M大学森林服务在X。上说，
俄克拉荷马州紧急管理部门在几起快速移动的火灾中激活了其紧急运营中心，促使该州西部和诺曼以东的农村地区撤离了莱迪镇。
大风还为德克萨斯州，俄克拉荷马州，堪萨斯州和密苏里州超过210,000户家庭和企业淘汰了电力，网站 poweroutage.us/”&gt; poweroutage.us.us 。。
同时，国家气象局（National Weather Service）从周六凌晨开始对明尼苏达州遥远的部分地区和南达科他州远东达科他州的部分地区发出暴雪警告。预计降雪为3-6英寸（7.5至15m），最多可能会有一英尺（30厘米）。 
阵风阵风至60mph，直到周六下午，预计将导致潮流。气象局说，结合冰釉可能会在温度下降之前掉入某些地方，该地区的旅行条件可能是危险的。。
在本周早些时候的雪山覆盖了山脉，冬季爆炸持续了。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/extreme-weather-winds</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在司法部的言论中对他的刑事案件表示不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/trump-justice-department-speech-criminal-cases</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-14T22：40：58Z    a man in a suit speaks at a podium, flags hanging behind himTaking over the justice department headquarters for what amounted to a political event, Donald Trump railed against the criminal cases he defeated by virtue of returning to the presidency in an extraordinary victory lap the department has perhaps never before seen.
该活动被称为政府的政策讲话，以宣传其专注于打击非法移民和贩毒的政策，但总统的大多数随意言论都集中在他与该部门的个人不满上。 
特朗普从主要司法大楼的大厅里的一个专门建造的舞台上讲话，并带有蓝色天鹅绒窗帘的支持，强调了特朗普的戏剧和象征，巩固了他对司法部的控制权，该部门曾尝试并未能将他付诸实践。 &gt; &gt; &gt; 
选择场地的选择引起了关于特朗普如何在司法部完全实施其议程的其他共鸣，取消了从党派政治的长期独立传统，而是将其变成了白宫的延伸。

 相关： 
大厅历史上一直被司法部及其高级领导人用于重大执法公告，当总统在大楼发表演讲时，这些言论是国家安全或非政治条件。 。
在特朗普的长时间演讲中，他一再偏离他准备的言论，以袭击刑事案件，以针对他，各种律师和前检察官的名字，并指责拜登政府试图摧毁他，宣布乔·乔·贝德（Joe Biden）
“反对我的案件是胡说八道，”特朗普在批准指控的建筑物中愤怒地说。
，但他对辩护律师托德·布兰奇（Todd Blanche）和埃米尔·博夫（Emil Bove）表示赞赏，他分别担任司法部长和主要副副检察长，以及该部门的参谋长乍得·米泽尔（Chad Mizelle），分别担任司法部。   
特朗普表示的批准反映了他真正的赞赏。特朗普最近几周私下欢迎鲍夫（Bove）将部门延伸到高跟鞋，包括强迫通过 Eric Adams 。
特朗普对美国地方法院法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）给予了显着赞扬，后者驳回了数十年来法律先例的罪名，以犯有不当机密文件的罪名。特朗普声称对她的批评使她生气，尽管他还说他从未与她交谈过。
“她很棒，”特朗普谈到坎农时说，“法官应该是什么的绝对模型。” 
然后，他建议批评法官应该是一种犯罪，因为他们可能会受到他所说的不良宣传的影响。这句话似乎是特朗普的一个新想法，特朗普以前曾谴责法官，他们没有统治他的支持，并试图在公开场合辩护。

 相关： 美国政府可以关闭：这是您需要知道的         

“它必须停止，必须是非法的，影响法官。”特朗普说，当他的政府现在试图捍卫自己的政策和削减成本的努力，以抵抗一波诉讼。
当他回到准备的言论时，他遵循了一项竞选承诺，以制止非法移民，并自称为担任总统以来的非法过境点的下降。 
特朗普随后宣布了一项广告活动，以打击非法芬太尼，该运动经常杀死人们，因为它与其他毒品相关，并叙述了墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆（Claudia Sheinbaum）如何告诉他他们的竞选活动向公众提供有关其后果的信息。 
“他们显示皮肤掉下来，牙齿掉下来，盲目掉下来，掉头发，这些事情做的一切，您看起来好像您刚从一个可怕的集中营中出来。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/trump-justice-department-speech-criminal-cases</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个月后发现死亡的圣地亚哥妇女被拖走了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/san-diego-unhoused-woman-death-car</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/san-diego-unhoused-woman-death-car</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starmer说，普京不能在乌克兰停火上“玩游戏”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/14/starmer-putin-ukraine-ceasefire-peace-eu-nato-coalition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/14/starmer-putin-ukraine-ceasefire-peace-eu-nato-coalition</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人帮助提出共和党资助法案，以避免我们关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/aoc-chuck-schumer-gop-funding-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/14/aoc-chuck-schumer-gop-funding-bill</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊总理寻求与前极右翼活动家担任移民部长的“重置”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/14/greek-pm-seeks-reset-with-former-far-right-activist-as-migration-minister</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-14T19：42：45Z      Makis Voridis与希腊总理办公室以外的记者&lt; /div&gt; 希腊总理已任命了一名前极端的学生活动家，作为移民部的掌舵人，作为一个广泛的改组的一部分，旨在“重置”他的政府， href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/feb/28/rage-ingage-inge-ingreece-as-second-anversary-of-train-disaster-disaster-prompts-mass-mass-protests一下&gt;公共愤怒”
试图降低批准等级，吉里亚科斯·米萨塔基斯（Kyriakos Mitsotakis）将自我描述的民族主义者Makis Voridis置于敏感职位中，同时选择了许多年轻官员到包括交通运输部在内的关键投资组合。。。
官员称，在中右翼政府面临着对铁路灾难的前所未有的抗议活动的时候，重组“重大续签”部队。。
新的运输部长克里斯托斯·迪马斯（Christos Dimas）在进入政治之前就在英国任教，将监督当城间客车与2023年2月28日的货运列车撞击时，撞车事故造成了57人死亡，数十人受伤。任命受欢迎的美国受教育的计算机科学家吉里亚科斯·皮埃拉卡基斯（Kyriakos Pierrakakis）的财政部也被视为将重新流通的空气注入了该职位的第六年。来自教育部的42岁的皮尔拉卡基斯（Pierrakakis）来自中锋。
但是，评论员说，三菱人面对自己中右翼新民主党的支持者的日益批评，旨在巩固他的传统保守派基地。 
“这与加强他对自己的议会组织的控制权同样重要，并传达了这样的信息，即从现在开始，就会对移民产生更加保守，强硬的立场，”欧洲事务分析师Yannis Koutsomisis说。 “对欧洲和华盛顿来说，这也是一个明显的信号，‘我们处于相同的波长。’” 
曾经抓住斧头的镜头，他追逐左派同学，现年60岁的沃里迪斯（Voridis）在政治舞台上出现，是埃普恩（Epen）青年翼的负责人，埃普恩（Epen）的负责人是前独裁者乔治斯·帕帕多普洛斯（Georgios Papadopoulos）建立的极右翼政党。该组织在欧洲议会席位，与法国已故的国民阵线领导人让·玛丽·勒庞（Jean-Marie Le Pen）保持着紧密的联系，公开拥护他的许多极端主义观点。
Voridis has long depicted Muslim immigrants as a threat to Europe and the social cohesion of Greece, a frontline EU member state that has seen successive waves of incoming asylum seekers over the past十年。
周五，左翼反对派Syriza党将改组形容为“对希腊社会的侮辱”。
著名的反种族主义团体基尔法（Keerfa）说，任命沃里迪斯（Voridis）表明了极右翼的转弯，并预测了大规模驱逐出境，当时新民主的上诉使政府“掩盖”火车灾难的持续声称持续下降。它说：“他的任命表明，它将试图利用种族主义和对应对愤怒的最大权利的开放。”它说，随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）的执政，执政党在采用政策时“看到了机会”，这些政策将有助于取得对最右翼政党的选票。&gt; &gt;  
这些变化是在一位资深保守党康斯坦丁诺斯·塔苏拉斯（Konstantinos Tasoulas）宣誓就职的第二天宣布的，他宣誓就任该国总统，接替了自由党的前法官和第一位女州长Katerina Sakellaropoulou。。。
Once seen as unassailable, Mitsotakis’s popularity has dropped dramatically although his government survived a parliamentary vote of no confidence last一周坠机。政治分析人士说，由于大选要到2027年，还没有时间赢得公众的信心，但很少有人相信星期五的变化足以阻止大众的愤怒。政治分析师Costas Panagopoulos说：“尚不确定这种变化是否会改变人们对政府的看法或使其更有效。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/14/greek-pm-seeks-reset-with-former-far-right-activist-as-migration-minister</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>