<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 21:14:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贾斯汀·汀布莱克在汉普顿案件中承认酒后驾驶罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/sep/13/justin-timberlake-dwi-plea-deal</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T16:37:33Z一名戴着墨镜的男子走进法庭时看起来很紧张贾斯汀·汀布莱克 周五接受了交通违法行为的减轻处罚，解决了他的醉酒驾驶刑事案件发生在纽约市东部的高档沿海地区汉普顿。
他对酒后驾驶表示认罪。
这位创作型歌手兼演员于上午晚些时候进入萨格港村法院，并将正式提出新的认罪。
当 Timberlake 离开律师办公室并穿过街道前往法院时，警察护送他，包括记者在内的人群将他包围。

相关：Justin Timberlake 将亲自出庭接受听证会醉酒驾驶案

在审理过程中，Timberlake 始终站着，并发表声明，对自己的行为表示悔恨。
“我没有达到自己努力坚持的标准，”他说。
Timberlake 表示，他“很感激有机会继续前进”，并希望利用自己的平台帮助其他人做出“更好的决定”。
“我应该有更好的判断力，”他对法官说。“我明白这件事的严重性。”
这位前男子乐队明星最初在上个月的听证会上对醉酒驾驶 (DWI) 的轻罪指控表示不认罪，并被吊销了驾照。该案件由萨福克县地方检察官雷·蒂尔尼的办公室起诉。
6 月 18 日午夜刚过，汀布莱克在纽约州萨格港被捕，警方称他在村中心闯红灯，偏离车道，从宝马车里出来时身上有酒味。
警方在法庭文件中还表示，这位 43 岁的田纳西州人的眼睛“充血而呆滞”，“说话缓慢”，站立不稳，所有酒精测试结果都很差。
警方称，汀布莱克告诉警官，他喝了一杯马提尼，然后跟着一些朋友回家。
萨格港是赫尔曼·梅尔维尔的经典小说《白鲸》中提到的一个曾经的捕鲸村，坐落在汉普顿中，这是一个海边社区，到处都是百万富翁和亿万富翁居住区，通常被称为超级富豪的游乐场，位于曼哈顿以东约 100 英里（161 公里）处。
一位法律专家本周表示，Timberlake 在纽约的驾照被吊销可能会影响他在其他州的驾驶能力。根据德克萨斯州奥斯汀 Lee, Gober &amp; Reyna 律师事务所的执行合伙人 Kenneth Gober 的说法，拒绝接受呼吸测试（就像这位歌手在被捕时所做的那样）将根据纽约州法律自动触发驾照吊销，该法律应在其他州执行。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/sep/13/justin-timberlake-dwi-plea-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IMF计划访问俄罗斯评估经济 引发欧洲不满</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/13/imf-plan-to-go-to-russia-to-assess-economy-prompts-dismay-across-europe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/13/imf-plan-to-go-to-russia-to-assess-economy-prompts-dismay-across-europe</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党嘲讽“胆小鬼”特朗普拒绝与哈里斯进行第二场辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/harris-trump-second-debate-democrats-reaction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/harris-trump-second-debate-democrats-reaction</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚英联邦运动会向苏格兰提供 2 亿美元以挽救 2026 年赛事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/13/commonwealth-games-australia-offers-scotland-200m-to-save-2026-event</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T16:05:13Z2014 年格拉斯哥运动会期间，莎莉·皮尔森 (Sally Pearson) 夺得女子 100 米栏决赛冠军。澳大利亚英联邦运动会向苏格兰提供数百万美元的投资，以帮助拯救2026 年奥运会。
苏格兰政府警告称，格拉斯哥介入挽救奥运会将带来财务风险维多利亚州去年退出主办权。
苏格兰政府原本有望批准英联邦运动会联合会 (CGF) 提出的主办权提议。
CGF 将从维多利亚州政府 3.8 亿澳元的违约赔偿金中，向苏格兰提供近 2 亿澳元（1 亿英镑）。

相关：根据新提案，维多利亚州纳税人将为苏格兰 2.2 亿美元的英联邦运动会买单

苏格兰政府曾要求英国政府承保该运动会，并出资约 450 万澳元以弥补任何安全成本超支。
但英国拒绝了，苏格兰政府表示不会使用任何公共资金。
苏格兰和英国政府都表示支持格拉斯哥举办运动会，因为该市在 2014 年成功举办了该运动会。
但下一届运动会将减少到 10 到 13 个运动项目，比上届减少约三分之一2022 年英国伯明翰奥运会。
然而，现在新的财务僵局使人们对 2026 年奥运会的进程产生了怀疑。
澳大利亚英联邦运动会 (CGA) 表示愿意向苏格兰提供数百万美元，以帮助确保奥运会的未来。
CGA 主席本·休斯顿表示，这将是“一项数百万英镑的投资”。
“澳大利亚英联邦运动会欢迎苏格兰和英国政府对奥运会的热情，”休斯顿说。
“我们希望尽一切努力让 2026 年格拉斯哥奥运会成为现实。
“我们理解这种模式是不同的，这带来了明显的财务和声誉挑战。
“但我们对苏格兰英联邦运动会提出的模式充满信心。

相关：维多利亚州取消 2026 年英联邦运动会，耗资 5.89 亿美元，‘严重浪费纳税人的钱’，审计长表示

“作为与维多利亚州政府达成和解的受益者之一，我们今天承诺向该运动会投资数百万英镑，并将与苏格兰英联邦运动会和苏格兰政府进一步谈判。
“现在不是放弃激励了几代人的运动会的时候。
“我们期待共同努力，实现有利于英联邦国家、他们的运动员、教练和球迷。”
休斯顿表示，此次运动会对于布里斯班主办 2032 年奥运会至关重要。
他说，46% 的澳大利亚运动员首次代表国家参加英联邦运动会。
在英联邦运动会上获得奖牌的澳大利亚人中，51% 的人也将在下一次国际比赛中获得奖牌。
“英联邦运动会是澳大利亚表现之路的核心，通常为持续和持续的成功提供跳板，”休斯顿说。
“他们在提供全球竞争方面是不可替代的，在没有澳大利亚主办国的情况下，我们让海外运动会成为现实符合澳大利亚体育的利益。”
澳大利亚英联邦运动会不接受澳大利亚政府的资助，其收入来自私人投资和商业收入。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/13/commonwealth-games-australia-offers-scotland-200m-to-save-2026-event</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校爆炸事件发生后，该机构负责人表示，以色列正试图关闭近东救济工程处</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/israel-seeking-to-close-down-unrwa-philippe-lazzarini-school-bombing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/israel-seeking-to-close-down-unrwa-philippe-lazzarini-school-bombing</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国神父皮埃尔神父再次被指控性侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/more-allegations-of-sexual-abuse-made-against-french-priest-abbe-pierre</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:57:41Z皮埃尔神父法国天主教会表示，将公开针对一名神父的性虐待和性骚扰指控的记录，这位神父为穷人和无家可归者奔走呼吁，被尊崇为当代圣人。
法国主教会议 (CEF) 表示，他们将在 2007 年去世的慈善机构 Emmaüs 创始人 Abbé Pierre 的记录上公布，而无需像往常一样在死亡后 75 年公布。
7 月，七名女性指控 Pierre 性侵犯，Emmaüs 表示，自那时起，它又收到了 17 份证词，包括对多名受害者的“非常严重”的性虐待指控，其中至少一名受害者在被指控犯罪时还是一名儿童。
在一份联合声明中，Abbé Pierre 基金会、Emmaüs France 和 Emmaüs International 表示：“暴力和极端严重性其中一些新证词的出现对我们组织的核心产生了进一步的震惊。”他们重申“全力支持受害者”，赞扬那些挺身而出的人的“勇气”。
“我们相信他们，我们支持他们，”它说。
直到去年，皮埃尔还是一位受人尊敬的国家偶像，被认为是基督教为人道主义工作自我牺牲的典范。然而，教会档案显示，早在 1950 年代，教会就意识到了对他行为的担忧。
Emmaüs 在 41 个国家/地区设有 425 个分支机构，目前正在采取行动与其创始人保持距离，并将在 12 月的特别大会上投票决定从其徽标中删除神父的名字。
Abbé Pierre 基金会将更名，已故神父居住多年的诺曼底埃斯特维尔的 Abbé Pierre 纪念中心将永久关闭。
Emmaüs International 负责人 Adrien Chaboche 表示：“我们的运动对这些揭露的内容感到震惊，这些揭露在我们的历史上带来了前与后的改变。”
在接受 RFI 电台采访时，Chaboche 补充道：“每个部门都必须考虑给予 Abbé Pierre 多少空间。我们不会给出指示，但我们鼓励人们对自己的选择负责，因为 Abbé Pierre 的形象现在也是性侵犯者的形象。”
Emmaüs 聘请了一家名为 Egaé 的独立咨询公司来调查这些指控并收集所谓受害者的进一步陈述。这些指控发生于 1950 年代至 2005 年，据报道发生在法国、瑞士、美国和摩洛哥。
7 月 17 日发布的 Egaé 报告称，曾发生过“与弱势群体多次发生性接触”、“多次插入式性行为”和“与儿童发生性接触”。
一名妇女声称，1989 年，她“被迫观看皮埃尔神父在巴黎的一间公寓里自慰和口交”。另一项指控涉及一名妇女，她说，20 世纪 70 年代中期，当她 9 岁时，神父“用舌头”亲吻她并触摸她的胸部。
调查人员表示，还有更多涉嫌虐待的指控，但不包括匿名指控或指控者不愿提供完整细节的指控。
Abbé Pierre 出生于 1912 年，本名为 Henri-Antoine Grouès，是一名 Capuchin 修士，1938 年受戒。二战期间，他加入了法国抵抗运动，并在战争结束后成为一名议员。
CEF 对这些指控表示“痛苦”和“羞耻”，并宣布全力配合调查。
独立委员会 2021 年发布的一份关于教会性虐待的报告震惊了教会，该报告发现，自 1950 年以来，有 3,000 多起神父性虐待案件。
Chaboche 告诉 RFI，Emmaus 正在探索如何赔偿受害者。“这是一个漫长而艰难的过程，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/more-allegations-of-sexual-abuse-made-against-french-priest-abbe-pierre</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shōgun 和 Baby Reindeer 将主宰艾美奖——2024 年的第二届颁奖典礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/13/emmy-awards-shogun-baby-reindeer</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:20:23Z真田广之在《将军》中出演大制作史诗《将军》将在本周末的艾美奖颁奖典礼上成为历史性赢家，而这场颁奖典礼本身也历史。
这是同一年举办的第二届艾美奖，对业界来说，这是一次前所未有且代价高昂的挑战，去年的双重罢工导致交通拥堵，导致颁奖典礼推迟。

相关：2024 年艾美奖：《将军》和《熊》领衔提名

1 月份重新安排的艾美奖颁奖典礼上，《熊》和《继承之战》的最后一季获得了重大奖项，但没有后者的出现，所有人的目光都集中在下一部主要剧情片的竞争者身上。
《将军》以 25 项提名领跑提名榜，这部酝酿已久的历史史诗成为第一部获得最佳电视剧提名的日语电视剧，也是继《鱿鱼游戏》之后第二部获得最佳电视剧提名的非英语电视剧。在上周末举行的艾美奖颁奖典礼上，该剧获得了 14 个奖项，这是该颁奖典礼上所有剧集获得奖项最多的一次。
“在过去五六年里，这部剧集获得了如此多的认可，这真是太不可思议了，”联合创作人贾斯汀·马克斯告诉《好莱坞报道者》。“因为我们只是在努力生存，我们所有人一起努力，试图弄清楚如何生存下去——这真的没有固定的模式。”
本周日，该剧有望获得更多奖项，这可能会让演员们在一场通常不授予亚裔演员的颁奖典礼上获得历史性的胜利。 1 月，《牛肉》明星 Ali Wong 成为首位获得艾美奖女主角的亚裔女性。
美国电视艺术学院在性别平等方面仍有许多工作要做，此前妇女媒体中心的一份报告显示，女性在非表演类奖项中的代表性仍然不足，仅获得了今年提名的 34%。
Netflix 热播剧《小驯鹿》讲述了理查德·加德 (Richard Gadd) 被指控遭受跟踪狂的经历，预计也将在其各自的限定剧类别中以 11 项提名获得胜利。颁奖典礼举行之际，诽谤案审判日期宣布将于 2025 年 5 月开始。这位主播被起诉，索赔 1.7 亿美元，因为 Gadd 的跟踪者 Fiona Harvey 声称该节目正在传播“电视史上最大的谎言”。



Richard Gadd in Baby Reindeer。 摄影：Ed Miller/AP


第一季共斩获 10 项大奖，餐厅题材的热门剧集《熊》也有望再次称霸喜剧类奖项，击败《大楼里的凶杀案》和《阿博特小学》。上周末，该剧斩获七项大奖，其中杰米·李·柯蒂斯作为客串明星斩获一项。谈到自己的第一项艾美奖，她说道：“我是世界上最幸运的女孩。”
本周末颁奖典礼的制片人承诺将延续今年 1 月的乐观主题，避免出现刻薄和讽刺的元素。他们已经招募了父子二人组和《富家穷路》的联合主演尤金和丹·利维作为“亲切的”主持人。
“对于两位在隔离帐篷中赢得艾美奖的加拿大人来说，今年被邀请在真正的剧院主持的想法已经足够激励了，”他们在一份声明中说。
当晚还将有《快乐时光》、《白宫风云》和《周六夜现场》等节目的演员在舞台上重聚，庆祝其 50 周年。
制片人还希望观众人数有所增加，因为最近的电视转播仅吸引了 430 万观众，创下了颁奖典礼的新低。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/13/emmy-awards-shogun-baby-reindeer</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官拒绝将特朗普纽约封口费案移交联邦法院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/trump-hush-money-court</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:45:27Z特朗普登台周四晚些时候，美国一家上诉法院拒绝干涉下级法院维持唐纳德·特朗普的已判决的刑事案件，涉及向成人电影明星支付封口费，在州法院开庭审理，这给这位前美国总统将该案移交联邦法院的努力又一次打击。
8 月 29 日，在美国总统首次被定罪的近三个月后，特朗普要求美国地区法官阿尔文·赫勒斯坦 (Alvin Hellerstein) 将案件从曼哈顿的纽约州法院移交联邦法院，称审判侵犯了他的宪法权利。
特朗普是 11 月 5 日大选的共和党总统候选人，他表示，如果案件被移交，他将要求联邦法院完全驳回此案，因为审判中的陪审员看到了他作为总统的官方行为的证据。

相关：法官驳回了特朗普在佐治亚州选举案中的两项刑事指控

他说，这违反了美国最高法院的里程碑式裁决，该裁决认定总统享有广泛的官方行为免于起诉豁免权。
赫勒斯坦于 9 月 3 日拒绝了该请求，认为该案涉及“超出行政权力范围的私人、非官方行为”。特朗普要求美国第二巡回上诉法院暂缓执行该决定，同时考虑其上诉的实质内容。
第二巡回法院的三名法官小组拒绝了特朗普的请求，理由是胡安·默尚法官将特朗普的宣判日期从 9 月 18 日推迟到 11 月 26 日。默尚写道，他想避免人们不当地认为这是出于政治动机。
默尚将于 11 月 12 日决定是否应因最高法院的豁免决定而驳回此案，该决定源于特朗普为推翻 2020 年大选败给乔·拜登而面临的另一起联邦刑事案件。特朗普在该案中拒不不认罪，但仍有许多法律问题悬而未决。
在纽约州的案件中，5 月 30 日，陪审团裁定特朗普犯有重罪，伪造商业记录，以掩盖其前律师迈克尔·科恩向成人电影演员兼制片人斯托米·丹尼尔斯支付的 13 万美元，以掩盖她在 2016 年大选前对与特朗普发生性关系保持沉默。特朗普否认与丹尼尔斯发生过性关系，并发誓一旦被判刑，他将对定罪提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/trump-hush-money-court</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国超市收到的香蕉中查获超过 40 公斤可卡因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/cocaine-found-in-banana-shipments-france-supermarkets-grand-frais</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:04:57Z一排排香蕉在法国一家连锁超市的四家门店运送的香蕉中发现了数十公斤可卡因，警方不确定收件人是谁。
Grand 的员工位于法国东部勃艮第-弗朗什-孔泰地区的 Frais 商店惊讶地发现，在香蕉托盘下藏有 40 公斤（88 磅）至 50 公斤毒品，他们急于向客户保证可卡因没有接触到香蕉。
现在侦探们正试图解开谜团，这些毒品据信来自哥伦比亚，是如何出现在托盘上的，更重要的是，它们是为谁而运来的。
勃艮第第戎的检察官 Olivier Caracotch 表示，在运往博讷的 Grand Frais 商店的水果中发现了 10 公斤可卡因。在运往其他三家商店的类似货物中也发现了 10 公斤至 12 公斤的可卡因。
Grand Frais 的一位发言人表示：“我们正在与警方密切合作，以确保调查顺利进行，并确保我们的员工和客户安全。”该超市拒绝透露更多信息。

相关：欧洲的可卡因问题有多严重——以及造成的人员伤亡是多少？

在欧洲查获了一批可卡因后，香蕉似乎成了南美毒贩的首选水果。大部分可卡因来自哥伦比亚。
今年 7 月，缉毒犬在厄瓜多尔一批运往德国的香蕉中发现了价值约 1.73 亿英镑的 6,000 公斤可卡因。8 月，希腊北部城市塞萨洛尼基的海关人员在一艘从厄瓜多尔运载香蕉的船上发现了约 93 公斤可卡因。
5 月，在法国东部科尔马的一个仓库里，大约 250 公斤可卡因被发现藏在香蕉箱中。警方还在这批货物中发现了一个 GPS 跟踪装置。侦探们认为这些毒品原本是要运往德国，但却被错误地送到了法国。
今年 3 月，保加利亚海关官员在一艘从厄瓜多尔向欧洲运送毒品的船上查获了 170 公斤可卡因。而一个月前，英国官员表示，他们在一批类似的毒品中发现了近 8 公斤可卡因，这是英国有史以来最大的 A 级毒品案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/cocaine-found-in-banana-shipments-france-supermarkets-grand-frais</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队在约旦河西岸杀害活动人士的遗体运回土耳其</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/body-activist-aysenur-ezgi-eygi-returns-turkey</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:18:15Z土耳其士兵抬着土耳其裔美国活动家 Ayşenur Ezgi Eygi 的棺材被杀害的土耳其裔美国活动家 Ayşenur Ezgi Eygi 的遗体已抵达伊斯坦布尔，继续其她的遗体被安葬在爱琴海沿岸的家乡，棺材由土耳其仪仗队士兵抬着。
在以色列占领的约旦河西岸城镇纳布卢斯进行的尸检报告显示，埃吉的死因是一颗子弹穿透她的头骨后导致脑溢血，当时这名 26 岁的女子正在附近的贝塔参加亲巴勒斯坦抗议活动。
埃吉五天前才抵达约旦河西岸，并与国际团结运动一起参加了抗议活动，该组织致力于将接受过非暴力方法培训的观察员带到抗议活动中。
报告描述了埃吉的衣服和发带如何浸透鲜血，当她被子弹击中倒在地上时，她的头部出现了进一步受伤的迹象。
以色列军方本周表示，艾吉是被一名士兵“间接且无意地”射杀的，这引起了这位活动人士家人的谴责，他们表示“对艾吉被一名训练有素的狙击手无意杀害的说法深感不满”。
“让我们明确一点，一名美国公民在一次有针对性的袭击中被外国军队杀害，”他们说。 “适当的做法是拜登总统和哈里斯副总统直接与家人交谈，并下令对和平志愿者艾森努尔被杀一事进行独立、透明的调查。”
土耳其检察官表示，他们将对艾吉的死因进行自己的调查，第二次尸检将在沿海城市伊兹密尔的法医中心进行，然后在未来几天在她家人附近的家乡迪迪姆举行葬礼。她的家人在艾吉还不到一岁时就带着她从土耳其搬到了西雅图，他们形容艾吉是一个“善良、傻乎乎、充满激情的灵魂”，并呼吁拜登不要接受以色列军方关于艾吉是意外被击中的描述。
虽然艾吉的家人呼吁美国官员采取更多行动，但她的遇害加剧了土耳其和以色列政府之间的裂痕，进一步加剧了紧张局势，因为土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安谴责杀害艾吉的行为，并承诺让以色列“在法律面前为其反人类罪行负责”。
土耳其外交部宣布将艾吉的遗体运回国，并表示：“我们将尽一切努力确保这一罪行不会消失不受惩罚。”
土耳其总统强烈批评以色列自 10 月以来对加沙的袭击，袭击已造成 41,000 多人死亡，而官员们对以色列定居者在耶路撒冷阿克萨清真寺祈祷表示震惊，阿克萨清真寺是伊斯兰教最神圣的圣地之一。
土耳其总统还在去年 5 月宣布停止对以色列每年 53 亿英镑的大部分出口，此前多年来，两国关系不断改善，其中大部分是通过贸易发出的信号。
一个月后，埃尔多安告诉在其家乡里泽举行的正义与发展党官员会议上，土耳其可以进行干预，“以便以色列不能对巴勒斯坦做这些荒谬的事情”，但没有暗示可能采取何种形式。
埃尔多安的激烈立场只会让安卡拉与以前是地区敌人的国家走得更近。本月初，土耳其外交部长哈坎·菲丹在开罗向阿拉伯联盟发表讲话，这是十多年来土耳其官员首次这样做。
菲丹呼吁“采取联合行动，向国际社会施加压力，使其拒绝以色列的行为”，并警告说，任何支持内塔尼亚胡的国家都将被“追究责任”。
8 月，土耳其正式申请支持南非在海牙国际法院对以色列的诉讼，该诉讼指控以色列在加沙实施种族灭绝，并呼吁以色列军队立即停止在巴勒斯坦领土上的战斗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/body-activist-aysenur-ezgi-eygi-returns-turkey</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度反对党领袖阿尔温德·凯杰里瓦尔获保释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/indian-opposition-leader-arvind-kejriwal-released-on-bail</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:09:33Z阿尔温德·凯杰里瓦尔 (Arvind Kejriwal) 对着麦克风讲话，举起一根手指。印度最著名的反对派领导人之一因涉嫌政治腐败案入狱近六个月后，已获准保释。动机。
周五，印度最高法院裁定，德里首席部长阿尔温德·凯杰里瓦尔应立即从德里监狱获释，他自3 月被捕以来一直被关押在那里。
法官裁定，由于他的审判不太可能在一段时间内完成，他的“长期监禁相当于不公正地剥夺自由”。
凯杰里瓦尔被捕时正值全国大选开始前几周，他与平民党 (AAP) 的其他高级成员一起被拘留，这在全国引起了震动。
凯杰里瓦尔是印度最年轻的自由派人士之一。作为印度总理纳伦德拉·莫迪最直言不讳的批评者之一，他所在的 AAP 党近年来已发展成为一支重要的选举力量，并赢得了德里和旁遮普省的地区选举。他的政党与数十个其他反对党结盟，在选举中与莫迪和他的印度人民党 (BJP) 作战。
6 月的选举让莫迪和印度人民党重新掌权，但与其他政党联合执政后，多数席位大幅减少。

相关：阿尔温德·凯杰里瓦尔 (Arvind Kejriwal)：被莫迪政府监禁的德里首席部长

中央调查局 (CBI) 指控凯杰里瓦尔和他的党内其他人涉嫌腐败，并在德里涉嫌酒类许可诈骗案中收受了 10 亿美元贿赂。
凯杰里瓦尔否认了这些指控，坚称他的被捕是非法的，这起案件是执政政府在选举前阻碍反对派的政治阴谋，莫迪当时正在寻求第三个任期。莫迪政府否认与这些案件有任何牵连，并表示 CBI 是独立行动的。
最高法院于 5 月批准凯杰里瓦尔临时保释，允许他参加选举，但他不得不在 6 月初重返监狱。
周五决定释放凯杰里瓦尔之前，其他被拘留的 AAP 高级成员在同一案件中获准保释。其中包括他的前副首席部长马尼什·西索迪亚，他在监狱里待了 18 个多月。在凯杰里瓦尔案宣判后，西索迪亚表示：“今天，真相再次在与谎言和阴谋的斗争中获胜。独裁者监狱的锁被真相的力量打破了。”
在另一项判决中，最高法院法官乌贾尔·布扬对逮捕凯杰里瓦尔的时机和必要性提出了质疑，称逮捕“毫无道理”，继续监禁凯杰里瓦尔“站不住脚”。
尽管面临压力，凯杰里瓦尔仍拒绝辞职，自 3 月以来一直在狱中统治德里政府。最高法院法官设定的新保释条件不允许他完全自由地像往常一样恢复首席部长的职责，阻止他前往政府秘书处、与官员会面或签署某些文件。
凯杰里瓦尔周五在判决数小时后离开了蒂哈尔监狱，他的政党称赞这是“真理的胜利”。这可能会给印度人民党带来提振，印度人民党将在哈里亚纳邦即将举行的州选举中参选，并在明年初的德里选举中继续掌权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/indian-opposition-leader-arvind-kejriwal-released-on-bail</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选实时更新：哈里斯推动与特朗普进行第二场辩论：“这是我们对选民的责任”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/13/trump-harris-us-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T13:10:45Z一名女子站在讲台上，周围围满了人群]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/13/trump-harris-us-election</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港记者遭“系统性、有组织的攻击”骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/hong-kong-journalists-harassed-systemic-organised-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-09-13T11:36:47ZSelina Cheng香港十多家媒体的记者受到骚扰和攻击，香港最大的记者协会称，近几个月来，这是一次“系统性和有组织的攻击”。
香港记者协会 (HKJA) 表示，骚扰包括死亡威胁，以及向记者家属和雇主以及房东和邻居发送威胁和诽谤性投诉信。
香港记者协会主席郑佩玲周五在新闻发布会上表示，该协会在 6 月至 8 月期间观察到“严重的网络攻击和骚扰浪潮”，包括发送到工作场所、社交媒体账户和家庭住址的电子邮件和信件。这些信件威胁到人们的人身安全、人脉和就业。她说，有些人被迫放弃职业或工会职位。
郑女士说：“这种恐吓和骚扰，包括分享虚假和诽谤性内容以及死亡威胁，损害了香港的新闻自由，我们不应该容忍这种行为。
“香港记者协会和我相信香港所有记者都欢迎批评和辩论。这不是。”
至少有 15 家国际和本地媒体的员工，包括香港自由新闻 (HKFP)、InMedia、HK Feature、香港记者协会执行委员会成员和新闻教育机构成为目标。郑女士说，骚扰似乎是针对记者“作为一个群体”而不是特定的个人。
郑女士说，骚扰的主要形式是“来自自称‘爱国者’的人”的类似措辞的匿名投诉。一些收件人被告知，如果继续与记者联系，他们可能会违反国家安全法。发给较小组织的信件类似于“勒索信”，而其他信息则包括威胁性图案和图片，或发布到维基百科的个人信息。香港记者协会表示，它担心个人信息和地址是如何被获取的。
自政府镇压香港民主运动和出台国家安全法以来，这座城市曾经自由的媒体变得越来越受限。记者面临的压力越来越大，《苹果日报》和《立场新闻》等主要媒体被迫关闭，记者和编辑被起诉，外国记者的签证被拒发。
香港自由报周五发表声明，谴责其所谓的“近期香港独立媒体线上线下骚扰激增”。
该媒体称，香港自由报董事的房东收到了匿名信，并主编汤姆·格兰迪 (Tom Grundy) 和房地产中介上周“声称诽谤、虚假，并威胁称，除非将他赶出该物业和地区，否则将遭受‘难以想象的后果’和‘附带损害’”。
中介和房东无视这些威胁，格兰迪于周六向警方报案。香港自由报称，这是该媒体近年来第三次就骚扰和恐吓事件向警方报案，并敦促当局彻底调查。
郑女士表示，香港记者协会已联系 Meta 和维基媒体基金会，两家机构都立即做出回应并展开调查。她说，维基媒体发现一名用户从多个账户发布了个人信息，并被封锁。她说，香港记者协会也已向警方报告了这些事件，并不排除采取法律行动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/hong-kong-journalists-harassed-systemic-organised-attack</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们越来越担心选举否认者可能会扰乱美国摇摆州的计票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/swing-states-election-deniers-vote-count</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/13/swing-states-election-deniers-vote-count</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泄密显示突尼斯镇压异议人士 欧盟担心其人权信誉受损</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/eu-fears-for-its-human-rights-credibility-as-tunisia-crushes-dissent-leak-shows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/13/eu-fears-for-its-human-rights-credibility-as-tunisia-crushes-dissent-leak-shows</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>