<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 09:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯法庭称被监禁的美国记者埃文·格什科维奇将接受闭门审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/jailed-us-reporter-evan-gershkovich-to-be-tried-behind-closed-doors-says-russian-court</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T08:11:32Z《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）4 月在俄罗斯莫斯科参加法庭听证会时，在玻璃围墙后面挥手致意。俄罗斯将对被拘留的美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）进行间谍罪审判。叶卡捷琳堡市一家法院周一表示，格什科维奇否认了为中情局收集机密的指控，该案于 6 月下旬闭门举行。格什科维奇现年 32 岁，于 2023 年 3 月 29 日在叶卡捷琳堡的一家牛排馆被联邦安全局 (FSB) 拘留，罪名是间谍罪，最高可判处 20 年监禁。
格什科维奇是 30 多年前冷战以来第一位在俄罗斯因间谍罪被拘留的美国记者，他否认了这些指控。

相关：一年前，俄罗斯因从事新闻工作将埃文·格什科维奇关进了监狱。他还在那儿 | 玛格丽特·沙利文

俄罗斯联邦安全局是苏联时代克格勃的主要继任者，该局声称格什科维奇试图收集有关乌拉尔机车车辆厂的机密，乌拉尔机车车辆厂是一家强大的俄罗斯国防企业，也是世界上最大的主战坦克生产商之一。
“据调查部门称，《华尔街日报》的美国记者格什科维奇受美国中央情报局的指示，于 2023 年 3 月在斯维尔德洛夫斯克地区收集了有关国防企业 JSC NPK Uralvagonzavod 用于生产和维修军事装备活动的秘密信息，”斯维尔德洛夫斯克地区法院表示。 “这个过程将闭门进行。”
法院表示，第一次听证会定于 6 月 26 日举行。
他的被捕震惊了许多西方新闻机构，现在几乎没有美国记者在俄罗斯，美国国务院将俄罗斯列为与弗里敦、摩加迪沙、大马士革和喀布尔同等的艰苦驻扎地。
俄罗斯表示，格什科维奇是“当场抓获”的。
弗拉基米尔·普京总统表示已与华盛顿进行接触，讨论可能交换格什科维奇的问题，但此类谈判应远离媒体。
白宫称这些指控“荒谬可笑”，乔拜登表示，格什科维奇的拘留“完全是非法的”。
《华尔街日报》和道琼斯称，格什科维奇只是在俄罗斯履行职责，并否认间谍指控。两家公司都曾多次要求俄罗斯释放他，但迄今未果。
乌拉尔机车车辆厂位于下塔吉尔，位于乌拉尔地区的中心地带，俄罗斯在那里进行一些最秘密的武器生产和研究。它是俄罗斯大型国防公司 Rostec 的一部分，该公司由普京的盟友谢尔盖·切梅佐夫 (Sergei Chemezov) 经营。
格什科维奇出生于苏联移民家庭，在新泽西州长大，能说一口流利的俄语。2017 年底，他搬到莫斯科，加入了英文版《莫斯科时报》，随后为法国通讯社法新社工作。
格什科维奇多次对拘留提出上诉，出现在俄罗斯法院关押嫌疑人的玻璃笼子里。所有上诉都被驳回。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/jailed-us-reporter-evan-gershkovich-to-be-tried-behind-closed-doors-says-russian-court</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇准备公布与选民的“合同”，改革英国攻击工党——英国大选直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/17/reform-labour-nigel-farage-conservatives-uk-general-election-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T08:08:09Z改革英国党领袖奈杰尔·法拉奇将于周一启动其政党与选民的“契约”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/17/reform-labour-nigel-farage-conservatives-uk-general-election-live</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：斯托尔滕贝格称北约正商谈将部署更多核武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/russia-ukraine-war-live-nato-nuclear-weapons-stoltenberg-putin-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T08:06:08Z俄罗斯海军陆战队员站在俄罗斯核动力潜艇喀山号顶部，该潜艇是本周访问古巴的俄罗斯海军支队的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/russia-ukraine-war-live-nato-nuclear-weapons-stoltenberg-putin-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：拜登顾问飞抵，警告以色列与真主党冲突可能升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/middle-east-crisis-live-biden-adviser-israel-hezbollah-clashes-gaza-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T06:50:05Z周日，一名巴勒斯坦男孩携带祈祷垫参加在加沙地带南部汗尤尼斯举行的早晨宰牲节祈祷。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/middle-east-crisis-live-biden-adviser-israel-hezbollah-clashes-gaza-netanyahu</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理澳大利亚之行因官员在活动上明显试图挡住成蕾视线而蒙上阴影</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/17/chinese-premier-li-qiang-australia-visit-detained-journalist-cheng-lei-signing-ceremony</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/17/chinese-premier-li-qiang-australia-visit-detained-journalist-cheng-lei-signing-ceremony</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们需要世界觉醒”：苏丹面临 40 年来全球最严重的饥荒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/we-need-the-world-to-wake-up-sudan-facing-worlds-deadliest-famine-in-40-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/we-need-the-world-to-wake-up-sudan-facing-worlds-deadliest-famine-in-40-years</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基在峰会上表示俄罗斯“尚未准备好实现公正和平”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/ukraine-war-briefing-russia-not-ready-for-a-just-peace-zelenskiy-tells-summit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/ukraine-war-briefing-russia-not-ready-for-a-just-peace-zelenskiy-tells-summit</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球核武器开支创纪录增长13%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/global-spending-on-nuclear-weapons-up-13-in-record-rise</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T04:00:08Z一名身着货物的俄罗斯士兵正在操作弹道导弹系统。根据国际废除核武器运动的计算，全球核武器支出估计在 2023 年将增长 13%，达到创纪录的 914 亿美元。武器（Ican）压力集团。
新的总额比上一年增加了 107 亿美元，这主要是由于美国国防预算大幅增加，而俄罗斯入侵乌克兰和以色列与哈马斯战争导致地缘政治不确定性加剧。
Ican 补充说，世界上所有九个核武装国家的支出都在增加，中国被认为是第二大支出国，预算为 119 亿美元——尽管北京的总额远低于美国的 515 亿美元。
俄罗斯是第三大支出国，为 83 亿美元，其次是英国（81 亿美元）和法国（61 亿美元），尽管对专制国家或三个未申报核计划的国家（印度、巴基斯坦和以色列）的估计都因缺乏透明度而变得复杂。
该研究的作者之一 Susy Snyder 警告说，核国家“每年将在核武器上花费 1000 亿美元”，并认为这些钱可以用于环境和社会项目。

Interactive

“这些数十亿美元本可以用来应对气候变化和拯救维持地球生命的动植物免于灭绝，更不用说改善世界各地的健康和教育服务了，”Snyder 说。
在过去五年里，自从 Ican 开始用于核武器研究的支出猛增34%，即232亿美元。在此期间，美国的支出增加了 45%，英国增加了 43%，按照目前的趋势，到 2024 年将超过 1000 亿美元。

相关：联合国专家称，伊朗必须停止谈论改变核武器政策

自 2022 年 2 月发动全面入侵以来，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 多次提到该国的核武库，警告西方不要对乌克兰进行直接军事干预。俄罗斯还于 5 月在乌克兰边境附近开始了一系列模拟使用战术核武器的演习。
其他斯德哥尔摩国际和平研究所 (Sipri) 编制的数据显示，现役核弹头数量也略有增加，为 9,585 枚，这主要是由于中国将其核武库从 410 枚增加到 500 枚。

Interactive

自 1950 年代以来，最大的核国家仍然是美国和俄罗斯，它们拥有约 90% 的所有弹头。研究人员补充说，俄罗斯部署或储存的核弹头有 4,380 枚，而美国有 3,708 枚。
斯德哥尔摩国际和平研究所的研究人员表示，“据估计，俄罗斯部署的作战部队核弹头比 2023 年 1 月增加了约 36 枚”，但他们补充说，尽管普京和白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科发表了公开声明，但没有确凿的证据表明莫斯科在白俄罗斯部署了任何核导弹。
据估计，英国的核武器库保持不变，为 225 枚（法国的核武器库为 290 枚），但三年前，英国表示将提高其愿意储存的弹头数量的上限至 260 枚三叉戟弹头，以应对来自俄罗斯和中国的威胁。
斯德哥尔摩国际和平研究所大规模杀伤性武器项目主任威尔弗雷德·万说：“自冷战以来，我们还没有看到核武器在国际关系中发挥如此突出的作用战争。”
他将部署的弹头数量与美国、英国、法国、中国和俄罗斯在 2022 年签署的联合声明进行了对比。五国在先前声明的基础上宣布“核战争不可能打赢，也绝不能打”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/global-spending-on-nuclear-weapons-up-13-in-record-rise</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州州长表示将赦免 175,000 起大麻犯罪，以纠正“历史错误”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/17/maryland-governor-marijuana-cannabis-convictions-pardoned-wes-moore</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T03:14:02Z马里兰州州长 Wes Moore美国马里兰州州长承诺将对 175,000 起低级大麻定罪进行大规模赦免。
Wes Moore 在周日发表的一次采访中告诉《华盛顿邮报》，他将于周一早上进行大规模赦免。他说，这个时间是为了与本周的六月节假期相吻合，这一天标志着被奴役的非裔美国人的解放。
该报称，赦免将免除约 10 万人的低级大麻持有指控。
摩尔的办公室没有立即回应置评请求。

相关：DEA 计划重新分类大麻。这对当地药房意味着什么？

摩尔称，他的赦免范围是“全国官员中影响最深远、最激进”的行政行动，这些官员试图随着大麻合法化进程的加快而消除刑事司法不公平现象。
根据美国公民自由联盟的研究，历史上，黑人因大麻指控被捕的可能性是白人的三倍多。
摩尔告诉《华盛顿邮报》，此类犯罪记录被用来剥夺住房、就业和教育，使人们及其家人在服刑后很长一段时间内无法继续生活。
“我很高兴我签署的法案让我们有机会纠正许多历史错误，”摩尔说。 “如果你想要实现包容性经济增长，就意味着你必须开始消除这些继续不成比例地压在有色人种社区身上的障碍。”
马里兰州司法部长安东尼·布朗 (Anthony Brown) 告诉《华盛顿邮报》，这些赦免“作为一个国家肯定早就应该实施了”，而且是“种族平等问题”。
《华盛顿邮报》报道称，这些赦免不会导致任何人获释。
摩尔的这一举动紧随马萨诸塞州类似的大规模赦免之后，以及总统乔·拜登 (Joe Biden) 近年来对联邦毒品定罪发布一些赦免之后。今年4月，拜登政府采取措施在联邦层面降低吸食大麻的严重程度。
根据全国州议会会议的数据，尽管根据联邦法律，吸食和持有大麻仍属非法，但包括马里兰州在内的24个州和华盛顿特区已根据州法律将娱乐性使用大麻合法化，而38个州和华盛顿特区则允许医用大麻。
与路透社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/17/maryland-governor-marijuana-cannabis-convictions-pardoned-wes-moore</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年托尼奖：立体音响、Merrily We Roll Along 和 The Outsiders 大获全胜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jun/17/tony-awards-2024-stereophonic-merrily-we-roll-along-winners-list-jeremy-strong-daniel-radcliffe-sarah-paulson</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jun/17/tony-awards-2024-stereophonic-merrily-we-roll-along-winners-list-jeremy-strong-daniel-radcliffe-sarah-paulson</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰总理专机“尴尬”故障，官员滞留巴布亚新几内亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/new-zealand-pm-christopher-luxon-plane-breaks-down-png</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T02:42:47Z新西兰总理克里斯托弗·卢克森在莫尔兹比港从一架新西兰皇家空军飞机上走下来。新西兰航空公司飞速赶来，拯救了总理克里斯托弗·卢克森前往日本的贸易代表团，此前又发生了一起该国陷入困境的国防军飞机因维修问题在巴布亚新几内亚停飞。
Luxon 的高级商务代表团于周日经巴布亚新几内亚前往东京，这是政府发展贸易使命的一部分。然而，在新西兰国防军波音 757 飞机上发现保险丝烧断后，包括贸易部长托德·麦克雷 (Todd McClay) 以及数十名商界领袖和记者在内的这群人陷入了困境。
卢克森和三名工作人员乘坐最后一刻的商业航班经香港飞往东京，得以逃脱这场闹剧并维持自己的行程，但其他 50 人被迫在莫尔兹比港过夜。

相关：新西兰总理的古老飞机令人尴尬——但升级的风险太大 | Henry Cooke

这是三个月内第二次发生故障，Luxon 在 3 月份也曾最后一刻改乘商业航班，以参加在墨尔本举行的东盟峰会。
国防部长 Judith Collins 解释说，这架飞机无法飞往日本，但可以飞行三个小时飞往布里斯班，同时新西兰航空的一架改道航班被派去接代表团。
新西兰航空首席执行官 Greg Foran 是滞留在巴布亚新几内亚的人员之一，他下令从奥克兰直飞东京的 NZ99 航班在莫尔兹比港中途停留，以接回滞留的代表团。
该代表团将于周一抵达东京晚上。
在接受新西兰媒体采访时，柯林斯同意这次事件“令人尴尬”。它也可能花费不菲，政府将承担维修、中途停留以及很可能增加的航班的费用。
福兰告诉媒体，费用问题留到以后再说，并补充说“让我们把所有人都带到那里吧。我们会担心，当我们把所有人都送到那里时，我们的财务状况会怎样。”
近年来，新西兰国防军的飞机也让前总理杰辛达·阿德恩在访问华盛顿和墨尔本时感到失望，并推迟了约翰·基的 80 人代表团访问印度，在汤斯维尔停留期间也发现了类似的问题。
新西兰国内就是否有能力更换这些飞机展开了激烈的争论，这些飞机主要用于国防业务，并被借调给总理在贸易代表团中使用。
它们将于 2028 年被替换，不过本月即将进行的国防能力评估可能会建议提前这一时间表。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/new-zealand-pm-christopher-luxon-plane-breaks-down-png</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国队队长 Kylian Mbappé 呼吁在选举中投票反对日益崛起的“极端主义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/17/kylian-mbappe-french-election-comment-euro-2024-france-vote-against-extremes</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T00:59:58Z基利安·姆巴佩 (Kylian Mbappé) 在杜塞尔多夫的保罗·简斯体育场 (Paul Janes Stadium) 训练。在 2024 年欧洲杯法国开幕赛前夕，基利安·姆巴佩 (Kylian Mbappé) 发现自己处于国家政治动荡的中心，他描述国内的动荡事件是法国历史的关键时刻。
关于奥地利在杜塞尔多夫 D 组比赛中可能带来的挑战的常见问题在赛前新闻发布会上被搁置，姆巴佩公开谈论了他的担忧，称法国的情况“很糟糕”。
“这是前所未有的事件，”姆巴佩说。“这就是为什么我想和全体法国人民，也想和年轻人谈谈。我们是可以有所作为的一代人。我们看到极端分子正在敲响权力之门，我们有机会塑造我们国家的未来。”

相关：国旗、酒和嘘声：球迷们在 2024 年欧洲杯上做他们喜欢做的事情 | Paul MacInnes

周六，法国足协呼吁尊重国家队的中立性，不要将法国国家队政治化。此前一周，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在欧盟选举中败给玛丽娜·勒庞领导的极右翼政党，随后宣布提前举行议会选举。
这一举动使法国陷入政治不确定性，并扰乱了金融市场，马克龙的冒险行为为极右翼提供了获得真正政治权力的机会，可能会削弱马克龙在任期结束前三年的总统职位。
民意调查显示，极右翼国民联盟 (RN) 可能首次在 6 月 30 日和 7 月 7 日的选举中名列前茅，但可能无法获得绝对多数单独执政。
法国足协表示，拒绝对国家队施加任何压力和利用其政治手段，但表示球员可以自由表达自己的观点。

互动

前锋马库斯·图拉姆呼吁人们“每天战斗”以阻止 RN 获得权力，而姆巴佩则正面应对这种情况。
“我同意他的观点。当我谈到多样性、宽容和尊重时，我也持有同样的看法，”姆巴佩说。“明天的比赛非常重要。我认为我有资格这么说，而且我已经说得脸色发青了，但有一种情况比比赛更重要。
“基利安·姆巴佩反对极端观点，反对分裂人民的想法。我想为代表法国而感到自豪，我不想代表一个与我的价值观或我们的价值观不符的国家。”
欧足联严格禁止球队或球员发表政治言论，但姆巴佩周一没有排除这种可能性，尽管他说他们不想抢风头。
“每个人都关心。每个人都了解法国的情况。有些人觉得说点什么、直言不讳更自在，”这位 25 岁的球员说。“我们想保护我们所有的球员，显然也保护法国队。但我们已经考虑过这个问题，我想我们会做些什么。所以请保持警惕。
“人们说不要把足球和政治混为一谈，但在这里我们谈论的是一个真正重要、比比赛更重要的情况。我们国家的形势十分严峻，我们必须采取行动。”
教练迪迪埃·德尚表示，他尊重球员表达政治观点的权利。
“这是他们的自由意志，”他说。“我们必须承认，他们是伟大的球员，也是法国公民，他们对国家局势并非免疫或无动于衷。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/17/kylian-mbappe-french-election-comment-euro-2024-france-vote-against-extremes</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年托尼奖：获奖者完整名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jun/16/tony-awards-2024-full-list-of-winners</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/article/2024/jun/16/tony-awards-2024-full-list-of-winners</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，内塔尼亚胡批评以色列国防军在加沙地带实施军事战术暂停</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/netanyahu-reportedly-criticises-military-tactical-pause-in-gaza-amid-divisions-with-idf</link>
      <description><![CDATA[2024-06-16T23:41:45Z以色列士兵和军车聚集在加沙边境围栏附近一个秘密地点。据报道，本雅明·内塔尼亚胡批评了军方的战术暂停。据报道，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡批评了军方宣布的计划，即在通往加沙的主要道路之一沿线每天进行战术暂停，以方便运送援助物资
周日军方宣布每日暂停，从早上 8 点开始在拉法地区，一直持续到晚上 7 点，主要道路沿线为萨拉赫丁路，以允许援助卡车在以色列的凯雷姆沙洛姆过境点之间过境，并补充说，暂停将每天进行，直至另行通知。
“当总理听到有关一位不愿透露姓名的以色列官员周日晚些时候告诉媒体：“在早上 11 小时的人道主义停火之后，他转向军事秘书并明确表示这对他来说是不可接受的。”


相关：以色列正在两条战线上作战。任何一条战线都看不到尽头 | Peter Beaumont

这位官员说，内塔尼亚胡得到保证，军方的政策“没有改变”，“拉法赫的战斗按计划继续进行”。 
以色列电视台随后援引内塔尼亚胡对军方的批评，称：“我们是一个有军队的国家，而不是一支有国家的军队。”
军方澄清说，拉法的正常行动将继续，拉法是其在加沙南部行动的主要重点，周六有八名士兵在那里被杀。然而，内塔尼亚胡的反应凸显了援助进入加沙问题的政治紧张局势，国际组织警告加沙的人道主义危机正在加剧。
国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔 (Itamar Ben-Gvir) 领导着内塔尼亚胡执政联盟中一个民族主义宗教政党，他谴责了战术暂停的想法，称做出这一决定的人是“傻瓜”，应该丢掉工作。
这场争吵是联盟成员与军方就战争行为发生的一系列冲突中的最新一次，目前战争已进入第九个月，一周前，中间派前将军本尼·甘茨 (Benny Gantz) 辞职，指责内塔尼亚胡在加沙没有有效的战略。

相关：“占领无自豪感”：巴勒斯坦同性恋者谈加沙冲突中的“粉红清洗”

在与埃及进行谈判并受到美国要求增加向加沙提供人道主义援助的压力后，宣布了有限的暂停。以色列国防军表示，暂停正在与联合国和国际援助机构协调。
“我们欢迎这一声明，”联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 发言人 Jens Laerke 说。然而，他补充道：“这还没有转化为更多援助到达需要帮助的人手中。”

周日，美国总统乔·拜登利用他对穆斯林的宰牲节致辞来推动美国支持的加沙停火协议，称这是帮助遭受“哈马斯和以色列战争恐怖”的平民的最佳方式。

“太多无辜的人被杀害，包括数千名儿童。许多家庭逃离家园，眼睁睁地看着社区被摧毁。他们的痛苦是巨大的，”拜登在一份声明中说。
美国一直在敦促以色列和哈马斯正式接受停火协议，该协议得到了安理会成员上周的支持，将允许最初六周的停火。
然而，尽管国际社会要求停火的压力越来越大，但协议似乎仍遥遥无期。
尽管民意调查显示，大多数以色列人支持政府摧毁哈马斯的目标，但仍有大规模抗议活动，指责政府没有采取更多措施将 10 月 7 日被劫持后仍留在加沙的约 120 名人质带回家。
法新社、路透社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/netanyahu-reportedly-criticises-military-tactical-pause-in-gaza-amid-divisions-with-idf</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气温飙升致至少 14 名朝圣者在朝觐期间死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/pilgrims-die-hajj-pilgrimage-mecca-saudi-arabia-heat-hot-weather-temperatures</link>
      <description><![CDATA[2024-06-16T23:18:32Z医护人员抬着一名朝圣者随着沙特阿拉伯气温飙升，至少有 14 名约旦朝圣者在朝觐途中死亡。
约旦外交部表示，“14 名约旦朝圣者伊朗红新月会主席皮尔·侯赛因·科利万德表示，“今年朝觐期间，已有五名伊朗朝觐者在麦加和麦地那丧生”，但没有透露他们是如何死亡的。沙特卫生部发言人穆罕默德·阿卜杜拉阿里告诉记者，仅周日一天，就有 2,760 多名朝觐者遭受中暑和热应激。沙特阿拉伯尚未提供任何有关死亡的信息。
周日，麦加的气温达到了 47 摄氏度 (116.6 华氏度)，预计周一这一气温将持续。

相关：通往麦加的道路充满挑战——但没有什么比朝觐更能让人心动 | Ali Hammoud 主持对话

沙特王国已经实施了防暑措施，包括设立气候控制区、分发水，并为朝圣者提供防晒建议。
据沙特统计总局称，朝觐将于周三结束，是世界上最大的群众集会之一，预计今年将有超过 180 万穆斯林朝觐者参加。
过去 30 年来，踩踏、帐篷起火、高温和其他因素已造成数百人死亡。
许多仪式都是在户外步行进行的，这给老年人带来了挑战。朝觐期间，气温已超过 40 摄氏度。
沙特卫生部周四发布警告，警告气温飙升，并建议朝觐者注意补充水分，避免在上午 11 点至下午 3 点之间一天中最热的时段外出。
根据各国公布的数据，去年朝觐期间，至少有 240 人死亡，其中许多来自印度尼西亚，但各国也没有具体说明死因。 节日期间，超过 2,000 人遭受热应激。
沙特官员本周告诉法新社，去年记录了 10,000 多起与高温有关的疾病，其中 10% 是中暑。
路透社、法新社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/pilgrims-die-hajj-pilgrimage-mecca-saudi-arabia-heat-hot-weather-temperatures</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>