<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 21:13:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>亚伦·罗杰斯否认他说桑迪·胡克谋杀案是内部人员所为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/14/aaron-rodgers-denies-claims-sandy-hook-shootings</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T17:50:59Z亚伦·罗杰斯以宣扬阴谋论而闻名亚伦·罗杰斯否认他告诉记者，他相信桑迪胡克学校枪击案中 20 名儿童被谋杀是美国政府的内部行为。
在《纽约时报》报道 他是小罗伯特·F·肯尼迪独立总统竞选的潜在竞选伙伴。
&lt;旁白&gt;
 相关：桑迪·胡克的父亲伦纳德·波兹纳面对死亡威胁：“我从未想过我必须为我孩子的遗产而战”

周三晚上，CNN 运行了报道中，一名记者表示，罗杰斯在 2013 年告诉她，他相信桑迪胡克事件是上演的。 CNN 援引另一位人士的话说，罗杰斯称 2012 年的枪击事件“从未发生过……所有这些孩子根本不存在”。他们都是演员。”该人士称，四分卫表示，被谋杀儿童的父母“都是编造的”。他们都是演员。”
围绕枪击事件的阴谋论已流传多年，但已被证实是错误的。受害者的父母遭受骚扰&lt; /a&gt; 是由不相信发生过谋杀的人所为。
周四，罗杰斯反驳了 CNN 的报道。
“正如我过去在记录中所说，桑迪胡克发生的事情绝对是一场悲剧，”他在 X 上写道。“我不认为也从未认为这些事件没有发生过。我再次希望我们从这次悲剧和其他悲剧中吸取教训，找出可以防止不必要的生命损失的迹象。我的思念和祈祷将继续与受影响的家庭以及整个桑迪胡克社区同在。”
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  正如我过去公开说过的那样，桑迪胡克发生的事情绝对是一场悲剧。我现在不认为、也从来不认为这些事件没有发生过。再次，我希望我们从这起悲剧和其他悲剧中吸取教训，找出迹象，使我们能够……——亚伦·罗杰斯 (@AaronRodgers12) 2024 年 3 月 14 日


罗杰斯因推广被广泛反驳的边缘理论而闻名 围绕 Covid-19、移民、疫苗、9 月 11 日袭击和掩盖等主题。
这位 40 岁的人谈到了他对肯尼迪的钦佩，并于上周称他为“总统”。在上个月的播客中，他表示他不支持乔·拜登或唐纳德·特朗普竞选总统。
“特朗普被判四年刑期。我不知道这片沼泽被抽干了多少。” 他 在《与埃迪·布拉沃一起探索》中说道。 “似乎建制派中的某些成员继续掌权或掌权。拜登。我的意思是，他是一个傀儡。我不知道谁真正在管理这个国家，是否是其他人，但他几乎无法将自己的句子放在一起。”
罗杰斯尚未评论他是否有兴趣成为肯尼迪的副总统候选人。喷气机队保证他下赛季的薪水为 3800 万美元，但喷气机队可能会反对他在 9 月份开始的 NFL 赛季期间参加竞选活动。罗杰斯在他的巅峰时期是 NFL 中最有天赋的球员之一，但去年在喷气机队的首秀中跟腱撕裂，错过了整个赛季的剩余比赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/14/aaron-rodgers-denies-claims-sandy-hook-shootings</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协和式飞机完成最后的旅程——沿着纽约哈德逊河</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/concorde-completes-final-journey-along-hudson-river-in-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T18:17:48Z协和飞机由一艘驳船运载在哈德逊河沿岸经过几个月的整修后，一架协和式喷气式飞机已漂浮在纽约哈德逊河上。
这架退役的英国航空公司飞机在 2003 年超音速飞行结束后被存放在曼哈顿无畏号博物馆，并于去年 8 月被运走进行修复。
博物馆展示了非凡的海洋、空中和航天器，据该博物馆称，维修工作包括“去除飞机的油漆涂层、打磨和重新涂漆，使用与协和式飞机成为真正的航空传奇相同的颜色和标记”。&lt; /p&gt;
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  协和式超音速喷气式飞机被从驳船上吊到纽约市无畏号博物馆的休息处。 摄影：Brendan McDermid/Reuters


周三，这架翻新的喷气式飞机在一艘驳船上漂向新泽西州的威克斯海军陆战队。第二天下午，它已返回博物馆，然后被 90 米长的起重机吊起。
英国航空协和式客机保持着最快跨大西洋客机的记录，从伦敦希思罗机场飞往纽约肯尼迪机场仅需 2 小时 52 分 59 秒。
协和式飞机是唯一一架在国际上飞行的超音速商用飞机，最高时速为 1,354 英里/小时。飞行时间在三个半到四个小时之间。如今大型客机的飞行速度约为 600 英里/小时，伦敦飞往纽约的航班平均需要 8 小时。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  协和飞机从驳船上被吊到无畏号博物馆的新位置。 摄影：Brendan McDermid/Reuters


“协和式飞机是英法合作的产物。当协和式飞机于 1976 年进入法国航空和英国航空的跨大西洋航线时，它是世界上唯一运营的超音速客运飞机，”无畏号博物馆的网站称。 “协和式飞机载有 9 名机组人员，可以以 1,350 英里/小时（2,150 公里/小时）的速度在 60,000 英尺（18,181 米）的高度飞行，这个高度足以让 100 名乘客看到地球的曲率。”
博物馆官员表示，这架飞机的公众参观将于 4 月 4 日恢复。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/concorde-completes-final-journey-along-hudson-river-in-new-york</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“对上帝非常愤怒”：雷吉娜·金说儿子自杀后她“变了一个人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/14/regina-king-son-ian-suicide</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T16:56:15Z穿着橙色连衣裙的雷吉娜·金。雷吉娜·金在儿子自杀身亡后，她“变了一个人”，这位演员兼导演在儿子去世后首次接受采访时表示。
&lt;旁白&gt;
 相关：演员兼导演雷吉娜·金的儿子小伊恩·亚历山大去世，享年 26 岁

“悲伤是一段旅程，”金在周四早上播出的一段节目中告诉《早安美国》的罗宾·罗伯茨。 “我明白悲伤就是爱，它无处可去。我知道对我来说，尊重伊恩的完整身份非常重要。”
King 的儿子 Ian Alexander Jr 于 2022 年 1 月去世，享年 26 岁。他是一名音乐家和 DJ，经常陪伴 King 参加她的红毯活动。
“当谈到抑郁症时，人们期望它看起来是某种样子，而且他们期望它看起来很沉重，”金强忍着泪水说道。 “必须经历这一切，而不能有时间坐在伊恩的选择上，我尊重并理解他不想再留在这里了。对于其他人来说这是一件很难接受的事情，因为他们没有经历过我们的经历。”
罗伯茨告诉金，很多人会“感激你说这是他的选择并且你认识到这一点”。
《如果比尔街能说话》演员接着说她“对上帝很生气”。
“为什么这个权重会分配给伊恩？在我们经历过的所有事情中——治疗、精神病学、项目——伊恩就像是，‘我厌倦了说话，妈妈，’”她说。
“我最喜欢自己的事情就是成为 Ian 的妈妈，”King 说。 “如果我不尊重这段旅程，我就无法带着微笑、泪水和随之而来的所有情感说出这句话。”
金说她经常感到内疚，这在父母失去孩子时很常见。
“你仍然想知道我能做什么才能避免这种情况发生，”她说。 “我知道我与所有人分享这种悲伤，但没有人是伊恩的妈妈。只有我。这是我的，悲伤永远不会消失。它会永远伴随着我。”
但是，金说，“悲伤提醒我他对我来说有多重要”。
金将她即将上映的关于雪莉·奇泽姆的传记片献给她的儿子，雪莉·奇泽姆是第一位在国会任职的黑人女性。金饰演奇泽姆，也是这部电影的制片人。


在美国，您可以拨打或发短信至 988 国家预防自杀生命热线，通过 988lifeline.org，或发短信 HOME 至 741741 与危机顾问联系。在英国和爱尔兰，可以通过免费电话 116 123 或发送电子邮件 Samaritans &quot;&gt;jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在澳大利亚，危机支持服务生命热线为 13 11 14。其他国际帮助热线可在 befrienders.org
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/14/regina-king-son-ian-suicide</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海底电缆故障后，西非和中非大部分地区没有互联网</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/14/much-of-west-and-central-africa-without-internet-after-undersea-cable-failures</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T16:58:56Z阿克拉的年轻人举着手机大部分由于几条海底电缆运营商报告出现故障，西非和中非一直没有互联网服务。
周四电缆故障的原因尚不清楚。
非洲海底电缆运营商 Seacom 确认其西非电缆系统的服务已关闭，依赖该电缆的客户将被重定向到 Seacom 使用的 Google Equiano 电缆。
“当路由受到影响时，重定向会自动发生，”它在电子邮件中说道。
根据监控网络安全和互联网治理的 Netblocks 的数据，科特迪瓦正在经历严重的网络中断，而利比里亚、贝宁、加纳和布基纳法索则受到严重影响。 .
互联网基础设施公司 Cloudflare 在 X 上的一篇帖子中表示，冈比亚、几内亚、利比里亚、科特迪瓦、加纳、贝宁和尼日尔仍在继续发生重大互联网中断。
“从非洲北部到南部的影响，中断的时间似乎有一个模式，”Cloudflare Radar 说。
南非电信运营商 Vodacom 也将连接问题归咎于影响南非网络提供商的海底电缆故障。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/mar/14/much-of-west-and-central-africa-without-internet-after-undersea-cable-failures</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度阻止观看有关加拿大锡克教活动人士死亡的纪录片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/india-block-documentary-sikh-activist-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/india-block-documentary-sikh-activist-canada</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在国情咨文反驳之前，迈克·约翰逊告诉凯蒂·布里特“一切都会好起来的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/katie-britt-state-of-the-union-mike-johnson</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T15:23:24Z美国阿拉巴马州共和党参议员凯蒂·布里特 (Katie Britt) 发表共和党对美国总统乔·拜登状态的回应联盟演讲阿拉巴马州参议员凯蒂·布里特 (Katie Britt) 发表了 “一点也不公平”：性交易受害者称凯蒂·布里特出于政治目的歪曲了她的故事

在他的与特德·克鲁兹播客的判决中与极右翼德克萨斯州参议员特德·克鲁兹交谈&lt; /a&gt;，布里特说约翰逊告诉她：“人们会告诉你关于所有这些发生的事情以及人们的职业生涯因此而毁掉的恐​​怖故事。”
“他说，‘一切都会好起来的。会没事的。’”
情况不太好。
她的演讲重点关注共和党的话题，其中包括移民和犯罪。但布里特的表演异常戏剧化，特别是在有关性贩运和移民的耸人听闻的部分，随后被事实核查人员和 故事的主题本身，引起了广泛的嘲笑。
NBC 的《周六夜现场》喜剧节目甚至以演员斯嘉丽·约翰逊 (Scarlett Johansson) 扮演布里特作为开场，她饰演的布里特“不仅是一名参议员，而且是一位妻子、一位母亲，以及 Target 停车场中最疯狂的婊子”。
对国情咨文的回应确实常常是一项吃力不讨好的任务，鲍比·金达尔和马可·卢比奥等前后起之秀的努力受到广泛嘲笑，他们会遗憾地证明这一点。
42 岁的布里特于 2022 年首次当选，她表示，在接受这份工作之前，她还与肯塔基州参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔进行了交谈，尽管她“甚至还没有发表演讲” .
布里特在她的厨房里向乔·拜登做出了回应，这是共和党人针对女性越来越不可能投票给一个压制生育权的政党而做出的选择，并将让唐纳德·特朗普成为一名被勒令支付 8330 万美元的总统候选人。法官称强奸指控“基本属实&lt; /a&gt;”。
布里特告诉克鲁兹，她被要求发言的部分原因是她是“唯一一位有学龄孩子的[参议院]共和党女性”，并且可以“像下一代的声音一样带来这一点”。
接受了一些讽刺，布里特告诉克鲁兹，她对由约翰逊扮演感到“非常兴奋”。
“我说你知道，看，情况可能会更糟。我是说，斯嘉丽·约翰逊。在这里，你有黑寡妇。’他们请来了《复仇者联盟》中的一个人在寒冷的户外扮演我。我就是为此而来。”
克鲁兹抱怨《周六夜现场》曾多次模仿他，但他还没有被如此有魅力的人扮演过。
“斯嘉丽约翰逊很性感，”克鲁兹说。 “我真的很嫉妒，因为看，《周六夜现场》已经追过我很多次了。他们从来没有让汤姆·克鲁斯扮演我。”
2021 年 11 月，SNL 冷开讽刺克鲁兹对深受喜爱的《芝麻街》角色大鸟鼓励儿童接种 Covid-19 疫苗的抱怨。与其他场合一样，克鲁兹的扮演者是艾迪·布莱恩特。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/katie-britt-state-of-the-union-mike-johnson</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查克·舒默在参议院演讲中呼吁以色列举行新的选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/chuck-schumer-israel-speech</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T15:27:11Z一个穿着蓝色西装、系着红色领带的男人在讲台后面讲话参议院多数党领袖查克·舒默呼吁以色列举行新的选举，称他相信以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在以色列轰炸加沙和那里日益严重的人道主义危机中“迷失了方向”。 
&lt;旁白&gt;
 相关：关键民主党人称拜登对内塔尼亚胡的“熊抱”是一个战略错误

舒默是参议院第一位犹太多数党领袖，也是美国最高级别的犹太官员，周四上午在参议院发表长篇演讲，强烈批评内塔尼亚胡。
在美联社获得的事先准备好的讲话中，舒默表示，总理已将自己纳入极右极端分子联盟，“因此，他太愿意容忍加沙平民伤亡，这正在推动全球对以色列的支持降至历史最低点”。
“如果以色列成为贱民，它就无法生存，”舒默说。
此次演讲发表之际，越来越多的民主党人反对以色列，而且总统乔·拜登加大了对内塔尼亚胡政府的公众压力，警告他需要更多地关注加沙平民死亡人数。
美国本月开始空投急需的人道主义援助物资，并宣布将建立一个临时码头，以便通过海上向加沙提供更多援助。
迄今为止，舒默将自己定位为以色列政府的坚定盟友，他在 10 月 7 日哈马斯残酷袭击几天后访问了该国，并于 12 月在参议院发表了长篇演讲，谴责“无耻且广泛的反犹太主义”这是我们这个国家好几代人都没有见过的，如果有的话”。
但他周四在参议院表示，“以色列人民现在正被停留在过去的执政愿景所窒息”。
舒默表示，长期以来反对巴勒斯坦建国的内塔尼亚胡是美国推动两国解决方案的几个障碍之一。他还指责右翼以色列人、哈马斯和巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯。
他说，除非他们全部被排除在外，“以色列、加沙和约旦河西岸永远不会有和平”。
舒默表示，美国无法决定以色列选举的结果，但“在如此之多的以色列人面临如此之际，新的选举是就以色列的未来进行健康和公开的决策过程的唯一途径”他们对政府的愿景和方向失去了信心”。
目前尚不清楚以色列将如何接到舒默异常直接的电话。下一次议会选举预计将于 2026 年举行，但也可能在此之前举行。
内塔尼亚胡的内阁由极端民族主义者主导，他们与总理一样反对巴勒斯坦建国以及历届美国政府认为对长期解决巴以冲突至关重要的其他目标。
美国副总统卡马拉·哈里斯、舒默和其他议员上周在华盛顿会见了以色列战时内阁成员、内塔尼亚胡的竞争对手本尼·甘茨 — — 这次访问遭到了以色列总理的谴责部长。
哈马斯袭击后不久，甘茨就加入了内塔尼亚胡政府的战时内阁。但一旦最激烈的战斗平息，甘茨预计将离开政府，这标志着民族团结时期已经结束。大规模示威活动的回归可能会加大内塔尼亚胡极不受欢迎的联盟举行提前选举的压力。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/chuck-schumer-israel-speech</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索马里取消了 99% 的债务，有力推动了脆弱的复苏</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/14/somalia-debt-cancelled-paris-club-creditor-nations-2bn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/mar/14/somalia-debt-cancelled-paris-club-creditor-nations-2bn</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼威尔德斯承认自己无法担任首相，荷兰政府组建取得进展</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/formation-dutch-government-advances-far-right-wilders-admits-cant-be-pm</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T14:24:27ZGeert维尔德斯特写头像谈论组建据媒体报道，继极右翼领导人 Geert Wilders，承认他不能担任总理。
在维尔德斯领导的反伊斯兰、反移民自由党 (PVV) 成为议会中最大党后近四个月，负责监督讨论的前社会党参议员金·普特斯 (Kim Putters) 将于周四提交一份进展报告。 
包括公共广播公司NOS在内的媒体表示 该报告将表明涉及的四个政党——PVV、自由保守党 VVD、农业党 BBB 和中右翼新成员 NSC——可能会寻求组建所谓的“议会外”内阁。
威尔德斯周三不情愿地承认，他缺乏潜在联盟盟友的支持，无法成为下一任总理。他周四表示，只有民粹主义 BBB 领导人卡罗琳·范德普拉斯 (Caroline van der Plas) 完全支持他的雄心。
他说，他的强制退出是不公正的，但组建右翼内阁是第一位的：“最终，无论我认为这有多么痛苦、多么不公平以及在宪法上多么错误，我做出了不选择自己立场的决定。”
媒体报道称，技术官僚内阁 — — 由外部政治专家组成或与政党关系松散，所有四位联盟领导人都留在议会 — — 是国家安全委员会为支持 PVV 领导的多数派政府所要求的代价.
NOS 表示，如果实施这一计划，通常详细的联合协议（对政府或多或少具有约束力的蓝图）可能会更短且不太具体，而议会对个别政策拥有更大的发言权。
荷兰自 1918 年以来就没有这样的政府，但这一概念在包括意大利在内的其他欧洲国家中很常见。尽管维尔德斯可能会推荐新总理，但目前还不清楚它在荷兰具体会如何运作。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_385cd045-bee4-4559-9695-e60443803e86__
  


在民粹主义、反移民平台上进行竞选活动，PVV 在 11 月的选举中赢得了 37 个席位——远远超出预期，但远未在 150 个席位的议会中获得多数席位。这四个潜在的联盟伙伴共有 88 名议员。
威尔德斯周四表示，许多投票支持PVV的人希望如果PVV成为最大政党，他将担任总理，他们感到愤怒，“我和他们一样愤怒”。但他表示，右翼内阁可以“为荷兰取得很多成就”。
政治评论员表示，维尔德斯的决定可能对他有利。 NOS 的政治编辑 Xander van der Wulp 表示：“作为议会中的党派领袖，他可以继续发挥更自由、更关键的作用。” “他不必以四个合伙人的名义行事。”
&lt;旁白&gt;
 相关：由于缺乏支持，基尔特·维尔德斯放弃了担任荷兰首相的希望

议会预计下周将就普特斯的报告进行辩论，然后再决定下一步行动。到目前为止，四方之间的谈判一直很紧张，国家安全委员会领导人 Pieter Omtzigt，因与维尔德斯存在不可调和的分歧而于二月份退出。
这位极右翼煽动者不得不放弃反宪法的宣言承诺，包括禁止清真寺、古兰经和伊斯兰头巾，以及就脱欧举行“脱欧”公投，周三坚称他将第一天。
“在更多荷兰人民的支持下——如果不是明天，就是后天，”他在 X 上说道。“数百万荷兰人民的声音将会被听到！”&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/formation-dutch-government-advances-far-right-wilders-admits-cant-be-pm</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟呼吁科技公司在选举担忧中制定解决深度造假问题的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/14/eu-calls-on-tech-firms-outline-plans-to-tackle-deepfakes-amid-election-fears-google-facebook-x</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/14/eu-calls-on-tech-firms-outline-plans-to-tackle-deepfakes-amid-election-fears-google-facebook-x</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普抵达佛罗里达州法院就是否驳回机密文件案举行听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/trump-classified-documents-case-florida</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/trump-classified-documents-case-florida</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大使猛烈抨击匈牙利“精神错乱的反美信息”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/us-ambassador-hungary-unhinged-anti-american-messaging-orban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/14/us-ambassador-hungary-unhinged-anti-american-messaging-orban</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首位职业橄榄球联盟球员确认死于 CTE</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/14/first-professional-rugby-union-player-cte-billy-guyton</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/mar/14/first-professional-rugby-union-player-cte-billy-guyton</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特内里费神父为下令涂掉有300年历史的壁画而道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/tenerife-priest-apologises-for-ordering-300-year-old-frescoes-to-be-painted-over</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T12:41:03Z承包商正在为壁画作画。一位牧师西班牙特内里费岛的一名男子在试图为圣周做准备时，意外地订购了教区教堂内一组已列入名录的、有 300 年历史的壁画，并进行了涂漆，他为此道歉。
这起发生在埃尔坦克镇帕多瓦圣安东尼教堂的事件引起了当地人的强烈抗议，加那利群岛地方政府进行了调查，并与西班牙其他破坏性的业余修复进行了比较。&lt; /p&gt;
据报道，牧师埃克托·卢纳尔 (Héctor Lunar) 因批评委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗 (Nicolás Maduro) 政权而受到威胁，因此逃离祖国委内瑞拉。他表示，他不知道他的长老会的壁画已受到更多保护。比十年前。
这座 16 世纪的教堂在 1706 年的火山爆发中被烧毁，于 18 世纪重建，于 2011 年上市。这些壁画是二十年前在修复工作中发现的，并用保护性但易于去除的油漆覆盖以保存它们。
“很抱歉，我向所有相关当局道歉” Lunar 告诉当地的 El Día 报纸，并补充说他不知道上周他下令拆除并重新粉刷的墙上有什么。
“没有人告诉我这件事。我想做的就是在教堂的那部分再涂一层油漆，为圣周活动做好准备。”
他告诉该报，他刚刚发现这座教堂的遗产地位，这意味着他应该在对该建筑进行任何工程之前咨询加那利地区政府。
“如果他们需要惩罚我，他们就应该惩罚我，”他告诉该报。 “我的错误是没有让自己了解帕多瓦圣安东尼教堂的财富。我想向当局和 El Tanque 宗教团体道歉。当我开始努力改善教会时，我的本意并不是要造成任何损害。非常抱歉。”
当地和地区遗产专家正在检查墙壁，看看这些画作是否可以保存。
牧师补充道：“我们现在掌握在上帝和那些有正确知识的人手中。”
他的道歉被接受 当地的宗教兄弟会谴责了这些作品，并要求更换他的教区牧师职务。但它表示根本无法理解为什么他不知道壁画的事，或者为什么他在订购装饰师之前没有咨询其他人。
El Tanque 市长埃丝特·莫拉莱斯 (Esther Morales) 对牧师的道歉表示欢迎，并表示她希望这些壁画能够得到挽救。
市长“我们只是希望一切都能尽快恢复正常”告诉El Día。 “但我们需要等待地方政府遗产部门的报告，才能了解损失情况。我们希望它能够被修复。”
地方和国家报纸很快就注意到了与2012年所谓的猴基督修复，当时一位忠实的教区居民试图修复北部受鞭打的基督壁画，但未完成-西班牙东部小镇博尔哈迅速走红，引发了无数的表情包并吸引了数以万计的游客。
随后出现了其他备受瞩目的拙劣西班牙修复工程，包括经过过度修复的圣乔治雕像，可与丁丁或 Playmobil 人物进行比较，以及 15 世纪晚期木雕三位一体由业余修复师进行了花哨的改造。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/tenerife-priest-apologises-for-ordering-300-year-old-frescoes-to-be-painted-over</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉脱维亚表示，未经更广泛讨论，北约不应任命马克·鲁特</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/nato-should-not-appoint-mark-rutte-without-broader-discussion-says-latvia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/14/nato-should-not-appoint-mark-rutte-without-broader-discussion-says-latvia</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>