<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 21:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着选民转向民粹主义者，主流政党发出警告：“要么扰乱，要么被扰乱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/30/western-political-parties-voters-turning-to-populists-research-tbi</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/30/western-political-parties-voters-turning-to-populists-research-tbi</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员要求调查罗曼·阿布拉莫维奇的税务问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/roman-abramovich-tax-affairs-investigated-mps-say-1bn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/roman-abramovich-tax-affairs-investigated-mps-say-1bn</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安格拉·默克尔谴责继任者在反移民议案上与极右翼德国选择党结盟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/angela-merkel-rebukes-successor-for-alliance-with-far-right-afd-on-anti-immigration-motion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/angela-merkel-rebukes-successor-for-alliance-with-far-right-afd-on-anti-immigration-motion</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普特使会见人质亲属，三名以色列人和五名泰国人从加沙获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/israelis-thais-hostages-freed-gaza-trump-envoy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/israelis-thais-hostages-freed-gaza-trump-envoy</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 明星引来“难以控制的”人群，意大利小镇采取严厉措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/italian-town-roccaraso-clamps-down-visitors-tiktok-tourism</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T15:01:13Z夏季的罗卡拉索意大利一个受欢迎的滑雪胜地的市长正在严厉打击一日游游客，因为该镇突然被 260 辆巴士淹没，这些巴士载着来自那不勒斯和周边地区的 10,000 多名游客坎帕尼亚大区，被 TikTok 明星和廉价门票所吸引。
周日的猛烈攻击严重堵塞了通往阿布鲁佐山区罗卡拉索的道路，并导致滑雪场人满为患。当地居民对大批游客（其中许多人带着野餐）离开度假村后垃圾遍地感到愤怒。
一日游游客受到了那不勒斯出生的 TikToker Rita De Crescenzo 的影响，她向 170 万粉丝发布了一段现场视频和几张度假村照片，以及旅行社提供的往返巴士行程，有些行程早上 6 点出发，行程为两小时，费用为 20-30 欧元，含早餐。
罗卡拉索市长 Francesco Di Donato 表示，度假村已经过去的日子特别繁忙，但从未经历过像上周日那样的游客涌入。
他暗示将召集军队来解决这个问题，但目前他已将周六和周日可以进入该镇的旅游巴士数量限制为 100 辆。此外，巴士公司需要提前在线预订。
通常，1 月和 2 月的周末，平均有 20,000 名滑雪者前往罗卡拉索，此外还有 15,000 名只是来参观的人。
“然后我们有数百辆未经授权的巴士抵达，”迪多纳托告诉新闻社 Adnkronos。“周日来了 260 辆，尤其是来自坎帕尼亚的，又带来了 10,000-12,000 人。这是一次真正的袭击，局势变得无法控制。”
迪多纳托驳斥了社交媒体上对那不勒斯人歧视的指控，那不勒斯人经常被定型为粗鲁无礼，他认为该镇需要保护，接待太多人会带来安全风险。
“对那不勒斯人的种族歧视？其实不是，”迪多纳托告诉《晚邮报》。“罗卡拉索欢迎并希望欢迎更多游客，但我们希望滑雪者文明。30 欧元甚至不能滑雪，因为滑雪通行证要 60 欧元。罗卡拉索无法承受周日我们遭遇的那种冲击——例如，我们无法在一个滑雪胜地放置 1,000 个移动厕所。”
De Crescenzo 除了在 TikTok 上名声大噪之外，还在 Instagram 上拥有超过 400,000 名粉丝她否认对过度拥挤负有责任，并承诺周日返回度假村——这次会带回更多人。
“我只是说罗卡拉索是一个美丽的地方，”她告诉 Il Messaggero。“人们可以自由行动，我不能对他人的行为负责。我发布的内容吸引了大量观众，这让我感到自豪。我相信罗卡拉索将继续成为一个极具吸引力的目的地。我周日会回来，你会看到，多亏了我的视频，来的人会比上周末更多。”
过度旅游的争论通常只在夏季和威尼斯、佛罗伦萨和罗马等意大利著名城市进行，但罗卡拉索的案例进一步揭示了社交媒体影响者如何助长了这一现象。
“[过度旅游]不再只发生在最著名的目的地，”卡洛塔·西斯蒂在Elle 杂志中写道。 “但这种情况也会在不太知名的目的地发生，而且出乎意料，这些目的地不习惯大量游客涌入，就像罗卡拉索一样。”
坎帕尼亚大区议员埃米利奥·博雷利 (Emilio Borelli) 表示：“这种异常涌入的背后是与 TikTok 相关的数字现象”，同时指出社交媒体上知名的当地旅行社如何以低价吸引客户。
TikTokers 在其他不太知名的景点引发了游客热潮，包括罗马的一座教堂，那里有一面镜子，很受自拍者的欢迎。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/italian-town-roccaraso-clamps-down-visitors-tiktok-tourism</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帕蒂·史密斯因数天偏头痛在巴西舞台上晕倒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/30/patti-smith-collapses-on-stage-in-brazil-after-suffering-days-long-migraine</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T14:49:45Z史密斯在 2014 年的演出中。帕蒂·史密斯在巴西的一场演出中因严重偏头痛发作数天而晕倒。 78 岁的史密斯与柏林乐队 Soundwalk Collective 一起表演，在音乐伴奏下朗诵自己的作品。
美联社报道称，《圣保罗页报》称，史密斯在活动开始约 30 分钟后，在阅读一篇有关气候危机的文章时昏倒了。摔倒后，她被轮椅送往后台。
史密斯回到舞台上，为不得不缩短表演时间道歉。“不幸的是，我病了，医生说我不能完成，”她坐在轮椅上告诉观众。“所以我们必须想办法解决。我感觉很糟糕。”
观众回应道：“别这样，我们爱你们。”
该团体在 Instagram 上发帖称，尽管患有偏头痛，史密斯“仍然想陪在我们和你们所有人身边，并在今天表演”——周三，这是南美巡演的最后一天。
“她现在正接受最好的医生以最有爱的方式照顾，并将于明晚 [星期四] 重返舞台，”该团体表示。
史密斯还签署了声明，声明继续写道：“帕蒂说，她非常感谢你们的耐心和宽恕，并向所有出席的人致以爱意。”
3 月，包括 Michael Stipe、Kim Gordon、Yeah Yeah Yeahs 的 Karen O、Chrissie Hynde 和 Bangles 的 Susanna Hoffs 在内的艺术家将在 一场致敬音乐会，纪念史密斯经典朋克专辑《Horses》发行 50 周年。
他们要求粉丝“在这个敏感时刻不要摆姿势拍摄[镜头]”。尽管如此，网上发布的视频显示史密斯躺在 Cultura Artística 剧院的地上。
自 2016 年以来，帕蒂·史密斯和 Soundwalk Collective 合作发行了几张专辑，其中最新的一张是 The Perfect Vision: Reworkings，于 2022 年发行。史密斯的最后一张个人专辑是 Banga，于 2012 年发行。与此同时，她写了几本广受好评的书，包括 M Train 和 猴年。
2023 年 12 月，她因“突发疾病”在意大利短暂住院。2020 年，她告诉《卫报》，由于终生患有支气管疾病，她不得不待在室内，因此在疫情期间过得很艰难。“对于像我这样不喜欢坐在同一个地方的人来说，近 10 个月处于不确定状态，这非常具有挑战性，”她说。“我觉得自己像狼一样，在各个房间之间游荡。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/30/patti-smith-collapses-on-stage-in-brazil-after-suffering-days-long-migraine</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达支持的叛军不断推进，刚果民主共和国领导人呼吁军队招募新兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/drc-leader-calls-for-military-recruits-rwanda-backed-rebels-advance</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T14:32:38ZM23 叛军护送投降的政府士兵和警察到戈马一个秘密地点。卢旺达支持的叛军向南推进，巩固了在刚果民主共和国东部的收益，国际社会要求克制的呼吁似乎对地面影响不大。
当地消息人士告诉法新社，M23 组织的战士在向省会布卡武推进的过程中占领了南基伍省的两个地区。当地一位民间社会领袖表示，在最新的进展中“没有发生战斗”。
周三深夜讲话中，刚果总统菲利克斯·齐塞克迪呼吁年轻人“大规模”参军，并誓言对叛军的推进“做出有力和协调的回应”。
周一，叛军战士和卢旺达士兵冲进北基伍省首府和流离失所者区域中心戈马，这是自 2012 年以来数十年冲突的最大升级。
刚果军队的主要防线在卡武穆市。如果叛军越过卡武穆，布卡武将受到威胁。戈马被 M23 驱逐的部分刚果军队逃往布卡武。
在戈马沦陷后的首次公开讲话中，齐塞克迪表示，正在“对这些恐怖分子及其支持者采取有力且协调一致的应对措施”。 “大量参军，因为你们是我们国家的先锋，”他说。
总统批评了他所说的国际社会的“沉默和不作为”，称这是对“安全局势前所未有的恶化”的侮辱，这可能直接导致大湖地区局势升级。
据联合国专家称，刚果民主共和国东部的 M23 叛军得到了邻国卢旺达 4,000 名士兵的支持，远远超过 2012 年该组织短暂占领戈马时的数量。
卢旺达因其在战斗中的作用而面临越来越大的国际压力。美国表示，冲突升级令其“深感不安”；德国取消了下个月与卢旺达官员原定的会议；英国告诉基加利，其向全球提供的 10 亿美元（8 亿英镑）援助“受到威胁”。
尽管如此，卢旺达驻大湖区特派大使文森特·卡雷加告诉法新社，M23 的推进仍将继续。他补充说，战士们有可能向该国东部以外的地区推进，甚至可能到达金沙萨。
齐塞克迪拒绝了东非共同体集团召开的紧急虚拟峰会，该峰会旨在讨论该国的冲突。在卢旺达总统保罗·卡加梅出席的会议上，领导人呼吁立即停火，通过刚果民主共和国与武装团体之间的谈判和平解决冲突。他们还建议与南部非洲发展共同体集团举行联合峰会，讨论这场危机。
刚果民主共和国拥有丰富的黄金和其他矿产，如钴、钶钽铁矿、钽和锡，这些矿产用于全球的电池和电子产品。金沙萨指责卢旺达发动攻势是为了从该地区的矿产财富中获利——这一说法得到了联合国专家的支持，他们表示，基加利在其邻国驻有数千名士兵，并“事实上控制”了 M23。
卢旺达否认了这些指控，不承认在其邻国有军事参与。卡加梅表示，卢旺达支持 M23 的目的是摧毁驻扎在刚果民主共和国的武装团体卢旺达民主力量，该组织是由前胡图族领导人创建的，他们在卢旺达种族灭绝期间屠杀了图西族。
法新社和美联社对本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/drc-leader-calls-for-military-recruits-rwanda-backed-rebels-advance</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局两名“被困”宇航员一起离开空间站进行首次太空行走</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/30/nasa-stuck-astronauts-spacewalk</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T13:49:50Z一名身穿白色宇航服的宇航员站在空间站外，脚下是地球美国宇航局的两名被困宇航员周四一起进行了首次太空行走，在进入国际空间站近八个月后离开了空间站。
Suni Williams 和 Butch Wilmore 漂浮出来进行维护工作，并擦拭空间站外部，以寻找任何可能在从地球发射并通过通风口逸出后仍活着的微生物的证据。
“我们走了，”威尔莫尔在距离地面 260 英里（420 公里）的地方出现时说道西班牙。
去年 6 月，两人抵达空间站，预计只停留一周。但他们乘坐的全新波音 Starliner 太空舱遇到了太多麻烦，因此美国宇航局决定将其空载返回。
这让两名试飞员（均为退役海军上尉）留在轨道上，直到 SpaceX 能将他们带回家。这要到 3 月底或 4 月初才会发生，由于 SpaceX 推迟发射他们的替代者，他们的任务将延长至 10 个月。
两周前，威廉姆斯与另一名美国宇航局宇航员一起进行了太空行走。这是威尔莫尔第一次离开太空。两人之前在空间站停留期间都进行过太空行走。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/30/nasa-stuck-astronauts-spacewalk</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBC 向“觉得无法提出”罗素·布兰德担忧的员工道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2025/jan/30/bbc-apologises-staff-felt-unable-raise-russell-brand-concerns</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T13:15:13Z拉塞尔·布兰德在对拉塞尔·布兰德在广播公司任职期间的行为进行审查后，英国广播公司向员工道歉，发现许多人“觉得无法提出”对他行为的担忧。
彼得BBC 编辑投诉和评论主管约翰斯顿周四表示，他在审查期间调查了 8 起有关布兰德的投诉，其中只有一起是正式向 BBC 提出的。
他说：“我感谢那些站出来与我和我的团队交谈的人，我代表 BBC 向那些受我在这里记录的内容影响最直接的人道歉。
“当时的文化无疑影响了什么是可以接受/容忍的，但我发现许多人对拉塞尔·布兰德的行为感到担忧，但他们当时觉得无法提出来。”
这位 49 岁的演员兼喜剧演员否认了所有指控，此前曾表示他的所有性关系“绝对是双方自愿的”。
针对该报告，BBC 表示：“审查考虑了 8 起有关拉塞尔·布兰德不当行为的投诉，其中只有两起是在他受聘于 BBC 期间提出的，一起是正式的，另一起是非正式的。
“令人担忧的是，其中一些人当时感到无法对罗素·布兰德的行为提出担忧，BBC 已作为审查的一部分向他们道歉。”
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2025/jan/30/bbc-apologises-staff-felt-unable-raise-russell-brand-concerns</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被监禁的英国裔埃及异见人士可能因未获释而放弃双重国籍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/jailed-british-egyptian-dissident-may-give-up-both-citizenships-over-failure-to-be-released</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/jailed-british-egyptian-dissident-may-give-up-both-citizenships-over-failure-to-be-released</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发现一颗小行星，2032 年撞击地球的概率为 1.3%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/30/asteroid-spotted-chance-colliding-with-earth-2032</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T13:32:54Z美国宇航局的航天器撞击可能威胁地球的小行星的视觉效果一颗直径 100 米的小行星首次触发全球行星防御程序，此前望远镜观测显示它有可能与地球相撞2032 年与地球擦肩而过。
去年 12 月 27 日，智利的自动望远镜发现了 2024 YR4 小行星，但此后它就成为美国和欧洲航天局维护的撞击风险清单中的头号危险。
根据迄今为止收集的测量数据，这颗小行星在 2032 年 12 月 22 日撞击地球的概率为 1.3%，换句话说，有近 99% 的概率会平安驶过。
“这颗小行星很可能会平安驶过，”爱丁堡大学行星天文学教授科林·斯诺德格拉斯说。“在我们能够证实这一点之前，我们只需要用望远镜多观察它一下。我们跟踪其轨道的时间越长，我们对其未来轨迹的预测就越准确。”
这颗小行星在都灵撞击危险等级中排名为三级，表明这是一次值得天文学家关注的近距离接触，因为在未来十年内发生碰撞的可能性为 1% 或更大，将造成“局部破坏”。都灵等级从零（表示没有风险）到十（表示肯定会发生碰撞并对我们所知的文明的未来构成威胁）。
唯一获得更高评级的小行星是 2004 年登上头条新闻的阿波菲斯。阿波菲斯最初在都灵等级上被评为四级，但后来被降级，因为观察表明它至少一个世纪内不构成威胁。
伦敦帝国理工学院行星科学教授加雷斯·柯林斯表示，对近地天体的监测增加将使像 2024 YR4 这样的小行星的探测变得更加普遍。 “目前，最好的办法是尽可能长时间地继续跟踪这颗小行星，这样我们就可以更有信心地预测它的轨迹，”他说。
一颗像 2024 YR4 号小行星一样大小的太空岩石不会引发像 6600 万年前那样的大规模灭绝事件：导致恐龙灭绝的小行星直径只有 10 到 15 公里。但直径 100 米的太空岩石，平均每隔几千年就会撞击地球一次，仍有可能对城市造成灾难性的破坏。
这颗小行星的探测已经启动了两个联合国认可的全球小行星应对小组。国际小行星预警网络已开始采取行动，进一步观察这颗小行星，并缩小其轨道的不确定性。太空任务规划咨询小组也已收到警报。他们会提出任何干预计划，也许是通过拦截航天器偏转小行星，该技术已在美国宇航局的 Dart 任务中进行了测试。
这颗小行星现在几乎以直线飞离地球，这使得天文学家很难高精度地确定其轨道。天文学家计划在未来几个月内对该岩石从视野中消失之前进行更详细的观测。如果这些测量结果不能排除 2032 年撞击的可能性，那么这颗小行星可能会一直留在航天机构的风险名单上，直到 2028 年重新出现在视野中。

相关：特朗普要求马斯克将两名“滞留”在空间站的宇航员带回来

“行星防御响应的第一步是触发进一步的观察，”斯诺德格拉斯说。“如果这些观察结果不能排除撞击，下一步将是使用望远镜进行更详细的特性测量，并讨论航天机构在更详细的侦察和最终缓解任务方面可以做些什么。如果需要的话，这颗小行星的规模足以让 Dart 这样的任务有效执行，所以我们拥有这项技术，而且它已经过测试。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/30/asteroid-spotted-chance-colliding-with-earth-2032</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因焚烧《古兰经》受审的伊拉克难民遭枪杀 瑞典指责“外国势力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/salwan-momika-quran-burnings-trial-reportedly-shot-dead-sweden</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T12:22:21ZSalwan Momika一名伊拉克难民和反伊斯兰活动家在瑞典被枪杀，警方表示，在他因焚烧古兰经而受审的法庭判决出炉前几个小时，已有五人被捕说道。
总理乌尔夫·克里斯特森 (Ulf Kristersson) 表示，此次袭击可能与“外国势力”有关，38 岁的萨尔万·莫米卡 (Salwan Momika) 于周三晚在斯德哥尔摩附近索德泰利耶镇的一所房子中遭到枪击。 2023 年，莫米卡在公开示威中焚烧《古兰经》，激怒了瑞典和世界各地许多人。
斯德哥尔摩法院原定于周四对莫米卡和另一名男子进行刑事审判，罪名是“煽动民族或民族群体犯罪”，但法院表示判决已被推迟。

相关：“这是一场种族主义危机”：呼吁对瑞典焚烧古兰经的行为采取行动

警方发言人证实，一名男子在索德泰利耶被枪杀，但没有透露其他细节。警方没有透露嫌疑人枪手是否在被拘留者之中。
该案的另一名被告在 X 上发帖称：“我是下一个。”
周四，克里斯特森告诉记者，人们担心这起杀戮事件可能与另一个国家有关。 “我可以向你保证，安全部门深度参与，因为显然存在与外国势力有联系的风险，”他说。
安全部门表示，警方正在牵头调查，但“我们正在密切关注事态发展，看看这会对瑞典安全产生什么影响”。
瑞典媒体报道称，莫米卡被枪击时正在 TikTok 上直播。路透社看到的一段视频显示，警方拿起一部手机，结束了一段似乎来自他的 TikTok 账户的直播。
2023 年，瑞典将恐怖主义警戒级别提高到第二高，并警告国内外对瑞典人的威胁，此前焚烧《古兰经》的行为（其中许多是莫米卡所为）激怒了许多穆斯林，并引发了圣战分子的威胁。
虽然瑞典政府谴责了焚烧浪潮，但它最初被视为一种受保护的言论自由形式。
瑞典移民机构想驱逐莫米卡，因为他在居留申请中提供了虚假信息，但未能如愿，因为人们认为他在伊拉克可能会遭受酷刑和不人道的待遇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/salwan-momika-quran-burnings-trial-reportedly-shot-dead-sweden</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软银正商谈向 OpenAI 投资高达 250 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/30/softbank-in-talks-to-invest-up-to-25bn-in-openai-chatgpt</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T10:54:55Z发光电脑键盘上的 OpenAI 徽标据报道，日本投资集团软银 (SoftBank) 正在洽谈向 OpenAI 投资高达 250 亿美元（200 亿英镑）的交易，这笔交易将使其成为这家初创公司最大的金融支持者ChatGPT。
据《金融时报》报道，该贷方正考虑向这家总部位于旧金山的公司投资 150 亿至 250 亿美元。
软银的其他投资包括 TikTok 母公司字节跳动和英国芯片设计公司 Arm，它已经是 OpenAI 的投资者，并且最近支持了一轮融资，该公司的估值为 1570 亿美元。目前是 OpenAI 最大股东的微软也加入了这轮融资
上周，OpenAI 和软银与甲骨文联手成立了星际之门，唐纳德·特朗普称其为“历史上最大的人工智能基础设施项目”。该合作伙伴关系旨在为人工智能系统建立数据中心，初始投资为 1000 亿美元。英国《金融时报》援引多位了解谈判情况的消息人士称软银的股权投资将涵盖这家日本公司对星际之门的承诺。世界首富、特朗普政府有影响力的人物埃隆·马斯克声称星际之门的支持者“实际上没有钱”。
OpenAI 首席执行官 Sam Altman 在马斯克的社交媒体平台 X 上回复称，资金说法是错误的：“这对国家来说很棒。我知道对国家有利的事情并不总是对你的公司最有利的事情，但我希望你在新的角色中主要把美国放在第一位。”
本月，OpenAI 受到了中国竞争对手 DeepSeek 的崛起的冲击，此前其最新的聊天机器人登上了苹果免费应用商店的榜首，并导致人工智能相关股票周一暴跌。
尽管 Altman 最初表示他对 DeepSeek 印象深刻，并表示“有一个新的竞争对手确实令人振奋”，但该公司后来表示，有证据表明中国初创公司“不断”利用 OpenAI 的技术开发竞争产品。
据英国《金融时报》报道，由软银首席执行官孙正义牵头的 OpenAI 股权投资提案已通过 OpenAI 高管和董事会的审查。不过，该提案尚未最终确定。
OpenAI 拒绝置评。软银已就此置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/30/softbank-in-talks-to-invest-up-to-25bn-in-openai-chatgpt</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原住民在加拿大法庭上争取数十亿美元的条约付款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/canada-gull-bay-first-nation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/30/canada-gull-bay-first-nation</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴总统称特朗普计划在关塔那摩湾开设移民拘留中心是“野蛮行为” – 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/30/donald-trump-guantanamo-bay-rfk-jr-tulsi-gabbard-fbi-kash-patel-us-politics-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-30T11:12:50Z唐纳德·特朗普。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/30/donald-trump-guantanamo-bay-rfk-jr-tulsi-gabbard-fbi-kash-patel-us-politics-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>