<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 09:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国空袭巴格达杀死民兵指挥官后布林肯抵达该地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/05/middle-east-crisis-live-updates-antony-blinken-israel-palestine-gaza-hamas</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T07:16:11Z美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿登机时挥手致意。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/05/middle-east-crisis-live-updates-antony-blinken-israel-palestine-gaza-hamas</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡·皮斯托利斯 (Oscar Pistorius) 因谋杀瑞娃·斯廷坎普 (Reeva Steenkamp) 服刑九年后获假释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/oscar-pistorius-released-parole-murder-reeva-steenkamp-nine-year-sentence-details</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/oscar-pistorius-released-parole-murder-reeva-steenkamp-nine-year-sentence-details</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子落水23小时后手表反光促成海上救援“奇迹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/will-fransen-man-rescued-auckland-new-zealand-fishing-trip-watch-reflection</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T05:43:32Z科罗曼德尔半岛连绵起伏的青山和流水A新西兰男子在寒冷的海水中度过了超过 23 小时并遭遇鲨鱼，渔民发现他手表上的倒影后获救。
1 月 2 日，61 岁的威尔·弗兰森 (Will Fransen) 从奥克兰以南科罗曼德尔半岛的旺阿马塔 (Whangamatā) 出发独自钓鱼，但在钓到一条他怀疑是马林鱼的鱼后被拉下海。
当他的 12 米长船漂走时，他无法抓住它，并在试图游向奥尔德曼群岛时被水流拖走。
&lt;旁白&gt;
 相关：没有围墙的教室：新西兰自然学校强调泥浆而不是数学

Whangamatā 警官威尔·汉密尔顿 (Will Hamilton) 表示，这名男子在经历磨难后仍然活着，这绝对是一个“奇迹”。
弗兰森告诉新西兰先驱报他对自己的生存机会感到“悲观”。
“我抓住了连着马林鱼的鱼线，开始把鱼线拉出来。我试图向船拉去，结果鱼线从我手中滑落，这真是令人心碎，因为接下来我的船在地平线上空转，而我却在踩水。
“当我进入水中时，我知道有人知道我在水中的可能性很小。我从一开始就非常悲观，”他说。 “我只是继续活着。”
弗兰森太累了，无法继续游泳，因此在水中度过了一个寒冷而艰难的夜晚，有一次看到一条鲨鱼靠近并在游走之前“嗅了嗅”。
“我放弃了，只是踩着水，看着头顶上美丽的日落，”他说。
第二天，当三名渔民注意到水中有倒影并乘船去查看时，钓鱼者得救了。
&lt;图&gt;
 互动
 &lt;图标题&gt;
  威尔·弗兰森 (Will Fransen) 从奥克兰南部科罗曼德尔半岛的旺阿马塔 (Whangamatā) 出发，开始了他的独自钓鱼之旅。
 

他们在马约尔岛附近的水域发现了这名疲惫而绝望的男子，当时他试图利用手表上的太阳反射来引起他们的注意。
汉密尔顿说，他被带回旺阿马塔并接受体温过低和疲惫的治疗。
“渔夫在经历磨难后仍然活着，这绝对是一个奇迹。如果没有三位先生迅速采取行动救出他，这肯定会产生悲惨的结果。”汉密尔顿说。
他感谢渔民拯救了该男子的生命，并补充说当局仍在寻找他的船。
“划船者的工作绝对出色，毫无疑问拯救了这个人的生命。
“很少有故事会像这起案件那样结束，警方对这对目光敏锐的三人组打电话调查这件看似不寻常的事情感激不尽。
“船可能失踪了，但渔夫仍然带着手表，”汉密尔顿补充道。
救援人员詹姆斯·麦克唐纳告诉Newshub“一系列幸运事件”让他们看到了手表“在大约 600 米外闪闪发光”。
“我的意思是，我们距离马约尔岛背面 10 英里（16 公里），看不到一艘船，但果然，当我们靠近时，很明显有人在挥舞手臂，”他说.
救援船船长马克斯·怀特（Max White）表示，他们的首要任务是让这名男子上船并让他保持清醒。
“我们有一个大的冷藏袋，并尽可能多地把他包裹起来，”他说。 “他非常需要水……所以我在船上准备了一些温水和一些蔓越莓汁……尽我们所能，尽量让他说话，并确保他尽可能保持清醒。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/will-fransen-man-rescued-auckland-new-zealand-fishing-trip-watch-reflection</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国情报机构称金珠爱可能是朝鲜金正恩的继承人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/kim-jong-un-daughter-heir-next-in-line-kim-ju-ae</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T05:24:53Z朝鲜领导人金正恩与女儿在庆祝新中国成立的演出中平壤一年韩国间谍机构表示，朝鲜统治者金正恩的小女儿被视为她父亲的法定继承人，这是韩国首次对这个女孩进行此类评估。
自从金珠爱 (Kim Ju-ae) 发表2022 年 11 月她首次公开露面，当时她与父亲一起观看了远程导弹试射.
&lt;旁白&gt;
 相关：象征意义还是继承线索？金正恩女儿首次亮相引发对朝鲜未来的猜测

金珠爱此后陪同金正恩前往重大公共活动，官方媒体称她为朝鲜领导人“最心爱的”或“最受尊敬的”孩子，并发布了片段和照片证明了她不断上升的政治地位以及与父亲的亲密关系。
韩国主要间谍机构国家情报院 (NIS) 通过对她的公共活动和向她提供的国家协议的综合分析，对她未来的角色进行了评估。
9月份，当她在贵宾观景台观看阅兵时鼓掌时，一位高级将军跪下来对她低声说话。 11 月访问空军总部时，她被拍到站在父亲面前，金氏夫妇都戴着墨镜，穿着长皮夹克。周日，在挤满人的平壤体育场举行的除夕庆祝活动中，金正恩亲吻了她的脸颊，她也对她的父亲做了同样的事情。
这些场景中的大多数在朝鲜都是难以想象的，因为金正恩拥有强大而忠诚的追随者，视他为神。
国家情报院公共事务办公室告诉美联社，它仍在考虑有关朝鲜权力继承进程的所有可能性，因为金正恩还年轻，没有已知的重大健康问题，并且至少还有一个孩子。 Kim 将于周一满 40 岁生日。
国家情报院在确认朝鲜这个世界上最秘密的国家之一的事态发展方面记录并不完美。朝鲜官方媒体尚未就继任者或金珠爱是否有兄弟姐妹发表任何直接评论。
这一评估是在朝鲜向韩国两个岛屿附近发射 200 多发炮弹，并针对其中一个岛屿的居民发出疏散令时，邻国之间的紧张局势加剧之际做出的。
“朝鲜军队今天约 09:00 至 11:00（格林威治标准时间 1200 至 0200）在白翎岛北部的长山串地区和北部地区进行了 200 多发射击……延坪岛，”国防部官员在新闻发布会上说道。
延坪岛当地官员告诉法新社，已要求平民撤离，并将该命令描述为“预防措施”。
首尔亚洲政策研究所分析师 Du Hyeogn Cha 表示，很少有人能够预测金珠爱最终是否会成为朝鲜的下一任领导人。查补充说，她缺乏获得正式任命所必需的政治成就。
朝鲜自1948年建国以来，一直由金氏家族男性成员统治。金正恩在其父亲金正日 (Kim Jong-il) 于 2011 年底去世后继承了权力。金正日 (Kim Jong-il) 在其父亲、朝鲜开国统治者金日成 (Kim Il-sung) 于 1994 年去世后接管了权力。
Ju-ae 的名字与退役 NBA 球星的名字相匹配丹尼斯·罗德曼 (Dennis Rodman) 给金正恩的小女儿打了电话，他说他在 2013 年访问平壤期间看到并抱住了她。国家情报院在去年的一次私人简报中告诉议员，金珠爱有一个哥哥，还有一个弟弟。该机构尚未确认弟弟妹妹的性别。
据参加简报会的一些议员称，国家情报院当时表示，金珠爱从未在官方教育机构就读，而是在平壤在家接受教育。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/kim-jong-un-daughter-heir-next-in-line-kim-ju-ae</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警察局长称武力是“制度上的种族主义”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/05/head-of-britains-police-chiefs-says-force-is-institutionally-racist-gavin-stephens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/05/head-of-britains-police-chiefs-says-force-is-institutionally-racist-gavin-stephens</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯飞抵以色列国防部长概述加沙战后计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/israel-defence-minister-yoav-gallant-gaza-plan-after-war-hamas-palestine-control-antony-blinken-visit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/israel-defence-minister-yoav-gallant-gaza-plan-after-war-hamas-palestine-control-antony-blinken-visit</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊利诺伊州选民提交请愿书，要求将特朗普从共和党初选中剔除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/04/illinois-voters-removal-trump-republican-primary-ballot</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T01:32:39Z较旧白人，橙色皮肤，蓬松的头发，深色西装，红色领带，舞台上穿着白衬衫，上面写着“让美国再次伟大”的部分字母。伊利诺伊州的选民已提交请愿书，要求将唐纳德·特朗普从该州的共和党初选中剔除，这与其他州禁止前者的努力相呼应总统因在 1 月 6 日国会大厦袭击事件中所扮演的角色而不得返回白宫。
与其他十几个州提交的请愿书类似，该请愿书依赖于宪法第 14 条修正案。
该修正案被称为“叛乱条款”，禁止任何先前宣誓捍卫宪法、后来“参与叛乱或叛乱”反对国家或向敌人提供“援助或安慰”的人担任公职.
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普在任期间，企业收到了数百万美元的外国付款

这份长达 87 页的文件由来自该州各地的五人签署，列出了一个案例，即特朗普煽动铁杆支持者的火焰，这些支持者在国会确认其竞争对手乔·拜登的选举结果当天袭击了国会大厦。&lt; /p&gt;
科罗拉多州和缅因州的官员已经禁止特朗普的名字出现在初选选票中。
发言人马特·迪特里希 (Matt Dietrich) 告诉美联社，伊利诺伊州选举委员会尚未确定听证会请愿书。董事会将于 1 月晚些时候听取针对拟议投票的其他 32 项反对意见。
同样在周四，马萨诸塞州的一群选民发起了一项努力，将特朗普从该州的初选中剔除。
这两项工作都隶属于美国有线电视新闻网 (CNN) 的“人民言论自由”倡导组织 举报。
特朗普已上诉缅因州裁决。他还要求美国最高法院推翻科罗拉多州最高法院去年 12 月做出的​​将他的名字从该州选票中剔除的裁决。
在周三提交的文件中，他的律师写道：“在我们‘民有、民治、民享的政府’体系中，科罗拉多州的裁决不是也不可能是正确的。”他们还认为特朗普的行为并不构成叛乱。
最高法院可能会在未来几周内裁定暂停或允许科罗拉多州最高法院做出决定，但具体时间尚不清楚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/04/illinois-voters-removal-trump-republican-primary-ballot</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼北部发现最大的雄性漏斗网蜘蛛“大力士”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/05/biggest-male-funnel-web-spider-record-found-hercules-sydney-australian-reptile-park</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T00:52:31Z帽子上的漏斗网蜘蛛长着尖牙世界上最毒的蜘蛛的最大雄性标本可以刺穿人类的指甲，在一名公众偶然发现它后，它在澳大利亚爬行动物公园找到了新家，它将帮助拯救生命。
澳大利亚爬行动物公园在一份声明中表示，在悉尼以北约 80 公里的中央海岸发现了一种可能致命的悉尼漏斗网蜘蛛“Hercules”，最初被送往当地医院。
附近公园的蜘蛛专家将其取回，并很快意识到这是澳大利亚有史以来从公众那里收到的最大的雄性标本。
&lt;旁白&gt;
 相关：下水道里有蛇：昆士兰公共厕所发现黑色斑点蛇

这只蜘蛛从脚到脚的尺寸为 7.9 厘米（3.1 英寸），超过了 2018 年公园的上一个纪录保持者，即名为“Colossus”的雄性漏斗网蜘蛛。
捐赠给澳大利亚爬行动物公园的最大漏斗网蜘蛛是一只雌性，从脚到脚长 8 厘米，与狼蛛相当。它于 2021 年被发现，鉴于命名为“巨型蜘蛛”。
悉尼漏斗网蜘蛛的长度通常为1-5厘米，雌性通常比雄性更大，但并不那么致命。它们主要分布在从澳大利亚人口最多的城市悉尼到北部沿海城市纽卡斯尔和西部蓝山的森林地区和郊区花园。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  “大力士”从脚到脚的尺寸为 7.9 厘米（3.1 英寸）。 照片：Caitlin Vine/AP


“大力神”将为爬行动物公园的抗蛇毒血清项目做出贡献。公众上交的安全捕获的蜘蛛经过“挤奶”以提取毒液，这对于生产拯救生命的抗蛇毒血清至关重要。
&lt;旁白&gt;
 相关：在澳大利亚：携带老鼠的巨型蜘蛛令人恐惧且令人印象深刻

“我们习惯了向公园捐赠相当大的漏斗网蜘蛛，但是收到这么大的雄性漏斗网蜘蛛就像中了大奖一样，”澳大利亚爬行动物公园的蜘蛛饲养员艾玛·泰尼 (Emma Teni) 说道。星期四。
“虽然雌性漏斗网蜘蛛有毒，但雄性漏斗网蜘蛛已被证明更具致命性。我们的收藏中有这么大的雄性漏斗网，它的毒液输出量可能是巨大的，这对公园的毒液计划具有难以置信的价值。”
自 1981 年该计划启动以来，澳大利亚尚未出现因漏斗网蜘蛛咬伤而死亡的案例。
最近澳大利亚东海岸多雨、潮湿的天气为漏斗网蜘蛛的繁衍生息提供了理想的条件。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/05/biggest-male-funnel-web-spider-record-found-hercules-sydney-australian-reptile-park</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与杰弗里·爱泼斯坦有关的第二批法庭文件解封</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/04/jeffrey-epstein-second-round-documents-unsealed</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T00:30:51Z中年穿着灰色 T 恤、头发花白的白人。周四公布了与名誉扫地的金融家杰弗里·爱泼斯坦性虐待有关的一批新文件。
周三晚上已启封的 900 多页文件中又增加了 19 份文件，这些文件的发布引发了网上的狂热托管文件的法院网站崩溃了。
这些文件源自爱泼斯坦原告弗吉尼亚·朱弗雷 (Virginia Giuffre) 对英国社交名流吉斯莱恩·麦克斯韦 (Ghislaine Maxwell) 的诉讼，其中包括该案的证词和动议摘录。麦克斯韦于 2021 年 12 月被判犯有性贩运罪以及为爱泼斯坦招揽少女的类似罪名。
该诉讼中的数千页文件此前已公开，但出于隐私考虑，某些部分已被涂黑。
迄今为止出现在法庭文件中的一些知名人士包括安德鲁王子、唐纳德·特朗普、比尔·克林顿、迈克尔·杰克逊和大卫·科波菲尔，尽管许多被点名的男子并未被指控有任何不当性行为。
虽然文件中的许多细节已经公开，但它们为爱泼斯坦丰富而强大的轨道的绝对规模提供了新的线索。迄今为止的文件——以及更多的文件——散布着在他被公开指控针对未成年女孩进行性行为之前的几年里与他交往或共事的名人和政客的名字。
爱泼斯坦于 2019 年 7 月因性交易被捕，并于当年 8 月 10 日被发现死于牢房内；当局确定他是上吊自杀。
这些文件重复了有关安德鲁王子的众所周知的故事，安德鲁王子也被朱弗尔起诉，朱弗尔称她在 17 岁时与皇室发生过性接触。王子否认了这些指控，并于 2017 年和解了诉讼。 2022 年。
目前尚不清楚周三发布的新文件是否包含前一天尚未公开的名字。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/04/jeffrey-epstein-second-round-documents-unsealed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着地区紧张局势升级，美国在巴格达发动空袭杀死了伊朗支持的民兵领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/baghdad-airstrike-kills-iran-backed-militia-leader</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/baghdad-airstrike-kills-iran-backed-militia-leader</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国选举：谢赫·哈西娜有望在反对派抵制中赢得第四个任期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/bangladesh-election-results-opposition-boycott-tarique-rahman-fourth-term-sheikh-hasina</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/05/bangladesh-election-results-opposition-boycott-tarique-rahman-fourth-term-sheikh-hasina</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰国声称对伊朗爆炸事件负责，造成至少84人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/iran-kerman-attack-islamic-state-suspicion-border-afghanistan-pakistan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/iran-kerman-attack-islamic-state-suspicion-border-afghanistan-pakistan</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯“用朝鲜提供的弹道导弹攻击乌克兰”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/russia-attacked-ukraine-with-north-korea-supplied-ballistic-missiles</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T23:10:24Z美国国家安全委员会发言人约翰·柯比做演讲 白宫表示，俄罗斯已开始使用朝鲜提供的弹道导弹攻击乌克兰。
华盛顿还声称俄罗斯正在与伊朗就购买短程弹道导弹进行谈判。美国情报评估认为，伊朗的导弹尚未抵达俄罗斯，但交易最终将会完成。
美国国家安全委员会发言人约翰·柯比周四表示，俄罗斯于 12 月 30 日向乌克兰发射了一枚朝鲜弹道导弹，但导弹落在了开阔地带。不过，柯比表示，作为 1 月 2 日大规模齐射的一部分，俄罗斯军队发射了更多此类导弹，其影响尚未评估。
“部分由于我们的制裁和出口管制，俄罗斯在世界舞台上变得越来越孤立，他们被迫向志同道合的国家寻求军事装备。正如我们一直公开警告的那样，朝鲜就是其中一个国家，”柯比在白宫对记者表示，并补充说，这是平壤对莫斯科支持的“重大且令人担忧的升级”。
柯比表示，朝鲜导弹的射程为 900 公里（560 英里），作为武器的回报，俄罗斯预计将提供战斗机、地对空导弹、装甲车、弹道导弹生产设备和其他先进技术。
“这将对朝鲜半岛和印度-太平洋地区产生令人担忧的安全影响，”他说。
柯比补充说，伊朗已经向来访的俄罗斯军事官员展示了其近距离弹道导弹能力，但迄今为止尚未发现向俄罗斯交付此类导弹。
“美国担心俄罗斯从伊朗购买近距离弹道导弹的谈判正在积极推进，”他说，并总结道：“我们评估俄罗斯打算从伊朗购买导弹系统。”
对此，柯比表示，美国将对那些参与促进武器转让的人实施制裁，并将俄罗斯与朝鲜的武器贸易问题提交联合国，视为违反国际武器禁运。
他认为，莫斯科的外国武器采购应该提醒国会其未能在圣诞节前通过乌克兰武器供应计划。
“俄罗斯正在依靠其朋友来恢复其军事库存并发动对乌克兰的战争，”柯比说。 “伊朗和[朝鲜]与俄罗斯站在一起。乌克兰人应该知道美国人民和本届政府将继续与他们站在一起。
“因此，国会必须在此时此刻做出反应，为乌克兰提供自卫所需的物资。现在是国会采取行动的时候了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/04/russia-attacked-ukraine-with-north-korea-supplied-ballistic-missiles</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 起诉美国机构，指控其解雇批评首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的员工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/04/spacex-countersues-ceo-elon-musk-nlrb</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T22:39:49Z黑暗舞台上穿着西装的中年白人 - 他被灯光照亮。&lt; /div&gt;火箭和卫星制造商 SpaceX 周四起诉美国劳工委员会以阻止其案件 指责该公司非法解雇员工，这些员工致信公司高管，称其首席执行官埃隆·马斯克“分散注意力，令人尴尬”。
在德克萨斯州布朗斯维尔联邦法院提起的诉讼中，SpaceX 声称国家劳工关系委员会 (NLRB) 的结构违反了美国宪法，该委员会于周三对该公司提出了申诉。
&lt;旁白&gt;
 相关： SpaceX 被指控非法解雇批评首席执行官埃隆·马斯克的员工

NLRB 指控 SpaceX 在 2022 年解雇了 8 名签署这封信的员工，违反了联邦劳动法，信中指责马斯克发表了违反公司政策的性别歧视言论。该案将由一名行政法官审理，然后由美国总统任命的五人委员会审理。可以向联邦法院对董事会的决定提出上诉。
SpaceX 在诉讼中声称，由于联邦法律只允许因故而非随意罢免董事会成员和行政法官，因此 NLRB 的结构违宪。该诉讼旨在阻止 NLRB 案件的进展。
NLRB 发言人拒绝置评。
SpaceX 最近采用了类似的策略，阻止了美国司法部提起的一项行政诉讼，该案件声称该公司非法拒绝雇用难民和庇护接受者。
布朗斯维尔的一名联邦法官于 11 月暂停了行政案件，等待 SpaceX 诉讼的结果。法官表示，美国宪法要求司法部的行政法官由总统任命，而不是像目前那样由司法部长任命。
NLRB 已经面临一名星巴克员工提出的类似诉讼，该员工反对她工作的纽约店成立工会。十月份，该工人在委员会拒绝了她提出的选举解散工会的请愿后，起诉了该委员会。该机构尚未对该诉讼做出回应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/04/spacex-countersues-ceo-elon-musk-nlrb</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《欢乐满人间》中饰演班克斯夫人的格莱尼斯·约翰斯去世，享年 100 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/05/glynis-johns-dead-mrs-banks-mary-poppins</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T20:55:00Z1950 年的格莱尼斯·约翰斯。托尼·格莱尼斯·约翰斯屡获殊荣的舞台和银幕明星，曾在《欢乐满人间》中与朱莉·安德鲁斯演对手戏母亲，现已去世，享年 100 岁。
据她的经理称，她周四在洛杉矶的一家辅助生活之家因自然原因去世。
约翰斯还向世界介绍了美国作曲家兼作词家斯蒂芬·桑德海姆 (Stephen Sondheim) 创作的苦乐参半的《送小丑》(Send in the Clowns)，斯蒂芬·桑德海姆为她在百老汇音乐小夜曲中饰演黛西莉·阿姆菲尔德 (Desiree Armfeldt) 创作了这首歌，她因此于 1973 年获得托尼奖. 桑德海姆为该剧创作了热门歌曲，以适应约翰斯独特的沙哑嗓音，但她在 1977 年的电影版本中将这个角色输给了伊丽莎白·泰勒。
“我还为我写过其他歌曲，但没有像这样的，”约翰斯在 1990 年告诉美联社。“这是我在剧院收到的最伟大的礼物。”
她的经纪人米奇·克莱姆 (Mitch Clem) 在给《卫报》的一份声明中表示：“今天，我心爱的客户格莱尼斯·约翰斯 (Glynis Johns) 去世了，我的心情非常沉重。 Glynis 用智慧、机智和对表演的热爱推动了她的人生，影响了数百万人的生活。”
他补充道：“她在我职业生涯的早期就进入了我的生活，并为如何优雅、优雅和真诚地驾驭这个行业设定了很高的标准。你自己的真相。她的光芒闪耀了一百年。她的智慧可以让你停下脚步，而她的心却充满了深沉而纯粹的爱。今天对好莱坞来说是阴沉的一天。我们不仅哀悼亲爱的格莱尼斯的去世，而且哀悼好莱坞黄金时代的结束。”
其他跟随约翰斯演唱桑德海姆最受欢迎歌曲的人包括弗兰克·西纳特拉、朱迪·柯林斯、芭芭拉·史翠珊、莎拉·沃恩和奥利维亚·牛顿-约翰。它也出现在 2023 年的《Yellowjackets》第二季中，由 Elijah Wood 演唱。
众所周知，约翰斯对自己的职业是一位完美主义者，并坚称她所扮演的角色是多方面的。 “就我而言，我对只在一个层面上扮演这个角色不感兴趣，”她在 1990 年告诉美联社。
“一流表演的全部意义在于将其变为现实。要真实。我必须在自己的头脑中理解它才能成为真实的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/05/glynis-johns-dead-mrs-banks-mary-poppins</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>