<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 21:12:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿根廷实施严厉的紧缩措施 布宜诺斯艾利斯地铁票价上涨 360%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/buenos-aires-metro-fare-increase</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T17:54:45Z通往布宜诺斯艾利斯地铁站的楼梯。布宜诺斯艾利斯的通勤者受到地铁票价一夜之间上涨 360% 的打击，这是阿根廷自由主义总统发起的严厉预算紧缩运动中最大幅度的价格上涨之一，哈维尔·米雷。
经过数周的听证会后，法官于周四取消了一项暂时阻止地铁票价上涨计划的命令。这为周五早上这一变化生效扫清了道路，布宜诺斯艾利斯各地的办公室工作人员涌入南美洲最古老的地铁的十字转门。
公共交通票价是整个拉丁美洲的一个敏感问题，不平等现象根深蒂固，地铁票价上涨引发的愤怒过去曾引发社会动荡，例如智利 2019 年的大规模抗议活动。
一夜之间，布宜诺斯艾利斯的单程乘车价格从 125 比索（14 美分）上涨了两倍多，达到 574 比索（64 美分），加剧了阿根廷痛苦的生活成本危机.
&lt;旁白&gt;
 相关：三名女同性恋者在纵火袭击中丧生后，活动人士指责阿根廷政府

米雷总统正在削减从补贴到国有企业等各个方面的公共支出，这是旨在重建国家在外国投资者心目中的信誉并抑制恶性通货膨胀的激进自由市场实验的一部分。
但至少在短期内，他的放松管制和紧缩措施推高了通货膨胀 — — 目前通胀率达到每年 289%，位居全球最高之列 — — 并且随着经济陷入衰退，阿根廷普通民众的生活更加艰难。&lt; /p&gt;
这是今年第三次通胀飙升影响地铁票价（去年 12 月仅为 80 比索），因为 Milei 削减了联邦公共交通补贴，迫使市政府提高成本。布宜诺斯艾利斯这个庞大的城市的公共汽车和火车价格也在稳步上涨，尽管不像地铁那样一次性涨价。
布宜诺斯艾利斯市政官员表示，6 月 1 日票价将达到 650 比索（73 美分），但他们将推迟到 8 月 1 日再次提价至 757 比索，“目的是尽量减少对乘客钱包的影响”。 
长期以来，低票价一直是居民的福音，尤其是那些居住在布宜诺斯艾利斯市中心、需要长途通勤上班的居民。但廉价票价 — — 与其他基本商品补贴一样 — — 也构成了负债累累的政府在阿根廷二十年来最严重的金融危机中无法承受的巨大且不断增长的成本。
布宜诺斯艾利斯地下交通系统是世界上最早建成的地铁系统之一，曾经是这座城市 20 世纪初奢华财富的深刻象征。但近几十年来，它年久失修。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/buenos-aires-metro-fare-increase</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>殴打南希·佩洛西丈夫的大卫·德帕普被判 30 年徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/nancy-paul-pelosi-attacker-sentenced-david-depape</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T18:05:25Z从山顶拍摄，远处是奥克兰的山丘，一栋位于街角的三层砖房，前景模糊，有黄色警戒线。右翼阴谋论者大卫·德帕普 (David DePape) 于 2022 年闯入南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 北加州的家，并用棍棒殴打了她的丈夫。 Hammer，被判处30年监禁。
联邦陪审团判定他在2023 年 11 月，距离这位前众议院议长位于旧金山的家中发生袭击事件仅一年多。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  David DePape 于 2013 年 12 月 13 日在加利福尼亚州伯克利。 摄影：Michael Short/美联社


德帕普于 2022 年 10 月 28 日凌晨从后门闯入，计划绑架南希·佩洛西，审问她并将视频发布到网上。相反，他找到了当时 82 岁的保罗·佩洛西 (Paul Pelosi)，他醒来时发现德帕普在卧室里拿着锤子和扎带，问道：“南希在哪里？南希在哪里？”
保罗·佩洛西拨打了 911，警察赶到后，德帕普用锤子多次敲击他的头部，将他打昏。佩洛西在袭击后因颅骨骨折以及手臂和手受伤而需要接受手术，袭击发生在 警察随身摄像机镜头。
这次袭击发生在 2022 年中期选举前几天，加剧了人们对 美国的政治暴力。
DePape 有在网上宣扬阴谋论的历史，并分享过有关新冠肺炎和 1 月 6 日叛乱的错误信息，以及关于 2020 年选举被唐纳德·特朗普窃取的虚假说法。他的前女友告诉当地媒体，在袭击发生前的几年里，他一直无家可归，并经历了药物滥用和精神疾病。
在审判期间，他作证了自己的边缘政治信仰，以及他如何支持恋童癖阴谋集团控制美国政府的虚假阴谋论。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  保罗·佩洛西和南希·佩洛西于 2019 年 4 月 23 日在纽约林肯中心。 摄影：Angela Weiss/AFP/Getty Images


他承认了这次袭击，但表示他想与南希·佩洛西谈谈，而保罗·佩洛西“从来不是我的目标，我很抱歉他受伤了”。他的律师表示，德帕普之所以针对南希·佩洛西，是因为他“全身心地”相信自己正在采取行动制止腐败和虐待儿童。
保罗·佩洛西去年作证说，他仍未完全从“创伤性袭击”中恢复过来，这需要在他的头上植入永久性的钢板和螺钉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/nancy-paul-pelosi-attacker-sentenced-david-depape</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥市长候选人和其他五人在竞选集会上遭枪击身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/shooting-campaign-rally-mexico</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T18:18:09Zan河两岸都是陆地的鸟瞰图在暴力肆虐的墨西哥南部恰帕斯州，一名市长候选人和另外五人在一次竞选集会上开枪，造成一名市长候选人和另外五人死亡。
州检察官表示，周四晚间的枪击事件造成六人死亡，其中包括一名年轻女孩，还有市长候选人卢塞罗·洛佩斯·马萨 (Lucero López Maza)。他们说，另外两人受伤。
“在一场政治竞选活动中，武装平民之间爆发了对抗，”检察官在一份声明中表示。
目前尚不清楚洛佩斯·马扎是否是此次袭击的预定目标，因为枪击事件在该地区变得非常普遍和普遍。
&lt;旁白&gt;
 相关：墨西哥市长候选人墨西哥城市塞拉亚在战役第一天被杀

大规模枪击事件发生在恰帕斯州拉康科迪亚乡村小镇的十字路口，距离危地马拉边境约 80 英里（125 公里）
危地马拉边境附近地区是毒品和移民的主要走私路线，墨西哥两大贩毒集团一直在争夺该地区的控制权。
周二，距离拉康科迪亚几十英里的恰帕斯州 Chicomuselo 镇的一个村庄发生大规模枪击事件，造成 11 人死亡。
恰帕斯州暴力事件的激增让总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔感到尴尬，因为他周五访问了边境州，与危地马拉总统贝尔纳多·阿雷瓦洛会面。
像往常一样，洛佩斯·奥夫拉多尔拒绝对抗贩毒集团，力求将暴力问题最小化。
“有些人坚持认为恰帕斯州着火了，不，正如我所解释的，问题出在这个地区，我们将解决它，”总统在边境城市恰帕斯举行的新闻发布会上说。塔帕丘拉。
周四的杀戮事件还凸显了这样一个事实：墨西哥 7 月 2 日的选举前夕充满了暴力事件，2024 年迄今已有约 20 名候选人被杀。
洛佩斯·奥夫拉多尔再次试图淡化暴力事件，并将那些报告杀戮事件的人描述为试图抹黑他的政府的“秃鹰”。
“幸运的是，袭击事件比其他选举要少，但现在有很多耸人听闻的现象，非常不幸，有很多人试图从杀戮和人类苦难中获利，”他说。 “这是一个秃鹫的时代。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/shooting-campaign-rally-mexico</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列找到了哈马斯劫持的三名人质尸体，其中包括沙尼·卢克</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/israel-recovers-bodies-of-three-hostages-taken-by-hamas-including-shani-louk</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T17:20:49Z双手握着手机，上面显示着 Shani Louk 的照片以色列军方宣布，已从加沙打捞出被哈马斯绑架的三名人质尸体，其中包括德裔以色列人沙尼·卢克。
军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 少将表示，另外两名人质被确认为 28 岁的阿米特·布斯基拉 (Amit Buskila) 和 56 岁的伊扎克·盖勒伦特 (Itzhak Gelerenter)，他说这三名受害者是在诺瓦音乐节上被哈马斯杀害后被带到加沙的.
10 月 7 日之后，随着恐怖袭击的规模逐渐扩大，22 岁的卢克 (Louk) 的尸体躺在加沙街道上一辆皮卡车的后面，这是第一批出现的图像之一。清楚。
这名年轻女子最初被认为是在哈马斯对雷伊姆的袭击。然而，10 月 30 日，卢克的妹妹阿迪在发现了表明受了致命伤的人体遗骸后证实沙尼可能已经死亡，很可能是在袭击中死亡。
以色列军方没有立即提供有关尸体发现地点的详细信息。
Louk 的父亲 Nissim 说：“这个消息很难受，没有哪个父亲想到过一个 22 岁的女孩会从她的生活中消失，但我们知道她被谋杀了，我们正在等待我们亲爱的士兵，他们正在寻找她的下落。”她去找她。”
以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在 X 上发表声明称：“如此巨大的损失令人心碎”。
“我和我的妻子莎拉与家人一起受到伤害。在他们悲痛欲绝的时刻，我们所有人的心都与他们同在。我们将归还所有人质，无论是生者还是死者。我祝贺我们勇敢的部队，他们以坚定的行动让以色列的儿女重返家园。”他说。
人质家属成立的人质家庭论坛总部在一份声明中表示，他们“深感悲痛和破碎的心低下头”。愿他们的回忆成为祝福。”
上周，哈马斯在一份声明中表示，英以人质纳达夫·帕普尔韦尔 (Nadav Popplewell) 因一个多月前在以色列空袭中受伤而死亡。
哈马斯武装组织埃泽丁·卡萨姆旅此前发布的一段视频显示，波普尔韦尔表现出明显的身体虐待迹象。哈马斯没有提供任何证据来支持这一说法。
Popplewell 和他的母亲 Channah Peri，79 岁，10 月 7 日在 Nirim 基布兹的住所被绑架，而他的哥哥 Roi 在袭击中死亡。佩里于 11 月 24 日获释。
10 月 7 日被绑架的约 250 人中约有一半已获释，其中大部分是在 11 月为期一周的停火期间交换以色列关押的巴勒斯坦囚犯。据以色列当局称，仍有 129 人被关押，约 30 人已确认死亡。
上周，以色列官员告诉 Ynet 新闻网站，以色列和哈马斯之间的人质和停火谈判尚未完全破裂。官员们表示，“如果哈马斯给出我们可以合作的答案”，间接谈判将恢复。
哈马斯表示，在以色列拒绝国际调解人的计划后，寻求停战协议的努力又回到了原点，而白宫则表示致力于努力让双方保持接触，“哪怕只是虚拟的”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/israel-recovers-bodies-of-three-hostages-taken-by-hamas-including-shani-louk</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普助手计划驱逐出境工作，灵感来自英国卢旺达计划——报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/trump-mass-deportation-rwanda</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/trump-mass-deportation-rwanda</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈收紧对超自然现象的规定以打击恶作剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/vatican-rules-supernatural-phenomena-crackdown-hoaxes</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T15:35:02Z雕像新奥尔良一座教堂外的圣母玛利亚。 几个世纪以来，圣母玛利亚的显现和哭泣的雕像一直是天主教的一部分，但社交媒体时代促使梵蒂冈对潜在的诈骗和恶作剧进行了打击。
周五发布的新规定称，只有教皇，而不是当地主教，才能宣布显现和启示是“超自然的”。该文件辨别所谓超自然现象的规范&lt; /a&gt;，更新了 1978 年发布的先前指南，该指南现在被认为“不充分”。
超自然现象，例如“基督或圣母的显现或异象，以及其他现象”，增强了信仰并鼓励了奉献，并在某些情况下导致了受欢迎的圣地的建立，它说。
但人们也担心，据称在吐司片上发现的雕像或圣像上出现未经证实的血泪，这在社交媒体上迅速传播。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  在一片吐司上看到“耶稣”。 摄影：Dale O&#39;Dell/Alamy


梵蒂冈教义办公室主任红衣主教维克托·曼努埃尔·费尔南德斯表示，新的指导方针“并不是为了控制或（更不用说）扼杀这种精神”。但也有一些超自然现象被利用来谋取利益、权力和个人利益，甚至成为控制人、实施虐待的借口。
“信徒有可能被一个归因于神圣倡议的事件所误导，但实际上只是某人想象力、对新奇事物的渴望、捏造谎言的倾向（神话狂热）或撒谎倾向的产物”。&lt; /p&gt;
新规则剥夺了主教承认幻影和其他所谓神圣事件的“超自然”性质的权力。相反，它为主教们提供了六种可能的结论，从允许甚至鼓励大众奉献的nihil obstat（没有任何阻碍），到宣称某种现象不是超自然的。
&lt;图&gt;
 &lt;img alt=&quot;朝圣者聚集在洞穴内的圣母玛利亚雕像下&quot; height=&quot;600&quot; src=&quot;https://media.guim.co.uk/a90d6e0ca9407dc0d290ffe69706e6f6c8b3518d/0_550_8256_4954/1000.jpg&quot; width=&quot;1000 ” /&gt;
 &lt;图标题&gt;
  朝圣者聚集在 Massabielle 洞穴中的圣母玛利亚雕像下，据说她曾在这里向 Bernadette Soubirous 显现。 摄影：Pascal Pavani/AFP/Getty Images


据称圣母玛利亚的显现使葡萄牙的法蒂玛和法国的卢尔德成为受欢迎且利润丰厚的朝圣目的地。比约神父 (Padre Pio) 和阿西西的圣方济各 (St Francis of Assisi) 等教会人物声称经历过耻辱，即十字架上的伤口，这激励了数百万天主教徒。
但是，由于对波斯尼亚和黑塞哥维那默主歌耶事件的怀疑，据称那里每年都会吸引数千名朝圣者，导致教皇于 2018 年下令进行调查。费尔南德斯说，目前尚未得出任何结论。
他说，上帝“从未停止通过圣灵的工作向我们赐予恩典”。但教会的责任是“保护信徒免受一切欺骗”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/vatican-rules-supernatural-phenomena-crackdown-hoaxes</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗朗西斯·福特·科波拉：美国政治正处于“我们可能会失去共和国的地步”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/17/francis-ford-coppola-us-politics-republic-rome-megalopolis-cannes</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T15:36:50Z“我们不想要国王”……弗朗西斯·福特·科波拉周五在戛纳导演弗朗西斯·福特·科波拉 (Francis Ford Coppola) 在他的第一部电影首映式上表示，美国的创始人试图效仿罗马共和国的法律和政府结构，但它正在走向类似的自残式崩溃。十多年了。
“在美国、我们的共和国、我们的民主国家所发生的事情，正是罗马几千年前失去共和国的原因，”科波拉周五在戛纳电影节的新闻发布会上说。 “我们的政治已经把我们带到了可能失去共和国的地步。”
“美国是建立在罗马共和国思想之上的，”科波拉补充道。 “我们不需要国王，罗马也不想要国王，所以他们发明了一种新的政府形式，称为共和国，有元老院、罗马法以及我们所拥护的所有东西。”
周四晚在戛纳首映的《特大城市》从公元前 63 年推翻罗马共和国统治的喀提林阴谋中汲取灵感，故事背景设定在一座类似纽约的未来大都市。
&lt;图&gt;
 

尽管这位85岁的资深导演首先开始在 20 世纪 80 年代发展他的激情项目时，他说这个类比在最近几年才变得更有先见之明。
“我的感觉是制作一部以现代美国为背景的罗马史诗，但我不知道当今的政治会让这变得如此重要。”
具有现代民主元素的罗马共和国在其最后几年屈服于经济问题、腐败和尤利乌斯·凯撒作为独裁者的崛起。
《现代启示录》、《对话》和《教父》的制作人表示，他观察到不仅在美国，而且在全球范围内，有一种“走向新右派、甚至法西斯传统”的趋势，“这令人恐惧，因为……任何人二战期间活着的人亲眼目睹了所发生的恐怖，我们不希望重蹈覆辙”。
科波拉承认并不是每个人都同意他的观点，并向他左边几个座位的乔恩·沃伊特点了点头，后者“与我有不同的政治观点”。沃伊特在《特大城市》中饰演银行家汉密尔顿·克拉苏三世，他是美国前总统唐纳德·特朗普最著名的好莱坞支持者之一。
科波拉不仅在美国政治文化中，而且在其曾经占据主导地位的电影业中发现了一个主题：衰落。 “电影业已经变得更多地是雇佣人员来偿还债务，因为电影公司负债累累，”他说。 “而且工作的重点不在于拍好电影。我们的工作是确保他们偿还债务。”
他表示，亚马逊、苹果和微软等新公司暂时介入为好莱坞电影业提供资金，但从长远来看，不能指望这样做。 “我们认识这么久的工作室，一些很棒的工作室，将来可能不会再出现了。”
对 Megalopolis 的评价褒贬不一，《卫报》的 Peter Bradshaw 称其为“臃肿、无聊且肤浅得令人困惑的电影”，而《时代》杂志则称这部电影是一部“混乱、富有想象力的杂乱无章的电影”，其中包含“华丽、诗意的图像”。
科波拉对于这个主要是自筹资金的 1.2 亿美元项目并不感到遗憾。 “有很多人在去世时会说：‘哦，我希望我这么做了，我希望我这么做了’。但当我死的时候，我会说：‘我必须这么做，我必须看到我的女儿赢得奥斯卡奖，我必须酿酒，我必须制作我看过的每一部电影。想要制作。”
这位导演的妻子埃莉诺 (Eleanor) 于上个月去世，享年 87 岁，她补充道：“我会忙着思考所有我必须做的事情，当我去世时，我不会注意到它。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/17/francis-ford-coppola-us-politics-republic-rome-megalopolis-cannes</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列声称南非国际法院种族灭绝案旨在捍卫哈马斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/17/south-africas-icj-genocide-case-aimed-at-defending-hamas-israel-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/17/south-africas-icj-genocide-case-aimed-at-defending-hamas-israel-claims</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚总理表示，普京正在寻求将大规模移民的威胁武器化</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/putin-is-seeking-to-weaponise-threat-of-ukraine-mass-migration-says-estonian-pm</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T14:29:35Z爱沙尼亚总理卡亚·卡拉斯弗拉基米尔·普京正在寻求爱沙尼亚总理卡亚·卡拉斯周五表示，随着乌克兰的支持者努力保持团结以击败俄罗斯，将大规模移民的威胁武器化，以分裂和削弱欧洲。
“我们的对手知道，移民是我们的弱点，”她说。 “目的是让乌克兰的生活变得真正不可能，从而给欧洲带来移民压力，而这就是他们正在做的事情。”
她说，俄罗斯已经通过瓦格纳集团在叙利亚和非洲制造了移民压力。
“我认为我们必须了解俄罗斯正在将移民武器化。我们的对手正在将移民武器化。
“他们将移民赶出边境，给欧洲人带来了问题，因为他们将其武器化，因为就人权而言，你必须接受这些人。当然，这就是为最右翼的工厂提供水。”
卡拉斯在塔林举行的新闻发布会上发表讲话，她承认前线乌克兰人的困境“非常严重”，欧洲关于额外武器的承诺尚未兑现，而北约可以纠正这一问题。协调武器投放。 “问题是我们的承诺并不能拯救生命”，她说。
卡拉斯是许多欧洲政治家之一，他们试图阐明乌克兰失败对欧洲的许多负面影响，并反驳那些声称这种逆转可以以某种方式遏制的人。
她在塔林发表讲话的第二天，爱沙尼亚前总统托马斯·伊尔维斯 (Toomas Ilves) 预测，如果乌克兰落入俄罗斯手中，多达 3000 万乌克兰人将寻求逃离。 “这就是我们因不采取行动而面临的威胁，”他说，并指出 2015 年欧洲在面对 200 万来自中东的难民时“彻底崩溃”。
亲乌克兰非政府组织制作的一本小册子详细介绍了 2022 年 10 月至 2023 年 1 月期间俄罗斯的炮击如何导致乌克兰移民数量比前一年增加四分之一。
最近一轮攻击的目标是发电而不是输电。乌克兰胜利国际中心董事会主席奥琳娜·哈卢什卡 (Olena Halushka) 表示：“现在他们正试图将乌克兰炸入石器时代”，并补充说，过去两个月造成的损失比 2023 年整个冬天还要多她说：“欧洲需要考虑一下哈尔科夫这个与慕尼黑一样大的城市，今年冬天没有能源，然后考虑数千万乌克兰人因害怕被占领而逃离战争所带来的经济影响”。
卡拉斯说，俄罗斯现在每天每夜都对乌克兰城市发动袭击。
她承认，基于地理和历史，一些欧洲国家并没有以同样的方式看待乌克兰失败的威胁。 “他们没有看到，也不相信，如果乌克兰垮台，欧洲就会陷入危险，整个欧洲，也许是一些国家，但不是整个欧洲”。
她说她担心会犯类似于 20 世纪 30 年代末那样的错误，当时相互关联的冲突被视为孤立事件。卡拉斯被认为是欧盟外交政策高级专员何塞普·博雷尔的可能继任者，他列举了阿塞拜疆和亚美尼亚、中东和南海冲突之间的联系。她说，20世纪30年代意大利入侵埃塞俄比亚、德国占领奥地利和中日战争也犯过同样的错误。
“1938 年和 1939 年的教训是，如果侵略在某个地方获得回报，就会在其他地方采取行动。乌克兰的失败值得所有侵略者吸取教训。他们将了解到，坦率地说，到 2024 年，你可以殖民另一个国家，而不会发生任何事情。”
她指出了她所说的加强欧洲国防架构的小步骤，包括欧洲国防基金、增加单个国家的国防支出以及通过共享国防债务债券来增加支出的提议。她否认爱沙尼亚曾就向乌克兰派遣军队进行过任何认真的讨论，同时认为普京最好继续猜测欧洲的计划。
她表示，对乌克兰动员更多军队行动不够快的批评也是合理的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/17/putin-is-seeking-to-weaponise-threat-of-ukraine-mass-migration-says-estonian-pm</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪都拉斯城市的空气污染程度比世界卫生组织指导标准高出近50倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/17/honduran-citys-air-pollution-is-almost-50-times-higher-than-who-guidelines</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/17/honduran-citys-air-pollution-is-almost-50-times-higher-than-who-guidelines</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈特尔普尔发生以色列-加沙“报复性”谋杀案，男子被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/17/man-jailed-life-israel-gaza-revenge-hartlepool-ahmed-alid</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T12:27:37Z艾哈迈德·阿里德的头肩照，留着胡须，黑发一名男子为以色列-加沙冲突“复仇”而在街上谋杀了一名养老金领取者，被判处终身监禁，刑期至少为 45 年。
10 月 15 日早些时候，也就是哈马斯袭击以色列八天后，45 岁的艾哈迈德·阿里德 (Ahmed Alid) 在哈特尔普尔市中心刺伤了 70 岁的特伦斯·卡尼 (Terence Carney) 六刀。
几分钟前，他试图闯入室友、皈依基督教的贾维德·努里 (Javed Nouri) 的卧室，趁他熟睡时对他进行攻击，从而谋杀他。
门铃摄像机镜头显示，卡尼当时正在市中心散步，被陌生人刺伤时大喊“不，不”。
蒂赛德刑事法庭的检察官表示，这是一次故意多次针对卡尼的袭击，然后阿里德走开，导致受害者死亡。
被捕后，阿里德在米德尔斯堡警察局的拘留室里用阿拉伯语说，“真主愿意，加沙将恢复为阿拉伯国家”，以及如果他的双手没有受伤，他将如何继续他的“袭击” .
阿里德强烈反对努里皈依基督教，他说上帝对那些误入歧途的人“不高兴”。
法官奇玛-格鲁布夫人告诉阿利德，他谋杀卡尼时“希望吓唬英国人民，破坏他们享有的自由”。她说，对努里的袭击是“试图惩罚他皈依基督教”。
她裁定阿里德谋杀卡尼并试图谋杀努里时犯有恐怖主义罪行。
卡尼的妻子帕特里夏·卡尼 (Patricia Carney) 说，她的丈夫每天一大早就出去散步，因为他喜欢街道上的宁静。
在量刑听证会上向法庭宣读的一份声明中，帕特里夏说：“苔丝正在做他一直做并且喜欢做的事情——他正在一条他认为安全的街道上散步，并且偶然遇到了这个男人结束了自己的生命。”
她说她从小就和卡尼在一起，虽然他们已经分居几年了，但他们“仍然非常在一起”。
她在声明中表示，她不能再进城了，因为靠近她丈夫被谋杀的地点“太痛苦了”。 “从那天起，我的生活将永远改变。我不再有任何感觉了，”她说。
31 岁的努里表示，自袭击事件发生以来，他“不再信任任何人或任何事”，并且“我对身处安全国家的所有想法和感觉都消失了”。
他的声明补充道：“我本以为会因为皈依基督教而在自己的祖国被捕并被杀害，但我没想到会在这里睡梦中遭到袭击。一个人怎么可能因为一个人的宗教信仰而毁掉他的生活呢？”
努里说，自袭击发生以来，他一直在与心理健康问题作斗争，不得不搬到城市，失去了所有朋友。他补充道：“我想告诉艾哈迈德：你是一个软弱的人，因为你的宗教信仰，你攻击了熟睡中的人和行走困难的老人。”
在审判期间，来自摩洛哥的寻求庇护者阿里德否认谋杀、谋杀未遂和袭击两名警官，声称他确实实施了刺伤，但无意杀人或造成严重伤害。
上个月他被判犯有所有四项指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/17/man-jailed-life-israel-gaza-revenge-hartlepool-ahmed-alid</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称气候变化造成的经济损失比预想严重六倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/17/economic-damage-climate-change-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/17/economic-damage-climate-change-report</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国工程公司 Arup 成为 2000 万英镑深度伪造骗局的受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/17/uk-engineering-arup-deepfake-scam-hong-kong-ai-video</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T12:13:38Z一只手在笔记本电脑上打字英国工程学奥雅纳公司（Arup）确认其成为深度造假欺诈的受害者，此前一名员工被人工智能生成的视频通话欺骗，向犯罪分子发送了 2 亿港元（2000 万英镑）。
香港警方二月份表示&lt; /a&gt; 一家当时未透露姓名的公司的一名员工被一些人通过“冒充公司高级管理人员”的骗局骗取了巨额资金。
奥雅纳在一份声明中表示，正是涉案公司，并确认其在今年年初“就香港发生的一起欺诈事件向警方通报”。证实使用了虚假的声音和图像。
&lt;旁白&gt;
 相关：公司破产率激增；皇家邮政收购将面临安全审查；七月能源上限将下降 – 商业直播

它补充道：“我们的财务稳定性和业务运营没有受到影响，我们的内部系统也没有受到损害。”
负责监督该公司计算机系统的 Arup 全球首席信息官 Rob Greig 表示，该公司经常遭受包括深度伪造在内的攻击。&lt;​​/p&gt;
“与全球许多其他企业一样，我们的运营经常受到攻击，包括发票欺诈、网络钓鱼诈骗、WhatsApp 语音欺骗和深度伪造。我们看到的是，近几个月来这些攻击的数量和复杂程度急剧上升。”他说。
格雷格表示，他希望奥雅纳的经验能够“提高人们对日益复杂的网络攻击者的认识”。英国《金融时报》首先报道称 Arup 是欺诈者的目标公司。
奥雅纳是世界领先的咨询工程公司之一，拥有超过 18,000 名员工，并为悉尼歌剧院提供结构工程（包括其独特的混凝土外壳）而闻名。最近参与的项目包括伦敦的 Crossrail 交通计划和巴塞罗那的圣家族教堂。
《卫报》上周透露，全球最大广告集团的负责人已成为 使用人工智能语音克隆的 Deepfake 骗局。 WPP 首席执行官马克·里德 (Mark Read) 在一封发给高级同事的电子邮件中揭露了这一欺诈行为，并警告他们留意自称来自高管的电话。
香港媒体援引高级警司陈百伦的话说，该员工已被邀请参加一个有“许多参与者”的电话会议。陈说，由于参与者“看起来像真人”，该员工随后通过 15 笔交易将总计 2 亿港元转入五个本地银行账户。
香港警方周五在一份声明中表示，一名员工“接到冒充公司高级人员的视频电话会议，要求将资金转入指定银行账户后，被骗了约2亿港元” .
它表示，到目前为止尚未逮捕任何人，但调查仍在进行中，该案件被归类为“以欺骗手段获取财产”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/17/uk-engineering-arup-deepfake-scam-hong-kong-ai-video</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 在美国 PGA 外交通堵塞后被戴上手铐拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/17/scottie-scheffler-uspga-golf-police</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T11:51:52Z在这张根据 ESPN 提供的视频制作的静态图片中，斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 由警察护送在瓦尔哈拉高尔夫俱乐部附近被戴上手铐后。世界排名第一的斯科蒂·舍夫勒因据报道试图绕过瓦尔哈拉附近发生的致命事故造成的交通堵塞而被警方拘留。
据路易斯维尔都会警察局称，由于一名行人被穿梭巴士撞倒而死亡，美国 PGA 锦标赛第二轮比赛的开始被推迟。谢夫勒被拘留时正试图前往球场准备比赛。
&lt;旁白&gt;
 相关：2024 年美国 PGA 锦标赛：斯科蒂·舍夫勒在第二轮比赛前被警方拘留 - 直播

ESPN 记者杰夫·达林顿 (Jeff Darlington) 自称亲眼目睹了这一事件，他在广播中说道：“交通已经拥堵并且正在建设中，斯科蒂·谢夫勒 (Scottie Scheffler) 试图使用侧隔离带进入瓦尔哈拉高尔夫俱乐部 (Valhalla Golf Club)，此时一名警察指示他停止。谢夫勒试图继续走，警察随后将自己贴在谢夫勒的车边。
“舍夫勒在入口处拐入瓦尔哈拉高尔夫俱乐部时停下了车辆，距离警察第一次告诉他停车的地点大约 10 到 20 码。此时，警官指示谢夫勒下车。他摇下车窗，警察抓住他的手臂并开始拉扯。他把手伸进去，打开车门，将舍夫勒拉出来，把他推到车上，立即给他戴上手铐。”
LMPD 早些时候就这起交通事故发表了声明。声明中写道：“今天早上 5 点左右，LMPD 接到了一起涉及行人和公共汽车的车辆相撞的电话。” “我们的初步调查发现，一名成年男性行人在从南向北穿过谢尔比维尔路时，被一辆在公共汽车专用中央车道上向东行驶的穿梭巴士撞倒。
“结果，该行人受了致命伤，当场被宣告死亡。 LMPD 交通部门正在调查。”
达林顿还在他的 X（前身为 Twitter）帐户上发布了一段视频，视频中舍夫勒似乎转向记者说：“你能帮我吗？”一名警官随后告诉达林顿：“现在他要进监狱了，你对此无能为力。”
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  这是我拍摄的谢夫勒被捕的视频：https://t.co/8UPZKvPCCf pic.twitter.com/9Tbp2tyrJh—杰夫·达林顿 (@JeffDarlington) 2024 年 5 月 17 日


赛事官员宣布比赛将于当地时间上午 8.35 分（英国夏令时间下午 1.35 分）开始，所有开球时间均延迟 1 小时 20 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/17/scottie-scheffler-uspga-golf-police</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记录显示，2022 年，与特朗普有联系的黑钱集团在种族主义和跨性别者恐惧症广告上花费了 9000 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/trump-citizens-sanity-election-ads</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/17/trump-citizens-sanity-election-ads</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>