<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 09:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧洲选举直播：荷兰选民前往投票站，为期四天、来自 27 个国家的欧洲议会议员选举开始</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/european-eu-elections-live-dutch-voters-head-to-the-polls-netherlands-meps-parliament</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T07:04:56Z荷兰极右翼领导人吉尔特·威尔德斯手持选票合影。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/european-eu-elections-live-dutch-voters-head-to-the-polls-netherlands-meps-parliament</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺曼底登陆 80 周年直播：退伍军人和世界领导人齐聚一堂纪念登陆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/d-day-80th-anniversary-2024-veterans-second-world-war-normandy-joe-biden</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T06:48:48Z诺曼底圣马丁德瓦尔维尔附近犹他海滩的日出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/d-day-80th-anniversary-2024-veterans-second-world-war-normandy-joe-biden</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实况：以色列国防军在加沙中部发动军事行动，袭击近东救济工程处学校，造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/israel-gaza-war-unrwa-school-hamas-middle-east-idf</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T06:50:21Z以色列空袭加沙中部后烟雾升起。关注实时新闻，了解以色列-加沙战争的最新消息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/06/israel-gaza-war-unrwa-school-hamas-middle-east-idf</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析发现，投资者因气候法相关损失获赔数十亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/06/investors-awarded-billions-of-dollars-for-losses-related-to-climate-laws-analysis-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/06/investors-awarded-billions-of-dollars-for-losses-related-to-climate-laws-analysis-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国统计监管机构将调查苏纳克使用“经济蓬勃发展”一词的情况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/06/uk-statistics-watchdog-to-investigate-sunaks-use-of-term-economy-going-gangbusters</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T04:00:46Z一个装满信用卡和崭新的多面额英镑钞票的黑色皮革钱包英国统计监管机构已对里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 关于经济“势不可挡”的言论展开调查，因为人们担心政客们可能会在选举中滥用经济数据。选举前夕。
英国统计局主席罗伯特·乔特爵士将调查首相是否重复了“断章取义”的言论，并夸大了保守党的经济记录。
“势不可挡”这一短语是国家统计局 (ONS) 的一名官员在与记者进行经济简报时使用的，后来成为上个月《每日邮报》头版报道的基础。一周后，苏纳克在Radio 4 Today 节目的采访中重复了这个词。
5 月份，官方数据显示英国正式走出衰退，经济在今年前三个月增长了 0.6%，而 2023 年下半年则经历了两个季度的下滑。
在谈到显示今年前三个月经济扩张的数据时，他告诉听众：“事实就是事实。我想，国家统计局的一位人士谈到了该国今年第一季度的经济增长。他就是这么说的，我认为他使用了‘gangbusters’这个词，所以我就不多说了。”
Chote 的干预是在他开始审查 Sunak 的声称独立公务员计算出，如果工党在 7 月 4 日赢得大选，它将为每个人增加 2,000 英镑的税收之后不久进行的。
工党抱怨说，这个数字是错误的，被错误地描述为由财政部公务员独立核实的。
周二，在 Sunak 和工党领袖 Keir Starmer 进行电视辩论之前，Chote 写信给主要政党和高级公务员，警告他们“确保适当和透明地使用统计数据”。
Chote 之前曾管理预算办公室他是财政部独立预测机构预算责任办公室（OBR）的负责人，也是财政研究所智库的负责人，该智库是政府税收和支出政策的主要仲裁者。

预计他将负责对苏纳克言论的审查，这可能会导致向保守党中央办公室发出警告，要求其停止在选举广播和辩论或印刷和在线材料中使用“gangbusters”一词。

英国国家统计局的一位发言人表示：“我们已经向任何联系我们的媒体或记者澄清，[gangbusters]不是我们用来描述英国经济的词。”

发言人表示，就数据使用问题联系政党是监管机构的职责，而不是英国国家统计局的职责。

审查结果的复杂之处在于，该言论的来源是英国国家统计局的首席经济学家格兰特·菲茨纳（Grant Fitzner），他在与记者。
《每日邮报》援引他的话说：“套用澳大利亚前总理保罗·基廷的话，可以说经济正在蓬勃发展。”
英国国家统计局声称，他使用这句话时并不是在描述自己对经济的看法，当这句话成为 MailOnline 和《每日邮报》头版报道的基础时，它被“断章取义”，标题是：“经济正在蓬勃发展——这不是保守党的判断，而是英国国家统计局首席经济学家的判断，因为英国超过了美国、法国和德国。”
其他报纸，包括《太阳报》和《每日电讯报》，在后来的报道中使用了这句话。
Chote 可能被迫告诫 Fitzner，因为他对经济的评论可能被解读为有偏见。
咨询公司 TS Lombard 的高级经济学家、前财政部官员 Dario Perkins 表示，英国国家统计局称经济增长迅速是不明智的，首相用四分之一的 GDP 增长来论证经济健康已经恢复也是错误的。
“英国国家统计局不应该用这些描述性的词语来讲述经济故事。而且，在我们刚刚从去年的经济衰退中恢复增长并遭受了一代人以来最严重的收入紧缩的情况下，说今年前三个月经济蓬勃发展也是错误的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/06/uk-statistics-watchdog-to-investigate-sunaks-use-of-term-economy-going-gangbusters</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“大多数人不投票”：荷兰极右翼在欧洲选举中的支持率取决于投票率</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/mostly-they-dont-vote-dutch-far-right-support-in-european-elections-depends-on-turnout</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/mostly-they-dont-vote-dutch-far-right-support-in-european-elections-depends-on-turnout</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“便便气球”争端愈演愈烈，活动人士将韩国流行音乐 U 盘空运至朝鲜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/north-korea-south-korea-poo-balloons-k-pop-usb-sticks-us-dollars</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T03:54:52Z2016 年朝鲜叛逃者向边境投放携带反平壤传单的气球的资料照片。“气球战争”在韩国活动人士表示，他们已将携带反朝鲜宣传的气球送过两国戒备森严的边境后，朝韩两国之间的紧张局势愈演愈烈。
据韩国报道，一群名为“自由朝鲜运动”的脱北者周四表示，他们已向朝鲜发送了10个大气球，气球里装满了20万份批评朝鲜领导人金正恩政权的传单，以及美元钞票和装有K-pop的闪存盘韩国媒体。
上周，朝鲜放飞了近 1,000 个气球，气球里装满了垃圾、烟头和疑似排泄物，以抗议韩国一些团体使用类似手段传播批评金正恩政权的信息和关于韩国生活的积极信息，此举加剧了跨境紧张局势。

相关：从西徐亚到韩国：战争中粪便的简史

据报道，在首尔警告朝鲜将采取“难以忍受”的措施，包括恢复震耳欲聋的宣传和流行音乐广播通过位于非军事区（DMZ）的扬声器网络进行。DMZ 是自 1950-53 年朝鲜战争结束以来将朝鲜半岛一分为二的一片土地。
据韩国联合通讯社报道，人们越来越担心，朝鲜可能会恢复其“肮脏”运动以回应活动人士的行动，此前朝鲜曾警告称，它准备向韩国提供“一百倍于以往的卫生纸和污物”。
脱北者组织发布的一张照片显示，一名活动人士举着一把大幅海报上印有金正恩和他颇具影响力的妹妹金与正的照片。金与正。
“人民的敌人金正恩向韩国人民送去了污秽和垃圾，但我们脱北者却向我们的朝鲜同胞送去了真相和爱！”海报上写道。
该组织本周早些时候透露，它于 5 月 10 日向朝鲜发射了气球，气球上载有大约 2,000 个 USB 闪存盘，里面有韩国歌手林英雄的歌曲，以及其他韩国流行音乐和韩剧——据报道，此举引发了最近一次向朝鲜方向发射装满垃圾的气球的浪潮。
针锋相对的气球运动已经恶化了双边关系，并促使韩国总统尹锡烈，暂停旨在缓解跨境紧张局势的 2018 年协议。这一决定意味着韩国可以恢复实弹演习，并在边境附近重启反金正恩的广播。
恢复广播将激怒朝鲜，朝鲜此前曾威胁说，如果不关闭扩音器，朝鲜将用大炮摧毁扩音器。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/north-korea-south-korea-poo-balloons-k-pop-usb-sticks-us-dollars</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙官员称以色列袭击联合国学校造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/israel-gaza-war-idf-strike-un-school-al-nuseirat-death-toll-hamas</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/israel-gaza-war-idf-strike-un-school-al-nuseirat-death-toll-hamas</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾在数十部电影和电视剧中饰演伊丽莎白二世女王的演员珍妮特·查尔斯去世，享年 96 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/06/jeannette-charles-actor-queen-elizabeth-ii-dies-aged-96</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T02:06:33Z演员珍妮特·查尔斯 (Jeannette Charles)，英国女王伊丽莎白二世模仿者，在埃塞克斯的家中拍照。她去世，享年 96 岁。英国演员珍妮特·查尔斯 (Jeannette Charles) 因与英国女王伊丽莎白二世 (Queen Elizabeth II) 的惊人相似度而出名，她曾在《白头神探》 (《白头神探》 (Naked Gun) 和《王牌大贱谍》 (Austin Powers) 中出演角色，于 96 岁去世。
周三，这位演员的女儿卡罗尔·克里斯托菲 (Carol Christophi) 宣布，她的母亲于 6 月 2 日在埃塞克斯郡大贝多 (Great Beddow) 的一家养老院去世。
“妈妈是一个真正的人物，也是一股自然的力量，”克里斯托菲在一份声明中说。 “她过着精彩的生活。”

相关：经历：我模仿女王 50 年了

查尔斯与已故女王惊人的相似之处在她还是个孩子的时候就引起了陌生人的注意，但最引人注目的是 1970 年代引起了合适的人的注意。
2022 年接受《卫报》采访时，这位演员分享了她如何成为伊丽莎白二世女王的模仿者：当艺术家 Jane Thornhill 向皇家艺术学院夏季展览提交了查尔斯的肖像时1972 年的展览上，白金汉宫被问及女王是否曾为我表演。他们说没有。
“在那之后，我的电话就一直响个不停——我接受了报纸、杂志和广播的采访，一位经纪人说我与女王的相似之处可能会带来收入，”查尔斯说。
在此之前，在她有孩子之前，查尔斯曾做过互惠生和打字员，但“一直想演戏”。
“我参加过业余演出，上过演说课，甚至通过了 Rada 的试镜。但费用太贵了，再加上我的长相对我不利——无论我扮演什么角色，我都会听到观众的评论，有时甚至是笑声，”她说。



莱斯利·尼尔森和珍妮特·查尔斯在 1988 年的电影《白头神探》中。 图片：United Archives GmbH/Alamy


在接下来的 40 年里，查尔斯“出现在电视脱口秀节目中，开超市，协助魔术师并在世界各地拍摄广告”；她在音乐视频中扮演过伊丽莎白二世女王，出现在《周六夜现场》中，被聘请与李伯拉斯一起分发礼物，甚至还向皇后乐队赠送了一张银唱片。
她最著名的角色是在《国家讽刺》的《欧洲假期》、《白头神探》中，以及在《金牌会员》中与迈克·梅尔斯饰演的王牌大贱谍。
在她的整个职业生涯中，查尔斯一直是一个“坚定的保皇党”，从未扮演过“会给君主或我带来不良影响”的角色。
到 2014 年她退休时，查尔斯被认为是最著名的女王模仿者。 “我认为以前没有人靠模仿名人谋生——现在已经形成了一个完整的行业，”她说。
查尔斯出生于 1927 年 10 月 15 日——比女王晚 18 个月——他的年龄与英国女王伊丽莎白二世相同，伊丽莎白二世于 2022 年去世，享年 96 岁。
“她一直很尊重女王，也很崇拜王室。我们会非常想念她的，”她的女儿告诉英国广播电台 LBC。
查尔斯身后留下了女儿卡罗尔和儿子大卫和彼得。她的丈夫于 1997 年去世。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/06/jeannette-charles-actor-queen-elizabeth-ii-dies-aged-96</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斐济 75 岁总理在大洋洲田径锦标赛上获得铅球铜牌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/06/fiji-prime-minister-sitiveni-rabuka-75-wins-shot-put-bronze-medal-oceania-athletics-championships</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T01:20:40Z斐济总理西蒂文尼·拉布卡获得铜牌斐济总理西蒂文尼·拉布卡现年 75 岁，周三在大洋洲田径锦标赛铅球比赛中获得铜牌。
拉布卡代表1974 年英联邦运动会上，拉布卡参加了十项全能、铅球、铁饼和链球比赛，并代表国家参加了橄榄球比赛。
在斐济苏瓦举行的大洋洲锦标赛上，这位人民联盟党领导人以 7.09 米的成绩在 65 岁以上年龄组中落后于两名澳大利亚人。
“即使到了 75 岁，我也希望激励年轻一代养成保持健康的习惯，”拉布卡在 Facebook 上写道。
“这确实鼓舞了我的士气，”拉布卡补充道，并附上了一张他手捧奖牌的照片。
本周早些时候，拉布卡在铁饼比赛中以第四名的成绩与另一枚奖牌失之交臂。
据《斐济时报》报道，拉布卡表示：“与来自澳大利亚、法属波利尼西亚和新西兰的一些最优秀的投掷运动员对抗令人兴奋，”他补充说，“作为斐济的领导人，我非常高兴能够与来自澳大利亚、法属波利尼西亚和新西兰的一些最优秀的投掷运动员对抗。”社区，我们有责任引导和激励其他人远离酒精、吸烟和毒品等有害习惯。”
拉布卡曾是一名士兵和运动员，于 1992 年成为总理，并任职至 1999 年大选。
在 2018 年再次参选并失败后，拉布卡在 2022 年 12 月选举后重返权力中心，担任联合政府首脑，结束了前总理弗兰克·姆拜尼马拉马 16 年的执政。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/06/fiji-prime-minister-sitiveni-rabuka-75-wins-shot-put-bronze-medal-oceania-athletics-championships</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国艺术家本去世，享年 88 岁，妻子去世数小时后</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/06/ben-vautier-dies-french-artist-death-aged-88</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T00:17:44Z法国艺术家 Benjamin Vautier，又名 Ben，在 2023 年的展览“On est tous fous”（我们都疯了）中摆姿势。法国艺术家 Ben 以讽刺画作而闻名口号的艺术家本·沃蒂尔（Ben Vautier）去世，享年 88 岁，他的家人周三表示，在他结婚 60 年的妻子去世几个小时后自杀。
他的妻子安妮（Annie）周一晚上中风，周三去世，这对夫妇的两个孩子伊娃（Eva）和弗朗索瓦（Francois）在一份声明中表示。

相关：阿德里安·塞尔（Adrian Searle）谈激浪派的梦想

他们说，“本不愿也无法离开她，几个小时后在他们位于法国地中海城市尼斯的家中自杀”。
这位艺术家本·沃蒂尔（Ben Vautier）于 1935 年出生于那不勒斯，他以本的名字为职业所知，14 岁时搬到尼斯，并在那里度过了余生。
他与20 世纪 60 年代的激浪派运动试图颠覆所谓的艺术，其街头风格具有挑衅性的讽刺意味，影响深远。
“一切都是艺术，”他会说，他没有做传统的艺术作品，而是做“手势”：站在画廊的窗户前大喊大叫，直到失声，组织从未发生过的戏剧，或者钢琴家会逃跑的钢琴独奏会。



Ben 站在“文字墙”前，这是一幅由 313 块回顾性珐琅牌匾组成的作品，上面是他的作品2022 年，布卢瓦杜特基金会 (Fondation du Doute) 的画作。 摄影：Jean-François Monier/AFP/Getty Images


他会在任何他想要的东西上签名，声称这是他的创作：尼斯英国人漫步大道上路人的身体，甚至是其他艺术家的作品。
“我的艺术将是一种挪用的艺术。我寻求签署所有未签名的东西。我相信艺术在于意图，签名就足够了，”他曾经一如既往地面带微笑地说。
通过无视“博物馆的保护框架”，拒绝将艺术视为训练和天赋的成果，本激怒了一些同行，他们认为他是一个机会主义者和业余爱好者。
但他坚持认为笑话背后总是有一个严肃的信息。 “我不是一台赚钱机器，而是一台沟通机器，”他说。
他以幽默的口号而闻名，这些口号通常用白色涂在黑色背景上，用孩子般的笔迹写成：“艺术有什么用？”，“新的总是新的吗？”，“你在这里做什么？”
这些口号为他赢得了纽约现代艺术博物馆的一席之地，并被广泛复制——在书包、笔记本或尼斯的电车站上。
“在我们孩子的铅笔盒上，在许多日常用品上，甚至在我们的想象中，本都留下了他的印记，由自由和诗歌构成，看似轻松，却有压倒性的深度，”法国总统埃马纽埃尔·马克龙在一份声明中表示。
“文化界失去了一位传奇人物，”文化部长拉奇达·达蒂补充道，称赞他是“语言的金匠”。


在英国和爱尔兰，撒玛利亚人，或发送电子邮件至 jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至全国自杀预防生命线 988，在 988lifeline.org 上聊天，或发送短信 HOME 至 741741，与危机顾问取得联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可访问 befrienders.org
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jun/06/ben-vautier-dies-french-artist-death-aged-88</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克两列火车迎头相撞 造成四人死亡数十人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/four-killed-and-dozens-injured-after-two-trains-collide-head-on-in-czech-republic</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T00:42:52Z捷克共和国帕尔杜比采市火车相撞事故现场的消防员捷克帕尔杜比采市州长表示，一辆开往乌克兰的客运列车与一辆货运列车相撞，造成 4 人死亡，26 人受伤说。
警方表示，救援人员已赶到现场，警察正在疏散乘客。
事故发生在周三晚上的帕尔杜比采，这是该国从布拉格出发的主要铁路走廊的一部分，距离该镇以西约 60 公里。
帕尔杜比采地区州长马丁·内托利茨基 (Martin Netolicky) 在 Facebook 上表示，这列客运列车由铁路公司 RegioJet 运营。

相关：希腊火车相撞事故又有三人被指控

“RegioJet 列车与货运列车迎头相撞，造成数人死亡，数十人受伤，”他说。



帕尔杜比采事故现场的紧急救援人员。 摄影：Jiri Sejkora/EPA


捷克电视台报道称，这列火车载有 300 多名乘客，其中许多是外国人。
这列火车正前往乌克兰西部靠近斯洛伐克边境的小镇乔普。
时刻表显示，火车于格林威治标准时间 19:52 离开布拉格，原定于格林威治标准时间 20:47 离开帕尔杜比采。预计列车将于周四格林威治标准时间 08:35 穿越斯洛伐克抵达乔普。
新闻网站 idnes.cz 发布的事故发生后视频显示，至少有一节车厢脱轨，警方在其 X 社交媒体账户上展示了一排紧急服务车辆和一架直升机。
铁路局消防员发言人告诉捷克电视台，有数人受重伤。
当地消防队发言人 Vendula Horakova 告诉捷克电视台，这列货运列车正在运送电石。
该国内政部长和交通部长表示，他们正前往事故现场，总理 Petr Fiala 向 X 的遇难者表示慰问。
路透社和法新社对本报道亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/four-killed-and-dozens-injured-after-two-trains-collide-head-on-in-czech-republic</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥男子死于首例人类感染禽流感病毒 H5N2</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/mexico-man-dies-from-first-human-case-of-bird-flu-strain-h5n2</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T00:41:24Z一个人拿着一个标有“禽流感”的试管世界卫生组织 (WHO) 表示，墨西哥一名男子的死亡是由一种名为 H5N2 的禽流感病毒株引起的，这种病毒株从未在人类身上发现过。
世卫组织周三表示，目前尚不清楚该人是如何被感染的。世卫组织在一份声明中表示：“尽管目前尚不清楚本病例的病毒来源，但墨西哥的家禽中已报告出现甲型 H5N2 病毒。”
科学家们对病毒的变化保持警惕，这可能表明禽流感正在适应更容易在人类中传播。

相关：由于禽流感病毒传染给奶牛和至少两名人类，农民工面临风险

但联合国机构周三表示，目前禽流感病毒对墨西哥普通民众的风险较低。
这名 59 岁的男子曾在墨西哥城住院，于 4 月 24 日在发烧、呼吸急促、腹泻、恶心后死亡世界卫生组织表示，目前尚无证据表明该男子在人与人之间传播禽流感，且该男子之前曾患有多种疾病。
墨西哥卫生部周三在一份声明中补充说，到目前为止，尚无证据表明该男子在人与人之间传播禽流感。报道称，所有与他有过接触的人的检测结果都呈阴性。
3 月，墨西哥政府报告称，该国西部米却肯州的一个孤立家庭爆发了甲型 H5N2 禽流感，但当时表示，这并不会对远处的商业农场或人类健康构成风险。
该机构表示，在 4 月发生死亡事件后，墨西哥当局确认了病毒的存在，并向世卫组织报告了此案。
3 月，墨西哥附近地区曾发生过三次家禽 H5N2 禽流感疫情，但当局尚未找到联系。
科学家表示，墨西哥的这起病例与美国爆发的另一种禽流感病毒株 H5N1 无关，迄今为止，该病毒株已感染了三个奶牛场工人。
根据美国疾病控制和预防中心的禽流感疫情时间表，其他禽流感病毒在过去几年中已导致世界各地人员死亡，包括 2021 年中国 H5N6 疫情期间的 18 人死亡。
约翰霍普金斯大学流感专家 Andrew Pekosz 表示，自 1997 年以来，H5 病毒一直表现出比任何其他禽流感病毒更容易感染哺乳动物的倾向。
“因此，它继续敲响警钟，我们应该非常警惕地监测这些感染，因为每次溢出都是该病毒试图积累那些使其更好地感染人类的​​突变的机会，”他说。
目前已在海豹、浣熊、熊和牛等哺乳动物中发现了禽流感病例，主要是由于与受感染的鸟类接触。
澳大利亚报告了第一例人类感染病例5 月份，澳大利亚报告了禽流感病毒（H5N1）感染病例，并指出没有传播迹象。然而，在维多利亚州的农场中发现了更多家禽感染 H7 禽流感的病例。
路透社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/06/mexico-man-dies-from-first-human-case-of-bird-flu-strain-h5n2</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·菲科指责斯洛伐克反对派“仇恨”导致他遭枪击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/05/shot-slovakian-pm-robert-fico-could-return-to-work-within-weeks</link>
      <description><![CDATA[2024-06-05T21:11:55Z罗伯特·菲科斯洛伐克总理罗伯特·菲科指责该国反对派煽动“仇恨”，导致他遭到暗杀，这是他三周前在一次枪击事件中受重伤后首次露面。前。
在欧洲选举前夕，菲科在周三发布于 Facebook 上的预先录制的演讲中将枪手描述为“斯洛伐克反对派的积极分子……是邪恶和政治仇恨的使者，政治上不成功和沮丧的反对派已经将这种仇恨煽动到了无法控制的程度”。
“反对派必须考虑这一点。如果情况继续这样发展下去，5 月 15 日的恐怖事件（你们都有机会亲眼目睹）将继续发生，还会有更多的受害者，”他在在 Facebook 上发表的 14 分钟演讲中补充道。
Fico 似乎恢复得很好，他承诺将在 6 月底或 7 月初重返工作岗位，并表示他对袭击者“没有仇恨”。 “我原谅他，”他说，并补充说他不打算对袭击者采取法律行动。
5 月 15 日，菲科在首都布拉迪斯拉发东北约 140 公里（85 英里）的汉德洛瓦镇向支持者致意时腹部中枪，目前多处受伤，目前正在康复中。
斯洛伐克警方已确认嫌疑人为 71 岁的尤拉伊·辛图拉 (Juraj Cintula)，他是一名行为反复无常的退休老人和业余诗人，批评菲科的政策。
枪击案发生时，该国内政部长将辛图拉描述为“孤狼”，他不隶属于任何政治团体，但最近变得激进。但菲科在视频信息中反驳了部长的说法，称他不相信枪手只是一个“孤独的疯子”。
菲科周三也重申了他早先对俄罗斯对乌克兰的战争以及其他与欧洲主流截然不同的问题的看法。
上个月，这位分裂的民粹主义领袖被枪杀，当时斯洛伐克的政治摩擦十分严重，菲科的批评者指责他违背了该国的民主制度。
这起事件还凸显了官员和许多斯洛伐克人认为的该国两极分化和暴力政治环境的更广泛症状。
暗杀企图发生后，观察人士猜测菲科是否会选择进一步分裂的道路，或者在枪击中幸存下来是否会促使他软化好斗的态度。
该国记者表示担心枪击事件可能导致进一步两极分化和对独立声音的打压。
菲科周三的讲话似乎表明，这位斯洛伐克人渴望在欧洲选举前加倍推行他之前的政策，他的方向党和主要反对党斯洛伐克进步党陷入了激烈的竞争。
美联社对本报道有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/05/shot-slovakian-pm-robert-fico-could-return-to-work-within-weeks</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京警告称，俄罗斯可能向其他国家提供武器，以打击西方</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/05/russia-ukraine-war-us-weapons</link>
      <description><![CDATA[2024-06-05T19:01:37Z一枚导弹从机动运输机上发射。俄罗斯总统普京猛烈抨击西方向乌克兰运送远程武器，警告称莫斯科可能会向其他国家提供类似武器，以攻击西方目标。
“如果有人认为有可能向战区提供这种武器来攻击我们的领土并给我们制造麻烦，为什么我们没有权利提供我们的武器，”普京在圣彼得堡举行的新闻发布会上说。
在他发表评论之前，一位美国参议员和一位西方官员证实，乌克兰最近使用美国武器袭击了俄罗斯境内。
这些武器是在乔·拜登最近批准的指导下使用的，允许使用美国武器袭击俄罗斯境内，其有限目的是保卫乌克兰第二大城市哈尔科夫。
南达科他州共和党参议员、参议院军事委员会成员迈克·朗兹证实了使用美国武器的袭击，但没有说明他是如何简报。
拜登的指令允许使用美国提供的武器打击正在攻击或准备攻击的俄罗斯军队。美国官员表示，这并没有改变美国的政策，即指示乌克兰不得使用美国提供的陆军战术导弹系统 (Atacms) 或远程导弹和其他弹药在俄罗斯境内发动进攻。
柏林最近还授权乌克兰使用德国提供的远程武器打击俄罗斯领土上的一些目标，普京称此举将是“危险的一步”，将破坏柏林和莫斯科之间的关系。
乌克兰官员加大力度呼吁美国和其他盟国允许基辅军队抵御来自俄罗斯领土的袭击。哈尔科夫距离俄罗斯边境仅 20 公里（12 英里），并遭到俄罗斯的猛烈攻击。
根据战争研究所 6 月 3 日的一份报告，乌克兰军队于 6 月 1 日或 2 日袭击了别尔哥罗德地区的俄罗斯 S-300/400 防空炮台，可能使用了高机动性火箭炮系统或 Himars。该研究所报道称，防空系统位于哈尔科夫北部地区目前前线约 60 公里（40 英里）处，距离哈尔科夫市 80 多公里，位于希马尔斯的射程范围内。
普京周三还表示，美国政府正在采取“积极措施”试图确保释放被拘留的《华尔街日报》记者，但表示此类问题只能在对等的基础上解决。
普京补充说，与美国情报机构就这一问题的谈判正在进行中，但需要“悄无声息”地进行。
32 岁的华尔街日报记者格什科维奇自去年 3 月以来一直被关押在莫斯科郊区的列福尔托沃监狱。俄罗斯当局指控他在叶卡捷琳堡报道期间从事间谍活动。美国国务院宣布他被错误拘留，格什科维奇否认从事间谍活动，乔·拜登表示他的政府“每天都在”努力让他获释。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/05/russia-ukraine-war-us-weapons</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>