<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 21:12:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“乔治亚州是我们的失败之地”：特朗普和哈里斯阵营聚焦摇摆州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/trump-harris-swing-states-georgia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/trump-harris-swing-states-georgia</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴森说，蘑菇在解决卷曲头发问题方面有神奇的功效</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/25/dyson-styling-product-hair-serum-chitosan-oyster-mushroom</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T17:06:07Z使用家用蘑菇套件种植的平菇，随时可以收获。蘑菇是当今的健康趋势，出现在咖啡、补品甚至啤酒。现在，戴森透露它们可能是对抗毛躁头发的秘密武器，现在，我们被告知要把它们涂在头上。
戴森公司由英国发明家詹姆斯·戴森于 1991 年创立，自无袋式吸尘器和无叶风扇等创新产品以来，该公司已经赚了数十亿美元。近年来，该公司试图通过“超音速”吹风机等产品征服利润丰厚的美容市场。
戴森的研究人员发现，真菌壳聚糖（存在于平菇细胞壁中，常用于护肤产品）可用于驯服不羁的头发。
该公司表示，壳聚糖“细腻而坚固，正是它赋予了真菌形状，并为戴森的柔韧定型提供了基础”。
其工程师“经过严格测试，找到了壳聚糖的最佳百分比，以实现全天柔韧定型，同时保持自然运动”。戴森补充道：“每瓶产品都蕴含多达八颗平菇的功效。”。
仍担任公司首席工程师的詹姆斯·戴森表示：“虽然其他一些造型产品使用简单的聚合物将头发像胶水一样粘在一起。戴森的配方则不同。
“这种复杂的大分子有助于形成灵活的键，支撑一根根头发，定型效果加倍，动感十足，富有光泽。”
壳聚糖以这种“英雄”成分命名，将于周二在公司门店和网站上发售。消费者将不得不深入挖掘——戴森声称这款造型霜“可减少高达 50% 的毛躁”，100 毫升售价 50 英镑。
戴森并不是唯一一家试图利用真菌赚钱的公司——这种成分出现在如此多的产品中，以至于消费者权益保护组织 Which? 被迫调查席卷商业街的“蘑菇狂热”的证据基础。
该组织描述了一些在健康食品商店销售的蘑菇产品，称：“虽然它们确实有潜在的好处，但目前还没有足够的证据表明它们有效，而且绝大多数在英国没有获得授权的健康声明。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/25/dyson-styling-product-hair-serum-chitosan-oyster-mushroom</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长干预外交部对向以色列出售武器的审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/25/attorney-general-intervenes-in-foreign-office-review-of-weapons-sales-to-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/25/attorney-general-intervenes-in-foreign-office-review-of-weapons-sales-to-israel</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局线人在其书中预测极右翼将发生暴力事件：“我们应该感到害怕”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/25/joe-moore-white-robes-broken-bandages-kkk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/25/joe-moore-white-robes-broken-bandages-kkk</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰东部酒店遭袭击 路透社团队成员失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/reuters-team-member-missing-russian-strike-hotel-east-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T14:08:59Z紧急救援人员在夜间用电筒检查废墟一枚俄罗斯导弹击中了乌克兰克拉马托尔斯克市的一家酒店，路透社的一个工作团队当时就住在那里，导致一人被困在废墟下，两人住院，另两人伤势较轻。
路透社称，失踪人员和被送往医院的人员是一支六人小组的成员，他们在顿涅茨克东部地区工作。该通讯社称：“我们的一名同事下落不明，另外两人已被送往医院接受治疗。”
该通讯社补充说，其他三人已经找到，并表示正在寻求更多信息，并将在适当的时候提供最新消息。乌克兰当局表示，搜救行动正在现场进行。
俄罗斯一年多来一直在轰炸前线地区的酒店。去年 8 月，顿涅茨克地区波克罗夫斯克的德鲁日巴酒店遭到两枚导弹袭击，造成 7 人死亡。 1 月份，哈尔科夫一家酒店发生爆炸，另有 11 人受伤。
当地警方称，据报道，苏梅地区有 4 名平民死亡，13 人受伤，当天俄罗斯袭击了 50 个不同的地点。苏梅地区与俄罗斯库尔斯克省接壤，本月早些时候，乌克兰军队突然越境入侵，占领了超过 480 平方英里（1,250 平方公里）的领土。
然而，乌克兰对库尔斯克的入侵似乎已停滞，据说战斗仍在俄罗斯边境内 15 英里（24 公里）的科列涅沃附近发生。过去一周，乌克兰占领的主要定居点苏扎以北和以东的进展也有限。
俄罗斯官员称，在库尔斯克以南和入侵地区以东的别尔哥罗德地区的拉基特诺耶，乌克兰炮击造成 5 人死亡。俄罗斯地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，另有 13 人受伤。
乌克兰和俄罗斯周六同意交换 115 名战俘，此前基辅在库尔斯克入侵期间扣押了数百名战俘。然而，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基因没有就俄罗斯仍扣押的部队中估计 900 名战士的归还进行谈判而受到亚速旅指挥官丹尼斯·普罗科彭科的批评。 “宝贵的机会和时间已经丧失，”他说。

相关：乌克兰战争简报：泽连斯基称赞库尔斯克行动，誓言对俄罗斯进行更多“报复”

泽连斯基在与波兰和立陶宛领导人举行的联合新闻发布会上表示，此次跨境入侵在一定程度上是一种预防性举措，旨在阻止俄罗斯占领苏梅市。其他目标包括俘虏俄罗斯战俘、建立缓冲区，以及一些他不能公开披露的目标。
泽连斯基还将他的最高军事指挥官奥列克桑德·瑟斯基从上校晋升为上将，以奖励这次入侵的成功，这次入侵的精心策划具有总参谋长的标志。
在俄罗斯，弗拉基米尔·普京与总参谋长瓦列里·格拉西莫夫举行了会晤。克里姆林宫表示，他们讨论了“打击入侵库尔斯克地区的敌军并采取措施消灭他们”。
与俄罗斯最近的声明相比，这次好战的语言更加明显，俄罗斯的声明通常淡化入侵的重要性，称这次反应是反恐的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/reuters-team-member-missing-russian-strike-hotel-east-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 应用程序创始人 Pavel Durov 在巴黎被捕后将出庭受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/telegram-app-founder-pavel-durov-to-appear-in-court-after-arrest-in-paris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/telegram-app-founder-pavel-durov-to-appear-in-court-after-arrest-in-paris</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，加大债务减免力度将为低收入国家带来“巨大好处”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/huge-benefits-in-greater-debt-relief-for-lower-income-countries-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T13:22:16Z债务正义活动人士阻挠德国财政部根据一项研究，将贫穷国家所支付的债务减少到更可持续的水平，可以帮助 500 万名儿童上学，并为 1700 万人提供清洁饮用水研究。
圣安德鲁斯大学和莱斯特大学的学者进行的一项研究表明，削减还款额度将带来“巨大好处”，包括挽救 60,000 名儿童和母亲的生命。
随着外债支付达到三十年来最高水平，活动人士抓住了这项研究的结果，敦促债权人向低收入国家提供更慷慨的条件。

相关：“更明智的资金”是开启​​非洲和加勒比地区希望的关键

该报告研究了 39 个国家，这些国家的债务支付平均占政府收入的 22% 以上，以及 88 个国家，这些国家的债务支付平均占政府收入的 15% 以上。
报告发现，如果债务减免将 39 个国家的债务支付减少到政府收入的 14%，那么 1600 万人可以获得基本的卫生设施，700 万人可以获得清洁的饮用水，200 万儿童可以上学，30,000 多名儿童和母亲可以在极端天气对生命的威胁中幸存下来贫困。
研究称，如果将 88 个国家的外债支付削减至政府收入的 5%，那么 3300 万人可以获得基本的卫生设施，1700 万人可以获得清洁的饮用水，500 万儿童可以上学，6 万多名儿童和母亲可以生存下来。
安哥拉、肯尼亚、巴基斯坦、南苏丹和突尼斯是分析中债务水平较高的国家。
国际货币基金组织和世界银行一直在敦促通过一项名为共同框架的进程加快减债进程，尽管迄今为止只有少数国家参与其中。国际货币基金组织的立场——在本月初发布的指导说明中概述——是，在债务减免后，外债支付应远低于政府收入的 14% 至 23%。
圣安德鲁斯大学的 Bernadette O’Hare 博士说：“如果债务减少到可持续水平，负债累累的国家的福利有可能大幅增加。这些国家往往极易受到气候变化的影响，许多政府在极端气候事件后必须重新分配资源。
“获得基本公共服务对于提高社区对气候变化的适应力至关重要。这些数字表明，减债将大大增加获得公共服务的机会，降低气候变化的脆弱性，并将对数百万儿童及其家庭产生积极影响。减少债务的论据是压倒性的。”
债务正义组织执行董事 Heidi Chow 也呼吁政府阻止债权人利用英国法院起诉穷国不偿还债务。
“政府正面临着大大改善低收入国家数百万人生活机会的机会。政府可以通过新立法确保银行和对冲基金将债务取消到可持续的水平，从而将这些数字变为现实。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/huge-benefits-in-greater-debt-relief-for-lower-income-countries-study-finds</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟高级外交官呼吁对以色列极右翼部长实施制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/eu-top-diplomat-to-call-for-sanctions-against-far-right-israeli-ministers</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T13:33:05ZJosep Borrell 欧洲最资深的外交官将呼吁对两名极右翼以色列部长实施制裁，因为欧盟正在努力挽救其在中东的信誉。
在欧盟理事会会议上，欧盟委员会主席鲁哈尼表示，欧盟正在努力挽救其在中东的信誉。欧盟 27 位外交部长周四将与 Josep Borrell 一起，对两位极右翼政府部长 Itamar Ben-Gvir 和 Bezalel Smotrich 实施制裁，他们的煽动性言论和行为引起了国际社会的谴责。
以色列国家安全部长 Ben-Gvir 最近访问阿克萨清真寺（也称为圣殿山，是穆斯林和犹太人的圣地）引起了公愤。这位试图破坏停火谈判的极端民族主义部长表示，他去祈祷，违反了只允许穆斯林祈祷、其他人可以参观的现状。
本·格维尔还多次呼吁切断对加沙的援助和燃料供应，他本月早些时候重申了这一立场。
以色列财政部长斯莫特里奇本月早些时候也引起了公愤，他说，为了释放剩余的以色列人质，让加沙 200 万人挨饿可能是“合理且道德的”。
博雷尔于 8 月 11 日发推文，显然是对这些言论的回应： “当世界推动 #Gaza停火时，本·格维尔议员呼吁切断燃料和对平民的援助。就像斯莫特里奇议员的险恶言论一样，这是在煽动战争罪行。制裁必须列入欧盟议程。”
几天后，针对以色列进一步袭击西岸村庄的定居者，他说：“我确认我打算提出一项欧盟制裁暴力定居者推动者的建议，其中包括一些以色列政府成员。”
博雷利曾多次敦促以色列政府停止不断升级的定居者袭击，预计将于周四在布鲁塞尔举行的外交部长会议上呼吁实施制裁。欧盟官员预计，不会提出任何正式提案，匈牙利和捷克共和国（总理本雅明内塔尼亚胡的两个最坚定的盟友）将否决该计划。
尽管如此，欧盟消息人士认为，这项提议值得追求，不仅是为了它本身，也是为了修复欧盟在以色列-加沙战争中受损的国际信誉。
“目的是真正揭露（以色列部长的行为），并表明欧盟试图保持其信誉，我们没有双重标准，”一位消息人士说。
与乌克兰战争不同，欧盟（除匈牙利外）表现出相当大的团结，但对以色列-加沙冲突的看法往往存在很大分歧。
欧盟成员国对联合国安理会呼吁立即在加沙实现人道主义停火的决议投了赞成票、反对票和弃权票去年 10 月，以及12 月向该地区大规模提供援助。
除了宣传欧盟的分裂之外，纽约的反对票和弃权票也使欧盟国家与中东、亚洲、非洲和南美洲的许多国家处于不同的阵营，与欧盟强烈谴责俄罗斯对乌克兰的战争相比，这助长了双重标准的指控。
据说博雷利担心欧盟在国际上被如何看待世界。
尽管欧盟在中东问题上经常存在分歧，但它已经对涉嫌侵犯人权和在约旦河西岸和东耶路撒冷对巴勒斯坦人实施暴力袭击的极端以色列定居者和组织实施了制裁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/eu-top-diplomat-to-call-for-sanctions-against-far-right-israeli-ministers</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪的弟弟因特朗普的支持而“心碎”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/rfk-jr-brother-heartbroken-trump-endorsement</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T13:46:35Z小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr.) 和唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在领奖台上小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jr.) 的兄弟马克斯·肯尼迪 (Max Kennedy) 恳请公众不要理会他兄弟退出竞选的决定。 2024 年总统大选，并支持唐纳德·特朗普重返白宫的竞选活动。
在《洛杉矶时报》的专栏文章中，马克斯·肯尼迪表示，“特朗普正是那种傲慢、自以为是的恶霸”，他的父亲、前美国参议员兼司法部长罗伯特·F·肯尼迪在 1967 年竞选民主党总统候选人期间被暗杀之前反对这种恶霸。
马克斯·肯尼迪预测，他的父亲会钦佩 11 月大选的民主党候选人、副总统卡马拉·哈里斯，因为她也是一名前检察官。
“她的职业生涯和他的职业生涯一样，都是关于正派、尊严、平等、民主和所有人的正义，”马克斯·肯尼迪写道。
“我对我弟弟鲍比支持唐纳德·特朗普感到心碎，”文章补充道。“罗伯特·F·肯尼迪的一生致力于促进美国人民的安全、保障和幸福。”
小罗伯特·F·肯尼迪周四宣布暂停独立总统竞选活动。他很快与特朗普一起出现在亚利桑那州的一场政治集会上，正式支持这位前总统，尽管特朗普被控犯有 34 项重罪，包括伪造商业记录以隐瞒向成人电影演员 Stormy Daniels 支付的封口费，以及其他各种法律问题，但他仍获得了共和党提名。
肯尼迪表示，他计划在摇摆州将自己的名字从 2024 年总统选举选票中删除，以增加特朗普重回白宫的机会。但肯尼迪表示，他将继续留在其他预计不会决定总统竞选的州的选票上。
肯尼迪的总统竞选以及随后对特朗普的支持引起了他家人的尖锐批评。在中止竞选活动之前，他的竞选活动就充满争议，包括一名前工作人员对他提出的性侵犯指控，以及关于疫苗安全、新冠疫情、无线互联网、阴谋论的泛滥，涉及疫苗安全、新冠疫情、无线互联网、9/11恐怖袭击和抗抑郁药。
马克斯·肯尼迪是一名律师，比他前总统候选人的弟弟还年轻。他是罗伯特·F·肯尼迪和埃塞尔·肯尼迪的第九个孩子，也是约翰·F·肯尼迪的侄子，约翰·F·肯尼迪在 1963 年遇刺身亡时担任总统。
他将哥哥对特朗普的支持描述为“不可想象的”，并指出他曾向哈里斯表示支持，以换取她获胜后在其政府中任职。但马克斯·肯尼迪表示，他的哥哥没有收到哈里斯阵营的回应，并成功地向特朗普提出了同样的交易。
“因为我们兄弟的名字，这更加悲惨。拥有罗伯特·F·肯尼迪二世这个名字意味着遗产中的特殊遗产，”马克斯·肯尼迪写道，他解释说，他父亲的记录与特朗普在反种族主义、移民、法治、环境和枪支管制方面的记录形成了鲜明对比。马克斯·肯尼迪表示，在真理和民主方面也是如此，这显然是在暗指特朗普关于在 2020 年总统大选中被选举欺诈者夺走胜利的谎言，这促使他的支持者在 2021 年 1 月初发动了致命的美国国会大厦袭击。
“我爱鲍比。但我讨厌他对我们国家所做的一切，”马克斯·肯尼迪写道。“这比失望更糟糕。我们正在哀悼。
“我做梦也没想到我会有动力写这种性质的东西。今天，我怀着沉重的心情，请求我的美国同胞们做最能纪念我们父亲的事情：忽略鲍比，支持副总统卡马拉·哈里斯和民主党纲领。这对我们国家来说是最好的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/rfk-jr-brother-heartbroken-trump-endorsement</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我无所畏惧”：102 岁老妇成为英国最年长的跳伞者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/25/manette-baillie-britain-oldest-skydiver-suffolk</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T12:40:03ZManette Baillie一位 102 岁的退伍军人成为英国最年长的跳伞者。
来自萨福克郡本霍尔格林的 Manette Baillie 从贝克尔斯上空跳下飞机周日，她将参加一场慈善活动，庆祝自己的生日，并为三家慈善机构募集善款，她称这些机构“对我而言非常重要”。
Baillie 曾在二战期间在埃及皇家海军女子服务队 (Wrens) 服役，她在跳伞前说道：“你必须始终寻找新事物。我曾嫁给一名伞兵，但我自己从未进行过 [跳伞]。”
Baillie 为东英吉利空中救护车、运动神经元疾病协会以及当地的 Benhall 和 Sternfield 退伍军人和乡村俱乐部筹集了近 10,000 英镑，而她的筹款目标为 30,000 英镑。她说，“这是我们可爱社区的心脏和灵魂，需要进行大规模整修”。
周日上午，包括当地社区成员在内的一大群观众来到机场观看她的这一重大跳伞，为她加油助威。自 1961 年以来，贝莉一直住在本霍尔格林。
跳伞后，她告诉天空新闻：“当门打开时，我想，我什么也做不了，什么也说不了。就跳下去吧。”
“好吧，我想我跳了下去，”她补充道，“我记得我的腿伸出去，然后就模糊了。我闭上了眼睛。我们似乎以非常快的速度行进。”
在跳伞前，她收到了祝福者的支持信息，包括威尔士亲王的亲笔信，以及专业跳伞员的提示。
当她面带微笑落地后，东英吉利空中救护车的代表向她献上了一束鲜花。
“我们喜欢听 EAAA 支持者讲述鼓舞人心的故事，”该慈善机构表示，“所以当我们听说马内特的善良和她庆祝 102 岁生日的激动人心的计划时，我们完全不知所措。”
这不是她第一次接受肾上腺素激增的挑战。在她 100 岁生日前夕，仍然经常开车的贝莉在银石赛道驾驶一辆法拉利赛车，时速达到 130 英里。
曾在慈善活动中担任志愿者的威廉王子在写给贝莉的信中写道：“凯瑟琳和我听说，下周你将以跳伞来庆祝你的 102 岁生日！得知您驾驶法拉利在银石赛道上庆祝自己的 100 岁生日，我们并不感到惊讶。
“从我在东英吉利空中救护车工作期间，我知道有多少人的生命因为像您这样的人的慷慨而得救。”
Baillie 告诉《每日电讯报》，这封信“完全出乎意料”。
在跳伞前，Baillie 告诉 BBC 第四电台：“我真的不害怕，这没什么好处。”
她说，她长寿和充实生活的秘诀是“社区、朋友和与人相处”。
“保持忙碌，对一切感兴趣，善待他人善待你周围的人，让他们善待你，”她补充道。“别忘了参加派对。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/25/manette-baillie-britain-oldest-skydiver-suffolk</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·林奇的法庭指定保镖称赞这位大亨“充满爱心和关怀之心”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/25/mike-lynch-court-appointed-guard-praises-tycoons-loving-and-caring-heart</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T12:49:07Z迈克和汉娜·林奇迈克·林奇面临欺诈指控时，被指派给他的武装警卫描述了他与这位“充满爱心”的科技企业家及其家人的亲密关系。
罗洛·林奇由法院任命伊格诺说，他本应保持距离，但当林奇邀请他和家人共度时光时，他们的职业关系“迅速瓦解”。
周一凌晨，林奇的豪华超级游艇Bayesian在西西里岛海岸沉没，当时它遭到一场名为下击暴流的强风暴袭击，导致林奇和其他六人丧生。

相关：迈克·林奇讣告

林奇一直在庆祝他的被宣告无罪，该指控与 2011 年以 86 亿英镑将其软件公司 Autonomy 出售给惠普有关。今年 6 月，在加利福尼亚州旧金山联邦法院的审判后，他被宣告无罪。
在接受新闻协会采访时，伊格诺表示，在林奇被拘留在旧金山期间，他有幸“几乎每时每刻”都和林奇在一起。他说这份工作与众不同，而且“改变了生活”。
“作为一名高管保护人员，第一条规则很简单，永远不要接近负责人，”他说。“他们不是你的朋友，他们是客户，你们的关系是严格的专业关系。但对于迈克来说，这行不通，而对我来说，这条规则很快就消失了。”
伊格诺描述了当他第一次陪同林奇和他的女儿汉娜和埃斯梅去吃午饭时，他们毫不犹豫地邀请他一起去。
“我为他们打开门，告诉迈克：‘先生，如果您需要什么，我就在入口处的这张桌子旁’，”伊格诺告诉 PA。 “他笑了，迈克自信地回答说：‘不，不，不，你要和我们坐在一起。’
“当我犹豫不决，不想打扰他们的家庭时光时，他坚持说：‘罗洛，你想让我告诉我美丽的女儿们，那个坚强英俊的保安，他是一名前海军陆战队员，不想和我们坐在一起，因为他被她们吓到了？’我怎么可能拒绝呢？
“于是，我加入了他们，坐在桌子的另一头，感觉不自在，但逐渐意识到他们是多么真诚和可爱。”
伊格诺说他非常喜欢这份工作，休假后他很高兴回到旧金山“只是为了和迈克在一起”。
他说，他和林奇一起生活的一年“让我亲身感受到了他充满爱和关怀的心”，并补充说，保安团队“不再是一个细节，而更像是一个家庭”。
意大利检察官周六宣布，他们已对贝叶斯号沉没事件中 7 人死亡展开过失杀人和疏忽沉船调查。林奇的妻子安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 是贝叶斯号沉没后获救的 15 名乘客和船员之一。
伊格诺 (Igno) 描述了本月早些时候与家人在意大利拉维罗 (Ravello) 的时光，他说这是他“最珍贵的回忆”之一，并补充道：“俯瞰着令人惊叹的阿马尔菲海岸，迈克 (Mike) 走到我面前说：‘罗洛 (Rolo)，知道你永远会支持我的家人，我感觉好多了。’
“他说得对，迈克，如果你在听，我会永远支持你。我会永远在这里支持安吉拉和埃斯梅。”
伊格诺补充道：“我的家人会想念你精湛的讲故事技巧，我们会永远后悔那天晚上没有看到你跳机器人舞，我们当时离得很近。汉娜，我和我的家人会想念你美丽的笑容、你充满爱的灵魂和你平静的存在。我的女儿艾玛永远不会忘记你们在一起的时光。”
事件中还有五人丧生。游艇厨师雷卡尔多·托马斯、摩根士丹利国际银行董事长乔纳森·布鲁默和他的妻子朱迪·布鲁默、高伟绅律师事务所律师克里斯·莫维洛和他的妻子内达·莫维洛都在这场灾难中丧生。
据负责此案的检察官拉斐尔·卡马拉诺称，一些乘客可能因为睡着了而无法逃离游艇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/25/mike-lynch-court-appointed-guard-praises-tycoons-loving-and-caring-heart</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党发射无人机和火箭弹，以色列对黎巴嫩发动“先发制人”打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/israel-pre-emptive-strikes-lebanon-huge-hezbollah-drone-and-rocket-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/israel-pre-emptive-strikes-lebanon-huge-hezbollah-drone-and-rocket-attack</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史学家赞扬特立尼达计划将哥伦布船只从国徽上移除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/historian-hails-trinidad-plan-remove-columbus-ships-coat-of-arms-steelpan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/historian-hails-trinidad-plan-remove-columbus-ships-coat-of-arms-steelpan</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长寻求法律途径解决南非濒危企鹅问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/25/minister-seeks-legal-settlement-in-case-of-south-africas-imperilled-penguins</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/25/minister-seeks-legal-settlement-in-case-of-south-africas-imperilled-penguins</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加勒比岛屿希望联合国法庭结束气候危机造成的“债务循环”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/25/caribbean-islands-hope-un-court-will-end-debt-cycle-caused-by-climate-crisis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/25/caribbean-islands-hope-un-court-will-end-debt-cycle-caused-by-climate-crisis</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>