<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔治亚·梅洛尼称，她因遣返利比亚军阀而接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/giorgia-meloni-invesigation-repatriation-osama-najim-libya</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T18:11:18ZGiorgia MeloniGiorgia Meloni 表示，她因意大利上周意外释放和遣返一名被国际犯罪组织通缉的利比亚将军而受到调查。法庭。
意大利总理在社交媒体上发布的视频信息中表示，她涉嫌协助和教唆犯罪和贪污，与利比亚司法警察局长奥萨马·纳吉姆（又名阿尔马斯里）的案件有关。
梅洛尼在 Instagram 视频下写道：“今天有效的东西，昨天也有效：我不会被勒索，我不会被吓倒。继续前进，继续向上。”
这位极右翼政客表示，罗马检察官弗朗西斯科·洛沃伊还对司法部长卡洛·诺迪奥、内政部长马泰奥·皮安德多西展开了调查；以及负责情报事务的内阁副部长 Alfredo Mantovano。
她说，此次调查是在 Luigi Li Gotti 提起法律诉讼之后进行的，Luigi Li Gotti 是一名律师，也是“与 [前总理] Romano Prodi 关系密切的前左翼政治家”，他以辩护黑手党叛徒而闻名。
Meloni 还指出，Lo Voi 就是参与对副总理 Matteo Salvini 的“失败审判”的同一位检察官。领导极右翼联盟的萨尔维尼于 12 月被判无罪，罪名是绑架和玩忽职守，因为他在 2019 年封锁了一艘移民救援船停靠在意大利港口，使船上的人员在海上滞留数天。
上周，意大利因释放纳吉姆而引发广泛争议，纳吉姆因涉嫌战争罪和危害人类罪以及涉嫌强奸和谋杀而被国际刑事法院通缉。
他根据法院签发的逮捕令在都灵被捕，随后因技术原因意外获释，并迅速遣返到英雄的欢迎。
罗马总检察长宣布逮捕“不合规”，因为此前没有与诺迪奥进行讨论，因此罗马上诉法院没有批准国际刑事法院的逮捕令。
皮安多西说，纳吉姆被送回的黎波里是因为他“表现出社会危险性”。
纳吉姆因管理米蒂加监狱期间犯下的罪行而被通缉，米蒂加监狱位于的黎波里附近，人权组织谴责该监狱任意拘留、酷刑和滥用政治权力。异见人士、移民和难民。许多移民和难民已向国际刑事法院提交了证据。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/giorgia-meloni-invesigation-repatriation-osama-najim-libya</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>末日时钟比以往任何时候都更接近午夜，强调全球灾难风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/doomsday-clock-closer-than-ever-to-midnight</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T17:37:39Z世界末日时钟一组国际科学家将他们的象征性“世界末日时钟”比以往任何时候都更接近午夜，理由是俄罗斯入侵乌克兰期间发出核威胁、世界其他热点地区的紧张局势、人工智能的军事应用以及气候危机是全球灾难风险的潜在因素。
《原子科学家公报》将时钟设定为午夜前 89 秒——理论上的毁灭点。这比去年设定的时间近了一秒。 这家总部位于芝加哥的非营利组织在 1947 年二战后冷战紧张时期创建了这台时钟，以警告公众人类距离毁灭世界有多近。
“影响今年决定的因素——核风险、气候变化、生物科学进步的潜在滥用以及人工智能等各种其他新兴技术——在 2024 年并不新鲜。但我们看到，在应对关键挑战方面进展不足，在许多情况下，这导致了越来越负面和令人担忧的影响，”公报科学与安全委员会主席丹尼尔·霍尔兹说。
“将末日时钟设定在午夜前 89 秒是对所有世界领导人的警告，”霍尔兹补充道。
俄罗斯 2022 年入侵乌克兰引发了自二战以来欧洲最血腥的冲突。
“乌克兰战争继续成为核风险的一大根源。霍尔茨说：“由于草率的决定、意外和误判，冲突随时可能升级，甚至动用核武器。”
俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 11 月降低了核打击门槛，以应对更广泛的常规袭击，克里姆林宫称此举是在乌克兰收到美国及其盟友提供的武器的战争期间向西方发出的信号。俄罗斯更新后的军事理论为普京下令使用世界最大核武库实施打击的条件设定了框架。
俄罗斯 10 月表示，不会讨论与美国签署新条约以取代 2026 年到期的《新削减战略武器条约》，因为莫斯科认为该条约需要扩大范围，以覆盖其他国家。
中东是另一个不稳定因素，以色列与加沙的战争以及涉及伊朗等国家的更广泛的地区敌对行动。拥有核武器的中国加大了对台湾附近的军事压力，派遣军舰和飞机进入北京视为其领土的台湾周边水域和空域。拥有核武器的朝鲜继续试射各种弹道导弹。
“我们正在密切关注，希望加沙停火能够持续下去。包括与伊朗在内的中东紧张局势仍然非常不稳定，”霍尔茨说。 “世界各地还有其他潜在热点，包括台湾和朝鲜。其中任何一个都可能演变成涉及核大国的大火，带来不可预测且可能具有毁灭性的后果。”
联合国世界气象组织的科学家表示，去年是有记录以来最热的一年。报告称，过去 10 年是有记录以来最热的 10 年。
“尽管风能和太阳能取得了令人瞩目的增长，但世界仍未达到防止气候变化恶化所需的水平，”霍尔兹说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/doomsday-clock-closer-than-ever-to-midnight</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普重申建议巴勒斯坦人离开加沙前往埃及和约旦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/28/trump-repeats-suggestion-palestinians-should-leave-gaza-for-egypt-and-jordan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/28/trump-repeats-suggestion-palestinians-should-leave-gaza-for-egypt-and-jordan</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃马纽埃尔·马克龙表示，卢浮宫修缮一新后，将为《蒙娜丽莎》提供“特殊空间”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/28/mona-lisa-to-be-given-special-place-in-renovated-louvre-says-emmanuel-macron</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T17:09:15Z埃马纽埃尔·马克龙在《蒙娜丽莎》前发表讲话埃马纽埃尔·马克龙表示，列奥纳多·达·芬奇的杰作《蒙娜丽莎》将在卢浮宫内获得自己的“特殊空间”马克龙在公布翻修世界上参观人数最多的博物馆的计划时表示。
周二，这位法国总统站在这幅画前表示，这幅作品将被移至一个“与博物馆其他部分相比可独立进入”的位置，并拥有“自己的通行证”。
他还表示，卢浮宫将拥有一个“新的大门”，将于 2031 年开放，以缓解金字塔入口的拥堵。马克龙表示，此举将完全由博物馆“自有资源”资助。
马克龙没有透露翻修费用，但可能会耗资数亿欧元。近年来，该博物馆过度拥挤和设施陈旧的问题日益突出。
更多详细信息即将公布……
法新社和美联社对本报道亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/28/mona-lisa-to-be-given-special-place-in-renovated-louvre-says-emmanuel-macron</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏威夷基拉韦厄火山最近几周已喷出第七次熔岩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/28/hawaii-kilauea-volcano-eruption</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T16:31:50Z清晨，游客聚集在夏威夷火山国家公园的观景台，观看 2025 年 1 月 16 日的基拉韦厄火山喷发。世界上最活跃的火山之一又回来了行动。
夏威夷火山国家公园的基拉韦厄火山再次喷出熔岩，这是最近几周记录到的第七次喷发。
12 月 23 日，基拉韦厄山顶火山口爆发，目前已间歇性暂停。夏威夷火山观测站表示，周一火山恢复喷发，之前有小规模、零星的喷溅，喷溅强度不断增加，达到“持续喷发”。
观测站表示，北侧的喷泉高 100-120 英尺（30-40 米），喷涌出多条熔岩流。南侧可以看到一个小喷泉，喷涌出小股熔岩流。
观测站表示，自 12 月 23 日以来，每次喷发都持续了 13 小时至 8 天。火山喷发暂停时间从不到 24 小时到 12 天不等。
天文台表示，目前的喷发时间可能持续 10 到 20 小时。
夏威夷火山国家公园包括世界上最活跃的两座火山：基拉韦厄火山和莫纳罗亚火山的山顶。
从公园的许多公共观景台都可以看到火山喷发。熔岩不会对房屋或基础设施造成危害。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/28/hawaii-kilauea-volcano-eruption</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水族馆对全雌性水箱中“处女生育”的膨胀鲨感到惊讶</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/28/aquarium-surprised-by-virgin-birth-of-swell-shark-in-all-female-tank</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T15:24:39Z膨胀的鲨鱼 Yoko鸟类这样做，蜜蜂也这样做。根据科尔·波特关于性普遍性的经典歌曲，即使是受过教育的跳蚤也会这样做。
但是，路易斯安那州一家只饲养雌性的水族馆里出生的一只小鲨鱼让海洋专家感到困惑，并提出了一种可能性，即该物种可能不需要如此世俗的乐趣来繁衍后代。
1 月 3 日，美国水族馆的动物饲养团队发现了一只鲨鱼卵，之后鲨鱼幼崽 Yoko 孵化了出来。据什里夫波特水族馆称，在此之前，这枚鲨鱼卵可能在长达两个月的时间里都没有被发现。
该团队表示，水箱中的两只雌性鲨鱼已有三年多没有与雄性鲨鱼接触了。这表明，可能发生了一种称为孤雌生殖的过程，这是一种罕见的无性繁殖形式，或者可能是受精延迟。
当幼崽长大到可以采集血样时，进行 DNA 分析将确定神秘出生的真相，但需要数月时间。
“这种情况令人难以置信，显示了该物种的适应力，”什里夫波特水族馆活体动物馆长格雷格·巴里克说。 “在接下来的几个月里，我们非常兴奋，可以确认这确实是孤雌生殖的案例，还是延迟受精。”

相关：我对鲨鱼很着迷：我曾经杀死它们，现在我冒着生命危险拍摄它们

据说这只小鲨鱼——以美国原住民丘马什人对鲨鱼的称呼“onyoko”命名——正在茁壮成长，尽管水族馆承认，通过这种生殖事件出生的鲨鱼往往面临重大挑战。他们说，如果洋子能活下来的时间不长，她将为鲨鱼繁殖和保护研究留下“难忘的遗产”。
...去年，北卡罗来纳州一家水族馆的一只名叫夏洛特的黄貂鱼被发现怀孕了，尽管它已经八年没有与雄性接触了。。。
虽然科学家认为脊椎动物在没有配偶的情况下会转向孤雌生殖，但许多方面仍不清楚，包括为什么会发生这种情况以及是什么引发了这种情况。
英国布莱兹诺顿世界鳄鱼园的教育负责人科林·史蒂文森说：“科莫多巨蜥以此而闻名。它们可以正常繁殖，但时不时地会生出一只孤雌生殖的巨蜥。诀窍在于找出引发这一现象的原因。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/28/aquarium-surprised-by-virgin-birth-of-swell-shark-in-all-female-tank</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚总理在反腐败抗议中辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/serbia-prime-minister-milos-vucevic-resigns-amid-anti-corruption-protests</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T14:26:17Z米洛什·武切维奇塞尔维亚总理米洛什·武切维奇辞职，成为塞尔维亚历史上辞职的最高级别官员反腐败抗议浪潮席卷了全国。
反政府示威活动是在诺维萨德市火车站屋顶倒塌之后爆发的，该事故造成 15 人死亡，并引发要求武切维奇辞职的呼声。
最初在诺维萨德举行的小型集会已经扩大并蔓延到贝尔格莱德，成千上万的学生、教师和其他工人涌入首都，将车站灾难归咎于总统亚历山大·武切奇政府内部的腐败。
建筑、交通和基础设施部长以及贸易部长已因该事件辞职，但这未能平息抗议活动。
“我选择采取这一措施是为了缓解紧张局势”，武切维奇周二在新闻发布会上宣布辞职。他说，诺维萨德市长也将辞职。“这样一来，我们就满足了最激进抗议者的所有要求。”
抗议活动基本和平进行，其中包括本周在贝尔格莱德主要路口设置路障的学生。
但周一，诺维萨德的三名抗议者遭到袭击，他们指责武切奇的塞尔维亚进步党 (SNS) 成员。一名年轻女子头部受伤，正在医院接受治疗。
武切维奇表示，调查正在进行中。他指责外国干涉煽动抗议活动，但没有提供证据。
许多分析师关注的焦点是这将对总统产生多大影响，他的政党在 2023 年轻松赢得提前选举，但他面临越来越大的压力。反对党和人权监督机构指责他和 SNS 贿赂选民、扼杀媒体自由、对反对者施暴、腐败和与有组织犯罪有联系。武契奇和他的盟友否认了这些指控。
风险咨询公司 Verisk Maplecroft 的高级欧洲分析师马里奥·比卡尔斯基 (Mario Bikarski) 并不认为武契奇会被迫下台，部分原因是缺乏值得信赖和可行的政治替代方案。但他预计抗议活动将继续。
他说：“政府不愿答应抗议者的要求，这削弱了人们对国家机构和政治领导层的信任。塞尔维亚很可能仍是动乱的温床。”
鉴于塞尔维亚与俄罗斯和西方的历史关系，武契奇也被视为国际舞台上的战略参与者。塞尔维亚是加入欧盟的候选国，但它必须与邻国和前科索沃省恢复正常关系。
反对党 Kreni-Promeni 党呼吁成立一个由领导抗议活动的学生认可的专家组成的临时政府。它敦促其他反对党不要抵制选举。
武契奇预计将于当地时间周二晚上 8 点（格林威治标准时间 19:00）向塞尔维亚发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/serbia-prime-minister-milos-vucevic-resigns-amid-anti-corruption-protests</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥人模仿艾米莉亚·佩雷斯讽刺法国人的刻板印象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/28/mexicans-make-emilia-perez-parody-poking-fun-at-french-stereotypes</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T14:04:37Z电影剧照：Johanne Sacreblu。在一部名为 Johanne Sacreblu 的恶搞电影上映后，墨西哥和法国之间关于跨性别黑帮音乐剧 Emilia Pérez 的口水战愈演愈烈，该电影取笑了法国刻板印象。
由雅克·奥迪亚尔 (Jacques Audiard) 执导的《艾米莉亚·佩雷斯》 (Emilia Pérez) 入围奥斯卡最佳影片奖，其主演卡拉·索菲亚·加斯孔 (Karla Sofia Gascón) 获得最佳女主角提名，该片讲述的是一名卡特尔老板雇佣一名律师（佐伊·索尔达娜 (Zoe Saldana) 饰演）帮助其完成性别转换的故事，该片在据称是其拍摄地的墨西哥引起了诸多批评。
作为回应，墨西哥跨性别电影制片人卡米拉·奥罗拉 (Camila Aurora) 在社交媒体上发布了一段 30 分钟的视频，视频中的舞者和演员戴着假胡子、戴着贝雷帽和条纹 T 恤，讲述了一个关于敌对的羊角面包和法式长棍面包生产家族的跨性别继承人之间的爱情故事。编剧赫克托·吉伦也参与了该项目；吉伦此前曾带头攻击埃米莉亚·佩雷斯，称其为“种族主义的欧洲中心主义嘲弄”。


对埃米莉亚·佩雷斯的批评来自多方。这部电影似乎缺乏真实性，受到了猛烈抨击；它是在法国的一个工作室拍摄的，导演兼编剧不会说西班牙语，主要演员只有一名墨西哥演员阿德里安娜·帕兹。 （加斯康是西班牙人，而萨尔达娜和联合主演赛琳娜·戈麦斯都出生在美国。）该剧还被指责淡化了该国毒品战争中的暴力规模，据信，自 2006 年以来，至少有 35 万人在这场战争中丧生。
艾米莉亚·佩雷斯也因其对跨性别主角的刻画而受到批评。 LGBTQ+ 倡导组织 Glaad 称其为“对跨性别女性的深刻倒退描绘”。
在墨西哥首映时，奥迪亚为引发的骚动道歉，称这部电影是一部“歌剧”，“如果艾米莉亚·佩雷斯的某些地方看起来令人震惊，那么我很抱歉”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/28/mexicans-make-emilia-perez-parody-poking-fun-at-french-stereotypes</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家呼吁谨慎使用中国人工智能 DeepSeek</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/28/experts-urge-caution-over-use-of-chinese-ai-deepseek</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/28/experts-urge-caution-over-use-of-chinese-ai-deepseek</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利向阿尔巴尼亚派遣 49 名难民，试图恢复有争议的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/italy-sends-49-refugees-to-albania-in-bid-to-resume-disputed-scheme</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T13:33:55Z海军舰艇停靠港口，前景为港口官员意大利已将 49 人送往阿尔巴尼亚，这是乔治亚·梅洛尼政府为执行一项存在法律争议的计划而采取的最新举措，该计划旨在处理意大利的庇护申请。巴尔干国家采取的强硬政策被批评者称为“可耻的”。
意大利海军舰艇 Cassiopeia 于周二上午抵达圣金港，船上载有周六在地中海南部兰佩杜萨岛拦截的乘客。他们将接受身份确认和健康检查，然后被转移到约 12 英里外 Gjadër 的拘留中心。
这一发展发生在乘船抵达意大利南部的难民人数增加之际。根据内政部的数据，1 月份有 3,312 人抵达，是去年同期抵达人数的两倍多。几乎一半的人在周末抵达；在意大利巡逻队筛查的 421 人中，有 49 人被送往阿尔巴尼亚。
内政部尚未公布他们的国籍，但安莎通讯社报道称，他们来自孟加拉国、埃及、冈比亚和科特迪瓦，这些国家是意大利认为安全的国家。



人们在阿尔巴尼亚圣金港下船接受处理。 图片：Adnan Beci/AFP/Getty Images


意大利最近一次推动处理阿尔巴尼亚的庇护申请是在秋季两次失败的尝试之后，当时罗马一家法院裁定拘留一小群人是非法的，因为他们的原籍国（包括孟加拉国和埃及）如果他们的庇护申请被拒绝，遣返这些国家是不安全的。
这些案件被提交给欧洲法院，预计将于 2 月 25 日作出裁决。在去年与意大利无关的一项裁决中，法院表示，如果原籍国的一部分是危险的，那么任何原籍国都不能被视为安全。
阿尔巴尼亚已经建造了两个拘留中心，这是一项旨在每月拘留 3,000 名在意大利海域被拦截的人的计划的一部分。这项协议将在五年内花费意大利约 6.7 亿欧元，是欧盟国家在非欧盟国家签订的首个此类协议。这一举措受到一些世界领导人的赞扬，但遭到意大利反对派政客和人权组织的谴责。
“梅洛尼正在强迫她继续将移民驱逐到阿尔巴尼亚，”中左翼民主党人亚历山德罗·赞 (Alessandro Zan) 表示。 “这践踏了法官的判决，压制了庇护权。”
据《共和报》报道，尽管意大利与北非国家达成协议，旨在阻止船只离开，但本月抵达意大利的几乎所有人都是从利比亚出发的。
该报称，上周末的人数增加可能与利比亚将军奥萨马·纳吉姆的案件有关，他涉嫌犯有战争罪，包括虐待作为协议一部分关押在利比亚拘留中心的移民和难民。尽管国际刑事法院发出了逮捕令，意大利上周仍将他释放并遣返回的黎波里。
“尽管意大利政府为[涉嫌]利比亚战争罪犯提供安全通道，但它继续强行将逃离战争和苦难的无辜者转移到阿尔巴尼亚的拘留中心，尽管这明显违反了国际法和人权，”意大利欧洲议会议员伊拉里亚·萨利斯说。“公共资源不是用来保护弱势群体，而是用来包庇强势群体。很难想象还有比这更可耻的政策。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/italy-sends-49-refugees-to-albania-in-bid-to-resume-disputed-scheme</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克发表德国选择党演讲后，人们担心“全球犹太人的安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/elon-musk-germany-afd-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/elon-musk-germany-afd-rally</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就格陵兰发表评论后，奥拉夫·肖尔茨表示“不得以武力改变边界”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/olaf-scholz-says-borders-must-not-be-moved-by-force-after-trump-greenland-comments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/olaf-scholz-says-borders-must-not-be-moved-by-force-after-trump-greenland-comments</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院检察官就达尔富尔暴行指控寻求逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-over-accusations-of-darfur-atrocities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/28/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-over-accusations-of-darfur-atrocities</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普军队命令似乎为跨性别禁令铺平道路——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/28/donald-trump-executive-orders-transgender-troops-dei-covid-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2025-01-28T10:41:23Z唐纳德·特朗普昨晚返回华盛顿特区]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/28/donald-trump-executive-orders-transgender-troops-dei-covid-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“在节俭与同情之间”：英国展览纪念已故纽约摄影师 Peter Hujar</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/28/peter-hujar-new-york-photographer-london-exhibition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2025/jan/28/peter-hujar-new-york-photographer-london-exhibition</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>