<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 21:14:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>消息人士称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/musk-doge-usaid-firings</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T17：50：37Z    黄色的警告胶带附近的建筑物  埃隆·马斯克（Elon Musk）的成本范围的成本 -  coutting团队正在最终确定美国国际发展的美国国际发展机构，命令成千上万的地方官员，以及两名以前的官员，以及一名前所未有的官员，以及两名派遣了一名官员，并以前的官员和公务员的境地，以及一名前所未有的官员，以及一家派出所官员，以及一名前所未有的服务。星期二。
在星期五，国会
马斯克所谓的“政府效率部”采取的最新举动实际上将消除该机构劳动力的剩下的事情。

 相关： 我在美国国际开发署失去了工作。这是毁灭性的 - 但我仍然有希望|克里斯蒂安·史密斯 

“这绝对是最后的结束，”一位前美国国际开发署高级官员说。
 唐纳德·特朗普（Donald Trump）和2月的马斯克（Musk）开始关闭美国国际开发署（USAID）并将其运营合并到国务院，以确保他们符合总统的“美国第一”政策。国务院没有立即回应置评请求。
 在美国国际开发署的人力资源办公室在电话会议上告诉区域局的前官员和熟悉情况的消息来源，裁员通知将于8月生效。生效。生效。
他们说，通知还将发送给美国外交官和公务员，被分配到国外工作已有60多年的美国外国援助提供商。。
特朗普拥有成千上万的美国国际开发署（USAID）自己的员工被送进行政假 - 他们在周五收到了裁员通知 - 数百名承包商被解雇并终止了5,000多个计划，破坏了全球人道主义援助努力，数百万人依赖。  
根据非党派国会研究服务局的说法，美国国际开发署在60多个国家/地区保留了任务，其大多数资金用于人道主义援助和健康计划。
最高接收者包括饱受战争war的乌克兰和刚果民主共和国，美国盟友约旦以及以色列占领的西岸和战斗破坏的加沙地带。
由一个地区局散发并由路透社审查的电话会议的摘要确认了所有当地雇用的外国国民和美国外交官和公务员的终止
它说，有600多名美国外交官正在向美国国际开发署提供借调，但没有为美国公务员人数的数量提供数字。大多数人将在7月终止，目的是关闭“所有程序化工作”。
“淘汰的每个职位；该机构的100％是RIF（有效的）或将是降低的，”摘要说，并建议人员，没有人会保留并“专注于确保您获得正确的福利”。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/musk-doge-usaid-firings</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目击者说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/palestinian-paramedics-shot-by-israeli-forces-had-hands-tied-eyewitnesses-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/palestinian-paramedics-shot-by-israeli-forces-had-hands-tied-eyewitnesses-say</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普（Donald Trump）签署了英国将chagos群岛移交给毛里求斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/donald-trump-signs-off-uks-handover-of-chagos-islands-to-mauritius</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/donald-trump-signs-off-uks-handover-of-chagos-islands-to-mauritius</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯说，它不能接受美国的和平计划，以“目前的形式”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/russia-cannot-accept-us-peace-plan-ukraine-current-form</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/russia-cannot-accept-us-peace-plan-ukraine-current-form</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国检察官为路易吉·曼吉昂（Luigi Mangione）寻求死刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/luigi-mangione-death-penalty-united-healthcare-brian-thompson-killing</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T15：56：49Z     一个男人坐在法院 联邦检察官正在寻求死刑针对被指控致命射击UnitedHealthCare CEO  Brian Thompson 的男子在曼哈顿酒店外面，帕姆·邦迪（Pam Bondi），帕姆·邦迪（Pam Bondi），星期二。
邦迪说，她命令检察官为26岁的路易吉·曼吉恩（Luigi Mangione）寻求处决，因为 - 正如她所说，他进行了“震惊美国的预谋，冷血的暗杀”。
根据检察官的说法，Mangione有一个螺旋笔记本，他对健康保险表示敌意行业和富裕的高管。 UnitedHealthCare是美国最大的健康保险公司，尽管该公司表示Mangione从来不是客户。

 相关： 

投诉说，在参赛作品中是2024年8月起的一项，说“目标是保险”，因为“它检查了每个框”，从十月起，它描述了“打击”保险公司首席执行官的意图。。
 Mangione在与汤普森（Thompson）的杀戮有关的情况下面临州和联邦指控。他对国家指控不认罪，也没有对联邦罪名提出认罪。
对国家指控的最大惩罚是终身监禁。
 Mangione及其律师表示，他们计划在 12月4日法律委员会。
 美联社贡献了报告 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/luigi-mangione-death-penalty-united-healthcare-brian-thompson-killing</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在庞贝墓发掘中发现的两个近寿命雕塑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/two-near-lifesize-sculptures-found-during-excavations-of-pompeii-tomb</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T15：34：12Z     这些雕塑被内置在萨诺·尼克罗波利斯（Porta Sarno Necropolis）的宽墙上，这是庞贝（Pompeii）的主要入口大门之一。 两个在古代罗马尼（Pompecei）的巨大汤姆（Pospe）中被发现的男人和女人的两个几乎生命化的雕塑。
详细的葬礼文物装饰了坟墓，里面装有几个埋葬的壁ni，内置在萨尔诺（Porta Sarno）墓地的宽墙上，那里是进入古城的主要入口大门之一。庞贝被公元79年的维苏威山爆发摧毁了。
专家认为，女性雕塑是一个重要的当地女性，也许是一个神经的祭司。


这两个雕塑，树根从男人的头顶到他的脚上。 照片：Alfio Giannotti 


那个女人被遮盖，穿着大斗篷在上衣上穿着大斗篷，而男人则戴着tota绑在他的左肩上。
但是，专家并不相信这些数字被融合在一起并被认为可以追溯到罗马共和国晚期，代表了一对已婚夫妇。
庞贝考古公园主任 Gabriel Zuchtriegel说：“因为她看起来确实像是当地精英中非常重要的女人，所以她的想法是，她本来可以成为谷神星的祭司，掌握了这些土地，看上去是纯粹的角色。”


妇女雕像的细节，显示一只手持月桂树叶的手。 照片：Alfio Giannotti 


她拿着似乎是月桂树叶的东西，这些叶子被用来通过分散香气和芳香草药中的烟雾来净化和祝福宗教空间。
由于罗马社会中的大多数妇女都沦为国内角色，成为女祭司，在公共生活中的重要地位，是女人渴望与男性牧师相似的最高职位。。
 Zuchtriegel说，这种葬礼雕塑并不总是代表夫妻。他说：“有时候你会得到两个男人，或者有时三分之一。” “这可能是她的丈夫，但也可能是她的儿子。没有铭文，所以我们不知道。” 
被男性雕像的脚的脚是一棵在坟墓顶上生长的古老树的保存的根。 Zuchtriegel说：“在地面下面找到几厘米的地方真是令人惊讶。
这两个雕塑正在恢复，并将在4月16日开始在庞贝的展览中展出。
 Porta Sarno Necropolis的发掘是庞贝考古公园和欧洲瓦伦西亚大学之间的联合项目。 In 2021, the partly mummified remains, including hair and bones, of a former slave who rose through the social ranks, were found.]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/two-near-lifesize-sculptures-found-during-excavations-of-pompeii-tomb</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科里·布克（Cory Booker）举行马拉松参议院对特朗普的“有害”政策的讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/cory-booker-senate-speech-trump</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T13：17：41Z    一个穿着西装的男人讲了麦克风   cory booker ，来自新泽西州的民主党参议员，来自新泽西州的民主党参议员，在参议院上进行了马拉松演讲，以警告他称之为“坟墓和紧急的危险”，以警告美国的危险
布克在星期一晚上7点开始演讲，并在星期二上午7点在讲话时几乎没有休息。。
“我的意图是为了破坏美国参议院的正常业务，只要我身体上的能力，”布克在演讲开始时说道。 “我今晚起床是因为我真诚地相信我们的国家正在危机。” 
布克说，由于特朗普政府的政策，他听到了民主党人和共和党人的“痛苦与恐惧”的无尽故事。
“在美国是特殊的机构，在我国是鲁ck的 - 我会违宪地说 - 受到影响，攻击甚至破碎，”布克说。 
“在短短的71天内，美国总统对美国人的安全，财务稳定，我们民主的核心基础，甚至我们作为人民的愿望，从我们的最高办公室，一种共同的体面感构成了巨大伤害。。
“这些在美国不是正常的时期，不应这样对待。我不能让这个机构继续不做任何事情。对美国民主的威胁是严重而紧迫的。” 
布克的讲话在技术上不是一个言论，因为他没有试图降低参议院的时间来防止一项立法通过。
取而代之的是，他利用他的口语插槽来谴责特朗普政府的支出削减，企图废除教育部的企图，总统试图绕过司法制度的企图以及从美国反对政府大声疾呼的人中撤离。。
布克的讲话得到了已故美国政客约翰·麦凯恩（John McCain）和约翰·刘易斯（John Lewis）的演讲的支持，以及报纸文章的摘录。
参议员的一些民主党人在他的独白中帮助了他，有几个提出的问题使布克在不屈服的情况下休息一下。
民主党参议院少数党领袖，查克·舒默（Chuck Schumer）是第一个向他的新泽西同事提出问题的人，他称赞布克的“力量和信念”。 
“您今晚要在地板上提出所有这些不平等现象，这些不平等会伤害人们，这会伤害中产阶级，这会伤害穷人，这会伤害美国，就像您记录的那样，会伤害我们的财政状况。”
“只要给我们一点力量 - 让我们有一点感觉，以使您有一定的力量和信念，使您很长一段时间以来都会让您做这种不寻常的地板，让人们知道这些事情将会有多糟糕。” &gt;
有一次，布克谈到了两党制的必要性，并提到了他最近与得克萨斯州的拱门保守派共和党参议员特德·克鲁兹（Ted Cruz）共进晚宴。克鲁兹（Cruz）对马拉松演讲并不陌生，在2013年讲了超过21个小时，以期扩大医疗补助资格。有一次，克鲁兹（Cruz
布克有很长的路要走要战胜历史记录。 1957年，斯特罗姆·瑟蒙德（Strom Thurmond）讲话了24小时18分钟，以使同年的《民权法》（Civil Proferes）法案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/cory-booker-senate-speech-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威斯康星州和佛罗里达州选民前往民意测验，以考验特朗普的受欢迎程度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/wisconsin-florida-voters-elections-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/wisconsin-florida-voters-elections-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱恩说，欧盟有一个“强大的计划”来报复特朗普·塔蒂夫斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/apr/01/eu-has-a-strong-plan-to-retaliate-on-trump-tariffs-says-von-der-leyen</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T14：09：31Z    在港口 欧洲联盟的汽车和船舶有一项“强有力的计划”，以对唐纳德·特朗普征收的关税进行报复，但宁愿谈判，欧洲委员会负责人Ursula von von der Leyen说。。。
特朗普自上任以来就已经对跨大西洋关系进行了八十年的确定性，从周三开始威胁到世界各地的商品的关税。他的政府在三月份对进口钢和铝提出了关税，并说对汽车的更高职责将在周四生效。
 von der Leyen在周二在欧洲议会上进行了交谈，他说，关税面临的下一个部门将是半导体，药品和木材。
她说，许多欧洲人感到对美国公告“完全沮丧”。她说：“欧洲尚未开始这种对抗。我们不一定要进行报复，但是如果有必要，我们有强大的计划来进行报复，我们将使用它。。
After the announcement of the steel and aluminium tariffs in March, the commission said it would impose countermeasures on up to €26bn of US商品。其中包括对45亿美元商品的关税再现，例如牛仔裤和哈雷·戴维森摩托车，这些摩托车在乔·拜登（Joe Biden）总统期间被暂停。这些措施将于4月中旬实施，此前欧盟高管选择延迟4月1日的日期，以使其与其他步骤保持一致并在27个成员国之间进行微调。。
欧盟高管是咨询会员国，超过第二笔关税，价值约180亿欧元，覆盖钢，铝，家禽，牛肉，海鲜和坚果。
但是，它面临着欧洲首都以保护国家利益的压力。例如，法国担心，如果委员会以美国波旁威士忌为目标，法国对法国葡萄酒和烈酒的影响。其总理弗朗索瓦·贝鲁（FrançoisBayrou）在与法国干邑行业的会议之后，将欧盟对肯塔基波旁威士忌的关税表示为失误。。
在欧盟 - 美国贸易关系下，2023年价值1.6欧元，欧洲集团在大西洋地区出口的商品比美国的汽车，药品和药品的领导，这可以赋予其杠杆作用。。
 EU官员尚未排除有关美国服务的报复措施，例如中止知识产权。从理论上讲，报复可以针对美国科技公司，银行和金融服务提供商。
没有提供细节，冯·德莱恩（Von der Leyen）说“所有乐器”（所有的对策）都在桌上。她说：“欧洲拥有很多卡。从贸易到技术再到我们市场的规模。” “但是，这种优势也建立在我们准备在必要时进行牢固对策的准备。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/apr/01/eu-has-a-strong-plan-to-retaliate-on-trump-tariffs-says-von-der-leyen</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hooters餐厅连锁档案以保护破产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/hooters-restaurant-bankruptcy</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T12：51：53Z     A Hooters sign on a rooftop.Hooters, the US-based restaurant chain known for chicken wings and skimpy waitstaff服装，已申请破产保护。
 HOA餐厅集团提出了第11章保护的动议，星期一在北部德克萨斯州在达拉斯的破产法院。
The company – whose outlets are often derisively called “breastaurants” and are known for their so-called “Hooters girls” – ran into financial债务的持续下降，但它表示打算在几个月内保持开放并解决其麻烦。 Hooters在新闻稿中说，该公司的原始创始人拥有近三分之一的美国地点，其中包括大约一半的大批餐厅，计划购买和经营更多的商店。 

 相关：  Forever 21 files for 21 file for Fast-Fashion竞争对手再次遇到压力，

“我们著名的Hooters餐厅将留在这里，我们正在采取行动来加强业务，以便长期为我们有价值的客户提供更好的服务。”该公司在其网站上的通知中说。
总部位于佐治亚州亚特兰大的Hooters于1983年在佛罗里达州的克利尔沃特成立。
 Hooters自2017年以来赞助了Chase Elliott驾驶的9号NASCAR汽车。但是去年，Hendrick Motorsports结束了与长期赞助商的联系，因为它没有履行其财务承诺。  
多年来，其业务战略一直面临挑战，包括仅雇用妇女为客户服务的诉讼。
去年，它同意支付25万美元，并提供其他救济，以解决美国平等就业机会委员会针对北卡罗来纳州格林斯伯勒的Hooters Outlet提起的种族和色彩歧视诉讼。
 2022年，餐厅驳斥了声称由于客户口味不断变化而关闭并更名。
 2019年，拉斯维加斯大道（Las Vegas Strip）附近的Hooters Hotel-Casino被卖给了一家印度酒店公司，并将其重新命名为Oyo Hotel and Casino。
在2017年，该公司尝试开设一家不在紧身上衣的餐厅，以测试其原始概念的另一种方法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/apr/01/hooters-restaurant-bankruptcy</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞浦路斯法院无罪犯有被指控强奸英国妇女的五名以色列男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/cyprus-court-acquits-five-israeli-men-accused-of-raping-british-woman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/cyprus-court-acquits-five-israeli-men-accused-of-raping-british-woman</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛城镇和蓝色泻湖水疗中心在火山喷发后撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/grindavik-iceland-and-blue-lagoon-thermal-spa-evacuated-after-volcanic-eruption</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T12：37：20Z     在格林达维克镇附近的火山爆发的景观。 冰岛镇格林达维克镇和附近的蓝色泻湖旅游景点在该地区被另一次火山喷发袭击后撤离。。
爆发是自2021年以来的第11次，当时雷克雅未克（Reykjavík）西南地区的雷克雅内斯半岛（Reykjanes Peninsula）开始了新的喷发期。
冰岛气象局（IMO）说，“地震群”于凌晨6点30分左右在Sundhnúkur火山口行开始，与以前的爆发相似，然后在Grindavík附近的保护屏障以北的9.45 am爆发。
橙红色的裂缝，排出熔岩和烟雾，很快向南传播，到当地时间上午10点，它已经穿过格林达维克以北的防御墙。警告警报器在城镇周围熄灭。到当地时间上午10.30，估计为700米。


星期二早上发生爆发之前，在格林达维克附近观察到“地震群”。 照片：Marco di Marco/ap 


戏剧性的视频镜头显示，岩浆在防御障碍的格林达维克一侧喷出。 IMO说：“裂缝继续增长，不能排除它可能会继续向南开放。” 。
自2023年11月10日以来，距离首都大约一个小时车程的钓鱼小镇一直无人居住，当时喷发导致该镇开裂，裂缝达到20米的深度。尽管该镇的3,800名居民及其一些业务返回，但大多数公司在该州购买了大部分建筑物之后，已经分散到该国其他地区。
地区警察说，除了少数拒绝离开的居民外，他们已经完成了格林达维克的撤离。冰岛最受欢迎的旅游景点之一蓝色泻湖表示，它已成功撤离了Thermal Spa。


已经看到橙红色裂缝被排出熔岩和烟雾。 照片：Marco di Marco/ap 


冰岛民事保护局局长 chsuptrulfurÞórhallsson敦促那些选择不离开小镇去撤离的人，称爆发可能比最近的爆发大得多，因为岩浆隧道较长，岩浆已经累积了很多。已经积累了很多。
蓝色泻湖表示，由于火山喷发而暂时关闭，并且在可用时会提供更多信息。
当天早些时候，IMO表示，他们所拿起的信号比最近在SundhnúkurCraterRow上的信号强，这表明“目前正在移动大量岩浆”。
他们补充说：“格林达维克的紧急响应者报告说，在镇上可以感受到地震，并且在那里也可以看到变形的迹象，这表明城镇本身可能发生故障运动。” 


大多数居民已经离开了Grindavík。 照片：Marco di Marco/ap 


冰岛旅游局说，“对人口没有威胁”，并且航班照常在凯夫拉维克机场运行。
旅游局发言人Snorri Valsson说：“该地区已关闭并已完全关闭，直到进一步通知。根据风向的不同，在喷发周围的孤立区域可能形成气污染，并受到密切监测。” 。” 。
瓦尔森补充说：“爆发仍在开发中，收集时我们将发布更多信息。” 
尽管在2023年11月爆发之后对旅游数字产生了最初的影响 - 旅游委员会部分归咎于国际报告 - 此后，数字略有增加。
根据冰岛统计局的数据，与前一年相比，2023-24的外国国民人数在2023-24中增长了2％，达到2,261,391。与2023年11月的数字相比]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/grindavik-iceland-and-blue-lagoon-thermal-spa-evacuated-after-volcanic-eruption</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别选举选民对特朗普混乱的头几个月的判决 - 美国政治活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/01/donald-trump-elon-musk-special-elections-florida-wisconsin-texas-arizona-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T10：18：09Z    上个月在佛罗里达州奥卡拉举行的市政厅活动的乔什·韦尔（Josh Weil）试图接管迈克·沃尔兹（Mike Waltz）的席位&lt; /div&gt;的乔什·韦尔（Josh Weil）&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/apr/01/donald-trump-elon-musk-special-elections-florida-wisconsin-texas-arizona-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦少年在西岸拘留以色列拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/palestinian-teenager-walid-ahmad-dies-in-israeli-detention-in-west-bank</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T10：09：26Z    以色列部队与西岸的抗议者发生冲突   一个来自西岸的17岁男孩在以色列监狱中无罪拘留了六个月，在他在不清楚的情况下倒塌后死亡，巴勒斯坦官员说。。
根据他的家人的说法，瓦利德·艾哈迈德（Walid Ahmad）去年9月被捕时是“健康的高中生”，因为他据称是在以色列士兵身上扔石头的。
一家人认为，瓦利德（Walid）从监狱中的恶劣状况中染上了阿米巴（Amoebic）的痢疾，这种感染会导致腹泻，呕吐和头晕，如果不加以治疗，可能是致命的。。
“他是一个活泼的少年，在他被带走之前就喜欢踢足球，”他的父亲哈立德·艾哈迈德（Khalid Ahmad）告诉美联社。艾哈迈德说，他在瓦利德（Walid）的四场法庭露面（通过视频链接进行）中注意到他的儿子健康状况不佳。
“由于监狱的营养不良，他的尸体被削弱了，”艾哈迈德说。他说，瓦利德（Walid）有一次告诉他，他患有a疮，这是螨虫引起的一种传染性皮疹。 “不用担心我，”他的父亲记得他说。
 Walid的律师Firas al-Jabrini声称以色列当局否认了他在监狱中拜访其客户的要求。他告诉美联社，与瓦利德（Walid）一起被拘留的三名囚犯说他有痢疾，并且在该设施中被关押的年轻巴勒斯坦人中很普遍。
巴勒斯坦当局被拘留者委员会发言人 Thaer Shriteh说，Walid倒塌并用金属棒撞了头，失去了意识。他援引与委员会交谈的目击者说：“监狱政府没有回应囚犯的紧急护理请求以挽救生命。”  
 该通讯社说，以色列的监狱服务没有回应有关死因的问题，但仅说，一名来自西岸的17岁男子在梅吉多监狱中死亡，“他的医疗状况被保密”。监狱局补充说，它调查了所有拘留中的所有死亡。
根据巴勒斯坦人的说法，自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，已被以色列军队拘留了14,000多名巴勒斯坦人。大多数被拘留的人都在行政拘留中持有，这允许根据未公开的证据预先逮捕个人。
以色列说被拘留的人涉嫌对士兵进行武装或侵略性。
巴勒斯坦人长期以来一直声称，监禁是以色列57年职业的关键要素：各种估计表明，多达40％的巴勒斯坦男子一生中至少被捕一次。 
 walid是西岸或加沙的第63名巴勒斯坦囚犯，自战争开始以来，在以色列拘留中死亡，也是第一个在以色列拘留中死亡的巴勒斯坦少年。 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/apr/01/palestinian-teenager-walid-ahmad-dies-in-israeli-detention-in-west-bank</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机现场直播：以色列发出北加沙北部部分地区的疏散令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/01/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-beirut-hezbollah-hamas-latest-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-04-01T08：58：01Z     加沙可汗Younis的瓦砾中的一个巴勒斯坦孩子。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/apr/01/middle-east-crisis-live-israel-lebanon-beirut-hezbollah-hamas-latest-news</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>