<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 09:13:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争现场：基辅对莫斯科声称控制该国东部马林卡的主张提出异议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/27/russia-ukraine-war-maryinka-putin-zelenskiy</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T08:14:59Z乌克兰东部马林卡鸟瞰图中被夷为平地的住宅楼和弹坑，五月]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/27/russia-ukraine-war-maryinka-putin-zelenskiy</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙部长赞扬拯救安达卢西亚湿地的协议作为绿色转型的典范</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/spain-environment-minister-hails-andalucia-wetlands-deal-green-transition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/spain-environment-minister-hails-andalucia-wetlands-deal-green-transition</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一个非常悲惨的圣诞节”：澳大利亚东部遭遇一系列严重风暴，造成 10 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/27/a-very-tragic-christmas-ten-people-dead-after-spate-of-severe-storms-across-eastern-australia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/27/a-very-tragic-christmas-ten-people-dead-after-spate-of-severe-storms-across-eastern-australia</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有人来品脱葡萄酒吗？英国希望恢复“愚蠢的措施”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/27/pint-of-wine-anyone-uk-looks-to-bring-back-silly-measure</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/27/pint-of-wine-anyone-uk-looks-to-bring-back-silly-measure</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，一批运毒无人机从巴基斯坦飞往印度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/wave-of-drug-carrying-drones-flying-into-india-from-pakistan-officials-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/wave-of-drug-carrying-drones-flying-into-india-from-pakistan-officials-say</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争使美国在以色列的大量武器库存受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/gaza-war-puts-us-extensive-weapons-stockpile-in-israel-under-scrutiny</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/gaza-war-puts-us-extensive-weapons-stockpile-in-israel-under-scrutiny</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寄生虫演员李善均在首尔被发现死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/parasite-actor-lee-sun-kyun-found-dead-in-seoul</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T04:38:02Z韩国演员、《寄生虫》主演李善均被发现身亡汉城。 韩国紧急办公室宣布，因出演奥斯卡获奖影片《寄生虫》而闻名的韩国演员李善均去世。
据称，李周三被发现死在首尔市中心公园的一辆汽车内。
据韩国联合通讯社报道，48 岁的李在其妻子向警方报案称他离家出走后被发现，并发现了一封疑似遗书的遗书。
他因涉嫌使用大麻和其他精神药物而受到警方调查。
&lt;旁白&gt;
 相关：K-一切：韩国文化的兴起与崛起

李已被警方审讯 3 次，其中周末审讯时间长达 19 个小时。据韩联社报道，这位演员曾表示，他被一名酒吧女服务员诱骗吸毒，然后女服务员试图勒索他。
韩国有严格的毒品法，毒品犯罪通常可判处至少 6 个月监禁，重犯和贩毒者可判处最高 14 年监禁。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  李善均抵达仁川警察局接受警方讯问。 照片：YONHAP/AFP/Getty Images


10 月底，他在进入仁川警察局与调查人员会面之前与记者进行了简短交谈。
“对于卷入如此不愉快的事件，给许多人带来极大的失望，我深表歉意，”他当时说道，并补充道，“我为我的家人感到难过，他们此刻正在承受如此巨大的痛苦。 
李毕业于韩国著名的韩国国立艺术大学，2001 年在电视情景喜剧《恋人》中首次亮相。
后来，他因在各种角色中的表演而赢得赞誉，但在全球范围内，他最出名的是在奉俊昊导演的 2019 年奥斯卡获奖影片《寄生虫》中塑造的富有而肤浅的族长形象。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2019 年《寄生虫》中的李善均。 摄影：Curzon Artificial Eye/Allstar


后来，他在 Apple TV+ 于 2021 年推出的首部韩语原创剧集中担任主角。这是一部六集的科幻惊悚片，讲述了一位冷酷的神经科医生的故事，寻找线索来解决一个问题。大脑实验引发的神秘家庭事故。
他的上一部电影，今年的恐怖片《沉睡》——他在片中扮演了一位梦游最终导致可怕境遇的丈夫——广受好评，并在戛纳电影节的影评人周部分进行了专题报道。
他留下了妻子 Jeon Hye-jin 和两个儿子。
路透社、美联社和法新社为本报告做出了贡献


在英国和爱尔兰，可以通过免费电话 116 123 或发送电子邮件 Samaritans :jo@samaritans.org&quot;&gt;jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打国家自杀预防生命线 988，或通过 988lifeline.org，或发短信 HOME 至 741741 与危机顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命热线为 13 11 14。其他国际帮助热线可在 befrienders.org

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/parasite-actor-lee-sun-kyun-found-dead-in-seoul</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰拉尔·德帕迪约：数十名名人谴责法国演员被“私刑”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/gerard-depardieu-dozens-of-celebrities-denounce-lynching-of-french-actor</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T03:30:01Z做许多名人都表示杰拉尔·德帕迪约面临着“仇恨的洪流”。&lt; /div&gt;近 60 名法国演员和其他知名人士谴责了对名誉扫地的电影传奇人物热拉尔·德帕迪约 (Gérard Depardieu) 的“私刑”，后者被指控强奸并面临其他性侵犯指控。
一封由英国演员夏洛特·兰普林、法国前第一夫人兼歌手卡拉·布吕尼以及德帕迪约的前伴侣演员卡罗尔·布盖签署的公开信，声称这位明星是“仇恨洪流”的受害者。
“热拉尔·德帕迪约可能是所有演员中最伟大的”，法国报纸《费加罗报》圣诞节当天发表的这封信补充道。
&lt;旁白&gt;
 相关：埃马纽埃尔·马克龙称热拉尔·德帕迪约是“追捕”目标，这令人愤怒

德帕迪约拍摄了 200 多部电影和电视剧，2020年被指控强奸，并被指控对十几名女性进行性骚扰和性侵犯。
尽管法庭没有做出不利于他的裁决，但最近几天许多人都急忙与这位演员保持距离。
他的支持者在信中写道：“面对他面临的私刑，我们不能再保持沉默。”
这封信称，德帕迪约受到的攻击“无视无罪推定，如果他不是电影巨人，他本可以像其他人一样从中受益。”
德帕迪约将于周三迎来 75 岁生日，他称签署者“勇敢”，并赞扬了这封信。
“我觉得它很漂亮，”他通过电话告诉 RTL 广播公司。
德帕迪约承认，他在这封信发表之前就已经看过这封信，但坚称他没有要求这样做。他还表示，一些人物拒绝签署。
这位演员因露骨的性言论而面临新的审查，其中包括关于一名年轻女孩在 2018 年朝鲜之行期间骑马的言论，这些言论本月在国家电视台首次以纪录片形式播出。
“当人们以这种方式攻击热拉尔·德帕迪约时，他们就是在攻击艺术，”信中说道。
“法国欠他太多。电影和戏剧都离不开他独特而非凡的个性。”明星们说道。
“没有人可以抹去他的作品给我们这个时代留下的不可磨灭的印记。”
上周法国总统埃马纽埃尔·马克龙称德帕迪约已成为“追捕”的目标，而他的家人则谴责针对他的“前所未有的阴谋”。
维权人士谴责马克龙的言论是对所有遭受性暴力的女性的“侮辱”。政客们也呼吁马克龙下台，其中包括法国前总统弗朗索瓦·奥朗德。
周一这封题为“不要抹掉热拉尔·德帕迪约”的信引发了新一波的愤慨。
打击针对儿童的暴力行为的组织 Les Papillons 的创始人洛朗·博耶 (Laurent Boyet) 表示，这封信“不雅”，并补充说该组织将不再担任签名者之一、演员皮埃尔·理查德 (Pierre Richard) 的大使职务。
“我们现在并将永远站在受害者一边，”博耶特说。
妇女基金会负责人安妮-塞西尔·梅尔弗特 (Anne-Cecile Mailfert) 告诉法新社，“没有人可以凌驾于法律之上”，而 MeTooMedias 组织的活动人士艾曼纽·丹古 (Emmanuelle Dancourt) 则表示，她对这封信感到“悲伤”和“震惊”。 
但她也说她理解德帕迪约的朋友们觉得他们必须捍卫他。
“这样做的人是我们的朋友、我们的父亲、我们的丈夫、我们的邻居、我们的同事、我们认识的人，”她说。
文化部长 Rima Abdul Malak 表示，这位演员可能会被剥夺该国最高奖项荣誉军团勋章。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/27/gerard-depardieu-dozens-of-celebrities-denounce-lynching-of-french-actor</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大发因安全测试丑闻而暂停在日本的生产</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/daihatsu-suspends-production-in-japan-after-safety-test-scandal</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T03:46:38Z因安全测试丑闻，大发停止了所有国内工厂的运营。 周二，日本汽车制造商大发最后一家运营的国内工厂暂停生产，原因是这家丰田子公司正在努力应对影响 30 多年前的 64 款车型的安全测试丑闻。
伪造碰撞测试的问题于 4 月份首次曝光，当时该公司承认，从 2022 年至今，其在泰国和马来西亚制造的四款车型的数据被篡改。
该公司此后承认，几乎整个生产过程中都出现了类似问题，内部调查发现了可追溯到 1989 年的伪造数据。
“我们背叛了客户的信任，”大发首席执行官奥平宗一郎上周在东京新闻发布会上表示。 “所有的责任都归咎于管理层。”
12月20日，该公司宣布将停止所有型号的发货，同时进行进一步调查和安全检查。初步调查发现，车辆开发时间的缩短很可能是安全检查偷工减料的主要原因。
调查小组负责人 Makoto Kaiami 表示：“员工承受着巨大的压力，因为人们普遍认为，由于测试失败而改变销售计划是不可接受的。”
大发将事故发生后难以从外部打开的车门视为主要安全问题，但目前还没有相关伤害报告。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  大发汽车总裁奥平宗一郎 (Soichiro Okudaira) 和其他高管在东京举行的新闻发布会上鞠躬。 照片：âìì°çOëæ/AP


这 64 款车型中包括大发根据丰田、马自达和斯巴鲁合同生产的车辆。
目前，其日本各地工厂的生产将暂停至少到 1 月底，这将影响 9,000 名工人和 8,000 多家供应商。大发去年在日本生产了约 87 万辆汽车，供应链价值约 2.2 万亿日元（150 亿美元）。
大发于 1907 年在大阪成立，并于 1967 年被丰田收购，目前正在与工会和供应商就赔偿问题进行谈判，同时生产仍处于暂停状态。
尽管日本汽车以其安全性和可靠性而闻名，但多年来该行业仍受到无数丑闻的打击。
2004 年，三菱汽车最终承认掩盖​​了其车辆的缺陷，该缺陷可追溯到1977 年，四年前部分承认了相关问题。随后，其子公司扶桑卡车和巴士公司也出现了类似问题，成为日本最严重的企业丑闻之一。
日产、铃木、马自达、斯巴鲁和雅马哈汽车在 2017 年至 2018 年间都卷入了检查和数据篡改丑闻。
大发母公司 丰田向其支付了创纪录的 12 亿美元和解金2014 年，美国司法部因一系列有关油门踏板和随后发生的事故的指控而被美国司法部起诉。尽管进行了大量调查，但仍未发现机械故障，驾驶员错误仍然是发生事故的最可能的解释。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/daihatsu-suspends-production-in-japan-after-safety-test-scandal</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其立法者采取下一步措施让瑞典加入北约</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/turkish-lawmakers-take-next-step-towards-letting-sweden-into-nato</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T01:57:19Z土耳其总统提交法案批准瑞典加入北约

此举为埃尔多安的执政联盟在议会中占据多数席位的全体议会投票铺平了道路。目前尚不清楚具体时间。
北约主席延斯·斯托尔滕贝格对委员会的投票表示欢迎，并表示他指望土耳其和匈牙利“尽快完成批准……瑞典的加入将使北约更加强大”。
瑞典外交部长表示下一步是在土耳其议会进行投票。
“我们期待成为北约成员，”托比亚斯·比尔斯特罗姆 (Tobias Billstrom) 告诉瑞典电视频道 SVT Nyheter。
在瑞典和芬兰同意“三边备忘录”，以解决土耳其政府对库尔德活动的担忧。
北约盟国向土耳其施加压力，法国表示该联盟的信誉“受到威胁”。
去年 12 月，埃尔多安将瑞典的会员资格与美国国会“同时”同意向土耳其出售 F-16 战斗机联系起来。他还表示，包括加拿大在内的北约盟国应取消对土耳其实施的武器禁运。
美国德国马歇尔基金会智库安卡拉办事处主任奥兹古尔·恩卢希萨西克利表示：“瑞典加入北约和向土耳其出售F-16将在某种程度上协调处理……因为不幸的是，两国都不信任对方。” 
2019年，安卡拉将其从美国主导的F-35联合攻击战斗机计划中除名，导致土耳其空军老化。这是为了报复埃尔多安决定购买先进的俄罗斯导弹防御系统，北约认为该系统对作战安全构成威胁.
美国总统乔·拜登政府一再承诺推进价值 200 亿美元的 F-16 销售，但立法者因担心土耳其涉嫌侵犯人权以及与希腊长期紧张关系而阻止了这一计划。
“议会对于瑞典加入北约没有达成强烈共识，美国国会对于向土耳其出售 F-16 也没有达成强烈共识，”Unluhisarcikli 说道。
埃尔多安在与哈马斯开战后的反以色列言论引起了华盛顿的担忧。
“虽然这些问题并不相关，但土耳其支持哈马斯的声明使 F-16 进程进一步复杂化，”Unluhisarcikli 说道，并补充说，最近土耳其士兵被库尔德武装分子杀害也可能成为影响瑞典加入北约的因素。
“但如果拜登和埃尔多安表现出必要的意愿，我们可以预期这一进程很快就会结束。”
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/turkish-lawmakers-take-next-step-towards-letting-sweden-into-nato</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿列克谢·纳瓦尔尼：来自偏远北极流放地的克里姆林宫批评者说“我很好”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/alexei-navalny-im-fine-says-kremlin-critic-from-remote-arctic-penal-colony</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T00:34:36Z阿列克谢·纳瓦尔尼的档案图片。被监禁的俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 表示，在被转移到北极圈以外的流放地 20 天后，他“非常疲惫”，现在“很好”。
这位克里姆林宫批评者的下落已经有两个多星期了，但他的支持者表示，他目前在俄罗斯远北地区的一个流放地，并得到了他的律师的探望。
“别担心我。我很好。我完全松了一口气，我终于成功了，”纳瓦尔尼在抵达被称为“极地狼”的栖息地后于周二在 X 上写道。
&lt;旁白&gt;
 相关：阿列克谢·纳瓦尔尼在偏远的北极流放地发现

“我的心情仍然很好，就像圣诞老人一样，”他说，指的是他的羊皮大衣和毛皮帽子的冬装以及在运输过程中留出的胡须。
美国国务院表示，仍然“对纳瓦尔尼先生的健康状况及其不公正拘留的条件深表关切”。
纳瓦尔尼在一次投毒暗杀企图中幸存后，于 2021 年被判入狱，之前发动了大规模的反政府抗议活动。
他的大部分拘留时间都在弗拉基米尔地区的 IK-6 流放地度过，该流放地位于莫斯科以东 250 公里（155 英里）处。
8 月，一家法院以极端主义罪名将他的刑期延长至 19 年，并裁定将他转移到关押特别危险囚犯的更严厉的“特殊政权”监狱。
盟友表示，他的调动可能与即将举行的三月份总统选举有关，在此之前，许多克里姆林宫批评者已被监禁或逃跑。
“从一开始，当局就很明显希望孤立阿列克谢，尤其是在选举之前，”纳瓦尔尼反腐败基金会的负责人伊万·日丹诺夫 (Ivan Zhdanov) 说。
日丹诺夫补充道，纳瓦尔尼已被派往“最北、最偏远的殖民地之一”。
根据地区监狱服务网站的信息，该监狱建于 20 世纪 60 年代，原址是斯大林时代劳改营网络（称为古拉格）的一部分。它最多可容纳 1,020 名囚犯。
囚犯被派去处理驯鹿皮。
&lt;图&gt;
 交互式

与之前的战俘营的一个主要区别是，任何信件都需要更长的时间才能到达纳瓦尔尼。
纳瓦尔尼在 X 上发帖称，他于周六抵达哈普村的北极流放地，周一他的律师拜访了他。
卡普位于北极圈上方，距离莫斯科东北超过 1,900 公里（1,200 英里）。它的名字在当地涅涅茨语中是北极光的意思，锁定在仲冬极夜的黑暗中。
纳瓦尔尼从他的窗户写道“我可以看到夜晚，然后是傍晚，然后再次是夜晚”。
俄罗斯的囚犯转移可能需要数周时间，因为囚犯会通过火车转移到偏远的设施。
“我没想到一月中旬之前会有人在这里找到我，”纳瓦尔尼写道，并补充说，除了一间被雪覆盖的相邻牢房用作院子和窗外的栅栏外，他几乎没有看到周围的环境.
“不幸的是，没有驯鹿，但有巨大的、毛茸茸的、非常漂亮的牧羊犬，”他说。
预计未来几天卡普的气温将降至 -26C (-14.8F)。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/alexei-navalny-im-fine-says-kremlin-critic-from-remote-arctic-penal-colony</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚圣诞节风暴造成七人死亡，昆士兰州仍有两人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/27/australia-christmas-storms-deaths-missing-qld-victoria-nsw</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/27/australia-christmas-storms-deaths-missing-qld-victoria-nsw</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年损失最惨重的气候灾难表明穷人在“全球邮政编码彩票”中失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/27/2023-costliest-climate-disasters-poor-lose-out-global-postcode-lottery</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T00:01:50Z一个拉着手提箱的男孩和一个骑着自行车的男孩经过堆积在一起的失事汽车建筑物的一侧根据一项分析，2023 年 20 场损失最惨重的气候灾难清单揭示了“全球邮政编码彩票对穷人不利”。
慈善机构基督教援助组织的研究发现，毁灭性的野火和洪水正在袭击那些最无力重建的国家，以及那些因燃烧化石燃料远少于富裕国家而对气候危机贡献最小的国家。减少气候灾害。
夏威夷山火造成的每人损失超过 4,000 美元（3,155 英镑），秘鲁洪水造成的每人损失超过 9 美元（7 英镑）。
该研究调查了过去一年袭击 14 个国家的 20 起因气候崩溃而加剧的自然灾害。人均损失最高的是 8 月份夏威夷的山火，远远超过第二高的损失，即 5 月份关岛的风暴，每人损失近 1,500 美元（1,182 英镑）。
周三发布的分析强调，基础设施较差和房屋脆弱的国家在气候灾难后面临更大的成本，因为它们的居住区更容易被破坏。在人们面临最高成本的地区，许多人从事农业，农业容易受到极端天气的影响，政府不太可能投资于预防或重建。
基督教援助会首席执行官帕特里克·瓦特 (Patrick Watt) 表示：“当谈到气候危机时，全球的邮政编码彩票对穷人不利。在较贫穷的国家，人们往往对气候相关灾害的准备不足，并且可用于恢复的资源也较少。结果是更多的人死亡，恢复速度更慢，也更不平等。事实上，受全球变暖影响最严重的社区对这一问题的贡献微乎其微，这是双重不公平的。
“各国政府迫切需要在国内和国际上采取进一步行动，减少排放，适应气候变化的影响。如果影响超出了人们的承受范围，损失和损害基金就必须获得资源，以补偿最贫困国家因非其造成的危机所造成的影响。”
损失和损害是指较富裕、污染较严重的国家向那些化石燃料排放量较少但气候崩溃首当其冲的国家支付的费用，已成为近年来气候谈判的一部分。发展中国家在面临修复成本极高的灾难后要求气候正义。今年在迪拜举行的 Cop28 气候峰会上，富裕国家对气候紧急情况负有最大责任 承诺向损失和损害基金提供总额略高于 7 亿美元（5.56 亿英镑）的资金 – 相当于不到 0.2发展中国家每年因全球变暖而面临的不可逆转的经济和非经济损失的百分比。
2023 年人均损失排名前 20 的气候灾害
1 美国夏威夷，野火 – 4,161 美元2 关岛，风暴 – 1,455 美元3 瓦努阿图，风暴– $9474 新西兰，风暴 – $4685 新西兰，洪水 – $3716意大利，洪水 – $1647 利比亚，洪水 – $1058 秘鲁，洪水 – $669 &gt; 西班牙，干旱 – $5010 缅甸，风暴 – $4111 智利，洪水 – $3912 strong&gt; 海地，洪水 – $3613 墨西哥，风暴 – $3514 智利，野火 – $3015&lt; /strong&gt; 美国，风暴 – $2516 中国，洪水 – $2317 秘鲁，风暴 – $2018  马拉维，风暴 – 17 美元19 美国，风暴 – 16 美元20 秘鲁，洪水 – 9 美元]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/27/2023-costliest-climate-disasters-poor-lose-out-global-postcode-lottery</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普裁决后，联邦调查局正在调查针对科罗拉多州最高法院法官的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/colorado-supreme-court-justices-donald-trump-threat-fbi</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T23:18:19Z位于科罗拉多州丹佛市的科罗拉多州最高法院全景。 科罗拉多州警方正在与联邦调查局合作，调查该州最高法院决定将唐纳德·特朗普从总统初选中剔除后针对法官的威胁。
法院上周以 4 比 3 的投票结果裁定这位前总统没有资格再次竞选白宫，理由是美国宪法中很少使用的条款以及他在 1 月 6 日美国国会大厦叛乱中所扮演的角色。
&lt;旁白&gt;
 相关： “你刚刚听到约翰·罗伯茨尖叫了吗？”：美国最高法院对 2024 年大选影响力巨大

特朗普自猛烈抨击这项裁决在共和党人中引发了一场轩然大波，并设立了2024 年的法律摊牌。
周二，丹佛警察局告诉美联社，他们正在丹佛法官的住所周围提供额外的巡逻。该部门在一封电子邮件中拒绝提供有关其调查的详细信息，理由是出于安全和隐私方面的考虑，而且调查仍在进行中。
电子邮件称，该部门“目前正在调查针对科罗拉多州最高法院法官的事件，并将继续与我们的地方、州和联邦执法合作伙伴合作，彻底调查任何有关威胁或骚扰的报告”。
周四晚上，官员们对一名法官的家做出了回应，但警方称这似乎是一份“骗局报告”。
警方表示，该案仍在调查中。联邦调查局表示正在与当地执法部门合作处理此事。
“我们将积极调查那些利用极端主义观点为自己的行为辩护的人所实施的任何威胁或使用暴力行为，无论其动机如何，”丹佛联邦调查局办公室发言人维基·米戈亚 (Vikki Migoya) 在一份声明中表示。
&lt;旁白&gt;
 相关：科罗拉多州取消特朗普资格的裁决将在最高法院摊牌

官员们还在监视在线极端主义论坛，以防止四位法官受到威胁，这些法官投票赞成拒绝特朗普在该州的投票，CNN 已报告。
美国宪法的叛乱条款禁止来自国会、军队、联邦和州政府的任何人曾经宣誓维护宪法，但随后“参与”针对宪法的“叛乱或叛乱”。
科罗拉多州最高法院的裁决推翻了地区法院法官先前的裁决，该法官发现特朗普因其在 1 月 6 日的角色而煽动叛乱，但不能被禁止参加投票，因为尚不清楚美国宪法的叛乱条款旨在报道总统职位。
该州最高法院不同意，支持六名科罗拉多州共和党人和无党派选民的律师，他们认为修正案的制定者担心前同盟者重新掌权，会禁止他们担任低级别选民，这是荒谬的。级办公室，但不是该国最高的办公室。
法院将决定推迟到 1 月 4 日，或者直到美国最高法院对此案作出裁决。科罗拉多州官员表示，这一问题必须在 1 月 5 日之前解决，即该州打印总统初选选票的最后期限。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/26/colorado-supreme-court-justices-donald-trump-threat-fbi</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国际象棋冠军在酒店浴缸大便后被剥夺冠军头衔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/chinese-chess-champion-stripped-of-title-after-defecating-in-hotel-bathtub</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T22:19:44Z中国象棋棋盘中国象棋的世界是作弊传闻和不良行为丑闻引起轩然大波，这位全国冠军在胜利庆祝活动以在酒店浴缸里大便而结束后，周一被剥夺了冠军头衔。
象棋在亚洲流行了数百年，上周，48 岁的严成龙在由国际象棋协会主办的全国锦标赛上击败了数十名竞争者，赢得了“象棋王”的称号。中国象棋协会。
但他的喜悦是短暂的，CXA周一宣布，严因“扰乱公共秩序”和表现出“极其恶劣的品行”而被抓，将被撤销其头衔并没收奖金。
该协会还被迫解决网上流传的谣言，即严在比赛期间使用配备无线发射器的肛珠发送和接收信号作弊。
&lt;旁白&gt;
 相关：作弊、追星族、大笔金钱和醉酒斗殴：国际象棋如何走向摇滚

据中国社交网站上流传的报道，据称，严有节奏地握紧和松开棋盘，通过代码将有关棋盘的信息传递给计算机，然后计算机以振动的形式发回有关走法的指令微博。
“根据我们对情况的了解，目前无法证明颜某确实像社交媒体上猜测的那样通过‘肛珠’进行了出轨行为，”CXA表示。
但在他的庆祝活动失控后，他仍然被剥夺了冠军头衔并被禁止参加比赛一年。
“严某17日晚在房间内与他人饮酒，后于18日在所入住房间的浴缸内大便，其行为损坏酒店财产，违反公共秩序和良好公共秩序。该协会称，“道德败坏，给比赛和象棋赛事造成不良影响，品行极其恶劣。”
协会没有透露颜氏被罚没的奖金数额，但象棋锦标赛经常向获胜者承诺数万元（数千美元）。
CXA 上周发布了一篇社交媒体帖子，祝贺 Yan 和其他玩家“异常激烈的高水平游戏”。
帖子中附有严在台上的照片，旁边是两名亚军，自豪地举着获奖证书。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/chinese-chess-champion-stripped-of-title-after-defecating-in-hotel-bathtub</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>