<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 09:13:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>第三季度经济萎缩后英国面临衰退风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/22/uk-at-risk-of-recession-after-economy-shrinks-in-third-quarter</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T07:38:26ZM早晨的通勤者在伦敦塔桥附近行走。恐惧官方数据修正后显示，7 月至 9 月期间经济略有萎缩，这进一步加剧了英国已陷入衰退的说法。
第三季度国内生产总值 (GDP) 下降 0.1%（低于之前预计的无增长）的评估将对里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 造成打击，他曾承诺将推动经济增长作为他的政策之一。在明年预期的大选之前，五人向选民做出承诺。
英国国家统计局 (ONS) 表示，小公司的表现比之前评估的要差，电影制作、工程和设计以及电信和 IT 行业占了修订的大部分。
第二季度 GDP 也从之前预期的增长 0.2% 下调至零增长。
英国央行在过去两年里 14 次加息，将借贷成本从 0.1% 提高到 5.25%，预计对企业部门和家庭支出造成的损失也将比之前想象的更大。&lt; /p&gt;
GDP连续两个季度收缩后，经济体被认为处于技术性衰退，而第四季度的进一步收缩将使英国陷入技术性衰退。
英国国家统计局经济统计主管达伦·摩根表示：“我们定期的月度商业调查和增值税申报的最新数据显示，过去两个季度的经济表现略低于我们最初的估计。不过，更广泛的情况仍然是经济在过去一年中几乎没有变化。”
储蓄率的上升表明了家庭对经济前景的焦虑，由于收入增长超过了支出增长，储蓄率从第二季度的 9.5% 上升至第三季度的 10.1%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/22/uk-at-risk-of-recession-after-economy-shrinks-in-third-quarter</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：莫斯科本月对基辅发动第六次无人机袭击，造成两人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/russia-ukraine-war-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T08:12:37Z基辅一栋受损的公寓楼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/russia-ukraine-war-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉格枪击事件：14人死亡后捷克警方加强安全措施 – Europe Live</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/prague-shooting-czech-republic-charles-university-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T08:14:20Z哀悼者在查尔斯大学总部外为布拉格大规模枪击事件的受害者点燃烛光.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/prague-shooting-czech-republic-charles-university-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年第三季度经济萎缩，英国濒临衰退 – Business Live</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2023/dec/22/gdp-retail-sales-growth-recession-uk-economy-travel-disruption-business-live</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T07:16:37Z黄昏时分黑斯廷斯老城的乔治街。东萨塞克斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2023/dec/22/gdp-retail-sales-growth-recession-uk-economy-travel-disruption-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安妮说，已故女王担心在巴尔莫勒尔堡去世会让事情变得“困难”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/late-queen-worried-dying-at-balmoral-would-make-things-difficult-says-anne</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T05:00:46Z9 月 6 日，伊丽莎白二世女王在巴尔莫勒尔堡的客厅里等待接待莉兹·特拉斯2022 年，她去世前三天。在一生的公共服务之后，已故女王在生命的最后几天仍然全神贯注于她的职责，并表示担心如果她继续工作将会“困难”。长公主透露，他死于巴尔莫勒尔堡。
但安妮在一部纪念查尔斯国王统治第一年的纪录片中表示，伊丽莎白二世被告知她的担忧“不应该成为决策过程的一部分”，该纪录片将于节礼日上映。
英国在位时间最长的君主伊丽莎白女王于去年 9 月 8 日在苏格兰巴尔莫勒尔堡平静去世，享年 96 岁，在位 70 年后。
谈到她的母亲，安妮在纪录片中说道：“我认为有那么一刻，她觉得如果她死在巴尔莫勒尔堡，事情会更加困难。我认为我们确实尝试说服她这不应该成为决策过程的一部分。”
她笑着补充道：“所以我希望她最终觉得这是对的，因为我认为我们做到了。”
在节礼日放映的 BBC 纪录片《查理三世：加冕年》中，安妮转达了已故女王在生命最后几天的一些想法。
据说巴尔莫勒尔堡是女王最喜欢的皇家住所，但要知道那里有为她的去世制定了周密的计划，她担心在苏格兰去世可能会给那些实施所谓的伦敦大桥计划。每个主要皇家住所都制定了不同的计划，苏格兰的安排代号为“独角兽行动”。
这位长公主告诉影片，她母亲去世前在巴尔莫勒尔堡是“机缘巧合”，当帝国皇冠从她的棺材中取出时，她“奇怪地感到一种轻松的感觉”，这是她母亲去世的象征性时刻。角色传给了查尔斯。
安妮描述说，她目睹了皇冠珠宝商马克·阿普尔比 (Mark Appleby) 从伊丽莎白女王的棺材上取下王冠、权杖和球体，然后在王室成员的注视下将棺材放入王室金库。
“我母亲在圣乔治的葬礼上，他从棺材上取下了王冠——我很奇怪地感到一种解脱的感觉，不知怎的，就这样，结束了。这种责任正在被转移，”她说。
安妮在向她的弟弟国王讲述这一时期的困难时说道：“说实话，我不确定是否有人能够真正为这种变化做好准备……这并不容易。然后变化​​发生了，你会说：“好吧，我现在必须继续下去了。”
“君主制是一年 365 天的占领；无论出于何种原因，它都不会因为你更换君主而停止。”
她还赞扬卡米拉女王对自己作为配偶角色的“杰出”理解以及它给查尔斯带来的安慰。
“我断断续续地认识她很久了”，安妮在谈到卡米拉时说道，在纪录片的大部分时间里，她都在查尔斯身边。 “她对自己角色的理解以及这个角色对国王的影响绝对是出色的，这个角色并不是她天生就能胜任的，但她做得非常好。她提供了速度和语气的变化，她同样现代。”
这部纪录片由海伦娜·伯翰·卡特 (Helena Bonham Carter) 担任旁白，坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比 (Justin Welby)、首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 和亲密朋友也参与了制作，在这部纪录片中，国王在为纪念国王而举行的国宴上发表了讲话南非总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 去年秋天访问期间的讲话。
“这是一次大手术；娱乐的程度比他们想象的要大得多，”安妮说。 “但我认为我的兄弟正在了解他以前可能非常模糊地意识到的有关该组织的事情，而且他也很享受这一点。”
查理三世：加冕之年将于节礼日下午 6 点 50 分在 BBC One 和 iPlayer 上放映。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/22/late-queen-worried-dying-at-balmoral-would-make-things-difficult-says-anne</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国商业领袖告诉政府禁止使用杀蜂剂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/22/ban-use-bee-killing-pesticide-uk-business-government</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T05:00:46Z特写蜜蜂在花上的样子商界领袖表示，英国政府应该停止忽视科学并阻止使用杀蜂剂。
新烟碱类农药 Cruiser SB 用于甜菜，对蜜蜂有剧毒。它在欧盟被禁止，但英国已暂时同意其自脱欧以来每年都紧急使用。 2017 年， 时任环境大臣迈克尔·戈夫承诺利用英国脱欧禁止所有新烟碱类杀虫剂。
政府科学顾问在 9 月份表示他们并非如此能够支持 Cruiser SB 的授权，因为“对蜜蜂和其他传粉媒介的潜在不利影响超过了可能的好处”。
现在，一些依赖授粉媒介的企业，包括一些农民和在其产品中使用植物药的企业，表示政府必须听取他们的建议，不允许使用杀蜂剂。
在写给农业部长马克·斯宾塞 (Mark Spencer) 的信中，Neal&#39;s Yard Remedies 首席执行官安娜贝尔·金德斯利 (Anabel Kindersley)、Yeo Valley 负责人蒂姆·米德 (Tim Mead) 以及 Lush 和 Body Shop 董事会要求他阻止巡洋舰 SB 停止使用。
“我们需要倾听科学家的意见。过量使用农药正在杀死我们的蜜蜂和其他重要昆虫物种，而我们赖以维持健康、安全和清洁的环境。”他们写道。
“一茶匙新烟碱类杀虫剂就足以给 12.5 亿只蜜蜂提供致命剂量。英国三分之一的蜜蜂种群在过去十年中消失了，自 1900 年以来，英国已经失去了 35 种本地蜂种中的 13 种。
“许多英国企业依靠健康的传粉昆虫种群来维持我们产品的高标准。我们需要不损害我们生态系统的可持续农业实践。”
甜菜是英国种植的作物中利润率最高之一，但种植者担心这些植物可能会受到病毒黄化病的侵袭，这是一种由蚜虫传播的疾病，会导致农作物减产。
种子经过 Cruiser SB 处理，可以杀死蚜虫。然而，农药会扩散到土壤中，这意味着生长在土壤中的任何野花对来授粉的蜜蜂都是有毒的。
农业工会和甜菜种植者一直在游说政府允许明年使用 Cruiser SB，据认为部长们可能会批准其紧急使用。
金德斯利说：“蜜蜂和其他重要的传粉媒介仅仅因为种植稍便宜的糖而受到威胁。我们认为，政府违背自己科学顾问的建议，正在让英国当之无愧的环境领导力声誉面临风险。”
环境、食品和农村事务部发言人表示：“我们已收到在 2024 年甜菜作物上使用新烟碱类产品 Cruiser SB 的申请，目前正在评估该申请。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/22/ban-use-bee-killing-pesticide-uk-business-government</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国接受联合国决议草案，但尚不清楚其是否得到更广泛的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/israel-gaza-war-live-updates-un-security-council-resolution-us-backing</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T05:16:57ZP周四，巴勒斯坦人聚集在加沙地带拉法寻求粮食援助&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/22/israel-gaza-war-live-updates-un-security-council-resolution-us-backing</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国表示准备支持旨在增加对加沙援助的联合国修正决议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/un-security-council-resolution-boosting-aid-gaza-usa-america-support</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T03:23:15Z驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德美国已宣布准备支持联合国安理会旨在增加人道主义物资流入加沙的决议经过一周的谈判和实质性修正案，包括取消“紧急暂停敌对行动”的呼吁。 
经过深夜谈判后，对该决议的投票连续第四天推迟到周五，但美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德表示，美国和阿拉伯国家已经提出了华盛顿可以支持的修正版本。
“我们已准备好对此进行投票。这是一项将为有需要的人提供人道主义援助的决议，”托马斯-格林菲尔德说。 “它将支持埃及的优先事项，确保我们建立一个支持人道主义援助的机制，我们已准备好向前迈进。”
&lt;旁白&gt;
 相关：以色列军方被指控针对加沙的记者及其家人

目前尚不清楚其他安理会成员，尤其是俄罗斯，是否会接受这些变化。会议同意将投票推迟到周五，以便联合国代表团与其首都进行磋商。
在《卫报》看到的修订决议草案中，呼吁“紧急停止敌对行动”以允许人道主义救援的呼吁已被删除，取而代之的是“采取紧急措施，立即允许安全和不受阻碍的人道主义救援”的呼吁。准入，并为可持续停止敌对行动创造条件。”
呼吁联合国秘书长建立一个“专门”负责监督援助运输的机制的章节已被修改，要求任命一名“高级人道主义和重建协调员”，负责“促进、酌情在加沙协调、监测和核实所有人道主义救援物资的人道主义性质”。
这位将“迅速”任命的协调员应该“建立一个联合国机制，以加速向加沙提供人道主义救援物资”，同时与“所有相关各方”（主要指以色列）协商。
决议草案“要求冲突各方与协调员合作，毫不拖延或阻碍地履行其职责”。&lt;​​/p&gt;
目前尚不清楚关于人道主义运送的新措辞会对援助车队产生什么影响，但托马斯-格林菲尔德否认该决议已被淡化。
“该决议草案是一项非常强有力的决议，得到了阿拉伯集团的全力支持，为他们提供了他们认为在实地获得人道主义援助所需的东西，”她说。
在本周的谈判中，美国认为最初的措辞赋予联合国对持续一年的人道主义运送机制的“独家控制权”，这种措辞缺乏灵活性，最终可能会阻碍紧急物资的运送。 &gt;
取消暂停敌对行动的呼吁将缓解国际社会对以色列的压力，以色列拒绝了完成进攻的最后期限。原始决议中删去的一段“坚决谴责一切违反国际人道主义法的行为，包括一切针对平民和民用物体的不分皂白的攻击、一切针对平民的暴力和敌对行动以及一切恐怖主义行为”也是如此。
“美国可能已经成功地将非常糟糕的情况变成了机遇。他们成功地淡化了文本，以至于华盛顿可以接受，但俄罗斯尤其难以接受，”国际危机组织联合国主任理查德·高恩(Richard Gowan)表示。 “围绕为停止敌对行动创造条件的语言极其不透明。”
“协调员的语言纯粹是胡言乱语，”Gowan 补充道。 “人们仍然认可联合国人道主义机制的想法，但它是如此模糊，以至于它给联合国带来的指导或影响力很小。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/un-security-council-resolution-boosting-aid-gaza-usa-america-support</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法院重启指控 Nirvana 就《Nevermind》专辑封面进行性剥削的诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/22/us-court-revives-lawsuit-accusing-nirvana-of-sexual-exploitation-over-nevermind-album-cover</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T02:07:35ZNirvana 歌手库尔特·柯本 (Kurt Cobain) 于 1991 年演出。斯宾塞·埃尔登 (Spencer Elden) 正在起诉这支摇滚乐队其 1991 年热门专辑《Nevermind》的封面，称其为儿童性剥削。美国上诉法院重新启动了一项指控摇滚乐队 Nirvana 发布儿童性虐待图片的诉讼 使用四个月大婴儿的裸体照片 出现在其 1991 年热门专辑“Nevermind”的封面上。
美国第九巡回上诉法院推翻了下级法院的裁决，即封面上描绘的婴儿斯宾塞·埃尔登 (Spencer Elden) 等待太久才对西雅图影响深远的垃圾摇滚乐队提起诉讼。
法院没有讨论《Nevermind》的封面是否构成儿童性虐待图像。
&lt;旁白&gt;
 相关：照片中的就是我：Spencer Elden，1991 年发行的 Nirvana 专辑《Nevermind》中四个月大的明星

“这一程序上的挫折并没有改变我们的观点，”Nirvana 律师伯特·戴克斯勒 (Bert Deixler) 周四表示。 “我们将积极捍卫这一毫无根据的案件，并期望胜诉。”
埃尔登的律师罗伯特·刘易斯表示，埃尔登“对这一决定非常满意，并期待着在法庭上度过他的一天。”
现年 32 岁的埃尔登于 2021 年首次起诉该乐队及其唱片公司环球音乐集团，指控他们通过他在《Nevermind》专辑封面上的描述对他进行性剥削，并对他造成持续的人身伤害。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  1990 年 10 月美国摇滚乐队 Nirvana。 摄影：Pictorial Press Ltd/Alamy


其他被告包括 Nirvana 幸存成员 Dave Grohl 和 Krist Novoselic、已故主唱 Kurt Cobain 的遗孀 Courtney Love 和摄影师 Kirk Weddle。
这起诉讼源于Nirvana使用了 Weddle 在加利福尼亚州帕萨迪纳水上运动中心拍摄的一张照片，照片中埃尔登赤裸着游向被鱼钩刺穿的一美元钞票。
洛杉矶美国地区法官费尔南多·奥尔金去年表示埃尔登的诉讼必须被驳回，因为他在得知封面后的 10 年时效期内没有提起诉讼。
周四，第九巡回法庭小组一致推翻了这一决定。上诉法院表示，Elden 仍可以根据 Nirvana 最近重新发行的封面（包括 2021 年重新发行的《Nevermind》版本）提起诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/22/us-court-revives-lawsuit-accusing-nirvana-of-sexual-exploitation-over-nevermind-album-cover</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争一览：第 667 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-667</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-667</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国蒙彼利埃市向所有居民免费提供公共交通</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/montpelliar-france-free-public-transport-residents</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T01:18:56Z法国南部城市蒙彼利埃街道上行驶的电车。法国城市蒙彼利埃&lt; /a&gt; 法国南部成为最新一个允许所有居民免费乘坐公共交通工具的欧洲大都市。
整个欧洲国家继爱沙尼亚首都塔林推出2013 年的政策。
从周四晚上开始，拥有特殊通行证的蒙彼利埃居民可以在南部城市免费乘坐有轨电车和公共汽车。
游客和游客每次旅行仍需支付 1.60 欧元（1.70 美元）。
这座拥有 50 万人口的城市的社会党市长迈克尔·德拉福斯 (Michael Delafosse) 在 2020 年当选时承诺提供免费公共交通。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  法国南部蒙彼利埃轨道上运行的有轨电车。 摄影：Sylvain Thomas/AFP/Getty Images


他首先在当年的周末推出了免费乘车服务，然后在第二年将其扩展到所有 18 岁以下或 65 岁以上的人整个星期。
德拉福斯表示，该举措是“欧洲对……气候和购买力承诺”的一部分。
“我们成立了一个协会来帮助其他欧洲市长做出同样的选择，”他说。
46 岁的旅行社经理 Audrey Benezech 对此印象深刻。
“这可以鼓励人们减少使用汽车，尤其是考虑到目前的汽油价格，”她说。
根据法新社获得的数据，在蒙彼利埃推出免费公共交通之前，只有 86,000 人付费使用。
但在最近几天以卡或智能手机应用程序形式推出免费通行证之前，这一数字已经增加了两倍，达到 260,000 名订阅者。
该市表示，对员工超过 11 名的公司征收新的交通税将有助于为免费交通计划提供资金。
去年，城市居民占公共交通票销售 3900 万欧元的 90%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/22/montpelliar-france-free-public-transport-residents</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔斯马尼亚的海豹尼尔走红，专家们担心它的健康状况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/22/neil-the-seal-tasmania-australia-outside-homes-footage-viral-fame-welfare</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T00:24:20Z塔斯马尼亚州霍巴特金斯顿海滩的尼尔海豹。一只重 600 公斤的南象海豹因冒险离开海岸并在塔斯马尼亚南部海滩郊区的街道上拖行而闻名，它的名声不断上升，其滑稽动作在网上疯传，引起了海洋专家对其福利的担忧。
海豹尼尔已成为社交媒体名人，他的 Instagram 帐户记录了他的生活并积累了更多自从 2022 年 7 月他被正式认定为“撤退”期间以来，他已经拥有超过 45,000 名追随者。
从那时起，他就成为了全国现象——当他 阻止一名塔斯马尼亚妇女开车阻止她去上班。
他的冒险经历让纽约时报，其中报道了尼尔躺在当地一家房地产办公室前，并在炸鱼薯条店外引起骚乱的报道 – 当他在杜纳利附近的船坡道和道路中间移动时。
然而，根据海豹 Instagram 帐户的所有者以及当地海洋专家的说法，他日益增长的名气也变得越来越成问题。
“我们需要记住这些是野生动物，”塔斯马尼亚大学海洋和南极研究所的教授玛丽-安妮·利 (Mary-Anne Lea) 说。
“当动物很可爱并且以通常安全的方式互动时，这没什么问题，但是当它们变得更大并且其他自然行为以及它们的荷尔蒙开始发挥作用时，你就可以开始进行你不喜欢的互动，”她说。
根据自然资源和环境部塔斯马尼亚，南海豹象如果受到骚扰，会快速移动它们的身体，这可能对人类造成危险。
这只海豹的 Instagram 帐户由一名塔斯马尼亚居民建立，最初是为了“塔斯马尼亚当地人”及其孩子们创建的，目的是为了了解尼尔的行为。
但12月19日，该账号发帖称，在听取了海洋生物学家的建议后，将不再发布他的最新位置，以确保他的安全。
账户持有人表示，TikTokers 对印章的兴趣也让他们感到担忧。
“我要求所有与尼尔打交道的人记住，他并不是为了我们的经济利益而存在，他是一个拥有独特个性的野生生物，值得所有人的尊重，”Instagram 帖子中写道。&lt; /p&gt;
Lea 说人们对尼尔的体型感到“震惊”，但对他为何在陆地上走动和休息却知之甚少。
“这是我一直担心的事情，”Lea 说。 “人们认为他口渴、饥饿或身体不适。”
“他们不知道象海豹在海上呆了很长时间后会出来休息，所以他们需要到陆地上。”
Lea 提到了海象 Freya 的故事，它去年让挪威的人们着迷爬上船晒太阳，吸引了大批人群。
芙蕾雅被安乐死 挪威当局宣布她对人类安全构成持续威胁。
“她真的是被爱得要死了，”Lea 说。她说，人们应该将弗雷亚所发生的事情与大型哺乳动物定期与人类互动时可能发生的事情“联系起来”。
“它们看起来非常漂亮。它们也很滑稽——玩路标……发出有趣的打嗝和放屁的声音”，Lea 说。
“但我认为基本的建议是让人们记住尼尔是一只野生动物。
“如果他们希望尼尔作为一只正在塔斯马尼亚水域康复的稀有南象海豹，过上长寿、健康和幸福的生活，那么人们需要尽可能与他保持尊重的距离，并听取当地政府的意见。”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/22/neil-the-seal-tasmania-australia-outside-homes-footage-viral-fame-welfare</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>范·迪塞尔在前助理诉讼中被控性侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/21/vin-diesel-sexual-battery-lawsuit-former-assistant</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T23:06:54Z一个混血男人，完全光头，肌肉发达，矮胖，有点像穿着黑色西装、打着领带和白色衬衫的微笑，背景前面有电影徽标，黑白相间。《速度与激情》系列的演员范·迪塞尔 (Vin Diesel) 已成为在周四提起的诉讼中，一名前助理被指控性侵。
根据诉讼，该事件据称发生在 2010 年拍摄《速度与激情五》期间，该诉讼首先由 肖恩·“吹牛老爹”库姆斯否认新的强奸指控：“我将为我的名字而战”

乔纳森正在起诉这位演员、他的制作公司和他担任 One Race Productions 总裁的妹妹，指控其存在性别歧视、敌对工作环境、报复和不当解雇。
迪塞尔的代表没有立即回应置评请求。
诉讼称，乔纳森拥有在制作公司和“超高净值演员”工作的经验，于2010年9月被One Race聘用，担任迪塞尔的助理。她立即​​前往亚特兰大的《速度与激情五人组》片场，在那里组织聚会并“满足”演员的要求，其中包括与他保持密切联系，以便他在没有女朋友的情况下参加聚会时有“掩护”，以防他被拍到与其他女性在一起.
诉讼称，乔纳森到达后不久的一天晚上，迪塞尔的保安给她打电话，说他没有接电话，但需要离开瑞吉酒店的房间。诉讼称，当她通知迪塞尔时，这位裸体演员将她拉到床上。诉讼称，乔纳森让他停下来，并试图逃脱他的控制，最终跑出卧室朝门口跑去。
据称，他要求她不要开门，并强行拥抱乔纳森，乔纳森在诉讼中表示，她一直担心自己的安全和工作。投诉称，当迪塞尔恳求他停止时，迪塞尔摸了她并强行亲吻了她，并继续说他“猥亵了她的身体”并试图脱掉她的内衣。
据投诉称，她尖叫着跑向浴室，将演员撞倒，但他站起来，用身体将她按在墙上。据称，迪塞尔强迫她触摸他勃起的阴茎，但她口头拒绝，然后他自慰了。
“乔纳森女士感到害怕，闭上了眼睛，试图摆脱性侵犯并避免激怒他，”诉讼称。
据诉讼称，在这起涉嫌性侵事件发生几天前，一名未透露姓名的 One Race 主管向乔纳森提出了性暗示。据称，主管指示她到他的酒店房间，然后他脱掉衣服上床，告诉她：“过来。”诉讼称，她立即离开了。此人未包括在诉讼中。
投诉称​​，在迪塞尔涉嫌袭击几小时后，乔纳森接到了迪塞尔妹妹萨曼莎·文森特 (Samantha Vincent) 的电话，尽管她的工作受到了赞扬，但乔纳森还是终止了她的工作。
“信息很明确。乔纳森女士因勇敢抵制范·迪塞尔的性侵犯而被解雇，范·迪塞尔将受到保护，他的性侵犯将被掩盖，”诉讼称。
“乔纳森女士感到无助，她的自尊心被摧毁，她质疑自己的技能以及成功的职业生涯是否需要她用自己的身体来换取进步。”
乔纳森继续从事电影和电视工作，但没有发声，因为担心她会被这个“具有保护有权势的男人和压制幸存者的模式”的行业排斥。诉讼称，在 #MeToo 和 Time’s Up 运动以及新立法赋予她力量后，她决定站出来发声。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/21/vin-diesel-sexual-battery-lawsuit-former-assistant</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《哈扎德公爵》演员约翰·施奈德呼吁公开绞死乔·拜登</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/dukes-hazzard-actor-john-schneider-biden-execution</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T21:49:59Z乔·拜登以及总统的儿子亨特媒体帖子引发了嘲笑和质疑他是否应该受到刑事指控。
施奈德，也许最出名的是他在电视剧中扮演博杜克哈扎德公爵以及他最近在《蒙面歌手》中获得的亚军，于凌晨 2 点在 X 上开枪当地时间周四。
&lt;旁白&gt;
 相关：由于移民问题与乌克兰挂钩，拜登将在 2024 年让一批民主党人感到不安

“总统先生，我认为你犯有叛国罪，应该被公开绞死，”施奈德在给拜登的信中写道。 “你的儿子也是。”
此评论是对拜登帖子的回复，拜登帖子称唐纳德·特朗普在寻求 2024 年第二任总统职位时面临 90 多项刑事指控，“对我们的国家构成了许多威胁”。
“但他构成的最大威胁是对我们的民主，”拜登的 X 帖子部分继续说道。 “如果我们失去了它，我们就失去了一切。”
施奈德对拜登帖子的回应在被删除之前吸引了数千条回复。
正如《新闻周刊》首先指出的那样，调查记者维多利亚·布朗沃斯 (Victoria Brownworth) 就是其中之一。 ，他写道：“只是为了这个比例，让你知道它是‘悬挂’，而不是‘悬挂’。”布朗沃斯补充道：“‘叛国’的证据为零。走出福克斯新闻泡沫。”
另一位用户补充道：“哇！你呼吁处决现任总统。愿特勤局出现在您家门口并给予答复。”
其他评论者认为施奈德的言论不构成死亡威胁。根据联邦法律，威胁“对美国总统造成身体伤害”可能会被处以罚款和最高五年的监禁。
施奈德发表此番言论之际，保守派和对他们友好的媒体（包括福克斯新闻）支持共和党举行正式投票以对拜登发起弹劾调查的努力。
共和党人花了几个月的时间调查拜登及其儿子亨特的商业交易，希望找到可能构成弹劾依据的不当行为。但一些共和党人直言不讳地表达了他们的担忧，他们担心调查人员没有发现总统的不当行为，而总统的儿子正面临联邦税收指控。
施奈德于 1979 年至 1985 年间出演《哈扎德公爵》。2015 年，电视频道 TV Land 宣布将停止重播这部动作喜剧系列剧，因为主角驾驶的汽车上挂着南方联盟战旗，白人至上主义仇恨团体采用的符号。
这辆虚构的汽车本身也以南方联盟将军罗伯特·E·李 (Robert E Lee) 的名字命名，他继承了被奴役人民的所有权&lt; /a&gt; 在他母亲去世后。
施奈德（其角色的全名博勒加德与南部邦联军队中一位著名将军的姓氏相同）抗议 TV Land 的决定，称“整个政治正确的一代已经失控”，因为&lt; a href=&quot;https://www.today.com/popculture/dukes-hazzard-stars-respond-confederate-flag-controversy-t186363&quot;&gt;Today.com报道。
在周三《蒙面歌手》季末节目中获得第二名的成绩为同为乡村音乐家的施奈德赢得了一些名人媒体的好评。在福克斯新闻的一次新采访中，他描述了在他的妻子、制片人兼演员艾丽西亚·阿兰·施奈德 (Alicia Allin Schneider) 在二月份因乳腺癌去世后，他预计今年的圣诞节将是多么困难。
“这将会很艰难，”施耐德在那次采访中说道。 “悲伤永远不会消失。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/21/dukes-hazzard-actor-john-schneider-biden-execution</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目击者讲述他们从布拉格枪手手中死里逃生的经历</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/witnesses-talk-of-their-narrow-escape-from-prague-gunman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/witnesses-talk-of-their-narrow-escape-from-prague-gunman</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>