<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 21:09:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>希腊将使数千名移民的证件合法化以应对劳动力短缺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/greece-to-legalise-papers-for-thousands-of-migrants-to-counter-labour-shortage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/greece-to-legalise-papers-for-thousands-of-migrants-to-counter-labour-shortage</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国夫妇丢失价值数百万美元的稀有非洲口罩盒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/french-couple-lose-rare-african-mask-case-worth-millions</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T17:07:58Z加蓬社区成员表示，这种口罩根本不应该出售，必须归还中非国家。一对法国老夫妇以 150 欧元的价格出售了一个“极其罕见”的非洲面具，结果发现它价值数百万欧元，他们拥有一个 取消请求 文物的销售被法庭驳回。
这对 80 多岁的夫妇于 2021 年 9 月将这个木制面具卖给了一家二手商品经销商，作为许多古董的一部分，其中包括他们保存在法国南部第二故乡的非洲文物。
这些物品属于一位殖民时代非洲总督的祖先，他们认为这些物品没有什么价值。
这对居住在巴黎西南部厄尔-卢瓦尔省的夫妇以 150 欧元的价格出售了这款口罩，但在 2022 年 3 月，它在南部城市蒙彼利埃的一次拍卖会上被卖给了一位身份不明的买家，并以 150 欧元的价格售出。 420 万欧元。
拍卖师将其形容为“极其罕见的 19 世纪面具，属于加蓬方族秘密社团的财产”，这是一个班图族群体，目前仅存约 10 件此类物品。一位拍卖行官员告诉法国电视台：“这种面具比达芬奇的画作还要稀有。”
&lt;旁白&gt;
 相关：法国夫妇将经销商告上法庭，要求分享非洲面具 420 万欧元的售价

这对夫妇立即申请禁令，取消最初的销售，称存在“身份验证错误”。他们还表示，口罩的买家在购买时“知道口罩的真正价值”。
但法院拒绝了这一请求，称这对夫妇在出售前没有尝试对口罩进行估价。
法院表示，他们的索赔是“不可原谅的疏忽和轻率”，并裁定他们没有欠任何钱。
法院还裁定，这位古董商本人并非非洲艺术专家，因此没有欺骗他们。
经销商实际上提出向他们支付 30 万欧元，即拍卖起拍价，但这对夫妇的孩子拒绝了，宁愿将此事告上法庭。
这对夫妇的律师 Frédéric Mansat Jaffré 在判决后表示，他的客户对这一决定感到“目瞪口呆”，并考虑上诉。
法院还驳回了加蓬政府提出的一项单独动议，要求取消销售并退回口罩。
法国南部加蓬社区的成员参加了拍卖会以示抗议，他们表示，该口罩从一开始就不应该出售，必须归还给这个中非国家。
今年早些时候，Collectif Gabon Occitanie 的 Solange Bizeau 曾与加蓬社区的其他成员一起在拍卖会上提出抗议，他告诉《卫报》：
“今天这起法庭案件是关于州长的孙子与二手车经销商的诉讼。但就这个面具而言，它们都不合法。我们希望将这个面具归还给加蓬。这个面具是有灵魂的，它被用来在我们的村庄里建立正义。法庭上的讨论一直是关于道德的，但是掠夺艺术品和我们的尊严的道德又如何呢？这其中的道德在哪里？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/french-couple-lose-rare-african-mask-case-worth-millions</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙巴勒斯坦人伤亡近2万人，近200万人流离失所</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/palestinian-casualties-in-gaza-near-20000-with-nearly-2m-people-displaced</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/palestinian-casualties-in-gaza-near-20000-with-nearly-2m-people-displaced</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士呼吁欧盟领导人否决对移民法的“代价高昂且残酷”的修改</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/campaigners-call-on-eu-leaders-to-veto-costly-and-cruel-changes-to-migration-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/campaigners-call-on-eu-leaders-to-veto-costly-and-cruel-changes-to-migration-law</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度政府被指攻击民主 141名议员被停职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/indian-government-accused-attack-democracy-mps-suspended-modi-bjp</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T16:29:06Z议员们坐在议会大厦外的楼梯上更多超过 140 名印度反对派政客因抗议议会场所最近发生的安全漏洞而被停职，这是历史上人数最多的一次。
执政的印度人民党 (BJP) 政府被指控直接攻击民主并制造“无政府状态”，此前来自 11 个不同反对党的 141 名国会下议院和上议院议员被停职。冬季会议。
虽然反对党议员过去曾被印度人民党政府停职，但这是印度议会历史上有记录以来最大规模停职议员的事件。仅周一就有 78 名议员被停职，为单日最高。
大多数案件将暂停，直到周五冬季会议结束，但有些案件将由议会特权委员会决定。
反对党全国大会党的卡蒂·奇丹巴拉姆 (Karti Chidambaram) 表示，议会“将类似于朝鲜议会”，该党主席马利卡琼·哈格 (Mallikarjun Kharge) 表示，政府的意图是“吓唬”反对党。&lt; /p&gt;
议会议员对最近发生的一起事件提出抗议，被指控扰乱议事程序。在这起事件中，六名入侵者在国会议员在场时闯入议会下议院，并释放了彩色无毒气体罐。据报道，所有被捕的入侵者对政府的经济政策和缺乏就业机会感到愤怒。
反对派议员一直呼吁总理纳伦德拉·莫迪和内政部长阿米特·沙阿就这一事件向议会发表讲话，并在众议院就此事进行辩论。然而，印度人民党发言人拒绝让辩论继续进行，称安全漏洞不属于政府的职权范围。
许多反对派政客在参加包括在议会高呼口号和挥舞标语牌（其中一些标语牌上有莫迪头像）的抗议活动后，于周一和周二因“严重不当行为”而被停职。众议院议长表示，议会场地内不允许张贴此类标语牌。
莫迪回击反对派政客，指责他们“滑稽动作”，并表示他们“注定不会做建设性工作”。
在被停职的人中，近三分之二是新反对派联盟“INDIA”（印度国家发展包容性联盟的缩写）的成员，该联盟已联合起来，在即将于 5 月左右举行的选举中共同对抗印度人民党。该联盟周二在德里举行会议，讨论他们的选举策略。
“不幸的是，我们必须开始为印度的议会民主撰写讣告，”被停职的国大党领导人沙希·塔鲁尔 (Shashi Tharoor) 说。
莫迪政府自 2014 年首次掌权以来，一直被指控破坏印度的议会民主，并利用其强大的议会多数地位来打击反对党和持批评态度的议员，其中许多人面临中央政府机构的骚扰和刑事调查。 
另一位被停职的国会议员曼尼什·特瓦里 (Manish Tewari) 指责政府停职议员，是为了在冬季会议期间推行各种“严厉”的刑法，而且没有任何异议的机会。
印度人民党已经在议会中拥有压倒性多数，可以在没有反对派支持的情况下通过法案。特瓦里说：“议会已经完全失去合法性。”而来自 Aam Admi 党的议员苏希尔·库马尔·林库 (Sushil Kumar Rinku) 则表示，“那些说真话和提出问题的人今天已被停职”。
上个月，Mahua Moitra，一位反对派议员，也是莫迪和印度人民党政府最直言不讳的批评者之一，被议会开除。她将建议将她开除的议会道德委员会描述为“袋鼠法庭”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/indian-government-accused-attack-democracy-mps-suspended-modi-bjp</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅里克·加兰敦促阻止德克萨斯州的“极端反移民州法案”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/texas-immigration-law-merrick-garland-doj-greg-abbott-democrats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/texas-immigration-law-merrick-garland-doj-greg-abbott-democrats</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宜家复古家具在斯德哥尔摩拍卖会上拍出 32,000 英镑的高价</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/19/vintage-ikea-furnishings-fetch-32000-at-auction-in-stockholm</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T15:07:10Z斯德哥尔摩 Auktionsverk 拍卖行首席执行官李·潘普 (Li Pamp) 与一些宜家物品周一晚上，在斯德哥尔摩举行的一场拍卖会上，精选的 122 件宜家二手家具以 32,000 英镑的总价成交，这家廉价而令人愉快的平板包装零售商的一些更不寻常的设计正逐渐被视为收藏品.
世界上最古老的拍卖行斯德哥尔摩拍卖行拍卖的古董家具包括餐具、家具、镜子和灯具。虽然许多拍卖品的历史可以追溯到 20 世纪 50 年代，当时宜家仍在瑞典制造家具，但该系列还包括该零售商在 1990 年代与斯德哥尔摩国家博物馆合作开发的瓷器餐具。
当晚最引人注目的拍卖是一辆红色黑斑羚吉利斯·伦德格伦 (Gillis Lundgren) 设计的沙发，吉利斯·伦德格伦 (Gillis Lundgren) 是已故的宜家资深设计师，他还设计出了无处不在的比利书本 (Billy bookself)。 1972 年，它在宜家商店的售价为 103 英镑，周一晚上售价为 1,700 英镑。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  设计师 Gillis Lundgren 设计的红色 Impala 沙发。  摄影：Viken Kantarci/AFP/Getty Images


“作为拍卖行，我们会对很多宜家家具说‘不，谢谢’，”斯德哥尔摩 Auktionsverk 的应用艺术主管乌尔里卡·鲁丁 (Ulrika Ruding) 说道。 “但有些物品有一些特别的或不寻常的故事，能够吸引设计师的眼球。”
Ruding 解释道，两款 1970 年代的皮革覆盖 Natura 安乐椅周一以 1,000 多英镑的价格售出，引起了人们的兴趣，因为它们以有趣的方式重新诠释了经典的斯堪的纳维亚家具。 “我们看到 1970 年代现在正在快速回归。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  20 世纪 70 年代的皮革覆盖 Natura 安乐椅和沙发。  摄影：Viken Kantarci/AFP/Getty Images


宜家以价格实惠的现代主义设计而闻名，但书架和沙发也有些摇摇欲坠，通常人们不会将宜家与经得起时间考验的家具联系在一起。但随着今年宜家庆祝其 80 岁生日，其早期的一些设计被收藏家重新发现，并开始在拍卖会上拍出可观的价格。
宜家的羊毛皮覆盖的 Åke 椅子类似于丹麦建筑师 Philip Arctander 的经典“蛤椅”，在 2022 年的拍卖会上以 19,000 瑞典克朗（1,538 英镑）的价格售出。
宜家家具拍卖的世界纪录是去年 5 月创下的，当时设计师 Bengt Ruda 的限量版 Cavelli 椅子在斯德哥尔摩以约 15,000 英镑的价格拍卖 - 比 23 英镑的价格大幅上涨它于 1958 年开始销售。
“我在拍卖行业工作了近 30 年，如果我刚开始时有人说‘有一天你会在一个非常漂亮的陈列室举办宜家拍卖会’，我会说‘不，不，那绝对是不可能的，”拍卖行负责人 Li Pamp 告诉法新社。
“宜家在很多方面都备受争议，”她指出，并引用了该公司抄袭和追随趋势的历史以及基于环境和可持续发展的批评。 “但也有一些项目很突出。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/19/vintage-ikea-furnishings-fetch-32000-at-auction-in-stockholm</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>证据表明 TikTok 允许 13 岁以下儿童保留账户</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/19/tiktok-allowing-under-13s-to-keep-accounts-evidence-suggests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/19/tiktok-allowing-under-13s-to-keep-accounts-evidence-suggests</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱马仕亿万富翁计划将一半财产留给前园丁并切断与慈善机构的联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2023/dec/19/hermes-billionaire-plans-to-leave-half-of-fortune-to-ex-gardener-and-cut-ties-with-charity</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T14:03:03Z绿色 Birkin Hermès 包爱马仕的后裔在有报道称他计划削减其资金并收养他 51 岁的前园丁并遗赠数十亿美元后，豪华手袋帝国陷入了与他创立的慈善基金会的公开斗争中。
Nicolas Puech，80 岁，1837 年创立爱马仕的蒂埃里·爱马仕 (Thierry Hermès) 已开始正式收养这位未透露姓名的前园丁的法律程序，并计划将自己 120 亿欧元的一半（英镑）留给他。据瑞士媒体报道，财富达 103 亿。
没有孩子的 Puech 正试图取消他与 2011 年成立的一家慈善机构达成的“继承协议”，该慈善机构旨在资助“保护和促进公共辩论”。
Isocrates 基金会拥有六人董事会，其中包括 Puech 担任主席，该基金会于周二宣布正式“反对”其创始人决定取消继承契约。
该基金会表示，它“无法判断普埃奇希望收养其前雇员的报道的过程或背景”。
“从法律角度来看，突然单方面废除继承协议似乎无效且毫无根据，”该基金会在一份声明中表示。 “基金会反对这一举动，同时也为其创始人和总裁的讨论敞开了大门。”
该基金会表示，其成立的目的是资助和支持“致力于加强调查新闻领域的公共利益新闻和媒体组织”以及“致力于负责任的数字化和健康的数字公共空间”的民间社会组织。
它表示，作为一家总部位于瑞士的慈善机构，它“受到瑞士联邦基金会监督委员会的授权和监督”。
与大多数家人疏远的 Puech 最近开始正式收养他的未透露姓名的前园丁和杂工 根据瑞士报纸《日内瓦论坛报》。
&lt;旁白&gt;
 相关：人工智能革命即将到来。投资 10,000 美元的手袋 |尼尔斯·普拉特利

该报称，这名未透露姓名的摩洛哥裔男子已婚，育有两个孩子，Puech 将他们称为他的“孩子”和“养子”。
普埃奇的律师没有回应置评请求。该律师告诉彭博社，他的当事人可能会召开新闻发布会，“以区分事实与虚构，并消除媒体报道的一些无稽之谈”。
Puech 被认为拥有爱马仕约 5.7% 的股份。爱马仕的股票市值在 自疫情以来，奢侈品需求激增。 自 2020 年春季以来，爱马仕的股价几乎翻了两番，市值达到 2090 亿欧元，而 Puech 持有的股份价值略低于 120 亿欧元。
爱马仕拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2023/dec/19/hermes-billionaire-plans-to-leave-half-of-fortune-to-ex-gardener-and-cut-ties-with-charity</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议员对工作人员据称在听证室发生性行为感到“失望”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/staffer-senate-sex-video-ben-cardin</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T14:10:20Z森。马里兰州民主党人本·卡丁于 2023 年 4 月 19 日在华盛顿国会山举行的参议院财务委员会听证会上提出问题。美国参议员本·卡丁 表示他对一名现在的前工作人员感到“愤怒”和“失望”，他据称在国会山听证室录制了自己的性行为。
&lt;旁白&gt;
 相关：参议院工作人员因涉嫌在听证室发生性关系而被解雇

这位马里兰州民主党人周一在接受记者采访时拒绝详细说明该前工作人员或该事件的细节，该事件的视频已被泄露。但卡丁表示，他认为整个过程“违反了信任”。
“这是一个悲惨的情况，引发了很多愤怒和沮丧，”他补充道。 “我担心我们的工作人员，以及他们对此的感受，还有参议院工作人员。”
卡丁还表示，美国国会警察正在调查这次幽会和录像。
参议员不愿证实该前职员的身份或他是否已被解雇。卡丁只会评论说他“不再是参议院雇员”。
在右翼新闻网站《Daily Caller》首次报道后，卡丁办公室发表声明称，一名工作人员艾丹·马斯·切罗普斯基 (Aidan Maese-Czeropski) “不再受雇于美国参议院”。 Maese-Czeropski 后来在他的 LinkedIn 帐户上发表了一份声明，其中写道：“这对我来说是一段艰难的时期，因为我因为我所爱的人追求政治议程而受到攻击。”
“虽然我过去的一些行为表现出糟糕的[判断力]，但我热爱我的工作，并且永远不会不尊重我的工作场所，”据 哥伦比亚广播公司。 “任何试图描述我的行为的行为都是捏造的，我将探索在这些问题上我可以采取哪些法律选择。”
Maese-Czeropski 的 LinkedIn 声明已被删除。
卡丁发表的视频显示，两名男子在 Hart 216 房间发生性关系，时间显然是在下班后，该房间当时空无一人，但曾举办过参议院司法委员会听证会、美国最高法院提名听证会和 9/11 委员会。 
明尼苏达州参议员艾米·克洛布查尔（视频中的男子在她的座位上发生性行为）告诉希尔记者，卡丁的办公室“正在处理此事”，她相信涉事工作人员实际上已被解雇。
她的西弗吉尼亚州民主党参议员乔·曼钦(Joe Manchin)周一开玩笑地告诉寻找卡丁的记者“别打扰那个美丽的男人”。另一位司法委员会成员、路易斯安那州共和党参议员约翰·肯尼迪讽刺地问道，众议院是否“现在锁门了”，并在得到肯定答复后补充道：“我们锁门了？谢谢。”
卡丁于 5 月宣布，将于 2025 年初在第三次参议院任期结束时退休。在加入参议院之前，他已在美国众议院工作了 20 年。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/staffer-senate-sex-video-ben-cardin</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国维权人士因“煽动颠覆国家政权”受审</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/china-human-rights-activist-li-qiaochu-trial</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T14:12:53Z李巧chu人权活动家李翘楚被拘留在中国待了近三年的他，在山东省受审，罪名是“煽动颠覆国家政权罪”。
审判前夕，美国国会中国问题委员会主席呼吁无条件释放李，理由是有报道称这位劳工权利和女权活动人士需要紧急治疗。
李的指控最高可判处五年徒刑，如果她被视为头目，则刑期可能更长。
李的律师李国北表示，她被两名保安拦住，无法进入即将举行审判的临沂市中级人民法院。
李的另一名律师被允许进入法庭。
根据 Facebook 页面 FreeLiqiaochu李翘楚，李案的审判于当地时间下午 3 点结束，没有公开判决。
李是被监禁的人权律师的合伙人许志永，中国陷入困境的民权运动的领导人之一。 11月，山东一法院描述她的经历是“黑头套和手铐、封闭的房间、24小时白光”。
李曾就职于清华大学社会学系，至少从 2017 年起就一直担任研究员和活动家，当时她与其他志愿者一起支持 2017 年在北京被驱逐的农民工。后来，她支持了各种MeToo 运动并帮助徐维护网站美丽中国，他们在网站上发表了有关中国民权运动的文章。
周一，李娜的支持者表示，他们非常担心她的身体健康。她此前曾表示，她在拘留期间无法获得抗抑郁药物。 2020 年，她写道，她正在秘密戒掉药物，以应对未来被捕。
国际特赦组织中国团队负责人莎拉·布鲁克斯 (Sarah Brooks) 表示：“李的审判突显了任何试图在中国倡导人权的人都面临着严重的镇压环境，即使他们的活动完全是和平的并受到国际法的保护。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/19/china-human-rights-activist-li-qiaochu-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局首个从深空传输的视频中，猫星被炸碎了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/19/nasa-cat-video-space</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T13:46:41Z穿蓝衣服的男人指着屏幕上的猫他可能不是第一只进入太空的猫——这一荣誉颁给了 1963 年一只名叫 Félicette 的法国猫——但周一，一只名叫 Taters 的橙色虎斑猫获得了一个可以说更大的奖品：第一支进入太空的猫视频。
美国宇航局以超高清格式发送了一段 15 秒的 Taters 视频，该视频从探测器返回地球约 1900 万英里。
&lt;旁白&gt;
 相关：美国宇航局图像显示对地球造成无线电干扰的“惊人”太阳耀斑

塔特斯是美国宇航局喷气推进实验室 (JPL) 的一名工作人员，他正在追逐视频中的激光笔点 - 考虑到视频本身是由激光发送的，这很恰当。
Tater 的 15 秒成名实际上是 NASA 的一项实验，旨在帮助测试通过深空发送流媒体视频的可能性，以适应人类最终离开地球轨道的日子。
该机构的深空光通信将 Taters 视频添加到Psyche  探测器于 10 月出发，执行为期六年的小行星访问任务。 12 月 11 日，它将视频发回地球。
“目标之一是展示跨越数百万英里传输宽带视频的能力，”喷气推进实验室的技术演示项目经理 Bill Klipstein 告诉哥伦比亚广播公司。 “Psyche 上没有任何东西生成视频数据，因此我们通常发送随机生成的测试数据包。
“但是为了让这一重大事件更加令人难忘，我们决定与 JPL 的设计师合作制作一个有趣的视频。”
尽管旅程是地球和月球之间距离的 80 多倍，但塔特斯只花了 101 秒。这比地球上大多数宽带互联网都要快。
美国宇航局称其为历史性里程碑，其副局长帕姆·梅尔罗伊 (Pam ​​Melroy) 在一份声明中表示：“增加我们的带宽对于实现我们未来的探索和科学目标至关重要，我们期待着这项技术的持续进步，我们在未来星际任务中沟通方式的转变。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/19/nasa-cat-video-space</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌印度谋杀阴谋的美国律师仍收到死亡威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/us-lawyer-alleged-murder-plot-india-death-threats</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/19/us-lawyer-alleged-murder-plot-india-death-threats</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莉佐提出动议，试图阻止针对她的骚扰诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/lizzo-files-motion-to-try-to-prevent-harassment-lawsuit-against-her</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T10:48:02ZLizzo 在 2022 年 BET 颁奖典礼上表演。律师流行歌手莉佐已提出动议，试图阻止针对她的骚扰诉讼出庭。
9 月，时装设计师阿莎·丹尼尔斯 (Asha Daniels) 为这位明星设计了舞台服装，并与她一起进行巡演，指控利佐和其他人维持“不安全、充满性色彩的工作场所文化”。她告诉 NBC 新闻：“我亲眼目睹了我自己、舞者、背景歌手以及我在每个城市的当地团队经常受到骚扰和欺凌。”
最严重的指控是针对其他人的，其中包括一名服装经理，丹尼尔斯声称该经理做出了“典型的时髦黑人女性模仿”，并使用了威胁和贬损性语言。另一名经理被指控在群聊中发送露骨的性内容，丹尼尔斯声称该团队的成员公开讨论“雇用性工作者进行猥亵行为、参加性表演和购买烈性毒品”。丹尼尔斯的律师辩称利佐受到牵连，并表示：“利佐是老板，所以责任由她承担。”
利佐的发言人称该诉讼是“虚假、荒谬的宣传噱头”，并声称丹尼尔斯“从未真正见过利佐，甚至从未与利佐交谈过”。
利佐的律师现在正试图驳回诉讼，称该诉讼不能在加利福尼亚州提起，因为丹尼尔斯是纽约居民，受雇于一家特拉华州公司。他们还再次辩称，该诉讼毫无根据，称丹尼尔斯是一名“心怀不满”的前雇员，“拒绝遵守指示……最终只是逃学并拒绝上班”。
利佐的团队声称，丹尼尔斯“在音乐会当天放弃职位后被解雇”。
丹尼尔斯此前曾表示，她因过敏反应而休息的同一天就被解雇了。她声称自己被告知被解雇，因为她之前曾投诉过所谓的骚扰。
关于新动议，丹尼尔斯的律师表示，利佐的团队试图“将责任转嫁到受害者身上……利佐和她的律师可以继续努力为她的非法和恶劣行为合理化，但我们仍然致力于为我们的客户寻求正义，并期待我们在法庭上的那一天，利佐可以在公共论坛上解释她的行为。”目前尚未就丹尼尔斯的诉讼能否继续进行做出决定。
Lizzo 仍面临另一起早期诉讼&lt; /a&gt; 来自三名伴舞者，他们提出了类似的指控，包括利佐向其中一名舞者施压，要求其在夜总会触摸一名裸体表演者，并让其他人进行露骨的性表演。还有人抱怨试镜过程“令人难以忍受”，以及对舞者体重的评论。
10 月，Lizzo 的律师提出动议，要求驳回该诉讼 - 尚未做出决定。
Lizzo 说：“这些耸人听闻的故事即将到来来自已经公开承认他们在巡演中的行为不恰当且不专业的前员工。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/lizzo-files-motion-to-try-to-prevent-harassment-lawsuit-against-her</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>姐姐说席琳·迪翁因病“无法控制自己的肌肉”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/celine-dion-doesnt-have-control-over-her-muscles-due-to-illness</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T09:32:20Z席琳·迪翁 (Céline Dion)，2022 年 12 月。席琳·迪翁 (Céline Dion) “确实“无法控制自己的肌肉”，她的姐姐说，因为这位歌手患有一种称为僵人综合症的自身免疫性疾病。
克劳黛特·迪翁在接受加拿大网站 7 Jours 采访时表示，席琳“努力”与疾病作斗争，但她的歌唱事业的未来并不确定。 “在我们和她的梦想中，想法都是重返舞台。处于什么状态？我不知道。”
迪翁一段时间以来一直患有无法控制的肌肉痉挛。 2022 年 1 月，迪翁在经历“严重且持续”的痉挛后取消了巡演日期。 12月，她向粉丝们宣布：“很长一段时间以来，我一直在处理自己的健康问题，面对这些挑战对我来说真的很困难……不幸的是，这些痉挛影响了我日常生活的方方面面，有时导致我走路时遇到困难，而且不允许我用我习惯的方式唱歌。”
2023 年 5 月，由于疾病持续存在，她取消了所有未来的巡演日期，并说道：“我正在努力恢复体力，但即使你 100% 恢复，巡演也会非常困难……我想要你们都知道，我不会放弃。”
僵人综合症于 1956 年首次被诊断出来，是一种罕见且无法治愈（尽管可以治疗）的疾病，它会影响脊柱和大脑，导致肌肉过度刺激并导致痉挛。
她的姐姐补充说，许多人联系她的基金会提供支持：“人们告诉我们他们爱她并为她祈祷。她收到了很多信息、礼物和受祝福的十字架。”
55 岁的迪翁原本打算继续她在拉斯维加斯的 Céline 音乐会驻场演出，并在其他地方巡演。自从她确诊以来，粉丝们一直很喜欢她在五月上映的浪漫剧《Love Again》中的第一个表演角色。 《卫报》评论迪翁说道“电影中 80% 的保守喜剧和大部分魅力都来自于他”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/19/celine-dion-doesnt-have-control-over-her-muscles-due-to-illness</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>