<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 21:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>据《福布斯》报道，布鲁斯·斯普林斯汀正式成为亿万富翁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/19/bruce-springsteen-billionaire</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T17:54:20Z一名身穿背心和领带的男子弹奏着电吉他老板现在是亿万富翁——至少根据《福布斯》的说法。
布鲁斯·斯普林斯汀，这位来自新泽西的根据该杂志的“保守”估计，这位成为摇滚乐工人阶级代言人的音乐家，现在的净资产估计为 11 亿美元。

相关：“不应该在室内播放”：作家谈他们最喜欢的夏日歌曲

这些财富大部分是在过去几年积累起来的。 2021 年，斯普林斯汀将他的全部音乐目录卖给了索尼，据报道，售价为 5 亿至 5.5 亿美元，这是流行和摇滚界最受推崇的作品之一，包含 20 张录音室专辑和额外发行的 300 多首歌曲。这是有史以来最大的音乐专辑交易，超过了环球唱片公司在 2020 年 12 月为鲍勃·迪伦的专辑支付的 3 亿美元 的先前记录。
74 岁的音乐家仍在进行大型、利润丰厚的巡演；Pollstar 报道称，2023 年，斯普林斯汀售出了 160 多万张音乐会门票，创造了 3.8 亿美元的收入。
斯普林斯汀出生并成长于泽西海岸的工人阶级，是他这一代最受尊敬的词曲作者和表演者之一，他讲述普通人的磨难并举办马拉松式音乐会。从 1973 年发行首张专辑《Greetings From Asbury Park, NJ》开始，他便成为有史以来最畅销的音乐艺术家之一，在美国售出超过 7100 万张专辑，在全球售出 1.4 亿张。他的商业热门歌曲包括《Born To Run》、《Thunder Road》、《I’m on Fire》和《Dancing in the Dark》。
斯普林斯汀曾获得 20 项格莱美奖、一项奥斯卡奖（1994 年最佳原创歌曲，获奖歌曲为电影《费城故事》中的《费城街道》），并凭借其简约的个人秀《Springsteen on Broadway》获得一项特别托尼奖。今年 3 月，他因“对英国文化格局的影响”而成为英国艾沃斯学院第一位入选的外国人。
他的作品包括 1975 年的突破之作生来奔跑；1980 年创作的首张美国冠军单曲《河流》的文学歌曲； 1984 年的《生于美国》 (Born in the USA) 是一首瞄准排行榜的流行歌曲，带有讽刺意味的爱国主义色彩，该专辑在美国获得了 15 次白金销量。他的歌曲也为其他艺术家带来了热门歌曲，例如帕蒂·史密斯（Patti Smith）的《因为夜晚》（Because the Night）、曼弗雷德·曼恩（Manfred Mann）的地球乐队（Earth Band）的《被光蒙蔽》（Blinded By the Light）和 Pointer Sisters 的《火》（Fire）。
斯普林斯汀与他的 E 街乐队（E Street Band）一起巡演，广受好评——《卫报》的 Kitty Empire 在 2023 年 6 月撰写的他七年来的第一次英国巡演文章中称斯普林斯汀的表演“非常像 Boss”。
“斯普林斯汀并没有抓住苏格兰这难得的炎热天气，而是抓住了它抓住它的衣领，对着它的脸大喊，擦干它的眼泪，然后给它一个吻，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/19/bruce-springsteen-billionaire</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，一名德国战斗医务人员在白俄罗斯被判处死刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/german-combat-medic-reportedly-sentenced-to-death-in-belarus</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T17:52:50Z乌克兰士兵用苏制 2C1 坦克向俄罗斯炮兵阵地开火一名被白俄罗斯指控犯有“恐怖主义”和“雇佣兵活动”等罪行的德国战斗医务人员据白俄罗斯人权组织称，克里格被判处死刑。
维亚斯纳人权中心周五报道，30 岁的里科·克里格在 6 月底举行的审判中，根据白俄罗斯刑法的六项条款被定罪。
部分诉讼程序是闭门进行的，对克里格的具体指控尚不清楚，白俄罗斯官方通讯社也没有报道有关他的案件的任何信息。
据维亚斯纳报道，此案可能与卡斯图希·卡利诺斯基团有关，一群在乌克兰战争中与俄罗斯作战的白俄罗斯志愿战士。
这是第一次有人人权组织称，他因在白俄罗斯从事雇佣兵活动而受到审判。
根据维亚斯纳所说的克里格的 LinkedIn 个人资料，他曾担任德国红十字会的医务人员和美国驻柏林大使馆的武装安全官员。
流亡的白俄罗斯反对派领导人斯维特兰娜·季哈诺夫斯卡娅表示，她对这些报道感到“担忧”，并“正在收集有关他案件的更多信息”。
白俄罗斯是唯一一个积极使用死刑的欧洲国家，将死刑保留给严重罪行，包括加重情节的谋杀、恐怖主义和叛国罪。
俄罗斯仍然有死刑，但暂停执行，自 1990 年代中期以来没有执行过死刑。
目前尚不清楚克里格是否对判决提出上诉。
卡斯图斯·卡利诺斯基团以波兰-白俄罗斯作家和 1863 年 1 月反抗俄罗斯帝国起义的领军人物的名字命名。
该团体是与乌克兰军队并肩作战的众多外国志愿部队之一。它被认为是俄罗斯亲密盟友白俄罗斯的一个极端组织。
目前尚不清楚克里格与该组织有何联系，但白俄罗斯反对派媒体报道称，他可能与该团内一个名为西方营的部队有联系。
维亚斯纳说，他被判犯有六项罪行：与枪支有关的非法行为；破坏运输或通讯路线；创建或参与极端组织；情报活动；雇佣军活动；和恐怖主义。
据国际特赦组织称，白俄罗斯自 1991 年脱离苏联独立以来，已处决了多达 400 人。处决外国公民的情况很少见。
长期担任总统的亚历山大·卢卡申科的独裁政权拘留了数千名反对他的异见人士和公民活动家。
周三，明斯克出人意料地宣布将向 35 个欧洲国家的国民开放边境，进行为期 90 天的免签证旅行，以试图改善与西方的冷淡关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/german-combat-medic-reportedly-sentenced-to-death-in-belarus</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因遭到以色列批评，阿迪达斯将贝拉·哈迪德从广告中撤下</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/article/2024/jul/19/adidas-removes-bella-hadid-from-ad-campaign-after-criticism-from-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T17:52:29Z贝拉·哈迪德阿迪达斯已从 1972 年慕尼黑奥运会期间首次推出的运动鞋广告中撤下了模特贝拉·哈迪德的照片。
这家总部位于德国的运动服装公司表示在以色列批评哈迪德的参与后，“修改”了其活动。
阿迪达斯称 SL72 运动鞋是永恒的经典，由哈迪德代言，哈迪德是一名美国人，他的家族根植于巴勒斯坦。
这位模特此前因高呼“从河流到大海，巴勒斯坦将自由”的口号而引起以色列政府的愤怒，她被指控反犹太主义。
以色列在 X 上的官方账户在一篇帖子中表示反对哈迪德成为“[阿迪达斯] 活动的代言人”，该帖子指出“慕尼黑期间，11 名以色列人被巴勒斯坦恐怖分子杀害奥运会”。
多年来，哈迪德一再批评以色列政府，支持巴勒斯坦人，并于 10 月 23 日在 Instagram 上发表声明，对无辜生命的逝去表示哀悼，同时呼吁粉丝向其领导人施压，保护加沙平民。
阿迪达斯在一份声明中表示，SL72 鞋的活动“团结了广泛的合作伙伴”。它说：“我们意识到与悲惨的历史事件有联系——尽管这完全是无意的——我们对造成的任何不安或痛苦表示歉意。
“因此，我们正在修改活动的其余部分。”
它没有说明将做出哪些改变。其他广告图片展示了阿迪达斯品牌大使，包括法国足球运动员朱尔斯·孔德 (Jules Koundé)、美国说唱歌手 A$AP Nast 和中国模特 Sabrina Lan，这些广告图片仍然在线。
1972 年 9 月 5 日，巴勒斯坦组织“黑色九月”的成员闯入奥运村。以色列队的 11 名成员被劫持并杀害。
这并不是这家运动服装公司第一次在被指控反犹太主义后与名人大使断绝关系。
阿迪达斯于 2022 年 10 月结束了与说唱歌手坎耶·韦斯特的合作，称其“不容忍反犹太主义”，此前这位说唱歌手被 Instagram 暂停使用， Twitter 上有关攻击性帖子的投诉。
该公司表示，韦斯特的言论和行为“令人无法接受、充满仇恨且危险，违反了公司多元化和包容性、相互尊重和公平的价值观”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/article/2024/jul/19/adidas-removes-bella-hadid-from-ad-campaign-after-criticism-from-israel</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前劳斯莱斯设计师谋杀案嫌疑人在法国被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/former-rolls-royce-designer-alleged-killer-arrested-france</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T17:35:36Z伊恩·卡梅隆在一辆劳斯莱斯汽车旁摆姿势上周，一名英国前劳斯莱斯设计师在巴伐利亚州的家中被刺死，据称凶手在全欧洲范围内的追捕后，在巴黎郊外被捕，德国警方表示。作案动机尚未确定。
7 月 12 日，74 岁的伊恩·卡梅伦 (Ian Cameron) 遭到持刀袭击，身受重伤。菲尔斯滕费尔德布吕克警察局表示，根据公众提供的线索，一名 22 岁的塞尔维亚公民被确定为主要嫌疑人。
警方周五表示：“追捕行动启动后，调查人员很快就确定了嫌疑人的身份，并与当局核实，并将其转交给巴伐利亚州刑事调查办公室的调查人员。”
据信，嫌疑人已从该地区逃出，途经慕尼黑、因斯布鲁克和苏黎世，前往法国，在巴黎东北部奥贝维利埃的一间公寓中被发现，并于周四上午被法国警方的一个特别小组在德国联邦警察的协调下拘留。塞尔维亚、奥地利和瑞士当局参与了此次行动。
“嫌疑人当时独自一人，没有拒捕，”警方表示。他将于周五出庭接受法国调查法官的审判。
欧盟警察机构欧洲刑警组织表示，这是一次由其协调的“展示国际警察合作力量”的行动。它表示，嫌疑人将被引渡到德国接受指控。
德国日报《图片报》称，据信用于谋杀的刀子在阿默湖畔赫尔兴镇卡梅伦豪宅附近的一片森林中被发现，正在接受 DNA 证据检查。
它表示，房子里没有东西被偷，动机仍是一个谜。据信，嫌疑人按响了住宅的门铃进入住宅，被捕时身上有 200 欧元（168 英镑）。
据报道，卡梅伦的妻子在一家汽车制造商工作，袭击发生时她就在家里，她设法逃到邻居家并报警。
据信袭击者徒步逃跑。
“我们假设肇事者和受害者彼此并不认识，”菲尔斯滕费尔德布吕克警察局长曼弗雷德·弗雷告诉德国媒体，并补充说，不能排除雇佣杀人的可能性。
调查人员公布了CCTV 图像，一名留着胡子的男子在当地一家超市买了手套，以及照片照片中，嫌疑人身穿蓝色连帽衫，背着红色背包。警方称，他们收到了来自公众的 80 多条线索。
《南德意志报》报道称，决定性信息来自慕尼黑的一名目击者，他在照片中认出了嫌疑人，并知道他的名字。
卡梅伦于 2013 年从劳斯莱斯退休，此前他曾担任该公司首席设计师，参与了这家豪华汽车制造商的几款车型的设计工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/former-rolls-royce-designer-alleged-killer-arrested-france</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，拜登的家人正在讨论可能的“退出”计划，因为高级助手说总统是击败特朗普的“最佳人选”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/19/trump-biden-rnc-democrats-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T14:46:25ZJoe Biden获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/19/trump-biden-rnc-democrats-election-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南共产党领导人去世，享年 80 岁，造成巨大权力真空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/vietnams-communist-leader-nguyen-phu-trong-dies-aged-80-creating-vast-power-vacuum</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T14:05:44Z阮富仲站在越南国旗和美国国旗前。越南执政党共产党总书记、越南最有权势的政治家阮富仲去世，享年 80 岁。造成权力真空。
据官方媒体报道，阮富仲的医疗团队称，阮富仲于周五下午早些时候“患病一段时间后”去世。
阮富仲自 2011 年以来一直担任越南最有权势的职位——越南执政党共产党总书记，是几十年来任职时间最长的领导人之一。他还于 2018 年至 2021 年担任总统。
在任期间，他见证了一段经济快速增长的时期，并平衡了与中国和越南前对手美国的关系。阮富仲以“熊熊燃烧的熔炉”反腐运动而闻名，甚至包括前总统在内的高级政治人物都被迫辞职。
几个月来，人们一直在猜测阮富仲的健康状况，因为他最近多次缺席会议。
“党中央委员会总书记阮富仲因年老和严重疾病于 2024 年 7 月 19 日 13:38 在 108 中央军事医院去世，”《人民报》报道。
周四，阮富仲宣布，由于未指明的健康问题，他将辞去共产党领导人一职，由总统苏林接替他的职务。同一天，阮富仲被授予金星勋章，这是该国授予公职人员的最高荣誉。
阮富仲将因其反腐运动而被人们铭记，这是党历史上前所未有的。自 2016 年以来，已有 139,000 多名党员因腐败而受到惩罚——这次打击行动规模如此之大，以至于被指责对经济产生了负面影响，官员不愿签署批准，担心被指控有不法行为。

相关：越南在两年内失去第二位总统，人们对政治稳定感到担忧

在进行此类打击时，他“巩固了政治体系内无与伦比的权力”，新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目的客座研究员阮克江说。
他为有序继任过渡制定的任何计划都没有实现，他补充说，他的死亡有可能造成权力真空。
Giang 补充说：“我认为这将使越南陷入非常困难的时期，因为政治盟友将无法就谁将接替阮富仲的位置进行谈判。这可能会导致不同派系意见不一的继任危机。”
鉴于阮富仲的权力和受欢迎程度，分析人士表示，任何继任者都不太可能偏离他在经济、外交政策或对政府批评者缺乏容忍方面的政策。
据人权观察组织称，目前有 160 多人因和平行使公民权利和政治权利而被关押在监狱。
该组织表示，在 2023 年前 10 个月，法院判处至少 28 名维权人士有罪，并判处他们长期监禁。
在他的外交政策中，阮富仲推行了所谓的“竹子外交”——“随风摇摆”，避免在国际争端中选边站——包括在与中美竞争方面。
2015 年，他成为第一位对美国进行正式访问的共产党总书记，在那里他会见了前总统巴拉克·奥巴马。
去年，阮富仲接待了美国总统乔·拜登，并升级了与华盛顿以及澳大利亚和日本的关系。三个月后，中国国家主席习近平也对越南进行了国事访问。
据中国官方媒体报道，中国共产党中央委员会表示，中国人民失去了一位“好同志、好兄弟、好朋友”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/vietnams-communist-leader-nguyen-phu-trong-dies-aged-80-creating-vast-power-vacuum</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞武装声称对特拉维夫致命无人机袭击事件负责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/yemen-houthis-claim-deadly-drone-attack-on-tel-aviv-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T09:21:06Z紧急救援人员夜间聚集在城市街道上也门胡塞叛军声称对周五凌晨特拉维夫市中心发生的无人机爆炸事件负责，该爆炸袭击了建筑物，造成一人死亡。
以色列军方表示，他们相信这架无人机是伊朗制造的，是从也门发射的。
“初步调查显示，特拉维夫的爆炸是由空中目标坠落引起的，没有触发警报。事件正在接受彻底审查，”军方在一份声明中表示。
它表示已经增加了空中巡逻以保护以色列领空，但并未下令采取新的民防措施。
据以色列军方电台报道，国防部长约阿夫·加兰特誓言要“报复”此次袭击。此前，胡塞武装与高级军方和情报官员举行会议评估此次事件，该事件造成 10 人受伤。
胡塞武装宣称对此负责，称其“无人机部队”袭击了“被占领的雅法地区的一个重要目标，即现在的以色列特拉维夫”。
本月初，以色列军队表示，他们发现一架疑似胡塞武装的无人机正朝红海港口埃拉特飞去，他们用一架战斗机将其击落。
这个伊朗支持的组织针对红海和亚丁湾的航运发动了多波袭击，导致埃拉特港严重混乱，业务急剧下滑。
胡塞武装表示，他们发动袭击是为了回应以色列对加沙地带的袭击，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，以色列的袭击已造成 38,000 多人死亡。
无人机袭击震惊了当地居民特拉维夫的爆炸事件破坏了以色列脆弱的安全感，因为居住在黎巴嫩边境附近的以色列人越来越担心真主党发射的无人机或火箭弹的入侵，而靠近加沙边境的社区仍然高度警惕零星的火箭弹袭击。
从特拉维夫现场拍摄的画面显示，碎玻璃散落在人行道上，围观人群聚集在带有爆炸痕迹的建筑物附近。该地点靠近美国大使馆附属建筑，已被警方封锁。
紧急服务部门表示，爆炸发生在凌晨 3 点 15 分左右，袭击了市中心的一栋建筑。
“爆炸显然发生在某个高度，”特拉维夫警察局局长佩雷茨·阿马尔在现场告诉以色列媒体《国土报》。“我们仍然不知道发生了什么。现在我们正在清理该地区。这里有幸逃脱。”
一位发言人说，警方在本耶胡达大道和沙洛姆阿莱赫姆街拐角处的大楼内发现了一具被弹片炸伤的尸体。



特拉维夫爆炸现场。 摄影：Ricardo Moraes/路透社


“警方与紧急救援部队一起在附近的一栋建筑中发现了一名 50 多岁的男子警方声明称，一名男子被发现死在公寓里，身上有弹片伤。
特拉维夫市中心的居民说，他们被一声巨响惊醒，其他人则描述突然感到他们的建筑物在摇晃。
“整栋楼都在摇晃，”一位名叫阿隆的居民告诉《国土报》。“我邻居的窗户碎了，所以我确信有什么东西撞到了大楼。直到我走出去，我才意识到几栋建筑都受损了。”
红大卫盾会紧急服务的一名护理人员描述了在街上救治伤员和在家中救治两名伤员的情况。“不久之后，我们在相邻建筑物的顶层之一发现了死者。他躺在床上，公寓里到处都是弹片伤。我们别无选择，只能宣布他死亡，”他说。
警察和拆弹部队被派往现场，搜查可疑物品和其他威胁。警方敦促居民“遵守安全指示，不要接近或触摸可能含有爆炸物的碎片或弹片”。
路透社和法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/yemen-houthis-claim-deadly-drone-attack-on-tel-aviv-israel</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国防大臣称英国不会帮助乌克兰袭击俄罗斯目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/19/uk-will-not-help-ukraine-hit-targets-in-russia-defence-secretary-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T12:54:42Z约翰·希利与弗拉基米尔·泽连斯基握手英国国防部长表示，英国不会帮助乌克兰打击俄罗斯境内的目标，因为弗拉基米尔·泽连斯基直接呼吁内阁使用英国制造的武器。
约翰·希利不排除接受乌克兰总统使用英国制造的导弹对付俄罗斯领土的请求，但他补充说，英国不会参与任何此类袭击。
希利发表讲话的几个小时前，泽连斯基周五在英国内阁特别会议上发表了讲话，这是近 30 年来第一位这样做的外国领导人。
国防大臣告诉英国广播公司第四频道的今日节目：“我们向乌克兰提供武器，以保卫他们的主权国家。这并不妨碍他们打击俄罗斯的目标，但这必须由乌克兰人自己去做。必须在国际人道主义法的参数和范围内进行。”
基尔·斯塔默此前曾表示，乌克兰将能够使用风暴阴影导弹对付俄罗斯的目标，但只能用于“防御”目的。总理上周表示：“这是出于防御目的，但如何部署则由乌克兰决定。”
泽连斯基周五向内阁发表讲话，呼吁部长们使用风暴阴影导弹对付俄罗斯目标。他还敦促各国部长帮助建立欧洲的国防工业基础，因为世界各国领导人都在适应特朗普政府可能上台的可能性，特朗普政府可能采取第二届更加孤立的政策。
唐宁街随后表示，英国部长们“重申了在各方面支持乌克兰的承诺——从军事和财政支持，到确保居住在这里的乌克兰人得到支持，并感受到英国的核心信息，即我们都团结在他们身后”。
官员们补充说，在另一次谈话中，斯塔默和泽连斯基讨论了确保西方武器尽快抵达乌克兰前线的问题。泽连斯基周四晚间告诉英国广播公司，乌克兰仍未收到 F-16 战斗机，尽管 18 个月前就已承诺过。
乌克兰总统还表示，他相信斯塔默会像上一届政府一样，继续致力于国家的事业。
“我认为英国的立场不会改变，”他说。 “但我希望斯塔默首相能变得与众不同——谈论国际政治、捍卫世界安全、乌克兰战争。”
在唐纳德·特朗普准备在密尔沃基共和党全国代表大会上发表主旨演讲时，泽连斯基表示，与第二届特朗普政府打交道将是“艰苦的工作……但我们是勤奋的人。”
斯塔默预计将向乌克兰同行承诺，英国将采取更多措施，应对日益增多的“幻影舰队”，这些油轮将俄罗斯石油运往世界各地。
两国将签署国防出口支持条约，以增加战场武器供应，其中包括一项价值 35 亿英镑的支持乌克兰武装部队的计划。
希利说：“我们还将签署一项唐宁街的一项条约使英国公司能够获得出口融资，以促进针对乌克兰的工业生产，并补充我们自己的英国库存。
“这确实反映了这是一场工业生产的战争，而不仅仅是战场上的武力战争。”
在泽连斯基呼吁周四聚集在英国的欧洲领导人帮助保护暑假后返校的儿童后，斯塔默和爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示有兴趣为学校提供防空洞。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/19/uk-will-not-help-ukraine-hit-targets-in-russia-defence-secretary-says</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院裁定以色列定居点政策违反国际法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/israels-settlement-policies-break-international-law-court-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T13:49:55Z突发新闻图表国际法院表示，以色列在巴勒斯坦领土上的定居点政策和对自然资源的开发违反了国际法。
更多详细信息即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/israels-settlement-policies-break-international-law-court-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本就人口危机征询年轻人对婚姻的看法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/japan-asks-young-people-views-marriage-population-crisis</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T13:01:43Z东京两名骑自行车的妇女日本政府已开始咨询年轻人对婚姻的兴趣，或者缺乏兴趣，因为日本仍在努力解决人口危机预计将导致未来几十年人口急剧下降。
儿童和家庭机构于 2023 年 4 月成立，于周五举行了第一次工作组会议，以支持年轻人通过约会、相亲和其他方式寻找伴侣。与会者包括那些考虑未来结婚的人，以及熟悉年轻人所面临挑战的专家。
政府认识到，现在年轻人对婚姻的看法与曾经被认为是标准的观念不同，一位机构官员说。政府一直在就这个问题征求专家的意见，现在也想征求单身人士的意见。
“主要前提是，婚姻和育儿应该建立在尊重个人的多元价值观和思维方式的基础上，”儿童政策国务大臣加藤鲇子在会上说。 “如果我们能听到你们真实的声音，我们会非常感激——你们在想什么，是什么阻碍了你们实现自己的愿望。”
该机构援引了一项针对 25 至 34 岁单身人士的调查结果，结果显示 43.3% 的男性和 48.1% 的女性表示，他们在 2021 年没有机会遇到潜在的伴侣。许多人表示，他们没有做任何事情来增加机会，例如参加相亲活动或请朋友介绍。

相关：日本 LGBTQ+ 照片婚礼——图片

由于日本非婚生子女相对较少，婚姻的衰落被认为是日本婚姻衰落的主要原因低生育率和人口减少、老龄化。2023 年，结婚数量自 1930 年代以来首次降至 50 万对以下。与此同时，出生人数下降 5.1% 至 758,631，创下历史新低，几乎达到 755,000，这是国家人口与社会保障研究所预测的 2035 年的数字。
调查显示，许多日本年轻人不愿意结婚或生孩子，因为他们担心大城市生活成本高、缺乏好工作，以及工作文化使双方都很难找到工作，或者女性在生完孩子后很难重返全职工作。
地方政府采取了从日托到相亲等措施来应对。 6 月份，东京都政府表示最早将于今年夏天推出一款约会应用程序。
经济学家角仓隆在雅虎日本新闻博客上表示，地方政府促进婚姻的努力没有奏效，由于越来越多的非正式工人发现经济上难以建立家庭，婚姻数量也没有增加。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/japan-asks-young-people-views-marriage-population-crisis</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲热浪预计将达到顶峰，健康警告已发布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/europe-heatwave-greece-italy-croatia-health-warnings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/europe-heatwave-greece-italy-croatia-health-warnings</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议暴力持续，孟加拉国实施通讯封锁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/bangladesh-imposes-communications-blackout-as-protest-violence-continues</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T10:48:52Z周四，达卡的示威者。 孟加拉国已实施通信封锁，移动互联网接入被封锁，新闻广播被关闭，该国本周继续受到抗议活动的冲击，抗议活动已造成 39 人死亡。
周四晚间，政府表示，由于数万名学生领导的抗议活动不断升级，出于安全原因，政府将关闭移动互联网，并封锁社交媒体访问。周五上午，达卡国家广播总部遭到抗议者冲击并纵火焚烧，电视新闻频道停播。
抗议活动于本月在大学校园开始，学生们要求结束配额制度，该制度将 30% 的政府工作保留给 1971 年孟加拉国独立战争中退伍军人的家属。
抗议者认为这项政策不公平且具有歧视性，尤其有利于由总理谢赫·哈西娜领导的执政党人民联盟的成员。
示威活动已升级为十年来最严重的骚乱，亲政府学生团体被指控袭击抗议者，警察向人群发射催泪瓦斯和橡皮子弹。
全副武装的防暴警察与抗议者之间的冲突蔓延到全国各地，许多人手持警棍和砖头，车辆在街道上被点燃街头抗议者横行，数千人受伤。
《达卡时报》称，该报记者 Mehedi Hasan 在报道首都冲突时遇难。
周四，抗议者冲进国家广播公司孟加拉国电视台总部，并纵火焚烧。当局称，大楼已安全疏散。
电信部长 Zunaid Ahmed Palak 表示，社交媒体已被“武器化，成为传播谣言、谎言和虚假信息的工具”，此后社交媒体的访问受到限制。
76 岁的哈西娜下令无限期关闭所有大学和学院。在周三晚上的一次演讲中，她谴责了抗议活动中杀害学生的“谋杀”，并承诺伸张正义，告诉学生们要等到高等法院下达关于配额制度的命令，但这对平息骚乱没有起到什么作用。
周五早上，可以听到枪声和眩晕手榴弹的声音从达卡大学附近传来。
当地目击者说，抗议活动已经开始对哈西娜及其政党采取更广泛的反政府立场，人们高呼口号，称她为“独裁者”。
哈西娜自 2009 年以来一直执政，并对政治对手和批评者进行了大规模严厉的镇压。准军事部队经常“强迫失踪”关键人物，数以万计的政治对手被判入狱。今年 1 月，她在一场被广泛认为存在严重舞弊的选举中再次上台。
总理似乎用贬义词“razakars”来指代抗议者，这进一步激起了抗议者的愤怒，razakars 指的是那些在独立战争期间与敌人巴基斯坦合作背叛国家的人。
引发抗议的配额制在 2018 年被废除，但在上个月法院裁决后又恢复了，这引起了学生们的愤怒。孟加拉国的青年失业率很高，政府工作被视为少数几个稳定就业的途径之一。年轻人说，配额制度让他们很难凭借能力获得工作。
哈西娜的政党是由她父亲创立的，她父亲曾领导孟加拉国的独立斗争，该政党被指控从该制度中获得了过多的利益。
国际危机组织亚洲区主任皮埃尔·普拉卡什表示，抗议活动反映了街头民众对民主缺失和人民问题得不到代表的日益不满。
“抗议活动反映了孟加拉国深刻的政治和经济紧张局势。几年来，孟加拉国的经济一直举步维艰，青年失业问题十分严重，”他说。 “由于投票箱没有真正的替代方案，不满的孟加拉人除了街头抗议之外几乎没有其他选择来表达自己的声音。”
联合国秘书长发言人斯特凡·杜加里克表示，他们正在关注孟加拉国的事态发展，并敦促各方保持克制。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/bangladesh-imposes-communications-blackout-as-protest-violence-continues</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者埃文·格什科维奇即将接受审判，有望实现囚犯交换</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/trial-us-journalist-evan-gershkovich-hopes-prisoner-swap</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T10:18:44Z大型白色监狱车俄罗斯法院即将宣布判决和宣判Evan Gershkovich 于周五下午开庭，此前的审判异常激烈，引发了对这位美国记者进行囚犯交换的希望。
周五早些时候，检方要求对《华尔街日报》记者判处 18 年监禁，罪名是间谍罪。32 岁的 Gershkovich 否认了这些指控。据俄罗斯新闻机构报道，他周五表示不认罪。
格什科维奇去年 3 月在乌拉尔城市叶卡捷琳堡报道时被捕，成为冷战以来第一位被指控在俄罗斯从事间谍活动的美国记者。他被关押在莫斯科臭名昭著的列福尔托沃监狱，但被送回叶卡捷琳堡接受审判。
莫斯科称，格什科维奇受美国中央情报局的命令收集有关俄​​罗斯军事能力的秘密信息，他、《华尔街日报》和美国国务院都认为这一说法荒谬可笑。他已获得俄罗斯外交部正式批准从事记者工作。



6 月 26 日，Evan Gershkovich 在叶卡捷琳堡出庭受审。 图片：美联社


“即使俄罗斯策划了可耻的虚假审判，我们仍将继续尽一切努力推动立即释放 Evan，”《华尔街日报》周四表示。
美国驻莫斯科大使馆表示：“无论俄罗斯当局如何声称，埃文都是一名记者。他没有犯下任何非法行为。俄罗斯当局无法提供他犯下罪行的证据，也无法为继续拘留埃文提供正当理由。”
审判是闭门进行的，这在间谍案中很常见。记者被允许短暂进入法庭上个月开始时，格什科维奇按照俄罗斯规定剃了头，在被告的玻璃箱里微笑着点头。预计媒体将被允许返回法庭听取判决。
俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周三声称，莫斯科有“确凿的证据”证明格什科维奇参与了间谍活动，但没有透露细节。俄罗斯当局没有公开任何表明有罪的言论，许多人认为这次逮捕是试图利用被监禁的美国人作为筹码，交换关押在西方监狱的俄罗斯情报人员和刺客。



7 月 19 日，媒体聚集在法庭上，为 Evan Gershkovich 的判决做准备。 照片：EPA


随着本周的听证会，案件的审理速度很快时间提前了一个多月，检方在一个下午就迅速审理了证人证词，这可能表明一项长期讨论的换人协议即将达成。俄罗斯通常会在这种情形下在换人之前结束法庭诉讼。
弗拉基米尔·普京在2 月接受美国广播公司塔克·卡尔森采访时表示，换人谈判正在进行中。“特别服务部门正在相互联系。他们正在谈判……我相信可以达成协议，”总统说。
他暗示俄罗斯希望用格什科维奇交换瓦季姆·克拉西科夫，后者因2019 年在柏林暗杀一名车臣流亡者而在德国监狱服刑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/trial-us-journalist-evan-gershkovich-hopes-prisoner-swap</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极端高温可能是禽流感在人类中传播的关键因素</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/extreme-heat-human-bird-flu</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/19/extreme-heat-human-bird-flu</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马天主教牧师因拍摄儿童虐待照片被判入狱，被指控性侵犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/18/catholic-priest-jailed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/18/catholic-priest-jailed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>