<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 09:17:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>叙利亚的地雷杀死了数百名平民，阿萨德摔倒后返回家乡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/17/syria-landmines-kill-hundreds-fall-of-assad</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/17/syria-landmines-kill-hundreds-fall-of-assad</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计划在墨尔本法院卖出狗反驳的人脚趾的妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/17/human-toes-regurgitated-by-dogs-melbourne-australia-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T05：38：34Z     Joanna Kathlyn Kinman  一名计划在狗反省狗后在线黑市上出售人脚趾的妇女在墨尔本法院认罪。
乔安娜·凯特琳·金曼（Joanna Kathlyn Kinman）在维多利亚时代的动物收容所被聘为游侠，当时两只狗在2024年2月呕吐了脚趾和其他遗体。
狗在主人去世后被屈服于庇护所，其名字被压制了。该男子在宠物吃了身体的一部分之前死于自然原因。
金曼周一面对林伍德地方法院，在那里她承认涉及人类遗体的进攻行为。
这位48岁的年轻人在露面时不需要讲话，并得到了她17岁的儿子的支持。

 相关： 
警察检察官塞纳斯特·梅利莎·桑布鲁克斯（Melissa Sambrooks）说，当狗反省遗体时，金曼不在，但在寻找脚趾的轮子垃圾箱。。
“她找到了两个人脚趾，把它们带回家，将它们放在装有甲醛的罐子里，”桑布鲁克斯说。
后来，在与女儿的电话中，金曼讨论了她计划如何在线出售脚趾，并说她的研究表明她可以获得400美元。
警察随后从一个未知消息来源的小费后到达了她的莉莉代尔家。金曼（Kinman）完全承认拥有遗体并打算在线出售它们。
她向警察展示了带有脚趾的罐子所在的警察，除了其他奇怪的地方，包括鳄鱼爪，鸟骨头骨，几内亚猪猪肉和她的儿童牙齿。
警方发现，五岁的母亲是“澳大利亚骨伙伴” Facebook集团的成员，通常用于在线购买，交换和出售标本。
桑布鲁克斯说，金曼是该地点的狂热贡献者，此前曾出售过一只死产小猫和小狗的“湿标本”。 没有透露这些遗骸的来源。
在警察采访中，金曼告诉警察，她对脚趾感到好奇，并把它们带走，因为“我知道有人收集了奇怪的东西……我认为&#39;很酷&#39;这是脚趾”。
许多死者的亲戚没有意识到这一犯罪，他的儿子选择将他们避免调查，称他的家人已经遭受了足够的痛苦。 
金曼的律师雷纳·马蒂尼（Rainer Martini）告诉治安法官安德鲁·西姆
他说，她失去了工作，并在一个社区的网上传播了她的名字，而这个社区“毫不奇怪地被她的行为拒绝”。
“她对自己感到遗憾……不仅是因为自己，而且是因为对死者的家庭的影响，”马蒂尼周一说。
治安法官说，研究心理学和动物科学的金曼（Kinman）对“完全奇怪的行为”失去了工作。
“我发现被告经历和教育的人不知道这是犯罪的值得注意的。” 。
“令人惊讶的是，她不明白，从死者中的一两个狗呕吐并在互联网上出售它们是错误的事情是错误的。我仍在努力理解 - 这很惊讶 - 她的行为。” 
 SIM押后听证会，直到可以评估Kinman的社区更正命令。
该指控的最高处罚是两年监禁，但检察官和金曼的律师都同意应对她进行惩教令进行评估。
预计她将在周一晚些时候被判刑。金曼拒绝向法院外记者发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/mar/17/human-toes-regurgitated-by-dogs-melbourne-australia-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屡获殊荣的比利时演员ÉmilieDequenneDies年龄43岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/17/emilie-dequenne-belgium-actor-emilie-dequenne-dies-aged-43</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T01：17：36z    émiliedequenne &lt; /div&gt; 比利时演员ÉmilieDequenne周日在巴黎以外的一家医院死于罕见的癌症。她今年43岁。
她在2023年10月透露，她患有肾上腺癌。。
她在电影《罗塞塔》（Rosetta）的第一个角色，由达登兄弟（Dardenne Brothers）在电影节上赢得了最佳女演员之后，以她在电影中的表演而赢得了她的职业生涯，这也赢得了Palme d&#39;Or。。

 相关：  

她在主要是法语电影中饰演的其他奖项，包括2009年的电影《火车上的女孩》和2012年的电视剧《我们的孩子》。
她于2024年返回戛纳电影节，与达登兄弟（Dardenne Brothers）胜利25周年，并宣传英语灾难电影《幸存》（Survive）于同年发行。
这是她在生病之前出现的最后一部电影迫使她停止工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/17/emilie-dequenne-belgium-actor-emilie-dequenne-dies-aged-43</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，他和普京将讨论乌克兰停火的土地和动力装置</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/trump-says-he-and-putin-will-discuss-land-and-powerplants-in-ukraine-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/trump-says-he-and-putin-will-discuss-land-and-powerplants-in-ukraine-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/italy-one-of-five-dismantlers-causing-democratic-recession-in-europe-report-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/italy-one-of-five-dismantlers-causing-democratic-recession-in-europe-report-says</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）在特朗普的袭击中访问巴黎和伦敦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/canada-new-prime-minister-mark-carney-paris-london-visit</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T03：06：13Z    马克·卡尼（Mark Carney）从一架飞机的门口出发，从魁北克多尔瓦尔机场（Dorval Airport）出发前往法国。
 Carney有意第一次去塑造加拿大早期存在的两个国家的首都。卡尼在周五的宣誓就职仪式上指出，该国建在三个民族的基岩上：法国，英语和土著。他说，加拿大与美国有根本不同，将“ 一位政府高级官员在蒙特利尔捡起卡尼之前向记者介绍了这架飞机，并说这次旅行的目的是与加拿大的两个创始国家建立合作伙伴关系。这位官员说，加拿大是“美国的好朋友，但我们都知道发生了什么”。
多伦多大学名誉教授纳尔逊·怀斯曼（Nelson Wiseman）说：“特朗普因素是旅行的原因。特朗普因素塔在其他一切方面都必须处理。” 

 相关：  canca&#39;&gt; CANCANE永远不会成为我们的Mark carney pm pm pm pm pm 
 Carney是一名前中央银行家，周日60岁，将于周一在巴黎与法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）会面，然后前往伦敦与英国总理凯尔·斯特默（Keir Starmer）坐下来，以努力多样化贸易，并可能协调对特朗普关税的回应。。 。 。
他还将与加拿大国家元首查尔斯三世国王会面。前往英格兰的旅行有点像返校，因为卡尼是英格兰银行的前州长，这是第一个在其300多年中被任命为该职务的非公民。 
卡尼随后前往加拿大北极的边缘“重申加拿大的北极安全和主权”，然后返回渥太华，在那里他有望在几天内举行选举。 
卡尼说，如果他表现出对加拿大主权的尊重，他已经准备好与特朗普见面。他说，他目前不打算访问华盛顿，但希望很快与总统打电话。



   __youtube_media_placeholder_dd54c1ac-b190-45cf-96fe-b19bb461db00__________________________________ 
  


征收25％的关税，特朗普谈论使加拿大第51个州激怒了加拿大人，许多人在可能的情况下避免购买美国商品。
卡尼政府正在根据特朗普的贸易战争审查购买美国制造的F-35战斗机。
统治自由党在今年的历史性选举失败中似乎有望在特朗普宣布经济战争，并一再表示加拿大应该成为第51个州。现在，聚会及其新领导人卡尼（Carney）可以脱颖而出。
多伦多大学加拿大历史和国际关系教授罗伯特·博斯​​韦尔（Robert Bothwell）说，卡尼明智的是不访问特朗普。博特韦尔说：“去华盛顿没有意义。” “正如[前总理贾斯汀]特鲁多的待遇所表明的那样，特朗普羞辱他的客人的企图。” 
博斯韦尔说特朗普要求尊重“但这通常是一条单向的街道，要求其他人抛弃自己的自尊心，以屈从于他的意志”。
蒙特利尔麦吉尔大学（McGill University）的政治学教授丹尼尔·贝兰德（DanielBéland）表示，在与美国的贸易战中，加拿大绝对是必不可少的贸易。加拿大出口的75％以上是向美国出口。
贝兰说，北极主权也是加拿大的关键问题。 “特朗普总统对加拿大和格陵兰的积极演讲以及俄罗斯，强大的北极力量和特朗普下的美国之间明显的和解，对我们对这个遥远而又高度战略性地区的控制感到焦虑。” &gt; 。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/canada-new-prime-minister-mark-carney-paris-london-visit</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家航空航天局说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/17/us-astronauts-stranded-on-iss-butch-wilmore-suni-williams-return-spacex-crew-dragon</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-17T02：54：04Z      NASA的SpaceX Crew-9任务的四名机组人员，包括NASA宇航员Nick Hague，Suni Williams和Butch Wilmore，以及Roscosmos Cosmonaut Aleksandr Gorbunov，为国际空间站放下照片。 2025年3月 我们一对宇航员
 Barry“ Butch” Wilmore和Suni Williams将与另一位美国宇航员和一辆俄罗斯宇航员一起运回SpaceX船员龙飞船，
滞留的二人组自6月以来一直在国际空间站上，在波音巨星航天器之后，他们正在对其处女船员的航行进行测试，遇到了推进问题，被认为不适合将他们飞回地球。  

Related: Swollen eyeballs, baby-like skin, and the overview effect:宇航员回到地球时的感觉 

NASA在周日晚上的一份声明中说，由于有利的条件预测，宇航员预计将海洋飞机从佛罗里达海岸前进到大约5:57 PM，大约在星期二（21:57 GMT）。它最初是在星期三的最初定于周三的。
“更新的退货目标继续使空间站的工作人员有时间完成移交职责，同时在本周晚些时候预期的较不利的天气条件之前提供操作灵活性。
NASA宇航员Nick Hague和Roscosmos Cosmonaut Aleksandr Gorbunov也将返回Dragon Capsule，从周一晚上开始，距Hatch Closure准备工作开始。。
对于威尔莫尔和威廉姆斯来说，这将标志着一场磨难的终结，这是一场折磨的末日，这是在往返机构长达几天的往返之后的九个月。
他们的延长停留时间明显长于大约六个月的宇航员的标准ISS旋转。
，但它比美国国家航空航天局宇航员弗兰克·卢比奥（Frank Rubio）在ISS上创下的371天的美国太空纪录要短得多，或者是俄罗斯宇航员Valeri Polyakov持有的世界纪录，后者在Mir空间站上度过了437次连续的日子。。 。。
仍然，他们长时间远离家人的意外性质 - 他们不得不收到更多的衣服和个人护理物品，因为他们没有足够的收藏 - 引起了人们的兴趣和同情。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/17/us-astronauts-stranded-on-iss-butch-wilmore-suni-williams-return-spacex-crew-dragon</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国游客失踪后，船从泰国岛上射击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/british-tourist-missing-after-diving-boat-catches-fire-off-thai-island</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T23：12：29Z    在前景上有另一艘船在 上着火 在旅行船上旅行后，泰国失踪了一位英国游客。 。
 26岁的亚历山德拉·克拉克（Alexandra Clarke）来自伦敦南部的兰贝斯（Lambeth
据报道，当当地时间上午9.25发出遇险信号之前，她是在浴室里。。
船上还有21个人，其中包括15名游客，2名船员和4名潜水教练和助手。
他们被私人船只和志愿者安全撤离，而第二组志愿者则努力扑灭大火。泰国当局随后发现克拉克失踪了。
上尉纳塔顿·辛普诺芬（Natthaphon Sinpoonphon）是泰国海事执法指挥部塔尼（Surat Thani）副局长说，这艘船在距离岛上五到六个海里的距离距离岛上的五到六个海里，当时在机舱里开火并“迅速通过船散布”。  
他说：“初步报告表明，机房，上尉的机舱和后厕所损坏了。大火的确切原因仍在调查中。” 
据了解，救援队最初由于火焰而无法靠近船，因为有人担心船上燃油会进一步爆炸。
 Sinpoonphon说：“搜索正在继续为一个失踪的游客，一位女性，亚历山德拉·克拉克（Alexandra Clarke），来自英国。。
“海上的条件在风和潮流中很危险。该地区的所有船都已通知。搜救团队立即动员。” 
外交部的发言人说：“我们正在支持一个在泰国失踪并与地方当局接触的英国妇女的家庭。” 
 a 据报道，戴维·琼斯·洛克（Davy Jones Locker）将游客从木岛的小岛（Koh Tao）运送到西南巅峰的附近潜水地点。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/british-tourist-missing-after-diving-boat-catches-fire-off-thai-island</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陪审团颁奖额5,000万美元，因从星巴克烫伤茶而受伤的男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/delivery-driver-injury-lawsuit-california-starbucks</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T19：31：26Z    一家星巴克咖啡店。 一名送货司机在加利福尼亚州的一家河中散落在他的腿上时被严重烧毁后，在诉讼中授予了5000万美元的诉讼。。
洛杉矶县的陪审团于周五为迈克尔·加西亚（Michael Garcia）裁定，他在2020年2月8日收集了一种通用大小的茶水之后，在他的生殖器上接受了皮肤移植物和其他程序。。。
在Instagram声明中，他的律师 sate 说：烧伤。” 
根据他的律师的说法，加西亚（Garcia）维持了他正在捡起的三个通用大小的“药球”热茶之一的烧伤。
  组成
“星巴克为定居提供了3000万美元，但想要机密。我们说，我们将在没有机密的情况下以3000万美元的价格解决，并且只有星巴克同意公开道歉并承诺改变政策以防止这种情况再次发生，”加西亚的律师补充说。
加西亚的疏忽诉讼将他的受伤归咎于星巴克，说一名员工没有将烫粉热的茶牢牢地固定在外卖托盘上。
“这项陪审团裁决是让星巴克对公然无视客户安全和不承担责任的关键一步，”加西亚的一位律师尼克·罗利（Nick Rowley）在一份声明中说。
“我们为迈克尔为自己站起来并有勇气讲述自己的故事而感到自豪。” 
星巴克说，它对加西亚表示同情，但计划上诉。
“我们不同意陪审团的决定，即我们对这一事件有过错，并认为赔偿赔偿过度。”这家总部位于西雅图的咖啡巨头在一份声明中说，并补充说，它“致力于处理热饮的最高安全标准”。 
美国餐馆在客户燃烧之前已经面临诉讼。
在1990年代著名的案件中，一个新墨西哥州的陪审团判给一名妇女，判给一名妇女，赔偿近300万美元的损害赔偿，因为她试图在麦当劳的通行证中撬起一杯咖啡时遭受的伯恩斯赔偿。法官后来减少了该裁决，此案最终以低于60万美元的未公开款项而解决。。
陪审团有时与餐馆相提并论，就像在1990年代的另一个案件中，涉及一个孩子在爱荷华州向自己付一杯麦当劳的咖啡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/delivery-driver-injury-lawsuit-california-starbucks</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡说，他将寻求驳回以色列内部安全部门的负责人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/netanyahu-seek-dismiss-head-israel-internal-security-service-shin-bet</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T19：30：58Z     Ronen Bar  本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）宣布，他将寻求通过本周晚些时候的内阁投票来驳回以色列内部安全部门的Shin Bet董事，这将促使人们进一步指控威权主义。&gt; 
以色列总理在周日的视频声明中说，“持续不信任”使他无法继续与罗恩·律师（Ronen Bar）合作，后者自2021年以来一直领导Shin Bet。。
内塔尼亚胡说：“我们正在为我们的生存而战的战争……但尤其是在这种存在的战争中，总理必须完全对[Shin Bet]的董事充满信心。但是，不幸的是，情况恰恰相反。” 
这是在男人之间越来越激烈的纠纷之后的，这使哈马斯在2023年10月7日引发了加沙战争的失败。。
 Shin Bet负责监视巴勒斯坦激进组织。它最近发布了一份报告，对袭击的失败承担责任，但也批评了内塔尼亚胡，称政府政策是其原因之一。
内塔尼亚胡（Netanyahu）对这次袭击没有承担任何责任，该袭击造成1200人丧生，主要是平民，并导致251人被绑架，尽管他当时是总理，并且已经掌权了17年。 
内塔尼亚胡的极右翼盟友欢迎这一举动。前国家安全部长Itamar Ben-Gvir说，“迟到总比没有好”。内阁忠诚主义者急忙欢迎总理的“民主防御”。
但是，以色列反对派的领导人耶尔·拉皮德（Yair Lapid）承诺挑战律师律师在法庭上的解雇，而前总理埃胡德·巴拉克（Ehud Barak）表示，内塔尼亚胡“脱离了轨道”，“违反了法治违反法治”。 
以色列媒体批评内塔尼亚胡允许卡塔尔的大量经济援助到达哈马斯，这显然试图加强加沙的伊斯兰激进组织，这是与位于占领西岸拉马拉的巴勒斯坦权威的竞争对手。。 。
紧张局势在本周末达到顶峰，当时BAR的前任纳达夫·阿格曼（Nadav Argaman）表示，如果发现总理被发现违反了法律，他将发布有关内塔尼亚胡的敏感信息。内塔尼亚胡（Netanyahu）指控阿格曼（Argaman）勒索并提起了警察申诉。
 Shin Bet对Netanyahu的公告没有立即回应。
在一份声明中，律师说，辛特·贝特（Shin Bet）负责人回答“首先是以色列公民”，内塔尼亚胡“对个人忠诚的期望与公共利益矛盾，并且从根本上存在缺陷”。 
 Bar似乎还增加了他的声音，要求进行全面的询问。
Netanyahu has repeatedly rejected calls for an official state commission of inquiry into the 2023 attack and has repeatedly试图将失败转移到陆军和安全机构。
最近几个月，包括前国防部长和陆军参谋长在内的许多高级安全官员被解雇或被迫下台。自袭击袭击以来，律师是剩下的少数高级安全官员之一。如果删除了酒吧，则预计内塔尼亚胡将任命一位忠诚主义者，从而减慢了调查委员会的任何势头。
内塔尼亚胡周日表示，拆除酒吧将帮助以色列“实现其战争目标并防止下一次灾难”。
总理对他的工作人员进行了调查，这使他的工作人员对与卡塔尔打交道有了可观的收入。拉皮德说，律师协会的解雇旨在破坏调查。
 Shin Bet和Bar，与加沙战争期间的人质谈判密切相关。内塔尼亚胡（Netanyahu）最近从谈判团队中删除了酒吧，并用忠实的内阁大臣取代了他。
内塔尼亚胡及其盟友的努力努力通过普遍批评为专制的司法变革，被认为是哈马斯袭击的众多原因之一。批评家说，此举在前几个月之间两极化以色列的政治，并削弱了该国的辩护。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/netanyahu-seek-dismiss-head-israel-internal-security-service-shin-bet</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过数十年的干旱，纽卡斯尔陷入利物浦，品尝荣耀的味道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/16/newcastle-sink-liverpool-to-savour-taste-of-glory-after-decades-of-drought</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/16/newcastle-sink-liverpool-to-savour-taste-of-glory-after-decades-of-drought</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从美国国防部网站上删除的黑色荣誉奖章获得者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/defense-department-black-medal-of-honor-veteran</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T19：03：44Z     一名黑人军事成员获得了荣誉勋章。 美国国防部的网页庆祝一名在越南战争中服役的陆军将军，并被授予该国最高的军事装饰，并删除了“ dei”的信件。 
周六，美国陆军少将查尔斯·卡尔文·罗杰斯（Charles Calvin Rogers）的荣誉勋章网页导致了“ 404”错误信息。也更改了URL，“奖章”一词更改为“ Deimedal”。
罗杰斯（Rogers）在1970年被理查德·尼克松（Richard Nixon）当时被授予荣誉勋章，他在越南战争中服役，在那里他受伤了三次，同时领导了一名基地的辩护。
 根据 西弗吉尼亚州名人堂，罗杰斯是罗杰斯（Rogers），罗杰斯（Rogers）是获得冠军最高的非裔美国人。 1990年去世后，罗杰斯的遗体被埋葬在华盛顿特区的阿灵顿国家公墓。
As of Sunday afternoon, a “404 – Page Not Found” message appeared on the defense department’s webpage for罗杰斯（Rogers）以及消息：“您要查找的页面可能已被移动，更名或可能暂时不可用。” 
屏幕截图由作家布兰登·弗里德曼（Brandon Friedman）在周六晚上在布鲁斯基上发表的
日期为2021年11月1日，该条目的Google预览写道：“荣誉勋章星期一：陆军少将查尔斯·卡尔文·罗杰斯（Charles Calvin Rogers）。”下面是：“陆军少将查尔斯·卡尔文·罗杰斯（Gen Charles Calvin Rogers）遍布所有这些。作为一个黑人，他在服务中为性别和种族平等工作。” 
“ Google他的名字，下面的条目出现了。单击时，您会看到该页面已被删除，并且URL更改为“ DEI奖章”，” Friedman写道。
监护人已要求国防部发表评论。
自1月份上任以来，唐纳德·特朗普（Donald Trump）搬迁了政府，以撤销了整个联邦政府的多样性，公平和包容性 -  。
一行政命令试图终止所有“授权，政策，计划，计划，偏好和活动”的范围和王牌的范围，这是所有“授权”和“胜利”，这是既定的” （deia）程序”。
在周五为特朗普政府赢得胜利时，上诉法院&lt;a href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/2025/mar/15/court-dei-programs-programs-programs-trump-administration”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/defense-department-black-medal-of-honor-veteran</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇在梵蒂冈发布的照片​​中在医院教堂祈祷</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/pope-seen-praying-hospital-chapel-photo-released-vatican</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T19：13：29Z    教皇弗朗西斯坐在教堂 自88岁在两个肺中都有肺炎。
照片显示了教皇，赤头，坐在轮椅上，穿着白色长袍和紫色披肩，在一个简单的祭坛前，墙上有一个耶稣受难像。
从弗朗西斯的右侧拿走，他的脸并不完全可见，但他的眼睛睁开，因为他向下看。
“今天早上，教皇方济各在杰格利多克林氏二楼10楼的教堂里，圣弥撒，”梵蒂冈出版社办公室在照片的标题中写道。。
相关性是高级牧师的弥撒的联合庆祝。
梵蒂冈发行的照片很重要，因为自2月14日被送往罗马的杰格利医院以来，阿根廷人就一直没有在公开场合见过，而且根据医生的数周，数周的状况很高。 
但是，在过去一周中，他稳步改善。梵蒂冈在周六的医疗公告中说，他的病情继续保持稳定，尽管他仍然需要从医院进行治疗。 
周日早些时候，在梵蒂冈发表的忠实忠实的一条信息中，教皇对他的健康解决了，分享了他“脆弱”和“面临审判时期”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/pope-seen-praying-hospital-chapel-photo-released-vatican</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北马其顿哀悼在夜总会大火中死亡，15人被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/north-macedonia-mourning-nightclub-fire-kocani</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/16/north-macedonia-mourning-nightclub-fire-kocani</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约时代广场着火的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/man-fire-times-square-new-york</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-16T18：28：05Z    两名穿着夹克的警察说“ NYPD”  据警方称，一名45岁的男子在周日的时代广场中间着火了。
现场的录像捕捉了那个男人光着膀子和严重燃烧的时刻，在火焰扑灭后，当局赶到了一辆救护车。。
警方说，这名45岁的老人在凌晨4点左右在大火中发现，并被带到附近的医院状况稳定。据称他的袭击者逃离了现场，并正在当局寻求。他们无法说出攻击是随机的还是有针对性的。
据犯罪现场调查员称，据报道，这名男子被一个赞助人的龙舌兰酒瓶中加速了，并着火了。然后，受害者在着火时在100英尺西方跑了100英尺西，然后有人跳出汽车，用粉末火灭火器浸泡了他，fire元帅一位布鲁克林妇女告诉媒体，时代广场在清晨变得“相当可怕”。 “是的，在上午8点或9点之前，这很可怕，” 26岁的那个女人安妮·李（Anne Lee）说：“这些障碍根本没有警察。这些小街。他们实际上只是在途径上，只为游客提供指示。” 
街道暴力可能是今年纽约市长选举的主要问题，其中一名竞争者是前州州长安德鲁·库莫（Andrew Cuomo），称该市“失控”，并发誓要增加5,000名官员。  
现任市长，埃里克·亚当斯（Eric Adams） 表示，这个问题不是警察的短缺，而是前州长签署的保释改革。。
统计数据显示，该市的犯罪率趋势下降。
“不要说我们的城市处于“混乱与危机”中！不是。”亚当斯上周说。
但周日的纵火袭击是在一名妇女在一辆地铁中致命着火的三个月后，恐怖的纽约人，对城市安全进行了辩论。后来，受害人被确定为57岁的Debrina Kawam。
危地马拉移民工人塞巴斯蒂安·扎佩塔（Sebastian Zapeta）被指控着火的那个人被事件发生数小时后被拘留，并被指控犯有谋杀和纵火。。
警方说，犯罪嫌疑人没有离开现场，因为卡瓦姆烧死了，他的口袋里发现了更轻的。市长办公室在一份声明中说：“照亮另一个人着火并看着他们活着燃烧，反映了无法容忍的邪恶水平。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/16/man-fire-times-square-new-york</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>