<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 21:15:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>比利时“疯狂杀手”案在警方结案后仍未得到解决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/belgiums-crazy-killers-mystery-goes-unsolved-after-police-close-file</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T18:03:45Z警方绘制的黑发年轻男子素描这是一桩谋杀谜案，困扰比利时数十年，现在，随着周五档案的结案，它可能永远是一个悬案。
一个团伙在 1982 年至 1985 年间大开杀戒，在一系列超市抢劫案中杀死了 28 人，其中包括儿童，被称为“布拉班特疯狂杀手”。
有人提出了一些古怪的理论来解释谁是当地媒体所说的上个世纪比利时最大的犯罪谜团的幕后黑手。

相关：比利时警方发布照片，试图破获“布拉班特杀手”案

有人认真考虑过的一个论点是，这是现任或前任极右翼执法人员试图破坏比利时国家稳定的行为。然而，这个案子从未破获。尽管进行了多次重叠的调查、无数次指纹和 DNA 搜索、数十次挖掘尸体，甚至逮捕并提出指控，但从未有人被定罪。
周五，检察官终于召集了受害者家属——他们多年后仍然没有得到答案——让他们知道这个案子已经彻底结案了。 “所有可能的调查行动都已展开，”六年前接手该案各个线索的比利时联邦检察官办公室负责人安·弗兰森 (Ann Fransen) 在布鲁塞尔告诉记者。“不幸的是，我们无法将真相公之于众，”她说。
“这意味着该案现在被埋没了，这让我非常难过，”伊雷娜·帕尔斯特曼 (Irena Palsterman) 说，她的父亲是 1985 年 11 月 9 日超市袭击事件的八名受害者之一。
一名律师克里斯蒂安·范登布舍 (Kristiaan Vandenbussche) 指控有人掩盖事实，指责流氓执法人员“破坏”调查以保护罪犯。
在最初的线索消失后，检察官在 2018 年嫌疑人亲属接受电视采访后再次接手此案。次年，一名退休警察被指控，他涉嫌在 1986 年将枪支弹药扔进运河，阻碍了调查。但他从未被定罪，尽管有十几名警察努力，检察官还是不得不承认他们没有取得任何重大进展。
弗兰森说，这并不是因为缺乏努力。警方总共检查了“1,815 条新旧信息”，查看了 2,748 组指纹，并将 593 个 DNA 样本与案件档案中的样本进行了比较。她说，他们已经挖掘出“40多具尸体用于研究”。
由于涉及的金额相对较小——总共700万比利时法郎，约合17.5万欧元（14.8万英镑），因此这个谜团更加扑朔迷离，这表明金钱并不是杀害28人的动机。
弗兰森承认，结案对受害者家属来说是一个打击，但她表示，有必要对他们“清楚透明”。
布鲁塞尔即将举行一场程序听证会，该案将正式结案，届时家属将有一次机会要求新的调查途径。根据比利时法律，对所涉罪行没有诉讼时效。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/belgiums-crazy-killers-mystery-goes-unsolved-after-police-close-file</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 表示，奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 对改革派种族主义“有疑问需要解答”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/28/starmer-shocked-by-reform-volunteers-racist-and-homophobic-comments</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/28/starmer-shocked-by-reform-volunteers-racist-and-homophobic-comments</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国可能会推迟国际刑事法院对内塔尼亚胡逮捕令的决定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/article/2024/jun/28/icc-decision-benjamin-netanyahu-arrest-warrant-delay-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T16:18:57Z以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（左）和国防部长约夫·加兰特（右）在身后举着以色列国旗参加新闻发布会英国政府对国际刑事法院的干预预计将推迟就是否可以对以色列总理本雅明内塔尼亚胡发出逮捕令，指控其在加沙犯有战争罪。
国际刑事法院法官周四裁定，他们将允许英国就此案提出法律论据，因为他们正在考虑是否批准国际刑事法院首席检察官提出的对内塔尼亚胡及其国防部长约夫·加兰特发出逮捕令的请求。
根据法庭文件，在检察官提出请求后，英国辩称，审理此案的法官必须先解决有关国际刑事法院对以色列公民管辖权的“悬而未决”问题，然后再决定是否发出逮捕令。
允许英国就此案提出法律论据的决定提交案件辩论引发了一些国际法专家的担忧，他们认为英国的干预是出于政治动机，试图重新审理许多人认为此前已经解决的法律问题。
2021 年 2 月，国际刑事法院法官小组发布了一项裁决，确认国际刑事法院对被占领的巴勒斯坦领土拥有管辖权。该裁决为国际刑事法院前任首席检察官对加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷涉嫌暴行展开刑事调查扫清了道路。
然而，上个月英国政府告诉国际刑事法院预审分庭，2021 年的裁决“并未确定”与《奥斯陆协议》有关的管辖权问题，该协议是巴勒斯坦解放组织与以色列在 1990 年代签署的临时和平协议。
英国政府律师辩称，因此，法官必须“初步确定”国际刑事法院是否可以在“巴勒斯坦不能根据《奥斯陆协议》对以色列国民行使刑事管辖权的情况下”对以色列公民行使管辖权。
英国提出的论点呼应了现任和前任法官的说法《卫报》近几个月采访的以色列高级官员。一位以色列高级官员坚称“管辖权问题尚未解决”，因为巴勒斯坦“无权将[管辖权]委托给法院”。
专家表示，允许英国介入这一问题的决定可能会导致逮捕令案的延迟，但一位熟悉 2021 年案件的前国际刑事法院官员表示，管辖权问题已经得到解决，如果受到质疑，将“一蹶不振”。
据国际刑事法院专家、加拿大弗雷泽河谷大学刑事司法学教授马克·克斯滕称，“如果法官裁定国际刑事法院成员国巴勒斯坦“由于奥斯陆和平进程停滞不前而不能要求法院处理其领土上发生的暴行”，那将“令人难以置信”。
国际人权联合会驻国际刑事法院代表丹娅·柴克尔表示，英国试图利用这一问题挑战国际刑事法院的管辖权，奥斯陆协议“令人深感不安且不公正”。
她表示，英国似乎“优先考虑外交关系，而不是对国际罪行的问责”，其挑战国际刑事法院管辖权的尝试也未能“解决以色列不遵守奥斯陆协议的问题，特别是有关约旦河西岸定居点扩张的问题”。
人权观察组织高级法律顾问克莱夫·鲍德温 (Clive Baldwin) 针对这一决定表示：“英国不应该在受害者获得司法公正方面带头采取双重标准。下一届政府需要立即决定是否支持国际刑事法院在追究责任和捍卫所有人的法治方面发挥的重要作用”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/article/2024/jun/28/icc-decision-benjamin-netanyahu-arrest-warrant-delay-uk</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登拒绝退出竞选，竞选代理人仍支持他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/debate-replace-biden-drop-out</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/debate-replace-biden-drop-out</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国气候变化大会前夕，记者被拒绝进入阿塞拜疆能源会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/journalists-refused-entry-to-azerbaijan-energy-conference-ahead-of-cop29</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T15:44:17Z一座覆盖着脚手架和广告牌的建筑 Cop29本月早些时候，西方记者被拒绝进入在阿塞拜疆举行的能源行业会议，再次引发了人们对该国今年晚些时候在巴库举行的联合国气候谈判之前，阿塞拜疆对媒体进行了严厉打压。
至少有三名来自英国和法国的记者告诉《卫报》，尽管他们提前几周向活动组织者登记，但他们被拒绝进入巴库能源周论坛，感到“不安全”。
记者们表示，他们没有得到被拒绝的正当理由，但在与活动组织者发生“令人恐惧”和“恐吓”的接触后，他们选择离开会场。
会议举行前不久，人权观察组织的研究显示，过去一年，阿塞拜疆至少有 25 起逮捕或判刑记者和活动人士的事件，几乎所有人都留在拘留。
活动人士和民间社会团体担心，在联合国 Cop29 气候谈判将于今年晚些时候在巴库举行之前，媒体打压措施已经曝光，气候倡导活动因此受到抑制。
能源新闻通讯社 Montel News 的资深调查记者 Lawrence Walker 和 Christopher Eales 告诉《卫报》，尽管他们在 5 月中旬向活动组织者确认了注册，但他们还是被拒之门外，无法参加巴库能源周会议和展览会。
另一位曾批评阿塞拜疆政府的英国记者要求匿名，他被拒绝参加。在活动开始前几周获得认证后也被拒绝进入活动现场。
记者在电话中听到组织者用俄语说“带他们走​​”后离开了会场。他们说，他们认为这是向会场安保人员发出的电话。
“当你身处一个没有新闻自由、当地记者被监禁的国家时，你不会胡闹，”伊尔斯说。
活动公司 Caspian Event Organisers 的一位发言人表示，一个“根本性的误解”意味着记者们获得了展览的资格，但没有获得论坛的资格。
《卫报》看到的记者的电子邮件往来要求参加在巴库不同场地举行的两次活动。
发言人补充说，在会议组织者告诉会场官员“照顾这些记者，确保他们不会进入展览”之后，记者们也被拒之门外。
组织者“觉得非常受辱，不得不在会议场地花费这么多精力”来“三名非常坚持的外国记者”，发言人说。他承认，这一回应“不太专业”，并将责任归咎于活动“非常紧张”的时期。
Cop29 的媒体认证将通过联合国气候变化秘书处进行，有意向的记者将在网上注册。 Cop29 组织者没有回应置评请求。
阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫为巴库能源周拉开帷幕，随后举行了为期两天的论坛，论坛由英国石油公司、法国道达尔能源公司和德国能源公司 Uniper 赞助，阿塞拜疆国有石油和天然气公司 Socar 以及其他西方能源公司的老板也出席了论坛。
Montel News 主编理查德·斯维里森表示，新闻自由和即将举行的 Cop29 会谈中记者“仅仅因为履行职责就受到恐吓和阻挠”的情况“令人深感担忧”。
“我很高兴他们平安到家。我只希望其他记者不要再因为试图报道他们已获准参加的国际会议而受到这样的对待，”Sverrisson 补充道。
气候倡导组织 Global Witness 的高级活动家 Mai Rosner 表示：“自由媒体和公民社会在对抗气候崩溃的斗争中至关重要。阿塞拜疆正试图让两者噤声——最明显的表现是阿塞拜疆化石燃料行业的著名批评者 Gubad Ibadoghlu 遭到殴打和监禁。独裁石油国家不能负责气候谈判。”
记者联系阿塞拜疆政府征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/journalists-refused-entry-to-azerbaijan-energy-conference-ahead-of-cop29</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院削弱 1 月 6 日检察官引用的法规</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/28/supreme-court-january-6-rioters</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T15:09:13Z菲舍尔案以 6-3 投票通过









保守党


阿利托 – 多数派

巴雷特 – 少数派

戈萨奇——多数

卡瓦诺——多数

罗伯茨——多数

托马斯——多数

自由派


杰克逊——多数

卡根——少数

索托马约尔——少数

美国最高法院缩小了检察官在 1 月 6 日参与国会大厦袭击的数百名暴徒案件中援引的妨碍官方程序的法令范围——这一裁决对当天数百名其他参与者具有深远影响。 2021 年。
菲舍尔诉美国案的 6-3 裁决也可能影响针对唐纳德·特朗普的联邦刑事案件，特朗普在特别检察官杰克·史密斯对袭击事件的调查中被指控犯有类似罪行。凯坦吉·布朗·杰克逊大法官加入了此案的保守派大法官行列，首席大法官约翰·罗伯茨撰写了多数意见。保守派大法官艾米·科尼·巴雷特撰写了一份反对意见，索尼娅·索托马约尔和埃琳娜·卡根也加入了其中。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2024/jun/28/supreme-court-january-6-rioters</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼国民联盟在投票前的最终民意调查中实力增强</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/far-right-national-rally-on-course-for-parliamentary-majority-in-france-polls-show</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/far-right-national-rally-on-course-for-parliamentary-majority-in-france-polls-show</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院以 6 比 3 票通过裁决，无家可归者露宿街头可受惩罚 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/28/supreme-court-trump-immunity-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T14:17:34Z华盛顿的美国最高法院大楼]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/28/supreme-court-trump-immunity-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克尔·杰克逊 2009 年去世时负债超过 5 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/michael-jackson-debt</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T12:54:00Z迈克尔·杰克逊 1997 年在维也纳演唱会期间表演。迈克尔·杰克逊 于 2009 年去世时，已累积了超过 5 亿美元的债务，新的法庭文件显示。
A 6 月 21 日，杰克逊遗产执行人向法院提交的文件提供了迄今为止最完整的细节，揭示了这位 13 届格莱美奖得主在去世时所面临的财务困境。
洛杉矶郡高级法院的文件描述了杰克逊“最重要的资产”如何遭遇超过 5 亿美元（3.957 亿英镑）的“债务和债权人索赔，部分债务以极高的利率计息，部分债务违约”。
这位所谓的流行音乐之王于 2009 年 6 月 25 日去世，享年 50 岁，当时他正计划开始他的“就是这样”巡回演唱会，该巡回演唱会将包括伦敦、巴黎、纽约和孟买等城市。他从私人医生康拉德·默里那里服用了致命剂量的强效手术麻醉剂异丙酚，后者后来被判过失杀人罪，被判处四年监禁。

相关：约翰·列侬在《Help!》中演奏的吉他，丢失了 50 年，将被拍卖

最近的法庭文件称，杰克逊在洛杉矶的家中去世，他的遗产需要承担《This Is It》发起人 AEG 约 4000 万美元的债务。文件还补充说，杰克逊去世时，他面临着国外和美国几个州（包括加利福尼亚州）的诉讼。
债权人对杰克逊提出了 65 多项索赔，这引发了更多的诉讼。但遗嘱执行人在文件中写道，他们已经和解或以其他方式解决了大部分债权人的索赔和其他法庭诉讼。
遗嘱执行人还要求从杰克逊的遗产中支付他们的律师 2018 年的法律服务费用和其他费用。
在杰克逊遗产执行人最近提交法庭文件之前，一名公共会计师在 2013 年代表 AEG 作证，在杰克逊死亡诉讼期间概述了杰克逊的财务状况。据《洛杉矶时报》报道，会计师解释说，杰克逊在珠宝上花费巨资，尽管他也购买艺术品、家具和礼物，还旅行和向慈善机构捐款。
“他已经精疲力尽了，”会计师威廉·阿克曼作证说。
杰克逊遗产的受益人应该是他的母亲凯瑟琳和孩子们：27 岁的普林斯；25 岁的帕里斯；和 22 岁的布兰凯特（Blanket，又名 Bigi）。但遗嘱执行人表示，由于与美国国税局 (US Internal Revenue Service) 就 2021 年联邦纳税申报表存在未解决的争议，杰克逊的受益人一直没有从他的遗产中获得财务分配，正如娱乐新闻媒体《人物》报道。
美国国税局辩称，该遗产“低估了其资产”，并欠税款和罚款约 7 亿美元。
在他的职业生涯中，杰克逊售出了 4 亿多张唱片。1997 年，他作为杰克逊五人组 (Jackson 5) 的成员入选摇滚名人堂，2001 年，他作为独唱艺术家入选摇滚名人堂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/michael-jackson-debt</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烟草巨头被指控“操纵科学”吸引非吸烟者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/28/tobacco-giant-philip-morris-pmi-accused-manipulating-science-attract-nonsmokers-iqos-targeting-politicians-doctors-tokyo-olympics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/28/tobacco-giant-philip-morris-pmi-accused-manipulating-science-attract-nonsmokers-iqos-targeting-politicians-doctors-tokyo-olympics</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国法院将裁定《波莱罗舞曲》是否为拉威尔独创</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/french-court-bolero-maurice-ravel-alexandre-benois</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T12:32:10Z舞台上的舞者在《波莱罗舞曲》中表演法国法院即将就世界上最著名的古典音乐作品之一《波莱罗舞曲》是否由莫里斯·拉威尔独自创作做出裁决，这一裁决具有重大意义财务利益。
拉威尔于 1928 年在巴黎歌剧院首次演出波莱罗舞曲，立即引起轰动。他于 10 年后去世，他的继承人赚了数百万美元，直到 2016 年版权到期，作品进入公共领域。
在法国，版权通常在作曲家去世后 70 年有效，但为了弥补第二次世界大战期间的损失，版权也增加了几年。
曾参与波莱罗舞曲原版演出的著名舞台设计师亚历山大·贝诺瓦的继承人表示，他应该一直被视为合著者，并要求分享收益。而且由于贝诺瓦于 1960 年去世，《波莱罗》的版权将重新受到保护，直到 2039 年。
贝诺瓦遗产的一名律师于 2 月在法国法院表示，“《波莱罗》的音乐是专门为芭蕾舞剧创作的”，不应被视为独立的管弦乐作品。
拉威尔的遗产支持该说法，即这是与俄罗斯布景师的“合作作品”，尤其是因为它将再次开始收到版权费。原告指出，各种文件都将贝诺瓦列为该音乐的共同作者。
另一方是法国作家、作曲家和音乐出版商协会 (Sacem)，该协会表示，该说法基于“历史虚构”。萨塞姆指出，拉威尔于 1929 年签署了一份官方声明，声明他是唯一作者。
萨塞姆的律师表示，这些版权曾经每年产生“数百万欧元”的收入，但在 2011 年至 2016 年间，这一数字已降至平均每年 135,507 欧元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/french-court-bolero-maurice-ravel-alexandre-benois</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运会前一个月塞纳河水质检测仍不合格</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/28/river-seine-still-failing-water-quality-tests-paris-olympics</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T11:53:13Z从塞纳河水中看到的带有奥运五环的埃菲尔铁塔。距离巴黎奥运会还有一个月，塞纳河的水质检测仍不合格，届时塞纳河将举办公开水域游泳比赛和世界游泳锦标赛的游泳项目。铁人三项，结果于周五公布。
巴黎市长办公室上周完成并公布的最新测试显示，大肠杆菌水平（粪便指标）远高于体育联合会规定的上限。

相关：奥运短跑冠军 Elaine Thompson-Herah 退出 2024 年巴黎铁人三项

6 月 18 日，大肠杆菌水平是可接受水平的 10 倍，并且从未低于每 100 毫升 1,000 个菌落形成单位的上限。世界铁人三项联合会。
肠球菌的读数有所好转，但上周几天仍处于不安全水平。
市长办公室在一份声明中表示：“由于水文条件不利、日照不足、季节性气温低于平均水平以及上游污染，水质持续下降。”
过去十年，法国当局花费了 14 亿欧元，试图通过改善巴黎污水处理系统以及建造新的水处理和储存设施来清理河流。但暴风雨仍使首都的污水管网不堪重负，其中一些管网可追溯到 19 世纪，导致未经处理的污水直接排入河中。
根据最近的读数，经过数月异常潮湿的天气后，塞纳河目前河水高涨，其流量比夏季通常水平高出四到五倍。
组织者坚持认为，7 月份的干燥天气和阳光足以使塞纳河适合举办户外游泳活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/28/river-seine-still-failing-water-quality-tests-paris-olympics</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民族主义抗议活动后，贝尔格莱德当局取消了民族桥梁建设艺术节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/28/belgrade-authorities-cancel-ethnic-bridge-building-arts-festival-after-nationalist-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T11:18:53Z抗议者在贝尔格莱德举行的反对 Mirëdita、Dobar Dan 艺术节的抗议活动中燃放照明弹。 旨在促进科索沃和塞尔维亚文化交流的节日组织者表示，贝尔格莱德当局屈服于流氓团体的压力，禁止了今年的活动。
周四下午，贝尔格莱德警方发表声明，以安全问题为由取消了原定于昨天在塞尔维亚首都举行的 Mirëdita Dobar Dan（在阿尔巴尼亚语和塞尔维亚语中意为“美好的一天”）活动。
然而，组织该节日的塞尔维亚和科索沃青年团体指责塞尔维亚内政部未能保护他们免受民族主义流氓团体的侵害，这些团体在节日期间举行示威游行，恐吓参与者。
“在我们进入节日本应在警方监督下举行的地区时，流氓们设法在后门上放了一把挂锁，实际上造成了这样一种局面，人们在 MUP [塞尔维亚内政部] 成员的众目睽睽之下被劫持为人质，而 MUP 成员声称他们无法组织者在一份声明中表示，“不要干预”。
他们补充说，在节日开始前几天，节日举办场地的外面就被涂上了“滚出去！”和“你不受欢迎！”等标语。
Mirëdita Dobar Dan 于 2014 年发起，旨在弥合 1998-99 年科索沃和塞尔维亚战争加剧的种族分歧，今年将迎来 10 周年纪念。
在民族主义日益高涨和该地区对自由派声音打压的迹象下，该节日被取消。上个月，联合国通过决议，将 7 月 11 日定为 1995 年波斯尼亚和黑塞哥维那斯雷布雷尼察种族大屠杀国际纪念日，加剧了紧张局势。塞尔维亚领导人称，这是对塞族人民前所未有的攻击。&lt;​​/p&gt;
贝尔格莱德不承认其前省份科索沃 2008 年宣布独立，该省绝大多数是阿尔巴尼亚族。
“不幸的是，禁止该节日是意料之中的事”，剧作家杰顿·内齐拉伊 (Jeton Neziraj) 说，他的剧作《父亲与父亲》将于周四为该活动揭幕。
“在过去六年里，塞尔维亚政界投入了大量精力，将科索沃和塞尔维亚之间的任何文化合作都描绘成特洛伊木马，出于内部民粹主义目的对其进行污名化，”内齐拉伊告诉卫报。
贝尔格莱德市长亚历山大·沙皮奇 (Aleksandar Šapić) 本月早些时候表示，他“明确”反对在他的城市举办该节日，声称其组织者否认科索沃属于塞尔维亚，这是在伪造历史。“在文化活动的掩护下，他们总是直接质疑塞尔维亚和我们人民的文化和历史遗产，”他说。
塞尔维亚政界人士批评该节日原定于 6 月 27 日至 29 日举行，因为它与 6 月 28 日的维多夫丹 (Vidovdan) 相吻合，维多夫丹是塞尔维亚的一个国家和宗教节日，旨在纪念 1389 年科索沃战役期间牺牲的塞尔维亚圣烈士。作为回应，节日组织者没有为当天安排任何公共活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/28/belgrade-authorities-cancel-ethnic-bridge-building-arts-festival-after-nationalist-protests</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在暴力事件不断升级之际摧毁了约旦河西岸村庄的 11 所房屋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/israel-destroys-11-homes-in-west-bank-village-amid-spiralling-violence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/28/israel-destroys-11-homes-in-west-bank-village-amid-spiralling-violence</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔维斯·普雷斯利的蓝色绒面革鞋在拍卖会上可能以 120,000 英镑的价格售出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/elvis-presley-blue-suede-shoes-auction</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T09:14:09Z蓝色绒面革鞋的特写嗯，这是物有所值……实际上，是很多钱。
埃尔维斯·普雷斯利在其职业生涯早期穿过的蓝色绒面革鞋预计将卖出周五，这双鞋在拍卖会上以 12 万英镑的价格成交。
这位被誉为摇滚之王的歌手在 20 世纪 50 年代的舞台上和舞台下都穿过这双鞋，包括他在美国史蒂夫艾伦电视节目亮相期间，他演唱了《猎犬》。
普雷斯利在应征加入美国军队后，将这双 10.5 码的鞋送给了一位朋友。这位歌手在他的首张同名专辑中演唱了卡尔·帕金斯的《蓝色麂皮鞋》后获得了这双鞋。
这双鞋在拍卖行 Henry Aldridge &amp; 的拍卖会上，预计将拍出 10 万至 12 万英镑的价格。 Son 在威尔特郡迪韦齐斯。



这双鞋已经过 Jimmy Velvet 的验证，他是普雷斯利的密友和权威人士。 摄影：Henry Aldridge &amp; Son/PA


拍卖师 Andrew Aldridge 表示：“它们已经达到了标志性的程度。蓝色麂皮鞋、猎犬，这些都是当你谈论猫王普雷斯利时立即想到的东西，它们几乎超越了流行文化。它们只是娱乐、音乐和流行文化纪念品的一件非凡作品。”
他说，这些鞋的来源线——所有权的年表——从普雷斯利到现在都是连续的。
奥尔德里奇说：“当猫王加入美国军队时，他在 Graceland 举行了一次聚会。埃尔维斯把这些人叫到楼上，把一些他认为从军队回来后不需要或不想要的衣服送给了别人。
“这位先生是艾伦·福塔斯，他是埃尔维斯的分行经理，也是埃尔维斯的朋友。”
这些鞋子之前曾在各个博物馆展出过。
奥尔德里奇说，这些鞋子已经过吉米·维尔维特的验证，他是普雷斯利的密友，也是这位歌手的权威人士。
歌曲《蓝色麂皮鞋》由珀金斯于 1955 年创作并首次录制，其歌词如今随处可见：“别踩到我的蓝色麂皮鞋”。
普雷斯利于 1956 年录制了这首歌，这首歌是他首张专辑《埃尔维斯·普雷斯利》的开场曲。
在他的自传《现金：自传》中，创作歌手约翰尼·卡什声称在与珀金斯一起巡演时埋下了这首歌的种子。卡什声称，他告诉珀金斯，他在军队服役时遇到过一名飞行员，那名飞行员将他的军用鞋称为“蓝色绒面鞋”，并坚称没有人踩到或磨损它们。
去年，该拍卖行以 128,000 英镑的价格将普雷斯利以前拥有的一件貂皮大衣卖给了一位美国收藏家。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/28/elvis-presley-blue-suede-shoes-auction</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>