<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 21:13:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙地带的以色列军队“利用平民作为人盾”以抵御可能的陷阱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/israeli-forces-in-gaza-use-civilians-as-human-shields-against-possible-booby-traps</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T18:08:55Z从高处俯瞰汗尤尼斯一条被毁坏的街道，夕阳西下以色列士兵利用巴勒斯坦平民作为加沙的人体盾牌，进入并清理他们怀疑可能被以色列士兵用来掩护的隧道和建筑物。一家领先的以色列非政府组织和报纸报道称，这种做法是陷阱。
这种做法在加沙作战的不同部队中非常普遍，实际上可以被视为一种“礼仪”，以色列退伍军人成立的记录军事虐待行为的组织“打破沉默”的执行董事纳达夫·魏曼说。
该组织收集了加沙 10 个月战争退伍军人描述这种做法的证词。他们听到的说法与《国土报》的一项调查相符，该调查声称参谋长办公室知道这种做法。
“高层知道这件事，”一位参与寻找平民充当人盾的消息人士告诉该报。 “我们的生命比他们的生命更重要，”《国土报》援引指挥官告诉士兵的话。
据说这种做法是如此常规，以至于以色列士兵为人体盾牌起了个名字，他们被称为shawish——这是对低级士兵的非正式俚语——这个过程被几名目击者描述了。
士兵告诉《国土报》和《打破沉默》，巴勒斯坦平民，主要是年轻人，被以色列士兵接走，穿着以色列军装，然后被送入隧道和以色列军队前面被损坏的房屋。
他们进去时，双手被绑在一起，身上装着一台摄像机。“巴勒斯坦人被告知：‘完成一次……[隧道]竖井的任务，你就自由了’，”《国土报》援引一名士兵的话说道。
据报道，之后，这些人被释放与家人团聚——这向接受《国土报》和《打破沉默》采访的士兵强调，他们是平民不构成任何军事威胁，他们被拘留只是为了执行清理行动。
半岛电视台获得了巴勒斯坦平民（包括一些身穿以色列国防军制服的平民）被送入被毁建筑的镜头，并于 7 月播出。
“打破沉默”组织表示，他们听说在加沙战争初期，平民被用作人盾。起初他们说他们认为是一名指挥官的非法行为，但后来驻扎在加沙各地的士兵开始提供证词。
“我们从不同的部队那里听说了这件事，他们在加沙的不同时间和不同地点作战，”魏曼说。 “然后我们明白了，这是以色列国防军中更为普遍的做法，甚至可以说是一种礼仪。”
一名士兵被告知，由于“太多的狗死了”，正在用巴勒斯坦平民来代替搜查爆炸物的警犬队，他补充道。
魏曼说，许多士兵对这种违反国际法和以色列法律的做法表示担忧。
2005 年，以色列最高法院禁止使用巴勒斯坦人作为人盾，以回应一份反对军方在西岸实施“邻居程序”的请愿书，在该程序中，士兵在突袭那里的房屋时强迫平民走在他们前面。
《国土报》还报道了士兵和下令使用人盾的指挥官之间激烈的争吵，包括大喊大叫。 “他们中的大多数人意识到这里发生了一起有问题的事件，他们很难处理，”一位消息人士说。
以色列国防军表示，使用人盾已被禁止，命令已向地面部队“澄清”，并将审查《国土报》报道的指控。
“以色列国防军的命令和指示禁止使用在战场上俘虏的加沙平民执行危及他们的军事任务，”一位发言人说。
在以色列国防军使用平民人盾的报道发布之前，以色列军方曾多次为袭击包括学校和医院在内的平民目标辩护，指控哈马斯使用人盾，并将人盾中的人当作人盾牌。
“在我们这样做之后，在我们把巴勒斯坦人当作人盾之后，我们怎么能说这种话呢？”魏曼说。
补充报道：Quique Kierszenbaum]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/israeli-forces-in-gaza-use-civilians-as-human-shields-against-possible-booby-traps</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织称非洲的牛痘疫情是类似艾滋病早期阶段的公共卫生紧急事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/mpox-outbreak-africa-public-health-emergency-declares-who</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/mpox-outbreak-africa-public-health-emergency-declares-who</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴伊亚州警察杀人事件给卢拉领导的巴西工人党带来巨大压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/bahia-brazil-police-killings-rate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/bahia-brazil-police-killings-rate</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃内斯托增强为飓风，导致波多黎各一半地区停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/ernesto-hurricane-puerto-rico</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T16:02:37Z一名警察封锁了一条街道风暴埃内斯托已增强为飓风，给波多黎各带来倾盆大雨，导致美国领土近一半的客户没有力量。
这场风暴位于波多黎各圣胡安西北约 175 英里（280 公里）处，正穿过开阔水域向百慕大方向移动。飓风最大持续风速为 75 英里/小时（120 公里/小时），以 16 英里/小时的速度向西北方向移动。
“官方预测仍反映出埃内斯托在大约 48 小时内成为强飓风的可能性，”美国国家飓风中心周三上午晚些时候表示。
波多黎各及其外岛别克斯岛和库莱布拉岛以及美国和英属维尔京群岛已发布热带风暴警告。
“我知道，听着风声，这是一个漫长的夜晚，”美属维尔京群岛州长 Albert Bryan Jr 在新闻发布会上说道。
圣约翰岛和圣克罗伊岛报告全岛停电，美国领土至少有 6 座手机信号塔被击落，应急管理主任 Daryl Jaschen 表示。
他补充说，圣克罗伊岛和圣托马斯岛的机场预计将于中午。
然而，美属维尔京群岛和波多黎各的学校和政府机构仍然关闭，据报道，这两个地区的多个地区发生了严重的洪水，迫使官员封锁道路，其中一些道路布满了树木。近 100 个往返波多黎各的航班也被取消。
“雨下得很大，雨下得很大，”库莱布拉市长 Edilberto Romero 在电话采访中说。“我们的公共道路上有树木倒下。有些屋顶被吹掉了。”
预计埃内斯托将在本周剩余时间内穿越开阔水域，并在周五和周六最接近百慕大。预计未来几天它将发展为 3 级强风暴，并在接近百慕大时略微减弱为 2 级。
“居民需要在情况恶化之前做好准备，”百慕大国家安全部长迈克尔·威克斯说。 “现在不是自满的时候。”
预报员还警告美国东海岸将出现巨浪。
“这意味着，即使天气晴朗宜人，任何去海滩的人都可能很危险……因为有激流，”美国国家飓风中心的预警协调气象学家罗比·伯格说。
预计美国和英属维尔京群岛将有 4 到 6 英寸的降雨，波多黎各将有 6 到 8 英寸的降雨，孤立地区降雨量可达 10 英寸。
美属维尔京群岛政府报告称，圣克罗伊岛全岛停电，而在波多黎各，超过 50 万用户断电。
周二晚些时候，美国联邦紧急事务管理局警告美国两个领土的人们为“长时间停电”做好准备。
Luma Energy 是一家运营输配电的公司波多黎各电力部门周三早些时候表示，其首要任务是恢复医院、岛上供水和下水道公司以及其他基本服务的供电。
2017 年 9 月，四级飓风玛丽亚摧毁了波多黎各的电网，目前电网仍然脆弱，工作人员仍在继续重建系统。
在这个拥有 320 万人口、贫困率超过 40% 的岛上，并不是每个人都能买得起发电机。
“人们已经准备好蜡烛了，”31 岁的街头小贩 Lucía Rodríguez 说。
波多黎各州长 Pedro Pierluisi 周二晚些时候宣布，乔·拜登已批准他使用联邦紧急事务管理局紧急资金应对热带风暴的请求。
埃内斯托是今年大西洋飓风中的第五个命名风暴季节。
美国国家海洋和大气管理局预测，由于海洋温度创下历史新高，今年大西洋飓风季节将高于平均水平。它预测会有 17 到 25 个命名风暴，其中 4 到 7 个大型飓风达到 3 级或更高级别。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/ernesto-hurricane-puerto-rico</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，美国在裁定非法垄断后考虑拆分谷歌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/google-antitrust-monopoly-ruling</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T15:43:39Z人们参加谷歌会议在一名法官裁定这家科技巨头非法垄断在线搜索市场一周后，美国司法部正在考虑一些选择，包括拆分 Alphabet 旗下价值约 2 万亿美元的谷歌，根据《纽约时报》和彭博新闻社的报道。
报道称，剥离安卓操作系统是司法部律师最常讨论的补救措施之一。
据报道，官员们还在考虑试图强制出售谷歌的搜索广告程序 AdWords，以及剥离其 Chrome 网络浏览器。

相关：美国法官裁定谷歌建立非法垄断。接下来会发生什么？

司法部发言人表示，正在评估法院的裁决，并将根据法院的指示和适用的反垄断补救法律框架评估适当的后续步骤。
发言人表示尚未做出任何决定。谷歌发言人拒绝置评。谷歌计划对裁决提出上诉。该公司还面临美国司法部的另一起反垄断诉讼，该诉讼将于下个月开庭审理。
知情人士透露，司法部的其他选择包括迫使谷歌与竞争对手共享数据，并采取措施防止其在人工智能产品中获得不公平的优势。
在审判期间，据透露，仅在 2021 年，谷歌就向包括苹果在内的公司支付了超过 260 亿美元，以保持其在 Safari 中的默认搜索选项地位。法官发现，这些交易使谷歌在搜索领域建立垄断地位，并不公平地压制竞争。
法官作出裁决后不久，竞争对手搜索引擎 DuckDuckGo 就提议禁止这些独家协议。
上周作出的裁决裁定谷歌违反了反垄断法，斥资数十亿美元建立非法垄断地位，成为全球默认搜索引擎。该裁决被视为联邦当局在打击大型科技公司市场主导地位方面取得的首次重大胜利。
过去四年来，联邦反垄断监管机构起诉了 Meta Platforms、亚马逊和苹果，声称这些公司非法维持垄断。
2004 年，微软与司法部达成和解，指控其强迫 Windows 用户使用其 Internet Explorer 网络浏览器。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/google-antitrust-monopoly-ruling</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令人震惊的研究发现，巨石阵巨石来自苏格兰，而不是威尔士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/14/stonehenge-megalith-came-from-scotland-not-wales-jaw-dropping-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/14/stonehenge-megalith-came-from-scotland-not-wales-jaw-dropping-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现人类衰老有两个高峰期——44 岁和 60 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/scientists-find-humans-age-dramatically-in-two-bursts-at-44-then-60-aging-not-slow-and-steady</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T14:50:07Z中年妇女闭眼时出现笑纹如果您发现皱纹、酸痛或疼痛突然堆积，或者几乎一夜之间感觉自己老了，那么这也许有科学的解释。研究表明，衰老并非缓慢而稳定的过程，而是至少在两次加速过程中发生。
这项研究追踪了 25 至 75 岁人群中的数千种不同分子，发现在 44 岁左右和 60 岁左右出现了两波与年龄相关的主要变化。这些发现可以解释为什么某些健康问题（包括肌肉骨骼问题和心血管疾病）在某些年龄段会激增。
“我们并不是随着时间的推移而逐渐改变的。 “确实有一些巨大的变化，”斯坦福大学基因组学和个性化医学中心主任、遗传学家迈克尔·斯奈德教授说，他也是这项研究的资深作者。
“事实证明，40 年代中期是一个巨大变化的时期，60 年代初期也是如此——无论你观察哪一类分子，情况都是如此。”
这项研究追踪了 108 名志愿者，他们每隔几个月提交血液和粪便样本以及皮肤、口腔和鼻腔拭子，持续一到近七年。研究人员评估了 135,000 种不同的分子（RNA、蛋白质和代谢物）和微生物（生活在参与者肠道和皮肤上的细菌、病毒和真菌）。
大多数分子和微生物的丰度并没有以渐进、按时间顺序的方式发生变化。当科学家们寻找变化最大的分子簇时，他们发现这些变化往往发生在人们 40 多岁和 60 岁出头的时候。
40 多岁衰老高峰是出乎意料的，最初被认为是女性围绝经期变化导致整个群体结果出现偏差的结果。但数据显示，40 多岁的男性也发生了类似的变化。
“这表明，虽然更年期或围绝经期可能导致 40 多岁女性的变化，但可能还有其他更重要的因素影响男性和女性的这些变化，”曾任斯坦福医学院博士后学者、该研究第一作者、现就职于新加坡南洋理工大学的肖涛博士说。
第一波变化包括与心血管疾病相关的分子以及代谢咖啡因、酒精和脂质的能力。第二波变化包括参与免疫调节、碳水化合物代谢和肾功能的分子。与皮肤和肌肉老化相关的分子在两个时间点都发生了变化。先前的研究表明，老化高峰可能发生在 78 岁左右，但最新研究无法证实这一点，因为最年长的参与者是 75 岁。
这种模式符合先前的证据，即许多与年龄相关的疾病的风险不会逐渐增加，阿尔茨海默氏症和心血管疾病的风险在 60 岁后急剧上升。一些变化也可能与生活方式或行为因素有关。例如，酒精代谢的变化可能是由于 40 多岁时饮酒量增加所致，而这段时期可能是人生中压力最大的时期。
作者表示，这些发现可能有助于有针对性地采取干预措施，例如在肌肉流失较快的时期增加运动量。“我坚信，我们应该在身体还健康的时候尝试调整生活方式，”斯奈德说。
该研究结果发表在《自然衰老》杂志上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/scientists-find-humans-age-dramatically-in-two-bursts-at-44-then-60-aging-not-slow-and-steady</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降雨加剧苏丹困境，洪水造成至少 68 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/sudan-flooding-rains-civil-war-conflict-famine</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T14:17:21Z一名妇女从受损和被毁房屋旁的一滩泥水中抬起一个扁平物体苏丹暴雨已造成数十人死亡，使这个已经面临多重困难的国家雪上加霜。危机。
内政部表示，今年苏丹各地连降暴雨，已造成至少 68 人死亡。
此次暴雨是 2019 年以来有记录以来的最大暴雨，影响了该国西部、北部和东部地区，导致社区被淹，房屋、农场和基础设施被毁。 据联合国报道，自 6 月以来，约有 27,000 人因洪水而流离失所。
在西达尔富尔州杰贝勒马拉地区的罗克罗镇，至少有 12 人丧生。
该地区的传统领袖阿卜杜拉·侯赛因·亚当 (Abdallah Hussein Adam) 表示：“杰贝勒马拉通常不会发生洪水。虽然下了很多雨，但水还是会流过。今年的情况不同。”
他告诉《卫报》，他们已经找到了 9 具尸体，但仍有 3 人失踪。
杰贝勒马拉是一个农业区，亚当说他担心洪水会降低产量。
“去年，由于缺少雨水和战斗，我们的产量不高，但今年，由于洪水，我们也无法生产。这将导致饥荒；所有东西的价格都上涨了三倍。”
杰贝勒马拉生活着近 50,000 个家庭，其中包括数千名流离失所者，他们因去年苏丹军队与准军事快速支援部队之间爆发的战斗而从其他地区迁出，这场战斗造成了毁灭性的影响。
大约 16,000 人在内战中丧生，这场内战造成了世界上最大的流离失所危机，数百万人在国内外流离失所。

相关：美国特使称，苏丹各派以饥饿为武器是“懦夫行为”

国际人权组织指责交战各方犯下大规模强奸和其他暴行。
冲突还导致一半人口处于粮食不安全状态，并使许多人陷入饥饿。降雨加剧了战斗给援助物资运送带来的困难。
本月初，监测世界饥饿状况的组织宣布，达尔富尔首府法希尔郊外的一个流离失所者营地发生饥荒。
国际移民组织中东和北非地区主任奥斯曼·贝尔贝西表示，饥荒、洪水和其他挑战的结合，使苏丹的人道主义危机恶化到“灾难性的、灾难性的临界点”。
“如果没有立即采取大规模和协调一致的全球应对措施，我们可能会在未来几个月目睹数以万计的可预防死亡，”他说。
美国正在领导一场推动通过调解结束苏丹近 16 个月的冲突，但交战双方均未确认参加定于周三在瑞士举行的停火谈判。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/sudan-flooding-rains-civil-war-conflict-famine</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·扎克伯格的妻子雕像揭幕，评论褒贬不一，有人说是“终极妻子男人”，有人说是“令人反感”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/mark-zuckerberg-priscilla-chan-sculpture</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T13:43:53Z一个身穿长袍的人在一座高大的绿色和银色雕像旁用杯子喝酒马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 委托制作了一部令人侧目的作品他的妻子 Priscilla Chan 的巨型雕塑。
在发布到 Instagram 的雕像照片中，Facebook 首席执行官兼联合创始人表示，他“恢复了制作妻子雕像的罗马传统”。
这座大型雕塑由纽约艺术家 Daniel Arsham 制作，他曾与 Tiffany 和 Dior 等品牌合作。Chan 身着绿色，似乎正迈着大步，身后披着一件银色大斗篷。
扎克伯格的照片显示，Chan 站在雕像旁边，雕像大约 7 英尺高，被放置在一棵树下。在评论中，Chan 写道：“我越多越好？”以及爱心表情符号。
《人物》杂志称扎克伯格是“终极妻子男人！”，报道称，在罗马时代，雕像有时是为了纪念死去的亲人或“指代重要的亲戚并建立有意义的联系”而制作的。
这座雕像得到了扎克伯格粉丝们的积极回应。
“天哪，太漂亮了，幸运的女孩，”一个人写道，而发布富人和昂贵物品照片的账户“亿万富翁的生活方式”发帖称：“这需要进博物馆”，伴随着掌声和火焰表情符号。
然而，并非所有人都对此印象深刻。Andrew Mwangi 写道：“这是亿万富翁最常做的事”，一位名为 deviletter 的用户说：“哎呀。这太不讨人喜欢了”。
扎克伯格没有在 Facebook 上发布这张照片，尽管他最近发布了一段视频，视频中他身穿燕尾服，手拿美国国旗冲浪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/mark-zuckerberg-priscilla-chan-sculpture</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JK 罗琳和伊隆·马斯克被列入伊曼·哈利夫网络欺凌诉讼案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/jk-rowling-and-elon-musk-named-in-imane-khelif-cyberbullying-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T12:51:57Z埃隆·马斯克、伊曼·哈利夫、J.K.罗琳奥运冠军拳击手伊曼尼·哈利夫在法国提起了网络欺凌诉讼，罗琳和伊隆·马斯克的名字被点名。
哈利夫在奥运会期间遭遇了全球性别资格争议，她成为阿尔及利亚首位女子拳击金牌得主，也是自 1996 年以来首位获得金牌的拳击手。
周三，她的律师纳比勒·布迪表示，他们已于周五向巴黎检察官办公室就所谓的“网络骚扰行为”提起刑事诉讼。
据Variety 报道，该诉讼是针对 X 提起的，根据法国法律，这意味着它是针对身份不明的人提起的。起诉书称，这名 25 岁的女孩是“厌恶女性、种族主义和性别歧视”网络欺凌的受害者。
Boudi 表示，这“确保了‘检方拥有调查所有人的自由’，包括那些可能用假名写过仇恨信息的人。”
律师补充说，起诉书中也提到了名人。“J.K.罗琳和埃隆·马斯克等人都被列入诉讼名单，”他补充说，唐纳德·特朗普也可能是调查的一部分。
“特朗普发推文，所以无论他是否被列入我们的诉讼名单，他都将不可避免地作为起诉的一部分受到调查。”
在被禁止参加 2023 年拳击世界锦标赛（因为她未通过国际拳击协会 (IBA) 管理的性别资格测试）后，Khelif 因性别问题而面临指控。
但国际奥委会 (IOC) 对这项测试提出异议，并在巴黎赛事之前剥夺了 IBA 作为拳击管理机构的认可，并将其从奥运会中驱逐出去，理由是腐败、财务透明度和治理等问题。
Khelif 出生时是女性，从未被认定为跨性别者或双性人。国际奥委会在确认她的性别后表示，“从科学上讲，这不是一场男拳女拳赛”。
在意大利拳击手安吉拉·卡里尼在 66 公斤级拳击比赛中仅 46 秒就放弃了与哈利夫的比赛，声称“我从来没有感受到过这样的打击”，此事引起了广泛关注。
哈利夫随后遭到大量谩骂，主要是通过社交媒体，尤其是 X。在知名人士开始发布有关该问题的帖子后，评论不断升级。
在向 X 上 1420 万粉丝发送的一条消息中，罗琳发布了哈利夫与卡里尼比赛的照片，并写道：“一个知道真相的男性露出的笑容他受到厌恶女性的体育机构的保护，他们享受着被他一拳打在头上、粉碎了女人一生抱负的女人的痛苦。”
在另一条推文中，这位《哈利·波特》的作者说：“我并不认为 Khelif 是跨性别者。我和其他许多人反对的是，男性对女性的暴力行为成为奥林匹克运动。”
拥有 X 的马斯克分享了美国游泳运动员 Riley Gaines 的一篇文章，文章中说“男人不属于女子运动”，并补充道：“绝对如此。”
与此同时，特朗普发布了一张比赛照片，并附上一条信息：“我将让男人远离女子运动！”
Boudi 告诉 Variety，尽管起诉书中提到了名字，“但我们要求检方不仅调查这些人，还要调查任何必要的人”。他补充道：“如果案件上法庭，他们将接受审判。”
律师表示，虽然诉讼是在法国提起的，“但可能会针对海外的名人”。
哈利夫的教练佩德罗·迪亚兹表示，这位拳击手在奥运会期间遭受的欺凌“极大地影响了她”和“她周围的每个人”。
“她第一次参加奥运会时，拳击场外就掀起了一场疯狂的风暴，”迪亚兹说，他在哈利夫之前曾帮助训练过 21 位奥运冠军。 “我这辈子从未见过如此令人作呕的事情。”
在周六战胜中国选手刘杨之后，哈利夫表示：“我完全有资格参加这场比赛。我和其他女人一样。我生来就是女人，我以女人的身份生活，我以女人的身份参加比赛，这是毫无疑问的。
“[批评者]是成功的敌人，我就是这么称呼他们的。这些攻击也让我的成功有了特殊的滋味。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/jk-rowling-and-elon-musk-named-in-imane-khelif-cyberbullying-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称乌克兰军队继续向俄罗斯领土推进</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/ukraine-forces-continuing-advance-into-russian-territory-zelenskiy-kursk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/ukraine-forces-continuing-advance-into-russian-territory-zelenskiy-kursk</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储预期降息，美国 7 月通胀率下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/14/us-july-inflation-interest-rates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T12:45:19Z人们在加油站的油泵附近交谈美国 7 月份年度通胀率自 2021 年以来首次跌破 3%，这让期待美联储降息的投资者松了一口气下个月利率将下调，因为在劳动力市场降温的迹象出现后，华尔街的不安情绪已经消退。
7 月份物价上涨年率为 2.9%，而核心通胀率（不包括波动较大的食品和能源行业）在过去 12 个月内上涨了 3.2%，自 6 月份以来上涨了 0.2%
消费者价格指数 (CPI) 的最新读数是追踪消费品和服务价格的，此时围绕美国经济的政治斗争正在升温。最近的一项民意调查显示，民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在选民信任谁来管理经济方面领先于共和党竞争对手唐纳德·特朗普。这项民意调查与许多民意调查截然不同，这些民意调查显示前总统在经济问题上领先于乔·拜登。
尽管最近的报告不太可能撼动市场，但在上周的抛售在投资者中引发恐慌之后，华尔街仍然存在不确定性。
投资者认为这份报告是美联储下个月是否会开始降息的主要指标之一。一年多来，利率一直处于 5.25% 至 5.5% 的二十年高位，目前尚不清楚美联储能否实现所谓的“软着陆”——在不引发经济衰退的情况下减缓物价上涨。
去年大部分时间，美联储似乎已经实现了软着陆。通货膨胀率缓慢下降——2022 年 6 月达到 9.1% 的峰值——而劳动力市场保持稳定。当美联储在 7 月底宣布不会改变利率时，6 月份的通货膨胀率为 3%，比前一个月下降了 0.3%，失业率为 4.1%。
但仅仅一周后，7 月份的就业数据公布后，软着陆的乐观前景就被削弱了，数据显示，招聘放缓至远低于预期的水平，失业率升至 4.3%，为 2021 年 10 月以来的最高水平。
市场迅速陷入恐慌，导致 8 月 5 日出现大规模抛售，标普、道琼斯和纳斯达克指数收盘下跌 2.6%，市场对美国经济陷入衰退的担忧加剧。

相关：华尔街在复苏反弹中创下近两年来最佳交易日

这些担忧至少目前还为时过早。截至周四，市场反弹，此前一份周度报告显示失业救济申请人数下降——这表明尽管华尔街存在担忧，但劳动力市场仍有一定实力。标普 500 指数最终在一天内上涨 2.3%，创下 2022 年 11 月以来的最大涨幅。
投资者和经济学家预计美联储将在 9 月 18 日的下次会议上降息。不过，一些美联储官员表示，他们厌倦了降息。
美联储理事米歇尔·鲍曼 (Michelle Bowman) 上周在公开讲话中表示：“通胀率仍远高于委员会 2% 的目标。”“在考虑调整当前政策立场时，我将继续保持谨慎。”
对美联储来说，这本质上是物价上涨和就业市场之间的平衡。美联储在最后一刻发表的声明中表示，“正在关注其双重使命面临的风险”。
在美联储上次会议上，主席杰罗姆·鲍威尔表示官员们不再专注于通胀。
“我们认为，由于我们已经取得了进展，我们不需要 100% 专注于通胀，”鲍威尔说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/14/us-july-inflation-interest-rates</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国研究表明，寻找长期新冠检测试剂盒十分困难：“搜寻工作仍将继续”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/14/long-covid-test</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T12:00:13Z戴着手套的手拿着一小瓶血液美国国立卫生研究院 (NIH) 的一项新研究强调了寻找长期新冠实验室检测的难度——这是一种包含数十种症状的新疾病，目前被认为是“诊断排除”。
长期新冠最常见的症状包括脑雾、疲劳和心悸，这些症状会随着时间的推移而改变，严重时会导致残疾。截至2024 年 6 月，大约每 20 名成年人中就有 1 人报告了持续的 Covid 症状。
该研究对患者进行了四年的跟踪调查，并包括一系列标准实验室测试，但发现长期感染 Covid 的人与未感染 Covid 的人之间的差异“非常小”。
“Covid 只是可能导致感染后疲劳综合症的传染病的最新例子，” 约翰霍普金斯大学医学院医学教授兼传染病科主任兼莱姆病研究员 Paul G Auwaerter 博士说。
这项研究重点关注了长期 Covid 的一个关键谜团——寻找一种可以帮助医生制定诊断测试的“生物标志物”，而不是像今天这样排除其他可能的疾病。
“我们的挑战是发现可以帮助我们快速准确地诊断长期新冠的生物标志物，以确保与这种疾病作斗争的人尽快得到最适当的治疗，”美国国立卫生研究院国家心肺血液研究所心血管科学部主任 David Goff 博士说。
“长期新冠症状可能会阻止人们重返工作岗位或学校，甚至可能使日常任务成为负担，因此快速诊断的能力是关键。”
这项研究发表在《内科医学年鉴》上，在 2021 年至 2023 年期间调查了美国 83 个临床站点的 10,000 多名成年人。约有 1,800 名参与者符合研究人员对长期新冠的定义。
参与者在研究中接受了 25 项标准血液和尿液测试，从感染六个月后开始，或从感染开始入组。他们被跟踪了四年。与其他长期新冠研究一样，大多数参与者都是中年女性。该群体被认为是种族多元化的。
科学家发现，长期新冠确诊患者与不符合标准的人之间几乎没有差异。研究人员发现，与糖化血红蛋白（衡量两到三个月内平均血糖的指标）之间存在适度关联，但当他们控制了预先存在的糖尿病时，这种关联就消失了。
同样，他们考虑了一项测试，该测试显示一些参与者的肾功能略低，但该指标仅出现在少数患者中，可能是由最初的新冠感染引起的。
Auwaerter 说，寻找或开发长期新冠实验室测试的部分挑战是，科学家仍然不了解慢性疲劳综合征的一般机制。尤其是像新冠这样“优先影响中年女性”的机制。这使得寻找诊断测试“更具挑战性”。 Auwaerter 在新研究的社论中称这项任务“非常艰巨”。
研究领域的一个关键区别是资金。目前正在进行的一系列 Recover 研究，包括研究电子健康记录、尸检和大型观察性研究的雄心勃勃的大规模努力，均由国会 11 亿美元的预算资助。如果社会想要进一步发展，可能需要更多的资金。
“搜寻将继续进行，”Auwaerter 说，并且可能会转向目前仅用于研究的测试，看看它们是否“可以揭示一些信息或为临床医生提供诊断”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/14/long-covid-test</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新报告发现俄罗斯发起更复杂的网络钓鱼攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/russia-phishing-hacking-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/russia-phishing-hacking-attacks</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火人节门票十年来首次售罄</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/aug/14/burning-man-ticket-sales</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T11:00:13Z2023 年 9 月，内华达州里诺市北部黑岩沙漠火人节中心营地概览。十多年来，火人节的门票几乎立刻就售罄——有时几分钟之内。
但今年，在节日开始前不到两周，门票仍然有售——这引发了人们对在气候危机和经济不稳定的情况下，一年一度的沙漠狂欢节的未来的看法。
内华达州里诺市创客空间 Generator 的执行董事 Alysia Dynamik 自 2010 年以来一直参加该节日，她表示，自 1986 年以来，火人节每年都在内华达州的黑岩沙漠举行，自 2011 年以来，每年的门票都已售罄。
门票分阶段发售——一些门票在年初开始发售，主要发售在四月开始——通常很快就会被抢购一空。但这次情况有所不同：7 月 31 日，可容纳 73,000 人的火人节宣布最后一刻售卖 3,000 张门票。截至周二，门票仍有售。
“我们很高兴能够满足之前售卖的需求，并且随着活动的临近，我们能够为更多人提供更多机会，”火人节项目首席执行官 Marian Goodell 在宣布“OMG 售卖”的新闻稿中表示。“这次售卖门票是一个激动人心的机会，可以让更多对火人节和艺术文化感兴趣的人联系在一起。”
长期参与火人节的人士表示，火人节过去几年举步维艰，经济不稳定，是今年门票销售缓慢的原因。首先，由于新冠疫情，2020 年和 2021 年的活动取消了。然后是 2022 年的创纪录的高温，以及 2023 年的大雨，这些大雨将干涸的干涸湖床变成了泥泞，狂欢者被困了好几天。
“过去几年，天气状况一直很差，很难制定妥善的计划，”爱达荷州燃烧者联盟主席 Kaden Sinclair 说道，该联盟在博伊西运营着 Xanadu 创客空间。他指出，气温飙升，使得“当天气像地狱一样”时，很难享受这项活动。自 2004 年以来，辛克莱已经参加了 14 次火人节，但今年不会参加。
“去年的雨让很多人感到恐慌，”Dynamik 说道，他指出，尽管天气确实让人们难以离开活动现场，但现场情况并不像节日外报道的那样糟糕。
尽管天气在过去几年一直是人们最关心的问题，但辛克莱怀疑今年的销售量下降还有另一个因素。
“由于食品和住房成为更紧迫的问题，许多人选择跳过一两年，以巩固他们的生活状况，”辛克莱说道。火人节的门票起价为 575 美元，但辛克莱表示，对于许多参与者来说，成本可能要高得多：“我们中的许多人非常喜欢带来大型艺术品。 “这几乎完全是自筹资金，可能要花费数万或数十万美元。”
除了担心门票销售量低可能对火人节的财务偿付能力意味着什么之外，Dynamik 认为火人节门票销售不佳并不一定是件坏事。近年来，火人节的出席人数激增因为富有的节日观众挤满了整个海滩，尽管他们并不像长期参加火人节的观众那样致力于该节日的“彻底自力更生”和“去商品化”原则。
“作为一个在门票销售开始之前就参加火人节的人，人们对这种稀缺模式的看法有很多看法”，从而产生了一种排他性，她说。 “我认为从文化角度来看，大多数人并不一定认为恢复到稀缺状态是一件坏事。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/aug/14/burning-man-ticket-sales</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>