<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>布拉德福德制造的人工智能可能已经解开了拉斐尔杰作之谜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/21/mystery-of-raphael-masterpiece-madonna-della-rosa-may-have-been-solved-by-bradford-made-ai</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/21/mystery-of-raphael-masterpiece-madonna-della-rosa-may-have-been-solved-by-bradford-made-ai</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利执政党起草法律“保护”学校耶稣诞生场景</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/italys-ruling-party-drafts-law-to-safeguard-school-nativity-scenes</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T05:00:17Z孩子们抱着耶稣诞生场景雕像意大利的统治远-右翼政党在保护国家“文化根源”的战争中找到了新的战场：学校耶稣诞生场景。
意大利兄弟党 (FdI) 周三提出了一项法律草案，旨在限制学校在节日期间举办一般庆祝活动，从而承认意大利课堂日益多样化。
“多年来，我们目睹了一些学校做出的令人无法接受且令人尴尬的决定，这些学校禁止耶稣诞生场景，或者通过将圣诞节转变为不可能的冬季庆祝活动来修改圣诞节的深层本质，以免冒犯其他宗教的信徒，”拉维尼亚·门努尼 (Lavinia Mennuni) 说，一名外国直接投资参议员，也是拟议法案的主要签署人。
根据总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 领导的该党的说法，此举“对于维护和保护[意大利]文化根源绝对必要，而耶稣诞生场景就是例证”。如果新立法获得通过，将意味着继续移除耶稣诞生场景的校长将面临纪律处分。
该提案立即遭到反对党的攻击，他们将其描述为梅洛尼政党利用宗教达到政治目的的又一次尝试。
“圣诞节期间，右翼捍卫意大利基督教传统的提议像瑞士时钟一样准时回归，”左翼政党更多欧洲 (Più Europa) 秘书里卡多·马吉 (Riccardo Magi) 表示。
在谈到政府的反移民议程时，马吉说：“[这是]由乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 领导的同一个右翼，对他们来说，今天逃离迫害的神圣家族最终可能会被关进拘留中心，&lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/06/italy-to-create-asylum-seeker-centres-in-albania-giorgia-meloni-says&quot;&gt;也许在阿尔巴尼亚，等待意大利的某个法官判断他们是否值得踏上意大利领土。”
梅洛尼政府今年宣布了一项颇具争议的计划，将在阿尔巴尼亚安置多达 3,000 名寻求庇护者，以等待他们的申请得到处理。
&lt;旁白&gt;
 相关：“爱情爆发”：苏纳克和梅洛尼的融洽关系如何推动极右翼议程

Magi 表示，这种政策与拟议的耶稣诞生场景法之间的脱节充满了“虚伪，近乎亵渎”。他猛烈抨击政府“将宗教象征视为民间传说的一部分来保护，并使那些冒着生命危险的海上救援变得更加困难”。
梅洛尼上台的标志是频繁提及宗教和基督教身份，她在 2019 年的竞选活动中告诉支持者：“我是乔治亚，我是一个女人，我是一个母亲，我是意大利人，我是基督徒。没有人会把它从我身边夺走。”
这并不是她的政党第一次提出旨在保护天主教的法律。去年夏天，FdI 起草了一项法律草案，旨在禁止清真寺外的穆斯林祈祷空间，并旨在禁止将车库和工业仓库用作清真寺。
拟议的耶稣诞生场景法案对一些学校将圣诞节重新命名为冬季节日的决定“绝对不可接受”表示遗憾。它声称，这导致了“一个缺乏任何与我们国家有关的历史和文化纪念背景的节日，并且缺乏任何道德内容，注定具有纯粹的享乐主义消费主义内涵”。
门努尼说：“允许将神圣的基督教庆祝活动转变为另一种匿名的庆祝活动，将构成对信奉多数宗教的学生及其各自家庭的歧视。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/italys-ruling-party-drafts-law-to-safeguard-school-nativity-scenes</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：据报道与埃及哈马斯的谈判“无果而终”，人质交换协议的前景不确定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/21/israel-gaza-war-live-updates-hamas-leader-ismail-haniyeh-hostage-talks-egypt-palestine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T05:21:26Z以色列袭击加沙南部拉法后浓烟滚滚]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/21/israel-gaza-war-live-updates-hamas-leader-ismail-haniyeh-hostage-talks-egypt-palestine</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国反酷刑监督机构敦促澳大利亚减少还押囚犯的“异常”数量</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/21/un-anti-torture-watchdog-australia-custody-numbers-spit-hood-ban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/21/un-anti-torture-watchdog-australia-custody-numbers-spit-hood-ban</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃马纽埃尔·马克龙称杰拉尔·德帕迪约是“追捕”目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/21/emmanuel-macron-says-gerard-depardieu-is-target-of-manhunt</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T02:56:57Z周三，伊曼纽尔·马克龙在爱丽舍宫接受电视采访。法国总统表示，演员热拉尔·德帕迪约因性别歧视言论而面临新的审查，他是“搜捕”的目标。 法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，被指控强奸的电影偶像杰拉尔·德帕迪约已成为“追捕”的目标，因为这位演员因性别歧视言论而面临新的审查。
当被问及是否可能剥夺这位演员的国家奖项时，马克龙告诉法国五台广播公司：“你永远不会看到我参加搜捕行动。” “我讨厌这种事情，”他说，并补充道，“你不会根据报告剥夺某人的荣誉军团勋章”。
马克龙表示，德帕迪约于 1996 年获得的该奖项是政府所能授予的最负盛名的奖项，“不是一个道德工具”，并补充说这位演员“让法国感到自豪”，而且他本人也是一位“伟大的崇拜者”他的。
上周，文化部长里玛·阿卜杜勒·马拉克表示，这位演员的言论让法国蒙羞，荣誉军团大法官办公室将启动“纪律程序”，以决定是否剥夺他的奖项。
电视报道发布了此内容一个月，其中包括他发表性别歧视言论的镜头，使这些指控重新成为人们关注的焦点，并重新引发了法国电影中关于性别歧视的辩论。
法国广播公司 2 的节目显示，这位演员在 2018 年的朝鲜之旅中，在一名女翻译在场的情况下多次发表露骨的性评论，并将一名骑马的小女孩性感化。
自纪录片播出以来，他的家人谴责了针对他的“前所未有的阴谋”。
德帕迪约是法国电影界的偶像，出演过 200 多部电影，在 2020 年被指控强奸，并被指控对十几名女性进行性骚扰和性侵犯。
德帕迪约在十月的《费加罗报》。 “我从来没有虐待过女性，”这位演员写道。 “对于媒体法庭，对于为我保留的私刑，我只能用我的话来为自己辩护。”
上周末，比利时的一个市政府剥夺了德帕迪约的荣誉公民称号，几天前，加拿大魁北克省因德帕迪约针对女性的“诽谤性”言论而撤销了其最高荣誉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/21/emmanuel-macron-says-gerard-depardieu-is-target-of-manhunt</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田因可能导致安全气囊无法展开的缺陷而召回 100 万辆汽车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/toyota-vehicle-recall-lexus-camry-corolla-rav4</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T01:50:07Z被召回的车辆前排乘客座椅上的传感器可能制造不当.丰田汽车公司周三表示，由于缺陷可能导致安全气囊无法展开，从而增加受伤风险，因此将召回 100 万辆汽车。
召回涵盖一系列丰田和在美国销售的雷克萨斯汽车，车型年份为 2020 年至 2022 年。召回范围包括丰田 Avalon、Camrys、Highlanders、RAV4、Siennas 和 Corollas，以及这些车型的一些混合动力车。
&lt;旁白&gt;
 相关：UAW 启动推动特斯拉和其他非工会汽车制造商组织起来

此次召回的雷克萨斯车型包括 ES250 轿车和 RX350 SUV 等。
被召回的车辆前排乘客座椅上装有传感器，该传感器可能制造不当。这些传感器可能会短路，导致安全气囊系统无法确定乘员的正确体重，并且在某些类型的碰撞事故中可能无法展开。
丰田和雷克萨斯经销商将检查乘员分类系统 (OCS) 传感器，并在必要时更换它们，车主无需支付任何费用。如果客户的汽车属于召回范围，丰田将在 2024 年 2 月中旬之前通知客户。
认为自己的汽车可能被召回的丰田车主可以致电 1-800-331-4331 了解详细信息。对于雷克萨斯车辆，车主可以致电 1-800-255-3987 了解更多信息。
据哥伦比亚广播公司新闻报道，这是丰田近几个月来的第三次重大召回。 11 月，该公司在美国召回了 190 万辆 RAV4 运动型多用途车，因为电池在急转弯时可能会移动并可能引起火灾。
该汽车制造商在  上召回了超过 700,000 辆丰田汉兰达 SUV 10 月 26 日更换将前保险杠盖组件固定到位的安装卡舌。据该公司发布的消息，即使是轻微的撞击也会导致组件脱落，对驾驶员造成潜在危险。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/toyota-vehicle-recall-lexus-camry-corolla-rav4</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国投票第三次推迟，哈马斯领导人抵达埃及进行人质谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/hamas-leaders-arrival-in-egypt-suggests-second-hostage-deal-imminent</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/hamas-leaders-arrival-in-egypt-suggests-second-hostage-deal-imminent</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪表示，印度“准备调查”涉嫌刺杀美国锡克教分裂分子的阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/india-murder-plot-sikh-separatist-prime-minister-narendra-modi-comment-charges-nikhil-gupta</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T00:37:28Z总理纳伦德拉·莫迪表示，印度愿意调查涉嫌阴谋的指控刺杀美国锡克分裂分子。总理纳伦德拉·莫迪表示，印度将调查任何有关涉嫌密谋刺杀美国锡克分裂分子的证据。
美国司法部上个月指控一名印度公民密谋在美国本土刺杀一名锡克教分裂主义领导人，并声称一名印度政府官员也参与了该计划。
“如果有人向我们提供任何信息，我们肯定会进行调查，”莫迪在《金融时报》周三发表采访，这是他对这个问题的首次评论。
“如果我们的公民做了任何好事或坏事，我们都准备好调查。我们的承诺是法治。”
&lt;旁白&gt;
 相关：锡克教活动家的家人呼吁英国对他的死亡进行新的调查

印度外交部早些时候表示，它成立了一个“高级别”调查委员会，“调查此事的所有相​​关方面”。
加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 9 月份将新德里与《a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/20/advocate-separate”联系起来后，加拿大和印度发生了重大外交争端-sikh-state-india-shot-dead-canada-hardeep-singh-nijjar-temple&quot;&gt;6 月杀害加拿大公民 Hardeep Singh Nijjar，他也是锡克教分离主义者。新德里称加拿大的指控“荒谬”。
11 月 29 日，美国司法部揭开谋杀案 -它在一份声明中表示，对尼基尔·古普塔（Nikhil Gupta）提出雇佣指控， 其在纽约市“参与了一场未遂的刺杀一名印度裔美国公民的阴谋”。
美国司法部表示，据称被杀的男子“是印度政府的直言不讳的批评者，领导着一个主张旁遮普邦分裂的美国组织”，旁遮普邦是印度北部一个拥有大量锡克教徒的邦。 
居住在印度的古普塔根据美国引渡令被捷克共和国当局逮捕。
莫迪发表此番言论之前，白宫表示正在“极其严肃地”处理涉嫌暗杀美国锡克教分裂分子的阴谋，并向印度政府提出了这一问题。
英国《金融时报》当天报道美国当局挫败了一项刺杀美国和加拿大公民古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun) 的阴谋。
特鲁多在公共广播公司 CBC 的年终采访摘录中表示，美国的起诉书似乎软化了莫迪政府对加拿大的立场。
“我认为，人们已经开始认识到，他们不能靠威吓来解决这个问题，而且他们对以一种以前可能不那么开放的方式进行合作持开放态度，”他说。
“人们认为，也许，也许只是对加拿大发动攻击并不能让这个问题消失。”
莫迪还向英国《金融时报》表示，印度“对某些海外极端主义团体的活动深感担忧”。
他补充说，“这些分子打着言论自由的幌子，从事恐吓和煽动暴力活动”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/21/india-murder-plot-sikh-separatist-prime-minister-narendra-modi-comment-charges-nikhil-gupta</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界冲浪机构加入当地反对有争议的塔希提岛新奥运塔的行列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2023/dec/21/world-surfing-body-joins-local-opposition-to-controversial-new-olympics-tower-in-tahiti</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2023/dec/21/world-surfing-body-joins-local-opposition-to-controversial-new-olympics-tower-in-tahiti</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙否认有争议的移民法案是极右翼的胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/macron-denies-controversial-immigration-bill-is-victory-for-far-right</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T20:37:14Z伊曼纽尔·马克龙在电视上好斗的伊曼纽尔·马克龙捍卫了他备受争议的移民法案，包括极右翼支持的措施。
法国总统出现在黄金时段新闻讨论节目中，回答有关该法案的问题，并否认议员们周二通过的法律在其中间派政府中引发了政治危机，尽管一位备受瞩目的部长辞职了。&lt; /p&gt;
马克龙于本周三在法国五台的《C dans l&#39;air》节目中发表讲话，参加该节目的常规团队已被邀请到爱丽舍宫。这比通常的总统采访更加非正式，马克龙也涵盖了广泛的问题。
马克龙在采访中表示，他尊重卫生部长奥雷利安·卢梭(Aurélien Rousseau)下台的决定，但坚称没有人是不可替代的，“首先”是他。
他否认了有关该立法迎合极右翼全国集会 (RN) 的指控，后者声称这是意识形态上的胜利，并指责马琳·勒庞的政党“粗暴操纵”。他说：“文中没有 RN 的想法。这是 RN 的失败。”
马克龙补充道：“打击非法移民不仅仅是[政治]右翼的话题。如果您居住在受此影响的工人阶级地区，您就支持这项法律。如果你住在不受这些问题影响的好地区，你可以说，‘哦，这不好’，但敏感地区的很多人都支持这项法律。”
政府提出的最初法案在十天前被国民议会否决，因为绿党提出的拒绝该法案的动议得到了极左翼和极右翼的支持。
自去年大选以来，政府在众议院不再拥有绝对多数席位，随后将该法案提交给由议员和参议员组成的跨党派议会委员会，以撰写新文本。由右翼控制的参议院议员增加了一些原文中没有的强硬措施。
马克龙承认他并不同意所有的改变，但表示这并不足以成为放弃这项花了一年多时间起草和通过的立法的理由。
他说：“这让某些人感到不安是可以理解的，我对此表示尊重。你可以谈论价值观，但我们谈论的是现实。该文本是由政府撰写的，但却是妥协的结果。这就是人们投票时想要的，并让我们获得了相对多数。
“我们有什么选择。我们是否应该说我们会停止——打击非法移民是一个坏主意？不。我们成立了一个委员会来达成妥协。本文是这种妥协的成果。
“我会高兴得跳起来吗？不。其中有些东西我不喜欢……政府的问题是，我们是否会因为不喜欢其中的某些部分而阻止它？不。当你执政时，你必须做出艰难的选择。我们是说我们需要做一些对国家有用的事情，还是因为这不是我们想要的而什么都不做？这个国家正在等待这项法律。
“今天，让注册护士感到不安的是，人们有时会觉得措施效率不高……这将有助于更有效地打击秘密移民和人口走私。我们是一个始终欢迎人民的国家，我们将继续这样做。但我们必须打击秘密移民的流动，而我们的程序太长且复杂，无法做到这一点，这就是失控。
“我们的首要目标是打击非法移民，第二个目标是鼓励通过语言和工作更好地融合。这是文本的两个对象。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/macron-denies-controversial-immigration-bill-is-victory-for-far-right</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国与委内瑞拉交换囚犯，其中包括尼古拉斯·马杜罗臭名昭著的关键盟友</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/us-venezuela-prisoner-swap-alex-saab-nicolas-maduro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/20/us-venezuela-prisoner-swap-alex-saab-nicolas-maduro</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为斯派克·李 (Spike Lee) 制作的稀有 Air Jordan 鞋为俄勒冈州慈善机构对抗无家可归者筹集了 50,000 美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/nike-spike-lee-air-jordans-portland-oregon-homeless-charity</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T18:42:49ZA衣着邋遢的男人举着花哨的运动鞋。A一双为斯派克·李 (Spike Lee) 制作的罕见 Nike Air Jordan 3 鞋于今年早些时候在俄勒冈州波特兰市一家无家可归者慈善机构的捐赠槽中被发现，在苏富比拍卖行以超过 50,000 美元的价格售出。
&lt;旁白&gt;
 相关：耐克与萨拉查以 2000 万美元和解，指控虐待美国田径神童

周一，这双金鞋是为电影导演斯派克·李 (Spike Lee) 及其核心圈子定制的仅有的四到五双鞋之一，在苏富比拍卖行以 50,800 美元的价格拍卖。这些鞋子最初是四月份由波特兰救援团长期庇护所计划的一名参与者发现的，当时他正在整理几件捐赠的衣服和鞋子。
根据慈善机构的说法，该男子注意到一双明亮的鞋金色 Air Jordan 运动鞋位于其中一个捐赠箱的底部。他接着将这双匿名捐赠的鞋子放在一边，供慈善机构的工作人员检查，因为它们处于全新状态。
李在 2019 年奥斯卡金像奖上首次亮相的 Nike Air Jordan 3 Retro 型号，当时他凭借《BlacKkKlansman》赢得了他的第一个奥斯卡奖，它是 被苏富比描述为，采用优质皮革，装饰“在 Swoosh、大象印花上饰有醒目的金属金色遮罩”和鞋舌，与黑色、白色和冰蓝色的点缀形成鲜明对比，顶部有红色衬里”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  斯派克·李于 2019 年 2 月 24 日在加利福尼亚州洛杉矶举行的奥斯卡颁奖典礼上接受《黑色党徒》最佳改编剧本奖。 摄影：Chris Pizzello/Invision/AP


“鞋跟配备了定制徽标，描绘了 Spike 的 40 Acres 和 A Mule Filmworks 制作公司，以及超大的 Jumpman 徽章。这双鞋没有向公众发布，”它补充道。
发现这双鞋后，波特兰救援团联系了苏富比拍卖行，苏富比同意在不收取卖家费用的情况下拍卖这双鞋，从而确保 100% 的利润将捐献给慈善机构。
大约在同一时间，该慈善机构联系了 Air Jordan 设计师廷克·哈特菲尔德 (Tinker Hatfield)，他的名字与李的名字一起绣在鞋子上。哈特菲尔德对这双鞋进行了鉴定，并同意捐赠此前未发表的该鞋款的设计概念板。波特兰救援团表示，他还同意捐赠鞋子的替换盒，并前往慈善机构并在纪念品上签名，为行动地段的价值做出贡献。
“我很高兴这双鞋最终出现在这里。这是一个非常伟大的项目的美好结局。”Hatfield 告诉波特兰救援团，自 1949 年以来一直为无家可归、毒瘾和心理健康危机中挣扎的人们提供服务。
在波特兰救援团网站上的声明中，该慈善机构的参谋部主任艾琳·霍尔科姆 (Erin Holcomb) 表示：“我们非常感谢这个令人难以置信的故事，让我们将注意力集中在波特兰救援团所服务的人们身上，以及日常慷慨的英雄行为，让我们的大门 24/ 7/365。”
鞋子的捐赠者保持匿名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/20/nike-spike-lee-air-jordans-portland-oregon-homeless-charity</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父亲在圣诞购物时在亚利桑那州的房屋火灾中丧生，五名儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/arizona-fire-kills-five-children-father-christmas-shopping</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T16:36:11Z花，毛绒动物和蜡烛被放置在布尔海德城外的临时纪念馆中，亚利桑那州，双层公寓，周六，五名儿童在火灾中丧生。亚利桑那州的一场房屋火灾中，五名儿童丧生，当时他们的父亲正在圣诞节外出购物。
周六下午 5 点前，亚利桑那州布尔海德市发生火灾，四名男孩（年龄分别为 2 岁、5 岁、11 岁和 13 岁）和 1 名 4 岁女孩独自在家。五分钟之内，消防员赶到现场，并报告火势已于下午 5 点 03 分被扑灭。但那时已经太晚了。
在急救人员到达之前，邻居们试图用梯子营救复式公寓内的人，但他们的努力是徒劳的。
孩子们的父亲告诉调查人员，他出去购买杂货和礼物两个半小时。
起火的细节尚未公开，但当局表示，火灾可能起源于房屋的门厅，并沿着唯一的楼梯蔓延。
布尔海德市警方表示，“楼上卧室的孩子们可能无法安全离开住所”。
孩子们的身份尚未公布，等待莫哈维县法医办公室的结果，但邻居们表示，除了 11 岁的孩子外，他们是兄弟姐妹，他被描述为亲戚。
在视频，布尔海德警察局长罗伯特·特雷贝斯 (Robert Trebes) 说：“我们的城市正在应对一场可怕的悲剧。住宅火灾导致五名儿童丧生。现在是我们应该与亲人共度时光并拥抱节日快乐的季节。然而，我们的社区正在遭受苦难。周六晚上在这场火灾中丧生的人的父母和亲人正在悲痛之中。我们代表布尔海德市警察局表示最深切的哀悼和祈祷。”
他补充道：“和您一样，我们也想要答案 - 试图了解发生了什么，并为相关的父母和家庭带来一些结束和平静。”
周三举行了追悼会。家门口留下了鲜花和毛绒玩具。
布尔海德市市长史蒂夫·达米科 (Steve D’Amico) 称这场悲剧是“社区的损失”。
“我们与你一起悲伤。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/arizona-fire-kills-five-children-father-christmas-shopping</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rite Aid 面部识别将黑人、拉丁裔和亚洲人误认为“可能”是商店扒手</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/20/rite-aid-shoplifting-facial-recognition-ftc-settlement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/20/rite-aid-shoplifting-facial-recognition-ftc-settlement</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普律师就豁免权案向美国最高法院提交文件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/trump-immunity-election-interference-case-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T19:38:53Z唐12 月 19 日，老特朗普在爱荷华州滑铁卢。 唐纳德·特朗普的律师周三向美国最高法院提交了法庭文件，涉及是否应决定特朗普是否因其努力而免受起诉的问题。推翻 2020 年选举的结果，直到联邦上诉法院做出自己的判决。
本月早些时候，特朗普要求美国华盛顿特区巡回上诉法院推翻初审法官驳回他驳回起诉书动议的决定，理由是他在总统任期内对与其公务相关的任何行为享有绝对豁免权.
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普在科罗拉多州裁定将他从选票中除名后猛烈抨击

据知情人士透露，特朗普法律团队怀疑该动议会失败，但在提交该动议时知道该动议可以在审判前上诉，而且最重要的是，这将导致案件暂停，等待结果上诉程序。
特朗普的律师似乎预计华盛顿巡回法院需要几个月的时间来安排口头辩论并发布裁决。他们只是打算在可能遭受损失后将此事提交最高法院，这可能再次需要几个月的时间来决定特朗普是否可以在此案中受到起诉。
但检察官先发制人，迫使他比预期更早地应对最高法院的拖延策略，要求在华盛顿特区巡回法院做出判决之前授予所谓的调卷令。检察官还单独要求 DC 电路加快审议。
联邦 2020 年选举干预审判目前定于 3 月 4 日，即超级星期二的前一天，届时 15 个州计划举行共和党初选或预选会议。共和党提名的领跑者特朗普一直坚称他不想被困在法庭上。
特朗普也毫不掩饰他所有刑事案件的总体法律策略是寻求程序上的拖延。如果这些案件在明年大选之前没有进入审判阶段并且他赢得了第二个任期，那么他可以指示他精心挑选的司法部长撤销所有指控。
知情人士表示，即使该案确实在 11 月之前进入审判阶段，特朗普也倾向于在尽可能接近大选的时间进行审判，因为这会给他 2024 年竞选提供冤屈的弹药。针对他的案件本质上是政治性的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/20/trump-immunity-election-interference-case-supreme-court</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>