<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 21:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>辛辛演员 JJ Velazquez 被错误定罪后被免罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/jj-velazquez-exonerated</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/jj-velazquez-exonerated</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官拒绝 Rust 军械师对过失杀人罪的上诉请求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/rust-shooting-appeal-denied-hannah-gutierrez-reed</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T17:52:26Z一名女子看向一边一名法官驳回了 Rust 军械师 Hannah Gutierrez-Reed 的上诉请求 过失杀人罪定罪。
7 月，在针对演员亚历克·鲍德温的案件令人震惊的驳回后，古铁雷斯-里德的律师对对她的定罪提出质疑，称检察官隐瞒了可能至关重要的证据。但周一，新墨西哥州法官玛丽·马洛·索默 (Mary Marlowe Sommer) 驳回了要求重新审判或撤销指控以及释放她的动议。
古铁雷斯-里德的辩护律师辩称，该州隐瞒了一名枪械专家的报告，没有披露对证人的采访，也没有提供一名男子的报告和视频采访，该男子今年早些时候自称携带了与案件有关的弹药。
索默裁定，该州没有隐瞒可能改变原审结果的证据。古铁雷斯-里德“没有证明，如果被告掌握了证据，那么有合理的可能性会得出不同的判决”，索默写道。
今年早些时候，古铁雷斯-里德因在 2021 年 10 月导致摄影师哈琳娜·哈金斯死亡的片场枪击案中扮演的角色而被判有罪。《锈迹》剧组当时正在圣达菲郊外的一个电影片场排练当时鲍德温手持的枪发射了一发实弹，致命击中了哈金斯，并击中了电影导演乔尔·索萨。
检察官指责古铁雷斯-里德在不知情的情况下将实弹带入《锈迹》片场，并表示她在枪支安全方面“令人震惊的不谨慎”。古铁雷斯-里德在 3 月份的审判中被定罪，目前正在新墨西哥州监狱服刑，最高刑期为 18 个月。
在索默驳回鲍德温过失杀人指控三个月后，《锈迹》事件有了最新进展。法律观察员将针对鲍德温（他也是该片的制片人）的案件描述为“拙劣的起诉”。
索默也监督了鲍德温的审判，他在该案中发现，检察官以“故意和蓄意”的方式隐瞒了可能对该演员有利的证据。鲍德温案的检察官已要求法官恢复对他的指控。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/rust-shooting-appeal-denied-hannah-gutierrez-reed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回忆录与共和党参议员候选人的“生活在贫困线以下”的故事相矛盾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/tim-sheehy-republican-senate-montana</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/tim-sheehy-republican-senate-montana</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他们把我们当傻子了吗？”阿根廷副总统严厉批评福克兰群岛条约</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/argentina-falklands-pact-victoria-villarruel</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T17:28:38Z一位身着黑衣的坐着的女士阿根廷副总统严厉批评了英国与阿根廷签署的一项新的福克兰群岛协议，称她的国家已被提议“面包屑”。
上周宣布的协议包括恢复飞往这些岛屿的航班，重启人道主义项目计划谈判，并组织马岛战争阵亡士兵亲属前往扫墓。
阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺和英国外长戴维·拉米在联合国大会间隙达成协议，两国外交部均表示，这些措施将“改善双边关系”。
每月一次，从巴西圣保罗飞往这些岛屿的航班将在阿根廷科尔多瓦经停，两国还同意在渔业保护方面开展合作。

相关：GNM 档案中的福克兰群岛战争

但好斗的副总统维多利亚·维拉鲁埃尔（Victoria Villarruel）上周末猛烈抨击了这些计划，称它们“违背了我们国家的利益”。
“他们把我们当傻子了吗？他们得到了物质、具体和直接的利益，而他们却给我们提供些许情感安慰，削弱了我们的谈判能力，”维拉鲁埃尔说，他是一位来自军人家庭的极端保守派政治家。
福克兰群岛，在阿根廷被称为马尔维纳斯群岛，位于南美洲国家海岸以东 300 英里处。自殖民时代以来，这些岛屿的主权一直存在争议。阿根廷自 19 世纪初就宣称拥有主权，但同样宣称拥有主权的英国于 1833 年占领了该领土，驱逐了少数剩余的阿根廷占领者。 1982 年两国之间持续 74 天的战争以阿根廷投降告终，649 名阿根廷军人、255 名英国军人和 3 名岛民丧生。



位于达尔文纪念在东福克兰群岛鹅绿遇难的阿根廷人。 摄影：Martin Argles/卫报


在 2013 年的一次公投中，99.8% 的居民投票支持该群岛继续成为英国领土。尽管如此，主权问题仍然是阿根廷各地一个棘手的话题；所有公共交通单位都必须张贴“马尔维纳斯群岛属于阿根廷”的标语，而这一争议在政治竞选中经常被提及。
这并非维拉鲁埃尔第一次与总统决裂，他在去年哈维尔·米莱伊出人意料地赢得选举的过程中发挥了关键作用，为他赢得了选民基础。其他分歧还包括两人因加薪甚至足球口号发生冲突。
圣安德烈斯大学政治理论副教授胡里奥·蒙特罗博士表示，这场争端“反映了哈维尔·米莱最近成立的自由先锋党内部的意识形态紧张局势”。他说：“米莱本应是一名自由主义者。比利亚雷亚尔是一位与军方有联系的保守民族主义者。”
福克兰群岛立法议会主席杰克·福特表示，“各方都将从此次合作中获益”，他说这将带来巨大的经济利益，并为在战争中失去亲人的家庭带来安慰。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/argentina-falklands-pact-victoria-villarruel</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦造成 100 多人死亡，100 万人断电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/hurricane-helene-deaths-damage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/hurricane-helene-deaths-damage</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普因提议设立“真正暴力日”打击犯罪而受到谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/trump-crime-the-purge-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/trump-crime-the-purge-speech</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将于“本周晚些时候”访问“历史性”飓风海伦的受损地区，特朗普试图将飓风变成竞选议题——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/30/us-election-hurricane-helene-trump-biden-harris-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T16:17:11Z总统乔·拜登谈到联邦政府对飓风海伦的应对工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/30/us-election-hurricane-helene-trump-biden-harris-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NBA 名人堂成员、人道主义者迪肯贝·穆托姆博去世，享年 58 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/30/dikembe-mutomboma-nba-hall-of-famer-and-humanitarian-dies-at-58</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T15:37:21Z迪肯贝·穆托姆博以极具感染力的个性而闻名篮球名人堂成员迪肯贝·穆托姆博在场上场下都以高大威猛的气势主宰着篮球运动，他因脑癌去世，享年 31 岁。 58.
“迪肯贝·穆托姆博简直太伟大了，”NBA 总裁亚当·萧华在周一的一份声明中说道。“在球场上，他是 NBA 历史上最伟大的盖帽手和防守球员之一。在场下，他全心全意地帮助他人。”
凭借 7 英尺 2 英寸的身高，穆托姆博在 NBA 盖帽榜上排名第二。在 1991 年至 2009 年的 18 个赛季的 NBA 职业生涯中，他还曾八次入选全明星，四次获得年度最佳防守球员称号。他于 2015 年入选名人堂，他的两支球队亚特兰大老鹰队和丹佛掘金队退役了他的球衣号码。他还曾效力于休斯顿火箭队、费城 76 人队、纽约尼克斯队和当时的新泽西网队。
穆托姆博还因其人道主义工作而闻名，尤其是在特殊奥运会和他的出生地刚果民主共和国，他的迪肯贝·穆托姆博基金会致力于改善该国的健康和生活质量。
“这是一个悲伤的日子，尤其是对我们非洲人而言……实际上对全世界而言都是如此，因为除了他在篮球场上的成就之外，我认为他在场外的表现更出色，”费城 76 人队中锋乔尔·恩比德周一表示。“他做了很多伟大的事情。他为很多人做了很多伟大的事情，所以他是我的榜样。”



迪肯贝·穆托姆博的 55 号球衣后来被亚特兰大老鹰队退役。 摄影：Michael S Green/AP


费城 76 人队总裁达里尔·莫雷曾在休斯顿火箭队效力期间与迪肯贝共事，他周一，当穆托姆博谈及他的朋友时，他泪流满面。
“像他这样的人不多了，”莫雷说。“他是个伟大的人。当我还是这个联盟的新秀总经理时，我第一次有机会在休斯顿打球，他就是我经常找的人。……他在球场上的成就，我们不需要谈论太多。他是个了不起的人，他在场下为非洲做了什么。安息吧，迪肯贝。”
穆托姆博也是美国归化公民，曾在多个董事会任职，包括国际特殊奥林匹克运动会、疾病预防控制中心基金会和美国联合国儿童基金会国家委员会，在那里他能够使用他所讲的七种语言。
“没有人比迪肯贝更有资格担任 NBA 的首位全球大使。他本质上是一个人道主义者，”西尔弗说。 “他热爱篮球运动，篮球运动能为社区带来积极影响，尤其是在他的家乡刚果民主共和国和整个非洲大陆。我有幸与迪肯贝一起周游世界，亲眼目睹他的慷慨和同情心如何鼓舞人心。多年来，他总是出现在 NBA 活动中——他那富有感染力的微笑、低沉洪亮的声音和标志性的手指摆动，使他深受每一代篮球迷的喜爱。”
穆托姆博还以他俏皮的手指摆动而闻名，他经常在盖帽后这样做。
“每当我盖帽时，人们仍然会过来试图对我指指点点。然后我每次盖帽时都会摇头，”穆托姆博曾经解释道。“然后我说，去他妈的。那些家伙不听我的话。也许如果我开始对他们摇手指。我告诉你，就因为那次手指舞，我损失了很多钱。我犯了那么多技术犯规，但没有裁判会把我踢出比赛。”
两年前，穆托姆博的家人首次透露他正在接受脑癌治疗。他和妻子罗斯育有三个孩子，他们又收养了四个孩子。他的儿子瑞恩身高 7 英尺 2 英寸，目前在父亲的母校乔治城大学打大学篮球。NBA 称，他在家人的陪伴下去世。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/30/dikembe-mutomboma-nba-hall-of-famer-and-humanitarian-dies-at-58</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称珠穆朗玛峰正在经历一次增长高峰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/mount-everest-is-having-a-growth-spurt-say-researchers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/mount-everest-is-having-a-growth-spurt-say-researchers</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子在莫斯科法庭承认为乌克兰而战的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/american-man-pleads-guilty-in-moscow-court-to-charge-of-fighting-for-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T12:55:46Z莫斯科市法院一名美国公民在莫斯科一家法院承认了为乌克兰作战的指控，这是已知的第一例美国人在俄罗斯被当作雇佣兵审判的案例。
俄罗斯国家据媒体报道，现年 72 岁的密歇根州居民斯蒂芬·詹姆斯·哈伯德承认，他曾收受金钱，代表乌克兰对抗俄罗斯。
“是的，我同意起诉书，”国家通讯社 Ria Novosti 周一援引他在法庭上的话说。
亲克里姆林宫的《消息报》援引一名检察官在法庭上的话说，哈伯德在 2022 年 2 月与乌克兰东部城市伊祖姆的领土防御部队签订合同后，获得了 1,000 美元（750 英镑）的报酬。
据检察官称，他在 2022 年 4 月被俄罗斯军队占领伊祖姆期间被俄罗斯军队抓获。这座城市后来于 2022 年秋被乌克兰军队解放。
... “他从来没有拿过枪，也没有拥有过枪，也没有做过任何这些事情……他更像是一个和平主义者。”

相关：“人们失踪了”：伊齐姆居民谈俄罗斯占领

在一个公开的 Facebook 群组中，福克斯早些时候说，她的兄弟近三年前“在乌克兰被绑架”。
据报道，哈伯德几十年来一直在国外担任英语老师，包括日本、塞浦路斯和乌克兰，2022 年 2 月莫斯科入侵时，他住在那里。
美国驻莫斯科大使馆发言人上周表示，他们知道一名美国​​公民被拘留，但拒绝进一步说明评论。
哈伯德是至少十几名在俄罗斯被关押的美国人之一。随着两国关系跌至冷战时期的低点，俄罗斯逮捕美国人的情况越来越普遍。华盛顿此前曾指责莫斯科利用美国公民作为政治筹码。
哈伯德是第一位在俄罗斯因乌克兰战争雇佣兵罪受审的美国公民。
2022 年 6 月，两名美国男子在哈尔科夫以北的战斗中与乌克兰军队并肩作战时被顿巴斯的俄罗斯支持的分离主义部队抓获。这些人后来与五名英国公民一起被释放，这是由沙特阿拉伯促成的俄罗斯和乌克兰之间的囚犯交换的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/american-man-pleads-guilty-in-moscow-court-to-charge-of-fighting-for-ukraine</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔洪水造成 200 多人死亡，加德满都部分地区被淹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/more-than-200-dead-in-nepal-floods-as-parts-of-kathmandu-left-under-water</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T13:28:57Z一名妇女在泥水中行走上周末，尼泊尔发生严重山洪，造成 200 多人死亡，专家称这是该国首都加德满都及周边地区遭遇的最严重山洪之一。山谷。
周五和周六，二十年来最严重的季风降雨席卷了加德满都，整个街区、桥梁和道路被冲毁，大片地区被淹没。暴雨导致流经城市的巴格瓦蒂河水位比安全水位高出 2 米多。
官员报告称，截至周一下午，已从灾难中找到了 204 具尸体，至少还有 30 人被困或失踪，数百人受伤。数十名遇难者乘坐的公共汽车在高速公路被汹涌的洪水淹没时被冲走。



加德满都洪水泛滥地区的视图。 摄影：Narendra Shrestha/EPA


尼泊尔军方称，已使用直升机、摩托艇和筏子救出 4,000 多人。搜救队继续努力挖掘被埋在深泥和瓦砾中的人员，救援队也使用高空滑索帮助被困人员。
深受游客喜爱的山城博卡拉也遭受了严重的洪水袭击。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_2cfe8900-51d1-4ce9-97c9-d6bf94a83ea7__ 



灾难过后，数千人流离失所，数百人无法获得电力和饮用水。道路受损严重，加德满都所有主要道路均被封锁，首都学校在接下来的三天内停课。
官员和专家将灾难归咎于气候危机，气候危机导致尼泊尔等南亚国家出现越来越强烈和不稳定的暴雨和致命的洪水。虽然季风雨即将结束，但周末的暴雨是由异常的季风天气模式造成的。



随着洪水退去，人们在加德满都的街道上打捞自己的财物。 照片：Navesh Chitrakar/路透社


今年，尼泊尔已有 300 多人因与降雨有关的事故死亡，最近的研究表明，由于受气候变化的影响，喜马拉雅国家未来五年发生严重洪灾的概率可能会增加。
国际灾害风险中心的环境风险专家 Arun Bhakta Shrestha综合山地发展中心 (ICIMOD) 表示，他“从未见过加德满都发生如此规模的洪水”。
ICIMOD 表示，城市无计划侵占洪泛区以及巴格马蒂河沿岸未经授权且没有适当排水设施的建筑加剧了灾难的规模。它呼吁在易受洪水侵袭的地区恢复湿地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/more-than-200-dead-in-nepal-floods-as-parts-of-kathmandu-left-under-water</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极右翼获胜后奥地利各政党将开始就组建政府进行谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/austria-election-talks-forming-government-far-right-freedom-party-win</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/austria-election-talks-forming-government-far-right-freedom-party-win</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米兰警方在打击足球极端球迷的行动中逮捕了 19 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/italy-police-arrest-football-ultras-ac-milan-inter</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T12:18:03Z维奥拉一边用手比划着，一边对着一排麦克风讲话，米利洛、梅加勒和两名警察站在他们身后米兰警方在针对铁杆抗议者的行动中逮捕了 19 人极端球迷，其中大多数人被指控与黑手党有联系。
被捕者包括 AC 米兰和国际米兰极端球迷领袖卢卡·卢奇和雷纳托·博塞蒂。
卢奇曾因毒品指控被定罪，2018 年，有人拍到他与极右翼联盟党领袖马泰奥·萨尔维尼握手。萨尔维尼是乔治亚·梅洛尼极右翼政府的副总理兼交通部长。
调查始于 9 月初光荣会犯罪集团的一名强大成员安东尼奥·贝洛科被谋杀。贝洛科在米兰一家拳击馆外的一场斗殴中被杀，据称凶手是博塞蒂的前任之一安德烈亚·贝雷塔。 2022 年 10 月，职业罪犯维托里奥·博约基 (Vittorio Boiocchi) 在家门外被枪杀后，贝雷塔 (Beretta) 在国际米兰极端球迷组织 (被称为 Curva Nord) 中扮演了主导角色。
意大利金融警察表示，指控包括“黑手党手段加剧的犯罪阴谋、敲诈勒索、袭击和其他严重罪行”。
贝洛科的谋杀案加剧了人们对黑手党家族与米兰圣西罗球场极端球迷之间日益密切的联系的怀疑。
贝洛科的亲密伙伴马可·费迪科 (Marco Ferdico) 也被捕了，意大利媒体称亚历克斯·科洛尼奥 (Alex Cologno) 和克里斯蒂安·罗西耶洛 (Christian Rosiello) 是高调说唱歌手 Fedez 的“朋友和保镖”。
涉嫌的罪行包括倒卖门票；强迫向体育场外的食品和饮料销售商或以停车位作为交换收取“pizzo”或保护费；以及严重的人身伤害。
Ansa 通讯社援引米兰检察官马塞洛·维奥拉的话称，这是由意大利国家警察各部门联合进行的“一项复杂调查”。他还表示，米兰警方已禁止许多人进入“体育赛事举办场所”。
他将圣西罗球场的非​​法经济活动描述为“无法控制”，部分原因是球迷关系管理存在“缺陷”。
AC 米兰和国际米兰是意大利最著名的两家足球俱乐部。1981 年，一名 21 岁的球迷死亡后，两支球队的支持者达成了“互不侵犯”协议。但警方表示，该协议变成了一项商业交易，旨在“牟利”，并联合渗透“足球界所有可能盈利的方面”。
极端球迷往往组织严密、暴力倾向严重、种族歧视严重。据报道，极端球迷领袖每月通过非法活动赚取数千欧元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/italy-police-arrest-football-ultras-ac-milan-inter</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿洲乐队宣布全球巡演日期，将在美国、加拿大和墨西哥举办音乐会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/30/oasis-announce-world-tour-dates-with-concerts-in-the-us-canada-and-mexico</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T12:00:02Z小心你的愿望...... Liam 和 Noel Gallagher。Oasis 宣布他们的重聚巡演将于 8 月和 9 月前往美国、加拿大和墨西哥2025 年。
乐队之前曾在纽约、多伦多、芝加哥和其他城市的广告牌上透露了这一消息。广告中写道：“小心许愿。”
他们将于 8 月 24 日在多伦多罗杰斯体育场演出，8 月 28 日在芝加哥军人球场演出，8 月 31 日在新泽西大都会体育场演出，9 月 6 日在洛杉矶玫瑰碗体育场演出，9 月 12 日在墨西哥城 GNP 体育场演出。美国摇滚乐队 Cage the Elephant 将助阵演出。
这是 Oasis 自 2008 年 Dig Out Your Soul 巡演以来首次在这些地区演出。乐队于 1994-95 年为 Definitely Maybe 举办的首次美国巡演至今仍臭名昭著：在洛杉矶 Whisky a Go Go 举办的醉酒、混乱的演出后，Noel Gallagher 离开了乐队几天。
除了已经宣布的 19 场售罄的英国和爱尔兰演出之外，国际演出还包括在原定的 14 场演出基础上增加 5 场。
8 月份的首次销售导致许多粉丝没有买到票 - 经过数小时的技术问题和排队的沮丧 - 乐队在温布利球场增加了两场新演出，通过 分阶段邀请制抽签，在首次销售中未中签的粉丝将首先获得入场资格。
目前尚不清楚国际演出日期是否会受到 Ticketmaster 动态定价政策的影响，该政策导致135 英镑的站票上涨至 337.50 英镑，加上由于需求增加的费用。
乐队在一份声明中表示，他们并不知道销售中会使用动态定价。
“不可避免地，人们对这次巡演的兴趣如此强烈他们说：“我们无法安排足够的演出来满足公众的需求，这令人难以置信。”“至于许多买家对 Ticketmaster 动态售票操作的投诉：需要明确的是，Oasis 将售票和定价的决定权完全交给了他们的推广者和管理层，并且从未意识到将使用动态定价。”

相关：Oasis 门票：什么是动态定价，为什么它用于现场音乐？

在售票闹剧发生后，政府宣布将在其选举宣言中承诺的售票审查中包括动态定价。消费者法律专家补充说，虽然这种做法并不违法，但如果没有向粉丝明确说明基本站票可能涨价，Ticketmaster可能违反了消费者法规。
消费者团体哪个？敦促乐队和 Ticketmaster 向支付了虚高票价的粉丝退款。
Ticketmaster 不设定票价，并且认为动态定价通过将价格与市场价值相结合来阻止票贩子。据信，Oasis 演唱会的票价由主办方 SJM Concerts、MCD 和 DF Concerts &amp; Events 设定。
然而，Liam Gallagher 以典型的好斗态度回应，对针对票价的批评不以为然，他告诉 X 上的一位投诉者“闭嘴”，并告诉另一位投诉者购买“跪票”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/30/oasis-announce-world-tour-dates-with-concerts-in-the-us-canada-and-mexico</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，卡马拉·哈里斯的经济政策比特朗普更受欢迎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/harris-trump-economic-proposals-poll</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/harris-trump-economic-proposals-poll</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>