<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 21:12:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>三星工会宣布芯片制造商首次罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/samsung-union-strike</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T18:03:05Z一排排盘腿而坐的成年人举着相同的黑色标语，上面写着白色韩文。代表韩国科技巨头三星电子数万名员工的主要工会周三表示，工人将首次罢工，可能威胁到全球关键的半导体供应链。
一位发言人表示，工会成员（约占公司员工总数的 20%，即 28,000 人）将于 6 月 7 日利用年假罢工一天，为未来可能发生的总罢工留下了空间。
三星是全球最大的内存芯片生产商，管理层自 1 月份以来一直与工会就工资问题进行谈判，但双方未能缩小分歧。
“面对公司对工人的忽视，我们宣布罢工，”全国三星电子工会发言人在直播新闻发布会上表示。 “我们试图通过对话解决问题。”
工会主席 Son Woo-mok 表示，工会接受了公司提出的加薪方案，但要求增加一个假期，并“建立透明的制度，根据销售利润来衡量绩效奖金”。
“公司没有听取我们的意见，他们也没有就我们上次谈判会议进行沟通，”他说。
三星的一位官员表示：“三星将一如既往地与工会保持对话。”
“这可能会导致总罢工，”工会发言人在谈到为期一天的罢工时表示，并确认此次行动是公司的“第一次罢工，[并且]我们认为这是有意义的”。
“从现在起，所有集体行动的责任都完全落在公司身上。我们正在针对该公司迄今为止对我们和平斗争的忽视和干涉表明我们的立场。”
三星电子是全球最大的智能手机制造商之一，也是全球唯一生产用于生成 AI 的高端内存芯片的公司之一，其中包括 Nvidia 等行业领导者的顶级 AI 硬件。它是韩国巨头三星集团的旗舰子公司，三星集团是迄今为止规模最大的家族企业集团，主导着亚洲第四大经济体的业务。
近 50 年来，三星电子一直避免员工成立工会——批评人士认为，有时他们会采取凶猛的策略——同时，该公司也逐渐成长为全球最大的智能手机和半导体制造商。
1987 年去世的三星创始人李秉喆坚决反对工会，称“除非我的眼睛被蒙上灰尘”，否则他绝不会允许工会成立。
一名韩国议员获得的 2012 年内部文件指示管理人员控制寻求建立工会的“问题人员”。
“为避免不公平劳工行为的指控，在成立工会之前解雇主要组织者，”该文件写道，其中包括其他建议。
但在 2019 年，组织者抓住了总统李明博执政的左翼政府提供的机会文在寅（Moon Jae-in）——曾代表工会的维权律师——以及该公司当时的副主席、创始人孙子李在镕（Lee Jae-yong）因成立工会而受贿审判的争议。
“20% 的员工罢工将对整个公司产生重大影响，尤其是在公司需要在不断发展的半导体行业中迅速采取行动的时候，”世宗大学商学院教授金大钟表示。
“与几乎每年都要应对罢工的现代汽车不同，三星管理层将很难控制这种情况，因为它以前从未处理过罢工。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/samsung-union-strike</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织抗议 Meta 股东大会涉嫌审查亲巴勒斯坦内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/29/meta-censorship-palestine</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T17:15:54Z西装革履的男子一脸担忧Meta 于周三召开年度股东大会，人权组织协调了抗议活动，呼吁该公司停止所谓的系统性审查亲巴勒斯坦内容，包括公司社交网络和社交媒体。在其自己的员工队伍中。
在行动日之前，近 200 名 Meta 员工本月签署了一封致马克·扎克伯格的信，要求该公司停止对倡导巴勒斯坦权利的内部声音进行所谓的审查。这些​​员工呼吁公众平台上所谓的偏见更加透明，并发表声明敦促立即永久停火加沙。

相关：Instagram 用户指责平台审查支持巴勒斯坦的帖子

公开声明是在a另一份内部流传的请愿书在 2023 年收集了 450 多个签名。这封信背后的员工声称，她因违反公司规定而受到公司人力资源部门的调查，这一说法在最新的信中得到了呼应。
信中说，Meta 的此类行为为公司的巴勒斯坦人、阿拉伯人、穆斯林和“反种族灭绝”同事创造了一个“充满敌意和不安全的工作环境”。
“许多人试图通过 Workplace 上的帖子表达这一点，结果却遭到审查、拒绝和/或惩罚，”信中说。 “直接与领导层分享的有关 Workplace Chat 的反馈遭到了拒绝。”
员工们指出，公司未能解决外部审查指控，包括 2023 年的一项外部审计的调查结果，该审计确定 Meta 在三年前针对该地区的冲突多次审查亲巴勒斯坦的声音。员工们声称，该公司还“忽视了内容政策透明度的合理要求”，包括参议员伊丽莎白·沃伦于 2023 年 12 月发出的一封信。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/29/meta-censorship-palestine</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律专家称，以色列反对国际刑事法院的行动可能是“违反正义的罪行”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/israel-icc-criminal-offences-espionage-legal-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/israel-icc-criminal-offences-espionage-legal-experts</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1939 年从芬兰图书馆借出的书，迟了 84 年才归还</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/book-borrowed-from-finnish-library-in-1939-returned-84-years-late</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T16:47:19Z一排排旧书从赫尔辛基图书馆借来的一本书终于归还了——已逾期 84 年。
图书管理员 Heini Strand 收到了阿瑟·柯南·道尔爵士历史小说《难民》的芬兰语译本周一，在赫尔辛基中央图书馆 Oodi 的主服务台。
“借阅的到期日是 1939 年 12 月 26 日，”斯特兰德说，并补充说她从未收到过一本逾期这么久的书。
高兴地归还这本书的人与原始借阅者之间的关系仍然未知。
“通常，这种逾期几十年才归还的借阅书都是人们在翻看已故亲属的遗物时发现的书，”斯特兰德说。
“人们想做正确的事情，归还属于图书馆的书籍……我认为这很棒，”她补充道。
斯特兰德指出，延迟归还的一个可能解释是，到期日是在 1939 年 11 月苏联入侵芬兰一个月后。 “当到期日临近时，归还书籍可能并不是借阅者首先想到的事情。”



赫尔辛基中央图书馆 Oodi，这本书可能会再次向公众开放。 摄影：Eugenio Pingo/Alamy


芬兰与苏联之间的冬季战争在邻国之间肆虐，直到 1940 年 3 月签署和平条约，迫使芬兰做出重大土地割让。
“如果这个人在战争中幸存下来，他可能还有其他事情要考虑，而不是归还这本书，”斯特兰德说。
这本书是一部历史小说，出版于 1893 年，背景设定在 17 世纪的法国，作者是以讲述夏洛克·福尔摩斯的故事而闻名的英国作家。
据斯特兰德说，图书馆可能会将这本书——1925 年出版的版本——再次向公众开放，因为它收到时状况很好。
“旧书的质量通常比新书好得多“一个，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/book-borrowed-from-finnish-library-in-1939-returned-84-years-late</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，对斯科蒂·舍夫勒因美国职业高尔夫球协会逮捕而提出的指控将被撤销</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/29/charges-against-scottie-scheffler-over-us-pga-arrest-to-be-dropped-say-reports</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T16:37:11Z斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 位居高尔夫世界排名第一据周三多份报道，对世界排名第一的高尔夫球手斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 的指控正在被撤销。
舍夫勒与路易斯维尔市警察局达成协议据肯塔基州 NewsRadio 840 WHAS 报道，双方同意不就他本月早些时候在美国 PGA 锦标赛上被捕一事采取任何法律行动。

相关：Scottie Scheffler：高尔夫直男以最意想不到的方式吸引注意力

Scheffler 于 5 月 17 日凌晨被捕，当时他试图进入锦标赛举办地 Valhalla 高尔夫俱乐部。一名行人被穿梭巴士撞死后，球场外的交通被禁止通行。
根据逮捕令，舍夫勒未能按照逮捕警官布莱恩·吉利斯的命令停车，当舍夫勒试图开车离开时，警探抢走了这位高尔夫球手的车。吉利斯倒在地上。
因此，舍夫勒面临二级袭击警察、三级恶意破坏、鲁莽驾驶和无视交通指挥警官信号等重罪指控。
舍夫勒称这些事件是“大误会”，他及时从监狱获释，参加了第二轮比赛。舍夫勒是本赛季四届美巡赛冠军，是赛前压倒性的热门选手。他以低于标准杆 13 杆的成绩并列第八。
吉利斯后来受到部门的纪律处分，因为他在逮捕期间关闭了随身携带的摄像头。
然而，周三出现了一段新视频，视频中舍夫勒坐在警车后座与一名警官的对话。在视频中，舍夫勒说，他不知道一个穿着黄色夹克试图阻止他的人（可能是吉利斯）是一名警察。舍夫勒还说，警官用手电筒“打”了他。
“如果我知道他是一名警察，我就不会那么害怕了，”舍夫勒说。 “但恐慌开始蔓延。正如你所看到的，我仍然因为害怕而颤抖。我不知道他是谁。他没有说‘警察，下车’。他只是用手电筒打我，然后大喊‘下车’。”
Scheffler 的提审定于 6 月 3 日举行，他的路易斯维尔律师 Steven Romines 此前表示，他将不认罪，也不会接受认罪协议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/29/charges-against-scottie-scheffler-over-us-pga-arrest-to-be-dropped-say-reports</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄亥俄州房地产大亨计划乘坐新型潜水器潜入泰坦尼克号沉船</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/titanic-submersible-ohio-billionaire</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:51:54Z沉船俄亥俄州代顿市的一位房地产大亨想参观北大西洋深处的泰坦尼克号残骸，以证明个人潜水器行业是安全的，他在不到一年的时间里宣布了他的计划一次类似的旅行造成五人死亡。
74 岁的拉里·康纳 (Larry Connor) 最近告诉《华尔街日报》，他打算与深海探险家帕特里克·莱希 (Patrick Lahey) 合作，乘坐潜水器潜入约 12,467 英尺（3,800 米）的深度，研究和探索泰坦尼克号的残骸，并证明适当的工程设计可以让人们安全地访问残骸地点。
“我们的旅程不仅仅是一次泰坦尼克号之旅，”康纳在接受纽约时报的另一次采访时说道周二。“这是一项研究任务……向全世界展示你可以建造一艘革命性的、独一无二的潜艇，并安全成功地潜入深海。”
据报道，潜水器仍在设计中，探险的具体开始日期尚未立即公布。
但康纳——他的房地产投资公司在美国各地经营豪华公寓大楼——因为他过去的探险记录而受到重视。
他因曾与拉希一起乘坐潜水器前往马里亚纳海沟而受到关注。他还因付费于 2022 年飞往国际空间站而登上新闻头条新闻。
去年 6 月，Connor 和 Lahey 看到 OceanGate Titan 潜水器在潜入北大西洋深处观看英国客轮后沉寂下来，这艘客轮曾被描述为“几乎不会沉没”，但在 1912 年沉没，造成 1,500 多人死亡。
调查人员最终确定，Titan 很可能在其轨道上爆炸下降，机上五人遇难，其中包括建造潜水器的公司的首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush)。
OceanGate 在灾难发生后倒闭。私人潜水器领域的其他公司报告称，销售额暴跌，行程取消，业内专家称这是令人不寒而栗的后果。
据《商业内幕》报道，Lahey 公开指责 Rush 无视潜在乘客对安全的担忧，并指责他开展了一项“掠夺性”任务，旨在让有影响力的人相信他的潜水器是安全的，但事实并非如此。
据称，这一切促使 Connor 和 Lahey 合作制造一种更好的潜水器。他们打算将其命名为 Triton 4000/2 深海探险者。4000 指的是潜水器可以下潜的深度（以米为单位）。
正如 Lahey 对《华尔街日报》所说：“[Connor 说]，你知道，我们需要做的是建造一艘可以反复安全地潜入 [泰坦尼克号级别] 深度的潜艇，并向世界证明你们可以做到这一点，而泰坦只是一个装置。”
Connor 补充道：“我想向全世界的人们展示，虽然海洋非常强大，但如果你以正确的方式对待它，它也可以很美妙、令人愉快，甚至真的可以改变生活。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/titanic-submersible-ohio-billionaire</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛西南部火山再次爆发，居民被迫撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/fresh-volcanic-eruption-triggers-evacuation-in-south-west-iceland</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T14:41:09Z冰岛格林达维克的一座火山喷出熔岩。据冰岛气象局称，在当局疏散该地区居民后不久，位于冰岛西南部的雷克雅内斯半岛开始火山喷发。附近的格林达维克镇。
“格林达维克北部 Sundhnúkagígar 附近开始火山喷发，”冰岛气象局周三在一份声明中表示，此次火山喷发距离上次火山喷发结束已近三周，上次火山喷发于 3 月 16 日开始。
“火山喷发羽流高度至少达到 50 米，”声明补充道。
附近的蓝湖地热温泉是冰岛最大的旅游景点，该温泉表示已疏散其设施。
这是自 12 月以来半岛发生的第五次火山喷发。

相关： ‘我们的后院有一座火山’：冰岛小镇的生活不断喷发 

气象局在周三火山爆发前注意到“强烈的地震活动”。
它还报告说，在 Svartsengi 下方的岩浆室中积聚了 2000 万立方米的熔岩，那里有一座发电厂，为半岛上大约 30,000 人提供电力和水。
自 12 月该地区首次火山爆发以来，Svartsengi 发电厂已被疏散，基本上处于远程运行状态。已经建造了屏障来保护它。
格林达维克 4,000 名居民中的大多数在 11 月永久撤离，然后从 12 月到 3 月发生了火山喷发。
1 月的火山喷发期间，熔岩流入格林达维克的街道，吞没了三所房屋。但一些居民已返回居住地，居住在受熔岩流威胁较小的社区。
周一晚上，气象局表示，过去七天，在 Sundhnúkagígar 火山口附近测量到了“大约 400 次地震”。
直到 2021 年 3 月，雷克雅内斯半岛 800 年来从未发生过火山喷发。火山学家认为，该地区的地震活动新纪元已经开始。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/fresh-volcanic-eruption-triggers-evacuation-in-south-west-iceland</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普出庭，封口费案审判法官向陪审团发出指示 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/29/jury-trump-hush-money-trial-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T14:51:26Z唐纳德·特朗普周三在法庭上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/29/jury-trump-hush-money-trial-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦将在同一法院参加特朗普审判的听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/harvey-weinstein-retrial-trump-court</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:01:20Z男子在法庭上将头靠在手上声名狼藉的电影大亨哈维·韦恩斯坦预计将于周三下午在前总统唐纳德·特朗普所在的同一家纽约市法院出庭受审。审判。
在 2020 年的定罪被推翻后，韦恩斯坦正在等待强奸指控的重审。周三的法庭听证会将解决与即将进行的审判有关的各种法律问题，审判暂定于劳动节后的某个时间举行。
韦恩斯坦的最初审判与特朗普目前正在接受审判的同一法庭举行，但这两人不太可能相遇。韦恩斯坦目前已被拘留，将在警卫的看护下进出法庭。
他将在与特朗普目前正在接受审判的法庭不同楼层出庭。
韦恩斯坦因袭击有抱负的演员杰西卡·曼恩和性侵前电视和电影制作助理米丽亚姆·海莉而被判三级强奸罪。
但上个月，纽约最高法院驳回了这些定罪，因为法院裁定审判法官不公平地允许对他作证，而这些证词是基于其他不属于此案的女性的指控。
72 岁的韦恩斯坦一直坚称任何性行为都是双方自愿的。
纽约的裁决重新开启了美国对权势人物性行为不端的清算的痛苦篇章。 #MeToo 时代始于 2017 年，当时针对韦恩斯坦的指控如潮水般涌来。
上周，检察官要求法官柯蒂斯·法伯提醒韦恩斯坦的律师在重审前不要在公开场合讨论或贬低潜在证人。
韦恩斯坦曾在纽约服刑 23 年，2022 年，他还在洛杉矶因另一项强奸罪被定罪，目前仍在加州被判处 16 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/harvey-weinstein-retrial-trump-court</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时警方因俄罗斯干涉欧盟议会办公室搜查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/belgian-police-search-eu-parliament-office-russian-interference</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/belgian-police-search-eu-parliament-office-russian-interference</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的研究为挖掘西班牙内战外国死者遗骸带来了希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/new-research-raises-hopes-of-exhuming-foreign-spanish-civil-war-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/new-research-raises-hopes-of-exhuming-foreign-spanish-civil-war-dead</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费法官将在审判结束和审议开始时指导陪审团</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/29/trump-hush-money-trial-merchan-jury-deliberation</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T12:00:11Z三个穿着西装的男人坐在桌边看着穿着法官长袍的男人的素描唐纳德·特朗普在纽约的刑事封口费审判将于周三进入尾声，预计陪审团审议将开始。
在法官胡安·默尚 (Juan Merchan) 向陪审员讲解法律后，审议即将开始。默尚的法律指示旨在指导陪审员如何权衡案件。
这位前总统被指控伪造商业记录，涉及在 2016 年大选前向成人电影演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 行贿。特朗普是第一位面临刑事审判的美国总统，无论是前任还是现任。
曼哈顿检察官指控，特朗普当时的律师迈克尔·科恩在选举前几天向丹尼尔斯汇了 13 万美元，这样她关于婚外性关系的指控就不会公开，也不会影响他在选举中获胜的机会。

相关：无罪释放的十大理由：特朗普审判的关键要点、结案陈词

特朗普审判的下一步标志着一个关键时刻。如果陪审团达成裁决，他们将决定他是否有罪。
如果特朗普被判有罪，这位共和党总统候选人在被判刑时将面临入狱的可能性——尽管可能性不大。特朗普否认了对他的指控。
特朗普还面临另外三起刑事案件：一起是试图影响佐治亚州 2020 年大选，另一起是他在 1 月 6 日国会大厦袭击事件中的行为，第三起涉及他离开白宫后对敏感文件的处理。这三起案件已被推迟，不太可能在 11 月大选前结案。
特朗普的法律困境似乎并没有影响他的民意调查。在一些民意调查中，他仍然以微弱优势领先于乔·拜登，并且在一些对赢得竞选至关重要的关键州表现出色。
周二，辩方和检方提交了总结。检察官 Joshua Steinglass 坚称，此案远不止贿赂 Daniels 一事。
Steinglass 表示，特朗普在 2015 年夏天与科恩和小报大佬 David Pecker 的阴谋（当时这位丑闻出版商表示，他会密切关注有关当时候选人的不利信息）剥夺了美国人在投票箱中的真正选择权。
“特朗普大厦高处的三个有钱有势的人试图通过控制传达给选民的信息来变得更加强大，”Steinglass 说道。
“这笔腐败交易的价值。事实证明，这是对特朗普竞选活动最有价值的贡献之一。这些人策划的这个阴谋，很可能就是唐纳德·特朗普当选的原因。”
“简单地说，斯托米·丹尼尔斯就是动机，”斯坦格拉斯曾说。
特朗普的辩护律师托德·布兰奇坚称科恩是个骗子，即使有阴谋，也没什么大不了的。
“是否有试图赢得选举的阴谋并不重要，”布兰奇谈到涉及特朗普的所谓阴谋时说，特朗普在其他地方被指控干预选举并煽动内乱以阻止拜登上任。“这个国家的每一次竞选都是一场宣传候选人的阴谋。”
布兰奇将此表述为假设——他不承认有阴谋，事实上，他否认了阴谋。但即使有，布兰奇也坚持认为这只是正常业务。
“许多政客与媒体合作，试图提升自己的形象，”布兰奇说，并一度告诉陪审员，要想成为一个法律问题，“你必须发现这种努力是通过非法手段完成的”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/29/trump-hush-money-trial-merchan-jury-deliberation</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞行数据显示新加坡航空客机在数秒内坠落 54 米</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/singapore-airlines-turbulence-altitude-drop-flight-data</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T10:47:09Z氧气面罩和面板悬挂在飞机天花板上初步调查结果显示，上周遭遇严重湍流的新加坡航空公司航班在不到五秒的时间内高度下降了 54 米。
一名 73 岁的英国乘客疑似心脏病发作死亡，数十人受伤。从伦敦飞往新加坡的 SQ321 航班在飞越缅甸时遭遇了航空公司所描述的突然极端湍流。这架载有 211 名乘客和 18 名机组人员的航班紧急降落在曼谷。
“飞机经历了 G（重力）的快速变化……这可能导致未系安全带的乘客飞起来，”新加坡交通部在一份关于交通安全调查局报告的声明中表示。
“垂直加速度在 4 秒内从负 1.5G 变为正 1.5G。这很可能导致空中的乘客再次坠落，”报告援引从飞行数据和驾驶舱语音记录器中提取的信息称。
“在 4.6 秒的时间内，G 值的快速变化导致高度下降了 178 英尺（54 米），从 37,362 英尺下降到 37,184 英尺。这一系列事件很可能导致了机组人员和乘客受伤。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_f0ef6737-e486-4815-b688-d58357cc92a7__ 



惊恐万分的乘客描述了事件发生后片刻的混乱场景。乱流将人们向上抛向过道，许多人头部受伤。
机舱照片显示，头顶舱壁板上有裂痕，氧气面罩和面板从天花板上垂下来，行李散落在四周。一名乘客称，一些人的头撞到了座位上方的灯上，导致面板损坏。
新加坡航空表示已收到该报告，并正在全力配合调查。该公司在一份声明中表示：“我们致力于支持当天在 SQ321 航班上的乘客和机组人员，以及他们的家人和亲人。”
周二晚些时候，该航空公司表示，机上 45 名乘客仍在曼谷，其中 28 名乘客正在医院接受治疗。
据泰国医疗官员称，最初住院的患者中有脊髓受伤的患者，还有一些脑部和颅骨受伤的患者。
初步报告称，飞机在遇到轻微震动时，高度出现非指令性增加，导致自动驾驶仪使飞机向下俯仰。空速增加，飞行员使用减速板做出反应。
“在控制空速时……听到一名飞行员喊道系好安全带的指示灯亮了，”报道说。
调查小组由新加坡调查人员、波音公司代表以及美国国家运输安全委员会 (NTSB) 和联邦航空管理局 (FAA) 的美国官员组成。新加坡交通部表示，调查仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/singapore-airlines-turbulence-altitude-drop-flight-data</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“每一份证据都至关重要”：大屠杀幸存者呼吁挽救受害者的鞋子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/holocaust-survivor-stutthof-victims-shoes-salvaged-concentration-camp</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/29/holocaust-survivor-stutthof-victims-shoes-salvaged-concentration-camp</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：布林肯短暂欧洲之行争取乌克兰支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/29/russia-ukraine-war-live-blinken-moldova-macron</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T08:42:24Z乌克兰总统泽连斯基周二访问里斯本，葡萄牙的乌克兰居民举行示威活动，支持他。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/29/russia-ukraine-war-live-blinken-moldova-macron</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>