<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 21:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>海地无国界医生组织救护车遭伏击，两名患者死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/doctors-without-borders-haiti-ambulance</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T18:04:55Z无国界医生组织救护车医疗慈善机构无国界医生组织 (MSF) 表示，其一辆救护车在 海地首都太子港。
无国界医生组织表示其工作人员周一遭到暴力袭击，此前“一个治安维护团体和执法人员”拦下了一辆救护车，当时该车正在运送三名受枪伤的年轻人。
当警察试图逮捕患者时，救护车在距离首都德鲁亚尔地区无国界医生医院约 100 米处停了下来。
警方随后将救护车转移到一家公立医院，在那里“执法人员和自卫组织成员包围了救护车，割破轮胎，并向车内的无国界医生工作人员发射催泪瓦斯，迫使他们”。

相关：“难以形容”：海地毁灭性帮派战争前线的医院

该组织表示，受伤的病人被带到不远处，至少有两人被处决。
无国界医生组织表示，其工作人员“遭到暴力袭击、侮辱、催泪瓦斯、死亡威胁，并被强行关押了四个多小时，才被允许离开”。无国界医生的救护车在袭击中受损并停止使用。
“这一行为是令人震惊的暴力行为，它严重质疑无国界医生继续向海地人民提供基本护理的能力，”无国界医生的任务负责人克里斯托夫·加尼耶 (Christophe Garnier) 表示。
去年，无国界医生的急救诊所曾一度被迫关闭，因为一名严重受伤的病人被怀疑是帮派成员，被拖出外面的救护车，遭到殴打并被枪杀。
无国界医生是仍在海地开展业务的最后几个国际人道主义援助组织之一，自 2021 年总统若弗内尔·莫伊兹 (Jovenel Moïse) 在其豪宅中被谋杀以来，海地陷入了更深的动荡。
在冲突中，数千人死亡安全部队、自卫治安团体和一个名为“Viv Ansanm（共同生活）”的政治相关帮派联盟之间的战斗。
人道主义危机因以下事实而加剧：多家诊所和医院因暴力事件被迫关闭，其中包括最大的公立医院——综合医院。
肯尼亚领导的国际警察行动于 6 月启动，导致流血事件短暂平息，但最近几周，随着全副武装的团伙继续推进，试图夺取对该国首都的全面控制，暴力事件再次激增。
美国周二禁止所有飞往海地的民航航班，为期一个月，此前一天，三架从太子港进出港的喷气式客机被飞机撞击枪声。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/doctors-without-borders-haiti-ambulance</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普推动的加密货币反弹中，比特币突破 93,000 美元，狗狗币飙升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/13/bitcoin-share-price-btc</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T17:40:02Z一名穿着西装的男子对着麦克风讲话随着加密货币投资者继续为唐纳德·特朗普的选举胜利欢呼，比特币的价格周三创下历史新高，飙升至 93,000 美元以上。
狗狗币，一种此前由埃隆·马斯克支持的 meme 币，自选举日以来价值已上涨 150%。在当选总统宣布马斯克和维韦克·拉马斯瓦米将领导所谓的政府效率部 (Doge)，一个新的外部咨询小组后，该币继续上涨。
自特朗普获胜以来，比特币已飙升超过三分之一。

相关：埃隆·马斯克被特朗普亲手挑选来执行大刀阔斧的削减计划

他的许多最大支持者，如马斯克，都与加密行业有着深厚的联系——他们期待在他获胜后因他们的忠诚而获得丰厚的回报。 Cantor Fitzgerald 首席执行官兼特朗普过渡团队联席主席 Howard Lutnick 是该行业的积极倡导者，一些人预计他会将其他支持加密货币的任命者纳入特朗普的经济团队。
多年来，加密货币行业一直在反对拜登政府对加密货币进行监管的努力，因为加密货币在很大程度上处于法律灰色地带。现任美国证券交易委员会主席 Gary Gensler 被视为反对者。
在 FTX 和币安倒闭后，人们对该行业的未来产生了质疑，这两家加密货币交易所在被曝出包括 FTX 的 Sam Bankman-Fried 在内的公司高管欺骗投资者之前，一直受到广泛尊重。
但加密货币最坚定的支持者全力支持特朗普连任，并投入大量资金，罢免对该行业不友好的立法者。在俄亥俄州，民主党参议员谢罗德·布朗在连任竞选中败给了区块链企业家伯尼·莫雷诺。
“拜登政府对加密货币的战争即将结束，”加密货币公司 Ripple 的首席执行官布拉德·加林豪斯  告诉《纽约时报》。“这对美国有好处。”
马斯克和拉马斯瓦米的任命巩固了马斯克在第二任期内对特朗普的影响有多大。特朗普表示，Doge 将与白宫管理和预算办公室合作，就“结构性推荐”提供“建议和指导”，同时创造“前所未有的政府创业方式”。
在他的社交媒体平台 X 上，马斯克表示他将在线记录所有部门行动。“任何时候公众认为我们正在削减重要的东西或没有削减浪费的东西，请告诉我们！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/13/bitcoin-share-price-btc</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴巴多斯总理邀请唐纳德·特朗普举行面对面气候会谈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/13/barbados-pm-mia-mottley-donald-trump-climate-meeting-invitation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/13/barbados-pm-mia-mottley-donald-trump-climate-meeting-invitation</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流亡者要求查尔斯国王撤销授予巴林国王的荣誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/exiles-ask-king-charles-to-rescind-honour-awarded-to-king-of-bahrain</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T17:23:47Z哈马德·本·伊萨·阿勒哈利法国王和查理三世国王在温莎城堡装饰华丽的走廊里合影留念巴林流亡者要求查理国王撤销他本周授予海湾王国统治者的荣誉。
流亡者在一封信中告诉查尔斯：“我们个人很难将这项荣誉视为对在哈马德国王及其残暴政权手中遭受苦难的受害者的背叛。”
白金汉宫被指责“掩盖”查尔斯授予哈马德·本·伊萨·阿勒哈利法国王维多利亚荣誉骑士大十字勋章（GCVO）的消息。
海湾国家的官方通讯社于周二宣布查尔斯获得该奖项，巴林报纸的头版对此进行了报道。
然而，英国的巴林流亡者和支持者有人质疑，为什么白金汉宫在自己的声明中没有提及查尔斯在温莎城堡接待巴林国王的消息。
白金汉宫在周三晚上发布的一份新闻稿中宣布，授予英国君主这一最高荣誉。
巴林政府实际上压制了政治反对派，禁止独立媒体，并对内部反对派实施残酷对待，包括酷刑和拒绝医疗，据人权观察组织称。
致查尔斯的信的签署人之一是赛义德·艾哈迈德·阿尔瓦达伊，他于 2012 年在英国获得难民身份，并在信中称自己是“哈马德国王政权的受害者”和酷刑的幸存者。
“我们真诚地希望，这封信能传达我们遭受的痛苦程度和严重性，并为陛下提供充分的理由，以紧急重新考虑查尔斯在信中说：“请英国政府决定撤销对巴林国王的奖项。”
巴林各大报纸在头版刊登了该奖项的显著位置，包括查尔斯和哈马德国王的照片。
英国驻巴林大使阿拉斯泰尔·朗在 Instagram 上的一篇帖子中表示，查尔斯为哈马德国王的银禧庆典举行了晚宴，并“赞赏哈马德国王的统治以对人民的关心和照顾为指导”。
然而，人权第一组织高级顾问布莱恩·杜利表示：“哈马德国王的非民选政府多年来犯下了如此多的罪行，包括对人权活动人士的酷刑，而他却获得社会荣誉，这令人震惊。
“他不是傀儡，他负责政府的行为，也对其负责。任何有自尊心的国家都想与他交往，这令人费解。”
英国与巴林有着深厚的贸易和防务关系，巴林于 1971 年从英国独立，并曾作为英国海军行动的基地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/exiles-ask-king-charles-to-rescind-honour-awarded-to-king-of-bahrain</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善机构称南非老虎养殖场非法走私老虎器官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/south-african-tiger-farms-illegally-smuggling-bones-asia-charity</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T17:37:25Z一只老虎 据动物福利组织报告称，亚洲以外最大的老虎养殖场正在南非自由经营，为老虎身体器官的非法走私提供了便利慈善机构。
致力于关闭南非大型猫科动物产业的 Four Paws 组织的研究发现，2023 年或 2024 年，该国有 103 处地方圈养老虎，或在过去三年中圈养过老虎。
报告称，有几家机构正在繁殖老虎，将其身体部位卖给中国或越南用于传统医药，并确定了三个已知或涉嫌参与的网络。
一个“相互关联的犯罪集团”网络的成员在社交媒体上发布了宣传“老虎产品”的照片，报告称这些产品疑似是虎骨胶。
在报告以匿名形式包含的另一张照片中，网络成员声称他们正在南非某处烹饪老虎。
国际自然保护联盟将老虎列为濒危物种，该联盟在 2021 年估计，南非约有 5,574 只老虎野生的老虎分布在亚洲 13 个国家。
自 2021 年以来，老虎数量增长了 40%，但与大约一个世纪前的 10 万只相比，仍大幅下降。
根据《濒危野生动植物种国际贸易公约》（Cites），自 1975 年以来，全球已禁止活体老虎及其身体部位的商业贸易。然而，根据世界自然基金会 (WWF) 的说法，它“仍然是对野生老虎种群的最大威胁之一”。。
根据 2024 年 2 月的一份政府报告，南非圈养了 626 只老虎。但该研究没有获得南非两个省份的数据：该国人口第二多的夸祖​​鲁-纳塔尔省和普马兰加省。
《四爪》报告称，狮骨也被非法从南非出口到亚洲，作为虎骨出售。南非允许商业性繁殖狮子，包括用于狩猎，狮子可以活着或作为尸体在国外出售。
然而，自 2019 年以来，狮子骨头出口已被禁止。环境部长迪翁·乔治 (Dion George) 在 10 月的一次演讲中表示，他“明确而果断地反对圈养狮子繁殖”。
2024 年的政府报告指出，对老虎的监管较弱，因为它们不是南非本土的，这使其成为大型猫科动物饲养者的“更具吸引力的选择”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/south-african-tiger-farms-illegally-smuggling-bones-asia-charity</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典公司因在阴道保健品广告中使用 C 字而受到谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/swedish-firm-censured-c-word-ads-vaginal-health-supplements</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T16:23:04Z太阳在斯德哥尔摩火车总站上空闪耀，火车沿着轨道前行瑞典广告监察员批评一家公司在宣传阴道保健品的海报中使用“C 字”，称使用“C 字” “粗俗的亵渎”对消费者来说是冒犯。
这些广告在斯德哥尔摩和哥德堡的公共交通工具上展示，上面用粉红色字体写着“你可以对我们做爱”。
该公司 Elexir Pharma 在一份声明中告诉监察员，它“非常认真地”对待投诉。但它补充说，内部生产的 Happy Vagina 维生素活动旨在“以强大而有意识的方式促进有关女性健康的重要讨论”。
它说，这个口号是“有意识的选择，以挑战和打破围绕女性健康的禁忌”。该公司表示，它意识到这个词可能“被认为是强烈和冒犯性的，特别是在一些英语国家”，但它辩称，瑞典对这个词的看法有所不同。
该公司表示：“例如，在瑞典，这个词的含意与英国不同，因此在某些情况下使用这个词可能更容易被接受。”
该公司还表示，在某些情况下，这个词被重新定义为女权主义的象征，象征着“力量和对父权制规范的抵抗”。
广告监察员基金会周三裁定，这些广告使用了“粗俗的亵渎语言”，目的是引起冒犯。据称，这违反了国际商会广告和营销传播规则第 1 条。
在对三则广告中的两则作出的裁决中，监察员表示：“委员会发现，广告中使用粗俗的脏话‘cunt’可以被视为冒犯了一般消费者。广告出现在公共场所这一事实影响了评估。因此，该广告具有冒犯性，因此违反了国际商会规则第 1 条第一款。”
Elexir Pharma 没有回应《卫报》的评论请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/swedish-firm-censured-c-word-ads-vaginal-health-supplements</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙将在 2019 年火灾后重新开放巴黎圣母院之前参观该教堂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/macron-visit-reopening-notre-dame-cathedral-paris-2019-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T16:45:42Z巴黎圣母院消防员扑灭了2019 年 4 月 16 日，一场威胁摧毁巴黎圣母院的大火，埃马纽埃尔·马克龙承诺教堂将在五年内“比以往更美丽”地恢复原貌。
下周，法国总统将参观这座纪念碑，在数百万捐款和数百名使用古老技艺的专业工匠的帮助下，这座纪念碑已在承诺的最后期限内恢复了昔日的辉煌。
他的访问将在 12 月 7 日大教堂正式开放前几天进行，届时马克龙将在教堂外的庭院发表简短演讲，维护法国 1905 年制定的政教分离法。
爱丽舍宫周三表示：“这次演讲将面向全体法国人民。” “这将是巴黎圣母院的共和与世俗时刻，之后将是宗教与音乐时刻。”
12 月 7 日的仪式将邀请 2,000 人参加，并将向全世界转播。爱丽舍宫指出，捐款“来自许多国家，但并非所有国家都有基督教传统”。第二天将举行弥撒。
总统讲话后，巴黎大主教洛朗·乌尔里希蒙席将身穿让-夏尔·德·卡斯泰尔巴雅克设计的礼服，用权杖敲击主门，标志着大教堂正式重新开放。然后，他将“唤醒”大管风琴，这被称为“口头和音乐交流”。巴赫的《赞主颂》之后将演唱赞美诗。
本周五，一座 14 世纪的圣母玛利亚近乎真人大小的雕像将在巴黎街头游行，这座雕像于 1818 年首次放置在大教堂中，在火灾中幸存下来。
在重新开放后的第一周，大教堂将向公众开放至晚上 10 点，直至 12 月 15 日。由于预计游客数量众多，任何希望进入大教堂的人都将在参观前一天晚上或当天通过大教堂的网站或即将发布的新应用程序进行预约。
在 2019 年火灾之后，人们承诺捐款数百万欧元用于修复大教堂。在过去五年中，已花费约 5 亿欧元（4.16 亿英镑）。负责该项目的菲利普·约斯特 (Philippe Jost) 表示，约 1.4 亿欧元的盈余将用于这座拥有 861 年历史的建筑的未来保护工作，他表示“这座建筑在火灾前的状态就不是很好”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/macron-visit-reopening-notre-dame-cathedral-paris-2019-fire</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家鉴定番茄基因，以便改良其果实</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/13/tomatoes-gene-editing-sweeter-fruit</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T16:00:46Z一大堆又大又红的西红柿的特写这是农产品货架上常见的抱怨：今天的西红柿可能很大，但它们没有味道。现在，研究人员表示，他们可以通过调整影响水果中糖含量的基因来解决这个问题。
虽然野生番茄的果实小而甜，但工业化种植的驯化番茄产量较高，品种比野生番茄大 10 到 100 倍。
现在，中国科学家表示，他们已经确定了两种抑制番茄成熟过程中糖分产生的基因，并创建了基因编辑版本的驯化品种，使番茄果实大而甜。
中国农业科学院深圳农业基因组研究所所长黄三文教授表示，有必要平衡消费者与生产者和农民的需求。
“农民想要更大、产量更高的番茄，而消费者想要更甜的番茄，”他说。 “我们发现了糖制动基因，这可以培育出更甜的番茄，同时又不会牺牲果实的大小和产量，从而打破产量和品质之间的负相关关系。”
研究人员在《自然》杂志上撰文，描述了他们如何首次探索野生和栽培番茄植株的基因组，并确定了两种与果实含糖量相关的类似基因。他们说，这些与高甜度相关的基因版本在野生番茄植株中很普遍，但在现代品种中已基本消失。
进一步的研究表明，在驯化番茄植株中发现的基因版本能够产生一种酶，这种酶标记另一种制糖酶，以便在细胞内进行破坏。相比之下，在野生植物中发现的这些基因版本限制了这种酶的产生，从而使西红柿更甜。
当研究小组使用基因编辑工具 Crispr-Cas9对驯化西红柿植株的 DNA 进行精确改变，阻止这些基因正常工作时，他们发现由此产生的果实比未改造的植株含糖量高出 30%。然而，出乎意料的是，果实重量或产量没有显著差异。虽然基因编辑过的西红柿种子数量更少、重量更轻，但它们还是能正常发芽。
研究人员表示，他们的工作表明，这两个基因在果实成熟过程中起到糖抑制剂的作用，可能是为了确保种子发育有足够的能量。
黄说，这种新西红柿可能会在三到五年内出现在超市里；研究小组指出，日本已经推出了其他基因编辑番茄。
然而，其他人可能还需要一段时间才能品尝到这种科学的果实：虽然新法律支持英格兰和威尔士种植基因编辑作物，但实施该法律所需的二次合法化尚未通过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/13/tomatoes-gene-editing-sweeter-fruit</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥拉夫·肖尔茨在信任投票前呼吁德国团结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/olaf-scholz-delivers-plea-for-german-unity-ahead-of-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T14:48:34Z奥拉夫·朔尔茨在柏林向德国议会发表讲话德国总理奥拉夫·朔尔茨在上周失去议会多数席位后，呼吁反对党支持关键立法，敦促他们防止德国变得像德国一样两极分化。美国。
“没有妥协就没有民主，”朔尔茨周三在议会下院发表演讲时表示。 “让我们为了国家的利益，共同努力，直到新的选举，”他在向联邦议院议员发出异常激烈的呼吁时说道。

相关：德国政府为何垮台，接下来会发生什么？

一周前，在欧洲正在消化美国总统大选结果之际，他的三党“红绿灯”联合政府垮台，舒尔茨证实，他将要求进行为期一周的投票。信任投票将于 12 月 16 日举行。这将为 2 月份提前举行议会选举铺平道路。
自 2021 年以来，德国一直由舒尔茨领导的左翼社会民主党与规模较小的亲商界自由民主党和绿党组成的联盟执政。这是一个不稳定且难以驾驭的联盟，上周，由于在如何重振萎缩的经济问题上存在分歧，舒尔茨在深夜解雇了自由民主党财政部长克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner)，该联盟破裂。
“2 月底的日期已经确定，我对此非常感激，”总理周三表示。


他最初希望在 3 月底之前提前举行选举，将原定于 2025 年 9 月举行的投票提前。然而，中右翼反对派推动议会加快投票，以加快进程。
在演讲中，舒尔茨进入了竞选模式——尽管竞选的激烈部分通常在德国选举前六周左右才开始。
预计有四名候选人将在 2 月向选民宣传他们的总理职位。舒尔茨表示他希望再次竞选总理候选人，尽管他的政党尚未宣布参选。
弗里德里希·默茨是议会主要反对党基督教民主党的领导人，该党在民意调查中处于领先地位，他于 9 月正式被其政党提名为候选人。
周三，他抨击了舒尔茨的政绩，称德国迫切需要一种“完全不同的政治”。他说，在基督教民主联盟领导的政府领导下，这将包括政府在气候政策和移民改革方面的倒退。
林德纳也在拥挤的联邦议院发表讲话，称舒尔茨似乎没有听取德国人民的意见。“如果你只是在原地打转，你就不能指望领导一个进步的联盟，”他说。对于自己被解职，他表示：“有时候，从某种事情中解脱出来也是一种解脱。”
对于绿党来说，经济部长兼副总理罗伯特·哈贝克将领导其党派竞选总理。
绿党是一个小党派，在最近的选举中失去了人气，其支持率徘徊在 10% 左右，这意味着他不太可能成为该国领导人。
极右翼德国选择党 (AfD) 表示将于下个月提名其领导人艾丽丝·魏德尔 (Alice Weidel) 为候选人。
梅尔茨的基督教民主党在过去一年的民意调查中一直保持在 30% 左右或更高。最强大的执政党舒尔茨领导的社会民主党以约 16% 的支持率位居第三，落后于民意调查中支持率约为 19% 的德国选择党。
竞选的主要议题可能是导致政府垮台的疲软经济、更有效地控制移民，以及俄罗斯对乌克兰的战争和唐纳德·特朗普的下一任总统的外交政策问题。
美联社和路透社对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/olaf-scholz-delivers-plea-for-german-unity-ahead-of-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙面临进一步洪水预警，学校关闭，民众撤离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/spain-flood-warnings-schools-closed-people-evacuated</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/spain-flood-warnings-schools-closed-people-evacuated</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控犯有“战争罪”的俄罗斯海军军官在克里米亚汽车爆炸中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/black-sea-fleet-valery-trankovsky-sevastopol-crimea-car-bomb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T14:30:58Z俄罗斯军舰伊万·胡尔斯号于 2023 年 5 月 26 日抵达塞瓦斯托波尔湾周三，一名俄罗斯高级海军军官在克里米亚发生的汽车爆炸中丧生，这是克里米亚发生的一系列针对性袭击中的最新一次。俄罗斯军事人员和亲克里姆林宫人士在被占领的乌克兰领土以及俄罗斯境内。
乌克兰安全部门的一名官员告诉乌克兰真理报，该机构策划了在俄罗斯控制的港口城市塞瓦斯托波尔发生的汽车炸弹袭击，导致俄罗斯海军黑海舰队第 41 导弹旅参谋长瓦列里·特兰科夫斯基 (Valery Trankovsky) 死亡。
这位官员说，特兰科夫斯基是“战争罪犯”，他下令从黑海向乌克兰的平民目标发射导弹。俄罗斯动用黑海舰队的军舰和战略轰炸机对乌克兰各地的目标实施导弹袭击，造成数百名平民伤亡。
俄罗斯调查委员会证实了这次袭击，但没有透露特兰科夫斯基的名字。
“由于固定在汽车底部的自制爆炸装置爆炸，一名俄罗斯武装部队军人死亡，”该委员会表示，并补充说，已对“实施恐怖袭击的事实”展开调查。
俄罗斯媒体报道称，爆炸炸断了特兰科夫斯基的双腿，他因失血过多死亡。据报道，特兰科夫斯基已被监视约一周，自制爆炸装置是远程引爆的。
乌克兰瞄准了数十名俄罗斯军官和俄罗斯安插的官员，基辅指控他们在该国犯下战争罪。人们对参与暗杀和袭击俄罗斯控制区军事基础设施的乌克兰秘密抵抗组织知之甚少。
10 月，刚从乌克兰战斗归来的 GRU 军事情报部门一名高级官员在莫斯科地区一个村庄的家门外被暗杀。同月，乌克兰声称对一起汽车炸弹袭击负责，该袭击导致俄罗斯占领的扎波罗热核电站一名官员死亡。
据信，基辅还涉嫌杀害一名前俄罗斯潜艇船长，该船长在俄罗斯南部城市克拉斯诺达尔慢跑时被枪杀，可能通过他在健身应用 Strava 上的个人资料进行追踪。
除了军方人物外，乌克兰还针对俄罗斯著名的主战派人士宣传人员，包括俄罗斯极端民族主义思想家的女儿达里娅·杜吉娜 (Darya Dugina)，她于2023 年被炸弹炸死，当时她驾驶的丰田陆地巡洋舰被炸毁。
俄罗斯联邦安全局是苏联时代克格勃的主要继承者，去年 12 月表示，它已破获克里米亚的一个乌克兰特工网络，该网络参与了暗杀亲俄人士的企图。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/black-sea-fleet-valery-trankovsky-sevastopol-crimea-car-bomb</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，杰克·史密斯将结束特朗普案件并辞职；马斯克和拉马斯瓦米的角色引发利益冲突担忧 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/13/donald-trump-joe-biden-elon-musk-vivek-ramaswamy-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T13:36:47Z唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州加斯托尼亚竞选集会结束时走下舞台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/13/donald-trump-joe-biden-elon-musk-vivek-ramaswamy-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级官员称以色列关闭近东救济工程处将加剧加沙的苦难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/unrwa-shutdown-by-israel-would-add-to-gaza-suffering-says-top-official</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/13/unrwa-shutdown-by-israel-would-add-to-gaza-suffering-says-top-official</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫报将不再通过其官方账号发布有关伊隆·马斯克的 X 的帖子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/the-guardian-no-longer-post-on-x-twitter-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T11:22:01ZX 徽标《卫报》宣布，将不再通过其官方账户在埃隆·马斯克的社交媒体平台 X 上发布内容。
该新闻机构在向读者发布的公告中表示，它考虑了使用该平台的好处以前称为 Twitter 的社交媒体现在被负面消息所抵消，称其上“经常出现令人不安的内容”。“我们想让读者知道，我们将不再在社交媒体网站 X 上的任何官方卫报编辑账户上发帖，”卫报说。卫报在 X 上有 80 多个账户，约有 2700 万粉丝。卫报表示，该平台上的内容长期以来一直令人担忧，包括极右翼阴谋论和种族主义。它补充说，该网站对美国总统大选的报道使其决定更加明确。
“考虑到该平台上经常宣传或发现令人不安的内容，包括极右翼阴谋论和种族主义”，它说。
它补充说：“美国总统大选活动只是强调了我们长期以来一直在考虑的事情：X 是一个有毒的媒体平台，其所有者埃隆·马斯克能够利用其影响力塑造政治话语。”
反仇恨言论运动团体和欧盟自 2022 年马斯克以 440 亿美元收购该平台以来，就一直批评马斯克对平台内容标准的不完善。这位自称“言论自由绝对主义者”的特斯拉首席执行官已恢复被禁账号，包括阴谋论者亚历克斯·琼斯、厌女影响者安德鲁·泰特和英国极右翼活动家汤米·罗宾逊的账号。《卫报》表示，X 用户仍可以在平台上分享其文章，X 上的帖子偶尔会嵌入其工作中，作为其现场新闻报道的一部分。《卫报》称，记者也可以继续使用该平台进行新闻采集。虽然《卫报》的官方账号正在退出 X，但除了该组织现有的社交媒体准则外，不会对个人记者使用该网站进行任何限制。“社交媒体可以成为新闻机构的重要工具，帮助我们接触新的受众，但目前，X 在推广我们工作方面发挥的作用已经减弱。 《卫报》称：“我们的新闻报道在我们的网站上向所有人开放，我们希望人们访问theguardian.com并支持我们的工作。”

去年，美国非营利性媒体组织全国公共广播电台[NPR]停止在X上发帖，因为该社交媒体平台将其标记为“国家附属媒体”。美国公共电视广播公司PBS也因同样的原因暂停了其帖子。

本月，柏林电影节表示将退出X，但没有给出官方原因；上个月，北威尔士警方表示已停止使用X，因为它“不再符合我们的价值观”。 8 月，皇家国家骨科医院表示将关闭 X，理由是该平台上“仇恨言论和辱骂性评论增多”。
已联系 X 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/the-guardian-no-longer-post-on-x-twitter-elon-musk</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会将举行第二次不明飞行物听证会，试图“揭开帷幕”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/13/house-ufo-hearing</link>
      <description><![CDATA[2024-11-13T11:00:03Z一名穿着西装的男子指着屏幕美国国会将于周三举行听证会，讨论不明飞行物问题，一些立法者希望听证会能提供有关这一主题的新信息，这一主题是许多阴谋论者关注的焦点，但最近也引起了引起政府官员的严重关注。
众议院监督委员会的听证会主题为“不明异常现象：揭露真相”。标题指的是UAP，这是UFO的新缩写，在信徒和美国官员中，它已成为一个越来越流行的术语，用来描述神秘的空中物体。
根据众议院声明，此次听证会将是美国国会组织的第二次国会听证会，目的是“进一步揭开美国政府秘密进行的UAP研究计划的面纱，以及他们得出的未公开的调查结果”。
听证会将由共和党众议员南希·梅斯和格伦·格罗斯曼主持。众议院的声明中，众议员们表示，美国人对美国政府在 UAP 问题上缺乏透明度感到沮丧。

相关：前情报官员称，美国开展了“数十年”秘密 UFO 计划

“美国人应该了解政府对 UAP 目击事件的了解，以及这些现象可能带来的威胁的性质。我们只有通过提供一致的、系统的透明度才能确保这种理解。我们期待听取专家证人的意见，以进一步阐明这一问题并使其承担更大的责任，”梅斯和格罗斯曼在声明中表示。
路易斯·埃利桑多是一位功勋卓著的前反情报官员，多年来一直声称美国政府隐瞒了对 UAP 的了解，他将在听证会上担任专家证人。
周三的听证会是在五角大楼被举报人戴维·格鲁施指控运行秘密UFO 检索计划一年多之后举行的，尽管从未出现任何证据支持这些说法。
许多支持披露机密 UAP 的人都对唐纳德·特朗普政府将选择公布更多政府文件持乐观态度。
共和党代表田纳西州的蒂姆·伯切特 (Tim Burchett) 告诉《国会山报》：“我确信这就是他想要的，而且他信任美国公众。特朗普总统将朝着全面披露的方向迈进。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/13/house-ufo-hearing</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>