<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 21:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁联合国和平并警告俄罗斯对核电站构成威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/russia-ukraine-zelensky-un-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/russia-ukraine-zelensky-un-speech</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利举行示威活动，反对“压制性”安全法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/demonstrations-being-held-in-italy-against-repressive-security-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/demonstrations-being-held-in-italy-against-repressive-security-bill</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着人类越来越接近自然，加州熊开始在这里安居</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/bears-southern-california</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T12:00:04Z一只年轻的黑熊在垃圾桶里翻找东西。人类正在南加州靠近森林的地方建造房屋，熊也开始在这里扎营。
塞拉利昂的居民马德雷是一座毗邻 70 多万英亩（283,280 公顷）安吉利斯国家森林的城市，曾有黑熊闯入他们的房屋、汽车和院子。
随着冬季的临近，该地区居民可能会看到更多的熊，这并非巧合，因为熊正准备冬眠。
“坦率地说，它们只是在寻找食物、水或庇护所，当它们找到时，它们通常会停留一段时间或定期返回，”加州鱼类和野生动物部门的公共信息官 Tim Daly 说道。
“每年的这个时候，这种活动往往会增多，因为熊往往会在冬天增肥。”
Sierra Madre 副市长 Laura Aguilar 表示，已经实施了许多缓解措施，包括为居民提供防熊垃圾桶，因为熊往往会挖垃圾寻找食物。
“我们这里有郊狼、鹿，偶尔还有美洲狮，所以看到野生动物并不罕见，因为我们在山脚下，”阿吉拉尔说。
戴利说，熊能够穿过敞开的门窗，打开车门。熊的视力和听觉很强，嗅觉比猎犬强七倍。
“这些动物被认为是聪明的，”戴利说。“它们被认为对成功获得食物、水或庇护所的地方有着很好的记忆。”
这是塞拉马德雷居民苏珊和鲍勃·内斯勒的印象，他们家里经常有一只毛茸茸的访客，已经有两个多星期了。
一只黑熊每天都会通过一个开放的爬行空间进入他们家，晚上再离开。这对夫妇正在与加州官员合作，用防熊的金属屏风封锁这个空间。野生动物机构​​安装了摄像头来监控熊的活动，帮助他们追踪熊的时间表并规划安装屏幕的最佳时间。
“它是一只好熊。它不会伤害任何人，”鲍勃·内斯勒说。
“我们塞拉马德雷有很多熊，我听说过熊会闯入人们的家中并抢劫他们的冰箱，但它没有做过这样的事情。
“它非常有礼貌，是一位真正的绅士。”
不过，戴利鼓励人们采取预防措施来保护他们的家园，包括封闭爬行空间并确保垃圾桶安全。
“如果你的院子里有一棵果树，一定要捡起掉在地上的水果，”他说。“确保晚上不要把宠物食品放在外面。”
这不仅仅是塞拉马德雷。森林附近的社区，包括阿尔塔迪纳和蒙罗维亚，对熊的出现并不陌生。
戴利说，随着人类越来越靠近森林，居民家中会出现更多的动物。
“作为人类，我们喜欢把家建在山边，靠近大自然，地势较高，视野开阔，”他说。 “随着我们不断向曾经的荒野地区、没有任何房屋的自然区域进行建设，这些人目击熊的次数增加也就不足为奇了。”
近年来，加州的黑熊数量也呈上升趋势，从 1980 年代初的 10,000 到 15,000 只跃升至 2024 年初的 25,000 到 30,000 只。
这种趋势也与洛杉矶县的熊目击次数相吻合。
2017 年，加州在该县记录了 28 次熊目击事件。2023 年，这一数字上升到 455。
戴利建议，一旦与熊面对面，就不要攻击它。
“转身逃跑是个坏主意。 “由于有很多野生动物，这可能会引发它们的追逐反应，”他说。
相反，他说人们应该慢慢转身，远离他们可能遇到的任何野生动物。他还强调，黑熊并不危险，熊袭击人的情况很少见。
“熊可能会拍打你，但熊不会主动寻找我们来攻击我们或伤害我们，”戴利说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/bears-southern-california</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比杀害婴儿的父亲向调查人员讲述了医院里疯狂的场面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/25/father-of-babies-killed-by-lucy-letby-tells-inquiry-of-frantic-scenes-at-hospital</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T12:35:56Z切斯特伯爵夫人医院新生儿科露西·莱特比杀害两名三胞胎婴儿的父亲描述了孩子们倒下的疯狂场景，医务人员似乎在网上搜索教程来指导他们“日常”医疗程序。
莱特比通过鼻胃管将空气注入儿童 O 的血液和胃中，同时将空气注入其兄弟儿童 P 的胃中。
2016 年 6 月的死亡事件此前曾被认为是顾问的“转折点”，他们怀疑莱特比是罪魁祸首，并要求将她从切斯特伯爵夫人医院的病房调离。
34 岁的莱特比在两次审判中被判谋杀七名婴儿和企图谋杀另外七名婴儿罪名成立，被判处 15 项终身监禁。
由利物浦市政厅的 Thirlwall 女法官领导的公开调查正在审查医院新生儿科的事件，莱特比于 2015 年至 2016 年在该科担任护士。她于 2018 年首次被捕，并于 2019 年被定罪2023 年和 2024 年。
在向调查人员宣读的一份声明中，O、P 和 R 三个婴儿的父亲描述了他意识到 P 孩子晕倒时的惊慌失措，而就在不到 24 小时前，他又在类似情况下失去了 O 孩子。
“我们冲回病房，感觉就像似曾相识一样，”他说。“这几乎是前一天的一模一样。每个人都像无头苍蝇一样四处乱跑，看起来不知道出了什么问题。我问其中一位医生发生了什么事，他说，‘又发生了，不是吗？’没人告诉我。没有人能再解释一遍。”
这位不愿透露姓名的父亲继续说道：“另一位医生在一个看起来像临时办公桌的地方，用屏幕查找如何进行胸腔引流以及切口和管子应该放在哪里。看起来他们好像在按照教程做，而不是真的知道自己在做什么。”
莱特比回忆说，他参与了抢救 P 孩子的尝试，然后他看到另一名护士“在谷歌上搜索一个程序”。
“她还小。她面前有一台电脑屏幕，当我看到屏幕上出现这个时，我惊慌失措。我很困惑她为什么要谷歌搜索这个。
“这个程序是肺引流。屏幕上有一个人的图像，箭头指向切口的位置。这是一张医学图表。我想工作人员听到我在说什么。
“当时我很生气。我记得其他工作人员走到电脑前看它。他们都互相说了几句话，然后做了这个程序。这让我很担心，因为这是日常程序，是医院工作人员必须日复一日进行的程序。”
父亲回忆起与莱特比打交道的一些经历，回忆起他被告知她被捕时的情景。
“一开始很难理解，因为当孩子 P 去世时，她显然非常难过。当她值班时，她给人的印象非常呆板和冷漠，但在 P 孩子死后，她似乎崩溃了。”
他告诉调查人员，他不认为切斯特伯爵夫人医院对他和他的妻子（孩子的母亲）表现出坦诚的责任。
他说：“我相信切斯特伯爵夫人医院对莱特比的罪行了解的远比他们公开承认的要多，我从我的律师那里了解到，但当孩子们在那里出生时，人们已经对莱特比产生了严重的担忧。”
调查仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/25/father-of-babies-killed-by-lucy-letby-tells-inquiry-of-frantic-scenes-at-hospital</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《经济学人》出版商因与烟草的关系面临越来越大的压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/25/pressure-mounts-on-publisher-of-economist-over-ties-to-tobacco</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/25/pressure-mounts-on-publisher-of-economist-over-ties-to-tobacco</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶发生巴士劫持事件，造成一人死亡，一人被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/bus-hijacking-los-angeles</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T16:46:02Z一辆新闻车停在街上据警方称，洛杉矶市中心发生一起巴士劫持事件，造成一人死亡，另一人被拘留。
当地时间凌晨 12:45 左右周三，一名嫌疑人在洛杉矶南部菲格罗亚街和曼彻斯特大道之间登上一辆公交车，并用枪威胁公交车司机。据当地媒体报道，车上有四个人，包括两名乘客，嫌疑人命令司机开车。
在劫持过程中，公交车司机按下了紧急按钮，导致公交车前灯显示屏上闪烁“紧急情况”和“911报警”。据 NBC 洛杉矶报道，警方追捕了这辆巴士，其间嫌疑人据称开枪打死了一名乘客。
在追捕过程中，警方布置了带刺的警棍，最终导致巴士停了下来。 KTLA 报道，特警随后包围了这辆巴士，并部署了闪光弹，使司机从窗户逃脱，而嫌疑人则躲在巴士内。
特警队还向巴士发射了豆袋炸弹和震撼弹，并救出了一名在劫持期间躲在车后座的乘客。嫌疑人最终被拘留，另一名被枪击的乘客在医院被宣布死亡。
据哥伦比亚广播公司报道，洛杉矶地铁管理局在一份声明中表示：“地铁管理局感谢洛杉矶警察局对今天早上的巴士劫持事件迅速采取行动，也庆幸司机没有受伤。地铁正在为司机提供他需要的支持。”
据 NBC 报道，洛杉矶警察局副局长唐纳德·格雷厄姆在新闻发布会上表示，这名公交车司机“精神状态相对良好，尽管有点震惊”。
“这名司机继续以尽可能安全的方式驾驶公交车，警察跟踪了他一个小时，直到刺钉带最终生效，”格雷厄姆说，并补充道：“所以我认为司机、这个人和公交车司机都尽了最大努力，做好他们必须做的工作。”
洛杉矶警察局正在调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/bus-hijacking-los-angeles</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名男子因策划勒索舒马赫在德国被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/25/three-men-charged-in-germany-over-michael-schumacher-blackmail-plot</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T16:25:11Z迈克尔·舒马赫自 2013 年在法国阿尔卑斯山滑雪时发生事故后，就没有再公开露面。德国检察官对今年被捕的三名男子提起诉讼，他们涉嫌密谋向一级方程式传奇车手舒马赫的家人进行勒索 迈克尔·舒马赫。
他们表示，主要嫌疑人是一名来自西部城市伍珀塔尔的 53 岁男子，他曾威胁要公布私人照片和视频，并要求舒马赫的家人赔偿 1500 万欧元（1250 万英镑）。
据称，这些照片包括这位七届一级方程式冠军在 2013 年法国阿尔卑斯山滑雪事故前后的照片。那次事故导致他脑部严重受伤。
55 岁的舒马赫此后再也没有公开露面。
据称，这些照片来自另一名来自西部小镇维尔弗拉特的 53 岁男子，他曾担任舒马赫家族的保安，直到2021 年。
他涉嫌以“五位数”的价格出售这些材料，并可能因涉嫌勒索和侵犯隐私的共犯而面临“相当长的”监禁。
检察官说，主要嫌疑人今年 6 月多次打电话给舒马赫家族的一名员工索要钱财。
据称，如果不付钱，他威胁要将这些图像泄露到所谓的“暗网”上。
主要嫌疑人面临勒索罪的指控，最高可判处 15 年监禁，但检察官表示，由于威胁没有付诸实施，刑罚可能会减轻。
这名来自伍珀塔尔的男子 30 岁的儿子被指控为勒索共犯，因为他的父亲曾要求他创建一个无法追踪的电子邮件地址。
这被用来向舒马赫家族发送样本检察官表示，勒索材料已被泄露。
舒马赫的家人向瑞士当局报警，自事故发生以来，舒马赫一直在家中接受护理。
瑞士调查人员通过给舒马赫家人打电话的电话号码，追踪到德国有一起阴谋。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/25/three-men-charged-in-germany-over-michael-schumacher-blackmail-plot</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登警告称，特朗普否认气候问题可能导致“世界更加危险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/biden-trump-climate-week</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T14:04:14Z一位西装革履的男子站在讲台前乔·拜登称赞了美国在其总统任期内应对气候危机的进展，同时也批评了唐纳德·特朗普他对全球变暖给子孙后代带来的“更危险的世界”不以为然。
美国总统周二在彭博社的一场活动上发表了讲话，该活动是纽约气候周的一部分，气候周与联合国大会同时举行，美国总统当天早些时候在联合国大会上发表了讲话。
气候周已经发出严厉警告，称淘汰化石燃料的进程太慢。周二，联合国最高气候外交官呼吁更加紧迫地将可再生能源从富国推广到穷国。
拜登表示，他上任时几乎没有采取任何行动来应对气候变化，但他的政策“改变了人们对这一问题的思维方式”，将其重新定义为在清洁能源领域创造新就业机会的机会。
“我们通过了世界历史上最重要的气候法，”拜登在谈到 2022 年通胀削减法案时说道。“他们告诉我这是不可能的，但我们做到了。没有一个共和党人投票支持。”
拜登表示，自该法案通过以来，美国各地已创造超过 33 万个就业岗位，并在电动汽车、电池和可再生能源制造业投资了数百亿美元，这意味着“美国在气候变化问题上重申了全球领导地位”。

相关：数据显示，拜登的绿色政策将挽救 20 万人的生命，并增加了清洁能源就业岗位

拜登在谈到特朗普时表示，这一进展“与我的前任形成了鲜明对比”。 “他说他会废除《通货膨胀削减法案》，他会让我们的工厂关闭，他会让世界倒退。
“他对气候变化的否认，让子孙后代陷入一个更加危险的世界。”
针对特朗普宣扬的毫无根据的阴谋论，拜登补充道：“顺便说一句，风车不会致癌。”
拜登表示，美国现在处于领导世界应对气候危机的最佳位置。“世界其他国家都指望着我们，”他说。“如果我们不领导，谁来领导？谁来填补这个真空？这是我们的义务，也是我们不可多得的机会。”
联合国气候变化框架公约执行秘书西蒙·斯蒂尔表示：“如果更多的发展中国家没有看到更多这种日益增长的气候投资洪流，我们将很快陷入危险的双速全球转型。对于每个经济体来说，这种不公正和不平衡不仅是不可接受的，而且会适得其反。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/biden-trump-climate-week</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班因性别歧视将被送上国际法庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/taliban-to-be-taken-to-international-court-over-gender-discrimination</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T15:47:19Z梅丽尔·斯特里普 (Meryl Streep) 和阿西拉·瓦尔达克 (Asila Wardak) 本周出席在纽约举行的联合国妇女权利活动。加拿大、澳大利亚、德国和荷兰将把塔利班告上国际法庭，指控其性别歧视，这一开创性举措可能会使各国更容易与阿富汗领导层实现外交正常化。
联合国大会宣布的这一举措是位于海牙的国际法院首次被一个国家利用，以性别歧视为由将另一个国家告上法庭。
该案是根据《消除对妇女一切形式歧视公约》提起的，该公约于 1979 年由大会通过，并于 1981 年生效。
在 2021 年塔利班接管该国之前，阿富汗于 2003 年批准了该公约。
这是第一次此类法律行动自塔利班接管以来，预计阿富汗将有六个月的时间作出回应，之后国际法院将举行听证会并可能提出临时措施。
支持这一做法的人认为，即使塔利班拒绝承认法院的权威，国际法院的裁决也会对其他寻求与塔利班恢复外交关系正常化的国家产生威慑作用。国际法院的签署国应遵守其裁决。
有人担心，联合国与塔利班举行会谈时，将妇女问题排除在议程之外，以试图说服塔利班参加。
该倡议得到了三位女性外交部长的支持：澳大利亚的 Penny Wong、德国的 Annalena Baerbock 和加拿大的 Mélanie Joly。荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普也对此表示支持。
在阿富汗最新一轮镇压中，塔利班下令禁止阿富汗妇女在公共场合讲话，引发了一场在线运动，阿富汗妇女在其中唱歌抗议。
在本周的联合国边会上，演员梅丽尔·斯特里普说：“母猫比女人更自由。猫可以坐在前门廊上，感受阳光照在脸上的感觉。她可以把松鼠赶进公园。如今，在阿富汗，松鼠比女孩拥有更多权利，因为塔利班已禁止妇女和女孩进入公共公园。喀布尔的鸟儿可以歌唱，但女孩可能不会。”
卷入诉讼的国家表示，他们愿意真诚地与塔利班谈判，以结束性别歧视，但如果必要的阶段无果，他们将寻求国际法院的听证会。
上个月，塔利班公布了一套新的恶习和美德法，规定妇女不得在未完全遮盖的情况下离开家，不得在公共场合唱歌或大声说话。
斯特里普与阿富汗活动家和人权捍卫者一起发言，他们呼吁联合国采取行动保护和恢复阿富汗妇女和女孩的权利
阿富汗妇女论坛领导人阿西拉·瓦尔达克表示，阿富汗对妇女和女孩实施的所谓性别隔离制度不仅是阿富汗问题，也是“全球打击极端主义”的一部分。
阿基拉大西洋理事会智库性别公正战略法律顾问拉达克里希南表示：“该案件聚焦侵犯妇女权利，不仅有可能为阿富汗妇女和女孩带来急需的正义，而且还为性别公正开创了新的先例。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/taliban-to-be-taken-to-international-court-over-gender-discrimination</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普听取了有关伊朗疑似暗杀阴谋的简报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/trump-iran-assassination-plot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/trump-iran-assassination-plot</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球首家人工智能艺术博物馆在洛杉矶开幕，探索“机器的创造潜力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/ai-art-museum-los-angeles-dataland</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/ai-art-museum-los-angeles-dataland</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构：欧盟阻止非洲移民的基金“未能应对风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/eu-fund-to-stem-migration-africa-europe-risks-european-court-of-auditors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/25/eu-fund-to-stem-migration-africa-europe-risks-european-court-of-auditors</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦预计将成为一年来袭击美国的最强风暴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/tropical-storm-helene-florida-hurricane</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/tropical-storm-helene-florida-hurricane</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 项目计划通过大规模解雇来削减公务员队伍：“这就像亨利八世统治时期的糟糕岁月”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/project-2025-trump-plan-fire-civil-service-employees</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/25/project-2025-trump-plan-fire-civil-service-employees</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院报告发现特勤局犯下“可预防”错误导致特朗普集会枪击案 - 美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/25/trump-harris-zelenskyy-un-election-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-25T14:09:20Z7 月，美国特勤局特工在宾夕法尼亚州巴特勒的特朗普集会上听到枪声后做出反应。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/25/trump-harris-zelenskyy-un-election-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>