<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 12:31:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：据报道，伊朗支持的民兵进入叙利亚支持阿萨德军队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/02/middle-east-crisis-live-syria-iran-assad</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T08:17:18Z反阿萨德叛军于周日抵达叙利亚北部城镇阿扎兹附近的高速公路。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/02/middle-east-crisis-live-syria-iran-assad</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯旺西母亲因违反恐怖主义法而被捕“受到精神创伤”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/02/swansea-mother-traumatised-by-arrest-under-terrorism-act</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T05:00:15ZEmma Kamio 在家中一名斯旺西女子表示，她因涉嫌参与针对以色列武器的行动而因《恐怖主义法》被捕并被单独监禁五天，这让她受到了精神创伤公司。
57 岁的 Emma Kamio 经营着自己的顺势疗法和普拉提业务，在布里斯托尔郊区帕奇韦附近的 Elbit Systems UK 大楼举行巴勒斯坦行动抗议活动后，她被戴上手铐从家中带走，当着儿子和邻居的面，还被没收了三台笔记本电脑和手机。
8 月份的事件给她带来了巨大的心理创伤，直到最近她才得以谈论此事。Kamio 说，头两天她被拒绝值班律师，当她被转移到反恐警察拘留所时，她被关在一个肮脏的牢房里，被反复搜查，灯整晚都亮着，她称之为“心理折磨”。
这位前护士还有一个 16 岁的小女儿，她说：“由于滥用《恐怖主义法》，我与家人消失了五天。我是一个普通、勤劳、中产阶级的单亲妈妈，我的生活再也不会像以前一样了。由于英国目前过度监管和镇压，我的故事可能发生在任何人身上。”
Kamio 说，她最初于 8 月 6 日被带到斯旺西警察局，然后被带到布里斯托尔。她说，她 29 岁的女儿 Leona 住在伦敦，她从布里斯托尔的另一个警察局被带到那里，两人都被关在面包车后面的笼子里，在那里她们看不到对方，开始了高速的蓝灯之旅。
“我无法告诉你那有多可怕，”Kamio 说。“我只能一只手放在面板上，一只脚靠在前面支撑自己，因为没有腰带或安全带，我脑子里想的只是一个错误的动作，我的 [其他] 孩子就会在一次撞击中失去他们的母亲和妹妹。只需听到蓝灯和警报声（现在），我的整个胃就回到了高速公路上 120 英里/小时的速度。”
她说，她最初被关押在纽伯里的牢房里待了两天，那里的马桶周围“沾满了上一个囚犯的旧粪便”，每次她离开牢房时（牢房也是如此）都要被搜查，每次她再次进入牢房时也要被搜查。
Kamio 在被拘留期间一直担心她的家人、她的客户以及对她的生意的影响，她在冠状病毒大流行后努力重建生意。
“我知道我要休克了，”她说。“我好几天都很好，然后我注意到我在发抖，站不起来。一旦他们拿走你的东西，你就感觉自己就像笼子里的动物一样，我只能这样形容。
“他们花了五天时间才确定我是无辜的。我最终被无罪释放，没有带走我的财物，也没有道歉，我穿着工作服被留在纽伯里的街道上。”
卡米奥说，警方没有归还电子设备——其中只有一台笔记本电脑属于莱奥娜——她被捕时穿的衣服和昂贵的凉鞋，或者她的珠宝，包括她已故母亲为她制作的铂金耳环。
南威尔士警方表示，正在调查针对警官的投诉。东南部反恐警察表示，卡米奥“根据相关立法和拘留期间逮捕和拘留的行为准则被拘留”。泰晤士河谷警方表示，他们的牢房定期清洁，任何提出的问题都得到了解决。
Leona Kamio 已被指控与抗议活动有关的刑事破坏、暴力骚乱和严重入室盗窃，皇家检察署称抗议活动与“恐怖主义有关”。根据《恐怖主义法》，这些都不属于犯罪。共有 18 人因 8 月 6 日的事件受到指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/02/swansea-mother-traumatised-by-arrest-under-terrorism-act</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱尔智库批评切尔诺贝利事故后“毫无根据的”核恐惧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/02/nuclear-power-chornobyl-carbon-emissions-thinktank-tony-blair-institute</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/02/nuclear-power-chornobyl-carbon-emissions-thinktank-tony-blair-institute</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本超市与警方对峙三天后，熊被捕获</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/akita-japan-bear-attack-supermarket-captured</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T04:27:26Z北海道的一只熊上周末，一只熊袭击了日本北部一家超市的员工，随后在里面躲了三天，后来在当地政府在超市门口附近设下陷阱后，这只熊被扑杀。入口处。
周六早上，一名 47 岁的男子在北部秋田县发生袭击事件后被送往医院，面部和其他部位受伤。据当地媒体报道，他的伤势没有生命危险。
据共同社报道，警方叫来了有执照的猎人来猎杀这只据说长约一米的动物，但最初无法找到它。
超市入口处设置了陷阱，熊似乎在那里吃了大量肉。还部署了一架无人机来确定它的下落。
警方表示，在政府通知他们陷阱的传感器已于周一凌晨启动后，这只熊被放置在入口和储藏区之间的陷阱中，陷阱中放有蜂蜜、苹果和面包。



日本北部一家超市的熊咬伤一名员工后，防暴警察出动。 图片：秋田广播公司


据共同社报道，这只熊在被杀死前被安乐死了。
日本北部部分地区的当局正在努力解决人类与熊之间越来越多的冲突，这些冲突已经让他们的自然栖息地寻找食物。
居民被告知要保持警惕，包括城市地区的居民，因为这些动物准备进入冬眠，而一些人警告说，食物短缺意味着一些饥饿的动物将在寒冷的月份继续觅食。
据当局报告，截至今年 3 月的 12 个月内，日本 47 个县中的 19 个县因熊袭击而造成 219 人伤亡，其中包括 6 人死亡——这是自全国数据有记录以来的最高数字可用。
熊主食产量波动和农村人口减少被认为是熊遭遇事件增多的因素，而专家认为，儿童数量的持续下降是乡镇和村庄事件增多的另一个因素，儿童的吵闹行为有助于驱赶熊。
秋田受伤男子在周六超市开门前在熟食区附近工作时遭到袭击。共同社称，另一名工人将他带到安全的储藏区，然后报警。商店当时关门了，里面没有购物者。
最近几天，秋田市中心附近的社区报告了几起熊目击事件。去年，该县发生了两起引人注目的事件，其中一起是一名男子在自家车库发现一只熊后失去了一只耳朵，另一起是几人在公交车站被熊咬伤。
日本的熊数量正在增长，有人估计黑熊的数量为 44,000 只，而 2012 年估计为 15,000 只。这个数字不包括北海道，据信北海道是近 12,000 只乌苏里棕熊的家园，自 1990 年以来，乌苏里棕熊的数量增加了一倍多。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/akita-japan-bear-attack-supermarket-captured</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔顿·约翰透露失明后无法观看自己的音乐剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/02/elton-john-reveals-he-is-unable-to-watch-his-own-musical-after-losing-eyesight</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T04:10:28Z(从左到右) Shaina Taub、Elton John 和 David FurnishElton John 在他的新音乐剧《穿普拉达的恶魔》的盛大演出上透露，他因身体原因无法看清这部由他创作歌词的音乐剧这位 77 岁的歌手在舞台上对观众说：“你们中的一些人可能知道，我一直有问题，现在我失去了视力。我没能看演出，但我很享受。”
在舞台上，约翰感谢他的丈夫大卫·弗尼什，“他一直是我的坚强后盾”。
“我没能参加很多预演……我很难看到它，但我喜欢听到它，今晚它听起来很棒，”他补充道。
9 月，约翰透露，他在 7 月在法国度假期间感染了严重的眼部感染，导致他的右眼失明，左眼“视力有限”。
“我正在康复，但这是一个极其缓慢的过程，需要一段时间才能让受影响的眼睛恢复视力，”他在社交媒体上分享的一份声明中写道。 “我非常感谢优秀的医生、护士团队和我的家人，他们在过去几周里对我照顾有加。”

相关：埃尔顿·约翰在 eBay 上为艾滋病基金会出售他的个人衣柜

上周，约翰告诉《早安美国》，他的视力推迟了他与长期合作伙伴伯尼·陶平的下一张专辑。
“不幸的是，我在 7 月份失去了右眼视力，因为我在法国南部感染了疾病，现在已经四个月没能看见东西了，我的左眼也不是很好，”他说。 “所以，我希望和鼓励都能顺利完成，但是……我现在有点不知所措，因为我可以做这样的事情（采访），但要去录音室录音，我不知道，因为我根本看不到歌词。”
《穿普拉达的恶魔》刚刚在伦敦西区的多米尼恩剧院开演。周日晚上的盛大演出是为了为埃尔顿·约翰艾滋病基金会筹集资金。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_0d9fdedb-9b6d-4264-bc50-7b69845b43fd__ 



《穿普拉达的恶魔》最初是作家劳伦·韦斯伯格的小说，后来被改编成电影，讲述了有抱负的记者安迪成为出了名的难相处的时尚杂志编辑米兰达·普里斯特利的助理的故事。在这部音乐剧中，普里斯特利由美国模特兼演员凡妮莎·威廉姆斯扮演。

相关：“在 Vogue 的每一分钟都感觉像是紧急情况”：《穿普拉达的女魔头》作者劳伦·韦斯伯格谈引发丑闻

这场星光熠熠的活动吸引了众多时尚界名人参加，包括《Vogue》主编安娜·温图尔，她一直有传言称，米兰达·普里斯特利这个角色受到了她的启发。
温图尔在红毯上接受 BBC 采访时表示：“我和米兰达·普里斯特利之间是否有相似之处，由观众和与我共事的人来判断。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/02/elton-john-reveals-he-is-unable-to-watch-his-own-musical-after-losing-eyesight</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国最高法院将开始审理具有里程碑意义的气候变化案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/icj-un-climate-change-case-pacific-nations</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T03:58:40Z各国和组织将向海牙国际法院 (ICJ) 提交关于各国应对气候变化的法律义务的意见。国际法院 (ICJ) 定于周一开始审理具有里程碑意义的气候变化案件，研究世界各国在应对气候变化和帮助脆弱国家应对其破坏性影响方面应依法采取哪些措施。
经过岛国多年的游说，联合国大会去年向国际法院征求关于“各国在气候变化方面的义务”的意见。
来自 100 多个国家和组织的律师和代表将在海牙国际法院提交意见。
这次前所未有的听证会旨在为各国应如何保护环境免受温室气体破坏以及如果不这样做将产生什么后果制定蓝图。尽管国际法院的咨询意见不具约束力，但它们具有法律和政治意义。

相关：Cop29 协议让岛国失望。现在联合国最高法院必须对气候危害采取行动 | Ralph Regenvanu

瓦努阿图将率先在听证会上提出论点，听证会将持续到 12 月 13 日。该意见将于 2025 年发表。这项运动始于 2019 年太平洋地区教室，当时一群学生推动将气候问题提交国际法院。
“气候变化对我们来说并不是一个遥远的威胁，”太平洋岛屿学生应对气候变化组织主任维沙尔·普拉萨德 (Vishal Prasad) 说，该组织在将行动提交给国际法院方面发挥了重要作用ICJ。
“它正在重塑我们的生活。我们的岛屿处于危险之中。我们的社区面临着破坏性的变化，其速度和规模是我们前几代人所不知道的，”普拉萨德在听证会前几天告诉记者。
听证会开始前一周，太平洋和其他发展中国家谴责在 Cop29 峰会上达成的一项协议严重不足，该协议要求各国在 2035 年前提供 每年 3000 亿美元的气候融资，以帮助较贫穷的国家应对气候变化。
代表其社区的太平洋气候活动家表示，Cop 峰会的成果一次又一次地未能应对危机的规模。今年，巴布亚新几内亚罕见地退出了 Cop29 的高层会谈，称这些会议“完全是在浪费时间”。
...人民的韧性，”他说。
巴布亚新几内亚是参加国际法院听证会的太平洋国家之一，并将于 12 月 6 日提交其意见。总检察长兼司法部长皮拉·尼宁吉表示，巴布亚新几内亚将为太平洋岛国面临的挑战发声，这些挑战直接受到海平面上升和天气模式变化的影响。
“国际法院的咨询意见将有助于明确各国在应对气候变化方面的法律责任，提供指导，并说明它们根据国际法（包括人权和环境条约）承担的义务，”他在一份声明中表示。
美联社、路透社和法新社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/icj-un-climate-change-case-pacific-nations</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登向儿子亨特发出“完全和无条件”赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/01/joe-biden-pardons-hunter</link>
      <description><![CDATA[2024-12-02T00:57:49Z身穿蓝色夹克和帽子的男子站在身穿黑色夹克的男子旁边美国总统乔·拜登已向儿子亨特·拜登发出“全面和无条件”赦免令，涵盖其儿子的枪支指控定罪和认罪白宫周日发表声明。
这一决定标志着拜登的逆转，他曾多次表示不会利用行政权力赦免儿子或减刑。
此次赦免是在亨特·拜登 12 月 12 日因联邦枪支指控被判刑之前做出的。亨特·拜登还定于四天后在另一起刑事案件中被判刑，此前他于 9 月承认了联邦逃税指控。
乔·拜登在声明中表示，他已经推翻了“不干涉司法部决策”的承诺，即使我看到儿子被有选择地、不公平地起诉，我仍信守诺言。
亨特·拜登于 6 月在特拉华州因三项与他在 2018 年购买手枪有关的重罪指控被判有罪，因为他在枪支购买表格上错误地写了自己不是非法药物使用者。
乔·拜登周日晚上表示，他的儿子被起诉“没有加重犯罪因素，例如用于犯罪、多次购买，或作为空头购买者购买武器，人们几乎从未仅仅因为他们填写枪支表格的方式而被以重罪指控受审”。
“很明显，亨特受到了不同的对待，”拜登说，并补充说，该案的指控“只是在我国会的几位政治对手煽动他们攻击我并反对我当选之后才产生的”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/01/joe-biden-pardons-hunter</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称怀疑论者可以转变成我的北约计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/ukraine-war-briefing-sceptics-can-be-converted-to-my-nato-plan-says-zelenskyy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/02/ukraine-war-briefing-sceptics-can-be-converted-to-my-nato-plan-says-zelenskyy</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“脑腐烂”：2024 年牛津年度词汇反映出社交媒体的“琐碎”使用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/02/brain-rot-oxford-word-of-the-year-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/02/brain-rot-oxford-word-of-the-year-2024</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚选举：执政党社会民主党有望赢得多数选票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/01/romania-parliamentary-election-social-democrats-far-right</link>
      <description><![CDATA[2024-12-01T19:27:41ZMarcel Ciolacu 向一群记者发表讲话根据早期出口民意调查，罗马尼亚的主要中左翼政党有望在议会选举中名列第一，似乎击败了受到这一惊人胜利推动的极右翼政党上周的总统选举首轮投票中，一位极端民族主义者被提名。
执政的社会民主党（PSD）预计将获得 26% 的选票，领先于极右翼民族主义政党罗马尼亚人联盟（AUR），得票率为 19%，而民族自由党（PNL）和中右翼拯救罗马尼亚联盟（USR）则以 15-16% 的得票率争夺第三名。
这次投票是连续三轮投票中的第二轮，一周前，鲜为人知的极右翼、亲莫斯科的独立人士 Călin Georgescu 在总统选举首轮投票中获得第一名，使该国陷入混乱。
Georgescu 的成功，是在他表示没有资金支持的竞选活动之后取得的而这一预测主要基于通过类似机器人的活动传播的 TikTok 视频，引发了对外国干涉的怀疑，并引发了人们对罗马尼亚将转向极右翼的担忧。
罗马尼亚最高法院下令重新计票，并将于周一就一名落选候选人提出的要求作出裁决，该要求取消投票，原因是有人指控亚军、亲欧盟的 USR 成员 Elena Lasconi 进行非法选举活动。
此次选举被视为对罗马尼亚未来发展方向的关键，罗马尼亚迄今为止一直是欧盟和北约的可靠盟友，对西方支持乌克兰具有战略重要性。自 1989 年脱离共产主义以来，罗马尼亚在很大程度上回避了民族主义。
在选民普遍对生活成本感到愤怒以及主流政党的腐败遗留问题之际，观察人士表示，以 AUR 为首的极右翼很可能从这种混乱中获益最多，而这种混乱进一步削弱了人们对国家机构的信任。
罗马尼亚是欧盟中面临贫困风险的人口比例最高的国家，通货膨胀率也是欧盟中最高的国家，预算赤字也是欧盟中最大的国家。
极右翼政党利用罗马尼亚对乌克兰的强力支持，煽动人们担心，除非罗马尼亚停止支持，否则战争可能会蔓延到边境以外，并激起人们对所谓的乌克兰难民优惠待遇的不满。
即将卸任的总统克劳斯·约翰尼斯表示，周日的投票实际上将决定罗马尼亚是否仍然是“一个自由开放的国家，还是会陷入有毒的孤立和黑暗的过去”。
中左翼的 PSD 和中右翼的 PNL 都是即将离任的政府成员，他们主宰了罗马尼亚政坛三十年，但出口民调显示，新立法机构将更加分散，很难组建新的联盟。
AUR 在上次选举中的得票率为 8.5%，是上次选举的两倍多。加上支持乔治斯库的青年党（POT）和极右翼的 SOS 罗马尼亚，这两个党都有望通过 5% 的选票门槛进入议会，极右翼政党可能在新议会中占据约 30% 的席位。
如果出口民调结果准确，由社会民主党领导的亲西方主流联盟原则上可以拥有足够的议员组建政府，但分析人士表示，谈判将很困难，可能需要数周时间。
“社会民主党需要几天时间等待被拉拢，”政治评论员拉杜·马格丁告诉路透社。“与中间派政党结盟的可能性比与极端分子结盟的可能性更大。 “这在很大程度上取决于谁成为总统。”
照目前情况来看，乔治斯库应该在 12 月 8 日的决选中面对拉斯科尼——尽管根据法院的裁决，两次总统选举都可能被推迟到本月晚些时候，这增加了政治不确定性。
总统办公室上周表示，官员们发现了在线影响总统选举投票的行为，其中一名候选人受益于社交媒体平台 TikTok 上的“优惠待遇而获得大量曝光”。
TikTok 驳斥了这些指控，称其执行了所有针对选举虚假信息的指导方针。
乔治斯库呼吁结束乌克兰战争，否认 Covid-19 的存在，将两名二战时期的罗马尼亚法西斯分子描述为“民族英雄”，并声称罗马尼亚在外交事务上将受益于“俄罗斯智慧”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/01/romania-parliamentary-election-social-democrats-far-right</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯特兰蒂斯首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯因汽车制造商陷入困境而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/01/stellantis-chief-executive-carlos-tavares-resigns-as-carmaker-struggles</link>
      <description><![CDATA[2024-12-01T21:10:13Z卡洛斯·塔瓦雷斯卡洛斯·塔瓦雷斯已辞去吉普、菲亚特和标致汽车制造商 Stellantis 首席执行官一职，并表示计划在明年上半年找到新的领导人。 。
塔瓦雷斯曾被视为汽车行业最受尊敬的高管之一，但今年早些时候，Stellantis 对其 2024 年业绩发出了盈利预警，其中包括预计现金消耗高达 100 亿欧元，主要归咎于其主要北美市场的销售缓慢和库存膨胀，塔瓦雷斯因此受到强烈批评。
“在约翰·埃尔坎 (John Elkann) 的主持下，公司董事会今天接受了卡洛斯·塔瓦雷斯 (Carlos Tavares) 辞去首席执行官一职的请求，立即生效，”Stellantis 在一份声明中表示。
Stellantis 表示，任命新常任首席执行官的程序正在顺利进行中，由董事会的一个特别委员会管理。任命将于 2025 年上半年进行，并补充说将成立一个由 Elkann 担任主席的临时执行委员会。
Tavares 预计将于 2026 年初任期结束时退休。
“Stellantis 自成立以来的成功植根于参考股东、董事会和首席执行官之间的完美协调。然而，最近几周出现了不同的观点，导致董事会和首席执行官做出了今天的决定，”该公司高级独立董事亨利·德·卡斯特里 (Henri de Castries) 表示。
自 2021 年初成立以来，塔瓦雷斯一直领导着 Stellantis，该公司是全球销量第四大的汽车制造商，通过菲亚特克莱斯勒与标致雪铁龙集团的合并。
Stellantis 的最大投资者是菲亚特创始人阿涅利家族，通过投资公司 Exor 进行投资。埃尔坎是阿涅利家族的后裔，也是 Exor 的首席执行官。
Stellantis 的股价今年已下跌约 40%。
上周，Stellantis 宣布计划关闭位于卢顿的沃克斯豪尔货车工厂，导致 1,100 个工作岗位面临被裁员或搬迁的风险。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/01/stellantis-chief-executive-carlos-tavares-resigns-as-carmaker-struggles</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>车队遭袭击后，近东救济工程处暂停通过加沙主要路线运送援助物资</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/01/unrwa-suspends-aid-deliveries-gaza-armed-gangs-attack-convoy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/01/unrwa-suspends-aid-deliveries-gaza-armed-gangs-attack-convoy</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 将强制金融广告商进行验证，以防止针对澳大利亚人的名人诈骗广告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/02/meta-to-force-financial-advertisers-to-be-verified-in-bid-to-prevent-celebrity-scam-ads-targeting-australians</link>
      <description><![CDATA[2024-12-01T18:46:21Z一张诈骗广告的截图，其中有一段安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 在 Facebook 上宣传虚假投资的深度伪造视频虚假的名人投资骗局可能很快就会在 Facebook 和 Instagram 上变得更加难以推广，因为 Meta 引入了一项要求金融广告商必须经过验证。
从 2025 年 2 月初开始，Meta 将要求寻求投放金融服务广告的广告商验证受益人和付款人的信息。企业将被要求提供其澳大利亚金融服务许可证号码或声明豁免。个人需要提供政府颁发的身份证件。
许可证号码将由澳大利亚证券投资委员会认证。
它将适用于在 Meta 平台上针对澳大利亚用户的全球广告商。广告商还需要通过上传业务文件来验证业务。执行此操作的人需要验证他们为该企业工作，例如提供工作电子邮件地址。


注册 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

与 Facebook 上的政治广告类似，金融广告需要免责声明，允许用户查看幕后人员的信息。
所有广告商将于 2025 年 2 月初开始执行，预计需要大约六周时间才能完成。
过去几年，Meta 一直面临来自政界人士和监管机构的压力，要求其解决利用公众人物的深度伪造图像进行诈骗的弊端，例如Martin Lewis、David Koch、Gina Rinehart、Anthony Albanese、Larry Emdur、Guy Sebastian 等人，用于推广投资。
据国家反诈骗中心称，截至 9 月底，2024 年澳大利亚因投资诈骗造成的损失为 1.35 亿美元，其中 3500 万美元来自社交媒体诈骗。
Meta 被矿业公司起诉巨头安德鲁福雷斯特（Andrew Forrest）涉嫌未能打击利用其肖像进行的诈骗。它还面临着澳大利亚竞争和消费者委员会的诉讼。
台湾和英国已经实施了验证金融服务广告的举措，但在澳大利亚推出这一举措的时间是在联邦政府通过诈骗预防框架立法之前——目前已提交议会——该立法将要求数字平台验证广告商，以打击诈骗。
Meta 全球威胁破坏总监 David Agranovich 告诉《卫报》澳大利亚版，该公司预计诈骗者会试图逃避 Meta 已实施的自动和手动检测方法，但新的限制应该会有所帮助。
“诈骗者不仅在 Facebook 上，而且在整个互联网上都具有高度对抗性和高度积极性，因此我们给他们的运营注入的摩擦越多，他们的效率就越低，他们的运营成本就越高，理想情况下，我们的平台对诈骗者来说就越没有吸引力，”他说。
“因此，我认为这会给冒充金融服务提供商的广告增加一层有意义的摩擦。”
上个月，Meta 开始在广告中试用面部识别技术，以检测可能使用的假名人认可。
议会委员会正在审查联邦政府的诈骗预防框架立法，该立法将于 1 月底提交报告。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/02/meta-to-force-financial-advertisers-to-be-verified-in-bid-to-prevent-celebrity-scam-ads-targeting-australians</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党执政期间，小船入境人数增至 20,000 人，天气原因受阻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/01/weather-blamed-for-small-boat-arrivals-rising-to-20000-under-labour</link>
      <description><![CDATA[2024-12-01T18:00:01Z充气橡皮艇上的人自 Keir Starmer 上台以来，小型船只抵达的人数已增至 20,000 多人，内政部声称英吉利海峡的秋季平静天数创下了历史新高负责任。
根据一份泄露的分析报告，自 2018 年有记录以来，10 月至 11 月的 31 天期间所谓的“红色天数”比例最高——天气条件使得过境“可能”或“非常可能”。
结果，有 6,288 人穿越了英吉利海峡，而去年同期为 768 人。
内政大臣伊维特·库珀将使用这些数据来解释为什么最近几周载有寻求庇护者的小船过境数量激增。
在恶劣天气阻止任何过境两周后，两艘小艇于周六午夜后抵达英国水域，船上共有 122 人。自 7 月 4 日以来，这一数字已达到 20,110。
库珀正准备向下议院发表声明，就她上周与伊拉克政府签署的一项协议发表声明，该协议旨在联合合作打击人口走私团伙，并增加被拒绝的申请人的遣返人数。
根据内政部 10 月 11 日至 11 月 10 日的数据，31 天中有 26 天被归类为“红色”，而 2023 年同期只有 3 天。
保守党政府离任时，2024 年有望成为小船入境最繁忙的一年，在选举前的六个月内，有 13,574 人穿越英吉利海峡。
这比 2023 年同期的 11,433 人多出近 19%，比上一年度的 12,900 人多出 5% 2022 年的过境人数创历史新高，是 2021 年 6,594 人的两倍多。
库珀周一向下议院发表声明，预计将政府的战略与前任的记录进行对比，她将表示，前任失去了对移民和庇护制度各个方面的控制，从小船抵达和庇护酒店费用到净移民总量。
里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 出任首相后，过境人数花了大约八个半月的时间才超过 20,000 人。
他的任期始于秋季，这意味着他执政的头几个月恰逢冬季天气条件，通常过境人数较少。
相比之下，斯塔默在夏季中期担任这一职务，此时天气较好，过境人数通常最多、最频繁。
移民过境花了大约五个月的时间才达到上台后，工党的支持者人数达到 20,000 人。
工党消息人士称：“罗伯特·詹里克上周说了实话。他说保守党‘对移民问题的处理让国家大失所望’，并且‘造成了巨大而持久的伤害’。我们不会重复同样的错误。”
政府部长帕特·麦克法登在天空新闻的《特雷弗·菲利普斯周日早间秀》中表示，英国“永远需要移民”，但这必须与培训英国劳动力相平衡，这样“你就不会过度依赖移民”。
他说，工党不会设定净移民目标，但将于下周公布一项减少合法和非法移民的计划。
凯米·巴德诺赫周三承认，前几届保守党政府未能兑现移民承诺，并承诺对保守党移民政策进行彻底审查。
国家统计局周四公布的数据显示，在鲍里斯·约翰逊和里希·苏纳克领导下，2023 年的净移民人数激增至 906,000 人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/01/weather-blamed-for-small-boat-arrivals-rising-to-20000-under-labour</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨拉赫帮助利物浦击败曼城，在冠军争夺战中遭遇重大打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/01/liverpool-manchester-city-premier-league-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/dec/01/liverpool-manchester-city-premier-league-match-report</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>