<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 09:17:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国外交大臣谴责我们对关税征收为“两面”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/china-foreign-minister-condemns-us-tariffs-two-faced</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-07T07：51：24Z     Wang Yi  中国外交大臣指责美国“两面”的行为，谴责对中国商品的关税征收，并警告唐纳德·特朗普的“美国第一”政策可能出现的“丛林法”。 
在中国年度议会聚会的间隔时，中国将“牢固地反击”美国的压力。他补充说：“没有国家应该认为它可以压制中国并保持良好的关系。” 
王王的评论发表在美国总统宣布对中国进口的关税提高后的几天。本周，华盛顿提高关税      一系列中国商品至20％。王谴责税款为“任意”。
周五发布的海关数据表明，中国在1月和2月的出口价值同比增长2.3％，远低于预期，这强调了中国的出口商今年将在中国达到其GDP增长目标5％的压力。&gt; &gt; 。
中国外交部本周制作积极的评论关于美国的“贸易战争”，在中国的贸易战争或其他任何事情上都在战斗。相比之下，王周五的评论更加柔和，但是华盛顿对北京立场的挫败感显而易见。王说：“一个大国应该履行其国际义务。”他补充说，国家“不应该欺负”彼此。如果各国在不考虑国际秩序的情况下追求自己的利益，那么“丛林法律将再次统治世界”，而小国将遭受痛苦。。
资深外交官指出，中国人工智能公司DeepSeek的成功是美国制裁行不通的证据。 “在封锁的地方，有突破；在有压制的地方，有创新。”他说。
DeepSeek caused shock waves in January when it released an AI model that emulated the sophistication of leading US competitors, while claiming to have only used NVIDIA的H800芯片是专门为中国市场开发的，因为禁止使用美国限制的更尖端的H100芯片出口到中国。
“高围栏和小院子无法抑制创新，”王在拜登政府期间指的是白宫对中国的旗舰工业战略政策，该政府的目的是将中国脱离美国最先进的技术。 
 Wang还表明了中国在其他主要外交政策领域与美国的不一致。当被问及特朗普重新开发加沙的计划，该计划被广泛批评为认可种族清洗时，王说：“加沙属于巴勒斯坦人民。”王说，中国支持 plans the the the the pre the the precair new the precair in the precair 
关于解决乌克兰战争，王说，中国“准备与国际社会合作”以寻找和平协议。但是他坚持认为，中国与俄罗斯的密切关系是坚定的，并且不会“被任何事件所束缚”。王说，乌克兰的战争“本来可以避免”，“任何国家都不应在另一个国家的不安全感上建立安全性”。北京长期以来对莫斯科对北约扩大的关注表示同情。
关于欧洲与中国关系，王提出了更和解的票据。王说：“中国对欧洲仍然有信心，并认为欧洲可以成为值得信赖的合作伙伴。”欧洲是中国的重要贸易伙伴，在北京有担心，由于乌克兰战争而遭受了关系。
随着特朗普总统任期的戏剧性头几周，世界各地的国家都卷入，王说中国是一个稳定的国家。他说：“我们生活在一个不断变化和动荡的世界中。”他补充说，中国可以“确定这个不确定的世界”。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/china-foreign-minister-condemns-us-tariffs-two-faced</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲之星服务在巴黎加尔·诺德附近发现了第二次世界大战炸弹之后停止</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/eurostar-services-halted-after-ww2-bomb-found-near-gare-du-nord-in-paris</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-07T07：41：43Z     来自伦敦的欧洲公然火车，位于巴黎的加尔北火车站 巴黎加尔·诺德北火车站的交通已停止，在通往法国最繁忙的航站楼的轨道上发现了第二次世界大战炸弹。。。。
国家SNCF铁路公司说，在郊区进行维护工作中，在轨道的中间发现了未爆炸的炸弹。。。
第二次世界大战中的炸弹，RER B郊区火车线在X。的帖子中写道
在巴黎警察致力于禁用该设备时，所有通往伦敦欧洲之星火车以及高速和当地服务的车站的交通都被关闭。
根据SNCF。
 尽快更多详细信息…     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/eurostar-services-halted-after-ww2-bomb-found-near-gare-du-nord-in-paris</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着起义案的继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/president-yoon-suk-yeol-detention-cancelled-insurrection-case</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-07T07：15：04Z     韩国总统Yoon Suk Yeol的支持者挥舞着一张旗帜，显示了2025年2月25日在首尔宪法法院附近的一次集会上的照片。&lt; /div&gt; 一名韩国法院取消了Yoin Suk Yeol总统Yok Yeol的拘留所以来，他的潜在释放案件逐渐付出了一定的企图，该企图在一定的范围内进行了裁定，并在一定的情况下进行了审判，以实现责任，以实现责任，以实现一定的责任。 href =“ https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/south-korean-president-declares-grares-grares-grares-martial-martial law”&gt;在12月
首尔中央地方法院在周五的一项裁决中接受了元的请愿书，以取消其监护权，尽管总统仍然面临严重的刑事指控，这些指控可能导致无期徒刑，甚至可能判处死刑。。
在他的潜在归来之前，看到警察和元支持者聚集在首都的总统居住。 

Related: How South Korea’s president sealed his own downfall

 yoon 进入他的住所。
在一份声明中，元的法律团队欢迎法院的裁决，以确认“这个国家的法治仍然还活着”，并要求“检察官应立即下令释放总统”。他的团队辩称，在检察官可以上诉的七天期间让他被拘留将是违宪的。


弹each的韩国总统Yoon Suk Yeol的支持者聚集在周五被举行的首尔拘留中心外。 照片：Jung Yeon-je/afp/getty Images 


周五，法院裁定检察官在其法律拘留期结束后起诉尹件，计算出10天的拘留限制在计算实际小时数而不是全天时已经通过。。
法院还引用了程序错误，包括腐败调查办公室和检察官如何在没有法律依据的情况下将他们之间的拘留期不当分配，并且未能遵守适当的转移程序。
无论他被拘留如何释放，针对Yoon的刑事案件将继续。
 Yoon在12月3日宣布戒严后被捕，并向国民议会部署部队，声称他需要反击“反国家部队”并调查所谓的选举欺诈。军事部署仅在议会投票推翻宣言之前仅持续了几个小时。
他被指控领导起义，这是仅有的两项现任总统不受韩国法律起诉的豁免权的罪行。
与刑事诉讼分开，宪法法院有望
如果坚持，这将永久将他从办公室中移走，并在60天内触发快照选举。如果被拒绝，Yoon尽管仍面临刑事指控，Yoon可能会返回他的总统职责。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/07/president-yoon-suk-yeol-detention-cancelled-insurrection-case</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）告诉共和党人，他不应该为联邦工人的大规模射击而责备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/elon-musk-republicans-federal-workers-firings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/elon-musk-republicans-federal-workers-firings</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX的Starship在Musk的火星计划第二次失败中爆炸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/spacex-starship-explodes-musk</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-07T01：38：25Z    在夜空闪烁  SpaceX的星际飞船航天飞机在从德克萨斯州起诉后的星期四分钟爆炸，注定了埃隆·马斯克（Elon Musk）的火星火箭计划的连续第二次失败。&gt; &gt; 
社交媒体上的几个视频显示，在星舰在太空中分手之后，在佛罗里达州南部和巴哈马附近的黄昏天空中，火热的碎片散发出来，这是在剪断发动机后不久就发生了无法控制的，该杂物的发动机剪断了。 。
该公司第七次星际飞船航班也遭受了爆炸性故障，失败仅在一个多月之后。背靠背的不幸发生在SpaceX以前很容易超过的早期任务阶段发生，这表明Musk的计划严重挫折已试图加快速度。
 403英尺（123米）的火箭系统已于美国东部时间下午6.30（格林尼治标准时间）从SpaceX庞大的Boca Chica，得克萨斯州的Boca Chica，Rocket设施升起，其超重的第一阶段助推器按计划返回。&gt; &gt; 
但是几分钟后，SpaceX的直播显示了星际飞船的上层舞台在太空中旋转，而火箭发动机的可视化显示了多个发动机关闭，然后该公司确认它与船失去了联系。。
“不幸的是，这也发生了上次，所以我们现在有了一些练习，” SpaceX发言人Dan Huot在直播中说。
火箭没有携带任何宇航员。发射后不久，SpaceX停止了直播，没有迹象表明碎屑会掉落。
 spacex 在线发布“这辆车经历了快速的不定期的拆卸和接触丢失的快速拆卸和接触”。该公司表示，其团队正在与安全官员进行协调，它将审查飞行数据，以了解爆炸的根本原因，并补充说：“成功来自我们所学的知识，今天的飞行将提供其他课程以提高星际飞船的可靠性。” &gt; 。” 
随着碎片散布在加勒比海的部分地区，联邦航空管理局在迈阿密，劳德代尔堡，棕榈滩和奥兰多机场的商业航班上发行了地面停靠站，直到至少至少在美国东部时间下午8点。航班也转移到土耳其人和凯科斯州。
自1月16日在太空中爆炸以来，星际飞船（Starship）首次尝试发射的尝试使马斯克（Musk）的发展愿景陷入困境。他的目标是建造能够将更大的卫星和人类送到月球和火星的火箭。
一月份的星际飞船失败结束了八分钟的飞行，当时火箭在太空中爆炸，在加勒比群岛上下雨。爆炸是由在船舶液体氧气罐附近点燃的火灾引起的。当时，美国联邦航空局（FAA）暂时扎根商业航班，并命令SpaceX进行调查。 SpaceX表示，此后已更改燃油管线和燃油温度。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/spacex-starship-explodes-musk</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长卷心的患者通过开创性手术恢复了嗅觉和味道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/07/long-covid-patients-regain-sense-smell-taste-functional-septorhinoplasty-surgery</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-07T00：01：28Z    一个人接受横向流程测试来检测伦敦的Covid  医生成功地恢复了由于长期因涉及开拓性手术而丧失的患者的气味和味道，从而扩大了鼻腔空气，以扩大其鼻气道以开始康复。&gt; 
大多数被诊断出患有COVID-19的患者完全康复。但是传染病会导致严重的长期影响。 About six in every 100 people who get Covid develop long Covid, with millions of people affected globally, according to the World Health组织。
失去一种嗅觉和味道是长期相互兴趣的200多种不同的症状。
现在，伦敦大学学院的外科医生NHS基金会信托基金会（UCLH）已经治愈了十二名患者，每个患者在感染后都遭受了极大的嗅觉丧失。所有人都经历了两年多的问题，其他治疗方法，例如气味训练和皮质类固醇，都失败了。
在一项旨在找到解决该问题的新方法的研究中，外科医生尝试了一种称为功能性隔术成形术（FSRP）的技术，该技术通常用于纠正鼻中隔的任何偏差，从而增加了鼻通道的大小。&gt; &gt; 
这将气流升至控制气味的鼻腔屋顶上的嗅觉区域。医生说，该手术使更多的气味剂（有气味的化合物）到达鼻子的屋顶，那里的气味。。
They believe that increasing the delivery of odorants to this area “kickstarts” smell recovery in patients who have lost their sense of smell to long covid 。
领导研究的高级顾问彼得·安德鲁斯（Peter Andrews）教授说，手术将呼吸道增加约30％，因此气流也增加了30％。。
“这项研究表现出了令人印象深刻的结果 - 如果我们应用了增加鼻或嗅觉气道的原理，我们将重新激活嗅觉，然后改善嗅觉。
“从根本上讲，您有长期的共同厌食症患者，他们的闻起来不会闻起来很差，因此我们需要以某种方式唤醒他们。这是这样做的。
“它有点唤醒了嗅觉粘膜，然后通过增加的鼻气道（击中该区域，击中该地区的气味更多）在其基础上建立，我们正在大多数患者中获得令人印象深刻的康复。我们经营的所有患者都改善了。” 
在试验中，有12名患者患有FSRP，13例患者的对照组继续接受气味训练 - 反复嗅探相同的气味。 
所有患有FSRP的患者均报告了嗅觉的改善，与嗅探测试组​​中的患者没有，其中40％的人实际上报告了一种恶化的嗅觉。结果发表在《面部整形外科》杂志上。
一名来自伦敦南部的27岁的患者佩内洛普·纽曼（Penelope Newman）说，手术后她的口味和气味“几乎恢复了正常”。
“在鼻子上进行手术之前，我开始接受我可能永远无法像以前那样闻到或品尝事物。
“自手术以来，我开始享受食物，并像以前一样闻起来。我现在可以做饭和吃大蒜和洋葱，人们也可以为我做饭。我可以出去和我的朋友和家人一起吃饭。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/07/long-covid-patients-regain-sense-smell-taste-functional-septorhinoplasty-surgery</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国计划关闭欧洲领事馆并削减国务院劳动力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/us-european-consulates-state-department</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T23：10：50Z    美国国务院正在准备关闭许多美国国务院在未来几个月内主要在西欧的领事，并希望在全球范围内降低其劳动力。&gt;  
国务院还正在考虑将其在华盛顿总部的许多专家局合并，这些局部在人权，难民，全球刑事司法，妇女的问题和应对人口贩运的努力等领域工作。。。
路透社上个月报道说，随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）和他的亿万富翁助手 Elon Musk 释放了一项前所未有的成本削减成本的努力。
共和党总统希望确保他的官僚机构与他的“美国第一”议程完全一致。上个月，他发布了一项行政命令，以改造美国外交部，以确保其外交政策议程的“忠实有效”执行。
在他的选举竞选期间，他一再承诺通过解雇他认为不忠的官僚来“清理”他所称的“深州”。
批评家说，美国外交足迹的潜力和
特朗普和马斯克说，美国政府太大了，美国纳税人资助的援助是以浪费和欺诈的方式花费的。
莱比锡，汉堡和杜塞尔多夫在德国，波尔多和法国的斯特拉斯堡，意大利的佛罗伦萨是国务院正在考虑关闭的较小领事的清单，其中一些官员还说，这可能会改变，因为一些员工正在为他们留下一个案例，使他们保持开放。
官员说，该部门周一通知国会计划将其在土耳其东南城市Gaziantep关闭其分支机构，华盛顿从该地点支持叙利亚北部的人道主义工作。。
“国务院继续评估我们的全球姿势，以确保我们最好代表美国人民应对现代挑战，”国务院发言人说。
根据其网站的数据，该部门在全球超过270个外交任务中运营，总劳动力为近70,000。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/us-european-consulates-state-department</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyclone Alfred Live更新：BOM跟踪地图预测预测布里斯班，昆士兰州和新南威尔士州北部；洪水警告和停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/live/2025/mar/07/tropical-cyclone-alfred-live-updates-wind-rain-category-2-storm-south-east-queensland-northern-nsw</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T23：51：33Z     在昆士兰州南部的库兰加塔（Coolangatta）的纪录浪潮中，警察船挣扎&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/live/2025/mar/07/tropical-cyclone-alfred-live-updates-wind-rain-category-2-storm-south-east-queensland-northern-nsw</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣文森特（St Vincent）和格林纳丁斯（Grenadines</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/baliceaux-st-vincent-grenadines-purchase</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T22：48：40Z     穿着白色穿着白色的人在崎byby景观中 加利福尼亚社区的成员正在庆祝“一场历史悠久的期待已久的胜利”之后，加勒比国家圣文森特和格林纳丁斯（SVG）宣布购买了一个私有岛屿，其中成千上万的祖先从疾病和疾病中丧生。
无人居住的巴利科（Baliceaux）长期以来对加里利娜人，被奴役的非洲人的后代和土著卡利纳哥和阿拉瓦克人民具有重要意义。
在1796年，英军从大陆圣文森特的家中弹出了约5,000名加里富纳的男人，妇女和儿童，并在贫瘠的岛屿上沼泽，试图平息数十年的抵抗殖民化。 。
没有庇护所，几乎没有食物或水，几乎一半的流亡者死于饥饿和疾病，然后英国船只在次年返回，将它们运送到洪都拉斯海岸附近的罗塔岛1,700英里以外。 
从那时起，今天的Garifuna将Baliceaux视为神圣的地方，世界上大约有60万人散布在全球。激进分子长期以来一直在竞选该岛，从其私人所有者那里购买并被指定为遗产。
周四，SVG总理拉尔夫·贡萨尔维斯（Ralph Gonsalves）在议会中宣布，由于其历史意义，该岛已被为国家获得。
“鉴于Baliceaux的历史重要性，圣文森特和格林纳丁的政府已决定收购巴利科克斯。” 。
他没有透露该交易的条款，但说所有者将获得“在合理的时间内公平赔偿”。
伯利兹（Belize）的激进主义者 ubafu topsey一直处于巴利科克斯（Baliceaux）斗争的最前沿，他说：“我们欣喜若狂，SVG政府为我们做正确的事。 [贡萨尔维斯]把钱放在嘴里。他使自己的诺言成为现实。” 
 Topsey将于3月14日为每年的Garifuna朝圣前朝圣，以纪念Garifuna首席Joseph Chatoyer，在SVG上庆祝，这是一个特别庆祝活动的机会。  
“这是我们的家园……世界各地的每个加里富纳都知道这些都是圣洁的，神圣的理由。我们是如此的感谢和快乐，”她说。
 Topsey希望该岛将成为一个世界遗产，以纪念Garifuna人民，她说他是“跨国”和无边界的。

 相关： 
她还表示希望可以在烧烤岛上鼓励植被。
“那种贫瘠的意见使我们的悲伤和痛苦和前进，我们必须超越痛苦，痛苦和痛苦。尽管我们永远不会忘记它，但这是一个巨大的康复和树立榜样，为子孙后代提供榜样。。
 35岁的加利福尼亚州公关人员和加里富纳（Garifuna）竞选者35岁的欧洛吉亚·戈登公主（Eulogia Gordon）将这一消息描述为团结的机会。
“ Baliceaux不仅属于我们。这比我们更大。这确实是关于团结，家庭和团结的。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/baliceaux-st-vincent-grenadines-purchase</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇分享医院的音频消息，感谢愿望好心的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/pope-francis-sounds-breathless-in-new-audio-message-from-hospital</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T21：53：09Z     修女听教皇弗朗西斯的地址  教皇弗朗西斯已经录制并发布了一条音频消息，感谢那些一直在为他的康复而祈祷的人，他的声音喘不过气来，因为他在医院和肺炎的住院期间近三周，
“我从我心底感谢您为我从广场上的健康祈祷，我从这里陪着你，”弗朗西斯在圣彼得广场的一条消息中说。
“愿上帝保佑你和处女保护你。谢谢。”他说，用他的本地西班牙语说话时呼吸着，有些话逐渐消失。
这是世界第一次听到弗朗西斯的声音以来，这位88岁的年轻人于2月14日被罗马的杰格利医院接纳。 
朝圣者每天晚上都在圣彼得广场聚集，为教皇的康复祈祷。当他们听到他的信息时，数百人在那里鼓掌。
梵蒂冈周四早些时候说，自2013年以来，阿根廷人是天主教会的负责人，处于“稳定”状态。
它说，没有重复周一的呼吸衰竭，教皇的血液工作“保持稳定”。弗朗西斯继续进行呼吸运动和理疗，没有发烧，并在早晨和下午做了一些工作。。
梵蒂冈在早上在夜晚和晚上的医疗公告中提供了两次有关教皇健康的更新。但是周四，它说：“鉴于临床情况的稳定性，下一个医疗公告将于周六发布”。
尽管如此
在过去三个晚上，弗朗西斯（Francis）（年轻时去除肺部），他戴着氧气面具来帮助他入睡。梵蒂冈消息人士说，在前一天的星期四早上，他改用了一个较少繁重的鼻套管 - 一个塞入鼻孔的塑料管 - 提供了高流量的氧气。
弗朗西斯（Francis）错过了罗马的正式灰烬星期三庆祝活动，标记了四旬斋的开始，但在他的私人套房中参加了杰克利（Gemelli）10楼的私人套房。
自住院以来，世界上最长的教皇是最长的教皇，这是世界上近14亿天主教徒的领导人。尽管弗朗西斯已经发表了几篇文章，但梵蒂冈也没有发行任何照片。
在先前的住院期间，教皇出现在杰格利阳台上，每周在周日中午为Angelus祈祷。但是他错过了最后三个，尚未宣布他本周末是否会露面。
梵蒂冈周四确认，高级红衣主教迈克尔·切尔尼（Michael Czerny）将陪同教皇，并带领大众标记了四旬期的第一个星期日。
弥撒也是禧年2025年庆祝活动的一部分，这是教皇领导的圣年，本周末致力于志愿者。
罗马教廷周四表示，这一事件“具有更深的含义，因为所有兄弟姐妹的思想和祈祷转向了圣父，以及他正在经历的经历”。
朝圣者将于周六在医院前祈祷，自从弗朗西斯（Francis）被录取以来，愿意的人都做得很好。 
教皇最初被诊断出患有支气管炎，但在两个肺部都发育为肺炎，在全球范围内引起警报。
 2月22日，他遭受了“长时间的哮喘呼吸危机”，并于2月28日发生了“孤立的支气管痉挛危机”，这是一条紧紧的肌肉。
星期一，弗朗西斯“ 经历了两次急性呼吸衰竭的累积的累积，根据梵蒂冈的说法，支气管痉挛”。
弗朗西斯的健康经常导致猜测，尤其是在他的批评家中，他是否可以像他的前任本尼迪克特十六世辞职。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/pope-francis-sounds-breathless-in-new-audio-message-from-hospital</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13名叙利亚安全人员与阿萨德忠诚主义者发生冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/thirteen-syrian-security-officers-killed-in-clashes-with-assad-loyalists</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T21：34：13Z     两名站在紧急皮卡车中的叙利亚士兵使V标志 自从独裁者被推翻以来，在对该国新当局的最致命的袭击中，在与阿萨德政权的残余物发生冲突中丧生。。
据叙利亚总统省长穆斯塔法·奈菲蒂（Mustafa Knefati）的省长，武装人员袭击了沿海贾布尔（Jableh）和拉塔基亚省（Latakia Province）的检查站和安全官员的安全官。
据贾布尔（Jableh）的一位居民说，战斗开始于下午2点左右。 “听起来像是大战，发生了巨大的冲突。我可以听到直升机，炮兵甚至迫击炮的声音。” 。
自从伊斯兰集团Hayat Tahrir al-Sham（HTS）领导叛军以来，叙利亚的新政府一直与前阿萨德民兵进行零星的战斗。
据叙利亚人权天文台称，在政府军试图进入由亲阿萨德民兵控制的城镇后，在周二和星期三，总共有15人在南叙利亚的Deraa丧生。周三，榴弹官员也被扔向拉塔基亚省的安全人员。
新政府，由总统艾哈迈德·艾尔·沙拉（Ahmed al-Sharaa）军官。低级军官和士兵在将武器交给州后被宽大处理，但任何涉及战争罪的人都可能被捕。 
阿萨德政权依靠忠于当地强人的民兵网络来在叙利亚的14年内战期间对全国进行控制。这些民兵的分散性质使叙利亚的新统治者很难完全拆除前政权的军事力量。取而代之的是，许多团体只是被驱逐到地下。  
 根据该国州新闻社的说法，臭名昭著的叙利亚陆军军官Suhail Al-Hassan周四遭到了安全部队的袭击，该组织指挥了精英“老虎部队”师。  
 安全官员还逮捕了空军情报部门的前负责人易卜拉欣·霍瓦伊亚少将，他被指控进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/thirteen-syrian-security-officers-killed-in-clashes-with-assad-loyalists</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局为前奥运单板滑雪者转向毒品Kingpin提供了1000万美元的奖励</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/ryan-wedding-drug-trafficking-olympics</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T20：48：14Z    穿着红色滑雪板经过红色奥运会的人 美国当局已为信息提供了1000万美元的奖励，以促使加拿大前奥运会滑雪者逮捕一名前奥运会的毒品王。。
洛杉矶的警察周四表示，瑞安婚礼（也称为“ El Jefe”，“巨人”和“公共敌人”）因其在十亿美元的跨境毒品贩运行动中的角色而被通缉，并且与他的毒品散布网络有关的几个凶杀案。 。。
婚礼，联邦调查局说的是美国最重要的逃犯在墨西哥人的保护下可能隐藏在墨西哥的官员，Sinaloa drug cartels官员，可能隐藏在墨西哥。
“奖励的增加应该明确：婚礼无处可安全，” LAPD副局长艾伦·汉密尔顿（Alan Hamilton）告诉记者。


 Ryan婚礼的FBI海报。 照片：FBI 


在安大略省的桑德贝（Thunder Bay）长大的43岁，在2002年盐湖城奥运会上竞争加拿大队，在那里他在平行的巨大激流回旋比赛中排名第24位。
奥运会四年后，瑞安婚礼在不列颠哥伦比亚省的一项大麻种植手术的搜查令中被命名，但从未受到指控。
 2010年，婚礼试图从美国政府特工购买可卡因 后被判处贩毒，并被判处四年监禁。
 由Media 当时是“ 2010年的“奥运会希望”），婚礼上的“婚礼”的态度，以“狂暴的态度”，他们的行为是一家人，他们的行为是一家人的婚礼。作为卧底操作员。
但是，从那以后的几年中，他成为了一个强大而无情的跨国麻醉品贩运者。
去年，婚礼被美国司法部指控领导一个从事“可卡因贩运和谋杀，包括无辜平民在内的团体”。
据称婚礼已经监督了从哥伦比亚，墨西哥和南加州和加拿大运输数百公斤可卡因的运输。洛杉矶警方说，婚礼的行动还将“每月五吨芬太尼”移交给我们和加拿大城市。
婚礼和加拿大同胞安德鲁·克拉克（Andrew Clark）也被指控雇用杀手谋杀那些人认为是行动的障碍，其中包括一名男子坐在他家车道上坐在他的车里的一名男子，警方说   
但在一种情况下，官员说，两名受害者是被盗毒品运输的无意目标。
 2023年，枪手袭击了安大略省卡利登的一所房屋，杀死了57岁的贾格塔尔·辛格·西杜（Jagtar Singh Sidhu）和55岁的Harbhajan Kaur Sidhu，后者四个月前到达了加拿大。他们的女儿Jaspreet Kaur Sidhu，，并严重受伤。
在警察，婚礼和另一名被告人寻求的16名被告中，唯一仍在放松的被告。
克拉克于2024年10月8日被墨西哥执法部门逮捕，并于2月27日转移到美国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/06/ryan-wedding-drug-trafficking-olympics</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在特朗普命令后暂停向南非的援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/aid-trump-south-africa</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-06T20：33：50Z    人类看着摄像机 国务院已下令立即停止在美国大多数外国援助上对南非，根据《卫报》的有线电视，通过该指令于周四发布，该指令命令14204针对政府所谓的“ 它命令所有国务院实体立即中止援助支出，但除了最少的例外。
“为了有效地实施EO 14204，所有局，办公室和任务应暂停所有义务和/或对南非的援助或援助的义务和/或分散，”由国务卿Marco Rubio签署的电缆。。
电缆遵循2月7日的命令，在对美国外国援助的更广泛的重新评估中，该订单暂停了某些外国援助等待审查。
该命令特别引用了对白人南非荷兰人的“不公正的种族歧视”  - 荷兰殖民者的后代，他们实施了隔离政权，直到1994年才拒绝黑人多数的基本权利。。。
  特朗普超级领导政府政府效率团队的特朗普超级债务人埃隆·马斯克（Elon Musk），并谴责了他的家园“公开种族主义政策”，被广泛视为影响政府对政府对一个国家对南非的国家的立场，在那里，只有7％的人口，仍然是7％的人口，仍然不成比例地控制大多数财富和土地。

 相关： 

According to the cable, Rubio has delegated authority to Pete Marocco, a Trump loyalist who presided over the administration’s evisceration of foreign aid programs at USAid and the state department, to determine whether specific aid programs should continue.该指南强调“此类请求非常高的标准”。
只有美国全球艾滋病毒/艾滋病计划Pepfar为数百万南非人提供救生治疗，将在没有其他审查的情况下进行。所有其他援助计划都需要特殊许可，即使是那些在一月份外国援助暂停下曾在事先例外的援助计划。。
这是两个普遍友好的国家之间紧张局势升级的最新迹象，从特朗普总统指责南非使用其新土地法来歧视白人公民。 href =“ https://www.cnn.com/2025/02/02/04/world/south-africa-ramaphosa-maphosa-musk-intl/index.html”&gt;被拒绝为错误信息。
该法案有争议地允许政府在某些情况下无需赔偿的私人土地，尽管其支持者说这种癫痫发作很少见，并且受到司法审查的约束。
特朗普还批评了南非在国际法院针对以色列的种族灭绝案中的领导作用，同时还向想要搬迁到美国的富裕白人南非荷兰人提供难民地位。 。
援助冻结还遵循了南非的
在星期四早些时候，南非
国务院没有回应置评请求。 &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/aid-trump-south-africa</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）和德克萨斯州州长在电子邮件签名中庆祝代词对工人的解雇</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/musk-greg-abbott-fired-worker-pronouns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/06/musk-greg-abbott-fired-worker-pronouns</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国第一个私人机器人月球漫游者成功地降落在月球上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/06/lunar-outpost-rover-moon-landing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/06/lunar-outpost-rover-moon-landing</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>