<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 09:15:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>纽约当局对社交媒体明星小松鼠“花生”实施安乐死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/peanut-squirrel-euthanized-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T14:55:37Z一只戴着牛仔帽的松鼠。一只成为社交媒体明星的孤儿松鼠，名叫 Peanut，在纽约当局在突袭看护人的家时没收了这只心爱的宠物，当局说。
在收到匿名投诉后，该州环境保护部 (DEC) 的官员于周三从马克·隆戈 (Mark Longo) 位于宾夕法尼亚州边境附近的派恩城乡村的家中带走了这只松鼠和一只名叫弗雷德 (Fred) 的浣熊，隆戈说。
周五，DEC 和 Chemung 县卫生部门确认了这两只动物的命运。
“10 月 30 日，DEC 查获了一只浣熊和一只松鼠，它们与人类同住，有可能使人类接触狂犬病。此外，一名参与调查的人被松鼠咬伤。据纽约哥伦比亚广播公司报道，该机构在一份声明中表示：“为了检测是否患有狂犬病，这两只动物都被实施了安乐死。” “这些动物正在接受狂犬病检测，强烈建议任何与这些动物有过接触的人咨询医生。”
两家机构均未回应美联社的置评请求。
自从经营动物保护区的隆戈说他在看到母亲在纽约被车撞到后收留了它以来，七年来，Peanut 在 Instagram、TikTok 和其他平台上积累了数万名粉丝。
Peanut 的 Instagram 账户显示，这只松鼠跳到隆戈的肩膀上，跳过一个铁环，拿着华夫饼吃，戴着小帽子。
“我们怀着沉痛的心情分享这个令人心碎的消息：10 月 30 日，DEC 做出了毁灭性的决定，对我们心爱的松鼠 Peanut 和浣熊 Fred 实施安乐死。尽管我们强烈呼吁同情，但该机构选择忽视我们的请求，让我们深感震惊和悲痛，”周五的一篇 Instagram 帖子写道，并附上了动物与微笑的饲养员互动的视频蒙太奇。
Longo 和他的妻子 Daniela 于 2023 年 4 月开设了 P&#39;Nuts Freedom Farm 动物保护区。Longo 说，现在这里饲养了大约 300 只动物，包括马、山羊和羊驼。他说，当这只松鼠被没收时，他正在提交文件，让 Peanut 获得教育动物认证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/peanut-squirrel-euthanized-new-york</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社区哀悼在墨尔本被杀害的“热情”年轻说唱歌手，据称枪手仍在逃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/03/community-mourns-young-rapper-killed-in-langford-st-north-melbourne-as-alleged-shooter-remains-on-the-run-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-03T06:09:33Z2024 年 11 月 2 日星期六，法医调查人员在北墨尔本建立的犯罪现场。家人和朋友都在为失去一位“才华横溢、善于交际”的年轻说唱歌手而悲痛不已。 据称他被一名在逃男子枪击。
这名 20 多岁的男子于周六凌晨 3 点 15 分左右在北墨尔本的兰福德街被发现枪伤，当场死亡。
他的身份尚未正式确定，但维多利亚州南苏丹社区协会主席兼律师 Kot Monoah 称他是一位“充满激情的”说唱歌手。
“这是一个悲惨的损失……我们都为失去一个前途光明的年轻人的家庭感到难过，”他周日告诉 AAP。
“这些年轻人非常有才华，非常善于交际……他们为家人、朋友和社区做出了许多贡献，所以当这些事情发生时，这是一个巨大的损失。”
Monoah 说，协会的一名成员已经联系了受害者的家人，悲剧发生后，社区也团结在他们周围。
由于涉嫌枪手仍在逃，维多利亚警方呼吁目击者挺身而出。
侦缉警官 Alan Rumble 说，枪击案发生时，人们正从半工业区的场所回家。
“我们真正的目标是……跟进，确定所有调查途径，调查这些途径，并确保受害者的家人在这个可怕的时刻得到支持，”他周六表示。
目前尚不清楚受害者中了多少枪。
犯罪现场靠近火车站、主要道路、仓库和小溪。
Monoah 说：“朋友们感到悲伤……通常当涉及到情绪时，可能会导致另一次报复”。
“作为一个社区，我们将敦促他们让法律自行其是，不允许任何人自行处理任何问题。
“我们为损失感到难过……警方最终将拘留此人，无论他们调查此事需要多长时间，”他补充道。
自枪击事件发生以来，额外的警员一直在该地区巡逻。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/03/community-mourns-young-rapper-killed-in-langford-st-north-melbourne-as-alleged-shooter-remains-on-the-run-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管在生物多样性方面取得突破，但第 16 次缔约国会议仍以分歧和犹豫不决告终</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/03/cop16-ends-in-disarry-and-indecision-despite-biodiversity-breakthroughs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/03/cop16-ends-in-disarry-and-indecision-despite-biodiversity-breakthroughs</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国试验中的石墨烯芯片植入物可能会改变脑瘤手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/03/graphene-chip-implant-uk-trial-transform-brain-tumour-surgery-cancer-cell</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/03/graphene-chip-implant-uk-trial-transform-brain-tumour-surgery-cancer-cell</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩尔多瓦举行总统决选，俄罗斯摇摆不定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/03/moldova-votes-president-unoff-election-as-russia-hovers</link>
      <description><![CDATA[2024-11-03T05:00:34Z总统玛雅·桑杜于 11 月 1 日出席新闻发布会。摩尔多瓦人将于周日前往投票站进行第二轮投票，在现任亲欧盟总统玛雅·桑杜和亲俄总统之间做出选择。挑战者。
尽管桑杜在第一轮选举中获得了 42% 的选票，但他在决选中面临着严峻的挑战，对手是与莫斯科结盟的社会党人亚历山大·斯托亚诺格洛领导的反对派集团。
这个东南欧人口不到 300 万的小国在公投后举行了选举，在公投中，微弱多数人支持加入欧盟。
自苏联解体以来，摩尔多瓦一直在亲西方和亲俄罗斯之间摇摆不定。但在前世界银行顾问桑杜的领导下，这个贫穷的国家在邻国乌克兰发生战争之际，加快了摆脱莫斯科轨道的步伐。
公投和第一轮选举的结果因莫斯科支持的贿选计划的指控而蒙上阴影。桑杜及其盟友指责俄罗斯及其代理人领导了一场大规模的运动，涉及贿选和虚假信息以影响选举。

相关：摩尔多瓦人以微弱多数支持加入欧盟

他们指责逃亡的摩尔多瓦商人伊兰·肖尔（Ilan Shor）在莫斯科开展了一场破坏稳定的运动，伊兰·肖尔是欧盟成员国的直言不讳的反对者。
“无论是今天还是最近几个月，摩尔多瓦都面临着对我们国家自由和民主的前所未有的攻击，”桑杜在选举结果公布后告诉首都基希讷乌的支持者。
投票前，她的团队表示已经“动员了一切可用资源”以对抗他们所描述的“克里姆林宫支持的庞大的贿选计划”。
“摩尔多瓦面临着一项艰巨的任务——只有两周的时间来阻止克里姆林宫支持的庞大的贿选计划，该计划在 10 月 20 日的双重选举中被证明是有效的，”桑杜的外交政策顾问 Olga Roşca 告诉《观察家报》。
“保护明天决选的完整性需要采取紧急、果断的行动。当局昼夜不停地工作，一直在执行一项双重战略：拆除网络并阻止潜在参与者，”Roşca 补充道。
“已经动员了所有可用资源——从执法到无轨电车和超市的公共服务公告，”顾问说。



10 月 18 日，亚历山大·斯托亚诺格洛 (Alexandr Stoianoglo) 在基希讷乌的党总部举行新闻发布会。 摄影：Daniel Mihăilescu/AFP/Getty Images


欧盟公投结果非常接近，削弱了桑杜的地位，使她与前总检察长斯托亚诺格洛 (Stoianoglo) 直接对立，后者在社会党候选人中获得了 26% 的选票，超出了预期。
在总统辩论中，桑杜指责斯托亚诺格洛是外部利益集团的“特洛伊木马”候选人，一心想夺取摩尔多瓦的控制权。
斯托亚诺格洛否认为俄罗斯工作。在早些时候接受《观察家报》采访时，他声称自己支持加入欧盟，但抵制投票，称其为“拙劣模仿”。
他还拒绝批评克里姆林宫入侵乌克兰，并呼吁改善与莫斯科的关系。“俄罗斯对摩尔多瓦的干涉程度被严重夸大了，”他说，并补充说他将寻求与莫斯科“重启关系”。
虽然俄罗斯入侵乌克兰震惊了基希讷乌的许多人，但距离乌克兰黑海港口城市敖德萨仅几个小时车程，克里姆林宫的阴影仍然笼罩着这里。莫斯科在德涅斯特河沿岸驻扎了 1,500 名士兵，该地区由亲俄分裂分子控制，他们在 20 世纪 90 年代的一场短暂战争中脱离了摩尔多瓦政府。
此次投票是在格鲁吉亚周六举行的议会选举之后进行的，格鲁吉亚是另一个试图加入欧盟的前苏联国家，大多数国家认为，格鲁吉亚执政党越来越亲莫斯科，反对自由主义，赢得了选举，但据报道，选举存在违规和欺诈行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/03/moldova-votes-president-unoff-election-as-russia-hovers</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：Syrskyi 称，军方阻止了俄罗斯自入侵以来最猛烈的攻势之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/03/ukraine-war-briefing-kyiv-and-moscow-trade-accusations-over-stalled-pow-exchanges</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/03/ukraine-war-briefing-kyiv-and-moscow-trade-accusations-over-stalled-pow-exchanges</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德文郡悬崖倒塌，锡德茅斯小屋摇摇欲坠，落差达 400 英尺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/02/devon-cliff-collapse-leaves-sidmouth-cottage-teetering-by-400ft-drop</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T19:04:18Z锡德茅斯悬崖顶上老茅草屋的鸟瞰图。从位于德文郡锡德茅斯悬崖顶上的老茅草屋看出去，景色一直都很壮观。
不过，现在它们这座 185 米历史的砂岩悬崖的一部分坍塌后，这座古老的建筑摇摇欲坠，处于 400 英尺的悬崖边缘，令人毛骨悚然。
几百米外的雅各布梯子海滩，悬崖的一大部分坍塌后，小屋正下方发生了岩石坠落。小屋现在距离悬崖边缘仅 10 米。
上周五，数千吨泥土从悬崖上坠落，迫使东德文郡区议会出于安全原因关闭了这条受欢迎的西南沿海小径。



锡德茅斯悬崖上的落石。 摄影：Ben Birchall/PA


该委员会在社交媒体上警告游客“远离悬崖”。
“落石和山体滑坡是不可预测的事件，毫无征兆地发生，可能会导致严重伤害甚至死亡，”该委员会在其网站上表示。
“在东德文郡的悬崖附近，你应该时刻小心，因为所有的悬崖都是由软岩构成，构成悬崖落石的威胁危险。”
2020 年、2022 年和 2023 年，锡德茅斯悬崖也发生过类似的坍塌，但这次山体滑坡比大多数山体滑坡都要大。
Ian Hosker 拍摄了 无人机拍摄的坍塌影响镜头，他告诉 Devon Live：“这次山体滑坡很大。但可能还没有结束。这是我在这里生活 35 年来见过的最大山体滑坡。”
建议当地海滩游客远离悬崖底部——海岸警卫队建议至少远离悬崖高度——并留意新鲜的落石或从悬崖上流下的水，这可能表明该区域已经变弱和松散。“如有疑问，请勿在悬崖下或附近行走，”委员会警告道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/02/devon-cliff-collapse-leaves-sidmouth-cottage-teetering-by-400ft-drop</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在爱荷华州民意调查中最后时刻意外领先特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/harris-unexpected-lead-over-trump-iowa-selzer-poll</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/harris-unexpected-lead-over-trump-iowa-selzer-poll</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方请求检察官考虑对拉塞尔·布兰德提起性侵犯指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/nov/02/police-ask-prosecutors-to-consider-charging-russell-brand-over-sex-assault-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T21:04:54Z拉塞尔·布兰德调查拉塞尔·布兰德历史性性侵犯指控的侦探已要求检察官考虑对这位演员和喜剧演员提出指控。
此前，第四频道的Dispatches 和 Sunday Times 于 2023 年 9 月发表的一篇文章中，四名女性指控布兰德犯有包括强奸、性侵犯和精神虐待在内的罪行。
这些指控可以追溯到 2006 年至 2013 年之间，当时这位 49 岁的男子名声鼎沸。
他否认有任何不当行为，并坚称他的性关系“绝对始终是双方自愿的”。
在最初的媒体报道之后，伦敦警察厅证实，它“收到了多起在伦敦和该国其他地方发生的性犯罪指控”。
昨天，它表示“一名男子40 多岁的布兰德曾三次接受警官的警告采访”。
“一份证据文件现已转交给皇家检察署供其审议，”它说。
在涉嫌犯罪发生时，布兰德正在英国广播公司第二电台和第四频道担任主持人，并在好莱坞担任演员，出演过包括忘掉莎拉·马歇尔在内的电影。
一名女子告诉Dispatches，布兰德在 31 岁、她 16 岁时与她建立了关系。
她声称，这段持续了三个月的关系在情感上是虐待和控制的，布兰德会称她为“孩子”。另一名女子指控布兰德于 2012 年在洛杉矶的家中强奸了她，并补充说，她当天在强奸危机中心接受了治疗，《星期日泰晤士报》报道。

相关：电视公司调查发现，罗素品牌问题“未得到充分解决”

该报称，她随后给他发信息说，她很害怕，觉得自己被利用了，并补充说：“当一个女孩说‘不’时，就意味着‘不’。”据报道，布兰德回复说他“非常抱歉”。
据该报报道，第三名女性称，她在洛杉矶与布兰德共事期间对她实施了性侵犯，布兰德威胁说，如果她告诉任何人，布兰德将对她采取法律行动。
《星期日泰晤士报》称，第四名女性称，她也遭到了布兰德的性侵犯，布兰德对她进行了“身体和精神上的虐待”。
该报称，接受采访的女性彼此并不认识，而且大多选择匿名。
指控曝光后，BBC 和第四频道从其网站上删除了布兰德的资料，而 YouTube 则禁止他通过在其频道上发布的视频赚钱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/nov/02/police-ask-prosecutors-to-consider-charging-russell-brand-over-sex-assault-claims</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 21:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在关押 Sean ‘Diddy’ Combs 的监狱中缴获毒品和武器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/drug-weapon-sweep-brooklyn-jail-sean-diddy-combs</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T20:44:26Z三名男子站在监狱外街道上的一辆车旁联邦当局证实，他们在对监狱的一次搜查中缴获了毒品、自制武器和电子设备，肖恩“吹牛老爹”康布斯因性交易阴谋罪被拘留，明年将接受审判。
监狱管理局领导了周一开始的对布鲁克林大都会拘留中心 (MDC) 的跨部门大扫荡。监狱管理局表示，此次行动与康布斯的拘留无关，而是“预先计划和协调的，以确保工作人员和囚犯的安全”。
自从今年夏天两名男子被刺致死以来，这座关押着 1,200 人的监狱再次受到审查。五名囚犯后来被指控谋杀。
另外四名被拘留者和一名警卫也被指控袭击，其中包括一名男子被三名帮派成员刺伤 44 刀，还有一名囚犯被临时冰锥刺伤脊椎。
一名 MDC 惩教人员还被指控在未经授权的高速追逐中向汽车开枪。
“我们的联邦监狱不会容忍暴力行为，”美国检察官 Breon Peace 说，并补充说这些指控应该作为“对那些在狱中从事犯罪行为的人以​​及任何其他协助这些犯罪的人的警告：你的行为将被揭露，你将被追究责任”。
该拘留中心近年来关押了 Jeffrey Epstein 的同谋 Ghislaine Maxwell，目前关押着加密货币骗子 Sam Bankman-Fried 和 Combs，他们的律师以监狱条件恶劣作为他们为保释。
这位音乐经理人面临十几起民事性侵犯指控，在曼哈顿两名法官两次拒绝保释后，他已请求美国第二巡回上诉法院准予释放。辩论定于周一进行。
联邦大陪审团还将于下周听取针对科姆斯的新证据，预计其中包括一名男子的证词。
检察官还在周三晚些时候提交的文件中敦促联邦法官拒绝科姆斯辩护团队提出的提前披露证据（包括原告身份）的请求，称该请求“明显不当”。

相关：专家称，新的诉讼增加了针对肖恩·“迪迪”·科姆斯的“证据堆”

司法部表示，这些请求“是一种不加掩饰的企图，旨在限制政府在案件早期阶段提供的证据，并劫持刑事诉讼程序，以便被告可以回应民事诉讼”和“摆出证人安全姿势”。
名人新闻网站 TMZ 上次发布了一份保密协议，据说是康布斯要求参加他臭名昭著的聚会或“疯狂聚会”的人签署的。
这份保密协议文件指示签署人不得在未经他书面同意的情况下对迪迪或他周围的任何人进行拍照、拍摄或录音，或让其他人对迪迪或他周围的任何人进行拍照、拍摄或录音，并特别指出了与会者未经康布斯许可不得发布照片的社交媒体网站。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/02/drug-weapon-sweep-brooklyn-jail-sean-diddy-combs</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国王和威廉王子的遗产“通过慈善和公共服务赚取数百万美元”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/02/king-and-prince-william-estates-millions-charities-public-services-nhs-leasing-land</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T19:50:14Z查尔斯国王现在拒绝透露他缴纳了多少所得税。据悉，查尔斯国王和威廉王子的房地产帝国从资金紧张的慈善机构和公共服务机构（包括 NHS、公立学校和监狱）手中拿走了数百万英镑。进行新的调查。
报道称，兰开斯特公国和康沃尔公国免征营业税，用于资助王室的生活方式和慈善工作，并将通过出租土地给公共服务赚取至少 5000 万英镑。这两个公国总共拥有 5,400 多份租约。
根据一份为期 15 年的协议，盖伊和圣托马斯在伦敦的 NHS 医院信托基金将支付 1140 万英镑，将其电动救护车车队存放在兰开斯特公国拥有的仓库中，兰开斯特公国是君主拥有 750 年历史的庄园。
根据第四频道的《Dispatches》和《星期日泰晤士报》的调查，国王还将从风力发电场中赚取至少 2800 万英镑，因为兰开斯特公国保留了对穿越海滨的电缆收费的封建权利。
威廉的公国康沃尔公爵是英国王位继承人的世袭财产，他签署了一项价值 3700 万英镑的协议，将达特穆尔监狱租给司法部，租期 25 年。司法部负责所有维修工作，尽管由于氡气含量高，监狱里没有囚犯，但每人要支付 150 万英镑。
他的遗产还拥有卡梅尔福德大厦，这是一座 20 世纪 60 年代的塔楼，位于泰晤士河畔，自 2005 年以来，该大厦从慈善机构和其他租户支付的租金中至少获得了 2200 万英镑的收入。两家癌症慈善机构，玛丽居里和麦克米伦——国王是它们的长期赞助人——最近都搬到了较小的场所。
康沃尔公国向皇家海军收取了超过 100 万英镑的费用，用于建造和使用码头和停泊战舰。它还向军队收取在达特穆尔训练的费用，但国防部拒绝了《信息自由法》询问费用的请求。公国还从消防站的建设中获得了 60 多万英镑的收入，并将从与六所公立学校的租赁协议中获得近 60 万英镑的收入。
尽管国王和威廉王子就环境问题发表了讲话和干预，但许多皇家庄园出租的住宅物业都违反了政府的基本能源效率标准。
调查人员调查发现，康沃尔公国出租的房屋中有 14% 和兰开斯特公国出租的房屋中有 13% 的能源性能等级为 F 或 G。自 2020 年以来，根据最低能源效率标准规定，房东出租评级低于 E 的房产是违法的。
兰开斯特公国表示：“超过 87% 的公国出租房产的评级为 E 或以上。其余的要么在等待预定的改进工程，要么根据英国法律获得豁免。”
皇家庄园还与采矿和采石公司有交易。
调查引发了要求进行议会调查以及将两个帝国并入皇家庄园的呼声，皇家庄园将其利润上交政府。国王和威廉王子在扣除商业费用后，对庄园利润缴纳所得税，但现在两人都拒绝透露具体数额。
批评人士称，这些庄园的收入被历届政​​府用来降低君主制对纳税人的总体成本，与竞争对手相比，它们享有商业优势，因为它们免征公司税和资本利得税。
前下议院公共账目委员会主席玛格丽特·霍奇男爵夫人表示，公国至少应该缴纳公司税。 “这将是君主说‘我要保持开放，我希望得到与任何人一样公平的对待’的绝佳时机，”她说。
两个公国都表示，它们是符合法定要求披露信息的商业运作。它们还强调了它们为变得更加环保所做的努力。
兰开斯特公国表示：“国王陛下自愿为从公国收到的所有收入纳税。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/02/king-and-prince-william-estates-millions-charities-public-services-nhs-leasing-land</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党要求巴德诺克支持数十亿用于公共服务和增税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/02/labour-challenges-badenoch-to-back-billions-for-public-services-and-tax-rises</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/02/labour-challenges-badenoch-to-back-billions-for-public-services-and-tax-rises</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方在海上袭击中绑架了据称是真主党官员的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/israeli-military-abducts-alleged-hezbollah-official-in-sea-raid</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T19:30:31Z黎巴嫩士兵在北部沿海城镇巴特伦的据报登陆地点检查海滩。以色列军方在周六上午的一次史无前例的行动中绑架了一名据称是真主党高级官员的人，以色列突击队在行动中登陆海岸黎巴嫩北部巴特伦的一名军官抓获了这名涉嫌官员，并乘快艇逃跑。
以色列军方官员在一份声明中表示，其军队抓获了一名“真主党高级特工”，并将其转移到其领土接受军事情报部门的调查。媒体 Axios 援引以色列消息人士的话说，被捕男子伊马德·阿姆哈兹 (Imad Amhaz) 负责真主党的海军行动。
黎巴嫩看守交通部长阿里·哈米 (Ali Hamie) 表示，阿姆哈兹是一名民用船长，而真主党没有对他属于该组织的指控发表评论。黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提表示，黎巴嫩将向联合国安理会提出申诉，并已要求黎巴嫩军方和联合国维和特派团调查此事。

相关：以色列空袭黎巴嫩和加沙地带，火箭弹射入以色列，造成数十人死亡

以色列海军的这次袭击是第一次，以色列士兵登陆黎巴嫩北部——该地区与真主党无关，距离黎巴嫩-以色列边界近 100 英里边境。
“一支身份不明的军事力量在巴特伦海滩进行了登陆行动，并转移到……海滩附近的一间小屋，在那里绑架了公民伊玛德·阿姆哈兹并……用快艇将其带到公海，”黎巴嫩国家通讯社报道。
事件的监控录像显示，一名男子双手被反绑在身后，被一队士兵押着。
“以色列国防军 [IDF] 将继续在必要时采取行动，保护以色列国及其公民，”一名以色列军方官员在一份声明中表示。
黎巴嫩交通部长阿里·哈米耶 (Ali Hamieh) 表示，绑架阿姆哈兹可能违反联合国第 1701 号决议，该决议旨在规范 2006 年战争后以色列和黎巴嫩之间的安全动态。
“绑架阿姆哈兹的地点距离他的居住地。如果证实绑架是通过海军登陆进行的，那么第 1701 号决议的执行在哪里？”哈米耶说。
以色列和真主党之间的战斗始于 2023 年 10 月 8 日，当时该激进组织向以色列发射火箭弹，以“声援”哈马斯前一天的袭击，但战斗总体上没有波及黎巴嫩北部。
自 9 月 30 日起，以色列军队一直在对黎巴嫩南部进行地面袭击，但距离边境只有几公里。此前，以色列在非边境地区针对真主党的行动都是通过空中轰炸进行的。
周六下午，以色列战机继续在全国范围内进行空中行动，在贝鲁特南部郊区罕见的白天轰炸中造成一人死亡，15 人受伤，这次轰炸没有任何警告。以色列还袭击了黎巴嫩贝卡谷地，这是过去一周以色列轰炸的重点地区。
真主党周六发射火箭弹和无人机，一枚火箭弹在以色列中部的塔伊贝造成 19 人受伤。
过去一年，以色列和真主党之间的战斗已造成 2,968 人死亡，13,300 多人受伤，其中绝大多数人是在过去五周内死亡和受伤的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/israeli-military-abducts-alleged-hezbollah-official-in-sea-raid</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁盟友不要只是“旁观”朝鲜威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/volodymyr-zelenskyy-urges-allies-to-stop-just-watching-amid-north-korea-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/volodymyr-zelenskyy-urges-allies-to-stop-just-watching-amid-north-korea-threat</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“死亡无处不在”：人们越来越担心以色列计划夺取加沙土地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/fears-grow-israel-plans-seize-land-gaza-siege-netanyahu-war-aims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/fears-grow-israel-plans-seize-land-gaza-siege-netanyahu-war-aims</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>