<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 21:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国著名摄影师托马斯·霍普克去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jul/11/thomas-hoepker-dies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/jul/11/thomas-hoepker-dies</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，美国挫败了俄罗斯暗杀向乌克兰供应武器的德国公司老板的阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/us-reportedly-foiled-russian-plot-to-kill-boss-of-german-arms-firm-supplying-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T17:49:49Z莱茵金属股份公司首席执行官 Armin Papperger美国情报机构挫败了俄罗斯暗杀德国领先武器制造商首席执行官的阴谋，这显然是对该公司在据周四报道，为乌克兰提供大量武器。
未透露姓名的美国和西方官员告诉 CNN，谋杀莱茵金属公司首席执行官阿明·帕珀格的阴谋是俄罗斯政府谋杀欧洲多个国家支持乌克兰战争努力的国防工业高管的计划之一。
据报道，调查人员表示，谋杀帕珀格的计划是所有阴谋中最先进的阶段。
据报道，美国当局已立即通知德国当局，并相应加强了帕珀格和莱茵金属公司的安保。
莱茵金属拒绝置评，但在一份给媒体的声明中表示，“始终采取必要措施”，并与安全部门定期磋商。
德国当局尚未回应置评请求，但一位政府官员证实，美国已就这一阴谋向柏林发出警告。
莱茵金属是世界上最大的军备生产国，生产火炮、坦克炮弹以及装甲车。在俄罗斯于 2022 年全面入侵乌克兰后，该公司大大提高了产量。
2 月，莱茵金属宣布计划在乌克兰开设一家弹药厂，生产和维修装甲车。
观察人士指出，几个月来，一辆巡逻车和几名携带冲锋枪的警察每天都停在德国西部城市杜塞尔多夫的莱茵金属总部前，而帕珀格在同样的时间内也有明显的个人保护。
在足球比赛、文化活动和协会会议等公共场合，他都有北莱茵-威斯特法伦州警察提供的安保人员陪同——他是极少数能得到这种安保的人之一保护。
他本人没有对报道的威胁发表评论。
自俄罗斯全面入侵和德国随后介入以来，莱茵金属公司一直被描述为基辅最大的武器供应商之一，也是莫斯科的眼中钉。
乌克兰军队配备了德国制造商生产的一系列武器，包括豹 1 主战坦克和 Marder 步兵战车。此外，该公司还向乌克兰提供了 155 毫米炮弹，这些炮弹一直是乌克兰无情的消耗战的核心，并提供了包括维修、交付和更换零件在内的全面服务。

相关：欧洲因疑似与莫斯科有关的纵火和破坏而处于高度戒备状态

暗杀阴谋的曝光正值一系列事件发生之际，据信这些事件是俄罗斯为报复乌克兰的支持而进行的有系统的破坏活动的一部分。据报道，它在当地招募业余人员进行各种活动，从纵火袭击仓库和购物中心，到较小的行动，包括破坏和涂鸦行为，以及间谍活动，所有这些都是为了破坏乌克兰的战争努力并帮助削弱公众对乌克兰的支持。这些行动被描述为莫斯科在西欧发动的“影子战争”。
周四，北约一名高级官员告诉参加华盛顿北约会议的记者，破坏活动的强度不断加大，必须极其严肃地对待。
“我们看到了破坏、暗杀阴谋和纵火行为。我们看到了一些以生命为代价的事情，”他说。“我非常相信，我们看到的是俄罗斯的秘密破坏活动，这些活动具有战略影响。”
德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在北约峰会上表示，俄罗斯正在发动一场混合侵略战争，包括网络攻击和破坏基础设施。“这再次强调，我们欧洲人必须尽最大努力保护自己，不能天真，”她告诉路透社。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/us-reportedly-foiled-russian-plot-to-kill-boss-of-german-arms-firm-supplying-ukraine</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥巴马对美国篮球队的问候语转换让人想起基和皮尔的素描</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/obama-team-usa-basketball</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/obama-team-usa-basketball</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国海岸警卫队称在阿拉斯加海岸发现中国军舰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/chinese-warships-alaska-us-coast-guard</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T17:22:53Z一艘中国军舰在台湾北部彭家屿附近海域航行。美国海岸警卫队宣布，上周末在阿拉斯加海岸发现多艘中国军舰。
在美国海岸警卫队周三发表声明称，在阿留申群岛安奇特卡海峡以北约 124 英里（200 公里）处发现了三艘船只，在白令海和北太平洋之间的海峡阿穆克塔海峡以北约 84 英里（135 公里）处发现了另一艘船只。
美国海岸警卫队称，这四艘中国船只“正在国际水域过境，但仍在美国专属经济区内，该经济区距离美国海岸线 200 海里”。

相关：中国对使用未清洗的油轮运输食用油表示愤怒

“中国海军的存在符合国际规则和规范，”美国海岸警卫队海军上将梅根·迪恩 (Megan Dean) 表示，并补充道：“我们以实际行动应对，以确保美国在阿拉斯加周边海洋环境中的利益不受干扰。”
在回应美国海岸警卫队的无线电通讯时，中国船只表示，他们的目的是“航行自由行动”。
“海岸警卫队巡逻舰金博尔号继续监视所有船只，直到它们穿过阿留申群岛南部进入北太平洋。 “金博尔”号继续监视美国专属经济区的活动，以确保美国船只和该地区国际贸易的安全，”美国海岸警卫队表示。
去年8月，在多艘中国和俄罗斯军舰在阿拉斯加附近进行联合海上巡逻后，美国派遣四艘海军战舰和一架侦察机。
当时，专家称这支船队似乎是接近美国领土的最大舰队，在俄罗斯正在进行的乌克兰战争以及中美因台湾问题而产生的政治紧张局势中，这支舰队被描述为“极具挑衅性”的举动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/chinese-warships-alaska-us-coast-guard</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果向竞争对手开放 iPhone 支付系统以和解欧盟诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/11/apple-eu-antitrust</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T17:34:21Z一名身穿灰色衣服的女子站在讲台和小麦克风前，用双手做出手势周四，欧盟接受了苹果公司向竞争对手开放其“点击支付”iPhone 支付系统的承诺，以此解决一宗反垄断案件，并避免可能出现的巨额罚款。
欧盟执行机构和最高反垄断执法机构欧盟委员会表示，已批准苹果今年早些时候提出的承诺，并将使其具有法律约束力。
监管机构曾在 2022 年指责苹果滥用其主导地位，限制对其移动支付技术的访问。
苹果在 1 月份作出回应，提议允许第三方移动钱包和支付服务提供商访问其 iOS 操作系统中的非接触式支付功能。在苹果根据测试和反馈调整其提案后，委员会表示，这些“最终承诺”将解决其竞争担忧。
“今天的承诺结束了我们的 Apple Pay 调查，”委员会负责竞争政策的执行副总裁玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 在布鲁塞尔的新闻发布会上说。 “这些承诺将对苹果在欧洲的运营方式带来重大变化，这将使竞争对手和客户受益。”
苹果在一份事先准备好的声明中表示，它“为欧洲经济区的开发者提供启用 NFC [近场通信] 非接触式支付和非接触式交易的选项”，可用于汽车钥匙、公司徽章、酒店钥匙和音乐会门票等用途。
大西洋两岸的竞争监管机构一直在调查苹果的支付技术。 3 月份，美国司法部提起了一项大规模诉讼，指控苹果在智能手机领域实施非法垄断，包括限制第三方数字钱包使用非接触式支付。

相关内容：美国指控苹果“广泛、持续且非法”垄断智能手机

欧盟协议有望为欧洲人提供更多选择。维斯塔格表示，iPhone 用户将能够设置自己选择的默认钱包，而移动钱包开发者将能够使用重要的 iPhone 验证功能，例如 Face ID。
欧盟委员会指控该公司拒绝其他人使用 Apple Pay，据称这是市场上最大的基于 NFC 的移动钱包。移动钱包依靠 NFC，它使用芯片与商家的支付终端进行无线通信。
分析师表示，公司使用自己的钱包而不是让苹果充当中间人将获得巨大的经济激励，从而节省开支，并惠及消费者。根据司法部的诉讼，苹果对通过 Apple Pay 进行的每笔信用卡交易向银行收取 0.15% 的费用。
苹果必须在 7 月 25 日之前在欧盟 27 个国家以及冰岛、挪威和列支敦士登开放其支付系统。
“从这一天起，开发人员将能够在 iPhone 上提供移动钱包，并提供迄今为止为 Apple Pay 保留的相同‘即点即用’体验，”Vestager 说。这些变化将持续十年，并由受托人监督。
违反欧盟竞争法可能会招致高达公司全球年收入 10% 的罚款，就苹果而言，罚款金额可能高达数百亿欧元。
研究和咨询公司 Omdia 的首席分析师 Philip Benton 表示：“支持通过 iPhone 替代 Apple Pay 对发卡银行的主要优势是减少产生的费用，这可能是一笔可观的费用。”他表示，为了鼓励 iPhone 用户从 Apple Pay 转向其他移动钱包，“费用减少需要部分转嫁给消费者”，通过现金返还或忠诚度奖励等福利实现。
银行和消费者也可以从其他方面受益。
CCS Insight 首席分析师 Ben Wood 表示，如果公司使用自己的应用程序进行即点即付，他们将能够“全面了解”客户的交易情况。他表示，这些数据将使他们能够“建立品牌忠诚度和信任度，并直接向用户提供更加个性化的服务、奖励和促销活动”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/11/apple-eu-antitrust</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一大群领航鲸在奥克尼海滩搁浅后几乎灭绝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/11/large-pod-of-pilot-whales-almost-wiped-out-after-stranding-on-orkney-beach</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T16:45:24Z2024 年 7 月 11 日，奥克尼群岛桑迪岛搁浅的领航鲸数十头长鳍领航鲸在奥克尼群岛海滩搁浅，造成 77 头鲸鱼死亡，这可能是几十年来最大规模的搁浅事件。
桑迪岛特雷斯内斯海滩的 12 头鲸鱼仍然活着，但据英国潜水员海洋生物救援组织 (BDMLR) 的救援人员称，他们不太可能获救。
目前尚不清楚是什么引发了搁浅，但专家表示，可能是一头鲸鱼陷入困境，其他鲸鱼也陷入困境。这群鲸鱼中包括长达 7 米（22 英尺）的雄鲸，以及雌鲸、幼鲸和幼鲸。
BDMLR、苏格兰防止虐待动物协会的专家和苏格兰大陆的海洋兽医都赶到了现场。
BDMLR 在一份声明中表示：“[我们的] 区域团队立即动员起来，携带应急设备前往该岛，同时我们等待已经在桑迪岛上的少数医务人员提供有关情况的更多信息，他们正在前往现场的途中。
“医务人员抵达后发现海滩上大约有 77 只动物，显然已经被困了几个小时。可悲的是，目前只有 12 头鲸鱼还活着。”
周四，由于沙质较软，救援人员在试图将鲸鱼扶正并让它们浮上岸时遇到了困难。
这可能是自 1995 年苏格兰海洋动物搁浅计划 (Smass) 成立以来苏格兰最大的搁浅事件。
去年，55 头领航鲸在刘易斯岛搁浅后死亡。只有一头成功浮上岸。只有 15 头鲸鱼被冲上岸时还活着，但随后被安乐死。2011 年，约有 60 头鲸鱼在萨瑟兰的浅水区遇到麻烦，约有 25 头死亡。
BDMLR 的 Emma Neave-Webb 告诉 BBC 苏格兰新闻：“到处都是鲸鱼。它们排成一排，其中一些还活着。我从经验中知道这些事件有多困难，我认为我们需要现实一点。”
她说，不太可能有很多人能获救。她将现场描述为“相当可怕”和“令人非常感动”。
已要求公众在评估和救援工作进行期间远离。
据信，英国最大的搁浅事件发生在 1927 年，当时 130 多头伪虎鲸中有 126 头死于高地多诺赫湾。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/11/large-pod-of-pilot-whales-almost-wiped-out-after-stranding-on-orkney-beach</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称全球人口预测为地球带来“希望迹象”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/11/global-population-predictions-offer-hopeful-sign-for-planet-un-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T16:30:27Z印度孟买拥挤的火车站台根据联合国的最新预测，全球人口可能会比预期更早达到峰值，而且水平会更低，官员们表示，这为减轻环境压力带来了希望。
分析预测，到2080年代中期，全球人口将达到约103亿，高于今年的82亿。
到本世纪末，全球人口预计将降至约102亿，比十年前的预期低6%。
联合国主管经济和社会事务的副秘书长李俊华表示：“在一些国家，现在的出生率甚至低于之前的预期，我们也看到一些高生育率地区的出生率下降速度略快。
“峰值提前、下降是一个充满希望的迹象。这可能意味着由于总消费量降低，人类影响对环境的压力也会减小。”

相关：自 1950 年以来，世界人口是如何增长的？ 

但他警告说，“人口增长放缓不会消除减少每个人活动平均影响的需要”。
包括德国、中国和俄罗斯在内的 63 个国家已经过了人口峰值，另外 48 个国家，包括巴西、土耳其和越南，预计到 2054 年也将过顶。
联合国周四表示，其余 126 个国家将继续增长，需要考虑“如何在满足不断增长的人口需求的同时，最大限度地减少未来对环境的影响”。
在刚果民主共和国、尼日尔、索马里、安哥拉和中非共和国等 9 个国家，预计到 2054 年人口将翻一番。



刚果民主共和国南基伍省因战争而流离失所的人们。该国是九个人口预计将在 2054 年前翻一番的国家之一。 图片：Alexis Huguet/AFP/Getty Images


十年前，联合国表示，本世纪人口达到峰值的可能性只有约 30%。在其新报告中，该组织将这一概率定为 80%。报告称，一个主要驱动因素是中国等大国生育率较低。
在超过一半的国家，女性平均生育不到 2.1 个孩子，低于在没有移民的情况下维持人口规模的水平。包括中国在内的近五分之一的国家现在的生育率“极低”，平均每名女性生育不到 1.4 个活产婴儿。
报告呼吁努力减少青少年怀孕，因为青少年怀孕对母亲及其子女有“有害影响”。
分析称，出生时预期寿命的增加，五岁以下儿童的死亡率将在 2023 年首次降至 500 万以下，预计将在未来几十年内促进大多数国家的人口增长或减缓人口下降速度。到 2054 年，人们的平均寿命预计将从现在的 73 岁提高到 77 岁。
移民可能会在世界许多地方发挥类似的作用，并将成为本世纪下半叶澳大利亚、加拿大和美国等地经济增长的主要动力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jul/11/global-population-predictions-offer-hopeful-sign-for-planet-un-says</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称新石器时代人口崩溃可能是由瘟疫引起的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/11/neolithic-population-collapse-may-have-been-caused-by-plague-researchers-say</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T15:41:00Z粗糙表面上堆积的骨架据一项研究显示，5000 年前，一场毁灭性的人口崩溃摧毁了整个北欧的石器时代农业社区，而这场灾难可能是由一场瘟疫爆发引起的研究。
这场被称为新石器时代崩塌的灾难的起因长期以来一直存在争议。
基于从斯堪的纳维亚半岛古代墓葬中挖掘出的人类骨骼和牙齿的 DNA 的研究——其中七个来自瑞典法尔比格登地区，一个来自瑞典沿海地区哥德堡附近，一个来自丹麦——现在表明疾病发挥了核心作用。
研究了 108 人的遗骸——62 名男性、45 名女性和 1 名身份不明者。其中 18 人（占 17%）在死亡时感染了瘟疫。
研究人员绘制了法尔比格登 38 人的六代家谱，跨越约 120 年。其中 12 人（占 32%）感染了瘟疫。基因组学研究结果表明，他们的社区经历了三波不同的早期瘟疫浪潮。
研究人员重建了造成这三波瘟疫​​的鼠疫杆菌不同菌株的完整基因组。他们确定最后一种瘟疫可能比其他瘟疫更具毒性，并确定了表明该疾病可能在人与人之间传播并引发流行病的特征。
“我们了解到，新石器时代的瘟疫是所有后期瘟疫形式的祖先，”哥本哈根大学遗传学家、发表在《科学》杂志上的研究报告的主要作者弗雷德里克·西尔斯霍尔姆 (Frederik Seersholm) 说道。
这种病原体的后期形式导致了公元 6 世纪的查士丁尼瘟疫和 14 世纪肆虐欧洲、北非和中东的黑死病。由于新石器时代衰落时期流行的毒株是早期的毒株，因此瘟疫产生的症状可能与几千年后的流行病不同。
研究表明，在所研究的地区，瘟疫大量存在且分布广泛。
哥本哈根大学遗传学家、报告合著者马丁·西科拉 (Martin Sikora) 表示：“瘟疫的高发性表明，瘟疫在该地区新石器时代的衰落中发挥了重要作用。
“事实上，欧洲其他地区的衰落似乎也在某种程度上受到了瘟疫的影响。我们已经有证据表明，北欧不同地区的其他巨石遗址也存在瘟疫。看到它在斯堪的纳维亚半岛如此普遍，我预计，一旦我们以同样的分辨率研究这些其他巨石，也会出现类似的情况。”
新石器时代，即新石器时代，人们开始采用农耕和驯养动物来取代游牧的狩猎采集生活方式。北欧新石器时代的人口崩溃发生在公元前 3300 年至公元前 2900 年左右。到那时，埃及和美索不达米亚等地已经出现了城市和复杂的文明。
斯堪的纳维亚半岛和欧洲西北部的人口最终完全消失，取而代之的是被称为颜那亚人的民族，他们从横跨现今乌克兰部分地区的草原地区迁移而来。他们是现代北欧人的祖先。
“到目前为止，已经提出了多种可能解释新石器时代衰落的情景：战争或与在新石器时代衰落后盛行的草原相关人群的简单竞争；农业危机导致大范围饥荒；以及包括瘟疫在内的各种疾病，”Seersholm 说。“挑战在于，之前只发现了一个瘟疫基因组，而且不知道这种疾病是否能够在人类群体中传播。”
DNA 证据还提供了对这些社区社会动态的洞察，表明男性经常与多个女性生孩子，而这些女性是从邻近社区带过来的。这些女性似乎是一夫一妻制的。
“多个生殖伴侣可能意味着有几个妻子。这也可能意味着，如果男性丧偶或有情妇，他们被允许寻找新的伴侣，”Seersholm 说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/11/neolithic-population-collapse-may-have-been-caused-by-plague-researchers-say</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚总统在数周的致命抗议活动后解散内阁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/kenya-president-william-ruto-sacks-cabinet-after-weeks-of-deadly-protests</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T15:15:30Z内罗毕抗议者于 7 月 2 日在集会上要求 William Ruto 辞职肯尼亚总统 William Ruto 迫于全国性抗议活动的压力，解雇了除外交部长之外的整个内阁。抗议活动造成了肯尼亚历史上最大的两年总统任期内的危机。
青年领导的反对计划增税的抗议活动最初是和平的，但演变成暴力。上个月，至少有 39 人在与警方的冲突中丧生。一些示威者短暂冲进议会，随后鲁托放弃了新税法。
“我将立即与不同部门、政治组织和其他肯尼亚人进行广泛磋商，无论是公开的还是私下的，目的是建立一个广泛的政府，”他在电视讲话中对全国人民说，并补充说他将在稍后宣布其他措施。
他还解雇了司法部长，但表示副总统办公室没有受到影响。
资深反腐活动家约翰·吉通戈说，周四的全面内阁变动正是肯尼亚人一直要求的。
“让我们看看，如果新部长们处理与腐败有关的大问题，会发生什么，而只是他的政府傲慢无礼，而且很多肯尼亚人在示威活动中丧生，”他说。“希望这能暂时平息事态。”
鲁托一直处于夹在国际货币基金组织 (IMF) 等贷方削减赤字的要求和因生活成本上涨而陷入困境的民众之间。上周，他提议削减开支，同时增加借款，以大致相等的规模填补因取消增税而造成的近 27 亿美元（21 亿英镑）的预算赤字。
分析人士表示，减税意味着肯尼亚可能无法实现 IMF 的目标，尽管政府没有到期债务。预计在 7 月 1 日开始的财政年度中，预算赤字将占国内生产总值的 4.6%。
内罗毕社会正义中心工作组的社区活动家 Ojango Omondi 表示，解雇这么多内阁部长是“走向正义的举措”，但抗议者希望看到鲁托任命谁来接替他们。
“解雇是一回事，其次是要确保内阁中选出的人对宪法和法治负责，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/kenya-president-william-ruto-sacks-cabinet-after-weeks-of-deadly-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利总统维克托·奥尔班将在海湖庄园会见唐纳德·特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/orban-hungary-pm-trump-meeting</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T15:38:10Z一位身着西装的老年男子正在与其他人交谈。匈牙利总理维克托·奥尔班将于周四飞往海湖庄园与唐纳德·特朗普会面，据两位了解会议情况的消息人士透露。
奥尔班在前往华盛顿特区参加北约峰会的途中与弗拉基米尔·普京和习近平会面，此举激怒了他的北约盟友。他还在基辅会见了泽连斯基，据说正在悄悄谈判自己的停火计划，没有与拜登政府或其他欧盟国家协商。
一位接近特朗普的消息人士称，两人将于晚上 7 点在海湖庄园会面。奥尔班的 606 达索猎鹰喷气式飞机是周二飞往安德鲁斯联合基地参加 2024 年北约峰会的几架国际飞机之一。截至周四东部时间上午 10:30，匈牙利军用飞机仍停在马里兰州。
奥尔班没有与拜登政府讨论他与普京或习近平谈判的细节。三位了解峰会筹备情况的消息人士表示，他没有要求与乔·拜登举行双边会晤。欧盟国家抱怨称，由于匈牙利目前担任欧洲理事会主席国，奥尔班未经他们同意就进行谈判。

相关：“和平使命”和可能与特朗普的会面：匈牙利总理如何成为北约峰会的破坏者

奥尔班及其竞选顾问全力支持特朗普在 11 月连任。他的外交部长 Péter Szijjártó 告诉路透社：“如果特朗普总统获胜，我们看到和平的机会。如果特朗普总统获胜，我们认为匈牙利与美国建立良好关系的机会。”
一位欧盟外交官告诉《卫报》，奥尔班“希望在特朗普赢得大选后成为欧洲的特朗普人，这样他就可以成为……为欧洲打开白宫大门的人”。
匈牙利将继续担任欧洲理事会主席国直至今年年底，恰逢特朗普可能当选总统的时期。“因此，在宣誓就职前的最后一个月，他可以成为华盛顿的欧洲人，为所有人做交易，”这位外交官说。
据《卫报》看到的一封电子邮件显示，匈牙利国际事务研究所的成员将于今天中午东部时间与华盛顿保守派智库传统基金会举行闭门会议。该活动名为“北约峰会期间”，重点关注美国和欧洲安全。 Heritage定期与匈牙利政府外交政策机构举行会议。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/orban-hungary-pm-trump-meeting</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现可能影响全球数千人的遗传疾病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/11/scientists-uncover-genetic-disorder-that-may-affect-thousands-around-world</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/11/scientists-uncover-genetic-disorder-that-may-affect-thousands-around-world</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《闪灵》和《安妮霍尔》的主演雪莉·杜瓦尔去世，享年 75 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/11/shelley-duvall-star-of-the-shining-and-annie-hall-dies-aged-75</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T15:15:30Z1980 年雪莉·杜瓦尔 (Shelley Duvall) 在《闪灵》中出演。
相关：雪莉·杜瓦尔：她最伟大的 20 部电影

雪莉·杜瓦尔是深受喜爱的美国角色演员，曾出演《闪灵》、《安妮·霍尔》和《大力水手》等电影，于她 75 岁生日那天去世。
据丹·吉尔罗伊称，杜瓦尔在德克萨斯州布兰科的家中因糖尿病并发症在睡梦中去世，丹·吉尔罗伊自 1989 年以来一直是她的终身伴侣。
吉尔罗伊告诉《好莱坞报道》：
“我亲爱的、甜蜜的、美妙的人生伴侣和朋友离开了我们。最近受了太多苦，现在她自由了。飞吧，美丽的雪莉。”
更多详情即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/11/shelley-duvall-star-of-the-shining-and-annie-hall-dies-aged-75</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》编辑委员会称特朗普“不适合领导”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/new-york-times-trump-unfit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/11/new-york-times-trump-unfit</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不会有意外”：卡加梅有望连任卢旺达总统第四个任期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/kagame-set-to-sweep-to-fourth-term-as-rwandan-president-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/kagame-set-to-sweep-to-fourth-term-as-rwandan-president-election</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入侵者连夜爬上佛罗伦萨大教堂圆顶自拍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/intruder-climbs-up-to-dome-of-florence-cathedral-overnight-for-selfie</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T12:59:27Z一张模糊的自拍照和一张从大教堂外拍摄的特技照片一名青少年被举报在佛罗伦萨的圣母百花大教堂过夜，并爬上布鲁内莱斯基穹顶，自拍一张。
一名男子身穿黑色连帽衫、牛仔裤和运动鞋，拍摄了自己走上世界遗产内部楼梯，然后到达圆顶层，踏上外面的一个小平台，自拍一张照片。
这一特技的报道发布在拥有超过 227,000 名粉丝的 Instagram 帐户 @dedelate 上。据信，此人在大教堂关闭前就躲在里面了。一名同伙在大教堂外拍摄了这一据称的壮举，显然拍到了主角逃离大楼的画面。
这名少年的身份尚未得到官方确认，但意大利媒体报道称，他是一名来自伦巴第的 17 岁少年，因接受类似的自拍挑战而闻名，其中包括 5 月份在米兰大教堂的一次自拍挑战，据报道他因此受到指控。
圣母百花歌剧院院长卢卡·巴尼奥利表示，已向警方报案。
“我们了解到有人未经授权进入布鲁内莱斯基的圆顶，”他告诉《国家报》。“佛罗伦萨大教堂是一个神圣而具有纪念意义的地方，是世界遗产。但不幸的是，对一些人来说，它也是一个游乐场，这令人悲伤。有关部门会处理好其余的事情。”



佛罗伦萨的圣母百花大教堂。 摄影：Alessandro Garofalo/Reuters


据称，嫌疑人此前曾在米兰圣西罗球场和圣雷莫阿里斯顿剧院的屋顶上拍摄特技表演，那里每年都会举办歌唱节。
米兰居民委员会副主席 Fabiola Minoletti 告诉《Il Giorno》报：“Dede 还在继续他的特技表演。为什么我们不能控制住这些态度如此傲慢的人？他每次不仅冒着生命危险，而且这些特技还可能引发危险的模仿。”
嫌疑人的一名追随者现在向他发起挑战，让他爬上梵蒂冈圣彼得大教堂的顶部。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/intruder-climbs-up-to-dome-of-florence-cathedral-overnight-for-selfie</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>