<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 09:17:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>游客疑似甲醇中毒导致生病死亡，警方拘留老挝旅馆老板</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/22/police-detain-owner-of-laos-hostel-after-tourists-became-ill-and-died-from-suspected-methanol-poisoning-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-22T07:55:30Z2024 年 11 月 19 日星期二，外国游客在老挝万荣 Nana Backpack 旅馆的游泳池里放松。（美联社照片/Anupam Nath）老挝警方已经拘留了一家旅馆的经理和老板，两名澳大利亚青少年游客在这家旅馆住宿，他们因饮用有毒酒精中毒，其中一人死亡，此案似乎已造成至少五人死亡。
万荣旅游警察局一名不愿透露姓名的警官周五告诉美联社，此案中“一些人”已被拘留，但尚未提出任何指控。 Nana 背包客旅馆仍在营业，但不再接受新客人，旅馆的工作人员证实，经理和老板也在被带去问话的人之列。
旅游警察办公室在东南亚很常见，专门为帮助处理涉及游客和其他外国人的事件而设立。
美国国务院周五向在老挝旅行的公民发出健康警报，警告“万荣疑似发生甲醇中毒事件，可能是饮用了含甲醇的酒精饮料所致”，此前其他国家的公民也发出了类似的警报。
澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯周四宣布，一名 19 岁公民在事故中死亡据报道，一名 28 岁的英国女性也死于老挝疑似甲醇中毒。
一名美国游客和两名丹麦游客也死亡，但具体死因尚未公布。
老挝是一个一党制共产主义国家，没有有组织的反对派，政府对信息严格保密。在这种情况下，官员几乎没有公布任何细节。
老挝外交部拒绝置评，在万荣，据信一些受害者接受治疗的小医院最初将所有问题转交给医院内的该镇卫生办公室。该镇卫生官员拒绝置评，称他们没有获得适当的许可。
在一些声誉不佳的酒吧里，甲醇有时会被添加到混合饮料中，作为乙醇的廉价替代品，但可能会导致严重中毒或死亡。甲醇也是蒸馏不良的自酿白酒的副产品，可能会无意中进入酒吧饮料中。
内陆国家老挝是东南亚最贫穷的国家之一，也是一个受欢迎的旅游目的地。万荣在寻求派对和冒险运动的背包客中特别受欢迎。

在镇上拥有 Kiwi Kitchen 餐厅的新西兰人 Neil Farmiloe 说，他的很多顾客都非常担心这一事件。
“我认为这以前从未发生过，所以希望这只是一个偶然事件，”在万荣生活了 20 年的 Farmiloe 说。“这让人非常难过。我敢肯定没有人有意造成伤害，但这种事就是发生了。”
11 月 13 日，两名 19 岁的澳大利亚女性在与一群人外出喝酒一晚后病倒。
她们未能按计划从 Nana 背包客旅馆退房，在房间里被发现生病，随后被送往泰国接受紧急治疗。其中一人名叫比安卡·琼斯 (Bianca Jones)，本周去世，而她的朋友霍莉·鲍尔斯 (Holly Bowles) 仍在重症监护室。
泰国当局证实，琼斯死于“因体内甲醇含量过高而导致的脑肿胀”。
Nana 背包客旅馆的经理 Duong Duc Toan 在被拘留的前一天告诉美联社，两名女子在当晚与其他客人一起免费喝了老挝伏特加，然后前往其他地方，并于凌晨返回。
英国外交部表示，28 岁的西蒙妮·怀特 (Simone White) 也因疑似甲醇中毒在老挝死亡。
新西兰外交部表示，一名新西兰公民在老挝患病，可能是甲醇中毒的受害者。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/22/police-detain-owner-of-laos-hostel-after-tourists-became-ill-and-died-from-suspected-methanol-poisoning-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋呼吁各国在 Cop29 僵局中履行化石燃料承诺</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/22/cop29-uae-united-arab-emirates-transition-fossil-fuels-climate</link>
      <description><![CDATA[2024-11-22T07:34:30Z活动人士在峰会上举着海报作出反应阿拉伯联合酋长国表示，世界必须支持去年通过的一项“逐步摆脱化石燃料”的历史性决议，这是对气候变化引发的破坏性争论的有力干预行动。
这个石油国家的立场是对其邻国和亲密盟友沙特阿拉伯的严厉谴责，沙特阿拉伯本周在阿塞拜疆举行的联合国气候谈判中试图解除全球承诺。
去年，阿联酋主办了一次重要的气候峰会，即 Cop28，其中承诺摆脱化石燃料是一个关键成果。这是 30 年来近乎一年一度的气候会议首次直接讨论该问题。
该要求包含在一份名为《阿联酋共识》的文件中。阿联酋发言人告诉《卫报》：“阿联酋共识是一系列激烈谈判的成果，证明了多边主义的价值。
“作为缔约方会议的决定，它从定义上讲是一致的。所有各方都必须遵守他们达成的协议。他们现在必须专注于实施，通过提供强有力的 NCQG [新的集体气候融资量化目标] 来推进这一目标。我们敦促所有各方关注这一结果。”
在今年的 Cop29 会谈中，沙特阿拉伯及其盟友一直在试图推翻这一承诺。他们试图将逐步淘汰化石燃料的讨论搁置一边，将其纳入谈判的单独轨道，即财政问题，并拒绝将这一承诺纳入关键文本。

相关：前联合国特使称，穷国可能不得不降低气候资金需求

会谈专家私下告诉《卫报》，阿联酋对其亲密盟友和“兄弟国家”沙特阿拉伯的干预意义重大。
Cop28 之后，阿联酋为联合国缔约方大会设立了“三驾马车”系统，即现任、上一任和下一任东道主的三个国家同意合作，以确保会谈顺利进行谈判室内部人士称，沙特阿拉伯在谈判中一直非常阻挠。该国发言人在 1992 年《联合国气候变化框架公约》缔约方大会全体会议上表示，沙特阿拉伯“不会接受针对任何特定行业（包括化石燃料）的任何案文”。

这一评论促使加拿大前气候部长、联合国净零排放承诺小组主席凯瑟琳·麦肯纳在社交媒体上写道：“我厌倦了沙特阿拉伯反对任何摆脱化石燃料的建议。我们正处于化石燃料气候危机之中。请#Cop29 上的每个人努力完成它。”

在阿塞拜疆举行的 Cop29 即将进入最后时刻。此次峰会除了重申放弃化石燃料，还有望就气候融资达成新的全球解决方案，每年向发展中国家提供至少 1 万亿美元的资金，帮助它们减少温室气体排放，应对极端天气的影响。
但此次会议陷入了激烈的争吵。发达国家尚未确认将从本国预算中为“新的集体量化目标”贡献多少气候融资，以及预计 1 万亿美元或更多资金中的剩余部分有多少需要来自私营部门投资。
发展中国家希望大部分资金来自公共资金，并以赠款而非贷款的形式提供。
曾两度担任联合国气候特使的爱尔兰前总统玛丽·罗宾逊告诉《卫报》，贫穷国家可能不得不在 3000 亿美元的数字上做出妥协，这笔资金可能来自发达国家的预算和世界银行等多边开发银行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/22/cop29-uae-united-arab-emirates-transition-fossil-fuels-climate</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 29 次缔约方会议直播：前联合国特使称，贫穷国家可能不得不在气候资金方面做出妥协</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/22/cop-29-live-poor-countries-may-have-to-compromise-on-climate-funding-says-former-un-envoy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-22T06:40:22Z一名活动人士在昨天于 2024 年 11 月 21 日在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会 COP29 上举行的“人民全体会议”上做出反应。路透社/马克西姆·谢梅托夫]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/22/cop-29-live-poor-countries-may-have-to-compromise-on-climate-funding-says-former-un-envoy</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯蒂·佩里 (Katy Perry) 在针对悉尼时尚品牌凯蒂·佩里 (Katie Perry) 的商标诉讼案中胜诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/22/katy-perry-appeal-legal-case-sydney-fashion-label-katie-perry</link>
      <description><![CDATA[2024-11-22T06:39:57Z凯蒂·佩里身着晚礼服的头像国际流行歌星凯蒂·佩里在与澳大利亚时装设计师就凯蒂·佩里商标展开的长期商标纠纷中赢得了一场官司休闲服。
悉尼设计师凯蒂·简·泰勒以她的本名凯蒂·佩里 (Katie Perry) 销售服装，她于 2019 年 10 月起诉这位歌手，因为这位表演者在销售她自己的商品。
佩里，本名凯瑟琳·哈德森 (Katheryn Hudson)，周五成功上诉了 2023 年联邦法院的裁决，该裁决称她的公司 Kitty Purry 在 2014 年澳大利亚巡演期间涉嫌侵犯商标权。
三名上诉法官一致推翻原始调查结果，并下令注销泰勒的商标。


注册接收 Guardian Australia 的突发新闻电子邮件

“虽然 [I Kissed A Girl 歌手兼合著者] 的一些铁杆粉丝可能会认出拼写错误，但记忆力不佳的普通消费者……可能会对物品的来源感到困惑，并怀疑它是否与 [表演者] 有关，”他们写道。
法官将此案描述为一个“不幸的案件”，其中两个不同国家的有进取心的女性将自己的名字作为商标。
“这两位女性都为发展自己的事业付出了心血，”他们写道。
“随着其中一位在国际上的名气越来越大，另一位意识到了她的名字并提交了商标申请。”
佩里在法官指出，佩里在 2014 年棱镜巡回演唱会上与泰勒合作，而且早在泰勒创办自己的公司五年前，佩里就与泰勒合作过。
他们指出，2009 年，佩里曾向这位悉尼时装设计师发出了一封“停止并终止”信，然后建议他们达成“共存协议”。
“泰勒女士拒绝了共存协议的提议，事实证明，这对双方来说都是一个极好的结果，”判决书上写道。

相关：冰岛缩短工作周取得了巨大成功——它改变了我家人的生活 | María Hjálmtýsdóttir

“拒绝了提议后，泰勒女士选择启动侵权诉讼……从这个意义上说，泰勒女士是自找的这个结果。不幸的是，再也不可能回到和平共处的时代了。”
法院发现，这位流行歌手的名字也被诚实地用在澳大利亚销售的服装和其他商品上。
法官发现，当泰勒已经知道这位歌手的名声时，她就申请了凯蒂·佩里商标。
泰勒在一份声明中表示，这一决定让她感到震惊和心碎。
“这个案子证明，商标不值一纸价，”她说。
“我的时尚品牌一直是我从 11 岁起就一直梦想的品牌，而现在，自 2006 年以来，我一直为之努力的梦想被夺走了。”
她说，她将花时间与她的法律团队一起考虑判决结果以及下一步可采取的措施。
当记者通过她的律师联系到佩里时，她拒绝发表评论。
她将巡回澳大利亚6 月份，他六年来首次来到澳大利亚，此前他于 9 月份短暂访问了澳大利亚，参加了 AFL 总决赛。
与澳大利亚联合通讯社获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/22/katy-perry-appeal-legal-case-sydney-fashion-label-katie-perry</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加里·格兰特的布里斯托尔卑微出身被授予蓝色牌匾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/22/cary-grants-humble-bristol-roots-honoured-with-blue-plaque</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/22/cary-grants-humble-bristol-roots-honoured-with-blue-plaque</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构担心无人机可能将枪支带入英格兰和威尔士的监狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/22/drones-guns-into-prisons-england-wales-watchdog-fears</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/22/drones-guns-into-prisons-england-wales-watchdog-fears</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称俄罗斯弹道导弹袭击“严重升级”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/22/russian-ballistic-missile-attack-ukraine-a-severe-escalation-says-zelenskyy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/22/russian-ballistic-missile-attack-ukraine-a-severe-escalation-says-zelenskyy</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威斯康星州一名皮划艇运动员伪造死亡，并告诉警方他“安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/wisconsin-kayaker-faked-own-death</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/wisconsin-kayaker-faked-own-death</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盖茨卸任后，特朗普提名帕姆·邦迪为司法部长人选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/trump-attorney-general-pick-pam-bondi</link>
      <description><![CDATA[2024-11-22T01:04:53Z工作人员唐纳德·特朗普宣布，他将提名前佛罗里达州检察长帕姆·邦迪为检察长，几个小时后前众议员马特·盖茨因一系列性行为不端指控而遭到参议院共和党人的反对，最终退出了提名。
提名邦迪的举动反映了特朗普决心任命一名忠诚分子担任国家最高执法官员，也是特朗普将其私人律师派往司法部的又一例子。
据知情人士透露，特朗普几乎立即选定邦迪作为盖茨的替代人选。 Bondi 并未参加该角色的试镜，她的忠诚度加上她愿意在电视上为特朗普辩护的意愿使她成为一个有吸引力的人选。



2018 年 2 月 22 日，唐纳德·特朗普和帕姆·邦迪在华盛顿白宫举行的关于改善学校安全的会议上聆听发言。 摄影：Leah Millis/路透社


Bondi 可以依靠广泛支持知情人士称，与总是面临艰难斗争的盖茨相比，她在特朗普的世界和参议院共和党会议上表现出色，周四也获得了特朗普大多数高级顾问的支持。“我很自豪地宣布前佛罗里达州司法部长帕姆·邦迪为我们的下一任美国司法部长。帕姆担任检察官近 20 年，对暴力犯罪分子非常严厉，”特朗普在一篇 Truth Social 帖子中说。“帕姆将重新将司法部的重点放在打击犯罪和让美国再次安全的目标上。我认识帕姆很多年了——她聪明而坚强，是美国优先的斗士，她会出色地担任司法部长！”
如果邦迪在未来几个月得到参议院的批准，这将是对她多年来对特朗普忠诚的回报，这种忠诚始于 2016 年的竞选活动，当时她直言不讳，但坚定地捍卫特朗普的候选资格。
在特朗普第一次弹劾审判期间，她还帮助特朗普进行法律辩护，重复 2020 年大选被窃取的说法，并在 2024 年竞选期间继续担任代理人，当时她参加了特朗普在纽约的刑事审判。
邦迪被提拔为司法部负责人也是偶然的结果，特朗普在决定不聘用更传统的律师后，几乎是心血来潮地选择了盖茨
在主要职位的选拔过程中，特朗普从众多候选人中挑选了每一位候选人特朗普在海湖庄园俱乐部 (Mar-a-Lago club) 的电视屏幕上寻找候选人的各种特质，包括他们忠诚度的程度以及他们在电视上的表现。
特朗普不喜欢最初的候选人名单，其中包括前白宫管理和预算办公室顾问马克·保莱塔 (Mark Paoletta)、密苏里州司法部长安德鲁·贝利 (Andrew Bailey) 和纽约律师事务所 Sullivan and Cromwell 联席主席罗伯特·吉夫拉 (Robert Guiffra)，因此他决定自己更喜欢像盖茨这样的拳击手。
但在周三与共和党参议员举行了一系列会议后，盖茨的提名落空了。据知情人士透露，当晚晚些时候，他们向特朗普团队广泛表达了他们对盖茨提名的持续反对。
周四早上，特朗普打电话给盖茨，告诉他，很明显他没有得到足够的选票，这对特朗普来说是现实政治的罕见时刻。其中一位知情人士说，盖茨同意了，并退出了竞选。
在宣布撤回提名后，盖茨告诉同事，他面临的现实是，至少有三名参议员——米奇·麦康奈尔、苏珊·柯林斯和丽莎·穆尔科斯基——以及参议员当选人约翰·柯蒂斯，将投票反对他并阻止他的确认，知情人士说。
特朗普在海湖庄园发表声明称：“我非常感谢马特·盖茨最近为寻求批准担任司法部长所做的努力。他做得很好，但同时，他也不想分散政府的注意力，他对政府非常尊重。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/trump-attorney-general-pick-pam-bondi</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“淫秽”：查理国王加冕典礼花费曝光引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/21/obscene-anger-after-cost-of-king-charless-coronation-revealed</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T21:57:41Z加冕当天，查理国王在金色马车上挥手致意官方数据显示，2023 年 5 月查理国王的加冕典礼至少花费了纳税人 7200 万英镑。
仪式的警务费用为 2170 万英镑，文化、媒体和体育部又花费了 5030 万英镑。
大约有 2000 万英国人在电视上观看了查尔斯在威斯敏斯特大教堂的加冕仪式，远远少于 2022 年观看伊丽莎白二世女王葬礼的 2900 万英国人。来自世界各地的政要出席了仪式，第二天晚上在温莎城堡举行了一场众星云集的音乐会。
DCMS 是 Rishi Sunak 政府中与王室合作进行加冕仪式的主要部门，其年度报告和账目称，该部门“在查理三世国王加冕仪式的中心周末成功举行，英国和全球数百万人都参加了仪式”。
它将加冕仪式描述为“千载难逢的时刻”，使“整个全国人民齐聚一堂庆祝”，同时也提供了“一个独特的机会来庆祝和加强我们的民族认同，并向世界展示英国”。
共和党致力于用民选国家元首和更民主的政治制度取代君主制，该党将加冕仪式描述为对纳税人金钱的“可耻”浪费。
“如果全部费用是 7200 万英镑，我会感到非常惊讶，”共和党首席执行官格雷厄姆·史密斯告诉《卫报》。除了数字中包括的内政部警务和 DCMS 费用外，他说国防部、伦敦交通局、消防队和地方议会也产生了与加冕仪式相关的费用，其他估计认为总费用在 1 亿至 2.5 亿英镑之间。
“但即使是这种钱——7200 万英镑——也是令人难以置信的，”史密斯补充道。 “在宪法或法律中根本没有规定必须举行加冕仪式，而且我们正面临基本服务削减的情况下，为一个人的游行花费这么多钱实在是太过分了。
“这是查尔斯坚持要举办的游行，花费了纳税人巨额资金，这还不包括他没有支付的巨额遗产税，以及君主制每年 5 亿英镑的开支。”
他补充道：“这是我们根本没必要做的奢侈之举。在一个面临大量儿童贫困的国家，生活成本危机的情况下，这完全没有必要，而且是在浪费金钱。当孩子们连学校的午餐都吃不起的时候，花 7000 多万英镑办游行简直是荒唐。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/21/obscene-anger-after-cost-of-king-charless-coronation-revealed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦西北部什叶派车队遭枪击 40 多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/dozens-killed-in-north-west-pakistan-in-gun-attack-on-shia-convoy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T21:39:19Z开伯尔-普什图省高速公路上的警察检查站枪手向载有什叶派穆斯林的车辆开火，造成至少 42 人死亡，20 人受伤巴基斯坦动荡的西北部，警方称这是该地区近年来最致命的袭击之一。
袭击发生在开伯尔-普什图省的库拉姆区，该地区多数逊尼派穆斯林和少数什叶派之间的宗派冲突在最近几个月已造成数十人死亡。
没有人立即声称对最新袭击负责，受害者包括六名女性。一周前，当局重新开放了该地区一条因致命冲突而关闭数周的主要高速公路。
当地警官阿兹马特·阿里说，几辆车从帕拉奇纳尔市前往开伯尔-普什图省首府白沙瓦时，枪手开枪射击。他说，至少有 10 名乘客在医院处于危急状态。
省部长 Aftab Alam 表示，袭击造成 42 人死亡，警方正在调查谁是幕后黑手。
内政部长 Mohsin Naqvi 称枪击事件是“恐怖袭击”。总理 Shehbaz Sharif 和总统 Asif Ali Zardari 谴责了这次袭击，Sharif 表示，杀害无辜平民的幕后黑手不会逍遥法外。
35 岁的库拉姆居民 Mir Hussain 说，他看到四名枪手从一辆车里出来，向公共汽车和汽车开火。
“我认为其他人也从附近的露天农田向车队开火，”他说。“枪击持续了大约 40 分钟。”他说他一直躲到袭击者逃跑为止。
“我听到了妇女的哭声，人们都在呼救，”他说。
其中一名受害者的亲属伊本·阿里·班加什 (Ibne Ali Bangash) 称，车队袭击是库拉姆历史上最悲惨的一天。
“我们社区有 40 多人遇难，”他说。“这对政府来说是一件可耻的事情。”
当地什叶派领袖巴基尔·海德里 (Baqir Haideri) 谴责了这次袭击，并表示死亡人数可能还会上升。他指责地方当局没有为这支由 100 多辆车组成的车队提供足够的安全保障，尽管人们担心武装分子可能发动袭击，而武装分子最近曾威胁要在库拉姆针对什叶派发动袭击。
帕拉奇纳尔的商店老板周五宣布罢工，以抗议袭击。
什叶派穆斯林约占逊尼派占多数的巴基斯坦 2.4 亿人口的 15%，而巴基斯坦各社区之间一直存在宗派仇恨。
尽管这两个群体通常和平共处，但某些地区已经存在了几十年的紧张局势，尤其是在什叶派占多数的库拉姆部分地区。
自 7 月发生土地冲突以来，双方已有数十人丧生库拉姆爆发的争端后来演变成广泛的宗派暴力。
巴基斯坦正在应对西北和西南地区的暴力事件，这些地区的武装分子和分离主义分子经常以警察、军队和平民为目标。西北地区的暴力事件被归咎于巴基斯坦塔利班，这是一个独立于阿富汗塔利班但与其有联系的激进组织。西南俾路支省的暴力事件被归咎于被取缔的俾路支解放军成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/dozens-killed-in-north-west-pakistan-in-gun-attack-on-shia-convoy</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马特·盖茨 (Matt Gaetz) 退出担任特朗普司法部长的竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/matt-gaetz-attorney-general-nomination</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/21/matt-gaetz-attorney-general-nomination</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯领导人指责“北约侵略”导致导弹袭击后，美国指责普京“处处升级”——实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/21/russia-ukraine-war-putin-zelenskyy-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T19:48:57Z俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科克里姆林宫发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/21/russia-ukraine-war-putin-zelenskyy-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前联合国特使称，贫穷国家可能不得不降低气候资金需求</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/21/poor-nations-climate-cash-ex-un-envoy-mary-robinson-cop29</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/21/poor-nations-climate-cash-ex-un-envoy-mary-robinson-cop29</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西前总统雅伊尔·博索纳罗被指控策划政变</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/jair-bolsonaro-charged-coup-plot</link>
      <description><![CDATA[2024-11-21T19:00:12Z身穿黄色足球衫的男子对着麦克风讲话巴西前总统雅伊尔·博索纳罗和他的一些最亲密的盟友是数十人被联邦警察正式指控，他们参与了一项旨在通过右翼政变摧毁巴西民主制度的犯罪阴谋。
联邦警察周四证实，调查人员已经结束了他们长期的调查，调查对象是他们所谓的“暴力瓦解宪政国家”的协同企图。
警方在一份声明中表示，该报告已转发给最高法院，正式指控了总共 37 人罪行包括参与政变企图、组建犯罪组织以及试图推翻世界上最大的民主国家之一。
被告包括博索纳罗，一位声名狼藉的陆军上尉，后成为民粹主义政治家，曾于 2018 年至 2022 年底担任总统，以及他极右翼政府的一些最重要成员。

相关：前指挥官称，博索纳罗在被卢拉击败后制定了巴西政变计划

他们包括博索纳罗的前间谍头目、极右翼国会议员亚历山大·拉马格姆；前国防部长沃尔特·布拉加·内托将军和保罗·塞尔吉奥·诺盖拉·德奥利维拉将军；前机构安全部长奥古斯托·海莱诺将军；博尔索纳罗政党主席瓦尔德马·科斯塔·内托；以及博索纳罗的高级外交政策顾问之一菲利佩·马丁斯 (Filipe Martins)。
就在警方调查的期待已久的结论公布几天前，联邦警察逮捕了五人，逮捕了涉嫌暗杀博索纳罗左翼继任者路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 和中右翼副总统杰拉尔多·阿尔克明 (Geraldo Alckmin) 以及最高法院法官亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 的阴谋成员。
在警方宣布调查结束前不久，卢拉对毒害他的企图失败表示感谢。 “我还活着，”这位 79 岁的左派人士在一次演讲中说道。
博索纳罗否认参与推翻 2022 年大选结果的企图，他在这场选举中输给了卢拉。布拉加·内托和埃莱诺没有立即对他们在联邦警察报告中被点名的报道发表评论，警方声明称，这份报告是基于通过认罪协议、搜查以及对财务、互联网和电话记录的分析收集的大量证据。
更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/21/jair-bolsonaro-charged-coup-plot</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>