<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 21:13:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>孟加拉国正式请求印度引渡前总理谢赫·哈西娜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/bangladesh-formally-asks-india-to-extradite-former-pm-sheikh-hasina</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T17:46:08Z谢赫·哈西娜看了看手表据孟加拉国外交部称，孟加拉国已向印度提交正式请求，要求引渡前总理谢赫·哈西娜。据悉，哈西娜于 8 月在学生领导的抗议活动中逃往新德里，结束了她 15 年的执政。该国外交事务顾问。
这两个南亚邻国有着密切的贸易和文化联系，但自从哈西娜在暴力抗议中被赶下台后，两国关系变得紧张，哈西娜越过边境避难。
达卡向新德里提出的请求是在印度外交部长访问孟加拉国两周后提出的，两国表示希望拨开云雾，发展建设性关系。
“我们向印度政府发送了一份普通照会，称孟加拉国政府希望 [哈西娜] 回国接受司法程序，”图希德·侯赛因在提到两国外交信函时告诉记者。 
侯赛因没有详细说明司法程序。
印度外交部和哈西娜的儿子萨吉布·瓦泽德均未立即回应置评请求。
“我们确认，我们今天收到了孟加拉国高级委员会关于引渡请求的普通照会。目前，我们对此事不予置评，”印度外交部官方发言人表示。
孟加拉国临时政府首脑、诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯要求印度将哈西娜遣返，以便孟加拉国可以审判她，指控她对抗议者和反对者犯下的罪行，以及她被指控在过去 15 年任职期间犯下的罪行。
尤努斯也对哈西娜在新德里批评他的政府感到不满。
哈西娜面临多项指控，包括危害人类罪、种族灭绝罪和谋杀罪等。她否认了这些指控。
印度外交大臣维克拉姆·米斯里本月访问了达卡，重申了印度致力于与孟加拉国建立建设性关系的承诺。
新德里表示，哈西娜出于“安全原因”临时来到印度，并将继续留在那里，但没有详细说明。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/bangladesh-formally-asks-india-to-extradite-former-pm-sheikh-hasina</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·特鲁多领导的自由党数十名议员同意总理应该辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/justin-trudeau-mps-resign</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T16:18:35Z一名身着西装的男子与附近的其他人微笑贾斯汀·特鲁多领导的自由党的数十名议员现已同意，加拿大陷入困境的总理必须在上周的副手灾难性辞职——这表明他已经完全失去了关键忠诚者的支持。
包括加拿大广播公司和多伦多星报在内的几家加拿大媒体上周末报道称，安大略省 51 名自由党议员举行了虚拟会议，并一致同意特鲁多的任期已到期。
该省是加拿大人口最多的省份，代表了该党的大部分支持，共有 75 名自由党议员，这表明自由党的核心已经抛弃了特鲁多。
加拿大公共广播公司还报道称，自 Chrystia Freeland 退出以来，已有 21 名自由党议员公开呼吁特鲁多辞职。Chrystia Freeland 曾担任特鲁多的副总理和财政部长，直到她上任12 月 16 日突然辞职。
弗里兰在给特鲁多的一封信中宣布离职，这封信发布在社交媒体上，她指责总理没有对唐纳德·特朗普提出的对该国征收 25% 关税的提议采取更强硬的立场，这种关税有可能破坏经济。
她警告特朗普“美国优先”经济民族主义的危险。她说，加拿大需要“保持财政火力”，这样他们才能为“即将到来的关税战”做好储备。
在担任总理团队核心成员十多年后，她对总理的否定让渥太华陷入混乱，其后果导致新民主党撤回了对总理的支持，而正是这种支持让自由党得以通过少数派政府统治维持下去。
新民主党领导人 Jagmeet Singh 周五宣布，他的政党将在假期后 1 月下议院复会时罢免特鲁多，如果新民主党跟进，这可能会引发春季选举通过。
特朗普上周嘲笑特鲁多以回应这场动乱，称他为“州长”，称加拿大是美国第 51 个州，并将加拿大新近宣布的边境安全计划归功于自己，该计划似乎是为了消除特朗普的关税威胁。
据《星报》报道，没有一位安大略省议员支持特鲁多在下次选举中继续担任自由党领袖。甚至连周五特鲁多内阁改组中新任住房部长、国会议员纳撒尼尔·厄斯金-史密斯也告诉《星报》，特鲁多是否应该继续留任“取决于”谁可以领导。
然而，据《星报》报道，许多参加虚拟会议的人表示，应该给特鲁多时间和空间来反思并按照自己的条件辞职。
魁北克自由党议员安东尼·豪斯法瑟告诉加拿大广播公司，他与之交谈的“绝大多数”议员都认为特鲁多应该辞职，“无论他们是否公开表示”。
豪斯法瑟说，有人担心特鲁多会成为“选票问题”，几乎可以保证自由党在下次选举中被击败。
消息人士上周告诉《卫报》，如果举行选举，弗里兰被视为自由党领袖的潜在竞争者，她表示将继续从政，正如她在辞职信中所概述的那样，这是她可能为参选做准备的迹象。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/justin-trudeau-mps-resign</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫否认阿斯玛·阿萨德寻求离婚并返回伦敦的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/kremlin-denies-reports-asma-al-assad-seeking-divorce-return-london</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T16:24:11Z阿斯玛和巴沙尔·阿萨德走在巴黎街头克里姆林宫否认了土耳其媒体的报道称，这位被罢免的叙利亚领导人的英国出生的妻子阿斯玛·阿萨德巴沙尔·阿萨德正在寻求离婚，并希望返回伦敦。
本月初，巴沙尔·阿萨德逃往莫斯科，在一次闪电叛军进攻结束了其家族长达 50 年的统治之后，他离开时飞机的应答器关闭，以避免被发现。
在 Telegram 上发表的一份声明中，巴沙尔·阿萨德后来坚称他离开叙利亚并非计划好的，但他被迫离开，因为他在俄罗斯控制的空军基地的职位“遭到无人机袭击的猛烈攻击”。
他的家人长期以来与莫斯科有着联系，亲戚们多年来在俄罗斯购买了数千万美元的房产。
周一，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫也否认了土耳其媒体的报道，称阿萨德被关押在莫斯科，他的财产资产被冻结。佩斯科夫在电话会议上说：“不，它们不符合事实。”

俄罗斯国家媒体尚未发布阿萨德在国内的任何照片，暗示莫斯科急于让他远离头条新闻，因为它试图与叙利亚新领导层建立联系。

虽然阿萨德家族作为全球弃儿的地位使他们的旅行选择有限，但俄罗斯被吹捧为一个强有力的选择，因为它可能会为阿萨德的妻子提供更好的医疗服务，她的妻子于 5 月被诊断为白血病。

阿斯玛 1975 年出生于英国，父母来自叙利亚。 49 岁的阿萨德在伦敦西部的阿克顿长大。2000 年，她辞去了投资银行家的工作，嫁给了阿萨德。
她迅速成为世界范围内的争议人物，被指责利用她在英国接受的教育和成长经历来掩盖她丈夫镇压异见人士的残酷行径。
2011 年，在亲民主运动者开始走上叙利亚街头的几周前，《Vogue》杂志刊登了一篇现已删除的她的个人简介，题为“沙漠中的一朵玫瑰”。报道将她描述为“最清新、最有魅力的第一夫人”，避免提及她丈夫已经杀害的 5,000 多名平民。

2020 年，美国对阿萨德及其几名亲属实施了制裁，时任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 称，这项措施旨在结束该政权对叙利亚人民发动的“不必要的残酷战争”。

在一份声明中，蓬佩奥补充道：“我将特别注意这一指定这是阿斯玛·阿萨德的第一次受制裁，她是巴沙尔·阿萨德的妻子，在丈夫和阿赫拉斯家族成员的支持下，她成为了叙利亚最臭名昭著的战争奸商之一。”

虽然她的英国资产于 2012 年 3 月被冻结，但她保留了英国国籍。本月早些时候，英国外交大臣戴维·拉米明确表示她不受欢迎。“我看到最近几天有人提到，阿斯玛·阿萨德可能是英国公民，可能会试图进入我们国家，我希望证实她是受制裁的个人，不受欢迎，”他告诉议会。

英国首相凯尔·斯塔默也被问及她是否会被剥夺英国国籍，就像那些已知加入伊斯兰国的人一样。他说，现在讨论这样的措施“还为时过早”。
路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/kremlin-denies-reports-asma-al-assad-seeking-divorce-return-london</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“虽然花了一段时间，但我还是来了”：丹泽尔华盛顿在 70 岁生日前受洗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/denzel-washington-is-baptised-before-his-70th-birthday</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T15:35:06Z丹泽尔·华盛顿。丹泽尔·华盛顿在 70 岁生日前不久于纽约的一座教堂接受洗礼，成为一名牧师。
这位奥斯卡获奖演员现在出演角斗士二世于周六在纽约市哈莱姆区基督凯利圣殿教堂接受洗礼，该教堂隶属于基督五旬节派。洗礼仪式在 Facebook 上进行了直播，华盛顿身穿白色长袍，浸入教堂的仪式池中，并被授予洗礼证书。
华盛顿告诉会众，他将于 12 月 28 日迎来 70 岁生日：“虽然花了一段时间，但我还是来了。”他还谈到了 20 岁时在母亲的美容院遇到一位名叫露丝·格林 (Ruth Green) 的女人的一件事，她告诉他：“孩子，你将周游世界，向数百万人传教。”
在仪式的后期，教会向华盛顿颁发了牧师执照，这将使华盛顿能够主持婚礼等小型宗教仪式，并允许他在未来获得任命。
在 11 月接受《时尚先生》采访时，华盛顿描述了他在 1980 年代初在洛杉矶一座教堂的宗教觉醒时刻。 “感觉就像我被举起来了。感觉我的背被拱了起来，我闭上了眼睛。并不是说我被举到了空中，但是——我无法准确描述。我喋喋不休，不停地喋喋不休，因为我充满了圣灵。”
在同一次采访中，华盛顿还提到了他在电影界公开信仰所面临的困难。“你不能这样说话还能赢得奥斯卡奖。你不能这样说话还能参加派对。你不能在这个小镇上说这些……这个小镇上没有人谈论这些。没有人谈论这些……这不时髦。这不性感。但这并不意味着好莱坞的人不相信。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/denzel-washington-is-baptised-before-his-70th-birthday</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称乌克兰战争中朝鲜军人伤亡逾 1,000 人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/north-korean-soldiers-killed-wounded-ukraine-war-south-korea</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/north-korean-soldiers-killed-wounded-ukraine-war-south-korea</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯发现的幼年猛犸象是迄今为止发现的“保存最完好”的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/23/baby-mammoth-russia-best-preserved-ever-yana</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T15:41:47Z猛犸象的头部，鼻子、嘴巴、眼窝和耳朵在其皱巴巴的皮肤上清晰可见俄罗斯科学家展示了在永久冻土覆盖地区发现的保存完好的小猛犸象遗骸西伯利亚雅库特。
这头 5 万年前的雌性猛犸象被昵称为雅娜，以今年夏天发现它的河流命名。专家表示，这是世界上保存最完好的猛犸象尸体，也是迄今为止发现的仅有的七具完整遗骸之一。
将进行研究以确定其确切死亡年龄，估计为“一岁或多一点”。
该机构在一份声明中表示，该尸体在雅库茨克地区首府东北联邦大学展出。 “我们都对猛犸象的保存状况感到惊讶，”大学校长阿纳托利·尼古拉耶夫说。

相关：在西伯利亚永久冻土中发现保存完好的 28,000 年历史的狮子幼崽

研究人员 Maksim Cheprasov 表示，这是一个“独特的发现”。



该尸体在雅库茨克地区首府东北联邦大学展出。 图片：Michil Yakovlev/雅库茨克东北联邦大学/法新社/盖蒂图片社


遗骸重 180 公斤（397 磅），高 120 厘米（4 英尺），长 200 厘米。
该尸体在巴塔盖卡研究站附近被挖出，那里发现了其他史前动物的遗骸，包括一匹马、一头野牛和一只旅鼠。
该大学表示，在此发现之前，世界上只发现了六具猛犸象尸体，其中五具在俄罗斯，一具在加拿大。
雅库特是一个与北冰洋接壤的偏远地区。它的永久冻土就像一个巨大的冰柜，保存着史前动物的遗骸。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/23/baby-mammoth-russia-best-preserved-ever-yana</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普淡化了埃隆·马斯克在共和党政治中日益增强的影响力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/trump-elon-musk-influence</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T15:25:51Z埃隆·马斯克在唐纳德·特朗普抵达观看 11 月 19 日 SpaceX 星际飞船火箭第六次试飞时向他打招呼。唐纳德·特朗普 已移至平息了关于埃隆·马斯克在共和党政治中影响力过大的猜测，在一次保守派集会上坚称这位科技亿万富翁不会篡夺他作为新任总统的权力。

“不，我可以告诉你，他不会成为总统，”特朗普周日在凤凰城举行的Turning Point USA 会议上对欢呼的支持者说。“我很安全。你知道他为什么不能吗？他不是在这个国家出生的。”
此前一周，马斯克的干预导致一项关键的政府拨款法案被否决，民主党批评人士嘲讽地称他为“马斯克总统”。这也导致一名共和党议员在周日称赞马斯克在拨款斗争中所发挥的作用，并将他比作“总理”。
“我们有总统，有副总统，有议长。德克萨斯州众议员托尼·冈萨雷斯在哥伦比亚广播公司新闻节目《面向全国》中表示：“感觉埃隆·马斯克就是我们的总理。”

当被问及马斯克未经选举的身份时，冈萨雷斯为这位亿万富翁辩护，称他反映了“人民的声音”。

据称，特斯拉首席执行官兼特斯拉 X 车主超过 100 次反对最初的融资方案，称其为“有史以来最糟糕的法案之一”，并敦促共和党人关闭政府，而不是支持它。在特朗普提出类似反对意见之前，他在社交媒体上进行了猛烈抨击，并帮助削弱了国会共和党人的支持，迫使众议院议长迈克·约翰逊制定了一项规模较小的替代措施。
这一事件凸显了马斯克在为特朗普竞选活动提供 2.5 亿美元支持后对共和党政治的影响力。虽然这位当选总统已任命马斯克共同领导一个致力于减少政府效率低下的新非政府办公室，但鉴于马斯克庞大的商业帝国，这一安排引发了民主党人对潜在利益冲突的新担忧。
在上周的拨款法案辩论中，康涅狄格州众议员、众议院拨款委员会民主党高层罗莎·德劳拉 (Rosa DeLaura) 在致国会领导人的一封信中声称，马斯克曾努力削减那些会加强对中国投资审查的条款——这表明他的反对是出于对保护特斯拉上海制造厂的担忧。
特拉华州民主党参议员克里斯·库恩斯 (Chris Coons) 警告称，这种动态电报会进一步造成混乱，他周日告诉美国有线电视新闻网 (CNN) 的《国情咨文》：“我们不会让当选总统特朗普以亿万富翁的身份在凌晨 4 点发愤怒的推文。埃隆·马斯克也会给我们处理非常复杂和重要问题的方式注入不稳定因素。”
一些政治观察家质疑，鉴于特朗普与那些备受关注的高调支持者闹翻的历史，这种联盟能持续多久。
“当你最初担任这一角色时，你的影响力是巨大的，”前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂在周日的美国广播公司（ABC）的《本周》节目中说道。“影响力总会下降。这就是发生的事情。你会看到它。埃隆·马斯克也会发生这种情况。”
另一个紧张点可能是乌克兰战争，特朗普承诺迅速结束这场战争，但代价是马斯克的 Starlink 卫星互联网服务，而这项服务对乌克兰的努力至关重要。
特朗普的儿子小唐纳德·特朗普 (Donald Trump Jr) 试图淡化任何摩擦，他在上周四凤凰城的会议上表示：“你看媒体正试图破坏我父亲和埃隆之间的关系。他们试图制造这种分裂，以阻止这些人做他们最擅长的事情，我们不能允许这种情况发生。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/trump-elon-musk-influence</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医务人员称，以色列最近对加沙的袭击造成 20 名死亡，其中有儿童</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/children-killed-latest-israeli-strikes-on-gaza-medics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/children-killed-latest-israeli-strikes-on-gaza-medics</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特“已要求引渡马格德堡袭击嫌疑人”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/saudis-had-asked-for-extradition-of-suspect-in-magdeburg-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/saudis-had-asked-for-extradition-of-suspect-in-magdeburg-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马特·盖茨 (Matt Gaetz) 道德报告泄露草案发现有证据表明他与未成年人发生性关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/matt-gaetz-house-ethics-report-release</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/matt-gaetz-house-ethics-report-release</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳄鱼邓迪中的巨型鳄鱼伯特去世，享年 90 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/burt-the-giant-crocodile-from-crocodile-dundee-dies-aged-90</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T13:25:05Z1985 年，保罗·霍根 (Paul Hogan) 在拍摄《鳄鱼邓迪》期间与伯特 (Burt) 的模特合影。澳大利亚热门喜剧《鳄鱼邓迪》中的巨型鳄鱼伯特 (Burt)死了。
伯特被安置在澳大利亚达尔文的水族馆和展览空间 Crocosaurus Cove，该馆在社交媒体上宣布了这一消息，称这只鳄鱼“安详地去世了”，“估计有 90 多岁了”。


据报道，伯特是一条咸水鳄鱼，身长 5.1 米（16 英尺 8 英寸），体重 700 公斤（110 英石），自 2008 年以来一直住在 Crocosaurus Cove。以电影明星伯特·雷诺兹命名，据鳄鱼湾首席执行官彭妮·普里斯特 (Penny Priest) 介绍，他于 1980 年在雷诺兹河被捕获，随后被电影制片人在一家鳄鱼养殖场发现。在《鳄鱼邓迪》中，伯特出演了一个场景，美国记者苏·查尔顿 (琳达·科兹洛夫斯基饰) 被米克·邓迪 (保罗·霍根饰) 从鳄鱼袭击中救出。虽然大部分片段都是用模特拍摄的，但普里斯特说：“这个场景……实际上是用伯特和他从水里跳出来的动作拍摄的。”
伯特还被用作 2007 年杀手鳄鱼电影《侠盗》的视觉效果模特，并在 2018 年成为澳大利亚版的章鱼保罗，正确预测了世界杯决赛的结果，他宁愿咬法国国旗，也不愿咬附有鸡块的克罗地亚国旗。
Crocosaurus Cove 表示，伯特的“火热气质”意味着他是一个“坚定的单身汉”。普里斯特补充道：“伯特是一股自然的力量，他是独一无二的，有着很好的个性。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/23/burt-the-giant-crocodile-from-crocodile-dundee-dies-aged-90</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暗示美国拥有格陵兰岛主权后，格陵兰总理重申“我们不是卖身之所”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/trump-buying-greenland-ownership</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T13:18:49Z海中的冰山在唐纳德·特朗普再次提出“所有权和控制权”问题后，格陵兰民选领导人表示，这个巨大的北极岛屿不会出售。600 多年来，这片广袤的领土一直是丹麦的一部分。年。
“格陵兰是我们的。我们不是要卖的，也永远不会被卖。我们决不能输掉我们为自由而进行的长期斗争，”格陵兰总理穆特·埃格德在一份书面评论中表示。
美国当选总统周日宣布，他已选择前驻瑞典特使肯·豪厄里 (Ken Howery) 担任驻哥本哈根大使，并就丹麦半自治地区格陵兰的地位发表评论。
“为了全世界的国家安全和自由，美利坚合众国认为拥有和控制格陵兰是绝对必要的，”特朗普在 Truth Social 上写道。
1 月 20 日就职的特朗普没有详细说明这一声明。
对许多观察家来说，特朗普的评论引发了一种似曾相识的感觉。在其第一任期内，特朗普于 2019 年建议美国购买格陵兰岛，该岛是具有重要战略意义的皮图菲克美国太空基地所在地。
在进行任何正式讨论之前，丹麦和格陵兰岛当局就断然拒绝了这一想法。这也引发了广泛的嘲笑，成为特朗普给传统全球外交带来的混乱的象征——现在预计特朗普下个月重返白宫后，这种情况将再次发生。
2019 年，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 将特朗普的首次提议称为“荒谬的”，导致当时的美国总统形容她“卑鄙无耻”，并取消了对丹麦首都哥本哈根的访问。
另外，周日，特朗普还威胁要重申美国对巴拿马运河的控制，指责巴拿马对使用中美洲通道收取过高的费用，并受到巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺 (José Raúl Mulino) 的严厉谴责。
路透社报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/trump-buying-greenland-ownership</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争受害者就英国石油公司向以色列供应石油提起法律诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/23/gaza-war-victims-legal-action-bp-oil-supply-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T13:00:15Z图片中间前景为一座宣礼塔，后面是海中的石油井架加沙战争的巴勒斯坦受害者正在对英国石油公司采取法律行动，因为该公司运营着一条为以色列提供大量原油的管道石油。
索赔人在索赔前已向英国石油公司发送了一封信，指控其违反了其根据国际法所作的人权承诺。
英国石油公司拥有并运营巴库-第比利斯-杰伊汉管道，阿塞拜疆通过该管道向以色列供应原油。这条管道穿过阿塞拜疆、格鲁吉亚和土耳其，石油从那里通过船舶运输，为以色列提供了 28% 的原油供应。
石油供应对以色列的军事行动至关重要，据报道，这条管道的石油被送往一家炼油厂，该炼油厂为向加沙投掷弹药的军用飞机生产喷气燃料。
信中写道：“以色列严重依赖原油和精炼石油进口来维持其庞大的战斗机、坦克和其他军用车辆机队和行动，以及推土机涉嫌清理巴勒斯坦人的房屋和橄榄园，为非法的以色列定居点让路。炼油厂的部分燃料直接流向武装部队，其余大部分燃料似乎流向普通加油站，军人可以根据政府合同在那里为车辆加油。”它要求任何案件都在英国法院审理，因为 BP 和原告都位于英格兰。
这封法律信函声称，BP 违反了联合国关于商业和人权的指导原则，以及根据习惯国际法禁止参与战争罪和危害人类罪的规定以及其自身政策规定的义务，这些规定要求 BP 避免助长侵犯人权的行为。联合国委员会发现以色列在加沙冲突期间犯下了战争罪。联合国大会也批准了要求立即停火的决议。至少有 42,000 人在冲突中丧生。
Bindmans 律师事务所国际法负责人兼巴勒斯坦国际司法中心主任 Tayab Ali 表示：“这一法律行动标志着对涉嫌战争罪和反人类罪的同谋者进行问责的新阶段。针对 BP 的证据明显表明其未能遵守自己的人权政策和国际法。
“通过促进为加沙军事行动提供燃料的石油运输，BP 加剧了该地区的人道主义灾难。我们的客户寻求对他们所遭受的巨大痛苦和损失的正义，并呼吁 BP 采取负责任的行动，立即停止其参与。”
主要索赔人是巴勒斯坦人，他们因冲突而遭受了巨大的损失。其中包括一名英国公民，他在以色列空袭中失去了 16 名家庭成员，其在加沙的幸存家庭成员面临严峻的人道主义状况。另一名索赔人也是英国巴勒斯坦人，他们在加沙的亲属遭受了死亡和流离失所，有些人因无法获得医疗服务和基本物资而死亡。其他索赔人包括那些遭受灾难性身心伤害的人，包括截肢和失去家人。
法律信函要求 BP 立即停止通过管道向以色列供应和协助石油供应，并要求石油公司全面披露相关文件，包括与 BP 向以色列供应石油有关的运营政策、合同和风险评估。索赔人还要求承认责任，承诺进行调解以评估损失，并对造成的伤害公开道歉。
BP 没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/23/gaza-war-victims-legal-action-bp-oil-supply-israel</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席执行官枪击案嫌疑人预计将出庭接受谋杀和恐怖指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/luigi-mangione-court-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T12:35:47Z一名身穿橙色连身衣的男子被执法人员包围这名被指控枪杀联合健康保险首席执行官的男子预计将于周一在曼哈顿一家法院接受审判，罪名是谋杀和恐怖主义，该州案件将与他的联邦案件同时进行起诉。
26 岁的 Luigi Mangione 上周被曼哈顿地区检察官正式指控犯有多项谋杀罪，包括恐怖主义谋杀罪。他首次在纽约州最高法院出庭，但联邦检察官抢先就枪击案提出了自己的指控。
这起谋杀案促使一些人表达了对美国医疗保险公司的不满，而 Mangione 则成为人们因拒绝承保和巨额医疗费用而感到沮丧的替身。这也给企业界带来了冲击，令企业高管感到不安，他们表示收到的威胁数量激增。

相关：媒体对 Luigi Mangione 的同情报道揭示了对人性化白人男性嫌疑人的痴迷

联邦指控可能会判处死刑，而州指控的最高刑罚是终身监禁，不得假释。检察官表示，这两起案件将同时进行，预计州政府的指控将首先进行审判。
当局称，12 月 4 日上午，曼吉奥内开枪打死了布莱恩·汤普森，当时汤普森正步行前往曼哈顿中城参加投资者会议。
警方称，经过五天的搜查，曼吉奥内于宾夕法尼亚州一家麦当劳被捕，他携带的枪支与枪击案中使用的枪支相符，还持有假身份证。据联邦检察官称，他还随身携带一本笔记本，上面写着对健康保险行业，尤其​​是富有的高管的敌意。
周二，在宣布州指控的新闻发布会上，曼哈顿地区检察官 Alvin Bragg 表示，恐怖主义法的适用反映了“令人恐惧、精心策划、有针对性的谋杀的严重性，这种谋杀旨在引起震惊、关注和恐吓”。
“从最基本的意义上讲，这是一起旨在引起恐怖的杀戮，”他补充道。“我们已经看到了这种反应。”
Mangione 的律师 Karen Friedman Agnifilo 指责联邦和州检察官提出相互冲突的法律理论。上周，在联邦法院，她称他们的做法“非常令人困惑”且“极不寻常”。
曼吉奥内于周四从宾夕法尼亚州被引渡回国，并迅速被送往纽约市，在那里，他身穿橙色连身衣，被全副武装的警察和纽约市长埃里克·亚当斯从直升机上带走。
曼吉奥内毕业于常春藤盟校，来自马里兰州一个显赫的家庭，近几个月来，他似乎已经与家人和朋友断绝了联系。他经常在网上论坛上发布自己与背痛斗争的故事。据该保险公司称，他从未是联合健康保险的客户。
汤普森已婚，有两个高中生，曾在联合健康集团工作 20 年，并于 2021 年成为其保险部门的首席执行官。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/23/luigi-mangione-court-charges</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典称中国拒绝对与波罗的海电缆断裂有关的船只进行调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/china-refused-investigation-into-ship-linked-to-severed-baltic-cables-says-sweden</link>
      <description><![CDATA[2024-12-23T11:56:20ZYi Peng 3瑞典外交大臣表示，中国拒绝了检察机关对与切断波罗的海两条电缆有关的一艘中国船只进行调查的请求。
两条电信电缆的部分被切断11月17日至18日，位于波罗的海瑞典领海。怀疑的焦点是一艘中国船只“Yi Peng 3”，根据船舶追踪网站显示，这艘船在电缆被切断前后驶过电缆。
瑞典外交部长玛丽亚·马尔默·斯特纳加德告诉法新社：“瑞典警察作为观察员登上[Yi Peng 3]，参与中国调查……与此同时，我注意到中国没有听从我们要求检察官登船进行调查的请求。”
周一早些时候，北京承诺继续与地区当局就Yi Peng 3号展开合作。
船舶追踪网站Vesselfinder显示，Yi Peng 3号停泊在卡特加特海峡的国际水域一艘中国籍渔船周六驶离瑞典和丹麦海峡，向北驶出海峡。
北京周一表示，该船已离开，“以确保船员的身心健康”。
“船东公司经过全面评估并与有关方面协商后，决定恢复运营，”外交部发言人毛宁说。“中方已提前通知所有相关国家。中方愿与有关国家保持沟通与合作，推进事件的后续处理。”
欧洲官员表示，他们怀疑破坏活动与俄罗斯入侵乌克兰有关。克里姆林宫驳斥了这些言论，称其“荒谬”且“可笑”。
周四，瑞典、德国和芬兰当局应邀登上该船，接受由中国牵头的调查。
丹麦外交部长拉斯穆森 (Lars Løkke Rasmussen) 表示，丹麦代表陪同该代表团，因为该国在本周早些时候主持了两国之间的会议，发挥了“促进作用”。
11 月下旬，瑞典请求中国配合调查。瑞典首相乌尔夫·克里斯特松 (Ulf Kristersson) 强调，没有任何“指控”。
11 月 17 日凌晨，从瑞典哥特兰岛到立陶宛的 Arelion 电缆受损。第二天，连接赫尔辛基和德国港口罗斯托克的 C-Lion 1 海底电缆在瑞典厄兰岛南部被切断，距离赫尔辛基约 435 英里（700 公里）。
自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海周边的紧张局势不断加剧。2022 年 9 月，一系列水下爆炸导致输送俄罗斯天然气到欧洲的北溪管道破裂，原因尚不清楚。
2023 年 10 月，芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道被一艘中国货船的锚损坏后关闭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/23/china-refused-investigation-into-ship-linked-to-severed-baltic-cables-says-sweden</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>