<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 21:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>200 多名医疗专业人士在公开信中表示特朗普有“恶性自恋”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/trump-nyt-ad-george-conway-pac</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/24/trump-nyt-ad-george-conway-pac</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京不否认朝鲜向俄罗斯派遣士兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/putin-does-not-deny-north-korea-has-sent-soldiers-to-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T18:08:17Z弗拉基米尔·普京召开新闻发布会弗拉基米尔·普京回避了朝鲜向俄罗斯派遣士兵的说法，坚称如何与朝鲜共同防御条款由莫斯科决定。平壤。
周四，在喀山举行的金砖国家峰会结束时，普京指责西方国家加剧乌克兰战争，并表示，如果西方国家认为可以对俄罗斯造成战略性失败，那他们就是“幻想”。
美国表示，有证据表明，朝鲜已向俄罗斯派遣 3,000 名士兵，可能部署在乌克兰，此举可能对乌克兰构成根本挑战，因为乌克兰的兵力短缺。

相关：朝鲜军队驻扎在俄罗斯美国称，如果部署到乌克兰作战，将是“公平的”

当记者问及卫星图像似乎显示朝鲜军队调动时，普京说：“图像是一件严肃的事情。如果有图像，那么它们就反映了一些东西。”
他重申了西方加剧乌克兰危机的说法，并表示北约军官和教官直接参与了乌克兰战争。
“我们知道那里有谁，来自哪些欧洲北约国家，以及他们如何开展这项工作，”普京说。

相关：乌克兰战争简报：基辅称，金砖国家峰会呼吁和平，结果适得其反

美国和韩国都表示，朝鲜军队已经抵达乌克兰，尽管普京可能故意含糊其辞以打击乌克兰的士气，但他确实做到了这一点，这也令人震惊鉴于有高调的机会否认这些指控。
在峰会期间，没有任何金砖国家领导人公开提出这一问题，反而听到了要求克制的含糊呼吁。
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在讲话中呼吁“公正和平”。
古特雷斯自 2022 年 4 月以来首次访问俄罗斯，并将于当天晚些时候与普京就乌克兰问题举行私人会谈。莫斯科正寻求利用该论坛建立新兴经济体的统一阵线，使用美元替代品进行贸易。
在关于乌克兰的简短文章中，联合国秘书长说：“我们需要乌克兰的和平——符合《联合国宪章》、国际法和[联合国]大会决议的公正和平。”
他说：“我们必须维护《联合国宪章》的价值观、法治以及所有国家的主权、领土完整和政治独立原则。”他没有提到朝鲜军队。
这是自国际刑事法院于 2023 年 3 月因乌克兰儿童被绑架并带到俄罗斯而对俄罗斯领导人发出逮捕令以来，古特雷斯首次会见普京。 古特雷斯因此次会晤而受到乌克兰外交部的批评，尤其是他拒绝了今年夏天参加乌克兰主办的和平峰会的邀请。
古特雷斯敦促金砖国家不要将该组织视为联合国的替代品，他说：“任何一个团体和任何一个国家都不能单独或孤立地行动。需要国际社会像一个全球大家庭一样共同应对全球挑战。”
普京表示，“更公正的世界秩序”的出现正受到“习惯于以统治一切和所有人的逻辑思考和行动的力量”的阻碍。他说，基辅的外国支持者甚至不再掩饰他们要对我们国家造成战略性失败的目标。
普京说：“只有那些不了解俄罗斯历史的人才会相信这一点，因为他们没有考虑到俄罗斯人几个世纪以来形成的团结和精神力量。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/putin-does-not-deny-north-korea-has-sent-soldiers-to-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚表示，她可以“想象没有普京的俄罗斯”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/oct/24/yulia-navalnaya-widow-of-opposition-leader-alexei-navalny-says-she-can-imagine-russia-without-putin</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T17:23:05Z艾米丽·梅特利斯 (Emily Maitlis) 和尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya) 在南岸中心的伦敦文学节上讨论了阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的回忆录《爱国者》。 俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚表示，她可以“想象没有普京的俄罗斯”，尽管这“可能需要很长很长的时间”，但也有可能“明天就发生——就像俄罗斯发生的一切一样”。
纳瓦尔纳亚在南岸中心伦敦文学节上发表讲话，庆祝纳瓦尔尼回忆录《爱国者》的发布会。她说，如果她不相信有可以替代普京的人，她就无法继续丈夫的工作，包括领导他创立的反腐败基金会。
她鼓励人们每天做“一些非常小的事情”来“对抗”政权，推动俄罗斯尽快成为一个“正常、民主”的国家。这可能包括在社交媒体上发帖或与同事交谈。 “这意味着很多，”她补充道。
纳瓦尔尼在 2020 年从俄罗斯安全部门的毒害中恢复过来后，开始在德国撰写回忆录。纳瓦尔纳亚说，她的丈夫不想流亡——这对他来说是“不可接受的”，他不会高兴——她补充说，他渴望接近俄罗斯人民是他的“超能力”。
2021 年 1 月，他飞回俄罗斯并在机场被捕。他在监狱里度过了生命的最后 37 个月，并于今年 2 月 16 日在北极流放地去世。他的回忆录讲述了他的童年、婚姻和政治崛起的故事，还包括他的监狱日记。
当被问及纳瓦尔尼是否后悔回到俄罗斯时，他的妻子说她从未听过他这么说。她补充说，他“一直保持乐观”，“即使在去世前一天也非常坚强”，并提到他在法庭上大笑。
纳瓦尔纳娅说，她的丈夫“多次”被要求写一本书，但他拒绝了——他确信自己会“活得很长”，想在写回忆录之前专注于生活。然而，在他中毒后，一切都变了，他决定开始写这本书。
纳瓦尔纳娅在周三晚上的活动中获得了全场起立鼓掌，本周早些时候，她告诉英国广播公司，她有一天会竞选俄罗斯总统。然而，只要普京还是总统，她就不能冒险回到这个国家。
当被问及她最想念丈夫的什么时，她说“一切”——尤其是他们的谈话和他的建议。“他是我生命中最亲密的人，”她说。“当然我有朋友，我有同事，但那是不一样的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/oct/24/yulia-navalnaya-widow-of-opposition-leader-alexei-navalny-says-she-can-imagine-russia-without-putin</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·特鲁多在反对声中坚持领导自由党参加下届选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/justin-trudeau-election-liberal-party</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T17:24:12Z一位西装革履的男士微笑着贾斯汀·特鲁多坚称，他将带领自由党参加下一届选举，驳回了部分党员不竞选第四届的要求。
加拿大总理会见了他的周三，他与自由党议员进行了三个小时的会谈，了解到20 多名自由党议员签署了一封信，要求他在下次选举前下台。
周四，特鲁多表示，目前正在就最佳前进方向进行“激烈的对话”，但“这将在我作为领导人参加下次选举时发生”。
一个多世纪以来，没有一位加拿大总理连续四届当选。
特鲁多的内阁部长表示，他得到了下议院 153 名自由党议员中绝大多数人的支持。
自由党最近遭受了该党多年来一直举行的多伦多和蒙特利尔两个选区的席位特别选举出现意外，引发了人们对特鲁多领导能力的怀疑。
联邦选举可能在今年秋季至明年十月之间随时举行。自由党必须依靠议会中至少一个主要政党的支持，因为他们自己并不占绝对多数。
反对党魁北克集团领导人表示，如果政府不提高养老金，他的政党将与保守党和新民主党 (NDP) 合作，推翻自由党并迫使其举行选举。

相关：魁北克分离主义领导人向特鲁多索要赎金：“我们看到了一个机会”

多伦多大学名誉教授纳尔逊·怀斯曼 (Nelson Wiseman) 表示，特鲁多面临的压力越来越大，但不满的议员们没有太多权力强迫他
“特鲁多掌握着所有的牌。他是否想留下来取决于他。自由党在 2016 年修改了规则，这样只要他是总理，党魁就不会受到任何对其领导地位的挑战，”怀斯曼说。
2015 年，在保守党执政近 10 年后，特鲁多利用父亲的明星影响力，重申了加拿大的自由主义身份。但已故总理皮埃尔·特鲁多的儿子现在陷入了困境。加拿大人对生活成本的上涨和其他问题感到沮丧，包括该国摆脱 Covid-19 大流行。
在最新的 Nanos 民意调查中，自由党以 38% 比 25% 落后于保守党。本次调查共有 1,037 名受访者参与，抽样误差幅度为正负 3.1 个百分点。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/justin-trudeau-election-liberal-party</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫桑比克执政党宣布选举获胜 选举因杀戮事件而受损</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/mozambique-ruling-party-daniel-chapo-winner-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T16:38:23Z丹尼尔·查波举起拳头在两名反对派人士被不明身份枪手杀害，且有指控称选举结果不实后，莫桑比克执政党候选人以压倒性多数赢得总统选举。操纵。
选举委员会周四表示，莫桑比克解放阵线候选人丹尼尔·查波获得了 70.7% 的选票，轻松超过避免第二轮选举所需的 50% 的选票。
维南西奥·蒙德拉内 (Venâncio Mondlane) 赢得了许多年轻选民的想象力，并声称自己赢得了选举，他在四名候选人中以 20.3% 的得票率排名第二。
选举过程被破坏了上周六凌晨，反对派律师埃尔维诺·迪亚斯（Elvino Dias）和我们能党（Podemos）官员保罗·瓜姆贝（Paulo Guambe）被杀害。迪亚斯准备对选举结果提出法律挑战。我们能党支持蒙德拉内，后者被迫以独立候选人身份参加选举。
10 月 9 日投票前，民间社会团体指责执政党（该党统治莫桑比克近半个世纪）登记了近 90 万假选民，而选民人数为 1700 万。
当地和国际选举观察员声称，当时的计票结果存在造假。莫桑比克的天主教主教指控存在选票作弊，而欧盟选举观察员则指出“计票过程中存在违规行为，选举结果被无理更改”。
莫桑比克是世界上最贫穷的国家之一，目前仍在从 2016 年曝光的政府借入 20 亿美元隐藏腐败贷款的影响中恢复。这导致国际货币基金组织和其他国际和双边资助者撤回了金融支持，使经济陷入混乱。
前电台 DJ 蒙德拉内曾呼吁这个平均年龄在 18 岁以下的国家的年轻选民，周三他在 Facebook 视频中呼吁和平抗议。
“现在是人民掌权并说我们现在要改变这个国家的历史的时候了，”他说。 “子弹不够打发人，催泪瓦斯不够打发人，装甲车也不够。”
人权观察研究员 Zenaida Machado 呼吁当局尊重和平抗议的权利，并调查有关示威者和报道抗议活动的记者遭到暴力和任意逮捕的报道。
“考虑到过去几年安全部队的行为……我有理由担心安全部队可能会对抗议者采取什么行动，”她说。
法新社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/mozambique-ruling-party-daniel-chapo-winner-presidential-election</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院检察官面临不当行为指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/24/international-criminal-courts-prosecutor-karim-khan-faces-misconduct-accusation</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T16:09:14Z国际刑事法院检察官卡里姆·汗国际刑事法院管理机构表示，该法院检察官卡里姆·汗被指控对其办公室一名成员行为不当。
汗表示，这一未指明的指控“毫无根据”，此时国际刑事法院的一个法官小组正在审议他针对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特提出的逮捕令申请，指控他们在加沙犯下战争罪和反人类罪。
汗因这些申请而受到以色列支持者的强烈批评。与此同时，他还要求对哈马斯高层人物签发逮捕令，包括当时的领导人叶海亚·辛瓦尔，但据信他们已被以色列杀害。
国际刑事法院缔约国大会主席（其管理监督和立法机构）周四表示：“我知道最近有关于国际刑事法院检察官对其办公室一名成员涉嫌不当行为的公开报道。我可以确认，独立监督机制（IOM）是根据第三方报告处理此事的。”
针对总统的声明，汗表示：“有关这种不当行为的指控毫无根据。我在不同的环境中工作了 30 年，从来没有人对我提出过这样的投诉。”
他表示愿意向国际移民组织提供任何所需的信息，并补充说：“我与任何受到骚扰或虐待的受害者站在一起，并鼓励所有幸存者发出自己的声音，站出来讲述这些经历，无论这些经历发生在何处。”
在声明中，汗还明显提到了他因寻求逮捕以色列领导人而面临的攻击，以及卫报调查，该调查于 5 月发表，揭露以色列情报部门在九年的时间里如何试图破坏、影响和据称恐吓国际刑事法院首席检察官办公室。
自 2021 年起担任国际刑事法院检察官的英国律师汗表示：“这是我本人和国际刑事法院遭受各种攻击和威胁的时刻。包括我本人在内的国际刑事法院能够专注于其工作，为国际罪行的受害者伸张正义，并通过我们的行动表明，所有人的生命都应受到国际法的保护，这一点从未像现在这样重要。”
上个月，以色列对针对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令请求提出了“正式挑战”，质疑其合法性和国际刑事法院的管辖权。
8 月，汗办公室敦促法院“以最紧迫的方式”对逮捕令采取行动，称“法院在这种情况下拥有管辖权是既定法律”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/oct/24/international-criminal-courts-prosecutor-karim-khan-faces-misconduct-accusation</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派领导人荣获欧洲议会最高人权荣誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/venezuela-opposition-eu-sakharov-prize</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T16:05:17Z两人手捧蜡烛微笑欧洲议会将其最高人权荣誉——萨哈罗夫思想自由奖授予委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多和埃德蒙多·冈萨雷斯，以表彰他们为委内瑞拉人民做出的杰出贡献。 “代表委内瑞拉人民为恢复自由和民主而战”。
马查多原本计划作为民主反对派候选人参加委内瑞拉 2024 年选举，与现任总统尼古拉斯·马杜罗竞争，但她被政府取消资格，因此冈萨雷斯接替了她的位置。他在总统选举前从未竞选过公职。
选举前夕，镇压现象普遍存在，包括取消资格、逮捕和侵犯人权。由于担心自己的生命安全，马查多开始躲藏起来。委内瑞拉法院对冈萨雷斯发出了逮捕令，他在西班牙寻求政治庇护。

相关：委内瑞拉反对派领导人呼吁全球行动“拯救”国家

“在寻求公平、自由和和平的权力过渡的过程中，他们无畏地维护了数百万委内瑞拉人和欧洲议会所珍视的价值观：正义、民主和法治，”欧洲议会议长罗伯塔·梅索拉告诉欧盟议员。
“本议会与委内瑞拉人民站在一起，与玛丽亚和埃德蒙多一起为国家民主未来而斗争，”她补充道。“我们相信委内瑞拉和民主最终会胜利。”
马查多的组织坚持认为，尽管马杜罗声称自己获胜，但有证据表明冈萨雷斯在 7 月 28 日的总统选举中以较大优势获胜。
包括联合国在内的独立观察员对马杜罗的胜利提出质疑。欧盟议会上个月通过决议，承认冈萨雷斯为委内瑞拉合法总统。
冈萨雷斯在X的一篇文章中表示，自己对获奖“感到荣幸和感激”。
他感谢马查多，称她是“一位杰出的人，她以自己的政治才华、绝对的奉献精神和不屈不挠的精神，为我们目前所走的道路铺平了道路，让自由之火在我们国家继续燃烧”。
冈萨雷斯还表达了他对“委内瑞拉同胞的感激、自豪和钦佩，他们多年来以最大的文明、勇气和决心对抗并将继续对抗一个系统性侵犯人权的政权”。
但他警告说，“斗争尚未结束。该政权坚持阻止政治变革，犯下越来越多的侵犯人权和反人类罪行”，他敦促世界各地的民主支持者帮助“执行委内瑞拉人民的主权授权”。
欧盟奖项以苏联持不同政见者和诺贝尔和平奖获得者安德烈·萨哈罗夫的名字命名，于 1988 年设立，以表彰捍卫人权和基本自由的个人或团体。

相关：马杜罗继续掌权，委内瑞拉反对派的游戏结束了吗？

获奖者由欧盟高级议员从欧洲议会各政治团体提名的候选人中选出。大会表示，该奖项是“欧盟对人权工作的最高赞扬”。
两个中东草根组织“妇女争取和平”和“太阳妇女”因努力弥合以色列人和巴勒斯坦人之间的分歧而入围，阿塞拜疆学者和反腐败活动家古巴德·伊巴多格鲁也入围。
包括纳尔逊·曼德拉、马拉拉·优素福扎伊、丹尼斯·穆克维格和纳迪亚·穆拉德在内的几位获奖者后来获得了诺贝尔和平奖。
该年度奖项的奖金为 50,000 欧元（54,000 美元），将于 12 月中旬在法国斯特拉斯堡的欧洲议会举行的颁奖仪式上颁发。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/venezuela-opposition-eu-sakharov-prize</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击努塞拉特学校避难所 至少造成 17 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/killed-israeli-strike-nuseirat-camp-central-gaza-strip</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/killed-israeli-strike-nuseirat-camp-central-gaza-strip</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：哈里斯赢得更多共和党支持；特朗普回击“法西斯”指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/24/donald-trump-kamala-harris-us-election-politics-democrats-republicans</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T14:13:33Z民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/24/donald-trump-kamala-harris-us-election-politics-democrats-republicans</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“真正的关键时刻”：联合国称气候延迟的时间已经用尽</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/24/crunch-time-for-real-un-says-time-for-climate-delays-has-run-out</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/24/crunch-time-for-real-un-says-time-for-climate-delays-has-run-out</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我两周内不会动”：比利时三人创下超级马拉松世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/24/belgian-trio-set-ultramarathon-backyard-ultra-world-record</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T13:23:43Z比利时超级马拉松运动员（从左到右）Merijn Geerts、Ivo Steyaert 和 Frank Gielen 在周四凌晨创下了 Backyard Ultra 超级马拉松世界纪录比利时超级马拉松运动员 Merijn Geerts、周四凌晨，Ivo Steyaert 和 Frank Gielen 在比利时雷蒂以四天 14 小时的成绩跑完了近 738 公里，创造了 Backyard Ultra 超级马拉松世界纪录。
Backyard Ultra 比赛在一条长约 6.7 公里或 4.2 英里的环形跑道上进行。参赛者必须每小时跑完一圈，每天跑大约 100 英里。比赛一直持续到只剩下一名选手为止。
这项两年一度的世界锦标赛允许每个国家队派出 15 名选手参赛，完成圈数最多的国家将获得比赛胜利。比赛于周六在世界各地开始，共有 63 个国家参赛。
在 Geerts、Steyaert 和 Gielen 的协助下，比利时以 1,147 圈的成绩夺冠，击败了分别完成 971 圈和 969 圈的澳大利亚和美国。
这三名比利时选手打破了去年由美国人 Harvey Lewis 创下的 108 圈的纪录，并手挽手完成了第 110 圈，共同结束了比赛。
“我不认为能打破那项世界纪录，”Steyaert 告诉 Sporza。“我们在最后一轮决定一起停下来。我们是三个朋友，我们认为我们三个人一起分享纪录会更好。”
当被问及接下来要做什么时，Gielen 补充道：“我想我两周内都不会动了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/24/belgian-trio-set-ultramarathon-backyard-ultra-world-record</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙在有关黎巴嫩的言论中警告内塔尼亚胡不要“播下野蛮行径”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/macron-opens-conference-ceasefire-lebanon-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/24/macron-opens-conference-ceasefire-lebanon-israel</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英特尔赢得欧盟关于 8.8 亿英镑竞争罚款的长期法律战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/24/intel-legal-battle-against-eu-880m-fine-competition</link>
      <description><![CDATA[2024-10-24T12:54:45Z智能手机上的英特尔徽标位于计算机电路板前美国芯片制造商英特尔赢得了一场旷日持久的斗争，以撤销欧盟委员会因涉嫌滥用其在出售中的市场主导地位而处以的超过 10 亿欧元的罚款计算机芯片。
在周四的最终裁决中，欧洲法院维持了早先的一项判决，撤销了 10.6 亿欧元（8.8 亿英镑）的罚款，并部分驳回了反竞争行为的指控。
但欧盟最高法院的裁决并不是这场争议的最终定论，这场争议可以追溯到二十多年前。英特尔已对欧盟委员会提起新的诉讼，对另一项 3.76 亿欧元的罚款提出异议，该罚款基于2009 年裁决中的部分内容，该裁决得到了法官的支持。
这场漫长的法律纠纷——基于对中央处理器（即计算机的“大脑”）销售方法的调查——已成为欧盟错综复杂的程序的代名词，案件可以在各个法庭之间来回反复数年。
意大利前总理马里奥·德拉吉甚至在他最近的报告中将此案称为决策缓慢的一个引人注目的“明显例子”，警告称欧洲的生存受到威胁经济免受美国和中国的竞争。
这个故事始于24年前，当时一家竞争对手的芯片制造商向欧盟竞争当局提交了一份投诉，最终导致2004年启动了一项调查。近六年后，即2009年，委员会得出结论，英特尔滥用了其市场主导地位，并开出了当时创纪录的10.6亿欧元罚款。
委员会指控当时全球最大的芯片制造商英特尔滥用了其市场主导地位，向戴尔、惠普和联想等电脑制造商提供全部或部分“隐藏回扣”，条件是他们购买英特尔的CPU。
欧盟官员还指责英特尔向电脑制造商支付费用，以阻止或推迟推出含有竞争对手芯片的产品，这在欧盟竞争法中被称为“赤裸裸的限制”。
英特尔于2009年寻求撤销该裁决，并于2014年在欧盟普通法院败诉，但后来取得了成功2017 年，欧盟最高法院开庭审理此案，宣布存在法律错误。
该案返回普通法院，普通法院于 2022 年撤销了 2009 年裁决的部分内容，但维持了委员会通过赤裸裸的限制（即仅以消除竞争对手为目的的限制）滥用市场的裁定。 2022 年，法官还取消了全部 10.6 亿欧元的罚款，因为他们表示无法确定罚款中有多少与赤裸裸的限制有关。
作为回应，委员会去年 9 月根据赤裸裸的限制重新处以 3.76 亿欧元的罚款，引发了这家美国公司的新一轮法律挑战，目前仍在法庭审理中。
但英特尔赢得了对委员会经济分析的挑战：法官辩称，布鲁塞尔没有证明英特尔的回扣排挤了竞争对手。
英特尔发言人表示：“我们对欧盟法院今天作出的判决感到高兴，并最终将这部分案件抛诸脑后。”
委员会发言人表示：“我们注意到判决，当然会仔细评估。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/24/intel-legal-battle-against-eu-880m-fine-competition</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比 (Lucy Letby) 因谋杀未遂罪名上诉遭拒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/24/lucy-letby-refused-permission-to-appeal-against-attempted-conviction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/24/lucy-letby-refused-permission-to-appeal-against-attempted-conviction</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露柬埔寨诈骗行业的记者被当局释放</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/24/cambodian-journalist-mech-dara-exposing-scam-industry-released</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/24/cambodian-journalist-mech-dara-exposing-scam-industry-released</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>