<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 21:13:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国城市禁止在学校做出“沉默的狐狸”手势，因其与极右翼标志相似</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/german-city-bans-silent-fox-gesture-in-schools-bremen-over-links-to-rightwing-sign</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T16:12:19Z在柏林举行的 2024 年欧洲杯比赛中，土耳其球迷用手做出“狼式敬礼”。德国北部的一个城市成为第一个全面禁止使用用于鼓励沉默的手势的城市课堂上，因为它与极右翼土耳其手势非常相似。
“沉默的狐狸”手势——手的姿势像一只动物，耳朵直立（小指和食指），嘴巴闭合（中指压在拇指上）——长期以来一直被德国和其他地方的教育工作者视为一种有用的教学工具。它向孩子们发出信号，告诉他们应该停止说话，听老师的话。
但是港口城市不来梅的当局表示，这个符号“有被误认为”极右翼“狼式敬礼”的危险，因为两者难以区分。
最近，土耳其国家足球运动员梅里赫·德米拉尔（Merih Demiral）在本月早些时候的欧洲杯土耳其对阵奥地利的 16 强比赛中用这个敬礼来庆祝进球，这一敬礼成为外交和体育争议的焦点。
虽然这个符号在德国没有像邻国奥地利和法国那样被禁止，但它的使用遭到了内政部长南希·费瑟（Nancy Faeser）的谴责，她说“利用足球锦标赛作为种族主义的平台”是“完全不可接受的”。
在土耳其驻柏林大使和德国驻安卡拉大使被传唤后，欧洲足球管理机构欧足联对德米拉尔实施了两场禁赛。
对他的禁赛的抗议导致土耳其球迷呼吁更广泛地使用这一符号，以表达他们对土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdoğan）所称的“不公平和有偏见”的反应的愤怒。“有人问为什么德国国家队球衣上有一只鹰，而法国队球衣上有一只公鸡吗？”土耳其队在柏林与荷兰队进行四分之一决赛之前，他向记者询问道。
埃尔多安表示，这项禁令是出于政治动机，德米拉尔只是用这个手势来表达自己的兴奋之情。
德国约有 300 万土耳其族人，他们是德国最大的单一少数民族，也是全球最大的土耳其侨民群体。
不来梅教育部门发言人帕特里夏·勃兰特表示，关于“沉默的狐狸”手势以及是否禁止这一手势的讨论由来已久，但该市认为现在别无选择。 “这个手势的政治含义与不来梅市的价值观完全不相容，”她说。
但她补充说，越来越多的教师认为这个手势“在教学上已经过时”，其“监管风格”过于教条和傲慢。
狼式敬礼是灰狼组织的标志和识别标志，该组织被归类为右翼极端组织，在德国约有 20,000 名成员，在国外还有更多成员。极端主义专家将灰狼组织描述为强硬的民族主义者和伊斯兰主义者，对库尔德人、犹太人、基督徒、亚美尼亚人、希腊人、欧盟和美国怀有仇恨。该组织有着悠久的恐怖主义历史，可追溯到 1970 年代，被指责对巴黎和曼谷的炸弹袭击以及 1981 年暗杀教皇约翰保罗二世的企图负责。
沉默的狐狸符号不仅在德国使用，而且在世界各地的教师中都有使用，它被称为低语的狐狸、倾听的狐狸，在美国被称为安静的郊狼。
不来梅禁令是在德国进行了更广泛的辩论之后颁布的。德国教师协会主席Stefan Düll上周呼吁教师在小学和幼儿园使用时表现出更大的敏感性。他说还有其他方法可以鼓励孩子们保持安静。
据报道，一些学校已经开始使用锣和其他手语或图片符号。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/german-city-bans-silent-fox-gesture-in-schools-bremen-over-links-to-rightwing-sign</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡洛斯·阿尔卡拉斯击败诺瓦克·德约科维奇，卫冕温布尔登冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/14/carlos-alcaraz-novak-djokovic-wimbledon-mens-singles-final-match-report</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T15:37:59Z卡洛斯·阿尔卡拉斯在赢得第四个大满贯冠军时展现了令人印象深刻的力量、技巧和沉着。卡洛斯·阿尔卡拉斯以 6-2、6-2 击败诺瓦克·德约科维奇，出色地捍卫了自己的温布尔登冠军头衔。 7-6 (4) 赢得男子单打决赛。
这位西班牙人成为公开赛时代第六位连续赢得法网和温网冠军的男子选手，如今年仅 21 岁就获得四项大满贯冠军，阿尔卡拉斯有望成为另一位伟大的球员。

相关：卡洛斯·阿尔卡拉斯对阵诺瓦克·德约科维奇：2024 年温网男子单打决赛 - 直播

德约科维奇一直希望追平罗杰·费德勒八次夺得温网冠军的纪录冠军，成为公开赛时代最年长的大满贯冠军，并以 25 场大满贯胜利超越玛格丽特·考特，但无法与阿尔卡拉斯令人印象深刻的发球、力量和运动能力相媲美。
阿尔卡拉斯在持续 14 分钟的马拉松式第一局中破发。他以舒适的保发为后盾，包括 136 英里/小时的发球，这是他在锦标赛中最快的发球，并在德约科维奇双误时再次破发，比分为 4-1。阿尔卡拉斯在 41 分钟内以 6-2 结束该盘，早早掌控了他的第二个温布尔登决赛。
第二局开始时，德约科维奇再次遭遇困境，阿尔卡拉斯再次破发。另一次双误破发使阿尔卡拉斯以 5-2 领先，中央球场几乎陷入沉寂。西班牙人发球以 6-2 取胜，距离第二个温网冠军仅差一盘。
第三盘的比赛更加激烈，德约科维奇不断变换球拍，在发球和击球中找到了真正的节奏。尽管阿尔卡拉斯以一记精彩的反手传球破发德约科维奇，在发球局中以 5-4 领先，但塞尔维亚人在 0-40 落后的情况下挽救了三个冠军点，直接破发，最终将比分逼入抢七。
阿尔卡拉斯在抢七局的第一分错失了轻松的制胜球，但他随后将比分追至 3-1，随后两次巧妙的放球帮助他获得冠军点，之后这位西班牙人在包括威尔士王妃和她的女儿夏洛特公主在内的狂热温布尔登观众面前庆祝胜利。


Tumaini Carayol 的比赛报告将很快发布。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jul/14/carlos-alcaraz-novak-djokovic-wimbledon-mens-singles-final-match-report</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创纪录的热浪向东移动，数百万美国人处于高温警报之中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/14/us-heat-wave-moves-east</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T13:53:51Z一名身穿栗色 T 恤、手拿蓝色水瓶的男子走过餐厅外的喷雾器时，用手臂擦脸。A 热浪在过去一周影响了美国西海岸，目前正向东移动到中西部和东南部，数百万美国人在过去一周的某个时候处于高温警报之下。
“周日，中部高原和东南部地区可能出现多次接近创纪录的高温，周一，东海岸大部分地区也可能出现多次创纪录的高温，”国家气象局报告。
巴尔的摩和华盛顿特区等东海岸城市将本周二，气温将达到 100F (38C)。西部气温预计将降至典型的夏季平均水平。
预计纽约市周二的气温将高达 95 华氏度左右，周一至周三的预测热指数将在 95-100F 之间。而该市周边一些地区的热指数可能会高达 105 华氏度。
预计本周周日至周三期间，超过 2.45 亿美国人将经历 90 华氏度的高温，至少 3000 万人将经历 100 华氏度或更高的温度，根据预报由 AccuWeather 提供。
据预测，北卡罗来纳州夏洛特和罗利的每日气温可能创下历史新高。密苏里州圣路易斯预计周一气温将接近或超过 100 华氏度。
“请记住，老年人、幼儿、服药者、体重或酒精问题患者最容易受到与高温相关的压力的影响，”国家气象局在热浪向东移动之前发出警告。“在气候较为温和的地区（如威斯康星州），热浪期间尤其如此。定期检查那些最容易受高温影响的人并帮助他们从极端高温和潮湿中解脱出来是个好主意。”
2024 年 6 月是有记录以来最热的 6 月，也是有记录以来连续第 13 个最热的月份，14.5% 的世界表面报告了创纪录的高温，比 2023 年 6 月高出 7.4%。
内华达州拉斯维加斯记录了上周连续七天破纪录的 115F 或更高温度，并在 7 月 7 日记录了历史最高温度 120F。
截至 2024 年 7 月，美国已报告了 37 起与高温有关的死亡，由于调查需要时间，这个数字可能被低估了变成要完成的死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/14/us-heat-wave-moves-east</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《希德姐妹帮》和《比佛利山庄90210》主演莎侬·多赫提去世，享年 53 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jul/14/shannen-doherty-dies-cancer-beverly-hills-90210-heathers</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T13:18:34Z2019 年的 Shannen Doherty。《飞越比佛利》和《希德姐妹帮》的主演 Shannen Doherty 去世，享年53.
《人物》杂志援引了她的公关人员莱斯利·斯隆的一份声明：“我怀着沉痛的心情确认女演员莎侬·多赫提去世的消息。7 月 13 日星期六，经过多年的抗争，她终于战胜了癌症。”
这位演员于 2015 年首次被诊断出患有乳腺癌，并接受了乳房切除术。 2020 年，她在接受《早安美国》采访时表示，当时她的诊断结果已是绝症，并称这是“难以下咽的苦果”。
2023 年 6 月，多尔蒂在Instagram 帖子上分享了癌症已扩散至大脑的消息，并附上了她接受治疗的视频。 “我的恐惧显而易见，”她写道。
多赫蒂很小就开始工作，在 15 岁之前就出演了《墨菲神父》和《草原小屋》中的小角色，以及《国家精神卫生中心的秘密》和《女孩只想玩得开心》中的大角色。
1988 年，多赫蒂与薇诺娜·瑞德一起主演了黑色喜剧《希德姐妹帮》。虽然当时这部电影并没有取得商业成功，但后来成为了一部热门电影，被广泛认为是有史以来最好的高中电影之一。后来，她在一部电视改编的试播剧中客串出演。
两年后，多赫蒂在热门青少年剧《飞越比佛利》中饰演布伦达·沃尔什，该剧第四季平均观众人数超过 2100 万。 “我们在商场里被搭讪，”多尔蒂谈到该剧 1992 年的成功时说。“基本上，它接管了你的生活。”
多尔蒂在第五季之前离开了，但后来回归，出演了 2008 年的重启版和 2019 年的元 BH90210，她在剧中扮演自己。
她还在巫术剧《圣女魔咒》中取得了巨大成功，她主演了该剧三季。她还执导了多集。她出演的电影角色包括《Mallrats and Jay》和电影制片人凯文·史密斯的《Silent Bob Strike Back》。
当多赫蒂在 2023 年 6 月分享她的最新动态时，史密斯写道：“你一生都是如此无所畏惧的斗士，所以偶尔有点害怕是可以理解的。但当那些时刻过去时，让那种不屈不挠的多赫蒂精神重新占据上风。我太爱你了，我的 Mallrat。”
多赫蒂经常被媒体定位为麻烦制造者，《人物》杂志曾称她为“90 年代标志性的好莱坞坏女孩”。 1992 年，多赫蒂在谈及自己的名声时，拒绝自己难以相处。
“如果你认为做一个坚强、自立的女人很‘困难’，是的，我承认这一点，”她说。“我可以接受不同的想法，但如果你惹恼我，不听我的话，不像尊重男人那样尊重我，你就有问题了。”
2010 年，多赫蒂再次谈及这个问题：“我有名声。我赢得了这一切吗？是的，我赢得了这一切。但是，过了一段时间，你会试图摆脱这种名声，因为你已经变成了另一个人。你已经进化了，你一生中做过的所有坏事都让你变得更好了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/jul/14/shannen-doherty-dies-cancer-beverly-hills-90210-heathers</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州枪击事件造成七人死亡，其中包括一名儿童，警方称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/14/alabama-shootings-deaths-birmingham</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T12:30:41Z黄色犯罪警戒线阿拉巴马州警方表示，周六晚间，伯明翰一家夜总会发生枪击案，造成 4 人死亡，另有 3 人受伤，其中包括一名幼童说道。
伯明翰警察局警官杜鲁门·菲茨杰拉德在社交媒体上发布的视频中表示，晚上 11 点后不久，警察接到报告称，北 27 街 3400 号一家夜总会外有多人遭枪击。
伯明翰消防救援人员宣布一名男子在夜总会附近的人行道上死亡。菲茨杰拉德说，两名妇女在俱乐部内被宣布死亡。
他说，第二名男子在阿拉巴马大学伯明翰分校医院被宣布死亡，至少有 9 名受害者正在接受枪伤治疗。
菲茨杰拉德说，受害者由急救人员送往医院或自行前往医院。
菲茨杰拉德说，调查人员认为至少有一名嫌疑人从街上向夜总会开枪。联邦执法部门正在协助伯明翰警方进行调查。
另外，警方在下午 5 点 20 分左右接到报告，称伯明翰 Indian Summer Drive 1700 街区发生了一起车祸。菲茨杰拉德说，警方在一户人家的前院发现了一辆疑似遭枪击的汽车。
车内有一名男子、一名女子和一名据信年仅 5 岁的小男孩，他们受了枪伤。他说，伯明翰消防救援队宣布三人当场死亡。
菲茨杰拉德说，调查人员认为他们是“有针对性的枪击”的受害者，之后嫌疑人驾车逃走。
警方要求当地居民提供家庭监控摄像头拍摄的视频，以协助调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/14/alabama-shootings-deaths-birmingham</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡洛斯·阿尔卡拉斯 VS 诺瓦克·德约科维奇：2024 年温布尔登网球公开赛男子单打决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/14/carlos-alcaraz-v-novak-djokovic-wimbledon-mens-singles-final-live-tennis-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T12:47:53Z诺瓦克·德约科维奇周日抵达温布尔登网球公开赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jul/14/carlos-alcaraz-v-novak-djokovic-wimbledon-mens-singles-final-live-tennis-score-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国金融监管机构敦促调查 OpenAI 的保密协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/14/us-financial-watchdog-urged-to-investigate-ndas-at-openai</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T12:00:56Z手机上的 OpenAI 徽标与计算机显示器上由 ChatGPT 的 Dall-E 文本转图像模型生成的图像OpenAI 举报人已敦促美国金融监管机构调查不披露在声称合同中包含限制（例如要求员工在联系监管机构之前寻求许可）后，OpenAI 的协议被撤销。
保密协议 (NDA) 通常禁止员工与外部各方共享公司信息，但一群举报人认为，OpenAI 的协议可能会导致员工因向联邦当局提出对公司的担忧而受到惩罚。
总部位于旧金山的 OpenAI 是 ChatGPT 聊天机器人的开发商，也是人工智能热潮的关键参与者，伴随着专家对该技术的潜在危险能力表示担忧。

相关：微软在监管机构审查中放弃 OpenAI 董事会观察员席位

“鉴于不负责任地部署人工智能所带来的潜在风险，我们敦促委员们立即批准对 OpenAI 之前的保密协议进行调查，并审查该公司目前显然正在采取的努力，以确保完全遵守 SEC 规则，”致美国证券交易委员会 (SEC) 主席 Gary Gensler 的信中写道。
举报人代表的信函于 7 月 1 日发出，华盛顿邮报于周六发布，该新闻机构从美国参议员查克·格拉斯利的办公室获得了该信。信中称，已向美国证券交易委员会提交正式投诉，指控这家初创公司存在“系统性”违法行为。举报人的名字已被删除。
“人工智能正在迅速而显著地改变我们所知的技术格局，”参议员格拉斯利告诉路透社，并补充说，“OpenAI 的政策和做法似乎对举报人发声并获得应有的补偿的权利产生了寒蝉效应，以保护他们的披露”。
信中的指控包括声称员工被要求签署放弃其联邦举报人补偿权利的协议。
举报人声称 OpenAI 的雇佣合同、遣散协议和保密协议违反了 SEC 规则，包括要求员工在与监管机构沟通时通知公司。
“迫切需要确保从事这项技术的员工明白，他们可以向联邦监管或执法机构提出投诉或表达关切，”他们写道。
举报人呼吁 SEC 委员进行调查OpenAI 过去的保密协议，他们认为这些协议要求员工签署“非法限制性”合同，违反了法律。
信中还补充说，鉴于先进的人工智能系统可能威胁人类，限制性保密协议“尤其恶劣”。它敦促 SEC 采取四项行动：让 OpenAI 制作其发布的每一份保密协议，并确保所有签署人的权利均未受到影响；提醒过去和现在的 OpenAI 员工，他们有权举报；对每一份不当的保密协议处以 OpenAI 罚款；并命令 OpenAI 纠正其过去做法的“寒蝉效应”。
OpenAI 的一位发言人表示：“我们的举报人政策保护员工进行受保护披露的权利。此外，我们认为对这项技术的严格辩论至关重要，并且已经对我们的离职流程进行了重要更改，以删除非贬损条款。”
已联系 SEC 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/14/us-financial-watchdog-urged-to-investigate-ndas-at-openai</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现锂离子电池中使用的“永久化学物质”威胁环境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/14/forever-chemicals-lithium-ion-batteries-environment</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T11:00:48Z锂离子电池锂离子电池中使用的有毒 PFAS“永久化学物质”是清洁能源转型所必需的，是一种危险的化学污染源，新研究发现随着新兴产业的扩大，这种化学物质威胁着环境和人类健康。
这项多管齐下的同行评审研究将重点放在了锂离子电池中使用的一种研究较少且不受监管的 PFAS 子类 bis-FASI 上。
研究人员发现制造厂附近环境中的化学物质含量令人震惊，注意到它们存在于世界各地的偏远地区，发现它们似乎对生物体有毒，并发现垃圾填埋场中丢弃的电池废物是主要污染源。
德克萨斯理工大学研究员兼研究合著者 Jennifer Guelfo 表示，国家面临“两个关键挑战——最大限度地减少水污染和增加我们对清洁和可持续能源的使用，这两者都是值得的事业”。

相关：咖啡、鸡蛋和白米与人体中 PFAS 含量较高有关

“但两者之间存在一些拉锯战，这项研究强调，随着我们扩大这种能源基础设施，我们现在有机会更好地纳入环境风险评估，”她补充道。
PFAS 是一类约 16,000 种人造化合物，最常用于制造防水、防污和耐热的产品。它们被称为“永久化学物质”，因为它们不会自然分解，而且被发现会在人体内积聚。这些化学物质与癌症、出生缺陷、肝病、甲状腺疾病、精子数量下降以及一系列其他严重健康问题有关。
随着转型的进展，公共卫生倡导者越来越多地发出警告，需要为电池和风力涡轮机等清洁能源技术寻找有毒化学物质的替代品。
该论文指出，PFAS 电池废物的报废标准很少，绝大多数最终被送到市政垃圾场，在那里它们会渗入水道、在当地堆积或长距离运输。
它研究了历史渗滤液样本中这些化学物质的存在，发现在 20 世纪 90 年代中期该化学物质商业化之前的样本中没有发现这些化学物质。
该研究指出，先前的研究表明双 FASI 可以重复使用，尽管只有 5% 的锂电池被回收利用。如果电池回收不能随着需求的增加而大幅增加，到 2040 年，预计会产生 800 万吨电池废物。
“这表明我们应该更仔细地研究这类 PFAS，”Guelfo 说。
由于关于双 FASI 的毒理学数据非常少，该研究还检查了对无脊椎动物和斑马鱼的影响。研究发现在低暴露水平下有影响，这表明毒性与其他已知危险的 PFAS 化合物一致。
研究人员还对明尼苏达州一家 3M 工厂和其他已知生产这些化学品的大型工厂周围的水、土壤和空气进行了取样。圭尔福表示，土壤和水的含量令人担忧，在雪中检测到化学物质表明这些化学物质很容易在大气中移动。
这可能有助于解释为什么在中国海水和其他远离生产工厂的偏远地区发现了这些化学物质。
虽然全球最常用的 PFAS 定义包括双 FASI，但美国环保署的一个部门并不认为它属于该化学品类别，因此它没有被列入美国水中需要监测的化合物清单中。美国环保署因使用狭隘的 PFAS 定义而受到批评，公共卫生倡导者称该定义应行业要求排除了一些化学物质。
然而，杜克大学研究员兼合著者 Lee Ferguson 指出，这项新研究结合了先前的证据，表明双 FASI 与大多数其他 PFAS 一样具有持久性、移动性和毒性。
“这种分类加上我们看到的清洁能源存储的大幅增长，至少应该敲响一些警钟，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/14/forever-chemicals-lithium-ion-batteries-environment</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，加沙城最新袭击事件造成至少 17 名巴勒斯坦人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/palestinians-killed-latest-attack-on-gaza-city-say-officials</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T10:51:43Z数十人走过废墟，背景中建筑物受损，烟雾升起救援人员和卫生官员表示，周日凌晨，以色列再次袭击加沙城，造成至少 17 名巴勒斯坦人死亡，50 人受伤据报道，哈马斯已退出停火谈判。
周日的袭击发生在以色列军队称哈马斯军事首领穆罕默德·戴夫（Mohammed Deif）在加沙南部汗尤尼斯遭到袭击后不到 24 小时。戴夫是 10 月 7 日袭击以色列南部的策划者。据该地区的紧急服务部门称，此次袭击已造成 90 多人死亡，300 多人受伤。
周日，至少有四次不同的以色列空袭针对该市不同地区的房屋。
戴夫现年 58 岁，自 1995 年以来一直是以色列的通缉犯，并逃脱了以色列的多次暗杀企图，他被认为是这次袭击的主要策划者，该袭击导致以色列南部 1,200 人死亡，并引发了以色列与哈马斯的战争。
以色列国防军 (IDF) 表示，另一名高级哈马斯官员拉法·萨拉马 (Rafa Salama)也是此次袭击的目标。
以色列总理本雅明·内塔尼亚胡说：“目前还没有确凿的证据证明这两人的阴谋已经被挫败，但我向你们保证，不管怎样，我们都会找到哈马斯的高层。”
哈马斯副领导人哈利勒·哈亚告诉半岛电视台，迪夫没有在袭击中丧生，他对内塔尼亚胡说：“迪夫现在正在听你说话，嘲笑你的谎言。”
另一名哈马斯官员告诉法新社，尽管以色列投下了巨型炸弹，但该组织的军事领导人穆罕默德·迪夫“安然无恙”，仍在工作。
被称为“客人”的迪夫经常更换地点以逃避以色列的侦查。这位前科学系学生从小就与哈马斯有联系，在 20 世纪 90 年代策划了一系列针对以色列平民的自杀式爆炸事件，十年后又再次策划。
10 月 7 日，哈马斯发布了 Deif 宣布“阿克萨洪水”行动的罕见录音。
加沙卫生部表示，以色列对汗尤尼斯流离失所者营地的袭击造成至少 92 名巴勒斯坦人死亡，300 多人受伤。当地居民称，他们目睹了至少五架“大型战机在汗尤尼斯以西的 Al Mawasi 地区中部轰炸”。
哈马斯表示，以色列声称针对巴勒斯坦激进组织领导人是“虚假的”，旨在“为”袭击“辩护”。
哈马斯一名高级官员周日告诉法新社，巴勒斯坦激进组织已退出加沙战争停火谈判，原因是以色列所谓的“大屠杀”及其在谈判中的态度。
两名埃及安全部门消息人士周六告诉路透社，加沙停火谈判因三天的紧张谈判未能达成可行结果而暂停，他们指责以色列缺乏“达成协议的真正意图”。
消息人士不愿透露姓名，称以色列调解员的行为表明“内部不和”。
几个小时前，哈马斯的政治领导人伊斯梅尔哈尼亚指责内塔尼亚胡试图通过“令人发指的大屠杀”来阻止一项结束战争的协议。
他说，哈马斯对新的停火和囚犯交换提议做出了“积极和负责任的回应”，但“内塔尼亚胡采取的以色列立场是设置障碍，阻止达成协议”，哈尼亚在一份声明中说。
周末，数千名以色列人走上全国各地的街头，指责内塔尼亚胡破坏谈判。示威者中包括人质家属，他们从特拉维夫向耶路撒冷进行了象征性的游行。那些仍被哈马斯关押在加沙的人的亲属担心，最近加沙地带的爆炸事件升级可能会妨碍他们亲人安全返回家园。
“鉴于最近加沙地带发生的事件，人质家属提醒内塔尼亚胡总理，除非所有 120 名人质都回家，否则胜利就无从谈起，”人质和失踪家属论坛发表声明称。“拟议的协议正处于最后阶段。我们已经等了他们 282 天。时间至关重要；一分一秒都不能浪费。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/palestinians-killed-latest-attack-on-gaza-city-say-officials</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好莱坞历史上最伟大的女编剧终于获得荣誉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/14/mary-c-mccall-jr-credit-at-last-for-female-screenwriter-airbrushed-from-hollywood-history</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/14/mary-c-mccall-jr-credit-at-last-for-female-screenwriter-airbrushed-from-hollywood-history</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党顶级捐助者表示，拜登在辩论后表现“古怪又令人反感”，表现挣扎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/14/joe-biden-donald-trump-big-donors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/14/joe-biden-donald-trump-big-donors</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯决赛：西班牙对阵英格兰的新闻和赛前准备——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/14/euro-2024-final-news-and-buildup-to-spain-v-england-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T08:50:38Z显然，勃兰登堡门前是英格兰球迷。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/14/euro-2024-final-news-and-buildup-to-spain-v-england-live</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，100 年前的“金矿”小麦收藏或能帮助养活世界</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/14/goldmine-collection-of-wheat-from-100-years-ago-may-help-feed-the-world-scientists-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/14/goldmine-collection-of-wheat-from-100-years-ago-may-help-feed-the-world-scientists-say</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党陷入意志之争 拜登回击撤军呼吁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/14/biden-hits-back-at-calls-for-withdrawal-as-democrats-are-locked-in-battle-of-wills</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/14/biden-hits-back-at-calls-for-withdrawal-as-democrats-are-locked-in-battle-of-wills</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯对哈尔科夫附近小镇发动“双击”导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/ukraine-war-briefing-russia-launches-double-tap-missile-attack-on-a-small-town-near-kharkiv</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/14/ukraine-war-briefing-russia-launches-double-tap-missile-attack-on-a-small-town-near-kharkiv</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>