<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 09:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第九天：田径、网球、高尔夫、盛装舞步等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/04/paris-2024-olympics-day-nine-live-updates-today-schedule-events-athletics-swimming-tennis-golf-dressage-cycling</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T06:17:06Z个人盛装舞步大奖赛自由式决赛将于周日上午在凡尔赛举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/04/paris-2024-olympics-day-nine-live-updates-today-schedule-events-athletics-swimming-tennis-golf-dressage-cycling</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜洪灾：金正恩拒绝首尔援助提议后，普京承诺提供援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/north-korea-floods-putin-pledges-aid-after-kim-jong-un-rebuffs-seouls-offer-of-assistance</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T01:21:37Z朝鲜领导人金正恩上周视察了中朝边境附近的洪灾地区。据俄罗斯通讯社报道，毁灭性的洪水摧毁了数千所房屋，造成不明人数的人员伤亡，俄罗斯已承诺向朝鲜提供人道主义援助。韩国称死亡或失踪人数可能高达 1,500 人。
据克里姆林宫和朝鲜官方媒体报道，7 月 27 日，一场创纪录的倾盆大雨淹没了中国附近北部大片农田，普京总统对此表示慰问并提供了人道主义援助。

相关：为 60 万名儿童和孕妇提供的疫苗已空运至朝鲜

“我请求您向所有因暴风雨失去亲人的人表达同情和支持，”普京在电报中说并补充说，“你永远可以指望我们的帮助和支持”。
据朝中社报道，朝鲜领导人金正恩感谢普京的提议，但表示由于他的政府已经采取措施开展恢复工作，他将“在必要时”寻求帮助。
据朝中社报道，最近几天，朝鲜西北部地区遭遇强降雨，4000多所房屋被淹，5000名居民被隔离。国家媒体称，金正恩亲自视察了受灾地区。
周六，金正恩指责韩国媒体散布有关洪水造成的损失和人员伤亡的谣言，而几天前，首尔方面才向其提供人道主义援助。



朝鲜国家媒体的图片显示，北朝鲜平安省的洪水灾害。 照片：朝中社/路透社


韩国政府周四表示，愿意“紧急提供”人道主义援助给“朝鲜灾难受害者”，此前当地媒体报道称死亡和失踪人数可能达到 1,500 人。
韩国朝鲜电视台的报道后来被其他媒体转载，报道中还报道了直升机事故中遇难救援人员可能死亡坠机事故。
据平壤朝鲜中央通讯社报道，朝鲜金正恩抨击这些报道“散布谣言，称人员损失……预计将超过 1,000 或 1,500 人”。
他补充说，洪水报道构成了韩国的“抹黑运动，旨在羞辱我们并玷污”朝鲜的形象。
自朝鲜二战后成立以来，朝鲜和俄罗斯一直是盟友，但平壤和莫斯科近几个月来加强了外交和安全关系，金正恩和普京互访并签署了6 月份签署“全面战略伙伴关系”协议。
路透社和法新社对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/04/north-korea-floods-putin-pledges-aid-after-kim-jong-un-rebuffs-seouls-offer-of-assistance</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴力浪潮席卷英国，政府警告暴徒“将付出代价”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/03/government-warns-that-rioters-will-pay-the-price-as-wave-of-violence-sweeps-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/03/government-warns-that-rioters-will-pay-the-price-as-wave-of-violence-sweeps-uk</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大批民众重返委内瑞拉街头抗议马杜罗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/huge-crowds-return-to-venezuelas-streets-to-protest-against-maduro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/huge-crowds-return-to-venezuelas-streets-to-protest-against-maduro</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国奥运奖牌持续飙升，阿尔弗雷德大帝让圣卢西亚名声大噪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/03/alfred-the-great-puts-st-lucia-on-olympic-map-as-gb-medal-surge-continues</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/03/alfred-the-great-puts-st-lucia-on-olympic-map-as-gb-medal-surge-continues</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，报道尼日利亚抗议活动的记者遭到子弹和催泪瓦斯袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/bullets-and-teargas-reportedly-fired-at-journalists-covering-protests-in-nigeria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/bullets-and-teargas-reportedly-fired-at-journalists-covering-protests-in-nigeria</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突加剧 英国准备从黎巴嫩撤离平民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/uk-prepares-to-evacuate-civilians-from-lebanon-as-middle-east-conflict-widens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/uk-prepares-to-evacuate-civilians-from-lebanon-as-middle-east-conflict-widens</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基赞扬乌克兰袭击俄罗斯境内军事目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/zelenskiy-praises-ukraines-strikes-on-military-targets-inside-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T17:52:28Z泽连斯基总统与部队乌克兰总统泽连斯基周六称赞他的部队打击了俄罗斯境内的军事目标，此前他的军队报告称，对一座机场和一座油田发动了数次袭击。仓库。
“我要感谢我们的每一位士兵以及所有在国防工业中工作的人，感谢他们袭击了俄罗斯的机场、炼油厂和后勤设施，”他在每日声明中说道。
基辅加强了对俄罗斯领土的空袭，称其进行空袭是为了报复乌克兰自两年多前俄罗斯入侵以来所遭受的轰炸。
“每一次打击都是对俄罗斯炸弹的准确回应，摧毁了俄罗斯的后勤、俄罗斯的基地，使占领者更难留在我们的土地上。每一次这样的打击都让战争的正义结束更加接近，”他补充道。

相关：乌克兰战争简报：俄罗斯一波又一波的轰炸和步兵袭击推动东部取得重大进展

此前，乌克兰国防消息人士告诉法新社，无人机袭击了罗斯托夫地区的莫罗佐夫斯克机场，摧毁了一个弹药库。
俄罗斯官员没有回应有关机场被毁的说法，但当地州长瓦西里·戈卢别夫在 Telegram 上表示，当局已在该地区宣布进入紧急状态莫罗佐夫斯克。
乌克兰国防部门的消息人士还表示，其部队袭击了罗斯托夫州卡缅斯基区的一个燃料仓库，俄罗斯官员早些时候报告说，无人机袭击导致油罐起火。
后来，乌克兰武装部队表示，他们前一天在被占领的克里米亚击沉了 B-237 顿河畔罗斯托夫潜艇，并摧毁了四个导弹发射器。
在战争过程中，基辅越来越多地声称对俄罗斯控制领土的袭击负责。泽连斯基一直要求盟友解除限制，允许乌克兰使用西方武器打击俄罗斯控制的领土。
泽连斯基再次主张允许他的军队瞄准“占领者所在的地方，俄罗斯从那里袭击乌克兰，发射导弹、Shahed 无人机和炸弹”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/03/zelenskiy-praises-ukraines-strikes-on-military-targets-inside-russia</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>死亡谷七月创历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/03/death-valley-hottest-month-ever</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T17:35:31Z以群山为背景的极热警告标志。美国国家公园管理局 (NPS) 宣布，地球上最热的地方死亡谷在 7 月记录了有记录以来最热的月份。
在 声明，NPS 透露，该公园 24 小时平均气温为 108.5F (42.5C)，打破了 2018 年创下的 108.1F (42.3C) 的纪录。
7 月，死亡谷的平均最高气温为 121.9F (49.9C)。据 NPS 称，该公园有 9 天的气温达到或超过 125F (51.7C)，只有 7 天的气温未达到至少 120F (48.8C)。上个月的最高温度出现在 7 月 7 日，当时 Furnace Creek 气象站记录到 129.2F (54C)。

相关：冷水淋浴和“农夫时间”：读者如何在热浪中保持凉爽

“我们刚刚在地球上最热的地方经历了历史上最热的一个月！公园主管迈克·雷诺兹在一份声明中表示：“过去 10 年，全球最热的 10 个夏季中有 6 个发生，这应该起到警示作用。”

“随着全球气温持续上升，像这样破纪录的月份可能会成为常态。公园游客应提前计划，做好在夏季应对极端气温的准备，”雷诺兹补充道。

酷热已导致多起危及生命的高温相关事故。7 月 7 日，一名前往公园的摩托车手因中暑死亡，另一人因“严重中暑”入院，当时气温达到 128 华氏度 (53.3 摄氏度)。公园当时表示，这些游客是六人摩托车队的一部分，他们在炎热的天气中穿越公园的恶水盆地地区。
几周后，一名比利时游客在公园丢失了人字拖，脚部三度烧伤，被送往拉斯维加斯住院治疗。
“由于沟通困难，公园管理员无法确定他的人字拖是坏了还是丢在沙里了。地面温度会比空气温度高得多，约为 123F (50.5C)，”公园在一份声明中表示。
公园官员敦促前往死亡谷的游客在步行 10 分钟以内到达有空调的车辆，多喝水，吃咸味小吃，戴上帽子和防晒霜。
公园的建议是在哥白尼气候变化服务中心的临时数据显示 7 月 22 日是地球上有记录以来最热的一天，全球地表气温达到 62.87F 几天后发布的（17.15摄氏度）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/03/death-valley-hottest-month-ever</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“令人心碎”：未能参加俄罗斯囚犯交换计划的美国家属沮丧不已</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/us-citizens-excluded-prisoner-swap</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T17:22:55Z马克·福格尔 (Marc Fogel) 的家人于 2023 年 7 月在白宫外集会，要求释放他自 2021 年 8 月以来一直被俄罗斯拘留。周四，多达 20 名美国公民被排除在了复杂的多国审判之外与美国西方盟友和俄罗斯进行囚犯交换，导致那些被排除在协议之外的人和他们的家人表示深深的失望。
留下的人中包括马克·福格尔，他是一名来自宾夕法尼亚州的美国高中教师，因向俄罗斯走私 17 克大麻而被定罪，并于 2022 年被判处 14 年监禁。
福格尔的名字曾被列入囚犯交换讨论中，但他的家人不知道美国国务院官员是否将他列入其中。福格尔本人打来电话，告知他们他不是这笔交易的参与者。
据《华尔街日报》报道，福格尔告诉家人，被排除在外是“令人心碎的”。
宾夕法尼亚州美国参议员鲍勃·凯西表示，虽然囚犯交换对美国人来说是个好消息，但Evan Gershkovich 和 Paul Whelan，“Marc Fogel 仍被关押在俄罗斯监狱中”。
凯西要求乔·拜登白宫也优先考虑释放 Fogel。“虽然 Marc 的名字可能不会每天都出现在新闻中，但他同样值得与家人团聚，”参议员说。 “这对马克和他的家人来说是艰难的一天。”
在囚犯交换交易中优先选择谁是特别敏感的问题，有时取决于美国确定的“错误拘留”的定义，而福格尔并不属于这一范围。在其他时候，有时残酷的——但往往不言而喻的——对美国政治价值的计算成为一个因素。
在周四的释放后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在两排持枪仪仗队之间走过红地毯，热情迎接因该协议获释的情报人员。
据美联社报道，普京在他们走下送他们回家的喷气式飞机的台阶后拥抱了他们每个人，他说：“祖国一分钟都没有忘记你们。”
在华盛顿，拜登和副总统卡马拉·哈里斯迎接了三名获释的美国囚犯。保罗·惠兰的家人对此表示失望，因为他仍是俄罗斯囚犯，而美国冠军篮球运动员布里特妮·格里娜两年前已回国，以换取俄罗斯军火商维克多·布特。
美国国务院发言人表示，美国外交官“不会停止工作”，以释放“继续在世界各地被错误拘留或扣为人质”的公民。
据信仍被关押在俄罗斯的人还包括安德烈·哈恰图里安，他在莫斯科停留期间被捕，托运行李中有一把持牌上锁的枪支。哈恰图里安的未婚妻说，她对他没有被释放感到“震惊”。
克塞尼亚·卡列琳娜是一名美俄双重国籍公民，曾在洛杉矶比佛利山庄的一家美容水疗中心工作。今年 2 月，她在探望家人时被捕并被指控叛国罪。据称，卡列琳娜曾向一个人道主义组织捐赠了一小笔资金，俄罗斯当局称该组织与乌克兰军方有联系。
她的男友克里斯·范·希尔登 (Chris Van Heerden) 告诉《华尔街日报》，他不知道这 16 名囚犯的交易是否意味着接下来会有更多的交换，或者“她的审判来得太晚，她被抛在后面”。
另一名美国公民大卫·巴恩斯 (David Barnes) 在与俄罗斯前妻争夺监护权期间前往莫斯科。他于 2021 年被捕，并被判处 21 年监禁，罪名是他在这对夫妇住在德克萨斯州时猥亵了他们的孩子。
“我真的不知道该告诉他什么，”他的妹妹卡罗尔·巴恩斯 (Carol Barnes) 对《华尔街日报》说。“我该如何解释他的政府就这样抛弃了他？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/us-citizens-excluded-prisoner-swap</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我正在努力做到”：吉米·卡特的目标是投票给卡马拉·哈里斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/jimmy-carter-vote-kamala-harris-100th-birthday</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T17:24:46Z非常老的吉米·卡特抬起头来。据报道，前总统吉米·卡特即将迎来百岁生日，自 2023 年 2 月起进入临终关怀，他有一个目标：投票给卡马拉·哈里斯 对阵 唐纳德·特朗普。
“我只是想投票给卡马拉·哈里斯，”卡特本周告诉他的儿子奇普，他的孙子杰森·卡特向《亚特兰大宪政日报》讲述。
卡特的民主党同僚哈里斯将于 11 月 5 日与共和党人特朗普争夺总统职位。卡特的 100 岁生日将在 10 月 1 日。
卡特是一名民主党人，于 1977 年至 1981 年入主白宫，是现存最年长的总统。多年来身体一直不好，他的家人宣布他于 2023 年 2 月 18 日进入临终关怀。许多人认为这一消息意味着卡特生命即将走到尽头。

相关：谁是蒂姆·沃尔兹，谁是哈里斯的副总统人选？

下个月，现任总统乔·拜登表示，他已被要求发表卡特的悼词。
拜登还表示卡特的医生“找到了一种方法让他活得比他们预期的要长得多，因为他们找到了突破”。
2023 年 10 月，白宫庆祝卡特 99 岁生日时，前民主党全国委员会主席唐娜·布拉齐尔 表示这位前佐治亚州州长是“一棵高耸的南方老橡树……和它们一样优秀和坚韧”。
次月，卡特的妻子罗莎琳·卡特 去世，享年 96 岁。这对夫妇致力于人权和心理健康改革，他们结婚 77 年，吉米·卡特曾在美国海军服役，在佐治亚州从政，在白宫任职，并在卸任后担任总统，被广泛认为是最富有成效的总统之一。
2002 年，卡特被授予诺贝尔和平奖，“以表彰他数十年来为寻求国际冲突的和平解决方案、推进民主和人权以及促进经济和社会发展所做出的不懈努力”。
2021 年，他告诉美联社，长寿的秘诀是“嫁给合适的人”。
周六，《宪政日报》称，杰森·卡特表示，他的祖父最近几天“对政治和加沙战争更加警觉和感兴趣”，后者对哈里斯来说是一个棘手的问题，尤其是在她即将就副总统人选做出决定的时候。
杰森·卡特几天前表示，他的祖父表达了希望投票给曾担任拜登副总统的哈里斯的愿望。当奇普·卡特问他是否想活到 100 岁时，吉米·卡特表达了对哈里斯的支持。
正如《宪政日报》所指出的，佐治亚州的提前投票将于 10 月 15 日开始——前总统百岁生日两周后。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/jimmy-carter-vote-kamala-harris-100th-birthday</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际奥委会主席托马斯·巴赫混淆性别问题 发出更正</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/03/international-olympic-committee-thomas-bach-transgender-correction-paris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/03/international-olympic-committee-thomas-bach-transgender-correction-paris</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普同意在福克斯新闻上与卡马拉·哈里斯辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/donald-trump-agrees-debate-kamala-harris-fox-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T14:03:34Z特朗普歪着头。唐纳德·特朗普已同意于 9 月在 福克斯新闻 的友好环境中与 卡马拉·哈里斯 进行辩论，但目前尚不清楚副总统是否已同意进行这样的调整。
在总统结束连任竞选之前，特朗普曾同意今年第二次出现在 ABC 新闻上并与乔·拜登进行辩论。
特朗普在其“真相社交”平台上发表声明称，辩论将于 9 月 4 日在宾夕法尼亚州举行。这位前总统表示，在对美国广播公司和网络主持人乔治·斯蒂芬诺普洛斯提起诽谤诉讼后，存在利益冲突，因为后者声称特朗普在 E Jean Carroll 案中“被判犯有强奸罪”。
今年早些时候，特朗普因对杂志专栏作家发表的诽谤性言论被勒令支付 8300 万美元，此前的一个案件判定他犯有诽谤和性虐待罪。
“辩论之前计划在 ABC 上与……拜登进行，但已经终止，因为拜登将不再是参与者，而且我正在与 ABC 网络和乔治·斯洛帕多普洛斯进行诉讼，从而产生了利益冲突，”特朗普写道。
这位前共和党总统补充说，福克斯新闻的辩论地点——通常对共和党表示欢迎——尚未确定。但他说主持人将是福克斯新闻的布雷特·拜尔和玛莎·麦卡勒姆，规则将与他 6 月 27 日与拜登的辩论类似——只是这次会有演播室观众。
但目前尚不清楚哈里斯是否同意这些条款。她在 7 月表示，她“准备好”与特朗普辩论，并指责他违背了之前与 ABC 达成的协议。
民主党对拜登 6 月在 CNN 辩论中的表现感到震惊，这促使他戏剧性地退出竞选，民意调查显示，他很可能会遭遇选举惨败。
特朗普和哈里斯现在的民意调查不相上下。
围绕总统辩论的政治斗争现在将升级。今年早些时候，拜登和特朗普同意避开通常由两党总统辩论委员会组织的三场辩论。
民主党人表示，将辩论场次减少到两场，并提前到 6 月和 9 月，反映了“我们的选举结构和选民利益”的变化。
拜登表示，他在 2020 年赢得了与特朗普的两场辩论，今年向他发起了两场辩论挑战。“我听说你周三有空，”拜登说，他指的是纽约刑事审判期间的每周休息日，特朗普因伪造商业记录而被判有罪，该案与向成人电影演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费有关。
但这一决定最终对拜登产生了适得其反的影响。
2024 年辩论剧的最新转折发生在特朗普表示不会与哈里斯对决，因为她不是该党的正式候选人之后。周五，哈里斯获得了足够多的拜登代表，正式成为本党候选人。
周二，在亚特兰大的一场集会上，哈里斯表示，她欢迎与特朗普进行辩论，几天前特朗普曾称她为“流浪汉”。
“俗话说，你有话要说，就当面说吧，”哈里斯说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/donald-trump-agrees-debate-kamala-harris-fox-news</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休·爱德华兹案的核心人物说，他感觉自己被主持人“引诱”了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/03/man-at-centre-of-huw-edwards-case-says-he-felt-groomed-by-presenter</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T12:47:53ZHuw Edwards 于 2022 年 6 月主持 BBC 新闻。Huw Edwards 指控的核心人物表示，他感觉自己被新闻播音员“引诱”了。
这名男子说他爱德华兹在青少年时期曾因获取儿童色情图片而获得报酬，他告诉《每日镜报》，在得知这位 BBC 主持人本周承认获取年仅 7 岁的儿童淫秽照片后可能面临监禁后，他感到“恶心”。
在爱德华兹承认这一事实的近一年前，他的妻子维姬·弗林德 (Vicky Flind) 指认爱德华兹是未具名的资深广播员，他是指控一名年轻人因获取色情图片而获得报酬的焦点人物。爱德华兹“根据医生的医疗建议”辞去了英国广播公司的职务。
这名男子表示，他之所以保持沉默，是为了保护这位 62 岁的主播，他在无家可归后联系爱德华兹和其他名人寻求帮助，并第一次见到了爱德华兹。
“我觉得他有点利用了我的弱点，”这名年轻人说，他承认向爱德华兹发送了露骨的信息和视频，据称爱德华兹在两年内向他寄出了 35,000 英镑作为回报。
“他知道我需要钱。我觉得自己被骗了，”他说。 “我觉得他在利用我，但我觉得我必须听他的，因为他是休·爱德华兹。”
去年 7 月，《太阳报》首次报道了这些指控，之后这名年轻人坚称没有发生任何违法或不当行为，警方得出结论认为不存在刑事案件。
之后，据报道，爱德华兹让一些年轻的 BBC 员工对消息应用程序感到不舒服，BBC 启动了一项以“事实调查”为主题的内部调查。
周三，爱德华兹在威斯敏斯特地方法院承认，他有 41 张儿童不雅照片，这些照片是另一名男子通过 WhatsApp 发送给他的。
这位名誉扫地的主持人现在还面临着要求归还他被捕后英国广播公司支付给他的工资的要求。
周五，英国广播公司表示，爱德华兹在“机密纪律程序”中“未经通知或财务结算”辞职。
文化大臣丽莎·南迪表示，爱德华兹在去年 11 月被捕至今年 4 月辞职期间领取的工资（约 20 万英镑）是错误的。
据透露，爱德华兹去年仍然是该广播公司收入第三高的主持人，加薪 4 万英镑，而英国广播公司宣布裁员 500 人。
在爱德华兹辞职后认罪后，英国广播公司发表声明称，他们已经获悉这些指控，并“对法庭上披露的细节感到震惊”。
爱德华兹将于 9 月 16 日再次出庭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/03/man-at-centre-of-huw-edwards-case-says-he-felt-groomed-by-presenter</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年致命的毛伊岛山火诉讼案以 40 亿美元和解</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/maui-wildfire-lawsuit-settled</link>
      <description><![CDATA[2024-08-03T13:14:14Z室外展示着大幅彩色照片和挂满花环的十字架，背景是小山。去年毛伊岛野火索赔诉讼的各方已达成一致周五，一份法庭文件显示，全球和解金额达 40 亿美元，距离美国发生一个多世纪以来最致命的野火已过去近一年。
包含和解细节的条款清单尚未公开，但联络律师提交了一份动议，称全球和解旨在以 40.37 亿美元解决所有毛伊岛火灾索赔。该动议要求法官下令保险公司不能单独向被告追讨已支付给保单持有人的钱。
和解协议达成之际，人们担心夏威夷电力公司（一些人指责这家电力公司引发了这场大火）可能濒临破产。联邦烟酒火器和爆炸物管理局正在调查 2023 年 8 月 8 日发生的火灾，该火灾造成 102 人死亡，并摧毁了历史悠久的拉海纳市中心。

相关：夏威夷为应对住房市场紧张而限制度假租赁

代表受害者（包括失去亲人的家庭）的毛伊岛律师 Gilbert Keith-Agaran 表示，这笔金额“严重不足”。但他表示，鉴于夏威夷电力公司资产有限且可能破产，原告需要考虑这项协议。
毛伊岛律师杰克·洛文塔尔 (Jake Lowenthal) 被选为协调案件的四名联络人之一，他说，这项协议是获得火灾受害者赔偿的第一步。在如何分配赔偿金额方面，还需要做更多的工作。
“我们并不幻想这会让毛伊岛恢复原状，”洛文塔尔告诉美联社。 “我们清楚地知道，这笔钱无法弥补他们的损失。”
Thomas Leonard 在火灾中失去了 Front Street 的公寓，他花了数小时躲在海堤后面躲避火焰，他对这一消息表示欢迎。
“这给了我们一些可以利用的东西，”他说。“我需要这笔钱来重建。”
夏威夷电力公司表示，和解将有助于重建公司的财务稳定。该公司表示，付款将在最终批准后开始，预计最早在明年年中。
“对于许多受影响的各方来说，他们以如此坚定的决心和专注的态度在一个极其复杂的案件中达成解决方案，有力地证明了夏威夷在危机时期是如何团结起来的，”夏威夷电力公司的首席执行官 Sheelee Kimura 在一份声明中表示。
夏威夷州长 Josh Green 表示，七名被告将支付 40.37 亿美元，以补偿那些已经提出索赔的人。他称拟议的解决方案是原则上的协议，并表示这将“帮助我们的人民治愈伤痛”。
“作为州长，我的首要任务是加快达成协议，避免旷日持久和痛苦的诉讼，以便尽可能多的资源尽快流向受野火影响的人们，”他在一份声明中说。
他说，在短短一年内就解决这样的诉讼是史无前例的。
“我们的人民不必像其他遭受类似悲剧的地方的人那样等待重建生活，这将是件好事，”格林说。周三，格林在接受美联社采访时告诉美联社，和解金对拉海纳的恢复至关重要。
火灾造成数千所房屋被烧毁，12,000 人流离失所，因火灾造成的死亡和破坏，已提起 600 多起诉讼。今年春天，一名法官任命了调解员，并命令所有各方参与和解谈判。
诉讼被告毛伊县表示，该协议代表双方共同承诺，将继续本着诚意进行谈判，以达成更大、更详细的解决方案，寻求公平分配和解金。
该州最大的土地所有者卡美哈梅哈学校（Kamehameha Schools）是一家慈善信托基金，原名为 Bishop Estate，该机构表示，如果达成最终具有约束力的协议，它已同意贡献部分和解金。
另外两家被告夏威夷电信公司 (Hawaiian Telcom) 和西毛伊土地公司 (West Maui Land Co) 未立即回复寻求置评的电子邮件或电话。
Spectrum/Charter Communications 拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/03/maui-wildfire-lawsuit-settled</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>