<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 21:13:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>米歇尔·奥巴马因缺席吉米·卡特葬礼而缺席就职典礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/michelle-obama-miss-trump-inauguration</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T17:53:51Z一名女子从麦克风后面向外张望前第一夫人米歇尔·奥巴马将缺席唐纳德·特朗普即将举行的总统就职典礼，这是她今年第二次缺席美国政坛重要人物的聚会月。
虽然她的丈夫和前总统巴拉克·奥巴马将与前总统比尔·克林顿和乔治·W·布什一起参加 1 月 20 日的就职典礼，但米歇尔·奥巴马将不会出席。她的办公室没有解释她计划缺席美国国会大厦活动的原因。
此前，她上周缺席了前总统吉米·卡特的国葬，尽管两人的关系一直紧张，但巴拉克·奥巴马似乎与特朗普进行了亲切的交谈。米歇尔·奥巴马当时在夏威夷。
“前总统巴拉克·奥巴马确认将出席第 60 届就职典礼。前第一夫人米歇尔·奥巴马将不会出席即将举行的就职典礼，”奥巴马办公室发表声明称。
这一决定打破了传统礼仪，根据传统礼仪，前总统及其配偶通常会出席总统就职典礼，无论其党派归属如何。在特朗普 2017 年的就职典礼上，所有在世的前总统和第一夫人都出席了，包括在 2016 年大选中败给特朗普的希拉里·克林顿。
据美联社报道，劳拉·布什和前国务卿希拉里·克林顿都将陪同丈夫参加本月的就职典礼。
奥巴马此前曾谈到她对特朗普首次就职典礼的感受，在2023 年播客中描述道“无法控制哭泣”，以及观看她所描述的缺乏多样性且未能反映“更广泛的美国意识”的仪式时所遭受的情感困扰。
她还直言不讳地表示，她“永远不会原谅”特朗普的言论，她声称特朗普的言论让她家人的安全处于危险之中。
尽管有这些疑虑，奥巴马还是参加了 2017 年的传统过渡仪式，并在就职典礼前在白宫招待梅拉尼娅·特朗普喝茶。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/michelle-obama-miss-trump-inauguration</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国电视节目因嘲笑一名爱上人工智能布拉德皮特的女子而停播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/french-tv-show-pulled-ridicule-woman-fell-ai-brad-pitt</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T17:06:45Z布拉德·皮特身着晚礼服亮相红毯一名法国女子误以为自己与布拉德·皮特处于长期恋爱关系，被骗支付了 830,000 欧元（700,000 英镑）帮助他接受治疗的一名室内设计师在网上遭到了如此多的嘲笑，以至于关于她的一个电视节目被撤下了。
这位名叫安妮 (Anne) 的室内设计师现年 53 岁，在周日接受 TF1 频道《七到八》节目采访后，她成为了社交媒体上的攻击目标，甚至在法国最大的广播早餐节目中还出现了一个讽刺小品。
谈到她认为与皮特持续了一年多的网上恋情，安妮说，她以为他们相爱了。当她被告知这位演员需要经济援助来治疗癌症，因为他的账户在与安吉丽娜朱莉离婚期间被冻结时，她把钱转了过去。
直到今年夏天这位好莱坞明星和他的伴侣伊内斯·德·拉蒙 (Inés de Ramon) 一起出现在媒体上时，她才意识到自己陷入了一个精心设计的骗局，安妮说。
“我问自己，为什么他们选择我来做这样的伤害，”她告诉 TF1。“我从来没有伤害过任何人。这些人活该下地狱。”
该电视节目迅速走红，引发了网上关于轻信的一系列恶搞，导致该频道于周二在其网站上撤下了该节目的重播服务。
TF1 在节目播出时表示，安妮曾经历过精神健康问题，还患有严重的抑郁症，并已住院治疗。 TF1 主持人 Harry Roselmack 周二在社交媒体上写道：“为了保护受害者，我们决定从我们的平台上撤下 [该片段]。”
嘲笑安妮轻信的社交媒体账户之一是图卢兹足球俱乐部，该俱乐部在 X 上写道：“布拉德告诉我们，他将在周三到体育场”观看球队的下一场比赛，然后撤回了这条消息并发布了道歉。
Netflix France 也在社交媒体上发帖宣传“四部布拉德皮特主演的电影（真的）免费观看”。
骗局可以追溯到 2023 年 2 月，当时嫁给了一位富有企业家的安妮加入了 Instagram，以分享在法国阿尔卑斯山滑雪度假的照片。
她回来后，有人在社交网络上联系了她，冒充演员母亲简皮特的人开始与她聊天，并说她很适合她儿子。然后另一个自称是皮特本人的账户联系了她。该人说，他的母亲告诉了他关于她的一切。“我想更多地了解你，”一条发给安妮的信息写道。“但我想知道你是否在媒体工作，因为我很保护我的私生活。”
安妮说她对社交媒体不太了解，她花了一年半的时间与一个她认为是皮特的人交流。那个人用假的社交媒体和 WhatsApp 账户，以及人工智能图像创建技术给她发送了看似自拍和其他信息的东西，包括诗歌和歌曲，以及一份看似皮特护照的复印件。她说他对她的工作很感兴趣，他们每天都交流。“我爱上了和我聊天的那个男人，”她说。“他知道如何和女人说话。”
安妮与自称是皮特的人讨论的事情之一是她那笔大笔的离婚和解金。随后，她收到了人工智能生成的该演员似乎在医院的照片，并要求她支付他的肾脏治疗费用。她转了数十万欧元作为所谓的医疗费用。
TF1 节目制作人表示，安妮已就该骗局向警方投诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/french-tv-show-pulled-ridicule-woman-fell-ai-brad-pitt</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺术家称气候活动家以“妇女参政论者策略”攻击艺术品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/14/climate-activists-who-target-artworks-using-suffragette-tactics-says-artist-alex-margo-arden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/14/climate-activists-who-target-artworks-using-suffragette-tactics-says-artist-alex-margo-arden</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文件显示，美国撤军混乱期间撤离的阿富汗人在外国难民营中苦苦挣扎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/evacuees-us-withdrawal-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/evacuees-us-withdrawal-afghanistan</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>醉酒“紧张的飞行员”导致纽约航班改道都柏林</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/intoxicated-nervous-flyer-new-york-flight-divert-dublin</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T15:52:22Z两架美联航飞机停在机场一名“紧张的乘客”因为不守规矩的行为导致他的跨大西洋航班被改道飞往都柏林，他被处以两个月的停飞处罚判决。
都柏林地方法院获悉，这名 34 岁的美国人在周一乘坐联合航空公司的航班时，曾将镇静剂 Xanax 与酒精混合以缓解焦虑，然后才造成混乱。
周二，Finan 法官将该男子的监禁刑期缓期两年，并称其行为“令人震惊”。然而，她说她注意到他已经以书面形式道歉，并遵守了赔偿 10,000 欧元（8,435 英镑）的命令，以弥补他造成的损失。
他的律师 Eoghan O’Sullivan 说，这名男子名叫 Zachary Greear，对自己的行为感到“震惊和尴尬”，并表示“非常诚挚的道歉”。
在都柏林机场被捕后，这位气候研究分析师承认了爱尔兰《航空导航和运输法》规定的三项罪名——醉酒、威胁、辱骂或侮辱行为以及在飞机上制造骚乱。
法庭获悉，飞往纽约的航班于上午从阿姆斯特丹起飞，飞行期间 Greear 变得“不守规矩”。一名爱尔兰警察表示，他当时喝醉了，在座位和过道上小便。
飞机飞行了两个小时，正在多尼戈尔上空巡航，机长决定改道，在降落前倾倒了价值 30,000 欧元的燃油。
爱尔兰警察表示，格雷尔被捕时“不知道自己身在何处”，因为他当时喝醉了，但后来他道了歉。他之前没有犯罪记录。
在周一的听证会上，奥沙利文表示，他的当事人接受了他造成的混乱，并将支付一切必要的费用来弥补改道的费用，他提出了 5,000 美元（4,105 英镑）的赔偿。
法官表示，这个提议“甚至没有触及这个人造成的损失”，并告诉格里尔周二带着“双倍的赔偿”回到法庭。
“你能想象他给试图安全管理飞机上人员的飞行员、乘客、不得不倾倒燃油、掉头并降落在他们从未想到过的司法管辖区的航空公司员工造成的恐惧和创伤吗？”法官说。
周一，瑞安航空公布了其在都柏林法院对一名乘客提起的 15,000 欧元索赔细节，该乘客涉嫌导致去年 4 月飞往兰萨罗特岛的航班改道飞往波尔图。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/intoxicated-nervous-flyer-new-york-flight-divert-dublin</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现数百种导致抑郁症的遗传风险因素</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/14/scientists-find-hundreds-more-genetic-risk-factors-for-depression</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T16:00:54Z窗户映衬下的女人一项全球研究发现了 300 个以前未知的抑郁症遗传风险因素，因为它包含了更广泛的人口样本。
据世界卫生组织称，3.8% 的人口在任何时候都患有抑郁症，影响了大约 2.8 亿人。
虽然一系列因素（包括不良生活事件、身体疾病和压力）都会增加患抑郁症的风险，但它也具有遗传因素。
由爱丁堡大学和伦敦国王学院领导的国际研究小组研究了来自 29 个国家/地区的 500 多万人的匿名基因数据，其中四分之一的人来自非欧洲血统。
之前对抑郁症遗传学的研究主要涉及白人和富裕人群，忽略了世界上的大多数人。但通过纳入更加多样化的样本，作者能够确定新的风险因素。
发表在《细胞》杂志上的研究发现，个体遗传密码中有 700 种变异与抑郁症的发展有关，其中近一半以前从未与抑郁症有关。
这些 DNA 的微小变化与多个大脑区域的神经元有关，包括控制情绪的区域。
总共有 100 个以前未知的遗传差异被特别确定，因为研究中包括了非洲、东亚、西班牙裔和南亚裔的人。
研究发现，虽然抑郁症的每个遗传风险因素都非常小，但对于具有多种 DNA 变异的个体来说，累积影响会增加他们的风险。
作者认为，这些发现将使科学家能够预测更准确地识别抑郁症，无论种族如何，并开发出更多样化的治疗方案，帮助减少健康不平等。
该研究计算出 308 个基因与较高的抑郁症风险有关。研究人员随后检查了 1,600 多种药物，看看它们是否对这些基因有影响。除了抗抑郁药外，研究还发现用于治疗慢性疼痛的普瑞巴林和用于治疗嗜睡症的莫达非尼也对这些基因有影响，因此可能用于治疗抑郁症。作者表示，需要进一步研究和临床试验来探索这些药物对抑郁症患者的潜力。
这项研究的主要作者之一、爱丁堡大学临床脑科学中心的安德鲁·麦金托什教授说：“我们对临床抑郁症的理解存在巨大差距，这限制了改善患者治疗结果的机会。
“更大规模、更具全球代表性的研究对于提供开发新的、更好的治疗方法所需的见解以及预防高风险人群患病至关重要。”
针对这一发现，心理健康基金会研究和应用学习负责人大卫·克雷帕兹-凯伊博士表示，这项研究的多样化基因库是“向前迈出的重要一步”，但遗传风险因素不应被用作治疗的权威指南。
“虽然这样的研究可以帮助制定针对高遗传风险人群的措施，但抑郁症的预防必须侧重于解决影响心理健康的社会更广泛问题健康受到更大程度的影响，比如贫困或种族主义的经历，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/14/scientists-find-hundreds-more-genetic-risk-factors-for-depression</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过一百万海地人因帮派暴力而被迫逃离家园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/haiti-displaced-gangs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/haiti-displaced-gangs</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长称特朗普对格陵兰的兴趣“给哥本哈根敲响警钟”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/trump-interest-in-greenland-is-wake-up-call-to-copenhagen-says-minister</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T15:05:03Z位于格陵兰岛东南岸的定居点库鲁苏克的彩色房屋。格陵兰政府部长表示，她认为唐纳德·特朗普对该领土的兴趣是积极的，并表示这起到了“警示作用”。多年来，丹麦政府一直未能充分回应他们对矿产采取行动的要求以及丹麦政府涉嫌滥用矿产的行为。格陵兰住房、基础设施、矿产、司法和性别平等部长 Naaja Nathanielsen 表示，政府“多年来”一直在努力争取与欧盟和美国的合作，但直到现在，他们才得到了他们一直寻求的关注。此前，格陵兰总理周一表示，格陵兰已开始与美国对话，并正在寻求与特朗普政府合作。他说，格陵兰愿意与美国建立更紧密的联系，并“在采矿方面敞开大门”。然而，在候任总统上周拒绝排除通过军事干预来控制格陵兰岛的可能性后，他并没有表示愿意接受美国接管这个自治领土。

Interactive

纳撒尼尔森告诉《卫报》：“多年来，我们一直在努力让欧盟和美国更多地参与进来，所以我认为这在某种程度上，我会有些犹豫地说，是我们一直在寻求的那种关注。”
她说，通常情况下，丹麦媒体对与她谈论矿产或强制避孕丑闻，据信仅在 1966 年至 1970 年间，丹麦医生就强行在未经她们同意或知情的情况下为至少 4,500 名女孩和妇女安装了避孕环，以减少这块前丹麦殖民地的人口。
但是，在上周在丹麦参加会议之前，这些会议是计划好的，因为特朗普对格陵兰岛的重新兴趣引起了全球关注，并且引起了一些方面的警惕，她说她突然被大量关注所淹没。
“作为格陵兰自然资源部长，我在日常生活中受到了很多外国媒体的关注......我几乎从不与丹麦媒体交谈，”她说。
“宫内节育器丑闻是另一个例如。我得到了很多外部媒体的关注，但从丹麦的角度来看，他们并不那么感兴趣。所以我认为这给哥本哈根敲响了警钟。”
她补充说，丹麦也对育儿测试丑闻感兴趣，该丑闻导致格陵兰父母与孩子分离。
她说，在要求独立于丹麦的呼声日益高涨的背景下，格陵兰将利用美国的利益要求丹麦伸张正义。
“我希望，从我们的角度来看，我们将利用这种对我们与丹麦关系的新兴趣来强调他们不会止步于此的重要性。他们必须调查宫内节育器丑闻，调查收养事件，承担责任，确保这些案件得到解决，确保我们能够给涉案人员带来安宁。我一定会继续施加压力。”
格陵兰和美国已经在矿产方面展开合作，这是特朗普第一任政府在 2019 年达成的一项协议的结果，但该协议即将到期。纳撒尼尔森说，现在，格陵兰希望达成一项新协议。
她说，到目前为止，美国和格陵兰在矿产方面的合作包括测绘、分析、实地工作和直接营销。现在，她希望这将带来融资，帮助项目启动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/trump-interest-in-greenland-is-wake-up-call-to-copenhagen-says-minister</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登特别顾问抨击总统选择性起诉的说法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/hunter-joe-biden-special-counsel-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/14/hunter-joe-biden-special-counsel-report</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提名的国防部长皮特·赫格塞斯成为首位接受确认听证的提名人——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/14/donald-trump-special-counsel-report-live-jack-smith-january-6-2020-election-crimes</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T14:49:54Z皮特·赫格塞斯]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/14/donald-trump-special-counsel-report-live-jack-smith-january-6-2020-election-crimes</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国警方调查 AfD 传单疑似移民机票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/german-police-investigate-afd-flyers-resembling-plane-tickets-for-immigrants</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T13:40:14Z一张蓝色海报上写着：“Jetzt (Now) AfD”德国警方已就极右翼德国另类选择党散发类似机票的传单展开调查这些传单是写给“非法移民”的，要求驱逐出境，这是下个月大选日益挑衅性的宣传活动的一部分。
西南部城市卡尔斯鲁厄的移民社区的人们在他们的邮箱中发现了这些传单，尽管目前尚不清楚他们是否被直接针对。
卡尔斯鲁厄刑警队周二在一封电子邮件中表示，已对“涉嫌煽动种族仇恨的身份不明人员”展开调查。
一名警方发言人表示，已经针对社交媒体上关于传单的帖子提起了投诉，传单上有 AfD 徽标、链接到该党当地分会网站的二维码以及所谓的“安全原籍国”目的地。下面是标语：“只有重新移民才能拯救德国。”
这些传单与新纳粹党 NPD在 2013 年散发的假机票非常相似，该党出于种族主义目的，试图阻止移民候选人竞选议会。这两个活动都让人想起纳粹时期对犹太人的令人不寒而栗的呼吁，他们呼吁犹太人离开德国，提供“前往耶路撒冷的免费机票……永不返回”，其设计也模仿了实际的旅行证件。
来自卡尔斯鲁厄南部埃特林根的绿党政治家 Beate Hoeft 在她的 Instagram 帐户 上发布了有关传单的信息，并配文：“卡尔斯鲁厄地区有移民背景的人们在他们的邮箱中发现了这个”，并添加了标签“不要 AfD”、“保护民主”和“当心开端”。她说她与一个受影响的家庭取得了联系。
卡尔斯鲁厄市市长、社会民主党人弗兰克·门特鲁普 (Frank Mentrup) 指责德国选择党在社区中煽动“恐惧”，而这些社区已经对德国极右翼情绪的蔓延感到焦虑。
来自卡尔斯鲁厄的德国选择党议员马克·伯恩哈德 (Marc Bernhard) 告诉公共广播公司 SWR，已经印制了 30,000 份传单，并在竞选摊位上分发，并投放到住宅邮箱中。他否认那些“名字听起来像外国的”人是攻击目标，也否认与十年前的 NPD 运动有任何联系。
德国选择党巴登-符腾堡州协会联合主席 Markus Frohnmaier 表示，他支持“地方分会的创造性行动”。该党的目标是让前总统巴沙尔·阿萨德倒台后，近 100 万在德国的叙利亚人返回家园，他称这是“现有法律的执行”。
在数万名德国人走上街头抗议据报道的德国选择党秘密大规模“移民”计划一年后，该党公开在 2 月 23 日大选前的上周末党代会上接受了这一术语。
德国选择党被当局列为疑似极右翼分子，在民调中排名第二，支持率约为 21%，落后于中右翼基督教民主党，这意味着它极不可能赢得绝对多数。所有主流民主党派都排除了与极右翼组成执政联盟的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/german-police-investigate-afd-flyers-resembling-plane-tickets-for-immigrants</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调解员在卡塔尔举行会议，加沙停火协议有望进入最后阶段</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/hopes-gaza-ceasefire-deal-in-final-stages-as-mediators-meet-in-qatar</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T12:50:30Z人们坐在加沙一栋被毁建筑的废墟中调解员于周二在多哈举行会议，人们寄予厚望，加沙停火谈判已进入最后阶段，此前有消息称，在隔夜谈判中取得突破谈判。
以色列媒体和卡塔尔首都的报道称，该协议将涉及最初释放33名以色列人质，其中包括儿童、妇女、老人和病人，以及多达1,000名巴勒斯坦囚犯，同时以色列军队在第一阶段撤离，为期60天。
16天后，将开始就协议的第二阶段进行谈判，该阶段将涉及释放剩余61名人质中的其他幸存者，包括适龄男性，以及死者的遗体。以色列军队撤军将在第二阶段完成。
代表拜登白宫和即将上任的特朗普政府的特使正在参加所谓的“最后一轮”会谈，会见了来自以色列、埃及和卡塔尔的代表。
此前的明显突破最终因以色列总理本雅明内塔尼亚胡的联合政府的反对或加沙内部哈马斯的阻挠而未能结束这场持续 15 个月的战争，过去的经验削弱了人们对谈判的乐观情绪。该激进组织的领导人是穆罕默德·辛瓦尔，他是哈马斯前领导人、10 月 7 日袭击事件主谋叶海亚·辛瓦尔的兄弟，叶海亚·辛瓦尔在经过一年的追捕后于去年 10 月被以色列击毙。
有报道称，多哈会谈在午夜取得突破，但具体细节尚不清楚。周二，美联社援引官员的话称，哈马斯已接受在多哈提出的协议草案，卡塔尔官员目前距离达成协议“已经非常接近”。该通讯社援引一名以色列官员的话说，已经取得了进展，但细节尚未最终确定。
以色列安全部长伊塔马尔·本·格维尔周二在社交媒体上发表文章，宣布他继续反对该协议，并夸口说，他和联盟的其他极右翼成员近几个月来“一次又一次”阻止了停火。如果内塔尼亚胡接受正在讨论的协议，他呼吁强硬派贝扎莱尔·斯莫特里奇与他的政党一起退出联盟。
周一，执政联盟中一个政党的领导人斯莫特里奇谴责卡塔尔正在达成的协议是“投降”协议。
“正在形成的协议对以色列国的国家安全来说是一场灾难，”斯莫特里奇说。
军事分析师阿莫斯·哈雷尔在《国土报》上撰文称，多哈正在谈判的蓝图中最薄弱的环节是从第一阶段到第二阶段的过渡。
“第二阶段的谈判应该在签署后的第 16 天开始，而第一阶段正在实施中。人质家属的担忧是可以理解的，他们担心谈判会破裂，被带回的人质只有第一阶段人道主义阶段的人质，即妇女、老人、病人和伤员。士兵和年轻人将长期被哈马斯俘虏，作为该组织领导人生命的保险。”
乔·拜登周一在任职的最后一周告诉美国国务院工作人员：“我们即将提出一项提案……最终将取得成果”。拜登去年 5 月提出了一项分阶段停火计划，声称这是以色列批准的蓝图，但他一再因内塔尼亚胡的阻挠而感到沮丧。据报道，唐纳德·特朗普多次向亲密盟友内塔尼亚胡发出信息，表示他希望在 1 月 20 日就职之前结束战斗。
战争始于 2023 年 10 月，当时哈马斯突然袭击以色列南部社区，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，250 人被劫持为人质。根据哈马斯管理的卫生当局提供的数据，在随后的以色列加沙军事行动中，估计有 46,645 名巴勒斯坦人被杀，联合国普遍认为这些数据是可靠的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/hopes-gaza-ceasefire-deal-in-final-stages-as-mediators-meet-in-qatar</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：美国危险废物被运往墨西哥——那里形成了“有毒混合物”污染</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2025/jan/14/monterrey-mexico-steel-us-toxic-waste</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/ng-interactive/2025/jan/14/monterrey-mexico-steel-us-toxic-waste</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非非法金矿发现尸体，许多人担心尸体已经死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/bodies-recovered-illegal-goldmine-south-africa-many-feared-dead</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T11:31:28Z救援人员与重型设备一起参与救援自周一以来，南非一处非法金矿已打捞出 15 具尸体，另有 44 人活着被救出，此前警方封锁了食物、水和药品的供应10 月，他们向地下的工人发放了一封信，试图迫使他们出来。
周四，一封被带到地面的信声称地下有 109 具尸体。非政府组织“采矿受影响社区联合行动”（Macua）发布的一段视频显示，50 多具裹着东西的尸体被放在一条隧道里。
另一段视频显示，瘦弱的男子乞求送来食物和救援。Macua 声称，在约翰内斯堡西南约 100 英里的斯蒂尔方丹附近的 Buffelsfontein 矿，仍有 400 至 800 人活着被困在地下。
警方于 2023 年底启动了“Vala Umgodi”行动（堵住洞），以杜绝非法采矿。 11 月初，他们表示，由于阻止将基本物资送入斯蒂尔方丹周围的矿井，自 10 月中旬以来，数百名矿工被迫“因饥饿和脱水”浮出水面。11 月下旬和 12 月，他们允许将一些物资送下矿井。
南非当局一再辩称，矿工可以自由地浮出水面，那些留在地下的人试图避免被捕，并指出有 1,500 多人从该地区的另一个矿井中出来。活动人士声称，这两座矿井在地下没有连通。
“我很高兴，但同时也很害怕，因为我不知道会发生什么，”Zinzi Tom 周一告诉当地电视台 eNCA，据报道，他的兄弟 Ayanda 周二早上仍在地下。
“[政府] 说他们会‘把他们熏出来’，他们确实把他们熏出来了……所以我并不好，但我希望一切顺利，”Tom 说，他上周对声称 109 人死亡的信件提起了紧急诉讼。
当局随后启动了救援行动，他们表示，救援行动可能需要长达 16 分钟天。
近年来，由于工业矿井资源枯竭并被废弃，南非东北部采矿带的非法采矿活动猖獗。据专家估计，南非大约有 30,000 名 zama zama 矿工，他们在 6,000 个废弃矿井中开采出南非 10% 的黄金，这些矿井通常由暴力犯罪集团控制。
一家私营公司 Mines Rescue Services 正在运营一种起重机绞盘笼，每小时可将六人送上地面。然而，只有当地志愿者曾下到 Buffelsfontein 1.2 英里长的矿井。
“私人或国家工作人员带着笼子下去太危险了，因为众所周知，一些矿工全副武装，一些出来的人声称他们是被强行关押的，”矿产资源和能源部发言人 Makhosonke Buthelezi 说道。
他说，矿工要么被逮捕，要么被送往医院，他们将在被拘留前进行康复治疗。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/14/bodies-recovered-illegal-goldmine-south-africa-many-feared-dead</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶大火直播：随着危及生命的大风不断增强，南加州做好应对“极其危急的火灾状况”的准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/14/la-california-fires-los-angeles-live-wildfire-map-warning-evacuation-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-14T10:46:50Z洛杉矶县阿尔塔迪纳的房屋和车辆被烧毁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/14/la-california-fires-los-angeles-live-wildfire-map-warning-evacuation-latest-news</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>