<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 21:16:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由于波音公司试图将宇航员带回家，SpaceX 的空间站任务被推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/spacex-delay-international-space-station-boeing-nasa</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T17:30:23Z太空中的航天器SpaceX 的国际空间站任务被推迟了一个月，因为美国宇航局和波音公司仍在研究如何将两名滞留在空间站的宇航员带回家。
SpaceX Crew-9 发射最初预计在八月中旬。美国宇航局现在表示，该任务将在 9 月 24 日之后发射。
“这一调整为任务管理人员提供了更多时间来完成该机构目前停靠在轨道实验室的波音机组人员飞行测试的返回计划，”美国宇航局在一份声明中表示。

相关：“没有滞留在太空”：美国宇航局如何失去对波音星际客机叙事的控制

该机构表示，美国宇航局和波音公司的工程师“正在花时间”分析最近的测试，最终确定飞行理由和“在星际客机返回地球之前确认系统可靠性”。
“尚未就星际客机的返回做出任何决定，”该机构表示。
波音公司的星际客机于 6 月 5 日发射，机上载有两名宇航员 Sunita Williams 和 Barry Wilmore。这次任务——星际客机的首次载人飞行——原本应该持续约八天，但现在已经比计划晚了近八周。
波音公司 7 月表示，经过严格的地面测试，工程师们发现了星际客机内部的问题，包括推进器的突然故障和氦气泄漏。
在 8 月 2 日的一份声明中，该公司表示“对星际客机载着机组人员返回仍然充满信心”。
最近报道表明，美国宇航局和波音公司的领导人之间幕后存在更多冲突。该机构的一些领导人似乎质疑星际客机是否应该让威廉姆斯和威尔莫尔回来。 《华尔街日报》周三报道称，美国宇航局可能会让 SpaceX 参与将宇航员带回的备用计划。
波音公司没有立即回应置评请求。
太空专家告诉《卫报》，实验性太空飞行出现问题并不罕见或出乎意料。
“它被定义为一次测试任务，被称为载人试飞，其任务之一就是处理意外问题，”太空研究所高级研究员、《一小步》一书的作者杰里·斯通说。
但对于波音公司来说，风险很高，因为过去几年该公司一直在应对飞机的公关危机。
在该公司关于星际客机的最后一次新闻发布会上，马克·纳皮波音公司商业机组项目经理表示，他很后悔如此“强调”这次任务只会持续八天。
“我很遗憾我们没有说我们会一直呆在那里，直到我们完成所有我们想做的事情，”纳皮说。
美国宇航局预计将于周三下午举行新闻发布会，这是自7月25日以来的第一次新闻发布会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/spacex-delay-international-space-station-boeing-nasa</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰坦潜艇沉没事故中丧生的法国探险家家人提起诉讼，索赔 5000 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/titan-submersible-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T17:38:10Z水下的一艘小型潜水器在潜水器内爆中丧生的法国探险家的家人提起了一起非正常死亡诉讼，要求赔偿 5000 多万美元，指控潜水器操作员严重疏忽。
Paul-Henri Nargeolet 是 2023 年 6 月，Titan 潜水器在前往北大西洋著名的泰坦尼克号沉船地点的航行中发生内爆时遇难的五人之一。这艘实验潜水器由华盛顿州的 OceanGate 公司所有，该公司现已暂停运营，船上无人生还。
Nargeolet 被称为“泰坦尼克先生”，他曾多次访问泰坦尼克号沉船遗址，被认为是世界上对这艘著名沉船最了解的人之一。他的遗产律师在一封电子邮件声明中表示，这艘“注定沉没的潜水器”有着“麻烦的历史”，而 OceanGate 未能披露有关该船及其耐用性的关键事实。
“诉讼进一步指控，尽管 OceanGate 已指定 Nargeolet 为该船的船员，但有关该船缺陷和不足的许多细节并未披露，而是故意隐瞒，”来自德克萨斯州休斯顿 Buzbee 律师事务所的律师在声明中表示。
OceanGate 的发言人拒绝对周二在华盛顿州金县提起的诉讼发表评论。
该案的律师之一 Tony Buzbee 表示，诉讼的目标之一是“为家人找到答案，了解这件事究竟是如何发生的，所有涉案人员都参与其中，以及涉案人员如何允许这种情况发生”。
事后人们提出了担忧关于泰坦号是否因其非常规设计以及其创造者拒绝接受行业标准的独立检查而注定沉没，人们对此产生了疑问。它的爆炸也引发了人们对私人深海勘探的可行性和未来的质疑。
美国海岸警卫队迅速召集了一场高层调查，目前调查仍在进行中。作为调查一部分的关键公开听证会定于 9 月举行。
泰坦号于 2023 年 6 月 18 日（周日早上）进行了最后一次潜水，大约两小时后与其支援船失去联系。经过引起全球关注的搜救行动，泰坦号的残骸被发现在距离泰坦尼克号船头约 984 英尺（300 米）的海底，距离纽芬兰圣约翰以南约 435 英里（700 公里）。
OceanGate 的首席执行官兼联合创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦号爆炸时正在操作它。除了拉什和纳尔格奥莱特，此次内爆还导致英国探险家哈米什·哈丁和一个著名巴基斯坦家族的两名成员沙赫扎达·达伍德及其儿子苏莱曼·达伍德丧生。
拥有泰坦尼克号打捞权的公司正在多年来首次前往沉船地点。上个月，总部位于佐治亚州的皇家邮轮泰坦尼克号公司从罗德岛州普罗维登斯出发，自 2010 年以来首次前往沉船地点。
纳尔格奥莱特是皇家邮轮泰坦尼克号水下研究主管。他的遗产律师称，他是一位经验丰富的水下探险老手，如果公司更加透明，他就不会参加泰坦探险。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/titan-submersible-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰男子因袭击丹麦总理被判入狱四个月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/man-sentenced-prison-attack-mette-frederiksen-denmark-copenhagen</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T16:38:49ZMette Frederiksen 看向左侧一名男子因袭击丹麦首相被判处四个月监禁。
这位 39 岁的波兰一名男子——丹麦当局规定不能在媒体上透露其姓名——在梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 外出参加欧盟选举前夕，用拳头击打了她右臂，导致首相失去平衡。
这位社会民主党领袖颈部扭伤，于 6 月 7 日下午 6 点前被送往医院接受检查。之后，她取消了几场活动，并表示这次袭击让她“大受惊吓”。
哥本哈根市法院的一项裁决显示，袭击者因在任期间对官员实施暴力而被判有罪。
据广播公司 DR 报道，被告不认罪，接受了陪审团的一致裁决。
他还被判犯有几项不相关的指控，包括贪污和抵押贷款欺诈。
这名男子已在丹麦生活了五年，服刑后将被驱逐出境。他还被禁止在六年内再次进入这个斯堪的纳维亚国家。
在周二开始的审判中，这名男子说他认出了首相，并回忆起与弗雷德里克森“面对面站在一起”的情景。但他说，在被捕之前，他什么都不记得了，因为他“喝醉了”。弗雷德里克森的一名保镖在审判中说，这名男子对首相说了一些难以理解的话，然后从她身边经过，并“用紧握的手狠狠地打了她肩膀”。他说，这导致 46 岁的弗雷德里克森短暂失去平衡。这名男子在打她之前似乎认出了首相。袭击发生时，弗雷德里克森的一位朋友正在丹麦首都市中心一个受欢迎的步行广场 Kultorvet 与首相喝咖啡。她告诉法庭，弗雷德里克森“明显被这起事件吓坏了”。
法庭表示：“我们已经强调了此事的性质和严重性，针对总理的暴力行为是在业余时间实施的。”
2003 年，两名活动人士因向时任总理的安德斯·福格·拉斯穆森 (Anders Fogh Rasmussen) 泼红漆而被判犯有同样的罪行。
在周三的听证会上，检察官还提到了 2013 年在奥胡斯发生的一起事件，当时一名 23 岁的男子用水枪向当时的总理赫勒·托宁·施密特 (Helle Thorning Schmidt) 射击，被判入狱 40 天。
“打击比水更伤人，”检察官安德斯·拉尔森 (Anders Larsson) 告诉法庭。 “我们的案子比奥胡斯的判决更为严重。”
弗雷德里克森在袭击发生后的几天里表示，她“不太正常”。
她补充说：“这真是太吓人了。在这种情况下，你需要一些时间和家人以及亲近的人在一起。”
弗雷德里克森遇袭事件发生之际，欧洲政客正遭受一系列暴力事件。此前几周，斯洛伐克总理罗伯特·菲科遭枪击，身受重伤，两名德国政客在不同的袭击中受伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/man-sentenced-prison-attack-mette-frederiksen-denmark-copenhagen</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 上流行的锡箔卷发技巧背后的科学原理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/the-science-behind-the-viral-tinfoil-frizz-trick-on-tiktok</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T13:42:29ZTikTiko 上的一名女子演示如何使用锡箔去除头发上的静电这是炎热干燥天气的一个小缺点：静电头发会竖起来Worzel Gummidge 风格的光环。
现在一段风靡 TikTok 的视频提出了一种简单的静电毛躁解决方案，无需喷雾或拉直器。只需用一片铝箔抚平头发，似乎就能神奇地产生光滑的轮廓。
科学家表示，这一技巧的工作原理是释放梳理头发后积累的静电。在温暖的天气里，空气中的湿度通常较低，这意味着空气中用于将电荷从头发中传导出去的水分较少。细发更容易卷起，因此特别容易出现这个问题。
“卷曲是由静电荷引起的，”伦敦帝国理工学院的理查德·西姆斯教授说。不同的头发会带正电或负电，这意味着每根头发都会相互排斥。
铝是最好的金属电导体之一，这意味着当它接触头发时，它会带走多余的电荷。
“用一种材料擦拭另一种材料可以通过一种称为摩擦电效应的过程在它们之间转移电荷，”西姆斯说。“在这种情况下，电荷最初转移到锡箔上。锡箔是一种导体，可以将电荷传导出去。”
电荷会从锡箔转移到你的手上，再转移到地板上——除非你穿的是绝缘鞋，所以这个技巧在不穿橡胶底靴子的情况下效果会更好。
静电的基本概念是，当两个物体相互摩擦时，电荷会从一个物体转移到另一个物体，使一个物体带正电，另一个物体带负电。
但是，虽然用气球摩擦头部是学校科学博览会的主要内容，但静电的物理原理却出奇地复杂。例如，很难预测一对材料中的哪一种会带负电（获得额外的电子），哪一种会带正电（失去电子）。
美国西北大学材料科学与工程名誉教授、静电理论里程碑论文的作者劳伦斯·马克斯 (Laurence Marks) 表示：“我在网上看到的资料表明，头发通常带正电。然而，他们似乎都没有真正测量过，所以这可能是一个都市传说。”
使用金属发刷可能有助于减少静电。如果你手边没有锡箔，另一个选择就是等待静电效应在短时间内自然消散。 “如果你想看看静电到底会发生什么，在谷歌中输入‘范德格拉夫发电机头发’，然后看看图片，”Syms 说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/the-science-behind-the-viral-tinfoil-frizz-trick-on-tiktok</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛伊岛庆祝 151 年老榕树在 2023 年遭受山火破坏后恢复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/07/banyan-tree-recovery-wildfire-lahaina-maui</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/07/banyan-tree-recovery-wildfire-lahaina-maui</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖得主穆罕默德·尤努斯返回孟加拉国前呼吁和平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/nobel-laureate-muhammad-yunus-urges-peace-ahead-of-return-to-bangladesh</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/nobel-laureate-muhammad-yunus-urges-peace-ahead-of-return-to-bangladesh</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹他州首次在全州范围内禁止朱迪·布鲁姆和莎拉·J·马斯的书籍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/07/utah-outlaws-books-by-judy-blume-and-sarah-j-maas-in-first-statewide-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T14:09:30Z作家 Sarah J Maas 和她的两部小说，这两部小说均被犹他州的教室和图书馆禁止。玛格丽特·阿特伍德、朱迪·布鲁姆、鲁皮·考尔和 Sarah J Maas 的书籍是犹他州禁止的 13 部书籍之一。已下令从所有公立学校教室和图书馆中移除这些书籍。
据美国笔会的乔纳森·弗里德曼称，这是州政府首次在全州范围内禁止出版书籍。
名单上的书籍是根据一项新法律禁止的，该法律要求犹他州所有公立学校学区移除在以下三个州被禁止的书籍学区，或两个学区和五所特许学校。犹他州共有 41 个公立学区。
根据 7 月 1 日生效的众议院第 29 号法案，这 13 本书可能会被禁止，因为它们被认为包含“色情或淫秽”材料。据美国笔会称，随着越来越多的书籍开始符合法律标准，该名单“可能会更新”。

相关：2023 年美国学校和图书馆的禁书数量创历史新高

13 本书中有 12 本书是由女性撰写的。奇幻小说作家马斯的六本书出现在榜单上，此外还有阿特伍德的《羚羊与秧鸡》、考尔的《牛奶与蜂蜜》和布鲁姆的《永远》。艾伦·霍普金斯 (Ellen Hopkins) 的两本书、埃拉娜·K·阿诺德 (Elana K Arnold) 的《女孩是由什么构成的》和克雷格·汤普森 (Craig Thompson) 的《毯子》。
实施指南规定，被禁材料必须“合法处置”且“不得出售或分发”。美国笔会自由阅读项目主任凯西·米汉 (Kasey Meehan) 表示，这种“模糊”的指导方针“无疑会导致垃圾箱里堆满读者原本可以享受的书籍”，尽管它们没有“呼吁焚书，但效果是一样的：表明有些书籍太危险”。
犹他州阅读联盟 (Let Utah Read) 是一个由组织、图书管理员、教师和家长等组成的联盟，它发起请愿，要求“修订‘敏感材料’法”。
“犹他州的阅读自由迎来了黑暗的一天，”米汉说。禁书名单“将在公立学校实施反乌托邦的审查制度，在许多情况下，将直接违反当地偏好。只允许少数几个学区为整个州做出决定是反民主的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/aug/07/utah-outlaws-books-by-judy-blume-and-sarah-j-maas-in-first-statewide-ban</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克地区进入第二天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/ukraine-incursion-into-russia-kursk-region-continues-into-second-day</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T12:23:17Z苏贾镇房屋受损乌克兰的意外入侵俄罗斯库尔斯克地区已持续第二天，促使弗拉基米尔·普京召集他的高级国防和执法官员开会。
来自一位俄罗斯军事博主的一份报告表明，乌克兰军队已经向北推进，可能距离边境 9 英里（15 公里），沿着边境村庄斯维尔德利科沃以北的一条公路前进，但这无法得到证实。
据俄罗斯官方和非官方消息来源报道，周二早上，一支由数百名士兵组成的部队越过了边境防守薄弱的部分。俄罗斯国防部周三表示，袭击已被化解。
它声称俄罗斯军队在周二击退了这次袭击，但在周三午餐时间承认战斗仍在继续。它说，他们使用空袭、导弹袭击和炮火对付入侵者，造成 260 人伤亡，摧毁了 50 辆装甲车。
在与俄罗斯政府成员举行会议开始时的电视讲话中，普京将这次袭击描述为一次重大挑衅，并表示他将在当天晚些时候与高级安全官员讨论此事。
几位俄罗斯博主报道称，普京将于莫斯科时间下午 1 点（英国夏令时 11:00）召开俄罗斯安全委员会会议，以回应最新的军事发展，但尚未得到官方证实。
库尔斯克州代理州长阿列克谢·斯米尔诺夫表示，他已向普京报告了行动情况。平民正在从前线地区撤离，300 人被安置在临时住所过夜。
随着入侵的进展，乌克兰官员一直保持沉默，也许他们不想表现出胜利的样子，也不想泄露太多有关基辅意图的信息。
俄罗斯表示，袭击发生在周二早上 8 点左右，当时乌克兰军队越过尼古拉耶沃-达里诺和奥列什尼亚村庄之间的边界，明显打算向北和向东进发。
这次袭击很可能是乌克兰的一次尝试，其防御力量分散在顿巴斯东部战线，目的是转移一些俄罗斯军队来保卫自年初以来基本上处于闲置状态的前线部分。 2022.

相关：乌克兰战争简报：“俄罗斯不控制库尔斯克边境”

然而，乌克兰的批评人士认为，这种袭击没有任何长期的军事目的。反克里姆林宫的俄罗斯团体于 3 月从乌克兰向别尔哥罗德和库尔斯克地区发动袭击，但遭到击退，未取得任何战略进展。
信息很少，但这次行动似乎是乌克兰军方而非俄罗斯反对派团体发动的袭击。俄罗斯称，该行动由基辅第 22 机械化旅领导。
战斗发生在距离边境约 6 英里的苏贾镇及其周边地区。俄罗斯当地 Telegram 频道发布了一段简短的视频，展示了被炸毁的农村房屋，并称这体现了“当今的局势”。
通往欧洲的主要天然气管道位于苏贾附近，那里的计量站监测着俄罗斯向奥地利和匈牙利等国减少的天然气供应。乌克兰已允许天然气继续通过管道输送，这是一项将于 2024 年底到期的合同的一部分。
其他网上猜测认为，入侵的目标可能是库尔斯克核电站，但该设施距离边境 35 英里，距离数百或数千人的部队的能力相去甚远。
俄罗斯一直在向乌克兰派遣士兵。据估计，它在该国的兵力约为 520,000 人，是最初入侵规模的两到三倍。与此同时，乌克兰发现，招募新兵十分困难，东部战线某些地区，尤其是顿巴斯中部波克罗夫斯克方向的部队正在被击退。
Pjotr​​ Sauer 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/ukraine-incursion-into-russia-kursk-region-continues-into-second-day</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，猫似乎会为宠物同伴的死亡而悲伤，甚至狗也是如此</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/cats-appear-to-grieve-death-of-fellow-pets-even-dogs-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T11:31:37Z一只三色猫坐在门廊的小前门窗户里，在硬木地毯上等待主人猫通常被认为是冷漠、独立和感情变化无常的。但研究表明，当同一家庭中的另一只宠物去世时，它们也会表现出悲伤的迹象——即使那是家犬。
有些猫难以入睡、不吃东西或发出嚎叫声。据猫主人报告，其他猫在照顾者身边时会更加需要照顾，或者不再玩它们最喜欢的游戏。
这项研究的团队表示，研究结果挑战了猫不善交际的观点，并表明失去亲人的心理体验可能是普遍存在的。
“它们（猫）睡觉、吃饭和玩耍的时间更少，但更多地寻求人类和其他宠物的关注、躲藏、独处以及寻找失去的同伴，”美国奥克兰大学的作者在他们的研究中写道，这项研究发表在《应用动物行为科学》上。
哀悼是动物界中一种公认的现象，例如大象、海豚和黑猩猩会表现出复杂的行为，例如在同伴死后守护其尸体。意大利研究人员最近的一项研究表明，这种现象延伸到狗，当家中的另一只狗死亡时，狗会表现出行为变化。
然而，奥克兰大学的研究表明，猫表现出丧亲迹象并不那么明显。
“虽然狗是群居动物的后代，对同类的死亡可能会有更强烈的反应，但在人类照顾下的猫已经适应了与同类一起生活，它们对失去同伴的反应能力值得进一步研究，”作者写道。
在最新的研究中，超过 450 只猫的看护者被问及这只活着的猫的行为，这些猫最近有另一只宠物，无论是猫还是狗。在大约三分之二的案例中，死去的宠物是另一只猫，其余的是狗。
“与狗不同，我们倾向于认为猫是冷漠的，不善社交，”奥克兰大学比较/认知心理学家、该研究的合著者詹妮弗·冯克教授告诉《纽约时报》。然而，她指出，野猫倾向于团结在一起并形成等级制度。 “我认为我们误解了它们，”沃克补充道。
研究表明，猫与同伴生活的时间越长，受到的影响就越深远，但目睹死亡和家中宠物的数量并没有产生影响。
“伴侣动物一起从事日常活动的时间预示着更多的悲伤行为和恐惧，而幸存动物和已故动物之间更积极的关系预示着睡眠、进食和玩耍的减少，”研究称。
虽然研究结果支持猫会悲伤的观点，但另一种可能性是，主人将自己的心痛投射到幸存的宠物身上。“与这一假设一致，经历更大悲伤的照顾者更有可能报告幸存猫的睡眠时间增加，独处的时间增加，并在宠物死亡后躲藏起来，”他们写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/07/cats-appear-to-grieve-death-of-fellow-pets-even-dogs-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称俄罗斯在东欧的影响加剧了艾滋病毒流行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/07/russian-influence-in-eastern-europe-is-aggravating-hiv-epidemic-aids</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T11:45:36Z全俄“停止艾滋病毒/艾滋病”运动的徽章。 卫生领导人警告称，俄罗斯在东欧的影响力日益增强，导致艾滋病疫情恶化。
在东欧和中亚，自 2010 年以来，艾滋病新诊断病例上升了 20%，而艾滋病相关死亡人数上升了 34%，这是全球增长最快的地区。
该地区大多数新感染病例都来自“重点人群”，包括注射毒品者、性工作者和男同性恋者及其性伴侣。
俄罗斯针对目标的宣传阻碍了改善治疗和预防感染的努力包括阿片类药物替代疗法服务，以降低吸毒者和 LGBTQ+ 群体感染艾滋病毒的风险。
与此同时，许多国家效仿俄罗斯建立的模式，制定了“外国代理人”法，要求接受海外资助的慈善机构和组织进行注册，并实施繁重的报告要求。 第 25 届国际艾滋病会议的新闻发布会上透露，这已迫使一些慈善机构退出。
世卫组织欧洲特别顾问米歇尔·卡扎奇金 (Michel Kazatchkine) 表示，俄罗斯在邻国的影响力“明显且不断增长”，包括为安全部门和内政部提供资金。 “这是在进一步资助宣传，并且正在迅速俄罗斯化被占领土，”他说。
他补充说，该地区许多国家的法律和政策对人们获得医疗保健构成了重大障碍，性工作、持有和使用毒品以及同性恋关系经常被定为犯罪。
卡扎奇金举了一个有害的俄罗斯宣传的例子，他说哈萨克斯坦一个脆弱的阿片类激动剂治疗计划现在几乎已经关闭。他曾是会见俄罗斯总统以倡导该项目的代表团成员之一。

相关：恐同情绪如何助长俄罗斯的艾滋病流行

“总统告诉我们，他听到一些人说这种方法有效、安全，与西方世界有关，但也听到其他人说——虽然没有具体说明这些人是谁——这种方法无效，它让民众继续吸毒，它违背了传统和民族价值观，需要打击，所以他明确表示，这两股力量是相互对立的。”
Natalia Nikitenko，吉尔吉斯斯坦前议员，也是东欧和中欧及中亚毒品政策委员会主任说，许多中亚国家在俄罗斯有大量移民劳动力。她说，那些艾滋病毒阳性或吸毒者害怕随身携带治疗药物，因为有被驱逐出境的风险。
在乌克兰，在俄罗斯入侵造成破坏后，国家艾滋病毒护理计划已恢复服务，接受治疗的人数也开始再次增加。
然而，乌克兰慈善机构公共卫生联盟的执行董事安德烈·克莱皮科夫表示，该机构被迫采取比战前更广泛的人道主义做法。他说：“如果有人要食物，我不能说，‘对不起，我只有避孕套给你。’”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/07/russian-influence-in-eastern-europe-is-aggravating-hiv-epidemic-aids</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：哈里斯和沃尔兹将在威斯康星州和密歇根州开展竞选活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/07/kamala-harris-tim-walz-vp-election-campaign-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T10:43:44Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 和她新选出的副总统竞选搭档蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 在费城举行竞选集会时做出反应。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/aug/07/kamala-harris-tim-walz-vp-election-campaign-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港刺伤案受害者死亡调查开始并休庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/07/inquests-deaths-southport-stabbing-victims-opened-adjourned</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T10:00:36Z三个微笑的女孩对在南港持刀袭击事件中被刺伤的三名女孩的死亡进行调查已经启动并休庭，以便进行刑事司法程序，因为验尸官表示“不可能充分阐明毁灭性的、终生的影响”。
7 月 29 日，6 岁的 Bebe King、9 岁的 Alice Dasilva Aguiar 和 7 岁的 Elsie Dot Stancombe 在默西塞德郡南港的 Hart Space 被刺身亡。
周三，塞夫顿、圣海伦斯和诺斯利的高级验尸官 Julie Goulding 在默西塞德郡的布特尔市政厅正式启动了对他们死亡的调查。
验尸官在休会时表示：“无法充分表达 2024 年 7 月 29 日星期一发生的真正悲惨事件对 Elsie、Bebe 和 Alice 的父母、家人和朋友造成的毁灭性的、终生的影响，他们残忍地在如此可怕的情况下失去了年轻的生命。
“这三个孩子充满活力和能量，我们会想念他们的我无法用任何语言来描述这一悲惨的悲剧。
“因此，我向 Elsie、Bebe 和 Alice 的父母、家人和朋友表示最深切的哀悼，并向验尸官法庭的所有工作人员表示衷心的哀悼。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/07/inquests-deaths-southport-stabbing-victims-opened-adjourned</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本加息担忧缓解 股市上涨 日元下跌 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/07/uk-house-prices-jump-markets-japan-plays-down-rate-rise-fears-ftse-nikkei-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T09:51:58Z今天，货币交易员在韩国首尔 KEB 韩亚银行的外汇交易室]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/07/uk-house-prices-jump-markets-japan-plays-down-rate-rise-fears-ftse-nikkei-business-live</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国骚乱直播：据报道，计划举行 30 场集会，警方做好应对更多极右翼骚乱的准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/aug/07/uk-riots-far-right-latest-unrest-southport-stabbings-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T07:50:45Z英国威茅斯的防暴警察。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/aug/07/uk-riots-far-right-latest-unrest-southport-stabbings-politics</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国警告以色列和伊朗，冲突不得升级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/07/middle-east-crisis-israel-gaza-war-iran-hamas-lebanon-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T07:20:10Z美国国务卿安东尼·布林肯与国防部长劳埃德·奥斯汀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/07/middle-east-crisis-israel-gaza-war-iran-hamas-lebanon-hezbollah</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>