<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 03:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现网络成瘾会改变年轻人的大脑化学反应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/04/internet-addiction-alters-brain-chemistry-in-young-people-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T18:00:00Z手机屏幕上显示的社交媒体应用程序。研究表明，患有网络成瘾的年轻人的大脑化学反应会发生变化，这可能导致更多的成瘾行为。
研究发表在《PLOS Mental Health》杂志上，回顾了之前使用功能性磁共振成像 (fMRI) 研究网络成瘾者大脑各区域如何相互作用的研究。
他们发现，这种影响在年轻人大脑的多个神经网络中都很明显，并且参与者休息时大脑某些部分的活动会增加。
与此同时，大脑中与主动思考相关的部分的功能连接总体下降，这是负责记忆和决策的大脑执行控制网络。
研究发现，这些变化导致青少年出现上瘾行为和倾向，以及与心理健康、发展、智力和身体协调性相关的行为变化。
研究人员回顾了 12 项先前的研究，涉及 237 名 10 至 19 岁的青少年2013 年至 2023 年期间正式诊断为网络成瘾。
根据今年的一项调查，近一半的英国青少年表示他们对社交媒体上瘾。
该研究的主要作者、伦敦大学学院大奥蒙德街儿童健康研究所 (GOS ICH) 硕士生 Max Chang 表示：“青春期是一个关键的发展阶段，在此期间，人们的生物学、认知和性格会发生重大变化。
“因此，大脑在此期间特别容易受到与网络成瘾相关的冲动的影响，例如强迫性互联网使用、对使用鼠标或键盘的渴望以及消费媒体。
“我们的研究结果表明，这可能导致潜在的负面行为和发展变化，可能会影响青少年的生活。例如，他们可能难以维持人际关系和社交活动，谎报在线活动，饮食不规律，睡眠中断。”
Chang 补充说，他希望研究结果能够证明“网络成瘾如何改变青少年大脑网络之间的联系”，从而可以有效地治疗网络成瘾的早期迹象。
他补充说：“临床医生可能会开出针对某些大脑区域的治疗方案，或建议针对网络成瘾主要症状的心理治疗或家庭治疗。”
“重要的是，从公共卫生的角度来看，对父母进行网络成瘾教育是另一种可能的预防途径。了解网络成瘾早期迹象和发病的父母将更有效地处理屏幕时间、冲动，并将网络成瘾的风险因素降至最低。”
该研究论文的资深作者、GOS ICH 研究人员 Irene Lee 表示：“毫无疑问，互联网具有某些优势。然而，当它开始影响我们的日常生活时，它就成了问题。
“我们建议年轻人对每天上网的时间进行合理的限制，并确保他们意识到花太多时间上网的心理和社会影响。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/04/internet-addiction-alters-brain-chemistry-in-young-people-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂丝和蕾哈娜的歌手兼制作人 The-Dream 被指控强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/the-dream-singer-producer-rape-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T17:50:22Z2024 年 5 月的 The DreamTerius Gesteelde-Diamant，以 The-Dream 的名字广为人知的词曲作者和制作人，被一名前门徒指控强奸。
Gesteelde-Diamant 为 The-Dream 作曲这位歌手 Chanaaz Mangroe（艺名 Channii Monroe）提起诉讼，称她曾殴打自己，但与碧昂丝、蕾哈娜和布兰妮·斯皮尔斯等艺术家合作时取得了更大的成功。
据《纽约时报》报道，Mangroe 声称，2015 年，Gesteelde-Diamant 将她困在虐待关系中，强迫她进行暴力性行为，并利用他的安保人员监视她的行动。她还声称，他先给她灌下毒品和酒精，然后强迫她发生性关系，然后拍摄下来并威胁要公布。她还声称，在性接触期间，他把枪放在身边。
Gesteelde-Diamant 在一份声明中回应道：“这些指控是不真实的，是诽谤性的。我反对一切形式的骚扰，并一直努力帮助人们实现他们的职业目标。作为一个致力于对我的同行艺术家和整个世界产生积极影响的人，我对这些指控深感冒犯和悲伤。”
有一次在电影院，她声称他要求在观众面前口交。在她拒绝后，他强迫她进行“身体上痛苦的”性交，然后在他的面包车里再次殴打她，同时将她压倒并让她难以呼吸。
“Dream 对我的所作所为让我无法过上我为自己设想的生活，也无法追求我作为一名歌手和词曲作者的目标，”Mangroe 在一份声明中说。 “最终，我的沉默变得太痛苦了，我意识到我需要讲述我的故事来治愈伤痛。”

“我希望这样做也能帮助其他人，防止未来发生可怕的虐待。”

Mangroe 声称 Gesteelde-Diamant 虚假地向她承诺她的事业会进步，并吹嘘他可以让她成为碧昂丝的开场表演嘉宾。

他与她签约，签约唱片公司 Contra Paris，并与索尼旗下的 Epic Records 达成分销协议。

她说她在 2015 年向 Epic 的一位高管报告了他的虐待行为——她声称有人告诉她“她需要想办法再次与 Dream 合作”。

2013 年，Gesteelde-Diamant 因涉嫌家庭暴力而被捕，但他的女友选择不提出指控。次年，当时怀孕的同一位伴侣指控他殴打、勒死、鲁莽危害和危害儿童。但检察官后来撤销了对他的指控。
Gesteelde-Diamant 与碧昂丝有着长期的合作关系，共同创作了包括《Single Ladies (Put a Ring on It)》和《Partition》在内的歌曲。他参与创作的其他热门歌曲包括蕾哈娜的《Umbrella》和玛丽亚·凯莉的《Touch My Body》。
Mangroe 在洛杉矶对 Gesteelde-Diamant 提起了诉讼。她的律师还代表歌手卡西，卡西对肖恩“迪迪”科姆斯提起了诉讼，指控其虐待，这位说唱歌手兼制作人很快就达成了和解。
CNN 于 5 月获得并播出了一段监控视频，其中显示科姆斯于 2016 年在洛杉矶一家酒店殴打并踢打卡西。科姆斯后来表示他对殴打“感到非常抱歉”卡西。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/the-dream-singer-producer-rape-lawsuit</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内布拉斯加州殡葬工作人员发现“尸体”仍在呼吸后拨打 911</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/nebraska-funeral-home-corpse-breathing</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T17:37:50Z内布拉斯加州林肯市的 Butherus-Maser &amp; Love 殡仪馆。内布拉斯加州林肯市的警方正在调查为何一名 74 岁的老妇人在当地一场葬礼上被宣告死亡，但后来却被发现还活着周一，该镇消防和救援队赶赴 Butherus-Maser &amp; Love 殡仪馆。
接到报案人称正在对最初被认为是 Constance Glantz 尸体的尸体进行心肺复苏后，该镇消防和救援队于上午 11:43 赶赴 Butherus-Maser &amp; Love 殡仪馆。
据兰开斯特县首席副​​警长 Ben Houchin 称，Glantz 两小时前被一家养老院的工作人员宣布死亡，他们原本以为她在进入临终关怀后就会去世。
在为 Glantz 准备葬礼时，一名工作人员注意到她仍在呼吸，于是拨打了 911。
Glantz 后来被送回医院，并通知了她的家人。据兰开斯特县警长办公室称，她还活着几个小时，但当天晚些时候去世。
目前正在进行调查，但 Houchin 表示，调查人员尚未发现任何犯罪意图，也未确定是否违反了任何法律。目前尚不清楚究竟是谁抢先宣布格兰兹死亡。
养老院和殡仪馆均未发表评论。
据当地新闻台 KETV 报道，霍钦称这是一个“非常不寻常的案例”，并补充说他“从事这项工作已有 31 年，以前从未发生过类似的事情”。
据报道，霍钦说：“我们以前也找过一些人，但从未发生过这样的事情。”
去年，76 岁的贝拉·约兰达·蒙托亚·卡斯特罗 在厄瓜多尔一家医院被宣布死亡——但后来在巴巴奥约市的守灵仪式上，人们发现她还活着，还在敲棺材。
“我抬起棺材，她的心脏怦怦跳动，她的左手在敲打棺材，”她的儿子后来说。 “我们拨打了 911，把她……送到了医院。”
在这种情况下，该女子因可能中风和心肺骤停被送往医院，在抢救无效后被宣布死亡。
厄瓜多尔卫生官员后来表示，已经成立了一个国家技术委员会，“以启动医疗审计，确定所谓死亡确认的责任”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/nebraska-funeral-home-corpse-breathing</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登：有“充分理由”相信内塔尼亚胡延长加沙战争是为了政治利益</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/biden-netanyahu-ceasefire-israel-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T17:38:02Z以色列空袭加沙废墟中的残骸乔·拜登表示，有“充分理由”得出结论，本杰明·内塔尼亚胡 正在延长加沙战争，以谋求自己的政治利益。自我保护。
拜登在周二上午发表的《时代》杂志采访中发表了关于以色列总理的言论，引起以色列政府的强烈反应，以色列政府指责美国总统偏离外交规范。
哈马斯 10 月 7 日袭击事件暴露了以色列安全部门的严重缺陷，内塔尼亚胡的支持率一落千丈。大多数政治观察家表示如果现在举行选举，内塔尼亚胡将会失败，并将被迫成为反对派，面临腐败指控的法庭听证会。但选举已被推迟，直到战争结束，或至少直到重大军事行动被认为已经完成。

相关：本杰明·内塔尼亚胡面临越来越大的压力，要求他支持加沙停火计划

《时代》杂志问拜登，他是否认为内塔尼亚胡“为了自己的政治自保而延长战争”。
“我不会对此发表评论，”总统回应说，但补充道：“人们有充分的理由得出这个结论。”
他接着讨论了内塔尼亚胡在战前面临的一些内部政治问题。
当被问及是否想澄清拜登的回应时，美国国家安全委员会发言人约翰·柯比表示：“我认为总统对此的回答非常明确，我们会让总理谈论他自己的政治观点。总统引用了许多批评人士的说法。”
对此，以色列政府发言人戴维·门瑟表示，拜登对内塔尼亚胡和以色列政治的言论“超出了每一个有正确思想国家的外交规范”。
在一次内容广泛的采访中，拜登还被问及国际刑事法院（ICC）和国际法院（ICJ）正在调查的以色列在加沙犯下战争罪行的指控。总统的回答模棱两可
“答案是不确定的，以色列人自己也调查过了，”他说。“我们不承认国际刑事法院。但有一件事是肯定的：加沙人民，巴勒斯坦人，因缺乏食物、水、药品等而遭受了巨大的苦难。许多无辜的人被杀害。”
拜登指出，哈马斯也对以色列和加沙的流血事件负有责任。
具体询问以色列是否使用“以饥饿平民作为战争手段”，国际刑事法院检察官卡里姆·汗正在对此提出指控。
“不，我不这么认为，”拜登说。但他随后表示：“我认为他们从事了不恰当的活动。”
拜登表示，在 10 月 7 日袭击事件发生后访问以色列时，他告诉内塔尼亚胡政府：“不要犯下我们追捕 [奥萨马] 本·拉登时犯下的错误。占领阿富汗的想法，在伊拉克拥有核武库的想法，这些想法……根本不是事实。这导致了无休止的战争。不要犯下我们犯过的错误。”
但拜登最后说，以色列人确实“犯了那个错误”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/biden-netanyahu-ceasefire-israel-gaza-war</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西蒙·考威尔开始寻找新的男孩乐队——强调潜在的个人事业</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/simon-cowell-launches-search-for-new-boyband-by-highlighting-potential-solo-career</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/simon-cowell-launches-search-for-new-boyband-by-highlighting-potential-solo-career</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“巨大潜力”：研究表明，减肥药可将癌症风险降低五分之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/04/weight-loss-drugs-cut-cancer-risk-fifth-research-wegovy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/04/weight-loss-drugs-cut-cancer-risk-fifth-research-wegovy</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋面临极端高温、缺氧和酸化的“三重威胁”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/04/extreme-heat-oceans-acidification</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T17:03:11Z深蓝色海洋深蓝色的海洋与美丽的天空。世界海洋正面临着极端变暖、缺氧和酸化的“三重威胁”，近几十年来极端条件变得越来越严重，给地球上的海洋生物带来了巨大的压力。新的研究发现，海洋生物面临灭绝的风险。
研究发现，全球约五分之一的海洋表面特别容易受到三种威胁的袭击，而这三种威胁是由人类活动引起的，例如燃烧化石燃料和砍伐森林。研究表明，在受影响海洋上层 300 米处，这些复合事件的持续时间比 20 世纪 60 年代初长三倍，强度高六倍。

相关：“鲨鱼在哪里出没？”：为加拉帕戈斯群岛的海洋捕食者寻找安全空间的竞赛

该研究的主要作者警告说，由于气候危机，世界海洋已经陷入了一种极端的新状态。苏黎世联邦理工学院研究员乔尔·黄 (Joel Wong) 表示：“这种影响已经被看到和感受到了”，他引用了众所周知的热“团”导致太平洋海洋生物灭绝的例子。 “像这样的极端事件很可能在未来再次发生，并将破坏世界各地的海洋生态系统和渔业，”他补充道。
这项研究发表在《AGU Advances》上，分析了极端高温、缺氧和酸化的发生情况，发现这种极端事件可能持续长达 30 天，热带地区和北太平洋尤其受到这种复合威胁的影响。
气候科学家对海洋温度持续上升感到震惊，近几个月来，海洋温度达到了异常高度。 “温度真的超出了预期，这真是太惊人了，”威斯康星大学麦迪逊分校的地质学家和气候科学家 Andrea Dutton 说道，他没有参与这项新研究。“例如，我们无法完全解释我们在大西洋看到的温度，这也是今年飓风季节如此令人担忧的原因之一。这非常可怕。”
但除了高温迫使鱼类和其他物种（如果可以的话）迁移到更适宜的气候之外，海洋还为吸收化石燃料排放的大量热量和二氧化碳付出了沉重的代价，而这些热量和二氧化碳原本会进一步加剧陆地上人类的气候变暖。额外的二氧化碳使海水变得更酸，溶解了海洋生物的外壳，也使海洋缺氧。
“这意味着海洋生物正在被挤出它们能够生存的地方，”达顿说。“这篇论文明确指出，这种情况正在发生，这些复合威胁将使生物超越它们的临界点。人们必须认识到，海洋一直在缓冲人类在陆地上感受到的热量，但这并非没有后果。”
Dutton 说，大约 2.52 亿年前，二叠纪末期也出现了氧气水平下降、酸化加剧和海洋温度飙升的现象，当时地球经历了历史上已知的最大灭绝事件，被称为大灭绝。
“如果你看看化石记录，你会发现二叠纪末期也有同样的模式，三分之二的海洋生物灭绝了，”她说。 “我们现在的情况并不完全相同，但值得指出的是，正在发生的环境变化是相似的。
“海洋不仅仅是夏天自拍的美丽背景，我们的生活也离不开海洋，认识到这一点非常重要，”达顿补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/04/extreme-heat-oceans-acidification</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北达科他州三名男孩发现霸王龙骨头后“完全说不出话来”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/04/t-rex-bone-north-dakota</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T17:07:46Z一名男子和三名男孩站在一块巨石旁两兄弟和他们的表弟说，当他们在北达科他州郊游时，偶然发现一块霸王龙骨头从地上伸出来，他们“完全说不出话来”。荒地。
2022 年 7 月，当时分别为 7 岁和 10 岁的 Liam 和 Jessin Fisher，以及当时 9 岁的表弟 Kaiden Madsen 正在徒步穿越一片由美国土地管理局在马尔马斯附近拥有的土地，马尔马斯是一个人口 101 人的小镇，但也因其丰富的三角龙和霸王龙化石储量而被称为北达科他州的恐龙之都。
在 Fisher 兄弟的父亲 Sam 的带领下，三人偶然发现了这只十几岁的恐龙的骨头，它很可能在大约 6700 万年前被埋葬在地狱溪地层中，地狱溪地层是一个受欢迎的古生物学游乐场，横跨蒙大拿州、怀俄明州和南北达科他州。
“你永远不知道你会在那里发现什么，”Sam Fisher 告诉 美联社周一在科罗拉多州丹佛市的自然科学博物馆揭幕这一发现时说。“你会看到各种很酷的岩石、植物和野生动物。”
利亚姆·费舍尔说，他认为从岩石中伸出的骨头是他所描述的“块龙”——这是为太小而无法辨认的化石碎片编造的名字。博物馆的脊椎动物古生物学副馆长泰勒·莱森说，他的父亲与一位家庭朋友分享了一张照片。
莱森最初以为这是一种比较常见的鸭嘴龙，也被称为鸭嘴龙。但第二年在砂岩中挖掘时，他们并没有像预期的那样发现鸭嘴兽的颈骨——相反，这是更意想不到的东西。



艺术家重建了北达科他州 6700 万年前的白垩纪景观，其中有一只幼年霸王龙。 摄影：Andrey Atuchin 和丹佛自然科学博物馆/路透社


“我们没有找到颈椎，而是找到了下颌，上面有几颗牙齿，”莱森说。 “看到这些巨大的霸王龙牙齿盯着你看，没有什么比这更能诊断的了。”
根据胫骨的大小，专家估计这只恐龙死时年龄在 13 到 15 岁之间，体重可能约为 3,500 磅（1,587.57 公斤）——大约是成年恐龙的三分之二。
博物馆估计，挖掘人员需要大约一年的时间才能完全挖掘出霸王龙化石。到目前为止，已经发现了一条腿、一个臀部、一个骨盆、几块尾骨和部分头骨，目前尚不清楚这个化石的完整性。
莱森说，已经出土了 100 多块霸王龙化石，但很多都是零碎的。在博物馆，他说发现这一化石并“与公众分享这一化石的准备过程”是一种“非凡的感觉”。
发现地点距离南达科他州夏延河保护区 200 英里（322 公里），1990 年在那里发现了最著名的霸王龙之一。
这具巨大的、几乎完整的恐龙骨架被称为“霸王龙苏”，并成为一场旷日持久的所有权法律纠纷的焦点。身长超过 40 英尺的 Sue 目前被保存在芝加哥菲尔德博物馆。
Tyler Lyson 还在马尔马斯发现了埃德蒙顿龙的骨架，这是一种鸭嘴龙，皮肤、肌腱和骨头完整，是迄今为止发现的仅有的三具埃德蒙顿龙骨架之一。
在孩子们发现最新的霸王龙后，Jessin Fisher（侏罗纪公园电影的粉丝，也是一名有抱负的古生物学家）给其他孩子提出了一些建议，告诉他们“放下电子设备，出去远足”。


美联社和路透社对本文亦有报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/04/t-rex-bone-north-dakota</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称特朗普“鲁莽且危险” 称审判被操纵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/biden-trump-trial-verdict</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T16:42:52Z乔·拜登和唐纳德·特朗普的并排照片乔·拜登称唐纳德·特朗普“鲁莽而危险”，因为这位前总统声称，上周在曼哈顿法院导致重罪定罪的审判是操纵。
总统对前任破坏针对他的起诉的法律完整性的行为进行了迄今为止最尖锐的批评，他还表示，特朗普第二次担任总统对美国民主的威胁将比第一次大得多。他将特朗普拒绝接受对他不利的法庭判决比作拒绝接受他在 2020 年总统大选中失败的事实。
“[特朗普]想让你相信这一切都是操纵的。没有什么比这更离谱的了，”拜登在康涅狄格州格林威治对筹款观众说。
“任何人仅仅因为不喜欢判决就说它被操纵了，都是鲁莽、危险和完全不负责任的。”
拜登的言论是在特朗普上周四因 34 项文件伪造指控而遭到一致猛烈抨击之后发表的，这些指控与在 2016 年总统大选前不久向成人电影演员 Stormy Daniels 支付封口费有关，特朗普最终获胜。
他们是在美国司法部长梅里克·加兰德在国会作证的前夕发表的，此前众议院司法委员会的共和党人传唤他回答他们关于司法部已被用作对付特朗普及其盟友的武器的指控。
特朗普指责拜登指挥曼哈顿地方检察官阿尔文·布拉格提起的起诉，导致了上周的定罪——这使得他成为有史以来第一位被定罪的重罪犯前总统。
但拜登指出，审判是基于纽约州，而不是联邦案件，并表示判定特朗普有罪的陪审团的选出方式与美国各地陪审团的选出方式相同。有罪判决是在五周的证据搜集之后做出的。
他还表示，独立的司法系统是美国民主的重要基石，并补充说：“我们绝不应该允许任何人摧毁它。”
特朗普将于 7 月 15 日在密尔沃基开幕的共和党全国代表大会上正式被推选为共和党候选人——四天后，他将由主持审判的法官胡安·默尚宣判，他称默尚为“魔鬼”。
在 HBO 前首席执行官理查德·普莱普勒 (Richard Plepler) 主持的一场筹款活动上，拜登似乎对特朗普的精神状态提出了质疑，暗示特朗普因 2020 年大选失败而“发疯”。
“有一点每天都变得越来越清晰：特朗普在第二任期内构成的威胁将比第一任期更大，”拜登说。 “这不是 2016 年当选的特朗普。他更糟糕。”
呼应演员罗伯特·德尼罗 (Robert De Niro) 在最近发布的亲拜登竞选活动中提到的主题，总统暗示特朗普在选举失败后精神上“崩溃”，这引发了 2021 年 1 月 6 日一群受他启发试图推翻选举结果的暴徒袭击美国国会大厦。
“当他在 2020 年失败时，这个人真的崩溃了，”拜登说。“他无法接受失败的事实，这简直让他发疯了。”
他引用了特朗普的一些极端言论，包括暗示他可以“终止[美国]宪法”，并向他的支持者传达“如果他输了，美国将陷入大屠杀”的信息。
“这是什么样的人？”拜登说。
他没有提及其子亨特因非法持有枪支而于周一在特拉华州一家法院开庭受审的情况。
特朗普竞选团队高级顾问杰森·米勒驳斥了拜登的言论，他说：“[拜登]会尽一切努力转移人们对亨特审判的注意力。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/biden-trump-trial-verdict</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本雅明·内塔尼亚胡支持加沙停火计划的压力越来越大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/04/pressure-grows-on-benjamin-netanyahu-to-back-gaza-ceasefire-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/04/pressure-grows-on-benjamin-netanyahu-to-back-gaza-ceasefire-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登枪支审判律师表示将传唤总统弟弟作为证人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/hunter-biden-gun-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T15:24:07Z亨特·拜登联邦检察官周二将乔·拜登的儿子亨特描绘成一个明显的吸毒者，他的不良习惯使亲人陷入困境，他知道自己在做什么，当他在 2018 年购买枪支时在联邦表格上撒谎说他并非处于毒瘾的痛苦中。
与此同时，亨特·拜登的律师表示，他将传唤总统的弟弟詹姆斯·拜登作为证人。詹姆斯和亨特关系密切，这位叔叔过去曾帮助他的侄子度过戒毒期。
根据亨特·拜登的回忆录，他因吸食可卡因上瘾而被指控三项重罪。他被指控向联邦持牌枪支经销商撒谎，在申请表上谎称自己不是吸毒者，并非法持有枪支 11 天。
检察官在开庭陈述中告诉陪审团，亨特·拜登在购买枪支时显然是个瘾君子，他在表格上撒谎几天后，就告诉他哥哥的遗孀他在等毒贩。
“任何人都不允许在这样的联邦表格上撒谎，即使是亨特·拜登，”联邦检察官德里克·海因斯说。
海因斯说“上瘾令人沮丧”，但亨特·拜登的上瘾并不是此案的原因。
此案是在与检察官达成的协议破裂后进行的，该协议本可以避免在 2024 年大选前夕进行审判。亨特·拜登拒不不认罪，并辩称自己遭到司法部的不公平对待，此前共和党人谴责现已失效的认罪协议是对民主党总统儿子的特殊待遇。第一夫人吉尔·拜登和他的妹妹阿什利·拜登在开庭陈述开始时再次与他一起进入法庭。审判是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在纽约市被判犯有 34 项重罪几天后展开的。这两起刑事案件没有关联，但它们的接近性凸显了法院在 2024 年竞选期间如何占据中心地位。亨特·拜登还将于 9 月在加利福尼亚州因未缴纳 140 万美元的税款而面临审判。这两起案件都本应在去年 7 月通过与检察官达成的协议得到解决，这是对他商业交易长达数年的调查的结果。
在美国司法部长梅里克·加兰德 (Merrick Garland) 面对共和党领导的华盛顿众议院司法委员会成员之际，他发表了开场陈述。该委员会一直在调查总统及其家人，其主席一直处于因亨特·拜登商业交易而陷入停滞的弹劾调查的最前沿。
特拉华州的审判与亨特·拜登的海外商业事务无关，尽管诉讼程序可能会勾起黑暗、尴尬和痛苦的回忆。
周一晚上，在空军一号上，白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 被问及此案是否会影响总统履行职责的能力，她回答说：“绝对不会。”
针对亨特·拜登的案件源于他自己公开承认的吸食可卡因成瘾的时期。他的堕落是在他兄弟 2015 年因癌症去世之后发生的。
如果罪名成立，他可能面临最高 25 年的监禁，不过初犯的刑期远未达到最高刑期，目前还不清楚法官是否会判处他入狱。
特朗普将于 7 月 11 日接受法官胡安·默尚的宣判，在前总统因违反禁言令而被罚款数千美元后，法官在审判期间提出了监禁的可能性。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/hunter-biden-gun-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎耶·维斯特 (Kanye West) 因前助理性骚扰被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/kanye-west-lauren-pisciotta-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T14:53:56Z2020 年 2 月，Kanye West 在贝弗利山庄。 Kanye West 及其 Yeezy 运动鞋业务因性骚扰、违约和不当解雇而被前助理起诉说唱明星声称，在遭受故意精神折磨后，她被欠 300 万美元。
在一场诉讼中，劳伦·皮肖塔 (Lauren Pisciotta) 指控韦斯特（其法定姓名现在是叶）向她发送淫秽短信并在与她通话时进行性行为，据 TMZ 网站报道。
35 岁的皮肖塔 (Pisciotta) 声称，她在 2022 年被解雇，因为她没有获得韦斯特承诺的晋升为“参谋长”的 400 万美元薪水。她还声称，数百万美元的遣散费从未支付过。
据多家新闻媒体报道，周一提交了包含 Pisciotta 对 West 诉讼的法庭文件。
在投诉中，Pisciotta 声称她在音乐界工作了 15 年，与 West 合作了 Yeezy 女装系列的第一季，并为他的 Donda 专辑中的三首歌曲做出了贡献。
原告声称，West 聘请她担任他的“行政助理/私人助理”，并向她提供 100 万美元的年薪，条件是她“全天候”为他服务。
前 OnlyFans 模特 Pisciotta 说她每年通过该平台的账户赚取 100 万美元。但在雇用她一年后，韦斯特说他希望她“像上帝一样”，并向她提供 100 万美元以删除该帐户，她照做了。
皮肖塔声称，她随后收到了韦斯特发来的露骨信息，他在飞往巴黎的航班上当着她的面自慰。
根据文件，韦斯特据称写道：“看，我的问题是我想做爱，但在我做爱之后，我希望一个女孩告诉我，在我操她们的时候，她们被操得有多狠。”
他还据称补充道：“然后我希望她背叛我。”
皮肖塔还声称，韦斯特指示她在性接触前给他送来性增强剂“亲爱的”，“执着于男友的阴茎尺寸”，并发送了自己与模特做爱的视频。
韦斯特在 2022 年因穿着“白人的命也是命”T 恤并发布帖子而失去了与阿迪达斯的合同反犹太主义的 X 长篇大论，最近与耐克签订了新合同。与此同时，阿迪达斯继续销售价值 10 亿美元的韦斯特设计的 Yeezy 库存——但没有品牌名称。
在 Pisciotta 提起诉讼之前，韦斯特曾提到“完全沉迷于色情”，这“摧毁了我的家庭”，之前也被指控有猥亵行为。
去年，他的 Yeezy 时装系列的前员工告诉《滚石》，他在员工会议上播放色情电影，并展示了前妻金·卡戴珊的亲密照片。
据报道，韦斯特的代表尚未回应 Pisciotta 的诉讼。《卫报》已联系他发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/04/kanye-west-lauren-pisciotta-lawsuit</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺瓦克·德约科维奇因膝伤被迫退出法网公开赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/04/novak-djokovic-withdraws-french-open-knee-injury-tennis</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T15:00:22Z诺瓦克·德约科维奇 (Novak Djokovic) 在第四轮对阵弗朗西斯科·塞伦多洛 (Francisco Cerúndolo) 的比赛中接受医生治疗。卫冕冠军诺瓦克·德约科维奇 (Novak Djokovic) 因膝伤退出法网公开赛。这位男子世界排名第一的选手在周一五盘逆转战胜弗朗西斯科·塞伦多洛的比赛中右膝受伤。
德约科维奇在赛后透露，他将在周二接受扫描，以确定是否能够继续参加比赛。随后的核磁共振扫描显示，这位 37 岁的球员右膝内侧半月板撕裂，迫使他退出大满贯赛事。
因此，挪威七号种子卡斯帕·鲁德将直接晋级半决赛。德约科维奇退出周三的四分之一决赛也意味着 Jannik Sinner 将在锦标赛结束时成为世界第一。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？
&lt;按钮值=&quot;喜欢&quot;&gt;


 &lt;按钮值=&quot;不喜欢&quot;&gt;





感谢您的反馈。






完整故事请关注……
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/jun/04/novak-djokovic-withdraws-french-open-knee-injury-tennis</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威斯康星州总检察长指控三名特朗普前同事密谋推翻 2020 年大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/wisconsin-2020-fake-electors</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T15:08:27Z一名西装革履的男子正在讲话威斯康星州总检察长乔希·考尔 (Josh Kaul) 对三名在任命假选举人，这是唐纳德·特朗普试图推翻选举结果的一部分。
根据法庭文件，肯尼斯·切斯布罗、吉姆·特鲁皮斯和迈克尔·罗曼分别被指控犯有一项伪造重罪。该罪行属于 H 级重罪，可处以最高 10,000 美元罚款和最高 6 年监禁。
切斯布罗是假选举人计划的设计者。选举结束五天后，他给退休法官特鲁皮斯 (Troupis) 发了一封电子邮件，特鲁皮斯当时正在领导特朗普竞选团队在威斯康星州的法律工作，他考虑推翻乔·拜登在威斯康星州的胜利并任命特朗普的选举人名单的可能性。两人在接下来的几个月里制定了该计划。切斯布罗后来与罗曼合作，协调各州的努力，并将假选举人名单送到华盛顿。切斯布罗在今年早些时候在佐治亚州的另一起案件中承认合谋提交虚假文件，承认自己参与了该计划。罗曼在佐治亚州面临指控，同时也是亚利桑那州一起案件的被告。
这是特鲁皮斯第一次受到指控，他是威斯康星州司法道德委员会成员。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/04/wisconsin-2020-fake-electors</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇在克拉克顿启动竞选活动时被人泼酒——英国大选直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/04/general-election-nigel-farage-conservatives-labour-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T14:51:18Z在克拉克顿海滨举行的奈杰尔·法拉奇大选竞选活动启动仪式上，一个人将饮料杯中的饮料扔到他脸上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/04/general-election-nigel-farage-conservatives-labour-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-latest</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>