<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 21:13:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯谈判恢复，加沙停火有望实现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/israel-hamas-talks-to-resume-raising-hopes-of-a-gaza-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/israel-hamas-talks-to-resume-raising-hopes-of-a-gaza-ceasefire</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理呼吁民众在第二轮选举前保持冷静</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-pm-urges-calm-after-assaults-in-run-up-to-second-round-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T16:15:12Z加布里埃尔·阿塔尔法国总理加布里埃尔·阿塔尔呼吁所有政党在紧张的提前选举最后一天保持冷静，极右翼希望在选举中赢得多数席位。议会。
“暴力和恐吓在我们的社会中没有立足之地，”阿塔尔在社交媒体帖子中写道。
内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gérald Darmanin) 表示：“这场竞选活动很短，但我们已经有 51 名候选人、替补和活动人士遭到人身攻击。”
达尔马宁告诉 BFMTV，一些袭击非常严重，导致有人被送往医院。他说，法国各地已有 30 多人被捕，并谴责他所谓的“针对政治及其代表的一切的极端暴力气氛”。
现在要确定实施袭击的人的“典型特征”还为时过早，但他们的范围从“自发愤怒”的人到“极左或极右的政治活动家”。他说，袭击发生在各方人群中。
周日选举结果公布后，法国各地将部署约 30,000 名警察，其中 5,000 名部署在巴黎及周边地区。达尔马宁表示，他担心“过度行为”，并已要求巴黎警察局长禁止周日晚上在议会外举行的街头抗议活动。他说，他最担心的是“极左”。他还表示，他预计里昂、雷恩和南特或“任何有极右或极左的地方”都会发生示威活动。
巴黎律师公会已要求检察官办公室立案，此前一个极右翼网站呼吁“消灭”签署了反对玛丽娜·勒庞反移民国民集会 (RN) 的文章的律师。
极右翼政党坚称，它可以赢得议会 289 个席位的绝对多数并组建政府。然而，最新民意调查显示，该党将无法达到这一目标，但有望成为最大的政党。益普索民意调查预测，RN 将获得 175 至 205 个席位，而 Ifop 民意调查机构则将这一数字定为 170 至 210 个。
民意调查还显示，策略性投票可能会限制 RN 的收益。马克龙的中间派和广泛的左翼联盟本周同意退出最后一轮选举的 200 多名候选人，以避免选票分散到反对国民阵线的阵营。
民意调查显示，只有三分之一到二分之一的中间派可能会转投左翼联盟，以抵御极右翼，而可能有三分之二的左翼选民可能会支持中间派。
如果国民阵线及其盟友没有赢得绝对多数，但最终成为最大党，议会可能会陷入僵局，组建政府的斗争也将随之展开。
勒庞周五表示，这种僵局“不会是混乱，而是泥潭，完全停滞”，她敦促支持者们站出来，为她的政党赢得尽可能高的分数。她说，如果国民阵线没有获得明显多数，“将不会通过任何法律……一年内，法国将陷入停滞状态，而这对法国来说正是最糟糕的时刻”。
如果没有一个政党获得明显多数，在巴黎举办奥运会的几周前，政府如何组建仍存在不确定性。
马克龙的盟友阿塔尔周五在巴黎竞选，他没有排除他的少数派政府在投票日后“只要有必要”继续执政的可能性。这被理解为如果议会陷入僵局，政府可能会继续执政一小段时间，但阿塔尔没有进一步解释。 
马克龙的政党在欧洲选举中被极右翼击败后，决定提前三年提前投票，这被视为他政治生涯中最大的赌博。他当时表示，这将使法国人民能够拒绝极端主义并重新组建议会。
在周日的第二轮选举之前很难做出预测，但民意调查显示，马克龙的中间派正在失去优势，而极右翼正在获得支持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-pm-urges-calm-after-assaults-in-run-up-to-second-round-vote</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙 VS 德国：2024 年欧洲杯四分之一决赛——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/spain-v-germany-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T15:46:55Z德国球员赛前热身。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/spain-v-germany-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔以 2 级飓风形式登陆墨西哥</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/hurricane-beryl-mexico</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T15:34:34Z7 月 5 日，墨西哥金塔纳罗奥州因飓风贝丽尔造成的破坏而产生的碎片。 飓风贝丽尔以 2 级飓风的强度登陆墨西哥的主要旅游目的地，在横扫加勒比海数个岛屿造成致命破坏之后，该地区触发了红色警报。
风暴核心移至尤卡坦半岛，到达图卢姆东北部地区时，风速减慢至约 100 英里/小时（160 公里/小时），图卢姆以白沙滩、郁郁葱葱的景观和玛雅遗址而闻名。
虽然风暴中心穿过图卢姆导致风速变慢，一些树枝倒下，但美国国家飓风中心 (NHC) 仍预计图卢姆地区将出现危险的风、风暴潮和破坏性海浪。登陆。
周五在社交媒体上发布的视频显示，猛烈的大风袭击了图卢姆市中心。
已向从波多黎各科斯塔玛雅到坎昆（包括科苏梅尔）的海岸发出飓风警告。
飓风贝里尔是 2024 年大西洋季节的第一场飓风，一度达到 5 级风暴，是有史以来最早的 5 级风暴。科学家认为，这个异常风暴季节是由气候变化引起的。
墨西哥民防机构已发布红色警报，表示危险威胁最大。该机构建议居民留在家中或寻求风暴避难所。
墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔也赞同这一建议，敦促风暴路径上的人们寻求庇护。他在社交媒体帖子中强调了生命优先于物质财富的重要性。
在坎昆所在地金塔纳罗奥州，州长马拉·莱萨马发布了一段图卢姆市中心的视频，显示强风和降雨已经影响到该地区。她在 X 上发帖敦促居民留在室内，并说：“我们要求每个人都呆在家里，呆在避难所里，不要离开。”

相关：气候危机席卷墨西哥，太阳落在天堂般的海滩上

金塔纳罗奥州的学校已经关闭，墨西哥国防部在该地区开设了大约 120 个避难所。
在到达墨西哥之前，飓风贝丽尔在加勒比海造成了严重破坏。它横扫了牙买加、格林纳达、圣文森特、格林纳丁斯和委内瑞拉北部，造成至少 11 人死亡，建筑物倒塌，树木连根拔起。
随着更多信息的披露，死亡人数可能还会上升。
预计飓风贝丽尔在穿越尤卡坦半岛时会迅速减弱，但预计在穿越墨西哥湾时会恢复强度。美国国家飓风中心预测，风暴将在周末移向墨西哥东北部和德克萨斯州南部。
坎昆附近的女人岛旅游局局长 Jose Magana 表示，飓风贝丽尔迫使该岛约 3,000 名游客撤离。许多居民，包括渔民，都已经寻求庇护以应对风暴的影响。
周四，坎昆国际机场约有 100 个航班被取消，导致许多游客争相赶上最后一批出境航班。
墨西哥的主要石油平台主要位于墨西哥湾南部，预计不会受到影响或关闭，但如果飓风继续沿着预期路径前进，北部美国水域的石油项目可能会受到影响。
ClimaMeter 联盟的研究确定，由人类活动引起的气候变化显著加剧了飓风贝丽尔。根据这项研究，由于气候变化的直接影响，风暴的严重程度以及相关的降雨和风速增加了 10-30%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/hurricane-beryl-mexico</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西前总统雅伊尔·博索纳罗可能面临洗钱指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/brazil-jair-bolsonaro-money-laundering-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T15:00:42Z穿西装的老年男子。巴西前总统雅伊尔·博索纳罗可能因未申报钻石而面临洗钱、挪用公款和犯罪团伙指控，这位极右翼领导人据当地媒体报道，博索纳罗在任期间收到了来自沙特阿拉伯的起诉书。巴西最高法院尚未收到包含起诉书的警方报告。一旦收到，该国检察长保罗·戈内特将分析该文件并决定是否提起指控并迫使博索纳罗接受审判。
这是博索纳罗卸任后第二次被起诉，继 5 月份因涉嫌伪造新冠疫苗接种证明而再次被起诉。但这份起诉书大大提高了这位分裂前领导人面临的法律威胁，他的反对者对此表示赞赏，但支持者却谴责这是政治迫害。

相关：巴西史无前例的图书禁令是美国文化战争的一页

博尔索纳罗没有立即发表评论，但他和他的律师此前否认在这两起案件以及对前总统的其他调查中存在任何不当行为。其中一项指控是，他可能参与煽动 2023 年 1 月 8 日在首都巴西利亚发动的起义，试图推翻他的继任者。
去年，联邦警察指控博索纳罗试图偷运价值 300 万美元的钻石珠宝，并出售两块奢侈手表。
警方 8 月表示，博索纳罗从沙特阿拉伯赠送的两块奢侈手表中获得了近 7 万美元的现金。巴西要求从国外乘飞机抵达的公民申报价值超过 1,000 美元的商品，超过免税额的商品需缴纳相当于其价值 50% 的税款。
如果这些珠宝是沙特阿拉伯送给巴西的礼物，那么它们可以免税，但博索纳罗不能自己留着它们。相反，它会被添加到总统收藏中。
调查显示，涉嫌伪造新冠记录的博索纳罗前副官毛罗·希德（Mauro Cid）于 2022 年 6 月向美国一家商店出售了一块劳力士手表和一块百达翡丽手表，总价为 68,000 美元。它们是沙特阿拉伯政府于 2019 年赠送的。Cid 后来与当局签署了认罪协议并证实了这些指控。
前总统的长子、现任参议员弗拉维奥·博索纳罗在周四被起诉后在 X 上表示，对他父亲的起诉是“明目张胆和无耻的”。
据报道，除了博索纳罗之外，警方还起诉了另外 10 人。
这位 69 岁的前陆军上尉以巴西军事独裁的坚定倡导者的身份开始了他的政治生涯，并担任了近三十年的议员。 2018 年，当他第一次竞选总统时，人们普遍认为他是一个局外人，而且过于激进保守。但他以决定性的胜利让分析人士感到惊讶，这在很大程度上要归功于他在一场涉及数百名政客和高管的庞大腐败调查之后的几年里，将自己描绘成一个正直的公民。
去年，巴西最高选举法院裁定，博索纳罗在 2022 年竞选连任期间滥用了总统权力，这导致他在 2030 年之前没有资格参加任何选举。该案的焦点是一次会议，在这次会议上，博索纳罗利用政府工作人员、国家电视台和巴西利亚的总统​​府告诉外国大使，该国的电子投票系统被操纵了。
预计博索纳罗将于本周末在巴西南部巴尔内阿里奥坎博里乌举行的保守派会议上会见阿根廷总统哈维尔·米莱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/brazil-jair-bolsonaro-money-laundering-charges</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院规定，安德鲁·泰特在等待审判期间可以离开罗马尼亚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/05/andrew-tate-can-leave-romania-while-awaiting-trial-court-rules</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T15:06:02Z安德鲁·泰特法院宣布，备受争议的社交媒体影响者安德鲁·泰特将被允许离开罗马尼亚，等待因贩卖人口罪接受审判裁定。
37 岁的泰特曾被禁止离开该国，但现在将被允许在等待审判期间不受限制地在欧盟境内旅行。
这位自称“厌恶女性的影响者”于 2023 年 6 月与他的兄弟特里斯坦和两名罗马尼亚女性嫌疑人一起被起诉，罪名是贩卖人口、强奸和组建犯罪团伙性剥削妇女，他们都否认了这些指控。
今年 4 月，布加勒斯特法院裁定他们的审判可以开始，泰特对此判决提出了上诉。在等待上诉裁决期间，四名嫌疑人被禁止离开罗马尼亚，但周五的法庭裁决解除了对欧盟的限制。
布加勒斯特法庭的裁决被其发言人马特亚·佩特雷斯库 (Mateea Petrescu) 称赞为该案的“重大胜利和重大进步”。
在 X 的社交媒体帖子中，泰特写道：“我自由了。三年来我第一次可以离开罗马尼亚。这个虚假的案件正在土崩瓦解。”
在 X 上发布的一段视频中，他说：“我的法官决定……我可以离开罗马尼亚，那么我们是否可以把 [法拉利] SF90 带到意大利，把 [玛莎拉蒂] MC20 带到戛纳，把 [法拉利] 812 Competition 带到巴黎，我该去哪里？”
Tate 的律师之一 Eugen Vidineac 表示：“我们接受并赞扬今天法院的判决，我认为这反映了我的客户的模范行为和帮助。”
他补充说，Tate 兄弟“仍然决心洗清他们的名誉”。
Vidineac 表示，能够在 27 个欧盟国家内旅行将使 Tate 兄弟“不受限制地寻求职业机会”。
这对兄弟拥有英国和美国双重国籍，自 12 月以来的刑事调查期间一直被警方拘留2022 年至 2023 年 4 月，以防止他们潜逃罗马尼亚或篡改证据。
他们随后被软禁，直到 8 月，法院将他们置于司法控制之下。1 月，罗马尼亚一家法院驳回了安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 提出的放宽司法控制措施的上诉。
泰特是一名在 X 上拥有 910 万粉丝的跆拳道运动员，他一再声称检察官没有针对他的证据，并且有一个政治阴谋让他闭嘴。他此前因表达厌恶女性的观点和仇恨言论而被禁止使用各种社交媒体平台。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/05/andrew-tate-can-leave-romania-while-awaiting-trial-court-rules</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与欧盟在电动汽车关税问题上的紧张关系加剧，中国将就白兰地进口举行听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/china-to-hold-hearing-into-brandy-imports-as-tension-grows-with-eu-over-tariffs-on-evs</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T13:13:42Z一名工人正在组装高出工厂地板的汽车框架中国加大了对欧洲白兰地进口的反倾销调查力度，此举似乎是对欧盟对中国白兰地进口征收更高关税的报复。从周五开始，中国将开始对电动汽车实施禁令。
北京商务部表示，将于 7 月 18 日举行听证会，讨论对欧洲白兰地生产商以低于市场价格在中国销售产品的指控进行调查。
此次听证会是由白兰地酒厂 Martell、Societe Jas Hennessy &amp; 要求举行的。该部在一份声明中表示，中国正在与法国国际贸易公司、人头马集团和其他利益相关者展开调查。
此次调查可能导致中国对从欧盟进口的白兰地征收关税，这将打击欧洲生产商。
此次听证会宣布的同一天，欧盟宣布对进入欧盟的中国电动汽车进口征收临时关税。此前，欧盟进行了为期九个月的反补贴调查，有指控称，大量补贴的中国汽车涌入欧盟市场，损害了欧洲制造商的利益。
欧盟的行动将导致从周五开始对中国电动汽车进口征收 17.4% 至 37.6% 的关税。欧盟将开放四个月的窗口期，之后这些措施才会生效。
为应对电动汽车关税和紧张局势升级，中国应中国酒业协会的要求，对欧洲白兰地进口展开了针锋相对的调查。
法国生产商将受到关税的最大打击，因为法国占中国欧盟白兰地进口总量的 99% 左右。
中国一再敦促欧盟取消电动汽车关税，并呼吁进一步谈判。
在周四的新闻发布会上，商务部发言人重申了北京希望恢复电动汽车关税谈判的愿望。
周四，欧盟委员会副主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 鉴于电动汽车关税，欧盟无视北京对欧洲企业进行贸易战报复的担忧。
6 月，中国宣布将对欧盟猪肉进口展开调查。
中国官方支持的《环球时报》本周报道称，官员们还在考虑对欧洲乳制品进口展开反补贴调查，并对欧洲生产的大型发动机汽油车征收关税。
欧盟对中国电动汽车征收的关税远低于美国最近推出的关税，乔·拜登宣布5月征收100%关税。
然而，一些欧洲制造商对欧盟的举措提出了批评。大众汽车公司认为，从长远来看，他们不会加强欧洲的汽车工业。
拥有雪铁龙、菲亚特和沃克斯豪尔等品牌的 Stellantis 表示，在电动汽车销售争夺战中，它不会采取防御姿态，而是选择“努力保持竞争力”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/china-to-hold-hearing-into-brandy-imports-as-tension-grows-with-eu-over-tariffs-on-evs</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登面临成败攸关的日子，关键采访和竞选活动——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/05/biden-election-campaign-interview-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T13:20:13Z乔·拜登在白宫独立日庆祝活动上向卡马拉·哈里斯致敬。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/05/biden-election-campaign-interview-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这太糟糕了。我想重新出名”：凯文·贝肯作为“普通人”的实验</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/05/kevin-bacon-experiment-as-a-regular-person</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T12:51:13Z凯文·贝肯。演员凯文·贝肯对普通人的日常生活进行了沉浸式研究，发现了一些惊人的结果：这不如当名人好。
在接受《名利场》采访时，培根表示他一直渴望成为普通人的匿名者，因此委托了一位假肢专家来帮助他实现这一目标。
“我不是在抱怨，”他说，“但我的脸很容易辨认。戴上帽子和眼镜只能在一定程度上起作用。”
他继续说：“我去找了一位特效化妆师，进行了咨询，并请他为我制作了一个假肢伪装。”
这位演员戴上假牙、换了一个鼻子和一副眼镜，在洛杉矶一家名为 The Grove 的购物中心试镜了他的新形象。令他高兴的是，他发现“没人认出我”。
然而，当培根发现隐形的弊端时，新获得的自由很快就消失了。
“人们从我身边挤过去，很不友好，”他说。“没有人说‘我爱你’。我不得不排队买一杯咖啡或什么的。我当时想，这太糟糕了。我想回到成名的状态。”
现年 65 岁的培根 46 年前首次亮相银幕，出演了《国家讽刺》的《动物屋》，之后主演了《餐厅》、《浑身是劲》、《好人寥寥》、《刺杀肯尼迪》、《狂河》和《地动天惊》等影片。他还出演过《樵夫》、《爱国者日》和电视剧《我爱迪克》和《山上之城》等电影。
他在业界的无所不在催生了客厅游戏《六度空间之凯文·贝肯》，该游戏要求玩家通过六个或更少的名字将娱乐界的任何人追溯到贝肯。
据传，其他使用类似策略卧底的名人包括艾伦·德杰尼勒斯（饰演热衷购物的人）、丹尼尔·雷德克里夫（饰演遛狗者）、阿诺德·施瓦辛格（饰演健身教练）和克里斯·普拉特（饰演克里斯·普拉特的模仿者）。
与此同时，承认自己非常享受名声带来的诱惑的名人包括诺埃尔·加拉格尔、凯瑟琳·德纳芙和比莉·艾利什。
2019 年，克里斯蒂娜·里奇宣称：“我不会撒谎，我喜欢出名。我喜欢被人尊重。我喜欢人们听到我的名字时不笑。我喜欢能在餐厅订到位子，买衣服时有折扣。我的生活正是我想要的生活。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jul/05/kevin-bacon-experiment-as-a-regular-person</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登表示他“不会去任何地方”，但承认他需要更多睡眠</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/biden-health-sleep-comments</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T12:48:03Z拜登在阳台上看着手表。乔·拜登据报道向民主党州长们承认，他需要更多的睡眠——同时在周四晚上白宫独立日庆祝活动上告诉一名支持者，他不会“去
据《纽约时报》报道，美国总统告诉民主党州长们，他感到疲惫，需要多睡觉，并计划减少过度劳累，特别是计划在晚上 8 点后减少活动。
这个话题在周三的一次重要会议上被提出，该会议旨在巩固美国总统在连任竞选中的关键民主党高层人物的支持。 href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/28/biden-trump-first-presidential-debate&quot;&gt;上周与唐纳德·特朗普的辩论表现糟糕。

相关：#KHive：乔·拜登辩论灾难后，卡马拉·哈里斯表情包泛滥

包括加州州长加文·纽森和密歇根州州长格雷琴·惠特默在内的州长越来越多地被看好拜登及其副总统卡马拉·哈里斯的竞争对手在会后热情承诺将继续支持总统成为今年 11 月大选的共和党推定候选人。
周四晚上，在白宫，当拜登与宾客交谈并自拍时，有人对他喊道：“继续战斗吧。”
拜登回应道：“你说服我了，伙计。我哪儿也不去。”
但是，在拜登的辩论表现不佳后，他努力说服选民，他的年龄并没有对他的年龄产生负面影响——拜登现年 81 岁，到第二任期结束时可能将达到 86 岁——但他承认自己感到疲劳，这无济于事。
据《纽约时报》援引周三晚上会议上的两位知情人士的话称，拜登解释说，辩论前几周多次前往欧洲是导致他表现不佳的因素，尽管他在辩论前有整整一周的辩论准备时间。
他随后表示，他一直无视竞选团队的建议，过于卖力，并补充说，他的目标是在晚上 8 点后减少活动安排需要多睡觉。
Axios 此前曾报道拜登的助手称，总统在上午 10 点到下午 4 点之间效率最高，但在其他时间，包括旅行和时差的影响，他在讲话时更容易出错，也更容易疲劳。
据说，到周三的会议上，并不是所有的州长都对拜登的候选资格深信不疑。
据报道，夏威夷州长乔希·格林 (Josh Green) 询问拜登的健康状况，拜登回答说：“这只是我的大脑”，一位竞选负责人事后强调这只是个玩笑。
路透社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/biden-health-sleep-comments</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称利物浦小孩会牙牙学语表明婴儿也会有口音</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/05/babbling-scouse-youngster-shows-babies-can-have-accents-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/05/babbling-scouse-youngster-shows-babies-can-have-accents-say-scientists</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维克托·奥尔班拜访弗拉基米尔·普京，遭到欧盟其他领导人的谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/viktor-orban-visits-vladimir-putin-to-condemnation-from-fellow-eu-leaders</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T11:58:47Z弗拉基米尔·普京（右）在克里姆林宫迎接维克托·欧尔班欧洲最亲俄的领导人维克托·欧尔班于周五抵达莫斯科，与弗拉基米尔·普京举行会谈，几天后，这是匈牙利总理首次访问基辅，他试图将自己定位为俄罗斯和乌克兰之间的和平调解人。
奥尔班的莫斯科之行遭到了欧盟其他领导人的强烈谴责，而就在本周，匈牙利接任欧盟轮值主席国，任期至年底。
克里姆林宫发布了一段短片，展示了普京和奥尔班在克里姆林宫会面的情景。
奥尔班当天早些时候，他在社交媒体上发布了一张他抵达莫斯科的照片，并配文：“和平使命仍在继续。第二站：莫斯科。”
布鲁塞尔迅速谴责了这次访问，称欧尔班并不代表欧盟，而且“没有收到欧盟理事会访问莫斯科的任何授权”。
“总理维克托·欧尔班对莫斯科的访问完全是在匈牙利和俄罗斯双边关系的框架内进行的……因此，匈牙利总理不代表欧盟，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷利在一份声明中写道。
匈牙利与其他西方国家就欧尔班继续与俄罗斯保持密切关系并拒绝向乌克兰运送武器一事发生了争执。布达佩斯外交部长在 5 月份称援助该国的计划是一项“疯狂的任务”。
奥尔班在未经宣布的莫斯科之行之前承认，他并不代表欧盟，这表明他个人有志于为这场持续 28 个月的战争找到解决方案。
“你不可能坐在布鲁塞尔舒适的扶手椅上实现和平。即使欧盟轮值主席国没有代表欧盟进行谈判的授权，我们也不能坐等战争奇迹般地结束，”他告诉匈牙利公共广播公司科苏特。
周二访问基辅期间，奥尔班表示，他已要求泽连斯基考虑迅速停火，以加速和平谈判。
泽连斯基和普京都迅速拒绝了奥尔班的停火呼吁，乌克兰领导人表示，他的国家“不能仅仅在原则上信任普京”。
“重要的是，匈牙利要认识到俄罗斯是一个侵略者，”他在奥尔班访问后接受采访时表示。
乌克兰人担心，如果没有北约成员国等硬性安全保障，停火只会让俄罗斯重整旗鼓，在未来再次发动袭击。
与此同时，普京表示，俄罗斯不能同意停火“因为它不确定基辅是否会采取相应的行动”。
普京上个月发出了新的最后通牒，要求基辅割让更多土地，将军队撤到国内更深处，并放弃加入北约的提议。
这些条款似乎对乌克兰及其西方盟友来说是不可能的，因为普京采取了极端主义的立场，包括对俄罗斯“吞并”但未置于军事控制之下的土地提出主权要求。
自奥地利总理卡尔·内哈默尔 4 月为结束俄罗斯入侵进行谈判但徒劳无功以来，奥尔班的访问是欧盟领导人首次访问俄罗斯2022 年。
周五的访问将进一步引起布鲁塞尔和欧盟成员国的焦虑，许多人已经对一位他们认为近年来竭尽全力破坏欧洲团结和法治的领导人成为欧盟未来六个月的主要代表感到震惊。
波兰总理唐纳德·图斯克在社交媒体上打趣道，欧尔班表示此次访问将“成为迈向和平的第一步的重要工具”，“问题是这个工具在谁的手中。”
欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在 X 上写道：“绥靖政策不会阻止普京。只有团结和决心才能为乌克兰全面、公正和持久的和平铺平道路。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/viktor-orban-visits-vladimir-putin-to-condemnation-from-fellow-eu-leaders</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七月四日，纽约市公园发生卡车撞击事件，造成两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/truck-fourth-july-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T11:32:30Z一排建筑物映衬着黑暗的天空，被一圈圈闪烁的灯光照亮据当局称，一辆皮卡车冲撞纽约市一群庆祝独立日假期的人群，造成 2 人死亡，9 人受伤，其中 4 人伤势严重说道。
周四晚上 9 点左右，一辆福特 F-150 “高速”驶过一条街道。纽约警察局局长杰弗里·马德雷在新闻发布会上说，卡车经过一个十字路口，经过一个停车标志，驶上人行道，驶入曼哈顿下东区的科利尔斯胡克公园。
马德雷说，两名受害者被证实在现场死亡。
纽约市消防局助理局长迈克尔·迈耶斯说，伤者中，四人情况危急，三人重伤，两人轻伤。
迈耶斯说，第一批到达现场的消防队发现皮卡车压在四名受害者身上，消防员迅速将他们救出，急救人员开始治疗。
马德雷和纽约市长埃里克·亚当斯在现场的新闻发布会上表示，调查人员不认为此次事故是恐怖主义行为。
当局正在对司机进行酒精测试，据信酒精是造成事故的一个因素，马德雷说。
马德雷说，警方无法立即核实受害者的年龄。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/truck-fourth-july-new-york</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比被判处第 15 次终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/05/lucy-letby-handed-15th-whole-life-jail-sentence</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T10:44:25Z露西·莱特比露西·莱特比在被告席上哭喊道：“我是无辜的”，她因试图以“令人震惊的蓄意、冷酷的行为”杀害一名新生女婴而被判入狱残忍”。
这位前新生儿护士在被判终身监禁后发表了这番言论。
法官 James Goss KC 告诉狱警将被告带到法庭牢房，这时她转身面对他，伸出手掌，说：“我是无辜的”，法庭上一片惊呼。
新生儿受害者的家人——他们之前曾描述过她犯罪后无尽的悲痛——对莱特比的爆发感到震惊和情绪激动。
34 岁的莱特比于周二被判有罪，她试图杀死这名极度早产的婴儿，这名婴儿于 2016 年 2 月 17 日出生，不到两小时。
去年，她因谋杀七名婴儿并试图杀死另外六名婴儿而被判入狱，随后她被处以第 15 次终身监禁。
莱特比被判犯有企图谋杀罪在曼彻斯特刑事法庭进行了为期三周的重审后，戈斯指控莱特比故意干扰了小新生儿的呼吸管，该婴儿早产 15 周，体重只有 692 克（1.52 磅）。戈斯说，当时护士刚离开婴儿身边，她就故意干扰了小新生儿的呼吸管。戈斯说，她的行为“完全违背了人类正常的养育和照顾婴儿的本能”，并且“严重违背了所有公民对从事医疗和护理行业的人的信任”。戈斯说，三天后，婴儿 K 被转移到另一家医院后死亡。莱特比没有被指控导致婴儿 K 死亡。
在宣判莱特比时，戈斯表示，她不能为导致婴儿 K 死亡负责，但她犯下了“令人震惊的蓄意、冷酷无情的残忍行为”。
莱特比直视前方，戈斯告诉她，她是一个“认真、勤奋、自信和专业的护士……这让你可以毫无怀疑地伤害婴儿”。
“只有你知道你进行谋杀行动的原因，”他说，并补充说她的罪行影响“巨大”。“你没有悔意。 “没有任何减轻罪责的因素，”他补充道。
八名陪审团成员在法庭上观看了宣判。
Baby K 的母亲强忍泪水，在寂静的法庭上讲述了她和丈夫在经历早期流产后第一次听到未出生孩子的心跳时“欣喜若狂，爱意满满”的感受。
Letby 的律师 Benjamin Myers KC 表示，他的当事人“认识到了对这些家庭的同情”，但她坚持自己是无辜的。他说没有减轻罪责的可能。“判决是不可避免的，我没有什么可说的了，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/05/lucy-letby-handed-15th-whole-life-jail-sentence</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：美国称赞该提议为“突破”，停火希望增加</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/05/israel-gaza-war-ceasefire-middle-east-hamas-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T10:06:26Z以色列战机袭击加沙城后的景象。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/05/israel-gaza-war-ceasefire-middle-east-hamas-live</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>