<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究人员称，使用智能手表应用戒烟可能会更容易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/01/quitting-smoking-smartwatch-app-motion-sensor-alerts</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T06:00:06Z一名男子正在抽烟一项研究表明，智能手表可用于帮助人们戒烟。
研究人员开发出了一种开创性的运动传感器软件，可以检测到当某人拿着一个香烟。
当检测到吸烟时，智能手表屏幕上会闪烁警报。设备上的应用程序会发出振动，并发送由吸烟者和前吸烟者设计的短信，提供戒烟支持。
一条信息写着“戒烟让你呼吸更轻松……戒烟很好”，而其他信息则记录了当天吸烟的数量和吸烟总数。
来自布里斯托大学的研究人员认为，他们的应用程序是第一个完全在智能手表上运行且不需要与智能手机配对的预防吸烟复发的即时干预措施。
布里斯托大学烟草和酒精研究小组的克里斯·斯通 (Chris Stone) 表示，最初的失误对于试图戒烟的人来说是一个脆弱的时刻，并且有导致完全复吸的风险。
“人们喜欢智能手表。他们喜欢在他们吸烟时传递信息的想法。
“因此，如果我们能够确定这个失误点，并在那个时候准确地进行干预，我们就有机会提高戒烟的成功率。”
Stone 补充道：“我们的目标是利用干预设计方面的最新思想，并将其以方便的可穿戴方式提供，尽量减少用户的负担，最大限度地参与行为改变；通过这样做，改变人们的生活。”
在发表于 JMIR Formative Research 杂志的研究中，智能手表应用程序在 18 名有意戒烟的人身上进行了测试。参与者的年龄在 18 至 70 岁之间，每天用右手吸烟超过 10 支。
他们佩戴装有该应用程序的 TicWatch 两周，然后完成一份包含 27 个问题的问卷。
总共有 66% 的参与者表示可以佩戴带有运动传感器软件的智能手表，而 61% 的参与者表示信息内容与他们相关。
积极的反馈包括人们报告说该应用程序提高了人们对吸烟的认识，让他们对戒烟感到积极，让他们停下来思考，帮助他们减少吸烟并提供不断的鼓励。
然而，负面的回应是重复的信息失去了效力，一些信息出现得不够快，信息种类不够多，有些太模糊了。
研究人员表示，下一步是进行长期有效性试验，可以使用更多种类的信息。
Alizée Froguel，英国癌症研究中心预防政策经理表示：“这项研究表明，智能手表可能是帮助人们戒烟的有效方法，但还需要更多的研究来了解它们的有效性。”

“有很多工具可以帮助人们戒烟，从当地的免费戒烟服务处获得支持将为你提供成功戒烟的最佳机会。”

&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/01/quitting-smoking-smartwatch-app-motion-sensor-alerts</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典开始猎狼，旨在将濒危动物数量减半</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/01/sweden-wolf-hunt-halve-population-endangered-animal</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T06:00:07Z瑞典的狼瑞典的狼狩猎活动于周四开始，该国的目标是将这种濒危食肉动物的数量减少一半。
瑞典政府已批准五只整只狼的狩猎。狼家族，总共 30 只狼，在狩猎中被杀死，活动人士称这违反了欧盟法律。根据《伯尔尼公约》，受保护物种的数量不能下降到可持续的水平以下。
2022-23 年，瑞典的狼群数量下降了近 20%，目前记录在案的狼群数量为 375 只。下降是由于狩猎压力的增加，政府今年早些时候宣布打算将狼群数量减半，170 只狼成为“有利保护状态”的新最低标准，而不是目前的 300 只。
批评人士说，这将危及狼群，狼群在瑞典历史上一直很脆弱，部分原因是过度捕猎。从 1966 年到 1983 年，瑞典没有繁殖狼种群，该物种在该国被国际自然保护联盟红色名录列为濒危物种。

相关：一只狼杀死了欧盟总统的珍贵小马——然后捕捉捕食者的战斗开始了

这些计划是更广泛趋势的一部分，欧盟打算放松对狼迫害的规定，允许各国增加可以杀死的狼数量。
欧盟委员会正在考虑修改其栖息地指令，以反映狼数量增加的事实，特别是在高山和斯堪的纳维亚半岛和中欧森林地区的狼群数量正在不断增加。农民们表示，狼群数量的增加对绵羊等牲畜构成了威胁。
本月早些时候，《伯尔尼公约》成员国投票决定将狼的地位从“严格保护”改为“受保护”物种。这一变化将于 2025 年 3 月 7 日生效，这将使欧盟更容易改变栖息地指令，允许射杀更多狼。
但环保人士表示，农民可以用电围栏采取预防措施，而不是改变法律允许扑杀狼。
“我们对欧盟现在采取的降低狼的保护地位的道路非常不满，”瑞典食肉动物协会主席马格努斯·奥雷布兰特说。 “如果欧盟遵循伯尔尼公约的最新决定，在栖息地指令中改变狼的保护地位，其结果将不仅对狼，而且对欧洲所有野生动物都极为不利。
“在瑞典，这不会对狼群产生直接影响，因为瑞典政府自 2010 年以来一直公然无视狼的特殊保护地位，允许每年进行许可配额狩猎，从而违反了欧盟法律。我们向欧盟委员会提出正式投诉，导致对瑞典提起侵权诉讼，但目前无济于事。”
游说团体欧洲动物保护组织野生动物项目官员 Léa Badoz 表示：“不幸的是，狼是最新的政治棋子，是错误信息的受害者。降低保护等级不会解决共存的挑战，也不会帮助农民。”
已联系瑞典环境保护局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/01/sweden-wolf-hunt-halve-population-endangered-animal</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国空难调查人员从济州航空黑匣子中提取数据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/south-korea-plane-crash-investigators-extract-data-from-jeju-air-black-box</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/south-korea-plane-crash-investigators-extract-data-from-jeju-air-black-box</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“精彩的灯光秀”：壮观的生物荧光盛放再次出现在塔斯马尼亚海岸线</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/01/bioluminescence-bloom-tasmania-australia-algae-blue-lights</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/01/bioluminescence-bloom-tasmania-australia-algae-blue-lights</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉顶级钢琴家呼吁音乐界拒绝与马杜罗有关的青年管弦乐团</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/top-venezuelan-pianist-urges-music-world-to-snub-youth-orchestra-linked-to-maduro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/top-venezuelan-pianist-urges-music-world-to-snub-youth-orchestra-linked-to-maduro</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称司机撞倒两名新西兰警察，造成一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/one-dead-after-driver-allegedly-runs-down-two-new-zealand-police-officers-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T04:40:00Z新西兰尼尔森，一名警察在徒步巡逻时被一名司机撞倒，随后被警方杀害。据称，一名司机撞倒了两名新西兰警察，当时他们正在该国警察局长表示，元旦凌晨发生一起车祸，造成一人死亡，另一人重伤。
这一事件震惊了这个警察在执勤时被杀事件罕见的国家。
警察局长理查德·钱伯斯 (Richard Chambers) 在南岛城市尼尔森告诉记者，据称这辆车“高速”撞向正在停车场例行巡逻的警察，然后司机转身撞上了一辆警车。当地时间凌晨 2 点左右，一名 32 岁的男子因这起事件被捕并受到指控。
数小时后，其中一名女性警察在当地一家医院去世。
钱伯斯说，另一名警察伤势严重，但预计将完全康复。第三名警官在被撞的警车内受到脑震荡，两名公众受伤，其中一人是前来帮助受伤警官的。
“目前，没有迹象表明即将发生的事情，”钱伯斯说。
据称袭击发生在尼尔森市中心，人口 55,000，靠近两小时前该市新年前夜庆祝活动结束的街道。
钱伯斯说，被杀的女子是高级警官 Lyn Fleming，她当了 38 年的警官，是“尼尔森社区知名且备受尊敬的成员”。她身后留下了配偶和孩子。
被指控的男子将于周五出庭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/one-dead-after-driver-allegedly-runs-down-two-new-zealand-police-officers-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基誓言他的国家将在 2025 年竭尽全力阻止俄罗斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-war-briefing-zelenskyy-vows-his-country-will-do-everything-in-2025-to-stop-russia</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T01:44:41Z乌克兰总统泽连斯基 

乌克兰总统泽连斯基发誓，他的国家将利用 2025 年争取结束俄罗斯近三年的入侵。 这位乌克兰领导人的讲话结束了这个饱受战争蹂躏的国家艰难的一年，近三年来，该国一直在抵御资源更丰富的俄罗斯军队。“愿 2025 年成为我们的一年，”泽连斯基在基辅午夜钟声敲响前向全国发表讲话时说道。“我们知道和平不会作为礼物赐予我们，但我们将竭尽全力阻止俄罗斯并结束战争。”

泽连斯基说，没有人会把和平作为礼物送给他的国家，但他相信美国会与基辅站在一起战斗。他回忆起与即将离任的美国总统乔·拜登、当选总统唐纳德·特朗普以及“美国所有支持我们的人”的谈话。他说：“我毫不怀疑，新任美国总统希望并能够带来和平，结束（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京的侵略行为。”

乌克兰天然气管道运营商周二的数据显示，俄罗斯天然气不会在 1 月 1 日通过乌克兰流向欧洲，因为莫斯科和基辅之间的一项重要过境协议即将结束。根据 2019 年签署的一项为期五年的协议，乌克兰一直允许俄罗斯通过其领土向欧洲输送天然气，但泽连斯基已排除在俄罗斯入侵期间延长该协议的可能性。乌克兰运营商 OGTSU 的数据显示，截至 2025 年 1 月 1 日，通过俄罗斯天然气进入乌克兰的唯一入口点的天然气交付量降至零。

法新社周二对战争研究所的数据进行的分析显示，2024 年俄罗斯在乌克兰的扩张面积接近 4,000 平方公里（1,500 英里），是 2023 年的七倍。这些数据凸显了乌克兰在进入 2025 年时面临的压力，莫斯科投入大量资源进行入侵，而唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 担任总统后，美国对基辅的援助也存在不确定性。俄罗斯的大部分扩张发生在秋季，10 月占领了 610 平方公里，11 月占领了 725 平方公里。这两个月，俄罗斯占领了自 2022 年 3 月冲突初期以来最多的领土。 12 月，俄罗斯的进攻速度有所放缓，当月前 30 天进攻面积仅为 465 平方公里。

乌克兰军方周二表示，其部队袭击了位于斯摩棱斯克西部地区的俄罗斯石油库，并点燃了储存石油产品的油罐。乌克兰总参谋部在 Telegram 应用程序上表示，该油库用于军事目的。它没有具体说明袭击使用的武器，但表示袭击是与无人机部队合作进行的。
斯摩棱斯克州州长瓦西里·阿诺欣表示，袭击导致燃油泄漏和火灾。他说，10 架乌克兰无人机被俄罗斯防空部队击落，但其中一架的残骸落在石油设施上。乌克兰多次袭击俄罗斯石油储存设施和炼油厂。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-war-briefing-zelenskyy-vows-his-country-will-do-everything-in-2025-to-stop-russia</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会大厦袭击逃犯在加拿大寻求庇护并希望获得特朗普赦免</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/capitol-riot-attack-canada-asylum</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T00:52:38Z男子袭击国会大厦一名因参与美国国会大厦骚乱而被判入狱后潜逃的美国男子目前正在加拿大寻求政治庇护，他希望在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 就任后得到赦免。特朗普重返白宫。
32 岁的安东尼·沃被判处 9 个月监禁，并被要求于 2024 年 6 月 14 日到联邦监狱报到，但他却逃往加拿大。
1 月 6 日袭击国会事件已造成 1500 多人被指控，该事件旨在破坏对乔·拜登大选胜利的认证。
来自印第安纳州的沃在华盛顿的陪审团审判中被判犯有四项进入禁区建筑和扰乱治安罪。
“我知道加拿大一直欢迎难民，从越战逃避兵役者到在香港藏匿爱德华·斯诺登的人，”他告诉法新社。
“所以我收拾好滑雪装备，开车越过边境。”
在难民申请文件中，沃表示，这场骚乱是“一场和平抗议”，“被颠覆为国内政权更迭行动，以政治暗杀特朗普及其支持者。”
在国会大厦遭到袭击之前，时任总统特朗普在白宫附近向数万名支持者发表了激烈的讲话，重申了他赢得 2020 年大选的虚假说法。
在与手持旗杆、棒球棒、曲棍球棒和其他临时武器以及泰瑟枪和熊喷雾罐的暴徒发生数小时的冲突中，超过 140 名警察受伤。
沃坚称他没有看到暴力事件。
社交媒体上的图片显示，沃和他的母亲安妮——1991 年逃离越南并在美国获得庇护——当天在国会大厦内微笑。她于三月被捕，目前正在等待审判。
沃表示，他希望留在加拿大“直到情况安全，我可以返回”美国。 “当唐纳德·特朗普上任时，我希望他能赦免我和 1 月 6 日的其他抗议者。”

特朗普称这些暴徒为“爱国者”和“政治犯”，并在 CNN 市政厅会议上表示，他“倾向于赦免其中的许多人”。

几名国会骚乱被告抓住特朗普在选举中战胜卡马拉·哈里斯的机会，要求暂停对他们的审判或判刑。

特朗普本人将于 1 月再次上任，他被指控密谋推翻 2020 年大选结果。

但该案从未开庭审理，目前正根据司法部不起诉现任总统的政策逐步结束。

沃说，他还曾试图在阿根廷、墨西哥、萨尔瓦多、越南、白俄罗斯和俄罗斯寻求庇护。

“我认真考虑过他在诉状中说道：“我参加了动力伞课程，然后从基韦斯特驾驶动力伞前往古巴寻求庇护。”
Vo 说，在加拿大，“人们真的照顾我很好”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/capitol-riot-attack-canada-asylum</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默誓言要像工党在二战后所做的那样重建英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/31/keir-starmer-vows-rebuild-britain-as-labour-did-after-second-world-war</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T22:30:56Z基尔·斯塔默 基尔·斯塔默承诺将重建英国，就像工党在二战后所做的那样，今年将是他担任首相的关键一年。
首相在预先录制的新讲话中表示2025 年将是重建之年，他的政府在执政动荡的头六个月后有望扭转局面。
斯塔默在 5 月提到即将到来的欧洲胜利日 80 周年，将他的政府面临的任务与艾德礼政府在 1945 年面临的任务进行了比较。
2024 年结束时，工党的民意调查支持率低于战后任何一年的年底，调查显示，如果现在举行另一次选举，工党将失去 200 个席位。然而，斯塔默的助手坚持认为，随着选民在未来几年（从 2025 年开始）越来越感受到公共服务改善的影响，他们会改变主意。
斯塔默说：“这就是我们将要关注的：重建的一年。但同时也要重新发现我们是一个伟大的国家，一个无论环境多么艰难都能完成任务的国家。
“今年我们将有时间反思这一点，今年是欧洲胜利纪念日和对日战争胜利纪念日 80 周年，我们有机会珍惜这个国家最伟大的胜利和取得胜利的最伟大的一代。
“但那场胜利，以及随后的和平与繁荣，都建立在我们今天必须重建的同一个基础上。劳动人民的安全，这是本届政府的目的，也是我们改革计划的目标。我们将在 2025 年推动这一进程。”
首相将与家人一起度过新年前夜，这是他担任首相以来第一次有时间外出度假，此前他因骚乱爆发而取消了夏季计划。斯塔默的兄弟尼克在节礼日去世后，斯塔默将行程推迟了一天，但他周末乘飞机前往与妻子和孩子团聚，据报道，朋友们说他非常需要休假。
本周回国后，他将面临严峻的挑战，包括 NHS 未来几个月将面临更多困难，监狱人满为患，以及每周数百人继续乘坐小船穿越英吉利海峡。民意调查显示，工党支持率为 27%，保守党支持率为 25%，改革英国支持率为 22%。
梅的地方选举很可能对工党造成重大考验。改革希望取得重大进展，特别是在 2024 年投票给工党的更多工人阶级地区。
几个月来，斯塔默一直在对英国经济和公共服务状况发表负面言论，一些经济学家认为，这导致了经济增长远低于预期，一些盟友敦促斯塔默采取更为乐观的态度。
尽管提到了工党在战后时期的激进主义，但首相在新年致辞中主要采取了谨慎的态度，重点关注人们继续感受到的经济痛苦。
“我知道还有很多事情要做，对很多人来说，当你把所有的时间都花在努力度过一周时，很难考虑未来，”他说。 “所以我想明确一点。直到你们能够向前看，再次相信英国的承诺和繁荣，这个政府才会为你们而战。”
保守党领袖凯米·巴德诺赫只发表了简短的新年致辞。“保守党也正在经历一段变革时期，”她说。
“这个更新过程将是一个长期项目。一路上可能会遇到坎坷，但我现在领导的政党会采取不同的做法。
“请继续关注。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/31/keir-starmer-vows-rebuild-britain-as-labour-did-after-second-world-war</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔确认焚尸的尸体属于失踪的“瓜亚基尔四人”男孩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/ecuador-confirms-incinerated-bodies-belong-to-missing-guayaquil-four-boys</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T22:07:54Z一块用西班牙语写着“我们的孩子在哪里”的牌子厄瓜多尔总检察长办公室证实，圣诞节前夕发现的焚尸炉上的尸体属于自去年 12 月初失踪的四名儿童，这一案件对厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃亚的“禁毒战争”。
这四名男孩均为黑人，年龄在 11 至 15 岁之间，居住在该国最大城市瓜亚基尔的贫困地区拉斯马尔维纳斯。12 月 8 日，他们看完足球比赛后返回家中，被 16 名空军士兵逮捕。
他们被称为“瓜亚基尔四人组”。
他们的尸体是在圣诞前夜在陶拉地区被发现的，据称军方在一个空军基地附近释放了他们。需要进行 DNA 检测才能辨认尸体。
周二，总检察长办公室通知家属，尸体属于男孩，随后在社交媒体上发布：“法医基因检测结果证实，在 Taura 发现的四具尸体与 12 月 8 日军事行动后失踪的三名青少年和一名儿童相对应。”
安东尼奥·阿罗约是两个男孩（兄弟）的叔叔，他听到这个消息时泪流满面。“他们是孩子，孩子死了。我的侄子死了，”他说道，据厄瓜多尔报纸 El Universo 报道。
听证会结束后，法官下令拘留参与此次行动的 16 名空军人员，直至调查结束，家属才获悉此事。
大约 200 人，包括男孩的亲属，聚集在瓜亚基尔的法院外，举着横幅，上面印有男孩的照片和“孩子们在哪里？”等口号。以及“他们活捉了他们，我们要他们活着！”。
据称，这四人被士兵在其家附近逮捕后，深夜在 26 英里（42 公里）外一个陌生的农村地区被释放。此后再也没有人见过他们。
国防部最初否认参与其中，后来才承认军方逮捕了这些男孩。内政部指控这些青少年参与了抢劫一名妇女的行动，但负责调查此案的检察官表示，没有证据支持这一说法。
在确认死亡事件之前，此案已经被认为是诺沃亚强硬安全政策的最大人气危机，该政策是在他于 1 月宣布进入“国内武装冲突”状态后实施的，武装部队是其项目的核心。
全国各地的抗议活动已经过去了几天，一些人认为情况可能会加剧。
“瓜亚基尔的弱势社区充满悲伤，”瓜亚基尔圣地亚哥天主教大学教授阿图罗·拉米雷斯·莫兰 (Arturo Ramírez Morán) 说。 “在一个充满无能为力的环境中，针对国家的暴力可能会在眨眼之间爆发。”
检察官目前正在调查军方是否对这些死亡负责。国防部声称，这些男孩在被释放后可能成为有组织犯罪的受害者。
这 16 名士兵因“强迫失踪”罪名接受调查，该罪名可被判处 22 至 26 年监禁。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/ecuador-confirms-incinerated-bodies-belong-to-missing-guayaquil-four-boys</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉尼斯大劫案：窃贼偷走了载有 35,000 品脱啤酒的卡车</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/31/great-guinness-heist-thieves-stole-truck-carrying-20000-pints</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T18:18:27Z酒吧里空荡荡的吉尼斯啤酒杯在圣诞节前的日子里，黑啤爱好者们因全国范围内的吉尼斯啤酒短缺非常严重，一些酒吧被迫定量供应这种“黑啤”，因为水龙头开始干涸了。
据报道，由于顾客囤积，超市仍然面临缺货的风险，而这种流行黑啤的生产商帝亚吉欧甚至已经从爱尔兰调运了备用的吉尼斯啤酒。
现在可以透露，犯罪分子似乎已经去为应对干旱，英国政府付出了更大的努力，抢劫事件加剧了全国范围内的短缺。据《卫报》透露，一辆载有 400 桶 50 升爱尔兰黑啤酒（相当于 35,200 品脱）的卡车于 12 月中旬从米德兰兹郡的一个仓库失踪。据了解，这辆卡车的货物原定在节日高峰期运往急需吉尼斯啤酒的酒吧，但却在北安普敦郡达文特里附近的一个物流中心被盗。拥有吉尼斯啤酒的帝亚吉欧拒绝对这起涉嫌盗窃事件发表评论。但熟悉该事件的消息人士证实，帝亚吉欧供应链中一家公司的分包商已向警方报告了盗窃事件。《卫报》已联系北安普敦郡警方征求意见，但被盗吉尼斯啤酒的下落尚不清楚。仍然是个谜。
吉尼斯啤酒的短缺是由于它在 Z 世代中新近流行起来的，他们中的许多人喜欢在社交媒体上手拿一品脱啤酒摆姿势。帝亚吉欧在都柏林圣詹姆斯门啤酒厂酿造这款黑啤酒，过去几年来，该公司加大了营销力度，并与有影响力的人合作，以提高吉尼斯的知名度。
这起明显的盗窃案是最近一系列可食用美食被盗案件的延续。
去年 12 月，一位米其林星级厨师向窃贼发出公开呼吁，呼吁他们偷走了他装有 2,500 个馅饼的货车的窃贼“做正确的事”，把它们送给有需要的人。
两几个月前，调查 Neal’s Yard Dairy 22 吨奶酪被盗案的侦探逮捕了一名 63 岁的男子，他涉嫌虚假陈述和处理赃物进行欺诈。
这家伦敦奶酪专家向一名冒充法国大型零售商批发分销商的涉嫌欺诈者交付了 950 轮切达干酪——据报道价值高达 30 万英镑。
2024 年的吉尼斯大劫案也不是窃贼第一次利用繁忙的圣诞节期间偷走数千品脱乌木花蜜。
在2007 年，一辆货车驶入生产健力士啤酒的圣詹姆斯门啤酒厂，带走了 180 桶健力士啤酒、180 桶百威啤酒和 90 桶嘉士伯啤酒，相当于 40,000 品脱，当时正值圣诞节前夕。
• 本文于 2024 年 12 月 31 日进行了修订。原文称 400 桶啤酒约有 20,000 品脱。真实数字（50 升桶）为 35,200 品脱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/31/great-guinness-heist-thieves-stole-truck-carrying-20000-pints</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波多黎各电网崩溃导致停电，1.3 米地区陷入黑暗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/puerto-rico-blackout-power-grid</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T19:28:48Z黑暗天空下的建筑物和电线轮廓波多黎各电网崩溃后，正在经历大面积停电，几乎影响了整个岛上。
近 130 万人断电。
主要为该岛供电的私营能源公司 Luma Energy 报告称，截至美国东部时间上午 10:45，该美国领土仅有 13.5% 的客户有电。该公司在一份声明中估计需要 24 到 48 小时才能恢复供电。
波多黎各州长 Pedro Pierluisi 在 X 上发帖称，他的办公室正在与 Luma 联系，并“要求该公司给出答复和解决方案”。 Luma 在一份声明中表示，该公司认为“地下线路故障”是导致停电的原因。
住在圣胡安的珍妮特·奥尔蒂斯 (Jeanette Ortiz) 计划邀请一些家庭成员到她家庆祝新年。奥尔蒂斯的计划被打乱了，但她家里的备用发电机帮助她和家人度过停电，庆祝 2024 年年底。
“有了发电机，我们就不能使用炉子、鼓风机、微波炉之类的东西了，”奥尔蒂斯告诉《卫报》。
奥尔蒂斯补充说，她的一些家庭成员住在一个不太安全的社区，他们可能不得不提早结束庆祝活动回家，以避免穿越没有灯光的黑暗道路。
“我们用这次停电为今年画上了句号，”奥尔蒂斯说。她补充说，周二的天气比大多数日子凉爽，因此没有空调的情况没有以前停电时那么糟糕。波多黎各人已经习惯了频繁停电，2017 年飓风玛丽亚严重破坏该岛后，停电情况更加恶化。 6 月又发生了一次停电，影响了岛上约 35 万名客户。
新年前夜的停电似乎比上次停电大得多。
冈萨加大学副教授、社会民主党波多黎各独立党成员 Jenaro Abraham 的家人住在岛上。
“对于波多黎各人来说，这几年非常艰难，这是波多黎各人逃离现实、与家人和朋友在一起并感谢所有美好事物的少数时刻——然后所有的一切都突然停电，”亚伯拉罕说。
停电和岛上的电网问题也成为波多黎各人政治紧张的根源。
亚伯拉罕说：“这源于波多黎各因美国殖民统治而经历的结构性危机。”
2016 年，奥巴马时代的一项联邦法律对波多黎各进行了重大改革，以解决该岛沉重的债务问题。负责岛上政策变化的波多黎各监督、管理和经济稳定法案 (Promesa) 委员会建议将公有电网，即波多黎各电力局 (Prepa) 私有化。
2017 年飓风摧毁电网后，该岛当时的州长宣布出售 Prepa 并将能源分配网络私有化。
“[Prepa 的私有化] 成功支撑了像 Luma 这样非常掠夺性的行为者，这家公司总部位于美国，他们基本上依靠波多黎各的脆弱性蓬勃发展，”亚伯拉罕说。
“这绝对是波多黎各人争论和愤怒的根源，因为波多黎各人觉得他们从来没有选择过 Luma，他们从来没有选择过财政监督委员会，他们没有投票支持任何这些事情。”
奥尔蒂斯说：“停电情况更糟了。人们已经愤怒了一段时间了。这正是我们结束这一年所需要的。”
据美联社报道，即将上任的州长詹妮弗·冈萨雷斯-科隆将于 1 月 2 日宣誓就职，她计划任命一位“能源沙皇”来审查与 Luma 的合同并寻找另一家电网运营商。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/puerto-rico-blackout-power-grid</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约地铁车厢内起火女子死亡 身份已确认</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/woman-set-on-fire-in-new-york-city-subway-identified</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T18:32:32Z地铁站前禁止越过绳索12 月 22 日，纽约地铁车厢内被纵火焚身的女子，震惊纽约人，并再次引发关于城市安全的争论，她被确定为61 岁的 Debrina Kawam，来自新泽西州汤姆斯河。
纽约警察局在致命事件发生九天后公布了受害者的身份。调查人员此前曾表示，他们正在使用法医和视频监控来识别受害者。
纽约市长 Eric Adams 周二表示，Kawam“在我们的无家可归者收容所系统中短暂停留过”，当局已经与她的近亲取得了联系。他没有透露 Kawam 何时进入无家可归者收容所。
被指控纵火焚烧她的男子 Sebastián Zapeta 在警方传播了一名涉嫌杀害该女子的嫌疑人的照片数小时后被拘留。此后，他被指控谋杀和纵火，预计下周出庭受审。

相关：纽约地铁车厢内纵火烧死一名女子，一名男子被捕

检察官称，危地马拉移民 Zapeta 在布鲁克林康尼岛-斯蒂尔威尔大道站的火车车厢内纵火焚烧了据信无家可归的 Kawam。
检察官称，他用打火机点火，然后用衬衫煽风点火。扎佩塔似乎并不认识受害者，他面临一项一级谋杀指控、三项二级谋杀指控和一项一级纵火指控。
“这些罪名都很重要。一级谋杀可能被判终身监禁。这是纽约州法律中最严重的法规，我的办公室对本案的证据以及我们追究扎佩塔卑鄙行为责任的能力非常有信心，”布鲁克林地区检察官埃里克·冈萨雷斯 (Eric Gonzalez) 上周宣布指控时表示。
亚当斯还要求对这名谋杀嫌疑人提出更多联邦指控。
“点燃另一个人并看着他们活活烧死反映了一种无法容忍的邪恶程度，”市长办公室上周在一份声明中表示。
嫌疑人在袭击发生数小时后被捕。警方表示，嫌疑人在卡瓦姆被烧死时并未离开现场，后来被捕时他穿着同样的衣服，口袋里还装着打火机。
无家可归者联盟主任戴夫·吉芬表示，调查人员难以确认卡瓦姆的身份，这“让悲剧更加严重”。
吉芬告诉《纽约时报》，这一事件凸显了人们对该市无家可归者群体缺乏互动或同情。
“我们不能忘记我们作为一个城市的人性，”他告诉该出版物。 “没有人知道这个女人是谁，这是我能想象到的假期中最悲伤的故事。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/31/woman-set-on-fire-in-new-york-city-subway-identified</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前将军警告称，特朗普密友埃隆·马斯克与中国的关系构成安全风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/elon-musk-china-security-risk-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T15:47:41Z特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与特斯拉车主合影，出席 2020 年在上海特斯拉工厂生产的首批 Model 3 汽车的交付仪式。埃隆·马斯克在唐纳德·特朗普的核心圈子引起了美国前军方负责人的警惕，他警告称，这位科技亿万富翁和特朗普密友与北京的深厚关系可能会危及国家安全。
中将拉塞尔·奥诺雷在纽约时报专栏文章中谴责了马斯克的中国商业利益网络——包括14 亿美元的国有银行贷款和一家受北京严格信息共享法约束的特斯拉工厂——他质疑 SpaceX 首席执行官是否适合影响白宫政策。
“事实上，特朗普先生马斯克花费了 2.5 亿美元帮助特朗普连任，但这并不意味着新一届白宫可以忽视这些风险，”霍诺雷写道。
三个独立机构——美国空军、国防部监察长和国防部情报副部长——正在审查马斯克未能披露与外国领导人会面的情况，这是他的安全许可要求。

相关：马斯克同时讨好特朗普和习近平，特斯拉在中国的道路畅通无阻

无论这些担忧是否会引起两党的关注还有待观察。2022 年，佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）——特朗普挑选的国务卿——在 X 上的一篇文章中指责特斯拉是“无国籍公司”问题的一部分，这些公司帮助中国共产党“掩盖该地区的种族灭绝和奴隶劳动”，，后来又提出立法，限制联邦合同给与上述中国政党有联系的公司。
Honoré 指出了马斯克在台湾问题上的有争议的立场，包括他建议台湾成为“中国特别行政区”——这些言论赢得了北京的赞扬。
这位退役将军还指出，华尔街日报报道称，自 2022 年底以来，马斯克和弗拉基米尔·普京一直保持着定期沟通，这促使两名民主党参议员要求对 SpaceX 的政府合同进行调查。
“如果联邦政府调查显示与中国和俄罗斯有深厚联系，联邦政府应该考虑撤销马斯克先生的安全许可，”霍诺雷写道。“它应该已经在考虑使用 SpaceX 发射服务的替代方案了。”
“美国最不希望看到的就是中国有可能更容易地获得机密情报和国家安全信息，”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/31/elon-musk-china-security-risk-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称以色列对医院的袭击已使加沙医疗保健濒临崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/israel-hospital-attacks-gaza-healthcare-on-brink-of-collapse-says-un</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/israel-hospital-attacks-gaza-healthcare-on-brink-of-collapse-says-un</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>