<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 09:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吉娜·莱因哈特否认曾与国家肖像馆接触，希望提供她自己的作品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/02/gina-rinehart-denies-approaching-national-portrait-gallery-to-offer-an-artwork-of-herself</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/02/gina-rinehart-denies-approaching-national-portrait-gallery-to-offer-an-artwork-of-herself</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉法行动转移加沙饥荒威胁 致儿童营养不良死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/children-die-malnutrition-rafah-famine-gaza-israeli-troops-aid-strip</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/children-die-malnutrition-rafah-famine-gaza-israeli-troops-aid-strip</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：两名以色列极右翼部长威胁称，如果美国同意停火协议，他们将退出内塔尼亚胡政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/02/middle-east-crisis-live-two-far-right-israeli-ministers-threaten-to-quit-netanyahu-government-if-us-truce-deal-agreed</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T07:41:00Z以色列国家安全部长 Itamar Ben-Gvir 本周在耶路撒冷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/02/middle-east-crisis-live-two-far-right-israeli-ministers-threaten-to-quit-netanyahu-government-if-us-truce-deal-agreed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国防部长重申对台独采取武力威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/chinas-defence-chief-repeats-threat-of-force-against-taiwanese-independence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/chinas-defence-chief-repeats-threat-of-force-against-taiwanese-independence</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥六号探测器着陆月球背面，旨在将首批样本带回地球</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/chinas-change-6-probe-lands-on-far-side-of-the-moon</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T01:25:55Z中国嫦娥六号探测器着陆月球背面的视频动画，拍摄于北京航天飞行控制中心据官方媒体报道，中国嫦娥六号月球探测器已成功着陆月球背面并采集样本周日。
新华社援引中国国家航天局的报道，着陆器降落在巨大的南极-艾特肯盆地，这是太阳系已知的最大撞击坑之一。
据该机构称，这是有史以来首次尝试从月球上鲜有人探索的区域采集样本。
嫦娥六号于 5 月 3 日起飞，执行为期 53 天的技术复杂的任务。
该探测器将尝试铲起月球土壤和岩石，并进行其他实验。

相关：新的“太空竞赛”：中国的野心是什么，为什么美国为什么这么担心？

新华社称，这一进程应该在两天内完成。探测器将使用两种采集方法：钻头用于采集月球表面下的样本，机械臂用于从表面抓取样本。
然后，它必须尝试前所未有的从月球背对地球的一侧发射。
科学家表示，月球的“黑暗面”——之所以这样称呼，是因为从地球上看不到它，而不是因为它永远无法捕捉到太阳的光线——对研究很有前景，因为它的陨石坑被古代熔岩流覆盖的程度比正面要少。
从黑暗面收集的材料可能更好地揭示月球是如何形成的。
在国家主席习近平的领导下，中国的“太空梦”计划已加速推进。
过去十年，北京在其太空计划上投入了巨额资源，瞄准了一系列雄心勃勃的事业，努力缩小与两个传统太空强国：美国和俄罗斯的差距。



北京航天飞行控制中心的技术人员在嫦娥六号任务期间工作。 图片：新华社/REX/Shutterstock


它取得了几项显著的成就，包括建造了一个名为天宫的空间站。
北京已经将机器人探测器降落在火星和月球上，中国是第三个独立将人类送入轨道的国家。
但华盛顿警告说，中国的太空计划正被用来掩盖军事目标和一项努力确立太空霸权。
中国计划在 2030 年前发射载人登月飞船，并计划在月球表面建立基地。
美国还计划在 2026 年前通过其 Artemis 3 号任务将宇航员送上月球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/chinas-change-6-probe-lands-on-far-side-of-the-moon</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：哈尔科夫统计俄罗斯空袭造成的损失</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/ukraine-war-briefing-kharkiv-counts-cost-of-russian-air-strikes</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T00:14:39Z俄罗斯圣彼得堡，一名男子跪在叶夫根尼·普里戈津的墓前

俄罗斯导弹袭击了位于俄罗斯圣彼得堡的住宅区，造成 13 人受伤，其中包括 8 名儿童乌克兰检察官称，周六，哈尔科夫地区巴拉克利亚镇的导弹袭击事件已经结束。检察官还宣布，在哈尔科夫市周五遭到三起导弹袭击的地点，搜救行动已经结束。袭击共造成 9 人死亡，其中大部分是在一栋严重受损的公寓楼内。

军方发言人纳扎尔·沃洛申 (Nazar Voloshin) 周六在国家电视台表示，乌克兰军队控制了边境内 5 公里（3 英里）的沃夫昌斯克 70% 的地区，俄罗斯军队一直试图夺取该地区。

乌克兰总统泽连斯基周日抵达新加坡，参加香格里拉对话安全论坛。

乌克兰官员称，俄罗斯军队从昨晚到周六早上向乌克兰发射了100 枚导弹和无人机，袭击了能源设施。空军称，他们击落了 35 枚导弹和除一架无人机外的所有无人机。DTEK 运营商表示，两座火力发电厂受损。

哀悼者和士兵在圣彼得堡叶夫根尼·普里戈津墓前的雕像前献花，普里戈津是瓦格纳雇佣军的领导人，他曾为弗拉基米尔·普京派遣军队进入乌克兰，但后来发动了一场反对俄罗斯政府的兵变，最后他的飞机被炸死。普京称，在飞机残骸中发现了手榴弹碎片，并称普京是一位“才华横溢”的人，只是犯了“严重的错误”。

英国国防部估计，自战争爆发以来，俄罗斯士兵死亡或受伤的人数“现在可能已达到 500,000 人”。

爱沙尼亚总理卡娅·卡拉斯告诉 BBC，“我们没有为俄罗斯的胜利制定 B 计划，因为那样的话，我们将不再专注于 A 计划”——帮助乌克兰击退俄罗斯的入侵。“我们不应该屈服于悲观情绪。乌克兰的胜利不仅仅关乎领土。如果乌克兰加入北约，即使没有领土，那也是一场胜利，因为它将被置于北约的保护伞下。”爱沙尼亚政府已将其国内生产总值的 1% 以上用于乌克兰的国防——担心弗拉基米尔·普京也可能将注意力转向波罗的海国家，将爱沙尼亚等国家重新置于莫斯科的控制之下。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/02/ukraine-war-briefing-kharkiv-counts-cost-of-russian-air-strikes</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测性血液测试被誉为“令人难以置信的令人兴奋的”乳腺癌突破</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/predictive-blood-test-hailed-as-incredibly-exciting-breast-cancer-breakthrough</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T23:01:15Z一名临床医生在数字平板电脑上检查乳房X光片，背景是电脑屏幕上的乳房X光片一项新的血液检测可以在扫描中出现任何肿瘤前三年预测乳腺癌复发的风险，这是一项“令人难以置信的激动人心”的突破，可能有助于更多女性彻底战胜了疾病。
每年有超过 200 万女性被诊断出患有乳腺癌，这是最常见的一种癌症。尽管近几十年来治疗方法有所改善，但癌症经常会复发，而且如果复发，通常已经是晚期了。
但现在，提交给全球最大癌症会议的一项研究表明，个性化液体活检可以提供癌症复发的早期预警信号。在芝加哥举行的美国临床肿瘤学会年会上公布的一项测试试验结果表明，它们可能有助于揭示哪些女性需要预防性治疗，哪些患者可以免于治疗。
该测试可检测血液中微量的癌症 DNA。试验结果表明，它非常敏感，可以准确预测癌症复发的风险，比常见的体征或症状出现早数月甚至数年。
伦敦乳腺癌现在托比罗宾斯研究中心的研究人员能够识别出试验中后来复发的每一位患者。平均复发时间为 15 个月，最长为 41 个月。
“早期发现是我们对抗乳腺癌的最有力武器之一，这些初步发现表明，检测可以在症状出现前一年发现乳腺癌复发的迹象，这令人兴奋不已，”资助该试验的 Breast Cancer Now 研究主任 Simon Vincent 说道。
“虽然这项研究仍处于早期阶段，但尽早发现乳腺癌复发意味着治疗更有可能摧毁癌症并阻止其扩散到身体的其他部位，届时癌症将无法治愈。”
专家希望这些发现能够产生一种可以更早开始治疗的策略。超灵敏液体活检的工作原理是找到癌细胞释放到血液中的循环肿瘤 DNA (ctDNA)。
“乳腺癌细胞在手术和其他治疗后仍会留在体内，但这些细胞数量非常少，以至于在后续扫描中无法检测到，”这项研究的主要作者、伦敦癌症研究所 (ICR) 的 Isaac Garcia-Murillas 表示。“这些细胞可能会导致乳腺癌患者在初次治疗多年后复发。”
先前的研究表明，ctDNA 血液测试可以在扫描中发现复发之前识别复发。然而，这些测试往往使用一种称为全外显子组测序的技术，通常会寻找 16 到 50 个突变。新测试使用全基因组测序并搜索 1,800 个突变，使其更加敏感。
研究人员分析了 78 名患有不同类型乳腺癌的患者的血液。这项新检测正确地标记了在五年试验期间复发的所有 11 名患者的高复发风险。所有 60 名未在检测中发现 ctDNA 的女性均未复发，这意味着也没有假阴性。
另外三名患者曾检测到 ctDNA，但进一步的检测显示它已经消失。ICR 没有提供其余四名患者的完整数据。
ICR 首席执行官 Kristian Helin 教授表示：“乳腺癌在扩散到身体其他部位之前更容易治疗，因此尽早发现复发迹象至关重要，这样才能为患者提供最佳的生存机会。
“看到技术进步，能够以更高的灵敏度检测癌细胞和 DNA，以发现残留疾病或在仍有治愈可能的情况下检测出乳腺癌复发的早期迹象，这非常令人兴奋。这些方法对癌症诊断产生了变革性的影响。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/02/predictive-blood-test-hailed-as-incredibly-exciting-breast-cancer-breakthrough</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯托米·丹尼尔斯称唐纳德·特朗普因重罪被定罪后应入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/01/stormy-daniels-says-donald-trump-should-be-jailed-after-felony-conviction</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T22:42:54ZStormy DanielsStormy Daniels 呼吁将唐纳德·特朗普关进监狱，此前他因伪造商业记录 34 项罪名被判有罪。
这位成人电影明星因对与美国前总统的婚外情保持沉默而获得了 13 万美元的“法律费用”，她警告说，这位总统候选人“完全脱离了现实”。
“我认为他应该被判入狱，并做一些为不幸的人服务的社区服务，或者在妇女庇护所当志愿者的出气筒，”45 岁的丹尼尔斯告诉《星期日镜报》。
丹尼尔斯说，纽约一家法院的陪审团迅速判处特朗普有罪，她感到“震惊”，但又得到了平反，她说这表明他们相信她的证词。

相关：特朗普所有罪名成立——接下来会发生什么？ - 播客

但她说，她无法逃脱特朗普支持者的死亡威胁，自从她公开谈论特朗普当时的律师迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 的一笔付款以来，她一直面临这种威胁，据称这笔付款是为了确保她在 2016 年美国大选前几天对 10 年前在名人高尔夫锦标赛上与这位商人发生的性关系保持沉默。

相关：“捉杀”计划和特朗普的睡衣：封口费审判的关键时刻

“你总是觉得自己是坏人，即使你没有达到那个标准，”她告诉报纸。
“在法庭上面对陪审员的注视，我感到十分害怕，但我很高兴法庭上能说出我想要证明的东西，就像我说的，我一直在说实话。
“对我来说，这还没有结束。对我来说，这永远不会结束。特朗普可能有罪，但我仍然必须承受他的遗产。”
在陪审团审议了不到 12 小时之后，对特朗普作出了判决，这是史无前例的首次对现任或前任美国总统的刑事审判。
对于共和党提名的推定候选人特朗普来说，这是一个危险的政治时刻，他的民调数字在整个审判过程中一直保持不变，但随时可能暴跌。
由 12 名纽约人组成的陪审团判定特朗普犯有伪造商业记录的重罪，这意味着，如果一个人故意在记录中制造或导致虚假记录，并意图犯下第二起罪行，则属于犯罪行为。他将于美国东部时间 7 月 11 日上午 10 点被判刑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/01/stormy-daniels-says-donald-trump-should-be-jailed-after-felony-conviction</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇家马德里赢得欧洲冠军联赛决赛，多特蒙德遗憾错失机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/01/real-madrid-dortmund-champions-league-final-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/01/real-madrid-dortmund-champions-league-final-match-report</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝加哥大学毕业典礼上学生罢课抗议以色列政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/01/university-of-chicago-graduation-walkout</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T19:53:38Z学生和装甲警察排成一排。周六，数十名抗议以色列持续对加沙进行军事打击的学生走出芝加哥大学的毕业典礼，因为学校扣留了四名大四学生因参与亲巴勒斯坦营地活动而被取消毕业证书。
这场持续两小时的户外仪式因下雨而中断，但只持续了很短的时间，只有喊声、嘘声和“停止种族灭绝”的呼声。一群学生在演讲间隙走出教室，官方仪式结束后举行了示威活动。一些人高呼口号，手举巴勒斯坦国旗，而其他人则在长袍上戴上传统的头巾，黑白格子围巾代表巴勒斯坦人的团结。

相关：加州大学洛杉矶分校威胁要扣留亲巴勒斯坦学生抗议者的学位

据学生团体芝加哥大学巴勒斯坦联盟称，包括 Youssef Hasweh 在内的四名应届毕业生最近几天通过电子邮件被告知，他们的学位将被扣留，等待与营地投诉相关的纪律处分程序。
“当巴勒斯坦和加沙有人再也不会走上舞台，永远不会收到哈斯韦赫在周六的一份声明中说：“我们无法保证学生的毕业证书。他们怎么办？谁来为他们而战？”
据一份声明称，校方承认了罢课事件，并表示学校“致力于维护学生表达广泛观点的权利”。
最近几周，随着抗议营在美国和欧洲各地涌现，学生们纷纷退出哈佛大学、麻省理工学院等学校的毕业典礼。学生们要求他们的大学停止与以色列或他们所说的支持其加沙战争的公司做生意。组织者试图扩大呼吁，结束以色列与哈马斯的战争，他们称这场战争是对巴勒斯坦人的种族灭绝。
大学官员在一份声明中表示，毕业典礼后发生了一场小规模的示威活动，抗议者试图进入一条封闭的街道，导致一名与学校无关的人被捕。
芝加哥大学的营地于 5 月 7 日被清理。管理人员最初采取了宽容的态度，但后来表示抗议活动已经越界，引起了人们对安全的日益担忧。一个团体暂时占领了学校校园内的一栋建筑。
大学官员表示，示威活动引发了正式投诉，包括“扰乱秩序行为”，并需要进一步审查。如果大学对涉嫌违反校园政策的调查结束后，学生后来被证明无罪，他们仍然可以参加毕业典礼并领取学位。周六，该大学没有就文凭问题发表评论。
数千名学生和教职员工签署了一份请愿书，呼吁大学授予学位，而十多名芝加哥市议会成员也写了一封信，要求大学授予学位。
在周五另一场支持巴勒斯坦的高调示威活动中，据报道，34 名游行到布鲁克林博物馆的人被纽约市警方逮捕。
周五下午，数百名抗议者游行到博物馆，在大厅搭起帐篷，并在大楼上空展开了“自由巴勒斯坦”的横幅。博物馆官员表示，广场上的艺术品遭到损坏，博物馆保安人员受到身体和口头骚扰。
抗议者表示，他们希望博物馆撤回与以色列在加沙行动有关的任何投资。29 名被拘留者要么被逮捕，要么被开具罚单或传票，罪名包括非法侵入和袭击。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/01/university-of-chicago-graduation-walkout</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克因“现金换选票”争议爆发而遭遇民调打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/01/sunak-poll-blow-levelling-up-cash-for-votes-row-labour-lead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/01/sunak-poll-blow-levelling-up-cash-for-votes-row-labour-lead</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方调查马萨诸塞州 200 多面骄傲旗帜被盗事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/01/pride-flags-theft-massachusetts</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T18:08:56Z阳光明媚的人群中，人们手举着小小的骄傲旗帜。警方正在调查马萨诸塞州卡莱尔市 200 多面骄傲旗帜被盗案，该案发生在骄傲月之前，当时正值反 LGBTQ+ 措施浪潮之中来自美国立法机构。
在周五发布的声明中，卡莱尔警察局宣布正在调查本周早些时候从当地一个显眼的交通圈偷走的旗帜的盗窃案。

相关：老年女同性恋：通过讲故事重拾老年和酷儿

警方表示，5 月 27 日，他们接到通知称，放置在环形交叉路口的旗帜在一夜之间被盗。人们最后一次看到这些旗帜是在周日晚上。
“我们非常重视此事，”警察局长安德鲁·阿门多拉 (Andrew Amendola) 表示。他补充道：“这很不幸，因为卡莱尔是一个包容的社区，我们希望每个人都能在这里感到安全和受欢迎。”
卡莱尔选举委员会主席特拉维斯·斯内尔（Travis Snell）在 Facebook 上发表声明，该委员会是该社区的管理委员会，他说：“这种行动和行为在卡莱尔是不应该发生的，我们的警察部门正在努力找出责任人，并将追究他们的责任。”
“代表卡莱尔镇，选举委员会想重申，卡莱尔是一个包容的社区，尊重其自由和个人权利，”斯内尔补充道，据当地新闻台 NBC10 报道。
据 NBC10 报道，人们取代了旗帜被盗后数小时内，警方就将旗帜偷走。
六月的骄傲月是 LGBTQ+ 人群的年度庆祝活动。它纪念了纽约市格林威治村石墙酒吧的1969 年起义，当时酒吧的顾客通过抵制警察的骚扰和勒索，煽动了现代 LGBTQ+ 抗议和庆祝运动。
旗帜被盗之际，美国各地对 LGBTQ+ 社区的歧视日益加剧。无党派公共宗教研究所 3 月份公布的一项民意调查显示，公众对同性婚姻和 LGBTQ+ 群体反歧视保护的支持率有所下降。
民意调查显示，去年对同性婚姻的支持率从 69% 下降到 67%，并补充说，过去三年中，18 至 29 岁的美国人对 LGBTQ+ 反歧视法的支持率逐渐下降。 2020 年，支持率为 83%，而 2023 年则下降到 75%。
与此同时，南卡罗来纳州共和党州长亨利·麦克马斯特最近签署了一项法案，禁止对跨性别未成年人进行性别肯定护理，使该州成为美国第 25 个限制或禁止对未成年人进行性别肯定护理的州。
据美国公民自由联盟称，截至 2024 年，全国范围内已提出至少 515 项反 LGBTQ+ 法案联盟。
“尽管每年都有更多的州努力通过法律来保护 LGBTQ 人群，但州立法机构正在推进针对跨性别者、限制地方保护并允许使用宗教进行歧视的法案，”美国公民自由联盟表示。“美国公民自由联盟不会停止在全国范围内反对这些残酷的袭击。LGBTQ 人群有权安全生活、茁壮成长并受到有尊严的对待。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/01/pride-flags-theft-massachusetts</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多特蒙德 VS 皇家马德里：2024 年欧洲冠军联赛决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/01/borussia-dortmund-v-real-madrid-champions-league-final-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T18:17:35Z多特蒙德球迷在欧足联冠军联赛决赛前表达支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/01/borussia-dortmund-v-real-madrid-champions-league-final-2024-live</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出口民调显示莫迪联盟将轻松赢得印度大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/01/modis-alliance-to-win-big-in-india-election-exit-polls-project</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T17:41:22Z纳伦德拉·莫迪印度总理电视出口民意调查显示，纳伦德拉·莫迪领导的印度人民党 (BJP) 领导的联盟预计将在周六结束的大选中赢得绝大多数席位，这表明该联盟的表现将好于大多数分析师的预期。
大多数出口民意调查预测，执政党全国民主联盟 (NDA) 可能会在 543 名议员组成的议会下院中获得三分之二的多数席位，其中 272 席即可获得简单多数。三分之二的多数席位将使政府能够引入影响深远的宪法修正案。
六份出口民意调查的摘要预测，NDA 可能会赢得 355 至 380 个席位，这一数字可能会在周一重新开市时提振金融市场。 NDA 在 2019 年大选中赢得了 353 个席位，其中 BJP 占 303 个席位。

相关：“莫迪修建高速公路，但我们的工作在哪里？”：印度大选面临日益加剧的不平等现象

由拉胡尔·甘地领导的国大党领导的反对派“印度”联盟预计将赢得 125 至 165 个席位。
在投票结束后的首次讲话中，莫迪宣布获胜，但并未提及出口民调。“我可以自信地说，印度人民以创纪录的投票率重新选举了 NDA 政府，”他在 X 上说道，但没有提供证据。投机取巧的印度联盟未能引起选民的共鸣。他们是种姓主义者、宗派主义者和腐败分子。”
由民意调查机构进行的出口民调在印度的记录参差不齐。他们经常会得出错误的结果，分析人士表示，在这个幅员辽阔、多元化的国家，要得出正确的结果是一项挑战。
民调前的调查显示，印度人民党将很容易在选举中保持多数席位。但该党遭遇了印度联盟的激烈竞选，这让人们对这场竞选的激烈程度产生了怀疑。许多政治分析人士曾预测，印度人民党的胜算将低于或接近 2019 年的票数。
反对党驳斥了出口民调，并在公布前称其为“有预谋的”。大多数反对党指责印度主要新闻频道偏袒莫迪，但这些频道否认了这一指控。他们还表示，印度的出口民调大多不科学。
“这是政府的出口民调，这是纳伦德拉·莫迪的出口民调，”国大党社交媒体负责人 Supriya Shrinate 告诉路透社拥有少数股权的新闻机构 ANI。“我们知道自己会赢得多少席位，不会比 259 少一个席位，”她说。
4 月 19 日开始的七阶段选举中，近 10 亿人有资格投票，选举在许多地方酷暑中举行。选举委员会将于 6 月 4 日计票，预计当天就会公布结果。
73 岁的莫迪若能获胜，将成为继独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁之后，第二位连任三届的总理。
莫迪在竞选连任时着重强调自己过去 10 年取得的成就，但很快便将矛头转向国大党，指责国大党偏袒印度的少数穆斯林，但反对党对此予以否认。
反对党主要以平权行动计划和保护宪法免受他们所谓的莫迪独裁统治为竞选纲领，而印度人民党对此予以否认。
调查显示，失业和通货膨胀是这个拥有 14 亿人口、以印度教徒为主的国家选民的主要担忧。
市场分析师表示，出口民调消除了人们对可能结果的不确定性，并表明莫迪以增长为重点的经济增长政策将继续实施。政策。
“出口民调结果表明，NDA 以约 360 个席位获得明显胜利，这完全消除了 5 月份一直困扰市场的所谓选举紧张情绪，”Geojit Financial Services 首席投资策略师 VK Vijayakumar 表示。“这对多头来说是一剂强心针，将在周一引发市场大幅反弹，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/01/modis-alliance-to-win-big-in-india-election-exit-polls-project</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一生一次”：英国和欧洲太空科学家被敦促加入美国宇航局的天王星任务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/01/once-in-a-lifetime-uk-and-european-space-scientists-urged-to-join-nasa-mission-to-uranus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/01/once-in-a-lifetime-uk-and-european-space-scientists-urged-to-join-nasa-mission-to-uranus</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>