<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 21:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>婴儿死亡率连续第三年上升，贫困地区的风险增加三倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/infant-mortality-rises-for-third-year-in-a-row-with-risk-tripling-in-deprived-areas</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T18:11:10Z医院里，婴儿的脚趾从毯子里露出来婴儿死亡率连续第三年上升，新数据显示，贫困地区出生的婴儿死亡风险几乎是富裕地区出生的婴儿的三倍数据显示。
去年，一岁以下儿童的死亡率从每 1,000 名新生儿 3.8 人增加到 3.9 人，但由于出生率较低，婴儿死亡总数下降了 2%。
布里斯托尔大学新生儿学家、国家儿童死亡率数据库 (NCMD) 主任 Karen Luyt 教授表示，这反映了“不平等现象持续存在”，不同种族、地理和社会经济背景之间存在很大差异。
“目前存在一个问题，”她说。 “这意味着我们需要改变方向来解决这个问题。”
早产是婴儿死亡的首要原因，Luyt 表示，这是由于女性的健康状况，包括肥胖和吸烟，以及怀孕期间和产后专科护理可用性的地区差异造成的。
她补充说，儿童贫困率上升也是原因之一，英国“落后于”同类国家。
目前，英国在婴儿死亡率（一岁以下儿童死亡）方面排名在 38 个 OECD 国家中排名第 10，每 1,000 名活产婴儿中有 4 人死亡。众所周知，婴儿死亡率是衡量医疗保健系统表现的一个指标。
Luyt 表示，政府应出台政策降低婴儿死亡率，包括针对“最需要帮助的地区和群体”的干预措施。
尽管去年种族差距略有缩小，但黑人婴儿的死亡率仍然是白人婴儿的两倍多。在五年的时间里，加勒比黑人婴儿的死亡率为每 1,000 名婴儿中有 9.2 名死亡，非洲黑人婴儿为 8.4 名死亡，巴基斯坦亚裔婴儿为 7.2 名死亡，而英国白人婴儿的死亡率为 2.8 名死亡。
这些数字还显示出巨大的社会经济差距，最贫困社区的婴儿死亡率为每 1,000 名活产婴儿中有 5.5 名死亡，而最富裕地区的婴儿死亡率为 2 名死亡。与上一年相比，这一数字略有收窄，尽管过去五年来，最贫困地区的婴儿死亡率逐年上升，而富裕社区的婴儿死亡率则相对稳定。
这些数据还显示出相当大的地理差异，西米德兰兹郡和约克郡的死亡率最高，英格兰南部的死亡率最低。
研究人员此前建议，可以通过针对青少年怀孕、产妇抑郁、早产和怀孕期间吸烟等问题采取有针对性的干预措施，以及通过结构性变化解决社会经济不平等问题，来降低婴儿死亡率。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/infant-mortality-rises-for-third-year-in-a-row-with-risk-tripling-in-deprived-areas</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻伦敦的俄罗斯电视厨师阿列克谢·齐明在贝尔格莱德被发现死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/russian-tv-chef-found-in-belgrade</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T17:26:48Z厨师 Alexei Zimin 双手交叉这位来自伦敦的俄罗斯厨师、电视节目主持人和作家在贝尔格莱德被发现死亡后，人们纷纷向他致敬。
Alexei Zimin，52 岁，在塞尔维亚首都去世，此前他曾前往那里宣传他的书《英国狂热》（Anglomania），书中他以移民的身份看待英国的文化史。
这位三个孩子的父亲曾批评俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 2014 年入侵克里米亚，并在英国度过了晚年，在那里他与他人共同创立了 Zima，这是一家以他的名字命名的伦敦餐厅。
据英国广播公司报道，塞尔维亚当局表示，他的死亡“没有可疑情况”，尸检和毒理学报告正在进行中。
Zimin 曾在他的祖国获得成功，成为 NTV 频道烹饪节目的代言人，但在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后，他在社交媒体上发布反战信息，该节目被取消。

相关：莫斯科古拉格历史博物馆因“安全原因”暂时关闭

米哈伊尔·菲什曼是一位著名的俄罗斯自由派记者和电影制片人，现居阿姆斯特丹，是齐明的朋友。他说，齐明“不仅仅拥有文学和烹饪天赋”。
“他做饭、唱歌、写作、演讲——他体现了生活本身，对生活的热情。聪明、诙谐、快乐。我们认识大约 30 年了，甚至可能更久，我想我不认识还有谁能让我感觉如此舒适和温暖。”
在人们对 Zimin 的死因进行猜测时，他说他不相信 Zimin 是被毒死的。
卡内基俄罗斯欧亚中心高级研究员亚历山大·鲍诺夫 (Alexander Baunov) 表示，Zimin“真正体现了文艺复兴时期人的精神”。
“他参与了一切——从写作到烹饪艺术——并且取得了非凡的成功。他的方法非常人性化，由快乐和对人的真诚关怀驱动。表面上，他还是那么的热情和快乐。”
他身后留下了妻子 Tatiana Dolmatovskaya，一位曾在俄罗斯版《Vogue》工作的服装设计师，以及他们三个十几岁的孩子。

相关：受俄罗斯供应威胁，欧洲天然气价格创一年新高

Zimin 在蓝带伦敦工作之前曾担任 GQ 俄罗斯版主编，后来又开设了莫斯科第一家主厨餐桌餐厅 Ragout，以及美食杂志 Eda 和莫斯科快餐连锁店。
在弗拉基米尔·普京入侵乌克兰三个月后，Zimin 在社交媒体上发帖称：“俄罗斯将无论如何，或者说，第三种更神秘的方式，是自由的。”
齐明在贝尔格莱德宣传英国狂热，被描述为“通过移民的眼光看待英国的文化历史、轶事和寓言的个人观点。”
据他的网站介绍，该网站涵盖了英国的贡献，包括“关于民主、言论自由、人权、非人性化资本主义和人性化社会主义的现代思想、科学、文学、圣诞火鸡和下午茶。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/russian-tv-chef-found-in-belgrade</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科古拉格历史博物馆因安全原因暂时关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/gulag-history-museum-moscow-russia-closed</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T16:54:55Z参观者站在一张巨大的、发光的黑白囚犯照片和一块显示古拉格受害者姓名的屏幕前莫斯科屡获殊荣的古拉格历史博物馆宣布周四意外关闭，批评者将此归咎于克里姆林宫持续粉饰俄罗斯的苏联历史。
此次关闭被官方归咎为涉嫌违反消防安全法规，但俄罗斯官员正在对独立民间社会和质疑国家历史解释的人进行激烈的宣传。
中央博物馆成立于 2001 年，汇集了大量官方国家文件、家庭照片和古拉格受害者的物品。
欧洲委员会于 2021 年授予该遗址博物馆奖，称其致力于“揭露历史，激活记忆，目标是增强民间社会的韧性及其对当今和未来政治压迫和侵犯人权行为的抵抗力”。
从 1920 年代到 1953 年，估计有 1800 万人经历了残酷的古拉格系统集中营，这一年独裁者约瑟夫·斯大林死后，大规模政治逮捕、驱逐和处决的现象就此结束。



娜塔莉亚·索尔仁尼琴，作家亚历山大·索尔仁尼琴的遗孀，于 2015 年在古拉格历史博物馆发表演讲，纪念 10 月 30 日，即俄罗斯政治迫害受害者纪念日。 摄影：Alexander Zemlianichenko/AP


莫斯科市文化部门告诉当地媒体：“出于安全原因，决定暂时中止国家古拉格博物馆的活动。”该部门表示，一旦符合安全规定，博物馆就可以重新开放。
但克里姆林宫的批评者担心，该博物馆将面临永久关闭。俄罗斯当局此前曾以消防安全问题为借口，关闭了独立文化机构，包括 2022 年的纪录片中心和 2008 年的圣彼得堡欧洲大学。
苏联解体后，俄罗斯经历了一段短暂的时期，鼓励并蓬勃发展对该国陷入困境的镇压历史进行公开审查。但在弗拉基米尔·普京担任总统期间，国家积极寻求重塑历史记忆，将苏联在二战中的胜利提升为国家凝聚力点，同时将强迫劳动营描绘成不幸但必要的副产品。
近年来，克里姆林宫对试图记录古拉格历史的人权组织进行了大规模打击，最引人注目的是下令关闭纪念组织，这是该国历史最悠久的人权组织，主要关注大恐怖和斯大林的镇压。
俄罗斯学校的新历史教科书对大恐怖的数百万受害者关注甚少，只是顺便提到他们，省略了他们遭受的任何残酷行为的详细描述。
民意调查显示，大多数俄罗斯人现在钦佩斯大林及其遗产。随着他的平反，俄罗斯入侵乌克兰也引发了民族主义的复苏。在俄罗斯各地，庆祝斯大林遗产的雕像和展品正在涌现，而纪念斯大林镇压受害者的纪念碑则被悄悄拆除或污损。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/gulag-history-museum-moscow-russia-closed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒步旅行者在意大利阿尔卑斯山首次发现整个史前生态系统的踪迹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/hiker-discovers-first-trace-of-entire-prehistoric-ecosystem-in-italian-alps</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T16:20:47Z带有足迹的浅灰色岩石意大利北部阿尔卑斯山的一名徒步旅行者偶然发现了科学家们认为是整个史前生态系统的第一个痕迹，包括保存完好的爬行动物和两栖动物的足迹，它们由于气候危机导致的冰雪融化，这些化石被发现。
科学家称，伦巴第大区瓦尔泰利纳奥罗比山脉的这一发现可以追溯到 2.8 亿年前的二叠纪，也就是恐龙出现之前的时代。
克劳迪娅·斯特芬森来自松德里奥省洛韦罗村，她和丈夫在靠近瑞士边境的安布里亚山谷的岩石小径上行走时，踩到了一块覆盖着“奇怪图案”的浅灰色岩石。
“去年夏天的一天非常炎热，我们想避暑，所以我们去了山上，”斯特芬森告诉《卫报》。“下山的路上，我们不得不沿着小路小心翼翼地行走。我丈夫在我前面，直视前方，而我则看着我的脚。我把脚踩在一块石头上，我觉得很奇怪，因为它看起来更像是一块水泥板。然后我注意到这些带有波浪线的奇怪圆形图案。我仔细一看，意识到它们是脚印。”



在伦巴第大区的山区发现了一个可追溯到 2.8 亿年前的史前生态系统。 摄影：米兰自然历史博物馆


斯特芬森拍了一张照片，并将其发送给了她的朋友埃利奥·德拉·费雷拉，他是一位专门研究自然世界的摄影师。随后，德拉·费雷拉将照片发给了米兰自然历史博物馆的古生物学家克里斯蒂亚诺·达尔·萨索，后者又咨询了其他专家。
这些足迹发现于海拔 1,700 米处，原来属于史前爬行动物。
专家们绘制了瓦尔泰利纳奥罗比自然公园的一片区域，包括海拔近 3,000 米的区域，自 2023 年夏天以来对该地点的访问发现了数百个其他爬行动物、两栖动物和昆虫的化石足迹，他们说这些足迹通常仍然排列成“轨迹”。据信这些足迹来自至少五种不同的动物。
达尔·萨索在一份声明中说：“恐龙当时还不存在，但最大的足迹的留下者一定体型相当大——长达 2-3 米。”
柏林自然历史博物馆的遗迹学家或遗迹化石专家洛伦佐·马尔切蒂表示，足迹保存得非常好，以至于它们显示出“令人印象深刻的细节”，例如“指甲的印记和一些动物的腹部皮肤”。
生态系统还发现了植物、种子的化石碎片，甚至还有雨滴的印记。
二叠纪以世界有史以来最大规模的灭绝而结束，这是由气温突然上升引起的。如今，全球变暖使意大利阿尔卑斯山的其他史前动物的踪迹显露无遗，其中包括在皮埃蒙特大区库内奥省加尔德塔高地海拔 2,200 米处发现的一种类似鳄鱼的爬行动物的足迹。
“在安布里亚山谷的发现也是气候变化的影响，”瓦尔泰利纳奥罗比自然公园主席多里亚诺·科德加 (Doriano Codega) 说道。“海拔高度非常高，这些遗迹被发现，保存得非常好。这是一个经常发生山体滑坡的地区，因此也有岩石脱落，这些化石因此被发现。这是一个非常重要的古生物学发现。”
其中一些遗迹最近被带到米兰，并在本周在自然历史博物馆展出。专家表示，研究将继续在现场进行。
斯特芬森的发现被称为“Rock Zero”，他说：“我感到非常自豪，尤其是为科学做出了一点贡献。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/hiker-discovers-first-trace-of-entire-prehistoric-ecosystem-in-italian-alps</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大赦国际称法国在苏丹的军事系统可能违反联合国武器禁运</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/14/french-military-systems-in-sudan-may-break-un-arms-embargo-says-amnesty</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/14/french-military-systems-in-sudan-may-break-un-arms-embargo-says-amnesty</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市仍处于夏季，30年来最热纪录被打破</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/chinese-city-still-officially-in-summer-as-30-year-heat-record-broken</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T15:43:08Z10 月份，广州正在建设中的小鹏汽车制造基地。尽管已经是 11 月中旬，但这座中国最大的城市之一仍正式进入夏季，因为气温未能降至标志着夏季转变所必需的阈值以下。季节。
据当地气象部门称，本周，广州，这座位于中国南部广东省、拥有近 1900 万人口的炎热潮湿城市，打破了 30 年来的最高温度记录。截至周三，该市已经历了 235 天的夏季，打破了 1994 年 234 天的夏季记录。
广东气象部门将季节的变化与温度而不是日历日期挂钩。当五天平均温度低于 22°C 时，秋季就开始了。根据省政府微信公众号发布的一份声明，这个季节通常从 11 月 9 日左右开始，但预计气温将至少在 11 月 18 日之前保持在夏季水平。今年的夏季始于3月23日。
中国官方媒体援引广州气候与农业气象中心高级工程师艾晖的话称，夏季漫长的原因是西伯利亚高压今年异常弱。西伯利亚高压是影响北半球天气模式的大量冷干空气聚集。这意味着吹过广州的冷风较少。目前，广州的平均气温为24.9摄氏度，比历史平均气温高1.2摄氏度。
4月，广州遭遇龙卷风，造成至少5人死亡，数十人受伤。该省还遭受了严重的洪灾。



4 月，广州附近村庄的龙卷风损坏的建筑物。 图片：路透社


近年来，极端天气事件在中国越来越常见，干旱、洪水和热浪给基础设施，尤其是电网带来了压力。
分析发现，人为造成的气候崩溃极端天气在全球肆虐，导致热浪、洪水、野火等灾害更加频繁、更加致命。如果没有人类造成的全球变暖，过去十年中至少有十几起最严重的事件几乎不可能发生。
2022 年，一场持续的热浪导致包括广州在内的中国各城市的用电量达到创纪录水平，因为人们和企业为了保持凉爽，将空调开到了最大程度。这引发了大规模停电。
此后，中国领导人对能源安全极为担忧，分析人士担心这会减缓中国摆脱煤炭依赖的进程。中国创纪录的可再生能源安装量被视为全球应对气候变化行动中较为乐观的进展之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/chinese-city-still-officially-in-summer-as-30-year-heat-record-broken</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国特别委员会将以色列在加沙的政策比作种族灭绝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/united-nations-special-committee-israel-gaza-genocide</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/united-nations-special-committee-israel-gaza-genocide</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《洋葱报》收购右翼阴谋网站 Infowars，计划让其变得“非常有趣、非常愚蠢”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/14/onion-info-wars-alex-jones</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T14:33:26ZThe Onion 的报箱讽刺新闻机构 The Onion 已收购了由阴谋论者 Alex Jones 运营的右翼阴谋媒体平台 Infowars，该交易已由法院下令拍卖。
周四早上，琼斯本人以及洋葱报母公司负责人在一段视频中证实了这一消息。
“我 15 分钟前才得知，我的律师和同事今天早上就我们的破产事宜与美国受托人会面，他们说即使没有法院命令，他们也要关闭我们，”琼斯在 X 上分享的一段视频中说道。“康涅狄格州民主党人和洋葱报买下了我们。”
洋葱报计划重建网站，并邀请知名的网络幽默作家和内容创作者。首席执行官本·柯林斯 (Ben Collins) 周四在 Bluesky 上发表的一篇文章中证实了这一点，他写道：“在桑迪胡克 (Sandy Hook) 受害者家庭的帮助下，《洋葱报》已经收购了 InfoWars。我们计划把它打造成一个非常有趣、非常愚蠢的网站。我们聘请了一些《洋葱报》和 Clickhole 名人堂成员来完成这项工作。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/14/onion-info-wars-alex-jones</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ben & Jerry’s 称联合利华曾试图阻止亲巴勒斯坦言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/14/ben-and-jerrys-unilever-support-palestinian-refugees</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T13:58:04Z从上方看 Ben and Jerry&#39;s 浴缸Ben &amp; Jerry’s 已对联合利华提起法律诉讼，指控其母公司试图阻止该冰淇淋品牌公开发表支持加沙冲突中巴勒斯坦难民的声明。
诉讼还声称，联合利华已威胁要解散其董事会并就此事起诉董事。
Ben &amp; Jerry’s 此前曾与其母公司发生冲突，当时后者表示将停止在以色列占领的西岸销售其产品，该公司表示联合利华违反了 2022 年达成的保密协议的条款。
联合利华随后将 Ben &amp; 出售给杰瑞以色列分部转移到当地运营，促使这家冰淇淋制造商在两年前达成和解之前起诉其母公司。
新的诉讼声称联合利华违反了“尊重和承认 Ben &amp; Jerry’s 独立董事会对 Ben &amp; Jerry’s 社会使命的主要责任”的协议，并补充说：“Ben &amp; Jerry’s 曾四次试图公开支持和平与人权。”
Ben &amp; Jerry’s 在诉讼中表示，它曾试图呼吁停火，支持巴勒斯坦难民安全前往英国，支持在美国大学抗议加沙平民死亡的学生，并主张停止美国对以色列的军事援助。
“联合利华压制了这些努力，”Ben &amp; Jerry’s 表示。 Jerry’s 说道。
联合利华发言人表示：“我们的心与中东悲剧事件的所有受害者同在。我们拒绝 B&amp;J 社会使命委员会的指控，我们将坚决捍卫我们的主张。我们不会就这一法律问题发表进一步评论。”
1978 年，本·科恩 (Ben Cohen) 和杰里·格林菲尔德 (Jerry Greenfield) 在美国佛蒙特州创立了这家冰淇淋公司，其使命是“促进人权和尊严”。
联合利华于 2000 年收购了该公司，但它由独立董事会自主经营，允许其在社会问题上开展活动。
3 月，联合利华表示打算在明年年底前出售其冰淇淋部门，该部门还包括 Wall&#39;s 和 Magnum。
4 月，联合利华的老板们说 Ben &amp; Jerry 的竞选活动是“优势而非劣势”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/14/ben-and-jerrys-unilever-support-palestinian-refugees</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌向人口贩子提供船只的男子在阿姆斯特丹被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/man-suspected-of-supplying-boats-to-human-traffickers-arrested-in-amsterdam</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/man-suspected-of-supplying-boats-to-human-traffickers-arrested-in-amsterdam</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现疟疾对一线药物产生耐药性 非洲疟疾蔓延令人担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/14/malaria-study-drug-resistance-children-disease-africa-research-artemisinin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/14/malaria-study-drug-resistance-children-disease-africa-research-artemisinin</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：叙利亚媒体称以色列袭击大马士革造成人员死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/14/middle-east-crisis-live-israel-crimes-humanity-accusations-palestinians-gaza-lebanon</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T13:38:31Z周四，人们在大马士革马泽区一栋被报道的以色列空袭击中的建筑物冒出滚滚浓烟，检查建筑物受损情况]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/14/middle-east-crisis-live-israel-crimes-humanity-accusations-palestinians-gaza-lebanon</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所罗门群岛发现世界已知最大珊瑚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/14/worlds-largest-known-coral-discovered-in-solomon-islands</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T13:09:09Z潜水员游过位于所罗门群岛附近的世界已知最大珊瑚。世界已知最大珊瑚从太空可见，已在所罗门群岛海域被发现。
周长这个巨大的多色生物长 183 米，是一个由单个珊瑚虫组成的复杂网络，这些珊瑚虫已经生长了 300 到 500 年。
这个庞大的珊瑚是国家地理原始海洋团队的科学家在对所罗门群岛进行探险期间在西太平洋被称为“珊瑚三角区”的地区发现的。
大部分呈棕色，珊瑚色为鲜艳的黄色、蓝色和红色，是鱼类、螃蟹和虾类等各种海洋生物的天堂。Pavona clavus 珊瑚。
“就在我们认为地球上已经没有什么可探索的时候，我们发现了一片由近 10 亿个小珊瑚虫组成的巨大珊瑚，充满了生机和色彩，”海洋生态学家、国家地理驻地探险家、Pristine Seas 创始人 Enric Sala 说道。“这是一个重大的科学发现，就像发现了世界上最高的树一样。但也有理由感到恐慌。尽管地处偏远，但这种珊瑚无法免受全球变暖和其他人类威胁的影响。”
与由许多珊瑚群落组成的网络的珊瑚礁不同，这是一种独立的珊瑚，它由幼虫衍生的息肉不断生长而成，这些幼虫定居在海底，并在几个世纪中繁殖成数百万个基因相同的其他息肉。
当团队最初发现这个宽 34 米、长 32 米、高 5 米多的生物时，他们认为这可能是一艘沉船。探险队的水下摄影师潜入珊瑚 12 米多深的地方，发现这是一只 Pavona clavus。尽管这块珊瑚体型巨大，但从未被记录过，当地渔民多年来可能误以为它是一块巨石。
所罗门群岛渔业部渔业官员 Ronnie Posala 表示：“对于所罗门群岛人民来说，这一巨型珊瑚的发现意义重大。它强调了海洋的重要性，海洋维持着我们的社区、传统和未来。这些发现提醒我们有责任保护这些自然奇观，不仅因为它们具有生态价值，还因为它们提供了生计和文化认同。”
原始海洋探险队的珊瑚科学家 Eric Brown 识别并测量了之前创纪录的珊瑚，它位于美属萨摩亚。 “尽管附近的浅礁由于海水变暖而退化，但在稍深的水域中看到这么大片健康的珊瑚绿洲，仍是一盏希望的明灯，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/14/worlds-largest-known-coral-discovered-in-solomon-islands</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿姆斯特丹暴力事件后，法国部署数千名警察参加以色列比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/france-deploys-thousands-of-police-for-israel-match-after-amsterdam-violence</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T12:50:25Z夜间，警方与手持照明弹的亲巴勒斯坦抗议者在巴黎街头发生冲突周四法国-以色列足球比赛前，巴黎警方做好了应对潜在暴力事件的准备，警方在比赛现场每五名持票人部署一名警员。法兰西体育场。
上周，以色列球队特拉维夫马卡比队与阿贾克斯队比赛时，阿姆斯特丹发生了流氓行为和反犹太主义事件，因此这场比赛被指定为“高风险”。
周三晚上，防暴警察在巴黎为以色列军方筹集资金的庆典活动外与亲巴勒斯坦抗议者发生冲突，这进一步加剧了人们对周四比赛的担忧。
以色列备受争议的极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇原定发表讲话，但随后取消了。
警方驱散了圣拉扎尔车站附近数十名挥舞巴勒斯坦国旗并点燃照明弹的抗议者，有报道称，警方在努力控制人群时使用了催泪瓦斯。

相关：马克龙将出席“高风险”的法国-以色列足球比赛

法国和以色列之间的欧足联国家联赛比赛将于当地时间晚上 8 点 45 分（英国时间晚上 7 点 45 分）开始，预计不会吸引大量观众，可容纳 80,000 人的体育场售出的门票不到 20,000 张。预计只有大约 150 名以色列球迷到场。
尽管出席人数不多，但预计街头将有大约 4,000 名警察，公共交通路线上将有另外 1,500 名警察。
当地时间下午 6 点，在圣丹尼斯广场组织了一场亲巴勒斯坦示威活动，抗议在中东战争时期举行这场比赛。
法国警察局长洛朗·努涅斯周四表示，这场比赛“风险很高”，但他的警员将从荷兰的场景中吸取教训。
“我们学到的是，我们需要出现在公共场所，包括远离体育场的地方，”他说。
法国总统埃马纽埃尔·马克龙和他的内政部长布鲁诺·瑞泰罗将与前总统弗朗索瓦·奥朗德和尼古拉·萨科齐一同出现在法兰西体育场。
法国队教练迪迪埃·德尚表示，他的球员们已经意识到了紧张局势。
他说：“显然，我们队里没有人能够对如此沉重的气氛无动于衷。这会影响到明天到场的支持者数量以及随之而来的一切。”
在国际社会谴责上周阿姆斯特丹暴力事件的同时，该市市长费姆克·哈尔斯玛发表的一份报告指出，暴力事件的起因是“反犹太主义、足球流氓行为以及对巴勒斯坦和以色列及中东其他地区战争的愤怒等有毒混合物”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/14/france-deploys-thousands-of-police-for-israel-match-after-amsterdam-violence</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪克·范戴克很高兴自己不会在特朗普第二任期内任职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/14/dick-van-dyke-glad-he-wont-be-around-for-trump-second-term-as-president</link>
      <description><![CDATA[2024-11-14T12:18:39Z迪克·范·戴克 (Dick Van Dyke) 在 2020 年。 《欢乐满人间》 (Mary Poppins) 明星迪克·范·戴克 (Dick Van Dyke) 表示，他很高兴自己“不会在场”经历唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的第二任期，因为总统。
在《每日邮报》发布的一段视频中，98 岁的范戴克在停车场被拦下并被问到：“美国的前景光明吗？”这位演员回答说：“我希望你是对的。”
范戴克随后被问到：“你认为唐纳德·特朗普有能力让美国再次伟大吗？”范戴克说：“幸运的是，我不会活到这四年。”
在选举之前，这位演员是数十位支持卡玛拉·哈里斯并明确表示反对特朗普立场的名人之一。投票前一天，范戴克在社交媒体上发布了一段视频，他在视频中宣读了《阴阳魔界》创作者罗德·瑟林写的一条信息，这条信息最初是范戴克在1964 年洛杉矶的一场民权活动上与马丁·路德·金一起宣读的。金。
该消息部分内容如下：“仇恨不是常态。偏见不是常态。怀疑、厌恶、嫉妒、寻找替罪羊……这些都不是人类个性的超然方面。它们是疾病。它们是灵魂的癌症。它们是多年来滋生人类的传染性和传染性病毒。”
范戴克今年早些时候曾告诉好莱坞报道，在总统退出竞选之前，他计划支持乔·拜登。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/14/dick-van-dyke-glad-he-wont-be-around-for-trump-second-term-as-president</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>