<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 21:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>到 2027 年底，条形码可能会被更强大的替代品所取代</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/barcodes-could-be-superseded-by-a-more-powerful-alternative-by-the-end-of-2027</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T16:59:50Z条形码在过去的 50 年里，斑马条纹标签已经无处不在，但条形码的日子可能屈指可数了。监督二维码使用的全球组织表示，两年内，全球零售商将可以使用功能更强大的替代代码。
据负责维护条形码全球标准的国际非营利组织 GS1 称，包含销售截止日期、产品说明、过敏原和成分以及价格的新代码将意味着“我们将告别老式条形码”。
Tesco 已开始在某些产品上使用新的二维码，其他试验表明，通过在代码中嵌入销售截止日期可以减少家禽等易腐食品的浪费，从而实现更动态的折扣。
二维码（快速响应）将允许客户立即访问有关产品的更多信息，包括在更严格的环境法规出台时如何回收电池、衣服和建筑材料。
但它们也会对全球云计算资源提出更大的要求，其中包含的额外数据将存储在云计算资源中——这意味着潜在的碳排放增加足迹。
1974 年 6 月，俄亥俄州一家超市中出现了第一个条形码，当时有人在收银台结账，一包 Juicy Fruit 口香糖被取走。该条形码由 Joe Woodland 设计，他是一位发明家，一位因利润损失而苦恼的零售商恳求他加快结账排队和盘点的速度。
可口可乐已在拉丁美洲部分地区为可再填充瓶使用新一代代码 使用 新一代代码，使用二维码计算再填充量，从而可以强制执行 25 次后才能回收的要求。据称，澳大利亚连锁超市 Woolworths 在某些地区减少了食物浪费高达 40%，因为条形码可以让商店更好地识别即将过期的产品，并更有效地打折。
“我们的目标是，到 2027 年底，世界上所有的零售商都将能够读取这些下一代条形码，”GS1 总裁兼首席执行官 Renaud de Barbuat 表示。 “我们认为这是可行的……这代表零售商在调整其销售点系统方面进行了一些投资，但这项工作已经在顺利进行中。”
一些专家认为，有关栅栏式条形码消亡的报道为时过早，并指出，非食品类产品上没有售卖截止日期的新代码需求较少，而且重新设计包装需要成本。
根据 GS1 UK 的一项调查，在英国，近一半的零售商已经升级了他们的结账技术，以适应更多多功能二维码，其余大部分零售商预计将在未来一年内这样做。
GS1 UK 首席执行官安妮·戈弗雷 (Anne Godfrey) 表示：“这项工作已经筹备了一段时间，但新冠疫情确实加速了它的发展。在疫情期间，每个人都习惯了在酒吧和餐馆里用手机对准二维码来查看菜单。”
电子阅读系统公司销售主管 Steven Gibbons 表示：“我认为条形码已经成为过去，但事实并非如此，因为并不是每个人都需要遵守[使用新二维码]。”
蜡烛等没有保质期的商品可以继续使用老式的条形码，而易腐烂食品可以从拥有包括使用期限和来源在内的额外数据中受益。
他说，条形码在仓储和制造领域也会继续存在，因为它们是长期建立的流程的关键部分。
新二维码的优势在于，它们的信息包含在图像的多个位置，这意味着包装上的小褶皱不会妨碍扫描仪读取它们。如果包装皱巴巴的，就意味着栅栏式条形码的一条条形码丢失了，读取器就无法识别它。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/barcodes-could-be-superseded-by-a-more-powerful-alternative-by-the-end-of-2027</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人称加沙医院院长被关押在臭名昭著的以色列监狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/30/gaza-hospital-director-israeli-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T17:10:07Z身着战斗装备的联合国工作人员在医院与一名身穿 T 恤的男子交谈他的家人认为，仍在加沙北部工作的少数医生之一已被送往以色列监狱，他的医院已被关闭。
Dr据他的儿子说，加沙贾巴利亚难民营 Kamal Adwan 医院院长 Hussam Abu Safiya 最初被带到了 Sde Teiman 拘留营，他的儿子被告知，这位医生的腿在以色列士兵突袭医院时受了重伤。

“我们非常担心，我们三天没睡觉了，因为直到今天我们才知道他在哪里，”他的儿子 Idrees Abu Safiya 说。加沙巴勒斯坦卫生部主任穆尼尔·布尔什博士表示，根据多名目击者的证词，有人看到阿布·萨菲亚被拘留在监狱，身上有多处受伤。
在以色列军队对周围难民营进行密集军事行动期间，阿布·萨菲亚在被以色列军队围困和袭击的 80 多天中维持了医院的运转。
医院护士长艾德·萨巴赫表示，许多医务人员被拘留，最初被带到不同地点，包括附近的婚礼大厅和一所学校，但他们目前的下落不明。
以色列没有透露阿布·萨菲亚或医院其他失踪医务人员被关押在哪里，但声称该医院被哈马斯和伊斯兰国使用圣战。
以色列军方发言人 Avichay Adraee 声称在突袭中逮捕了 240 名战士，X 上还附有一群被捆绑和蒙住眼睛的男子的照片。



Hossam Abu Safiya，中心上个月在卡迈勒阿德万医院监督对一名在以色列空袭中受伤的巴勒斯坦男子的治疗。  图片：法新社/盖蒂图片社


世界卫生组织表示，它对以色列的突袭感到“震惊”，这次突袭导致加沙北部最后一家仍在运营的主要医院停止服务。
它表示，尽管加沙北部贝特拉希亚的印尼医院无法运营且缺乏基本服务，但患者和部分工作人员已被转移到该医院，并正在努力将患者转移到另一个地方。
联合国表示，有关 Sde Teiman 医院发生酷刑和性暴力的报道，在其他医院遭到突袭时被拘留的医护人员被带走。 “严重违法且令人反感”。
国际特赦组织呼吁以色列释放所有医护人员。“以色列未经指控或审判就拘留了数百名来自加沙的巴勒斯坦医护人员。卫生工作者遭受酷刑和其他虐待，并被单独监禁，”人权组织在一份声明中说。
伊德里斯·阿布·萨菲亚表示，他希望人道主义和人权组织能够共同努力，争取释放他的父亲。
据巴勒斯坦卫生部称，自 2023 年 10 月 7 日以来，加沙至少有 1,057 名卫生工作者被杀。巴勒斯坦倡导组织医疗工作者观察表示，已有 300 名工人被拘留。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/30/gaza-hospital-director-israeli-prison</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因暴风雨警告，爱丁堡取消了跨年街头派对和烟火表演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/edinburgh-cancels-new-years-eve-hogmanay-street-parties-and-fireworks-due-to-storm-warning</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T16:29:22Z人群聚集在爱丁堡庆祝除夕由于预测未来 36 小时将有暴风雨，爱丁堡的除夕街头派对和烟花表演因安全原因被取消小时。
该市除夕节组织者表示，预计强风和降雨将袭击该市，因此周一和周二晚上计划举行的任何户外活动都不安全。
这些活动包括城堡上的烟花表演、以德克萨斯州为主角的城堡花园音乐会以及王子街上的街头派对。室内活动包括一场由 Idlewild 领衔的音乐会和在圣吉尔斯大教堂举行的烛光音乐会，将按计划进行。
“我们知道，这将让所有希望在爱丁堡庆祝除夕的人感到非常失望，人们从世界各地来到除夕的故乡，”组织者说。
英格兰西北部的布莱克浦市议会表示，在气象局向全国大部分地区发布了一系列天气预警直至周三后，该市议会也做出了取消烟花表演的“艰难决定”。
苏格兰正在经历“相当持续的降雨”和降雪，警告将持续到新年前夜的午夜。预计降雨量普遍为 50-70 毫米，部分地区降雨量达 100-140 毫米，苏格兰高地和马里部分地区将发布黄色天气预警。
苏格兰大陆和岛屿共发布三条黄色天气预警，分别针对降雨、降雪和风力。
预报员表示，英格兰北部将遭受强风袭击，周一阵风将达到每小时 60 英里，周二英格兰北部和北爱尔兰将发布黄色风力预警。
威尔士部分地区周二和周三将发布黄色降雨预警，英格兰南部将在元旦发布黄色风力预警。预计周三英格兰和威尔士将出现高达 60 英里/小时的阵风，沿海和丘陵地区的风速可能达到 75 英里/小时。
气象局警告称，新年前夜的交通延误“可能”发生，因为英格兰和北爱尔兰的强风可能达到 70 英里/小时。
尽管天气预报显示有强风，但伦敦的烟火庆典仍按计划举行。据大伦敦政府称，这是欧洲最大的年度烟火庆典，预计将有 10 万人参加。
气象局发言人 Oli Claydon 表示，“强风，尤其是风雨交加的地方”，可能会造成交通中断。周一，由于大风天气，纽卡斯尔和贝里克郡之间的火车以较低的速度运行。
在苏格兰，渡轮和火车已经中断。由于金格西的 Gynack Burn 水位过高，苏格兰高地干线被关闭。新年前夜午夜至下午 5 点之间，苏格兰部分地区将发布黄色预警，表明可能会发生房屋被淹和交通中断。
“预计 Speyside、Great Glen 和 Tayside 的水位将极高，导致交通和社区中断，”苏格兰环境保护署值班洪水经理 Cordelia Menmuir 表示。“我们可能会看到这些地区出现大面积的河流和地表水洪水。”
Menmuir 敦促受影响地区的人们考虑他们的出行是否必要，并为洪水做好准备。
环境署洪水值班经理 Stefan Laeger 表示：“持续的大雨意味着周二、周三和周四英格兰中部和北部部分地区的河流水位可能很高，届时可能会出现严重的内陆洪水，但预计不会发生。环境署团队将前往实地，采取行动减少洪水的影响并支持受影响的社区。”
Laeger 敦促人们远离洪水泛滥的河流，不要驾车穿越洪水，“因为仅 30 厘米的流水就足以移动您的汽车”。
新年前夕凌晨 5 点至午夜，奥克尼群岛和设得兰群岛已发布持续降雪警告。
元旦过后，预计周四晚上将出现大面积寒冷和霜冻天气。
爱丁堡市议会领导人 Jane Meagher 表示，为了安慰狂欢者，该市仍有许多室内活动在举行。
“我知道，和我一样，很多人会非常失望。这个决定不是轻率做出的，然而，鉴于持续恶劣的天气条件，公共安全必须是我们的首要任务，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/edinburgh-cancels-new-years-eve-hogmanay-street-parties-and-fireworks-due-to-storm-warning</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，电影中杀戮话题的增多引发了人们对健康的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/30/rise-in-talk-about-killing-in-films-raises-health-concerns-researchers-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/30/rise-in-talk-about-killing-in-films-raises-health-concerns-researchers-say</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普对 E Jean Carroll 性虐待案判决上诉失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/donald-trump-loses-appeal-e-jean-carroll</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T16:06:53Z一位戴着太阳镜的女士联邦上诉法院维持了对唐纳德·特朗普的 500 万美元判决，判决理由是特朗普性侵和诽谤杂志作家E Jean卡罗尔，给这位当选总统带来了法律挫折。
曼哈顿美国第二巡回上诉法院的三名法官驳回了特朗普要求重新审判的论点，裁定包括其他原告证词在内的证据——以及臭名昭著的Access Hollywood录音带，该录音带捕捉到他吹嘘“抓住[女性]的阴部”是正常的——是被正确采纳的。
2023年5月的判决认定特朗普应对以下罪行负责： 1996 年左右，即他第一次当选总统的 20 年前，她在纽约一家百货商店的更衣室里对卡罗尔实施了性侵犯，但陪审团并未将此案称为强奸案。该判决包括 2022 年 10 月的一篇社交媒体帖子中，卡罗尔因性侵犯被处以 202 万美元的罚款，并因诽谤卡罗尔而处以 298 万美元的罚款。他在帖子中称卡罗尔的指控是“骗局”。

相关：特朗普的白宫充斥着被指控的性侵犯者......以他为首

上诉法院表示，另外两名指控特朗普性行为不端的女性的证词——女商人杰西卡·利兹 (Jessica Leeds) 以及前《人物》杂志作家娜塔莎·斯托伊诺夫 (Natasha Stoynoff) 帮助建立了与卡罗尔的指控一致的“重复的、特殊的行为模式”。
“特朗普先生在 [Access Hollywood] 录音带中的陈述，加上利兹女士和斯托伊诺夫女士的证词，建立了与卡罗尔女士指控一致的重复的、特殊的行为模式，”意见书指出。
该裁决是在另一项8330 万美元诽谤判决之后做出的，该判决于 1 月在特朗普对她的指控否认后胜诉。特朗普正在对该判决提出上诉。
特朗普一直否认所有指控，声称他从未见过卡罗尔，她“不是我的类型”。
即使特朗普于 2025 年 1 月 20 日就任第二任总统，此案预计仍将继续，因为美国最高法院于 1997 年一致裁定，现任总统对其公务履行前的行为没有民事诉讼豁免权。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/donald-trump-loses-appeal-e-jean-carroll</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚法院判处在校园袭击中杀死 10 人的青少年父母监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/serbian-court-jails-parents-of-teenager-who-killed-10-in-school-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/serbian-court-jails-parents-of-teenager-who-killed-10-in-school-attack</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利亚姆·佩恩：阿根廷官员指控三人犯过失杀人罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/30/liam-payne-argentinian-officials-charge-three-with-manslaughter</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/30/liam-payne-argentinian-officials-charge-three-with-manslaughter</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在致敬演讲中表示，特朗普可以向吉米·卡特学习“正派”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/biden-trump-jimmy-carter</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T15:26:58Z一名男子在麦克风前做手势，背景是一面美国国旗乔·拜登表示唐纳德·特朗普应该向吉米·卡特的遗产，在前总统于周日去世几个小时后发表的讲话中，他以 100 岁高龄去世。
这位即将离任的美国总统在美国维尔京群岛的一次家庭度假期间对记者发表讲话，将卡特的性格与他的前任特朗普的性格进行了鲜明的对比，特朗普将于明年 1 月接任第二任总司令。
当被问及特朗普是否可以从卡特身上学到什么时，拜登回答说：“正派。正派。体面。”

相关：“和平至关重要”：世界各国领导人向“终身人道主义者”吉米·卡特致敬

“你能想象吉米·卡特走过一个需要帮助的人身边，然后继续走吗？”拜登说。“你能想象吉米·卡特通过他们的外表或说话方式来称呼某人吗？我不能。”
这位即将离任的总统谈到卡特九分钟，称他是一位人道主义者、私人朋友和“杰出的领导人”。他强调卡特的价值观如何反映在美国的全球地位上，并指出“世界其他国家都看着我们。他值得我们关注。”
特朗普过去曾与卡特公开发生过分歧，这次他的回应语气更为慎重。这位第 45 任、即将上任的第 47 任美国总统周日发表了两份声明，称赞卡特是“一个真正的好人”，他对他“非常尊重”，并称他比大多数白宫官员都更有影响力。
“虽然我在哲学和政治上强烈反对他，但我也意识到他真正热爱和尊重我们的国家，以及它所代表的一切，”特朗普在 Truth Social 上写道。 “他努力让美国变得更好，为此我向他致以最崇高的敬意。”
特朗普对卡特去世的回应与最近的言论截然不同。10 月，在卡特 100 岁生日那天，特朗普正在威斯康星州沃纳基竞选，嘲笑这位前总统是“最幸福的人”，因为拜登的一届总统任期让卡特的任期相比之下显得“辉煌”。
卡特和特朗普之间的关系长期以来一直很棘手，双方都有挖苦。 2019 年，卡特暗示俄罗斯的干预让特朗普赢得了 2016 年的胜利，特朗普会在 G20 峰会上驳斥这一言论，称卡特是个“好人”，但却是个“糟糕的总统”和“被遗忘的总统”。卡特当年晚些时候警告称，特朗普的第二个任期将是一场“灾难”，并将高龄作为一个因素。
特朗普最终在 2020 年输给拜登后，于 11 月的选举中击败卡马拉·哈里斯，成为当选总统年龄最大的人。
在后来的 X 帖子中，拜登继续赞扬卡特的一生工作，其中包括 2002 年因寻求全球冲突的和平解决、推进人权和民主以及促进经济和社会发展而获得诺贝尔和平奖发展。
总统说卡特“不是用言语而是用行动来衡量他的一生”，并且“鼓舞了人们，改变了生活，拯救了全世界的生命”。
“吉米·卡特是过上有意义和有目的的生活的典范，”拜登说。“我们都应该更像吉米·卡特一点。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/biden-trump-jimmy-carter</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特立尼达和多巴哥在周末暴力事件后宣布进入紧急状态</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/30/trinidad-and-tobago-state-of-emergency-murders-killings-caribbean-2024</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T15:14:39Z黄色警戒线封锁了一条道路，许多停放的车辆聚集在那里，还可以看到穿着白色纸套装的人。特立尼达和多巴哥政府宣布进入紧急状态，此前这个加勒比双岛国家经历了周末的暴力事件使得今年的谋杀案数量达到 623 起。
五名男子在首都西班牙港郊区的一个庄园里被枪杀，一名 57 岁的妇女周五在圣费尔南多的医院接她十几岁的儿子时被枪杀。
特立尼达和多巴哥人口为 150 万，2024 年的谋杀案数量空前高涨，使该国成为拉丁美洲和加勒比地区暴力程度最高的国家之一。
根据总理基思·罗利办公室宣布的紧急权力，警察和军队拥有广泛的权力，可以不经指控拘留个人，无需搜查令即可搜查财产。
罗利在一份声明中表示，他对 2024 年的谋杀案数量感到失望，呼吁警方利用他们的新权力让罪犯的生活“不舒服”。
在西班牙港举行的新闻发布会上，罗利的缺席受到当地媒体的批评，司法部长斯图尔特·杨表示，目前不会实施公共宵禁。
杨表示，这些措施是由于该国犯罪分子一周的“无耻行为”而采取的，预计会出现一波报复性袭击，其“规模如此之大，以至于危及公共安全”。

相关：加勒比海岛国特立尼达正努力应对“国家危机”暴力

他表示，他能向关心此事的公众提供“有限的保证”，并补充道：“我们面临的是犯罪活动增多，帮派之间使用高速突击武器进行报复性袭击。
“这不是为了降低凶杀率，而是要预料到会危及公众的无耻行为，”他说，尽管他承认，在过去 10 年的政府任期内，犯罪率一直在上升。
总统克里斯汀·坎加洛在一份声明中表示：“我确信，由于某人采取或立即威胁采取的行动，导致公共紧急情况的发生，其性质和规模如此之大，可能会危及公共安全。”
据估计，42.6% 的杀戮与帮派有关，几乎所有杀戮都与有组织的据警方称，这是犯罪行为。
特立尼达和多巴哥上次宣布紧急状态是在 2021 年，目的是在 Covid 大流行期间实施限制措施。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/dec/30/trinidad-and-tobago-state-of-emergency-murders-killings-caribbean-2024</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芬兰称在受损的波罗的海电缆附近发现六十英里长的拖痕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/finnish-investigators-into-suspected-sabotage-find-100km-trail-on-baltic-sea-bed</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T14:34:22Z油轮 Eagle S芬兰调查人员称，他们在一条水下电缆现场周围发现了一条长达近 100 公里（约 60 英里）的海底痕迹，该电缆圣诞节当天受损，疑似俄罗斯破坏行为。
涉嫌造成损害的船只名为 Eagle S，悬挂库克群岛国旗，据信是俄罗斯所谓的影子舰队的一部分，用于运输 2022 年入侵乌克兰后受到禁运的俄罗斯石油产品。
“我们目前的理解是，有问题的拖痕是 Eagle S 的锚痕，”警方首席调查员萨米·帕伊拉周日表示。“我们已经能够通过水下研究澄清此事，”他告诉芬兰国家广播公司 Yle。
这起明显的破坏行为损坏了连接芬兰和爱沙尼亚的 Estlink 2 电缆。修复电缆需要数月时间，这可能导致爱沙尼亚冬季电价上涨。这是一系列涉及水下电力和通信电缆损坏的可疑事件中的最新一起。
Paila 表示，“意图问题是一个完全必要的问题”，将在调查期间得到澄清。然而，爱沙尼亚一位高级官员表示，毫无疑问，两国正在应对一场蓄意袭击。
“如果你拖着锚，你不可能没有注意到它，因为船会偏离航线。 “这显然是不可能的，”该官员告诉《卫报》。
爱沙尼亚官员承认，“很难证明”谁是这次袭击的幕后黑手，但怀疑自然落在了俄罗斯身上，因为俄罗斯在过去两年中一直在对北约国家进行破坏活动。
据芬兰媒体报道，Eagle S号的船员由格鲁吉亚人和印度人组成，但这艘船最近停靠在俄罗斯，据信载有俄罗斯石油产品。
爱沙尼亚官员表示，当圣诞节当天警报响起时，芬兰和爱沙尼亚派船前往该地区，但爱沙尼亚船只无法应对波涛汹涌的大海，因此芬兰人率先出击。 “花了几个小时才弄清楚到底是哪艘船的错，在此期间 [Eagle S] 还切断了两条通信线路，”这位官员说。
然而，这艘船在 Estlink 1 号（连接芬兰和爱沙尼亚的第二条电缆）受到任何损坏之前就停了下来。塔林已经发起了海军和特种部队的行动来保护剩余的管道。
此次明显的破坏发生在爱沙尼亚计划今年春天将其电网与旧苏联电网分离，转而与中欧电网合并之际。这位官员表示，这些计划将继续进行，但电缆损坏可能会造成高昂代价，理由是一年前同一条电缆因与破坏无关的行为而停止使用时造成了损失。
“在修复的几个月里，成本增加了 10%。总共，爱沙尼亚人因此多支付了 9000 万欧元。所以这不是小事，”这位官员说。
上个月，瑞典和丹麦之间海域的两条光缆被破坏，显然是一艘中国船只的破坏行为。波罗的海频频发生事件，导致北约秘书长马克·吕特周五宣布，北约将增加在波罗的海的军事存在。
爱沙尼亚官员表示，塔林自己的军事行动将重点关注监测波罗的海的繁忙交通，并对威胁做出快速反应。“我们会试图识别可疑船只，如果我们发现锚在水中，我们会尽一切努力在这艘船到达电缆之前阻止它，”这位官员说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/finnish-investigators-into-suspected-sabotage-find-100km-trail-on-baltic-sea-bed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国官员指责埃隆·马斯克试图影响选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/german-official-elon-musk-trying-to-influence-election-afd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/german-official-elon-musk-trying-to-influence-election-afd</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾新棋盘游戏为抵抗中国入侵提供机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/new-taiwanese-boardgame-offers-chance-to-battle-chinese-invasion</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T14:17:35ZMizo Games 创始人张绍连在新北市讨论和检查新棋盘游戏“2045”的印刷当台湾的家庭准备在 1 月份聚在一起庆祝农历新年时，一款将将于当月发布的游戏承诺在节日期间提供一些以战争为主题的乐趣。
“2045”是台湾公司 Mizo Games 开发的一款新棋盘游戏。它邀请玩家参与一场 20 年后想象中的中国入侵。玩家扮演的角色包括台湾军官、中国潜伏特工和志愿公民战士。
“我们无法预测未来，但如果冲突不可避免，我希望这款游戏能让人们有机会在战争到来之前在桌面上体验战争，”Mizo Games 创始人 KJ Chang 告诉华尔街日报。

相关：关税、科技和台湾：中国希望如何防范特朗普的经济

这款游戏的发布正值中国加大对自治岛屿周边军事压力之际。台湾从未被中华人民共和国统治过，但北京视其为领土的一部分，并承诺在必要时使用武力“统一”台湾。
观察人士不知道中国何时会针对台湾发动军事行动。但一些分析人士指出，2050 年左右可能是危险时期。中国领导人兼三军总司令习近平承诺到本世纪中叶建成一支“世界一流军队”，而2049年，即中华人民共和国成立一百周年，是北京希望实现“民族复兴”的日期。
Mizo Games 于 8 月为其新产品发起了众筹活动。几个月内，它筹集了 410 万新台币（99,468 英镑），超出了最初目标的 4,000% 以上。
2045 是台湾一系列娱乐产品中的最新一款，这些产品关注的是中国企图吞并台湾的威胁。今年还发布了 Zero Day，这是一部由台湾政府资助的电视连续剧，描述了中国入侵。它还得到了台湾科技亿万富翁、台湾民防工作的支持者 Robert Tsao 的支持。
除了收到游戏的第一批副本外，众筹活动的 VIP 支持者还将收到额外的台湾主题产品。其中包括一个皮革护照封面，上面印有“让我以台湾人的身份飞翔”的字样，这是对台湾缺乏国际认可的认可。
世界上大多数国家只与中国有正式的外交关系。北京坚持认为各国不应承认台湾是独立于中国的独立国家，并向国际政府施加压力，要求其切断与台北的关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/new-taiwanese-boardgame-offers-chance-to-battle-chinese-invasion</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约会应用程序准备推出人工智能功能，帮助用户找到爱情</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/dating-apps-prepare-to-launch-ai-features-to-help-users-find-love</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/30/dating-apps-prepare-to-launch-ai-features-to-help-users-find-love</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管存在贸易战担忧，但全球市场有望在 2025 年继续上涨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/30/global-markets-tipped-to-keep-rising-in-2025-despite-trump-trade-war-fears</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/30/global-markets-tipped-to-keep-rising-in-2025-despite-trump-trade-war-fears</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察局长表示，警方应减少警员人数并使用科技打击犯罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/forces-technology-officer-numbers-police-chief</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/forces-technology-officer-numbers-police-chief</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>