<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2024 09:19:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究表明，儿童挑食很大程度上是由遗传因素造成的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2024/sep/20/fussy-eating-in-children-largely-down-to-genetics-research-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T05:00:01Z孩子们在糕点上切形状。家长们如果发现自己的孩子挑食，他们要振作起来：孩子不愿意吃更广泛的食物，很大程度上是由于基因，而不是父母的教养，据科学家称。
研究人员调查了从幼儿到青少年的饮食习惯，发现从 16 个月到 13 岁，挑食习惯平均变化不大。挑食习惯在 7 岁时出现一个小高峰，之后略有下降。
当他们研究挑食的驱动因素时，DNA 成为主导因素。研究发现，人口中的遗传变异解释了 16 个月时挑食习惯差异的 60%，从 3 岁到 13 岁上升到 74% 甚至更多。
这一发现表明，只吃有限种类的食物和对尝试新食物感到不快更多的是天性而不是教养。这也指出了鼓励饮食多样化的干预措施可能更有效的机会之窗。
伦敦大学学院行为遗传学家 Zeynep Nas 博士说：“这项研究的主要结论是，挑食并不是父母教育的结果。这确实归结于我们之间的基因差异。”

相关：超过三分之一的儿童在餐厅用餐的盐含量仍超过目标值

研究人员表示，影响挑食者的其他因素来自他们所处的环境，例如全家人坐下来吃饭以及周围人所吃的食物种类。
Nas 和她的同事分析了英国双子座研究的数据，该研究招募了 2,400 对双胞胎，以探索遗传和环境如何影响儿童成长。作为研究的一部分，父母在孩子 16 个月大时填写了关于其饮食习惯的问卷，并在孩子 3、5、7 和 13 岁时再次填写了问卷。
为了弄清挑食在多大程度上受遗传因素影响，在多大程度上受环境因素影响，研究人员比较了同卵双胞胎和非同卵双胞胎的饮食习惯。同卵双胞胎的基因完全相同，而非同卵双胞胎的基因只有一半相同。
研究人员在《儿童心理学和精神病学杂志》上撰文，描述了同卵双胞胎的挑食习惯比非同卵双胞胎更相似，这证明遗传因素在很大程度上决定了挑食的差异。
但孩子的环境也很重要。双胞胎共同的经历，比如在家里吃的食物种类，是他们幼儿时期挑食的重要驱动因素。在 7 岁到 13 岁之间，拥有不同的朋友等个人经历解释了挑食水平的约 25% 差异。
研究人员表示，共同的经历，比如全家一起吃饭，对幼儿的影响最大，因此在那个年龄段提供更多的食物种类可能是最有效的。
研究人员补充说，虽然遗传因素在挑食中显然很重要，但它不应该让父母感到无能为力。正如纳斯所说：“遗传不是命运。”
利兹大学这项研究的合著者艾莉森·菲尔德斯博士说：“尽管挑食具有很强的遗传成分，并且可以延续到幼儿期之后，但这并不意味着它是固定的。
“父母可以继续支持他们的孩子在整个童年和青春期吃各种各样的食物，但同龄人和朋友可能会在孩子进入青少年时期时对他们的饮食产生更重要的影响。”
2022 年，意大利研究机构 Human Technopole 的 Nicola Pirastu 博士领导了一项关于食物偏好遗传学的研究。
他发现影响味觉和嗅觉受体的遗传因素不如影响味觉和嗅觉受体的大脑变异重要。人们对不同口味的反应。“虽然口味是食物选择的第一驱动因素，但基因差异更有可能决定大脑对食物的反应，”他说。
皮拉斯图说，更多地了解食物选择的遗传学可以帮助科学家确定是什么阻碍了一些人健康饮食，并为更具吸引力的改良健康食品铺平了道路。他补充说，另一种可能性是新一代药物可以改变人们对更健康食品的偏好。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2024/sep/20/fussy-eating-in-children-largely-down-to-genetics-research-shows</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>披露：缴获文件显示俄罗斯数月前就预见了库尔斯克号的入侵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/revealed-russia-anticipated-kursk-incursion-months-in-advance-seized-papers-show</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/revealed-russia-anticipated-kursk-incursion-months-in-advance-seized-papers-show</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官称，新喀里多尼亚警方在与致命骚乱有关的行动中击毙两人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/new-caledonia-unrest-protests-police-kill-two-noumea</link>
      <description><![CDATA[2024-09-20T02:36:47Z2024 年 9 月 19 日，法国宪兵封锁了法国太平洋领土新喀里多尼亚蒙特多尔的一条道路。 新喀里多尼亚警方在一次行动中造成两名男子死亡拘留涉嫌参与五月致命骚乱的活动人士，该骚乱是由巴黎试图改变法国太平洋领土的投票权而引发的，官员说。
在首都努美阿南部的夜间行动中发生的死亡事件使法国太平洋领土数月动乱中的死亡人数达到 13 人。
检察官 Yves Dupas 周四表示，安全部队在观察任务中遭到“一群武装人员的直接威胁”后开了两枪。
第一枪“击中了一名 30 岁男子的腹部右侧，他是独自一人的枪手”，Dupas 在一份声明中说。 “第二枪击中了一名 29 岁男子的胸部。”

相关：“被抛弃”：新喀里多尼亚议员发誓要将原住民的不满带到巴黎

警方正在寻找大约十几名涉嫌参与袭击安全部队的人员。
“我们不是恐怖分子，我们也没有处于战争状态，”安全行动所在村庄的一位母亲说道。
上周，法国驻新喀里多尼亚当局宣布延长宵禁，禁止从晚上 6 点到早上 6 点在群岛上聚会和旅行，以防担心下周是法国占领太平洋领土周年纪念日，当地土著卡纳克人举行了抗议活动。
卡纳克人长期以来一直试图摆脱法国的统治，法国于 1853 年首次占领太平洋群岛，并于 1957 年才向所有卡纳克人授予公民身份。
5 月 13 日爆发了最新一轮暴力事件，起因是法国总统埃马纽埃尔·马克龙政府试图修改法国宪法并改变新喀里多尼亚的投票名单，卡纳克人担心，此举将通过给予新近从法国大陆抵达的人更多权利，进一步将他们边缘化。
两天后，马克龙宣布进入紧急状态，并紧急调派 3,500 名士兵帮助警方平息骚乱。目前已有 13 人死于暴力事件，其中大部分是卡纳克人，其中包括两名安全部队成员。其中一人因武器意外走火而被击毙。
周三夜间警方干预的目的是逮捕 10 名涉嫌参与 5 月份两周暴力事件的人，这些暴力事件包括封锁首都周边及周边地区的整个地区、群岛的主要道路、纵火和抢劫。
6 月，11 名卡纳克活动分子在针对现场行动协调组的大规模警方突袭中被捕。此次拘留是警方于 5 月 17 日发起的一项调查的一部分，就在几天前，反对巴黎推动的选举改革的抗议活动演变成暴力事件。
其中七人，包括卡纳克独立运动“实地行动协调单位”的领导人克里斯蒂安·泰恩 (Christian Tein)，被空运到 17,000 公里外的法国大陆进行审前拘留。
他们面临的指控包括共谋谋杀未遂、有组织持械盗窃、有组织破坏私人财产并危害他人以及参与犯罪集团并意图策划犯罪。
泰恩的组织指责法国当局“殖民做法”，并要求立即释放这些活动人士并让他们返回祖国。该组织在社交媒体上发表的一份最新声明中发誓，“卡纳克人民永远不会放弃以和平方式实现独立的愿望。”
在过去七个月中，实地行动协调组在新喀里多尼亚组织了反对法国当局和巴黎支持的选举改革的和平游行。
由于马克龙的新任总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 在 7 月立法选举未决后与分裂的议会中的政治势力展开斗争，选举改革现在被搁置一旁。
法新社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/new-caledonia-unrest-protests-police-kill-two-noumea</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普抱怨缺乏犹太选民支持，并指责“民主党诅咒”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/trump-jewish-voters-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/trump-jewish-voters-election</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称库尔斯克攻势转移了 40,000 名俄罗斯士兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/ukraine-war-briefing-offensive-in-kursk-diverted-40000-russian-troops-zelenskyy-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/20/ukraine-war-briefing-offensive-in-kursk-diverted-40000-russian-troops-zelenskyy-says</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，北卡罗来纳州共和党州长候选人称自己为“黑纳粹”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mark-robinson-north-carolina</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T20:34:08Z一名西装革履的男子对着麦克风讲话北卡罗来纳州共和党州长候选人马克·罗宾逊 (Mark Robinson) 自称是“黑人纳粹！”根据CNN最新报道，罗宾逊在色情网站的留言板上发布了一条信息，该报道是关于这位已经身陷丑闻和争议性言论的现任副州长的。

据CNN报道，罗宾逊在存档的信息中称自己是个“变态”，因为他“喜欢看跨性别色情片”。这些信息是在2008年至2012年间在色情网站“Nude Africa”上发布的，该网站有一个留言板。

他还表示支持恢复奴隶制。“奴隶制并不坏。有些人需要成为奴隶。我希望他们能恢复奴隶制。我肯定会买一些，”他在 2010 年 10 月写道。
2012 年 3 月，在奥巴马政府期间，他写道：“我宁愿选择希特勒，也不愿选择华盛顿现在的任何垃圾！”
罗宾逊是北卡罗来纳州第一位黑人副州长，他将在 11 月面对民主党州检察长乔希·斯坦。据报道，随着周四有关 CNN 报道的谣言四起，共和党人一直在向罗宾逊施压，要求他退出竞选。北卡罗来纳州候选人退出的最后期限也是星期四，从选票中删除其名字的最后期限已过。
在社交媒体上的视频帖子中，罗宾逊指责对手向 CNN 泄露了这一消息，并坚决否认发表过这些言论。
“你知道我的话。你知道我的性格，”罗宾逊说。“而且你知道我在这场竞选中以及之前一直都是完全透明的。伙计们，在这场竞选中，我们的对手迫切希望将焦点从实质性问题转移到你们关心的问题上，转向淫秽的小报垃圾。我们不能允许这种情况发生。”
罗宾逊将这个故事比作三十年前在有争议的确认听证会上对最高法院法官克拉伦斯·托马斯的“高科技私刑”。 “我们不会让他们这么做。我们会继续参加竞选。我们会赢得胜利，”他说。
CNN 的报道详细介绍了聊天板上的“minisoldr”身份与已知属于罗宾逊的电子邮件地址之间长达数十年的联系。
由于共和党已经控制了北卡罗来纳州的立法机构，罗宾逊的胜利将使他们获得三连胜，并单方面控制关键战场州的政策制定。
罗宾逊的言论一直存在争议。他将 Covid-19 描述为摧毁唐纳德·特朗普的“全球主义者”阴谋。 2021 年，他将跨性别者和同性恋者称为“污秽”。他还说同性恋者相当于“牛留下的东西”，以及“蛆虫”和“苍蝇”。
自 6 月以来，罗宾逊就没有在民意调查中领先过。爱默生学院最近的一项民意调查显示，罗宾逊落后 8 个百分点。
北卡罗来纳州是总统选举中的关键摇摆州。北卡罗来纳州保守派政策杂志《卡罗莱纳日报》今天报道称，特朗普竞选团队已要求罗宾逊退出竞选，并不再允许罗宾逊与前总统同台演出。特朗普在 3 月份全力支持罗宾逊，称他为“打了兴奋剂的马丁·路德·金”。
CNN 的文章引用了罗宾逊在 2011 年的帖子中用淫秽、种族主义的言辞诋毁马丁·路德·金的言论。称他为“共产主义混蛋”、“比蛆虫还坏”、“该死的骗子”和“骗子”。
据 CNN 报道，罗宾逊发帖称：“我不是三 K 党成员。他们不允许黑人加入。如果我是三 K 党成员，我会叫他马丁·路西法·库恩！”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mark-robinson-north-carolina</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦贸易委员会发现社交媒体和在线视频公司正在对用户进行“大规模监控”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/19/social-media-companies-surveillance-ftc</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/19/social-media-companies-surveillance-ftc</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦南部警方开枪击毙亵渎宗教嫌疑人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/police-in-southern-pakistan-shoot-dead-blasphemy-suspect</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T20:35:30Z巴基斯坦警察徽章巴基斯坦南部警方在与武装人员的枪战中击毙了一名亵渎罪嫌疑人，这是该市发生的第二起此类杀人案。一周。
警方确认被杀男子为信德省乌默科特区医生沙阿·纳瓦兹 (Shah Nawaz)，两天前，他因被指控侮辱伊斯兰教先知穆罕默德并在社交媒体上分享亵渎内容而躲藏起来。
当地警察局长尼亚兹·科索 (Niaz Khoso) 表示，纳瓦兹周三晚上“纯属偶然”，当时警察示意两名骑摩托车的男子在南部信德省米尔布尔哈斯市停车。
他说，那两名男子非但没有停车，反而开枪并试图逃跑，警方随即开枪还击。他说，其中一名嫌疑人骑摩托车逃跑，另一名嫌疑人被击毙。
Khoso 声称，直到枪战之后，警察才知道被杀的人就是他们因涉嫌亵渎神明而通缉的医生。
社交媒体上流传的视频显示，当地神职人员向警察投掷玫瑰花瓣，并称赞警察击毙了亵渎神明嫌疑人。信德省政府尚未就嫌疑人被杀的情况作出澄清。
巴基斯坦独立人权委员会 (HRCP) 对纳瓦兹被杀一事表示强烈谴责，称“对两名被指控亵渎神明的人被法外处决一事深表关切”。
“据称执法人员参与的亵渎神明案件中的这种暴力模式是一种令人担忧的趋势，”它在一份声明中表示。 HRCP 还要求政府开展独立调查，查明谁对纳瓦兹的死负有责任，并确保对责任人进行惩罚。
纳瓦兹在米尔布尔哈斯被杀的前一天，附近城市乌默尔科特的伊斯兰主义者举行抗议，要求逮捕他，并烧毁了他的诊所。
最近一次杀戮发生在一周前，一名警官在巴基斯坦西南部城市奎达的一个警察局内开枪，致命伤了另一名因亵渎罪被捕的嫌疑人赛义德·汗。周三，警察将汗从一群愤怒的暴徒手中救出，暴徒声称汗侮辱了伊斯兰教的先知，汗随即被捕。
但他被一名警察击毙，该警察很快被逮捕。
然而，该部落和被杀男子的家人表示，他们赦免了这名警察，称汗侮辱伊斯兰教的先知穆罕默德，伤害了穆斯林的感情。
尽管暴徒杀害亵渎嫌疑人的情况很常见，但在巴基斯坦，警察杀人的情况很少见，在巴基斯坦，亵渎指控——有时甚至只是谣言——往往会引发暴徒的骚乱和暴行，并可能升级为杀人。
根据巴基斯坦有争议的亵渎法，任何被判犯有侮辱伊斯兰教或伊斯兰宗教人物罪的人都可能被判处死刑——尽管当局尚未对亵渎罪人执行死刑亵渎神明。
近年来，巴基斯坦对亵渎神明嫌疑人的袭击激增。
6 月，一群暴徒闯入西北部城镇马德扬的一家警察局，抓走了一名游客，然后以亵渎伊斯兰教圣书的指控将其杀害。
去年，旁遮普省的一群暴徒袭击了基督徒的教堂和家园，因为他们声称看到当地一名基督徒和他的朋友亵渎《古兰经》。贾兰瓦拉地区的袭击引起了全国的谴责，但基督徒表示，与暴力事件有关的男子尚未受到审判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/police-in-southern-pakistan-shoot-dead-blasphemy-suspect</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党首领誓言在爆炸装置袭击后“惩罚”以色列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/hezbollah-chief-vows-punishment-of-israel-after-explosive-device-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/hezbollah-chief-vows-punishment-of-israel-after-explosive-device-attacks</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马提尼克岛因生活成本过高爆发暴力抗议活动，14 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/martinique-protest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T18:54:39Z一辆汽车在街上燃烧法属加勒比海岛国马提尼克岛的官员已在其首都部分地区实施晚上 9 点至凌晨 5 点的宵禁，以平息因高昂的住房成本而不断升级的暴力抗议活动。生活。
据法国国际广播电台 (RFI) 报道，至少有 14 人受伤，其中包括 11 名警察，其中一些人被枪击，社交媒体上令人震惊的场景显示，车辆被大火吞没，建筑物被烧毁，全副武装的防暴警察向抗议者行进。
站在一家完全被毁的麦当劳店外，这家连锁店的马提尼克岛总监 Marie-Kelly Roussas 告诉法国 24，重建餐厅需要数月时间，影响数十名低收入工人。
法国任命的马提尼克岛长官 Jean-Christophe Bouvier 的办公室表示，宵禁将延长至 9 月 23 日，旨在保护民众和企业并恢复法律和秩序。
但示威者表示，由于当局和企业对降低生活成本的请愿视而不见，他们被迫抗议。
法国国家统计数据数据显示法国本土和海外领土的生活成本存在显著差异，马提尼克岛居民的食物成本估计高出 30% 至 42%。
法国内政部长 Gérald Darmanin 去年承诺解决公司利用其市场主导地位抬高价格的问题，但加勒比海岛国的居民表示，他们仍在努力维持生计。
保护非洲裔加勒比人民和资源联盟的领导人 Rodrigue Petitot 一直在开展解决生活成本问题的运动，告诉法国 24，抗议活动的首要任务是确保人们能够买得起食物。
圣卢西亚驻马提尼克领事馆商务和文化专员 Shazi Chalon 表示，抗议的核心是“其他不满”。
“马提尼克应该是法国的一个部门，这意味着这里的人应该与法国处于同一水平，但许多人对此有不同的看法，并认为法国管理马提尼克的方式存在巨大差异——他们认为在一个黑人占多数的国家，所有在这里担任最高职位的人……都来自法国，”他补充。
拥有圣卢西亚和马提尼克双重国籍的查隆表示，人们还担心历史不平等的持续影响。“当地有白人，其中一些人的祖父母和祖先早在奴隶制时代就拥有种植园，他们……如今掌握着马提尼克的大部分经济权力，拥有大部分农业用地，也拥有大部分商业部门，”他说。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/19/martinique-protest</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他没这么做”：南卡罗来纳州执行死刑前几天，关键证人称他撒了谎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/south-carolina-execution-freddie-owens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/south-carolina-execution-freddie-owens</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级部长表示，有关苏·格雷的“骇人听闻”的争吵必须停止</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/appalling-rows-over-sue-gray-must-stop-senior-ministers-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/appalling-rows-over-sue-gray-must-stop-senior-ministers-say</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的 3.5 万英镑免费门票让足球监管机构的计划受到审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/keir-starmers-35k-in-free-tickets-puts-football-regulator-plans-under-scrutiny</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/19/keir-starmers-35k-in-free-tickets-puts-football-regulator-plans-under-scrutiny</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我非常激动”：凯莉·米洛宣布十年来最大规模巡演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/i-am-beyond-excited-kylie-minogue-announces-biggest-tour-in-a-decade</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T17:02:50Z凯莉·米洛 (Kylie Minogue) 在海德公园的英国夏日音乐节上登台表演凯莉·米洛 (Kylie Minogue) 宣布将举行十年来最大规模的巡演，以支持她的复出专辑《Tension》。
米洛的巡演共有 20 场演出，更多场次“即将公布”，将从澳大利亚开始，然后前往曼谷开启亚洲之旅。 5 月 16 日，米洛将抵达英国，在格拉斯哥的 OVO Hydro 室内竞技场演出。
随后，她将出现在纽卡斯尔、曼彻斯特、利物浦、谢菲尔德、诺丁汉和伯明翰，并在伦敦的 O2 演出两晚。

相关：英国人强迫凯莉·米洛做“shoey”。这种令人作呕的仪式是从哪里起源的？

这位澳大利亚明星还宣布了她的下一张录音室专辑《Tension II》，这是她 2023 年专辑《Padam Padam》的续集，该专辑曾获得格莱美奖。这张专辑包含九首新曲目，将于 10 月 18 日发行。
米洛在一份声明中表示：“我非常高兴地宣布 2025 年 Tension 巡回演唱会。我迫不及待地想与世界各地的粉丝分享美丽而狂野的时刻，庆祝 Tension 时代等等。
“到目前为止，这是一次令人兴奋的旅程，现在准备好特写镜头，因为我将召唤灯光、摄像机、动作……并且会有很多 Padaming。”
去年，Tension 成为这位澳大利亚歌手在英国排行榜上的第九张冠军专辑。米洛今年获得了全英音乐奖的全球偶像奖，并凭借《Padam Padam》获得了最佳流行舞曲录制格莱美奖。
2023 年 11 月，她成为拉斯维加斯威尼斯人度假村夜总会伏尔泰 (Voltaire) 的首位头条表演者，今年 7 月，她还参加了海德公园的英国夏令时音乐节。
社交媒体上的一些粉丝指出，纽卡斯尔巡演日期和欧洲歌唱大赛日期是同一天，这对一些粉丝来说是一个棘手的难题。其他人则表达了看到米洛登台的兴奋之情。
有人在 X 上说：“天哪，我起鸡皮疙瘩了，眼泪都出来了！！！！”。另一位网友表示，他们从 1987 年起就是这位歌手的粉丝，而且“在《邻居》中扮演夏琳的日子”时也曾是她的粉丝，他们从未亲眼见过米洛的演出，但这次他们“想亲眼见证”。
她在英国的演唱会门票将于 9 月 27 日星期五上午 10 点开始公开发售。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/19/i-am-beyond-excited-kylie-minogue-announces-biggest-tour-in-a-decade</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年秋天地球将短暂出现第二个“迷你月亮”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mini-moon-asteroid</link>
      <description><![CDATA[2024-09-19T17:04:09Z漆黑夜空中的一轮明月今年秋天，在一段有限的时间内，地球将迎来第二轮月亮。
根据一项研究本周发表，一颗长度与城市公交车相当的小行星将被地球引力捕获，并在地球轨道上运行约两个月，成为一颗“迷你卫星”。
它将从 9 月 29 日到 11 月 25 日在地球上停留一段时间，然后返回它的家乡——围绕太阳旋转的小行星带。
“即将造访我们的天体属于阿朱那小行星带，这是一条由太空岩石组成的次级小行星带，其轨道与地球非常相似，”马德里康普顿斯大学教授、这项研究的主要作者卡洛斯·德拉富恩特·马科斯告诉Space.com。
他解释说，Arjuna 带中的一些小行星可以相对接近地球，距离地球约 280 万英里（450 万公里）。
如果它们的速度也相对较慢——速度约为 2,200 英里/小时（3,540 公里/小时），那么它们的路径就会比平时受到地球引力的影响更大。
“在这种情况下……该物体可能会成为地球的临时卫星，”他说，并补充说，从下周开始，这颗小行星就会成为地球的临时卫星，持续约两个月。

相关：九月超级月亮照亮天空——图片

他补充说，这颗小行星不会绕地球运行一整圈。
这颗小行星于 8 月 7 日被小行星撞击陆地最后警报系统 (Atlas) 发现，这是一个由 美国宇航局 资助的项目。
它长约 10 米，与直径约为 3,474 公里的地球月球相比，它显得很小。
马科斯补充说，该物体“对于典型的业余望远镜和双筒望远镜来说太小太暗”。 “然而，该物体的亮度完全在专业天文学家使用的典型望远镜的亮度范围内。”
科学家们补充说，他们相信这颗小行星的迷你卫星将在 2055 年再次返回地球轨道。
这并不是地球第一次出现迷你卫星。研究人员在论文中写道，1981 年和 2022 年发生了两次迷你卫星事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/19/mini-moon-asteroid</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>