<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 21:11:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>进入俄罗斯的外国人可能被迫签署“忠诚保证”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/foreigners-entering-russia-could-be-forced-to-sign-loyalty-pledge</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T18:01:24Z弗拉基米尔·普京坐在桌旁。俄罗斯内景由于政府考虑在乌克兰战争期间对公众异议进行更严格的控制，因此该部提议引入外国人在进入该国时必须签署的“忠诚承诺”。
新规则将包括禁止批评俄罗斯国家和包括弗拉基米尔·普京在内的高级官员、克里姆林宫的外交政策（包括俄罗斯入侵乌克兰）、讨论 LGBTQ+ 问题和支持同性婚姻，以及“歪曲历史”关于苏联人民保卫祖国的功绩及其为战胜法西斯主义所做贡献的真相”。
所有这些问题都成为普京领导下保守社会政策的基石，普京自诩为“传统价值观”和“历史真相”的捍卫者，同时通过与西方的一系列冲突将俄罗斯推向国际孤立。 
本周早些时候，普京呼吁俄罗斯家庭努力生育七到八个孩子，称俄罗斯正面临着巨大的人口危机，这可能对其敌人有利。
目前尚不清楚这项被该部称为“忠诚承诺”的法律何时将提交给俄罗斯杜马。自 2021 年以来一直在考虑类似的法律，但俄罗斯媒体首次看到该立法草案。
国家通讯社塔斯社首先报道的该法律草案将要求抵达俄罗斯的外国人签署一份文件，禁止“阻碍俄罗斯联邦国家当局的活动，以任何形式诋毁外国和国内国家”俄罗斯联邦、公共当局及其官员的政策”。
该通讯社称，只有签署该文件的外国人才能被允许进入该国。
&lt;旁白&gt;
 相关：莫斯科因反对乌克兰战争而判处活动人士 25 年监禁

这些要求大致反映了针对俄罗斯公民的要求，如果故意传播被视为抹黑俄罗斯军队或其他参与乌克兰战斗的人的信息，俄罗斯公民可被判处最高 15 年监禁。
有关该立法草案的消息传出之际，俄罗斯最高法院正在考虑将“国际 LGBT 社会运动”贴上“极端主义”运动的标签。事实上，不存在这样的正式运动，这表明俄罗斯执法部门将全权迫害该国的 LGBTQ+ 活动人士。
据塔斯社报道，立法草案还将禁止质疑“作为男女结合的婚姻制度的概念，以及与家庭、母亲、父亲和童年相关的价值观”。
立法草案称，“进入俄罗斯后，法律还要求外国人不得宣传非传统性关系。”获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/foreigners-entering-russia-could-be-forced-to-sign-loyalty-pledge</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着暴力事件加剧，五名墨西哥记者一日内遭枪击受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/mexico-guerrero-journalists-shot</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T17:55:53Z在这张去年六月的照片中，警察在塔毛利帕斯州守卫着一名记者所在的场景一天内，五名墨西哥记者被枪杀，这是该国十多年来针对媒体的最严重暴力事件。
在周二的一次袭击中，四名摄影记者从犯罪现场返回后在南部格雷罗州的一个军营附近被枪杀。他们报道了奇尔潘辛戈市几乎每天都会发生的众多凶杀案之一。州检察官表示，他们认为这是一起谋杀未遂案件。
几个小时后，记者梅诺·拉蒙·拉米雷斯 (Maynor Ramón Ramírez) 和一名同伴在邻近的米却肯州被枪杀。
在周三的每日新闻发布会上，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在谈到格雷罗枪击事件时表示“我们必须对此感到遗憾”，但没有提供有关袭击可能动机的任何信息。
枪击事件发生几天前，三名记者在同样位于格雷罗州的塔斯科被绑架并被关押了几天。 他们后来被释放，并且没有关于绑架动机的信息。
格雷罗州一直是十几个贩毒团伙和卡特尔之间致命地盘争夺战的发生地。米却肯州哈利斯科卡特尔和当地帮派之间也经历过类似的地盘争夺战。
周二的枪击和绑架事件是自 2012 年初的一天发现三名新闻摄影师的尸体以来，墨西哥发生的最大规模的针对记者的袭击事件被装在塑料袋中倾倒在墨西哥湾沿岸城市韦拉克鲁斯的一条运河中。这些杀戮被归咎于曾经强大的泽塔贩毒集团。
本月早些时候，墨西哥边境城市华雷斯城一家报纸的一名摄影师被发现在车内被枪杀。他的死亡是 2023 年迄今为止墨西哥第五起记者遇害事件。
仅在过去五年中，保护记者委员会就记录了墨西哥至少 54 名记者被杀害的事件。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/mexico-guerrero-journalists-shot</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>价值1亿欧元的波提切利画作被遗忘50年那不勒斯家中被找到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/29/madonna-and-child-painting-botticelli-recovered-50-years-naples-italy</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T16:55:54Z意大利警察文化遗产小组成员与波提切利据说桑德罗·波提切利 (Sandro Botticelli) 的一幅画从意大利国家艺术记录中消失后已被遗忘 50 多年，现已在那不勒斯附近的一处家庭住宅中被发现。
这件艺术品的历史可以追溯到 15 世纪，据信价值约 1 亿欧元，最初存放在 Santa Maria la Carità 镇的一座教堂中，后来被委托给当地的一个家庭，该家庭将其保存在私人场所。世代居住。
出于尚不清楚的原因，这幅画是这位意大利文艺复兴大师的最后一幅作品之一——他最著名的作品是《维纳斯的诞生》和《春》——然后就从国家的视线中消失了，以至于许多人认为它已经被彻底迷失了。
那不勒斯文化遗产保护宪兵司令部的马西米利亚诺·克罗切 (Massimiliano Croce) 周三表示：“当局上次检查保存波提切利画作的私人住宅已经是 50 多年前的事了。从那时起，这幅画就莫名其妙地被当局遗忘了。当我们对这些待检查的作品进行研究后，发现一幅波提切利的画作已经在私人住宅中放置了 50 多年，我们决定对其进行检查。”
这幅画的状况很差，有许多磨损和由于清漆氧化造成的色彩变化。这幅画现在将进行广泛的修复工作，希望最终能够被公众看到。
宪兵队现在正在调查这幅画是否真正属于这个已经保存了一个多世纪的家庭。
“这件艺术品在这个家族的成员中代代相传，”克罗齐说。 “但我们正在评估他们是否正确获得了它……如果我们要核实拥有它的家庭无权保留它，那么它将转入国家手中。否则，它可能仍然是该家庭的财产，但会在博物馆展出，以确保更高的安全性。”
&lt;旁白&gt;
 相关：8000万美元的波提切利：它的拍卖会引发一场新冠救援大甩卖吗？

克罗齐说，尽管此类画作被列入意大利国家公共利益作品名录，但只要该人能够保证其安全、保存和照管，个人就可以拥有此类画作。
文化遗产保护指挥部会不时进行检查，以核实此类绘画和雕像的保护是否充分。
艺术史学家佩佩·迪·马萨 (Peppe Di Massa) 表示，这幅画是波提切利最受欢迎的作品之一，因为它描绘的圣母玛利亚的灵感来自于这位艺术家的缪斯兼情人西蒙内塔·卡塔内奥·韦斯普奇 (Simonetta Cattaneo Vespucci)，后者于 23 岁时去世。 p&gt;
英国作家罗纳德·W·莱特鲍恩 (Ronald W Lightbown) 在一本关于波提切利生平的书中提到了这幅画，艺术家将其捐赠给了教皇西克斯图斯四世，教皇随后将其转交给了该市的一座乡村小教堂——感恩圣母堂 (Santa Maria delle Grazie)那不勒斯的圣玛利亚慈善教堂。
当时缺钱的教皇把它送给了一座教堂，以讨好美第奇家族，后者在那不勒斯乡村购买了地产来开发葡萄园。
“教皇将其捐赠给了一座乡村小教堂，作为贡品，以在教皇经济困难时期获得强大的美第奇家族的经济支持，以资助完成西斯廷教堂，”迪马萨告诉《共和报》。 “当这幅画失去踪迹时，我们中的许多人都为将其归还社区而奋斗。他们说它最终被放在保险箱里。现在我们希望它能在博物馆中找到它应有的位置。”
2021 年，一幅波提切利的小画作《手持圆形的年轻人》创作于 1475 年左右，描绘了一位贵族拿着圣人的圆形画作，在纽约苏富比拍卖行以 9220 万美元的价格售出，创下拍卖纪录献给文艺复兴时期的大师&lt; /a&gt;.]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/nov/29/madonna-and-child-painting-botticelli-recovered-50-years-naples-italy</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第28届缔约方大会主席否认在峰会前夕滥用职权签署石油协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/cop28-president-denies-on-eve-of-summit-he-abused-his-position-to-sign-oil-deals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/cop28-president-denies-on-eve-of-summit-he-abused-his-position-to-sign-oil-deals</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“鼠洞”矿工因印度隧道救援而受到赞扬，希望获得更多认可</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/rat-hole-miners-lauded-for-india-tunnel-rescue</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/rat-hole-miners-lauded-for-india-tunnel-rescue</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院议长称乔治·桑托斯将于周四面临驱逐投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/george-santos-house-congress-resign</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/george-santos-house-congress-resign</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克拒绝冯德莱恩关于英国可能重新加入欧盟的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/29/sunak-rejects-von-der-leyens-comments-that-uk-could-rejoin-eu</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/29/sunak-rejects-von-der-leyens-comments-that-uk-could-rejoin-eu</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，遥远太阳系的行星以协调的舞蹈绕恒星运行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/nov/29/planets-of-distant-solar-system-orbit-star-in-coordinated-dance-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T16:00:23Z绕 HD110067 系统运行的六颗行星示意图六科学家发现了以协调舞蹈方式围绕恒星运行的行星，他们表示这一发现可能有助于解释为什么我们太阳系中的行星按照自己的节奏运动。
新发现的行星围绕一颗距我们约 100 光年的后发座恒星运行，其质量比太阳小约 20%。
它们的构成不仅与我们太阳系内的行星不同，而且它们的运动似乎是紧密相连的：研究小组表示，一颗行星绕恒星运行的时间与下一颗行星的运行时间之间存在着一种巧妙的联系。比例。
“这个系统具有非常微妙的共振结构，已经保存了数十亿年，”芝加哥大学这项研究的合著者 Rafael Luque 博士说。
研究小组表示，这种“共振”在行星系统中应该很常见，它是由行星形成时开始的引力相互作用引起的。
然而，实际上，在观测到的行星系统中，只有约 1% 表现出共振，而涉及多达六颗行星以协调方式运行的行星系统则更少。
研究人员表示，这种罕见现象可能是由于其他系统（包括我们自己的系统）经历了扭曲行星轨道的事件，例如木星或土星等大质量行星的形成，或陨石的撞击。
研究小组补充说，新发现的行星靠近恒星，温度为 170-650 摄氏度，直径是地球的两到三倍，但小于海王星，使它们成为“亚海王星”。使用地面测量阐明了行星的质量及其密度。
虽然它们的成分仍然未知，但研究小组表示，这些行星可能有一个由岩石、冰甚至铁组成的固体核心，并被氢和氦包裹着。
“尽管我们在太阳系外发现了很多类似的行星，但我们对它们知之甚少，”卢克说。
卢克补充说，由于六颗大小、温度和质量各不相同的亚海王星围绕着同一颗明亮的恒星，天文学家现在可以探索这些行星如何以及为何不同，而不必考虑许多可能的影响例如不同的起源、进化路径或起始材料。
该团队表示，他们在 2020 年首次了解到这个新系统，当时美国宇航局的凌日系外行星勘测卫星（Tess）检测到一颗名为 HD110076 的恒星亮度下降，显示有行星从它前面经过。 
来自苔丝的进一步数据显示，一颗行星绕恒星运行一周为 9 天，而另一颗行星绕恒星运行一周则需要 13 天。欧洲航天局系外行星特征卫星 (Cheops) 的后续数据表明，另一颗行星绕恒星运行一周需要 20.5 天。
研究小组意识到这些轨道形成了整齐的比例：恒星中的第一颗行星在第二颗行星绕两个轨道运行的时间内绕了三个轨道，而第二颗行星在第三颗行星绕恒星运行的时间内绕了三个轨道。绕两个轨道。
这一发现促使团队提出，该系统中其他三颗行星的轨道也将通过简单的比率相关。
进一步的观察证实他们是正确的。
“我有点震惊和高兴，”伯尔尼大学的合著者休·奥斯本博士说。
该研究发表在《自然》杂志上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/nov/29/planets-of-distant-solar-system-orbit-star-in-coordinated-dance-say-scientists</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国指控印度特工策划暗杀美国公民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/india-assassination-attempt-american-citizen</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T16:18:15Z纪念在英国被枪杀的著名锡克教活动家哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的纪念碑哥伦比亚。根据司法部发布的替代起诉书，美国检察官指控印度政府特工在美国领土上指挥企图暗杀一名美国公民，该起诉书披露了有关印度的新细节据称针对世界各地的锡克教活动人士。
起诉书还提供了新的证据，表明这名未透露姓名的印度特工下令谋杀哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar)，他是一位著名的锡克教活动家，六月在不列颠哥伦比亚省的一座锡克教寺庙外被枪杀。
加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 9 月宣布，有“可信指控”称印度政府特工暗杀了尼贾尔。印度否认了这些指控，称这一说法“荒谬”且具有政治动机。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;警察说我有危险”：温哥华杀戮后，世界各地的锡克教活动人士都感到紧张

美国的起诉书现在似乎证实了证据据称是在印度精心策划的全球阴谋，旨在压制和杀害支持建立独立锡克教国家的印度政府直言不讳的批评者。
司法部尚未透露这名印度州政府官员的名字（在起诉书中将其称为 CC-1），但司法部指控另一名个人、52 岁的尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 与印度特工有密切联系。 
印度国民古普塔被描述为 CC-1 的“亲密伙伴”，据称他曾参与国际毒品和武器贩运。他于 6 月 30 日在捷克共和国被捕并被拘留，目前根据双边引渡条约被引渡到美国。
英国《金融时报》上周首次报道称，美国当局挫败了在美国领土上刺杀锡克教分裂分子的阴谋，并就印度政府参与该阴谋的担忧向印度政府发出了警告。
据报道，美国官员确认该阴谋的目标是古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，他是美国锡克教徒正义组织的首席法律顾问，该组织组织了 关于创建独立锡克教国家的非正式公投。
辛格当时在给《卫报》的一份声明中表示：“印度特工在美国领土上对我的生命的挫败是跨国恐怖主义，它对美国主权、言论自由和民主构成了威胁，所以我将让美国政府应对这一威胁。”
印度外交部发言人在回应英国《金融时报》的这篇文章时表示：“在最近关于印美安全合作的讨论过程中，美方分享了一些有关有组织犯罪分子、军火走私者、恐怖分子和其他人。这些意见引起了两国的关注，并决定采取必要的后续行动。
“就印度而言，它认真对待此类投入，因为它也侵犯了我们自己的国家安全利益。美国投入方面的问题已经由相关部门进行审查。”
更多详细信息很快... ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/29/india-assassination-attempt-american-citizen</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国名厨用蛋炒饭视频冒犯中国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/chinese-celebrity-chef-wang-gang-offends-china-with-egg-fried-rice-video</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T13:06:42Z名厨王刚受争议后表示再也不做炒饭了&lt; /div&gt;一位中国名厨因发布有关如何煮蛋炒饭的视频而被指控侮辱毛泽东儿子的记忆，他已道歉。
王刚在微博上拥有超过 330 万粉丝，在 YouTube 上拥有超过 200 万粉丝，他遭到了观众的猛烈批评，指责他故意在毛岸英逝世周年纪念日期间发布烹饪教程，作为一名嘲讽行为。
“作为一名厨师，我再也不会做炒饭了，”王周一在撤下视频后道歉时说道。
1950年11月25日，朝鲜战争期间，中国军官毛岸英被美军轰炸机炸死。一个持续存在但经常被否认的谣言称，他没有躲藏，而是试图煮蛋炒饭，而火灾产生的烟雾将他的位置暴露给了敌军。
一位评论者在王视频的微博上写道：“作为一个通过发布一些烹饪视频获得大量金钱的普通人，他至少不应该对这个国家和为这个国家牺牲的人们不敬。”&lt; /p&gt;
2018年，中国政府将侮辱据称为中国或共产党事业牺牲的“英雄烈士”的行为定为刑事犯罪。
中国历史研究院表示，有关毛岸英的说法是“最恶毒的谣言”，但这个故事仍然很受欢迎。在中国高度敏感和受控的政治环境中，这一谣言以及有关蛋炒饭的内容现在已成为一个禁忌话题。对这道菜的提及并未受到审查，但每年的这个时候都会充满争议。
公众评论员、民族主义媒体人胡锡进表示：“今后，毛岸英烈士忌日前后，舆论场应避免触及蛋炒饭的话题。”
一些人支持王。 “蛋炒饭没什么问题，”一位微博用户说。 “问题是你出生在错误的地方。厨师可以考虑出国寻找美食教学的自由。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/chinese-celebrity-chef-wang-gang-offends-china-with-egg-fried-rice-video</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港民主活动人士的审判开始结案陈词</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/closing-arguments-begin-in-trial-of-hong-kong-pro-democracy-activists</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/closing-arguments-begin-in-trial-of-hong-kong-pro-democracy-activists</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军飞机在日本海岸坠毁 至少一人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/us-military-plane-crash-osprey-japan</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T12:22:42Z日本海岸警卫队船只在坠机现场进行搜救。海岸警卫队官员称，周三，一架载有六人的美国军用鱼鹰飞机在日本南部坠毁，一名从海上救出的机组人员已被宣布死亡。
海岸警卫队发言人小川一夫表示，目前尚不清楚坠机原因以及飞机上其他五人的状况。他说，最初的报道称这架飞机载有八人，但美国军方后来将人数修改为六人。
他说，海岸警卫队接到屋久岛坠机地点附近一艘渔船的紧急呼叫。屋久岛是九州南部主岛鹿儿岛以南的一个岛屿。
小川说，海岸警卫队飞机和巡逻艇发现了一人，后来在附近一家医院被宣布死亡，并发现了据信来自飞机的灰色碎片。它们是在距屋久岛东海岸约 1 公里（0.6 英里）处发现的。该地区还发现了一个空的充气救生筏。
“政府将确认有关损失的信息，并将拯救生命放在首位，”内阁官房长官松野博和告诉记者。
鱼鹰是一种混合动力飞机，可以像直升机一样起飞和降落，但在飞行过程中可以向前旋转螺旋桨，并像飞机一样更快地巡航。该飞机的各个版本由海军陆战队、海军和空军驾驶。
小川表示，这架飞机从山口县岩国站起飞，在飞往冲绳嘉手纳空军基地的途中坠毁。
日本防卫副大臣宫泽弘之表示，鱼鹰曾尝试紧急海上降落。
日本共同社援引鹿儿岛县官员的话说，目击者称看到鱼鹰的左侧发动机起火。
据称，位于日本南部佐贺的日本军事基地决定推迟原定于周四举行的鱼鹰飞行演习。
美国和日本官员表示，这架飞机属于东京西部的横田空军基地。横田的美国空军官员表示，他们仍在确认信息，没有立即发表评论。
鱼鹰过去曾发生过多次事故，包括在日本，它们部署在美国和日本的军事基地。驻扎在日本的 5 万名美军中约有一半驻扎在冲绳，冲绳知事丹尼·玉木周三对记者表示，他将要求美军暂停在日本的所有鱼鹰飞行。
2016年12月，美国海军陆战队的一架鱼鹰在冲绳海岸坠毁，五名机组人员中有两人受伤，并引发当地居民对美国基地和鱼鹰安全记录的投诉。
8 月，一架载有 23 名海军陆战队员的鱼鹰在一次多国训练演习中坠毁在澳大利亚北部的一座岛屿上，造成至少 3 人死亡、至少 5 人重伤。
这是自 2012 年以来第五起海上鱼鹰坠机事故，当时的死亡人数至少达到 19 人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/nov/29/us-military-plane-crash-osprey-japan</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计划在 Cop28 上展示肉类作为“可持续营养”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/plans-to-present-meat-as-sustainable-nutrition-at-cop28-revealed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/plans-to-present-meat-as-sustainable-nutrition-at-cop28-revealed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>央行“有让英国和其他发达国家陷入衰退的风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/29/central-banks-risk-tipping-uk-and-other-developed-countries-into-recession</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T10:08:43Z船只停泊在泰晤士河上，后面是伦敦金融城的建筑物&lt; /div&gt;西方主要经济智库警告称，各国央行将继续采取强硬行动应对顽固的通胀风险，这将使英国和其他发达国家明年陷入衰退。
经济合作与发展组织表示，政策制定者犯错的可能性“相当高”，并对其核心预测“软着陆”构成威胁。全球经济。
总部位于巴黎的经合组织（拥有 38 个富裕国家成员）表示，其最佳估计是英国将在第二年遭受2024 年增长缓慢，并且预计大选前活动激增的可能性很小。
经合组织在其半年度经济展望中表示，英国经济增长将保持“稳定但较低”，2023 年国民产出增长 0.5%，2024 年增长 0.7%。六个月前，该组织预测英国经济增长 0.3%今年 %，明年 1.0%。
尽管人们猜测近期通胀下降将导致英格兰银行将降息提前至明年春季，但 OECD 表示，预计 2024 年全年官方借贷成本将保持在 5.25% 不变。
与此同时，逐步取消能源补贴以及冻结税收津贴和门槛的影响将意味着财政部从经济中抽走 2% 的国内生产总值（约 500 亿英镑）。
该智库首席经济学家克莱尔·隆巴德利 (Clare Lombardelli) 表示，发达经济体的软着陆远未得到保证，并补充道：“相关风险相当高。”
隆巴德利表示，经合组织尚未校准硬着陆的可能性，但补充道：“政策错误的风险比以往更高。目前还不清楚过去的紧缩政策有多少已经发挥作用，还有多少还没有发挥作用。”
其报告称德国 将成为今年表现最差的发达国家，欧洲最大经济体收缩 0.1%，然后在 2024 年恢复增长 0.6%。总体而言，欧元区 20 国今年预计将增长 0.6%，而 2019 年为 2.4%。美国。
经合组织国家整体预计 2023 年将增长 1.7%，2024 年将增长 1.4%。在非成员国印度和中国增长的推动下，世界经济预计 2023 年将增长 2.9% 2024 年将增长 3%。
隆巴德利表示：“在美国，经济表现出比预期更强劲的势头，并且存在通胀持续存在的风险。在欧元区，紧缩货币政策的全面影响仍有待显现，经济活动受到的打击可能比我们预期的更严重。”
经合组织对以色列-哈马斯战争可能蔓延成更广泛的地区冲突表示担忧。经济展望称：“哈马斯对以色列发动恐怖袭击后，地缘政治紧张局势加剧是近期的一个关键问题，特别是如果冲突扩大的话。”
“这可能会导致能源市场和主要贸易路线受到严重干扰，以及金融市场的额外风险重新定价，从而减缓增长并加剧通货膨胀。”
隆巴德利表示：“通货膨胀正在缓解，但增长正在放缓。应对通胀所需的紧缩货币政策正在发挥作用。尽管 2023 年 GDP 增长强于预期，但金融条件收紧、贸易疲软和信心低迷正在造成影响。房地产市场和依赖银行的经济体（尤其是欧洲）正在感受到影响。
“总而言之，全球经济正在应对通胀、增长放缓和财政压力不断加大的问题。政策制定者必须优先考虑宏观经济稳定、结构性改革、明智的财政政策和国际合作，以促进可持续和包容性增长。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/nov/29/central-banks-risk-tipping-uk-and-other-developed-countries-into-recession</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其外交部长告诉瑞典，他们的北约申请将在“几周内”获得批准 – Europe Live</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/sweden-nato-turkey-ratification-membership-europe-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-11-29T08:38:05Z北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（中）与瑞典外交部长托比亚斯·比尔斯特伦（左）交谈和土耳其外交部长哈坎·菲丹（右）在 11 月 28 日举行的北约会议上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/29/sweden-nato-turkey-ratification-membership-europe-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>