<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 21:14:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国气候特使称应对气候危机的斗争并未在特朗普任期内结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/11/john-podesta-cop29-climate-crisis-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/11/john-podesta-cop29-climate-crisis-trump</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求参议院允许他绕过听证会任命内阁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/trump-senate-administration-hearings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/trump-senate-administration-hearings</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明哮喘与儿童记忆问题有关</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/11/asthma-linked-to-memory-issues-in-children-research-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T16:12:55Z使用吸入器的小男孩研究表明，哮喘与儿童的记忆问题有关——而且这种疾病出现得早可能会使记忆困难更加严重。
研究发现，哮喘儿童在记忆任务中的表现比没有哮喘的儿童更差肺部疾病。
据研究人员称，记忆力缺陷可能会产生长期后果，甚至可能增加患痴呆症等疾病的风险。
在对 473 名儿童进行为期两年的观察后，科学家发现，哮喘发作较早（患病时间较长）的儿童的记忆力发展也较慢。
这项研究的主要作者、加州大学戴维斯分校心理学教授 Simona Ghetti 表示：“这项研究强调了将哮喘视为儿童认知困难的潜在根源的重要性。
“我们越来越意识到，慢性疾病，不仅是哮喘，还有糖尿病、心脏病等，都可能增加儿童认知困难的风险。
“我们需要了解可能加剧或预防风险的因素。”
过去对成人和动物的研究发现，哮喘与更大的风险有关痴呆症和阿尔茨海默病都与记忆力有关。
加州大学戴维斯分校心理学博士候选人、这项研究的第一作者尼古拉斯·克里斯托弗·海耶斯说：“哮喘可能会让儿童走上一条轨迹，增加他们成年后患上更严重的疾病（如痴呆症）的风险。”
尽管这项研究没有研究导致哮喘相关记忆困难的机制，但研究人员指出了一些潜在因素，例如哮喘引起的长期炎症或哮喘发作导致的大脑供氧反复中断。
情景记忆是人们记住经历和情感的方式，比如事件以及当时的人和物。
这项研究发表在《Jama Network Open》上，其中包括 2,062 名 9 至 10 岁哮喘儿童的数据。较小的样本随访了这些儿童两年，共包括 473 名儿童。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/11/asthma-linked-to-memory-issues-in-children-research-suggests</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魔术圈试图追踪第一位假扮男性的女性会员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/nov/11/magic-circle-tries-to-track-down-first-female-member-who-posed-as-a-man</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T15:21:28Z“雷蒙德·劳埃德”和索菲·劳埃德1991 年 10 月 9 日的魔术圈理事会会议是一个历史性时刻，标志着第一批女性，包括黛比·麦吉和费伊Presto，被接纳进入了之前只允许男性加入的魔术师行列。
但这次会议还有另一个鲜为人知的原因，令人难忘。理事会投票决定开除一名名叫雷蒙德·劳埃德 (Raymond Lloyd) 的会员，而她实际上是一名名叫索菲·劳埃德 (Sophie Lloyd) 的女性，她“伪装成男性”以进入该协会。
18 个月前，她伪装成男性后被接纳，并决定在 1991 年该组织投票接纳女性时现身。会议记录指出，尽管有新政策，但劳埃德还是被愤怒的会员迅速开除，他们对她的“故意欺骗”感到愤怒。
现在，魔术圈正试图找到劳埃德，为发生在她身上的事情道歉，并让她重返协会。或许这是典型的情况，在欺骗了世界上最著名的魔术师协会后，她现在似乎消失了。
“这几乎就像他们让她凭空消失，试图掩盖这件事一样，但显然现在故事已经曝光，我们非常渴望纠正这个错误，”魔术圈第一位女性主席劳拉·伦敦说。
“我认为，只要和她坐下来，了解她那边的故事，对我们来说就很棒了。但更重要的是，我们可以邀请她重返魔术圈，这将是最不可思议的事情。
“我们已经在讨论拍一部关于她非凡抢劫的电影。”



魔术圈第一位女性主席劳拉·伦敦 (Laura London) 希望邀请索菲·劳埃德 (Sophie Lloyd) 重返魔术圈。 摄影：Sarah Lee/卫报


档案材料显示，这起骗局实际上是两名女性共同策划的，由魔术师珍妮·温斯坦利 (Jenny Winstanley) 想成为第一位进入魔术圈的女性。
她觉得自己无法完成这项任务，于是招募了演员劳埃德 (Lloyd)，帮助她打造了一个精致的伪装和角色，甚至可以骗过最先进的魔术师。
“我们真的想证明女性和男性一样优秀，”在劳埃德现身后，温斯坦利在一次电台采访中说道。
为了进入魔术圈，劳埃德扮成了雷蒙德，通过了 20 分钟的魔术测试，甚至在测试结束后还和考官一起喝了 90 分钟的啤酒。
“这可不是戴上假发、戴上眼镜、穿上宽松的衣服就出门就能做到的，”她当时说道。“我必须研究这个角色两年。而且我认为我做得很好。”
追踪劳埃德的下落非常困难，魔术圈除了 1997 年在利明顿温泉和考文垂的一些当地报纸文章外，没有发现她的踪迹。温斯坦利于 2004 年死于车祸。
“线索在 1997 年中断，所以我们真的不知道她发生了什么事，”伦敦说。 “但我想，也许我们可以给她一个了结，让她知道，这件事被铭记，它将载入史册。
“我认为告诉她：感谢一切，我们对所发生的事情感到非常抱歉，这真的很重要。”
尽管在过去的二十年里发生了很大的变化，但魔术仍然是一个以男性为主的领域——在魔术圈的 1,700 名成员中，只有 5% 是女性，尽管在其 10 至 18 岁的年轻魔术师俱乐部中，女性的比例更高。
“现在正在改变，这很好，但天哪，这花了很长时间，”伦敦说。
“我是幸运儿之一，但对很多人来说情况并非如此。我认为 [Lloyd] 不仅是先驱，她的声明也非常重要。这就是为什么我们要找到她，感谢她做了如此非凡的事情，我很抱歉结果并不像你所希望的那样，但我告诉你，现在我们所有女性都非常感激。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/nov/11/magic-circle-tries-to-track-down-first-female-member-who-posed-as-a-man</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管美国向以色列发出最后通牒，对加沙的援助仍降至 11 个月以来的最低水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/aid-gaza-trucks-food-lowest-level-year-despite-us-ultimatum</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/aid-gaza-trucks-food-lowest-level-year-despite-us-ultimatum</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利发现庞大伪造班克西、沃霍尔和毕加索作品犯罪网络</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/huge-network-forging-banksy-warhol-and-picasso-uncovered-in-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T14:48:29Z两人拍摄墙上的艺术品，照片中米老鼠和罗纳德·麦当劳似乎与“凝固汽油弹女孩”手牵手意大利警方破获了一个大规模的泛欧洲伪造网络，该网络制作和出售假冒艺术品这些作品出自班克斯、巴勃罗·毕加索和安迪·沃霍尔等现代和当代艺术界的一些大腕之手。
意大利宪兵艺术小队和比萨检察官办公室周一在一份联合声明中表示，意大利、西班牙、法国和比利时共有 38 人因涉嫌合谋处理赃物、伪造和非法出售艺术品而接受调查。
比萨首席检察官特蕾莎·安吉拉·卡梅利奥表示，协助调查的班克斯档案馆专家认为周一的行动是“对班克斯作品的最大保护行动”。
代表这位艺术家的办公室害虫控制部门没有立即回应置评请求。该机构在其网站上表示，伪造现象十分普遍，并敦促想要购买任何 Banksy 作品的人警惕“昂贵的假货”。
其他涉嫌伪造的艺术家作品包括 19 世纪和 20 世纪的艺术巨匠，如克劳德·莫奈、文森特·梵高、萨尔瓦多达利、亨利·摩尔、马克·夏加尔、弗朗西斯·培根、保罗·克利和皮特·蒙德里安。
调查人员表示，他们已查获 2,100 多件假货，潜在市场价值约为 2 亿欧元（1.65 亿英镑），并发现了六个伪造作坊，其中两个在托斯卡纳，一个在威尼斯，其余的在欧洲其他地方。
他们表示，他们的调查始于 2023 年，当时他们从比萨一位商人的收藏中查获了大约 200 件假货，其中包括意大利画家阿梅代奥的一幅画作的复制品莫迪利亚尼。
这让他们发现了意大利各地拍卖行出售的赝品，并将他们与一个据称专门伪造班克斯和沃霍尔作品的知名团体联系起来。
调查人员说，为了提高他们的可信度，这些未透露姓名的嫌疑人在威尼斯附近的梅斯特雷和托斯卡纳的科尔托纳等著名场所举办了两场班克斯展览，并出版了目录。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/huge-network-forging-banksy-warhol-and-picasso-uncovered-in-italy</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国造纸业否认纸张短缺可能阻碍选举的说法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/german-paper-industry-denies-claims-paper-shortage-could-hinder-election</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T14:40:07ZOlaf Scholz德国造纸业老板反驳了国家选举委员会的说法，即缺乏纸张可能会妨碍该国提前选举的时间。
“我们有纸，”德国造纸行业贸易协会主席亚历山大·冯·雷布尼茨 (Alexander von Reibnitz) 似乎有些恼火，他告诉国家广播公司 ZDF，并补充道：“德国造纸行业生产力很高……只要及时提交订单，我们就能交货。”
选举委员会主席露丝·布兰德 (Ruth Brand) 上周末因发表关于在没有足够准备时间的情况下提前举行选举的危险言论而登上头条新闻。她担心的是，竞选活动可能会与圣诞节或复活节以及受欢迎的狂欢节季节发生冲突，尤其是在德国西部，街头节日占据了日历的主导地位。
上周，德国总理奥拉夫·朔尔茨解雇了他的财政部长，引发了提前选举的讨论。有计划对联邦议院进行信任投票，他的政府可能会输掉这场投票，为在 1 月至 4 月中旬之间随时举行新选举铺平道路。
就在柏林消化唐纳德·特朗普赢得美国总统大选那天早上的消息时，政府垮台了。
布兰德警告说，如果在没有任何警告的情况下举行选举，将出现“各个层面，尤其是市政层面的不可预见的风险”。她敦促决策者避开圣诞节和新年，称那时没有人有心情竞选或听取政客的竞选建议。她还提到，她担心“可能没有足够的纸张来如此迅速地打印所有文件”，尤其是 6000 多万有资格投票的人的选票。
“在当前时代，获得纸张并进行印刷过程确实是一个巨大的挑战，”她在电视新闻节目 Tagesschau 上说道。
这些言论引起了整个欧洲的蔑视和嘲笑，邻国波兰兴高采烈地提出要向柏林提供援助。
“如果德国需要打印机和纸张，我们将能够将它们卖给我们的邻国，波兰公司很乐意从中获利，并提高国家的 GDP，”中左翼公民联盟的欧洲议会议员 Dariusz Joński 表示。
右翼反对党法律与公正党敦促波兰总理唐纳德·图斯克“帮助他的德国朋友”。
德国是欧盟最大的造纸国，2022 年的造纸量接近 1300 万立方米。波兰是第七大造纸国，年产量约为 350 万立方米。
当局仍对 2021 年 9 月柏林选举失败的尴尬感到痛心，当时选民获得的选票不足，许多选票被送到了错误的投票站。这是德国历史上第一次重新举行选举。组织者将这次选举与同周末举行的柏林马拉松相撞归咎于此，当局发誓这种情况绝不会重演。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/german-paper-industry-denies-claims-paper-shortage-could-hinder-election</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙将出席“高风险”法国-以色列足球比赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/emmanuel-macron-to-attend-high-risk-france-israel-football-match</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T12:18:52Z埃马纽埃尔·马克龙埃马纽埃尔·马克龙将于周四出席在法兰西体育场举行的法国-以色列足球比赛，以表达“友爱与团结”的姿态，此前，阿姆斯特丹发生了针对犹太球迷的袭击事件。本周。
在加沙冲突导致高度紧张的背景下，数千名额外警察将执勤。
爱丽舍宫表示，总统周四的出席旨在“像每场比赛一样，展示他对法国队的全力支持”，同时也“在阿姆斯特丹比赛后发生无法容忍的反犹太主义行为后，传达出友爱和团结的信息”。
在以色列俱乐部特拉维夫马卡比与东道主阿贾克斯比赛后，阿姆斯特丹市长称发生了“肇事逃逸”袭击事件，造成 5 人需要住院治疗，多达 30 人受伤，警方逮捕了 60 多人。
当局表示，在社交媒体呼吁针对犹太人后，以色列受害者被骑着轻便摩托车的年轻人追赶和殴打。还拍摄到马卡比球迷袭击当地民众、焚烧巴勒斯坦国旗和高呼种族主义反阿拉伯口号的画面。
巴黎警察局长洛朗·努涅斯表示，在巴黎举行的比赛“风险很高”，安保将“大大加强”。他表示，对于国家队比赛而言，这种安排非常不寻常。
努涅斯表示，警方并未要求限制进入体育场的球迷人数。法国足协表示，出售的门票数量已达到约 20,000 张，占体育场容量的四分之一。
即使门票销售量减少，仍将动员 4,000 至 5,000 名警察和宪兵，而法国国家队在满座的体育场举行的比赛最多动员 1,300 名警察和宪兵。他们将部署在法兰西体育场内外、公共交通工具和巴黎市内。此外，还为这场比赛征召了 1,600 名安保人员。一支精锐的警察部队已被指派保护以色列队。
努涅斯说：“[内政]部长已向我提供了内部安全部队的资源，这将使我们能够采取极其迅速的反应，防止任何过度行为，防止任何扰乱公共秩序的行为，无论是在比赛期间，还是在比赛附近，还是在前往比赛现场的观众途中。”
阿姆斯特丹市长 Femke Halsema 表示，那里的袭击是由“反犹太主义肇事逃逸小队”实施的，至少有五人被送往医院。 以色列派出飞机在暴力事件发生后疏散球迷。
阿姆斯特丹警察局长彼得·霍拉 (Peter Holla) 表示，“双方都发生了事件”，马卡比球迷从市中心一栋建筑的正面撕下了一面巴勒斯坦国旗，破坏了一辆出租车，并大喊反巴勒斯坦的侮辱言论。
以色列当局建议支持者不要在法国观看比赛，并表示海外以色列人应避免“可识别的以色列或犹太符号”。
“国家安全委员会建议海外以色列人采取谨慎态度……特别是在未来一周，完全避免前往有以色列人参加的体育会议和文化活动，尤其是即将在巴黎举行的以色列队比赛，”以色列当局在一份声明中表示。
“以色列国家安全委员会周日表示，在以色列国家队计划比赛期间，一些欧洲城市发现了想要袭击以色列人的团体。它列出了布鲁塞尔、一些英国城市、阿姆斯特丹和巴黎。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/emmanuel-macron-to-attend-high-risk-france-israel-football-match</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珀西瓦尔·埃弗雷特和萨曼莎·哈维有望获得 2024 年布克奖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/11/percival-everett-and-samantha-harvey-favourites-to-win-2024-booker-prize</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/nov/11/percival-everett-and-samantha-harvey-favourites-to-win-2024-booker-prize</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命汤姆·霍曼为“边境事务专员”，任命艾莉斯·斯特凡尼克为联合国大使——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/11/kremlin-denies-reports-of-trump-putin-ukraine-war-call-us-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T14:02:34Z唐纳德·特朗普表示，前美国移民及海关执法局局长汤姆·霍曼将负责边境和驱逐出境事务]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/nov/11/kremlin-denies-reports-of-trump-putin-ukraine-war-call-us-politics-live</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩鲁贾市长为允许阿曼达·诺克斯的戏剧在该市拍摄而道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/perugia-mayor-apologises-amanda-knox-drama-filmed-in-city</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T13:47:13Z2024 年 6 月 5 日，阿曼达·诺克斯 (Amanda Knox) 抵达佛罗伦萨法院，准备审理一起诽谤案。英国学生梅雷迪斯·克尔彻 (Meredith Kercher) 被谋杀的佩鲁贾市市长表示为允许阿曼达·诺克斯 (Amanda Knox) 联合制作的有争议的电视剧在意大利城市拍摄而道歉。
当摄制组抵达拍摄《蓝月》的场景时，愤怒的居民在城市各处举着写有“Rispetto per Meredith”（尊重梅雷迪思）的横幅。《蓝月》是一部八集电视剧，记录了诺克斯为洗清谋杀罪名而进行的斗争，该剧将在迪士尼旗下的流媒体服务 Hulu 上播出。
21 岁的克尔彻 上周表示，他们发现“很难理解”该系列节目有什么用处。
另一个翁布里亚小镇奥维多也出现在该系列节目中，该节目由莫妮卡·莱温斯基 (Monica Lewinsky)，因与当时的美国总统比尔·克林顿 (Bill Clinton) 有染而成为 1990 年代媒体风暴的中心人物。
诺克斯和索莱西托在 2011 年获释前在监狱里度过了四年。从那时起，诺克斯因她的回忆录而获得了 350 万英镑的收入，并于 2016 年参加了 Netflix 关于此案的纪录片，并成为其他书籍和电影的主题。
该剧的拍摄是在佛罗伦萨法院几个月后维持对诺克斯的诽谤定罪，因为他错误地指控佩鲁贾一家酒吧的老板帕特里克·卢蒙巴谋杀了克尔彻。
卢蒙巴的律师卡洛·帕切利上周声称，他的当事人仍未收到诺克斯因该指控被要求支付的赔偿金。
鲁迪·盖德是唯一被明确判定谋杀罪名成立的人，他于11 月出狱2021，在完成16 年刑期中的 13 年后。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/perugia-mayor-apologises-amanda-knox-drama-filmed-in-city</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我是个傻瓜”：亚特·加芬克尔泪流满面地描述与保罗·西蒙重逢的情景</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/11/i-was-a-fool-art-garfunkel-describes-tearful-reunion-with-paul-simon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/11/i-was-a-fool-art-garfunkel-describes-tearful-reunion-with-paul-simon</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希利称他不认为特朗普领导下的美国会脱离北约 – 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/nov/11/starmer-macron-trump-putin-ukraine-uk-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T11:11:19Z凯尔·斯塔默（左）和埃马纽埃尔·马克龙于周一在巴黎停战活动前]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/nov/11/starmer-macron-trump-putin-ukraine-uk-politics-live</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫否认特朗普与普京就乌克兰问题通话的报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/kremlin-denies-reports-of-trump-putin-call-about-ukraine-invasion</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T09:33:49Z唐纳德·特朗普和弗拉基米尔·普京的合成照。克里姆林宫否认报道，美国当选总统唐纳德·特朗普最近几天与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行了通话，并表示普京目前还没有与特朗普通话的具体计划。
《华盛顿邮报》首先报道了此次通话，并援引未具名消息人士的话称，特朗普告诉普京，他不应该升级乌克兰战争。路透社也援引未具名消息人士的话报道了此次通话。
“这完全是不真实的。这纯粹是虚构的，只是虚假信息，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者。 “没有对话。”
“这是目前发布的信息质量最明显的例子，有时甚至在相当有信誉的出版物上也是如此，”佩斯科夫说。
当被问及普京是否有计划与特朗普接触时，佩斯科夫说：“目前还没有具体计划。”
《华盛顿邮报》报道称，特朗普提醒普京“华盛顿在欧洲的庞大军事存在”。报道还称，特朗普表示有兴趣就“尽快解决乌克兰战争”进行后续对话。
在竞选期间，特朗普表示，他将“在一天之内”找到结束战争的解决方案，但没有解释他将如何做到这一点。
自 2022 年 2 月乌克兰遭俄罗斯入侵以来，华盛顿已向乌克兰提供了价值数百亿美元的美国军事和经济援助，特朗普曾多次批评并与其他共和党议员一起反对这笔资金。
佩斯科夫还指责欧洲领导人继续寻求对俄罗斯的“战略性击败”。他当时正在回答有关英国是否可能允许乌克兰使用“风暴阴影”远程导弹系统打击俄罗斯境内目标的问题——他说不能排除这种可能性。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/kremlin-denies-reports-of-trump-putin-call-about-ukraine-invasion</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管选举结果不尽如人意，日本议会仍再次选举石破茂为首相</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/japan-parliament-re-elects-pm-shigeru-ishiba-amid-political-uncertainty</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T08:32:38Z11 月 11 日星期一，日本首相石破茂（候选人）再次当选，议员们对此表示欢迎。 日本议会于周一再次选举石破茂为首相，此前石破茂的执政联盟遭遇了十多年来最惨痛的选举失败。
在 10 月 27 日的选举中，石破茂领导的执政党自民党及其小伙伴公明党共同失去了 465 个议席的众议院多数席位，而选民对该党的财务不当行为及其冷淡的反应表示愤怒。
周一，日本议会举行了一次特别会议，以选出新领导人，投票必须在大选后 30 天内进行。过去，这些选票并没有引起太多关注，因为自民党领袖几乎肯定会成为首相。石破在 30 年来的首次决选中以 221 票对 160 票击败了头号反对党领袖野田佳彦。
他之前的内阁成员大部分将获得连任，但石破必须替换三名失去席位或受到选举结果影响的议员。
自选举失败以来，石破一直拒绝下台，称他愿意与其他联盟伙伴合作，以促进稳定并帮助他推行党的政策。野田是日本中间派反对党立宪民主党的党魁，他一直试图组建反对党联盟，但目前尚未成功。
石破茂在未来几个月将面临困境，因为他必须获得反对党对预算和其他立法等政策的同意。
他正在关注一个规模较小、保守的新兴反对党——国民民主党，该党在广受欢迎的领导人玉木雄一郎的领导下，席位增长了三倍，达到 28 个。
玉木雄一郎毕业于哈佛大学，曾任财务省官员，他提议提高基本免税收入津贴并增加实得工资，这些想法在选举中吸引了低收入者和年轻选民。他只想在政策上与石破的政党合作，而不是作为联盟的一部分，因为他想利用自己的影响力在下次选举前提高政党的地位。
玉木最近被一篇揭露婚外情的杂志文章所刺痛，他于周一承认了此事，这增加了政治不确定性。
石破的政府正在为他本月晚些时候前往东盟和二十国集团峰会做准备，并可能在回国途中与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/japan-parliament-re-elects-pm-shigeru-ishiba-amid-political-uncertainty</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>