<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 21:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1975 年，该乐队因 Matty Healy 在舞台上与男同性恋者接吻而被马来西亚音乐节起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/30/matty-healy-1975-lawsuit-malaysia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/30/matty-healy-1975-lawsuit-malaysia</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢卡申科赦免在白俄罗斯被判处死刑的德国男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/german-man-sentenced-to-death-in-belarus-pardoned-by-lukashenko</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T17:35:42ZRico KriegerA 在白俄罗斯被判处死刑的德国男子已被该国总统赦免，就在案件新闻公开几天后。30 岁的里科·克里格 (Rico Krieger) 因恐怖主义指控被判有罪，此案是秘密审理的，直到上周才公开。
克里格曾在德国红十字会工作，他被指控在乌克兰情报部门的命令下在该国的一条铁轨上放置炸药。据称，随后发生的爆炸并未造成人员死亡或受伤。本周早些时候，克里格戴着手铐出现在白俄罗斯国家媒体播出的电视采访中。他哭着请求德国当局介入他的案件。
“朔尔茨先生，求求你，我还活着……现在还不算太晚，”照片中被铐在牢房里的里科·克里格向德国总理奥拉夫·朔尔茨求情。
除了克里格的供词外，该节目没有提供任何有关他有罪的证据。白俄罗斯特工机构克格勃（KGB）被广泛指控酷刑和伪造证据。白俄罗斯是唯一一个保留死刑的欧洲国家。
周二，白俄罗斯国家媒体报道称，该国独裁领导人亚历山大·卢卡申科总统已经考虑了此案并赦免了克里格。此前，卢卡申科曾会见了检察官和辩护律师，据称是为了全面了解细节。
目前尚不清楚克里格是否会被释放以及何时被释放。该案件被广泛视为白俄罗斯当局向柏林施压的企图，据悉，德国外交官正在与明斯克就此案进行闭门讨论。克里格有可能成为俄罗斯与西方之间更广泛的囚犯交换协议的一部分。卢卡申科是弗拉基米尔·普京的坚定盟友，莫斯科长期以来一直渴望从德国监狱中救出刺客瓦迪姆·克拉西科夫。克拉西科夫于 2019 年在柏林公园谋杀了一名车臣流亡者。
周五，德国政府发言人克里斯蒂安·霍夫曼表示，肖尔茨知道此案，并“担心这些事件”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/german-man-sentenced-to-death-in-belarus-pardoned-by-lukashenko</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称，贝鲁特郊区遭到空袭，目标是真主党指挥官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/beirut-suburbs-hit-in-airstrike-targeting-hezbollah-commander-israel-says</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T17:30:10Z街上的人群和消防车以色列于周二晚上对贝鲁特南部郊区进行了空袭，目标是一名真主党高级指挥官，他被指控对一次火箭弹袭击造成 12 名儿童死亡以色列军方发言人表示，周末袭击事件发生。
当地时间晚上 8 点前不久，黎巴嫩首都传来一声巨响，可以看到烟雾从被击中地区升起，该地区是该激进组织的据点。
“以色列国防军在贝鲁特对负责杀害 Majdal Shams 儿童和杀害大量以色列平民的指挥官进行了定点打击，”以色列军方表示。
该市一直在为报复周末对被占领的戈兰高地的火箭弹袭击而做准备，该袭击造成 12 名正在踢足球的儿童死亡。以色列和美国指责真主党发动了这次袭击。真主党否认对此负责。
美国一直在领导全球外交努力，阻止以色列袭击贝鲁特或黎巴嫩基础设施，以防止升级为全面冲突。
以色列总理本雅明内塔尼亚胡已誓言将作出“严厉”回应，周二在以色列北部发生的火箭弹袭击造成一名平民死亡，这可能增加了以色列内部对真主党进行强烈打击的政治压力。



据安全部门消息人士称，以色列空袭导致贝鲁特受损。 摄影：Ahmad Al-Kerdi/路透社


包括英国、德国、法国和美国在内的国家已敦促公民离开黎巴嫩或避免前往该国。英国外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 周二上午表示，事态“瞬息万变”，建议英国国民“离开黎巴嫩，不要前往该国”。
许多航空公司取消了飞往贝鲁特的航班。希腊爱琴航空和德国秃鹰航空是最新暂停服务的航空公司，其他航空公司包括约旦皇家航空、法国航空和汉莎航空。
美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二表示，他不认为全面战争不可避免。美国外交官一直敦促双方保持克制，并通过包括黎巴嫩外交部长在内的中间人向真主党传递信息。
“虽然我们看到以色列北部边境有很多活动，但我们仍然担心这可能会升级为一场全面战争。我不认为战争是不可避免的，”奥斯汀说。“我们希望看到事情以外交方式得到解决。”
奥斯汀在马尼拉与美国国务卿安东尼·布林肯及其菲律宾同行一起参加安全会谈后，在联合新闻发布会上发表了上述讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/beirut-suburbs-hit-in-airstrike-targeting-hezbollah-commander-israel-says</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其批准“屠杀法”消灭数百万流浪狗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/turkey-approves-massacre-law-remove-millions-street-dogs</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T16:54:11Z一名脸上画着狗特征的女子高声抗议，而她周围的其他人则举着标语牌土耳其立法者批准了一项法律，旨在从该国街头清除数百万只流浪狗，动物爱好者担心这些流浪狗会会导致许多狗被杀死或最终被送到无人照管、人满为患的收容所。
一些批评人士还表示，该法律将被用来针对反对派，反对派在最近的地方选举中取得了巨大胜利。该法案包括对未能执行其规定的市长的处罚，而主要反对党已承诺不会实施该法案。
土耳其大国民议会议员在经过马拉松式的通宵会议后于周二批准了该法案，政府力争在夏季休会前通过该法案。数千人参加了土耳其各地的抗议活动，呼吁废除允许对一些流浪动物实施安乐死的条款。反对派议员、动物福利组织和其他人士称该法案为“屠杀法”。
总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安现在需要签署该法案，使之成为法律。他感谢执政党和盟党议员在“紧张而疲惫”的会议后投票支持该法案。
“尽管反对派的挑衅和宣传都是基于谎言和歪曲，但国民议会再次倾听了人民的声音，拒绝忽视沉默的大多数的呼声，”他说。
政府估计，土耳其街头和农村地区大约有 400 万只流浪狗。虽然许多流浪狗是无害的，但越来越多的流浪狗成群结队，并已造成多人受伤。该国庞大的流浪猫种群并不是该法案的重点。

相关：埃尔多安扑杀土耳其流浪狗的计划将摧毁的不仅仅是动物 | Alexander Christie-Miller

数百人聚集在伊斯坦布尔的希沙内广场，向政府发出了挑衅的信息。抗议组织者告诉人群：“你们的大屠杀法对我们来说只是一张纸。”“我们将在街头书写法律。生命和团结，而不是仇恨和敌意，将赢得胜利。”
首都安卡拉的动物爱好者在市政办公室外抗议。在一片嘘声和嘲笑声中，一份声明被宣读：“我们一再警告政府，停止这项法律。不要对这个国家犯下这种罪行。”
土耳其的主要反对党表示，将寻求最高法院取消这项立法。
“你们制定了一项在道德、良知和法律上都违反的法律。你们无法洗清手上的血污，”共和人民党（CHP）高级代表穆拉特·埃米尔周日晚间在议会表示。他质疑，如果不想杀死健康、没有攻击性的动物，该法案为何要求将它们收集起来。
其他人将流浪犬数量的增长归咎于未能执行以前的法规，这些法规要求捕捉流浪狗、对其进行绝育和放归发现地。
新立法要求市政当局收集流浪狗，并将它们安置在收容所，接种疫苗、进行绝育和放归，然后才能将它们领养。那些疼痛、身患绝症或对人类健康构成威胁的狗将被安乐死。
然而，许多人质疑资金紧张的市政当局从哪里找到建造必要的额外收容所的资金。
在今年早些时候的选举中赢得土耳其许多大城市的共和人民党表示不会实施该法律。然而，新通过的法案规定，不履行处理流浪动物职责的市长将面临最高两年的监禁，这让人怀疑该法律将被用来追究反对派市长的责任。
政府否认该法案会导致大规模扑杀。司法部长耶尔马兹·图恩克 (Yılmaz Tunç) 上周告诉记者，任何“无缘无故”杀死流浪动物的人都将受到惩罚。
“这不是一部‘大屠杀’法律。这是一部‘收养’法，”农业和农村事务部长易卜拉欣·尤马克勒在接受 Habertürk 电视台采访时说。
穆拉特·皮纳尔 (Murat Pınar) 领导着一个协会，该协会致力于采取措施保护街道免受流浪狗的侵害，他说，自 2022 年以来，至少有 75 人（包括 44 名儿童）因狗袭击或交通事故而丧生。2022 年，他九岁的女儿玛哈拉 (Mahra) 在躲避两只凶猛的狗后被一辆卡车碾过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/turkey-approves-massacre-law-remove-millions-street-dogs</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一架直升机撞上爱尔兰村庄建筑，造成“多人伤亡”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/helicopter-crashes-into-building-in-irish-village-casualties</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T16:30:50ZIrish Gard当地消防部门负责人表示，一架直升机撞上了爱尔兰 Killucan 村的一栋建筑，造成“多人伤亡”，紧急救援人员赶往现场。现场。
爱尔兰警方表示，坠机事件发生在周二下午 3:30 左右，地点位于韦斯特米斯郡村庄附近。
韦斯特米斯郡消防和救援服务部门代理消防长 Pat Hunt 表示：“我们了解到，这是一起直升机撞上韦斯特米斯郡 Killucan Joristown Upper 镇区建筑物的事件。”
他告诉 Midlands 103 广播电台：“所有主要响应机构都在动员到现场：爱尔兰警察、救护服务部门和我们自己。”
“我们可以理解的是，有不少人伤亡，但同样，我们目前无法确认人数。”
爱尔兰航空事故调查组表示，已派遣一队检查员前往单引擎直升机坠毁现场。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/helicopter-crashes-into-building-in-irish-village-casualties</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>试验发现减肥药可能有助于减缓阿尔茨海默病的认知能力下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/30/liraglutide-alzheimers-cognitive-decline</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T15:30:56Z伦敦帝国理工学院校园内一栋高层现代建筑入口的外景：玻璃塔正面的台阶顶部有旋转门。门的两边都有写着伦敦帝国理工学院的标志。一项小型研究表明，一种减肥药可以帮助减缓阿尔茨海默病患者的脑容量损失。
利拉鲁肽也可用于治疗糖尿病，通常每天注射一次。
在美国阿尔茨海默病协会国际会议上发表的试验结果表明，这种药物（也称为 Saxenda）可以减缓患者记忆力和思维能力的下降。
到 2050 年，全球患有痴呆症的人数预计将增加近三倍，达到 1.53 亿，专家表示，这对未来的健康和社会护理系统构成了迅速增长的威胁。
“这项研究带来了希望，改变疾病进程的更多选择即将出现，”阿尔茨海默病协会首席科学官 Maria Carrillo 博士说。 “我们正处于一个充满希望的时代，各种新疗法正处于研发阶段，它们可以减缓甚至可能预防阿尔茨海默病导致的认知能力下降。”
该试验研究了英国的 204 名患者。其中一半患者服用诺和诺德生产的利拉鲁肽，另一半患者服用安慰剂。
该研究未达到其主要终点或主要目标，即脑葡萄糖代谢率的变化，即对脑功能的评估。
它确实达到了次要终点。与安慰剂相比，该药物似乎使控制记忆、学习、语言和决策的大脑部分的萎缩减少了近 50%。
由伦敦帝国理工学院专家领导的研究人员表示，经过 12 个月的治疗，该药物似乎使参与者的认知能力下降减少了 18%。
对记忆、理解、语言和空间定向的测试显示，与服用安慰剂的人相比，服用该药的人在一年后“认知能力下降显著减缓”。
专家表示，需要进行更大规模的研究来证实这一发现。
这项研究的负责人、伦敦帝国理工学院的科学教授保罗·爱迪生说：“脑容量损失较慢表明利拉鲁肽可以保护大脑，就像他汀类药物保护心脏一样。”
“虽然还需要进一步研究，但利拉鲁肽可能通过各种机制发挥作用，例如减少大脑，降低胰岛素抵抗和阿尔茨海默氏症生物标志物淀粉样蛋白β和tau的毒性作用，并改善大脑神经细胞的交流方式。”
英国阿尔茨海默氏症研究中心研究主任Sheona Scales博士说：“能够重新利用已经获准用于治疗其他健康状况的药物，有助于加速进展，开辟预防或治疗阿尔茨海默氏症等痴呆症致病疾病的新途径。
“这项新研究表明，与服用安慰剂相比，服用利拉鲁肽的早期阿尔茨海默氏症患者在12个月内记忆力和思维能力下降较慢，大脑萎缩较少。
“然而，这项研究是在一小群人中进行的。目前正在进行更大规模的试验，以观察利拉鲁肽等药物是否能有效减缓阿尔茨海默病的进展。”
该试验并非由诺和诺德赞助。然而，该公司正在对数千名早期阿尔茨海默病患者测试其另一种减肥药索马鲁肽——以糖尿病药物 Ozempic 和肥胖药物 Wegovy 的名称出售。
其两项试验于 2021 年开始，预计结果将于 2025 年公布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/30/liraglutide-alzheimers-cognitive-decline</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，自罗诉韦德案推翻以来，越来越多的美国女性尝试自行堕胎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/us-women-self-managed-abortion-pill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/us-women-self-managed-abortion-pill</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普重申有争议的“你不必再投票了”的说法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/30/donald-trump-wont-have-to-vote-anymore-fox-interview</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/30/donald-trump-wont-have-to-vote-anymore-fox-interview</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯的潜在副总统候选人范围因两位竞争者退出而缩小——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/30/kamala-harris-vp-trump-election-politics-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T13:17:36Z一名女子在讲台上发言，一名男子坐在左边观看]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/30/kamala-harris-vp-trump-election-politics-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渣打银行淡化特朗普上台后对中美贸易战的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/30/standard-chartered-plays-down-fears-of-us-china-trade-war-under-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T12:22:55Z唐纳德·特朗普看着中国国家主席习近平，背后是中美两国国旗渣打银行的老板们表示，对特朗普第二任期内爆发中国贸易战的担忧被夸大了，因为他们认为中国的房地产困境“基本上已成为过去”。
尽管这家总部位于伦敦的银行大部分资金来自亚洲，尤其是香港和新加坡，但其首席执行官比尔·温特斯 (Bill Winters) 淡化了华盛顿和北京之间日益紧张的关系可能对业务产生的影响。
温特斯周二告诉记者，美国总统乔·拜登的政府已经“对中国非常强硬”，实施的贸易限制和制裁并没有真正缓解与世界最大经济体之一的关系。
“无论谁赢得这次选举，哈里斯或特朗普，都可能继续对中国采取强硬态度，”温特斯说。
任何向世界其他国家开放中国的压力都将促进商业温特斯补充道，对于像渣打银行这样的跨境贷款机构来说，这是一个挑战。
“中国受到的国际合作伙伴的压力越大，他们就越倾向于开放，以便将中国打造为全球非常重要的贸易和投资参与者，”温特斯说。
他补充道：“因此，我不会说我们不担心，因为紧张局势本身不利于全球情绪，并在一定程度上削弱商业信心。但这并没有影响我们的业务，你可能会说，恰恰相反。”
在此之前，该银行公布第二季度税前利润为 16 亿美元（12.5 亿英镑），超过分析师预测的 15 亿美元，部分原因是其财富部门的增长，该部门负责管理和投资富有客户的资金。
本月早些时候公布的官方数据还显示，中国经济在第二季度增长了 4.7%，低于 5.1% 的预期。
渣打银行警告称，中国的经济增长“不太可能回到疫情前的水平”，但温特斯坚称，政策制定者在管理一个成熟的经济方面非常谨慎，包括最近的房地产危机导致开发商恒大被迫清算。
该银行首席财务官迭戈·德乔治 (Diego De Giorgi) 表示，这将是“愚蠢的德乔治表示，他曾试图用“跑腿”来结束中国房地产市场的困境。不过，他认为金融连锁反应已基本得到考虑。“从我们的角度来看，这个问题基本上已经过去了，”德乔治说。今年 2 月，该银行表示，其中国商业房地产投资组合预计将遭受最高 12 亿美元损失。
“我们完全有信心，中国将保持强劲增长，”温特斯补充道。“在任何特定时期，中国仍然是全球增长的最大或第二大贡献者，我们预计未来几个季度和几年仍将如此。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/30/standard-chartered-plays-down-fears-of-us-china-trade-war-under-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党被指违背选前承诺限制社会护理成本——英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/30/rachel-reeves-uk-economy-labour-tories-jeremy-hunt-uk-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T11:45:05Z财政大臣 Rachel Reeves 在周一的经济声明后。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/30/rachel-reeves-uk-economy-labour-tories-jeremy-hunt-uk-politics</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恰帕斯州发生“人道主义危机” 500 多名墨西哥人逃往危地马拉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/mexico-chiapas-flee-to-guatemala</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/30/mexico-chiapas-flee-to-guatemala</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港持刀伤人事件最新消息：8 人情况危急，泰勒·斯威夫特表示对造成两名儿童死亡的袭击感到“震惊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/30/southport-stabbing-latest-knife-attack-children-hospital-merseyside</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T10:17:59Z人们在南港哈特街现场附近献花]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/live/2024/jul/30/southport-stabbing-latest-knife-attack-children-hospital-merseyside</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家警告称，全球甲烷排放量正以几十年来最快的速度增长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/30/methane-emissions-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/30/methane-emissions-study</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Baby Reindeer 的 Richard Gadd 回应 Fiona Harvey 对 Netflix 的诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/30/baby-reindeers-richard-gadd-responds-to-fiona-harveys-lawsuit-against-netflix</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jul/30/baby-reindeers-richard-gadd-responds-to-fiona-harveys-lawsuit-against-netflix</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>