<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>报道称，马斯克向右翼分子捐赠数百万美元的时间比此前所知的要早</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/03/elon-musk-rightwing-political-donations</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T17:45:39Z一名西装革履的男子低头看去埃隆·马斯克近年来已向右翼团体捐赠数千万美元，《华尔街日报》周四报道称，他对共和党团体的支持比之前所知的要早。
马斯克今年早些时候支持特朗普，并一直在他拥有的网站 X 上大力宣传错误信息，以支持总统竞选连任。 《华尔街日报》今年早些时候报道称，马斯克曾表示，他计划每月向支持特朗普的超级政治行动委员会捐款 4500 万美元（马斯克否认了这一报道）。
但《华尔街日报》周四的报道显示，马斯克已经花费数千万美元支持保守派事业。2022 年，他花费超过 5000 万美元资助一个名为“理智公民”的组织的反移民和反跨性别广告。该组织的高管是美国第一法律组织 (America First Legal) 的员工，该组织是由特朗普前亲密助手斯蒂芬·米勒 (Stephen Miller) 领导的非营利组织。路透社周四报道称，马斯克还向另一个右翼组织“建设美国未来”捐赠了数百万美元。该媒体报道称，他捐赠的时间表和具体金额尚不清楚。
据NBC 新闻报道，该组织一直致力于减少卡马拉·哈里斯在黑人选民中的支持率。该组织还推出了广告，批评乔·拜登和哈里斯在边境问题上的支持。
据彭博社报道，马斯克创办的超级政治行动委员会 America Pac 已在总统大选上花费了至少 7100 万美元。特朗普竞选团队已将其拉票工作大部分外包给太平洋行动委员会。
据《华尔街日报》报道，2023 年，马斯克还捐赠了 1000 万美元支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯竞选总统。马斯克在 2022 年公开表示，他将支持德桑蒂斯竞选总统。
“我希望 2024 年的总统候选人是一位理智且中立的人。我曾希望拜登政府也能如此，但到目前为止，我感到失望，”他当时表示。
据路透社和《华尔街日报》报道，马斯克对这些组织的捐款一直保密。他通过社会福利团体筹集资金，这些团体无需披露其捐赠者。据《华尔街日报》报道，参与向“公民理智组织”捐款的人会使用加密消息应用程序 Signal 来讨论交易。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/03/elon-musk-rightwing-political-donations</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，导致恐龙灭绝的小行星并非孤例</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/asteroid-that-eradicated-dinosaurs-not-a-one-off-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T16:49:48Z一颗大型小行星与地球相撞的插图研究人员表示，6600 万年前撞击地球并导致恐龙统治终结的那颗巨型小行星并非孤例说。
对西非几内亚海岸附近的一个水下陨石坑的详细扫描表明，它是在白垩纪末期大约同一时间另一颗大型小行星撞击地球时形成的。
扫描结果显示，6500 万至 6700 万年前的猛烈撞击产生了一个直径超过 5 英里的陨石坑，科学家估计这颗小行星的宽度为四分之一英里，撞击地球的速度接近 45,000 英里/小时。
虽然它比引发大规模灭绝的小行星要小，但它仍然大到足以在地球表面留下伤痕。 “新图像描绘了这场灾难性事件的画面，”爱丁堡赫瑞瓦特大学的海洋地质学家 Uisdean Nicholson 博士说，他于 2022 年首次发现了 Nadir 陨石坑。当时，撞击的细节尚不清楚。
为了更多地了解撞击情况，科学家们使用 3D 地震成像绘制了陨石坑边缘和位于海底 300 米以下的地质疤痕。“全球已确认的海洋陨石坑约有 20 个，但没有一个被捕捉到如此精细的程度，”Nicholson 说。“这太精致了。”
研究人员发现，碰撞似乎引发了强烈的震动，导致海底沉积物液化，导致海床下形成断层。撞击引发了山体滑坡，陨石坑边缘数千平方英里外的地区都可以看到破坏痕迹，并引发了一场高达 800 多米的巨型海啸，海啸将横跨大西洋。详细信息发表在《自然通讯地球与环境》上。
研究人员无法确定小行星撞击地球的具体时间，但陨石坑的发现及其大致年龄引发了人们的猜测，它可能属于白垩纪末期的一系列撞击。与恐龙灭绝有关的小行星比形成纳迪尔陨石坑的岩石要大得多。它在如今墨西哥尤卡坦半岛的希克苏鲁伯留下了一个 100 英里宽的陨石坑。
“人类最接近目睹此类事件的一次是 1908 年的通古斯事件，当时一颗 50 米高的小行星进入地球大气层并在西伯利亚上空爆炸，”尼科尔森说。“整个纳迪尔陨石坑的新 3D 地震数据是一个前所未有的机会，可以测试撞击坑假设，开发海洋环境中陨石坑形成的新模型，并了解此类事件的后果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/03/asteroid-that-eradicated-dinosaurs-not-a-one-off-say-scientists</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被伊斯兰国绑架的雅兹迪妇女在被囚禁十年后获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/yazidi-woman-islamic-state-freed-gaza-iraq</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T15:51:23Z人们在被钉在部分被毁建筑物一侧的一排照片前举着失踪的雅兹迪人的照片十多年前被伊斯兰国武装分子在伊拉克绑架的一名 21 岁女子现已被释放加沙地带的一次行动由美国领导。
据官员称，本周的行动还涉及以色列、约旦和伊拉克。
这名女子是雅兹迪宗教少数派的成员，该宗教少数派在 2014 年的一次行动中造成 5,000 多名成员被杀，数千人被绑架，联合国称该行动构成种族灭绝。
伊拉克外交部长参谋长 Silwan Sinjaree 表示，经过四个多月的努力，她终于获释，其中包括几次尝试，但由于以色列对加沙的军事进攻导致安全局势紧张，这些尝试都失败了。

相关：伊希斯的奴隶：雅兹迪妇女的漫长征程

她被确认为 Fawzia Sido。路透社无法直接联系到这名女子发表评论。
据一位知情人士透露，伊拉克官员数月来一直与这名女子保持联系，并将她的信息传递给美国官员，后者在以色列的帮助下安排她离开加沙。
官员们没有提供她获释的具体细节，约旦和美国驻巴格达大使馆官员也没有立即回应置评请求。
以色列外交部数字外交局局长大卫·萨兰加 (David Saranga) 在 X 上发帖称：“被伊斯兰国从伊拉克绑架并带到加沙的雅兹迪女孩法齐亚 (Fawzia) 年仅 11 岁，终于被以色列安全部队救出。”
以色列军方表示，他们已与美国驻耶路撒冷大使馆和“其他国际行为者”协调了此次行动。
以色列军方在一份声明中表示，绑架者在加沙战争期间被杀害，据推测是被一名以色列人杀害。袭击发生后，她逃往加沙地带的一个藏身处。
美国国务院发言人周二表示，美国“帮助一名年轻的雅兹迪妇女安全从加沙撤离，与她在伊拉克的家人团聚”。
发言人说，这名妇女 11 岁时在伊拉克家中被绑架，然后被卖到加沙。发言人说，绑架者最近被杀，使她得以逃脱并寻求遣返。
辛贾里说，她身体状况良好，但受到了精神创伤。他补充说，她已经与伊拉克北部的家人团聚。
2014 年，超过 6,000 名雅兹迪人被伊斯兰国武装分子在伊拉克辛贾尔地区抓获，其中许多人被卖为性奴或被训练为童兵，并被带到了土耳其和叙利亚等国边境。
多年来，据统计，已有 3,500 多人获救或获释伊拉克当局表示，仍有约 2,600 人失踪。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/yazidi-woman-islamic-state-freed-gaza-iraq</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有妥协的余地”：梅拉尼娅·特朗普重申支持堕胎权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-memoir-abortion</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T13:52:34Z梅拉尼娅·特朗普身穿黑色夹克，在舞台上对着麦克风讲话，身后是美国国旗梅拉尼娅·特朗普首次公开回应她热情支持堕胎的消息权利，这一立场与她的丈夫唐纳德·特朗普及其领导的共和党的立场截然相反。
“个人自由是我捍卫的基本原则，”这位前第一夫人在周四发布的一段视频中说道。“毫无疑问，在这项所有女性与生俱来的基本权利方面，没有妥协的余地。个人自由。 “我的身体，我的选择”到底是什么意思？”

相关：梅拉尼娅·特朗普在即将出版的回忆录中热情捍卫堕胎权

在古典音乐的伴奏下，特朗普在社交媒体上发表的这些话是对她即将出版的回忆录《梅拉尼娅》中内容的解释，《卫报》于周三披露了这一消息。
在回忆录中，特朗普说：“必须保证女性有权根据自己的信念自主决定是否生育孩子，不受政府的任何干预或压力。”
“为什么除了女性本人之外，其他人应该有权决定她对自己的身体做什么？女性拥有个人自由的基本权利，即对自己生命的决定权，赋予她终止妊娠的权力。
“限制女性选择是否终止意外妊娠的权利，就等于剥夺她对自己身体的控制权。在我的整个成年生活中，我一直秉持着这种信念。”
这一立场的消息引起了轰动，当时距离选举日仅一个多月，而这场竞选活动受到唐纳德·特朗普、共和党及其捐助者和支持者对堕胎权的攻击。&lt;​​/p&gt;
2022 年 6 月，在最高法院案件多布斯诉杰克逊中，特朗普任命的三名强硬派法官投票取消了联邦堕胎权，标志着宗教保守派 50 年运动的成功结束。随后，各州出台了严厉的禁令——还有报道称，一些妇女在被拒绝堕胎治疗后死亡。
特朗普声称自己功不可没，但也试图减少选举损失，因为自多布斯案判决以来，绝大多数人都支持堕胎权，这推动了民主党在选举中取得连胜。

相关：梅拉尼娅·特朗普说，她迫使唐纳德放弃强硬的移民政策

共和党候选人的发言人没有立即回应评论。
民主党候选人卡玛拉·哈里斯的发言人萨拉菲娜·奇蒂卡告诉《卫报》：“对全美女性来说，不幸的是，特朗普夫人的丈夫坚决不同意她的观点，这也是三分之一以上的美国女性生活在特朗普堕胎禁令之下的原因，这项禁令威胁到她们的健康、自由和生命。
“唐纳德·特朗普已经明确表示：如果他在11月获胜，他将在全国范围内禁止堕胎，惩罚女性，并限制女性获得生殖保健的机会。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-memoir-abortion</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊在书中称，脱欧反对者利用对爱尔兰共和军的恐惧“将英国困在欧盟”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/03/brexit-opponents-ira-fears-eu-boris-johnson-book-unleashed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/03/brexit-opponents-ira-fears-eu-boris-johnson-book-unleashed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安尼推翻 2020 年大选的企图部分因号码错误而受挫</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/rudy-giuliani-michigan-fake-electors-text</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T12:38:30Z朱利安尼在微音器旁。鲁迪·朱利安尼 发错了短信，试图说服密歇根州立法者帮助推翻2020 年选举。
根据周三联邦法院​​公布的一份文件，2020 年 12 月 7 日，朱利安尼试图发出信息，敦促某个未指明的人帮助任命一批假选举人。
“所以我需要你通过立法机构的联合决议，指出选举存在争议，立法机构正在进行调查，惠特默州长派出的选举人不是密歇根州的正式选举人，不符合密歇根州法律规定的安全港期限，”朱利安尼写道。

相关：鲁迪·朱利安尼的女儿支持哈里斯，并对“父亲被特朗普击败”感到悲痛

当特朗普试图推翻 2020 年大选时，他的盟友试图任命他输掉的州的替代名单选举人，并将其送交国会。这些虚假的选举人名单在宾夕法尼亚州、密歇根州、威斯康星州、乔治亚州、新墨西哥州、内华达州和亚利桑那州会面，并签署了证明，表明他们是各自州的有效选举人。特朗普的盟友随后试图将这些证明送交国会，以便在 2021 年 1 月 6 日进行计票。该计划失败了。
其中一些选举人后来受到刑事指控，而其他人则没有。一些人说，他们被告知，他们被指示，如果特朗普赢得挑战选举结果的法庭案件，他们将充当后备人员。
检察官表示，朱利安尼未能发送这条信息，因为“他在手机上输入了错误的号码”，检察官写道。
这一细节包含在特别检察官杰克·史密斯的一份法律摘要中，该摘要由负责监督针对特朗普的联邦选举干预案的美国地区法官塔尼娅·楚特坎公布。
这份摘要包含了有关特朗普努力的几个新细节推翻 2020 年大选，辩称特朗普应该承担责任的原因——具体来说，在美国最高法院裁定总统在任期间不能因“官方行为”而受到指控后，他为什么没有豁免权。
朱利安尼是此案中未具名的同谋。
他还因推翻选举结果的努力而在佐治亚州和亚利桑那州面临刑事指控。
他的律师执照在纽约被吊销，并且因参与该计划而被华盛顿特区吊销律师执照。他还对一项判决提出上诉，该判决称他欠两名佐治亚州选举工作人员近 1.5 亿美元，原因是他们在 2020 年大选后对他们进行了诽谤。
朱利安尼有使用手机不当的历史。 据《纽约》杂志报道，他曾不小心给一名 NBC 记者打电话，留言时听到他在讨论海外业务，并说：“我们需要几十万美元。”
他还曾不小心给一名记者发短信他的一个密码。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/rudy-giuliani-michigan-fake-electors-text</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魁北克分离主义领导人向特鲁多索要赎金：“我们看到了机会”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/justin-trudeau-farmers-seniors-laws-avoid-non-confidence-vote</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/justin-trudeau-farmers-seniors-laws-avoid-non-confidence-vote</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，野火正在消耗人类的碳预算</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/wildfires-are-burning-through-humanitys-carbon-budget-study-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T09:00:03Z10 月，消防员在希腊科林西亚扑灭野火。一项研究表明，野火正在消耗人类为限制全球变暖而分配的碳预算。
作者说加速趋势正在接近——并且可能已经突破——一个“关键温度阈值”，超过该阈值后，火灾会导致树木覆盖和碳储存发生重大变化。
“令人震惊的是，全球范围内这些影响变得明显的最新温度是 1.34C——接近目前的变暖水平[高于工业化前水平]，”领导这项研究的英国气象局表示。
在地球有记录以来最热的两年里，巴西、美国、希腊、葡萄牙甚至北极圈的森林都化为灰烬。
每场火灾都会对全球气候产生双重影响：首先，一方面，燃烧树木会排放碳，另一方面，森林吸收二氧化碳的能力也会降低。

相关：“地球在呼救”：大火席卷南美洲，烟雾笼罩天空

这进一步增加了地球系统的热量，而燃烧天然气、石油和煤炭已经使地球系统的热量上升。据英国气象局称，全球气温已比工业化前时代高出 1.3 摄氏度。
随着气温升高，干旱变得更加频繁，雨季缩短，森林更容易遭受火灾。人类开垦土地用于农业使情况更加恶化，这种情况在南美洲尤为明显。上周的另一项研究表明，该大陆正变得越来越暖和、越来越干燥、越来越易燃。
另一项研究显示，亚马逊正在经历“严重的减缓”，在不到 20 年的时间里经历了四次据称“百年不遇”的干旱期后，超过三分之一的雨林正在努力从干旱中恢复过来。
这些复合影响被科学家称为正反馈，正在将森林从碳汇转变为碳源。
这使得减缓全球变暖变得更加困难，甚至在世界达到巴黎气候协议规定的 1.5C 较低目标之前。
“火灾正在降低森林和其他生态系统储存碳的能力，缩小了我们控制全球变暖的机会，”该研究的主要作者 Chantelle Burton 博士说。
这不是唯一令科学家担忧的积极反馈，他们还担心冰盖的快速融化正在降低地球将阳光反射回太空的“反照率”能力。
气候学家表示，本已严峻的形势将进一步恶化，直到人类，特别是富裕的全球北部，停止燃烧化石燃料。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/wildfires-are-burning-through-humanitys-carbon-budget-study-shows</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“改变游戏规则”的艾滋病预防药物将在 120 个国家廉价供应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/03/gamechanger-hiv-prevention-drug-to-be-made-available-cheaply-in-120-countries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/03/gamechanger-hiv-prevention-drug-to-be-made-available-cheaply-in-120-countries</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯流亡反对派因纳瓦尔尼盟友遭锤击事件而受到震动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/russia-exiled-opposition-hammer-attack-navalny-ally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/russia-exiled-opposition-hammer-attack-navalny-ally</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，一名全科医生为母亲的伴侣注射食肉化学物质，以确保继承权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/03/gp-injected-mothers-partner-flesh-eating-chemical-inheritance-kwan-patrick-ohara-newcastle</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T11:29:55Z纽卡斯尔刑事法庭正门法院称，一名担心遗产继承权的全科医生伪装成护士，向受害者注射了致命毒药，受害者以为他正在接受家访 Covid 加强针听说。
检察官称，托马斯·关并没有给帕特里克·奥哈拉注射新冠疫苗，而是注射了一种毒药，这种毒药让奥哈拉患上了一种罕见且危及生命的食肉病。
“有时，也许偶尔如此，事实真的比小说更离奇，”彼得·梅克皮斯·KC 周四在纽卡斯尔刑事法庭对关提起公诉时说道。
53 岁的关被指控企图谋杀奥哈拉，奥哈拉是他母亲的长期伴侣，也是被告继承其遗产的“潜在障碍”。
法庭获悉，关设计了一个复杂的计划，要杀死与关母亲住在纽卡斯尔的 71 岁奥哈拉，他伪装成一名社区护士，给他注射毒药。
“这是一个大胆的计划，”梅克皮斯告诉陪审团。 “这是一个明目张胆地谋杀一个人的计划，就在他母亲，那个男人的终身伴侣面前谋杀一个人。”
法庭获悉，关是一名成功的全科医生，也是桑德兰一家诊所的合伙人。梅克皮斯说，谋杀奥哈拉的阴谋涉及关伪造一封假的但“完全令人信服”的 NHS 信件。信中说，由于奥哈拉的年龄，他是上门注射 Covid 疫苗的优先人选。第二封假信提供了 1 月 22 日上午 9 点至下午 1 点之间的预约。梅克皮斯说，感激的奥哈拉“完全上当了”。
法庭获悉，关用假名预订了一家 Premier Inn 酒店，并于 1 月 22 日预约当天凌晨 2 点 45 分到达。陪审团获悉，酒店闭路电视拍到了关某离开的画面，他身穿长外套，戴着帽子，戴着蓝色手术手套和医用口罩。
梅克皮斯说，关某显然已经伪装了自己，“当然他需要伪装。他即将要做的事情，是当着自己母亲的面，对着一个认识他、他也认识的人。”
奥哈拉没有认出戴着手术手套、口罩和有色眼镜的关某。他甚至没有要求出示身份证明。梅克皮斯说，他朝关的母亲喊道，“国民健康服务局的人来了”。
陪审团听到，在完成问卷调查、血压测试和血液和尿液样本采集后，关的母亲下楼询问“护士”是否可以为她量血压，因为她因为皮疹而停服了药片。
法庭听说，他照做了，而他的母亲不知道那是她的儿子。法庭听说，注射本身造成了“剧烈疼痛”，促使奥哈拉大喊“该死的”，但“护士”向他保证疼痛并不罕见。当他离开时，关的母亲说来访者和她的儿子一样高。
后来，梅克皮斯说，奥哈拉开始感到疼痛加剧，最终去了急诊室，那里的工作人员认为加压器使用不当。第二天，奥哈拉的手臂上起了水泡，变色了，他的全科医生将他送回医院，但医生们都束手无策，法庭获悉。
很明显，奥哈拉患上了一种罕见且危及生命的疾病，称为坏死性筋膜炎，专家不得不反复手术切除大块手臂肉。他在重症监护室待了几个星期。
法庭获悉，关与妻子和年幼的儿子住在蒂赛德市英格尔比巴威克行政庄园的一栋独立式住宅中。
关承认了一项施用有毒物质的指控，但否认了谋杀未遂或故意造成严重身体伤害的其他指控。
审判仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/03/gp-injected-mothers-partner-flesh-eating-chemical-inheritance-kwan-patrick-ohara-newcastle</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坦桑尼亚出版商因广告提及杀害异见人士而受到谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/tanzania-citizen-newspaper-publisher-advert-killings-dissidents</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T11:41:12Z武装警察走出警车坦桑尼亚已暂停一家顶级报纸出版商的在线运营，此前该公司的一份出版物刊登了一则动画广告，描绘了该国总统萨米亚·苏鲁胡·哈桑 (Samia Suluhu Hassan)，并提到了最近发生的一系列绑架和杀害异见人士。
周二，英文报纸《公民报》在 X 和 Instagram 上刊登了这则广告，广告中总统正在切换电视频道。每个频道都播放着人们谈论因失踪而失去的亲人的故事。
坦桑尼亚通信监管局在周三晚间发表的声明中表示，已暂停出版《公民报》和其他刊物的 Mwananchi Communications 的在线许可 30 天，等待其他监管行动。声明称，违规内容“威胁并可能影响和损害国家团结和社会和平”。
《公民报》表示，在与监管机构交涉期间，该报将继续出版印刷版。该报总编辑 Mpoki Thomson 在一份声明中表示，该动画已被撤回，原因是“它引起了误解”。
这段一分钟的视频中，包括反对党领袖 Tundu Lissu 在内的六个人表达了对杀戮和失踪事件的悲伤和担忧。
“我们国家的政治状况一点也不好。首先，我们作为反对党，正在参加葬礼。我们的领导人被绑架并被暴力杀害，”Lissu 角色说道，似乎是指该党全国秘书处成员 Ali Mohamed Kibao 的死亡，他上个月被发现死亡，脸上被泼了硫酸，是被武装人员绑架后造成的。
另一个角色说：“直到现在，每当我想起我的孩子，我就会哭。我很沮丧。已经过去很长时间了，但我仍然无法忘记。”
Hassan 因被指控安全部队是绑架和谋杀反对派人物的幕后黑手而面临越来越多的国内外批评。在过去两个月中，政府禁止 Chadema 的两次集会，并逮捕了其领导人和支持者。
哈桑在独裁领导人约翰·马古富力于 2021 年突然去世后掌权。她最初因取消对反对派集会和媒体的限制而受到赞誉。然而，观察人士和人权组织表示，哈桑正在诉诸其前任使用的审查和镇压策略。
马古富力政府经常吊销报纸执照，包括《公民报》，原因是这些报纸发表了被认为对政府不利的内容。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/tanzania-citizen-newspaper-publisher-advert-killings-dissidents</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风克拉通袭击台湾，造成两人死亡，破坏严重</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/typhoon-krathon-makes-landfall-in-taiwan</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T11:41:18Z台风克拉通在台湾高雄登陆后，人们撑着伞走在一棵倒下的树下。台风克拉通登陆台湾，给台湾第二大城市带来破坏性的风雨城市。
这场风暴已造成至少两人死亡，另有数人失踪，120 多人受伤。
在台湾西南海岸徘徊数日后，台风克拉通于当地时间周四下午 12 点 40 分左右袭击高雄，强烈的风暴潮和近 100 英里/小时的阵风掀翻了建筑物的屋顶、吹倒了树木，并将集装箱吹散到港口周围。
周四早上，距离克拉通登陆地点仅几公里的一家医院发生火灾，造成至少 9 人死亡。据信这场火灾与台风无关，但当局在恶劣的天气条件下努力疏散医院的数百名患者。



周四，台风克拉通在台湾高雄登陆后，一名男子涉过洪水。 摄影：Ann Wang/路透社


克拉通本周早些时候经过菲律宾北部岛屿后达到超强台风级别，但在台湾西南部的公海停滞，并在穿越海岸线之前减弱，相当于一级台风。
周四早些时候，居民收到短信，警告他们留在室内已经有人，但高雄市长陈其迈表示，室外人还是太多了。
“通过监控摄像头，我们可以看到，在如此强风和强雨的天气下，很多人在外面骑摩托车，这真的非常危险，”他说。
据报道，台湾岛内（包括远东北地区）也发生了多起山体滑坡，因为缓慢移动的风暴外围覆盖了台湾本岛大部分地区，给远离风暴中心的一些地区带来了超过 1.6 米的降雨。



周四，台湾高雄，一名店主正在查看一棵倒下的树。 摄影：Walid Berrazeg/AFP/Getty Images


台湾遭受超强台风盖米袭击后，当局对这场风暴采取了额外的预防措施，该台风相当于7 月，飓风“金龟”袭击台湾，造成 11 人死亡，包括高雄市中心在内的大面积洪水泛滥，数艘船只停航。
周三和周四，台湾全境的办公室、课堂和金融市场关闭，数百架航班停飞。超过 38,000 名士兵处于待命状态，近 10,000 人从一些山区撤离。
据报道，风暴登陆前有两人死亡。据政府新闻机构报道，救援部门周三下午表示，一名 70 多岁的男子从树上摔下身亡，两人失踪——一人落入波涛汹涌的大海，另一人被河水冲走。周四上午，据报道，一名卡车司机被落石击中身亡。据报道，至少有 70 人受伤，大部分发生在东海岸台东县，该县遭受了强风和暴雨的袭击。据报告，云林县中部有一人失踪。
此次风暴影响区与 1977 年造成 37 人死亡的破坏性风暴相似，当局以此为由敦促人们必须格外小心。虽然台湾经常遭受台风袭击，但台风很少在人口稠密的西海岸登陆。
预计风暴在经过台湾西部平原时会减弱，并恢复为热带低气压，然后于周五袭击首都台北。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/03/typhoon-krathon-makes-landfall-in-taiwan</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅拉尼娅·特朗普称她迫使唐纳德放弃强硬的移民政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-donald-immigration-jacket-slogan-book</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/03/melania-trump-donald-immigration-jacket-slogan-book</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党要求其他工党部长效仿凯尔·斯塔默偿还捐款 - 英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/blog/live/2024/oct/03/keir-starmer-angela-rayner-donations-labour-conservatives-uk-politics-news-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-03T10:24:02Z英国首相凯尔·斯塔默在访问布鲁塞尔欧盟委员会总部期间在新闻发布会上发表讲话]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/blog/live/2024/oct/03/keir-starmer-angela-rayner-donations-labour-conservatives-uk-politics-news-live</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>