<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 21:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国检察机关宣布查获该国史上最大宗可卡因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/german-prosecutors-announce-biggest-ever-seizure-of-cocaine</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T18:05:31Z新闻发布会上，从左至右依次为巴登符腾堡州刑事警察局的 Andreas Meyer、ZeOS 检察官 Julius Sterzel、北莱茵-威斯特法伦州司法部长 Benjamin Limbach、北方地区负责人 Tino Igelmann莱茵-威斯特法伦州海关刑事警察局和斯图加特海关调查处处长罗纳德·伦茨德国检察官宣布从几艘集装箱船上查获了价值 26 亿欧元（22 亿英镑）的可卡因，并逮捕了七人，他们称这是该国有史以来最大的可卡因查获案。
德国西部城市杜塞尔多夫的检察官周一表示，去年在哥伦比亚当局的举报下，他们没收了 35.5 吨可卡因。他们在北部城市汉堡的港口发现了 25 吨可卡因，在荷兰鹿特丹港发现了另外 8 吨可卡因，在哥伦比亚发现了近 3 吨可卡因。这些毒品被藏在蔬菜和水果中。
此前，这些毒品缉获行动并未公布。
德国当局与欧洲刑警组织合作开展了一项名为 OP Plexus 的行动，确定了八名主要嫌疑人：两名德国人、两名土耳其人，以及其他来自阿塞拜疆、保加利亚、摩洛哥和乌克兰的人。
这些嫌疑人的年龄在 30 至 54 岁之间，他们于最近几周被捕，被认为是走私活动的幕后黑手。根据德国的隐私规则，他们的身份没有透露。

相关：“可卡因高速公路”：死亡和破坏如何标记毒品从南美到欧洲的路径

警方查获了多部手机和笔记本电脑以及金条、23,300 欧元现金和一辆价值约 250,000 欧元的保时捷汽车。
他们说，来自德国西部北莱茵-威斯特法伦州的一名商人成立了 100 家信箱公司，以使运输看起来合法。
“具体来说，嫌疑人被指控2023 年 4 月至 9 月期间，他与其他目前未知的同谋通过为此目的设立的幌子公司，从拉丁美洲向欧洲组织运输了 10 个装有大量可卡因的海运集装箱，”检察官的一份书面声明说。
杜塞尔多夫海关调查部门负责人蒂诺·英格尔曼 (Tino Ingelmann) 表示，德国缴获的可卡因数量每年都在增加。
州司法部长本杰明·林巴赫 (Benjamin Limbach) 在该市的新闻发布会上对此次大规模可卡因缴获表示赞赏。
“这是对国际有机食品的打击犯罪行为，”林巴赫说。“这是一记精准的重拳，重击毒枭的下巴。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/german-prosecutors-announce-biggest-ever-seizure-of-cocaine</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约秘书长暗示将举行会谈以增加核武器可用性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/row-as-nato-chief-hints-at-talks-to-increase-availability-of-nuclear-weapons</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/row-as-nato-chief-hints-at-talks-to-increase-availability-of-nuclear-weapons</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国体育明星呼吁选民不要投票给极右翼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/dont-vote-for-the-far-right-french-sports-stars-urge-the-electorate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/dont-vote-for-the-far-right-french-sports-stars-urge-the-electorate</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京将访问朝鲜寻求进一步的军事支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/vladimir-putin-to-visit-north-korea-as-he-seeks-further-military-support</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T16:51:08Z朝鲜领导人金正恩与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京弗拉基米尔·普京将于本周访问朝鲜，寻求俄罗斯在乌克兰战争中继续提供军事支持。世界上最孤立的国家。
这是普京自 2000 年以来首次访问朝鲜，他将与金正恩在平壤举行一对一会谈，两国领导人承诺扩大安全和经济合作，以对抗西方对两国的制裁。
普京预计将于周二抵达朝鲜，随行人员包括政府部长和顾问，其中包括负责俄罗斯军事和武器采购的人员。其中包括他的新任国防部长安德烈·别洛乌索夫和负责国防部门的副总理丹尼斯·曼图罗夫。

相关：有报道称普京将访问朝鲜，美国和韩国发出警告

“计划非常紧凑，”克里姆林宫助理尤里·乌沙科夫说。 “双方领导人将有相当多的时间进行非正式接触，因为这些谈判……将涉及最重要、最敏感的问题。”
对于普京来说，这是一次罕见的出国旅行，自从他发动全面入侵并因大规模将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯而成为国际刑事法庭逮捕令的对象以来，他的国际旅行仅限于友好国家。
朝鲜向俄罗斯提供了数百万发苏联时代的炮弹，作为支撑俄罗斯在乌克兰军事行动的关键生命线。美国国防部长劳埃德·奥斯汀上个月告诉议员们，弹药和导弹以及伊朗无人机的供应帮助俄罗斯军队“重新站起来”。
朝鲜还向俄罗斯提供了用于战争的弹道导弹和电子设备。
作为回报，俄罗斯被认为向朝鲜的卫星计划提供了援助，以及其他武器、经济援助和外交支持。金正恩去年访问了俄罗斯远东地区，在符拉迪沃斯托克会见了普京，并参观了一家生产现代战斗机的工厂和东方航天发射场。
韩国国防部长申元植在接受彭博新闻社采访时表示，首尔已发现至少 10,000 个集装箱疑似装有朝鲜向俄罗斯运送的炮弹和其他武器。
申元植说，这些集装箱可能装有多达 480 万枚炮弹。欧盟国家在过去一年中一直难以实现向乌克兰供应 100 万枚炮弹的目标，但实际只供应了该数量的一半。
“预计普京将寻求与朝鲜建立更紧密的安全合作，尤其是炮弹等军事物资，这些是抓住获胜机会所必需的，”申元植告诉彭博新闻社。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/vladimir-putin-to-visit-north-korea-as-he-seeks-further-military-support</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>登山专家称男性应该注意女性登山者的安全问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/men-should-heed-female-hillwalkers-safety-concerns-says-climbing-expert</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:40:10Z两名身穿运动服、背着背包的年轻女子在日落时分徒步登山男性登山者应更加注意女性对偏远地区人身安全的担忧，避免通过质疑她们的地图阅读能力来表现出对她们的傲慢态度，一位登山专家说。
这一建议是对女性徒步者和登山者的回应，她们表示，对她们技能的怀疑态度和不必要的关注阻碍了女性从事这项运动。
苏格兰登山协会成员理查德·蒂普莱迪在最新一期的《苏格兰登山》杂志上撰文，根据女性的“恐怖故事”提出了几项建议。

相关：研究表明，女性应该帮助设计英国公园以解决安全担忧

这些包括男性不要询问女性的路线，不要强行邀请她们一起散步或在近距离搭帐篷，避免给出居高临下或未经请求的建议，或用过时的语言问候她们，如“亲爱的”或“甜心”。
他补充道：“永远不要对女人说：‘我会和你一起走，保证你的安全’（这敲响了大警钟）。”
Tiplady 写道：“这很简单。尊重人们的界限。友好相处，但不要试图成为朋友。像他们希望被对待的那样对待他人。然后走开，别打扰她们。”
Tiplady 说，他从女性朋友那里得知“男人没有意识到女人在山上受到男人的多少光顾”后，萌生了写下这些建议的念头。
“这就是生活，不仅仅是山丘——但山丘与其他地方并不一定不同，”他说，并补充说他已经学会了“我必须以一种让 [女性] 感到安全和有保障的方式处理自己，但又不能让 [她们] 感到被光顾。”
八年前，苏格兰高地的登山领袖 Keri Wallace 共同创办了 Girls On Hills，以鼓励更多女性参与这项运动，她表示，她认为这些建议是“我们已经在街头看到的女性人身安全问题的延伸”，尤其是与 跑步时被人吹口哨或骚扰。
她之前对女性徒步者进行了关于障碍的调查，发现超过 50% 的人有顾虑，包括在户外上厕所和在全男性团体中冒险。
她认为，历史态度对女性的自信心和归属感产生了挥之不去的影响，这种态度“不赞成”女性去山上，认为她们太娇弱和软弱。
这些仍然是“感知到的或软性的障碍，几乎是我们仍然存在的女性相对于男性的能力的文化的副产品”。
在华莱士自己的旅行中，她经常被男人问到她是否知道山顶有多远，这促使她诸如“你肯定不会走完全程”之类的评论，以及对她是一名登山领队的惊讶表情，她说这可能会让你“觉得你不属于那里，或者你没有能力”。
华莱士说，这些问题主要是关于信心，而不是安全，因为山区的袭击几乎闻所未闻。但她承认，女性将城市中合理的安全顾虑带到了野外地区，这阻止了她们在野外露营或留在苏格兰偏远的未上锁的避难所、小屋中。
她说，男性注意这一点，并在遇到单身女性时给予她们空间，可以帮助女性感到更舒服，因为这显示出一定程度的体贴。
Glenmore Lodge 培训负责人 Ian Sherrington 参与了山地安全小组网络，他说他不知道关于女性舒适度和安全的正式讨论，但他认为这“非常值得进一步调查”。
“我会先深入挖掘——[它]可以通过接触有顾虑的代表团体，”他说。“我相信训练有素且合格的登山领袖已经在支持个人对山的信心方面发挥了积极作用。以最佳方式进一步学习总是受欢迎的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/men-should-heed-female-hillwalkers-safety-concerns-says-climbing-expert</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时 VS 斯洛伐克：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/17/belgium-v-slovakia-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:46:17Z比利时支持者合影获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/17/belgium-v-slovakia-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯坦丘的精彩表现带领罗马尼亚队战胜乌克兰队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/17/romania-ukraine-euro-2024-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/17/romania-ukraine-euro-2024-match-report</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊岛屿搜寻失踪游客的行动因徒步旅行死亡事件加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/greek-island-deaths-missing-tourists-search</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T14:52:26Z小渔船停泊在码头上，背景是棕色岩石山脚下的一座白色建筑小镇警方宣布在另一座岛屿上发现两名度假者死亡后，在两个希腊岛屿上寻找三名失踪游客的搜救行动已加强周末，救援队在警犬、直升机和无人机的支援下，一直在基克拉迪群岛的锡基诺斯岛和阿莫尔戈斯岛搜寻上周失踪的两名法国女性和一名美国男性。锡基诺斯岛市长瓦西里斯·马拉基斯 (Vassilis Marakis) 将搜救工作描述为“不懈的”，他说，紧急服务部门周一一直在关注两名女性徒步旅行者可能误入的岩石地形。“我们整个上午都在外面搜寻，”马拉基斯说。“志愿者从圣托里尼岛赶来，消防员、警察和一只受过特殊训练的狗都在寻找，但地形多岩石，沟壑纵横。努力是巨大的，但他们失踪的地区很难找，不幸的是，我们仍然没有找到他们。”
在九天的时间里，包括英国电视节目主持人兼营养学家迈克尔·莫斯利在内的六名度假者在希腊岛屿上被发现死亡或失踪。据信，他们都是在异常高温下徒步旅行的。
67 岁的莫斯利被认为是在散步的几个小时内死亡的，他在散步期间走错了路，最终爬上了爱琴海另一个偏远岛屿锡米岛上的一个岩石半岛。 6 月 9 日，有人在海边餐厅度假村附近发现了他，而就在五天前，他的妻子克莱尔·贝利医生 (Clare Bailey) 报告了他失踪。
周六，希腊搜救队宣布，一架消防无人机在爱琴海东部萨摩斯岛 (Samos) 靠近土耳其海岸的一个峡谷中发现了一名 74 岁荷兰男子的尸体，此人失踪已近一周。他还在炎热的天气里出去远足。
几个小时后，即周日，警方宣布，一名 70 岁的美国游客自周四在科孚岛以西的马斯特拉基岛失踪后，在一个偏远的海滩上被发现死亡。前一天，由于强风阻碍了紧急救援人员到达该岛，对这名身份不明男子的搜寻工作暂停，最终该男子被另一名度假者发现。
在基克拉泽斯群岛最东端的阿莫尔戈斯岛，对退休的洛杉矶警察阿尔伯特·卡利贝特的搜寻工作于周一持续了第六天，但未获成功。
这位 59 岁的前警长是阿莫尔戈斯岛的常客，他在气温达到 40 摄氏度的一天独自出发徒步旅行四个小时后失踪。
锡基诺斯市长表示，这两名分别为 73 岁和 64 岁的法国游客在爱琴海岛屿经历“异常炎热”的六月天气时开始徒步旅行。
“他们失踪的那天，星期五天气非常炎热，”他说。“我们听说过其他岛屿发生过类似事件，现在这里也发生了。昨天，我们甚至派了一艘海岸警卫队船在我们岛的海岸巡逻。我毫不掩饰我非常担心。”
搜索行动由爱琴海行政中心锡罗斯岛协调。
人们越来越担心，前往希腊的外国游客没有得到适当的告知在这种温度下过度劳累所带来的风险。这个地中海国家正处于气候紧急情况的前线。
“在我从事警察工作这么多年，监督此类行动，我记不起有过这样的事情，”锡罗斯岛的一名指挥官说。
“但我们必须记住，这是有史以来最热的六月，所有这些人都决定出去徒步旅行。你不能因为某人决定散步而逮捕他，你也不能强迫他们呆在室内，你只能希望在度假期间，游客们能在如此炎热的天气中保持清醒的头脑。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/greek-island-deaths-missing-tourists-search</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地中海两艘沉船至少造成 10 人死亡，数十人失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/dead-missing-mediterranean-shipwrecks-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T14:36:59Z救援人员准备将人们从停泊在港口的船上救出救援人员说，意大利海岸附近两艘沉船发生沉没事故，至少造成 10 人死亡，数十人失踪。
十具尸体周一，德国慈善机构 ResQship 运营的 Nadir 号船只的救援人员在地中海中部的一艘木船的下层甲板上发现了这些遇难者。该慈善机构表示，他们救出了这艘沉船中的 51 名乘客，据信这艘船是从突尼斯出发的。
Alarm Phone 是一家为穿越地中海时遇险的人提供的热线服务，在 X 上表示：“我们接到警报，一艘船遇险，船上载有大约 60 人。不是欧盟当局，而是小型 Nadir 号船只主动提供了援助。不幸的是，他们来得太晚了，下层甲板上有 10 人丧生。欧盟边境继续杀人！”
据意大利 Rai News 报道，沉船事件发生在意大利兰佩杜萨岛以南约 40 英里处。
另外，周一下午，一艘沉船在意大利南部卡拉布里亚海岸约 100 英里外的爱奥尼亚海沉没，据报道有 50 人失踪。一艘商船救起了 12 人，其中包括一名孕妇，并送往 Roccella Ionica 港口。据意大利媒体报道，他们乘坐的是最近几天从土耳其出发的一艘帆船。船上有伊朗、伊拉克和叙利亚国籍的人。

相关：“我愿意冒一切风险，否则就会死”：在地中海救援船上度过一周

周日夜间，173 人乘坐三艘船抵达兰佩杜萨岛，其中包括三名未成年人。这些船只从利比亚的扎维亚出发，载有来自孟加拉国、苏丹、叙利亚和埃及的人员。
本月初，在利比亚沿海海域发现了 11 具尸体。
意大利是人们试图到达欧洲的主要登陆点之一，地中海中部路线被认为是世界上最危险的路线之一。自 2014 年以来，联合国已记录了这条路线上超过 20,000 人死亡和失踪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/dead-missing-mediterranean-shipwrecks-italy</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>州长在富士山安装人群控制门以限制游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/mount-fuji-crowd-control-gate-limit-tourists</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T14:23:15Z富士山五合目的高大木门今年的登山季（7 月 1 日）开始前，富士山半山腰已经安装了一道人群控制门，但富士山所在地的两个县之一山梨县知事表示，需要采取额外措施来控制较低山坡的过度拥挤。
这座大门于周一完工，是今年推出的一系列措施的一部分，旨在解决日本最高和最著名的山峰日益严重的安全、环境和过度拥挤问题。
大门将在下午 4 点至凌晨 3 点之间关闭，以阻止那些没有预订吉田小径沿途小屋过夜的人，大多数登山者都会使用这条小径，主要是为了阻止“子弹攀登”或在没有充分休息的情况下冲向山顶，这被认为是一个重大的安全风险。每天最多允许 4,000 名登山者进入登山道。
“今年将实施的限制措施是为了解决危及登山者生命的问题，”山梨县知事长崎小太郎说。长崎市表示，今年富士山登山人数预计将超过去年的 137,236 人。
“山顶附近人满为患可能会导致重大灾难，就像人们在多米诺骨牌效应中倒下一样，”他说。

相关：“每个人都有同样的梦想”：富士山努力应对旅游业的崛起

在新系统下，登山者必须提前预约，并选择一日徒步或在沿途的几间小屋中过夜。必须缴纳 2,000 日元（约 12.70 美元）的徒步费，并可选择捐赠 1,000 日元（约 6.35 美元）用于保护。
登山者的智能手机会收到一个二维码，在门口扫描，门口位于半山腰的第五站，也是吉田步道的起点。山上有 10 个车站。
长崎表示，他相信这些措施将缓解富士山上游的拥挤状况，但问题仍然存在于山下。
他承诺缓解低海拔地区及其周边地区的过度旅游问题，可能的做法是，在第五站开通一条山间铁路，也可以乘汽车和公共汽车到达，同时推广从山脚下的传统登山路线。
静冈县也拥有富士山的一部分，但该县没有强制限制徒步旅行。 6 月 10 日，富士山启用了在线注册系统，登山者可以在该系统中填写他们的徒步计划，并被建议不要在下午 4 点后登山。
富士山长期以来一直是日本的象征，曾是朝圣之地。如今，它吸引了成千上万的人徒步登顶观看日出。但留下的大量垃圾，包括塑料瓶和食物，已成为主要问题。
最近，山梨县富士河口湖镇在人行道上竖起了一块巨大的黑色屏幕，以阻挡富士山的景色，因为游客开始涌入该地区拍摄富士山的照片。他们还坐在一家便利店的屋顶上，试图参与社交媒体上名为“富士山罗森”的潮流，这种潮流扰乱了商业、交通和当地生活。
过度旅游已成为京都等其他热门旅游目的地日益严重的问题，外国游客蜂拥前往日本，部分原因是日元贬值。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/mount-fuji-crowd-control-gate-limit-tourists</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟领导人齐聚一堂，讨论极右翼选举胜利后的新领导层 - 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/eu-european-union-far-right-election-successes-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T13:14:36Z欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/17/eu-european-union-far-right-election-successes-europe-live</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿邮报指责新任主编使用“骗子”的作品</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/17/washington-post-accuses-incoming-editor-robert-winnett-of-using-work-of-blagger</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jun/17/washington-post-accuses-incoming-editor-robert-winnett-of-using-work-of-blagger</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚 VS 乌克兰：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/17/romania-v-ukraine-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T13:21:28Z乌克兰的 Artem Dovbyk 在罗马尼亚的 Radu Dragusin 的压力下试图控制球。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/17/romania-v-ukraine-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷玩乐队：新专辑《Moon Music》黑胶唱片将用旧塑料瓶制作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/17/coldplay-vinyl-copies-of-new-album-moon-music-will-be-made-from-old-plastic-bottles</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T12:12:31ZColdplay。Coldplay 的目标是为他们新发布的专辑《Moon Music》制作迄今为止最具生态可持续性的黑胶唱片。
10 月 4 日发行的每张 140 克黑胶唱片《Moon Music》将由 9 个塑料瓶制成从消费者垃圾中回收。在特别的“笔记本版”中，70% 的塑料已被来自危地马拉 Rio Las Vacas 的非营利环保组织 The Ocean Cleanup 拦截，防止其进入洪都拉斯湾和大西洋。



Artwork for Moon Music


乐队表示，与常规 140g 黑胶唱片生产相比，他们将减少 85% 的碳排放量，并避免生产 25 吨原生塑料。 CD 拷贝将由 90% 的再生塑料制成，与传统 CD 制造相比，排放量减少了 78%。
这项举措与酷玩乐队的减少巡演对环境影响的努力同时进行，乐队继续进行史诗般的“Music of the Spheres”世界巡演，这是有史以来票房第三高的巡演。
本月初，乐队表示，与上次世界巡演相比，他们的碳足迹减少了 59%。除了尽可能避免乘坐飞机外，还采用了创造性的技术解决方案，例如利用人群运动产生能量的“动能舞池”。
《Moon Music》将是酷玩乐队的第 10 张专辑，其唱片目录可以追溯到他们 2000 年的首张专辑《Parachutes》。他们与上一张专辑《Music of the Spheres》的制作人、史上最伟大的流行音乐制作人之一马克斯·马丁 (Max Martin) 再次合作，马丁曾参与制作了 27 首美国冠军单曲。
Moon Music 的第一首单曲 feelslikeimfallinginlove 将于 6 月 21 日星期五发行。这首歌很可能会在 6 月 29 日的格拉斯顿伯里音乐节上亮相。
其他艺术家也在尝试减少黑胶唱片生产对环境的影响，比如 Billie Eilish，她在发行新专辑《Hit Me Hard and Soft》时使用了回收黑胶唱片（由传统黑胶唱片生产的边角料制成）。
在 3 月份接受 Billboard 采访时，Eilish 感叹道：“世界上一些最伟大的艺术家制作了 40 种不同的黑胶唱片包装，每个包装都有独特的特色，只是为了让你不断购买更多。这太浪费了。”她后来在 Instagram 上补充道：“我不是针对任何人，这些都是整个行业的系统性问题。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jun/17/coldplay-vinyl-copies-of-new-album-moon-music-will-be-made-from-old-plastic-bottles</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟通过法律，到本世纪末恢复欧盟 20% 的陆地和海洋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/eu-passes-law-to-restore-20-of-blocs-land-and-sea-by-end-of-decade</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/17/eu-passes-law-to-restore-20-of-blocs-land-and-sea-by-end-of-decade</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>