<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 09:17:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有影响力的人敦促年轻人不要vepe作为英国政府竞选的一部分</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/19/influencers-to-urge-young-people-to-not-vape-as-part-of-uk-government-campaign</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T06：00：27Z    展示五颜六色的糖果和泡沫，彼此相邻 有影响力的人将敦促年轻人不开始使用vap作为政府资助的运动的一部分，该运动将使用YouTube和Instagram强调健康风险。
 Big Manny在Instagram上拥有160万追随者，医生和DJ Bodalia正在联手制定第一项正式倡议，试图劝阻18岁以下的18岁以下。。
部长们决定在证据表明近年来，18岁以下的尝试或使用VAP的数量飙升。 11至17岁的人中，大约有五分之一尝试过它们，其中多达十分之一的中学生偶尔或定期使用它们。
公共卫生部长阿什利·道尔顿（Ashley Dalton）今天与一个主要的新研究项目一起宣布了这项运动，该项目将研究烟如何影响年轻人的健康。
“我们知道烟是戒烟的有用工具，但至关重要的是，我们对长期健康危害有明确的证据，尤其是对年轻人而言。”  
研究表明，已经进行了11至15岁儿童的四分之一，已经尝试了电子烟。。
“非吸烟者，尤其是年轻人的数量非常令人担忧，”哮喘 +肺英国首席执行官莎拉·莱特（Sarah Sleet
“众所周知，烟可能会在气道中引起炎症，哮喘患者告诉我们，vapes可以触发其病情。
“烟可能会使发育中的肺有风险，而暴露于尼古丁（也包含在VAPES中）会损害发育中的大脑。
“这就是为什么应该首先阻止年轻人进行烟雾的原因。” 
政府对通过烟草和VAPES法案进行vap的政府镇压将限制可以使用的口味和包装，并故意展示以吸引儿童的风味和包装。
开始烟的年轻人可能会因肺部受损而陷入尼古丁的障碍，代表英国专家儿童医生警告的组织。。
“烟可能会令人上瘾，并导致与尼古丁的终生关系，并且这些产品中的化学物质很可能对年轻的肺部尤其有害，”政策副总裁Mike McKean博士说。皇家儿科和儿童健康学院。
“我经常担心这些毒性的全部影响不太可能已经知道很多年了，而且当完全不利影响显然是为时已晚。逆转可能为时已晚。
这项耗资6200万英镑的研究将在十年内追踪100,000名年轻人，并旨在提供确定的证据证明烟如何影响儿童的健康。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/19/influencers-to-urge-young-people-to-not-vape-as-part-of-uk-government-campaign</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔瓦透露</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/19/scottish-labour-2026-election-challenge-win-anas-sarwar</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T06：00：27Z    苏格兰劳工领袖 苏格兰工党领袖阿纳斯·萨瓦尔（Anas Sarwar）承认，他的党在民意调查中受到普及之后，面临着一个重大挑战，要赢得下一次荷林选举。 。
自从校长削减冬季燃油付款并筹集了去年的国民保险费用以来，他的政党的支持下降了一半，使其落后于苏格兰民族党（SNP）。
在本周末在苏格兰工党在格拉斯哥举行的年度会议前夕，萨尔瓦说：“我接受[这表明我们在接下来的15个月中面临着挑战。”他补充说，他在星期五的会议演讲“必须是一个重要的时刻”。
“四年前，我从事这项工作，当时人们质疑苏格兰工党的生存。在过去的四年中，我每天都必须努力工作，我每天都必须努力工作才能在2026年5月赢得选举。” 
最近的民意调查显示了对英国改革和苏格兰绿党的支持，这表明SNP将在2026年5月舒适地赢得选举，这是自2007年以来连续第五次，巩固了二十多年的掌权。
这些结果没有令人不安的劳动力MP和MSP。六个月前，苏格兰工党通过赢得苏格兰57位威斯敏斯特席位的37次赢得了大选的全面胜利，这是自2010年以来的最佳成绩。
他们对冬季燃油支付的削减的影响特别令人震惊，拒绝补偿 Waspi妇女在55岁以上的年龄中得到了支持小组最有可能投票。
本周《星期日泰晤士报》的诺斯塔特民意调查显示，苏格兰劳工的支持下只有13％，低于去年6月的30％。。
萨尔瓦（Sarwar）确认他仍然相信这些决定是错误的，但他暗示对话已经结束，因此工党的策略已转向争取更好的公共服务，尤其是对于年轻人而言。 
劳工议员认为，该党需要对年轻人进行投资（称为代际权益），尤其是在养老金领取者中。。
萨尔瓦（Sarwar）表示，他将展示他的政党将如何使NHS适应未来，并清除其积压，同时为选民的子女和孙子提供机会。他补充说：“我们将停止浪费，我们将尊重人们的钱。” 。
他说，民意测验是不准确的公众情绪晴雨表。尽管SNP的领先优势显而易见，但自去年7月大选以来，它仅赢得了34个理事会串联的五个。工党赢得了19个。
与一件T恤进行交谈，其中包括穆里尼奥的蒙太奇，他说，苏格兰工党的主要策略是抵制SNP将明年选举变成英国政府表现的全民公决的企图。相反，SNP在政府中的记录将“在线”。
“苏格兰人民有这样的选择。他们可以沿着SNP的思考途径，即苏格兰议会选举是简单抗议的选举，或者他们可以使用它为苏格兰选择不同的方向。
“我有信心，当将这种选择放在苏格兰人民身上时，我们将赢得选举。” 
，但萨尔瓦（Sarwar）承认英国改革支持的增加，诺斯塔特（Norstat）上周认为这是15％，而苏格兰劳动力为18％，苏格兰保守派（Scottish Chortivant）的劳动力为12％，这表明对主流政治非常不满。 
，如果明年赢得了霍里德（Holyrood）席位，他拒绝了他可以进行改革的说法，并说主要任务是通过解决选民幻灭的根本原因来击败该党。他补充说。
“他们实际上并没有面对促使人们进行分裂政治的问题。因此，我将面对这些问题，”他说。 “我不会侮辱人们的情报”，以争辩改革选民是种族主义者或不够聪明的。
“将人们推向这些分裂政党的是什么是因为他们不认为政府为他们工作。他们不相信该系统对他们有用。他们看到数十亿磅的废物有关，同时，他们的税款正在上升。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/feb/19/scottish-labour-2026-election-challenge-win-anas-sarwar</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名度假胜地工人死于日本温泉附近的可疑气中中毒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/japan-onsen-hot-spring-worker-deaths-fukushima</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T06：40：43Z    一个男人在日本温泉的室内游泳池中放松一下，或者恩森 三人在东北日本中，当局怀疑当局怀疑是与吸入该国著名 Hot Spring Spring Resorts &lt; /a&gt;。
日本媒体说，这三名男子都在附近的一家酒店工作，周二在福岛市附近的一个山区发现。它们是在高尤斯森（Takayu Onsen）（温泉）地区发现的，那里已经记录了高浓度的硫化氢（火山弹簧的有毒副产品）。
天然气使日本的Onsen Resorts它们的硫磺味无误，但如果吸入足够高的浓度，可能会很危险。当局说，这三者可能吸入了气体，艾萨希·辛布恩（Asahi Shimbun）报道。。
在安全水平上，据说气体对高血压，关节疼痛和其他疾病有益 - 长期以来一直吸引了访客的健康益处， 是400年历史的度假胜地。但是在通风较差的空间和室外高浓度的情况下，它也可能是危险的。
受害者  -   Kagetsu Highland Hotel的经理，工作人员和经营酒店的公司董事总经理 - 一直在Hot Spring的消息来源进行例行维护检查日本媒体报道说，人们认为这陷入困境。
当局在星期一晚上被警报，当时50岁和60多岁的男人未能返回酒店。
艾萨希·辛布（Asahi Shimbun）报纸说，现场的一名医生证实他们已经死亡，但当局尚未确定官方死亡原因。
周一，雪深110厘米，当时这些人离开每两周进行维护检查，并在第二天增加到146厘米，当时发现他们的尸体躺在山区附近的雪地里。 Kyodo通讯社说，温度下降到-7.7C。。
NHK表示，Takayu Onsen旅游协会主席Junichi Endo说，该地区的大雪“可能导致硫化氢积聚”。
公共广播公司引用了Tokai University的火山气体专家Takeshi Oba教授，他说，在温泉及其周围，有可能“极高”的硫化氢浓度火山。
当积雪积聚时，地热热可以使其开始融化并产生抑郁症，而硫化氢（比空气都更重）会积聚，OBA告诉NHK。
由于高水平的硫化氢，大约有20名消防员和警察在寻找男子时不得不使用呼吸器。
 2015年，在秋田北部的一个温泉度假胜地发现了三名男子。媒体报道说，受害者和本周发现的受害者一样，一直在雪覆盖的地区进行维护工作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/japan-onsen-hot-spring-worker-deaths-fukushima</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当泰国发动巨大的镇压时，成千上万的人从缅甸的非法骗局中获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/myanmar-scam-call-centre-compound-rescues-thailand-crackdown</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/myanmar-scam-call-centre-compound-rescues-thailand-crackdown</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，野生鱼在穿着不同时可以告诉人类</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/19/wild-fish-can-tell-humans-apart-when-they-dress-differently-study-finds</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T05：00：25Z    黑水中黑色Seabream的特写镜头 野生鱼可以区分人们 - 至少在他们穿着不同颜色的服装时 - 研究人员在一项研究中发现，他们说可以改变我们与生物的关系。
众所周知，某些家庭动物（或与人类亲近的动物）可以告诉一个人，研究人员说可能与特定人类更倾向于与它们共享资源，或者相反，相反危险。但是，这种歧视在野生动物中鲜为人知。
现在，研究人员发现野生鱼可以分开，显然是按照他们穿的衣服。
“他们只是在使用他们生活中每天使用的简单机制，并使其适应[认识]人类，” Max Planck动物行为研究所研究的第一作者MaëlanTomasek说。 /p&gt;
在《生物学信件》杂志上写作，托马塞克及其同事报告了他们如何在地中海开放水中进行研究。
在研究的第一阶段，一名研究人员花了12天的时间培训野生的SADDLED SEABREAM和BLACK SEABREAM，以反复提供食物并奖励她游走时随后的食物。。
随后，培训师与另一位穿着相同的潜水装备或带有不同彩色斑块和鳍的潜水装备的研究人员一起加入。在这两种情况下，两个潜水员在返回起点并重复过程之前，向不同的方向游走。两位研究人员都在携带食物时，只有在跟随教练的情况下才获得奖励。
研究人员为每套服装进行了30次试验，并使用视频记录来计算每个潜水员之后的鱼类数量。他们报告说，当潜水员穿着不同的服装时，两种鱼类都比其他研究人员更频繁地跟随教练，随着试验的进行，这种偏好变得更加明显。
对于这两种物种，团队都发现一些单独识别的鱼在选择跟随教练方面变得更好，再次表明动物正在学习遵循哪个潜水员。
但是，当潜水员穿着相同的服装时，黑胎没有看到这种影响，而saddled的臀部仅在中间的试验中就跟随教练员更多。托马塞克说：“总而言之，当我们穿着同样的服装时，我们没有证据表明他们可以再歧视我们。” 
团队说，由于鱼没有以前的人类经验，因此他们很可能正在利用基于视觉提示的现有功能来区分潜水员。托马塞克说：“它显示出非常简单的机制，例如模式识别或颜色识别，并选择用于人类识别。”
 Tomasek补充说，这项研究可以促使我们重新考虑对待鱼类的方式，包括杀死和食用。他说：“不想关心他们是非常人类的，但是他们可以关心我们的事实，也许是时候我们也可以关心他们了。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/19/wild-fish-can-tell-humans-apart-when-they-dress-differently-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克和特朗普在肖恩·汉尼蒂（Sean Hannity）采访中举行了lovefest</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/18/musk-trump-interview-fox-news-sean-hannity</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T05：04：51Z    埃隆·马斯克（Elon Musk）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）在椭圆形办公室。 唐纳德·特朗普（Donald Trump）和他最富有的支持者，多人亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）在福克斯新闻采访中对彼此表示敬佩试图将它们分开的媒体。
在白宫一起采访时，两人用如此热情的话说，面试官肖恩·汉尼蒂（Sean Hannity）被感动说：“我觉得我正在这里采访两个兄弟。” 
统一阵线被坚持拒绝拒绝穆斯克所谓的“效率政府”（DOGE）的指控，该指控颠覆了大量的联邦官僚机构，试图寻找“浪费，欺诈和腐败”  - 是违反美国宪法的行为，称他们的批评家本身就是对此有罪的。
他们还驳回了投诉，因为马斯克（Musk）拥有数十亿美元的政府合同，因为他拥有SpaceX和Tesla等公司的所有权，他的利益冲突可能会导致他个人忠诚彼此。
“我爱总统，我只想清楚这一点，”马斯克说。 “我认为特朗普总统是个好人。总统在媒体中受到了不公平的攻击，这确实是令人发指的。” 
特朗普以同样讨人喜欢的术语描述了马斯克，几次将他描述为“关怀”和“惊人”，然后在采访结束时提供了一个高耸的个人证词。
“这个家伙是个聪明的人。他是个好人。当马斯克坐在他身边时，他说：“他有着巨大和科学的想象力。” “但是他也是一个好人。他是一个很好的人，他想看到这个国家做得很好。” 
他说，马斯克（Musk）自称为总统的“技术支持”，在确保特朗普签署的行政命令的雪崩自从1月20日就职以来就具有实际价值受到法律挑战的应对href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/2025/feb/11/judge-blocks-trump-medical-medical-research-cuts”&gt;被法院裁定。
特朗普说，马斯克还将“高智商”的年轻人带到了他的门槛团队，他们致力于改变国家。。
这对夫妇嘲笑媒体的猜测，他们的伙伴关系注定要以一次性的分裂结束。
“实际上，埃隆打电话给我说，你知道，他们正试图使我们脱离。”特朗普说。他继续说：“现在他们说：‘我们有新闻。唐纳德·特朗普（Donald Trump）割让了对埃隆·马斯克（Elon Musk）的总统职位的控制。’我说这是如此明显，太糟糕了。我曾经认为他们擅长。他们实际上对此很糟糕，因为如果他们擅长，我永远不会担任总统 - 因为历史上没有人比我更糟糕的宣传。” 
他预测，马斯克将能够削减1亿美元的政府支出，但补充说，这仅是存在的浪费和欺诈的一小部分。他坚持认为，除非他们去“非法移民”，诸如社会保障，医疗保险和医疗补助等关键计划将保持不变。 （无证件移民没有资格获得此类福利）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/18/musk-trump-interview-fox-news-sean-hannity</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普指责乌克兰与俄罗斯的战争，称这可能是达成协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/trump-ukraine-war-russia-could-have-made-a-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/trump-ukraine-war-russia-could-have-made-a-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府切断了为无人陪伴的移民儿童的法律援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/18/trump-administration-legal-aid-immigrant-children</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/18/trump-administration-legal-aid-immigrant-children</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔斯马尼亚州西北部的偏远西北部的海滩上有150多个鲸鱼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/19/more-than-150-whales-stranded-on-beach-in-remote-north-western-tasmania</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T01：06：48Z     塔斯马尼亚州的海滩上的鲸鱼的照片 超过150颗鲸鱼滞留在塔斯马尼亚州偏远西北海岸的亚瑟河附近的海滩上。
塔斯马尼亚州自然资源和环境部称，一群似乎是虚假的杀手鲸的动物已滞留。


  注册澳大利亚的《澳大利亚的突发新闻》电子邮件     

包括野生动物兽医在内的海洋保护专家于周三早上到达该地点，确认了90只动物还活着。

 相关： &#39;伪善和浅薄：澳大利亚政客的$ 110,000票，以参加选举 

“我们的大规模搁浅事件通常涉及飞行鲸。但是，这些是虚假的杀手鲸，这是我们大约50年来对这些动物的第一次大规模搁浅。 “他们现在被困在24到48小时的估计中。” 



一名妇女在150多个滞留后检查鲸鱼。 照片：自然资源与环境部塔斯马尼亚州/ap 


“初步评估表明，由于该地点的无法访问，海洋状况以及将专业设备带到偏远地区的挑战，重新捕鲸将很困难。” 。
“我们有大约200米的潮汐水，破裂的冲浪，因此试图将动物直接重新恢复到该冲浪中，这将是具有挑战性的。 /p&gt;
“在这个阶段，我们不知道为什么这些动物滞留了。”他补充说，直升机侦察表明，在搁浅地点的两侧，海滩上没有其他动物。。
当局强调，该州的西海岸有活跃的丛林大火，并敦促公众避免搁浅区域。
“如果确定它需要公众的帮助，将通过各种途径提出请求，”环境部在一份声明中说。


“所有鲸鱼都是受保护的物种，即使一旦去世，也是犯罪的罪行。” 
塔斯马尼亚环境部的搁浅回应以“鲸类事件手册”为指导，该手册在2020年在澳大利亚最严重的大规模鲸鱼搁浅之后进行了审查。在这一事件中，超过 450枚长期固定的飞行员鲸也在塔斯马尼亚州西海岸的麦格理港内的海滩。 
 在塔斯马尼亚水域也发生了两次大规模束缚在2022年9月的一周内也发生了。。
克拉克说：“尽管我们最近在麦格理港的西海岸以前的鲸鱼站立赛事取得了良好的成功，并在重新捕获和营救鲸鱼周围，但重要的是要注意，环境和访问挑战是我们不太可能意味着我们不太可能能够使用相同的救援技术。” 
“那些现场将进行三叶草来确定动物的最佳生存机会，我们将实施……试图使它们保持活力和舒适的方法，直到他们确定是否有能力消除的可能性。” 
他说，最后一次假杀手鲸大规模搁浅发生在1974年6月，在塔斯马尼亚州西北海岸的斯坦利附近的黑河海滩。该事件还涉及160-170只动物的豆荚。
假杀手鲸尽管有名，但它是一种高度社交的海豚。长到6米长的动物形成了大豆荚，可以使它们易于大规模搁浅。 
假杀手鲸的体重从500公斤到3吨不等。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/19/more-than-150-whales-stranded-on-beach-in-remote-north-western-tasmania</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A $ AP Rocky在枪击攻击审判中无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/18/asap-rocky-gun-assault-trial</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T01：06：43Z     男子在法庭上听 音乐家A $ AP Rocky在2021年在好莱坞发生争执后枪杀前朋友无罪。 判决比为期两周的审判，据称的受害者（其舞台名称为A $ ap Relli）作证说，洛基（Rocky
审判始于1月24日，在洛基（Rocky）出生的拉基姆·阿瑟斯顿·梅耶斯（Rakim Athelston Mayers）之后，拒绝了几天前的辩诉提议。如果他被判有罪，Rocky可能会面临长达24年的监禁。
在陪审团的裁决之前，洛基（Rocky）的长期合伙人蕾哈娜（Rihanna）与这对夫妇的幼儿，两岁的Rza Athelston Mayers和一岁的Rose Rose Mayers一起参加了结束争论。。
洛基（Rocky）的辩护律师乔·塔科皮纳（Joe Tacopina）也代表唐纳德·特朗普（Donald Trump）与暴风雨丹尼尔斯（Daniels）和吉恩·卡罗尔（E Jean Carroll）进行诉讼，他辩称，洛基（Rocky）开了一把道具枪，他出于安全原因从一系列音乐录影带中拍摄了道具枪。
塔科皮纳（Tacopina）将雷利（Relli）当作嫉妒的机会主义者，他说雷利（Relli）只是报告了这一事件，因此他可以对洛基（Rocky）提起民事案件。在一个共同的朋友记录的短信和电话中，雷利说他将带洛基（Rocky）数百万。雷利作证了电话是伪造的，但起诉在结束争论期间发表了很长的摘录。
在证人的证词中，周二结束时没有洛基（Rocky）拿起立场。
“以弗隆先生想获得报酬，”副地方检察官保罗·普尔塞洛米克（Paul Przelomiec）说，“因为他是真正的枪支真正犯罪的受害者。” 
洛基（Rocky）和雷利（Relli）都是纽约嘻哈小组的成员，称为a $ ap暴民，在洛基（Rocky）在​​2012年和2013年获得第一张专辑的全球名望之后，他一直是朋友。。
但是，当两人在2021年11月6日团聚时，他们的友谊已经恶化了。两人在好莱坞酒店外面见面后，陷入了困境。片刻之后，洛基（Rocky
在审判期间，雷利作证说，他相信枪是真实的，并描述了洛基在走开之前将其指向他。雷利（Relli）告诉陪审员，当他跟着他走去时，他对洛基大喊，然后洛基（Rocky）再次拉了枪并将其握在空中。 
“他转过身，然后就像，繁荣！”雷利说。 “整个事情就像是一部电影，他有点像指着，他拍了第一张照片。”他说，他的手正在烧了一颗子弹。 
嘻哈小组的另一位成员A $ AP Twelvyy作证说，他曾参加过遭遇，而Rocky射击了枪击，以阻止Relli攻击另一名船员。。
 Twelvyy作证说，岩石从道具枪中开了毛坯，每个人都知道这是假的。
两边都没有产生枪作为证据，尽管过去三年以上，但辩方并没有说枪支是假的，直到审判开始，Przelomiec说“无符合所有理由”。
陪审员还显示了对争执的视频监视，并听到了证词。”&gt;证词从证人声称听到附近公寓楼七楼的枪击事件的人。
陪审员不应该意识到洛基面临的24年徒刑，但洛基旅游经理卢·莱文（Lou Levin）提到了他在证词中可能的判决的时间。法官告诉陪审团无视这一声明，但检察官说，他们认为这是有意的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/18/asap-rocky-gun-assault-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾尔·博尔森纳（Jair Bolsonaro）指控涉嫌极右翼政变，以夺取巴西的掌权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/jair-bolsonaro-charged-alleged-brazil-coup</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-19T00：43：26z    前巴西总统贾尔·博尔森罗（Jair Bolsonaro）于2023年10月18日在巴西巴西巴西利亚作证后，离开了联邦警察总部。极右翼的阴谋来坚持通过军事政变上台。
南美国家的总检察长Paulo Gonet在星期二晚上对激进的右翼民粹主义者和几个关键盟友提出了指控。
专家说， Bolsonaro说，如果被定罪，他可能会面临最高28年的监禁，被指控犯有犯罪，包括参与企图的政变，武装犯罪协会以及对法治的暴力废除法治。他一再否认违反任何法律。
指控是在Bombshel​​l 884页联邦警察报告。军事机构 - 警察报告“&gt;被指控的Bolsonaro，从2019年至2022年统治巴西的Bolsonaro 在计划和组织一场阴谋中发挥主导作用，旨在阻止巴西2022年总统大选的左翼胜利者路易斯·伊诺西奥·卢拉·达·席尔瓦（LuizInácioLulada Silva），夺取权力。
 更多要关注… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/19/jair-bolsonaro-charged-alleged-brazil-coup</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“长大”：凯文·史派西（Kevin Spacey）回应了盖伊·皮尔斯（Guy Pearce）的指控他“针对”了他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/19/kevin-spacey-responds-guy-pearce-alleged-behaviour-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/feb/19/kevin-spacey-responds-guy-pearce-alleged-behaviour-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在图帕克·沙库尔（Tupac Shakur）的谋杀案中对嫌疑人的审判延迟到2026年由内华达州法官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/18/tupac-shakur-murder-trial</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-18T19：00：16Z    男子穿着海军的人看着摄像机 周二，内华达州的法官推迟了谋杀案的谋杀案审判，该谋杀案是在1996年杀害说唱偶像图帕克·沙库尔（Tupac Shakur）唯一被指控的嫌疑人近一年，他说她别无选择他的辩护律师提出的新事态发展以及确保公正审判的需求。
杜安·凯夫·D·戴维斯（Duane“ Keffe d” Davis）的审判以前定于下个月在拉斯维加斯举行，已于2026年2月9日重新安排。法官下令检察官和辩方在夏季返回法庭进行地位听证。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
“看起来还有很多事情要做，以便准备此案，以便戴维斯先生可以有效地帮助律师，”克拉克县地方法院法官卡利·基尼（Carli Kierny）在简短的听证会上说。 
当法官询问他是否可以将审判移开时，戴维斯同意。。
戴维斯的国防小组在周五提出了一项动议，称必须进行更多的时间，并说必须进行重要的调查工作，并且需要采访证人以确保他获得公正的审判。律师说，一名私人调查员确定了证人，他们可以证明戴维斯不在枪击现场。 
领导辩方的律师卡尔·阿诺德（Carl Arnold）说，此案涉及数十年的指控和批判事实尚未得到充分审查。
在1996年9月7日晚上，沙库尔（Shakur）由死囚纪录创始人Marion“ Suge” Knight驱动的宝马。当一个白色的凯迪拉克在他们旁边拉起并爆发枪声时，他们在红灯处等着。
戴维斯（Pavis）是一名前王领袖，被指控在拉斯维加斯大道附近策划沙库尔（Shakur）的谋杀案，他对一级谋杀案不认罪，自2023年9月的逮捕以来已被判入狱。 
戴维斯在采访中承认，在他的全部回忆录中，他提供了枪击中使用的枪，并且他在车上。但是他的法庭文件说，他近年来策划枪击事件的描述“是为了娱乐目的并赚钱”。

 相关： 法官拒绝因谋杀图帕克·沙库尔（Tupac Shakur）谋杀的男子而被捕 

阿诺德（Arnold）辩称，由于戴维斯（Davis）说，戴维斯（Davis）在居住在加利福尼亚州时与联邦和当地检察官达成的豁免协议，因此永远不会被起诉。。
检察官不同意，说他们有强有力的证据对戴维斯，任何豁免协议都受到限制。
辩护律师也提出了有关沙库（Shakur）死亡方式的疑问，称他们有证人信息，表明他在枪击事件发生后状况稳定，并且在住院一周后突然死亡。他们想咨询医学和法医专家，以评估潜在的替代死亡原因。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/18/tupac-shakur-murder-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激进分子说，苏丹准军事团体在为期三天的袭击中杀死200多人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/18/sudan-paramilitary-group-kills-more-than-200-people-in-three-day-attack-activists-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/18/sudan-paramilitary-group-kills-more-than-200-people-in-three-day-attack-activists-say</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在早期的呼吸道感染之上有双重肺炎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/18/pope-francis-has-double-pneumonia-on-top-of-earlier-respiratory-tract-infection</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-18T20：02：21Z    
 Pontiff，88岁，进行了胸部X射线，“证明了需要进一步的药理治疗的双侧肺炎的发作”。
抗生素可的松治疗，以治疗呼吸道的早期诊断性多数诊断感染“使治疗疗法更加复杂”。
教皇为罗马的杰格利医院（Gemelli Hospital） 患有呼吸道感染后，他多次称之为支气管炎，一个多星期。
多生物感染是由两种或多种微生物引起的，可能是由细菌，病毒或真菌引起的。
该声明补充说，教皇精神振奋，并在当天早些时候获得了圣体圣事。
周二早些时候，梵蒂冈表示，由于他的健康状况不佳，它在周末取消了教皇的承诺。
“由于圣父的健康状况，2月22日星期六的禧年听众被取消了，”梵蒂冈说，并补充说，教皇已委派了一个高级教堂的人物，以庆祝周日早上的弥撒。他的一般听众在星期三也被取消。
弗朗西斯（Francis）在20多岁的初期在他的家乡阿根廷（Argentina）训练时，他的肺部被清除了。
尽管他住院了，但教皇自2023年10月9日以来一直在加沙的圣家庭教堂打来电话。。
“他很累，但声音清晰，”加布里埃尔·罗曼利（Gabriel Romanelli）神父在周一晚上的电话后告诉意大利媒体。 “他问我们如何，并向我们祈祷。在电话结束时，他给了我们祝福。” 
近年来，教皇患健康状况不佳，他还于2023年3月因最初说是支气管炎而被送往医院，但后来被诊断为肺炎。他于当年6月被重新送往Gemelli进行健康检查，并在2024年2月再次遭受他所说的“有点感冒”。
他还在2021年6月进行了结肠手术。
由于坐骨神经疼痛和膝盖问题，教皇经常在轮椅上或拐杖上看到教皇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/18/pope-francis-has-double-pneumonia-on-top-of-earlier-respiratory-tract-infection</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>