<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 21:12:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>家乐氏召回巧克力玉米片，因“硬块”令人窒息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/article/2024/may/23/kelloggs-recalls-chocolate-cornflakes-due-to-hard-lumps-choking-fears</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T17:59:31Z家乐氏玉米片巧克力家乐氏正在召回其盒子新的巧克力玉米片，因为担心它们含有“硬块”，可能会损坏牙齿或造成窒息危险。
发现问题后，该谷物品牌已要求购买这些包装的人“作为预防措施”将其丢弃。
在欧洲生产家乐氏麦片的公司 Kellanova 表示，硬块“与牛奶一起食用时不会分解”。
“我们已经意识到，我们的新家乐氏玉米片巧克力口味中形成的小硬块含量非常低，”该公司在召回通知中表示。 “这些坚硬的食物块可能会造成牙齿伤害或窒息危险。”
食品标准局网站还警告顾客：“该产品可能含有小硬块食品，食用不安全。”它补充说：“如果您购买了上述产品，请勿食用。相反，请丢弃该产品并联系家乐氏。”
该产品于今年年初推出，号称为这个拥有 102 年历史的品牌带来了“现代气息”。当时该公司在谈到衍生口味时表示：“我们确信这是全家人都会喜欢的东西。”
Kellanova 表示，它相信只有一小部分盒子可以容纳这些肿块，并且对消费者来说“风险很小”。
Kellanova 的一位发言人表示：“生产过程中谷物形成簇可能是正常现象，当食用或放入牛奶中时，这些颗粒通常会分解。
“但是，当我们发现极少量的新家乐氏玉米片巧克力味谷物食品中形成硬块谷物时，我们决定召回所有产品。
“重要的是，这些硬块巧克力麦片造成伤害的风险很小，但我们不愿意在质量或安全上妥协。”
此次召回仅涉及四个月内购买的 450 克盒子，并敦促购物者扔掉保质期为 2024 年 12 月 6 日至 2025 年 4 月 28 日之间的包装。
Kellanova 表示，其生产的其他家乐氏玉米片品种并未受到该问题的影响，受影响的消费者应联系其退款。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/article/2024/may/23/kelloggs-recalls-chocolate-cornflakes-due-to-hard-lumps-choking-fears</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在肖恩“吹牛老爹”库姆斯袭击视频后，卡西恳求“相信受害者”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/23/cassie-sean-diddy-combs-assault</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T15:34:00Z一个穿黑裙子的女人看着旁边卡西在 CNN 发布 2016 年监控视频后发表了讲话 照片显示她的前男友兼说唱歌手肖恩·“老爹”库姆斯在洛杉矶一家酒店的走廊里对她进行了暴力攻击。
周四，Cassie（其法定姓名为 Cassandra Ventura）在 Instagram 上发布了一份声明，表示，  “感谢我的家人、朋友、陌生人和那些我尚未见过的人给予我的爱和支持。爱的倾注为我年轻的自己创造了一个安定下来并感到安全的地方，但这只是开始。
“家庭暴力是问题所在。它让我崩溃，成为一个我从未想过自己会成为的人。经过大量的努力，我今天变得更好了，但我将永远从过去的阴影中恢复过来。感谢所有花时间认真对待此事的人。我唯一的要求是每个人都在第一时间向相信的受害者敞开心扉。在你无能为力的情况下说出真相需要很大的勇气，”这位 R&amp;B 歌手补充道。
卡西发表声明之前，CNN 上周末发布了 2016 年的监控视频，随后库姆斯对卡西拳打脚踢、推搡、拖拉，并向她的方向扔了一个花瓶，随后引发了公众对库姆斯的愤怒。
去年 11 月，卡西起诉库姆斯，指控他强奸以及严重的身体和精神虐待。该诉讼立即得到和解，但也揭示了库姆斯多年来作为其他民事诉讼的行为反对说唱歌手的声音出现了。 3 月，作为性交易调查的一部分，联邦特工突击搜查了库姆斯在洛杉矶和迈阿密的多处房产。
库姆斯没有被拘留 在突袭期间或被列为调查目标，并表示他当时与当局合作。
周日，库姆斯对 2016 年的监控录像做出了回应，他说：“反思生命中最黑暗的时刻是非常困难的，但有时你必须这样做……当我这样做时，我感到很恶心。我现在很反感。我去寻求专业帮助。”
随着视频的公开传播，周二出现了针对库姆斯的新联邦诉讼，前模特克里斯托·麦金尼指控2003年他在纽约的录音室强迫她为他口交。
这起诉讼是六个月内针对这位说唱歌手提出的第六起性侵犯投诉。


在美国，家庭暴力热线是 1-800-799-SAFE (7233)。在英国，请拨打全国家庭暴力求助热线：0808 2000 247，或访问妇女援助。在澳大利亚，全国家庭暴力咨询服务请拨打 1800 737 732可以通过www.befrienders.org找到其他国际帮助热线。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/may/23/cassie-sean-diddy-combs-assault</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路易斯安那州预计将堕胎药列为受控和危险物质</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/mifepristone-misoprostol-abortion-pills-louisiana</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T18:02:43Z一只手将一颗药丸弹出到另一只手中。两个根据周四获得最终立法通过的首个此类法案，堕胎药物很快可能在路易斯安那州被重新归类为受控和危险物质，该法案预计将由州长签署成为法律。
米非司酮和米索前列醇（俗称“堕胎药”）重新分类的支持者表示，这将保护孕妇免受强迫堕胎。与此同时，许多医生表示，这将使他们更难开出用于其他重要生殖保健需求的药物，并可能延迟治疗。
路易斯安那州目前几乎全面禁止堕胎，适用于手术堕胎和药物堕胎。共和党主导的立法机构推动对米非司酮和米索前列醇重新分类，可能会为其他实行堕胎禁令的共和党州寻求对这些药物进行更严格的限制打开大门。
现行的路易斯安那州法律已经要求这两种药物必须有处方，并且在大多数情况下使用它们进行堕胎都属于犯罪行为。该法案将这些药物列入该州《统一受控危险物质法》的附表 IV 药物清单，从而加大获取这些药物的难度。
该分类将要求医生拥有特定的许可证才能开药，这些药物将储存在某些设施中，在某些情况下，这些设施最终可能远离农村诊所。在没有有效处方的情况下故意持有这些药物将受到处罚，包括巨额罚款和监禁。
支持者表示，将阻止人们非法使用这些药物，尽管该法案中的措辞似乎为未经处方获得该药物供自己服用的孕妇提供了保护。
该州 200 多名医生签署了一封致立法者的信，警告称这可能会“阻碍医生开出适当的治疗处方”，并在患者和医生之间造成不必要的恐惧和困惑。医生警告说，在这个全国孕产妇死亡率最高的州之一，任何延迟获得药物的情况都可能导致结果恶化。
除了堕胎之外，米非司酮和米索前列醇还有其他常见用途，例如治疗流产、引产和止血。
联邦监管机构认为米非司酮对于终止早孕是安全有效的，并于 2000 年获得美国食品和药物管理局的批准。它与米索前列醇联合使用，FDA 已单独批准米索前列醇用于治疗胃溃疡。
这些药物未被联邦政府列为受控物质，因为监管机构不认为它们具有重大的滥用风险。联邦管制物质法限制阿片类药物、安非他明、安眠药和其他具有成瘾和过量风险的药物等处方药的使用和分销。
州内外的堕胎反对者和保守派共和党人都对路易斯安那州的法案表示赞赏。相反，此举遭到了民主党人的强烈批评，其中包括副总统卡马拉·哈里斯，他在社交媒体帖子中称此举“绝对不合理”。
美国最高法院三月份听取了代表反对堕胎并希望限制米非司酮使用的医生的论点。然而，法官们似乎并没有准备好限制该药物的获取。
路易斯安那州的立法现已提交给保守派共和党州长杰夫·兰德里(Jeff Landry)。这位州长在去年的州长选举中得到了前总统唐纳德·特朗普的支持，他已表示支持这项措施，并在最近的 X 帖子中评论道：“当@KamalaHarris 批评你时，你就知道你在做正确的事情。”&lt; /p&gt;
兰德里的办公室没有回复通过电子邮件发送的置评请求。
最近的一项调查发现，在禁止或限制堕胎的州，数千名妇女正在收到来自有保护处方者法律的州邮寄的堕胎药。该调查没有具体说明其中有多少病例发生在路易斯安那州。
路易斯安那州近乎全面的堕胎禁令适用于药物堕胎和手术堕胎。该禁令的唯一例外是，如果孕妇继续妊娠，或在“医学上无效”妊娠的情况下，胎儿存在致命异常，则存在重大死亡或损伤风险。
目前，有 14 个州正在禁止怀孕各个阶段的堕胎，但少数例外。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/mifepristone-misoprostol-abortion-pills-louisiana</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院裁定南卡罗来纳州无需重新绘制国会地图来考虑黑人选民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/23/south-carolina-redistricting-case-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/23/south-carolina-redistricting-case-supreme-court</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管驳回了沉船指控，希腊警方仍拘留了九名埃及人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/greek-police-accused-of-inhumane-treatment-of-detained-egyptian-men</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T17:19:39Z三名男子站在一辆警车内，一名男子站在他们面前。其中两名男子在镜头外向人群挥手。警察面对这些男子，背对着镜头。希腊警方不顾法庭拘留九名埃及男子，被指控对他们进行“不人道”待遇撤销对他们的指控一场致命的海难。
警方周四表示，他们将这些人拘留，因为他们认为他们可以逃离该国，两天前，南部城市卡拉马塔的一个法庭因缺乏管辖权而驳回了对他们的指控。
来自巴基斯坦、叙利亚和埃及的多达 700 人在利比亚登上了一艘开往意大利的拖网渔船，该船去年 6 月在希腊西南部海域沉没。 104名幸存者获救，并找到82具尸体。这是地中海发生的最致命的沉船事故之一。
这场灾难震惊了欧洲，该案在希腊受到密切关注，希腊一直是数千名移民和难民进入欧盟的门户。
周二，希腊一家法院驳回了对九名男子成立犯罪集团并造成沉船的指控，理由是灾难发生在国际水域，因此缺乏管辖权。法院还驳回了非法入境和走私人口的指控。
裁决后，这两名男子已被审前拘留 11 个月，并有待处理的庇护申请，他们被转移到警察局并仍被拘留。他们的申请可能需要几个月的时间才能得到处理。
周四警方表示，他们应该被拘留，因为他们有逃离希腊的风险。根据决定，他们将继续被拘留，直到他们的庇护申请得到处理。
这些人的律师之一娜塔莎·戴利亚尼 (Natasha Dailiani) 告诉路透社，这是“悲剧性的且不可接受的”，并补充说这些人应该被释放，他们计划对拘留令提出上诉。
“在法院驳回对这些人的指控后，再将他们拘留，而且他们已经白白地在监狱里度过了 11 个月，这是不人道的，”她说。
未能立即联系到警方发表评论。
沉船原因尚未确定。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/greek-police-accused-of-inhumane-treatment-of-detained-egyptian-men</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院民主党人正在调查特朗普向石油巨头提出的气候规则回滚捐款的提议 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/23/supreme-court-alito-biden-trump-republicans-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T17:17:57Z 唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/23/supreme-court-alito-biden-trump-republicans-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟极右翼政党将德国选择党逐出欧盟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/eus-far-right-parties-expel-germanys-afd-from-their-group</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/eus-far-right-parties-expel-germanys-afd-from-their-group</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎法院称，儿童和老人在叙利亚军事监狱遭受酷刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/children-elderly-people-tortured-syria-military-prison-paris-court</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/children-elderly-people-tortured-syria-military-prison-paris-court</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国起诉 Ticketmaster 所有者 Live Nation 并寻求“打破”所谓的垄断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/23/live-nation-ticketmaster-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T14:41:58Z舞台上弹着吉他的金发女子美国司法部已起诉 Ticketmaster 的所有者 Live Nation，寻求分拆这家音乐会推广和票务巨头。
“是时候解散 Live Nation-Ticketmaster 了，”美国司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 表示。 “Live Nation 依靠非法、反竞争行为对美国现场活动行业实施垄断控制，而牺牲了粉丝、艺术家、小型推广商和场馆运营商的利益。”
周三在纽约南区提起的诉讼是在多年来对 Live Nation 在全球门票销售方面的主导地位进行审查之后提出的。来自 29 个州和华盛顿特区的总检察长加入了诉讼。
该公司于 2010 年与 Ticketmaster 合并，面临着泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 2022 年 Eras 巡演门票销售失败后，批评声如潮水般涌来。据称，随着对这一事件的愤怒加剧，官员们已开始反垄断调查。 p&gt;
Live Nation 利用垄断来压制竞争，司法部和一系列州 在法庭文件中指控。
立法者指责该公司收取高额费用、糟糕的客户服务和反竞争行为。
诉讼中的指控包括 Live Nation 与一家场馆管理公司合作，引导客户与 Ticketmaster 签署独家协议，它威胁要进行报复并收购初创企业以阻止竞争，它还签署了长期独家协议这些场馆阻止他们使用任何潜在的竞争对手，而且 Ticketmaster 成为了几位娱乐艺术家的默认票务平台，因为 LiveNation 控制着他们表演的大部分场馆。
但 Live Nation 一再反驳有关其实际上是垄断者的说法，认为它与高票价“没有什么关系”。
在 2022 年 Swift 门票销售处理不当之后，联邦贸易委员会主席 Lina Khan 告诉《华尔街日报》这次惨败“一夜之间让更多的 Z 世代变成了反垄断者，这比我能做的任何事情都要多”。她声称，当“公司占据主导地位时，它们就会变得太大而无法关心”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/23/live-nation-ticketmaster-lawsuit</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警方追回弗朗西斯·培根价值500万欧元的画作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/spanish-police-recover-francis-bacon-painting-madrid</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T13:46:37ZO弗朗西斯·培根绘制的何塞·卡佩罗的画作西班牙警察已追回已故英国艺术家弗朗西斯·培根 (Francis Bacon) 的一幅价值 500 万欧元（430 万英镑）的画作，该画作于 2015 年与他的其他四件作品一起被盗。
这幅作品是培根为西班牙银行家何塞·卡佩罗创作的五幅肖像画之一，总价值超过 2500 万欧元，从卡佩罗马德里的家中被盗。
窃贼还偷走了一个装有硬币和珠宝的保险箱，这在当时被称为西班牙最大的当代艺术品盗窃案之一。 2017 年，警方查获了五幅画中的三幅。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  1980 年的弗朗西斯·培根。 摄影：Jane Bown/观察家报


警方在周四的一份声明中表示，他们逮捕了两名涉嫌参与盗窃的人，并在马德里的一处房产中追回了一件被盗作品。
警方已逮捕声明补充说，自 2015 年以来，共有 16 人涉嫌盗窃，其中包括据信下令实施抢劫的人和实施抢劫的人。
“调查正在继续寻找剩余的作品并逮捕拥有这些作品的人，重点是与东欧有组织团体有联系的西班牙国民，”它说。
警方没有提供有关参与抢劫的人员或如何识别他们身份的更多详细信息。
培根被认为是 20 世纪最伟大的画家之一，他的一些作品在拍卖会上创下了纪录。
他的三联画《卢西恩·弗洛伊德的三幅研究》以 1.42 亿美元（英镑）售出82m）于2013年在纽约拍卖，成为当时世界上最昂贵的作品之一。
培根经常访问马德里，并在普拉多博物馆研究古代大师的画作，并于 1992 年在该市去世，享年 82 岁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/spanish-police-recover-francis-bacon-painting-madrid</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人指控以色列拘留营普遍存在虐待行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/whistleblowers-allege-widespread-abuses-at-israeli-detention-camp-sde-teiman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/whistleblowers-allege-widespread-abuses-at-israeli-detention-camp-sde-teiman</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国航空局长表示，波音公司制造安全飞机面临“漫长的道路”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/23/boeing-safe-planes-faa</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T13:05:29Z一架白色和蓝色的飞机美国飞机制造商波音要解决给波音公司 90 天的时间制定一项全面计划来解决“系统性质量控制问题”，并禁止其扩大 737 MAX 生产。
波音公司在宣布他计划在今年晚些时候辞去首席执行官的职务，该飞机制造商早些时候表示，“将制定具有可衡量标准的全面行动计划，以体现惠特克局长和美国联邦航空局要求的深刻变革”。
另外，美国交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 周三对雅虎财经表示，波音公司“说了正确的话，他们正在采取令人鼓舞的措施，但我们需要确保我们在车间看到这一点，我们从下线产品的质量来看”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/23/boeing-safe-planes-faa</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航班遭遇极度颠簸，乘客脑部和脊椎受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/passengers-suffer-brain-and-spinal-injuries-on-singapore-flight-hit-by-extreme-turbulence</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T12:49:25Z男子头部对着麦克风的镜头，后面的屏幕详细显示了受伤情况新加坡航空航班上的乘客在亚洲上空遭遇极端湍流，一名乘客头骨、大脑和脊椎受伤，曼谷一家医院的院长表示。
在泰国首都，SQ321 航班在经历了可怕的高空考验后于周二紧急降落，目前仍有 20 人接受重症监护。
这架波音 777-300ER 客机在缅甸上空遭遇航空公司官员所描述的“突然极端湍流”，导致乘客和机组人员飞出机舱，部分乘客撞上天花板。
一名 73 岁的英国男子死亡，机上 104 人受伤，该航班载有 211 名乘客和 18 名机组人员，从伦敦飞往新加坡。

相关：尖叫声、混乱声、地板上的血迹：乘客描述了 SQ321 航班上可怕的颠簸

曼谷 Samitivej Srinakarin 医院院长 Adinun Kittiratanapaibool 表示，他的工作人员正在治疗 6 名颅骨和脑损伤患者、22 名脊椎损伤患者和 13 名骨骼、肌肉和其他损伤患者。
他告诉记者：“我们从未治疗过因颠簸而受伤的人。”
他补充说，医院的伤者年龄从 2 岁到 83 岁不等。
一名乘客说，在 11,300 米的高度发生戏剧性事件时，人们被猛烈地抛到机舱各处，以至于天花板上都出现了凹痕（37,000 英尺）。
马来西亚驻泰国大使表示，机上 16 名马来西亚人中有 9 人在曼谷的医院接受治疗。
“其中 5 人在 ICU 接受观察，1 名伤者在普通病房。他们的情况都稳定，”Jojie Samuel 说道。
“但有一人情况危急但稳定。他的头部、背部和腿部多处受伤。他是机组人员之一。”
飞机在短短几分钟内坠落 1,800 米，乘客的描述仍在不断涌现，因为没有人警告，很多人都没有系好安全带。
“我摔倒在地上。我没有意识到发生了什么。我的头一定是撞到了什么地方。飞机上的每个人都在尖叫。 “人们都很害怕，”24 岁的英国人 Josh Silverstone 在前往印度尼西亚度假岛巴厘岛的途中告诉记者。
“我打开了自己买的飞机 wifi，给我妈妈发短信说‘我爱你’，”他周三离开医院后补充道，他因头部割伤在医院接受治疗。

相关：什么原因导致空中湍流，气候危机是否会加剧？

新加坡航空首席执行官吴俊鹏为这次“痛苦经历”道歉，并向死者家属表示哀悼。
飞机坠毁后在飞机内部拍摄的照片降落在曼谷的航班显示机舱一片混乱，食物、饮料和行李散落一地，氧气面罩从天花板上垂下来。
周三，一架救援航班将 131 名乘客和 12 名机组人员送往新加坡樟宜机场，继续他们的旅程或返回家园。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/passengers-suffer-brain-and-spinal-injuries-on-singapore-flight-hit-by-extreme-turbulence</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国气候活动人士被指控“组建犯罪组织”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/23/alarm-as-german-climate-activists-charged-with-forming-a-criminal-organisation</link>
      <description><![CDATA[2024-05-23T12:32:17Z警车和警察，背后写着警察Letzte Generation（相当于德国的 Just Stop Oil）的五名成员被指控“组建犯罪组织”，民权活动人士表示，此举实际上可能会将未来对气候运动的支持定为犯罪。
Mirjam Herrmann（27 岁）、Henning Jeschke（22 岁）、Edmund Schulz（60 岁）、Lukas Popp（25 岁）和 Jakob Beyer（30 岁）根据德国刑法第 129 条受到指控。据信，这是该法律首次适用于非暴力抗议团体。
根据勃兰登堡州检察官的说法，这些指控涉及 2022 年 4 月至 2023 年 5 月期间针对炼油厂、柏林勃兰登堡机场和波茨坦巴贝里尼博物馆的十几起“袭击”。
这些事件包括抗议活动，该组织的支持者试图关闭通往炼油厂的油泵站，封锁机场跑道，并向莫奈的一幅油画扔土豆泥。
检察官表示，这些指控适用于“Letzte Generation”的一个小组，这是一项席卷德国的运动，过去两年已导致数千人被捕。
“有足够的怀疑，五名被告与该小组的其他成员同意长期共同犯罪，”他们说。 “人与人之间的交往不仅是为了长久地持续下去，也是为了追求总体的共同利益。”
活动人士表示，他们所有的抗议活动都是公开、负责任和非暴力的，并质疑对他们使用如此严厉的法律。
“这是德国历史上首次使用和平公民不服从措施的气候抗议团体被指控为犯罪组织，”赫尔曼说。
“这一指控对于民主和和平抗议的权利尤其危险，因为该指控将宪法规定的抗议、言论自由和政治集会权利变成了犯罪，仅仅因为在公民不服从抗议过程中违反了一些法律。&lt; /p&gt;
“这项指控是针对黑手党和有组织犯罪的。这项指控将所有支持 Letzte Generation 的行为定为犯罪。这对德国所有气候抗议活动产生了巨大的寒蝉效应。”
Neuruppin 镇检察官办公室对 Letzte Generation 的活动进行了为期两年的调查，其中涉及 黎明突袭支持者的家，窃听他们的手机，甚至占领该组织的网站 .
根据德国国际特赦组织的说法，即使是对一名被告的有罪判决也可能将“Letzte Generation”变成一个被禁组织，因为将任何促进“Letzte Generation”或其目的的活动定为犯罪，无论是在财务、后勤、政治、法律还是媒体方面。 
“随着起诉书的提出，德国对气候抗议的刑事定罪达到了新的升级水平，”国际特赦组织德国分部言论自由和集会自由专家保拉·齐默尔曼 (Paula Zimmermann) 表示。
“德国刑法第 129 条旨在打击有组织犯罪。其应用于非暴力抗议将公民参与定为犯罪，从而限制了民主自由。
“利用刑法剥夺不受欢迎的抗议的合法性并对其进行恐吓，违反了人权和德国宪法所规定的言论自由和集会自由。
“我们非常关注这一事态发展，并呼吁刑事司法系统在其决策中尊重言论和集会自由。”
据《明镜周刊》报道，慕尼黑和弗伦斯堡的检察官正在对“Letzte Generation”成员进行类似的调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/23/alarm-as-german-climate-activists-charged-with-forming-a-criminal-organisation</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列人质家属公布 10 月 7 日被俘女士兵的录像</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/israeli-hostages-families-release-footage-of-female-soldiers-captured-on-7-october</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/23/israeli-hostages-families-release-footage-of-female-soldiers-captured-on-7-october</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>