<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 21:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科学家正在研发既能延长狗寿命又能“延长人类寿命”的长寿药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/scientists-explore-longevity-drugs-for-dogs-that-could-also-extend-human-life</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/scientists-explore-longevity-drugs-for-dogs-that-could-also-extend-human-life</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰开始艰苦努力保护最古老的纸质文献</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/painstaking-work-to-conserve-irelands-oldest-paper-documents-begins</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T17:30:07Z手工保存阿马郡教区的中世纪教会登记册已经开始保存和数字化岛上现存最古老的纸质文件之一爱尔兰。
教会登记册可追溯到中世纪，已有约 650 年历史。它属于前阿马大主教米洛·斯威特曼（Milo Sweteman）
北爱尔兰公共档案局（PRONI）的专家正在修复其精致的书页，这是恢复和保存爱尔兰岛一些最重要的历史文献的计划的一部分。
教会登记册包含大主教行政工作创建的文件的副本或草稿，包括法律文件、官方信函、信件、收据和遗嘱。



位于贝尔法斯特的北爱尔兰公共档案局 (PRONI) 的一排排架子上摆满了档案盒。  摄影：Liam McBurney/PA


Sweteman 的登记册可追溯到他 1361 年至 1380 年担任高级神职人员期间。
大主教 John Swayne 的登记册（可追溯到 1418 年至 1438 年）的保护工作已经完成，数字化副本以及翻译摘要现已在线提供。
Swayne 书籍的保护工作包括仔细拆下 17 世纪的装订，轻轻清洗所有纸页，然后用弱明胶溶液压实每张纸。
在使用 17 世纪的装订材料重新装订书籍之前，纸张上的撕裂和损失用日本楮纸填充。
目前对 Sweteman 登记册进行的工作涉及需要修复 20 世纪初的保护工作造成的损坏，当时为了保存这些书页，人们在书页上放了描图纸。描图纸是酸性的，实际上加速了墨水和纸张的腐蚀。
现在，人们使用一种特殊的凝胶将其去除，然后进行低压清洗。随后，他们开始使用与斯韦恩登记册相同的楝纸和小麦淀粉糊进行修复。
第三本登记册也正在接受类似的修复工作，该登记册的年代为 1400 年至 1418 年之间，属于前大主教尼古拉斯·弗莱明。
PRONI 的保护负责人莎拉·格雷厄姆 (Sarah Graham) 解释说，在编纂登记册时，爱尔兰岛上的纸张极为罕见。



Sarah Graham 在保护工作室中处理来自阿马郡教区的中世纪教会登记册  摄影：Liam McBurney/PA


那是印刷机发明之前的时期，当时动物皮制成的羊皮纸仍然是首选的书写材料。
“1450 年之前的纸张特别罕见，在 Milo Sweteman 的登记册或 John Swayne 的登记册完成后的几个世纪里，爱尔兰都没有出现过这种纸，”Graham 说。
“我们对水印进行了一些研究，知道纸张来自意大利和西班牙。”
Graham 说，大主教们很可能在欧洲旅行期间将纸张进口到爱尔兰。
虚拟记录宝库爱尔兰致力于部分重建丰富的历史档案，这些档案在 1922 年 6 月爱尔兰内战开始时被焚毁，当时都柏林的爱尔兰公共档案局被烧毁。
格雷厄姆强调了保存仍然存在的百年历史文件的重要性。
“我们在保护方面所做的工作对于稳定藏品非常重要，这样它们现在就可以向公众开放，也可以供子孙后代使用，这样子孙后代就可以了解它们来自哪里，它们的历史是什么，材料的主要来源就在这里，他们可以在这里找到它们，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/painstaking-work-to-conserve-irelands-oldest-paper-documents-begins</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度前总理曼莫汉辛格去世，享年 92 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/former-indian-prime-minister-manmohan-singh-dies-aged-92</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T17:50:00Z曼莫汉·辛格印度前总理曼莫汉·辛格去世，享年 92 岁，他被广泛认为是印度经济改革计划和与美国达成具有里程碑意义的核协议的设计者。
辛格医院在一份声明中表示，辛格因“在家中突然失去意识”导致健康状况恶化，于周四晚间被送往新德里全印度医学科学院，并补充说他“正在接受与年龄相关的疾病治疗”。
辛格是一位温文尔雅的技术官僚，他成为印度任职时间最长的总理之一，任职 10 年。2004 年，被暗杀总理拉吉夫·甘地的遗孀索尼娅·甘地选中担任这一职务。
他以个人正直而闻名，但他的良好形象因腐败指控而受损。
辛格于 2009 年至 2014 年连任总理，但因 2010 年英联邦运动会的组织而陷入金融丑闻和腐败指控。这导致国大党在2014年全国大选中惨败给纳伦德拉·莫迪领导的印度民族主义政党印度人民党。
辛格在辞去总理一职后表现低调。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/former-indian-prime-minister-manmohan-singh-dies-aged-92</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芬兰海岸警卫队登上一艘涉嫌造成电力和互联网电缆中断的油轮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/finnish-coastguard-boards-eagle-s-oil-tanker-suspected-of-causing-power-cable-outages</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/finnish-coastguard-boards-eagle-s-oil-tanker-suspected-of-causing-power-cable-outages</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们被建议每周至少进行 150 分钟有氧运动来减肥</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/26/at-least-150-minutes-of-moderate-aerobic-exercise-a-week-lose-weight</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T16:00:44Z身着圣诞服装的跑步者参加圣诞节清晨 5 公里公园跑步活动想要通过锻炼有效减重的人可能需要每周投入超过两个半小时进行有氧训练，例如跑步、研究人员表示，步行或骑自行车是减肥的最佳方式。
这一发现来自对 116 项已发表的临床试验的回顾，这些试验探讨了体育锻炼对减肥、腰围和体脂的影响。总的来说，这些试验报告了近 7,000 名超重或肥胖成年人的数据，这意味着他们的身体质量指数 (BMI) 超过 25。
研究人员发现，对试验结果的分析表明，随着人们每周进行更多的有氧运动，体重、腰围和体脂都会下降，但每周五天、每天训练不到 30 分钟只会带来轻微的减少。
“每周至少需要 150 分钟中等强度的有氧运动才能实现显着的减肥效果，”伦敦帝国理工学院的流行病学家、医学杂志上发表的研究的第一作者 Ahmad Jayedi 博士说。 href=&quot;http://jamanetwork.com/journals/jamanetworkopen/fullarticle/10.1001/jamanetworkopen.2024.52185?utm_source=For_The_Media&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=ftm_links&amp;utm_term=12262&quot;&gt;Jama Network Open。Jayedi 表示，对于超重或肥胖的人来说，三个月内减掉 5% 的体重在临床上很重要。
NHS 表示，所有成年人每天都应该进行某种类型的体育活动。建议 19 至 64 岁的人每周进行至少两个半小时的中等强度运动或 75 分钟的剧烈运动，以保持健康并降低心脏病发作和中风等疾病的风险。最新研究表明，对于 BMI 超过 25 的人来说，相同水平的有氧运动是实现有意义减肥所需的最低限度。

相关：“狂野西部”：专家担心英国非法推广减肥针

Jayedi 承认，这个目标对某些人来说可能看起来很艰巨，但他敦促人们找到一种可以融入日常生活的锻炼方式。例如，人们可以通过改变上班路线或比平时早一站下车或火车来增加步行距离，他说。
“激励人们可能相当具有挑战性，尤其是在改变他们的生活方式和提高他们的身体活动水平方面。食用大量超加工食品和久坐不动的生活等习惯根深蒂固，很难改变，”Jayedi 说。
“说到锻炼，所有形式都是有益的，我们没有评估它们之间的任何差异。然而，散步和跑步是有氧运动的绝佳例子，可以轻松融入我们的日常生活，”他补充道。
国家健康指南建议人们将锻炼分散在一周内进行，但最近的研究表明，将所有训练都安排在周六和周日的“周末勇士”也能获得类似的健康益处。一项研究发现，周末勇士们将一周的锻炼量集中到一两天内，与不爱运动的人相比，他们患 200 多种疾病的可能性更小。
对于想要减肥的人，医生建议健康饮食和定期体育锻炼，以确保人们不会摄入过多的卡路里。 Jayedi 说，富含全谷物、水果、蔬菜、坚果和鱼类，少吃红肉、含糖饮料和超加工食品的饮食很有帮助，可以降低患 2 型糖尿病、心血管疾病和某些癌症等慢性疾病的风险。
上个月，慈善机构食品农业和乡村委员会发布的一份报告称，英国对不健康食品的日益依赖每年给该国造成 2680 亿英镑的损失，超过了整个 NHS 预算。报告称：“我们目前的食品体系不仅没有让我们保持健康，反而过分尊重俗称的‘大食品’，让我们生病了。试图控制这种疾病的成本正在迅速变得无法承受。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/dec/26/at-least-150-minutes-of-moderate-aerobic-exercise-a-week-lose-weight</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极盗车神演员哈德森·米克，16 岁，从行驶中的车辆上坠落身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/26/hudson-meek-actor-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T16:16:54Z一名金发少年身穿蓝色西装外套当局称，少年演员哈德森·米克在阿拉巴马州从行驶中的车辆上摔下后死亡。
米克，16 岁， 12 月 19 日，米克在伯明翰郊区韦斯塔维亚山的一条街道上受伤。据杰斐逊县验尸官办公室称，他两天后死亡。
正在调查米克死亡的韦斯塔维亚山警察局尚未发表任何公开声明。
米克在 2014 年的《圣诞狂欢节》中首次亮相荧幕，并在多部电视剧中扮演角色，包括《百战天龙》。他最出名的角色可能是 2017 年电影《极盗车神》中的角色，他在其中扮演了安塞尔·埃尔格特 (Ansel Elgort) 同名角色的年轻版本。

“他在地球上的 16 年太短暂了，但他取得了如此多的成就，并对他遇到的每个人都产生了重大影响，”米克在 Instagram 页面上的一篇帖子写道。

米克在维斯塔维亚山高中踢足球，喜欢和队友一起学习圣经，并曾游历过所有 50 个州。根据他的讣告，他喜欢滑雪、为朋友制作音乐播放列表以及在学校合唱团唱歌。
他的家人计划在周六举行葬礼和追悼会，并将在 Meek 的 Instagram 帐户上直播。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/26/hudson-meek-actor-dead</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯特郡发现“真令人难以置信”的六世纪剑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/really-incredible-sixth-century-sword-found-in-kent</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/really-incredible-sixth-century-sword-found-in-kent</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提名迈阿密戴德官员担任巴拿马大使以应对运河争端</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/trump-nominates-panama-ambassador</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T13:50:28Z抗议者举着一块大牌子，用西班牙语写着“唐纳德·特朗普，巴拿马的公敌”。当选总统唐纳德·特朗普周三提名迈阿密戴德县专员凯文·马里诺·卡布雷拉担任驻巴拿马大使。
特朗普将卡布雷拉描述为“美国优先原则的坚定斗士”，并表示卡布雷拉在推动经济增长和促进国际伙伴关系方面发挥了重要作用。
“很少有人像凯文一样了解拉丁美洲政治——他将出色地代表我们国家在巴拿马的利益！”他在 Truth Social 的一篇文章中说道。
在特朗普威胁要重新确立美国对巴拿马运河的控制权之后，他宣布了自己对大使人选。巴拿马运河由美国管理了数十年，直到 1999 年才移交给巴拿马。
特朗普表示，自 1903 年以来与美国建立外交关系的中美洲国家“正在巴拿马运河上欺骗我们，这远远超出了他们最疯狂的梦想”。

相关：谁拥有巴拿马运河，特朗普想用它做什么？ 

周三，特朗普在 Truth Social 上发帖指责中国士兵非法运营运河，并“始终确保美国投入数十亿美元的‘修复’资金，但对‘任何事情’只字不提”。
巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺表示，中国对运河的管理没有影响。
中国不控制或管理运河，但总部位于香港的长江和记实业的一家子公司长期以来一直管理着位于运河加勒比海和太平洋入口处的两个港口。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/trump-nominates-panama-ambassador</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔曼·拉什迪的《撒旦诗篇》时隔 36 年重返印度书店</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2024/dec/26/salman-rushdie-satanic-verses-india-bookshops</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T13:47:51Z20 世纪 80 年代末的黑白照片，照片中萨尔曼·拉什迪 (Salman Rushdie) 手捧一本《撒旦诗篇》萨尔曼·拉什迪 (Salman Rushdie) 1988 年的小说《撒旦诗篇》——这导致一项威胁他生命的教令，迫使他躲藏了十年的拉什迪终于回到了他的出生地印度的书店。
这部小说的灵感来自先知穆罕默德的生平，由于其涉嫌亵渎神明，时任伊朗最高领袖阿亚图拉·霍梅尼为拉什迪开出了悬赏，因此成为全球关于言论自由的激烈辩论的焦点。 1988 年，这本书的内容引发骚乱，随后拉吉夫·甘地政府在印度禁止出版。

相关：萨尔曼·拉什迪：透过黑暗玻璃评论——令人痛心的持刀袭击第一人称叙述

两年前，在伊朗与教令划清界限多年、拉什迪走出藏身之处之后，作者在在纽约州北部的一场活动中被刺伤。26 岁的哈迪·马塔尔被指控二级谋杀未遂罪。一项单独的联邦起诉书指控他犯有恐怖主义罪。
然而，《撒旦诗篇》再次出现在印度书店与言论自由无关，而是缺少文件。禁止进口该书的原始政府命令在印度错综复杂的官僚机构中无法找到，导致该命令被推翻。上个月，德里高等法院裁定：“我们别无选择，只能假定不存在此类通知。”
Bahrisons Booksellers 是新德里 Khan Market 一家历史悠久的家族经营图书零售商，它在社交媒体平台 X 上的一篇帖子中宣布了这本书的上市情况。“《撒旦诗篇》现已上架，”帖子写道。一位不愿透露姓名的商店经理表示，尽管这本书的标价为 1,999 卢比（约合 19 英镑），按照印度标准来说价格不菲，但销量“非常好”。他周四表示：“我们的书都卖光了。”
该书出版商企鹅兰登书屋印度分公司主编 Manasi Subramaniam 也在 X 上引用了拉什迪的话。“‘语言就是勇气：能够构思一个想法，将其说出来，并通过这样做来实现它。’@SalmanRushdie 的《撒旦诗篇》终于获准在印度销售了，”她写道。
一些读者对这本书的声誉表示好奇。“我一生中都听人谈论《撒旦诗篇》。 “我出于好奇想读这本书，”22 岁的英语专业学生 Dilip Sharma 说道，他计划买一本。“在书店里看到这本书感觉不真实，因为它就像看到了你一生中一直听说的独角兽。”
然而，《撒旦诗篇》的回归激起了某些穆斯林组织的愤怒，他们呼吁恢复禁令，认为这部小说“侮辱”了伊斯兰信仰，威胁到了这个 14% 人口是穆斯林的国家的社会和谐。
“没有一个穆斯林能容忍在任何书店的书架上看到这本充满仇恨的书，”全印度穆斯林协会全国主席 Maulana Mufti Shahabuddin Razvi Barelvi 说道。拉什迪拥有美英国籍，并于 2007 年被授予爵士称号，他一直坚持认为《撒旦诗篇》是一部虚构作品，没有任何冒犯性的内容。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2024/dec/26/salman-rushdie-satanic-verses-india-bookshops</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在意大利最大的监狱之一打开“圣门”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/pope-francis-opens-holy-door-rebibbia-prison-jail</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T13:45:37Z教皇方济各在雷比比亚监狱开启了一扇“圣门”。教皇方济各探访了意大利最大的监狱之一，为天主教会 2025 年的禧年开启了一扇特殊的“圣门”，梵蒂冈称这是“历史性举措”，因为这是监狱首次打开神圣之门。
周四，方济各在罗马郊区的雷比比亚监狱向数百名囚犯发表讲话，以希望的姿态表达他对被拘留者的亲近，他说，他想打开这扇门，这是监狱教堂的一部分，也是“圣年”期间仅有的五扇开放的门之一，以表明“希望不会令人失望”。
“我希望我打开的第二扇圣门就在这里，在监狱里，”教皇说，他于周二圣诞前夕打开了圣彼得大教堂的圣门，拉开了“希望之禧”的序幕。
在纪念禧年的教皇诏书中，题为“Spes non confundit”（希望不会令人失望），教皇呼吁对囚犯实行大赦或赦免，并为囚犯提供“途径”。为他们献上“重返社会”的祈祷，以及“废除死刑”的祈祷。
教皇在中午的安吉鲁斯礼拜中发表讲话，将监狱描述为一种“痛苦和希望的大教堂”。
弗朗西斯说：“我喜欢把希望想象成岸上的锚，有了绳子，我们就安全了。不要失去希望：这是我想给你们的信息，给我们所有人的信息……因为希望永远不会令人失望。
“在糟糕的时刻，我们都会认为一切都结束了。不要失去希望。这就是我想给你们的信息。不要失去希望。”



教皇方济各在雷比比亚监狱打开圣门后向人群致意。 图片：梵蒂冈媒体/法新社/盖蒂


在接下来的 12 个月里，天主教朝圣者将通过这扇门——这扇门通常是用砖砌成的——按照传统，他们将获得“全大赦”，这是一种对他们罪孽的宽恕。
教皇方济各在圣诞前夕打开了圣彼得大教堂的第一扇圣门，开启了天主教的禧年庆祝活动将吸引超过 3000 万朝圣者前往罗马。
该教会每 25 年举办一次禧年，旨在作为反思和忏悔的时期，并以一系列文化和宗教活动为标志，从弥撒到展览、会议和音乐会。
今年的禧年口号是“希望的朝圣者”，面向全球近 14 亿天主教徒，但也旨在吸引更广泛的受众。除了每 25 年举行一次的常规禧年之外，教会还组织了特别禧年，最近一次是在 2016 年。下一次是在 2033 年，以纪念耶稣基督被钉在十字架上。
路透社和美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/pope-francis-opens-holy-door-rebibbia-prison-jail</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雇主称，以色列袭击加沙地带货车致五名巴勒斯坦记者死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/five-palestinian-journalists-killed-israeli-strike-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/five-palestinian-journalists-killed-israeli-strike-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国圣诞节当天救出 107 名试图越境前往英国的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/france-rescues-more-100-people-trying-to-cross-to-uk-on-christmas-day</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T12:20:02Z一件救生衣被冲上敦刻尔克 Loon Plage 的岸边圣诞节当天，法国海事当局在法国北部海岸进行了 12 次救援行动，救出了 107 名试图穿越的小船上遇险的人前往英国。
法国海峡和北海海事长官办公室称，圣诞节早上，30名乘客从敦刻尔克附近的一艘船上获救，船上其他乘客希望继续旅程，到达英国水域后被英国拘留。
当天晚些时候，另一艘发动机受损的船也在敦刻尔克附近被发现。船上乘客呼救，船上51人全部获救。
后来，26人从加莱附近一艘遇到困难的船上被救出。
圣诞节当天的天气条件意味着海峡水域相对平静，风力较小，导致更多人尝试危险的穿越。在法国北部海岸，当局称这是“紧张”的一天，许多人离开。慈善机构曾警告圣诞节期间可能会有死亡事件发生。
从滨海塞纳省的迪耶普到敦刻尔克附近的莱夫林库克，人们看到了许多船只离开，小船和小艇继续沿着法国北部海岸越来越长的一段路前进。
海事局在一份声明中表示，海峡是“一个特别危险的地区，尤其是在冬季高峰期，对于不稳定和超载的船只来说尤其如此”。

相关：“它花费了 10 亿欧元，却只是一个狗收容所”：意大利的阿尔巴尼亚移民中心空无一人，人们脸红不已

法国慈善机构曾警告称，冬季试图离境的人数会越来越多，因为冬季海面可能看似平静，但气温却非常低，小型充气船超载。圣诞节期间，慈善工作者继续出现在法国北部海岸，为那些经常被淋湿、受伤或休克以及在小船靠近海岸时陷入困境而被困的人提供帮助。
据加莱海峡当局称，今年至少有 73 人在试图穿越英吉利海峡前往英国时死亡，这使得 2024 年成为有记录以来死亡人数最多的一年。10 月，一艘超载的船在法国海岸附近开始沉没，一名婴儿死亡。 9 月，一艘载有数十人的船“被撕开”，造成 12 人死亡，其中包括 6 名儿童和一名孕妇，这是自小船危机爆发以来最严重的英吉利海峡悲剧之一。
数万人乘坐小船于 2024 年抵达英国，英国政府已承诺严厉打击人口走私团伙。
11 月，英国首相凯尔·斯塔默呼吁加强国际合作打击人口走私团伙，他称人口走私团伙是“与恐怖主义类似的全球安全威胁”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/france-rescues-more-100-people-trying-to-cross-to-uk-on-christmas-day</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：乌克兰声称袭击了俄罗斯军事设施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/26/russia-ukraine-war-live-ukrainian-military-russian-drones-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T10:41:44Z从车辆后部发射的火箭获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/26/russia-ukraine-war-live-ukrainian-military-russian-drones-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对派准备弹劾代理总统 政治出现新转折</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/south-korea-opposition-moves-to-impeach-acting-president-in-new-political-twist</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T10:37:03Z韩德洙在电话中。韩国反对派周四表示，已对韩国总统朴槿惠提出弹劾动议。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2024/dec/16/who-is-han-duck-soo-south-korea-acting-president-career-yoon-suk-yeol-impeachment-yoon-suk-yeol&quot;&gt;代理总统韩德洙因宪法法院的组成而陷入不断升级的争执，该法院将决定是否罢免其前任。
12 月 3 日，目前被停职的总统尹锡烈宣布戒严，韩国陷入了一场政治危机。
12 月 14 日，尹锡烈因这一戏剧性的声明被议会剥夺了他的职务，但需要宪法法院裁决维持该决定才能完成弹劾程序。
然而，法院目前缺少三名法官。虽然它可以继续让六名成员留在法官席上，但只要投出一票反对票，尹永哲就会恢复原职。

相关：弹劾韩国总统后会发生什么？

反对派希望韩永哲批准另外三名候选人来填补九名法官席位，但韩永哲迄今为止拒绝这样做，这实际上使双方陷入僵局。
因此，反对派民主党表示代理总统也应该被弹劾。
“我们已经提出动议……并将在今天的全体会议上报告，”国会议员朴成俊在谈到对韩永哲的行动时说。 “我们将在明天进行投票。”
民主党院内代表朴赞大对记者表示，韩尚均拒绝正式任命三名法官，证明他“没有维护宪法的意愿或资格”。
韩尚均表示，只有执政党人民力量党 (PPP) 和反对党就提​​名人选达成妥协，他才会批准法官的任命。
“我们宪法和法律中一贯坚持的原则是，不行使总统的重大专属权力，包括任命宪法机构，”韩尚均辩称。
“代表人民的国会执政党和反对党必须首先达成共识，”这位 75 岁的职业官僚补充道。
如果反对党在周五的投票中通过针对韩尚均的弹劾动议，这将是民主韩国首次弹劾代理总统总统。
财政部长崔相默将代替韩尚均担任代理总统。
在弹劾动议中，反对派指责韩尚均违反了代理总统的职责，理由是他拒绝正式任命法官并颁布两项特别调查法案，以调查尹永哲短暂实施戒严令和涉及其妻子金根熙的贪污指控。
本周早些时候，韩尚均拒绝了反对派提出的特别法案要求，该法案将建立两个独立的调查机构来调查第一夫妇，这引发了民主党的弹劾警告。
动议称，韩尚均“故意回避调查参与叛乱人员的特别调查，并明确表示他打算拒绝任命三名宪法法院法官”。
动议还补充说，这种行为“违反了违反公职人员维护法律……为公众服务的职责。”。
如果反对派在周五成功弹劾，这将是韩国不到两周内第二次弹劾国家元首，进一步破坏其充满活力的政治局面。
另外，尹永哲因戒严令而面临叛乱的刑事指控，可能导致终身监禁甚至死刑。
尹永哲周四第三次被要求在 12 月 29 日上午出庭接受讯问，几天前他拒绝了圣诞节的传唤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/south-korea-opposition-moves-to-impeach-acting-president-in-new-political-twist</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯试图淡化对阿塞拜疆航空坠机事件的猜测</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/russia-seeks-to-play-down-speculation-over-azerbaijan-airlines-crash</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/russia-seeks-to-play-down-speculation-over-azerbaijan-airlines-crash</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>