<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 21:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>袭击指控后，心理学家与南极与南极基础保持联系，南非证实</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/psychologists-in-touch-with-antarctic-base-sanae-iv-after-assault-allegation-south-africa-confirms</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T15：59：53Z     政府部长说，南非国家南极探险研究基地SANAE IV附近的悬崖边缘 心理学家在对南非科学团队进行了“持续”的联系，在身体攻击和性骚扰指控是在南极洲的一个基地中隔离数月的。  。
环境部长迪恩·乔治（Dion George）的部门管理该国的南极计划，他向监护人确认，心理学家和其他专家正在与九名成员的研究团队进行“直接，持续”的沟通。 
远程SANAE IV研究站，位于悬崖边缘附近，由研究人员全年配备人员。南半球冬季冰风过去之后，目前的越冬团队才得以释放。 。
上周末，在开普敦以南2600英里以南2600英里的三模块基地的近距离生命危险中，随着研究人员发送的一封电子邮件指责一名男性同事   造成死亡威胁。
根据南非的“令人遗憾的是，他的行为已经升级到令人不安的地步。具体来说，他在身体上遭到殴打[名字辩护]，这是对人身安全和工作场所规范的严重侵犯。” &gt; 
“此外，他扬言要杀死[名字扣留]，创造了一个恐惧和恐吓的环境。我仍然深切关注自己的安全，不断地想知道我是否会成为下一个受害者。” &gt;
这封信说，对涉嫌攻击者提出了“许多担忧”。
乔治说，这一指控与“团队负责人希望团队要做的任务的争议 - 一项依赖天气的任务，需要更改时间表”。越冬的团队通常包括科学家，工程师和医生。
在另一份声明中，南非林业，渔业和环境部表示，它也正在调查性骚扰索赔。
补充说，没有一个所谓的事件“要求九个越冬的团队成员中的任何一个被带回开普敦”，但它“立即激活了通过训练有素的专业人员与参与的个人互动的响应计划，以便在基地进行调解和恢复关系”。&gt; &gt; 
该部门说，所谓的肇事者“愿意参加进一步的心理评估”，并表示re悔，包括向受害者写正式道歉。
南非于1960年首次在南极洲建立了一个科学站。基地的研究人员 - 在夏季通过破冰的极地供应和研究船在夏季访问，包括研究地球电磁波。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/psychologists-in-touch-with-antarctic-base-sanae-iv-after-assault-allegation-south-africa-confirms</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟指责Google和Apple违反了规则，冒着特朗普冲突的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/19/eu-google-apple-trump-digital-markets-act</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T16：06：06Z      Apple Macbook上的3D Google徽标 欧盟委员会指责美国科技公司的Google和Apple违反了其数字规则，这一行动可能会与Donald Trump升级。
美国总统试图向欧盟施加压力，要求他们远离对美国技术组织的严格规定，警告说他&lt; href =“ https://www.whitehouse.gov/fact-sheets/2025/02/fact-sheet-president-donald-donald-donald-j-trump-issues-direcective-to-to-to-prevent-to-prevent-the-unfair-exploitation-of--exploitation-of--merican-innovation/-American-innovation/”
但在星期三，委员会向苹果公司和Google的母公司Alphabet提出了执法行动，这是全球五家最大的公司中的两家公司中的两家公司，指控他们打破了《欧盟数字市场法案》（DMA）。。

 相关： 
违反DMA可能会导致公司被罚款10％的收入，如果重新犯下20％。根据苹果的2024年收入391亿美元（3001亿英镑），最高罚款将接近80亿美元。
委员会表示，它已经采取了“初步观点”，即Google的搜索引擎优先考虑结果，指出了字母自己的服务而不是竞争对手的服务，这违反了以“透明，公正和非歧视性的”方式对待第三方服务的要求。。。
还说，该公司的应用商店Google Play阻止开发人员将消费者转向可能提供更好优惠的其他渠道。
委员会告诉苹果，它必须使其操作系统可用于由智能手机和无线耳机等竞争对手制造的设备，否则将面临调查和罚款的前景。
该订单旨在通过使竞争对手技术的制造商与Apple的设备（例如iPad和iPhone）联系来促进竞争。
欧盟发布了针对Apple的第二订单，为Apple如何应对应用程序开发人员的请求以打开其系统的详细时间表和方法。
苹果的发言人说：“今天的决定将我们包裹在繁文tape节中，减慢了苹果为欧洲用户创新的能力，并迫使我们免费赠送我们的新功能，以免费赠送不必按照相同规则玩的公司。” &gt; &gt; 
公司补充说：“这对我们的产品和欧洲用户不利。我们将继续与欧洲委员会合作，以帮助他们代表用户了解我们的担忧。” 
 Google的竞争高级总监Oliver Bethell在博客文章中写道：“委员会的调查结果要求我们对我们如何显示某些类型的搜索结果进行更改，这将使人们更难找到他们正在寻找的东西并减少欧洲企业的交通。” &gt; &gt; &gt; 
他说，如果该公司无法收取合理的费用来支持Android和Play Services的持续发展，那么它将无法投资于开放平台。
欧盟竞赛负责人特雷莎·里贝拉（Teresa Ribera）表示，该集团“只是在执行法律，并向苹果公司和开发商提供监管确定性”。
布鲁塞尔六个月开始旨在确保苹果符合DMA的诉讼。
特朗普表示，他将对对美国公司的任何监管行动提出对外国商品征收关税的决定。
在英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）埃隆·马斯克（Elon Musk）的定期袭击中，美国还违反了英国的数字服务税计划。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/19/eu-google-apple-trump-digital-markets-act</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官命令Mahmoud Khalil案从路易斯安那州搬到新泽西</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/19/mahmoud-khalil-case-new-jersey-louisiana</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T14：26：46Z    a man in a red top looking at cameraA New York federal judge has denied the Trump administration’s bid to dismiss the legal challenge brought by Mahmoud Khalil, the recent Columbia graduate and Palestinian activist who was detained by immigration enforcement agents earlier this month, and has ordered the case transferred to New Jersey.
Khalil, a permanent US resident with a green card who helped lead Columbia University’s pro-Palestinian protests last spring, was arrested in New York on 8 March by federal immigration当局。他首先被转移到新泽西州，然后被转移到路易斯安那州，目前被拘留。
特朗普政府寻求驱逐出境，但在被捕后两天，纽约联邦法官杰西·弗曼（Jesse Furman）下令
 相关： ’&gt;’我是政治囚犯：Mahmoud Khalil说他是政治上的目标，

联邦检察官随后要求纽约法院处理此案，将哈利勒的挑战转移给了他的逮捕和拘留。 
哈利勒的律师的律师 evoccocecoccoccoccoccocs他返回纽约。他们要求他被保释，这将使他能够与妻子团聚，他的妻子是一名美国公民，该公民将在下个月分娩。
在周三早上的命令中，弗曼解释说，鉴于哈利勒（Khalil）在他的律师提交请愿书时在新泽西州被拘留，这意味着纽约法院“对哈利勒的大部分（如果不是全部）的主张缺乏管辖权”。 。
 furman进一步指出，自从新泽西州是“哈利勒在他这样做的时候可以提出请愿书的唯一一个地区”，因此管理民事案件从一个联邦地方法院转移到另一个案件的法律法规“要求将案件送到那里”，而不是路易斯安那州。
 furman补充说，他的命令从3月10日起 - 禁止政府在法律挑战继续驱逐哈利勒的情况下，也应保持生效。
哈利尔的律师已提交了立即释放的请求，但截至周三上午，弗曼（Furman）尚未裁定这些出价，而是专注于管辖权问题。
哈利勒没有被指控犯罪，他的法律团队辩称，特朗普政府因其行动主义和受宪法保护的言论而非法报复他。
他们断言，他的拘留，他的拘留所侵犯了他的宪法权利，包括言论和正当政府的权利和正当政府的权利，以及抗议的权威，以及特朗普政府指责前学生领导并从事“  href =“ https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/mahmoud-khalil-shaling-federal-judge”&gt;调用  1952年《移民与国籍法》的法律规定。
本规定给出了美国国务卿有权从us中删除个人的权力。
哈利勒（Khalil）于周二被捕以来发表了他的第一份公开声明。
在声明中，khalil 在美国的拘留所中，他是在美国的拘留所 he a a href =&#39;&#39;信念。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/19/mahmoud-khalil-case-new-jersey-louisiana</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在卢顿谋杀母亲和兄弟姐妹的男人至少被判入狱49年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/19/nicholas-prosper-man-who-murdered-mother-and-siblings-with-shotgun-in-luton-jailed</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T13：02：07Z     尼古拉斯繁荣。 一名19岁男子，杀死了他的母亲和两个年轻的兄弟姐妹，这是失败的情节的一部分，在一所小学杀死30个孩子，并成为英国历史上最严重的大规模杀人犯，终身监禁了49年。&gt;  
 Nicholas Prosper承认谋杀了48岁的Juliana Falcon，16岁的Kyle Falcon和13岁的Giselle Falcon。
他还承认购买没有证明书的a弹枪，拥有a弹枪，意图危及生命和在公共场所拥有厨刀。
 Prosper拒绝在周三参加卢顿皇冠法院，但随后被命令将其带入量刑，导致听证会的开始延迟。。
躲藏了两个小时后，并认为当警察蜂拥而至，他的计划受到了挫败，普罗普在一辆拘留了他的明显汽车中标记了警察。 
周二，卢顿王室法院在一次暴力斗争之后在卢顿的家中枪杀了他的家人，以及这是如何在他的前小学上进行大规模枪击的更广泛计划的一部分，以臭名昭著。 
他的预谋计划是几个月的。在进行谋杀案的前一天，Prosper在“对a弹枪证书或许可证的高质量伪造”之后，以650英镑的价格从在线卖家那里购买了a弹枪。
他计划在9月13日星期五睡觉时谋杀他的家人，这是故意选择的日期，然后在凌晨8.30左右离开家前往圣约瑟夫学校进行袭击。
当他的家人意识到出了点问题时，他的计划受到了干扰。在挑战他之后，随后进行了暴力斗争。
法院听说朱利安娜被一辆a弹枪射击而杀死，但她的手和手臂“斜线受伤和瘀伤，好像她一直在试图从刀子上击败打击”。吉塞尔（Giselle）被一只枪声杀死。她的尸体在餐桌下被发现“好像她一直在试图躲在那里”。凯尔在被枪杀两次后死亡。发现他的身体有100多把刀伤口。
邻居在听到疯狂的脚步声，大喊和枪声后打电话给警察。在警察到达之前，Prosper逃离了房屋，拿着一个袋子，里面装有他用来谋杀家人的a弹枪。枪支旁边是33个墨盒，他计划在圣约瑟夫的早上大会上使用。。
圣约瑟夫（St Joseph&#39;s）的校长莫琳·墨菲（Maureen Murphy）上个月表示，工作人员“非常震惊”以了解该计划。
 更多详细信息 很快… ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/19/nicholas-prosper-man-who-murdered-mother-and-siblings-with-shotgun-in-luton-jailed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利兰比杜萨（Lampedusa</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/boat-disaster-off-italian-island-of-lampedusa</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T12：16：46Z     Lampedusa的鸟瞰图。 六人死亡，40人在意大利兰普德岛岛上发生灾难后失踪。
残骸发生在星期二下午。一半的丁丁格林被意大利警察巡逻队靠近兰普翁岛发现。 
意大利海岸警卫队救出了10人。搜寻幸存者在周三清晨恢复。
根据意大利媒体的报道，幸存者告诉救援人员，该船上大约有56人从突尼斯的Sfax出发，由于天气恶劣而陷入困境。他们说许多人掉入了大海。
六人的尸体被带到兰佩杜萨。幸存者中有六名男子和四名妇女被转移到岛上的接待中心。
“地中海的死亡人士的死亡人士为寻找一个更有尊严的未来点，指示我们自己无法想象一个能够给予希望和生活地平线的未来。”
“在过去的残酷暴力行为再次使和平的前景中占上风，每个人都需要更多，但尤其是那些收到了为共同利益而努力的人，首先要回应那些被迫放弃家的人的需求。
在从北非越过地中海的危险旅程中，到达意大利的人数稳定增加，这是沉船的。。
一月份的崛起最为明显，当时有3,368人到达，而2024年同月的2,258人到达。大多数在该月底到达的大多数人都离开了利比亚，意大利与之有争议的推翻协议。   
据信，这种增加与在意大利逮捕了乌萨马·纳吉姆（Osama Najim），这是国际刑事法院因涉嫌战争罪行而要求的利比亚军阀，包括滥用移民和难民作为该协议的一部分在利比亚拘留中心。 Najim was subsequently released and deported back to Tripoli,在意大利引起轩然大波。
根据国际移民组织的数字，据估计，至少有248人在试图越过地中海时死亡。估计有2300人在2024年的过境期间死亡或失踪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/boat-disaster-off-italian-island-of-lampedusa</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，安大略省的省警察部队可能正在使用以色列间谍软件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/ontario-police-force-israeli-spyware</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/ontario-police-force-israeli-spyware</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，五角大楼计划将劳动力削减至少50,000  - 美国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/19/us-politics-live-donald-trump-republicans-democrats-elon-musk-latest-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T11：26：16Z    五角大楼。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/19/us-politics-live-donald-trump-republicans-democrats-elon-musk-latest-news</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家来自Euclid太空望远镜的“发现雪崩”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/19/scientists-hail-avalanche-discoveries-euclid-space-telescope</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T11：00：53Z    欧几里得太空望远镜拍摄的星系图像 天文学家预测了从欧洲太空望远镜的第一个重大观测释放后，构建了构建的神秘的暗物质和深色能量，这些观察结果是“发现的雪崩”。
欧洲航天局的欧几里得任务捕获了2600万星系的图像，涵盖了10亿年的宇宙历史。他们为研究人员提供了对塑造宇宙及其所拥有的星系的力量的前所未有的见解。 
第一批调查数据使研究人员能够创建380,000个星系的详细目录，揭示了银河系结构的差异，其中一些人与邻居合并。。
进一步的图像揭示了如何包围暗物质的大型星系，无形的物质遍布宇宙，翘曲空间并放大其背后更遥远的星系。这些罕见的图像是科学家了解暗物质本质的最佳领导者。
英国航天局首席科学家，20年前首次提出任务的研究人员亚当·阿马拉（Adam Amara）教授说，看到观察结果是“巨大的救济”。他说：“我们为此设计的所有科学都开始精确地推出，甚至比我们希望的更好。” “我坚信那里有开创性的科学，其中很多。” 
Three years before publishing his general theory of relativity in 1915, Albert Einstein predicted that strong gravitational fields generated by massive objects such as星系会扭曲时空。天文学家称之为引力镜头，因为翘曲的行为就像镜头，放大了更遥远的物体。
在一个星期内收集的欧几里得的观察结果捕获了500个强力镜头事件，在这些事件中，时空的扭曲清晰可见。当背景星系通过镜头放大时，它通常会在前景星系边界周围显示为明亮的弧形。
这些明亮弧的精确测量可以揭示银河系周围潜伏的暗物质。同时，暗物质光环的块状会揭示其温度和潜在的颗粒。



科学家希望欧几里得的观察能够帮助他们更好地理解暗物质的本质。 照片：esa 


“我们对什么是暗物质有很少的线索，”公开大学天文学教授斯蒂芬·塞吉特（Stephen Serjeant）说。 “但是我们可能会弄清楚什么是暗物质的方法之一，就是它是如何团结的。”最稀有但最有价值的图像具有前景星系，可从其后面的多个星系中弯曲光。借助欧几里得，研究人员希望大量增加此类图像的数量。
“这是我们强力镜头的重要性，” Serjeant说。 “这是新发现的雪崩的开始，在这种雪崩中，这将是关于暗物质所制成的美丽线索。” 
宇宙中最受欢迎的理论表明，只有5％是由普通物质制成的。暗物质是一种形成所谓的宇宙网络的无形物质，据说占25％。据说大约70％是暗能量，这是一种正在加速宇宙扩展的神秘力量。
欧几里得有望在六年内捕获超过15亿星系的图像。这些测量的详细测量将揭示深色能量如何推动宇宙的扩展。但是研究人员也希望瞥见未知的人。
 Amara说：“我现在坚信，我们的图像质量是在六年的时间内，将会有Euclid发现的新物体类别。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/19/scientists-hail-avalanche-discoveries-euclid-space-telescope</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在恢复进攻的第二天发射加沙空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/israel-launches-gaza-airstrikes-on-second-day-of-resumed-offensive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/israel-launches-gaza-airstrikes-on-second-day-of-resumed-offensive</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子美国签证文件以骚扰恐惧而释放的裁定形式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/19/prince-harry-us-visa-documents-released-redacted-harassment-fears</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T10：21：25Z    在卡其色外套中的哈里王子在浪潮中举起手 与哈里王子的美国签证有关的严重编辑的法院文件已在美国释放，他的“确切身份”仍然保密，对他可能会受到骚扰的担忧。。。
法官卡尔·尼科尔斯（Carl Nichols）下令在美国保守派智商遗产基金会（Heritage Foundation）提出信息自由（FOI）要求之后释放文件。遗产基金会争辩说，苏塞克斯公爵可能已经隐藏了过去的 href =“ https://www.theguardian.com/uk-news/2023/2023/jan/07/prince-harry-book-book-book-spare-six-esix-explosive-velece-velece-”&gt;非法毒品使用  - 在他的备忘录中进行了讨论 - 在他的回忆录中讨论了 - 应该在他的回忆录中脱离了他的资料，这本来可以使他获得了我们的资格，这应该是在获得美国Visa。 
询问美国签证的申请人有关当前和过去的毒品使用情况，招生可能会导致申请被拒绝，但移民官员有权根据许多因素做出最终决定。
王子的签证表尚未发布，周二发布了编辑的文件，因为有人认为，没有足够强烈的公众利益论点可以全额披露其移民记录。
文件写道：“要释放他的确切身份，可能会以骚扰形式以及媒体和其他人不必要的联系形式遭受可预见的伤害。” 
继续说：“如果揭示了其确切的[删除]，则骚扰形式可能会受到伤害。因此，记录中涉及很大的隐私利益。
“原告在披露记录时尚未确定公共利益。” 。” 


与哈里王子的美国签证有关的法院文件已被严重删除。 照片：乔恩·埃尔维克/ap 


“虽然原告辩称应披露记录以确定申请美国签证时是否获得了优先待遇，但原告的猜测并未指出任何政府不当行为的证据。” 。
哈利王子承认在他最畅销的回忆录《备用》中使用毒品。他写道，他在17岁时首次尝试可卡因。
“在某人的房子里，在一个枪击周末，我得到了一条线，从那以后我做了一些事情。这并不有趣，而且并没有让我特别快乐，因为它似乎使周围的每个人都使我周围的每个人都感到愉悦，但是它确实让我感到不同的   ，这是一个主要的目标。这是一个非常不愉快的男孩。我愿意尝试任何东西。
他写道，大麻与众不同。 “这实际上确实对我有帮助。”他描述了在伊顿（Eton）和其他人在一个小浴室中吸烟。 “您会打一两击，将烟从窗外吹走…… ，然后我们都会前往我们的一个房间，咯咯地笑自己，因为一两个新节目。
在另一个摘录中，他高高地看着窗外看着狐狸。 “也许是杂草 - 毫无疑问是杂草 - 但我感到与那只狐狸的刺穿和强大的亲属关系。” 
哈利还透露，他曾经在朋友明星考特妮·考克斯（Courteney Cox）的洛杉矶之家的聚会上进行魔术蘑菇的“令人愉快的旅行”。在发现了一盒“大盒黑色钻石蘑菇巧克力”并消耗一些后，他去了浴室，幻觉说踏板垃圾箱是头。他写道：“我踩着踏板，头张开了嘴。” “一个巨大的笑容。我笑了。” 
哈利和他的妻子梅根（Meghan）于2020年移居加利福尼亚，在他们决定辞去工作皇室成员并离开英国后，在加拿大短暂地住在加拿大。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/19/prince-harry-us-visa-documents-released-redacted-harassment-fears</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google要支付2800万美元，以解决索赔，因为它偏爱白人和亚洲雇员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/19/google-pay-settle-claims-favoured-white-asian-employees</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T09：41：42Z      Google在加利福尼亚州山景城的总部附近的Google标志  Google已同意支付2800万美元（2200万英镑），以解决集体诉讼，声称它对White和Asian雇员更喜欢他们，通过与其他工人相比，他们更喜欢白人和亚洲员工。。。
与字母单位Google的协议上周获得了加利福尼亚州圣克拉拉县高等法院法官的Charles Adams上周获得初步批准。
他在2018年2月15日至2024年12月31日之间称和解公平，合理和“班级的好成绩”。。
 Google发言人在周二确认了和解，但补充说：“我们继续不同意我们对任何人进行不同对待任何人的指控，并继续致力于公平地付款，雇用和降级所有员工。” &gt; 。” 
诉讼由安娜·坎图（Ana Cantu）领导，他代表来自西班牙裔，拉丁裔，土著，美洲原住民，美洲原住民和其他少数族裔背景的员工在Google上识别为墨西哥和种族土著。 
 Cantu声称她在Google的人民运营和云部门工作了七年，但在同一工作水平上却很努力，而怀特和亚洲同龄人则获得了额外的薪水和晋升。
她声称这家总部位于加利福尼亚的公司将白人和亚洲雇员的工作水平更高，即使是同一工作，并保留了抱怨的人的加薪和晋升。
 Cantu认为Google的行动违反了《加利福尼亚州平等法》。她于2021年9月离开Goog​​le。
净和解净额总计为2040万美元，扣除了700万美元的律师费，根据加利福尼亚州的私人律师一般法案与坎图索赔相关的罚款以及其他费用。
亚当斯计划于9月举行听证会，以考虑最终和解批准。坎图的律师周二没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/19/google-pay-settle-claims-favoured-white-asian-employees</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）的X“篮板至440亿美元的购买价格”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/19/value-elon-musk-x-rebounds-purchase-price</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T09：30：06Z     X徽标在手机屏幕上显示的X上的X上的Elon Musk帐户 据报道，Elon Musk的社交媒体平台X的价值已飙升至，自从亿万富翁成为唐纳德·特朗普的关键盟友以来，在巨大的财富逆转中。
投资者在本月初的一项次要交易中对以前称为Twitter的网站的价值为440亿美元（339亿英镑），在该交易中，他们在公司中交换了公司现有的股份。。。
 X也正在努力筹集2亿美元的新资本，在一场主要融资中销售新的股票以还清超过1亿美元的初级债务，而现有的投资者Fidelity Investments仅在9月下旬就估值为100亿美元。。
Musk, the world’s richest man, took control of what was then Twitter in October 2022 and subsequently tweeted “the bird is free”, in a reference to its corporate logo.第二个夏天，他将平台重新命名为X。
自从接管以来，马斯克就放松了该网站的节制政策，这促使许多广告商停下来或离开。马斯克随后说，广告客户正试图与抵制“勒索”他，并在2023年11月的纽约时报交易书峰会上的一次会议上爆发了亵渎行为。。
X subsequently sued a global advertising alliance and several big companies, including Unilever, Mars and CVS Health, accusing them of unlawfully conspiring to shun the social network and故意导致其失去收入。
“我们尝试了2年的和平，现在是战争，”马斯克在法律诉讼发起后发了推文。
新的440亿美元估值代表了该平台及其投资者的显着转变，其中包括Andreessen Horowitz，Sequoia Capital，8VC，Goanna Capital和Fidelity Investments。次要交易将定价为2亿美元的主要基金。
 x收入自马斯克收购以来已经下降了，但去年的调整后利润为12亿美元。
本周出现的是，马斯克在特斯拉的巨大股份是不再是在他的商业领域中销售的最有价值的库存不再是电气公司的价值 客户在他的政治上厌恶地转过身来。。。
根据福布斯的说法，马斯克在他的私人火箭和卫星业务中的股份，现在是大亨五年来首次最大的资产。 
《福布斯》仍然估计，他的净资产为323亿美元，马斯克的SpaceX股份估计价值147亿美元，比他的股票自12月以来的股票减半后，比他在特斯拉的股票高约200亿美元。。 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/19/value-elon-musk-x-rebounds-purchase-price</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部分停火在普京 - 特朗普呼叫同意后，俄罗斯袭击乌克兰数小时</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/russia-attacks-ukraine-hours-after-partial-ceasefire-agreed-putin-trump-call</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/19/russia-attacks-ukraine-hours-after-partial-ceasefire-agreed-putin-trump-call</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国说，普京对乌克兰“不可接受”的支持的需求随着俄罗斯在一夜之间的罢工中发起 - 现场直播时说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/19/russia-ukraine-war-putin-trump-zelenskyy-europe-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T08：49：32Z     乌克兰人员使用探照灯，因为他们在Kyiv上寻找无人机。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/19/russia-ukraine-war-putin-trump-zelenskyy-europe-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本银行警告说，特朗普征收“高度不确定性”。马斯克的X“再次估价为440亿美元”  - 业务现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2025/mar/19/trump-tariffs-trade-war-high-uncertainty-bank-of-japan-warns-musk-x-44bn-stock-markets-business-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-19T07：48：55Z    日本银行州长Kazuo Ueda今天警告说，海外不确定性急剧提高&lt; /div &lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2025/mar/19/trump-tariffs-trade-war-high-uncertainty-bank-of-japan-warns-musk-x-44bn-stock-markets-business-live</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>