<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 21:12:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>班克斯动物系列最后一幅作品被伦敦动物园移除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/18/final-artwork-in-banksy-animal-series-removed-by-london-zoo</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T17:50:07Z一个标志解释了为什么一幅复制品取代了周五被移除的 Banksy 壁画这幅壁画印在伦敦动物园入口处的百叶窗上，画中有一只强壮的大猩猩掀起金属屏障，形成了一个刚好够其他动物进入的黑洞用来快速逃离。
现在，班克斯以动物为主题的伦敦系列中的第九幅也是最后一幅作品也逃走了，这座拥有 196 年历史的动物园试图“妥善保存”其历史上的“重要时刻”，因此将其移除。
动物园此前在社交媒体上警告游客，计划于周五晚上将这幅作品从公共展示中移除，“以确保其安全，并在繁忙的夏季充分利用我们的入口”，并告知人们：“我们仍在研究我们将如何处理它。”
动物园用一件复制品和一块写着“Banksy woz ere”的标志替换了这幅作品，希望避免这位匿名艺术家的粉丝在入口处拥挤不堪，自周二这幅作品揭幕以来，粉丝们成群结队地出现在入口处。



壁画描绘了一只大猩猩掀起百叶窗让其他动物逃走。 摄影：Leon Neal/Getty Images


从那时起，入口处的百叶窗就一直关闭着，以便游客可以欣赏班克斯的作品，这幅画描绘了一只警惕的大猩猩帮助一只海狮、几只鸟和蝙蝠以及其他三只神秘的动物——它们只有三双发光的眼睛——逃进卡姆登。

相关：亲吻警察和发情的犀牛：班克斯的作品——排名！

在周四发布的一篇博客中，动物园首席运营官凯瑟琳·英格兰公开感谢班克斯将他的艺术作品印在动物园的百叶窗上，称这是“我们历史上的一个重要时刻，我们渴望妥善保存”。
她补充道：“这件艺术品已经给这么多人带来了快乐，我们对此感到非常兴奋，但最重要的是，我们非常感谢班克斯，感谢他让野生动物成为人们关注的焦点。”



壁画吸引了大批游客，直到周五才被移除。 照片：Guy Bell/Rex/Shutterstock


直到周五晚上，动物园官员一直使用有机玻璃盖来“保护它免受阳光照射”。
自 8 月 5 日起出现在伦敦各地的该系列中的另外两件作品已被污损，包括切尔西伊迪丝格罗夫的大象剪影。

相关：班克斯对于他的艺术作品被毁有何感想？他很可能正在欢呼 | Rafael Schacter

第四件作品描绘了卫星天线上的一只嚎叫的狼，在出现几个小时后就被拆除，随后大都会警察局接到了盗窃报告。
第六件作品描绘了广告牌上的一只伸懒腰的猫，被拆除，拆除者是三名男子，他们说，出于安全原因，他们被雇来拆除它。广告牌的所有者后来表示，这幅作品将在一家艺术画廊重新组装。
上周，班克斯的发言人告诉《观察家报》，这位艺术家希望这些作品令人振奋的性质能“以意想不到的欢乐时刻为人们带来欢呼，同时也温和地强调人类创造性游戏的能力，而不是破坏和消极的能力”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/article/2024/aug/18/final-artwork-in-banksy-animal-series-removed-by-london-zoo</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能生成的关于移民的恶搞歌曲闯入德国热门歌曲排行榜前 50 名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/18/artificial-intelligence-song-immigrants-germany-top-50</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T12:01:59Z笔记本电脑上的耳机耳机。一首关于移民的歌曲，其音乐、人声和艺术作品完全由人工智能生成，已成为德国收听率最高的 50 首歌曲之一，这可能是领先歌手首次音乐市场。
《Verknallt in einen Talahon》是一首戏仿歌曲，将现代歌词（其中许多歌词基于对移民的种族刻板印象）与 60 年代的流行音乐交织在一起。
这首歌在全球第四大音乐市场德国排名第 48 位。发行后不到一个月，这首歌在 Spotify 上的播放量就达到 350 万次，在该流媒体平台的全球热门歌曲排行榜上排名第三。


这首歌的创作者 Josua Waghubinger，艺名 Butterbro，表示他将自己的歌词输入 Udio 制作了这首歌的副歌，Udio 是一种生成式人工智能工具，可以根据简单的文本提示生成人声和乐器。
在副歌在 TikTok 上获得好评后，他使用音乐工具添加了一段歌词。 “我认为这首歌中仍有足够的创作自由，可以将其作为一个创意项目，”这位 IT 专业人士和业余音乐家告诉德国音乐制作播客 Die Klangküche (The Sound Kitchen)。
这首歌不仅因为所使用的制作技术，还因为其歌词内容而受到德国媒体的关注。这首歌被翻译为《爱上一个塔拉洪》，引用了阿拉伯语表达“taeal huna”的德语版本，意思是“来这里”，但现在在德国通常用来形容一群有移民背景的年轻人，通常带有贬义。
歌词模仿了 20 世纪 60 年代歌曲中经典的“好女孩爱上坏男孩”的故事情节，例如 Shangri-Las 的《Leader of the Pack》。这位人工智能生成的歌手的欲望对象是“系着 Louis 腰带、拎着 Gucci 包和 Air Max 运动鞋”，而且“闻起来就像一整间香水店的味道”。
当她的爱人生气时，她会想，“他就像果仁蜜饼一样甜美”——大概是想让他认同土耳其文化。
Waghubinger 说，他想创作一首嘲笑过于男子气概的行为的歌曲，“眼神闪烁，不带任何歧视”，但他补充说，他的主要动机是创作一首能在社交媒体上疯传的歌曲。 “这是我给自己设定的挑战，”他告诉 Die Klangküche。
但保守派报纸《世界报》的文化编辑玛丽-路易丝·戈德曼 (Marie-Luise Goldmann) 表示，这首歌在戏仿和歧视之间走了一条微妙的界线。
“移民青年文化与德国保守主义的混合本身就让许多听众感到兴奋，同时也感到冒犯，”她说。 “歌曲中的 talahon 并不能掩盖他落后的性别形象，但他（Butterbro）是在贬低、美化还是攻击它，这一点值得商榷。”
音乐杂志《Diffus》的作家 Felicia Aghaye 称这首歌的流行“双重问题”，因为“talahon”在德国和奥地利的年轻人中被确立为对移民的侮辱。
“例如，右翼团体使用这个词来制造妖怪，煽动仇视伊斯兰教和仇外心理，”她说。 “问题在于，Butterbro 似乎并不了解该术语的负面问题。
“他的歌曲在一定程度上帮助和教唆了该术语成为主流。”
许多类似风格的人工智能生成的歌曲正在德国社交媒体上流传，这些歌曲将 20 世纪 60 年代 MOR 流行音乐的甜美声音与粗俗的性感歌词混合在一起。
音乐制作人越来越多地使用人工智能来生成知名歌手风格的人声。2023 年，披头士乐队发行了 Now and Then，这首歌曲利用人工智能的帮助推断出约翰·列侬的声音。
4 月，加拿大说唱歌手 Drake 的 Instagram 帐户上传了一首以人工智能生成的 Tupac Shakur 声音为特色的曲目，但在这位已故说唱歌手的律师据称威胁要起诉后，这首歌就消失了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/18/artificial-intelligence-song-immigrants-germany-top-50</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚中央银行因官员被绑架而“暂停运营”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/libya-central-bank-tripoli-suspends-operations-official-abducted</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T16:57:39Z位于的黎波里的利比亚中央银行正面利比亚中央银行周日表示，在一名银行官员在首都的黎波里被绑架后，该行将“暂停所有业务”。声明发布在社交媒体上。
声明称，中央银行信息技术主管穆萨布·姆萨勒姆“今天早上被一个身份不明的团体从家中绑架”。
该银行表示，在姆萨勒姆获释之前，它“不会恢复运营”，并补充说其他高管也“受到绑架威胁”。它呼吁“停止这些做法”，并指责“非法团体”威胁其员工的安全和银行业工作的连续性。
该银行没有提供有关绑架的更多细节。
周日的绑架发生在武装人员围攻的黎波里中央银行总部一周后。当地媒体称，此举意在迫使该行行长塞迪克·卡比尔辞职。
美国外交官兼利比亚问题特使理查德·诺兰表示，罢免卡比尔的企图“不可接受”，并警告说“以武力取代他可能会导致利比亚失去进入国际金融市场的机会”。
诺兰在社交媒体平台X上发帖称，的黎波里的对峙“凸显了利比亚政治僵局带来的持续风险”。
在围困之后，联合国驻利比亚支助团表示，该行在该国金融稳定中发挥了重要作用。

相关：油田放缓暴露了利比亚及其他地区的政治动荡

自 2012 年上任以来，卡比尔就因管理利比亚石油资源和国家预算而受到批评，包括来自总理阿卜杜勒哈米德·德贝巴身边人士的批评。
利比亚拥有 680 万人口，在 2011 年北约支持的起义推翻了利比亚政权后，利比亚一直在努力从多年的冲突中恢复过来长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲。
目前，利比亚仍处于分裂状态，一个是联合国承认的、总部设在的黎波里的政府，由德贝巴领导；另一个是东部的对立政府，由军事强人哈利法·哈夫塔尔支持。
尽管近年来局势相对平静，但利比亚众多武装团体之间仍会定期爆发冲突。周日的绑架事件发生前，人们越来越担心局势会进一步升级。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/libya-central-bank-tripoli-suspends-operations-official-abducted</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯抵达以色列，就加沙停火协议进行最后一刻谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/blinken-arrives-israel-11th-hour-talks-gaza-ceasefire-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/blinken-arrives-israel-11th-hour-talks-gaza-ceasefire-deal</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊姆兰·汗 (Imran Khan) 有望成为牛津大学下一任校长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/article/2024/aug/18/imran-khan-aims-to-be-oxford-universitys-next-chancellor</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T16:32:33Z伊姆兰·汗坐在巴基斯坦国旗前接受采访被监禁的巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的目标是成为牛津大学的下一任校长，届时牛津大学的毕业生和教职员工将今年晚些时候将举行投票。
汗的顾问之一赛义德·祖尔菲·布哈里 (Syed Zulfi Bukhari) 表示，这位前国际板球明星已经提交申请，参加 10 月的选举，以取代前保守党部长克里斯·帕滕 (Chris Patten)。
汗现年 71 岁，2018 年至 2022 年担任巴基斯坦总理，担任他于 1996 年创立的巴基斯坦正义运动党 (Tehreek-e-Insaf) 领导人。汗因巴基斯坦议会军方支持的不信任投票而被罢免总理职务，并一直因一系列指控入狱 已有 12 个月。

相关：牛津剑桥必须帮助公立学校的学生取得成功，学院院长表示

几百年来，选举这一主要具有仪式性的角色时，要求毕业生和教职员工必须身着学士服前往牛津投票。但新规定允许提名和投票在网上进行，这让汗的候选资格变得容易。
除了政治地位外，汗的资历还包括担任布拉德福德大学校长八年，并在 20 世纪 70 年代在牛津大学基布尔学院学习政治、哲学和经济学，同时为该大学的板球队赢得荣誉。1992 年，他担任巴基斯坦男子板球队队长，带领球队夺得世界杯冠军。
候选人提名已于周日截止。该大学表示，在 10 月初公布最终名单之前，不会确认任何个人候选人。
虽然公开竞选的情况很少见，但前工党部长彼得·曼德尔森和前保守党领袖威廉·黑格的支持者表示他们对该职位感兴趣。前苏格兰检察总长和圣休学院校长埃利什·安吉奥利尼有望成为首位当选牛津大学校长的女性。
投票将于 10 月 28 日起在网上举行。只有牛津大学毕业生和大学教职员工才有投票权。
尽管校长不是执​​行职务，但他担任任命副校长的委员会主席，并参与筹款、宣传和监督。
该大学的记录显示，帕滕是自 1224 年以来第 159 位担任牛津大学校长的人。此前，有权势的政治家曾担任过这一职位，包括伊丽莎白一世统治时期的莱斯特伯爵第一代罗伯特·达德利和护国公统治时期的奥利弗·克伦威尔。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/article/2024/aug/18/imran-khan-aims-to-be-oxford-universitys-next-chancellor</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林赛·格雷厄姆警告特朗普“煽动者”面临输掉选举的危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/18/election-trump-harris-lindsey-graham</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T16:05:46Z唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州威尔克斯-巴里举行的竞选集会上发表讲话共和党参议员、唐纳德·特朗普的忠实支持者林赛·格雷厄姆警告称，如果特朗普继续谈论卡马拉·哈里斯的种族问题，并进行其他人身攻击，而不是专注于政策问题。
格雷厄姆在《与媒体见面》节目中发表评论，当时被问及他是否同意尼基·黑利最近的警告，即特朗普和共和党人应该“停止抱怨”，不要再“谈论卡马拉·哈里斯的种族”。
“是的。我不认为——我不认为副总统卡玛拉·哈里斯是个疯子，”格雷厄姆告诉主持人克里斯汀·韦尔克。“我认为她是美国历史上最自由的总统候选人。”
他说选举应该围绕政策展开。“对哈里斯来说，捍卫自己的政策选择就是一场噩梦，”他说。
“特朗普总统可以赢得这次选举，”格雷厄姆继续说道。“如果你进行政策辩论，他就会赢。唐纳德·特朗普这个煽动者、表演者可能不会赢得这次选举。”
特朗普对哈里斯的人身攻击范围从对她的种族和智力的贬损和虚假评论到对她外表的讽刺性言论。在周六的集会上，特朗普说：“我比卡马拉好看”，哈里斯“笑起来像疯子”。
随着哈里斯在民意调查中的支持率上升，许多人认为特朗普在关键摇摆州宾夕法尼亚州举行的集会是他重启竞选活动的机会，重点关注对选民重要的问题，但他却继续强调个人差异。
特朗普一再质疑哈里斯的种族身份，她的母亲是印度人，父亲是牙买加人。几周前，在全国黑人记者协会的一次混乱露面中，特朗普错误地声称哈里斯突然“变成了一名黑人女性”，并错误地声称她只是认同自己的印度背景。
“她是印度人还是黑人？”特朗普问道，引来一片惊呼。“我尊重其中任何一个，但她显然不尊重，因为她一直都是印度人，然后突然间就变成了一名黑人女性。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/18/election-trump-harris-lindsey-graham</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管进行了外交努力，以色列与真主党之间的战斗仍加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/fighting-intensifies-between-israel-and-hezbollah-despite-diplomatic-drive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/fighting-intensifies-between-israel-and-hezbollah-despite-diplomatic-drive</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国出口精子捐赠以避开10个家庭的限制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/18/uk-sperm-donations-being-exported-to-sidestep-10-family-limit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/18/uk-sperm-donations-being-exported-to-sidestep-10-family-limit</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国音乐节摩天轮起火 20余人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/more-than-20-injured-in-ferris-wheel-fire-at-music-festival-in-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T12:17:34Z德国格罗斯珀斯纳 Highfield 音乐节期间，摩天轮起火，浓烟滚滚在附近的一场音乐节上，摩天轮的两个吊舱起火，至少 23 人受伤德新社周日报道称，火灾发生在德国东部的莱比锡。
警方称，火灾始于一艘贡多拉船，并于周六晚蔓延至第二艘。四人被烧伤，一人因摔倒受伤。其他人，包括急救人员和至少四名警察，正在医院接受检查，看是否吸入了浓烟。
事件发生在莱比锡附近斯托姆塔勒湖的 Highfield 音乐节上。警方正在调查火灾原因。



其中一艘烧焦的贡多拉。 摄影：Heiko Rebsch/AP


截至周日上午，警方仍无法提供有关受伤人员状况的具体信息。伤亡人数的具体数字也尚未确定。
摩天轮的操作员告诉德新社，起火的缆车内没有乘客。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/more-than-20-injured-in-ferris-wheel-fire-at-music-festival-in-germany</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰官员称，在入侵行动中，有几天抓获了 150 多名俄罗斯人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/more-150-russians-captured-some-days-incursion-ukraine-official</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/more-150-russians-captured-some-days-incursion-ukraine-official</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑手党老大儿子在社交媒体上发布“卑鄙”帖子，西西里小镇居民愤怒不已</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/sicily-corleone-anger-after-social-media-post-son-of-mafia-boss-toto-riina</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/sicily-corleone-anger-after-social-media-post-son-of-mafia-boss-toto-riina</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水手落入地中海五小时后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/sailor-rescued-in-dark-five-hours-after-falling-into-mediterranean</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T11:46:32Z塞浦路斯救援协调中心控制室周日凌晨，一名水手从一艘商船上坠落后近五个小时，从地中海东部的黑暗水域中毫发无损地获救。
塞浦路斯当局表示，这名 24 岁的黎巴嫩国民不需要医疗救治，尼文号是一艘悬挂巴拿马国旗的车辆运输船，他从船上坠入 18 米（60 英尺）深的水中，尼文号将他从海里救了出来。
塞浦路斯搜救协调中心负责人 Andreas Charalambides 中校表示，日落后不久，尼文号发出求救信号称其一名船员落水，一架直升机被派往塞浦路斯东南 115 英里（185 公里）处。
这架配备热传感器的直升机在搜索了 10 平方英里（25 平方公里）的区域近一个小时后仍无法找到水手。
直升机返回基地加油，塞浦路斯当局使用计算机模型，结合当时该地区的普遍洋流，向尼文号提供了水手的可能位置。
当船在深夜时分，船员们听到了水手的呼救声，将他救了起来。
查拉兰比德斯说，调查该男子落水原因，是该船所属国家的责任。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/18/sailor-rescued-in-dark-five-hours-after-falling-into-mediterranean</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DNA 测试用于获取其他国家公民身份的情况日益增多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/18/rise-in-dna-tests-used-to-claim-citizenship-of-other-countries-brexit-eu</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/18/rise-in-dna-tests-used-to-claim-citizenship-of-other-countries-brexit-eu</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构负责人称英国大学的黄金时代可能已经结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/article/2024/aug/18/golden-age-of-english-universities-could-be-over-says-head-of-watchdog</link>
      <description><![CDATA[2024-08-18T08:49:43Z毕业生将学位帽抛向空中英国大学监管机构负责人表示，“高等教育的黄金时代”可能已经结束，由于该行业面临的资金危机，所有选择都应该摆到桌面上。 “重大”。
学生办公室 (OFS) 临时主席 David Behan 爵士表示，提高学费和取消对国际学生的签证限制可能有助于重振陷入困境的机构。
“我认为，整个行业的韧性已经受到了多种不同力量的考验……全球疫情、脱欧的影响，”他告诉《星期日泰晤士报》。
“我们经历了工业行动、生活成本危机、养老金成本增加和国际学生人数减少，最后，国内本科学费自 2012 年以来一直处于冻结状态……这意味着一些组织的财政赤字很大。”
他呼吁大学探索与其他机构的合并或合作安排，因为人们担心一些机构可能面临破产。 “大学修改中期财务战略很重要……它们不能就这样继续下去，”他说。
当被问及政府是否应该考虑提高学费或取消研究生签证限制时，他说：“如果我们要减轻该行业面临的这些风险，我们需要考虑所有这些可能性……我们在十月份接近预算，在我们接近支出审查时，需要考虑有哪些选择可以确保该行业的财务可持续性。”
大学领导一直呼吁根据通货膨胀率提高国内学生的年度学费，以帮助陷入财务困境的机构。上一届政府于 2012 年将英格兰大学学费上限提高至每年 9,000 英镑，但自 2017 年起，该上限固定为 9,250 英镑。

相关：A-level 远非完美，但在考场上，每个学生——无论贫富——都同样害怕 | Martha Gill

大学认为，由于能源费用、通货膨胀以及对受讲师因工资和养老金罢工影响的学生的补偿，成本飙升。为了增加收入，他们大量招收来自中国、印度和尼日利亚等国家的学生，这些国家的学生每年的学费高达 38,000 英镑，但最近对留学生签证的限制产生了影响。
周四，数千名毕业生收到了 A-level 成绩，教育部长布里奇特·菲利普森表示，未来五年学费的任何大幅上涨都将是“令人难以接受的”。
她告诉天空新闻：“我确实认识到这一挑战，我也从机构那里听到了这种信息，但我认为这真的是一件令人难以接受的事情。
“尤其是因为我知道全国各地的许多学生已经面临着巨大的挑战生活成本、住房成本。我采访过的许多学生已经打了很多份工，加班加点，以支付学费。”她说，政府打算“全面改革这个体系”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/article/2024/aug/18/golden-age-of-english-universities-could-be-over-says-head-of-watchdog</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“它有趣、古怪又浪漫”：为什么每个人都想在婚礼上播放《布里杰顿》音乐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/18/its-fun-quirky-and-romantic-why-everyone-wants-bridgerton-music-at-their-wedding</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/article/2024/aug/18/its-fun-quirky-and-romantic-why-everyone-wants-bridgerton-music-at-their-wedding</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>