<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 09:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奶酪制造商震惊：30 万英镑的农产品在精心设计的骗局中被盗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/cheesemakers-in-shock-as-300000-of-produce-stolen-in-sophisticated-scam</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T16:21:53ZNeal&#39;s Yard Dairy 店面，前景中走着一个人手工奶酪制造商遭到诈骗者的重创，他们偷走了价值超过 30 万英镑的获奖布面精装奶酪切达干酪遭遇了一场复杂的骗局。
Neal’s Yard Dairy 是一家英国手工奶酪的分销商和零售商，该公司正在与英国和国际执法机构合作，试图找出骗局的实施者。
在一名冒充法国大型零售商批发分销商的人与该公司接触后，该公司交付了 22 吨切达干酪。
尽管盗窃造成了重大经济损失，但 Neal’s Yard Dairy 表示，它已履行对小规模供应商的承诺，全额支付了三家手工奶酪制造商的货款。
“该公司目前正在采取措施……确保其财务稳定和英国手工奶酪行业的持续发展，”它在一份声明中表示。
被盗的 950 块奶酪分别是 Hafod Welsh 有机切达干酪、Westcombe 切达干酪和Pitchfork 切达干酪，Neal’s Yard Dairy 表示，这些奶酪曾多次获奖，是“英国最抢手的手工奶酪”。
这三种奶酪的售价在 7.15 英镑至 12.90 英镑之间，每小块重 250-300 克。该公司表示，它们的高价值被认为是“特别的目标”。
伦敦警察厅表示：“10 月 21 日星期一，我们收到一份报告，称一家位于 Southwark 的制造商大量奶酪被盗。正在对情况进行调查。”
警方表示，尚未逮捕与涉嫌盗窃案有关的任何人。
拥有生产 Hafod 切达奶酪的农场的帕特里克·霍尔顿 (Patrick Holden) 表示：“成为骗局的受害者可能听起来很天真，但事实是，手工奶酪世界是一个信任深深植根于所有交易的地方。这位欺诈客户背信弃义，破坏了诚信和尊重的氛围……这是一个言而有信的世界。”
Westcombe Dairy 的董事汤姆·卡尔弗 (Tom Calver) 称赞 Neal’s Yard Dairy“确保我们得到奶酪付款，即使在最黑暗的时期”。
他补充说：“制作这种奶酪的过程始于近三年前，当时我们在地里种下了动物饲料的种子。为了生产出最好的奶酪，人们在饲养奶牛、强调最佳养殖方法以及一次一批地转化牛奶方面投入的工作量是无法估量的。而这些工作被盗用……这绝对是可怕的。”
总部位于伦敦的 Neal’s Yard Dairy 自 1980 年代以来一直销售英国和爱尔兰农场制造的奶酪和手工奶酪。它在伦敦有四家商店，也通过在线和订阅方式销售。
在英国食品声誉不佳的时候，该公司是当地有机农产品的拥护者。
它说：“我们鼓励客户在未来几个月继续支持我们，选择我们的奶酪，知道每一次购买都有助于维持我们对我们支持的小规模生产商的承诺。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/25/cheesemakers-in-shock-as-300000-of-produce-stolen-in-sophisticated-scam</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚在俄罗斯与西方的争斗中进入选举分水岭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/georgia-election-russia-west-democracy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/georgia-election-russia-west-democracy</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂斯携明星力量参加德克萨斯州哈里斯集会，堕胎法成为焦点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/26/beyonce-brings-star-power-to-harris-rally-in-texas-with-abortion-law-in-the-spotlight</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/26/beyonce-brings-star-power-to-harris-rally-in-texas-with-abortion-law-in-the-spotlight</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院遭火灾 拟收费 5 欧元 引发激烈争论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/notre-dame-entrance-fee-france-catholic-church-opposed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/notre-dame-entrance-fee-france-catholic-church-opposed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列对伊朗军事目标发动空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/26/middle-east-crisis-live-israel-airstrikes-iran-lebanon-gaza-hamas-hezbollah-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T02:51:28Z在以色列宣布对伊朗军事目标进行空袭后，伊朗首都周围传来数次爆炸声，这是德黑兰的全景。关注最新动态，实时掌握。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/26/middle-east-crisis-live-israel-airstrikes-iran-lebanon-gaza-hamas-hezbollah-latest-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称俄罗斯计划最早于周日派遣朝鲜军队参战</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/ukraine-war-briefing-russia-plans-to-send-north-korean-troops-into-battle-as-early-as-sunday-zelenskiyy-says</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T01:37:55Z2024 年 10 月 25 日，一架俄罗斯无人神风特攻队无人机撞上乌克兰基辅一栋住宅楼的 20 层。一名青少年死亡，另有数人受伤 

乌克兰总统泽连斯基警告称，俄罗斯计划最早于周日派遣朝鲜军队与乌克兰交战，并敦促世界各国领导人对平壤施加“切实压力”。

韩国敦促俄罗斯停止与朝鲜的“非法合作”，并在莫斯科准备批准与平壤的防御条约之际于周五表达了“严重关切”。首尔一直密切关注朝鲜向俄罗斯部署军队日益不安。


相关：“血缘联盟”：韩国为何担心朝鲜参与乌克兰战争



泽连斯基的幕僚长周五表示，俄罗斯军队全面撤离，而不仅仅是和平谈判，对于结束这场持续两年半多的战争至关重要。安德烈·叶尔马克在致力于实施和平计划的国际会议上发表讲话，称“不要指望交战双方开始对话时战争就会结束……不要被欺骗。当占领军的最后一名士兵返回家园时，战争就会结束。”

G7 领导人已敲定 500 亿美元援助基辅贷款的细节，贷款由俄罗斯入侵乌克兰后冻结的主权资产的利润支持，据周五发布的一份声明称。七国集团领导人表示，他们“已就如何提供”约 500 亿美元的贷款“达成共识”，并计划在今年年底前开始发放资金。

周五晚上，乌克兰中部城市第聂伯罗彼得罗夫斯克省长谢尔盖·莱萨克表示，一枚俄罗斯导弹袭击了该市的住宅和医疗机构，造成 3 人死亡，至少 9 人受伤。莱萨克在 Telegram 消息应用程序上写道，一名 8 岁女孩和一名十几岁的男孩是伤者之一。来自该市的新闻报道称，该市不同地区遭到多次袭击。

周五，一架俄罗斯无人机袭击了乌克兰首都基辅的一栋高层住宅楼，造成一名十几岁女孩死亡，五人受伤。医护人员迅速赶赴袭击现场，袭击发生在基辅西部的索罗米扬斯基区，救援人员疏散了 100 多人。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/ukraine-war-briefing-russia-plans-to-send-north-korean-troops-into-battle-as-early-as-sunday-zelenskiyy-says</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星图片显示，中国在南海有争议的岛礁上建造“反隐形”雷达</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/china-building-counter-stealth-radar-on-disputed-south-china-sea-reef-satellite-pictures-suggest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/china-building-counter-stealth-radar-on-disputed-south-china-sea-reef-satellite-pictures-suggest</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国将增加在印度太平洋地区的军事存在以对抗中国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/26/uk-increase-military-presence-indo-pacific-counter-china</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T23:01:16Z由英国皇家海军伊丽莎白女王号（R 08）率领的英国航母打击群和由日本海上自卫队日向级直升机驱逐舰伊势号（DDH）率领的日本海上自卫队2021 年 10 月 3 日，英国皇家海军“罗纳德·里根”号 (CVN 76) 和“卡尔·文森”号 (CVN 70) 号航母编队与美国海军航母打击群一起，在菲律宾海进行多次航母打击群行动。英国将增加在印度洋-太平洋地区的军事和经济存在，以支持地区稳定，基尔·斯塔默将于周六宣布。
为了对抗中国的影响力，部长们将扩大皇家海军在该地区的存在，并与太平洋岛国进行更多联合巡逻。
首相警告说，英国“不能对盟友在世界另一端面临的挑战视而不见”。
他将在准备从萨摩亚飞回国时宣布这些计划，他一直在萨摩亚参加英联邦政府首脑会议 (Chogm)。
海军巡逻将重点关注海上安全、打击非法捕鱼和应对南太平洋的自然灾害，南太平洋是世界上最容易发生灾害的地区之一。
英国有两艘巡逻船长期部署在印度太平洋地区，其中包括 HMS Tamar，它一直在为萨摩亚在 Chogm 的安全提供支持。
部长们还将与澳大利亚一起成立一个太平洋商业俱乐部，并与新西兰合作开展可再生能源项目。
在南太平洋争夺影响力的地缘政治竞争正在迅速加剧，引发了人们对该地区军事化的担忧。
《卫报》报道了太平洋国家与澳大利亚、美国和中国之间军事和安全协议的激增，西方大国对中国日益增长的军事实力作出了回应。存在。
“我本周对太平洋地区的访问再次强调了这一地区对英国繁荣和安全的重要性，我知道我们在商业、贸易和国防领域也发挥着支持该地区的重要作用，”斯塔默在一份声明中表示。
“作为负责任的国际参与者，我们不能对世界另一端的朋友和伙伴面临的挑战视而不见，所以我今天要传达的信息很明确：这只是我们对印度-太平洋地区承诺的开始。”
在 2021 年进行外交政策和安全审查后，鲍里斯·约翰逊领导的保守党宣布了“印度-太平洋倾斜”，英国将专注于与该地区建立贸易和安全联系。有人质疑工党是否会接受政府向印度太平洋倾斜。
部长们表示，印度太平洋地区的扩张也将侧重于增长，太平洋商业俱乐部旨在帮助企业在该地区的发展中国家投资。
该俱乐部的目的是充当投资者的启动平台，并在企业和地区政府之间建立联系。
政府还将与新西兰合作，通过增加私人投资并使企业更容易进入市场，在太平洋地区开发可再生能源项目。外交大臣戴维·拉米预计将在今年晚些时候与新西兰外长一起宣布更多细节。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/26/uk-increase-military-presence-indo-pacific-counter-china</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》不支持总统候选人引发轩然大波：“背后捅刀子”、“死于黑暗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/25/washington-post-will-not-endorse-presidential-candidate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/25/washington-post-will-not-endorse-presidential-candidate</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派称被拘留的活动人士已被谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/venezuelan-opposition-says-detained-activist-has-been-murdered</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T21:52:10ZEdmundo González Urrutia委内瑞拉一个主要反对党表示，该党一名活动人士本周在西部阿普雷州被安全官员拘留后被谋杀。
埃德温·桑托斯“是人民志愿党 (VP) 周三表示，桑托斯被国家安全部队成员绑架后被谋杀，并指责左翼总统尼古拉斯·马杜罗的铁腕政权。
人民志愿党表示，桑托斯于周五早上在一座桥上被发现死亡，这座桥是桑托斯倡导的重点，周三下午他在埃尔皮纳尔农村地区旅行时失踪。
“该地区的目击者证实，他被国家安全人员拦截，”该党在一份声明中表示。
它补充说，周四证实他被委内瑞拉军事反情报机构总部拘留，该机构位于靠近哥伦比亚边境的城市瓜斯杜阿利托。
该党官员阿德里安娜·皮查多告诉法新社，桑托斯的妻子已经确认了他的尸体。
“在过去的几个月里，他一直为他的社区而战，谴责桥梁倒塌连接阿普雷和塔奇拉 [邻国] 的那座桥，”副总统说，并补充道：“今天早上，人们发现他死在那座桥上。”
这座桥在 7 月大雨后倒塌。

相关：马杜罗继续掌权，委内瑞拉反对派的比赛结束了吗？

反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Edmundo González Urrutia) 在西班牙流亡的社交平台 X 上撰文，呼吁为桑托斯的死伸张正义。
“委内瑞拉想要并需要真相，”冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (González Urrutia) 说，他周四因抵制马杜罗政权，与反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多共同获得欧盟最高人权奖。
自 7 月选举以来，委内瑞拉反对派活动人士就成为全面镇压的目标，尽管反对派公布了详细的民意调查结果，显示冈萨雷斯·乌鲁蒂亚以较大优势获胜，但马杜罗声称自己赢得了第三个任期。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/25/venezuelan-opposition-says-detained-activist-has-been-murdered</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感恩至死乐队贝斯手菲尔莱什逝世，享年 84 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/25/phil-lesh-grateful-dead-dies</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T20:38:12Z一名身穿纽扣衬衫的男子在舞台上弹吉他Phil Lesh 是 Grateful Dead 乐队颇具影响力的贝斯手，在 1995 年之后，他曾为该乐队的多次巡演提供过助力杰瑞·加西亚去世。享年 84 岁。
莱什的死讯在他的 Instagram 页面上公布。标题写道：“The Grateful Dead 乐队的贝斯手兼创始成员菲尔·莱什今天早上安详离世。他的家人围绕在他身边，对他充满爱意。菲尔给他身边的每个人都带来了无尽的欢乐，留下了音乐和爱的遗产。我们请求您此时尊重莱什家族的隐私。”
莱什于 1940 年 3 月 15 日出生于加利福尼亚州伯克利，童年时期一直学习古典音乐。作为一名训练有素的小号手，他曾师从前卫作曲家卢西亚诺·贝里奥，并与极简主义作曲家史蒂夫·赖希合作演奏。 1965 年，他被朋友加西亚 (Garcia) 领衔的乐队 Warlocks 招募，在加利福尼亚州门洛帕克的一家披萨店演出，之后他改弹贝斯——一种他从未演奏过的乐器。

相关：感恩而死乐队 (Grateful Dead)：从他们的旧目录开始

“我太激动了，我不用去想这件事……但我知道发生了一件伟大的事情，一件比任何人都伟大的事情，肯定比我更伟大的事情，”莱什在 2002 年出版的《漫长的奇怪旅程》一书中告诉感恩而死乐队的公关人员兼官方历史学家丹尼斯·麦克纳利 (Dennis McNally)，据Variety。
Lesh 的印记对 Grateful Dead 的早期音乐至关重要，经常与 Garcia 一起被提及。他与他人合作创作了许多作品，包括 St Stephen、The Eleven 和 Dark Star，这些作品成为了这支即兴乐队曲目中的主打曲目。1967 年至 1990 年间，Lesh 出现在 Grateful Dead 的所有 13 张录音室专辑和 10 张官方现场专辑中。莱什与加西亚、吉他手鲍勃·威尔和鼓手比尔·克鲁兹曼一起，在 30 年的时间里一直是这支即兴乐队巡演阵容中不可或缺的一部分。
1995 年，加西亚在 53 岁时去世，莱什成为乐队后来巡演安排中的主力，包括 Other Ones（1998-1999 年）、Dead（2003-2004 年、2008-2009 年）和 Furthur（2009-2013 年）。他没有参加乐队的最新化身 Dead &amp;公司，由约翰·梅尔 (John Mayer) 领衔。
1994 年，莱什与感恩至死乐队的其他成员一起入选摇滚名人堂。他身后留下了妻子吉尔 (Jill) 和他们的儿子格雷厄姆 (Grahame) 和布莱恩 (Brian)，他们都曾在 Terrapin Family Band 乐队演出，这是莱什晚年在加利福尼亚州圣拉斐尔的家族音乐厅和餐厅组建的乐队。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/25/phil-lesh-grateful-dead-dies</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据信中国人在美国电信入侵事件中瞄准了特朗普和万斯的手机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/china-hack-trump-vance</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T19:58:01Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 和 J.D. 万斯 (J.D. Vance) 并排站立中国 政府相关黑客据信已经瞄准了唐纳德·特朗普 及其竞选搭档JD Vance，这是美国电信网络大规模入侵的一部分，《纽约时报》报道称。
该报援引消息人士的话称，特朗普竞选团队本周获悉，共和党总统和副总统候选人的电话号码是 Verizon 网络入侵的目标之一。
消息人士称，调查人员正在努力确定这次“复杂”的黑客攻击访问了哪些数据（如果有的话）。报告称，其他现任和前任政府官员也成为目标。

相关：报告称，埃隆·马斯克两年来一直与普京保持定期联系

美国联邦调查局和网络安全与基础设施安全局证实正在对“与中华人民共和国有关联的行为者未经授权访问商业电信基础设施”进行调查。声明中没有提到特朗普竞选团队的名字。
“在联邦调查局确定针对该行业的具体恶意活动后，联邦调查局和网络安全与基础设施安全局 (CISA) 立即通知受影响的公司，提供技术援助，并迅速共享信息以协助其他潜在受害者，”该机构表示。
特朗普竞选团队没有直接提到特朗普和万斯使用的手机是否成为攻击目标。
据《纽约时报》报道，特朗普竞选团队发言人张史蒂芬在一份声明中批评了白宫和特朗普的对手卡马拉·哈里斯，并试图指责他们允许外国对手针对竞选活动。
《华尔街日报》上个月的一篇报道称，与中国政府有关的网络攻击已经渗透到美国多个电信网络中公司，并可能已经获得了联邦政府在法院批准的窃听行动中使用的系统的访问权限。
据报道，黑客访问了至少三家电信公司——AT&amp;T、Verizon 和 Lumen Technologies——可能是为了寻找与国家安全有关的敏感信息。
特朗普竞选团队今年早些时候透露，他们遭到了黑客攻击，并表示伊朗人员窃取并分发了敏感的内部文件。
9 月，美国司法部公开了刑事指控，指控三名伊朗革命卫队成员涉嫌入侵特朗普竞选团队。
司法部官员表示，黑客试图破坏特朗普的竞选活动，意图挑起不和，利用美国社会的分裂，并可能影响 11 月 5 日大选的结果。选举。
距离大选不到两周，特朗普和卡马拉·哈里斯的竞争十分激烈。无论是在全国民意调查中，还是在决定选举结果的关键摇摆州的调查中，两人似乎都陷入了僵局。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/china-hack-trump-vance</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿邮报称 30 年来首次不会支持候选人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/washington-post-endorsement-president-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/washington-post-endorsement-president-election</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局宇航员从国际空间站返回后住院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/25/astronaut-hospitalized-nasa-spacex</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T19:38:47Z一艘宇宙飞船中的四名宇航员据美国航天局称，刚从国际空间站返回的美国宇航局宇航员因未指明的医疗状况住院，但情况稳定机构。
四名 Crew-8 成员在轨道实验室中待了近八个月后，于周五清晨在佛罗里达海岸溅落。
美国宇航局在一篇博客文章中表示，在返回地球的途中，SpaceX Dragon 正常重返大气层并溅落，机组人员和航天器的回收没有发生任何事故。
但在回收船上进行例行医疗评估时，“出于谨慎考虑，要求对机组人员进行额外评估”，它补充道，但没有详细说明。
美国宇航局宇航员 Matthew Dominick、Michael Barratt 和 Jeanette Epps 以及俄罗斯航天局宇航员 Alexander Grebenkin 都被送往彭萨科拉圣心医院。
三人随后获释，而其中一名美国宇航局宇航员仍留在医院“接受观察，以防万一”。
美国宇航局表示将不会透露具体的医疗信息以保护机组人员的隐私，但会及时提供更新信息。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/25/astronaut-hospitalized-nasa-spacex</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>说唱歌手 Lil Durk 因参与 2022 年雇凶谋杀案而被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/lil-durk-charged-murder-for-hire-quando-rondo</link>
      <description><![CDATA[2024-10-25T18:14:37Z一名戴着太阳镜、身着条纹西装的男子举着格莱美奖杯格莱美奖得主说唱歌手 Lil Durk 在佛罗里达州被捕，联邦指控他支付了 2022 年未遂在洛杉矶加油站报复性杀害说唱歌手 Quando Rondo，枪击事件导致 Rondo 的堂兄死亡。
根据周五发布的联邦调查局证词，32 岁的 Durk 被指控密谋谋杀 24 岁的 Saviay’a Robinson，后者于 2022 年 8 月 19 日被枪杀。
根据已提交的法庭文件，Durk 的芝加哥说唱集体 Only the Family 或 OTF 的另外五名成员也已被捕，至少还有两人可能被捕。
联邦调查局称，Durk 于周四晚上在南佛罗里达州被捕，当时他试图逃离该国。
这位说唱歌手的真名是 Durk Ba​​nks，今年早些时候凭借他的歌曲 All My Life 获得了格莱美最佳旋律说唱表演奖，这首歌由 J Cole 演唱。他还曾三次获得提名，并曾是 Drake 的《Laugh Now Cry Later》的特邀表演者。
联邦调查局特工 Sarah Corcoran 在她的宣誓书中表示，OTF 成员“在 Banks 的指示下从事暴力活动，包括谋杀和袭击，以保持他们在 OTF 的地位”。
Durk 的代表没有立即回复周五寻求评论的电子邮件。
根据 Corcoran 的宣誓书和其他联邦法院记录，枪击事件源于 2020 年 11 月在亚特兰大一家夜总会杀害 26 岁的 OTF 说唱歌手 King Von，当时 Von 和 Rondo 发生了争执。记录显示，Rondo 的一位朋友拔出枪向 Von 开了数枪，将他打死。冯的真名是戴冯·贝内特 (Dayvon Bennett)，有两首热门单曲，分别是《Crazy Story》和《Took Her To The O》。
当局称，杜克曾表示，他将“悬赏”任何杀死朗多的人，朗多的真名是 Tyquian Bowman。
科克伦写道，近两年后，一个谋杀阴谋迅速成形。
2022 年 8 月 19 日，杜克的同伙得知朗多住在洛杉矶的一家酒店。科克伦说，那天，迪安德烈·威尔逊 (Deandre Wilson)、基思·琼斯 (Keith Jones)、大卫·林赛 (David Lindsey)、阿萨·休斯顿 (Asa Houston) 和第五名未透露姓名的嫌疑人从芝加哥飞往圣地亚哥，然后开车前往洛杉矶，资金由杜克提供。
据称，那天，杜克给安排航班的同事发短信说：“不要用与我无关的名字预订航班。”科克伦说，有视频证据表明杜克当天住在圣费尔南多谷的一所房子里。
抵达洛杉矶后，OTF 成员会见了乘坐私人飞机抵达的凯永·格兰特。法庭记录显示，格兰特是 OTF 的一名高级合伙人，他为这两名男子安排了酒店房间，为他们购买了四个滑雪面罩，并获得了两辆豪华轿车。据称，格兰特向琼斯、林赛和第三名未透露姓名的嫌疑人提供了枪支，其中一把被改装成了全自动机枪。
第二天，据称该团伙跟踪了隆多和罗宾逊，他们驾驶一辆凯迪拉克凯雷德前往洛杉矶的一家大麻药房、一家西好莱坞服装店，然后去了比佛利中心街对面的一家加油站。
在那里，休斯顿将他的车停在加油站后面，以便琼斯、林赛和未透露姓名的被告可以伏击隆多。起诉书和有关枪击事件的新闻报道称，他们下车开枪，杀死了站在凯雷德外面的罗宾逊，但未击中朗多。科克伦和其他文件称，嫌疑人随后前往一家 In-N-Out 汉堡摊，在那里他们与格兰特讨论了付款事宜，然后从圣地亚哥飞回芝加哥。据称，威尔逊后来向琼斯和林赛支付了一笔未公开的金额。格兰特、琼斯、林赛、威尔逊和休斯顿于周四在芝加哥因合谋谋杀罪被捕。法庭记录中没有这些人的律师信息。科克伦写道，被捕后，杜克从南佛罗里达机场预订了两趟航班——一趟飞往迪拜，一趟飞往瑞士。然后，他预订了一趟飞往意大利的私人航班，但在登机前在迈阿密被捕。杜克和其他被告被拘留，等待转移到洛杉矶。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/25/lil-durk-charged-murder-for-hire-quando-rondo</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>