<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 09:17:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查人员称，母亲多次对婴儿死亡原因“秘而不宣”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/05/mother-repeatedly-kept-in-dark-about-reason-for-babys-death-inquest-told</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/05/mother-repeatedly-kept-in-dark-about-reason-for-babys-death-inquest-told</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普虚假宣称摩根大通首席执行官杰米·戴蒙的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/trump-jamie-dimon-false-endorsement</link>
      <description><![CDATA[2024-10-05T01:36:39Z黑色背景上穿着西装的男子唐纳德·特朗普的社交媒体帖子显示，摩根大通首席执行官杰米·戴蒙 (Jamie Dimon) 据称支持特朗普出任总统，戴蒙是华尔街最具影响力的投资银行家之一。一名代表于周五证实，该消息为假消息。
Truth Social 帖子 - 似乎是一条推文的截图，其中有一个警笛表情符号和文字，声称戴蒙支持特朗普，并附有戴蒙的照片 - 于美国东部时间周五下午 1 点 56 分出现，当时特朗普正飞往佐治亚州奥古斯塔参加竞选活动。
但摩根大通发言人表示，戴蒙并未支持特朗普，也没有在 2024 年总统竞选中做出任何支持。而且戴蒙没有为特朗普竞选团队或特朗普的民主党对手卡马拉·哈里斯捐过钱。
银行的立即否认并没有导致特朗普删除这篇帖子，该帖子有超过 3,500 次转发和超过 11,000 个赞，尽管他在抵达奥古斯塔后被质问时与这一说法划清了界限。
“我对此一无所知，”特朗普说。当一名记者注意到他在社交媒体平台上发布了这条消息时，特朗普暗示是他的一名助手发布了这条消息。
当记者催促他发表评论时，特朗普回答说：“我不知道——是他还是不是？”当一名记者告诉他，该银行的一位发言人已经证实这是假消息时，特朗普推卸了责任：“那么，有人在用他的名字。”



2017 年，特朗普在白宫与戴蒙一起迎接商界领袖。 照片：Michael Reynolds/EPA


这篇帖子是特朗普最近几周提出的一系列虚假指控中的最新一篇，距离 11 月大选不到四周，这些指控变得越来越厚颜无耻，发生的频率更高。
虚假信息增加的原因至少有一部分是特朗普对关于自己的新闻和帖子的痴迷，以及他转发任何对自己有利的政治信息而不顾其真实性的冲动。
但戴蒙的虚假指控之所以与众不同，是因为他对特朗普的重要性，特朗普长期以来一直钦佩戴蒙的成功，并渴望得到同行的认可，因为与哈里斯相比，他目前在名人代言方面举步维艰，哈里斯得到了泰勒·斯威夫特等人的支持。
据知情人士透露，特朗普竞选团队曾希望戴蒙能在 7 月的共和党全国代表大会上发表讲话，但最终他没有接受邀请。
戴蒙在企业金融领域尤其引人注目，他曾在摩根大通任职，在 2008 年金融危机期间，他领导收购了陷入困境的贝尔斯登和华盛顿互惠银行，摩根大通成为美国最大的银行。
因此，当戴蒙在瑞士达沃斯世界经济峰会上接受 CNBC 采访时对特朗普政府的经济政策表示赞赏时，特朗普很高兴。
“退一步讲，说实话。他对北约的看法是正确的，对移民的看法也是正确的，”戴蒙在 1 月份表示。“他让经济增长相当好。贸易税改革奏效了。他对中国的看法有些正确。”
特朗普及其盟友广泛认同戴蒙的评论。今年，特朗普表示，如果他赢得大选，他会考虑任命戴蒙为财政部长，但后来撤回了这一提议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/trump-jamie-dimon-false-endorsement</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称悉尼一名女子涉嫌杀害并肢解丈夫，这起“离奇”谋杀案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/05/sydney-woman-allegedly-murdered-and-dismembered-husband-police-say-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-10-05T03:20:26Z悉尼犯罪现场的警戒线。一名悉尼女子被控谋杀、肢解并丢弃在垃圾箱中，而她的丈夫最后一次出现已经将近 18 个月了，一名侦探称这是一起最警方见过的“离奇”案件。
新南威尔士州警方指控，53 岁的 Nirmeen Noufl 去年在他们居住了 10 多年的家中故意杀害并肢解了 62 岁的 Mamdouh Noufl 的尸体，以隐藏他的遗体。该事件被视为家庭暴力谋杀。
警方表示，对该男子失踪的调查始于 2023 年 7 月，当时他的家人朋友报告了他失踪。自从 5 月份以来，警方就一直没有找到他，随后赶到了他位于悉尼西部格林埃克朱诺大道的家。
凶杀组指挥官丹尼·多尔蒂侦探长周六表示，随着调查的进行，“可疑情况”据称浮出水面，该案于 1 月份转为疑似谋杀案。
“有很多说法都说不通，”他声称。
“他的家人朋友都担心他的下落——他们以为他正在国外旅行，但无法联系到他。他在埃及的家人也无法找到他。”


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

警方还指控，诺夫尔曾“诡计”访问了她丈夫的银行账户和社交媒体，以暗示他还活着，直到 7 月他正式失踪后，这种诡计才停止。
“警方将指控谋杀和故意杀人发生在朱诺游行的这所房子里……他在那里被杀害和肢解，”多尔蒂说。
“我们还将指控她屠杀和肢解了他的尸体，将他的身体部位放在塑料袋里，然后将他的[遗体]丢弃在悉尼西南部的各种垃圾桶和住宅区和工业区。
“这所房子是[据称] 重新铺了地板并进行了彻底清洁。”
多尔蒂没有详细说明他死亡的具体原因和方式，但声称该男子后来被刀和电锯肢解。
“这是最奇怪的死亡方式之一，”他说。
这对夫妇一起养育了八个孩子，年龄都在 20 多岁和 30 多岁之间。
诺夫尔在班克斯敦一家医院被捕，她于周四在那里自首，警方声称他们担心她有潜逃风险，可能会逃离该国。
第二天，她被拘留并正式被指控谋杀丈夫。这对夫妇之前并不为警方所知。
“她在海外有房产和旅行计划。尽管没有找到遗骸，我们还是决定采取行动，[因为]有强有力的间接证据和其他证据，”多尔蒂说。
“我们担心她会出国，再也回不来了。我们将在法庭上指控她对他的谋杀、肢解和遗体处理负有全部责任。”

相关：预计周日 NRL 总决赛前，东海岸大部分地区将迎来晴朗天气

多尔蒂表示，在过去 20 年里，被告得到了政府援助，住在社会住房里，同时积累了“大量不明财富”。
“她去过埃及，卖掉了房产，还购买了阿联酋的股票，”他指控道。
多尔蒂说，虽然她丈夫的遗体还没有找到，但有“直接和确凿的”证据表明据称，诺夫尔是单独行动，而且是有预谋的。
“到目前为止，他的遗体还没有找到，我怀疑永远也不会找到，”他说。
“我们还需要找出很多答案，但还有其他情况将在法庭上就[所谓的]动机和利益进行裁决。
“这[据称]是有预谋的——她将从马姆杜的死亡中获得经济利益……[通过出售房产和获得金钱]获得重大利益。我们认为这是一个强烈的动机。”
诺夫尔被拒绝保释，并将于 12 月 11 日再次出庭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/05/sydney-woman-allegedly-murdered-and-dismembered-husband-police-say-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲太空任务将调查美国宇航局小行星撞击地点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/05/european-space-mission-hera-examine-nasa-dimorphos-asteroid-impact-site</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/05/european-space-mission-hera-examine-nasa-dimorphos-asteroid-impact-site</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列在黎巴嫩边境与真主党发生冲突期间对贝鲁特发动新一轮袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/05/middle-east-crisis-live-israel-strikes-beirut-hezbollah-lebanon-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-05T04:49:47Z周五，以色列袭击黎巴嫩贝鲁特南郊的 Mreijeh 社区后，人们四处寻找掩护]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/05/middle-east-crisis-live-israel-strikes-beirut-hezbollah-lebanon-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被挤出：法国最后一家手风琴制造商在 105 年后关门</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/05/squeezed-out-last-accordion-maker-in-france-to-close-shop-after-105-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/05/squeezed-out-last-accordion-maker-in-france-to-close-shop-after-105-years</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：扎波罗热核电站一名员工在乌克兰汽车炸弹袭击中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/05/ukraine-war-briefing-zaporizhzhia-nuclear-plant-employee-killed-in-ukrainian-car-bomb-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/05/ukraine-war-briefing-zaporizhzhia-nuclear-plant-employee-killed-in-ukrainian-car-bomb-attack</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布蒂吉格反驳马斯克关于联邦紧急事务管理局阻止 Starlink 飓风救援的说法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/04/pete-buttigieg-fema-starlink-musk-hurricane-helene</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T22:29:18Z一张伊隆·马斯克十指交叉坐着的照片交通部长皮特·布蒂吉格驳斥了伊隆·马斯克对政府处理飓风海伦救援工作的批评，指责这位 SpaceX 首席执行官传播错误信息。
马斯克指责联邦紧急事务管理局 (Fema) 阻止他的卫星互联网公司 Starlink 向北卡罗来纳州被飓风摧毁的部分地区提供服务，Fema 和布蒂吉格都表示这一说法是错误的。
“没有人关闭空域，FAA 也不会阻止合法的救援和恢复飞行。如果你遇到问题，请给我打电话，”布蒂吉格写道。马斯克回答说，他已经看到数百份这样的报告，会打电话。


SpaceX 工程师目前正在尝试将 Starlink 终端和物资运送到北卡罗来纳州的受灾地区，而 @FEMA 既没有提供帮助，也不会让其他人提供帮助。这太不合情理了！！
他们几个小时前刚拍了这段视频，你可以看到……的水平 pic.twitter.com/abpOsfNenF— 埃隆·马斯克 (@elonmusk) 2024 年 10 月 4 日


马斯克周五花了几个小时在 X 上对联邦紧急事务管理局大发雷霆，称其为“好战的政府无能”。他发布了据称从“地面上的一名 SpaceX 工程师”那里收到的短信，指责联邦机构封锁灾区，阻止私人直升机运送连接卫星互联网服务的 Starlink 终端和其他物资。
马斯克写道：“SpaceX 工程师现在正试图将 Starlink 终端和物资运送到北卡罗来纳州的受灾地区，而@FEMA 既没有提供帮助，也不会让其他人提供帮助。这太不合情理了！！”
当联系到 Fema 对马斯克的指控发表评论时，Fema 发表了与布蒂吉格类似的声明：“关于 FEMA 在北卡罗来纳州、田纳西州或任何受飓风海伦影响的州没收或拿走商品、物资或资源的说法是错误的。
“FEMA 帮助向北卡罗来纳州提供 Starlink 终端，包括切诺基族东部地带和该州确定的关键生命线位置。这些单位正在支持州和地方市政当局、城市搜救和灾难协调。Starlink 单位已被派往多个州，以支持飓风海伦的响应工作，”联邦紧急事务管理局公共事务主管 Jaclyn Rothenberg 说。
尽管如此，唐纳德·特朗普在他的应用程序 Truth Social 上放大了马斯克的说法。马斯克表示，他将于周六在宾夕法尼亚州的集会上与这位前总统一起参加集会。

相关：飓风海伦阴谋论与选举错误信息相冲突

在飓风海伦造成破坏后，通讯中断，虚假信息泛滥。整个南部的电话和电线都断了。特朗普错误地指责乔·拜登在风暴过后没有给佐治亚州州长打电话，而拜登当时已经给布莱恩·坎普打了电话。
马斯克曾多次插手救援行动。2018 年，他提出将一艘小型潜水器运往泰国，协助救援一支男足队，现场潜水员称这是“公关噱头”。作为回应，马斯克称救援队队长是“恋童癖”，引发了一场诽谤诉讼，马斯克后来胜诉了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/04/pete-buttigieg-fema-starlink-musk-hurricane-helene</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰将禁止在学校和医院外吸电子烟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/04/vaping-to-be-banned-outside-schools-and-hospitals</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T21:29:54Z两名年轻人在户外吸电子烟据报道，部长们正计划禁止在操场、医院场地和学校附近吸电子烟，以防止儿童养成这种习惯。
卫生大臣韦斯·斯特里廷正在考虑限制在英格兰户外使用电子烟，英格兰首席医疗官克里斯·惠蒂 (Chris Whitty) 表示支持这一举措。
电子烟限制将被纳入烟草和电子烟法案，该法案将在未来几周提交给议会。据《泰晤士报》报道，惠蒂曾主张将酒吧花园纳入禁令，但尚未做出最终决定。
8 月份，政府对禁止在酒吧花园吸烟的提议表示强烈反对，部长们预计不会将户外招待纳入禁令范围，因为该提议旨在减少与吸烟有关的可预防死亡人数。
本周早些时候发表的一项研究发现，尽管从未定期吸烟，但英格兰现在有 100 万人吸电子烟此前，仅三年时间就增长了七倍。
从未定期吸烟的成年人中电子烟的使用率一直保持稳定，直到 2021 年，每 200 人中就有 1 人（约 133,000 人）是电子烟使用者。然而，根据发表在《柳叶刀公共卫生》杂志上的研究，这一比例在 2024 年急剧上升至每 28 人中就有 1 人（1,006,000 人）。
英国国家统计局的另外数据显示，英国有 510 万 16 岁或以上的人（约占十分之一）使用电子烟。 英国国家统计局发现，16 至 24 岁人群的电子烟使用率最高，为 15.8%。
呼吸科医生、吸烟与健康行动主席尼克·霍普金森教授表示：“电子烟帮助数百万成年人戒烟，而且危害比吸烟小得多。然而，电子烟并非毫无风险，年轻人和不吸烟者使用电子烟的人数不断增加令人担忧。”
英国皇家医学院烟草特别顾问桑杰·阿格拉瓦尔教授表示，需要采取“紧急行动”来应对年轻人和从未吸过烟的人吸电子烟现象的增加。
他说：“虽然电子烟仍然是帮助吸烟者戒烟的有效工具，但重要的是，电子烟的使用不会带来新的公共健康风险，尤其是对儿童。”
卫生和社会保健部发言人表示：“我们不对泄密事件发表评论。虽然电子烟可以成为帮助成年吸烟者戒烟的有效工具，但儿童绝对不能使用电子烟。
“烟草和电子烟法案将带来明确而积极的变化，阻止子孙后代对尼古丁上瘾，并阻止电子烟和其他尼古丁产品被刻意贴上针对儿童的标签。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/04/vaping-to-be-banned-outside-schools-and-hospitals</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登就和平协议和选举影响向内塔尼亚胡发表简短讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/biden-netanyahu-peace-deal-election-influence</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T21:02:23Z乔·拜登和本杰明·内塔尼亚胡的合照乔·拜登周五对本杰明·内塔尼亚胡说了几句话，称他不知道以色列总理是否在拖延和平协议，以影响2024 年美国总统大选的结果。
“没有哪届政府比我给以色列的帮助更大，”拜登说。“没有。没有，没有。我认为比比应该记住这一点。至于他是否试图影响选举，我不知道，但我不指望这一点。”
美国总统罕见地出现在白宫新闻发布室，回应了他的一位盟友、康涅狄格州民主党参议员克里斯·墨菲的评论。墨菲本周在 CNN 上表示，他担心内塔尼亚胡对和平协议不感兴趣，部分原因是美国政治。
两位领导人长期以来一直处理着复杂的关系，但由于他们对以色列-加沙战争的看法存在分歧，他们的政治前途悬而未决，他们已经没有回旋的余地了。

相关：《卫报》对美国领导地位的看法：中东战争加速了美国的衰落 | 社论

拜登长期以来一直在推动达成停火协议——总统和他的助手在过去几个月中多次表示，这种协议已经接近达成。但它似乎从未实现，在某些情况下，内塔尼亚胡公开抵制这种前景，而美国和以色列官员继续私下谈论达成协议。
与此同时，以色列最近在两条战线上向前推进，对黎巴嫩真主党进行地面入侵，并对加沙进行袭击。随着该地区局势进一步升级，美国誓言要对伊朗本周的弹道导弹袭击进行报复。
拜登表示，目前尚未决定对伊朗采取何种回应，尽管有传言称以色列将袭击伊朗的油田：“我想，如果我站在他们的角度，我会考虑除了袭击油田之外的其他选择。”
拜登否认他寻求与内塔尼亚胡会面讨论对伊朗的回应。他说，他没有。
“我认为，当他们决定如何回应时，我们会进行讨论，”他说。
内塔尼亚胡对拜登的公开魅力攻势和私下恳求越来越抵触，这促使总统采取了更加强硬的反击。而拜登则公开推迟向以色列运送重型炸弹，并日益表达了对中东全面战争的担忧。
“我不相信会发生全面战争，”拜登周四晚上说。“我认为我们可以避免。但还有很多事情要做。”
在10月7日哈马斯袭击以色列之后，拜登始终坚持支持以色列。从那时起，除了少数例外，拜登一直支持美国继续并加强对以色列的武器转让，同时警告以色列人要小心避免平民伤亡。
拜登还命令美国军方加强其在该地区的地位，以保护以色列免受哈马斯、真主党、伊朗支持的也门胡塞叛军和伊朗本身的袭击。今年 4 月以及本周早些时候，美国在击落伊朗向以色列发射的导弹方面发挥了主导作用。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/biden-netanyahu-peace-deal-election-influence</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天空新闻因录音禁令取消对鲍里斯·约翰逊的采访</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/04/sky-news-pulls-out-of-boris-johnson-interview-over-recording-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T18:51:26ZBeth Rigby 在办公桌前，身后有多个屏幕天空新闻取消了对鲍里斯·约翰逊的采访，因为其政治编辑 Beth Rigby 被告知她不能对采访进行录音或记录谈话。
这位前首相承诺将在下周的谈话中“揭露我担任[伦敦]市长、外交大臣和首相期间真正发生的事情”，以宣传他的回忆录《释放》。本周早些时候，英国广播公司取消了约翰逊接受英国广播公司的采访，原因是主持人劳拉·库恩斯伯格错误地将她的简报发送给了他。
周五，里格比在X上发帖称：“我原本期待在切尔滕纳姆采访鲍里斯·约翰逊，但遗憾的是我无法继续进行这项活动，因为我不被允许录制或记录采访内容。
“作为一名在公开活动中与前首相交谈的记者，我只有在记录下来的情况下才能继续进行。我很抱歉不得不退出。”
周三，库恩斯伯格表示，她已将采访笔记“以发给我的团队的信息”发送给约翰逊，并取消了与这位前保守党领袖的讨论。
这位英国广播公司前政治编辑表示，这一错误“令人尴尬和失望”，意味着“不适合继续采访”。
在周五晚上播出的 ITV 新闻采访中，约翰逊表示，他对 2020 年政府在唐宁街举办的封锁派对道歉感到后悔。在他的回忆录中，他写道，他为派对门事件发出“可悲的”和“卑躬屈膝”的道歉是一个“错误”，他说“这让我们看起来比实际更有罪”。
ITV 十点新闻主持人汤姆·布拉德比问约翰逊：“你基本上是在说：‘这没什么大不了的。我很后悔道歉。’这真的是你的立场吗？你后悔向女王道歉了吗？”
约翰逊拒绝回答，并回答说：“我不讨论我和女王的谈话。”
他补充说：“我想说的是，我认为一刀切的道歉——我一开始就发出的道歉——问题在于，事后，所有针对在唐宁街 10 号和其他地方辛勤工作的官员的指控都被认为是真实的。
“通过道歉，我无意中证实了整个语料库的有效性，这对那些人来说不公平。”
回忆录还声称，加文·威廉姆森阻止了一项 4 亿英镑的交易，以将英国伊朗囚犯纳扎宁·扎加里-拉特克利夫在获释五年前从伊朗回国，理由是这笔钱可能被真主党使用。
约翰逊表示，2017 年，他达成协议，以英国自 1970 年代以来欠德黑兰的钱为条件释放这位双重国籍者。财政部和外交部批准了这一决定，但唐宁街 10 号坚持认为，该决定需要得到所有相关部门的批准，包括当时由威廉姆森领导的国防部。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/04/sky-news-pulls-out-of-boris-johnson-interview-over-recording-ban</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娜奥米·坎贝尔承认时尚慈善事业失败但否认有不当行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2024/oct/04/naomi-campbell-admits-failures-at-fashion-charity-but-denies-misconduct</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2024/oct/04/naomi-campbell-admits-failures-at-fashion-charity-but-denies-misconduct</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院将对墨西哥对美国枪支制造商提起的 100 亿美元诉讼作出裁决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/mexico-gun-makers-lawsuit-supreme-court</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T18:16:01Z两名男子在一间摆满枪支的房间内检查枪支美国最高法院周五表示，将决定是否阻止一项涉及 100 亿美元的诉讼墨西哥起诉美国枪支制造商和经销商，称他们的疏忽和非法商业行为在该国引发了流血事件。
该诉讼于 8 月在波士顿提起，涉及史密斯威森、巴雷特枪支、贝雷塔、柯尔特和格洛克，以及波士顿地区的批发商州际武器。
墨西哥政府表示，希望“终止被告积极协助非法贩运枪支给墨西哥贩毒集团和其他犯罪分子而造成的巨大损失”。
据墨西哥外交部称，贩运到墨西哥的武器中有 70% 来自美国。据称，仅在 2019 年，就有至少 17,000 起凶杀案与贩运武器有关。
墨西哥政府法律顾问 Alejandro Celorio 表示，贩运枪支造成的损失相当于墨西哥 GDP 的 1.7% 至 2%。
但枪支行业通过其美国游说机构国家射击运动基金会表示，诉讼中的指控“毫无根据”。
“墨西哥政府应对其境内猖獗的犯罪和腐败负责，”该组织的高级副总裁兼总法律顾问 Lawrence Keane 在 2021 年提起诉讼时表示。

相关：大规模枪击事件颠覆了他们的生活。现在幸存者正在让枪支行业付出代价

该案件已通过多次下级法院的裁决。它最初被地方法院驳回，然后被美国第一巡回上诉法院恢复。枪支制造商向最高法院上诉，称他们遵循了合法做法，该案件与美国法院无关。
8 月，美国地区法官丹尼斯·塞勒驳回了针对八家公司中的六家的诉讼，裁定墨西哥没有提供足够的证据证明该县的暴力事件是由美国枪支制造商的疏忽造成的。
现在最高法院同意听取枪支制造商的诉求。墨西哥的律师为上诉法院裁决的理由辩护，并辩称最高法院受理此案为时过早。
墨西哥声称美国枪支制造商知道从制造商到分销商再到经销商的链条最终会卖给“稻草买家”，而稻草买家又会将武器卖给卡特尔，尤其是序列号很容易抹去的军用武器。
Smith &amp; 的律师韦森辩称，墨西哥正试图利用美国司法系统，以“新颖而牵强”的法律主张来让美国枪支行业破产。他们辩称，他们对经销商的行为不承担任何责任，就像百威对向未成年人出售啤酒的酒类商店不承担任何责任一样。
墨西哥并不是唯一一个声称美国枪支具有破坏稳定影响的国家。联合国 1 月份的一份报告估计，自 2020 年以来，已有 50 万件合法和非法武器涌入海地。
美国国务院表示，计划在海地设立一个新的警务部门，以处理贩运到该国的武器，该国继续因帮派暴力而动荡不安。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/04/mexico-gun-makers-lawsuit-supreme-court</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔瑟姆斯托乐购超市竖立蓝色匾额，纪念比莉兹·特拉斯存活时间更长的生菜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/04/blue-plaque-erected-at-walthamstow-tesco-to-commemorate-lettuce-that-outlasted-liz-truss</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T17:41:07Z一块蓝色牌匾上写着：“2022 年 9 月在这里购买的生菜保质期比首相利兹·特拉斯 (Liz Truss) 的 (49 天) 还要长”在一家乐购超市外竖起了一块假蓝色牌匾沃尔瑟姆斯托，以纪念在利兹·特拉斯担任首相期间，这种著名的生菜就是在那里购买的。



《每日星报》直播的冰山生菜。 图片：《每日星报》


在她担任首相的 49 天后去世时，一棵枯萎的 60 便士冰山生菜戴着金色假发的特易购生菜被宣布为持续时间最长的比赛的获胜者，因为她在灾难性的迷你预算之后失去了对权力的控制，这导致她解雇了当时的财政大臣夸西·克瓦滕。
当她在唐宁街的时间看起来已经结束的时候，《每日星报》在生菜上安装了网络摄像头，看看它的保质期是否会比首相更长。七天后，它确实做到了。
更出人意料的是，伦敦东部特易购超市的蓝色牌匾旁边是特易购超市巨大的英国奶酪促销图片。特拉斯在 2014 年的保守党会议上宣称，英国三分之二的奶酪依赖进口，这是一种“耻辱”。



沃尔瑟姆斯托乐购超市里一块关于莉兹·特拉斯的蓝色牌匾和一棵生菜。 摄影：Martin Belam/卫报


这位在 7 月大选中失去席位的前议员不太可能看到有趣的一面。 8 月，她突然离开了一场活动，称在一场宣传她的书的活动中，由驴子带领的竞选团体放置的横幅落在她身后，横幅上有一张生菜的图片和“我摧毁了经济”的口号。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_580ca7a6-625a-4cb1-896d-46b06ed7a1ce__ 



目前尚不清楚沃尔瑟姆斯托的乐购超市是否有存货诺福克皮尔土豆，特拉斯曾说这是她最喜欢的土豆。
已联系特拉斯征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/04/blue-plaque-erected-at-walthamstow-tesco-to-commemorate-lettuce-that-outlasted-liz-truss</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>81 岁女子与皇家护卫队相撞身亡，一名警察被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/04/police-officer-charged-death-woman-collision-royal-escort</link>
      <description><![CDATA[2024-10-04T17:19:34Z放大后的照片显示，一名警察坐在警用摩托车上一名警察因一名 81 岁老妇在与一辆护送公爵夫人的摩托车相撞时死亡而受到指控爱丁堡。
皇家检察署 (CPS) 周五表示，在审查了独立警察行为办公室 (IOPC) 提供的证据后，已指控 67 岁的克里斯托弗·哈里森 (Christopher Harrison) 因粗心驾驶导致他人死亡。
2023 年 5 月 10 日下午，海伦·霍兰德 (Helen Holland) 在伦敦西部伯爵宫西克伦威尔路和沃里克路交界处与一名大都会警察摩托车手相撞。她受了重伤，两周后在医院去世。
CPS 特别犯罪部门负责人罗斯玛丽·安斯利 (Rosemary Ainslie) 表示：“这项指控是在 81 岁的海伦·霍兰德 (Helen Holland) 于 2023 年 5 月 10 日在伦敦西部伯爵宫西克伦威尔路和沃里克路交界处与一名警察摩托车手相撞后死亡的。
“皇家检察署提醒所有相关人员针对被告的刑事诉讼正在进行中，他们有权获得公正审判。 极其重要的是，不应在网上报道、评论或分享任何可能以任何方式损害这些诉讼的信息。”
皇家检控署表示，哈里森将于 11 月 6 日在伦敦威斯敏斯特地方法院出庭。
爱丁堡公爵夫人索菲当时表示，她“衷心的思念和祈祷”与霍兰及其家人同在。 她去世后，白金汉宫发言人表示：“爱丁堡公爵夫人听到海伦·霍兰去世的消息深感悲痛。 女王殿下向霍兰女士的所有家人表示最深切的哀悼和同情。”
霍兰的儿子马丁在事故发生时告诉英国广播公司，她在遭受“多处骨折和严重内伤”后死亡。他说，她“为生命而奋斗了近两周……但大脑受到不可逆转的损伤，最终结束了这场战斗”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/04/police-officer-charged-death-woman-collision-royal-escort</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>