<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 21:13:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>预计还将有更多风暴袭击美国中西部，洪水造成两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/flooding-deaths-midwest</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T17:21:56Z前景中，水坝上堆满了碎片，棕色的水从水坝中涌出美国中西部地区发生的毁灭性洪水已造成至少两人死亡。由于预计本周将有更多降雨和风暴袭击南达科他州、内布拉斯加州、爱荷华州和明尼苏达州，洪水警报仍在持续。
连日的洪水冲走了房屋，淹没了大片农田，影响了 300 多万人。周日，连接爱荷华州和南达科他州的铁路桥因洪水倒塌。

相关：洪水迫使爱荷华州民众撤离家园，美国大部分地区酷热难耐

威廉·舒尔茨，75 岁，伊利诺伊州埃尔本人，在试图驾车穿越爱荷华州湍急的洪水时死亡。他的尸体于周一被发现。爱荷华州州长金·雷诺兹发布了应对洪水的灾难紧急公告，周一晚上，乔·拜登批准联邦资金援助该州进行恢复工作。
“预计的损失是惊人的，目前估计至少有 1,900 处房产受到影响，数百处被毁，”雷诺兹在周日的一次新闻发布会上表示新闻发布会。“企业关门，主要街道受到影响，医院、疗养院和其他护理机构被疏散。”
南达科他州州长克里斯蒂·诺姆也宣布进入紧急状态。在周日的新闻发布会上，她表示，南达科他州至少有一人因洪水死亡。没有透露更多死亡细节。“我的心与麦库克湖的那些被洪水摧毁家园的家庭同在，”诺姆在 X 帖子中说。“我们正在制定时间表，让这些家庭领取他们的财物。在此之前，电线掉落、塌陷和其他威胁使得独自进入太危险了。”
在明尼苏达州，蓝地球河上的一座大坝于周二部分坍塌。州政府官员警告，建于 20 世纪初的拉皮丹大坝“即将坍塌”。冲过大坝的水侵蚀了河岸，至少有一栋房屋倒塌到河里。周一，一座发电站被冲毁，导致大约600 户断电。
周六，明尼苏​​达州州长蒂姆·沃尔兹宣布进入和平时期紧急状态，授权国民警卫队协助应对洪水。
“这是一个极具挑战性的时期，”沃尔兹在 X 上写道。“但我们之前重建过，我们将与当地和联邦合作伙伴一起再次重建。”
今天，明尼苏达州众议员布拉德·芬斯塔德会见了明尼苏达州杰克逊市市长，该市位于得梅因河附近。预计那里的水位今天将达到16.2 英尺（4.9 米）的最高点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/flooding-deaths-midwest</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪都拉斯前总统因贩毒在美国被判处45年监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/juan-orlando-hernandez-honduras-ex-president-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T17:58:07Z一名身着西装打着领带的中年男子露出苦笑。胡安·奥兰多·埃尔南德斯，声名狼藉的洪都拉斯前总统，因帮助毒贩利用他的军队和国家警察部队帮助将数吨可卡因运往美国而被判处 45 年监禁。
美国联邦法官 P Kevin Castel 判处 Hernández 在美国监禁 45 年，并处以 800 万美元罚款。 经过两周的审判后，陪审团于 3 月在曼哈顿联邦法院判处他有罪，他的祖国也密切关注着这一审判。
“我是无辜的，”埃尔南德斯在宣判时说。“我被错误和不公正地指控。”
卡斯特尔称埃尔南德斯是一个“渴望权力的两面派政客”，他保护了一群贩运者。
埃尔南德斯和他的律师一起站在法庭上，身穿全套绿色囚服。两名美国法警站在他身后。
检察官要求判处终身监禁，外加 30 年。
55 岁的埃尔南德斯是自 1992 年巴拿马强人曼努埃尔·诺列加将军被定罪以来，第一位在美国被判犯有贩毒罪的前国家元首。

相关：洪都拉斯总统的失势即将在美国结束起诉书

他的定罪标志着这位曾被认为是华盛顿在该地区最重要盟友之一的总统的惊人陨落。
埃尔南德斯曾担任这个拥有约 1000 万人口的中美洲国家两届领导人。
他在 2022 年卸任三个月后，于洪都拉斯首都特古西加尔巴的家中被捕，并于同年 4 月被引渡到美国。
美国检察官称，埃尔南德斯早在 2004 年就与毒贩合作，从农村议员升任国民大会主席，再升任该国最高领导人，收受了数百万美元的贿赂办公室。
在结案陈词中，一名检察官告诉法庭，埃尔南德斯“铺设了一条通往美国的可卡因高速公路”。
埃尔南德斯在证词中承认，几乎所有洪都拉斯政党都收到了毒资，但他否认自己收受了贿赂。
埃尔南德斯通过翻译发表了一份冗长的声明，坚称对他的审判是不公正的，因为他没有被允许提供可能导致陪审团判定他无罪的证据。他说他受到了政客和毒贩的迫害。
“就好像我被扔进了一条深河，双手被绑住了，”他说。
审判证人包括承认对数十起谋杀案负责的贩运者，他们说埃尔南德斯是世界上一些最有权势的可卡因贩子的热心保护者，包括臭名昭著的墨西哥毒枭华金“矮子”古兹曼，他目前正在美国服终身监禁。
他的兄弟，前洪都拉斯国会议员胡安安东尼奥“托尼”埃尔南德斯于 2021 年被判处终身监禁，在美国监狱服刑  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/juan-orlando-hernandez-honduras-ex-president-prison</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帕丽斯·希尔顿作证称，她青少年时期被关进收容所时“被强制喂药并遭受性虐待”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/26/paris-hilton-testimony-congress-abuse-teen-facility</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T17:19:51Z年轻的中年妇女，留着金色长发，身穿粉蓝色蕾丝上衣。美国社交名媛、媒体人物帕丽斯·希尔顿 (Paris Hilton) 向一个正在研究加强儿童福利保护的国会小组表示，她“被强迫喂药，并遭到性虐待工作人员”，而她十几岁时就被送进了收容所。
希尔顿是一位直言不讳的倡导者，主张为青少年设施中的儿童提供更好的保护。周三，她告诉众议院筹款委员会，她“被暴力束缚，被拖到走廊，被剥光衣服，被扔进单独监禁室”。
这位 43 岁的女孩之前曾描述过，她在四个不同的青少年设施中遭受了“父母批准的绑架”，当时她的父母在寻找解决她叛逆行为的方法，并“陷入了问题青少年行业的误导性营销”。
她将“严厉的爱”青少年课程矫正业务描述为一个价值 500 亿美元的产业，其中包括治疗寄宿学校、军用靴子营地、少年司法设施和行为矫正计划。
周三，这位真人秀明星表示，她发现自己在机构中的经历“孤立而痛苦”，而且由于电话受到监控，她无法向父母通报正在发生的事情。
“很难告诉外界任何人。很多孩子不被相信，因为这些地方告诉父母，他们被欺骗和操纵，因为他们想回家，”希尔顿告诉小组。
希尔顿还呼吁立法者通过停止机构虐待儿童法案，旨在加强对寄宿青年计划的监督；支持重新授权社会保障法第 IV-B 条；并提倡为青少年设施中的儿童制定“权利法案”。

普罗沃峡谷学校是希尔顿就读的学校之一，此前回应了希尔顿的指控，称该校处于不同的管理之下，“因此无法评论此前的运营或学生体验”。

“我们可以说的是，学校提供了一个结构化的环境，教授生活技能，提供行为健康治疗，并为那些带着预先存在的复杂情绪、行为和精神需求来到我们这里的青少年提供继续教育，”学校说。

在听证会上，希尔顿说“这些项目承诺治愈、成长和支持，但相反，在两年内不允许我说话、自由活动，甚至不允许我向窗外看”，并说她的父母对治疗“完全被欺骗了”她正在接收。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/26/paris-hilton-testimony-congress-abuse-teen-facility</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院判处廷巴克图圣战警察局长战争罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/icc-convicts-timbuktu-jihadist-police-chief-of-war-crimes</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:57:19ZAl Hassan Ag Abdoul Aziz Ag Mohamed Ag Mahmoud 坐在海牙的法庭上。国际刑事法院 (ICC) 判处一名圣战警察局长在任期间犯有战争罪和危害人类罪恐怖袭击事件发生在马里城市廷巴克图。
46 岁的 Al Hassan Ag Abdoul Aziz Ag Mohamed Ag Mahmoud 被判犯有包括酷刑和侵犯个人尊严在内的罪行。
主审法官 Antoine Kesia-Mbe Mindua 表示，在伊斯兰安萨尔迪恩组织从 2012 年初开始控制廷巴克图近一年的时间里，Al Hassan 作为警察局长在监督截肢和鞭刑方面发挥了“关键作用”。
“Al Hassan 因公开鞭笞 13 名民众而被多数裁定犯有战争罪和危害人类罪，包括酷刑、残酷对待和侵犯个人尊严，”Mindua 表示。
然而，他被判无罪强奸和性奴役的战争罪，以及强迫婚姻的反人类罪。
他还被判无罪，罪名为袭击受保护物体。安萨尔·迪恩战士用镐、铲子和锤子摧毁土墓和百年老神社，反映了廷巴克图的苏菲派伊斯兰教。但法官发现，哈桑与破坏无关。
他的宣判时间表将很快公布。
在近两个小时的宣判过程中，哈桑身穿黄色长袍，头戴白色头饰，面无表情地坐在那里，双手交叉。
明杜瓦说，哈桑还参与了使用酷刑逼供的审讯。
法官详细介绍了廷巴克图武装分子的恐怖统治，包括逮捕妇女，然后在拘留期间强奸妇女。
“居民别无选择，只能调整他们的生活和生活方式，以符合伊斯兰教法的解释……这是武力强加给他们的，”明杜瓦说。
明杜瓦描述了在中心广场当着包括儿童在内的人群的残酷鞭笞，以及当众截肢砍刀。
Al Hassan 被判犯有“协助圣战组织其他成员犯下的罪行”，包括残害和迫害。
尽管无罪释放，副检察官 Mame Mandiaye Niang 表示他“对判决感到满意，判决证明被告犯有一定罪名”。
“我想到受害者，我再次代表检察官说……我们将站在他们身边，仔细研究判决，下一步……将为这些受害者伸张更完整的正义，”他补充道。
廷巴克图由图阿雷格部落于 5 世纪至 12 世纪建立，被称为“沙漠明珠”和“333 位圣人之城”，因为在伊斯兰教黄金时代，许多穆斯林圣贤埋葬于此。伊斯兰教。
但闯入该市的圣战分子认为这些神殿是偶像崇拜，并用镐和推土机将其摧毁。
来自 Ansar Dine 和伊斯兰马格里布基地组织的武装分子利用 2012 年的图阿雷格族起义占领了马里动荡的北部城市。
周五，国际刑事法院公布了对非洲萨赫勒地区一名顶级圣战领导人的逮捕令，指控其在 2012 年至 2013 年期间在廷巴克图犯下暴行。
Iyad Ag Ghaly 是被认为是与基地组织有关联的支持伊斯兰和穆斯林组织 (JNIM) 的领导人，该组织在马里、布基纳法索和尼日尔开展活动。
国际刑事法院表示，阿格·加利又名阿布·法德尔 (Abou Fadl)，因涉嫌在廷巴克图犯下战争罪和危害人类罪而被通缉。
这些罪行包括谋杀、强奸和性奴役，以及袭击宗教和历史古迹建筑。
法官于 2017 年中期对阿格·加利发出了逮捕令，但由于“对证人和受害者存在潜在风险”，该文件在过去七年里一直处于保密状态。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/icc-convicts-timbuktu-jihadist-police-chief-of-war-crimes</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方破获利用豪车偷运中国移民到意大利的团伙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/police-bust-gang-using-luxury-cars-to-smuggle-chinese-migrants-into-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:54:07Z意大利边境警察在新戈里察附近 Rozna Dolina 的斯洛文尼亚边境意大利警方破获了一个贩运网络，该网络此前曾使用豪华轿车将中国移民偷运到意大利。没收他们的护照，像对待奴隶一样对待他们。
警方在一份声明中表示，走私者让移民假扮成“毫无戒心的亚洲公民，衣着考究，行李很少，乘坐马力强大且昂贵的汽车，由在意大利生活多年、讲意大利语的中国公民开车”。
4 月，一名中国公民在意大利和斯洛文尼亚边境的例行检查中被拦下，发现他运送了四名无证中国人，调查人员注意到可能存在一个团伙。
他们发现“存在着一股持续不断的非正规中国公民流动，他们以小团体的形式被空运到欧洲外部边境的国家（主要是塞尔维亚），在那里他们免签入境”，一份声明说。
“然后，从那里，他们乘坐汽车，穿过波斯尼亚、克罗地亚和斯洛文尼亚，直到意大利国家边境，”称。
被偷运的移民被运送到威尼斯附近的一个安全屋，在那里停留一两天，然后被带到意大利地区或其他欧盟国家，如法国和西班牙。
声明称，贩运者在安全屋没收了他们的护照，“从那时起……（他们）遭受了严重的剥削，直到还清旅途中的债务”。
警方表示，这些移民“没有任何自由或半自由生活的可能性，没有医疗援助，除了一张床和一个无限期工作的地方外，什么也没有”，他们称这是一种“奴役”。
警方在行动中逮捕了 9 名涉嫌贩运网络成员，并确认了 77 名无证移民，“其中许多是妇女，还有一些年龄在 15 至 18 岁之间的未成年人”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/police-bust-gang-using-luxury-cars-to-smuggle-chinese-migrants-into-italy</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多伦多居民因住房“难以负担”而大量购买彩票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/toronto-affordable-housing-lottery</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:35:40Z多伦多景色。受够了不断上涨的租金的多伦多居民纷纷涌入市政府举办的抽签活动，以购买新开发项目中的经济适用房，但被选中获得补贴单位的机会往往低于1%。
最近，该市西区的一个新开发项目进行了一次随机抽签，以分配 135 套租金与收入上限挂钩的公寓，这些公寓的价格将比市场价格低数百美元。近 12,500 人参加了 Galleria on the Park 开发项目中针对中等收入者的住房抽签。
《多伦多星报》的一项新分析显示，自 2023 年初以来，六个新开发项目中的六次抽签分配低成本租金的需求远远超过供应，这是城市计划的一部分，该计划为开发商提供激励措施，以换取在其计划中包括中等负担得起的单元。一个开发项目的抽签给申请人 4% 的获胜机会，而另一个抽签的成功率仅为 0.4%。
根据最近的一份报告，截至 5 月份，加拿大各地的租金上涨了 9.3%，达到 2,202 加元（1,607 美元），多伦多的平均价格为 2,479 加元。
相比之下，Galleria on the Park 开发项目中的一居室抽签单元，对于年收入 82,000 加元的人来说，每月要花费 1,589 加元。
但这种负担得起的选择的稀缺是多伦多在本月发布的一份报告中被评为“难以负担”的原因之一，该报告将多伦多列为全球 94 个可负担性城市中的第 84 位，温哥华是唯一一个表现不佳的加拿大城市更糟。
根据年度Demographia 国际住房负担能力报告的作者，多伦多的高房价正在迫使人们离开这座城市，并推高了安大略省附近地区的租金。
这“对向上流动的前景产生了严重影响”，该报告的联合发布者查普曼大学人口统计与政策中心主任乔尔·科特金 (Joel Kotkin) 表示。
随着加拿大即将在 2025 年举行大选，住房负担能力是加拿大人最关心的问题，本周公布的一项民意调查的受访者将政府未能降低价格作为不支持贾斯汀·特鲁多政府的首要原因。
只有生活成本和对根据安格斯里德民意调查，在倾向于不支持自由党政府的受访者中，医疗保健系统的担忧超过了对高房价的担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/toronto-affordable-housing-lottery</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚总统废除提高税收的法案，此前暴力抗议活动造成 23 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/kenyan-president-scraps-bill-to-raise-taxes-after-violent-protests-leave-23-dead</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:05:26Z威廉·鲁托站在讲台上发表演讲肯尼亚总统威廉·鲁托撤回了一项提高税收的法案，此前一天，该法案在肯尼亚议会通过后引发了全国各地的暴力抗议活动。议会。
据医务人员称，在肯尼亚议会和全国各地，警方与抗议者发生暴力冲突，造成至少 23 人死亡，数十人受伤后，鲁托表示他不会签署财政法案。
“我认真听取了肯尼亚人民的意见，他们大声表示，他们不想与 2024 年财政法案有任何关系，我承认这一点。因此，我不会签署 2024 年财政法案，随后该法案将被撤回，”他在内罗毕的新闻发布会上说。
为了进一步缓和动荡局势，鲁托提议就该法案与年轻人、民间社会、宗教组织和专业机构展开对话。
他还指示采取紧缩措施，减少其办公室、行政部门、议会以及司法部门和县政府的开支，“以确保我们量入为出，尊重来自肯尼亚人民的强烈呼声”。
此举将被视为一周前抗议运动的胜利，该运动从网上对增税的谴责发展为要求减税的大规模集会政治改革，这是鲁托两年总统任期内最严重的危机。



周二，肯尼亚各地的示威活动演变成暴力事件，警方向抗议者喷洒催泪瓦斯。 图片：Anadolu/Getty Images


肯尼亚是东非最大的经济体，也是相对动荡地区的和平支柱，正遭受前所未有的冲击周二抗议活动的事件。数千名抗议者聚集在首都内罗毕，一些人冲进议会和其他政府机构的办公室，并纵火焚烧部分办公室。
警方向抗议者开枪并发射催泪瓦斯。据肯尼亚医学协会称，至少有 23 人死亡，另有 30 人因周二抗议期间的枪伤接受治疗。
抗议活动始于上周，也发生在全国其他城市和城镇。据人权组织和警察监督机构独立警察监督局称，上周，示威活动中，一人死亡，至少 200 人受伤。

相关：肯尼亚警方与反税抗议者发生冲突——图片

肯尼亚国防部长阿登·杜阿莱 (Aden Duale) 周二采取了不同寻常的举动 宣布部署军队支持警察，“以应对持续的暴力抗议活动造成的安全紧急情况”。
在让步之前，鲁托曾将周二的事件描述为“叛国行为”，并将暴力事件归咎于“罪犯”。
抗议者此前曾发誓要继续在社交媒体上发表示威活动，使用标签#tupatanethursday，即“周四见”，用斯瓦希里语和英语混合表达。
社交媒体上的帖子敦促人们占领州总统府，总统办公室和住所，以及世界银行和国际货币基金组织（IMF）的当地办事处，于周四举行。
周三，全副武装的警察在内罗毕街头巡逻，街道比平时安静得多。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/kenyan-president-scraps-bill-to-raise-taxes-after-violent-protests-leave-23-dead</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰 VS 比利时：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/26/ukraine-v-belgium-euro-2024-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T15:47:52Z一名比利时球迷在比赛前身穿凯文·德布劳内球衣。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/26/ukraine-v-belgium-euro-2024-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在辩论前大肆宣扬，重复对拜登毫无根据的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/trump-biden-presidential-debate</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T15:31:44Z一名西装革履的男子指向人群唐纳德·特朗普对乔·拜登和美国有线电视新闻网 (CNN) 主持人在周四举行的首场美国总统辩论之前进行了一次明显的“预先逃避”练习，目的是让他在被宣布失败时准备好借口。
这位共和党预定候选人重提了以往竞选中使用的常见策略，他强烈要求拜登接受药物测试，并指责他在去年 1 月的国情咨文演讲中“比风筝还高”，当时总统因精力充沛的表现而赢得赞誉。
“对骗子乔·拜登进行药物测试？？？我也会立即同意接受一次！！！”特朗普本周在他的“真相社交”平台上写道。

相关：我担心拜登本周与特朗普的辩论 |罗伯特·赖克

在此之前，特朗普曾多次告诉观众，拜登在“屁股上被打了一针”后会“兴奋地”参加辩论。
一位特朗普顾问通过分享注射器的图片，生动地描绘了拜登需要注射的形象。
就连特朗普和巴拉克·奥巴马时期的前白宫医生、现任德克萨斯州共和党众议员的罗尼·杰克逊也加入了这一行动，他给拜登写了一封信，呼吁他接受药物测试。
特朗普还将矛头对准了周四亚特兰大辩论的 CNN 主持人之一杰克·塔珀，在演讲和采访中多次称他为“假塔珀”。
周一，特朗​​普竞选团队的新闻秘书卡罗琳·莱维特在接受网络采访时两次攻击塔珀，这进一步加剧了特朗普的讽刺意味，促使主持人凯西·亨特突然终止交流。
特朗普的小儿子埃里克也加入了合唱，强化了这样的观点：这些攻击是协调一致的战略的一部分，目的是尽量降低辩论的重要性。
“要明白，他不仅要与乔·拜登辩论，还要与 CNN 辩论，”埃里克·特朗普周日告诉福克斯新闻，并补充说该网络计划给拜登“免费通行证”。
特朗普的保守派支持者也质疑塔珀的联合主持人达娜·巴什的公正性，部分原因是她谎称自己嫁给了前中央情报局参谋长杰里米·巴什，后者一直批评这位前总统。事实上，两人已经 17 年没有结婚了。
这两种攻击方式都重复了特朗普的老套策略。
拜登毫无根据地指控吸毒，似乎是为了阻止总统进行比预期更强烈的辩论，此前几个月，特朗普的竞选团队一直在诋毁总统所谓的精神能力。
这与特朗普在 2020 年对拜登以及 2016 年竞选期间对希拉里·克林顿提出的类似似是而非的说法如出一辙，当时他指责希拉里在总统辩论中“吸毒”行为可疑，并要求她在下一场辩论前接受药物测试。
对主持人的抱怨也很常见。 2020 年，特朗普多次将 NBC 播放的第二场辩论主持人克里斯汀·韦尔克 (Kristen Welker) 称为“彻头彻尾的激进左翼民主党人”。

“这叫做预先推卸责任。他在让观众对整个事件不以为然，”波士顿大学媒体研究教授琼·多诺万 (Joan Donovan) 告诉华盛顿邮报。 “这是沟通策略，是他战术的一部分。”
即使是同情特朗普的消息人士也承认，这些指控可能是虚假的，也可能是计划好的策略的一部分。
福克斯新闻主播玛丽亚·巴蒂罗莫对特朗普支持者早些时候指控拜登服用兴奋剂的指控持怀疑态度。当佛罗里达州共和党众议员拜伦·唐纳德指责总统“被人陷害”时，她对他说：“这些都是非常严重的指控。我们不知道，我们不是医生。我们一无所知。”
谈到特朗普对塔珀的批评，一位接近前总统的未透露姓名的共和党消息人士告诉《华盛顿邮报》，这是“特朗普就是特朗普”，并补充道：“就事情的发展而言，这些事情并没有什么不寻常的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/trump-biden-presidential-debate</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反特朗普共和党人亚当·金辛格支持拜登担任总统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/adam-kinzinger-biden-endorsement</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T15:09:42ZAdam Kinzinger前共和党代表Adam Kinzinger 已支持乔·拜登担任总统，拜登竞选团队试图赢得2024 年总统大选前的反特朗普选民。
在周三发布的一段视频中，金辛格表示，他是一个“自豪的保守派”，他把“民主和我们的宪法置于一切之上”。
“正是因为我对民主的坚定支持，今天，作为一名自豪的保守派，我支持乔·拜登连任，”金辛格说。
金辛格警告说，前总统唐纳德·特朗普对“美国每一项基本价值观都构成了直接威胁”。
“他不在乎我们的国家。他不在乎你。他只关心自己，”金辛格补充道。
拜登在 X 的回复中承认了金辛格的支持。
“这就是把国家置于政党之上的表现。我很感谢你的支持，亚当，”拜登说。
金辛格的声明受到了极右翼共和党人的可预见的批评。

相关：“你能闭嘴吗，伙计？”：拜登过去辩论中的难忘时刻

在回复支持中，佐治亚州众议员 Majorie Taylor Greene说：“哦，看，金辛格终于出柜了。像往常一样，我们一直都知道，所以并不意外，我们谁也不在乎。”
金辛格一直是特朗普最坚定的共和党批评者之一。
1 月 6 日美国国会大厦发生叛乱后，金辛格公开谴责特朗普以虚假的选举结果被盗说法煽动“愤怒的暴徒”。金辛格也是投票弹劾特朗普的10名共和党人之一。
后来，金辛格和怀俄明州共和党众议员利兹·切尼是仅有的两名加入调查国会大厦叛乱委员会的共和党人。
金辛格后来宣布，由于选区划分的变化，他可能面临来自亲特朗普候选人的初选挑战，因此他不会在2021年寻求连任。由于选区划分的变化。
在2月份接受《卫报》采访时，这位前国会议员警告说，特朗普的第二个任期将“对世界秩序造成毁灭性打击”。
“最好的情况是一个完全无能、无效的政府，”金辛格说。
“最糟糕的情况是，在他四年的任期内，他不明白自己在做什么。他只是在努力生存，他实际上一直听取周围人的意见，直到最后。现在，他要把与他有相同观点的人放在身边，这只会重申他的观点，坦率地说，其中一些人非常聪明，他们知道如何绕过宪法或法律来实施这些独裁措施。”
金辛格的声明是在拜登-哈里斯竞选团队宣布金辛格的前幕僚长奥斯汀·韦瑟福德将负责拜登竞选团队与共和党选民的联系几周后发布的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/adam-kinzinger-biden-endorsement</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重大研究发现每日服用多种维生素可能会增加早逝的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/26/daily-multivitamins-may-increase-risk-of-early-death-major-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/26/daily-multivitamins-may-increase-risk-of-early-death-major-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦将从 2030 年起对胀气牲畜征收绿色税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/flatulent-livestock-to-incur-green-levy-in-denmark-from-2035</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T13:55:21Z一头牛的后部，它的头转向镜头。在丹麦政府同意对全球首个温室气体排放税征收后，丹麦农民将不得不为他们的牛排出的温室气体污染物买单。农业。
经过数月农民、工业界、政界人士和环保组织之间的艰苦谈判，该协议于周一晚达成。该协议将对2030年每吨牲畜温室气体排放征收120克朗（14英镑）的实际税，到2035年将升至每吨300克朗。
税收生效后，这些收入将集中到一个基金中，用于支持畜牧业至少两年的绿色转型。
“我们正在书写丹麦农业历史的新篇章，”农业部长雅各布·延森说。
农业造成了大约三分之一的全球变暖污染，其中约一半来自动物，但立法者迄今为止一直不愿控制其排放。今年，愤怒的农民已多次在欧洲各国首都造成交通瘫痪，有时甚至会引发暴力抗议，迫使欧盟领导人放松旨在清理该行业的规则。
上周，新西兰在农民的抵制下放弃了其世界领先的从 2025 年起对农业排放征税的计划。
丹麦财政部长 Nicolai Wammen 表示，该协议是对农业未来的一项投资。“我们知道，一个适用于所有部门的二氧化碳征税模式可以使我们的总社会成本最低。我们现在从工业部门到农业部门所做的一切，都向我们表明，雄心勃勃的绿色转型是可能的。”
丹麦是欧洲最大的猪肉生产国之一，也是牛肉和牛奶的重要生产国。
牛和羊等反刍动物在消化食物时会释放大量的甲烷。这种气体在开采和加工化石燃料时也会释放出来，在 20 年的时间里，它使地球升温的速度比二氧化碳高出约 80 倍，但在大气中停留的时间却比二氧化碳短。
丹麦提议的农业排放税低于专家认为的反映排放一吨温室气体的社会成本的水平，但仍可能刺激转向更清洁的农业实践。根据欧盟的排放交易计划（不包括农业），过去三年排放一吨二氧化碳的价格在 50 欧元至 100 欧元之间。
澳大利亚国立大学气候、能源和灾难解决方案研究所所长马克·豪登教授表示，“世界再也不能忽视”农业食品部门的排放。 “大幅削减农业气候足迹所需的解决方案已经存在——但像丹麦税这样的财政激励措施可以帮助它们大规模实施，”他说。
该协议仍需由立法者投票表决，预计将在 2030 年减少 180 万吨二氧化碳排放量。它包括设立一个 400 亿克朗的基金来保护自然、恢复退化的生态系统以及创建森林和湿地。
“这是一个历史性的妥协，为土地使用设定了一个全新的方向，”丹麦自然保护协会主席 Maria Reumert Gjerding 说。“尽管存在重大分歧，但我们还是就碳税达成了妥协，为食品行业的转型铺平了道路——也适用于 2030 年以后。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/flatulent-livestock-to-incur-green-levy-in-denmark-from-2035</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>备忘录称，律师可能会在亚利桑那州热浪过后起诉石油巨头谋杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/arizona-heatwave-big-oil-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T14:00:20Z一位非常瘦弱的女士在烈日下将塑料瓶举到嘴边，身后盖着一块蓝色防水布。律师写道，亚利桑那州检察官可以合理地对石油巨头提起谋杀指控，指控他们因 2023 年 7 月的热浪导致死亡一份新的起诉备忘录。
“起诉化石燃料公司造成气候相关死亡的案例足以让州和地方检察官展开调查，”该文件称。
这份备忘录由消费者权益保护非营利组织公民公共利益组织于周三发布，结论是，该州可以对极端天气事件提起鲁莽过失杀人或二级谋杀诉讼，该事件 造成数百名居民死亡，气候科学家发现这“几乎不可能”但对于气候危机来说，这主要是由化石燃料的燃烧造成的。
备忘录的作者写道，热浪的受害者是多种多样的。
“有些人无家可归，比如那名男子在绝望地试图在小学外寻找阴凉处时跳过篱笆，摔断了双腿后死亡；其他人则生活富裕，比如在斯科茨代尔价值 100 万美元的房屋中丧生的那位妇女，”备忘录说，并补充说，虽然一些受害者年龄较大，并且有既往病史，但其他人则年轻健康。
这项研究是在亚利桑那州和美国许多其他州本月遭受极端气温袭击之际进行的。
“上周，美国人又遭遇了一场致命的热浪，我们必须记住，这些气候灾难并非无缘无故，”公共公民气候项目高级政策顾问、报告合著者亚伦·雷根伯格 (Aaron Regunberg) 说。 “这些灾难是化石燃料公司故意造成的，这些公司选择施加这种痛苦来维持自己的利润。”
近年来，已有 40 个城市和州起诉大型石油公司，原因是它们在气候危机中扮演的角色以及散播气候疑虑。这些现有案件均基于民事指控，例如侵权法和敲诈勒索保护。
去年，公民公共利益组织还提议对这些公司提起刑事指控——最值得注意的是，谋杀。该计划可能看起来很激进，专家表示提起这样的诉讼将是一场艰苦的战斗。但这个想法引起了专家和政府官员的好奇，并赢得了可能选民的支持。
起诉备忘录标志着将法律理论付诸实践迈出了一步。尽管这份备忘录重点关注亚利桑那州，但作者强调，他们的发现“可以作为任何检察官的起点”，为气候受害者寻求正义，并认为这份备忘录可以为“几乎任何经历过气候相关死亡事件的司法管辖区”的法律努力提供参考”。
气候活动家兼作家比尔·麦吉本在一份声明中说：“气候问题是一种犯罪：在科学家们就将会发生什么发出合理警告后，石油巨头们继续向大气中排放碳，现在那里有一大堆死尸（还有更大的一堆死去的梦想）。”
“剩下的唯一问题是我们的法律体系是否会承认这些罪行，”他说，“而这项分析表明，答案很有可能是肯定的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/26/arizona-heatwave-big-oil-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院将公布特朗普重磅案件和堕胎案件的判决——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/26/supreme-court-decisions-today-trump-abortion-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T13:46:35Z长凳上一排椅子前的红色窗帘]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jun/26/supreme-court-decisions-today-trump-abortion-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他需要时间”：朱利安·阿桑奇抵达澳大利亚后与家人团聚，妻子恳求他尊重自己的隐私</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/26/julian-assange-reunited-family-returns-home-australia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/26/julian-assange-reunited-family-returns-home-australia</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>