<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：美国敦促以色列紧急解决加沙“灾难性”状况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/10/middle-east-crisis-israel-gaza-iran-us-lebanon-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T07:17:36Z男子抬着受伤妇女前往加沙北部的贾巴利亚难民营撤离。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/10/middle-east-crisis-israel-gaza-iran-us-lebanon-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，野生动物数量锐减，已接近“无可挽回的地步”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/collapsing-wildlife-populations-points-no-return-living-planet-report-wwf-zsl-warns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/collapsing-wildlife-populations-points-no-return-living-planet-report-wwf-zsl-warns</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一群牛头人将被释放到苏格兰高地，以重现原牛的效果</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/herd-of-tauros-to-be-released-into-highlands-to-recreate-aurochs-effect</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T06:00:36Z雪地上的一群野牛一群强壮的长角牛将被放归高地野化项目，以复制野牛的生态角色，野牛是一种已经灭绝的巨型食草动物，是牛的野生祖先。
近年来，荷兰繁殖了牛，以填补欧洲野牛留下的空缺，欧洲野牛曾塑造了欧洲的景观，并加强了欧洲各地的野生动植物。
再野化慈善机构 Trees for Life 计划在其位于尼斯湖附近的 Dundreggan 庄园中，在其占地 4,000 公顷（9,884 英亩）的庄园中，创建英国第一个牛群，最多可容纳 15 只牛，这是一项旨在增强生物多样性、教育和生态旅游的科学研究项目。
“在四个世纪后，将类似欧洲野牛的牛引入苏格兰高地它们的野生祖先灭绝后，这些动物将重新填补一个至关重要但空白的生态位——让我们能够研究这些非凡的野牛如何成为应对自然和气候紧急情况的有力盟友，”生命之树组织首席执行官史蒂夫·米克尔赖特说。
欧洲野牛是继猛犸象和披毛犀之后体重最重的欧洲陆地哺乳动物，大约公元前 1300 年从英国消失。栖息地丧失和狩猎导致它们灭绝，最后一头雌性野牛于 1627 年在波兰死亡。一些古老的牛种中仍保留着欧洲野牛的 DNA。



欧洲野牛已被“重新培育”，以在基因上尽可能地复制、模仿和表现得像欧洲野牛。 图片：Nelleke de Weerd/Nelleke de Weerd/Grazelands Rewilding


自 21 世纪初以来，荷兰的科学家一直试图通过杂交基因上与欧洲野牛最接近的古老牛种来让欧洲野牛复活。2011 年首次测序的欧洲野牛全基因组为这一目标提供了助力。欧洲野牛经过“回交”，在基因上尽可能地复制、相似和行为上与欧洲野牛相似。
虽然欧洲野牛被归类为家牛，但它们的体型与欧洲野牛相似。公牛身高可达 180 厘米，而苏格兰高地牛最高身高只有 120 厘米。
欧洲研究发现，公牛比其他牛更活跃，它们以社会群体的形式穿越景观，创造出多样化的栖息地。发情的公牛会形成“牛坑”，即由公牛的角和蹄子雕刻出的裸露土地的碗状区域，这些强大的野兽还会通过将头撞向坑的一侧来增强颈部肌肉。这样的微生境支持着地栖无脊椎动物和先锋植物。
Micklewright 补充道：“我们的 tauros 项目是展望未来，同时从过去中学习，因为我们要恢复自然丰富的景观，这些景观可以养活野生动物和人类，并能抵御未来的环境挑战。我们还想让人们有机会以安全的方式体验接近真正野生的动物的敬畏和惊奇。”
早在 20 世纪 20 年代，Lutz 和 Heinz Heck 就尝试培育一种类似于欧洲野牛的动物——Heck 牛。这种具有攻击性的品种 - 最初与纳粹德国有关 - 已被部署在一些再野化项目中，尽管再野化者 Derek Gow摆脱了他在英国的牛群，因为它们太难处理。
据 Trees for Life 称，金牛对人很温和，是由六种天生不具攻击性的古老牛品种培育而成。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/herd-of-tauros-to-be-released-into-highlands-to-recreate-aurochs-effect</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹呼吁废除选举团制度来决定美国总统大选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/election-tim-walz-electoral-college</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/election-tim-walz-electoral-college</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四分之三的性暴力幸存者在法庭上遭遇强奸谎言</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/10/three-quarters-of-sexual-violence-survivors-subjected-to-myths-in-court</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/10/three-quarters-of-sexual-violence-survivors-subjected-to-myths-in-court</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克罗地亚警方被指控焚烧寻求庇护者的手机和护照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/10/photos-croatia-police-phones-passports-asylum-seekers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/oct/10/photos-croatia-police-phones-passports-asylum-seekers</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯以微弱差距未能赢得联合国人权理事会席位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/saudi-arabia-narrowly-fails-in-bid-to-win-a-seat-on-un-human-rights-council</link>
      <description><![CDATA[2024-10-10T01:52:00Z10 月 9 日，沙特阿拉伯代表出席在联合国总部举行的人权理事会成员选举。 沙特阿拉伯在争取联合国人权理事会席位的竞标中以微弱劣势落败，这对利雅得提升该国在国外人权声誉的努力是一个打击。四年前，沙特阿拉伯在2020 年的竞标中被拒绝加入这个拥有 47 个成员国的机构。
根据沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼发起的一项名为“2030 愿景”的计划，沙特阿拉伯正斥资数十亿美元将其全球形象从一个以严格的宗教限制和侵犯人权而闻名的国家转变为一个旅游和娱乐中心。
总部位于日内瓦的人权理事会成员由位于纽约的 193 个成员国的联合国大会以地理分组秘密投票选举产生，以确保代表权均等。
包括沙特阿拉伯在内的亚太地区组是周三唯一具有竞争力的竞选，共有六名候选人争夺五个席位。沙特阿拉伯以 117 票之差落败。
活动人士曾警告称，沙特阿拉伯当选理事会成员将削弱其要求伸张人权侵犯正义的能力，对沙特政权的众多受害者来说，这就像一记“耳光”。
令人权组织沮丧的是， 沙特阿拉伯于 3 月被选为联合国委员会主席，该委员会旨在促进性别平等并增强世界各地妇女的权利。
投票前周三，人权观察组织联合国主任 Louis Charbonneau 称沙特阿拉伯“不适合在人权理事会任职”。
他指出，有指控称，沙特边防警卫被指控在 2022-23 年期间 杀害数百名埃塞俄比亚人，当时他们正试图从也门越境，批评人士称这可能构成反人类罪，而且该国仍未对 2018 年记者Jamal Khashoggi被谋杀一事作出解释。
“犯下反人类罪或类似暴行并确保肇事者不受惩罚的政府不应获得联合国最高人权机构的席位，”Charbonneau说。
去年，沙特阿拉伯驻日内瓦联合国代表团发出的一封信表示，它“断然驳斥”有关该国在边境进行任何“系统性”杀戮的指控。沙特政府一直坚称，卡舒吉的死是由一个流氓组织实施的。
虽然人权理事会没有法律约束力，但其会议引起了审查，并可以授权调查以记录滥用行为，这些滥用行为有时成为战争罪起诉的基础。
它成立于 2006 年，以取代因一些成员的人权记录不佳而失去信誉的人权委员会。但新理事会很快就面临类似的批评，包括各国寻求席位以保护自己和盟友。
刚果民主共和国、埃塞俄比亚、肯尼亚、捷克共和国、北马其顿、玻利维亚、哥伦比亚、墨西哥、冰岛、西班牙和瑞士当选为理事会成员。贝宁、冈比亚和卡塔尔则连任第二个三年任期。安理会成员不能连任两届以上。
新当选成员将于 2025 年开始任期。
路透社和美联社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/10/saudi-arabia-narrowly-fails-in-bid-to-win-a-seat-on-un-human-rights-council</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和内塔尼亚胡发表讲话，加兰特警告伊朗将遭受“致命”突然袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/09/biden-and-netanyahu-to-speak-as-israel-attack-on-iran-expected</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/09/biden-and-netanyahu-to-speak-as-israel-attack-on-iran-expected</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风米尔顿实时更新：佛罗里达州做好准备，风暴即将登陆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/09/hurricane-milton-landfall-florida-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T23:50:13Z佛罗里达州准备迎接飓风米尔顿登陆，强风吹倒了折断的电线杆。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/09/hurricane-milton-landfall-florida-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化石燃料项目外援一年内增长四倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/foreign-aid-for-fossil-fuel-projects-quadrupled-in-a-single-year</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T23:01:27Z台湾高雄的一座炼油厂外国对化石燃料项目的援助在一年内翻了两番，报告发现，从 2021 年的 12 亿美元上升到 2022 年的 54 亿美元。
“对化石燃料的援助资金惊人增加是一个警钟，”进行这项研究的非营利组织清洁空气基金的首席执行官简·伯斯顿说。 “世界不能继续走这条以牺牲全球健康和气候稳定为代价来支持污染行为的道路。”
巴西是 G20 主席国，明年将主办 Cop30 气候峰会，该国城市环境和环境质量国家秘书 Adalberto Maluf 表示，国际公共资金“远远不能应对挑战的规模”，而且往往无法惠及受影响最严重的人群。

相关：我们的反乌托邦气候不仅仅是火灾和洪水。这是关于社会分裂 | Bill McKibben

“即使各国承诺减少排放，提高气候变化目标并摆脱化石燃料，这些数字也讲述了一个不同的故事，”他说。 “事情不必这样。”
报告发现，2018 年至 2022 年期间，化石燃料项目的五大资助者分别是伊斯兰开发银行、日本国际协力机构、亚洲开发银行、欧洲复兴开发银行和世界银行的私营部门国际金融公司。
早在 2009 年，二十国集团就承诺逐步取消“低效”的化石燃料补贴。2022 年，七国集团同意更强有力的措辞，终止纳税人资助通过燃烧煤炭、石油和天然气产生能源的项目。
虽然一些化石燃料援助流向了即使在富裕国家也缺乏清洁替代品的项目，这些项目不仅包括化肥或水泥生产，还包括可再生能源随时可用的能源领域的项目。根据国际能源署的数据，贫穷国家清洁能源项目的资本成本是富裕国家的两倍多，高昂的前期成本和糟糕的贷款条件迫使贫穷国家继续燃烧化石燃料。
这份报告是在 11 月阿塞拜疆气候峰会之前发布的，谈判人员希望在峰会上达成新的财务承诺。

相关：安德鲁·福雷斯特 (Andrew Forrest) 表示，净零排放是“幻想”，因此他的目标是“真正的零排放”。他的意思是什么？他能实现吗？| 温度检查

清洁空气基金呼吁谈判人员不要忽视空气质量。报告发现，室外空气污染每年导致 400 万人死亡，但清洁空气项目仅获得 1% 的外国援助。
“解决空气污染问题至关重要——不仅是为了保护我们的气候，也是为了保障公众健康，”伯斯顿说。 “赌注再高不过了。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/10/foreign-aid-for-fossil-fuel-projects-quadrupled-in-a-single-year</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前谢菲尔德联队后卫乔治·巴尔多克去世，年仅 31 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/09/former-sheffield-united-defender-george-baldock-dies-football</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T21:39:30Z乔治·巴尔多克 (George Baldock) 周日代表帕纳辛奈科斯 (Panathinaikos) 对阵奥林匹亚科斯 (Olympiacos)希腊超级联赛宣布，前谢菲尔德联队后卫乔治·巴尔多克 (George Baldock) 去世，享年 31 岁。据警方消息人士称，他的尸体于周三在雅典家中的游泳池中被发现。
死因尚不清楚。警方尝试对巴尔多克进行心肺复苏，但无法使他苏醒，医疗急救部门确认他已死亡，一名警方官员说。
希腊国脚巴尔多克在布拉莫巷球场效力七年后，于今年夏天签约帕纳辛奈科斯队，并于八月首次亮相。这名边后卫没有入选周四对阵英格兰的希腊队大名单，但在周日与奥林匹亚科斯队 0-0 战平的比赛中出场。
希腊超级联赛的一份声明写道：“整个超级联赛足球大家庭对帕纳辛奈科斯队和我们国家队足球运动员乔治·巴尔多克的不幸离世深表哀悼，并向他的家人和亲人表示最深切的哀悼。”
英格兰国脚、前谢菲尔德联队球员哈里·马奎尔在 Instagram 上发布了“RIP”和心碎表情，旁边还有一张巴尔多克的照片。
巴尔多克曾在 2011 年租借到北安普顿，该队在 X 上写道：“得知前租借球员乔治·巴尔多克在 31 岁时不幸去世，我们深感悲痛。乔治在 2011 年出场五次，之后效力于牛津联队和谢菲尔德联队。向乔治的家人和朋友致以最诚挚的哀悼。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/09/former-sheffield-united-defender-george-baldock-dies-football</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州威胁各新闻电台刊登支持堕胎权法案的广告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/florida-news-abortion-ballot-coverage</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/florida-news-abortion-ballot-coverage</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度大亨拉坦塔塔去世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/09/indian-tycoon-ratan-tata-dies-at-age-86</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T19:28:56Z拉坦·塔塔去世，享年 86 岁印度大亨拉坦·塔塔去世，将塔塔集团打造成全球知名企业集团，享年 86 岁，该公司说道。
“我们怀着深深的失落感向拉坦·纳瓦尔·塔塔先生告别，他是一位真正不平凡的领导者，”塔塔集团在 X 上的一份声明中表示。该公司是印度最大的公司之一，年收入超过 1000 亿美元（765 亿英镑）。
塔塔集团和塔塔集团董事长 Natarajan Chandrasekaran 补充道：“他的遗产将继续激励我们，我们将努力坚持他如此热情倡导的原则。”
塔塔担任该集团董事长超过 20 年。两位直接了解他病情的消息人士告诉路透社，他一直在孟买一家医院接受重症监护。
印度总理纳伦德拉·莫迪将他描述为“一位有远见的商业领袖、一个富有同情心的灵魂和一个非凡的人”。
在康奈尔大学获得建筑学学位后，他回到了印度，并于 1962 年开始为他的曾祖父近一个世纪前创立的集团工作。他曾在塔塔的几家公司工作，包括 Telco（现为塔塔汽车有限公司）以及塔塔钢铁有限公司，后来通过消除亏损和增加集团子公司国家广播电台的市场份额而声名鹊起。电子公司。
1991 年，他的叔叔 JRD Tata 卸任后，他接手了该集团的掌舵人——就在印度开始进行激进改革、向世界开放经济并迎来高增长时代之际，接力棒就此交接。
更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/09/indian-tycoon-ratan-tata-dies-at-age-86</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过 100 只浣熊围攻一名正在喂食浣熊的女子的家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/washington-woman-raccoons</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T18:23:50Z满是浣熊的草坪。对于西北地区的一名妇女来说，在家周围喂养野生浣熊似乎无害，尽管这很奇怪，但已经持续了 35 年——直到大约 100 只浣熊包围了她的家并要求食物。
这名未透露姓名的女子基本上被困在华盛顿州普尔斯博附近的家中，她很害怕这些动物，因为它们很有攻击性。她打电话给警长办公室，说浣熊在大约六周前数量“激增”后，就日夜出现在她家附近。
“不知怎么的，浣熊出没的地方传开了消息，浣熊们都来到她家，等着吃一顿饭，”基萨普县警长发言人凯文·麦卡锡告诉当地 NBC 电视台9News。
他派警员去帮助这名妇女。
“他们很震惊。他们从来没有在一个地方见过这么多浣熊。没有人记得被一群浣熊包围过。这是第一次，”他告诉电视台。
警长办公室甚至已发布在社交媒体上发布了一些非同寻常的视频，显示浣熊好像决定在后院举行会议一样。


巡逻：浣熊入侵 pic.twitter.com/5pAUE761Nk— Kitsap 警长 (@KitsapCoSheriff) 2024 年 10 月 7 日


邻居们对这些动物并不十分感兴趣，它们可能具有威胁性，并且经常被昵称为“垃圾强盗”，因为它们眼睛上方的深色皮毛使它们看起来像蒙面小偷，或垃圾熊猫，因为它们喜欢潜入垃圾桶寻找残羹剩饭。
“我想说，我大概是上个月才注意到这个问题的，”住在附近的温迪·克朗克告诉 9News。“最近我院子里有好几只浣熊。我的狗和浣熊打了好几次。我甚至不得不在与浣熊搏斗后带我的一只狗去看兽医。我还注意到，这里的主干道上有更多的浣熊被撞。”
克朗克说，她希望这个问题能尽快得到解决。
“我只是希望有人能介入，帮助她解决这个问题……希望她能停止这样做，”克朗克说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/09/washington-woman-raccoons</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾担任三任英国首相外交政策顾问的联合国援助负责人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/09/tom-fletcher-former-foreign-policy-adviser-to-three-uk-pms-appointed-as-un-aid-chief</link>
      <description><![CDATA[2024-10-09T17:36:46Z汤姆·弗莱彻曾担任包括戈登·布朗在内的三任首相外交政策顾问的一位前外交政策顾问被任命为联合国人道主义事务协调员这一重要职位。
汤姆·弗莱彻是六位被任命为联合国人道主义事务协调员的最新一位来自英国的联合国人道主义事务负责人。最近一位是马丁·格里菲斯，他于今年夏天辞职。
弗莱彻的任命引起了争议，因为中东和其他地区一直在推动该职位不再由英国候选人垄断，并且所有此类联合国高级职位都应进行公开竞争。
4 月，60 多位杰出的外交官和人道主义者致信联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯，称在前所未有的人道主义危机时期，“武断地将人道主义协调员的搜寻限制在任何一个成员国的国民身上是完全错误的”。
沙特阿拉伯和卡塔尔这两个提供大量人道主义援助的国家提出了竞争申请。格里菲斯还表示，这份工作太重要了，不能任人唯亲，联合国已通过多项决议，呼吁任命程序更加透明，对全球南方更加开放。
据了解，古特雷斯放慢了任命程序，以防止保守党政府提名人、前中东事务部长塔里克·艾哈迈德获得这一职位。由于工党有望赢得大选，他想等一等，让基尔·斯塔默有机会提名。
弗莱彻被视为一位天才的沟通者，具有干预引发加沙、也门、缅甸、苏丹和乌克兰人道主义危机的冲突所需的外交技巧。这一角色不仅要筹集人道主义资金，还要解决导致流离失所和饥饿的政治冲突。
布朗为弗莱彻辩护，称需要大幅扩大对人道主义援助的支持，以应对席卷 50 多个国家、影响 1 亿多人的紧急情况。“汤姆拥有丰富的外交和领导经验。他将为这一角色带来创造力和韧性，”他说。
鉴于英国作为拥有大量援助资金的发展超级大国的地位因连续的预算削减而受到损害，而工党政府预计不会很快推翻这一削减，弗莱彻的任命尤其引人注目。
在纽约联合国确认其任命后，弗莱彻发表讲话说：“人道主义界资金不足、负担过重，而且受到攻击。我们必须重新建立世界与那些直接需要帮助的人之间的关系。我们可以成为更好的邻居和祖先。
“我感谢联合国秘书长古特雷斯给我这个机会来支持这一努力。我向马丁·格里菲思和我未来在人道主义运动中领导如此重要工作的同志们致敬。我将捍卫人道主义者、人道主义价值观，最重要的是，捍卫我们要服务的人民​​。”
他的任命是斯塔默需要做出的一系列任命中的第一个，包括内阁秘书、国家安全顾问和英国驻华盛顿大使。
大使一职可能与政治有关，有四位候选人参与角逐：托尼·布莱尔的前通讯主管彼得·曼德尔森、前外交大臣戴维·米利班德、前国际发展大臣瓦莱丽·阿莫斯和前欧盟外交事务负责人凯瑟琳·阿什顿。
曼德尔森还将竞选牛津大学校长，并被告知没有禁止他同时担任这两个职位的规定。
现任英国驻联合国大使芭芭拉·伍德沃德被视为可能的国家安全顾问，与他一起的还有高级公务员奥利·罗宾斯和前内政部常任秘书马修·赖克罗夫特。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/09/tom-fletcher-former-foreign-policy-adviser-to-three-uk-pms-appointed-as-un-aid-chief</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>