<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 09:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国议员弹劾代理总统韩德洙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/south-korean-lawmakers-impeach-acting-president-han-duck-soo</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T08:04:53Z韩德洙韩国反对派控制的国会投票弹劾该国代理领导人韩德洙。
国会通过了弹劾议案周五投票结果为 192 比 0。执政党议员抵制投票。

相关：尹锡烈弹劾案：韩国将就总统戒严危机举行法庭听证会


自从总统尹锡烈因本月短暂实施戒严而被议会弹劾以来，韩一直是韩国看守领导人。
韩的弹劾进一步加深了韩国的政治危机，损害了韩国的国际形象。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/south-korean-lawmakers-impeach-acting-president-han-duck-soo</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局探测器在最接近太阳后“安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/27/nasa-probe-safe-parker-solar-spacecraft-closest-approach-sun</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T07:46:31Z艺术家的插图展示了帕克太阳探测器飞入太阳外层大气的场景。美国宇航局的帕克太阳探测器安全且运行正常，该探测器成功完成了有史以来任何人造物体与太阳的最近距离接近，美国宇航局表示表示。
12 月 24 日，该航天器飞过距离太阳表面仅 380 万英里（610 万公里）的地方，飞入太阳的外层大气——日冕——其任务是帮助科学家更多地了解地球最近的恒星。
该机构表示，马里兰州约翰霍普金斯大学应用物理实验室的运营团队在周四午夜前不久收到了探测器发出的信号，这是一种信标音。
该航天器预计将于 1 月 1 日发送有关其状态的详细遥测数据。

相关：美国宇航局的帕克太阳探测器试图以有史以来最接近太阳的速度飞过

移动速度高达430,000mph（692,000k/ph），航天器承受的温度高达 982C（1,800F）。
美国宇航局表示：“对太阳的近距离研究使帕克太阳探测器能够进行测量，帮助科学家更好地了解该区域的物质如何被加热到数百万度，追踪太阳风（逃离太阳的连续物质流）的起源，并发现高能粒子如何加速到接近光速。”
帕克太阳探测器于 2018 年发射，并逐渐向太阳靠近，利用金星的飞越将其引力拉入更紧密的太阳轨道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/27/nasa-probe-safe-parker-solar-spacecraft-closest-approach-sun</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织负责人遭遇机场袭击后，内塔尼亚胡警告也门空袭将继续——中东危机直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/27/israel-gaza-war-yemen-hamas-hezbollah-lebanon-netanyahu-middle-east-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T07:46:59Z以色列袭击萨那机场受损建筑物附近的后果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/27/israel-gaza-war-yemen-hamas-hezbollah-lebanon-netanyahu-middle-east-latest-news</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马桶座和墓地：Which? 发现 21% 的英国人收到不想要的圣诞礼物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/dec/27/toilet-seat-and-burial-plot-21-of-britons-given-unwanted-christmas-gifts-which-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T06:00:01Z家居装修店展示出售的马桶座。研究表明，墓地和马桶座位列英国史上最糟糕的圣诞礼物榜单，五分之一的英国人每年都会收到不想要的礼物收获颇丰。
Which? 调查了 2,000 多名公众，询问他们去年圣诞节收到了什么礼物，其中 21% 的人表示他们收到了不想要的或不合适的礼物。
这位消费者权益倡导者还要求人们讲述他们“收到过的最糟糕的礼物”。其他的垃圾包括一位 19 岁女孩从男朋友那里收到的二手滚筒烘干机、送给素食者的烤牛肉以及去年重新赠送的沐浴露。
当被问及人们如何处理不想要的礼物时，十分之三 (31%) 的人承认会扔掉它们：八分之一 (12%) 的人把它们送到慈善商店，十分之一 (10%) 的人把它送给朋友或家人，5% 的人在 eBay 或 Vinted 等在线市场上出售。
Which? 的消费者法律专家 Lisa Webb 表示，很难想出比墓地或马桶座更不合适的礼物，但她善意地建议“任何人在为朋友和家人购买礼物时都会遇到困难”。
好消息是，许多零售商在节日期间延长了退货政策，因此可能可以获得退款或将礼物换成其他物品或代金券。
Which? 表示，您通常需要提供购买证明，例如收据。除非原始持卡人在场，否则某些零售商不允许将款项退还到信用卡或借记卡。但是，根据退货政策，他们可能会提供礼品卡、代金券或信用票据。
“获得礼品收据总是值得的，这样您的亲人就可以选择在需要时退回他们的礼物，”韦伯说。“有时，对于在线订单，只有买家可以要求退款或换货。但如果物品在订购时被标记为礼物，零售商的退货政策可能会允许收件人退货或换货。”
邮局的研究发现，2023 年初退回了价值 2.32 亿英镑的圣诞礼物。每件礼物的平均价格为 74 英镑。退货给零售商造成了约 70 亿英镑的损失，估计每年有价值 4200 万英镑的不想要的圣诞礼物最终被填埋。
此外，退回礼物也会给环境带来成本。英国时装协会发现，2022 年服装退货产生了 75 万吨二氧化碳排放量。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/dec/27/toilet-seat-and-burial-plot-21-of-britons-given-unwanted-christmas-gifts-which-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候危机使人们在 2024 年面临额外六周的危险高温</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/27/climate-crisis-dangerous-heat-2024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/27/climate-crisis-dangerous-heat-2024</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称乌克兰军队俘虏受伤朝鲜士兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/north-korean-soldier-captured-ukraine-injured-south-korea</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T03:07:37Z朝鲜领导人金正恩于 2024 年 3 月会见士兵。 韩国情报机构证实了乌克兰的报道，一名受伤的朝鲜士兵已被乌克兰军队俘虏，这可能是乌克兰军队首次俘虏朝鲜士兵。这是自平壤派遣作战部队支援俄罗斯在乌克兰战争中的军队以来，朝鲜首次抓获此类人员。
韩国国家情报局周五在一份声明中表示：“通过与盟国情报机构的实时信息共享，已经确认一名受伤的朝鲜士兵已被抓获。”
据韩国联合通讯社报道，一张朝鲜士兵的照片在 Telegram 消息应用程序上流传，照片中他面容憔悴，似乎受了伤。目前尚不清楚该士兵的状况或状态。

相关：韩国称，乌克兰战争中朝鲜军人伤亡人数超过 1,000

此前，乌克兰媒体 Militarnyi 报道称，特种部队在俄罗斯库尔斯克地区抓获了这名士兵，乌克兰在入侵期间占领并控制了该地区的部分领土。
该媒体没有透露事件发生的时间，乌克兰和朝鲜官员也没有证实这一消息，朝鲜官方媒体也没有提及该国军队的部署。
Militarnyi 表示，如果得到证实，这名士兵将是首位被俘的朝鲜战斗人员。已被乌克兰军队俘虏。
几个月前，朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署了共同防御协议，承诺如果对方受到攻击，将向对方提供援助。几个月后，多达 11,000 名朝鲜士兵被部署帮助俄罗斯。
虽然朝鲜可以获得宝贵的战场经验，但其训练不足的士兵在陌生的领土上作战，很快就暴露在战斗的危险之中。
本周，乌克兰总统泽连斯基声称超过 3,000 名朝鲜士兵在库尔斯克地区被杀或受伤。
朝鲜士兵的部署标志着这场战争的急剧升级，这场战争始于近三年前，当时克里姆林宫转向其盟友以增强其军队。这也被视为普京试图通过直接参与第三国的战斗来扩大冲突。
这是一条突发新闻，请回来查看更新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/north-korean-soldier-captured-ukraine-injured-south-korea</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹锡烈弹劾案：韩国将就总统戒严危机举行法庭听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/south-korea-president-yoon-suk-yeol-impeachment-trial-president-martial-law</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T02:20:50Z一名抗议者手持一块纸板，上面写着“叛乱分子的头目”，纸板上是韩国总统尹锡烈的脸，尹锡烈的律师将于周五出席宪法法院的第一次听证会，审理他的弹劾。韩国总统尹锡烈的法律团队将于周五出庭，宪法法院将开始就其短暂实施戒严一事举行国会弹劾听证会，
法院有 180 天的时间来决定是恢复尹锡烈的职位还是将其免职。在后一种情况下，新的总统选举将在 60 天内举行。
据尹锡烈的律师 Seok Dong-hyeon 向记者透露，尹锡烈的法律团队中有两名律师将出席法庭听证会，一名是前检察官，另一名是前宪法法院发言人。记者未能立即联系到两人发表评论。
尹永哲无需出席听证会。

相关：韩国总统如何注定自己的垮台

意外的戒严令和迅速的政治影响震惊了韩国和金融市场，令美国和欧洲等关键盟友感到不安，美国和欧洲曾将尹永哲视为全球对抗中国、俄罗斯和朝鲜的坚定合作伙伴。
本周，随着反对党民主党发誓要弹劾代理总统韩德洙，此前他拒绝了立即任命三名宪法法院法官填补空缺的呼吁。
议会定于周五下午开会。民主党表示将对弹劾韩进廷的动议进行表决。
该党与尹亨根任命的总理在法官问题以及要求特别检察官调查总统的法案上发生了冲突。
周四，韩进廷表示，作为看守总统，在没有两党一致同意的情况下任命法官超出了他的职权范围。
在另一起刑事案件中，尹亨根直到周四才拒绝法院要求其提交文件的要求以及调查人员就其 12 月 3 日宣布戒严的传唤，甚至遭到了党内部分成员的批评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/south-korea-president-yoon-suk-yeol-impeachment-trial-president-martial-law</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：北约谴责可能破坏波罗的海电缆的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/ukraine-war-briefing-nato-condemns-possible-sabotage-of-baltic-sea-cables</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/ukraine-war-briefing-nato-condemns-possible-sabotage-of-baltic-sea-cables</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没什么好谈的”：巴拿马总统驳斥特朗普对运河的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/donald-trump-panama-canal-president-threat-jose-raul-mulino</link>
      <description><![CDATA[2024-12-27T00:54:05Z2024 年 12 月 26 日，巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺在巴拿马城举行的新闻发布会上发表讲话。穆利诺表示，不会降低跨洋运河的通行费，此前美国当选总统抱怨他们是“骗局”，并威胁要求将水道归还给美国。 巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺周四排除了与美国当选总统唐纳德·特朗普就巴拿马运河控制权进行谈判的可能性，否认中国干涉了运河的运营。
穆利诺还拒绝了降低美国船只通行费的可能性，以回应特朗普威胁要求将连接大西洋和太平洋的重要水道的控制权归还给华盛顿。
“没什么好谈的，”穆利诺在新闻发布会上说。
“运河是巴拿马的，属于巴拿马人。围绕这一现实，不可能展开任何形式的对话，这让这个国家付出了血汗和泪水，”他补充道。
这条运河于 1914 年开通，由美国修建，但根据 20 年前时任美国总统吉米·卡特和巴拿马民族主义领袖奥马尔·托里霍斯签署的条约，于 1999 年 12 月 31 日移交给巴拿马。
特朗普周六猛烈抨击了所谓的美国船只通过运河的“荒谬”费用，并暗示中国影响力日益增强。
“这完全由巴拿马管理，而不是中国或任何其他人，”特朗普在他的“真相社交”平台上的一篇帖子中说道。 “我们绝不会让它落入坏人之手！”
如果巴拿马不能确保运河“安全、高效、可靠地运行”，“那么我们将要求巴拿马运河全部、毫无疑问地归还给我们，”他说。
特朗普周三提名迈阿密戴德县专员凯文·马里诺·卡布雷拉担任驻巴拿马大使。

相关：谁拥有巴拿马运河，特朗普想用它做什么？ 

特朗普称卡布雷拉是“美国优先原则的坚定斗士”，并称卡布雷拉在推动经济增长和促进国际伙伴关系方面发挥了重要作用。
据估计，全球海上交通的 5% 经过巴拿马运河，这条运河使往返于亚洲和美国东海岸之间的船只可以避开绕行南美洲南端的漫长而危险的航线。
美国是其主要用户，占货运量的 74%，其次是中国，占 21%。
穆利诺表示，运河的使用费“不是由总统或跨洋航道管理者随意设定的”，而是根据长期确立的“公开和开放的程序”制定的。
“中国绝对没有干涉或参与与巴拿马运河有关的任何事情，”穆利诺说。
周三，特朗普在 Truth Social 上撰文称，中国士兵“充满爱心，但非法经营巴拿马运河。”
穆利诺也否认了这一指控。
“看在上帝的份上，运河里没有中国士兵，”他补充道。
巴拿马于 2017 年与中国建立外交关系，此前与台湾断绝关系——这一决定受到特朗普第一届政府的批评。周二，数十名示威者聚集在巴拿马城的美国大使馆外，高呼“特朗普，畜生，别管运河”，并焚烧了即将上任的美国总统的肖像。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/donald-trump-panama-canal-president-threat-jose-raul-mulino</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国疾控中心称美国首例严重人类感染病例出现禽流感病毒变异</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/bird-flu-virus-mutations</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T23:59:06Z农场里的鸡美国疾病控制和预防中心周四表示，其对上周该国首例严重禽流感病例的样本进行了分析，结果显示，在受感染的后院鸡群的样本中未发现突变患者的财产。
CDC 表示，患者的样本显示血凝素 (HA) 基因发生突变，该基因是病毒附着在宿主细胞上的关键部分。
该机构表示，疫情对公众的风险没有改变，仍然很低。

相关：俄勒冈州召回生猫粮和冷冻猫粮，猫死于禽流感

上周，美国报告了第一例严重的病毒病例，患者是路易斯安那州一名 65 岁以上的居民，患有严重的呼吸道疾病。
该患者感染了最近在野生环境中检测到的 D1.1 基因型病毒在美国，该病毒仅在美国的鸟类和家禽中发现，而不是在多个州的奶牛、人类和一些家禽中检测到的 B3.13 基因型。
患者身上出现的突变很少见，但在其他国家也曾报告过一些病例，而且最常见于严重感染期间。在加拿大不列颠哥伦比亚省的另一起严重病例中也发现了其中一种突变。
美国疾病控制与预防中心表示，尚未发现路易斯安那州患者向其他人传播病毒。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/bird-flu-virus-mutations</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织负责人卷入以色列对也门机场的致命袭击，联合国发出警报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/israel-strike-yemen-sanaa-airport-world-health-organization-who-tedros-adhanom-ghebreyesus</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T23:42:21Z2024 年 12 月 26 日，也门胡塞武装官方 Al-Masirah 电视台提供的宣传视频中的一张图片，显示了以色列袭击萨那机场后控制塔受损的情况。联合国秘书长谴责也门胡塞叛军与以色列之间的敌对行动“升级”，称以色列国防军对包括萨那机场在内的目标的袭击“尤其令人担忧”，因为在世界卫生组织负责人即将登机时，机场遭到袭击。
周四，以色列袭击了也门与伊朗结盟的胡塞运动有关的多个目标，包括首都萨那的国际机场。胡塞媒体称至少有 6 人丧生。
联合国秘书长发言人安东尼奥·古特雷斯在一份声明中说：“秘书长谴责也门和以色列之间的升级。以色列今天对也门萨那国际机场、红海港口和发电站的空袭尤其令人担忧……
“今天的空袭是在胡塞武装在红海和该地区采取了一年升级行动之后发生的，这些行动威胁到了平民、地区稳定和海上航行自由。”

相关：五名巴勒斯坦记者在加沙丧生，以色列也袭击了也门

世界卫生组织（WHO）总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）说，他周四在社交媒体上发帖称，他正准备在机场登机时，飞机遭到空袭。他说，机上的一名机组人员受伤，据报道，机场至少有两人死亡。
“空中交通管制塔、离我们仅几米远的候机室和跑道都受损了。我们需要等待机场的损坏修复后才能离开。我和我的联合国和@WHO同事都很安全。我们向在袭击中失去亲人的家属表示衷心的哀悼。”
谭德塞表示，他曾到也门谈判释放被胡塞武装扣押的联合国工作人员，并评估人道主义局势。
以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周四下午表示，以色列空军袭击了海岸线和萨那的胡塞武装目标，并补充说：“我们决心切断伊朗邪恶轴心的这个恐怖主义分支。我们将坚持下去，直到完成任务。”
内塔尼亚胡在接受第14频道采访时表示，以色列对胡塞武装的行动才刚刚开始。 “我们才刚刚开始，”他说。
胡塞武装多次向以色列发射无人机和导弹，他们称此举是为了声援加沙的巴勒斯坦人。

相关：美国对也门胡塞武装目标发动空袭

以色列军方表示，除了袭击机场外，还袭击了也门西海岸荷台达、萨利夫和拉斯卡纳蒂布港口的军事基础设施。它还袭击了该国的希兹亚兹和拉斯卡纳提卜发电站。
胡塞武装控制的萨巴通讯社称，机场袭击造成 3 人死亡，荷台达 3 人死亡，另有 40 人在袭击中受伤。
据胡塞武装控制的 Al Masirah 电视台报道，周四晚些时候，胡塞武装表示，他们已准备好迅速应对袭击，并“以暴制暴”。
胡塞武装交通部长告诉萨巴通讯社，机场和荷台达港将从周五开始恢复正常运营。
胡塞武装一年多的袭击扰乱了国际航运路线，迫使公司改道，选择更长、更昂贵的航线，这反过来又引发了人们对全球通胀的担忧。
以色列驻联合国大使丹尼·达农表示，联合国安理会将于周一就胡塞武装对以色列的袭击举行会议周三。
周六，以色列军方未能拦截一枚来自也门的导弹，该导弹落在特拉维夫-雅法地区，造成 14 人受伤。
路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/27/israel-strike-yemen-sanaa-airport-world-health-organization-who-tedros-adhanom-ghebreyesus</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼至霍巴特帆船赛：两名水手在夜间恶劣天气中分别发生事故身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/sydney-to-hobart-yacht-race-2024-two-sailors-killed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/27/sydney-to-hobart-yacht-race-2024-two-sailors-killed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫桑比克选举后骚乱致至少 6,000 名囚犯越狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/at-least-6000-inmates-escape-mozambique-jail-amid-post-election-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-12-26T19:09:22Z莫桑比克马普托发生骚乱，一大群人聚集在监狱内。圣诞节当天，至少有 6,000 名囚犯从莫桑比克首都马普托的一所高度戒备的监狱越狱，此前警察局长表示，随着广泛的选举后骚乱和暴力继续席卷该国，叛乱正在加剧。
警察总司令贝尔纳迪诺·拉斐尔 (Bernardino Rafael) 表示，在与安全部队的对峙中，有 33 名囚犯死亡，另有 15 人受伤。
在莫桑比克宪法委员会确认执政的弗雷利莫党 (Frelimo) 赢得 10 月 9 日的选举后，囚犯在暴力抗议中逃离，抗议活动中警车、警察局和一般公共基础设施被摧毁。
拉斐尔说，周三中午左右，在“一群颠覆性抗议者”的“煽动”下，从位于该市西南 14 公里的马普托中央监狱越狱。他说，监狱里的囚犯从狱警手中夺走了武器，开始释放其他囚犯。
拉斐尔说：“一个奇怪的事实是，那座监狱里关押了 29 名被定罪的恐怖分子，他们却释放了他们。作为一个国家，作为莫桑比克人，作为国防和安全部队的成员，我们感到担忧。
“他们（抗议者）大声疾呼，要求能够带走正在服刑的囚犯”，拉斐尔说，并补充说抗议活动导致一堵墙倒塌，让囚犯得以逃跑。

相关：圣诞节当天莫桑比克监狱暴动造成数十人死亡

他呼吁越狱囚犯自愿投降，并向民众通报逃犯的情况。
社交媒体上流传的视频显示了囚犯离开监狱的那一刻，而其他录像则显示了囚犯被抓获的瞬间军事人员和狱警制造了这种恐怖袭击。许多囚犯试图躲在家里，但有些人没有成功并被拘留。
在一段业余视频中，一名右手腕上仍戴着手铐的囚犯说，他曾在最高安全监狱的纪律处分区，并被其他囚犯释放。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/26/at-least-6000-inmates-escape-mozambique-jail-amid-post-election-riots</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对 37 名获减刑的死囚说“去死吧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/26/trump-biden-death-penalty-commuted</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/26/trump-biden-death-penalty-commuted</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家正在研发既能延长狗寿命又能“延长人类寿命”的长寿药</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/scientists-explore-longevity-drugs-for-dogs-that-could-also-extend-human-life</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/26/scientists-explore-longevity-drugs-for-dogs-that-could-also-extend-human-life</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>