<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 21:12:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄勒冈州官员救出 28 名在游乐园游乐设施上倒挂被困的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/15/oregon-amusement-park-ride-stuck-upside-down</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T17:35:37Z游乐园里的一辆救护车。周五，俄勒冈州的紧急救援队救出了 28 名被困在游乐设施上大约半个小时、倒悬着的人。百年历史的游乐园。
波特兰消防救援队在社交平台X上表示，消防员与奥克斯公园的工程师合作，手动降低了游乐设施，但工作人员已准备好在必要时进行高角度绳索救援。所有乘客都已撤离并接受医疗评估，没有受伤报告。
奥克斯游乐园在社交媒体上发布的声明中表示，作为预防措施，一名有既往疾病的乘客被送往医院接受进一步评估。医护人员释放了所有其他乘客。
这款名为 AtmosFear 的游乐设施的运行方式类似于钟摆，能够将乘客完全上下颠倒。
来自附近格雷舍姆的克里斯·瑞安和他的妻子在公园庆祝他的生日。他在 Facebook 上向美联社发送消息称，他们刚打算乘坐 AtmosFear，就发现它被卡住了，听到人们说：“天哪，他们倒过来了。”

相关：纽约州长考虑在地铁上禁止戴口罩以遏制犯罪

他说，他们决定离开是因为“情况太可怕了”。他们最终登上了摩天轮，听到扬声器宣布公园关闭，人们应撤离。
公园声明称，当游乐设施停止时，公园工作人员立即拨打了 911，急救人员约 25 分钟后赶到。急救人员到达几分钟后，公园维护工人就将游乐设施恢复到卸货位置。
波特兰大火说，船上大约有 30 人。游乐园声明称，船上有 28 名乘客。
公园表示，该游乐设施自 2021 年开始运营，之前没有发生过任何事故。它将一直关闭，直至另行通知。公园表示，将与游乐设施制造商和州检查员合作，找出停运原因。
“我们谨向急救人员和我们的工作人员表示最深切的感谢，感谢他们迅速采取行动，今天取得了积极成果，也感谢其他游客迅速按照指示撤离公园，为急救人员处理情况让路。”
Oaks 游乐园于 1905 年首次开放。其网站称，它提供了“波特兰独特的现代刺激和世纪之交的魅力，让几代西北人感到欣喜”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/15/oregon-amusement-park-ride-stuck-upside-down</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>93 个成员国表示，必须允许国际刑事法院“不受威胁”地开展工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/article/2024/jun/15/icc-must-be-allowed-to-carry-out-work-without-intimidation-say-93-member-states</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T16:48:03Z国际刑事法院93个国家在一次旨在加强对国际刑事法院支持的重大公开干预中表示，必须允许国际刑事法院“不受恐吓”地开展工作。
在一份联合声明中周五晚些时候发布，国际刑事法院的众多成员国发誓要捍卫该机构并“保护其完整性，免受任何政治干预和针对法院、其官员和与其合作者的压力”。
在《卫报》发表关于以色列及其情报机构破坏、影响和恐吓法院的报道之后，法院及其工作人员表现出了团结，这是以色列及其情报机构破坏、影响和恐吓法院的行动的一部分。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/28/spying-hacking-intimidation-israel-war-icc-exposed&quot;&gt;九年监视和间谍活动。
此前，国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗办公室也发出警告，称其受到了“多种形式的威胁”和敌对情报活动，这些活动显然意在干扰和不正当地影响检察官的工作。
上个月，汗宣布他已经提交了逮捕令申请，指控哈马斯和以色列高级官员犯有战争罪和罪行反人类罪，他指控哈马斯在 10 月 7 日的袭击以及随后的加沙战争中犯下了这些罪行。
汗决定对以色列总理本雅明内塔尼亚胡和国防部长约阿夫加兰特申请逮捕令，这是国际刑事法院检察官首次对西方亲密盟友的领导人采取此类行动。此举激起了以色列及其美国盟友的强烈反应。
支持国际刑事法院的声明由该法院的五个成员国——比利时、智利、约旦、塞内加尔和斯洛文尼亚——起草，据了解，该声明已于上周提交给该法院的其他缔约国征求他们的同意。
一位熟悉这一努力的外交消息人士表示，有关以色列针对该法院的情报行动的披露“确实让很多外交官大开眼界”，并且“让一些人意识到，现在是时候发表某种声明来回应现在曝光的事情了”。
然而，他们表示，该声明也是对最近针对国际刑事法院的其他敌对活动的回应，例如去年的网络攻击，而且是在检察官正在对涉嫌参与乌克兰战争罪和反人类罪的俄罗斯高级政治和军事人物进行调查之际。
“法院正在追捕一些非常有权势的人消息人士说：“现在是时候发出一个信息，即缔约国将捍卫该法院。”

长期观察国际刑事法院的人士表示，值得注意的是，德国、法国、加拿大和英国等西方主要大国都支持该声明，该声明呼吁“所有国家确保与法院充分合作，以使其履行重要职责”。

他们还指出，支持该声明的国家数量众多——国际刑事法院 124 个成员国中的 93 个——并指出，以前支持该法院的声明并没有获得那么多支持。

“这是国际团结的独特时刻，93 个国际刑事法院缔约国站出来捍卫全球正义，追究大规模暴行的责任”，国际人权联合会驻国际刑事法院代表 Danya Chaikel 表示。

“他们共同反对以色列、美国和俄罗斯等强国对法院的恶意威胁，并强烈反对以色列、美国和俄罗斯等强国对法院的恶意威胁，并强烈反对以色列、美国和俄罗斯等强国对法院的恶意威胁，拒绝他们为谋取政治利益而操纵法治的行为，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/article/2024/jun/15/icc-must-be-allowed-to-carry-out-work-without-intimidation-say-93-member-states</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方称，八名以色列士兵在加沙南部丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/israeli-soldiers-killed-in-southern-gaza-military-says</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T16:02:29Z突发新闻以色列军方称，八名以色列士兵在加沙南部丧生。
以色列军方仅确认了其中一名死者的身份。目前没有进一步的信息。这些死亡事件可能会激起停火的呼声，并加剧以色列公众对极端正统派免于军队干预的愤怒。
更多内容敬请关注…获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/israeli-soldiers-killed-in-southern-gaza-military-says</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国副总统卡马拉·哈里斯宣布向乌克兰提供 15 亿美元援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/us-vice-president-kamala-harris-announces-15bn-in-ukraine-aid</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T15:39:01Z卡马拉·哈里斯和弗拉基米尔·泽连斯基并肩站在一起，站在各自国家的国旗前美国副总统卡马拉·哈里斯已承诺向乌克兰能源部门及其人道主义局势提供超过 15 亿美元的援助在与俄罗斯持续的战争中。
哈里斯在瑞士卢塞恩举行的和平峰会上宣布了这一消息，她在那里会见了乌克兰总统泽连斯基。预计她稍后将在峰会上发表讲话。
“这场战争对（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京来说仍然是彻底的失败，”哈里斯在与泽连斯基的双边会晤中表示。
“维护国际准则符合我们的利益，”她补充道，并承诺美国将支持乌克兰。
副总统办公室表示，这 15 亿美元包括 5 亿美元的新能源援助资金，以及将之前宣布的 3.24 亿美元资金重新用于乌克兰的紧急能源基础设施修复和其他需求。
“这些努力将帮助乌克兰应对俄罗斯对乌克兰能源基础设施的最新攻击，支持修复和恢复，提高乌克兰对能源供应中断的抵御能力，并为修复和扩大乌克兰能源系统奠定基础，”哈里斯办公室表示。
她还宣布，美国国务院和美国国际开发署将提供超过 3.79 亿美元的人道主义援助，以帮助难民和其他受灾民众战争。
这笔钱将用于为数百万乌克兰人提供粮食援助、医疗服务、住所以及供水、卫生和个人卫生服务。
哈里斯将在此次集会上呆不到 24 小时，并将代表美国总统乔·拜登出席此次活动。总统刚刚结束在意大利举行的G7峰会，返回美国参加在洛杉矶举行的连任竞选筹款活动。
拜登在G7峰会上与泽连斯基举行了会面，签署了美乌双边安全协议，并在法国参加了二战诺曼底登陆80周年纪念活动。
白宫国家安全顾问杰克·沙利文将代表美国出席周日的峰会，并帮助建立乌克兰儿童从俄罗斯返回和能源安全工作组。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/us-vice-president-kamala-harris-announces-15bn-in-ukraine-aid</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙 VS 克罗地亚：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/15/spain-v-croatia-euro-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T15:45:49Z卢卡·莫德里奇热身。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/15/spain-v-croatia-euro-2024-live</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“情况非常严重”：法国的图拉姆呼吁选民不要让极右翼政党参与选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/15/france-marcus-thuram-keep-far-right-out-election-national-rally</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T13:28:53Z法国的马库斯·图拉姆在德国的新闻发布会上发表讲话。法国前锋马库斯·图拉姆敦促他的同胞“每天战斗”，以防止崛起的民族主义极右翼在他的国家提前举行的议会选举中掌权。
图拉姆周六，姆巴佩在德国举行的 2024 年欧洲杯新闻发布会上发表了讲话。两天前，他的队友奥斯曼·登贝莱恳求人们参加总统埃马纽埃尔·马克龙召集的选举。选举将于 6 月 30 日和 7 月 7 日分两轮进行。

相关：姆巴佩计划：与法国共度一个夏天能否让前锋再次微笑？

“我认为情况很糟糕，”图拉姆说。 “这非常严重。我是在周日与加拿大的友谊赛后得知此事的。我们在更衣室里都很震惊。
“这是我们当今社会的悲哀现实……正如奥斯曼所说，我们必须告诉每个人去投票。我们每天都需要战斗，这样这种情况就不会发生，国民联盟就不会成功。”
上周日，在玛丽娜·勒庞的反移民国民联盟在欧洲议会选举中取得历史性进展后，马克龙宣布举行国民议会选举，令全国人民感到惊讶。
周六，巴黎和法国各地爆发抗议活动，人们担心选举将产生法国自二战以来第一个极右翼政府。法国大选的两轮连续周日举行，这可能会为法国队在 16 强赛和四分之一决赛中的比赛画上句号，而人们普遍预测法国队将赢得这场比赛。
“我希望法国队的每个人都和我一样的看法，”图拉姆说。“我明白有些球员来这里只是说人们应该投票，但我认为这还不够；你还必须解释我们是如何走到这一步的，以及情况的严重性。我毫不怀疑，法国队里的每个人都和我一样想。”
法国队将于周一对阵奥地利，拉开 2024 年欧洲杯征程。他们随后将在 D 组迎战荷兰和波兰。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/15/france-marcus-thuram-keep-far-right-out-election-national-rally</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登祝特朗普 78 岁生日快乐，竞选活动因年龄问题陷入争执</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/15/biden-wishes-trump-happy-birthday</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T14:50:44Z拜登站在来自世界各地的国旗前。乔·拜登借用唐纳德·特朗普的策略，向他的对手提出了一个讽刺性的 X 上的生日祝福，写道：“唐纳德，78 岁生日快乐。从一个老人那里学到：年龄只是一个数字。”
然后，总统将自己的想法与一段尖刻的视频结合起来，讽刺地吹捧“特朗普 78 项历史性……‘成就’”，随后拜登竞选连任的发言人补充道：“代表美国，我们提前送给你 79 岁生日的礼物：确保你再也不会当总统。”
拜登的言论发布之际，他的竞选团队试图在其输出中注入一些机智和活泼的俏皮话，批评他的前任总统，而不仅仅是关于民主的基本警告，还批评了其他话题，比如特朗普的发型、他兜售圣经和他在纽约审判中的精力水平，在被判定伪造与支付给成人电影演员斯托米的封口费有关的商业记录之前，他经常闭上眼睛丹尼尔斯。
特朗普被定罪不到两周前，拜登的儿子亨特因吸食可卡因购买手枪而被定罪。

相关：民主党利用特朗普关于密尔沃基的“可怕城市”言论做广告

将年龄问题带到竞选摔跤垫上是一种对两位候选人都存在风险的策略。但对于民主党人来说，愿意接受它标志着方向的改变。
几个月来，拜登竞选团队一直在淡化对拜登精神敏锐度的质疑。但现在，它正直面这一问题，因为民意调查显示，86% 的美国人认为这位 81 岁的总统年纪太大，不适合连任第二任期，而比他小不到四岁的特朗普只有 59% 的人持这种观点。
但在拜登上周访问欧洲期间似乎多次走神，并在第一夫人吉尔·拜登或其他世界领导人的引导下回到原位后，年龄问题再次浮出水面。
最近还有一篇《华尔街日报》长达 3,000 字的尖锐文章，其中引用了众多议员的话，他们说，他们目睹了拜登的“下滑”，经历了好时光和坏时光。 《华尔街日报》称，白宫“密切关注”参与报道的民主党人，并鼓励他们回电强调拜登的优势。
在威斯康星州举行的由拜登和副总统卡马拉·哈里斯的老年支持者举办的竞选活动中，第一夫人提出了丈夫年龄是一种优势的论点。
“这次选举肯定与年龄无关，”吉尔·拜登说。“乔和另一个人基本上是同龄人。我们不要被愚弄，乔并不是我们一生中最有影响力的总统之一，尽管他年纪大了，但正是因为年纪大了。”
对于这位前总统来说，周五年满 78 岁意味着要在西棕榈滩的一个会议中心向“Club 47”粉丝俱乐部成员发表讲话，并追击他的对手。 “我们的国家正被无能的人摧毁，”特朗普在呼吁所有总统通过能力倾向测试时说道。
此前一天，国会共和党人演唱了自己的《生日快乐》并向特朗普赠送了蛋糕和礼物，这是特朗普自 2021 年 1 月 6 日支持者袭击国会大厦以来首次访问国会山，几周前拜登在 2020 年总统大选中击败他。
特朗普本人似乎对即将迎来里程碑式生日的前景并不太兴奋。上周，他在拉斯维加斯的一次集会上告诉支持者：“在某个时候，你不想听到‘生日快乐’。你只想假装这一天不存在。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/15/biden-wishes-trump-happy-birthday</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典欧盟外交官约翰·弗洛德鲁斯通过囚犯交换从伊朗监狱获释</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/swedish-eu-diplomat-johan-floderus-freed-from-iran-jail-in-prisoner-swap</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T14:40:48Z约翰·弗洛德鲁斯获释前在伊朗德黑兰的一场法庭会议上与两名男子交谈瑞典首相表示，在伊朗被关押两年的瑞典欧盟外交官约翰·弗洛德鲁斯现已获释，目前正在回国途中。宣布。
乌尔夫·克里斯特森周六表示，伊朗终身监禁犯哈米德·诺里 (Hamid Noury) 将与约翰·弗洛德鲁斯 (Johan Floderus) 和伊朗裔瑞典公民赛义德·阿齐兹 (Saeed Azizi) 交换。
几个月前，弗洛德鲁斯的父亲表示，他们预计他会被判处死刑或终身监禁，因为他被指控从事间谍活动，尽管欧盟、瑞典政府和他的家人提出抗议，他们都说这些指控是捏造的。
今年早些时候，阿齐兹因国家安全指控被判处五年监禁，判决得以维持。
克里斯特森在 X 上发布的一段视频中说：“伊朗把这些瑞典人当成了玩世不恭的棋子谈判游戏，目的是让伊朗公民哈米德·诺里 (Hamid Noury) 从瑞典获释。”
诺里因在担任德黑兰附近戈哈达什特监狱副检察官期间参与了数千名政治犯的死亡事件而在瑞典被判处终身监禁，许多人认为这促使弗洛德鲁斯在 2022 年离开该国时被拘留。

相关：“地狱层”：瑞典欧盟外交官的父亲呼吁释放他伊朗

“一直以来，很明显，这次行动需要做出艰难的决定，”瑞典首相说道。
弗洛德鲁斯所在的团队是瑞典欧盟专员伊尔瓦·约翰逊，她表示：“约翰终于自由了，他被错误地关押在伊朗监狱两年多。我非常非常高兴。我为约翰、他的家人和朋友感到高兴。
“在过去的两年里，每一天，约翰都活在我们的脑海和心中。我们每天都在谈论他，现在我们终于能够说：‘欢迎回家，约翰，欢迎回家’，我们感到非常欣慰和高兴，”她补充道。
欧盟在一份声明中表示，这位 33 岁的年轻人曾在欧盟对外服务部阿富汗事务处工作，他“正在从臭名昭著的埃文监狱回家的路上”，他的家人说他在那里被关押在非人道的条件下。
欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩表示，她“很高兴”，并祝贺瑞典为释放弗洛德鲁斯所做的“坚持不懈”的努力。


很高兴听到我们的瑞典同事约翰·弗洛德鲁斯和他的同胞赛义德·阿齐兹从伊朗不公正的拘留中获释的消息。
我祝愿他们与亲人团聚愉快。 
祝贺瑞典为实现这一结果而坚持不懈的努力。— Ursula von der Leyen (@vonderleyen) 2024 年 6 月 15 日


周六，全家人正前往机场。
牛津大学、伦敦大学亚非学院和乌普萨拉大学毕业生弗洛德鲁斯于 2022 年 4 月 17 日在德黑兰机场拜访一位在瑞典驻伊朗大使馆工作的朋友后被拘留。他曾多次前往伊朗参加欧盟与伊朗联合项目，以支持逃离塔利班的阿富汗成人和儿童。
他的身份直到 9 月，他的家人承认他们的“沉默外交”没有奏效，他的身份才被曝光。
12 月，弗洛德鲁斯被指控“与犹太复国主义占领政权进行非常广泛的情报合作”和“地球上的腐败”。他的家人上个月得知，检察官正在寻求对此案判处死刑，并相信最早可能在周日宣判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/swedish-eu-diplomat-johan-floderus-freed-from-iran-jail-in-prisoner-swap</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度：作家阿兰达蒂·罗伊将因 2010 年克什米尔言论被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/india-author-arundhati-roy-to-be-prosecuted-over-2010-kashmir-remarks</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T14:07:37Z阿兰达蒂·罗伊。印度当局已批准起诉布克奖得主、印度小说家阿兰达蒂·罗伊，原因是她在 2010 年的一次活动中对克什米尔发表了评论。
最高官员德里政府的 VK Saxena 批准对 Roy 采取法律行动，Roy 的小说《微物之神》于 1997 年根据反恐立法与前大学教授 Sheikh Showkat Hussain 一起获得了布克奖。
据印度报业托拉斯援引 Saxena 办公室官员的话报道，对 Roy 和前克什米尔中央大学教授 Hussain 的行动是因涉嫌发表挑衅性言论。
担任副州长的 Saxena 是总理纳伦德拉·莫迪执政的人民党的政治家。
虽然 62 岁的 Roy 是印度最著名的在世作家之一，但她的积极行动和对莫迪政府的直言不讳的批评，包括对针对少数民族的法律的批评，使她在印度成为一个两极分化的人物。
周五的发展是在以下消息之后发生的：Saxena 去年 10 月批准此案在法庭上进行审理——距离最初对 Roy 和其他几人提起刑事诉讼已有十多年已归档。投诉涉及罗伊关于有争议的克什米尔领土不是印度“不可分割”一部分的评论，并指责她和其他人发表主张克什米尔脱离印度的演讲。
2010 年，当罗伊在小组讨论中发表的评论时，她在德里的家被抗议者包围，当时大约 150 名印度人民党妇女组织成员要求她撤回声明或离开该国。
印度共产党（马克思主义）谴责了起诉的决定，该党在一份声明中表示：“应受谴责。德里地方法院已批准根据严苛的《非法活动（预防）法》起诉阿兰达蒂·罗伊，原因是据报道，他 14 年前（2010 年）发表了一次演讲。这违背了法西斯主义的逻辑。时机令人怀疑，因为法院和律师都在休假。”
批评人士称，根据《非法活动（预防）法》起诉阿兰达蒂·罗伊违宪且不民主。 UAPA 表面上是一项反恐法，莫迪政府经常使用它来试图压制政府批评者，包括律师、活动家、记者、牧师、诗人、学者、民间社会成员和克什米尔平民。
近年来，罗伊成为莫迪政府最引人注目的批评者之一，人权组织和其他组织指责莫迪政府针对活动家并压制言论自由。
记者通过她的机构联系了罗伊征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/15/india-author-arundhati-roy-to-be-prosecuted-over-2010-kashmir-remarks</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国拒绝放宽难民签证规定 致儿童被困战区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/15/children-trapped-in-war-zones-because-of-uk-refusal-to-ease-refugee-visa-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/15/children-trapped-in-war-zones-because-of-uk-refusal-to-ease-refugee-visa-rules</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利 VS 瑞士：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/15/hungary-v-switzerland-euro-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T12:48:08Z科隆的气氛愈发浓烈。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/15/hungary-v-switzerland-euro-2024-live</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“客人喜欢被了解”：餐厅通过个人预订吸引食客回头</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/article/2024/jun/15/guests-like-to-be-known-restaurants-luring-diners-back-via-personal-reservations</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T11:36:04Z伦敦市中心的 7 月餐厅，四位食客正在用餐在您最喜欢的餐厅预订餐桌不再需要简单地联系餐厅并提供您的详细信息。现在，餐厅也经常会联系你——有时甚至会联系好几次。
英国数百家餐厅使用的在线预订平台现在会发送预订确认、提醒、反馈请求、未来优惠和新闻。有些餐厅会在顾客光顾后向他们发送“个性化预订链接”，以鼓励他们再次光临。“我希望你上次光临过得很愉快……希望你能尽快再来光顾我们，”伦敦东部一家泰国餐厅 Som Saa 通过预订平台 SevenRooms 发送的一个例子是这样的。
“如果你想探索更多菜单，并且已经想好了日期，你可以随时通过我们的直接预订链接预订餐桌。希望很快能见到你们，Som Saa 团队。”
Som Saa 联合创始人 Mark Dobbie 表示：“在伦敦这样的城市，有时很难从人群中脱颖而出，所以能够提醒人们我们在这里是很有帮助的。”
July 是一家新开的伦敦市中心餐厅，它使用 SevenRooms，也一直在发送个人预订链接。“到目前为止，一切进展顺利，”联合创始人 Julian Oschmann 表示。“大约 10% 的首次客人会使用它进行再次预订。”


我们从收到的客户反馈中学到了很多东西。我们以团队的形式看待这个问题，看看我们可以做些什么来改进。

Mark Dobbie，Som Saa



SevenRooms 在 2019 年推出了所谓的“营销自动化”，但表示餐厅正越来越多地向个性化客户沟通迈进。客人可能会在某些时刻被邀请再次预订，包括第一次访问后，如果他们在一定天数内没有来过，或者如果他们在取消后没有重新预订。该平台表示，如果他们购买了特定的葡萄酒，或者达到了消费门槛，餐厅也可能会鼓励他们再次预订。
“餐厅经营者已经意识到个性化的保留营销比其他策略效果更好，”SevenRooms 发言人说。 “餐厅希望了解并理解他们的客人，而客人也希望他们最喜欢的地方能被‘了解’。”



Som Saa，位于伦敦利物浦街车站附近。 摄影：Sophia Evans/The Observer


根据通货膨胀和生活成本危机导致2023 年餐厅支出下降 6.7%巴克莱数据。在那些仍在外出就餐的人中，有一种趋势，尤其是年轻的顾客，在决定去哪家餐厅之前，会预订多个餐厅。预订平台 ResDiary 报告称，2023 年预订的缺席率增加了 60%，达到 8%，而 2022 年为 5%。该公司表示，缺席导致每个餐厅平均每年损失 3,600 英镑的收入。发送提醒可以减少取消。
反馈电子邮件也很有价值。“我们从收到的客户反馈中学到了很多东西，”Dobbie 说。“我们每周都会作为一个团队来看待它，并讨论我们是否可以做些不同的事情来改进。我们的回复率约为 15%。我很高兴地说，绝大多数都是积极的。”
这些沟通还可以帮助餐厅为特定客人量身定制优惠。 “例如，你可以标记一位对稀有雷司令酒单超级感兴趣的客人，当酒单更新后，你可以特别让他们和其他雷司令爱好者知道，你可能会对某件事感兴趣，”Dobbie 说。
Lumière 餐厅咨询公司的老板 Ben Floyd 建议他的客户与顾客保持联系。他说，除非一道菜或一个场所成为热门话题，否则 Instagram 等社交媒体网站不会带来太多客户。“有了预订平台，你可以提醒人们你在那里，并且更有针对性地进行营销。”
SevenRooms 的数据显示，餐厅从每封自动电子邮件活动中平均获得 727 英镑的收入。
但是，从预订链接到时事通讯，太多的电子邮件可能会让潜在客户望而却步，尽管食客可以选择不接收通信。“每周不断轰炸优惠信息很烦人，”Floyd 说。“这是一条界线。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/article/2024/jun/15/guests-like-to-be-known-restaurants-luring-diners-back-via-personal-reservations</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管存在健康风险，户外服装品牌仍在使用“永久性化学品”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/15/outdoor-clothing-brands-still-using-forever-chemicals-despite-health-risk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/15/outdoor-clothing-brands-still-using-forever-chemicals-despite-health-risk</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃确诊癌症后首次公开露面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/15/princess-of-wales-catherine-arrives-at-first-public-appearance-since-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T10:02:20Z威尔士王妃从马车里向外张望。威尔士王妃乘坐马车参加阅兵仪式，她的三个孩子乔治王子、夏洛特公主和路易斯王子也一同出席，这是她自披露罹患癌症以来首次公开露面诊断。
凯瑟琳身穿白色衣服，带有海军蓝细节，早些时候有人拍到她乘车抵达活动现场。
查尔斯国王和卡米拉王后乘坐马车参加皇家游行，走在威尔士王妃前面。



威尔士王妃与威尔士亲王和威尔士乔治王子在周六国王生日游行前抵达白金汉宫的合影。  摄影：Henry Nicholls/AFP/Getty Images


在活动开始前，凯特在一份声明中表示：“我期待着本周末与家人一起参加国王生日游行，并希望在夏天参加一些公共活动，但我同样知道我还没有脱离危险。
“我正在学习如何保持耐心，尤其是在不确定的情况下。
“顺其自然地度过每一天，倾听我的身体，让自己花这段时间治愈。”
威尔士亲王说她正在“取得良好进展”，但“有好日子也有坏日子”。 “在那些糟糕的日子里，你会感到虚弱、疲惫，你必须让你的身体休息。但在好日子里，当你感觉更强壮时，你会想尽量保持健康。”她补充说，她的治疗将持续“几个月”。
白金汉宫发言人说：“陛下很高兴公主能够参加明天的活动，并非常期待当天的所有活动。”
庆祝活动在君主生日当天举行，已有 260 多年的历史。在此次活动中，凯特以上校身份代表的爱尔兰卫队第 9 连将参加国王的阅兵仪式。
在上周宣读给该团的一封信中，正在接受化疗的威尔士王妃写信给爱尔兰卫队，为无法接受敬礼道歉并祝他们好运。詹姆斯·巴克纳尔中将将代表她接受敬礼。
国王也在接受癌症治疗，在仪式上不会骑马，而是坐在阿斯科特四轮马车上检阅阅兵队伍。他三岁时首次参加列队行进，与他的祖母伊丽莎白王太后一起乘坐马车。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/15/princess-of-wales-catherine-arrives-at-first-public-appearance-since-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大选直播：保守党对手包围下，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 誓言大选后不会辞去议员职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/15/uk-general-election-rishi-sunak-conservatives-keir-starmer-labour</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T08:19:03ZRishi Sunak 本周出席在意大利举行的 G7 峰会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/15/uk-general-election-rishi-sunak-conservatives-keir-starmer-labour</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>