<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 21:13:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世界上最丑草坪冠军称她把浇水工作留给了大自然</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-ugliest-lawn-winner-water-drinking-grass</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T18:00:40Z一片棕色、斑驳的草地，两边是绿树新西兰基督城附近一块被太阳晒焦的草坪被评为世界上最丑的草坪。
今年是第二年，世界上最丑草坪比赛奖励那些不给枯黄的草地和斑驳的花坛浇水的草坪主人。
Birdlings Flat 定居点的获胜草坪属于 Leisa Elliott，由于受到沿海强风和少雨的影响，草坪被修剪得很整齐。
“我住在一个沿海小社区，”Elliott 说。“我们的饮用水是从附近 Kaitorete Spit 的一口井抽来的。在我看来，饮用水就是饮用水，而不是浇灌草坪的水。”



Leisa Elliott 的获奖草坪位于新西兰坎特伯雷地区的 Birdlings Flat。 摄影：Leisa Elliot


比赛始于瑞典哥特兰市，旨在促进岛上的水资源保护。2022 年因缺水而实施的灌溉禁令引发了居民之间的竞争，并迅速获得了全球认可。
Elliott 说：“我的目标是创建一个主要照顾自己的花园，形成自己的自然节奏。”草坪周围长满了茂盛的仙人掌，非常适合炎热的天气。
“大自然在这里浇灌，”她说。“雨水一来，变化就令人惊叹。沙漠之后的绿洲令人叹为观止。”
野生动物不受干扰地茁壮成长，经常聚集在埃利奥特的池塘边。“许多种类的鸟儿在池塘里喝水和洗澡。铃鸟、扇尾鸟、银眼鸟、不同种类的雀科鸟、黑鸟、八哥。名单还很长。蜜蜂和壁虎也把这里当成家。”
埃利奥特在二月份的早餐节目中了解到了比赛。“我们正经历着高于正常的夏季气温，我的草坪绝对符合比赛的要求。”
由哥特兰岛居民组成的评审团经过一个小时的审议一致投票支持埃利奥特的草坪。 “她的草坪可能无法赢得选美比赛，但它传达的可持续性和适应性信息赢得了人们的心，”他们说。“土地干旱，被天气侵蚀，上面点缀着自然的、风雨雕刻的凹痕，点缀着没有人类干扰的景观的柔和色彩。”
帮助组织比赛的旅游机构 Region Gotland 的品牌总监 Mimmi Gibson 表示，争夺冠军的竞争非常激烈。“我的意思是，它们都很糟糕，”她说。“它们太可怕了。”
Gibson 说，她希望一年一度的比赛能继续为人们提供乐观情绪，并为他们在气候危机期间可以采取的小而有意义的行动提供想法。在哥特兰岛，自 2022 年以来，比赛和其他举措每年将用水量减少 5% 至 7%。
“我们都必须疏导这种对环境问题和我们作为全球人口所面临的挑战的焦虑，”Gison 说。 “而这是实现这一目标的一种方式，不是让人们感觉不好，而是让他们感觉良好。
“一开始你会站起来大笑，然后想：‘天啊，这是什么？’然后你开始思考。这不仅仅是一件有趣的事情，它实际上节约了水。我认为人们喜欢这样。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-ugliest-lawn-winner-water-drinking-grass</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Megan Thee Stallion 获得对说唱歌手 Tory Lanez 的限制令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/megan-thee-stallion-restraining-order-tory-lanez</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T18:09:02Z一名身穿粉色和紫色服装的女子站在舞台上Megan Thee Stallion 已获得 监禁说唱歌手 Tory Lanez 至 2030 年初。
洛杉矶高等法院法官 Richard Bloom 批准了 Megan 的保护令请求，此前这位嘻哈明星指控 Lanez 在监狱中通过代理人骚扰她，他因向她的脚开枪而被判处 10 年徒刑。
该命令在周四的听证会后获得批准。 Lanez 的律师 Michael Hayden 在反对限制令请求的文件中写道，他的当事人被监禁意味着对 Megan“不再存在任何形式的当前或未来威胁”，并且两人最近没有直接接触。
周四听证会的摘要称，Bloom 发现 Megan 的律师已满足延长临时限制令至 2030 年 1 月 9 日的举证责任。
Hayden 周五没有立即回复寻求评论的消息。
Megan 在 11 月获得了临时命令，此前她指控加拿大说唱歌手 Lanez（法定名称为 Daystar Peterson）利用第三方继续在网上骚扰她。
请愿书称，位于 Tehachapi 的加州惩教机构的通话记录显示，Lanez 正在协调对 Megan 信誉的攻击，包括虚假声称案件中的枪支和子弹碎片是失踪。
2022 年 12 月，Lanez 被判犯有三项重罪：使用半自动枪支袭击；在车内持有装有子弹的未注册枪支；并因严重疏忽而开枪。
法官驳回了 Lanez 律师提出的重新审判动议，他们正在对他的定罪提出上诉。
Megan 在审判期间作证说，Lanez 朝她的脚后部开枪，并在她离开他们乘坐的车辆时大喊让她跳舞，当时她正在离开Kylie Jenner位于好莱坞山庄的家中参加派对。
29 岁的 Megan 在枪击案发生时已经是一位冉冉升起的新星，她的music 的受欢迎程度自此飙升。她于 2021 年获得格莱美最佳新人奖，并与 Savage 合作推出单曲冠军单曲，该单曲由碧昂丝 (Beyoncé) 演唱，并作为嘉宾参加 Cardi B 的 WAP。
32 岁的 Lanez 于 2009 年开始发行混音带，人气稳步上升，并进入主流唱片公司专辑。他的最后两张专辑进入 Billboard 排行榜前 10 名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/megan-thee-stallion-restraining-order-tory-lanez</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利主教表示，男同性恋者可以接受牧师培训但必须独身</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/gay-men-can-train-as-catholic-priests-but-must-observe-celibacy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T17:34:07Z教皇方济各每周都会在梵蒂冈举行接见。他戴着眼镜坐着。根据意大利主教会议（CIE）宣布的新准则，只要保持独身，男同性恋者将被允许在罗马天主教神学院接受牧师培训。
这一决定标志着教皇方济各之前持有的观点发生了转变，教皇方济各认为，由于男同性恋者过双重生活的风险，不应允许他们进入神学院。
根据指导方针，对于有志于成为牧师的人来说，最重要的是表现出“对独身生活的倾向”。
“在形成过程中，当提到同性恋倾向时，不应将辨别力仅仅降低到这一方面，”CIE周五表示，并补充说，“在情感和性领域对神职人员进行培训的目的是能够将独身生活中的贞洁视为礼物，自由选择并负责任地生活。”
然而，重申，虽然天主教会“深深尊重相关人士”，但有性行为的男同性恋者不能进入神学院或任何其他神圣的教团。
去年 5 月，教皇方济各被迫道歉，因为他在与主教讨论接纳男同性恋者进入神学院时使用了冒犯性的辱骂性语言。
此前，意大利媒体报道称，教皇表示一些神学院已经存在太多“frociaggine”。这个意大利语单词大致翻译为“同性恋”。教皇在道歉中表示，他“从未有意冒犯或以恐同的言辞表达自己”。
事件发生后，《信使报》刊登了 22 岁青年洛伦佐·米歇尔·诺埃·卡鲁索 (Lorenzo Michele Noè Caruso) 的一封信，卡鲁索表示自己因是同性恋而被神学院开除，并描述了一种“有毒和选择性教权主义”的文化。据报道，教皇对此作出回应，邀请这位年轻人“继续”他的职业研究。
自 2013 年当选教皇以来，方济各一直试图在他的公开声明中对 LGBTQ+ 人群采取更具包容性的语气，这让保守派红衣主教非常不屑。
在成为教皇后不久，他在回答有关同性恋牧师的问题时说：“我有什么资格评判？”
他在 2023 年 12 月批准了一项裁决，允许牧师为未婚和同性伴侣祝福，这对天主教会来说是一个重大的立场转变。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/gay-men-can-train-as-catholic-priests-but-must-observe-celibacy</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉总统马杜罗在选举舞弊指控引发愤怒中宣誓就职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/nicolas-maduro-inauguration-alleged-election-theft</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/nicolas-maduro-inauguration-alleged-election-theft</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克和拉马斯瓦米派遣特工到美国政府各部门寻求削减开支</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/musk-ramaswamy-doge-cuts</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T16:30:32Z两名男子戴领带的合成图埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米已经派遣使者前往美国政府各处，准备联合削减公共支出。 Doge（政府效率部）的负责人，这是一个非政府机构，由唐纳德·特朗普下令，旨在帮助实现他彻底改组政府的目标。唐纳德·特朗普。
据《华盛顿邮报》报道，这两位科技亿万富翁已经向十多个联邦机构派出了助手，以寻找可能的削减措施。
这些机构包括财政部、国税局、国土安全部、退伍军人事务部和卫生与公众服务部。

相关：“特朗普是个小人物，马斯克是个大人物’：历史学家预测当选总统将遭遇麻烦

据《华盛顿邮报》报道，Doge 的招聘工作已在进行中，马斯克的火箭制造企业 SpaceX 位于华盛顿特区的办公室里已经有 50 多名工作人员在工作。最终的招聘目标是，到 1 月 20 日特朗普就职时，招聘 100 名员工。
尽管 Doge 有着远大的目标，但它并不具备官方政府机构的地位，据报道，两人在政府部门的职业工作人员中遭到了怀疑和抵制——部分原因是他们之前对公务员制度的批评。
据《华盛顿邮报》报道，有些人认为，这些人对削减公共支出和监管繁文缛节的复杂性过于天真和傲慢。
虽然马斯克此前设定了 2 万亿美元的削减支出目标，但他最近承认，这一数字可能无法实现。
“我想我们会争取 2 万亿美元。我认为这是最好的结果，”他本周在拉斯维加斯举行的技术贸易展上表示
“但我确实认为你必须要有一些超额。我认为如果我们争取 2 万亿美元，我们就有很大机会获得 1 万亿美元。”
尽管马斯克最近作为特朗普核心圈子的一员几乎无处不在，但他影响支出的能力的局限性似乎在圣诞节前不久得到了体现，当时国会修改了他曾批评过的一项短期支出法案，但仍然包括了许多他公开抱怨的具体支出。
马斯克将自己巨额财富中的约 2.75 亿美元捐给了特朗普的竞选活动。他声称，自从在他拥有的社交媒体平台 X 上发布招聘“愿意每周工作 80 小时以上的超高智商小政府革命者”的广告以来，申请者蜂拥而至。
有些人通过向他发送直接消息来申请，有时还包括他们的智商。
众包招聘活动之后，人们开始更加有条理地尝试填补特定职位。圣诞节后，Doge 宣布正在信息技术、人力资源和财务领域招募全职员工，担任带薪职位。
马斯克的 Boring Company 总裁史蒂夫·戴维斯 (Steve Davis) 已被任命为关键领导人物，同时招聘工作已重点关注立法和监管等特定领域。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/musk-ramaswamy-doge-cuts</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普远程出席纽约市封口费审判宣判 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/10/donald-trump-hush-money-trial-sentencing-new-york-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T14:50:29Z两个男人出现在屏幕上]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/10/donald-trump-hush-money-trial-sentencing-new-york-live-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作者称扎克伯格批准 Meta 使用“盗版”书籍来训练 AI 模型</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/10/mark-zuckerberg-meta-books-ai-models-sarah-silverman</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T13:09:02Z马克·扎克伯格展示了 Meta AI 语音系统一群作者在一份声明中指控称，马克·扎克伯格批准 Meta 使用“盗版”版本的受版权保护的书籍来训练公司的人工智能模型 美国法院文件。
该文件援引 Meta 的内部通讯，声称这家社交网络公司的首席执行官支持使用 LibGen 数据集，这是一个庞大的在线图书档案库，尽管该公司的人工智能执行团队内部警告称，这是一个“我们知道是盗版的”数据集。
根据该文件，内部消息称，使用包含盗版材料的数据库可能会削弱 Facebook 和 Instagram 所有者与监管机构的谈判。 “媒体报道称我们使用了我们知道是盗版的数据集，例如 LibGen，这可能会破坏我们与监管机构的谈判地位。”

相关：埃隆·马斯克表示，用于人工智能训练的所有人类数据都“已耗尽”

美国作家 Ta-Nehisi Coates、喜剧演员 Sarah Silverman 和其他起诉 Meta 侵犯版权的作家在周三于加州联邦法院公开的一份文件中提出了这些指控。
作者2023 年起诉 Meta，称这家社交媒体公司滥用其书籍来训练 Llama，Llama 是其聊天机器人的大型语言模型。
Library Genesis 或 LibGen 数据集是一个起源于俄罗斯的“影子图书馆”，声称包含数百万本小说、非小说类书籍和科学杂志文章。去年，纽约联邦法院下令 LibGen 的匿名运营商向一组出版商支付 3000 万美元（2400 万英镑）的版权侵权赔偿金。
在训练 AI 模型中使用受版权保护的内容已成为 ChatGPT 聊天机器人等生成式 AI 工具开发中的法律战场，创意专业人士和出版商警告称，未经许可使用他们的作品是危及他们的生计和商业模式。
该文件引用了一份备忘录，其中提到了马克·扎克伯格的姓名首字母，并指出“在升级到 MZ 后”，Meta 的 AI 团队“已获准使用 LibGen”。
该文件还引用内部通讯，称 Meta 工程师讨论了访问和审查 LibGen 数据，但犹豫是否启动该过程，因为“使用 [Meta 拥有的] 公司笔记本电脑进行文件点对点共享的术语”感觉不对劲“。
去年，美国地区法官 Vince Chhabria 驳回了 Meta 的 AI 模型生成的文本侵犯版权的指控作者的版权，并且 Meta 非法剥夺了他们书籍的版权管理信息 (CMI)，即有关作品的信息，包括标题、作者姓名和版权所有者。不过，原告被允许修改他们的索赔。
本周，作家们辩称，证据支持了他们的侵权索赔，并有理由重新提起他们的 CMI 案件并增加一项新的计算机欺诈指控。
Chhabria 在周四的听证会上表示，他将允许作家提交修改后的投诉，但对欺诈和 CMI 索赔的是非曲直表示怀疑。
已联系 Meta 征求意见。
路透社对本文有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/10/mark-zuckerberg-meta-books-ai-models-sarah-silverman</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚法院裁定将自杀未遂定为犯罪违宪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/kenya-court-rules-that-criminalising-attempted-suicide-is-unconstitutional</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T11:32:46Z在内罗毕贫民窟的一家精神病中心，排队看医生的患者从膝盖以下往下看一名肯尼亚法官宣布，该国法律中将企图实施性侵定为犯罪的部分违宪。自杀。在周四的一项具有里程碑意义的裁决中，该国高等法院法官 Lawrence Mugambi 表示，刑法第 226 条与宪法相抵触，因为它惩罚了那些患有精神健康问题的人，而他们可能对此几乎没有或完全没有控制权。
虽然宪法第 43 条规定，每个人都有权享有“可达到的最高健康标准”，但刑法规定“任何企图自杀的人都犯有轻罪，可处以最高两年监禁、罚款或两者并处”，该罪行的最低起诉年龄为 8 岁。
“我认为，根据宪法解释的目的和效果原则，刑法第 226 条将精神健康问题定为犯罪，从而认可基于健康的歧视，违反了宪法第 27 条，这是违宪的。穆甘比裁定，“这也让有自杀意念的受害者在社区眼中蒙羞受辱，因为他们的行为超出了他们的精神控制范围。”
这项裁决是在肯尼亚国家人权委员会 (KNCHR) 和肯尼亚精神病学协会等机构向法院提出诉状后做出的，他们在诉状中认为，导致自杀案件增加的主要因素包括“未确诊和未治疗的精神健康状况以及精神残疾，这些疾病会导致自杀意念，并可能导致受影响的人自杀未遂”。
“今天的判决是呼吁个人、社区、组织和政府之间进行公开坦诚的对话，这对提高认识、打击耻辱和歧视大有裨益，”KNCHR 在一份声明中表示，并敦促社区和家庭提供“安全的空间，让受心理健康挑战影响的个人可以分享他们的经历并寻求支持，而不必担心耻辱或歧视”。
肯尼亚的人权组织和医疗从业者过去未能将自杀未遂合法化，并指出此类人需要专门的医疗护理。
2024 年 3 月，肯尼亚领先的精神卫生医院的官员敦促议会考虑废除这项违法法律，以改变人们的看法和耻辱感。

相关：兄弟的疾病如何促使一项计划将精神健康提上非洲议程

Mathari 国家教学和转诊医院的首席执行官 Julius Ogato 博士说：“就像糖尿病是由于大脑中缺乏胰岛素而导致的一样，精神疾病与身体有关，与大脑化学递质失衡有关。这种想法有生物学基础。当有人表现出这些想法时，他们需要同情和急需的支持才能获得治疗。”
尽管承认由于“报告系统的碎片性”，有关自杀的数据很难获得，但肯尼亚卫生部的2021-2026 年自杀预防战略表示，该国的“年龄标准化自杀率为每 100,000 人口 11.0，相当于每天约有 4 人自杀死亡”。
世界卫生组织表示，每年有超过 700,000 人死于自杀，其中 70% 以上的案件发生在低收入国家。和中等收入国家。
在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，或发送电子邮件至jo@samaritans.org或jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至国家自杀预防生命线 988，在988lifeline.org上聊天，或发送短信 HOME至 741741，与危机顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可访问 befrienders.org]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/kenya-court-rules-that-criminalising-attempted-suicide-is-unconstitutional</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非警方发现 26 名埃塞俄比亚人被贩运嫌疑人赤身裸体关押</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ethiopia-arrests-suspected-traffickers-johannesburg</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T11:43:21Z约翰内斯堡景色南非警方从约翰内斯堡疑似人口贩卖团伙手中救出了 26 名埃塞俄比亚人，此前这群人砸碎了一扇窗户和防盗栏，试图从关押他们的房屋中逃脱裸体。
周四晚上，桑德灵厄姆郊区的邻居听到骚动并向警方通报，三人因涉嫌贩卖人口和非法持有枪支而被捕，霍克斯重案组在一份声明中表示。警方敦促公众举报该地区任何其他裸体逃跑的人。
据当地电视台 eNCA 报道，大约 60 名埃塞俄比亚男子被关押在平房里，房子前面一扇开着的窗户下面似乎溅满了血迹。警方称，11 人被送往医院接受治疗。一些埃塞俄比亚人未被警方抓获，目前仍在逃。
“有迹象表明，这是一起人口贩卖案件，因为他们实际上是从那所房子里逃出来的，而且被赤身裸体，这几乎就像是一种让他们感到羞辱、不让他们试图逃跑的作案手法，”警方发言人菲拉尼·恩克瓦拉塞 (Philani Nkwalase) 说道。
自 30 多年前种族隔离制度结束以来，南非吸引了来自非洲各地的移民。然而，人们担心他们走私毒品，推高失业率和暴力犯罪，助长了持续的仇外情绪。
根据 2022 年的人口普查，南非 6200 万人口中约有 240 万是外国出生的人，该普查旨在统计人口，无论移民身份如何。虽然四分之三以上的人来自其他南部非洲国家，但该国约有 58,000 名埃塞俄比亚人。
2024 年 8 月，在约翰内斯堡同一地区发现 82 名埃塞俄比亚人挤在一所房子里，没有足够的食物或适当的厕所和浴室设施。其中 7 人最初被视为未成年人，另有 19 人表示，当他们因涉嫌非法进入南非而被带到法庭时，他们还未成年。
内政部在当月晚些时候的一份声明中表示：“他们都是无证移民，不是人口贩运的受害者，而是被偷运到该国的。”
Nkwalase 表示，目前尚不清楚这两起案件是否有关联，并补充说，警方正在寻找一名翻译，因为语言障碍阻碍了警察从这些人那里得到关于他们如何、为什么以及何时来到南非的答案。
埃塞俄比亚人逃出房屋的邻居告诉 eNCA，她对这一事件感到震惊，并补充说，她唯一一次看到有人来这所房子是在几周前，当时她的儿子去取一个他把球踢过栅栏了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ethiopia-arrests-suspected-traffickers-johannesburg</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安大略省领导人警告称，如果特朗普继续对加拿大征收关税，美国将面临“痛苦”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/trump-canada-tariffs-doug-ford</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/trump-canada-tariffs-doug-ford</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普因纽约封口费案将被判刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/trump-hush-money-sentencing-new-york</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/trump-hush-money-sentencing-new-york</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院将审理 TikTok 禁令或出售案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/10/us-supreme-court-tiktok-ban-sale-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/10/us-supreme-court-tiktok-ban-sale-bill</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 09:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利比亚驱逐 600 名尼日尔人，他们经历了“危险且痛苦的”沙漠之旅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/libya-expels-600-nigeriens-migrant-workers-eu</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T06:00:31Z一长队人坐在边界墙旁的沙漠中超过 600 人被强制驱逐出利比亚，踏上穿越撒哈拉沙漠的“危险和痛苦”之旅，这是据信这是迄今为止北非国家发生的最大规模驱逐事件之一。
国际移民组织 (IOM) 证实，上周末，613 名尼日尔人乘坐卡车抵达尼日尔沙漠小镇迪尔库。他们是过去一个月利比亚当局围捕的大量移民工人之一。
“这是新鲜事。去年 7 月曾有一次驱逐 400 人，但这次是迄今为止驱逐人数最多的一次，”移民遇险慈善机构 Alarm Phone Sahara 的 Azizou Chehou 说道。
驱逐行动发生之际，欧盟国家被指责无视利比亚移民广泛而系统的侵犯和践踏人权的行为，试图减少抵达欧洲的人数，意大利与突尼斯和利比亚签署协议，以减少地中海过境人数。据意大利内政部称，2024 年有 66,317 人抵达意大利，不到 2023 年人数的一半。
非营利组织利比亚难民发言人 David Yambio 表示：“这是欧洲边境政策的赤裸裸体现，将大规模驱逐和死亡外包给利比亚，那里的沙漠变成了墓地。



一些被围捕并驱逐出利比亚的人。 照片：Alarm Phone Sahara


“像 [Viktor] Orbán、[Giorgia] Meloni 或特朗普这样的领导人对这种高效的残忍行为表示赞赏。这不是偶然的；这是设计。欧盟出钱消灭移民，让苦难不为人知，在别人干脏活时，欧盟却袖手旁观。”
切豪说，利比亚和尼日尔之间穿越撒哈拉地区的旅程“危险又令人心痛”。 “沙漠里的冬天非常寒冷，移民挤得像沙丁鱼罐头，为了找到最舒适的地方，可能会发生打斗，人们可能会从卡车上摔下来摔断手脚。人们将以非常糟糕的状态抵达 [阿加德兹]。”

相关：孤坟、散骨：最被忽视和增长最快的移民路线之一的严峻现实

皇家联合服务研究所副研究员、利比亚问题专家 Jalel Harchaoui 表示，定期围捕和驱逐外国工人“自卡扎菲时代以来一直是利比亚南部的传统”，但这次事件引人注目且不同，因为一次性驱逐了大批人。
“目前还没有官方宣布也没有明确的政策——这只是地方当局在围捕人们。然而，在哈夫塔尔联盟（由陆军元帅哈利法·哈夫塔尔领导的利比亚国民军）的言论中，该联盟主要控制着塞卜哈（利比亚南部的一个城市，他们被驱逐出境），往往倾向于妖魔化外国人，特别是来自撒哈拉以南非洲的外国人。”
利比亚长期以来一直是寻求工作的人的目的地，来自尼日尔、马里和乍得的人移居到利比亚南部，从事农业、建筑和零售等行业。其他人移居到该国赚钱前往海岸，加入走私者的船前往欧洲。
联合国难民署发言人表示，该机构相信来自利比亚的移民群体越来越多，并“准备支持国际移民组织，特别是在识别和支持可能需要国际保护的个人方面”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/10/libya-expels-600-nigeriens-migrant-workers-eu</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温在 Rust 审判中起诉检察官，指控其侵犯公民权利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/10/alec-baldwin-rust-movie-trial-sues-prosecutors-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/10/alec-baldwin-rust-movie-trial-sues-prosecutors-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对派称缅甸军队在若开邦的空袭造成约 40 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/myanmar-army-airstrike-rakhine-state</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/myanmar-army-airstrike-rakhine-state</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>