<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 09:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“这非常令人感动”：希腊记录了创纪录的海龟巢穴数量</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/28/its-hugely-moving-record-numbers-of-sea-turtle-nests-recorded-in-greece</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/28/its-hugely-moving-record-numbers-of-sea-turtle-nests-recorded-in-greece</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱迪斯罗杯：橄榄球锦标赛全黑队对阵澳大利亚袋鼠队 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/28/wallabies-australia-vs-new-zealand-all-blacks-rugby-live-updates-bledisloe-cup-scores-results-kick-off-time-wellington</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T07:21:52Z小袋鼠队的汤姆·赖特在对阵全黑队的比赛中抢球。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/sep/28/wallabies-australia-vs-new-zealand-all-blacks-rugby-live-updates-bledisloe-cup-scores-results-kick-off-time-wellington</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毫不费力的技巧、混合沙拉和对生活的某种不耐烦：迈克尔·帕林回忆玛吉·史密斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/sep/28/michael-palin-remembers-maggie-smith</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T06:00:10Z玛吉·史密斯和迈克尔·帕林和玛吉·史密斯合作，就像我在《传教士》和《私人聚会》中所做的那样，就像是在纯正的演技面前。玛吉非常熟练和直观。她可以用最少的努力表现出最大的情感。在玛吉身上，没有一丝浪费。
最细微的眼神可能包含如此多的信息，最细微的手势也可能包含如此重要的意义，你必须绝对保持警惕才能和她在一起。我们一起拍摄的两部电影都是喜剧，玛吉完美的喜剧节奏让人赏心悦目，能参与其中也是一种荣幸。



迈克尔·帕林和玛吉·史密斯在《私人聚会》中。 照片：照片 12/Alamy


她的机智敏锐，总是冷酷地瞄准目标。我记得在拍摄《私人聚会》期间，我和她以及艾伦·本内特在约克郡一家相当高档的餐厅吃饭，当时我发现我的混合沙拉里有一块玻璃。当时并没有引起什么大惊小怪。玛吉对经理说，这只是“一份非常复杂的沙拉”。
玛吉让这一切看起来如此简单，但我总是觉得其中还有别的东西。有什么东西阻碍了她。对生活的不耐烦。她对表演有着如此本能的、毫不费力的理解，这让她对任何她认为枯燥乏味的东西都嗤之以鼻。她不会容忍傻瓜。



佩林和史密斯还主演了 1982 年的《传教士》。 照片：Handmade Films/Allstar


她一直认为，她最喜欢的部分是排练。想方设法让整个事情尽可能完美。一旦你搞定了这一点，剩下的就很容易了，而且正如她暗示的那样，没有那么有趣。
我认为我们一起工作是我一生中最快乐的时光。我将最悲伤地哀悼她的逝去，但最高兴地记住她。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/sep/28/michael-palin-remembers-maggie-smith</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：随着战争蔓延担忧加剧，以色列加强对黎巴嫩真主党目标的袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/28/middle-east-crisis-live-israel-steps-up-attacks-on-hezbollah-targets-in-lebanon-amid-rising-fears-of-wider-war</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T05:49:39Z周六，以色列空袭黎巴嫩贝鲁特南部郊区后，火光四起]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/28/middle-east-crisis-live-israel-steps-up-attacks-on-hezbollah-targets-in-lebanon-amid-rising-fears-of-wider-war</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析显示，自 2010 年以来，议员已申报超过 600 万英镑的“免费赠品”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/28/mps-have-declared-more-than-6m-in-freebies-since-2010-analysis-shows</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/28/mps-have-declared-more-than-6m-in-freebies-since-2010-analysis-shows</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ABC 否认俄罗斯指控两名记者“非法”越境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/28/abc-rejects-russian-claim-two-journalists-involved-in-border-crossing</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T01:10:09ZABC 否认了俄罗斯关于其两名记者进入乌克兰占领的库尔斯克地区后行为违法的说法。ABC 否认了俄罗斯关于其两名记者进入乌克兰占领的库尔斯克地区后行为违法的说法。乌克兰占领的库尔斯克地区。
欧洲通讯员凯瑟琳·迪斯和摄像师弗莱彻·杨被指控于 8 月 31 日从乌克兰“非法”越境进入俄罗斯。
据 ABC 报道，两人在乌克兰军事部队的护送下前往库尔斯克地区的俄罗斯小镇苏贾，该镇目前被乌克兰占领。

相关：乌克兰战争简报：特朗普将会见泽连斯基，并拒绝透露乌克兰是否应该割让领土给俄罗斯

周五，俄罗斯通讯社塔斯社报道称，前苏联克格勃的继任者俄罗斯联邦安全局（FSB）已“启动并正在调查刑事案件”，针对迪斯和杨以及罗马尼亚记者巴尔布·米尔恰（Barbu Mircea），罪名是“非法越过俄罗斯国界”。
据塔斯社报道，该罪行最高可判处五年监禁。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_cd4d88c8-df48-453a-b45b-998bc9ca3038__ 



ABC 发言人否认有任何不当行为，声称两人是合法进入俄罗斯的。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

“我们拒绝俄罗斯声称 ABC 记者做了任何非法行为的说法，”一位发言人说。
“他们在战区的被占领土上报道，完全遵守国际法。
“他们的报道是为了让公众充分了解一个具有国际重要性的故事。”
发言人说，这些记者得到了 ABC 的全力支持。
迪斯和杨的访问是该广播公司自 2022 年入侵乌克兰以来首次进入俄罗斯，也是9 月 4 日的一份报告显示，苏贾的街道上“到处都是碎玻璃、扭曲的金属和碎砖”。
“在这里越过边境不仅有进入战区的身体风险；这也意味着我们作为个人不太可能再回到俄罗斯，”迪斯和杨在文章中写道。
“莫斯科已向国际刑警组织发出红色通缉令，指控其他几名西方记者在乌克兰入侵几天后非法越境。”
这两人加入了意大利、德国、美国和乌克兰新闻机构的记者行列，他们在进入库尔斯克后也受到了持续调查。

相关：俄罗斯禁止《莫斯科时报》打击独立媒体

8 月，联邦安全局开始调查意大利记者 Simone Traini 和 Stefania Battistini；美国有线电视新闻网 (CNN) 记者尼克·帕顿·沃尔什 (Nick Paton Walsh)；德国广播公司德国之声记者尼古拉斯·西蒙·康诺利 (Nicholas Simon Connolly)；以及乌克兰记者 Natalya Nagornaya、Olesya Borovik 和 Diana Butsko，塔斯社报道。
“自 2024 年 8 月 17 日以来，共有 12 名外国记者因涉嫌违法行为被提起刑事诉讼，”联邦安全局表示。
自 2022 年以来，俄罗斯已禁止 200 多名澳大利亚人入境，拒绝大量记者和公众人物“无限期”入境，“这是西方集体仇俄运动的一部分”，当局表示。
据 ABC 报道，其中包括 ABC 记者 Sarah Ferguson、Isabella Higgins、Emily Clark 和 Eric Campbell，他们都报道过乌克兰战争。
前总理托尼·阿博特和约翰·霍华德于 6 月被列入名单。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/sep/28/abc-rejects-russian-claim-two-journalists-involved-in-border-crossing</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普誓言若再次当选总统将对谷歌提起刑事指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/trump-google-threat-criminal-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-09-28T01:21:15Z特朗普对着麦克风讲话唐纳德·特朗普周五威胁说，如果他当选总统，他将指示司法部对谷歌提起刑事指控，声称该公司不公平地展示了关于他的负面新闻文章，而不是他的2024 年大选对手卡马拉·哈里斯。
这一投诉是特朗普在竞选过程中发出的最新威胁，他威胁要利用总统权力来应对真实或假想的敌人，这一投诉是在 Truth Social 上的一篇突然帖子中提出的。
“已经确定谷歌非法使用了一种系统，只揭露和展示关于唐纳德·J·特朗普的坏消息，其中一些是为此目的编造的，同时只揭露关于同志卡马拉·哈里斯的好消息，”特朗普在帖子中说。

相关：万斯将在由“先知”认为哈里斯在行巫术

“这是一种非法活动，希望司法部能以这种公然干涉选举的行为对他们提起刑事诉讼。如果不这样做，并且根据我国法律，当我赢得大选并成为美国总统时，我将要求起诉他们。”
特朗普没有提到最近几周关于他的竞选活动的负面报道可能比哈里斯的更多，促使他猛烈抨击谷歌的原因目前尚不清楚。
谷歌表示，它不会操纵搜索结果来使某个政党受益。该公司在一份声明中表示：“这两个竞选网站在搜索相关和常见搜索查询时始终出现在搜索结果的顶部。”
尽管如此，保守派长期以来一直抱怨谷歌的搜索结果不公平地偏向民主党。右翼媒体研究中心自称是保守派的媒体监督机构，此前曾发布报告称谷歌帮助了民主党。
特朗普竞选团队还强烈抱怨哈里斯竞选团队利用谷歌搜索结果中的“赞助”功能来宣传包括《卫报》在内的媒体的正面新闻报道，但竞选团队改写了标题以偏袒哈里斯。
特朗普关于谷歌搜索结果的帖子是他发誓要起诉所谓反对者的最新例证。
本月，特朗普在另一篇 Truth Social 帖子中威胁说，如果他在 11 月赢得总统大选，他将对任何他认为参与所谓选举舞弊的律师、捐助者、政治人员和其他一系列人提起刑事指控。
在周四的新闻发布会上，特朗普表示前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 应该因未能阻止 1 月 6 日的国会大厦袭击而面临刑事起诉，此次袭击是由他自己的支持者为阻止 2020 年大选后的和平权力移交而发生的暴乱引起的。
周五，在密歇根州的一场竞选集会上，特朗普呼吁“共和党领地”的司法部长对佩洛西和她的丈夫进行调查，因为有报道称他们在司法部对这家信用卡公司提起反垄断诉讼之前出售了 Visa 股票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/trump-google-threat-criminal-charges</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦：风暴袭击美国东南部，造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hurricane-helene-causes-at-least-five-deaths-as-deadly-storm-hits-multiple-us-states</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hurricane-helene-causes-at-least-five-deaths-as-deadly-storm-hits-multiple-us-states</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍里斯·约翰逊：我们考虑对荷兰进行“水上突袭”以夺取新冠疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/boris-johnson-considered-raid-dutch-warehouse-seize-covid-vaccine</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T23:18:37Z鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 进行 Covid 广播鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 在回忆录中透露，他在疫情最严重的时候曾考虑对荷兰的一个仓库进行“水上突袭”，以没收 Covid 疫苗。
这位前首相根据英国《每日邮报》刊登的他即将出版的新书《释放》的摘录，部长于 2021 年 3 月与高级军事官员讨论了这些计划。
当时，阿斯利康疫苗是英吉利海峡两岸出口争端的核心，约翰逊认为欧盟对英国“怀有恶意”。
约翰逊表示，他“已经委托进行一些工作，研究在技术上是否可行对荷兰莱顿的一个仓库发动水上突袭，夺走合法属于我们、英国迫切需要的东西”。
国防参谋长副中将道格·查默斯告诉首相，该计划“当然可行”，将使用刚性充气船在荷兰运河中航行。
“然后他们会在目标会合；进入；保护好人质货物，使用铰接式卡车撤离，然后前往英吉利海峡港口，”约翰逊写道。
然而，查尔默斯告诉约翰逊，不被发现地执行任务会很困难，这意味着英国“必须解释为什么我们实际上是在入侵一个长期的北约盟友”。
约翰逊总结道：“当然，我知道他是对的，我暗中同意他们所有人的想法，但不想大声说出来：整个事情都是疯了。”

相关：Covid 调查：约翰逊和汉考克被指控提出“虚假”的 NHS 声明

其他地方在发表的摘录中，约翰逊否认在新冠疫情封锁期间庆祝自己 56 岁生日的活动中吃过蛋糕，他称这是“人类节日史上最无趣的活动”。
他说，他在 2020 年 6 月 19 日的活动中没有看到或吃过任何蛋糕，并补充说，他和当时的财政大臣里希·苏纳克“从未想到” Partygate 生日聚会“在某种程度上违反了规定”。
他写道：“这是那天实际发生的事情。我短暂地站在内阁会议室的座位上，我全天都在这里开会，而财政大臣和各类工作人员则向我道生日快乐。
“我没有看到蛋糕。我没有吃到盛开的蛋糕。如果这是一场派对，那么它就是人类节日史上最无趣的活动。我刚刚从新冠疫情中恢复过来。我没有唱歌。我没有跳舞。”
唐宁街此前承认，工作人员“短暂聚集”在内阁会议室，据报道，这是约翰逊现任妻子凯莉为他组织的一次惊喜聚会。
约翰逊成为首位因“派对门”在任期间受到刑事处罚的首相，尽管前高级公务员苏·格雷的调查发现，约翰逊和苏纳克事先都不知道此事。
在自传摘录中，约翰逊还表示，如果没有护士的“技能和经验”，他相信自己在重症监护室治疗新冠肺炎时“可能会发火”。
2020 年 4 月，约翰逊因新冠肺炎在重症监护室度过了几天。他描述说，在重症监护室的第一个晚上，他不想入睡，“部分原因是担心我永远也醒不过来”。
出院后，当时的首相在契克斯和他的家人一起待了一段时间他回忆起自己在周四晚上加入为 NHS 鼓掌的行列。
“我激动地鼓掌，因为我的肺告诉我，我经历了一些非常糟糕的事情，如果不是 [他的护士] Jenny 和 Luis，他们整晚用他们的技能和经验摆弄那些氧气管，我想我可能已经死了，”他写道。
进入 ICU 后，约翰逊说他“开始打瞌睡，但不想睡觉 - 部分原因是担心我永远醒不过来，或者担心他们决定在我不知情的情况下进行一些秘密气管切开术”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/boris-johnson-considered-raid-dutch-warehouse-seize-covid-vaccine</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好莱坞山庄豪宅被涂鸦覆盖，警方逮捕多名嫌疑人后将其关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hollywood-hills-mansion-graffiti-vandalism-arrest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T21:56:02Z被树木环绕的豪宅外部布满涂鸦周三，两人因破坏费城费城人队共同所有者儿子拥有的好莱坞山庄一栋废弃豪宅而被捕。
约翰·鲍尔斯·米德尔顿，一名电影制片人拥有一处长期空置的房产，成为涂鸦艺术家和非法占有者的热门目标。
洛杉矶警察局的警员在穆赫兰道一栋豪宅附近巡逻，接到报告称一名男子和一名女子最近在住宅上喷漆，然后驾驶一辆白色梅赛德斯奔驰逃离。
嫌疑人分别是 35 岁的雅各布·史密斯和 19 岁的托米亚·费根，不久后被捕。
“警察的调查显示，两名嫌疑人都进入了私人财产，并使用喷漆破坏了财产，”洛杉矶警察局的声明中写道。警方表示，他们缴获了“数个喷漆罐”以及一把未登记的装满子弹的枪支。
据当局称，史密斯被控涉嫌故意破坏，而费根则面临涉嫌在车内藏有枪支的指控。两人均被拘留，不得保释。
米德尔顿的另一座豪宅也遭遇了类似的命运，该豪宅距离约 5 英里（8 公里），也被非法占有者和涂鸦艺术家占领。据KABC报道，米德尔顿拥有的房产位于穆赫兰道 7571 号和北日落广场道 1754 号。
米德尔顿在逮捕行动发生后的第二天向洛杉矶居民道歉，并承担了对其房产状况的责任。
“发生在我房产上的事情是犯罪行为，我希望所有被捕的人都将受到法律的全面追究，”米德尔顿在给NBC 新闻。“洛杉矶的任何人都不应该忍受失控的非法占用者和破坏行为。”
他还表示，私人安全措施已经到位，但入室盗窃和破坏行为的数量让雇佣的团队不堪重负。在声明中，米德尔顿承诺加强安全措施，24/7 全天候武装警卫和积极维修的工作人员。
米德尔顿还表示，他将向市政府报销保护这些房产所产生的任何费用。
由于网上的病毒式帖子，这些废弃的豪宅吸引了游客，加剧了非法侵入和破坏的问题。最近几周，游客们在这座豪宅上留下了一些标签，据报道，其中一个标签的所有者是嘻哈大亨肖恩·“迪迪”·科姆斯 (Sean “Diddy” Combs)，他最近被指控犯有性交易和敲诈勒索罪。房子里的其中一个标签上写着：“迪迪来过这里。”


议员 Nithya Raman 表示，她的办公室一直与洛杉矶警察局和建筑与安全部门就这些房产事件保持密切联系。
“这些房产都属于同一个人，他严重违反了法律，”Raman 说。
“这是一个公共安全问题，对邻居和周边社区都造成了严重后果。不负责任的业主必须对自己的房产负责，否则将面临市政府的处罚，”她说。
《洛杉矶时报》采访了几位对豪宅状况感到困惑的邻居。
“这简直太疯狂了，”一位邻居说。“那里曾经有一栋华丽的房子。我的意思是，谁会这样做？谁会放弃这样一栋价值 1000 万美元的房子，而让它落入非法居住者的手中？”
“我们因涂鸦豪宅而闻名，”另一位邻居说。“在好莱坞山的中心地带有这样的豪宅真是太尴尬了。”
据报道，本周早些时候，一群工人用木板封住了窗户，并在房产周围竖起了新的铁丝网围栏。工人们还粉刷了涂鸦。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/hollywood-hills-mansion-graffiti-vandalism-arrest</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸福的鳄鱼之后：拉娜·德雷嫁给了路易斯安那州沼泽导游</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/lana-del-rey-married-jeremy-dufrene</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T20:20:31Z一名女子手持麦克风，抬头仰望格莱美奖提名歌手兼词曲作者拉娜·德雷 (Lana Del Rey) 与路易斯安那州的一名沼泽导游结婚，这在一些人看来可能不太可能。
 href=&quot;https://12ft.io/proxy?q=https%3A%2F%2Fwww.dailymail.co.uk%2Ftvshowbiz%2Farticle-13897311%2Flana-del-rey-marries-jeremy-dufrene-louisiana-wedding.html&quot;&gt;《每日邮报》获得了 39 岁的 Del Rey 周四与 49 岁的 Jeremy Dufrene 在路易斯安那州德阿勒芒斯举行的婚礼的独家视频和照片，该婚礼距离新奥尔良西南约 45 分钟车程。
在《每日邮报》发布的视频和图片中这对情侣似乎正在举行婚礼。小镇水边的户外场地。德雷穿着优雅的白色连衣裙，而杜弗伦则穿着深色西装。
新奥尔良新闻媒体nola.com报道称，杜弗伦和这位音乐家在婚礼前三天从拉福什教区（路易斯安那州的县名）获得了结婚证。
这对夫妇在亚瑟·马瑟恩 (Arthur Matherne) 的 Airboat Tours 附近举行了婚礼，杜弗伦带领该公司的旅行团穿越沼泽，沼泽里充满了鳄鱼等生物。
杜弗伦和德雷第一次被传出恋情是在 8 月，当时有人看到这对情侣在英国雷丁音乐节上手牵手，雷丁音乐节是英国最大的音乐活动之一。
但据了解，这对情侣至少早在 2019 年就认识了，当时德雷发布了关于参观杜弗伦的一次野生动物之旅的帖子。今年早些时候，德雷于 5 月回到路易斯安那州，举行了另一场沼泽巡演，并再次在 Instagram 上标记了杜弗伦。
德雷是世界上最著名的歌手之一，以《Video Game》和《Summertime Sadness》等热门歌曲而闻名。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/lana-del-rey-married-jeremy-dufrene</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州通过立法正式为奴隶制道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/california-slavery-apology-reparation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/27/california-slavery-apology-reparation</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对贝鲁特发动大规模空袭，目的显然是杀死真主党领导人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/israel-air-attack-beirut-lebanon-hezbollah-hassan-nasrallah</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/israel-air-attack-beirut-lebanon-hezbollah-hassan-nasrallah</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷贫困率飙升至 50% 以上，因 Milei 的紧缩措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/poverty-rate-argentina-milei</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T18:36:20Z一名男子睡在政府宫殿前的地上，一面巨大的阿根廷国旗在风中飘扬。阿根廷的贫困率飙升大幅削减公共支出，以抑制长期通货膨胀并消除预算赤字。
他的政府冻结了养老金，减少了对施食处的援助，削减了福利计划，并停止了所有公共工程项目。数万名公务员被解雇，能源和交通补贴的减少推高了成本，购买力下降。
伦敦政治经济学院拉丁美洲问题专家 Kirsten Sehnbruch 表示，她从未见过贫困率如此大幅上升。“这项新的经济计划并没有保护穷人，”她说。 “涨幅绝对可怕。”
然而，米莱的减税措施受到了市场、投资者和国际货币基金组织的欢迎，阿根廷欠国际货币基金组织 430 亿美元。月度通货膨胀率也从 12 月的约 26% 下降到 6 月的约 4%，并一直保持在这个水平，尽管年度通货膨胀率仍然是世界上最高的，超过 230%。
圣达菲的社区工作者玛丽亚·克劳迪娅·阿尔博诺兹 (María Claudia Albornoz) 表示，政府“激起了绝望的局面”。 “我们在冰箱里感觉很空，没有电。钱真的一文不值。我们有三份工作，但还不够，”她说。
受影响的人中还有 33 岁的 Catalina，她在司法部工作，上周被告知她将很快失去工作。
“上周，我们中的 2,500 人被告知，今年年底我们将失业，除了少数‘幸运儿’，他们将继续工作相同的时间，但薪水只有一半，”她说。“几个月来我一直在找另一份工作，但没有工作。我不知道我将如何度过难关。这太可怕了。”
皇家国际事务研究所拉丁美洲高级研究员 Christopher Sabatini 表示，在控制通胀的情况下，经济衰退是不可避免的，并指出巴西和玻利维亚也曾发生过类似的历史危机，但他质疑 Milei 的改革是否会奏效。
“这是一个危险的领域。问题是，这种紧缩政策会有什么好处？接下来会发生什么？他真的能控制公共部门支出吗？他能支撑货币吗？如果不这样做，你就只会制造贫困，”他说。

相关：“我是国王，我会毁了你！”：阿根廷总统在体育场疯狂亮相

虽然 Milei 的支持率一直很高，但公众支持率现在似乎正在减弱。周一公布的一项调查发现，9 月份的贫困率下降了近 15%，这是他执政 9 个月以来的最大降幅。最近的民意调查发现，对通胀的担忧已经被对失业和贫困的担忧所取代。
“对于一个历史上一直以中产阶级国家而自豪的国家来说，这种贫困率是非常痛苦的，”萨巴蒂尼说。
米莱的总统发言人表示，政府从前几届左翼政府那里“继承了灾难性的局面”。
“他们让我们处于一个基本上所有居民都很穷的国家的边缘，”曼努埃尔·阿多尼说。“任何程度的贫困都是可怕的。我们正在尽一切努力来改变这种情况。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/27/poverty-rate-argentina-milei</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查佩尔·罗恩取消参加美国音乐节：“情况变得太让人难以承受了”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/chappell-roan-cancels-us-festival</link>
      <description><![CDATA[2024-09-27T16:57:24ZChappell Roan 出席 MTV VMA 颁奖典礼。歌手 Chappell Roan 退出了本周末的 All Things Go 音乐节，声称她的情况已经变得“压倒性的”。
这位冉冉升起的新星目前有 7 首歌曲进入 Billboard Top 100，她在自己的 Instagram 故事中发表声明，宣布本周末她不会出现在 DC 或纽约市的舞台上。

相关：Chappell Roan 不支持卡马拉·哈里斯。她反而支持批判性思维

“我向那些一直在纽约等着见我的人道歉 &amp;这位 26 岁的年轻人写道：“我本周末想去 DC 的 All Things Go 演出，但我无法演出。”“过去几周，事情变得让人难以承受，我真的有这种感觉。我现在感到压力很大，需要优先考虑很多事情，我需要几天时间来优先考虑我的健康。我想在演出时出现，并尽可能地呈现最好的表演。谢谢你们的理解。很快回来 xox。”
节日的组织者回应了 X 上的一篇帖子，表示支持，并写道“重要的是要记住，健康和幸福永远是第一位的。”。
罗恩在上周接受《卫报》采访后成为头条新闻，她在采访中谈到了对即将到来的选举的看法。
“我对我们的政府在各方面都有很多意见，”她说。“有很多事情我想改变。所以我并不觉得有压力要支持某人。双方都有问题。我鼓励大家运用你的批判性思维技能，用你的选票投票——投票少一点，投票支持你所在城市正在发生的事情。”
这条评论在网上引发了反击，罗恩在多个 TikTok 视频中作出回应，试图澄清自己的立场。虽然她承认自己会投票给民主党候选人卡马拉·哈里斯，但她补充说：“我不会满足于摆在我面前的选择，你不会让我为此感到难过。”
罗恩还说：“显然，去他妈的右翼政策，也去他妈的左翼的一些政策。这就是我不能代言的原因。这就是我不能把我的整个名字放在我的整个项目后面的原因。”
这位歌手最近被评为 MTV VMA 颁奖典礼上的最佳新人，此前她曾谈到过自己迅速成名所遇到的麻烦。
6 月，她在北卡罗来纳州的舞台上崩溃了，对粉丝说：“我只是想对观众说实话。我今天感觉有点不对劲，因为我觉得我的职业生涯发展得太快了，很难跟上。我只是实话实说，我今天过得很难过。”
她还发表了一系列声明，讲述了她如何受到过度热情的粉丝的对待，这些粉丝的行为“令人毛骨悚然”。她说：“我不在乎这种疯狂的行为伴随着我选择的工作和职业领域。这并不意味着这是可以接受的，也不意味着这是正常的。这并不意味着我想要它，也不意味着我喜欢它。”
在接受《卫报》采访时，罗恩还谈到了她被诊断为“严重抑郁症”，目前正在接受治疗。“我认为这是因为我的整个生活都改变了，”她说。 “现在，我真正喜欢做的每件事都伴随着负担。”
罗恩的热门单曲包括《Good Luck》、《Babe》和《Hot to Go!》，她计划在未来几周在田纳西州和德克萨斯州的奥斯汀城市极限音乐节进行巡演。她还计划于 11 月 2 日在《周六夜现场》节目中担任音乐嘉宾。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/27/chappell-roan-cancels-us-festival</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>