<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 09:16:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内政部称英国仅有一半的庇护决定符合其质量标准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/home-office-says-only-half-of-uk-asylum-decisions-meet-its-quality-standards</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/home-office-says-only-half-of-uk-asylum-decisions-meet-its-quality-standards</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交易达成，将《观察家报》出售给 Tortoise 媒体组织</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/08/deal-observer-tortoise-media-scott-trust-guardian-journalists-strike</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T07:00:48Z12 月 4 日，全国记者联盟 (NUJ) 在国王十字站的卫报办公室外举行纠察活动，员工开始罢工，抗议《观察家报》的潜在出售。斯科特信托基金宣布，已决定继续推进其观察家 转让给 Tortoise Media。该决定将“保护观察家的未来，捍卫自由价值观的声音，投资于卓越的新闻事业，同时打造其数字产品”，该公司上周表示。
Tortoise 由前 BBC 新闻总监詹姆斯·哈丁 (James Harding) 经营，他承诺将继续在周日出版观察家，并通过将其与集团的播客、时事通讯和现场活动相结合来打造报纸的数字形象。
据透露，这笔目前原则上已达成一致的交易还将导致 Tortoise 向观察家投资 2500 万英镑，其投资者现在将包括斯科特信托基金 (Scott Trust)。员工已被告知不会有员工失业。
然而，将全球历史最悠久的周日报纸所有权转让给 Tortoise 的举动遭到了卫报传媒集团记者的反对，该集团拥有《观察家报》。
上周，全国记者联盟 (NUJ) 的《卫报》-《观察家报》联合教会举行了为期两天的罢工，试图推迟这笔交易并考虑其他选择，包括将《观察家报》留在《卫报》。
在斯科特信托基金透露正在推进这笔交易后，NUJ 教会发表声明：“我们敦促公司暂停，重新考虑所有选择及其将产生的影响关于《观察家报》的地位和自由新闻业的长期未来，”它表示。

相关：记者因《观察家报》拟向 Tortoise Media 出售而罢工

本周计划再进行两天罢工，同时《卫报》和《观察家报》 NUJ 教堂将开会讨论采取进一步行动，它补充道。在斯科特信托决定签署该协议后，哈丁表示：“我们很荣幸能接手一份以自由价值观和人道气质而受人尊敬的报纸，我们对将《观察家报》报道未被发现和被忽视的故事的才能、对摄影的敏锐眼光、对艺术和美食的热爱以及出色的独立思考与 Tortoise 花时间进行调查、播客、数据和数字新闻的能力结合起来的前景感到兴奋。
“我们将投资更多记者并增加编辑预算。我们希望我们能够共同尊重它的历史，取悦今天的读者并赢得未来一代读者的钦佩。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/08/deal-observer-tortoise-media-scott-trust-guardian-journalists-strike</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方非法存储无辜者图像以用于面部识别</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/police-unlawfully-storing-images-of-innocent-people-for-facial-recognition</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T06:00:47Z一名警察站在一名被戴上手铐的人旁边一份官方报告警告说，被捕但无罪的人的图像仍存储在警方数据库中，可能用于面部识别目的。
在2012 年，高等法院裁定，保留未受任何处罚或被指控后被无罪释放的人的图像是违法的。
尽管有这样的裁决，无辜者的拘留图像仍然保存在警察国家数据库中，该数据库可供所有英国警察部队和选定的执法机构使用。这些图像可用于对潜在嫌疑人的面部识别检查。
生物识别和监控摄像头专员的年度报告指出：“警方继续保留和使用那些虽然被捕但从未被指控或传唤的人的图像。
“这些未定罪人员的拘留图像的用途可能包括面部识别目的。”报告称，正在“开展”相关工作，以确保图像的保留是适度且合法的。
Liberty 的政策和活动官员 Charlie Whelton 表示：“令人深感担忧的是，从未被指控犯罪的人发现，他们的敏感生物特征数据不仅被警方非法保留，还被用来助长面部识别技术的不受监管和深度侵入性使用。
“警方需要回答，为什么在法院裁定这是违法行为 10 多年后，他们仍保留这些高度个人信息。这更令人担忧，因为警方正在推进危险的面部识别技术，使我们的照片与指纹一样敏感。”他呼吁议会“紧急采取行动规范这项技术的使用”。2012 年有报道称，在高等法院裁定伦敦警察厅保留被逮捕的一名妇女和一名男孩的拘留照片侵犯了他们的人权后，警方可能被迫销毁无辜者的拘留照片。
警方未能遵守裁决，政府在2017 年发布的一份审查报告称，拘留照片超过 1900 万张数据库中有超过 1600 万张可搜索的“面部识别图库”。
审查得出结论，那些未被定罪的人应该能够申请删除这些图像，但活动人士希望制定更严格的规则，以防止这些图像被用于面部识别数据库。
在苏格兰，只有当一个人被指控犯罪时，拘留图像才会上传到警察国家数据库。苏格兰警察局还会审查拘留图像，删除那些与现场起诉或定罪无关的图像。
上一届政府敦促警察部队更广泛地使用面部识别搜索警察国家数据库。活动组织“老大哥观察”将这项技术的部署描述为“危险的专制监视”。
“老大哥观察”研究和调查负责人杰克·赫尔福特 (Jake Hurfurt) 表示：“警方和内政部不知道他们非法持有了多少人的照片，在高等法院要求删除这些照片十多年后，他们似乎几乎没有做出任何努力来遵守法律。
“删除这些照片并非不可能，苏格兰警方已经证明了这一点，其他部队也必须这样做，而不是继续参与十年来大规模侵犯隐私权的行为。不得对法律规定以外的图像进行面部识别搜索。”
内政部发言人表示：“拘留图像的保留规则由警方制定。我们不断与警方和主要利益相关者合作，以确保保持最佳实践。
“如果尚未被定罪的个人希望删除他们的图像，他们可以提出这一要求。”
已联系国家警察局长委员会征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/08/police-unlawfully-storing-images-of-innocent-people-for-facial-recognition</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霹雳舞者雷切尔·冈恩 (Rachael Gunn) 抱怨后，悉尼的雷枪音乐剧被取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/stage/2024/dec/08/raygun-inspired-musical-cancelled-in-sydney-after-breakdancer-rachael-gunn-complained</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/stage/2024/dec/08/raygun-inspired-musical-cancelled-in-sydney-after-breakdancer-rachael-gunn-complained</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，韩国在戒严令失败后逮捕了前国防部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/south-korea-arrests-ex-defence-minister-after-failed-martial-law-attempt-reports</link>
      <description><![CDATA[2024-12-08T02:00:23Z据报道，韩国前国防部长金容铉因涉嫌参与总统尹锡烈本周宣布戒严而被捕。韩国检察机关逮捕了前国防部长金容铉，罪名为据当地媒体报道，金正恩涉嫌在总统尹锡烈周二宣布戒严中扮演了重要角色。
金正恩周三提出辞职，他被视为周二简短戒严宣言的核心人物。一名高级军方官员和反对派成员提交的弹劾尹永哲的文件称，金永哲向尹永哲提出了这一建议。

尹永哲因短暂试图实施戒严而于周六在议会通过弹劾投票，但他所在政党的领导人表示，总统最终将不得不下台。


相关：韩国流行音乐与独裁者：民主的冲击暴露了韩国的双方

据韩国联合通讯社报道，检察机关特别调查组已对金某进行讯问，金某于周日凌晨 1:30 左右主动前往首尔中央地方检察院。该检察院尚未就此发表评论。
三个少数反对党向检察机关提起诉讼，控告尹某、金某和戒严司令朴安洙叛国罪。
据韩联社报道，检察机关正在调查，金某面临旅行禁令。该通讯社后来报道称，警方还搜查了金某的官邸和办公室。
韩国国家警察也在调查尹某和高级部长的叛国罪指控。
周二晚上，尹某授予军方全面紧急权力，以铲除他所谓的“反国家势力”和阻挠政治对手，此举震惊了韩国全国。六小时后，韩国议会不顾军警的警戒，一致投票反对该法令，随后他撤销了该命令。
尹永哲的戒严令使韩国——亚洲第四大经济体和美国的重要军事盟友——陷入了几十年来最大的政治危机，有可能摧毁该国作为民主成功典范的声誉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/08/south-korea-arrests-ex-defence-minister-after-failed-martial-law-attempt-reports</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基在与特朗普的会晤中表示，与俄罗斯的任何解决方案都必须是“公正的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/any-settlement-with-russia-has-to-be-just-says-zelenskyy-at-trump-meeting</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T23:23:28Z泽连斯基、马克龙和特朗普乌克兰总统泽连斯基周六在会见美国当选总统特朗普时坚称，任何在乌克兰问题解决后与俄罗斯达成的协议，其入侵乌克兰必须是“正义的”，因为基辅对新政府立场的担忧日益加剧。
法国总统埃马纽埃尔·马克龙在爱丽舍宫与泽连斯基和特朗普举行了三方会谈，讨论了这位新任美国总统所说的“有点疯狂”的世界。
会谈数小时后，即将离任的总统乔·拜登政府宣布了一项新的 9.88 亿美元（7.75 亿英镑）的乌克兰军事援助计划。
五角大楼在一份声明中表示，该计划包括无人机、精确打击Himars 火箭发射器的弹药，以及火炮系统、坦克和装甲车的设备和备件声明。
泽连斯基在三人前往巴黎圣母院参加巴黎大教堂重新开放仪式之前与特朗普举行了会晤，这是他自大选获胜以来首次与这位大亨出身的政治家面对面会面。
这次会晤对泽连斯基来说非常重要，因为基辅担心特朗普可能会敦促乌克兰向莫斯科做出让步，特朗普曾吹嘘自己可以在 24 小时内结束俄罗斯对乌克兰的战争。
这也为马克龙提供了一个独特的机会，让他了解特朗普明年 1 月上任后第二任总统的面貌。此次巴黎之行是特朗普自 11 月 5 日大选获胜以来的首次国际访问。
“我们都希望和平。但对我们来说，这非常重要……和平对我们所有人来说都是公正的，俄罗斯、（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京或任何其他侵略者都不可能再回来，”泽连斯基在总统网站上表示。
“这是最重要的事情——公正的和平与安全保障，为乌克兰提供强有力的安全保障，”他补充道。
特朗普嘲笑美国向乌克兰提供的数十亿美元军事援助，并谈到要迅速解决问题。
但泽连斯基也感谢特朗普“坚定不移的决心”，称谈判“良好且富有成效”。
特朗普和马克龙在法国总统府的台阶上拥抱握手数次，美国当选总统虽然尚未就职，但还是受到了全副武装的仪仗队欢迎。
“现在世界似乎有点疯狂，我们会谈论这个问题，”特朗普在准备就座时告诉记者准备与马克龙举行会谈。
尽管在特朗普第一任期内，两人关系紧张，但他仍对自己与这位法国中间派领导人的关系表示赞赏，他说：“众所周知，我们的关系很好。我们取得了很多成就。”
马克龙告诉这位美国当选总统，法国人民“非常荣幸地欢迎你”参加巴黎圣母院的重新开放仪式，该教堂在 2019 年特朗普第一任期期间被大火摧毁。
“当时你是总统，我记得大家的团结和立即的反应，”马克龙用英语补充道。
这位共和党人重新掌权后，在竞选过程中承诺要迫使乌克兰结束战斗并对贸易伙伴征收关税，这在巴黎和许多欧洲首都敲响了警钟。
马克龙在社交媒体上对这些讨论作出回应：“让我们继续为和平与安全共同努力。”
欧洲盟友在中东危机上与拜登保持着密切的合作关系，但特朗普可能会与拜登保持距离，并让美国与以色列建立更紧密的联盟。
鉴于特朗普巴黎一日游的重要性，根据爱丽舍宫发布的宾客名单，陪同特朗普访问巴黎的还有他挑选的白宫办公厅主任苏茜·威尔斯以及中东顾问史蒂夫·维特科夫和马萨德·布洛斯。
特斯拉大亨、特朗普顾问埃隆·马斯克上个月也参加了新任总统与泽连斯基的电话交谈，他也飞往法国首都，出席了巴黎圣母院的仪式。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/any-settlement-with-russia-has-to-be-just-says-zelenskyy-at-trump-meeting</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默将会见沙特王储 争取基础设施资金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/07/starmer-to-meet-saudi-crown-prince-in-push-for-infrastructure-cash</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T22:30:36ZKeir Starmer 上周公布了他的“变革计划”。他此次前往海湾国家是为了寻求海外对绿色能源的投资。 基尔·斯塔默将会见沙特阿拉伯事实上的领导人王储穆罕默德·本·萨勒曼，这是他本周对该地区进行有争议的访问的一部分，旨在为他承诺的改革英国基础设施争取投资。
在最近的一次海外访问中，首相将于本周末前往海湾地区。他将首先前往阿拉伯联合酋长国会见该国总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬，然后前往沙特阿拉伯。斯塔默将利用这次旅行推动与六个海湾国家（巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国）达成自由贸易协定。
向沙特阿拉伯示好将引发争议，因为人们普遍担心沙特阿拉伯的人权记录以及其与也门战争期间的活动。美国情报部门认为，穆罕默德王子于 2018 年下令谋杀记者贾马尔·卡舒吉。2022 年，斯塔默指责鲍里斯·约翰逊在访问英国之前“从一个独裁者卑躬屈膝地向另一个独裁者卑躬屈膝”，此次访问旨在减少对俄罗斯能源的依赖。
然而，官员们表示，阿联酋和沙特阿拉伯已经是英国的大投资者。与沙特阿拉伯的贸易额达 170 亿英镑，为英国提供了近 90,000 个工作岗位。斯塔默还将利用这次旅行推动以色列和加沙之间的停火、释放人质和加速援助。
政府正在寻求与这些政权建立更紧密的联系，以寻求实现斯塔默承诺的绿色能源所需的投资。唐宁街称他们是英国“最重要的现代合作伙伴”之一，以增加投资并深化国防和安全关系。
“推动国内长期增长需要我们加强海外伙伴关系，”斯塔默说。“这就是我本周前往海湾地区的原因，为英国建立一个合作伙伴网络，专注于推动高质量增长、增加机会和为国内人民提供服务。”
政府正在齐心协力寻求海湾国家的投资。斯塔默的这次访问是在卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼对英国进行国事访问几天后进行的。双方就绿色能源伙伴关系以及国防和安全合作达成了协议。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/dec/07/starmer-to-meet-saudi-crown-prince-in-push-for-infrastructure-cash</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康涅狄格州法院维持对 Infowars 的 Alex Jones 的 9.65 亿美元赔偿判决</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/connecticut-court-upholds-965m-verdict-alex-jones</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T20:55:56Z2022 年的亚历克斯·琼斯。康涅狄格州上诉法院周五维持了 2022 年对极右翼阴谋论者亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 的 9.65 亿美元判决，认定“有足够的证据证明存在证据”来支持对桑迪胡克小学屠杀受害者亲属和一名联邦调查局特工的赔偿。
法院在其一致意见中指出，这些家庭遭受的“创伤性威胁和骚扰”源于“被告散布的谎言，即桑迪胡克屠杀是一个骗局”。
“我们对记录的审查表明，有足够的证据支持陪审团判给的 [9.65 亿美元] 补偿性赔偿”，根据这份长达 62 页的裁决书。这是康涅狄格州历史上最大的陪审团裁决。
上诉法院确实批准了琼斯 1.5 亿美元的缓刑。法院裁定原告“未能根据康涅狄格州《不公平贸易行为法》提出合法可行的索赔”，下级法院判给的 1.5 亿美元惩罚性赔偿必须撤销，并指出原告所称的伤害来自虚假语言，而不是与广告、营销或商品销售相关的言论。
“我们很高兴法院通过撤销不公平贸易行为索赔中的赔偿决定来保护新闻界，但我们对此感到失望，”琼斯的律师诺姆·帕蒂斯 (Norm Pattis) 在一份声明中表示。他说，该案的陪审团“被骗了，并被误导相信”琼斯通过传播有关桑迪胡克大规模枪击案的阴谋论赚了数百万美元。
“他没有。陪审团还被鼓励相信原告遭受的所有悲伤都是琼斯先生的错。事实并非如此，”帕蒂斯说。 “我们曾希望上诉法院能够看穿这场审判的骗局和闹剧。但事实并非如此。”
琼斯现在欠下大约 12 亿美元，其中包括康涅狄格州家庭的 9.65 亿美元，以及德克萨斯州陪审团判给桑迪胡克被杀儿童父母的近 5000 万美元。
琼斯于 2022 年申请个人破产，出售他的 Infowars 平台是该案的一部分。Onion 讽刺新闻机构收购 Infowars 的竞标定于周一返回德克萨斯州法庭，法官将决定破产拍卖是否正确进行。琼斯指控串通和欺诈。
桑迪胡克受害者家庭的律师称赞康涅狄格州上诉法院周五的裁决是一次全面胜利。
“今天，亚历克斯·琼斯试图推翻陪审团对他及其腐败企业 Infowars 的历史性判决，但遭到康涅狄格州上诉法院的一致驳回，”律师在一份声明中表示。 “陪审团对琼斯 9.65 亿美元的谴责将成立，多年来英勇抗争的家庭让亚历克斯·琼斯距离真正的正义又近了一步。”
帕蒂斯表示，他将要求康涅狄格州最高法院审查上诉法院的判决。
琼斯反复告诉他的数百万粉丝，2012 年造成 20 名一年级学生和 6 名教育工作者死亡的大屠杀是由“危机演员”策划的，目的是实施更多的枪支管制。
上诉法院还裁定，下级法院“适当地行使其自由裁量权”，认定琼斯及其 Infowars 的母公司 Free Speech Systems LLC 因未能遵守法院关于共享证据的规定而默认承担损害赔偿责任。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/connecticut-court-upholds-965m-verdict-alex-jones</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴达拉格造成的破坏尚未结束，强风持续席卷英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/storm-darragh-strong-winds-uk-weather</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/storm-darragh-strong-winds-uk-weather</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚叛军开始包围大马士革，否认阿萨德已逃离</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/syria-rebels-have-reached-damascus-suburbs-insurgent-commander-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/syria-rebels-have-reached-damascus-suburbs-insurgent-commander-says</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>77 岁的“停止石油”活动人士因手腕太小无法佩戴电子标签而面临牢狱之灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/07/just-stop-oil-activist-gaie-delap-facing-jail-recall-as-wrists-too-small-for-electronic-tag</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T15:12:21ZGaie Delap 在法庭外戴着贝雷帽和眼镜的头像一名 77 岁的活动人士因手腕太小无法佩戴电子标签而面临被召回监狱的危险。
Gaie Delap，来自布里斯托尔的一名女子因参与 2022 年 11 月在 M25 高速公路上进行的破坏性抗议活动，于 8 月与四名同案被告一起被判入狱。
因“停止石油”抗议活动入狱几个月后，她被告知有资格在家庭拘留宵禁下服完剩余刑期，于是被释放。
但签约为德拉普安装标签的公司由于健康状况无法将标签安装在她的脚踝上，也无法找到足够小的设备安装在她的手腕上。
现在，该公司联系监狱当局告诉他们她“不能被逮捕”，因此对她发出了逮捕令。监控”。
Delap 的宵禁条款禁止她直接与媒体交谈，因此她的兄弟 Mick 代表她发言。“这太残忍了，”他说。“Gaie 坐在家里，惊恐万分，行李箱已经打包好，等待警察敲门。她因此无法进食或睡觉。
“她抱着一丝希望，希望理智能够占上风，她不必再回到监狱。”
他说，他的妹妹在监狱服刑期间被戴上手铐去医院探望，之后她的一根手指一直没有知觉，她不能佩戴脚踝标签，因为她有深静脉血栓形成的风险。
与 Delap 一起入狱的五个人中，四个人提前获释，三个人成功戴上标签。标记系统由电子监控服务 (EMS) 运营，由司法部合同管理。
周四，德拉普被告知，警方已发出逮捕令，由于“无法监控”她，她将被送回监狱。当她被保释时，也出现了同样的标记问题，双方同意从晚上 7 点到早上 7 点实行“门口宵禁”，并进行随机检查。这次没有提供这种替代方案。
米克说：“作为家人和朋友，我们知道标记系统存在问题，这起案件似乎是误判。我们已经联系了缓刑服务部门，他们支持盖伊。但我们相信，此事已脱离他们的掌控。
“很明显，盖伊陷入了混乱与正义的噩梦三角关系中，涉及 EMS、监狱和缓刑服务。”
德拉普是数十名停止石油支持者之一，他们在为期四天的活动中爬上了环绕伦敦的 M25 高速公路上的龙门架，迫使警方停止交通，估计有 709,000 名司机被困在车流中。
在德拉普被判刑时，她的议员卡拉·丹耶尔表示她对对她判处的“不相称的刑罚”深感担忧选民的行动“完全是和平和非暴力的，旨在引起人们对气候紧急情况造成的威胁的关注”。
周六，在回应有关该标签的消息时，Denyer 说：“当我听到这个案子时，我惊呆了。这太荒谬了。我已经直接向监狱部长 Lord Timpson 咨询了此案。这完全是不相称的，也不是对紧张资源的良好利用。这是对气候抗议者的不相称的镇压。很明显，Gaie 对她的同胞没有构成威胁。”
司法部和管理 EMS 的 Serco 表示，他们正在调查此事。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/07/just-stop-oil-activist-gaie-delap-facing-jail-recall-as-wrists-too-small-for-electronic-tag</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院重新开放直播：马克龙与特朗普和其他世界领导人一起参加巴黎仪式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/07/notre-dame-reopening-ceremony-paris-france-macron-trump-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T16:50:07Z法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右）与当选总统唐纳德·特朗普握手。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/07/notre-dame-reopening-ceremony-paris-france-macron-trump-live</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBI 悬赏 5 万美元征集有关 UnitedHealthcare 首席执行官 Brian Thompson 被杀案的信息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/fbi-reward-unitedhealthcare-ceo-brian-thompson</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T15:55:36Z纽约街头一景，一辆紧急车辆和一张传单，上面写着悬赏寻找有关布莱恩·汤普森被杀的信息。美国联邦调查局表示，将悬赏 5 万美元，以获取导致枪手被逮捕和定罪的信息。在纽约市枪杀了联合健康保险的首席执行官，目前警方仍在努力寻找嫌疑人。
除了警方提供的 10,000 美元悬赏外，FBI 还悬赏，调查人员正试图拼凑出周三凌晨在曼哈顿杀害 Brian Thompson 的“有针对性”袭击案嫌疑人的行踪。
警方表示，在仔细查看监控录像后，发现嫌疑人骑自行车逃离枪击现场，然后进入中央公园，警方认为嫌疑人可能已乘坐公共汽车逃离该市。视频显示，他随后步行并乘坐出租车前往有州际服务的巴士总站。

相关：布莱恩·汤普森的杀戮激起了人们对医疗保健行业的愤怒

“我们有理由相信他已经不在纽约市了，”纽约警察局局长杰西卡·蒂施说。
在无人机的帮助下，警察搜查了中央公园，发现了一个背包，据信是嫌疑犯在逃跑时丢弃的。尽管嫌疑人显然已经逃离纽约市，纽约市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 表示，“我们正走在逮捕他并将他绳之以法的正确道路上”。
枪击过程中和之后的嫌疑人照片显示，他戴着面具或头罩，警方公布的一张脸部照片是在曼哈顿上西区的一家旅馆拍摄的，当时一名被认为是嫌疑人的人摘下了口罩与接待员交谈。
不过，嫌疑人的身份和作案动机仍不清楚。然而，此次袭击明显具有针对性，弹壳上写有“拖延”、“拒绝”甚至可能是“销毁”等字样，以及从枪击现场找到的子弹，都表明此次袭击与医疗保险行业例行拒绝向许多美国人支付医疗服务费用有关。
医疗债务是美国破产的主要原因，联合健康保险等营利性医疗保险公司是美国最富有的公司之一。汤普森住在明尼苏达州公司总部附近，担任首席执行官期间年薪 1000 万美元。
此次枪击事件在医疗保险行业引起了强烈震动。此后，联合健康保险开始寻求升级员工安全措施。该公司在一份声明中表示：“虽然我们的心都碎了，但自从这起可怕的犯罪发生以来的几个小时里，我们被大量善意和支持所感动。”
在袭击发生后，其他保险公司也采取了类似的预防措施，政府健康保险提供商 Centene Corp 将其投资者日改为虚拟活动。总部位于明尼苏达州的非营利性医疗保健公司 Medica 拥有约 3,000 名员工，该公司表示将暂时关闭其所有六个办事处。员工将在家工作，该公司表示此举是出于“谨慎考虑”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/fbi-reward-unitedhealthcare-ceo-brian-thompson</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白人至上主义者尼克·富恩特斯因芝加哥胡椒喷雾事件受到指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/nick-fuentes-battery-charges-chicago-pepper-spray</link>
      <description><![CDATA[2024-12-07T15:53:09Z一名戴着 Maga 帽子的瘦男子在美国优先旗帜前傻笑。臭名昭著的白人至上主义者尼克·富恩特斯 (Nick Fuentes) 在伊利诺伊州面临殴打指控，当局称他向一名敲门的女人喷洒了胡椒喷雾。在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 赢得最近的总统大选后，他发推文称“你的身体，我的选择”这一歧视女性的口号，激怒了互联网上的许多人。
据《芝加哥太阳时报》报道，周三提交给库克县巡回法院的文件显示，26 岁的富恩特斯于 11 月 27 日因轻罪殴打罪被捕，并于当天获释。他暂定于 12 月 19 日出庭。
这位极右翼、公开反犹太主义的影响者似乎试图在周五的社交媒体上淡化他的法律困境，在 X 上发布了一篇帖子，其中包含了几乎不加掩饰的种族歧视言论以及“释放我”的字眼。

相关：特朗普五角大楼选择 Pete Hegseth 的书突出反穆斯林言论

与此同时，对 Fuentes 提起诉讼的犹太女权主义活动家、57 岁的 Marla Rose 也在社交媒体上发表评论，在 Facebook 上写道：“它。是。开启。”她在帖子中添加了“民事案件待决”，并展示了三个火焰表情符号。
11 月 6 日，富恩特斯以牺牲卡马拉·哈里斯为代价庆祝特朗普重返总统宝座，引发了数字领域的愤怒，他在 X 上写道：“你的身体，我的选择。永远。”
截至周六，这篇帖子嘲讽了女性身体自主权的概念——以及 2022 年由特朗普任命或与特朗普结盟的法官主导的美国最高法院取消联邦堕胎权——的浏览量已超过 9970 万次。而富恩特斯的一些政治对手则在社交媒体上公布了他的家庭住址，并宣称：“你的房子，我们的选择。”
罗斯最终告诉警方，她于 11 月 10 日前往芝加哥郊区伯温市富恩特斯家外面录像。据称，他很快就向她喷胡椒喷雾，将她推倒在水泥地上，并打坏了她的手机。
罗斯后来发布的视频显示，富恩特斯打开了前门，而她正要按门铃。他伸出左臂，手里拿着一瓶胡椒喷雾，这促使罗斯说：“哦，天哪，你在干什么？”然后手机掉落，可以听到富恩特斯说：“滚出去。”富恩特斯随后似乎用脚将手机拖进屋内，然后关上门并锁上。
11 月 11 日提交的一份警方报告称，当时另一名驾车经过富恩特斯家的女子报了警。报告称，那位目击者称看到一名男子在屋外推搡一名女子。
警察到达时，罗斯仍在现场，据报道，警察分别与她和富恩特斯交谈。
报告还说，富恩特斯向警方声称，他在“网上发布政治笑话”后收到了死亡威胁，还有“有人未经通知就出现在他家”，这让他“担心自己的生命安全”。据 NBC 新闻报道，他最终“变得不合作”，拒绝进一步解决与罗斯的冲突。
报道称，罗斯的眼睛“水汪汪的”，但没有列出其他可见的身体伤害。
根据伊利诺伊州法律，对轻罪殴打的可能惩罚包括相对较短的监禁、缓刑和罚款。
在他臭名昭著的选后推文引发争议之前，富恩特斯受到的最主流关注或许是在 2022 年底，当时特朗普在海湖庄园邀请他作为客人共进晚餐，准备竞选第二任总统。那次晚宴的另一位嘉宾是之前名为 Kanye West 的说唱歌手，他曾散布反犹太言论，这导致他与运动服装公司阿迪达斯失去了商业合作关系，并带来了其他后果。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/07/nick-fuentes-battery-charges-chicago-pepper-spray</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统弹劾案因投票抵制而失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/motion-impeach-south-korean-president-fails-after-vote-boycott-yoon-suk-yeol</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/07/motion-impeach-south-korean-president-fails-after-vote-boycott-yoon-suk-yeol</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>