<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 09:15:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>安吉丽娜朱莉与布拉德皮特八年后达成离婚协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/brad-pitt-angelina-jolie-divorce-settlement</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T05:38:32Z安吉丽娜·朱莉和布拉德·皮特复合安吉丽娜·朱莉的律师周一表示，她和布拉德·皮特已经达成离婚协议，这显然结束了好莱坞最长、最有争议的离婚案之一历史。
朱莉的律师詹姆斯·西蒙向美联社证实，这对夫妇已经达成协议。和解的消息首先由《人物》杂志报道。
“八年多前，安吉丽娜向皮特先生提出离婚，”西蒙在一份声明中说。“她和孩子们留下了他们与皮特先生共同拥有的所有财产，从那时起，她就一直致力于为家人寻求安宁和治愈。这只是八年前开始的漫长过程的一部分。坦率地说，安吉丽娜已经筋疲力尽，但她很高兴这一部分已经结束。”
尚未提交任何法庭文件，需要法官签署协议。周一深夜发给皮特律师的电子邮件寻求评论，但未立即得到答复。
49 岁的朱莉和 61 岁的皮特 12 年来一直是好莱坞最知名的夫妇之一。这两位奥斯卡奖得主共有六个孩子。
朱莉于 2016 年提出离婚，此前她从欧洲飞往洛杉矶的航班上，声称皮特虐待她和他们的孩子。皮特否认了这些指控。2019 年，一名法官宣布他们已离婚并恢复单身，但资产分割和子女监护权需要另行解决。
两人聘请来处理此案的一名私人法官不久后做出了一项裁决，其中包括对子女的平等监护权，但朱莉以未报告的利益冲突为由申请将他从案件中剔除。上诉法院同意了，法官被撤职，这对夫妇不得不重新开始。
协议的细节没有立即披露，这对夫妇使用私人法官——近年来，分手名人中越来越常见的做法——使诉讼程序基本处于保密状态。
然而，一些细节已通过皮特提起的单独诉讼披露，他在诉讼中指控朱莉违背了一项协议，她将把两人共同拥有的法国酒庄的一半股份卖给他。目前尚不清楚离婚协议将如何影响该诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/31/brad-pitt-angelina-jolie-divorce-settlement</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着机场堤坝问题引发质疑，韩国空难调查进一步加紧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/south-korea-plane-crash-cause-investigation-muan-airport-embankment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/south-korea-plane-crash-cause-investigation-muan-airport-embankment</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀害女性人数：2024 年英国有 80 名女性被男性杀害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/ng-interactive/2024/mar/08/killed-women-count-a-project-highlighting-the-toll-and-tragedy-of-violence-against-women-in-the-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/ng-interactive/2024/mar/08/killed-women-count-a-project-highlighting-the-toll-and-tragedy-of-violence-against-women-in-the-uk</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国法院对总统尹锡烈发出逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/arrest-warrant-south-korea-president-yoon-suk-yeol-martial-law-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T02:06:10Z2024 年 12 月 14 日，遭弹劾的韩国总统尹锡烈在韩国首尔总统官邸发表讲话。韩国法院已批准对尹锡烈的逮捕令。 韩国一家法院批准了对总统尹锡烈的逮捕令，调查当局称，尹锡烈因 12 月 3 日决定实施戒严而被弹劾并被停职。
高级官员腐败调查办公室 (CIO) 证实，首尔西区地方法院批准了调查人员要求的逮捕令，以审查尹锡烈短暂实施戒严一事。
“逮捕令联合调查总部在一份声明中表示：“联合调查总部要求对总统尹锡烈签发逮捕令和搜查令，这些逮捕令和搜查令已于今天上午签发。”
“尚未确定未来诉讼的时间表，”它补充道。
据当地媒体报道，这是韩国首次对现任总统签发逮捕令。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_ec882186-f599-4fdd-b351-38dffca076f8__ 



CIO没有对法院批准逮捕令的理由发表评论。法院拒绝置评。
目前还不清楚对尹锡烈的逮捕令将在何时或如何执行。韩国总统安全局周二在一份声明中表示，将根据正当程序处理逮捕令。 CIO 表示，法院还批准了对尹某住所的搜查令。
根据韩国法律，未经负责人同意，不得扣押或搜查可能与军事机密有关的地点，如果尹某面临拘留，他不太可能主动离开住所。
周二早些时候，警方部署在尹某位于首尔市中心的住所外，可能是为了防止发生冲突。
尹某的支持者和要求他下台的抗议者都在他的住所外监视，当地媒体播放了两方阵营昨晚发生争执的图像。
此前，警方曾试图突袭总统办公室作为调查的一部分，但未能成功，因为总统安全部门封锁了入口。
当地媒体报道称，总统官邸不太可能立即被逮捕或搜查，因为调查人员可能会寻求与总统安全部门协调。
尹某是面临叛乱指控的刑事调查。叛乱是韩国总统没有豁免权的少数指控之一。
据韩联社报道，韩国执政党国民力量党代理领导人权成东周二表示，试图拘留现任总统是不恰当的。
周一，韩国执法官员请求逮捕令。他们计划就滥用职权和策划叛乱的指控对尹永哲进行质询。
12 月 14 日，韩国国会投票弹劾尹永哲，原因是他实施了仅持续数小时的戒严令，但却引发了数周的政治动荡、高层外交中断和金融市场动荡。宪法法院正在就是否批准弹劾做出裁决。
路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/arrest-warrant-south-korea-president-yoon-suk-yeol-martial-law-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五年后，世卫组织恳请中国最终分享新冠病毒起源数据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/who-china-covid-19-origins-data-coronavirus</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T00:42:59Z2021 年 2 月 3 日，世卫组织调查新冠病毒起源小组访问武汉病毒研究所时，安保人员在研究所外值守。世界卫生组织周一恳请中国分享数据和访问权限，以帮助了解新冠病毒的起源距离这场颠覆地球的疫情爆发已经过去了五年。
“我们继续呼吁中国分享数据和访问权限，以便我们了解 Covid-19 的起源。这是一项道德和科学要求，”世卫组织在一份声明中表示。
Covid-19 导致700 多万人死亡，经济遭到重创，卫生系统陷入瘫痪。
世卫组织表示：“如果各国之间不透明、不共享、不合作，世界就无法充分预防和应对未来的流行病和大流行病。”
世卫组织讲述了 2019 年 12 月 31 日，其驻华国家办事处收到武汉卫生当局关于“病毒性肺炎”。
“在那之后的几周、几个月和几年里，新冠肺炎改变了我们的生活和世界，”联合国卫生机构表示。
“在我们纪念这一里程碑之际，让我们花点时间纪念那些改变和失去的生命，承认那些遭受新冠肺炎和长期新冠肺炎折磨的人，向为照顾我们而牺牲了这么多的医护人员表示感谢，并致力于从新冠肺炎中吸取教训，建设一个更健康的明天。”
本月早些时候，世卫组织总干事谭德塞谈到了世界是否比新冠肺炎更准备好应对下一次大流行的问题。
“答案是肯定的，也是否定的，”他在新闻发布会上说。
“如果下一次大流行今天到来，世界仍将面临五年前让新冠肺炎立足的一些弱点和脆弱性前。
“但世界也从这场大流行中吸取了许多痛苦的教训，并采取了重大措施加强对未来流行病和大流行病的防御。”

相关：全球大流行条约可能在截止日期过后一年多才能出台

2021 年 12 月，受新冠疫情造成的破坏所惊吓，各国决定开始起草一项关于大流行预防、准备和应对的协议。
世卫组织参与谈判的 194 个成员国已经就条约应包括的大部分内容达成一致，但仍停留在实际情况。
西方国家拥有主要的制药行业，而较贫穷的国家担心在下一次大流行来袭时被边缘化，两者之间存在一个关键的断层线。
虽然悬而未决的问题很少，但它们包括协议的核心：迅速分享新出现的病原体的义务，以及由此产生的抗击大流行的好处，例如疫苗。谈判的最后期限是 2025 年 5 月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/31/who-china-covid-19-origins-data-coronavirus</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顾问敦促托尼·布莱尔就伊拉克战争“上帝的使命”问题约束乔治·W·布什</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/31/advisers-urged-tony-blair-to-rein-in-george-w-bush-over-iraq-war-mission-from-god</link>
      <description><![CDATA[2024-12-31T00:01:51Z托尼·布莱尔（左）与乔治·W·布什于 2004 年在一名美国高级官员透露乔治·W·布什在伊拉克问题上“有充分的政治控制权”后，托尼·布莱尔的顾问私下质疑美国是否对伊拉克的军事行动拥有“适当的政治控制权”。新近公布的文件显示，布什相信自己在执行“上帝赋予的使命”，对抗伊拉克叛乱分子。
根据伦敦西部基尤国家档案馆发布的文件，2004 年 4 月，在美国军事行动镇压费卢杰市的一场大规模起义之后，布莱尔需要“向当时的美国总统传达一些艰难的信息”，以便采取“更加慎重的态度”。
在一份标有“请小心保护”的文件中记录了一段出人意料的坦诚对话，时任美国副国务卿的理查德“里奇”阿米蒂奇告诉时任英国大使戴维曼宁爵士，布什在要求美军在费卢杰“大干一场”后需要“面对现实”。当时，美军在费卢杰与伊拉克武装分子展开了一场血腥战斗，此前四名私人军事承包商遭到伏击，杀死。
阿米蒂奇呼吁布莱尔在 4 月 16 日即将访问华盛顿时利用他的影响力，敦促布什将费卢杰问题“作为经过深思熟虑的政治进程的一部分”。
在 2003 年 5 月推翻伊拉克独裁者萨达姆侯赛因不到一年的时间里，美国承包商的残缺尸体被悬挂在幼发拉底河上的一座桥上，美国在费卢杰发起了警惕决心行动。
布什最初受到他的军事将领的影响，“想在美国海军陆战队占领这座城市时大展身手”。但萨达姆倒台后成立的联军临时当局的政客们担心，美国军事反应可能会破坏建立独立伊拉克政府的希望。
曼宁向唐宁街 10 号汇报称，布什在“面对这种‘现实’”后退缩了。
“里奇总结说，布什仍然认为他是在执行上帝赋予他的某种使命。但最近发生的事件让他‘更加清醒’。”
在美国和英国联军推翻侯赛因政权后，布什曾宣布“任务完成”。但白宫此前曾驳斥过这样的“荒谬”报道，即布什在 2003 年私下告诉巴勒斯坦代表团，上帝对他说：“乔治，去阿富汗打击这些恐怖分子”和“乔治，去结束伊拉克的暴政”。
阿米蒂奇驳斥了美国驻伊拉克总司令约翰·阿比扎伊德将军的说法，称他可以在几天内镇压费卢杰起义，称其为“胡说八道”和“政治粗俗”。曼宁报道称，阿米蒂奇认为美国“在战场上逐渐失败”，政府“不可避免地”必须派遣更多军队，这对布什来说“在政治上是丑陋的”。
唐宁街 10 号对美国军方的反应感到紧张。 2004 年 4 月，在布莱尔访问华盛顿之前，一份简报文件称，费卢杰事件“耗费了联军大量的政治资本”。
“在公开场合，我们希望强调我们继续致力于完成任务，但在私下里，我们需要向布什传达一些艰难的信息，即美国军方需要在适当的政治监督下采取更加慎重的做法，以及需要在 7 月 1 日明确结束占领，”简报中写道。
它补充说：“首相可能会质问布什，军事行动是否有适当的政治控制，”并总结道：“简而言之，太多军官对美国听众说强硬的话，却很少关注对伊拉克或地区听众的影响。”
布莱尔的外交政策顾问 Nigel Sheinwald 爵士在给首相的备忘录中将英国的主要担忧描述为“美国笨拙的处理”、“不成比例的美国军事策略——他们在伊拉克所做的一切在伊拉克电视屏幕上，费卢杰被视为“一种集体惩罚”和“世界末日媒体处理”。
美国损失了27名士兵，而当时大约有200名叛乱分子和600名伊拉克平民在费卢杰被杀。联军在2004年11月发动的第二次攻势中占领了这座城市。美军一直驻扎在伊拉克直到2011年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/31/advisers-urged-tony-blair-to-rein-in-george-w-bush-over-iraq-war-mission-from-god</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥拉夫·朔尔茨：德国大选“不会由社交媒体所有者决定”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/olaf-scholz-german-election-will-not-be-decided-by-social-media-owners</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/30/olaf-scholz-german-election-will-not-be-decided-by-social-media-owners</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>崛起吧，加雷斯爵士：索斯盖特在新年荣誉名单中被授予爵士头衔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/30/arise-sir-gareth-southgate-knighthood-new-year-honours-list</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/dec/30/arise-sir-gareth-southgate-knighthood-new-year-honours-list</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·卡特将在华盛顿举行葬礼并安葬在佐治亚州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/jimmy-carter-funeral</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T21:36:22Z身穿西装打领带的男子黑白侧面照吉米·卡特，美国前总统，周日去世，享年 100 岁，将举行国葬，然后安葬在他的家乡佐治亚州普莱恩斯，与他的妻子罗莎琳在一起。
卡特的国葬将于 1 月 9 日星期四在华盛顿特区举行。这一天也被宣布为美国全国哀悼日。
除了国葬外，卡特家乡的首府亚特兰大还将举行一场公共葬礼，之后这位前总统将在他去世的普莱恩斯举行私人葬礼。
最长寿的总统卡特于周日去世，两年前进入临终关怀。去年，全国大多数人在罗莎琳·卡特的葬礼上最后一次见到了这位前总统。

相关：“和平至关重要”：世界各国领导人向“终身人道主义者”吉米·卡特致敬

周一，卡特家族还接受了国会的邀请，将卡特的遗体安放在美国国会大厦供人瞻仰。
卡特中心在一份声明中表示，国会向已故前总统的家人发出邀请，“以表彰他长期为国家做出的杰出贡献”。发布于 X。
声明称，该邀请“受到尊重和感激”。
周一，美国各地的联邦建筑和场地降半旗，以纪念卡特，未来 30 天将继续降半旗。
在代理总统或前任总统去世后，美国政府会下令在美国及其全球领土的所有联邦建筑、场地和海军舰艇上降半旗，这是一种传统。
这一传统将持续 30 天，这意味着当唐纳德·特朗普于 2019 年 11 月 23 日在华盛顿特区就职时，国旗将降半旗。 1 月 20 日。
乔·拜登发表了一个简短的公开演讲，向卡特致敬，既有官方的赞扬，也有个人轶事。
“这是一个悲伤的日子，但它带来了无数美好的回忆”，拜登说。
“今天，美国——在我看来，还有全世界——失去了一位杰出的领导人。他是一位政治家，也是一位人道主义者，吉尔（第一夫人吉尔·拜登）和我失去了一位亲爱的朋友。”
拜登说，卡特过去曾告诉他，他是 1976 年第一个支持卡特出任总统的官方人物。拜登当时是特拉华州的民主党美国参议员。
拜登说，他“突然意识到”他和卡特“已经交往了 50 年”，他回忆说卡特曾经亲切地取笑他。
拜登已发布行政命令，指示美国政府机构和行政部门于 1 月 9 日关闭。美国证券交易所也将关闭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/jimmy-carter-funeral</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，美国财政部工作站遭中国网络攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/china-treasury-cyberattack</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T21:00:23Z透过围栏可以看到外部柱子的联邦大楼法新社周一报道称，本月早些时候，一个由中国政府支持的行为者对美国财政部发动了网络攻击，导致其部分工作站被未经授权访问。引用致国会的一封信。
该行为者入侵了第三方网络安全服务提供商BeyondTrust。报告称，黑客能够访问工作站和一些未分类的文件，但没有证据表明该实体继续访问该部门的系统。
在收到BeyondTrust的警告后，财政部联系了网络安全和基础设施安全机构，并正在与执法部门合作评估影响。
财政部和BeyondTrust没有立即回应路透社的置评请求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/china-treasury-cyberattack</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，哈瓦那综合症患者承诺接受医疗服务，但从未得到</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/havana-syndrome-letter-leak</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T21:00:04Z棕褐色建筑，前面有两棵棕榈树据称由一名美国高级军方官员撰写的一封泄露的信件和周一在社交媒体上发布，凸显了政府对哈瓦那综合症受害者的处理方式存在明显矛盾——这是一系列影响海外使领馆人员的神秘健康事件。
这封信的日期是 2024 年 3 月 24 日，由空军准将 Shannon O&#39;Harren 签署，信中向“异常健康事件”(AHI) 的受害者保证，国防部相信他们的经历和症状是真实的，同时承诺向他们提供从未实现的优质医疗服务。
加拿大调查记者 Catherine Herridge 在 X 上发布了这封信，三天前，一份解密的参议院关于 AHI 的报告显示，另一个政府实体中央情报局 (CIA) 处理不当并淡化发生在古巴、中国和一些欧洲国家的事件。
受影响的人出现头痛、头晕和认知问题，有时还伴有不寻常的感官体验。
“我们相信您的经历是真实的，我们坚定不移地致力于继续为您和符合条件的人提供优质护理，”被分配到国防部 AHI 跨职能团队的 O&#39;Harren 写道。
“请放心，我们将继续努力……调查 AHI 的原因，彻底检查报告和研究，并在此过程中以尊重和同情的态度照顾和对待您。”
据报道，O&#39;Harren 在美国国立卫生研究院 (NIH) 的两项研究之后写了这封致“亲爱的同事”的信3 月发表的一份报告称，受害者没有表现出明显的身体伤害或改变。&lt;​​/p&gt;
另外，情报机构确定没有外国对手可能参与其中——并与将这些事件与俄罗斯和中国开发的便携式微波武器联系起来的报道保持距离。
参议院报告透露，奥哈伦承诺的“优质护理”并未实现。报告称，近 100 名报告症状的中情局附属人员面临“延迟、拒绝或预先设定的护理”，并难以获得福利。

相关：美国参议院报告发现中情局对员工哈瓦那综合症案件处理不当

总体而言，报告得出结论，中情局对这些事件的反应存在缺陷且不一致，这些事件的报告起源于 2016 年的哈瓦那，并迅速蔓延到许多其他国家的美国外交设施。
全球报告了 1,500 多起哈瓦那综合症事件，但寻求治疗或其他帮助的受害者经常被拒绝或其申请受到质疑。报告指出，中情局员工的工伤赔偿申请获批率为 21%，而其他没有如此积极反对索赔的部门获批率为 67%。
《卫报》无法独立核实奥哈伦信件的真实性，国防部也没有立即回应置评请求。
赫里奇是一位自由职业资深调查记者，曾受雇于福克斯新闻和哥伦比亚广播公司新闻，她没有透露她是如何获得这封信的。
赫里奇周一发表的另一篇文章介绍了对一位前情报官员的采访，这位官员描述了自己遭受的职业生涯终结的伤害，并指责政府“欺骗”美国公众哈瓦那综合症。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/30/havana-syndrome-letter-leak</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现沙漏型身材最适合掌握呼啦圈技巧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/30/hourglass-figure-ideal-for-mastering-art-of-hula-hooping-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T20:00:45Z女人旋转呼啦圈蛇臀、良好的核心力量和愿意看起来有点滑稽，这些都对那些希望掌握呼啦圈艺术的人有帮助。现在，科学家得出结论，沙漏型身材也可能是有利的。
这项研究涉及各种尺寸的旋转机器人，表明窄腰和大臀部最适合保持铁环在稳定位置旋转。但分析得出结论，那些体形不那么弯曲的人可以通过以更快的速度做出更大的臀部动作来弥补。
“你需要以足够快的速度投掷铁环作为你的初始条件。你还需要足够的身体曲率。 “你还需要一个足够倾斜的身体，”纽约大学博士生、该分析报告的合著者奥利维亚·波默伦克 (Olivia Pomerenk) 说道。
这篇论文是纽约大学应用数学家们大约五年研究的成果，他们之所以开始研究，是因为“有一个关于铁环如何真正保持直立的基本问题”。
“似乎你的身体只是将铁环向外推，你无法立即理解是什么支撑着它，”最近加入该项目的波默伦克说道。“这是一个看似简单的系统，但实际上涉及相当复杂的数学。”
为了解决这个谜团，研究人员 3D 打印了一系列塑料形状：圆柱体、圆锥体和沙漏状图形（双曲面），具有不同的斜率和曲率。“圆柱体没有斜率，也没有曲率。圆锥体有斜度，但没有曲率——它有角度，但它是一条平线，”Pomerenk 说。沙漏既有斜度，也有曲率。
这些形状被橡胶包裹，安装在旋转杆上，当铁环围绕它们旋转时，使用高速摄像机记录下来。
实验表明，要保持铁环可靠旋转，需要满足三个关键条件。首先，呼啦圈需要用足够的力度发射。
“新手面临的第一个难题是如何发射呼啦圈来开始旋转，我们的实验同样也会出现错误的开始，如果发射速度较低，呼啦圈就会与身体失去接触，”论文中说道。
论文建议，最好的发射策略是将呼啦圈和身体中心都移到同一侧。
发表在美国国家科学院院刊上的分析发现，在低于临界腰臀比的情况下，当腰部角度太大，而不是遵循平滑的曲线时，就不可能实现稳定的旋转。
Pomerenk 说，在现实生活中，大多数人都应该可以玩呼啦圈，因为一般来说“没有没有坡度或曲率的人”。那些体形不太理想的人可能需要更用力地旋转才能让铁环保持旋转。该论文建议，另一种选择是使用周长较大的铁环。铁环的重量在确定其动态方面似乎不那么重要。
据作者称，这些发现可能对如何从振动物体中获取能量或使用旋转力而不是抓住物体进行操纵有实用的应用。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/30/hourglass-figure-ideal-for-mastering-art-of-hula-hooping-study-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国最大盗窃案之一：伦敦一处住宅被盗珠宝价值 1040 万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/jewellery-worth-104m-stolen-from-london-home-in-one-of-britains-biggest-burglaries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/30/jewellery-worth-104m-stolen-from-london-home-in-one-of-britains-biggest-burglaries</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，贾斯汀·巴尔多尼将对布莱克·莱弗利提起反诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/30/justin-baldoni-blake-lively-counterclaim</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T20:14:03Z一男一女互相看着对方演员布莱克·莱弗利与她的《It Ends With Us》联合主演贾斯汀·巴尔多尼之间的纠纷似乎将愈演愈烈，因为他的律师暗示将对她提起反诉，这将“震惊所有人”。
在好莱坞被称为“黑暗骑士”的布莱恩·弗里德曼告诉 Deadline，他不会透露何时或为巴尔多尼准备多少起诉讼，巴尔多尼也是《It Ends With Us》的导演，莱弗利指控她性骚扰并对她进行公关抹黑活动。
“当我们提起第一起诉讼时，它将震惊所有被操纵相信明显虚假叙述的人，”弗里德曼上周末告诉 Deadline。
他补充道： “它将有真实的证据支持，讲述真实的故事。在 30 多年的执业生涯中，我从未见过这种程度的不道德行为被媒体操纵故意煽动。”

相关：我为我对布莱克·莱弗利的言论感到羞愧。她的指控应该让我们所有人震惊 |劳拉·斯内普斯

12 月 20 日，莱弗利对巴尔多尼提起了长达 80 页的法律诉讼，指控他在片场表现出不当行为，并针对她进行所谓的诽谤活动——巴尔多尼否认了这些指控。
据新闻媒体报道，弗里德曼此后一直准备在周四节日假期后法院重新开庭时提起反诉。该文件可能声称，莱弗利的公关团队开始抹黑巴尔多尼，在她因这部陷入困境的家庭暴力爱情喜剧而受到负面报道后，他们编造故事将他描绘成一个坏人，以此作为树立形象的计划的一部分。
在莱弗利向加州民权部门提出申诉后，这位 35 岁的演员在一份声明中表示，她希望“这一行动有助于揭开这些险恶报复手段的面纱，这些手段伤害那些敢于直言不讳的人，并有助于保护其他可能成为目标的人”。
这位前《绯闻女孩》明星得到了业内同事的大力支持。巴尔多尼后来被明星经纪人 WME 解雇，被取消了女性团结奖，失去了播客联合主持的工作，并被他的公关人员起诉。
但弗里德曼出现在莱弗利-巴尔多尼传奇中可能会加剧紧张局势。弗里德曼被认为是一名合法的街头斗士，其过去的客户包括前福克斯新闻主持人梅根·凯利（Megyn Kelly），据报道，她为该节目赢得了 6900 万美元的和解金；真人秀明星贝瑟尼·弗兰克尔（Bethenny Frankel）；塔克·卡尔森（Tucker Carlson）等人。
“如果你惹怒了我的客户，你就会有报应！”他最近告诉《好莱坞报道》。
该媒体称，弗里德曼称自己是“斗牛犬”，“以狂暴和冷酷而闻名，甚至连他的凶猛同行都惊叹不已”。
当凯文·史派西被指控性侵犯（后来被洗清罪名）时，弗里德曼担任他的律师；当 FKA Twigs 指控演员希亚·拉博夫虐待她时，弗里德曼担任她的律师。他代表 Dr Dre 的前妻处理配偶赡养费索赔；代表杰米·林恩·斯皮尔斯处理与姐姐布兰妮的争执；以及当 DJ 被指控传播报复性色情内容时与 Diplo 的合作。
Carlson 在与前雇主 Fox News 的合同纠纷期间聘请了这位律师，当时该公司正在与 Dominion Voting Systems 进行诉讼。他告诉媒体：“每次我读到关于 Bryan 的消息，我都会想，‘他们什么时候放他出笼子？’他正在咬自己的爪子。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/30/justin-baldoni-blake-lively-counterclaim</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼联 VS 纽卡斯尔联：英超联赛 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/30/manchester-united-v-newcastle-united-premier-league-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-30T19:50:08Z纽卡斯尔主教练埃迪·豪抵达老特拉福德球场，看上去信心十足。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/dec/30/manchester-united-v-newcastle-united-premier-league-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>