<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 21:14:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现人工智能可以改变人们对阴谋论的信念</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/12/ai-can-change-belief-in-conspiracy-theories-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T18:00:34Z中间有字母“AI”的微芯片插图无论是误认为登月从未发生过，还是错误地声称 Covid 疫苗中含有微芯片，阴谋论比比皆是，有时会带来危险的后果。
现在研究人员发现，这种信念可以通过与人工智能（AI）聊天来改变。
“传统观点会告诉你，相信阴谋论的人很少，甚至永远不会改变主意，尤其是根据证据，”美国大学这项研究的合著者托马斯·科斯特洛博士说。
他补充说，这被认为是由于人们采用这种信念来满足各种需求——例如对控制的渴望。然而，这项新研究提出了不同的立场。

相关：透明皮肤、禽流感以及为什么女孩的大脑在新冠疫情期间会衰老：科学周 - 播客

“我们的研究结果从根本上挑战了这样一种观点，即一旦有人‘掉进兔子洞’并开始相信阴谋论，证据和论据就毫无用处，”研究小组写道。
研究人员表示，至关重要的是，这种方法依赖于人工智能系统，该系统可以利用大量信息来产生鼓励批判性思维并提供定制的、基于事实的反驳的对话。
“人工智能知道科斯特洛说：“大脑能够提前知道人们相信什么，因此，它能够根据人们的确切信仰体系调整说服方式。”

科斯特洛及其同事在《科学》杂志上撰文称，他们进行了一系列实验，涉及 2,190 名相信阴谋论的参与者。

虽然实验略有不同，但所有参与者都被要求描述他们相信的特定阴谋论以及他们认为支持该阴谋论的证据。然后，这些数据被输入到一个名为“DebunkBot”的人工智能系统中。
参与者还被要求以 100 分制对他们认为的阴谋论的真实性进行评分。
然后，他们有意识地与人工智能系统进行了三轮来回对话，讨论他们的阴谋论或非阴谋论话题。之后，参与者再次对他们认为的阴谋论的真实性进行评分。
结果显示，那些讨论非阴谋论话题的人事后仅略微降低了他们的“真实性”评分。然而，那些与人工智能讨论阴谋论的人，平均而言，他们对阴谋论的信念下降了 20%。
研究小组表示，这种影响似乎至少持续了两个月，而这种方法适用于几乎所有类型的阴谋论——尽管不是那些真实的阴谋论。
研究人员补充说，影响的大小取决于多种因素，包括这种信念对参与者的重要性以及他们对人工智能的信任。
“大约四分之一的人在实验开始时相信阴谋论，但实验结束后却不再相信了，”科斯特洛说。
“在大多数情况下，人工智能只能一点点地削弱——让人们更加怀疑和不确定——但少数人完全放弃了他们的阴谋论。”
研究人员补充说，减少对一个阴谋论的信任似乎会减少参与者对其他类似想法的信任，至少在一定程度上是这样，而这种方法可以应用于现实世界例如，人工智能可以在社交媒体上回复与阴谋论有关的帖子。
剑桥大学的 Sander van der Linden 教授没有参与这项研究，他质疑人们是否会在现实世界中自愿与这种人工智能互动。
他还表示，目前还不清楚如果参与者与匿名人类聊天是否会发现类似的结果，同时人们还质疑人工智能如何说服阴谋论信徒，因为该系统还使用了同理心和肯定等策略。
但是，他补充道：“总的来说，这是一个非常新颖且具有潜在重要性的发现，也是如何利用人工智能来打击错误信息的一个很好的例子。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/12/ai-can-change-belief-in-conspiracy-theories-study-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候引发的巨型海啸使整个地球震动了九天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/entire-earth-vibrated-climate-triggered-mega-tsunami</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/entire-earth-vibrated-climate-triggered-mega-tsunami</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京：解除乌克兰导弹限制将使北约与俄罗斯“处于战争状态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/putin-ukraine-missile-restrictions-nato-war-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T18:06:21Z弗拉基米尔·普京弗拉基米尔·普京表示，西方允许基辅使用远程武器对付俄罗斯境内目标的举动将意味着北约将与莫斯科“开战”。
普京发表讲话时，美国和英国高级外交官讨论了放宽向俄罗斯发射西方武器的规定，这是基辅在莫斯科发动攻势两年半多后一直在敦促的。
“这将在很大程度上改变冲突的性质，”普京对国家电视台记者说。

相关：俄罗斯在库尔斯克反攻中从乌克兰夺回 10 个定居点

“这意味着北约国家、美国、欧洲国家正在与俄罗斯交战，”他补充道。
“如果是这样，那么考虑到冲突性质的变化，我们将根据我们将面临的威胁做出适当的决定”
批准基辅深入俄罗斯“取决于北约国家是否直接参与军事冲突”。
就在普京发表上述言论的前一天，美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）发出了迄今为止最强烈​​的暗示，称白宫即将解除对乌克兰使用西方提供的远程武器打击俄罗斯境内关键军事目标的限制。
布林肯在基辅与英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）一起发表讲话时表示，随着乌克兰战场局势的变化，美国“从第一天起”就愿意调整其政策。 “我们将继续这样做，”他强调道。
布林肯表示，他和拉米将在周三与乌克兰总统泽连斯基会谈后向他们的“老板”——乔·拜登和基尔·斯塔默汇报。
这位外交大臣暗示，本周披露的伊朗向莫斯科发射弹道导弹改变了伦敦和华盛顿的战略思维。他说，这是一次“重大而危险的升级”。
他补充说：“这里的升级是普京。普京通过从伊朗运送导弹升级了局势。我们看到了俄罗斯、伊朗和朝鲜的新轴心。”拉米敦促中国“不要与他所谓的“一群叛徒”同流合污”。

英国政府消息人士表示，已经做出决定，允许乌克兰使用风暴阴影巡航导弹攻击俄罗斯境内的目标，尽管预计周五斯塔默在华盛顿特区会见拜登时不会公开宣布这一决定。

两位领导人计划讨论乌克兰战争以及如何结束这场战争，作为广泛外交政策讨论的一部分，尽管他们将避免过于关注任何单个武器系统，因为对话的目的是战略性的。

法新社报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/putin-ukraine-missile-restrictions-nato-war-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列间谍机构 8200 部队负责人因 10 月 7 日的失职而辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/head-of-israeli-spy-agency-unit-8200-resigns-over-7-october-failings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/head-of-israeli-spy-agency-unit-8200-resigns-over-7-october-failings</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官称法国男子大规模强奸妻子的审判可能会被推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/trial-of-french-man-for-mass-of-wife-could-be-postponed-judge-says</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T16:30:58Z司法宫大楼一名法国男子被控招募陌生人强奸其被注射了大量镇静剂的妻子，该案的审判已延期至周一，因为考虑到嫌疑人的健康状况恶化，该嫌疑人可以免于出庭。说道。
如果 71 岁的 Dominique Pélicot 长时间无法出席诉讼，则审判将推迟到稍后日期，主审法官 Roger Arata 周四表示。
“如果 Pélicot 周一出庭，我们将继续审理，”Arata 说道。“如果他再缺席一、二或三天，我们将延长停职期限。”但如果被告“长时间无法出庭，审判将被推迟”，他说。
佩利科特被指控在近十年的时间里招募数十名陌生人强奸他被下药的妻子。周三，他拄着拐杖，看上去虚弱无力，被允许离开法庭，并被要求接受体检。
阿拉塔最初决定，即使主要被告周一不能出庭，这场特别审判也应该继续。
佩利科特承认了这些指控，他最初定于周二下午出庭作证，但周一因腹痛而缺席法庭。
他自上周以来一直与其他 50 名年龄在 26 岁至 74 岁之间的男子一起接受审判，他们涉嫌参与了一起震惊法国的案件。大多数人将因严重强奸罪面临最高 20 年的监禁。
他的前妻 Gisèle Pélicot 直到 2020 年才发现虐待行为，她要求审判向公众开放，以提高人们对使用药物实施性虐待的认识。
四名同案被告的案件原定于本周开庭，其中包括 63 岁的 Jean-Pierre M，他是唯一没有被指控虐待 Gisèle Pélicot 的人。相反，他被指控在给自己的妻子下药后多次强奸她，当时 Dominique Pélicot 也在场，而 Dominique Pélicot 是提供药物的人。
Arata 已经表示，他不希望 Jean-Pierre M 在 Dominique Pélicot 不在场的情况下作证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/trial-of-french-man-for-mass-of-wife-could-be-postponed-judge-says</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨索里尼孙女将离开意大利兄弟会，因其“太右翼”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/granddaughter-of-mussolini-to-leave-brothers-of-italy-as-it-is-too-rightwing</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T16:10:12Z雷切莱·墨索里尼意大利战时独裁者贝尼托·墨索里尼周四表示，她将离开总理乔治娅·梅洛尼的意大利兄弟党，因为它太右翼了。
罗马市议员雷切莱·墨索里尼表示，她将加入意大利力量党，该党是梅洛尼执政联盟的一部分，但在民权问题上被视为更为自由。
“是时候翻开新的一页，加入一个我觉得更接近我的温和派和中间派情感的政党了，” 50 岁男子告诉 ANSA 通讯社。

相关：罗马人群敬礼被拍，梅洛尼敦促禁止新法西斯团体

墨索里尼在 2021 年罗马举行的上一届议会选举中赢得了所有候选人中最多的选票，他最近对意大利兄弟会在少数民族权利方面的立场提出了质疑。她以支持 LGBTQ+ 权利而闻名，并表示她“从不喜欢”法西斯敬礼，一些党员和支持者在纪念活动中仍然会这样做。
上个月，她与梅洛尼就阿尔及利亚拳击手伊曼尼·赫利夫 (Imane Khelif) 的性别问题发生了争执，伊曼尼·赫利夫曾在奥运会上与意大利拳击手安吉拉·卡里尼 (Angela Carini) 对战。
在卡里尼与赫利夫的比赛中放弃后——赫利夫后来赢得了金牌——梅洛尼表示，这不是一场势均力敌的比赛，因为这位阿尔及利亚人在去年的世界锦标赛上没有通过性别资格测试。 “除非有证据证明伊曼妮·哈利夫不是女性，否则她就是一名女性。她遭受了不值得的迫害，”墨索里尼说。
她的名字取自祖母 Rachele Guidi，她是贝尼托·墨索里尼的第二任妻子。Guidi 和贝尼托·墨索里尼育有五个孩子，包括 Rachele Mussolini 的父亲 Romano，他是一位爵士钢琴家，于 2006 年去世。
意大利兄弟会的起源可以追溯到意大利社会运动 (MSI)，这是一个新法西斯政党，由墨索里尼政权的支持者和他法西斯党的前高级成员于 1946 年成立。梅洛尼的政党仍然与 MSI 共享其党徽，即意大利火焰形状的三色旗。
梅洛尼试图将她的政党描绘成一个主流保守派团体，并于 2022 年宣布意大利右翼“将法西斯主义交给了历史”。自那一年上任以来，她的政府在移民、堕胎和同性育儿方面推行了强硬政策。
Ansa 和路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/granddaughter-of-mussolini-to-leave-brothers-of-italy-as-it-is-too-rightwing</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对 16 名马杜罗盟友实施制裁，指控其妨碍委内瑞拉选举</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/venezuela-sanctions-maduro-allies-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T16:09:28Z男子打手势并对着麦克风讲话美国对委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的 16 名盟友实施了新的制裁，指责他们阻挠 7 月 28 日的选举，并协助镇压普遍认为，选票被窃取了。
美国财政部周四表示，制裁对象包括最高法院成员和该国选举委员会成员，包括他们各自的负责人卡里利亚·罗德里格斯 (Caryslia Rodríguez) 和安东尼奥·何塞·梅内塞斯 (Antonio Jose Meneses)，“他们阻碍了透明的选举进程和准确的选举结果的公布”。
据外国资产控制办公室 (OFAC) 称，新制裁名单上的其他人员包括军事领导人、情报官员和政府官员，“他们通过恐吓、无差别拘留和审查来加强镇压”。

相关：马杜罗继续掌权，委内瑞拉反对派的选举就结束了吗？

7 月 28 日投票结束数小时后，委内瑞拉选举当局宣布马杜罗获胜，但他们从未公布详细的投票结果来支持他们的说法，而反对派则收集了反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯获胜的确凿证据。在全球对缺乏透明度的谴责中，委内瑞拉最高法院，充斥着执政党的忠实拥护者，重申了马杜罗的胜利。
在随后的镇压中，至少有 2,000 人被捕，冈萨雷斯本人逃往西班牙。
财政部副部长沃利·阿德耶莫 (Wally Adeyemo) 在宣布新的制裁时表示：“今天，美国对马杜罗及其代表采取果断行动，因为他们镇压委内瑞拉人民，剥夺其公民享有自由和公正选举的权利。”
马杜罗本人自 2017 年以来一直受到美国的制裁。
阿德耶莫补充说，财政部“针对参与马杜罗欺诈和非法胜利主张以及选举后对言论自由进行残酷镇压的关键官员，因为绝大多数委内瑞拉人呼吁变革”。
新的制裁措施将“针对参与马杜罗欺诈和非法胜利主张以及选举后对言论自由进行残酷镇压的关键官员，因为绝大多数委内瑞拉人呼吁变革”。
制裁是在冈萨雷斯被迫离开委内瑞拉并遭到政权逮捕威胁的几天后实施的。
冈萨雷斯在周四的一份声明中写道：“我对委内瑞拉主权人民授予我的授权的承诺是不可撤销的……斗争将持续到最后。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/venezuela-sanctions-maduro-allies-election</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家希望解毒剂能帮助保护大黄蜂免受杀虫剂的伤害</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/scientists-hopeful-antidote-can-help-protect-bumblebees-from-pesticides</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T15:29:04Z花朵上的大黄蜂根据一项初步研究，科学家们已经开发出一种针对蜜蜂杀虫剂的“疫苗”，而且它似乎有效。
根据研究结果发表在《自然可持续性》杂志上，在糖水中喂食大黄蜂的水凝胶微粒使暴露于致命剂量新烟碱的大黄蜂的存活率提高了 30%，并且显著减轻了暴露于通常不会致命但会造成伤害的较低剂量的大黄蜂的症状。
新烟碱会损害蜜蜂的神经系统，使它们瘫痪并最终死亡。它们被用来控制各种害虫，特别是蚜虫等吸食汁液的昆虫和吸食根部蛴螬的昆虫。
来自纽约康奈尔大学的科学家们正在努力寻找一种方法来保护蜜蜂免受广泛使用的杀虫剂的侵害。欧盟去年才全面禁止使用新烟碱类杀虫剂——此前的禁令允许紧急使用。自 2021 年以来，英国每年都允许使用它们，但工党政府表示将停止这一做法。美国许多州仍在使用这些杀虫剂。

相关：工党将终止英国对欧盟禁止的杀蜂杀虫剂的豁免

研究人员发现，微粒与新烟碱类杀虫剂发生物理结合，一旦被吸收，杀虫剂和微粒就会通过蜜蜂的消化道并排出体外，不会造成同样的伤害。这种解毒剂有可能选择性地应用于其他杀虫剂。
这种处理方法提高了蜜蜂觅食的积极性，使能够按照科学家绘制的路线行走的蜜蜂数量增加了 44%。当蜜蜂接触到新烟碱时，它们会变得非常虚弱，无法扇动翅膀，但研究人员使用高速摄像机发现，接触新烟碱后受损的翅膀拍打频率在经过处理后得到了显著改善。
“蜜蜂对农作物授粉、农业和粮食安全至关重要，因此人们必须认真对待蜜蜂的健康，”主要作者 Julia Caserto 说。
她补充说，这可能有助于减轻仍然广泛使用的杀虫剂的影响。 “我们希望尝试克服管理蜜蜂中这些杀虫剂暴露的问题，这样我们仍然可以进行足够的农作物授粉，让我们所有人都能可持续发展，”她说。
接下来，科学家希望在蜜蜂身上测试这种治疗方法，蜜蜂体型较小，因此对杀虫剂和微粒的反应可能不同。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/12/scientists-hopeful-antidote-can-help-protect-bumblebees-from-pesticides</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行表示欧元区经济增长将弱于预期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/12/economic-growth-in-eurozone-will-be-weaker-than-hoped-says-ecb</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T15:37:04Z克里斯蒂娜·拉加德在“欧洲央行”讲台上发表讲话欧洲央行警告称，欧元区经济增长将弱于预期，因为它今年第二次下调了利率年。
欧洲央行理事会决定于周四将存款利率（支付给在欧洲央行隔夜存款的银行）降低四分之一个百分点，从 3.75% 降至 3.5%。
此举是意料之中的，因为欧元区 8 月份通胀率从 7 月份的 2.6% 降至 2.2%，接近欧洲央行 2% 的目标。
欧洲央行将今年的 GDP 增长预期从 0.9% 下调至 0.8%，这表明欧洲经济复苏正在步履蹒跚。对于 2025 年，增长预期从 1.4% 下调至 1.3%，2026 年从 1.6% 下调至 1.5%。
欧洲央行表示，降低借贷成本是因为“通胀正在逐步下降，并且一直按照我们的预期发展”。
央行经济学家预计通胀将在今年下半年上升，并指出“工资仍在以较高的速度上涨”，然后在 2025 年和 2026 年下降。
周四的降息是在 6 月份将存款利率下调四分之一个百分点之后进行的，此前在 2022 年和 2023 年欧洲通胀飙升后，欧洲央行将存款利率上调至 4% 的历史高位。
欧洲央行对是否会在 10 月的下次会议上再次降息含糊其辞。欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德在法兰克福对记者表示，“我们不会预先承诺特定的利率路径”。
“我们将通过会议来决定。就那个特定日期而言，我不会给你任何承诺，我们的道路也根本没有预先确定，”拉加德补充道。
拉加德还解释说，德国经济放缓——目前处于衰退的边缘——已被纳入欧洲央行最新的增长预测中。
XTB 研究主管凯瑟琳布鲁克斯表示，金融市场预计欧洲央行今年将进一步降息。
布鲁克斯说：“欧洲央行的问题是，金融市场似乎不相信他们对货币政策的未来仍犹豫不决。
“利率期货市场仍预计今年剩余时间将降息 60 个基点，预计 10 月和 12 月将降息。”
投资者预计美联储将于下周开始放松政策，将基准利率下调四分之一个百分点。英国央行也将于下周召开会议，但预计将推迟第二次降息至 11 月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/12/economic-growth-in-eurozone-will-be-weaker-than-hoped-says-ecb</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布丽吉特·马克龙因虚假跨性别指控获赔 8,000 欧元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/brigitte-macron-false-trans-claims-damages</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T15:11:08Z布丽吉特·马克龙在巴黎拍摄《艾米莉》期间与莉莉·柯林斯（左）和塔莉亚·贝松（右）合影留念。法院已下令两名女性支付 8,000 欧元因谎称自己是跨性别者，引发阴谋论者和极右翼分子在网上散布谣言，法国第一夫人布丽吉特·马克龙被迫支付赔偿金。
这两名女子于 2021 年 12 月在 YouTube 上发布了一段视频，声称法国总统的妻子曾经是一个名叫让-米歇尔的男人，这一谎言在 2022 年总统大选前几周迅速走红，促使布丽吉特·马克龙提起诽谤诉讼。
社交媒体上流传的帖子声称，第一夫人（原名布丽吉特·特罗涅克斯）从未存在过，她的兄弟让-米歇尔改变了性别，并获得了这一身份。
巴黎一家法院周四判处两名被告向总统的妻子支付总计 8,000 欧元（6,750 英镑）的赔偿金，向她的兄弟让-米歇尔·特罗涅克斯支付 5,000 欧元。
他们还被判处500 欧元的缓刑罚款。
71 岁的布丽吉特·马克龙没有出席 6 月份的审判，也没有出席裁决。
自称是灵媒的被告 Amandine Roy 在自称是独立记者的 Natacha Rey 的 YouTube 频道上采访了她四个小时。
雷伊谈到了她声称发现的“国家谎言”和“骗局”。
这些虚假信息甚至传到了美国，在 11 月中期选举前，布丽吉特·马克龙在一段现已删除的 YouTube 视频中遭到攻击。
雷伊在审判期间生病了，但未能推迟审判。
美国前第一夫人米歇尔·奥巴马、美国副总统兼总统候选人卡马拉·哈里斯和新西兰前总理杰辛达·阿德恩也成为了关于其性别或性取向的虚假信息的目标。嘲笑或羞辱他们。
周四，随着裁决消息的传出，布丽吉特·马克龙在 Netflix 上首次亮相，在热门剧集《艾米丽在巴黎》中扮演自己。
该剧的主演莉莉·柯林斯告诉《Elle》杂志，这个想法是她和节目制作人达伦·斯塔尔在 2022 年 12 月在爱丽舍宫会见第一夫人时想到的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/brigitte-macron-false-trans-claims-damages</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维·韦恩斯坦在纽约被指控犯有更多性犯罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/12/harvey-weinstein-indicted-sex-crimes-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T14:54:13Z哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 身着西装，目光长远曼哈顿检察官在一次听证会上表示，声名狼藉的电影大亨哈维·韦恩斯坦在纽约重审前被指控犯有其他性犯罪罪名星期四。
起诉书将一直保密，直到韦恩斯坦定于 9 月 18 日接受提审。
72 岁的韦恩斯坦周一在曼哈顿一家医院从紧急心脏手术中恢复，没有出席星期四的听证会。
曼哈顿地方检察官阿尔文·布拉格的办公室在最近的一次法庭听证会上披露，检察官已开始向大陪审团提交多达三项针对韦恩斯坦的额外指控的证据，这些指控最早可追溯到 2000 年代中期。

相关：英国检察官撤销对哈维·韦恩斯坦的猥亵指控

今年早些时候，上诉法院驳回了韦恩斯坦 2020 年强奸和性侵犯罪名的定罪，此后检察官一直在寻求重新审判韦恩斯坦。尚待观察的是，新指控是否会像检察官希望的那样被纳入重审，还是由法院作为单独案件处理。
此前，英国检察官上周宣布，他们将不再对韦恩斯坦提起猥亵指控。2017 年，当女性开始公开讲述他的行为时，韦恩斯坦是 #MeToo 运动中最著名的反派。
这位电影和电视制作公司米拉麦克斯的联合创始人长期以来一直坚称，任何性行为都是双方自愿的。
他预计将于 9 月 12 日在曼哈顿法庭出庭接受此案听证会。他的重审暂定于 11 月进行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/12/harvey-weinstein-indicted-sex-crimes-new-york</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙足球运动员因性侵身穿吉祥物服装的女子被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/sep/12/celta-vigo-captain-found-guilty-of-sexually-assaulting-woman-in-mascot-costume-hugo-mallo</link>
      <description><![CDATA[2024-09-12T14:52:41ZHugo Mallo 于 2019 年与塞尔塔维戈队合影，事件发生于当年。塞尔塔维戈队前队长 Hugo Mallo 因对一名在西班牙人队工作的女性实施性侵犯被判有罪吉祥物。
巴塞罗那的一名法官裁定，当受害者和另一个吉祥物在与对手握手的队伍末尾等待时，马洛将手伸进受害者的长尾小鹦鹉服装中并触摸她的胸部，对他处以 6,000 欧元（5,100 英镑）的罚款，并支付 1,000 欧元的利息。他还必须支付诉讼费用。当时效力于维戈的马洛现在在希腊为阿里斯队效力，他宣布将上诉。
法官萨尔瓦多·罗伊格表示，马洛是出于性欲，在 2019 年 4 月在 RCDE 体育场破坏了受害者的性亲密关系。两个西班牙人吉祥物在球员队伍的末尾等待，迎接塞尔塔的球员：一个穿着“雄性”长尾小鹦鹉服装，另一个穿着“雌性”服装。作为队长，马洛是第一个到达队伍末端的人，他被裁定将手伸进服装内，导致受害者后退了一步。


快速指南
如何注册体育突发新闻提醒？ 


 显示 


 隐藏 



通过搜索“The Guardian”，从 iPhone 上的 iOS App Store 或 Android 上的 Google Play 商店下载 Guardian 应用程序。
如果您已经拥有 Guardian 应用程序，请确保您使用的是最新版本。
在 Guardian 应用程序中，点击右下角的菜单按钮，然后转到设置（齿轮图标），然后转到通知。
打开运动通知。






这有帮助吗？











感谢您的反馈。




法官指出，Mallo 没有提供其他解释，例如不小心碰到了受害者。相反，他否认了这一指控。马洛说，他以正常的方式向球员和吉祥物打招呼，不知道穿着服装的人的性别。他说，他知道比赛正在转播，他的行为会被摄像机拍下来，并辩称问候视频没有显示出任何异常，他立即开始了最后的热身。
马洛在 Instagram 上发表的声明中表示，他“完全不同意”法院的裁决，并“完全否认”这些指控。他的帖子里包括两支球队握手的视频，以及他走到队伍末尾，那里有两个吉祥物的视频。
“我想强调的是，判决书指出，我向法庭的陈述是坚定的，没有矛盾的，我承认，在问候结束时，当我转向球场中央时，我的手可以触摸到长尾小鹦鹉的腰部，[并且]绝对没有碰到长尾小鹦鹉的胸部。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/sep/12/celta-vigo-captain-found-guilty-of-sexually-assaulting-woman-in-mascot-costume-hugo-mallo</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯从乌克兰手中夺回库尔斯克大片村庄后，泽连斯基表现出反抗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/zelenskiy-defiant-russia-retakes-kursk-villages-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/zelenskiy-defiant-russia-retakes-kursk-villages-ukraine</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防军调查《犹太纪事报》基于“捏造的情报”发表报道的指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/idf-investigates-claim-jewish-chronicle-published-stories-based-on-fabricated-intelligence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/idf-investigates-claim-jewish-chronicle-published-stories-based-on-fabricated-intelligence</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救援组织称，援助未能抵达加沙，因为“超过一百万人没有食物”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/gaza-aid-food-medical-supplies-backlog</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/12/gaza-aid-food-medical-supplies-backlog</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>