<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 21:14:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>冰岛总理宣布在十一月提前举行选举，因联盟政府解散</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/icelands-pm-calls-november-snap-election-as-coalition-collapses</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T17:29:32Z冰岛总理比亚尔尼·本尼迪克松由于政策问题上存在分歧，自 2021 年 11 月以来执政的冰岛三党联合政府于周日垮台，新选举将于11 月，该国总理比亚尼·贝内迪克松 (Bjarni Benediktsson) 宣布了这一决定。
“从外交政策到寻求庇护者等问题，各方都有着截然不同的看法，”贝内迪克松告诉记者，并补充说他将会见冰岛总统，提交关于解散议会和 11 月举行议会选举的提案。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/icelands-pm-calls-november-snap-election-as-coalition-collapses</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露丝·切普格蒂奇在芝加哥以近两分钟的成绩打破马拉松世界纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/13/womens-world-record-marathon-ruth-chepngetich-chicago-marathon</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T16:52:21Z露丝·切普尼盖蒂奇在赢得周日的芝加哥马拉松赛后与她的世界纪录时间合影肯尼亚选手露丝·切普尼盖蒂奇在芝加哥马拉松赛上以近两分钟的成绩打破了女子世界纪录。周日，切普尼盖蒂奇以 2:09:56 的成绩夺冠。
切普尼盖蒂奇成为首位在马拉松比赛中打破 2 小时 10 分钟记录的女性。这位 30 岁的选手打破了之前的记录 2:11:53，该记录由埃塞俄比亚的蒂吉斯特·阿塞法 (Tigist Assefa) 在 2023 年柏林马拉松上创造。
切普尼盖蒂奇在芝加哥马拉松赛上有着令人印象深刻的记录：她还在 2021 年和 2022 年赢得了比赛，并在去年获得亚军。埃塞俄比亚的苏图梅·阿塞法·凯贝德 (Sutume Asefa Kebede) 在周日以 2:17:32 的成绩获得第二名。
“我感觉太棒了。我为自己感到骄傲，感谢上帝让我取得了胜利并打破了世界纪录，”切普尼提奇在赛后接受 NBC 芝加哥电视台采访时说道。“这是我梦想成真的时刻。”我为打破世界纪录而奋斗了很多，现在我已经实现了它，我非常感激。”

相关：“痛苦的战斗”：罗斯·哈维在腿部骨折的情况下完成了奥运会马拉松

切普盖蒂奇的同胞约翰·科里尔以 2:02:44 的成绩赢得了男子比赛，领先于埃塞俄比亚的侯赛丁·穆罕默德·埃萨，后者以 2:04:39 的成绩完赛。 Korir 和 Chepngetich 跑步是为了纪念已故的肯尼亚选手 Kelvin Kiptum，他在 2023 年芝加哥马拉松赛上打破了男子世界纪录。
2 月，24 岁的 Kiptum 和他的教练 ​​Gervais Hakizimana 在一场车祸中丧生。警方表示，Kiptum 在肯尼亚卡普塔加特训练区附近撞上一棵树后失去了对车辆的控制。
组织者在比赛前为 Kiptum 默哀，并为近 50,000 名跑步者提供了一张纪念贴纸，贴在他们的号码布上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/13/womens-world-record-marathon-ruth-chepngetich-chicago-marathon</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登将访问德国讨论乌克兰和中东问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/joe-biden-to-visit-germany-to-discuss-ukraine-and-middle-east</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T15:41:04Z乔·拜登柏林政府消息人士称，乔·拜登将于本周访问德国，此前他因飓风米尔顿取消了上周的计划行程。
不愿透露姓名的德国高级官员证实了媒体关于美国总统将前往柏林的报道，可能是在下周，但拒绝提供更多细节。据信此次访问的计划正在进行中。
德国媒体称，拜登将于周五在柏林会见德国总理奥拉夫·肖尔茨和德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔，预计会谈内容包括乌克兰和中东问题。
原定行程的取消打乱了向乌克兰提供武器的拉姆施泰因集团峰会的计划。在同名美国空军基地举行的会议将讨论对乌克兰可能做出的新援助承诺。
德国曾表示，英国首相凯尔·斯塔默和法国总统埃马纽埃尔·马克龙将与拜登和肖尔茨一起参加此次活动，预计还有 20 位其他领导人将出席。据认为，这样的会议不太可能在拜登大幅缩短的重新安排的访问期间举行，该访问原定持续四天。
乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基原定在拉姆施泰因峰会上制定“胜利计划”。活动取消后，他迅速组织了一次欧洲各国首都之行，以争取他们的持久支持。
周五在柏林与泽连斯基会谈后，朔尔茨宣布将在 2024 年底前向乌克兰提供 14 亿欧元（12 亿英镑）的军事援助，称这是向俄罗斯发出的信号，表明西方不会停止支持基辅。
这项援助将与伙伴国家比利时、丹麦和挪威联合提供，包括更多的防空、坦克、作战无人机和火炮。
“这是向 [俄罗斯总统弗拉基米尔] 普京发出的明确信息——拖延时间是行不通的。我们不会放松对乌克兰的支持，”朔尔茨说。自 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵以来，德国一直是继美国之后的乌克兰第二大武器供应国。
拜登此次柏林之行将是他以总统身份首次对德国进行双边访问，此前他于 2022 年 6 月出席了在巴伐利亚州埃尔毛城堡举行的 G7 峰会。原定行程包括前往安哥拉，以履行以美国总统身份前往非洲的承诺。
白宫发言人卡琳娜·让-皮埃尔上周承认，由于美国正准备选举拜登的继任者，拜登总统任期内几乎没有时间可以重新安排。 “三个月的时间不算长，”她说。
8 月，拜登亲自感谢朔尔茨为与俄罗斯大规模囚犯交换所做的贡献，此次交换涉及 26 名被拘留者，其中包括《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇和前美国海军陆战队员保罗·惠兰，而此次交换的关键在于柏林同意释放一名被监禁的联邦安全局杀手。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/joe-biden-to-visit-germany-to-discuss-ukraine-and-middle-east</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度餐馆被要求公布员工姓名，穆斯林面临歧视</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/muslims-in-india-face-discrimination-after-restaurants-forced-to-display-workers-names</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/muslims-in-india-face-discrimination-after-restaurants-forced-to-display-workers-names</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将在亚利桑那州举行集会，新民意调查显示哈里斯领先——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/13/donald-trump-kamala-harris-polls-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T14:45:08Z2024 年 10 月 12 日，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在加利福尼亚州科切拉举行的竞选集会上走上舞台时挥手致意。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/13/donald-trump-kamala-harris-polls-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三臂机器人售票员在德累斯顿首次亮相</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/three-armed-robot-maira-pro-s-conductor-makes-debut-dresden</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T14:09:18Z德累斯顿 Hellerau 音乐厅的 Robotersinfonie。她缺乏魅力和激情，但能保持完美的节奏，并且从不轻易对她三根指挥棒下的音乐家发脾气。来见见 MAiRA Pro S，这是本周末在德累斯顿首次亮相的新一代机器人指挥家。
她在德国东部城市的两场演出旨在展示机器指挥家的最新进展，以及专门为利用 21 世纪技术而创作的音乐。德累斯顿 Sinfoniker 的艺术总监 Markus Rindt 表示，其意图“不是要取代人类”，而是要演奏人类指挥家无法演奏的复杂音乐。
Sinfoniker 以创新和政治声明而闻名，他们正在 Hellerau 大厅与 Robotersinfonie 一起庆祝成立 25 周年，音乐会分为两个部分，一个是纯人类，中场休息后，另一个是机器人主导的。
在下半场，三臂的 MAiRA 握着三把短光剑，每把都有不同的颜色，来标记时间。乐团分为三个部分，每个部分都由各自的指挥棒指挥，以产生交叉节奏。



Robotersinfonie at the Hellerau hall 摄影：David.Suenderhauf/Hellerau hall


作曲家 Andreas Gundlach 为 16 位铜管乐手和 4 位打击乐手创作了一首恰如其名的《半导体杰作》，演奏时标截然不同。有些开始很慢，然后加速，而有些则放慢速度。冈德拉赫告诉当地公共广播公司 MDR，MAiRA 的技术技能确保音乐听起来流畅，“就像来自一个单一的源头一样”。
为了实现长达二十年的梦想，林特与德累斯顿工业大学 CeTI（触觉互联网中心）的专家合作，进行了人机共存。它追求创新，其原则是机器人和人可以合作而不是竞争。
林特教 MAiRA 指挥就像教人一样，展示了多达 40 次手臂动作，以便她在两年的开发过程中以不断增加的复杂性整合和采用它们。
每只“手臂”有七个关节，可以向各个方向移动和伸展。但如果她声音太响，打节拍太重，安全机制就会启动，防止她对自己或音乐家造成任何伤害。
Rindt 告诉 MDR，23 年前，他在排练一首复杂的乐曲时，就想出了一个让位给一个复杂机器人的想法。一位巴松管演奏家告诉指挥：“你指挥单簧管的拍子是 3/4，而我的是 5/8，完全不同的节奏——我该怎么办，没人指挥我？”指挥回答说：“我不是机器人。”
据当地媒体报道，周六晚上的全球首演受到了热烈欢迎，随后将于周日举行现场直播音乐会。
MAiRA 可能是技术最先进的指挥音乐机器人，但她并不是第一个。 2008 年，一台高 4 英尺、手持指挥棒的机器人指挥底特律交响乐团演奏了米奇·利的《曼彻人》中的《不可能的梦想》。九年后，意大利男高音歌唱家安德烈·波切利和卢卡爱乐乐团在比萨演出，YuMi 被誉为“协作型”双臂机器人指挥家。 2023 年 7 月，在韩国，一个安卓机器人登上了首尔韩国国立大剧院的指挥台。
在德累斯顿交响乐团成立的 25 年中，该乐团不断突破当代音乐的界限。 2006 年，他们在德累斯顿市中心共产主义时代住宅区的阳台上演奏了无声电影经典《战舰波将金号》的配乐，而英国流行二人组宠物店男孩则在屋顶上演奏。
2017 年，他们在特朗普总统任期期间靠近提华纳附近的美墨边境墙举办了一场“反对孤立和不宽容”的音乐节，并与墨西哥和美国音乐家一起演出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/three-armed-robot-maira-pro-s-conductor-makes-debut-dresden</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 发射并降落星际飞船火箭，首次测试巨型机械臂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/spacex-elon-musk-launches-and-lands-starship-rocket-in-first-test-of-giant-robotic-arms</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T13:31:09Z超重型火箭助推器在返回发射台时被空中抓紧SpaceX 于周日发射了其巨大的星际飞船火箭，这是迄今为止最大胆的试飞，它使用机械臂将返回的助推器接回发射台武器。
这艘空飞船高达近 121 米（400 英尺），日出时从德克萨斯州南端靠近墨西哥边境的地方发射升空。它划过墨西哥湾，就像之前四艘最终被摧毁的星际飞船一样，要么在升空后不久就被摧毁，要么坠入大海。最后一次是在 6 月份，是迄今为止最成功的一次，完成了飞行，没有爆炸。
这一次，SpaceX 创始人兼首席执行官埃隆·马斯克加大了挑战和风险。该公司将第一级助推器带回了七分钟前升空的发射台。发射塔上装有巨大的金属臂，被称为筷子，可以接住下降的 71 米助推器。
“你在跟我开玩笑吗？”SpaceX 的 Dan Huot 在发射场附近兴奋地说道。“我现在都在发抖。”
“这是载入工程史册的一天，”SpaceX 的 Kate Tice 在加利福尼亚州霍桑的总部补充道。
由飞行指挥员实时手动控制决定是否尝试着陆。SpaceX 表示，助推器和发射塔都必须处于良好、稳定的状态。否则，它将像以前一样最终坠入墨西哥湾。一切准备就绪，只等着接球。

相关：马斯克称人类四年内即可登陆火星。许多人对此大笑，但也有人看到了其目的

脱离助推器后，顶部复古风格的不锈钢航天器继续绕地球飞行，目标是在印度洋进行受控溅落。6 月份的飞行因碎片脱落而未能完成。SpaceX 升级了软件并重新设计了隔热罩，改进了隔热瓦。
在将卫星和机组人员从佛罗里达州或加利福尼亚州送入轨道后，SpaceX 九年来一直在回收其小型猎鹰 9 号火箭的第一级助推器。但它们降落在浮动海洋平台或距离发射台几英里的混凝土板上——而不是在发射台上。
回收猎鹰助推器加快了发射速度，为 SpaceX 节省了数百万美元。马斯克打算对星际飞船做同样的事情，星际飞船是有史以来建造的最大、最强大的火箭，仅助推器上就有 33 个甲烷燃料发动机。美国宇航局已订购两艘星际飞船，以便在本世纪晚些时候将宇航员送上月球。SpaceX 打算用星际飞船将人员和物资送上月球，并最终送上火星。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/spacex-elon-musk-launches-and-lands-starship-rocket-in-first-test-of-giant-robotic-arms</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王首次以国家元首身份访问澳大利亚前，共和党辩论激烈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/13/republican-debate-flares-ahead-of-king-charles-first-visit-to-australia-as-monarch</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/13/republican-debate-flares-ahead-of-king-charles-first-visit-to-australia-as-monarch</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东直播：内塔尼亚胡敦促联合国将维和部队撤出黎巴嫩战区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/13/middle-east-live-gaza-israel-lebanon</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T11:14:54Z联合国驻黎巴嫩南部维和部队]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/13/middle-east-live-gaza-israel-lebanon</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前官员警告称，“报复心强”的特朗普拒绝提供灾难援助，并会再次这么做</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/trump-disaster-funding-warning</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/trump-disaster-funding-warning</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必和必拓将在伦敦马里亚纳大坝垮塌案审判中面对 62 万名索赔人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/bhp-to-face-620000-claimants-in-mariana-dam-collapse-trial-in-london</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/13/bhp-to-face-620000-claimants-in-mariana-dam-collapse-trial-in-london</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新发现的吉米·亨德里克斯录音带让粉丝有机会拥有只有他们才能听到的歌曲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/13/jimi-hendrix-tapes-fans-demos-auction</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/13/jimi-hendrix-tapes-fans-demos-auction</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党议员敦促里夫斯在公共服务方面再投入数百亿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/13/labour-mps-urge-reeves-to-spend-tens-of-billions-more-on-ailing-public-services</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/13/labour-mps-urge-reeves-to-spend-tens-of-billions-more-on-ailing-public-services</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造肢体救护装置的工具包将改变危机地区的治疗方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/tool-kit-to-make-limb-saving-devices-set-to-transform-treatment-in-crisis-zones</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T05:00:45ZAnthony Bull 教授（左）和 Mehdi Saeidi 博士在伦敦帝国理工学院使用骨固定器。两件惊天动地的事件对英国科学家开发技术的努力起到了关键作用，这种技术可以改变患有骨质疏松症的人的治疗方法。战争或灾难造成的创伤。
第一次是 2020 年 8 月 4 日发生的摧毁贝鲁特的爆炸，当时该市一个巨大的硝酸铵仓库发生爆炸，造成 200 多人死亡，7,000 人受伤。第二次是俄罗斯入侵乌克兰，自 2022 年 2 月战争爆发以来，已造成数十万人伤亡。
“贝鲁特爆炸和乌克兰的战斗都造成了数千人可怕的肢体伤和挤压伤，如果没有紧急的医疗技术干预，这些人将失去双腿和双臂，”伦敦帝国理工学院肌肉骨骼力学教授安东尼·布尔 (Anthony Bull) 表示。
“然而，在过去，在冲突期间或自然灾害发生后，提供这种昂贵而复杂的干预一直是一个大问题。”
布尔教授和他的同事 Mehdi Saeidi 博士于 2016 年开始合作，旨在采取一种全新的激进方法来解决这个问题——通过寻找简单的方法来制造复杂的医疗设备，以帮助那些因自然灾害或战争造成灾难性伤害的人。无需依赖从发达国家空运的设​​备，可以开发工具包和手册并分发给当地人，这样他们就可以使用传统设备在车库或工厂中制造自己的设备。
“我们专注于称为外固定器的装置，”Saeidi 告诉《观察家报》。“当枪击、地雷爆炸或倒塌的建筑物切断人的腿或手臂骨头时，就会使用这种装置。通过将碎骨碎片固定在一起，受伤者的深层皮肉伤口有机会恢复，他们的肢体可以保住。
“至关重要的是，这不是通过将金属棒插入肢体来完成的，因为这可能会引发严重的感染。相反，它被固定在外面，并通过穿过人的手臂或腿的针头固定在骨头上。”
然而，外固定器复杂且昂贵。单个设备的价格可能超过 2,000 英镑，而且在冲突地区很难获得它们。有时，人们会自制固定器，但这些固定器往往会导致严重的并发症。
为了解决这个问题，Bull 和 Saeidi 与帝国理工学院和其他国际机构的同事一起启动了他们的项目，并得到了英国国家卫生与护理研究所和工程与物理科学研究委员会的资助。
“我们设计了制作外固定器的简单方法，并在斯里兰卡进行了测试，”Bull 说。“效果不错。后来贝鲁特爆炸发生，当局立即要求将数百个固定器运往那里。我们当时还没有准备好提供帮助。幸运的是，其他国家能够介入并最终提供物资。尽管如此，我们还是意识到我们最初的想法是正确的。”
从那时起，Bull 和 Saeidi 开发了一套说明，可用于在技能和资源有限的情况下制造固定器。“所需要的只是铝和一些不锈钢棒，”Saeidi 说。 “这很简单。”
这项工作的价值在 2022 年 2 月显现出来。在俄罗斯军队越过边境进入乌克兰后，数百人遭受了灾难性的伤害，如果没有固定器来保住他们的胳膊和腿，他们就面临失去肢体的危险。
“我们接到了当地急需帮助的医生的紧急电话，我们能够让他们访问我们的网站，上面有制作固定器的说明，”布尔说。“几天后，波兰东部的一个车间给我们发了一张他们刚刚用我们的说明套件制作的固定器的照片。在战争开始的头几天，就有 150 人被部署，这将有助于防止受伤者失去腿或手臂。”
从那时起，Saeidi 就创建了一个制作固定器的工具包，这些工具包正在肯尼亚和卢旺达进行测试，目的是完善一项可在地震或战争后在任何地方使用的技术。
“当你遇到像贝鲁特或乌克兰这样的事件时，你会突然发现严重的伤害，”Bull 说。“我们需要简单的方法来帮助医生应对这种情况，这就是我们的固定器套件应该做的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/13/tool-kit-to-make-limb-saving-devices-set-to-transform-treatment-in-crisis-zones</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选简报：特朗普参观科切拉音乐节，哈里斯在北卡罗来纳州打包尿布</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/us-election-briefing-trump-visits-coachella-while-harris-packs-diapers-in-north-carolina</link>
      <description><![CDATA[2024-10-13T05:33:27Z距离大选日还有 24 天，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 走上加州科切拉 (Coachella) 竞选集会的舞台。唐纳德·特朗普 周六访问了加州，他几乎肯定会输掉这个州，试图将卡马拉·哈里斯谈到了她的家乡最近在无家可归、缺水和负担不起方面所面临的困难。
“我们不会让卡马拉·哈里斯对美国做她对加利福尼亚所做的事情，”这位前总统在以同名音乐节而闻名的科切拉市表示，并将该州称为“失乐园”。
与此同时，副总统卡马拉·哈里斯在访问摇摆州北卡罗来纳州时，帮助将尿布、绷带和止痛药等物品打包成护理包，送给飓风海伦的受害者，该州在 2020 年以微弱优势支持特朗普。
“你说得完全正确，”她对举办援助活动的 The Pit Authentic Barbecue 餐厅的老板格雷格·哈特姆说，后者评论说“这需要一个村庄”。哈里斯还在餐厅会见了黑人领袖。这是自上个月海伦席卷该州以来，她第二次前往北卡罗来纳州。
以下是周六发生的其他事情：


卡马拉·哈里斯周六发布了一份关于她的健康和病史的报告，报告发现“如果选民在 11 月选举她，她拥有成功履行总统职责所需的身体和精神韧性”。 59 岁的哈里斯的一名高级助手表示，副总统的顾问将健康报告和病史的公布视为一个机会，可以引起人们对唐纳德·特朗普的身体健康和精神敏锐度的关注。

随着选举竞争进入高潮的最后阶段，唐纳德·特朗普在最重要的州取得了进展，紧缩的民意调查数据引发了卡马拉·哈里斯总统竞选活动的紧张和焦虑。在美国遭受两次破坏性飓风袭击、中东全面战争担忧加剧的戏剧性新闻周期中，卫报的 10 天民意调查平均值追踪器显示，副总统和民主党候选人在全国范围内领先两个百分点，截至 10 月 10 日，她的支持率以 48% 比 46% 领先共和党对手——这比两周前她取得的 4% 优势有所下降。

极右翼网站 Gateway Pundit 于周六首次承认，2020 年唐纳德·特朗普在亚特兰大输掉总统大选时，计票过程中没有出现任何舞弊行为。这是最具影响力的保守派网站之一做出的重大让步，该网站在传播选举错误信息方面发挥了关键作用。

周六，数以万计的基督徒涌向国家广场，参加一场旨在拯救美国脱离世俗主义的选举前活动。这次集会是由多位极右翼基督教领袖联合组织的，他们隶属于新使徒改革运动，这是一场极右翼政治运动，旨在建立基督教对政府和社会的长期统治，并让特朗普在 11 月获得第二任总统职位。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/13/us-election-briefing-trump-visits-coachella-while-harris-packs-diapers-in-north-carolina</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>