<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 09:16:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>试图横渡海峡时船倾覆，婴儿死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/18/baby-dies-boat-capsizes-channel-crossing-france</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T07:55:07Z海滩上巡逻的警察当地海岸警卫队称，一艘载有乘客驶往英国的英吉利海峡船只在法国海岸倾覆，导致一名婴儿死亡。
事件发生在周四晚上，当时有 65 人一艘超载船在法国北部维桑海岸开始下沉后，救援人员获救。救援人员到达时，一些人在水中。水中发现了一名昏迷的婴儿，后来被宣布死亡。
当地政府表示：“救援人员发现这艘载重过重的船处于困境中，一些人在水中。救援人员开始救出陷入困境的人员。同时，还进行了进一步的搜索，以寻找可能被困在海上的人员。”
10 月 5 日，也就是此次事故发生前最近的一次事故中，一名两岁儿童被压死，另有三人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/18/baby-dies-boat-capsizes-channel-crossing-france</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名澳大利亚“英雄”在巴厘岛救下溺水的德国游客两天后，尸体被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/australian-craig-laidley-body-found-bali-saving-german-tourist-drowning-balian-beach</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T06:22:07Z当地搜救队正在寻找澳大利亚男子 Craig Laidley澳大利亚男子 Craig Laidley 的朋友和家人向这位因救人溺水身亡的“英雄”致敬知道。
莱德利的尸体于周五在巴厘岛被发现，两天前他在帮助一名挣扎的游泳者时被卷入海中。
56 岁的莱德利周三下午 4 点刚过，正在巴厘岛西海岸的巴利安海滩散步，突然听到一名遇到麻烦的游泳者呼救。
他冲进海里帮助 29 岁的 Micro Stalla，并帮助这位德国游客安全脱险。
目击者称，两人到达了一些安全的岩石处，但当 Stalla 被拉出来时，海浪卷走了莱德利，将他拖回海里。
印度尼西亚搜救组织 Basarnas 证实，莱德利的尸体于周五早上在秘密湾海滩被发现，距离他最后一次出现的地方以西约一公里。
登巴萨搜救办公室负责人 Nyoman Sidakarya 说自周三晚上以来，10 名船员一直在陆地和海上搜寻莱德利。但他说，寻找失踪人员的努力因海域危险而受阻。
他说，莱德利失踪时，巴厘岛西海岸的海浪“非常凶猛”。
目击者 Wayan Sudarma 告诉 ABC，这个海滩以危险著称，但没有警告标志提醒游客。
“这里经常发生这样的事件，”他说。
“大约四个月前，一名外国人失踪。四小时后，他被发现死亡。
“在过去五年中，发生了五起这样的事件。”
Julia Westley 在网上写道：“这真是最令人悲伤的消息”。
“Craig Laidley 是一个非常善良、慷慨和有爱心的好男人。我向他的家人和朋友表示慰问。在危及生命的情况下，他总是把别人放在第一位，这并不让我感到惊讶。”
莱德利的表弟马克·莱德利向“一位为拯救一个他甚至不认识的人而付出生命的英雄”致敬。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/australian-craig-laidley-body-found-bali-saving-german-tourist-drowning-balian-beach</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：美国因“为俄罗斯制造全套攻击无人机”制裁中国公司</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/ukraine-war-briefing-us-sanctions-china-firms-over-complete-attack-drones-made-for-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T00:11:19Z2023 年 5 月乌克兰军事仪式上展示的被击落的俄罗斯无人机。

美国公布了其首次对中国公司实施制裁，原因是“直接制裁措施涉及“与俄罗斯公司合作开发和生产整套武器系统”用于乌克兰。美国财政部称，制裁针对的是俄罗斯涉嫌生产无人机，俄罗斯已在对乌克兰的战争中部署了这些无人机。美国国务院发言人马修·米勒声称：“这是我们第一次真正看到一家中国公司自己制造武器，然后被俄罗斯用于战场。”

此次制裁涉及Garpiya系列远程攻击无人机。财政部表示，这款无人机由中国专家“设计和开发”，并在中国工厂与俄罗斯国防公司合作生产，然后运往俄罗斯用于对付乌克兰。受到制裁的两家中国公司分别是厦门林巴赫航空发动机有限公司和深圳瑞德勒普斯矢量工业有限公司。制裁对象还包括俄罗斯的有限责任公司 Vector 贸易公司和 Artem Mikhailovich Yamshchikov。此前，美国制裁对象包括向俄罗斯公司提供武器制造零部件的中国企业。

泽连斯基呼吁欧洲领导人向乌克兰发出“立即邀请”其加入北约，并提出了“胜利计划”，表示最迟将在 2025 年结束战争。在欧盟领导人布鲁塞尔峰会上，乌克兰总统概述了他的五点计划，敦促盟国解除对乌克兰占领区和俄罗斯境内军事目标使用远程武器的限制，并帮助加强防空能力。 Jennifer Rankin 在布鲁塞尔报道，立即邀请朝鲜加入北约（尽管以后才加入）在跨大西洋联盟中被广泛视为不切实际。

泽连斯基周四声称，他掌握了情报，称俄罗斯正准备在对基辅的战争中部署10,000 名朝鲜士兵，他称这是“世界大战的第一步”。法新社报道称，西方官员表示，他们知道这些报道，但会谨慎对待。一位官员称，朝鲜人数量在 2,000 至 12,000 之间，但如果得到证实，“可能低于这个数字”。

乌克兰国防部长 Rustem Umerov 周四与挪威国防部长 Bjoern Arild Gram 会谈后表示，挪威将在不久的将来向乌克兰提供六架 F-16 战机。

捷克、丹麦和荷兰总理宣布，捷克共和国牵头为乌克兰提供的炮弹援助必须持续到 2025 年。该计划今年将向乌克兰提供 500,000 枚炮弹。包括加拿大、德国和葡萄牙在内的 18 个国家已签署协议提供援助。此次行动在一定程度上弥补了欧盟未能兑现在今年 3 月底前向乌克兰提供 100 万枚炮弹的承诺。乌克兰的西方盟友正在与俄罗斯争夺欧洲以外市场的弹药采购权。

周四，数十个国家承诺帮助乌克兰清除大量地雷和爆炸物，这些地雷和爆炸物污染了乌克兰近四分之一的领土。组织者表示，在瑞士举行的为期两天的会议上，超过 40 个国家支持《洛桑行动呼吁》。世界银行估计，乌克兰的扫雷将耗资约 370 亿美元。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/ukraine-war-briefing-us-sanctions-china-firms-over-complete-attack-drones-made-for-russia</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国逃亡者被盗的拿破仑制服和日记在伦敦展出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/oct/18/british-navy-pows-journal-stolen-napoleonic-uniform-london</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/oct/18/british-navy-pows-journal-stolen-napoleonic-uniform-london</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构称人工智能生成的儿童性虐待图像已达到“临界点”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/artificial-intelligence-child-sexual-abuse-imagery-watchdog-iwf</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T05:00:16Z互联网观察基金会总部一景，其白色徽标印在一扇大玻璃窗上据安全专家称，人工智能工具生成的儿童性虐待图像在开放网络上变得越来越普遍，并达到了“临界点”。监督机构。
互联网观察基金会表示，过去六个月内，该基金会在网上发现的人工智能制作的非法内容数量已经超过了去年的总量。
该组织运营着一条英国热线，但也有全球职责，该组织表示，几乎所有内容都是在互联网的公共区域发现的，而不是在暗网上，暗网必须通过专门的浏览器访问。
IWF 的临时首席执行官 Derek Ray-Hill 表示，图像的复杂程度表明，所使用的人工智能工具已经接受过真实受害者图像和视频的训练。 “最近几个月的情况表明，这个问题并没有消失，事实上正在恶化，”他说。
据一位 IWF 分析师称，人工智能生成内容的情况已经达到了一个“临界点”，安全监管机构和当局不知道图像中是否涉及需要帮助的真实儿童。
今年截至 9 月的六个月内，IWF 对 74 份有关人工智能生成的儿童性虐待材料 (CSAM) 的报告采取了行动，这些材料足够逼真，足以违反英国法律，而截至 3 月的 12 个月内则有 70 份。一份报告可能涉及包含多张图片的网页。
除了展示真实虐待受害者的人工智能图像外，IWF 看到的材料类型还包括“深度伪造”视频，其中成人色情内容被操纵以模仿 CSAM。在之前的报道中，IWF 表示，人工智能被用来创建名人图像，这些名人被“减龄”，然后在性虐待场景中被描绘成儿童。所见的 CSAM 其他例子包括使用人工智能工具“裸体化”网上找到的穿着衣服的儿童照片。
过去六个月，IWF 标记的人工智能生成内容中有一半以上托管在俄罗斯和美国的服务器上，日本和荷兰也托管了大量内容。包含图像的网页地址被上传到 IWF 的 URL 列表中，该列表与科技行业共享，以便可以屏蔽和使它们无法访问。
IWF 表示，在有关非法 AI 制作图像的报告中，有 80% 是公众在论坛或 AI 画廊等公共网站上发现的。
与此同时，Instagram 宣布了新的措施来打击性勒索，即诱骗用户向犯罪分子（通常冒充年轻女性）发送私密图像，然后对其进行勒索威胁。
该平台将推出一项功能，对用户在直接消息中收到的任何裸照进行模糊处理，并敦促他们谨慎发送任何包含裸照的直接消息 (DM)。收到模糊图像后，用户可以选择是否查看，他们还会收到一条消息，提醒他们可以选择屏蔽发件人并将聊天报告给 Instagram。
从本周开始，该功能将默认为全球青少年账户启用，可用于加密消息，但“设备检测”功能标记的图像不会自动通知平台本身或当局。
这将是成年人的一项可选功能。 Instagram 还将向潜在的性勒索骗子隐藏关注者和关注者列表，这些骗子可能会威胁向这些账户发送私密照片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/18/artificial-intelligence-child-sexual-abuse-imagery-watchdog-iwf</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统大选最新消息：哈里斯远程出席天主教慈善晚宴，特朗普辱骂引来众人哄堂大笑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/18/us-presidential-election-trump-harris-updates</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/18/us-presidential-election-trump-harris-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会研究警告称，澳大利亚 Aukus 潜艇项目存在成本超支的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/aukus-submarine-deal-us-australia-cost-blowouts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/aukus-submarine-deal-us-australia-cost-blowouts</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刺激措施带来的乐观情绪消退，中国经济增长放缓至 18 个月以来最低水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/china-economy-slow-growth-yuan</link>
      <description><![CDATA[2024-10-18T03:56:04Z中国江苏省南京市龙潭港的集装箱运输周五，中国公布了一年半以来最慢的经济增长速度，北京方面努力稳定受到低迷的消费支出和房地产行业持续低迷。
最近几周，官员们出台了一系列措施，以重振世界第二大经济体，着眼于实现其官方5% 的年增长目标。
但在股市强劲上涨之后，人们对期待已久的“火箭筒”的希望刺激计划”，由于当局没有提供救助的具体数字或详细说明任何承诺，乐观情绪有所减弱。
周五，北京国家统计局 (NBS) 表示，第三季度经济同比增长 4.6%——低于前三个月的 4.7%，是自 2023 年初中国摆脱严格的疫情时代封锁以来的最低水平。尽管如此，这一数字仍略高于法新社调查的分析师预测的 4.5%。
中国经济增长也受到国内消费疲软的阻碍，消费者的谨慎态度有可能导致中国陷入通货紧缩。
9 月份消费者价格指数（衡量通胀的关键指标）低于预期，表明需求持续低迷。
最近几周，当局出台了一系列措施向经济注入资金，包括一系列降息和放松购房限制。
“我们正在等待财政刺激措施的更多明确性，”Pinpoint Asset Management 首席经济学家张志伟表示。 “我们可能要等到 11 月才能知道细节，因为美国大选的结果可能是影响北京政策思维的一个因素。”
在公布这些数据之前，官方媒体称中国主要银行今年第二次下调人民币存款利率。
北京表示对实现年度增长目标“充满信心”，但经济学家表示，需要采取更多直接的财政刺激措施来恢复经济活动和商业信心。投资者迫切需要更多细节，了解北京将如何将经济转向能够维持长期增长的消费驱动模式。

相关：中国提振疲软增长的计划正是经济疯狂的定义 | 乔治·马格努斯

房地产行业长期危机一直是一大难题，长期以来，房地产行业一直是经济增长的主要推动力，但现在却深陷债务泥潭。
周四，官员们表示，他们将把未完工住房项目的可用信贷增加到 5000 亿美元以上。当局还承诺将为 100 万套房屋的翻修提供便利，此举旨在促进房地产行业的活动。
但与过去一周备受吹捧的一系列新闻发布会一样，周四的新闻发布会因缺乏大笔资金承诺而未能给人留下深刻印象。彭博社跟踪的开发商指数当天下跌了 8.3%，而铁矿石和钢铁期货也走弱。
“不过，说实话——中国的房地产混乱不是靠几场演讲和不成熟的措施就能解决的，”SPI Asset Management 的执行合伙人 Stephen Innes 在一份报告中表示。
法新社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/18/china-economy-slow-growth-yuan</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：哈里斯在黑人摇摆州选民中保持领先特朗普</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/harris-trump-black-swing-state-voters</link>
      <description><![CDATA[2024-10-17T14:39:38Z一名女子在讲台后面微笑一项新的民意调查显示，在战场州的黑人潜在选民中，卡马拉·哈里斯继续领先唐纳德·特朗普。
这项民意调查由霍华德大学的民意调查于 10 月 2 日至 10 月 8 日对亚利桑那州、佐治亚州、密歇根州、内华达州、北卡罗来纳州、宾夕法尼亚州和威斯康星州的 981 名黑人潜在选民进行了调查。
结果显示，84% 的受访者表示他们计划投票给副总统，而只有 8% 的人表示他们会在 11 月支持特朗普当总统，另有 8% 的人仍未决定。
调查还确定了受访者最重要的问题，“民主/投票权/选举”被列为首要任务，其次是经济和堕胎权利。

相关：JD Vance 错误地声称唐纳德·特朗普没有输掉 2020 年大选

约 63% 的受访者表示对 11 月的投票“非常兴奋”。
当被问及对哈里斯的看法时，61% 的受访者对副总统表示“非常有利”，而只有 14% 的受访者对她持“非常不利”的看法。
相比之下，10% 的受访者认为特朗普“非常有利”，74% 的受访者对前总统持“非常不利”的看法。
本次民意调查的误差幅度为正或负减去 3.2 个百分点。
哈里斯在这次民意调查中在黑人可能选民中的支持率比她在 9 月霍华德大学进行的类似调查中的支持率高出两个百分点。在那次民意调查中，哈里斯获得了 82% 受访者的支持。


不要错过重要的美国大选报道。获取我们的免费应用并注册选举提醒

在 9 月份的民意调查中，特朗普在黑人可能选民中获得的支持比 10 月份的新民意调查中更多。9 月份，12% 的受访者表示会投票给他，而这次这一比例为 8%。该民意调查还指出，特朗普在 50 岁以下战场州的黑人男性中获得了支持，当时五分之一的人表示他们会投票给他（尽管哈里斯仍然领先于该群体）。
最近的一项纽约时报/锡耶纳学院民意调查还发现，特朗普在年轻的黑人和西班牙裔男性选民中取得了进展。
霍华德大学的最新民意调查是在哈里斯宣布本周计划以增强黑人男性的经济机会之际发布的。
该计划包括为黑人企业家提供可免除的商业贷款、创建更多的学徒和指导计划等等。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/harris-trump-black-swing-state-voters</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恶劣天气和大冰雹将迎来查理王到访悉尼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/18/sydney-weather-forecast-rain-hail-storms-friday-king-charles-visit-bom</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/oct/18/sydney-weather-forecast-rain-hail-storms-friday-king-charles-visit-bom</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国指控前印度间谍涉嫌参与未遂谋杀阴谋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/vikash-yadak-indian-spy-charged</link>
      <description><![CDATA[2024-10-17T22:02:45Z讲台上的美国司法部徽标，背景是书籍和旗帜美国指控一名前印度情报官员据称指挥去年在纽约市谋杀一名锡克教分裂分子的阴谋，但未获成功。
法庭记录显示，周四下令公布对维卡什·亚达夫的起诉书。记录显示，亚达夫曾是印度研究与分析局间谍机构的一名官员。他仍然逍遥法外。
去年，联邦检察官首次披露了这一雇凶谋杀阴谋，当时他们宣布对一名名叫尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 的男子提出指控，他被一名当时身份不明的印度政府雇员招募，策划暗杀锡克教分离主义领袖 Gurpatwant Singh Pannun，美国公民。

相关：据称成为印度谋杀阴谋目标的美国律师仍收到死亡威胁

“联邦调查局不会容忍对居住在美国、行使宪法保护的权利的人采取暴力行为或其他报复行为，”联邦调查局局长克里斯托弗·雷在一份声明中表示。
周二，负责调查印度参与未遂谋杀阴谋的印度政府委员会在华盛顿会见了美国官员，华盛顿称此次会议富有成效。
美国一直在敦促印度调查美国司法部的说法，即一名印度情报官员指示暗杀潘农的计划。
周三，美国国务院表示，调查未遂谋杀阴谋的美国和印度官员在华盛顿举行了“富有成效”的会议。
在起诉书公布几天前，加拿大驱逐了六名印度外交官，称他们与 2023 年在加拿大领土上谋杀锡克教分离主义领袖哈迪普·辛格·尼贾尔的事件有关。印度还下令驱逐加拿大外交官，并否认加拿大的指控。

相关：“警察说我有危险”：温哥华枪击案后，全球锡克教活动人士紧张不安

周三，加拿大总理贾斯汀·特鲁多指责印度侵犯加拿大主权，称印度官员与针对锡克教活动人士的暴力活动有关，其中包括“驾车枪击、入室抢劫、暴力勒索甚至谋杀”。加拿大”。
这些指控考验了华盛顿和渥太华与印度的关系，西方经常将印度视为制衡中国的力量。
印度将锡克教分离主义者称为“恐怖分子”，威胁其安全。锡克教分离主义者要求从印度分离出一个独立的家园，即哈利斯坦。20 世纪 80 年代和 90 年代，印度的叛乱造成数万人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/vikash-yadak-indian-spy-charged</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴德诺克和詹里克在电视辩论中就保守党的未来愿景展开争论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/17/badenoch-and-jenrick-spar-over-visions-for-future-of-tory-party-in-tv-debate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/17/badenoch-and-jenrick-spar-over-visions-for-future-of-tory-party-in-tv-debate</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix 三个月内新增数百万订阅用户，利润翻倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/17/netflix-profits-double-subscriber-growth</link>
      <description><![CDATA[2024-10-17T20:45:59Z一名女子和三名男子坐在房间里玩约会游戏Netflix 预计本季度利润将翻一番，因为这家全球最大的流媒体服务公司今年夏天新增了 500 多万新用户。
在严厉打击密码共享之后，在其服务中引入广告并在直播电视上投资数十亿美元，该集团宣布已“实现”了巩固业务的计划。
包括《完美情侣》和《艾米丽在巴黎》在内的热门剧集在上个季度吸引了观众。Netflix 希望《鱿鱼游戏》的新一季能在年底前增加观众。
在 9 月 30 日之前的三个月里，该公司的付费用户群增长了 510 万，达到创纪录的 2.827 亿。Netflix 的收入增长了 15%，达到 98.3 亿美元，净收入增长了 41%，达到 23.6 亿美元。
然而，订阅量增长确实显着放缓，这再次引发了人们对其庞大用户群发展轨迹的质疑。 Netflix 今年前几个季度新增了 930 万和 810 万客户。
为了将投资者的注意力从其观众规模和增长上转移开，该公司预测本季度净收入为 18.5 亿美元，高于去年同期的 9.38 亿美元。

相关：2024 年迄今为止平台上最受欢迎的英国制作的 Netflix 节目

Netflix 股价在盘后交易中上涨了 4.5%。
“我们已经实现了重振业务的计划，”该公司在致股东的一封信中表示。 “展望 2025 年，我们专注于改善服务的各个方面，并继续实现健康的收入和利润增长。”
总部位于加利福尼亚州洛斯加托斯的 Netflix 开创了流媒体革命。从迪士尼到华纳兄弟，好莱坞的老牌巨头仍在努力追赶，并从自己的竞争对手数字服务中获利。
在疫情初期，由于世界上大部分人都呆在家里，订阅用户数量激增，随着限制措施的解除和观众走出沙发，订阅用户数量在 2022 年停滞不前。但此后，Netflix 股价大幅上涨，因为该公司向华尔街保证正在采取行动重获动力。
该公司还在直播方面投入了大量资金，与世界摔跤娱乐公司 (WWE) 达成了一项为期十年的协议，并获得了圣诞节当天两场 NFL 比赛的转播权。
该平台正准备在下个月直播 YouTube 明星杰克·保罗和拳击手迈克·泰森之间的比赛。上周，该公司还宣布计划于明年在其服务上推出由喜剧演员约翰·穆拉尼主持的每周直播脱口秀节目。
除了保持观众的增长外，Netflix 还试图确保现有客户留下来。该集团向投资者保证，其平台上的参与度“健康”，“平均每个付费会员每天大约两小时”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/17/netflix-profits-double-subscriber-growth</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>One Direction 成员表示对 Liam Payne 的离去感到“悲痛万分”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/17/one-direction-members-say-they-are-devastated-by-death-of-liam-payne</link>
      <description><![CDATA[2024-10-17T20:56:31ZOne Direction。Liam Payne 的 One Direction 乐队成员表示，他们“完全崩溃了”，会“非常”想念这位歌手。
31 岁的佩恩因与男孩乐队一起参加英国偶像节目而声名鹊起，他从阿根廷布宜诺斯艾利斯一家酒店三楼的阳台坠落身亡。
哈里·斯泰尔斯、泽恩·马利克、路易斯·汤姆林森和尼尔·霍兰签署的一份声明称：“利亚姆去世的消息令我们彻底崩溃。



10 月 17 日，粉丝们聚集在布宜诺斯艾利斯一家酒店外，前 One Direction 乐队成员 Liam Payne 在那里被发现死亡。 摄影：Agustín Marcarian/Reuters


“随着时间的推移，当每个人都有能力时，会有更多话要说。
“但现在，我们需要一些时间来哀悼和处理失去我们深爱的兄弟的痛苦。
“我们与他分享的回忆将被珍藏永远。
“现在，我们的心与他的家人、朋友和爱他的粉丝同在。
“我们会非常想念他。我们爱你，利亚姆。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/17/one-direction-members-say-they-are-devastated-by-death-of-liam-payne</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国步枪协会首席执行官被爆出残忍杀猫事件 面临停职压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/nra-ceo-douglas-hamlin-cat-murder</link>
      <description><![CDATA[2024-10-17T20:31:27Z人们站在柜台旁，手里拿着枪，有些人还拿着枪美国全国步枪协会 (NRA) 董事会正面临压力，要求暂停该枪支权利组织的首席执行官道格拉斯·汉林 (Douglas Hamlin) 的职务，此前有消息称，汉林参与了残忍杀害一只猫的行动。
这一消息是在唐纳德·特朗普取消了下周与哈姆林在佐治亚州萨凡纳的会面计划后爆出的，共和党总统候选人原定于在 NRA 大会上发表主旨演讲。组织者表示，特朗普的日程安排发生了冲突。
美国步枪协会“关心员工”向董事会发送的一封匿名信中，对哈姆林表达了一系列担忧，哈姆林于 7 月在该组织发生腐败丑闻后被任命。
这些担忧中，最主要的是《卫报》上周公布的新披露，哈姆林在 1979 年担任密歇根大学安娜堡分校兄弟会主席时，参与了残忍杀害一只名叫 BK 的家猫的事件。
信中写道：“任何能做到这一点并试图掩盖它的人都是虐待狂，不能把组织的声誉和员工的安全托付给他。”
员工们补充说：“如果不采取措施，道格·哈姆林将摧毁美国步枪协会东山再起的任何机会。”
这封信是每日邮报首次报道。
哈姆林对虐待动物的轻罪不予抗辩，他和他的四名兄弟被逐出兄弟会。据当地媒体当时报道，这只猫被抓住，爪子被砍断，并被点燃。
哈姆林向一些媒体发表声明，称他不宽恕 44 多年前发生的行为。
“作为分会主席，我对这起令人遗憾的事件负有责任，尽管我没有直接参与其中。从那时起，我为国家服务，养育了一个家庭，在我的社区做志愿者，创办了一家企业，与金星家庭合作，并为慈善事业筹集了数百万美元。我一直努力过着无可指责的生活，”他说。
NRA 没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/17/nra-ceo-douglas-hamlin-cat-murder</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>