<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 09:16:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯塔默的 10 万英镑门票和礼物比任何一位近期政党领袖都多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/18/keir-starmer-100000-in-tickets-and-gifts-more-than-any-other-recent-party-leader</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/18/keir-starmer-100000-in-tickets-and-gifts-more-than-any-other-recent-party-leader</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提出“出勤主义”一词的教授表示，强迫员工返工的雇主是过时的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/18/prof-coined-presenteeism-employers-force-staff-back-dinosaurs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/18/prof-coined-presenteeism-employers-force-staff-back-dinosaurs</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，日本前 1,600 家公司中仅有 13 名女性 CEO</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/japan-female-ceo-reports-survey</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T04:16:21Z日本一名女性在上班路上打电话，周围都是上班族。日本长期以来呼吁更多女性担任商业和工业高级职位，但一项调查发现，只有 13 名女性担任首席执行官，但女性在企业和工业领域担任高级职位。该国顶级公司中女性占比最高。
根据共同社基于 2023 财年财务报表得出的调查结果，在东京证券交易所顶级市场上市的 1,643 家公司中，女性仅占 0.8%。
共同社表示，这些数字表明日本在“增加企业决策者多样性”方面进展缓慢。
这些低数字凸显了日本政府在实现到本世纪末让女性担任至少 30% 高管职位的目标方面面临的艰巨挑战。

相关： “我决定我能做得比他们更好”：女性挑战日本男性主导的政治

即使按照政府对“高管”的更广泛定义，高级女性在商界的比例仍然很低，其中包括公司高管以及董事、审计师和执行官。
十年前，时任首相安倍晋三在联合国大会上表示，他将“创造一个所有女性都闪耀的社会”，但日本在国际性别比较中仍然表现不佳政治和商业。
根据 2022 年 OECD 的一项调查，女性在日本的高管职位中所占比例仅为 15.5%，而英国为 40.9%，法国为 45.2%。只有中国和韩国的女性高管比例低于日本。
其他报告也描绘了类似的情况。去年，《经济学人》的一项调查将日本列为29个发达经济体中的第27位，其“玻璃天花板指数”排名为第27位。
然而，近年来，女性已被任命担任多个重要职位，共同社调查发现，女性董事会成员的数量超过3000人，是五年前的两倍。
今年1月，前空乘人员鸟取光子成为日本航空公司首位女性总裁，7月，政府任命 Naomi Unemoto 为首位女性检察长。 2021 年，吉野智子成为日本最大的工会组织联合工会的首位女主席。
新的民意调查显示，经济安全部长高市早苗是 9 月 27 日执政的自民党 (LDP) 领导人选举中有望参选的三位候选人之一，这增加了日本可能很快迎来第一位女首相的可能性。
高市是一位反对的保守派候选人。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/aug/08/we-are-so-far-behind-japan-laments-lack-of-progress-on-same-sex-marriage&quot;&gt;同性婚姻和已婚夫妇单独姓氏，在自民党支持者中享有强烈支持，但她在同事中不太受欢迎。
党内议员和普通党员都将对选择新领导人拥有发言权，预计新领导人将在自民党占多数的议会中被批准担任首相。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/japan-female-ceo-reports-survey</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国“不适合欧盟”的肉类和奶制品标签计划无限期推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/18/uk-not-for-eu-meat-and-dairy-labelling-postponed</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T04:00:47Z一名身穿高能见度服装的男子站在一辆卡车敞开的车门旁检查文件英国政府计划于下个月强制食品制造商在英国销售的所有肉类和奶制品上贴上“非欧盟”标签，但这一计划被无限期推迟推迟 ，因为有警告称该计划可能给生产商和供应商造成“混乱”。
政府将转而审查这项由保守党政府制定的政策。实施这些变化的立法尚未出台。
食品和饮料联合会估计，满足新的标签要求给行业带来的成本高达每年 2.5 亿英镑，并警告说，这将提高购物者的产品价格。
作为去年与欧盟达成的温莎框架的一部分，自 2023 年 10 月起，从英国运往北爱尔兰销售的所有肉类和奶制品都必须贴上“非欧盟”标签。
该措施旨在防止货物绕过欧盟控制，被送往没有硬性规定的爱尔兰共和国。边境海关对来自北爱尔兰的货物进行检查。
作为今年 1 月与民主统一党达成的“维护联盟”协议的一部分，该标签将从 10 月起扩展到在英国销售的所有肉类和奶制品。水果和蔬菜、鱼类以及比萨饼等复合食品计划在 2025 年 7 月之前贴上标签。
上一届政府表示，需要标签“以确保企业不会因为避免将商品投放到北爱尔兰市场而产生动机”，并且北爱尔兰人可以同样获得英国其他地区的商品。
2 月和 3 月进行了一次磋商，但结果从未公布，企业对 10 月的计划是否会继续存在一无所知。
一些贸易机构批评了这次磋商，称政府已经决定实施，这个过程是“美化的影响评估”。
本月，代表食品生产商的食品贸易联合会致信环境部长史蒂夫里德表示，这种不明确的规定“极其令人不满意”，使该行业“完全处于不确定状态”。
该部门表示，这种不确定性导致一些零售商已经要求供应商重新格式化包装以满足 10 月的最后期限，从而增加了成本，而其他零售商则由于这种不确定性而没有做出任何改变。
这封信由全国农民联盟、英国乳业协会和食品和饮料出口商协会等其他几个机构签署，敦促政府放弃该计划，或至少推迟六个月以帮助企业做好准备。
信中写道：“我们强烈敦促你们为这个处理不当的章节划清界限，并尽早宣布这一消息。”
环境、食品和农村事务部发言人表示：“部长们正在仔细考虑最近‘不适合欧盟’标签磋商中提供的证据。
“我们致力于采取一切必要措施以保护英国国内市场，并继续与企业合作，确保货物顺利流向北爱尔兰。”
英国乳业协会首席执行官 Judith Bryans 表示，她对 10 月份不再推出标记要求的公告表示欢迎。
“如果这项举措继续推进，要求在 10 月 1 日之前在包装上贴上新标签，这将导致乳制品行业陷入混乱，并给企业增加大量不必要的成本和巨大的管理负担，”她说。
向英国和欧盟销售产品的企业主要担心的是，这些变化将给生产带来剧变，许多企业不得不为两个地区的产品运行两条独立的生产线。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/sep/18/uk-not-for-eu-meat-and-dairy-labelling-postponed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对真主党的致命袭击采用“欧洲制造”的传呼机，中东地区准备遭到报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/hezbollah-pager-explosion-lebanon-israel-gold-apollo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/hezbollah-pager-explosion-lebanon-israel-gold-apollo</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软称俄罗斯宣传组织制造了虚假的卡玛拉·哈里斯肇事逃逸故事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/kamala-harris-fake-hit-run-story-russia-propaganda-storm-1516</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T00:50:55Z美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在全国黑人记者协会主办的讨论会上发言。社交媒体上流传的虚假指控称，卡马拉·哈里斯于 2011 年参与了旧金山一起肇事逃逸事件，这是根据微软的最新研究，该组织制作了一段视频，雇佣一名演员扮演所谓的受害者，并通过一个名为 KBSF-TV 的虚假网站传播这一说法。负责此事的俄罗斯组织被微软称为 Storm-1516，被描述为与克里姆林宫结盟的巨魔农场。微软表示，这一发现是俄罗斯在 11 月 5 日总统大选前加大对外影响力的迹象。俄罗斯驻华盛顿大使馆的发言人没有回应路透社的置评请求。

相关：Meta 因“外国干涉活动”禁止俄罗斯国家媒体

“在拜登总统退出 2024 年美国总统竞选后，俄罗斯的影响力行动最初难以将针对民主党竞选活动的行动转向，”微软周二发表的博客中写道。
“然而，在 8 月底，多产的俄罗斯演员 Storm-1516 开始制作内容，将副总统哈里斯和州长沃尔兹牵连到荒唐的虚假阴谋论中，”微软表示，他指的是哈里斯的竞选搭档蒂姆·沃尔兹。
专家称，Storm-1516 以制作误导性视频而闻名，这些视频中的演员或配音演员冒充举报人或记者，分享虚假的丑闻信息。
根据在线注册记录，KBSF-TV 的网站是在发布第一篇有关所谓驾驶事件的相关文章之前不久创建的。这一虚假指控——民主党总统候选人肇事逃逸致一名 13 岁女孩瘫痪——在社交媒体平台上广为流传，包括 X（原名 Twitter），使用标签 #HitAndRunKamala。
据估计，这段视频的观看次数总计超过 270 万次。
“亲俄生态系统中的许多实体推动了这段视频及其说法，”微软威胁分析中心表示。
本月早些时候，美国司法部对俄罗斯国家媒体网络 RT 的两名员工提起洗钱指控，官员称，这是一项雇佣美国公司制作在线内容以影响选举的计划。
美国官员称俄罗斯的目标是加剧美国的政治分歧，削弱公众对美国对乌克兰军事援助的支持。哈里斯表示，如果当选，她将继续支持乌克兰抵御俄罗斯的入侵。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/kamala-harris-fake-hit-run-story-russia-propaganda-storm-1516</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：布林肯听取基辅敦促俄罗斯结束战争的计划简报</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/ukraine-war-briefing-blinken-briefed-on-kyivs-plan-to-push-russia-to-end-war</link>
      <description><![CDATA[2024-09-18T00:24:04Z乌克兰军人 Gennadiy Yudin 站在乌克兰 Novoekonomichne 被俄罗斯轰炸严重损坏的东正教教堂内

美国国务卿安东尼·布林肯在美国国务院发言人马修·米勒周二表示，他访问基辅是为了讨论乌克兰推动俄罗斯结束战争的计划。乌克兰总统泽连斯基预计将于下周在纽约联合国大会期间介绍该计划。周二早些时候，美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德表示，华盛顿已经看到了该计划。“我们认为它制定了一个可行的战略和计划，”她说。

据俄罗斯国家通讯社和亲俄战争博客报道，俄罗斯军队周二占领了顿涅茨克地区东部的乌克兰城镇乌克兰斯克，他们向西推进，试图占领整个顿巴斯。据俄新社援引一位俄罗斯军方匿名人士的话报道，俄罗斯军队在该镇郊区的一个矿井通风井上升起了国旗。战前，该镇人口超过 10,000 人。乌克兰军方总参谋部在晚间报道中没有提及乌克兰斯克易手一事，只是称其为俄罗斯攻击的几个地方之一。报道说，在波克罗夫斯克镇附近记录了 34 起袭击事件。由于战区报道限制，路透社无法立即核实双方的战场声明。

根据微软的最新研究，社交媒体上流传的虚假指控称，民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 于 2011 年在旧金山肇事逃逸，导致一名 13 岁女孩瘫痪，这是俄罗斯秘密进行的虚假信息行动。研究人员发现，该组织制作了一段视频，雇佣一名演员扮演所谓的受害者，并通过一个名为“KBSF-TV”的虚假网站传播这一说法，该网站是一个不存在的旧金山新闻机构。负责此事的俄罗斯组织被微软称为 Storm-1516，被描述为与克里姆林宫结盟的巨魔农场。

Facebook 所有者 Meta 周一表示，将禁止 RT、Rossiya Segodnya 和其他俄罗斯国家媒体网络进入其平台，声称这些媒体使用欺骗手段在网上进行秘密影响行动。
这项禁令遭到克里姆林宫的强烈批评，标志着这家全球最大社交媒体公司针对俄罗斯国家媒体的措施急剧升级，此前多年来，该公司采取的措施较为有限，例如阻止这些媒体投放广告和减少其帖子的覆盖范围。

俄罗斯军队猛烈炮击了乌克兰东南部扎波罗热地区的一个地区周二晚些时候，该地区州长伊万·费多罗夫表示，爆炸造成 2 人死亡，5 人受伤。费多罗夫在 Telegram 上写道，救援队正在扎波罗热州中心东南部的科米舒瓦哈镇的废墟下搜寻。

乌克兰重量级拳击奥运冠军奥列克桑德·乌西克在波兰克拉科夫机场被执法人员拘留后获释，泽连斯基周三表示。“我对这种对待我们公民和冠军的态度感到愤怒，”泽连斯基在 Telegram 消息应用程序上说。
“我们的冠军被释放了，没有人再拘留他了。”目前尚不清楚 37 岁的乌西克被拘留的原因。这位 WBC、WBO 和 WBA 冠军在 2012 年伦敦奥运会上获得金牌，一直是协助基辅战争努力的民族英雄。 “朋友们，一切都好，”乌西克在 Instagram 上发帖称。“之前有一个误会，但很快就解决了。感谢所有关心的人。”乌西克的慈善基金乌西克基金会 (Usyk Foundation) 为基辅军队提供援助，以应对俄罗斯于 2022 年对乌克兰发动的全面入侵战争。该基金会购买救护车并向前线运送人道主义援助。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/18/ukraine-war-briefing-blinken-briefed-on-kyivs-plan-to-push-russia-to-end-war</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在与黑人记者的谈话中称俄亥俄州的炸弹威胁“令人羞耻”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/harris-nabj-panel-ohio-bomb-threats-gaza-economy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/harris-nabj-panel-ohio-bomb-threats-gaza-economy</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称全球环境补贴支出增至 2.6 万亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/18/spending-subsidies-environment-deforestation-pollution-fossil-fuels-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/sep/18/spending-subsidies-environment-deforestation-pollution-fossil-fuels-aoe</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯瑟琳癌症治疗结束后首次重返王室职责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/17/kate-returns-royal-duties-first-time-since-end-cancer-treatment</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T22:03:38Z凯特的档案照片自癌症治疗结束以来，威尔士王妃首次被列入王室活动官方记录。
凯瑟琳在温莎城堡举行会议讨论一个问题后，被刊登在宫廷通告中。过去的助手们曾称她一生的事业是儿童早期发展。
周二，她的家庭团队和皇家儿童早期基金会中心的工作人员也来到现场，该中心是她为宣传儿童早期发展问题和开展研究而建立的组织。这是自今年年初她的健康恐慌开始以来，她第三次被提及在王室活动的官方记录中。
法院通告称：“威尔士王妃、威尔士亲王和王妃皇家基金会的联合赞助人今天下午在温莎城堡举行了一次早年会议。”
会议很可能讨论了公主的“塑造我们”运动，该运动由中心去年发起，旨在提高儿童生命成长时期的知名度。
凯瑟琳最近在与家人的视频中宣布了她化疗的完成，并表示她的重点是“尽我所能远离癌症”。
自二月份以来，公主一直在接受一种未公开的癌症的化疗，而查尔斯国王在接受前列腺肥大治疗后于当月初开始接受癌症治疗。
在接受治疗期间，凯瑟琳一直在幕后做一些工作，会见她的工作人员以及来自中心的代表，但这些都没有正式记录。
6 月，她参加了国王的生日游行，也称为阅兵仪式，次月，她将温布尔登男子决赛的冠军奖杯颁发给了卡洛斯·阿尔卡拉斯，这两项赛事都出现在宫廷通告中。
威尔士亲王在周二访问赫里福德郡克雷登希尔的第 22 特别空勤团后也被列入官方记录。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/17/kate-returns-royal-duties-first-time-since-end-cancer-treatment</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西巴布亚叛军提出释放新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯的条件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/west-papua-rebels-propose-terms-for-release-of-new-zealand-pilot-phillip-mehrtens</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/west-papua-rebels-propose-terms-for-release-of-new-zealand-pilot-phillip-mehrtens</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·格里沙姆谈死囚：“德克萨斯州即将处决无辜者”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/robert-roberson-texas-death-penalty-john-grisham-innocent</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/robert-roberson-texas-death-penalty-john-grisham-innocent</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露西·莱特比：被谋杀婴儿的母亲要求医院就“失职”道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/17/lucy-letby-mother-of-murdered-baby-demands-apology-over-hospital-failings</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T13:27:34Z切斯特伯爵夫人医院的新生儿科。被露西·莱特比杀害的一名女婴的母亲要求医院为“数十项”失误道歉，这些失误导致她的女儿被被护士“捕食”。
瑟尔沃尔调查委员会周二获悉，2015 年，在切斯特伯爵夫人医院，一名早产女婴 Child D 在被莱特比袭击三次之前，身体状况良好。
34 岁的莱特比在曼彻斯特刑事法庭接受两次审判后，因谋杀 Child D 和其他六名婴儿以及企图谋杀另外七名婴儿而被判终身监禁。
Child D 的母亲告诉调查人员，2015 年 6 月 22 日凌晨，她两天大的女儿在医院的新生儿病房死亡后，她的生活“崩溃了”。
周二提供证据时，她描述了在要求提供医疗记录并推动对女儿死亡进行调查时，她感觉自己快要疯了。
“我丈夫非常担心，因为我问了太多问题并要求记录，我正在调查并报警，我感觉自己快要疯了，”她告诉调查主席瑟尔沃尔女法官。
证人说，在孩子 D 死后几个月，审查得出结论，她应该早点得到抗生素，但这可能不会改变她女儿的结果。尸检结果显示，新生儿的死因是急性肺炎。
D 孩子的母亲说，她一直在寻求答案，包括写信给验尸官，要求对女儿的死因进行全面调查，因为“这根本对不上”。
她说，在医院及其医疗主任伊恩·哈维 (Ian Harvey) 向她灌输“垃圾”之后，她感到“被忽视”和“非常沮丧”。
她指责哈维在 2017 年 2 月的 BBC 新闻文章中声称，对新生儿死亡率上升的调查已经结束，家庭现在可以充分了解情况，这是在向公众撒谎。她说，即使三个月过去了，她仍然“一无所获，没有答案”。
她告诉调查人员，直到 2018 年 7 月莱特比被捕的那天早上，她才知道警方参与了此事，尽管他们的调查早在一年多前就开始了。
她补充说：“我们必须在审判期间把整个情况拼凑起来。那时我们才开始查找信息，事情才开始变得有意义。
“但对我来说，如果伯爵夫人一开始没有以各种方式辜负我——而且所有这些都违反了他们应该遵循的规程和指导方针——我的女儿就不会进重症监护室，我也不会病倒并被摧毁，她也不会落入一个有人捕食婴儿的地方。”
她说，切斯特伯爵夫人医院 NHS 基金会信托应该向“所有遭受苦难的家庭”道歉。
切斯特伯爵夫人医院在开幕式上表示声明称对家属遭受的苦难“深表歉意”。
哈维和其他高级管理人员表示，他们对未能与失去亲人的父母进行沟通“深表歉意”。 “事后看来，我们本应进行更好的沟通，”他们在上周发表的一份书面声明中说道。。
D 孩子的母亲说，在女儿病情严重之前，她在莱特比面前“感到非常不安”，她回忆起自己是如何告诉丈夫的，她对护士“只是看着”感到“不舒服”，显然没有其他理由待在房间里。
“事后看来，以及我现在所知道的，我有一些人称之为本能的东西，我在她面前感到非常不安。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/17/lucy-letby-mother-of-murdered-baby-demands-apology-over-hospital-failings</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙公布与以色列战争中丧生的 34,344 名巴勒斯坦人的身份</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/gaza-publishes-identities-of-34344-palestinians-killed-in-war-with-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T18:06:11Z俯视图：五具尸体，包括两名小孩，裹着白色裹尸布，躺在地板上，周围站着人们加沙卫生部已确认在该地区因以色列袭击而丧生的 34,344 名巴勒斯坦人，并公布了一份名单，年龄、性别和身份证号码涵盖了迄今为止在战争中丧生的巴勒斯坦人的 80% 以上。
目前死亡人数已超过 41,000 人，其余 7,613 人是巴勒斯坦人，他们的尸体已被医院和太平间接收，但身份尚未得到确认。
已确认身份的人员包括 10 月 7 日哈马斯袭击引发战争后出生的 169 名婴儿，以及一名出生于 1922 年、经历了一个多世纪的战争和动乱的男子。
该文件长达 649 页，死者名单主要按年龄列出。加沙人口年轻，这份登记册凸显了以色列袭击巴勒斯坦儿童造成的严重伤亡。
超过 100 页的记录都是 10 岁以下受害者的名字，直到第 215 页才出现第一个成年人的名字。
以色列官员质疑加沙当局给出的死亡人数，称由于哈马斯控制着那里的政府，加沙卫生官员无法提供可靠的数字。
然而，该地区的医生和公务员在过去的战争中有着可靠的记录。在 2009 年至 2021 年发生几次冲突之后，联合国调查人员制定了自己的死者名单，发现名单与加沙的死者名单非常接近。
“不幸的是，我们每隔几年就要与卫生部协调伤亡人数，这是一个悲惨的经历，”联合国秘书长发言人 Farhan Haq 表示。“事实证明，他们的数字总体上是准确的。”
巴勒斯坦当局一直在定期更新已确认死亡的名单。最新发布的名单增加了 2,000 多个名字。
它没有区分平民和战斗人员，但仅根据年龄和性别，34,344 名死者中的大多数人就可以被识别为平民。其中包括 11,355 名儿童、2,955 名 60 岁以上老人和 6,297 名妇女。还有许多适龄平民被杀。
以色列声称已杀死 17,000 名武装分子，但没有提供证据。它没有提供加沙平民死亡人数的估计数字。
卫生当局提供的官方死亡人数并没有完全说明巴勒斯坦人的损失，因为它不包括被埋在倒塌建筑物废墟下的人，以及没有直接被炸弹或子弹炸死的人。
据卫生官员称，大约有 10,000 名被空袭杀死的人被认为仍被埋在倒塌的建筑物中，因为几乎没有重型设备或燃料来挖掘钢筋混凝土废墟来寻找他们。
饥饿、缺乏住所和药物、传染病的迅速蔓延以及医疗保健系统的崩溃夺走了许多人​​的生命。巴勒斯坦当局计划在战斗停止后统计死亡人数，卫生部野战医院院长 Marwan al-Hams 博士表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/gaza-publishes-identities-of-34344-palestinians-killed-in-war-with-israel</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰尼·马尔驳斥莫里西关于史密斯商标的说法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/johnny-marr-rubbishes-morrisseys-claim-about-smiths-trademark</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T20:04:52ZJohnny Marr 在斯托克波特的录音室Johnny Marr 否认了 Morrissey 的说法，即他“未经任何协商”就获得了 Smiths 的商标。
Morrissey 是该乐队的上周，乐队主唱指责马尔阻止发行一张精选专辑，周一，马尔表示马尔拥有版权，这可以让乐队与新歌手一起巡演。
但马尔周二表示，这是“不正确的”。一位发言人表示：“2018 年，在第三方试图使用史密斯乐队的名字后，在发现该商标不属于乐队后，马尔通过他的代表与莫里西取得联系，共同保护史密斯乐队的名字。
“由于没有得到回应，马尔自己注册了商标。随后，莫里西的律师同意，该商标是为了莫里西和马尔的共同利益而持有的。作为善意的表示，2024 年 1 月，Marr 签署了一份将共同所有权转让给 Morrissey 的协议。执行这份文件仍需 Morrissey 签字。”



Morrissey 和 Johnny Marr 的幸福时光，1987 年为 Smiths 的宣传照摆姿势。 摄影：Eugene Adebari/Rex Features


Marr 还驳斥了 Morrissey 的说法，即他“忽视”了 AEG Entertainment 提出的丰厚报价，要求乐队重新组建，进行全球巡演。
“为了防止第三方利用乐队的名称获利，我必须保护遗产，”马尔说。“我代表我自己和我以前的乐队成员这样做了。”
“至于巡演的提议，我没有拒绝；我说不。”
马尔否认他计划以史密斯乐队的名义与另一位歌手一起巡演，称这一建议“不是真的”，“没有这样的计划”。他还证实，他拒绝了华纳音乐集团关于制作精选集的建议，“因为已经有了这么多”。莫里西之前曾声称正在计划制作一张名为《Smiths Rule OK!》的精选集。“华纳联系了莫里西和[封套设计师]达伦·埃文斯，希望他们为所有四张专辑制作艺术作品，但都被 J Marr 拒绝并立即叫停，”莫里西写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/johnny-marr-rubbishes-morrisseys-claim-about-smiths-trademark</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>