<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肯塔基州枪击案：警方称造成四人死亡，三人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/kentucky-shooting-florence</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T17:14:42Z黄色警戒线警方称，周六早些时候在肯塔基州北部一所住宅发生的枪击事件造成 4 人死亡，3 人受伤。
枪击嫌疑人逃离住宅并带领警察上车后死亡警方称，警方在追捕过程中，嫌疑人的汽车掉进了沟里。
该市警察局在一份新闻稿中称，警方在凌晨 2 点 50 分左右抵达佛罗伦萨的一所住宅时，发现了 7 名枪击受害者。
警方称，发现 4 人死亡。三人被送往辛辛那提的一家医院，情况危急。
嫌疑人带领警方展开追捕，最终他的汽车冲出道路，掉进了沟里。警方称，嫌疑人开枪自伤，在医院死亡。
警方表示，嫌疑人是单独行动，没有对公众造成持续威胁。没有立即公布更多细节。
佛罗伦萨位于俄亥俄州辛辛那提以南约 12 英里（19 公里）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/kentucky-shooting-florence</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加那利群岛数百人抗议移民涌入</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/hundreds-in-canary-islands-protest-against-influx-of-migrants</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T17:19:33Z帐篷里的人周六，数百人在加那利群岛抗议移民涌入西班牙群岛，自今年年初以来，该群岛已接纳了超过 19,000 名移民。 2024 年。

相关：数千名西班牙人将前往马拉加抗议大众旅游

加那利群岛位于非洲西北部海岸，已成为移民越来越受欢迎的目的地，他们勇敢地穿越危险的大西洋，希望在欧洲找到更好的生活。
示威者举着“保卫我们的社区”和“制止非法移民”的标语牌，走上拉斯帕尔马斯和圣克鲁斯-德特内里费等城镇的街头，当地媒体称人数达数百人。
“加那利群岛的这种情况令人难以忍受，”参加抗议活动的胡安·曼努埃尔·加西亚说。特内里费岛的示威游行者告诉法新社电视台。这位 70 岁的老人补充道：“加那利群岛没有能力支持那些抵达的人。”
帮助组织示威游行的鲁迪·鲁伊曼 (Rudy Ruyman) 表示，这种情况已经变成了“贩卖人口”，并警告说“黑手党正在从所有海上死亡事件中获利”。
几名律师要求检察官办公室禁止示威游行，理由是它们可能构成仇恨犯罪。但据当地媒体报道，当局并未对该请求采取行动。
西班牙是移民进入欧洲的三个主要入境点之一，另外两个是意大利和希腊。
根据内政部的数据，截至 6 月 30 日，共有 19,257 名移民乘坐 297 艘船只经海路抵达加那利群岛，而去年同期有 7,213 名移民乘坐 150 艘船只抵达。

相关：创纪录数量的难民乘船抵达加那利群岛

2023 年，近 40,000 名移民抵达该群岛，而 2016 年同期为 7,213 名移民。 2022 年将达到 15,600 人，超过 2006 年创下的纪录。
尽管大西洋航线对移民来说特别危险，但由于它受到的监控不如地中海那么严格，因此越来越受欢迎。
周六，一艘载有 56 人的新船抵达加那利群岛西南部的小岛耶罗岛。紧急服务部门称，56 人中有一人被发现死亡。
西班牙非政府组织 Caminando Fronteras 在 6 月份报告称，今年前五个月，有 5,000 多名移民在试图经海路抵达西班牙时死亡，相当于每天有 33 人死亡。绝大多数死亡发生在前往加那利群岛的途中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/hundreds-in-canary-islands-protest-against-influx-of-migrants</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝纹奶酪还是鱼子酱？冰淇淋配料变得怪异又古怪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/article/2024/jul/06/blue-cheese-or-caviar-ice-cream-toppings-get-weird-and-wacky</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T15:00:42Z来自伦敦 Anya Hindmarch 冰淇淋项目夏季店的烤豆冰淇淋。冰淇淋配料过去提供简单的选择，包括草莓或巧克力酱、彩虹糖屑或者樱桃樱桃。现在情况已经不同了。Waitrose 的高级创新厨师 Will Torrent 最近表示，他喜欢一勺海盐焦糖冰淇淋，上面还加了斯蒂尔顿奶酪。
这位厨师说，这款甜点的甜味和奶油味被“浓郁而浓烈”的蓝纹奶酪“提升”了。他补充说，白巧克力冰淇淋可以和布里奶酪搭配得很好。
Torrent 并不是唯一一个。Dua Lipa 今年早些时候表示，她最喜欢的搭配是橄榄油淋在香草冰淇淋上，这引发了 TikTok 上的一大批模仿者。在拥有两颗米其林星的兰开夏郡的 Moor Hall 餐厅，甜欧芹冰淇淋搭配碎石、软山羊奶酪和草莓一起供应，而伦敦菲茨罗维亚的 Kitchen Table 餐厅则在核桃冰淇淋上放有鱼子酱。在伦敦市中心的一家印度餐厅 Colonel Saab，茴香籽、小豆蔻和藏红花等香料搭配香草冰淇淋和巧克力蛋糕。
与此同时，时尚品牌 Anya Hindmarch 上个月连续第三个夏天在伦敦开设了冰淇淋项目店，提​​供“邪典食品品牌”风味，如 Branston 的印度酸辣酱、Bird 的蛋奶沙司和 Sarson 的麦芽醋。
餐厅仍在继续尝试。在北约克郡拜兰德的 Abbey Inn 餐厅，使用夏洛特土豆和花旗松土豆等当地食材制作了不同寻常的软冰淇淋，而位于汉普郡 Hazeley Heath 的 The Mutton 餐厅则在菜单上提供芦笋冰淇淋。 Joia 是位于伦敦西南部巴特西的一家葡萄牙餐厅，他们供应西班牙辣香肠冰淇淋。
“人们开始将甜点视为与咸味菜肴类似的东西，”爱丁堡 Cardinal 餐厅的糕点主管 Mia Frizzi 说道。“需要创造深度，平衡所有口味以增加复杂性。口味浓烈、酸性强的冰淇淋或果汁冰糕可以补充甜点中较为标准的甜度。”
所有厨师都渴望平衡。Joia 的创始人 Henrique Sá Pessoa 表示，他们的西班牙辣香肠冰淇淋之所以受欢迎，是因为它经过了巧克力和浓郁焦糖的调和。“它并不适合所有人，”他补充道。“但它让人们思考。”
在 Abbey Inn 酒店，土豆冰淇淋来自大量的土豆。“尝试用它们制作冰淇淋似乎是理所当然的，”厨师 Callum Leslie 说道。 “用传统的咸味食材做甜点真是令人兴奋。”
布里斯托尔 Wilsons 餐厅的联合创始人 Jan Ostle 也受到了类似原因的启发——使用餐厅自家菜园的农产品。这促使他发明了一种香草冰糕，包括山萝卜和经常引起争议的莳萝。“这不是一种简单的风味特征，”Ostle 说。解决办法是什么？在上面撒上烤焦的意大利蛋白酥皮。
对于 Ostle 来说，冰淇淋是将各种风味融合在一起并以新形式提供口味的理想载体。 “我们的牡蛎冰淇淋诞生于这样一种需求：想出一种方法，将吃牡蛎的美妙、清爽的体验传递给那些担心以通常的方式吃牡蛎的人。”
伦敦 Bermondsey 的 Trivet 供应酸奶和黑橄榄冰淇淋，灵感来自其联合创始人 Isa Bal 对土耳其早餐的回忆。
“真正的明星是我们在其中加入的黑橄榄焦糖，”联合创始人 Jonny Lake 说道。Lake 说奶酪冰淇淋在摄政时期和维多利亚时期很受欢迎。
虽然有些食客可能会拒绝肉类或蔬菜口味，但厨师说大多数人都会爱上它。“顾客越来越愿意给自己惊喜，厨房也更加信任人们。每个人都变得更勇敢了，”Goodbye Horses 的主厨 Jack Coggins 说道。Goodbye Horses 是一家时尚酒吧和餐厅，即将在伦敦伊斯灵顿开业。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/article/2024/jul/06/blue-cheese-or-caviar-ice-cream-toppings-get-weird-and-wacky</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道哈马斯支持新提议，加沙停火的希望进一步上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/gaza-ceasefire-deal-hamas-israel-mediators-qatar-us</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T14:29:23Z一名男子带着两个孩子在被毁坏的建筑物之间行走周六，有报道称哈马斯已初步批准了一项由美国支持的分阶段停火的新提案，加沙停火的希望进一步上升。协议。
据路透社和美联社报道，埃及官员和激进伊斯兰组织的代表证实，哈马斯已放弃一项关键要求，即以色列承诺在敌对行动暂停之前彻底结束战争。
最近几天，确保加沙停火和释放人质的努力愈演愈烈，华盛顿、以色列和卡塔尔之间积极开展穿梭外交，卡塔尔从流亡的哈马斯领导层所在的多哈领导调解工作。
观察人士表示，任何进展都是受欢迎的，但指出七个多月来的多轮谈判迄今未能取得成功。
随着以色列和真主党之间的全面战争迫在眉睫，加沙的伤亡人数仍在增加，结束战争的压力很大。
真主党一名官员上周表示，一旦加沙协议生效，该组织将立即停火，这与之前的声明一致。周四，伊朗支持的组织向以色列发射了 200 枚火箭弹，以报复袭击导致其一名高级指挥官死亡的事件。
“如果达成加沙协议，那么从零时起，黎巴嫩将停火，”真主党官员说。

相关：美国称哈马斯针对加沙的新停火提议是“突破”

白宫将最新的哈马斯停火提议被视为一项“突破”。以色列总理本雅明内塔尼亚胡周五证实，以色列对外情报机构摩萨德局长已被派往卡塔尔进行紧急访问，但他的办公室表示“双方之间仍然存在分歧”。
拟议的协议将涉及第一阶段，包括哈马斯在为期六周的停火期间释放老年人、病人和女性人质，以色列从加沙城市撤军，以及释放被以色列关押的巴勒斯坦人。
进一步的阶段可能会释放剩余的男性人质，包括平民和士兵，以换取更多的巴勒斯坦囚犯和被拘留者。最终，所有剩余的人质都将被归还，包括死去的俘虏尸体，并开始重建加沙这项极其昂贵和复杂的任务。
直到本周，达成协议的一个主要障碍一直是关于该协议如何从第一阶段进入第二阶段的不同看法。
哈马斯希望在永久停火的道路上得到强有力的保证，但内塔尼亚胡公开表示怀疑这是否会发生，并发誓要彻底摧毁该组织，该组织在10月7日对以色列南部发动突然袭击之前，已经统治加沙近20年。
哈马斯代表告诉美联社，该组织是在收到调解人的“口头承诺和保证”后才批准的。战争不会恢复，谈判将继续进行，直到达成永久停火。“现在我们想要这些书面保证，”他说。
以色列在哈马斯 10 月袭击加沙后发动了战争，当时武装分子冲进以色列南部，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。
自那时以来，根据加沙卫生部的数据，以色列的空中和地面攻势已造成 38,000 多人死亡，该部门在统计时不区分战斗人员和平民。
路透社和美联社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/gaza-ceasefire-deal-hamas-israel-mediators-qatar-us</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰对阵瑞士：2024 年欧洲杯四分之一决赛——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/06/england-v-switzerland-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T14:45:43Z比赛开始前，一名瑞士球迷在体育场内举着一块牌子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/06/england-v-switzerland-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在电视采访中表现出反抗，美国民众对此作出反应——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/06/biden-election-campaign-harris-weekend-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T14:42:29Z乔·拜登周五在威斯康星州麦迪逊市。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/06/biden-election-campaign-harris-weekend-updates</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国洪水造成 8 人死亡，200 万人受灾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/eight-dead-and-2m-affected-by-bangladesh-floods</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T13:28:28Z孟加拉国朗布尔县洪水泛滥地区的鸟瞰图。孟加拉国本周洪水造成的死亡人数已上升至 8 人，官员称，暴雨导致主要河流决堤，受影响人数超过 200 万人已证实。
这个拥有 1.7 亿人口的南亚国家，河流纵横交错，近几十年来洪水频发。
气候变化导致降雨更加不稳定，喜马拉雅山脉上游的冰川融化。
北部乡村小镇沙哈杜尔的警察局长萨布吉·拉纳说，一艘船在洪水中倾覆，两名十几岁的男孩丧生。
“小船上有九个人。七个人游到了安全地带。两个男孩不会游泳。他们淹死了，”他说。
库里格拉姆警察局长 Bishwadeb Roy 告诉法新社，另有三人在两起单独的触电事件中丧生，原因是他们的船在洪水中被带电的电线缠住。

相关：天气追踪器：飓风贝丽尔在加勒比地区造成破坏

官员本周早些时候表示，另有三人在全国各地的洪水相关事件中丧生。
政府表示，已为因洪水而流离失所的人们开设了数百个避难所，并向该国北部受灾严重的地区运送了食物和救济品地区。
“超过两百万人受到洪水影响。该国 64 个地区中有 17 个受到影响，”该国灾害管理部部长 Kamrul Hasan 表示。
Hasan 表示，未来几天北部的洪水情况可能会恶化，孟加拉国主要水道之一布拉马普特拉河在某些地区水位超过危险水平。
当地灾害和救援官员 Abdul Hye 表示，在受灾最严重的库里格拉姆区，九个乡村城镇中有八个被洪水淹没。
“我们在这里生活在洪水中。但今年的水位非常高。在三天内，布拉马普特拉河的水位上升了六到八英尺（2-2.5 米），”该地区的当地议员 Abdul Gafur 表示。
“洪水淹没了我所在地区 80% 以上的房屋。我们正在努力运送食物，特别是大米和食用油。但饮用水危机已经出现。”
孟加拉国正处于一年一度的夏季季风季，这给南亚带来了 70-80% 的年降雨量，以及洪水和山体滑坡造成的经常性死亡和破坏。
降雨量难以预测且变化很大，但科学家表示，气候变化正在使季风变得更强、更不稳定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/eight-dead-and-2m-affected-by-bangladesh-floods</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“棘手的平衡行为”：约旦在以色列和加沙问题上的困境</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/the-tricky-balancing-act-jordans-dilemma-on-israel-and-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/the-tricky-balancing-act-jordans-dilemma-on-israel-and-gaza</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔：英国人加入加勒比海灾区全球救援行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/hurricane-beryl-aid-caribbean-david-lammy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/hurricane-beryl-aid-caribbean-david-lammy</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名青少年在纽约科尼岛游泳时死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/two-teenagers-drown-new-york-coney-island</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T11:14:26Z海滩上空的救生椅，背景是人物和建筑物的轮廓警方称，两名青少年在纽约科尼岛海滩游泳时死亡。
警方接到斯蒂尔韦尔地区水上救援的紧急电话纽约警察局称，周五晚上 8 点 10 分，警方在 Avenue 和 Boardwalk West 附近逮捕了两名涉事人员。
警方称，到达现场的警官获悉，两名分别为 17 岁和 18 岁的年轻女性跳入水中，从视线中消失。
该部门的航空、港口和潜水部门的警官进行了搜查。警方称，潜水员将两名女性从水中救出。
警方称，她们被送往医院，在医院被宣布死亡，警方表示调查仍在继续。
目击者告诉 WABC-TV，暴雨来袭，海滩上的大多数人都躲了起来，但两名年轻女子却跳入了汹涌的海水中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/two-teenagers-drown-new-york-coney-island</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据 DEA 拟议规则，大麻药物可能有资格获得 FDA 批准</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/06/cannabis-medication-dea-new-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/06/cannabis-medication-dea-new-rules</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王因放弃对赛鸽运动的王室赞助而引起轩然大波</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/06/king-charles-ruffles-feathers-as-he-drops-royal-patronage-for-pigeon-racing</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T09:00:36Z5 月 13 日，查理三世国王抵达英格兰中瓦洛普的陆军航空中心。在动物权利的反对下，国王放弃了对君主制的官方支持，这让赛鸽界感到不安活动家。
查尔斯国王终止了对赛鸽运动的皇家赞助，他的母亲、女王伊丽莎白二世、祖父乔治六世、曾祖父乔治五世和高祖父爱德华七世都曾热情参与这项运动。
君主拒绝接受已故女王的两项赞助：英国这项运动的管理机构皇家赛鸽协会，以及该国首屈一指的俱乐部国家飞行俱乐部。
现在，这项运动中的一些人担心未来会出现更糟糕的情况，查尔斯国王最终可能会完全终止他的家人参与这项运动，并关闭他在桑德灵厄姆庄园的皇家鸽舍。
自 1886 年比利时国王利奥波德二世赠送维多利亚女王赛鸽以来，皇室一直参与这项运动。
从那时起，桑德灵厄姆就有一个皇家鸽舍，腿上戴着君主的密码、装在印有皇家徽章的盒子里的鸟儿被带去参加比赛。 2015 年，伊丽莎白女王获得规划许可，建造了一座新住宅，并为她的 200 只鸽子配备了顶级的巢箱，皇家鸽舍因此进行了 40,000 英镑的翻新。



6 月 16 日，在英格兰格兰瑟姆举行的“北方联合”放飞活动中，一只赛鸽从笼子里向外张望，随后与数千只其他信鸽一起被放飞。 摄影：Oli Scarff/AFP/Getty Images


但这项运动的一些领军人物现在担心它的日子已经屈指可数了。“我认为，大约 18 个月或两年后，他们可能会拆除它，”国家飞行俱乐部的财务主管 Paul Naum 说。纳姆批评了国王拒绝赞助的决定。“我们非常失望，”他说。“我们一直有一位王室成员作为我们的赞助人，我们一直为此感到自豪。这是一项工人阶级的运动，而这项特权被剥夺了。”
纳姆将君主对这项运动明显失去热情归咎于动物权利组织善待动物组织 (Peta) 的抗议，该组织游说国王停止对赛鸽运动的支持，认为赛鸽运动很残忍，每年导致数以千计的鸟儿在比赛中精疲力竭或迷失方向而死亡，尤其是在飞越英吉利海峡回家时。
“我认为是善待动物组织干的，”纳姆说。“无论我们做什么，总会有人抱怨某事。我们大多数时候都知道谁是幕后黑手。”
今年 2 月，皇家赛鸽协会否认了这项运动很残忍的说法。该协会国家发展负责人理查德·钱伯斯 (Richard Chambers) 表示：“鸽子只会做它想做的事情。”

相关：年轻鸽友：认识鸽群中的新孩子

善待动物组织 (Peta) 创始人英格丽德·纽柯克 (Ingrid Newkirk) 表示：“善待动物组织赞扬查尔斯国王在禁止所有王室活动和住所食用鹅肝时保护鸟类的行为，现在我们感谢他停止赞助赛鸽俱乐部，这些俱乐部将鸟类送往死亡之地，它们在风暴和海上漂流，忠诚地寻求回到它们的生活伴侣和年轻人身边……我们希望国王接下来会解散皇家鸽舍，并将其用作为走失、受伤或不受欢迎的鸟类提供庇护所。”
王室表示，由于工作压力，国王被迫放弃了已故母亲的部分赞助。他们是国王在 5 月对大约 1,000 个组织进行审查后放弃的200 个伊丽莎白女王的赞助之一。
王宫发言人拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/06/king-charles-ruffles-feathers-as-he-drops-royal-patronage-for-pigeon-racing</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：人质危机和停火协议带来希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/06/israel-gaza-war-ceasefire-hostages-hamas-middle-east-latest-news-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T07:38:15Z因以色列对加沙地带发动空中和地面攻势而流离失所的巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/06/israel-gaza-war-ceasefire-hostages-hamas-middle-east-latest-news-live</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普试图声称自己对 2025 项目“一无所知”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/donald-trump-project-2025</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T23:22:30Z一位皮肤呈橙色、头发蓬松的白人老人站在美国国旗前对着麦克风讲话。唐纳德·特朗普试图声称他与2025 项目，这是特朗普身边的人为他可能的第二任期制定的政治路线图。
该项目由保守派智库传统基金会牵头，旨在打击移民、生殖权利、环境保护和 LGBTQ+ 权利等各种问题。它还旨在用特朗普的忠实支持者取代政府中的联邦雇员。
特朗普在他的“真相社交网络”上发帖称：“我对 2025 项目一无所知。我不知道谁是幕后推手。我不同意他们所说的一些话，他们所说的一些话绝对是荒谬和糟糕的。无论他们做什么，我都祝他们好运，但我与他们无关。”
这位前总统发表此文的前一天，美国传统基金会主席凯文·罗伯茨 (Kevin Roberts) 表示，美国正处于“第二次美国革命”之中，“如果左派允许”，这场革命可以是不流血的。他在史蒂夫·班农的“战争室”播客中发表了上述评论，并补充说共和党“正在夺回这个国家”。
针对特朗普的帖子，一些批评者迅速指出，他不太可能不知道 2025 项目，因为参与该项目的许多人都是他最亲密的盟友。
“参与 2025 项目的许多人都与特朗普的世界关系密切 &amp;曾在他之前的政府中任职，”CNN 的 Alayna Treene 说。


特朗普与传统基金会运营的 2025 项目保持距离，该项目制定了一份极其保守的路线图，他们希望特朗普在赢得大选后采用该路线图

许多参与 2025 项目的人都与特朗普的世界关系密切，曾在他之前的政府中任职 pic.twitter.com/uIw0G2L7oZ— Alayna Treene (@alaynatreene) 2024 年 7 月 5 日


经济学家兼卫报专栏作家 Robert Reich 写道：“不要被愚弄。剧本是由特朗普第一任期内任命的 20 多名官员编写的。这是我们对特朗普第二任总统任期的最清晰的愿景。”
特朗普竞选团队此前曾反驳有关他将遵循“2025 项目”或其他保守派团体提出的政策理念的说法。 2023 年 11 月，特朗普的竞选团队告诉 Axios，竞选团队自己的政策议程，即 Agenda47，是“唯一一份官方的、全面而详细的关于特朗普总统重返白宫后将做什么的计划”，不过竞选团队补充说，他们“感谢”其他人的建议。
尽管如此，Heritage 还是声称特朗普第一任期内提出的一系列政策建议是其功劳，这些建议均基于该组织 2017 年版的《领导授权书》。该组织估计，64% 的政策建议在特朗普执政的第一年以某种方式实施或提出。
传统基金会还创建了第一份《领导力授权》，对 1981 年罗纳德·里根的政府产生了重大影响。
该基金会声称里根将宣言的副本交给了“他的内阁的每一位成员”，其中提出的近三分之二的政策建议都被里根“采纳或尝试实施”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/donald-trump-project-2025</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“捍卫民主至关重要”：鲁拉·杰布雷亚尔警告梅洛尼统治</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/defending-democracy-is-paramount-rula-jebreal-warns-against-meloni-rule</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/defending-democracy-is-paramount-rula-jebreal-warns-against-meloni-rule</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>