<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 21:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究人员称低成本“智能口罩”可通过呼吸检测疾病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/29/smart-mask-detect-disease-breath</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T18:00:39Z佩戴智能 EBCare 口罩的人的照片科学家说，他们发明了一种“智能口罩”，可以分析佩戴者的呼吸并检测出疾病的迹象。
研究人员希望这种可以发射通过蓝牙将数据传输到应用程序——将提供一种经济实惠且方便的方式来捕获和立即分析与呼吸和代谢过程相关的呼吸生物标志物。
他们说，它有可能改善早期诊断肺部疾病等疾病的努力，并监测病情并支持量身定制的治疗计划。
“我们的技术可以作为一个通用的呼吸分析平台。我们可以针对特定情况选择不同的传感器，也可以针对各种情况选择传感器融合，”这项研究的资深作者、加州理工学院的高伟教授说。



显示 EBCare 设备结构的横截面图。 图片：加州理工学院


“例如，我们在这项研究中评估的口罩可以同时监测 COPD [慢性阻塞性肺病] 中的肾脏状况和气道炎症和哮喘。”
在《科学》杂志上，研究小组报告称，目前分析患者呼出气体的方法面临着冷凝蒸汽的挑战——通常需要冰桶或冷藏——而此类样本的分析通常在实验室中进行。
相比之下，他们的面罩配备了一种名为 EBCare 的设备，可以监测患者呼吸中的生物标志物。
研究人员表示，他们采用双管齐下的方法来冷凝呼吸：EBCare 设备不仅由一种容易散热的材料制成，而且还含有一种通过水的自然蒸发冷却的水凝胶。
冷凝的呼吸被导向内置传感器，该传感器可以检测呼吸中各种成分的存在和水平，包括其酒精含量、pH 值和水平铵和亚硝酸盐。然后将凝结的呼吸气导向水凝胶，为蒸发过程提供持续的水源。



EBCare 面罩的设计。 图片：加州理工学院


研究人员报告了在健康志愿者以及哮喘和 COPD 等疾病患者中对该设备进行的几项测试。
在他们的研究结果中，他们发现面罩可以跟踪呼吸中酒精浓度的变化，从而跟踪动态酒精代谢，以及监测与食用蛋白质相关的铵水平变化。
他们说，后者为肾病管理和个性化蛋白质代谢监测提供了一种非侵入性血液检测替代方案。他们还发现，在患有气道炎症（如哮喘）的人群中，呼吸中的亚硝酸盐浓度较高。
“这种[口罩]可以在人们的日常活动中佩戴——白天和晚上。 “它提供持续、实时和家庭个性化健康监测，无需临床就诊，”高说。
他说，该设备成本也很低：“可重复使用的电子部件将花费数十美元，而处理部件每台设备的成本约为 1 美元。”
没有参与这项工作的诺丁汉大学教授伊恩·霍尔表示，该设备是一个很好的工程作品，但需要进一步研究来证明它可以用于诊断和监测病情。
霍尔补充说，该设备可能在研究中很有用。“在评估一种新药时，你通常希望在早期阶段就得到药物是否有效的迹象，而我们使用的许多终点需要很长时间才能开发出来，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/29/smart-mask-detect-disease-breath</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军方证实阿灵顿公墓工人被特朗普工作人员“推开”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/arlington-cemetery-altercation-trump-visit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/arlington-cemetery-altercation-trump-visit</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织警告称，避孕套使用率下降危害年轻人健康</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/29/young-peoples-health-at-risk-from-fall-in-condom-use-warns-who</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/29/young-peoples-health-at-risk-from-fall-in-condom-use-warns-who</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索林根刺伤事件后德国将加强武器法和庇护规定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/germany-weapons-asylum-solingen-stabbing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/germany-weapons-asylum-solingen-stabbing</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“全球最大”盗版团伙 Fmovies 被越南警方捣毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/29/fmovies-shut-down</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T16:36:56Z一个人在黑色笔记本电脑上打字包括好莱坞各大电影公司在内的国际反盗版联盟宣布战胜了总部位于越南的大型非法流媒体运营商 Fmovies。
创意与娱乐联盟（Ace）的管理成员包括 Netflix、Apple TV+、亚马逊和华特迪士尼影业，该联盟周四宣布与河内警方合作关闭 Fmovies 及其附属网站。据 Ace 称，该非法联盟除了 Fmovies 外，还拥有 Bflixz、Flixtorz、Movies7 和 Myflixer 等网站，构成了“世界上最大的盗版流媒体运营”，2023 年 1 月至 2024 年 6 月期间访问量超过 67 亿次。
该行动还关闭了视频托管提供商 Vidsrc.to 及其附属网站，据 Ace 称，这些网站由同一群人运营。据《好莱坞报道》报道，河内警方逮捕了两名与 Fmovies 有关的越南男子，目前他们尚未受到指控。

相关：“我的整个图书馆都被消灭了”：在流媒体服务时代拥有电影和电视意味着什么

这些努力标志着“演员、剧组、编剧、导演、好莱坞贸易组织美国电影协会 (MPA) 主席兼首席执行官、Ace 董事长查尔斯·里夫金 (Charles Rivkin) 在一份声明中表示：“我们非常高兴看到越南电影公司和全球创意社区的反腐风暴”。美国电影协会执行副总裁兼首席内容保护官拉里萨·纳普 (Larissa Knapp) 表示，此次下架发出了“强有力的威慑信息”。
“我们期待继续与越南当局、美国国土安全调查局和美国司法部国际计算机黑客和知识产权 (Ichip) 计划共同努力，将犯罪分子绳之以法，”她补充道。
Ace 的国际成员包括 BBC Studios、Canal+ Groupe、Televisa、MBC Group 和 RTL。该组织与各执法机构合作，打击网络娱乐盗版、提起诉讼并发出停止侵权函。
Fmovies 一段时间以来一直是 Ace 的目标；在 CinemaCon 的2024 演讲中，Rivkin 指出，该网站约三分之一的流量来自美国。该网站及其关联公司已连续数年被列入美国贸易代表办公室“年度恶名昭彰的假冒和盗版市场”名单。
最近几天，网上的 subreddits 讨论了此次关闭，其中一位用户发帖称：“从昨晚到今天早上，每个人都醒来发现他们心爱的网站被山姆大叔删除了。任何在这个页面上发布链接或提及网站名称的人，恭喜你，这是你的错。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/29/fmovies-shut-down</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典警告俄罗斯破坏风险加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/sweden-warns-of-heightened-risk-of-russian-sabotage</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T16:10:43ZUlf Kristersson 和维多利亚王储等五位贵宾站在北约国家国旗前瑞典当局警告称，俄罗斯破坏的风险加剧，特别是破坏武器设施，因为国防工业表示，俄罗斯破坏武器设施的风险越来越大。目标。
瑞典的安全公司报告称，破坏企图有所增加，包括使用无人机在国防公司设施上空记录和绘制地图、“更具侵略性”的间谍活动、网络攻击和虚假信息。
近几个月来，欧洲发生了一系列被认为与俄罗斯有关的事件，包括暗杀德国武器制造商首席执行官的阴谋被挫败以及柏林一家国防制造商拥有的金属工厂发生火灾。
瑞典安全局 (Säpo) 表示，“俄罗斯的冒险倾向有所增加”，包括开展影响行动和破坏活动。
“我们这一时期，俄罗斯的冒险倾向有所增加，这适用于威胁安全的活动。这种倾向很广泛，从影响行动到破坏行动，都是针对西方，因此也针对瑞典，”瑞典安全局发言人卡尔·梅林 (Karl Melin) 告诉瑞典电视台 SVT。
由于瑞典对乌克兰的支持，瑞典安全局认为军事设施和军工厂最容易受到攻击。
“多年来，我们一直在关注外国势力的非法情报活动，但现在我们看到了这种差异，可能是俄罗斯冒险倾向增加的趋势。我们非常重视这一变化，并采取行动应对这一威胁，”梅林说。
代表 250 家公司的瑞典安全与国防工业协会 (SOFF) 表示，他们看到“通过间谍活动收集敏感信息的情报行动更加积极。我们注意到有人试图通过物理和技术手段获取信息和创新。”
SOFF 秘书长 Robert Limmergård 表示，规模较小的公司正在遭遇更复杂的网络攻击，整个行业也成为虚假信息宣传活动的目标。据信，虚假信息旨在传播有关瑞典武器在乌克兰或个别公司的谣言，试图破坏人们对这个加入北约不到六个月的北欧国家的信任。
“这是一个更加积极的威胁，尤其是俄罗斯降低了行动的门槛，”他说。“俄罗斯一直有资源采取行动，但我们今天看到的是，他们愿意承担更大的风险。”
他呼吁修改法律，称公司需要能够对抗无人机，工人的交通需要得到更好的保护。
“今天的法律是为和平时期制定的，但我们正处于严峻时期，”他说。 “我们还认为，监管机构需要增加安全保护资源，并加强当局与企业之间的威胁信息共享。当局有能力应对商业生活，这一点很重要。”
Säpo 表示，它正在通过反间谍活动应对俄罗斯的攻击，并提高企业对自身可能存在哪些脆弱性的认识。
国防部没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/sweden-warns-of-heightened-risk-of-russian-sabotage</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟各国正与英国就青年流动计划制定新提案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/eu-fresh-proposal-youth-mobility-scheme-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/eu-fresh-proposal-youth-mobility-scheme-uk</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在“真相社交”上将哈里斯的性别歧视攻击提升到“全新高度”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/donald-trump-kamala-harris-sexist-post</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/donald-trump-kamala-harris-sexist-post</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环球游轮延误，乘客被迫在贝尔法斯特停留三个月</title>
      <link>https://www.theguardian.com/travel/article/2024/aug/29/round-the-world-cruise-delay-keeps-passengers-in-belfast-for-three-months</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T15:05:40Z停靠的奥德赛号这本该是海浪上的生活，是滚滚深海中的家。相反，在经历了一系列延误后，报名参加为期三年环球航行的邮轮乘客在过去三个月里一直凝视着贝尔法斯特被雨水冲刷的码头。
奥德赛号由美国邮轮公司 Villa Vie Residences 运营，原定于 5 月 30 日从贝尔法斯特皇后岛（100 多年前泰坦尼克号建造的地方）出发。但船舵和变速箱出现问题，奥德赛号仍停靠在码头上。
支付了高达 899,000 美元（683,730 英镑）购买船舱的乘客于 5 月抵达，预计几天后就能启航。在过去三个月里，他们被允许在船上度过白天，但必须下船过夜。
“我们可以在这里吃所有餐点，他们甚至还有电影和琐事娱乐节目，几乎就像在巡航，只不过我们在码头上，”来自佛罗里达州的 Holly Hennessey 说道，她带着她的猫 Captain 一起旅行。
延误的一大不利因素是天气，她告诉 BBC。 “我这辈子从来没有这么需要雨伞，而且我走到哪里都会带着雨衣。”
Villa Vie Residences 表示，它正在尽一切努力“缓解乘客的焦虑”，通过规划旅行和其他游轮或将他们安置在酒店。
该公司早些时候的宣传材料声称，它是“现代住宅巡航的领先创新者”。
它为潜在乘客提供了购买船舱的机会，该船舱的使用寿命为 15 年，价格在 99,999 美元到 899,000 美元之间，外加月费。在此期间，他们将获得无限次游轮。那些无法或不愿意做出这种承诺的人可以预订较短的船上时间，从 35 天到 120 天不等。
尽管其目标市场是退休人员，但该公司并未规定居民的最低年龄。据该公司称，船上居民的平均年龄为 58 岁，半数舱室由一人居住。80% 的船主来自美国，约有 90% 的船主计划在船上度过整个环球航行。
奥德赛号建于 1993 年，可容纳 929 名乘客。船上的八层甲板设有三间餐厅、八间酒吧、四间休息室、一间图书馆、一间商务中心以及一间健身房和水疗中心。船上提供现场音乐、讲座和电影放映，并在航行期间提供免费医疗服务。
亨尼西自称是一名“游轮迷”，她说：“我一直想住在船上，这将是我的梦想成真。”
她的船舱有一张双人床、一个可以容纳她的猫的小客厅和一个阳台。 “Villa Vie 是一个社区，真正的社区里有宠物，”她说。
来自尼加拉瓜的斯蒂芬·塞里亚克 (Stephen Theriac) 说，他和妻子“在附近的每家餐馆吃过饭，在每家酒吧喝过吉尼斯啤酒”。长时间的延误“只是我们冒险的一部分”。
来自美国佐治亚州的大卫·奥斯汀 (David Austin) 说，他已经“不再倒计时”邮轮启航的日子了。“以这种方式看世界带来的回报太大了，以至于每次宣布延误时都不会感到太失望，”他说。 “我很投入，在抵达之前就卖掉了我的房子，我一直致力于这次冒险。”
Villa Vie Residences 的首席执行官 Mike Petterson 表示，他预计这艘船将在下周结束前下水。
“我们关注的不是接下来的几天或几周，而是我们余生的重心，以及这家公司将为居民和行业做些什么，”他告诉 BBC。“当你第一次做某事时，你会遇到障碍，但我们肯定会成功。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/travel/article/2024/aug/29/round-the-world-cruise-delay-keeps-passengers-in-belfast-for-three-months</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大 2023 年野火释放的温室气体比大多数国家都多</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/canada-wildfires-carbon-emissions</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T14:46:07Z森林中冒出的巨大烟雾周三的一项研究发现，去年席卷加拿大林地的野火释放的温室气体比一些最大的排放国还要多，这使依赖森林作为排放预算的国家受到质疑。碳储量。
发表在《自然》杂志上的研究发现，去年野火释放的碳量为 647 兆吨，超过了 2022 年十大排放国中的七个，包括德国、日本和俄罗斯。
在此期间，只有中国、印度和美国的碳排放量更多，这意味着如果将加拿大的野火与其他国家并列，它们将是世界第四大排放国。
过去十年，加拿大森林火灾的典型排放量在 29 至 121 兆吨之间。但由化石燃料燃烧引发的气候危机导致气候更加干燥和炎热，引发了极端野火。 2023 年的大火烧毁了加拿大 1500 万公顷（3700 万英亩）的土地，约占其森林面积的 4%。
这一发现加剧了人们对依赖世界森林作为工业排放的长期碳吸收器的担忧，而它们着火时可能会加剧问题。
令人担忧的是，全球碳预算，即在将气温升幅控制在比工业化前水平高 1.5C（2.7F）的情况下，世界可以继续排放的温室气体估计量，是基于不准确的计算得出的。
“如果我们的目标真的是限制大气中的二氧化碳含量，我们需要调整我们通过经济可以排放多少碳，这与森林吸收或不吸收的碳量相对应，”这项研究的作者、美国宇航局喷气推进实验室的大气科学家布伦丹·伯恩说。
异常炎热的研究称，预计到 2050 年代，加拿大 2023 年经历的高温将变得很常见。这可能会导致加拿大依赖来储存碳的 3.47 亿公顷（8.57 亿英亩）林地发生严重火灾。
日益恶化的野火及其释放的碳并未计入加拿大年度温室气体排放清单中。
根据该国 2021 年国家自主贡献战略，碳排放是指人为排放，例如工业活动，而不是森林的自然干扰，例如昆虫爆发或野火。
“无论我们如何建立会计系统，大气中的碳都会增加，”伯恩说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/canada-wildfires-carbon-emissions</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子将哭闹幼儿锁在飞机厕所 引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/chinese-women-spark-anger-after-locking-crying-toddler-in-plane-toilet</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T13:52:48Z飞机厕所中国两名女子被指控虐待儿童，原因是她们在国内航班上将一名哭闹的幼儿与她的祖母分开，并将她锁在飞机厕所里。
其中一名女子上传到社交媒体上，可以看到女孩哭喊着试图从锁着的厕所门里出来。可以听到其中一名妇女说：“如果你不哭了，你就可以出去了”和“如果你不哭了，阿姨就带你回奶奶那里去”。据信这两名妇女都与孩子没有亲属关系。
事件发生在 8 月 24 日从中国西南部城市贵阳飞往上海的航班上。运营该航班的吉祥航空证实了发生的事情，并表示在奶奶的同意下，孩子被带到厕所接受“教育”。该航空公司表示，此后已与未乘坐航班的儿童母亲进行了交谈，她“表示理解”这两名女子的行为。
其中一名女子苟婷婷将视频上传到抖音（TikTok 的中国版）后，这一事件在社交媒体上疯传。
据报道，这名祖母当时正在洗手间门外等候。
苟婷婷最初为自己的干预感到自豪。据报道，她写道：“许多乘客都用纸巾捂住耳朵。有些人为了躲避噪音而移到了飞机后部。”但在网民的强烈反对下，该视频已被删除。当地媒体报道称，这名祖母并不知道这一事件正在被拍摄。
一位微博用户写道：“应该起诉这名祖母和两位阿姨，社会服务机构也应该介入。如果有这样的父母，孩子将来会受苦的。”
还有人写道：“这些人什么时候才能明白，婴儿有哭的权利，有旅行的权利，他们是社会的一部分，婴儿也是！！！！！！！”
这一事件引发了中国关于“熊孩子”的争论，“熊孩子”是一个俚语，指的是被宠坏或调皮的不守规矩的孩子。
这已经不是第一次因为飞机上的行为在中国引起骚动了。本月初，一架从重庆起飞的国内航班延误一小时，原因是一名儿童抱怨他的经济舱座位太拥挤，尽管乘务员反对，他的母亲还是允许他坐到头等舱座位上。
2015 年，三名中国乘客在一架即将从柬埔寨暹粒飞往中国成都的航班上发生争执，被赶下飞机。争执的起因是某人的座位向后倾斜得太远。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/chinese-women-spark-anger-after-locking-crying-toddler-in-plane-toilet</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列继续对西岸发动攻击，五名巴勒斯坦战士在清真寺被杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/palestinian-fighters-killed-in-mosque-tulkarm-west-bank</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/palestinian-fighters-killed-in-mosque-tulkarm-west-bank</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿巴乐队要求特朗普竞选团队停止在竞选集会上使用他们的音乐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/abba-demands-trump-campaign-stop-using-their-music-at-campaign-rallies</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T12:40:04ZAbba美国前总统唐纳德·特朗普在竞选集会上播放了他们的几首歌曲并使用了该乐队的镜头后，Abba 要求特朗普停止使用他们的音乐。
共和党总统候选人播放了热门歌曲据《瑞典日报》报道，特朗普周二在明尼苏达州圣克劳德举行的活动中播放了包括《Money, Money, Money》、《The Winner Takes It All》和《Dancing Queen》在内的多首歌曲，圣克劳德是美国瑞典人口最多的州。
该活动还在冰球场的大型视频屏幕上播放了 Abba 成员的电影片段，并附上敦促支持者捐款的信息。
这家瑞典集团的唱片公司环球音乐表示，特朗普竞选团队并未要求他们允许使用 Abba 音乐或视频，活动片段必须“立即撤下并删除”。
一位发言人表示：“我们与 Abba 成员一起发现，特朗普活动中发布了使用 Abba 音乐/视频的视频，因此我们要求立即撤下并删除此类使用。”
他们补充说：“环球音乐出版公司和 Polar Music International AB 没有收到任何请求，因此没有收到任何许可或执照已经交给了特朗普。”
据报道，该乐队成员之一 Björn Ulvaeus 通过短信告诉瑞典通讯社 TT：“我们的唱片公司环球确保将其删除。”
Benny Andersson、Agnetha Fältskog、Anni-Frid Lyngstad 和 Ulvaeus 是最近对特朗普竞选活动使用他们的音乐提出异议的人。
席琳·迪翁 (Céline Dion) 在蒙大拿州的竞选集会上反对使用 My Heart Will Go On，而碧昂丝 (Beyoncé) 阻止特朗普使用她的歌曲 Freedom，这是他的民主党竞争对手卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 竞选活动的主要歌曲，因为它出现在特朗普的竞选视频中。
特朗普竞选团队没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/29/abba-demands-trump-campaign-stop-using-their-music-at-campaign-rallies</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎残奥会第一天：游泳、场地自行车、乒乓球等 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/29/paris-2024-paralympics-day-one-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T11:31:35Z捷克射箭冠军、现任世界纪录保持者大卫·德拉霍宁斯基 (David Drahoninsky) 周四参加男子个人 W1 排名赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/29/paris-2024-paralympics-day-one-live</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡暗示加沙部分停火以开展脊髓灰质炎疫苗接种活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/netanyahu-gaza-polio-vaccination</link>
      <description><![CDATA[2024-08-29T11:22:45Z婴儿被抱在母亲的怀里；背景中可以看到包括三名小女孩在内的家庭成员坐在难民营帐篷里的地毯和垫子上。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 表示，可能会部分暂停加沙的军事行动，以便让幼儿接种脊髓灰质炎疫苗。
内塔尼亚胡办公室在一份声明中否认了以色列电视台的报道，即在周末开始的疫苗接种活动期间将全面停战，但表示已批准在加沙“指定特定地点”。
“这已经提交给安全内阁，并得到了相关专业人士的支持，”声明说。
这份简短的声明很可能是故意含糊其辞。联盟中的极右翼分子坚决反对任何形式的停火或对加沙巴勒斯坦人口的救济，但援助机构已明确表示，脊髓灰质炎疫情是加沙25年来首次爆发的疫情，如果不立即遏制，几乎肯定会蔓延到以色列。
以色列媒体报道称，要求暂停行动美国国务卿安东尼·布林肯上周访问以色列时表示。
两轮疫苗接种中的第一轮将于周六开始，以紧急控制病毒的传播。本月早些时候，病毒在一名单腿瘫痪的婴儿身上被发现。
超过 25,000 瓶疫苗（足够接种 100 多万剂）已抵达加沙，同时还配备了在运输过程中保持疫苗冷藏所需的设备。但卫生专家警告称，在轰炸下成功开展疫苗接种活动几乎是不可能的。

相关：联合国称，以色列撤离命令阻碍了加沙脊髓灰质炎疫苗的推广

为了阻止疾病的蔓延，援助机构必须覆盖加沙估计 640,000 名 10 岁以下儿童中的 90％。这已经是一个挑战，因为巴勒斯坦人受到以色列军方越来越多的疏散命令，他们被挤在越来越狭窄、越来越偏远的空间里。
内塔尼亚胡的声明暗示的一种可能性是，以色列将依次停止对加沙不同地区的轰炸，以便让携带疫苗的援助人员从一个地区转移到另一个地区。
联合国救济机构近东救济工程处发言人朱丽叶·图马说，人道主义暂停和疏散命令的不确定性使得规划变得极其困难。
“计划是任何成功的人道主义行动的基础。你必须知道你将接触到多少人：他们在哪里？你将如何接触到他们？”图马说。“规划是任何行动成功的重要因素，但在加沙，规划几乎不存在。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/29/netanyahu-gaza-polio-vaccination</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>