<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 21:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国女子涉嫌在骗子的怂恿下在丈夫的汤里投毒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/10/massachusetts-woman-arrested-poison-soup-soap-opera-star-scam</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T18:04:07Z&#39;做了一道很棒的汤。根据法庭文件，杜塞特告诉自称肥皂明星的人，这是一种特殊的药水。 一名马萨诸塞州妇女据称在她丈夫的汤里下了毒，因为有人冒充肥皂剧明星告诉她，她发现自己陷入了困境。
马萨诸塞州汤森德的罗克珊·杜赛特 (Roxanne Doucette) 被指控谋杀未遂、拒捕和袭击警察。
这一切都始于一个自称是电视剧《大胆与美丽》演员的人联系了 Doucette。两人通过电话交谈，最终，诈骗者据称向杜塞特要钱，并让她离开丈夫。
获得的法庭文件哥伦比亚广播公司新闻后来披露了杜塞特和一个人之间的短信，事实证明，这个人不是肥皂剧明星。
“亲爱的，你必须摆脱你的丈夫——我非常需要你，”假装名人的一条短信说道。
“做一道很棒的汤。特殊药剂。”杜塞特回答道。 “也许我可以领取人寿保险。”
杜塞特 (Doucette) 73 岁的丈夫保罗 (Paul) 失去了知觉，被送往医院。杜塞特拨打了 911。
在医院，他们的女儿偶然发现了杜塞特和假肥皂剧明星之间的可疑短信。当警察试图没收手机作为证据时，杜塞特与他们打斗并踢了他们。
幸运的是，保罗活了下来，对他进行的有限毒理学测试结果呈阴性。他现在对他的妻子申请了限制令。
面对前门的新闻摄像机，杜塞特否认有任何不当行为。
“我绝对没有对他下毒。我们结婚已有 45 年了。我爱我的丈夫，”她说。
杜塞特声称她和丈夫一起熬了汤，而且是老汤，没有中毒。
“我想要恢复我的婚姻。我希望我的丈夫回来，”杜塞特泪流满面地告诉 记者。
汤森德警察局长詹姆斯·萨特尔（James Sartell）敦促人们不要对这一事件草率下结论，并向社区，特别是老年人发出有关诈骗的警告。
“像这样的事情，他们引起了人们的强烈兴趣，但事实是，这些都是真实的人，真正的受害者和真正的肇事者，”萨特尔说。 “我们必须退后一步，进行整体概述。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/10/massachusetts-woman-arrested-poison-soup-soap-opera-star-scam</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊将裁掉 Twitch 和 Prime Video 的数百名员工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/10/amazon-layoffs-twitch-prime-video</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T17:31:42ZiPad 上的亚马逊 Prime Video 流媒体应用亚马逊将根据周三发送的一份内部说明，该公司在流媒体和工作室业务中解雇了数百名员工。就在这一消息发布的同一天，这家电子商务巨头的子公司直播公司 Twitch 透露，将裁员约 35%，即 500 名员工。
作为美国科技业裁员浪潮的一部分，亚马逊去年裁员超过 27,000 人，与疫情期间该行业的招聘热潮划清了界限。它远非孤单。 Facebook和微软去年各解雇了1万名员工； Google 裁员 12,000 人。
“我们已经找到了减少或停止在某些领域的投资的机会，同时增加了投资并专注于能够产生最大影响的内容和产品计划，”Prime Video 和 Amazon MGM Studios 高级副总裁 Mike Hopkins 说道。告诉员工。
Twitch 首席执行官 Dan Clancy 在博文中说道&lt; /a&gt; 他的公司由于对业务扩张速度更快的乐观情绪而变得过于庞大。
“我们仍有工作要做，以调整我们公司的规模，”克兰西写道。 “一段时间以来，该组织的规模是根据我们对三年或更长时间内业务的乐观预期来确定的，而不是根据我们今天的情况来确定。”
亚马逊近年来积极投入资金来支持其媒体业务，包括米高梅的交易金额为 85 亿美元，《指环王：权力指环》第一季将于 2022 年在 Prime Video 上播出，交易金额约为 4.65 亿美元。它还设定为 在 Prime Video 上投放广告以及在某些市场上提供更昂贵的无广告订阅套餐，类似于竞争对手 Netflix 和迪士尼的举措。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/10/amazon-layoffs-twitch-prime-video</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年，平均每天有 18 人在前往西班牙的途中死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/average-of-18-people-a-day-died-trying-to-reach-spain-in-2023</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/average-of-18-people-a-day-died-trying-to-reach-spain-in-2023</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，有史以来最大的灵长类动物巨猿因饮食改变而灭绝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/10/giganto-largest-ever-primate-died-out-due-to-diet-change-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T16:00:36Z中国南方森林中一群黑巨猿的艺术印象它是地球上有史以来最大的灵长类动物，但我们的远亲“巨猿”为何以及何时灭绝一直是个谜。
现在研究人员表示，当巨猿喜欢的零食变得稀缺时，它就成了不幸食物选择的受害者。
黑巨猿  200 万年前在东南亚大陆漫游，据估计，它高 3 米，重 200-300 公斤，大约是它的三到四倍人的体重。
之前的研究表明，巨蜥的活动范围在大约 33 万年前大幅减少，但要弄清楚其灭绝的原因一直是一个挑战，因为目前还不清楚它到底是什么时候灭绝的。
该研究的共同主要作者、麦考瑞大学的 Kira Westaway 博士表示：“如果你没有准确的时间表，那么你只是在错误的地方寻找线索。
“人们认为森林恶化是其消亡的原因，因为它无法在开阔的草原上生存 - 但我们的研究表明，这种[向稀树草原的转变]发生在大约 20 万[年前]，当时 Gblacki已经灭绝了。”
Westaway 和同事在《自然》杂志上发表文章，报告了他们如何使用一系列技术迄今已在中国 11 个洞穴以及洞穴沉积物中发现了巨齿鲨的牙齿。他们还对 11 个洞穴的沉积物进行了年代测定，但没有发现巨蜥遗骸。
结果显示巨蜥在 295,000 至 215,000 年前灭绝。然后，研究人员分析了洞穴内的花粉、动物化石和沉积物，以及碳和氧的稳定同位素，拼凑出巨蜥生活的环境条件。
 结果表明，大约 70 万到 60 万年前，巨兽的环境开始从茂密的森林和小片草地转变为更加开阔的森林，这显然是气候变化远离相当稳定的条件的结果。
“我们将迎来一个非常强的雨季和一个非常强的旱季，”韦斯特韦说。
这改变了森林植物群落，意味着全年可用的水果在干旱时期变得稀缺。
研究小组通过分析巨蜥牙齿的磨损模式及其内部化学成分，探索了巨蜥饮食变化的情况。他们将研究结果与中国猩猩的研究结果进行了比较，中国猩猩是一种灭绝较晚的近亲。
结果表明猩猩以森林树冠上的叶子和花朵而不是水果为食。然而，巨蜥——移动能力较差，能够觅食——采取了不同的方法。 “（类人猿）生存的关键是它们将什么作为后备食物，”韦斯特韦说。 “Giganto 选择了一种非常没有营养的备用食物——他吃的是非常纤维化的东西，比如地板上的树皮和树枝。”
大约 30 万年前，巨兽种群陷入困境。 “Giganto，作为一个非常专业的饲养员和栖息地专家，真的无法适应，”韦斯特韦说。
图宾根大学的 Hervé Bocherens 教授没有参与这项研究，他的早期研究也强调了巨齿鲨死亡的原因是缺乏灵活性，这表明它一直坚持吃即使同一地点的其他物种消耗来自稀树草原环境的草，来自茂密森林景观的植物也是如此。
但是，他补充道：“我们之前的工作没有像这篇新论文一样受益于同样强大的时间顺​​序框架，因此我们无法开发出像作者那样详细的场景。”
韦斯特韦表示，考虑到对第六次大规模灭绝的担忧，这项研究具有重要意义。 “了解灵长类动物如何应对环境压力以及有些物种如何更脆弱，有些物种如何更有弹性，非常重要，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/10/giganto-largest-ever-primate-died-out-due-to-diet-change-say-scientists</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚首都因警察工资罢工而引发暴力骚乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/papua-new-guinea-capital-rocked-by-violent-riots-as-police-strike-over-pay</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T16:44:19Z人们在莫尔兹比港奔跑有人被杀，据当地州长称，在警察因工资问题罢工后，巴布亚新几内亚首都的商店和企业被纵火。
国家首都区州长鲍斯·帕克普 (Powes Parkop) 在广播中表示，事件“失控”后，莫尔兹比港的财产遭到“机会主义者”的洗劫。
“我们在我们的城市看到了前所未有的冲突，这在我们的城市和我们的国家的历史上从未发生过，”他在 Facebook 的直播中说道。 “今晚这必须停止，”他补充道。
警察局长戴维·曼宁 (David Manning) 表示，正在从偏远地区调派更多警察到莫尔兹比港。据报道，国防军正在被调往该市，以增援地面军官。
视频显示周三该市发生火灾，巴布亚新几内亚《信使邮报》报道称，消防员在试图完成工作时受到威胁。
据《信使邮报》报道，议会的警卫室也被抗议者烧毁。
帕克普在广播中表示，如果没有警察，这座城市就“失去了控制”，并补充说“今天有些人不幸丧生”。
警方在发现工资减少后于周三早上开始罢工。政府在社交媒体上发布消息，否认对警察征收新税，总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 发誓要纠正任何导致警察工资短缺的行政错误。
过去一年里，这个太平洋岛国的警察一直在努力应对暴力犯罪的增加。
总理表示，加强安全将有助于吸引外国投资巴布亚新几内亚不断增长的黄金和铜资源行业。
马拉佩表示，他的目标是到 2029 年将国家经济扩大到 2000 亿基纳（410 亿英镑），从而在五个天然气和采矿项目的帮助下，国内生产总值比他 2019 年上任时增加一倍以上。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/papua-new-guinea-capital-rocked-by-violent-riots-as-police-strike-over-pay</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利部长被指控拥有从城堡偷来的画作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/italian-minister-vittorio-sgarbi-accused-possessing-stolen-painting</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T15:48:28ZSgarbi 指着展览海报意大利政府卷入了一场新的争议，一名文化初级部长因被指控其拥有的一幅 16 世纪画作在十多年前从一座城堡被盗而接受调查。
著名艺术评论家维托里奥·斯加尔比 (Vittorio Sgarbi) 也被指控篡改这幅画以掩盖其来源。
检察官表示，在公共广播公司 Rai 的调查系列节目《Report》播出了指控后，他们正在调查 Sgarbi 涉嫌洗钱被盗艺术品的行为。他否认这些指控。
玛格丽塔·布齐奥 (Margherita Buzio) 是艺术家鲁蒂利奥·马内蒂 (Rutilio Manetti) 创作的《捕获圣彼得》(La Cattura di San Pietro) 画作的所有者，她于 2013 年向警方报告了这幅作品在她位于皮埃蒙特的城堡中被盗的情况，当时她告诉警方，这幅油画已从其框架上切下。据称，据报道称，一名 Sgarbi 的朋友曾在几周前访问过这座城堡，询问购买这幅画的事宜。
据指控称，这幅画在盗窃过程中遭到损坏，几个月后被委托给艺术品修复师进行修复。修复者告诉《报告》，他得到的艺术品是被盗的画作，并要求他在左上角添加一根蜡烛，以使其不易被识别。他说，这幅经过调整的画作与 Sgarbi 在 2021 年卢卡展览上展出的那幅画是同一幅。
斯加尔比表示，展出的这幅画是《捕获圣彼得》的原版，他说这是他在修复他母亲 2000 年在维泰博购买的一栋废弃别墅时发现的。他说，从城堡偷来的这幅画是19 世纪制作的“蹩脚复制品”。
斯加尔比告诉《晚邮报》，那些声称他修改了这幅画的人是“无知的”。 “马内蒂的风格就是这样——他到处都放蜡烛，”他说。 “我的画是原作，另一幅是拙劣的复制品。”
他指责修复者提出这些指控是为了“报复”他欠他的钱。
反对党呼吁解雇斯加尔比。议会文化委员会主席、中左翼民主党政治家艾琳·曼齐 (Irene Manzi) 表示，总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 和文化部长根纳罗·桑朱利亚诺 (Gennaro Sangiuliano)“必须停止保护”斯加尔比，后者也正在接受意大利反政府机构的调查。 - 涉嫌收受参加文化活动费用的信任机构。五星运动表示将向议会提出罢免斯加尔比的动议。
此案发生之前，梅洛尼极右翼意大利兄弟党的一名政客在除夕派对上意外开枪，导致该政客被停职。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/italian-minister-vittorio-sgarbi-accused-possessing-stolen-painting</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我确实对此感到难过”：冒充 HyperVerse 首席执行官的英国人向损失数百万美元的投资者表示歉意</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/11/hyperverse-stephen-harrison-crypto-investors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/11/hyperverse-stephen-harrison-crypto-investors</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普警告称，如果刑事案件禁止他入主白宫，将引发“混乱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/10/donald-trump-bedlam-criminal-cases</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/10/donald-trump-bedlam-criminal-cases</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰总统表示，在反对派议员出狱之前他“不会休息”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/poland-president-not-rest-until-opposition-mps-freed-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T14:42:55ZPol波兰总统安杰伊·杜达波兰总统表示，他“ “我们不会休息”，直到反对派民族主义法律与正义党 (PiS) 的两名政客（其中一名正在绝食）出狱，新政府恢复法治的斗争进一步急剧升级。
与法律与正义党关系密切的总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 周三宣称：“我将继续为建立一个公平公正的波兰国家而奋斗。” “我不会害怕。我将一如既往，按照宪法和法律合法行事。”
经过八年的统治，法律与正义党在去年 10 月的选举中失去了多数席位，唐纳德·图斯克领导的新政府面临着一项艰巨的任务，即推翻前任的政策，并将其支持者赶出媒体和司法系统的关键职位。&lt; /p&gt;
杜达发表此番言论之前，其中一位议员、前内政部长马留什·卡明斯基(Mariusz Kamiński)开始绝食，声称自己是政治犯。卡明斯基和马切伊·瓦西克被拘留周二在总统府寻求庇护后。
“我宣布，我将我的定罪视为……一种政治报复行为，”卡明斯基在总理办公室外宣读的一份由他的前副手宣读的声明中说道。 “作为一名政治犯，我从入狱第一天就开始绝食。”
在一起可追溯至 2007 年的案件中，时任波兰中央反腐败局局长的卡明斯基 (Kamiński) 和另一位前副局长瓦西克 (Wąsik) 因允许在调查中使用虚假文件而被判滥用职权罪。
两人都否认了这些指控，并引用了杜达于 2015 年给予他们的赦免，并允许他们在上一届政府中任职。 p&gt;
上诉法院于 12 月裁定两人应入狱两年。 “我想明确地说，如果一名政客入狱，并不意味着他是一名政治犯，”新任司法部副部长玛丽亚·埃查特 (Maria Ejchart) 周三表示。
杜达本周早些时候表示，他的立场很明确：“总统特权在 2015 年得到有效行使，这些人被赦免。至此，此案彻底结案。这些人拥有议会席位。”
PiS 在执政期间面临多项颠覆法治的指控，图斯克的亲欧联盟表示，其目标是让波兰重新符合欧盟民主规范，并解冻数百亿欧元的欧盟冻结资金。 
在杜达的任期于 2025 年 5 月结束之前，围绕卡明斯基和瓦西克的争吵似乎只是其中之一。法律与正义党的支持者在议员被捕后提出抗议，该党发言人称这是“非法绑架，违反了所有民主规则” .
新议会议长 Szymon Hołownia 表示，12 月法院的裁决意味着两人现在都失去了议会授权。他以“严重的宪法危机”为由推迟了原定于本周举行的议会会议。
议会原定在本周的会议上对 2024 年预算进行投票。它必须在一月底之前将预算发送给杜达供总统签署。如果不这样做，总统有权解散议会。
波兰前总理、欧洲理事会主席图斯克将这种情况描述为“前所未有”，指责“统治波兰八年的政治阵营”引发了“司法混乱”。
联盟成员认为，卡明斯基和瓦西克的法律与公正党联盟支持者在法庭和媒体上的行为是该党打算采取的典型后卫行动，以防止任何人因涉嫌在办公室犯下的罪行而被追究责任。
“两名被依法定罪的政客认为自己凌驾于法律之上，”图斯克周二表示，并补充说，通过帮助他们，杜达和其他人冒着犯下妨碍司法罪的风险。
路透社和法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/poland-president-not-rest-until-opposition-mps-freed-prison</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚前总理的律师向 Netflix 施压，要求其下架纪录片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/10/najib-razak-lawyer-netflix-documentary-man-on-the-run-1mdb</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T14:03:36Z马来西亚前总理纳吉布·拉扎克在吉隆坡举行的新闻发布会上讲话一名代表名誉扫地的马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的律师呼吁撤下一部 Netflix 纪录片，该纪录片讲述了他执政期间发生的数十亿美元的欺诈丑闻。
纳吉布的首席辩护律师穆罕默德·沙菲·阿卜杜拉因腐败指控正在服刑 12 年，他说 1MDB国家基金，该基金的设立是为了促进发展，但后来却陷入了世界上最大的金融欺诈案之一。
美国司法部声称
   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_67cf121a-9bbf-456e-8240-8bcbfbc320ab__
  


该丑闻震撼了马来西亚政坛，导致纳吉布领导的巫统在执政 61 年后被驱逐，并引发了世界各国的一系列调查。
担任马来西亚总理九年的纳吉2022 年因与 1MDB 相关的腐败指控而入狱——该国第一位被监禁的前领导人。
纳吉布否认有任何不当行为，但仍面临各种其他滥用权力和洗钱指控的案件。
穆罕默德·沙菲宜告诉吉隆坡高等法院，该纪录片对案件有偏见，并称其“极其不公正和蔑视”。
据报道，他呼吁副检察官艾哈迈德·阿克拉姆·加里布观看这部纪录片并与其他官员讨论，以便将其删除，并补充说总检察长“有责任采取行动” Malaysiakini 新闻网站。
据报道，纳吉布希望针对马来西亚前总检察长汤米·托马斯和英国记者克莱尔·鲁卡斯尔·布朗在纪录片中的评论提出藐视法庭申请和诽谤诉讼。鲁卡斯尔·布朗是揭露丑闻的最前线。
Netflix 没有立即回复置评请求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/jan/10/najib-razak-lawyer-netflix-documentary-man-on-the-run-1mdb</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法院称马德里博物馆有权保留纳粹掠夺的毕沙罗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/madrid-museum-has-right-to-keep-nazi-looted-pissarro-says-us-court</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T13:49:12Z卡米尔毕沙罗的作品《午后的圣奥诺雷街》，雨后的效果在美术馆展出马德里蒂森-博内米萨博物馆美国上诉法院表示，马德里博物馆有权保留纳粹从一个犹太家庭偷走的卡米尔·毕沙罗的画作，这是几十年来的最新转折- 长期法律斗争让西班牙机构陷入困境反对犹太难民的继承人。
周二发布一项决定，位于加利福尼亚州帕萨迪纳的美国巡回上诉法院表示，蒂森-博内米萨博物馆可能会保留1897 年法国印象派作品，《下午的圣奥诺雷街》，《雨的效果》。
虽然这一决定是一致的，但其中一位评委在另一份意见中表示，她希望西班牙自愿将艺术品归还给家人。法官康苏埃洛·卡拉汉 (Consuelo Callahan) 表示：“有时，我们的就职宣誓和对我们作为上诉法官的适当角色的认识要求我们同意与我们的道德指南针不一致的结果。”
这幅描绘被雨水冲刷的巴黎街道的画作直接从毕沙罗的艺术品经销商处购买后，几十年来一直为卡西尔家族位于柏林和慕尼黑的住宅的墙壁增光添彩。
1939 年，面对纳粹不断升级的压迫，莉莉·卡西尔·纽鲍尔 (Lilly Cassirer Neubauer) 被告知可以获得出境签证，但要付出一定的代价：家人必须交出这幅画。一名纳粹指定的评估师出价 360 美元，这笔钱存入了该家庭无法访问的一个被冻结的账户。
据卡西尔的继承人称，卡西尔花了数年时间寻找布面油画作品。 1958年，她接受了德国政府的赔偿，但并未放弃要求归还这幅画的权利。
这幅画在被汉斯·海因里希·蒂森-博内米萨男爵购买之前曾多次转手。 1993 年，国家支持的非营利基金会向男爵支付了 3.38 亿美元，购买了他的大部分藏品，并将其安装在以他的名字命名的博物馆中，该项目被转移到了西班牙。
2000 年，卡西尔的孙子克劳德发现这幅画正在马德里的蒂森-博内米萨博物馆展出。西班牙拒绝了这家人的遣返请求后，一场旷日持久的法律战就开始了。这幅画的价值估计为 3000 万美元。
周二，联邦上诉法院表示，在考虑所有权问题时，应优先考虑西班牙法律（将所有权定义为六年不间断占有）。
卡西尔家族的律师在一份联合声明中表示，他们将寻求由 11 名法官组成的第九巡回法庭进行审查。 “卡西尔家族认为，特别是考虑到当今这个国家和世界各地反犹太主义的爆发，他们必须挑战西班牙继续坚持藏匿纳粹掠夺的艺术品。”
在西班牙，法院的裁决受到了博物馆总经理的欢迎。 “这是个好消息，”埃维利奥·阿塞维多 (Evelio Acevedo) 说道，并补充道：“该机构从一开始就善意地收购了这部作品。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/madrid-museum-has-right-to-keep-nazi-looted-pissarro-says-us-court</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rishi Sunak 宣布计划通过法律撤销地平线丑闻定罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/10/rishi-sunak-announces-plan-to-pass-law-quashing-horizon-post-office-scandal-convictions</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T12:26:22Z邮局Rishi Sunak 宣布了一项计划通过一项法律，撤销在 Horizo​​n IT 丑闻中被错误定罪的所有数百名邮局经营者的定罪。
苏纳克在回答总理提问时表示，政府将推出新的主要立法，“以确保被定罪的人迅速获得无罪和赔偿”。
“这是我们国家历史上最严重的误判之一，”他告诉国会议员。 “那些努力为社区服务的人们的生活和声誉都被毁了，这绝对不是他们自己的过错。受害者必须得到正义和赔偿。”
他补充道：“我们将确保真相大白，我们纠正过去的错误，让受害者得到应有的正义。”
总理表示，更多细节将由商务部长凯文·霍林拉克 (Kevin Hollinrake) 在元创方 (PMQ) 会议结束后回答有关该问题的紧急问题时公布。凯尔·斯塔默在回应苏纳克时表示，工党将审查该计划的细节，但欢迎该提议纠正他所说的“巨大的不公正”。
这一受到广泛支持的想法涉及议会推翻多个法院的判决，其规模是前所未有的，也是对刑事审查程序无罪释放工作人员速度缓慢的警报的回应。
虽然对该丑闻发生于 2020 年，随着 播放英国独立电视台 (ITV) 电视剧，《贝茨先生诉邮局》，该剧重点介绍了一名邮局操作员转变为活动家的案例，艾伦·贝茨。
有权提起诉讼的邮局根据由安装者安装的有缺陷的 Horizo​​n 会计软件中的信息，起诉了 900 多名分行所有者兼经营者，他们在 1999 年至 2015 年间被错误地指控从其企业中挪用资金。富士通。
虽然邮局最终承认了错误，但截至 12 月，仅完成了 142 起上诉案件审查。其中，93 项定罪被推翻，54 项维持原判、撤回或拒绝上诉。
周三上午，霍林雷克对 BBC 广播四台表示，政府在赔偿问题上一直抱着“紧迫感”，而不是在 ITV 闹剧发生后突然采取行动。
不过，他补充道，自节目播出以来，至少有 130 名受 Horizo​​n 丑闻影响的人直接或通过律师向他挺身而出。
当被问及是否有证据表明政府在独立电视台电视剧播出前一直在努力撤销定罪时，霍林雷克说：“这不是我们会公开发布的内容，而是我们政府对不同选择进行的审议，显然这不是邮政部长可以自己做出决定的选择。”
他补充说，如果提出立法“整体”推翻定罪，可能会被视为“干扰独立法院程序”。获取更多多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/10/rishi-sunak-announces-plan-to-pass-law-quashing-horizon-post-office-scandal-convictions</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局推迟载人登月计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/10/nasa-postpones-plans-to-send-humans-to-moon-artemis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/10/nasa-postpones-plans-to-send-humans-to-moon-artemis</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我惊慌失措地哭了”：厄瓜多尔电视台袭击事件中的工作人员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/ecuador-tv-station-attack-workers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/10/ecuador-tv-station-attack-workers</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PMQ 直播：苏纳克表示政府将通过法律为邮局受害者开脱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jan/10/rishi-sunak-post-office-scandal-pmqs-keir-starmer-uk-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T12:19:38Z元创方：Sunak、Starmer]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jan/10/rishi-sunak-post-office-scandal-pmqs-keir-starmer-uk-politics-live</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>