<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 09:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国“因牛肉中的激素”退出脱欧后加拿大贸易谈判 - 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/26/uk-brexit-canada-trade-talks-hormones-beef-federal-reserve-inflation-dollar-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T08:15:51Z2012 年，加拿大阿尔伯塔省布鲁克斯的牛群在田野里吃草。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/26/uk-brexit-canada-trade-talks-hormones-beef-federal-reserve-inflation-dollar-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国声称“没有取得进展”后暂停与加拿大的贸易谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/26/uk-suspends-trade-talks-canada-no-progress-details-agriculture-markets</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T06:41:56Z英国赫里福德肉牛群。英国已暂停与加拿大的贸易谈判。 加拿大官员表示，由于双方都对缺乏农产品市场准入感到不满，英国已暂停与加拿大的自由贸易协定谈判。
这些谈判于 2022 年 3 月开始，是英国决定退出欧盟后在世界各地发起的一系列谈判之一，欧盟将其排除在现有的欧盟自由贸易协定之外。
“我们对与英国的谈判暂停感到失望。他们决定继续对我们的农业保持市场准入壁垒，并且不愿意达成共同协议，这只会导致谈判陷入停滞。”加拿大贸易部长玛丽·吴（Mary Ng）的发言人表示。
&lt;旁白&gt;
 相关：硬奶酪：加拿大拒绝英国争取免关税出口的尝试

发言人补充说，吴恩达已联系英国商业部长凯米·巴德诺克（Kemi Badenoch），表达加拿大的失望之情。
加拿大农民抱怨说，由于禁止使用激素的法规，他们实际上被排除在英国牛肉市场之外。
在 X 上发布的一份声明中，英国政府发言人表示“如果没有取得进展，我们保留暂停与任何国家谈判的权利”。
在 2020 年底英国离开欧盟之前，加拿大推翻了现有的贸易安排，以确保自由贸易能够继续。
一项涉及奶酪准入的特殊安排现已到期，加拿大政府官员指责英国未能达成延期协议。
“不幸的是，英国在谈判中没有采取应有的迅速行动，并期望加拿大只提供这些东西，”一位官员告诉路透社。
双方均表示已准备好恢复谈判。根据英国官方数据，截至 2023 年 6 月 30 日的一年，双边货物和服务贸易总额为 259 亿英镑，当时加拿大是英国第 18 大贸易伙伴。
根据加拿大数据，2022年与英国的双边贸易额仅占其总额的2.7%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/26/uk-suspends-trade-talks-canada-no-progress-details-agriculture-markets</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达错误发送遣返信后，寻求庇护者“绝望”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/26/asylum-seekers-in-despair-after-rwanda-removal-letters-sent-in-error</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T07:00:26Z内政部徽标寻求庇护者已被留在“据《卫报》获悉，在收到内政部错误发送的信函，告知他们面临被驱逐到卢旺达后，他们感到绝望。
在内政部消息人士承认错误发送信件后，工党指责政府陷入混乱。
一些人告诉《卫报》，他们最近几天收到了这些信件，律师已开始处理案件。一些人表示，他们相信内政部即将计划飞往卢旺达，因为其争议性卢旺达安全法案在议会获得通过。
当《卫报》联系内政部时，消息人士称这些信件发送错误，应予以忽略，并将发送后续信件以澄清情况。
一名叙利亚男子的律师于 1 月 19 日收到了一封来自位于格拉斯哥的内政部移民执法小组的信件，他表示读完这封信后感到害怕和不安。
“当我收到它时，我感到很绝望，几乎一个星期没有睡觉，想着如果我被迫去卢旺达，我会发生什么，”他说。
该男子于 18 个多月前抵达英国，许多其他在相似时间抵达的叙利亚人的案件也得到了快速处理，并获得了难民身份。
信中指出，作为卢旺达与英国之间移民和经济发展伙伴关系的一部分，该男子可能会被转移到卢旺达，并且卢旺达已同意接受他。
它补充道：“因此，我们目前不会将您客户的案件纳入英国系统。”
寻求庇护者可能害怕被送往卢旺达，但许多人表示，强行驱逐的威胁不会起到威慑作用。 2023 年小船穿越英吉利海峡的次数比 2022 年要少，但有报道称更多寻求庇护者由于法国边境的安全加强，转向卡车和其他路线到达英国。
难民、寻求庇护者和移民行动部主任玛丽亚·威尔比 (Maria Wilby) 表示，她的几位客户已经收到了内政部的信件。她还表示2022 年发送给寻求庇护者的一封原始信件导致其中一人试图自杀。
“告诉人们他们将被送往卢旺达的信件的影响是重大且不容忽视的，”她说。 “承认这些信件是一个错误并不能减轻收到这些信件的人的痛苦。”
邓肯刘易斯律师事务所的律师本·尼尔森表示，他的一些客户也收到了这些信件。 “此类信件不仅对寻求庇护者的心理健康产生不利影响，而且也没有表明他们的申请何时或是否会在英国得到实质性考虑，在某些个人的情况下，等待之后， 18 个月来，他们的索赔没有任何进展，”他说。
影子移民部长斯蒂芬·金诺克 (Stephen Kinnock) 表示，政府陷入混乱。
“最近不小心向寻求庇护者发送信件的错误可能会导致更多的法律延误，而且他们显然没有制定计划让飞往卢旺达的航班起飞，”他说。
“他们可能会试图指责我们的法律体系、法国人、反对派甚至足球专家，但现实是，责任止于一个容易失态的内政大臣和一个难以理解的总理。”&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/26/asylum-seekers-in-despair-after-rwanda-removal-letters-sent-in-error</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳网半决赛：辛纳击败德约科维奇，接下来梅德韦杰夫对阵兹维列夫 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jan/26/australian-open-2024-semi-finals-live-tennis-scores-novak-djokovic-vs-jannik-sinner-alexander-zverev-vs-daniil-medvedev-latest-score-update</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T07:19:57Z意大利选手詹尼克·辛纳庆祝在澳大利亚网球公开赛半决赛中战胜诺瓦克·德约科维奇。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jan/26/australian-open-2024-semi-finals-live-tennis-scores-novak-djokovic-vs-jannik-sinner-alexander-zverev-vs-daniil-medvedev-latest-score-update</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：国际法院作出种族灭绝案临时裁决；据报道中央情报局局长将参加人质交易谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/26/middle-east-crisis-live-updates-icj-genocide-case-ruling-israel-hamas-gaza-hostage-talks-cia</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T06:46:10ZP由于以色列地面行动，巴勒斯坦人逃离汗尤尼斯获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/26/middle-east-crisis-live-updates-icj-genocide-case-ruling-israel-hamas-gaza-hostage-talks-cia</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数十万欧盟公民“因在伦敦乌莱兹开车而被错误罚款”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/26/eu-citizens-ulez-fines-data-breach-tfl</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/26/eu-citizens-ulez-fines-data-breach-tfl</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图瓦卢参加中国和台湾关注的选举投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/tuvalu-goes-to-the-polls-in-election-watched-by-china-and-taiwan</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T04:42:11Z图瓦卢选民于 1 月 26 日前往投票站选举新政府，太平洋小国对台湾的外交承认可能处于平衡太平洋小岛国图瓦卢的全国选举已经开始投票可能会从中国影响到澳大利亚，争夺该地区影响力的斗争。
图瓦卢人口仅超过 11,500 人，分布在九个岛屿上，是世界上最小的国家之一，但 16 席议会的选举受到密切关注。计票结束后，议会将谈判组建新政府并选举总理。投票于上午 8 点开始，下午 4 点结束。
首相 Kausea Natano 再次竞选，但即使连任议会议员也不能保证他担任最高职位。
财政部长 Seve Paeniu 正在向他发起挑战，反对党领袖 Enele Sopoaga 在 2019 年选举中输给纳塔诺后希望再次担任总理。
计票完毕后，政府船只会从岛屿上接新议员并将他们带到首都富纳富提，这一旅程可能需要长达 27 小时。首相由新当选的议员选出。
这次选举正值中国、美国和其他国家争夺在这个战略关键地区的影响力之际。华盛顿最近承诺首次通过海底电缆将该国偏远地区的人口与全球电信连接起来。
图瓦卢在 1978 年之前一直是英国殖民地，是仅有的 12 个与台湾建立正式外交关系的国家之一。台湾是一个自治民主岛屿，中国声称拥有自己的领土。
但中国一直在敦促台湾盟友改变联盟关系。到目前为止，纳塔诺拒绝了北京方面的要求，但这种情况可能会在这次选举后发生变化。瑙鲁，另一个太平洋小国，最近将其支持从台湾转向了中国。
Paeniu 表示他想重新审视图瓦卢与台湾和中国大陆的关系。
台湾周四表示，中国试图影响图瓦卢选举并“夺取我们的外交盟友”。中国外交部没有立即回应置评请求。
全球变暖是另一个大问题，因为图瓦卢的低洼环礁经常发生洪水。
图瓦卢和澳大利亚之间拟议的安全条约也可能悬而未决。该条约承诺澳大利亚帮助图瓦卢应对重大自然灾害、流行病和军事侵略。该条约还赋予澳大利亚对图瓦卢希望与包括中国在内的任何其他国家达成的任何安全或国防相关协议的否决权。
关于该条约的争论存在分歧，该条约尚未获得批准。索波阿加表示他会拒绝。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/tuvalu-goes-to-the-polls-in-election-watched-by-china-and-taiwan</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“月球狙击手”探测器着陆精准度极高，但现在却颠倒了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/26/japan-slim-moon-sniper-probe-landing-upside-down</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T04:08:03Z这张由日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）提供的图像显示，日本的超薄月球着陆器在着陆后以一个有点尴尬的角度躺着。日本航天局表示，周末，日本航天器在月球表面进行了历史性的“精确”着陆，但有一个小问题：发回的图像表明探头是倒置的。
日本成为继美国、苏联、中国和印度之后第五个将航天器送上月球表面的国家，其用于调查月球的智能着陆器（Slim） ) 着陆&lt; /a&gt; 周六凌晨。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本 Slim 宇宙飞船登陆月球，但发电困难

探测器的太阳能电池出现故障，最初很难确定它是否已降落在预定区域。但日本宇宙航空研究开发机构 (Jaxa) 检索到的数据显示，它降落在距目标地点 55 米处，位于火山岩覆盖区域的两个陨石坑之间。
日本官员表示，这次着陆的精确度是前所未有的。之前大多数探测器的目标是更宽的着陆区，宽度可达 10 公里，这反映了人类首次踏上月球表面 54 年后登月面临的无数挑战。
&lt;图&gt;
 太空计划。一家日本公司设计的航天器在 4 月份的登月尝试中坠毁，而一枚新型旗舰火箭在 3 月份的首次发射中失败。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/26/japan-slim-moon-sniper-probe-landing-upside-down</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局的火星直升机“聪明号”终于“超出预期”了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/25/nasa-mars-helicopter-ingenuity-last-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T02:11:53Z一辆小型四轮车辆在沙地上行驶的逼真图像阴云密布的天空，上方的天空中有一个像无人机一样的精巧装置。美国宇航局的小型火星直升机已经进行了最后一次飞行。
美国宇航局周四宣布，名为 Ingenuity 的 4 磅（1.8 公斤）直升机由于旋翼叶片损坏而无法再飞行。官员们表示，虽然它仍保持直立状态并与飞行控制器保持联系，但其耗资 8500 万美元（6700 万英镑）的任务已正式结束。
&lt;旁白&gt;
 相关：“它已经打开了！”：美国宇航局终于解开了来自 46 亿年前小行星的尘埃罐

Ingenuity 最初旨在作为短期技术演示，在三年内记录了 72 次火星飞行。它累计飞行时间超过两个小时，飞行里程 11 英里（18 公里）。
据 NASA 称，这比计划远了 14 倍多。它飙升至 79 英尺（24 米），速度高达 22.4 英里/小时（36 公里/小时）。
美国宇航局 (NASA) 的洛里·格莱兹 (Lori Glaze) 表示，“虽然我们知道这一天是不可避免的，但宣布任务结束并不容易”。 “说它超出了预期，这几乎是一种轻描淡写的说法。”
“聪明号”搭乘美国宇航局的毅力号火星车，于 2021 年登陆火星。它最终充当了火星车的侦察兵，并证明了在稀薄的火星大气层中动力飞行是可能的。
本周从其最后一次飞行中传回的图像显示，其一个或多个旋翼叶片在着陆时受到损坏，并可能撞击了地面。据航天局称，这些叶片不再可用。
这架直升机在上周的最后一次飞行中上升到 40 英尺，在下降前盘旋了几秒钟。它神秘地与附近的流动站（它的通信中继站）失去了联系，同时距离地面还有 3 英尺。通讯恢复后，损坏情况得到确认。失联原因正在调查中。
Ingenuity 的成功促使 NASA 在 2022 年为未来的火星任务增加了两架迷你直升机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/25/nasa-mars-helicopter-ingenuity-last-flight</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州使用未经测试的氮气方法处决肯尼斯·史密斯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/25/alabama-executes-kenneth-smith-nitrogen-gas</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T02:37:43Z阿拉巴马州阿特莫尔霍尔曼惩教所的注射死刑室。 阿拉巴马州在美国首次使用氮气执行了一名死囚的处决，这是一种未经测试的程序，囚犯的律师认为这种程序相当于美国宪法所禁止的一种残忍和不寻常的惩罚形式。
58 岁的肯尼思·史密斯 (Kenneth Smith) 于周四晚上 8 点 25 分在阿拉巴马州一所监狱被宣布死亡，原因是他通过面罩呼吸纯氮气导致缺氧。
死刑原定于当地时间下午 6 点在阿拉巴马州阿特莫尔的霍尔曼惩教所开始，但由于美国最高法院权衡他的最终上诉而被推迟。晚上 8 点前不久，法院驳回了上诉，允许执行。
法官索尼娅·索托马约尔与另外两名自由派法官持不同意见，她写道：“由于第一次尝试杀死史密斯失败，阿拉巴马州选择他作为‘小白鼠’，以测试一种以前从未尝试过的处决方法。全世界都在关注。”
史密斯的律师辩称，在未经审判的情况下处决他将违反宪法对残酷行为的保护。
囚犯还辩称，由于他之前曾接受过一次处决程序，因此受到双重非法对待，但没有成功。 2022 年 11 月，政府将他绑在轮床上四个小时，并刺穿了他的手臂和腿，试图找到静脉并使用致命药物杀死他，但失败了。
这使史密斯成为一个非常罕见的囚犯，他可以描述在处决中幸存。
阿拉巴马州采用的用于杀死史密斯的新死亡方案包括将工业式呼吸器面罩戴在囚犯头上，然后强迫他呼吸纯氮气。这种技术被称为“氮缺氧”，会导致致命的缺氧。
在被处决前几天，史密斯在牢房里给《卫报》打电话说，他还没有准备好去死。他因第一次执行死刑失败而被诊断患有创伤后应激障碍（PTSD），并且患有失眠和焦虑症。
他说，他很害怕在面罩中呕吐会导致自己被胃里的东西淹死，他的律师在法庭上提出了这种可怕的可能性。
在《卫报》的采访中，史密斯还呼吁美国人民对像他这样面临司法处决的人表现出怜悯。 “你知道，兄弟，我会说，‘留点怜悯的余地’。这在阿拉巴马州是不存在的。当遇到像我这样的困难情况时，这个国家真的不存在怜悯，”他说。
史密斯因 1988 年雇佣谋杀牧师妻子伊丽莎白·森内特 (Elizabeth Sennett) 而被定罪。据称，基督教会牧师查尔斯·塞内特 (Charles Sennett) 向他和另一名男子每人支付 1,000 美元来杀害她，查尔斯·塞内特 (Charles Sennett) 在受到怀疑后自杀了。
在执行死刑之前，阿拉巴马州受到了国内外的大量批评。美国各地数百名犹太神职人员和社区领袖签署了一封由“犹太人反对死刑”组织 L&#39;chaim! 组织的信函，呼吁停止死刑。
“仅仅使用天然气来执行死刑的想法就是对我们社区的侮辱，”L’chaim 的联合创始人迈克·祖斯曼 (Mike Zoosman) 说道。 “纳粹的实验遗产是寻找最迅速的方法来摆脱我们社区中不受欢迎的囚犯，对于任何了解这段历史的人来说，这是一股暗流，这种历史不应该在阿拉巴马州或任何地方重演。”
史密斯的死亡也受到了联合国任意处决和酷刑问题专家的谴责，他们强烈反对使用他们谴责的人体实验。
史密斯在去世前接受《卫报》采访时表示，他担心如果阿拉巴马州执行了他的死刑，氮气这种新的杀人方法将会名声大噪。他向他的美国同胞发出了警告。
“我担心它会成功，你的州很快就会有一个氮气系统，”他说。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/25/alabama-executes-kenneth-smith-nitrogen-gas</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国女政客遭石块袭击震惊</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/south-korea-rock-attack-bae-hyun-jin-seoul</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T01:55:58Z韩国执政党人民力量党政治家裴贤镇&lt; p&gt;一名韩国执政党议员遭到一名身份不明的男子袭击，这名议员用类似石头的东西反复击打她的头部，造成割伤，正在首尔一家医院接受治疗。
首尔狎鸥亭区的一名警官表示，一名嫌疑人在首尔南部议员裴贤镇遇袭现场被捕。
周四的袭击发生在在南部城市釜山，一名男子刺伤了反对党领袖李在明的颈部，引发了人们对该国严重两极分化政治的进一步担忧。
监控录像显示，嫌疑人戴着灰色无边便帽，戴着面具，在建筑物的走廊内接近裴，似乎开始交谈，然后用一块小石头袭击了她。
&lt;旁白&gt;
 相关：第一夫人和迪奥包：震惊韩国政坛的丑闻

即使在裴摔倒后，他仍继续用物体击打她。视频显示，裴独自抵抗，挥舞着手臂并抓住该男子的手腕，然后另一个人出现并试图干预。
韩国联合通讯社援引裴贤真助手的话说，嫌疑人问道：“你是裴贤真议员吗？”然后用拳头大小的石头击打她的后脑勺。
打给Bae办公室的电话没有立即得到答复。
裴先生曾任电视新闻节目主持人，于 2020 年当选，被视为韩国总统尹锡烈的密友。尹的办公室发表声明，称对裴的袭击是“不可接受的事件，必须进行严厉调查”。
首尔顺天乡大学医院的神经外科医生 Park Sukh Que 表示，裴先生头部受轻伤，包括划伤和割伤，被送往医院，情况稳定。朴说，袭击的力量导致裴仰面摔倒，但没有脑震荡或内出血的迹象。
“幸运的是，流血不是很严重，”朴在新闻发布会上说。 “她确实头痛，而且在受到袭击后感到有些焦虑。”
袭击的动机尚不清楚。韩国媒体援引匿名消息人士的话报道称，嫌疑人告诉警方他今年 15 岁。
袭击反对党领袖李在镕被捕后告诉调查人员，他想杀死他，以阻止他成为未来的总统。经过八天的治疗，李先生出院了。
“在这起令人难以置信的事件之后，我的伤疤再次疼痛，”李在谈到对裴的袭击时说道，并将其描述为绝不能容忍的“政治恐怖主义”行为。
“需要做出彻底而果断的反应。我们祈祷裴议员早日康复，我们的心与她的家人同在。”李在一份声明中说。
执政党人民力量党领导人韩东勋呼吁彻底调查并对袭击者进行“严厉惩罚”。
该党的另一位议员太勇浩将这次袭击描述为对韩国民主的“严重挑战”。 “仇恨、愤怒和暴力的政治必须结束，”2016 年叛逃到韩国的前朝鲜外交官太永浩在 Facebook 帖子中表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/south-korea-rock-attack-bae-hyun-jin-seoul</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争概览：702 天我们所知道的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-702</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-702</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“老烟民”：天文学家在银河系发现巨大的古代恒星</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/26/old-smokers-astronomers-discover-giant-ancient-stars-in-milky-way</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T00:01:17Z艺术家印象新生恒星周围物质盘的喷发。天文学家在银河系中心发现了一组神秘的巨型老年恒星，它们正在释放太阳系大小的尘埃和气体云。
这些被称为“老烟民”的星星静静地坐了很多年，几乎消失得看不见，然后突然喷出大量的烟雾。这一发现是在对夜空进行为期 10 年的调查期间对近十亿颗恒星进行红外光监测时发现的。
“他们坐在那里，突然抛出物质，”领导观察的赫特福德郡大学的菲利普·卢卡斯教授说。 “这是一种新型恒星，它们似乎都聚集在天空的同一部分，非常靠近我们银河系的中心。”
&lt;旁白&gt;
 相关：美国宇航局警告称，月球资源可能会“因轻率的开发而遭到破坏”

天文学家开始捕捉罕见的新生恒星（称为原恒星），同时经历相当于恒星生长突增的过程。在这些时期，年轻恒星通过吞噬周围的恒星形成气体而迅速获得质量，导致光度突然增加。
该团队跟踪了数亿颗恒星，并识别出 32 颗喷发的原恒星，其亮度至少增加了 40 倍，在某些情况下甚至超过 300 倍。
然而，在分析中意外地出现了银河系中心附近的另一群红巨星。当使用欧洲南方天文台的甚大望远镜对它们进行更详细的研究时，其中七颗恒星被认为是一种新型的红巨星，研究人员将其命名为“老烟民”。卢卡斯表示，恒星内部的对流和不稳定性可能会引发巨大烟柱的释放。
“这些是太阳系大小的云，”卢卡斯说。 “我们的猜测是，这些是一个方向的尘埃，可能来自恒星表面的一小块。”
这些发现具有更广泛的意义，因为垂死恒星释放到星际空间的物质孕育了下一代恒星。
“发现一种抛射物质的新型恒星可能对重元素在核盘和其他星系富含金属区域的扩散具有更广泛的意义，”卢卡斯说。
研究结果发表在皇家天文学会月刊 .]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/26/old-smokers-astronomers-discover-giant-ancient-stars-in-milky-way</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一夫人和迪奥包：震惊韩国政坛的丑闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/the-first-lady-and-the-dior-bag-the-scandal-shaking-up-south-korean-politics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/26/the-first-lady-and-the-dior-bag-the-scandal-shaking-up-south-korean-politics</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变性游泳运动员利亚·托马斯将对世界水上运动采取法律行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/jan/25/transgender-us-swimmer-lia-thomas-taking-legal-action-to-compete-again</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T22:03:35Z世界水上运动曾表示，像利亚·托马斯这样的变性游泳运动员保留了显着的身体优势。&lt; /div&gt;美国游泳运动员莉亚·托马斯 (Lia Thomas) 成为第一位赢得 NCAA 大学冠军的变性运动员，在全球声名鹊起，她正在采取法律行动，以期再次参加包括奥运会在内的精英女子运动。&lt; /p&gt;
自 2022 年世界游泳协会引入新规则以来，托马斯就没有再参加过游泳比赛，该规则禁止任何经历过“男性青春期任何部分”的人参加女子组比赛。在此之前，跨性别女性如果降低睾酮水平就能够参加比赛。
世界水上运动协会在一份为其决定提供依据的科学政策文件中表示，托马斯等游泳运动员在经历男性青春期后，即使在通过降低睾丸激素水平后，在耐力、力量、速度、力量和肺部大小方面仍保持着显着的身体优势。药物治疗。
托马斯在转行之前曾是男子游泳项目的中等水平运动员，现在已聘请加拿大律师事务所 Tyr 将案件提交给瑞士体育仲裁法院。不过，由于这名25岁的选手目前尚未在美国游泳队注册，据了解，此案在巴黎奥运会之前审理的可能性极小。
此举由《每日电讯报》是一场激烈争论的最新转折，争论双方认为，女子运动的公平性和安全性至关重要，而另一些人则认为应该优先考虑跨性别运动员的参与。
托马斯一直否认转型是为了取得成功。托马斯在 2022 年表示：“我认为最大的误解是我变性的原因。”“人们会说：‘哦，她只是变性，这样她就会有优势，这样她就能赢。’我变性是为了快乐，忠于自己。”
在周四的一份声明中，世界水上运动协会执行董事布伦特·诺维茨基为其性别包容政策进行了辩护，称该政策“是在领先的医学和法律专家的建议的基础上严格制定的，并与运动员进行了仔细协商” .
“世界水上运动协会仍然相信其性别包容政策是一种公平的做法，并且仍然绝对决心保护女性运动，”他补充道。
托马斯尚未发表评论，但接下来发生的任何事情都将受到其他管理机构的密切关注。近年来，橄榄球、田径和自行车运动等运动都加强了规则，托马斯的胜利将使他们面临法律挑战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/jan/25/transgender-us-swimmer-lia-thomas-taking-legal-action-to-compete-again</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>