<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 21:13:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在意大利失踪的英国徒步旅行者的朋友表示“接受”搜寻仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/friend-british-hiker-missing-italy-search-aziz-ziriat-sam-harris</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T17:05:17ZAziz Ziriat 和 Sam Harris 身着登山装备站在山区，面带微笑一位自元旦以来在多洛米蒂山失踪的英国徒步旅行者的一位密友说：“人们已经接受了这一事实这不是好消息”，搜索工作仍在继续。
35 岁的 Sam Harris 和 36 岁的 Aziz Ziriat 来自伦敦，他们最后一次给家人发信息是在 1 月 1 日，两人没有在 1 月 6 日办理回国航班登机手续。亲朋好友已前往意大利。
哈里斯的尸体于周三被发现，埋在深雪中，位于海拔约 2,600 米（8,500 英尺）的悬崖脚下，位于阿达梅洛自然公园孔卡山口地区。
齐里亚特的大学朋友乔·斯通 (Joe Stone) 告诉 PA Media 通讯社，当局正在“尽一切努力”寻找这位 36 岁男子，他现已失踪 10 天。
“我们都承认这不是好消息，”斯通周六表示。 “但如果能找到他，摆脱这种困境，那将是一件非常好的事情。”
这对夫妇最后被发现的地点是一座名为 Casina Dosson 的山间小屋，靠近蒂奥内迪特伦托镇，靠近加尔达湖畔的里瓦德尔加尔达。
意大利国家高山悬崖和洞穴救援队周六表示，对为水晶宫足球俱乐部慈善机构 Palace for Life 工作的 Ziriat 的搜寻工作已于黎明时分恢复。
大约 40 名救援人员被空运到高空，在发现哈里斯尸体的地区挖掘雪地寻找 Ziriat。
周三，高山救援服务部门表示，地面团队在 Passo di Conca 地区发现了一具“不幸死亡，埋在雪下”的尸体。
救援队在追踪到“两名救援人员之一的手机”后，一直在该地区搜寻。登山者”。
他们表示，“警方仍在调查事故原因，但登山者可能是从高处坠落”。
Palace for Life 在 X 上发布消息称：“我们了解到有报道称 Sam Harris 的尸体已被找到。
“收到这个消息我们非常难过，我们向他的亲人表示最深切的慰问和哀悼。
“目前没有关于 Aziz 下落的更多信息。”
英国外交、联邦和发展办公室 (FCDO) 发言人周五表示：“我们正在支持在意大利北部死亡的一名英国男子的家人，并与当地政府保持联系。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/friend-british-hiker-missing-italy-search-aziz-ziriat-sam-harris</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们对伊丽莎白女王和菲利普亲王秘密文件的审查越来越担心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/11/fears-grow-over-censorship-of-secret-queen-elizabeth-and-philip-papers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/11/fears-grow-over-censorship-of-secret-queen-elizabeth-and-philip-papers</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国努力夺回在北部海岸漂流的“俄罗斯影子舰队”油轮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/germany-battles-to-secure-russian-shadow-fleet-oil-tanker-adrift-off-northern-coast</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T15:56:41Z德国海上紧急情况中央指挥部德国正​​在努力确保一艘搁浅在其北部海岸的满载油轮的安全，据称该油轮是俄罗斯违反制裁的“影子”舰队”。
据德国海上应急指挥部称，这艘 274 米长的 Eventin 号载有近 10 万吨石油，正从俄罗斯驶往埃及，但发动机出现故障，周四至周五夜间失去了操纵能力。
周五，当这艘船在沿海水域漂流时，外交部长安娜莱娜·贝尔博克批评俄罗斯使用“破旧的油轮”来逃避对其石油出口的制裁，称其对欧洲安全构成威胁。
指挥部表示，三艘拖船已与 Eventin 号会合，并试图将其驶向东北，远离海岸，驶向“海域更大”的更安全区域。
周六早上，指挥部表示 Eventin 号和随行拖船“仍在吕根岛以北，并向东移动”。
整个船队突击队表示，这艘油轮正以大约 1-2 节（2.5 公里/小时）的速度“缓慢行驶”，驶向吕根岛阿科纳角东北部的安全水域。
它补充说，该地区的风力为 6 到 7 级，预计“暴风雨阵风”将继续，而海浪高度约为 2.5 米（8 英尺）。
“一旦到达该位置，护航队将等待强风过去，”声明说。
当局周五表示，几次监视飞行都没有发现漏油。
尽管这艘油轮悬挂巴拿马国旗，但德国外交部将其与俄罗斯的“影子舰队”联系起来，该舰队用于避免西方因其持续入侵乌克兰而对其石油出口实施制裁。
贝尔博克说，“通过无情地部署舰队生锈的油轮，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京不仅在规避制裁，而且还心甘情愿地接受一旦发生事故，波罗的海的旅游业将陷入停滞的现实。
西方国家对俄罗斯石油工业实施禁运，禁止向海上运油船只提供服务。
作为回应，俄罗斯依靠所有权不透明或没有适当保险的油轮继续利润丰厚的石油出口。
据美国智库大西洋理事会称，自乌克兰战争开始以来，“影子舰队”中的船只数量激增。
除了直接针对俄罗斯石油工业采取行动外，西方国家还对被认为是影子舰队中的个别船只实施制裁。
迄今为止，欧盟已对 70 多艘被认为运送俄罗斯石油的船只实施了制裁。
美国和英国周五采取行动，对影子舰队中大约180艘船只实施限制。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/germany-battles-to-secure-russian-shadow-fleet-oil-tanker-adrift-off-northern-coast</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人正准备选举党魁，悲观情绪笼罩着他们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/democratic-national-committee-leadership-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/democratic-national-committee-leadership-election</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派候选人指责尼古拉斯·马杜罗发动政变</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/venezuela-edmundo-gonzalez-nicolas-maduro-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T13:44:16Z埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González) 在一段视频中站在委内瑞拉国旗旁讲话这位被广泛认为是去年委内瑞拉总统大选真正胜利者的男子指责尼古拉斯·马杜罗 (Nicolás Maduro) 发动政变并在这位南美独裁者宣称又执政六年后“加冕为独裁者”。
马杜罗曾是一名工会领袖，自 2013 年以来一直以越来越独裁的方式执政，尽管有人声称他从实际获胜者、退休外交官埃德蒙多·冈萨雷斯手中窃取了选举，但他于周五宣誓就任第三任期。
阿根廷、加拿大、美国和秘鲁政府等都承认冈萨雷斯是委内瑞拉合法的当选总统，而欧盟、英国、巴西和哥伦比亚则拒绝承认马杜罗的胜利主张。
冈萨雷斯在 7 月 28 日投票后的政府镇压浪潮中被迫流亡，他受到批评马杜罗周五晚上在给支持者的视频信息中表达了夺权的意愿。

相关：委内瑞拉马杜罗在对涉嫌选举舞弊的愤怒中宣誓就职

“马杜罗违反了宪法和委内瑞拉人民的主权意志……他发动政变，自封为独裁者。人民并不支持他，也没有一个被认为是民主的政府支持他——只有古巴、刚果民主共和国和尼加拉瓜的独裁者，”75 岁的退休外交官冈萨雷斯说。
冈萨雷斯公布了详细的投票结果，提供了令人信服的证据，证明他在去年的选举中以较大优势获胜，而马杜罗没有提供任何证据证明他所谓的胜利。但尽管反对派呼吁他们改变立场，委内瑞拉的军队和安全部队仍然支持他们日益孤立的总司令。
周五，在数千名“反帝国主义战斗人员”参加的电视转播仪式上，武装部队和警察领导人宣布向马杜罗效忠。“我们是永生的。我们是不可战胜的。 “我们是坚不可摧的，”马杜罗宣称。
冈萨雷斯在讲话中表示，马杜罗“懦弱和不择手段”的政权正走向衰亡。人们普遍认为，马杜罗政权破坏了委内瑞拉的经济，并造成了拉丁美洲现代史上最大的移民危机之一。
“很快，很快，无论他们做什么，我们都会回到委内瑞拉，结束这场悲剧……我保证，我们不会令你们失望，”冈萨雷斯说，并声称反对派“正在与所有不可或缺的参与者协调，以确保自由迅速回归”。
在马杜罗就职前夕访问多米尼加共和国和巴拿马的冈萨雷斯没有透露自己的位置，但表示他“非常接近委内瑞拉”，并将“在合适的时间”返回家园。
“自由总能战胜暴政，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/venezuela-edmundo-gonzalez-nicolas-maduro-presidential-election</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中央情报局局长称白宫正在就哈马斯和以色列之间的人质释放协议进行磋商</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/white-house-working-on-hostage-release-deal-between-hamas-and-israel-says-cia-director</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/white-house-working-on-hostage-release-deal-between-hamas-and-israel-says-cia-director</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这里有很多人心怀怨恨，我就是其中之一”：锈带选民解释为何特朗普违背承诺，他们仍再次支持他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/there-are-a-lot-of-bitter-people-here-im-one-of-them-rust-belt-voters-on-why-they-backed-trump-again-despite-his-broken-promises</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/there-are-a-lot-of-bitter-people-here-im-one-of-them-rust-belt-voters-on-why-they-backed-trump-again-despite-his-broken-promises</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在苏格兰高地捕获的四只猞猁之一死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/one-of-four-lynx-illegally-released-into-scottish-highlands-dies</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T11:52:49Z一只猞猁从笼子里往外看。四种猞猁之一 非法释放到苏格兰高地的山猫已于一夜之间死亡。
这只山猫于周五在凯恩戈姆山国家公园金格西附近被人道捕获，但苏格兰皇家动物学会 (RZSS) 表示，它已于一夜之间死亡。
苏格兰皇家动物学会 (RZSS) 的一位发言人说：“我们可以确认其中一只已于一夜之间死亡。我们将进行尸检，但几天内不会有结果。”
目前死因不明。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_90a6f0af-5d82-43e4-baef-dd492357bad2__ 



发言人表示，这只猞猁的死亡表明了在野外无计划释放猞猁的危险性。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/one-of-four-lynx-illegally-released-into-scottish-highlands-dies</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国大选前，德国选择党举行会议，抗议者进行封锁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/protesters-blockade-afd-conference-riesa-germany-elections</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T11:12:50Z抗议者举着横幅封锁道路极右翼德国选择党（AfD）在德国首都柏林举行大会，遭到抗议。选举。
德国选择党在里萨（该党的据点之一，东部萨克森州）举行为期两天的集会，正式提名其联合领导人艾丽丝·魏德尔为总理候选人，并最终确定其政纲细节。
由于预计将有数千名示威者，因此部署了大量警察。据德国新闻社 dpa 报道，警察在十字路口部分驱散了一场静坐封锁，另一场抗议活动场外有人向警察投掷烟花。

相关：前欧盟科技领袖称马斯克在接受 AfD 采访时“撒了弥天大谎”

民意调查显示，在 2 月 23 日大选前夕，AfD 以约 20% 的支持率位居第二。然而，本周在 X 上与科技亿万富翁埃隆·马斯克进行现场聊天的魏德尔，由于其他政党拒绝与 AfD 合作，实际上没有机会成为德国领导人。
保守派反对派联盟集团在民意调查中领先约 30%，其候选人弗里德里希·默茨最有可能成为下一任总理。
现任中左翼总理奥拉夫·朔尔茨希望获胜，但民意调查显示，他的社会民主党支持率在 14% 至 17% 之间，几乎没有出现重大变化的迹象。
朔尔茨领导的少数派政府，此前他不受欢迎且充满敌意的三党联盟于 11 月解散，当时他在如何振兴德国停滞不前的经济的争议中解雇了财政部长。选举比原定时间提前了七个月举行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/protesters-blockade-afd-conference-riesa-germany-elections</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，韩国客机坠毁前黑匣子已切开</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/black-boxes-on-crashed-south-korean-jet-cut-out-before-impact-inquiry-finds</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T10:26:40Z消防员在 7C2216 航班残骸上工作。去年 12 月在韩国坠毁的济州航空客机的飞行数据和驾驶舱语音记录器在坠毁前约四分钟停止记录，该飞机造成 179 人死亡交通部表示，客机在务安机场撞上了一个混凝土结构。
交通部表示，调查部门计划分析黑匣子停止录音的原因，这是韩国本土最严重的空难。
交通部表示，语音记录器最初在韩国进行分析，当发现数据丢失时，被送往美国国家运输安全委员会实验室。
交通部表示，受损的飞行数据记录器已被送往美国，与美国安全监管机构合作进行分析。
济州航空 7C2216 航班从泰国首都曼谷出发，飞往韩国西南部务安，机腹着地，冲出该地区机场的跑道，撞上跑道后爆炸起火路堤。
飞行员告诉空中交通管制人员，飞机遭遇了鸟击，并在坠机前约四分钟宣布紧急状态。两名受伤的机组人员被救出，当时他们坐在机尾。
前交通部事故调查员Sim Jai-dong表示，在关键的最后几分钟发现数据缺失令人吃惊，这表明包括备用电源在内的所有电源可能都被切断了，这种情况很少见。
交通部表示，还有其他数据可用，将用于调查，并表示调查将是透明的，信息将与遇难者家属共享。
一些遇难者家属表示，交通部不应该牵头调查，而应该让独立专家参与调查，包括家属推荐的专家。
坠机调查还集中在路堤上，路堤的设计目的是支撑用于辅助飞机着陆的“定位器”系统，这引发了人们对它为何用如此坚硬的材料建造，并且建在如此靠近跑道尽头的地方的疑问。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/black-boxes-on-crashed-south-korean-jet-cut-out-before-impact-inquiry-finds</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名从未去过法国小镇的男子留下了 1000 万欧元的财富</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/tiny-french-town-left-10m-fortune-by-a-man-who-had-never-been-there</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T10:15:13Z诺曼底蒂贝维尔的市政厅。在罗杰·蒂贝维尔漫长的一生中，他从未去过以他姓氏命名的诺曼底小镇。他出生于一个葡萄园主家庭，从父母那里继承了巴黎的财产，并担任气象学家。
但当他于 8 月去世，享年 91 岁，没有留下任何后代时，蒂贝维尔（人口 1,773）市长接到了一个电话。蒂贝维尔的这名男子将他估计 1000 万欧元的财富中的大部分留给了蒂贝维尔镇。
蒂贝维尔市长 Guy Paris 表示，惊讶和高兴的当地人和官员现在正在考虑如何花掉这笔意外之财，这是该市年度预算的五倍。“这是一笔非同寻常的钱。显然，这个数字超出了人们的想象，”Paris 告诉当地广播电台 France Bleu。“我们还不知道该怎么处理它。
“我们不会把钱全部花掉。我们将像管理市政预算一样，谨慎负责地管理这笔嫁妆。”
法国公社目前正在偿还一笔超过 40 万欧元的银行贷款，用于建造一所新的小学。由于该镇是一个公共机构，因此无需缴纳任何遗产税。
帕里斯说，蒂贝维尔与该镇的唯一联系似乎是他的名字，他知道该镇的恩人曾“谦逊地生活在巴黎”，他在巴黎东南部的第 15 区拥有四套公寓。也许令人惊讶的是，没有他的照片。蒂贝维尔唯一的愿望是将他的骨灰安放在公社公墓的纪念碑上。
“蒂贝维尔先生没有要求任何回报，但我们至少应该回报他，”市长说。
蒂贝维尔是一个不起眼的小镇，拥有一座 19 世纪晚期的城堡和一座前丝带工厂，但除此之外，它与其他诺曼公社没有什么区别。
最近的主要景点是位于利雪的宏伟大教堂——向西 16 公里——为纪念圣女小德兰而建，于 20 世纪 50 年代开放。
帕里斯说：“我们有项目：一个带游乐区的公共花园、一个带太阳能电池板的滚球场，可以遮阳，小学的翻新，一个人造足球场……”
蒂贝维尔庆祝其幸运的是，邻近的 Le Planquay 和 La Chapelle-Hareng 村庄可能正在后悔不与该镇合并，以便获得为拥有 2,000 多名居民的公社保留的补贴。该计划被邻近的议员否决，这意味着 Thiberville 将不会分享其遗产。
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/tiny-french-town-left-10m-fortune-by-a-man-who-had-never-been-there</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州大火现场：洛杉矶部分大火扑灭取得进展，但浓烟渐浓引发“卫生紧急状态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/11/california-fires-la-fires-live-updates-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T07:40:48Z周五，加利福尼亚州洛杉矶太平洋帕利塞德社区烟雾弥漫，房屋被烧毁]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/11/california-fires-la-fires-live-updates-latest-news</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵魂歌手 Sam Moore 因手术并发症去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/11/soul-man-singer-sam-moore-dies-aged-89-from-surgery-complications</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T06:38:37ZSam Moore 在 2015 年 1 月的一场 NBA 篮球比赛中场休息时进行表演。Sam Moore – 20 世纪 60 年代二人组合 Sam &amp; 中幸存的半高音。戴夫以《灵魂乐手》和《坚持下去，我来了》等经典歌曲而闻名，他于 89 岁去世。
公关人士杰里米·韦斯特比表示，摩尔于周五早上在佛罗里达州科勒尔盖布尔斯因手术后并发症去世。目前尚无更多详细信息。
摩尔影响了迈克尔·杰克逊、艾尔·格林和布鲁斯·斯普林斯汀等音乐家，1992 年他与戴夫·普拉特一起入选摇滚名人堂。
在位于田纳西州孟菲斯的 Stax Records，摩尔和普拉特的知名度仅次于奥蒂斯·雷丁。他们将福音音乐的“呼唤与回应”变成了一场狂热的舞台表演，并录制了一些灵魂乐中最经久不衰的热门歌曲，其中还包括《You Don’t Know Like I Know》、《When Something is Wrong With My Baby》和《I Thank You》。
他们的大多数热门歌曲都是由 Isaac Hayes 和 David Porter 团队创作和制作的，并由 Stax 乐队 Booker T &amp; the MGs 担任主唱，当 Sam &amp; Dave 在 Soul Man 中途喊出“Play it, Steve”时，该乐队的吉他手 Steve Cropper 获得了音乐界最著名的呼喊之一。
与他们那个时代的许多灵魂乐表演一样，Sam &amp; Dave 在 20 世纪 60 年代后逐渐淡出人们的视线。但 Soul Man 在 20 世纪 70 年代末再次登上排行榜，当时 Blues Brothers、John Belushi 和 Dan Aykroyd 与许多相同的音乐家一起录制了这首歌。摩尔对这首热门歌曲与《周六夜现场》明星联系在一起的心情很复杂，他记得当时年轻人都认为这首歌是布鲁斯兄弟的原创。
2008 年，电影《灵魂男人》描述了一对年迈、疏远的歌手，他们与萨姆和戴夫有几分相似。摩尔输掉了一场诉讼，声称他们太过相似。
他还花了数年时间起诉普拉特，因为普拉特雇用了一名替身并以新萨姆和戴夫的身份巡回演出。普拉特于 1988 年在佐治亚州的一场车祸中丧生。
摩尔还提起法律诉讼，称唱片业骗取了他的退休金。 1993 年，摩尔和其他艺术家起诉了多家唱片公司和美国电视和广播艺术家联合会。
1994 年，摩尔告诉美联社，尽管他的唱片销量达到百万，但他的退休金只有 2,285 美元，他可以一次性领取，也可以每月分期领取 73 美元，因此他加入了诉讼。
“我一辈子能挣两千美元？”摩尔当时说。“如果你从我身上赚钱，也给我一些。别给我玉米面包，还告诉我那是饼干。”
1996 年，摩尔为共和党人鲍勃·多尔的总统竞选活动创作了歌曲《多尔人》，该歌曲以《灵魂人》为原型。2017 年，他是为唐纳德·特朗普的就职典礼表演的少数艺人之一。八年前，民主党总统候选人巴拉克·奥巴马的竞选团队使用歌曲《Hold On, I’m Comin’》时，摩尔曾表示反对。
摩尔于 1935 年 10 月 12 日出生于迈阿密，在教堂开始了他的歌唱生涯。
20 世纪 50 年代，他和普拉特在灵魂乐和 R&amp;B 俱乐部演出，但直到 1961 年才在迈阿密相识。摩尔帮助普拉特创作了一首歌的歌词，他们很快成为了当地受欢迎的二人组。1965 年，在与大西洋唱片公司签约后，制片人杰里·韦克斯勒将他们送到了该唱片公司位于孟菲斯的 Stax 子公司。
摩尔和普拉特经常争吵，摩尔在 2006 年告诉美联社，他于 1981 年戒掉的吸毒习惯是乐队陷入困境的原因之一，后来娱乐业高管也不愿给他一个重新开始的机会。两人于 1970 年解散，之后两人都没有再创作出任何热门作品。
1982 年，他与妻子乔伊斯结婚，乔伊斯帮助他戒掉了毒瘾，他认为正是她救了他一命。
“我参加过很多次游轮演出，也参加过很多怀旧歌曲表演，”在那些艰难的日子里，他说，并补充说他曾经为一群猫王模仿者做开场表演。
“现在回想起来很有趣。我参加过很多演出，如果要参加怀旧歌曲表演，我必须参加试镜，”他说。“但你知道吗？你闭上嘴巴，站在那里，尽你所能地唱歌、表演，赚到一点钱，继续做你的生意，努力支付账单。我现在笑了，但在那个时候，伙计，这真的很严重。”
摩尔继续录音和唱歌。他经常在肯尼迪中心荣誉表演，并为包括奥巴马在内的多位总统表演。
摩尔身后留下了妻子乔伊斯、女儿米歇尔和两个孙子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/11/soul-man-singer-sam-moore-dies-aged-89-from-surgery-complications</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京大学八名学生遭锤击受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/hammer-attack-injures-eight-students-at-tokyo-university</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T05:38:16Z周五发生锤子袭击事件后，东京法政大学校园入口附近的横幅学校表示，八名在教室里遭到锤子袭击的东京大学生正在康复中，无人需要住院治疗。
A东京警方发言人表示，一名自称是韩国人的 22 岁学生因涉嫌袭击于周五被当场逮捕。
据多篇报道，袭击发生后，有人头部流血，公共广播公司 NHK 援引调查消息人士的话称，袭击者是因对欺凌感到沮丧而发动袭击。
目睹这一事件的一名学生告诉日本朝日电视台，袭击者“突然”开始在教室里挥舞锤子。
“每个人都很惊慌。 “我一开始很害怕，手都在发抖。”

相关：日本黑帮头目承认从缅甸贩运核材料

法政大学周五晚些时候在一份声明中表示，受伤的八名学生接受了治疗，最终无需住院治疗。
“我们将配合警方调查，照顾受此事件震惊的学生和教职员工，”该机构表示，并补充说将努力“确保校园安全”。
由于严格的枪支管制，日本的暴力犯罪很少见。
但偶尔也会发生刺伤和枪击事件，包括用自制枪支暗杀前首相安倍晋三2022 年。
12 月，一名初中生在日本西南部一家麦当劳门店被刺死，另一名受伤。一名男子后来因袭击被捕。
2022 年 1 月，在全国大学入学考试前夕，三人在著名的东京大学外被刺伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/hammer-attack-injures-eight-students-at-tokyo-university</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇室丈夫自杀后验尸官发出抗抑郁药物警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/10/coroner-issues-warning-about-antidepressants-after-suicide-of-royals-husband</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/10/coroner-issues-warning-about-antidepressants-after-suicide-of-royals-husband</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>