<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 09:17:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>老挝发生疑似大规模甲醇中毒事件 禁止销售和消费伏特加和威士忌品牌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/laos-bans-sale-and-consumption-of-vodka-and-tiger-whisky-following-suspected-mass-methanol-poisoning-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T07:09:36Z2024 年 11 月 22 日星期五，一对外国游客夫妇在老挝万荣的 Nana Backpackers 旅馆的游泳池附近休息。（美联社照片/Anupam Nath）老挝当局已禁止销售以及本月六名游客因疑似大规模甲醇中毒死亡后，老挝政府禁止饮用某品牌的威士忌和伏特加。
据澳大利亚政府旅游建议网站 Smartraveller 报道，老挝政府已禁止饮用 Tiger 伏特加和 Tiger 威士忌等饮料，原因是“担心这些产品存在健康风险”。
此前，两名澳大利亚青少年、两名丹麦公民、一名美国人和一名英国人在背包客热门目的地万荣度假期间饮酒后生病并死亡。 第三名拥有双重国籍的澳大利亚人也病倒了。
警方拘留了一家背包客旅馆的经理及其七名工作人员。这位经理此前曾告诉美联社，他向大约 100 名客人免费赠送了老挝伏特加，其中包括霍莉·鲍尔斯和她最好的朋友比安卡·琼斯，两人均在 19 岁时去世。他说没有其他客人报告任何问题，而且这些女人随后出去过夜。他向其他媒体否认他的酒吧里的酒被污染了。
澳大利亚政府周五警告旅行者“警惕潜在的风险，尤其是烈酒类饮料，包括鸡尾酒。”
其他政府最近几周也发出了类似的警告。英国表示，游客应只在有执照的酒类商店饮用酒精饮料，并且“如果 [饮料] 提供，尤其是免费提供或购买烈酒饮料时，要小心谨慎”。
甲醇无味无臭，有时不道德的生产商会将其添加到酒中，也可能出现在酿造不当的自制烈酒中。它会很快导致严重的疾病。
老挝政府承诺“将肇事者绳之以法”，并向死者家属表示“诚挚的同情和最深切的哀悼”。然而，关于警方调查性质的信息很少，而不能自由独立运作的当地媒体对死亡事件的报道很少。
本周，万荣的酒吧依然热闹非凡，不过大多数背包客都避免喝烈酒，只喝瓶装啤酒或烧酒。这个被石灰山环绕的小镇长期以来一直是年轻游客的热门目的地。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/laos-bans-sale-and-consumption-of-vodka-and-tiger-whisky-following-suspected-mass-methanol-poisoning-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命的乌克兰特使提议通过撤回美国武器来推动和平谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/28/trump-keith-kellogg-russia-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/28/trump-keith-kellogg-russia-ukraine</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班逮捕乞讨妇女 举报阿富汗监狱发生强奸和杀害事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/29/afghanistan-taliban-women-children-arrested-begging-rape-torture-killings-jails-destitution-work-ban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/29/afghanistan-taliban-women-children-arrested-begging-rape-torture-killings-jails-destitution-work-ban</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大象神秘大规模死亡“可能是由有毒水引起”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/29/mystery-mass-die-off-deaths-elephants-toxic-water-botswana</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/29/mystery-mass-die-off-deaths-elephants-toxic-water-botswana</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰选举中三个政党势均力敌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/ireland-election-parties-neck-and-neck</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T05:00:47Z西蒙·哈里斯向媒体发表讲话爱尔兰将于周五举行投票，选民预计将选择现任中右翼联盟的第二个任期，或者由复兴的新芬党领导的左倾彩虹联盟，前爱尔兰共产党爱尔兰共和军的政治派别。
民意调查显示，两大政府政党——爱尔兰统一党（由爱尔兰总理西蒙·哈里斯领导）和爱尔兰共和党（由前总理米歇尔·马丁领导）以及新芬党的得票率均徘徊在 20% 左右。

相关：谁将成为爱尔兰下一任总理？只剩一天，结果仍悬而未决 |贾斯汀·麦卡锡

所有政党的优先事项从未偏离住房、生活成本危机和移民问题太远，在短暂、激烈的三周竞选中，它们之间几乎没有什么区别。
爱尔兰统一党声称，在唐纳德·特朗普第二任期内，新芬党政府将带来经济风险。特朗普威胁对欧盟出口产品征收关税，并承诺将工作岗位迁回爱尔兰，这被视为爱尔兰面临的一大危险。
爱尔兰共和党的马丁是爱尔兰最有经验的政治领导人之一，他也一直在推动经济稳定，同时告诉选民，住房和支持是他的其他优先事项之一。
由于爱尔兰众议院的绝对多数席位门槛为 88 个，而上次选举中没有一个政党的席位超过 38 个，因此周五投票后，联盟很可能成立。
爱尔兰共和党和爱尔兰统一党已经排除与新芬党合作的可能性，希望将其再执政五年。
在竞选活动的最后一天，新芬党领导人玛丽·卢·麦克唐纳 (Mary Lou McDonald) 似乎重拾信心，并首次表示愿意与左翼政党、社会民主党、工党和人民利益至上组织进行对话，组建左翼联盟，这是投票结束时出现的正确数字。
“我们从两大政党开始，两个建制党 [爱尔兰共和党和爱尔兰统一党]，以为他们会大获全胜，以为他们会轻松地回到政府大楼。我们从未想过会发生这种情况，”她告诉记者。
“我呼吁人们出来投票，不仅要投票给新芬党，还要投票改变政府。”她表示，本周的势均力敌的民意调查表明“除了共和党和爱尔兰统一党之外，还有一个世界”。
爱尔兰采用一种称为单一可转移投票 (PR-STV) 的比例代表制，允许选民根据偏好对候选人进行排名。这意味着“借出”第二选择票可以转化为众议院席位。
与英国自由民主党和其他政党一样，新芬党呼吁公众将选票投给新芬党或其他左翼政党，而不是选择 171 名独立候选人之一来表达对现任议员的不满。
独立人士可能会像 20 世纪 80 年代和 90 年代一样成为造王者，民意调查显示他们也可能获得 20% 的选票。
绿党是即将离任的政府中的第三个政党，在众议院拥有 12 个席位，预计将失去席位，但希望被邀请加入联盟，而社会民主党（目前拥有 6 个席位）和工党（6 个席位）则 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/ireland-election-parties-neck-and-neck</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员们距离就是否将协助死亡合法化进行历史性投票还有几个小时</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/29/mps-hours-away-from-historic-vote-on-whether-to-legalise-assisted-dying</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T05:00:47ZKim Leadbeater 与尊严死亡运动者议员们还有几个小时就要决定是否将协助死亡合法化，让那些生命不足六个月的人也能享受这种服务，这将是一场历史性的投票。
私人工党后座议员 Kim Leadbeater 提出的议员法案将于周五上午 9:30 在下议院进行辩论，预计下午 2:30 左右进行投票。
超过 160 名议员希望在议会的五小时辩论中发言，他们将对该法案进行自由投票，该法案为患有绝症且生命不足六个月的人提供协助死亡，但须经两名医生和一名高等法院法官批准。
他们必须具有选择生命终点的精神能力，并被视为表达了明确、稳定和知情的意愿 - 不受胁迫或压力 - 结束生命。
由于双方情绪高涨，支持和反对协助死亡的人表示结果非常接近。

相关：Kim Leadbeater 在投票前表示，协助死亡法案是“十年难得”的机会

协助死亡法案近十年来从未在下议院进行投票。该法案最后一次在下议院进行投票是在 2015 年，被议员否决。 2022 年上议院还提出了一项法案，该法案已在议会进行了二读。
对该法案持中立态度的 Keir Starmer 表示将于周五投票，活动人士相信他会支持该法案。
预计就业和养老金大臣 Liz Kendall 和能源大臣 Ed Miliband 会是投票支持该法案的人之一，而卫生大臣 Wes Streeting 和司法大臣 Shabana Mahmood 则表示将投反对票。
在投票前的最后一次采访中，Leadbeater 敦促她的同事支持身体自主原则。她说：“我认为，十年后我们回首往事时会想，‘为什么这不早点发生？’我认为那时人们将不得不回头思考他们是如何投票的。”
Leadbeater 告诉《卫报》，争取协助死亡的斗争类似于妇女权利运动，允许妇女选择堕胎的权利——绝症患者应该被赋予类似的身体权利。
她向议员们承诺，公务员和部长们将开始详细研究该法案的潜在影响，并表示“有时间努力做好这件事”。法案中的措施将有两年的时间来实施。
政府消息人士称，一位部长将被任命为法案委员会成员，并可能进行修订——但它仍将是一项私人议员法案，不会成为政府法案。支持这项改革的绝症患者和反对这项改革的残障人士将举行反对集会。
据说至少有 100 名议员仍未决定投票结果，预计有一部分议员将弃权或将在议会做出选择。许多反对该法案的人对该法案的程序提出了重大担忧，称由于这是一项私人议员法案，下议院的辩论时间被缩短了。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/29/mps-hours-away-from-historic-vote-on-whether-to-legalise-assisted-dying</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 指责澳大利亚政府实施世界首个社交媒体禁令，未考虑年轻人的声音</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/29/meta-australia-social-media-ban-response</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/29/meta-australia-social-media-ban-response</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，新西兰海军舰艇因自动驾驶仪未关闭而在萨摩亚附近沉没</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/new-zealand-navy-ship-hmnzs-manawanui-sinking-autopilot-inquiry-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T04:01:43Z10 月，海军潜水员在萨摩亚海岸附近的 HMNZS Manawanui 上空的现场。一系列人为失误导致一艘新西兰海军舰艇撞上萨摩亚海岸附近的珊瑚礁，在那里起火沉没，这是军事法庭对这场灾难的初步调查结果。
周五公布的调查第一份报告摘要称，船员没有意识到自动驾驶仪已启动，认为船出了其他问题，也没有检查 HMNZS Manawanui 是否处于手动控制之下，因为它保持着驶向陆地的航向。完整报告尚未公开。
10 月，当船在萨摩亚乌波卢岛海岸约一英里处沉没时，船上所有 75 名人员都安全撤离。这艘船是新西兰海军仅有的九艘船之一，也是该国自第二次世界大战以来第一艘在海上失踪的船。

相关：沉没的定时炸弹？萨摩亚担心新西兰海军舰艇失事会造成长期损害

官员当时并不知道沉船原因，海军少将加林·戈尔丁下令成立调查法庭进行调查。
“搁浅的直接原因已被确定为一系列人为失误，这意味着该船的自动驾驶仪没有在应该关闭的时候关闭，”戈尔丁在周五的一份声明中说。
船员“错误地认为，它未能对方向变化做出反应是推进器控制故障的结果，”他说。戈尔丁说，已经确定了一些促成因素，但他没有透露具体是什么。
调查法庭预计将持续到明年第一季度。戈尔丁表示，鉴于事故原因被认定为人为失误，调查结束后将启动单独的纪律处分程序。
“我想向新西兰公众保证，我们将从这次事件中吸取教训，作为海军司令，我有责任重新赢得你们的信任，”戈尔丁说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/new-zealand-navy-ship-hmnzs-manawanui-sinking-autopilot-inquiry-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚总理暂停欧盟入盟谈判后，抗议者与警方发生冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/georgia-protest-irakli-kobakhidze-salome-zourabichvili</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/georgia-protest-irakli-kobakhidze-salome-zourabichvili</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚严格的社交媒体禁令与其他国家法律相比如何</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/29/how-australias-tough-social-media-ban-compares-to-laws-in-other-countries</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T00:53:55Z澳大利亚墨尔本的年轻人使用手机澳大利亚已批准禁止 16 岁以下儿童使用社交媒体，这是世界上针对大型科技公司最严格的法规之一。
该法律将于 2025 年底生效，禁止 16 岁以下儿童访问 Facebook、Instagram、Snapchat、Reddit 和 X 等社交媒体平台。
包括 YouTube、Messenger Kids、WhatsApp、Kids Helpline 和 Google Classroom 在内的健康和教育服务将获得豁免。
以下是澳大利亚、欧洲国家和科技公司为规范儿童访问社交媒体所采取的措施。
澳大利亚
新法律迫使 Instagram、Facebook 所有者 Meta 和 TikTok 等科技巨头停止未成年人登录或面临最高 4950 万美元的罚款。一项执行该禁令的方法试验将于明年 1 月开始，禁令将于一年后生效。
科技界自己的监管
包括 TikTok、Facebook 和 Snapchat 在内的社交媒体平台规定，人们必须年满 13 岁才能注册。然而，儿童保护倡导者表示，控制力度不够，几个欧洲国家的官方数据显示，大量 13 岁以下儿童拥有社交媒体账户。
英国
英国目前没有澳大利亚式限制的计划。但数字部长彼得·凯尔表示，在保障人们上网安全方面，一切都摆在桌面上，并已启动一项研究，专门探讨智能手机和社交媒体的使用对儿童的影响。
他表示，监管机构 Ofcom 必须考虑政府的优先事项，例如设计安全、透明度和问责制，因为他们将从明年开始执行《网络安全法》。
该法案为 Facebook、YouTube 和 TikTok 等社交媒体平台制定了更严格的标准——包括适当的年龄限制——由上一届政府于 2023 年通过。
挪威
挪威政府上个月提议将儿童同意使用社交媒体所需条款的年龄从目前的 13 岁提高到 15 岁，但如果儿童未达到年龄限制，父母仍可以代他们签字。
中左翼政府还表示，已开始制定立法，为社交媒体的使用设定绝对的法定最低年龄限制，但目前尚不清楚届时，一项强制执行该要求的法律可能会提交议会。
据政府称，挪威一半的 9 岁儿童使用某种形式的社交媒体。
欧盟立法
在欧盟，处理 16 岁以下儿童的个人数据需要父母同意，但欧盟 27 个成员国可以将该限制降低到 13 岁。
法国
2023 年，法国通过了一项法律，要求社交平台在 15 岁以下未成年人创建账户时必须征得父母同意。然而，当地媒体称，由于技术挑战，该法案尚未实施。
今年 4 月，总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 委托的一个小组建议制定更严格的规定，包括禁止 11 岁以下儿童使用手机，禁止 13 岁以下儿童使用可上网的手机。目前尚不清楚新法案何时出台，以及将在多大程度上遵循专家的建议。
德国
官方规定，在德国，13 至 16 岁的未成年人只有在父母同意的情况下才可以使用社交媒体。目前没有进一步的计划。然而，儿童保护倡导者表示，控制措施不足，并呼吁更好地执行现有规则。
比利时
2018 年，比利时颁布了一项法律，要求儿童年满 13 岁才能在未经父母许可的情况下创建社交媒体账户。
荷兰
荷兰没有关于使用社交媒体最低年龄的法律，但政府从 2024 年 1 月起禁止在教室中使用移动设备，以减少干扰。数字课程、医疗需求或残疾除外。
意大利
意大利 14 岁以下的儿童需要父母同意才能注册社交媒体账户，而从该年龄开始则无需同意。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/29/how-australias-tough-social-media-ban-compares-to-laws-in-other-countries</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙在洪水灾害后推出带薪气候假</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/spain-paid-climate-leave-floods</link>
      <description><![CDATA[2024-11-29T00:55:01Z2024 年 11 月 28 日，西班牙瓦伦西亚派波尔塔发生严重洪灾，近一个月后，志愿者将泥浆从车库中运出。 西班牙左翼政府已批准一个月前，洪水造成至少 224 人死亡。
10 月 29 日灾难发生后，几家公司因命令员工继续工作而受到批评，尽管国家气象局发布了红色警报。这些公司表示，当局未能充分通知他们，并在该国遭遇几十年来最严重的洪灾期间，发出电话警报太晚了。
劳工部长 Yolanda Díaz 告诉公共广播公司 RTVE，新措施旨在“根据气候紧急情况进行监管”，以便“没有工人必须冒险”。

相关：“这不是干旱 - 这是抢劫”：西班牙村庄的人们被迫回购自己的饮用水

如果紧急当局对风险发出警报，“工人必须停止上班”，Díaz 说。政府表示，员工可以在四天工作期之外减少工作日，这是目前已经存在的紧急情况应对机制。
据 RTVE 报道，该立法受到加拿大类似法律的启发。据《国家报》的一篇报道，迪亚兹表示：“面对右翼的气候否认主义，西班牙政府致力于推行绿色政策。”

经济部长卡洛斯·库尔波警告称，到 2050 年，极端天气事件造成的损失可能会翻倍，因为政府已确认将为洪水受害者提供 23 亿欧元的新援助。

由于人类造成的全球大部分地区气候崩溃，极端降雨变得更加常见和强烈，尤其是在欧洲、亚洲大部分地区、北美中部和东部地区以及南美洲、非洲和澳大利亚的部分地区。这是因为较暖的空气可以容纳更多的水蒸气。因此，这些地区的洪水很可能变得更加频繁和严重，但也受到人为因素的影响，例如防洪设施的存在和土地使用。
除八人外，洪水死亡人数均发生在瓦伦西亚，保守党地区主席卡洛斯·马松承认犯了错误，但拒绝下台，声称这场史无前例和“世界末日”规模的灾难完全压垮了系统。
暴雨袭击了部分地区西班牙两周后再次遭遇洪灾，迫使 3,000 人撤离马拉加的家园。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/29/spain-paid-climate-leave-floods</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西澳沿海地区大火席卷疏散路线，居民收到“撤离已晚”警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/29/wa-bushfire-western-australia-emergency-warning-wedge-island-grey-cervantes-nambung-cooljarloo-dandaragan-shire</link>
      <description><![CDATA[2024-11-28T22:26:34Z2024 年 11 月 28 日星期四拍摄的一张提供的图像显示，塞万提斯附近发生了一场丛林大火，已烧毁了 49,000 多公顷土地，目前仍未得到控制一系列受到丛林大火威胁的沿海社区被告知，现在撤离为时已晚，他们应该寻找庇护所，因为大火烧毁了疏散点。
周五早上，西澳大利亚州丹达拉根郡的韦奇岛、格雷、塞万提斯、南邦和库尔贾卢部分地区发布了紧急警报。
在珀斯以北约 170 公里的韦奇岛和格雷渔村，约有 40 名选择留下的居民被告知：“现在离开已经太晚了，你必须立即采取行动，现在就寻找庇护所才能生存。”
消防和紧急服务部在周五早些时候的警报中表示：“生命和家园受到威胁。”
珀斯以北约 200 公里的海滨度假小镇塞万提斯的居民也被告知现在离开已经太晚了。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

“火灾已经影响到疏散路线，现在离开将危及您的生命，”警报说。
“您需要在家中找到一个可以躲避即将发生的火灾的房间。
“它应该有自来水，例如厨房或洗衣房，并且有一个清晰的出口，以便您轻松逃脱。”
一名事故控制员 Damien Pumphrey 周四晚上将火灾描述为一场猛烈的火焰，并表示风向的变化正在将火势吹向社区。

相关：​​加拿大失踪人员令人震惊徒步者在荒野中度过数周后重返家园

他表示，预计未来两天天气状况将十分艰难，风力较大。
“目前火势已蔓延 48 公里……这给消防员带来了更多挑战，”他告诉记者。
200 多名消防员正在与丹达拉甘大火搏斗。工作人员还在塞万提斯（一个约有 500 人的小镇）周围修建围堵线。
来自东部各州的两架大型空中加油机将加入战斗，帮助四架固定翼飞机和两架直升机灭火。
印度洋大道的部分路段和周边多条道路已关闭。
“丛林大火正向西向塞万提斯、韦奇和格雷方向移动，”紧急服务部门表示。 “它没有得到控制。”
周一，一场致命的车祸引发了这场大火，烧毁了超过 49,000 公顷的丛林。
周三，两名志愿消防员在大火中被烧伤。
一名 60 多岁的男子被空运到医院，伤势没有生命危险，目前情况稳定。
另一名消防员受了轻伤，在现场接受了治疗。
朱里恩湾体育和娱乐中心的疏散中心已于昨晚关闭，但预计将于周五早上重新开放。
南邦国家公园也已关闭。
未来几天，气温将达到 30 多度，预计会有狂风。
阿什伯顿海岸的居民已被警告做好应对极端火灾的准备周日的情况。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/29/wa-bushfire-western-australia-emergency-warning-wedge-island-grey-cervantes-nambung-cooljarloo-dandaragan-shire</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍伊隆德击落博德/格里姆特，为阿莫林带来曼联首场胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/nov/28/manchester-united-bodo-glimt-europa-league-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/nov/28/manchester-united-bodo-glimt-europa-league-match-report</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥总统与特朗普通话后称“不会与美国发生关税战”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/28/sheinbaum-trump-mexico-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2024-11-28T20:23:24Z一位身穿浅蓝色夹克的女士微笑着指着讲台Claudia Sheinbaum 表示，她与 Donald Trump 的电话交谈“非常友好”，他们在电话中讨论了移民和芬太尼，意味着美国和墨西哥之间“不会发生潜在的关税战”。
墨西哥总统周四对记者发表讲话，此前特朗普本周早些时候威胁称，如果这些国家不停止所有非法移民和芬太尼走私到美国，他将在明年 1 月就职时对墨西哥和加拿大征收 25% 的关税，并对中国征收额外的 10% 的关税。
特朗普周三在 Truth Social 上发表帖子，声称在与 Sheinbaum 的电话中，她“同意阻止通过墨西哥，并进入美国，实际上关闭了我们的南部边境”。

相关：什么是关税，为什么特朗普要对加拿大、墨西哥和中国征收关税？

在她周四讲话中，Sheinbaum 澄清说她不同意关闭边境。
“每个人都有自己的沟通方式，”Sheinbaum 说。“但我可以向你们保证，我向你们保证，我们从来没有——而且，我们也没有能力这样做——提议关闭墨西哥北部或美国南部的边境。这从来都不是我们的主意，当然，我们也不同意。”
她补充说，两人没有讨论关税问题，但与特朗普的谈话让她确信，未来不需要针锋相对的关税战。
本周一，特朗​​普威胁要对墨西哥征收 25% 的关税，直到包括芬太尼在内的毒品和无证移民“停止对我们国家的入侵”。他宣称，墨西哥和加拿大应该利用自己的力量来解决贩毒和移民问题，否则“他们就得付出巨大的代价了！”
第二天，Sheinbaum 建议墨西哥可以采取自己的关税进行报复。
然而，墨西哥总统表示，周三 Sheinbaum 和特朗普之间的对话“非常友好”。她说，她告诉特朗普她的政府已经采取了各种移民举措，包括向中美洲国家和抵达墨西哥的移民提供资源和支持。潜在移民“不会到达北部边境，因为墨西哥有策略”，Sheinbaum 说。
Sheinbaum 补充道，特朗普“承认墨西哥政府的这一努力”。
她还表示，特朗普对墨西哥政府推动的解决芬太尼成瘾和过量服用问题的计划表示感兴趣。她还提出了美国制造的武器从美国进入墨西哥，供贩毒集团使用的问题。
Sheinbaum 还补充说，她鼓励特朗普停止对古巴和委内瑞拉的封锁，因为“人民受苦，这导致了移民现象”。
《滚石》杂志的一名记者援引了匿名的特朗普盟友的消息人士的话说，美国将在墨西哥境内部署军队打击贩毒集团，从而对墨西哥进行“软入侵”。Sheinbaum 驳斥了这一想法，称其“完全是一部电影”。
“我所依据的是我与特朗普总统的两次谈话，以及目前我们将与他的工作团队进行的沟通，以及他上任后的沟通，”Sheinbaum 说。“我们将永远捍卫我们的主权。墨西哥是一个自由、独立、主权的国家——这一点高于一切。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/28/sheinbaum-trump-mexico-tariffs</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼联 v 博德/格里姆特：欧罗巴联赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/nov/28/manchester-united-v-bodglimt-europa-league-live</link>
      <description><![CDATA[2024-11-28T19:46:39Z老特拉福德球场的比赛节目封面上有新教练鲁本·阿莫林。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/nov/28/manchester-united-v-bodglimt-europa-league-live</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>