<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 09:16:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>格鲁吉亚选举：亲俄执政党宣布获胜 引发抗议浪潮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/georgia-election-calls-for-protests-as-ruling-pro-russia-party-declared-winner</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/georgia-election-calls-for-protests-as-ruling-pro-russia-party-declared-winner</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚拒绝美国右翼评论员坎迪斯·欧文斯的签证申请</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/27/australia-rejects-visa-application-by-rightwing-us-pundit-candace-owens</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T03:38:18Z坎迪斯·欧文斯澳大利亚拒绝了极右翼煽动者坎迪斯·欧文斯的签证申请，她将参加全国巡回演讲。移民部长托尼·伯克表示，她“有能力煽动不和”。
这位美国保守派影响者和播客主持人，曾提出阴谋论和反犹太言论，包括淡化纳粹在集中营进行的医学实验，联邦政府对她的记录表示担忧后，将被禁止前往澳大利亚。
“从淡化大屠杀的影响，对[臭名昭著的纳粹医生约瑟夫]门格勒发表评论，到声称穆斯林开始了奴隶制，坎迪斯·欧文斯几乎有能力在各个方面煽动不和，”伯克周日表示。

相关：米歇尔·奥巴马抨击特朗普在哈里斯的密歇根“严重无能”集会

“当坎迪斯·欧文斯在别处时，澳大利亚的国家利益才能得到最大程度的维护。”
欧文斯原计划于 11 月在澳大利亚进行为期五天的巡回演讲，活动地点包括悉尼、墨尔本、布里斯班、珀斯和阿德莱德。门票价格从普通入场费 95 美元到 VIP 见面会 295 美元，以及与保守派媒体名人共进私人晚餐 1,500 美元不等。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

她因对犹太人、变性人和穆斯林的煽动性言论而引发争议。 7 月，她似乎对有据可查的纳粹对囚犯进行的医学实验表示怀疑，称这些说法“完全荒谬”且是“怪异的宣传”。
致力于打击反犹太主义的美国反诽谤联盟 指责 欧文斯来“接受和宣传反犹太主义比喻和反以色列言论”，并指出她称犹太教为“以恋童癖为中心的宗教”。LGBTQ+ 倡导组织 Glaad 指出 欧文斯涉嫌反跨性别的言论，包括称跨性别平等运动“邪恶”和“撒旦”。她还声称“白人至上主义和白人民族主义不是伤害黑人美国的问题”。
欧文斯的澳大利亚之行遭到一些当地犹太团体的反对，而反对派内政发言人詹姆斯·帕特森在接受天空新闻采访时称她是“一个危险的反犹太主义者和阴谋论者”。
伯克 8 月告诉第九报，他已要求他的部门简要介绍她的访问情况，并咨询了联邦反犹太主义特使吉莉安·西格尔。
第九报周日首次报道称，欧文斯将不被允许进入澳大利亚。伯克办公室证实她的签证已被拒绝。
《卫报》澳大利亚版联系了欧文斯的经纪人和当地巡演推广人 Rocksman 征求意见。他们都没有立即回应请求，欧文斯也没有在她的社交媒体账户上谈及签证消息。
“坎迪斯·欧文斯现场！澳大利亚和新西兰巡演活动将吸引那些寻求不同观点和深入讨论紧迫政治和社会问题的观众。欧文斯的挑衅性方式经常引发争论，因此对于那些喜欢坦诚讨论有争议的问题的人来说，这次活动是必看的。”旅游网站表示。
澳大利亚犹太复国主义联合会首席执行官阿隆·卡苏托对欧文斯被拒绝入境澳大利亚的消息表示欢迎。
“无论来自极左还是极右，任何形式的偏见和反犹太主义都是不可接受的，”他周日表示。
“为了我们国家的社会凝聚力，澳大利亚没有坎迪斯·欧文斯的位置。”
在疫情期间，欧文斯建议美军入侵澳大利亚，以解救其“在极权主义政权下受苦受难”的人民，同时将其与希特勒、斯大林和塔利班进行比较。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/27/australia-rejects-visa-application-by-rightwing-us-pundit-candace-owens</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言对美台20亿美元武器交易采取“反制措施”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/us-taiwan-arms-deal-china-vows-countermeasures-nasams</link>
      <description><![CDATA[2024-10-27T03:16:11Z台湾总统赖清德于 2024 年 10 月 18 日访问了台湾桃园的一个海军基地。美国对台 20 亿美元的武器销售计划首次包括交付先进的防空导弹系统中国政府严厉谴责美国向台湾出售价值 20 亿美元的武器，称中国将采取“反制措施”捍卫主权和领土完整。
五角大楼周五表示，美国已批准向台湾出售价值 20 亿美元的武器，其中包括首次向台湾交付在乌克兰经过实战检验的先进防空导弹系统，其中包括先进的地对空导弹系统和雷达。该交易正在等待国会批准。
中国外交部周六晚些时候发表声明称，强烈谴责和坚决反对此次销售，并已向美国提出“严正交涉”。

相关：中国因对台武器销售暂停与美国核谈判

中国敦促美国立即停止武装台湾，停止破坏台海和平稳定的危险举动。
“中国将采取坚决反制措施，采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整，”外交部表示，没有详细说明。
尽管没有正式的外交关系，但美国仍依法向中国宣称拥有主权的台湾提供自卫手段，这让北京感到愤怒。
五角大楼国防安全合作局表示，新出售的导弹系统价值 11.6 亿美元，雷达系统价值约 8.28 亿美元。
它补充说，导弹系统出售的是三种国家先进地对空导弹系统 (Nasams) 中程防空解决方案，其中包括先进的 AMRAAM 增程地对空导弹。
“这项拟议的出售符合美国的国家、经济和安全利益，支持受援国继续努力现代化其武装部队并保持可靠的防御能力，”它在一份声明中表示。 “拟议的销售将有助于提高接受国的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”
自从乌克兰使用该系统以来，对 Nasams 的需求一直在增加。台湾国防部对这一声明表示欢迎，指出乌克兰“已证实”使用了纳萨姆导弹，并表示这将有助于台湾在面对中国频繁军事演习的情况下提高防空能力。
过去五年来，中国加强了在民主治理的台湾周边的军事活动，包括本月早些时候举行新一轮军事演习，台湾政府拒绝北京的主权主张。
台湾政府对这笔新的武器销售表示欢迎，这是拜登政府第 17 次向美国出售武器。台湾。
台湾外交部回应美方对台军售表示：“面对中国的威胁，台湾有责任保护自己的家园，并将继续展示捍卫自己的决心。”
北京外交部周六晚间发表声明予以回击，称最新的军售计划“严重损害中美关系，危及海峡和平与稳定”。
中国拒绝排除使用武力控制台湾的可能性。
9月，北京对美国国防公司实施制裁，以报复华盛顿批准向台湾出售军事装备。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/27/us-taiwan-arms-deal-china-vows-countermeasures-nasams</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》漫画团队抨击该报不予认可的决定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/26/washington-post-cartoon-team-presidential-endorsement</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T16:26:21Z亿万富翁老板杰夫·贝索斯采用了该报的口号“民主死于黑暗”。《华盛顿邮报》的漫画团队对该报避免正式支持总统的决定采取了一定程度的报复带有黑色无形的图片，显然是为了讽刺亿万富翁杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 拥有该报时采用的“民主死于黑暗”口号。
这张图片是在贝佐斯于 11 月 5 日取消了对卡马拉·哈里斯的准备支持，而不是唐纳德·特朗普之后几个小时发布的。贝佐斯自 2012 年以来一直拥有该报。选举。
该漫画评论由普利策奖获奖插画家安·特尔内斯 (Ann Telnaes) 创作，她以敏锐的政治表达而闻名。

相关：“预期服从”：报纸拒绝支持揭示亿万富翁老板的动机

2000 年，她贡献了一张当时两位总统候选人阿尔·戈尔和乔治·W·布什的照片，作为两种无聊的早餐麦片品牌之间的选择。
“我们有戈尔·布兰……然后我们有布什，当时人们认为他相当无足轻重。我把他当成了 Frosted Flake，”她后来回忆道。
华盛顿邮报决定放弃政治支持，几天前，《洛杉矶时报》也做出了类似的决定。在这两起案件中，这一决定都引起了新闻编辑室的骚动、辞职和取消订阅。
前《华盛顿邮报》编辑马蒂·巴伦批评贝索斯的决定是“懦夫，是黑暗时刻，将离开民主成为牺牲品”。巴伦表示，这是特朗普“进一步恐吓”媒体的邀请，此前他威胁说，如果特朗普重新掌权，将对所有反对他的人进行报复。
巴伦后来指出，该报的编辑委员会曾表达了对美国众议院和参议院竞选的看法，“但如果他们认为读者可以自己做决定，那么当然……也许他们应该决定根本不发表社论”。
“如果他们的理念是读者可以自己决定在这个民主国家面临的重大问题，那么就不要发表任何社论，”巴伦在 CNN 上说。 “但事实是，在选举前 11 天，他们决定不发表社论。”
美联社报道称，特朗普周五与贝索斯的太空探索公司蓝色起源的高管短暂会面，此前他的报纸大幅增加了对哈里斯的支持。
《哥伦比亚新​​闻评论》称，《华盛顿邮报》不发表支持哈里斯的决定相当于耶鲁大学历史学教授蒂莫西·斯奈德称之为“预期服从”。
贝索斯的《华盛顿邮报》在2017年采用了“民主死于黑暗”的口号。据该报报道，贝索斯是从《华盛顿邮报》知名调查记者鲍勃·伍德沃德那里听说这个口号的，而伍德沃德则表示，他在一份涉及美国宪法修正案案件的司法意见中读到了这个口号，该修正案呼吁新闻自由。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/26/washington-post-cartoon-team-presidential-endorsement</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·奥巴马在哈里斯的密歇根集会上抨击特朗普“严重无能”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/26/michelle-obama-kamala-harris-michigan-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/26/michelle-obama-kamala-harris-michigan-rally</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威廉王子：“我将向人们展示如何防止无家可归”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/27/prince-william-ill-show-people-how-to-prevent-homelessness</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T23:01:44Z威廉王子于 2023 年 6 月在谢菲尔德参加 Homewards 计划巡演。威廉王子表示，人们对他优越的生活方式和多处住所的批评促使他试图结束无家可归的现象英国。
本周，英国独立电视台 (ITV) 播出了一部两集纪录片，要求这位王位继承人回应人们对他三处房产和 135,000 英亩康沃尔公国庄园的嘲讽。
在《威廉王子：我们可以终结无家可归》一集中，观众听到了 LBC 电台主持人詹姆斯·奥布莱恩 (James O’Brien) 的一段录音，他引用了反君主制组织 Republic 首席执行官格雷厄姆·史密斯 (Graham Smith) 的批评，史密斯表示无家可归与政府政策和投资有关，不会因慈善或王室赞助而停止。
当被问及他对 Homewards 这一为期五年的计划的批评有何感想时，威廉说：“我想如果我回答每一个批评者，我会在这里待一整天。但你知道，批评会推动你前进。”
他补充道：“我认为质疑是正确的，但我认为，最终，我们正在推动为这个世界带来改变、希望和乐观，坦率地说，这个世界长期以来几乎没有这些。我希望我能带来一些以前没有做过的事情。”
这部纪录片将于周三和周四播出，记录了他推出 Homewards 后的第一年。威廉正在参观纽基附近的 Nansledan，公国正在那里建造 24 所房屋。
“我不是坐在这里说我要解决全世界的无家​​可归问题。但我会向人们展示如何防止无家可归，”他说。
英国有超过 35 万人没有永久住所。据估计，16 至 24 岁之间的无家可归者或面临无家可归风险的人数已上升至 130,000 多人。
王子告诉纪录片团队，他在接送三个孩子乔治、夏洛特和路易斯上学的路上讨论过无家可归的问题。在他们居住的温莎，当地议会今年早些时候处理了 101 起无家可归案件，其中有 25 名无家可归者。
“最初几次，我都在想，我是否应该提起这件事？还是应该等着看他们中是否有人注意到？果然，他们注意到了，在我讲完事情经过后，他们就沉默了，”他告诉电影制片人。“我确实认为，在孩子们还小的时候开始这些对话非常重要，这样他们才能了解周围的世界，而不仅仅是生活在他们自己的小世界里。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/27/prince-william-ill-show-people-how-to-prevent-homelessness</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王将在癌症休养后于 2025 年恢复定期出国旅行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/26/king-charles-to-resume-regular-overseas-trips-in-2025-after-cancer-hiatus</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T22:24:23Z查尔斯国王和卡米拉王后脖子上戴着红色花环，在飞机门口挥手致意查尔斯国王自癌症发作以来，一直没有履行官方的外交职责，明年他将恢复定期的海外旅行一位宫廷官员表示，查尔斯王子的诊断结果为阳性。
只要医生批准旅行，查尔斯王子将在春季和秋季飞往国外，这是皇室进行官方海外访问的传统时期。
周六，在国王和王后对澳大利亚和萨摩亚进行为期九天的访问结束时，一位宫廷高级官员表示：“我们目前正在制定明年的海外旅行计划，看起来相当正常。
“这对我们来说是一个高潮，因为我们知道我们可以这样思考，但要得到医生的批准。”
自 2 月初以来，查尔斯王子一直在接受门诊治疗，治疗一种未公开的癌症，最初推迟了所有面向公众的职责，继续在幕后工作。
澳大利亚和萨摩亚之行是国王自被诊断出癌症以来首次长途访问，原本行程包括新西兰，但在国王的建议下，这一计划被取消了。医生。
国王和王后每天要参加多达 10 场活动，这些活动都是专门为休息时间而定制的，并且只包括一场晚间活动。
这位宫廷官员补充道：“我认为这充分证明了国王对服务和职责的忠诚，他已经准备好走到这一步，他非常高兴，并且非常非常有决心这样做。”
这位官员补充说，国王“真的很喜欢”这次旅行，并且“真的很喜欢”澳大利亚和萨摩亚的节目，因为它振奋了“他的精神、情绪和康复”。
“从这个意义上说，这次旅行，尽管有要求，但却是完美的补药。”
他补充说，女王的到来给了君主巨大的力量，尤其是因为她“保持真实”。
在为期五天的澳大利亚之行中，有一些抗议活动，包括在堪培拉议会大厦向议员和参议员发表讲话后，君主遭到土著参议员 Lidia Thorpe 的质问。
Thorpe 对他大喊：“这不是你的国家。
“你对我们的人民犯下了种族灭绝罪。把我们的土地还给我们。把你从我们这里偷走的东西还给我们——我们的骨头、我们的头骨、我们的婴儿、我们的人民。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/26/king-charles-to-resume-regular-overseas-trips-in-2025-after-cancer-hiatus</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 誓言严厉打击俄罗斯逃避石油制裁的行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/g7-vows-to-clamp-down-on-russias-oil-sanctions-evasion</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T21:52:55Z俄罗斯新罗西斯克港口的一艘油轮七国集团财政部长周六誓言加大力度，防止俄罗斯逃避入侵后实施的制裁。乌克兰。
“我们仍致力于采取进一步举措应对违反石油价格上限的行为，”该组织在华盛顿会议后发表声明称。这些进一步措施并未详细说明。
2022 年 12 月，七国集团与欧盟和澳大利亚同意向俄罗斯石油买家施压，要求其价格不超过一定上限。
该协议旨在限制俄罗斯石油销售和收入，但不会大幅抑制出口，以免导致全球油价飙升。
但一些国家，尤其是中国，继续进口俄罗斯原油，而不遵守价格上限。
七国集团财政部长还表示，他们将采取额外措施，旨在“增加俄罗斯利用影子船队逃避制裁的成本”。
官员们说，俄罗斯利用其影子油轮船队，其中许多是老旧、没有标记和维护不善的，通过运输石油而没有正确申报货物或行程来规避制裁。
油轮有时会在海上装载或转运货物，以避免不必要的关注。
美国和欧盟已对其中几艘船只及其所有者实施了制裁，尤其是俄罗斯国有海运公司 Sovcomflot。
七国集团部长表示，他们打算“加大力度，防止金融机构支持俄罗斯逃避制裁”。
据美国外国资产控制办公室称，俄罗斯金融机构已经建立了一个外国子公司网络，以促进购买或出售受制裁商品。
周六参加七国集团部长会议的还有七国央行行长，以及国际货币基金组织、世界银行和经济合作与发展组织的高级官员。
七国集团由世界上七个最发达的经济体组成，该集团周五宣布已达成协议，向乌克兰提供约 500 亿美元的贷款。
这笔贷款将不是由乌克兰偿还，而是由俄罗斯资产产生的利息（每年约 30 亿美元）偿还2022 年 2 月战争开始后被扣押并冻结。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/g7-vows-to-clamp-down-on-russias-oil-sanctions-evasion</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新首相处境艰难，选举竞争激烈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/japans-new-prime-minister-faces-tight-election</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T22:10:07Z石破茂日本周日举行了多年来最激烈的选举，新任首相石破茂及其强大的自民党 (LDP) 可能面临自1990 年以来最糟糕的结果。 2009。
民意调查显示，保守的自民党及其小联盟伙伴可能无法获得多数席位，这一结果可能对石破天惊造成致命打击。
这位 67 岁的前防卫大臣上个月以微弱优势被选为自民党领导人，随后就职并宣布提前举行选举。自民党在过去七十年中几乎一直执政日本。
但世界第四大经济体的选民对物价上涨和党内秘密资金丑闻的后果感到愤怒，该丑闻导致前首相岸田文雄下台。
“我们希望重新开始，成为一个公平、公正和真诚的政党，并寻求你们的授权，”石破天惊告诉支持者在周六的集会上。
他承诺振兴萧条的农村地区，并通过弹性工作时间等有利于家庭的政策解决日本人口下降的“静默紧急情况”。
但此后，他在包括允许已婚夫妇使用不同姓氏等问题上的立场有所转变。他还只任命了两名女内阁大臣。
这位自认是安全政策“怪胎”的首相支持建立类似北约的地区军事联盟来对抗中国，尽管他后来警告说这“不会一蹴而就”。
《读卖新闻》周五进行的一项民意调查显示，自民党及其联盟伙伴公明党可能难以获得多数席位所需的 233 个众议院席位。
石破茂将这一门槛定为自己的的目标，达不到这一门槛将损害他在自民党的地位，意味着要寻找其他联盟伙伴或领导少数派政府。
当地媒体猜测，石破茂甚至可能立即辞职承担责任，成为日本战后任期最短的首相。
目前的纪录保持者是东久国德彦，他的任期为 54 天，比 1966 年的英国首相利兹·特拉斯多四天。 2022 年——日本 1945 年在第二次世界大战中战败后不久。
据报道，石破茂周五表示：“形势极其严峻。”
在许多地区，自民党候选人与议会第二大党立宪民主党（CDP）的候选人不相上下，该党由广受欢迎的前首相野田佳彦领导。
“自民党的政治就是迅速为那些给他们大量现金的人实施政策，”野田周六告诉他的支持者。
“但那些处于弱势地位、无法提供现金的人却被忽视了，”他补充道，并指责自民党领导的政府没有为日本中部地震的幸存者提供足够的支持。
野田的立场“有点类似于自民党的立场。 “他基本上是一个保守派，”立命馆大学政治学家上久保正人告诉法新社。
“日本民主党或野田可以成为自民党的替代者。许多选民都这么认为，”上久保说。
石破承诺不会积极支持陷入资金丑闻并参加选举的自民党政客，尽管他们仍然在竞选。
据日本媒体报道，自民党还向这些人物领导的地区办公室各提供了 2000 万日元（101,000 英镑）——石破称这些报道“有偏见”，因为“那些候选人不会使用这笔钱”。
来自爱知县中部地区的未决选民久野仁美在东京告诉法新社，自民党的资金丑闻对他来说是一个重要因素。
“自民党执政太久了。 “我看到了他们的傲慢，”这位 69 岁的老人说。“所以我有一部分想惩罚他们。但没有其他政党足够可靠，可以赢得我的选票。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/26/japans-new-prime-minister-faces-tight-election</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良泰勒·斯威夫特演唱会前法官阻止清扫无家可归者营地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/26/taylor-swift-new-orleans-homeless-sweep</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T21:25:12Z舞台上身穿闪亮连体衣的女子。路易斯安那州一名法官暂时阻止了州政府官员进一步清理新奥尔良无家可归者营地的努力——这一举措在泰勒·斯威夫特今年在该市举办的三场演唱会之前搁置。周末。
在流行歌星演出前几天，开始着手重新安置住在超级穹顶体育场附近立交桥下帐篷中的大约 75 名居民，这些演出可能会吸引 15 万名观众前往体育场。
法官 Lori Jupiter 周五批准了一项临时限制令，指示州执法官员不得“在没有司法程序的情况下销毁或处置无家可归者的财产”，并通知“州批准的营地”中的人们“可以自由离开”。
该命令有效期至 11 月 4 日。
法官的裁决是对遭到清扫的无家可归者提起的诉讼的回应。在法律文件中，他们辩称州警非法搜查、扣押和毁坏他们的财产，处置他们珍贵的物品并“强行赶走”他们，侵犯了他们的宪法权利。
根据诉讼，一名法律观察员听到州警说“州长希望你因为泰勒·斯威夫特的演唱会而搬家”。
州政府官员表示，居民将被转移到两个街区外的新地点，居住在游客众多的法国区社区的无家可归者也将被转移。
州长发言人杰夫·兰德里 (Jeff Landry) 表示，此举旨在解决无家可归和安全问题，并将此举与演唱会和 2 月份将在该市举行的超级碗联系起来。
“在我们为这座城市迎接泰勒·斯威夫特和超级碗 LIX 做准备的同时，我们致力于确保新奥尔良在世界舞台上展现出最好的一面，” Landry 的通讯主管 Kate Kelly 在向当地媒体发表的声明中说道。
支持者认为，这一行动扰乱了当地官员将无家可归者与社会服务联系起来并帮助他们找到更永久的住房解决方案的工作。
为无家可归者寻求永久住房的非营利组织大新奥尔良团结组织执行董事玛莎·凯格尔 (Martha Kegel) 表示，这次清扫是不必要的，而且有害的行为，营地中的许多人患有精神疾病，不信任当局和那些试图帮助他们的人。
“有些人害怕而离开，这不是好事，”她说。“因为我们评估他们、记录他们的残疾情况以及与他们一起制定住房计划所做的所有工作现在都白费了。”
周三采取行动的人中就有特伦斯·科宾斯 (Terrence Cobbins)。在收拾行李的间隙，他说他被告知要搬家，因为要去演唱会。
“他们以前从没为别人这样做过，”他说。“为什么是泰勒·斯威夫特？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/26/taylor-swift-new-orleans-homeless-sweep</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·莱万多夫斯基的梅开二度，助巴塞罗那在国家德比中大胜皇家马德里</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/26/real-madrid-barcelona-la-liga-clasico-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/oct/26/real-madrid-barcelona-la-liga-clasico-match-report</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·奥巴马在密歇根州集会上介绍卡马拉·哈里斯；在州内各地，特朗普与阿拉伯和穆斯林领袖一起加入</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/26/kamala-harris-donald-trump-us-elections-politics</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T21:46:32Z舞台上的两名黑人女性。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/26/kamala-harris-donald-trump-us-elections-politics</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局宇航员返回太空后出院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/26/nasa-astronaut-released-from-hospital-after-space-return</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T20:18:18Z四名宇航员躺在太空舱的安全座椅上美国宇航局周六表示，一名从太空返回后短暂住院的宇航员已经出院。
美国宇航局的马修·多米尼克、迈克尔·巴拉特和珍妮特·埃普斯，以及俄罗斯的亚历山大·格雷本科金，在乘坐 SpaceX 太空舱跳伞进入佛罗里达海岸附近的墨西哥湾后，于周五被送往医院接受进一步的医疗检查。
三人获释并返回休斯顿。一名未透露姓名的美国宇航局宇航员因未指明的医疗问题被留院观察。美国宇航局以保护患者隐私为由，拒绝透露宇航员的身份或透露其病情细节，只是表示宇航员“身体状况良好”，并将“与其他机组人员一起恢复正常的飞行后康复”。
机组人员于 3 月抵达国际空间站，本应在两个月前返回地球。但由于波音公司新的 Starliner 宇航员舱和米尔顿飓风，返程被推迟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/26/nasa-astronaut-released-from-hospital-after-space-return</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇家马德里 vs 巴塞罗那：西甲 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/oct/26/real-madrid-barcelona-clasico-la-liga-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T20:20:59Z罗伯特·莱万多夫斯基为巴塞罗那对阵皇家马德里的比赛首开纪录。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/oct/26/real-madrid-barcelona-clasico-la-liga-live</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，伊隆·马斯克 1995 年辍学后在美国非法打工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/26/elon-musk-illegal-immigration</link>
      <description><![CDATA[2024-10-26T18:46:53Z舞台上的男人埃隆·马斯克在放弃加州研究生学习计划后，曾短暂在美国非法工作，据《华盛顿邮报》报道，该报道将这一事件与这位南非亿万富翁的反移民观点。
特斯拉和 SpaceX 的老板最近几周支持唐纳德·特朗普竞选连任总统，同时在他的 X 社交媒体网站上宣传共和党白宫候选人反对“开放边境”，此前他曾坚称，他从学生到企业家的转变是一个“法律灰色地带”。
但《华盛顿邮报》周六报道称这位全球首富几乎可以肯定，1995 年，他从斯坦福大学辍学，创办了自己的首家公司 Zip2，并在四年后以约  3 亿美元的价格出售，此后一段时间，他曾在美国未经授权工作。
法律专家表示，即使没有报酬，外国学生也不能辍学创办公司。 华盛顿邮报还指出，在 2001 年 9 月 11 日美国遭受恐怖袭击之前，学生签证的监管更加宽松。
“如果你做任何有助于促进创收的事情，比如设计代码或试图通过销售来促进创收，那么你就有麻烦了，”前美国司法部移民诉讼律师 Leon Fresco 告诉该媒体。
但华盛顿邮报也承认：“虽然学生签证逾期居留很常见，官员有时对此视而不见，但这仍然是非法的。”
马斯克此前曾表示：“我在那里是合法的，但我本应做学生工作。我被允许做任何支持性的工作。”
马斯克在特斯拉雇佣了 121,000 名员工，在 SpaceX 雇佣了约 13,000 名员工，在 X 雇佣了近 3,000 名员工。在从斯坦福大学辍学后，特朗普曾宣称他希望马斯克在特朗普第二届政府中扮演一个专注于政府效率的高调角色，如果选民在 11 月 5 日的选举中以牺牲卡马拉·哈里斯为代价让他连任。
马斯克反过来指责副总统和她的民主党同僚通过非法和临时保护身份移民“引进选民”。在最近的一次特朗普竞选活动中，他将美墨边境比作“僵尸末日”——尽管他之前也曾形容自己“极度支持移民，我自己就是其中之一”。
彭博新闻社最近发表了一项对马斯克X账户发出的53,000多条帖子的分析，发现这位企业家的产出在今年的选举年变得越来越政治化。
“在2024年，移民和选民欺诈已成为马斯克最常发布和参与的政策话题，获得了约100亿次浏览量，”该媒体称。 “马斯克总共发布了 1,300 多次有关该主题的帖子，仅在过去 2 个月内就发布了 330 多条帖子。”
彭博社将马斯克描述为该平台最重要的影响者——他在 2022 年以 440 亿美元收购了 X，然后是 Twitter，并且据报道命令网站工程师将他的帖子推送到用户的推送中。彭博社表示，这使得马斯克“成为当今网站上阅读量最大的人”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/26/elon-musk-illegal-immigration</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>