<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 09:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国法官称香港“正逐渐成为一个极权国家”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/hong-kong-slowly-becoming-totalitarian-state-says-uk-judge-jonathan-sumption</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T07:37:21Z乔纳森·萨姆普森戴着牙套一位英国法官在解释他辞去香港最高法院法官职务的决定时，描述了香港的“偏执气氛”。
乔纳森·萨姆普森和另一位英国法官劳伦斯·柯林斯上周辞去了香港终审法院 (CFA) 法官的职务。
他们的决定是在14 人被判有罪，这是对民主活动人士最大的国家安全审判。
萨姆普森勋爵在英国《金融时报》上撰文解释他辞职的决定，警告说香港“正在慢慢成为一个极权国家”。
香港行政长官李家超回击了萨姆普森，暗示这位前英国最高法院法官的行为是出于政治动机。
“他的专业职责是根据法律原则和证据适用法律，不管他是否喜欢那条法律，而不是根据李说：“这与他的政治立场背道而驰。”
萨姆普森周二在 BBC Radio 4 的《今日》节目中表示，2020 年为应对 2019 年的大规模抗议而通过的国家安全法“极其不自由”。
“我认为，香港真正的问题是那里的偏执氛围，”他继续说道。“据说这是对 2019 年骚乱的回应，但已经有完全有能力处理这些骚乱的法律了。 《国家安全法》的目的越来越明确，就是镇压和平的政治异见，而不仅仅是暴乱。”
萨姆普森说，中国越来越多地干预香港的法律决定。
“问题在于，根据《基本法》，如果中国不喜欢法院的裁决，他们可以通过所谓的解释来推翻裁决，尽管这通常只是立法干预……最初尚不清楚这种做法的使用频率如何，但最近的事件表明，中国人决心使用这一规定，以确保其反对者失败。”
5月底，14名民主活动人士被判颠覆罪，这是迄今为止《国家安全法》最大规模的运用。他们包括前立法会议员梁国雄和黄之锋、记者出身的活动家何君尧和其他参加2019年大规模抗议活动的人。
“我认为情况越来越糟，”萨姆普森说。 “5 月 30 日对 14 名民主活动人士作出的判决，充分表明了一些法官准备不遗余力地确保北京针对支持民主人士的运动取得成功。”
李家超于 2022 年就任香港行政长官，他在回应 Sumption 在《金融时报》上的文章时表示：“这一最新声明表明他不喜欢香港的政治局势，但这正是他在 2021 年告诉我们的不应与法治相混淆的领域，”李家超说。
“他的专业职责是根据法律原则和证据适用……法律，无论他是否喜欢该法律，而不是从他的政治立场出发。”
自 1997 年香港回归以来，香港最高法院的海外法官一直是香港法律体系的固定组成部分，与中国大陆不同，香港法律体系源自英国普通法。
法官以私人身份任职，每次出庭可获得约 4 万英镑报酬，他们飞往香港审理某些案件。几十年来，他们被视为为亚洲受人尊敬的司法管辖区带来声望和专业知识。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/hong-kong-slowly-becoming-totalitarian-state-says-uk-judge-jonathan-sumption</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：泽连斯基在德国参加复苏会议；俄罗斯飞机被指控侵犯芬兰领空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/11/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskiy-recovery-conference-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T07:49:46Z弗拉基米尔·泽连斯基在柏林会见德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/11/russia-ukraine-war-live-volodymyr-zelenskiy-recovery-conference-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国准备提前大选，乔丹·巴德拉称极右翼“已准备好执政” – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/11/europe-elections-eu-france-emmanuel-macron-jordan-bardella-marine-le-pen-latest-live-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T07:33:31Z法国极右翼政党主席兼首席欧洲议会议员乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella) 周一向媒体发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/11/europe-elections-eu-france-emmanuel-macron-jordan-bardella-marine-le-pen-latest-live-news-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界顶级银行“粉饰其在亚马逊破坏中所扮演的角色”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/11/worlds-top-banks-greenwashing-their-role-in-destruction-of-the-amazon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/11/worlds-top-banks-greenwashing-their-role-in-destruction-of-the-amazon</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果苏纳克的政策发布失败，右翼保守党计划发布“反叛宣言”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/10/tory-right-plans-to-present-sunak-with-set-of-demands-if-manifesto-falls-flat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jun/10/tory-right-plans-to-present-sunak-with-set-of-demands-if-manifesto-falls-flat</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野马在消失两个世纪后重返哈萨克斯坦草原</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/10/przewalskis-horses-only-wild-species-return-central-asian-steppes-kazakhstan</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T16:52:49Z一匹矮壮的米色野马，鬃毛直立，站在开阔的草原上世界上最后一批野马在失踪约 200 年后，终于回到了它们的故乡哈萨克斯坦。这七匹马，其中四匹母马来自柏林，一匹种马和两匹母马来自布拉格，乘坐捷克空军运输机飞往这个中亚国家。
这些野马被称为普氏野马，曾经在中亚广阔的草原上漫游，那里据信，马最早被驯化的时间是大约 5,500 年前。
据了解，在哈萨克斯坦北部，人们骑马和挤马奶的时间比欧洲首次出现驯化记录早了近 2,000 年。 人类活动，包括猎杀动物以获取肉食，以及修建道路，导致马群分散，导致马群在 20 世纪濒临灭绝1960 年代。
布拉格动物园发言人菲利普·马塞克 (Filip Mašek) 表示：“这是世界上仅存的野马。野马是野性的驯养马。”
重新引入哈萨克斯坦的马是慕尼黑和布拉格动物园中幸存的两组马的后代。



六匹母马和一匹种马从布拉格和柏林动物园空运到哈萨克斯坦后，一匹普氏野马被放归草原。 摄影：Daniel Rosengren/Global Rewilding联盟


Mašek 表示，最初计划有 8 匹马出行，但有一匹马在从布拉格起飞前坐了下来，不得不卸下马车送回布拉格动物园。
“它回来时只是有点头晕，但现在没事了。这些马必须在整个旅程中都站着——它们不能坐下，主要是因为它们的血液需要正常循环。这是一个总共 30 小时的旅程，马只有一路站着才能活下来，”他说。
Mašek 表示，从布拉格动物园返回马匹将有助于增加该地区的生物多样性。“马在粪便中传播种子，当它们挖出植物时，它们有助于水渗入土壤。它们还用粪便给草原施肥。
“对我来说”，他说，“现代动物园的目标不仅仅是保护和繁殖濒危物种，而是让它们回归它们所属的野外。”
布拉格动物园的负责人米罗斯拉夫·博贝克表示，考虑到迁移准备时间相对较短，以及上个月哈萨克斯坦中部发生了意外洪水，这些马的到来“几乎是一个奇迹”。
“这是地球上最后一匹野马故事全新篇章的开始，”他在一份新闻稿中说道。

相关：蒙古将野马拖回免于灭绝——它能拯救其余的野生动物吗？

2011 年，布拉格动物园参与了将普氏野马重新引入蒙古的计划。马谢克说，该项目涉及九批马匹，一直持续到 2019 年，当时马群数量稳定下来，并补充说，现在蒙古大约有 1,500 匹野马。
马谢克说，计划在未来五年内将总共 40 匹马运送到哈萨克斯坦中部。
马匹重新引入的第一阶段涉及哈萨克斯坦政府的林业和野生动物委员会、布拉格动物园、柏林动物园、法兰克福动物学会和哈萨克斯坦生物多样性保护协会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jun/10/przewalskis-horses-only-wild-species-return-central-asian-steppes-kazakhstan</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现水中分娩不会增加并发症的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/11/water-births-do-not-increase-risk-of-complications-study</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T23:01:27Z母亲在浴缸中出生后，开心地抱着新生儿一项研究发现，在水浴中分娩不会增加婴儿或母亲出现并发症的风险。
卡迪夫大学的研究人员评估了 73,229 条记录2015 年至 2022 年期间，英格兰和威尔士 26 个 NHS 组织在分娩过程中使用水池的低风险妊娠中进行了分析。
该分析研究了分娩妇女出现严重撕裂的概率，以及新生儿病房中需要抗生素或呼吸帮助的婴儿数量以及分娩过程中死亡的婴儿数量。
研究人员得出结论，水中分娩对婴儿及其母亲的风险并不高于非水中分娩。
水中分娩占 NHS 每年近 60 万例分娩的约 9%。根据临床指南，所有孕妇都应选择水中分娩。
卡迪夫大学临床助产学教授、这项研究的负责人朱莉娅·桑德斯表示，研究表明，水中分娩是水外分娩的安全替代方法。“在英国，每年约有 60,000 名妇女使用分娩池或浴缸来缓解分娩时的疼痛，但一些助产士和医生担心水中分娩可能带来额外的风险，”她说。
“有报道称，水中分娩后婴儿可能会患重病甚至死亡，母亲更容易出现严重撕裂或大量失血。我们想确定 NHS 助产士的水中分娩是否与水中分娩一样安全，对妇女和她们的婴儿来说并发症风险较低。”
伯明翰临床试验部妇女健康名誉教授 Peter Brocklehurst 表示：“鉴于 10% 的妇女在分娩时使用浸泡在水中来缓解疼痛，这项研究的结果将对英国每年数千名妇女产生影响，对世界各地在分娩期间浸泡在水中是常见做法的妇女也会产生影响。”
伦敦切尔西和威斯敏斯特 NHS 基金会的新生儿顾问 Chris Gale 教授表示：“许多儿科医生和新生儿科医生担心水中分娩可能会给婴儿带来额外的风险，但这项研究发现了令人信服的证据，表明对于没有并发症的孕妇来说情况并非如此。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/lifeandstyle/article/2024/jun/11/water-births-do-not-increase-risk-of-complications-study</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称朝鲜士兵越过边境后发出“警告射击”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/south-korea-warning-shots-north-korea-soldiers-cross-border</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T05:06:03Z韩国军队士兵在韩国坡州靠近朝鲜边境的铁丝网围栏上巡逻。韩国军方表示，本周朝鲜士兵短暂越过边界后，军方曾开枪警告。朝鲜向韩国发射载有垃圾的气球，首尔则通过扩音器进行宣传反击，导致紧张局势加剧。
“一些在中央前线非军事区内工作的朝鲜士兵短暂越过了军事分界线，”参谋长联席会议 [JCS] 周二在一份声明中表示，他指的是朝韩两国戒备森严的边境的控制线。
“在我军发出警告广播和警告射击后，他们向北撤退，”它说，并补充说事件发生在 6 月 9 日。

相关：韩国禁止网络歌曲赞美金正恩，称其与“心理战”有关

“除了朝鲜士兵在我们发出警告后立即撤退外，没有观察到任何异常动向”，参谋长联席会议表示，并补充说军方正在密切监视边境附近的部队。
参谋长联席会议发言人李成俊告诉记者，韩国军方评估认为，朝鲜士兵似乎没有故意越过边界，因为该地点是一片树林，那里的军事分界线标志并不明显。
布满地雷的非军事区是世界上戒备最森严的边境，数十万军队相互对峙——这是朝鲜战争的遗产。 1950-53 年朝鲜战争，以停战结束，但未签署和平条约。
朝韩两国之间的紧张局势——从技术上讲仍处于战争状态——正处于多年来的最高点之一。
最近几周，朝鲜向边界以南发射了数百只载有烟头、粪肥和卫生纸的气球，朝鲜称这是对朝鲜活动人士发射载有反平壤宣传品的气球的报复。韩国。
韩国政府本月全面暂停了 2018 年的军事协议，并重启了边境沿线的扩音器宣传广播，以回应这些气球，这激怒了朝鲜，朝鲜警告说首尔正在制造“新的危机”。
韩国军方周一表示，已经发现朝鲜正在安装自己的扩音器的迹象。
朝鲜自 1960 年代以来一直在边境使用扩音器，通常播放对金氏家族的赞扬，但随着关系改善，朝鲜在 2018 年停止使用扩音器。
专家警告说，放弃 2018 年协议并重启扩音器广播的决定可能会产生严重影响。
此前针锋相对的宣传行动对朝韩关系产生了现实影响。
2020 年，平壤指责反朝传单，单方面切断与韩国的所有官方军事和政治沟通联系，并炸毁了朝韩边境的朝韩联络办公室。
法新社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/south-korea-warning-shots-north-korea-soldiers-cross-border</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员称四名美国学者访华期间在公园遭刺伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/china-park-stabbing-us-academics-cornell-tutors-jilin-city-beishan-park</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T04:56:58Z中国东北吉林市的景色。美国官员称，四名在中国任教的美国大学教师在参观公共公园时被刺伤。
这些来自爱荷华州康奈尔学院的教师当时在公园里，北华大学校长乔纳森·布兰德在一份声明中表示，袭击发生时，该校一名教员正在中国东北吉林省的一家医院接受治疗。爱荷华州的这所私立大学与吉林市附近的北华大学有合作关系。
目前尚不清楚这群人受伤的程度以及白天的袭击是针对性的还是随机的。
爱荷华州众议员亚当·扎布纳告诉美国媒体，他的兄弟大卫·扎布纳是这群人中的一员，当时他们正在北山公园参观寺庙，一名持刀男子袭击了他们。大卫·扎布纳告诉路透社，“他在参观中国吉林市的一座寺庙时遭遇刺伤，手臂受伤”，目前在医院休养。”

相关报道：布林肯称，美国已发现中国试图影响美国大选的证据

“几分钟前我和大卫谈过了，他正在从伤病中恢复，情况良好。我的家人非常感激大卫在这次袭击中幸存下来，”亚当·扎布纳补充道。
周一，一段视频在X上流传，视频中人们躺在公园的地上，浑身是血，但在中国社交媒体上找不到任何图像的踪迹。
路透社根据视频中的背景信息确定了地点，但无法确认视频的拍摄时间。
中国当局尚未就此事发表任何声明，中国媒体也未找到相关报道。
美国国务院在一份声明中表示，已经获悉有关刺伤事件的报道，并正在密切关注事态发展。
爱荷华州州长金·雷诺兹在X上写道，她已就这起“令人震惊”的袭击事件与美国国务院保持联系，并补充说“请为他们早日康复、安全归来和他们在家乡的家人祈祷。”
爱荷华州众议员阿什利·辛森在网上写道：“康奈尔学院多名教职员工在中国被残忍刺伤，我对此感到震惊。我的团队一直与康奈尔学院保持沟通；我们将竭尽全力将这些爱荷华人安全带回家。”
美国爱荷华州众议员玛丽安内特·简·米勒-米克斯表示，她正试图联系美国大使馆，确保受害者得到良好的医疗服务并尽快返回美国。
此次袭击发生之际，北京和华盛顿都在寻求保持人文交流，以防止双边关系恶化。
中国国家主席习近平宣布了一项计划，将在未来五年邀请 5 万名美国年轻人来华，但中国外交官表示，美国国务院的旅行警告阻止了美国人前往中国。
引用任意拘留以及出境禁令，这些可能会阻止美国人离开中国美国国务院对中国大陆发布了三级旅行警告，这是第二高警告级别，敦促美国人“重新考虑前往”中国大陆。一些美国大学因旅行警告而暂停了中国项目。
根据美国的数据，在中国学习的美国交换生不到 900 人，而在美国学习的中国学生超过 290,000 人。
美联社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/china-park-stabbing-us-academics-cornell-tutors-jilin-city-beishan-park</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空向乱流航班受伤人员提供 10,000 美元赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/singapore-airlines-compensation-turbulence-injuries-sq321</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T04:00:35Z这是新加坡航空 SQ321 航班在曼谷素万那普国际机场紧急降落后的内部照片。该航空公司已向轻伤者提供 10,000 美元的赔偿金新加坡航空已向上个月在一次突然遭遇极端湍流的航班中受轻伤的乘客提供 10,000 美元的赔偿金。
周二，该航空公司宣布已向 5 月 20 日从伦敦飞往新加坡的 SQ321 航班上的乘客发出赔偿金，该航班在飞越缅甸上空时，在不到五秒的时间内下降了 54 米。
一名 73 岁的英国男子在事故中死亡——可能是心脏病发作——波音 777-300ER 飞机紧急降落在曼谷。

相关：新加坡航空在飞机颠簸致人死亡后收紧安全带规定

机上 211 名乘客和 18 名机组人员中，104 人受伤。截至周一，仍有 12 名乘客在曼谷住院。
该航空公司表示，已向周一受轻伤的乘客发出 10,000 美元的赔偿金，并将与这些乘客讨论对更严重受伤的乘客提供更高赔偿金的问题。
“对于那些在事故中受重伤的乘客，我们邀请他们在感觉良好并准备好时讨论符合他们具体情况的赔偿方案，”该航空公司表示。
“经医学评估为受重伤、需要长期医疗护理并请求经济援助的乘客，我们将预付 25,000 美元以解决他们的迫切需求。这将是这些乘客将获得的最终赔偿的一部分，”它说。
新加坡航空还将向航班上的所有乘客（包括未受伤的乘客）退款，并根据欧盟或英国的监管计划为他们有权获得的延误赔偿。
根据《蒙特利尔公约》，航空公司对飞机上乘客受伤或死亡的损害负责。
虽然许多人受轻伤并继续旅行，但有 20 人在曼谷医院的重症监护室接受治疗。
受影响最严重的乘客包括头骨、脑部和脊椎受伤，至少有一名乘客随后腰部失去知觉。
从机舱内部的照片中可以看到，氧气面罩和面板从天花板上垂下来，地板上铺满了食物和饮料，行李散落在四周。机舱地毯上沾满了血迹。一名乘客告诉路透社，头顶的塑料面板因人们的头部撞击而破裂。
该航空公司指出，它向所有乘客每人提供了 1,000 新元（739 美元）“以支付他们离开曼谷后的即时费用”，并且还承担了受伤乘客的医疗费用，并安排他们的家人和亲人按照要求飞往曼谷。
对事件的初步调查结果发现飞机在不到五秒钟的时间内下降了 54 米。
新加坡交通部在一份关于新加坡航空公司报告的声明中表示：“飞机经历了 G [重力] 的快速变化……这可能导致未系安全带的乘客飞起来。”交通安全调查局。
“垂直加速度在 4 秒内从负 1.5G 变为正 1.5G。这可能导致空中的乘客再次坠落，”该机构援引从飞行数据和驾驶舱语音记录器中提取的信息称。
法新社提供了补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/singapore-airlines-compensation-turbulence-injuries-sq321</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大法官成为最新一位辞去香港最高法院法官职务的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/overseas-judge-resigns-from-hong-kongs-top-court</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T19:15:36Z贝弗利·麦克拉克林香港官员周一表示，加拿大最高法院前首席法官将辞去香港最高法院法官一职，这是香港司法系统出现问题导致最高法院法官辞职的最新一例。独立。
香港司法机构周一晚些时候证实，贝弗利·麦克拉克林将结束其在香港终审法院非常任海外法官的任期。
此前，一位英国法官上周从同一法院辞职，他警告称，香港的法治处于“严重危险”之中，并表示法官在“中国创造的不可能的政治环境中”行事。
曾担任香港终审法院非常任海外法官的萨姆普森勋爵在《金融时报》周一发表的一篇文章中，他描述了日益增长的“当局的偏执”以及法官被亚洲金融中心“阴暗的政治情绪”所吓倒。
“香港曾经是一个充满活力和政治多元化的社会，现在正逐渐成为一个极权主义国家。在政府强烈关注的任何领域，法治都受到了严重损害，”他写道。 “最轻微的异议都会被当做革命的号召。”
他写道，他留在最高法院是希望海外法官的存在有助于维持法治，但“我担心这不再现实”。
麦克拉克林和萨姆普森是近年来辞去香港最高法院职务的几位海外法官中的最新两位。
香港曾是英国殖民地，与中国大陆不同，香港属于普通法管辖区。自 1997 年香港回归中国以来，非常任海外法官一直在其最高法院任职。 2019 年有 15 名这样的法官任职。大约还有 7 名法官留任。
2022 年，另一位英国法官罗伯特·里德 (Robert Reed) 辞职，他表示政府“已经背离了政治自由和言论自由的价值观”。
另一位法官劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 上周辞职，他告诉美联社，他的离职是“因为香港的政治局势。但他说他仍然“对法院及其成员的完全独立性充满信心”。
人权组织和批评人士表示，中国当局颁布 2020 年国家安全法已经侵蚀了香港的司法独立，几乎消灭了公众的异议。许多民主派活动人士已根据该法被捕。
5 月，香港法院裁定 14 名民主派活动人士犯有串谋颠覆国家政权罪，这是香港迄今为止最大的国家安全案件。他们是 47 名活动人士之一，他们被指控试图通过确保立法会多数席位来瘫痪香港政府并推翻香港领导人，从而无差别地否决预算。
北京和香港政府坚称，该法有助于在 2019 年大规模反政府抗议活动后恢复稳定。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/overseas-judge-resigns-from-hong-kongs-top-court</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普机密文件审判中的法官删除了起诉书段落</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-classified-document-trial-indictment-expunge</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T00:46:06Z特朗普位于迈阿密的佛罗里达度假村 Mar-a-Lago 的景色负责监督唐纳德·特朗普因保留机密文件而遭起诉的联邦法官周一同意将其从起诉书中的一段话讲述了前总统在新泽西州贝德明斯特俱乐部挥舞机密文件的事件。
美国地区法官艾琳·坎农裁定，她将删除该段落，因为特朗普并没有因为其所描述的行为而被指控犯罪，如果陪审团后来在审判中看到该段落，将是不公平的偏见。

相关：震惊和激动：特朗普的高尔夫球场酒类执照在定罪后面临风险

坎农的裁决值得注意，因为它可能表明她将如何裁决特朗普未来提出的压制证据的动议，因为他试图限制检察官可以对他提出的证据范围——从而大大削弱案件。
法律专家表示，删除该段落的举动不同寻常。
坎农裁定，应删除该段落，部分依据联邦规则，该规则规定“其他犯罪”的证据不能用来对付被告，以表明其品格不良，而没有解决该规则的第二部分，即在证明动机的情况下允许这样做。
特别检察官办公室的检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 辩称，他们之所以包括这段话，正是因为该规则的第二部分允许这样做，但坎农对特朗普没有因其所描述的行为而受到指控这一事实提出异议。
据知情人士透露，有问题的段落——第 36 段——使用了模糊的术语，但描述了特朗普在 2021 年挥舞着阿富汗机密地图，同时向他现在的 2024 年总统竞选负责人苏西·威尔斯 (Susie Wiles) 批评美国撤军。
“2021 年 8 月或 9 月，当他不再担任总统时，特朗普会见了在贝德明斯特俱乐部的办公室里，特朗普与他的政治行动委员会代表（“PAC 代表”）会面。在会议期间，特朗普评论说，正在进行的军事行动进展不顺利，”该段落写道。
“特朗普向 PAC 代表展示了 B 国的机密地图，并告诉 PAC 代表，他不应该向 PAC 代表展示地图，也不要靠得太近。 PAC 代表没有安全许可，也没有任何需要知道的有关军事行动的机密信息。”
坎农的举动来自一份更广泛的 14 页决定，她拒绝了特朗普要求驳回妨碍司法公正指控的请求。
坎农写道，她驳回特朗普的动议主要是因为他的投诉是事实问题，应该在审判中作为辩护论点的一部分提出，不能作为驳回起诉的依据，而不是法律问题，法律问题可以在审前裁决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/10/trump-classified-document-trial-indictment-expunge</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基的无人机大军有了自己的指挥官</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/ukraine-war-briefing-zelenskiys-army-of-drones-gets-its-own-commander</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T00:38:43Z乌克兰士兵在顿涅茨克州恰西夫亚尔附近携带 Leleka 100 侦察无人机

乌克兰宣布任命Vadym Sukharevskyi 为无人机部队指挥官， 

乌克兰军方称，周一晚间，俄占领的克里米亚地区三套地对空防御系统遭到破坏。乌克兰总参谋部称，导弹击中了占科伊的一套 S400 系统 和叶夫帕托里亚和切尔诺莫尔斯克附近的两套 S300 系统，导致俄罗斯防空系统“遭受重大损失”。

乌克兰人声称对 6 月 5 日发生的 俄罗斯南部新沙赫金斯克炼油厂袭击事件负责。乌克兰军方总参谋部发表声明称：“根据情报报告，此次袭击导致侵略者损失了150万公吨石油和石油产品，价值约5.4亿美元。”罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫 (Vasily Golubev) 告诉国际文传电讯社，无人机袭击导致起火，导致新沙赫金斯克的运营“严重中断”。

乌克兰空军航空兵负责人 Serhii Holubtsov 表示，乌克兰可能会将其从西方盟友那里获得的一些 F-16 战斗机保留在外国基地，以保护它们免受俄罗斯的袭击。

美国和波兰周一在华沙成立了一个跨国小组，以反击俄罗斯对乌克兰战争的虚假信息。 美国特使詹姆斯·鲁宾 (James Rubin) 表示，乌克兰通讯小组将涉及大约十几名西方代表，致力于“促进对俄罗斯全面入侵的准确报道，扩大乌克兰的声音，并揭露克里姆林宫的信息操纵”。

瑞士总统表示，尽管俄罗斯拒绝参加会议，但近 90 个国家和组织（其中一半来自欧洲）已确认参加周末在瑞士主办的乌克兰和平峰会。维奥拉·阿姆赫德在瑞士首都告诉记者，周六和周日的峰会旨在为俄罗斯全面入侵乌克兰近 28 个月后可能的和平规划道路。

泽连斯基抵达德国参加乌克兰后问题会议战争恢复并与德国总理奥拉夫·朔尔茨进行会谈。泽连斯基表示，乌克兰能源部门遭到俄罗斯空袭破坏，相关措施将是优先事项，此外还将持续提供军事支持，包括防空和联合制造弹药，并在本周晚些时候瑞士主办的“和平峰会”前协调立场。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/11/ukraine-war-briefing-zelenskiys-army-of-drones-gets-its-own-commander</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰歌剧院将为现场表演提供盲文字幕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/10/new-zealand-opera-to-provide-braille-surtitles-for-live-performances</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T09:41:59Z舞台上的表演者新西兰的盲人和视力低下的歌剧爱好者将成为世界上第一批获得盲文字幕的人，旨在丰富他们在不受音频描述干扰的情况下观看现场表演的体验。
世界各地的歌剧公司定期使用字幕——将歌词或脚本翻译成其他语言并在现场表演期间发布在屏幕上——让观众实时更深入地了解舞台上所说或所唱的内容。
到目前为止，视力受损的歌剧观众理解歌剧文本的主要方式是通过音频描述，但这会干扰音乐。
新西兰歌剧团的总经理布拉德·科恩与他的公司 contexts.live 共同开发了这项技术。它会在有视力的观众阅读屏幕上的翻译的同时，将盲文字幕发送到用户的个人盲文阅读机上。



Brad Cohen：“对我们来说，这是公平竞争的重要一步。” 摄影：Andi Crown Photography


Cohen 认为这项技术是世界首创，可以改变视力受损的歌剧观众与表演的互动方式。
“盲人和视力低下的人“观众总是处于劣势——他们没有和房间里其他人一样的体验，”科恩说。“对我们来说，这是公平竞争的重要一步，让他们获得与其他观众相同的体验和文本。”
该技术的用户通过手机上的网页访问文本，然后逐行将文字发送给盲文阅读器。
“我们开发的这项技术的美妙之处在于它有很多输出，它们都与舞台上发生的事情实时同步，”科恩说。
这意味着视力正常的人可以在歌剧屏幕上阅读，视力低下的人可以在他们的设备上阅读大文本，同时盲人可以听或用盲文阅读。
科恩希望这项技术能被现场表演领域的其他人采用。 “我们非常希望歌剧公司能采用这项技术，但我们认为会议或任何有现有剧本的地方都有巨大的潜力。”
在罗西尼的《奥里伯爵》奥克兰演出季成功进行首次歌剧试验后，该技术现在将成为新西兰歌剧表演的永久选择。
保罗·布朗是一位盲人歌剧迷，也是 Audio Described Aotearoa 公司的联合导演，他协助科恩使用该技术，并参加了上周的试验。他说这项技术“改变了生活”。
“这是对盲文作为一群人的主要识字方法的认可，其次，这意味着我们获得了所有观众都能看到的字幕，”布朗说。
后者对 Le Comte Ory  来说尤其重要，因为它已被翻译成新西兰俚语，他说，并补充说，在没有音频描述的情况下听歌剧并且仍然能够理解文本为表演增添了“另一层意义”。
“我知道观众在嘲笑字幕，因为它们太独特了——要知道他们在笑什么，你必须能够看到字幕。”
他说这项技术的潜力令人兴奋。“世界各地的盲文爱好者都在认真思考它可以用于什么以及它可以开辟什么——潜力巨大。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/10/new-zealand-opera-to-provide-braille-surtitles-for-live-performances</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名 12 岁男孩在伍尔弗汉普顿因谋杀 Shawn Seesahai 被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/10/two-boys-12-found-guilty-of-shawn-seesahai-in-wolverhampton</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/10/two-boys-12-found-guilty-of-shawn-seesahai-in-wolverhampton</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>