<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 09:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列研究哈马斯对停火提议的新回应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/04/israel-gaza-war-hamas-hostages-ceasefire-middle-east-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T08:08:08Z从以色列边境望去，太阳正在加沙落下。关注直播，了解中东危机的最新进展。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/04/israel-gaza-war-hamas-hostages-ceasefire-middle-east-latest</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国上半年新车销量自 2019 年以来首次突破 100 万辆；德国工厂订单意外下降 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/04/uk-new-car-sales-hit-1m-first-half-first-time-2019-german-factory-orders-fall-unexpectedly-fed-minutes-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T07:18:00Z经销店前院的汽车航拍照片]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jul/04/uk-new-car-sales-hit-1m-first-half-first-time-2019-german-factory-orders-fall-unexpectedly-fed-minutes-business-live</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理称候选人张贴选举海报遭袭击后“不应容忍暴力和恐吓” – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/04/france-election-gabriel-attal-prisca-thevenot-europe-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T07:07:23Z法国总理加布里埃尔·阿塔尔。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/04/france-election-gabriel-attal-prisca-thevenot-europe-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国各地投票站开放，数百万人前往投票 - 2024 年大选直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/04/general-election-2024-uk-polling-day-labour-tories-starmer-sunak-reform-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T07:10:54Z投票站工作人员在乔利伍德基督教堂入口拱门外悬挂投票站标志。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jul/04/general-election-2024-uk-polling-day-labour-tories-starmer-sunak-reform-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本引进巨型人形机器人维护火车线路</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T05:05:38Z西日本旅客铁道公司 (West Japan Railway) 引进了一种安装在卡车上的 12 米高的机器人，用于执行轨道维护工作，包括修剪树枝和喷漆。 它看起来像 20 世纪 80 年代科幻小说中一个巨大而恶毒的机器人，但西日本铁路公司的新人形机器人的设计初衷只不过是绘画和园艺。

相关：“这么小的女人怎么能开大卡车？”日本的劳动力短缺迫使它重新思考性别刻板印象

从本月开始，这台大型机器将安装在一辆可以在轨道上行驶的卡车上，拥有巨大的手臂、粗糙、不成比例的小机器人头和可乐瓶眼睛，将被用于用于公司网络的维护工作。
操作员坐在卡车的驾驶舱里，通过摄像头“看”机器人的眼睛，远程操作其强大的四肢和双手。
该机器的垂直伸展范围为 12 米（40 英尺），可以使用各种附件为其手臂携带重达 40 公斤（88 磅）的物体，拿着刷子绘画或使用链锯。



日本巨型机器人修复铁路电线。 图片：路透社


该公司表示，目前，该机器人的主要任务是修剪铁轨上的树枝，并为火车上方固定电缆的金属框架喷漆。
该技术将有助于填补工人短缺日本老龄化，并减少工人从高处坠落或遭受触电等事故，该公司表示。
“未来，我们希望使用机器进行基础设施的各种维护操作”，这应该为如何应对劳动力短缺提供一个案例研究，公司总裁长谷川和明在最近的新闻发布会上说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国合成人类胚胎研究将获得实践准则</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/04/work-on-synthetic-human-embryos-to-get-code-of-practice-in-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T04:00:29Z2020 年 8 月 4 日，以色列魏茨曼科学研究所分子遗传学专家雅各布·汉纳 (Jacob Hanna) 教授在以色列中部城市雷霍沃特的实验室中展示了用于培育合成小鼠胚胎的滚轴培养孵化器。 2022英国将对能够发育出心跳、脊髓和其他独特特征的人类胚胎生物模型进行监管，以确保研究人员负责任地对其进行研究。
它们由干细胞制成，或多或少地模仿了真实胚胎中的生物过程。通过在实验室中培养它们，科学家希望更多地了解人类胚胎如何发育和对环境做出反应，而这些问题是无法用捐赠用于研究的真实胚胎来回答的。
多年来，科学家们一直在研究基于干细胞的胚胎模型（SCBEM），但这项技术直到去年夏天才登上全球头条新闻，当时研究人员表示，他们已经创建了一个具有心跳和血迹的胚胎。由于不需要卵子或精子，细胞球具有一些通常在怀孕第三周或第四周出现的特征。
支持者认为这项技术可以为不孕不育的潜在原因提供新的见解，但由于该技术非常新，因此英国法律或法规并未直接涵盖 SCBEM。这种情况使从事这项研究的科学家陷入了令人不安的灰色地带。剑桥大学和进步教育信托基金的专家起草的新指南旨在通过制定规则和最佳实践来澄清这种情况。
实践守则工作组成员 Peter Rugg-Gunn 博士表示，该指南将“基于干细胞的胚胎模型从灰色地带带向更稳定的基础”。巴布拉汉姆研究所的团队负责人 Rugg-Gunn 补充说，它还应该向公众保证，研究正在谨慎进行，并受到适当的审查。
该准则提醒研究人员，对具有心跳、脊髓和其他可识别特征的 SCBEM 可能会产生“一系列情绪反应”，并敦促他们“意识到并敏感地对待这些问题，无论它们是否被认为具有伦理或法律相关性”。
根据英国现行法律，科学家可以在实验室中培养捐赠用于研究的真实人类胚胎长达 14 天，尽管许多人主张延长这一期限，以允许研究胚胎发育的后期阶段。
新指南设立了一个监督委员会，该委员会将根据具体情况决定特定胚胎模型可以培养多长时间。该规范并未排除培养胚胎超过 14 天的实验，但赫尔约克医学院生殖医学教授、行为规范工作组主席 Roger Sturmey 表示，任何此类实验“都必须有充分的理由”。
该规范禁止将任何人类 SCBEM 转移到人类或动物的子宫中，或允许其在实验室中发育成可存活的生物体。
进步教育信托基金副主任 Sandy Starr 表示，他希望研究人员、资助者、研究机构、出版商和监管机构能够认可这些准则。他补充说，在规范之外工作的科学家“会发现很难发表论文、很难找到资金，还会面临同行的谴责”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/04/work-on-synthetic-human-embryos-to-get-code-of-practice-in-uk</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法拉奇称，他与安德鲁·泰特在年轻人中“存在类似现象”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/farage-says-he-is-part-of-similar-phenomenon-to-andrew-tate-among-young-men</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T18:19:06Z法拉奇讲话时指向镜头，而头戴英国国旗头巾的德里克·奇索拉则将一只手搭在法拉奇的肩膀上奈杰尔·法拉奇表示，他属于“类似现象”，厌恶女性的影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 声称，社会上有些力量试图“阻止年轻人成为年轻人”。
这位改革英国领导人利用大选前最后一天的竞选活动，与备受争议的拳击手和改革英国支持者德里克·奇索拉 (Derek Chisora) 一起出现在克拉克顿的一家拳击馆，法拉奇正在这里第八次竞选议员。
法拉奇利用这次访问谈到了他所描述的年轻人“男子气概”的感受，他说：“看看足球。你知道，他们被告知：去德国。请不要喝超过两品脱的啤酒。你什么？不要在足球比赛中高呼口号。你什么？哦，不要讲可能冒犯德国人的笑话。我的意思是，拜托。我们正在试图阻止年轻人成为年轻人。
“这就是泰特获得追随者的原因。所以也许我属于类似的现象，”他说。自 2022 年 12 月以来，泰特一直面临罗马尼亚的指控，罪名包括贩卖人口、强奸和组建犯罪团伙对妇女进行性剥削，但他否认了这些指控。
法拉奇在克拉克顿市中心领导了一场集会，高呼“我们要回我们的国家”，他再次试图将移民问题作为竞选的核心，他乘坐军用车辆抵达集会现场，伴随着埃米纳姆的《Without Me》。
“克拉克顿的牙医怎么样？”他问道。 “那你应该坐小艇来。”
改革英国领导人的言论是在人们对与有毒男子气概模型相关的榜样和影响者的崛起的担忧背景下发表的。
JLP 本周早些时候对 200 人进行的一项民意调查发现，改革英国是 23% 的 16 至 17 岁人群的首选政党。然而，在年轻男性中，它与工党持平，为 35%。
法拉奇的出现是在第二位改革候选人叛逃到保守党的第二天。曾担任改革党西汉姆和贝克顿候选人的乔治·大卫 (Georgie David) 表示，代表极右翼政党参选的绝大多数人都是“种族主义者、厌恶女性者，并且有偏见”。
曾担任德比郡埃里沃什选区候选人的利亚姆·布斯-伊舍伍德 (Liam Booth-Isherwood) 也表示，上周“改革党内普遍存在种族主义和性别歧视的报道”是他投奔保守党的原因。
法拉奇为自己与奇索拉的亮相进行了辩护，奇索拉在 2010 年因殴打当时的女友被判处 12 周缓刑。
当被问及奇索拉是否是一个好榜样时，他回答说：“你给我找一个过着完美生活、从未惹过麻烦的人。对这些年轻人来说，他是一个很棒的榜样。他在全国拥有大量追随者。是的，他是一个好榜样。我们都是不完美的。”
在面对镜头与法拉奇进行模拟对打后，奇索拉不情愿地回答了关于自己过去的问题，但坚称自己“重生了”。
在健身房接受《卫报》采访的年轻人——该健身房由法拉奇的支持者经营，墙上挂着改革英国的横幅——认为这位改革英国领导人在社交媒体上的存在是他拥有大量追随者的原因之一。
“这个国家的一切都不一样了，你觉得出现了大规模的衰退，所以也许他就是我们需要的改变，”一位引用法拉奇在移民问题上的立场和所谓的“觉醒”文化理念的人说道。
“我认为这个世界太过觉醒，已经无法修复了。你必须谨慎地说出任何话。即使支持他，也会让你被贴上种族主义者的标签。”
但有迹象表明其他政策已经奏效，另一位网友赞同地详细引用了英国改革党关于将个人所得税免税额提高到 20,000 英镑的提议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/03/farage-says-he-is-part-of-similar-phenomenon-to-andrew-tate-among-young-men</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fatima Payman 退出工党但将以独立人士身份继续留在上议院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/04/fatima-payman-quits-labor-party-crossing-floor-palestine-israel-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/04/fatima-payman-quits-labor-party-crossing-floor-palestine-israel-gaza-war</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持巴勒斯坦的抗议者爬上澳大利亚议会大厦的屋顶，展开批评加沙战争的横幅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/04/pro-palestine-protesters-climb-roof-parliament-house-banners-israel-gaza-war-news-today-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T02:40:51Z国会大厦抗议澳大利亚联邦议会的一些区域被封锁，亲巴勒斯坦的抗议者爬上了堪培拉大楼的屋顶，展开了一条横幅，宣称“战争罪……已经启动这里”。
周四的抗议活动集中在加沙战争上，似乎与其他强调气候危机和土著权利的行动相协调。
在为期两周的会议的最后一天，公众被从议会大厦中清场，之后政客们将回家享受为期六周的寒假。
周四上午 10 点左右，身穿印有“涨潮”字样 T 恤的反煤抗议者最初将警察和议会安全人员吸引到大楼内的门厅。
他们把自己粘在大理石柱上，当他们被赶出并护送到外面时，第二组抗议者似乎翻过一堵墙，爬上了议会大厦正门上方的门廊。支持巴勒斯坦的抗议者展开横幅，抗议加沙战争和对澳大利亚原住民的待遇，其中一条横幅写道：“从河流到大海巴勒斯坦都将获得自由。”

相关：阿尔巴尼斯选区的工党分支通过支持法蒂玛·佩曼的动议

这些活动人士发表了一份新闻声明，称自己叛变活动分子——从屋顶发射纸飞机，上面还写着“战争罪”字样和详细的不满情绪。抗议者将他们的行动与 7 月 4 日——美国独立日联系起来，并谴责澳大利亚在全球冲突中对美国的支持。


注册《卫报》澳大利亚版的免费早间和下午电子邮件简报，获取每日新闻摘要

站在大楼顶上的活动人士宣读了一份声明，呼吁结束“美国和澳大利亚对以色列种族灭绝国的支持”。
“致阿尔巴尼斯政府：我们不会忘记，我们不会原谅，我们将继续抵抗，”他们说。
该组织还表示：“这里过去是、将来也永远是原住民的土地。”
联邦反对派呼吁对周四的入侵事件进行调查，此前该建筑的安全升级耗资 1.2 亿美元2017 年。
联盟党内政事务发言人 James Paterson 表示：“这是对议会安全的严重破坏。为防止此类入侵，议会大楼花费了巨额资金进行了改造。需要进行调查。”
气候抗议活动由 Rising Tide 组织。
发言人 Shaun Murray 表示，该组织由大约 50 名示威者组成，其中约有十几人将自己粘在门厅内的柱子​​上。
Murray 表示，气候正在越过关键的临界点，澳大利亚继续像“一切照旧”一样出口化石燃料是错误的。
当被问及他的组织是否知道其他示威活动会同时发生时，Murray 回答道：“不知道。我想这只是民主在行动。这个政府在种族灭绝和气候问题上都有着令人震惊的记录。”
屋顶抗议者在抗议两小时后爬下屋顶，被澳大利亚联邦警察 (AFP) 拘留。警方随后证实有四人被捕。
“他们还收到了 APH 为期 24 个月的禁令通知，”警方在一份声明中表示。
“AFP 致力于确保公众以及在议会大厦工作和访问的人员的安全。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jul/04/pro-palestine-protesters-climb-roof-parliament-house-banners-israel-gaza-war-news-today-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在要求退出竞选的呼声中，各州州长纷纷支持乔·拜登：“我们支持他”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/biden-democrats-governors-support</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/03/biden-democrats-governors-support</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯袭击学校和医院后第聂伯罗哀悼一天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/ukraine-war-briefing-day-of-mourning-in-dnipro-after-russian-attack-on-schools-and-hospitals</link>
      <description><![CDATA[2024-07-04T00:56:28Z在这张由第聂伯罗地区行政部门发布的照片​​中，救援人员于周三在乌克兰第聂伯罗地区一栋在俄罗斯导弹袭击中受损的建筑物现场工作。

宣布周四为哀悼日周三，俄罗斯导弹和无人机袭击了乌克兰东南部城市第聂伯罗彼得罗夫斯克，造成至少 5 人死亡，53 人受伤。该市市长 Borys Filatov 在 Telegram 上表示，袭击损坏了幼儿园、学校和医院，并导致全市发生火灾。官员称，商业建筑也遭到破坏。作为呼吁增加防空和远程武器的一部分，总统弗拉基米尔·泽连斯基在 Telegram 上发布了一段视频，视频显示天空中发生巨大爆炸，随后一个火球向地面坠落。泽连斯基说：“只有现代防空系统和我们的远程武器才能阻止这种俄罗斯恐怖行为。”“世界可以保护生命，只需要领导人的果断。”一家遭袭咖啡馆的经理奥尔哈告诉路透社：“里面一切都被毁了，外面也一切尽毁。我浑身、双手都紧张……一切都非常复杂和可怕。”

三名年轻兄弟因试图越境进入乌克兰加入为基辅作战的俄罗斯部队，在俄罗斯被判处 17 年监禁。据俄罗斯国家媒体报道，24 岁的 Ioann Ashcheulov 被莫斯科军事法庭判处 17 年半监禁，而他的兄弟——20 岁的 Alexei 和 19 岁的 Timofey 被判处 17 年监禁。据独立新闻网站 Mediazona 报道，Ioann Ashcheulov 在叛国罪宣判时表示：“我认为俄罗斯领导层以俄罗斯国家的名义犯下了重大罪行，这是 21 世纪最大的罪行。”“我的行为……是为了阻止这种罪行，”他说。他强调，他不认为自己是“俄罗斯的叛徒”，并表示：“我没有义务支持我出生的国家政府所做的一切。”这三人是俄罗斯东正教牧师伊戈尔·阿什切乌洛夫的儿子，伊戈尔·阿什切乌洛夫在西部利佩茨克地区传教。俄罗斯东正教教会领袖基里尔大主教已将莫斯科的战争神圣化。

无论今年全球各国的全国选举结果如何，联合国大会都将继续捍卫乌克兰的领土完整和主权，联合国大会主席丹尼斯·弗朗西在首次访问乌克兰期间告诉美联社。“我相信，无论选举结果如何，乌克兰人民都不会放弃，”他说。“他们不会接受，也不会允许外国统治他们的祖国。”在结束为期两天的访问后，弗朗西斯在基辅发表讲话，呼吁俄罗斯“立即从乌克兰领土撤出所有军队”——这是对战争爆发后不久通过的一项大会决议的引用。弗朗西斯会见了乌克兰总统泽连斯基等官员，并承诺支持泽连斯基的和平计划。

土耳其总统埃尔多安告诉弗拉基米尔·普京，安卡拉可以帮助结束乌克兰-俄罗斯战争，但普京的发言人拒绝了这一提议。埃尔多安周三在哈萨克斯坦上海合作组织 (SCO) 峰会期间与俄罗斯总统交谈，表示他相信双方都满意的公平和平是可能的，土耳其总统府表示。然而，普京的发言人德米特里·佩斯科夫排除了作为土耳其领导人中间人的任何角色。据俄罗斯塔斯社报道，佩斯科夫说：“不，这不可能”，但没有提供更多细节。土耳其是北约成员国，但与其他北约领导人不同，埃尔多安在整个冲突期间一直试图与俄罗斯和乌克兰保持良好关系。

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/ukraine-war-briefing-day-of-mourning-in-dnipro-after-russian-attack-on-schools-and-hospitals</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克担心失去议席，基尔·斯塔默称赞“新时代充满希望”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/04/keir-starmer-hails-new-age-of-hope-as-rishi-sunak-fears-losing-seat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/04/keir-starmer-hails-new-age-of-hope-as-rishi-sunak-fears-losing-seat</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书中透露，格雷琴·惠特默希望会见曾试图杀害她的极右翼阴谋家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/03/gretchen-whitmer-memoir-far-right-plot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/jul/03/gretchen-whitmer-memoir-far-right-plot</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国机构称，自战争开始以来，加沙约 90％ 的人口流离失所</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/about-90-of-people-in-gaza-displaced-since-war-began-says-un-agency</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T21:14:09Z巴勒斯坦人骑着马车经过加沙地带南部汗尤尼斯被以色列轰炸摧毁的建筑物附近自以色列和哈马斯开战以来，加沙地带约 90% 的人口至少流离失所过一次联合国人道主义机构称，难民潮已经开始。
联合国人道协调厅巴勒斯坦领土事务负责人安德烈亚·德·多梅尼科周三表示，加沙大约有 190 万人流离失所。
“我们估计，自 10 月以来，加沙地带每 10 人中就有 9 人至少有过一次国内流离失所的经历，不幸的是，这种情况已经持续了 10 次，”他告诉记者。
“之前我们估计有 170 万，但自从这个数字以来，我们在拉法开展了行动，拉法又有更多流离失所者，”他解释了人数增加的原因。
“然后我们在北部也开展了行动，也转移了人们，”他补充道。

相关：据报道，以色列空袭造成 8 人死亡，巴勒斯坦人逃离汗尤尼斯

他说，这样的军事行动迫使人们一次又一次地重新开始他们的生活。
“在这些数字背后，是人们……他们心怀恐惧和不满。他们可能有梦想和希望；越来越少，我担心今天，不幸的是，”德多梅尼科说。
“在过去的九个月里，人们就像棋盘游戏中的棋子一样被移动。”
他说，加沙地带被以色列的军事行动一分为二，人道协调厅估计，有 30 万至 35 万人生活在被围困领土的北部，无法前往南部。

相关：“各方面都很悲惨”：加沙流离失所的家庭每天都面临着磨难

与此同时，他补充说，自战争开始以来，估计有在 5 月初拉法口岸关闭之前，已有 11 万人成功离开加沙地带。
德多梅尼科表示，一些人留在了埃及，而其他人则继续前进。
据法新社根据以色列的数据统计，哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部，造成 1,195 人死亡，其中大部分是平民，由此爆发了有史以来最血腥的加沙战争。
武装分子还劫持了 251 名人质，其中 116 人仍留在加沙，包括军方所说的 42 人死亡。
据哈马斯控制的地区卫生部的数据，自那时以来，以色列的报复性攻势已造成至少 37,953 人死亡，其中大部分也是平民。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/about-90-of-people-in-gaza-displaced-since-war-began-says-un-agency</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“严重威胁”：牙买加做好迎接飓风贝丽尔的准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/jamaica-braces-for-arrival-of-hurricane-beryl</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/03/jamaica-braces-for-arrival-of-hurricane-beryl</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>