<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在婚姻激增的情况下，韩国的出生率首次上升了九年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/south-korea-birthrate-rises-marriages-surge</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T06：33：10Z    一名韩国妇女和她的孩子一起在她的腿上。 韩国去年的出生率上升了九年来，随着婚姻的激增兴起，希望该国可能会把自己从它人口统计学危机。
韩国政府统计发布的初步数据显示，2024年每1000人的婴儿人数为4.7，这是自2014年以来的首次增长。。
韩国的生育率 - 或预计妇女一生中的平均婴儿人数为0.75，数据说，从2023年的0.72上升0.03。去年的出生人数为238,300，增加了8,300，或3.6％。

 相关： 韩国智商建议女孩早点开始上学以提高出生率 

虽然该国延长了政治危机 a&gt;，政府试图说服更多的年轻人结婚并育有孩子似乎有积极的（如果有限）。
 韩国拥有世界上最长的寿命之一，其最低的出生率  - 专家警告的组合将导致人口不稳定，并威胁到其作为一个区域经济力量。
出生率的上升来自一个非常低的基础，并且远低于稳定人口所需的2.1个出生而没有大规模移民所需的女性。
自2018年以来，韩国一直是唯一一个低于1.0的经合组织国家 - 政府表示希望到2030年达到的水平。。
但它一直在努力解决专家认为的因素，这是不愿拥有更大家庭的背后，包括高昂的生活和教育，艰难的工作市场以及妇女对traditional性别角色。
作为回应，弹each总统的保守党政府 yoon suk yeol 已经花费了数十亿美元来逮捕下降的措施，包括新婚夫妇的财务激励措施和扩大的育儿援助。
 yoon在12月份对戒严令宣布后，他的命运现在掌握在宪法法院的手中，他将低出生率描述为“国家危机”，并表示他计划创建一个新的部门来解决它。
韩国统计官员的官员Park Hyun-Jung说，自COVID-19限制的解除以来，婚姻数量的增加。。
婚姻数量 - 在一个很少有儿童出生的国家中，被认为是预期出生的可靠指标 - 去年跃升了14.9％，这是自1970年首次发行的数据以来最大的增长。。
“社会价值观发生了变化，对婚姻和分娩有更积极的看法，”帕克告诉简报，并补充说，在30多岁初的人数增加也是一个因素。 
“很难衡量每个因素有多少促成新生的增加，但它们本身也互相影响。” 。
韩国的整体人口   去年的死亡人数超过了120,000人，这是自然减少的第五年。。
根据韩国统计局的最新预测，到2020年，2020年达到5183万的人口预计将缩小至3622万。。
官员们认为，如果有机会解决人口下降的机会，韩国需要接受更多的移民。
“与其仅仅将政策关注如何提高出生率，我们现在需要更全面的观点，并设计解决方案，例如吸引更多外国人，”据Yonhap新闻社称，本周人口。
 2024年的外国居民数量为265万，约占总人口的5％。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/south-korea-birthrate-rises-marriages-surge</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妇女在从威尔士到爱尔兰的渡轮去世后被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/stena-line-ferry-death-fishguard-rosslare-europort-gardai-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T06：22：09Z    在周二在爱尔兰的Co Wexford的一艘渡轮上发生的事件后，一名妇女在通往Rosslare Europort的道路旁边的一个受欢迎的标志  。
一名男子在乘客渡轮上船上死后被捕。
该事件发生在下午2点从威尔士的鱼格德到Rosslare Europort航行。
加尔代发言人说，下午5点后不久就向紧急服务发出了警报，并加入了船。。
发言人说：“一个女人后来被宣布死亡，她的尸体留在现场。
“一名男子因调查而被捕，目前根据1984年《刑事司法法》第4条在东部地区的加尔达站拘留。
“现场已保存用于技术和法医检查。” 
发言人补充说：“已经通知了国家病理学家和地方死因裁判官的办公室。
“将在适当的时候进行验尸检查，其结果将决定调查的过程。
“已任命一名高级调查官领导调查，并分配了家庭联络官为死者的家人提供支持和信息。” 
 gardai正在调查，Stena Line的发言人确认，该事件发生在下午2点从Fishguard航行到Rosslare。
发言人补充说：“这是一个警察问题，所以请将所有其他问题引向加尔迪。” 
事件发生后，从罗斯拉尔（Rosslare）到鱼卫（Fishguard）的航行被取消。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/stena-line-ferry-death-fishguard-rosslare-europort-gardai-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“本土”瑞典电池启动承认进口重要组件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/26/homegrown-swedish-battery-startup-admits-importing-vital-components</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T05：30：03Z    一栋大型建筑物，带有棕色木材的外部和大的地面窗户，侧面写着“ Northvolt”  瑞典创业公司Northvolt承认，其电池的重要组成部分是进口的，因为该公司声称该公司，声称运行欧洲的第一个本土gigafactory ，取决于中国供应商。
这是一项纪录片计划，将于周三由国家广播公司SVT在瑞典展示，该公司在其试图在其位于其北伏尔特工厂生产自己的阴极活动材料后，揭露了该公司未能建造真正的本地电池电池。瑞典北部，没有成功。
时事的记者显示，Uppdrag Granskning与两名员工进行了交谈，他们说该公司不得不从中国进口重要组成部分。
Northvolt成立于2016年，目的是创建“世界上最绿色的电池”，并被称为欧洲对依赖石油和来自中国进口电池的巨大希望。尽管承认它将关键材料外包，但它仍继续将Northvolt ETT描述为“欧洲对电力世界的机会和需求的首次本土反应”。
本月初，在由SVT与SVT联系后，Northvolt在其网站上发表了一份声明，该声明在其网站上说：“迄今 - 房屋阴极积极的材料生产，中国，日本，韩国和瑞典作为批准的来源。
它补充说， 10月，它在工厂的那部分“暂停活动”，称为上游1，作为公司战略审查的一部分。
北伏特（Northvolt
纪录片是在公司在严重的生产延误中，11月在美国提出了第11章破产保护。第二天首席执行官。

 相关：  Butterymaker Northvolt在电动汽车&#39;逆风&#39; 的情况下削减1,600个工作

上周，Northvolt同意将其位于波兰Gdańsk的工业电池单元出售给瑞典卡车制造商Scania，以获得未公开的款项。
 Northvolt表示，它从未承诺或旨在成为“全智能电池”，但它计划在秋天开始“停顿”之前开始自己的阴极生产。。
北伏尔特发言人说：“据我们所知，该计划没有提供任何重要的重要信息。我们对uppdrag granskning的评论是我们第一次与所有进口的阴极材料进行通信。是不正确的。
“我们在去年9月9日的新闻稿中传达了暂停阴极材料生产的意图，并且在各种情况下已经描述了阴极材料的采购，例如我们的年度报告2021-2023。
“我们很自豪地得出结论，我们的产品也具有显着的可持续性性能和比大多数竞争对手低的二氧化碳足迹。” 
Northvolt电池系统和材料总裁Emma Nehrenheim表示，他们最初计划生产自己的阴极材料，但他们被迫找到其他解决方案。
她告诉SVT：“由于我们的运营和财务状况，不幸的是，我们不得不做短期和中期重定位。对于我们的集成模型和可持续性目标，这会带来后果，例如，我们将不得不推动回收材料和碳足迹的某些目标。
“这不是我们想要的东西，从长远来看，我们当然会（我想亲自）努力寻找回到我们曾经选择的战略，无论是自己还是与他人合作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;
“同时，我们正在非常积极地努力推动阴极材料现有价值链的改进，例如，通过提高透明度，可再生能源的份额和再生材料的份额。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/26/homegrown-swedish-battery-startup-admits-importing-vital-components</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑙鲁出售公民身份，以帮助避免下沉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/nauru-climate-citizenship-golden-passport</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/nauru-climate-citizenship-golden-passport</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国在反对抗抗生素的超级细菌崛起的战斗中“跌倒”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/26/uk-falling-short-in-fight-against-rise-of-superbugs-resistant-to-antibiotics</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T05：00：02Z     NHS医院病房的工作人员  Superbugs在英国的上升，政府在解决方案方面的努力未能解决。。
世界卫生组织描述了抗菌素耐药性（AMR） - 病原体会发展并发展对抗生素和其他抗菌药物的抵抗力，因此通常用来与之抗争的药物不再起作用 - 是“全球顶级的全球公共卫生和发展威胁之一”。
据估计， AMR已经在英国每年造成35,000多人死亡。国家审计办公室（NAO）表示，政府“实现和控制AMR的目的仍然是很长的路”。。。
如果不采取紧急行动来阻止危机，对健康，预期寿命，NHS的功能和更广泛的经济的后果将是“巨大的”。。
 NAO关于政府如何回应AMR的报告，周三发表，警告说，部长们只取得了“有限的进展”。
NAO说，政府正在认真对待这一问题，但“与愿景和目标相距很长的路：感染负担较低，最佳使用抗菌剂和新治疗方法，以便日常疾病可以使继续治愈。
在2019年设定的五个国内目标中，只有一个 - 减少产生食物的动物的抗生素使用。 NAO说，尽管有一个将它们降低10％的目标，但人类的耐药性感染已增加了13％。。
NAO负责人Gareth Davies说：“抗微生物抗性构成了一个主要的公共卫生威胁，并应对这是一个多方面的挑战。
 “ 政府正在做出回应，但到目前为止，结果受到限制，该国需要对这种长期风险更具弹性。
 “ 政府需要考虑其在公共部门的现有承诺和其他努力是否足以实现其20年的愿景来控制和控制AMR。” 
 Covid-19的大流行和人口变化也使与AMR打击的努力也复杂化。 NAO说，患者正到达医院，患有更多的先前病情并停留更长的时间，导致了机会性感染的潜力。。
崩溃的NHS建筑也使保持清洁和隔离感染性患者变得更加困难。
到2050年，每年有191万人被预测直接在全球范围内死亡AMR，高于2021年的114万。AMR每年将在820万人死亡中发挥一定作用，高于471万。。
公共帐户委员会主席杰弗里·克利夫顿·布朗爵士说：“世界需要认真考虑抗菌抵抗的问题，英国政府必须以身作则。。
“虽然英国一直在雄心勃勃地试图解决这个问题，但到目前为止的进步是有限的，公众意识较低。在Covid-19的阴影中，这种沉默的大流行应受到保护公共卫生和NHS的同等关注。
“除非实现抗菌素抗性的传播的可衡量变化，否则我们所知道的对人类生活和社会仍然存在严重威胁。” 
卫生与社会护理部表示，它认识到AMR是“严重的全球威胁”，并有针对它的计划。
“我们取得了重要的进步，包括减少肉类中的抗生素使用，并开创世界优先订阅模型，以激励新疗法的发展。”  ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/26/uk-falling-short-in-fight-against-rise-of-superbugs-resistant-to-antibiotics</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度电影连锁店由电影制片人起诉，超过漫长的影片广告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/india-pvr-inox-cinema-chain-fine-preview-ads</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T05：13：18Z    一个人在印度阿姆利则的封闭的PVR电影院前行走，&lt; /div&gt; 对于某些人来说，电影开始之前的广告是去电影院旅行的祸根；对于其他人，当您站在爆米花队列中时，它们是一个有用的缓冲区。
但对于印度的一个人来说，电影广告的漫长马拉松令人发指，以至于他把事情带到了法院 - 赢得了
 Abhishek先生，来自班加罗尔南部城市的30岁男子，去年12月与朋友一起去了电影院，观看战时戏剧Sam Bahadur。
但是，虽然他预定的门票是4.05pm，但他不得不坐下25分钟的广告，以获取即将发行的功能和商业物品，例如家庭用品，手机和汽车，然后才真正开始。
计划在电影后直接上班后，阿比舍克先生对他的生活造成了昂贵的破坏感到愤怒。他针对印度最大的电影多重链PVR Inox提起诉讼，指出：“投诉人无法参加计划当天计划的其他安排和任命，并且面临无法以金钱为赔偿的损失。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;

 相关： &#39;我为您渴望&#39;：Badnam Basti的内部故事，印度的第一部酷儿电影 

该诉讼还指责多元电影院优先考虑广告收入超过客户，并迫使他们违背自己的意愿进行广告。
在2月份的一项裁决中，消费者法院对Abhishek MR的案件非常同情，并下令电影院授予他50,000印度卢比（450英镑），因为他浪费了他的时间和5,000 INR（45英镑），以获得精神痛苦的痛苦（45英镑）作为涵盖他的法律支出。
“在新时代，时间被认为是金钱，每个人的时间都很宝贵，”法院裁决说。 “二十五至30分钟是在剧院闲置并观看不必要的广告的大量时间。时间紧迫的人没有时间浪费。” 
电影院已经为自己辩护，认为这是法律上要求展示公共服务公告的要求。但是，发现在电影商业之前显示的大多数广告。
电影在印度被视为广告广告的高效媒介，其广告领域的份额正在上升。与印度的西部电影院不同，在电影之前和在功能中间进行了15分钟的广告中期的广告。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/india-pvr-inox-cinema-chain-fine-preview-ads</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加利福尼亚海岸附近有2,000多个海豚狂热的“超级点”：“喜欢飞扬的眉毛”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/dolphin-superpod-california</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T02：06：13Z    在加利福尼亚海岸附近看到海豚的“超级豆荚”    超过2,000多个海豚聚集在加利福尼亚海岸，形成了一个“超级点”，在蒙特雷湾附近滑行并违反了透明的海蓝宝石水。 
超级植物包括北方右鲸鱼海豚和太平洋白面海豚，以及浅灰色的婴儿小牛。私人船旅游公司蒙特利湾鲸鱼手表的船长和摄像师埃文·布罗德斯基（Evan Brodsky）捕获了海豚的视频，他的公司在Facebook上分享了它，称奇观为“令人震惊”。
布罗德斯基（Brodsky）与私人鲸鱼旅游公司的调查团队一起在该地区进行研究。该公司最近还在同一地区发现了成千上万的Risso海豚。
“这样的超级豆荚很少见，尤其是北部右鲸鱼的海豚，”蒙特利湾鲸鱼手表在Facebook上写道，并指出冬天是观看该地区海豚的最佳时机。根据国家海洋和大气管理局（NOAA）的数据
它们是北太平洋地区唯一缺乏背鳍的海豚物种，众所周知是杂技游泳者，可以跳到水面20英尺以上。
“它们都很顺利，”布罗德斯基告诉美联社。 “当他们跳跃时，它们看起来像眉毛。” 
他和他的船员被视线所吸引，他说：“我们非常兴奋，很难感动我们的情绪。我们从耳朵到耳朵都有最大的笑容。” 
海豚可能会聚集以抵御捕食者或喂食。 “在豆荚中，他们玩耍，保姆，互相提醒诸如掠食者，练习求爱和狩猎之类的危险。”  
旧金山南部的蒙特利湾是海洋野生动物爱好者的目的地。海湾是从北部的马林县到南部的坎布里亚的国家海洋保护区的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/dolphin-superpod-california</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府承认，作为成年人走私者，可能被错误地拘留了220名儿童。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/26/australia-government-indonesian-children-wrongly-jailed-people-smuggling-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/26/australia-government-indonesian-children-wrongly-jailed-people-smuggling-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MH370：在11年后搜索失踪的马来西亚航空航班恢复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/mh370-search-resumes-malaysia-airlines-ocean-infinity</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/26/mh370-search-resumes-malaysia-airlines-ocean-infinity</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，Zelenskyy将于周五访问白宫签署矿产交易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-zelenskyy-ukraine-minerals-deal</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-26T00：00：47Z    男人互相看着 唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）可能会在周五访问白宫，签署a 稀土矿物”交易支付美国军事援助以防御俄罗斯的全面入侵。
宣布是在美国与乌克兰之间进行紧张谈判的日子，Zelenskyy声称美国正在迫使他签署价值超过500亿美元的交易，这将迫使乌克兰人的“十世代”偿还。
媒体在周二晚些时候报告说，已经达成了协议的条款。

 相关： 白宫将决定哪些新闻媒体涵盖特朗普 

“我听说他是星期五来的，”特朗普在椭圆形办公室告诉记者。 “如果他愿意，当然可以。” 
根据《金融时报》，首先报道了这笔交易据报道，这笔交易不包括对利用资源的潜在收入的繁重要求，其中包括稀土金属和乌克兰石油和天然气资源。
这笔交易的框架包括一项基金的共同所有权，以开发乌克兰的矿产资源，并为已经有助于国家预算做出贡献的那些资源提供某些警告。
这比华盛顿提出的原始交易对乌克兰更有利，但没有提及基辅希望在交易中获得的长期安全保证。
该交易的某些细节尚不清楚，包括美国在新基金中的所有权。
询问乌克兰将在交易中收到什么，特朗普说：“ 350亿美元，军事设备和战斗权。” 
“我们几乎已经在地球上和其他各种事情上谈判了我们的交易，”特朗普补充说。 “我们将寻找……乌克兰的一般安全稍后。我认为这不会是一个问题。有很多人想这样做，我与俄罗斯谈论了这件事。他们似乎没有问题。所以我认为他们知道他们不会回去。一旦我们这样做，他们就不会回去。” 
美国和乌克兰政府都没有立即回应《卫报》就是否已达成协议的置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-zelenskyy-ukraine-minerals-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国暂停向卢旺达的援助，以支持刚果民主共和国叛军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/25/uk-suspends-aid-to-rwanda-over-alleged-support-for-drc-rebels</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-25T23：06：38Z     一名军队疲劳的男子举起一支步枪，看到了一个拥挤的开放式敞开的货车，里面装满了深蓝色跳跃西装 英国政府宣布将停止参加卢旺达政府主办的活动，并暂停援助刚果民主共和国（DRC）的基加利支持叛军的进步前往东非国家。
英国还威胁着对卢旺达的制裁，卢旺达支持M23叛军集团。

 相关：  

小组的 Goma和Bukavu 最近几周，它为控制DRC矿产丰富的东部地区而战，联合国专家声称叛军也得到了约4,000名卢旺达军队的支持。
周二，英国的外国，英联邦和发展办公室（FCDO）表示，它将限制与基加利政府与叛军进攻的联系。
“英国呼吁立即停止敌对行动，人道主义的访问，尊重国际人道主义法，有意义的与非洲领导的和平进程的参与以及所有卢旺达国防军退出刚果领土，”政府部门说。 
英国政府将“停止在卢旺达政府主持的活动中高级出席”，并将对卢旺达“最贫穷，最脆弱”以外的所有人暂停经济援助，并限制贸易促进活动。 /p&gt;
FCDO表示，卢旺达国防军的出口许可正在审查，并为其士兵的培训被暂停。。
英国还警告说，它可能“与合作伙伴以潜在的新制裁指定为协调”。
该声明补充说：“卢旺达可能有安全问题，但军事解决这些问题是不可接受的。只能为这场冲突提供政治解决方案。我们鼓励刚果民主共和国作为包容性对话的一部分与M23互动。
“我们将继续审查政策。” 
上周，政府召集卢旺达在英国高级专员约翰斯顿·布林格（Johnston Busingye），以引起对冲突的担忧。
自1994年在邻近卢旺达的图西斯（Tutsis）种族灭绝以来，东部刚果民主共和国一直是敌对行动的反复爆发地点，当时许多胡图族逃到了戈马和布卡夫附近的地区。。
卢旺达指责刚果政府将一些负责种族灭绝的胡特人纳入其武装部队，政府否认这一点。
 M23声称，它正在努力保护东部刚果民主共和国的图西斯免受歧视，一些分析师表明该集团打算在刚果首都金沙萨夺取权力。。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/25/uk-suspends-aid-to-rwanda-over-alleged-support-for-drc-rebels</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驱逐首席执行官后，韦斯街（Wes）在NHS英格兰（NHS England）占有数千个工作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/25/wes-streeting-to-axe-thousands-of-jobs-at-nhs-england-after-ousting-of-chief-executive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/25/wes-streeting-to-axe-thousands-of-jobs-at-nhs-england-after-ousting-of-chief-executive</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官阻止特朗普暂停难民安置计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-refugee-resettlement-program</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-25T21：47：45Z    人们抗议计划的特朗普政府在2019年在国会大厦面前削减了美国难民安置计划。 一名联邦法官在裁定裁定唐纳德·特朗普在裁定裁定美国难民招生系统的企图中阻止了唐纳德·特朗普的企图移动超出了他的力量。
来自美国地方法院法官贾马尔·怀特海德（Jamal Whitehead）的裁决说，特朗普在就职典礼当天发表的影响难民招生的行政命令，属于国会权力的非法篡夺。  
“总统有实质性的酌处权……暂停难民的招生。但怀特黑德告诉西雅图的一家法院就作出判决。
这项裁决是为了回应主要难民援助组织提起的诉讼，他们辩称，特朗普的命令违反了国会行为为吸收难民进入美国的制度，同时阻碍了他们在美国已经帮助已经在美国的难民的能力。 
怀特黑德同意它代表了“国会意志的有效无效”。
该裁决是特朗普关于移民议程的重大挫折 - 他在法律上终止了约50万海地人的受保护地位，并驱逐了无证件的移民。 
司法部律师八月弗朗特杰（August Flentje）告诉法官，政府可能会考虑提起紧急上诉。
特朗普的行政命令表示，难民计划（一种向美国的法律移民形式形式）将被暂停，因为城市和社区已被“创纪录的移民水平”征税，并且没有能力“吸收大量移民，尤其是难民”。
联邦难民体系已经建立了数十年，并帮助逃避战争，自然灾害或迫害的人们。尽管双方长期支持接受彻底审查的难民，但该计划在近年来已被政治化。
特朗普在第一次担任总统期间暂时停止了它，然后大大降低了每年可以进入美国的难民的数量。
挑战他最新命令的团体包括代表教会世界服务部门，犹太难民安置机构HIAS，路德教会社区服务西北地区以及个人难民和家人的国际难民援助项目。他们说，它有几个限制了他们为难民提供关键服务的能力，包括已经在美国的难民。。
一些以前已被批准的难民在短时间内取消了旅行，而等待几年团聚的家庭必须保持分开。。
上周，华盛顿特区的一名联邦法官拒绝在美国天主教主教会议提起的类似诉讼中立即阻止特朗普政府的行动。该案件在星期五另一个听证会。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-refugee-resettlement-program</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未知疾病在刚果民主西北杀死50多人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/25/unknown-illness-kills-in-north-west-drc</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-25T22：00：12Z    在WHO徽标面前，一小瓶透明的液体带有注射器。 最初在三个孩子中发现的一个未知疾病，他们在三个孩子中发现了一只蝙蝠，他们在民主共和国杀死了50多人据卫生工作者称
截至2月16日，世界卫生组织（WHO）在公告中说，埃奎尔省偏远村庄的两次爆发中发生了431起案件和53例死亡。
“案件在几天内迅速增加的爆发构成了巨大的公共卫生威胁。确切的原因仍然未知。
他指出，村庄的监视能力和健康基础设施有限。。
 2月13日从巴萨库苏卫生区的Bomate村庄据报道，较大的爆发已杀死419例案件中的45人。
症状发作之间的间隔（包括发烧，呕吐和内部出血）在大多数情况下是48小时，“这是真正令人担忧的，”区域监测Bikoro医院的Serge Ngalebato说。中心。
来自13例的样本对埃博拉病毒和马堡进行了阴性测试，但谁说健康团队正在当地调查其他潜在原因，包括疟疾，食物中毒，伤寒，脑膜炎或其他病毒性出血。。。
 1月21日，博洛科村（Boloko Village）报告了一次较早的爆发，涉及12例案件中的8例死亡。
当月早些时候，该村庄的五岁儿童中，这次爆发可追溯到三例死亡。包括发烧和疲劳在内的症状发展为流鼻血和呕吐的血出血体征。
报告表明，孩子们在生病之前已经吃了一只死球。
其他情况是在Boloko和附近的Dondo Village中发现的，所有症状都具有类似的症状。
谁说两个案件群之间没有建立任何链接。
“我们正在研究它是另一种感染还是它是某种有毒药物。我们必须看看可以做什么，以及在什么时候可以支持的时候。”
 12月在DRC中报告的未知原因爆发为 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/25/unknown-illness-kills-in-north-west-drc</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-iron-golden-dome</link>
      <description><![CDATA[  2025-02-25T21：08：08Z     一连串的光线进入夜空  唐纳德·特朗普&#39; -Actions/2025/01/America for America for America/“ the-riond-dome-for-for-America/“据报道，已更名为美国的黄金圆顶。
在周四出版的视频金穹顶或铁穹顶”。根据军事新闻网站防御一个。
太空部队的发言人没有回应有关可能更改的监护人查询。
新名称的想法是由美国太空部队组成的一组技术专家，以确定哪些程序可以帮助建立该计划。

 相关： 超过20 Musk员工辞去了Doge的“拆除公共服务”  

由特朗普于1月27日签署的《美国行政命令》的熨斗 - 或现在是金色的圆顶，是Hegseth提交一项全面计划的指令。
特朗普以其对事物的重命名而闻名，包括墨西哥湾，现在在美国正式闻名为美国海湾，以及对金色和豪华装饰的味道，例如经常装饰他的公寓和建筑物，例如纽约的特朗普大厦。
防御系统重点关注空间传感器和拦截器的概念。埃隆·马斯克（Elon Musk）拥有的SpaceX是目前在此类设备市场上占主导地位的公司，这导致担心该项目是Musk从联邦计划中赚钱的另一种方式。
一名高级太空部队官员周一告诉记者，团队将在“几周内”完成计划。
上个月，宣布，太空部队下的一个分支机构正在获取新卫星为了创建导弹跟踪网络地球轨道内的传感器。该网络将是圆顶系统的一部分。
特朗普的行政命令辩称，美国需要以空间为中心的防御导弹威胁，但许多批评家质疑此类项目的技术和财务可行性。
美国圆顶的名称和概念暗示了以色列的铁穹顶，这是一种防御系统，旨在反对短距离火箭和导弹。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/25/trump-iron-golden-dome</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>