<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 21:12:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的传记片《学徒》将他描述为强奸犯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/20/donald-trump-biopic-the-apprentice-ali-abbasi-cannes</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T17:22:59Z杰里米·斯特朗在《学徒》中饰演罗伊·科恩（左）和塞巴斯蒂安·斯坦饰演唐纳德·特朗普.唐纳德·特朗普在一部新的传记片《学徒》中被描绘成一名强奸犯，他袭击了他的第一任妻子伊万娜，该片于周一在今年的戛纳电影节竞赛单元进行了全球首映。该剧由伊朗裔丹麦电影制片人阿里·阿巴西 (Ali Abbasi) 执导，虚构地讲述了 1989 年发生的一起事件，该事件此前在这对夫妇的离婚诉讼中详细描述过。
&lt;旁白&gt;
 相关：《学徒》评论——笨蛋唐纳德·特朗普早年的卡通版

这一场景发生在《学徒》接近尾声时，描绘了特朗普在伊万娜贬低他的外貌后做出的愤怒反应。 “你的脸像个该死的橙子，”她告诉他。 “你变胖了，你变丑了，你还秃头了。”然后，这位未来的总统将他的妻子强迫倒在地板上并强奸了她。 “我找到你的G点了吗？”他在影片中问道。
在 1990 年的离婚证词中，伊万娜·特朗普 (Ivana Trump) 描述了一次类似的袭击事件，她说这发生在她丈夫的头皮缩小手术后不久。她声称特朗普将她推倒在地，并拔下了她的一把头发。伊万娜最初将随后发生的事情描述为强奸，但后来又反悔了。在 1993 年的一份声明中，她说：“1989 年，有一次，特朗普先生和我有过婚姻关系，他对我的表现与我们婚姻期间非常不同。作为一名女性，我感到受到了侵犯……我将其称为强奸，但我不希望我的话被从字面或犯罪意义上解释。”
在这对夫妇的离婚诉讼中，特朗普驳回了妻子对事件的说法，称其“显然是错误的”。
《学徒》由畅销非小说作家加布里埃尔·谢尔曼编剧，罗马尼亚出生的演员塞巴斯蒂安·斯坦饰演特朗普，玛丽亚·巴卡洛娃饰演伊万娜，而《继承之战》主演杰里米·斯特朗则饰演粗暴的纽约律师罗伊·科恩。这部电影是一部扭曲的成人礼剧，讲述了科恩向年轻的特朗普传授美国商业黑暗艺术的故事。科恩告诉特朗普，关键规则之一是：“不承认任何事情，否认一切。”
《学徒》正在角逐戛纳金棕榈奖。然而，虽然加拿大、丹麦和爱尔兰支持的产品已销往许多外国地区，但据报道尚未与美国达成分销协议。据称，这部电影还面临与亿万富翁特朗普捐助者丹·斯奈德有关的律师的法律挑战。 综艺杂志报道斯奈德投资《学徒》相信这会为特朗普描绘出一个积极的形象，有传言称他在观看电影的粗剪后感到愤怒。
自 20 世纪 70 年代以来，至少有 25 名女性指控特朗普有不当性行为，但特朗普否认了这一点。去年，这位前总统被发现对 20 世纪 90 年代中期作家 E Jean Carroll 的性虐待负有责任，并被责令支付 8330 万美元的赔偿金。他从未被指控或被判犯有强奸罪。
伊万娜·特朗普（小唐纳德·特朗普、伊万卡·特朗普和埃里克·特朗普的母亲）于 2022 年 7 月从曼哈顿家中的楼梯上摔下来身亡。她的尸体被埋葬在新泽西州贝德明斯特的特朗普国家高尔夫俱乐部的场地上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/may/20/donald-trump-biopic-the-apprentice-ali-abbasi-cannes</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家表示，世界尚未为人工智能的突破做好准备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/20/world-is-ill-prepared-for-breakthroughs-in-ai-say-experts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/20/world-is-ill-prepared-for-breakthroughs-in-ai-say-experts</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称国际刑事法院检察官逮捕以色列官员的要求“令人愤慨” - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/20/biden-trump-democrats-immigration-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T17:21:16Z5 月 19 日，美国总统乔·拜登在底特律举行的一次活动上。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/20/biden-trump-democrats-immigration-latest</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维尔·米莱称西班牙首相妻子“腐败”，外交争端进一步加深</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/diplomatic-row-deepens-after-javier-milei-calls-wife-of-spanish-pm-corrupt</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T16:32:42Z哈维尔·米莱西班牙政府已召回驻布宜诺斯艾利斯大使，并再次呼吁阿根廷民粹主义总统哈维尔·米莱道歉，此前他重新开启了一场不断恶化的外交争端，暗示阿根廷政府西班牙首相的妻子“腐败”。
米莱自称是“无政府资本主义者”，是社会主义的死敌。周日，他在马德里国际极右翼领导人峰会上发表演讲，再次指控佩德罗·桑切斯的妻子贝戈尼亚·戈麦斯参与了腐败和权钱交易，此举激怒了西班牙中左翼政府。
桑切斯称，这些指控是他的政治和媒体敌人对他及其家人进行的毫无根据的诽谤运动的一部分。
他还表示，人身攻击的猛烈程度让他感到压力很大。 4 月底，桑切斯花了五天时间权衡自己的政治前途最终决定留任。
米莱在周日的演讲中抓住了最近发生的事件，再次抨击了他所认为的社会主义的弊端。
“全球精英不明白实施社会主义思想会带来多大的破坏性，因为他们离这一切太远了，”他说。“他们不知道社会主义能产生什么样的社会和国家，什么样的人会执掌权力，以及它会带来多大的滥用。即使有一个腐败的妻子，他也会自甘堕落，需要五天时间考虑。”
西班牙政府将米莱的言论描述为前所未有的“对我们的民主、我们的制度和西班牙本身的正面攻击”。几个小时后，西班牙政府作出回应，宣布将召回驻布宜诺斯艾利斯大使。
西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔巴雷斯周日下午表示，政府希望米莱公开道歉。“如果不道歉，我们将采取一切必要行动捍卫我们的主权和尊严，”他说。
阿尔巴雷斯周一再次呼吁，称他将召见阿根廷大使，要求其作出解释和道歉。他还表示，不排除与这个南美国家断绝外交关系的可能性。
“我们显然不想采取这些措施，但如果没有公开道歉，我们就会这么做，”他说。
桑切斯本人周一就此发表评论，他指出，虽然“西班牙和阿根廷是两个相亲相爱、相互尊重的兄弟国家”，但政府之间的尊重——即使是政治派别截然不同的政府——是“不可谈判的”。
米莱政府对西班牙的请求置之不理。阿根廷总统发言人曼努埃尔·阿多尼 (Manuel Adorni) 表示，当前的外交不愉快在三周前爆发，当时桑切斯最直言不讳的部长暗示米莱在媒体上的古怪表现可能是由于“服用药物”。
“这一切都始于 5 月 3 日，当时西班牙政府的一位部长指责阿根廷总统服用药物，”阿多尼周一表示。“从那时起，其他部长——以及桑切斯本人——就不断攻击他，说 [米莱] 是法西斯分子、仇恨者、否认者和坏人——我可以继续说下去。”
他补充说：“有些人要求道歉。不会有任何道歉，因为没有什么可道歉的。事实上，我们敦促西班牙政府向我们道歉。”
米莱一如既往地更直接。周一早上，他在 X 上发布了一张狮子在阿根廷国旗前咆哮的照片。图片说明写道：“大家好！狮子回来了，乘着社会主义眼泪的浪潮冲浪。自由万岁，该死的！”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/diplomatic-row-deepens-after-javier-milei-calls-wife-of-spanish-pm-corrupt</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔曼·拉什迪表示，今天成立的巴勒斯坦国将“像塔利班”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/article/2024/may/20/salman-rushdie-says-a-palestinian-state-formed-today-would-be-taliban-like</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T16:12:22Z萨尔曼·拉什迪。萨尔曼·拉什迪曾表示，该阵型“现在”建立一个巴勒斯坦国将意味着一个“类似塔利班的国家”的建立。
在评论美国校园抗议者呼吁建立一个自由的巴勒斯坦时，作者表示，虽然他“一生中的大部分时间都在主张建立巴勒斯坦国——可能是从 20 世纪 80 年代开始——现在，如果有一个巴勒斯坦国，它将由哈马斯管理，这将使其成为一个类似塔利班的国家，并且它将成为伊朗的附庸国”。
“这就是西方左翼进步运动想要创造的吗？在中东紧邻以色列的地方出现另一个塔利班、另一个类似阿亚图拉的国家？”这位印度出生的英裔美国作家在德国广播公司柏林勃兰登堡广播电台运营的播客上说道，该播客周四发布。
“事实是，我认为现在任何人都必须对加沙发生的事情感到痛苦，因为无辜者死亡的数量如此之多。我只是希望一些抗议活动提及哈马斯。因为这就是事情的开始，而哈马斯是一个恐怖组织。对于年轻、进步的学生政治来说，支持法西斯恐怖组织是非常奇怪的。”
拉什迪表示，他在纽约大学任教，发生了“学生剧变”。他说，他对抗议活动有不同的看法——虽然学生有权示威，但也有必要确保其他学生不会因此感到不安全。他补充说，虽然向学生派出武装警察不是一个好主意，但占领和破坏建筑物也不是一个好主意。
&lt;旁白&gt;
 相关：萨尔曼·拉什迪：透过玻璃黑暗评论 - 令人痛心的第一人称持刀袭击事件

“我觉得没有发生太多深入的思考。人们对加沙的死亡有一种情绪反应，这是绝对正确的。但当它滑向反犹太主义，有时甚至实际支持哈马斯时，那就很成问题了。”
拉什迪出现在 Orte und Worte（“地点和词语”）播客中，讨论他最新的回忆录《Knife》，其中他讲述了 2022 年 8 月在纽约州舞台上遭受袭击后的康复情况，此时距离伊朗当时的袭击已经过去了 33 年。领导人阿亚图拉鲁霍拉·霍梅尼在被视为亵渎神明的《撒旦诗篇》出版后发布了一项追杀令，要求处死拉什迪。
以色列官方 X 帐户和以色列外交官 David Saranga 分享了拉什迪评论的视频片段。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/article/2024/may/20/salman-rushdie-says-a-palestinian-state-formed-today-would-be-taliban-like</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现老鹰改变飞行路线以避免乌克兰冲突</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/20/eagles-shifting-flight-paths-to-avoid-ukraine-conflict-scientists-find</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T15:48:13Z一只年轻的大斑雕有迁徙路线的雕研究人员发现，途经乌克兰的飞机已经改变了飞行路线，以避免受冲突影响的地区。
GPS 数据显示，大斑雕在入侵开始后不仅绕了很多弯路，而且还减少了休息和加油的时间，或者完全避免了进站。
研究小组表示，结果是脆弱的猛禽需要更长的时间才能到达繁殖地，并且可能花费更多的能量才能到达那里。
“这有点像你要跑马拉松，但没有喝水。最后，有人要求你多跑七八英里，”该研究的合著者、东安格利亚大学的查理·拉塞尔 (Charlie Russell) 说。
研究人员警告说，这种情况可能会延迟繁殖，因为鹰可能需要更长的时间来恢复，并影响幼鹰的生存机会，因为蛋孵化时猎物可能会减少。
Russell 和同事在《当代生物学》杂志上撰文，报告了他们如何分析所采取的迁徙路线2022 年 3 月和 4 月，就在俄罗斯入侵乌克兰开始几周后，19 只大斑点鹰飞过乌克兰飞往白俄罗斯南部的繁殖地。雌性从希腊的越冬地迁徙，而雄性则从东非的地点迁徙。
研究人员将这些路径与 2018 年至 2021 年记录的 20 只鸟类的 65 次迁徙进行了比较。
研究结果表明，老鹰在入侵后平均多飞了 53 英里（85 公里）。 Russell 说，一只老鹰将其航线延长了 155 英里。
冲突开始后，旅程平均花费了 55 个小时，雄性的飞行速度比冲突开始前要低。
虽然 90% 的鹰在冲突前曾在乌克兰停留，但只有 32% 在入侵后这样做，甚至完全避开了一些地点。
该团队表示，与直接路径的最大偏差发生在军事活动较多的地方。然而，拉塞尔说，老鹰受到影响的程度似乎各不相同。
事实上，尽管战斗激烈，一只绰号为“博罗维茨”的鹰仍继续飞越基辅，而另一只名为“德尼萨”的鹰则在距离城市郊区爆炸和战斗不到一公里的地方改变了航线。
拉塞尔补充说，这些弯路似乎是为了应对零星事件而临时做出的。
“鸟类并不是每天早上都会查看新闻来确定它们在迁徙过程中应该或不应该飞到哪里，”他说。
拉塞尔表示，鉴于一些鹰在繁殖期间也可能面临此类压力，因此结果可能低估了冲突的影响。
“目前，我们能做的不多，但重要的是我们要了解这些种群所承受的压力，这样在冲突后的情况下，我们不仅可以帮助支持更多的斑雕种群，还可以帮助它们会恢复，但生态系统作为一个整体会恢复，”他补充道。
拉夫堡大学哲学家乔什·米尔伯恩博士的研究探讨了有关动物和战争的伦理问题，他表示，这项研究扩展了已知的冲突对乌克兰驯养和圈养野生动物的负面影响。
“在极少数情况下，野生动物可以从人类冲突中受益，”他说。 “但这项研究的结果与我们从之前针对其他战区的研究中了解到的情况相呼应：战争对野生动物产生了压倒性的负面影响——无论是在保护目标方面还是在个体动物的痛苦方面。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/may/20/eagles-shifting-flight-paths-to-avoid-ukraine-conflict-scientists-find</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回被关押在关塔那摩的加拿大人的上诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/20/supreme-court-guantanamo-appeal-rejected</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T15:29:58Z微笑的男人美国最高法院驳回上诉由一名加拿大出生的前关塔那摩被拘留者所写，他试图抹去自己的战争罪定罪，包括在阿富汗杀害一名美国士兵。
奥马尔·卡德尔 (Omar Khadr) 15 岁时，在阿富汗一处疑似基地组织营地发生交火后被美军抓获，导致一名美国特种部队医务人员死亡。美国陆军中士克里斯托弗·斯佩尔。卡德尔涉嫌投掷手榴弹杀死了斯佩尔，他被带到关塔那摩，最终被军事委员会指控犯有战争罪。
2010 年，当他承认谋杀等指控时，他放弃了上诉权利。但他的律师辩称，随后的裁决华盛顿特区的联邦上诉法院质疑卡德尔是否可以首先被指控犯有这些罪行。
一个意见分歧的三名法官小组裁定，尽管有上诉裁决，卡德尔还是放弃了上诉权利。
法官布雷特·卡瓦诺（Brett Kavanaugh）和科坦吉·布朗·杰克逊（Ketanji Brown Jackson）没有参加最高法院对卡德尔上诉的审议，因为他们在担任上诉法院法官期间曾处理过此案。杰克逊解释了她回避周一命令的原因；卡瓦诺没有。
&lt;旁白&gt;
 相关：奥马尔·卡德尔：关塔那摩事件之后，“自由比我想象的要好得多”

卡德尔被判处八年监禁，加上他已经被监禁的时间，其中包括在古巴关塔那摩湾美国海军基地的几年时间。但他于 2015 年 5 月被释放，等待认罪上诉。
一名加拿大法官于 2019 年裁定，他的战争罪刑期已届满。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/20/supreme-court-guantanamo-appeal-rejected</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地中海移民船灾难：律师称受审男子是“替罪羊”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/mediterranean-migrant-boat-disaster-men-on-trial-are-scapegoats-say-lawyers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/mediterranean-migrant-boat-disaster-men-on-trial-are-scapegoats-say-lawyers</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们有能量”：爱尔兰儿童说唱视频走红</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/the-spark-irish-childrens-rap-video-goes-viral</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T13:22:44Z视频的屏幕截图显示了孩子们欢笑和跳舞的头肩特写视图，前面有几个女孩，其中一个手臂高举在空中；它们在粉色和紫色灯光的照射下这首歌被称为“The Spark”，已被宣布为夏季之歌 - 在爱尔兰的一群孩子中引起了轰动 谁在一天内拍摄了该视频。
自 5 月 15 日发行以来，这首歌已获得 860 万次观看，被誉为具有感染力的鼓与贝斯节奏杰作。
“反响非常惊人，”制片人加里·麦卡锡周一表示。 “孩子们的活力和积极性激励了人们。这真是一首朗朗上口的歌。”
The Spark 是由 Rhyme Island 在预算有限的情况下创建的，Rhyme Island 是一个青年说唱项目，总部位于 Kabin Studio（一家非盈利组织）科克郊区诺克纳希尼 (Knocknaheeny) 与创意爱尔兰合作，这是一项政府倡议，为年度庆祝活动 Cruinniú na nÓg 提供资金年轻的创造力。
这首歌的主角是来自附近地区的约 30 名 9 至 12 岁的儿童，以及一群住在克莱尔郡利敦瓦纳难民营中的孩子。
在超过两个半分钟的高辛烷值时间里，他们跳舞、跑步和说唱。 “你觉得你能阻止我们做的事吗？”开头歌词问道。 “我对此表示怀疑，”表演者宣称。 “我们有能量，我们会告诉你一切。我寻找我的火花并找到了。”
&lt;图&gt;
 

这首歌是Cruinniú na nÓg（青春聚会）的赞歌，该聚会将举办数百场免费创意活动爱尔兰各地的儿童和青少年。该倡议于 2018 年启动，今年将于 6 月 15 日举行。
自从国家广播公司 RTÉ 发布这段视频后，它就在互联网上引起了轰动。 “音乐迷们，我们为你们准备了一首全新的、极具感染力的波普音乐吗？” 美国国家公共广播电台说道。美国新闻《爱尔兰中央》爱尔兰中央表示，“有望成为夏季歌曲”网站。
38 岁的创意总监麦卡锡 (McCarthy) 使用 GMC 这个名字，他说，这首歌的想法始于 3 月份 Kabin Studio 每周一次的研讨会上。 “我们希望与一些乐观的东西合作，并制作鼓和贝斯曲目。我们找到了节奏并开始提出圣歌和合唱的想法。”
麦卡锡说，孩子们在复活节营期间创作了副歌和第一节主歌，之后导师将这些材料带到利敦瓦纳的直接供应（寻求庇护者的住宿和支持）难民中心，在那里有更多的孩子帮助完成。 
随后，两个小组联手在科克市中心的 Kabin Studio（202 巴士顶部）拍摄视频。肖恩·唐尼 (Seán Downey) 是一位化名为 SwanIGuess 的导师，他拍摄并剪辑了该视频。
“我们做事很快。我们一直在这样做——每周都有新歌。这只是碰巧走得更远了一点，”麦卡锡说。他说，这不是一个商业项目。 “我们不想靠它赚钱。如果它确实赚钱，我们希望它能够直接提供支持 Kabin Studio 和孩子们。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/the-spark-irish-childrens-rap-video-goes-viral</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院检察官因战争罪寻求对以色列总理和哈马斯官员的逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/20/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-israeli-pm-netanyahu-hamas-officials-war-crimes</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T12:26:53Z本杰明·内塔尼亚胡和约夫·加兰特坐在背景中，背景是以色列国旗&lt;国际刑事法院首席检察官表示，他正在寻求以战争罪和反人类罪对哈马斯和以色列高级官员发出逮捕令，其中包括以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特。
卡里姆·汗表示，他的办公室已向世界法院预审分庭申请对双方军事和政治领导人发出逮捕令，罪名是哈马斯 10 月 7 日袭击和随后的加沙战争期间犯下的罪行。
他点名了加沙地带哈马斯首领叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 和其军事部门指挥官穆罕默德·戴夫 (Mohammed Deif)（被认为是 10 月 7 日袭击的策划者），以及该组织政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh)。总部设在卡塔尔的调查局因灭绝、谋杀、劫持人质、强奸、性侵犯和酷刑罪被通缉。
“10 月 7 日，世界震惊了，当时人们被从家中、不同基布兹的卧室中强行带走……人们遭受了巨大痛苦，”汗周一告诉 CNN。 “我们有各种证据来支持我们向法官提交的申请。”
内塔尼亚胡和加兰特被指控以灭绝、造成饥饿作为战争手段、拒绝提供人道主义救援物资以及故意针对平民。
“这些行为需要追究责任，”汗的办公室在一份声明中表示。
国际刑事法院此前曾对俄罗斯总统普京、利比亚卡扎菲和乌干达军阀约瑟夫·科尼发出过逮捕令，但此前从未向任何“西式”民主国家的领导人发出过逮捕令。
国际刑事法院于 2021 年决定，它有权调查以色列和巴勒斯坦派别在可追溯至 2014 年的事件中犯下的暴力和战争罪行，尽管以色列不是法院成员，也不承认其权威。
汗于 10 月底访问了进入加沙的拉法边境口岸的埃及一侧，并于 12 月访问了以色列和约旦河西岸，并明确表示他的调查将包括 10 月 7 日及其后果。
以色列当权者和许多公众长期以来一直认为联合国和相关机构对犹太国家存在偏见。
本月早些时候，内塔尼亚胡似乎对国际刑事法院起诉的前景感到公开恐慌，据报道，他呼吁他的盟友美国总统乔·拜登干预任何针对以色列的潜在法律行动。
任何国际刑事法院的逮捕令都可能使以色列官员面临在其他国家被捕的风险，进一步加深该国因其在加沙战争中的行为而日益受到的国际孤立。据巴勒斯坦卫生部称，10 月 7 日约有 1,200 人（其中大部分是平民）被杀，加沙战争中约有 35,000 人被杀，该部门不区分平民和战斗人员的死亡。
以色列还在国际法院面临南非指控以色列种族灭绝的案件。以色列否认这些指控。
检察官必须向由三名法官组成的预审小组请求授权令，该小组平均需要两个月的时间来考虑证据并确定诉讼程序是否可以继续进行。
前军事首长、与内塔尼亚胡和加兰特一起组成以色列战时内阁的本尼·甘茨批评了汗的声明，称以色列以“最严格的”道德准则进行战斗，并拥有强大的司法机构，能够进行自我调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/article/2024/may/20/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-israeli-pm-netanyahu-hamas-officials-war-crimes</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费审判：迈克尔科恩预计将回到法庭作最后一天的证词 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/20/donald-trump-hush-money-trial-michael-cohen-testimony-live</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T12:13:49Z迈克尔·科恩周一启程回家，在唐纳德·特朗普封口费审判中作证。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/20/donald-trump-hush-money-trial-michael-cohen-testimony-live</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统易卜拉欣·莱西在直升机失事中丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/iran-president-ebrahim-raisi-dead-helicopter-crash-mountains-azerbaijan-border-foreign-minister-hossein-amir-abdollahian</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/iran-president-ebrahim-raisi-dead-helicopter-crash-mountains-azerbaijan-border-foreign-minister-hossein-amir-abdollahian</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安阿桑奇在反对引渡到美国的案件中赢得高等法院胜利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/may/20/julian-assange-wins-high-court-victory-in-case-against-extradition-to-us</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T11:44:19Z朱利安·阿桑奇举起拳头。朱利安·阿桑奇获胜在伦敦高等法院法官准许他上诉后，他在持续不断的反对英国引渡的斗争中取得了胜利。
两名法官推迟审理 今年 3 月，阿桑奇试图避免因与发布数千份机密和外交文件有关的间谍罪而在美国受到起诉，该决定是否可以将其案件提交另一次上诉听证会。
只有在拜登政府无法向法院提供适当保证“申请人[阿桑奇]被允许依赖第一修正案，申请人在审判中不会受到偏见，包括判决，由于他的国籍，他享有与美国公民相同的第一修正案[言论自由]保护，并且不判处死刑”。
周一的法律争论集中在阿桑奇是否会获得第一修正案保护的问题。阿桑奇的团队没有对有关死刑的保证提出质疑，并承认这是“明确的行政承诺”。
阿桑奇因 15 年前在其网站上发布大量美国机密文件而被指控 17 项间谍罪和一项滥用计算机罪，最高可判处 175 年监禁。
美国检察官指控，52 岁的阿桑奇鼓励并帮助美国陆军情报分析员切尔西·曼宁窃取维基解密公布的外交电报和军事文件，将生命置于危险之中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/may/20/julian-assange-wins-high-court-victory-in-case-against-extradition-to-us</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NAO 表示，英国脱欧后边境检查预计将花费 47 亿英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/20/britain-brexit-border-checks-eu-cost-uk-firms-470m-a-year-says-watchdog</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/20/britain-brexit-border-checks-eu-cost-uk-firms-470m-a-year-says-watchdog</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疏散航班无法接载因骚乱而滞留在新喀里多尼亚的游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/new-caledonia-protests-evacuation-flights-australian-nz-tourists-noumea-stranded-state-of-emergency</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/20/new-caledonia-protests-evacuation-flights-australian-nz-tourists-noumea-stranded-state-of-emergency</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 10:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>