<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《Hungry Eyes》和《All By Myself》歌手埃里克·卡门去世，享年 74 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/mar/12/eric-carmen-death-age-74-cause-the-raspberries-hungry-eyes-all-by-myself</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T03:18:28Z埃里克·卡门 (Eric Carmen)，覆盆子乐队主唱兼主唱，摄于 1975 年。他已经去世74 岁。埃里克·卡门 (Eric Carmen) 去世，享年 74 岁。埃里克·卡门 (Eric Carmen) 去世，享年 74 岁。埃里克·卡门 (Eric Carmen) 去世，享年 74 岁。
卡门的妻子艾米在他的官方网站上宣布了他的去世消息。没有给出死因。
“我们怀着巨大的悲伤分享埃里克·卡门去世的令人心碎的消息，”她写道。 “周末，我们可爱、充满爱心、才华横溢的埃里克在睡梦中去世了。几十年来，他的音乐感动了很多人，并将成为他永恒的遗产，这让他感到非常高兴。在我们哀悼我们的巨大损失时，请尊重家人的隐私。”
&lt;图&gt;
 

这位美国歌手是 70 年代和 80 年代几首热门歌曲的幕后黑手，从担任 Raspberry 乐队主唱开始，他创作或共同创作了他们的大部分歌曲，包括他们最热门的歌曲《Go All the Way》。这首歌被描述为具有谁人乐队的吉他即兴演奏和披头士乐队的歌声，其歌词具有暗示性，对于美国和英国的一些广播电台来说争议太大，因此被 BBC 禁止播放。 2014 年，这首歌被收录在第一部《银河护卫队》原声带中，人气飙升。
&lt;旁白&gt;
 相关：崇拜英雄：Raspberry——热爱 60 年代 Powerpop 的鼻祖

1975 年覆盆子乐队解散后，卡门开始了个人生涯，逐渐远离摇滚乐，转向力量民谣。他的前两首单曲于 1976 年大受欢迎：《All by Myself》（改编自谢尔盖·拉赫玛尼诺夫第二钢琴协奏曲）和《Never Gonna》 《再次坠入爱河》，改编自拉赫玛尼诺夫第二交响曲的一部分。
他的几首歌曲在被其他艺术家演唱后大受欢迎——席琳·迪翁 (Celine Dion) 于 1996 年翻唱了《All By Myself》，奥利维亚·牛顿·约翰 (Olivia Newton-John) 翻唱了他 1977 年的歌曲《She Did It》，肖恩·卡西迪 (Shaun Cassidy) 因卡门 (Carmen) 的歌曲《That&#39;s Rock and Roll》而大受欢迎.
&lt;图&gt;
 

卡门还因《辣身舞》原声带《Hungry Eyes》而大受欢迎，这使他在 1987 年重新登上音乐排行榜榜首，在公告牌百强单曲榜上排名第四。次年，他的钢琴流行音乐&lt; a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=fQlKa1IeZF8&quot;&gt;让我失去控制也取得了类似的成功，排名第三。
2000 年，Carmen 与 Ringo Starr 和全明星乐队一起巡演，并在 2004 年再次与 Raspberry 一起巡演，当时他们短暂重聚进行了一些现场表演，但 1980 年代之后，Carmen 的单曲再也没有登上排行榜。
他留下了妻子和两个孩子克莱顿和凯瑟琳。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/mar/12/eric-carmen-death-age-74-cause-the-raspberries-hungry-eyes-all-by-myself</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年奥斯卡：阿尔·帕西诺表示，他被告知不要提名最佳影片提名者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/12/al-pacino-oscars-2024-best-picture-nominees-winner-announcement-academy-awards</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/12/al-pacino-oscars-2024-best-picture-nominees-winner-announcement-academy-awards</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：满载200吨粮食的援助船从塞浦路斯起航前往加沙；胡塞武装将在斋月期间升级袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/12/middle-east-crisis-live-israel-gaza-houthis-ramadan-yemen-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T07:49:25Z救援船 Open Arms 从拉纳卡港出发。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/mar/12/middle-east-crisis-live-israel-gaza-houthis-ramadan-yemen-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库克船长最后一次航行中的炮弹被跳过</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/12/shells-from-captain-cooks-final-voyage-saved-from-skip</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T06:00:59Z展出的贝壳收藏国际重要的贝壳收藏贝壳，包括库克船长最后一次航行中的标本，在被认为被扔进料斗 40 年后被重新发现。
超过 200 个贝壳已归还给英国遗产，其中一些将于本周在诺森伯兰郡展出。
这是一个非凡的故事，也凸显了殖民主义、跨大西洋奴隶贸易以及人类对自然世界的影响。从本质上讲，它讲述了收集它们的女人布丽吉特·阿特金森 (Bridget Atkinson) 鲜为人知的故事。
“能够讲述一位杰出女性的故事真是太好了，”英国遗产东北部藏品策展人弗朗西斯·麦金托什 (Frances McIntosh) 说道。 “她不是公爵夫人，也不是伦敦上流社会的人，也没有被载入史册——但她是非凡的。”
阿特金森来自一个富裕的家庭，但很少离开坎布里亚郡的农场。她毕生的热情就是贝壳，她利用自己广泛的人脉网络从世界各地收集了大约 1,200 个贝壳。
虽然许多人收集它们是为了装饰，但阿特金森对它们的科学和地理感兴趣。这些贝壳在家族中传承下来，包括她的孙子约翰·克莱顿 (John Clayton)，他和 切斯特罗马堡垒在他的花园里，其藏品构成了英国遗产博物馆的基础。
20 世纪 30 年代，阿特金森的作品进入了现在的纽卡斯尔大学。然而，在 80 年代，他们在办公室搬迁时被赶了出来。
它们被认为永远丢失了 - 但事实证明，一位路过的讲师、海洋动物学家约翰·布坎南 (John Buchanan) 从料斗中找回了它们。他的家人在母亲去世后清理了房子，然后将它们捐赠给了英国遗产组织。
麦金托什回忆起布坎南家族发来的电子邮件。 “我简直不敢相信，”她说。 “我只是想，‘这太棒了’，但后来我想……‘我们要做什么？ …我是罗马考古学家！’”
壳牌专家帮助对这些藏品进行了鉴定和编目，其中包括库克第三次环球航行中的军械师乔治·迪克森 (George Dixon) 发送给阿特金森的标本，他死在沙滩上。
麦金托什表示，临时展示不会回避故事中更有问题的方面，包括库克航行的现实。
还有阿特金森写给儿子们的信，其中一些儿子继承了牙买加的甘蔗种植园，而另一些为东印度公司工作。阿特金森在信中要求她的孩子们尝试为她的收藏寻找特定的贝壳。有些可能含有生物，阿特金森的一项指示是“将其煮至红色”。
汤姆·怀特 (Tom White)，非自然历史博物馆的昆虫无脊椎动物一直在帮助该项目。他说这些收藏包含许多稀有物种，并将阿特金森描述为“已知最早从世界各地收集具有科学意义的贝壳收藏的女性之一”。
怀特说：“在 18 世纪贝壳收集黄金时代的英国，这些贝壳会受到极大的追捧，当时单个标本可以卖到数千英镑。”
麦金托什说，发现这些炮弹“不仅幸存下来，而且安全完好，这简直就是一个奇迹”。
阿特金森在很多方面都很令人着迷：她还写下了数百种治疗疾病的食谱和疗法，包括蠕虫、精神错乱和“疯狗”咬伤。遗憾的是，有一种疗法没有解决这一问题，那就是将大黄、鸦片酊和杜松子酒混合到一品脱牛奶中。鸦片酊是鸦片和酒精的混合物。
•收藏中的贝壳将于周三在切斯特罗马堡垒和博物馆展出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/mar/12/shells-from-captain-cooks-final-voyage-saved-from-skip</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毕加索博物馆将展出弗朗索瓦丝·吉洛（Françoise Gilot）的作品，他曾试图摧毁他的前伴侣</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/mar/12/picasso-museum-to-show-work-of-francoise-gilot-ex-partner-he-tried-to-destroy</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T05:00:59Z一名身穿蓝色夹克、黑发的女子站在一幅彩色画前当艺术家弗朗索瓦丝·吉洛 (Françoise Gilot) 在经历了一段漫长而动荡的关系后与巴勃罗·毕加索 (Pablo Picasso) 分手时，毕加索告诉她，如果没有他，她将一无所有，并开始毁掉她的职业生涯。
吉洛后来回忆起她的前情人如何告诉她：“你认为人们会对你感兴趣吗？他们永远不会，真的，只是为了自己……他们只会对一个与我的生活如此亲密的人产生一种好奇心。”
分手后，毕加索和他在法国艺术界和知识界有影响力的朋友对她发动了她所说的“战争”，最终迫使她离开法国并在美国定居，在那里她重建了自己的生活和事业，并继续绘画直到 2023 年去世，享年 101 岁。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  吉洛的画作《Magic Games》，1978 摄影：Bridgeman Images


然而，至少在法国，她的成功始终被这位被认为是 20 世纪最重要的艺术家之一的男人所掩盖。
现在，巴黎毕加索博物馆将尝试部分纠正这一错误，届时将开设其新的大师作品永久展览，其中包括吉洛作品的一个房间。
“她并没有被视为毕加索的缪斯或灵感来源。没有他为她拍的照片或照片；相反，它专注于弗朗索瓦·吉洛这位艺术家，”博物馆发言人说道。
“这是第一次这样做，并且引起了很大的兴趣。”
1943 年，纳粹占领最激烈的时期，吉洛在巴黎的一家咖啡馆遇见了毕加索。她 21 岁，他 61 岁。吉洛非常独立，她做了毕加索的其他许多女人都不敢做的事情：她离开了他，带走了他们的两个孩子，克劳德和帕洛玛。
毕加索毁掉了她的财产，包括马蒂斯写给她的信，要求路易丝·莱里斯画廊停止代理她，并坚持不再邀请她在著名的五月沙龙展出。
&lt;图&gt;
 法国对待吉洛的态度比毕加索做到了。虽然他发起了三项诉讼，阻止出版她 1964 年的传记《毕加索的一生》，但 80 名著名知识分子和艺术家在共产主义报纸《法国文学》上联署请愿书，要求查禁这本书。这本书售出了 100 万册，并被翻译成 16 种语言，但对她作品的回避被她描述为“民事死亡”。
翻修十年后，拥有世界上最大的毕加索作品收藏的毕加索博物馆在三层楼的 22 个房间中设立了一个新的永久展览，其中包括近 400 件绘画、雕塑、陶瓷、素描和版画。 
位于三楼 17 号房间的 Françoise Gilot 展览是临时的，但预计将在原地展出一年。
毕加索博物馆馆长塞西尔·德布雷 (Cécile Debray) 表示，吉洛“被赋予了作为艺术家应有的地位”。
Debray 补充道：“在法国，Françoise Gilot 被称为毕加索的伴侣，而在她 1970 年后居住的美国，她被认为是一位艺术家和画家，所以我们这里有一个房间展示她的画作。”
毕加索博物馆馆长乔安妮·斯雷奇 (Joanne Snrech) 表示，展示吉洛的画作非常重要，可以消除人们认为她“只是毕加索的伴侣”的想法。
“她本身就是一位艺术家，有着很长的职业生涯，在此期间她的作品不断发展。我们在这里展示的是她作品的多样性，”Snrech 说。
她补充道：“确实，在她关于毕加索的书出版后，法国艺术界的许多人都回避了她。我们认为重要的是不仅要展示她在毕加索生活中的地位，还要展示她不仅仅是他的伴侣。毕竟，一百多年里，她和他在一起的时间只有十年。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/mar/12/picasso-museum-to-show-work-of-francoise-gilot-ex-partner-he-tried-to-destroy</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公众对 LGBTQ+ 保护的支持率自 2015 年以来首次下降</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/us-public-support-lgbtq-protection-falls</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/us-public-support-lgbtq-protection-falls</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国医生罢工：政府暂停数千张医疗执照</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/south-korea-doctor-strike-government-suspends-medical-licenses</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T05:06:24Z韩国医生举行集会，举着标语牌“反对增加医学院” ” 在三月份的示威活动中韩国政府已开始采取措施暂停数千名医生罢工，人们越来越担心长达一个月的纠纷正在影响一线医疗保健服务。&lt; /p&gt;
据媒体报道，来自 100 家教学医院的近 12,000 名医生罢工导致手术取消、等待时间延长和治疗延误，包括寻求紧急护理的患者。
&lt;旁白&gt;
 相关：韩国医生罢工：首次发布“严重”公共卫生警报

卫生部表示，已启动程序，如果 4,900 名罢工医生继续违抗重返工作岗位的命令，他们可能会被吊销执照。
该部还表示，在警告罢工者面临三个月停职的警告之后，它已经发出了行政通知，这一处罚可能会导致他们至少一年无法获得专家资格。
这场日益激烈的争端始于对政府计划大幅增加实习医生数量的抗议，该计划旨在解决农村地区的医生短缺问题以及韩国人口迅速老龄化带来的服务需求增加的问题。
但占实习劳动力 93% 的 11,994 名罢工医生声称，从 2025 年起每年额外招募 2,000 名学生将损害服务质量。相反，他们呼吁改善薪酬和工作条件。
本周，卫生部表示将指派 20 名军外科医生和 138 名公共卫生医生来增加选定医院的人员数量，但否认该国的卫生服务已陷入混乱。
卫生部保健医疗政策课课长千秉旺建议，回国的医生将避免受到惩罚。 “如果实习医生在行政措施完成之前重返工作岗位，政府将考虑情况并保护他们，”Chun说。
他补充道：“政府不会放弃对话。门总是开着的。政府将尊重并听取医学界的意见，作为医改的伴侣。”
为了解决这一争议，政府上周宣布了改善实习医生工资和条件的措施，并对连续 36 小时轮班进行审查——这是初级医生的一个主要不满。但这些让步未能安抚医生。
双方谈判的要求越来越高。
“医生和政府不在拳击场上，”《京乡新闻》在一篇社论中说道。 “人们的耐心正在消失......这个泥潭的出路必须通过双方对话找到。”
招募计划的批评者指责该国保守派总统Yoon Suk Yeol，利用医疗改革来提高人民力量党在下个月的国民议会选举中的前景。
联合通讯社上周发布的一项民意调查发现，84% 的受访者支持雇用更多医生，43% 的受访者表示罢工医生应受到严厉惩罚。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/south-korea-doctor-strike-government-suspends-medical-licenses</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忠于特朗普的新领导层清洗员工，共和党全国委员会“绝对大屠杀”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/new-rnc-leadership-trump-loyals-purge-staff</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T00:02:33Z唐纳德·特朗普于 2024 年 3 月 9 日星期六在佐治亚州罗马举行的竞选集会上发表讲话.唐纳德·特朗普在共和党全国委员会的新领导团队于周一晚上启动了罢免数十名工作人员的程序，清理了其队伍，准备将委员会纳入共和党的旗下特朗普 2024 年总统竞选。
共和党全国委员会预计将裁减政治、数据和通讯部门的约 60 名人员。至少五名高级员工将被解雇，一些第三方合同也可能被取消。一位熟悉情况的消息人士将其描述为“绝对的大屠杀”。
&lt;旁白&gt;
 相关：RNC：特朗普政变完成忠诚者担任主席，儿媳担任联席主席

在罢免共和党全国委员会的大部分成员后，新任主席迈克尔·沃特利和新任联席主席劳拉·特朗普（前总统的儿媳）采取行动重组共和党中央委员会，以完全支持特朗普的竞选活动。他们正式当选几天后。
消息人士称，共和党全国委员会已被纳入特朗普竞选团队的管辖范围，解雇主要是为了确保共和党全国委员会和竞选团队之间的角色不会重叠。例如，特朗普竞选团队已经拥有强大的政治和传播团队。
而且，与特朗普的行动一样，解雇是一项战略的一部分，以确保随着特朗普在 11 月总统大选前加强对共和党的控制，只有致力于特朗普和马加运动的工作人员才能留在共和党全国委员会。 .
新任 RNC 首席运营官肖恩·凯恩克罗斯 (Sean Cairncross) 在发给政治、数据和媒体的电子邮件中写道：“沃特利主席正在评估组织和员工，以确保该建筑符合他关于如何在 11 月获胜的愿景。” 《卫报》看到的通讯团队。
“在此过程中，某些员工被要求辞职并重新申请团队职位，”凯恩克罗斯写道。该电子邮件补充说，如果工作人员选择不重新申请，他们将在三月底被共和党全国委员会解雇。
未能立即联系到共和党全国委员会发言人置评。 Politico 最先报道了解雇的消息。
在沃特利和劳拉·特朗普周五一致当选为新任共和党全国委员会领导人几天后，共和党全国委员会的清洗工作在委员会内部几周来一直被广泛预期，因为越来越明显的是，特朗普将赶走前任共和党全国委员会主席罗娜·麦克丹尼尔。
沃特利在当选后的一次演讲中表示，共和党全国委员会将“成为一场运动的先锋，每天都会不知疲倦地努力选举我们的提名人唐纳德·J·特朗普”，增加共和党在众议院的微弱多数并翻转控制权参议院。
上个月，特朗普在他的海湖庄园俱乐部私下会见了麦克丹尼尔，并实际上建议她在 3 月 5 日超级星期二后辞职，当时 15 个州举行了共和党会议，之后沃特利和劳拉·特朗普都得到了前总统的支持。初选或预选会议。
在会议上，特朗普没有明确要求麦克丹尼尔辞职，麦克丹尼尔重申，除非特朗普要求，否则她不想下台。但几个小时后，当特朗普坐在 Newsmax 上接受预先录制的采访并表示麦克丹尼尔必须离开时，这一信息就很明确了。
由于共和党全国委员会筹款表现不佳，麦克丹尼尔承受着巨大的辞职压力，特朗普个人将此归咎于她。正式接替麦克丹尼尔的举动是在特朗普最后一个竞争对手黑莉在超级星期二后退出竞选并将提名交给特朗普之后做出的。
《卫报》之前曾报道过筹款活动已经成为一个大问题，以至于前共和党全国委员会高级官员希望妮基·黑莉在她退出竞选前几周就退出竞选，以便与特朗普竞选团队达成联合筹款协议，以充实其资金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/new-rnc-leadership-trump-loyals-purge-staff</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地区领导人和美国官员表示，海地总理阿里尔·亨利将辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/haiti-pm-ariel-henry-resignation-details-update</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T04:34:54Z海地总理阿里尔·亨利 海地总理阿里尔圭亚那总统伊尔法安·阿里 (Irfaan Ali) 周一表示，亨利已辞职，自 2021 年该国前任总统被暗杀以来，他一直担任着未经选举的职位。
“我们承认他在建立过渡总统委员会并任命临时总理后辞职，”兼任加勒比共同体主席的阿里说道，并感谢亨利为海地做出的贡献。
一位美国高级官员表示，亨利仍留在波多黎各，并于周五做出了他辞职的决定。这位官员表示，亨利表达了未来返回海地的愿望。
&lt;旁白&gt;
 相关：滞留的海地援助人员描述被围困的城市：“恐惧和困惑”

亨利辞职之前，地区领导人周一早些时候在附近的牙买加举行会议，讨论政治过渡框架，美国上周称通过成立总统委员会来“加快”政治过渡框架。
阿里表示，总统委员会将有两名观察员和七名投票成员，其中包括来自多个联盟、私营部门、民间社会的代表和一名宗教领袖。
亨利上月底前往肯尼亚，以确保其领导联合国支持的国际安全特派团，帮助警察打击海地的武装团伙，但在他任职期间，首都太子港的暴力急剧升级。缺席使他滞留在美国领土波多黎各。
海地帮派开始攻势推翻政府 2 月 29 日，袭击和洗劫警察局、监狱和医院，并围攻港口和机场等战略要地。
叛乱开始时亨利不在国内，他被困在波多黎各，一位美国官员上周警告说，他不受欢迎的政府可能“随时”垮台。
这是一个正在发展的新闻报道，请回来查看更新。
路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/haiti-pm-ariel-henry-resignation-details-update</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁调查俄罗斯红十字会与普京乌克兰战争的联系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/russian-red-cross-links-to-putin-war-in-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/12/russian-red-cross-links-to-putin-war-in-ukraine</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国代表团因基帕争端提前离开沙特阿拉伯</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/us-delegation-saudi-arabia-kippah</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T01:22:15Z绿色沙特国旗迎风飘扬美国代表团宗教自由组织周一表示，在一名成员被要求摘下犹太头巾（kippah）后，该组织缩短了对沙特阿拉伯的访问。
美国国际宗教自由委员会 (USCIRF) 表示，其代表团正在利雅得附近访问历史悠久的城镇和联合国教科文组织世界遗产迪里耶，当时该委员会主席、东正教拉比亚伯拉罕·库珀“拒绝了他们要求他撤职的要求”他的宗教头巾”。
库珀在一份声明中表示：“任何人都不应仅仅因为作为犹太人而被拒绝进入遗产地，尤其是旨在强调团结和进步的遗产地。”
美国国际宗教自由委员会表示，库珀及其副主席弗雷德里克·戴维牧师上周二受邀参观该地点，作为其正式访问的一部分，在多次推迟参观后，官员们要求库珀摘下他的 kippah，“同时尽管沙特外交部已经批准了现场访问，但他仍会在任何时候出现在现场。
库珀指出，沙特阿拉伯“正在根据 2030 年愿景鼓励变革”。 “然而，特别是在反犹太主义猖獗的时期，被要求摘下我的 kippah 使我们无法继续访问 USCIRF。”
美国国际宗教自由委员会表示，对于发生在“促进宗教自由的美国政府机构”代表身上的事情尤其遗憾。
该委员会是美国国会授权的美国政府咨询机构。
美国国际宗教自由委员会副主席戴维形容这一事件“令人震惊且痛苦”。
他补充道：“这不仅与政府对变革的官方叙述直接矛盾，而且也与我们亲眼观察到的王国更大宗教自由的真正迹象相矛盾。”
沙特驻华盛顿大使馆没有立即回应法新社的置评请求。
这一事件发生的背景是，沙特阿拉伯与美国盟友以色列因加沙战争而关系紧张，而冲突结束后，美国努力促进两国关系正常化。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/us-delegation-saudi-arabia-kippah</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“可怕”和“暴力”：新西兰考虑调查拉美空投造成数十人受伤的事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/12/latam-airlines-flight-injuries-technical-problems-plane-drop-new-zealand-sydney-to-auckland</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/mar/12/latam-airlines-flight-injuries-technical-problems-plane-drop-new-zealand-sydney-to-auckland</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门：美英空袭胡塞武装目标至少11人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/yemen-airstrikes-us-uk-coalition</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T00:02:59Z发货与起重机空袭归因于美英国际公认的也门政府发言人告诉路透社，联军周一袭击了也门西部的港口城市和小镇，在保卫商业航运的过程中造成至少 11 人死亡、14 人受伤。
据胡塞武装主要电视新闻媒体 Al Masirah 报道，该国至少发生了 17 次空袭，其中包括主要港口城市荷台达和拉斯伊萨港。
自与伊朗结盟的胡塞武装于 11 月开始攻击商业航运以声援遭受以色列攻击的巴勒斯坦人以来，几天前发生了第一起平民死亡和船只损失。
罢工也恰逢伊斯兰教斋月的第一天，这是穆斯林的斋戒期。
尽管受到美英联军和其他国家海军的报复，胡塞武装仍加大了对世界上最繁忙航道之一商船的袭击力度。
周三，胡塞武装在亚丁港附近的一次袭击中杀死了悬挂巴巴多斯国旗、由希腊运营的“真实信心”号的三名船员。
这是在 Rubymar 号货船沉没几天后发生的，该货船在 2 月 18 日被胡塞导弹击中大约两周后沉没。
许多船舶现在正在绕非洲好望角进行更长、更昂贵的航行，以避免穿越亚丁湾和红海到达苏伊士运河的危险路线——这大大提高了运输成本。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/mar/11/yemen-airstrikes-us-uk-coalition</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃照片引发的争议凸显了图像篡改的敏感性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/11/princess-of-wales-photo-furore-sensitivity-around-image-doctoring</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/mar/11/princess-of-wales-photo-furore-sensitivity-around-image-doctoring</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在俄罗斯和中国的威胁下，美国面临“日益脆弱的世界秩序”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/us-intelligence-china-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T21:31:52Z男性和女性坐在委员会会议室的桌子旁美国情报机构领导人在参议院作证时发布的一份报告称，该国面临着“日益脆弱的世界秩序”，该秩序因大国竞争、跨国挑战和地区冲突而紧张。
“雄心勃勃但焦虑的中国、对抗性的俄罗斯、伊朗等一些地区大国，以及更有能力的非国家组织这些机构在 2024 年年度威胁评估中表示，这些行为体正在挑战国际体系的长期规则以及美国在其中的主导地位。
该报告主要关注俄罗斯入侵乌克兰两年多后来自中国和俄罗斯这两个美国最大竞争对手的威胁，并指出与以色列针对哈马斯的行动相关的更广泛冲突的风险。自 10 月 7 日袭击以来加沙。
报告称，中国正在俄罗斯在乌克兰发动战争时通过支持俄罗斯的工业基础向其提供经济和安全援助。
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;A 1939 年时刻：Jim Sciutto 谈俄罗斯、中国和战争威胁

“自乌克兰战争爆发以来，中国和俄罗斯之间的贸易一直在增长，自 2022 年以来，[中国] 具有潜在军事用途的商品出口量增加了三倍多，”报告称。
国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines) 敦促立法者批准对乌克兰提供更多军事援助。她表示，“很难想象乌克兰如何”能够在没有华盛顿更多援助的情况下保住从俄罗斯手中夺回的领土。
她表示，国会通过一项为基辅提供 600 亿美元新军事援助的法案“绝对至关重要”。唐纳德·特朗普的盟友、共和党众议院议长迈克·约翰逊迄今为止拒绝对该措施进行投票，该措施已在民主党控制的参议院获得通过。
中央情报局局长威廉·伯恩斯告诉参议院情报委员会，美国情报部门评估认为，弗拉基米尔·普京并不认真通过谈判结束冲突，尽管经济后果“很快使俄罗斯成为中国的经济附庸。”
 伯恩斯和海恩斯一样，强烈敦促继续支持乌克兰，以支持基辅政府，并向中国发出关于侵略邻国（例如台湾或南中国海）的信息。他表示，美国新的军事援助将使基辅在未来与莫斯科的“认真”谈判中发挥影响力。
“据我们评估，（中国领导人）习近平因所发生的事情而清醒了……他没想到乌克兰会像乌克兰人那样表现出勇气和坚韧来抵抗，”伯恩斯说。
海恩斯指出，人们担心以色列和哈马斯之间在加沙的冲突可能会蔓延全球的不安全局势。海恩斯说：“加沙危机是一个鲜明的例子，说明区域发展如何具有更广泛甚至全球影响的潜力。”
她表示胡塞民兵袭击了航运，并表示“基地组织”和“伊斯兰国”激进组织“受到哈马斯的启发”，指示支持者对以色列和美国的利益进行攻击。
一名抗议者高喊需要保护加沙平民，打断了听证会，伯恩斯被问及巴勒斯坦飞地儿童的情况。
“现实是，有些孩子正在挨饿。由于人道主义援助无法到达他们身边，他们营养不良。除非停火，否则很难有效地分发人道主义援助。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/us-intelligence-china-russia</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>