<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 21:14:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究发现，人工智能提示可以激发作家的创造力，但结果却大同小异</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/ai-prompts-can-boost-writers-creativity-but-result-in-similar-stories-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T18:00:00Z一名女子坐在桌前，用笔记本电脑工作曾几何时，所有的故事都是由人类独自书写的。现在，研究人员发现人工智能可能有助于作家讲述故事。
一项研究表明，人工智能系统 ChatGPT 产生的想法可以帮助提高缺乏天赋的作家的创造力——尽管是以牺牲多样性为代价的。
埃克塞特大学这项研究的合著者奥利弗·豪泽教授表示，研究结果带来了一个社会困境。
“使用人工智能可能对你个人有益，但如果每个人都使用人工智能，作为一个社会，我们可能都会失去独特想法的多样性，”他说。 “而且，可以说，对于创造性的努力，我们有时可能需要‘疯狂’和‘不寻常’的想法。”
该团队要求 293 人说出 10 个尽可能不同的单词，以便他们探究参与者的内在创造力。
研究人员随后随机为参与者分配三个主题之一——丛林探险、公​​海探险或不同星球上的探险——并要求他们写一个适合青少年和年轻人的八句话故事。
虽然三分之一的参与者没有得到任何帮助，但其他参与者被分为两组，一组被允许拥有一个由 ChatGPT 预先生成的三句话开头的想法，另一组可以要求五个这样的想法。
总体而言，100 名参与者中有 82 名接受了单个 AI 生成的创意，而 98 名参与者中有 93 名接受了五个这样的创意，其中至少接受了其中一个——近四分之一的人要求提供所有创意五个。
另外 600 名参与者不知道是否使用了人工智能生成的想法，他们阅读了最终的故事，并根据九分制对与新颖性和实用性相关的因素（例如故事是否可以发表）进行了评分。
该研究结果发表在《科学进展》杂志上，揭示了使用人工智能提高了这些分数，并且使用次数越多，效果就越大：与没有这种帮助的人相比，有五个人工智能生成想法的人的故事新颖性评分平均提高了 8.1%，而实用性评分平均提高了 9%。
“效果不是很大，但具有统计学意义，”伦敦大学学院这项研究的共同作者 Anil Doshi 博士说。
有五个人工智能生成想法的人写的故事人工智能产生的想法也被认为更有趣，更有可能有情节转折，写得更好。
然而，受益最多的是天生创造力较低的作家。
“我们没有发现最具创造力的人的故事是通过人工智能的想法“增强”的——这群人无论是否使用人工智能，都具有很强的创造力，”Doshi 说。
该团队还发现，能够接触到人工智能产生的想法的参与者创作的故事具有更大的相似性，Doshi 认为这是因为人工智能产生了相对可预测的故事想法。
Hauser 说这样的研究很重要。“评估人工智能的使用对于确保我们从这种潜在的变革性技术中获益，而不会成为潜在缺陷的牺牲品至关重要，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/12/ai-prompts-can-boost-writers-creativity-but-result-in-similar-stories-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰之声前教练因强奸被判入狱两年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/ali-b-voice-holland-rape-sentenced</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T18:02:45Z一名男子对记者讲话荷兰法院以强奸罪判处选秀节目《荷兰之声》前教练两年监禁，此案引起荷兰社会广泛关注。
Ali B， 42 岁的阿里·B 因在 2018 年的编剧室强奸一名名叫“娜奥米”的女子而被判有罪——他否认了这一指控。
这位说唱歌手是几位荷兰《好声音》明星之一被指控性行为不端，他的律师告诉公共媒体 NOS，他将对判决提出上诉。
2022 年的丑闻是第一次震撼进步的荷兰的 #MeToo 浪潮，此后荷兰又发生了几起性虐待事件。
阿里·B 还被《好声音》的一名参赛者指控强行抚摸她、触摸她的生殖器并对他进行性行为。
虽然检察官考虑了这名女子的指控荷兰法院以证据不足为由撤销了指控。
这位荷兰名人还因 2014 年在摩洛哥逗留期间企图强奸荷兰艺术家 Ellen ten Damme 而被定罪，当时他们在为电视节目录制歌曲。
“Ali B 的行为严重损害了受害者的身体完整性，”判决书写道。
“他只顾自己的性需求，没有考虑受害者的意愿或他的行为会如何影响她们。”
鉴于这位表演者的公众形象，法庭强调了受害者的“勇气”。
一系列性虐待指控给该节目的创始版本蒙上了一层阴影，该节目的前提是教练坐在旋转椅上听完参赛者“盲唱”后挑选参赛者，该节目已销往 150 个国家。
这些指控引发了人们对节目如何运作的质疑创作者和真人秀之王约翰·德莫尔处理了这起丑闻。
德莫尔还创作了真人秀节目《老大哥》，他承认早在 2019 年就知道荷兰之声乐队领队发表不当信息的指控，但没有采取任何行动。针对这位音乐家的案件被撤销。
该节目于 2022 年被广播公司 RTL 暂停播出。


任何受强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 的电话是 800-656-4673。在英国，强奸危机中心 的电话为 0808 500 2222。在澳大利亚，可拨打 1800Respect (1800 737 732) 获得支持。其他国际求助热线可访问 ibiblio.org/rcip/internl.html
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/ali-b-voice-holland-rape-sentenced</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAA 要求调查 SpaceX 火箭飞行过程中的故障</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/12/faa-spacex-falcon-9-rocket-failure</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T17:20:10Z火箭发射升空美国联邦航空管理局要求对SpaceX猎鹰 9 号火箭在发射一批 Starlink 互联网时发生的飞行故障进行调查卫星。
第二级发动机故障发生在周四晚上，当时卫星从加利福尼亚州圣巴巴拉县范登堡太空部队基地例行发射。
据路透社报道，火箭起飞约一小时后，搭载 20 颗 Starlink 互联网卫星的第二级未能重新点火，而是将卫星部署在危险的低轨道上，在那里它们有可能在地球大气层中燃烧殆尽。

相关：SpaceX 的星际飞船在第三次试飞结束时返回地球时被摧毁

在 X 上的一份声明中，SpaceX 发布：“在今晚猎鹰 9 号发射 Starlink 时，第二级发动机未完成第二次燃烧。因此，Starlink 卫星被部署到低于预期的轨道。
“SpaceX 迄今已与 5 颗卫星取得联系，并正试图使用​​离子推进器让它们升入轨道，”该公司补充道。 SpaceX 创始人 埃隆·马斯克（他也是 X 公司（前身为 Twitter）的所有者）随后对离子推进器（一种用于航天器的电力推进器）进行了高度技术性的解释。
“我们正在更新卫星软件，使离子推进器以相当于曲速 9 的速度运行。与《星际迷航》中的情节不同，这可能行不通，但值得一试，”他说道。
在另一篇关于 X 的帖子中，马斯克表示：“上级重启以提升近地点导致发动机 RUD 原因目前未知”，指的是快速计划外拆卸——这是爆炸的委婉行业缩写，并补充道：“团队正在今晚审查数据以了解根本原因。”
周四的失败发生在火箭的第 354 次任务中，这是自2015火箭在佛罗里达州发射场爆炸以来的第一次猎鹰 9 号失败。
美国联邦航空管理局发表声明，声明：“FAA 知道 SpaceX Starlink Group 9-3 任务在 7 月 11 日从加利福尼亚州范登堡太空部队基地发射时发生了异常……该事件涉及上级火箭在太空中发生故障。没有报告任何公共伤亡或公共财产损失。FAA 要求进行调查。
“FAA 将参与调查过程的每一步，并且必须批准 SpaceX 的最终报告，包括任何纠正措施。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/12/faa-spacex-falcon-9-rocket-failure</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名法国橄榄球运动员在阿根廷被指控严重强奸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/french-rugby-players-rape-charges-argentina</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T17:53:48Z警察护送两名男子阿根廷检察官指控两名法国橄榄球运动员犯有加重强奸罪，这起可怕的案件中，一名女子称，这两名运动员将她带回酒店房间并阻止她离开后，她多次遭到殴打。 
上周日，法国队与阿根廷美洲豹队进行测试赛后，据称袭击事件就发生于西部城市门多萨。检察官办公室下令将两名球员奥斯卡·杰古和雨果·奥拉杜拘留直至审判。
在布宜诺斯艾利斯被捕后，21 岁的杰古和 20 岁的奥拉杜于周四被转移到 1,000 公里（620 英里）外的门多萨，接受首次出庭。他们选择不在周五的听证会上作证。 
法国橄榄球联合会此前表示，球员们承认与受害者发生了自愿性行为，并否认有任何暴力行为。
检察官表示，法院将很快决定是否批准被告的软禁请求。
受害者律师 Natacha Romano 提供的袭击事件描述在法国引起了公愤，并在阿根廷引起了轰动，阿根廷最近涉及职业运动员的丑闻引发了体育界对厌女症和性暴力的质疑。
该女子说，在一家夜总会与球员见面后，她被带到他们的酒店房间，遭受了暴力、非自愿的性行为，并被禁止离开。Romano 说，受害者逃离酒店房间后向警方报案并接受了体检。
在阿根廷，严重性侵犯罪的最高刑期为 20 年监禁。强制性最低刑期为 8 年。 
当局表示，他们将于周五晚些时候将被告转移到另一所监狱。


任何受到强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 提供支持，电话是 800-656-4673。在英国，Rape Crisis 提供支持，电话是 0808 500 2222。在澳大利亚，可拨打 1800Respect (1800 737 732) 获得支持。其他国际帮助热线可访问：ibiblio.org/rcip/internl.html
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/french-rugby-players-rape-charges-argentina</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，罗伯特·肯尼迪向指控他性侵犯的女子发送了道歉短信</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/rfk-jr-apology-text-sexual-assault</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T17:46:10Z一名男子对着麦克风讲话独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪向一名指控他在一次竞选中性侵的女子发了一条短信道歉《名利场》 文章报道，周五，就在这位著名政治王朝日益孤立的成员试图摆脱这一丑闻几天后。
肯尼迪在短信中表示，他对此事“没有记忆”，但他还是在一条被指控者称为“傲慢”的信息中道歉，并试图“控制损害”，华盛顿邮报。
曾经担任保姆和法律实习生并住在肯尼迪家的伊丽莎·库尼 (Eliza Cooney) 表示，肯尼迪在 1990 年代末在那里的一间储藏室对她进行了不恰当的挑逗和性侵犯。当时她 23 岁。肯尼迪当时 45 岁，已婚并有孩子。

相关：“他们总是能逃脱惩罚”：新书揭露肯尼迪家族对女性的令人震惊的对待

据该报报道，为了回应公开的指控，肯尼迪显然给库尼打了两次电话，然后在 7 月 4 日午夜后发了一条短信。路透社也报道了这一消息，并独立核实了这些短信。
据该新闻社报道，肯尼迪在给库尼的短信中说：“我读了你对一次事件的描述，当时我以一种不想要的方式触摸了你。”
据报道，肯尼迪写道：“我对这件事没有任何记忆，但我真诚地为我做过的任何让你感到不舒服的事情，或者我做过或说过的任何冒犯你或伤害你感情的事情道歉。”“我从来没有想过要伤害你。如果我伤害了你，那是无意的。我为此感到很难过。”
库尼说，这次袭击损害了她的信心和她对法律职业的专注，她告诉《华盛顿邮报》，这些短信是“虚伪和傲慢的”。
“我不确定一个人如何为他们不承认回忆的事情真诚地道歉。我没有感到一丝悔意，”邮报报道她说道。
此前，他告诉一位播客主持人，他“不是教堂男孩”，但表示不会直接回应这些指控。
肯尼迪最出名的是兜售反疫苗阴谋论，以及他作为环境律师。他是已故美国参议员、前司法部长罗伯特·F·肯尼迪的儿子。他还习惯于发表夸张言论。
例如，在最近获得的离婚证词中，肯尼迪声称他的健康问题是由脑虫引起的。
他日益极端和怪异的立场分裂了他的家庭，其知名成员支持乔·拜登。
民意调查显示，肯尼迪获得了约9% 的选民支持，这对美国总统、民主党连任推定候选人拜登与美国前总统、共和党推定候选人唐纳德·特朗普之间的竞争来说是一个不确定因素。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/rfk-jr-apology-text-sexual-assault</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师辩称州政府隐瞒证据后，法官考虑驳回亚历克·鲍德温的审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/alec-baldwin-rust-case-potentially-dismissed</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T17:33:58Z2024 年 7 月 11 日，亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 在新墨西哥州圣达菲出席过失杀人案审判。亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 过失杀人案审判的法官是在演员的律师辩称州政府不当隐瞒证据后，正在考虑辩方提出的驳回此案的动议。
今年早些时候，Rust 的军械师 Hannah Gutierrez-Reed 因过失杀人罪被定罪，最初预计她将于周五在鲍德温的审判中出庭作证。但随着鲍德温的辩护团队指责州政府隐瞒了对演员有利的证据，并要求法官 Mary Marlowe Sommer 驳回此案，诉讼程序发生了戏剧性的转折。
证据包括 3 月份移交给新墨西哥州警方的实弹，辩方认为，这些实弹使致命击中摄影师 Halyna Hutchins 的子弹来源受到质疑。鲍德温被指控过失杀人，哈钦斯在西部片排练期间遭枪击，当时他手中的枪响了。
古铁雷斯-里德负责监督片场的所有武器，并负责确保它们的安全。
检察官长期以来一直表示，有证据表明古铁雷斯-里德是实弹的来源，但辩方表示，州政府收到的证据表明事实并非如此。鲍德温的辩护律师亚历克斯·斯皮罗 (Alex Spiro) 周四表示，今年有一名“好心人”向警方提供了一盒弹药，他声称这些弹药来自道具供应商塞思·肯尼 (Seth Kenney)，与杀死哈钦斯的弹药相匹配。
辩方表示，采访报告没有包含在其他 Rust 证据中，也没有与古铁雷斯-里德的律师分享，而是以与案件无关的号码归档。
特别检察官卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 表示，提供弹药的特洛伊·特斯克 (Troy Teske) 是古铁雷斯-里德父亲的朋友。她否认了辩方的指控，并表示鲍德温的团队知道提出的证据。
鲍德温的律师之一卢克·尼卡斯 (Luke Nikas) 表示，该报告与整个案件以及在审判中作证的证人的可信度有关。
“如果这些证据不像我们所说的那么重要，他们早就把它交出来了，”尼卡斯说。
特别检察官莫里西 (Morrissey) 表示，该州没有违反其义务。
“这是徒劳无功，”她说。“这根本没有任何证据价值。”
周五上午的辩论似乎让法庭震惊不已。索默要求检方将移交给警方的子弹提前，并传唤犯罪现场技术员玛丽莎·波普尔（Marissa Poppell），后者与特斯克交谈并记录了证据，并将她带回证人席。
索默短暂离开法官席，戴上手套，与一群检方和辩方律师一起检查子弹。不久之后，她解散了当天的陪审团，让法庭听取证人对该动议的陈述。
这一进展似乎让这位演员的妻子希拉里娅·鲍德温（Hilaria Baldwin）感到高兴，她走出法庭时面带微笑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/alec-baldwin-rust-case-potentially-dismissed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，以色列袭击加沙城后发现约 60 名巴勒斯坦人的尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/bodies-of-about-60-palestinians-reportedly-found-after-israeli-attack-on-gaza-city</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T17:06:13Z一名妇女在加沙城西部 Al-Sinaa 街区受损的近东救济工程处大楼内打捞物品时四处张望。紧急救援人员声称，在以色列军队于加沙城两个地区炸毁约 60 名巴勒斯坦人的尸体。部队在该地区最大的城市地区与哈马斯武装分子进行了数日的战斗后撤退。
哈马斯控制的加沙民防机构周五表示，在为期一周的攻势之后，在塔尔哈瓦和西纳地区发现了尸体。
“被毁房屋的废墟下仍有失踪人员，我们的工作人员很难到达，”该机构发言人马哈茂德·巴萨尔说。“有报道称，自入侵第一天以来，许多人失踪。”
“有很多求助电话，但我们就是无法联系到他们。我们没有足够的工作人员，”巴萨尔补充道。他说，位于加沙市舒贾亚区附近的塞卜哈医疗中心在新的战斗中被摧毁，该中心为 60,000 名居民提供医疗服务。以色列没有立即证实这一点。
然而，以色列军方和辛贝特情报机构周五宣布，他们杀死了哈马斯舒贾亚营副指挥官艾曼·什韦达。联合声明称，他参与了 10 月 7 日袭击的策划，并参加了随后的战斗。
周三，以色列军队散发传单，警告“加沙城的所有人”——本周以色列重拳出击的重点——它将“仍然是一个危险的战区”。这些传单敦促居民逃离，并列出了从该地区撤离的指定路线，联合国人道主义办公室称该地区有多达 35 万人避难。
许多平民告诉《卫报》，他们得出的结论是，饱受战争蹂躏的加沙没有避难所，他们对以色列设置的安全走廊缺乏信心。居民们表示，他们还担心，如果他们离开，他们将无法带走财物或返回。
此次攻势发生之际，在美国的支持下，阿拉伯调解人正试图达成停火协议，以释放被哈马斯劫持的以色列人，以换取被以色列监禁的许多巴勒斯坦人。
哈马斯表示，本周以色列对加沙城的猛烈攻击可能会破坏在谈判进入最后阶段之际最终结束战争的努力。巴勒斯坦伊斯兰激进组织在一份声明中表示，自上周该组织对美国支持的以色列和平提议作出让步以来，调解人尚未向其提供谈判的最新进展。
“占领方继续拖延政策，以争取时间来挫败本轮谈判，就像在前几轮谈判中所做的那样，”声明说。
白宫国家安全发言人约翰·柯比表示，美国对在埃及和卡塔尔举行的会谈“持谨慎乐观”态度。
“双方之间仍然存在分歧，”柯比告诉美国有线电视新闻网。 “我们相信这些差距可以缩小，这就是美国中东特使布雷特·麦格克和中央情报局局长比尔·伯恩斯现在正在努力做的事情。”
以色列总理本雅明·内塔尼亚胡面临联盟政府内部的反对，反对任何能够在不击败哈马斯的情况下停止战争的协议。内塔尼亚胡表示，协议必须允许以色列恢复战斗，直到实现所有目标。
路透社和法新社对本报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/bodies-of-about-60-palestinians-reportedly-found-after-israeli-attack-on-gaza-city</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩论余波未平，拜登前往密歇根州争取支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/biden-michigan-campaigning-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/12/biden-michigan-campaigning-election</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰球迷齐聚柏林观看决赛，期待值和票价飙升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/12/expectations-and-prices-soar-high-as-england-fans-gather-in-berlin-for-final</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T16:14:32Z英格兰足球迷卡普里酒店距离宏伟的柏林博物馆岛仅一个街区，博物馆岛是帕加马祭坛和娜芙蒂蒂半身像的所在地。酒店的客房非常豪华，这个周末，您可以支付 400 英镑入住豪华套房一晚，欣赏城市美景。但现在，在顶层阳台上悬挂着一面巨大的圣乔治旗帜，上面写着：“桑德兰”、“南区”、“兆瓦”和“狂欢吧”。
英国队即将抵达柏林，周日晚上，英格兰队与西班牙队进行欧洲男子足球锦标赛决赛，预计将有 35,000 人来到奥林匹克体育场。他们也为前往那里而努力。如果您能订到机票，往返机票起价为 700 欧元（588 英镑）（有些机票需要在瑞士过夜）。任何类型的经济型酒店可能都已售罄，至于去看比赛，也不便宜。
Ash 和 Curtis 是父子俩，他们主场和客场都跟随诺丁汉森林队。他们每人花了 1,300 英镑购买决赛门票。“我们每人花了 700 英镑进入半决赛，我们说这是我们的极限，”爸爸阿什说。“但后来我们赢了，我们想：‘我们必须去。’”

相关：加雷斯·索斯盖特已经证明，安静的能力可以振兴一个国家——这是一个远远超出体育的教训 | Jonathan Freedland

两人将英格兰队最后时刻战胜荷兰队描述为他们经历过的最佳氛围，他们是赛后在看台上庆祝的数千名球迷之一。现在决赛是“一生难得的机会”，用柯蒂斯的话来说，观看英格兰队在异国他乡夺得奖杯。或者用阿什的话来说：“柯蒂斯对我说：‘爸爸，请不要在决赛前死去。’”
对于同样带着儿子詹姆斯从伦敦前来参赛的帕特里克·诺兰来说，这场比赛创造了独特的回忆。“我们经历了一场前所未有的比赛，”他说。“我们很幸运。周三晚上那不是点球，但我们得到了点球。过去的情况恰恰相反，就像 1996 年加扎的球员们在对阵德国时丢球一样。”
球迷们觉得，这支在比赛开始时苦苦挣扎的球队正在积聚势头。但一路走来也有一些时刻让旅行和花费变得值得。“我们在瑞士比赛中处于上层，当 [Bukayo] Saka 罚进点球时，我们可以看到他在那里的笑容，”柯蒂斯说。“没有人会忘记 Jude Bellingham 的进球——它会像 1996 年加扎的进球一样 [对阵苏格兰]。我们有能够带来疯狂时刻的球员。”
其中一名球员是奥利·沃特金斯，他在荷兰比赛最后几秒的精彩进球确保了决赛席位。谈及周五的进球，沃特金斯表示，他已经在脑海中“体现”了这一刻。“无论你付出什么，你都会得到回报，”他说。“这是一种令人难以置信的感觉。我对这个进球感到吃惊，但我并不震惊，因为我对自己充满信心。我体现了这一点，并且我为达到这一点付出了很多努力。”
沃特金斯称赞了远道而来的英格兰球迷。“他们的支持就是一切。他们确实对球员产生了影响，”他说，他的言论与加雷斯·索斯盖特的言论如出一辙，索斯盖特在本届世界杯期间遭受了强烈的批评，但总是积极评价他的球队所获得的支持。
索斯盖特的注意力现在集中在西班牙队身上，他说西班牙队是本届世界杯上“最好的球队”。“他们赢得了一些奖杯，”他说。“他们是一支非常优秀的球队。让我们打好比赛吧。我们必须完美地赢得这场比赛，我们必须发挥出我们内心的一切。”
英国警方对英格兰球迷的行为表示赞赏，全国足球警察负责人、总警司马克·罗伯茨表示，已有 66 人被捕。“我们估计，到目前为止，已经有大约 20 万游客前往德国参加比赛，绝大多数英格兰球迷都表现得非常好，”他说。
“我们现在都非常期待决赛，希望看到英格兰队在周日晚上举起奖杯。如果你在德国，祝你玩得开心，但请记住要适度饮酒，尊重当地文化，不要让自己陷入危险。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/12/expectations-and-prices-soar-high-as-england-fans-gather-in-berlin-for-final</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙极右翼政党 Vox 因移民争端退出五个地方政府</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/spain-far-right-vox-quits-five-regional-governments-over-migration-row</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T15:57:57ZVox 党领袖圣地亚哥·阿瓦斯卡尔西班牙社会党总理佩德罗·桑切斯称，这是该国伟大的一天，此前极右翼 Vox 党放弃了其在移民政策上产生分歧后，Vox 党领导人圣地亚哥·阿巴斯卡尔 (Santiago Abascal) 在与人民党就其支持中央政府将大约 400 名无人陪伴的未成年人从加那利群岛带回大陆各地的计划进行了数天的争论后，于周四晚间宣布退出。

今年前六个月，已有超过 19,000 名移民和难民通过致命的大西洋航线经海路抵达该群岛，比 2023 年同期增加了 167%。人数激增再次给接待资源带来压力，并引发了熟悉的政治争吵。
阿布萨卡尔表示，Vox 党“执着于我们的原则而非我们的席位”，这导致该党结束了在瓦伦西亚、阿拉贡、穆尔西亚、埃斯特雷马杜拉和卡斯蒂利亚-莱昂的联盟。
他表示，人民党领导人阿尔贝托·努涅斯·费若“阻碍并破坏”了该党与 Vox 党的所有地区协议。 “没有人投票给 Vox，我敢说没有人投票给人民党，这样非法移民和无人陪伴的外国未成年人的入侵才能继续，”他说。
然而，并非所有 Vox 的地区议员都支持这一举措，少数人在周五早上离开了该党，坚称他们将继续留任。
桑切斯对这一消息表示欢迎，他在获得另一届总理，此前人民党在去年 7 月无果而终的大选中名列第一，但即使在 Vox 的支持下也未能获得足够的议会支持。
“我认为这对西班牙来说是伟大的一天，”他说。“我认为今天的西班牙是一个更好的国家。我无法掩饰我的喜悦和幸福。将会有大量的政治操纵，分析人士会问：“这会给谁带来好处？会伤害谁？”我不知道这会伤害谁，从政治角度看会给谁带来好处，但极右翼退出地区政府的净受益者是大多数西班牙人。”
Feijóo 表示，Vox 的决定不会“一丝一毫”地改变人民党对五个地区治理的关注，并抨击了他所称的政府灾难性的移民政策。 “很明显，我想非常清楚地表明，各地区的能力是有限的，谁说它们是无限的，谁就是无耻的煽动者，”他说。
自从五年前极右翼政党 Vox 赢得全国代表大会的首批席位以来，人民党对与 Vox 的关系采取了不同的立场。
Feijóo 的前任曾令人难忘地。指责 Vox 实行基于“恐惧、愤怒、怨恨和人民党最初计划在卡斯蒂利亚和莱昂举行为期一年的联合政府选举，但不到两年后，人民党就与该党在卡斯蒂利亚和莱昂组建了首个地区联合政府。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/12/spain-far-right-vox-quits-five-regional-governments-over-migration-row</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院民主党领袖表示，他与拜登私下会面并分享了议员们的“结论”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/12/biden-press-conference-election-campaign-michigan-democrats-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T14:35:21Z众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 于 7 月 11 日在每周新闻发布会上发表讲话。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jul/12/biden-press-conference-election-campaign-michigan-democrats-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千名囚犯将提前释放，以避免“法律和秩序彻底崩溃”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/12/thousands-prisoners-released-early-avoid-total-breakdown-law-order</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jul/12/thousands-prisoners-released-early-avoid-total-breakdown-law-order</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍莉·威洛比：男子因绑架、强奸和谋杀阴谋被判终身监禁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/12/holly-willoughby-man-jailed-for-life-for-kidnap-and-plot</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/article/2024/jul/12/holly-willoughby-man-jailed-for-life-for-kidnap-and-plot</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管只分配了 10,000 个座位，但预计仍有约 35,000 名英格兰球迷前往观看 2024 年欧洲杯决赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/12/england-fans-at-euro-2024-final-35000-10000-allocation</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T11:34:53Z英格兰球迷在对阵荷兰的半决赛前充满信心。尽管官方已分配了 35,000 名英格兰球迷，但预计周日在柏林奥林匹克体育场观看 2024 年欧洲杯对阵西班牙的决赛。 10,000。
预计许多公开发售的门票将被英格兰球迷抢购一空，他们将与欧足联贵宾和企业赞助商的常规大批随行人员一起进入球场。

相关：“无法生火”：为什么 2024 年欧洲杯上的英格兰球迷都在模仿斯普林斯汀

足球支持者协会的一位发言人表示，71,000 座体育场的分配证实了球迷无法获得门票的“老故事”。他们说：“首先，门票就给了错误的人。” “体育场内仍将有 30,000 名英格兰球迷，但许多人最终会在黑市上支付高昂的价格。”
10,000 的门票数量比目前的官方配额增加了约 50%，并将分配给英格兰球迷旅行俱乐部的成员。这是比赛中进球的幕后推手，也是最有声望的支持（和鼓掌）的来源。
预计英格兰队将获得奥林匹克体育场西看台的座位，1936 年纳粹运动会期间曾举着奥运火炬的火炬台仍在那里。奥林匹克体育场位于德国首都的最西端。
英国金融服务局一再警告那些希望通过非官方渠道购买门票的球迷，他们可能会面临诈骗的风险。 “我们提醒支持者通过非官方第三方网站或社交媒体账户购买门票存在风险，”声明中说道。“你很有可能损失金钱，最终买不到门票——每场比赛都会有很多球迷遇到这种情况。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/12/england-fans-at-euro-2024-final-35000-10000-allocation</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国进口商争相避开关税，中国贸易顺差创历史新高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/12/china-posts-record-trade-surplus-as-foreign-importers-rush-to-beat-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T11:06:10Z2024 年 6 月中国山东省青岛市集装箱港口的鸟瞰图上个月，中国贸易顺差创下 990 亿美元（764 亿英镑）的历史新高，有迹象表明进口商提前下订单以应对更高的对来自世界第二大经济体的商品征收关税。
北京方面公布的最新官方数据显示，出口增速为 15 个月来最快，而中国国内经济疲软导致进口下降。
中国贸易顺差规模远超金融市场预期的 850 亿美元，而此时发达国家对中国出口的担忧加剧。

相关：欧盟对中国电动汽车征收的新关税将如何实施？

更高的美国对中国制造的电动汽车和其他高科技产品征收的关税将于8月1日生效，而欧盟对中国电动汽车征收更高的进口关税已于本月初生效。
分析师表示，出口蓬勃发展与进口低迷之间的差距凸显了中国经济对西方富裕消费者的依赖，并将给北京施加压力，要求其采取更多措施刺激国内需求。
“这反映了中国的经济状况，国内需求疲软，强大的生产能力依赖出口，”中国国家统计局首席经济学家张志伟表示Pinpoint Asset Management。
“强劲出口的可持续性是下半年中国经济面临的主要风险。美国经济正在走弱。贸易冲突愈演愈烈。”
6 月份出口同比增长 8.6%，至 3080 亿美元，2024 年上半年，中国出口总额达 1.7 万亿美元，同比增长 3.6%。
在出口价格下降的情况下，2024 年上半年汽车出口价值增长 18.9%，出口量增长 25.3%。
荷兰银行首席中国经济学家 Lynn Song 表示，在欧盟和美国的汽车关税生效之前，可能会出现前期效应，“但关税可能会导致汽车出口在年底放缓”。
家用电子产品销售额增长 14.8%，但销量增长更快，达到 24.9%。
半导体出口同比增长 21.6%就价值而言，中国半导体出口增长 10%，就数量而言增长 9.5%。宋说：“半导体出口强劲增长表明，中国在技术方面的自给自足努力和向高科技制造业的转型开始带来一些回报。”

Pantheon Macro 的中国经济学家 Kelvin Lam 表示，上个月中国对美国、英国和德国的出口有所回升。“高科技产品、机电产品、汽车和船舶的出口增长超过了中国在 1990 年代蓬勃发展的那些低附加值产品。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/12/china-posts-record-trade-surplus-as-foreign-importers-rush-to-beat-tariffs</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>