<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 09:16:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列新任国防部长驳斥黎巴嫩停火谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/12/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2024-11-12T08:20:41Z一名男子走过贝鲁特被毁建筑的废墟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/12/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-ceasefire</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界各国领导人将在 Cop29 恢复期间发表讲话 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/12/world-leaders-to-speak-as-cop29-resumes-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-11-12T06:51:21Z 阿塞拜疆巴库 Cop29 现场的入口大门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/12/world-leaders-to-speak-as-cop29-resumes-live-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，英格兰和威尔士只有十分之一的性侵犯幸存者会再次举报犯罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/12/rape-sexual-assault-survivors-report-crime-england-wales-survey</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/12/rape-sexual-assault-survivors-report-crime-england-wales-survey</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾将在不到一个月内遭遇第五次大风暴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/typhoon-usagi-the-philippines-weather-path-tracker</link>
      <description><![CDATA[2024-11-12T04:19:16Z菲律宾卡加延省沿海城镇布格伊，海岸警卫队人员紧急修复受损的防浪堤菲律宾于周二发布了新的天气警告，因为三周内第五次大风暴袭击了该群岛，几天前，数千人在台风“桃姬”来袭前撤离。
现在，台风“桃姬”已减弱为热带风暴，在造成相对有限的损失且没有死亡报告后，于一夜之间吹向大海。
但国家气象局表示，热带风暴“天兔”现在距离该国东北海岸只有两天的路程。
政府表示，在周一“桃姬”登陆前，已从菲律宾北部脆弱地区疏散了 32,000 多人。几周前，强热带风暴“潭美”、“银星”和超强台风“孔雀”造成一名共计 159 人。
大部分死亡发生在潭米期间，潭米引发了暴雨，引发了致命的山洪和山体滑坡。政府没有报告在 Toraji 经过期间发生任何重大洪水。



热带风暴 Trami 带来大雨后，坟墓被淹没 摄影：Aaron Favila/AP


Usagi 每小时 75 公里（47 英里）的风速可能会在周二晚些时候开始在东北海岸掀起巨浪，预计周四登陆，届时预计将增强为气象部门表示，该飓风为台风。
“建议小型船舶的船员……在这种情况下不要冒险出海，”气象部门在一份公告中表示。
尽管政府报告称“桃治”没有造成人员伤亡，但表示仍有约 15,000 人躲在主要由政府运营的疏散中心。
民防办公室表示，公用事业工人周二修复了受损桥梁，恢复了电力，并清理了被山体滑坡、倒塌树木和电线塔阻塞的道路。
私人住宅受损的程度目前尚不清楚，但即使港口重新开放，近 600 个城镇的年轻人开始返校上课，仍有 29 个城镇断电。
继“天兔”之后，气象部门表示，目前位于北马里亚纳群岛附近的热带风暴“万义”下周也可能威胁菲律宾。
关于每年有 20 次大风暴和台风袭击这个群岛国家或其周边海域，造成数十人死亡，数百万人陷入持久的贫困。
最近的一项研究表明，由于气候变化，亚太地区的风暴越来越多地形成在靠近海岸线的地方，在陆地上加剧得更快，持续时间更长。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/typhoon-usagi-the-philippines-weather-path-tracker</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰向 20 万名“可怕”虐待幸存者表示“毫无保留的”道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/new-zealand-apology-chrisopher-luxon-abuse-in-religious-care-institutions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/new-zealand-apology-chrisopher-luxon-abuse-in-religious-care-institutions</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选后用户纷纷逃离 X，Bluesky 新增 70 万名会员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/12/us-election-bluesky-users-flee-x-twitter-trump-musk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/nov/12/us-election-bluesky-users-flee-x-twitter-trump-musk</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将任命中国批评者迈克·沃尔兹为美国国家安全顾问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/trump-mike-waltz-national-security-adviser</link>
      <description><![CDATA[2024-11-12T02:29:02ZMike Waltz 于 7 月在华盛顿参加听证会。据报道，当选总统唐纳德·特朗普已决定任命佛罗里达州共和党众议员 Mike Waltz 为其国家安全顾问。
沃尔兹是特朗普的忠实拥护者，也曾在国民警卫队担任上校，他批评了中国在亚太地区的活动，并表示美国需要为该地区的潜在冲突做好准备。

相关：据报道，特朗普选择中国批评者迈克·沃尔兹担任国家安全顾问——美国政治直播

上周，沃尔兹再次当选美国众议院议员，代表佛罗里达州中东部，其中包括代托纳比奇。他击败了民主党人詹姆斯·斯托克顿，后者是一名牧师，曾任当地 NAACP 分会主席。
沃尔兹是一名获得过战斗勋章的绿色贝雷帽队员，曾任白宫和五角大楼的政策顾问。他于 2018 年首次当选，接替竞选州长的共和党人罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis)，出任佛罗里达州第六国会选区的议员。
沃尔兹曾多次在阿富汗作战，并被授予四枚铜星勋章。
沃尔特是 7 月被任命为两党国会特别工作组成员的议员之一，负责调查 7 月在宾夕法尼亚州巴特勒发生的刺杀特朗普未遂事件。
沃尔兹离开美国陆军后，在乔治·W·布什政府的五角大楼工作，担任前国防部长唐纳德·拉姆斯菲尔德和罗伯特·盖茨的政策主管。
在前副总统迪克·切尼手下，沃尔兹担任反恐顾问。
2021 年，在乔·拜登下令从阿富汗进行混乱撤离后，沃尔兹要求拜登改变方针，重启该地区的军事行动。阿富汗战争始于布什执政时期，发生在 2001 年 9 月 11 日的袭击事件之后。
《Intercept》报道称，在 2018 年竞选国会议员之前，沃尔兹管理着一家利润丰厚的国防承包公司，在阿富汗设有办事处。
沃尔兹一直表达保护阿富汗人民的必要性，称美国“士兵将不得不回去”。政府报告指出，美国的国家建设努力导致 48,000 多名平民死亡，超过 66,000 名阿富汗警察和军人死亡，并造成大范围的酷刑。
据纽约时报报道，在特朗普任命的最新进展中，当选总统还预计将任命佛罗里达州参议员Marco Rubio为国务卿。卢比奥曾于 2016 年挑战特朗普的共和党总统候选人提名，但未能如愿。在 JD Vance 被提名之前，有传言称，他是特朗普副总统候选人的主要竞争者之一。
自竞选总统失败以来，卢比奥一直担任非正式的外交政策顾问，并帮助特朗普为 2020 年与拜登的首次辩论做准备。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/trump-mike-waltz-national-security-adviser</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子骗妻离开澳大利亚后“抛弃”妻子，因出境贩卖被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/12/victorian-man-exit-trafficking-sentence-wife-sudan-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-11-12T01:21:27Z维多利亚州县法院外的标牌。一名维多利亚州男子诱骗妻子前往苏丹，然后带着她的孩子和护照返回澳大利亚，现已被判处四年半监禁。
经过县法院审判，今年 4 月，一名 52 岁的男子成为维多利亚州第一位被判犯有出境贩卖罪的人，即有人被胁迫、威胁或诱骗离开澳大利亚。
该男子对指控不认罪，并否认欺骗了这名被遗弃在苏丹的女子。 16个月。由于法律原因，该女子的姓名不能透露。
法官弗兰克·古奇亚多 (Frank Gucciardo) 表示，该男子的犯罪行为“需要一定程度的计划”。
“你把她当作可以随意丢弃的动产，”他说。
“她的孩子和你一起离开，她悲痛欲绝，精神受创。”
该男子必须服刑至少三年零三个月，才有资格获得假释。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

周二早上，他出现在墨尔本县法院，身穿灰色套头衫和米色裤子。古奇亚多表示，2014 年 9 月，当这名男子和妻子前往苏丹时，他“故意误导”妻子，让她相信自己持有有效签证可以返回澳大利亚。
“你没有告诉她的是，2014 年 6 月，你已经撤销了签证，她的签证申请将面临威胁，”他说。
法庭获悉，这名男子告诉她，这是去度假，后来带着孩子离开了苏丹，让她滞留了 16 个月。
古奇亚多表示，如果这名女子“知道她的签证状态真相”，她就不会离开澳大利亚。
古奇亚多表示，这名男子带着他们两个不满两岁的孩子和妻子的护照返回澳大利亚。
古奇亚多表示，“剥夺这个年龄的孩子的权利”是加重犯罪的因素。
他说，“突然与孩子分离”给该妇女带来了“巨大的身体疼痛和痛苦。”

相关：从澳大利亚贩卖到苏丹的妇女描述了与孩子团聚的“痛苦挣扎”

法庭获悉，在丈夫离开苏丹后，该妇女联系了澳大利亚驻埃及大使馆，并被告知她的签证已被取消。在该女子获得法律援助和移民支持后，内政部向她发放了临时签证，允许她于2016年2月底前往澳大利亚。
Gucciardo 表示，该男子受过良好教育，具有社区意识。
但他表示，该犯罪行为的道德责任很高，该男子对犯罪行为缺乏悔意和洞察力。他说，他再次犯罪的可能性很低，如果他能对自己的行为有所了解，那么改过自新的机会就很大。
在 7 月的一次量刑前听证会上，法庭听取了该男子前妻的描述，称没有孩子在身边而滞留是“我一生中最惨痛的经历”。
在向法庭宣读的一封信中，她说，她的孩子们在未经她同意的情况下被带走后，遭受了“难以想象的痛苦”。她说，她的一个孩子患有严重的分离焦虑症，担心母亲离开后再也不会回来。
该男子的律师布雷特·史蒂文斯辩称，这两个孩子不是犯罪的受害者。
他说，犯罪发生时，孩子们没有分离焦虑，并表示其他可能对他们造成影响的情况（例如家庭法庭诉讼）并非源于犯罪。
法庭获悉，该女子于 2010 年在苏丹包办婚姻后，于 2012 年持伴侣签证移居澳大利亚，并由其丈夫担保。她在 2012 年生下了他们的第一个孩子，两年后生下了第二个孩子。
澳大利亚联邦警察于 2022 年对该男子提出指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/nov/12/victorian-man-exit-trafficking-sentence-wife-sudan-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：朝鲜批准与俄罗斯具有里程碑意义的共同防御条约</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/ukraine-war-briefing-north-korea-ratifies-landmark-mutual-defence-pact-with-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/12/ukraine-war-briefing-north-korea-ratifies-landmark-mutual-defence-pact-with-russia</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称黎巴嫩停火谈判取得“一定进展”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/israel-says-certain-progress-made-in-lebanon-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T23:13:14Z吉迪恩·萨尔在外交部讲台上以色列外交部长吉迪恩·萨尔周一表示，黎巴嫩停火谈判取得了“一定进展”，以色列一直在黎巴嫩与真主党作战超过 13 个月。
“如果我们首先知道真主党不在我们的边境，位于利塔尼河以北，并且真主党无法装备新的武器系统，我们将做好准备，”萨尔说。他补充说，外交努力正在通过美国的调解进行，但未来任何协议缺乏执行机制仍然是一个绊脚石。
以色列对黎巴嫩南部进行地面入侵的既定目标是让以色列北部居民返回家园，自 2023 年 10 月 8 日真主党开始“声援”哈马斯发射火箭弹以来，数万人流离失所。以色列表示，真主党需要撤退到利塔尼以北，距离其北部边境 18 英里，以确保以色列北部的安全。
外交努力不仅限于美国渠道，以色列军方电台报道称，以色列战略事务部长罗恩·德默上周访问了俄罗斯，讨论如何在黎巴嫩达成停火。萨尔表示，俄罗斯可以在停火协议中发挥作用，帮助确保武器不会通过俄罗斯军队驻扎的叙利亚流向真主党。
黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提周一在利雅得举行的阿拉伯-伊斯兰峰会上还会见了包括约旦国王阿卜杜拉二世和科威特王储在内的多位阿拉伯领导人。
尽管据报道停火协议取得了进展，但真主党表示，尚未看到任何实际提案摆在桌面上，也不期望近期出现。
真主党媒体办公室负责人穆罕默德·阿菲夫在周一的新闻发布会上表示：“华盛顿与莫斯科、德黑兰和一些国家的首都之间有很大进展。我认为我们仍处于试水阶段，提出初步想法并进行积极讨论，但目前还没有任何实际行动。”
黎巴嫩的任何停火都必须得到真主党及其支持者伊朗的批准。真主党秘书长纳伊姆·卡西姆表示，该组织已准备好与以色列停火，并放弃了之前的要求，即在停止战斗之前先在加沙停火。
尽管停火协议似乎取得了进展，但以色列军方周日宣布，正在扩大对黎巴嫩南部的地面攻击。据以色列国家广播公司 Kan 报道，以色列军方负责人赫尔齐·哈勒维批准扩大在黎巴嫩南部的地面行动，这可能涉及数千名常备军和预备役军人。
以色列国防部长以色列·卡茨周日表示，以色列已经击败了真主党，在黎巴嫩可以取得进一步的进展。
“现在我们的工作是继续施加压力，以取得胜利的果实，”卡茨说。他补充说，他希望黎巴嫩能与其他国家一起与以色列恢复正常关系。
以色列表示，其于 9 月 30 日对黎巴嫩南部发动的地面入侵将是“有限的和有针对性的”，旨在摧毁该地区的真主党基础设施​​。自那时以来，黎巴嫩南部边境大片地区已被夷为平地，数十个边境村庄被以色列部分或全部摧毁。
据报道，真主党一直在与不断推进的以色列军队作战，其媒体办公室负责人阿菲夫周一声称，以色列在 45 天的战斗中未能“占领一个村庄”。以色列在黎巴嫩南部的进展程度尚不清楚，但以色列军队和坦克已被拍到深入黎巴嫩南部 3 公里的地方。
自一年前战斗开始以来，以色列在黎巴嫩造成 3,190 多人死亡，14,000 多人受伤，绝大多数是在过去两个月内造成的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/israel-says-certain-progress-made-in-lebanon-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失踪的美国第二次世界大战舰“跳舞的老鼠”残骸被发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/uss-edsall-ship-wreck-found</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T21:01:12Z一张战舰的黑白照片美国和澳大利亚官员于 11 月 23 日宣布，日本人在二战期间沉入海底的失踪已久的美国军舰 USS Edsall 的残骸已被发现。星期一。
这艘军舰于 1942 年 3 月 1 日沉没，当时距离日本袭击珍珠港仅三个月。埃德萨尔号在穿越爪哇岛南部的印度洋时被日本俯冲轰炸机击沉。
埃德萨尔号在沉没前躲避攻击的强大表现使日本人将其称为“跳舞的老鼠”。
“我很荣幸地承认#AusNavy 在发现@usnavy USS Edsall 残骸方面发挥了重要作用，这艘军舰在我们共同的海军历史中占有特殊地位，”美国驻澳大利亚大使卡罗琳·肯尼迪在纪念退伍军人节的Instagram 帖子中写道。
“我们现在将能够保留这个重要的纪念碑，并希望在那里牺牲的英雄的家人知道他们的亲人安息了，”肯尼迪在一段随附的视频中说道。
第二次世界大战这艘战舰长约 300 英尺，载有 153 名水兵和数十名陆军空军飞行员和士兵。它在之前的一次袭击中受损，被认为不适合作战，但在下午 4 点左右遇到日本海军时，它被派去援助另一艘船。
尽管受损严重，埃德索尔号仍成功躲避了超过一个小时的袭击，并转向避开了数百枚发射的炮弹。埃德索尔号用烟幕和鱼雷反击，最终被日本俯冲轰炸机击落。
历史学家说，船上有几人幸免于沉没，但立即被敌军救起，随后在战俘营中被斩首。
据美国海军称，沉船于去年年底首次在澳大利亚偏远的圣诞岛南部被发现，当时沉没在 18,000 英尺深的水中。美国与澳大利亚官员合作，确认沉船确实是埃德萨尔号。
澳大利亚皇家海军司令马克·哈蒙德在视频中表示，沉船是由 MV Stoker 发现的，这是一艘通常用于水文测量的澳大利亚海军支援船。
随后使用水下机器人和声纳检查了残骸。据《华盛顿邮报》报道，澳大利亚海军以“行动安全敏感性”为由，没有透露 Stoker 在埃德萨尔号被发现时正在做什么。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/uss-edsall-ship-wreck-found</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称工作疲惫可能导致情绪难以控制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/11/exhaustion-work-difficulty-controlling-emotions-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T20:00:35Z办公室里的一名女子双手抱头，一脸压力如果在办公室辛苦工作了一天后，你变得脾气暴躁、不合作，那么你可能有一个借口：科学家说，自我克制可能会耗尽大脑中与决策和冲动相关的部分控制，让你更难控制自己对待他人的行为。
研究人员表示，他们的研究结果与“自我耗竭”理论相吻合，这是心理学中一个有争议的观点，即意志力是一种有限的资源，会因努力而耗尽。
他们补充说，研究结果表明，在一天脑力劳动之后，最好休息一下，然后再从事其他任务。
“如果你想和你的伴侣讨论，但又觉得自己精神疲惫，那就不要讨论，”这项研究的第一作者、意大利卢卡 IMT 高等研究院的 Erica Ordali 说。“慢慢来。改天再做。”
虽然自我耗竭的理念已经存在了几十年，但它也招致了批评，一些研究未能重复结果。然而，Ordali 指出，一个重要因素可能是这些研究中用来削弱自控力的任务通常只持续 10 分钟。
Ordali 和她的同事在美国国家科学院院刊上撰文，报告了他们如何探索更长时间的影响，他们要求 44 名参与者进行 45 分钟的各种基于计算机的活动，包括观看情绪化的视频片段。
虽然一半的参与者被要求在活动期间使用自我控制，例如不要在观看视频时表现出他们的情绪，但另一组不必施加自我控制。
每位参与者还配备了脑电图 (EEG) 耳机，让研究人员可以测量他们的大脑活动。
除其他结果外，该团队还发现与活动开始时的大脑活动相比，自我控制组的前额叶皮质中与决策和冲动控制相关的区域的 delta 脑波活动有所增加。另一组没有出现这种变化。
Ordali 说，至关重要的是，delta 波通常出现在睡眠中而不是清醒时 - 这表明在施加自我控制的参与者中，大脑的某些部分已经“打瞌睡”。
研究小组随后要求两组人参加各种游戏，其中包括一种名为“鹰派和鸽派”的游戏，其中个人必须决定是合作分享资源，还是以敌对的方式行事以确保资源安全。
结果显示，在研究开始时没有被要求施加自我控制的参与者中，有 86% 的人表现得像鸽派，进行和平合作。相比之下，最初接受自我控制任务的参与者中，这一数字仅为 41%，这表明他们倾向于表现得像鹰派。
研究小组在测试参与者一般社交偏好（例如他们有多利他）的游戏方面没有发现差异。
随后，该团队将另外 403 名参与者分成两组，重复了这项研究，但没有记录参与者的大脑活动。同样，被要求表现出自我控制的参与者随后表现得更具攻击性。
多伦多大学心理学教授 Michael Inzlicht 未参与这项研究，他敦促谨慎行事，指出大多数行为结果没有显示出显着影响，而大脑和行为之间的联系并不强。
“这些结果是有趣的，与对疲劳的常识观点一致，”他说。“但考虑到过去的所有争议和这些数据的薄弱之处，我想看看它们是否被独立复制，然后再就此事向媒体提出。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/11/exhaustion-work-difficulty-controlling-emotions-scientists</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲以色列活动人士抗议联合国特别报告员访问英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2024/nov/11/pro-israel-campaigners-protest-against-un-special-rapporteurs-uk-visit</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T20:44:30Z抗议者举着横幅，包括一面以色列国旗和一块写着“禁止弗朗”的牌子反犹太主义运动者在伦敦的大学外举行抗议活动，反对联合国巴勒斯坦被占领土问题特别报告员的访问领土。
专门研究人权和中东问题的国际律师弗朗西斯卡·阿尔巴尼斯周一参加了伦敦政治经济学院的一场活动。
她最近发表了一份报告，指控以色列在加沙不仅犯下了战争罪或反人类罪，而且犯下了“种族灭绝罪”，并建议联合国应考虑暂停以色列的成员国资格。
美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德描述了她在推特上表示不适合担任该职务，并补充道：“联合国不应该容忍一名受雇于联合国促进人权的官员的反犹太主义。”
阿尔巴尼斯表示，她坚持使用“种族灭绝”一词是正确的，并补充道：“巴勒斯坦人一生都经历过战争罪行，但这次不同。理解为什么这被认为是种族灭绝是非常重要的。
“就像国际社会未能保护欧洲犹太人、前南斯拉夫的波斯尼亚人和卢旺达的图西人的种族灭绝受害者一样，我们也辜负了巴勒斯坦人。”
她承认，由于需要证明意图，确定种族灭绝很复杂，但她声称以色列的意图是摧毁巴勒斯坦人的生活。
周一，反犹太主义运动的抗议者聚集在伦敦政治经济学院外，阿尔巴尼斯参加了学生会格里姆肖国际关系俱乐部主办的“关于国际法和巴勒斯坦的对话”。
社交媒体上的帖子显示，数十名手持“禁止弗兰”横幅的抗议者聚集在伦敦市中心的大学大楼外，上面写着“阿尔巴尼斯女士在英国不受欢迎大学”。
周一晚些时候，阿尔巴尼斯将在伦敦大学亚非学院发表演讲，学院外还计划举行进一步的抗议活动。不过，阿尔巴尼斯原定于周二在伦敦玛丽女王大学发表演讲，学院外的抗议活动被取消了。
反犹太主义运动的一位发言人表示：“由于当地居民团体威胁要对我们计划的明天的抗议活动采取‘阿姆斯特丹式’暴力行为，因此抗议活动将不会进行。
“我们的团队和支持者的安全是我们最关心的问题。我们正在对发出威胁的可识别个人采取法律行动。” 上周，阿姆斯特丹阿贾克斯队和特拉维夫马卡比队之间的足球比赛发生暴力袭击，数十人被捕。
伦敦大学亚非学院的一位发言人表示：“言论自由和学术自由是我们生存的基础。一些政治团体越来越倾向于要求禁止他们不同意的发言者发言，这是我们拒绝的做法。我们只会限制违法或鼓吹仇恨或暴力的言论。”
伦敦政治经济学院的一位发言人表示：“伦敦政治经济学院致力于提供一种包容的文化，即个人之间平等、多元和尊重。反犹太主义和任何其他形式的歧视都是完全不可接受的。
“言论自由和表达自由是伦敦政治经济学院一切工作的基础。强烈鼓励学生、教职员工和访客讨论和辩论世界上最紧迫的问题，但这必须以相互体谅的方式进行。”
犹太学生会没有回应置评请求，但此前告诉犹太纪事报，阿尔巴尼斯在伦敦大学的存在凸显了英国校园“日益紧张的气氛”。
“我们敦促大学考虑接待阿尔巴尼斯女士的影响，以及它向深受这些言论影响的犹太学生和盟友发出的信息。UJS 的福利热线继续 24/7 开放，为任何担心或受到影响的犹太学生提供服务。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2024/nov/11/pro-israel-campaigners-protest-against-un-special-rapporteurs-uk-visit</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我是……教学大纲：耶鲁大学将开设碧昂斯课程</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2024/nov/11/beyonce-course-yale-university</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T19:20:31Z两名女子在一群举着“自由”标语的人面前拥抱在一起耶鲁大学的学生有机会参加一门专门为碧昂丝开设的课程，学校官员表示宣布。
这门课程名为“碧昂丝创造历史：通过音乐讲述黑人激进传统历史、文化、理论和政治”，将由非裔美国人研究和音乐教授达芙妮·布鲁克斯从即将到来的春季学期开始讲授。
布鲁克斯是耶鲁大学黑人声音与档案工作组的联合创始人，之前在普林斯顿大学教授过一门名为“流行音乐文化中的黑人女性”的课程，普林斯顿大学和耶鲁大学一样，都是常春藤盟校。但这将是她的第一堂课，专门关注这位流行巨星，她获得了 32 项格莱美奖，并在音乐界获得了少有的政治影响力。
布鲁克斯的新大学课程必将成为最新一门研究流行文化偶像影响力的课程。各大学还开设了泰勒·斯威夫特、Lady Gaga和哈里森·福特的课程。

相关：碧昂丝以 11 项提名领跑格莱美奖提名

在对NBC，布鲁克斯表示，她“期待探索自己的作品，并思考历史记忆、黑人女权主义政治、黑人解放政治和哲学等如何贯穿她过去十年的表演曲目”。她还表示，该课程将探索“她对专辑形式本身进行的前所未有的实验，为她提供了调动这些主题的平台”。
碧昂丝直接参与政治的程度很低。但只要她参与其中，总会成为头条新闻。
她在 2009 年和 2013 年的巴拉克·奥巴马总统就职典礼上演唱。
最近，她允许卡玛拉·哈里斯今年未成功的总统竞选活动使用她的歌曲《自由》作为其主题曲。
她还正式支持哈里斯，并在她家乡德克萨斯州休斯顿一座挤满人的体育场举行的集会上露面，粉丝们希望她能在那里表演，尽管她没有。
“我不是以名人的身份来到这里，”碧昂斯——有史以来最热门的艺术家之一——在集会上说道。“我不是以政客的身份来到这里。我是以母亲的身份来到这里——一位深切关心我的孩子和我们所有孩子所生活的世界的母亲。”
耶鲁大学开设的有关碧昂斯的课程经常会吸引大量学生的兴趣。哈佛大学的“泰勒·斯威夫特和她的世界”课程在今年早些时候首次开课时就招收了 300 名学生。
布鲁克的碧昂斯课程将由多个部门开设，包括非裔美国人研究、女性性别和性研究以及美国研究和音乐部门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2024/nov/11/beyonce-course-yale-university</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院检察官将因性行为不当指控接受外部调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/nov/11/icc-prosecutor-to-face-external-investigation-into-sexual-misconduct-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/nov/11/icc-prosecutor-to-face-external-investigation-into-sexual-misconduct-claims</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>