<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 09:16:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普交易推动比特币首次突破 81,000 美元；英国政府出售 10 亿英镑 NatWest 银行股票 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/11/bitcoin-breaks-81000-first-time-trump-trades-uk-government-sells-1bn-natwest-shares</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T07:48:41Z7 月，人们在田纳西州纳什维尔参加加密货币会议 Bitcoin 2024 时拍下的标语。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/11/bitcoin-breaks-81000-first-time-trump-trades-uk-government-sells-1bn-natwest-shares</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普表示，前美国移民及海关执法局局长汤姆·霍曼将负责边境和驱逐出境事务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/tom-homan-donald-trump-border-czar-immigration</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T05:59:39Z汤姆·霍曼 (Tom Homan) 于 2019 年就其担任美国移民和海关执法局 (ICE) 代理局长一事作证。美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周日表示，前美国移民和海关执法局 (ICE) 代理局长汤姆·霍曼 (Tom Homan) 将担任负责新政府的边境事务。
特朗普在其“真相社交”平台的一篇帖子中表示，霍曼的控制区域将包括“南部边境、北部边境、所有海上和航空安全”。特朗普补充说，“边境沙皇”霍曼将负责非法移民的驱逐出境。

相关：特朗普的白宫圈子在极端主义任命的担忧中成型

霍曼在特朗普第一任期内任职一年半，也是国土安全部长的候选人。
大规模驱逐出境——以及将移民安置在难民营——是特朗普竞选宣传的一个关键部分。特朗普对霍曼给予了好评，他在 7 月告诉福克斯新闻主持人哈里斯·福克纳：“我已经安排好了汤姆·霍曼，我们拥有最优秀的人才。”
作为遗产研究员和《2025 项目》的作者，霍曼在今年夏天密尔沃基举行的共和党全国代表大会上表示，他“要向数百万非法移民传达一个信息，他们被乔·拜登允许违反联邦法律进入美国——开始收拾行李，因为你们要回家了。”
在 7 月的移民政策小组讨论会上，霍曼表示：“特朗普将在 1 月份回归，我将紧随其后，我将指挥这个国家有史以来规模最大的驱逐部队。”
霍曼也据报道，他接受了尼克·富恩特斯 (Nick Fuentes) 主持的白人民族主义会议的邀请。富恩特斯是大屠杀否认者和希特勒崇拜者，他于 2022 年在海湖庄园与特朗普和坎耶·韦斯特共进晚餐。
周四，霍曼告诉福克斯新闻 他“没有政治化或要求……担任内阁职位”，而且没有提出任何提议。但他补充说：“特朗普总统知道，如果他需要帮助确保边境安全，我随时待命。如果他需要帮助进行驱逐行动，我随时待命。”
这位当选总统将在 1 月 20 日就任总统之前会见可能在其政府任职的候选人。
CNN 周日报道称，特朗普已向共和党众议员 Elise Stefanik 提供美国驻联合国大使的职位。
与路透社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/11/tom-homan-donald-trump-border-czar-immigration</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防员正在灭火，以色列声称拦截了来自也门的射弹——中东危机直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/11/israel-claims-projectile-yemen-gaza-middle-east-crisis-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T07:43:31Z从空中俯瞰耶路撒冷]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/nov/11/israel-claims-projectile-yemen-gaza-middle-east-crisis-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣地亚哥朝圣之路上的徒步女性讲述“可怕的”性骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/women-pilgrimage-camino-de-santiago-sexual-harassment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/women-pilgrimage-camino-de-santiago-sexual-harassment</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop29 实时更新：气候峰会在阿塞拜疆巴库举行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/11/cop29-live-the-climate-summit-gets-under-way-in-azerbaijan</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T06:48:01Z在阿塞拜疆巴库举行的 COP29 联合国气候变化大会前，一名工人走过 COP29 标志。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/live/2024/nov/11/cop29-live-the-climate-summit-gets-under-way-in-azerbaijan</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地临时总理因安全危机加剧被解职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/haiti-interim-prime-minister-fired-gary-conille-replacement-alix-didier-fils-aime</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T03:39:39Z一辆警车在太子港巡逻为恢复海地民主秩序而成立的过渡委员会解雇了临时总理加里·科尼利，并将由商人阿利克斯·迪迪埃取而代之Fils-Aimé 的辞职，进一步表明这个加勒比国家动荡不断升级。
据美联社报道，该决定由理事会颁布法令概述，预计将于周一在官方公报上公布。
海地多年来一直没有举行民主选举，很大程度上是由于帮派暴力活动激增。此次改组是对该国政治稳定的最新打击，武装团伙已控制了首都太子港的大部分地区，并扩展到附近地区，加剧饥饿并迫使数十万人离开家园。
承诺的国际支持仍然滞后，附近国家已将海地移民遣返回国。

相关：“难以形容”：医院位于海地毁灭性帮派的前线战争

Didier Fils-Aimé 是著名海地活动家 Alix Fils-Aime 的儿子，后者在独裁者 Jean-Claude “Baby Doc” Duvalier 的统治下被监禁。
Conille 是一位长期在联合国工作的公务员，已担任总理约六个月。他于 5 月被海地过渡委员会任命为总理，在加勒比国家努力恢复稳定之际重返总理职位。



海地总理科尼耶今年 7 月在太子港机场举行新闻发布会。 摄影：Ralph Tedy Erol/路透社


过渡委员会于 4 月成立，负责选出海地下一任总理和内阁，希望它能帮助平息动乱，但它一直受到政治和内斗的困扰，并且长期以来一直与科尼耶不和。
美洲国家组织等组织上周试图但未能成功据《迈阿密先驱报》报道，调解分歧，试图挽救脆弱的过渡期。
10 月，这一进程再次遭受打击，委员会的三名成员面临腐败指控，反腐败调查人员指控他们向一位政府银行董事索要 75 万美元贿赂，以确保他的职位。
签署该法令的成员中也有被指控行贿的成员。只有一名成员 Edgard Leblanc Fils 没有签署该命令。
总理办公室发言人没有回应置评请求。
路透社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/haiti-interim-prime-minister-fired-gary-conille-replacement-alix-didier-fils-aime</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十万中国学生夜间骑行50公里寻找美味汤圆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/china-midnight-dumpling-bike-ride-zhengzhou-kaifeng</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/11/china-midnight-dumpling-bike-ride-zhengzhou-kaifeng</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美泰公司就《魔法坏女巫》电影娃娃包装上错误链接色情网站道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/11/mattel-apologises-after-mistakenly-linking-to-porn-website-on-wicked-dolls</link>
      <description><![CDATA[2024-11-10T23:56:28ZCynthia Erivo 和 Ariana Grande 在《魔法坏女巫》中玩具公司美泰表示，在为配合即将到来的电影《魔法坏女巫》。
上周末，有人开始在网上分享娃娃包装的照片，上面显示的是指向 wicked.com 的链接，而不是 wickedmovie.com。这个地址印在《魔法坏女巫》主角 Glinda 和 Elphaba 娃娃的盒子上，她们分别由 Ariana Grande 和 Cynthia Erivo 在电影改编中扮演。
美泰公司周日发布声明，解决这一错误。
“美泰公司已获悉，主要在美国销售的美泰魔法坏女巫系列娃娃包装上存在印刷错误，该错误旨在将消费者引导至官方 WickedMovie.com 登陆页面，”声明中写道。
“我们对这一不幸的错误深感遗憾，并正在立即采取行动予以纠正。请家长注意，印刷错误的网站并不适合儿童。建议已经拥有该产品的消费者丢弃产品包装或隐藏链接，并可联系美泰客服获取更多信息。”


看来，印刷错误已影响到在 Target、Kohls 和亚马逊（该电影的官方零售合作伙伴）出售的娃娃，但没有影响到其他商店。这些娃娃现在在亚马逊的美国网站上被列为“目前不可用”，而好莱坞报道表示，到周日下午，这些娃娃在 Target 上已不再有售。
《魔法坏女巫》改编自大获成功的舞台音乐剧，将于本月晚些时候在全球上映。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/11/mattel-apologises-after-mistakenly-linking-to-porn-website-on-wicked-dolls</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国试验评估红葡萄化学物质是否可以预防肠癌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/11/uk-trial-red-grape-chemical-prevent-bowel-cancer</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T00:01:32Z红葡萄红酒曾被誉为健康的福音，可以保护心脏，甚至延长寿命。但尽管科学家已经揭穿了这一说法，他们仍然相信红酒中至少有一种成分——一种叫做白藜芦醇的化合物——可能具有真正的健康益处。
本周启动的一项试验将评估低剂量的白藜芦醇（也存在于红葡萄、蓝莓和花生中）是否有助于预防肠癌。这项研究是迄今为止规模最大的癌症预防药物测试之一，将招募有患病风险的患者。
“通过 Colo-Prevent 试验，我们正在开展一项独特的实验，看看药物如何阻止肠息肉的生长，”莱斯特大学癌症研究员、该试验首席研究员凯伦·布朗教授说。 “这项试验可能对我们如何预防那些随着年龄增长最有可能患上肠癌的人的肠癌产生重大影响。”
这项试验建立在布朗实验室十多年的研究基础之上，该实验室此前发现，纯化的白藜芦醇可以减缓小鼠的肿瘤生长，并且可以不经消化就到达肠道。
该试验招募了年龄在 50 至 73 岁之间的人，他们参加了 NHS 肠道筛查计划，并被发现患有肠息肉，这些小肿块通常并不严重，但如果不及时治疗，可能会发展成癌症。在主要试验中，患者将切除息肉，并每天服用阿司匹林或阿司匹林和二甲双胍（一种糖尿病药物）的组合，为期三年。
作为子研究的一部分，其他人将服用纯化的白藜芦醇或安慰剂一年。喝红酒并不能预防癌症，而酒精是已知的癌症诱因。
所有患者都将接受结肠镜检查，以确定息肉是否再次开始生长。如果试验成功，任何测试的治疗方法都可以提供给符合 NHS 肠道筛查计划的人群，以降低形成肠息肉的风险，从而降低未来患肠癌的风险。
来自莱斯特郡马基特哈伯勒的 66 岁的 David Trusler 是参加 Colo-Prevent 试验的首批患者之一，他说他是为了他的父亲而参加的，他父亲在 Trusler 十几岁的时候死于肠癌。
11 年前，Trusler 成功治愈了前列腺癌，此后一直参加肠癌监测计划。6 月，他的检查结果异常。
“我的第一个想法是‘哦不，不会再来了’，”他说。 “我真的很担心他们会发现什么。”
医生没有发现癌症，但发现了两个息肉，未来可能会变成癌症。“我参加这项试验是为了我父亲，为后代提供他从未接受过的治疗，”特鲁斯勒说。
布朗说，通过改变生活方式，包括戒烟、保持健康体重、减少饮酒和减少红肉和加工肉类的摄入，可以有效减少肠癌的发生。她补充说：“筛查在发现高危人群的肠癌方面取得了巨大进展。但为了进一步改善结果，我们首先需要预防更多的肠癌。”
肠癌是英国第四大常见癌症，每年约有 44,000 人被诊断出患有肠癌，是癌症死亡的第二大常见原因。
英国癌症研究中心研究与创新执行董事 Iain Foulkes 博士表示：“这项试验开启了癌症研究新时代的大门，通过尖端科学，癌症变得更加可预防。从试验中获得的见解将改变我们对癌症预防的看法，让更多人有机会过上更长寿、更美好的生活，摆脱对癌症的恐惧。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/nov/11/uk-trial-red-grape-chemical-prevent-bowel-cancer</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现过去十年极端天气给全球造成 2 万亿美元的损失</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/11/extreme-weather-cost-2tn-globally-over-past-decade-report-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-11-11T00:01:30Z一名男子正在清理加油站内散落的杂物一份报告发现，过去十年，恶劣天气给世界造成了 2 万亿美元的损失，外交官们齐聚 Cop29 气候峰会，就气候变化展开紧张的争论金融。
对 4,000 起与气候有关的极端天气事件（从瞬间冲走房屋的山洪暴发到多年来摧毁农场的缓慢燃烧的干旱）的分析发现，仅过去两年，经济损失就达到 4510 亿美元。
这些数据反映了极端天气的全部成本，而不是科学家可以归因于气候破坏的份额。与此同时，世界各国领导人争论着富裕国家应该支付多少钱来帮助贫穷国家清理经济、适应更热的世界并应对日益恶劣的天气造成的破坏。
“过去十年的数据明确表明，气候变化不是未来的问题，”委托撰写该报告的国际商会 (ICC) 秘书长约翰·登顿 (John Denton) 说。 “极端天气事件造成的重大生产力损失正在实体经济中显现。”
报告发现，2014 年至 2023 年期间极端天气事件的成本呈逐渐上升趋势，2017 年活跃的飓风季节袭击北美时成本出现飙升。美国在 10 年期间遭受的经济损失最大，达 9350 亿美元，其次是中国 2680 亿美元和印度 1120 亿美元。德国、澳大利亚、法国和巴西均进入前十。
以人为单位进行测量时，圣马丁岛和巴哈马群岛等小岛屿遭受的损失最大。
随着世界变得更加富裕，人们在灾害多发地区定居，化石燃料污染席卷了整个地球，火灾、水灾、风灾和高温从政府资产负债表中抹去了越来越多的美元。
但直到最近几年，科学家们仍在努力估计人类通过用加热地球的气体扭曲极端天气事件所起的作用程度。
气候崩溃是造成 2022 年欧洲炎热夏季 68,000 人中暑死亡人数一半以上的原因 2022 年，一项上个月的研究发现，今年 9 月袭击中欧的极端降雨的可能性增加了一倍，一项早期归因研究发现。在其他一些情况下，研究人员只发现了轻微的影响，或者根本没有观察到气候联系。
惠灵顿维多利亚大学的灾难经济学家 Ilan Noy 没有参与 ICC 的研究，他说这项研究的数字与他之前的研究一致，但他警告说，基础数据并没有反映出全貌。 “主要的警告是，这些数字实际上忽略了真正重要的影响，即贫困社区和脆弱国家。”
去年，诺伊共同撰写的一项研究估计，气候崩溃造成的极端天气成本每年为 1430 亿美元，主要是人员伤亡，但由于数据缺口而受到限制，特别是在非洲。
“计算出的大部分影响发生在高收入国家——这些国家的资产价值要高得多，热浪造成的死亡人数也高得多，”诺伊说。 “显然，从长远来看，贫穷国家贫困社区的房屋和生计损失比富裕国家损失更具破坏性，因为富裕国家有能力并愿意协助恢复。”
国际商会敦促世界各国领导人加快行动，向需要帮助减少污染并以能够抵御恶劣天气冲击的方式发展的国家提供资金。
“资助发展中国家的气候行动不应被视为世界最富裕经济体领导人的慷慨行为，”丹顿说。“每一美元的支出最终都是对更强大、更具弹性的全球经济的投资，我们都将从中受益。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/nov/11/extreme-weather-cost-2tn-globally-over-past-decade-report-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，特朗普与普京通话并建议他不要升级乌克兰战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/trump-putin-ukraine-war</link>
      <description><![CDATA[2024-11-10T21:57:16Z两名男子穿着西装打着领带的合成照片据《华盛顿邮报》报道，唐纳德·特朗普周四与弗拉基米尔·普京通电话，讨论了乌克兰战争周日援引知情人士的话报道。
据《华盛顿邮报》报道，这位美国当选总统建议俄罗斯总统不要升级乌克兰战争，并提醒他“华盛顿在欧洲的大规模军事存在”。
它补充说，特朗普表示有兴趣就“尽快解决乌克兰战争”进行后续对话。
在竞选期间，特朗普表示他将“在一天之内”找到结束战争的解决方案，但没有解释他将如何做到这一点。
据一位熟悉此次通话并接受《华盛顿邮报》采访的前美国官员称，特朗普可能不希望在他的第二总统任期开始时乌克兰战争升级，“这激励他希望阻止战争恶化”。
特朗普发言人张志强在给媒体的声明中说：“特朗普总统果断赢得了历史性的选举，世界各国领导人都知道美国将重回世界舞台的主导地位。这就是为什么各国领导人已经开始与第 45 任和第 47 任总统建立更牢固的关系，因为他代表着全球和平与稳定。”
据媒体报道，特朗普周三还与乌克兰总统泽连斯基进行了交谈。
克里姆林宫周五表示，普京已准备好与特朗普讨论乌克兰问题，但这并不意味着他愿意改变莫斯科的要求。
6 月 14 日，普京提出了结束战争的条件：乌克兰必须放弃其北约野心，并从俄罗斯声称拥有主权的四个地区的所有领土撤出所有军队。

相关：乌克兰议员希望唐纳德·特朗普的胜利“不会给战争努力带来灾难”

乌克兰拒绝了这一要求，称这相当于投降，泽连斯基提出了一项“胜利计划”，其中包括要求西方提供额外的军事支持。
就在特朗普与普京通话的前一天，特朗普的高级政治顾问布莱恩·兰扎告诉英国广播公司，乌克兰应该专注于实现和平，而不是“实现和平的愿景”。获胜”。
“当泽连斯基说我们只会停止这场战斗，只有和平，一旦克里米亚归还，我们就会向泽连斯基总统通报：克里米亚已经消失了，”兰扎告诉英国广播公司。
特朗普的发言人在发表评论后表示，兰扎“是竞选活动的承包商”，他“不为特朗普总统工作，也不代表他发言”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/trump-putin-ukraine-war</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默将在休战纪念日与马克龙一起前往巴黎，展现欧洲团结</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/10/starmer-join-macron-armistice-day-paris-show-european-solidarity</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/10/starmer-join-macron-armistice-day-paris-show-european-solidarity</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MTV 欧洲颁奖礼：泰勒·斯威夫特、Raye 和宠物店男孩成为曼彻斯特大赢家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/10/mtv-europe-awards-taylor-swift-raye-pet-shop-boys-big-winners-manchester</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/nov/10/mtv-europe-awards-taylor-swift-raye-pet-shop-boys-big-winners-manchester</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马大学返校活动造成一人死亡，数人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/alabama-shooting-tuskegee-university</link>
      <description><![CDATA[2024-11-10T20:02:45Z警察黄色胶带周日，阿拉巴马州塔斯基吉大学发生枪击事件，造成一人死亡，数人受伤，这是过去三周内美国各地返校活动中发生的第四起枪击事件。
塔斯基吉枪击案发生在周日凌晨。据该大学称，被杀者与大学无关，他们的父母已收到通知。
...塔斯基吉大学的声明说：“随着更多信息的出现，我们将提供进一步的更新。”
10 月 19 日，在佐治亚州奥尔巴尼州立大学返校周末庆祝活动期间，枪击造成一人死亡，四人受伤。据佐治亚州调查局称，一名嫌疑人已被逮捕。同一天，在密西西比州列克星敦郊区的一次返校活动中发生枪击事件，造成 3 人死亡，8 人受伤。
10 月 12 日，一场大规模枪击事件发生在田纳西州立大学纳什维尔返校游行期间，造成一人死亡，九人受伤。据美国广播公司报道，两名嫌疑人几天后因谋杀罪被捕。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/alabama-shooting-tuskegee-university</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌在西雅图连环持刀伤人案的男子获准保释 200 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/seattle-stabbing-spree</link>
      <description><![CDATA[2024-11-10T18:20:12Z站立的警察警方称，一名 37 岁的男子周五在光天化日之下在西雅图刺伤了五人，前一天可能还刺伤了另外四人。他于周六首次出庭，法官下令以 200 万美元的罚款拘留他保释金。
“居住在唐人街-国际区和前往唐人街-国际区的人们应该感到安全，并且得到保障，”金县检察官 Leesa Manion 表示，此前法官发现有正当理由以五项一级攻击罪名拘留他。
在设定高额保释金时，法官指出，该男子有逮捕令。根据正当理由报告，他还在华盛顿州犯有九项重罪，包括四次汽车盗窃、持有赃物、抢劫和企图入室盗窃。
发言人 Casey McNerthney 周六表示，该案仍在调查中，尚未提交金县检察官办公室做出起诉决定。他说，他们预计将在周四之前收到案件。
周六下午，金县公共辩护部门收到寻求评论的消息，但未立即得到回复。
周五，五名受害者中有四人被送往 Harborview 医疗中心。医院发言人 Susan Gregg 周六表示，一名情况危急的男子病情已转为严重，另外两人仍在重症监护室，情况仍然严重。她说，另一名男性患者情况良好。
警方表示，他们在逮捕该男子的停车场发现了两把沾满疑似血迹的刀。法庭记录显示，当一名受害者被送往医院时，第三把刀插在他的背上。
西雅图警方表示，他们认为该男子还参与了周四在同一地区发生的至少四起持刀伤人事件。他符合嫌疑人的描述，袭击也是随机的，就像周五的袭击一样。警方表示，警方将继续调查此案，并可能增加更多指控。
警方称，周四唐人街发生的刺伤事件始于一名 52 岁妇女被发现身上有多处刀伤。警方称，周四下午，一名 32 岁男子被发现被刺多刀，晚上 8 点左右，一名 37 岁男子背部被刺多刀。
周五下午 2 点左右，警方接到 911 报告，称唐人街有四人被刺伤。据可能原因声明称，另一名受害者在一个街区外被发现。
一名目击者告诉警方，他看到嫌疑人走到一名男子身后，从背后刺伤了他。该男子因四处刀伤被送往医院。目击者称，他跟着嫌疑人，嫌疑人平静地走上街头，然后刺伤了站在街角的三人。
警方称，视频证据显示，嫌疑人在袭击三人之前还刺伤了另一名男子。视频显示，嫌疑人走在一个人身后，从背后刺伤了他。警方称，他倒在地上，刀子还插在背上。
警方赶到现场，根据目击者的描述将该男子拘留。警方称，他穿着一件黑色运动衫，胸前写着“敬畏上帝之国”。警方称，他的手和鞋子上似乎沾满了血迹。
“这起事件显然是一个人在 38 小时内随机袭击的事件，”副局长埃里克·巴登周五在现场表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/10/seattle-stabbing-spree</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>