<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 09:17:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>攻击犬与民间英雄：万斯和沃尔兹准备展开辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/vance-walz-vice-presidential-debate</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/vance-walz-vice-presidential-debate</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普访问飓风肆虐的佐治亚州并对拜登发表虚假言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/trump-visits-georgia-after-hurricane-helene-false-biden-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T23:16:30Z唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 参观了乔治亚州瓦尔多斯塔 (Valdosta) 在飓风海伦 (Hurricane Helene) 中受损的 Chez What 家具店。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周一在乔治亚州瓦尔多斯塔 (Valdosta) 一家被飓风海伦 (Hurricane Helene) 摧毁的家具店前发表讲话，声称谎称佐治亚州州长无法联系到乔·拜登。
抵达瓦尔多斯塔后，特朗普向记者声称总统一直在“睡觉”，州长布莱恩·坎普“一直在给总统打电话，但没能联系到他”。他在商店前讲话时重复了这一虚假说法。
坎普当天早些时候驳斥了这一指控。他说他一直在和副总统卡马拉·哈里斯玩电话游戏，但也说：“总统昨天下午刚给我打电话，他说：‘嘿，你需要什么？’……他建议，如果我们还有其他需要，可以直接给他打电话，我很感激。”
在周一的白宫新闻发布会上，国土安全顾问伊丽莎白·舍伍德-兰德尔表示，拜登已经向坎普提供了佐治亚州在风暴响应方面需要的“任何”东西。

相关：“历史性”飓风海伦过后，超过 120 人死亡，100 万人断电

“所以，如果州长想和总统谈谈再次，当然，总统会接听他的电话，”舍伍德-兰德尔说。
周一晚上，当一名记者就前总统的言论向拜登提问时，拜登在问题结束前愤怒地插话道。
“他在撒谎，州长告诉他他在撒谎。州长告诉他他在撒谎。我和州长谈过，和他在一起待了一段时间，他说他在撒谎。我不知道他为什么这么做……这根本不是事实，这是不负责任的。”
特朗普带着福音传道者、葛培理布道协会首席执行官富兰克林·格雷厄姆和卡车运送的救援物资前往该地区。
“我们带来了许多、许多车的资源，”他说，但并没有真正描述这些资源除了一辆汽油和一些水油罐车之外还有什么。葛培理布道协会没有回应置评请求，但其网站指出已向受灾地区派遣牧师。
“我们今天在这里与佐治亚州人民以及所有在飓风海伦的可怕后果中遭受苦难的人们站在一起，”特朗普在瓦尔多斯塔家具和时尚集团 Chez What 倒塌的砖砌店面前说道。副州长伯特·琼斯和当地民选官员站在特朗普两侧。
瓦尔多斯塔位于佐治亚州南部，仍在从飓风海伦中恢复。该州至少有 25 人因这场风暴丧生。坎普周一在奥古斯塔的一次简报会上表示，在飓风海伦破坏最严重的时候，约有 130 万佐治亚人断电，这是特朗普抵达前几个小时。坎普说，截至周一早上，仍有近 50 万人断电。
至少到目前为止，七年前在波多黎各圣胡安拍摄灾难照片的场景没有重演，当时这位前总统在飓风玛丽亚导致该岛 93% 的地区断电两周后向人群扔纸巾。
哈里斯取消了周一的活动，并在华盛顿特区听取了联邦紧急事务管理局的简报。
“拜登总统和我仍致力于确保没有一个社区或州需要独自应对这场灾难，”她说。“联邦人员在实地支持受影响的家庭，以便提供食物、水和发电机等关键资源。我们还批准了阿拉巴马州、佛罗里达州、佐治亚州、北卡罗来纳州、南卡罗来纳州和田纳西州的紧急声明——提供资源和资金，以最大限度地发挥我们在地方、州和联邦层面的协调响应努力。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/trump-visits-georgia-after-hurricane-helene-false-biden-claims</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工会谈判破裂后，美国港口约 45,000 名工人开始罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/us-port-workers-strike-ila-union</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T05:41:37Z集装箱散落在甲板上美国一些最繁忙的港口正准备迎接严重的混乱局面，此前约 45,000 名以国际码头工人协会 (ILA) 为代表的港口工人在合同到期后开始罢工午夜到期。
周一，国际劳工组织和美国海事联盟 (USMX) 之间关于新工会合同的谈判破裂，工人们预计将于周二美国东部时间凌晨 12:01 开始罢工，美国东部和墨西哥湾沿岸的 36 个港口将受到影响。
据美联社报道，午夜过后不久，工人们开始在费城港口举行罢工纠察，他们在港口外的铁路道口绕圈行走，高呼“没有公平合同，就不能工作”。弗吉尼亚港也证实了停工的消息。

相关：美国最繁忙的港口即将爆发罢工，45,000 名工人准备罢工

这是自 1977 年以来美国东海岸首次港口工人罢工，有可能关闭从缅因州到德克萨斯州的港口，破坏供应链并给美国经济带来压力。
谈判双方的谈判代表都指责对方拒绝讨价还价。 ILA 辩称，代表 40 个海运码头和港口运营商的 USMX 对工人的加薪提出了“低价”报价，并指责其在美国多个港口引入自动化，违反了之前的合同。
据估计，此次罢工将给经济造成每天高达 50 亿美元的损失。工会表示它仍将处理军用货物，客运游轮不会受到影响。
USMX 周三向国家劳工关系委员会对工会提起不公平劳工行为指控，指控工会拒绝谈判。在周一罢工之前，USMX 表示他们和工会已经就工资问题交换了新的报价。工会反驳说，这项收费是“宣传噱头”。
根据周一到期的合同，目前的工资范围从每小时 20 美元到最高每小时 39 美元。工会寻求在六年合同期内加薪 77%，到 2030 年最高时薪达到 69 美元。
美国最大的工会联合会 AFL-CIO 运输贸易部 (TTD) 在罢工前发表声明，支持工会。
“我们要明确一点：雇主，而不是工人，已经推卸了自己的责任，将劳资谈判推迟到最后一刻，而那时对公众和国家供应链的损害将最为严重，”TTD 总裁兼秘书兼财务主管 Greg Regan 和 Shari Semelsberger 表示。 “虽然 USMX 试图将责任归咎于推动我们供应链的一线工人，但他们也有错。”
白宫一直在关注工会和 USMX 之间的分歧，敦促双方达成协议。美国劳工联合会-产业工会联合会 (AFL-CIO) 已敦促众议院共和党人不要干涉，不要推动实施禁令以阻止罢工。乔·拜登在罢工前表示，他不打算干涉以阻止罢工。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/01/us-port-workers-strike-ila-union</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平预测中华人民共和国成立75周年将面临“波涛汹涌”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/xi-jinping-75th-anniversary-of-peoples-republic-of-china-speech-beijing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/xi-jinping-75th-anniversary-of-peoples-republic-of-china-speech-beijing</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织称柬埔寨获奖记者梅赫达拉被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/award-winning-cambodian-journalist-mech-dara-arrested-say-rights-groups</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T04:58:39Z2021 年 2 月 21 日，柬埔寨自由记者 Mech Dara 在柬埔寨暹粒。据柬埔寨独立报报道，Mech Dara 于 2024 年 9 月 30 日在与家人开车前往柬埔寨首都金边时被捕记者联盟协会 (CamboJA)。据独立柬埔寨记者联盟协会 (CamboJA) 称，一名屡获殊荣的柬埔寨记者于周一被捕，他因报道网络诈骗行业的人口贩运而闻名。
Mech Dara 去年因调查柬埔寨网络诈骗大院的剥削行为而获得英雄奖。该奖项旨在表彰打击人口贩运的努力，由美国国务卿安东尼·布林肯颁发。
CamboJA 在一份声明中表示，当局在拦截一辆载有达拉及其家人从西哈努克城（一个沿海城市，许多涉嫌诈骗活动都发生在这里）前往金边的汽车后，实施了逮捕。

相关：柬埔寨监禁 10 名环保主义者，以“对公民社会造成沉重打击”

据称，军警发言人 Eng Hy 证实了逮捕，但没有透露指控或达拉目前的下落。
达拉的作品曾出现在各种国际新闻媒体，在他的手机被军警扣押之前，向人权非政府组织 Licadho 发送了有关他被捕的信息。
“我们知道他被捕了，但我们不知道他被带到哪里，也不知道他被捕的原因，”Licadho 运营总监 Am Sam Ath 告诉法新社。
记者未能立即联系到柬埔寨当局发表评论。据 CamboJA 报道，在被捕前一天，达拉在社交媒体平台上发布了一张图片，据称该图片显示一个旅游景点被拆除，为采石场让路。
当地政府将这些现已删除的图片称为“假新闻”，并要求对达拉进行惩罚。
达拉曾在独立媒体“民主之声”工作，但去年 2 月柬埔寨当局将其关闭。
此后，他一直利用社交媒体平台分享新闻内容，特别是关于臭名昭著的“诈骗农场”泛滥的消息——这些犯罪活动在网上诈骗受害者，骗取巨额现金，助长该地区的人口贩运。
柬埔寨在国际新闻自由排名中排名靠后。该政权自 1979 年开始执政，一直在压制异见。
独立报纸《柬埔寨日报》于 2017 年因税务纠纷而关闭，而其他数十家媒体也在次年大选前关闭。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/award-winning-cambodian-journalist-mech-dara-arrested-say-rights-groups</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔人群拥挤警察因梨泰院灾难中的致命失误被判入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/south-korea-itaewon-disaster-seoul-crowd-crush-police-jailed</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T05:07:48Z失去亲人的人们在首尔西区法院外做出反应，三名警察因梨泰院人群踩踏事件被判入狱，但龙山区官员被判无罪。韩国一家法院判处三名警察入狱，罪名是处理 2022 年万圣节在首尔夜生活区发生的拥挤事件，该事件造成 159 人死亡。
周一的定罪是当局首次因未能防止或充分应对受欢迎的梨泰院区发生的过度拥挤而定罪。没有高层官员受到指控或追究责任，引发了遇难者家属和反对派政客的批评。

相关：“真是一团糟”：我在梨泰院度过的万圣节之夜如何从有趣变成了恐怖

这次踩踏事件是韩国最大的和平时期灾难之一，引发了全国性的抗议浪潮悲痛。受害者大多在 20 多岁和 30 多岁之间，他们聚集在梨泰院庆祝万圣节。
首尔西区法院判处前首尔龙山警察局局长李任宰三年有期徒刑，该警察局管辖范围包括梨泰院。另一名龙山警察被判处两年监禁，第三名警察被判缓刑两年。
这三名警察被判犯有导致死亡的职业过失罪。法院裁定，踩踏事件不是自然灾害，如果三名警察为人群做好充分准备，迅速警告其他人有危险，并适当监督其他警察，踩踏事件本可以避免或减少伤亡。
警察和检察官都可以上诉。
法院还裁定龙山区办事处负责人朴熙英和其他三名区官员无罪。报告称，区政府不太可能拥有控制或驱散人群的合法权利。

相关内容：人群踩踏：梨泰院这样的灾难是如何发生的，如何预防，以及“踩踏”神话

死者家属批评朴某和其他区政府官员被无罪释放。“这有道理吗？ “我们真的不能接受这一点，”家属代表李正民说道。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_b1d290f7-7178-41ae-9c66-4b16be214986__ 



2023 年初，警方的一项特别调查得出结论，尽管预计梨泰院将有大量人群，但警方和市政官员未能制定有效的人群控制措施。人数众多。调查人员表示，警方还忽略了行人打来的热线电话，他们在人群激增导致致命后果之前警告称人群激增。
美联社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/01/south-korea-itaewon-disaster-seoul-crowd-crush-police-jailed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称废品商在地下室发现的画作是毕加索的原作</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/oct/01/painting-found-by-junk-dealer-in-cellar-is-original-picasso-experts-claim</link>
      <description><![CDATA[2024-10-01T04:00:20Z巴勃罗·毕加索的情妇和缪斯多拉·玛尔女士的半身像，最近在卡普里岛的一座别墅中被发现，并得到证实。一名废品经销商在清理地下室时发现了这幅画意大利专家称，这幅画是毕加索的原创肖像，他住在卡普里岛的家中，妻子经常谴责这幅画“太可怕了”。
1962 年，路易吉·罗·罗索偶然发现了这幅画，他把卷起来的画布带回了庞贝古城，在接下来的几十年里，这幅画一直挂在客厅的墙上，装在一个廉价的画框里。
这幅肖像的主人现在认为，它是法国摄影师兼画家多拉·玛尔 (Dora Maar) 的扭曲肖像，她是毕加索的情妇和缪斯女神，肖像的左上角有这位著名艺术家的独特签名。但罗罗索不知道他是谁。
直到很久以后，当他的儿子安德里亚在研究了姑妈给他的一本艺术史百科全书后开始提问时，人们才开始怀疑。
最终，罗罗索一家向一个专家团队寻求建议，其中包括著名的艺术侦探毛里齐奥·塞拉奇尼。经过多年复杂的调查，笔迹学家、阿卡迪亚基金会科学委员会成员 Cinzia Altieri 证实，这幅画上的签名是毕加索的，该基金会负责艺术品的估价、修复和归属。
“在对这幅画进行所有其他检查后，我被赋予了研究签名的工作，”Altieri 告诉《卫报》。“我花了几个月的时间研究它，将它与他的一些原创作品进行比较。毫无疑问，这个签名是他的。没有证据表明它是假的。”
毕加索经常访问意大利南部的卡普里岛，这幅画与毕加索的《女人半身像（多拉·玛尔）》惊人地相似，据信创作于 1930 年至 1936 年之间。
罗罗索已经去世，但他 60 岁的儿子安德烈继续探索这幅画背后的艺术家。
“我的父亲来自卡普里岛，会收集垃圾然后以极低的价格出售，”他说。“他在我出生前就发现了这幅画，根本不知道毕加索是谁。他不是一个很有文化的人。当我在百科全书中阅读毕加索的作品时，我会查看这幅画并将其与他的签名进行比较。我一直告诉我父亲这很相似，但他不明白。但随着我长大，我却一直在怀疑。”
安德里亚·罗索说，有一段时间，家人考虑过把这幅画处理掉。“我妈妈不想留着它——她一直说这太可怕了。”
他曾多次联系马拉加的毕加索基金会，但他说基金会对他的说法没有兴趣，认为这些说法是假的。该基金会对这幅画的真实性拥有最终决定权，目前这幅画藏在米兰的一个保险库里。
1973 年去世的毕加索创作了 14,000 多幅作品，该基金会每天都会收到数百条自称拥有原作的人发来的信息。
《女子半身像（朵拉·玛尔）》创作于 1938 年，1999 年从一位沙特酋长的游艇上被盗20 年后才被发现。
阿卡迪亚基金会主席卢卡·马坎特 (Luca Marcante) 认为这幅作品可能有两个版本。 “它们可能都是真迹，”他告诉《Il Giorno》报。“它们可能是两幅肖像画，并不完全相同，但都是毕加索在不同时期创作的同一主题的画作。有一件事是肯定的：在卡普里岛发现、现存于米兰保险库的那幅画是真迹。”
Marcante 现在将向毕加索基金会提交证据。
“我很好奇他们会说什么，”Lo Rosso 说。“我们只是一个普通家庭，我们的目标一直是查明真相。我们对从中赚钱不感兴趣。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/oct/01/painting-found-by-junk-dealer-in-cellar-is-original-picasso-experts-claim</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州禁止大学根据“校友传承”录取学生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/california-bans-legacy-students-admissions-universities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/california-bans-legacy-students-admissions-universities</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员称 40 家航空公司可能正在使用装有可疑方向舵部件的波音 737 飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/30/boeing-737-max-planes</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T22:58:32Z停飞 737 Max 飞机美国国家运输安全委员会周一表示，超过 40 家波音 737 飞机的外国运营商可能正在使用带有可能对安全构成威胁的方向舵部件的飞机风险。
美国国家运输安全委员会 (NTSB) 上周发布了紧急安全建议，称在 2 月份发生一起美联航航班事故后，部分波音 737 飞机的方向舵控制系统可能出现卡住的情况。

相关：佐治亚州法官推翻该州的堕胎禁令，允许恢复堕胎

美国国家运输安全委员会 (NTSB) 周一还披露，它了解到有两家外国运营商在 2019 年也遭遇了类似的涉及滑行引导执行器的事故。
“我们担心其他航空公司可能不知道他们的 737 飞机上有这些执行器，”美国国家运输安全委员会主席詹妮弗·霍曼迪 (Jennifer Homendy) 周一在致美国联邦航空管理局局长迈克·惠特克。
美国国家运输安全委员会正在调查一起事件，该事件中，联合航空一架波音 737 Max 8 客机在纽瓦克机场降落时，方向舵踏板“卡”在中立位置。 161 名乘客和机组人员没有受伤。
波音股价周一下跌 2.7%。
美国国家运输安全委员会表示，至少 40 家外国航空公司运营的在役飞机上可能安装了 271 个撞击部件，16 个可能仍安装在美国注册的飞机上，多达 75 个可能已用于售后安装。
霍曼迪表示，她担心联邦航空管理局“在我们发布紧急安全建议报告之前没有更认真地对待这个问题”。
美国联邦航空管理局表示，它正在认真对待美国国家运输安全委员会的建议，并计划在 10 月进行额外的模拟器测试。
美国联邦航空管理局纠正措施审查委员会于周五召开会议，该机构表示“正在迅速与受影响的民航当局召开电话会议，以确保他们从美国联邦航空管理局获得所需的信息，包括任何建议的行动”。
美联航上周表示，有问题的方向舵控制部件波音公司最初为其他航空公司制造的 737 飞机中，只有 9 架使用了该部件；这些部件已于今年早些时候全部拆除。
美国国家运输安全委员会周四表示，美国航空公司运营的 737 飞机中没有一架安装了受影响的执行器，这些执行器安装在一些 737 Max 和上一代 737 NG 飞机上，其中包括一个可选的着陆系统。
波音公司在 8 月份表示，已通知“受影响的 737 运营商方向舵滑出制导执行器可能存在问题”。该公司周一没有立即发表评论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/30/boeing-737-max-planes</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼的女儿支持哈里斯，并对“父亲被特朗普夺走”感到悲痛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/rudy-giuliani-daughter-supports-harris</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/rudy-giuliani-daughter-supports-harris</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯明年国防开支将增长25%，创冷战以来最高水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/russias-defence-spending-to-rise-by-25-next-year-the-highest-since-the-cold-war</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T20:23:43Z俄罗斯总统普京参观圣彼得堡军事工厂，视察无人机俄罗斯将在 2025 年增加 25% 的国防开支，为世界最高冷战以来，俄罗斯一直试图在乌克兰继续其战争努力，并进一步加剧与西方的对峙。
根据议会网站周一公布的预算草案，最新的支出计划增长将使俄罗斯的国防预算在 2025 年达到创纪录的 13.5 万亿卢布（1090 亿英镑）。这比今年拨给国防的资金多出约 3 万亿卢布，创下了之前的纪录。
总的来说，国防和安全支出将占俄罗斯政府总支出的 40% 左右，即 2025 年的 41.5 万亿卢布。
2025 年的预算表明，普京已经接受了经济学家所称的“军事凯恩斯主义”，其特点是军事开支大幅增加，助长了乌克兰战争，刺激了消费支出热潮并推高了通货膨胀。
“这一增长证实了经济已转入战争状态，即使乌克兰战争很快结束，也会将资金输送到军队和臃肿的国防俄罗斯领先的经济新闻机构 Bell 在新闻通讯中写道：“国防和安全部门仍将是重中之重。”该机构表示。

相关：“远高于我们的预期”：俄罗斯武器生产令欧洲战争策划者担忧

“很明显，军事和安全支出将超过教育、医疗保健、社会政策和国民经济支出的总和，”该机构补充道。
根据预算草案，社会支出预计将比 2017 年减少约 15.58%今年的 7.7 万亿卢布增加到明年的 6.5 万亿卢布。
俄罗斯对军事的巨额投资令欧洲战争策划者感到担忧，他们表示，北约低估了俄罗斯维持长期战争的能力。与此同时，乌克兰面临着未来最亲密盟友的支持程度的不确定性。
这增加了莫斯科的信心，普京周一夸口说，俄罗斯所谓的特别军事行动“将实现”中“设定的所有目标”。
随着俄罗斯军队在乌克兰东部取得缓慢进展，普京在过去一年的讲话中表现出越来越强的信心。
最近，他采取了强硬立场，要求乌克兰无条件投降，并呼吁“乌克兰去纳粹化、非军事化和中立地位”。
不过，分析人士认为，俄罗斯的长期经济前景远比入侵前黯淡。
克里姆林宫向中国和其他市场的转变、制裁突破和其他变通办法无法弥补直接进入西方市场或技术的优势。
俄罗斯的军费开支激增导致国内通胀飙升，迫使中央银行提高借贷成本，而由于莫斯科向军队投入财政和物质资源，该国正面临严重的劳动力短缺问题。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/30/russias-defence-spending-to-rise-by-25-next-year-the-highest-since-the-cold-war</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚州法官推翻该州的堕胎禁令，允许恢复医疗服务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/georgia-abortion-ban-overturned</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T19:46:43Z人们举着支持堕胎的标语佐治亚州一名法官周一推翻了该州为期六周的堕胎禁令，裁定该禁令违宪并阻止其执行。
在一份长达 26 页的意见书中，富尔顿县高级法官罗伯特·麦克伯尼发布命令称，堕胎必须像 2019 年该州法律（即《生命法案》）通过之前一样受到监管。只要罗诉韦德案是该国法律，这项禁令就被阻止，但在 2022 年美国最高法院推翻罗诉韦德案后生效。
根据这一决定，该州可以恢复六周后的堕胎。
麦克伯尼写道，许多女性甚至不知道自己怀孕六周了。
“对于这些女性来说，隐私自由意味着她们应该独自选择是否在胎儿存活前的五个月内充当人类孵化器，”麦克伯尼写道。 “立法者、法官或《使女的故事》中的指挥官无权告诉这些女性在胎儿无法在子宫外存活的这段时间内如何处理自己的身体，就像社会无法或不应该强迫她们充当人体组织库或为了他人的利益而放弃肾脏一样。”
在脚注中，麦克伯尼补充道：“这场辩论中存在着一种令人不安且通常不言而喻的非自愿奴役潜台词，这在本案的法律团队组成中得到了象征性体现。一般情况下，推动和捍卫《 LIFE法案》等法律的都是男性，该法案的效果是只要求女性——而且，根据审判中提供的社会经济和人口统计证据，主要是贫困女性，这意味着在佐治亚州，主要是黑人和棕色人种女性——从事强制劳动，即在政府的要求下怀孕至足月。”
麦克伯尼的裁决是在ProPublica 报道罗伊案被推翻后的几个月里，两名佐治亚州妇女因无法获得合法堕胎而死亡的几周后做出的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/georgia-abortion-ban-overturned</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府加大南部边境庇护限制力度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/biden-asylum-restrictions-mexico-border-immigration</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T19:35:34Z人们坐在路边，被执法人员拘留拜登政府周一表示，将对南部边境的庇护限制进一步加强，因为它越来越渴望向对移民感到不安的选民表明，它在边境问题上采取了强硬立场安全。
新规定加强了 6 月份宣布的限制措施，当美国官员认为南部边境不堪重负时，将禁止人们获得庇护。
根据之前的规定，当试图在官方过境点之间进入美国的人数达到每天 2,500 人时，美国可以限制庇护准入。一周内，日均人数必须低于 1,500 人，才能解除限制。
周一推出的版本称，日均人数必须在近一个月内低于 1,500 人，才能解除限制。现在，政府将所有儿童都计入该数字，而之前只计算来自墨西哥的移民儿童。
这些变化将于周二生效，这将使解除限制并允许在官方边境口岸之间进入该国的人最终在美国申请庇护变得更加困难。
但是，6 月份实施的限制从未取消，因为边境遭遇的次数从未在足够长的时间内降到足够低的水平，这引发了一个问题：为什么政府现在觉得有必要让这些限制变得更加严格。国土安全部 (DHS) 表示，七天平均每天遇到的移民人数已降至约 1,800 人。
一位高级政府官员周一表示，需要更长的时间来确保移民人数持续下降，而不是由于一次性事件。这位官员在匿名的情况下向记者介绍了这些更严格的限制措施，之后这些措施才被公开。
移民倡导者已经严厉批评了 6 月份宣布的限制措施，称政府正在削减对逃离迫害的人们的重要保护。
政府大力宣传其庇护限制措施，称这些措施导致前往南部边境的人数大幅下降。美国国土安全部周一表示，自 6 月宣布这些变化以来，合法过境点之间边境巡逻人员每天遇到的人数下降了 50% 以上。
国土安全部在宣布新规的声明中呼吁国会采取更多措施解决移民问题。
边境安全和移民问题是拜登政府和民主党总统候选人卡马拉·哈里斯的一个关键弱点。
共和党总统候选人唐纳德·特朗普和共和党其他人士对拜登政府执政期间大量涌入南部边境的现象大加抨击，称白宫和副总统在限制移民和保障边境安全方面做得不够。
哈里斯周五访问了亚利桑那州的一个边境地区，这是她作为民主党候选人首次访问。她沿着美国和墨西哥之间高高的金属栅栏行走，呼吁收紧庇护规则，同时推动以更好的方式合法接纳移民。

相关：哈里斯指责特朗普在访问美国边境期间玩“政治游戏”

“我拒绝接受这种错误的选择，即我们必须在保卫边境和建立一个有序、安全和人道的体系之间做出选择，”哈里斯说。“我们可以而且必须两者兼顾。”
这些限制确实允许一些例外。例如，严重贩运的受害者仍可申请庇护。
政府还允许人们使用其 CBP One 预约系统申请庇护，但这些人必须在应用程序上预约才能到达官方过境点。
政府试图鼓励人们使用该应用程序，而不是非法越境。
但需求远远超过每天 1,450 个预约，政府尚未表示将增加预约数量。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/biden-asylum-restrictions-mexico-border-immigration</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乘客在港口等候四个月后，“永久”游轮将离开贝尔法斯特</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/30/cruise-ship-belfast-villa-vie-odyssey-passengers</link>
      <description><![CDATA[2024-09-30T18:30:03ZHolly Hennessy 抱着一只裹着毯子的暹罗猫100 多名乘客原定于周一离开贝尔法斯特，开始为期三年的环球“永久”巡航，此前他们被意外地被困在城市四个月。
他们本应于 5 月 30 日从贝尔法斯特著名的哈兰德和沃尔夫造船厂起航，该造船厂以泰坦尼克号的故乡而闻名。
但在停运多年后，奥德赛号的适航认证工作比预期花费的时间更长。一位退休的财富经理 Holly Hennessy 说，“我们大多数人并不真正关心”，乘客们只是很高兴能上船。
“已经预订了班车，今天下午 5 点将我们送上船，”这位佛罗里达本地人说。 “首先，我们应该前往法国的布雷斯特，然后是西班牙的毕尔巴鄂和维哥，葡萄牙的波尔图，然后是亚速尔群岛、百慕大，然后是巴哈马。”
首航将持续 1,301 天，访问所有七大洲，并在 425 个港口停留，从里约热内卢到新加坡。船上设有餐厅、游泳池、水疗中心、商务中心和医疗设施。



贝尔法斯特的 Villa Vie Odyssey 游轮。 摄影：Liam McBurney/PA


尽管乘客被困在贝尔法斯特，但他们还是尽力享受在这座城市的时光。“我心中永远对贝尔法斯特怀有深厚的感情，”轩尼诗说。 “遇见这么多善良的人，生活在城市环境中，没有车，远离美国政治，真是太棒了。”
Villa Vie Residences 的 Odyssey 号游轮被誉为世界上第一艘永久游轮，每三年半环游世界一次，乘客可以购买船舱，在游轮的整个运营寿命内使用，也可以租用船舱旅行部分路段。
乘客大多来自美国，他们于 5 月抵达贝尔法斯特，开始了他们的梦想之旅，当坏消息传出时，许多人被困在酒店和 Airbnb 里度过整个夏天。他们白天可以登船，但不能过夜。
一些人借此机会探索他们的爱尔兰血统；一些人享受了由公司出资的加那利群岛假期。其他人则利用意外的空闲时间探索欧洲，并随着时间的推移查看出发消息。
两名乘客坠入爱河并订婚。船长将于 4 月在哥斯达黎加和巴拿马之间举行“大型婚礼”，为这对新人主持婚礼。



Angela Harsanyi 和 Gian Perroni 本月早些时候宣布订婚。 摄影：Liam McBurney/PA


两位乘客都期待着海上冒险，但都没有想过关系。
周一等待登船的乘客之一是莫妮卡·芬恩。“这不仅仅是关于旅程和我们要去的目的地；而是关于我们结交的新朋友，”她说。“我们也有不顺心的日子，但我们总是团结在一起，我们迫不及待地想要出发。”
该公司周五在社交媒体上宣布，它已通过公共卫生和安全认证测试。“我们迫不及待地欢迎我们的居民登船，”它说。
至于延迟，轩尼诗相信这次巡游“值得等待”。她为自己的阳台迷你套房支付了 329,000 美元（246,000 英镑）：“我会感到非常舒适。”
Villa Vie Odyssey 号被出售为“长期游轮”，在为期三年半的连续旅程中航行“前往世界上最令人惊叹的目的地”，让乘客“从海上之家欣赏令人惊叹的风景”。也许下一次没有四个月的停留。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/30/cruise-ship-belfast-villa-vie-odyssey-passengers</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛辛演员 JJ Velazquez 被错误定罪后被免罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/jj-velazquez-exonerated</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/30/jj-velazquez-exonerated</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>