<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国公布对美国征收关税和对谷歌展开调查，以回应特朗普的征税措施</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/trump-china-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T05:14:29Z唐纳德·特朗普挥手唐纳德·特朗普打响了贸易战的第一枪，周二对中国征收关税，引发北京方面立即报复，因担心全球经济后果。
美国 10% 的关税生效后不久，中国迅速宣布对谷歌展开反垄断调查。中国财政部还宣布对来自美国的煤炭和液化天然气征收 15% 的关税，对原油、农用设备、大排量汽车和皮卡征收 10% 的关税。
中国商务部和海关总署周二表示，为“维护国家安全利益”，中国正在对一系列关键矿产实施出口管制：钨、碲、钌、钼和钌相关产品。
商务部还表示，将把美国公司 PVH Group 和 Illumina Inc 列入不可靠实体名单，对它们进行限制或处罚，但没有详细说明这些公司被指控的罪名。 PVH 是一家服装公司，旗下品牌包括 Tommy Hilfiger 和 Calvin Klein。Illumina 是一家专门从事基因组测序的生物技术公司，最近与 Nvidia 合作开发与健康相关的人工智能技术。
“美国单方面征收关税严重违反世界贸易组织规则，”中国财政部在宣布报复性关税的声明中表示。 “这不仅无助于解决自身问题，也损害了中美正常的经贸合作。”
此前，美国总统在与加拿大和墨西哥的经济冲突边缘有所收敛，在最后一刻的谈判后，将威胁征收的关税推迟了一个月。

相关：特朗普关税：哪些国家受到影响？这意味着什么？

对于中国出口而言，美国取消了一项豁免，根据该豁免，价值低于 800 美元的货物无需缴纳关税。Shein 和 Temu 等受欢迎的中国零售商依靠这项豁免在美国销售廉价商品。
周一，在与墨西哥总统 Claudia Sheinbaum 通话后，特朗普同意推迟对墨西哥征收 25% 的关税——这是最近几次推迟中的最新一次——此前她提出派遣 10,000 名墨西哥士兵前往墨西哥与美国的边境。
与加拿大总理贾斯汀·特鲁多的会谈也促使特朗普推迟对该国征收 25% 的关税。特鲁多表示，加拿大正在实施一项 13 亿美元的边境计划，并将任命一名芬太尼专员，将卡特尔列为恐怖分子，并“确保 24/7 全天候监视边境”。
周一，美国准备对中国提高关税，白宫宣布特朗普将于本周晚些时候与中国国家主席习近平通话。北京早些时候承诺采取“反制措施”予以反击，并在世界贸易组织对美国提起法律诉讼。
经济学家警告称，特朗普的关税计划可能会提高数百万美国人的价格，而就在几周前，特朗普上任后曾承诺要“迅速”降低价格。
但周一在椭圆形办公室对记者发表讲话时，特朗普坚称关税是一种“非常有力”的手段，既可以增强美国经济，也可以“获得你想要的一切”。
总统声称，每个国家都希望达成一致，避免美国关税。 “在所有情况下，他们都想达成协议。”
特朗普上周末承认，他们可能会给美国带来“一点痛苦”。他在社交媒体上写道：“会不会有些痛苦？是的，也许会（也许不会！）。但我们会让美国再次伟大，这一切都值得付出代价。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/04/trump-china-tariffs</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达支持的叛军组织 M23 宣布在刚果民主共和国单方面停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/rwandan-backed-rebel-group-m23-declares-unilateral-ceasefire-in-drc</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T06:29:58ZM23 叛军占领北基伍省戈马附近的戈马镇几天后，多丽卡·恩迪巴昆泽 (Dorika Ndibakunze) 准备骑摩托车运送行李返回村庄刚果，2025 年 2 月 3 日。卢旺达支持的叛军占领了刚果民主共和国东部重要城市戈马，在呼吁为援助和数十万流离失所者提供安全通道后，出于人道主义原因，于周一宣布该地区单方面停火。
M23 叛军表示，停火将于周二开始。此前不久，联合国卫生机构表示，上周叛军与刚果军队在戈马爆发战斗，造成至少 900 人死亡。
这座拥有 200 万人口的城市位于一个拥有数万亿美元矿产资源的地区中心，目前仍处于叛军的控制之下。 M23 据报道正在刚果民主共和国东部其他地区取得进展，并向另一个省会布卡武推进。

相关：“我诅咒这场战争”：叛军占领戈马后，饥饿与恐惧

但叛军周一表示，他们无意夺取布卡武，尽管他们早些时候表示有志于向千里之外的该国首都金沙萨进军离开。
“必须明确，我们无意占领布卡武或其他地区。但是，我们重申保护和捍卫平民和我们阵地的承诺，”M23 叛军发言人 Lawrence Kanyuka 在一份声明中表示。
刚果民主共和国政府没有立即发表评论。
叛军的声明是在本周南部和东部非洲地区集团联合峰会之前发表的，该峰会呼吁停火。肯尼亚总统威廉·鲁托表示，刚果民主共和国和卢旺达总统将出席会议。
七国集团（G7）的外交部长敦促冲突各方重返谈判。他们在周一发表的声明中呼吁“迅速、安全和畅通无阻地向平民提供人道主义救济”。
刚果当局表示，他们愿意通过谈判解决冲突，但这种对话必须在先前的和平协议的背景下进行。卢旺达和叛军指责刚果民主共和国政府违反了先前的协议。
据联合国专家称，M23 叛军得到了邻国卢旺达约 4,000 名士兵的支持，远远超过 2012 年他们首次短暂占领戈马，然后在国际压力下撤退时的人数。他们是 100 多个争夺刚果民主共和国东部控制权的武装团体中最强大的，该地区拥有对世界许多技术至关重要的大量矿藏。
最近的战斗迫使数十万因多年冲突而流离失所的人携带剩余的财物再次逃离。数千人涌入附近的卢旺达。

相关：“我参战了。那是一场噩梦”：儿童如何成为刚果民主共和国无休止冲突中的“炮灰”

刚果民主共和国的战斗与长达数十年的种族冲突有关。
M23 表示正在保卫刚果民主共和国的图西族。卢旺达声称图西人正受到胡图族和前民兵组织的迫害，这些民兵组织对 1994 年卢旺达 80 万图西族和其他族群的种族灭绝负有责任。
种族灭绝发生后，许多胡图族人逃往刚果民主共和国，并成立了卢旺达解放民主力量民兵组织。卢旺达称该组织已“完全融入”刚果军队，但刚果军队否认了这一指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/rwandan-backed-rebel-group-m23-declares-unilateral-ceasefire-in-drc</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼尔·盖曼：原告提起民事诉讼，指控强奸、性侵犯和人口贩卖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/04/neil-gaiman-accuser-files-civil-lawsuit-rape-sexual-assault-allegations-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/feb/04/neil-gaiman-accuser-files-civil-lawsuit-rape-sexual-assault-allegations-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管野生鲑鱼面临“生存威胁”，挪威仍排除鱼类养殖禁令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/04/norway-rules-out-fish-farm-ban-despite-existential-threat-wild-salmon-pollution</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T05:00:14Z一群海鸥在渔船旁边飞翔。 尽管承认野生北大西洋鲑鱼面临“生存威胁”，挪威环境部长仍排除了禁止海上开放式网养鱼的可能。
挪威每年出口 120 万吨，挪威是世界上最大的养殖鲑鱼生产国。但其野生鲑鱼数量已从20 世纪 80 年代初的 100 多万条下降到今天的约 50 万条。
虽然野生鲑鱼数量的大幅减少在很大程度上是由于气候危机，但该国的鲑鱼产业却出现了养殖鱼类逃逸和海虱寄生虫数量显着增加，有助于将数量减少到历史最低水平，导致去年夏天关闭了 33 条河流以禁止鲑鱼捕捞。
气候和环境部长 Andreas Bjelland Eriksen 表示，他的工作“不是停止或关闭人类活动本身”，而是激励工业生产，同时将污染减少到“可接受的水平”。
“这基本上是对野生大西洋鲑鱼的生存威胁，如果我们忽视这一点我认为我们无法采取我们需要采取的措施，”他在上周于伦敦举行的失踪鲑鱼联盟会议上就挪威鲑鱼河流问题发表讲话时说道。
埃里克森说：“如果你看看野生鲑鱼，你会发现 2024 年是一个异常糟糕的年份，但这并不是个例，因为我们经历的另外两个最糟糕的年份分别是 2023 年和 2021 年。
“所以这真的是一种趋势的一部分，它象征着某种东西。对我来说，它象征着我们所做的一切所产生的影响已经超出了大自然和我们的鱼类资源所能承受的范围，”他补充道。
但尽管承认了这一点，部长后来告诉《卫报》，他不会试图停止开放式海网养殖。
“如果你看看水产养殖业，他们生产的食物对全世界的人们来说都非常重要，我们的目标是在未来能够可持续地生产这些食物，”他说。

相关：数千条鲑鱼逃离了冰岛的一个养鱼场。影响可能是致命的

“因此，我的主要问题不是生产本身，而是污染以及污染对环境的影响。这是我们需要解决的问题，”埃里克森说。
“这也是为什么我们需要努力建立一个监管体系，激励生产，但污染水平不能对野生大西洋鲑鱼种群造成损害。”
他说，目前尚不清楚挪威鲑鱼河的健康状况是否足以在今年的捕鱼季节重新开放，但他们将在春季有更好的想法。
尽管活动人士敦促他这样做，但部长表示，他并没有限制开放式海网养殖，而是计划为野生鲑鱼种群寻求“可接受的”污染水平。
“有些污染水平是环境可以应对的，也可以在野生大西洋鲑鱼种群可以应对的范围内。因此，找到这个水平正是我们前进的真正需要。而对于某些领域，这个水平可能为零。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/04/norway-rules-out-fish-farm-ban-despite-existential-threat-wild-salmon-pollution</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:52:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·海伦 (Jo Haylen) 辞去新南威尔士州交通部长一职，此前她曾驾车出行 446 公里，只为前往酒庄享用午餐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/04/jo-haylen-quits-nsw-transport-minister-taxpayer-funded-driver-trips-winery-chris-minns-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T03:03:53Z新南威尔士州交通部长乔·海伦。乔·海伦因被曝将部长车用于私人用途而辞去新南威尔士州交通部长一职。
据周末消息称，乔·海伦在澳大利亚国庆节周末，她请司机带她和一些朋友去酒庄吃午餐。司机往返 446 公里，耗时 13 小时，从悉尼到海伦在 Caves Beach 的度假屋，然后到猎人谷酒庄再返回。
“我犯过错误，人无完人，”海伦周二告诉记者。
“我没有违反规定，但我承认这不是唯一的考验。我让公众失望了，对此我深感抱歉。我们当选是为了比上届政府做得更好。”
周一有报道称，海伦还曾使用纳税人资助的司机将自己和孩子从悉尼以北约 100 公里的 Caves Beach 送到市区参加周末体育赛事。
根据新南威尔士州现行规定，部长的汽车和司机可以用于私人目的。但海伦周末承认，猎人谷酒庄午餐未能通过“酒吧测试”。
周二，州长克里斯·明斯被问及可能进一步披露的信息。据 News Corp Australia 报道，交通部长涉嫌使用部长级专车将她的家人带到蓝山以西吃午餐。
“我让公众失望了，对此我感到非常抱歉，”Haylen 在表示她已告诉 Minns 她将辞去交通部长一职时说道。
这位即将离任的部长承认，她还曾在 2024 年与丈夫使用部长级专车前往猎人谷。
“那天我正在工作，但我承认使用我的私人司机是我的判断失误，”Haylen 说。
“我的错误是现在正在损害我的政府。政治很艰难。期望很高。我知道。”
周二早些时候，明斯表示，部长们经常被要求在周末工作，海伦说她在去悉尼上班的路上把孩子送到体育赛事现场。
“[司机] 开车把她从 Caves Beach 送到悉尼上班，在上班的路上，孩子被送到了体育赛事现场，”总理说，并补充说部长们有时每周工作长达 70 个小时。
“换句话说，这次旅行不是为了让孩子们在周末参加体育赛事，而是为了上班。”
明斯说，他问过海伦关于蓝山之行的事，“乔坚持说那是工作相关的，那是她幕僚长的家，她周末要工作”。
但总理也指出：“我无法为不可辩驳的事情辩护——尤其是澳大利亚国庆日 [周末] 活动。你必须把纳税人的钱当成自己的钱。”
总理说：“我们正在改变新南威尔士州的规则，以确保这些钱只用于公务用途。如果是私人用途，那只能用于部长工作中的偶然或次要部分。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/04/jo-haylen-quits-nsw-transport-minister-taxpayer-funded-driver-trips-winery-chris-minns-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢比奥欢迎巴拿马退出中国基础设施计划，称这是“重大进步”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/marco-rubio-panama-china-us-relationship-infrastructure-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/marco-rubio-panama-china-us-relationship-infrastructure-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将暂停对加拿大征收关税至少 30 天，因中国征税将于周二生效 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/04/donald-trump-tariffs-live-blog-news-updates-canada-trudeau-mexico-china</link>
      <description><![CDATA[2025-02-04T02:50:35Z加拿大总理贾斯汀·特鲁多和美国总统唐纳德·特朗普。唐纳德·特朗普已从与加拿大和墨西哥的贸易战边缘撤退，将美国对其两个最亲密经济伙伴的商品征收新关税的计划推迟了一个月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/04/donald-trump-tariffs-live-blog-news-updates-canada-trudeau-mexico-china</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：特朗普要求基辅提供稀土以换取援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/ukraine-war-briefing-trump-demands-rare-earths-from-kyiv-in-exchange-for-aid</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/04/ukraine-war-briefing-trump-demands-rare-earths-from-kyiv-in-exchange-for-aid</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，特朗普顾问正在考虑解散教育部</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trump-education-department</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T23:08:44Z两面旗帜在大楼前飘扬特朗普政府正在考虑采取行政行动，解散美国教育部，这是伊隆·马斯克所谓的“政府效率部”（Doge）夺取联邦支出控制权并削减据《华尔街日报》报道，美国官员讨论了一项行政命令，该命令将关闭教育部门所有未明确写入法规的职能，或将某些职能转移到其他部门。据该报报道，消息人士表示。
该命令将要求制定一项废除该部门的立法提案，并补充说唐纳德·特朗普的顾问仍在讨论此类命令的具体内容和时间。
与此同时，数十名教育部门员工周五被告知，他们已被立即停职，美联社报道，至少有 55 名员工无法访问他们的政府电子邮件帐户，并被告知不要到办公室报到。
据工会称，发送给员工的电子邮件称，根据特朗普禁止联邦政府多元化、公平和包容计划的行政命令，他们被安排带薪行政休假。
在特朗普一月份上任之前，他的过渡团队据《华尔街日报》报道，起草了一项命令，指示教育部长着手取消该部门，并呼吁国会批准这一努力。
特朗普挑选的教育部长人选、前 WWE 高管琳达·麦克马洪 (Linda McMahon) 仍在等待参议院的批准。一些政府官员认为，行政命令应等到麦克马洪的参议院确认听证会后才能发布，但该听证会尚未安排。
在竞选期间，特朗普承诺要取消教育部——他称该部被“激进分子、狂热分子和马克思主义者”渗透——并让各州全权控制。
美国总统不能独自取消一个部门，因为一个机构的成立或解散需要国会批准。
但特朗普官员可以改变该部门预算和政策的关键部分，或者复制他们上周对美国国际开发署 (USAid) 所采用的方法。
最近几天，马斯克在 Doge 的代表暂停了美国国际开发署高级职员的职务，关闭了其网站，访问了敏感人事档案，并将员工拒之华盛顿特区办公室之外。
据报道，Doge 是一个非官方政府部门，没有国会批准的授权，其工作人员也获得了美国财政部高度敏感的数据库和联邦支付系统的访问权限
教育部发言人证实，周一，Doge 团队正在教育部工作，以执行特朗普的行政命令和议程。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trump-education-department</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球非吸烟者肺癌诊断率上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/03/lung-cancer-never-smokers-rise-worldwide-air-pollution</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/feb/03/lung-cancer-never-smokers-rise-worldwide-air-pollution</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普镇压后，印度人涌向印度教寺庙祈求美国签证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/indians-flock-to-hindu-temples-to-pray-for-us-visas-after-trump-crackdown</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T13:19:57Z人们围着一棵树，树上装饰着红色和黄色的线和印度教艺术品在唐纳德·特朗普签署了几项旨在使移民合法化的行政命令后，印度专业人士纷纷涌向印度教寺庙，据信这些寺庙可以为美国签证祈祷前往美国更加困难。
在印度西部古吉拉特邦艾哈迈达巴德的 Chamatkari Hanuman 神庙（俗称“Visa Hanuman”），人们急于寻求神灵的帮助。
寺庙牧师 Vijay Bhatt 告诉《印度时报》，签证申请人被要求将护照放在哈努曼神面前，哈努曼神是印度教最受爱戴的神灵之一，以猴子般的外表而闻名，然后背诵一首虔诚的赞美诗。
“这全都与信仰有关，”他告诉该报。“如果你相信，它就会发生。如果怀疑悄悄出现，失望就会随之而来。”他声称亲眼目睹过信徒在举行仪式后数小时内获得批准的情况，即使多次遭到拒绝也是如此。

相关：莫迪政府计划遣返 18,000 名非法居住在美国的印度人

巴特说，有些人从其他州远道而来，相信该寺庙在获得签证批准方面的声誉。
长期以来，移民美国一直是许多印度人的身份象征。但特朗普对这一雄心壮志提出了质疑，要求实施更严格的签证审查程序。
然而，特朗普的一些最大支持者在旗舰H-1B 签证计划方面存在分歧，该计划允许软件工程师和其他技术工人在美国工作。至少三分之二的 H-1B 签证获得者来自印度。
这场争论导致埃隆·马斯克等科技行业支持者与希望废除该计划的移民强硬派对立起来。马斯克表示，该计划需要“重大改革”，但本土人才不足以填补技术岗位。
在海得拉巴的 Chilkur Balaji 寺庙（被称为“签证之神”），有志移民的人一直在念诵祈祷文、举行仪式并赤脚完成 108 次绕行，希望得到神的帮助。
其中有一位来自海得拉巴的软件工程师，他将于 4 月在新泽西州开始新工作。他已获得 H-1B 签证批准，并回来表示感谢。“去年我们 11 个人申请了，但只有我一个人获得了签证，”这位工程师告诉《印度时报》，并要求保持匿名。
另一位不愿透露姓氏的 26 岁软件工程师 Chandana 说，当特朗普获胜时她感到沮丧。自两年前申请签证以来，她每个月都会去寺庙。 “我知道现在情况不太乐观，但我相信我会得到签证，就像我的亲戚一样，”她说。
在德里的 Shree Siddhi Peeth Chamatkari Hanuman Mandir，申请人的虔诚程度进一步提升。“许多人在 41 天内戒掉肉、酒、洋葱和大蒜，希望他们的签证能被批准，”寺庙牧师 Narayan Mishra 说。
信徒们将他们的愿望写在纸条上，纸条放在神像面前，念诵后存放在圣盒中。“人们来的时候心境非常不安。这是他们最后的手段，我们通常会发现他们的愿望确实会实现，”Mishra 说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/03/indians-flock-to-hindu-temples-to-pray-for-us-visas-after-trump-crackdown</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《吸血鬼猎人巴菲》重启版正在筹备中，莎拉·米歇尔·盖拉将回归主演</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/04/buffy-the-vampire-slayer-reboot-sarah-michelle-gellar-returning-hulu</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T23:01:59Z莎拉·米歇尔·盖拉身穿红色上衣，坐在椅子上，一只手臂靠在椅子上据报道，《吸血鬼猎人巴菲》的续集正在筹拍中，莎拉·米歇尔·盖拉有望回归主演并邀请奥斯卡获奖导演赵婷执导试播集。
Deadline 周二报道称，接近该项目的消息人士证实，流媒体服务 Hulu“即将获得试播订单”，终身《吸血鬼猎人巴菲》粉丝赵婷将执导该集，该集由《扑克脸》编剧诺拉和莉拉·扎克曼创作。
该剧的执行制片人正是多莉·帕顿，她的制作公司 Sandollar 制作了原版剧集。一年前，帕顿证实重启计划正在进行中，说：“他们仍在努力。他们正在考虑将其带回来并进行改造。”

相关：“如果世界末日来临，请给我发信息！”：吸血鬼猎人巴菲 25 岁

尚未确认原剧集的其他演员将回归，但 Deadline 的编剧 Nellie Andreeva 写道：“除了试播集订单外，我听说重启版很快就会启动编剧室，这表明 Hulu 和制片厂对该项目进入系列剧集寄予厚望。”
Andreeva 还报道说，《吸血鬼猎人巴菲》的创作者乔斯·韦登将没有参与重启工作，三年前，他被指控在多个项目的片场行为不端。韦登否认了包括扮演考狄利娅的《吸血鬼猎人巴菲》演员查瑞丝玛·卡彭特在内的几位演员提出的所有威胁和虐待指控。
《吸血鬼猎人巴菲》重启版将是“吸血鬼猎人巴菲宇宙”的第三部系列剧，距离《吸血鬼猎人巴菲》于 1997 年开始并于 2003 年结束已过去了近 30 年，距离衍生剧《天使》结束也过去了 20 多年，后者在 1999 年至 2004 年间播出了五季。
盖拉此前一直反对重启《吸血鬼猎人巴菲》的想法，他在 2023 年表示：“我为我们创作的这部剧感到非常自豪，不需要[重启]。我们已经结束了。”
“我完全支持他们继续这个故事，因为这是一个女性赋权的故事……[但]《吸血鬼猎人巴菲》的隐喻是青春期的恐怖。我觉得我看起来很年轻，但我不是青少年。”
但去年年底，盖拉透露，在看过其他成功的重启作品后，她改变了主意，她说：“这很有趣，我总是说不，因为它处于泡沫之中，而且非常完美。但看了《欲望都市》和《嗜血法医》，意识到有办法做到这一点，肯定会让你想，‘嗯，也许吧。’”
Deadline 报道称，在这些评论公开后，与盖拉的重启谈判已经开始。
其他已确认重启的节目包括马尔柯姆一家和《实习医生风云》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2025/feb/04/buffy-the-vampire-slayer-reboot-sarah-michelle-gellar-returning-hulu</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区飞机失事：机组人员从河中打捞出大部分飞机残骸</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/washington-dc-plane-crash-recovery</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/washington-dc-plane-crash-recovery</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“健康寿命”试验发现，每天服用 omega-3 可以减缓衰老过程</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/03/an-omega-3-dose-a-day-could-slow-ageing-process-healthspan-trial-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/feb/03/an-omega-3-dose-a-day-could-slow-ageing-process-healthspan-trial-finds</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署命令，成立可收购 TikTok 的主权财富基金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trump-sovereign-wealth-fund-tiktok</link>
      <description><![CDATA[2025-02-03T18:54:42Z一名男子签署文件唐纳德·特朗普周一签署了一项行政命令，命令美国财政部和商务部成立一个主权财富基金，并表示该基金也可能用于购买社交媒体平台TikTok。
TikTok拥有约1.7亿美国用户，在一项法律要求其中国所有者字节跳动以国家安全为由出售其应用，否则将面临禁令之前，该法律曾短暂下线，该禁令于1月19日生效。
特朗普于1月20日上任后签署了一项行政命令，要求将该法律的实施推迟75天。

相关：特朗普迄今为止签署的所有行政命令

美国总统表示，他正在与多人就收购TikTok进行谈判，并可能在2月份就这款流行应用的未来做出决定。
自从回到白宫以来，众议院特朗普就从关税到跨性别权利等一系列问题发布了一系列行政命令，这些命令势必颠覆美国人生活的方方面面，并已导致联邦政府陷入混乱。
特朗普在去年 11 月的总统大选中击败民主党对手卡马拉·哈里斯，确保第二任期，并给对手带来士气低落的政治损失。
路透社对本报道亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/03/trump-sovereign-wealth-fund-tiktok</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>