<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“照顾者也需要照顾”：布鲁斯·威利斯（Bruce Willis）的妻子在吉恩·哈克曼（Gene Hackman）和贝蒂（Betsy Arakawa）死后说话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/12/emma-heming-willis-carers-gene-hackman-death-bruce-willis</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T13：22：58Z    布鲁斯·威利斯（Bruce Willis）与艾玛·海明·威利斯（Emma Heming Willis）在2019年。&lt; /div&gt; 艾玛·海明·威利斯（Emma Heming Willis），她的丈夫的主要护理人员，演员布鲁斯·威利斯（Bruce Willis）患有一种罕见的痴呆症形式，在死亡之后发表了一份声明。 href =“ https://www.theguardian.com/film/2025/feb/27/gene-hackman-dies-wife-dog-95”&gt; Gene Hackman和他的妻子Betsy Arakawa 。。
上周，新墨西哥州地方当局的一项调查得出结论，现年65岁的阿拉卡瓦（Arakawa）死于丈夫的罕见呼吸系统疾病，这意味着他很可能自己呆了一个星期，迷失了方向并且越来越营养不良。  
他的阿尔茨海默氏病导致调查人员怀疑他可能还没有意识到自己的妻子已经死了，并且显然无法召唤帮助。现年95岁的哈克曼（Hackman）最终在他们在圣达菲（Santa Fe）的家中的入口附近被发现，显然是在跌倒后。 
在 Instagram  46岁的海明·威利斯（Heming Willis）中，她希望这对夫妻的悲惨死亡，他们的一位狗会促使人们反思“更广泛的故事”。
“我确实相信有一些学习，”她说。 “照顾者也需要护理。而且他们至关重要，而且我们很重要，我们为他们展示，以便他们可以继续为自己的人出现。” 
她继续说：“我认为有一种普遍的误解，即护理人员，他们弄清楚了。他们掩盖了它。他们很好。我不订阅。” 
  69岁的威利斯（Willis href =“ https://www.theguardian.com/film/2023/feb/16/bruce-willis-frontotemporal-dementia-aphasia-ftd”&gt;由于迷恋而导致退休。据信他不再是口头。
他的妻子以及他的女儿和前妻黛米·摩尔（Demi Moore）因坦率地讨论他的状况以及对前动作明星的支持而受到赞扬。海明·威利斯（Heming Willis）的护理回忆录《意外之旅》将于9月出版。
“拥有资源和信息可以随时可用，这是必须的，”她谈到这本书时说道。 “我知道我的经验和与我交谈过的其他护理伙伴；不幸的是，我们的故事相似。” 


 Gene Hackman和Betsy Arakawa在1989年。 照片：地标媒体/alamy 


许多人已经提出了有关为什么Hackman和他的妻子似乎没有更强大的支持网络的问题。
 Hackman死亡的情况显着影响了好莱坞最崇高的明星之一的遗产，他和阿拉卡瓦（Arakawa）的困境突出了脆弱的老年人和照顾他们的人所面临的障碍。&lt; /p&gt;          rs rs rs：    https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/12/emma-heming-willis-carers-gene-hackman-death-bruce-willis</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/12/plastic-pollution-leaves-seabirds-chicks-with-brain-damage-similar-to-alzheimers-study-aoe</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T18：00：48Z     肉脚羊皮小鸡坐落在豪岛勋爵的海滩上 摄入塑料正在离开海鸟小鸡，脑损伤“类似于阿尔茨海默氏病”，这增加了一项新的研究，这增加了越来越多的证据证明塑料对海洋野生动物的破坏性影响的证据。&gt; &gt; &gt; &gt; &gt; 。
分析年轻的黑貂皮剪毛器，这是一种在澳大利亚勋爵豪岛和日本之间旅行的迁徙鸟，发现塑料废物会损害肉眼不明显的海鸟鸡，包括胃衬里的衰减，细胞破裂和神经变性。。。
塔斯马尼亚大学的研究人员检查了数十个小鸡 - 在洞穴之前花费了90天，在洞穴之前花了90天。许多人错误地被父母喂食塑料废物，并在胃中建立了高水平的塑料。
血液测试表明，塑料污染使小鸡陷入严重的健康问题，破坏了胃，肝脏，肾脏和大脑。 href =“ https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.ads0834?adobe_mc = mcmid%3D205975891089284053 10818161390203415780％7cmcorgid％3D242B6472541199F70A4C98A6％2540ADOBEORG％7CTS％3D1741698511“&gt;研究发表在《科学进展》杂志上。
“海鸟中的塑料摄入并不是什么新鲜事物。自1960年代以来，我们就已经知道了这一点，但是许多塑料研究都集中在真正瘦弱的鸟类上：它们正在挨饿，它们在海滩上洗净而做得不好。我们想了解消耗塑料但显然健康的鸟类状况。”塔斯马尼亚大学医学院的博士生Alix de Jersey说。



以前的研究表明，图片的剪力虫特别容易受到塑料污染的影响。 照片：Denise hardesty/ap 


“ [在血液测试中，我们发现了与患有阿尔茨海默氏病或​​帕金森氏病的人非常相似的蛋白质模式。这几乎等同于一个有阿尔茨海默氏症的小孩。这些鸟确实遭受了塑料的影响，尤其是对它们的神经元脑健康的影响。” 。
剪力水管是受塑料污染影响最大的鸟类。 先前的研究  在单个shearwater小鸡中发现了400多个塑料，有时在单个shearwater小鸡中占5-10％的总体级体内，这些塑料是其总体级的5-10％。

 相关： 
研究人员说，虽然小鸡能够在迁移之前呕吐一些塑料，但数量的数量意味着所有鸟类都不可能清除它。在研究中检查的幼鸟胃中抽了胃，这意味着他们能够开始迁移到日本海，而没有任何塑料废物。
“对于这些小鸡来说，这几乎是死刑，这是不幸的，因为它们看起来确实很健康和健康。但是，在开始迁移之前，知道自己的身体的状况，想象他们会到达另一端是非常具有挑战性的。” 
Previous research has found that fewer than 60 multinationals are responsible for more than half of the world’s plastic pollution, with six responsible for其中四分之一。
 在这里找到更多灭绝年龄，然后跟随生物多样性记者 phoebe weston 和 patrick greenfield ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/mar/12/plastic-pollution-leaves-seabirds-chicks-with-brain-damage-similar-to-alzheimers-study-aoe</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大宣布对价值近300亿美元进口的报复性关税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/canada-tariffs-us</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T17：48：59Z     美国和加拿大国旗在桥梁附近飞行  加拿大&gt;加拿大宣布了报复关税在美国对钢铁和铝进口的关税之后，在美国进口近300亿美元的美国进口量
加拿大政府表示，将遵循“美元美元”方法，并对包括钢铁，计算机和运动器材在内的美国进口征收25％的关税。
 唐纳德·特朗普（Donald Trump）首先宣布对所有钢铁和铝制进口的关税，并计划在周三生效。当世界各国决定如何应对特朗普的政策时，生效的关税已经开始了报复性关税的连锁反应。
加拿大的公告是在EU 
特朗普对加拿大的钢铁和铝制关税增加了一倍，以报复加拿大，使美国电力出口的价格提高到了50％。但是白宫在加拿大表示将推迟其电价后放弃了这项措施。
同时，墨西哥总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）表示，该国将等到4月2日，以确定它是否会对钢铁和铝关税做出反应。

 相关： 
加拿大和欧盟领导人对关税对国内企业的影响表示遗憾，但认为各国需要对特朗普的行为做出适当的反应
该国外交事务部长梅拉尼·乔利（MélanieJoly）在周三的新闻发布会上说，该国将“不退缩，我们不会屈服于这种胁迫”，谴责特朗普随之而来的混乱已经对全球经济进行了。 
“这场不公正且不合理的贸易战中唯一的常数似乎是特朗普总统通过经济胁迫吞并我们国家的谈话，”乔利在新闻发布会上说。
欧洲委员会主席Ursula von der Leyen， selified  “关税是税收，对企业不利，对消费者来说更糟。他们正在破坏供应链。他们给经济带来了不确定性。”她说。
尽管全球领导人受到了批评，但特朗普在周二与一群美国主要业务领导者的企业圆桌会议会面后辩护了关税。 “市场将会上升，他们将下降，但是你知道吗？我们必须重建我们的国家。”特朗普周二说。
经过一周的低迷后，美国市场在通货膨胀数字比预期更好的通货膨胀数字之后开始取得少量收益。&lt; /p&gt;      rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/canada-tariffs-us</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国暂停了与加拿大在哥伦比亚河上的水分分享谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/us-canada-columbia-river-water</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T16：00：53Z     一条带有大桥的河 美国已与加拿大暂停谈判，以唐纳德·特朗普（Donald Trump）继续他的北方邻居和两次大协议之间的范围counterning counties counties counties。   
不列颠哥伦比亚省的能源部说，边境以南的官员正在“对哥伦比亚河条约进行广泛审查”，哥伦比亚河条约是一项61岁的跨国洪水控制，发电，发电和水的条约。供应。
庞大的哥伦比亚河源于不列颠哥伦比亚省东南部，终止于俄勒冈 - 华盛顿边境的太平洋，是该大陆上最大的流域之一。沿其1,200英里（1,900公里）沿其移动的大量水产生了大约40％的美国水力发电能力，几乎
 相关： 

该条约于1964年首次生效，之后毁灭性的洪水泛滥，将近二十年来摧毁了俄勒冈州第二大的城市          。
根据协议的条款，加拿大必须通过其大坝网络控制哥伦比亚河的流动，以确保美国水电发电机获得足够的水并防止洪水。这些福利每年价值约2亿美元（2.88亿加元）。
就其部分而言，美国还必须为加拿大提供一半的潜在潜在水力发电。
在前总统乔·拜登（Joe Biden） ，两国在该条约的9月到期截止日期之前，就7月的新版本成立了数十年的条约。 。。
尽管双方都一致努力在特朗普上任之前达成协议，但是该条约的最终细节仍未完成，只有三年的临时协议。。
最近几周，特朗普对加拿大采取了越来越多的战斗立场，称其边界为“虚构”，沉迷于长期盟友造成“历史性的金融灾难”，并威胁要撕毁两国之间的无数条约。  
去年，当时候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）提到了不列颠哥伦比亚省的“大水龙头”，可以打开它来帮助加利福尼亚的烤加利福尼亚 - 这个想法被广泛解释为指哥伦比亚河。。
尽管河流经过大量未经保护的领土，但首次达成协议时，土著人民被拒绝在桌子上席位。希望该协定的多年重新谈判最终会看到加拿大认可的土著权利，并努力恢复濒临灭绝的鲑鱼的关键栖息地。
虽然条约的未来看起来不确定，但任何一个国家都必须发出10年的通知，然后再放弃交易。
不列颠哥伦比亚省的能源部长阿德里安·迪克斯（Adrian Dix）说，他的政府将在本月晚些时候举行信息会议，以帮助居民了解停顿的影响。
他保证“我们将在白宫的敌意中进行敌意。
“对我们发动的恶毒，反加拿大的攻击……它们确实引起了人们的关注。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/us-canada-columbia-river-water</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长说，以色列以“无限时间”占领叙利亚南部领土</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/israel-to-occupy-syrian-southern-territory-for-unlimited-time-says-minister</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/israel-to-occupy-syrian-southern-territory-for-unlimited-time-says-minister</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾隆·马斯克（Elon Musk</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/12/ayo-edebiri-got-insane-death-threats-after-elon-musk-shared-fake-report-about-pirates-of-the-caribbean-casting</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T17：22：48Z     Ayo Edebiri。
在她的Instagram上，埃德比里（Edebiri）回忆起穆斯克（Musk）的愤怒，它遇到了一个没有明显好莱坞连接或洞察力的右翼帐户“无限l”的故事，她是在重新启动加勒比海系列骑士的重新启动中的约翰尼·德普（Johnny Depp）。。。


这些人完全没有。 Ayo Edebiri等待了一年多的时间来解决来自可信赖的来源在好莱坞流传的谣言和可靠的报告。 
   当然，她攻击了埃隆·马斯克（Elon Musk）。 
   顺便说一句，我决定清理自己的… pic.twitter.com/stmai1qqfg    href =“ https://twitter.com/unlimited_ls/status/1899841236770385964？
 

“迪斯尼很烂”当时评论说。
“只是想起我一生中最疯狂的死亡威胁和种族诽谤（如果这是第一时刻，但肯定是前三名），这是我从未听说过的那个人的虚假重新启动，” “ lmao。因此，他不仅是双重的[sieg heil-ing]法西斯主义者，而且还是个白痴。” 
在周三回应Edebiri的帖子时，原始帐户的所有者说：“ 我明确说明了&#39;，因为它是从可靠的credity predity predice source source suilce suilce soucce suilce suilce soucces of to&#39;。是的，我是马斯克先生的忠实粉丝和支持者。他有我一生的忠诚，我不会轻易地这么说。” 
谣言不是由任何可靠的行业渠道经营的。
在以前的Instagram故事帖子中，Edebiri赞扬喜剧演员Bill Burr对NPR的新鲜空气的评论，称Musk为“显然是纳粹”，并评论了他在Donald Trump的就职典礼上的手势：“我只是拒绝相信这是一次偶然的两次Sieg Heil。”
 Burr继续称Musk为“白痴”，上面有“染发式插头和层压脸”和“制造不良汽车并且具有过时的社交媒体平台的人”。他继续问为什么自由主义者“如此害怕不能从湿纸袋中挣扎的那个人？” 
制片人Jerry Bruckheimer 去年确认了该系列的重新启动，几乎是$ 5B 他既没有证实，也没有否认德普会出演其中，他说：“这是一次重启，但是如果这取决于我，他将在其中。我爱他。他是一个好朋友。他是一位了不起的艺术家，他是一个独特的外观。” 
 edebiri在皮克斯续集《内外2》中表达了嫉妒；她的新恐怖电影《 Opus》在本月在美国开幕。她还将在丹尼尔·卡卢亚（Daniel Kaluuya）的《恐龙》电影《丹尼尔·卡卢亚（Daniel Kaluuya）》中写作和明星。埃德比里（Edebiri）是美国民主社会主义者的成员，她经常为其宣判。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/12/ayo-edebiri-got-insane-death-threats-after-elon-musk-shared-fake-report-about-pirates-of-the-caribbean-casting</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特立尼达和多巴哥称新英国签证要求“不成比例的举动”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/12/trinidad-and-tobago-calls-new-uk-visa-requirement-disproportionate-move</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T17：14：21Z     Trinidad和Tobago机场的英国边境标志  Trinidad和Tobago已将英国对双岛州的游客的新签证要求描述为对假庇护申请问题的不成比例而令人失望的回应。 
特立尼达和多巴哥国民以前可以在没有签证的情况下访问英国，只需要电子旅行授权（ETA），该授权是在一月份的所有签证 - 免税国家。。
，但在星期三，内政部宣布，来自特立尼达和多巴哥的人们加入了另外两个联邦加勒比海国家的国民 - 牙买加和多米尼加 - 要求签证作为游客访问英国。
The decision was reportedly made after a nine-fold increase in asylum applications from Trinidad and Tobago nationals, with claims rising from an average去年在2015年至2019年之间的每年49个。
特立尼达和多巴哥的外国和加里科姆事务部长Amery Browne博士告诉当地媒体，英国的行动不成比例。他说：“这一举动是作为一个主权国家的权利，但我们认为这是对英国当局向我们传达的东西的比例回应，这就是他们的观察是，他们的观察是，特立尼达和多巴哥国民滥用英国移民系统在正常的现有过程中因正常的现有过程而突然适用于Ansyum aterum andrival of Aserival of Allival a &#39;&#39;&#39;
他补充说：“我们对新的签证要求表示失望，并将继续我们与英国同行的持续互动。我们不认为，普通的旅行者应受到少数试图滥用英国移民系统的相对较少的人的负面影响。” 
英国高级专员在特立尼达和多巴哥的声明确认，这些变化将立即生效，尽管将有一个六周的过渡期持续到4月23日，“在此期间，访客预订了旅行并在没有签证的情况下可以进入英国之前获得ETA并获得了ETA。。。
该声明说，特立尼达和多巴哥之间的关系仍然是“强大而友好的”。
英国特立尼达和多巴哥的英国高级专员乔恩·迪恩（Jon Dean）说：“今天宣布的变化将特立尼达和多巴哥与许多其他签证国家国家保持一致，英国与英国股份紧密而友好的联系。我们知道旅行对于家庭，企业和文化联系很重要。访客签证的引入旨在支持安全的旅行，同时确保英国边界保持保护。
“西班牙港口的英国高级专员专员与英国政府紧密合作，进行了安排，允许特立尼达和多巴哥国民在家里申请其访客签证。我们仍然致力于欢迎游客，并期待继续我们人民之间的牢固联系。作为有价值的英联邦合作伙伴，特立尼达和多巴哥仍然是英国全球社区的重要组成部分。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/12/trinidad-and-tobago-calls-new-uk-visa-requirement-disproportionate-move</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绝对恐惧”：以色列人质描述了505天的哈马斯囚禁期间的虐待</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/absolute-fear-israeli-hostage-describes-abuse-during-505-day-hamas-captivity-omer-wenkert</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T16：04：43Z     OMER WENKERT于2月22日发布后吹起亲吻。 以色列人质
 23岁的奥默·温克特（Omer Wenkert）在接受以色列电视台的采访时说，当很明显新星音乐节在2023年10月7日被哈马斯和其他来自加沙的其他激进分子袭击时，他已经与密友一起藏在炸弹庇护所中。。。
“你说，‘好吧……这可能是终点，然后其中一个……开始射击我们。它开始变热，烟雾进入庇护所，然后有人从入口大喊“听，他们在燃烧我们。
“我一直很忙……可怕的是，忙于拿起人们的身体并将它们放在我的头上，以保护我的头，如果他们再次射击我们，如果是手榴弹，
 Wenkert幸存下来，但被迫乘坐皮卡车，被送入加沙，并在隧道中隐藏了地下。他的朋友 kim damti， 22岁的爱尔兰人 - 以色列人在庇护所中或周围被杀。

 相关： 
在以色列广泛报道的言论中，温克特说，他的大部分时间都被囚禁在一个很小的牢房里，通常是完全黑暗的。这位前餐厅经理描述被打孔，用铁杆殴打，吐口水并被迫进行体育锻炼。
Wenkert说
“每一次人质交易都落下了……这引起了他们的沮丧，愤怒和愤怒……这只是[虐待]的原因之一，也是有时候他们父亲被杀的日子，他们的家人，他们的长者被杀。你感觉到。您确切知道发生了什么，” Wenkert说。
晚上，“完全黑暗，沉默；绝对恐惧”，温克特说，说他每天大声说出两个小时以“保持理智”。
在哈马斯袭击以色列的惊喜中，有1200多人，大多数是平民，被杀死，251人被劫为人质。在确保以色列的进攻中，加沙的48,000多名巴勒斯坦人被杀，大部分是平民，许多领土遭到摧毁。
在2023年11月发生短暂的停战之后，为了确保敌对行动的进一步停顿的多项努力失败了。
没有对Wenkert陈述的独立确认，但它们与许多


   __youtube_media_placeholder_fa7f2181-ab83-4f6c-bffa-2f1e26d7b01f__ 
  


由于一项停火协议于1月中旬生效，哈马斯已释放了25名以色列人质，八人的遗体返回。以色列已释放了1,900名巴勒斯坦囚犯，并撤离了其在加沙的许多职位。
关于虐待和某些释放人质的身体状况不佳的情况增加了对本杰明·内塔尼亚胡政府的压力，同意确保释放59号仍然持有的协议，其中三分之二被认为已死。 
停火的第一阶段大约在10天前结束了，但到目前为止，以色列和哈马斯都保持了脆弱的事实上的休战。目前，加沙每天都有以色列的空袭，杀死了数十人。以色列军事官员说，他们是针对威胁部队的激进分子。
当前在卡塔尔正在进行间接谈判，但事实证明，以色列和哈马斯的要求很难和解。以色列已提议将停火的第一阶段延长长达60天，并进一步人质和囚犯发行。哈马斯想要战争的确切结局，并从加沙地加入以色列。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/absolute-fear-israeli-hostage-describes-abuse-during-505-day-hamas-captivity-omer-wenkert</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西欧发现西欧最古老的人脸的骨碎片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/12/bone-fragments-of-oldest-known-human-face-in-western-europe-found-in-spain</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/12/bone-fragments-of-oldest-known-human-face-in-western-europe-found-in-spain</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁是Mahmoud Khalil？被拘留的哥伦比亚毕业生称为稳定的谈判者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/who-is-mahmoud-khalil-arrest-palestinian-activist-columbia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/who-is-mahmoud-khalil-arrest-palestinian-activist-columbia</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰的MS患者将受益于从事的大药丸。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/12/nhs-england-first-in-europe-roll-out-take-at-home-pill-multiple-sclerosis</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T05：00：09Z    手持药丸 英格兰成千上万的多发性硬化症患者（MS）将成为欧洲第一个受益于免疫疗法药丸的主要毛皮。
当前治疗涉及定期去医院的旅行，药物输注，频繁注射和广泛的监测，这增加了患者和医疗保健系统的负担。
新的平板电脑Cladribine可以在家中吞咽，在四年周期的头两年中只需要20次。该制度包括第一年最多10天的治疗，第二次治疗10天；未来两年不需要其他治疗。
考虑生育孩子的患者也可以在治疗周期的第三年和第四年安全地构想。这是一个重要的发展，因为MS在20多岁和30多岁的女性中最常被诊断出来。
英格兰的NHS是欧洲的第一个医疗保健系统，该系统在获得美国国家健康与护理卓越研究所（NICH）的批准后，向具有主动复发式MS的患者广泛引入该药物（NICE）。。
它以前仅用于更严重，高度活跃的MS的患者，但是由默克公司制造的克拉德替替替比现在将提供更多患者。
 MS是一种影响大脑和脊髓的神经系统疾病，导致严重的疼痛，疲劳，认知问题和视力问题。
英国有15万人患有这种情况；当第一次告诉他们患有MS时，大约85％被诊断为复发类型。
以及对患者的好处，预计推出将每年节省数千个临床小时，从而通过减少医院预约和耗时治疗来释放NHS的容量。
 klaus Schmierer，玛丽皇后大学神经病学教授，Barts Health NHS Trust的顾问神经科医生说：“这个不错的决定使MS的复发者可以访问MS的疾病改良免疫疗法，从而很少干扰他们的日常生活。
“对于许多患有MS的人来说，有效的免疫疗法会带来很大的负担，例如在医院经常输注，或者每天在家服药，这在一致性方面都要求，并且不断提醒他们的慢性病。这些因素可能会干扰工作，人际关系，并且更普遍地正常感。
“克拉德列比的功效和独特的给药方案使患有MS的人能够保持其生活质量，一旦完成了两个简短的治疗方法，就可以在很大程度上“忘记”其免疫疗法。” &gt; 
NHS英格兰专业调试医学主任詹姆斯·帕尔默（James Palmer）教授说：“ NHS很荣幸成为欧洲第一个为活跃多发性硬化症患者广泛推出这种创新的“在家中享用家用”平板电脑的医疗系统。 。
“扩大获得克拉替宾的机会意味着成千上万的患者将受益于在家管理他们的治疗而不是定期参加医院任命，并给有MS的妇女想要怀孕的女性在治疗周围更加灵活。 
“这一决定还将大大释放临床时间，帮助临床医生看到更多的患者并提高NHS生产力。” 
MS协会政策负责人劳拉·托马斯（Laura Thomas）欢迎这一消息，称扩大患者的选择是“至关重要的”。她补充说：“我们很高兴有更多的MS人现在可以选择适合他们生活方式的有效治疗方法。” 。
与此同时，在另一项医疗进步中，一项早期研究显示了一年一度的刺戳，以防止艾滋病毒“显示潜力”。
全球数百万人处于艾滋病毒的高风险，每天采取预防预防（PREP）片以降低风险。但是，依从性和持久性的挑战限制了其整体影响。
在2025年关于逆转录病毒和机会感染的会议上提出的这项新研究发现，吉利德科学（Gilead Sciences）每年注射的Lenacapavir是“安全且耐受性良好”。&gt;
“ Lenacapavir的年度剂量有可能通过增加对准备的持久性，对可伸缩性的持续吸收，持久性的吸收，因此，有可能进一步降低当前的准备障碍。”   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/12/nhs-england-first-in-europe-roll-out-take-at-home-pill-multiple-sclerosis</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦法官对拘留激进主义者Mahmoud Khalil举行听证会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/mahmoud-khalil-hearing-federal-judge</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/12/mahmoud-khalil-hearing-federal-judge</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA的New Spherex望远镜抬起，以前所未有的细节映射宇宙</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/12/nasas-spherex-telescope-launch</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T13：23：46Z    设施中的一件太空设备   NASA 周二，望远镜播放到轨道上的最新空间望远镜，以绘制整个天空，从来没有像以前那样绘制整个天空 - 一览无余的银河系及其共享的宇宙景象。
  spacex 从加利福尼亚启动了Spherex天文台，将其当然可以飞过地球杆。沿着标签有四个手提箱大小的卫星来研究太阳。 spherex首先从火箭的上舞台上弹出，在背景中以蓝色的地球漂移到空间。
 4.88亿美元的Spherex任务旨在解释星系在数十亿年内如何形成和发展，以及宇宙在第一瞬间如何迅速扩展。
在我们自己的银河系中，Spherex将在我们自己的银河系中靠近家，将寻找水和其他冰冷云中的生命成分，在恒星之间出现新的太阳能系统。
圆锥形的斑点 -  1,110磅（500千克）或大钢琴的重量 - 将需要六个月的时间才能用红外眼睛和广阔的视野来绘制整个天空。计划在两年内进行四次全天空调查，因为望远镜从极点到400英里（650公里）向上圈。。
 Spherex不会像NASA更大，更精致的Hubble和Webb Space望远镜那样看到精美的细节，并呈狭窄的视野。
，Spherex将观察到整个批次产生的全部光芒，包括在宇宙创造的大爆炸之后形成的最早的光芒，而不是计算星系或专注于它们。
“这种宇宙发光捕捉了宇宙历史上发出的所有光线，”加州理工学院任务首席科学家杰米·博克（Jamie Bock）说。 “这是看宇宙的一种截然不同的方式，”使科学家可以看到过去可能错过了哪些光源。
通过观察集体的光芒，科学家希望从最早的星系中汲取光，并了解它们的发展。。
“我们不会看到大爆炸。但是，我们会从中看到后果，并以这种方式了解宇宙的开始。” 。
望远镜的红外探测器将能够区分人眼看不见的102种颜色，从而产生有史以来最丰富多彩，最包含的地图。
这就像“通过一套彩虹色眼镜看宇宙”，NASA的喷气推进实验室的副项目经理Beth Fabinsky说。
保持红外探测器超冷 - 减去350f（负210c） -  Spherex具有独特的外观。它具有三个铝合金锥体，一个在另一个内部，以防止阳光和地球的热量，类似于生病的狗的10英尺（3米）盾。
除了望远镜外，SpaceX的Falcon Rocket还从Vandenberg太空力量基地提供了一个升降机，用于四重奏的NASA卫星，称为Punch。卫星从他们自己的独立极性轨道上，将观察太阳的电晕，外部气氛，以及由此产生的太阳风。
由于火箭和其他问题，晚上发布被推迟了两个星期。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/mar/12/nasas-spherex-telescope-launch</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在巴基斯坦的火车劫持僵局中，仍有200人持有人质</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/up-to-200-still-held-hostage-amid-train-hijack-standoff-in-pakistan</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-12T13：18：26z    一名士兵站在一列空的火车 时，当a 。
周三，巴基斯坦的安全部门声称已救出了约190名被俘虏的人，这些人在Baloch解放军（BLA）的武装分子（BLA）炸毁了铁路线，并对Jaffar Express火车发起了攻击。。
劫机是在星期二下午载有约450名乘客的火车时，正在载有450名乘客。 
官员说，到周三，大约30名武装分子被杀害，因为军事和安全人员发动了空中和土地攻势，以夺回武装分子的控制权。但是，这项努力受到了遥远的，危险的地形的阻碍，这使交流和动员变得困难。

 相关：  Balochistan在哪里？

一位政府官员说，BLA仍在持有大约130名人质，并留在火车上。 “昨晚试图救出人质，但被叛乱分子击退。早晨，另一次尝试被击退。
 BLA声称，其中大量持有的人是军事或警察人员，但地区政府表示，人质主要是平民。
根据当地媒体的报道，BLA在爆炸背心中驻扎了自杀炸弹袭击者，这使他们的救援进一步复杂化。一位官员告诉巴基斯坦广播电台：“恐怖分子正在使用无辜的人作为人类盾牌。
 Yousaf Bashir是火车上被允许离开火车的乘客之一。他描述火车被武装分子举起的那一刻，他说：“爆炸了。每个人都害怕，人们大声尖叫和哭泣。我们在爆炸期间放下了。每个人也都在火车上躺在火车上。” 
他说，武装分子停了下来，要求所有乘客下车，否则他们将被杀害。 “他们也释放了我的孩子，我的妻子和我。他们警告我们不要回头并继续行走。我看不到有多少人留下了，”巴希尔说。
那些BLA允许离开火车的人在整夜穿过崎teraged的山地上行走超过七个小时。
在发送给监护人的书面声明中，BLA说，劫持是“对巴基斯坦几十年来对Bal路支省的殖民占领的直接回应，以及对Baloch人民犯下的无情战争罪”。
 Bal路支省是一个与伊朗和阿富汗接壤的广阔但欠发达的地区，一直是数十年来与巴基斯坦州和军事战斗的长达数十年的分离主义叛乱分子，它被指控忽视和利用该地区。 
“ Bolan行动是对这些暴行的战术反应，旨在证明占领力不是无敌的，并且他们在Bal路支省的持续存在将以坚定的抵抗来满足。” 。
 BLA继续声称它仍然有200人的人质，这一数字无法独立核实。在星期二晚上，他们提出将人质交换为Baloch政治犯。
 BLA最近大大增加了其在Bal路支省的行动，并且在过去几年中一直在巴基斯坦发生的一些最严重的恐怖袭击。安全分析师扎希德·侯赛因（Zahid Hussain）说，火车劫持是“前所未有的”。他补充说：“这次袭击表明，在Bal路支省的局势对军方变得非常具有挑战性。他们没有遏制叛乱，武装分子正在招募大量袭击。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/up-to-200-still-held-hostage-amid-train-hijack-standoff-in-pakistan</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在决定乌克兰停火之前要求我们向我们提供细节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/russia-demands-details-from-before-commits-to-ukraine-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/12/russia-demands-details-from-before-commits-to-ukraine-ceasefire</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>