<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 21:12:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吉赛尔·佩利科特：震惊法国的强奸案审判即将出炉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/gisele-pelicot-trial-expected-to-end-with-maximum-sentence-for-ex-husband-dominique</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/gisele-pelicot-trial-expected-to-end-with-maximum-sentence-for-ex-husband-dominique</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德米特里·梅德韦杰夫称《纽约时报》编辑是“合法的军事目标”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/dmitry-medvedev-says-editors-of-the-times-are-legitimate-military-targets</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T17:23:50Z德米特里·梅德韦杰夫俄罗斯安全委员会副主席德米特里·梅德韦杰夫将英国《泰晤士报》编辑描述为“合法的军事目标”，以回应该报对俄罗斯一名高级官员被暗杀的报道。将军。
在梅德韦杰夫周三发表尖刻言论之前，《泰晤士报》在社论中称，暗杀中将伊戈尔·基里洛夫是乌克兰“合法的防御行为”，乌克兰已声称对此次暗杀负责。
周二上午，当基里洛夫和他的助手离开莫斯科东南部一处住宅区的一栋建筑时，一辆电动滑板车上的一个装置爆炸，基里洛夫身亡，基里洛夫是军方化学、生物和放射性武器部门负责人。基里洛夫是近三年前克里姆林宫对乌克兰发动攻势以来，在前线以外遇刺身亡的最高级俄罗斯军官。
“那些对俄罗斯犯下罪行的人……总是有同谋。他们现在也是合法的军事目标。这一类人可能还包括《纽约时报》那些胆小鬼，胆怯地躲在社论后面。这意味着整个出版物的领导层，”曾在 2008 年至 2012 年担任俄罗斯总统的梅德韦杰夫在他的 Telegram 频道上写道。
这位鹰派前总统毫不掩饰地威胁说，《泰晤士报》的记者应该“小心”，因为“伦敦什么都有可能发生”。
英国外交大臣戴维·拉米在 X 上回应梅德韦杰夫的帖子，称他“对《泰晤士报》记者的黑帮威胁充满了绝望”。
“我们的报纸代表了英国最好的价值观：自由、民主和独立思考，”拉米写道，旁边是一张他正在阅读《泰晤士报》的照片。
当被问及梅德韦杰夫的言论时，英国首相的官方发言人表示，这些言论“只是普京政府一系列绝望言论中的最新言论。”
发言人补充说：“与俄罗斯不同，新闻自由是我们民主的基石，我们对俄罗斯的任何威胁都非常重视。”
梅德韦杰夫在 2008 年当选总统后，将自己塑造为承诺现代化和民主化的自由改革者，他已经将自己重塑为俄罗斯最直言不讳的战争支持者之一。
他现在最出名的是他在 Telegram 上激烈的反西方长篇大论，一些观察家认为这是他为了保持政治相关性而做出的绝望尝试。
尽管如此，梅德韦杰夫仍然是普京的重要密友，最近他前往北京与俄罗斯的主要盟友之一中国领导人习近平举行会谈。
在周三的同一篇文章中，梅德韦杰夫还威胁北约官员协助乌克兰。
“他们人数众多。甚至没有足够的空间来列出他们，但所有这些人都可以而且应该被视为俄罗斯国家的合法军事目标。对于所有俄罗斯爱国者来说也是如此，”他写道。
自俄罗斯全面入侵开始以来，莫斯科已禁止数十名英国记者、媒体代表和英国高级政客入境。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/dmitry-medvedev-says-editors-of-the-times-are-legitimate-military-targets</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌地图汽车捕捉西班牙失踪人口案件重要线索</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/google-maps-car-snaps-vital-clue-in-spanish-missing-person-case</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T16:46:44Z谷歌街景图像显示一个人将东西放进汽车后备箱在西班牙北部一条几乎空无一人的街道上，这些图像似乎显示一名男子弯腰趴在一辆红色路虎汽车的后座上，小心翼翼地装着一个笨重的白色麻袋放进行李箱。
10 月份，一辆路过的谷歌地图摄像车恰好拍下了发生在塔胡埃科村的可疑瞬间。两个月后，警方引用了这张照片（该照片继续出现在谷歌地图上）以及摄像车拍摄的其他照片作为线索，帮助警方在去年一名男子失踪后逮捕了两人。
据《国家报》报道，该案件可以追溯到 2023 年 11 月，当时一名居住在西班牙的古巴国民被一名亲戚报告失踪。这名男子一直住在西班牙北部的索里亚市，他来到这里是为了找到一名被认为是他伴侣的女子。
这名古巴男子的一名亲戚告诉警方，他警方在一份声明中表示，在收到该男子手机发来的一系列短信后，这名亲戚开始怀疑他是否已经遇到了另一名女子，即将离开西班牙，并将处理掉手机。“这让投诉人怀疑这些消息不是失踪人员发送的，并促使他向警方报案。”

调查很快锁定了这名古巴男子的前伴侣和另一名据信与她有恋爱关系的男子。上个月，警方逮捕了这对夫妇，指控他们与这名古巴国民的死亡和失踪有关。数周后，在附近一个小村庄的墓地中发现了一具据信是失踪男子的躯干。
警方拒绝提供更多细节，只说调查仍在继续。
然而，他们迅速强调了谷歌地图在捕捉似乎与谋杀案有关的令人痛心的图像方面所发挥的作用。 “调查人员用来破案的线索之一是地图应用程序调查期间检测到的图像，尽管这并非决定性因素，”警方表示，并称这些图像有助于“检测出可能用于犯罪的车辆”。
周三，《国家报》采访了塔胡埃科的居民，该镇有 56 名居民，那里有几个人说他们看到了谷歌地图拍摄的图像，但并不在意。
“我们从未想过他会做什么，我们对此不以为然，”一位居民说，而另一位居民则指出，“我们没想到行李箱照片里会有尸体。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/google-maps-car-snaps-vital-clue-in-spanish-missing-person-case</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气旋“奇多”在东南部非洲造成死亡人数上升，马约特岛伤亡人数仍不清楚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/cyclone-chido-deaths-rise-south-east-africa-mayotte-storm-drough-mozambique-malawi</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T16:43:29Z妇女们站在干旱的土地上和光秃秃的树木中间排队取水气旋奇多造成的死亡人数已飓风持续肆虐，当局证实莫桑比克有 45 人丧生，马拉维有 13 人丧生。
法国官员表示，马约特群岛的死亡人数仍不清楚，此前他们曾表示担心，在被风暴夷为平地的贫民窟，有数百人甚至数千人丧生。到目前为止，已确认有 22 人死亡，1,500 人受伤，其中 200 人伤势严重。
代理内政部长 Bruno Retailleau 周三告诉法国电视台 BFMTV：“我无法公布死亡人数，因为我不知道。我担心损失会太大。”

相关：为什么法属马约特岛没有能力应对 Chido 气旋？

气象学家表示，这场气旋因气候恶化而加剧，周六以高达 140 英里/小时（225 公里/小时）的风速袭击了马约特岛。随后，飓风席卷了莫桑比克北部和马拉维，莫桑比克北部爆发了伊斯兰叛乱。



飓风给马约特岛的马穆祖市造成了大面积破坏。 图片：Dimitar Dilkoff/AFP/Getty Images


据莫桑比克国家风险与灾害管理研究所称，莫桑比克有近 500 人受伤，24,000 人死亡房屋被摧毁。
今年，南部非洲已经遭受了旱灾，数百万人与饥饿作斗争。
法国海外事务部长弗朗索瓦-诺埃尔·巴菲特在接受欧洲第一电台采访时表示，在位于马达加斯加和莫桑比克之间的法国海外领地马约特岛，供水系统“运行率达到 50%”，但存在“水质低劣”的风险。
法国当局周三表示，他们已经开始分发 23 吨水。巴菲特表示，该地区的医院因飓风而无法运作，一所野战医院应该会在下周开始运作。



马约特岛的许多街区已被摧毁。 摄影：Gonzalo Fuentes/路透社


马约特岛是法国最贫穷的地区，官方人口为 32 万。然而，还有多达 20 万无证移民，大部分来自附近的科摩罗，住在拥挤的铁皮屋顶棚屋里。
反移民的 Retailleau 还利用他在 BFMTV 的露面批评科摩罗，称如果不解决移民问题，马约特岛就无法重建。
法国总统办公室表示，法国总统将于周四前往马约特岛，计划参观一家医院和一个被毁的社区。 “我们的同胞正在经历着几千公里之外最严重的灾难，”埃马纽埃尔·马克龙说。
一些马霍莱人对 Retailleau 周一到访时没有前往受灾地区表示愤怒，其中包括 58 岁的 Zaïna Assani，她在马约特岛第二大岛 Petite-Terre 的 Pamanzi 给女儿打电话。“我想尖叫，”她说。
美联社和路透社对本报道亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/cyclone-chido-deaths-rise-south-east-africa-mayotte-storm-drough-mozambique-malawi</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古代骨骼为梅毒起源的争论提供了新的线索</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/18/ancient-bones-debate-origins-of-syphilis-americas-europe</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T16:00:03Z两根布满麻点的骨头1494 年，法国国王查理八世入侵意大利后，军营中爆发了一种不知名的毁容性疾病，当士兵们返回祖国时，这种疾病迅速蔓延至整个欧洲次年。
这次流行病被认为是梅毒的第一个历史记载，但自那以后，学者们一直在争论这种疾病的来源。一个阵营认为它起源于美洲，并于 1493 年由哥伦布带到欧洲。另一个阵营怀疑它在探险家启航前就潜伏在欧洲。
现在，从美洲各地骨骼中提取的古代 DNA 揭开了这个谜团。这些被疾病蹂躏的骨头，早于哥伦布第一次航行到新大陆，里面藏有梅毒病家族的细菌基因组，表明这种感染的根源在美洲。
梅毒是包括雅司病和贝耶尔病在内的一小类疾病的一部分。虽然梅毒在世界各地都有发现，但雅司病和贝耶尔病是被忽视的热带疾病，主要见于赤道地区。这三种疾病都是由梅毒螺旋体菌株引起的。
“我们能够从这些骨头中重建五个基因组，我们发现它们是当今人类中传播的细菌现代菌株的姊妹谱系，”莱比锡马克斯普朗克进化人类学研究所分子古病理学组组长 Kirsten Bos 博士说。 “它们似乎都出现在美洲。”
在《自然》杂志上，Bos 和她的同事描述了他们如何从骨骼遗骸中提取和重建古老的 T 苍白球 DNA，这些骨骼遗骸包括来自阿根廷的髋骨、来自智利的小腿骨、来自墨西哥的大腿和小腿骨以及来自秘鲁的一颗牙齿。
由于研究人员通过放射性碳测年法知道了骨骼的年龄，因此他们能够将不同菌株的细菌追溯到最多 9,000 年前的共同祖先。
“当时人类已经在美洲定居，他们没有与世界其他地区的人群互动。 “他们基本上在地理和生物学上与美洲隔绝，”Bos 说。
这一发现表明，梅毒及其已知的亲属起源于美洲，但在早期流行病爆发后的几十年和几个世纪里，通过人口贩运和欧洲人在美洲和非洲的扩张而传播到全球。
然而，这场争论不太可能划清界限。
“我认为我们不一定能解开这个谜团，因为还有许多重要的问题需要回答，”Bos 说。“我们正在研究非常有限的数据来源，并试图以一种非常全面、综合的方式对它们进行分析，并且保持非常开放的心态。我认为这个说法将继续受到争论。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/18/ancient-bones-debate-origins-of-syphilis-americas-europe</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约州居民在草坪下发现完整的乳齿象下颌骨</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/18/mastodon-jaw-found-new-york</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T16:14:00Z大型动物的尖刺颌骨纽约州一名居民在自家草坪表面下发现了一块完整的乳齿象颌骨，此前他发现地面上伸出了两颗大牙齿。
乳齿象在更新世时期，乳齿象曾漫游于美国东北部，该地区曾发现过几具著名的乳齿象化石，包括 2000 年在纽约海德公园发现的一具完整的 13,000 年历史的骨骼。
最近发现的化石是一块据信属于成年乳齿象的下颌骨，是在奥兰治县斯科奇敦一栋房屋的主人发出警报后出土的，该房屋位于曼哈顿以北约 70 英里的奥兰治县。
纽约州立博物馆和纽约州立大学奥兰治分校的研究人员前来参观，并完整展示了这块下颌骨，以及一块趾骨和一块肋骨碎片。
这是 11 年来在纽约发现的首个此类化石，也是全州发现的 150 块乳齿象化石之一，其中约三分之一在奥兰治县。
与以草为食的猛犸象不同，乳齿象被认为使用它们用大而方的牙齿剪断和压碎树枝、树叶以及灌木和树木的其他部分。
“虽然下颌是展览的主角，但额外的脚趾和肋骨碎片提供了宝贵的背景信息和进一步研究的潜力，”纽约州立大学奥兰治分校行为科学系主任 Cory Harris 博士说。
“我们还希望进一步探索附近地区，看看是否还有其他骨头被保存下来。”
研究人员希望发现乳齿象（大象的近亲）的年龄、它吃过的食物以及它的栖息地细节。
纽约州博物馆研究和收藏部主任、冰河时代动物馆长 Robert Feranec 博士， 告诉 NBC 新闻，这一发现证明了该地区丰富的古生物学历史。
“这块乳齿象下颌骨为研究这一宏伟物种的生态学提供了独特的机会，这将增强我们对该地区冰河时代生态系统的了解。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/18/mastodon-jaw-found-new-york</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚 140 多名 Facebook 版主因被诊断患有严重创伤后应激障碍而提起诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/18/kenya-facebook-moderators-sue-after-diagnoses-of-severe-ptsd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/18/kenya-facebook-moderators-sue-after-diagnoses-of-severe-ptsd</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼古拉·萨科齐因腐败判决被勒令佩戴电子标签</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/nicolas-sarkozy-ordered-to-wear-electronic-tag-after-corruption-ruling-france</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T14:13:05Z尼古拉·萨科齐法国最高上诉法院维持对前总统尼古拉·萨科齐贪污和权钱交易案的判决，要求他佩戴电子标签一年，这是前国家元首首次被定罪。
萨科齐的律师告诉法新社，萨科齐此前曾被判犯有非法试图从法官那里获得好处的罪行。在最高法院判决后，萨科齐“显然”会尊重定罪条款，但会将此案提交欧洲人权法院上诉。
萨科齐已对 2021 年的定罪提出上诉，并因此被判处三年监禁。其中两年缓刑，萨科齐将佩戴电子监控手环，而不是在最后一年入狱。
萨科齐的律师帕特里斯·斯皮诺西表示，他将向欧洲人权法院上诉，挑战该裁决。
斯皮诺西补充说，萨科齐将遵守裁决，但将继续使用一切法律手段证明自己的清白。
萨科齐是一名保守派人士，即使在 2012 年卸任后，他仍然是法国政坛的重要人物。下级法院裁定，他试图贿赂法官，并以影响力换取对其 2007 年竞选财务调查的机密信息。
法院发现，萨科齐密谋为一名法官在摩纳哥谋得一份工作，以换取有关调查萨科齐接受欧莱雅继承人利利安非法贿赂的指控的内部信息贝滕科特。
法官吉尔伯特·阿齐伯特也因腐败和权钱交易被判有罪。
萨科齐预计将于明年因腐败和非法融资指控接受审判，这些指控与利比亚资助他 2007 年成功竞选总统有关。萨科齐否认所有不当行为。如果在利比亚案件中被定罪，萨科齐可能面临最高 10 年的监禁。
萨科齐的前任、保守派同僚雅克·希拉克是法国现代史上唯一一位被法庭定罪的总统。希拉克在卸任四年后于 2011 年被判腐败罪名成立。
法新社和路透社对本报道亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/nicolas-sarkozy-ordered-to-wear-electronic-tag-after-corruption-ruling-france</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普警告称，共和党呼吁联邦调查局调查利兹·切尼“可能陷入大麻烦”——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/18/trump-cheney-january-6-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T14:09:37Z利兹·切尼 (Liz Cheney) 在 1 月 6 日的调查中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/18/trump-cheney-january-6-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿萨德政权倒台后保加利亚试图驱逐叙利亚寻求庇护者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/bulgaria-syrian-asylum-seekers-return-fall-of-assad</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/bulgaria-syrian-asylum-seekers-return-fall-of-assad</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡称以色列将在可预见的未来占领叙利亚缓冲区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/netanyahu-israel-occupy-syria-buffer-zone-mount-hermon-foreseeable-future</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T10:09:59Z以色列总理本雅明·内塔尼亚胡向士兵发表讲话本雅明·内塔尼亚胡表示，以色列军队将在可预见的未来占领叙利亚最近占领的缓冲区，因为以色列继续努力在叙利亚达成停火协议。加沙。
以色列总理周二晚间在参观赫尔蒙山（叙利亚人称之为 Jabel Sheikh）时发表了上述言论，无视国际社会要求撤出新占领领土的呼吁。
本月早些时候，叙利亚巴沙尔·阿萨德政府垮台后，以色列军队进入叙利亚和以色列占领的戈兰高地之间的非军事区，占领了山上的阵地。
尽管官员此前称此举是确保以色列边境安全的有限和临时措施，但他们没有透露何时撤军。
以色列国防部长以色列·卡茨上周命令以色列军队准备在赫尔蒙山过冬。
内塔尼亚胡在其办公室发表的声明中说：“我们正在进行评估，以决定以色列国防军在这个重要地点的部署，直到找到了另一种确保以色列安全的安排。”
“这让我很怀旧，”他补充道。“53年前，我和我的士兵们在这里执行以色列国防军的巡逻任务。这个地方没有改变，还是原来的地方，但它对以色列安全的重要性近年来才有所增加，尤其是最近几周，在我们脚下的叙利亚发生了戏剧性的事件。”
以色列在 1967 年的六日战争中占领了叙利亚戈兰高地的很大一部分，该地区被大多数国家视为占领区。
以色列国防军占领的新阵地包括 1973 年赎罪日战争后在叙利亚建立的非军事缓冲区。
内塔尼亚胡长期以来一直利用以色列的安全问题为长期占领和抵制建立巴勒斯坦国辩护。
此前，内塔尼亚胡批准了一项计划，扩大其已经控制的戈兰高地部分的定居点，此举可能会使该地区的人口增加一倍。
以色列迅速巩固其存在的举措在叙利亚缓冲区，以色列继续努力与加沙的哈马斯达成停火换人质协议。
据报道，美国中央情报局局长威廉·伯恩斯将在多哈会见卡塔尔首相谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼，这是最近几天再次加快步伐的谈判的一部分。
在不断增加的接触中，关于任何协议的接近程度的消息褒贬不一，一些官员谈论进展，而另一些人则指出潜在的症结，这些症结阻碍了之前就分阶段停火和释放人质以换取以色列监狱中巴勒斯坦囚犯的谈判。
虽然以色列官员表示，哈马斯似乎希望达成协议，双方之间的分歧已经缩小，但以色列和巴勒斯坦组织尚未就关键问题达成一致，包括第一阶段应释放多少人质以及哪些人质，以及正在寻找的巴勒斯坦囚犯的身份释放。
周三，一位接近谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人已经缩小了协议大部分条款上的分歧，但他说以色列提出了哈马斯拒绝的条件。
据报道，哈马斯还担心，拜登政府主持下达成的任何协议都可能无法在 1 月 20 日唐纳德·特朗普宣誓就职后继续存在，这将为第一阶段完成后以色列再次袭击加沙铺平道路。
哈马斯在评论会谈时表示，“鉴于今天在卡塔尔和埃及兄弟的主持下在多哈进行的认真和积极的讨论，如果占领方停止施加新条件，达成停火和交换囚犯的协议是可能的”。
几轮谈判都未能复制 2023 年 11 月下旬达成的协议，该协议在为期一周的谈判中释放了 105 名人质停火。
以色列认为，2023 年 10 月 7 日被哈马斯绑架的 251 名人质中，有 96 人仍留在加沙地带，其中包括至少 34 名俘虏的尸体。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/netanyahu-israel-occupy-syria-buffer-zone-mount-hermon-foreseeable-future</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚历克·鲍德温计划“揭露《Rust》片场拍摄的真实情况”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/18/alec-baldwin-plans-to-expose-what-really-happened-in-rust-film-set-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T13:20:41Z亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 7 月出席过失杀人案审判。亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 指责媒体希望他“去死”，并表示他计划“揭露案件的真相”，2021 年，电影摄影师 Halyna Hutchins 在电影《Rust》的片场去世。
鲍德温在Fail Better 播客中与同为演员的大卫·杜楚尼进行了交谈，当时该电影已完成的电影在波兰 Camerimage 电影节首映后不久，五个月后由于检方扣留证据，对鲍德温的非自愿过失杀人指控被驳回。
当杜楚尼问到“接下来会发生什么？”时，鲍德温说：“还有更多的事情要做。现在我要努力……揭露和揭露真正发生的事情。
“主流媒体和小报压制了每一个可能对我有利的故事，放大了每一个可能对我有害的故事。这种情况已经持续了三年。而事情的真相从未被揭露过。”
他补充说：“过去三年，人们只是在外面吃饭。因为在这个国家，当人们如此恨你时，他们想要三样东西。他们希望你死。第二件事是他们想让你进监狱……这些政治群体……喜欢看到他们的敌人被关进监狱多年，因为监狱就像人间地狱。第三件事是他们想让你被取消，这就像是被关进监狱或死了一样，因为你在地球上漫游……你是隐形的。”
鲍德温被指控过失杀人，因为他在新墨西哥州的电影片场拿着一把道具手枪，射出了一颗实弹，杀死了哈金斯，打伤了导演乔尔索萨。助理导演大卫·霍尔斯 (David Halls) 对疏忽使用致命武器的指控不予抗辩，而电影摄制组的军械师汉娜·古铁雷斯-里德 (Hannah Gutierrez-Reed) 因被判过失杀人罪，被判处 18 个月监禁。
在电影制片人与哈金斯的家人达成和解后，索萨同意在 2023 年与替代摄影师比安卡·克莱恩 (Bianca Cline) 一起完成《锈迹斑斑》的拍摄，作为和解的一部分，她的小儿子将从电影收益中获得经济利益。鲍德温是这部电影的制片人之一，她没有出席首映式。哈金斯的母亲奥尔加·索洛维 (Olga Solovey) 已对鲍德温提起民事诉讼，宣布她也不会出席此次活动，称鲍德温拒绝为哈金斯的死负责……[并]试图从杀害我女儿的行为中不正当地获利。”
随后在都灵电影节露面时，鲍德温否认自己从这部电影的发行中获利，他说：“有人从中获利的说法是错误的。”电影销售和发行中不收取任何费用的说法明显是错误的。”他补充道：“我放弃了我的报酬……我把一切都给了‘[哈金斯]的丈夫[马修·哈金斯]。他是这部电影的所有者。我相信她的丈夫是这部电影的唯一所有者，尽管我可能错了。一切都是考虑到这一点。”
在接受杜楚尼采访时，鲍德温感谢妻子希拉里娅的支持，说“我欠我妻子的一切”，并表示相信他因枪击事件而“取消”的计划正在缓和。“我确实相信，从我最近的沟通来看，事情正在朝着我的方向发展，我很高兴，因为我有七个孩子。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/18/alec-baldwin-plans-to-expose-what-really-happened-in-rust-film-set-shooting</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过四天的救援行动，受伤的意大利洞穴探险者被救出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/injured-italian-caver-lifted-to-safety-after-four-day-rescue-operation</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T12:10:55Z救援人员头戴电筒，在狭小空间内抬着担架前行一名被困在意大利北部山洞中的受伤妇女已被抬到安全地带，结束了她四天的磨难。
Ottavia洞穴学家皮亚纳于周三凌晨获救。周六下午，她在探索贝加莫附近布埃诺丰泰诺洞穴的未知区域时，从 5 米高处坠落，面部、肋骨和膝盖骨折。
150 多名专家昼夜不停地工作，将她带到安全地带，这是一个精细的过程，包括将这位 32 岁的女性绑在担架上，并将她运送到 4 公里长的狭窄隧道。使用小型炸药清除了道路上的障碍物，同时团队不时停下来检查皮亚纳是否仍然有意识。
由于担心她的伤势，救援行动于周二加速。皮亚纳被直升机送往贝加莫的医院。
“我们工作时也非常担心这种情况，因为这也是一种临床情况，”国家阿尔卑斯山和洞穴救援队副主席 Mauro Guiducci 在新闻发布会上说。 “洞穴的形态也使救援变得困难，一些区域有发生山体滑坡的危险，这也是事故发生的原因，因为她脚下的一块岩石塌陷了。”
另一名救援人员只透露自己的名字是安东内洛 (Antonello)，他说：“时间越长，她就越累，越疼，但她也能感觉到外面越来越近。”
皮亚娜和其他八人一起进入洞穴，作为探险队的一员，他们要绘制布埃诺丰泰诺 (Bueno Fonteno) 未开发部分的地图，布埃诺丰泰诺是一个洞穴和隧道迷宫，即使是最有经验的洞穴学家也难以应对。
这是 17 个月内皮亚娜第二次需要从同一个洞穴中获救。第一次，她摔断了腿，被困了两天。
阿尔卑斯山救援医务人员里诺·布雷加尼 (Rino Bregani) 告诉意大利媒体，皮亚娜现在想“永远放弃洞穴学”。他补充道：“她很少说话，但表示再也不会进入洞穴了。”
救援人员来自意大利各地。国家阿尔卑斯山和洞穴救援队的费德里科·卡塔尼亚 (Federico Catania) 表示，皮亚纳是一位经验丰富的专家，为这次探险做好了充分的准备。“我们不会评判我们帮助的人，”他补充道。“我们只是知道有人有困难，我们会介入。我们也许可以评判一些缺乏经验的行为，但事实并非如此。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/18/injured-italian-caver-lifted-to-safety-after-four-day-rescue-operation</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tortoise Media 出售事宜已确认，《观察家报》任命 Lucy Rock 为总编辑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/18/observer-appoints-lucy-rock-as-editor-as-tortoise-media-sale-confirmed</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T11:15:17Z露西·洛克。露西·洛克被任命为《观察家报》一个多世纪以来的第一位女性编辑，这是确认将该报头衔出售给 Tortoise Media 的公告的一部分。
斯科特信托基金是《卫报》的最终所有者还确认，它将与新老投资者一起向 Tortoise Media 投资 500 万英镑，作为对《观察家报》 2500 万英镑总投资的一部分。
Rock 被任命为《观察家报》的编辑（印刷版）。她将与一名数字编辑一起工作，帮助《观察家报》打造自己的在线品牌，并向将担任主编的詹姆斯·哈丁汇报工作。
她表示，“能够被委以《观察家报》编辑一职，带领其一流的记者、评论员、批评家和编辑团队进入新时代，我深感荣幸”。
斯科特信托表示，Tortoise Media 将通过现金和股票相结合的方式收购《观察家报》。
上周，《卫报》和《观察家报》的 NUJ 记者举行了第二次 48 小时罢工，以抗议此次收购。此前，75% 的成员投票支持罢工，结果显示 93% 的人支持罢工。
“全国记者联盟及其在《卫报》和《观察家报》的成员认为，这些计划对《观察家报》来说是灾难性的，将损害《卫报》的声誉，并将严重影响两家报社员工的工作条件，”该组织表示。 NUJ 上周。
Tortoise Media 已与卫报传媒集团达成一项为期五年的商业协议，协议规定它将支付印刷和发行服务费用以及通过卫报进行营销的费用。斯科特信托将持有 Tortoise Media 9% 的股份。
“这笔交易为《观察家报》带来了新的投资和创意，将把该报推向新的受众，并加强自由新闻在我们社会中的作用，”斯科特信托主席 Ole Jacob Sunde 表示。
“我们已经采取措施，将我们的价值观融入新的所有权结构中，斯科特信托将继续通过所有权和董事会成员身份在《观察家报》的未来中发挥重要而积极的作用。”
现任代理编辑的 Rock 补充道：“作为世界上最古老的周日报纸的最新管理者，我致力于维护和保护其自由、独立、国际主义的价值观。
“我期待与我的同事们一起工作，继续每周制作生动、发人深省、屡获殊荣的页面——并加入 Tortoise 的才华横溢的团队，为《观察家报》打造一个充满活力的数字形象。”
Tortoise 由哈丁曾担任《泰晤士报》主编和英国广播公司新闻部主任。该公司已提出继续在周日出版《观察家报》的计划，并建立该报的数字影响力，包括专门的播客、时事通讯和现场活动。Tortoise 收购《观察家报》的计划于 9 月曝光。
《观察家报》员工已被告知，他们可以按照现有条款转入 Tortoise，也可以选择自愿裁员。
“《观察家报》在新闻界有着历史地位，在读者心中也占有特殊地位。我们很高兴能尽一切努力，确保《观察家报》的价值观、兴趣和热情在未来几年内触及更多人，”哈丁说道。
“我们尊重人们对《观察家报》未来发展方向的不同看法。我们都对《观察家报》的未来抱有热情的信念，并为能为《观察家报》工作而感到荣幸。”
斯科特信托基金将在公司董事会占有一席之地，董事会主席为奥巴马总统驻英国大使马修·巴赞。该信托基金还将在编辑委员会占有一席之地，编辑委员会主席为《金融时报》前主编理查德·兰伯特。
“这一过程表明，许多人对这份世界上最古老的周日报纸怀有极大的敬意和热情，”巴赞说道。 “我们满怀巨大的责任感，因为我们成为其悠久历史的一部分，并参与分享它将长期讲述的故事。”
卫报传媒集团董事会主席查尔斯·古拉萨补充道：“这标志着《观察家报》和《卫报》开启了激动人心的新篇章。这笔交易为两家媒体的蓬勃发展创造了合适的环境，确保了编辑独立性，并增加了对议程设置新闻的投资。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/dec/18/observer-appoints-lucy-rock-as-editor-as-tortoise-media-sale-confirmed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安德鲁和特里斯坦·泰特因欠税败诉，损失金额达 200 万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/2024/dec/18/andrew-tate-tristan-lose-court-case-over-unpaid-tax</link>
      <description><![CDATA[2024-12-18T10:53:57Z罗马尼亚网红安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 及其兄弟特里斯坦 (Tristan)警方可能会扣押网红安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 及其兄弟特里斯坦 (Tristan) 的 200 多万英镑，原因是他们未能就其在线业务的 2100 万英镑收入缴纳一分钱的税款，首席治安官已经作出裁决。
德文郡和康沃尔郡警方提起诉讼，要求扣押兄弟俩和一名仅被确认为 J 的女子存放在七个被冻结银行账户中的资金。
首席治安官保罗·戈德斯普林 (Paul Goldspring) 在周三威斯敏斯特地方法院作出的判决中表示，看似“复杂的财务矩阵”实际上是“直接欺骗收入”。
法院此前获悉，兄弟俩向 J 名下的一个账户支付了近 1200 万美元（900 万英镑），并以她的名义开设了第二个账户，尽管她在他们的业务中没有任何作用。
警方申请扣押的资金中有一部分是存放在 J 名下账户中的加密货币。
法院此前获悉，J 的 Revolut 账户中收到了 805,000 英镑的付款。
诉讼是民事诉讼，其举证标准低于刑事诉讼 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/2024/dec/18/andrew-tate-tristan-lose-court-case-over-unpaid-tax</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>