<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 21:13:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>比利时法院下令加快减排速度，因为该国的气候目标“不够”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/belgian-court-orders-faster-emissions-cuts-as-countrys-climate-targets-insufficient</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T17:28:55Z哈雷的房屋，背景是风电场比利时人法院宣布该国的气候目标“明显不足”，并命令政府加快减排速度。
布鲁塞尔上诉法院命令比利时到 2030 年将全球供暖污染比 1990 年的水平减少至少 55%，这是气候活动人士的一次重大胜利。到 2021 年，比利时的排放量仅减少了 24%。&lt; /p&gt;
法院驳回了比利时对气候危机的影响因其国土面积小而受到限制的论点，并认为其迄今为止的气候治理侵犯了人权。
联邦气候部长扎基亚·哈塔比 (Zakia Khattabi) 在 X 上发表的一篇文章中表示，这一判决以及欧盟委员会即将对比利时国家气候和能源计划做出的回应“构成了加强我们的气候政策并赋予其可信度的杠杆”。 
该法庭案件由非营利组织 Klimaatzaak 代表 58,000 多名索赔人提起，格兰瑟姆研究所 3 月份的分析发现，比利时必须在 2030 年之前将排放量减少至少 61%，才能防止地球温度比工业化前温度高出 1.5 摄氏度，而世界领导人已经达到了这一水平答应瞄准。如果地球上每个人都更平等地分配污染权，比利时的减排力度就必须更大，到 2030 年达到 81%。
哈塔比上个月在接受《卫报》采访时表示，她知道科学需要更快的行动。 “我知道这一点，我也坚信这一点，但我致力于政治现实。如果我们实现 55% 的目标，我会很高兴。”
“由于我们的制度架构，很难制定国家[气候]法律，”哈塔比说。 “大多数环境和气候政策掌握在各地区手中。我们可以采取的措施是为各地区的工作提供便利。”
世界领导人将在迪拜举行 Cop28 峰会，以就阻止气候变化、适应其影响并为其造成的损失付出代价等问题达成一致。
按人均计算，比利时人是地球上最大的污染者之一。但他们清理经济的雄心却落后于邻国。荷兰的目标是到本十年末将排放量减少 49%，法国减少 50%，德国减少 65%，英国减少 68%。
但科学家们也赞扬了比利时的海上风电场（世界上最大的风电场之一）以及公司车队电气化的努力，这是清理交通部门的重要杠杆。
哈塔比表示，她希望来自民间社会和工业界的压力将有助于加速政治转变。 “我整个星期都在现场，会见正在搬迁的行业和公司。值得庆幸的是，他们的行动比政治更快。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/belgian-court-orders-faster-emissions-cuts-as-countrys-climate-targets-insufficient</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop28：查尔斯国王警告对自然世界进行“大规模、可怕的实验”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/01/cop28-king-charles-warns-of-vast-frightening-experiment-on-natural-world</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/01/cop28-king-charles-warns-of-vast-frightening-experiment-on-natural-world</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国上诉法院称特朗普必须就美国国会大厦袭击事件面临民事诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/trump-civil-lawsuits-jan-6</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T15:55:15Z唐纳德·特朗普目前是共和党提名的领跑者，将在 2024 年挑战乔·拜登美国上诉法院周五裁定，唐纳德·特朗普必须因其支持者在 2021 年 1 月 6 日袭击国会大厦中所扮演的角色而面临民事诉讼，驳回了这位前总统关于他豁免的说法。 p&gt;
美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的一个小组发现，特朗普在敦促其支持者游行到国会大厦时“以总统候选人的个人身份”行事。美国总统仅因官方行为而免受民事诉讼。部分诉讼是根据 1871 年《三K党法案》提起的，重建时期的法律，规定通过威胁或恐吓阻止美国官员履行职责为非法行为。
“当第一任总统选择寻求连任时，他争取连任的竞选活动并不是正式的总统行为，”美国华盛顿特区巡回上诉法院首席法官斯里·斯里尼瓦桑 (Sri Srinivasan) 为由三名法官组成的一致评审团。 “虽然总统在就公众关心的问题发表讲话时通常是在履行官方职责，但情况并非总是如此。”
巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 任命的斯里尼瓦桑 (Srinivasan) 与特朗普任命的格雷戈里·卡察斯 (Gregory Katsas) 和比尔·克林顿 (Bill Clinton) 任命的朱迪思·罗杰斯 (Judith Rogers) 一起加入。
虽然专家组裁定特朗普可以被起诉，但它明确表示，这并不妨碍他在诉讼进行过程中辩称，他是在以官方身份进行辩护。
“当这些案件在地方法院审理时，如果他想证明他是以总统的官方身份采取了申诉中所指控的行动，那么他必须有机会就豁免问题阐述自己的事实。而不是以他作为候选人的非正式身份，”该意见称。
这项裁决为特朗普面临警察和美国立法者的诉讼扫清了道路，这些诉讼试图让他对骚乱期间支持者的暴力行为负责，这场骚乱是为了推翻他在 2020 年大选中的失败。
“两年多后，听到同样的捏造和危险言论，在 2021 年 1 月 6 日将我和我的同事的生命置于危险之中，令人感到不安，”国会警察詹姆斯·布拉辛格姆 (James Blassingame) 说道官员是该案的原告，詹姆斯·布拉辛格姆诉唐纳德·特朗普。 “我非常致力于追究此事的责任。我希望我们的案例能够帮助我们的民主重回正轨；明确表明，任何人，无论头衔或地位如何，都无法凌驾于法治之上。”
特朗普目前是共和党提名的领跑者，将在 2024 年大选中挑战乔·拜登。
民事诉讼只会增加前总统面临的重大法律问题。特朗普总共已面临 91 项重罪指控。
司法部和富尔顿县地方检察官都对特朗普提出刑事指控，罪名是试图推翻 2020 年大选。司法部还因他在卸任后处理机密文件而起诉他。曼哈顿地区检察官还有一项针对特朗普的悬而未决的案件，涉及向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费。
上个月，特朗普还花了大部分时间在纽约的一起民事案件中为自己的企业辩护，指控该企业通过夸大获得更优惠贷款和保险条款的价值来进行欺诈。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/trump-civil-lawsuits-jan-6</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人乔治桑托斯在两党投票中被驱逐出国会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/george-santos-expelled-congress-vote</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/george-santos-expelled-congress-vote</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京的忠实拥护者瓦列里·捷吉耶夫被任命为莫斯科大剧院总监</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/putin-loyalist-valery-gergiev-installed-as-director-of-bolshoi-theatre</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T13:59:29ZG埃尔吉耶夫穿着西装和围巾做手势瓦列里·捷吉耶夫 (Valery Gergiev)俄罗斯明星指挥家、弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的重要支持者已被任命为莫斯科大剧院 (Bolshoi Theatre) 的总经理，这是克里姆林宫 (Kremlin) 的忠实拥护者向一家领先文化机构的最新任命。
这一任命意味着捷吉耶夫（同时也是圣彼得堡竞争对手马林斯基剧院的负责人）将对俄罗斯芭蕾舞和歌剧的两颗皇冠上的明珠拥有艺术控制权。
俄罗斯副总理塔季扬娜·戈利科娃周五在莫斯科大剧院发表声明称，捷吉耶夫将领导该机构五年。
67 岁的捷吉耶夫自 20 世纪 90 年代初以来一直与普京关系密切，并多次公开支持总统，包括出现在 2012 年竞选的电视广告中、支持 2014 年吞并克里米亚以及在叙利亚城市举办爱国音乐会2016 年巴尔米拉。
他曾经是世界上最繁忙的国际指挥家之一，但由于自乌克兰战争爆发以来拒绝与普京保持距离，在西方已成为不受欢迎的人物。
&lt;旁白&gt;
 相关：慕尼黑爱乐乐团因未能谴责普京而解雇指挥家瓦列里·捷吉耶夫

俄罗斯军队发动入侵后不久他被解除慕尼黑爱乐乐团首席指挥的职务。捷吉耶夫曾与马林斯基交响乐团一起在中国演出，在该乐团自乌克兰战争以来的首次海外巡演中，他获得了全场起立鼓掌。
普林斯顿大学俄罗斯音乐领域的顶尖专家西蒙·莫里森表示，由一个人同时领导莫斯科大剧院和圣彼得堡的竞争对手，这在现代俄罗斯是史无前例的。
莫里森说：“捷吉耶夫的角色相当于 19 世纪俄罗斯帝国剧院导演的角色。”他指的是 1917 年布尔什维克革命之前俄罗斯帝国存在的结构，当时只有一个剧院导演负责监督芭蕾舞团、歌剧团和戏剧团。 “只有在这里，你才有普京剧院的导演。”
莫里森预计莫斯科大剧院将在捷吉耶夫的指导下采取更加保守和帝国主义的方向，以符合普京的地缘政治野心。
“这是普京恢复俄罗斯帝国主义议程的一部分，”他说。 “普京和捷吉耶夫都宣扬俄罗斯腐朽的三重奏：民族主义、正统主义和保守主义。普京在军事和政治上做到了这一点，而捷吉耶夫在文化上做到了这一点。
“我们可以期待的是莫斯科大剧院歌剧的表演肯定了乌克兰、波兰和格鲁吉亚在俄罗斯帝国的地位。”
捷吉耶夫将接替现任莫斯科大剧院导演弗拉基米尔·乌林 (Vladimir Urin)，后者于 2013 年加入剧院，被普遍认为是一位熟练的管理人员和艺术总监。 2022 年 2 月俄罗斯军队进入乌克兰后不久，乌林是众多签署公开信的文化人士之一，呼吁“所有需要依靠的人停止一切武装活动”。
莫里森说：“乌林表现出了一些良心，他把自己置于危险的境地。人们必须尊重他这一点以及他管理莫斯科大剧院的方式。他做得很好。”
三月份，莫斯科普希金国家美术博物馆的长期馆长被替换前警察，曾经是亲克里姆林宫青年运动的成员。
俄罗斯当局还打击了批评战争的文化人士，许多人被免职。
警方于 5 月逮捕了两名著名的俄罗斯戏剧工作者，此举震惊了艺术界，这是自苏联时期以来首次针对戏剧内容立案的刑事案件。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/putin-loyalist-valery-gergiev-installed-as-director-of-bolshoi-theatre</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默指责苏纳克在第 28 届缔约方大会上“退出”气候领导地位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/01/keir-starmer-accuses-rishi-sunak-retreating-climate-leadership-cop28</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T14:09:13ZKeir Starmer 出席在迪拜举行的 Cop28。Keir Starmer 已指责里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在第 28 届缔约方会议和气候危机的全球舞台上“退缩和后退”。
这位工党领袖表示，向净零转型可能会让数百万正在与生活成本危机作斗争的英国人受益。但相反，苏纳克政治的“渺小”正在影响他在这个问题上表现出“严肃性和领导意愿”的能力。
斯塔默在 Cop28 峰会的第一天发表了上述言论，他与影子外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 和影子净零大臣埃德·米利班德 (Ed Miliband) 一起出席了峰会。
官员们认为，鉴于苏纳克对损失和损害资金的财务承诺，峰会第一天为英国带来了积极的开端。
斯塔默表示，他进行了“大量参与”，并提出了许多举行双边会议的请求，“更多的请求超出了我们的处理能力”。
&lt;旁白&gt;
 相关：首相表示，查尔斯国王发出“战斗号召”第 28 届缔约方大会开幕词

在此之前，首相表示斯塔默正在“赶上”财政大臣的工作，当时他在 Cop26 峰会上提出了一个特殊的绿色预算盒，以展示当时政府让 450 家伦敦公司采用环境政策的计划。
苏纳克告诉记者：“我带着我的绿色预算盒参加了 Cop26，举办了大家都认为是 Cop 有史以来最好的财务日活动，人们对此非常关注。天知道有多少来自世界各地的财政部长在场。我们度过了美好的一天。所以这是我特别了解的事情……我认为我们也会在峰会上就此取得良好进展。
“所以，他正在迎头赶上真是太好了，但我不会对这位复制粘贴影子财政大臣抱有太多期望。这似乎是这些天复制我们政策的记录。”
斯塔默反击，暗示苏纳克一直在利用气候危机来散布分裂。
“总理今天早上说，我们的子孙对我们的评判将不是根据我们所说的话，而是根据我们做了什么和没有做什么，”他说。
“因此，对于首相来说，以他所做的方式减少这种影响，他的政治的小规模正在成为他政治的一个特征。我们在希腊总理身上看到了这一点。当他登上来这里的飞机时，我们从他发表的一些关于“生态狂热者”的台词中看到了这一点。这不是退缩的事情，不是退缩的事情。
“我们想要的，也是很多人想要的，是看到英国的全球领导力。这就是为什么，回到我开始的地方，我们在这里的原因之一是一份意向声明，表示如果有一个即将上任的工党政府，事情将会有所不同，我们将登上国际舞台，而不是退出国际舞台.”
米利班德说：“在这些谈判中，你的榜样力量确实很重要。 15 年前我就在这里进行过这些谈判。人们真的很关心你在家做什么。如果你向人们传达这样的信息：你在家里闭关，但随后你要去向其他人讲课，那么你的影响力就会小得多。”
周五早上，在查尔斯国王发表开场白后，斯塔默会见了北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格，并定于下午与约旦国王交谈，“主要是关于警察，但也有关于当前局势的明显原因”中东”。
“他们希望得到保证，即将上任的工党政府将确保英国在国际舞台上再次处于领先地位。他们担心现任总理看起来似乎在气候变化问题上退缩了。”他说。
“他可能认为这与政党政治的小政治有关。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/01/keir-starmer-accuses-rishi-sunak-retreating-climate-leadership-cop28</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国对政府处理预算危机的恐惧和愤怒加剧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/germany-scholz-government-handling-of-budget-crisis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/germany-scholz-government-handling-of-budget-crisis</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院第一位女性法官桑德拉·戴·奥康纳 (Sandra Day O’Connor) 去世，享年 93 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/sandra-day-o-connor-dead-first-woman-supreme-court-justice</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T15:10:14Z桑德拉·戴·奥康纳 (Sandra Day O&#39;Connor) 于华盛顿特区美国最高法院的办公室内1981 年 10 月 5 日。法院在一份声明中称，美国最高法院前法官桑德拉·戴·奥康纳 (Sandra Day O&#39;Connor) 于周五在凤凰城因晚期痴呆和呼吸系统疾病相关并发症去世，享年 93 岁。 &gt;
奥康纳是第一位在美国最高法院任职的女性。
更多详细信息很快...]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/01/sandra-day-o-connor-dead-first-woman-supreme-court-justice</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国表示，反 LGBTQ+ 法律正在阻碍消除艾滋病</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/01/anti-lgbtq-laws-are-impeding-elimination-of-aids-un-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/01/anti-lgbtq-laws-are-impeding-elimination-of-aids-un-says</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·桑托斯面临众议院就驱逐他的决议进行投票——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/dec/01/george-santos-expulsion-vote-trump-gag-order-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T14:13:44Z乔治·桑托斯在新闻发布会上指责支持驱逐他决议的立法者欺凌行为。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/dec/01/george-santos-expulsion-vote-trump-gag-order-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界最大实验核聚变反应堆在日本启动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/worlds-biggest-experimental-nuclear-fusion-reactor-launched-in-japan</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T13:35:31ZJT-日本中市60SA核聚变反应堆世界上最大的运行实验核聚变反应堆——一项尚处于起步阶段的技术，但被一些人标榜为人类未来能源需求的答案——已在日本中市落成。
聚变不同于裂变，裂变是核电站目前使用的技术，聚变是融合两个原子核而不是分裂一个原子核。
JT-60SA 反应堆的目标是研究聚变作为一种安全、大规模和无碳净能源的可行性 - 产生的能量多于生产它所投入的能量。
这台六层高的机器位于东京北部那卡的一个机库，由一个甜甜圈形状的“托卡马克”容器组成，用于容纳加热至 200mC (360mF) 的旋转等离子体。
它是欧盟和日本之间的一个联合项目，是法国的老大哥、正在建设中的国际热核实验反应堆 (ITER) 的先驱。
这两个项目的最终目标都是诱使内部的氢核融合成一种较重的元素氦，以光和热的形式释放能量，并模仿太阳内部发生的过程。
ITER的研究人员预算超支、进度落后、面临重大技术问题，但他们希望实现核聚变技术的圣杯——净能源。
JT-60SA 项目副负责人 Sam Davis 表示，该设备将“让我们更接近聚变能源”。
“这是 500 多名科学家和工程师以及欧洲和日本 70 多家公司合作的成果，”戴维斯在周五的就职典礼上说道。
欧盟能源专员卡德里·西姆森 (Kadri Simson) 表示 JT-60SA 是“世界上最先进的托卡马克装置”，并称其开始运行是“聚变历史上的一个里程碑”。
“聚变有潜力成为本世纪下半叶能源结构的关键组成部分，”西姆森补充道。
去年 12 月，美国劳伦斯利弗莫尔国家实验室的国家点火装置实现了“净能量增益”的壮举，该实验室拥有世界上最大的激光器。
美国设施使用了一种与 ITER 和 JT-60SA 不同的方法，称为惯性约束聚变，其中高能激光同时射入含有氢气的顶针大小的圆柱体。
美国政府称这一结果是寻求无限清洁能源以及结束对导致气候变化和地缘政治动荡的碳排放化石燃料的依赖的“里程碑式成就”。
与裂变不同，聚变不存在灾难性核事故的风险，例如 2011 年日本福岛发生的一件事，其倡导者称，其产生的放射性废物远少于现有发电厂。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/worlds-biggest-experimental-nuclear-fusion-reactor-launched-in-japan</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国表示，受气候危机影响国家的性别平等目标受到威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/01/gender-equality-goals-under-threat-in-climate-crisis-hit-countries-says-un</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T13:00:17Z在信德省 Qambar Shahdadkot 地区，妇女们搬运着从被洪水淹没的房屋中打捞出来的物品。巴基斯坦。联合国表示，气候危机威胁到最容易受到全球变暖影响的国家实现性别平等的机会。
随着第 28 届缔约方会议在迪拜开幕，联合国生殖和孕产妇健康机构人口基金发布的数据显示，受气候危机影响风险最大的 14 个国家也是妇女和女孩在分娩过程中死亡可能性更高的国家、早婚、遭受性别暴力或因灾难而流离失所。
“气候危机影响到每个人，但有些群体的适应能力最差，”联合国人口基金气候行动技术负责人安吉拉·巴斯基耶里 (Angela Baschieri) 表示。 “它给最贫困的人带来了压力，并进一步加剧了现有的不平等。”
Baschieri 表示，洪水或龙卷风等灾害会破坏性健康和生殖健康服务，从而对妇女造成不成比例的影响，他指的是南苏丹，该国的世界上孕产妇死亡率最高 – 每 100,000 名活产婴儿中有 1,223 人死亡 – 是受全球变暖影响最大。
她补充说，能够承受气候冲击并持续提供性和生殖保健的卫生系统对于妇女和女孩的福祉至关重要。但是，只有三分之一的国家气候行动计划提到了她们。
灾难不仅会减少妇女获得医疗服务的机会，还可能加剧性别暴力。
“在最近的“祖母是我们的天气应用程序”：新地图和当地知识为乍得的气候反击提供动力

“我们经常关注灾难的外部性，例如关注死亡率，”伯恩斯说。 “但我们没有考虑不稳定因素对社区的长期影响。在危机期间通常是女性充当减震器。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  去年在埃及举行的第 27 届缔约方大会上，活动人士举行了一场性别平等抗议活动。 摄影：Anadolu/Anadolu Agency/Getty Images


Wedo 的高级全球政策负责人姆瓦纳哈米西·辛加诺 (Mwanahamisi Singano) 通过支持坦桑尼亚女性农民的工作参与了气候倡导活动，她表示：“不能仅仅将妇女视为气候变化的受害者，我们必须从一个角度参与其中。知识点。
“全球南方的大多数农场工人都是女性，但她们不太可能拥有自己工作的土地。女性自给农民没有适应气候变化所需的支持或资源。对她们来说，借钱并投资于她们丈夫或父亲拥有的土地上的灌溉系统甚至没有经济意义。”
她补充道：“女性不能仅仅被视为案例研究，而应被视为专业知识的来源。妇女需要参与决策和谈判过程，因此社区中农民和妇女的权利才能转化为政策决定。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/01/gender-equality-goals-under-threat-in-climate-crisis-hit-countries-says-un</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休战期满后战火重燃，以色列对加沙发动空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/israel-hamas-war-ceasefire-ends-fighting-resumes-gaza-palestine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/israel-hamas-war-ceasefire-ends-fighting-resumes-gaza-palestine</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家表示，给婴儿唱歌对于帮助他们理解语言至关重要</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists</link>
      <description><![CDATA[2023-12-01T12:32:10Z一名妇女抱着婴儿唱歌A、B 、C、D、E、F、G、H、I、J、K、L、M、N、O、P……有多少人会阅读此内容来调整？
根据剑桥大学科学家的说法，耳虫不仅仅是让英语世界的父母愤怒——他们发现唱歌对于帮助婴儿学习语言至关重要。
研究得出的结论是，婴儿通过节奏信息（音调的升降）学习语言，如童谣或歌曲（例如无处不在的字母歌）中所见。 
 剑桥大学的研究小组还发现，婴儿直到大约七个月大时才开始处理语音信息（最小的语音）。
 研究人员表示，发表在《自然通讯》杂志上的研究结果挑战了语音信息（通常由字母表表示）是语言学习的关键这一观点。
 他们说，这还表明阅读障碍和发育性语言障碍可能与节奏感知有关，而不是与处理语音信息的困难有关。
 该研究的作者、剑桥大学神经科学家 Usha Goswami 教授表示：“我们的研究表明，尽管大多数婴儿能够识别‘瓶子’等熟悉的单词，但直到七个月左右，单个语音的处理才能得到可靠的处理。”至此。
 “从那时起，个别语音仍然以非常缓慢的速度添加——太慢而无法形成语言的基础。我们相信语音节奏信息是支撑功能良好的语言系统发展的隐藏粘合剂。
 “父母应该尽可能多地对宝宝说话和唱歌，或者使用童谣等面向婴儿的语言，因为这会对语言结果产生影响。”
 以前人们认为婴儿学习小的声音元素并将它们组合在一起形成单词。
 为了了解情况是否如此，研究人员记录了 50 名 4、7 和 11 个月大的婴儿在观看小学老师唱 18 首儿歌的视频时的大脑活动。
 研究小组使用特殊的算法来解释婴儿如何在大脑中编码这些信息。
 科学家们发现，婴儿的语音编码在生命的第一年逐渐出现，从齿音（由上门牙产生）开始——例如“d”代表“爸爸”——和鼻音（当气流引导通过时产生）鼻子）——例如“m”代表“妈妈”。
 戈斯瓦米说：“婴儿可以使用脚手架或骨架等有节奏的信息来添加语音信息。例如，他们可能会了解到英语单词的节奏模式通常是强弱的，如“爸爸”或“妈妈”，重音位于第一个音节。
 “当听自然语音时，他们可以使用这种节奏模式来猜测一个单词在哪里结束，另一个单词在哪里开始。”
 她说节奏是每种语言的普遍特征，所有婴儿“都会接触到……每秒两次强音节的强烈节拍结构”，并补充道：“我们的生物机制是在与婴儿说话时强调这一点。”
 这项研究是 Goswami 领导的 BabyRhythm 项目的一部分，该项目正在调查语言与阅读障碍和发育性语言障碍的关系。
 她说，长期以来，人们一直试图用语音问题来解释这些问题，但证据并不充分，儿童语言学习技能的个体差异可能源于节奏。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“专制”马杜罗被指控冒着委内瑞拉与圭亚那因石油资源丰富地区发生冲突的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/venezuela-oil-guyana-essequibo-vote-nicolas-maduro</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/01/venezuela-oil-guyana-essequibo-vote-nicolas-maduro</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>