<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 21:12:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>詹妮弗·洛佩兹将制作电影《建造者鲍勃》</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/25/jennifer-lopez-to-produce-bob-the-builder-movie</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T17:51:41ZJennifer Lopez 和 Bob the Builder。移开芭比娃娃：美泰最新的文化统治产品以“建造者鲍勃”的形象亮相，这位活泼的建筑工人 25 年前在 CBBC 上首次亮相，后来被战利品多才多艺的詹妮弗·洛佩兹搬上大银幕。
与原版系列不同的是，这部电影的情节将是罗伯托（又名鲍勃）前往波多黎各进行一项重大建筑工作，在那里他“解决问题”影响岛屿并更深入地探讨建造的意义”。
据报道，他的旅程将“庆祝加勒比拉丁国家及其人民充满活力和多彩的质感”。导演尚未确定，但剧本将由费利佩·巴尔加斯 (Felipe Vargas) 撰写，他的最新电影是一部人体恐怖短片，故事发生在一家孤儿院，受到一位神秘仙女的困扰，她收集的不仅仅是孩子们的牙齿。
安东尼·拉莫斯，其作品包括《In the Heights》的舞台版和大银幕版，他将担任主角。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  巩固角色......安东尼·拉莫斯 照片：Tom Pandi/PR Company Handout


“将安东尼和费利佩对这个故事的天才愿景结合起来，将以一种与鲍勃一起长大的观众会认可的方式捕捉这个深受喜爱的角色，并且全新的观众也会喜欢，”美泰电影公司总裁罗比·布伦纳说。&lt; /p&gt;
与洛佩兹一起制作的拉莫斯补充说，影片的元素灵感来自于他自己的生活，并对角色的积极强化口号表示敬意。
他说：“多年来，建造者鲍勃的角色激励着世界各地的年轻人，”他说。 “一部关于朋友一起工作的电影，庆祝他们共同拥有的美丽家园，以及爱如何帮助你克服前进中的任何障碍。我们可以修复它吗？是的，我们可以！”
建筑工鲍勃最初是一名砖石专家，1999 年至 2011 年间，他与同事温迪以及各种朋友、邻居和会说话的挖掘机一起，在 BBC 儿童频道播放的卡通片中承担了各种建筑工作。
该剧出口到世界各地，对术语和本地配音演员进行了小幅调整。尼尔·莫里西 (Neil Morrissey) 在原版中为鲍勃 (Bob) 配音，并凭借歌曲《Can We Fix It?》获得英国单曲第一名，在美国的大部分演出中被格雷格·普罗普斯 (Greg Proops) 取代。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  不是日本黑手党……邮差帕特和大蝴蝶中的邮递员帕特和比尔·汤普森。 照片：邮差帕特官方/Youtube


据报道，在日语版的节目中，鲍勃和他的同事们将被移植一根额外的手指，使数字数量达到五位。这是因为黑帮有一种传统做法，即砍掉小指以示信任，而广播公司则急于暗示鲍勃和他的建筑工人同事并不属于黑手党。但最终四指版本仍然完好无损。四指邮递员帕特也经历了类似的困境。
2011 年，鲍勃和其他孩子们最喜欢的托马斯和他的孩子们。 Friends 以 6.8 亿美元的价格卖给了美泰 (Mattel)。三年后，改版后的节目首播，引起了相当大的反对来自原作粉丝。
格蕾塔·葛韦格的讽刺改编作品取得了巨大成功芭比娃娃打破了多项票房记录，并于本周早些时候获得八项奥斯卡提名，催生了一系列美泰电影。
其中许多项目预计将是传统的玩具，但预计许多项目将更加坚韧。其中包括莉娜·杜纳姆 (Lena Dunham) 的《波莉口袋》(Polly Pocket)、丹尼尔·卡卢亚 (Daniel Kaluuya) 的《恐龙巴尼》(Barney the Dinosaur) 的“成人版”，“倾向于千禧一代的焦虑”，以及风火轮 (Hot Wheels) 电影 J·J·艾布拉姆斯 (JJ Abrams) 承诺将“情感丰富、脚踏实地、坚韧不拔”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/25/jennifer-lopez-to-produce-bob-the-builder-movie</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从10月起前往欧洲的游客可能在多佛面临14小时的排队</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/25/tourists-heading-to-europe-could-face-14-hour-queues-at-dover-from-october</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T18:03:58Z2023 年 8 月，车辆在多佛港排队。议员们获悉，根据将于今年 10 月实施的新计划，前往欧洲的游客可能会在边境管制处面临长达 14 小时的等待。
议会的欧洲审查委员会获悉，除非采取措施防止延误，否则当欧盟出入境系统启动时，多佛港及周边地区可能会受到重大干扰。
负责多佛事务的阿什福德市议会告诉委员会，如果该计划在今年晚些时候按计划实施，14 小时的排队是“合理的最坏情况”。
新的控制措施意味着进入欧盟的人们必须在护照旁边登记指纹和照片。
过去几年，多佛港及周边道路多次出现交通拥堵，英国脱欧后的检查增加了等待时间。
旅游组织 Visit Kent 表示担心，新系统造成的延误可能会对当地企业产生连锁反应，就像之前的中断时期的情况一样。
阿什福德市议会表示，港口 14 小时的延误可能会导致 A20 和 M20 公路沿线排队，从而阻碍福克斯通欧洲隧道的工作人员和游客通行。
欧洲之星表示，如果不升级，航站楼在高峰时段可能会排队一个多小时。运营英国高铁服务的 High Speed 1 表示，不启用在线预登记的决定将“给圣潘克拉斯国际机场的基础设施带来巨大压力”。
唐宁街试图淡化延误的风险。一位 10 号发言人表示：“在某些情况下，我们不会对延误进行假设……但我们已经制定了经过试验和测试的应急计划，并且很多工作都是由肯特郡弹性论坛管理的，因此我们将确保我们做好准备，我们的重点仍然是确保该计划不会对当地社区产生不必要的影响或导致旅客延误。
“正如您所期望的那样，我们正在与法国人和所有港口当局密切合作，以确保旅客和乘客不会遇到不必要的延误 - 这项工作仍在继续。”
委员会主席比尔·卡什爵士 (Sir Bill Cash) 表示：“排队时间超过 14 小时，主要道路上车辆堵塞，企业人流匮乏：这些证据描绘了出入口周围可能存在的风险的令人震惊的景象。系统的实现。
“显然，这项政策可能会产生非常严重的影响，不仅对游客和旅游经营者，而且对当地企业。我恳请海峡两岸的决策者注意这一证据。
“该计划将于今年10月实施；时间紧迫，必须紧急解决这些问题。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/jan/25/tourists-heading-to-europe-could-face-14-hour-queues-at-dover-from-october</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软解雇 1,900 名动视暴雪和 Xbox 员工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/25/microsoft-layoffs-activision-blizzard-xbox-staff</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T15:40:40Z动视暴雪的标志微软正在裁员约 1,900 人根据该公司游戏部门负责人的内部备忘录，动视暴雪和 Xbox 本周将裁员。
&lt;旁白&gt;
 相关：微软两年来首次击败苹果成为最有价值的公司

此次裁员约占整个微软游戏部门的 9%，该部门约有 22,000 名员工，其中大部分裁员将发生在视频游戏发行商动视暴雪 (Activision Blizzard)。该子公司的总裁 Mike Ybarra 也将离开公司。微软没有立即回应路透社的置评请求。
“我要感谢今天受到影响的所有人，感谢他们对自己的团队、暴雪以及玩家生活做出的有意义的贡献，”Ybarra 在 X（前身为 Twitter）上写道。 “致暴雪社区：我还想让大家知道今天是我在暴雪的最后一天。”
微软于 10 月份完成了对动视暴雪 690 亿美元的交易，凭借《使命召唤》等畅销游戏增强了其在视频游戏市场的影响力，以便更好地与行业领导者索尼竞争。
在此消息发布之前，Alphabet、eBay 和亚马逊等其他几家大公司也进行了裁员，这表明去年整个科技行业的广泛裁员将在 2024 年继续下去。微软去年解雇了 10,000 名员工。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/25/microsoft-layoffs-activision-blizzard-xbox-staff</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和乌克兰就致命军机失事相互指责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/russia-and-ukraine-trade-accusations-fatal-military-plane-crash</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T17:33:22ZIl-76 军用飞机在别尔哥罗德的坠毁地点。俄罗斯和乌克兰就一架军用运输机致命坠毁事件相互指责，莫斯科声称这架运输机载有乌克兰战俘，并被基辅军队击落。
周三，俄罗斯伊尔 76 飞机被拍摄到在俄罗斯与乌克兰边境附近的农村地区坠毁在一个巨大的火球中。莫斯科迅速指责基辅击落了这架大型飞机，并表示飞机上载有 65 名乌克兰战俘，这些战俘正在被运送以进行战俘交换。
乌克兰官员周四并未明确否认击落这架飞机，但表示他们无法确认飞机上是否有前往交换战俘的乌克兰士兵。
基辅的一些官员对俄罗斯声称船上有战俘。
乌克兰人权监察员德米特罗·鲁宾涅茨(Dmytro Lubinets)在X上写道：“目前没有迹象表明伊尔76飞机上有这么多人，无论他们是否是乌克兰公民。
“乌克兰要求对这架飞机的坠落事件进行透明的国际调查。”
坠机原因仍不清楚。
基辅此前确认将于周三在两国边境进行战俘交换，但表示莫斯科并未告知他们将通过飞机运送任何战俘。
乌克兰 SBU 安全部门周四对这架军用飞机被击落展开刑事调查，称将调查可能的“违反战争法和战争习惯的行为”。
周三晚上，乌克兰总统同样呼吁对坠机事件进行国际调查，指责莫斯科“拿乌克兰战俘的生命开玩笑”。
弗拉基米尔·泽伦斯基在他的夜间视频广播中表示：“很明显，俄罗斯人正在拿乌克兰囚犯的生命、他们亲人的感情以及我们社会的情绪开玩笑。”
但俄罗斯进入坠机发生地区可能会妨碍未来的任何调查，而且尚未有独立团体访问坠机现场。
周四，双方在飞机失事前的几个小时内也提供了相互矛盾的叙述。俄罗斯一名高级议员表示，在一架载有乌克兰战俘的俄罗斯军用运输机进入周三被击落的地区之前，乌克兰军事情报部门已收到 15 分钟警告。
俄罗斯杜马国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫 (Andrey Kartapolov) 对立法者表示：“乌克兰方面收到了正式警告，在飞机进入该区域前 15 分钟，他们收到了完整的信息，乌克兰主要情报局也收到了这些信息。武装部队确认收到。”
乌克兰拒绝了卡尔塔波洛夫的说法，称莫斯科没有向其通报航班安排。
乌克兰军事情报发言人安德烈·尤索夫周四表示，与之前战俘交换之前的做法相反，基辅没有收到俄罗斯要求不采取进攻行动的请求。
尽管如此，尤索夫似乎暗示乌克兰战俘可能在船上，他告诉自由电台：“不幸的是，我们可以假设各种情况，包括挑衅，以及使用乌克兰囚犯作为运输弹药和武器的人体盾牌用于 S-300 系统[在战争中使用]。”
克里姆林宫周四坚持认为乌克兰击落了这架飞机，弗拉基米尔·普京的发言人称这是“完全可怕的行为”。
双方相互矛盾的叙述已成为这场现已接近第二年结束的战争的日常特征。事实证明，俄罗斯在战争期间的许多否认和指控显然是不真实的，包括莫斯科声称该国没有针对乌克兰平民。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/russia-and-ukraine-trade-accusations-fatal-military-plane-crash</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗禁止哈桑·鲁哈尼寻求连任关键机构成员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/iran-bars-hassan-rouhani-from-seeking-re-election-to-key-body</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/iran-bars-hassan-rouhani-from-seeking-re-election-to-key-body</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭露希腊窃听丑闻的记者出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/journalists-who-revealed-greek-wiretapping-scandal-appear-in-court</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T16:53:21Z希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯的侄子格里戈里斯·迪米特里亚迪斯 (Grigoris Dimitriadis) 做手势&lt; p&gt;揭露的记者和媒体震惊希腊中右翼政府的窃听丑闻因诽谤指控出庭，许多人称这是希腊新闻自由的关键一天。
这起诉讼是在媒体披露政界人士、商人和媒体人物的电话被窃听之后提起的，诉讼是由总理基里亚科斯·米佐塔基斯的侄子提起的，米佐塔基斯作为领导人的幕僚长，曾负责国家安全事务。国家特勤局。
格里戈里斯·迪米特里亚迪斯 (Grigoris Dimitriadis) 在 2022 年 8 月间谍软件丑闻曝光后被解雇的前一天发起了法律诉讼，此举被新闻自由组织形容为“可耻”。
随着周四雅典一审法院的诉讼程序展开，抗议者高呼声援，数十名记者挤满了法庭。国际新闻协会 (IPI) 和其他组织称这一法律行动是“针对公众参与 (Slapp) 的战略诉讼的一个令人震惊的例子，并试图压制对重大公共利益问题的调查报道。”
宪法领域权威专家尼科斯·阿里维扎托斯 (Nikos Alivizatos) 在法官小组面前作证，强调了该案对人权和法治的重要性。 “就连首相本人也称这件事给我们政府带来了阴影，”他说，指的是引起欧盟不安的泄密事件。
&lt;旁白&gt;
 相关：希腊总理在信任投票中幸存，但电话窃听丑闻仍在继续

迪米特里亚迪斯没有出庭，他对左翼《埃夫辛报》、调查性新闻记者联盟在线网络以及三名记者提起诉讼，其中包括长期报道希腊银行和商业部门的萨纳西斯·库卡基斯。&lt; /p&gt;
迪米特里亚迪斯要求赔偿 550,000 欧元（426,000 英镑），并要求撤回涉及他丑闻的媒体报道。被告否认指控。
被告在揭露所谓的希腊水门事件，新闻审查组织称此案凸显了欧盟成员国日益恶化的媒体自由。
该国的新闻自由排名已降至欧盟最低。欧盟委员会 事实调查团最近指出，在一个传统上由亲政府的富豪拥有媒体机构的国家，新闻监管薄弱、自我审查和明显缺乏多元化严重损害了新闻独立性。
尽管米佐塔基斯因其改革主义政策和对希腊经济的处理而受到称赞，但他因被视为通过精心设计新闻报道来“控制信息”的共同努力而受到批评。
总理 2019 年上任后采取的首要举措之一是将 EYP 纳入其办公室的职权范围。电话窃听受害者包括社会党泛希社运党领袖尼科斯·安德鲁拉基斯 (Nikos Androulakis)。当这些信息曝光后，时任主要反对派领导人、前总理亚历克西斯·齐普拉斯将其描述为“该国现代历史上最严重的对法治的偏离”。
在周四的听证会之前，IPI 呼吁迪米特里亚迪斯放弃诽谤案，并对他已提起另外两起诉讼（包括针对同一原告的第二次法律诉讼）表示震惊。在两个月前发起的诉讼中，他要求赔偿 330 万欧元，并要求删除有关他涉嫌与间谍丑闻有联系的报道。
预计法院将在未来几个月内做出判决。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/journalists-who-revealed-greek-wiretapping-scandal-appear-in-court</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦指责印度特工在其领土上实施了两起暗杀事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/pakistan-accuses-indian-agents-of-two-assassinations-on-its-soil</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T16:44:56Z去年 6 月，加拿大温哥华因哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 被杀而举行的抗议活动&lt; /div&gt;巴基斯坦表示，有可靠证据表明印度特工在巴基斯坦领土上实施了两次暗杀，并将其与一名锡克教活动人士在加拿大被杀。
在周四的新闻发布会上，外交大臣穆罕默德·赛鲁斯·萨贾德·卡齐 (Muhammad Syrus Sajjad Qazi) 表示，印度正在巴基斯坦境内开展“复杂而险恶”的“域外和法外杀戮”活动。
他说：“印度特工利用外国领土上的技术和避难所在巴基斯坦实施暗杀行动。他们招募、资助和支持罪犯、恐怖分子和毫无戒心的平民，在这些暗杀行动中扮演明确的角色。”
&lt;旁白&gt;
 相关：&#39;警察说我有危险”：温哥华杀戮后，世界各地的锡克教活动人士都感到紧张

这进一步加剧了有关印度政府一直在对外国持不同政见者进行有针对性的攻击的指控。今年早些时候，加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示，有“可信的指控”将印度情报人员与哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的谋杀案联系起来。哈迪普·辛格·尼贾尔是一位著名的锡克教活动人士，于 6 月在加拿大被杀。印度否认这些指控“荒谬”。
美国对印度提出类似指控 ，指控印度特工策划了针对纽约律师、著名锡克教活动家古尔帕特万特·辛格·潘努（Gurpatwant Singh Pannun）的暗杀阴谋，但被美国特工挫败。印度政府表示正在调查这些指控。
印度政府认为 Nijjar 和 Pannun 是与 Khalistani 运动有关的恐怖分子，该运动为旁遮普邦的锡克教徒争取独立国家，在印度被取缔。两人都非常积极地煽动海外侨民对哈利斯坦运动的支持。
在周四于伊斯兰堡举行的新闻发布会上，卡齐表示，这些所谓的暗杀阴谋与他所说的发生在巴基斯坦的暗杀阴谋有相似之处。
“我看到的作案手法与加拿大的杀戮非常相似，”他说。 “这是应印度政府的要求完成的。我们掌握了在巴基斯坦领土上策划杀戮的两名印度特工的护照详细信息。”
他补充道：“显然，印度的法外和域外杀戮网络已成为一种全球现象。”
印度和巴基斯坦是主要竞争对手，印度长期以来一直指责巴基斯坦为恐怖分子提供安全庇护所，特别是那些对克什米尔争议地区的暴力事件负有责任的武装分子，该地区一直是长期叛乱活动的发源地飞往巴基斯坦。
卡齐表示，政府有证据表明印度特工与去年 9 月的穆罕默德·里亚兹 (Muhammad Riaz) 和去年 10 月的沙希德·拉蒂夫 (Shahid Latif) 两名巴基斯坦国民被谋杀之间存在直接联系。里亚兹在拉瓦拉科特的一座清真寺祈祷时被枪杀，拉蒂夫在锡亚尔科特的一座清真寺外被杀。
卡齐说，巴基斯坦机构对拉蒂夫被杀事件进行的调查发现，“驻扎在第三国的印度特工策划了这次暗杀”。
同样，在巴基斯坦当局逮捕被指控谋杀里亚兹的男子后，据称他透露自己是由两名印度特工招募和指导的。
卡齐表示，这些谋杀案是印度情报机构利用遍布多个国家的“复杂的国际组织”精心策划的，社交媒体被用来招募巴基斯坦境内外的金融家、定位者和刺客团队来实施谋杀。他声称巴基斯坦当局有证据表明这些杀戮事件与一名印度特工有关。
他表示，对其他事件的调查仍在进行中。卡齐称所谓的杀戮“完全不可接受”，并表示印度需要承担责任。
“印度必须为其公然违反国际法的行为承担国际责任，”他说。 “印度在巴基斯坦领土上暗杀巴基斯坦国民，侵犯了其主权，也违反了联合国宪章。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/pakistan-accuses-indian-agents-of-two-assassinations-on-its-soil</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家利用机器人恐龙来解释鸟类羽毛的起源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/25/scientists-use-robot-dinosaur-in-effort-to-explain-origins-of-birds-plumage</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T16:00:06Z被称为 Robopteryx 的机器人恐龙存在的问题一位研究恐龙行为的专家表示，从数百万年前死亡的野兽化石中无法推断出什么。
然而，对于韩国的研究人员来说，缺乏任何可供观察的生物只是需要克服的另一个挑战。 Robopteryx 登场了，这是一款机器人，如果你眯着眼睛看并忽略轮子的话，它很像史前孔雀大小、长着扇尾的杂食动物尾翼鸟。
科学家们建造了这台机器来测试他们关于鸟类翅膀和尾巴起源的想法。在第一次用羽毛飞行之前，一些恐龙已经长出了有羽毛的前臂和尾巴，但这些都太弱了，无法让动物飞上天空。是什么推动了它们的进化仍然存在争议。
恐龙专家提出了小型“原翼”的各种好处。它们可能起到防虫网的作用，防止猎物逃跑，允许长距离跳跃和滑翔，并帮助动物及其新生后代取暖。
另一种假设是，恐龙在威胁性展示中使用它们的羽毛附属物来将昆虫和其他猎物从它们的藏身之处赶走。韩国团队提出的这种“同花追击”策略，如今在北方反舌鸟和走鹃身上得到了很好的运用。
为了测试他们的预感，科学家们将 Robopteryx 放在毫无戒心的蚱蜢面前，并让它执行不同的翅膀和尾巴动作。这些设计是为了模仿尾羽龙可能在大约 1.24 亿年前的白垩纪早期进行的表演。
“我们总是非常小心、缓慢地将机器人放置在一只蚱蜢附近，而不会吓到蚱蜢逃跑，”首尔国立大学团队的行为生态学家 Piotr Jablonski 教授说道。
研究人员在《科学报告》中写道，当 Robopteryx 出现时，蚱蜢更有可能惊慌失措。与未展开翅膀时相比。在最有效的展示中，机器人将它们向后扫，然后将它们向下和向前猛扑。他们写道，当研究人员在黑色翅膀上添加白色斑块，以及当机器鸟在显示器上添加大尾羽时，这些昆虫会更频繁地逃跑。
当机器鸟接近时，一些蚱蜢不可避免地会跳开，但许多蚱蜢会冻结或隐藏在植物茎后面并改变位置以准备逃跑。 “在这种情况下，它们伪装得很好，不像突然跳跃时那么容易被发现，”贾布隆斯基说。
研究人员怀疑齐平显示会触发古老的逃逸电路，被编织到昆虫的大脑中。防御机制让蚱蜢逃跑，但一旦到了户外，它就有更大的机会成为捕食者的午餐。他们认为，如果某些长有羽毛的恐龙确实以这种方式捕猎，这种行为可能会推动更大、更硬的羽毛的进化。
然而，其他科学家可能需要一些说服力。 Jablonski 表示，在该研究经过审查并接受《科学报告》之前，该团队面临 11 家期刊的“多次拒绝”。
“我不太确定这个想法，”布里斯托大学古脊椎动物学教授迈克尔·本顿说。 “他们是对的，飞行型羽毛起源于恐龙，当时它们只有很小的翅膀，对于动力飞行来说太小了。然而，这些羽毛非常适合形成完整的翅膀表面，第一批有羽毛的恐龙可能使用它们从一个地方滑翔到另一个地方。
“人们常说‘半个翅膀没有用’，但实际上，许多现代滑翔蜥蜴和哺乳动物都拥有半个翅膀，它非常适合无动力飞行或滑翔。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/25/scientists-use-robot-dinosaur-in-effort-to-explain-origins-of-birds-plumage</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦村庄受到污染土壤山体滑坡的威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/danish-village-threat-landslide-contaminated-soil-olst</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T16:07:21Z丹麦日德兰半岛 Ølst 村附近的 Nordic Waste 发生山体滑坡。&lt; /div&gt;丹麦一个村庄的人们生活在恐惧之中，担心他们的家园会被受污染土壤的山体滑坡淹没，这是该国历史上最严重的环境灾难之一。
山体滑坡正在慢慢向Ølst移动，这是日德兰半岛兰德斯以南一个有400名居民的村庄，附近一家由Nordic Waste运营的工厂的土壤开始移动，该工厂已经拆除了该工厂的建筑物。
据信至少有 200 万吨受污染的土壤以每天 2 米的速度移动（从每天 9 米的速度减慢），专家预测这些土壤将向村庄移动。人们担心它会污染阿林奥河。
丹麦和格陵兰地质调查局 (GEUS) 对这起丑闻的报告发现，山体滑坡是由人类活动而非自然活动引起的，该丑闻引起了丹麦各地的愤怒。据了解，其中包括来自挪威的材料。
未来六个月内，清理成本预计将达到 2.05 亿丹麦克朗（2350 万英镑），最终可能达到数十亿美元。
Nordic Waste 的网站口号是“我们赋予地球新生命”，该公司上周宣布破产，并表示：“不幸的是，山体滑坡的规模如此之大，我们作为一家公司无法承担起修复地球的任务。”与之抗争。”
雷内·穆勒·拉森 (Rene Møller Larsen) 的生意位于山体滑坡山上 500 米处，他在该地区生活了数十年，他表示，通常平静的乡村社区受到了震动。
“他们很震惊。然后垃圾[受污染的土壤]移动得如此之快。最糟糕的情况是它来到了村庄，”他说。虽然山体滑坡的进展速度已显着放缓，但他认为还需要几个月的时间才能清楚其全面影响。 “把垃圾带到丹麦有什么意义？他们只看到一件事：金钱。”
丹麦有人猜测山体滑坡可能是由最近的大雨造成的。然而，GEUS 高级研究员、灾难报告的作者之一克里斯蒂安·斯文尼维格 (Kristian Svennevig) 表示，它发现了可追溯到 2021 年的这场运动的证据，该运动去年加快了步伐，并于 12 月公开。
“我们的结论是，这不是一种自然现象，而是一种人为现象，气候变化并不是罪魁祸首，”他说。 “基本上是受污染的土壤本身在滑动，它是在 2021 年和 2022 年相对干燥的年份开始滑动的，这是你不会想到的自然山体滑坡。”
虽然一些最迫在眉睫的危险已经得到缓解，但数百万吨受污染的土壤仍在移动，目前尚不确定移动的速度有多快或将到达多远。环境部长马格努斯·休尼克 (Magnus Heunicke) 表示，灾难仍处于“急性阶段”。
Svennevig 表示，创建山体滑坡的计算机模型将有助于更好地限制其未来的路径，并且这场灾难“已经是本世纪最大的灾难，而且仍在发展”。
已联系 Nordic Waste 和丹麦政府征求意见。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/danish-village-threat-landslide-contaminated-soil-olst</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非人在令人震惊的纵火供认后被指控犯有76起谋杀案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/south-african-charged-with-76-murders-after-shock-arson-confession</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T15:54:04Z之后约翰内斯堡火灾事故的数学。一个人承认在南非最严重的灾难之一的一栋公寓楼引发致命火灾，已被指控犯有 76 项谋杀罪和 86 项谋杀未遂罪。
嫌疑人还被指控犯有纵火罪，并被勒令警方拘留，直到下个月的保释听证会为止。他可能面临终身监禁。南非没有死刑。
检察官表示，嫌疑人 Sithembiso Lawrence Mdlalose 已做出书面供述。
Mdlalose 于周二在 在调查中令人震惊地声称他对去年八月约翰内斯堡市中心一栋公寓楼的火灾负责，造成 76 人死亡，数十人受伤。
他在调查中表示，他在试图将一名被他杀死的男子的尸体隐藏在大楼地下室时放火。他说他勒死了该男子，然后将汽油倒在他的身上并将其点燃。
&lt;旁白&gt;
 相关：南非男子承认为了隐瞒谋杀案而放火导致76人死亡

2023 年 8 月 31 日凌晨，大火烧毁了这座五层建筑。
检察官表示，姆德拉洛斯在调查中的明显供词不能用于他的审判，因为正在进行的调查不是刑事诉讼。他们说他后来在法官面前做出了书面认罪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/south-african-charged-with-76-murders-after-shock-arson-confession</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名女子在同事的咖啡中添加了伟哥，结果被清除</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/25/woman-cleared-colleagues-coffee-viagra-court</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T14:43:49Z凯伦·比尔一名女性已被排除毒害同事的嫌疑速溶咖啡中掺有磨碎的伟哥片。
62 岁的凯伦·比尔 (Karen Beale) 被描述为一个想要“帮助别人，而不是伤害别人”的人，在坎特伯雷刑事法庭由七名男性和五名女性组成的陪审团判定无罪。
比尔曾是一名工厂清洁工，她声称，当她检查一罐速溶咖啡时，她被拍到被“陷害”，警方后来发现这罐咖啡中含有西地那非（一种以伟哥品牌出售的勃起功能障碍治疗药物），并且治疗高胆固醇的药物。
Beale 告诉陪审团，她在 Envirograf 总经理的“指导下”检查了一个 Nescafé Blend 37 咖啡罐。Envirograf 是一家位于她工作的多佛市生产消防产品的工厂。
她否认了 2017 年 11 月至 2018 年 9 月期间两次试图使用毒药或其他破坏性或有毒物品意图伤害、委屈或骚扰的罪行。
比尔在被释放出被告席时向陪审团表示感谢。
审判结束时，法官 Simon Taylor KC 下令没收并销毁咖啡。
Beale 于 2018 年 9 月被捕，但针对她的案件花了五年多的时间才得到审理。
判决返回后，泰勒告诉陪审员，延迟的部分原因是新冠疫情。在去年 12 月的预审听证会上，法官表示，法院因如此漫长的等待而“欠比尔女士道歉”。
审判听说，她在 2018 年 9 月被秘密拍摄，据称她摆弄一罐速溶颗粒。在公司会计师卡特里娜·格雷文诺 (Katrina Gravenor) 开始注意到一种奇怪的味道后，秘密摄像机被放置在杠杆拱形锉刀的书脊中、蓝色和白色斑点以及她饮料中的浆液。
检察官马修·霍吉茨 (Matthew Hodgetts) 在比尔审判开始时表示：“雀巢咖啡的情况与你想象的不一样。”
在这段 13 分钟的镜头中，可以看到比尔戴着蓝色乳胶手套，拿起罐子并偶尔摇晃它。尽管这些化学物质都没有毒性，但检方声称她“希望并打算它会产生一些影响”。
比尔曾住在多佛尔，但后来搬到什罗普郡，此前曾在法弗舍姆和她的家担任治疗师。在向法庭提供的性格参考中，一位前客户将她描述为“正直和富有同情心”的人，会“帮助别人，而不是伤害别人”。
比尔在审判中作证时否认曾对咖啡做过手脚，也否认有任何理由这样做。她说，总经理保罗·阿克曼-蒙德 (Paul Ackerman-Mond) 向她告知了格雷文诺的担忧，并要求她“密切关注”咖啡。
在陪审团的闭幕词中，她的律师辩称，摄像机镜头并非来自“公正、不相关”的来源。
“没有任何镜头显示该物质是如何进入其中的。污染物是如何进入咖啡的？为什么我们有所有这些镜头，但我们实际上没有看到咖啡中有任何东西？”本·欧文询问陪审团。
“我们看到凯伦·比尔仔细地看着咖啡。与她的情况完全一致。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/25/woman-cleared-colleagues-coffee-viagra-court</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>裸体艺术家因性侵犯指控起诉纽约现代艺术博物馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/25/nude-artist-sues-new-york-museum-of-modern-art-over-sexual-assault-claims-john-bonafede-marina-abramovic</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T14:17:12Z2012 年巴塞尔艺术展玛丽娜·阿布拉莫维奇的《Imponderabilia》。一名裸体艺术家正在起诉纽约现代艺术博物馆 (MoMA)，指控其在 2010 年玛丽娜·阿布拉莫维奇 (Marina Abramović) 展览期间未能阻止参观者对他进行抚摸。
作品《Imponderabilia》于 1977 年首次上演，去年在伦敦皇家艺术学院阿布拉莫维奇作品回顾展上重新上演，要求两名裸体表演者面对面站在门口，相距 18 英寸，以观看更多一次超过一个小时，当他们穿过画廊时，公众挤在他们中间。
约翰·博纳菲德 (John Bonafede) 在诉讼中声称，他在为期六周的展览期间表演时，曾七次遭到五名不同参观者的性侵犯。
他声称这些袭击总是由年长男性实施，并且遵循“惊人相似”的模式，据称肇事者在摸索他的生殖器之前转身面对他。尽管博纳菲德声称自己没有因为震惊而报告第一起事件，但他说他向保安和展览的舞台经理讲述了随后的袭击事件。该诉讼称，博物馆“实际上知道展览中许多工人表演者正在遭受性侵犯，但它故意或疏忽地未能采取纠正措施以防止性侵犯再次发生”。
根据法庭文件，其中一名被指控的肇事者是现代艺术博物馆的一名企业会员，他的会员资格已被取消。但博纳菲德声称，博物馆没有向他透露袭击他的男子的身份，这使他无法对他们提出指控。
展览期间，博物馆针对媒体关于模特被猥亵的报道发表了一份声明。上面写着：“我们很清楚画廊里有裸体表演者所带来的挑战。任何不当触摸或打扰任何表演者的参观者都会被 MoMA 保安护送出博物馆。”
Bonafede 正在陪审团审判中寻求未具体说明的损害赔偿。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2024/jan/25/nude-artist-sues-new-york-museum-of-modern-art-over-sexual-assault-claims-john-bonafede-marina-abramovic</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，特朗普的初选胜利可能会导致以色列和乌克兰的援助资金减少，因为据报道共和党人反对该协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/25/trump-biden-israel-ukraine-funding-immigration-deal-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T13:59:42Z黄昏时分，华盛顿特区的美国国会大厦。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/25/trump-biden-israel-ukraine-funding-immigration-deal-latest</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冠状病毒恐慌后，让·卡罗尔对唐纳德·特朗普的诽谤审判将恢复 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/25/donald-trump-e-jean-carroll-trial-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T14:18:59Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /e48de55d6f4dfb5e0e453f0ed1442708e6035d90/0_47_5392_3235/master/5392.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=a0f0bad6c43e184653efb88d292bf24f ” 唐纳德·特朗普在前往纽约参加性侵犯诽谤审判时挥手致意。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/25/donald-trump-e-jean-carroll-trial-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯监禁极端民族主义普京批评者和被判炸弹袭击罪的妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/russia-jails-ultra-nationalist-putin-critic-igor-girkin-and-darya-trepova-bomb-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/25/russia-jails-ultra-nationalist-putin-critic-igor-girkin-and-darya-trepova-bomb-attack</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>