<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 09:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：90个国家报名参加和平峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/10/russia-ukraine-war-live-90-states-register-for-peace-summit-zelenskiy-putin</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T07:51:49Z乌克兰士兵在顿涅茨克恰西夫亚尔附近作战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jun/10/russia-ukraine-war-live-90-states-register-for-peace-summit-zelenskiy-putin</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工党获胜“对英镑来说是个好消息”；欧洲选举后欧元走弱 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jun/10/labour-victory-the-pound-survey-euro-weakens-european-elections-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T06:46:38Z欧元兑英镑今日跌至2022年8月以来的最低水平获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jun/10/labour-victory-the-pound-survey-euro-weakens-european-elections-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析显示英国失业率上升速度为经合组织国家中最高</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/10/uk-unemployment-rising-fastest-pace-oecd-countries-tuc-analysis</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T04:00:35Z黄绿色的 Jobcentre Plus 标志根据英国工会联合会 (TUC) 的分析，英国的失业率是全球 38 个最富裕国家中上升最快的。
在在官方劳动力市场数据预计将显示英国失业率再次上升的前一天，工会组织查看了经济合作与发展组织 (OECD) 今年前三个月的数据。
它发现，在其 38 个成员国中，只有哥斯达黎加在 1 月初至 3 月底期间失业人数出现了类似的增长。
英国工会大会表示，英国每个地区都受到失业率上升和职位空缺数量下降的影响，这说明劳动力市场在雇主无法找到具有合适技能的工人与失业率上升之间出现了混乱。
英国国家统计局 (ONS) 将于周二公布的数据预计将显示近几个月失业率进一步上升，这对里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 所说的经济正在强劲增长的信息是一个打击。
英国国家统计局上个月证实，经济已走出去年的衰退，今年第一季度增长 0.6%，对商界领袖的调查显示，他们对经济增长前景的信心水平不断上升。由于平均可支配收入水平不断上升，今年消费者信心也有所上升。
然而，雇主们表示，尽管经济复苏，但他们仍在寻求减少员工人数。英国特许管理协会 (CMI) 的另一项研究发现，今年前三个月，制定裁员计划和冻结招聘的英国雇主比去年同期更多。
CMI 对近 1,000 名英国经理的调查发现，35% 的组织计划在接下来的六个月内冻结 (21%) 或减少 (14%) 招聘。去年同期的总数为 24%，而 2022 年夏季仅为 15%，这表明希望限制或裁员的雇主数量呈上升趋势。
当被问及冻结或减少招聘决定背后的原因时，五分之三（60%）的经理将其归咎于收入恶化或成本上升，而 55% 的人则认为是组织重组以降低成本，34% 的人表示这是由于经济不确定性增加。
五分之一的经理还将更高的员工工资（19%）作为减少员工数量的原因，较少的人（13%）则认为是数字技术和自动化的使用增加。
公共部门雇主更有可能表示他们计划减少员工人数，四分之三的人表示预算削减是主要原因。
这项研究将加剧英国央行一些政策制定者对长期经济前景疲软的担忧。英国央行货币政策委员会将在本月晚些时候的会议上考虑是否将利率从目前的 5.25% 水平下调。
英国国家统计局上个月发布的最新劳动力市场报告显示，全国职位空缺数量下降，截至 4 月的三个月内减少了 26,000 个，至 898,000 个。
英国工会联盟秘书长保罗·诺瓦克表示，英国国家统计局及其分析的疲软就业数据表明“里希·苏纳克及其政府是多么脱离实际——这种自满情绪让英国付出了高昂代价”，并补充道：“首相的经济夸夸其谈实在可笑。”
包括美国、法国、德国、澳大利亚和日本等成员国敦促政界人士投资于工人的技能，以促进就业，因为许多人在新冠疫情期间离开劳动力市场，通常是由于健康状况不佳。
据报道，保守党选举宣言将于周二公布，其中将包括苏纳克声称的措施，通过让工人重返或留在劳动力市场，将在下届议会结束前节省 120 亿英镑的福利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/10/uk-unemployment-rising-fastest-pace-oecd-countries-tuc-analysis</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面临牢狱威胁，小额信贷先驱誓言继续向最贫困的孟加拉国民众放贷</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/10/microfinance-pioneer-bangladeshis-muhammad-yunus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/10/microfinance-pioneer-bangladeshis-muhammad-yunus</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰情报部门“袭击俄罗斯境内的苏-57战机”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/ukraine-war-briefing-ukrainian-intelligence-strikes-su-57-warplane-deep-inside-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T00:11:00Z乌克兰军事情报部门发布的前后照片，据称显示了空袭对俄罗斯境内一架苏-57轰炸机的影响。

乌克兰军队击中了一架先进的苏-57据乌克兰军事情报部门称，一架苏-57战机在距离前线近 600 公里的俄罗斯空军基地遭到袭击。GUR 分享了卫星照片，照片显示一架苏-57 被炸得焦黑不堪，机上布满弹坑。GUR 表示：“照片显示，6 月 7 日，这架苏-57 完好无损，8 日，机上出现爆炸造成的裂痕和附近火灾造成的典型火点。”

GUR 表示，袭击发生在周六，地点为俄罗斯南部的阿赫图宾斯克基地。这架飞机能够携带隐形导弹，是服役中“屈指可数”的同类飞机之一。俄罗斯的 Su-57 机队基本没有出现在乌克兰上空，而是被用来从边境发射远程导弹。

英国国防部表示，俄罗斯可能试图避免因在敌方领土上损失任何 Su-57 战机而导致的“声誉受损、出口前景下降和敏感技术泄露”。俄罗斯国防部则表示，其军队在阿斯特拉罕地区击落了三架乌克兰无人机，阿斯特拉罕地区是阿赫图宾斯克机场所在地。俄罗斯官员经常说，无论实际结果如何，所有敌人的威胁都被击落了。

据双方周日的报道，俄罗斯军队似乎在进攻乌克兰战略要地恰西夫亚尔镇时取得了进展。
恰西夫亚尔镇位于巴赫穆特以西约 20 公里（12 英里）的高地上，巴赫穆特镇是俄罗斯军队一年前占领的，被视为俄罗斯向克拉马托尔斯克和斯洛维扬斯克推进的潜在中转站。

乌克兰媒体《乌克兰真理报》援引一名军方消息人士和一名博主的话称，俄罗斯军队已开始占领恰西夫亚尔镇一条运河旁的一个地区。消息人士称，俄罗斯军队使用制导空投炸弹清理一条主要道路沿线的区域，并已开始向前推进并集结兵力。

乌克兰总统泽连斯基周日晚间视频讲话中没有提到恰西夫亚尔，但表示西南部的波克罗夫斯克镇周围地区仍然是最困难的地区，也是“占领者压力最大的地区”。

乌克兰电网运营商 Ukrenergo 表示，将在周一下午 4 点至晚上 10 点实施一小时的停电。这些限制不适用于提供重要服务的“关键基础设施”站点。上周五，乌克兰政府下令所有部委和地方当局停止使用空调并关闭外部照明。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/ukraine-war-briefing-ukrainian-intelligence-strikes-su-57-warplane-deep-inside-russia</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时将组建新政府，首相将在大选后辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/belgium-general-election-2024-pm-prime-minister-alexander-de-croo-set-to-resign</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T00:31:25Z打开 VLD 的 Alexander De Croo 出席选举后会议，他即将辞去比利时首相一职。比利时将在大选后组建新政府，极右翼政党 Vlaams Belang 预计将在此次选举中崛起未能实现，自由党总理亚历山大·德克罗领导的即将离任的执政联盟失去了形成多数席位的能力。
弗拉芒利益党的劲敌民族主义政党 N-VA（新弗拉芒联盟）有望在周日继续成为比利时议会中最大的政党，而德克罗的自由党 Open VLD 在荷兰语区弗兰德斯地区则表现不佳。
“我们的讣告已经写好，但我们赢得了这些选举，”N-VA 领导人巴特·德韦弗 (Bart De Wever) 表示，他现在很有可能成为比利时下一任总理。
德克罗将继续担任看守总理，直到目前由七个政党组成的新联盟成立。根据惯例，他将于周一在布鲁塞尔王宫向比利时国王菲利普递交辞呈。
“这对我们来说是一个特别艰难的夜晚，选民发出的信号非常明确，”德克罗擦去眼角的泪水告诉支持者。
法语自由党改革运动党是布鲁塞尔和瓦隆法语区最大的政党，为该国数月艰难的联盟谈判奠定了基础。
这一结果出炉的当天，比利时人举行了三场选举，他们还投票支持地区选举和欧洲选举，初步结果显示，极右翼也取得了最大的进展。
超过内政部网站公布的部分结果显示，90% 的选票已统计完毕，新弗拉芒联盟明显领先于弗拉芒利益党，德克罗的政党则跌至第九位。
新弗拉芒联盟和弗拉​​芒利益党都不属于目前的七党执政联盟，后者推行反移民政策，希望分裂比利时。
尽管弗拉芒利益党获得了弗拉芒议会 22% 的选票和联邦议会 14% 的选票，但他们似乎仍被排除在权力之外。
反移民的欧洲怀疑论者一直希望，占主导地位的表现能让他们强行进入地区政府，就像他们的盟友吉尔特·威尔德斯  去年在荷兰全国舞台上取得了胜利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/10/belgium-general-election-2024-pm-prime-minister-alexander-de-croo-set-to-resign</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约地铁站或将改名以纪念 LGBTQ+ 权利运动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/09/new-york-subway-stop-stonewall-lgbtq-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T22:41:24Z银色面板上的“MTA 纽约地铁”徽标根据州议员在结束其任期时批准的立法，纽约市地铁站将更名，以纪念激发现代 LGBTQ+ 权利运动的石墙暴动本月的会议上。
州议会周三批准了一项法案，指示大都会运输署将格林威治村的克里斯托弗街-谢里登广场地铁站的名称更改为克里斯托弗街-石墙国家纪念碑站。
“这一变化将纪念现代 LGBTQ 民权运动的历史，并激励纽约要求为所有人提供正义和平等，”发起该提案的曼哈顿民主党州参议员布拉德·霍伊尔曼-西格尔 (Brad Hoylman-Sigal) 在参议院通过该措施后在 Twitter/X 上写道。
该法案现在提交给州长凯西·霍楚尔 (Kathy Hochul) 批准。她的办公室没有立即回复周日寻求评论的电子邮件。
1969 年 6 月 28 日，石墙酒吧遭到警方突袭，引发了一场骚乱和数天的抗议活动，标志着该国争取 LGBTQ+ 权利的开创性时刻。
当时，表现出同性恋感情或穿着被认为性别不当的衣服可能会让人被捕，并导致为他们提供服务的酒吧失去酒牌。
如今，石墙酒吧已成为国家历史地标，每年 6 月，纽约和许多其他城市都会举行 LGBTQ+ 骄傲庆祝活动，顾客纷纷涌向该地。
石墙国家纪念碑游客中心也计划在隔壁开放，这是国家公园管理局第一个专注于 LGBTQ+ 历史的中心。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/09/new-york-subway-stop-stonewall-lgbtq-bill</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维多利亚州农场遭遇禽流感袭击，Coles 超市限制鸡蛋采购</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/10/coles-introduces-egg-limits-as-bird-flu-hits-farms-in-victoria</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T22:20:55ZColes 商店的鸡蛋纸盒在致命禽流感病毒袭击维多利亚州的农场后，Coles 正在限制其客户在全国范围内可以购买的鸡蛋数量。
实体店和超市的标志Coles 网上商店已将限制措施通知客户，称：“由于供应问题，我们暂时限制每笔鸡蛋交易购买 2 件商品。”

相关：致命禽流感病毒株蔓延至维多利亚州第三家农场，鸡蛋供应面临威胁

该州西南部的五个农场已检测到高致病性 H7N3 禽流感病毒株，为阻止疾病传播，已有超过 50 万只鸡被安乐死。
这家超市巨头在每个州和地区的客户现在最多只能购买两个鸡蛋盒，西部除外澳大利亚。
Coles 表示，这一限制是暂时的，但没有透露预计会持续多久。
Coles 发言人表示：“我们正在与所有供应商密切合作，确保鸡蛋供应充足，并为行业提供支持，以应对维多利亚州的禽流感病例。”
Woolworths 对鸡蛋购买没有任何限制，其他全国性商店也没有公布限制。
上周，维多利亚州西南部 Farm Pride 旗下的 Lethbridge 农场检测到了 H7N3 H7N3，这引发了对所有养鸡人（包括农民和有后院养鸡的家庭）的安全警报。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_d289432e-e720-490e-9f6f-311f37867df5__ 



维多利亚州农民联合会警告称，鸡蛋供应将受到影响。
“我的建议是到当地的杂货店、市场或小型独立商店购买鸡蛋，”鸡蛋农场主兼维多利亚州农民联合会副主席 Danyel Cucinotta 说道。
维多利亚州农业部发布的警告称，消费者不必担心超市鸡蛋和家禽产品，因为它们不会造成风险，可以安全食用。
美国已对维多利亚州鸡蛋和家禽产品的进口实施限制。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jun/10/coles-introduces-egg-limits-as-bird-flu-hits-farms-in-victoria</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上诉法院告诉德克萨斯州，它不能禁止提及“屁股和放屁”的书籍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/09/texas-books-butt-fart-appeals-court</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T18:29:49Z裸体雕像的背面上诉法院裁定，德克萨斯州不能禁止图书馆阅读书籍，仅仅因为其中提到了“屁股和放屁”等一些州官员可能认为是“屁股和放屁”的内容。不喜欢。
美国第五巡回上诉法院周四发布了裁决，该裁决长达 76 页，由法官 Jacques Wiener Jr 撰写，开篇引用了美国诗人沃尔特·惠特曼的一句话：“世界上最肮脏的书是被删节的书。”
上诉法院在裁决中宣布，“政府行为人不得从公共图书馆中移除书籍，意图剥夺顾客接触他们不同意的观点的权利”。
它补充道：“本法院宣布，官员不得‘仅仅因为不喜欢这些书中包含的观点而将书籍从学校图书馆的书架上移除，并试图通过移除书籍来规定“在政治、民族主义、宗教或其他观点上，什么才是正统的。”

相关：Scholastic 撤销了将种族、性别和性取向书籍分开的决定

上诉法院的最新裁决遵循 2022 年七名 Llano 县居民对县和图书馆官员提起的联邦诉讼，指控他们限制和从公共流通中移除书籍。
居民辩称，被告根据种族、性别和性取向移除了 17 本书，侵犯了他们“获取信息和想法”的宪法权利。其内容和信息。
这些书包括七本“屁股和放屁”书，书名包括《我弄坏了我的屁股！》。和放屁妖精拉里，四本关于性、性别认同和性别焦虑的青少年读物——包括《爵士乐：我作为（跨性别）青少年的生活》——以及两本关于美国种族主义历史的书籍，其中包括《种姓》和《他们称自己为 KKK》。
根据法庭文件，被禁令针对的其他书籍包括《夜间厨房》，其中包含裸体儿童的卡通，以及《这很正常：身体变化、成长、性和性健康》。
在家长投诉后，这些书被移除，图书馆官员称这些书是“色情污秽”。
在多数决定中，占压倒性保守派的上诉法院下令归还 17 本书中的 8 本，包括《爵士乐：我作为（跨性别）青少年的生活》、《种姓》和《他们称自己为 KKK》。
维纳写道，唐纳德·特朗普的反对意见被任命的凯尔·邓肯“指责我们成为‘图书馆警察’，引用了作家斯蒂芬·金的故事”。
“但金是一位著名的言论自由活动家，看到自己的言论被曲解以服务于审查制度，他肯定会感到震惊，”维纳写道，他是在乔治·H·W·布什总统任期内被任命的。
“根据金的说法：‘作为一个国家，我们经历了太多为维护自由思想权利而进行的斗争，不能仅仅因为一些拿着荧光笔的拘谨的人不赞成就放弃它们。’被告和他们的荧光笔是真正的图书馆警察。”
维纳还表示，“图书馆必须不断审查其藏书，以确保其是最新的”，并“根据客观、中立的标准删除过时或重复的材料”。
在美国图书馆协会去年 10 月发布的报告显示，德克萨斯州在 2022 年尝试禁止或限制书籍的次数是美国最多的。该州总共尝试了 93 次，限制了 2,300 多本书的访问。
作为共和党州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 针对“觉醒主义”这一旨在侮辱自由主义价值观的术语的文化战争的一部分，佛罗里达州也出现了一波禁书浪潮。
今年 1 月，佛罗里达州的一个学区删除了词典、百科全书和其他书籍，因为这些文本中包含了对“性”的描述行为”。
与此同时，2022 年，密西西比州的一个学区维持解雇一名副校长，原因是他给学生读了一本幽默的儿童读物《我需要一个新屁股》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/09/texas-books-butt-fart-appeals-court</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首个由人工智能运营的 NHS 理疗诊所将于今年开业</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/09/first-nhs-physiotherapy-clinic-run-by-ai-to-start-this-year</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/09/first-nhs-physiotherapy-clinic-run-by-ai-to-start-this-year</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大大奖赛：一级方程式赛车 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jun/09/canadian-grand-prix-formula-one-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T18:21:00Z乔治·拉塞尔 (George Russell) 在蒙特利尔吉尔斯-维伦纽夫赛道 (Circuit Gilles-Villeneuve) 夺得杆位。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/jun/09/canadian-grand-prix-formula-one-live</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>温和派政治家本尼·甘茨辞去以色列战争内阁职务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/09/moderate-politician-benny-gantz-resigns-israeli-war-cabinet</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T17:58:34Z本尼·甘茨温和派政治家本尼·甘茨已辞去以色列战时内阁职务。此举不会立即对总理本杰明·内塔尼亚胡构成威胁，后者仍控制着议会中的多数派联盟。但以色列领导人现在将更加依赖他的极右翼盟友。
甘茨指责内塔尼亚胡让政治考虑阻碍加沙战争的战略决策，从而阻碍了真正的胜利。他还敦促总理举行选举。
此举不会立即对总理本雅明·内塔尼亚胡构成威胁，他仍然控制着议会的多数联盟。但以色列领导人变得更加依赖他的极右翼盟友。
甘茨是一位受欢迎的前军事首领，他在 10 月 7 日哈马斯袭击后不久加入了内塔尼亚胡政府，以示团结。
他的出现也提升了以色列在国际伙伴中的信誉。甘茨与美国官员有着良好的工作关系。
甘茨此前曾表示，如果内塔尼亚胡不制定新的战后加沙计划，他将在 6 月 8 日前离开政府。
更多内容如下…]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/09/moderate-politician-benny-gantz-resigns-israeli-war-cabinet</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国为亲属提供与运动神经元疾病相关的基因测试</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/09/motor-neurone-disease-genetic-test-relatives-patients-uk</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T17:14:03Z体育场内的球迷站在一块屏幕下，屏幕上显示着罗伯·伯罗 (Rob Burrow) 的照片和文字：“罗伯·伯罗 CBE，1982-2004”运动神经元疾病患者正在接受基因检测，以了解他们是否也可能患上这种致命的神经系统疾病。
英国约有 5,000 名患有 MND 的人的兄弟姐妹和孩子将能够接受检测，以确定他们是否携带与该疾病相关的 40 多个基因中的任何一个。
检测结果呈阳性的人将获得咨询和建议，帮助他们做出人生中可能做出的重大决定，例如是否要生孩子，如果决定生孩子，是否要使用 IVF。
他们还可能有机会参加一种药物的临床试验，该药物旨在减轻 MND 的衰弱症状并延长患者的生命。
参与该计划的神经心理学家 Paul Wicks 博士说：“对于被诊断患有 MND 的患者，最常被问到的问题是人们经常会问：“为什么是我？”虽然遗传学并不能为每个人回答这个问题，但它可以帮助解释为什么他们会患上这种疾病。”

相关：英格兰和威尔士的 MND 患者担心无法获得延长生命的药物

大约五分之一的 MND 病例被认为与遗传有关，这种疾病可以在确诊后 12-18 个月内导致患者死亡。英国人患上这种疾病的风险为 1/300。
“对于那些未来有患上遗传性 MND 风险但目前尚未确诊或没有症状的人来说，这 [接受检测] 是一个复杂且非常个人的决定，”Wicks 说道，他是开发该测试的剑桥科学公司 Sano Genetics 的神经科学副总裁。
“正在考虑组建家庭的年轻人可能会对是否要生孩子以及自然受孕是否会导致孩子最终也会患上 MND 等问题产生疑问，”他补充道。
“当这些人考虑他们的职业、居住地和人际关系时，他们觉得了解情况很重要。如果这些人继续进行检测，其中许多人的基因检测结果为阴性，尤其是当他们不携带父母携带的基因时，这意味着他们被认为与一般人群相比风险水平并不高。
“如果他们的基因检测结果为阳性，他们可能希望考虑一些计划生育选择，例如 IVF。”
Sano Genetics 获得了英国政府资助的研究与创新机构 Innovate UK 颁发的 40 万英镑奖金，用于开展这项测试，以帮助扩大对遗传学与 MND 之间关系的了解，并让那些可能接受测试的人为这种可能性做好准备。
该计划是在前橄榄球运动员 Rob Burrow 于上周末去世，享年 41 岁之后采取的。利兹、英格兰和英国橄榄球联盟球员，患有 MND。
报名者将收到唾液测试，科学家将对其进行分析以生成独特的基因图谱，从而告诉他们某人对与 MND 相关的基因呈阳性还是阴性。
这些测试将帮助参与者绕过长达一年的等待名单，接受 NHS 的全面基因检测。
Wicks 说：“选择接受检测的家庭成员可能出于以下原因这样做：安心，更好地管理对不确定性的焦虑 [至于他们是否会患上 MND]，计划他们的住所、职业或计划生育，或者出于利他主义为研究做出贡献。”
大约 85% 的 MND 患者在接受基因检测后被发现没有增加风险的基因，Sano 预计同样比例的亲属也会检测出阴性。
48 岁的母亲 Eleanor Dalley在被诊断患有 MND 后，医生说她只能活两年了，她担心女儿的基因构成可能意味着她也会患上这种疾病。“我女儿已经弄清楚了基因联系。我告诉她有 50% 的几率，但说：‘希望你能继承爸爸的基因，’”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/09/motor-neurone-disease-genetic-test-relatives-patients-uk</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦游乐场发生故障，一名女子受伤危及生命</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/09/woman-life-threatening-injuries-funfair-ride-failure-london-lambeth-country-show</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T16:58:53Z大批人群排队进入兰贝斯乡村表演伦敦警察厅称，在伦敦南部的一场乡村表演中，游乐场的游乐设施发生故障，一名 40 多岁的女子受伤被送往医院，有生命危险。一名 40 多岁的男子也因可能改变人生的伤害而接受治疗。
布罗克韦尔公园的兰贝斯乡村表演于周日重新开放，但游乐设施仍被封锁。
一名 11 岁女孩、一名 40 多岁的男子和一名 50 多岁的男子在事故发生后被送往医院。苏格兰场称，这名 50 多岁的男子和这名 11 岁女孩已出院。
问题发生在免费活动的第一天。周日，在高高的黑色围栏后面可以看到一个顶部有一只巨大青蛙的游乐设施。
一名警方发言人表示，紧急服务部门于周六晚上 6 点 20 分左右对游乐场游乐设施发生故障做出了响应。他们补充说：“四人已被送往医院。经过医护人员的全面评估，一名 40 多岁的女子仍在医院接受治疗，伤势危及生命。一名 40 多岁的男子也正在接受治疗，因为他的伤势可能会改变他的一生。
“这名 50 多岁的男子和这名 11 岁的女孩都已出院。今天，警官们和健康与安全执行局一起来到现场，调查仍在继续，以查明全部情况。”
在展览区周围的铁丝网上钉上了“抱歉给您带来不便，今天此游乐设施将不开放”的标语。
兰贝斯议会表示，由大都会博物馆和健康服务管理局牵头的事件调查正在进行中。一位发言人补充道：“非常遗憾，昨天晚上乡村展览会上的一个游乐设施发生故障，造成四人受伤。他们正在医院接受治疗，我们的心与他们同在。”
“我们感谢紧急服务部门昨天在乡村展览会上的迅速反应，以及他们为受影响家庭提供的支持。此次事件发生后，为了进行全面调查，乡村秀第二天的游乐场将关闭。”
自 1974 年以来，市议会组织的表演一直作为公园内的免费社区活动进行。每年周末都会吸引超过 120,000 人。
达利奇和西诺伍德工党议会候选人海伦·海斯于周六晚上在 X 上发帖：“我很震惊地得知今晚早些时候兰贝斯乡村秀的游乐场游乐设施发生故障。我的心与那些受伤的人和所有目睹这一可怕事件的人同在。感谢参加的紧急服务人员。现在必须进行紧急调查。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/09/woman-life-threatening-injuries-funfair-ride-failure-london-lambeth-country-show</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内政部要求遭签证诈骗的乌克兰女性离开英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/09/home-office-asks-woman-to-leave-uk-return-to-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T16:16:11Z身穿黑色西装外套的 Anastasiia Drevynytska 靠在大厅内的白色墙壁上一名来自乌克兰的年轻女子在英国寻求庇护，内政部要求她与住在这里的父母分开，返回饱受战争蹂躏的家园国家。
20 岁的 Anastasiia Drevynytska 于 2023 年 12 月 17 日从乌克兰西部的家中来到英国，与母亲 Svitlana 和父亲 Volodymyr 团聚。他们已经在乌克兰之家计划下找到担保人后抵达。
Drevynytska 一直在寻找担保人，以便可以加入他们。一名乌克兰男子提出，如果她付钱给他，他愿意为她的申请整理文件，允许她前往英国与父母团聚。但当她到达时，她发现该男子给她的文件不正确，她被骗了。

相关：“我的女儿总是被拥抱”：在英国待了两年的乌克兰难民

内政部批准了她六个月的临时休假，将于 6 月 19 日到期。她收到了内政部的一封信，要求她返回乌克兰，尽管政府的政策并不是强制将难民遣返回战区。
“我很害怕被遣返回随时都有导弹飞来的乌克兰，”她说。“我在乌克兰的时候，每次空袭警报响起，我的父母都很担心我。他们想确保我总是进入防空洞。”
内政部的信中说，德雷维尼茨卡不符合乌克兰之家计划的要求，因此她的申请被拒绝。信中说，她在抵达英国之前没有申请入境许可。她说，她抵达这里时并不知道她的文件有误。
信中说，对拒绝她的申请的决定没有上诉或行政复议的权利。信中补充说，她可以根据该计划提出新的申请，但“如果你的情况没有改变，或者你无法提供新的信息，你的申请很可能会再次被拒绝”。
它警告非法留在英国的后果，可能包括被罚款、监禁、驱逐出境和禁止返回。
她说，自从抵达英国并发现她的文件有误后，她已经尽一切努力来解决自己的情况，包括向内政部、当地议会和移民顾问寻求帮助。所有人都无法为她提供任何解决方案。
“我没有试图用我的文件来隐瞒任何事情，当我到达这里时也没有意识到我做错了什么，”她说。“我想以合法的方式做所有事情，现在我很担心我会被送​​回战区。”
支持德雷维尼茨卡的工作权利中心移民负责人卢克·派珀说：“尽管英国对乌克兰做出了承诺并建立了各种保护平民的计划，但内政部却邀请人们返回战区，这令人深感担忧。
“这表明，我们看到英国政府正在逐渐放弃对乌克兰人民的坚定支持，并优先考虑通过任何必要的手段减少移民数量。”
内政部发言人说：“我们不对个案发表评论，这是长期以来的政策。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/09/home-office-asks-woman-to-leave-uk-return-to-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>