<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 21:13:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究：火山爆发时发生的地震可能导致庞贝古城居民死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/earthquake-at-same-time-as-eruption-could-have-caused-pompeii-deaths-study</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T17:10:15Z庞贝考古公园发现的骸骨，可能是中年男性公元 79 年维苏威火山毁灭性喷发后在庞贝丧生的受害者可能研究表明，有超过一半的古罗马人死于同时发生的地震。
几十年来，学者们一直在争论地震活动是否发生在近 2000 年前意大利南部维苏威火山爆发期间，而不是小普林尼在信中所说的爆发之前。
周四发表在学术期刊《地球科学前沿》上的文章对这个如今举世闻名的考古遗址进行了新的审视，认为一次或多次同时发生的地震是“建筑物倒塌和居民死亡的一个原因”。
“我们的结论表明，由同爆发地震（火山爆发时的地震活动）引发的建筑物倒塌的影响应该被视为古代庞贝城死亡的另一个原因，”文章说。
考古学家估计，庞贝城 15% 至 20% 的人口死于火山爆发，主要是由于巨大的气体和火山灰云覆盖了城市，导致热冲击。

相关：庞贝古城遗址中出土的宴会厅，其中有保存完好的壁画

火山灰随后掩埋了这座罗马城市，完好地保存了房屋、公共建筑、物品甚至人民，直到 16 世纪末才被发现。
2023 年 5 月，考古学家发现了两名男子的骨骼，他们似乎不是被高温和炽热的气体和火山灰云杀死的，而是因墙壁倒塌造成的创伤而死亡——这提供了宝贵的新数据。
其中一名受害者被发现左手举起，仿佛是为了保护头部。
“值得注意的是，这种创伤类似于现代地震中个人的创伤，”作者写道，他们确定倒塌的墙壁不是由于落石和碎片造成的，而是由于地震活动造成的。
“从更广泛的角度来看，考虑到整个城市，我们认为，作为一个工作假设，地震引发的建筑物倒塌造成的人员伤亡可能不仅限于这两个人，”作者写道。
该研究认为，火山和地震活动现象的交汇需要采用多学科方法，需要考古学家和地球科学家的合作。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/earthquake-at-same-time-as-eruption-could-have-caused-pompeii-deaths-study</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加勒比地区领导人呼吁实施“马歇尔计划”帮助飓风贝丽尔过后重建</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/caribbean-leaders-marshall-plan-rebuild-hurricane-beryl</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T17:05:59Z一名男子和一名女子在一栋屋顶已不见的房子里看着自己被毁坏的卧室在飓风贝丽尔席卷整个岛屿后，加勒比领导人努力筹集数亿美元，他们已致信英国政府，要求支持一项“马歇尔计划”，以重建他们的遭受重创的国家。
这场飓风于 7 月 1 日登陆加勒比海，造成至少 11 人死亡，摧毁了格林纳达和圣文森特和格林纳丁斯 (SVG) 部分地区 90% 以上的建筑物，数千人无家可归，没有自来水、电和食物。
这封信写给外交大臣戴维·拉米和财政大臣雷切尔·里夫斯，指出加勒比地区破坏性飓风的持续模式，多米尼加在 2017 年遭受飓风玛丽亚破坏后损失了 200% 以上的 GDP。
由安提瓜和巴布达、圣文森特和格林纳达总理签署，警告加勒比国家无法承受不断增加的债务，无法一次又一次地重建。
这封信呼吁“通过预先安排的机制立即取消债务，该机制在发生当前这样的灾难时自动触发”。

相关： 联合岛上的一座孤零零的木屋躲过了飓风贝丽尔的袭击

这封信将飓风对加勒比国家的影响比作核大决战，并提出了一项类似于美国在二战后为重建欧洲而制定的 130 亿美元马歇尔计划的倡议。
加勒比版本将包括更便宜的贷款、债务重组方案、改善获得气候相关损害补助金的渠道，以及一项大规模的计划，以建设绿色、有韧性的基础设施和更强大的经济。
7 月 5 日，拉米宣布了一项50 万英镑一揽子计划将用于受 Beryl 影响的加勒比国家，并承诺优先应对气候紧急情况。但圣文森特和格林纳达总理拉尔夫·贡萨尔维斯和格林纳达总理迪肯·米切尔将迄今为止从保险单和捐款中筹集的资金描述为“杯水车薪”。
7 月 11 日，他们联合呼吁“主要排放国”为了繁荣而“制造气候危机”，采取道义上负责任的态度，为他们的救济和恢复提供有意义的支持。
“一个财政空间非常小的国家如何重建 2,500 栋房屋，就像圣文森特和格林纳达的情况一样？即使是经济规模更大的大国也会发现这非常成问题，更何况像我们这样小而脆弱的国家……我们真的需要你们的帮助。就这么简单。如果你们有责任感和人性，我相信你们有，我想你们会提供帮助的，”冈萨维斯在新闻发布会上说。
这封致英国政府的信由海外发展研究所 (ODI) 智库协调，并由气候专家签署，信中支持了这样的观点：加勒比海岛屿不应承受它们没有造成的危机的财政负担。
ODI 首席研究员兼“弹性和可持续岛屿计划”主任艾米丽·威尔金森 (Emily Wilkinson) 表示，英国对马歇尔计划的支持可以帮助小岛屿“避免债务危机”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/caribbean-leaders-marshall-plan-rebuild-hurricane-beryl</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列极端主义部长挑衅性访问穆斯林圣地</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/israeli-minister-itamar-ben-gvir-visit-holy-muslim-site-al-aqsa-mosque</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T16:25:27Z从 AFPTV 镜头截取的屏幕截图显示，Itamar Ben-Gvir 在耶路撒冷的阿克萨清真寺大院发表讲话以色列极端主义国家安全部长访问了以色列最神圣的穆斯林圣地。耶路撒冷，录制了一段视频，称他去祈祷，此举具有挑衅性，因为他试图破坏停火谈判。
极端民族主义者和定居者运动的拥护者伊塔马尔·本·格维尔在阿克萨清真寺大院录制了视频，该大院也被称为圣殿山，是穆斯林和犹太人的圣地。
在圆顶清真寺的阴影下，本·格维尔发表了讲话，他的个人保镖在他身后可见，以色列边防警察的一名武装成员在附近巡逻。他说，他去大院祈祷巴勒斯坦武装分子在加沙关押的以色列人质归来，“但不要达成鲁莽协议，不要投降”。
他补充说，他“祈祷并努力”让以色列总理本雅明·内塔尼亚胡抵制签署停火协议的国际压力，继续在加沙开展军事行动。自去年 10 月 7 日哈马斯武装分子发动袭击以来，以色列的袭击已造成加沙地带 38,000 多人死亡。
他的访问立即引起约旦外交部的谴责，约旦外交部是管理伊斯兰圣地的强大力量，外交部称这是“以色列极端政府”采取的“挑衅行动”和违法行为。
本·格维尔踏上该地点的决定也遭到以色列内政部长摩西·阿贝尔的谴责，他属于犹太宗教党派沙斯党，并严厉斥责他进入该地区。
“总有一天，本·格维尔挑衅的时代会过去，”Arbel 说。
Ben-Gvir 最后一次访问该网站是在 5 月份，目的是表达他对包括西班牙、挪威和爱尔兰在内的国家承认巴勒斯坦国家的反对。在内塔尼亚胡即将访问华盛顿以及加沙停火谈判正在进行之际，他最近的访问被视为又一挑衅行为。
阿克萨清真寺是一个高度敏感的场所，一派极端犹太定居者在那里祈祷的行为被穆斯林信徒和观察员视为侵犯，象征着以色列试图将清真寺和分裂的圣城耶路撒冷完全控制在以色列手中。
过去，以色列部长访问该地点或以色列安全部队入侵已被证明是引发抗议和暴力的导火索，尤其是 2000 年阿里埃勒·沙龙的访问，引发了被称为第二次起义的起义。
内塔尼亚胡2015 年，他总结了阿克萨清真寺的现状，称“穆斯林在圣殿山祈祷，非穆斯林参观”。
以色列律师、耶路撒冷政治专家丹尼尔·塞德曼 (Daniel Seidemann) 表示，极端以色列定居者运动的兴起改变了圣地脆弱的平衡。

相关：国家宗教新兵挑战以色列国防军曾经由宗教主导的价值观世俗精英

“近年来，现状显然遭到了严重破坏。起初，犹太人每天祈祷，人们只是低声细语地低声祷告，”他说。“如今，有一群人被警察护送，这是紧张局势的主要根源，尽管这些团体一直保持低调。
“在过去 20 年里，耶路撒冷的事件和言论一直由宗教纵火狂操控，”他说。 “这场冲突并没有演变成宗教战争，但推动事件发展的人正在打一场宗教战争。”
他补充说，本·格维尔的访问意在成为“民族胜利主义”的象征，旨在展示其实力，并表示以色列将在加沙取得胜利，并控制巴勒斯坦人长期声称拥有主权的关键地点。
内塔尼亚胡政府内包括本·格维尔在内的几位强硬派部长试图劝阻总理同意停火协议，并警告他们将离开执政联盟。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/israeli-minister-itamar-ben-gvir-visit-holy-muslim-site-al-aqsa-mosque</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理呼吁保持冷静后，抗议者袭击了孟加拉国国家广播电台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/protesters-attack-bangladeshi-state-broadcaster-after-pms-call-for-calm</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/protesters-attack-bangladeshi-state-broadcaster-after-pms-call-for-calm</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯托尔滕贝格向欧盟保证，北约将在特朗普第二任期内继续存在</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/stoltenberg-assures-eu-that-nato-would-survive-second-trump-presidency</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T15:49:27Z延斯·斯托尔滕贝格在峰会上与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基交谈。欧洲绝不能落入创造“自我实现预言”的陷阱，北约秘书长表示，如果特朗普再次担任总统，北约将走向灭亡，跨大西洋联盟也将终结。
延斯·斯托尔滕贝格表示，无论美国大选期间的言论如何，各国领导人都必须像 2016 年那样与唐纳德·特朗普接触。
“我和他共事了四年，”他说。当被问及他是否认为特朗普自 2020 年总统任期结束以来发生了变化时，斯托尔滕贝格表示无法回答，但补充道：“我认为重要的是不要制造自我实现的预言，比如假设美国新政府将意味着北约的终结。 2016 年也有人对此表示担忧。但事实是，四年后北约更加强大了……军队更多，战备程度更高。”
欧洲领导人越来越担心，如果特朗普在 11 月获胜，他的竞选搭档 JD Vance 可能会在外交政策中占据主导地位。Vance 是美国对乌克兰新援助计划的主要反对者之一，该计划被搁置了数月，但最终在春季获得批准。
周三晚上，Vance 暗示，特朗普政府不会将美国在全球安全中占据主导地位，他告诉密尔沃基共和党全国代表大会上的党内支持者，美国士兵将不再被不必要地派往海外。 “只有在必要时，我们才会让孩子去打仗，”万斯说。
在接受《卫报》采访时，斯托尔滕贝格表示他对北约的未来仍然持乐观态度。

相关：唐纳德·特朗普刚刚赢得大选吗？| Arwa Mahdawi

当他于 2014 年加入北约时，只有两个成员国将其预算的 2% 用于国防。他说，目前北约成员国有 23 个，特朗普在任期间对欧洲国家未做出应有贡献的抱怨是有道理的。
“我之所以期待美国继续成为强大的盟友……是因为特朗普总统以及副总统候选人 JD Vance 的主要批评并不是主要针对北约。这主要是针对北约盟国在北约国防上投入不足的问题，这种情况正在改变。”
他说，如果特朗普今年当选，欧洲所要做的就是重复其 2016 年的战略。
“我们在 2016 年决定当然是与新政府接触，尤其是因为有人问他们 [美国] 是否支持北约，所以我们进行了接触，坐下来，事实上，其中一些信息非常有效，”他说。
他还认为，美国将留在北约，因为该联盟成员国代表了世界 50% 的“军事实力”。如果美国离开，它将孤军奋战，只占俄罗斯军事能力的 25%。
让欧洲抵御特朗普是欧洲领导人在英国布伦海姆宫举行的欧洲政治共同体会议上提出的首要问题，他们担心特朗普不仅可能放弃美国在乌克兰问题上的立场，还可能向弗拉基米尔·泽连斯基施压，迫使他接受一项涉及放弃俄罗斯占领领土的和平计划。
挪威首相约纳斯·加尔·斯托勒表示，“欧洲必须尽自己的一份力量，承担比我们现在在北约更大的成本份额”。他说：“我们必须展示这个联盟的价值，以及我们为什么站在一起。我认为这个理由很充分。”
斯托勒表示，让欧洲抵御特朗普是会议间隙的议程之一，会议由基尔·斯塔默和泽连斯基主持，他们回忆了温斯顿·丘吉尔的坚韧和勇敢。 “我们需要与美国进行良好的对话，”他说。
爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，他准备利用爱尔兰与美国的特殊关系，试图弥合选举后的任何分歧。
“新任总统可能希望或不希望利用这座桥梁，但无论谁是美国民选总统，我们都随时准备与他合作，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/stoltenberg-assures-eu-that-nato-would-survive-second-trump-presidency</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷部长被解职，洛里斯称费尔南德斯视频是“对法国人民的攻击”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/18/hugo-lloris-enzo-fernandez-video-france-argentina-minister-sacked-julio-garro</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T15:16:10ZHugo Lloris。阿根廷体育部副部长因要求里奥内尔·梅西为前队长雨果·洛里斯发表的有关法国球员的种族主义和跨性别恐惧症歌曲道歉而被解职。洛里斯称这是“对法国人的攻击”。
切尔西周三表示，他们已对恩佐·费尔南德斯“启动内部纪律程序”，此前这位中场球员在 Instagram 上发布了一段视频，视频显示他和他的一些阿根廷队友在庆祝在美洲杯决赛中战胜哥伦比亚时高呼口号。他后来道歉，称视频“没有反映我的信仰或性格”，预计俱乐部将对他处以罚款。
国际足联已确认正在调查此事，胡里奥·加罗也敦促梅西（曾担任美洲杯阿根廷队队长）和阿根廷足协主席克劳迪奥·塔皮亚为此道歉。
但阿根廷总统哈维尔·米莱伊的办公室在 X 上发表了措辞强硬的声明，证实加罗已被解雇。“总统办公室表示，任何政府都无权告诉阿根廷国家队（世界冠军和两届美洲杯冠军）该如何评论、该如何思考或该如何做，或告诉任何其他公民，”它说。 “出于这个原因，胡里奥·加罗不再是国家体育部副部长。”   La Oficina del Presidente informa que ningún gobierno puede decirle qué commentar, qué pensar or qué hacer a la Selección Argentina Campeona del Mundo y Bicampeona de América, ni a ningún otro ciudadano.出于这个原因，Julio Garro 担任阿根廷体育部副部长...... pic.twitter.com/o4JRC7gGB1— 总统办公室 (@OPRArgentina) 2024 年 7 月 17 日


副总统维多利亚·维拉鲁埃尔 (Victoria Villarruel) 也在社交媒体上回击了该国的批评者。她写道：“没有一个具有殖民历史的国家会因为一首在田野上唱的歌或说出一个没人愿意承认的真相而贬低我们。” “别装生气了，伪君子。恩佐，我支持你，梅西，谢谢你的一切！阿根廷人永远昂首挺胸！阿根廷万岁！”
维拉鲁尔说，阿根廷的历史是由各个种族的人共同创造的：“我们从来没有把自己的生活方式强加给任何人，也不会容忍有人试图对我们做同样的事情。”
洛里斯在过去两届世界杯上担任法国队队长——包括他们在 2022 年卡塔尔世界杯上闯入决赛，当时阿根廷球迷第一次唱起这首口号——他说，参与比赛的球员应该表现出“更多的责任感”。
“他们过去四五年在球场上的表现值得称赞，”洛里斯说。“但当你赢了，你就成了别人的榜样，尤其是孩子们。这是对法国人的一次正当攻击，尤其是对有非洲血统和非洲家庭的法国人。”
前切尔西和塞内加尔前锋德巴巴在 X 上写道：“阿根廷，逃亡前纳粹分子的避难所。从 1945 年开始，[胡安] 庇隆就收留了战犯。这让你感到惊讶……”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/18/hugo-lloris-enzo-fernandez-video-france-argentina-minister-sacked-julio-garro</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚在叛军威胁后保证将举行联合国生物多样性峰会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/18/colombia-safe-un-biodiversity-summit-rebels-threat-aoe</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T14:55:58Z人们坐在旗帜和绿色背景前的桌子旁哥伦比亚当局坚称，今年晚些时候在卡利举行的联合国生物多样性峰会将是安全的，此前一个持不同政见的叛乱组织威胁要扰乱事件。
本周，拒绝该国 2016 年和平协议的游击派别中央总参谋部 (EMC) 在 X 上发给哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 的帖子中表示，联合国自然峰会 Cop16 将“失败”。
这一警告是在政府对 EMC 进行镇压之际发出的，EMC 在峰会将举行的卡利附近的地区活跃。
哥伦比亚国防部周二表示，由于持续的暴力事件，它已经结束了与 EMC 部分地区的停火。一系列爆炸和枪击事件被归咎于该组织。
Cop16 组委会表示，正在与地方和国家当局合作，确保峰会期间的安全环境，峰会将于 10 月 21 日开始。他们表示，他们正在密切关注局势，并努力确定社交媒体上流传的信息的有效性。
“所有参与者、出席者和合作者的安全和福祉是我们的首要任务。所有安全保障都已到位，以确保会议顺利成功。我们向所有参与者、代表、媒体和利益相关方传达了令人放心的信息，”声明中写道。
预计约有 12,000 名士兵和警察将参加此次峰会，哥伦比亚在去年年底的联合国气候谈判中宣布将主办此次峰会。
新任联合国生物多样性负责人 Astrid Schomaker 表示，她对哥伦比亚当局认真对待这一局势感到满意，她与哥伦比亚政府保持着定期联系。
她说：“我们都看到了哥伦比亚武装团体最近的推文和其他表现。哥伦比亚政府对此非常重视。他们正在试图追踪此事的来源。正在进行大量对话。我相信哥伦比亚人会认真对待此事，并且正在做好一切准备，确保 Cop16 安全成功。”
2016 年哥伦比亚政府与该国最大的游击队哥伦比亚革命武装力量 (Farc) 达成的和平协议正式结束了西半球持续时间最长的战争，这场战争造成 260,000 多人死亡，700 万人被迫流离失所。数千名叛军战士复员，但约 1,500 人拒绝签署协议，还有更多人可能已经重新拿起武器。
在佩特罗担任总统期间，哥伦比亚已将自己定位为环境问题的国际领导者，成为第一个加入去年在 Cop28 上呼吁签署化石燃料不扩散条约的联盟的主要石油、天然气和煤炭生产国。
佩特罗政府已经成功减少森林砍伐。但今年，厄尔尼诺现象和与 EMC 的紧张关系阻碍了这一进展，EMC 控制着大片雨林，并一直在鼓励人们砍伐树木。
在上一次联合国生物多样性峰会，即 2022 年在蒙特利尔举行的 Cop15 上，各国政府达成了一项十年一遇的协议，以制止地球生态系统的破坏。


在此处查找更多灭绝时代报道，并关注生物多样性记者Phoebe Weston和Patrick Greenfield 在 X 上了解所有最新新闻和功能。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/18/colombia-safe-un-biodiversity-summit-rebels-threat-aoe</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，乔·拜登更愿意接受要求他辞去候选人职务的呼声</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/18/biden-dnc-nomination</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/18/biden-dnc-nomination</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司从苏格兰起飞的航班发动机起火，面临新的安全问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/18/boeing-fresh-safety-questions-engine-fire-flight-scotland</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T13:41:13Z达美航空 747 飞机波音公司在从爱丁堡起飞的跨大西洋航班发生发动机起火，导致其飞机紧急降落后不久，再次面临有关其飞机安全性的新质疑起飞。
去年 2 月，达美航空一架 767 客机起飞前往纽约后不久，乘客看​​到发动机短暂冒出火焰，原因是涡轮叶片在起飞过程中断裂。
飞机在空中时火焰消退，但它在格拉斯哥南部的普雷斯蒂克机场紧急降落，地勤人员发现飞机右翼有燃油泄漏。
负责调查航空安全的英国政府机构航空事故调查处已致函美国联邦航空管理局，要求其对总部位于弗吉尼亚州的波音公司采取行动。
航空事故调查处表示，断裂的涡轮叶片损坏了发动机中的其他五个叶片。 “失衡涡轮”的振动导致机翼中载油管断裂，导致燃油从机翼油箱中漏出。
燃油被发动机的热排气点燃，坐在机翼附近的乘客拍下了火焰的画面。
AAIB 在一份声明中表示：“已向联邦航空管理局提出安全建议，要求波音飞机公司证明，在这起严重事故发生后，波音 767 系列飞机的缝翼导轨壳体排水管设计仍然符合大型运输飞机的认证要求。”
这架飞往纽约肯尼迪机场的达美航空航班载有 211 名乘客和 10 名机组人员。据称，两名机组人员在波音飞机滑行准备起飞时听到了嘎嘎声，声音似乎来自货舱。
飞行员没有看到或听到任何异常，但起飞时噪音仍在继续。他们警告了乘务长，乘务长试图通过飞机内部电话警告飞行员，但没有成功。她在第二次尝试时联系上了飞行员，并表示乘客们被“相当糟糕”的噪音吓坏了。
右发动机的温度指示器开始波动。飞行指挥官走遍了整个飞机，但没有发现任何具体问题。为了以防万一，他决定将飞机转移到跑道较长的普雷斯蒂克。
在飞往普雷斯蒂克的途中，一名乘客拍摄了火焰的画面。火焰消失后，机长决定使用右发动机降低功率继续飞行。
此次事故没有造成人员伤亡，但 AAIB 表示，在普雷斯蒂克发现燃油泄漏后，机上所有人员都“迅速下机”。
已联系波音公司征求意见。
这是波音飞机一系列安全事故中的最新一起，这些事故导致公司高管在管理层变动中离职。该公司在 2021 年违反与监管机构的协议后，于 2018 年和 2019 年因两架 737 Max 喷气式客机坠毁而承认了美国的刑事指控。
今年 1 月，阿拉斯加航空从俄勒冈州波特兰起飞的一架 737 Max 9 客舱面板在空中爆炸，该公司也因此受到制裁。一些举报人公开表示对该公司的安全文化和管理表示担忧。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/jul/18/boeing-fresh-safety-questions-engine-fire-flight-scotland</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 停止在欧盟发布先进人工智能模型</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/18/meta-release-advanced-ai-multimodal-llama-model-eu-facebook-owner</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T12:51:12Z智能手机上显示的 Llama 徽标插图，背景为股票市场百分比马克·扎克伯格的 Meta 不会发布其高级版本 人工智能模型，并将这一决定归咎于监管机构的“不可预测”行为。
Facebook、Instagram 和 WhatsApp 的所有者正准备以多模式形式发布其 Llama 模型，这意味着它能够跨文本、视频、图像和音频工作，而不仅仅是一种格式。Llama 是一个开源模型，允许用户免费下载和改编。
然而，Meta 发言人证实，该模型不会在欧盟上市。这一决定凸显了在监管环境愈发严厉的情况下，大型科技公司与布鲁塞尔之间的紧张关系。
“我们将在未来几个月内发布多模式 Llama 模型——但由于欧洲监管环境的不可预测性，我们不会在欧盟发布，”该发言人表示。
布鲁塞尔正在推出《欧盟人工智能法案》，该法案将于下个月生效，同时，《数字市场法案》（DMA）也为大型科技公司制定了新的监管要求。
然而，Meta 对多模式 Llama 模型的决定与其是否符合 GDPR（通用数据保护条例）有关。由于担心可能违反隐私规则，Meta 已被勒令停止使用欧盟 Facebook 和 Instagram 用户的帖子来训练其 AI 模型。
负责监督 Meta 遵守 GDPR 情况的爱尔兰数据保护委员会表示，正在继续与该公司讨论其模型训练事宜。
然而，Meta 担心其他欧盟数据监管机构可能会干预监管过程并停止审批。 Llama 的文本版本已在欧盟上市，新的纯文本版本也将很快在欧盟发布——但这些模型并未使用欧盟 Meta 用户数据进行训练。
此前，苹果上个月宣布，由于担心遵守 DMA，它不会在欧盟推出部分新 AI 功能。
Meta 一直计划在 Ray-Ban 智能眼镜等产品和智能手机上使用其多模式 Llama 模型。Axios 首次报道了 Llama 的决定。
Meta 周三还宣布，在巴西政府对使用用户数据训练模型的隐私问题表示担忧后，该公司已暂停在巴西使用生成式 AI 工具。该公司表示，已决定在与巴西数据管理机构进行谈判期间暂停使用这些工具。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jul/18/meta-release-advanced-ai-multimodal-llama-model-eu-facebook-owner</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西针对女性的暴力行为达到历史最高水平</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/violence-against-women-in-brazil-reaches-highest-levels-on-record</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T13:07:04Z妇女们举着火炬和旗帜抗议。对于连续第二年，巴西的性别暴力水平达到前所未有的水平，新数据显示，该国对妇女和女孩的安全性有多么不安全。
周四，巴西公共安全论坛在年度报告中公布了该数据，数据显示，报告的强奸案件比上一年增加了 6.5%，达到历史新高 83,988 起，即每六分钟发生一起。
专家表示，在极右翼激进主义的背景下，这些数字“更加令人担忧”，其中包括目前提交给国会众议院的一项旨在将强奸定为犯罪的法案堕胎幸存者。
2023 年，性别暴力的每一个指标都比上一年有所增加，包括谋杀（0.8%）、性骚扰（48.7%）和跟踪（34.5%）。
相比之下，凶杀案总数（针对男性和女性）连续第六年下降，从 2022 年的 47,963 起下降 3.4% 至去年的 46,328 起。
该论坛执行主任萨米拉·布埃诺 (Samira Bueno) 表示，性别暴力持续增加的一个可能解释可能是新冠疫情的挥之不去的后遗症。
“自 2021 年以来，针对妇女的暴力行为数字一直在加速增长，而且比疫情前高得多，”她说。
“巴西一直是巴西是一个非常暴力的国家……但似乎疫情改变了一些东西。家庭环境中出现的紧张局势可能加剧了所有这些形式的暴力，”她说。
儿童在强奸幸存者中所占比例仍然过高，61.6% 为 13 岁或以下——其中大多数是被家人或熟人殴打的（84.7%），这一情况保持不变。
活动人士警告说，根据众议院拟议的立法，他们面临进一步受害的风险，该立法将对 22 周后堕胎的妇女进行惩罚，即使是在强奸的情况下。
堕胎在巴西是非法的，但强奸除外。这项新立法得到了右翼前总统雅伊尔·博索纳罗支持者的支持，将对堕胎判处最高 20 年监禁——相当于杀人罪的刑期，比强奸罪（最高 15 年）的刑期更长。
在女权主义和人权运动的强烈抗议下，该立法目前在众议院处于搁置状态，但活动人士担心它可能会被重新提起——并警告说，这将不可避免地惩罚儿童性虐待的受害者。
“这些孩子还不够成熟，无法理解自己是强奸的受害者，”布埃诺说，她补充说，许多年轻受害者甚至没有意识到自己怀孕了。
“因此，以所谓的‘延迟’堕胎为由将受害者定罪是对这些女孩的另一种暴力形式，”她说。
“我们的国会完全不了解民众，尤其是女孩和妇女正在发生的事情，”布埃诺说。 “我们难道不应该讨论如何支持这些受害者吗？”
该报告还首次对人口超过 10 万的城市的强奸率进行了排名。马托格罗索州索里索的强奸率最高。
2023 年报告了 77,000 起跟踪案件，增长了 34%。 “这些数据尤其重要，因为跟踪是一种犯罪行为，它往往先于其他形式的暴力行为发生——比如谋杀，”布埃诺说。
跟踪行为在 2021 年才在巴西被认定为犯罪行为，因此随着越来越多的人意识到法律的重要性，跟踪率预计每年都会上升。
尽管凶杀案总数再次下降，但巴西仅占全球人口的 3%，却发生了全球 10% 的谋杀案。
“巴西能够再减少一年谋杀案，但对女孩和妇女来说，它也变得更加不安全，”布埃诺说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/violence-against-women-in-brazil-reaches-highest-levels-on-record</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利记者因嘲讽乔治亚·梅洛尼身高被勒令赔偿 5,000 欧元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/italian-journalist-ordered-pay-damages-mocking-giorgia-meloni-height</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T12:42:21Z身着灰色西装的梅洛尼意大利一家法院下令一名记者向总理乔治亚·梅洛尼支付 5,000 欧元的赔偿金，原因是她在社交媒体上嘲笑她的身高，这被定义为“身体羞辱”。
米兰记者 Giulia Cortese 也因这次嘲讽被处以 1,200 欧元的缓刑罚款，这次嘲讽可以追溯到 2021 年 10 月，也就是梅洛尼的极右翼联合政府上台的前一年。
36 岁的 Cortese 在 Twitter（现为 X）上发布了一张梅洛尼与法西斯独裁者贝尼托·墨索里尼在背景中的模拟照片，随后两人发生冲突。作为回应，梅洛尼在 Facebook 上写道，这张“伪造的照片”具有“独特的引力”，她已指示她的律师对记者采取法律行动。
在同一天的另外两条推文中，Cortese 写道的信息翻译如下：“你在 Facebook 页面上创建的媒体嘲讽证明了你的本性：一个小女人”，以及“你吓不倒我，乔治娅·梅洛尼。毕竟，你只有 1.2 米（4 英尺）高。我甚至看不到你。”
科尔特斯因将梅洛尼与墨索里尼进行比较的推文被判无罪，但因后两者被判诽谤罪，米兰法官称这相当于“身体羞辱”。
科尔特斯表示，因“玩笑短语”被判有罪是“可耻的”。“这里有迫害的气氛。我觉得我再也没有自由去写这个政府了，因为一旦你被认定为这个政府的不便记者，他们就不会放过任何事情，”科尔特斯告诉《卫报》。
科尔特斯可以上诉，但尚未决定是否这样做。 “继续这样做可能会让我付出很大代价，而且我不知道结果会怎样，”她说。
梅洛尼的律师表示，在最终判决确定并支付了这笔钱后，她会将 5,000 欧元捐给慈善机构。
据意大利多家新闻媒体报道，梅洛尼身高 1.63 米（5 英尺 3 英寸）。
这不是她第一次对记者或公开批评她的人采取法律行动。自上台以来，她的政府就被指控战略性地使用诽谤诉讼来压制记者和公共知识分子。
在去年秋天的一起备受瞩目的案件中，反黑手党作家罗伯托·萨维亚诺因诽谤梅洛尼而被判有罪，并因称她为“混蛋”而对她的移民政策处以 1,000 欧元罚款。该案件可以追溯到 2020 年 12 月的一次电视采访，其中畅销书《蛾摩拉》的作者萨维亚诺在电视上严厉批评了梅洛尼和她的极右翼同僚马泰奥·萨尔维尼对地中海救援人员的慈善船只的恶毒攻击。

梅洛尼还起诉了拥有意大利和以色列国籍的巴勒斯坦记者鲁拉·杰布雷亚尔，原因是她在 2022 年 9 月发了一条推文。此外，杰布雷亚尔因 1 月份的一条推文被梅洛尼的意大利兄弟党政客、议会下院副主席法比奥·兰佩利起诉。
梅洛尼政府被指控对国家广播公司 Rai 和其他意大利媒体施加影响。今年 4 月，Rai 因涉嫌审查而受到抨击，原因是作家安东尼奥·斯库拉蒂 (Antonio Scurati) 原定朗读的反法西斯独白突然被取消。
梅洛尼在社交媒体上攻击斯库拉蒂，指责左翼人士“为政权哭泣”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/italian-journalist-ordered-pay-damages-mocking-giorgia-meloni-height</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默在 EPC 上向欧盟领导人承诺，他将修复与欧盟国家的关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/starmer-promises-eu-leaders-at-epc-he-will-repair-ties-with-their-countries</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T12:40:15Z基尔·斯塔默和包括弗拉基米尔·泽连斯基在内的其他领导人。基尔·斯塔默向欧洲领导人承诺，他将重启英国与他们国家的关系，首相将利用他在国内举行的首次国际峰会，为多年的紧张局势划上句号。英国与欧洲大陆的紧张关系。
英国首相在周四于布莱尼姆宫举行的欧洲政治共同体峰会上发表开幕词，向 40 多个国家的领导人保证，他希望与他们重建“信任和友谊”。
英国部长们希望利用这次峰会的机会探讨未来关于移民和贸易的谈判，斯塔默希望与欧盟就遣返寻求庇护者以及国防和农产品贸易达成新协议。
斯塔默在峰会上表示：“我们希望与你们所有人合作，重建关系，重新发现我们的共同利益，重建信任和友谊的纽带，让欧洲生活更加美好。”
他补充说：“我们将加强现有的关系，建立新的关系。”
“这包括重建我们与欧盟的关系，因为我相信，英国和欧盟作为主权伙伴共同努力，是整个大陆强大的力量。”
他他将自己的做法与前任里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 的做法进行了对比，后者计划将寻求庇护者驱逐到卢旺达，并威胁说，如果该计划在斯特拉斯堡受阻，他将退出《欧洲人权公约》，这激怒了一些欧洲盟友。
斯塔默说：“我们正在重新调整我们的做法。本届政府不会将纳税人的钱花在噱头上。我们将以人道的态度和对国际法的深刻尊重来处理这个问题，这就是我们在第一天就废除了不可行的卢旺达计划的原因。”

相关：Starmer 必须利用 EPC 论坛为欧洲的未来提供充满希望的愿景

Starmer 曾撰写过一本关于欧洲人权法的教科书，这是英国首相多年来对《欧洲人权公约》最有力的辩护。他说：“我自己第一次在利兹的一个法律图书馆里读到这些公约和国际法原则，已经是 40 年前的事了。从那时起，这激励了我所做的每一件事，我仍然每天从中汲取力量和价值。”
周四出席峰会的欧洲领导人表示，他们对重新谈判英国与欧盟部分关系的可能性基本持乐观态度。
欧盟首席外交官 Josep Borrell 表示：“我们欢迎英国政府的新基调，我们期待与其接触。我们准备加强我们的外交和安全政策合作。”
欧洲理事会主席 Charles Michel 表示：“在移民领域，我们可以看到如何深化联系，如何加强合作。”
爱尔兰总理 Simon Harris 表示，工党政府是欧盟的“游戏规则改变者”。
“英国政府希望积极谈论与欧洲建立更紧密的关系；多边主义的重要性；留在《欧洲人权公约》内；与爱尔兰密切合作；谈论有关我们和平进程共同担保人的语言。这是一个非常不同的局面。”
然而，尽管英国和欧洲领导人热情地谈论重新谈判的可能性，但正式谈判仍需一段时间。外交大臣戴维·拉米周四上午警告说，英国“远未”与欧盟谈判协议。
拉米告诉英国广播公司早餐新闻：“当然，我们正在进行讨论，但我们还远未就贸易协定进行谈判——鲍里斯·约翰逊达成的那份薄如纸的贸易协定——我们说过我们想获得的兽医协议，我们想要努力的相互资格以及我们向欧洲提出的英国-欧盟安全协定，这将使我们能够讨论整个欧洲大家庭的一系列问题。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/starmer-promises-eu-leaders-at-epc-he-will-repair-ties-with-their-countries</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌尔苏拉·冯德莱恩赢得欧盟委员会主席第二任期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/ursula-von-der-leyen-wins-second-term-european-commission-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/ursula-von-der-leyen-wins-second-term-european-commission-president</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基在英国领导人会议上指责维克托·欧尔班背叛欧洲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/zelenskiy-accuses-viktor-orban-of-betraying-europe-at-leaders-meeting-in-uk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/18/zelenskiy-accuses-viktor-orban-of-betraying-europe-at-leaders-meeting-in-uk</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>