<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 21:12:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟承诺斥资 300 亿欧元保护清真寺和犹太教堂，应对仇恨犯罪上升</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/eu-spends-30bn-to-protect-mosques-and-synagogues-amid-rise-in-hate-crimes</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T17:51:19Z巴黎图尔内勒犹太教堂外的警察欧盟委员会承诺提供 300 亿欧元（260 亿英镑）的资金来加强整个非洲大陆清真寺和犹太教堂的安全，因为它谴责最近反犹太主义和伊斯兰恐惧症程度的上升“不符合欧洲”。
该委员会表示，围绕以色列与哈马斯战争的紧张局势引发了敌意，“让人想起欧洲历史上最黑暗的日子”，并呼吁社交媒体公司采取更多措施消除仇恨内容。
该委员会副主席玛格丽特·希纳斯 (Margaritis Schinas) 宣布设立新基金，该基金将主要用于加强公共场所、社区中心以及犹太教堂和清真寺等礼拜场所的安全，她表示，任何欧洲人都不应容忍同胞公民感到不安全。
他说：“如果你参观任何欧洲城市的清真寺或犹太教堂，你很可能会看到有安全边界。这是最不欧洲的国家，这不是我们欧洲的一部分。欧洲不应该是这个样子。
“我个人永远不会接受欧洲是任何宗教团体都感到不安全的地方。任何欧洲人也不应该接受这一点，”他在与负责价值观和透明度的委员会副主席维拉·朱罗瓦 (Vera Jourová) 一起发起欧洲反仇恨运动时补充道。
委员们表示，欧洲的反犹太主义事件“惊人”增加，据报道荷兰增加了 800%。在法国，10 月 7 日至 11 月 15 日期间记录的事件数量为 1,518 起，而 2023 年全年为 436 起。
伊斯兰恐惧症也急剧上升，Jourová 表示，这类似于 2015 年难民危机后针对穆斯林社区的“仇恨激增”。上个月法国穆斯林理事会表示已收到 42 封包含威胁或内容的信件仅在十月就受到侮辱。据称，清真寺也成为攻击目标，其中 17 座清真寺收到恐吓信，14 座清真寺遭到破坏。
Jourová 说：“我们必须打击反穆斯林的偏见以及一切形式的仇恨和种族主义。”
她要求社交媒体公司履行新《数字服务法案》规定的义务，该法案首次要求它们在整个欧盟范围内执行仇恨言论和反恐立法。
Jourová 指出埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X（前身为 Twitter）和 TikTok 是必须采取更多措施消除其平台上的仇恨言论的公司。
她说：“对于 X 和 TikTok 来说，还有很多工作要做，因为这是犹太社区告诉我的，他们真正担心的是这两个平台，尤其是 TikTok，作为一个问题是因为他们对年轻一代的思维方式有着巨大的影响。”
该委员会表示，除了对大型在线平台实施更严格的监管外，还将根据与在线平台签署的行为准则推动制定更严格的规则，以打击在线非法仇恨言论，该行为准则将于未来三个月内最终确定。今年早些时候在《数字服务法》中引入。
它还支持对记者进行关于维护媒体标准和识别仇恨言论的培训，同时增加对欧盟和阿拉伯语世界内事实核查人员的支持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/eu-spends-30bn-to-protect-mosques-and-synagogues-amid-rise-in-hate-crimes</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲领导人试图阻止欧尔班破坏乌克兰加入欧盟的努力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/ukraine-eu-accession-viktor-orban</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/ukraine-eu-accession-viktor-orban</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马杜罗推进吞并领土圭亚那向美国和联合国发出呼吁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/venezuela-annex-guyana-maduro</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T17:02:52Z委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在联邦政府委员会会议上讲话2023 年 12 月 5 日在加拉加斯米拉弗洛雷斯总统府举行。随着委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣布一系列旨在推进其吞并这个南美国家三分之二的领土。
“我已与联合国秘书长和几位领导人进行了交谈，提醒他们注意这些危险的事态发展和马杜罗总统的绝望行动，”圭亚那总统伊尔法安·阿里在周二晚间的电视广播中表示，他向全国 80 万民众通报了马杜罗打算在圭亚那建立一个新的委内瑞拉国家的最新举措。
阿里发表此番言论之前，马杜罗宣布了一系列措施，以在周日晚间正式举行公投，政府选民以压倒性多数支持承认圭亚那 160,000 平方公里富含石油的丛林地带为自己领土的计划。
&lt;旁白&gt;
 相关： “专制”马杜罗被指控冒着委内瑞拉与圭亚那因石油资源丰富地区发生冲突的风险

委内瑞拉总统表示，他已下令起草一项法律，承认一个新国家——圭亚那-埃塞奎巴——在那里，英语居民将获得委内瑞拉国民身份证。他还命令国家公司在资源丰富的地区开始采矿和石油开采业务，并为该地区建立一支特种军事部队，这引起了观察家的警惕，并导致巴西向其边境派遣了装甲车。
&lt;图&gt;
 

在社交媒体上发布的视频中，马杜罗展示了修订后的国家地图，显示扩大后的委内瑞拉吞并了埃塞奎博地区，要求该地图迅速在学校和大学传播，以强制执行周日公投的结果。
“我已立即下令出版带有圭亚那-埃塞奎巴的委内瑞拉新地图，并将其带到全国所有学校、学院、社区委员会、公共机构、大学和所有家庭。这是我们亲爱的地图！”他边说边展示插图。
自从脱离西班牙独立以来，委内瑞拉就对埃塞奎博提出了主权要求，并与当时的英国殖民地圭亚那争夺边界。
该争端正在由国际法院进行仲裁，但马杜罗周日询问委内瑞拉人民是否应该无视海牙并自行解决问题。
尽管选民投票率较低且政府数据受到观察员的广泛质疑，委内瑞拉政府表示，95%的选民同意无视法院并承认埃塞奎博是委内瑞拉的一部分。
分析人士认为，马杜罗在埃塞奎博问题上日益好战的言论是为了分散人们对国内一系列重叠危机的注意力，并在预计于 2024 年举行的总统选举之前争取支持，但周二晚间地区紧张局势升级加剧了人们的担忧：独裁者不会停止军事行动。
“圭亚那国防军处于高度戒备状态，”阿里总统在向全国发表的电视讲话中说道。 “这对圭亚那的领土完整、主权和政治独立构成直接威胁。”
阿里还指责委内瑞拉藐视国际法院，该法院上周命令委内瑞拉在法院对两国相互竞争的主张作出裁决之前不要采取任何行动，而这一过程可能需要数年时间。
阿里补充说，圭亚那正在寻求加勒比政治共同体、加共体、美国和其他盟友的支持，同时向联合国安理会提出此事，同时寻求安抚投资者，他们担心马杜罗可能会立即进行土地掠夺。&lt; /p&gt;
&lt;图&gt;
 互动

“当你投资一个按照法治进行自我管理、站在民主一边并了解什么是真正自由的国家时，你没有什么可担心的，”阿里说。 “所以没什么好害怕的。我们的国际合作伙伴和国际社会已准备好支持我们。他们向我们保证了他们的支持，我们所希望的只是马杜罗总统和委内瑞拉纠正这些错误。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/venezuela-annex-guyana-maduro</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家声称发现了完美浓缩咖啡的秘密</title>
      <link>https://www.theguardian.com/food/2023/dec/06/scientists-claim-to-have-discovered-secret-to-perfect-espresso</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T16:03:17Z将湿咖啡豆放入料斗制作的关键几代咖啡势利小人一直在争论一杯完美的浓缩咖啡。现在，一群科学家表示，他们已经找到了答案，并找出了秘密成分——而且在研磨开始之前就已经出现了。
研究人员发现，在研磨过程之前向咖啡豆中添加少量水可以制作出更稳定、更美味的浓缩咖啡，他们表示这将帮助咖啡师和工业咖啡酿造师克服主要障碍。
研磨咖啡时，咖啡豆之间的摩擦会产生电流，导致颗粒在研磨机中聚集在一起。研究发现，在此过程中加水可以减少产生的电力，从而减少咖啡浪费并增强风味。
科学家们还发现，当将水与不同的研磨方法混合时，浓缩咖啡的冲泡方式会发生变化。
俄勒冈大学化学副教授克里斯托弗·亨登 (Christopher Hendon) 表示：“水不仅可以减少静电，从而减少研磨时的混乱，而且还可以对饮料的浓度产生重大影响， ，有可能获得更高浓度的受欢迎风味。”
这项发表在《Matter》杂志上的研究还探讨了电如何影响咖啡的味道。研究人员与火山专家联手检查喷发期间的相关电活动——他们说这个过程类似于咖啡冲泡。
波特兰州立大学电气和计算机工程系助理教授约书亚·门德斯·哈珀 (Joshua Méndez Harper) 表示：“在火山喷发期间，岩浆分解成小颗粒，以大烟柱的形式从火山中喷出。这些粒子相互摩擦并充电直至产生闪电。
“简单来说，这类似于研磨咖啡，您将这些咖啡豆磨成细粉。”
研究人员随后测量了不同类型的咖啡豆，考虑了原产国和咖啡烘焙颜色。他们还注意到咖啡的加工方法，并考虑了咖啡是否经过水洗、脱咖啡因还是天然咖啡，结果发现这不会影响发电量。
他们说，研究人员的下一步是破解制作完美咖啡的密码。
Hendon 说：“现在我们知道使用什么研磨设置来制作可重复的浓缩咖啡，我们可以开始尝试了解哪些因素会导致咖啡味道的感官差异。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/food/2023/dec/06/scientists-claim-to-have-discovered-secret-to-perfect-espresso</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国指控俄罗斯人涉嫌在乌克兰折磨美国人，犯有战争罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/us-charges-russian-soldiers-war-crimes-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T15:52:12Z俄罗斯士兵列队前往红场参加俄罗斯莫斯科胜利日阅兵，2023 年 5 月 9 日。美国司法部对四名俄罗斯军人提出战争罪指控，他们被指控在入侵乌克兰期间绑架和折磨一名美国人，这是美国司法部的第一起案件。种类。
四名俄罗斯人被指控于 2022 年在乌克兰村庄的家中绑架了一名美国人。这名美国男子在俄罗斯军事基地被关押了 10 天时遭到殴打和审讯，最终与他的妻子一起撤离。美国当局称，是乌克兰人。
国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯说，这名男子告诉去年前往乌克兰调查的联邦特工，俄罗斯士兵绑架了他，剥光了他的衣服，用枪指着他的头，并对他进行了毒打。 
“我们的特工收集的证据证明了俄罗斯入侵的残暴、犯罪和堕落，”马约卡斯说。
他说，此案标志着美国首次对一名美国人受害提出战争罪指控。
马约卡斯说，国土安全部和联邦调查局调查人员采访了这名美国人、他的家人以及绑架发生时在 Mylove 村周围的其他人，以确认这四名俄罗斯人的身份。
自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，总检察长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 一直对乌克兰的战争罪行直言不讳。
美国支持的独立人权专家表示，他们发现了俄罗斯军队犯下战争罪行的持续证据，包括导致死亡的酷刑和强奸 83 岁以下妇女。
&lt;旁白&gt;
 相关：联合国发现俄罗斯在乌克兰犯下战争罪行的进一步证据

国际刑事法院发出逮捕令俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 三月份犯有战争罪，指控他对绑架乌克兰儿童负有个人责任。
克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯不承认国际刑事法院，并认为其裁决“在法律上无效”。他称法院的举动“令人愤慨且不可接受”。
美国不是国际刑事法院的成员，但司法部一直与其合作并支持乌克兰检察官开展自己的战争罪调查。
鉴于四名被告中的任何一人被带到美国法庭接受审判的前景尚不明朗，这些指控目前主要具有象征意义。与此同时，拜登政府为了在以色列和哈马斯之间的另一场战争中展示对乌克兰的持续支持，正在敦促国会批准对基辅战争的军事和经济援助。
美国和俄罗斯没有引渡条约，但司法部已多次对俄罗斯公民提起刑事诉讼，其中最著名的是网络犯罪，包括干预 2016 年总统选举。在其中一些案件中，被告被美国官员拘留，例如当他们离开俄罗斯时。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/us-charges-russian-soldiers-war-crimes-ukraine</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 28 届缔约方会议承诺向损失和损害基金提供 7 亿美元，仅覆盖所需资金的 0.2%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/06/700m-pledged-to-loss-and-damage-fund-cop28-covers-less-than-02-percent-needed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/06/700m-pledged-to-loss-and-damage-fund-cop28-covers-less-than-02-percent-needed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特猛烈抨击音乐产业，并表示金·卡戴珊的不和“让我在心理上感到沮丧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/06/taylor-swift-lambasts-music-industry-and-says-kim-kardashian-feud-took-me-down-psychologically</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/06/taylor-swift-lambasts-music-industry-and-says-kim-kardashian-feud-took-me-down-psychologically</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗政权被指控强奸和侵犯年仅12岁的抗议者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/06/iranian-regime-accused-of-raping-and-violating-protesters-as-young-as-12</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2023/dec/06/iranian-regime-accused-of-raping-and-violating-protesters-as-young-as-12</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现加拿大“富人和穷人”的卫生系统落后于欧洲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/canada-primary-healthcare-budget-cut-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/canada-primary-healthcare-budget-cut-study</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞拉菲尔德核电站工作人员声称欺凌、性骚扰和毒品的“有毒文化”可能危及安全</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/06/sellafield-toxic-culture-bullying-harassment-safety</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2023/dec/06/sellafield-toxic-culture-bullying-harassment-safety</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游客拒绝坐下并停止自拍，威尼斯贡多拉倾覆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/venice-gondola-capsizes-tourists-canal</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T14:43:13Z231206Venice.00 00 05 15.Still001一组的游客在威尼斯的一条阴暗寒冷的运河中，由于没有听从停止自拍并坐下的命令，乘坐的贡多拉倾覆了。
船夫在圣马可广场附近的一座桥下驾驶船只时，一直在尝试巧妙的操作，最终也落入水中，然后才忙着营救乘客。
据当地媒体报道，事件发生时，这群来自中国的游客正在缆车周围移动，并以泻湖城著名景点为背景自拍，该事件被视频捕捉并在网上广泛传播。&lt; /p&gt;
船夫在桥下的操作要求船上的重量达到最大平衡，但据报道，乘客们无视他坐下的命令，而是继续站起来拍照，从而导致船翻倒。
Venezia Non è Disneyland（威尼斯不是迪士尼乐园）的 Instagram 页面上发布了一条帖子，该帐户是由年轻的威尼斯人设立的，用于记录该市游客的不幸遭遇，该帐户表示，这群游客已被带到安全地带，并获得了“热情好客”和温暖”在附近的凤凰剧院。
&lt;旁白&gt;
 相关：我如何划桨——看到了我以前从未见过的威尼斯

2020 年，威尼斯的船夫协会减少了船上的载客量，归咎于“超重”游客的负担增加。
提供城市运河经典之旅的贡多拉da nolo的人数限制从六人减少到五人，而乘坐贡多拉da parada，主要用于穿越大运河的船只，数量从14艘减少到12艘。
“确实，与 10 或 15 年前相比，游客的体重确实增加了一些，”威尼斯船夫协会主席安德里亚·巴尔比 (Andrea Balbi) 当时告诉《卫报》。
2022年，一名美国游客当他试图取回手机时，他掉进了维苏威火山的火山口，手机在自拍时从手中滑落。获取更多多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/venice-gondola-capsizes-tourists-canal</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被谋杀记者 Dom Phillips 未完成的书将于 2025 年出版</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/06/murdered-journalist-dom-phillips-unfinished-book-to-be-published-in-2025</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T13:04:11ZDom Phillips。Dom Phillips 开始的一本书，一名外国记者兼《卫报》撰稿人于去年 6 月在亚马逊研究该项目时被杀，该文章将于 2025 年 4 月出版。
这本书的标题是《如何拯救亚马逊：询问知情者》，由作家和环保人士共同完成。周三，作者们获得了怀廷非小说类创意奖，这标志着 40,000 美元（32,000 英镑）的奖项首次授予合作项目。
怀廷基金会拨款的评委表示，菲利普斯关于“亚马逊地区生态掠夺的报道是在他在现场被谋杀之前完成的，展示了令人印象深刻的访问水平和深刻的道德好奇心。
“很少有游记能真正向读者展示他们以前从未见过的东西；发现的感觉——以及不可避免的危险——是显而易见的，”他们补充道。
&lt;旁白&gt;
 相关：“新闻事业不能被压制”：同事们完成被杀记者的书

菲利普斯与巴西原住民专家布鲁诺·佩雷拉一起被谋杀，他起诉了说的目标是帮助原住民活动人士保卫土地免受非法捕鱼和采矿团伙的侵害。 10 月，一名法官裁定，被指控谋杀这对夫妇的三名渔民将接受陪审团审判。
今年早些时候，菲利普斯的家人、朋友和同事宣布了完成他的工作的计划，这取决于报告亚马逊旅行的资金。通过在线筹款活动筹集了超过 24,000 英镑.
这本书将由英国邦尼尔图书公司 (Bonnier Books UK) 旗下的马尼拉出版社 (Manilla Press) 出版，将颂扬亚马逊的多样性，并通过借鉴居住在那里的人们的声音来探索保护其生态系统的解决方案。
参与完成这项工作的人员包括《卫报》全球环境编辑 Jonathan Watts、《卫报》拉丁美洲记者 Tom Phillips、Amazônia Real 创始人 Kátia Brasil 以及 Intercept 总裁兼联合创始人 Andrew Fishman巴西。
“我们很高兴能买到多姆的书，并在他能写这些书时收到来自亚马逊的快件，我们可以看到这本书即将成为一本重要的书——让我们沉浸在这片令人难以置信的风景中，向我们强调生活在那里的人们所做的工作，为我们提供了帮助恢复这个重要生态系统的新方法，”邦尼尔编辑经理贾斯汀·泰勒说。
“得知 Dom 和 Bruno 的去世令人震惊，这对他们的家人来说是不可估量的损失，但我们感到非常高兴和自豪，Dom 的工作将由 Jonathan Watts 和他的贡献者团队继续进行。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2023/dec/06/murdered-journalist-dom-phillips-unfinished-book-to-be-published-in-2025</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人将阻止对乌克兰和以色列援助的投票，因为他们敦促采取更严格的边境政策——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/06/us-israel-ukraine-aid-vote-block-threat-biden-republicans-debate-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T14:20:38Z位于华盛顿特区的美国国会大厦。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/06/us-israel-ukraine-aid-vote-block-threat-biden-republicans-debate-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲议会议员表示，欧盟必须面对殖民主义的遗产并支持赔偿</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/eu-must-face-legacy-of-colonialism-and-support-reparations-say-meps</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/06/eu-must-face-legacy-of-colonialism-and-support-reparations-say-meps</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盟友誓言，如果连任，特朗普将以“刑事或民事”方式针对媒体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/06/donald-trump-media-kash-patel</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T13:16:47Z一位唐纳德·特朗普曾在他的办公室工作的盟友司法部周二表示，如果这位前总统再次当选，他的政府将对媒体人士进行“刑事或民事”报复。
同时担任国防部参谋长并在国家安全委员会任职的卡什·帕特尔在史蒂夫·班农的播客上发表了上述评论。他表示，在特朗普第二届政府中，“我们将不仅在政府中，而且在媒体中寻找阴谋者”，在特朗普输给乔·拜登的 2020 年大选中。
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普表示，如果当选总统，他只会在“第一天”成为独裁者

特朗普及其盟友一再声称选举被窃取，尽管事实上有众多联邦和地方官员、一长串法院、高级前竞选工作人员，甚至他自己的司法部长都说过没有证据证明他所指控的欺诈行为。特朗普还承诺在寻求连任白宫时将“报复”作为其竞选信息的核心部分。
特朗普的竞选团队与帕特尔的言论保持距离，称“这样的声明与他们无关”。竞选团队没有回答有关特朗普是否正在考虑帕特尔描述的计划的问题。
在周二晚些时候接受福克斯新闻频道采访时，特朗普两次拒绝表示他不会滥用权力。 在第二个白宫任期内寻求报复的权力。
“你的意思是他们现在正在使用？”特朗普回应一个问题，指责拜登政府滥用权力。
帕特尔是美国复兴中心的研究员，该中心是一个保守派智囊团，是保守派团体网络的一部分，该网络正在为特朗普或任何与他们观点一致的保守派可能的第二个白宫任期。
帕特尔在接受班农采访时表示：“我们将追查媒体中那些对帮助乔·拜登操纵总统选举的美国公民撒谎的人。我们会追捕你，无论是刑事还是民事。我们会解决这个问题的。但是，是的，我们正在提醒大家注意。”
特朗普长期以来一直针对媒体，将新闻机构贴上“假新闻”和“人民的敌人”的标签，这句话与苏联独裁者约瑟夫·斯大林有关。
特朗普在 9 月份在他的 Truth Social 平台上发表的一篇文章中重复了这两个短语，并发誓要调查 NBC 新闻和 MSNBC 的“国家威胁叛国罪”，并试图限制他们的广播。
“我公开、自豪地坦率地说，当我赢得美国总统职位时，他们和 LameStream Media 的其他人将因故意对人、事和事件进行不诚实和腐败的报道而受到彻底审查，”特朗普在帖子中说道。 “为什么 NBC 或任何其他腐败分子要这么做？不诚实的媒体公司，有权免费使用非常有价值的美国广播电台吗？他们是对民主的真正威胁，实际上是人民的敌人！假新闻媒体应该为他们对我们曾经伟大的国家所做的事情付出巨大的代价。”
在采访中，班农暗示，如果特朗普连任，帕特尔可能成为中央情报局局长。
特朗普竞选团队没有回答有关帕特尔是否被考虑担任中央情报局局长的问题。
去年，帕特尔是特朗普在佛罗里达州海湖庄园举行的 2024 年总统竞选活动启动仪式的嘉宾。 6 月，在前总统因联邦指控不当处理机密文件而出庭后，他参加了特朗普在贝德明斯特度假村举行的演讲。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/06/donald-trump-media-kash-patel</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>