<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 09:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东危机直播：担心冲突升级，航空公司更改航线以避开伊朗和黎巴嫩领空</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/08/lebanon-airlines-flights-rerouted-iran-airspace-israel-gaza-middle-east-crisis-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T07:26:12Z在地区紧张局势下，乘客在特拉维夫附近的本·古里安机场检查航班。关注直播了解最新更新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/08/lebanon-airlines-flights-rerouted-iran-airspace-israel-gaza-middle-east-crisis-latest-news</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济放缓担忧导致股市持续波动；Deliveroo 创下利润里程碑 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/08/stock-markets-volatile-slowdown-fears-deliveroo-profit-milestone-us-jobless-claims-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T07:20:27Z昨晚纽约证券交易所大厅。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/aug/08/stock-markets-volatile-slowdown-fears-deliveroo-profit-milestone-us-jobless-claims-business-live</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加泰罗尼亚分离主义者卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 无视逮捕令返回巴塞罗那 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/08/catalan-separatist-carles-puigdemont-returns-to-barcelona-spain-despite-arrest-warrant-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T07:20:22Z卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 抵达巴塞罗那加泰罗尼亚议会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/08/catalan-separatist-carles-puigdemont-returns-to-barcelona-spain-despite-arrest-warrant-europe-live</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热图显示，英国购房者在做决定前最关注艺术品和家具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/money/article/2024/aug/08/heatmaps-show-uk-homebuyers-look-most-at-artwork-and-furniture-before-making-decision</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T05:01:24ZZoopla 热图揭示了潜在买家花时间查看的内容。研究显示，五分之一的购房者在决定出价之前会花不到 20 分钟的时间看房子，观众更有可能关注艺术品和家具，而不是结构特征建议。
根据对过去五年参加过看房的人的调查，在决定购买之前，查看房产的平均时间约为 49 分钟。
根据哈利法克斯周三发布的最新数据，英国平均房价为 291,268 英镑，相当于每分钟的决定时间不到 6,000 英镑。
在接受调查的 2,000 人中，28% 的人在提出报价之前只看过一次房产，平均看房次数为 2.1 次。
非永久性的装饰性特征似乎比房屋本身更能吸引人们的注意力必需品。四分之一的人承认看过住在这所房子里的家人的照片，而同样比例的人（24%）查看他们的家庭技术。



Zoopla 与 Tobii 科技公司合作进行房屋参观实验，Tobii 开发了眼动追踪眼镜，可以捕捉人们在参观过程中注视的所有地方。 照片：PR Handout


近五分之二 (37%) 的人会欣赏他们的家具，七分之一 (14%) 的人甚至会偷看抽屉和橱柜。根据 Mortar Research 于 6 月份为房地产网站 Zoopla 进行的一项民意调查，八分之一（13%）的受访者会测试房主的床和沙发的舒适度。
Zoopla 的一项独立研究也支持了这一发现，该研究使用眼动追踪眼镜记录了五位购房者在看房时真正关注的内容。
与结构性和实用性元素相比，买家更关注房产的装饰性方面：这些物品通常是潜在买家搬进来时不会出现的。
热图显示，镜子、植物和图片比地板、墙壁和特色更受关注。
最受关注的物品是装饰品，例如餐厅和卧室里的画作，或居民的物品，包括化妆品或洗手液。



Zoopla 眼镜拍摄的客厅热图。 图片来源：Zoopla


在走廊里，人们花在看衣帽架、地毯和装饰品上的时间比花在看天花板、地板、散热器和墙壁上的时间要多。
根据调查，只有一半的潜在买家会检查新房产中锅炉的状况。检查水压 (25%)、wifi 强度 (24%)、阁楼 (23%) 和地下室 (19%) 的买家较少。

相关：英国房价在 7 月上涨后“将在今年剩余时间内上涨”

潮湿可能会在后期造成严重甚至危险的问题，但 38% 的买家没有检查潮湿，58% 的买家没有检查结露。浴室和淋浴间的眼动追踪结果证实了这一点。天花板最容易受潮和结露，但检查时间却最少——只有 0.34 秒。
Zoopla 消费者专家 Daniel Copley 表示，对于即将开始进行可能是他们一生中最昂贵的购房的购房者来说，充分了解情况非常重要。“检查所有元素至关重要，这样才能节省时间和金钱。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/money/article/2024/aug/08/heatmaps-show-uk-homebuyers-look-most-at-artwork-and-furniture-before-making-decision</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会第 13 天：马拉松游泳、田径、跆拳道、跳水等 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/08/paris-2024-olympics-day-13-live-updates-today-schedule-events-athletics-cycling-hockey-golf-boxing-football</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T06:09:54Z意大利选手 Ginevra Taddeucci 和 Giulia Gabbrielleschi 在 10 公里马拉松比赛中游过塞纳河艺术品下方。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/aug/08/paris-2024-olympics-day-13-live-updates-today-schedule-events-athletics-cycling-hockey-golf-boxing-football</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改革英国主席直到上周还是保守党成员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/08/reform-uk-chair-was-member-of-conservatives-until-last-week</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T05:00:26Z齐亚·尤素夫身着西装，站在巨大的英国国旗背景前Reform UK 主席，齐亚·尤素夫，在上周《卫报》联系该党官员之前，一直是保守党成员。
在《卫报》询问保守党是否仍然活跃后，保守党主席理查德·富勒于上周五下午通过电子邮件通知尤素夫，他的党员身份已被取消。
这意味着，尽管尤素夫于 6 月宣布向奈杰尔·法拉奇的政党捐赠了六位数的款项，并且随后成为保守党成员，但他仍然是一名付费的保守党成员。 href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/article/2024/jul/11/nigel-farage-stirs-tensions-in-reform-uk-as-he-ousts-deputies&quot;&gt;7 月，尤素夫被任命为改革英国主席。
即使在尤素夫开始接受一系列广播采访，攻击里希·苏纳克和政府，并敦促选民让法拉奇出任首相后，保守党也没有取消他的党员身份。
他在 6 月告诉 GB News，保守党“分歧如此之大，我根本看不到他们如何能有效地治理国家”。
尤素夫 6 月在伯明翰举行的改革英国集会上指责保守党“失去了对边境的控制”，并且“没有连贯的移民政策”。两周之内，他被任命为英国改革党主席，取代理查德·泰斯。
如果《卫报》没有向保守党通报此事，尤瑟夫的党员身份可能会无限期延续，让他能够在 11 月的保守党领袖竞选中投票。这引发了人们对英国改革党其他高级人物是否是现任保守党党员的疑问。
尤瑟夫上周在接受《卫报》采访时表示，他成年后大部分时间都是为保守党投票。“他们让取消你的党员身份变得非常困难。据我所知，我可能仍然与他们有直接联系，”他说道。
他说，由于鲍里斯·约翰逊，他已经不再支持保守党，暗示鲍里斯政府的政策过于左翼，可能与前工党领袖杰里米·科尔宾的政策类似。
“在我们看到鲍里斯·约翰逊所作所为的后果后，我对保守党的热情真的消失了……我认为，这个国家的很多人对保守党都有这种背叛感，”尤素夫说道。
“鲍里斯拥有强大的权力，他上台时承诺会完成英国脱欧，然后充分利用英国脱欧带来的机会，但他的执政实际上比他承诺的要左得多。如果杰里米·科尔宾上台并以这种方式执政……那就不算背叛了。”
选举委员会的记录显示，尤素夫在 6 月份向改革英国捐赠了 20 万英镑，这是个人在竞选活动中做出的最大一笔捐款之一。
改革英国一直处于一系列丑闻的漩涡之中。第四频道的一项调查记录了改革派活动人士在选举期间为法拉奇竞选时发表种族主义和恐同言论的情况，而该党的几名选举候选人也因与极右翼团体有联系或过去发表过种族主义言论而被淘汰。

五分之一的改革派英国选民表示，他们支持上周在南港发生的大规模刺伤事件后爆发的反移民骚乱，根据 YouGov 本周的民意调查。该党三分之一的选民表示他们认为骚乱是合理的，但只有 7% 的人认为骚乱“完全合理”。其他所有政党的支持者几乎都反对骚乱。
改革英国表示，目前该党有超过 72,000 名成员，而在法拉奇宣布竞选克拉克顿议会议员之前，该党成员人数为 28,000 人。
保守党发言人表示：“齐亚·尤素夫已被暂停党籍。党章不允许你在公开支持另一个政党的同时成为保守党党员。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/08/reform-uk-chair-was-member-of-conservatives-until-last-week</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊维特·库珀感谢警方，因为大规模极右翼骚乱未能发生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/08/yvette-cooper-uk-riots-far-right-protests</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/08/yvette-cooper-uk-riots-far-right-protests</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHS 将为血液病地中海贫血提供“改变生活”的基因疗法</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/08/nhs-to-offer-life-changing-gene-therapy-for-blood-disorder-thalassaemia</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T04:00:23Z注射器插入某人手臂的特写照片英国患有罕见遗传性血液病的人将通过 NHS 获得“改变人生”的新疗法，这被描述为历史性时刻。
Casgevy，是一种一次性基因疗法，已获准在英国 NHS 上用于治疗患有严重地中海贫血症的人。
该疗法于周三获得英国国家健康与护理卓越研究所 (Nice) 的批准，这意味着目前约有 460 名患有输血依赖性β地中海贫血症的患者可能有资格接受该疗法。
地中海贫血症是一组遗传性血液疾病的名称，患者体内产生的血红蛋白太少。该病影响了英国约 2,300 人，他们主要来自地中海、亚洲或中东背景。许多患有β地中海贫血症的人预计活不过 50 岁。
Casgevy 的工作原理是编辑接受者骨髓干细胞中的基因，使身体产生功能性血红蛋白。
该疗法有望成为一种终生治愈方法。在国际临床试验中，93% 的 β 地中海贫血患者在接受治疗后至少一年内不需要输血。
NHS 首席执行官 Amanda Pritchard 表示：“对于患有 β 地中海贫血症的人来说，这是一个历史性的时刻，NHS 现在可以为患有这种使人衰弱的疾病的人提供潜在的治疗方法。
“通常，患者会经历痛苦的​​副作用并接受定期输血，这严重影响他们的生活质量，但这种疗法让人们摆脱了这些副作用，并带来了延长寿命的希望，这真是个好消息。
“这是 NHS England 在过去五年中获得的一系列革命性基因疗法中的最新一种，为患者带来了显着的益处——并且由于我们的创新药物基金的资助，这种一次性疗法将快速应用于可能从其承诺的新生中受益的患者。”
Bola 教授英国国家医疗服务体系 (NHS) 国家医疗不平等改善计划主任 Owolabi 表示：“这是地中海贫血治疗领域向前迈出的令人难以置信的激动人心的一步，可能会极大地改变患有这种极其痛苦疾病的人的生活。
“我们致力于通过在 NHS 上推出针对地中海贫血等疾病的全新和开创性治疗方法来减少医疗保健不平等，地中海贫血对一些少数民族背景的人影响尤为严重。”
英国地中海贫血协会执行主任 Romaine Maharaj 表示： “随着尼斯批准在 NHS 管理访问计划下对输血依赖性地中海贫血进行基因治疗，我们即将取得革命性的突破。
“这种变革性的治疗为患者提供了改变生活的机会，使他们能够修复自己的细胞并拥抱没有疾病挑战的未来。
“这是一个希望的灯塔强调了医学创新的力量，为真正提高所有患者生活质量的治疗方案铺平了道路。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/08/nhs-to-offer-life-changing-gene-therapy-for-blood-disorder-thalassaemia</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士深空雷达站将建在威尔士，保护英国免受“太空战”影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/08/plans-deep-space-radar-site-wales-go-ahead</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T04:00:24ZPorthselau 海滩，圣戴维斯彭布罗克郡尽管遭到反对，英国仍计划在彭布罗克郡建立一个雷达网络，跟踪深空活动，以帮助保护英国免受“太空战”的侵害当地活动家。
计划在圣戴维斯半岛安装 27 个雷达天线，高 20 米，可以跟踪足球大小的物体，是计划在全球部署的网络的一部分。
国防部将在威尔士西南部的考德军营开发深空先进雷达能力 (Darc)。部长们表示，这些计划对于长期防御深空威胁至关重要。
之前计划关闭的军营重建计划是英国、美国和澳大利亚之间的 Aukus 国防伙伴关系的一部分。他们将涉及三个国家的地面雷达网络，旨在监视、跟踪和识别距离地球 22,000 英里（36,000 公里）的物体。
国防大臣约翰·希利 (John Healey) 表示，将就这些计划进行当地磋商，但他们表示，这些计划将确保就业，对未来的国防至关重要。 “太空在我们的日常生活中扮演着至关重要的角色——从手机到银行服务，一切都与太空有关，”他说。“英国国防部门还利用太空执行重要任务，如支持军事行动、导航部队和收集情报。
“这项新的雷达计划不仅会增强我们对深空的认识，而且还有助于保护我们与最亲密的合作伙伴的太空资产。”
在一个越来越依赖卫星技术的世界里，太空是战争的新兴前沿。
“这是一件大事，因为我们没有足够的太空领域意识，”伦敦国王学院太空安全研究小组负责人马克·希尔伯恩博士说。“人们担心军事活动增加和太空好战情绪加剧。我们需要更多关注天空的眼睛。”
Darc 的探测范围与地球静止轨道的距离相匹配，而不是传统意义上的“深空”。它旨在提供有关卫星性质和活动的更详细情报，预计卫星数量将从今年的约 9,000 颗增加到 到 2030 年的 60,000 颗，应用包括电信、GPS、天气预报和军事监视。
“你无法躲在太空中的一座山后面，我们可以看到那里有什么，但你并不总是知道卫星上有什么，或者它的操作员的意图是什么，以及他们是恶意的还是令人担忧的，”希尔伯恩说。
今年早些时候，美国指责俄罗斯发射了一枚“反太空武器”，有人看到它跟踪一颗美国政府卫星。在另一个例子中，一颗所谓的“俄罗斯套娃”卫星发射了第二颗较小的卫星，后者发射了一枚射弹，据推测是展示反卫星能力。
GPS 和互联网卫星受到电子干扰以及使用激光暂时“眩晕”卫星光学传感器的情况也越来越多。 “这类低于阈值的活动一直在发生，”希尔伯恩说。
雷达系统预计将于 2030 年投入使用，一旦提交了安全要求和环境影响评估，就可以开始重建该地点。
考德兵营是英国陆军通信团的驻地，该团将于 2028 年开始搬迁，国防部表示，重建雷达站场地的计划将确保至少 100 个工作岗位。然而，当地活动人士于 5 月发起了一项名为“反对达克公园”的运动，以阻止该计划，称其为“英国有史以来提出的对健康危害最大、破坏旅游业、破坏天际线的军事设施之一”。
该活动最初于 1990 年成立，名为“彭布罗克郡反对雷达运动”，当时计划在德维斯兰半岛安装类似的雷达，但反对该计划的集会引起了如此多的关注，以至于玛格丽特·撒切尔取消了该提案。
该活动的发言人在发起时表示，它将“以之前胜利运动的辉煌历史为基础，并呼应其所有优势和成功”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/08/plans-deep-space-radar-site-wales-go-ahead</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善机构称 2024 年上半年英国反犹太事件将激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/aug/08/surge-in-uk-antisemitic-incidents-in-first-half-of-2024-says-charity</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T04:00:26Z一名正统派犹太人走过伦敦北部斯坦福山地区的 Ahavas Torah 犹太教堂时，正在用手机通话今年上半年，英国的反犹太事件增加了一倍多。一家领先的犹太慈善机构称，2024 年与去年同期相比，这一数字有所下降，这归因于加沙战争。
今年前六个月记录的事件总数为 1,978 起。2023 年的可比数字为 964。
负责监测反犹太主义并为英国犹太社区提供安全保障的社区安全信托基金 (CST) 表示，这些数字是史无前例的，令人震惊。
“这种仇恨虽然根深蒂固，但适应了当前的社会、政治和文化背景。 CST 表示：“2024 年上半年，在向 CST 报告的反犹太事件中，最常见的政治或意识形态言论形式是提及或与以色列、加沙、哈马斯恐怖袭击或随后的战争有关，同时还带有反犹太语言或针对性。”
在 CST 记录的 10 起事件中，有超过 7 起有“政治或意识形态言论或动机”的证据。
创纪录数量的反犹太事件涉及学童、学校工作人员或学校财产。总共 162 起事件，是去年同期事件数量的两倍多。
CST 还记录了大学校园和其他高等教育机构中反犹太仇恨事件的急剧增加 - 是去年总数的五倍多。
其报告称：“10 月 7 日之后事件水平长期居高不下的原因之一是，这场战争比以色列和加沙之前的任何冲突都持续的时间更长，因此引起了公众的关注和审查时间更长。
“死亡和破坏的图像继续在主流媒体和社交媒体上流传，反以色列抗议活动持续不断，人们为被哈马斯绑架的人质守夜。”
这导致“犹太人的不确定感和恐惧感加剧，他们知道自己可能会成为敌视以色列的代理目标”，CST增加。
该慈善机构记录了 121 起袭击事件，比 2023 年上半年增加了 41%。破坏和亵渎犹太财产的案件增加了 246%。
威胁类别中有 142 起事件，虐待行为类别中有 1,618 起事件。
大多数事件发生在大伦敦和大曼彻斯特，那里是英国最大的犹太社区所在地。但其他地方也发生了事件，包括布莱顿、剑桥、牛津和伯明翰。
CST 首席执行官马克·加德纳 (Mark Gardner) 表示：“这些最新数据进一步证明了英国反犹太主义的可耻激增。这种现象在社会各处都有发生，包括学校、校园、工作场所、公共交通和街头。
“尽管我们经常面临仇恨、诽谤和公然的双重标准，包括许多自称反种族主义者的人，但我们社区日益坚定、自豪地站起来的决心得到了 CST 的赞扬。”
内政大臣伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 表示：“本报告中概述的反犹太仇恨水平飙升确实令人震惊，我们绝不能放松努力，以根除一切形式的仇恨。
“在英国，这种卑鄙的仇恨是没有立足之地的，我们非常清楚，那些在街头或网络上散布这种毒药的人，必须始终面临法律的全面制裁。”
据慈善机构 Tell Mama 称，自去年 10 月以来，英国穆斯林的仇恨事件也大幅增加。
一项对 550 名穆斯林的调查穆斯林发现，60% 的人认为反穆斯林仇恨有所增加。超过四分之一的受访者表示，他们经历过反穆斯林仇恨事件。
Tell Mama 负责人 Iman Atta 表示：“这些调查结果表明，英国穆斯林感到不安，并且越来越感受到反穆斯林仇恨和伊斯兰恐惧症的有害性质。这甚至发生在最近发生的事件和极右翼分子袭击南港清真寺等清真寺之前。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/aug/08/surge-in-uk-antisemitic-incidents-in-first-half-of-2024-says-charity</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列部长因称加沙数百万人挨饿可能是“合理且道德的”而受到谴责</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/israel-finance-minister-bezalel-smotrich-gaza-starve-2m-people-comments</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T00:57:31Z以色列极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇欧盟、法国和英国谴责以色列一位高级部长，因为他暗示让以色列人民挨饿可能是“合理和道德的”。加沙。
以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇的言论引发了国际社会的愤怒，他说：“世界上没有人会允许我们饿死两百万人，即使为了释放人质，这可能是合理和道德的。”
在本周的讲话中，他继续说，以色列“正在提供人道主义援助，因为我们别无选择。我们处于需要国际合法性来进行这场战争的境地。”

相关：酷刑、虐待和羞辱：巴勒斯坦人谈以色列监狱“地狱”

欧盟表示，故意让平民挨饿是“战争罪”，并希望以色列政府“明确与极右翼部长的言论保持距离”。
法国也批评了斯莫特里奇，称向加沙人民提供人道主义援助是以色列“根据国际人道主义法的义务”，因为它控制着进入该地区的所有通道。
英国外交大臣戴维·拉米呼吁“更广泛的以色列政府撤回并谴责”这些言论。
周三，美国国务院还表示，以色列必须全面调查其士兵对巴勒斯坦被拘留者进行性虐待的指控。
当被问及以色列第12频道播出的一段视频时，该视频似乎显示士兵将一名被拘留者带到监控摄像头看不到的地方实施虐待，发言人马修·米勒表示，美国官员已经审查了这段视频。
“我们已经看过这段视频，关于被拘留者遭受性虐待的报道令人震惊，”米勒说。 “对任何被拘留者发生的性虐待、强奸等行为都应该零容忍……如果有被拘留者遭到性侵犯或强奸，以色列政府和以色列国防军需要对这些行为进行全面调查。”
白宫还称，有关巴勒斯坦囚犯遭到强奸、酷刑和虐待的报道“令人深感担忧”。
以色列驻华盛顿大使馆的发言人没有立即回应路透社的置评请求。以色列军方负责管理一些关押巴勒斯坦囚犯的拘留设施，在回应早前的指控时，以色列军方表示，军方依法运作，任何具体的虐待指控都经过了调查。
这段视频是在以色列当局调查士兵涉嫌虐待巴勒斯坦囚犯的事件时出现的。
这项调查引发了以色列右翼人士的抗议，他们闯入了两处军事设施，此前军警拘留了 9 名士兵，原因是他们被指控在以色列南部的 Sde Teiman 拘留设施中，陆军预备役军人严重虐待了一名在加沙抓获的被拘留者。
“以色列国防军宣布对这起案件展开调查，逮捕了一些涉嫌参与其中的人，这是恰当的，”米勒说说。
“我不会谈论调查的结果，但调查应该迅速进行，如果他们被确定违反刑法或违反以色列国防军的行为准则，那么当然，他们应该被追究责任。”
周一，《卫报》报道，对获释囚犯的采访显示，暴力、极度饥饿、羞辱和其他虐待巴勒斯坦囚犯的行为在以色列监狱系统中已正常化。
以色列人权组织 B&#39;Tselem 在一份报告中表示，虐待现在是如此系统化，以至于必须将其视为“制度化虐待”的政策。
路透社和法新社对此做出了贡献&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/israel-finance-minister-bezalel-smotrich-gaza-starve-2m-people-comments</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹在威斯康星州集会上激发热情：“我很高兴”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/07/harris-walz-wisconsin-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/07/harris-walz-wisconsin-rally</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：白宫质疑库尔斯克号入侵的目的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/ukraine-war-briefing-why-kursk-white-house-asks-as-putin-fumes-at-provocation</link>
      <description><![CDATA[2024-08-08T00:05:47Z弗拉基米尔·普京在会见内阁成员时做出手势，称乌克兰在库尔斯克“挑衅”

白宫正在联系乌克兰，以了解一次重大袭击的“目标”白宫新闻秘书卡琳娜·让-皮埃尔周三表示，俄罗斯正在与乌克兰就“大规模挑衅”进行谈判。让-皮埃尔补充说，华盛顿支持乌克兰采取“常识性”行动，阻止俄罗斯军队的袭击。“我们将与乌克兰军方取得联系，以进一步了解他们的目标。” 

弗拉基米尔·普京称这是一次“大规模挑衅”，而乌克兰官员对此次行动的范围保持沉默。美国国务院发言人马修·米勒驳斥了莫斯科的谴责。“我已经看到了俄罗斯政府的声明。鉴于俄罗斯侵犯了乌克兰的领土完整和主权，他们称其为挑衅，这有点夸张。”

《卫报》国防和安全编辑 Dan Sabbagh 写道，这次行动似乎是乌克兰军方的袭击，而不是过去进行过袭击的乌克兰境内俄罗斯反对派组织。


互动



俄罗斯总参谋长瓦列里·格拉西莫夫表示，来自乌克兰的战斗人员多达 1,000 人参与其中。一些俄罗斯军事博主报道称，乌克兰军队已到达苏贾镇，该镇是苏贾计量站的所在地，也是俄罗斯管道天然气经乌克兰运往欧洲的最后一个主要中转站。库尔斯克和乌克兰边境苏梅州的平民撤离工作正在进行中。

据俄罗斯国有新闻频道 Rossiya-24 报道，俄罗斯宣传员 Yevgeny Poddubny 周三在俄罗斯库尔斯克地区遭遇乌克兰无人机袭击，目前在重症监护室接受治疗。包括英国和澳大利亚在内的国家自 2022 年以来就对波杜布内实施了制裁。

《基辅邮报》称，蒂姆·沃尔兹被任命为卡马拉·哈里斯的竞选搭档对乌克兰来说是个好消息，因为“自全面入侵开始以来，沃尔兹一直是乌克兰对抗俄罗斯的直言不讳的倡导者”。

波音公司表示，它正在加大爱国者导弹防御系统使用的 PAC-3导引头的产量。该公司表示，到今年年底，其导引头年产量有望突破 20% 以上。由于美国计划借助日本三菱重工的帮助提高爱国者导弹的产量，因此需要更多的寻求者。

据俄罗斯国家通讯社周三援引其律师的话说，俄美双重国籍的克谢尼娅·卡列琳娜在俄罗斯法庭上对叛国罪指控表示认罪。卡列琳娜因2022 年向支持乌克兰的慈善机构捐款而被指控。俄罗斯新闻社称，检方和辩方将于周四总结他们的论点，并于同一天宣布判决。

一位港口消息人士周三表示，尽管因莫斯科对乌克兰的战争而受到制裁，但法国当局仍允许俄罗斯风帆护卫舰 Shtandart 停靠在拉罗谢尔，以补充食物和燃料。这艘长 34 米（112 英尺）的三桅船建于 1999 年，是沙皇彼得大帝护卫舰的复制品，被禁止进入布列斯特，并被禁止参加 7 月份的海事节。这艘船曾是欧洲海事节的宠儿，被广泛用于巡航和训练。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/ukraine-war-briefing-why-kursk-white-house-asks-as-putin-fumes-at-provocation</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非小姐选美大赛陷入混乱 决赛选手母亲被指控欺诈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/miss-south-africa-contest-in-turmoil-as-finalists-mother-accused-of</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T22:17:36ZChidimma Adetshina南非全国选美大赛陷入混乱，此前政府指责一名参赛选手的母亲涉嫌欺诈和身份问题，该参赛选手因其尼日利亚血统而遭受网上大量谩骂盗窃。
23 岁的 Chidimma Adetshina 自 7 月宣布入围南非小姐选美决赛以来，一直是社交媒体上恶毒仇外攻击的对象，包括内阁部长在内的许多人都质疑她的资格。
在选美组织者的要求下，这场骚动导致内政部对她的公民身份展开调查。
该部周三表示，这揭示了“表面迹象”，表明 Adetshina 的母亲可能在这位南非小姐候选人出生后实施了欺诈并窃取了一名南非女性的身份。

相关：南非小姐参赛者因尼日利亚父亲而面临强烈反对

“有理由相信，内政记录中记录的 Chidimma Adetshina 母亲可能实施了欺诈和身份盗窃，”内政部长 Leon Schreiber 表示。
“一位无辜的南非母亲的身份可能被盗用，这是 Adetshina 母亲涉嫌欺诈的一部分，她因无法登记孩子而遭受损失。”
该部表示，正在就 Adetshina 公民身份的影响征求法律意见，并补充说，由于当时还是婴儿，参赛者没有参与所谓的非法行为。
Adetshina 和她的母亲已书面同意初步调查。
该部表示，调查范围已扩大到识别和追查涉嫌欺诈计划的任何官员，并补充说“已部署一切可用资源查明真相”。
南非小姐的组织者没有立即回复置评请求。
他们之前曾表示，法学院学生 Adetshina 是南非公民，持有“南非身份证和护照”，因此符合所有参赛者资格标准。
Adetshina 将于本周末参加南非小姐决赛，她之前曾告诉当地媒体，她出生在索韦托，父亲是尼日利亚人，母亲是莫桑比克血统的南非人。
南非授予 1995 年后在该国出生的任何人出生公民身份。Adetshina 出生于 2001 年。
她参加了选美比赛激起了该国的反外国人情绪，该国过去曾发生过针对移民的暴力袭击，有时甚至是致命的袭击。
政客、名人和普通民众在社交媒体和脱口秀节目中参与了辩论。
虽然许多人为她辩护，但其他人认为她应该因与尼日利亚的关系而被取消资格。
批评声最大的是艺术和文化部长盖顿·麦肯齐，他的极右翼政党在5 月大选，移民问题成为关键议题。
近年来，南非人对持续的失业感到厌倦，对外国人的敌意有所增加。
尽管经济增长乏力，但这个非洲大陆工业化程度最高的国家吸引了数百万移民，主要是来自其他非洲国家的移民。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/07/miss-south-africa-contest-in-turmoil-as-finalists-mother-accused-of</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RSPCA 呼吁提高警惕，因为针对猫的武器袭击事件增加了一倍以上</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/rspca-urges-vigilance-as-weapon-attacks-on-cats-more-than-double</link>
      <description><![CDATA[2024-08-07T23:01:17Z一只虎斑猫坐在垫子上今年上半年，英格兰和威尔士针对猫的武器袭击事件与 2023 年同期相比增加了一倍多，RSPCA 警告称，针对猫的暴力事件有所增加动物。
该动物慈善机构周四发布的数据显示，2024 年 1 月至 6 月，有 44 只猫被气枪、弹弓、弹弓或弩等武器射杀，而去年同期为 18 只。
针对动物的武器袭击事件总体上有所增加，从 2022 年的 300 起增加到去年的 370 起，增幅为 23%。
RSPCA 建议人们对此类虐待保持警惕，案件通常在夏季达到高峰。
RSPCA 首席野生动物官员 Geoff Edmond 表示，人们经常为了娱乐而实施暴力行为。 “像这样为了‘好玩’而射杀动物，或者为了练习射击而伤害它们，这种行为残忍得难以形容，完全不可接受，但不幸的是，我们每年都会收到近 200 起此类报告。”
猫咪经常会因为被武器射击而遭受足以改变一生的伤害，通常是失明，有些情况下甚至会死亡。
RSPCA 重点介绍了诺丁汉郡的虎斑猫 Rocket 的案例，它曾被气枪击中两次。他失去了一只眼睛，留下了改变一生的伤病。



眼睛受伤的火箭。 图片：RSPCA


该慈善机构表示，弓弩袭击事件呈上升趋势，2023 年发生了 11 起，而 2022 年为 7 起，涉及弹弓和弹弓的事件也从 27 起增加到 28 起。
总共有2020 年至 2023 年间，记录了 896 起针对动物的武器袭击事件。袭击次数最多的是肯特郡，共记录了 61 起事件。其次是大伦敦，有 52 起，西米德兰兹郡和默西塞德郡各有 36 起事件。
埃德蒙说：“这些武器袭击非常可怕，但我们看到的可能只是冰山一角。”
“虽然大多数人会对以这种方式袭击动物感到震惊，但不幸的是，RSPCA 的经验表明，有些人故意用枪、弹弓和弩瞄准野生动物、宠物和农场动物。这些武器会造成可怕的痛苦和折磨。”
他说，RSPCA 正在帮助制定“Lakeshot 行动”，这是一项由警方牵头的合作计划，最初由埃塞克斯郡警方和大都会警察局建立，旨在打击针对野生动物的犯罪。
RSPCA 团队记录的近期事件包括来自斯塔福德郡特伦特河畔斯托克的三岁猫 Narla，今年 4 月，它的腹部被气枪击中，脾脏破裂。经过兽医治疗后，它活了下来。
今年 5 月，肯特郡查塔姆的一只狐狸被一群青少年用弹弓射中，不得不被放倒。7 月，在纽伯里发现了一只死去的刺猬，它的头骨里嵌有一个直径 10 毫米的金属球，这表明它曾被弹弓瞄准过。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/08/rspca-urges-vigilance-as-weapon-attacks-on-cats-more-than-double</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>