<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 09:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>津巴布韦160多头大象死亡，还有更多大象面临危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/more-than-160-elephants-die-in-zimbabwe-with-many-more-at-risk-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/more-than-160-elephants-die-in-zimbabwe-with-many-more-at-risk-aoe</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争现场：导弹袭击哈尔科夫平民区，当局称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/17/russia-ukraine-war-live-missiles-civilian-kharkiv-zelenskiy-putin-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T08:13:28Z俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的后果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/17/russia-ukraine-war-live-missiles-civilian-kharkiv-zelenskiy-putin-latest-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超级富豪在达沃斯告诉政客们，对我们的财富征税</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/17/wealth-tax-super-rich-davos-abigail-disney-brian-cox-valerie-rockefeller</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T06:00:22Z从左到右：洛根·罗伊、阿比盖尔·迪士尼和瓦莱丽·洛克菲勒&lt; p&gt;超过 250 名亿万富翁和百万富翁要求达沃斯世界经济论坛政治精英会议引入财富税，以帮助支付世界各地更好的公共服务费用。
“我们的要求很简单：我们要求你们向我们社会最富有的人征税，”富人在致世界领导人的公开信&lt; /a&gt;. “这不会从根本上改变我们的生活水平，也不会剥夺我们的孩子的权利，也不会损害我们国家的经济增长。但这会将极端且非生产性的私人财富转变为对我们共同民主未来的投资。”
来自 17 个国家的富有签名者包括迪士尼继承人阿比盖尔·迪士尼；布莱恩·考克斯 (Brian Cox) 在《继承》中饰演虚构的亿万富翁洛根·罗伊 (Logan Roy)；演员兼编剧西蒙·佩吉；以及美国王朝的继承人瓦莱丽·洛克菲勒。
“我们也是从现状中受益最多的人，”他们在一封题为《自豪地支付》的信中表示，他们将试图将这封信递交给周三聚集在瑞士达沃斯的世界领导人。 “但不平等已经达到临界点，其给我们的经济、社会和生态稳定风险带来的代价是严重的 — — 并且每天都在增加。简而言之，我们现在需要采取行动。”
&lt;旁白&gt;
 相关：《卫报》对财富税的看法：英国需要针对百万富翁和亿万富翁的税收 |社论

一项针对超级富豪的最新民意调查显示，74% 的人支持提高财富税，以帮助解决生活成本危机并改善公共服务。 Survation 代表活动组织进行的一项调查 爱国百万富翁，对来自 G20 国家、持有超过 100 万美元（79 万英镑）可投资资产的 2,300 多名受访者进行了调查，不包括他们的房屋——将他们归入最富有的 5%。
民意调查发现，58% 的人支持对资产超过 1000 万美元的人征收 2% 的财富税，54% 的人认为极端财富是对民主的威胁。
Guy Singh-Watson，英国农民出身的企业家创办蔬菜箱配送公司Riverford表示：“这项民意调查似乎表明，全世界，包括最富有的人，都想对超级富豪征税。那么，我们选出的有权力实际做到这一点的代表的领导力到底在哪里呢？我们，最富有的人，已经厌倦了无所作为，因此，在我们被操纵的经济的尖端，劳动人民失去了所有耐心也就不足为奇了。”
对英国最富有的 14 万人征收 1.7% 的“适度”财富税，可以筹集超过 100 亿英镑来帮助支付公共服务费用，工会大会 (TUC) 去年建议。 &gt;
根据《星期日泰晤士报》最新的富豪榜，英国最富有的 250 个家庭的财富总计达 7,480 亿英镑，较上一年的 7,040 亿英镑有所增加。名单上的人包括总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 和他的妻子阿克莎塔·穆蒂 (Akshata Murty)，网址为 在 350 人中排名第 275 位，他们的资产为 5.29 亿英镑，而 32 岁的威斯敏斯特公爵则拥有 99 亿英镑，位居第 11 位。
艾美奖和金球奖获奖演员考克斯表示：“我们生活在第二个‘镀金时代’。亿万富翁正在利用他们的巨额财富来积累政治权力和影响力，同时破坏民主和全球经济。早就该采取行动了。如果我们选出的官员拒绝解决金钱和权力的集中问题，后果将是可怕的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/jan/17/wealth-tax-super-rich-davos-abigail-disney-brian-cox-valerie-rockefeller</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出生率创历史新低 中国人口下降加速</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/china-population-decline-accelerates-as-birthrate-hits-record-low</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T05:24:47Z北京街头，一名幼儿与两名成人同行。官方数据显示，2023年中国人口下降速度加快。中国人口下降速度加快，出生率连续第二年创历史新低。
国家统计局周二表示，2023年中国总人口为14.09亿，减少275万人，即0.2%。跌幅超过了2022 年的记录约为 85 万，这是自毛泽东时代饥荒大规模死亡以来记录的人口首次下降。
2023年，死亡总人数增长6.6%，达到1110万人，死亡率达到1974年文革期间以来的最高水平。与此同时，新生儿下降 5.7%，至 902 万人。出生率创历史新低，为每 1000 人 6.39 人，低于 2022 年的 6.77 人。
&lt;旁白&gt;
 相关：北京的人口危机意味着中国可能未富先老

中国多年来一直在与导致人口老龄化的趋势作斗争，这是由过去的人口控制政策推动的 –包括独生子女政策——而且年轻人越来越不愿意生育孩子们。据联合国估计，2023 年，印度将取代它，成为世界上人口最多的国家。
&lt;图&gt;
 

中国官员担心这种“人口定时炸弹”可能对经济产生影响，老年护理和财政支持成本的上升可能会因工作纳税人人口的减少而无法满足。国营的中国科学院预测，目前形式的养老金制度将在 2035 年耗尽资金。届时，中国 60 岁以上（全国退休年龄）的人数将从约 2.8 亿增加到至 4 亿。
大量&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/10/china-to-hold-nationwide-survey-on-population-changes-as-birthrate-plummets “政策未能鼓励人们生育更多孩子&lt;/a&gt;，或者地方政府没有得到适当实施，地方政府在运行资源密集型的零新冠系统多年后正面临预算短缺。
人们经常将中国的高生活成本（尤其是在大城市）以及对女性就业的缺乏支持作为不生孩子的原因。传统的性别角色和家庭期望也起到了一定作用。
中国人口与发展研究中心主任何丹对官方媒体表示：“虽然各城市出台了一系列支持育龄妇女生育的政策，但公众的期望仍然没有得到满足。”环球时报。
据《环球时报》报道，周二，人口学家提议进一步改革生育支持政策。一些人还从这样的建议中看到了希望：在疫情后的婴儿潮中，2024 年可能会有更多婴儿出生，或者因为人们希望在 2 月开始的中国生肖龙年出生。
在网上，一些中国微博用户表示，他们注意到周围有更多怀孕的情况，他们将这些怀孕与生肖年份联系起来。
其他人则持更为怀疑的态度，他们表示，一年的婴儿潮会让那些后来参加中国竞争激烈的高考的孩子们生活困难。
几次讨论表明，新政策或吉年对改变他们的想法没什么帮助。 “因为我更爱自己，我知道，如果我出生在一个没有能力抚养和教育孩子的家庭，我会受更多的苦，也体会不到生活的乐趣，所以我们就这样吧。”断绝我这一代人的痛苦。”一位评论员说道。
路透社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/china-population-decline-accelerates-as-birthrate-hits-record-low</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“每天都有人死亡”：厄瓜多尔最凶残的城市的生与死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/life-and-death-in-ecuador-most-murderous-city-duran</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/life-and-death-in-ecuador-most-murderous-city-duran</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球变暖促使山羊转向更多的夜间生活方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/global-heating-pushes-mountain-goats-into-more-nocturnal-lifestyle</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T05:00:20Z研究发现，高山野山羊在炎热的日子里夜间活动程度更高。&lt; /div&gt;科学家发现，全球变暖正在迫使山羊采取更多的夜间生活方式，这可能会让它们面临更多的捕食者。
撒丁岛萨萨里大学的一组研究人员使用配备运动传感器的 GPS 项圈来追踪高山野山羊（一种山羊）在 2006 年至 2019 年 5 月至 10 月期间的活动。 
他们发现，在较热的日子里，通常昼夜活动的物种更有可能在夜间活跃。
这项研究比较了两个欧洲国家公园中野山羊的夜间活动，发现在夜间掠食者较多的地区，其夜间活动较高，这表明该物种逃避多余热量的需要超过了避免躲避的动力掠食者。
“我们预计瑞士的夜间活动水平会更高，那里没有狼（动物的主要捕食者之一），但我们发现情况恰恰相反。我们发现有狼的地区活动更频繁。”该研究的合著者 Francesca Brivio 博士说道。
结合类似研究的结果，该研究支持了以下假设：夜间增加时间活动可能是哺乳动物应对全球变暖引起的热应激的常见策略。
布里维奥说：“我们可以预计，在夜间气温较低时，其他动物会将活动转移到夜间。如果白天太热而无法进食或活动，它们会更喜欢在晚上进行所有活动，例如觅食”
高山野山羊的夜间活动水平较高可能会影响动物的种群动态。
布里维奥说：“由于它们是适应白天活动的动物，因此在夜间活动可能更困难。它们在居住的岩石斜坡上的运动可能更加困难，这可能会降低觅食效率和觅食策略的效率。尽管我们没有收集这方面的数据，但我们可以推测它们获取食物的能力（在夜间）会较低，这将对健康和种群动态产生影响。
“转向夜间活动也会增加它们与夜间掠食者的重叠；这再次对人口动态产生影响”。
为应对全球变暖引起的热应激而增加的动物夜间活动也可能对未来动物的记录方式产生影响。
“一般来说，人口普查活动是在白天进行直接观察……未来动物在夜间会更加活跃……因此我们必须找到其他技术来统计动物数量。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/global-heating-pushes-mountain-goats-into-more-nocturnal-lifestyle</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年 Coachella 音乐节阵容：Lana Del Rey、Doja Cat 和 Tyler, the Creator 将在 4 月份成为头条新闻</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/17/coachella-festival-2024-lineup-announced-released-headliners-lana-del-rey-doja-catt-tyler-the-creator-no-doubt-blur-ice-spice</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T01:18:56ZLana Del Rey 在伦敦表演Lana Del Rey， Tyler, the Creator 和 Doja Cat 将成为 2024 年 Coachella 音乐节的主角，格温·史蒂芬尼 (Gwen Stefani) 领衔的斯卡乐队 No Doubt 继 2015 年最后一次合作后，将重聚成为阵容的一部分。
周二宣布，第 23 届音乐节将于 4 月 12 日至 14 日和 4 月 19 日至 21 日的两个周末在加利福尼亚州印第奥的帝国马球俱乐部举行，Blur 和突破性说唱明星 Ice Spice 也将出席.
这三位头条人物过去都曾出现在音乐节上。德尔雷上次参加科切拉音乐节是在 2014 年，并预订了 2020 年科切拉音乐节，但因新冠疫情而取消。
&lt;旁白&gt;
 相关：2023 年科切拉音乐节：历史悠久的表演者、热闹的表演和回归状态

Doja Cat 上一次在 Coachella 演出是在 2022 年，而 Tyler, the Creator 自 2011 年与嘻哈乐队 Odd Future 在音乐节首次亮相以来，已成为音乐节的中流砥柱，并在 2015 年和 2018 年进行独奏演出。与说唱歌手 Earl Sweatshirt 和 Schoolboy Q 以及拉丁灵魂歌手 Kali Uchis 一起客串音乐节。
据娱乐业刊物 Variety 报道，杜阿·利帕 (Dua Lipa) 和夏奇拉 (Shakira) 都在争夺头条新闻。消息人士告诉 Variety，利帕因时间问题而拒绝了，而音乐节组织者则放弃了夏奇拉。
今年的榜单上还有 Deftones、墨西哥歌手 Peso Pluma 和 Jack Antonoff 的乐队 Bleachers。
过去两年，科切拉音乐节饱受争议，坎耶·韦斯特 (Kanye West) 和弗兰克·奥恩 (Frank Ocean) 都在最后一刻退出。海洋在演奏了备受讽刺的演出 第一个周末充满了预先录制的歌声和非正统的噱头。
该音乐节是北美最大的音乐节，已售出全部 125,000 张日票。作为 Coachella 预售的一部分，三天通行证将于太平洋时间周五上午 11 点开始发售。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/17/coachella-festival-2024-lineup-announced-released-headliners-lana-del-rey-doja-catt-tyler-the-creator-no-doubt-blur-ice-spice</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑莉拒绝在没有特朗普的情况下上台后，共和党辩论被取消</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/new-hampshire-debate-trump-nikki-haley</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T00:52:39Z妮基·海莉 (Nikki Haley) 在下一次初选前在新罕布什尔州竞选。&lt; p&gt;在尼基·黑利表示除非唐纳德·特朗普参加否则她不会出现在舞台上后，美国广播公司新闻台取消了下一场共和党总统辩论。
到目前为止，特朗普拒绝参加任何共和党初选辩论，这使得罗恩·德桑蒂斯成为唯一承诺参加周四在新罕布什尔州举行的活动的候选人。
&lt;旁白&gt;
 相关：谁将竞选 2024 年总统？共和党和民主党候选人

“我们在这次竞选中进行了五场精彩的辩论，”海莉在新罕布什尔州竞选期间发布的一份声明中说道。 “不幸的是，唐纳德·特朗普避开了所有人。他无处可藏。我的下一场辩论将是与唐纳德·特朗普或乔·拜登。我很期待。”
她的声明是在最重要的爱荷华州预选会议后一天发表的，特朗普以 大幅领先 黑莉，后者赢得了略高于 19% 的选票，德桑蒂斯赢得了 21% 的选票投票。
此举也可能是上次辩论的结果，这场辩论只有海莉和德桑蒂斯参加。海莉的表现没有达到预期，德桑蒂斯最终在爱荷华州击败她获得第二名。
黑莉向参加预选会议的人辩称，选择她可以让共和党人在 11 月有更好的机会击败拜登，她指出调查数据显示，在理论上的大选对决中，她在共和党阵营中拥有最大的领先优势。
“我们的目的是在爱荷华州预选会议上举办一场辩论，但我们一直知道这将取决于候选人和比赛结果，”美国广播公司新闻发言人范斯科特在一份声明中说。
黑莉的决定也对 CNN 定于周日举行的另一场新罕布什尔州辩论产生了疑问。
在 X 上，德桑蒂斯说海莉“害怕辩论，因为她不想回答棘手的问题。”他指责她“竞选特朗普的副总统”，并表示他期待“本周在花岗岩州进行两个空讲台的辩论”。
特朗普发言人史蒂文·张周二称黑莉是“绝望的全球主义者，他希望提高税收、开放边境，并希望中国主宰美国”。他补充道：“这就是为什么唯一投票给她的人是试图干涉共和党初选的民主党人。”
随着共和党竞选活动现在转移到新罕布什尔州，在下周该州初选之前，黑莉预计，她对该州的承诺以及显示她在那里获得支持的调查将为她的竞选活动提供切入特朗普的支持所需的动力。实力。
在过去一周爱荷华州的竞选活动中，记者询问海莉何时承诺参加周四由 ABC 和 WMUR-TV 在圣安瑟姆学院主办的辩论。
在党团会议获胜后，特朗普飞往纽约，在那里他做出了在 E Jean Carroll 对他的诽谤审判的第一天出庭，然后前往新罕布什尔州举行集会。
新罕布什尔州共和党主席克里斯·阿格 (Chris Ager) 告诉美联社，已邀请黑莉和特朗普与德桑蒂斯一起上台参加辩论。
“我们很想见到他们所有人，”他在短信中说道。 “新罕布什尔州的人们希望看到一场当地的辩论。跳过的候选人需自行承担风险。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/new-hampshire-debate-trump-nikki-haley</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙在阐述对抗极右翼的愿景时表示，“法国仍是法国”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/emmanuel-macron-speech-press-conference-education-schooling-changes-screen-time-new-cabinet</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/emmanuel-macron-speech-press-conference-education-schooling-changes-screen-time-new-cabinet</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：伊朗摧毁巴基斯坦“逊尼派武装基地”；美国对胡塞武装发起新的红海打击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/17/middle-east-crisis-live-news-updates-israel-gaza-palestine-hamas-war-iran-strike-pakistan-sunni-us-red-sea-crisis-houthi-missile-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T00:48:22Z一面用希伯来语和波斯语描绘伊朗导弹的广告牌挂在一侧德黑兰的一座建筑。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/17/middle-east-crisis-live-news-updates-israel-gaza-palestine-hamas-war-iran-strike-pakistan-sunni-us-red-sea-crisis-houthi-missile-attack</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多米尼加共和国将试行四天工作周</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/four-day-work-week-to-be-trialled-in-dominican-republic</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T00:00:27Z“我可以……休息吗？”：内疚、四天工作周以及第五天该怎么办

“它优先考虑以人为本，改善健康和福祉，并促进可持续和环境友好的生产力，”劳工部长路易斯·米格尔·德坎普斯 (Luis Miguel de Camps) 表示。
预计参与的公司包括拉丁美洲电信公司 Claro； EGE海纳电力公司； IMCA，一家重型设备企业；以及政府的国家健康保险机构。
当地大学的任务是分析结果，包括工人的健康变化以及工作与个人生活之间的关系。
目前，多米尼加共和国的公司通常每个工作日分配 8 小时工作时间，周六另外分配 4 小时工作时间，但他们可以根据自己的需要自由分配工作时间，只要每周不超过 44 小时即可。 
英国于 2023 年推出了被认为是世界上最先进的模式每周工作四天的最大试验并发现了积极的结果。一些美国公司也缩短了每周工作时间，而在智利，立法者批准了一项法案，将每周工作时间从 45 小时减少到 40 小时。
与美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/four-day-work-week-to-be-trialled-in-dominican-republic</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，超过 90% 的儿童性虐待图像是自己生成的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/17/child-sexual-abuse-self-generated-data-internet-watch-foundation-end-to-end-encryption</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/17/child-sexual-abuse-self-generated-data-internet-watch-foundation-end-to-end-encryption</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院将对桑德斯要求对以色列援助进行人权审查的措施进行投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/bernie-sanders-senate-test-vote-military-aid-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T23:22:55Z戴着眼镜、穿着西装的白人。伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders)定于周二晚间迫使美国参议院进行一场可能性不大的测试投票，要求美国进一步向以色列提供军事援助，条件是以色列政府在加沙的毁灭性战争中是否违反人权和国际协议。
他提出的一项措施将由参议员辩论和投票，这是进步人士提出的多项措施之一，旨在引起人们对以色列袭击加沙的担忧，巴勒斯坦人死亡人数已超过 24,000 人，自哈马斯发动袭击以来，以色列一直在进行轰炸。 10 月 7 日的袭击导致加沙 240 万居民中的大部分人流离失所。
&lt;旁白&gt;
 相关：伯尼·桑德斯呼吁国会阻止向以色列提供资金

“在我看来，以色列绝对有权防御哈马斯 10 月 7 日的野蛮恐怖袭击，这一点毫无疑问，”桑德斯在接受美联社采访时表示。
“但是以色列无权做的事情——利用美国的军事援助——无权对全体巴勒斯坦人民，”来自佛蒙特州的独立参议员桑德斯说，他与国会中的民主党人一起参加党团会议。 “在我看来，这就是正在发生的事情，”他补充道。
桑德斯呼吁停火。在给美国总统的一封信中，许多议员强调，数千名儿童在以色列爆炸事件中丧生。
在周二晚间推出该措施之前，南卡罗来纳州参议员林赛·格雷厄姆 (Lindsay Graham) 在共和党方面表示，伊斯兰组织哈马斯通过在该地区开展活动，使学校和医院“军事化”。
以色列指责哈马斯利用医院作为军事目的的掩护，但没有提供明确的证据支持其说法，即哈马斯在加沙主要的 al-Shifa 医院下设有“指挥中心”，以色列国防军于 11 月袭击了该医院。 
在迫切需要的时期，三分之二的加沙医院在拜登所说的“不分青红皂白的爆炸”中被关闭，联合国机构警告加沙被以色列围困，出现饥荒和疾病。
美联社提供报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/16/bernie-sanders-senate-test-vote-military-aid-israel</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗对巴基斯坦“逊尼派武装基地”发动空袭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/iran-launches-airstrikes-on-sunni-militant-bases-in-pakistan</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T22:07:27Z伊朗在地面部队演习中发射的导弹。&lt; p&gt;伊朗对巴基斯坦发动了空袭，其称其为逊尼派激进组织的基地，这可能会进一步加剧因以色列对加沙地带哈马斯的战争而加剧的地区紧张局势。&lt; /p&gt;
巴基斯坦表示，周二晚间的袭击造成两名儿童死亡，三人受伤，称此次袭击是对其领空的“无端侵犯”。
伊朗宣布这一消息后引起了混乱，因为官方媒体对此的报道很快就消失了。然而，伊朗在拥有核武器的巴基斯坦境内发动的袭击威胁到了长期以来在保持外交关系的同时互相猜疑的两国关系。
攻击还发生在伊朗国营伊斯兰通讯社和国家电视台表示，在对巴基斯坦的袭击中使用了导弹和无人机，目标是 Jaish al-Adl 激进组织。伊朗国家电视台的英语部门 Press TV 将此次袭击归咎于伊朗准军事革命卫队。
Jaish al-Adl，即“正义军”，是一个成立于 2012 年的逊尼派激进组织，主要在巴基斯坦境内开展活动。武装分子过去曾声称制造了爆炸事件并绑架了伊朗边防警察。
伊朗在边境地区与武装分子进行了战斗，但对巴基斯坦的导弹和无人机袭击对伊朗来说是前所未有的。伊朗报道称，袭击发生在巴基斯坦俾路支省的山区。
巴基斯坦外交部对袭击事件进行了措辞强硬的谴责。
声明中写道：“巴基斯坦强烈谴责伊朗无端侵犯其领空，导致两名无辜儿童死亡、三名女孩受伤。” “这种侵犯巴基斯坦主权的行为是完全不可接受的，并且可能会产生严重后果。”
它补充道：“巴基斯坦一直表示，恐怖主义是该地区所有国家面临的共同威胁，需要采取协调行动。这种单方面行为不符合睦邻友好关系，会严重损害双边信任和信心。”
两名巴基斯坦安全官员表示，伊朗的袭击损坏了俾路支省旁吉古尔地区的一座清真寺，该地区位于巴基斯坦境内，距伊朗边境约 50 公里（30 英里）。这些官员要求匿名，因为他们无权接受记者采访。
这起袭击事件发生之际，伊朗外长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安 (Hossein Amir-Abdollahian) 在瑞士达沃斯世界经济论坛期间会见了巴基斯坦看守总理安瓦尔·哈克·卡卡尔 (Anwaar-ul-Haq Kakar)。这些人讨论的内容尚不清楚。
二十多年来，俾路支省一直面临俾路支民族主义者的小规模叛乱。俾路支民族主义者最初想要分享省资源，但后来发起了独立叛乱。
伊朗长期以来一直怀疑逊尼派占多数的巴基斯坦收容叛乱分子，可能是在其地区主要竞争对手沙特阿拉伯的授意下。然而，伊朗和沙特阿拉伯去年三月在中国的斡旋下达成了缓和紧张局势的协议。
与此同时，从伊朗进入的武装分子袭击了巴基斯坦安全部队。 2023 年 4 月，俾路支省发生的一场来自伊朗边境的武装分子袭击导致四名巴基斯坦士兵死亡。
周一晚间，伊朗向叙利亚北部发射导弹，目标是伊斯兰国组织，并向伊拉克埃尔比勒市美国领事馆大院附近所谓的以色列“间谍总部”发射导弹。
周二，伊拉克称这些造成数名平民死亡的袭击是对伊拉克主权的“公然侵犯”，并召回了驻德黑兰大使。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/16/iran-launches-airstrikes-on-sunni-militant-bases-in-pakistan</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院不会审理跨性别学生卫生间案件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/law/2024/jan/16/us-supreme-court-case-bathroom-transgender-students-indiana</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T18:51:24Z不分性别的浴室。美国最高法院决定不会审理围绕跨性别学生卫生间争论的案件。
尽管印第安纳州马丁斯维尔大都会学区提出上诉，但该决定于周二做出。
马丁斯维尔学区官员希望国家最高法院不会要求允许变性学生使用他们选择的浴室。
但最高法院驳回了此案，没有发表任何评论。
联邦上诉法院对于学校政策对跨性别学生使用卫生间的限制是否违反联邦法律或美国宪法存在分歧。
在马丁斯维尔大都会学区提起的 2023 年案件法院中，总部位于芝加哥的美国第七巡回上诉法院做出了有利于变性男孩的裁决，允许他们使用男厕所。
第七巡回法院的意见由法官黛安·伍德 (Diane Wood) 撰写，她表示她预计国家最高法院最终会参与其中。
伍德写道：“全国各地都在发生有关跨性别权利的诉讼，我们认为最高法院将在某个时候介入，并提供比迄今为止提供的更多指导。”
弗吉尼亚州里士满的联邦上诉法院也裁定允许跨性别学生使用他们认同的性别卫生间。但位于亚特兰大的美国上诉法院裁定不授予这种法律能力。
关于变性人权利的法庭斗争正在全国各地持续进行。至少有九个州限制跨性别学生使用与其出生时指定性别相匹配的浴室。
一些人声称此举违反了 1972 年通过的美国民权法第九条，该法禁止接受联邦资助的教育机构中的性别歧视。
2021 年，最高法院拒绝审理涉及弗吉尼亚州一所学校的类似案件，维持下级法院的裁决，即格洛斯特县学校董事会禁止变性男孩使用男厕所的决定是非法的。
围绕跨性别学生为自己喜欢的运动队效力的权利的斗争也在上演。
去年，最高法院法官决定不接受案件是在西弗吉尼亚州的一个学区禁止变性女孩贝基·佩珀-杰克逊参加女子田径队和越野队比赛后开始的。该判决维持了下级法院的裁决，即如果佩珀-杰克逊愿意，她可以参加女子队的比赛。
去年乔·拜登政府参与了辩论，建议学校可以在某些情况下阻止一些跨性别运动员参加与其性别认同相匹配的运动队，同时反对全面禁令。
教育部于 2023 年 4 月写道：“拟议的规则将规定，当跨性别学生仅仅因为身份而明确禁止其参加与其性别认同相符的运动队时，该政策就违反了第九条。
“拟议规则还认识到，在某些情况下，特别是在竞争激烈的高中和大学体育环境中，一些学校可能会采取限制跨性别学生参与的政策。”


美联社对此报告作出了贡献
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/law/2024/jan/16/us-supreme-court-case-bathroom-transgender-students-indiana</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>