<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿塞拜疆总统指责俄罗斯在圣诞节击落飞机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/azerbaijan-president-blames-russia-for-shooting-down-plane-on-christmas-day</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T15:28:20Z人们在哈萨克斯坦坠毁的阿塞拜疆飞机机组人员的葬礼上哀悼阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫表示，上周坠毁的阿塞拜疆客机是被俄罗斯击落，尽管是无意的，并批评莫斯科试图“掩盖”此事数日。
“我们可以非常清楚地说，这架飞机是被俄罗斯击落的……我们并不是说这是故意为之，但事实就是如此，”他告诉阿塞拜疆国家电视台。
阿利耶夫说，这架客机于周三在哈萨克斯坦坠毁，在俄罗斯上空遭到地面火力打击，“因电子战而无法控制”。阿利耶夫指责俄罗斯几天来试图“掩盖”这一问题，并表示他对俄罗斯官员提出的事件版本“感到不安和惊讶”。
“不幸的是，头三天我们只听到俄罗斯的胡言乱语，”他说。
坠机事件造成机上 67 人中的 38 人死亡。克里姆林宫表示，防空系统在俄罗斯车臣共和国首府格罗兹尼附近开火，飞机试图在那里降落，以转移乌克兰无人机的袭击。
阿利耶夫说，阿塞拜疆就坠机事件向俄罗斯提出了三项要求。
“首先，俄罗斯方面必须向阿塞拜疆道歉。其次，它必须承认自己的罪行。第三，惩罚肇事者，追究他们的刑事责任，并向阿塞拜疆国家、受伤的乘客和机组人员支付赔偿金，”他说。
阿利耶夫指出，当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周六向他道歉时，第一项要求“已经实现”。普京称坠机事件是“悲剧事件”，但他没有承认莫斯科的责任。
他说，对坠机事件的调查正在进行中，“最终版本（事件）将在黑匣子打开后公布”。
他指出，阿塞拜疆一直“支持一组国际专家”调查坠机事件，并“断然拒绝”俄罗斯建议由负责监督独立国家联合体民航的州际航空委员会对此进行调查。
“这个组织主要由俄罗斯官员组成，由俄罗斯公民领导，这已经不是什么秘密了。阿利耶夫说：“这里无法完全确保客观性因素。”

克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周日告诉俄罗斯国家媒体，普京已再次与阿利耶夫通电话，但没有提供通话细节。

克里姆林宫还表示，俄罗斯、阿塞拜疆和哈萨克斯坦正在哈萨克斯坦阿克套市附近的坠机现场进行联合调查。这架飞机从阿塞拜疆首都巴库飞往格罗兹尼，途中转向哈萨克斯坦，与预定目的地相距数百英里，途中在里海对面试图降落时坠毁。
在坠机事件中幸存的乘客和机组人员告诉阿塞拜疆媒体，他们在飞机盘旋在格罗兹尼上空时听到了巨大的噪音。
俄罗斯民航局局长德米特里·亚德罗夫周五表示，当飞机在浓雾中准备降落在格罗兹尼时，乌克兰无人机瞄准了这座城市，促使当局关闭了该地区的空中交通。
此次坠机是与乌克兰战事有关的第二起致命民航事故。 2014 年，马来西亚航空 17 号航班在飞越莫斯科支持的分离主义分子控制的乌克兰东部地区时被俄罗斯地对空导弹击落，机上 298 人全部遇难。
俄罗斯否认对此负责，但 2022 年，荷兰一家法院判处两名俄罗斯人和一名亲俄乌克兰男子有罪，罪名是他们利用从俄罗斯军事基地带入乌克兰的防空系统击落了这架飞机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/azerbaijan-president-blames-russia-for-shooting-down-plane-on-christmas-day</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球幸福感研究旨在解开幸福感之谜</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/29/global-happiness-study-aims-to-solve-mystery-of-what-gives-us-a-boost</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T15:00:11Z西装男子手拿笑脸关于幸福的科学已经催生了数十万项研究、调查、书籍和评论，但什么能可靠地振奋人心、在多大程度上振奋人心以及谁受益最多，这些仍远未确定
现在，心理学家们已经制定了世界上最大的幸福实验计划，以一劳永逸地解决什么真正能给人们带来情感上的提升，不同的策略有多有效，以及这些策略在全球范围内的益处是否相同。
“我们的目标是让这次实验成为有史以来规模最大、最全面、最多样化的幸福实验，”温哥华不列颠哥伦比亚大学的心理学家伊丽莎白·邓恩教授说。“这就像复仇者联盟：来自世界各地的许多顶尖幸福研究人员齐聚一堂，共同努力。”
在过去的六个月里，来自70多个国家的1000多名科学家为该项目提交了提案。12月，一个专家小组将这些提案缩减为七类干预措施，每类包括三到四种不同的方法，这些措施将在全球幸福大型研究中进行测试。
研究人员计划在全球范围内招募至少3万人参加试验。志愿者将被随机分配执行列表中的一项简短、有力的干预措施，或被分配到对照组进行比较。每次幸福干预的持续时间不超过 25 分钟，不需要特殊设备。
这些策略包括体育锻炼，包括瑜伽、高强度间歇训练或体重阻力训练，以及社交互动，人们可能会给亲人打电话，强迫自己以更外向的方式行事，或与人工智能伴侣聊天。
“所有干预措施都可以在家进行，人们不需要任何人看着他们或帮助他们，”布达佩斯罗兰大学行为科学家兼项目首席研究员 Barnabás Szászi 博士说。“这是我们非常有意识的决定。”
该项目旨在解决一些对一些较早的幸福研究的有效性提出质疑的缺陷。一个问题是，大多数研究涉及“怪异”的人——西方人、受过教育的人、工业化的人、富人和民主的人——这意味着大部分证据都基于来自北美、欧洲和其他西部地区的人。但让芝加哥人感到幸福的方法，在重庆、名古屋或蒙巴萨可能行不通。
缺乏多样性并不是唯一的问题。幸福干预措施以不同的方式在不同环境中针对不同人群实施，因此无法进行直接比较。另一个问题是研究人员没有预先登记他们的研究，这要求他们提前概述他们的计划和分析。如果科学家反复分析他们的数据，直到找到具有统计意义的结果，这可能会导致虚假的声明。这种做法被称为p-hacking，就像在弹孔周围画一个靶子，然后声称自己击中了靶心。
在完成基础工作后，Dunn 和 Szászi 正在寻找资助者来推动该项目。如果一切顺利，他们计划在一家主要期刊上发表一份注册报告，以记录他们将使用的方法和数据分析。实验本身应该很快就会开始。
“最后我们会得到什么？”Dunn 说。 “我们将拥有迄今为止收集到的最大、最多样化的关于促进幸福的策略的数据集。这些策略有多有效？它们在任何地方都有效吗？有些策略对一小部分人非常有效，而对其他许多人却几乎不起作用吗？
“如果我们发现普遍有效的东西，或者至少在某些地方有效的东西，并确定这些地方是什么样的，或者哪些人受益，这将是幸福科学的一大飞跃。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/29/global-happiness-study-aims-to-solve-mystery-of-what-gives-us-a-boost</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家在 1925 年对未来的“极富想象力”的预测大部分都成真了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/29/scientist-archibald-low-ruthlessly-imaginative-1925-predictions-for-the-future-come-true</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/dec/29/scientist-archibald-low-ruthlessly-imaginative-1925-predictions-for-the-future-come-true</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称一名男子袭击了一名记者，称“现在是特朗普的美国”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/reporter-attacked-trump-colorado</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T14:41:30Z身穿 T 恤的男子说“绳树记者”一名科罗拉多州男子袭击了一名电视新闻记者，询问他是否是公民，并嘲讽他说，这就是现在的生活，唐纳德·特朗普的第二任总统任期迫在眉睫，刑事法庭文件指控。
该男子帕特里克·托马斯·伊根 (Patrick Thomas Egan) 于 12 月 18 日在大章克申因涉嫌偏见犯罪、二级攻击和骚扰而被捕。
伊根将于 1 月 2 日出庭，以了解是否已提出正式指控。
据警方称，39 岁的伊根跟踪了 KKCO/KJCT 记者 Ja’Ronn Alex 的车，后者后来告诉警方，他认为自己之所以被针对是因为他是太平洋岛民。
该案的逮捕证词称，伊根乘坐出租车抵达，在红绿灯处停在当时正在执行任务的亚历克斯旁边，并问道：“你是美国公民吗？这里现在是特朗普的美国！我是一名海军陆战队员，我宣誓要保护这个国家免受像你这样的人的侵害！”
证词中描述了伊根扑倒亚历克斯并用头锁住他，然后伊根“开始勒死他”，导致同事们跑出来帮忙。
据文件称，目击者称亚历克斯在袭击过程中看起来呼吸困难，这一过程被监控拍了下来，美联社报道。
虽然所谓的袭击似乎是孤立的，但在对新闻媒体充满敌意的政治环境中，特朗普称新闻媒体是“人民的敌人”、“对民主的威胁”、“假的”和“骗子的混蛋”。他在 2017 年至 2021 年的第一任总统任期内以及在 11 月的选举中成功重返白宫期间都发表过这样的言论。
新闻自由基金会 11 月表示，自今年 1 月 1 日以来，它已记录了 75 起针对记者的袭击事件——比 2023 年增加了 70%。
国际妇女媒体基金会最近对接受安全培训的记者进行了一项调查，发现 36% 的受访者表示受到威胁或遭受身体暴力——28% 的人报告称他们受到法律威胁或受到法律行动。
然而，近四分之一 (23%) 的受访美国人并不认为对记者或新闻机构的政治攻击是对新闻自由的威胁。据伦敦城市大学报道，其中 38% 的人认为自己是共和党人，而只有 9% 的人认为自己是民主党人。


美联社对本文亦有报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/reporter-attacked-trump-colorado</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>龙卷风袭击德克萨斯州和密西西比州，造成 2 人死亡，6 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/texas-mississippi-tornadoes</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T13:50:14Z一名男孩站在一棵倒下的树前周六，几场龙卷风袭击德克萨斯州和密西西比州，造成至少 2 人死亡，6 人受伤。周日清晨，暴风雨系统向东穿过阿拉巴马州，导致房屋受损、车辆翻滚。
美国国家气象局 (NWS) 的强风暴追踪器显示，该系统于凌晨 4 点前不久向东穿过阿拉巴马州进入佐治亚州。该机构发布了强雷暴警告，佐治亚州西部和佛罗里达州西北端墨西哥湾正上方可能出现龙卷风。
布拉佐里亚县警长办公室的 Madison Polston 表示，位于休斯顿南部的利物浦地区有一人死亡，四人受伤，但伤势并不严重。
利物浦、希尔克雷斯特村和阿尔文之间有“多个着陆点”。波尔斯顿说，官员们知道有大约 10 所房屋受损，但正在努力确定损失程度。
据密西西比州紧急事务管理局称，在密西西比州，亚当斯县有一人死亡，富兰克林县有两人受伤。
美国国家气象局表示，两场龙卷风袭击了布德和布兰登市，掀翻了几栋建筑的屋顶。
“这些风暴今晚和夜间可能会变得更糟，越往东走越严重，”美国国家气象局的气象学家乔希·利希特说。
看起来至少有六场龙卷风袭击了休斯顿地区，但当工作人员出去调查损失时，官员们可能会发现还有更多龙卷风。利切尔说，该地区还遭受了龙卷风和直线风的破坏。
气象部门称，休斯顿北部的凯蒂和波特高地的移动房屋受损或被毁，那里的一个消防站的门被吹倒。
据 FlightAware 网站报道，周六下午，风暴还导致休斯顿两个主要机场布什洲际机场和霍比机场的起飞延误超过一小时。
该州紧急事务管理机构首席通讯官马拉里·怀特表示，周六密西西比州约有 71,000 名公用事业用户断电，预计这一数字还会上升。
据电力公用事业跟踪网站 PowerOutage.us。
周六，应急管理机构没有收到官方的损失报告。怀特说，急救人员专注于确保安全，确保每个人都得到照顾。
“我们确实预计从凌晨开始会进行更彻底的损失评估，”她说。
阿拉巴马州伯明翰的国家气象局办公室对该州南部的几个地区发布了夜间严重雷暴警告，建议居民寻找避难所，以避免可能高达 60 英里/小时（96.5 公里/小时）的破坏性强风。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/29/texas-mississippi-tornadoes</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利记者在伊朗被捕 据称是对其拘留疑似军火商的报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/italian-journalists-arrest-in-iran-alleged-to-be-reprisal-for-detention-of-suspected-arms-dealer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/italian-journalists-arrest-in-iran-alleged-to-be-reprisal-for-detention-of-suspected-arms-dealer</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>试图穿越英吉利海峡时，加莱附近有 3 人死亡，48 人获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/people-die-near-calais-attempting-to-cross-channel</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T12:52:11Z一艘试图穿越法国北部圣艾蒂安奥蒙特的小船三人从一艘试图从法国穿越到英国的拥挤小船上坠落身亡，2024 年成为有记录以来死亡人数最多的一年因危险的海上穿越。
紧急服务部门称，这艘船于周日早上 6 点左右在法国海峡加莱港附近的桑加特公共海滩 Blériot-Plage 附近遇到麻烦。几人试图登上这艘拥挤不堪的船只时落水。
加莱省长办公室和法国海事当局表示，48 人获救，45 人需要紧急医疗救助——大多数人因体温过低而需要救助，其中 4 人被紧急送往医院。
船只出现困难后，法国海岸立即启动了海上和直升机救援任务。一架法国海军直升机从水中救出了三名被医疗服务部门宣布死亡的人。滨海布洛涅检察官办公室已展开调查。
周日上午，警方继续沿法国海岸开展行动，以查明是否有其他小船处于危险之中。在多个地点发现有人试图登上其他小船和小艇。
桑加特市市长 Guy Allemand 告诉法新社：“这种行为从未停止过。他们不断穿越，没有丝毫停歇。”
由于天气恶劣，渡海间隔很长，12 月 25 日至 28 日期间，共有 1,485 人从法国北部海岸经海路抵达英国。据悉，周日早些时候，又有数十人成功越境，抵达多佛。
最近大量越境事件使人们对英国政府的说法提出质疑，即通过扣押前往法国海岸的小艇，破坏了走私者在其他欧洲国家（如德国）的供应网络。
自上周末以来，顺风鼓励在英国寻求庇护的人们尝试危险的越境。
根据加来海峡当局的数据，周日的死亡事件意味着今年至少有 76 人在试图穿越英吉利海峡前往英国时死亡，这使得 2024 年成为有记录以来越境死亡人数最多的一年。 10 月份，法国海岸附近一艘超载的船只开始下沉，导致一名婴儿死亡。 9 月，一艘载有数十人的船“被撕开”，造成 12 人死亡，六名儿童和一名孕妇，这是自小船危机爆发以来最严重的英吉利海峡悲剧之一。
圣诞节当天，法国海事当局在法国北部海岸进行了12 次救援行动，从试图穿越到英国的小船上救出了 107 名遇险人员。法国慈善机构曾警告称，12 月底，试图离境的人数将不断增加，因为那时海面看似平静，但水温却非常低，小型充气艇超载。
一名来自黎巴嫩的寻求庇护者在圣诞前夕表示，由于天气恶劣，他所住的法国北部临时营地条件恶劣，法国警方每隔 48 小时就会驱逐他一次，他决定放弃前往英国的计划。
“我去了德国，打算在那里申请庇护，”他说。“法国北部的情况太糟糕了。”根据最近几天穿越英吉利海峡的人数，许多人选择在加莱和敦刻尔克的营地等待，直到天气好转。
自 2018 年 1 月有记录以来，已有超过 15 万人乘坐小型船只穿越英吉利海峡，今年迄今为止已有超过 36,000 人——比去年增加了 23%，但自 2022 年以来减少了 21%。
英国政府已承诺打击人口走私团伙。11 月，基尔·斯塔默呼吁加强国际合作打击这些团伙，他将其描述为“类似于恐怖主义的全球安全威胁”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/people-die-near-calais-attempting-to-cross-channel</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州亲西方总统称，新领导人宣誓就职后，她仍是“唯一合法总统”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgia-president-sworn-in-protests-zourabichvili-kavelashvili</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T08:09:55Z格鲁吉亚反对派支持者周六在格鲁吉亚第比利斯参加抗议活动。 12 月 14 日，格鲁吉亚议会在一次备受争议的议会投票中选举米哈伊尔·卡韦拉什维利为新总统，此次投票引发了人们对其不合法性的指责和抗议。 格鲁吉亚亲西方总统萨洛梅·祖拉比奇维利表示，她将离开总统府，但仍是该国的合法官员，此前，她在一场备受争议的大选后拒绝将权力移交给继任者。

相关：坚定不移：格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利是希望的焦点

周日，就在米哈伊尔·卡韦拉什维利在议会宣誓就任总统之前，卡韦拉什维利曾是一名足球运动员，后成为极右翼政客，受到亲莫斯科执政党、日益专制的格鲁吉亚梦想 (GD) 的支持。仪式。
周日，至少有 2,000 名亲欧盟抗议者聚集在第比利斯，参加备受争议的总统就职典礼。
祖拉比奇维利向抗议者发表讲话，他已成为反对 GD 人士的集结号，他宣称：“我仍然是唯一合法的总统。我将离开总统府，带着合法性、旗帜和你们的信任与你们站在一起。”
祖拉比奇维利和格鲁吉亚总统之间的对峙使该国陷入了政治危机，因为去年 10 月的选举存在争议，格鲁吉亚总统虽然获胜，但许多格鲁吉亚人认为选举是在俄罗斯的帮助下被操纵的。
这是一条突发新闻，请回来查看更新]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgia-president-sworn-in-protests-zourabichvili-kavelashvili</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>济州航空坠机：韩国客机偏离跑道撞墙 推测机上几乎所有人员已全部遇难</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-plane-casualties-reported-181-onboard-jeju-air</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/south-korea-plane-casualties-reported-181-onboard-jeju-air</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坚韧不拔、坚定不移：格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利是希望的焦点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgias-departing-leader-salome-zourabichvili-is-focus-for-hope</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/29/georgias-departing-leader-salome-zourabichvili-is-focus-for-hope</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞贝尔·威尔森在悉尼与拉莫娜·阿格鲁玛结婚——这次是真婚礼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/29/rebel-wilson-weds-ramona-agruma-in-sydney-and-this-time-its-for-real</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T01:43:51ZRebel Wilson（右）和 Ramona Agruma Rebel Wilson 在悉尼与妻子 Ramona Agruma 第二次结婚，这次是合法的。
Wilson，澳大利亚人演员兼导演，周日通过 Instagram 透露了这场“合法婚礼”，由她的姐姐主持，并附上了这对新人站在悉尼歌剧院前的照片，背景是海港大桥。
“我的姐姐 Liberty 在悉尼主持了我们的合法婚礼！这意味着我 94 岁的祖母 Gar 可以来，这对我们来说非常特别，让她参加婚礼，我觉得在这个一年中最美好的时刻在我的家乡举行婚礼很合适！” Wilson 说。


据《Vogue》报道，第二次婚礼是在 9 月于意大利撒丁岛举行的奢华婚礼和招待会之后举行的，当时这对夫妇穿着西班牙设计师 Pronovias 的白色婚纱。

相关：《杏仁与海马》评论——瑞贝尔·威尔森为脑损伤剧注入魅力

悉尼的活动似乎更简单恋情。威尔逊在 Instagram 上分享的照片显示，这位澳大利亚演员兼导演身穿荷叶边露肩桃色礼服，拥抱着阿格鲁玛，后者身穿澳大利亚品牌 Zimmerman 的复古风花裙，扇形袖。
威尔逊和阿格鲁玛于去年情人节订婚，2022 年迎来了一个女儿。他们在 2021 年底通过短信相识。
这个好消息是在威尔逊忙碌的一年即将结束时传来的，她最出名的角色是《完美音调》和《伴娘》，她于 5 月出版了一本回忆录。这位明星还因社交媒体帖子诽谤而在加州被起诉。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/29/rebel-wilson-weds-ramona-agruma-in-sydney-and-this-time-its-for-real</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州高速客运列车与消防车相撞，造成 15 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/florida-passenger-train-firetruck</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T00:41:51Z大型消防车侧翻在铁轨上周六，佛罗里达州一辆消防车在等待前一列火车到达后，绕过铁路交叉口，冲向一辆高速客运列车的轨道，导致三名消防员和十几名乘客受伤。据一位了解情况的人士称，事故发生在上午 10:45，地点是德拉海滩市中心，多家新闻媒体报道称。事故发生后，Brightline 列车停在铁轨上，车头被毁，距离德拉海滩消防救援车约一个街区。据《太阳哨兵报》报道，救援车的梯子被扯断，落在几码外的草地上。德拉海滩消防救援队在社交媒体上表示，三名德拉海滩消防员在医院情况稳定。棕榈滩县消防救援人员将 12 名轻伤者从火车上救出送往医院。
一位了解事故细节的人士表示，消防车停在十字路口，等待货运列车经过，然后绕过放下的十字路口护栏。由于调查仍在进行中，这位人士未获授权透露事故发生的情况，并且不愿透露姓名。



28 日，佛罗里达州德拉海滩的德拉海滩警察和 Brightline 员工2024 年 12 月。 摄影：Marco Bello/路透社


Emmanuel Amaral 听到几条街外传来一声巨响和火车刹车的刺耳声音，于是他骑着高尔夫球车赶往现场。当时他正在吃早餐。他看到消防员从受损卡车的窗户爬出来，将受伤的同事从铁轨上拉出来。他们的一个头盔停在距离事故现场几百英尺的地方。
“那列火车的前部完全被撞坏了，甚至还有一些消防车的零件卡在火车前面，但它把车厢一分为二。它把消防车一分为二，到处都是碎片，”Amaral 说。
Brightline 尚未立即就事故发表声明。
联邦铁路管理局将展开调查。美国国家运输安全委员会的一位发言人下午表示，委员会仍在收集有关此次事故的信息，尚未决定是否展开调查。



德拉海滩警察在现场。 摄影：Marco Bello/路透社


美国国家运输安全委员会已开始调查今年早些时候在佛罗里达州墨尔本同一道口发生的两起 Brightline 高速列车撞车事故，该事故造成三人死亡，该道口位于迈阿密和奥兰多之间的铁路线上。
自 2017 年 7 月 Brightline 开始运营以来，已有 100 多人被火车撞死，该铁路的死亡率在全国最高。大多数死亡都是自杀、试图在火车前跑过铁轨的行人或绕过道口而不是等待火车通过的司机。Brightline 并未被发现对之前的这些死亡事件负有责任。
自 2023 年 2 月诺福克南方铁路的一列火车在俄亥俄州东巴勒斯坦出轨，泄漏有毒化学物质并起火以来，铁路安全一直令人担忧。监管机构敦促该行业提高安全性，国会议员提出了一揽子改革方案，但铁路部门并未对其运营做出重大改变，该法案也陷入停滞。
本月早些时候，一列联合太平洋列车在西德克萨斯州小镇佩科斯与一辆阻塞道口的半挂卡车相撞，导致两名司机丧生。另有三人受伤，当地商会大楼受损。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/28/florida-passenger-train-firetruck</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国飞机失事：济州航空客机在务安机场偏离跑道，造成人员伤亡 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/29/south-korea-plane-crash-casualties-reported-after-jeju-air-flight-veers-off-runway-at-muan-airport-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-29T01:21:47Z突发新闻图表 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/29/south-korea-plane-crash-casualties-reported-after-jeju-air-flight-veers-off-runway-at-muan-airport-live-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>躲在阿根廷大使馆的委内瑞拉反对派成员称其为“监狱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/venezuelan-opposition-members-holed-up-in-argentine-embassy-calls-it-prison</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T23:11:19Z委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多五名委内瑞拉反对派成员在加拉加斯的阿根廷大使馆避难以避免被捕，他们说这里已经成为一座“监狱”。
该住所已经停电超过反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多的顾问马加利·梅达在 X 上表示，这已经持续了不到一个月。
“这是对我们人权的侵犯。这里已经成为使馆监狱，”她写道。
委内瑞拉政府声称，停电是因为该官邸没有支付电费。
自 3 月发布逮捕令以来，反对派成员一直躲在官邸中。
7 月，委内瑞拉举行了有争议的总统选举，总统尼古拉斯·马杜罗和反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯都宣称自己获胜。反对派提供了对其有利的详细选票，而马杜罗没有。
冈萨雷斯此后逃往西班牙，而被禁止参加 7 月选举的马查多则躲藏起来。
阿根廷和秘鲁支持反对派赢得选举，导致与马杜罗政府的外交摩擦。巴西此后接管了两国驻委内瑞拉大使馆的运营。
梅达说：“没有大使来过这个大使馆。一个也没有。他们试过吗？肯定有人想来。”
委内瑞拉和阿根廷因本月初一名阿根廷安全官员在委内瑞拉被拘留而陷入外交纠纷。
阿根廷政府声称这名男子前往那里探望家人，而马杜罗政府则指责他是右翼恐怖分子针对政府阴谋的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/28/venezuelan-opposition-members-holed-up-in-argentine-embassy-calls-it-prison</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚对阵印度：第四场男子板球测试赛，第四天 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/29/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-4-scores-results-start-time-melbourne-mcg</link>
      <description><![CDATA[2024-12-28T22:50:31Z看到年轻球员 Sam Konstas 再次出战，球迷们在第四天便涌入墨尔本板球场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/dec/29/australia-vs-india-boxing-day-test-cricket-day-4-scores-results-start-time-melbourne-mcg</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>