<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 21:15:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大男子“扑向”北极熊 致其妻子受伤 现住院治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/canada-polar-bear-attack-man-ontario</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T17:42:02Z岩石上的一只北极熊。在加拿大北部原住民社区，一名男子为了保护妻子“跳上”一只北极熊，预计他将从袭击中受的重伤中完全康复。
但专家警告称，不断变化的环境条件将导致发现北极熊的地点和时间发生变化，从而增加了意外遭遇的风险。
这对夫妇住在 Fort Severn First Nation，周二早上在他们的车道上发现了一只北极熊。
Nishnawbe Aski 警察局在一份新闻稿中表示，熊向这名妇女扑来，她“在丈夫跳到熊身上阻止它袭击时滑倒在地”。
当这名男子试图与熊搏斗时，他的手臂和腿部受了重伤。一位邻居听到打斗声，跑了过去，向熊开了好几枪。
警方接到枪击报告后，在该地区进行搜查，最终在树林里发现了这只熊的尸体。

相关：碰撞路线：气候危机迫使北极熊挡在人类的道路上

Fort Severn 是位于哈德逊湾南岸的沼泽克里族原住民部落，是安大略省最北端的社区，也是经常发现北极熊的地方。
尽管估计有 17,000 只北极熊生活在加拿大，但袭击事件很少见，致命遭遇更是少之又少。
但对于像 Fort Severn 这样与北极熊栖息地重叠的社区，未来几年附近海冰状况将对北极熊的前景以及与人类的互动发挥关键作用。
“每只熊都有自己的个性和身体状况，”阿尔伯塔大学生物学教授 Andrew Derocher 说。他说，与人类的互动“很大程度上取决于个体熊、年度条件以及地点”。 “但一般来说，随着环境条件的变化，北极熊的行为会变得更加难以预测。”
Derocher 表示，吃饱喝好、身体状况良好的北极熊很少会给人类带来麻烦，但一只被困在陆地上、身体状况不佳的北极熊则“会引发冲突”，并导致人类受伤或死亡。
虽然哈德逊湾西部的北极熊在夏季的冰层覆盖程度好于预期，但尚未形成足够的冰层来应对关键的冬季狩猎季节。预计很快就会出现冰冻，这意味着一些北极熊仍在陆地上游荡，在寻找食物时会燃烧宝贵的脂肪储备。北极熊在陆地上不进食时，每天会消耗大约 1 公斤（2.2 磅）的脂肪储备。
“一旦这些储备耗尽，北极熊就会改变行为，在寻找食物时，它们对人类的自然警惕和回避就会消失，”Derocher 说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/canada-polar-bear-attack-man-ontario</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴哈马拒绝特朗普接收被驱逐移民的提议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/bahamas-trump-deportation-migrants</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T17:24:15Z一名身着西装的男子在边境围栏旁对着麦克风讲话巴哈马拒绝了即将上任的特朗普政府提出的接收被驱逐人员的提议，因为当选总统寻求兑现削减移民数量的承诺。
唐纳德·特朗普的团队已经拟定了一份国家名单，如果移民的祖国拒绝接受他们，他们就会将移民驱逐到这些国家，据 NBC 新闻报道。
但大西洋岛国巴哈马表示，它已经“审查并坚决拒绝”该计划。
总理菲利普·戴维斯的办公室表示，他的政府已经收到特朗普过渡团队的提议，“接受来自其他国家的移民驱逐航班”。
“自总理拒绝该提议以来，特朗普过渡团队没有进一步接触或讨论，”声明补充道。
消息人士告诉 NBC，特朗普正在考虑的其他国家包括特克斯和凯科斯群岛、巴拿马和格林纳达。
当选总统的成功竞选是基于他恶毒的反移民政策言论，指责他们制造了所谓的全国犯罪浪潮，并承诺进行大规模驱逐。
特朗普的团队周四没有立即对巴哈马拒绝该提议发表评论，该提议似乎揭示了他上任后计划如何实施激进移民改革的一部分。
驱逐计划可能意味着人们将永久流离失所到与他们没有联系的国家。
据 NBC 报道，目前尚不清楚被驱逐出境的人是否会被允许工作——或者特朗普可能会施加什么压力让各国同意。
美国政府多年来一直在努力管理其与墨西哥的南部边境，特朗普在竞选活动中瞄准选民，声称移民正在进行“入侵”，他说这些移民将进行强奸和谋杀美国人。
在集会上，特朗普多次抨击无证移民，攻击那些“毒害”美国血液的人。

相关：汤姆·霍曼：特朗普的新“边境沙皇”，誓言要“实施美国有史以来最大规模的驱逐行动”

他誓言要利用 1798 年的《外国敌人法案》来打击移民团伙——该法案允许联邦政府围捕和驱逐外国人属于敌国。
特朗普还宣传了俄亥俄州斯普林菲尔德的海地移民正在吃居民宠物的虚构故事。
上个月，这位即将上任的总统表示，他将召回强硬派移民官员汤姆·霍曼来监督该国的边境。
霍曼在特朗普第一届政府期间领导了移民执法工作。
英国将其寻求庇护者驱逐到卢旺达的计划今年早些时候被放弃，当时工党在基尔·斯塔默的领导下推翻了保守党。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/bahamas-trump-deportation-migrants</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮特·赫格塞斯坚称“我会在这里”，因为命运悬而未决，关键参议员呼吁进行“非常彻底的审查程序”——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/05/trump-hegseth-defense-drinking-us-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T17:35:35ZPete Hegseth 周四与参议员 Mike Rounds 会面。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/05/trump-hegseth-defense-drinking-us-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际特赦组织以色列分会主席因种族灭绝报告辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/chair-of-amnesty-international-israel-branch-resigns-over-genocide-report</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T17:11:34Z以色列袭击加沙地带努塞拉特难民营后，巴勒斯坦人视察受损建筑物国际特赦组织以色列分会主席和两名董事会成员因该人权组织的报告辞职 指责以色列在加沙地带实施种族灭绝。
丹尼尔·布罗德斯基和董事会成员于周四辞职，此前该组织在一份声明中表示，该报告“没有证明存在种族灭绝意图，且证据确凿”。
当地分支机构作为独立于国际组织的慈善机构运营，该组织表示，尽管如此，仍有人怀疑以色列犯下了“广泛违反国际法的行为”，“可能构成危害人类罪和种族清洗罪”。

相关：国际特赦组织报告发现，以色列在加沙的战争相当于种族灭绝

这份296 页的报告审查了 2023 年 10 月至 2024 年 7 月期间加沙发生的事件，发现以色列“公然、持续且完全不受惩罚地……对加沙地带 230 万人口发动了地狱般的袭击”，并指出哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列人犯下的“暴行罪行”引发了战争，“并不能证明以色列的罪行是正当的种族灭绝”。
虽然该报告的发表受到了巴勒斯坦人和人道主义组织的广泛欢迎，但在以色列却遭到了愤怒。以色列外交部在一份声明中表示：“可悲而狂热的国际特赦组织制作了一份完全虚假、基于谎言的捏造报告。”
加沙战争已持续 14 个月，但多次试图促成停火和释放人质协议的努力均以失败告终，尽管调解人卡塔尔周四表示将恢复其作用，这让人们初步希望新的谈判能够取得进展。
另一个主要调解人埃及提出了一项建议，包括暂时停火 45-60 天，分阶段释放人质和交换囚犯。本周早些时候，哈马斯代表团在开罗会见了埃及谈判代表，以色列正考虑在未来几天派出自己的代表团——这是自 8 月上一轮谈判破裂以来谈判取得的最大进展。
埃及的提议还建议，位于约旦河西岸的巴勒斯坦权力机构控制以色列于 5 月占领的加沙和埃及之间的拉法口岸，并大幅增加援助供​​应。联合国数据显示，11 月平均有 50 辆卡车通过以色列的凯雷姆沙洛姆口岸进入加沙。援助机构表示，在严重的人道主义危机和冬季即将来临的情况下，至少需要 500 辆卡车来满足民众的需求。
据医护人员称，在加沙，过去 24 小时内至少有 39 人死于以色列的火力，其中至少 20 人死于夜间空袭，空袭点燃了烹饪用气罐和安置流离失所家庭的帐篷，以色列称该地区为“人道主义区”。以色列称，此次袭击针对的是哈马斯高级人员，但未透露具体身份。
据报道，周四以色列还对加沙城发动了空袭，医务人员称，空袭摧毁了一所大家庭避难的房屋，并损坏了附近的两所房屋，造成至少三人死亡。
居民在加沙地带南部沿海地区马瓦西的烧焦废墟中搜寻亲人和财物，数十万人被迫在那里寻求庇护。
在附近汗尤尼斯为马瓦西遇难者举行的葬礼上，阿布·阿纳斯·穆斯塔法告诉路透社，大赦国际的报告是“巴勒斯坦外交的胜利”，尽管他说这份报告“来得太晚了”。
“今天是战争的第 430 天，以色列从战争开始的头 10 天就开始进行大屠杀和种族灭绝，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/chair-of-amnesty-international-israel-branch-resigns-over-genocide-report</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣保罗男子被扔下桥的视频揭露警察有罪不罚现象</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/sao-paulo-police-violence</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/sao-paulo-police-violence</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康纳·麦格雷戈被责令支付尼基塔·汉德 150 万欧元民事强奸案诉讼费</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/conor-mcgregor-ordered-to-pay-nikhita-hands-15m-costs-in-civil-case</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T16:42:40Z康纳·麦格雷戈 (Conor McGregor) 抵达法庭接受民事审判爱尔兰综合格斗选手康纳·麦格雷戈 (Conor McGregor) 被勒令支付与民事强奸案有关的全部法律费用，估计为 150 万欧元（124 万英镑）一名法官裁定，麦格雷戈将起诉一名来自都柏林的女子。
上个月，陪审团裁定麦格雷戈在 2018 年圣诞派对后在都柏林一家酒店袭击了尼基塔·汉德，随后汉德被勒令支付近 25 万欧元的赔偿金。
法官还表示，汉德不应承担麦格雷戈同案被告詹姆斯·劳伦斯的费用，陪审团裁定詹姆斯·劳伦斯没有袭击这位来自都柏林的染发师。
法官告诉都柏林高等法院，詹姆斯·劳伦斯是麦格雷戈的老朋友，但他们提交了联合辩护，因此“步调一致”。
如果他的判决结果相反，汉德可能需要承担估计 40 万欧元的法律费用，这使得她上个月的成功成为一场惨胜。
“将麦格雷戈的赔偿金判给汉德是完全不合适的。”法官亚历山大·欧文斯裁定：“劳伦斯不能承担任何费用，尽管他成功地为汉德女士辩护。”

汉德声称，在检察长决定不提起刑事诉讼后，麦格雷戈在民事诉讼中对她进行了残酷的殴打和强奸。

她的法律团队辩称，劳伦斯编造了与她自愿发生性关系的故事，把她描绘成一个“荡妇”。

法庭获悉，她遭受了中度至重度的瘀伤，并且仍然患有创伤后应激障碍，伴有夜惊、惊恐发作和焦虑。

法官表示，他尚未决定在审判后如何处理社交媒体帖子，麦格雷戈在审判中抱怨自己受到了“袋鼠法庭”的审判。他说他可能会藐视法庭。

他的律师雷米·法雷尔。表示上诉“极有可能”。
此事将于 1 月 16 日的听证会上进行讨论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/conor-mcgregor-ordered-to-pay-nikhita-hands-15m-costs-in-civil-case</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，亨特赦免令激怒了民主党人，他们威胁要关闭拜登图书馆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/biden-library-hunter-pardon-democrats-threat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/biden-library-hunter-pardon-democrats-threat</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合健康首席执行官枪击案嫌疑人的紧急搜捕进入第二天</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/united-healthcare-shooting-manhunt</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/05/united-healthcare-shooting-manhunt</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰叛军从叙利亚政权手中夺取战略要地哈马</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/islamist-rebels-seize-strategic-city-of-hama-from-syrian-regime-forces</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T14:16:40Z一名反政府战士在一辆卡车装载的火箭发射器发射时捂住耳朵伊斯兰叛乱分子已进入叙利亚城市哈马，争夺通往大马士革道路上一个至关重要的地点，标志着对巴沙尔·阿萨德控制该国的最新挑战。
由“解放沙姆组织”（HTS）领导的武装分子在与效忠阿萨德的部队进行了五天的战斗后，于周四从东部进入该市。
“解放沙姆组织”领导人阿布·穆罕默德·乔拉尼在给哈马人民的一封信中说：“这场胜利不会报复，而且是仁慈的。”
叙利亚国防部最初否认叛乱分子进入哈马，称其防线“坚不可摧”。但随着战斗愈演愈烈，并越来越接近市中心，叙利亚军队表示已撤军，重新部署部队“以保护平民生命，不让哈马市人民卷入这些战斗”。
哈马位于叙利亚西部通往首都大马士革的高速公路上，是 2011 年反对阿萨德的大规模起义的发生地，随后在随后的内战中，反对派部队试图夺取该市的控制权但未能成功，双方爆发了激烈的战斗。
哈马也是 1982 年臭名昭著的大屠杀的发生地，当时效忠前总统哈菲兹·阿萨德的部队围攻了该镇，以阻止由阿萨德领导的起义。反对其统治的逊尼派穆斯林。
HTS 领导的大规模攻势导致阿萨德失去了对叙利亚第二大城市阿勒颇以及该国东北部大片地区的控制。突然的损失似乎让阿萨德在莫斯科和德黑兰的长期支持者感到不安，俄罗斯军队忙于入侵乌克兰，而伊朗担心成为以色列空袭叙利亚领土的目标，而以色列空袭在去年有所增加。

相关：夺取阿勒颇威胁到莫斯科在叙利亚以及更广泛地区的立足点

克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者，莫斯科正在“密切关注”叙利亚的局势。 “根据对局势的评估，我们将能够讨论叙利亚当局需要多少援助来应对武装分子并消除这一威胁，”他说。
中东研究所叙利亚军队分析师格雷戈里·沃特斯表示，士气低落、工资低、腐败和指挥链内部失调等因素导致政府军突然从他们控制多年的地区溃败。
他说，叙利亚军队对叛乱分子的进攻“完全没有准备”。
据报道，叙利亚军队逃兵或战士逃离阵地的人数不断增加，阿萨德本周早些时候颁布法令，将军事人员的工资提高 50%。
沃特斯说，与叙利亚之前的冲突相比，伊朗和俄罗斯的军事支持有限。
“我认为很难看到他说：“在这种情况下，忠于大马士革政权的势力可能会重新获得势头。即使俄罗斯和伊朗或伊朗支持的势力进一步参与其中，他们仍然受到自身战争的限制。感觉不太可能达到我们之前看到的支持水平。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/islamist-rebels-seize-strategic-city-of-hama-from-syrian-regime-forces</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这首歌的作词人和歌手说，基督教青年会从来都不是同性恋</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/05/ymca-has-never-been-gay-says-the-songs-lyricist-and-singer</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T13:48:06ZVictor Willis 与 Village People 的其他成员如果您认为 Village People 的 YMCA 是一首同性恋歌曲，那就再想想吧。据歌词作者维克多·威利斯 (Victor Willis) 所说，这首著名的歌曲完全是异性恋的——任何提出相反观点的人都应该“不要胡思乱想”。
“到 2025 年 1 月，”威利斯在 Facebook 上补充道，“我的妻子将开始起诉每一个在标题或故事情节中错误提及 YMCA 的新闻机构，称 YMCA 是同性恋歌曲，因为这种想法完全基于歌词暗示引发了它没有的活动。”
YMCA 出现在 Village People 的第三张专辑《Cruisin’》中。这是一首国际热门歌曲，于 1978 年 10 月发行后在 17 个国家排名第一。它是体育赛事、婚宴和学生迪斯科舞会上备受喜爱的主打歌曲，已售出 1200 万张。 2020 年，美国国会图书馆国家录音登记处将其作为“具有文化、历史或美学意义”的作品保存下来，并入选格莱美名人堂。
同年，唐纳德·特朗普开始在集会上演奏这首歌，从那以后一直如此，经常随着这首歌和乡村乐队的另一首热门歌曲《Macho Man》跳舞。虽然大多数音乐家对特朗普使用他们的歌曲感到震惊，但威利斯说，基督教青年会“受益匪浅”。
威利斯在 Facebook 上说：“经济效益很大……据估计，自当选总统继续使用这首歌以来，基督教青年会的收入已达数百万美元。因此，我很高兴我允许当选总统继续使用基督教青年会。我感谢他选择使用我的歌曲。”
之前人们认为，YMCA 的歌词建议初到大城市的年轻人前往同名的男子宿舍和健身房，在那里他们可以在公共淋浴间找到志同道合的朋友。然而，威利斯写道，“你可以和所有的男孩一起出去玩”这句话“只是 20 世纪 70 年代黑人俚语，指的是黑人一起出去玩运动、赌博或做其他事情。这与同性恋无关。”
然而，不可否认的是，随着 70 年代末迪斯科席卷美国，乡村人乐队是为了吸引蓬勃发展的同性恋市场而组建的。他们的名字来自格林威治村，当时是纽约最活跃的同性恋社区。 1977 年，法国迪斯科歌曲作者雅克·莫拉利 (Jacques Morali) 创作了一张名为《乡村人》的专辑，威利斯是主唱。
当这张专辑大获成功时，莫拉利 (1991 年因艾滋病去世) 在纽约同性恋俱乐部招募了这支乐队，并通过一则广告招募他们，广告上写着：“招募男子汉：必须跳舞，留胡子。”他把他们打扮成幻想中的同性恋男性原型，包括牛仔、皮革男、警察、印第安人和建筑工人。
然而，他们很快就吸引了主流观众。 1979 年，美国海军考虑将他们的歌曲《在海军》用于电视招募活动，而另一首曲子《Go West》至今仍被阿森纳球迷唱响，歌词改为“一比零战胜阿森纳”。
也许这三首曲子都回归了异性恋的根源 - 尽管威利斯补充道：“我不介意同性恋者将 YMCA 视为他们的国歌。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/05/ymca-has-never-been-gay-says-the-songs-lyricist-and-singer</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃马纽埃尔·马克龙将向法国人民发表讲话，任命新总理的压力越来越大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/emmanuel-macron-to-address-french-nation-as-pressure-grows-to-name-new-pm</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/emmanuel-macron-to-address-french-nation-as-pressure-grows-to-name-new-pm</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抢夺士兵枪支的韩国女子称“我只是想阻止他们”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/south-korean-woman-who-grabbed-soldiers-gun-says-i-just-needed-to-stop-them</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T12:53:50Z韩国戒严仍在进行中韩国政党发言人与一名持枪士兵扭打在一起的视频在网上疯传，该视频被当作反戒严的象征，她坚称自己并没有特别勇敢。
本周，190 名议员不顾头戴头盔、身穿防弹衣的士兵反对，一致投票否决了戒严令，总统尹锡烈被迫放弃戒严令。

相关：韩国总统尹锡烈因戒严令冲击面临弹劾

议员助手与军队搏斗，阻止他们进入主厅的画面，已成为公众拒绝军事统治企图的象征。
网上流传的照片显示，35 岁的安贵玲 (Ahn Gwi-ryeong) 曾是韩国前总统，担任反对党民主党发言人的电视主播与一名士兵搏斗并夺走了他的枪。截至周四晚上，一段视频在 YouTube 上的观看次数已超过 120 万次。
“我唯一的想法就是我需要阻止他们。我推开他们，甩开他们，尽我所能，”她告诉路透社。
“很多人都在与戒严部队战斗，所以我觉得我也必须阻止他们。”



韩国主要反对党民主党发言人 Ahn Gwi-ryeong。 摄影：Kim Hong-Ji/Reuters


周二，当议员们聚集在一起时，他们的助手用家具，组成人链，用灭火器向军队喷水。总统宣布戒严两个半小时后，190名议员前往议会，一致投票阻止戒严。
视频中可以看到安对士兵大喊：“放手！你不觉得丢脸吗？”她夺过士兵的步枪后，士兵向后退了一步。
当被问及是否知道会引起如此多的关注时，安说：“有很多比我勇敢的人站出来对抗戒严部队。有些人甚至设法在外面拦住装甲车。所以，我不认为我的行为特别。”
戒严部队指挥官周四表示，他无意对公众使用枪支。该国国防部副部长表示，没有向军队提供实弹。
韩国反对派议员计划本周末投票弹劾总统。
安哲秀说：“我认为民众已经在心理上弹劾了总统尹锡烈。谁能相信一个像小孩子玩游戏一样宣布戒严的总统，谁能把国家托付给这样的领导人？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/south-korean-woman-who-grabbed-soldiers-gun-says-i-just-needed-to-stop-them</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利修女因与强大黑手党网络有联系而被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/italian-nun-arrested-over-links-to-powerful-mafia-network</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T11:15:34Z米兰圣维托雷监狱意大利有 25 人被捕，其中一名修女涉嫌参与与该国最强大的黑手党网络有联系的犯罪团伙。 ’Ndrangheta。
据意大利媒体援引意大利北部布雷西亚检察官办公室反黑手党部门的报道，这名修女据称是该团伙与其狱中同伙之间的中间人。
意大利兄弟会（由总理乔治亚·梅洛尼领导的政党）的一名前议员和执政联盟伙伴联盟的一名前政客也被捕，警方在黎明突袭中查获了伦巴第和威尼托地区以及南部卡拉布里亚地区的几个城镇，缴获了超过 180 万欧元的非法收入。
这些嫌疑人被指控的罪行包括敲诈勒索、武器和毒品贩运、收受赃物、高利贷、税务犯罪、洗钱，以及联盟政客的贿选。据称，意大利兄弟会的这位政客在“执行犯罪期间”向该团伙提供了帮助。
据 Rai 新闻报道，这位修女自 2010 年以来一直在米兰圣维托雷监狱担任志愿者，还曾在帕维亚和罗马的监狱工作过。
调查人员表示，她的“精神角色”确保了她与囚犯的联系，并允许她“自由进入监狱设施”。
’Ndrangheta 起源于卡拉布里亚，是世界上最富有的有组织犯罪集团之一。它利用其巨大的可卡因收入将其影响力扩展到意大利、欧洲其他地区甚至更远的地方。今年早些时候，在针对该组织的打击行动中，六个欧洲国家联合行动逮捕了 130 多人。他们被拘留。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/italian-nun-arrested-over-links-to-powerful-mafia-network</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 提出新承诺，表明工党政府正在“带来变革”——英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/dec/05/keir-starmer-pledges-labour-government-delivering-change-uk-politics-live</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T11:21:44Z基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 将尝试通过一系列承诺重置其首相职位，以表明他正在“带来变革”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/dec/05/keir-starmer-pledges-labour-government-delivering-change-uk-politics-live</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清酒：联合国教科文组织授予日本“天赐之物”特殊地位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/sake-japan-divine-gift-given-special-status-by-unesco</link>
      <description><![CDATA[2024-12-05T08:41:04Z日本驻联合国教科文组织大使嘉纳武弘出席在巴拉圭举行的世界遗产大会清酒可能比举世闻名的寿司更具日本特色。它在拥有数百年历史的山顶仓库中酿造，在该国类似酒吧的居酒屋中品尝，在婚礼上倒酒，并在特殊祝酒时稍微冷藏后饮用。
现在，这种口感柔滑的米酒在日本烹饪传统中扮演着至关重要的角色 - 也是凯特·布兰切特等名人的最爱 - 已被联合国教科文组织列为“人类非物质文化遗产”。
在巴拉圭卢克举行的会议上，联合国教科文组织保护人类文化遗产委员会成员投票通过了全球 45 种文化习俗和产品，包括巴西白奶酪、加勒比木薯面包和巴勒斯坦橄榄油肥皂。
与联合国教科文组织的世界遗产名录不同，后者包括被认为对人类很重要的遗址，例如埃及的吉萨金字塔，非物质文化遗产该称号旨在表彰值得认可的不同文化的产品和实践。
日本代表团对卢克的这一宣布表示欢迎。
“清酒被认为是上天的礼物，是日本社会和文化活动必不可少的”，日本驻联合国教科文组织大使 Takehiro Kano 告诉美联社。



Cate Blanchett 于 2016 年 1 月抵达日本东京参加舞台欢迎仪式2016 年。据悉，这位演员是清酒的粉丝。 摄影：Christopher Jue/EPA


日本人从大约公元 8 世纪开始饮用清酒，最初认为清酒可以驱邪。
清酒的基本成分很少：大米、水、酵母和曲霉，曲霉将淀粉分解成可发酵的糖，就像啤酒生产中的麦芽一样。整个蒸、搅拌、发酵和压榨过程长达两个月，非常艰苦。
大米是这种酒精饮料的关键，作为日本更广泛的文化特征的一部分，它具有巨大的营销力量。
要将产品归类为日本清酒，大米必须是日本产的。
代表团表示，联合国教科文组织的认可不仅仅体现了制作高品质清酒的工艺知识。它还尊重了一项可以追溯到 1,000 年前的传统——清酒在日本著名的 11 世纪小说《源氏物语》中出现，是平安宫廷的首选饮品。
现在，官员们希望恢复清酒作为日本首屈一指的酒精饮料的形象，尽管该国年轻的饮酒者转向进口葡萄酒或国产啤酒和威士忌。
“这对日本和日本人来说意义重大，”Kano 在谈到联合国教科文组织的指定时说。“这将有助于重新引起人们对传统清酒制作的兴趣。”
在东京，日本首相石破茂在一份声明中表示，他对传统清酒酿造被列入世界遗产名录感到“高兴”。石破向那些致力于保护和推广这一传统的人表示祝贺。
日本酿酒厂也表示希望，随着人们对日本料理的兴趣日益浓厚，清酒在世界各地大受欢迎，清酒的受欢迎程度也随之上升，此次列入世界遗产名录能给该国的出口经济带来一点提振。
据日本清酒和烧酒制造商协会（一个贸易组织）称，清酒出口额每年超过 2.65 亿美元，主要出口到美国和中国。
日本代表团似乎已准备好在周三庆祝这一传统日本风格。宣布消息后，嘉纳举起一个装满清酒的柏木盒，为这种酒类和文化仪式干杯。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/05/sake-japan-divine-gift-given-special-status-by-unesco</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>