<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 09:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国称对以色列-加沙停火谈判持“谨慎乐观”态度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/11/israel-gaza-war-live-us-says-it-is-cautiously-optimistic-on-israel-gaza-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T07:25:38Z7 月 10 日，以色列军队在加沙市东部进行地面行动后撤出 Shejaiya 社区，巴勒斯坦人正在检查损坏情况。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/11/israel-gaza-war-live-us-says-it-is-cautiously-optimistic-on-israel-gaza-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非洲最坚韧的狮子”和他的兄弟游过 1.5 公里穿越危险的非洲河流</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/11/africas-most-resilient-lion-and-his-brother-filmed-making-record-breaking-swim-across-dangerous-african-river</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T02:38:22Z格里菲斯大学学生亚历山大·布拉茨科夫斯基 (Alexander Braczkowski) 拍摄的狮子雅各布，他正在研究如何监测非洲狮子的数量。两只狮子兄弟破纪录地游过一条捕食者众多的非洲河流已被澳大利亚一所大学的研究人员领导的团队记录下来。
无人机上的高清热探测摄像机拍摄了两只雄狮联盟夜间穿越乌干达卡津加海峡的场景。
经过两次失败的尝试，这对雄狮游了大约 1.5 公里才穿过海峡。
这对雄狮中有一头 10 岁的当地偶像，名叫雅各布，他曾多次遭遇危及生命的事件，包括被偷猎者的陷阱打断一条后腿。



据一直追踪雅各布的研究人员称，雅各布是“一只拥有九条命的猫”。 摄影：Alexander Braczkowski


领导这项研究的格里菲斯大学的 Alexander Braczkowski 博士说，雅各布“真的是一只拥有九条命的猫”。
“我敢用我所有的财产打赌，我们看到的是非洲最坚韧的狮子：他被水牛刺伤过，他的家人因为狮子身体部位交易而被毒死，他被偷猎者抓获圈套，最后在另一起偷猎企图中被钢制陷阱抓住而失去了一条腿，”他说。

相关：战利品猎人杀戮引发对超级象未来的激烈争夺

Braczkowski 说，Jacob 和他的兄弟 Tibu 在国家公园里，在巨大的人类压力下（包括高偷猎率），能够存活这么久，本身就是一项壮举。
Braczkowski 的研究发现，由于一系列因素，公园里的象群在过去五年中减少了一半。其中包括几起人为灾难——偷猎者投毒和在公园围栏上触电身亡。
他说，这对公园的雌狮影响尤其严重。
“这个种群中，雌雄比例失衡，这就是我们怀疑这些狮子游过卡津加海峡的原因——因为它们在寻找雌狮，”他说。
他说，动物被人类施加的压力以这种方式驱赶“真是可悲”。
Braczkowski 的团队包括南非电影制片人 Luke Ochse 和来自乌干达的现场协调员 Bosco Atukwatse 和来自比利时的 Orin Cornille。格里菲斯大学和北亚利桑那大学的科学家参与了这项研究。
“公园里母狮之间的竞争非常激烈，在游泳前的几个小时里，它们在争夺母狮的青睐中失败了，所以这两只狮子很可能踏上了这段危险的旅程，去到海峡另一边的母狮身边，”Braczkowski 说。
“有一座小桥连接到另一边，但人们的存在可能会对它们造成威慑。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/jul/11/africas-most-resilient-lion-and-his-brother-filmed-making-record-breaking-swim-across-dangerous-african-river</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男子因涉嫌在行李中携带惰性手榴弹在夏威夷机场被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/japanese-man-arrested-hawaii-hilo-international-airport-alleged-grenades-luggage</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T05:15:17Z夏威夷警察局提供的这张图片显示了两枚手榴弹当地警方称，一名日本男子在夏威夷希洛国际机场被捕，此前安检人员据称在他的包里发现了两件看起来像手榴弹的物品，但结果却是“惰性的”。警察。
“工作人员回应了运输安全管理局 (TSA) 工作人员的报告，称在随身行李中进行 x 射线检查时发现了两件类似手榴弹的物品”，夏威夷警察局的一份声明称。
警方在声明中表示，警员疏散了航站楼区域并停止了机场运营，而拆弹小组“确定这些物品是惰性手榴弹”。

相关：我作为机场安保人员的（短暂）生活警卫

警方以涉嫌“一级恐怖威胁”罪逮捕了这名来自日本金泽的 41 岁男子，并将其命名为福岛明人。 警察告诉当地媒体，目前尚不清楚这些手榴弹来自何处，也不清楚他打算用它们做什么。
据声明称，福岛被带到了夏威夷东部拘留所，目前仍被拘留，警方将继续调查。



夏威夷警察局公布的经过 X 光检查的手榴弹图片。 图片：夏威夷警察局


“他与官员合作，但目前尚不确定，因为侦探们正在继续调查，”夏威夷警察局队长 Brian Prudencio 告诉 Khon2 当地电视台。
机场运营在暂停运营一个多小时后恢复。
“我们提醒公众注意随身携带物品。如果他们有任何疑问，请联系 TSA 了解任何物品——无论他们是否有疑问，他们可以携带什么物品旅行，”Prudencio 说。
“当旅行者将任何类型的手榴弹带到机场时，都会导致运营关闭并延误旅行者，”运输安全管理局 (TSA) 发言人 Lorie Dankers 告诉 Khon2 TV。
“请在到达机场之前注意行李的内容，以避免发生这种情况。”
运输安全管理局禁止在托运行李或随身行李中携带包括手榴弹在内的爆炸物复制品。
与美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/japanese-man-arrested-hawaii-hilo-international-airport-alleged-grenades-luggage</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，欧洲人正在经历“反犹太主义浪潮”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/11/europeans-are-experiencing-a-wave-of-antisemitism-survey-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T04:00:15Z示威者穿过法国国民议会，举行反对反犹主义的游行欧盟主要人权机构表示，欧洲正在经历“一波反犹主义浪潮”，部分原因是中东冲突，因为它发表了一项调查结果，几乎所有受访者都报告了最近反犹太偏见。
欧盟基本权利机构的调查发现，96% 的受访者在调查前的一年中经历过反犹太主义，调查是在 2023 年 1 月至 6 月进行的。总共有 84% 的人认为反犹太主义是他们国家“非常大”或“相当大的问题”，而不到五分之一（18%）的人认为政府正在有效地处理它。
尽管这项调查——针对 8,000 名 16 岁以上的犹太人——是在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列并导致对加沙进行凶猛报复之前完成的，但这家总部位于维也纳的机构还收集了 12 个犹太伞式组织的数据。其中一些组织报告称，自 2023 年 10 月以来，反犹太主义袭击增加了 400%。
“欧洲正在经历一波反犹太主义浪潮，部分原因是中东冲突，”该机构主任 Sirpa Rautio 表示。“这严重限制了犹太人安全有尊严地生活的能力。我们需要在现有法律和战略的基础上，保护社区免受各种形式的仇恨和不容忍，无论是在线还是离线。”
这是该机构自 2013 年以来进行的第三次此类调查，发现某些领域仅出现了微小的进展迹象。
五分之四的人（80%）告诉该机构，过去五年来，他们国家的反犹太主义有所增加，而 64% 遇到反犹太主义的受访者表示，他们“一直”经历着反犹太主义。超过九成受访者将互联网和社交媒体上的反犹太主义视为“非常大”的问题。
六成受访者表示担心家人的安全，同样比例（62%）的受访者表示阿以冲突影响了他们的安全感。
调查涵盖了 13 个欧盟国家，欧盟 96% 的犹太人口都居住在这些国家，其中包括法国、德国、波兰和西班牙。
在法国——欧洲犹太人口最多的国家——犹太社区表示，他们在周日的第二轮选举前感到左右为难。
在 10 月 7 日袭击事件发生后的第一个月，法国反犹太行为“爆发”，内政部长杰拉德·达尔马宁 (Gérard Darmanin) 去年表示，报告了 1,000 起此类事件。
自 10 月 7 日以来，德国反犹太暴力事件也有所增加，该国反犹太主义专员警告称，这可能会让该国“回到最可怕的时期时代”。
欧盟机构敦促各国政府为犹太社区的安全和保护需求提供资金，包括学校、犹太教堂和社区中心。它还呼吁充分利用欧盟监管互联网的立法《数字服务法》，删除网上的反犹太内容，并加大力度起诉反犹太仇恨犯罪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/news/article/2024/jul/11/europeans-are-experiencing-a-wave-of-antisemitism-survey-finds</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称中国风能和太阳能发电量是世界其他地区的两倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/china-building-twice-as-much-wind-and-solar-power-as-rest-of-world-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/china-building-twice-as-much-wind-and-solar-power-as-rest-of-world-report</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前红辣椒乐队吉他手因涉嫌致命碰撞而遭非正常死亡起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/11/josh-klinghoffer-red-hot-chilli-peppers-guitarist-sued-wrongful-death-crash</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T02:36:47Z音乐家 Josh Klinghoffer 于 2014 年在洛杉矶参加 NBA 比赛前Red Hot Chili Peppers吉他手 Josh Klinghoffer 因不法行为被起诉今年早些时候，原告指控克林霍夫撞死了一名行人，并指控其过失致死。
周三，47 岁的以色列·桑切斯 (Israel Sanchez) 的女儿阿什利·桑切斯 (Ashley Sanchez) 提起诉讼。桑切斯在洛杉矶以东的阿罕布拉 (Alhambra) 的一条人行横道上行走时被撞身亡。
碰撞发生在 3 月 18 日下午，原告指控克林霍夫驾驶一辆没有车牌的黑色 SUV，在有标记的人行横道的十字路口左转。
原告提供的视频显示，一辆黑色汽车在转弯时撞到了一名名叫以色列·桑切斯 (Israel Sanchez) 的男子，随后停了下来。这段视频是从邻居的 Ring 摄像头拍摄的。

相关：红辣椒乐队：“人们行为不当，犯错。他们不懂规矩”

诉讼称，以色列·桑切斯头部遭受钝器伤害，几小时后在医院因伤势过重死亡。事件中没有逮捕任何人。
诉讼还指控克林霍夫在开车时使用手机，因为视频片段显示司机拿着一个物体放在方向盘上方。诉讼称，视频还显示，一条 40 英尺宽的草地分隔带将道路分开，克林霍夫本应有时间看到人行道上的行人。
“我的父亲是一位伟大的厨师，是他家族中最有才华的人，也是最伟大的爷爷，总是充满爱和欢乐，”阿什利·桑切斯在新闻稿中说。“他的笑容很有感染力。他的生命被一个没有注意自己开车方向的人的粗心行为夺走了。”
克林霍夫的律师安德鲁·布雷特勒周三告诉 NBC 新闻，这是一场“悲惨的事故”。
“汽车撞到行人后，乔什立即靠边停车，拨打 911，等待警察和救护车赶到。他正在全力配合交通调查，”布雷特勒说。
原告律师尼克·罗利称该事件是一起“鲁莽杀人案”，执法部门未能妥善调查。
阿罕布拉警方发言人 Brian Chung 中士表示，该案仍在审理中，无法进一步置评。
克林霍夫正在与 Pearl Jam 乐队一起巡演。记者无法联系到他发表评论。Pearl Jam 的代表没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/jul/11/josh-klinghoffer-red-hot-chilli-peppers-guitarist-sued-wrongful-death-crash</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名游泳者被冲入大海 36 小时后，在日本海岸 80 公里处获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/japan-swimmer-rescued-shirahama-ohama-beach-coast</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T03:01:20Z周一晚上，日本海上保安厅一架直升机将一名被卷入千叶县房总半岛南端海域的女子救起。一名在日本海滩游泳时被卷走的女子已获救官员们表示，她失踪 36 小时后，在离海岸 80 公里（50 英里）处失踪。
海岸警卫队周四表示，这名 21 岁的中国公民在橡皮圈的浮力下，于周一晚上 7 点 30 分左右与朋友在白滨大滨海滩游泳。
当天晚上，她的朋友在静冈中部地区的海滩发出警报后，当局展开了搜救行动。

相关：中国男子在裤子里走私 100 条活蛇被抓

“当时大约“我们是在 7 月 8 日晚上 7 点 55 分收到这一消息的，当时这名女子的朋友向附近的一家便利店报告了她失踪的消息，”日本海上保安厅的一名当地官员说。
这名未透露姓名的女子告诉救援人员，她被冲到海里，无法返回海滩，因为她当时戴着橡皮圈在游泳。
这位官员说，她最终于周三早上 7 点 48 分被一艘货船发现漂浮在千叶县房总半岛南端附近。
附近一艘较小的油轮的两名船员通过无线电联系到她，并跳入海中营救她。
“[海滩和救援点之间] 直线距离为 80 公里……但据推测她漂流的距离更长，”这位官员说。
这名女子获救后被送往医院，但无需入院，因为她头脑清醒，脱水情况良好危及生命。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/japan-swimmer-rescued-shirahama-ohama-beach-coast</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党高层发出痛苦呼吁，拜登再次面临下台压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/michael-bennet-democrat-biden-trump-defeat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/michael-bennet-democrat-biden-trump-defeat</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约严厉谴责中国是俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/nato-summit-russia-ukraine-war-china-enabler</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T01:38:33Z各国领导人在华盛顿北约峰会期间参加工作会议。 北约领导人将中国称为俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，并称中国与莫斯科的深化关系是“深切关注”的原因，这被视为北约对北京的最严厉谴责。
最终公报由 32 个北约成员国在华盛顿峰会上批准，也凸显了对北京核武库及其太空能力的担忧。
“我认为北约在这次峰会上发出的信息非常强烈和明确，我们正在明确界定中国在推动俄罗斯对乌克兰战争方面的责任。北约秘书长斯托尔滕贝格表示，“俄罗斯的战争是不可阻挡的”，并称该声明传递了重要信息。

相关：经过数月的训练和谈判，首批 F-16 战机飞往乌克兰

北约领导人敦促中国“停止对俄罗斯战争努力的一切物质和政治支持”，并补充说，北京已成为俄罗斯“国防工业基地”的大规模支持者。
“这包括转让两用材料，如武器部件、设备和原材料，作为俄罗斯国防部门的投入，”声明说。
北京坚称不提供直接军事援助北约与俄罗斯关系密切，但在整个冲突期间一直与邻国保持着密切的贸易联系。
中国外交部对北约在亚洲日益增长的兴趣表示不满，并要求北约远离亚太地区，不要煽动对抗。北京驻欧盟代表团表示，峰会“充满了冷战思维和好战言论”。
“与中国有关的段落具有挑衅性，明显是谎言和诽谤，”代表团在一份声明中表示。
北约发表声明之际，澳大利亚、日本、新西兰和韩国领导人将于周四出席峰会会谈。这将是亚太四国领导人连续第三年在峰会上会面。
最后公报还指责中国是持续的恶意网络和混合活动的幕后黑手，包括虚假信息。这也引发了人们对中国正在迅速扩大和多样化其核武库的担忧，中国拥有更多弹头和更多先进的运载系统。
前美国负责亚洲事务的助理国务卿丹尼·拉塞尔称北约的新措辞是“非同寻常的一步”。
“这表明北京试图横跨俄罗斯和西欧的企图失败得多么惨，以及其中立主张是多么空洞，”亚洲协会政策研究所负责国际安全和外交的副总裁拉塞尔说。 “中国试图分而治之，却反而在欧洲-大西洋和亚太地区的主要国家之间产生了非凡的团结。”
本周，中国军队在白俄罗斯举行联合军事演习，邻国波兰表示正密切关注。中国和白俄罗斯是俄罗斯的盟友，而波兰是北约成员国，也是基辅的支持者。
波兰国防部周三对法新社表示：“国防部非常清楚，有关行动可能被用于虚假信息和宣传目的。”
中国此前曾与白俄罗斯举行过联合演习，但这是自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来的首次联合演习。“猎鹰突击”演习于周一开始，预计将持续到 7 月中旬，中国国防部表示希望深化与明斯克的合作。
路透社、法新社和美联社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/nato-summit-russia-ukraine-war-china-enabler</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，夜猫子的认知功能“优于”早起的人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/11/night-owls-cognitive-function-superior-to-early-risers-study-suggests</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T23:06:06Z脑部 MRI 图像“夜猫子”直到凌晨才睡觉，白天很难完成任何事情”这一观点可能需要重新审视。
事实证明，熬夜可能是件好事研究表明，夜猫子可能比早睡的人更敏锐。
由伦敦帝国理工学院学者领导的研究人员研究了英国生物库对超过 26,000 名完成智力、推理、反应时间和记忆测试的人的研究数据。
然后，他们研究了参与者的睡眠时间、质量和睡眠类型（决定了我们在一天中的什么时间感觉最警觉和最有效率）如何影响大脑表现。
他们发现，熬夜的人和被归类为“中级”的人有“优越的认知功能”，而早起的人得分最低。
晚睡与创造性类型密切相关。以夜猫子著称的艺术家、作家和音乐家包括亨利·德·图卢兹-罗特列克、詹姆斯·乔伊斯、坎耶·维斯特和 Lady Gaga。
尽管玛格丽特·撒切尔、温斯顿·丘吉尔和巴拉克·奥巴马等政客似乎睡眠不足，但研究发现，睡眠时间对大脑功能很重要，每晚睡眠时间在 7 到 9 小时之间的人在认知测试中表现最佳。
伦敦帝国理工学院外科和癌症系首席作者兼临床研究员 Raha West 博士说：“虽然了解和适应你的自然睡眠倾向很重要，但同样重要的是要记住睡眠时间要适中，不要太长或太短。这对于保持大脑健康和最佳功能至关重要。”
这项研究的联合负责人、帝国理工学院外科和癌症系的马大庆教授补充道：“我们发现睡眠时间对大脑功能有直接影响，我们认为积极管理睡眠模式对于促进和保护大脑工作方式非常重要。
“我们理想情况下希望看到政策干预措施，帮助改善普通人群的睡眠模式。”
但一些专家敦促谨慎解读研究结果。英国阿尔茨海默病研究中心研究资金负责人 Jacqui Hanley 表示：“如果不详细了解大脑内部情况，我们就不知道‘早起型’或‘晚起型’是否会影响记忆和思维，或者认知能力下降是否会导致睡眠模式改变。”
伦敦布鲁内尔大学可持续发展全球价值链高级讲师兼睡眠专家 Jessica Chelekis 表示，这项研究存在“重大局限性”，因为研究没有考虑教育程度，也没有在结果中包括进行认知测试的时间。她补充说，这项研究的主要价值在于挑战人们对睡眠的刻板印象。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jul/11/night-owls-cognitive-function-superior-to-early-risers-study-suggests</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>援助负责人表示，英国应恢复外交存在以帮助阿富汗妇女</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/uk-should-restore-diplomatic-presence-afghan-women-aid-chief-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/11/uk-should-restore-diplomatic-presence-afghan-women-aid-chief-afghanistan</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉斯维加斯创下“史上最热热浪” 气温超过 115 华氏度的天数纪录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/las-vegas-heatwave-record-temperature</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/10/las-vegas-heatwave-record-temperature</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，美国将恢复向以色列运送 500 磅炸弹，同时扣留 2,000 磅炸弹</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/biden-resumes-sending-israel-bombs</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T21:48:33Z人们在被毁坏的街区行走，同时携带各种物品拜登政府将恢复向以色列运送 500 磅炸弹，但将继续推迟供应 2,000 磅炸弹，因为担心这些炸弹会在人口稠密的加沙地带使用，据一位美国官员称。
美国于 5 月暂停了 2,000 磅和 500 磅炸弹的运输，因为担心这些炸弹在 10 月 7 日哈马斯致命的跨境袭击引发的战争期间可能对加沙造成影响。
政府特别担心的是这种大型炸弹在拉法使用，那里有 100 多万巴勒斯坦人避难。
“我们已经明确表示，我们担心的是 2,000 磅炸弹的最终用途，特别是对以色列的拉法一位不愿透露姓名的美国官员表示，“我们正在努力打击这些恐怖分子，他们已经宣布他们正在结束这一行动。”
一枚 2,000 磅的炸弹可以炸穿厚厚的混凝土和金属，造成很大的爆炸半径。
这位美国官员说，500 磅的炸弹和那些被暂停运送的大型炸弹一起装在了同一批货物中，因此被扣留了。
“我们的主要担忧一直是，现在仍然是，2,000 磅的炸弹可能在拉法和加沙其他地方被使用……因为我们的担忧不是 500 磅的炸弹，所以这些炸弹正在按照通常的程序推进，”这位官员补充道。
一位知情人士说，美国已经通知以色列，它正在释放 500 磅的炸弹，但保留较大的炸弹。
今年 6 月，本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 声称华盛顿扣留了武器，并恳求美国官员纠正这种情况。拜登的助手对以色列领导人的言论表示失望和困惑。
以色列国防部长约阿夫·加兰特在访问华盛顿期间表示，美国向以色列供应军火问题取得了重大进展，并补充说：“障碍已经消除，瓶颈问题已经得到解决。”
尽管有一批货物暂停运输，但以色列仍在继续稳定地接收美国武器。
路透社上个月报道称，自去年10月加沙战争开始至今年6月底，美国已向以色列转移了至少14,000枚MK-84 2,000磅炸弹、6,500枚500磅炸弹、3,000枚地狱火精确制导空对地导弹、1,000枚掩体炸弹、2,600枚空投小直径炸弹和其他弹药。

相关：以色列加强攻势，巴勒斯坦人被要求离开加沙城

据加沙卫生部称，随着巴勒斯坦人在战争中死亡人数超过 38,000 人，并使沿海飞地变成一片废墟，国际社会对以色列在加沙的军事行动的审查愈演愈烈。
据以色列统计，数十年的以巴冲突中的最新一次流血事件始于 10 月 7 日，当时巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击了以色列南部，造成 1,200 人死亡，另有 250 人被扣为人质。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/10/biden-resumes-sending-israel-bombs</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向在布希弓弩袭击事件中丧生的三名女性致敬</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/tributes-paid-to-three-women-murdered-in-devastating-bushey-crossbow-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T18:33:31Z郊区街道上一名女子手捧一束鲜花人们向在“毁灭性”弓弩袭击中丧生的三名女性致敬。
Carol Hunt 和她的两个女儿，美容师28 岁的汉娜·亨特和 25 岁的狗美容师路易斯·亨特于周二在赫特福德郡布希的一所房屋内被发现受伤，不久后当场死亡。
周三消息称，他们是 BBC 赛车评论员约翰·亨特的家人。
77 岁的退休老人格林·尼古拉斯与受害者在同一条路上生活了 50 年，他说：“他们是一个很注重隐私的家庭，大家都很好，很注重隐私。他们都做自己的事情。几年前，路易斯开了一家店，生意很红火——我们都带着狗去那里美容。”
他补充道：“这是一个非常亲密的家庭，他们过去很喜欢这条街。”



从左到右，汉娜、卡罗尔和路易斯·亨特。 照片：Facebook


住在附近的 60 岁的苏·凯欣德在献花后发表了讲话在警戒线末端的临时悼念仪式上。
Kehinde 说：“他们是最可爱、最温柔的家庭。他们是最温顺的人。他们不应该遭受这样的对待。他们有美丽的灵魂。”
她 32 岁的女儿 April 说，Hannah“总是面带微笑”。
她补充说：“她工作努力，刻苦工作，而且非常温柔。”
当 Ashlyn Close 现场周围泪流满面的居民开始献花时，Hunt 的同事们也表达了他们的爱和思念。
周三发给 BBC Radio 5 Live 工作人员的一封信说，该组织将为这位评论员提供“我们所能提供的一切支持”。
上面写道：“今天关于 John Hunt 家人的消息令人震惊。在这个极其困难的时刻，我们的心与约翰和他的家人同在，我们将尽我们所能为他提供支持。”
BBC 赛马记者 Cornelius Lysaght 表示：“无话可说。像其他人一样，我对约翰的这种不可理喻的邪恶感到麻木和恶心。
“每个认识约翰的人都知道他绝对是典型的顾家男人，为他们感到骄傲，所以不可能知道他正在经历什么。
“但我知道，当我说每个人都在向他表达同情、爱和支持时，我是在代表整个赛车界和整个更广泛的体育媒体界发言，他已经参与这两个领域很久了。这太可怕了。”
ITV 和 Sky Sports 赛车评论员 Matt Chapman 表示：“这样的新闻已经足够令人震惊，但从个人角度来看，当涉及到你非常尊重的朋友和同事时，更令人震惊。”
“这里没有言语。只是希望让约翰知道我们爱他，赛车也爱他。如果他需要或想要倾诉，我们有很多人可以和他交谈。
“约翰是一位出色的评论员和广播员——但他也是一位可爱的家伙。”
Sky Sports Racing 的一份声明写道：“Sky Sports Racing 的每个人都对赫特福德郡的悲惨死亡事件深感悲痛，在这个可怕的时刻，我们的心与我们的同事约翰·亨特、他的家人和朋友同在。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jul/10/tributes-paid-to-three-women-murdered-in-devastating-bushey-crossbow-attack</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥利·沃特金斯的惊艳表现震惊了荷兰队，并帮助英格兰队晋级决赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/10/netherlands-england-euro-2024-semi-final-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/10/netherlands-england-euro-2024-semi-final-match-report</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>