<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 09:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：基辅部队进军库尔斯克，俄罗斯加大撤离力度</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/15/russia-ukraine-war-live-kursk-evacuations-nord-stream</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T08:20:12Z库尔斯克地区的撤离人员在分发中心排队填写人道主义援助表格。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/15/russia-ukraine-war-live-kursk-evacuations-nord-stream</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班接管阿富汗以来，记录在案的数百起杀害女性案件只是“冰山一角”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/15/hundreds-of-cases-of-femicide-recorded-in-afghanistan-since-taliban-takeover-are-tip-of-the-iceberg</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/aug/15/hundreds-of-cases-of-femicide-recorded-in-afghanistan-since-taliban-takeover-are-tip-of-the-iceberg</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯不太可能参加新一轮加沙停火谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/hamas-unlikely-to-participate-in-new-round-of-gaza-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/hamas-unlikely-to-participate-in-new-round-of-gaza-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在新的害虫防治策略中，微型黄蜂被用来对抗飞蛾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/15/minuscule-wasps-enlisted-to-fight-off-moths-in-new-pest-control-strategy</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T05:00:36Z木头上的小黄蜂对抗飞蛾的团队将是镇上最小的害虫防治团队。
Rentokil 计划将内寄生蜂释放到博物馆、遗址和家庭的角落和缝隙中，以阻止飞蛾的侵扰。
这些微小的黄蜂体型不到 0.5 毫米，它们通过寄生在飞蛾卵内并将自己的卵产在飞蛾卵内来阻止飞蛾繁殖，防止​​幼虫孵化。
这家害虫防治公司表示，与喷洒有毒杀虫剂相比，使用黄蜂是一种可持续的消灭飞蛾的方法。这对织物来说也更安全，因为特别精致和贵重的物品可能会因用于除蛾的熏蒸或热处理而受到损坏；使用黄蜂可以解决这个问题。

相关：黄蜂的奇怪世界以及我们为什么应该担心它们是否正在减少

这就是为什么这种新治疗方法在博物馆、历史场所和剧院收藏中特别有用，这些地方通常有无价的纺织品，不能冒着因严厉的清除方法而造成损坏的风险。
Rentokil 技术学院院长 Paul Blackhurst 表示：“Entosite 是一种革命性的无毒解决方案，可以敏感有效地消除精致、织物和具有情感或历史价值的纺织品上的衣蛾侵扰。”
黄蜂在蛾卵孵化后，它们的生命周期仍会继续，从而提供持续的保护以防止蛾卵的侵扰，这意味着会出现黄蜂，它们会寻找并摧毁任何新的蛾卵。一旦没有卵可供食用，它们最终就会死亡。
它们从专门设计的小袋中释放出来，放在衣柜、抽屉或飞蛾可能藏身的任何地方，这些小袋释放缓慢，定时释放，这意味着几周内有稳定的黄蜂供应。



寄生蜂幼虫从一只活孔雀蝶毛虫身上钻出。 照片： Andi111/Shutterstock


野餐时常见的黄蜂是群居黄蜂，但它们的寄生蜂表亲却很少见，因为它们体型很小，而且往往具有宿主特异性（例如，一种寄生蜂会寄生在毛毛虫幼虫身上）。
它们的研究不足，其中包括世界上最小的昆虫——仙女黄蜂 Dicopomorpha echmepterygis，它没有翅膀，看不见东西，长度约为 0.127 毫米。
在牛津大学教授种群生物学的查尔斯·戈弗雷教授在其整个职业生涯中都在研究寄生蜂，他说这些黄蜂作为“天然害虫控制”或“生物控制”非常重要。
当有非洲爆发的粉蚧灾害严重破坏了重要的农作物木薯，科学家们研究了以粉蚧为目标的寄生蜂。“这些寄生蜂被引入非洲，取得了巨大的成功，问题得到了解决。这带来了巨大的经济和社会效益。”
戈弗雷说，科学家们正在努力寻找可以对付某些害虫的特定寄生蜂，而英国正在开展这项工作：“15 或 20 年前，英国的番茄温室发现，通过引入大黄蜂可以提高番茄产量，但这样做的问题是，温室里不能再使用任何杀虫剂，因为杀虫剂会杀死蜜蜂。”
“然后，你就遇到了粉虱问题。但现在有许多商业公司生产专门针对粉虱的寄生蜂，无需使用杀虫剂就能控制问题。”
这些产品也向公众出售：“有些公司出售的寄生蜂会攻击蚜虫，会攻击潜叶虫和粉虱，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/15/minuscule-wasps-enlisted-to-fight-off-moths-in-new-pest-control-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淋病耐药性增强，“可能无法治愈”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/15/gonorrhoea-getting-more-drug-resistant-and-may-become-untreatable</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T04:00:34Z近距离观察淋病细胞。卫生官员警告称，淋病对抗生素的耐药性越来越强，未来可能无法治愈，因为一份报告显示，淋病超强耐药病例有所增加。英格兰。
去年，英格兰确诊了 85,000 例淋病，创下 1918 年有记录以来的最高水平。如果不及时治疗，淋病会导致严重的健康问题，包括盆腔炎和不孕症。
绝大多数病例都可以治疗。但最近，确诊感染对头孢曲松有耐药性的淋病的人有所增加，头孢曲松是治疗淋病的“一线”抗生素。
根据英国卫生安全局 (UKHSA) 的数据，大多数感染者为 20 多岁、异性恋，在国外感染，但有些人没有旅行史。公共卫生机构证实，英格兰已经出现了头孢曲松耐药性淋病。
英国卫生服务局将于周四发布一份报告，强调英格兰抗生素耐药性淋病感染率上升令人担忧，并敦促人们使用避孕套保护自己。
据英国卫生服务局称，2022 年 6 月至 2024 年 5 月期间，英格兰发现了 15 例头孢曲松耐药性淋病病例。
其中五例涉及超强菌株，卫生官员称这导致淋病“广泛耐药”，这意味着他们的感染对一线和二线治疗以及其他抗生素具有耐药性。
由于耐药性感染的严重性，15 人中的一些人必须住院治疗，并接受强效药物治疗，以防止淋病蔓延到他们身体的其他部位正文。

相关：英格兰削减资金后，因易治疗性传播感染而入院的人数增加

2022 年之前，英格兰仅发现过 9 例头孢曲松耐药淋病病例。
英国卫生部顾问微生物学家 Helen Fifer 博士表示：“淋病对抗生素的耐药性越来越强，有可能在未来变得无法治愈。未经治疗的淋病会导致严重的健康问题，包括盆腔炎和不孕症。
“避孕套是最好的防御手段，但如果你最近没有和新的或临时的伴侣使用避孕套，请接受检测以检测感染并防止进一步传播。”
英国卫生服务局表示，对于与新的或临时的伴侣发生性关系而不使用避孕套的人来说，定期检测淋病等性传播疾病对于保持良好的性健康“至关重要”。
检测是免费的，可以通过当地的性健康诊所、大学和学院医疗中心或通过邮寄的自采样试剂盒进行。
英国性健康和艾滋病协会 (BASHH) 主席 Matt Phillips 教授表示：“英格兰抗生素耐药性淋病感染的增加是一个令人担忧的趋势，必须立即采取行动加以解决。
“性传播疾病的抗生素耐药性对公众健康构成了越来越大的影响。健康威胁，这可能会造成身体和心理伤害，并对 NHS 的其他部分提出额外要求。”
菲利普斯说，BASHH 与行业合作伙伴一起，曾多次呼吁为英格兰制定性健康战略。 “如果我们的专业性健康队伍要有效满足这些日益增长和变化的性健康需求，这必须成为优先事项。”
耐药性淋病的出现正值人们对英格兰性传播感染 (STI) 水平上升的担忧日益加剧之际。
2023 年诊断出 401,800 例新的性传播感染病例——自 2022 年以来增长了 4.7%。衣原体病例占其中的近一半，2023 年诊断出 194,970 例。
除了 85,223 例淋病病例外，还有 9,513 例传染性梅毒病例——这是自 1948 年以来的最高数字。
虽然大多数梅毒病例是在男同性恋和双性恋男性中诊断出来的，但英国卫生服务局表示，异性恋男性和双性恋女性中梅毒诊断的“比例上升”更大。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/15/gonorrhoea-getting-more-drug-resistant-and-may-become-untreatable</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾出演《受影响的女人》和《格洛丽亚》的吉娜·罗兰兹去世，享年 94 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/15/gena-rowlands-death-age-94-woman-under-the-influence</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T02:16:51Z演员吉娜·罗兰兹出席 2016 年奥斯卡颁奖典礼美国著名演员吉娜·罗兰兹曾三度获得艾美奖，并两次获得奥斯卡奖提名，于 94 岁高龄去世。她的儿子尼克·卡萨维蒂周三告诉《娱乐周刊》。罗兰兹因生动刻画坚强、陷入困境的女性而广受好评，她的职业生涯始于 20 世纪 50 年代的舞台和电视，主演了数十部电影，包括在《受影响的女人》和《格洛丽亚》中扮演的获奖角色，后者由她的第一任丈夫、演员、作家和导演约翰·卡萨维蒂执导。在她职业生涯的后期，她凭借 2004 年的电影《恋恋笔记本》中扮演的男演员瑞秋·麦克亚当斯角色的老年版赢得了大批新粉丝。尼克·卡萨维蒂于 6 月透露，罗兰兹患有阿尔茨海默病，就像她自己的母亲和她在电影中饰演的角色一样。

相关：《恋恋笔记本》演员吉娜·罗兰兹患有阿尔茨海默病，儿子说

“她完全痴呆了。这太疯狂了——我们经历过，她演过，现在责任落在我们身上，”她的儿子，也是这部电影的导演，告诉《娱乐周刊》。
罗兰兹和卡萨维蒂是 20 世纪 70 年代和 80 年代美国独立电影的黄金搭档。卡萨维蒂是真实电影的先驱，罗兰兹是他的缪斯女神。他们共同创造了一种独立电影风格，借鉴了好莱坞的魅力和戏剧力量。
在卡萨维蒂于 1989 年去世之前，罗兰兹与卡萨维蒂合作拍摄了 10 部电影，包括心理剧《首映之夜》（1977 年）和婚姻传奇《面孔》（1968 年）。
“她在已故丈夫的电影中表现出的表演总是充满狂躁的能量，对失败的恐惧，对爱的渴望，”颁奖网站 Golden Derby 这样评价罗兰兹。
在《受影响的女人》中，罗兰兹扮演了与精神疾病作斗争的家庭主妇和母亲 Mabel Longhetti，美国导演兼作家 John Cameron Mitchell 将其描述为“我见过的最精彩的表演电影”。
作为卡萨维蒂 1980 年执导的电影《格洛丽亚》中坚强、坚定的主角，她从一心想杀死他的暴徒手中救出并保护了一个年轻的孤儿男孩。
她凭借这两个角色获得了奥斯卡奖提名，虽然她没有获奖，但她在 2015 年获得了终身成就奥斯卡荣誉奖。她还获得了三项艾美奖，其中两项是最佳女主角，一项是迷你剧或电影最佳女配角。
罗兰兹从 1954 年起与卡萨维蒂结婚，直到他去世。他们有三个孩子。2012 年，她嫁给了商人罗伯特·福雷斯特。
路透社对本报道亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/15/gena-rowlands-death-age-94-woman-under-the-influence</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国总理被法院罢免后，为泰党将选出继任者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/thailand-pheu-thai-party-leader-srettha-thavisin-replacement</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/thailand-pheu-thai-party-leader-srettha-thavisin-replacement</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 02:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯经济计划将重点关注食品杂货、住房和医疗保健</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/kamala-harris-economic-policy-aides</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/kamala-harris-economic-policy-aides</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯机场遭乌克兰袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/ukraine-war-briefing-russian-airfields-hit-with-wave-of-ukrainian-strikes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/ukraine-war-briefing-russian-airfields-hit-with-wave-of-ukrainian-strikes</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚大学校长米努什·沙菲克因加沙抗议活动辞职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/columbia-university-minouche-shafik-resigns</link>
      <description><![CDATA[2024-08-15T00:44:23Z戴眼镜、身穿蓝色连衣裙的女子在听证会上举手哥伦比亚大学校长米努切·沙菲克 (Minouche Shafik) 已辞职，此前数月来她对校园加沙战争抗议活动的处理方式一直饱受批评。
“这段时期造成了相当大的损失对我的家人和社区的其他人来说都是如此，”沙菲克周三在给教职员工和学生的电子邮件中写道。“这也是一个动荡时期，很难克服我们社区的不同观点。”
她补充道：“整个夏天，我都在反思，并决定我的这一举措将使哥伦比亚大学更好地应对未来的挑战。”
她的辞职立即生效，这是出乎意料的，因为距离大学秋季学期开始仅剩几周时间。去年，常春藤盟校的另外两位校长相继辞职。
沙菲克的任期从 2023 年 7 月开始，成为纽约市这所著名大学的首位女性校长。今年 4 月，她出席了国会备受瞩目的听证会，听证会内容涉及校园反犹太主义的指控。大约在同一时间，她决定致电纽约警察局进驻校园，以回应学生抗议活动，这引起了学生和教职员工的愤怒。
更多详细信息即将公布……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/columbia-university-minouche-shafik-resigns</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国两名战斗机飞行员在空中坠毁身亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/rafale-fighter-jets-crash-franch-two-pilots-dead-mid-air-collision</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T23:56:33Z两架阵风战斗机在空中相撞，造成两名飞行员死亡，法国宪兵和军用车辆在法国东部的奥特维尔。两名法国飞行员在阵风战斗机在空中相撞后死亡总统埃马纽埃尔·马克龙表示，一架阵风战机在法国东部空中相撞，这是一起罕见的涉及这架先进军用飞机的事故。
周三，飞机在法国东北部上空坠毁，一名飞行员被弹射逃生，但当局已开始拼命搜寻第二架飞机上失踪的教练和一名学生飞行员。
“我们悲痛地得知，塞巴斯蒂安·马比尔上尉和马蒂斯·劳伦斯中尉在一次阵风战机训练任务中发生空难身亡，”马克龙在 X 上发帖称。

相关：空客老板称，欧洲没有为俄罗斯和特朗普带来的风险做好准备

“全国人民与空军基地的家人和战友们同悲痛他补充说，“在法国东部的圣迪济耶，有 113 名飞行员被安全发现。”

“其中一名飞行员被发现安然无恙，”国防部长塞巴斯蒂安·勒科努早些时候在 X 上表示。

目前尚不清楚当局称在法国东北部小镇科隆贝莱贝勒上空发生碰撞的原因。

“军事当局将报告事故原因，”当地县政府表示。

超音速阵风“多用途”战斗机——用于追捕敌机、打击地面和海上目标、进行侦察，甚至携带法国的核弹头——已成为法国军火工业的畅销产品。

阵风战机事故很少见。

“我们听到了一声巨响，大约在下午 12:30（格林威治标准时间 10:30），”副市长帕特里斯·博诺说科隆贝莱贝勒的一位飞行员告诉法新社。
他说，这不是战斗机突破音障时通常发出的音爆。“这是一种奇怪的声音，一种撞击声”。
“我以为两架飞机相撞了，但我们不相信，”他说，并补充说，一条与附近森林接壤的道路已被封锁。
2007 年 12 月，一架阵风战斗机在法国西南部讷维克附近坠毁。调查人员得出结论，飞行员迷失了方向。据信这是阵风战斗机的第一次坠毁。
2009 年 9 月，两架阵风战斗机在完成试飞后飞回佩皮尼昂海岸附近的戴高乐号航空母舰时坠毁。一名飞行员死亡。
法国已将阵风战斗机出售给埃及、印度、希腊、印度尼西亚、克罗地亚、卡塔尔和阿联酋。
勒科努 1 月份表示，法国已订购 42 架新型阵风战斗机，第一架将于 2027 年交付。自该战斗机投入使用以来，法国军方现已订购了 230 多架阵风战斗机。
马克龙敦促国防制造商提高产量和创新能力，因为欧洲正寻求增加武器供应以支持乌克兰，乌克兰一直奋力抵抗俄罗斯的入侵，现已进入第三年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/15/rafale-fighter-jets-crash-franch-two-pilots-dead-mid-air-collision</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚利桑那州法院裁定选民手册可以将胎儿称为“未出生的人类”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/arizona-court-ruling-voter-pamphlet</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T21:46:46Z身穿 T 恤的堕胎权支持者举着标语亚利桑那州选民将在秋季决定是否保障宪法赋予的堕胎权，该州的官方信息手册可以将胎儿称为“未出生的人”，州最高法院于周三作出裁决。
亚利桑那州选民将在 11 月决定是否将堕胎权添加到州宪法中。

相关：德克萨斯州因宫外孕而拒绝堕胎的妇女要求联邦调查

拟议的修正案将允许堕胎，直到胎儿可以在子宫外存活，通常是 24 周左右，但为了挽救孕妇生命或保护其身心健康的情况除外。它将限制该州通过或执行任何禁止堕胎的法律。
亚利桑那州最高法院的法官在周三的裁决中站在共和党议员一边，反对堕胎权投票措施的支持者。
但周三的 裁决迅速招致了堕胎权倡导者的批评，他们认为“未出生的人类”这一短语既不公正也不客观。他们还表示，他们担心亚利桑那州人会受到带有偏见和政治色彩的言论的影响。
“我们对这项裁决深感失望，但不会因此而放弃尽一切努力向选民传达亚利桑那州堕胎法案的真相，以及为什么投票赞成对于今年秋天恢复和保护堕胎服务至关重要，”亚利桑那州堕胎权组织在一份声明中表示。
这本小册子是亚利桑那州州务卿办公室制作的选民指南，向选民提供有关候选人和投票措施的信息，以帮助他们做出选择。然而，目前尚不清楚小册子中包含的任何特定语言是否会出现在选票上。亚利桑那州州务卿办公室周一表示，已认证了 577,971 个签名——远远超过了支持该投票措施的联盟必须提交的签名数量，才能将该问题提交给选民。
自 2022 年美国最高法院推翻罗诉韦德案以来，民主党一直将堕胎权作为核心信息——这是他们在今年选举中努力的关键部分。亚利桑那州是总统选举的主要战场州，民主党希望对投票措施的热情将转化为其基本选民投票率的提高。
今年早些时候，亚利桑那州最高法院裁定允许可追溯到 1864 年的一项几乎全面的堕胎禁令在该州生效——此举引发了全国的愤怒，并最终导致少数共和党州议员加入民主党投票废除 1864 年的禁令。亚利桑那州目前禁止怀孕 15 周后堕胎。
其他七个州也将在今年就堕胎相关的投票措施进行投票，其中包括另一个战场州内华达州。自罗诉韦德案败诉以来的两年里，共和党大本营州如俄亥俄州和堪萨斯州都投票通过了维护堕胎权的投票措施。

美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/arizona-court-ruling-voter-pamphlet</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹同意于 10 月 1 日与 JD Vance 进行副总统辩论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/tim-walz-jd-vance-vice-president-debate-cbs</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T22:12:10Z一名身穿黑色西装、系着红色领带的男子站在讲台后面，右手指着两个麦克风明尼苏达州州长、卡马拉·哈里斯的竞选搭档蒂姆·沃尔兹表示，他愿意就此进行辩论JD Vance，俄亥俄州参议员，唐纳德·特朗普的竞选搭档，10 月 1 日。
Walz，在一篇发布到 Twitter/X 的帖子，是对 CBS 新闻声明的回应，该声明称已邀请两位副总统候选人参加纽约市的辩论。
CBS 表示，它已向两个竞选团队提供了四个日期供选择：9 月 17 日、9 月 24 日、10 月 1 日和 10 月 8 日。
“10 月 1 日见，JD，”沃尔兹写道。
哈里斯竞选团队的一份声明称：“哈里斯总统已接受 CBS 邀请参加 10 月 1 日的副总统候选人辩论。沃尔兹州长期待与 JD Vance 辩论——如果他出现的话。”万斯尚未表示他是否会接受这个约会。
沃尔兹上周表示，他“迫不及待地想与这家伙辩论——如果他愿意从沙发上起身出现的话”，这是在提到万斯在回忆录中承认与沙发发生性关系这一毫无根据但广为流传的说法。
5 月，拜登竞选团队表示，副总统——当时的乔·拜登的竞选搭档——愿意在 7 月 23 日或 8 月 13 日与最终的共和党副总统候选人辩论。

相关：随着竞争日趋激烈，哈里斯和特朗普同意于 9 月在 ABC 上进行辩论

当时，总统尚未退出竞选，并支持哈里斯接替他成为本次选举的民主党总统候选人，而 JD Vance 也尚未宣布成为特朗普的竞选搭档。
Vance 的竞选团队随后拒绝承诺在 8 月 19 日民主党全国代表大会之前进行副总统辩论。
哈里斯和特朗普已同意参加 9 月 10 日由 ABC 主办的首场辩论ABC 新闻。
该电视台表示，辩论将由《今夜世界新闻》主播兼总编辑大卫·缪尔和 ABC 新闻直播主播林赛·戴维斯主持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/14/tim-walz-jd-vance-vice-president-debate-cbs</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的人工智能聊天机器人引发了大量奇怪的生成图像，从米老鼠向希特勒致敬到泰勒·斯威夫特的深度伪造</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/musk-ai-chatbot-images-grok-x</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/14/musk-ai-chatbot-images-grok-x</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局即将宣布两名“滞留在”轨道的宇航员的抵达日期</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/astronauts-boeing-nasa-return-date</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T20:04:26Z波音公司的航天器连接到国际空间站的视图。背景中可以看到地球。美国宇航局表示，即将宣布何时将两名宇航员带回地球，由于波音公司新 Starliner 太空舱持续的技术问题，这两名宇航员已被“困”在轨道上两个多月，但承认他们仍未弄清楚具体原因。
美国宇航局周三对这次陷入困境的测试任务的最新消息显示，地面工程师完成对 Starliner 故障推进系统的评估后，管理人员预计将在下周晚些时候或下下周初做出最终决定。
宇航员 Sunita Williams 和 Butch Wilmore 已经在国际空间站上待了近 70 天，几乎是最初预计试飞时间的 10 倍，同时工程师们正在排除反作用控制推进器的故障在 6 月 6 日 Starliner 的首次对接尝试期间失败。
美国宇航局表示，它仍然希望让 Starliner 载人返回地球，但也承认时间紧迫，这一决定可能会导致飞船在没有机组人员的情况下返回，宇航员被迫留在太空直到明年 2 月，届时他们将乘坐 SpaceX Dragon 太空舱返回地球。
“这变得越来越困难。我们已经到了这样一个地步，到 8 月的最后一周，我们真的应该做出决定，如果不是更早的话，”美国宇航局太空行动任务理事会副局长肯·鲍尔索克斯在午餐时间的新闻发布会上说。
“布奇和苏尼在空间站上工作得很好。能够身临其境，享受那里的环境，吃着美味的太空食品，还能欣赏窗外的风景，真是太棒了。所以我知道他们正在尽力利用这段时间，但我确信他们和我们其他人一样渴望做出决定。”
首席宇航员乔·阿卡巴 (Joe Acaba) 表示，他经常与宇航员谈论长期停留的前景。
“如果布奇和苏尼没有乘坐星际客机回家，而他们被留在空间站，他们将在轨道上停留大约八个月，”他说。
“我们很幸运，在载人航天飞行中，我们有一个定期的补给任务，使空间站上的机组人员能够获得他们可能需要的任何额外补给。”
值得注意的是，波音公司没有代表出席媒体发布会，这进一步引发了人们对美国宇航局与其商业合作伙伴之间存在分歧的猜测。合作伙伴 就此次合作和其他合作展开合作。
据报道，波音工程师确信星际线飞船现在可以安全地将机组人员带回家，而美国宇航局在 1986 年和 2003 年的两次航天飞机事故中失去了 14 名宇航员，因此显然更加谨慎。
“波音团队 100% 支持他们的飞行器，我并不感到惊讶，这正是我们希望他们做到的，”鲍尔索克斯说。
“但我也可以告诉你，他们希望与我们合作。当我们做出决定时，我们会一起努力。”
美国宇航局的管理人员强调，星际客机于 6 月 5 日发射，比原计划晚了七年，预算超出数十亿美元，但仍被评为紧急情况下机组人员的逃生工具。
但它持续存在的问题让波音公司感到尴尬，该公司的航空部门最近遭遇了无数安全和质量问题，这对美国宇航局依赖星际客机作为 SpaceX 龙飞船的额外机组人员运输工具进入近地轨道的计划也是一个挫折。
当被问及该机构是否会考虑有人认为星际客机无人返回地球是一次失败，但美国宇航局安全与任务保障办公室主任拉斯·德洛奇似乎将这种情况的责任推给了波音公司。
“如果我们进行干预并决定改变任务，机组人员将乘坐星际客机以外的其他飞船回家，我们不需要认为这是美国宇航局的失误，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/astronauts-boeing-nasa-return-date</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>