<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 09:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：人质危机和停火协议带来希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/06/israel-gaza-war-ceasefire-hostages-hamas-middle-east-latest-news-live</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T07:38:15Z因以色列对加沙地带发动空中和地面攻势而流离失所的巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jul/06/israel-gaza-war-ceasefire-hostages-hamas-middle-east-latest-news-live</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普试图声称自己对 2025 项目“一无所知”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/donald-trump-project-2025</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T23:22:30Z一位皮肤呈橙色、头发蓬松的白人老人站在美国国旗前对着麦克风讲话。唐纳德·特朗普试图声称他与2025 项目，这是特朗普身边的人为他可能的第二任期制定的政治路线图。
该项目由保守派智库传统基金会牵头，旨在打击移民、生殖权利、环境保护和 LGBTQ+ 权利等各种问题。它还旨在用特朗普的忠实支持者取代政府中的联邦雇员。
特朗普在他的“真相社交网络”上发帖称：“我对 2025 项目一无所知。我不知道谁是幕后推手。我不同意他们所说的一些话，他们所说的一些话绝对是荒谬和糟糕的。无论他们做什么，我都祝他们好运，但我与他们无关。”
这位前总统发表此文的前一天，美国传统基金会主席凯文·罗伯茨 (Kevin Roberts) 表示，美国正处于“第二次美国革命”之中，“如果左派允许”，这场革命可以是不流血的。他在史蒂夫·班农的“战争室”播客中发表了上述评论，并补充说共和党“正在夺回这个国家”。
针对特朗普的帖子，一些批评者迅速指出，他不太可能不知道 2025 项目，因为参与该项目的许多人都是他最亲密的盟友。
“参与 2025 项目的许多人都与特朗普的世界关系密切 &amp;曾在他之前的政府中任职，”CNN 的 Alayna Treene 说。


特朗普与传统基金会运营的 2025 项目保持距离，该项目制定了一份极其保守的路线图，他们希望特朗普在赢得大选后采用该路线图

许多参与 2025 项目的人都与特朗普的世界关系密切，曾在他之前的政府中任职 pic.twitter.com/uIw0G2L7oZ— Alayna Treene (@alaynatreene) 2024 年 7 月 5 日


经济学家兼卫报专栏作家 Robert Reich 写道：“不要被愚弄。剧本是由特朗普第一任期内任命的 20 多名官员编写的。这是我们对特朗普第二任总统任期的最清晰的愿景。”
特朗普竞选团队此前曾反驳有关他将遵循“2025 项目”或其他保守派团体提出的政策理念的说法。 2023 年 11 月，特朗普的竞选团队告诉 Axios，竞选团队自己的政策议程，即 Agenda47，是“唯一一份官方的、全面而详细的关于特朗普总统重返白宫后将做什么的计划”，不过竞选团队补充说，他们“感谢”其他人的建议。
尽管如此，Heritage 还是声称特朗普第一任期内提出的一系列政策建议是其功劳，这些建议均基于该组织 2017 年版的《领导授权书》。该组织估计，64% 的政策建议在特朗普执政的第一年以某种方式实施或提出。
传统基金会还创建了第一份《领导力授权》，对 1981 年罗纳德·里根的政府产生了重大影响。
该基金会声称里根将宣言的副本交给了“他的内阁的每一位成员”，其中提出的近三分之二的政策建议都被里根“采纳或尝试实施”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/donald-trump-project-2025</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“捍卫民主至关重要”：鲁拉·杰布雷亚尔警告梅洛尼统治</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/defending-democracy-is-paramount-rula-jebreal-warns-against-meloni-rule</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/defending-democracy-is-paramount-rula-jebreal-warns-against-meloni-rule</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stormy Daniels 在被控威胁后从 GoFundMe 获得超过 90 万美元的善款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/stormy-daniels-gofundme-alleged-threats-</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T06:00:34Z身穿粉色西装外套的白人女子举起手指，对着一堆麦克风讲话。Stormy Daniels 的支持者已经筹集了超过 90 万美元，用于帮助她搬到安全屋，在导致唐纳德·特朗普被定罪 34 项重罪的刑事审判中作证后偿还律师费。
这笔钱来自一个在线 GoFundMe 活动，发起者是这位成人电影演员的朋友和前经纪人，她最近出现在 MSNBC 上，描述了特朗普的支持者在特朗普寻求连任总统期间如何在社交媒体上对她进行骚扰，包括威胁要强奸和谋杀她的女儿和其他家人。
“这对她的家人和宠物来说已经不安全了，”筹款活动的组织者德韦恩·克劳福德 (Dwayne Crawford) 在活动页面上写道，该活动设定了 100 万美元的目标。 “Stormy 需要帮助，以便将她的家人搬迁到他们可以感到安全并按照自己的意愿生活的地方。
“她需要帮助，以便能够继续支付不断增加的费用，这样特朗普就不会因为钱包似乎无穷无尽而获胜。”
所谓的我支持 Stormy Daniels 活动——截至周五，已从约 17,600 名捐助者那里筹集了超过 940,000 美元——她在 5 月底让特朗普因伪造商业记录被定罪的过程中发挥了关键作用。
Daniels 的法定姓名是 Stephanie Clifford，她获得了 130,000 美元的报酬，以掩盖她与特朗普在 2016 年总统大选获胜前十年发生的婚外性行为。检察官称，支付给丹尼尔斯的款项被错误地记录为法律费用，检察官最终在丹尼尔斯的证词的帮助下在纽约州法院对特朗普定罪。
美国最高法院周一裁定，总统享有与其任职期间的行为相关的广泛起诉豁免权——这应该会极大地帮助特朗普，因为他试图击败针对他的刑事案件，这些案件包括不当保留机密记录和试图颠覆他在 2020 年大选中输给乔·拜登的结果。
最高法院裁决的一个更直接的后果是，纽约法官胡安·默坎推迟了对特朗普在丹尼尔斯案中的宣判。该案件原定于 7 月 11 日开庭，但在前总统的法律团队要求 Merchan 考虑到豁免决定而推迟开庭后，Merchan 暂时将该案件改期至 9 月 18 日。
与此同时，丹尼尔斯周二告诉 MSNBC 的 Rachel Maddow，她收到了大量 Facebook 消息，威胁说“要强奸我家里的每个人，包括我的小女儿，然后再杀死他们”。
“我失去了……大部分是我的平静，大部分是我女儿的隐私，还有时间——我永远也回不来和她在一起的时间，”丹尼尔斯在谈到她参与对特朗普的起诉时说。
她还详细说明了她如何她于 2018 年对特朗普提起了民事诽谤诉讼，欠下了 50 万美元的律师费，而她无力支付。
在丹尼尔斯接受玛多采访后，表达支持的人中包括作家 E Jean Carroll，她以强奸和诽谤指控起诉特朗普，并从他那里赢得了近 9000 万美元的民事罚款。“我很乐意帮忙！！”她于周二晚上在 X 上写道。
但反对丹尼尔斯的声音之一是她的前律师迈克尔·阿维纳蒂 (Michael Avenatti)，他因欺骗她和其他客户而入狱。
在周三 X 上的一篇文章中，他驳斥了丹尼尔斯的筹款活动是“GoFundMe 骗局”和“完全胡说八道”，并辩称所谓的威胁并非来自特朗普本人。阿维纳蒂的言论也招致了批评，一些 X 用户指责他试图向特朗普争取赦免，以防特朗普在 11 月重返白宫。
丹尼尔斯筹款活动的组织者克劳福德写道，他和朋友们被安排“坐在前排，观看与点击诱饵标题不相符的部分报道”，因此他决定参与其中。
“如果我们允许斯托米在选择站出来反对美国总统后失去生命、自由或幸福，那么我们就辜负了这个国家建立的根本核心，”克劳福德补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/06/stormy-daniels-gofundme-alleged-threats-</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗改革派马苏德·佩泽什基安在总统选举计票中继续领先</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/iran-reformist-masoud-pezeshkian-extends-lead-in-presidential-election-count</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T02:29:38Z伊朗改革派总统候选人 Masoud Pezeshkian 周五在德黑兰的一个投票站外迎接支持者改革派候选人 Masoud Pezeshkian 领先于强硬派 Saeed随着伊朗总统决选计票工作继续进行，贾利利周六早些时候的得票数扩大至 200 多万票。
佩泽什基安是一名心脏外科医生，也是长期担任议员的议员。他的支持者在黎明前走上德黑兰和其他城市的街头庆祝，因为他的领先优势逐渐超过贾利利。贾利利曾是伊朗最高领导人的亲信，也是核谈判代表。
选举发言人 Mohsen Eslami 表示，佩泽什基安获得了 1110 万票，领先贾利利 900 万票。随着计票的进行，他没有公布总投票率。
6 月 28 日的第一轮投票是伊朗伊斯兰共和国自 1979 年革命以来投票率最低的一次。伊朗官员长期以来一直指出，投票率是支持该国什叶派神权政治的标志，多年来，制裁压垮了伊朗的经济，大规模示威游行和对所有异见人士的严厉镇压，导致什叶派神权政治承受着压力。

相关：伊朗人在第二轮总统选举中投票

最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊等政府官员预测，随着投票的开始，投票率会更高，国家电视台播放了一些投票中心排队的画面。
然而，网上视频显示一些投票站空无一人，而对首都德黑兰数十个投票站的调查显示街道上安保严密，交通畅通。
超过 6100 万 18 岁以上的伊朗人有资格投票，其中约 1800 万人年龄在 18 至 30 岁之间。投票原定于下午 6 点结束，但为了提高投票率，投票时间延长至午夜。
已故总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 于 5 月份在一次直升机坠毁事故中丧生，他被视为哈梅内伊的门生和最高领袖的潜在继任者。虽然哈梅内伊仍然是国家事务的最终决策者，但无论谁最终赢得总统职位，都可能使该国的外交政策倾向于与西方对抗或合作。
许多人知道莱希是因为他参与了伊朗 1988 年进行的大规模处决，以及他在 2022 年抗议马哈萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 死亡事件后对异见人士进行血腥镇压所扮演的角色。马哈萨·阿米尼是一名年轻女子，因涉嫌不当佩戴强制性头巾而被警方拘留。
今年 4 月，伊朗首次对以色列发动直接攻击，而德黑兰在该地区武装的民兵组织——如黎巴嫩真主党和也门胡塞叛军——也参与了战斗，并升级了袭击。
伊朗正在将铀浓缩到接近武器级的水平，并维持着足够制造几枚核武器的库存，如果它选择这样做的话所以。
竞选活动还多次提到如果唐纳德·特朗普赢得美国 11 月大选会发生什么。特朗普于 2018 年退出了伊朗核协议。伊朗与乔·拜登政府进行了间接会谈，尽管目前还没有明确的行动来限制德黑兰的核计划以换取解除经济制裁。
与美联社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/iran-reformist-masoud-pezeshkian-extends-lead-in-presidential-election-count</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在关键电视采访中表示，只有“全能的上帝”才能让他退出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/biden-george-stephanopoulos-debate-interview</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/biden-george-stephanopoulos-debate-interview</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：斯塔默向泽连斯基保证“坚定不移”的支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/ukraine-war-briefing-starmer-assures-zelenskiy-of-unwavering-support</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T00:46:38Z乌克兰基辅军事招募点展示的无人机

乌克兰总统泽连斯基在新一届英国首相选举后表示，政府：“我感谢基尔·斯塔默保证英国对乌克兰的支持原则上不会改变。”斯塔默办公室称，他在电话中告诉泽连斯基，工党政府将继续为基辅与俄罗斯的战争提供“坚定不移”的支持。泽连斯基表示，他祝愿新首相能够成功实现英国人民的期望。泽连斯基还感谢即将离任的保守党首相里希·苏纳克的坚定支持。

泽连斯基表示，他和斯塔默已经在下周北约峰会前“协调了我们的立场”，乌克兰希望在峰会上听到加入北约的可能步骤。一名美国高级官员表示，北约盟国将在华盛顿峰会上为乌克兰揭开“加入北约的桥梁”，并宣布加强其防空能力的措施。

泽连斯基周五表示，他希望在夏季将乌克兰的防空能力提高一倍“现在我们开始看到成果”。乌克兰已收到第三套德国提供的爱国者系统，这是继其他国家提供或承诺提供的系统之后的又一系统。乌克兰还运营着美国“鹰”导弹、德国“鸢尾”导弹和其他系统，用于击落俄罗斯无人机、导弹和飞机。泽连斯基周五表示，乌克兰还收到了来自美国的“额外支持”，但没有透露细节。

在弗拉基米尔·普京在莫斯科接待亲克里姆林宫的匈牙利总理维克托·奥尔班后，乌克兰及其西方盟友对亲克里姆林宫的匈牙利总理进行了猛烈抨击。此次访问是在奥尔班未经宣布就访问基辅几天后进行的，他试图将自己定位为和平斡旋者。奥尔班本周担任欧盟轮值主席国，任期至年底，他在莫斯科告诉记者，他将自己的六个月任期视为一项和平使命。

布鲁塞尔的欧盟领导层迅速谴责了这次访问，强调奥尔班“没有收到欧盟理事会访问莫斯科的任何授权”，也不代表欧盟发言，Pjotr​​ Sauer写道。“总理维克托·奥尔班对莫斯科的访问完全是在匈牙利和俄罗斯双边关系的框架内进行的。因此，匈牙利总理不代表任何形式的欧盟，”欧盟外交政策负责人 Josep Borrell 表示。

乌克兰东部顿涅茨克地区州长表示，周五俄罗斯的袭击造成 8 人死亡，至少 28 人受伤。两枚俄罗斯制导炸弹袭击了俄罗斯控制的顿涅茨克市以西的 Selydove 镇，造成 5 人死亡，8 人受伤，Vadym Filashkin 表示。此外，俄罗斯军队在更西南的科马尔村投下了三枚制导炸弹，炸死了一名 32 岁的妇女。Filashkin 说，另有 20 人受伤。他补充说，袭击中还损坏了 13 栋私人住宅、4 家商店和 2 栋住宅楼，以及两处基础设施。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/06/ukraine-war-briefing-starmer-assures-zelenskiy-of-unwavering-support</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特奥·埃尔南德斯点球破门，法国队点球大战战胜葡萄牙队晋级</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/05/portugal-france-euro-2024-quarter-final-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jul/05/portugal-france-euro-2024-quarter-final-match-report</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑客泄露泰勒·斯威夫特门票数据以勒索 Ticketmaster</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/taylor-swift-eras-tour-ticketmaster-hack-ransom</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/taylor-swift-eras-tour-ticketmaster-hack-ransom</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求法官在豁免裁决后撤销机密文件案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/trump-documents-case-immunity-ruling</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T21:11:26Z特朗普打着红领带，穿着西装唐纳德·特朗普周五利用美国最高法院授予前总统广泛豁免权的决定，要求负责其刑事案件的联邦法官保留机密文件，对任何属于“官方”行为的指控进行严厉制裁，这些指控是无法起诉的。
最高法院本周裁定，前总统因其在任期间采取的某些行为而享有一定的刑事起诉豁免权，这也意味着豁免行为的证据不能在任何审判中作为证据提出，即使它们不是指控的一部分。
裁决规定的前总统刑事责任框架分为三类：具有绝对豁免权的核心总统职能、具有推定豁免权的总统官方行为以及不具有豁免权的非官方行为。
特朗普律师的请求并未说明他们认为起诉书中的哪些部分是具有豁免权的官方行为。但如果美国地区法官艾琳·坎农同意审理这些指控，这几乎肯定会进一步拖延数月。
该文件不仅显示了豁免裁决的深远影响，尽管该裁决源于华盛顿对前总统 2020 年选举颠覆案的审前上诉，但该裁决现在已影响到特朗普在佛罗里达州的文件案；它还表明特朗普打算利用它来摧毁案件的实质。
特朗普律师提交的长达 10 页的文件要求坎农允许提交新的简报，称豁免决定推翻了检察官认为他没有豁免权的立场，“进一步表明他们声称该动议‘毫无意义’的政治动机”。
但特朗普的文件尤其引人注目，因为它要求坎农暂停案件的所有其他程序，直到她决定特别检察官杰克·史密斯和他的检察团队是否有权提起此案。
在最近驳回此案的动议中，特朗普的律师辩称，史密斯的任命是不恰当的，因为他没有像其他联邦官员一样被总统任命或得到参议院的批准——而且司法部长梅里克·加兰德没有法律权力自己这样做。
在佛罗里达州皮尔斯堡联邦地区法院最近举行的听证会上，该动议似乎注定要被驳回，当时检察官反驳说，根据美国宪法的任命条款，加兰德有权任命“下级官员”，如特别顾问作为下属。
但作为最高法院裁决的一部分，克拉伦斯·托马斯大法官为这一观点注入了新的动力。“如果要继续进行这场史无前例的起诉，下级法院应该回答有关特别顾问任命的这些基本问题，”托马斯写道，尽管这是针对 2020 年选举案的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/05/trump-documents-case-immunity-ruling</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷热天气中，优胜美地附近野火快速蔓延</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-fire-yosemite-california-heat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-fire-yosemite-california-heat</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙 VS 法国：2024 年欧洲杯四分之一决赛——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/portugal-v-france-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T19:21:29Z法国的 Dayot Upamecano 接近葡萄牙的 Cristiano Ronaldo。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/portugal-v-france-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯谈判恢复，加沙停火有望实现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/israel-hamas-talks-to-resume-raising-hopes-of-a-gaza-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/israel-hamas-talks-to-resume-raising-hopes-of-a-gaza-ceasefire</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理呼吁民众在第二轮选举前保持冷静</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-pm-urges-calm-after-assaults-in-run-up-to-second-round-vote</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T16:15:12Z加布里埃尔·阿塔尔法国总理加布里埃尔·阿塔尔呼吁所有政党在紧张的提前选举最后一天保持冷静，极右翼希望在选举中赢得多数席位。议会。
“暴力和恐吓在我们的社会中没有立足之地，”阿塔尔在社交媒体帖子中写道。
内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gérald Darmanin) 表示：“这场竞选活动很短，但我们已经有 51 名候选人、替补和活动人士遭到人身攻击。”
达尔马宁告诉 BFMTV，一些袭击非常严重，导致有人被送往医院。他说，法国各地已有 30 多人被捕，并谴责他所谓的“针对政治及其代表的一切的极端暴力气氛”。
现在要确定实施袭击的人的“典型特征”还为时过早，但他们的范围从“自发愤怒”的人到“极左或极右的政治活动家”。他说，袭击发生在各方人群中。
周日选举结果公布后，法国各地将部署约 30,000 名警察，其中 5,000 名部署在巴黎及周边地区。达尔马宁表示，他担心“过度行为”，并已要求巴黎警察局长禁止周日晚上在议会外举行的街头抗议活动。他说，他最担心的是“极左”。他还表示，他预计里昂、雷恩和南特或“任何有极右或极左的地方”都会发生示威活动。
巴黎律师公会已要求检察官办公室立案，此前一个极右翼网站呼吁“消灭”签署了反对玛丽娜·勒庞反移民国民集会 (RN) 的文章的律师。
极右翼政党坚称，它可以赢得议会 289 个席位的绝对多数并组建政府。然而，最新民意调查显示，该党将无法达到这一目标，但有望成为最大的政党。益普索民意调查预测，RN 将获得 175 至 205 个席位，而 Ifop 民意调查机构则将这一数字定为 170 至 210 个。
民意调查还显示，策略性投票可能会限制 RN 的收益。马克龙的中间派和广泛的左翼联盟本周同意退出最后一轮选举的 200 多名候选人，以避免选票分散到反对国民阵线的阵营。
民意调查显示，只有三分之一到二分之一的中间派可能会转投左翼联盟，以抵御极右翼，而可能有三分之二的左翼选民可能会支持中间派。
如果国民阵线及其盟友没有赢得绝对多数，但最终成为最大党，议会可能会陷入僵局，组建政府的斗争也将随之展开。
勒庞周五表示，这种僵局“不会是混乱，而是泥潭，完全停滞”，她敦促支持者们站出来，为她的政党赢得尽可能高的分数。她说，如果国民阵线没有获得明显多数，“将不会通过任何法律……一年内，法国将陷入停滞状态，而这对法国来说正是最糟糕的时刻”。
如果没有一个政党获得明显多数，在巴黎举办奥运会的几周前，政府如何组建仍存在不确定性。
马克龙的盟友阿塔尔周五在巴黎竞选，他没有排除他的少数派政府在投票日后“只要有必要”继续执政的可能性。这被理解为如果议会陷入僵局，政府可能会继续执政一小段时间，但阿塔尔没有进一步解释。 
马克龙的政党在欧洲选举中被极右翼击败后，决定提前三年提前投票，这被视为他政治生涯中最大的赌博。他当时表示，这将使法国人民能够拒绝极端主义并重新组建议会。
在周日的第二轮选举之前很难做出预测，但民意调查显示，马克龙的中间派正在失去优势，而极右翼正在获得支持。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/05/french-pm-urges-calm-after-assaults-in-run-up-to-second-round-vote</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙 VS 德国：2024 年欧洲杯四分之一决赛——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/spain-v-germany-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-07-05T15:46:55Z德国球员赛前热身。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jul/05/spain-v-germany-euro-2024-quarter-final-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>