<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 09:15:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：俄罗斯发动大规模空袭致三人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/26/russia-ukraine-war-live-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T07:36:05Z俄罗斯袭击乌克兰东部顿涅茨克市米尔诺赫拉德镇后造成的破坏。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/26/russia-ukraine-war-live-latest-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚新法生效，赋予工人“断网权利”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/26/right-to-disconnect-laws-australia-boss-employer-work-calls-emails</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T06:21:18Z男子在家工作时坐在笔记本电脑前联邦政府的工作场所改革于 2020 年 11 月 23 日生效后，澳大利亚各地的工人现在可以拒绝在带薪工作时间之外监控、阅读或回复工作通信 - 除非这样做不合理星期一。
这些变化包括“断网权”，预计将大幅减少澳大利亚人的无偿工作时间。

相关：澳大利亚的“断网权”法律已经出台。这是否意味着工作不再侵扰个人时间？

工作场所关系部长 Murray Watt 表示，断开连接的权利确保法律与技术保持同步。
“不可接受的是，人们不停地接听电话或发送电子邮件，期望他们能够监控和响应，而他们却没有得到报酬，”他周日在昆士兰州告诉记者。
在法律变更之前，一些澳大利亚工人描述了工作时间激增的角色。
“我不是首席执行官，我只是觉得我的工作很辛苦，”兼职航空公司客服人员 Lizzy Grant 说道。
“但实际上，我只是一名航空公司的客户服务人员——薪水过低，工作量过大，”Grant 说道，他描述了每周 20 小时的工作经常会变成 40 小时的工作量。
澳大利亚工会理事会主席 Michele O’Neil 表示，在生活成本危机期间，这些法律对工人来说是一个巨大的胜利。
“口袋里有更多的钱，有更多的时间陪伴亲人，有更多的生活自由，”她说。
政府的改革还改善了零工的权利，并为临时工过渡到永久就业提供了规定。
但澳大利亚商业委员会首席执行官布兰·布莱克表示，这将澳大利亚的竞争力置于风险之中。
“在生产力停滞不前、破产率不断上升的时候，我们不能冒险增加繁文缛节，让做生意变得更加困难，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/26/right-to-disconnect-laws-australia-boss-employer-work-calls-emails</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯大规模空袭扰乱基辅电力和水源供应</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/ukraine-war-briefing-kyiv-calls-on-belarus-to-pull-back-forces-from-border</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T06:34:50Z俄罗斯国防部照片显示，一套地对空导弹系统向乌克兰目标开火。

周一俄罗斯大规模空袭导致基辅部分地区电力和供水中断，市长维塔利·克利琴科在 Telegram 消息应用程序上说。乌克兰最大的私营能源生产商 DTEK 表示，袭击发生后，该公司正在实施紧急断电措施。

乌克兰军方表示，在经历了几波夜间无人机袭击后，周一早上，乌克兰全境再次收到空袭警报，俄罗斯威胁大规模导弹和无人机袭击。据路透社报道，乌克兰空军表示，记录到多枚导弹瞄准该国，数十架无人机威胁到整个乌克兰。

爆炸声响彻基辅市中心，空军告诉乌克兰人，俄罗斯有 11 架 TU-95 战略轰炸机在空中，并证实发射了多枚导弹。在乌克兰首都郊外，路透社记者听到了防空部队攻击目标的声音。

乌克兰周日呼吁白俄罗斯撤回部署在两国边境的大量白俄罗斯军队和装备。乌克兰外交部警告白俄罗斯不要在莫斯科的压力下犯下“悲剧性错误”。该部表示，边境部队中包括白俄罗斯特种部队和前瓦格纳雇佣兵。声明称，他们的装备包括坦克、大炮、防空系统和工程设备，乌克兰“从未采取过也不会对白俄罗斯人民采取任何不友好行动”。 2022 年，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科允许俄罗斯军队在白俄罗斯驻扎，当时俄罗斯和白俄罗斯称之为“演习”，之后他们于当年 2 月发动了对乌克兰的入侵。

路透社称，一名为路透社工作的英国男子在乌克兰东部城市克拉马托尔斯克的一家酒店遭到袭击身亡。周六，一枚导弹击中蓝宝石酒店，该机构的安全顾问瑞安·埃文斯（Ryan Evans）身亡，当时他和一支六人小组住在这家酒店。该机构的两名记者正在医院接受治疗；其中一人受重伤。埃文斯曾是一名英国士兵，自 2022 年以来一直在路透社工作，并为其记者在世界各地的安全提供建议，包括乌克兰、以色列和巴黎奥运会。

乌克兰总统泽连斯基表示，这家酒店被俄罗斯伊斯坎德尔导弹击中，这是一种弹道导弹，打击距离可达 500 公里（310 英里）。“一家普通的城市酒店被俄罗斯伊斯坎德尔导弹摧毁，”他在周日晚间的讲话中说道，并补充说这次袭击“绝对是有目的的、经过深思熟虑的……我向家人和朋友表示哀悼。”俄罗斯轰炸前线地区的酒店已有一年多的时间。

泽连斯基在晚间讲话中还表示，乌克兰军队已在俄罗斯库尔斯克地区推进了三公里，控制了那里的另外两个定居点。

乌克兰军方和地方当局称，俄罗斯周日对乌克兰北部、东部和南部发动袭击，造成至少 4 人死亡，37 人受伤。乌克兰空军在 Telegram 消息应用程序上表示，夜间袭击针对的是乌克兰前线地区切尔尼戈夫、苏梅、哈尔科夫和顿涅茨克。空军表示：“大多数导弹都没有击中目标。”

前美国总统唐纳德·特朗普在与泽连斯基的通话中表示支持乌克兰，并表示希望停止与俄罗斯的战争，乌克兰总统周日在其社交媒体频道上发布的采访中告诉印度记者。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/ukraine-war-briefing-kyiv-calls-on-belarus-to-pull-back-forces-from-border</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳航错误出售 300 张大幅折扣头等舱机票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/26/qantas-cheap-first-class-flights-us-coding-issue</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T03:55:25Z布里斯班机场的澳航标牌澳航承诺为数百名乘客退款或重新预订航班，此前该航空公司错误地以大幅降低的价格出售了头等舱机票。
8 月 22 日，一些头等舱澳大利亚和美国之间的航班票价在网上公布，头等舱票价比平时低 85%。
这些航班的往返票价不到 5,000 美元，比平时便宜约 15,000 美元。价格也比提供的商务舱票价便宜约 65%。

相关：澳大利亚新任航空监察员可能会迫使航空公司为延误的航班支付现金赔偿

在错误减少的航班提供的八小时内，约有 300 名客户进行了预订。
澳航发言人在一份声明中表示，这是“一个票价好得令人难以置信的案例”，理由是存在编码错误。
“作为一种善意的表示，我们正在免费为商务舱的乘客重新预订”，发言人说。“客户还可以选择全额退款。”
一位这样的客户在网上论坛上发帖，分享了似乎是澳航客户服务部门的回应。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

“我们已确认您的预订受到此错误的影响，并正在与您联系，提供有关您预订的重要更新。 “我们对这个错误深表歉意，”消息中写道。
澳大利亚竞争和消费者委员会在一份声明中表示，企业应始终努力正确宣传其价格和优惠，“但错误是难免的。”
“根据澳大利亚消费者法 (ACL)，企业在销售或营销商品和服务时不得从事虚假或误导性行为，”发言人说。
“如果企业意识到真正的错误，应立即纠正错误。
“企业有权撤回要约或产品以纠正不准确的定价或其他不正确的信息。 ACL 并不要求企业遵守错误宣传的优惠。”
但 ACCC 表示，如果消费者“基于错误优惠随后被撤回”而购买，企业应该提供补救措施。
“例如，允许消费者取消购买并获得已支付金额的退款。”
两个月前，澳航从全球 20 家最佳航空公司排名中跌落，今年在 Skytrax 的世界航空公司奖中排名第 24 位此前该航空公司因涉嫌出售不存在的航班而被罚款 1 亿美元。
6 月，澳航发言人表示，该航空公司一直在“倾听我们的客户和员工的意见并已根据这些反馈采取行动，并已投入大量资金”。
“我们希望我们的客户能够感受到我们实施的变革带来的不同，近几个月来，我们看到客户满意度水平有所提高，”发言人说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/26/qantas-cheap-first-class-flights-us-coding-issue</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>难民团体称酒店中的寻求庇护者需要紧急保护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/26/urgent-protections-needed-for-asylum-seekers-in-hotels-say-refugee-groups</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/26/urgent-protections-needed-for-asylum-seekers-in-hotels-say-refugee-groups</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冯德莱恩将无法实现欧盟高级职位性别平衡目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/von-der-leyen-set-to-miss-gender-balance-target-for-eu-top-jobs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/von-der-leyen-set-to-miss-gender-balance-target-for-eu-top-jobs</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克莱莫取消迪拜演出，抗议阿联酋在苏丹内战中扮演的角色</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/26/macklemore-cancels-dubai-show-to-protest-uae-role-in-sudan-civil-war</link>
      <description><![CDATA[2024-08-26T00:58:30Z说唱歌手 Macklemore 表演Macklemore 取消了即将于 10 月在迪拜举行的音乐会，原因是阿联酋据称支持与政府军作战的准军事部队，导致其在苏丹“持续的种族灭绝和人道主义危机”中扮演了重要角色那里。
这位美国说唱歌手的声明再次引发了人们对阿联酋在这场非洲国家战争中所扮演角色的关注。尽管阿联酋一再否认武装快速支援部队并支持其领导人穆罕默德·哈姆丹·达加洛，但联合国专家在 1 月份报告了“可靠”证据，表明阿联酋每周从乍得北部向快速支援部队运送武器数次。

相关：“确凿证据”指向阿联酋参与了苏丹内战

2023 年 4 月中旬，苏丹陷入混乱，其军事和准军事领导人之间长期存在的紧张局势在首都喀土穆爆发，并蔓延到包括达尔富尔在内的其他地区。据估计，战斗中已有 18,800 多人丧生，1000 多万人逃离家园。数十万人濒临饥荒。
在 6 月的一次有争议的联合国安理会会议上，陷入困境的苏丹政府直接指责阿联酋武装 RSF，一名阿联酋外交官愤怒地要求对方停止“哗众取宠”。阿联酋一直参与正在进行的结束战斗的和平谈判。
阿联酋外交部没有立即对 Macklemore 周日的公开声明发表评论，该城邦的迪拜媒体办公室也没有发表评论。组织者上周宣布演出已取消，并将退款，但未解释取消的原因。
格莱美奖得主 Macklemore 周六在 Instagram 上发帖称，有一群人“要求我取消演出，以声援苏丹人民，并抵制在阿联酋做生意，因为他们在持续的种族灭绝和人道主义危机中扮演了角色”。
Macklemore 表示，他重新考虑了演出，部分原因是他最近在加沙地带持续发生的以色列-哈马斯战争中公开支持巴勒斯坦人。他最近开始演唱一首名为 Hind’s Hall 的歌曲，以纪念一位名叫 Hind Rajab 的年轻女孩，她与她的四个表兄弟、她的姑姑和叔叔以及两名护理人员在加沙被以色列军队杀害。 Hind’s Hall 产生的所有流媒体收益都将捐给联合国救济机构 Unrwa。

相关：Hind Rajab 的死已经被遗忘。这正是以色列想要的 | Owen Jones

“我知道这可能会危及我未来在该地区演出，我真的不想让任何粉丝失望，”他写道。“我也非常兴奋。但在阿联酋停止武装和资助 RSF 之前，我不会在那里表演。”
他补充说：“我对在阿联酋演出的其他艺术家没有任何评判。但我确实向计划在迪拜演出的同行们提出了一个问题：如果我们利用我们的平台来动员集体解放，我们能取得什么成就？”
RSF 由当时的苏丹总统奥马尔·巴希尔领导的金戈威德战士组成，奥马尔·巴希尔统治了该国三十年，直到 2019 年的一场民众起义中被推翻。他因 2000 年代达尔富尔冲突期间的种族灭绝和其他罪行而被国际刑事法院通缉。
迪拜试图在一个全新的竞技场和其他场所吸引一线演员来这个城市国家演出。然而，过去的表演者们承认在阿联酋表演有困难，阿联酋是一个由七个酋长国组成的世袭联邦，言论受到严格控制。
其中包括美国喜剧演员戴夫·查佩尔，他于 5 月在阿布扎比将以色列与哈马斯的战争称为“种族灭绝”，并开玩笑说阿联酋拥有庞大的监视机构，引起了人们的关注。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/26/macklemore-cancels-dubai-show-to-protest-uae-role-in-sudan-civil-war</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“只要我们在这里，它就是我们的”：处于南海紧张局势前线的岛屿渔业社区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/thitu-island-philippines-south-china-sea-tensions-pag-asa-fishing-community</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/26/thitu-island-philippines-south-china-sea-tensions-pag-asa-fishing-community</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家将利用人工智能分析 160 万份脑部扫描数据，开发预测痴呆症风险的工具</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/26/scientists-to-use-ai-to-analyse-brain-scans-to-develop-tool-predicting-dementia-risk</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T23:01:14Z一位老年患者的背部，护士的手在帮助他们科学家们将利用人工智能分析超过一百万次脑部扫描，目的是开发一种工具来预测一个人患痴呆症。
作为一项名为 NEURii 的全球研究工作的一部分，爱丁堡大学和邓迪大学的研究人员将检查十多年来拍摄的苏格兰患者的 CT 和 MRI 扫描结果。
该团队将使用人工智能和机器学习将图像数据与关联的健康记录进行匹配，以找到可以帮助医生更好地确定一个人患痴呆症风险的模式。
到 2050 年，全球患有痴呆症的人数预计将增加近三倍，达到 1.53 亿，研究人员警告说，这对医疗和社会护理系统构成了迅速增长的威胁。研究表明，与痴呆症相关的健康和社会成本每年已超过 1 万亿美元（7800 亿英镑）。
科学家们的目标是创建数字工具，让放射科医生在扫描患者时可以使用这些工具来确定他们患痴呆症的风险，并尽早诊断出疾病和相关病症。
他们表示，这些工具还可以帮助加快开发更精准的痴呆症治疗方法。
邓迪大学的人工智能和医学成像专家 Emanuele Trucco 教授表示：“这个新的数据集将对神经学研究人员大有裨益。
“如果我们成功建立了概念验证，我们将拥有一套软件工具，这些工具可以顺利且不引人注目地与常规放射学操作集成，以协助临床决策并尽早标记痴呆症的风险。”
在 NHS 下属的健康和社会保健公共利益和隐私小组的批准下，将扫描多达 160 万张图像苏格兰。
这些数据将保存在苏格兰国家安全港，该安全港由苏格兰公共卫生局委托，旨在为使用 NHS 电子数据进行研究提供安全平台。
该项目联合负责人、爱丁堡临床脑科学中心的威尔·怀特利教授表示：“更好地利用简单的脑部扫描来预测痴呆症将有助于更好地了解痴呆症，并可能更早地诊断其病因，从而更容易开发新的治疗方法。
“目前痴呆症的治疗方法昂贵、稀缺且价值不确定。如果我们能够从一大群高风险人群中收集数据，然后他们同意参加试验，我们就可以真正开始开发新的治疗方法了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/aug/26/scientists-to-use-ai-to-analyse-brain-scans-to-develop-tool-predicting-dementia-risk</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普盟友起诉 T-Mobile 前首席执行官 1 亿美元诽谤 将被免职</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/tmobile-ceo-trump-ally-defamation-suit</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T22:11:21Z人们举着美国国旗，国旗前面是黑白两色的男子脸，还有一面蓝色旗帜，上面写着“特朗普 2024”前 T​-Mobile 首席执行官 John Legere 预计将在 1 亿美元的诉讼中被罢免据两位知情人士透露，佛罗里达州商人格兰特·卡多内 (Grant Cardone) 拒绝了前电信主管道歉和解的提议，随后提起了诽谤诉讼。
作证的可能性增加了莱格尔的风险，因为这将涉及对他过去煽动性言论的长时间宣誓质询，而这些言论现在是案件的核心。
据知情人士称，莱格尔曾试图避免佛罗里达州法院最近几周提起的诽谤诉讼，并提出了一项和解方案，其中包括他向卡多内公开道歉。 Legere 还要求下达保护令，以封锁公众对该案件发现的访问权限。
但知情人士称，亿万富翁私募股权基金经理、唐纳德·特朗普的直言不讳的支持者 Cardone 告诉他的律师，他认为该提议不够充分，并希望 Legere 向他偿还他所说的超过 1 亿美元的损失。
在 5 月佛罗里达州主审法官 William Thomas 驳回 Legere 提出的驳回诉讼的动议之后，作证将标志着下一个重大法律关头。通过电话联系到 Cardone，他拒绝就他的审议报告发表评论。记者未能立即联系到 Legere 置评。
此案已成为前总统一些顾问和盟友的热门话题，部分原因是 Cardone 与特朗普的关系，以及特朗普内部显然渴望看到对手受到法律制度的惩罚。
Cardone 于 1 月对 Legere 提起了 1 亿美元的诽谤诉讼，投诉 Legere（2020 年离开 T-Mobile）在 Clubhouse 应用程序和 2023 年 Twitter/X 上的激烈公开交流中发表了虚假和煽动性言论。
诉讼称 Legere 发表了一系列诽谤言论，包括指控 Cardone 从事欺诈行为。根据法庭文件，在一次交流中，莱格尔称卡多内为“胡说八道的艺术家和销售和营销人员，总是在推销一些东西”。

相关：前 T-Mobile 首席执行官拒绝驳回特朗普盟友提出的 1 亿美元诽谤诉讼

卡多内可能会因莱格尔的一些涉嫌诽谤的言论而面临障碍。 Legere 至少将一条评论说成是受保护的意见性言论——“我的看法是你是个骗子”，Legre 说——这一直是诽谤索赔的典型辩护。
但诉讼称 Legere 对他的性格和商业记录的评论导致他的公司损失了约 1 亿美元的业务。知情人士说，他们还吓跑了卡多内试图招募的一些人，让他们退出交易。卡多内是《纽约时报》畅销书作家，曾参加过《卧底亿万富翁》节目，多年来一直是特朗普的主要支持者，与特朗普圈子里的人有联系。今年 2 月，卡多内和他的妻子发起了一项 GoFundMe 众筹活动，以帮助支付特朗普的部分法律费用，此前他被判定犯有欺诈性夸大资产罪，并被勒令支付最终总额约为 5 亿美元的判决。此次筹款活动筹集了超过 200 万美元，此前特朗普是 2022 年 3 月在好莱坞举行的卡多内 10X Growth 会议上的头条发言人。特朗普出现在与卡多内的一小时炉边谈话中，他重申了 2020 年大选被窃取的虚假说法。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/tmobile-ceo-trump-ally-defamation-suit</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛冰洞坍塌 造成 2 人失踪 2 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/two-people-missing-and-two-injured-in-ice-cave-collapse-in-iceland</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T18:51:04ZBreiðamerkurjökull 的 Vatnajokull 冰川正在融化。东南部的一个冰洞坍塌，造成两人失踪，另有两人受重伤 冰岛警方称，当时一个旅游团正在该地区游览。
一群 25 人组成的团队在导游的带领下参观 Breiðamerkurjökull 冰川，洞穴突然坍塌。
“四人被困在冰下，两人已从冰中获救，伤势严重，”Sudurland 警方周日表示。
“仍在搜寻被困在冰洞中的两人，”声明继续说道。
据冰岛媒体报道，该国海岸警卫队已出动两架直升机，救护车和警察也被叫到现场。
事故发生的冰川靠近冰川泻湖 Jökulsárlón，这是冰岛最受欢迎的旅游目的地之一。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/two-people-missing-and-two-injured-in-ice-cave-collapse-in-iceland</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡称对黎巴嫩真主党的袭击“不是故事的结束”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/netanyahu-says-attacks-on-hezbollah-in-lebanon-not-the-end-of-the-story</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/25/netanyahu-says-attacks-on-hezbollah-in-lebanon-not-the-end-of-the-story</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“乔治亚州是我们的失败之地”：特朗普和哈里斯阵营聚焦摇摆州</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/trump-harris-swing-states-georgia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/25/trump-harris-swing-states-georgia</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴森说，蘑菇在解决卷曲头发问题方面有神奇的功效</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/25/dyson-styling-product-hair-serum-chitosan-oyster-mushroom</link>
      <description><![CDATA[2024-08-25T17:06:07Z使用家用蘑菇套件种植的平菇，随时可以收获。蘑菇是当今的健康趋势，出现在咖啡、补品甚至啤酒。现在，戴森透露它们可能是对抗毛躁头发的秘密武器，现在，我们被告知要把它们涂在头上。
戴森公司由英国发明家詹姆斯·戴森于 1991 年创立，自无袋式吸尘器和无叶风扇等创新产品以来，该公司已经赚了数十亿美元。近年来，该公司试图通过“超音速”吹风机等产品征服利润丰厚的美容市场。
戴森的研究人员发现，真菌壳聚糖（存在于平菇细胞壁中，常用于护肤产品）可用于驯服不羁的头发。
该公司表示，壳聚糖“细腻而坚固，正是它赋予了真菌形状，并为戴森的柔韧定型提供了基础”。
其工程师“经过严格测试，找到了壳聚糖的最佳百分比，以实现全天柔韧定型，同时保持自然运动”。戴森补充道：“每瓶产品都蕴含多达八颗平菇的功效。”。
仍担任公司首席工程师的詹姆斯·戴森表示：“虽然其他一些造型产品使用简单的聚合物将头发像胶水一样粘在一起。戴森的配方则不同。
“这种复杂的大分子有助于形成灵活的键，支撑一根根头发，定型效果加倍，动感十足，富有光泽。”
壳聚糖以这种“英雄”成分命名，将于周二在公司门店和网站上发售。消费者将不得不深入挖掘——戴森声称这款造型霜“可减少高达 50% 的毛躁”，100 毫升售价 50 英镑。
戴森并不是唯一一家试图利用真菌赚钱的公司——这种成分出现在如此多的产品中，以至于消费者权益保护组织 Which? 被迫调查席卷商业街的“蘑菇狂热”的证据基础。
该组织描述了一些在健康食品商店销售的蘑菇产品，称：“虽然它们确实有潜在的好处，但目前还没有足够的证据表明它们有效，而且绝大多数在英国没有获得授权的健康声明。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/25/dyson-styling-product-hair-serum-chitosan-oyster-mushroom</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长干预外交部对向以色列出售武器的审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/25/attorney-general-intervenes-in-foreign-office-review-of-weapons-sales-to-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/aug/25/attorney-general-intervenes-in-foreign-office-review-of-weapons-sales-to-israel</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>