<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 21:13:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“它们失控了”：100只野鸡群折磨着村庄</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/out-of-control-flock-of-100-feral-chickens-torments-village-norfolk</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T15:36:59ZIsa Brown 鸡约 100 只咯咯叫的滋扰 &lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/jun/10/like-a-stephen-king-movie-feral-chickens-return-to-plague-new-zealand-village&quot;&gt;野性鸡让诺福克村庄的居民吐出羽毛，当地人声称这些鸟破坏了他们的花园，让他们无法入睡。
诺福克郡斯内蒂沙姆的居民表示，当鸡从附近的树林里蜂拥而至时，他们的生活变得“地狱”。目前还不清楚这些鸡所居住的土地归谁所有，但村民们相信最近数量猛增。
他们还抱怨说，大量游客前来观赏鸟类并为它们留下食物，这吸引了老鼠。这造成了一种狂热的气氛，有报道称居民和游客之间的紧张关系不断加剧。
&lt;旁白&gt;
 相关：英国活动人士表示，抱鸡腿应该仍然是非法的

村民们向教区委员会提出了这个问题，该委员会威胁要彻底清除这些鸡。
教区议员罗德·麦肯齐 (Rod Mackenzie) 表示：“他们令人讨厌。如果他们进入你的花园，他们就会把所有东西都挖出来。这不仅仅是鸡的食物，它们能找到的每一点碎屑都会带来老鼠。
“前一周有人留下了什么？一夸脱粉红虾。这里的老鼠体型相当大，而且繁殖得像地狱一样。”
48 岁的本·金 (Ben King) 住在鸟儿筑巢的小巷里，他说，由于鸟儿不断地鸣叫，他晚上必须戴上耳塞才能睡觉。
“它们现在已经失控了，不是一两个……如果有人来动它们，我会给它们买一大瓶啤酒。”
然而，其他人却为这些羊群辩护，称这些动物增添了村庄的乡村魅力。
43 岁的格雷姆·麦奎德 (Graeme McQuade) 从剑桥搬来后已经在这条巷子里生活了 18 个月，他说：“我对这些鸡没有任何问题。在我们搬到这里之前，我们不知道鸡会在凌晨 4 点起床，但这赋予了这个地方特色。”
一位不愿透露姓名的遛狗者补充道：“新房子里的人们都在抱怨它们，但它们已经在这里呆了很长时间了，世界上正在发生比狗更重要的事情。几只鸡。他们应该得到自己的生活。
“其中两个从小就在我的花园里，他们不会打扰我。”
在最近的斯内蒂沙姆教区理事会会议上提出了不守规矩的羊群问题。会议纪要写道：“人们注意到公众向鸡扔了各种各样的食物。这导致了啮齿动物问题，可能危害健康。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/out-of-control-flock-of-100-feral-chickens-torments-village-norfolk</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇因称穆斯林不认同英国价值观而受到批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/nigel-farage-under-fire-said-muslims-not-share-british-values</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T16:48:33Z奈杰尔·法拉奇在台上发言奈杰尔·法拉奇因利用首次竞选采访“散布仇视伊斯兰教、仇恨和分裂言论”而受到抨击，此前他表示，越来越多的穆斯林不认同英国价值观。
名誉主席改革英国党领袖法拉奇周日表示，里希·苏纳克允许“比之前任何一位英国领导人都多的、反对英国价值观的人进入英国”，因此受到严厉批评。
这位前英国独立党领袖在天空新闻周日早间节目中与特雷弗·菲利普斯一起表示：“我们国家越来越多的年轻人不认同英国价值观，事实上，他们厌恶我们所代表的很多东西。”
当被问及他是否在谈论穆斯林时，法拉奇回答说：“我们是。 ... 恐怕我发现最近的一些调查显示，46% 的英国穆斯林支持哈马斯——支持这个国家禁止的恐怖组织。”
威尔士党和工党的草根竞选组织 Momentum 将他的言论描述为“彻头彻尾的伊斯兰恐惧症”的一个例子。
威尔士党领袖 Rhun ap Iorwerth 说：“不应该允许奈杰尔·法拉奇在我们的电视屏幕上宣扬伊斯兰恐惧症和仇恨。他是一个极端分子，他被允许腐蚀我们的政治太久了。
“威尔士党重申我们致力于消除一切形式的伊斯兰恐惧症、反犹太主义、种族主义和不容忍。我们鼓励本次选举的所有政党都以政策和理念为竞选纲领，而不是恐惧和偏见。”
自由民主党副领袖、国会议员戴西·库珀表示：“这是一次卑鄙的企图，旨在分裂我们的社区，以求获得关注。奈杰尔·法拉奇七次在选举中落败并不令人意外。
“里希·苏纳克必须谴责这些分裂言论，排除法拉奇重新加入保守党的可能性。”
英国穆斯林委员会秘书长扎拉·穆罕默德表示，法拉奇正在做他最擅长的事情，表达“可怕的仇视伊斯兰教、种族主义和充满仇恨的错误言论”。
在同一次采访中，法拉奇表示，他还有“一张大牌要打”，并确认他计划在未来竞选议员，尽管他对苏纳克决定在 7 月 4 日提前举行选举感到“极为失望”。
他明确表示，改革党将把竞选活动集中在减少移民的努力上。
法拉奇接着比较了来自西印度群岛的人与穆斯林在英国社会的融合程度，声称前者在许多情况下，他们有着“共同的历史、共同的文化和共同的宗教”。
他同意西印度群岛社区的大多数人都会说英语，但他补充说：“我可以带你去奥尔德姆的街道上，那里真的没有人说英语。”
工党消息人士称，保守党和改革党是“同一枚破碎硬币的两面，不断加强言辞，却没有提供任何真正的解决方案”。
法拉奇曾作为英国独立党 (Ukip) 的候选人参加过五次大选和两次补选。他最近一次竞选是在 2015 年的南萨尼特选区，在那里他获得了超过 16,000 张选票。
谈到他不参加这次选举的决定，法拉奇告诉 GB News：“我选择成为全国辩论的一部分，而不仅仅是在一个选区，我会成为那样的人，相信我，我会尽我所能揭露一些关于移民和经济的绝对胡说八道。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/nigel-farage-under-fire-said-muslims-not-share-british-values</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯数月来首次对特拉维夫发动火箭袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/hamas-rocket-attack-tel-aviv-israel-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/hamas-rocket-attack-tel-aviv-israel-gaza</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高盛银行家薪酬飙升逾20%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/26/goldman-sachs-pay-pot-for-bankers-surges-more-than-20</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T16:47:20Z高盛标志伦敦银行家高盛今年到目前为止，其薪酬已增加了 20% 以上，因为该行股价飙升，增加了英国取消了奖金上限。
涉及高盛国际 (GSI) 第一季​​度收益的文件显示，截至 3 月份的三个月内，该公司已建立了 7.35 亿美元（5.8 亿英镑）的薪酬池，3,359 名员工的平均工资约为 218,000 美元（170,000 英镑） ，其中大部分位于伦敦。
随着以高盛股票支付的股票奖金价值飙升，这比去年同期积累的 5.98 亿美元薪酬增长了 23%。
截至 3 月底，高盛在纽约上市的股价跃升至 417 美分，而去年同期为 327 美分。在其交易业务的强劲时期推动第一季度利润增长 28% 之后，股价已攀升至每股 461 美分左右。
尽管 GSI 第一季度利润下降了 13%，该公司表示通胀和地缘政治紧张局势一直在影响经济和市场活动。
今年剩余 9 个月的表现将决定 GSI 员工的最终薪酬，他们也将从取消奖金上限中受​​益，该上限可能会让其明星员工的收入高达年薪的 25 倍。&lt; /p&gt;
GSI 首席执行官理查德·格诺德 (Richard Gnodde) 宣布，该银行将于 3 月份改变其薪酬结构，几个月后，英国 监管机构确认他们将正式废除欧盟规定，该规定此前将奖金限制为个人基本工资的两倍。
这一上限最初是 2007-08 年银行业崩溃后引入的改革的一部分，旨在消除因鼓励短期利润而不是长期稳定而受到指责的奖金文化。
批评者认为，鉴于个人的薪酬更多取决于绩效，取消上限的决定可能会激励冒险行为。
但作为推动改革的银行之一的高盛表示，这将赋予银行更大的灵活性，可以更注重奖金而非固定工资的支出。支持者表示，这使得根据绩效控制总薪酬的规模变得更容易，也可以推迟支付，而且当出现问题时，还可能从银行家那里收回奖金。
这些变化将适用于数百名高盛英国员工，他们被称为重大风险承担者。然而，它们不适用于高盛驻欧盟的银行家。
高盛在 3 月份的一份声明中表示，“这种方法使我们能够更加灵活地管理整个周期的固定成本并按绩效付费。它使英国更接近其他全球金融中心的做法，以支持英国成为对人才具有吸引力的场所”。
高盛发言人在评论 GSI 薪酬的跃升时表示，“根据第一季度业绩来推测年终薪酬是非常雄心勃勃的”。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/26/goldman-sachs-pay-pot-for-bankers-surges-more-than-20</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国民医疗服务体系 (NHS England) 11 年来花费 41 亿英镑解决脑损伤婴儿诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/26/nhs-england-spent-41bn-over-11-years-settling-lawsuits-over-brain-damaged-babies</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/26/nhs-england-spent-41bn-over-11-years-settling-lawsuits-over-brain-damaged-babies</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千名巴黎人在香榭丽舍大街参加免费野餐</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/thousands-of-parisians-free-picnic-on-the-champs-elysees</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/thousands-of-parisians-free-picnic-on-the-champs-elysees</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯·勒克莱尔 (Charles Leclerc) 为法拉利赢得摩纳哥 F1 大奖赛，令家乡观众欣喜不已</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/26/charles-leclerc-wins-monaco-f1-gp-for-ferrari-to-delight-of-home-crowd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/26/charles-leclerc-wins-monaco-f1-gp-for-ferrari-to-delight-of-home-crowd</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grindr 被指控将同性恋者的医疗数据视为“一块肉”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/grindr-accused-of-treating-gay-man-medical-data-like-piece-of-meat</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T15:35:07Z手机上的 Grindr 应用一名男同性恋者声称他的艾滋病毒呈阳性状态被约会应用程序 Grindr 滥用，并指责该技术平台将他的个人医疗数据视为“一块肉”。
该男子是近 1,300 人中的一员，他们在英国高等法院对这家美国公司提起民事诉讼，指控 Grindr 用户的私人信息被滥用，包括有关他们的艾滋病毒状况以及他们何时服用药物的详细信息。最后一次测试。
寻求赔偿和损害赔偿的集体诉讼指控 Grindr 在未经用户同意的情况下出于商业目的向第三方共享敏感数据，违反了英国数据保护法。 Grindr 否认出于广告目的出售或共享用户报告的健康信息，包括艾滋病毒状况。
由于法律原因，这名男子必须保持匿名，他声称在透露自己的身份后，他成为了该平台和其他社交媒体上艾滋病毒治疗广告的目标。 “我真的很沮丧，”他说。 “Grindr 是一个同性恋机构。”
该索赔正在由伦敦金融城 Austen Hays 律师事务所协调，该公司表示，有关 Grindr 用户的种族信息以及与其性生活和性取向有关的数据也可能被共享。
2021 年，挪威数据保护机构因在未经许可的情况下出于营销目的向第三方披露用户数据而被罚款 Grindr E6.5m法律依据。
负责英国索赔的律师查亚·哈努曼吉 (Chaya Hanoomanjee) 表示，索赔人经历了“巨大的痛苦”，并“因此感到恐惧、尴尬和焦虑”。
该用户告诉《卫报》，他在 Grindr 上认识了他的丈夫。他认为 2009 年该应用程序的推出“对同性恋社区来说是一件大事”。
“我们过去必须在报纸上刊登广告，但当 Grindr 推出后，一切就变得立竿见影了，”他说。 “这对于当时的年轻同性恋男孩来说真是太棒了。我不必再去酒吧和酒吧了，因为我总觉得那里格格不入……喝一品脱啤酒，把自己推向市场。”
他表示，在平台上诚实地了解艾滋病毒状况非常重要，这样其他用户就可以采取预防措施避免感染，但当他开始在自己的在线内容上看到针对艾滋病毒治疗量身定制的广告时，他感到“不安”。
“我想，‘我猜你的手机只是听你说话，’”他说。 “我不认为这是公司本身发出的。你不会想到这一点。我并不为自己的身份感到羞耻，但没想到 Grindr 会像一块肉一样去卖掉它。这不关他们的事。这就是我的生活。
“对于很多人无法像我一样自由地[性行为]，我感到非常沮丧。有很多男人都有妻子，也有孩子。”
Grindr 的发言人表示：“Grindr 从未出于广告目的出售或共享用户报告的健康信息，包括艾滋病毒状况，正如该法律声明中不准确的暗示。
“正如我们将在回复中证明的那样，这一说法是基于四年多前（即 2020 年初之前）对实践的根本错误描述。在这种情况下，用户似乎被这种错误描述误导了，这是一种错误的描述。”令人遗憾的是，我们仍然致力于保护用户的数据并遵守所有适用的数据隐私法规。”
Hanoomanje 表示：“我们客户索赔的核心是，他们信任 Grindr 的敏感信息在未经他们同意的情况下被共享。虽然 Grindr 表示这些数据并非出于广告目的而共享，但我们的客户希望了解共享这些数据的原因。我们的客户必须得到补偿，即使这只是一个历史性的做法，因为它对他们和他们的生活产生了巨大的影响。”获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/grindr-accused-of-treating-gay-man-medical-data-like-piece-of-meat</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管课程设置反平等，海外学校仍获得“英国”认证</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/article/2024/may/26/overseas-schools-given-british-accreditation-despite-anti-equality-curriculum</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/article/2024/may/26/overseas-schools-given-british-accreditation-despite-anti-equality-curriculum</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷切尔·里夫斯表示工党不会让国家回归紧缩政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/rachel-reeves-says-labour-would-not-return-country-to-austerity</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T14:53:21Z雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 与劳拉·昆斯伯格 (Laura Kuenssberg) 在 BBC 周日早间节目中坐在椅子上雷切尔·里维斯 (Rachel Reeves) 发誓，在工党政府领导下，不会“回归紧缩政策”，因为她排除了增加所得税或国民保险的可能性。
在大选活动的第一个周末，影子财政大臣表示，她和基尔·斯塔默希望降低劳动人民的税收。
在被问到工党将如何为公共服务提供资金时，里夫斯排除了提高所得税或国民保险的可能性，并坚称该党的选举宣言中不会有“未资助的提案”。
里夫斯在 BBC 的《Sunday With Laura Kuenssberg》节目中表示：“我不想削减公共支出，这就是我们宣布立即向公共服务注入现金的原因。
“因此，为我们的 NHS、新增警察（13,000 名额外警察和社区官员）以及我们学校新增 6,500 名教师提供的资金，都是完全成本核算和资金充足的承诺，因为除非事情完全成本核算和资金充足，坦率地说，你无法相信它们会发生。”
在被反复追问她的税收计划时，里夫斯说：“我和基尔想要的是降低劳动人民的税收，如果我们在选举中获胜，我们当然不会增加所得税或国民保险。”&lt; /p&gt;
她补充道：“在工党政府的领导下，不会出现紧缩政策。我们实行了五年的紧缩政策，这也是我们今天的经济和公共服务一团糟的部分原因。
“最终我们必须发展经济，我们必须扭转这种可怕的经济表现。”
她表示，该党将通过对私立学校学费征收增值税、增加对私募股权奖金的征税、延长对能源公司利润的暴利税以及打击非定居者和避税行为来筹集资金来为其承诺提供资金。&lt; /p&gt;
在团结党批评工党将彻底禁令排除在其工人权利计划的最终版本之外之后，影子财政大臣还为工党结束解雇和重新雇用做法的计划进行了辩护。
工会秘书长莎朗·格雷厄姆 (Sharon Graham) 表示，这些计划现在“比瑞士奶酪的漏洞还多”。
里夫斯说，她“很抱歉莎伦有这样的感觉”，但坚称工党保留了工会的支持，以“有史以来最大规模地扩展工作场所权利”。
“我们将结束解雇和重新雇用的做法，这些公司已经解雇了所有员工，然后尝试以更糟糕的合同让他们回来。这是令人遗憾的，我们不会允许这种情况发生，”影子财政大臣说道。
里夫斯强调，只有在非常特殊的重组情况下才允许解雇和重新雇用。 “当一家公司面临破产而别无选择时，他们将不得不与工人和工会协商。这些都是非常非常有限的情况，”她说。
在同一次采访中，里夫斯拒绝透露工党是否会终止二孩福利上限，并拒绝为该党将国防开支增加至 GDP 2.5% 的承诺制定时间表。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/rachel-reeves-says-labour-would-not-return-country-to-austerity</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克莱弗利说，“没有人会因为逃避英国兵役而入狱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/no-one-going-to-jail-for-avoiding-uk-national-service-says-cleverly</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T14:17:35ZJames Cleverly青少年不会因以下原因被送进监狱：詹姆斯·克莱维利 (James Cleverly) 坚称，要避免保守党提出的“强制性”兵役制。
英国内政大臣表示，如果年轻人拒绝按照保守党的计划参军或做志愿者工作，将不会面临刑事制裁。
在竞选活动的第一个重大政策声明中，Rishi Sunak 承诺引入一种强制性国民服役形式，18岁的年轻人要么参军12个月，要么在周末做志愿者。 p&gt;
总理表示，该政策将有助于在“日益不确定的世界”中团结社会，并赋予年轻人“共同的使命感”。
这一声明遭到了嘲笑，并引发了人们的疑问：拒绝的青少年将会受到什么制裁。
“不会受到刑事制裁。没有人会因此而入狱。”克莱弗利与特雷弗·菲利普斯一起接受天空新闻周日早间采访​​时说道。
“这是为了处理我们所知道的情况，即社会分裂。太多的年轻人生活在自己社区的泡沫之中。他们不与不同宗教信仰的人交往，也不与不同观点交往。”
工党驳回了该提议，认为该提议不严肃，而且是“又一个没有资金支持的承诺”。
保守党表示将通过打击避税和逃税行为来支付费用。 “外部数据估计，我们将能够筹集到 60 亿英镑，其中 10 亿英镑将用于此目的，”克莱弗利周日告诉 BBC 的劳拉·库恩斯伯格。
保守党估计，到本世纪末，引入该政策每年将花费 25 亿英镑。剩余的 15 亿英镑将来自扩大英国共享繁荣基金，该基金旨在重建英国各地资金不足的城镇。
英国改革组织名誉主席奈杰尔·法拉奇表示，强制国民服役的提议是一个“笑话”，旨在吸引该党选民。
“你遵循焦点小组所说的——你说，通过这样做我可以攻击改革投票。这就是它的一切。你看，这完全不切实际。在保守主义的 14 年里，军队人数从 100,000 人缩减到 75,000 人，”法拉奇告诉天空电视台。
保守党表示，根据这些计划，选择志愿工作而不是服兵役的年轻人可以帮助当地的消防、国民医疗服务体系或警察部门（例如作为特种警察）或慈善机构来应对孤独感和支持老年人。
该党表示，选择报名加入部队的青少年将“学习并参与后勤、网络安全、采购或民事响应行动”。
两名警方消息人士表示，他们不知道在宣布计划之前政府进行过任何磋商。
通常，特种警察（支持常规警务的志愿兼职部队）需要接受培训。对于大都会警察来说，可以选择为期 13 个周末的 23 天兼职课程，也可以选择为期四个星期半的全日制课程。有些人经过训练并被允许携带泰瑟电击枪。 
苏纳克试图将全球安全作为大选的分界线。周六，他表示“如果工党获胜，选民将面临风险”。
工党指出，戴维·卡梅伦在担任首相时推出了一项类似的计划，但没有军事部门——国家公民服务局。
“这不是一个计划，而是一项可能耗资数十亿美元的审查，而且只是因为保守党将武装部队空心化至拿破仑以来的最小规模，才需要这样做，”工党发言人表示。
“英国已经受够了保守党，他们思想破产，没有计划结束 14 年的混乱。是时候翻开新的一页，用工党重建英国了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/article/2024/may/26/no-one-going-to-jail-for-avoiding-uk-national-service-says-cleverly</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔航空从多哈飞往都柏林的航班遭遇湍流 12人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/turbulence-on-qatar-airways-flight-from-doha-to-dublin</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T14:04:53Z卡塔尔航空飞机在空中十二人受伤机场当局表示，当卡塔尔航空一架从多哈飞往都柏林的飞机遇到湍流时。
都柏林机场在一份声明中表示，飞机于周日下午 1 点（格林威治标准时间 12 点）之前安全着陆。
“飞机着陆后，包括机场警察和我们的消防救援部门在内的紧急服务人员前来迎接，因为飞机在土耳其上空飞行时遭遇湍流，导致六名乘客和六名机组人员受伤……”声明称。 
机场没有提供有关受伤严重程度的详细信息。
该事件发生在英国男子发生五天后新加坡航空一架从伦敦起飞的航班遭遇严重湍流，疑似心脏病死亡，数十人受伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/turbulence-on-qatar-airways-flight-from-doha-to-dublin</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强风暴席卷德克萨斯州乡村社区，造成五人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/26/powerful-storms-tear-through-rural-texan-community</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/26/powerful-storms-tear-through-rural-texan-community</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>难民勇敢地面对种族主义虐待，成为北爱尔兰第一位黑人市长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/refugee-lilian-seenoi-barr-braves-racist-abuse-northern-ireland-first-black-mayor-derry</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/26/refugee-lilian-seenoi-barr-braves-racist-abuse-northern-ireland-first-black-mayor-derry</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年摩纳哥大奖赛：F1 第一圈的“意外事故”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/may/26/monaco-grand-prix-2024-formula-one-live</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T13:21:00Z西班牙选手卡洛斯·塞恩斯 (Carlos Sainz) 在刹车时锁定车轮。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/may/26/monaco-grand-prix-2024-formula-one-live</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>