<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 09:15:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国政界人士对米歇尔·巴尼耶被任命为法国新总理的反应 – 欧洲直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/06/france-michel-barnier-french-prime-minister-emmanuel-macron-europe-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T08:13:30Z米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 站在铺着红地毯的楼梯上获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/06/france-michel-barnier-french-prime-minister-emmanuel-macron-europe-live</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：以色列军队在袭击 10 天后撤出被占领的约旦河西岸城市杰宁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/06/israel-gaza-war-live-israeli-forces-withdraw-from-jenin-west-bank</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T07:32:11Z以色列军队在杰宁。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/06/israel-gaza-war-live-israeli-forces-withdraw-from-jenin-west-bank</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚小学发生火灾 至少17名学生死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/kenya-primary-boarding-school-fire</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T06:59:27Z肯尼亚尼耶里基尼西部的 Hillside Endarasha 学院。警方发言人称，肯尼亚中部一所寄宿小学发生火灾，造成 17 名学生死亡。
总统威廉·鲁托说他已要求当局展开调查，追究责任人的责任。
发言人 Resila Onyango 在肯尼亚 Hot 96 FM 电台的广播中表示，更多的救援人员正在前往尼耶里的 Hillside Endarasha 学院，当局稍后将提供详细信息。
“火灾事件中，我们有 17 名学生丧生，14 名受伤，”Onyango 在电话中告诉路透社。“我们的团队目前正在现场。”
公民电视台早些时候表示，大火将学生们烧得面目全非。
“我指示有关当局彻底调查这起可怕的事件。责任人将被追究责任，”Ruto 在 X 上发帖称。
肯尼亚红十字会表示，当局已经封锁了学校。
近年来，肯尼亚发生了一系列校园火灾，其中许多都是人为纵火。 2017 年 9 月，首都内罗毕一所学校发生火灾，造成 9 名学生死亡，政府称火灾系人为纵火。
2001 年，内罗毕郊外 Kyanguli 中学的一场宿舍火灾造成 58 名学生死亡。2012 年，肯尼亚西部霍马湾县的一所学校发生火灾，造成 8 名学生死亡。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/kenya-primary-boarding-school-fire</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前橄榄球明星斯科特·黑斯廷斯的妻子在福斯湾游泳后失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/05/wife-of-ex-rugby-star-scott-hastings-missing-after-firth-of-forth-swim</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T21:52:52Z珍妮·黑斯廷斯 (Jenny Hastings) 手持两朵紫色花朵微笑前苏格兰国际橄榄球运动员斯科特·黑斯廷斯 (Scott Hastings) 的妻子在苏格兰河口游泳后失踪。珍妮·黑斯廷斯“热爱水”，周二在福斯湾游泳后，她从爱丁堡的沃迪湾回来了。
周二下午 2:45 左右，紧急服务部门接到“令人担忧的报告”，直升机、海岸警卫队救援队、救生艇和其他附近船只都参与了搜救。
然而，该机构表示，搜救工作没有找到任何东西，并于当晚 8:20 取消，苏格兰警方继续搜寻。
黑斯廷斯的家人在一份声明中透露，警方将珍妮的失踪视为“高风险失踪人员案件”，并解释说，这位 60 岁的两个孩子的母亲之前曾患有精神健康问题，也许这一次“最终，她无法应对”。
家人说：““看来她希望以一种常规的、治愈性的生活方式来结束她的痛苦为她找个地方。她喜欢水，但不幸的是她的心不在焉。”
他们形容自己“心碎不已”，并要求给予隐私。“我们想念我们的珍妮。她在我们所有人的心里留下了一个巨大的空洞，希望她能安全地回到我们身边，这样我们才能庆祝她非凡的一生。
“目前，我们要求您暂时不要直接给我们发消息和/或在任何社交媒体上发帖，直到有进一步的消息。”
作为苏格兰心理健康慈善机构的大使，她和丈夫（苏格兰最出名的橄榄球运动员之一）于 2014 年公开谈论了几十年来与抑郁症作斗争的经历，并透露她曾试图自杀。
当时，她解释说她“只是想死，结束这一切”，并补充说她认为她是在帮她的孩子和斯科特一个忙，“没有我，他们会过得更好”。
她说：“我不想和任何人在一起。那时，我真的觉得自己不属于任何人的生活——我不相信有人想要我。”
七年前，她曾失踪 36 个小时。
• 在英国和爱尔兰，可以拨打免费电话 116 123 联系撒玛利亚人，或发送电子邮件至 jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打或发送短信至全国自杀预防生命线 988，在988lifeline.org上聊天，或发送短信 HOME 至 741741 与危机顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命线是 13 11 14。其他国际求助热线可在befrienders.org获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/sep/05/wife-of-ex-rugby-star-scott-hastings-missing-after-firth-of-forth-swim</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派领导人呼吁全球行动“拯救”国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/venezuelas-opposition-leader-calls-for-global-movement-to-rescue-country</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T05:00:18Z玛丽亚·科里纳·马查多 (María Corina Machado) 在集会期间向支持者挥手致意，前景是委内瑞拉国旗委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多 (María Corina Machado) 呼吁发起一场全球运动，类似于反对南非种族隔离的国际运动，以帮助拯救拯救委内瑞拉脱离尼古拉斯·马杜罗“犯罪暴政”的魔爪。
在马杜罗加大选举后镇压力度之际，马查多在接受外国记者采访时表示，她希望委内瑞拉争取民主的斗争能够成为“一项世界事业”，就像南非在 20 世纪 60 年代、70 年代和 80 年代所做的那样。
“我们不仅想与政府接触，还想与人民接触。我们希望来自世界各地的民主人士——欧洲人、亚洲人、非洲人，当然还有拉丁美洲人和北美人——明白这一刻有多么重要，”马查多说，他是一位魅力非凡的保守派人士，也是反对派结束马杜罗 11 年统治的核心人物。
世界范围内的反种族隔离运动本身并没有带来南非向民主的过渡，但据了解，全球压力以及经济、学术和文化抵制运动在 20 世纪 90 年代初将该国从白人少数派统治中解放出来方面发挥了重要作用。
委内瑞拉反对派表示，其在 7 月 28 日总统选举中的候选人、前外交官埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González) 以压倒性优势获胜，并公布了 30,027 个投票站中超过 25,000 个投票站的详细投票细目，这似乎证实了这一点。
但马杜罗坚称他赢了，周五，委内瑞拉一名法官发布了冈萨雷斯被逮捕，她在马查多被禁止参加选举后代替她参选。
这一举动遭到了巴西和哥伦比亚左翼政府的“深切关注”，这两个国家的总统一直在努力推动对话以达成和平解决方案。英国拉丁美洲和加勒比事务大臣珍妮·查普曼称，这项逮捕令“不可接受，且带有政治动机”。
冈萨雷斯的下落不明，他的律师表示，他正在“挨家挨户”躲避逮捕。最近几天，几位重要的反对派人物被捕，其中包括马查多的密友、律师珀金斯·罗查。周三，人权观察组织谴责委内瑞拉“令人震惊的残酷”镇压，镇压导致 1700 多人入狱，其中包括约 114 名儿童和青少年。
但马查多坚称她不会流亡。
“每一天都变得更艰难、更危险，这是事实。我们面对的是一个无所不能的无情政权……他们的残忍无止境。尽管如此，我认为我的职责是留在委内瑞拉，”她说。
马杜罗明显决心继续掌权——以及武装部队和中国、俄罗斯等威权盟友的持续支持——在经历了现代史上最严重的和平时期经济崩溃之一后，人们对政治变革的希望落空了。
“他将继续担任事实上的总统，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷利上周承认，他宣布欧盟各国不接受马杜罗的胜利主张。
马杜罗决定让其最强硬的盟友之一迪奥斯达多·卡贝洛掌管内政部，表明他计划加倍镇压，旨在在明年 1 月宣誓就任第三任期之前，消灭对其统治的最新挑战。
不过，马查多表示，反对派仍在努力通过谈判实现和平有序的过渡，以组建由冈萨雷斯领导的新政府。
“我不认为我们陷入了僵局。我认为有些事情正在发生，有些事情并不明显，但它们确实在发生，”马查多说，并补充说，马杜罗政治运动内部一些“惊恐万分”的人物已经联系了她的竞选团队，因为他们知道这种情况是不可持续的。
“我们从来没有像今天这样强大，政权也从来没有像今天这样虚弱，”马查多补充道，国际社会对马杜罗遭受的“选举崩溃的严重程度”的共识日益加深。
“他在每个州都输了……在政权曾经以 80% 或 90% 的选票获胜的地方，他们输了……在贫困地区、富裕地区、农村地区、城市地区，全国各地，”她说。“我们已经不是一年前——甚至两个月前——的那个国家了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/venezuelas-opposition-leader-calls-for-global-movement-to-rescue-country</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔及利亚选举将在“人权不断受到侵蚀”的背景下举行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/algeria-election-steady-erosion-human-rights</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T04:00:15Z两名妇女走过阿尔及尔街头印有三位总统候选人面孔的海报阿尔及利亚将于周六举行总统选举，人权组织称，选举是在“人权不断受到侵蚀”的背景下举行的。预计总统阿卜杜勒马吉德·特本将赢得第二个五年任期，他将在总统阿卜杜勒马吉德·特本的领导下继续争取“人权”。
北非国家有多达 2400 万人有资格投票，这一进程提前了三个月。
选举时间表的变化预计将对总统有利，因为他的对手——社会主义力量阵线 (FFS) 的优素福·奥奇切和和平社会运动 (MSP) 的阿卜杜拉·哈桑·谢里夫——没有太多时间竞选。另有二十多名表示有意参选的候选人被取消资格或被迫辞职。
特本在 3 月份宣布，选举——传统上在 12 月举行——将重新安排为“与暑假结束和新学年开始的时间一致”，希望提高投票率。此举遭到了质疑：在接下来的几天里，阿拉伯语短语Ma fhemna walou（我们什么都不懂）在社交媒体上流行起来。
2019 年大选的投票率低于 40%，当时总统在民众起义推翻了在位二十年的阿卜杜拉齐兹·布特弗利卡几个月后上台。
人权组织表示，布特弗利卡统治下的侵犯人权行为在他的继任者任期内仍在继续。
“近年来，阿尔及利亚的人权状况不断受到侵蚀，当局解散了政党、民间社会组织和独立媒体，同时使用暴力的任意逮捕和起诉数量激增大赦国际中东和北非地区副主任阿姆贾德·亚明说：“这是捏造的恐怖主义指控。令人震惊的是，在选举前夕，这一现实依然不容乐观。”
7 月，11 位主要反对派人士在一封公开信中写道：“阿尔及利亚的形势比以前更加危急”，总统助长了“独裁气氛”。
8 月，60 名政治活动人士被捕，其中大部分来自文化民主联盟 (RCD) 党。上周，2019 年起义的坚定支持者、民主社会运动党领袖费蒂·加雷斯 (Fethi Ghares) 因“侮辱总统”与其妻子一起被拘留。
一些专家表示，总统的遗产到目前为止，如果他赢得第二任期，非洲最大的国家几乎没有希望获得更好的命运。
地缘政治风险咨询公司 Horizo​​n Engage 的中东和北非 (Mena) 主管安德鲁·法兰德 (Andrew Farrand) 表示，由于欧洲寻求俄罗斯天然气替代品而签署的能源协议带来了意外之财，社会支出增加，燃料补贴削减被推迟。
“但他 [Tebboune] 努力控制通货膨胀，未能实现自己的出口增长目标……[并且]未能利用阿尔及利亚新获得的声望来推进关键的外交政策优先事项，”法兰德说，他也是大西洋理事会智库的非常驻高级研究员。
尽管如此，特本还是准备在这个从未实现过和平权力过渡的国家赢得第二个任期。结果的可预测性也部分是因为总统加深了政治支持并与军方建立了牢固的关系。
“每个重要的国家机构都被收编并被迫成为[他的]竞选部门，”法兰德补充道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/algeria-election-steady-erosion-human-rights</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：普京否认库尔斯克入侵，称东顿巴斯地区是主要战争目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/ukraine-war-briefing-putin-dismisses-kursk-incursion-and-says-eastern-donbas-region-is-main-war-aim</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/ukraine-war-briefing-putin-dismisses-kursk-incursion-and-says-eastern-donbas-region-is-main-war-aim</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帕维尔·杜罗夫：Telegram 创始人称法国逮捕是“错误的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/06/pavel-durov-telegram-founder-post-comments-arrest-france</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T00:20:02Z帕维尔·杜罗夫。Telegram 消息应用程序的创始人帕维尔·杜罗夫 正在法国接受调查的杜罗夫表示，法国当局本应向他的公司提出投诉，而不是拘留他，并称这次逮捕是“误导”。
杜罗夫周五早些时候在他的 Telegram 频道上撰文，这是他自上个月被拘留以来首次公开发表评论，他否认任何暗示该应用程序是“无政府天堂”的说法。
这位出生于俄罗斯的亿万富翁表示，对该应用程序的调查令人惊讶，因为法国当局可以访问他帮助建立的“热线”，他们可以随时联系 Telegram 的欧盟代表。

相关：“互联网先知”：逮捕 Telegram 首席执行官可能会加强英雄形象

“如果一个国家对互联网服务不满意，惯例是对该服务本身提起法律诉讼，”他写道。
“使用智能手机时代之前的法律来指控首席执行官在他管理的平台上犯下第三方罪行是一种错误的做法。”
他说，Telegram 并不完美，但他否认该应用存在任何滥用行为。
“但一些媒体声称 Telegram 是某种无政府主义天堂的说法绝对是不真实的，”他写道。 “我们每天删除数百万条有害帖子和频道。”
杜罗夫现已成为法国公民，上个月底在法国被拘留，当时法国正在调查与该应用程序相关的儿童性虐待图片、贩毒和欺诈交易有关的罪行。
他已被法国司法部门指控涉嫌允许在该消息应用程序上进行犯罪活动，但在案件开庭前，他以 500 万欧元的保释金避免了被拘留在监狱中。他被释放的条件是，他必须每周两次到警察局报到，并留在法国。
对杜罗夫的指控包括共谋传播儿童色情图片，以及在这款消息应用程序上涉嫌犯下一系列其他违法行为。
他的意外被捕，让人们关注到拥有约 10 亿用户的热门应用程序 Telegram 的刑事责任，并引发了有关言论自由和政府审查制度的争论。
路透社对本报告亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/06/pavel-durov-telegram-founder-post-comments-arrest-france</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州校园枪击案嫌疑人少年父亲被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/georgia-school-shooting-father-arrested</link>
      <description><![CDATA[2024-09-06T00:30:16Z砖头招牌前地上摆放着花束，招牌上的数字屏幕上写着“欢迎来到阿帕拉契高中”。佐治亚州调查局表示，佐治亚州校园枪击案嫌疑人的父亲已被逮捕。
科林54 岁的格雷因涉嫌阿帕拉契高中枪击案而被该局逮捕。科林是 14 岁的科尔特·格雷的父亲，科尔特涉嫌于周三在高中用突击步枪射杀两名学生和两名教师。
乔治亚州调查局表示，他被控四项过失杀人罪、两项二级谋杀罪和八项虐待儿童罪。
“他的指控与他儿子的行为以及允许他持有武器直接相关，”乔治亚州调查局局长克里斯·霍西周四晚上告诉记者。
“我们面临的是什么？心碎。一名年轻人将枪带入学校，犯下恶行，夺走了生命，不仅在身体上伤害了人们，还在精神上伤害了人们，”巴罗县警长 Jud Smith 在新闻发布会上说道。

相关：乔治亚州高中枪击案受害者的回忆：“他们来得再伟大不过了”

乔治亚州调查局局长 Chris Hosey 表示，这名少年被指控为成年人，涉嫌杀害 14 岁的学校学生 Mason Schermerhorn 和 Christian Angulo，以及 39 岁的教育工作者 Richard Aspinwall 和 53 岁的 Christina Irimie。
至少有另外 9 人（7 名学生和 2 名教师）因受伤被送往医院，所有人都已康复。史密斯表示，预计他能完全康复。
科林·格雷被关押在巴罗县拘留中心。
一年多前，这名涉嫌枪击的男子接受了佐治亚州警方的问询，当时警方收到了有关网上帖子威胁校园枪击的提示。佐治亚州调查局称，警方当时没有足够的可能原因逮捕他。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/georgia-school-shooting-father-arrested</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不能说不”：日本学校裸体体检引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/japanese-schools-topless-health-checks-checkups-japan-school-student-medical-exams</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/japanese-schools-topless-health-checks-checkups-japan-school-student-medical-exams</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普告诉犹太捐助者，如果哈里斯当选，他们将被“抛弃”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/trump-harris-republican-jewish-coalition</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T22:46:41Z人群举着标语，看着屏幕，旁边是身穿蓝色西装和红色领带的男子唐纳德·特朗普周四告诉犹太捐助者，如果卡马拉·哈里斯当选总统，他们将被“抛弃”。
在他的在拉斯维加斯对共和党犹太联盟发表演讲时，这位共和党总统候选人还表示，他将禁止从加沙等“恐怖主义猖獗”地区重新安置难民，并逮捕参与破坏活动的“亲哈马斯暴徒”，这显然是指大学生抗议者。
虽然特朗普没有为第二任期提出多少具体的中东政策建议，但他将哈里斯当选总统的可能性描述为对以色列的灾难性后果。
“如果她当选总统，你们将被抛弃。我认为你需要向你的人民解释这一点……如果她当选总统，你们将不会拥有一个以色列，”特朗普表示，但没有提供证据。
在特朗普和乔·拜登执政期间，都有类似数量的巴勒斯坦人以难民身份进入美国。根据美国国务院的数据，从2017财年到2020财年，美国接收了114名巴勒斯坦难民，而从2021财年到今年7月31日，美国接收了124名巴勒斯坦难民。
特朗普还表示，如果他当选总统，美国大学将因他所说的“反犹太宣传”而失去认证和联邦支持。
“大学必须停止反犹太宣传，否则将失去认证和联邦支持，”特朗普在远程向1000多名捐赠者发表讲话时说。
今年春天，抗议活动席卷了大学校园，学生们反对以色列在加沙的军事进攻，要求学校停止与支持以色列的公司做生意。
共和党人表示，抗议活动表明一些民主党人是支持混乱的反犹太主义者。抗议团体表示，当局不公平地将他们对以色列政策的批评贴上了反犹太主义的标签。
美国大学协会表示，它代表了大约 70 所美国顶尖大学，但并未立即回应置评请求。
在美国，联邦政府并不直接认证大学，但负责监督为大学提供认证的大多数私人组织。
哈里斯竞选团队没有立即回应关于特朗普演讲的置评请求。

相关：未表态选民对哈里斯-沃尔兹组合抱有希望和保留

这位民主党总统候选人与总统的强硬立场保持密切联系支持以色列，并拒绝了民主党一些人的呼吁，即华盛顿应该重新考虑向以色列运送武器，因为加沙的巴勒斯坦人死亡人数众多。
然而，她呼吁加沙停火，称那里的局势“毁灭性”。
加沙卫生当局表示，自 2023 年 10 月 7 日哈马斯领导的袭击以来，以色列袭击该飞地已造成 40,000 多名巴勒斯坦人丧生。
根据以色列的统计，大约 1,200 名以色列人在这次突然袭击中丧生，约 250 人被劫持为人质。
随后对加沙的袭击导致其几乎全部 230 万人口流离失所，造成饥饿危机，并导致国际法庭提出种族灭绝指控，但以色列否认了这一指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/trump-harris-republican-jewish-coalition</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国表示将终止外国收养，引发美国担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/china-ending-foreign-adoption-international-intercountry</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T23:29:49Z一位父亲怀抱新生女儿的特写中国政府即将终止其国际收养计划，美国正在寻求澄清这一决定将如何影响数百名正在等待申请的美国家庭。
在每日简报会上周四，中国外交部发言人毛宁表示，中国不再允许跨国收养本国儿童，只有血亲可以收养儿童或继子女。
她没有解释这一决定，只是说这符合相关国际公约的精神。
在与美国驻华外交官的电话中，北京表示“将不再继续处理任何阶段的案件”，除非这些案件属于例外条款所涵盖的案件。美国国务院周四表示，大使馆正在以书面形式向中国民政部寻求澄清。
美国国务院表示：“我们了解到，仍有数百个家庭尚未完成领养，我们对他们的处境表示同情。”

相关：产房关闭引发中国人口下降争论

几十年来，许多人从中国领养孩子，到中国接他们，然后把他们带到海外的新家。
美国家庭从中国领养了 82,674 名儿童，是从其他国家领养儿童最多的国家。
中国在新冠疫情期间暂停了国际领养。美国国务院在其最新的收养年度报告中表示，政府后来恢复了在 2020 年暂停之前获得旅行授权的儿童的收养。
美国国务院报告称，美国领事馆从 2022 年 10 月到 2023 年 9 月为来自中国的收养者签发了 16 份签证，这是两年多以来的首次。目前尚不清楚此后是否签发了更多签证。
今年 1 月，丹麦唯一的海外收养机构表示，在人们对伪造文件和程序提出担忧后，该机构将逐步关闭业务，挪威最高监管机构建议在对几起案件进行调查期间，暂停海外收养两年。
北京的声明也与该国出生率下降有关。 2023年新生婴儿数量降至902万，总体人口连续第二年下降。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/06/china-ending-foreign-adoption-international-intercountry</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣布由埃隆·马斯克领导的“政府效率委员会”计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/trump-musk-efficiency-commission</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T18:27:51Z一名身穿蓝色西装、系着红色领带的男子在讲台后面讲话唐纳德·特朗普在周四的一次演讲中宣布，如果当选，他将组建一个政府效率委员会，这一政策理念埃隆·马斯克一直在敦促他接手。这位前总统声称这位科技亿万富翁已同意领导该委员会。
特朗普在纽约经济俱乐部的竞选活动中宣布了这一引人注目的声明，但没有透露委员会将如何运作的具体细节。
他重申了马斯克的观点，即这样的委员会将削减不必要的开支，同时还表示他将大幅撤回政府监管。
“我将成立一个政府效率委员会，负责对整个联邦政府进行全面的财务和绩效审计，并提出重大改革建议，”特朗普告诉人群。
马斯克和特朗普在过去一年中结成了越来越紧密的联盟，因为SpaceX和特斯拉首席执行官全力支持特朗普的总统竞选。 马斯克对特朗普的支持让这位世界首富直接影响共和党的政策——而且，如果特朗普真的成立一个效率委员会，他将对联邦机构拥有广泛的权力。
马斯克可能参与特朗普提议的委员会，这将产生明显的利益冲突，因为他的企业，如 SpaceX 和 Neuralink，都受到众多政府机构的监管，并与其有业务往来。
马斯克在 X（前身为 Twitter 的平台，他以 440 亿美元收购）上转发了特朗普计划的消息，并暗示他将接受这一职位。 “如果有机会，我期待为美国服务，”马斯克发帖称。“不需要报酬，不需要头衔，不需要认可。”
上个月，在接受 X 频道采访时，马斯克向特朗普提出了成立效率委员会的想法，马斯克表示愿意“帮助成立这样的委员会”。马斯克经常推动放松管制，反对政府对其业务的监督，同时面临一系列指控的调查和诉讼，包括违反劳动法、违反动物福利保护和从事性骚扰。
尽管马斯克和特朗普以前关系不和——特朗普曾称马斯克为“胡说八道艺术家”，而马斯克则表示特朗普年纪太大，不适合竞选总统——两人近几个月来形成了共生关系。
马斯克经常在 X 上与极右翼活动人士接触，并宣传反移民内容，他攻击民主党总统候选人卡马拉·哈里斯是共产主义者，而他在科技界的盟友则向支持特朗普的超级政治行动委员会投入了资金。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/trump-musk-efficiency-commission</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯电视节目主持人被指控违反美国制裁和洗钱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/russian-tv-presenter-charged-with-violating-us-sanctions-and-money-laundering</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T19:36:28ZDimitri Simes美国调查人员已起诉一位著名的俄罗斯国家电视台名人及其妻子违反制裁和洗钱，因为白宫在美国总统大选前瞄准了克里姆林宫的影响力行动。
Dimitri西姆斯是俄罗斯国有电视台第一频道的电视节目主持人和制片人，他被指控收受了超过 100 万美元（759,000 英镑）的报酬、一辆私家车和司机以及莫斯科一套公寓的津贴，尽管该电视台于 2022 年被美国外国资产控制办公室指定为受制裁的电视台。他和他的妻子阿纳斯塔西娅被指控洗钱以隐藏他为第一频道工作所得。
55 岁的阿纳斯塔西娅·西姆斯还被指控为受制裁的俄罗斯寡头亚历山大·乌多多夫购买艺术品和古董，然后将这些作品存放在弗吉尼亚州的家中，然后再运往俄罗斯。这些作品是从美国和欧洲的画廊和拍卖行购买的。
如果罪名成立，这对夫妇将面临每项罪名 20 年监禁。司法部表示，他们在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后离开了美国，现在据信在俄罗斯。
“乔·拜登和他的走狗是无能的懦夫，”他们的儿子 Dimitri Simes Jr 在 X 上写道。“我们的家人在俄罗斯安然无恙。我们不会被吓倒。事实上，我们只会变得更大声。敬请期待！”他声称拜登政府想以“揭露其自杀式的乌克兰政策”为由将他的父亲关进监狱。
西姆斯曾与唐纳德·特朗普的许多成员有过接触，他在特别顾问罗伯特·穆勒 (Robert Mueller) 对俄罗斯影响 2016 年大选的调查中也扮演了重要角色。在调查中，他从未被指控犯罪。
就在对西姆斯提出新指控的前一天，美国财政部对国有广播公司 RT 的玛格丽塔·西蒙尼扬和其他 9 名员工实施了制裁，原因是他们在美国经营一个秘密的虚假信息网络，其中包括著名的美国保守派影响者，他们无意中从克里姆林宫拿走了数百万美元的现金。
美国影响者蒂姆·普尔、戴夫·鲁宾和本尼·约翰逊回应了有关他们所关联的美国内容制作公司的指控，该公司从俄罗斯国家媒体员工那里获得了近 1000 万美元，用于发布支持莫斯科利益和议程的视频，包括乌克兰战争。
周四，保守派媒体公司 Blaze该媒体表示，已终止与 YouTuber Lauren Chen 的合同。根据美国司法部起诉书和美国媒体报道，Chen 和她的丈夫创立了 Tenet Media，该公司从俄罗斯政府的中间人那里获得了高达 1000 万美元的资金，然后向保守派人士支付了巨额资金，制作旨在影响 2024 年大选的在线视频。根据起诉书，这些美国网红和媒体人士的行为是无意的。

相关：美国对俄罗斯出生的前特朗普竞选顾问提出指控

“生活中有三件事是肯定的：死亡、税收和 RT 对美国大选的干涉，”西蒙尼扬打趣道。
76 岁的西姆斯直到最近还住在弗吉尼亚州的亨特利，他已经成为一位著名的俄罗斯政治评论员，经常在电视和印刷品上用他带有口音但流利的英语表达亲克里姆林宫的观点。
西姆斯还是国家利益智库中心的前总裁，该中心由理查德·尼克松创立，自称“美国战略现实主义的声音”。
“这些被告涉嫌违反针对俄罗斯非法侵略乌克兰而实施的制裁，”美国检察官马修·格雷夫斯在一份声明中表示。“这种违法行为损害了我们的国家安全利益——这一事实，迪米特里·西姆斯在逃离苏联并成为美国公民后，在国家事务方面积累了丰富的经验，他本应对此深有体会。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/russian-tv-presenter-charged-with-violating-us-sanctions-and-money-laundering</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚特兰大摇滚说唱艺人 Rich Homie Quan 去世，享年 34 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/rich-homie-quan-atlanta-death</link>
      <description><![CDATA[2024-09-05T21:49:20Z一名身穿白色背心、戴着太阳镜和链子的男子手持麦克风表演以 Type of Way 和 Flex（Ooh, Ooh, Ooh) 于周四在亚特兰大去世。
34 岁的 DeQuantes Devontay Lamar 是亚特兰大的摇滚艺术家之一。Lamar 在亚特兰大东部的迪卡尔布县长大，2011 年因一系列盗窃案入狱，随后进入亚特兰大不断发展的说唱音乐界。他的第三张混音带中的首支热门歌曲 Type of Way 让他在亚特兰大音乐圈建立了更深的联系，与 Gucci Mane 和 Birdman 建立了联系，并最终结识了说唱歌手 Young Thug。
2014 年，Rich Homie Quan 和 Young Thug 凭借歌曲 Lifestyle 一举成名，两人都登上了排行榜榜首，在 XXL 的 Freshman Class 中占有一席之地，取得了巨大的成功。但此后不久，他们的音乐合作关系就破裂了，检察官认为这导致了亚特兰大 Bloods 街头帮派两个派系之间的灾难性争吵。这场冲突的受害者包括 Rich Homie Quan 的父亲 Corey Lamar，他在自己拥有的一家理发店被敌对帮派成员枪杀。
检察官于 2022 年指控 Jeffery Williams – Young Thug 涉嫌 YSL 街头帮派的大规模敲诈勒索和帮派案件，该审判成为佐治亚州历史上最长的刑事案件。Rich Homie Quan、Birdman 和其他说唱歌手被列为审判中的潜在证人。
Rich Homie Quan 以其独特的风格而闻名，他的旋律方法承认了亚特兰大说唱的陷阱感，但又不向其屈服。他强烈反对说唱音乐中越来越多地关注街头生活、犯罪和暴力。
亚特兰大音乐界开始对他的去世和影响表示认可。
“该死的小兄弟，我们刚刚谈到拍摄视频的事，”亚特兰大说唱歌手 2 Chainz 在 Instagram 上说道。“特别为你和你的家人祈祷，也为所有正在处理事情的人祈祷。我向你表示哀悼。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/sep/05/rich-homie-quan-atlanta-death</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>