<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 09:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>朋友们坚称，里希·苏纳克在被嘲讽后仍渴望继续留任议员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/02/rishi-sunak-keen-to-remain-mp-after-jetting-off-jibes-insist-friends</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T06:00:08Z里希·苏纳克（Rishi Sunak）周三以保守党领袖身份最后一次回答首相问题。里希·苏纳克（Rishi Sunak）计划继续留在议会后座议员席位，据朋友们说，这位前首相在多次担任保守党领袖后，渴望证明自己的观点。嘲笑他可能重返加州。
苏纳克告诉同事，他的孩子刚刚入学，在经历了过去几年的动荡之后，他暂时不想给家庭生活带来任何新的干扰。
苏纳克的家人净资产约为 6.5 亿英镑，朋友们说，苏纳克目前不需要寻求高薪工作机会，不过预计他会寻找人工智能方面的工作，这是他的主要兴趣之一。
一位消息人士说：“里希是一位自豪的约克郡议员，他认为继续以里士满和诺瑟勒顿议员的身份为选民服务是最大的荣幸。
“那些声称他在 2022 年输给利兹 [特拉斯] 后会辞职，然后又说他会在选举后的第二天离开的人，现在又说他会在卸任领导人后辞职——他们现在和当时一样错。他不会辞职。”
接近苏纳克的消息人士承认，他不太可能参加下次选举，也不会在保守党的未来发展中扮演任何角色。
然而，其他几位资深党内人士——包括影子内阁部长——其他保守党人表示，他们不相信他们会在本届议会的剩余任期内继续担任议员，尤其是在打击兼职的情况下。
据传，前副首相奥利弗·道登 (Oliver Dowden) 是考虑辞职的人之一——他的办公室否认了这一说法——但预计所有可能辞职的人至少一年内都不会离职。
“这太不尊重选民了，对新领导层也太咄咄逼人了，”一位资深保守党人说。“但我认为有几个人不会坚持到底。”
相比之下，其他几位前内阁部长在失去席位后渴望重返议会。前国防大臣格兰特·沙普斯 (Grant Shapps) 和前住房大臣西蒙·克拉克 (Simon Clarke) 等被同事提名在任何合适的补选中寻求连任。
苏纳克周三在回答首相提问时表示：“我很高兴证实，我现在将花更多时间在这个世界上最伟大的地方，这里的风景堪比电影布景，每个人都是角色。没错，议长先生，如果有人需要我，我就在约克郡。”
然而，在周三的预算会议上，财政大臣雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 借此机会暗示苏纳克可能会收拾行李，早点前往硅谷。里夫斯在对私人飞机征收新的航空乘客税时表示：“这相当于每名乘客乘坐私人飞机飞往加利福尼亚的费用为 450 英镑。”
对于其他正在考虑未来的保守党议员来说，一个决定性因素将是政府打算引入的关于兼职规则的最终修改——这可能会对那些希望获得利润丰厚的咨询工作的议员产生重大影响。
影子财政大臣杰里米·亨特已经确认，他将辞去保守党前座议员的职务，并“至少在未来几年”重返后座议员——这表明他也打算在议会的剩余任期内继续留任。
“我们在选举中惨败。我认为我们必须谦虚并反思这一点，并向国家展示新面孔。你知道，政治是一场艰苦的游戏，但我没有抱怨，”他告诉天空新闻。 “因此，至少在未来几年，我将退出前排。”
在保守党领袖选举中名列第三的影子内政大臣詹姆斯·克莱弗利周五明确表示，他不会担任任何一位党内最高职位候选人的前排。在谈及影子内阁的前景时，他对英国《金融时报》表示：“我不太想再次被限制在一个狭窄的区间内。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/nov/02/rishi-sunak-keen-to-remain-mp-after-jetting-off-jibes-insist-friends</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对黎巴嫩和加沙的空袭造成数十人死亡，火箭弹射入以色列</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/israeli-airstrikes-on-lebanon-and-gaza-kill-dozens-as-rockets-are-fired-into-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/israeli-airstrikes-on-lebanon-and-gaza-kill-dozens-as-rockets-are-fired-into-israel</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：欧洲最大农场与最小农场之间的收入差距不断扩大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/revealed-the-growing-income-gap-between-europes-biggest-and-smallest-farms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/revealed-the-growing-income-gap-between-europes-biggest-and-smallest-farms</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前肯塔基州警察因对布伦娜·泰勒使用过度武力被判有罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/breonna-taylor-brett-hankison-conviction</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T02:45:21Z2020 年，马里兰州安纳波利斯钱伯斯公园的 Breonna Taylor 肖像。周五，联邦陪审团判定肯塔基州一名前警探在 2020 年一次失败的毒品行动中对 Breonna Taylor 使用过度武力突袭导致她死亡。
12 名陪审团成员在当晚早些时候宣判 Brett Hankison 无罪，罪名是他对 Taylor 的邻居使用过度武力。
这是路易斯维尔警察首次因参与致命突袭而被定罪。
周五晚上 9:30 左右宣读判决时，一些陪审团成员流下了眼泪。他们之前曾在两条不同的信息中向法官表示，他们在对 Taylor 使用过度武力的指控上陷入僵局，但选择继续审议。由六名男性和六名女性组成的陪审团在三天内审议了 20 多个小时。
在突袭期间，Hankison 向 Taylor 的玻璃门和窗户开了 10 枪，但没有击中任何人。一些子弹飞进了隔壁邻居的相邻公寓。
去年，另一个陪审团就汉基森的联邦指控陷入僵局，而在 2022 年，陪审团就汉基森的州肆意危害指控宣判其无罪。
对汉基森的定罪最高可判处终身监禁。
26 岁的黑人女性泰勒的死亡，以及 2020 年 5 月明尼阿波利斯警方杀害乔治·弗洛伊德引发了美国各地的种族不公正抗议。
枪杀泰勒的两名警官——前警长约翰·马丁利和前侦探迈尔斯·科斯格罗夫——都没有因泰勒的死而受到指控。联邦和州检察官表示，这些警察开枪还击是合理的，因为是泰勒的男友肯尼斯·沃克先向他们开枪的。

相关：“生活不会因悲伤而停止”：摄影师手捧布伦娜·泰勒的记忆

48 岁的汉基森在整个审判过程中辩称，他这么做是为了保护他的同事，因为当他们用攻城槌破门而入时，泰勒的男友向他们开枪。
该陪审团于周四向美国地区法官丽贝卡·格雷迪·詹宁斯发送了一份说明，询问他们是否需要知道汉基森开枪时泰勒是否还活着。
这是结案时的一个争论点汉基森的律师唐·马拉西克告诉陪审团，检察官必须“毫无合理怀疑地证明泰勒女士在汉基森开枪时还活着”。陪审团提出问题后，詹宁斯敦促他们继续审议。沃克开枪打伤了一名警官。汉基森作证说，沃克开枪时，他走开了，绕过公寓单元的拐角，向泰勒的玻璃门和窗户开枪。与此同时，门口的警察还击沃克，击中并杀死了在走廊里的泰勒。汉基森的律师在周三的结案陈词中辩称，汉基森在“非常紧张、非常混乱的环境中”表现得当，持续了大约 12 秒。他们强调，汉基森的枪击没有击中任何人。
汉基森是美国司法部 2022 年指控侵犯泰勒公民权利的四名警官之一。到目前为止，这些指控只产生了一项定罪：一名前警官达成认罪协议，该警官没有参加突袭，而是成为另一起案件的合作证人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/breonna-taylor-brett-hankison-conviction</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在候选人巡回摇摆州期间再次攻击利兹·切尼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/trump-rally-warren-michigan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/trump-rally-warren-michigan</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡拉 OK 和康瑞：台湾在数十年来最大台风中高歌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/typhoon-kong-rey-hit-taiwan-karaoke-bars-buzzed-official-day-off</link>
      <description><![CDATA[2024-11-02T03:00:02Z元宵节期间，一名女演员在爱河岸边唱卡拉OK。台风康瑞周四下午席卷台湾首都台北的街道。与此同时，在一座砖墙玻璃建筑内，人们同样沿着 Partyworld 卡拉 OK 连锁店的一家分店的走廊哀嚎。
透过一间隔音效果不佳的门，传来台湾摇滚乐队五月天的歌声，另一间房间传来酷玩乐队的歌声。在 330 号房间，有人在歌单上搜索着：“ 凯莉在哪里？这到底是怎么回事！ ”——朋友们尖叫着 Linkin Park 歌曲中的歌词。
街上的风越来越大，后来刮倒了数千棵树，这是由数百英里外台风中心涡旋推动的。但恶劣的天气并没有阻止如今已成为台湾城市传统的东西：台风卡拉 OK。
周四，康瑞台风登陆台湾，成为几十年来袭击台湾的最大台风，给台湾南部造成了严重破坏。全国各地的县政府于周三深夜宣布“台风日”，周四学校和大多数企业停课，并给人们放假一天，表面上是在家避难。
但对于没有其他安排的城市人来说，台风日意味着一件事：KTV，即台湾的卡拉 OK。与大多数酒店场所不同，卡拉 OK 会在台风期间保持开放，通常会在几分钟内预订一空。

相关：台风康瑞：几十年来最大的风暴在台湾造成破坏

台湾喜欢唱歌。它的城市有数百甚至数千个 KTV 选择。有数百个像 Partyworld 连锁店这样的场所、地铁站里的双人卡拉 OK 包厢，以及至少几辆卡拉 OK 出租车四处行驶。根据 Statista 的数据，2023 年，超过一半的台湾受访者在一项调查中表示，他们在过去一年里去过 KTV。
Jean、Mana、Jimmy 和 Sarah 周四下午大部分时间都和其他朋友待在一个房间里，吃喝玩乐，唱他们最喜欢的歌。 Jean 是一名律师，她没有多少假期——在台湾很少有人有这样的假期，台湾工人第一年至少有权享受三天年假，工作五年后逐渐增加到 15 天。
“昨晚，大概晚上 9 点左右，我们决定今天去 KTV，因为我们刚刚听说台风期间放假，”Jean 说。 “今天你得花很长时间才能找到一间空着的KTV包房。”
周四下午，Partyworld忠孝敦化店的工作人员忙着处理几十间已订满的包房的饺子、牛肉面汤和啤酒的订单。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_1bf6f685-dddc-45dd-841c-1a1fb5de360c__ 



在Partyworld工作了三年的服务员阿汉说：“人们更加放松，他们点了更多的食物和酒，因为他们应该在工作，但今天他们没有上班。”阿汉说，台风天总是人满为患，他忙得不可开交。但是他的雇主会提供餐食和往返家的出租车，作为一名学生，他很感激这份工作。
当宣布台风天时，人们应该呆在家里，但最近台湾北部的一些“台风天”只带来了温和的天气，引发了当地官员追逐人气的指责。人们还担心台湾人可能会对台风带来的威胁掉以轻心。
Kong-rey 是货真价实的，Jean 和她的朋友们等团体在周四晚上离开 Partyworld 时发现了这一点。当他们走下楼梯离开会场时——有些人有点踉踉跄跄——鸣叫者发现天气发生了戏剧性的变化，狂风将碎石吹向人行道，非常危险。
Amy Hawkins 和 Chi-hui Lin 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/02/typhoon-kong-rey-hit-taiwan-karaoke-bars-buzzed-official-day-off</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南卡罗来纳州不顾法官和陪审员的反对，处决了理查德·摩尔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/richard-moore-south-carolina-death-penalty</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/richard-moore-south-carolina-death-penalty</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国陆军士兵被指控谋杀女中士，其尸体被发现在垃圾箱中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/army-soldier-murder-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T21:57:45Z一名身穿军装的美国陆军中士微笑着摆姿势美国军方宣布，一名美国陆军士兵因在密苏里州伦纳德伍德堡杀害一名战友而被指控谋杀星期四。
周三，陆军特别审判顾问办公室指控 21 岁的专家伍斯特·兰西 (Wooster Rancy) 谋杀和妨碍司法公正，导致 23 岁的中士萨拉·罗克 (Sarah Roque) 死亡。
罗克最初来自印第安纳州利戈尼尔，是一名探雷犬训练员——10 月 20 日失踪。两天后，她的尸体在基地的一个垃圾箱里被发现。
罗克至少是自 2020 年以来在备受瞩目的案件中被谋杀的第三名西班牙裔美国女兵。
伦纳德伍德堡官员上周表示，他们正在调查罗克的死因，认为这是一起凶杀案，并于上周四拘留了一名嫌疑人。官员们还强调，基地人员或社区没有受到更广泛的威胁。
但陆军调查人员几乎没有公布事件的其他细节，包括罗克的死因或可能的动机。
罗克于 2020 年入伍。她获得的奖项和勋章包括陆军表彰奖章、国防服务奖章、优良品行奖章和陆军服务勋带。她是第五工程兵营的一名成员，于 2020 年入伍。
根据未来无暴力情况说明书，美国军队中的女性特别容易受到暴力侵害，因为她们通常与在纠纷中支持她们的家人和朋友隔绝。
值得注意的是，5 月，卡蒂娅·杜埃尼亚斯·阿吉拉尔 (Katia Dueñas Aguilar) 被发现死在肯塔基州坎贝尔堡郊外的家中，当时她被刺了近 70 刀。据报道，她的体内还含有约会强奸药的痕迹。
Vanessa Guillén 与此同时，在德克萨斯州基林的一个军事基地被谋杀，此前她告诉朋友和家人她在基地受到了性骚扰。当局称，战友亚伦·罗宾逊杀死了 Guillén，然后在与警察对峙时自杀身亡。
罗宾逊的女友塞西莉·阿吉拉尔因承认一项谋杀从犯罪和三项虚假陈述或陈述罪被判处 30 年监禁。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/army-soldier-murder-charges</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚前总统埃沃莫拉莱斯的支持者劫持了 16 名警察</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/bolivia-evo-morales-police-officers-taken-hostage</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T21:36:19Z玻利维亚警察走过一处燃烧的路障。玻利维亚前总统埃沃·莫拉莱斯的支持者冲进玻利维亚中部的一个军营。军方消息人士周五称，玻利维亚武装分子在查帕雷地区劫持了约 20 名士兵，这标志着他们与政府的对峙急剧升级。
人质事件发生近三周前，该国首位土著领袖莫拉莱斯的支持者开始封锁道路，以防止他被捕，他被控以所谓的捏造的强奸指控，旨在阻止他重返政坛。
现年 65 岁的莫拉莱斯于 2006 年至 2019 年任职，在选举被指控存在舞弊后，他在军方压力下辞职。
玻利维亚武装部队周五在一份声明中表示，“非正规武装团体”在查帕雷“绑架了军事人员”并缴获了武器和弹药。
一位不愿透露姓名的军方消息人士告诉法新社，“大约 20 名”士兵被劫持。
在一段由玻利维亚媒体称，16 名士兵被高举尖棍的抗议者包围。
“Cacique Maraza 军团已被 Tipnis 活动分子接管。他们切断了我们的水电，把我们扣为人质，”视频中一名穿制服的男子说道。
蒂普尼斯是莫拉莱斯的土著据点。

相关：玻利维亚：前总统支持者的抗议游行反映了左翼内部的分裂

尽管被禁止再次参选，莫拉莱斯希望挑战他的前盟友、现任对手路易斯·阿尔塞总统，争取该国左翼 MAS 党的提名2025 年 8 月总统选举。
几天前，莫拉莱斯率领数千名玻利维亚人（主要是土著）在行政首都拉巴斯游行，抗议阿尔塞的政策。检察官宣布，他因涉嫌在 2015 年与一名 15 岁女孩的关系而受到强奸、人口贩运和人口走私的调查。
被指控与女孩生下一个女儿的莫拉莱斯称这些指控是“谎言”。
周三，阿尔塞要求“立即”结束路障，并表示如果抗议者不遵守，政府将“行使其宪法权力，维护玻利维亚人民的利益”。
一些玻利维亚人将他的警告解读为威胁使用军队结束封锁，封锁已造成大面积的粮食和燃料短缺，并促使基本商品价格飞涨。
查帕雷莫拉莱斯声称自己上周遭到暗杀，并将此事归咎于政府特工。
在他分享给社交媒体的一段视频中，可以看到他乘坐一辆布满弹孔的皮卡车行驶在科恰班巴市附近。
政府表示，警方在查帕雷的一个检查站遭到莫拉莱斯车队的射击后向车辆开枪，该检查站是为打击毒品贩运而设立的，查帕雷是该国主要的古柯种植区之一。
莫拉莱斯曾是一名古柯种植者，在他试图绕过宪法寻求第四个任期之前，他非常受欢迎。
他的支持者最初要求结束他们所谓的“司法迫害”，但抗议运动已发展成为一场更广泛的反政府起义，要求阿尔塞辞职。
莫拉莱斯的支持者发誓不会让步路障，指责阿尔塞导致食品和燃料价格大幅上涨，以及抗议活动前的短缺。
最近几天，抗议者与安全部队的冲突中至少有 61 名警察和 9 名平民受伤。
阿尔塞估计，封锁造成的经济损失超过 17 亿美元（15.7 亿欧元）。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/bolivia-evo-morales-police-officers-taken-hostage</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚大学向因抗议“放屁喷雾”而被停学的学生支付 395,000 美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/columbia-student-protest-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/columbia-student-protest-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州保释担保人被指控强迫女性发生性关系以换取保释金</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/florida-bail-bondsman-sex</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T19:52:29Z一座带停车场的小建筑佛罗里达州一名保释担保人因涉嫌接近被监禁的女性并提出如果她们以性作为回报就将她们保释而面临刑事指控。
Russell州检察长阿什利·穆迪办公室最近发布的一份新闻稿称，布鲁斯·蒙克里夫面临人口贩卖和敲诈勒索指控，以及利用其在刑事司法系统中的权力来掠夺特别脆弱的女性的指控。

。
穆迪办公室表示，现年 75 岁的蒙克里夫将针对因涉及性工作或毒品指控而入狱的女性，包括奥兰治县（奥兰治县是奥兰治县所在地）。穆迪办公室称，如果她们同意事后与他发生性关系，他会提议交纳保释金，等待她们出狱后案件的结果。



罗素·布鲁斯·蒙克里夫。 图片：塞米诺尔县治安官办公室


检察官称，蒙克里夫保释金所有者据称还将接受“与监狱外的人发生性关系”作为其计划的补偿。据称，他还会对那些被他绑在债券上的女性进行性挑逗，并将其出售给与他有业务往来的其他买家，穆迪办公室在声明中称，这是一项“令人作呕的阴谋”。
“在将受害者保释出狱后，他继续利用对她们的权力，将女性卖给他人进行性交易，以谋取自己的经济利益，”声明继续说道。
穆迪办公室指控称，蒙克里夫还会威胁撤销或取消他所诱惑的女性的债券，或者诬告她们违法，从而将她们重新关押起来，以迫使她们服从。
穆迪办公室表示，当局是在对前辩护律师约翰·吉莱斯皮 (John Gillespie) 进行调查时得知蒙克里夫的阴谋的，吉莱斯皮于 2020 年因类似刑事指控被捕。调查人员称，吉莱斯皮的受害者也被迫与蒙克里夫发生性关系。
如果穆迪办公室称，如果罪名成立，蒙克里夫可能被判处最高 125 年监禁。针对蒙克里夫立案的调查人员表示，他涉嫌以性换取保证金的诡计至少可以追溯到十年前。
记录显示，蒙克里夫于周四被关进奥兰治县监狱。据福克斯奥兰多分公司称，在初步法庭听证会上，蒙克里夫的一名律师表示：“蒙克里夫先生的立场是否认所有指控，并期待在法庭上证明自己的清白。”
据报道，蒙克里夫自 1978 年以来一直从事保释金业务。据福克斯奥兰多分公司称，除了奥兰治，他的蒙克里夫保释金公司还在佛罗里达州的奥西奥拉县、布里瓦德县和皮内拉斯县设有办事处。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/florida-bail-bondsman-sex</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国警告：以色列袭击已导致加沙北部局势陷入“世界末日”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/un-northern-gaza-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T18:35:48Z加沙的瓦砾和被毁坏的房屋随着以色列对该地区哈马斯武装分子发动军事攻势，加沙地带北部的局势“堪称世界末日”，联合国官员已发出警告。
“加沙北部的全体巴勒斯坦人都面临着死于疾病、饥荒和暴力的迫在眉睫的风险，”他们在周五由联合国儿童基金会、世界粮食计划署和其他援助组织等联合国机构负责人签署的一份声明中表示。
以色列上个月开始在加沙北部发动大规模军事攻势。美国表示，正在密切关注，以确保其盟友在实地的行动表明，它没有在北部实施“饥饿政策”。
但周五，联合国官员表示，由于援助人员的准入限制，人道主义努力无法满足加沙北部的需求规模。
“基本的救命物资无法供应。他们表示：“人道主义者无法安全地开展工作，他们被以色列军队和不安全因素所阻挠，无法接触到需要帮助的人们。”

他们敦促在加沙作战的各方保护平民，并呼吁以色列“停止对加沙和试图提供帮助的人道主义者的攻击”。

以色列驻纽约联合国代表团拒绝对该声明发表评论。

以色列驻联合国大使丹尼·达农上个月告诉安理会，加沙的问题不是缺乏援助，并表示过去一年已经运送了100多万吨援助。他指责哈马斯劫持了援助物资。
哈马斯一再否认以色列对其盗窃援助物资的指控，并称以色列应对援助物资短缺负责。
周一，巴勒斯坦民事紧急服务部门表示，加沙北部的贾巴利亚、贝特拉希亚和贝特哈嫩约有 10 万人被困，没有医疗或食物供应。路透社无法独立核实该数字。

相关：“没有人来拯救他们”：停电掩盖了北加沙被围困的恐怖

美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔周五与以色列驻美国大使进行了交谈，因为华盛顿设定的最后期限迫在眉睫，以色列必须改善局势，否则可能会面临对美国军事援助的限制。
美国国际开发署发言人本杰明·苏亚拉托表示，鲍尔和赫尔佐格“讨论了向巴勒斯坦人民提供更多援助的必要性”，并补充道：“鲍尔署长对加沙北部的人道主义状况表示严重关切加沙。”
美国在10月13日的一封信中告诉以色列，必须在30天内采取措施。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/un-northern-gaza-israel</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰弗里·爱泼斯坦在最新发布的录音带中详述了与特朗普的密切关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/trump-jeffrey-epstein-tapes</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T17:27:05Z两名男子拍照一名纽约作家兼记者发布了录音带，其中似乎详细描述了唐纳德·特朗普与已故性贩子杰弗里·爱泼斯坦的密切社交关系，他长期以来一直否认。
这些录音带是迈克尔·沃尔夫（Michael Wolff）和前 NME 记者兼康泰纳仕（Condé Nast）编辑总监詹姆斯·杜鲁门（James Truman）的《火与怒》播客系列的一部分发布的。沃尔夫著有三本关于特朗普第一任期和 2020 年竞选第二任期的书。杜鲁门是前 NME 记者兼康泰纳仕（Condé Nast）编辑总监。录音中包括爱泼斯坦对这位前美国总统核心圈子内部运作的看法。
沃尔夫说，这些录音是在 2017 年与爱泼斯坦讨论撰写传记时录制的。两年后，爱泼斯坦在等待性交易指控审判期间自杀身亡。尽管他犯下了罪行，但这位富有的金融家是美国和海外富人和权贵社交圈的核心人物，其中不乏名人。
沃尔夫声称，这段录音只是“爱泼斯坦谈论特朗普白宫内部运作以及他与唐纳德·特朗普长期深厚关系的 100 个小时”的一小部分。
特朗普曾在 2002 年接受《纽约》杂志采访时称赞爱泼斯坦，称他为“了不起的人”，并暗示他对“年轻”女性感兴趣。但他声称，两人早在爱泼斯坦 2008 年因在佛罗里达州招揽卖淫罪被定罪的 15 年前就闹翻了。
“我可以告诉你，我不是他的粉丝，”总统在爱泼斯坦 2019 年因联邦性交易指控被捕后说道。
《烈火与怒火》录音带显示，爱泼斯坦回忆了当时的总统特朗普如何挑拨他的圈子互相对抗。 “他的人互相争斗，然后他又在外面投毒，”他说。
作者提到史蒂夫·班农、雷恩斯·普里巴斯和凯莉安妮·康威是特朗普的追随者和官员，他们就像在竞争激烈的法庭上互相竞争的朝臣一样。
“他会对 10 个人说‘班农是个坏蛋’、‘普里巴斯工作做得不好’和‘凯莉安妮嘴巴很大——你们觉得呢？’
“‘[摩根大通首席执行官] 杰米·戴蒙说你是个问题，我不应该留住你。我和[金融家] 卡尔·伊坎谈过了。卡尔认为我需要一个新的发言人。’”
爱泼斯坦继续阐述特朗普的管理方式：“所以凯莉[安妮]——尽管我雇佣了凯莉安妮的丈夫——凯莉安妮实在是太难以捉摸了。然后他告诉班农：“你知道我真的想留住你，但凯莉安妮讨厌你。”
针对播客，特朗普竞选全国新闻秘书卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，“沃尔夫是一名声名狼藉的作家，他经常编造谎言来卖小说，因为他显然没有道德或伦理”，并指责作者制造“荒唐的虚假诽谤”并“代表卡马拉·哈里斯公然干预选举”。
沃尔夫在播客中声称，他成为爱泼斯坦的“出口”，“表达他对一个他非常了解其罪行的人的怀疑，然后这个人竟然当选总统。爱泼斯坦完全专注于特朗普，坦率地说，我认为他害怕他。”

相关：前模特指控唐纳德·特朗普对我进行了摸索，感觉就像与杰弗里·爱泼斯坦进行了一场“扭曲的游戏”

从最广泛的意义上讲，沃尔夫的意图是描绘 20 世纪 80 年代两位富人的形象，他们的共同兴趣在于金钱、女人和地位。他描述了他们如何在纽约一起社交。
《卫报》最近披露，1993 年，爱泼斯坦曾带着《体育画报》模特、他交往了两个月的女友斯泰西·威廉姆斯 (Stacey Williams) 去了特朗普位于第五大道的顶层公寓，并允许或许是鼓励这位前美国总统对她进行抚摸，她称之为“扭曲的游戏”。
沃尔夫在播客上说：“这两个男人都被一种需要驱使，想对女人做任何他们想做的事：支配、服从和娱乐。他们中的一个最终被关进了美国最黑暗的监狱，另一个则进了白宫。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/trump-jeffrey-epstein-tapes</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1995 年，青少年穆罕默德·阿尔·法耶德 (Mohamed Al Fayed) 的性侵犯指控被警方驳回</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/teenager-mohamed-al-fayed-sexual-assault-claim-dismissed-police-1995</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T16:21:46Z穆罕默德·法耶兹警方驳回了一名少女的举报，该少女于 1995 年遭到穆罕默德·法耶兹的性侵犯，并称他们会将她的名字添加到一堆类似的指控中。
上个月伦敦警察厅表示，哈罗德百货店老板首次报告性侵犯是在 2005 年。在萨曼莎·简·拉姆齐 (Samantha-Jane Ramsay) 的家人 (现已去世) 出面后，警方表示没有她的报告的计算机记录，但可能是纸质的，没有转移。
这位名叫萨姆 (Sam) 的年轻女子也在 1998 年向《世界新闻报》讲述了她的故事。
她的家人现已联系 Leigh Day 律师事务所，该律师事务所已收到 100 多名女性对法耶德的性行为不当指控。 “我们百分之百知道，如果我姐姐在这里，她一定会站出来发声，”拉姆齐的姐姐艾玛·威尔斯说。
拉姆齐 17 岁时开始在哈罗德百货的玩具部门工作。根据她向《世界新闻报》提供的信息，她上任五天后就被叫到法耶兹的办公室，并获得了晋升机会。
在第二次会议上，法耶兹告诉她需要体检，亲吻了她，不雅地抚摸了她，并递给她 200 英镑。她哭着逃离了办公室。
她向主管报告了此事，主管“只是叹了口气说‘又一个’”，她告诉《世界新闻报》。不久之后，她被解雇了。
第二天，拉姆齐在伦敦市中心的马里波恩警察局报告了此事。在伦敦警察厅未采取行动后，她的家人说，他们向汉普郡当地警察局报告了这起所谓的袭击事件。警方记录了一份声明并发送给伦敦警察厅，但家人没有收到任何消息。
她的家人说，这起所谓的袭击事件对拉姆齐的精神健康产生了不利影响，她试图自杀。她在 28 岁时因失去对汽车的控制而撞车身亡。
威尔斯说：“没有人相信她，也没有人对此采取任何行动，这足以让任何人发疯。她报告了 30 年前发生在她身上的事情，而他被允许继续服刑 20 年。她一定对此耿耿于怀。
“她做了所有正确的事情来试图揭发此事，并有勇气和胆量试图让法耶兹承担责任，但没有人感兴趣，没有人会帮助她……如果他们处理得当，有多少女性可以免受他的虐待？”
大都会警察局表示，在 2005 年至 2023 年法耶兹去世期间，有 21 名女性指控他。
哈罗德幸存者正义组织本周表示，421 名女性向律师出面，指控法耶兹性行为不端。大部分与哈罗德百货有关，但也有指控称富勒姆足球俱乐部和法耶德拥有的巴黎丽兹酒店存在不当行为。
代表幸存者团体的律师表示，这是有史以来最严重的企业虐待女性案件之一。
哈罗德百货表示，它正在解决 250 多起索赔，这些索赔都是女性指控法耶德性行为不当而提出的。
Leigh Day 的 Emma Jones 表示：“[Sam] 向警方提交的报告似乎并不在他们向媒体证实的 21 份针对法耶德的报告中，而且实际上比这些报告早了十年，这一事实引发了人们对警方在此事中行动的更多质疑，并进一步加强了要求法定公共调查。
“正如 Sam 的家人所说，这也引发了一个问题：如果 30 年前认真对待并妥善处理 Sam 的投诉，有多少女性可以免于虐待。”
伦敦警察厅指挥官 Stephen Clayman 表示： “在过去 30 年里，伦敦警察厅的工作方式发生了巨大变化，我们的团队已经改变了调查强奸和性犯罪的方式……我们已经做出了重大改变和进步，为受害者提供了更好的结果。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/01/teenager-mohamed-al-fayed-sexual-assault-claim-dismissed-police-1995</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔克·卡尔森声称，恶魔袭击让他在床上流血</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/tucker-carlson-demon-attack</link>
      <description><![CDATA[2024-11-01T15:55:19Z一名男子对着麦克风讲话时举起手掌前 CNN 和 Fox News 政治聊天主持人塔克·卡尔森表示，一年半前他被一个恶魔“身体上伤害”，他说这次袭击让他血流不止，身上还留有“爪痕”留下的伤疤。
卡尔森在即将上映的纪录片《基督教？》中发表了上述言论。在YouTube上的一段预告片中，非营利组织“第一要务基金会”的约翰·希尔斯问卡尔森，他是否相信“邪恶的存在会激发人们对善的思考”。
“这就是发生在我身上的事。我有过亲身经历，”卡尔森说。
当被问及他是否指的是新闻业时，卡尔森回答说：“不，是在我晚上的床上。我和妻子及四只狗一起睡觉时遭到袭击，被咬伤，身体上被咬伤。”
卡尔森说，他身上仍留有伤疤，他说袭击者是一个“恶魔”。他补充说：“或者是某种看不见的东西在我身体两侧留下了爪痕。”
他说袭击发生时，他正在床上睡觉。我“完全糊涂了，我醒了，无法呼吸，我以为我会窒息”，他说。
“我在外面走了一圈，然后走进来，我的妻子和狗还没有醒。他们睡得很浅。然后我的肋骨和肩膀开始剧痛，我只穿着平角短裤，我去打开浴室的灯，发现我的手臂下方和左肩两侧都有四个爪痕。而且他们在流血。”
他补充说，他向一位福音派基督徒助理解释了这次遭遇，助理告诉他：“这种情况会发生，人们在床上被恶魔袭击。”
住在缅因州森林里的卡尔森没有透露袭击发生的地点，但称这是一次“变革性的经历”，让他“产生了阅读圣经的强烈愿望”。
卡尔森被福克斯新闻解雇，因为该公司支付了超过 7.87 亿美元与 Dominion Voting Systems 就 2020 年大选的虚假陈述和阴谋论达成和解，他正在竞选中为唐纳德·特朗普助选审判。

相关：塔克·卡尔森在特朗普集会上用奇怪的打屁股咆哮来热身人群

他上周在佐治亚州的一次集会上发表讲话，告诉特朗普的支持者，候选人可能重返白宫就像父亲回家一样，特朗普会给这个国家一个“狠狠的打屁股”。
“他不是报复心强的人。他爱他的孩子。尽管他们可能不听话，但他爱他们。因为他们是他的孩子。他们住在他家。但他对他们的行为非常失望。他必须让他们知道，”卡尔森说。
“当爸爸回家时，你知道他说了什么吗？‘你是个坏女孩。你是个坏小女孩，你现在正在受到严厉的打屁股。’”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/nov/01/tucker-carlson-demon-attack</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>