<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 09:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加州大火现场：洛杉矶部分大火扑灭取得进展，但浓烟渐浓引发“卫生紧急状态”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/11/california-fires-la-fires-live-updates-latest-news</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T07:40:48Z周五，加利福尼亚州洛杉矶太平洋帕利塞德社区烟雾弥漫，房屋被烧毁获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/11/california-fires-la-fires-live-updates-latest-news</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵魂歌手 Sam Moore 因手术并发症去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/11/soul-man-singer-sam-moore-dies-aged-89-from-surgery-complications</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/11/soul-man-singer-sam-moore-dies-aged-89-from-surgery-complications</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京大学八名学生遭锤击受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/hammer-attack-injures-eight-students-at-tokyo-university</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T05:38:16Z周五发生锤子袭击事件后，东京法政大学校园入口附近的横幅学校表示，八名在教室里遭到锤子袭击的东京大学生正在康复中，无人需要住院治疗。
A东京警方发言人表示，一名自称是韩国人的 22 岁学生因涉嫌袭击于周五被当场逮捕。
据多篇报道，袭击发生后，有人头部流血，公共广播公司 NHK 援引调查消息人士的话称，袭击者是因对欺凌感到沮丧而发动袭击。
目睹这一事件的一名学生告诉日本朝日电视台，袭击者“突然”开始在教室里挥舞锤子。
“每个人都很惊慌。 “我一开始很害怕，手都在发抖。”

相关：日本黑帮头目承认从缅甸贩运核材料

法政大学周五晚些时候在一份声明中表示，受伤的八名学生接受了治疗，最终无需住院治疗。
“我们将配合警方调查，照顾受此事件震惊的学生和教职员工，”该机构表示，并补充说将努力“确保校园安全”。
由于严格的枪支管制，日本的暴力犯罪很少见。
但偶尔也会发生刺伤和枪击事件，包括用自制枪支暗杀前首相安倍晋三2022 年。
12 月，一名初中生在日本西南部一家麦当劳门店被刺死，另一名受伤。一名男子后来因袭击被捕。
2022 年 1 月，在全国大学入学考试前夕，三人在著名的东京大学外被刺伤。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/hammer-attack-injures-eight-students-at-tokyo-university</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皇室丈夫自杀后验尸官发出抗抑郁药物警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/10/coroner-issues-warning-about-antidepressants-after-suicide-of-royals-husband</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/10/coroner-issues-warning-about-antidepressants-after-suicide-of-royals-husband</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州大火：火势持续，造成 11 人死亡，10,000 栋建筑被毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/fast-dry-winds-california-wildfires</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/fast-dry-winds-california-wildfires</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马运河仍属于巴拿马，并向所有国家开放</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/panama-canal-to-be-run-by-panama-and-open-to-trade-from-all-nations-says-official</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T23:00:08Z巴拿马运河管理人 Ricaurte Vásquez巴拿马运河管理人表示，运河将继续由巴拿马人管理，并向所有国家的商贸开放，他驳斥了当选总统的主张唐纳德·特朗普认为美国应该接管这条运河。
里考特·巴斯克斯否认特朗普关于中国控制运河运营的说法，并表示对现行运营规则做出例外将导致“混乱”。
他说，在运河两端港口运营的中国公司是 1997 年赢得竞标的香港财团的一部分。他补充说，美国和台湾公司也在运营运河沿岸的其他港口。
特朗普甚至建议美国应该重新控制运河，他不排除使用军事力量来做到这一点。
“你可能不得不做点什么，”特朗普周二表示。“巴拿马运河对我们国家至关重要。”特朗普将连接大西洋和太平洋的运河过境费描述为“荒谬的”。

相关：特朗普拒绝排除使用军事手段夺取巴拿马运河和格陵兰岛的可能性

巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺明确表示，运河将留在巴拿马手中。
巴斯克斯强调，巴拿马运河向所有贸易开放国家。
由于中立条约，巴拿马运河不能对悬挂美国国旗的船只给予特殊待遇，巴斯克斯补充道。“最明智、最有效的方法是维持既定规则。”
例外请求通常会被拒绝，因为流程很明确，不能随意更改，他说。中立条约中唯一的例外是美国军舰，它们可以快速通行。
穿越巴拿马运河的海上交通中，约有 70% 离开或前往美国港口。
美国在 20 世纪初修建了这条运河，当时它正在寻找方便商业和军用船只在其海岸之间过境的方法。根据 1977 年吉米·卡特总统签署的一项条约，华盛顿于 1999 年 12 月 31 日将这条水道的控制权移交给巴拿马。
上个月，特朗普告诉支持者“我们在巴拿马运河被骗了”。他声称美国“愚蠢地放弃了它”。
关于使用运河的费用，巴斯克斯表示，计划中的一系列增加已经于本月结束。他说，任何额外的增加都将在今年上半年考虑，以使客户在规划中具有确定性，并将经过公众评论程序。
“费用没有歧视，”他说。 “对于所有通过运河的人来说，价格规则都是统一的，并且定义明确。”

相关：气候危机如何威胁巴拿马运河——以及该国的未来

运河依靠水库来操作其船闸，并且在过去两年中受到干旱的严重影响，迫使其大幅减少数量每日过境船只的舱位数量。由于每天使用运河的船只越来越少，管理人员提高了向所有托运人收取的预订舱位费用。

运河横穿巴拿马，首尾相接，全长 51 英里。它使船只可以避免绕行南美洲尖端合恩角的更长、更昂贵的旅程。

“这是一项巨大的责任，”巴斯克斯在谈到巴拿马对运河的控制时说。“以 Covid 为例：当它到来时，运河采取了必要的措施来保护劳动力，但同时保持运河畅通，因为国际承诺是保持运河畅通。”

]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/panama-canal-to-be-run-by-panama-and-open-to-trade-from-all-nations-says-official</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼因 2020 年选举谎言再次被判藐视法庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/rudy-giuiani-second-contempt-court-defamation</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T22:03:37Z一位老人做了个手势。鲁迪·朱利安尼因继续散布有关两名前佐治亚州选举工作人员的谎言而于周五被判藐视法庭，此前陪审团判给这两名女性 1.48 亿美元赔偿诽谤判决。
华盛顿特区联邦法官贝丽尔·豪厄尔是几天内第二位发现前纽约市长藐视法庭​​的联邦法官。
豪厄尔发现朱利安尼违反了禁止他诽谤万德里亚“谢耶”莫斯和她的母亲鲁比·弗里曼的法庭命令。她命令他审查审判证词和案件的其他材料，并警告他未来的违规行为可能会导致入狱。
莫斯和弗里曼起诉鲁迪·朱利安尼诽谤，因为他诬告他们在 2020 年大选中犯有选举舞弊罪。他们说，他的谎言以种族主义威胁和骚扰颠覆了他们的生活。
2023 年 12 月，陪审团站在了黑人母亲和女儿一边，判给她们 7500 万美元的惩罚性赔偿金和大约 7300 万美元的其他赔偿金。

相关：鲁迪·朱利安尼因回应诽谤判决被判藐视法庭

原告律师要求豪厄尔对朱利安尼实施民事藐视法庭制裁，因为他们说朱利安尼继续诬告莫斯和弗里曼在 2020 年大选中犯有选举舞弊罪。
不久在周五的听证会开始前，朱利安尼在社交媒体上猛烈抨击法官，称她“嗜血”并对他有偏见，称这一诉讼是“虚伪的浪费时间”。
周一，在纽约，法官刘易斯·利曼 (Lewis Liman) 裁定朱利安尼藐视法庭，因为他未能移交证据来帮助法官决定他是否可以保留佛罗里达州棕榈滩的一套公寓。
朱利安尼于 1 月 3 日在曼哈顿利曼的法庭上作证，他说他没有移交所有证据，因为他认为这些要求过于宽泛、不恰当，甚至是原告律师设置的“陷阱”。
现年 80 岁的朱利安尼在一份法庭文件中表示，在周五的听证会之前，他对自己的健康和安全感到担忧。他说他收到了死亡威胁，并被告知要小心旅行。
“我曾希望法院能够理解并满足我的需求。然而，看来我错了，”他在文件中说。
在朱利安尼审判期间的证人席上，莫斯和弗里曼描述了他们成为虚假阴谋论目标后担心自己的生命安全。朱利安尼和其他共和党人在试图让唐纳德·特朗普在 2020 年大选中败给民主党人乔·拜登后继续掌权时散布了这一阴谋论。朱利安尼曾担任特朗普的律师，特朗普在 11 月的白宫选举中击败了副总统卡马拉·哈里斯，并将于 1 月 20 日宣誓就任第二任总统。
莫斯告诉陪审员，她试图改变自己的外表，很少离开家，并且患有恐慌症。
“金钱永远无法解决我所有的问题，”弗里曼在陪审团作出裁决后告诉记者。“我永远无法搬回我称之为家的房子。我必须始终谨慎选择去哪里以及选择与谁分享我的名字。我想念我的家。我想念我的邻居，我想念我的名字。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/rudy-giuiani-second-contempt-court-defamation</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨尔本公园发生持刀斗殴，一人死亡，两人被送往医院</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/11/one-dead-two-in-hospital-after-knife-fight-in-melbourne-park-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T21:54:00Z一名男子在墨尔本温德姆维尔海恩斯大道的一个公园被发现受伤后死亡。一名男子在墨尔本西部的一场深夜持刀斗殴中死亡。
警察接到报告称，周五晚上 11:30 左右，一群年轻人在温德姆维尔海恩斯大道的一个公园里打架。
一名尚未正式确认身份的男子被发现受了刀伤。
他接受了治疗，但当场死亡。
另外两名男子被送往医院，伤势没有生命危险。
四名男子在附近被捕，并正在协助警方调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/11/one-dead-two-in-hospital-after-knife-fight-in-melbourne-park-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登延长对 80 多万移民的临时保护</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/biden-protections-immigrants-venezuela-el-salvador</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T20:03:52Z排队等候的人群拜登政府周五延长了对居住在美国的约 23 万萨尔瓦多人和 60 万委内瑞拉人的临时人道主义保护，以保护这些群体免受即将上任的特朗普政府的侵害。特朗普政府已经承诺将他们驱逐出境。
在乔·拜登总统任期即将结束之际，移民倡导者和立法者敦促国土安全部延长临时保护身份 (TPS)，旨在保护移民免遭驱逐到陷入灾难或冲突的国家。
国土安全部指出，萨尔瓦多的环境条件——最近遭受了一系列极端天气事件的袭击——“阻止人们返回”该国。该机构表示，鉴于委内瑞拉因政治和经济危机而继续面临的严重人道主义紧急情况，该机构延长了对委内瑞拉人的保护。
委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯宣誓就任第三任总统，尽管委内瑞拉国内外普遍谴责他涉嫌策划选举舞弊，并自 2013 年上任以来领导国家走向日益专制的方向。
美国宣布为逮捕马杜罗支付 6500 万美元的赏金以及逮捕两名亲密盟友，指控他们涉嫌国际贩毒，并拒绝马杜罗竞选总统。
来自 17 个国家的约 100 万移民受到 TPS 的保护，其中包括来自委内瑞拉、海地、洪都拉斯、尼加拉瓜、阿富汗、苏丹和黎巴嫩的移民。萨尔瓦多人是最大的受益者之一，他们在 2001 年地震袭击这个中美洲国家后获得了 TPS。
TPS 指定赋予人们在该国的合法权力，但并不提供获得公民身份的长期途径。拥有 TPS 的人依靠政府在身份到期时更新他们的身份。
唐纳德·特朗普和他的当选副总统 JD Vance 在竞选期间表示，他们将缩减 TPS 的使用和授予临时身份的政策，因为他们在竞选期间承诺大规模驱逐出境。特朗普在其第一届政府期间终止了对萨尔瓦多的 TPS，但该程序在法庭上被阻止。
支持者加大了对拜登的压力，要求他为已经拥有 TPS 的人延长 TPS，并保护来自危地马拉和厄瓜多尔等其他国家的人。
“这次延期只是一次小小的胜利，”全国 TPS 联盟活动人士 Felipe Arnoldo Díaz 说。 “我们最担心的是，继萨尔瓦多之后，一些国家的TPS即将到期，被排除在外，比如委内瑞拉、尼泊尔、苏丹、尼加拉瓜和洪都拉斯”。
2022年3月，萨尔瓦多的黑帮在数小时内杀害了62人，促使其国会允许总统纳伊布·布克尔进入“例外状态”，以打击黑帮，暂停部分宪法权利，并赋予警察更多权力。自那时以来，已有 83,000 多人被捕，其中大多数人未经正当程序就被监禁。
萨尔瓦多在 2024 年结束时创下 114 起凶杀案的历史新低。2015 年，萨尔瓦多发生了 6,656 起凶杀案，成为世界上最致命的国家之一。
对于 48 岁的萨尔瓦多人 José Palma 来说，他自 1998 年以来一直居住在美国，这次延期意味着他仍然可以在休斯顿合法工作。他是家里唯一拥有临时身份的人；他的四个孩子都出生在美国，都是美国公民，他的妻子是永久居民。如果 TPS 没有延长，他可能会被驱逐出境。
“它让我安心，呼吸新鲜空气。这意味着还有 18 个月的保护期，”帕尔马说。“它为我提供了稳定。”
帕尔马在一家日工组织担任组织者，每月寄回家约 400 美元来赡养他 73 岁的母亲。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/biden-protections-immigrants-venezuela-el-salvador</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 在特朗普就职典礼前几天终止了其 DEI 项目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/meta-ending-dei-program</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/meta-ending-dei-program</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰最高调作战部队招募会说英语的士兵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ukraine-combat-unit-azov-recruit-english-speaking-soldiers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/ukraine-combat-unit-azov-recruit-english-speaking-soldiers</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科学家证实，2024 年是世界陆地和海洋有记录以来最热的一年</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/world-temperature-hottest-year-noaa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/world-temperature-hottest-year-noaa</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《柳叶刀》研究发现加沙死亡人数比官方数字高出 40％</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/gaza-death-toll-40-higher-than-official-number-lancet-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/10/gaza-death-toll-40-higher-than-official-number-lancet-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上最丑草坪冠军称她把浇水工作留给了大自然</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-ugliest-lawn-winner-water-drinking-grass</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T18:00:40Z一片棕色、斑驳的草地，两边是绿树新西兰基督城附近一块被太阳晒焦的草坪被评为世界上最丑的草坪。
今年是第二年，世界上最丑草坪比赛奖励那些不给枯黄的草地和斑驳的花坛浇水的草坪主人。
Birdlings Flat 定居点的获胜草坪属于 Leisa Elliott，由于受到沿海强风和少雨的影响，草坪被修剪得很整齐。
“我住在一个沿海小社区，”Elliott 说。“我们的饮用水是从附近 Kaitorete Spit 的一口井抽来的。在我看来，饮用水就是饮用水，而不是浇灌草坪的水。”



Leisa Elliott 的获奖草坪位于新西兰坎特伯雷地区的 Birdlings Flat。 摄影：Leisa Elliot


比赛始于瑞典哥特兰市，旨在促进岛上的水资源保护。2022 年因缺水而实施的灌溉禁令引发了居民之间的竞争，并迅速获得了全球认可。
Elliott 说：“我的目标是创建一个主要照顾自己的花园，形成自己的自然节奏。”草坪周围长满了茂盛的仙人掌，非常适合炎热的天气。
“大自然在这里浇灌，”她说。“雨水一来，变化就令人惊叹。沙漠之后的绿洲令人叹为观止。”
野生动物不受干扰地茁壮成长，经常聚集在埃利奥特的池塘边。“许多种类的鸟儿在池塘里喝水和洗澡。铃鸟、扇尾鸟、银眼鸟、不同种类的雀科鸟、黑鸟、八哥。名单还很长。蜜蜂和壁虎也把这里当成家。”
埃利奥特在二月份的早餐节目中了解到了比赛。“我们正经历着高于正常的夏季气温，我的草坪绝对符合比赛的要求。”
由哥特兰岛居民组成的评审团经过一个小时的审议一致投票支持埃利奥特的草坪。 “她的草坪可能无法赢得选美比赛，但它传达的可持续性和适应性信息赢得了人心，”他们说。“土地干旱，被天气侵蚀，上面点缀着自然的、风雨雕刻的凹痕，点缀着没有人类干扰的景观的柔和色彩。”
帮助组织比赛的旅游机构 Region Gotland 的品牌总监 Mimmi Gibson 表示，争夺冠军的竞争非常激烈。“我的意思是，它们都很糟糕，”她说。“它们太可怕了。”
Gibson 说，她希望一年一度的比赛能继续为人们提供乐观情绪，并为他们在气候危机期间可以采取的小而有意义的行动提供想法。在哥特兰岛，自 2022 年以来，比赛和其他举措每年将用水量减少 5% 至 7%。
“我们都必须疏导这种对环境问题和我们作为全球人口所面临的挑战的焦虑，”Gison 说。 “而这是实现这一目标的一种方式，不是让人们感觉不好，而是让他们感觉良好。
“一开始你站起来笑，然后想：‘天啊，这是什么？’然后你开始思考。这不仅仅是一件有趣的事情，它实际上是在节约用水。我认为人们喜欢这样。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/jan/10/worlds-ugliest-lawn-winner-water-drinking-grass</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Megan Thee Stallion 获得对说唱歌手 Tory Lanez 的限制令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/megan-thee-stallion-restraining-order-tory-lanez</link>
      <description><![CDATA[2025-01-10T18:09:02Z一名身穿粉色和紫色服装的女子站在舞台上Megan Thee Stallion 已获得 监禁说唱歌手 Tory Lanez 至 2030 年初。
洛杉矶高等法院法官 Richard Bloom 批准了 Megan 的保护令请求，此前这位嘻哈明星指控 Lanez 在监狱中通过代理人骚扰她，他因向她的脚开枪而被判处 10 年徒刑。
该命令在周四的听证会后获得批准。 Lanez 的律师 Michael Hayden 在反对限制令请求的文件中写道，他的当事人被监禁意味着对 Megan“不再存在任何形式的当前或未来威胁”，并且两人最近没有直接接触。
周四听证会的摘要称，Bloom 发现 Megan 的律师已满足延长临时限制令至 2030 年 1 月 9 日的举证责任。
Hayden 周五没有立即回复寻求评论的消息。
Megan 在 11 月获得了临时命令，此前她指控加拿大说唱歌手 Lanez（法定名称为 Daystar Peterson）利用第三方继续在网上骚扰她。
请愿书称，位于 Tehachapi 的加州惩教机构的通话记录显示，Lanez 正在协调对 Megan 信誉的攻击，包括虚假声称案件中的枪支和子弹碎片是失踪。
2022 年 12 月，Lanez 被判犯有三项重罪：使用半自动枪支袭击；在车内持有装有子弹的未注册枪支；并因严重疏忽而开枪。
法官驳回了 Lanez 律师提出的重新审判动议，他们正在对他的定罪提出上诉。
Megan 在审判期间作证称，Lanez 朝她的脚后部开枪，并在她离开他们乘坐的车辆时大喊让她跳舞，当时她正在离开Kylie Jenner位于好莱坞山庄的家中参加派对。
29 岁的 Megan 在枪击案发生时已经是一位冉冉升起的新星，她的music 的受欢迎程度自此飙升。她于 2021 年获得格莱美最佳新人奖，并与 Savage 合作推出单曲冠军单曲，该单曲由碧昂丝 (Beyoncé) 演唱，并作为嘉宾参加 Cardi B 的 WAP。
32 岁的 Lanez 于 2009 年开始发行混音带，人气稳步上升，并进入主流唱片公司专辑。他的最后两张专辑进入 Billboard 排行榜前 10 名。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/10/megan-thee-stallion-restraining-order-tory-lanez</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>