<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄乌战争直播：俄罗斯隔夜对基辅发动导弹袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/02/russia-ukraine-war-live-kyiv-vladimir-putin-volodymyr-zelenskiy-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T07:08:25Z国际人事管理学院的学生观看紧急救援队在基辅遭受导弹袭击后灭火。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/02/russia-ukraine-war-live-kyiv-vladimir-putin-volodymyr-zelenskiy-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工厂受到出口需求下降的冲击；默多克的 REA 集团考虑 Rightmove 的收购要约 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/02/china-factories-falling-export-demand-murdoch-rea-group-rightmove-takeover-uk-eurozone-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T06:51:18Z浙江杭州一家工厂的自行车钢圈生产线上的工人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/sep/02/china-factories-falling-export-demand-murdoch-rea-group-rightmove-takeover-uk-eurozone-business-live</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，大力士的“拉绳”肌肉表现出最大的增长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/02/strongman-guy-rope-muscles-legs-greatest-growth-study</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T05:00:27Z埃迪·霍尔想要举起最重重量的健身者可能会发现，隆起的大腿和丰满的臀部是获得更大力量的途径。但是，一项涉及世界上最强壮的男人之一的研究发现，一组通常很少受到关注的细长、绳状肌肉可能比以前认为的更重要。
拉夫堡大学体育、运动和健康科学学院的科学家检查了埃迪·霍尔 (Eddie Hall) 的肌腱，埃迪·霍尔是斯塔福德郡的一名卡车修理工，绰号“野兽”，于 2017 年成为世界上最强壮的男人。
他们发现，经过 15 年的持续训练，他腿部的一组细长肌肉比没有进行力量训练的男性的肌肉大三倍。
令他们惊讶的是，他们发现霍尔的这些肌肉——从膝盖以下一直连接到骨盆——表现出最大的发展与不花时间发展极限力量的普通人相比。
它们被称为“拉绳”肌肉，可以稳定骨盆和大腿骨。这些不太为人所知的强力肌肉的科学名称是缝匠肌、股薄肌和半腱肌，它们帮助霍尔在 2020 年创造了 500 公斤硬拉的世界纪录——相当于把一头骆驼举过头顶。
与未经训练的男性相比，这些肌肉在实验室条件下检查的质量差异最大。他的其他一些肌肉和肌腱——例如膝盖的髌腱和髋屈肌——就没那么不寻常了。
“这些肌肉在科学上很少受到关注，所以我们真的不知道它们在不同任务中有多重要，”神经肌肉表现教授乔纳森·福兰德说。 “但是，发现这些肌肉在一个花了几十年时间举起和搬运重物的人身上真的非常发达——而且非常擅长——这真的很有趣。这些肌肉对于举起和搬运非常重的负载显然比我们之前认为的更重要。”
拉夫堡大学运动机能学、力量和体能学讲师汤姆·巴尔肖博士说，有针对性的锻炼，包括臀部旋转和膝盖弯曲，可能可以独立于深蹲和其他更常见的锻炼来增强“拉索”肌肉，这些锻炼似乎也有效。
霍尔卧推 300 公斤，并在轮轴推举中创造了 216 公斤的世界纪录，这需要将一根巨大的杠铃从地面举起并举过头顶。在完成这一里程碑后，霍尔兴奋地宣称：“永远不要限制我的能力，因为我每次都会证明你错了。”
霍尔可以受雇参加活动，并将出现在一辆涂有他的“野兽”标志的 20 世纪 60 年代英国陆军坦克上，每次收费 5,000 至 10,000 英镑。
这项研究是在年轻男女健身热潮中开展的。它引发了对“健身影响者”影响的担忧，并担心不断与理想身材进行比较可能会导致心理健康问题。 PureGym 的一份报告称，去年 42% 的 16-24 岁年轻人增加了运动支出。

拉夫堡大学的科学家测量了霍尔的肌肉后，他与普通人群的不同之处就一目了然了。他大腿的股四头肌比未经训练的男性大一倍多​​，比该团队评估的第二大精英短跑运动员的股四头肌大 18%。
霍尔的腿筋是未经训练人群的两倍，他的股二头肌（大腿后部的一块大肌肉）比未经训练人群的股二头肌大两到三倍。
6 月，两位身材苗条的 TikTok 网红贾米尔和贾梅尔·内法蒂在布莱克本的一场名为“世界怪兽搏击联盟”的混合武术比赛中同时报名与霍尔对战，近距离目睹了霍尔的超强体型。由于内法蒂夫妇的体重都不到霍尔的一半，所以他的胜利毫无悬念。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/02/strongman-guy-rope-muscles-legs-greatest-growth-study</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜乒乓球运动员可能因在奥运领奖台上与韩国对手合影而受到惩罚</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/north-korean-table-tennis-selfie-paris-olympics-south-korea-punishment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/north-korean-table-tennis-selfie-paris-olympics-south-korea-punishment</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋守护者协会创始人保罗·沃森称日本试图拿他来杀鸡儆猴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/02/sea-shepherd-paul-watson-arrest-greenland-japan-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T03:36:04Z海洋守护者协会创始人保罗·沃森在格陵兰被拘留。 反捕鲸活动家保罗·沃森表示，东京当局正试图以他为例，因为他在格陵兰监狱拘留期间等待可能被引渡到日本。
这位73岁的美裔加拿大活动家在接受法新社采访时表示，入狱并没有阻止他继续为拯救鲸鱼而战。
“如果他们认为这会阻止我们的反对，那我就换个立场了。我现在的船是努克监狱，”沃森说，指的是格陵兰的努克监狱。

相关：被捕的海洋守护者创始人的支持者表示，与朱利安·阿桑奇的相似之处“令人不安”

沃森于 7 月在丹麦自治领土格陵兰的首府努克被捕 2012 年，日本向国际刑警组织发出逮捕令，指控他于 2010 年在南极洲对一艘捕鲸船造成损害。
逮捕令还声称，他用臭气弹伤害了一名日本船员，意图扰乱捕鲸船的活动。日本已要求丹麦引渡他接受审判。 沃森被关押在监狱中，等待政府的决定。
沃森和他的法律团队坚持认为东京对他怀恨在心。
“他们想树立一个榜样，不要干涉他们的捕鲸活动，”沃森告诉法新社，并补充说“律师告诉我，他们要延长我的拘留时间。”
努克法院将于 9 月 4 日决定是否延长他的拘留时间。
沃森曾出演真人秀电视连续剧《鲸鱼战争》，并创立了海洋守护者协会和保罗·沃森船长基金会 (CPWF)，他以激进的策略而闻名，包括与海上捕鲸船。



卡车上的数字广告牌展示了保罗·沃森的照片，并呼吁在纽约释放他。 摄影：David Dee Delgado/路透社


2012 年，应哥斯达黎加的要求，他在德国因另一起事件被捕。他被保释，并被要求每天向警方报到，但他为了避免被引渡而离开了丹麦。
全球有超过 10 万人签署请愿书，要求释放他。
法国总统埃马纽埃尔·马克龙的办公室已要求丹麦不要引渡这位活动人士，法国演员、动物权利活动人士碧姬·芭铎也提出了同样的要求。沃森在法国生活了近两年。
“丹麦处境非常艰难，”他说。 “他们不能引渡我，因为他们首先是人权的积极倡导者”，并补充说日本的司法制度是“中世纪的”。
“我什么都没做，即使我做了，在丹麦的刑罚也是 1,500 克朗（223 美元）——甚至不是监禁——而日本想判我 15 年徒刑。”
沃森说，他在俯瞰大海的灰色现代监狱牢房里，看着鲸鱼和冰山从他的窗外经过。
“1974 年，我的目标是消灭捕鲸活动，我希望在我死之前做到这一点死。”
但他坚称，他和他的同伙“不是一个抗议组织”。
“我们是一个执法组织”，确保海洋受到保护，他说，拒绝有时对他贴上生态恐怖分子的标签。
“我采取积极的非暴力干预措施。”
“积极和非暴力之间并不矛盾——这意味着我会试图从试图杀死鲸鱼的人手中夺走刀，但我不会伤害他们。”
“我不会越界，我从来没有伤害过任何人，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/sep/02/sea-shepherd-paul-watson-arrest-greenland-japan-latest</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：人质死亡和停火谈判失败引发民众愤怒，以色列面临全国性罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/02/israel-gaza-war-live-israel-faces-nationwide-general-strike-amid-public-anger-over-hostage-deaths-and-failed-ceasefire-talks</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T04:09:27Z以色列抗议者周日聚集在特拉维夫。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/02/israel-gaza-war-live-israel-faces-nationwide-general-strike-amid-public-anger-over-hostage-deaths-and-failed-ceasefire-talks</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列准备在全国范围内发动罢工，以抗议加沙人质谈判的处理方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/israel-gaza-war-national-strike-hostages-ceasefire-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/israel-gaza-war-national-strike-hostages-ceasefire-netanyahu</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名托儿所工作人员被指控为澳大利亚最严重的恋童癖者之一，承认了 300 项指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/sep/02/ashley-paul-griffith-childcare-worker-sex-offences-trial-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T02:42:02Z恋童癖者 Ashley Griffith一名前儿童保育工作者承认犯有 300 多项儿童性犯罪，其中包括 28 项强奸指控以及持续性虐待和制作儿童剥削材料。
Ashley Paul周一，格里菲斯在布里斯班地方法院接受传讯，当法官安东尼·拉夫特宣读每一项指控时，格里菲斯回答“有罪”，法庭上挤满了受害者家属和警探。
这名 46 岁的男子承认在 2008 年 1 月至 2022 年 8 月期间在布里斯班各地的托儿中心工作期间对多名儿童犯下罪行。
这位黄金海岸居民身穿条纹 Polo 衫和牛仔裤，站了两个小时，数百项指控被一一宣读，他对每一项指控都一一认罪。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻电子邮件

格里菲斯于 2022 年 8 月被澳大利亚联邦警察逮捕，最初被指控对 91 名年轻女孩犯下 1,000 多项罪行，但后来数百项指控被撤销。

相关：恶劣天气席卷维多利亚州和塔斯马尼亚州并进入新南威尔士州，一棵倒下的树杀死了一名妇女

皇家检察官斯蒂芬妮·加拉格尔 (Stephanie Gallagher) 周一没有继续提出另外 13 项猥亵 12 岁以下儿童的指控。
格里菲斯对 190 项指控表示认罪在担任看护人期间猥亵 12 岁以下儿童、67 次拍摄儿童猥亵照片和视频以及 15 次反复性虐待儿童。
他还承认持有儿童剥削材料并将材料分发到澳大利亚以外的意大利地区。
加拉格尔告诉法官，量刑前报告和精神评估将于 11 月准备好
辩护律师莎拉·卡特利奇表示，量刑应在报告提交后至少一个月推迟。
拉夫特将此事延期至 9 月 9 日讨论量刑日期。格里菲斯没有寻求保释，并被重新拘留。


在澳大利亚，儿童、青少年、家长和教师可以拨打儿童求助热线 1800 55 1800，或勇敢之心 1800 272 831，成年幸存者可以拨打蓝结基金会 1300 657 380。危机支持服务生命线是 13 11 14。如果您或您认识的人受到性侵犯、家庭或家庭暴力的影响，请拨打 1800RESPECT 1800 737 732 或访问 www.1800RESPECT.org.au。紧急情况下，请拨打 000。国际求助热线可访问 www.befrienders.org。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/sep/02/ashley-paul-griffith-childcare-worker-sex-offences-trial-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄金海岸梦幻世界主题公园发生老虎袭击动物饲养员事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/sep/02/tiger-mauls-woman-dreamworld-gold-coast-qld-queensland-australia</link>
      <description><![CDATA[2024-09-02T01:26:43Z梦幻世界。一名老虎饲养员在黄金海岸主题公园被她负责的一只大猫咬伤，急救人员称她因手臂受伤被送往医院。
昆士兰救护服务 (QAS)发言人表示，周一上午 9 点左右，在“与老虎有关的事件”发生后，医护人员将一名“手臂多处割伤”的女子从梦幻世界送往黄金海岸大学医院。
梦幻世界的一位发言人“承认”发生了“涉及公园的一只老虎和一名训练有素的老虎饲养员的事件”。
“梦幻世界的当务之急是支持团队成员，”发言人说。
“这是一个孤立且罕见的事件，我们将据此进行彻底的审查”。
这名 30 多岁的女子情况稳定。
更多详细信息即将公布]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/sep/02/tiger-mauls-woman-dreamworld-gold-coast-qld-queensland-australia</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯称将因西方在乌克兰的“升级”而改变核政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/ukraine-war-briefing-russia-says-it-will-change-nuclear-doctrine-due-to-western-escalation-in-ukraine</link>
      <description><![CDATA[2024-09-01T23:42:34Z周日，乌克兰哈尔科夫，一处商业中心遭到俄罗斯袭击，商业中心门前发生燃气燃烧。

俄罗斯将修改其核武器使用原则，以回应其认为的西方国家媒体援引副外长谢尔盖·里亚布科夫周日的话说，乌克兰战争升级。
现有的核原则是总统弗拉基米尔·普京在 2020 年颁布的一项法令中规定的，该原则规定，如果敌人发动核攻击或常规攻击威胁到国家的存在，俄罗斯可能会使用核武器。俄罗斯军事分析家的一些鹰派人士敦促普京降低使用核武器的门槛，以“清醒”俄罗斯在西方的敌人。里亚布科夫周日的评论是迄今为止最明确的声明，确实会做出改变。国家通讯社塔斯社援引里亚布科夫的话说：“这项工作已进入后期阶段，有明确的意图进行纠正。”这一决定“与西方对手在乌克兰冲突中的升级进程有关”。

乌克兰周日夜间对俄罗斯进行了有史以来最大规模的无人机袭击，视频显示包括莫斯科在内的发电站和炼油厂发生了一系列爆炸和火灾。俄罗斯国防部淡化了夜间袭击的严重性。它表示，它拦截并摧毁了 158 架敌方无人驾驶飞机。它声称，这些飞机是在 15 个地区被击落的。

Telegram 频道发布的视频显示，一些远程乌克兰无人机破坏了俄罗斯境内的目标。至少有一架无人机袭击了莫斯科东南部卡波特尼亚区的一家炼油厂。更多无人机袭击了莫斯科北部特维尔地区的一家火力发电站。科纳科沃发电站发生爆炸，这是俄罗斯最大的发电站之一。一个橙色火球吞没了几个变压器。

在乌克兰东部，战争最激烈的地方，俄罗斯军队继续向波克罗夫斯克推进，那里是通往更北部城镇的重要军事枢纽和交通枢纽。俄罗斯国防部周日表示，其军队已占领顿涅茨克地区的另外两个定居点，并“继续深入敌方防御”。其中之一的普蒂切 (Ptyche) 距离波克罗夫斯克东南仅 21 公里（13 英里）。
乌克兰官员称，俄罗斯炮击波克罗夫斯克以南约 35 公里的小镇库拉霍夫，造成至少 3 人死亡，9 人受伤。

官员称，周日俄罗斯导弹袭击乌克兰东北部城市哈尔科夫的一家购物中心和活动中心，造成至少 47 人受伤，其中包括 5 名儿童。此次袭击促使乌克兰总统泽连斯基再次呼吁盟友允许基辅将西方提供的导弹发射到敌方领土深处，以减少俄罗斯构成的军事威胁。

乌克兰空军大学称，一架正在进行军事训练的直升机周日坠毁，机上两名机组人员全部遇难。哈尔科夫空军大学在 Facebook 上发帖称，调查人员和乌克兰国防部官员正在努力确定坠机原因。目前尚无进一步细节。

周日，乌克兰军队炮击了俄罗斯南部别尔哥罗德地区，造成 11 人受伤，其中包括两名受重伤的儿童，地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫说。格拉德科夫在 Telegram 消息应用程序上写道，两名男孩受重伤后正在接受手术，其中一名男孩双腿伤势严重。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/ukraine-war-briefing-russia-says-it-will-change-nuclear-doctrine-due-to-western-escalation-in-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国网络警察如何从针对博主转向针对其粉丝</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/how-chinas-internet-police-went-from-targeting-bloggers-to-their-followers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/02/how-chinas-internet-police-went-from-targeting-bloggers-to-their-followers</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各将开始为期 12 天的亚太之行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/pope-francis-asia-pacific-tour-indonesia-papua-new-guinea-catholic-church</link>
      <description><![CDATA[2024-09-01T16:36:29Z教皇方济各在圣彼得广场向聚集的信徒致以祝福教皇方济各将开始其任期内最长、最远、或许也是最具挑战性的旅行，他将开始为期 12 天的亚太之行，预计此次访问将重点关注环境问题威胁，强调宗教间对话，并强调亚洲对天主教会的重要性。
这位 87 岁的老人将于周一出发，访问印度尼西亚、巴布亚新几内亚、东帝汶和新加坡，此次旅行将飞行超过 20,000 英里。
此次访问原计划于 2020 年进行，但由于冠状病毒大流行而推迟，此次访问被视为对亚洲重要性的认可，亚洲是教会在受洗信徒和宗教职业方面不断增长的少数地方之一。
方济各计划在这次雄心勃勃的巡回演出中主持 40 多场活动。 “这是教皇方济各实力的体现，”意大利学者 Massimo Faggioli 告诉路透社。
华盛顿威尔逊中心印度太平洋项目主任 Shihoko Goto 表示，教皇在健康问题困扰下进行此次访问，“充分说明了亚洲对教会的战略重要性”。
方济各的第一站将是印度尼西亚，这个世界上人口最多的穆斯林占多数的国家。方济各将参观雅加达的主要清真寺，并预计将参观一个于 2020 年建成的独特的宗教和谐象征：一条地下“友谊隧道”，连接清真寺和该国的天主教堂。
他将由大伊玛目纳萨鲁丁·乌马尔陪同，两人计划稍后参加宗教间聚会。方济各于 2019 年成为首位访问阿拉伯半岛的教皇，他长期以来一直表示天主教与穆斯林对话是优先事项。
据印尼教会官员告诉美联社，教皇还计划会见即将卸任的印尼总统佐科·维多多，并在雅加达体育场为约 8 万人举行弥撒。
在巴布亚新几内亚，方济各将会见来自他的祖国阿根廷的传教士。据信，他将利用这次停留来应对气候变化的威胁，并指出海平面上升、热浪和台风等挑战。
然后，他将前往东帝汶，在同一个海滨广场举行弥撒，教皇约翰·保罗二世于 1989 年在这里举行了礼拜仪式。这位前教皇后来被认为帮助让全球关注印尼的残酷占领。
东帝汶的人口绝大多数是天主教徒，这可能会迫使方济各直面神职人员性虐待丑闻。 2022 年，梵蒂冈确认已对东帝汶独立英雄主教卡洛斯·西梅内斯·贝洛实施制裁，此前他被指控在 1990 年代性侵男童。
目前尚不清楚方济各的访问是否会提及贝洛，贝洛因其为东帝汶从印尼统治下独立所做的努力而备受尊敬。
教皇的最后一站将是新加坡，新加坡四分之三的人口的根源来自中国。分析人士称，梵蒂冈此行是为改善与中国关系所做的努力之一，中国约有 1200 万天主教徒。
上周，梵蒂冈表示，中国已正式承认天津主教石鸿振，梵蒂冈于 2019 年任命石鸿振为主教，梵蒂冈对此表示“满意”。梵蒂冈称，中国根据民法正式承认石鸿振是“梵蒂冈与中国政府多年来建立对话的积极成果”。
美联社和路透社供稿。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/pope-francis-asia-pacific-tour-indonesia-papua-new-guinea-catholic-church</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长谴责绿洲票价“大幅上涨”，将对高峰票价进行审查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/01/surge-ticket-pricing-to-be-reviewed-as-ministers-decry-vastly-inflated-oasis-prices</link>
      <description><![CDATA[2024-09-01T21:52:31ZOasis 演唱会门票在移动售票网站上的报价分别为 6,347 英镑和 6,699 英镑在 Oasis 演唱会门票价格上涨一倍多后，部长们将在审查中研究门票价格上涨问题文化大臣证实，门票价格在销售期间上涨。
Lisa Nandy 表示，她认为门票价格上涨“令人沮丧”，因为 Ticketmaster 网站上的标准门票价格从 148 英镑上涨到 355 英镑。
价格在其“动态定价”机制下上涨，这意味着被视为“需求旺盛”的门票成本可能高于最初宣传的价格。

相关：超音速骗局：我的 1,423 英镑 Oasis票务大师地狱

政府已经计划审查二级门票销售市场，并承诺采取措施阻止粉丝被票贩子“欺骗”。
周日，南迪表示：“在绿洲乐队回归的惊人消息传出后，看到大幅抬高的价格让普通粉丝失去了欣赏他们最喜欢的乐队现场表演的机会，真是令人沮丧。
“本届政府致力于让粉丝重新成为音乐的核心。因此，我们将在即将就门票转售的消费者保护问题进行的咨询中，讨论有关透明度和动态定价使用的问题，包括激励它的排队系统技术。
“通过与艺术家、行业和粉丝合作，我们可以创建一个更公平的系统，结束票贩子和欺诈转售的祸害，并确保门票价格公平。”
工党在今年早些时候的选举宣言中承诺在门票转售中引入“新的消费者保护措施”。
Oasis 乐队将于 2​​025 年在五个城市演出 17 场，这是自 2009 年乐队不欢而散以来的首次现场演出。巡演是在他们首张专辑《Definitely Maybe》发行 30 周年纪念日前两天宣布的。



Oasis 乐队的门票在转售网站上的售价高达数千英镑，而主要销售点 Ticketmaster 的门票价格已是票面价格的两倍多。 摄影：Yui Mok/PA


Ticketmaster 表示，门票价格不由其决定。其网站称，这要归咎于“活动组织者”，他们“根据市场价值对这些门票定价”。据 PA Media 报道，Oasis 演出的票价据信是由推广者设定的。乐队的推广者 SJM Concerts、MCD 和 DF Concerts &amp; Events 均已被联系以征求意见。粉丝们呼吁艺术家和乐队反对动态定价模式。受到动态定价影响的人包括 Nandy 的政府同事、英格兰西北部议员 Lucy Powell。她说她支付的票价是原报价的两倍。
她说她花了 350 英镑买了曼彻斯特希顿公园的两张票。她告诉 BBC Radio 5 Live：“最后我还是成功买到了两张比我预期价格更高的票。”
她补充说她“特别不喜欢”涨价。但是她说：“这是市场及其运作方式。”
“你绝对必须对此保持透明，这样当人们经过几个小时的等待后到达时，他们就会明白票价会更高。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/sep/01/surge-ticket-pricing-to-be-reviewed-as-ministers-decry-vastly-inflated-oasis-prices</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争引发民众愤怒 以色列爆发抗议和罢工</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/protests-israel-strike-eruption-outrage-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/protests-israel-strike-eruption-outrage-gaza-war</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警方突袭伊比沙岛“至少 22 处”豪华住宅，逮捕三人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/spanish-police-arrest-three-raids-ibiza-luxury-robbery</link>
      <description><![CDATA[2024-09-01T18:47:14Z男子在厨房与蒙面窃贼对峙多年来，一系列抢劫案都遵循类似的模式，让西班牙警方感到困惑。
深夜，居民们睡着了，窃贼穿着黑色衣服、蒙着脸的罪犯会进入伊比沙岛一些最豪华的住宅，经常会偷走价值数千欧元的赃物。受害者醒来时经常报告同样的昏昏沉沉的感觉，这导致警方怀疑犯罪者使用某种气体来引起睡意。 周日警方表示，他们逮捕了两名男子和一名女子，他们被控在五年内抢劫伊维萨岛至少 22 栋豪宅。   #OperacionesGC Detenida una banda de ladrones de viviendas de lujo en Ibiza, utilizaban algún Tipo de Gas que producía somnolencia para no despertar a los moradores que se encontraban durmiendo en el momento de los roboshttps://t.co/N1NbHM5G2O pic.twitter.com/okc7d9DeA8— Guardia Civil (@guardiacivil) 2024 年 9 月 1 日


此次逮捕发生在前 Radio 1 早餐主持人 Nick Grimshaw 租住的别墅据报道成为盗贼的目标，当时他和他的家人和朋友在里面睡觉。
警方尚未正式确认被捕的三人是否与格里姆肖住处的抢劫案有关。
警方表示，窃贼自 2019 年以来一直以住宅为目标，偷走了价值约 548,500 欧元（约 460,000 英镑）的赃物。



两名嫌疑人被带走。 照片： Guardia Civil/YouTube


“窃贼在居民熟睡时进入房屋，总是穿着黑色衣服遮住脸，”他们在一份声明中说。“许多受害者向警方报告说，他们醒来时感到昏昏沉沉，并伴有呕吐和头晕等不适，因此人们认为，嫌疑犯使用了某种让人昏昏欲睡的气体。”
警方表示，他们在追踪几辆被盗车辆后找到了嫌疑犯。警方对一处房产的突袭行动中发现了许多在抢劫后失踪的物品，例如高端手表、珠宝、名牌太阳镜和手袋。
警方周日公布的视频片段似乎显示，蒙面入侵者正在翻找贵重物品，并穿过别墅的庭院。视频还显示了一名受害者与一名抢劫犯对峙的场景。
“如果他们在抢劫过程中被抓住，他们会匆忙离开，”警方指出。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/sep/01/spanish-police-arrest-three-raids-ibiza-luxury-robbery</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>