<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>密西西比州高中橄榄球比赛后发生枪击事件，造成三人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/three-people-killed-mississippi-mass-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T17:17:15Z黄色警戒线。周六凌晨，在密西西比州中部，至少有两人向数百人开枪，当时这些人正在庆祝高中足球比赛，造成 3 人死亡，8 人受伤当局称，比赛结束几个小时后，球队在一条户外小径上庆祝了球队的返校胜利。
在列克星敦霍姆斯县警长威利·马奇 (Willie March) 表示，在枪击事件发生之前，一些参加庆祝活动的男子之间发生了打斗，但警员尚未查明是什么引发了这场打斗。
警长在接受美联社电话采访时表示，当时有 200 到 300 人在路上庆祝，枪声让他们四散奔逃。
“说实话，当时一片混乱，”马奇说。“枪击刚开始，人们就开始奔跑。”
枪击事件发生在莱克星顿郊外约 5 英里（8 公里）处，几个小时前，霍姆斯县联合学校的返校庆祝活动刚刚结束一场足球赛。胜利后，数十名年轻人前往小径庆祝。
列克星敦位于杰克逊以北 60 多英里（96 公里）处。
两名遇难者年龄分别为 19 岁和 25 岁。受伤者被空运至当地医院。
马奇说，警员正在现场收集弹药，以确定发射了多少支武器。
根据枪支暴力档案馆的数据，截至本周末，美国各地发生了约 420 起大规模枪击事件。
无党派档案馆将大规模枪击事件定义为四名或四名以上受害者受伤或死亡的枪击事件。
美国大规模枪击事件的发生率常年居高不下，促使该国一些人呼吁加强联邦枪支管制，尽管国会在很大程度上无法或不愿意实施此类措施。
《卫报》工作人员参与了报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/three-people-killed-mississippi-mass-shooting</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国外交部长承诺支持乌克兰“胜利计划”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/france-foreign-minister-pledges-support-for-ukraine-victory-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/france-foreign-minister-pledges-support-for-ukraine-victory-plan</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰殡仪馆就遗体从灵车上掉入车流道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/funeral-home-in-poland-apologises-after-body-falls-from-hearse-into-traffic</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T13:35:28Z斯塔洛瓦沃拉中心区鸟瞰图波兰一家殡仪馆为一具正在运送的遗体从灵车上掉下来并冲进车流而道歉。
波兰媒体报道称，一名男子开车驶下周五，他在波兰东南部城市斯塔洛瓦沃拉的一条街道上，发现车窗上有一张纸。当纸滑落时，他看到一具尸体躺在路上。司机一度担心自己撞到了人。
当地媒体发布了一张尸体从灵车上摔下来，躺在白色条纹人行横道上的照片。
运送尸体的公司哈迪斯殡葬服务公司周六发表声明，对此次事件负责，并指责灵车出现技术故障。
“我们非常遗憾地通知您，由于在运送死者遗体的过程中，灵车的电动后挡板锁意外出现技术故障，发生了一起不幸事件，这不符合我们公司的高标准、我们对死者家属的深切同情以及我们对死者一贯表现出的尊重，”该公司在其网站上发表的声明中写道。
它向“所有因此事感到失望和不安的人”道歉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/funeral-home-in-poland-apologises-after-body-falls-from-hearse-into-traffic</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘：特朗普在关键州的竞选活动被标记为可能造假</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/trump-campaign-leaked-data-voters-elon-musk</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/trump-campaign-leaked-data-voters-elon-musk</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“粗鲁”的凯米·巴德诺赫被敦促表现得友好，以确保保守党的领导地位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/19/abrasive-kemi-badenoch-urged-to-play-nice-to-secure-conservative-leadership</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T14:38:50Z保守党领袖候选人凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 出席上周的 GB News 领导力辩论。 凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 的支持者敦促她控制自己的对抗风格，以锁定保守党领袖，一些保守党议员认为，在接替里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 时，他们需要“大赌一把”来恢复保守党的命运。
这位影子社区大臣上周参加了唯一一次预定的GB News 电视辩论，大多数议员认为，在与罗伯特·詹里克 (Robert Jenrick) 的激烈竞争中，她仍然是热门人选。党员必须在月底之前投票。
然而，支持巴德诺赫的保守党议员透露，他们一直在敦促她在竞选期间抑制自己的对抗风格，以确保她能成功。众所周知，巴德诺赫的观点和要求毫不妥协，她已经在竞选期间表示，一些公务员表现太差，应该进监狱。一位支持巴德诺赫的资深议员表示，他们曾敦促她收敛自己的做法，确保她能保住这个职位，以说服党员冒险支持她。
“凯米在党员中更受欢迎。她被视为魅力十足，但我们中的一些人也认为她很粗鲁，”他们说。“我给了她一些严厉的建议。她需要务实而冷酷，思考她想要争取的问题，因为三四年后的选举将大不相同。”

相关：保守党辩论要点：风格冲突、温和形式和巴德诺克的胜利

另一位巴德诺克的盟友说：“正如凯米在 GB News 上所说，她很乐意与追随保守派的人对抗，但她不会参与蓝对蓝的斗争。凯米希望团结人们围绕我们的核心原则，而不是用更多无法兑现的简单承诺来分裂党派。”
虽然一些议员仍然对竞选感到疏远，认为两位候选人都过于右倾，无法成功吸引全体选民，但一些人选择支持巴德诺赫，因为他们认为该党需要引起轰动，才能给反对派留下深刻印象。
“我认为她会把自己变成一个有点像布狄卡的人，”一位议员说。“[奈杰尔]法拉奇在她面前会显得有点奇怪。她会很有个性，我们需要一个个性。我们现在不需要一个技术官僚。她是真实的。我认为我们正在冒很大的风险，但我们可能会这么做，因为我们认为她会脱颖而出。”
巴德诺赫选择不在竞选期间宣布重大新政策，她上周为自己的战斗态度辩护，称这是“为我们的国家做正确的事情——坚持我们的信念，勇敢，不害怕《卫报》或任何嘲笑我们的人”。
选票已于本周寄给党员，获胜者将于 11 月 2 日公布。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/oct/19/abrasive-kemi-badenoch-urged-to-play-nice-to-secure-conservative-leadership</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔瓦多谋杀案审理后环保人士获判无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/el-salvador-environmentalists-acquitted-murder-trial-mining-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T15:14:35Z六名男子在建筑物外并排摆姿势六名前游击队员因内战时期谋杀案而接受审判，被环保人士批评为政治化，但如今他们已被埃尔比勒法院宣判无罪。萨尔瓦多。
检察官曾要求对极左翼法拉本多·马蒂民族解放阵线的前叛乱分子判处最高 36 年监禁。
但辩护律师卡罗莱纳·埃拉多在森松特佩克市的听证会后表示，法官“由于诉讼时效”宣告他们无罪，并下令立即释放他们。埃拉多说，法院维持了对另外两名逃犯的逮捕令。
检察官指控这八名前游击队员于 2023 年 1 月被捕，他们于 1989 年杀害了一名妇女，因为他们怀疑她是军队线人。其中五人还参与了 2017 年出台的禁止金属开采的环保运动，活动人士担心总统纳伊布·布克尔 (Nayib Bukele) 会推翻这一禁令。
“我们从未怀疑过我们的清白。今天我们昂首挺胸地站出来。我们并没有误解我们的清白，”环保主义者之一佩德罗·里瓦斯 (Pedro Rivas) 说道。法庭外的支持者高呼“自由！”并拥抱了活动人士。
联合国人权捍卫者状况特别报告员和其他专家在 2023 年逮捕事件发生后致布克尔政府的一封信中表示担忧，称此案是企图恐吓环保主义者。
活动人士的支持者认为，审判的速度与对军方在 1979-1992 年内战期间被指控进行的屠杀缺乏调查形成了鲜明对比。
非政府组织克里斯托萨尔的戴维·莫拉莱斯表示，此案的动机是针对采矿反对者的“强大的政治和经济利益”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/el-salvador-environmentalists-acquitted-murder-trial-mining-ban</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 与 Lizzo 一同出席竞选活动；唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在宾夕法尼亚州集会 - 现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/19/kamala-harris-donald-trump-rallies-us-politics-elections</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T15:19:44Z卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在密歇根州大急流城的秋季狂欢集会上。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/19/kamala-harris-donald-trump-rallies-us-politics-elections</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴两天内第二次全面停电</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/cuba-suffers-second-power-blackout-electricity</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T13:08:41Z人们走在哈瓦那漆黑的街道上，只有汽车前灯照亮街道周六，古巴第二次陷入停电，原因是该国电网在当局宣布已开始恢复供电几个小时后再次崩溃。服务。
国营媒体 CubaDebate 表示，电网运营商 UNE 已报告“国家电力系统完全中断”，并正在努力重建它。
电网首先在周五中午左右崩溃，此前该岛最大的发电厂之一发生故障，导致 1000 多万人断电。
甚至在崩溃之前，周五的电力短缺就迫使古巴共产党政府让非必要的国家工作人员回家，并取消学校课程，因为它试图节省发电燃料。但周五傍晚，岛上零星的灯光开始闪烁，给人们带来了一些恢复供电的希望。 UNE 尚未提供任何有关周六电网再次崩溃的原因以及恢复服务需要多长时间的详细信息。
数周来，岛上大部分地区停电情况愈演愈烈，通常持续 10-20 小时，古巴政府将此归咎于基础设施恶化、燃料短缺和需求上升。官员们表示，上周飓风米尔顿引发的强风也使得从海上船只运送稀缺燃料变得更加困难。
今年，岛上的燃料供应大幅下降，因为曾经的主要供应国委内瑞拉、俄罗斯和墨西哥减少了对古巴的出口。委内瑞拉今年将其补贴燃料的交付量削减了一半，迫使该岛在现货市场上寻找价格高得多的石油。
古巴政府还指责美国的贸易禁运以及前美国总统唐纳德·特朗普实施的制裁，导致其难以获得燃料和备件来运营和维护其燃油电厂。周五，美国否认与古巴电网崩溃有任何关系。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/cuba-suffers-second-power-blackout-electricity</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立学校活动家将教育部长比作纳粹的增值税计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/education/2024/oct/19/bridget-phillipson-nazis-private-school-vat-facebook-group</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/education/2024/oct/19/bridget-phillipson-nazis-private-school-vat-facebook-group</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们让观众更聪明”：人们对关闭“世界上最高雅”电视台的计划感到担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/fears-plans-close-highbrow-europe-tv-channel-3sat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/fears-plans-close-highbrow-europe-tv-channel-3sat</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谢丽尔称媒体对利亚姆·佩恩死亡的报道“令人憎恶”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/19/cheryl-tweedy-says-media-coverage-about-liam-payne-death-abhorrent</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T09:11:58Z利亚姆·佩恩和谢丽尔。利亚姆·佩恩的前搭档谢丽尔·特维迪将媒体对他死亡的报道描述为“令人憎恶的”。
这位歌手的父亲杰夫·佩恩 (Geoff Payne) 曾去过周五，佩恩前往阿根廷布宜诺斯艾利斯，安排将他 31 岁儿子的遗体运回国。有人看到他走出 CasaSur Palermo 酒店，这位歌手周三从三楼阳台坠落身亡。
在英国广播公司分享的一段视频中，佩恩在酒店外拜访了粉丝留下的悼念，阅读了信件，并在鲜花、照片和蜡烛旁驻足。



10 月 18 日，Geoff Payne 在 CasaSur 酒店外参观纪念馆。 摄影：Mario De Fina/AP


前 Girls Aloud 歌手 Tweedy 周五表达了对保护他们七岁儿子 Bear 的担忧，并批评了自这位明星去世以来的“媒体剥削”。
在 Instagram 帖子中，她说：“当我试图应对这场惊天动地的事件，并在这个难以形容的痛苦时刻克服自己的悲痛时，我想善意地提醒大家，我们失去了一个人。
“利亚姆不仅是一位流行歌星和名人，他还是我们 7 岁儿子的儿子、兄弟、叔叔、亲爱的朋友和父亲。
“儿子现在不得不面对再也见不到父亲的现实。最让我心烦意乱的是，有一天贝尔将看到我们在过去两天看到的令人憎恶的报道和媒体的剥削。我无法保护他免受未来伤害，这让我更加心碎。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_06a4eb14-54dd-4d8d-8153-7ffc2e5f59a3__ 



这篇帖子附上了一张佩恩和他们儿子的黑白照片，她在 2016 年至 2018 年期间与佩恩有过一段恋情。
谢丽尔补充道：“我恳求你考虑一下这些报道有什么用处，除了给所有留下来收拾残局的人造成进一步的伤害之外。
“在你发表评论或制作视频之前，问问自己是否希望自己的孩子或家人阅读它们。请给予利亚姆一点尊严，让他在死后终于可以安息。”
佩恩的女友凯特·卡西迪说，她对利亚姆的死“完全失去了信心”。她在自己的 Instagram 故事中写道：“过去几天里，一切都变得不真实。”
“利亚姆，我的天使，你是我的一切。我想让你知道，我无条件地、完全地爱你。我会用我的余生继续爱你。我爱你，利亚姆。”
周六，佩恩的妹妹露丝·吉宾斯向“我一生中最好的兄弟和朋友”致敬。
“我的大脑很难跟上正在发生的事情，我不明白你去了哪里，”她写道。 “我觉得这个世界对你不够好，不够仁慈，过去几年里，你不得不非常努力地克服针对你的一切。
“你只是希望被爱，希望用你的音乐让人们开心。你从不相信自己足够好，我希望你现在能看到这种你一生中从未得到过的爱。
“谢谢你改变了我的生活，谢谢你给我留下了难忘的回忆，谢谢你成为我最好的兄弟和朋友。”
音乐大亨西蒙·考威尔表示，这位歌手去世后，他“真的崩溃了”，并补充说他感到“心碎”和“空虚”。 “我流下的每滴眼泪都是对你的回忆，”他在 Instagram 上的一份声明中写道。
2010 年，考威尔将尼尔·霍兰、路易斯·汤姆林森、泽恩·马利克和哈里·斯泰尔斯召集到 ITV 选秀节目《英国偶像》中，组成了 One Direction 乐队，佩恩也从此一举成名。
乐队发表联合声明称，他们“彻底崩溃”，会“非常”想念这位歌手，并补充说“我们与他分享的回忆将永远珍藏”。
验尸报告称，佩恩死于多处创伤和“内外出血”。阿根廷国家刑事和惩教检察官办公室第 16 号表示，在报告发布后，他们正在调查这起事件，将其作为“不确定的死亡事件”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/oct/19/cheryl-tweedy-says-media-coverage-about-liam-payne-death-abhorrent</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和特朗普在激烈的竞选中使出极端手段争取支持</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/harris-trump-polls-election-race</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/19/harris-trump-polls-election-race</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国一次性驱逐创纪录数量的尼日利亚人和加纳人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/19/uk-deports-record-number-of-nigerians-and-ghanaians-in-single-flight</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T11:36:59Z一架从伦敦盖特威克机场起飞的飞机英国内政部证实，一架航班上有创纪录数量的尼日利亚人和加纳人被遣返回国，周五有 44 人被强行遣返。
有消息称，在英国和毛里求斯签署归还查戈斯群岛的条约之前，任何抵达迭戈加西亚的寻求庇护者将被送往圣赫勒拿岛，这是英国在大西洋的领土，被描述为地球上最偏远的地方之一。
查戈斯群岛协议预计将于明年签署。自 2021 年以来被困在迭戈加西亚岛上的约 60 名泰米尔人提起法律挑战，声称他们在该岛被非法拘留，他们不会被纳入圣赫勒拿协议。预计很快就会对他们的非法拘留指控作出判决。
自 2021 年以来，抵达迭戈加西亚的寻求庇护者人数达数百人，与近年来从法国北部乘小船穿越英吉利海峡前往英国的数万人无法相比。
内政部周五晚间告诉《卫报》，尼日利亚和加纳的驱逐出境是移民执法和遣返“大幅增加”的一部分。
自工党 7 月上台以来，已有 3,600 人被遣返回各个国家，其中约 200 人被遣返回巴西，46 人乘坐飞机飞往越南和东帝汶。还有定期飞往阿尔巴尼亚、立陶宛和罗马尼亚的驱逐航班。
根据信息自由规则发布的数据，飞往尼日利亚和加纳的驱逐航班相对较少，自 2020 年以来仅记录了四次。之前的航班上乘客人数少得多，分别为 6、7、16 和 21 人。周五的航班上被驱逐出境的人数是之前航班的两倍多。《卫报》采访了四名尼日利亚人，他们被关押在盖特威克附近的布鲁克豪斯移民遣返中心，即将被驱逐出境。一名即将乘飞机的男子试图自杀。他的狱友目睹了这一过程，他说，他被眼前的情景“吓坏了”。第二名男子说：“我在英国寻求庇护已经 15 年了。我没有犯罪记录，但内政部拒绝了我的申请。”第三名男子说，他小时候曾被虐待，身上有酷刑的伤疤。“我告诉内政部，我是人口贩卖的受害者。他们拒绝了我的要求。”
第四个人说，他拼命寻找律师来挑战他的驱逐令，但找不到任何人代表他。
移民权利网络首席执行官菲扎·库雷希 (Fizza Qureshi) 在尼日利亚/加纳驱逐航班上离开英国之前与他们中的一些人取得了联系，他说：“我们对这些驱逐的残酷性感到非常震惊，尤其是速度、保密性和缺乏法律支持。用我们在一名被送上飞机前采访过的被拘留者的话来说：“内政部在拿人们的生命玩弄政治。我们除了呼救外，没有做错任何事。”
内政部发言人表示：“我们已经开始大力加强移民执法和遣返活动，遣返无权留在英国的人，并确保规则得到尊重和执行，新政府成立后的头两个月内，已有 3,600 多人被遣返。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/19/uk-deports-record-number-of-nigerians-and-ghanaians-in-single-flight</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎布里亚郡学校图书馆逾期 113 年归还图书</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/19/book-returned-to-cumbria-school-library-113-years-overdue</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T08:00:10Z年轻的拜伦勋爵第一次世界大战前从学校图书馆借来的一本书终于归还了——已经逾期一个多世纪了。
一名男子在南威尔士卡马森郡的一位牧师认为应该将这本书归还给坎布里亚郡怀特黑文附近的圣比斯学校，这本书曾被借给了一名男学生。
在这本蓝色布面书里，写着伦纳德·尤班克的名字，以及日期 1911 年 9 月 25 日。尤班克出生于 1893 年，1902 年至 1911 年期间是圣比斯学校的学生，之后进入牛津大学皇后学院学习。

相关：本周诗歌：拜伦勋爵的《爱与死》

记录显示，尽管视力不佳，但他还是被招募到第 15 军1915 年，他被派往边境团参加第一次世界大战。1916 年 2 月 23 日，他在战斗中头部中弹身亡，被埋葬在比利时伊普尔的 Railway Dugouts 墓地，这座墓地里埋葬着 2,463 名士兵。
Ewbank 被学校的荣誉榜上列为“勇敢、诚实和忠诚的英国人”。
校长 Andrew Keep 表示，学校很“荣幸”这本书能被归还。 Keep 告诉 BBC：“经过这么多年，St Bees 的历史终于回到了我们身边，这真是太不可思议了。”
St Bees 是一所拥有 430 年历史的男女同校寄宿和日间学校，每年学费为 16,000 至 40,000 英镑。罗温·阿特金森 (Rowan Atkinson) 是该书的校友，此外还有剑桥大学的两位副校长、多位教授和三位维多利亚十字勋章获得者。

相关：“昔日空壳”：读者谈图书馆的重要性及其脆弱的未来

这本书收录了拜伦勋爵的作品，这位浪漫主义诗人被誉为“疯狂、邪恶、危险”，这本书并不是第一本在其他地方度过一生后被归还给图书馆的书，但它可能是有史以来最迟归还的图书馆书籍之一。
5 月，一本从赫尔辛基图书馆借出的书逾期 84 年归还。亚瑟·柯南·道尔爵士的历史小说《难民》的芬兰语译本应于 1939 年 12 月 26 日归还，即苏联入侵芬兰一个月后，因此“可能不是借阅者首先想到的事情”，赫尔辛基 Oodi 中央图书馆的图书管理员 Heini Strand 说。
7 月，艾伦·拜德的《玻璃增强塑料独木舟建造》在一次房屋清理中被发现，逾期 47 年后被归还给奥克尼图书馆。图书馆的约翰·彼得森说：“幸运的是，我们不收取逾期罚款。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/19/book-returned-to-cumbria-school-library-113-years-overdue</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：以色列轰炸加沙，发言人称无人机袭击内塔尼亚胡住所</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/19/israel-gaza-war-yahya-sinwar-middle-east-lebanon-hamas-hezbollah</link>
      <description><![CDATA[2024-10-19T07:43:40Z以色列袭击后，代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院的一名受伤的巴勒斯坦儿童。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/19/israel-gaza-war-yahya-sinwar-middle-east-lebanon-hamas-hezbollah</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>