<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 21:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登声称拥有阻止公布特别检察官采访的行政特权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/biden-executive-privilege-special-counsel-interview-release</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/biden-executive-privilege-special-counsel-interview-release</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指控克里斯蒂安布鲁克纳强奸的女人说他的眼睛“钻进了我的头骨”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/woman-accusing-christian-bruckner-of-says-his-eyes-bored-into-my-skull</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T17:45:45Z克里斯蒂安·布鲁克纳 (Christian Brückner) 在法庭上一名女子声称自己是玛德琳·麦卡恩 (Madeleine McCann) 失踪案中被主要嫌疑人持刀强奸，她告诉法庭，她永远不会忘记袭击者的眼睛，那双眼睛“刺入了我的头骨”。
克里斯蒂安·布鲁克纳 (Christian Brückner) 被指控在 2000 年至 2017 年间在葡萄牙对 10 岁至 80 岁的女性进行了五次性侵犯，在 2004 年 6 月被强奸的 40 岁黑兹尔·贝汉 (Hazel Behan) 的审判中提供证据时告诉法庭：“我相信这个人就是袭击我的人。”
她坐在距离布鲁克纳仅几米远的地方，布鲁克纳被动地看着。贝汉 (Behan) 是一名来自爱尔兰的行政人员，也是三个孩子的母亲，她在第二天也是最后一天的证词（长达 10 多个小时）中告诉法庭，她仍然带着在阿尔加维普拉亚达罗查 (Praia da Rocha) 发生的袭击留下的伤疤，她在那里担任假日代表。
47 岁的布鲁克纳于 2020 年被德国警方认定为英国幼儿玛德琳·麦肯 (Madeleine McCann) 失踪案的主要嫌疑人（并非审判的焦点），法官乌塔·恩格曼 (Uta Engemann) 一度要求他接近他在贝汉说她“永远不会忘记”袭击者的眼睛之后，她把长凳放在长凳上，以便可以检查他的眼睛。
“当你在这样的情况下与一个人相处时，除了他们的眼睛之外你在这个人身上看不到其他任何东西，这是你唯一能记住的东西。他们钻进了我的头骨。我永远不会忘记它，”她说。她补充说，她认为袭击者的眼睛的影响因他完全穿着黑色这一事实而被强化。
“它们是如此的蓝色……一切都如此黑暗……它们就像灯，它们是如此的明亮。我只认识他们，”她说。
她说，由于这次袭击，她遭受了反复出现的创伤后应激障碍(PTSD)和频繁的惊恐发作。法庭上看到了她腿后部伤疤的照片，这些伤疤至今仍然存在，当时她在她居住的公寓遭受长期袭击期间被绳子绑在早餐吧上。
她还说，暴力袭击中受伤的她仍在流血。
她说，袭击者戴着面具，从头到脚穿着厚度约为 60 丹尼尔的紧身连衣式紧身衣，戴着皮革或人造皮革手套，并补充说，只有他的眼睛可见。 
他用英语跟她说话，她说那是德国口音。贝汉的证词是在检察官所说的审判的关键时刻作出的，该审判于 2 月份开始，预计将持续到秋季，听取了约 40 名证人和一系列专家的证词。布鲁克纳因 2005 年在阿尔加维强奸一名美国游客而被判七年徒刑。
他将于明年底出狱。
贝汉描述了她是如何在 2020 年响应处理麦肯案的大都会警察局的呼吁而站出来向英国警方提供自己的痛苦经历的。呼吁中包括一张布鲁克纳的官方警方身份照片，要求目击者与他们联系。
她说，看到这张照片和对他的身体描述让她感到恶心，后来导致她呕吐。随后，她得知布鲁克纳于 2019 年因强奸一名美国老年游客而被定罪，并与爱尔兰、英国和德国警方分享了该女子案件中袭击者的作案手法与她的案件惊人的相似之处。
在两天的时间里，贝汉详细地向法庭讲述了她如何在自己的公寓里多次遭到强奸、鞭打和捆绑，袭击者用他在她房间的电视上方安装的摄像机拍摄了这一痛苦经历。袭击者威胁她说：“如果你尖叫，我就杀了你。”有一次，她说她担心他向她挥舞刀子后她会被斩首。
布鲁克纳否认性侵犯指控，也否认参与麦肯的失踪，他坐在距离贝汉几米远的地方。他穿着一件带护肘的灰色亚麻夹克和一件白色衬衫，在作证的大部分时间里，他靠在椅子上，经常用左手托着下巴，但似乎没有表现出任何情绪。
审判仍在继续。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/woman-accusing-christian-bruckner-of-says-his-eyes-bored-into-my-skull</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯驱逐英国武官外交针锋相对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/russia-expels-british-military-attache-in-diplomatic-tit-for-tat</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T17:05:38Z英国国旗从一辆害羞的黑色车辆上飘扬，该车主要被遮挡。在英国指控英国驻莫斯科国防武官在长达数年的“恶意活动”活动中支持针对英国高级官员的间谍活动和黑客攻击之后，俄罗斯正在驱逐英国驻莫斯科的国防武官，这是最新的外交针锋相对。
俄罗斯外交部表示，已宣布英国国防武官阿德里安·科吉尔为“不受欢迎的人”。他必须在一周内离开俄罗斯联邦领土。”
这是对英国 5 月 8 日驱逐俄罗斯武官的决定的回应，英国指控其为“未申报的军事情报官员”，并取消俄罗斯在苏塞克斯和俄罗斯拥有的西科克斯希思财产的外交地位位于海格特的大使馆贸易和国防部门。英国还对俄罗斯外交签证实施了新的限制，包括俄罗斯外交官可以在该国停留的时间长度。
英国表示，这些财产已被用于情报目的，并指责俄罗斯赞助英国境内的保加利亚间谍团伙，煽动另外五人在英国进行“敌对活动，以便为外国（即俄罗斯）谋取利益” ”，以及对英国议员进行黑客攻击并泄露英美贸易文件。
俄罗斯外交部在一份声明中表示将对英国驻俄罗斯外交使团采取进一步行动，并表示“将向升级的发起者通报进一步的报复措施”。
自 2014 年吞并克里米亚、2018 年索尔兹伯里诺维乔克中毒事件以及俄罗斯全面入侵乌克兰以来，两国关系一直紧张。英国向乌克兰提供了武器和情报，莫斯科表示这有可能使伦敦成为战争的直接一方。
本月早些时候，英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，乌克兰有权在俄罗斯境内使用英国武器，包括远程精确打击导弹，但包括美国在内的其他盟友一直对此犹豫不决。穿越。
“
俄罗斯领导人目前正在与别洛乌索夫及其前国防部长谢尔盖·绍伊古一起对中国进行国事访问。据信会谈将讨论军事合作和安全问题。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/russia-expels-british-military-attache-in-diplomatic-tit-for-tat</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家发现埋藏的尼罗河支流可能携带着金字塔的石头</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/scientists-find-buried-branch-of-the-nile-that-may-have-carried-pyramids-stones</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T16:42:34Z埃及开罗吉萨高原上的卡夫拉金字塔。科学家们发现了一条埋藏已久的尼罗河支流，它曾流经埃及 30 多座金字塔，这可能解开了古埃及人如何运输巨石建造金字塔的谜团纪念碑。
根据周四公布的一项研究，这条 64 公里长的河流分支隐藏在沙漠和农田之下数千年，它流经标志性的吉萨金字塔群等奇迹。
这条河的存在可以解释为什么这 31 座金字塔是在 4,700 至 3,700 年前沿着尼罗河谷现在不适合居住的沙漠地带连成一线建造的。
这片地带靠近古埃及首都孟菲斯，包括吉萨大金字塔——古代世界七大奇迹中唯一幸存的建筑——以及卡夫拉金字塔、胡夫金字塔和米凯里诺斯金字塔。
考古学家长期以来一直认为，古埃及人一定是使用附近的水道来运输建造金字塔的巨大材料。
“但没有人确定这条巨型水道的位置、形状、大小或距离实际的金字塔遗址，”美国北卡罗来纳大学威尔明顿分校的主要研究作者 Eman Ghoneim 说。
国际研究小组使用雷达卫星图像绘制了河流分支的地图，他们将其称为 Ahramat——阿拉伯语中的“金字塔”。
雷达赋予他们“独特的能力，可以穿透沙面并产生隐藏特征的图像，包括埋藏的河流和古代建筑，”Ghoneim 说。
根据《通讯地球与海洋》杂志的研究，实地调查和现场沉积物岩心证实了这条河的存在环境。
科学家们认为，这条曾经浩瀚的河流越来越多地被沙子覆盖，可能始于大约 4,200 年前的一次大干旱。

相关：新发现揭示了金字塔建造之谜

吉萨金字塔矗立在距离河岸约一公里的高原上。
Ghoneim 说，许多金字塔都有一条“仪式性高架走道”，沿着河流延伸，最后到达山谷神庙，那里是港口。
这表明这条河在“金字塔建造所需的大量建筑材料和工人的运输中发挥了关键作用”，她补充。
古埃及人究竟是如何建造如此庞大而悠久的建筑的，一直是历史上最大的谜团之一。
这些沉重的材料，大部分来自南方，“顺着河流漂流比陆上运输要容易得多”，这项研究的共同作者、美国田纳西州孟菲斯大学的苏珊娜·昂斯汀说。
她认为，河岸可能是法老的葬礼随从在尸体被转移到“金字塔内的最后埋葬地”之前被接收的地方。
这条河也可能表明了金字塔建在不同地点的原因。
“水的流向和水量随着时间的推移而变化，所以第四王朝的国王必须做出与第十二王朝国王不同的选择，”她说。
“这一发现让我想起了地理、气候、环境和历史之间的密切联系。”人类行为。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/scientists-find-buried-branch-of-the-nile-that-may-have-carried-pyramids-stones</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员构建人工智能驱动的讽刺检测器</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/16/researchers-build-ai-driven-sarcasm-detector</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T14:35:10Z马修·佩里在《老友记》中饰演钱德勒·宾别介意它可以通过律师资格考试、在医学考试中取得优异成绩，还可以带着情感阅读睡前故事，如果不首先掌握讽刺的艺术，人工智能永远无法与人类思维的奇迹相媲美。
但艺术似乎可能是该技术令人眼花缭乱的功能列表中的下一个。荷兰的研究人员构建了一种人工智能驱动的讽刺探测器，可以发现何时部署最低形式的智慧和最高形式的智力。
“我们能够以可靠的方式识别讽刺，并且我们渴望发展这种方式，”格罗宁根大学语音技术实验室的马特·科勒 (Matt Coler) 说道。 “我们想看看我们能把它推到什么程度。”
该项目不仅仅是教授算法，有时即使是最热情的评论也不能从字面上理解，而必须被解释为截然相反的情况。科勒说，讽刺在我们的话语中渗透的程度超出了我们的想象，因此，如果人类和机器要无缝沟通，理解讽刺至关重要。
“当你开始研究讽刺时，你会非常清楚我们在多大程度上将其用作正常交流方式的一部分，”科勒说。 “但我们必须以一种非常字面的方式与我们的设备交谈，就像我们在与机器人交谈一样，因为我们确实是这样。事情不必是这样的。”
人类通常善于发现讽刺，尽管仅在文本中发现的有限线索使其比面对面的互动更困难，因为言语、语气和面部表情都揭示了说话者的意图。在开发人工智能时，研究人员发现多种线索对于算法区分讽刺和真诚也很重要。
周四在渥太华举行的美国声学协会和加拿大声学协会联席会议上展示的工作中，该实验室的博士生高熙媛描述了该小组如何训练文本、音频和情感神经网络美国情景喜剧的视频剪辑内容，包括《老友记》和《生活大爆炸》。该数据库名为 Mustard，由美国和新加坡的研究人员编制，他们用讽刺标签对电视节目中的句子进行注释构建自己的探测器。
AI 训练的一个场景是《生活大爆炸》中Leonard 徒劳的努力逃离上锁的房间，促使谢尔顿观察到：“能够在工作中观察自己的思维是一种荣幸。” 《老友记》中的另一则内容是罗斯邀请瑞秋过来和乔伊和钱德勒一起组装一些家具，钱德勒评论道：“是的，我们对此感到非常兴奋。”
经过对文本和音频以及反映演员所说的情感内容的分数进行训练后，人工智能可以在近 75% 的情况下检测到情景喜剧中未标记的交流中的讽刺。实验室的进一步工作使用合成数据来进一步提高准确性，但该研究正在等待发表。
该项目的另一位研究员 Shekhar Nayak 表示，除了使与人工智能助手的对话更加流畅之外，同样的方法还可以用于检测语言中的负面语气以及检测虐待和仇恨言论。
高表示，额外的改进可能来自于在人工智能的训练数据中添加视觉提示，例如眉毛动作和傻笑。这就提出了一个问题：多准确才算足够准确？ “我们会拥有一台 100% 准确的机器吗？”高说。 “这连人类都无法实现。”
科勒补充道，让程序更熟悉人类真正的说话方式应该可以帮助人们更自然地与设备交谈，但他想知道如果机器接受他们新发现的技能并开始向我们讽刺，会发生什么。 “如果我问：‘你有时间问个问题吗？’它说：‘是的，当然，’我可能会想：好还是不好？”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/may/16/researchers-build-ai-driven-sarcasm-detector</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，特朗普向大型石油公司提出的所谓“交易”提议可能为行业节省 1100 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/donald-trump-big-oil-executives-alleged-deal-explained</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/donald-trump-big-oil-executives-alleged-deal-explained</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前青少年模特指控魔术师大卫·科波菲尔行为不当</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/david-copperfield-allegations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/david-copperfield-allegations</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京和习近平宣布计划在北京加强军事关系</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/vladimir-putin-xi-jinping-announce-plans-strengthen-military-ties-beijing</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T11:36:54Z俄罗斯和中国宣布将深化本已密切的军事关系。 p&gt;
这是一系列声明中的最新声明，表明两国之间的友好关系一如既往地牢固。
习近平在红地毯上欢迎普京——他将普京描述为自己的“最好的朋友”——此前，中国国家主席在欧洲进行了短暂停留，在欧洲期间，中国国家主席面临了有关其国家经济和政治行为的尖锐问题。周二，拜登政府宣布对18美元加征关税十亿（140 亿英镑）中国商品，激怒了北京。
在周四会面后不久的新闻发布会上，在两国领导人坐下来举行庆祝音乐会以纪念中俄正式建交75周年之前，普京赞扬了与习近平的“热情和同志式”会谈。作为回报，习近平表示中俄友谊“世代相传”，并“成为新型国际关系的典范”。
为期两天的访问充满了象征性的姿态，突显了自俄罗斯入侵乌克兰以来蓬勃发展的互利友谊。
周四的音乐会结束后，习近平和普京预计将在紫禁城附近的一个公园散步，然后与俄罗斯代表团其他成员坐下来喝茶和晚餐。
周五，他们将前往哈尔滨，这座位于中国东北的城市，因其历史上大量的俄罗斯人口和俄罗斯东正教风格的建筑而被称为“小莫斯科”。此次行程凸显了两国领导人和两国之间的密切关系。
&lt;图&gt;
 

   __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_886080ae-8ea2-4931-a5d8-ff184cc32522__
  


尽管西方施压要求普京结束乌克兰战争，但自冲突爆发以来，中国对俄罗斯的经济和道义支持有所加强。习近平和普京将彼此视为平行国际和“多极”世界秩序中的盟友，可以挑战华盛顿领导的全球共识。
去年，双边贸易额达到创纪录的 2401 亿美元，而且有迹象表明，更多商品 — — 包括可用于战争的军民两用技术 — — 正在抵达俄罗斯来自中国经第三国。即使没有直接向俄罗斯运送武器，西方观察家表示，自 2022 年 2 月以来，中国对俄罗斯的经济和政治支持一直是俄罗斯的生命线。周四，普京表示，他“感谢”中国为解决“乌克兰危机”所做的努力.
联合声明宣布了扩大联合军事演习的计划，但没有提供太多细节。去年，中国海军舰队与俄罗斯海空军在日本海举行联合演习。 3月，中国和俄罗斯海军与伊朗军队一起在阿曼湾进行了联合演习。
&lt;旁白&gt;
 相关：普京抵达中国，旨在深化同习近平的伙伴关系

哈尔滨之行将是普京强调俄罗斯和中国之间共同的文化和历史联系的一个机会。加强经济合作也将提上议程。俄罗斯官方媒体报道称，俄罗斯主权财富基金将在哈尔滨设立办事处，周五还将举行中俄博览会开幕仪式。
柏林卡内基俄罗斯欧亚中心主任亚历山大·加布耶夫 (Alexander Gabuev) 在本周发表的一篇文章：“自苏联解体以来，俄罗斯从未与欧洲如此疏远，在其整个历史上也从未与中国如此紧密地联系在一起。”
近几个月来，有迹象表明美国的制裁已开始对中国贸易商产生影响据报道处理来自俄罗斯的付款遇到困难。中国对俄罗斯的出口略有下降。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/vladimir-putin-xi-jinping-announce-plans-strengthen-military-ties-beijing</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲歌唱大赛冠军尼莫敦促瑞士引入第三性别</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/eurovision-winner-nemo-urges-switzerland-to-bring-in-third-gender</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/eurovision-winner-nemo-urges-switzerland-to-bring-in-third-gender</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克尔·科恩将在封口费审判中接受特朗普律师的盘问——现场直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/16/michael-cohen-trump-hush-money-trial-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T12:20:47Z迈克尔·科恩 14 日启程前往曼哈顿法院，在唐纳德·特朗普的封口费审判中作证五月。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/may/16/michael-cohen-trump-hush-money-trial-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“简直太可怕了”：国际特赦组织批评卡塔尔逮捕一名被警察在 Grindr 上“困住”的男子</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/16/nothing-short-of-horrific-amnesty-criticise-arrest-of-man-in-qatar-trapped-by-police-on-grindr</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/16/nothing-short-of-horrific-amnesty-criticise-arrest-of-man-in-qatar-trapped-by-police-on-grindr</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克尔·科恩将在特朗普审判中再次出庭接受盘问</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/michael-cohen-cross-examination-trump-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-05-16T11:27:23Z唐纳德·特朗普于 2024 年 5 月 14 日出庭后向媒体发表讲话。 预计唐纳德·特朗普的律师周四将继续攻击前律师迈克尔·科恩的可信度，科恩向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付的 13 万美元封口费是针对前总统的刑事审判的核心。
由特朗普律师托德·布兰奇（Todd Blanche）领导的辩方此前曾将科恩描绘成一名失控的证人，从而削弱了科恩的证词，目的是提供可能导致特朗普被定罪的证据，以在他被留下后进行报复。自己照顾自己。
“您希望特朗普总统在此案中被定罪吗？”布兰奇周二询问。 “当然，”科恩回答道，在 2018 年科恩因相关案件被联邦检察官指控、特朗普抛弃了他之后，在关于他与特朗普闹翻的紧张质疑下，科恩保持镇定。
随着科恩第三天回到证人席，这种盘问的气氛预计将继续下去。科恩被认为至关重要，因为他是检方的最后证人，也是唯一提供证据证明特朗普参与掩盖封口费计划的人。
&lt;旁白&gt;
 相关：斯托米·丹尼尔斯的丈夫说，如果特朗普无罪释放，我们“很有可能”离开美国

特朗普对 34 项伪造商业记录的重罪罪名表示不认罪。检察官必须证明特朗普授权他所知道的封口费偿还在特朗普组织的记录中被错误地描述为“法律费用”，意图犯下第二次选举犯罪。
针对特朗普的案件是第一起针对美国总统的案件，源于他试图压制有关他与丹尼尔斯和其他人发生性接触的负面报道，因为担心这些报道会对他在 2016 年大选前几周的竞选活动产生负面影响。&lt; /p&gt;
科恩是重要证人控方讲述了他如何利用房屋净值贷款筹集 13 万美元，然后通过他建立的一家空壳公司将这笔钱汇给丹尼尔斯的律师。科恩作证说，他这样做是因为相信特朗普会偿还他的费用。
科恩回忆道，2017 年 1 月，他与特朗普和特朗普组织前首席财务官艾伦·韦塞尔伯格讨论了偿还 13 万美元、逾期奖金以及他因从事有利于特朗普 2016 年竞选活动的工作而产生的其他费用的事宜。
据科恩称，科恩开具了 11 张发票，要求根据并不存在的合法“保留费”付款，这导致向科恩开出 11 张支票，特朗普集团在其总账上记录了 12 条“法律费用”条目– 总共 34 起涉嫌造假的事件。
“魏塞尔伯格先生是否在特朗普先生面前说过，这些每月付款就像法律服务的预付费用？”周二，科恩被要求接受直接检查。 “是的，”他回答道，为检方的案件提供了重要的证词。
根据纽约法律，检察官需要毫无疑问地证明特朗普在企业的商业记录中做出或导致了虚假记录。科恩的证词提供了第一个直接证据，证明特朗普指示掩盖报销的性质。
但科恩也可能是检方最有问题的证人，因为他明显有动机看到特朗普入狱，而且他是一个被定罪的骗子，即使科恩坚称他撒谎只是为了保护特朗普。
在盘问中，布兰奇通过强调科恩的犯罪记录来攻击科恩的可信度，暗示他最初是向检察官寻求一些好处以换取他的合作。布兰奇似乎暗示，陪审团无法判断真相在哪里结束，他的修饰从哪里开始。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/16/michael-cohen-cross-examination-trump-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理罗伯特·菲科在枪击后情况“稳定但严重”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/slovakia-robert-fico-stable-serious-condition-shooting</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/slovakia-robert-fico-stable-serious-condition-shooting</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国完成浮动码头安装，向加沙提供援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/us-completes-installation-of-floating-pier-to-deliver-aid-to-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/16/us-completes-installation-of-floating-pier-to-deliver-aid-to-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰29岁女子因精神痛苦获准安乐死</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/16/dutch-woman-euthanasia-approval-grounds-of-mental-suffering</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/16/dutch-woman-euthanasia-approval-grounds-of-mental-suffering</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>