<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 21:13:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究人员称吸烟者不太可能仅凭意志力戒烟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/24/smokers-unlikely-to-quit-with-just-willpower-say-researchers</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T18:17:30Z一名男子在使用电子烟时呼气 根据新研究，英国每年有 100 万烟民尝试使用成功率很低的方法戒烟。
所有试图戒烟的人中，几乎有一半 (49%)依靠意志力或非处方尼古丁替代疗法 (NRT) 产品（如口香糖和贴片）成功戒烟的机会大大降低。
其他戒烟者使用的策略——包括电子烟​​、药物伐尼克兰和加热烟草产品——更有可能奏效，研究人员说。

相关：“通往天堂的单程旅行”：香烟是大卫·林奇的魔杖——也是他的毁灭

这项由伦敦大学学院的莎拉·杰克逊博士领导的团队发现，促使人们呼吁帮助服务，鼓励戒烟者使用最成功的方法。这还包括网站、面对面的行为支持和由医生开具的 NRT。
2024 年，英格兰有近 200 万 16 岁或以上的吸烟者尝试戒烟 - 几乎占所有仍在吸烟的人的 40%。然而，杰克逊和她的同事发现，使用最有效和最无效方法戒烟的人数几乎各占一半。
他们分析了去年英格兰 25,094 名吸烟者尝试戒烟的情况以及他们取得的成果。根据他们的研究结果，该研究已发表在 JAMA Network 上，并由英国癌症研究中心资助：“虽然英国有一系列有效的戒烟辅助手段，但许多人试图使用效果较差的支持形式或根本没有支持形式来戒烟。
“通过鼓励人们使用更有效的方法可以提高戒烟成功率。”
五分之二的戒烟者独自尝试戒烟，不使用任何类型的支持。这是吸烟者使用的最流行的方法之一，但也是效果最差的方法之一。
“虽然可以“突然戒烟”，但如果使用基于证据的支持，戒烟尝试成功的可能性会大得多，”杰克逊说。
“戒烟就像拿着两个骰子，试图掷出两个六点。这是有可能做到的——有些人第一次尝试就成功了——但大多数人都失败了。
“当人们使用最有效的戒烟方法时，就像是其中一个骰子被拿走了。现在他们只需要掷一个六，所以他们更有可能成功。”
每年尝试戒烟的吸烟者比例从 2019 年的 29% 上升到去年的 38%。同期成功率从 14.2% 上升至 27.1%。
CRUK 政策执行董事 Ian Walker 博士敦促部长们承诺资助戒烟服务，直至 2029 年本届议会结束。
行为科学专家 Jackson 表示，需要更好的沟通，包括大众媒体宣传，来告诉吸烟者哪些戒烟方法最有可能奏效。
英国 NHS 发言人表示：“NHS 服务每年帮助数千名成年人戒烟并过上更健康的生活。
“通过提供尼斯推荐的个人戒烟支持，NHS 为人们提供了戒烟的最佳机会，我们正在继续降低吸烟率，在过去三十年中，吸烟率已下降了一半以上。”
卫生和社会保健部表示：“本届政府致力于通过一系列支持帮助吸烟者戒烟服务，以及公众意识媒体活动。
“我们正在为当地戒烟服务额外投资 7000 万英镑，并正在努力确保所有医院都将选择退出戒烟干预措施纳入常规护理中。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/24/smokers-unlikely-to-quit-with-just-willpower-say-researchers</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京“准备好与特朗普就乌克兰战争进行谈判”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/vladimir-putin-ready-for-negotiations-donald-trump-ukraine-war-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/vladimir-putin-ready-for-negotiations-donald-trump-ukraine-war-russia</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安大略省省长道格·福特呼吁提前选举以应对特朗普的关税威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/doug-ford-election-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T17:10:04Z男子戴着“加拿大不是卖国贼”帽子加拿大人口最多的安大略省省长表示，他将提前举行大选，理由是需要强有力的授权来对抗唐纳德·特朗普威胁的关税特朗普。
道格·福特表示，他将于周二会见该省副州长，解散政府并于周三举行选举，选举将于 2 月 27 日进行。此前，选举定于 2026 年 6 月举行。

相关：安大略省领导人警告称，如果特朗普对加拿大征收关税，美国将遭受“痛苦”

安大略省是加拿大 4000 万人口中近 40% 的居住地，是该国制造业的中心地带，如果特朗普继续威胁对所有加拿大进口产品征收 25% 的关税，安大略省将受到严重打击。该省也是世界上最大的次主权借款人之一。
“攻击是针对我们的家庭、我们的企业、我们的社区，有了强大的授权，我们将能够与唐纳德·特朗普一起战斗，”福特告诉记者。
福特在说服特朗普不要对加拿大对美出口产品征收关税的活动中发挥了主导作用，经常出现在美国电视节目中，并考虑过切断对美国的电力供应和在必要时禁止美国酒精产品
福特正在为他的右翼进步党寻求第三次连续多数授权保守党在 2022 年和 2018 年大选中大获全胜后。
特朗普周一上任后并没有像之前承诺的那样对加拿大和墨西哥征收关税，但他表示，由于担心非法移民和芬太尼越境进入美国，他考虑在 2 月 1 日对来自北美贸易伙伴的进口产品征收 25% 的关税。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/doug-ford-election-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大熊猫首次亮相华盛顿国家动物园，引发“熊猫热”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/giant-pandas-dc-zoo</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T16:58:39Z一只大熊猫正在咀嚼竹子周五上午，两只新大熊猫在华盛顿特区史密森尼国家动物园首次公开亮相，人们对首都新来者越来越兴奋，一些媒体迅速将其称为“pandamonium”。
这两只三岁的大熊猫“青宝”和“宝莉”于去年 10 月从中国抵达美国，成为 24 年来第一只从中国抵达华盛顿的大熊猫，但此后一直处于隔离状态。
动物园官员本月早些时候表示，它们很快就赢得了工作人员和志愿者的喜爱和喜爱。

相关：一对新熊猫在 11 个月的间歇后从中国抵达华盛顿

宝莉已经与国家动物园建立了联系。他的母亲于 2013 年在那里出生，他的祖父母天天和美香从 2000 年到 2023 年一直住在动物园。
之前在华盛顿的一对大熊猫在 10 年的租借期后于 2023 年 11 月返回中国。新熊猫将留在美国，直到 2034 年 4 月。
史密森尼国家动物园和保护生物学研究所的约翰和阿德里安·马尔斯主任布兰迪·史密斯在一份声明中说，大熊猫 50 多年来一直是华盛顿特区文化的关键。
“我们很高兴欢迎熊猫迷们重返动物园——这是全国唯一可以免费观看大熊猫的地方——并庆祝这是我们大熊猫繁育和保护计划的最新篇章，”她说。
自 1972 年第一批大熊猫抵达华盛顿特区以来，国家动物园一直与中国科学家合作开展旨在保护这些独特熊类的研究。
研究人员表示，他们的努力正在取得积极成果。 2016 年，国际自然保护联盟宣布，大熊猫在全球濒危物种名单中从“濒危”重新归类为“易危”。
根据世界野生动物基金会的数据，目前野生大熊猫数量略多于 1,800 只。
为纪念宝莉和青宝在华盛顿的首次亮相，动物园将于 1 月 24 日至 2 月 9 日举办活动，包括农历新年活动和功夫熊猫放映。
动物园还重新推出了“大熊猫摄像头”，每天上午 7 点至晚上 7 点进行直播，供虚拟游客观看加入我们的乐趣吧。
周五早上，在摄像机上可以看到熊猫吃竹子和在雪地里玩耍。宝莉被描述为外向、好玩和好奇，而青宝则更加内敛和独立。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/giant-pandas-dc-zoo</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普授予ICE权力驱逐拜登领导下合法入境的移民</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/legal-immigrant-deportation-trump-ice</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T16:32:16Z一个人坐在房间里一排空塑料椅子上，房间里挂着一张美国国旗的照片特朗普政府正在发布新一轮严厉措施，可能会迅速驱逐根据《纽约时报》获得的美国国土安全部内部备忘录，美国政府正在审查通过最近建立的合法途径进入美国的移民。
该指令由代理国土安全部长本杰明·霍夫曼签署，赋予移民和海关执法局 (ICE) 官员前所未有的权力，可以加快驱逐通过拜登时代两个关键项目获得政府授权进入美国的移民。
这些计划自 2023 年以来已允许 100 多万移民进入美国，并通过政府运营的应用程序为移民或寻求庇护者提供日程安排 CBP One 或临时合法身份通过针对某些国家的假释计划，美国最长可获得两年的豁免。

相关：特朗普取消 CBP One 应用程序后，美国寻求庇护者陷入绝望：“从零开始”

最新报道的备忘录指示 ICE 官员识别并可能驱逐已在美国居住一年以上且尚未申请庇护的移民，从而有效地避开了传统的移民法庭程序。
特朗普的新闻秘书 Karoline Leavitt 毫不犹豫地在X 周五表示，“驱逐航班已经开始”，并附上了人们登上军用飞机的官方照片。
尽管此类航班在历届政府执政期间都是例行公事，但白宫仍在大力宣传此类图片，并在周四晚间向边境部署了军队，包括乘坐波音鱼鹰飞机抵达加利福尼亚的美国海军陆战队。
这些事态发展正值所谓的庇护城市抵达加利福尼亚。
与此同时，所谓的庇护城市如芝加哥、纽瓦克和丹佛正受到政府强硬移民立场的直接影响。在纽瓦克，市长拉斯·巴拉卡谴责周四小规模的当地Ice 突袭，他声称这次突袭导致无证居民和公民被拘留——其中包括一名美国退伍军人。
丹佛市长迈克·约翰斯顿告诉 CNN，该市将与 Ice 合作驱逐“暴力罪犯”，但反对在学校和教堂逮捕。
国土安全部发言人为新政策辩护，在一份声明中写道：“罪犯将不再能够躲藏在美国的学校和教堂中以避免被捕”，并且政府“相信执法部门会运用常识”。
美国公民自由联盟 (ACLU) 已在联邦法院对该政策提出质疑，高级律师 Anand Balakrishnan 将这种方法描述为规避宪法正当程序的“大规模驱逐议程”。
关键设计者斯蒂芬·米勒特朗普强硬移民政策的支持者，一直直言反对上届政府的移民计划，此前曾批评上届政府接纳他所称的“失败国家”的移民。
本周，在特朗普宣誓就职后不久，该应用程序突然关闭，数千名已收到或正在边境以南等待 CBP One 预约的人感到非常沮丧，而那些已经在美国使用该应用程序并准备申请庇护的人现在可能处于危险之中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/legal-immigrant-deportation-trump-ice</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界最大冰山正危险地向企鹅和海豹栖息的偏远岛屿漂去</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/iceberg-threatens-remote-island-penguins-seals</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T16:18:41Z冰山世界上最大的冰山——一个比伦敦大两倍多的庞然大物——正向一个偏远的岛屿漂流，科学家说它可能会在那里搁浅并威胁企鹅和海豹。
巨大的冰墙正从南极洲缓慢移动，有可能与南乔治亚相撞，南乔治亚是重要的野生动物繁殖地。
英国南极调查局的海洋学家安德鲁·梅杰斯 (Andrew Meijers) 表示，卫星图像显示，与之前的“巨型冰山”不同，这个“流氓”在穿过南大洋时并没有碎裂成小块。
他说，预测它的确切路线很困难，但普遍的洋流表明，这个庞然大物将在两到四周内到达南乔治亚周围的浅大陆架。
但接下来会发生什么，谁也说不准，他说。
它可能会避开大陆架，被带到南乔治亚以外的开阔水域，南乔治亚是英国的海外领土，位于福克兰群岛以东约 1,400 公里（870 英里）。
或者它可能会撞上倾斜的海底，被困数月或分裂成碎片。
梅耶斯说，这种情况可能会严重阻碍海豹和企鹅在岛上喂养和抚养幼崽。
“过去，冰山曾在那里搁浅，导致企鹅幼崽和海豹幼崽大量死亡，”他说。
世界上最大、最古老的冰山 A23a 面积约为 3,500 平方公里（1,550 平方英里），于 1986 年从南极大陆架崩裂。
它被困了 30 多年，直到 2020 年终于挣脱束缚，它缓慢向北的旅程有时会因海洋力量而延迟，使它保持原地旋转。
梅耶斯在 2023 年末领导一次科学任务时与这座冰山面对面，他描述了“一座巨大的白色悬崖，高 40 或 50 米，从地平线延伸到地平线”。
“就像这堵白墙。实际上，这很像《权力的游戏》，”他说，“感觉它永远不会结束”。A23a 的路径与之前的巨大冰山大致相同，沿着一条称为“冰山巷道”的路线穿过南极半岛东侧，穿过威德尔海。这块巨大的淡水块重量略低于一万亿吨，被世界上最强大的海洋“急流”——南极绕极流吹拂着。梅耶斯说，这条路线“从现在到南乔治亚岛几乎是一条直线”，那里的水很快变浅，水流急剧弯曲。他说，冰山可能会顺着这股水流出海，或者搁浅在大陆架上。南乔治亚岛现在是夏天，南部海岸线上的企鹅和海豹正在南极洲进行觅食探险。冰冷的海水带回足够的食物来喂养幼崽。
“如果冰山停在那里，它要么会阻挡它们的觅食地点，要么它们必须绕过它，”梅杰斯说。
“这会消耗它们大量的额外能量，因此幼崽和雏鸟的能量就会减少，从而导致死亡率增加。”

相关：科学家计划在最大的冰山向岛屿漂移时对其进行探测

南乔治亚州的海豹和企鹅种群已经经历了一个“糟糕的季节”，禽流感爆发“而这座冰山将使其数量显着增加更糟”，他说。
“这将是相当悲惨的，但并非史无前例。”
随着 A23a 最终融化，它可能会在海洋中散落小块——但仍然很危险——的冰，渔民难以航行，Meijers 补充道。
它还会在水中播下营养物质，促进浮游植物的生长，为鲸鱼和其他物种提供食物，并让科学家研究这种藻华如何吸收大气中的二氧化碳。
虽然冰山是非常自然的现象，但 Meijers 表示，南极洲冰山消失的速度正在加快，这可能是由于人类引起的气候变化。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/iceberg-threatens-remote-island-penguins-seals</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲属恳求泰国不要将 48 名维吾尔族男子遣返回中国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/relatives-plead-thailand-not-deport-uyghur-men-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/relatives-plead-thailand-not-deport-uyghur-men-china</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯公布将于本周末从加沙释放四名以色列女兵名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/hamas-names-four-female-israeli-troops-it-will-release-from-gaza-this-weekend</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T15:45:34Z（从左向右）Karina Ariev、Liri Albag、Naama Levy 和 Daniella Gilboa。哈马斯公布了被关押在加沙的四名以色列妇女的姓名，并计划在本周末释放她们，作为持续停火的一部分武装团体与以色列达成的协议。
这群人都是以色列国防军的女性观察员，她们在 2023 年 10 月 7 日哈马斯对以色列南部发动突然袭击时，从位于纳哈尔奥兹的基地被绑架，当时她们的基地被占领。
这四名妇女被哈马斯关押在加沙 15 个月，她们的名字分别是 Karina Ariev、Daniella Gilboa、Naama Levy 和 Liri Albag。
然而，名单上没有被关押在加沙的最后一名女性平民人质 Arbel Yehoud，以色列官员本周早些时候向她通报说，预计她们将于本周末获释。
虽然以色列总理本杰明内塔尼亚胡的办公室证实，哈马斯已向调解人提供了将被释放人员的姓名，但目前尚未确认这些姓名。
根据协议，以色列接下来将公布被关押在加沙的巴勒斯坦人名单以色列将于本周末释放囚犯。第一次交换发生在周日，释放了三名以色列平民人质和 90 名巴勒斯坦囚犯。
数十名以色列人和数百名巴勒斯坦囚犯即将获释，同时更多的人道主义援助将涌入加沙。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/hamas-names-four-female-israeli-troops-it-will-release-from-gaza-this-weekend</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙政客被指控在机场偷窃行李箱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/portuguese-politician-miguel-arruda-accused-of-stealing-suitcases-at-airports</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T14:33:38Z航站楼内的人们透过窗户望向停放的飞机葡萄牙一名极右翼政客被指控在数个机场偷窃行李箱，并因此被其政党开除。该政党已经说。
据多家新闻媒体报道，警方于周二在里斯本机场对米格尔·阿鲁达进行了讯问，并指控他盗窃行李，因为据称一些丢失的行李箱是在他的家中发现的。
这位 40 岁的男子否认有任何不当行为，周四告诉 TVI 广播公司：“我在公共广场上被钉在十字架上……但除非有证据证明我是无辜的。”
阿鲁达决定以独立身份留在议会，他要求取消他的议会豁免权。
他以前的政党Chega的成员在周五的议会会议上对阿鲁达发出嘘声。议会议长 José Pedro Aguiar-Branco 告诉 Arruda 坐在议事厅后面，无党派议员通常就坐在那里。
当地媒体报道称，警方有摄像头拍摄到的画面显示，这位政客从行李传送带上取下了他的行李箱和第二个较小的行李箱，然后将第二个行李箱放进了自己的行李箱中。
Arruda 为自己辩护说，视频监控录像可能是由人工智能生成的。
检察长办公室发言人周五告诉法新社，检察官“仅确认已采取措施作为调查的一部分……涉及与他的公务无关的事实”。
Chega 主席 André Ventura 周四在与 Arruda 会面后表示：“面对这种情况……我不能让他继续留在议会党团。”
一些媒体有媒体指控阿鲁达曾在网上出售行李箱内的物品。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/portuguese-politician-miguel-arruda-accused-of-stealing-suitcases-at-airports</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“舒适男孩俱乐部”：爱尔兰内阁中女性比例低引发愤怒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/boys-club-women-irish-cabinet-gender-micheal-martin</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T14:09:22Z新任总理米歇尔·马丁 (Michéal Martin) 当选后，全场起立鼓掌。爱尔兰内阁中的女性人数从四人减少到三人，这对该国在性别平等方面的声誉造成了进一步打击。政治。
“现在内阁中名叫詹姆斯的男性和女性一样多，”社会民主党议员詹妮弗·惠特莫尔 (Jennifer Whitmore) 在周四新任总理米歇尔·马丁 (Micheál Martin) 宣布 15 名内阁成员后表示。
内阁成员来自西欧女性议员比例最低的议会。在 11 月选举中，174 个席位中，有 44 个席位属于女性，占比略高于 25%，而西欧的平均水平为 37%，整个欧洲大陆的平均水平为 32%。
惠特莫尔说：“政府各党派没有努力通过从内部提拔有才华的女性来解决这种[不平衡]问题，而是恢复了原有的作风——创造了一个舒适的男性俱乐部。”
领导爱尔兰共和党的马丁于周四正式被任命为爱尔兰总理，这是他第二次担任总理，他曾在 2020 年至 2022 年期间担任该职务。选举后，该党同意与爱尔兰统一党重新组成联盟，由爱尔兰统一党领导。即将离任的总理西蒙·哈里斯。
这项任命因独立议员的发言权问题而被推迟，这些议员将在选民对绿党（上届议会中联盟的小伙伴）的支持率下滑后支撑联盟。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_95f0e9f8-960b-4c40-a39f-8ee3c35cc599__ 



“爱尔兰共和党和爱尔兰统一党口头上说要增加女性在政治中的代表性。他们只是不相信在当选后会提拔她们，”惠特莫尔说。
新芬党谴责新内阁的组成。戈尔韦西部选区的议员 Mairéad Farrell 表示：“新总理让女性在政府中扮演次要角色，这让我大吃一惊。”
新芬党还批评了该国西部和边境地区缺乏代表性。“再次缺乏地区平衡。在 15 位高级部长中，有 11 位来自都柏林和伦斯特 [爱尔兰南部省份]，只有一位来自康诺特/阿尔斯特，没有一位来自边境地区，”Farrell 说道。
“政治应该努力反映和反映我们所代表的社区。Micheál Martin 的新政府在第一次考验中失败了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/boys-club-women-irish-cabinet-gender-micheal-martin</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骄傲男孩领袖感谢特朗普 1 月 6 日赦免并发誓要报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/trump-pardon-proud-boys-enrique-tarrio</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/24/trump-pardon-proud-boys-enrique-tarrio</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将访问加州，批评州长；大多数美国人不认可伊隆·马斯克的“部门”——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/24/us-politics-donald-trump-tariffs-china-birthright-citizenship-latest-news-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T13:12:43Z唐纳德·特朗普在椭圆形办公室]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/24/us-politics-donald-trump-tariffs-china-birthright-citizenship-latest-news-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯要求汉斯·季默重新创作国歌</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/saudi-arabia-asks-hans-zimmer-to-rework-national-anthem</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T12:23:33Z汉斯·季默 (Hans Zimmer) 亮相利雅得红毯据一位高级官员称，沙特阿拉伯已邀请奥斯卡获奖作曲家汉斯·季默 (Hans Zimmer) 创作新版国歌，以提升该国的形象。改头换面。
一般娱乐管理局主席 Turki Alalshikh 表示，Zimmer 的电影配乐包括 1994 年的《狮子王》、《沙丘》和《黑暗骑士》三部曲，他已经同意该项目的“大纲”。
“我们讨论了很多关于未来项目的事情，我希望这些项目能很快面世……包括用不同的乐器重新编排沙特国歌，”Alalshikh 在 X 上发帖称。
Zimmer 还讨论了一部受沙特启发的音乐剧《阿拉伯》、一场“非常大型的音乐会”以及即将上映的电影《雅尔穆克之战》的配乐，Alalshikh 说。

相关：Neom 首席执行官离职，沙特阿拉伯缩减规模大型项目

“我们就所有这些项目的大纲达成了一致，我希望我们能就这些项目达成最终协议，”他说。
据nationalanthems.info称，沙特国歌《Aash Al-Malik》（国王万岁）由埃及作曲家阿卜杜勒·拉赫曼·哈提卜于 1947 年应阿卜杜勒阿齐兹国王的要求创作。
该网站称，目前的版本是那个时代常见的“阿拉伯号角”风格。
沙特阿拉伯是世界上最大的石油出口国，也是伊斯兰教最神圣的圣地的所在地，它正在实施一项雄心勃勃的改革，试图使其经济摆脱对原油的依赖，实现多元化。
在重新开放电影院、允许女性开车和允许第一位非穆斯林进入电影院后， 2018 年，沙特的改建工程包括多个大型项目，如度假村和NEOM，这是一座耗资 5000 亿美元的沙漠未来城市。
Alalshikh 参与了许多文化和体育推广活动，包括重量级拳击比赛和一系列外国音乐家的音乐会。
活动人士表示，沙特当局提升形象的努力是为了掩盖未改变的强硬政策，包括限制妇女权利、限制言论自由以及世界上执行死刑人数最多的政策。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/saudi-arabia-asks-hans-zimmer-to-rework-national-anthem</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰咖啡店出售的大麻中发现细菌和杀虫剂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/bacteria-pesticides-lead-found-in-cannabis-dutch-coffee-shops-netherlands</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T12:11:26Z咖啡店工作人员将一小袋大麻递给柜台上的顾客在对美国半合法“咖啡店”销售的大麻进行调查时，发现铅、杀虫剂和潜在有害细菌等污染物。荷兰。
该项研究旨在确定典型污染的“基线”水平，由荷兰精神健康和成瘾研究所 (Trimbos Institute) 开展。它将用于通知一项从 4 月开始的试验，其中 10 个城市的商店将出售由持牌种植者生产且污染物受到限制的大麻。
研究人员测试了从随机选择的卖家那里购买的 50 个大麻样本，包括树脂和杂草。五分之一的样本含有“微生物违规”，例如金黄色葡萄球菌细菌或真菌残留物，约三分之一的样本中发现了农药痕迹。一份大麻样本的铅含量（28.5mg/kg）几乎是试验期间允许销售的大麻的六倍。
“是的，大麻中含有污染物，”荷兰药品市场分析化学家兼研究员 Pieter Oomen 表示。“我们发现了多种杀虫剂、多例微生物污染和一个含铅的样本。”
尽管游客蜂拥到荷兰，认为大麻是完全合法的，但自 1976 年以来，容忍政策只是意味着在受监管的“咖啡店”允许销售大麻和大麻。然而，由于种植超过五株大麻是违法的，商店必须从非法供应商那里购买大麻，这引发了对鼓励犯罪的担忧。

相关：阿姆斯特丹人对解决花盆“丛林”的计划感到困惑

受监管的大麻试验旨在切断犯罪渠道并减少污染。十名种植者已经通过了犯罪检查，并将获得向参与试验的咖啡店供应大麻的许可；现在有四家已经准备好供应。他们将对产品进行检测，以确保其污染物含量不超过限值，包括重金属、微生物、杀虫剂和真菌产生的有害黄曲霉毒素。
在研究中，潜在有害的金黄色葡萄球菌表明在种植、修剪、包装或销售大麻的任何阶段卫生水平不足。
Oomen 表示，这项小型研究是“探索性的”，并不意味着荷兰的所有大麻都受到了污染。该研究得出的结论是，与最初吸食大麻烟卷对健康的影响相比，这种危害可能相对较小，尤其是与烟草混合时。
“很难解释我们发现的任何微生物污染物，因为其影响很大程度上取决于吸食大麻的人的免疫系统，”他说。
“我们不希望我们发现的污染物会显著增加人们因吸食大麻本身而面临的风险。急性影响包括焦虑和恐慌，注意力不集中可能导致交通事故，甚至成瘾，基本上……大麻是一种毒品。如果你不想冒任何健康风险，就不要使用毒品。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/bacteria-pesticides-lead-found-in-cannabis-dutch-coffee-shops-netherlands</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列游说特朗普推迟从黎巴嫩撤军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/israel-trump-delay-withdrawal-troops-lebanon-deadline-ceasefire-pact</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/israel-trump-delay-withdrawal-troops-lebanon-deadline-ceasefire-pact</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>