<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 09:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>掌掴记者的泰国高级政客将接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/senior-thai-politician-who-slapped-reporter-to-be-investigated</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T07:30:52ZPrawit Wongsuwon泰国议会表示，将对一名资深政治家和前陆军总司令进行调查，此前他被拍到在一名记者试图向他提问时扇了她一巴掌。
Prawit Wongsuwon周五，当一名公共广播公司 ThaiPBS 的记者询问他关于任命 Paetongtarn Shinawatra 为泰国新总理一事时，他猛烈抨击了这位记者。
79 岁的 Prawit 在离开一栋建筑时被拍到多次击打 Duangthip Yiamphop 的头部，并质问他：“你在问什么？什么？ “什么？”
Prawit 是 21 世纪初泰国陆军总司令，也是 2014 年推翻 Paetongtarn 姑母、时任总理英拉·西那瓦的政变的策划者之一。
他后来在军方支持的政府中担任副总理，该政府执政到去年。
泰国议会在一份声明中表示，在 ThaiPBS 正式提出投诉后，将对掌掴事件展开调查。
如果 Prawit 被判犯有严重违反职业道德的罪行，他可能会被停职，甚至终身禁赛。
泰国记者协会谴责 Prawit 使用“暴力对待记者”。
“泰国记者协会认为他的行为是对新闻权利和自由的威胁和骚扰，”它在一份声明中说道。
Noppadol ThaiPBS 执行编辑 Srihatai 告诉记者，Prawit 的行为“威胁到了新闻业”。
“有人看到他伤害了一名记者，我们不能接受。作为一个公共组织，我们必须保护记者的权利，这样媒体工作就不会在未来受到影响，”Noppadol 说。
Prawit 已向 Duangthip 道歉，称他“没有任何恶意”。
在过去二十年的动荡中，他一直是泰国最具影响力的交易撮合者之一，也是泰国保守的亲军方、亲保皇派机构的关键人物。
2018 年，网上侦探发现了他佩戴至少 22 块不同手表（包括 11 块劳力士）的旧照片，他因收藏奢侈手表而受到贪污调查，但国家反腐败委员会撤销了此案。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/senior-thai-politician-who-slapped-reporter-to-be-investigated</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克林奇游艇最新消息：意大利搜救队从贝叶斯号找到第五具尸体</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/22/mike-lynch-yacht-latest-bayesian-sicily-news</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T07:19:05Z对贝叶斯号上失踪人员的搜寻仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/22/mike-lynch-yacht-latest-bayesian-sicily-news</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：乔·拜登敦促本杰明·内塔尼亚胡“尽快”达成停火协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/22/israel-gaza-war-live-ceasefire-joe-biden-benjamin-netanyahu-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T06:48:16Z流离失所的巴勒斯坦人按照以色列军队的撤离命令逃离加沙南部汗尤尼斯西部。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/22/israel-gaza-war-live-ceasefire-joe-biden-benjamin-netanyahu-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奇时刻：海鸟悼念同性恋企鹅斯芬后，悉尼水族馆里充满了歌声</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/magic-moment-sydney-aquarium-filled-with-song-after-sea-birds-mourn-death-of-gay-penguin-sphen</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/magic-moment-sydney-aquarium-filled-with-song-after-sea-birds-mourn-death-of-gay-penguin-sphen</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对黎巴嫩南部真主党发动报复性袭击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/israel-hezbollah-strikes-lebanon-biden-netanyahu-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T05:43:40Z8 月 21 日，以色列袭击黎巴嫩南部村庄 Kfar Kila 的现场浓烟滚滚。以色列于周四凌晨对真主党目标发动了新的袭击。 以色列军方发言人表示，以色列对黎巴嫩南部 10 多个地区发动了袭击。几个小时前，真主党发射了 50 多枚火箭弹和一群无人机，击中了以色列吞并的戈兰高地的房屋，造成一人受伤。
以色列战机在夜间袭击了武器库、军事建筑和真主党使用的发射器，以色列国防军 (IDF) 发言人 Daniel Hagari 表示星期四。
真主党表示，周三的袭击是对以色列周二晚间深入黎巴嫩的袭击的回应，此次袭击造成一人死亡，19 人受伤。
据白宫报道，美国总统乔·拜登致电以色列总理本雅明·内塔尼亚胡，敦促尽快达成加沙停火协议并释放人质，几个小时后，以色列对黎巴嫩激进组织作出了回应。

相关：由于“安全区”已满，加沙人民被迫留在有以色列袭击风险的地区

两位领导人之间的通话中，副总统卡马拉·哈里斯也参加了会谈，她看到拜登向内塔尼亚胡强调“达成停火和人质释放协议的紧迫性，并讨论了即将在开罗举行的会谈，以消除任何剩余障碍”，白宫的一份声明说。
美国国务卿安东尼·布林肯周二会见了埃及和卡塔尔的调解员，尽管哈马斯和以色列给加沙战斗即将暂停的任何前景泼了冷水。
内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示：“以色列将坚持实现安全内阁确定的所有战争目标，包括加沙不再对以色列构成安全威胁。”
否认据以色列电视台报道，总理办公室表示，以色列尚未同意放弃在费城走廊（加沙和埃及之间的边界）驻军的要求，这一问题一直是双方的主要症结所在。
哈马斯的一份声明称，哈马斯官员与巴勒斯坦伊斯兰圣战组织领导人就谈判进展进行了会谈，重申了哈马斯的关键要求。这些要求包括结束以色列在加沙的行动、以色列全面撤军以及达成协议，用以色列人质交换被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。
与此同时，在加沙，巴勒斯坦卫生官员报告称，在 24 小时内，至少有 50 名巴勒斯坦人在以色列空袭中丧生。
以色列军方表示，战机袭击了整个加沙地带的大约 30 个目标，包括隧道、发射场和一个观察哨。报道称，军队杀死了数十名武装人员，缴获了包括炸药、手榴弹和自动步枪在内的武器。
据巴勒斯坦卫生当局称，自 10 月以来，以色列的军事行动已在加沙造成 40,000 多人死亡。据以色列统计，战争始于 10 月 7 日，当时哈马斯枪手冲进以色列社区和军事基地，造成约 1,200 人死亡，并绑架了约 250 名人质。
路透社对本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/israel-hezbollah-strikes-lebanon-biden-netanyahu-ceasefire</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹接受副总统提名并向选民推荐：“我们有合适的团队”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/tim-walz-dnc-harris-vp</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/tim-walz-dnc-harris-vp</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 和 YouTube 上发现的视频性勒索指南和手册</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/22/video-sextortion-guides-and-manuals-found-on-tiktok-and-youtube</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T05:00:28Z一名十几岁的男孩双手抱头，周围是社交媒体公司的徽标，手机上有像素化的图像网上可以免费获取详细的书面手册和视频指南，这些手册和视频指南是关于以经济为动机的性勒索（通常称为性勒索）的，犯罪分子据《卫报》了解，这些指南提供专业和量身定制的辅导，需要进一步付费。
这些指南可以在 TikTok、YouTube 和 Telegram 等平台上找到。
在性勒索案件中，青少年在网上被骗，将自己的私密照片发送给诈骗者，然后诈骗者索要钱财，并威胁与他人分享这些材料。
国家犯罪局 (NCA) 高级经理亚当·普里斯特利 (Adam Priestley) 表示：“在 TikTok 和 YouTube 等平台上有书面手册和视频指南，通常名为‘性勒索指南’。
“我们在 YouTube 上看到的内容提供了从头到尾如何实施这些勒索罪行的分步教程，包括创建虚假的在线账户、获取短信号码、如何瞄准受害者以及如何实现犯罪利润的提示。
“有建议犯罪分子瞄准中学，以及如何威胁受害者和使用语言的说明。网上有售卖这些教程的样本，以“完整勒索指南”的形式出售，售价约为 10,000 尼日利亚奈拉（约合 5 英镑）。”
另外，《卫报》还看到了一份书面指南，长达 80 多页，由一家网络安全公司发现，并于 2 月份在 Telegram 消息应用程序的一个频道上发布。该指南已与 NCA 分享，Telegram 在《卫报》发出警告后将其删除。
该指南被设计为犯罪者的手册和指南，是一份由一名匿名人士撰写的极其全面的文件，该人士声称自己已经实施这种犯罪行为七年，并在那段时间内利用了 5,000 个“成功目标”。
该指南承诺提供“有价值的见解和工具”，包括创建虚假个人资料、区分短期和长期目标、访问陌生人的社交媒体帐户以及建立初始联系然后操纵和强迫受害者发送露骨内容的建议。
作者声称，成功实施网络勒索的前三个国家是英国、美国和加拿大。他们建议读者关注青少年和年轻人，并建议他们可以预期收到“来自 200 个目标中的至少 5-10 个”的色情内容。
该指南解释了在一些社交媒体团体更加意识到这种威胁后，这种做法如何转向不同的平台 - 例如，它警告说“在 Instagram 上暴露你的目标现在几乎是不可能的”，因为该网站最近进行了更新。
本指南还向读者提供作者使用的特定勒索脚本，费用为 50 美元，以及三个月的一对一指导，费用为 250 美元。安全专家发现，至少有 276 笔金融交易与作者有关​​，表明有个人购买了这些服务。
该指南表明这种犯罪已经变得多么专业化，并强调了从中获利的潜力。
YouTube 发言人表示：“我们非常重视这个问题，并制定了严格的政策来保护我们的用户免受诈骗和其他有害行为的侵害。YouTube 不允许发布提供网络钓鱼和加密网络钓鱼等活动说明的内容，否则将被删除。”
TikTok 表示，该平台主动检测并删除了此类内容，包括通过其审核团队的调查。关于所谓的“雅虎男孩”——尼日利亚网络犯罪分子——TikTok 表示，它已利用当地审核专家来指导其执法策略。
Telegram 的一位发言人表示：“Telegram 平台明确禁止性勒索。审核员主动监控平台的公共部分并接受用户报告，以删除违反 Telegram 服务条款的内容。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/22/video-sextortion-guides-and-manuals-found-on-tiktok-and-youtube</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在枪击事件后首次出现在户外集会上，身后是防弹玻璃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/trump-north-carolina-rally-bulletproof-glass-shooting</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T20:38:57Z唐纳德·特朗普身处防弹玻璃唐纳德·特朗普身处防弹玻璃笔下，登上北卡罗来纳州阿什伯勒的舞台，这是他自去年在宾夕法尼亚州巴特勒的集会中受伤以来的首次户外活动。个月。
在枪击事件发生后，特朗普耳朵流血，两名集会者受伤，一人死亡，特勤局发布了一项临时建议，要求这位前总统只举行室内集会。然后，上周，特勤局表示将使用防弹玻璃来保护他在户外集会上的安全。

相关：据报道，罗伯特·肯尼迪（RFK Jr）将于本周末退出竞选 - 直播

特朗普在北卡罗来纳州的活动是竞选活动对芝加哥众星云集的民主党全国代表大会周的反制计划的一部分，迄今为止，该大会已邀请了一批民主党政客参加和名人客串。
集会以陷入困境的共和党副总统候选人 JD Vance 的简短讲话拉开帷幕，他在台上只获得了不到一分钟的发言时间。特朗普接着邀请了一群警长上台，还有北卡罗来纳州共和党州长候选人马克·罗宾逊 (Mark Robinson)。特朗普在旁白中说，罗宾逊“在过去几个月里瘦了很多”。
在特朗普开始发表以国家安全为重点的演讲之前，这群人迅速进出防弹围栏，其中包括一系列关于北约、阿富汗和俄罗斯的众所周知的 Maga 谈话要点，以及对他的民主党对手卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的攻击。&lt;​​/p&gt;
特朗普多次称她为“卡马拉同志”，加倍强调哈里斯是极左候选人，并在开场白中声称，如果特朗普再次担任总统，美国将经历经济繁荣。
特朗普再次提起他的错误论断，这是他多年来外交政策言论的主要内容，即北约国家未能支付作为北约成员的“会费”。事实上，北约成员国在法律上没有义务支付北约规定的 2% 的国内生产总值作为国防支出目标。
特朗普声称北约盟国不知何故未能履行其货币义务，这引起了公愤。“哦，假新闻让我很难受，”特朗普说，也许他预料到他的煽动性言论会引起什么样的反应。 “媒体都疯了。”
他一再声称，如果 2022 年是他在任而不是拜登在任，俄罗斯在乌克兰的战争就不会发生，尽管没有明确的证据。至少有另一位世界领导人会支持他，特朗普说：“如果你看看匈牙利，一个非常强大的国家，一个非常强大的领导人，维克托·奥尔班——他说，唯一能拯救整个世界的事情就是特朗普必须再次成为总统。”
显然他无法放弃他的选举谎言，在谈到俄罗斯与乌克兰的战争时，他随口评论说民主党“他们在选举中作弊很棒”，他说如果他当选，他会“解决”这个问题。
在 2022 年美国从阿富汗撤军混乱的话题上，特朗普发誓要“解雇”负责的军事人员，并引用了美国士兵在阿富汗战争期间所受伤口的可怕描述。行动。
据报道，特朗普的竞选团队敦促这位前总统坚持政策问题并在集会期间坚持传达信息。这对特朗普来说很难。显然，由于受到巴拉克·奥巴马在周二的大会上对他的抨击，特朗普多次重提奥巴马的言论。
“现在，他昨晚非常恶毒，”特朗普说。 “你知道，我试着对别人友善，但当他们针对我进行人身攻击时，就有点难了。”
他没有直接回应奥巴马，而是开始漫无目的地讨论他的 2016 年对手希拉里克林顿是否应该入狱。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/trump-north-carolina-rally-bulletproof-glass-shooting</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于公司拒绝雇佣工人，加拿大铁路开始停运</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/canada-national-rail-lock-outs-teamster-union-kansas-city</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T04:26:43Z加拿大安大略省汉密尔顿的加拿大国家铁路货运站加拿大的主要铁路公司陷入了前所未有的停工——此举可能会导致经济部门陷入停顿，工人们抱怨工作条件恶化条件。
加拿大国家铁路公司 (CN) 和加拿大太平洋堪萨斯城铁路公司 (CPKC) 周四上午开始对近 9,000 名工人实施停工，此前紧张的谈判未能达成协议。
CN 确认已推进停工，称工会“没有回应 CN 为避免劳工中断而提出的另一项提议”。
“在没有协议或有约束力的仲裁的情况下，CN 别无选择，只能最终确定安全有序的停工并进行停工。”
工会表示：“尽管卡车司机工会加拿大铁路大会进行了数月的善意谈判，但双方仍然相距甚远，CN 和 CPKC 都已于今天 00:01 开始停工……尽管停工，卡车司机工会仍然在谈判中”
CPKC 在公告中表示：“TCRC [工会] 领导层继续提出不切实际的要求，这将从根本上削弱铁路为客户提供可靠且具有成本竞争力的运输服务的能力。”
货运暂停将对加拿大和美国产生连锁影响。据加拿大铁路协会称，受影响的铁路每天运送价值超过 10 亿加元（740,000 美元）的货物。加拿大最繁忙的航空航站楼多伦多皮尔逊机场使用的航空燃料近一半通过铁路运抵。蒙特利尔、温哥华和多伦多的 32,000 多名通勤者依赖铁路网络。罢工还将影响采矿业、农业和零售业。
联邦劳工部长 Steven MacKinnon 周三晚间表示，他已完成与各公司和卡车司机工会的会谈。他呼吁在谈判桌上采取紧急行动，尽快达成协议。
最近几天，总部位于卡尔加里的 CPKC 和总部位于蒙特利尔的 CN 已开始逐步关闭运营。在加拿大，这两家公司（每家价值约 1000 亿加元）几乎拥有该国所有的铁路轨道，并控制着大部分货运。该国从未经历过两家公司同时停工的情况。

相关：前保守党铁道部长表示，他理解工党与工会的协议

随着罢工的可能性迫在眉睫，行业团体发表联合声明，呼吁政府进行干预，称“政府有责任保护加拿大公众并维护国家安全，现在是采取果断行动履行这一义务的时候了”。
劳工部长麦金农上周拒绝了 CN 和 CPKC 将谈判转为具有约束力的仲裁的请求。 “这些集体谈判仅属于加拿大国家铁路公司、加拿大铁路公司和卡车司机工会的工人——但其影响将由所有加拿大人承担，”他说。
周三，总理贾斯汀·特鲁多表示，该国两大铁路公司和卡车司机工会必须在谈判桌上解决分歧，但没有暗示他的政府可能会介入。
“我的意思很直白。继续在谈判桌上努力工作以找到谈判解决方案符合双方的最佳利益，”特鲁多说。 “数百万加拿大人、工人、农民和全国各地的企业都指望双方共同努力，达成解决方案。”
副总理 Chrystia Freeland 表示：“我们知道，最好的交易是在谈判桌上达成的，我非常严肃地呼吁雇主和工会撸起袖子，达成协议。”
代表加拿大铁路公司工人的工会表示，该公司希望“废除集体协议中所有安全关键的疲劳条款”，而加拿大国家铁路公司的工会则表示，这家铁路运营商希望延长西部省份的工作日，从而造成“与疲劳相关的安全风险”。工会将疲劳管理、休息时间和时间安排列为关键症结所在。
两家公司都表示，双方提出的报价具有竞争力，不会损害安全。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/canada-national-rail-lock-outs-teamster-union-kansas-city</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近四分之三的英国人担心骚乱后极右翼势力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/22/almost-three-in-four-britons-worried-about-far-right-after-riots</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T04:00:27Z8月初，沃尔瑟姆斯托举行反种族主义抗议活动民意调查发现，在反移民骚乱之后，近四分之三的英国人担心右翼极端主义，越来越多的人担心社会分歧。
调查还发现，虽然人们普遍认为政客们对骚乱浪潮的反应不是特别好，但他们普遍认为基尔·斯塔默的反应很好——而奈杰尔·法拉奇的反应不好。
在民意调查中，当人们被要求说出担忧时，公共服务和经济仍然是最令人担忧的，分别有 84% 和 83% 的人表示他们非常或相当担心这些。
在此之下，73% 的人表示他们担心极右翼，比今年 3 月提出相同问题时高出 11 个百分点。
7 月 29 日，在南港的一个舞蹈课上，三名年轻女孩被刺身亡，这是英国十年来一系列城镇发生的最严重骚乱。
随着 17 岁男孩被控谋杀的阿克塞尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana），由于年龄原因最初未透露姓名，极右翼煽动者帮助在网上传播有关袭击的错误信息，一些人声称肇事者是一名穆斯林难民。
益普索民意调查还发现，对左翼极端主义的担忧有所增加，较 3 月份上升了 7 个百分点，达到 59%，对宗教极端主义的担忧也有所增加，74% 的人表示担心宗教极端主义，比以前高出 9 个百分点。
总体而言，85% 的受访者表示他们认为英国社会非常或相当分裂，这是自 2019 年以来的最高水平，只有 11% 的人不同意。
在被问及对骚乱的反应时，57% 的人表示他们认为警方做得很好，19% 的人不同意。
对于政客来说，21% 的人支持他们的回应，42% 的人反对，而对于 Starmer 来说，判决更为支持，39% 的人说他做得很好，而 29% 的人认为相反。
相比之下，民意调查显示，只有 21% 的人认为法拉奇对骚乱做出了很好的反应，48% 的人则持相反意见。
法拉奇在骚乱期间面临批评，因为他发布了在线视频，首先询问警方是否隐瞒了谁实施了袭击的信息，然后质疑骚乱主要是远征军的过错的说法正确。
对社交媒体公司的评价更加严厉，60% 的受访者表示他们在骚乱中表现不佳，只有 12% 的人支持他们的行动。
民意调查的另一个显著特点是，人们对全国范围内的犯罪问题的看法明显比对自己所在地区的犯罪问题更为悲观。
当被问及犯罪和反社会行为是否是英国的一个大问题时，86% 的人说是，高于 6 月份的 79%。但当被问及他们居住地的情况时，这一比例下降到只有 40%，下降了 1 个百分点。
同样，当被问及他们是否认为过去 12 个月犯罪率有所上升时，72% 的人说全国范围内是这种情况，而当地犯罪率仅为 41%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/aug/22/almost-three-in-four-britons-worried-about-far-right-after-riots</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柏林附近特斯拉超级工厂砍伐约 50 万棵树</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/22/trees-cut-down-site-tesla-gigafactory-germany-deforestation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/22/trees-cut-down-site-tesla-gigafactory-germany-deforestation</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰在致命 H5N1 禽流感病毒到来之前紧急为濒危鸟类接种疫苗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/new-zealand-endangered-birds-vaccination-h5n1-avian-bird-flu-virus</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/new-zealand-endangered-birds-vaccination-h5n1-avian-bird-flu-virus</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特表示，维也纳演唱会因恐怖威胁被取消后，她感到“极大的内疚”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/22/taylor-swift-speaks-about-vienna-eras-tour-concerts-cancelled-terror-threat</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T00:48:54Z泰勒·斯威夫特于 6 月 21 日在伦敦温布利球场演出。这位歌手表示，在维也纳演出取消后，她的沉默是一种“表现克制，等待在合适的时间表达自己”的形式。泰勒·斯威夫特首次谈到她轰动一时的时代巡演中的三场维也纳演出，这些演出本月早些时候因恐怖袭击失败而取消，她说她感到“一种新的恐惧感”和“巨大的内疚感”。
奥地利当局发现了这场有预谋的恐怖袭击，他们最终逮捕了三名年龄分别为 17、18 和 19 岁的青少年嫌疑人，他们涉嫌策划在维也纳地区发动伊斯兰袭击，而斯威夫特的演出是该阴谋的“焦点”。

相关：泰勒·斯威夫特：Eras 巡回演唱会欧洲站的关键内容

这名 19 岁的嫌疑人打算“在今天或明天自杀并杀死一大群人”奥地利内政部国家保护和情报部门负责人奥马尔·海贾维-皮尔希纳 (Omar Haijawi-Pirchner) 表示，“这起袭击事件涉及数百万人”。
警方表示，这名嫌疑人“最近几周”已宣誓效忠伊斯兰国 (IS) 组织，并在互联网上变得激进。 在他的家中查获了炸弹化学品。
在周三晚上的 Instagram 帖子中，斯威夫特分享了她“情绪的过山车”般的感受，庆祝欧洲巡演的结束。欧洲巡演于上周在伦敦举行了五场演出。


“维也纳演出被取消真是太令人震惊了，”她写道。“取消演出的原因让我产生了一种新的恐惧感，还有巨大的内疚感，因为有太多人计划来观看这些演出。但我也非常感谢当局，因为多亏了他们，我们哀悼的是音乐会，而不是生命。”
这位歌手感谢粉丝们的“爱与团结”，并表示在维也纳演唱会取消后，她所有的精力都投入到了保护“近五十万来伦敦看演出的观众”上。
“我和我的团队每天都与体育场工作人员和英国当局携手合作，以实现这一目标，我要感谢他们为我们所做的一切，”斯威夫特写道。 “让我明确一点：如果我认为这样做可能会激怒那些想要伤害来我演出的粉丝的人，我不会公开谈论某件事。”

相关：爱情故事：泰勒·斯威夫特在温布利的时代之旅——图片散文

这条 Instagram 帖子是维也纳事件后斯威夫特分享的第一条帖子。她承认自己在这几周里一直保持沉默，称自己的沉默是一种“克制，等待合适的时机表达自己”的表现。
“我的首要任务是安全完成我们的欧洲巡演，我很欣慰地说我们做到了，”她说。
斯威夫特的维也纳演出原定于 8 月 8 日至 10 日在恩斯特哈佩尔体育场举行。据维也纳警察局局长 Gerhard Purstl 称，当局最初表示，他们可以继续进行额外的安保，但音乐会后来因“抽象危险”而被取消。
斯威夫特将于 11 月和 12 月返回北美，参加一系列加拿大演出，为 Eras 巡演画上句号——这场盛大的演出已成为历史上票房最高的巡演，创造了超过 10 亿美元的收入，并引发了地震活动不止一次。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/22/taylor-swift-speaks-about-vienna-eras-tour-concerts-cancelled-terror-threat</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，随着冰缓冲区融化，垃圾和疾病可能会破坏南极生态系统</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/antarctica-ice-buffers-melt-study-rubbish-disease</link>
      <description><![CDATA[2024-08-22T01:00:22Z一只企鹅站在岩石上注视着南极洲的浮冰新研究表明，随着气温升高导致海冰缓冲区融化，南极生态系统可能会受到来自非洲和澳大利亚的动物、疾病和垃圾的破坏建议。
该研究发表在《全球变化生物学》杂志上，使用洋流模拟来追踪从不同位置释放的虚拟物体的路径。
模拟显示，来自澳大利亚、南非、南美洲和新西兰的物体每年都会到达南极洲，而来自南大洋岛屿的物体登陆的频率更高。
“物体可以从比我们之前想象的更北的地方漂移到南极洲，”该研究的主要作者汉娜·道森博士说。


注册卫报澳大利亚的免费早间和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要

虽然外来物种尚未在南极海岸定居，但研究表明，海浪和洋流已经将来自南部各地的物体带到南极洲。数千年来，南极洲的动植物一直在南半球向南极洲海岸迁移。
“如果生物经常向南迁移，那一定是冷水和冰冷的环境阻碍了它们真正定居，”道森说。“但这些条件正在改变。”
之前漂流到南极洲的动植物可能被不断挤压和刮擦海岸线的浮冰摧毁。或者，它们可能无法在寒冷中生存。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_a1335adc-fd68-4986-aedb-0240bb90d155__ 



但随着气温升高和海冰融化，外来物种将有更大的机会在海岸线上定居。南极海冰已连续三年降至令人担忧的低点。
塑料污染加剧也意味着动物可以借助更多的垃圾向南迁移，此前发现漂浮在世界海洋中的塑料颗粒数量在 2023 年已超过 170 吨。
漂浮的塑料可能带来蚂蚁和禽流感等疾病，而漂浮的海带和海藻可能携带螃蟹、海星和蛞蝓，据 Ceridwen Fraser 称，该研究的合著者，奥塔哥大学的生物地理学家。
“这对南极洲的物种来说确实令人担忧，”她说。 “如果外来物种成功迁徙并定居在变暖的南极海岸，它们将比本土物种拥有生存优势，因为本土物种的生长速度往往较慢。”

相关：澳大利亚敦促加强南极科学研究并使用第二艘船增加航行次数

道森说：“它们可能会胜过当地物种，而那些当地物种可能无处可去。”
该研究还发现，南极半岛最容易受到殖民化的影响，绝大多数模拟物体都会在南极大陆的最北端登陆。
根据一些气候变化模型，半岛将是第一个研究机构 ACCESS-NRI 主任安迪·霍格 (Andy Hogg) 表示，该大陆部分地区的温度将上升到可让海外生命定居的温度。
霍格表示，该论文的高级建模表明，科学家需要研究哪些来自其他大陆的生物可以在南极条件下生存，并在海岸线上生存。
悉尼大学海洋数学家乔丹·皮特 (Jordan Pitt) 表示，半岛西海岸在夏季已经没有海冰，将成为研究人员观察物种到来的关键地点。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/22/antarctica-ice-buffers-melt-study-rubbish-disease</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克新任首席执行官因乘坐私人飞机通勤 1000 英里而面临强烈反对</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/starbucks-ceo-backlash-super-commute</link>
      <description><![CDATA[2024-08-21T22:54:24Z星巴克的杯子摆放在柜台上星巴克即将上任的首席执行官 Brian Niccol 正面临环保批评，因为该公司提议他乘坐私人飞机从加州纽波特海滩的家通勤到西雅图的总部，而不是乘坐私人飞机。搬迁。
在星巴克给尼科尔的录用通知书中，该公司表示，“在您受雇于公司期间，您无需搬迁至公司总部……您同意从您的住所通勤至公司总部（并进行其他商务旅行），以履行您的职责和责任。”
星巴克发言人在接受CNBC 采访时表示根据公司的混合工作政策，Niccol 预计每周至少有三天在星巴克西雅图办公室工作。
星巴克还将为曾担任 Chipotle 首席执行官的 Niccol 提供“位于纽波特海滩的小型远程办公室”，以及“您为该办公室选择的助理”。星巴克补充说，这个“办公地点将由公司承担维护费用”。
在报道了尼科尔的超级通勤后，人们迅速指出，在公司可持续发展努力的背景下，使用私人飞机显然是虚伪的，包括其禁止塑料吸管。
“新任星巴克首席执行官乘坐私人飞机‘超级通勤’1,000 英里到西雅图上班，所以不要对那个在你不想要的时候给你塑料吸管的女服务员太苛刻，”一位用户写道 X。
另一个人写道，“花费 8500 万美元现金/股票才将这家伙从 Chipotle 挖走，然后他们就让他每周三次乘坐公务机通勤 1000 英里，而不是让他搬到太平洋西北地区，这真是太疯狂了”，指的是太平洋西北部。
与此同时，另一个人说，“NPR 报道称，新的@Starbucks 首席执行官将从他在南加州的家通勤到西雅图和每周三次乘坐公司飞机。这群假装环保的伪君子。没有一家真正关心气候的公司会同意这样做。”
另一位用户也表达了类似的看法，写道，“如果这个人经常乘坐私人飞机上下班，不要让@Starbucks说服你他们有环保意识。他们指责我们这些普通人有车，但私人飞机和游艇等东西对环境的单位破坏要大得多。”
根据乐施会去年发布的一份报告，0.1% 的人的碳足迹——包括他们使用私人飞机和超级游艇——是全球变暖达到 1.5C 峰值所需的上限的 77 倍。此外，根据欧洲运输与环境联合会 2021 年的一份报告，私人飞机的人均污染程度比商用飞机高出 14 倍，比火车高出 50 倍。根据。
《卫报》已联系星巴克征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/article/2024/aug/21/starbucks-ceo-backlash-super-commute</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>