<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 21:13:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马克·吕特在奥尔班协议后有望出任北约秘书长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/mark-rutte-lined-up-to-be-nato-secretary-general-after-orban-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/mark-rutte-lined-up-to-be-nato-secretary-general-after-orban-deal</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京在朝鲜受到热烈欢迎</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/vladimir-putin-north-korea-visit-russian-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/vladimir-putin-north-korea-visit-russian-president</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能热潮席卷全球，英伟达成为全球最有价值的公司</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/18/nvidia-valuation-most-valuable</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T17:44:56Z计算机展览会上的 Nvidia 徽标周二，Nvidia 成为全球市值最高的公司，取代科技巨头微软，其芯片继续在争夺人工智能市场主导地位的竞争中发挥核心作用。
该芯片制造商股价上涨 3.2% 至 135.21 美元，市值升至 3.326 万亿美元，就在几天前，该公司超越 iPhone 制造商 Apple，成为第二大最有价值的公司。
今年迄今为止，该股已飙升约 173%，而微软股价上涨约 19%，其顶级处理器的需求超过了供应。科技巨头微软、Meta Platforms 和谷歌母公司 Alphabet 正在竞相打造自己的 AI 计算能力，并主宰新兴技术。
股价飙升推动该股创下历史新高，周二 Nvidia 的市值增加了 1030 多亿美元。
为了增加其高估值股票对个人投资者的吸引力，Nvidia 最近将其股票以 10:1 的比例拆分，自 6 月 7 日起生效。
“股票拆分可以降低每股价格，使个人投资者更能负担得起。随着 Nvidia 进行 10:1 的股票拆分，散户投资者才是真正的赢家，”投资平台 eToro 的市场分析师 Sam North 表示。
该公司的市值在 2 月份仅用了 9 个月就从 1 万亿美元扩大到 2 万亿美元，而仅用了三个多月的时间就在 6 月份达到 3 万亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/18/nvidia-valuation-most-valuable</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊恩·麦克莱恩从舞台上摔下来后“恢复良好”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/18/ian-mckellen-recovering-well-after-falling-off-stage</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T17:43:49Z伊恩·麦凯伦在《Player Kings》中饰演福斯塔夫伊恩·麦凯伦在《Player Kings》演出期间从舞台上摔下后“恢复良好”，但西区演出将取消至周四，制作方已说。
这位 85 岁的演员周一在伦敦诺埃尔科沃德剧院饰演莎士比亚角色约翰福斯塔夫时，他在威尔士亲王和亨利珀西的一场打斗场景中失足。
事故发生后，麦凯伦被送往医院接受治疗，周一和周二的剩余演出被取消，以便他休息。
这位《指环王》演员原本预计将在周三的午间演出中回归，但该节目现已取消至周四。在 X 上发布的一份声明中，制片人表示他们“期待他一准备好就回归剧组”。
“由于伊恩·麦凯伦在周一（6 月 17 日）的《Player Kings》演出中摔倒，6 月 19 日星期三的演出将被取消，”声明说。“受影响演出的预订者将直接收到购买点的联系。我们期待着 6 月 20 日星期四欢迎观众重返诺埃尔·科沃德剧院。
“我们很高兴伊恩恢复得很好，并期待他一准备好就回归剧组。我们将向观众通报本周剩余演出的最新情况。”
周一晚上，观众从West End剧院撤离，并被告知晚间演出被取消。观众保罗·克里奇利 (Paul Critchley) 是来自诺福克的卫理公会牧师，他告诉 PA 通讯社：“伊恩爵士在走到舞台前更积极地参与到这场戏中时似乎被绊倒了。
“他走到舞台前时势头增强，导致他当着观众的面从舞台上摔了下来。舞台管理和前台团队处理这一事件时，剧院灯光很快就亮了。”
《Player Kings》是莎士比亚的《亨利四世》第一部和第二部的一部作品，于 4 月开始在伦敦西区上演 12 周。该剧由罗伯特·伊克 (Robert Icke) 改编和执导，将于 7 月移至布里斯托尔竞技场，还将在伯明翰、诺维奇和纽卡斯尔上演。
麦克莱恩的职业生涯已超过 60 年。在银幕上，他最出名的角色是《X战警》电影中的万磁王和彼得·杰克逊根据 JRR 托尔金的小说改编的奇幻三部曲中的甘道夫。
在舞台上，他扮演过莎士比亚笔下的人物，包括理查二世、麦克白、科利奥兰纳斯和李尔王。多年来，他的许多表演作品为他赢得了无数赞誉，包括几项奥利维尔奖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/18/ian-mckellen-recovering-well-after-falling-off-stage</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛蒙特州共和党人承认数月来一直偷偷往同事包里倒水</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/18/vermont-republican-water-bag</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T16:17:11Z一名身着西装的秃顶男子和一名金发女子的照片一位佛蒙特州议员在被拍到多次向同事的工作包里倒水后，被迫公开道歉个月。
据称，这种怪异的行为和随之而来的道歉是一名立法者针对代表绿山州同一选区的另一名立法者进行的骚扰活动的一部分，独立媒体《七天》首次报道。
67 岁的共和党代表玛丽·莫里西 (Mary Morrissey) 承认将水倒入了 62 岁的民主党立法者吉姆·卡罗尔 (Jim Carroll) 的包里。她后来在周一的佛蒙特州众议院会议上道歉，Boston.com 报道。
“我真的为自己的行为感到羞愧，”莫里西说。
莫里西没有回应《卫报》的置评请求。
她和卡罗尔都代表本宁顿市，距离曼彻斯特约 25 英里。莫里西在佛蒙特州立法机构任职 13 届，而卡罗尔任职两届。
卡罗尔告诉《卫报》，莫里西自 1 月起就往他的包里倒了一杯水。
卡罗尔说，他最初怀疑莫里西是因为她几个月来一直对他“粗暴无礼”，尽管两人从小就认识，甚至参加过同一个教堂。
“[她] 会在其他立法者面前说贬损的话，”卡罗尔说。
但卡罗尔没有证据，所以他决定自己展开调查。数周来，卡罗尔偷偷录下了他背包里的镜头，以抓到这个人的现行。
在卡罗尔拍摄的两段视频中，可以看到莫里西将一杯液体倒进了卡罗尔的绿色手提包里。视频中没有拍到莫里西的脸，但其他议员通过她的灰白头发认出了她。
《七天》后来通过公共记录请求获取了莫里西向卡罗尔包里倒水的镜头。那是在该媒体最初报道莫里西的行为和对她的道德调查之后。
卡罗尔最初拒绝向《七天》公布视频，但最终改变了主意。
“我一直不愿意公开这段视频，因为我相信它会让莫里西议员深感尴尬，”卡罗尔在给该媒体的一份声明中写道。“然而，我很清楚，媒体知道莫里西议员行为的细节，并很可能会在不久的将来继续报道这种行为。”
卡罗尔说，当他第一次看到莫里西的视频时，他感到“难过”。 “这件事不会有什么好结果的，”他说。
莫里西后来在随后的一次会议上向卡罗尔道歉，并声称她不知道这个包是他的。
据卡罗尔说，莫里西最初说她“往”包上“泼”水，因为她看到包上有一只虫子。但她后来补充说，她不知道自己为什么决定连续几个月向卡罗尔的包里泼水。
“在会议结束时，我看着她说，‘你知道，这真的把我搞砸了。’有好几个星期我都不知道是谁干的，也不知道为什么，”卡罗尔说。
“我走在这个地方，对我的立法同事心存疑虑，绞尽脑汁想，‘我可能说了什么或做了什么？’”
卡罗尔说，他仍在权衡是否应该对莫里西的骚扰行为提出指控。
至于他是否原谅莫里西，卡罗尔说：“我想我必须本着宽恕的精神，勉强答应。但如果我必须自作聪明的话，我会说她的道歉和我的帆布包一样水。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/18/vermont-republican-water-bag</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其 VS 格鲁吉亚：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/18/turkey-v-georgia-euro-2024-live-scores</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T15:50:33Z由于屋顶漏水，多特蒙德遭遇倾盆大雨。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/18/turkey-v-georgia-euro-2024-live-scores</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能增强血液检测可在帕金森病发病前数年发现</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/18/ai-enhanced-blood-test-may-detect-parkinsons-years-before-onset</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T15:00:10Z一位老人手握拐杖研究人员称，利用人工智能的血液测试可以在症状出现前七年预测谁会患上帕金森病。
该测试旨在与许多已经发现的设备配合使用NHS 实验室，如果在广泛人群中得到验证，可在两年内提供给卫生服务部门。
目前没有药物可以保护大脑免受帕金森病的侵害，但准确的预测测试将使诊所能够识别出最有可能从旨在减缓或阻止疾病的治疗临床试验中受益的人。
“目前，我们是在马跑了之后关上马厩的门，”伦敦大学学院大奥蒙德街儿童健康研究所这项研究的资深作者凯文·米尔斯教授说。“我们需要在人们出现症状之前就找到他们。预防总是比治疗更好。”
帕金森病是世界上增长最快的神经退行性疾病，这一趋势主要受人口老龄化推动。这种疾病影响了英国 150,000 多人和全球 1000 万人。它是由一种名为 α-突触核蛋白的蛋白质的积累引起的，这种蛋白质会损害或破坏产生一种名为多巴胺的重要物质的神经细胞，这种物质位于大脑黑质的一部分。
患有帕金森病的人会出现震颤、运动困难和肌肉僵硬，还会有平衡、记忆、头晕和神经痛的问题。许多人接受多巴胺替代疗法，但人们正在努力寻找减缓或阻止这种疾病的治疗方法。
为了开发这项测试，伦敦大学学院和哥廷根大学的科学家使用机器学习算法来识别帕金森病患者八种血液蛋白的特征模式。然后，该算法能够预测其他提供血液样本的患者未来是否会患上帕金森病。在一名患者中，该疾病在症状出现前七年多就被正确预测出来。“它有可能可以追溯到更早，”伦敦大学学院神经病学研究所的 Jenny Hällqvist 博士说，她也是发表在《自然通讯》上的这项研究的第一作者。

剑桥大学和阿登布鲁克医院帕金森病专科神经病学顾问 Roger Barker 教授表示，如果得到其他团体的验证，该测试将提高在最早期诊断帕金森病的可能性，使患者在疾病过程刚开始时就能参加临床试验。“这样，我们就可以在帕金森病患者失去大脑中的许多细胞之前，用疾病改良疗法治疗他们，”他说。 “显然，我们仍然需要找到这样的治疗方法，但这项研究是朝着正确方向迈出的一步。”

相关：“在某些方面，帕金森病意味着新的生命”：见见 Movers and Shakers

帕金森基金会国际卓越中心医学主任 Ray Chaudhuri 教授表示，对预测和诊断帕金森病的血液测试存在“大量未满足的需求”，但他警告说，此类测试面临着“重大挑战”。
“帕金森病不是一种单一的疾病，而是一种综合症，可以以各种不同的方式表现出来，”他说。 “因此，治疗方法各有不同，没有放之四海而皆准的方法。目前，预测不太可能对这些亚组进行预测。”他补充说，如果没有有效的治疗方法，早期诊断会引发相当大的伦理问题，还可能影响患者的保险政策。
“这个过程确实帮助我们找到了一群帕金森患者，他们可能已经准备好或适合未来的神经保护分子试验，”Chaudhuri 说。“此外，有一些初步证据表明，对于这些‘高风险’的帕金森患者来说，身体活动和有计划的锻炼可能有助于减缓病情的发展。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/18/ai-enhanced-blood-test-may-detect-parkinsons-years-before-onset</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非政府组织称摩洛哥当局将寻求庇护者推入“死亡陷阱”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/moroccan-authorities-pushed-asylum-seekers-into-death-trap-ngo-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/moroccan-authorities-pushed-asylum-seekers-into-death-trap-ngo-claims</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球未能做好应对疫情的准备，是在“拿儿童的未来做赌注”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/18/global-failure-to-prepare-for-future-pandemics-helen-clark-ellen-johnson-sirleaf-h5n1-mpox</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/18/global-failure-to-prepare-for-future-pandemics-helen-clark-ellen-johnson-sirleaf-h5n1-mpox</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党公布无人机监控录像，称其拍摄的是以色列境内地点</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/hezbollah-publishes-surveillance-drone-footage-it-says-shows-locations-in-israel</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T14:15:46Z真主党无人机拍摄的以色列海法港画面。黎巴嫩武装运动真主党公布了一段长达 9 分 31 秒的视频，据称该视频是从其侦察机上收集的以色列多地无人机画面，包括北部主要城市海法的海空港口。
真主党已在 Telegram 频道等渠道上标记了这些视频的传播，建议多个频道的观众“观看和分析”它所说的“重要场景”，包括它将展示的“戴胜带回来”的神秘信息。
过去八个月，真主党在与以色列军方交火的同时，还向以色列派遣了监视和攻击无人机。
决定播出这些视频——其中包括北部主要城市海法及其周边的住宅和军事基地的图像——包括港口设施——似乎既针对以色列人，也针对更广泛的国际观众。
然而，目前尚不清楚这些视频的拍摄时间，以色列国防军也没有对视频发表评论。
真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉 (Sayyed Hassan Nasrallah) 11 月表示，真主党一直在海法上空派遣监视无人机。
美国和法国正在努力通过谈判解决黎巴嫩南部边境的敌对行动。
如果这些视频被证实属实，将突显以色列在应对真主党无人机威胁方面遇到的越来越大的困难，包括几起以色列防空系统未能发现来袭无人机的事件，包括最近对一群以色列士兵的袭击，造成一人死亡。
专家评估说，真主党正在使用多种策略来避免被发现其无人机，包括低空飞行和使用多个频道来避免干扰技术。
虽然大约有 150 架无人机被拦截，但其他无人机已经到达目标，以色列官员透露，他们已经开始花费数百万谢克尔来应对无人机威胁。
据报道，以色列防空系统计划改进包括升级铁穹系统，使其能够更好地应对飞行速度较慢的无人机，并重新引入退役的常规防空武器，包括 Vulcan系統。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/hezbollah-publishes-surveillance-drone-footage-it-says-shows-locations-in-israel</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·汀布莱克在汉普顿因醉酒驾驶被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/18/justin-timberlake-dwi-arrest-hamptons</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T13:31:56Z贾斯汀·汀布莱克贾斯汀·汀布莱克在纽约汉普顿面临醉酒驾驶指控，定于周二接受传讯，当地法院官员向《卫报》证实。
流行音乐据纽约《Newsday》报道，这位明星于周一晚在萨格港被捕，随后他的审讯定于该社区的法院进行。
去年，汀布莱克在奥普拉大师班节目中谈到了他职业生涯中曾有过酗酒的经历。据网站 Singersroom 报道，他谈到了通过寻求帮助戒除毒瘾和进行自我照顾来改变生活。
Timberlake 正在巡演，计划于 6 月 21 日和 22 日在芝加哥联合中心举行音乐会。他还计划于 6 月 25 日和 26 日在纽约市麦迪逊广场花园举行演出。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/article/2024/jun/18/justin-timberlake-dwi-arrest-hamptons</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长警告称，极右翼暴力对德国民主构成“重大”威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/far-right-violence-significant-threat-german-democracy-minister-warns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/18/far-right-violence-significant-threat-german-democracy-minister-warns</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>史上最古老的液态葡萄酒被发现于古罗马遗迹的瓮中</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/18/oldest-wine-ever-discovered-in-liquid-form-found-in-urn-with-roman-remains</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/18/oldest-wine-ever-discovered-in-liquid-form-found-in-urn-with-roman-remains</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文学家发现质量为太阳1米倍的黑洞突然苏醒</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/18/astronomers-detect-sudden-awakening-black-hole-1m-times-bigger-sun</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T13:00:20Z太空中一个散发着橙色光芒的气态圆盘，中心有一个明亮的白点一个遥远星系的神秘亮光已被追溯到恒星系统的核心，以及一个巨大黑洞的突然苏醒，100 万次质量比太阳还大。
数十年的观测并没有发现处女座中这个遥远星系有什么特别之处，但这种情况在 2019 年底发生了改变，当时天文学家注意到它的光度急剧上升，并且一直持续到今天。
研究人员现在认为，他们正在目睹前所未有的变化，星系核心的黑洞在大量物质落入其中时上演了一场极端的宇宙灯光秀。
“我们在它开始显示这些光度变化的时候发现了这个源头，”位于德国加兴的欧洲南方天文台总部的天文学家 Paula Sánchez-Sáez 博士说。 “这是我们第一次实时看到这种现象。”



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_52c0b8f5-cd34-444e-8680-50c22eae0c9b__ 



这个星系的代号是 SDSS1335+0728，距离我们 3 亿光年。2019 年 12 月，加州的 Zwicky 瞬变设施天文台记录到该星系亮度突然上升，天文学家注意到了它。
这一警报促使人们进行了一系列新的观测，并检查了地面和太空望远镜的存档测量数据，以进一步了解该星系及其过去的行为。
科学家们发现了星系的中红外波长亮度最近增加了一倍，紫外线亮度增加了四倍，X射线范围亮度至少增加了十倍。

相关：天文学家发现宇宙中最亮的物体——一个由黑洞驱动的类星体，黑洞每天吞噬一个太阳

是什么引发了突然的亮度尚不清楚，但研究人员在天文学和天体物理学中写道，最有可能的解释是“活跃星系核”的形成，其中一个巨大的黑洞位于星系中心星系开始积极消耗周围的物质。
当黑洞周围的气体升温发光时，活跃的星系核会发出宽光谱的光，周围的尘埃颗粒会吸收一些波长并重新辐射其他波长。
但这不是唯一的可能性。该团队并没有排除一种奇特的“潮汐破坏事件”形式，这是一个非常克制的短语，用来描述恒星在太靠近黑洞后被撕裂的情况。
潮汐破坏事件往往是短暂的，使星系变亮的时间不超过几百天，但需要更多的测量来排除这一过程。“凭借我们目前掌握的数据，不可能解开这些场景中的哪一个是真实的，”Sánchez-Sáez 说。“我们需要继续监测来源。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/18/astronomers-detect-sudden-awakening-black-hole-1m-times-bigger-sun</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“立即撤离”：新墨西哥州村民被告知逃离快速蔓延的大火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/18/new-mexico-wildfire-evacuate</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T12:01:38Z周一，新墨西哥州鲁伊多索市南福克大火产生的烟雾遮住了太阳，在雪松溪的林肯国家森林上投下了橙色的光芒。周一晚上，新墨西哥州南部一个村庄的居民被命令逃离家园，没有由于野火蔓延迅速，人们需要花时间拿取任何物品。
“立即行动：不要试图收拾物品或保护您的家。立即撤离，”鲁伊多索村的官员在晚上 7 点左右在其网站和社交媒体帖子中表示，该村有 7,000 名居民。
新墨西哥州公共服务公司因火灾切断了部分村庄的电力，据该州林业部门周一晚些时候表示，火灾面积估计约为 8.2 平方英里（21.2 平方公里），控制率 0%。该机构表示，多座建筑受到威胁，一些建筑已经损毁。美国 70 号公路的一部分在村庄南部被关闭。
“我们正准备坐下来吃饭，警报响了：立即撤离，不要带走任何东西，也不要打包任何东西，直接撤离，”玛丽·卢·米尼克 (Mary Lou Minic) 告诉 KOB-TV。“三到五分钟内，我们就上车离开了。”
南福克大火于周一在梅斯卡勒罗阿帕奇保留地开始，部落总统发布了一项行政命令，宣布进入紧急状态。火灾发生在鲁伊多索周边地区的部落和美国森林服务局土地上。

相关：美国野火季节已经到来。这就是为什么这个夏天可能会爆发的原因

第二场火灾，称为 Salt 火灾，也在梅斯卡莱罗保留地和鲁伊多索西南部燃烧。林业部门表示，截至周一晚上，火灾面积超过 4.3 平方英里，尚未得到控制。
鲁伊多索村位于罗斯威尔以西约 75 英里（121 公里）处，罗斯威尔设立了多个疏散中心。
由于烟雾，鲁伊多索及其周边地区的空气质量极不健康，因此发布了空气质量警报。
在南加州因Post 火灾导致至少 1,200 人被迫撤离后，下令疏散鲁伊多索。下令疏散时，这场野火已经烧毁了超过 16 平方英里。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/18/new-mexico-wildfire-evacuate</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>