<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 21:18:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴基斯坦称警方策划杀害被指控亵渎神明的医生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/pakistan-police-orchestrated-killing-of-doctor-accused-of-blasphemy</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T17:53:14Z三名女子坐在一排麦克风前巴基斯坦政府称，警方策划了此次杀害一名因被指控亵渎神明而被拘留的医生。一位省级部长说，警察随后谎报了他的死亡情况，声称他是在警察和武装人员的枪战中被杀的。
这是政府首次指责安全部队，医生的家人和人权组织称这是警方实施的法外处决。
这名医生名叫沙阿·纳瓦兹，来自南部信德省，上周在米尔布尔哈斯地区向警方自首，此前警方保证会给他一个证明自己清白的机会。
几天前，在乌默科特市，一群暴徒声称他侮辱了先知穆罕默德，并在社交媒体上分享了亵渎的内容，并要求逮捕他。暴徒还烧毁了纳瓦兹的诊所。

相关：没有未来的男人的愤怒导致了 Priyantha Kumara 被私刑处死 |法蒂玛·布托

据该省内政部长齐亚·哈桑称，政府调查得出结论，纳瓦兹在向当局自首后不久，在安全部队策划的“假遭遇战”中被杀。
哈桑在南部港口城市卡拉奇举行的新闻发布会上告诉记者，并没有发生警方声称的与武装人员的枪战。他说，纳瓦兹的家人将能够对据称杀害他的警察提出谋杀指控。
纳瓦兹被枪杀并将尸体交给家人几个小时后，一群暴徒从纳瓦兹的父亲手中抢走了尸体并将其焚烧。
亵渎指控，有时甚至只是谣言，都可能引发巴基斯坦的骚乱和暴徒暴行。尽管暴徒杀害亵渎罪嫌疑人的情况很常见，但警方法外处决的情况却很少见。
根据巴基斯坦备受争议的亵渎法，任何被判犯有侮辱伊斯兰教或伊斯兰宗教人物罪的人都可能被判处死刑，尽管当局尚未对亵渎罪执行死刑。

相关：巴基斯坦一名男子因“亵渎”罪遭到酷刑杀害

纳瓦兹的父亲穆罕默德·萨利赫感谢政府支持这个家庭，并要求让杀害他儿子的凶手接受正义的审判。伊斯兰教法下的以眼还眼概念。
“我们只有一个要求：那些策划杀害我儿子的警察……也必须以同样的方式被杀死，”萨利赫说。
纳瓦兹的母亲雷赫马特·昆巴尔说：“那些杀害我儿子的人应该迅速受到惩罚，以便其他人吸取教训，不再在将来纵容法外处决。”
纳瓦兹被杀是巴基斯坦本月发生的第二起警察法外处决案件。一周前，一名警察在西南部城市奎达的一个警察局内开枪，致命伤赛义德·汗，一名因亵渎罪被拘留的嫌疑人。
汗被捕前，警察将他从一群愤怒的暴徒手中救出，暴徒声称他侮辱了伊斯兰教的先知。他被一名名叫穆罕默德·胡拉姆的警察杀死，胡拉姆很快被逮捕。该部落和被杀男子的家人后来表示，他们已经赦免了这名警官。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/pakistan-police-orchestrated-killing-of-doctor-accused-of-blasphemy</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹军队开始夺回首都</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/sudans-army-launches-push-to-retake-ground-in-capital</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T17:54:37Z喀土穆天际线上空烟雾弥漫苏丹军队周四在苏丹首都发动炮击和空袭，这是自与快速支援部队 17 个月战争初期以来，苏丹军队收复该地区的最大规模行动。部队、目击者和军方消息人士表示。
在冲突开始时，军队失去了对首都大部分地区的控制，而军队的这一举措是在军队指挥官阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军在纽约联合国大会上发表讲话之前采取的。

相关：苏丹有超过一百万人的生命处于危险之中，联合国必须采取果断干预措施。如果不是现在，那什么时候？|安德鲁·米切尔

目击者称，军队试图跨越尼罗河上的桥梁时遭到猛烈轰炸和冲突。这三座城市是喀土穆、恩图曼和巴赫里，它们组成了大首都。
“军队正在对哈法亚和沙姆巴特进行猛烈炮击和空袭，”48 岁的当地男子艾哈迈德·阿卜杜拉 (Ahmed Abdalla) 在电话中告诉路透社，他指的是巴赫里靠近河流的地区。“爆炸声非常响亮。”
视频片段显示，首都上空冒出黑烟，背景中可以听到战斗的轰鸣声。
军方消息人士称，他们的部队已经越过喀土穆和巴赫里的桥梁。RSF 告诉路透社，他们挫败了军队越过两座桥梁前往喀土穆的企图。路透社无法独立证实这些报道。
布尔汉告诉联合国大会，他支持结束该国战争的努力，只要这些努力能够结束快速安全部队对领土的“占领”。他声称该地区的国家正在向 RSF 提供资金、武器和雇佣兵，但他没有透露任何国家的名字。
尽管军队今年早些时候收复了恩图曼的一些土地，但它主要依靠炮火和空袭，无法驱逐驻扎在首都其他地区的灵活的 RSF 地面部队。
最近几个月，RSF 继续在苏丹其他地区取得进展，这场冲突造成了巨大的人道主义危机，导致 1000 多万人流离失所，并使该国部分地区陷入极度饥饿或饥荒。
美国和其他大国的外交努力失败了，军队拒绝参加上个月在瑞士举行的会谈。
本月，随着 RSF 试图从包围该市的阵地向军队和盟军前叛军推进，争夺苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔的控制权的战斗愈演愈烈团体。
法希尔是达尔富尔地区最后一个军事据点，联合国和人权组织称，快速安全部队及其盟友在此发动了针对种族的袭击，人道主义局势尤为危急。 RSF 否认是暴力事件的幕后黑手。
联合国人权办公室周四表示，除了不断上升的平民伤亡外，它还记录了法希尔发生的即决处决、性暴力和基于性别的暴力以及绑架妇女和年轻男子的事件。
联合国安理会和秘书长要求结束对法希尔的围困，法希尔有 180 多万居民和流离失所者。
战争始于 RSF 和军队之间的紧张关系，在国际支持的向文官统治过渡之前，他们一直在争夺地位，最终爆发了公开冲突。
军队和 RSF 此前曾在 2021 年发动政变后分享权力，两年前，资深独裁者奥马尔·巴希尔在民众起义中被推翻。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/sudans-army-launches-push-to-retake-ground-in-capital</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦 (Hurricane Helene) 袭击佛罗里达州，成为今年美国最强风暴之一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/hurricane-helene-update-florida</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/hurricane-helene-update-florida</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管证据相互矛盾，俄克拉荷马州男子仍被处以注射死刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/oklahoma-man-execution-conflicting-evidence-emmanuel-littlejohn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/oklahoma-man-execution-conflicting-evidence-emmanuel-littlejohn</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朋友称，女子自杀并杀害孩子，但据信她不是“怪物”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/26/woman-believed-to-have-killed-herself-and-her-child-not-a-monster-says-friend</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/sep/26/woman-believed-to-have-killed-herself-and-her-child-not-a-monster-says-friend</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界各国领导人宣布到 2030 年将超级细菌死亡人数减少 10% 的目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/26/united-nations-antimicrobial-resistance-amr-silent-pandemic-target-10percent-reduction-superbug-deaths-2030</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T16:24:30Z一名非洲裔加勒比妇女与另外两名妇女和一名男子坐在台上的一张桌子前，在新闻发布会上发表讲话世界各国领导人已承诺减少与超级细菌相关的死亡人数在 2020 年结束前减少 10%。
在纽约联合国大会上确定的 2030 年目标是，同时警告称，抗菌素耐药性 (AMR) 可能会逆转一个世纪的医学进步。
抗菌素耐药性是指细菌等病原体不断进化，现有药物不再对它们起作用，每年导致 470 万人死亡。根据目前的预测，到 2050 年，每年的死亡人数预计将达到 820 万人。
193 个成员国签署了新的抗菌药物耐药性政治宣言，呼吁在农业、制药、环境保护和医疗保健等各个领域加大行动力度。
在发表该宣言之前不久，巴巴多斯总理、联合国抗菌药物耐药性全球领导人小组的发言人称，此次会议是一次“里程碑式的事件”，对保护子孙后代至关重要。
“这次新闻发布会不是为我们这些白发老人准备的，而是为全世界的年轻人准备的，因为他们将不得不面对一个世纪以来医学进步可能逆转的威胁，我们称之为无声的、慢动作的流行病，”她说。

相关：耐药性感染正在增加。那么为什么我们没有得到任何新的抗生素呢？

她描述了这样一个世界，由于缺乏有效的抗生素，在园艺、分娩或牙科治疗时因抓伤而引起的感染可能会在几天内导致死亡。
该宣言邀请世界卫生组织 (WHO)、联合国环境规划署、世界动物卫生组织和联合国粮食及农业组织建立一个独立小组——类似于为气候变化设立的小组——提供科学证据来支持对抗抗菌药物耐药性的战略。他们还将在 2026 年前更新一项全球抗菌药物耐药性行动计划。
它还呼吁向问题最严重的较贫穷国家提供财政支持。世卫组织总干事谭德塞博士表示，该宣言是“各国致力于应对这一全球威胁的强烈信号”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/26/united-nations-antimicrobial-resistance-amr-silent-pandemic-target-10percent-reduction-superbug-deaths-2030</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅内德斯家族批评 Netflix 的《怪物》：一部“怪诞的惊悚剧”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/26/menendez-monsters-netflix-ryan-murphy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/26/menendez-monsters-netflix-ryan-murphy</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃里克·亚当斯被指控收受贿赂和非法外国竞选捐款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/eric-adams-charges-indictment</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T14:53:57Z一名身着西装打着领带的男子在讲台后面讲话，周围围满了人纽约市市长埃里克·亚当斯面临收受贿赂和非法竞选捐款的指控在对这位世界最大城市之一的有争议的领导人提起起诉书之后，亚当斯从外国来源获得了大量信息。
在一份包含五项罪名的刑事​​起诉书中，美国检察官指控称，在亚当斯担任市长之前和期间，他“寻求并接受了不正当的有价值利益，例如豪华国际旅行，包括来自富有的外国商人和至少一名试图对他施加影响的土耳其政府官员的利益”。
对亚当斯的刑事指控包括密谋实施电信欺诈和接受外国人的竞选捐款、电信欺诈和索要外国人捐款。
投诉重点关注亚当斯和他的伴侣乘坐土耳其航空公司前往土耳其、印度和加纳的旅行，有时住在豪华酒店，作为一名民选官员，这些旅行应该向政府披露，以及竞选捐款由土耳其官员通过“空头”捐赠者系统提供。
政府声称，亚当斯“没有在作为纽约市雇员必须提交的年度财务披露文件中披露他获得的旅行福利”。 “有时，亚当斯同意支付象征性的费用，以制造出他已经支付了旅行费用的假象，而实际上他的旅行费用已经大幅折扣。”
检察官指控亚当斯“制造并指示他人制造虚假的书面记录，谎称他已经支付或计划支付免费的旅行福利，删除了与其他参与其不当行为的人之间的信息”。
检察官称，2021 年 9 月，在他当选纽约市长前两个月，土耳其官员要求亚当斯偿还债务，告诉亚当斯“轮到他偿还土耳其官员了，他向纽约市消防局 (FDNY) 施压，要求其协助开设新的土耳其领事馆大楼——一座 36 层的摩天大楼，而没有经过消防检查，无法赶上土耳其总统的高调访问”。
起诉书指出，当时，这座靠近联合国的 46 层建筑未能通过 FDNY 的检查。起诉书称：“为了换取土耳其官员安排的 2021 年和 2022 年免费旅行和其他旅行相关贿赂，亚当斯按指示行事。”

对于这位前警察来说，这是一个深刻的危机，他以严厉打击犯罪的议程当选，但在整个政治生涯中一直备受争议，并且一直是左翼的两极分化人物。

亚当斯是第一位受到刑事指控的纽约市现任市长。

当周三晚些时候起诉的消息传出时，亚当斯发布了一个反抗的视频声明。“我一直都知道，如果我为纽约人站稳脚跟，我就会成为目标——而我成为了目标，”亚当斯说。 “如果我被指控，我是无辜的，我将竭尽全力与此抗争。”
他还发誓要继续留任。“几个月来我一直在面对这些谎言……但这座城市一直在不断改善，”亚当斯说。“别误会。你们选举我来领导这座城市，我也会领导它。”
在起诉之前，他的一些最亲密的助手和盟友受到了联邦调查，检察官开始审查他的内心圈子。不到一个月前，联邦特工突击搜查了亚当斯政府高级官员的住所，并从纽约警察局局长的家中没收了电子设备。
更多细节即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/eric-adams-charges-indictment</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“疯狂的小怪鱼有很多东西要告诉我们”：海鲂用“腿”寻找猎物</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/26/sea-robins-fish-use-legs-to-find-prey</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T15:00:49Z海底的海鲂研究人员发现，一种长有腿状附肢的奇异鱼类不仅能用四肢四处奔跑，还能“品尝”海底以寻找埋藏的猎物发现。
海鲂有六条由改良的鳍形成的类似腿的结构，已知它们用它们在海底行走，甚至在捕食时翻转贝壳。
研究人员长期以来一直怀疑它们的腿也可以通过其他方式帮助鱼类探测食物，现在美国科学家发布了两项研究，揭示了导致海鲂腿部的基因以及这些肢体的使用方式。
研究小组在当代生物学杂志上撰文，报告了他们如何将单个海鲂放入装有水和沙子的水箱中。沙子下面埋着贻贝、含有贻贝提取物的胶囊或含有海水的胶囊。

相关：研究人员发现，蜥蜴利用鼻孔气泡在水下呼吸并躲避捕食者

研究小组发现，一种名为Prionotus carolinus的物种经常会找到所有与猎物相关的物品，但不会找到海水胶囊。
进一步的研究表明，当这些鱼的腿暴露在外时，它们的四肢神经会发出信号对各种与食物有关的化学物质（如氨基酸）有很强的感知能力，而海鲂可以找到埋藏的含有此类物质的胶囊。
研究小组发现，鱼定位贻贝的能力随着软体动物埋藏的深度而下降，如果海鲂用它们的肢体来探测猎物释放的化学物质，这是可以预料到的。
此外，研究人员还发现，这些海鲂的腿上覆盖着类似于人类舌头上的小肿块，这些肿块上有味觉感受器。研究人员认为，这些凸起可以增强触觉和化学敏感性。
哈佛大学这项研究的合著者 Corey Allard 博士说：“这就像他们重新利用了一些用于味觉的机制，但方式和原因截然不同。”
该团队发现了另一种被称为 Prionotus evolans  的海鲂，它没有挖掘，也没有找到埋藏的猎物，而其腿部神经对同一组与食物有关的化学物质没有反应，四肢也没有被肿块覆盖。
通过研究其他种类的海鲂，研究小组认为，这些生物的腿最初是用于运动的，而其他特性——比如更高的灵敏度和味觉能力——是在后来的进化过程中出现的。
Allard 说，海鲂可以为科学家提供一个机会，研究新的身体部位在进化过程中是如何出现的，新的特征是如何形成的，以及大脑是如何进化和适应这些变化的。
他说：“这些疯狂的小怪鱼有很多东西要告诉我们，而这些东西我们可能无法从老鼠这样更传统的研究生物身上学到。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/26/sea-robins-fish-use-legs-to-find-prey</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利恢复对行为不良学生不及格的政策，以“挽回尊重”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/italy-pupils-grades-for-conduct-law</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T14:50:58Z意大利三名背着背包的女学生背影照随着人们对针对教师的攻击行为的担忧日益加剧，意大利恢复了一项对行为不端的学生不及格的措施。
 “行为评分”政策类似于 1924 年贝尼托·墨索里尼法西斯政府首次提出的一项措施，是议会周三批准的一项教育法案的一部分，该法案赋予学校仅根据学生的行为就让其不及格的权力。
行为评分为 5 分或以下的初中和高中学生将不及格，即使他们的学业水平达到标准，也必须重读一年。行为评分仅为 6 分的高中学生将必须参加公民教育测试。行为分数也将极大地影响至关重要的maturità毕业考试的成绩。
乔治亚·梅洛尼极右翼政府的教育部长朱塞佩·瓦尔迪塔拉表示：“行为评分改革恢复了个人责任的重要性，使尊重人和公共物品成为中心，并恢复了教师的权威性。” Meloni 此前曾表示，这一变化将“让学校重新获得尊重”。
...肇事者是学生的父母。学生经常因上课使用手机而与老师发生冲突。
ANP 主席 Antonello Giannelli 表示，这项措施是“向前迈出的一步”。“我们听说过太多不守纪律和不正常行为的案例，”他说。“要求学生反思自己行为所导致的责任是正确的。”
全国学生会协调员 Tommaso Martelli 表示，此举旨在“强化独裁和惩罚文化”。“违反规则可能导致不及格，这使得行为评分成为我们学校进一步镇压的工具，”他说。
最初的墨索里尼时代措施一直实施到 1970 年代中期，后来在学生抗议后在小学和中学被废除。多年来，该规则经历了多次修改，直到 2000 年才在所有学校取消。
该措施一揽子计划已在参议院获得批准，并在众议院以 154 票赞成、97 票反对和 7 票弃权的结果获得通过。
中左翼民主党政治家安娜·阿斯卡尼 (Anna Ascani) 表示，该行为准则标志着“回到了我们宁愿忘记的时代”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/italy-pupils-grades-for-conduct-law</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考古学家利用人工智能在纳斯卡线附近发现 303 个未知地画</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/nazca-lines-peru-new-geoglyphs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/nazca-lines-peru-new-geoglyphs</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选民投票率计划目前主要由埃隆·马斯克支持的团体管理</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/trump-voter-turnout-elon-musk-pac</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/trump-voter-turnout-elon-musk-pac</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子向加州法院投掷爆炸装置 5 人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/explosion-california-court</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T13:19:30Z一群人站在一栋建筑外一名 20 岁的男子向加州法院扔了一个爆炸装置，他即将因枪支指控被提审，爆炸导致五人受轻伤，法院被迫关闭警方称，爆炸发生在圣玛丽亚，该市人口约 11 万，位于加州中部海岸地区。嫌疑人在爆炸后逃跑，试图进入停在附近的车辆时被捕。圣巴巴拉县副警长克雷格·邦纳称，这名男子来自圣玛丽亚，夹克里面穿着防弹衣，因谋杀未遂和爆炸罪被起诉。官员们还在调查嫌疑人是否与最近的一系列纵火案有关。官员们表示，法院袭击似乎与他早些时候因持有枪支而被捕有关，并不是恐怖主义或政治暴力行为。“我们确实相信这是一个已经安全解决的地方问题，没有悬而未决的社区安全问题，”邦纳说。嫌疑人于去年 7 月因非法持有枪支而被捕，并将于周三接受传讯。当他进入法院并接近检查站时，他扔出了一个袋子，袋子随即爆炸。
邦纳说，五名受害者中有三人被烧伤。所有人都在医院接受治疗并出院。没有一名是法院工作人员。
爆炸发生后，当局疏散了半径五个街区范围内的企业、住宅和一所学校。法院将于周四关闭，警方将完成调查，并将为受关闭影响的人员提供延期申请。
Shane Mellon 告诉 KSBY-TV，当时他正在法院，听到椅子倒下的声音。
“一声巨响，”他说，并补充说法警护送他和其他人离开了。
Mellon 说，他看到一件看起来像毛衣的东西在冒烟，一名男子尖叫着，而四五个人扑到他身上，试图制服他。
“如果不是警员扑到那人身上，我认为情况可能会比现在更糟糕，”Mellon 说。
圣玛丽亚位于洛杉矶西北约 150 英里（240 公里）处。这座法院设有州和县法庭，二十年前迈克尔·杰克逊因性虐待受审并被判无罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/26/explosion-california-court</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约市长官邸在联邦起诉报告公布后于凌晨遭到搜查——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/26/biden-zelenskyy-adams-harris-trump-politics-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T13:20:05Z9月26日，联邦特工搜查了纽约市市长官邸格雷西大厦。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/26/biden-zelenskyy-adams-harris-trump-politics-latest-updates</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯威士兰反对派领导人涉嫌中毒，情况危急</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/mlungisi-makhanya-eswatini-opposition-leader-in-critical-but-stable-condition-after-alleged-poisoning</link>
      <description><![CDATA[2024-09-26T12:23:33Z戴着传统头饰的 Mlungisi Makhanya斯威士兰主要反对党领导人据称遭毒害，目前情况危急但稳定 盟友称这是一次暗杀企图。
人民联合民主运动党（Pudemo）秘书长佩努埃尔·马林加（Penuel Malinga）表示，据称姆隆吉西·马哈尼亚（Mlungisi Makhanya）周二在首都比勒陀利亚的家中被毒害，目前他正在南非的一家医院接受治疗。
马林加声称：“这是（斯威士兰）政府明显的暗杀企图。”
斯威士兰政府发言人阿尔菲厄斯·恩克苏马洛（Alpheous Nxumalo）否认了这一说法。 “作为政府，我们的政策不是杀死或毒害持有不同政治观点的人，”他说。
“马哈尼亚先生在斯威士兰不受通缉，”他说，并补充说这项指控是“一项没有证据的指控”。
自 1986 年 18 岁继承父位以来，斯威士兰一直由国王姆斯瓦蒂三世领导。姆斯瓦蒂通过法令统治这个内陆南部非洲国家，禁止政党参加选举。
现年 56 岁的他即将娶第十六任妻子，并因其奢华的举止而受到批评在一个大多数人口生活在贫困中的国家，这种生活方式令人难以置信。
马林加说，一名不知名的厨师给马哈尼亚喂了有毒的食物，并把他锁在卧室里。他说，当他打电话求助时，那些前来帮忙的人不得不破门而入。
马林加说，警方正在调查这起涉嫌中毒事件，医生预计目前无法说话的马哈尼亚将在大约两周内康复。
南非警方发言人没有回应置评请求。
去年，人权律师、人民进步联盟成员图拉尼·马塞科在妻子和孩子的面前，在家中被枪杀。政府承诺调查这起杀人案，但至今尚未有人被绳之以法。马卡尼亚称这是一起政治暗杀。
在马塞科死前几个小时，姆斯瓦蒂曾表示，活动人士“首先挑起了暴力行为”，并补充说：“人们不应该流泪，也不应该抱怨雇佣兵杀害他们。”
据人权观察组织称，2021 年，在该国 120 万人口的民主抗议活动中，安全部队至少杀害了 46 人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/26/mlungisi-makhanya-eswatini-opposition-leader-in-critical-but-stable-condition-after-alleged-poisoning</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>