<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>爱鼠：加拿大人有机会将以旧情人的名字命名的啮齿动物喂给猫头鹰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/canada-owl-rats-valentines-day</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T16:53:30Z一只北方斑点猫头鹰。人们说，复仇是一道冷盘。对于加拿大的濒危猫头鹰育种计划来说，这也是一道最好死后再吃的菜肴。
只需一杯咖啡的价钱，被抛弃和心怀不满的恋人就可以享受到以前任的名字命名的死老鼠的满足感，然后再把它喂给北方斑点猫头鹰。
这家位于不列颠哥伦比亚省的育种者在情人节前开展其 No regRATS 活动，承诺至少支付 5 加元，即可获得一张老鼠的照片和视频，老鼠以前任或死对头的名字命名，以及喂过它的猫头鹰捐款。
在不列颠哥伦比亚省西南部进行工业伐木之前，原始森林中有近 1,000 只斑点猫头鹰。但近几十年来，它们因栖息地遭到破坏而消失。
活动人士徒劳地试图要求政府承担责任，声称受保护物种法未能阻止猫头鹰的灭绝。
2023 年 2 月，联邦环境部长 Steven Guilbeault 表示 斑点猫头鹰正面临“迫在眉睫的生存威胁”，并告诉环保组织他将建议发布紧急命令，阻止其在不列颠哥伦比亚省的栖息地进一步遭到破坏。

相关：“我看到的都是鬼魂”：加拿大最后一只斑点猫头鹰为生存而战，恐惧与愤怒

然而几个月后，加拿大内阁部长拒绝了吉尔博的请求拯救濒临灭绝的猫头鹰。
恢复种群数量的努力失败了，一对从繁殖计划中释放出来的猫头鹰在几个月内就死了。据信，野生环境中的那只孤零零的雌性猫头鹰也已经死亡。
该繁殖计划的资金有限，被视为将猫头鹰放归野外并恢复其种群的最后希望，而猫头鹰种群被广泛视为衡量原始生态系统健康状况的晴雨表。
不出所料，该活动激怒了老鼠爱好者。
在 Instagram 上调侃该活动后，用户纷纷表示，将“高贵”和“聪明”的动物与前任相提并论是不公平的。
“多么愚蠢和残忍。你灌输的是对老鼠的负面看法。完全不值得。那么蜱虫或蚊子呢？”
该繁殖计划表示，啮齿动物是猫头鹰的主要食物。“它们无论如何都会吃老鼠。我们只是想找点乐子，筹集资金，这样我们就可以继续照顾猫头鹰，”它写道。 “别误会，我们也喜欢老鼠。”
然而，其他人则非常乐意掏钱。
“用伤害过你的人的名字给老鼠命名，然后老鼠被吃掉，这是多么令人满足的事情啊！！！！然后还能拍照？无价之宝，”一位用户写道。“我太喜欢这个了。完美的筹款活动。钱花得值。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/canada-owl-rats-valentines-day</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称已与普京通话并同意谈判乌克兰停火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/trump-putin-ukraine-ceasefire</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T17:13:56Z两人握手唐纳德·特朗普表示，他和弗拉基米尔·普京已经直接交谈，并同意开始谈判，以促成战争停火乌克兰。
特朗普在社交媒体帖子中表示，他与普京进行了“长时间且富有成效的电话交谈”，并同意“让我们各自的团队立即开始谈判”。
他还表示，他和普京已同意互访对方国家。
“正如我们双方都同意的那样，我们希望阻止俄罗斯/乌克兰战争中数百万人死亡，”特朗普在 TruthSocial 上写道。“普京总统甚至使用了我非常强烈的竞选口号‘常识’。我们都非常相信它。我们同意密切合作，包括访问对方的国家。”

相关：Pete Hegseth 称，美国不再“主要关注”欧洲安全

美国谈判团队将包括国务卿马可·卢比奥、中央情报局局长约翰·拉特克利夫；国家安全顾问迈克尔·华尔兹 (Michael Waltz) 和大使兼特使史蒂夫·维特科夫 (Steve Witkoff)。
乌克兰和欧洲官员对美国的谈判立场表示担忧，该立场将排除美国向乌克兰派遣军队或乌克兰加入北约的可能性。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/trump-putin-ukraine-ceasefire</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭称，路易斯·鲁维亚莱斯给詹妮·埃尔莫索的吻“毫无疑问”不是双方自愿的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/12/no-doubt-kiss-luis-rubiales-gave-jenni-hermoso-was-not-consensual-court-told</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T16:21:20Z鲁维亚莱斯在国家球场外被媒体团团围住毫无疑问，路易斯·鲁维亚莱斯在詹妮·埃尔莫索随西班牙队夺得 2023 年女足世界杯冠军后给她的吻是非自愿的，法院被告知。
鲁维亚莱斯因性侵在西班牙接受审判，事件发生后，他被迫辞去西班牙足协主席一职。
这一丑闻引发了全球强烈抗议，并将焦点集中在体育界及其他领域盛行的大男子主义文化和性别歧视上。
检察官要求对 47 岁的鲁维亚莱斯判处两年半监禁，以性侵罪判处一年监禁，以涉嫌强迫埃尔莫索淡化事件判处 18 个月监禁。
这名球员说，她没有同意这个吻。鲁维亚莱斯一直否认自己有不当行为，并称该行为是双方自愿的。



Hermoso 上周在审判第一阶段作证后。 照片：Chema Moya/EPA


“这是一个不情愿的吻：我相信，在 [审判期间] 进行的检查后，毫无疑问，或者至少没有足够的合理怀疑，”检察官 Marta Durantez Gil 在重复量刑要求之前告诉法庭。
Hermoso 和 Rubiales 之间没有仇恨历史，这可能导致该球员“不说实话接吻时发生的事情”，Gil 说，并补充说“她叙述的事实与她当时和随后的行为完全一致”。
Rubiales 周二告诉西班牙国家法院，他“完全确定”Hermoso 同意在决赛后的颁奖仪式上接吻。 “她紧紧地夹住我的腋窝，然后把我举起来，当我下来时，我问她是否可以吻你一下，她说：‘好的。’事情就是这样的，”他说。
鲁维亚莱斯承认他在领奖台上犯了一个错误，他的行为不恰当，他说他应该“扮演一个更制度化的角色”，但他否认自己犯了任何罪行。
埃尔莫索在审判的第一天表示，在一次非自愿的亲吻后，她感到“受到了不尊重”，这种亲吻“不应该发生在任何社交或工作场合”。
这名球员效力于墨西哥老虎队，后来代表西班牙队出场，但这起丑闻给球队的世界杯胜利蒙上了一层阴影。
这场备受瞩目的审判于 2 月 3 日在马德里附近的圣费尔南多德埃纳雷斯开始，预计将于周四结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/feb/12/no-doubt-kiss-luis-rubiales-gave-jenni-hermoso-was-not-consensual-court-told</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称，性交过程中传播的细菌可能有助于识别性侵犯者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/13/bacteria-transferred-during-intercourse-could-help-identify-sexual-assault-perpetrators-scientists-say</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T16:00:32Z手拿着拭子和培养皿一项澳大利亚研究表明，性交过程中人与人之间传播的细菌可用于法医检测，帮助识别性侵犯实施者。
生殖器细菌类似于构成肠道微生物组的微生物因人而异。研究人员发现，它们在性交过程中转移到性伴侣身上，并留下随后可检测到的特定特征。
默多克大学的研究首席主管布伦丹·查普曼博士表示，追踪个人性微生物组（或研究人员称之为性组）的技术最终可用于未检测到精子的性侵犯案件。

相关：资深自由党人士表示，莫伊拉·迪明准备参加乔丹·彼得森会议时，州议员应该进入议会

在澳大利亚，97% 的性侵犯者是男性，而15 岁以上的女性中，有五分之一遭受过性侵犯。
“如果没有射精、使用屏障避孕药或男性输精管切除……那么，作为一种潜在的第二种方法，这种方法就变得非常重要，”查普曼说。
研究人员将目标锁定在一种名为 16S rRNA 的细菌基因上，这种基因在人类中并不存在。其基因序列在不同人的细菌中有所不同。
对 12 对一夫一妻制的异性恋夫妇在性交前后的生殖器拭子进行分析，结果表明，性交后可以在伴侣身上识别出一个人的细菌特征。


注册接收《卫报》澳大利亚版的突发新闻邮件

即使在性交过程中使用避孕套，细菌特征仍会转移，不过在这些情况下，大部分转移是从女性转移到男性伴侣。然而，查普曼指出，亲密过程中使用避孕套的时间等未知因素也会影响细菌的转移。
阴毛、口交、包皮环切或使用润滑剂似乎不会影响细菌的转移。研究指出，性交后男性的个人卫生状况是影响追踪的一个因素。
查普曼说，在一对夫妇中，细菌特征在伴侣之间转移后似乎持续了五天。
研究人员表示，该技术可以扩大性侵犯后的检测窗口，“超出目前传统 DNA 分析所能达到的范围”，其中在性侵犯后的前 24 小时内检测到精子的可能性最高。
然而，查普曼表示，该技术“距离在法庭上使用还有一段距离”，他指出需要巧妙处理能够检测到的细菌特征的独特性。研究小组还希望更好地了解在没有性交的情况下的性组，以及它在女性月经周期中是如何变化的。
悉尼科技大学法医遗传学教授丹尼斯·麦克内文（Dennis McNevin）没有参与这项研究，他说，细菌基因分析可以用来证实或反对涉嫌性侵犯案件中的证词，而其他 DNA 证据缺乏或不足。
“DNA 永远是第一站，”他说。他将细菌追踪描述为最后的手段，因为“这将花费更多时间，成本更高——这是一种精品分析”。
该论文发表在iScience杂志上。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/feb/13/bacteria-transferred-during-intercourse-could-help-identify-sexual-assault-perpetrators-scientists-say</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利组建极右翼联合政府的谈判破裂</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/talks-to-form-far-right-led-coalition-government-in-austria-collapse</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T15:20:34Z赫伯特·基克尔站在一扇红门旁边奥地利自由党 (FPÖ) 结束了与保守党就组建该国首个极右翼领导的政府进行的联合谈判，此前双方在关键职位和问题上存在分歧，例如移民。
自由党（FPÖ）在 9 月份首次在全国民意调查中名列前茅，自 1 月初以来一直在与长期执政的保守派人民党（ÖVP）进行谈判。
但上周出现了裂痕，极右翼领导人赫伯特·基克尔（Herbert Kickl）坚称他的政党希望控制内政部和财政部，而这一要求遭到了人民党的拒绝。
“尽管我们在许多方面向人民党做出了让步……但我们对谈判最终失败感到遗憾，”基克尔在周三的一份声明中表示。
反过来，人民党表示，谈判“由于赫伯特·基克尔对权力的渴望而失败，不妥协的态度”。

相关：“恶性循环”：欧洲各地的极右翼政党如何蚕食中右翼

如果极右翼成功了，他们本将首次领导阿尔卑斯山欧盟国家的政府，尽管它之前曾作为小联盟伙伴掌权。
现在谈判失败了，据分析人士称，提前选举的可能性很大，自由党的民调将远远领先于其竞争对手。
在 9 月投票后，保守党领导的在没有自由党的情况下执政的努力在 1 月初失败，组建政府的努力在上周创下了创纪录的持续时间。
此前的纪录是在 1960 年代创下的，为 129 天。
周三早些时候，奥地利人民党在一份声明中表示，希望内政部将庇护和移民问题移至一个单独的新部委。
而自由党则拒绝了该提议，称其“充满了许多宪法问题”并且“注定要失败”。
上周末泄露的谈判协议还显示了许多悬而未决的问题，包括欧盟政策和对寻求庇护者的待遇。
据媒体披露的一份机密文件显示，奥地利人民党希望自由党——后者批评欧盟因俄罗斯入侵乌克兰而对其实施制裁——澄清其对莫斯科的立场，坚称未来的政府必须将俄罗斯“视为威胁”。
基克尔以严厉攻击对手而闻名，包括称奥地利总统亚历山大·范德贝伦为“老糊涂” 
自由党领导人还因自称是未来的“Volkskanzler”——人民总理——而引发争议，希特勒在 1930 年代就是被这样称呼的。他否认这是纳粹的代言。
自由党目前在选民民意调查中的支持率超过 35%，高于 9 月份获得的近 29%。
9 月份以 26% 的支持率位居第二的奥地利人民党，已跌至约 18%，目前在民意调查中落后于社会民主党，位居第三。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/talks-to-form-far-right-led-coalition-government-in-austria-collapse</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮特·赫格塞斯称，美国不再“主要关注”欧洲安全</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/us-no-longer-primarily-focused-on-europes-security-says-pete-hegseth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/us-no-longer-primarily-focused-on-europes-security-says-pete-hegseth</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏威夷基拉韦厄火山再次向空中喷出熔岩</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/hawaii-kilauea-volcano-lava-eruption</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T13:15:56Z熔岩从黑色火山口喷涌而出。周二，夏威夷大岛上的基拉韦厄火山再次向空中喷出熔岩。
基拉韦厄是世界上最活火山，自 12 月 23 日爆发以来，已连续喷发近两个月。此次喷发发生在夏威夷火山国家公园内的火山山顶火山口。没有居民区受到熔岩的威胁。
最新一次熔岩喷发开始于上午 10:16，熔岩流淌到哈雷茂茂火山口底部。半小时后，一个喷口喷出约 330 英尺（100 米）高的熔岩。
夏威夷火山观测站表示，这是自 12 月 23 日以来的第九次喷发活动。早期的火山爆发持续时间从 13 小时到 8 天不等，中间有间歇。
人们纷纷涌向国家公园内的俯瞰点，欣赏火山爆发的景色。
基拉韦厄火山位于檀香山东南约 200 英里（320 公里）处。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/hawaii-kilauea-volcano-lava-eruption</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫称俄罗斯不会用乌克兰土地来换取库尔斯克部分地区</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/russia-will-not-exchange-ukrainian-land-kursk-region-kremlin</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T13:22:24Z一名乌克兰军人走在街道上，街道上有受损的建筑物和汽车克里姆林宫表示，俄罗斯永远不会考虑用占领的乌克兰土地交换其库尔斯克地区的部分地区，驳回了弗拉基米尔提出的一项提议Zelenskyy 在《卫报》上发表讲话。

Zelenskyy 在本周早些时候的一次长达一小时的采访中透露，他打算与俄罗斯直接进行领土交换，以促成战争的结束，包括移交乌克兰控制的库尔斯克部分地区。
“我们将用一块领土交换另一块领土，”Zelenskyy 说，并补充说他不知道乌克兰会要求归还哪部分俄罗斯占领的领土。“我不知道，我们拭目以待。但我们所有的领土都很重要，没有优先权，”他说。
周三，弗拉基米尔·普京的发言人德米特里·佩斯科夫在回应拟议的交换时强调，莫斯科强烈拒绝所有交换领土的提议。
“这是不可能的，”他在每日简报会上告诉记者。“俄罗斯从未讨论过也不会讨论交换其领土。”
佩斯科夫补充道：“乌克兰部队将被驱逐出这片领土。所有没有被消灭的人都将被驱逐。”
去年夏天，乌克兰在一次突然入侵中占领了库尔斯克地区约 500 平方英里（1,300 平方公里）的土地，这让普京非常尴尬。作为回应，俄罗斯部署了数万军队，包括朝鲜军队，试图收复该领土。
据开源监测组织称，俄罗斯此后已收复库尔斯克地区约一半的失地，同时仍控制着乌克兰近20%的土地。
两军正在为争夺库尔斯克地区的控制权展开激烈而血腥的战斗，该地区目前已成为战争最新阶段的关键战场。大部分战斗都集中在苏贾镇附近，该镇仍处于乌克兰的控制之下。
据信，在乌克兰的统治下，库尔斯克地区约有 2,000 名俄罗斯平民生活，由于缺乏电话和互联网信号，他们的命运在很大程度上无人知晓，这实际上切断了与外界的联系。
观察人士认为，莫斯科急于收复库尔斯克的领土，因为它试图以强势地位进入预期的美国斡旋的和平谈判。
在 12 月的年度全国电话会议上，普京向俄罗斯人保证，他们的军队最终将把乌克兰军队赶出库尔斯克，但拒绝透露时间表。
与此同时，乌克兰已将一些最有经验的部队重新部署到该地区，旨在保住这片土地作为讨价还价的筹码。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/russia-will-not-exchange-ukrainian-land-kursk-region-kremlin</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家海洋和大气管理局对科学家施加限制，引发对全球预报的担忧</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/noaa-restrictions-climate-science-forecasts</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/noaa-restrictions-climate-science-forecasts</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾风暴幸存者参加伦敦壳牌总部外的气候抗议活动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/12/philippines-storm-survivors-climate-protest-shell-hq-london</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2025/feb/12/philippines-storm-survivors-climate-protest-shell-hq-london</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普被警告称，加拿大和墨西哥的关税有可能加剧美国住房危机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/democrats-trump-tariffs-housing-shortage</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T12:00:25Z一个人坐在外面雨中，周围都是物品继续对加拿大和墨西哥征收高额关税，可能会加剧美国住房危机并威胁到整体经济，数十名国会民主党人已警告唐纳德·特朗普。
美国总统威胁要对美国两个最大贸易伙伴的进口产品征收 25% 的关税，在批准延期一个月后，正在权衡如何继续。

相关：特朗普为什么要征收关税，哪些国家将受到最严重的打击？ - 图表

《卫报》看到的一封致特朗普的信中，民主党人指出，美国每年从加拿大和墨西哥进口价值数十亿美元的关键建筑材料——从木材到水泥产品。
“鉴于严重的住房短缺，加上建筑成本上升、持续的供应链中断以及预计 600 万套住房的短缺，这些迫在眉睫的关税虽然旨在保护国内产业，但有可能进一步加剧住房供应和负担能力危机，同时抑制新住房的开发，”他们写道。
白宫在一份声明中声称，特朗普将利用关税“为美国开启一个新的增长和繁荣时代”。
特朗普已经多次誓言要对加拿大和墨西哥征收关税，他表示此举将促使该国邻国更加努力地减少越境进入美国的移民数量，并阻止芬太尼的流入。
然而，拟议的关税是全面的——打击来自这两个国家的所有进口产品——引发了人们对它们可能提高整个美国经济价格的担忧。本月初，在与墨西哥的克劳迪娅·谢因鲍姆和加拿大的贾斯汀·特鲁多进行最后一刻的会谈后，特朗普从边缘撤回了立场。
美国官员正在与这两个国家进行谈判，以迎接新的最后期限 3 月 4 日，届时将实施关税。
由加利福尼亚州的吉姆·科斯塔领导的 40 多名众议院民主党人敦促白宫考虑房屋建筑行业的估计，即对加拿大和墨西哥征收的拟议关税，加上已经对中国商品征收的关税，将使进口建筑材料的成本增加高达 40 亿美元。
他们表示，这种增加的成本通常会“转嫁给消费者，直接导致房价上涨和新建筑活动放缓，进一步加重美国家庭的负担”。写道。

相关：特朗普为何在对加拿大和墨西哥征收“美丽”关税之前犹豫不决

“立即采取行动不仅​​可以保护美国家庭免受不断上涨的住房成本的影响，还可以展示引领我们国家走向可持续经济增长的领导力，”众议员写信给特朗普。 “我们随时准备与您和其他利益相关者合作，制定一项平衡的贸易政策，以促进国内制造业，同时确保所有公民都能获得安全、负担得起的住房。”
众议员——全是民主党人——强调，他们期待与白宫“合作”，“寻找促进经济强劲增长、保护美国家庭和确保未来住房市场充满活力的解决方案”。
白宫发言人库什·德赛说：“特朗普总统在第一届政府制定了美国优先的经济议程，包括关税、减税、放松管制和释放美国能源，这导致了就业、工资和投资历史性增长，而没有通胀。在第二届政府中，特朗普总统将再次使用关税来创造公平的竞争环境，为美国工业和工人开启增长和繁荣的新时代。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/feb/12/democrats-trump-tariffs-housing-shortage</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎耶·韦斯特因反犹太主义言论被经纪公司和零售平台起诉并被停用</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/12/kanye-west-sued-dropped-by-talent-agency-and-retail-platform-over-antisemitic-remarks</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T11:54:40ZKanye West 本月初出席格莱美颁奖典礼。Kanye West 发布了一系列反犹太辱骂言论，在其网上商店出售印有纳粹标志的 T 恤，随后遭到其经纪公司的起诉和解约，据称，他曾向一名犹太员工自称希特勒。
上周，韦斯特（别名 Ye）在 X 上发表了一系列反犹太主义帖子，其中包括“我是纳粹……我爱希特勒”。
这件带有纳粹标志的 T 恤在他的时尚品牌 Yeezy 的网站上出售，产品线为“HH-01”，据推测是“希特勒万岁”的代号。
为 Yeezy 提供在线平台的公司 Shopify 现已将该商店下线，并表示：“所有商家都有责任遵守我们平台的规则。该商家没有从事真实的商业行为，违反了我们的条款。”
周一，代表韦斯特的人才经纪公司将他从他们的名单中除名。33 &amp; 的丹尼尔·麦卡特尼韦斯特在一份声明中写道，他与韦斯特的工作关系已经结束，“立即生效……因为他发表的有害和仇恨言论，我和 33 &amp; West 都无法忍受”。
周二，韦斯特公司的一名前员工（匿名 Jane Doe）在洛杉矶高等法院对他提起诉讼，指控其不当解雇以及性别和宗教歧视。
这名犹太人女子指控 2024 年 1 月至 6 月期间发生了一系列事件，包括他在向她发送一条短信“向希特勒致敬”后解雇了她。
另一条据称的短信写道：“欢迎来到为希特勒工作的第一天。”这名女子的律师 Carney Shegerian 描述了韦斯特“无情而蓄意的反犹太主义和厌女症运动”。
韦斯特没有对诉讼发表评论，也没有对 Shopify 和 33 &amp; West 的行为发表评论。 《卫报》已联系他的管理层征求意见。
上周末，X 允许反犹太主义言论保留在其网站上，但后来当韦斯特开始在他的账户上发布色情视频链接时，X 进行了干预。
X 的所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 评论道：“鉴于他发布的内容，他的账户现在被归类为 NSFW [不适合工作]。你不应该再看到它了。”韦斯特当天晚些时候停用了他的 X 账户，写道：“我要退出 Twitter。我感谢埃隆允许我发泄。”
韦斯特发表反犹太主义言论已有数年。2022 年 10 月，他说他“要对犹太人进行第三次死亡骗局……你们玩弄了我，并试图将任何反对你们议程的人列入黑名单。”在受到广泛谴责后，运动服装品牌阿迪达斯与他断绝了关系，结束了他们在 Yeezy 品牌运动鞋上的利润丰厚的合作关系。
韦斯特继续发表反犹太言论，他告诉右翼评论员亚历克斯·琼斯：“希特勒身上有很多我喜欢的东西。”在 X 上，他发布了一张纳粹十字记号与大卫之星交织在一起的图片。作为回应，X 暂停了他的账户八个月。
当时的美国总统乔·拜登在韦斯特发表言论后不久发表声明，但没有点名韦斯特，称：“大屠杀发生了，希特勒是一个恶魔般的人物。”
2023 年，韦斯特道歉，在社交媒体上用希伯来语写道：“我真诚地向犹太社区道歉……我无意伤害或贬低他们，我对我可能造成的任何痛苦深感遗憾。”
但在周末，韦斯特写道：“我永远不会为我的犹太言论道歉……我冷静如冰，这就是我的真实感受。”
本月早些时候，韦斯特与妻子比安卡·森索里一起出席格莱美颁奖典礼，引起了争议，他让她脱下皮草大衣，露出了一件几乎赤裸的透明迷你裙。谈到这一特技，韦斯特在 X 上写道：“我对我的妻子有支配权。”
这位说唱歌手最近告诉一位播客主持人，他被诊断为自闭症，并被误诊为躁郁症。
他将于今年夏天发行下一张专辑 Bully。他的最后两张专辑 Vultures 1 和 Vultures 2 于 2024 年发行，分别在美国排行榜上排名第一和第二。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/feb/12/kanye-west-sued-dropped-by-talent-agency-and-retail-platform-over-antisemitic-remarks</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普削减美国援助计划将面临进一步的法庭挑战——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/12/trump-musk-modi-tariffs-usaid-us-politics-live-news</link>
      <description><![CDATA[2025-02-12T11:02:29Z民众抗议美国国际援助署解散]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/feb/12/trump-musk-modi-tariffs-usaid-us-politics-live-news</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基否认鲍里斯·约翰逊劝阻他签署 2022 年和平协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/zelenskyy-rejects-claim-boris-johnson-talked-him-out-of-2022-peace-deal</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/zelenskyy-rejects-claim-boris-johnson-talked-him-out-of-2022-peace-deal</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西南部遭遇强烈热浪 学校被迫暂停返校</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/brazil-record-heat-rio-grande-do-sul</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/feb/12/brazil-record-heat-rio-grande-do-sul</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>