<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 21:12:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿诺·施瓦辛格因奢侈手表在慕尼黑机场被拘留</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/17/arnold-schwarzenegger-detained-munich-airport-over-luxury-watch</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T17:36:31Z阿诺德·施瓦辛格于 2023 年 10 月在伦敦好莱坞演员阿诺德·施瓦辛格因涉嫌未申报他计划出售的昂贵手表而在慕尼黑机场被拘留。
海关发言人托马斯·梅斯特 (Thomas Meister) 表示，这位出生于奥地利的演员、76 岁的前加州州长在周三下午从美国抵达德国后在机场海关区被拘留。
预计施瓦辛格将在当天晚些时候继续他的旅程，但“手表可能必须留下来”，梅斯特说。
&lt;旁白&gt;
 相关：有用：阿诺德·施瓦辛格评论的七个生活工具 - 收获大于痛苦的自助技巧 

他说，针对这位《终结者》明星和前健美偶像的逃税罪提起了刑事诉讼。梅斯特表示，施瓦辛格打算在欧盟出售这款手表，因此应该对这款手表纳税。
据德国《图片报》报道，这款奢华腕表将于周四在奥地利滑雪胜地基茨比厄尔举行的施瓦辛格气候倡议筹款晚宴上进行拍卖。
根据该倡议的网站，此类晚宴上通常拍卖的物品包括艺术品和签名纪念品。
据《图片报》报道，这款腕表是瑞士豪华制表商爱彼专门为施瓦辛格打造的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/jan/17/arnold-schwarzenegger-detained-munich-airport-over-luxury-watch</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟禁止依赖抵消的“误导性”环境声明</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/eu-bans-misleading-environmental-claims-that-rely-on-offsetting</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T17:12:27ZT棕色纸包裹的包装上有绿色和白色的标签，上面写着“气候中性” 作为打击误导性环境声明的一部分，到 2026 年，欧盟将禁止使用依赖抵消的“气候中性”或“气候积极”等术语。
周三，欧洲议会成员投票决定在没有证据的情况下禁止使用“环境友好”、“天然”、“可生物降解”、“气候中性”或“生态”等术语，同时提出了全面禁止使用碳抵消计划来证实这些说法。
根据新指令，欧盟仅允许使用经批准的认证计划的可持续发展标签。在此背景下，人们普遍担心碳抵消计划对环境的影响，该计划经常被用来证明产品“碳中和”的合理性，或者暗示消费者可以乘坐飞机、购买新衣服或吃某些食物，而不会加剧气候危机。&lt; /p&gt;
“这项新立法杜绝了所谓环保产品的误导性广告，从而使消费者能够做出可持续的选择，”绿色环保部议员兼内部市场和消费者保护委员会主席安娜·卡瓦齐尼 (Anna Cavazzini) 说道。
“我特别高兴的是，基于二氧化碳抵消的“气候中性”或“气候积极”等主张已被完全禁止在内部市场上。欢迎企业投资气候保护项目，当然还是可以沟通的。” “然而，人们不应该再认为在雨林中植树可以使汽车的工业生产、足球世界杯的组织或化妆品的生产实现气候中和。这种欺骗现在已成为过去。这对于环境、气候和消费者来说都是一个巨大的成功。”
该指令是在欧盟就如何监管环境声明进行了数月谈判之后出台的，该协议于 9 月达成，并于周三获得立法者批准。成员国现在有两年的时间来引入新规则。
&lt;旁白&gt;
 相关：减少碳抵消-基于环境声明，公司敦促

一月份，《卫报》发布了一项针对世界领先认证机构批准的森林碳补偿的联合调查，这些碳补偿被大公司用于其可持续发展承诺，发现大量项目样本中超过 90% 的补偿毫无价值。
环境非政府组织对基于抵消的索赔表示担忧，包括2022 年卡塔尔世界杯，被宣传为“碳中和”赛事。
“这项协议是朝着更诚实的商业行为和更知情的欧洲消费者迈出的一大步。欧盟在打击漂绿方面发挥了带头作用，”CMW 全球碳市场政策专家林赛·奥蒂斯 (Lindsay Otis) 表示。 “碳中和的主张已被证明对消费者来说难以理解，他们必须停止。今天标志着那些古怪且毫无根据的广告的终结，这些广告告诉欧洲消费者他们可以乘坐碳中和的航班，穿碳中和的衣服，吃碳中和的食物。”


在此处查找更多灭绝年龄报道，并关注生物多样性记者Phoebe Weston 和 Patrick Greenfield 在 X 上了解所有最新新闻和功能&lt; /里&gt;
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/eu-bans-misleading-environmental-claims-that-rely-on-offsetting</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，Abercrombie & Fitch 前首席执行官因涉嫌性犯罪而接受 FBI 调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/michael-jeffries-abercrombie-fitch-sex-crimes-investigation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/michael-jeffries-abercrombie-fitch-sex-crimes-investigation</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡里姆·本泽马起诉法国部长诽谤穆斯林兄弟会的言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/karim-benzema-sues-french-minister-for-defamation-over-muslim-brotherhood-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T16:34:29Z卡里姆·本泽马手放在胸前，孩子们在他面前排成一排法国足球运动员卡里姆·本泽马对该国内政部长杰拉尔德·达尔马宁提起诽谤诉讼，此前该部长称他与穆斯林兄弟会有“臭名昭著”的联系。
法新社看到的法律挑战指控部长利用该球员获取政治分数，并指出本泽马“从未与穆斯林兄弟会组织有丝毫联系，据他所知，他也与任何声称与穆斯林兄弟会组织有任何联系的人”成为其中的一员”。
十月中旬，这位前皇家马德里球员在社交媒体上表达了对加沙人民的声援后，部长开始针对 36 岁的本泽马。 “我们为加沙人民祈祷，他们再次成为不公正轰炸的受害者，妇女和儿童都没有幸免，”他在 X 上写道。
达马宁，被视为党内强硬派，告诉一家法国保守派广播公司：“众所周知，本泽马与对于穆斯林兄弟会，我们都知道这一点。”他没有提供任何证据来支持他的说法。
几天后，在本泽马否认这些指控并威胁进行法律报复后，达马宁在接受 BFMTV 采访时拒绝了电话提供证据。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  杰拉尔德·达尔马宁没有提供任何证据来支持他对本泽马的说法。 摄影：SLY/Imaz Press/AFP/Getty Images


他反而引用了这样一个事实，即该球员没有发推文支持在哈马斯 10 月 7 日袭击中丧生的以色列人，也没有支持阿拉斯一名伊斯兰前学生刺死的法国老师，并称他的采访者很天真。
周二提起的法律挑战称，部长的言论“损害”了该球员的荣誉和声誉。 穆斯林兄弟会是一个伊斯兰运动，已在沙特阿拉伯、埃及和其他几个中东国家被禁止。
在长达 92 页的投诉中，本泽马补充道：“我知道在多大程度上，由于我的恶名，我被利用在政治游戏中，鉴于 10 月 7 日以来发生的戏剧性事件理应得到与此类声明完全不同的内容，这更加可耻。”
本泽马的律师休斯·维吉尔 (Hugues Vigier) 形容部长的话不合时宜。 “这与一个自称政客的人应该努力的方向完全相反，”他告诉 法国广播公司 RTL。
他补充说，达马宁的言论“在法国播下分裂的种子，很多人不理解这种言论，有些人排斥卡里姆·本泽马，有些人觉得自己被有关他的言论所排斥”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/karim-benzema-sues-french-minister-for-defamation-over-muslim-brotherhood-claims</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王因前列腺肥大住院治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/king-charles-to-be-treated-in-hospital-for-enlarged-prostate</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T16:05:51Z查尔斯国王查尔斯国王将前往医院接受治疗白金汉宫宣布前列腺肥大。
白金汉宫表示：“与每年成千上万的男性一样，国王也寻求前列腺肥大的治疗。
“陛下的病情是良性的，他将于下周前往医院接受矫正手术。国王的公共活动将被推迟，以进行短暂的休养。”
据了解，国王热衷于分享他的诊断细节，以鼓励其他可能出现症状的男性按照公共卫生建议进行检查。
该公告发布的同一天宣布他的儿媳威尔士王妃在成功接受计划中的腹部手术后正在医院康复，并将住院 10 至 14 天，并取消复活节之前的所有公共活动.
据了解，白金汉宫公开了国王的病情，因为他计划于周四和周五在邓弗里斯宫（他为国家保留的苏格兰房子）举行一系列会议和活动，但根据医生的建议推迟了这些会议和活动.
由于旅行的客人包括外国政要和内阁成员，白金汉宫认为有必要让人们了解这一情况。
前列腺问题在 50 岁以上的男性中很常见。根据 NHS 网站，良性前列腺肥大 (BPE) 不是癌症，通常不会对健康构成严重威胁。
前列腺肥大的男性患前列腺癌的风险并不比没有前列腺肥大的男性高。
BPE 是一个医学术语，用于描述前列腺肥大，这种情况会影响您排尿的方式，]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/king-charles-to-be-treated-in-hospital-for-enlarged-prostate</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示格陵兰岛每小时损失3000万吨冰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/greenland-losing-30m-tonnes-of-ice-an-hour-study-reveals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/17/greenland-losing-30m-tonnes-of-ice-an-hour-study-reveals</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让·卡罗尔在特朗普审判中作证“以恢复我的声誉”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/trump-carroll-lawsuit-testify-defamation-trial</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/17/trump-carroll-lawsuit-testify-defamation-trial</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国副总理警告称，选择党计划将德国变成独裁国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/afd-plans-to-turn-germany-into-authoritarian-state-vice-chancellor-warns</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T15:41:53Z抗议者在科隆反对德国选择党的示威活动中举起标语牌&lt; p&gt;德国副总理兼经济部长警告说，极右翼的德国另类选择党 (AfD) 正计划将德国转变为类似俄罗斯的独裁国家，并默认支持取缔该党的呼吁。
在该党成员参加了一次讨论大规模驱逐（据称包括德国公民）的会议后一周，罗伯特·哈贝克表示，该党对民主构成的危险被严重低估了。
&lt;旁白&gt;
 相关：《卫报》对德国极右翼的看法：它正在渗透主流 |社论

随着反选择党抗议活动进入第五个晚上，数以万计的人走上德国城市的街头，预计周三晚些时候还会有更多人走上街头，哈贝克似乎支持取缔该党的呼吁，同时强调了这种做法的风险。如果失败的话，此举将“危险地适得其反”。
“一次失败的尝试会造成巨大的损失。这就是为什么如果立案，在法庭上必须绝对100%站得住脚。这是你必须非常仔细考虑的事情，”这位绿党政客告诉《斯特恩》杂志。
这样的决定将由德国宪法法院做出，“而且障碍应该非常高”，他说。他补充道，如果德国选择党在民意调查中被民主击败，情况会好得多。
“右翼独裁主义者担心对共和国本质的攻击，”哈贝克说。 “他们希望将德国变成像俄罗斯一样的国家，并正在系统地为此做准备。”
自 2013 年成立以来，选择党已经转向右翼，近几个月来其受欢迎程度稳步上升，在某些情况下甚至超过了政府政党。
过去一周，媒体和政治观察家仔细审查了 11 月波茨坦集会的 AfD 成员、新纳粹分子和右翼极端主义同一运动参与者中的证据。
周三，基督教民主联盟 (CDU) 及其姊妹党基社盟 (CSU) 内部自称为保守派草根运动的沃特联盟 (Werte Union) 承认其两名成员出席了会议。
但寻求限制移民、增强德国军事力量和减税的沃特联盟指责揭露会议召开情况的调查局夸大了议程的性质。同时也承认曾讨论过“移民”的话题。该公司表示，其成员是作为私人客人而不是 Werte Union 的代表受邀的。
Werte Union 主席、基民盟 (CDU) 的汉斯-格奥尔格·马森 (Hans-Georg Maaßen) 最近宣布，他计划将该运动转变为一个独立的政党。基民盟正试图驱逐他。
周三，Correktiv 将在柏林乐团剧院展示其研究成果，并表示将公布更多细节。
德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 周三在推特上表示：“我很感激最近几天数以万计的人走上德国街头，抗议种族主义、煽动乌合之众，并抗议我们的自由民主。这给了我们勇气，也表明：我们民主人士比那些寻求分裂的人多得多。”
执政的社会民主党主席拉尔斯·克林贝尔（Lars Klingbeil）呼吁迄今为止尚未公开反对德国选择党的“所有明智人士”“提高音量”。
绿党议会领袖凯瑟琳娜·德罗格 (Katharina Dröge) 向新闻网络 RND 表示：“我们现在都被要求，在我们的私人生活中、工作场所、体育运动中、购物时，明确表示投票支持德国选择党将投票给对民主构成威胁的右翼极端分子。”
一个自称“手拉手”的反极右团体联盟，迄今已包括 120 多个组织，正在计划在全国范围内举行反对德国选择党的示威活动，其中包括在柏林国会大厦周围设置人链，口号是“手拉手”。 “我们是防火墙”。
塔里克·阿劳斯 (Tareq Alaows) 是该联盟的组织者之一，他自今年夏天以来一直在建立该联盟，以应对德国选择党不断上升的民意支持率，他对《南德意志报》表示：“如果政党无法成功，为了阻止右翼极端分子，我们必须为他们建立一道人体防火墙。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/afd-plans-to-turn-germany-into-authoritarian-state-vice-chancellor-warns</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“反动”新闻发布会后马克龙遭到各方批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/macron-criticised-from-all-sides-after-reactionary-press-conference</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/macron-criticised-from-all-sides-after-reactionary-press-conference</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃在伦敦医院接受腹部手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/princess-of-wales-in-london-hospital-abdominal-surgery</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T14:29:15Z威尔士王妃&lt;a href=&quot;肯辛顿宫宣布，威尔士王妃&lt;/a&gt;在成功接受腹部手术后正在医院接受治疗。
42 岁的凯瑟琳于周二入住伦敦诊所，按照计划进行手术。未来的女王预计将在医院住院 10 至 14 天，然后返回家中继续康复。
白金汉宫表示，根据目前的医疗建议，预计公主要到复活节之后才会重返公职。
一位发言人表示：“威尔士王妃很高兴这一声明将引起人们的兴趣。她希望公众能够理解她希望自己的孩子尽可能保持正常的愿望，以及她希望自己的个人医疗信息保密的愿望。
“因此，肯辛顿宫只会在有重要的新信息可供分享时提供有关殿下进展的最新信息。
“威尔士王妃希望就她不得不推迟即将举行的活动向所有相关人士致歉。她期待尽快恢复尽可能多的人的身份。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/jan/17/princess-of-wales-in-london-hospital-abdominal-surgery</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优衣库因“仿制”香蕉形 it bag 起诉 Shein</title>
      <link>https://www.theguardian.com/fashion/2024/jan/17/driven-bananas-uniqlo-sues-online-retailer-shein-it-bag-copy-claims</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/fashion/2024/jan/17/driven-bananas-uniqlo-sues-online-retailer-shein-it-bag-copy-claims</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗恩·德桑蒂斯表示，如果唐纳德·特朗普成为总统候选人，共和党将失败——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/17/election-trump-desantis-haley-campaign-updates-politics-latest</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T14:21:38Z在爱荷华州获得第二名的罗恩·德桑蒂斯警告特朗普将在选举中输给共和党。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/jan/17/election-trump-desantis-haley-campaign-updates-politics-latest</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊向船只开火被认定侵犯叙利亚难民生命权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/greece-found-to-have-violated-syrian-refugees-right-to-life-by-firing-on-vessel</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T12:59:28Z欧洲人权法院大楼欧洲人权法院裁定，近十年前，希腊海岸警卫队向一名叙利亚难民乘坐的人口走私船发射了十几发子弹，希腊侵犯了他的生命权。
位于斯特拉斯堡的法院命令希腊向贝拉尔·特洛的妻子和两个孩子支付 80,000 欧元（约合 68,000 英镑）的赔偿金。贝拉尔·特洛在希腊海岸警卫队试图拦截他所乘坐的船只时头部中弹。 Tello 在住院数月后于 2015 年去世。
在周二发布的裁决中，法院表示，海岸警卫队“没有表现出必要的警惕性，以尽量减少生命风险”。
它将他们的行为与希腊未能制定关于在海岸警卫队行动期间使用潜在致命武力的规定联系起来。 “因此，在枪支使用规定不明确的情况下，海岸警卫队过度使用了武力，”法院表示。
该裁决可以追溯到 2014 年 9 月，当时海岸警卫队命令爱琴海东部普塞里莫斯岛附近的一艘摩托艇停下来。这艘载有 14 人穿过土耳其和希腊爱琴海岛屿之间狭窄海域的船只，却开始进行法院所说的“危险动作”，与海岸警卫队巡逻艇发生“两三次”碰撞。 /p&gt;
法院援引事件当天起草的一份报告称，海岸警卫队向舷外发动机开了 7 枪警告，并向舷外发动机开了 13 枪。法院称，考虑到所需的精度，向移动船只的发动机开火的做法“极其危险”。 “因此，这 13 声枪响必然对摩托艇的乘客构成风险，”它指出。
船上两名叙利亚人受重伤；其中一人肩膀中弹，另一人特洛头部中弹。希腊一家法院后来以与该事件有关的人口走私罪对两名土耳其国民定罪。
特洛在希腊一家医院住了六个月。后来他被转移到他的妻子和孩子居住的瑞典，他在那里继续接受治疗。他于 2015 年 12 月去世。
法院表示，希腊当局的调查存在“许多缺陷……导致调查不充分”。
因此，希腊未能证明使用武力是“绝对必要的”。该裁决称使用武力的程度“明显不成比例”。
法院的裁决受到了爱琴海难民支持组织的欢迎，该组织是帮助提出法律质疑的组织之一。该案件“再次证明了海岸警卫队行动的规划和实施以及海上侵犯人权行为调查方面存在有据可查的系统性缺陷”，它说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/greece-found-to-have-violated-syrian-refugees-right-to-life-by-firing-on-vessel</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教宗方济各建议“性快感是上帝的礼物”，但要避免色情内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/sexual-pleasure-a-gift-from-god-but-avoid-porn-pope-francis-advises</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T12:37:49Z红衣主教维克托·曼努埃尔·费尔南德斯在梵蒂冈从教皇方济各手中接过他的比雷塔 教皇方济各表示，“性快感是上帝的礼物”，但天主教徒必须避免色情内容。
教宗周三在圣彼得广场的公开接见会上，在一场专门讨论“情欲恶习”的教义讲授中发表了上述言论。
他说，性快感是值得珍惜的东西，但它“被色情作品破坏了”，“没有关系的满足感可能会产生某种形式的成瘾”。
“我们必须捍卫爱，”教皇说。但他补充道：“战胜欲望可能是一项终生的事业。”
弗朗西斯似乎是在回应他的保守派批评者，上周梵蒂冈教义负责人几十年前写的一本包含露骨色情内容的书重新出现后，这些批评者被激怒了。
这本书现已绝版，作者是维克多·曼努埃尔·费尔南德斯 (Víctor Manuel Fernández)，他是一位与弗朗西斯关系密切的阿根廷红衣主教，众所周知，他年轻时写过另一本充满性色彩的书，书中有一章描述了男性和女性高潮之间的差异.
为了回应最近的丑闻，费尔南德斯告诉 Crux：“我现在肯定不会写这个。”费尔南德斯被任命为梵蒂冈最有权势的职位之一，受到保守派红衣主教的批评。
2022 年，在与神学院学生讨论社交媒体的危险时，教皇警告提防数字色情内容的“魔鬼”，同时承认神父和修女也观看在线色情内容。 “这是很多人都有的恶习。有那么多平信徒、那么多平信徒，还有神父和修女，”他说。 “魔鬼从那里进来。”
2020 年底，梵蒂冈陷入尴尬的困境，教皇方济各的官方 Instagram 以及他的其他社交媒体账户均由一群人管理，“点赞了”，梵蒂冈被迫“向 Instagram 寻求解释”。 ” 巴西模特纳塔利娅·加里博托 (Natalia Garibotto) 的照片。教皇帐户中的“点赞”在加里博托的页面上显示了好几天，然后才被点赞。
梵蒂冈说当时：“我们可以排除‘类似’来自教廷”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/sexual-pleasure-a-gift-from-god-but-avoid-porn-pope-francis-advises</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽卡斯尔主席因“执行”恶意指令面临5800万英镑诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/17/newcastle-chairman-58m-lawsuit-malicious-instructions-yasir-al-rumayyan-moahmmed-bin-salman-saudi</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T12:47:49ZYasir al-Rumayyan 兼任沙特阿拉伯公共投资基金总裁兼主席纽卡斯尔联队主席亚西尔·鲁迈扬 (Yasir al-Rumayyan) 因涉嫌“恶意执行”沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼的指示而面临 5800 万英镑的诉讼。已被举报。
据称，这些指控是在包括圣詹姆斯公园在内的多个地点发送给鲁迈扬的法律文件中提出的，还声称他的行为目的是“伤害、压制并最终摧毁”博士的家人萨阿德·阿尔贾布里，沙特前情报局长。 据《Athletic》报道，报纸已向法院请求审理 Rumayyan ，同时也是 LIV Golf 的董事长，将被添加到现有案件中，并对他和其他人提出新的索赔。
索赔人还声称，Rumayyan“直接参与”了 2017 年 6 月至 2021 年 1 月期间为期三年半的追捕 Aljabri 家人的活动，Aljabri 是穆罕默德·本·纳耶夫亲王的前高级助手。 
纳伊夫于 2017 年被穆罕默德王子 [本·萨勒曼] 废黜，自 2020 年起一直被拘留。阿尔贾布里七年前逃离沙特王国，现居住在加拿大。据报道，如果此案获准在加拿大法院审理，Aljabri 家族将要求赔偿 5800 万英镑。
鲁马扬还是沙特阿拉伯公共投资基金 (PIF) 的总裁，该国的主权财富基金于 2021 年 10 月收购了纽卡斯尔 80% 的股份。直到英超联赛表示已收到联盟将其描述为“具有法律约束力的保证”，即王国不会控制俱乐部。
然而，去年，沙特人辩称，由于主权豁免法，Rumayyan 和 PIF 应受到保护，免于在针对 PGA 巡回赛的 LIV 高尔夫系列赛法律案件中提供证据。
纽卡斯尔表示，有关此事的任何问题或疑问应提交给 PIF，我们已联系 PIF 和沙特政府征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2024/jan/17/newcastle-chairman-58m-lawsuit-malicious-instructions-yasir-al-rumayyan-moahmmed-bin-salman-saudi</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>