<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 21:15:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>墨西哥联邦众议员在韦拉克鲁斯州遭枪杀</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/mexico-federal-congressman-shot-dead-veracruz</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T16:59:55Z一名妇女在讲台上发言一名墨西哥联邦议员被暗杀，这是该国政治暴力爆发以来的最新一起杀人事件。
韦拉克鲁斯州总检察长办公室证实贝尼托已死亡阿瓜斯是左翼政府执政联盟的成员，该联盟在拥有 500 名成员的国会众议院任职。
据总检察长办公室称，现场还发现另一名男子死亡，并补充说，对涉嫌谋杀的调查正在进行中。
当地媒体报道称，阿瓜斯在墨西哥湾沿岸韦拉克鲁斯州的山区城市宗戈利卡被多次枪击，后来因伤势过重死亡。
“我们相信相关调查将得到开展，以伸张正义，”众议院领袖里卡多·蒙雷亚尔在社交媒体上发帖写道。
阿瓜斯是墨西哥绿党的成员，该党是总统莫雷纳党领导的执政联盟的一部分克劳迪娅·谢因鲍姆于 10 月上任。
墨西哥经历了一波暴力浪潮，在西部锡那罗亚州的贩毒集团内部战争中，数百人丧生，该国其他地区也频繁发生暴力事件，帮派为争夺利润丰厚的走私路线和其他犯罪团伙而争斗。
政客经常成为攻击目标，在去年 6 月的大选前，30 名候选人被杀，还有数百人退出或寻求保护。
自选举以来，暴力事件一直在持续，超过六名民选官员被杀。

相关：墨西哥对新宣誓就职市长被斩首感到愤怒和厌恶

墨西哥南部格雷罗州的一位市长及其副手在去年 10 月上任几天后被残忍地杀害，这引发了人们对 Sheinbaum 安全政策的愤怒和怀疑。
所有政党都受到暴力的影响——但地方当局打击最严重。
大约80% 的政治暴力都针对市一级。它既是国家保护程度最低的一层，也是犯罪集团寻求与当局达成交易以加深对当地领土及其企业的控制的地方。
像在韦拉克鲁斯州一样，对联邦国会议员的袭击并不常见。
根据研究组织 Data Cívica 的数据，墨西哥的政治暴力正在稳步增加，2024 年是自 2018 年开始记录以来最暴力的一年。
路透社供稿]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/mexico-federal-congressman-shot-dead-veracruz</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国开始从乍得撤军，其在非洲的影响力逐渐减弱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/france-begins-military-withdrawal-from-chad-as-influence-in-africa-wanes</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T15:51:48Z人们在抗议法国在恩贾梅纳的军事存在时挥舞乍得国旗法国已开始从其前盟友乍得召回其军事资产，这是对其在乍得前殖民地日益减弱的影响力的最新打击。非洲。
军方发言人 Guillaume Vernet 上校表示，两架幻影战斗机于周二返回法国东部的一个基地。“这标志着法国装备开始返回 [乍得首都] 恩贾梅纳，”Vernet 说。
两周前，这个中非国家宣布结束与巴黎长达数十年的军事合作，随后撤出了这些飞机。
乍得外交部长 Abderaman Koulamallah 当时在一份声明中表示，该国“仍然决心在其他共同利益领域与法国保持建设性关系，造福两国人民”。此前，该国驻扎着约 1,000 名法国军队。
同一天，塞内加尔总统巴西鲁·迪奥马耶·法耶也要求法国军队撤离，称这与该国主权“不相容”。
长期以来，乍得一直被视为西方在萨赫勒地区的最后一个可靠盟友，因为军政府对法国继续驻扎该地区越来越不屑，自 2020 年以来通过一系列政变上台。
军事接管恰逢反法情绪高涨，因为法国持续进行实际和感知的干涉。近年来，据报道，布基纳法索和马里在圣战主义面前外国雇佣军数量不断增加，这两个国家要么驱逐法国外交官，要么在某些情况下禁止法国媒体。法国军队已撤离这两个国家以及尼日尔，去年 7 月 30 日，尼日尔发生政变，推翻了民选总统穆罕默德·巴祖姆，他被认为与巴黎过于友好。
乍得已在其他地方寻求新的伙伴关系。其领导人马哈马特·伊德里斯·代比·伊特诺自 2021 年父亲去世后上任以来，一直公开拥抱阿联酋和俄罗斯。
从乍得撤军将结束法国在萨赫勒地区数十年的军事存在，并结束法国对那里的伊斯兰激进分子的直接军事行动。
韦尔内特表示，两国需要几周时间才能确定撤军时间表。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/france-begins-military-withdrawal-from-chad-as-influence-in-africa-wanes</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拼字游戏明星赢得西班牙世界冠军——尽管不会说西班牙语</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/scrabble-star-nigel-richards-wins-spanish-world-title-despite-not-speaking-spanish</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T15:04:26Z拼字游戏牌上个月，来自 20 个国家的 150 多名选手齐聚格拉纳达郊区的一家酒店，参加西班牙世界拼字游戏锦标赛。
现在，在字母牌被精心摆放并计算得分几周后，锦标赛冠军奈杰尔·理查兹的消息在西班牙引起了轰动，许多人对他不会说西班牙语感到困惑。
“令人难以置信的羞辱”是本周一位新闻主持人对此的描述，而另一份报道将其标记为“荒谬至极”。
但对于那些关注理查兹崛起的人来说，这一壮举似乎是合适的。理查兹是一位居住在马来西亚的新西兰人，被誉为拼字游戏中的老虎伍兹。
“这是一个具有非常特殊、令人难以置信的能力的人； “他是个天才，”在西班牙语锦标赛中仅次于理查兹的本杰明·奥莱索拉 (Benjamín Olaizola) 告诉广播公司 Cadena Ser。“我们谈论的是一位赢得过多次英语冠军的新西兰人——至少有五次。”



Nigel Richards 在伦敦赢得 2018 年世界锦标赛后。 摄影：Jonathan Brady/PA


西班牙语冠军并不是 Richards 的拼字游戏技能第一次打破语言障碍：2015 年，他他在不会说或听不懂法语的情况下赢得了法语世界锦标赛，因此登上了头条新闻。据报道，他用九周时间记住了整本法语拼字游戏词典。
“他根本不会说法语——他只是学会了单词，”他的朋友 Liz Fagerlund 当时告诉新西兰先驱报。 “我认为他不会知道它们的意思，无法用法语进行对话。”
2018 年，他再次赢得法语锦标赛，打消了任何认为他的法语冠军是昙花一现的说法。
经过近三十年的拼字游戏比赛，理查兹被广泛视为有史以来最优秀的选手，有人将他的技能归功于他的过目不忘的记忆力和快速计算数学概率的能力。他非常注重隐私，拒绝接受采访，人们对他的个人生活知之甚少。
他隐居的性格——以及他数十年来在拼字游戏中的征服和政变——使他成为一些人眼中的传奇人物。
“只要提到他的名字，我就兴奋不已；他是一个奇迹，”来自喀麦隆的世界拼字游戏冠军埃里克·萨尔瓦多·乔约（Eric Salvador Tchouyo）告诉法国国际广播电台。 “我经常说，他可以成为医学生的一个很好的博士论文题目，因为很难想象一个人居然能用自己不会说的语言拥有如此大的记忆力。”
他将理查兹描述为一个“杰出”的人，并指出，每当理查兹出现在锦标赛上时，其他选手都知道他们最多只能获得第二名。“当奈杰尔·理查兹坐在一张桌子旁时，每个人都会失去紧张感，即使是最大的冠军，”他说。“与奈杰尔·理查兹比赛就像与计算机比赛一样。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/scrabble-star-nigel-richards-wins-spanish-world-title-despite-not-speaking-spanish</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在奇怪的社交媒体帖子中提到“州长”特鲁多；民主党谴责大规模驱逐的危害——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/10/trump-biden-politics-congress-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T14:35:58Z唐纳德·特朗普出席巴黎圣母院重新开放仪式。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/dec/10/trump-biden-politics-congress-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生首席执行官被杀案嫌疑人的家人称其在背部手术后失踪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/10/brian-thompson-killing-suspect-family</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/10/brian-thompson-killing-suspect-family</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列声称已摧毁叙利亚舰队并将设立“无菌防御区”——中东危机直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/10/syria-live-blog-updates-assad-rebel-leaders-latest-news-damascus</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T14:18:41Z航拍照片显示，叙利亚海军舰艇在以色列夜间袭击港口城市拉塔基亚期间被摧毁]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/10/syria-live-blog-updates-assad-rebel-leaders-latest-news-damascus</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，人工智能推动的云存储热潮威胁爱尔兰的气候目标</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/ai-fuelled-cloud-storage-boom-threatens-irish-climate-targets-report-warns</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T13:42:57Z服务器机房内发光的计算机设备（不一定在爱尔兰）活动人士称，爱尔兰已成为亚马逊和 Meta 等大型科技公司的“数据倾倒场”，这些公司垄断了数据中心的清洁能源发电声称。
他们表示，爱尔兰云存储行业的增长如此之快，以至于威胁到该国具有法律约束力的脱碳承诺。
地球之友委托进行的独立专家研究发现，2017 年至 2023 年期间，数据中心吸收的能量与风力发电产生的能量相同。
“数据中心的增长速度远远快于为满足其需求而采购的可再生能源，”该报告的作者、科克大学可持续能源和能源系统建模教授汉娜·戴利 (Hannah Daly) 表示。
她发现，自 2015 年以来，数据中心的电力需求增长了 22.6%，而其他工业部门的电力需求增长了 0.4%。

相关：电力争夺：爱尔兰数据中心繁荣的隐性成本

到 2030 年，为满足日益增长的互联网和人工智能需求，数据中心对能源的需求将“在高需求情况下超过爱尔兰整个工业部门的需求”，报告称。
中央统计局 7 月发布的政府数据显示，数据中心的总能源使用量从 2015 年的 5% 上升至 2023 年国家电网消耗的 21%。
地球之友现在呼吁爱尔兰政府重新考虑其数据中心扩张政策
“这项专家研究完全推翻了公关宣传，即数据中心扩张在气候和能源安全方面都是合理或可持续的，”该慈善机构政策变革负责人 Jerry Mac Evilly 表示。 “他们火上浇油，越来越依赖化石天然气和天然气网络。”
他补充说，国家对风能和太阳能等可再生能源的投资“旨在让我们的社区摆脱污染昂贵的化石燃料，而不是为了短视地服务于一个庞大产业的无限扩张”。
戴利的报告还发现，“数十个数据中心”正在寻求与天然气网络连接，该网络严重依赖英国和挪威的供应，“以克服当地电网的限制”。
“这延长了爱尔兰对化石燃料的依赖，并将使具有法律约束力的碳预算无法实现，”戴利说。 “这凸显了政策干预的必要性，以确保可再生能源取代化石燃料，而不是刺激新的需求。”
随着欧盟新出台的《人工智能法案》要求各国公布通用人工智能的能源使用数据，爱尔兰数据中心的扩张将越来越受到关注。
欧盟还在最终确定监控数据中心能源性能的规则，包括其能源和水足迹。
8 月，南都柏林郡议会拒绝了谷歌爱尔兰在商业园区建立新数据中心的规划许可。它以“现有电网容量不足以及缺乏大量现场可再生能源为数据中心供电”为由做出这一决定。
周日，爱尔兰电网前首席执行官 Eirgrid 表示，关于数据中心的评论“不准确、误导且损害了国家利益”。他告诉《商业邮报》，对于不断增长的经济来说，这种需求水平是“健康的”，并将有助于为海上风电场提供资金。
他说，如果政府在 2030 年实现 Eirgrid 建议的 50% 的能源发电量增长，那么预计 30% 的电力需求增长就不是什么问题了。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/ai-fuelled-cloud-storage-boom-threatens-irish-climate-targets-report-warns</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>壳牌同意就绿色和平组织抗议活动和解 210 万美元诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/10/shell-settle-lawsuit-greenpeace-protest-oil-gas-slapp</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T13:19:59Z2023 年 1 月，绿色和平活动人士试图登上正在穿越西班牙大加那利岛附近大西洋的壳牌石油平台壳牌已同意就其对绿色和平组织的有争议的数百万美元诉讼达成和解，此前其活动人士去年，该石油公司曾登上一座石油钻井平台，以进行和平抗议。
该石油公司威胁要起诉绿色和平，要求赔偿 210 万美元（160 万英镑），这是该组织面临的最大法律威胁之一，此前该组织的活动人士占领了加那利群岛海岸外的一座移动石油平台 13 天，以抗议壳牌对气候造成的破坏。
作为最终解决方案的一部分，绿色和平将不承担任何责任，也不会向壳牌支付任何费用。该组织将向皇家国家救生艇协会捐款 30 万英镑。
壳牌表示，该公司很高兴争端得到解决，而代替其发生费用的付款“可以使致力于海上安全的慈善机构受益”。
发言人补充说：“对于壳牌来说，抗议的权利是根本权利，从未受到质疑。相反，此案是关于抗议者非法登船的行为，高等法院法官称其“将他们的生命，并间接地将船员的生命置于危险之中”。他还明确表示，绿色和平组织仍然可以在安全距离内进行抗议，他们的人权没有受到侵犯。”
绿色和平组织将“恐吓诉讼”描述为针对公众参与（Slapp）的战略诉讼，这种诉讼通常由富有的公司提起，以压制批评者。
该活动组织还在美国面临美国管道公司 Energy Transfer 的法律威胁，原因是达科他输油管道抗议活动2016 年，绿色和平组织声称这对其在美国的存在构成了“生存威胁”。意大利石油公司 ENI 也起诉了该绿色组织。
作为与壳牌和解协议的一部分，绿色和平组织已向壳牌英国公司和高等法院签署了具有法律约束力的承诺，禁止该组织在五到十年内对北海主要石油和天然气平台或附近采取类似行动。
绿色和平组织表示，涉案的四个地点大多是正在衰退的油田，该组织没有计划采取直接行动，绿色和平组织将继续在北海等地反对壳牌。
绿色和平英国联合执行董事 Areeba Hamid 表示：“这项和解表明，民众力量是有效的。全国成千上万的普通民众支持我们反对壳牌的斗争，他们的支持意味着我们保持独立，并可以继续追究石油巨头的责任。我们确保支持者的钱不会流向壳牌，所有筹集的资金将用于继续反对化石燃料行业和其他大型污染者。
“这场法律战可能已经结束，但石油巨头的肮脏伎俩不会消失。随着绿色和平组织在世界各地面临进一步的法律战，我们不会停止活动，直到化石燃料行业停止钻探并开始为其对人类和地球造成的损害付出代价。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/10/shell-settle-lawsuit-greenpeace-protest-oil-gas-slapp</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称棉花和鱿鱼骨海绵可吸收 99.9% 的微塑料</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/10/microplastics-pollution-sponge-cotton-squid-bone</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T12:00:12Z水边的塑料垃圾一块由棉花和鱿鱼骨制成的海绵，吸收了中国水样中约 99.9% 的微塑料，这可能为全球普遍存在的水中微塑料污染问题提供一个难以捉摸的答案一份新报告表明，该过滤器的生产似乎可以在全球范围内推广。
同样重要的是，该过滤器的生产似乎是可扩展的，武汉大学的研究作者在论文中表示，该论文经过同行评审并发表在《科学进展》杂志上。这将解决一个问题，该问题阻碍了以前的微塑料过滤系统的使用，这些系统在受控环境中是成功的，但无法扩大规模。
如果在即将开展的研究中成功大规模部署，该过滤器可能会改变世界上最严重的公共卫生危机之一的进程。
“水体中的微塑料修复对整个生态系统至关重要，但要通过一种普遍有效的策略来实现这一目标具有挑战性，”该研究的作者在论文中写道。

相关：“这是雄心勃勃的，但雄心壮志可以建设世界”：冈比亚的大胆计划能否减少塑料污染工作？

随着这种物质对健康的威胁越来越明显，世界各地的水样中都检测到了微塑料，其含量越来越让研究人员感到担忧。据估计，普通人每年在饮用水中摄入约 4,000 个塑料颗粒，而这种物质已在富士山上方的云层和海洋最深的海沟中发现。
微塑料污染可能包含 16,000 种塑料化学物质，并且通常与剧毒化合物有关 - 例如PFAS、双酚和邻苯二甲酸酯——与癌症、神经毒性、激素紊乱或发育毒性有关。微塑料可以穿过大脑和胎盘屏障，心脏组织中含有微塑料的人在未来几年内患心脏病或中风的可能性是普通人的两倍。
该研究在灌溉沟渠、湖泊、海水和池塘中测试了这种材料，在这些地方，它被清除掉到 99.9% 的塑料。经过五次循环，它解决了 95%-98% 的塑料问题，作者称其可重复使用性非常出色。
海绵由从鱿鱼骨中提取的几丁质和棉纤维素制成，这些材料通常用于解决污染问题。成本、二次污染和技术复杂性阻碍了许多其他过滤系统的发展，但作者表示，由于这种新材料价格低廉，原材料易于获得，因此可以大规模生产。
用于生产这种材料的设备，如冷冻干燥机和机械搅拌器，也很容易获得，而吸收能力不受其他污染物的显著影响，这是研究人员以前遇到的另一个常见问题。
其他人在生物质海绵方面取得了一些成功——不同的中国研究人员之前开发了一种类似的海绵，去除了大约 90% 的塑料。
作者表示，如果大规模测试成功，他们可以在几年内准备好一个工业规模的模型，它可以用于家庭或市政过滤系统。海绵还可用于洗衣机、洗碗机和其他微塑料污染源。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/dec/10/microplastics-pollution-sponge-cotton-squid-bone</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹律师团体称北达尔富尔市场空袭造成 100 多人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/airstrike-north-darfur-market-kills-people-sudan</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T10:42:34Z准军事快速支援部队士兵一个民主律师团体周二表示，苏丹军方周一对北达尔富尔州的一个市场发动空袭，造成 100 多人死亡。这场战争以声称各方都犯下了暴行。
紧急律师组织表示，此次袭击还造成卡布卡比亚数百人受伤，该镇位于州首府法希尔以西约 110 英里（180 公里）处，自 5 月以来一直受到准军事快速支援部队 (RSF) 的围攻。
据援助机构称，在快速支援部队与苏丹军队之间长达 20 个月的战争中，数万人丧生，数百万人流离失所，这个东北非洲国家濒临饥荒。
“空袭发生在该镇每周的集市日，附近各个村庄的居民聚集在一起购物，造成 100 多人死亡，数百人受伤，其中包括妇女律师团体表示，“苏丹南部达尔富尔地区正遭受严重的饥荒和流离失所者的袭击。 ”该律师团体一直在记录冲突期间侵犯人权的行为。
在发送给法新社的一段据称显示周一袭击后果的视频中，人们在废墟中翻找，焦土上躺着儿童的烧焦遗体。
这段视频由民间社会组织达尔富尔流离失所者和难民营总协调处提供，法新社无法核实其准确性。
该律师团体表示，周一晚上发生的另一起事件中，南达尔富尔州首府尼亚拉的三个街区遭到桶装炸弹袭击，但未报告人员伤亡。
达尔富尔的面积与法国相当，约占苏丹人口的四分之一，但该国 1000 万人口中有一半以上流离失所。
联合国支持的一份 7 月份报告称，饥荒已在苏丹南部达尔富尔地区蔓延。北达尔富尔州的一个大型难民营在 RSF 长达数月的围困下几乎中断了所有贸易和援助。
该律师团体表示，它“以最强烈的措辞谴责军队空袭在卡布卡比亚犯下的可怕屠杀”。
该组织还提到了北科尔多凡州的另一起事件，一架于 11 月 26 日坠毁的无人机于周一晚上爆炸，造成 6 人死亡。
它表示，最近在苏丹各地进行的袭击是“升级运动的一部分……故意集中在人口稠密的居民区”，这与交战各方声称他们只针对军事目标的说法相矛盾。
军队和 RSF 被指控不分青红皂白地针对平民并故意轰炸居民区。
上周，联合国人道主义事务协调员汤姆·弗莱彻呼吁国际社会立即采取行动，解决苏丹日益加深的危机。
弗莱彻表示，他在最近一次访问中听到了逃离冲突的难民讲述的“令人心碎的故事”。
近 2600 万人（约占总人口的一半）面临饥饿的威胁，双方都被指控将饥饿作为战争武器。“这些数字令人震惊，我们不能置之不理，”弗莱彻说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/airstrike-north-darfur-market-kills-people-sudan</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不记得有 20 天了”：杰米·福克斯说他“脑出血导致中风”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/10/i-dont-remember-20-days-jamie-foxx-says-he-had-brain-bleed-which-led-to-a-stroke</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T10:37:07Z“你们在距离这里 400 码的皮埃蒙特医院救了我的命”……杰米·福克斯在《发生了什么》中说……奥斯卡获奖演员杰米·福克斯公开谈论了他在四月份遭遇的医疗紧急情况2023 年，直到现在他才公开此事。
在 Netflix 喜剧特别节目杰米·福克斯：发生了什么事......中，这位 56 岁的明星情绪激动，谈到他的妹妹被告知他们可能会“失去他”，以及这段经历如何让他重新发现了自己的信仰。
福克斯正在与卡梅隆·迪亚兹合作拍摄即将上映的喜剧《重返行动》，这时他开始感到“严重的头痛”。他的朋友带他去亚特兰大看医生，医生给他注射了可的松，然后“送我回家”，但他的妹妹 Deidra Dixon“知道出了问题”。
福克斯对他接受的医疗护理提出质疑，他说：“那他妈的是什么？我不知道你是否能为医生做 Yelp，但那已经是半颗星了。”
但他对他姐姐随后送他去的医院的工作人员给予了更多的赞扬——那是他在剧院拍摄特别节目的瞬间。
“她预感到那里有一些天使，”福克斯说。“你们在距离这里仅 400 码的皮埃蒙特医院救了我的命。他们又把我弄好了。”
这时，福克斯已经晕倒了，但他的妹妹被告知了一个“可怕的消息”，她的兄弟“脑溢血导致中风……如果他们不尽快给他做手术，他就会死。”
“如果我现在不进入他的脑袋，我们就会失去他，”福克斯回忆起他妹妹被告知的情景，并补充说她“跪在手术室外，全程祈祷。”
谈到失去意识，福克斯说：“你的生命不会在你眼前闪过。那是一种奇怪的平静。我看到了隧道。我没有看到光。但我在那条隧道里。那条隧道里很热。”
“妈的，我是不是走错地方了？因为我看着隧道的尽头，我以为我看到了魔鬼，就像在说‘来吧’。或者那是帕菲 [肖恩·康布斯]？我在胡闹。”
在特别节目播出之前，福克斯一直对自己的病情保密，这引起了媒体和粉丝的大量猜测，其中一些理论引发了节目的开场。
福克斯解释说，他在五月醒来，发现自己坐在轮椅上，但不知道原因。医生说他可能会完全康复，但这可能是“他一生中最糟糕的一年”。
他说，他试图重新调整自己的新环境，开玩笑说要对女护士隐瞒他的“麻烦”，后来才发现她已经帮他洗澡一个半月了。
他还感谢了多位理疗师和一位精神科医生，他们让他得出结论，重申基督教信仰是康复的关键——保持幽默感也是如此。“如果我能保持幽默，我就能活下去”成了他的口头禅。
•《重返行动》于 1 月 17 日上映，《发生了什么……》现已在 Netflix 上映。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/dec/10/i-dont-remember-20-days-jamie-foxx-says-he-had-brain-bleed-which-led-to-a-stroke</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jay-Z 指控 Sean ‘Diddy’ Combs 强奸案的代理律师试图“勒索巨额款项”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/10/jay-z-accuses-lawyer-behind-sean-diddy-combs-joint-allegation-of-trying-to-extort-exorbitant-sums</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T10:45:41ZJay-Z 周一出席在洛杉矶举行的《木法沙：狮子王》首映式。几周前，Jay-Z 被公开卷入一起诉讼案 强奸一名未具名少女，2000 年与 Sean “Diddy” Combs 合作，说唱大亨出身的肖恩·卡特 (Shawn Carter) 的律师表示，他收到了原告律师的一封信，威胁要“立即”对他提起“公开诉讼”，除非他同意通过调解解决指控并获得经济赔偿。
相反，他的律师起诉了提出这一要求的律师托尼·布兹比 (Tony Buzbee)，称杰斯是无名氏。布兹比已对康布斯提起了至少 20 起民事诉讼，最初是由匿名原告提起的，指控他性行为不端，并使用 Instagram、电话热线和新闻发布会寻找客户。
杰斯的律师指责布兹比试图通过虚假攻击指控“向他勒索巨额款项”；他们说他们收到了关于两名客户的信件，但只有一名是匿名女性发的。 “原告现在正面临枪指着头，”他们在 11 月 18 日于洛杉矶提起的诉讼中写道。
“要么反复支付巨额金钱，阻止被告广泛发表虚假的性侵犯指控，这些指控将使原告遭受耻辱，并对原告的声誉、家庭、事业和生计造成不可挽回的损害，要么面临无数民事诉讼的威胁以及经济和人身损失。”
Jay-Z 否认了这些指控，并表示“任何对未成年人犯下此类罪行的人都应该被关起来”。库姆斯因涉嫌联邦性交易和敲诈勒索罪名被关押在监狱等待审判，他否认了这些指控。
Jay-Z 试图驳回此案，声称法院对此类诉讼没有管辖权。
他的律师亚历克斯·斯皮罗要求法官加快对驳回动议的听证会，“因为此事高度敏感，媒体关注度很高”。
斯皮罗将此案描述为“一次敲诈勒索。[卡特] 在对库姆斯先生的刑事调查中没有被提及、提及或牵连。他既不是调查目标，也不是调查对象。”
Jay-Z 的律师还认为，这位未透露姓名的女士应该用真名提出申诉，声称她没有充分理由保持匿名。 “卡特先生有权知道那个以耸人听闻、追逐名声的方式指控他犯罪、要求巨额经济赔偿、玷污数十年来声誉的人的身份，”斯皮罗律师写道。
12 月 8 日，布兹比修改了诉讼，将之前被称为无名氏和“名人和公众人物”的卡特列为 2000 年与康布斯一起强奸女孩的人，当时女孩年仅 13 岁。
一天后，杰斯的律师说，他就是起诉布兹比的无名氏。
在一份公开声明中，杰斯指责布兹比“敲诈勒索”，称布兹比“判断失误”，并哀叹这些指控对他和碧昂丝的家人造成的影响，尤其是他 12 岁的大女儿布鲁艾薇。
布兹比回应指控 Jay-Z “策划了一场针对他和他公司其他律师的骚扰阴谋”，试图恐吓和压制他的客户。
周一，Buzbee 告诉《纽约时报》，“发送一封基本的诉讼要求信”并不等同于敲诈勒索，并要求 Jay-Z 进行“保密会谈”，以保护其客户的隐私。
“我们不会陷入一场愚蠢的闹剧，试图让律师成为一位勇敢的女性提出的非常严重指控的焦点，”Buzbee 告诉《纽约时报》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/dec/10/jay-z-accuses-lawyer-behind-sean-diddy-combs-joint-allegation-of-trying-to-extort-exorbitant-sums</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西总统卢拉接受脑部手术后仍在重症监护室康复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/brazilian-president-lula-intensive-care-brain-surgery</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T09:34:15Z路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦对着麦克风讲话巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在核磁共振成像检查中发现脑出血后接受了手术，目前正在重症监护室康复扫描。
周二早上，圣保罗 Sírio-Libanês 医院在卢拉的社交网络上分享了一份声明，称手术“没有并发症”。这位巴西左翼领导人在开颅手术后正在接受观察。根据 NHS，开颅手术是一种外科手术，在此期间，神经外科医生暂时切除部分头骨以清除血肿。这种手术通常在全身麻醉下进行。
医院将颅内出血归咎于卢拉 10 月份遭遇的一次家庭事故，当时这位 79 岁的老人在巴西利亚的总统​​官邸阿尔沃拉达宫洗澡时摔倒。那次事故迫使卢拉取消了前往俄罗斯参加金砖国家峰会的行程，身上缝了几针。
周一晚上，卢拉因头痛被送往巴西利亚的一家医院。在发现出血后，他被转移到了 620 英里（1,000 公里）以南的圣保罗一家巴西顶级医院，医生在那里对他进行了手术。周二上午将举行新闻发布会，详细介绍卢拉的病情。
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/brazilian-president-lula-intensive-care-brain-surgery</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本杰明·内塔尼亚胡抵达法庭就其腐败案提供证据</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/benjamin-netanyahu-court-corruption-trial</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T09:31:38Z内塔尼亚胡在法庭上本杰明·内塔尼亚胡已抵达特拉维夫法庭，就其旷日持久的腐败案提供证据，成为首位以刑事被告身份出庭的以色列现任总理。
右翼民粹主义者这位因涉嫌在加沙犯下战争罪而被国际刑事法院发出国际通缉令通缉的政治家长期以来一直试图避免这一天，尽管周一晚上他在录制的视频讲话中坚称他欢迎提供证据的机会。
他出现在狭小、闷热和拥挤的法庭之前，他在以色列议会的政治盟友在最后一刻努力推迟开庭日期，理由是投票发生冲突，以及援引以色列的“安全局势”。
内塔尼亚胡身着蓝色西装和白色衬衫，一个翻领上印着以色列国旗，另一个翻领上印着象征以色列在加沙人质的黄丝带，他看起来严肃而有些憔悴，与前来支持他的部长和议员握手。
在开场发言中，他的辩护律师阿米特·哈达德批评了对其当事人的起诉，他说：“以色列警方没有调查犯罪，而是人。”
内塔尼亚胡在三起独立案件中被指控犯有欺诈、背信和收受贿赂罪。他被指控从一位好莱坞亿万富翁制片人那里收受了价值数万美元的雪茄和香槟，以换取他个人和商业利益，以及为媒体大亨推行有利的监管，以换取对他和家人的有利报道。
这位 75 岁的老人否认有不当行为，称这些指控是敌对媒体和有偏见的法律体系精心策划的政治迫害，目的是推翻他的长期统治。
对于一位试图树立成熟和受人尊敬的政治家形象，同时高调试图边缘化以色列独立司法机构的领导人来说，这次出庭是一个令人尴尬的里程碑。

“我等了八年才等到这一天。我等了八年才说出真相。 “我等了八年，希望一劳永逸地推翻这些对我的荒谬指控，”内塔尼亚胡在作证前夕挑衅地说道。“这些调查是出于罪恶。没有罪行，所以他们发现了罪行。”

特拉维夫法院外聚集了数十人，其中一些人抗议内塔尼亚胡，其中包括被关押在加沙的人质家属，还有他的一群支持者。法院前悬挂的横幅上写着：“犯罪部长。”
根据以色列法律，被起诉的总理无需下台。然而，对内塔尼亚胡的指控暴露了以色列的深刻分歧。抗议者要求他辞职，前政治盟友拒绝在他的政府任职，引发了一场政治危机，导致自 2019 年开始的不到四年内举行了五次选举。
作证将持续数周，每天六小时、每周三天，将占用内塔尼亚胡的大量工作时间，这促使批评者质疑他是否能够胜任管理一个陷入一条战线战争的国家，遏制第二条战线的后果，并密切关注其他潜在的地区威胁，包括来自伊朗的威胁或最近叙利亚巴沙尔·阿萨德的倒台。
以色列法院驳回了内塔尼亚胡律师减少预期作证时间的请求，以及其他几项推迟作证开始时间的请求，他们表示，由于总理日程繁忙和国家面临重大挑战，推迟作证是必要的。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/10/benjamin-netanyahu-court-corruption-trial</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六人因在伦敦加入被禁的 PKK 组织而被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/10/charged-members-banned-pkk-group-london</link>
      <description><![CDATA[2024-12-10T08:29:10Z伦敦新苏格兰场外的标志反恐警察调查后，六人被指控加入被禁的库尔德工人党 (PKK)。
Turkan Ozcan，59 岁，马兹卢姆伦敦警察厅表示，27 岁的 Sayak、31 岁的 Berfin Kerban、62 岁的 Ali Boyraz、56 岁的 Ercan Akbal 和 23 岁的 Agit Karatas 被指控为该非法团体的成员。
这六人将于周二在威斯敏斯特地方法院出庭受审。
伦敦警察厅反恐指挥部代理指挥官 Helen Flanagan 表示：“我们充分认识到此次调查对当地社区的关注和影响，我们将继续与当地警察同事密切合作，让他们了解最新情况。此案的指控非常严重，是在我们的侦探进行广泛调查后提出的。
“重要的是，整个伦敦的社区都知道，如果我们怀疑存在任何潜在的恐怖活动，我们就会着手调查并采取行动，以阻止恐怖活动，从而确保所有人的安全。”
警方表示，在调查中被捕的一名 31 岁男子已被无罪释放。
库尔德工人党是一个分裂组织，希望在土耳其东南部建立一个独立的库尔德国家。自 2001 年以来，该组织在英国被禁止。该组织自 1980 年代初以来一直在与土耳其政府作战。
上个月，七名嫌疑人被捕，引发了伦敦北部哈林盖的骚乱，大批民众聚集起来阻止该地区进一步突袭。
搜查在不同地点进行，包括哈林盖的库尔德社区中心，该中心是倡导组织英国库尔德人民议会的所在地。
库尔德组织呼吁“立即释放被拘留者”，并表示逮捕是“对英国声称拥有的民主、正义和人权原则的侮辱”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/dec/10/charged-members-banned-pkk-group-london</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>