<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 09:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚果民主共和国儿童死亡 警告致命且具有传染性的 mpox 病毒株</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/26/democratic-republic-congo-drc-virulent-strain-mpox-monkeypox-virus-killing-children-miscarriages</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T05:00:07Z非洲儿童的手臂和腿上长满了充满液体的小水泡科学家发现，一种危险的 mpox 菌株正在导致刚果民主共和国的儿童死亡和流产，是迄今为止传染性最强的菌株，可能会在国际上传播警告。
这种病毒似乎通过性接触和非性接触在人与人之间传播，传播范围从妓院到学校。
数百名患有这种疾病（以前称为猴痘）的人已前往南基伍省采矿小镇卡米图加的医院就诊，医生说，这可能是更大规模疫情的“冰山一角”。



一名患有mpox，显示病毒引起的脓性病变。 照片：讲义


Mpox 是一种与天花同属一个家族的病毒，会引起类似流感的症状和脓性病变。
两年前，欧洲和美国爆发了以同性恋群体为中心的疫情，促使世界卫生组织宣布公共卫生紧急事件。这是首次有报道称 mpox 通过性接触传播。
此次疫情是由病毒的 进化枝 II 引起的，该进化枝是 mpox 的三个已知分组之一，并且具有相对较低的死亡率。
刚果民主共和国的新疫情是进化枝 I mpox 的变异形式。医生报告称，成人死亡率约为 5%，儿童死亡率约为 10%，孕妇流产率也很高。
历史上，食用受感染野味的人曾发现过进化枝 I，传播主要局限于受影响的家庭。
研究人员认为，目前的疫情始于一家性工作者使用的酒吧。牛津大学全球健康研究教授 Trudie Lang 在记者简报会上表示，去年 9 月刚果民主共和国的疫情被发现时，科学家们曾认为它会是进化枝 II，因为这是性传播，直到基因检测显示它属于毒性更强的菌株。
Lang 说，这是一个“令人难以置信的担忧”情况。虽然天花疫苗和治疗方法有助于控制 2022 年的疫情，但目前刚果民主共和国还没有这些疫苗和治疗方法。
南基伍省与布隆迪和卢旺达接壤，靠近乌干达，当地人经常跨境旅行。

相关：研究发现，在 2022 年全球爆发之前，天花已经传播了五年

朗说，目前尚不清楚有多少无症状或轻度病例，病毒的潜伏期长，增加了在人们意识到自己生病之前传播的风险。
约翰·克劳德·乌达海穆卡 (John Claude Udahemuka) 是南基伍大学的讲师。参与了 mpox 医疗应对工作的卢旺达表示：“考虑到它的传播方式、扩散方式以及症状，它无疑是所有已知 mpox 毒株中最危险的。”
他说，各国应该为病毒的传播做好准备。“每个人都应该做好准备。每个人都应该能够尽早发现这种疾病。但更重要的是，每个人都应该支持当地的研究和当地的应对措施，这样它就不会蔓延。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/jun/26/democratic-republic-congo-drc-virulent-strain-mpox-monkeypox-virus-killing-children-miscarriages</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者埃文·格什科维奇在俄罗斯闭门审判前出庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/evan-gershkovich-us-reporter-appears-court-closed-trial-russia</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T06:33:00Z埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 站在玻璃围墙内，玻璃上倒映着一名身穿制服的男子美国记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 在俄罗斯法庭上短暂出庭，该案即将开庭审理，罪名是间谍罪。否认。
周三，有人看到 32 岁的格什科维奇站在一个玻璃箱里，身穿开领衬衫，双臂交叉。
《华尔街日报》记者被检察官指控根据美国中央情报局的命令，收集有关一家为俄罗斯在乌克兰的战争制造坦克的公司的秘密信息。如果罪名成立，他将面临最高 20 年的刑期。
格什科维奇、他的报纸和美国政府都否认了这些指控，并表示他只是在履行记者的职责，并获得了俄罗斯外交部的认可。
2023 年 3 月，他在前往乌拉尔山脉的叶卡捷琳堡进行报道旅行时被拘留。他的被捕震惊了俄罗斯的外国记者，尽管该国在向乌克兰派兵后颁布了越来越严厉的言论自由法。
诉讼程序将闭门进行，这意味着媒体被排除在外，任何朋友、家人或美国大使馆工作人员都不得进入支持格什科维奇。这种安排在俄罗斯的间谍或叛国罪审判中很常见。
在乌克兰战争的背景下，格什科维奇和其他被拘留在俄罗斯的美国人陷入了莫斯科和华盛顿 60 多年来最严重的危机。
俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他愿意考虑交换格什科维奇的囚犯，并表示已经与美国进行了接触，但必须保密。
美国指责俄罗斯进行“人质外交”。它已将格什科维奇和另一名被监禁的美国人保罗·惠兰指定为“被错误拘留”，并表示致力于将他们带回国。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/evan-gershkovich-us-reporter-appears-court-closed-trial-russia</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪犁事故后，杰瑞米·雷纳“害怕”重返演艺圈</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/26/jeremy-renner-acting-return-snowplough-accident</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T05:40:54Z2023 年 4 月，拄着拐杖行走的杰瑞米·雷纳和他的女儿艾娃·柏林·雷纳在洛杉矶。在差点致命的铲雪机事故后，杰瑞米·雷纳“没有精力”承担具有挑战性的角色18 个月前，他说他“非常害怕”再次演戏。
这位奥斯卡提名演员在由演员威尔·阿奈特、杰森·贝特曼和肖恩·海耶斯主持的 Smartless 播客上表示，他发现演戏比 2023 年 1 月之前更难，当时他在内华达州家附近清理道路上的积雪时被自己的雪橇撞倒，住院情况危急。

相关： “我有很多事情要争取”：杰瑞米·雷纳回忆扫雪机事故

“我只是没有精力去做这件事。我没有燃料，”雷纳说。“我有太多的燃料可以投入到这个现实、这个身体、所有这些东西中。我现在不能只是去玩假装游戏。因为每天要花很多时间才能到达这里，这样我才能有积极的想法，才能进步，才能一直成长。”
雷纳最出名的角色是他在漫威电影宇宙和碟中谍电影中的角色，以及他在《拆弹部队》中获得奥斯卡提名的角色。
经过一年的康复，包括治愈 30 多处骨折并再次学习无人帮助行走，雷纳于今年 1 月重返演艺圈，拍摄他的戏剧《金斯敦市长》第三季。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_766e806c-0f50-4cb3-9d48-0e1a19bf3323__ 



对于重返演艺圈， 53 岁的雷纳告诉阿内特、贝特曼和海耶斯：“我仍在努力活在现实中，努力生活。所以这对我来说是一条难以跨越的界限。这是一个巨大的挑战。对我来说，克服这个障碍在心理上非常非常具有挑战性。”
“我有时仍然为此挣扎……我不会太认真对待它。我扮演的角色我可以做得很好，而且我对这部剧很了解，所以我很容易就回到角色中了，”雷纳在谈到重新扮演金斯敦市长迈克·麦克卢斯基时说道。“但如果这是一个非常具有挑战性的角色，我就不可能接受它。挑战性并不在于——因为这个节目很有挑战性，而是在于我是否必须去扮演达默或者其他什么角色，一些离我很远的角色。”
雷纳接下来将与丹尼尔·克雷格一起出演里安·约翰逊的第三部《利刃出鞘》电影《醒来吧死人》，这将是他事故发生后的第一个电影角色。雷纳与安德鲁·斯科特、格伦·克洛斯、凯丽·华盛顿、乔什·布洛林、乔什·奥康纳和卡莉·史派妮一起加入了约翰逊的侦探片系列。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/article/2024/jun/26/jeremy-renner-acting-return-snowplough-accident</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选直播：苏格兰大臣称他押注了日期但“没有违反任何赌博规则”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/26/uk-general-election-live-updates-tories-labour-betting-scandal</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T04:47:34Z苏格兰国务大臣阿利斯特·杰克。这位苏格兰事务大臣兼保守党内阁大臣周二晚间透露，他曾三次押注大选日期，其中一次成功，但他表示，他想“绝对明确地表明，我没有违反任何赌博规则”。“直到选举宣布的那一天，我才知道选举日期。正如我之前所说，我在 5 月份没有下注，也没有受到赌博委员会的调查，”他说。关注英国大选的实时更新。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/jun/26/uk-general-election-live-updates-tories-labour-betting-scandal</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔机场跑道因朝鲜送来的装满垃圾的气球而关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/seouls-airport-runways-closed-by-rubbish-filled-balloons-sent-from-north-korea</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T04:31:08Z首尔仁川机场机场发言人表示，由于朝鲜发射装满垃圾的气球，韩国仁川国际机场的起飞和降落已中断约三个小时。
一个气球发言人说，飞机降落在二号航站楼附近的停机坪上，仁川的三条跑道于周三暂时关闭。
自 5 月底以来，朝鲜已将载有垃圾的气球放飞到韩国，数百只气球降落在韩国。
发言人说，机场边界内外发现了几个气球，并补充说，这并不是该机场（距离朝鲜边境约 40 公里）的运营第一次被附近的气球扰乱。
仁川国际机场公司称，国内和国际航班的中断发生在周三凌晨 1:46 至 4:44 之间，此后跑道已重新开放说道。
一天中那个时间的航班量通常较低。 FlightRadar24 显示，在此期间，八架抵达的货运和客运航班被转至韩国清州或济州机场，一架来自上海的中国货运货机被转至中国烟台。



韩国仁川稻田中疑似朝鲜派来的气球。 摄影：Im Sun-suk/AP


又有几架飞机降落被推迟，起飞也被推迟了几个小时。
朝鲜表示，这些气球是对脱北者和韩国活动人士的宣传活动的报复，他们经常放飞气球，携带食物、药品、金钱和批评朝鲜领导人的传单。
韩国表示，朝鲜气球携带的物品包括印有 Hello Kitty 人物的物品、破旧的衣服以及含有人类粪便和寄生虫痕迹的土壤。
韩国军方周三表示，周二至周三期间，约有 100 个气球坠落地面，主要在首都首尔及其周边地区京畿道。大多数人只带着纸片。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/seouls-airport-runways-closed-by-rubbish-filled-balloons-sent-from-north-korea</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰伊·斯莱特的家人担心网上“噪音”可能会妨碍特内里费岛的搜索任务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/jay-slater-family-fear-online-noise-may-impede-tenerife-search-mission</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/jay-slater-family-fear-online-noise-may-impede-tenerife-search-mission</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：美俄国防部长在近期紧张局势升级之际发表讲话</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/ukraine-war-briefing-us-and-russian-defence-chiefs-speak-amid-recent-rise-in-tensions</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T04:09:23Z乌克兰士兵骑在自行榴弹炮上，向乌克兰东部顿涅茨克地区前线的俄罗斯阵地开火

美国和俄罗斯的防御双方首脑周二通过电话进行了交谈，这是两大国之间罕见的对话，莫斯科指责华盛顿周末对俄罗斯吞并的克里米亚发动致命袭击，紧张局势加剧。双方对此次讨论的描述大相径庭——这是美国国防部长劳埃德·奥斯汀和俄罗斯国防部长安德烈·别洛乌索夫之间的第一次谈话。

五角大楼发言人帕特里克·赖德告诉记者，奥斯汀发起了这次谈话，这是自 2023 年 3 月以来的第一次这样的通话。然而，俄罗斯国防部表示，别洛乌索夫警告奥斯汀，美国继续向乌克兰提供武器将带来危险。

国际刑事法院 (ICC) 于周二 对俄罗斯前国防部长及其军事总参谋长发出了逮捕令，理由是他们袭击了乌克兰的平民目标。法院指控谢尔盖·绍伊古和俄罗斯高级将领瓦列里·格拉西莫夫犯下战争罪和反人类罪。

乌克兰对国际刑事法院发出逮捕令表示赞赏，称这是“一项重要决定”。总统办公厅主任安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 在 Telegram 上表示，绍伊古和格拉西莫夫“应承担个人责任……[他们] 将为邪恶行为负责”。

据俄罗斯国家通讯社塔斯社报道，俄罗斯安全委员会表示，逮捕令是针对莫斯科的混合战争的一部分。绍伊古是安全委员会秘书。

据路透社报道，试图在顿涅茨克地区东部战线坚守阵地的乌克兰军队可能仍然在人数上落后于俄罗斯军队，但随着弹药开始耗尽，困扰他们数月的“炮弹饥渴”已经过去。

州长周二表示，乌克兰对俄罗斯南部别尔哥罗德地区发动多次空袭，造成一名老妇死亡，四人受伤，数十栋建筑受损。俄罗斯国防部称，其防空系统摧毁了该地区 29 架乌克兰发射的无人机。

周二，俄罗斯和乌克兰各自交还了 90 名战俘，这是两国冲突中数次定期交换中的最新一次，阿联酋作为中间人监督了此次交换。最后一次交换发生在 5 月 31 日，双方各交出 75 名战俘——这是近四个月以来的首次交换。

俄罗斯表示，将禁止俄罗斯境内 81 家不同的欧盟媒体机构的广播，包括法新社和 Politico，以报复欧盟对几家俄罗斯媒体机构的类似禁令。莫斯科指责这些媒体“系统性地传播不准确的信息”，称俄罗斯在乌克兰开展了特别军事行动。欧盟 5 月表示，将暂停其所称的四个“与克里姆林宫有关的宣传网络”的传播。

俄罗斯副外长表示，莫斯科预计将很快与伊朗签署一项新的全面合作协议。俄罗斯国家通讯社 RIA 援引安德烈·鲁登科周二发表的采访中的话说：“我们预计这项协议将在不久的将来签署，因为文本工作已经接近完成。所有必要的措辞都已找到。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/26/ukraine-war-briefing-us-and-russian-defence-chiefs-speak-amid-recent-rise-in-tensions</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼月神公园租约 20 年来首次出售，标价 7000 万澳元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/26/luna-park-lease-for-sale-70m-sydney-amusement-park</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T01:43:01Z悉尼的 Luna Park悉尼的海滨游乐园 Luna Park 二十年来首次出售。
位于米尔森斯角的装饰艺术公园于1935 年建成，目前拥有 17 个游乐设施、一个身临其境的“大帐篷”和列入遗产名录的科尼岛。
该 3.1 公顷的场地归新南威尔士州所有，由 Luna Park Reserve Trust 管理，该基金会确保公园和周围的海滨“得到保护，供所有悉尼人和游客享受”。
长期商业租赁的出售预计将获得约 7000 万美元。目前，该游乐园由全球投资公司 Brookfield 所有，该公司经营游乐园、建筑物和 389 个停车位。

相关：工党不会因 Fatima Payman 越过议会支持巴勒斯坦动议而将其驱逐

该游乐园首席执行官 John Hughes 表示，该游乐园在 90 年来在悉尼的社会和文化结构中发挥了重要作用。
“该业务经历了战略转型，在过去四年中进行了 4000 万美元的升级，增加了新的游乐设施和沉浸式体验，这两项举措都推动了创纪录的游客量，”他在一份声明中表示星期三。
“我们出色的管理团队正在寻求大量新机会，这将进一步增加业务价值。”
负责此次出售的商业房地产代理公司 CBRE 的 Simon Rooney 表示，“Luna Park 不仅仅是一个游乐园”。
“它是悉尼的心脏。此次出售提供了一个独特的机会，可以在全球公认的悉尼地标中确保 Luna Park 业务，该地标以出色的投资基础和强大的品牌为基础。”
此次出售预计将引起国内外关注，意向书将于 8 月底前提交。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/jun/26/luna-park-lease-for-sale-70m-sydney-amusement-park</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，近一半抗抑郁药使用者可以在全科医生的帮助下戒掉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/26/almost-half-of-antidepressant-users-could-quit-with-gp-support-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T23:01:01Z一名医生拿着一瓶药丸一项研究表明，在全科医生的支持下，以及通过互联网或电话热线，几乎一半的长期抗抑郁药使用者可以停止服用药物。
科学家表示，超过一半的长期抗抑郁药使用者在服用抗抑郁药后会停止服用药物。参与研究的 40% 身体健康且没有复发风险的人在医生的建议下成功戒毒。
他们还发现，能够通过电话获得在线支持和心理医生的患者患抑郁症的几率更低，戒断症状更少，心理健康状况也更好。
该研究由南安普顿大学、利物浦大学和赫尔约克医学院牵头，由国家健康与护理研究所资助。研究结果发表在《Jama Network Open》杂志上。
2022-23 年是 NHS 数据可查的最近一年，据估计，英格兰有 860 万名患者服用了 8600 万种抗抑郁药。
这项研究的主要作者、南安普顿大学的 Tony Kendrick 教授表示，这一发现意义重大，因为研究显示大量患者无需昂贵的强化治疗即可戒断药物。
他说：“这种方法可以消除长期使用抗抑郁药且担心戒断的患者出现严重副作用的风险。
“为患者提供互联网和心理学家电话支持对 NHS 来说也是具有成本效益的。我们的研究结果表明，支持不仅可以改善患者的治疗效果，而且在人们逐渐减少抗抑郁药的用量时，还可以减轻初级医疗保健的负担。”
共有 330 名成年人参与了这项研究，他们在抑郁症首次发作时服用该药物超过一年，或在疾病复发时服用该药物超过两年。
赫尔约克医学院的合著者和初级保健医学教授乌娜·麦克劳德说：“许多患者服用抗抑郁药治疗抑郁症的时间超过两年，而他们可能不再需要这些药物了。我们研究中的证据很明确，表明英国应该通过电话和网络建立一条全国热线，帮助那些打算停药的人。”
这些发现是一项为期七年的研究计划的最新成果，该计划名为 Reduce，旨在研究停用抗抑郁药的长期影响。
利物浦全科医学教授、合著者马克·加贝 (Mark Gabbay) 表示，这项研究表明，许多患者在停药期间不需要密集的面对面治疗。
他说：“这是第一项证明无需心理治疗即可大规模停止不适当的长期抗抑郁治疗的研究。
“在大多数情况下，抗抑郁药仅建议使用长达两年，而且随着年龄的增长，人们面临着副作用增加的风险。根据我们的研究结果，我们呼吁家庭医生积极审查抗抑郁药的停药情况。”
本月初，同类研究中规模最大的一项研究发现，六分之一停止服用抗抑郁药的人会直接因药物而出现戒断症状，​​这一数字低于之前的估计。
《柳叶刀精神病学》报道，​​15% 的患者会因停药而出现一种或多种直接导致的停药症状，约 2-3% 的患者会出现严重症状。
之前的研究表明，戒断症状的发生率要高得多，56% 的患者受到影响，但专家表示这一数字并不可靠。
在《柳叶刀》对 21,000 人的研究中，发现英国最常用的抗抑郁药的戒断症状发生率最低。
停止服用抗抑郁药可能会导致各种症状，也可能根本没有症状。最常见的症状是头晕、头痛、恶心、失眠和烦躁。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/article/2024/jun/26/almost-half-of-antidepressant-users-could-quit-with-gp-support-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安·阿桑奇现场新闻：维基解密创始人在前澳大利亚总理的陪同下抵达塞班岛法庭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/live/2024/jun/26/julian-assange-live-news-wikileaks-founder-lands-on-us-island-of-saipan-for-district-court-sentencing</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T22:18:02Z维基解密创始人朱利安·阿桑奇出现在塞班岛的美国地方法院； 2024 年 6 月 26 日，维基解密创始人朱利安·阿桑奇抵达美国北马里亚纳群岛塞班岛的美国地方法院。路透社/Kim Hong-Ji获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/live/2024/jun/26/julian-assange-live-news-wikileaks-founder-lands-on-us-island-of-saipan-for-district-court-sentencing</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰再次令人失望，但在与斯洛文尼亚打平后仍位居小组第一</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/25/england-slovenia-euro-2024-match-report</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/jun/25/england-slovenia-euro-2024-match-report</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱因斯坦警告罗斯福纳粹核弹威胁的信将拍卖 400 万美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/25/albert-einstein-letter-fdr</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/jun/25/albert-einstein-letter-fdr</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官拒绝特朗普以“存储混乱”为由驳回文件诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/trump-classified-documents-case</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T19:48:01ZFBI 特工在唐纳德·特朗普的海湖庄园查获的绝密文件。特别检察官嘲笑唐纳德·特朗普的说法，即机密文件案应该被驳回，因为箱子里的文件的顺序略有改变，周一晚上的法庭文件中辩称这并不重要，因为箱子里的东西已经杂乱无章地存放了。
“特朗普亲自选择将包含一些国家最严格保密的机密的文件连同他总统任期内其他个人挑选的大小和形状各异的纪念品——报纸一起放在纸箱里，”检察官写道。
“在总统任期结束时，他把杂乱无章的纪念品带到了他的私人住所和社交俱乐部海湖庄园，”检察官描述道，并补充道：“它们堆放在储藏室后，几个箱子掉了下来，里面的东西散落在地板上。”

相关：特朗普机密文件案法官权衡确凿证据

检察官提交的 33 页文件部分是为了为联邦调查局特工辩护，他们在 2022 年 8 月从 Mar-a-Lago 俱乐部检索了 101 份机密文件，并承认其中一些文件的记录顺序略有错误，部分是为了嘲笑特朗普的法律论点。
这也让检察官有机会公开之前从未见过的 FBI 的照片发现机密文件，夹杂着黑白条纹高尔夫球衫、纽约时报关于他与德意志银行交易的报道的纸质版、几箱健怡可乐和红色 Maga 帽子。
在此过程中，检察官坚持认为，一些文件从海湖庄园送回 FBI 华盛顿办事处后，与最初发现时相比，顺序发生了变化，这不可能有什么关系。
“没有任何物证被销毁，特朗普没有也不能争辩说，他毫无疑问拥有的、装满他物品的箱子里的文件的精确顺序可以免除他的罪责，”检察官写道。
检察官提交文件之前，特朗普的律师要求美国地区法官艾琳·坎农以证据被破坏为由驳回指控，称这对他们提出辩护论点的能力产生了负面影响，即特朗普不知道箱子里装有机密文件文件。
去年，特朗普被指控故意保留国家安全文件，并与他的同案被告员工沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) 和卡洛斯·德奥利维拉 (Carlos De Oliveira) 一起，在被传唤归还文件后，通过玩“骗局”隐藏箱子，阻碍了调查。
特朗普的律师辩称，他们可能提出的两个辩护论点是，如果箱子不在内容堆的顶部，特朗普不知道箱子里是否装有文件，如果箱子里和几年前的报纸混在一起，那就表明它们是当时放在那里的。
检察官不同意现在唯一的补救办法是驳回指控。
“如果一份被指控的文件与来自特定时间范围的材料放在同一个箱子里，特朗普可能会辩称，这种接近性支持了他将文件放在大约同一时间的推断，那么他仍然可以自由地这样做，因为箱子到箱子的完整性已经得到验证保留下来，”检察官写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jun/25/trump-classified-documents-case</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英格兰 VS 斯洛文尼亚：2024 年欧洲杯——直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/25/england-v-slovenia-euro-2024-live</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T19:21:29Z菲尔·福登 (Phil Foden) 受到瓦尼亚·德库西奇 (Vanja Drkusic) 的猛烈挑战。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/jun/25/england-v-slovenia-euro-2024-live</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巨石阵可能因隧道计划被列入世界遗产濒危名单</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/stonehenge-likely-world-heritage-danger-list-tunnel-plan</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T16:16:40Z前景中的一辆卡车驶过巨石阵的独立式石头建筑，巨石阵位于其后面的一片田野中巨石阵很可能被列入濒危世界遗产名录，因为计划建造一座隧道位于珍贵景观之下。
联合国教科文组织官员建议将威尔特郡石圈及其周围地区列入名单，因为他们担心这条隧道会“损害”地球上最伟大的史前遗址之一的完整性。
保守党政府和国家公路局一直热衷于推进这条两英里长的隧道，旨在加快旅程时间并消除交通的视觉和声音。
但包括考古学家、环保主义者、历史学家、交通专家、乡村活动家和德鲁伊在内的大量组织和个人说该计划将对遗址造成严重破坏。
下个月，联合国教科文组织世界遗产委员会将在新德里举行的会议上讨论该计划，其官员建议成员国 将巨石阵列入危险名单。
他们说：“巨石阵这个名字既适用于主巨石阵，也适用于更广阔的景观，这有时会引起混淆。需要保护的不仅仅是巨石阵，而是整个景观。
“主巨石阵是一个非常显眼和著名的纪念碑，拟建的隧道将改善其周边环境，但这座纪念碑必须放在其背景中考虑，周围环绕着大量史前特征，并与这些特征密不可分，共同构成了古老的景观。
“构成巨石阵遗产组成部分的是整个铭刻景观，而不仅仅是主巨石阵纪念碑。这组相互关联的遗址被视为经过设计的仪式景观，其中的古墓和其他特征被刻意安排在可以相互看见的位置。”
他们表示，该计划将“切断一些重要的联系，损害这一史前景观的完整性”，并认为将其列入名单将获得国际支持。
反对该隧道计划的巨石阵联盟主席约翰·亚当斯表示：“这是对国家公路计划的严厉判决。无论从哪个角度看，这个计划都会造成巨大的破坏，应该废除。
“这笔钱应该用来改善西南地区及周边地区的公共交通连接。”
历史学家汤姆·霍兰德说：“新政府将有绝佳的机会扭转这一道路计划，该计划不仅成本高得离谱，而且有可能严重损害该国的国际声誉。我们希望下周上台的人都能抓住这个机会。”
英国遗产委员会的一位发言人说：“巨石阵的世界遗产地位对我们来说至关重要——我们自然对这一草案决定感到失望。
“经过几十年的辩论，英国遗产委员会认为，目前的计划是最佳和最现实的选择，而且——至关重要的是——它将为这个世界遗产留下持久、积极的遗产。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/jun/25/stonehenge-likely-world-heritage-danger-list-tunnel-plan</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>