<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 09:19:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧洲洪水：死亡人数上升——最新消息</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/16/europe-floods-death-toll-storm-boris-poland-austria-romania-slovakia</link>
      <description><![CDATA[2024-09-16T07:46:41Z9 月 15 日，无人机航拍的波兰西南部克沃兹科被洪水淹没的景象]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/sep/16/europe-floods-death-toll-storm-boris-poland-austria-romania-slovakia</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司与罢工工厂工人将于周二恢复调解谈判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/15/boeing-striking-workers-mediated-talks-tuesday</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T19:11:57Z波音工厂工人举着标语牌聚集在纠察线上工会表示，波音公司与罢工的美国工厂工人之间的谈判将于周二在联邦调解人的调解下恢复，此前工人们以压倒性多数投票否决了陷入困境的航空业的提议巨人。
“周二，工会将与联邦调解与和解服务 (FMCS) 指派的联邦调解员和波音公司会面，开始讨论，”机械师工会 IAM-District 751 分会周六晚间在其网站上表示，该分会代表西雅图地区 33,000 多名工会成员。
波音公司没有立即回应法新社的置评请求。
自周五因薪酬纠纷引发罢工以来——这是波音 16 年来首次罢工——该公司表示渴望重返谈判桌。
在太平洋西北地区西雅图地区的小时工以 94.6% 的投票拒绝了临时合同要约，并以 96% 的投票赞成罢工后不久，工会领导人呼吁罢工。
上次罢工发生在 2008 年，持续了 57 年天。

相关：波音工人罢工，白宫呼吁“诚信”谈判

联邦调解员周五晚间表示，谈判将于下周初恢复，但未具体说明日期。
“现在是崛起的时刻——向波音公司表明，我们的声音不仅响亮；而且势不可挡，”IAM-District 751 表示。
它补充说：“让我们在纠察线上的存在在全国乃至更远的地方回响。我们比以往任何时候都更强大，我们不会退缩。”
罢工导致普吉特海湾地区的两家主要 737 Max 和 777 飞机组装厂关闭，进一步推迟了这家财务紧张的公司扭亏为盈的努力。
在新的首席执行官凯利·奥特伯格 (Kelly Ortberg) 的领导下，波音公司曾希望四年内加薪 25%，并承诺在普吉特海湾地区投资就足够了。
但普通工人认为，​​这是在十多年工资几乎停滞不前之后的一记耳光。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/sep/15/boeing-striking-workers-mediated-talks-tuesday</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克逊五人组成员、迈克尔兄弟蒂托·杰克逊去世，享年 70 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/16/tito-jackson-jackson-5-member-and-brother-to-michael-dies-aged-70</link>
      <description><![CDATA[2024-09-16T06:45:28ZTito Jackson。流行乐队 Jackson 5 成员之一 Tito Jackson 去世，享年 70 岁。
Tito 是 Jackson 九个孩子中的第三个，其中包括全球超级巨星迈克尔和妹妹珍妮特。
“我们怀着沉重的心情宣布，我们敬爱的父亲、摇滚名人堂成员蒂托·杰克逊已离我们而去。我们感到震惊、悲伤和心碎。我们的父亲是一个了不起的人，他关心每个人，关心他们的幸福，”他的儿子 TJ、Taj 和 Taryll 周日晚些时候在 Instagram 上发布的一份声明中说道。
杰克逊五人组包括杰基、蒂托、杰梅因、马龙和迈克尔兄弟。这个家族于 1997 年入选摇滚名人堂，在 20 世纪 70 年代创作了几首冠军单曲，包括 ABC、I Want You Back 和 I’ll Be There。



杰克逊五人组：迈克尔·杰克逊，前排右；马龙·杰克逊，前排左；蒂托·杰克逊，后排左；杰基·杰克逊，后排中间；杰梅因·杰克逊，后排右，未注明日期。 照片：美联社


托里亚诺·阿达里尔·“蒂托”·杰克逊出生于 1953 年 10 月 15 日，是该组合中知名度最低的成员，他是一名弹吉他的伴唱歌手。他的兄弟们都开始了单飞生涯，其中迈克尔成为了世界上最著名的表演者之一。 迈克尔·杰克逊于 2009 年 6 月 25 日去世，享年 50 岁。

相关：迈克尔·杰克逊，我的弟弟

蒂托·杰克逊是杰克逊九个兄弟姐妹中最后一个发行个人专辑的人，2016 年他发行了首张个人专辑《Tito Time》。他在 2017 年发行了一首歌曲《One Way Street》，并在 2019 年告诉美联社，他正在制作第二张专辑。
杰克逊说，他故意不追求个人事业，因为他想专注于抚养他的三个儿子：TJ、Taj 和 Taryll，他们组建了自己的音乐团体 3T。杰克逊的网站提供了 3T 和史提夫·汪达合作的单曲《Love One Another》的链接。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/16/tito-jackson-jackson-5-member-and-brother-to-michael-dies-aged-70</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国专家称年轻人对氯胺酮上瘾是一个全国性问题</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/16/young-people-addicted-to-ketamine-a-national-problem-says-uk-expert</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/16/young-people-addicted-to-ketamine-a-national-problem-says-uk-expert</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shōgun 凭借《Hacks》、《The Bear》和《Baby Reendeer》获得艾美奖历史性奖项</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/15/emmys-shogun-hacks-the-bear-baby-reindeer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2024/sep/15/emmys-shogun-hacks-the-bear-baby-reindeer</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特和安妮吉夫斯因谋杀失踪少女安珀海格被判无罪</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/16/amber-haigh-murder-trial-verdict-not-guilty-robert-anne-geeves-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-09-16T02:04:33Z在沃加沃加经过九周的审判后，Anne 和 Robert Greeves 被判谋杀 Amber Haigh 罪名不成立。Robert 和 Anne Geeves 被判谋杀 Amber Haigh 罪名不成立，后者已失踪二十多年前。
64 岁的罗伯特·塞缪尔·吉夫斯（Robert Samuel Geeves）是海格孩子的父亲，他和同样 64 岁的妻子安妮·玛格丽特·吉夫斯（Anne Margaret Geeves）在监狱里度过了两年多的时间，等待新南威尔士州最高法院为期九周的审判。
患有智力障碍的海格于 2002 年 6 月从新南威尔士州里弗瑞纳失踪，当时她只有 19 岁。法庭获悉，她留下了五个月大的儿子，她非常疼爱儿子，“从不让他离开她的视线”。
这对夫妇于 2022 年被指控谋杀海格，警方称他们杀死了海格，以便获得她孩子的监护权。
吉夫斯夫妇始终否认伤害过海格，也否认与她的失踪有任何关系。他们坚称最后一次见到海格是在 2002 年 6 月 5 日晚上，当时他们开车把她从金斯维尔的家送到坎贝尔敦火车站，她打算在那里乘火车去探望她奄奄一息的父亲。他们告诉警方，海格心甘情愿地把年幼的儿子交给他们照顾。海格从未到附近的 Mt Druitt 医院看望她的父亲。
周一，在法官单独审理后，法官 Julia Lonergan 裁定这对夫妇谋杀罪名不成立。
她告诉法庭：“吉夫斯先生和吉夫斯夫人无罪，应该被释放。”
一些人对这一判决感到愤怒：一名旁听席上的法官怒气冲冲地走出法庭，大喊大叫。法庭外，安珀·海格的家人泪流满面，互相拥抱安慰。
在向最高法院提交的简易判决中，洛纳根表示，海格短暂的一生充满了混乱和不利因素。法官说，她被她信任的人“身体攻击和虐待”，自己的家人让她感到不安全。
“那种感觉一定很糟糕……几乎没有证据表明安珀得到了她应得的爱和支持。”
洛纳根说，海格是一个脆弱的年轻女性，对人际关系很天真，容易受到剥削。
“安珀在不同地方和人之间来回奔波，寻找爱和慰藉，但她从未找到。她失踪时还在寻找它。”
法官表示，控方试图证明两个“不可或缺的事实”：吉夫斯夫妇有共同的动机杀死海格，以便控制她的孩子；吉夫斯夫妇并没有在 2002 年 6 月 5 日晚上开车送海格去坎贝尔敦火车站，那天他们说他们最后一次见到她。
“我不相信这两个不可或缺的事实得到了证实。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/sep/16/amber-haigh-murder-trial-verdict-not-guilty-robert-anne-geeves-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：泽连斯基称俄罗斯袭击哈尔科夫公寓楼导致人员被困</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/ukraine-war-briefing-people-trapped-after-russian-strike-on-kharkiv-apartment-block-zelenskiy-says</link>
      <description><![CDATA[2024-09-16T01:01:17Z周日，一枚俄罗斯空投炸弹击中乌克兰哈尔科夫的一栋多层住宅楼，消防员正在灭火。

周日下午，一架俄罗斯引导式轰炸机在乌克兰哈尔科夫市空投炸弹，造成一人死亡，至少 41 人受伤。哈尔科夫市长伊霍尔·捷列霍夫表示，一栋多层住宅楼遭炸弹袭击。他还表示，炸弹击中了该建筑的 10 层，大火蔓延了 4 层。哈尔科夫检察官在 Telegram 上表示，一名 94 岁老妇人的尸体已从该建筑的 9 层找到。捷列霍夫表示，另有 12 栋建筑也遭到破坏。

泽连斯基总统周日晚间表示，救援行动正在这栋 12 层高的建筑中进行，有人被困在废墟下。他表示，受伤的 35 人中包括 3 名儿童。“在这次对哈尔科夫的袭击中，共有 4 枚空弹被投下。一枚击中了市内的建筑物，另外三枚击中了该地区的村庄，”他说道。俄罗斯没有立即回应路透社对此次袭击发表评论的请求，但此前曾否认故意针对平民，尽管自 2022 年入侵乌克兰以来，俄罗斯已经杀死了数千名平民。

泽连斯基周日再次呼吁西方改变使用远程武器的政策，称俄罗斯每天至少进行 100 次空袭，相当于袭击哈尔科夫的空袭。“对抗这种恐怖的唯一方法是通过系统性解决方案——远程能力摧毁基地的俄罗斯军事航空。这是一个显而易见的、合乎逻辑的解决方案。我们已经向所有合作伙伴解释了为什么乌克兰真正需要足够的远程能力，”他在 X 上说。

莫斯科和基辅上周末交换了无人机和导弹袭击。乌克兰空军周日表示，它击落了俄罗斯夜间发射的 14 架无人机中的 10 架和 3 枚导弹中的 1 枚。与此同时，俄罗斯国防部表示，周日夜间在西部和西南部地区击落了 29 架乌克兰无人机，坠落的碎片没有造成任何损失。它还表示，周日早上，另一架乌克兰无人机在西部梁赞地区被击落。

乌克兰军队损失惨重，因为西方武器抵达得太慢，无法正确装备武装部队，泽连斯基在周日播出的 CNN 采访中表示。俄罗斯在乌克兰东部部分地区取得了进展，包括波克罗夫斯克周围。占领交通枢纽可能使莫斯科能够开辟新的攻击路线。泽连斯基说，东部局势“非常严峻”，并补充说，乌克兰在那里的一半旅没有装备。
“所以你损失了很多人。你失去人，因为他们没有武装车辆……他们没有火炮，他们没有炮弹，”泽连斯基用英语说。 CNN 称，采访是在周五进行的。泽连斯基表示，美国和欧洲国家承诺的武器援助计划进展非常缓慢。“我们需要 14 个旅才能做好准备。到目前为止……这些援助计划甚至连 4 个旅都没有装备到，”他说。泽连斯基说，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京唯一担心的是，如果战争的代价让他们受苦，他的人民会做出什么反应。“让乌克兰强大起来，你就会看到他会坐下来谈判。”

白宫国家安全顾问杰克·沙利文周六表示，华盛顿正在为乌克兰制定一项“实质性”的新援助计划。
泽连斯基将于本月会见总统乔·拜登，并将提出一项寻求结束战争的计划。他说，主要内容是安全和外交支持，以及军事和经济援助。
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/ukraine-war-briefing-people-trapped-after-russian-strike-on-kharkiv-apartment-block-zelenskiy-says</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀有臭企鹅赢得新西兰年度鸟类大赛冠军</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/hoiho-penguin-new-zealand-bird-of-the-year-winner</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/hoiho-penguin-new-zealand-bird-of-the-year-winner</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风八木：缅甸洪水造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/typhoon-yagi-scores-dead-from-flooding-in-myanmar</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T23:31:07Z一名男子在缅甸内比都被洪水淹没的道路上骑着摩托车缅甸军政府表示，台风带来的大雨导致该国洪水造成的死亡人数已上升至至少 113 人八木飓风已在东南亚部分地区造成严重破坏。

据缅甸国家电视台 MRTV 深夜新闻报道，政府发言人 Zaw Min Tun 表示，至少有 32 万人流离失所，仍有 64 人失踪。

相关报道：缅甸记者面临“恐怖活动”，这是自 1969 年以来媒体伤亡最惨重的一年政变

“政府正在开展救援和恢复工作，”他说。
今年袭击亚洲的最强风暴台风亚吉带来的恶劣天气已在越南和泰国造成数百人死亡，河水上涨导致洪水淹没了这两个国家的城市。
根据官方媒体的报道，缅甸的洪水始于上周一，截至周五至少有 74 人死亡。



一名男子在缅甸南部掸邦茵莱湖被洪水淹没的地区晾晒衣物。 图片：法新社/盖蒂图片社


自 2021 年 2 月发生军事政变以来，缅甸一直处于动荡之中，暴力事件席卷了缅甸大部分地区。国家。
联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 表示，暴风雨主要影响首都内比都，以及曼德勒、马圭和勃固地区，以及掸邦东部和南部、孟邦、克耶邦和克伦邦。
“缅甸中部目前受灾最严重，许多河流和小溪从掸邦山上流淌而下，”OCHA 表示。
有更多死亡和山体滑坡的报道出现，但由于基础设施受损以及电话和互联网线路中断，收集信息一直很困难。
国家媒体还报道称，五座水坝、四座宝塔和 65,000 多所房屋被洪水摧毁。
缅甸 5500 万人口中约有三分之一需要人道主义援助，但红十字国际委员会等许多援助机构由于访问限制和安全风险。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/16/typhoon-yagi-scores-dead-from-flooding-in-myanmar</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年艾美奖：获奖者、失败者、致辞——现场直播！</title>
      <link>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/live/2024/sep/15/emmy-awards-winners-losers-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T23:19:05Z昆塔·布伦森]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/tv-and-radio/live/2024/sep/15/emmy-awards-winners-losers-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普第二次遇刺事件凸显美国“危险时刻”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/16/second-trump-assassination-attempt-analysis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/16/second-trump-assassination-attempt-analysis</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普高尔夫球场发生枪击事件后“安全”——关注直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/15/donald-trump-shooting-florida-golf-course</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T20:18:53Z2020 年 2 月 15 日，时任总统唐纳德·特朗普的车队抵达佛罗里达州西棕榈滩的特朗普国际高尔夫俱乐部。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/sep/15/donald-trump-shooting-florida-golf-course</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普竞选团队称高尔夫球场附近有枪声 特朗普“安全”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-safe-gunshots-golf-course</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T19:13:43Z唐纳德·特朗普登上飞机时挥手致意共和党总统候选人唐纳德·特朗普在其附近听到枪声后安然无恙，他的竞选团队在周日的一份声明中表示。称目前没有进一步的细节。
路透社无法立即确定特朗普竞选团队发表声明时身处何处。 Politico 国家通讯员 Meridith McGraw 报道称，枪击发生在佛罗里达州西棕榈滩的特朗普国家高尔夫俱乐部，前总统、11 月大选的共和党候选人周日正在那里打高尔夫球。
与此同时，纽约邮报援引消息人士的话补充说，两名交火者是故意为对方开枪，实际上是在进行枪战。据该媒体报道，消息人士称，枪手的目标不是特朗普。
援引消息人士的话称，由前特朗普战略家史蒂夫·班农主持的《战争室》联合主持人娜塔莉·温特斯在 X 上说，一名嫌疑人在佛罗里达州马丁县被捕，马丁县位于西棕榈滩西北部。温特斯补充说，在听到枪声后，特朗普“被安置在一个坚硬的房间里以保护自己”。
7 月 13 日，特朗普在宾夕法尼亚州的一次政治集会上遭到暗杀，受伤。一名观众被杀，另两人受伤，特勤局狙击手击毙了这名刺客。
特勤局发言人 Anthony Guglielmi 周日证实该机构正在调查当地时间下午 2 点左右发生的“涉及特朗普的保护事件”。“前总统很安全，”Guglielmi 补充道。


路透社提供报道
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-safe-gunshots-golf-course</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称，在泰勒·斯威夫特支持卡马拉·哈里斯后，他讨厌她</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-taylor-swift-kamala-harris-election</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T18:03:59Z泰勒·斯威夫特唐纳德·特朗普针对泰勒·斯威夫特在 11 月总统竞选中支持卡马拉·哈里斯一事，宣布他“讨厌”这位流行歌星。
这位前总统和共和党候选人周日在他的“真相社交”平台上写道：“我讨厌泰勒·斯威夫特！”
五天前，在副总统与特朗普辩论后不久，斯威夫特宣布她支持哈里斯和竞选搭档蒂姆·沃尔兹。
这位 34 岁的歌手在 Instagram 帖子中写道：“我将在 2024 年总统大选中投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹”，并补充道，“我认为她是一位稳健、有天赋的领导者，我相信如果我们保持冷静而不是混乱，我们在这个国家可以取得更大的成就。”
前国会女议员、特朗普的长期政治对手Liz Cheney总结了人们对周日帖子的典型反应，引用了斯威夫特一首歌的标题，并在 X 上写道：“有史以来最矮小的人说了这句话。”
与此同时，斯威夫特周三晚上在纽约埃尔蒙特举行的 MTV 音乐录影带大奖颁奖典礼上接受年度最佳录影带奖时，敦促她的粉丝们投票。
“如果您年满 18 岁，请注册投票给其他非常重要的事情……[总统选举]，”她说。
虽然特朗普现在说他讨厌斯威夫特，但不久前他显然还觊觎她的支持。他发布了人工智能生成的图像，暗示斯威夫特在 8 月份支持特朗普竞选总统。
其中一张图片显示斯威夫特打扮成山姆大叔，并配上文字“泰勒希望你投票给唐纳德·特朗普”。
这位前总统还在他的真相社交账户上发布年轻女性身穿“Swifties for Trump”衬衫的深度伪造视频，并写道“我接受！”
斯威夫特说，特朗普的帖子影响了她宣布支持特朗普的决定。
“它真的唤起了我对人工智能的恐惧，以及传播错误信息的危险，”她在 Instagram 上写道。“它让我得出结论，作为一名选民，我需要非常透明地说明我对这次选举的实际计划。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/15/trump-taylor-swift-kamala-harris-election</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协助死亡投票可能很快就会到来，因为唐宁街 10 号表示不会阻止法案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/assisted-dying-vote-no-10-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-09-15T17:23:58ZKeir Starmer（左）和 Wes Streeting 在医院里端着杯子在唐宁街重申不会阻挠私人议员就该问题提出的法案并表示，英国可能即将进行一项投票，决定在全英国范围内引入协助死亡。会支持议员起草该法案。
然而，尽管民意调查显示，大多数公众支持将对希望结束生命的绝症患者的支持合法化，但这一问题可能会导致各党派之间出现严重分歧，意见分歧严重。
Keir Starmer 此前曾表示支持修改法律，但司法部长 Shabana Mahmood 表示，她不能支持一项她称之为“非常危险的处境”的政策。
同样，虽然自由民主党议员正在领导修改苏格兰法律的努力并就该问题提出了一项私人议员法案，但自由民主党领袖 Ed Davey 是对该法律持怀疑态度的资深党员之一改变。
时间安排在很大程度上取决于在年度投票中排名足够高的议员是否会为私人议员法案争取到一些议会时间，从而处理该问题。
到目前为止，排名靠前的议员都拒绝透露他们正在考虑哪些问题。
据了解，政府已经告诉一些在投票中排名靠前的议员，如果他们选择在法案中采纳该问题，政府将为他们提供足够的人力资源来帮助他们。
然而，唐宁街 10 号否认有任何压力要求议员采纳这个想法。一位政府消息人士说：“基尔对这个问题的看法是众所周知的，他对此有强烈的看法。但这始终是一次自由投票，如何提出该法案必须由议员和议会决定。”
工党议员 Kim Leadbetter 在选票中名列前茅，其次是两位新当选的自由民主党议员 Max Wilkinson 和 Roz Savage，然后是另一位工党议员 Clive Lewis，名列第四。
另一位工党议员 Jake Richards 提出提出他的法案的想法，但他最终排在第 11 位，这个位置很可能不利于该措施的进展。政府可以正式支持一项法案，但对于这样一个有争议的问题，这被认为是不太可能的。
虽然 Starmer 支持修改法律，但卫生部长 Wes Streeting 表示他不确定这个想法。马哈茂德的态度更为激烈，她在 5 月告诉《旁观者》，她不能支持协助死亡。
“我觉得，一旦你越过了那条线，你就永远越过了它，”她说。“如果这成为一种常态，即在某个年龄或患有某些疾病时，你现在有点负担……那真的是一种危险的处境。”
周日，在布莱顿举行的自由民主党会议上，在一场关于协助死亡的边缘活动中，资深党内前座议员克里斯汀·贾丁 (Christine Jardine) 表示，自由民主党领导的苏格兰法案意味着该国“正处于历史性变革的边缘”。
她说：“英国议会不解决这个问题的时候已经到了。我希望自由民主党走在这条最前线吗？是的。”
然而，她的一些前排同事对此表示反对，其中一人称协助死亡的想法是“反乌托邦的”。
一位政府发言人表示：“历届政府都认为，对这一敏感领域的任何法律修改都是议会决定的问题。政府已明确表示，它不会妨碍对任何提出的立法进行辩论和投票。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/sep/15/assisted-dying-vote-no-10-bill</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>