<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 21:15:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特鲁多会见竞争对手，寻求统一阵线应对特朗普关税威胁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/trudeau-trump-tariffs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/trudeau-trump-tariffs</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 称 ChatGPT 拒绝承认“David Mayer”是出于故障</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/chatgpts-refusal-to-acknowledge-david-mayer-down-to-glitch-says-openai</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T16:59:54Z智能手机屏幕上的 ChatGPT 徽标上周末，这个名字在互联网上随处可见——只是不在 ChatGPT 上。
David Mayer 在社交媒体上一时出名，因为这个流行的聊天机器人似乎什么都不想对他来说，这太不可思议了。
许多聊天机器人管理员花了数天时间尝试让 ChatGPT 写出“David Mayer”这个词，但都失败了。但聊天机器人拒绝服从，回复交替出现“似乎出了点问题”和“我无法做出回应”，或者只是停在“David”上。
这在网上引发了对 Mayer 身份的大量猜测。这也引发了人们的猜测，无论 David Mayer 是谁，他都要求将自己的名字从 ChatGPT 的输出中删除。
ChatGPT 的开发商 OpenAI 对此情况进行了澄清，称 Mayer 问题是由于系统故障造成的。“我们的一个工具错误地标记了这个名字，并阻止它出现在回复中，而它不应该出现。我们正在努力解决问题，”OpenAI 发言人表示。
社交媒体上的一些猜测者猜测问题的核心人物是 David Mayer de Rothschild，但他告诉《卫报》，这与他无关，并提到网上围绕他家人的名字可能引发的阴谋论。
“不，我没有要求删除我的名字。我从未与 Chat GPT 有过任何联系。可悲的是，这一切都是由阴谋论驱动的，”他告诉《卫报》。
据了解，此次故障与已故学者戴维·梅耶教授无关，梅耶教授似乎已被列入美国安全名单，因为他的名字与车臣武装分子艾哈迈德·恰塔耶夫的别名相符。
然而，答案可能更接近英国和欧盟的 GDPR 隐私规则。 OpenAI 的欧洲隐私政策明确规定，用户可以从其产品中删除自己的个人数据，这一过程也被称为“被遗忘权”，即有人从互联网上删除个人信息。
OpenAI 拒绝评论“Mayer”故障是否与被遗忘权程序有关。
OpenAI 已经修复了“David Mayer”问题，目前正在回应使用该名称的查询，尽管周末在社交媒体上出现的其他名称在输入 ChatGPT 时仍会触发“似乎出了问题”的响应。
律师事务所 Addleshaw Goddard 的合伙人兼数据保护专家 Helena Brown 表示，“被遗忘权”请求将适用于处理该人数据的任何实体或个人——从 AI 工具本身到使用该工具的任何组织。
“在 David Mayer 问题的背景下，有趣的是看到整个名字可以从整个 AI 工具中删除，”她说。
然而，Brown 补充说，完全删除所有能够识别特定人员的信息对于 AI 工具来说可能更难。
“GenAI 涉及的数据量巨大，工具的复杂性造成了隐私合规问题，”她说，并补充说删除与一个人有关的所有信息并不像删除他们的名字那么简单。
“大量的个人数据是收集的数据，包括来自互联网等公共来源的数据，用于开发人工智能模型并产生输出。这意味着追踪和删除所有能够识别单个个人的个人信息的能力可以说实际上是不可能的。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/chatgpts-refusal-to-acknowledge-david-mayer-down-to-glitch-says-openai</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府宣布向乌克兰额外提供7.25亿美元军事援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/biden-ukraine-russia-trump-military-assistance</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T17:02:19Z两个人在交谈拜登政府正在向乌克兰紧急运送军事装备，以在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 上台之前加强该国对俄罗斯入侵的防御能力。特朗普将于明年 1 月就任美国总统。
美国国务院表示，新宣布的 7.25 亿美元援助将包括毒刺防空导弹、反无人机武器、炮弹和远程 Himars 火箭弹药、反装甲导弹，以及美国库存的备件和其他用于修复受损设备的援助。
新一批武器的运送正值乌克兰迫切寻求稳定其在东部和库尔斯克两地的战线之际。在东部，俄罗斯在关键的物流城镇波克罗夫斯克方面取得了进展，而在俄罗斯的库尔斯克地区，乌克兰军队正准备迎接俄罗斯和朝鲜军队的进攻。

相关：特朗普连任总统的利害关系——图表和地图

唐纳德·特朗普威胁说，下个月就任总统后将切断对乌克兰的所有援助，这导致白宫试图在拜登任期结束前拨付国会批准的剩余 70 亿美元。本周宣布的援助是根据总统从五角大楼现有库存中削减的权力。
白宫表示，增加安全援助是为了“在拜登离任前让乌克兰军队处于最强大的地位”。特朗普和他的高级代理人表示，他希望在上任后尽快准备和平谈判，包括停止对乌克兰的军事援助，以迫使基辅坐到谈判桌上。
该计划还包括拜登政府最近批准使用的杀伤人员地雷，白宫称这是“政府持续的地雷政策的有限例外”，目的是“帮助乌克兰稳定其在东部的防线”。
“总统已指示国防部迅速向乌克兰运送物资——以确保乌克兰拥有自卫所需的装备，”白宫国家安全顾问杰克·沙利文在一份声明中说。 “从现在到 1 月中旬，我们将向乌克兰提供数十万枚额外炮弹、数千枚额外火箭弹和其他关键能力，以帮助乌克兰捍卫其自由和独立。”
拜登还批准对俄罗斯实施 Atacms 导弹袭击，并废除了禁止美国承包商进入乌克兰修理 F-16 战斗机、坦克、装甲运兵车和其他车辆的禁令，这些车辆已提供给乌克兰用于该国的战争努力。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/biden-ukraine-russia-trump-military-assistance</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利男子因谋杀大学生被判终身监禁，此案震惊意大利</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/man-jailed-for-life-for-of-university-student-giulia-cecchettin-that-horrified-italy</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T16:15:31ZGiulia CecchettinFilippo Turetta 因谋杀大学生 Giulia Cecchettin 被判处终身监禁，她的残忍杀害让人们关注到美国女性杀戮事件。意大利。
22 岁的 Cecchettin 被刺了 70 多刀，然后她的尸体被裹在黑色塑料袋中，并于去年 11 月被扔进威尼斯北部湖泊附近的一条沟渠中。她的谋杀引发了全国性的抗议。
Cecchettin 的前男友 Turetta 于 2023 年 11 月 19 日在德国被捕，也就是她的尸体被发现的第二天。 10 月，他告诉威尼斯的法庭，在 Cecchettin 拒绝与他复合后，他计划绑架并杀害她。
法官还命令 Turetta 向 Cecchettin 家族支付总计 760,000 欧元的赔偿金。
检察官 Andrea Petroni 要求判处终身监禁，称 Turetta 的行为“特别残暴”。
Turetta 的律师 Giovanni Caruso 辩称终身监禁过重，称他的当事人“不是臭名昭著的哥伦比亚毒枭巴勃罗·埃斯科瓦尔”。
Cecchettin 是一名生物医学工程专业的学生，​​2023 年 11 月 11 日，她与 Turetta 一起前往 Marghera 的一家购物中心为即将到来的毕业典礼购买礼服后失踪。
在为期一周的警方搜查中，路边监控图像显示 Turetta 殴打了可以看到切切丁试图逃跑，然后被迫回到车里。
在评论判决时，她的父亲吉诺告诉记者，“根据现行法律，正义得到了伸张”。但他补充说，“作为一个社会，我们都输了”。
他上周表示，图雷塔与埃斯科瓦尔的比较进一步“羞辱”了他女儿的记忆。卡鲁索周二与她的父亲握手，据报道告诉他：“我明白。这是我的工作，这并不容易。”
切切丁的叔叔安德里亚·卡梅罗托告诉记者：“我不赞成宽恕；我永远不会原谅杀害我侄女的人，也永远不会原谅伤害女性的人。”
切切丁与图雷塔的关系持续了大约一年，直到 2023 年 8 月她才结束这段关系。她的妹妹埃琳娜上周告诉《卫报》，这种“控制和操纵”很早就开始了，在朱莉娅说她要去见她高中时认识的一位男性朋友后，她产生了一阵嫉妒。她补充说，他以前从未有过身体暴力，但与许多杀害女性的案件一样，图雷塔无法接受这段关系的结束。
上个月，为纪念切切丁，成立了一个基金会。
自切切丁以来，意大利已有106 名女性被男性杀害。在绝大多数案件中，嫌疑人都是现任或前任伴侣。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/man-jailed-for-life-for-of-university-student-giulia-cecchettin-that-horrified-italy</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯和法塔赫同意成立委员会管理战后加沙地带</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/hamas-and-fatah-agree-to-create-committee-to-run-postwar-gaza-strip</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T16:12:54Z人们在加沙地带被毁坏的建筑物之间行走。地面上到处都是瓦砾，许多建筑物的墙壁都已不复存在。哈马斯和法塔赫——这两个巴勒斯坦主要派别近二十年来一直不和——在开罗会谈中同意成立一个委员会，共同管理战后的加沙地带。
尽管以色列拒绝接受哈马斯或法塔赫主导的约旦河西岸巴勒斯坦权力机构（PA）的“次日”治理方案，但这一举动仍然表明哈马斯愿意放弃对加沙的统治，并可能有助于推进国际调解的停火谈判。
谈判人员周二表示，在埃及斡旋的会谈中，双方同意成立一个由 10 到 15 名政治上独立的技术官僚组成的委员会，其中大多数来自加沙，他们将在国际参与者的帮助下管理教育、卫生、经济和援助及重建工作。
它还将联合管理通往埃及的拉法边境口岸的巴勒斯坦一侧——这是唯一的进出与以色列无关的领土。据美联社报道，法塔赫代表团在返回西岸时必须寻求巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯的最终批准。谁将加入委员会尚未最终确定。
以色列官员没有立即对该协议发表评论。
哈马斯是一个伊斯兰运动，而法塔赫是一个世俗运动，自 2007 年短暂的内战导致哈马斯接管加沙地带以来，双方一直处于争执之中。此后多年来，许多和解倡议都失败了。
许多西方国家都将双方的军事部门视为恐怖组织，但巴勒斯坦权力机构在安全问题上与以色列合作，这一举措有助于使其深受巴勒斯坦民众的欢迎。
现年 89 岁的阿巴斯于 2006 年当选，任期四年，但此后一直担任总统。上个月，他首次任命了临时继任者，但他选择的人选——低调的巴勒斯坦全国委员会主席拉维·法图赫 (Rawhi Fattouh)——被广泛解读为是为了防止法塔赫内部发生权力斗争，在阿巴斯下台时或如果下台的话，将权力集中在他的核心圈子内。
自 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列后战争爆发以来，埃及、卡塔尔和美国牵头促成持久停火和释放被关押在加沙的以色列人质的努力一再受阻。
拜登政府表示，已重新努力在巴勒斯坦领土上实现停火，寻求在上周以色列和黎巴嫩真主党之间脆弱的停火协议的基础上取得进展。
到目前为止，还没有迹象表明双方改变了协议条款。哈马斯表示，任何协议都必须意味着战争的最终结束，以色列军队必须撤军。以色列表示，只有当剩下的 100 名人质被遣返并且哈马斯被彻底摧毁后，冲突才会结束，并坚称以色列军队必须留在加沙地带。
乔·拜登呼吁振兴巴勒斯坦权力机构来管理约旦河西岸和加沙，作为最终建国的前奏，而当选总统唐纳德·特朗普可能会支持以色列极右翼政府部分人士吞并部分领土的计划。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/hamas-and-fatah-agree-to-create-committee-to-run-postwar-gaza-strip</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙政府要求智能手机配备健康警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/smartphones-should-carry-health-warning-spanish-government-told</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/smartphones-should-carry-health-warning-spanish-government-told</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院裁定 100 岁前纳粹集中营看守可在德国接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/court-rules-former-nazi-camp-guard-100-can-face-trial-in-germany</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T15:11:15Z透过前萨克森豪森集中营敞开的大门，可以看到一片混凝土、一栋建筑和两棵稀疏的树木德国当局正在要求对一名 100 岁的前纳粹集中营看守进行审判，他已年近 80 岁二战结束多年后，该案才得以开庭审理。
法兰克福高等地区法院周二表示，已推翻下级法院的一项裁决，该裁决认为嫌疑人不适合接受审判。
德国媒体称，这名嫌疑人名叫格雷戈尔·福尔马内克 (Gregor Formanek)，去年被指控在 1943 年 7 月至 1945 年 2 月期间在柏林附近的萨克森豪森集中营工作期间，协助和教唆了 3,322 起谋杀案。
然而，一名专家在 2 月份裁定，福尔马内克因精神和身体状况不适合接受审判，哈瑙法院决定不对他提起诉讼。
法兰克福法院周二裁定，专家的决定并非基于“充分的事实”。
“专家本人表示，无法采访被告，也没有机会进行广泛的精神测试，”说。
自 2011 年的一项具有里程碑意义的裁决为几场审判铺平了道路以来，德国一直在努力将最后一批幸存的前纳粹战犯绳之以法。
一名前纳粹集中营警卫约翰·德米扬克 (John Demjanjuk) 于 2011 年被判有罪，理由是他是希特勒杀人机器的一部分，尽管没有证据表明他直接杀害了任何人。
从那时起，几名前集中营工作人员被判有罪，罪名是谋杀从犯。
然而，随着时间紧迫，近年来，许多案件因被告死亡或身体无法接受审判而被放弃。
1936 年至 1945 年间，超过 20 万人被关押在萨克森豪森集中营，其中包括犹太人、罗姆人、政权反对者和同性恋者。
数万人在那里死于强迫劳动、谋杀、医学实验、饥饿或疾病在苏联军队解放该集中营之前。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/court-rules-former-nazi-camp-guard-100-can-face-trial-in-germany</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不信任投票迫在眉睫，法国政府濒临崩溃</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/french-government-teeters-on-brink-of-collapse-as-no-confidence-vote-looms-michel-barnier</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T15:05:24Z米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 在巴黎国民议会法国议员将于周三晚间就一项不信任动议进行投票，该动议几乎肯定会推翻米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 脆弱的联盟，从而加深法国的政治危机。欧元区第二大经济体。
这将是 60 多年来第一个因不信任投票而被迫下台的法国政府，而此时法国正努力控制巨额预算赤字。
议会官员表示，辩论定于格林威治标准时间 15:00 开始，投票将在大约三小时后进行。正在对沙特阿拉伯进行国事访问的法国总统埃马纽埃尔·马克龙将于当天返回法国。
法国政府的垮台将在欧洲的心脏留下一个缺口，而在美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫的几周前，德国正处于选举模式。
经过数周的紧张局势，政治危机达到了顶峰，上任仅三个月的总理巴尼耶表示，在未能赢得玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟的支持后，他将试图在不经投票的情况下强行通过预算中的社会保障部分。
巴尼耶的随行人员和一直在支持少数派联盟的勒庞阵营互相指责，并表示他们已尽一切努力达成削减福利支出的协议，并愿意进行对话。
勒庞抵达时告诉记者：“审查预算是宪法赋予我们保护法国人的唯一方式。”周二，左翼和极右翼加起来有足够的票数推翻巴尼耶，勒庞已经确认她的政党将投票支持左翼联盟的不信任法案。RN 自己的不信任动议不会得到足够多的立法者支持。财政部长安托万·阿尔芒 (Antoine Armand) 告诉法国两家电视台的政客有责任“不要让国家陷入不确定性”。巴尼耶将于周二格林威治标准时间 19:20 左右接受电视新闻节目采访。目前尚不清楚他将发表什么讲话。他的预算草案试图削减财政赤字，预计今年财政赤字将超过国民产出的 6%，增税和削减支出将达到 600 亿欧元（500 亿英镑）。政府力争在明年将赤字降至 5%，评级机构将密切关注其进展情况。
如果不信任投票通过，巴尼耶将不得不提出辞呈，但马克龙可能会要求他继续担任看守政府，以寻找新总理，这可能要到明年。
如果议会在 12 月 20 日之前未通过预算，看守政府可能会提出特别紧急立法，从今年起延续支出限制和税收规定。但这意味着巴尼耶计划的节约措施将被搁置。
这场动乱对勒庞来说也并非没有风险，多年来，勒庞一直试图说服选民，她可以提供稳定性。



Marine Le Pen。 摄影：Nicolas Messyasz/SIPA/Rex/Shutterstock


益普索上个月的一项调查显示，大多数法国人不信任政客， RN 的表现略好于其他政党，但选民对其在议会中的表现仍不满意。
50% 的选民告诉调查，RN 对民主是危险的——尽管比 2020 年低了 11 个百分点。
Odoxa 的一项民意调查显示，59% 的 RN 选民更喜欢现任党魁乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella)，而不是勒庞 (Le Pen)。勒庞正在等待因涉嫌滥用欧盟资金而审判的判决，这可能会导致她被禁止竞选公职五年。她否认有任何不当行为。
马克龙的任期在 2022 年赢得第二个任期后将持续到 2027 年中期，议会不能迫使他下台。他在 6 月宣布提前举行选举，这加剧了当前的政治危机，他说这应该有助于澄清政治格局。
7 月之前不能举行新的提前议会选举。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/french-government-teeters-on-brink-of-collapse-as-no-confidence-vote-looms-michel-barnier</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当地政府称，不明疾病导致刚果民主共和国西南部 143 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/unknown-disease-kills-people-south-west-drc-democratic-republic-of-the-congo</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T14:59:41Z刚果民主共和国东部戈马附近尼拉贡戈地区的一家医院里，一名儿童正在接受 mpox 治疗当地时间 11 月，一种不明疾病在刚果民主共和国西南部省份造成 143 人死亡当局告诉路透社。
宽果省副省长雷米·萨基和省卫生部长阿波利奈尔·尤姆巴周一表示，感染者出现流感样症状，包括高烧和严重头痛。
一支医疗队已被派往潘齐卫生区收集样本并进行分析以鉴定疾病。
民间社会领袖塞福里安·曼赞扎表示，随着感染人数不断增加，情况极为令人担忧。
“潘齐是一个农村卫生区，因此药品供应存在问题，”曼赞扎说。
萨基和尤姆巴说，由于得不到治疗，病人死在了自己家中。
当地一位流行病学家说，妇女和儿童是受这种疾病影响最严重的人群。
世界卫生组织发言人周二表示，联合国卫生机构已收到有关存在该部门上周已开始对该疾病进行调查，并正在与刚果民主共和国公共卫生部合作开展进一步调查。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/unknown-disease-kills-people-south-west-drc-democratic-republic-of-the-congo</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，韩国军方宣布暂停所有议会活动 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/03/south-korea-declares-emergency-martial-law-yoon-suk-yeol-north-korea-latest-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T14:51:17Z12 月 3 日，人们观看韩国总统尹锡烈在电视上发表讲话。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/dec/03/south-korea-declares-emergency-martial-law-yoon-suk-yeol-north-korea-latest-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在格林纳达的卡里亚库岛上，甚至连死者也成了气候受害者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/grenada-carriacou-caribbean-climate-victims-icj</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/grenada-carriacou-caribbean-climate-victims-icj</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在全球电动汽车市场的份额升至76%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/chinas-share-of-global-electric-car-market-rises-to-76</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T13:26:40Z工人们在比亚迪位于泰国罗勇府的东南亚首家电动汽车工厂内组装电动汽车。中国汽车贸易机构表示，10 月份中国在全球电动汽车市场的份额达到 76%，反映出中国对电动汽车的强劲需求，尽管西方国家的关税可能会阻碍出口。
据中国乘用车协会统计，今年 1 月至 10 月，电动汽车销量达到 1410 万辆，其中 69% 在中国​​。10 月份，中国的份额超过了四分之三。
这些数据表明，中国有望增加其在全球电动汽车市场的份额。根据国际能源署的数据，去年，中国新注册的电动汽车数量接近 60%。

相关内容：中国企业在欧洲电动汽车市场份额创历史新高，达 11%，买家争相避开关税

全球电动汽车销售绝大部分发生在中国、欧盟和美国，中国占据市场主导地位。但近年来西方市场征收的关税有可能阻碍中国快速发展的电动汽车产业，而电动汽车已被北京列为中国经济发展和绿色转型的“新三大”重点领域之一。
中国电动汽车几乎被禁止进入美国市场。今年，乔·拜登将对中国电动汽车的征税从25% 提高到 100%。唐纳德·特朗普承诺对所有从中国进口的产品征收 10% 的额外关税。欧盟还决定对中国电动汽车征收高达 35% 的关税，高于现有的 10% 关税，这一决定遭到中国的谴责。
尽管中国公司越来越难以打入西方市场，但国内对电动汽车的强劲需求和支持仍在持续。中国最近将购买电动汽车的补贴金额增加了一倍，对以旧换新的消费者，补贴金额达到 2 万元人民币（2,169 英镑）。
由特朗普的亲密盟友埃隆·马斯克（Elon Musk）领导的美国汽车公司特斯拉似乎是 9 月份中国新补贴的受益者之一。特斯拉第三季度的销量增长了 7%。
中国对俄罗斯的汽车销量也持续飙升。中国乘用车协会秘书长崔东树周一分享的数据显示，过去两年，中国对俄罗斯的出口增长了 109%，而同期对美国的出口下降了 23%。
崔东树表示，中国汽车制造商“渴望出口”到俄罗斯，因为国际竞争对手因“风险”而避开了该市场。2022 年 2 月乌克兰入侵后，美国和欧盟禁止向俄罗斯出口汽车。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/chinas-share-of-global-electric-car-market-rises-to-76</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 称其在 2024 年已破获了约 20 起秘密影响行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/meta-says-it-has-taken-down-about-20-covert-influence-operations-in-2024</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T13:00:49Z尼克·克莱格于 2022 年 12 月 7 日在布鲁塞尔 Meta 展厅举行的新闻发布会上发表讲话。Meta 今年已介入摧毁了全球约 20 起秘密影响行动，它已经出现——尽管这家科技公司表示，人们对人工智能助长的造假行为扭曲选举的担忧并没有在 2024 年成为现实。
运营 Facebook、Instagram 和 WhatsApp 的公司的全球事务总裁尼克·克莱格 (Nick Clegg) 表示，俄罗斯仍然是对抗性在线活动的头号来源，但他在一次简报中表示，在全球选举最繁忙的一年里，人工智能被用于欺骗选民的次数之少“令人震惊”。
这位前英国副首相透露，拥有超过 30 亿用户的 Meta 不得不在美国大选日前的一个月内删除了 50 多万个在其自己的人工智能工具上生成唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 和卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)、JD 万斯 (JD Vance) 和乔·拜登 (Joe Biden) 图像的请求。
但该公司的安全专家不得不应对一项新的行动，该行动使用虚假账户以每三周超过一次的速度操纵公众辩论以实现战略目标。 “协同不真实行为”事件包括一个俄罗斯网络使用数十个 Facebook 账户和虚假新闻网站针对格鲁吉亚、亚美尼亚和阿塞拜疆的民众。
另一个是俄罗斯的行动，它利用人工智能创建虚假新闻网站，使用福克斯新闻和每日电讯报等品牌试图削弱西方对乌克兰的支持，并利用法语虚假新闻网站宣传俄罗斯在非洲的作用并批评法国。
“俄罗斯仍然是我们迄今为止破坏的秘密影响行动的第一大来源——自 2017 年以来，总共破坏了 39 个网络，”他说。Meta 检测到的下一个最常见的外国干涉来源是伊朗和中国。
在对包括美国、印度、台湾、法国、德国和英国在内的 50 个国家进行一系列民意调查后，他对人工智能造假的影响进行了评估，他说：“有各种各样的警告，关于诸如广泛的深度伪造和人工智能支持的虚假宣传活动等潜在风险。从我们对各项服务的监控来看，情况并非如此。看来这些风险并没有显著地成为现实，而且任何此类影响都是温和且范围有限的。”
但克莱格警告不要自满，并表示使用生成式人工智能操纵视频、声音和照片的造假影响相对较低，这种情况“非常、非常有可能改变”。
“显然，这些工具将变得越来越普遍，我们将在网上看到越来越多的合成和混合内容，”他说。
Meta 的评估遵循了新兴技术与安全中心上个月得出的结论，即“欺骗性的人工智能生成内容确实通过放大其他形式的虚假信息来塑造美国选举话语并激起政治辩论”。它表示，缺乏关于其对唐纳德·特朗普大选胜利的影响的证据。
它得出结论，人工智能带来的威胁确实在 2024 年开始损害民主制度的健康，并警告说“在 2025 年澳大利亚和加拿大大选之前，自满情绪绝不能蔓延”。
艾伦图灵研究所的研究员 Sam Stockwell 表示，人工智能工具可能已经塑造了选举话语，并以微妙的方式放大了有害的叙述，特别是在最近的美国大选中。
“这包括误导性的说法，即卡马拉·哈里斯的集会是人工智能生成的，以及毫无根据的谣言，即海地移民在仇外人工智能生成的模因的帮助下吃宠物而走红，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/dec/03/meta-says-it-has-taken-down-about-20-covert-influence-operations-in-2024</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚叛乱分子占领阿勒颇后向哈马市推进</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/syrian-insurgents-advance-on-hama-city-after-capturing-aleppo</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T13:04:42Z反政府武装聚集在通往叙利亚中西部哈马省的道路上，居民纷纷逃离叙利亚叛乱分子与效忠总统巴沙尔·阿萨德的部队作战已在哈马省中部发动袭击，威胁要切断政府军与连接首都大马士革和叛军控制的阿勒颇的关键路线的联系。
据叙利亚国家通讯社萨那报道，军队正在与哈马的武装团体发生“暴力冲突”。
另外，长期独立的战争监测机构叙利亚人权观察组织周二上午表示，该省的叛军派系已成功夺取了“过去几个小时内的几个城镇”。
“叙利亚和俄罗斯空军对该地区进行了数十次袭击，”这家总部位于英国的监测机构表示，该机构在叙利亚境内拥有一个消息来源网络。
在他们对阿勒颇进行闪电袭击之后过去几天，以伊斯兰解放阵线（HTS）为首的武装分子向南推进至哈马。
该市位于一条重要公路上，连接北部的阿勒颇和霍姆斯市、沿海港口拉塔基亚和塔尔图斯以及南部的大马士革等主要中心地区。
2011 年阿拉伯之春期间，当民主抗议活动首次爆发时，哈马是反对阿萨德政府的堡垒。安全部队对全国各地和平游行的血腥回应导致反对派武装起来，随后爆发了长达数年的内战。
自 2016 年夺回阿勒颇以来，阿萨德重新牢牢控制了该国，尽管他从未完全夺回叙利亚的所有边境。叛乱分子在阿勒颇的突然胜利是独裁者多年来控制权面临的最严峻挑战。土耳其支持的叛军团体也参与了战斗。

互动

显示叙利亚领土控制的地图


联合国人权事务高级专员沃尔克·图尔克周二对叙利亚西北部敌对行动升级表示担忧。医务人员报告称，叙利亚和俄罗斯战机发动了密集的空袭。
土耳其办公室表示，已记录了“多起极为令人担忧的事件，这些事件导致多名平民伤亡，其中包括大量妇女和儿童”，这些事件都是 HTS 和亲政府部队的袭击造成的。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_894378f7-567e-40ee-bb17-e57a58350eaa__ 



联合国表示，自 11 月底以来，已有近 50,000 人因战斗而流离失所，战斗已造成数百人死亡，其中大部分是战士。
俄罗斯和伊朗是阿萨德的主要支持者，近十年前，为了支持他的政权，俄罗斯介入了叙利亚内战。与此同时，前基地组织分支 HTS 正在与土耳其支持的叛军并肩作战。

相关：谁控制叙利亚的哪些领土？

叙利亚军队从阿勒颇溃败，以及他们的防线崩溃的报道，削弱了阿萨德对该国本已支离破碎的控制。
虽然他的军队仍然控制着哈马，但这座城市长期以来一直反对王朝独裁统治。阿萨德的已故父亲哈菲兹于 1982 年镇压了那里的一场反政府起义。
周二，法新社记者在哈马北部乡村看到，数十辆叙利亚军队的坦克和军车被遗弃在通往哈马的路边。
尽管最近有人试图重新开放外交渠道，但阿萨德在西方仍然是一个被排斥的人物。
美国国务院发言人马修·米勒在周一的简报会上表示，阿萨德是“一个手上沾满鲜血的残暴独裁者，手上沾满无辜平民的鲜血”，华盛顿对他统治的立场没有改变。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/dec/03/syrian-insurgents-advance-on-hama-city-after-capturing-aleppo</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本野村银行老板因员工试图杀死客户而自愿减薪 30%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/japan-nomura-bank-boss-okuda-pay-cut-after-worker-tries-to-kill-customer</link>
      <description><![CDATA[2024-12-03T12:36:01Z野村控股首席执行官奥田健太郎在东京举行的新闻发布会上日本野村银行的老板已道歉并自愿减薪，此前一名前雇员被控抢劫和谋杀一名客户。
自 2020 年以来一直领导野村的 Kentaro Okuda 将在未来三个月内减薪 30%，该行表示，该行其他几位高级管理人员也将接受类似的减薪。
此前，该行一名前财富管理员工被指控谋杀未遂、抢劫和纵火。据称，这名员工在广岛给一位老年客户及其配偶下了药，然后偷走了现金并纵火焚烧了房子。这名 29 岁的员工在其证券部门工作，已于 8 月被解雇。
在周二的新闻发布会上，Okuda 和其他三名高管齐声鞠躬。Okuda 说：“我们想向受害者以及许多其他相关人员表示深深的歉意，因为这件事给他们带来了巨大的不便和担忧。我们真的很抱歉。”
野村是日本最大的投资银行，在全球拥有 26,000 名员工，在东京、伦敦和纽约设有办事处。
在动荡的交易环境中，该银行最近已采取行动扩大其财富管理业务，以实现业务多元化。该部门员工的活动包括到客户家中拜访，为现有客户提供建议。
该公司现已承诺在事件发生后改变运营方式，包括及早发现员工的不当行为，并加强对到客户家中拜访的监督和批准。
该银行表示：“在可预见的未来，经理将陪同员工到访客户家中，或在每次拜访时通过电话与客户交谈。”
该公司还将更新招聘流程，同时为员工提供道德培训。
据该行称，这名前员工于 2018 年 4 月以应届毕业生的身份加入野村证券，并从 2022 年 4 月起在广岛支行向个人和企业客户提供资产管理建议。
野村表示已全力配合警方的调查。
《金融时报》报道称，知情人士表示，事件发生后，账户关闭的情况非常有限公众。
这是奥田近几周第二次自愿减薪。在该银行因操纵政府债券期货而被日本金融监管机构罚款后，他承诺将返还两个月 20% 的薪水。
然而，该公司仍然报告了强劲的交易，7 月至 9 月期间的利润为 984 亿日元（5.18 亿英镑），是去年同期的两倍多。
这两起丑闻几乎没有影响该公司的股价，其股价比 12 个月前上涨了 54%。收益主要得益于其投资银行和财富管理部门的强劲表现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/dec/03/japan-nomura-bank-boss-okuda-pay-cut-after-worker-tries-to-kill-customer</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>