<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 21:14:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>儿童游乐中心为万圣节“尸袋”装饰道歉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/20/childrens-soft-play-centre-apologises-over-body-bag-halloween-decorations</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T18:07:10Z悬挂装饰类似于人类尸体，覆盖着黑色塑料在家长提出担忧后，一家儿童软体游乐中心已移除其悬挂的“尸袋”万圣节装饰品。
Rugrats 和 Halfpints 在格洛斯特郡的赛伦塞斯特也为这些用黑色塑料包裹的类似人类尸体的装饰品道歉。
根据网上发布的照片​​，有些装饰品似乎被标有“小心”和“危险”的胶带包裹着，倒挂在毗邻一个软式游乐设施的柱子上。
周日，一名带着女儿去科茨沃尔德室内游乐园的妇女说，当她看到这些装饰品时，她“大吃一惊”。
这位不愿透露姓名的母亲告诉天空新闻：“尸袋放在后面，从咖啡馆看不到，只有里面的孩子才能看到。
“当我看到它们时，我大吃一惊——那肯定不是我想的那样吧？我只是不想向我的孩子解释它们是什么。
“我和其他一些家长谈过，他们和我一样震惊，认为这是合适的。这是一个很棒的软体游戏，但确实让我有点震惊。”
该中心的一位发言人告诉天空新闻：“这是第一次有人引起我们的注意，因此我们当然会立即将其删除。
“这不是为了引起痛苦，我们为他们有这种感受而道歉。”
该中心的网站表示，它“致力于提供一个安全、清洁和刺激的环境，强调乐趣”，价格从每名儿童 5.75 英镑到 11.75 英镑不等。
它补充说，赛伦塞斯特游乐园为家长们提供了“各种不同的游乐区和娱乐活动，让您的孩子可以尽情玩耍，同时您可以享受我们现场的咖啡馆”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/20/childrens-soft-play-centre-apologises-over-body-bag-halloween-decorations</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州官员调查码头舷梯“灾难性故障” 造成七人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/dock-collapse-on-georgias-sapelo-island-leaves-as-least-seven-dead</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/dock-collapse-on-georgias-sapelo-island-leaves-as-least-seven-dead</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在集会上发表粗鲁言论后，哈里斯前往教堂庆祝生日</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/kamala-harris-campaigns-trump-arnold-palmer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/kamala-harris-campaigns-trump-arnold-palmer</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利物浦 VS 切尔西：英超联赛 – 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2024/oct/20/liverpool-v-chelsea-premier-league-live-score-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T15:21:35Z诺妮·马杜克（左）和科尔·帕尔默均位列切尔西在安菲尔德的首发阵容中。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2024/oct/20/liverpool-v-chelsea-premier-league-live-score-updates</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查泄露文件，指控以色列计划袭击伊朗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/leaked-documents-allege-israel-plans-attack-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T14:26:46Z以色列军用车辆美国政府正在调查未经授权发布的机密文件，这些文件评估了以色列袭击伊朗的计划。
美国众议院议长，迈克·约翰逊周日在 CNN 国情咨文节目中证实了这一调查，并表示“此次泄密令人担忧”。
“有人提出了一些严重指控，”这位来自路易斯安那州的共和党人表示。“调查正在进行中，几个小时后我会得到简报。”
此前，三名美国官员向美联社通报了泄密事件的调查情况。第四位美国官员表示，这些文件似乎是合法的。
这些文件归美国地理空间情报局和国家安全局所有，他们指出，以色列仍在调动军事资产，准备对伊朗 10 月 1 日发动猛烈的弹道导弹袭击进行军事打击。这些文件可以在“五眼”联盟（美国、英国、加拿大、新西兰和澳大利亚）内共享。
这些标记为绝密的文件已发布到 Telegram 消息应用程序上，并由 CNN 和 Axios 首次报道。由于未获授权公开讨论此事，这些官员要求匿名。
一位官员表示，调查还在审查这些文件是如何获得的——包括是否是美国情报界成员故意泄露，还是通过黑客等其他方式获得的——以及是否有任何其他情报信息被泄露。这位官员表示，作为调查的一部分，官员们正在努力确定在文件发布之前谁有权访问这些文件。
美国敦促以色列利用消灭哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的机会，敦促加沙停火，并紧急警告以色列不要进一步扩大在黎巴嫩北部的军事行动，以免引发更广泛的地区战争。然而，以色列领导层一再强调，不会对伊朗的导弹袭击置之不理。
五角大楼在一份声明中表示，他们已经获悉有关这些文件的报道，但没有进一步置评。
约翰逊周日表示，他与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡进行了交谈——称他为“我的朋友”——并解释了他是如何“鼓励他”的。他还表示，“将会有一次机密级别的简报，然后是其他的，但我们正在密切关注”。
以色列军方没有立即回应对这两份文件泄露的评论请求。
这两份文件于周五首次通过 Telegram 的一个频道出现在网络上，声称它们是由美国情报界的某个人泄露的，后来又被美国国防部泄露。这些信息似乎完全是通过卫星图像分析收集的。
两份文件中的一份与美国国家地理空间情报局 (National Geospatial Intelligence Agency) 泄露的其他材料的风格相似，后者是由空军国民警卫队队员杰克·特谢拉泄露的。特谢拉于 3 月认罪，承认泄露了有关俄罗斯对乌克兰战争和其他国家安全机密的高度机密军事文件。
参与泄密的 Telegram 频道自称位于伊朗首都德黑兰。此前，它曾发布过以伊朗最高领袖哈梅内伊为主角的表情包，以及支持德黑兰自称的“抵抗轴心”的材料，该组织包括由伊朗伊斯兰共和国武装的中东激进组织。


美联社对本文亦有报道
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/20/leaked-documents-allege-israel-plans-attack-iran</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非对阵新西兰：女子 T20 板球世界杯决赛 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/oct/20/south-africa-v-new-zealand-womens-t20-cricket-world-cup-final-live</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T14:20:04Z南非队进入决赛。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2024/oct/20/south-africa-v-new-zealand-womens-t20-cricket-world-cup-final-live</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“七叶树之王”在世界七叶树锦标赛上被证明无作弊行为</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/20/king-conker-cleared-of-cheating-at-world-conker-championships</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T13:48:05ZDavid Jakins，人称“七叶树之王”，参加一年一度的世界七叶树锦标赛世界七叶树锦标赛冠军被发现在其胸部藏有钢螺母后，现已被宣告无罪口袋。
10 月 13 日，被称为“康克王”的大卫·杰金斯 (David Jakins) 在北安普敦郡南威克首次赢得了年度冠军，这是他自 1977 年以来首次参加比赛。
但当这位亚军对他的康克在决赛中受到撞击而破碎的方式提出怀疑后，组织者搜查了他的口袋，发现 82 岁的杰金斯有一个金属复制的康克，从而引发了调查。
在丑闻引起的媒体关注超过了英格兰男子和女子板球队的总和之后，组织者已经为康克王洗清了罪名未发现任何证据表明钢制七叶树在比赛中被使用。
退休工程师 Jakins 告诉《每日星报》：“我很欣慰能被洗清罪名。这周压力很大。在世界七叶树锦标赛上，我们是绅士，我们不会作弊。我玩和练习了几十年。这就是我获胜的原因。
“我承认我口袋里有钢制七叶树，但我没有玩它。我把它拿给别人看，当作一个玩笑，但我不会再带它来了。”
钢制七叶树的照片显示，它被涂成了几乎与真正的栗子一模一样，但它的重量要重得多。 
上周日，世界七叶树锦标赛在北安普敦郡南威克举行，吸引了 256 名选手和 2,000 名粉丝。该锦标赛的发言人表示：“我们研究了比赛的照片和视频，采访了裁判，并检查了七叶树王使用的栗子。
“调查没有发现任何证据表明使用了钢制七叶树。 “康克王”已被洗清嫌疑，他的名字将被刻在奖杯上。”
锦标赛发言人圣约翰·伯克特告诉《卫报》，今年锦标赛的 3,500 个康克王是在比赛前两三天才收集的，为了防止篡改，来自世界各地的参赛者从一个袋子里盲选。
他说，考虑到有 14 名裁判、一名主裁判和 2,000 名观众，你需要“非常高超的手艺”才能交换它们。
WCC 规则规定，鞋带必须至少有 8 英寸（20 厘米）的鞋带和球员的指关节之间的距离，球员交替击打三次，任何被打掉但没有摔碎的康克王都可以重新穿线，超过三次的钩住或缠结会导致取消资格，如果没有康克王如果击中一颗果，则选手继续按照五分钟淘汰规则比赛，直到有一人失败。
伯克特说，获胜者通常具有“出色的手眼协调能力、策略和技巧”，大果不一定是最好的，因为它们提供了更大的目标。
尽管 WCC 采取了纯粹主义的游戏方式，但其他比赛，例如佩克汉姆果锦标赛，则选择了“什么都可以”的规则，从烤箱烤制的到醋浸泡的果，或涂有透明指甲油的果。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/20/king-conker-cleared-of-cheating-at-world-conker-championships</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯大使指责英国在乌克兰发动代理人战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/20/russian-ambassador-accuses-uk-waging-proxy-war-ukraine</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/20/russian-ambassador-accuses-uk-waging-proxy-war-ukraine</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“天哪，太接近了”：杰里米·克拉克森透露他需要心脏手术</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/20/crikey-that-was-close-jeremy-clarkson-reveals-he-underwent-heart-procedure</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T10:57:51Z杰里米·克拉克森杰里米·克拉克森透露，他醒来后感觉“浑身湿冷”，胸口发紧，左臂有针刺感，之后他接受了心脏手术。
这位 64 岁的前 Top Gear 主持人说，他被救护车送往医院，然后安装了一个支架来打开堵塞的动脉，这让他不禁想到：“天哪，太危险了。”
克拉克森在星期日泰晤士报专栏中写道，他详细描述了在印度洋一个小岛上度假后，他的健康状况如何“突然恶化”。
在旅行期间，他描述说，在挣扎着游过两个游泳池的距离之前，他不得不“花点时间确保我的四肢正常”。
“我几乎快要死了。我以前从来没有挣扎过游泳，现在，突然间，我再也游不动了。 “我甚至无法下楼梯，必须有人牵着我的手。”他说。“我没有夸张。这些问题都在一天之内显现出来。”
克拉克森农场的主持人住在牛津郡的奇平诺顿，他说他回家后“病情突然恶化得更快了”。
他说：“我周三早上醒来时感觉不太好。我浑身湿冷，胸口发闷。自然而然地，我忽略了这些事情，在把 30 头猪装上屠宰场校车后，我注意到我的左臂有针刺感。”
克拉克森说他去了牛津的约翰拉德克利夫医院，在那里做了心电图 (ECG)、血液检查和 X 光检查，排除了心脏病发作的可能性。但他说，经过进一步检查后，他去了手术室，医生说克拉克森可能“几天后”就会病得很重。
克拉克森说：“似乎在为我的心脏提供营养血液的动脉中，有一条被完全堵塞了，三条中的第二条也朝那个方向流动。”

相关：“有趣而有点悲伤”：《克拉克森的农场》如何吸引中国观众

他说，一个支架大约在两个小时内就安装好了，它可以通过改善心脏的血流来挽救生命并阻止未来的心脏病发作。“这不是特别痛苦。只是奇怪。”
他说，在健康恐慌之后，他“想知道水是什么味道，以及是否有可能让芹菜变得有趣”。
2017 年，克拉克森表示，他在西班牙度假时感染肺炎后不得不戒烟。
上个月，克拉克森、理查德·哈蒙德和詹姆斯·梅结束了他们在 Prime Video 上的节目《The Grand Tour》。
克拉克森最近开了一家酒吧，位于伯福德附近阿斯特霍尔的 Farmer’s Dog 继续在 Prime Video 上制作《克拉克森农场》，该剧讲述他经营牛津郡农场的故事，以及在 ITV 上制作《谁想成为百万富翁？》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2024/oct/20/crikey-that-was-close-jeremy-clarkson-reveals-he-underwent-heart-procedure</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“下一个就是你”：网上帖子显示伊斯兰国有意在大选前袭击美国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/20/election-islamic-state-us-attacks</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/20/election-islamic-state-us-attacks</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯·霍伊被诊断出癌症晚期，人们纷纷悼念他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/20/chris-hoy-tributes-pour-in-terminal-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T08:35:01Z克里斯·霍伊爵士奥运自行车冠军克里斯·霍伊爵士透露，他曾被诊断为癌症晚期。
在接受《星期日泰晤士报》采访时，为英国队赢得六枚金牌和一枚银牌的霍伊表示，医生告诉他，他只能再活两到四年。
48 岁的霍伊今年早些时候曾表示，他一直在接受癌症治疗，但他没有透露是哪种类型，但他告诉《星期日泰晤士报》，他被诊断出患有前列腺原发性癌症，癌细胞已扩散到骨头。
他的妻子萨拉也被诊断出患有多发性硬化症，这是一种退行性疾病。这对夫妇有两个孩子，Chloe 和 Callum。
“尽管感觉不自然，但这就是自然，”Hoy 告诉《星期日泰晤士报》。“你知道，我们都会出生，都会死去，这只是过程的一部分。你要提醒自己，我是不是很幸运，有药可以让我尽可能长时间地抵御这种疾病。”
“手放在心上，我大部分时间都很乐观，我真的很快乐，”他补充道。“这比奥运会更重要。它比任何事情都重要。这是关于欣赏生活和寻找快乐。”
文章发表后，社交媒体平台上充满了朋友和祝福者的致敬和支持。
“你太不可思议了，克里斯，送来了很多爱和力量，”奥运会金牌得主萨莉·冈内尔说。
电视评论员、前足球运动员艾莉·麦考伊斯特写道：“我的朋友，从各个方面来说，你都是超级巨星。我们所有人的爱与力量。”
奥运自行车运动员马克·卡文迪什称霍伊是“人类英雄”。
这位出生于爱丁堡的运动员被认为在英国自行车运动取得今天的成功中发挥了关键作用。
霍伊后来在 Instagram 上分享了一张哥本哈根世界场地自行车锦标赛的照片，并写道：“你可能会在本周末的新闻中看到一些关于我健康的文章，所以我只想向你们保证，我感觉身体健康、强壮、积极向上，我和家人得到的所有爱与支持让我感动不已。继续前进！”
英国卫生大臣韦斯·斯特里廷表示：“克里斯·霍伊以积极和坚韧的态度面对癌症，这让我感到敬畏，这种态度和韧性决定了他的一生和职业生涯。整个国家都会为他欢呼，就像我们以前做过很多次一样，并向他和他的家人致以深深的爱。”
“我向克里斯·霍伊爵士和他的家人致以最美好的祝愿，”苏格兰首席部长约翰·斯威尼写道。“他所做的一切一直激励着我们。他是一个拥有惊人勇气的人，今天他的勇气依然闪耀着光芒。”
“克里斯·霍伊是有史以来代表我们国家的最优秀运动员之一，”奥运会赛艇运动员马修·平森特说道。“我与他、萨拉和他的直系亲属同在。”
“这篇文章让你停下脚步，”足球评论员雅基·奥特利发帖称。“读到克里斯·霍伊爵士和他的妻子萨拉的诊断结果，真是令人心碎。生活真是太残酷了。但他讲述这个故事时所展现出的风度和谦逊确实令人谦卑。”
“今天早上，克里斯·霍伊爵士的坚韧和决心让我震惊，”电视节目主持人丹·沃克说。“在被告知他因晚期癌症只能活 2-4 年后不久……他可爱的妻子萨拉被诊断出患有多发性硬化症。”
“这位男士仍然是一个令人难以置信的鼓舞人心的人。向全家人送去爱。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/20/chris-hoy-tributes-pour-in-terminal-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：官员称以色列袭击加沙居民楼造成至少 73 人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/20/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-hamas-netanyahu-latest-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T08:21:39Z 由于以色列袭击贾巴利亚难民营，巴勒斯坦人前往他们认为更安全的地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/20/middle-east-crisis-live-israel-gaza-lebanon-hamas-netanyahu-latest-live-news</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克承诺每天向选民奖励 100 万美元，以加强对特朗普的竞选</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/20/elon-musk-promises-to-award-1m-every-day-to-voters-as-he-steps-up-campaigning-for-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T05:12:54Z特斯拉首席执行官兼特斯拉 X 所有者埃隆·马斯克在宾夕法尼亚州的美国政治行动委员会市政厅会议上谈论投票问题。埃隆·马斯克表示，他支持特朗普的政治行动委员会——美国政治行动委员会——将每天向签署他的请愿书的人提供 100 万美元，直到选举日有效地鼓励了关键战场州的共和党人登记投票。
这一承诺始于周六，当时马斯克在一次市政厅活动中向他的竞选活动的第一位获胜者递交了一张彩票式的支票，这可能意味着，如果马斯克仍然是他自己的 Pac 的唯一捐助者，他将承担 1700 万美元的责任。
美国 Pac 请愿书要求宾夕法尼亚州的任何登记选民承诺支持第一和第二修正案。该请愿书有效地鼓励了特朗普的选民登记投票，这样他们就可以参加 100 万美元的抽奖。周六市政厅活动的与会者必须签署请愿书，这允许美国 Pac 收集更多潜在选民的联系方式，以便为特朗普争取投票权。
请愿书不要求签名者是共和党人；任何在宾夕法尼亚州登记投票的民主党人都可以签署该法案。
马斯克周六在哈里斯堡举行的活动是他在宾夕法尼亚州连续三天举行的第三次活动，马斯克在活动中直言不讳地描绘了11月的选举，并鼓励支持者提前投票并让其他人也这样做。
马斯克迄今已向 America Pac 捐赠了 7500 万美元，根据联邦选举委员会本周提交的披露文件，该委员会负责唐纳德·特朗普在战场州的大部分地面游戏行动。
但地面游戏行动似乎存在问题。周六早些时候，《卫报》报道称，美国太平洋行动委员会在亚利桑那州和内华达州进行的上门调查中，约有 25% 被内部标记为潜在欺诈行为——当调查员谎称自己曾上门拜访时。
特朗普竞选团队今年早些时候将其大部分地面活动外包给美国太平洋行动委员会，该委员会认为，花费数百万美元来动员特朗普的支持者，尤其是那些通常不投票的人，将提高回报。
但《卫报》获得的美国太平洋行动委员会泄露的数据显示，本周在亚利桑那州进行的上门调查中，约有 24% 和在内华达州进行的上门调查中，有 25% 被 Campaign Sidekick 拉票人员标记为“异常调查日志” app。
美国太平洋行动委员会拒绝置评。一位熟悉太平洋行动委员会实地行动的人士否认亚利桑那州和内华达州存在如此程度的门上欺诈行为，并表示他们正在进行自己的审计。
但美国太平洋行动委员会行动中被标记的门上欺诈行为的程度凸显了外包地面竞选计划的风险，在外包计划中，付费拉票人通常不会像志愿者或竞选工作人员那样投入大量精力来争取候选人的胜利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/20/elon-musk-promises-to-award-1m-every-day-to-voters-as-he-steps-up-campaigning-for-trump</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空气污染会导致痴呆吗？英国科学家开展研究以查明原因</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/20/does-air-pollution-cause-dementia-uk-scientists-launch-study-to-find-out</link>
      <description><![CDATA[2024-10-20T06:00:36Z繁忙的南环路穿过伦敦克拉珀姆公地时发出空气污染警告。 英国科学家即将启动一项非凡的研究项目，该项目将展示我们呼吸的空气如何影响我们的大脑。他们表示，这项工作对于理解一个重大医学问题至关重要：大气污染如何引发痴呆症。
近年来，科学家发现空气污染是人类健康最有害的威胁之一，并表明它与癌症、心脏病、糖尿病、低出生率和许多健康状况有关。
现在，弗朗西斯克里克研究所的科学家将通过一项名为“Rapid”的研究项目来研究其与神经退行性现象的关系，该项目由慈善机构 Race Against Dementia 资助，将于明天启动。
Rapid 将让科学家研究微小污染颗粒导致痴呆症的确切过程，这项工作可以深入了解空气颗粒物引发疾病的方式，也有助于开发新药来对抗阿尔茨海默氏症等疾病的进展疾病。
“空气污染通常与痴呆症无关。然而，流行病学家最近发现，空气中的颗粒物实际上与神经退行性疾病的风险密切相关，”该项目的负责人之一、克里克副临床主任查尔斯·斯旺顿教授说。“我们想确切地找出空气中的微小颗粒如何对我们的大脑产生如此深远的影响，并利用这些知识开发治疗痴呆症的新药。”
一种主要的空气污染类型由微小的固体碎片和液滴悬浮物组成。这些颗粒物由汽车和卡车尾气、工厂、灰尘、花粉、火山、野火和其他来源产生，被称为颗粒物 2.5 或简称为 PM2.5。
这些颗粒物的直径小于 2.5 百万分之一米 - 大约比人的头发细 30 倍 - 它们非常小，可以深入人体深处。在痴呆症的情况下，PM2.5 被吸入，据信通过嗅球进入大脑，嗅球是位于鼻腔上方的圆形组织块，在处理嗅觉信息方面起着关键作用。
“在大脑中，PM2.5 似乎被中枢神经系统的免疫细胞吸收，我们认为神经退化会随之发生，”Swanton 说。
然而，这个过程究竟是如何展开并导致痴呆症的尚不清楚，而 Rapid 项目的一个主要目标是揭示导致 PM2.5 导致脑组织形成团块的确切过程，而团块是阿尔茨海默病的标志。
“我们有充分的证据表明，接触 PM2.5 颗粒与阿尔茨海默病和帕金森病等脑部疾病有关，但我们还不知道这些颗粒是否真的直接引发神经退化，或者它们是否推动了已经发生在脆弱人群中，”克里克和伦敦大学学院神经退行性生物学实验室负责人索尼娅·甘地 (Sonia Gandhi) 表示。
克里克的研究人员认为，空气污染引发痴呆症的方式涉及三种不同的机制之一。PM2.5 颗粒可能直接加速蛋白质在大脑中聚集在一起的过程——并导致阿尔茨海默氏症。

相关：新阿尔茨海默氏症药物为英国患者带来减缓疾病的希望

或者，可能是颗粒物的到来干扰了大脑清除团块的能力。换句话说，PM2.5 会干扰人体的细胞清除系统，使清除导致阿尔茨海默氏症等疾病的其他蛋白质变得更加困难。
第三，有研究表明，PM2.5 会被大脑的免疫细胞（称为小胶质细胞）吸收，并可能导致这些细胞引发炎症，从而引发痴呆症。
寻找导致痴呆症的机制的研究将集中在人类干细胞和动物模型的体外实验上。
“一旦我们更详细地了解这些机制，我们就可以利用这些知识开发治疗方法，以减轻空气污染物的影响，也许有一天可以防止环境对脑部疾病的影响，”甘地说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/oct/20/does-air-pollution-cause-dementia-uk-scientists-launch-study-to-find-out</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王轻松开启澳大利亚之行，却只花了不到 10 分钟的午餐来款待他</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/20/like-sands-through-an-hourglass-except-shorter-so-is-the-first-official-day-of-king-charless-australian-tour</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/20/like-sands-through-an-hourglass-except-shorter-so-is-the-first-official-day-of-king-charless-australian-tour</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>