<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 21:13:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>白金汉宫宣布查尔斯国王确诊患有癌症</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/05/king-charles-diagnosed-with-cancer-buckingham-palace-announces</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T18:03:08Z查尔斯国王国王被诊断出患有癌症，白金汉宫已宣布。
这一诊断是最近在查尔斯在伦敦诊所接受良性前列腺肥大治疗时做出的。
白金汉宫在一份声明中表示：“在国王最近接受良性前列腺肥大医院手术期间，注意到了一个单独的问题。随后的诊断测试发现了一种癌症。
“国王陛下今天开始了定期治疗计划，在此期间，医生建议他推迟面向公众的职责。
“在此期间，国王陛下将继续照常处理国家事务和官方文书工作。
“国王感谢他的医疗团队的迅速干预，这要归功于他最近的医院手术。他对自己的待遇仍然完全乐观，并期待尽快恢复全面的公共职责。
“国王陛下选择分享他的诊断结果是为了防止猜测，并希望这可以帮助公众了解世界各地所有受癌症影响的人。”
白金汉宫现阶段没有透露任何进一步的细节。
据了解，诊断不是前列腺癌，因为有些人可能会根据他对良性前列腺肿大的单独诊断做出错误的假设。
据了解，国王已于周一早上从桑德灵厄姆返回伦敦，开始门诊治疗。
更多详细信息很快...获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/05/king-charles-diagnosed-with-cancer-buckingham-palace-announces</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国色情演员被指控发布伊朗宣传内容</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/us-pornography-actor-accused-of-promoting-propaganda-for-iran-after-social-media-posts</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T16:58:03Z惠特尼·赖特在前美国驻德黑兰大使馆外。 一名美国色情演员在社交媒体上吹嘘自己前往伊斯兰共和国的旅行后，被指控为伊朗政府进行宣传。
伊朗当局否认是惠特尼·赖特访问的幕后黑手，称她像其他外国公民一样获得了签证，而且他们并不知道她的“淫秽”职业。
赖特以对以色列的激烈批评而闻名，她的帖子​​激怒了伊朗流亡者，因为在 2022 年全国范围内反对强制性头巾的抗议活动后，她表现出遵守严格的伊斯兰女性着装规范。
2022 年 9 月，马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 因涉嫌违反着装规定而被捕，被警方拘留致死。
&lt;旁白&gt;
 相关：对政权的愤怒：马赫萨·阿米尼死后伊朗如何爆发

“美国色情明星惠特尼·赖特 (Whitney Wright) 在我的出生国伊朗，那里的妇女因为仅仅露出头发和忠于自己而被杀害，”居住在美国的伊朗异见人士 Masih Alinejad 在 X 上写道，称惠特尼·赖特 (Whitney Wright)图像中“完全覆盖”。
“伊朗妇女不想遵守歧视性法律，”她补充道。
美国大使馆因 1979 年至 1981 年伊斯兰激进分子劫持工作人员人质而导致美伊外交关系断绝，该大使馆关闭了。赖特在旗杆旁摆姿势，地上挂着一面撕破的美国国旗。
她戴着长头巾、裤装和长外套，非常符合着装要求。
总部位于法国的伊朗妇女团体协会 Femme Azadi 在社交媒体上表示：“美国色情明星惠特尼·赖特 (Whitney Wright) 受邀前往德黑兰宣传伊斯兰共和国。他们不择手段。”
德黑兰外交部发言人纳赛尔·卡纳尼 (Nasser Kanani) 否认对她的行程有任何了解，但指出，尽管政治局势紧张，但“并不禁止”美国人访问伊朗。
一位消息人士告诉塔斯尼姆通讯社，她没有受到伊朗任何组织的邀请，签证系统“并不了解她不道德和淫秽职业的性质。”
赖特回击了对她旅行照片的批评（这些照片现在似乎已被删除），她问道：“现在发布我的伊朗旅行照片意味着我正在推动伊朗宣传？”
“只是分享我在内部和外部看到的东西。”
伊朗的报道明确表示她已经离开伊朗，但尚不清楚她待了多久。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/us-pornography-actor-accused-of-promoting-propaganda-for-iran-after-social-media-posts</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公司员工因深度伪造视频通话诈骗支付 2000 万英镑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/hong-kong-company-deepfake-video-conference-call-scam</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T16:46:23Z使用笔记本电脑工作的女子香港警方发起了一项行动一家未透露姓名的公司的一名员工表示，她在一次深度伪造的视频电话会议中被骗，从公司的资金中向欺诈者支付了 2 亿港元（2000 万英镑），随后展开调查。
香港警方表示，已收到一名员工举报，称她被“冒充公司高级人员”的人骗去转账。
“警方于1月29日接获一名公司员工报案，指其公司因接获冒充该公司高级人员的视频电话会议要求将款项转账至指定银行而被骗约港币2亿警方在一份声明中说。
警方补充说，经过初步调查，该案件已被列为“通过欺骗获取财产”，并由网络犯罪部门处理。到目前为止尚未逮捕任何人，调查仍在继续。
香港公共广播公司香港电台报道称，该员工是一家公司的职员。未命名的跨国公司。报道援引代理高级警司 Baron Chan 的话说，诈骗者利用人工智能来欺骗工人。
“[欺诈者]邀请线人[职员]参加一个有很多参与者的视频会议。由于视频会议中的人看起来像真人，举报人……按照指示向五个本地银行账户进行了 15 笔交易，总计 2 亿港元。”他说。
 “我相信诈骗者提前下载了视频，然后利用人工智能添加虚假声音在视频会议中使用。”
香港电台补充说，该员工收到了公司首席财务官的一条信息，其中谈到了保密交易的必要性。据香港电台报道，该员工在拨打电话并汇款后才与公司总部联系，才意识到这是一个骗局。
“从这个案例中我们可以看出，欺诈者可以在在线会议中使用人工智能技术，因此即使在参加人数较多的会议中，人们也必须保持警惕。”陈说。
人工智能生成的深度赝品在网上激增，社交媒体平台 X 被迫暂停 上个月，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 相关搜索，原因是该流行歌手的虚假露骨色情图片充斥其网站。上个月在新罕布什尔州初选中，美国总统乔·拜登的声音也被用于向选民进行机器人呼叫。
英国网络安全机构在一月份警告称，人工智能使得识别网络钓鱼消息变得越来越困难——用户被诱骗交出密码或个人详细信息。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/hong-kong-company-deepfake-video-conference-call-scam</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称患有多囊卵巢综合症的女性可能有更高的自杀风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/05/women-polycystic-ovary-syndrome-higher-suicide-risk-study</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T17:00:37Z一名腹痛的年轻女子双手放在腹部的特写研究表明，被诊断患有多囊卵巢综合症的女性尝试自杀的风险可能会增加。
PCOS 是一种常见的健康状况，据认为影响大约十分之一的女性英国，尽管许多病例尚未确诊。
据世界卫生组织称，这种情况可能会导致月经不调、痤疮、肥胖和卵巢囊肿等症状指出 PCOS 是不孕的主要原因。
现在，台湾研究人员进行的一项大型研究表明，被诊断患有这种疾病的人尝试自杀的风险会增加。
台湾台北荣民总医院的研究人员在《内科医学年鉴》中写道：分析了 1997 年至 2012 年期间 8,960 名 12 至 64 岁被诊断患有 PCOS 的女性和女孩的全国数据。研究中没有人有自杀企图史。
在考虑了精神疾病、其他健康状况和人口统计等因素后，研究小组发现，患有 PCOS 的女性自杀未遂的风险是没有 PCOS 但其他方面相似特征的女性的 8.47 倍。
当研究小组按年龄细分调查结果时，他们发现与对照组相比，青少年自杀未遂的风险高出 5.38 倍，40 岁以下成年人高出 9.15 倍，老年人高出 3.75 倍。
该研究的作者认为，对 PCOS 影响的担忧，包括潜在的不孕和对身体形象的担忧，可能是其中的因素。
他们写道：“身体形象问题，包括感知到的肥胖和痤疮，与青春期的自杀风险有关，这些问题在患有多囊卵巢综合症的青少年中很常见。”他们补充说，年轻人可能会遇到额外的挑战，例如失业、经济困难等。困难和关系问题。
研究小组认为，老年人增加的风险的下降可能与随着年龄的增长 PCOS 症状的改善有关。
虽然该研究存在局限性，包括无法证明因果关系，也无法考虑到所有可能导致问题的因素，但它并不是第一个提出 PCOS 与自杀之间存在关联的研究。
德比大学的索菲·威廉姆斯博士没有参与这项新研究，她表示近年来许多研究都揭示了类似的发现，而她自己的工作引起了人们对自残和自杀意念患有多囊卵巢综合症的女性。
“我们知道患有多囊卵巢综合症的女性更有可能患有抑郁和焦虑——许多研究论文一次又一次地证明了这一点，”她补充道。
虽然 Williams 表示存在多种可能的解释，包括可能与 PCOS 相关的大脑部分可能存在的差异，但她强调，只有少数研究探讨了可能的途径。
“总的来说，[PCOS] 是一个研究非常非常不足的领域，其中的心理健康研究更是不足，”她说。
但是，威廉姆斯表示，患有 PCOS 且遇到困难的女性需要知道她们可以寻求帮助，包括通过 NHS 寻求帮助。
“这是非常艰难的第一步，但这可能是改变生活的一步，”她说。
• 在英国和爱尔兰，可以通过免费电话 116 123 或电子邮件 Samaritans 联系&lt; a href=&quot;mailto:jo@samaritans.org&quot;&gt;jo@samaritans.org 或 jo@samaritans.ie。在美国，您可以拨打国家自杀预防生命线 988，或通过 988lifeline.org，或发短信 HOME 至 741741 与危机顾问联系。在澳大利亚，危机支持服务生命热线为 13 11 14。其他国际帮助热线可在 befrienders.org]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/feb/05/women-polycystic-ovary-syndrome-higher-suicide-risk-study</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，生活在人类肠道中的病毒可以帮助调节压力</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/05/viruses-living-human-gut-help-regulate-stress-study</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T16:27:16Z噬菌体的计算机插图病毒被广泛认为是研究表明，对我们的健康有害，但生活在肠道中的一部分病毒可能在调节压力方面发挥着至关重要的作用。
这一发现进一步证明肠道和大脑之间的相互作用会影响人们的行为，并最终可能导致针对生活在我们体内的大量病毒群落的压力相关疾病的新疗法。
虽然之前的研究表明，生活在肠道中的微生物的组成会因压力而发生变化，但这些研究主要集中在细菌，而不是这种“病毒组”。
“病毒组与细菌相互作用的方式，以及它们如何影响与压力相关的健康和疾病状态，在很大程度上尚未被探索，”科克大学学院 APC 微生物组爱尔兰研究中心的 Nathaniel Ritz 博士说。 “我们的研究开辟了靶向病毒组来治疗和减轻压力影响的潜力。”
Ritz 和他的同事专注于名为 噬菌体，感染细菌并与其一起复制。他们研究了当它们居住的小鼠暴露于慢性社会压力（例如单独饲养或过度拥挤的环境）时，这些病毒会发生什么，并发现压力暴露会导致动物体内病毒和细菌的组成发生变化。胆量。
接下来，他们从无压力的健康动物的粪便中收集病毒，并在小鼠暴露于慢性社会压力后将其中一些移植回体内。这项发表在《自然微生物学》上的研究表明，这些移植物降低了应激激素水平并抑制了抑郁症——以及小鼠的焦虑样行为。
虽然还需要进一步的研究来评估病毒移植是否对患有压力相关疾病的人类有益，但该研究提供了一些初步证据，表明肠道病毒参与对压力的反应，并且操纵它们可能具有治疗作用好处。
“鉴于个体之间病毒组的组成差异很大，这可能为未来针对压力相关疾病的个性化医疗方法打开大门，”领导该研究的 APC Microbiome Ireland 教授 John Cryan 说。 “可以肯定的是，我们必须承认，并非所有病毒都是有害的，它们可以在阻止我们肠道内的有害细菌方面发挥关键作用，尤其是在压力时期。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/05/viruses-living-human-gut-help-regulate-stress-study</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“就像在地狱一样”：智利哀悼山火死亡人数达到112人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/chile-fires-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T16:33:51Z智利比尼亚德尔马发生野火后，一名妇女在房屋废墟上行走，2 月 5 日。 智利已开始为迄今为止在该国近代历史上最致命的野火中丧生的 112 人举行为期两天的哀悼，同时当局继续扑灭高温和强风引发的大火。
上周晚些时候智利中部爆发火灾整个周末势头强劲，席卷了沿海城市比尼亚德尔马和瓦尔帕莱索。数百人仍然失踪，约 14,000 所房屋受损。
比尼亚德尔马市的整个街区都被烧焦，居民们在烧毁的房屋外壳中翻找，那里的波纹铁皮屋顶已经倒塌。街道上，烧焦的汽车散落在路上。
“从一瞬间起，大火就蔓延到了植物园。 10 分钟后，大火就蔓延到了我们身上。”维纳德尔马居民杰西卡·巴里奥斯 (Jesica Barrios) 说道，她在大火中失去了家园。
&lt;旁白&gt;
 相关：智利当局努力控制森林火灾，造成至少 112 人死亡

“烟雾缭绕，天空变黑，一切都是黑暗的。风感觉像飓风。就像身处地狱一样。”
周日晚上，内政部副部长曼努埃尔·蒙萨尔维 (Manuel Monsalve) 表示，目前仍有 165 起正在发生的火灾，高于周六的 154 起。受灾最严重的地区已实施宵禁，并派出军队帮助消防员阻止疫情蔓延。
蒙萨尔维表示，气温稍低和云层覆盖可能有助于当局在未来几天扑灭大火。
“我们将继续面临高温，但不会是极端天气，”蒙萨尔维在新闻发布会上说。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2 月 5 日，智利比尼亚德尔马的房屋遗迹。 摄影：Rodrigo Garrido/Reuters


智利调查警察部队 (PDI) 表示正在调查可能故意纵火的地区，当地媒体周一报道称，两名嫌疑人因涉嫌纵火而被拘留。
智利、阿根廷和南美洲南锥体的其他地区一直面临着严重的热浪，专家表示，由于气候变化，这种情况在南半球夏季将变得更加常见。
厄尔尼诺天气现象使太平洋变暖，也加剧了智利的极端天气。
玛丽亚·索莱达·苏亚雷斯 (Maria Soledad Suárez) 表示，她和丈夫长期以来一直在计划应对灾难，尽管他们认为这可能是袭击安第斯国家的地震，而不是火灾。
“他总是认为会发生灾难、地震或类似的事情，我们就会没有东西吃，”她告诉路透社。
“所以我们有三个冰箱，里面有水果，还有鸡肉和红肉，还有其他蔬菜。一切都失去了。全部被烧毁了。冰箱都不见了。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/chile-fires-death-toll</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧尔班抵制议会批准瑞典北约申请的会议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/orban-boycotts-parliament-session-to-ratify-swedish-nato-bid</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15:14:44Z维克托·欧尔班。匈牙利执政党青民盟 (Fidesz) 抵制了反对派呼吁召开议会会议，批准瑞典加入北约，尽管一群西方大使抵达大楼敦促投票。
几个月来，匈牙利总理维克托·奥尔班 (Viktor Orbán) 多次向北约内部领导人承诺，该国不会是最后一个批准瑞典加入的国家。
但当土耳其批准时，欧尔班违背了承诺瑞典上个月申办，只剩下匈牙利独自阻碍斯德哥尔摩的加入。
匈牙利领导人当时公开承诺北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格，他将敦促议会“完成批准”在第一个可能的机会”——结果却放弃了这一承诺，没有出席该国反对派发起的旨在就瑞典入盟进行投票的会议。
周一，包括美国驻布达佩斯大使戴维·普雷斯曼 (David Pressman) 在内的 16 名外交代表抵达匈牙利议会，这是一个具有象征意义的举动。
新闻记者，周一发布称，批准可能会在议会定期会议（定于二月下旬）举行时进行，但“为此，两国总理必须在布达佩斯举行会议”。
“如果加入对瑞典人来说很重要，那么他们就会来这里，就像他们去土耳其一样，”他说。
一直在推动批准的匈牙利反对派对持续拖延表示失望。
“我们知道欧尔班认为这些情况是勒索的机会，但完全无视议会会议、我们盟友的要求以及匈牙利的安全利益是可耻的，”匈牙利议会议员兼发言人马顿·汤波斯 (Márton Tompos) 表示。反对党动量党。
“我希望他们能清醒过来，否则我担心匈牙利的安全会受到影响。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/orban-boycotts-parliament-session-to-ratify-swedish-nato-bid</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当劳因抵制而创下近四年来首次销售下滑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/05/mcdonalds-mdc-earnings-boycott-report</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15:17:56Z麦当劳国际开发许可市场部门的可比销售额本季度增长 0.7%，广泛低于 5.5% 增长的预期。周一，麦当劳公布了近四年来首次季度销售额低于预期的业绩，原因是其包括中东、中国和印度在内的业务部门的销售增长疲软。 p&gt;
这家汉堡巨头是几个因在以色列与哈马斯冲突中采取亲以色列立场而遭到抗议和抵制运动的西方品牌之一。
根据 LSEG 数据，本季度麦当劳国际开发许可市场部门的可比销售额增长 0.7%，远低于 5.5% 增长的预期。 2023年，该业务占麦当劳总收入的10%。
首席执行官 Chris Kempczinski 上个月标记了“由于战争以及有关该品牌的“相关错误信息”，对麦当劳中东市场和该地区以外的一些地区产生了重大业务影响”。
“[战争]对盈利持久性的影响将是我们最关心的问题……看来这将是一个持续到下个季度甚至两个季度之后的问题，”客户投资组合布莱恩·马尔伯里 (Brian Mulberry) 表示持有麦当劳股份的 Zacks Investment Management 经理。
星巴克上周还削减了年度销售额预测，部分原因是中东商店的销售和客流量受到打击。
与此同时，尽管政府采取了支持措施，但麦当劳第二大市场中国的消费者支出仍然疲软。
星巴克此前表示，中国的销售复苏速度慢于预期。 Zacks Investment 的 Mulberry 补充道，麦当劳本季度在中国也出现了类似的趋势。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/feb/05/mcdonalds-mdc-earnings-boycott-report</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯蒂安·霍纳在红牛工作人员指控后接受调查</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/05/christian-horner-under-investigation-at-red-bull-formula-one</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15:44:05Z克里斯蒂安·霍纳自 2005 年以来一直领导红牛车队征战 F1。 在同事对克里斯蒂安·霍纳提出指控后，红牛正在对他进行外部调查。
据了解，这一指控是由英国一级方程式车队的另一名工作人员提出的，该车队去年帮助马克斯·维斯塔潘连续第三次获得世界冠军头衔。
50 岁的霍纳自 2005 年起一直担任红牛车队负责人，他说：“我完全否认这些说法。”
拥有 F1 车队的奥地利能量饮料公司红牛的发言人告诉 PA 通讯社：“在得知最近的某些指控后，该公司发起了独立调查。
“这个过程已经在进行中，由外部专业律师执行。
“公司非常重视这些问题，并将尽快完成调查。目前不宜进一步发表评论。”
自从红牛 19 年前进入 F1 以来，霍纳一直担任车队负责人，监督了七次车手世界锦标赛和六次车队冠军。
红牛去年赢得了 22 轮比赛中的 21 场，维斯塔潘创造了十连胜的记录，并轻松获得了多年来的第三个冠军头衔。
霍纳是前辣妹组合歌手杰里·哈利韦尔的妻子，在新年荣誉名单中因其对赛车运动的贡献而被授予 CBE。
红牛将于 2 月 15 日推出最新赛车，为 3 月 2 日在巴林开始的新赛季做好准备。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/05/christian-horner-under-investigation-at-red-bull-formula-one</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男性赢得最负盛名的中性类别奖项后，弗拉芒电影奖项受到批评</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2024/feb/05/flemish-film-awards-under-fire-after-men-win-most-prestigious-gender-neutral-categories</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15:26:38ZTim Mielants 和 Stef Aerts 在 Ensors 颁奖典礼上佛兰德斯电影和电视奖面临着暂时取消性别中立类别的呼声，因为人们担心这种转变会让女性经常被排除在顶级奖项之外。
周六的恩索尔奖男演员清理了最佳主角和配角的类别。这与 2022 年的情况如出一辙——颁奖典礼第一年取消了性别类别——当时男性也分别获得了表彰最佳演员的四个奖项。
结果提示呼叫暂时恢复为传统格式。 “我认为我们应该暂时废除它，寻找另一种方式，”1985 年电视剧最佳男主角奖的演员艾梅·克莱斯 (Aimé Claeys) 告诉佛兰德公共广播公司 VRT。 “因为有同样多的女性值得赢得此类奖项。但目前还没有发挥作用。”
自从世界各地的颁奖典礼开始取消性别类别以来，这场争论就出现了。去年的全英音乐奖，2021 年性别中立 在意识到这些类别排除了非二元性别后，面临着告诉 VRT。
他说，大约 55% 的学院成员是男性，但他不知道为该奖项投票的 600 名左右学院成员的性别分布。 “这并不意味着男性一定会投票给男性，反之亦然。我们都想看看这个，”他说。
他警告不要对今年的结果仓促下结论。 “性别中立的奖项并不一定会导致这样的结果，”他说。
他说，每年颁奖典礼结束后，学院都会进行一次“彻底”的评估。 “今年也不例外。我们希望以开放的态度来做这件事，并根据事实和数据得出结论。”
这并不是 Ensors 奖项第一次因取消性别类别的决定而受到批评。去年，获得奥斯卡提名的《破碎的圈子》中的演员 Veerle Baetens 揭露了她认为该决定的缺点 接受电影杂志《Fade to Her》的采访。
“去年，我们举办了佛兰德斯电影奖，他们希望设立一个性别中立的奖项，”当被问及对当今电影界女性处境的看法时，她说道。 “因此，我们提名了四名女性和四名男性，但所有四名男性都获胜了，因为他们的角色更有趣，更具异国情调。”
她继续说道：“她们有缺点，她们可能很脏，她们可以成为一切，而女性却不能。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2024/feb/05/flemish-film-awards-under-fire-after-men-win-most-prestigious-gender-neutral-categories</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人权组织称制衣工人损失了 40 亿美元遣散费</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/05/garment-workers-have-lost-out-on-4bn-of-severance-pay-says-rights-group</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/feb/05/garment-workers-have-lost-out-on-4bn-of-severance-pay-says-rights-group</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长颈鹿微博评论哀叹中国经济状况</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/comments-on-weibo-giraffe-post-bemoan-state-of-chinese-economy</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T14:59:22Z一位女士在显示股票价格的电子屏幕前做出反应&lt; p&gt;随着中国政府越来越严厉地打击负面评论，有关长颈鹿保护的社交媒体帖子已成为对经济不满的中国人发泄不满的最新场所。
2月2日，美国驻华大使馆在其微博帐户上发布了有关利用GPS技术追踪纳米比亚长颈鹿的最新消息。截至当地时间周一下午，该帖子已收到约 166,000 条评论，其中许多是关于中国经济困境的。
“谁能帮助我？我已经失业很长时间了，”一位评论者写道。 “我看到了一些关于股票的评论，会被删除吗？”又写了一篇。
其他评论，彭博社报道，其中包括：“如果不允许批评，那么赞扬就没有意义”以及对中国股市的负面提及。
微博每月拥有 5.93 亿活跃用户，负责审核平台上发布的评论。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  美国大使馆关于纳米比亚长颈鹿的帖子。下面的评论说：“谁能帮助我？我已经失业很久了。” 图片来源：微博


对于评论者来说，美国大使馆等外国组织帖子下面的帖子比中国国家机构帖子下面的帖子稍微宽松一些，而中国国家机构往往会自行确保讨论保持在政府的红线以内。&lt; /p&gt;
截至周一，针对美国大使馆帖子的许多评论似乎已从平台上删除，或者被“我爱中国”的各种评论所淹没。
中国当局越来越担心悲观的评论，因为在中国取消严格的“零新冠”大流行限制后，经济正在努力重建势头。 12 月，社交媒体影响者警告不要发表“唱衰经济”的公开评论。
对负面言论的限制未能掩盖中国股市动荡的事实。追踪上海和深圳股市的沪深300指数上周下跌近5%，创五年来新低。周日，中国证监会表示将加大稳定市场的力度。
美国大使馆有关长颈鹿的帖子的受欢迎促使微博上其他地方出现了与长颈鹿相关的评论。在一条被删除的评论中，一位用户写道：“长颈鹿已经达到了新高。尽管很多评论被删，很多点赞被删，但依然创下了新高！微博管理员和你们的编辑们，谢谢你们的辛勤劳动。假期让你很忙。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/comments-on-weibo-giraffe-post-bemoan-state-of-chinese-economy</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国支持的库尔德武装分子在无人机袭击叙利亚美军基地时丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/us-backed-kurds-islamic-resistance-killed-drone-strike-us-base-eastern-syria</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/05/us-backed-kurds-islamic-resistance-killed-drone-strike-us-base-eastern-syria</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能帮助学者阅读公元 79 年维苏威火山爆发时埋藏的卷轴</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/05/ai-helps-scholars-read-scroll-buried-when-vesuvius-erupted-in-ad79</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/feb/05/ai-helps-scholars-read-scroll-buried-when-vesuvius-erupted-in-ad79</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于边界法案面临强烈反对，乌克兰和以色列的援助受到威胁——美国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/05/ukraine-israel-aid-border-security-bill</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T14:14:32Z尽管伊格尔帕斯加强了安全措施，人们仍试图穿越德克萨斯州边境。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/05/ukraine-israel-aid-border-security-bill</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>