<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 21:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大埃及博物馆将开放主展厅试运行，最多可容纳 4,000 名游客</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/grand-egyptian-museum-to-open-main-galleries-for-trial-run-to-4000-visitors</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T17:47:11Z法老雕像在背景中与其他雕像一起被照亮。埃及规模庞大且一再推迟的古物博物馆将于周三部分开放其主要画廊，其中包括 12 个大厅，展出古代埃及。
埃及大博物馆是位于著名吉萨金字塔附近的一个大型项目，迄今为止耗资超过 10 亿美元（7.65 亿英镑），据埃及文物部部长助理 Al-Tayeb Abbas 称，该博物馆将试运行 4,000 名游客，直至正式开放日期，但尚未公布。
该博物馆已建设十多年，由于包括 Covid-19 大流行在内的各种原因，其开放时间一再推迟。
据埃及考古学家协会称，超过 100,000 件埃及古代宝藏将在世界上最大的考古博物馆中展出埃及国家信息网站。
阿巴斯表示，试运行将有助于为全面开放做好准备，通过更深入地了解与运营相关的问题，例如确定博物馆过度拥挤的区域。
他补充说，12 个大厅的展览涉及古埃及的社会、宗教和教义。所有开放式大厅都按朝代和历史顺序进行了分类，每个大厅将展示至少 15,000 件文物。

相关：一瞥吉萨大埃及博物馆的幕后

将在主画廊展出的时代包括第三中间时期（约公元前 1070-664 年）、晚期（公元前 664-332 年）、希腊罗马时期（公元前 332 年-公元 395 年）、新王国（公元前 1550-1070 年）、中王国（公元前 2030-1650 年）和旧王国（公元前 2649-2130 年）。其中一个大厅展示了“国王精英”的雕像：王室成员以及在军队、祭司和政府工作的高级官员。
自 2022 年底以来，部分遗址已开放有限的游览，以测试游客的体验和博物馆的运营准备情况。
参观了几个部分的加拿大游客 Aude Porcedde 表示，她对博物馆感到惊讶，并补充说埃及文明对她和世界来说都很重要，需要更多了解。
哥斯达黎加游客 Jorge Licano 说：“这里有很多历史和很多我们不知道的东西，尤其是来自世界另一端的人，看到这里的一切并向当地人学习真是太棒了。”
六层楼高的大楼梯可以看到金字塔，商业区向公众开放，展示了纪念碑和文物包括石棺和雕像。博物馆的其他部分，包括图坦卡蒙宝藏收藏，计划稍后开放。
据博物馆初步修复和文物转让总干事艾萨·齐丹介绍，所有大厅都配备了先进的技术，并通过多媒体演示来解释古埃及人的生活，包括其国王。
其中一个大厅将使用虚拟现实来解释整个古埃及的埋葬历史及其发展。
“博物馆不仅是展示文物的地方，还旨在吸引孩子们了解古埃及历史……博物馆是送给全世界的礼物，”齐丹说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/grand-egyptian-museum-to-open-main-galleries-for-trial-run-to-4000-visitors</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这是一种奇迹”：俄罗斯男子在充气船上漂流 66 天后获救</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/its-a-kind-of-miracle-russian-man-survives-66-days-adrift-on-inflatable-boat</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T17:15:41Z俄罗斯紧急救援人员将米哈伊尔·皮丘金 (Mikhail Pichugin) 拉上岸，此前他被一艘渔船救起 一名俄罗斯男子在一艘充气船上在冰冷的大海中漂流了两个多月，最终得以幸存。官员和报道称，这起事故夺走了他兄弟和十几岁侄子的生命。
据米哈伊尔·皮丘金的妻子说，他可能是因为身高 100 公斤（220 磅）才幸免于难。媒体报道称，周一发现他时，他的体重只有 50 公斤。
交通检察官称，皮丘金、他的兄弟和他 15 岁的侄子于 8 月 9 日从最东部的哈巴罗夫斯克地区乘坐一艘充气双体船前往萨哈林岛。
这艘船于周一晚上 10 点左右被发现，当时它漂过鄂霍次克海的一艘渔船，距离出发点约 1,000 公里（670 英里），出发后 66 天。
检察官发布的一段视频显示，一名身穿救生衣的留着胡子的男子对渔民大喊：“我没有多少力气了。”他设法抓住了一根绳子。
据俄新社报道，幸存者的名字已经公布。他的哥哥谢尔盖（49岁）和侄子伊利亚（15岁）的尸体仍在船上。
救援人员在三人失踪几天后派出直升机和飞机搜寻他们，怀疑船被洋流冲向堪察加半岛。
皮丘金的妻子叶卡捷琳娜告诉俄新社：“这简直是个奇迹。”她说，这些人只带了足够维持两周的食物和水。
她说，丈夫的体重本来可以救他一命，因为“他重约100公斤”。据俄罗斯电视台报道，他体重减轻了 50 公斤。
渔船将皮丘金带到马加丹市，在那里他被担架抬走，显然神志清醒。
地区医院首席医生尤里·莱德涅夫告诉俄新社，他的病情“基本稳定”，他很可能是患了体温过低症。
渔船还带回了尸体和充气艇，调查人员正在对充气艇进行检查。
交通警察已对可能违反安全规则的行为展开调查，这增加了皮丘金可能面临刑事指控并面临最高七年监禁的风险。
据信与执法部门有密切联系的 Baza Telegram 频道援引消息人士的话说，该团体有大约 20 升水，收集雨水并吃干面条和豌豆。
该频道报道称，皮丘金告诉渔民，他的侄子在九月初去世了，之后兄弟俩在船上一起度过了大约三个星期。
他们因为坐得太久而开始出现褥疮，他的兄弟试图洗澡，却掉进了冰冷的水中。巴扎报道说，皮丘金救了他，但他很快就死了。
然后皮丘金将他兄弟和侄子的尸体绑在船上，以防止他们掉入波涛汹涌的海浪中。他把他们的救生衣挂在船边以引起注意。
兄弟俩来自西伯利亚的乌兰乌德，但米哈伊尔·皮丘金在萨哈林岛当司机。
据《共青团真理报》援引亲戚的话报道，他邀请了他的兄弟和侄子来拜访，并计划进行一次海上旅行看鲸鱼。
一位接受俄新社采访的专家回忆说，1960年，四名苏联士兵在太平洋上漂流了49天，当时这艘小船被美国航空母舰“凯尔萨格号”发现。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/its-a-kind-of-miracle-russian-man-survives-66-days-adrift-on-inflatable-boat</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧几里得太空望远镜宇宙地图第一部分曝光</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/15/euclid-space-telescope-3d-map-universe-first-section</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T16:15:36Z地图部分放大显示遥远星系有史以来最大的宇宙 3D 地图的第一部分已经揭晓，其中包含了 1400 万个星系，更不用说数千万颗恒星了在我们自己的银河系中——以令人难以置信的细节展示出来。

相关：欧几里得望远镜发回了“暗宇宙”任务的第一张照片

欧几里得任务于 2023 年启动，由欧洲航天局 (Esa) 在美国宇航局的帮助下运行，于当年 11 月发送了第一张快照，2024 年 5 月。
欧几里得的目标是创建宇宙时间和空间的 3D 地图，试图阐明其演化，从而揭示暗能量和暗物质的神秘现象，它们共同构成了宇宙的 95%。
新发布的数据是 208 千兆像素的马赛克，覆盖最终地图的 1%。
完成的地图预计将涉及六年的观测，将覆盖三分之一的天空，观测预计将捕捉到 100 亿光年外数十亿个星系。
伦敦大学学院穆拉德空间科学实验室的 Mat Page 教授（伦敦大学学院）是欧几里得视觉成像系统相机的负责人，他表示，在欧几里得之前，没有人拍摄过如此大面积的天空图像，分辨率如此之高。



欧几里得的目标是在宇宙的时间和空间中创建 3D 地图。 摄影：Esa


“即使是放大的图像也无法完全显示欧几里得壮观的VIS 相机，”他说。
“在欧几里得之前，我们永远无法看到银河系中微弱的卷云，也无法以超高分辨率分辨出照亮它们的每颗恒星。
“这只是欧几里得将要勘测的整个区域的一小部分，所以到最后我们将获得真正的天文发现。”
欧洲航天局发布的图像突出显示了新马赛克覆盖的天空区域，以及马赛克本身和其中的放大视图。
欧洲航天局表示，马赛克中可以看到的浅蓝色区域是位于银河系恒星之间的银河卷云。



旋转星系的放大视图。 图片来源：ESA


这些由气体和尘埃组成的细长云层反射可见光，因此被任务的超灵敏可见光相机捕捉到。
进一步放大马赛克，可以看到其他特征，包括螺旋星系 NGC 2188 和星系团 Abell 3381。
在放大 600 倍的视图中原始马赛克中，远处旋转的星系清晰可见，细节令人难以置信。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/oct/15/euclid-space-telescope-3d-map-universe-first-section</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空一架客机因炸弹威胁紧急降落加拿大</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/air-india-flight-bomb-threat-emergency-landing</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T16:01:04Z印度航空空客 A350。一架飞往芝加哥的印度航空飞机在收到虚假炸弹威胁后，在北极城市伊卡卢伊特紧急降落。周二日出前，飞机紧急停飞，而不到一天前，加拿大和印度驱逐高级外交官，两国之间的争端日益加剧。
加拿大皇家骑警在新闻稿中表示，航班上的 211 名机组人员和乘客在北极圈以北约 300 公里（186 英里）的伊卡卢伊特机场下飞机。 据伊卡卢伊特当地媒体报道，一名“印度人向印度航空发出未指明的炸弹威胁”已转达给航班机长。
该航空公司在 X 上发布的一份声明中表示：“飞机和乘客正在按照既定的安全协议重新接受检查。印度航空已启动机场机构协助乘客，直到他们的旅程可以恢复。”
自从总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）指责德里去年在英属哥伦比亚省暗杀著名锡克教领袖哈迪普·辛格·尼贾尔（Hardeep Singh Nijjar）以来，加拿大和印度之间的紧张关系一直很高。
但印度旗舰航空公司表示，它和其他航空公司最近几天受到了“一系列威胁”。周一，一架从孟买飞往纽约的印度航空航班因收到虚假炸弹威胁而改道飞往德里。该国的低成本航空公司靛蓝航空 (IndiGo) 报告称，两架飞往沙特阿拉伯吉达和阿曼马斯喀特的航班受到威胁。
大约一年前，在 11 月 19 日，一位著名的分离主义领袖警告锡克教徒不要乘坐印度航空的航班后，加拿大官员和加拿大皇家骑警调查了针对印度航空的所谓“威胁”。美国活动家 Gurpatwant Singh Pannun 呼吁抵制印度旗舰航空公司。
当时，加拿大交通部长表示，政府“极其严肃地”对待针对航空业的威胁，并补充说官员们“正在调查最近在网上流传的威胁”。
对来自加拿大的印度航空航班的威胁可能会唤起人们对 1985 年印度航空爆炸事件的记忆，该事件是由锡克教极端分子策划的。当从蒙特利尔起飞的印度航空 182 航班在爱尔兰海岸附近爆炸时，329 人丧生。该航班原定在希思罗机场停留，然后飞往德里，最终到达孟买。
受害者包括 280 名加拿大人和 86 名儿童，这次袭击仍然是加拿大历史上最严重的大规模谋杀行为。第二枚炸弹针对另一架飞机，在装上印度航空飞机之前，它在东京成田机场爆炸，造成两名行李搬运工死亡。
在随后的几年里，加拿大官员因忽视或淡化威胁而受到严厉批评。
加拿大皇家骑警预计将在今天晚些时候提供有关该威胁的更多详细信息。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/air-india-flight-bomb-threat-emergency-landing</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普竞选集会跳40分钟舞：‘我们听听音乐吧’</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/15/trump-dancing-pennsylvania-rally</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/oct/15/trump-dancing-pennsylvania-rally</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争、债务、气候危机和新冠疫情导致扶贫工作停滞——世界银行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/15/wars-debt-climate-crisis-covid-poverty-world-bank</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T13:30:32Z塞内加尔一个废弃鱼市的工人。世界银行警告称，战争、债务、气候危机和疫情共同阻碍了消除贫困的进展。
这家总部位于华盛顿的机构表示，根据目前的趋势表明，要让近 7 亿人的生活费低于每天 2.15 美元（1.64 英镑）的水平，达到普遍接受的极端贫困定义，需要三十多年的时间。
世界银行在其《贫困、繁荣与地球》报告中表示，近年来的挫折意味着联合国设定的到 2030 年消除极端贫困的目标已经不可能实现。

相关：三位教授因研究后殖民财富获得诺贝尔经济学奖

很大程度上由于中国的快速增长，全球贫困率从1990年的38%降至2024年的8.5%，但自2019年以来进展速度停滞，预计到2030年这一数字将仅小幅下降至7.3%。
报告称，极端贫困仍然集中在历史上经济增长缓慢、脆弱性高的国家，其中许多国家位于撒哈拉以南非洲。
世界银行高级董事总经理阿克塞尔·范·托森堡表示：“经过几十年的进步，世界在消除全球贫困的斗争中遭遇严重挫折，这是经济增长缓慢、疫情、高债务、冲突和脆弱性以及气候冲击等相互交织的挑战的结果。
“在这些相互叠加的危机中，一切照旧的办法将不再奏效。如果我们要真正改善人民的生活和生计并保护我们的地球，我们需要一个全新的发展剧本。”
报告称，要实现更宏伟的目标，即提高收入超过每天 6.85 美元，而这一目标被认为是中上等收入国家的贫困线，则需要更长的时间——一个多世纪。
世界银行将中上等收入经济体定义为人均收入在 4,466 美元至 13,845 美元之间的经济体，其中包括阿根廷、博茨瓦纳和中国。
目前，35 亿人——几乎占世界人口的一半——生活费不足每天 6.85 美元，世界银行表示，人口增长意味着按照这一贫困标准衡量的贫困人口数量自 1990 年以来几乎没有变化。
报告称，另一个发展目标——减少不平等——也几乎没有取得任何进展。虽然过去十年中，贫富差距特别大的国家数量从 66 个减少到 49 个，但生活在高度不平等国家中的人口比例仍保持在 22% 不变。这些国家集中在拉丁美洲、加勒比地区和撒哈拉以南非洲地区。
乐施会不平等政策负责人马克斯·劳森表示：“最富有的 1% 人比底层 95% 的人拥有更多的财富，因此消除贫困需要一个世纪也就不足为奇了。迅速、彻底地减少每个国家的不平等现象应该是世界银行的绝对首要任务。
“我们同意世界银行的观点，即世界各地的普通民众正面临失去的十年，这将给整整一代人留下伤痛，但与此同时，最富有的人正迎来他们有史以来最好的十年，这两件事密切相关。”
世界银行表示，全球近五分之一的人可能在一生中经历严重的天气冲击，并将难以恢复。几乎所有在撒哈拉以南非洲地区暴露于极端天气事件的人都面临着因脆弱性而遭受人类福祉损失的风险。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2024/oct/15/wars-debt-climate-crisis-covid-poverty-world-bank</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾将部署卫星互联网服务以防中国攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/taiwan-to-have-satellite-internet-service-as-protection-in-case-of-chinese-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/taiwan-to-have-satellite-internet-service-as-protection-in-case-of-chinese-attack</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，小丑续集或将损失 2 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/15/joker-sequel-folie-a-deux-on-course-for-catastrophic-200m-loss-reports</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/oct/15/joker-sequel-folie-a-deux-on-course-for-catastrophic-200m-loss-reports</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选直播：“他们的想法和我们不一样”——沃尔兹攻击特朗普和万斯争取农村选票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/15/us-election-live-kamala-harris-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T11:50:44Z蒂姆·沃尔兹（右）于周六参加明尼苏达州州长年度野鸡狩猎活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/oct/15/us-election-live-kamala-harris-donald-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔特郡诺维乔克毒气受害者的女儿说她“永远不必说再见”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/15/wiltshire-novichok-victim-dawn-sturgess-daughter</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T10:10:09ZDawn Sturgess在威尔特郡诺维乔克中毒事件中丧生的一名妇女的女儿向调查她的死因的人员表示，她很悲伤，因为她永远没能和她告别她的。
在 Dawn Sturgess 的母亲 Caroline Sturgess 向调查员宣读的一份声明中，女孩说：“我和妈妈之间有着一种永远不会忘记的纽带。我听说她病得很重的那天，听到这个消息真是令人心碎。”
当时女孩还是小学年龄，不能透露姓名，她继续说：“我心里想，她会挺过去的，因为我妈妈没有什么不能处理的事情。”
“当她在重症监护室时，我听到每个人都去告别，这让我很难过。不久后她就去世了。我永远不会忘记的一件事是，由于我的年龄，我从未见过她，也没有机会和她说再见。”
退休公务员卡罗琳·斯特吉斯 (Caroline Sturgess) 在索尔兹伯里市政厅举行的调查第二天向道恩致敬。

相关：“我们无法悲伤”：道恩·斯特吉斯的父母等待诺维乔克调查的答案

她说：“道恩是我们四个女儿中的老大；她自己也是三个孩子的母亲。现在她本该当上祖母了，但她永远无法拥有见到第一个孙子的绝对喜悦，也无法看着她长大。
“她是一个聪明、有趣、极其无私和非常善良的人。她总是深切关心她的家人和她周围的许多朋友。她不会评判任何人，即使她自己不想微笑，她也会努力让别人开心。”
卡罗琳说，道恩在生命的最后两年住在宿舍里。她说：“道恩抓住了这个机会来解决她的问题，她很高兴这将是新篇章的新起点。她一直保持着联系，并得到了我们所有人的全力支持。
“道恩的主要任务仍然是孩子们的福利。她最小的孩子总是很高兴见到她的妈妈；我尽量带她去看她。道恩总是以同样的方式迎接她——跪下来，这样她就可以跑进她的怀抱。”
卡罗琳·斯特吉斯说，中毒事件发生时围绕着道恩的叙述“让所有认识她的人都感到极度痛苦”。她说：“她并不是一个已知的吸毒者，就像最初报道的那样，后来又重复了一遍。”
她继续说：“我最后一次和女儿谈话是在事发前一天晚上。我们详细讨论了她终于可以离开旅馆时的兴奋之情。那天晚上我们谈话的最后一部分是讨论第二天带道恩的女儿去她那里共度时光：她要在早上给我打电话，确认我送她去的时间。道恩在女儿到达之前喷洒了诺维乔克，这纯属偶然。
“道恩的死对我们所有人来说都是一场悲剧，但她的女儿没有被杀这一事实是我们经常重温的安慰。我们知道，香水瓶中含有的诺维乔克足以杀死数千人。再说一次，虽然我们对她的死感到震惊，但我们的家人感到安慰，因为道恩是那天唯一失去的生命，而潜在的伤害要大得多。我们知道她会同意的。”
前俄罗斯间谍谢尔盖·斯克里帕尔和他的女儿尤利娅于 2018 年 3 月 4 日在索尔兹伯里被诺维乔克毒死，他在间谍交换后被安置在那里。
2018 年 6 月 30 日，44 岁的道恩·斯特吉斯和她的男友查理·罗利在索尔兹伯里以北 11 英里的阿姆斯伯里的家中病倒，他们被罗利在垃圾箱里发现的香水瓶中的诺维乔克毒死。斯克里帕尔父子和罗利幸存，但斯特吉斯于7月8日去世。
调查仍在继续。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/oct/15/wiltshire-novichok-victim-dawn-sturgess-daughter</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大海滩上出现神秘粘稠物 专家困惑不已</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/15/mysterious-white-blobs-canada-beaches-experts-marine-scientists</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T09:54:49Z海滩卵石上的一团泡沫它们外面黏糊糊的，里面又硬又海绵状，而且出奇地易燃。近几个月来，这些海玻璃被冲上了纽芬兰海岸。
大西洋深处长期以来一直充满谜​​团，但在加拿大东部省份的海滩上发现的神秘白色“斑点”之谜让当地居民和海洋科学家都感到困惑。
这些斑点最初是由纽芬兰和拉布拉多海滩拾荒者 Facebook 群组中的一篇帖子引起广泛关注的，该群组拥有 40,000 名成员，主要致力于收集海玻璃。一位名叫 Philip Grace 的男子上传了一张苍白、粘稠的团块图片，他将其与制作纽芬兰油炸美食 toutons 所用的面团进行了比较。



苍白、粘稠的团块：纽芬兰海滩上的一团团块。 摄影：Dave McGrath


Grace 的帖子关于这些斑点，他说这些斑点大小不一，从“餐盘大小到两元硬币（加拿大两元硬币）”不等，引发了一系列可能的解释——石蜡、海绵、霉菌和龙涎香——但这些解释都经不起进一步的审查。
帕特里克湾的居民戴夫·麦格拉斯 (Dave McGrath) 在海滩上发现“数百个，数百个”散落在沙滩上。
“它们看起来就像煎饼，在翻转之前，上面有那些凹陷的小气泡。我用一根棍子戳了几个，里面又松又硬，”他说。“我在这里住了 67 年，从来没有见过这样的事情，从来没有。
“他们派了海岸警卫队过来，我问他们情况有多严重。他们告诉我，他们有 46 公里 [28 英里] 的海岸线上散落着这种东西，但不知道那是什么，”麦格拉斯说。“它有毒吗？人们触摸它安全吗？”
这些粘糊糊的东西并不是第一个让当地人兴奋的团块。2001 年，居民们发现了被冲上岸的财富湾“Blobster”海怪——一团破烂不堪、渗出的白色物质。然而几个月后，纽芬兰纪念大学的研究人员得出结论，这是一具正在腐烂的抹香鲸尸体的一部分。
这些新的斑点似乎与鲸鱼无关，尽管 Beachcombers 小组的评论者认为它们可能是“鲸鱼鼻屎”、“鲸鱼精子”或“鲸鱼呕吐物”——但这些可能性都被排除了。
McGrath 推测，这种物质可能是往返于帕特里克湾以北 80 公里的 Come By Chance 炼油厂的船只排放的。

相关：‘它看起来像是《星际迷航》里的什么东西——我以为它会以超光速飞行’：亚速尔群岛令人难以置信的海洋生物——图片集

联邦科学家也一直在调查此案，但几乎没有提供任何线索。
到目前为止，他们对它不是什么的了解比对它是什么的了解更多。它不是石油烃、石油润滑剂或生物燃料。一整套测试可能需要数月时间。
“能得到答案就好了。麦格拉斯说：“你很少会发现让熟悉这个地方和这片水域的人困惑的东西。”
直到那时，一位当地人向那些好奇这团东西是什么的人提出了一个（可能是受到兜售启发的）建议：“把它煎一下，放上一些糖蜜，让我们知道它是什么味道。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/oct/15/mysterious-white-blobs-canada-beaches-experts-marine-scientists</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 10:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国女子成为登顶世界 14 座最高峰最年轻女性</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/briton-adriana-brownlee-youngest-woman-to-climb-worlds-14-highest-peaks</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T09:40:43Z阿德里安·布朗利在希夏邦马峰顶举着一面联合旗一名 23 岁的女孩成为登顶世界上所有 14 座 8000 米以上山峰的最年轻女性峰顶。
10 月 9 日，阿德里安娜·布朗利 (Adriana Brownlee) 登上了西藏希夏邦马峰 8,027 米的峰顶，成为第二位完成这一艰巨壮举的英国人。据《泰晤士报》报道，三年前，布朗利登上了珠穆朗玛峰顶峰，并决心攀登世界上所有 14 座最高峰。。
当她接近希夏邦马峰顶时，她告诉报纸：“我开始哭泣。我还没有到达顶峰，我甚至看不到它，但我知道它会发生。又花了一个小时，我们才到达了令人难以置信的顶峰。此时，太阳刚刚升起，天空晴朗美丽。
“这是最不可思议的时刻。想起我刚刚登顶了全部 14 座 8000 米高峰，创造了历史，我又一次哭了。”
布朗利在伦敦西南部长大，就读于巴斯大学，据说她在八岁上小学时就提出了自己的抱负，她写道：“我想因攀登世界最高峰而出名……并成为做到这一点的最年轻的女孩之一。”
14 座最高峰分别是珠穆朗玛峰、乔戈里峰、干城章嘉峰、洛子峰、马卡鲁峰、卓奥友峰、道拉吉里峰 I、马纳斯鲁峰、南迦帕尔巴特峰、安纳普尔纳峰 I、加舒尔布鲁木 I、布洛阿特峰、加舒尔布鲁木 II 和希夏邦马峰。
在最后一次攀登中，布朗利没有使用补充氧气，这让挑战更加艰巨。
“对我来说，这一切都是内在的动力，我想推动我的身体实现我的个人目标，”她说。“登山是我人生中的避难所，它让我感到自由，真正与自己联系在一起，所以回到那里成为一种执念。
“我放弃了大学和学位，开始从事登山事业，牺牲了友谊、正常的青少年生活等等，但这一切都是值得的。”



布朗利于 7 月在南迦帕尔巴特峰顶。 摄影：Adriana Brownlee/Instagram


展望未来，她说她希望与其他对登山运动充满热情的人一起工作。“我会留在山上，但现在想通过创造新一代的高海拔登山和徒步旅行体验来帮助其他人实现他们的梦想，这种体验注重安全和客户的过去经验。”
不到 100 人攀登过所有 14 座山峰，这些山峰均位于喜马拉雅山脉和喀喇昆仑山脉。第一位完成这一壮举的英国登山者是艾伦·辛克斯（Alan Hinkes），他于 2005 年登顶。
辛克斯告诉《泰晤士报》：“自从 2021 年第一次见到阿德里亚娜以来，我就一直关注着她的坚定进步。听到另一位英国人已经攀登了全部 14 座八千米高峰，真是个好消息。”
“在不到四年的时间内攀登所有这些山峰是一项了不起的成就。我花了 17 年时间。这些大山都不容易攀登，也不安全，她表现出了极大的奉献精神，并忍受了很多痛苦和风险，才完成了所有 8000 米高峰。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/briton-adriana-brownlee-youngest-woman-to-climb-worlds-14-highest-peaks</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公司声称 Roblox 是“恋童癖地狱”，Ofcom 敦促其采取行动</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/15/roblox-allegations-ofcom-online-safety-act</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/oct/15/roblox-allegations-ofcom-online-safety-act</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：联合国驻黎巴嫩维和部队不顾警告撤离，加沙至少 40 人丧生</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/15/middle-east-crisis-live-un-peacekeepers-lebanon-israel-gaza-iran-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-10-15T09:18:15Z2024 年 10 月 15 日，黎巴嫩军队士兵和其他人走过位于黎巴嫩北部艾托村 (Aito) 的先前以色列空袭现场的一栋被毁建筑的废墟]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/oct/15/middle-east-crisis-live-un-peacekeepers-lebanon-israel-gaza-iran-netanyahu</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大警方指控印度与犯罪网络合作杀害异见人士</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/canadian-police-accuse-india-criminal-network-kill-dissidents</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/15/canadian-police-accuse-india-criminal-network-kill-dissidents</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>