<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 09:11:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>西班牙保守党担心在加利西亚腹地失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/spain-opposition-pp-fears-defeat-in-its-conservative-galician-heartland</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T08:00:09Z Ana Pontón 微笑着拿着一瓶带有 Pontón 标签的葡萄酒当加利西亚选民周日投票时，西班牙反对党保守党在其领导人的家乡面临着失败的前景，该党在过去四十年的大部分时间里一直执政。
四年前，人民党 (PP) 在当时的地区主席阿尔贝托·努涅斯·费霍 (Alberto Núñez Feijóo) 的领导下赢得了绝对多数席位，现任国家党的领导人，但民意调查显示，其不断下滑的财富可能为社会党联盟打开大门以及风起云涌的加利西亚民族主义集团 (BNG)。
然而，在一场势均力敌的竞选中，造王者可能是奥伦塞市市长贡萨洛·佩雷斯·雅科姆 (Gonzalo Pérez Jácome)。偿还该镇的“历史债务”。
加利西亚位于西班牙西北部，是该国最贫困的地区之一，也是最保守的地区之一。它是弗朗西斯科·佛朗哥的出生地，诞生了许多西班牙最著名的右翼政治家，其中包括佛朗哥的得力助手曼努埃尔·弗拉加、前首相马里亚诺·拉霍伊，以及费乔本人——他发现自己的地位被削弱了因为他因支持 对加泰罗尼亚独立领导人的特赦。
Ana Pontón 领导的 BNG 已经从边缘脱颖而出，预计将赢得多达 30 个席位。 Pontón 将语言作为一个关键问题，致力于用更像加泰罗尼亚模式的模式取代双语教育系统，大部分课程都在加莱戈进行，只有象征性的一些课程使用西班牙语。
BNG 似乎正在从人民党和不满的社会党支持者那里获得选票，他们可能将民族主义者视为结束人民党长期霸权的一种方式。
民意调查还显示，46% 的选民支持联合政府，而只有 29% 的选民希望人民党单独执政。支持人民党和极右翼 Vox 党结盟的人更少，只有 7.5%。
如果蓬东获胜，她将成为加利西亚第一位女性和第一位民族主义领导人。
加利西亚经常被描述为一个妇女的国家，因为几代人以来，贫困迫使男性移民或一年中的大部分时间在北欧的工厂工作，只有在假期时才回家。阿根廷、巴西和古巴的侨民将占近 20% 的选票，这使得加利西亚的选举结果很难预测。
人民党通过将 BNG 与已解散的巴斯克恐怖组织 Eta 进行了令人难以置信的比较来攻击 Pontón，但上周末费乔支持有条件特赦加泰罗尼亚前总统卡莱斯·普伊格德蒙特和其他参与该事件的其他人的消息给该党自己的竞选活动蒙上阴影。 2017 年非法推动独立。
人民党强烈反对政府的特赦提案，而费乔花了一周时间对他的言论进行了反悔。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/spain-opposition-pp-fears-defeat-in-its-conservative-galician-heartland</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克敦促阻止任何被判犯有性犯罪的人担任国会议员</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/17/rishi-sunak-urged-to-block-convicted-of-sexual-offences-mp</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T07:00:07Z威斯敏斯特宫。Rishi Sunak 已被敦促推动制定新规则，阻止任何被判犯有性犯罪的人在下次选举前担任国会议员。
自 2019 年大选以来，至少有 6 名议员因涉嫌性行为不当而失去席位，10 名议员已被停职以等待调查。
虽然所有政党都有自己的审查议员候选人的程序，但政治家和工会认为，阻止相关候选人的正式规则将使“淘汰坏苹果”变得更容易。
一位前部长告诉《卫报》：“我不敢相信这必须成为正式政策，但历史表明威斯敏斯特的工作环境已经变得多么糟糕，以至于需要这样做。庄园里人们的工作标准相当低。”
前景工会表示，苏纳克应该在下次选举前推出这些措施，并加快基于风险的排除措施的时间表。工会秘书长迈克·克兰西 (Mike Clancy) 表示：“如果他们不这样做，工党在赢得下届大选后就应该紧急这样做。”
预计苏格兰议会将投票通过规则，禁止任何被判犯有性犯罪并受到限制令的人担任议员或议员。
爱丁堡的部长们去年公布了涵盖议会选举的计划，并表示他们认为将这些控制范围扩大到同时拥有 129 名 MSP 的荷里路德的候选人是合乎逻辑的。
一份官方简报称，与议员一样，MSP 也拥有权力和权威，经常与弱势选民打交道。这些控制措施将被纳入上个月推出的新苏格兰选举（代表权和改革）法案中。
“这一举措的根源在于保护公众与民选代表的个人接触，以及基于信任和信心的更普遍的声誉担忧，”简报称。
虽然荷里路德的议员没有因性犯罪而入狱，也没有人被起诉，但议员们的不当性行为引发了一系列争议，其中一些议员失去了部长职位。
苏格兰部长们指出，现行规则允许人们在入狱不到一年的情况下代表荷里路德：这可能允许一些性犯罪者这样做。议会选举的规则更加严格，禁止任何被判处三个月或以上徒刑的人参加选举。
禁止性犯罪者参加议会选举（包括市长选举）的禁令于 2022 年在英格兰生效，威尔士于 2021 年生效，同时禁止性犯罪者参加卡迪夫议员的类似禁令也生效。
除了全面禁止最近被判入狱三个月或以上的人外，北爱尔兰没有针对性犯罪者担任议会议员的具体限制。斯托蒙特选举没有具体的限制，因为其选举由威斯敏斯特管辖，并且与下议院的选举类似。
12 月，下议院委员会发布了“基于风险的排除政策”提案，禁止因暴力或性犯罪而被捕的议员进入议会庄园。
但是没有任何政策可以阻止任何因性犯罪而被定罪的人成为议员。
苏格兰强奸危机组织首席执行官桑迪·布林德利 (Sandy Brindley) 表示：“在整个英国，选民对议员的保护应与对任何其他民选代表相同的保护。这是选民应该能够期待的至少，但令人惊讶的是它还没有到位。”
自由民主党表示，他们将“仔细考虑这一领域的提案，包括使议会候选人的规则与地方议员现有的规则保持一致”。
工党尚未澄清，如果保守党不这样做，工党是否会在政府中推出此类措施。但影子下议院领导人露西·鲍威尔表示，在推出基于风险的排除政策时，“政府应该停止拖延，立即行动”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2024/feb/17/rishi-sunak-urged-to-block-convicted-of-sexual-offences-mp</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二月有望打破前所未有的高温记录</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/17/february-on-course-to-break-unprecedented-number-of-heat-records</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/17/february-on-course-to-break-unprecedented-number-of-heat-records</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这太疯狂了”：数千名英国父母呼吁童年没有智能手机</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/17/thousands-join-uk-parents-calling-for-smartphone-free-childhood</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T05:00:04Z孩子们在学校使用智能手机超过 4,000 名家长随着人们对网络安全和社交媒体对心理健康影响的担忧日益增加，我们加入了一个致力于禁止幼儿使用智能手机的组织。
WhatsApp 群组“Smartphone Free Childhood”是由前校友 Clare Fernyhough 和 Daisy Greenwell 创建的，旨在回应他们对儿童使用智能手机以及孩子上中学时配备智能设备的“常态”的担忧。
“我有一个七岁和九岁的孩子。 Daisy 的孩子年龄相仿，我们都感到非常恐惧和担心，只是不想让他们 11 岁就拥有智能手机，而这现在似乎已经成为常态。”
Fernyhough 和 Greenwell 希望这项运动能够鼓励父母推迟给孩子智能手机，直到至少 14 岁，并且直到 16 岁才可以使用社交媒体。
但是，在 Greenwell 上传 Instagram 帖子 进行推广。
“我们对此感到非常惊讶，”费尼霍夫说。 “它完全疯了。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  黛西·格林威尔。 摄影：Alastair Bartlett/Tilt Shift Creative


两人鼓励人们创建本地团体来应对需求。 Fernyhough 说：“在我们眼前，半小时之内，全国各地涌现了 30 个当地团体，而且这个团体还在不断扩大。”
该群组已转变为社区以允许更多人加入，目前拥有约 4,500 名成员。
Fernyhough 说，智能手机让孩子们接触到一个“他们还没有准备好进入的世界”，因为他们可以接触色情内容以及有关自残和自杀的内容，这可能会对他们的心理健康产生不利影响。 “令我震惊的是，他们根本不需要一个。他们在那个年龄段不需要智能手机。砖头手机可以满足他们所需的一切。”
Ofcom 研究发现，91% 的英国儿童在 11 岁时拥有智能手机，44% 在 9 岁时拥有智能手机。
“我们认为我们有极端的观点，这就是我们希望彼此团结的原因，但我们意识到，实际上，就像我们错误地揭开了这里的某些东西一样，人们真的需要谈论这个问题，很多人和我们有同样的感觉，但觉得他们无法谈论这个问题，”Fernyhough 说。
埃丝特·盖伊，布莱恩娜·盖伊的母亲，本周早些时候呼吁全面禁止 16 岁以下儿童使用社交媒体，并表示除非科技公司采取行动限制接触有害信息，否则更多的人将出现心理健康问题内容。
Brianna 于 2023 年 2 月 11 日被谋杀，她的母亲认为她在上网时间过长后很容易受到伤害。
Fernyhough 说，我们的目标是改变常态，以便当孩子们小学毕业时，全班“团结起来说，‘让我们都推迟到至少 14 点吧。’这意味着所有来自小学的孩子你的小学继续上中学，有大量的同龄人在做同样的事情”，从而减少了同龄人的压力。
“我们不希望我们的孩子成为唯一的孩子进入中学，”费尼霍夫说。 “那是一场噩梦，没有人会这样对待自己的孩子。但如果 20%、30%、甚至 50% 的孩子在父母做出决定的情况下出现，他们的处境就会好得多。
“他们可以按照自己应该做的方式度过童年，专注于学习并享受现实世界，而不必花费一生的时间滚动，我们都知道这对他们没有好处。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/17/thousands-join-uk-parents-calling-for-smartphone-free-childhood</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发射第二枚旗舰 H3 火箭首飞一年后自毁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/japan-launches-second-flagship-h3-rocket-a-year-after-inaugural-flight-self-destructed</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T03:40:29Z日本 H3 火箭离开日本鹿儿岛种子岛航天中心的发射台&lt; /div&gt;日本宇宙航空研究开发机构已成功发射其新型旗舰火箭 H3 的第二个测试模型，继去年的首飞失败。
继上个月，日本 Slim 航天器历史性地“精确”登月。
日本宇宙航空研究开发机构 (Jaxa) 和主要承包商三菱重工设计了 H3，以取代已有两年历史的 H-IIA，希望其更低的成本和更大的有效载荷能力将帮助他们赢得全球的发射订单客户。
&lt;旁白&gt;
 相关：日本“月球狙击手”探测器着陆精准得令人难以置信，但现在却颠倒了

Jaxa 在直播中表示，H3 于东京时间周六上午 9.22 分（格林尼治标准时间 0022）“成功升空”，并“在正确的轨道上”，其发动机正常工作。直播中，科学家们在种子岛互相鼓掌和拥抱。航天中心。
火箭已经释放了一颗微型卫星，即将释放另一颗，然后在升空后大约两小时将释放一颗虚拟卫星。
H3 三月份的首次飞行最终在升空 14 分钟后地面控制系统摧毁了火箭，因为它的第二级发动机未能点火。 Jaxa 在 10 月份发布的一份审查中列出了三种可能的电气故障，但无法确定直接原因。这次失败导致该国的卫星和行星探索计划普遍延误。
日本宇宙航空研究开发机构（Jaxa）将于周六晚些时候召开新闻发布会。
63 米（297 英尺）长的 H3 旨在将 6.5 吨有效载荷送入太空，并通过采用更简单的结构和汽车级电子设备将每次发射成本降低至 50 亿日元（3300 万美元）。相比之下，H-IIA 每次发射的成本约为 100 亿日元。
政府计划到 2030 年用 H3 火箭发射约 20 颗卫星和探测器。H3 计划于 2025 年为日印联合 Lupex 项目运送一艘月球探测器，并为美国主导的阿耳忒弥斯月球运送货运飞船未来的勘探计划。
由于 SpaceX 可重复使用的 Falcon 9 等经济实惠的商用运载火箭的兴起，卫星发射需求猛增，今年还有许多新型火箭正在进行测试。
上个月，联合发射联盟的火神火箭（波音公司和洛克希德·马丁公司的合资企业）成功首飞。欧洲航天局还计划今年首次发射成本较低的阿丽亚娜 6 号。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/17/japan-launches-second-flagship-h3-rocket-a-year-after-inaugural-flight-self-destructed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软支持的 OpenAI 完成交易后估值达 800 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/16/microsoft-openai-valuation-artificial-intelligence</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T00:54:06Z年轻的短发白人坐在外面的砖墙旁边。《纽约时报》周五援引多位知情人士的话报道称，微软支持的 OpenAI 已完成一项交易，这家人工智能公司的估值达到 800 亿美元或以上。
报道称，该公司将通过风险投资公司 Thrive Capital 牵头的所谓要约收购出售现有股份。报告补充说，员工将能够兑现他们所持有的公司股份，而不是通过传统的融资轮来为公司筹集资金。
&lt;旁白&gt;
 相关：科技公司签署“采取合理的预防措施来制止人工智能造成的选举混乱

OpenAI 没有立即回复评论请求。
这家人工智能公司去年初同意了类似的交易。报道称，风险投资公司 Thrive Capital、红杉资本、Andreessen Horowitz 和 K2 Global 同意通过要约收购购买 OpenAI 股票，该公司估值约为 290 亿美元。 OpenAI 吸引了多轮重大融资，包括微软的 2023 年 1 月投资 100 亿美元。该公司还在 2019 年和 2021 年资助了 OpenAI。
OpenAI 的 ChatGPT 于 2022 年底推出，引发了有关人工智能的热议，促使公司探索利用该技术力量的方法。人工智能已被集成到许多产品中，包括微软的必应搜索引擎，它不断推进自身的发展。周四，OpenAI 宣布推出 Sora 工具可以根据文本提示生成视频。前一天，它宣布正在尝试增加更深的内存ChatGPT 的内存，以便该工具可以记住更多用户的聊天记录。
据报道，OpenAI 首席执行官 Sam Altman 也正在与 收购一家芯片制造商或以其他方式促进公司获得其工具所依赖的昂贵人工智能芯片。
最新的交易是该公司在 2023 年底短暂动荡之后的最大支持，当时 Altman 是 被公司董事会解雇，然后在员工愤怒后被重新雇用。
对 OpenAI 的巨额投资引起了监管机构的关注，欧盟委员会官员一月初表示，他们将调查微软的支持是否引发反垄断担忧。 1月24日，美国联邦贸易委员会表示 它正在调查微软、谷歌和亚马逊对包括 OpenAI 在内的人工智能公司的投资是否会损害竞争。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/16/microsoft-openai-valuation-artificial-intelligence</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技公司签署“合理预防措施”以阻止人工智能引发的选举混乱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/16/tech-companies-precautions-ai-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/feb/16/tech-companies-precautions-ai-election</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗兰克·劳埃德·赖特之子设计的洛杉矶“玻璃教堂”因担心山体滑坡而关闭</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/los-angeles-wayfarers-chapel-closes</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T20:16:07Z人们在木结构的教堂里参加礼拜仪式，教堂的大部分材料是玻璃，抬头看旅人教堂 (Wayfarers Chapel) 是一座玻璃墙的中世纪奇迹，坐落在洛杉矶的红杉树冠下，由于该地区“加速的土地移动”，该教堂已无限期关闭。 
&lt;旁白&gt;
 相关：洛杉矶消防队员在巨大卡车爆炸后送往医院

该建筑在当地被称为“玻璃教堂”，由建筑师劳埃德·赖特 (Lloyd Wright) 设计，并于两个月前被指定为国家历史地标。但该结构位于帕洛斯维德斯半岛，容易发生山体滑坡。近几个月来，结构中开始出现裂缝，几块玻璃破裂。
“我们非常震惊地宣布关闭徒步旅行者教堂及其周边财产，立即生效，”a教堂的声明如下：。
该教堂位于洛杉矶南部的兰乔帕洛斯维迪斯市，周围环绕着高耸的红杉树，俯瞰着太平洋。它位于鲍鱼湾 (Abalone Cove) 上方，近几个月来，那里的房屋开裂，街道弯曲，位于 Rolling Hills Estates，去年这里有数十栋房屋开始滑入峡谷。 “市政府随时准备以任何可能的方式支持旅人教堂，以安全地向社区重新开放这个神圣的空间，”关于关闭的市政府声明写道。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  1958 年 1 月 13 日，米基·哈吉泰 (Mickey Hargitay) 在旅人教堂 (Wayfarers Chapel) 举办的婚礼上用杰恩·曼斯菲尔德 (Jayne Mansfield) 的鞋子喝香槟。 摄影：Stephen Black/Getty Images 存档照片


城市检查人员注意到教堂的损坏和土地移动的迹象，但他们没有对任何建筑物贴上黄色或红色标签以立即关闭。尽管如此，据市政府称，教堂董事会还是决定关闭教堂和场地，以便进行维修。
最近几周有强烈的降雨和风暴加深了人们对山体滑坡的担忧，几十年来山体滑坡一直是该地区的一个危险。
教堂于 1951 年竣工，多年来已成为标志性的婚礼场地和旅游景点。电影明星杰恩·曼斯菲尔德 (Jayne Mansfield) 和米基·哈吉泰 (Mickey Hargitay) 于 1958 年在这里结婚，还有数千对不太出名的夫妇也是如此。
这是建筑师弗兰克·劳埃德·赖特的长子赖特最著名的作品。它是为了纪念 18 世纪瑞典哲学家和神秘主义者伊曼纽尔·史威登堡而建的，其概念是人们可以与上帝和自然联系的地方。国家历史地标计划在 12 月启用该结构后写道，它模糊了“建筑结构与自然景观之间的界限”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/los-angeles-wayfarers-chapel-closes</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 20:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普在纽约金融欺诈案中被勒令支付超过 3.5 亿美元</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/donald-trump-financial-fraud-case</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/donald-trump-financial-fraud-case</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运自行车明星克里斯·霍伊透露癌症诊断</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/16/olympic-track-star-chris-hoy-reveals-cancer-diagnosis</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T19:45:42Z克里斯·霍伊 (Chris Hoy) 出席 2023 年 8 月在苏格兰坎伯诺尔德举行的活动&lt; p&gt;奥运冠军场地自行车运动员克里斯·霍伊爵士宣布患有癌症，正在接受化疗。
这位六届金牌得主在他的 Instagram 帐户上告诉粉丝，他原本希望将自己的诊断结果保密，但表示他的“手是被迫的”。
他补充说，他正在接受治疗，并对未来几个月保持“乐观”和“积极”。
他在一份声明中说：“我有一些消息。去年，我被诊断出患有癌症，这让我感到非常震惊，因为当时我还没有任何症状。
“我目前正在接受包括化疗在内的治疗，值得庆幸的是进展非常顺利。谨向所有医疗专业人员的大力帮助和关怀致以诚挚的谢意。
“为了我年轻的家庭，我本来希望将这些信息保密，但遗憾的是我们被迫这样做。虽然我很感谢您的支持，但我想私下处理这个问题。”
然而，霍伊表示，自诊断以来的最后几个月“非常困难”，并补充道：“我的心与现在也正在经历类似挑战的许多其他人同在。
“我乐观、积极，被爱包围，对此我深表感激。正如您可能想象的那样，过去几个月非常困难。
“不过，我目前感觉很好 - 我正在继续工作、骑自行车并正常生活。
“这是令人兴奋的一年，尤其是 7 月的巴黎奥运会。我迫不及待地想投入其中，享受乐趣并与大家分享。”
苏格兰心理健康协会 (SAMH) 慈善机构在得知这一消息后于周五晚上向克里斯爵士表示敬意。自 2009 年以来，他一直担任该慈善机构的大使。
SAMH 首席执行官比利·沃森 (Billy Watson) 表示：“我们非常自豪克里斯爵士成为我们的长期大使，并向克里斯及其家人表示衷心的支持。
“我们知道克里斯对心理健康事业的承诺一如既往，我们期待在未来一段时间内与他合作。”
霍伊除了六枚奥运会金牌和一枚银牌之外，还曾 11 次获得世界冠军。
从 2012 年到 2021 年的九年间，他是获得最多荣誉的英国奥运会选手和有史以来最成功的奥运会自行车运动员。
霍伊在四个学科领域获得 17 个全球冠军，这确保了他被公认为有史以来最成功的场地自行车运动员。
PA Media对此报告做出了贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/feb/16/olympic-track-star-chris-hoy-reveals-cancer-diagnosis</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布达佩斯数千人抗议政府赦免性虐待案</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/thousands-protest-against-government-in-budapest-over-sex-abuse-case-pardon</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T19:46:35Z布达佩斯英雄广场上，大批人群站在广场上，骑着马雕塑进行抗议周五，数万人在布达佩斯举行抗议，这是多年来反对欧尔班·维克多政府的最大规模集会，此前总统卡塔琳·诺瓦克赦免性虐待案引起了公众骚动，导致她辞职。
自 2010 年以来一直执政的保守派匈牙利总理一直试图化解持续一周的危机丑闻导致他的两个主要政治盟友下台，即总统和前司法部长朱迪特·瓦尔加，但仍继续主导国内媒体。
虽然这场动乱不会对欧尔班的统治构成直接威胁，但距离 2026 年选举还很遥远，但它发生在 6 月份的欧洲议会选举之前，欧尔班的政党希望在欧洲议会选举中获得欧洲极右翼支持的增加。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：匈牙利政治危机暴露了欧尔班的弱点。它会影响尚未决定的选民吗？

赦免的曝光引发了公众的强烈抗议，包括流行歌手 Azahriah 在内的九名网络影响者呼吁在布达佩斯历史悠久的英雄广场举行抗议。
包括许多年轻人在内的数万名示威者挤进了这个巨大的广场，更多人挤满了通往广场的大道，还有一些人仍在那里游行。
“我们已经受够了。我们需要改变，这个政府充满了谎言和虚伪，”64 岁的约瑟夫·莫尔纳尔 (Jozsef Molnar) 说，他补充说，他 19 岁的儿子也出去抗议。莫尔纳说，他上次参加抗议活动是在 1989 年，当时共产主义垮台。
“我们在这里是为了未来，也是为了我们的子孙。”
抗议活动的组织者在 Facebook 发帖问道：“还有多少类似的问题是我们不知道并且被掩盖的？”
“无论[政治]一方如何，我们认为，我们必须大声疾呼，支持保护[虐待]受害者、透明度、人类尊严和诚实的公共对话，”他们写道。
赦免一名帮助掩盖儿童之家性虐待行为的男子背后的动机仍不清楚。
欧尔班领导的执政党青民盟试图挽回舆论，称其一方的错误会带来后果，总统辞职，这与反对派的做法不同。他将于周六的一次演讲中阐述他的政策议程。
欧尔班的幕僚长盖尔盖利·古利亚斯 (Gergely Gulyas) 在周五早些时候的新闻发布会上表示，总统和前司法部长对这一问题承担了责任，政府认为此事已经结束。他补充说，“展望未来”很重要，政府将寻求加强儿童保护法规。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/thousands-protest-against-government-in-budapest-over-sex-abuse-case-pardon</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名青少年因堪萨斯城酋长队游行枪击案被指控</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/kansas-city-shooting-two-charged</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/16/kansas-city-shooting-two-charged</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 19:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大航空被勒令向被航空公司聊天机器人误导的客户付款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/air-canada-chatbot-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T18:27:36Z加拿大航空公司的飞机停在机场停机坪上。加拿大最大的航空公司航空公司在其聊天机器人向客户提供不准确信息后已被勒令支付赔偿金信息，误导他购买全价票。
&lt;旁白&gt;
 相关：加航未能提供轮椅后，残疾人拖着自己下了飞机

加拿大航空公司后来因试图通过声称机器人“对自己的行为负责”来与错误保持距离而受到进一步的批评。
在公司更广泛地推动服务自动化的过程中，此案在加拿大尚属首例，引发了人们对公司对聊天工具的监督程度的质疑。
2022 年，Jake Moffatt 联系加拿大航空，以确定需要哪些文件才有资格获得丧亲票价，以及是否可以追溯退款。
根据莫法特与聊天机器人对话的屏幕截图，不列颠哥伦比亚省居民被告知他可以在“机票签发之日起 90 天内”申请退款填写在线表格。
莫法特随后预订了往返多伦多的机票，以参加一位家庭成员的葬礼。但当他申请退款时，加拿大航空公司表示，丧亲费率不适用于已完成的旅行，并指出了该公司网站的丧亲部分。
&lt;旁白&gt;
 相关：议员被阻止登上加拿大航空航班，因为“他的名字叫穆罕默德”

几个月后，当莫法特看到聊天机器人建议的屏幕截图时，加拿大航空后来向莫法特承认，该机器人在其建议中使用了“误导性词语”。该航空公司告诉莫法特它将更新聊天机器人。
莫法特随后就票价差额提起诉讼，促使加拿大航空公司发布了仲裁庭成员克里斯托弗·里弗斯 (Christopher Rivers) 所说的“出色的陈述”作为辩护。
加拿大航空辩称，尽管存在错误，但聊天机器人是一个“独立的法律实体”，因此对其行为负责。
“虽然聊天机器人具有交互组件，但它仍然只是加拿大航空网站的一部分。对于加拿大航空来说，显而易见的是，它对其网站上的所有信息负责。”里弗斯写道。 “无论信息来自静态页面还是聊天机器人，都没有区别。”
虽然加拿大航空辩称其网站上提供了正确的信息，但里弗斯​​表示，该公司“没有解释为什么标题为‘丧亲旅行’的网页本质上比其聊天机器人更值得信赖”。
“莫法特先生没有理由知道加拿大航空网页的一部分是准确的，而另一部分则不准确，”他写道。
加航必须向莫法特支付 650.88 加元，相当于莫法特为其航班支付的费用与丧亲折扣票价之间的差额，以及 36.14 加元的判决前利息和 125 加元的费用。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/air-canada-chatbot-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法尼·威利斯 (Fani Willis) 的父亲在不当行为听证会上表示，他在与特朗普检察官的关系公开后才得知 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/16/trump-trial-fraud-fani-willis-election-geogia-updates</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T18:17:02Z&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media /a51dfd9df33781be76799c44035f76aa5eb94d15/0_0_2999_1800/master/2999.jpg?w=600&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;sig-ignores-params=true&amp;amp;s=040362dbee5e753756b0f9d05e4b6853 ” /&gt;范尼·威利斯的父亲约翰·弗洛伊德三世进入佐治亚州亚特兰大的法庭，2024 年 2 月 16 日。富尔顿县地方检察官 Fani Willis 于 2024 年 2 月 15 日在亚特兰大法庭作证。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2024/feb/16/trump-trial-fraud-fani-willis-election-geogia-updates</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及取消了修复吉萨三座金字塔之一覆层的计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-scraps-plan-to-restore-cladding-on-one-of-the-three-great-pyramids-of-giza</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T17:22:37Z埃及门卡拉金字塔修复工程搁置了一项有争议的计划，即在吉萨三座大金字塔中最小的门卡拉金字塔上重新安装古代花岗岩覆层。&lt; /p&gt;
最高文物委员会秘书长穆斯塔法·瓦齐里 (Mostafa Waziri) 上个月宣布了该计划，并宣称这将是“世纪项目”。
但是有消息称这座古老的纪念碑可能会很快被改变埃及金字塔翻修视频引发愤怒

孟卡拉是金字塔中唯一的一座，它的设计是用花岗岩而不是石灰石覆盖的。仅安装了 16 至 18 层花岗岩，施工就停止了，显然是因为门卡拉于公元前 2503 年左右去世
几个世纪以来，盗窃、风化和倒塌导致许多层消失，现代只剩下七层，尽管金字塔底部仍散落着许多掉落的花岗岩块。
Waziri 表示，更换花岗岩的项目只有在经过一年的扫描和记录后才会开始。
“门卡拉金字塔审查委员会一致反对重新安装数千年前散布在金字塔底部的花岗岩套管，”该委员会在周四的一份声明中表示。
该委员会主席、前文物部长扎希·哈瓦斯 (Zahi Hawass) 表示，不可能确定每个街区最初的位置。更换它们还需要水泥，这会毁掉金字塔。
“我想说的是，别担心，吉萨金字塔很安全，不会发生任何事情，”哈瓦斯告诉路透社。 “世界各地的人们都给我打电话、写信、电子邮件。他们很担心。完全不用担心，金字塔很安全，没有人可以碰孟卡拉金字塔。”
由七名成员组成的委员会初步同意挖掘门卡拉金字塔的船坑，类似于在与门卡拉金字塔相邻的胡夫金字塔旁边发现的法老树皮坑，但前提是进行了“清晰而详细的科学研究”。
“在考古学中，不要着急。如果你太着急，你就会毁掉这个地方，”哈瓦斯说。 “对于在金字塔遗址进行的任何工作来说，重要的是进行研究并告诉我们该做什么。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/egypt-scraps-plan-to-restore-cladding-on-one-of-the-three-great-pyramids-of-giza</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>