<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 09:14:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在英国寻求庇护的妇女在混血性酒店指控性虐待</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/23/women-seeking-asylum-allege-sexual-abuse-in-mixed-sex-hotels</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/23/women-seeking-asylum-allege-sexual-abuse-in-mixed-sex-hotels</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新受托人说，大英博物馆是保留帕台农农大理石的正确的</title>
      <link>https://www.theguardian.com/culture/2025/mar/23/british-museum-is-right-to-keep-parthenon-marbles-says-new-trustee</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/culture/2025/mar/23/british-museum-is-right-to-keep-parthenon-marbles-says-new-trustee</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·卡尼（Mark Carney）宣布加拿大大选，并将在渥太华的尼泊恩骑行中跑步</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/mark-carney-to-announce-canadian-election-and-will-run-in-ottawas-nepean-riding</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T03：14：47Z    马克·卡尼（Mark Carney）以由加拿大国家，省和领土旗排在一个领奖台上讲话马克·卡尼（Mark Carney）将在尼泊恩的渥太华骑行中竞选选举，因为新加拿大总理试图首次加入议会，他的自由党宣布。。。。
卡尼（Carney）预计将于4月28日引发大选。自由主义者周六表示，卡尼将竞选代表尼泊恩郊区的尼泊恩，并在社交媒体帖子中指出，渥太华是他抚养家人并将自己的职业生涯从事公共服务的地方。他以前曾担任加拿大中央银行的负责人，在此之前担任副手。
在下议院举行的343个席位的选举活动将持续37天。单独或在另一方的支持下，在下议院指挥多数的政党将组成下一任政府及其领导人。 
卡尼取代了贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau），后者在一月份宣布辞职，但一直掌权，直到统治自由党在一场领导层竞赛后于3月9日当选卡尼。。

 相关： 加拿大的自由主义者在贸易战中进行政治复活课程，民意调查显示 

卡尼（Carney）于3月14日宣誓就任加拿大第24位总理，他说，在危机时期，政府需要强大而明确的任务。理事自由主义者似乎已经准备好今年为历史性的选举失败，直到  href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/17/canada-new-prime-minister-mark-mark-carney-paris-carney-paris-london-visit”&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）
反对派保守派曾希望选举特鲁多，随着食品和住房价格上涨和移民的兴起，他们的受欢迎程度下降了。但是，在美国加拿大关系中数十年的稳定性之后，预计投票将集中在谁有能力与特朗普打交道的能力上。



   __youtube_media_placeholder_dd54c1ac-b190-45cf-96fe-b19bb461db00__________________________________ 
  


60岁的Carney在2008年的金融危机期间是加拿大银行的负责人。 2013年，他成为英国第一个经营英国银行的非公民 - 帮助管理英国脱欧的影响。
保守党领袖皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）是卡尼的主要挑战者。该党和Poilievre今年一直在加拿大的联邦大选中取得巨大胜利，直到特朗普的行为脱轨为止。
特朗普曾多次表示，加拿大应该成为美国第51个州，对加拿大的钢铁和铝征收25％的关税，并威胁要对所有加拿大产品以及美国所有美国贸易伙伴的全面关税 -  4月2日。。。
特朗普对加拿大主权的频繁攻击激怒了加拿大人。这导致民族主义激增，增强了自由民意调查的数量。
特朗普通过称他为州长嘲笑特鲁多，但尚未提及卡尼的名字。
 与美联社      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/mark-carney-to-announce-canadian-election-and-will-run-in-ottawas-nepean-riding</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯发起了针对基辅的无人机攻击</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/ukraine-war-briefing-russia-launches-drone-attacks-on-kyiv</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-23T01：35：40Z    基辅的天际线，在建筑物中可见大火。&lt; /div&gt; 

 俄罗斯对乌克兰首都基辅 发起了一夜的无人机袭击，撞上了公寓楼，造成了7人受伤并在整个城市造成了几次大火，乌克兰官员在周日早些时候说。基辅军事管理部门负责人蒂姆尔·特卡钦科（Timur Tkachenko）说，无人机撞到了波迪尔地区的两座高层建筑，并在那里开火。该市市长Vitali Klitschko说，这些袭击也在至少两个地区引发了大火。根据乌克兰的空军地图的说法，基辅，其周边地区和乌克兰东部的乌克兰在空袭警报下在下。 “留在庇护所！” klitschko在电报上写。 

 我们和乌克兰官员之间的谈判定于周日在沙特阿拉伯开始。路透社报道，华盛顿的一位消息人士介绍了会议计划，说美国将由国家安全委员会的安德鲁·皮克（Andrew Peek）和国务院的迈克尔·安东（Michael Anton）领导。 

据路透社报道，在美国官员在周日晚上与乌克兰人见面后，他们将在周一与俄罗斯官员会面。乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）本周早些时候表示，乌克兰官员将参加涉及我们和俄罗斯官员的会谈，但不会与俄罗斯人在同一房间。 

Zelenskyy is expected to present a list of facility types that could be subject to a partial ceasefire on energy目标。克里姆林宫表示，俄罗斯和美国专家还将讨论确保沙特阿拉伯谈判中黑海运输安全的方法。 

 Zelenskyy在周六表示， 在乌克兰东北部会见了顶级军事指挥官，讨论了前线以及即将与美国官员的会谈。在社交媒体的图像中，Zelenskyy在Kharkiv中看到了俄罗斯袭击的经常目标。他说，他讨论了乌克兰东部以及俄罗斯西部的库尔斯克地区的一线部门，乌克兰军队在跨境入侵后七个月留在那里。 

俄罗斯南部Krasnodar地区的当局在周六带来了装有水的消防火车，以帮助战斗在乌克兰无人机袭击后仍在一家石油仓库中战斗。 区域官员说，四列火车被选为卡瓦卡斯卡亚的现场，上周二大火首次爆发。消防员正在绕过仍在覆盖1,250平方米的现场坦克之一燃烧的火灾，同时还试图在现场冷却其他设备。俄罗斯官员说，上周五，燃烧坦克的压缩引发了爆炸和燃烧的石油的释放。 
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/23/ukraine-war-briefing-russia-launches-drone-attacks-on-kyiv</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新数据首当其冲，所有英国家庭都会“到2030年变得更糟”，新数据警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/22/all-uk-families-to-be-worse-off-by-2030-as-poor-bear-the-brunt-new-data-warns</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/mar/22/all-uk-families-to-be-worse-off-by-2030-as-poor-bear-the-brunt-new-data-warns</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，2型糖尿病会增加肝脏和胰腺癌的风险。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/type-2-diabetes-increases-risk-of-liver-and-pancreatic-cancers-study-shows</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T23：01：02Z     女生收集指尖血液样本 患有2型糖尿病的人面临一些最致命的癌症的风险，包括肝脏和胰腺肿瘤，女性的升高最大。&gt; &gt; &gt; 
对来自95,000人的健康记录的分析发现，胰腺癌的风险几乎是高度的两倍，而肝癌的可能性几乎是最近被诊断出患有2型糖尿病的女性。 。
发生癌症的可能性也增加了，新发达2型糖尿病与胰腺癌增加了74％，此后五年来肝癌的风险几乎是四倍。 
与没有近期糖尿病诊断的人相比，患有新发育2型糖尿病的男性患女性疾病的风险较小，女性疾病的风险高34％，男性高27％。。
“糖尿病和肥胖症与类似的癌症类型有关，”曼彻斯特大学癌症研究与外科教授安德鲁·雷内汉（Andrew Renehan）从事这项研究的医学生欧文·蒂普（Owen Tipping）说。 “我们的研究是在调整肥胖症后检测糖尿病对癌症的影响。” 
先前的研究已链接肥胖，具有13种类型的癌症，其中许多人在2型2型糖尿病患者中也更常见。但是研究人员一直在努力弄清楚糖尿病本身是否会增加某些癌症或全部癌症的风险。
对于最新的研究，曼彻斯特集团求助于英国生物库，该银行拥有一百万人的医疗和生活方式数据。他们检查了23,750人新诊断的2型糖尿病的记录，并将其与有70,000多个没有糖尿病的匹配对照进行了比较。
发现人们患有糖尿病后不久，癌症诊断往往会激增，仅仅是因为患者接受了更多的医学检查。研究人员通过忽略了糖尿病诊断的一年内报告的病例来解释癌症的这种尖峰。
根据这项研究，在五年后，最近被诊断为2型糖尿病的男性患任何与肥胖相关癌症的风险高48％，而不是没有病情的男性。对于女性，最近糖尿病诊断患者的风险高24％。
并非所有与肥胖相关的癌症都与糖尿病相关。这项研究将于5月在西班牙马拉加的欧洲肥胖大会上提出，糖尿病女性不比没有那些没有的妇女比没有那些没有的妇女更有可能患有子宫内膜癌或绝经后乳腺癌。。
在整个人群中，男性的肝脏和胰腺癌的终生风险高于女性。在英国，有76名男性和130名女性中有1名将患上肝癌，而55名男性和59名女性中有1名将患有胰腺癌。
小费说，现在知道糖尿病患者是否会从癌症筛查中受益还为时过早，但补充说：“我们知道胰腺癌很重要，很重要。” 
目前尚不清楚糖尿病如何驱动癌症，但科学家怀疑高水平的胰岛素，高血糖和慢性炎症。性别差异可能是由激素水平驱动的，身体对胰岛素或体内脂肪变化的影响的敏感程度。
 sophia lowes在英国癌症研究中说：“这项研究有助于提高我们对糖尿病与癌症之间联系的理解。虽然许多问题仍然是关于糖尿病的方式以及为什么会导致癌症的原因，但这样的研究对于帮助我们更好地预防，检测和诊断疾病至关重要。&gt; &gt; &gt; &gt; 
“超重和肥胖至少会导致13种不同类型的癌症。我们周围的世界并不总是使它变得容易，但是保持健康的体重和饮食健康，均衡的饮食是降低癌症风险的一种方法。人们也可以采取其他步骤，例如不吸烟和减少酒精。” 。” 。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/type-2-diabetes-increases-risk-of-liver-and-pancreatic-cancers-study-shows</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诉讼称</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/22/united-pilot-attacks-passenger</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T22：04：53Z    白色喷气式用蓝色字母 正统的犹太乘客说，一名联合航空公司飞行员在经历便秘时强行将他从飞机浴室中移走，在从墨西哥Tulum，墨西哥，到休斯敦，P&gt;                 
新泽西州的 Yisroel Liebb在本周针对航空公司和美国国土安全部的联邦诉讼中描述了他在据称是不友好的天空中的旅行，他说，他的官员说，他的官员在降落时登上了飞机，并将他带走了。&gt; &gt; &gt; &gt; 
 liebb和一名正统犹太旅行者说，他们被迫错过飞往纽约市的连接航班，而美国海关和边境保护官员则通过机场航站楼将他们游行，将他们放在牢房中并搜查了行李。  
“ CBP官员应航空公司的要求回应了有关航班骚乱的报告，” CBP公共事务助理专员希尔顿·贝克汉姆（Hilton Beckham）说。 “由于正在进行的诉讼，我们无法提供进一步的评论。” 
联合航空公司拒绝置评。向代表Liebb和其他旅行者Jacob Sebbag的律师留下了一条寻求评论的消息。
在周三在曼哈顿联邦法院提起的诉讼中，利布说，他在1月28日在飞机后部的浴室里呆了大约20分钟，当时一名空姐从午睡中醒来，要求塞布巴格检查他。 
 Liebb说，他解释了他的胃部困境，并向Sebbag保证了他很快就会出来。塞巴格随后将其转发给了空姐，诉讼说。。
诉讼称，大约10分钟后，在Liebb仍然不存在的情况下，飞行员接近Sebbag，并要求他检查Liebb。诉讼说，飞行员随后大喊大叫，立即离开洗手间。。
 liebb说他告诉飞行员他正在结束并暂时出门。
飞行员的回应是打破了锁，迫使浴室门打开，并用裤子仍然在脚踝周围拉出liebb，将他的生殖器暴露于Sebbag，飞行员和附近的乘客，根据诉讼。
“飞行员显然很生气，摔断了门上的锁，迫使浴室的门打开，将Liebb拉出浴室，他的裤子仍在他的脚踝周围，将他的生殖器暴露于Sebbag，几名空姐，附近的乘客和飞机上的乘客。”
补充说，利布说，他感到“在裸体中公开露面后对性侵犯和尴尬”。
“在塞巴格（Sebbag）的领导下，飞行员继续反复将[两个]推到他们的座位，同时威胁要逮捕[他们]，并对他们的犹太教和“犹太人的行为”发表严厉的评论，诉讼继续进行。。
两个小时的航班降落在休斯顿，这些人说，大约六个海关和边境保护官员登上并护送他们。
 liebb说，当他问为什么要拘留时，一名官员拧紧他的手铐并回答：“这不是县或州。我们是家园。您在这里没有权利。” 
男子说，曼联第二天免费预订了他们飞往纽约市的航班，但是互补票中的任何节省都丢失了，因为他们必须在延误期间支付过夜的酒店住宿和食物。
两个人说，手铐引起了“严重的手腕疼痛”，“持续了几天”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/22/united-pilot-attacks-passenger</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士诉哈萨克斯坦：世界杯预选赛 - 现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/live/2025/mar/22/wales-v-kazakhstan-world-cup-qualifier-live</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T18：50：47Z    加的夫市体育场内的一般视图。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/live/2025/mar/22/wales-v-kazakhstan-world-cup-qualifier-live</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 18:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其对伊斯坦布尔市长的抗议成长为“关于民主的战斗”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/turkey-protests-istanbul-mayor-grow-into-fight-about-democracy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/turkey-protests-istanbul-mayor-grow-into-fight-about-democracy</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生最好的朋友：狗会帮助嗅探细菌的囊性纤维化患者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/dogs-will-help-sniff-out-bacteria-cystic-fibrosis-sufferers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/dogs-will-help-sniff-out-bacteria-cystic-fibrosis-sufferers</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“税收流亡的半熟计划”：吉姆·拉特克利夫（Jim Ratcliffe</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/22/tax-exiles-half-baked-scheme-jim-ratcliffe-challenged-over-man-utd-plan-to-use-public-funds-for-2bn-stadium-project</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/2025/mar/22/tax-exiles-half-baked-scheme-jim-ratcliffe-challenged-over-man-utd-plan-to-use-public-funds-for-2bn-stadium-project</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普撤销了拜登，哈里斯和其他政治敌人的安全许可</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/22/trump-revokes-security-clearances-political-enemies</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T13：54：48Z      Joe Biden，Kamala Harris和Antony于2025年1月15日眨眼。&lt; /div&gt; 唐纳德·特朗普（Donald Trump）撤销了乔·拜登（Joe Biden），卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）的安全许可，以及其他一系列其他顶级民主党和政治敌人href =“ https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/03/rescinding-security-clearity-clearances-and-acceles-and-access-to-class-class-class-classiquied-information-information-from-specified-individuals///”
安全许可的吊销包括前国务卿安东尼·眨眼，前怀俄明州代表利兹·切尼（Liz Cheney），前伊利诺伊州代表亚当·金辛格（Adam Kinzinger）和纽约总检察长莱蒂蒂亚·詹姆斯（Letitia James），他们起诉特朗普的欺诈行为，以及拜登的整个家庭。他们将不再可以访问机密信息 - 礼貌通常是在离开公共服务后向前任总统和一些官员提供的礼貌。
“我已经确定，以下个人访问机密信息不再符合国家利益，”特朗普写道。特朗普说，他还将“指导所有执行部门和机构负责人，撤销从这些人那里获得美国政府设施的尚未任命的访问”。
Earlier this month, the director of national intelligence, Tulsi Gabbard, announced that she had revoked the clearances and blocked several of the people named in Trump’s memo, along with “the 51 signers of the Hunter Biden disinformation letter” – referring to former intelligence agency officials who asserted that the notorious Hunter Biden laptop, which was discovered before the 2020 election, was likely a Russian disinformation广告系列。
特朗普决定从情报简报中删除拜登的决定是对民主党政治对手的反击，他的民主党政治对手曾禁止特朗普在2021年访问机密文件，称当时的前总统因其“不稳定的行为”而无法信任。 
本周早些时候，特朗普宣布，他正在为拜登的孩子，亨特和阿什利（Hunter）和阿什利（Ashley）提出特勤局保护，“立即有效”，因为他据称已将18名特工分配给了前总统的儿子去南非旅行，并向女儿阿什利（Ashley）进行了13次旅行。。。
更广泛地，周五发布的安全许可撤销似乎与总统的政治敌人的挑剔清单相关，包括纽约总检察长莱蒂蒂亚·詹姆斯和曼哈顿地方检察官阿尔文·布拉格（Alvin Bragg）
名单上的其他人包括外交政策专家菲奥娜·希尔（Fiona Hill）在第一次对特朗普作证的弹each，他对老板涉嫌扣留对乌克兰的军事援助的计划，以施加迫使其总统调查竞标者的方式；亚历山大·维德曼（Alexander Vindman），上校也在听证会上作证。和律师诺曼·艾森
利兹·切尼（Liz Cheney）和亚当·金辛格（Adam Kinzinger），在调查1月6日美国国会大厦骚乱的委员会任职的共和党人也被添加到了名单中。特朗普说，信息禁令“包括但不限于收到机密简报，例如总统的日常简报，以及访问情报界任何成员持有的机密信息”。
举动以 NBC新闻报道 拜登的提名继任者卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）于11月。
根据网络的说法，拜登上个月遇到了新民主党全国委员会主席肯·马丁（Ken Martin），但没有接受这项提议。 
An NBC News poll published last weekend found the Democratic party’s popularity has dropped to a record low – only 27% of注册选民表示，他们对党派有积极的看法。周五，特朗普被问及拜登重新进入政治领域的前景。 “我希望如此，”他回答。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/22/trump-revokes-security-clearances-political-enemies</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自从被送往医院以来，教皇方济各首次公开露面</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/pope-francis-to-make-first-public-appearance-since-being-admitted-to-hospital</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T12：55：39Z    教皇弗朗西斯在医院教堂祈祷  教皇弗朗西斯有望在五个星期以上的时间内首次公开露面，向他的医院窗户的窗户向人们致意href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/2025/feb/18/pope-francis-has-has-double-pneumonia-tneumonia-top-on-top-o-------oarlier-respiratory-respretatory-track-inflection-infection”&gt; pneumonia
 88岁的教皇想在周日中午祈祷后来到他在罗马杰吉尔医院的房间的窗户，以给予问候和祝福，梵蒂冈今天在一份声明中说。
Francis has been seen once since being admitted to hospital on 14 February, in a photo shared by the Vatican last week in which he was praying in the hospital’s chapel.他被诊断出患有呼吸道感染和双重肺炎，在他的医务人员说他不再处于迫在眉睫的危险之前，遭受了几次呼吸危机。 
梵蒂冈昨天说，他的整体健康状况保持稳定，随着他继续呼吸和物理疗法的略有改善。
领导梵蒂冈教义办公室的红衣主教维克多·曼努埃尔·费尔南德斯（VictorManuelFernández）昨天说，教皇“做得很好”，但高流量的氧气处理“使一切都弄干了”，而专长则“需要重新学习说话”。  。 。
In early March, the Vatican released a brief audio of Francis thanking well-wishers, with his voice sounding breathless and difficult to understand.
“但是他的整体身体状况与以前一样，”费尔南德斯在弗朗西斯诗歌的一本新书中说。
fernández补充说，“一个新舞台”在弗朗西斯的12年教皇中开业，他期望庞蒂夫出院时会带来一些惊喜。。
目前尚不清楚什么时候。圣彼得大教堂的牧师枢机主教毛罗·甘贝蒂（Mauro Gambetti）上周表示，教皇有可能及时恢复，在4月8日的观众中与查尔斯国王和卡米拉王后会面。。

 相关： 
尽管有健康的挑战，但有时候，弗朗西斯（Francis）继续带领梵蒂冈（Vatican）从他的医院室，包括批准个人。
上周，他写了一封信给《每日国家报》的编辑 corriere della Sera 重申了他对和平与裁军的呼吁，同时强调了沟通在解决冲突中的重要性。他写道：“我们必须解除言语，解除思想和解除地球的武装。” 
弗朗西斯（Francis）容易发生肺部感染，因为他年轻时就出现了胸膜炎，并且在训练中训练他的家乡阿根廷（Argentina）的牧师。
近年来，他的健康状况不佳，如果健康状况不佳使他无法从事工作，通常会提起辞职。
上周，梵蒂冈国务卿帕洛林枢机主教Pietro Parolin强烈驳斥了关于即将辞职的猜测。&lt; /p&gt;       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/pope-francis-to-make-first-public-appearance-since-being-admitted-to-hospital</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告说</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/brexit-key-factor-worst-uk-drug-shortages-in-four-years</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-22T07：00：43Z    官方数字显示，英国药物搁置的药品 药物短缺已上升到其最差的四年中，官方数字显示，英国脱欧被认为是一个关键原因，因此许多药物稀缺。 
制药公司通知卫生与社会护理部（DHSC）有关去年供应1,938次的中断，这是自2021年出现的1967年以来的最高数量。
药剂师发现很难或不可能掌握的药物来治疗癫痫和囊性纤维化。 
 Nuffield Trust Health Thinktank的一份新报告中出现了这些数字，该报告是根据DHSC的信息自由法获得的，该报告监督了英国范围内的毒品的可用性。
数据显示，供应中断的数量下降到2022年的1,608和2023年的1,634。
Nuffield Trust及其英国脱欧计划的负责人的政策分析师Mark Dayan说：“这浪的药品短缺已经意味着人们很难找到医生告诉他们的药物，需要在癫痫和囊性纤维化的情况下进行。它非常担心，它似乎完全滚动到三年的时间里。”
报告说，尽管近年来毒品短缺在全球范围内成为一个问题，但由于英国退欧，英国面临“恶化情况”。。
“医学短缺的水平升高，没有一致的改善迹象。英国在欧盟进口量减少的驱动下，任何G7国家的进口量最低，” Thinktank补充说。。
联合国贸易数据（Dayan）和他的同事分析了该数据，表明英国“自2010年以来，所有G7国家的进口量再次达到最低的进口量”。
“自2015年以来，[进口]的总价值下降了近20％，即欧盟公投的前一年，现金条款 - 表明医学供应链如何从英国转移了，”该报告说，“自从自从以来，几乎没有稳定的恢复迹象”。&gt; &gt; 
 hm收入和海关数据显示，“进口（进口）的下降已经下降了欧盟的进口，这增加了证据表明与英国退欧有关的新贸易障碍可能是一个解释”。&gt; 
此外，英国对欧洲经济区的毒品出口 - 欧盟27个州以及挪威，冰岛和利希滕斯坦 - 自2016年英国投票以来，已经下降了三分之一。。
本月初，国家药房协会对“药品供应危机日益严重”发出了警报。它调查的所有500家药房都表示，由于不可用的药物，他们每天至少无法分配一次处方。
“药房处于药物短缺的急剧状态，经常不得不沮丧，沮丧，有时是愤怒的病人，” NPA椅子尼克·凯（Nick Kaye）
他敦促部长允许药剂师如果不可用的话，可以为患者提供治疗药物的安全替代品，以帮助他们管理病情。他补充说：“当药剂师已经在药房中拥有完全安全有效的解决方案时，无法满足他们的明确需求，这尤其令人沮丧。” 。
 dayan警告说，欧盟采取共同行动，通过共享供应并增加其国内产量来减少毒品短缺，“有一个真正的风险，随着欧盟揭幕了保护自己的供应的重大计划，我们将被排除在外。&gt; 。
英国脱欧“似乎确实把我们赶出了一些欧洲供应链”，他补充说。。
DHSC发言人说：“该政府继承了持续的全球供应问题，但我们采取了强有力的措施来减轻患者的破坏。我们正在通过投资5.2亿英镑来制造更多的药物，诊断和医疗技术，进一步增强我们的家庭韧性。
“我们还与NHS，监管机构和其他主要合作伙伴紧密合作，以削减繁文tape节以发展我们的生命科学领域，并与国际合作伙伴合作以加强供应链。” ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/mar/22/brexit-key-factor-worst-uk-drug-shortages-in-four-years</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击黎巴嫩南部，要求停止“无尽战争”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/israel-strikes-southern-lebanon-amid-calls-for-end-to-endless-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/22/israel-strikes-southern-lebanon-amid-calls-for-end-to-endless-war</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>