<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 21:12:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和墨西哥庆祝未具体说明的边界谈判取得成功</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/mexico-border-talks-immigration-blinken-amlo-biden</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/mexico-border-talks-immigration-blinken-amlo-biden</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥：14人在起义杀害贩毒集团成员的村庄被绑架</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/mexico-kidnapping-cartel-retaliation-texcaltitlan</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T16:51:52Z卡特尔成员被杀后特克斯卡尔蒂特兰的警察。官员称，墨西哥中部的一个贩毒集团绑架了 14 名当地居民，其中包括 4 名儿童，这显然是为了报复本月早些时候愤怒的农民起义，该起义导致 10 名贩毒集团枪手死亡。
特克斯卡尔蒂特兰村和邻近村庄的农民显然已经厌倦了卡特尔勒索。仅携带镰刀和猎枪，12 月 8 日，他们在连发的自动枪声中追捕可疑的帮派成员，对他们进行砍杀、射击和焚烧。四名村民也在冲突中丧生。
检察官周三晚间表示，该贩毒集团随后绑架了 14 人，其中包括四名一岁半到 14 岁的儿童。被绑架的成年人包括在贩毒集团路障处被抓获的三名警察，以及该团伙的一名受伤村民。冲突后不久从医院被抢走。
位于该国首都墨西哥城以西的墨西哥州首席检察官何塞·路易斯·塞万提斯表示，尚未收到赎金要求。此前，州政府官员否认有人被绑架，并表示他们只是“失踪”。
但该村庄和附近小村庄的居民表示，米却肯家族 贩毒集团要求他们交出起义领导人，以换取释放被绑架的儿童和成人。
&lt;旁白&gt;
 相关：战争中的格雷罗：记录墨西哥南部被遗忘的冲突——图片文章

塞万提斯表示，没有一个村民会因 12 月 8 日的冲突而受到指控，因为这次冲突被归类为“合法自卫”，因为农民是在保卫自己的财产。
长期统治该地区的米却肯家族贩毒集团的枪手早些时候出现在该村，要求当地农民支付勒索费。
流血事件发生在首都西南约 80 英里（130 公里）处的特克斯卡尔蒂特兰小村庄。出现的冲突视频似乎显示枪手穿着军装，其中一些还戴着头盔。村民显然放火焚烧了他们的尸体和车辆。
众所周知，墨西哥的贩毒集团几乎从任何合法或非法企业中勒索金钱，有时会攻击或烧毁拒绝付款的牧场、农场或商店。
米却肯家族以其对警察的无耻伏击以及2022 年镇上 20 名镇民的屠杀而闻名 位于邻近格雷罗州的托托拉潘。这次袭击杀死了该镇的市长、他的父亲和其他 18 名男子。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/mexico-kidnapping-cartel-retaliation-texcaltitlan</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉普赛·罗斯·布兰查德 (Gypsy Rose Blanchard) 因 2015 年谋杀母亲而出狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/gypsy-rose-blanchard-released-prison-2015-murder-mother</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/gypsy-rose-blanchard-released-prison-2015-murder-mother</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“垃圾女王”和员工因瑞典“最大环境犯罪”被捕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/queen-of-trash-arrested-sweden-largest-environmental-crime-nmt-think-pink</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T16:45:40Z瑞典警方录音11人被指控瑞典法院审理了该国半个世纪以来最严重的环境犯罪案。
NMT Think Pink 是一家以前著名的废物管理公司，以其商标粉红色垃圾袋而闻名，被指控在瑞典 15 个城市的 21 个地点非法掩埋和倾倒数万吨废物，检察官称其为“非常严重的犯罪”。
调查期间发现砷、二恶英、铅、锌、铜和石油产品超标。三年前，斯德哥尔摩的部分地区被该公司运营的一个废弃垃圾堆起火引起的烟雾笼罩。
此案的中心人物是成功企业家贝拉·尼尔森（Bella Nilsson）和她的前夫托马斯·尼尔森（Thomas Nilsson）。贝拉·尼尔森此前曾给自己加冕为“垃圾女王”，后来改名为法里巴·万科（Fariba Vancor）。
他们被指控处理的垃圾数量远远超过允许的数量，并且非法管理，据称引发了多起火灾，并使附近的居民接触到有毒废物。所有被告均否认有不当行为。
周四在卡尔斯塔德韦姆兰地区法院举行的听证会上，包括 Vancor 和 Nilsson 在内的五人被指控犯有严重环境犯罪，其中一人被指控协助和教唆严重环境犯罪，五人被指控犯有环境犯罪。
法庭文件显示，五名被指控犯有严重环境犯罪的人被指控“以造成或可能造成对人类健康、动物或植物有害的污染的方式管理废物”。
他们被指控“在瑞典的各个房产中未经分类、压碎、研磨和/或没有足够的保护措施”储存废物，在房产之间运输废物并掩埋废物或将其用作填充材料，将其包裹成捆并放弃控制超过废物。
高级检察官安德斯·古斯塔夫森 (Anders Gustafsson) 表示，这项长达 45,000 页的初步调查“无论从范围还是组织上来说，都是瑞典最大的环境犯罪”。
预计审判将持续数周时间，预计将涉及 150 名证人。
对生态犯罪的调查也在进行中。高级检察官 Linda Schön 表示，仅在一个地点就储存了 48,000 吨废物。 “环境毒素的可怕之处在于，很多时候我们无法立即看到影响，但付出代价的却是下一代，”她说。
根据《哥德堡邮报》的估计，据称该公司至少倾倒了 20 万吨废物，而真实数量可能要高得多。
Think Pink 被指控实施了瑞典自 BT Kemi 公司 70 年代在瑞典南部埋藏成桶毒药以来最严重的环境犯罪。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/queen-of-trash-arrested-sweden-largest-environmental-crime-nmt-think-pink</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名国防工业领导人被中国咨询机构除名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/three-defence-industry-leaders-removed-from-china-advisory-body</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T16:36:00Z导弹发射三位航空航天和国防企业高级领导人在最近一次与中国军方有关的人物清洗中，这些人已被从中国共产党 (CCP) 的一个最高政治咨询机构中除名。
官方媒体报道，中国人民政治协商会议（CPPCC）撤销了武器制造商中国兵器工业集团董事长刘士谦的席位；吴燕生，中国航天科技集团公司董事长；王长庆，国有企业中国航天科工集团公司副经理。
政协是一个政府咨询机构，由中共代表和行业团体代表组成。
刘曾任中国航天工业集团公司董事长，该公司是一家国有企业，是中国最大的导弹制造商。有未经证实的报道称，他于 9 月份与其他航空航天国防高管一起被捕，但在最新的清洗行动中，这些高管的名字并未被提及。
近几个月来，中国领导人习近平对军队进行了一次戏剧性的改组，表面上是作为正在进行的反腐运动的一部分，但通常不会对撤职给出任何解释，而且有关派系内讧的传言也甚嚣尘上。或其他可能的降级原因。
10月，中国国防部长李尚福上任仅七个月后就被免职。他尚未公开露面 自八月下旬以来。据英国《金融时报》援引未透露姓名的消息人士称，美国情报部门认为他正在接受调查。该调查的重点尚不清楚。
8月，北京更换中国人民解放军火箭军的两名高级领导人，由负责监管中国核武库的敏感军事单位以外的指挥官取代。分析人士认为，习近平可能选择了外部人士来监督火箭军，试图打破在被罢黜的领导人领导下可能形成的庇护网络。
这次军队清洗被认为与中央军委装备采购部门7月宣布的一项调查有关。当局表示，他们将调查“控制评标过程的小圈子”和滥用权力等问题。李先生于 2017 年至 2022 年间担任该部门的负责人。
香港报纸星岛日报援引未具名消息人士的话说，刘、吴和王参与了火箭部队的调查。
中国领导人特别担心设备采购过程中的腐败前景，因为这可能会干扰习近平的目标，即到 2027 年在技术上做好吞并台湾的准备，而美国情报部门认为，这是中国领导人设定的目标。&lt; /p&gt;
国防智库皇家联合军种研究所最近发​​布的一份报告，表示中国军队试图封锁台湾或南海领土的“最大风险期”可能是在2026年至2028年之间，因为到那时中国的能力已经足够先进，而美国还没有准备好应对措施。
专家还认为，火箭部队受到特别审查，因为泄露和正式发布的美国情报揭示了对其结构和能力的透彻了解，导致北京对间谍或美国情报资产的担忧。
泄露五角大楼今年早些时候的报告称，中国已于二月份成功进行了中程弹道导弹的飞行试验，该导弹具有“很有可能”能够渗透美国导弹防御系统。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/three-defence-industry-leaders-removed-from-china-advisory-body</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列表示在黎巴嫩问题上达成外交解决方案的时间已经不多了</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/israel-says-time-running-out-to-reach-diplomatic-solution-with-lebanon</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/israel-says-time-running-out-to-reach-diplomatic-solution-with-lebanon</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防队员扑灭布莱克浦塔的大火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/28/firefighters-tackle-blaze-at-blackpool-tower</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T15:30:31Z周四下午 2.15 左右，消防人员被召集到该地标。现场图像显示，布莱克浦塔着火了，游客已被疏散。
周四下午 2.15 左右，消防人员被召集到这一标志性地标，因为观景台附近可见火焰。
&lt;图&gt;
 &lt;块引用&gt;
  布莱克浦塔着火了#blackpooltoweronfire pic.twitter.com/GLjeUlh1yJ—斯科特·麦克唐纳 (@sked03) 2023 年 12 月 28 日


兰开夏郡消防和救援部门敦促游客远离该地区。
该部门在一份声明中表示：“我们有六辆消防车、无人机小组和绳索救援队目前正在参与布莱克浦海滨长廊的火灾。请远离该地区。无人机团队正在运作，因此请不要在该区域驾驶无人机，因为这可能会妨碍紧急行动。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2023/dec/28/firefighters-tackle-blaze-at-blackpool-tower</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国男子承认杀害了他的妻子和四个孩子，并说他“听到了声音”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/french-man-admits-killing-his-wife-and-four-children-and-says-he-heard-voices</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T14:11:18Z三个女人从后面看，穿着温暖的连帽外套，将一束鲜花绑在栏杆上在一栋白色现代公寓楼前一名 33 岁的法国男子承认杀害了他的妻子和四个孩子，称他听到有人告诉他“造成伤害”，公众检察官周四表示。
法国警方周二逮捕了一名有精神病史的男子，该男子涉嫌谋杀其在海地出生的妻子及其分别为 9 个月、4 岁、7 岁和 10 岁的孩子。
他们的尸体于圣诞节星期一在他们位于巴黎东部法兰西岛地区莫城镇的家中被发现。
检察官称，这名男子是一名水管工，自 2017 年以来一直在接受抑郁症和精神病行为的治疗。
莫城检察官 Jean-Baptiste Bladier 周三援引尸检结果称，这位 35 岁的母亲和她 10 岁和 7 岁的女儿“各受了大约 10 处刺伤”这是“以极大的暴力进行的”。
他说，四岁和九个月大的男孩“溺水后窒息而死”。
检察官表示，嫌疑人称他“无法确定其行为的触发因素”，并且在谋杀家人后他“没有任何感觉”并且“感到空虚”。
据 Bladier 称，嫌疑人“表示自 2019 年以来一直在服用日常药物”，但 12 月 24 日没有服用。检察官没有公布谋杀的具体日期。
警方于周一晚上 9 点左右发现了尸体。邻居告诉警方，12 月 24 日至 25 日夜间，他们听到楼下有哭声。
这名男子于 2019 年因刺伤伴侣的肩膀而被拘留，当时她正怀着他们的第三个孩子，然后试图自杀。她拒绝提出指控。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/french-man-admits-killing-his-wife-and-four-children-and-says-he-heard-voices</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉格大学枪手“承认”早些时候杀害了婴儿和她的父亲</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/prague-university-gunman-confessed-to-earlier-killings-of-baby-and-her-father</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/prague-university-gunman-confessed-to-earlier-killings-of-baby-and-her-father</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级工党议员表示，五月选举是“威斯敏斯特最糟糕的秘密”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/28/may-election-is-worst-kept-secret-in-westminster-says-senior-labour-mp</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T12:25:14ZEmily Thornberry 坐在椅子上，双手紧握桌面 工党正在谈论 2024 年 5 月大选的前景，影子内阁大臣艾米丽·索恩伯里 (Emily Thornberry) 表示，届时举行竞选是“威斯敏斯特最保守的秘密”。
索恩伯里周四告诉天空新闻，政府决定在 3 月初宣布预算——这是除大流行期间之外 13 年来的最早日期——“似乎证实”5 月是最有可能的日期。
该党一直在为五月的竞选做准备，尽管威斯敏斯特的大多数人预计 Rishi Sunak 会等到秋季或冬季。如果推迟到尽可能晚的时间，保守党将更有希望在民意调查中复苏，目前他们落后工党 15-20 个百分点。
决定于 3 月 6 日公布大幅减税预算 如果首相的命运有所改善，仍然可以选择举行五月选举。
如果他未能在5月份举行大选，工党可能会开始散布苏纳克是唐宁街“装瓶商”和“占屋者”的说法，这是保守党在2009年和2010年针对戈登·布朗所使用的策略.
索恩伯里表示工党将为大选做好准备。 《卫报》本周报道称，工党领袖凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 已告诉影子部长们在 1 月中旬之前准备好政策提案，以便在 2 月 8 日之前完成宣言。
他还将在一月至三月之间开展一系列公开问答会，以强调工党的五项使命，他希望这些使命将定义选举。
“整个国家的反应是：行动起来，”影子总检察长索恩伯里说。 “这个国家迫切希望举行大选。”
在财政大臣杰里米·亨特 (Jeremy Hunt) 宣布 3 月份的预算日期后，工党表示相信这预示着 5 月份的大选。一位工党消息人士称：“无论他们告诉人们什么，保守党所做的每一个决定都是为了在五月举行选举，如果他们认为这对他们有利的话。
“工党随时准备就绪，但为了国家的利益，人们越早有机会翻开保守党时代的新一页并重新开始越好。”
亨特的预算公告迅速引发保守党后座议员呼吁大幅减税，包括秋季声明中未提及的削减遗产税的计划。
据《每日电讯报》报道，苏纳克政府正在考虑完全废除它，作为预算中更广泛的税收“齿轮改变”的一部分。保守党议员雅各布·里斯-莫格 (Jacob Rees-Mogg) 是呼吁废除该法案的人之一，而后座议员尼尔·奥布莱恩 (Neil O’Brien) 和乔纳森·古利斯 (Jonathan Gullis) 希望改为削减所得税。
周三，一位 10 号消息人士表示，废除遗产税只是猜测，而不是唐宁街推动的想法。当被问及这种可能性时，苏纳克的副发言人拒绝直接发表评论，但强调了该税的范围有限（目前只有不到 4% 的遗产缴纳该税）以及它筹集的资金数额。
“就更广泛的遗产税而言，绝大多数遗产不缴纳遗产税，预计到 2028-29 年，该税每年将贡献近 100 亿英镑，以帮助资助我们数百万人所依赖的公共服务。”她说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2023/dec/28/may-election-is-worst-kept-secret-in-westminster-says-senior-labour-mp</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普：《小鬼当家2》不是我强行闯入的——他们求我客串</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/28/donald-trump-i-didnt-bully-my-way-into-home-alone-2-they-begged-me-for-a-cameo</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T11:29:22Z麦考利·卡尔金与唐纳德·特朗普在《小鬼当家 2：迷失纽约》中。唐纳德·特朗普否认了导演的说法克里斯·哥伦布说他“一路欺负”出现在《小鬼当家 2：迷失纽约》中。
这位美国前总统在他的社交媒体平台 Truth Social 上表示，这部电影的制作团队“恳求我客串出演”。
特朗普谈到 1992 年的电影时说道：“他们租了纽约的广场酒店，当时我拥有这家酒店。我当时很忙，不想做。他们非常友善，但最重要的是，他们坚持不懈。
“我同意了，剩下的就是历史了！那个小客串像火箭一样起飞，这部电影取得了巨大的成功，而且仍然如此，尤其是在圣诞节前后。每当播出时人们都会打电话给我。”
1990 年喜剧《小鬼当家 2》的续集《小鬼当家 2》票房收入 3.59 亿美元（2.8 亿英镑），是 1992 年票房第三高的电影。
2020 年，这两部电影的导演哥伦布告诉《商业内幕》，特朗普的客串是在广场酒店内拍摄的一个条件，除了通常的费用之外。
“他确实是通过欺凌进入电影的，”哥伦布说，据报道特朗普说：“你可以使用广场的唯一方法就是我在电影中。”
但特朗普本周在《Truth Social》上表示：“一切都与事实相差甚远。”他补充说，他的出现给这部电影带来了相当大的推动。 “那个客串让这部电影取得了成功，但如果他们感到被欺负，或者不想要我，为什么他们要把我放进去，并让我在那里呆了 30 多年？因为我过去和现在都非常适合这部电影，这就是原因！只是另一个过去的好莱坞人正在为自己寻找快速解决特朗普宣传问题的方法！”
《小鬼当家》电影，其中 麦考利·卡尔金扮演一个小男孩，他意外地被家人抛弃，不得不与乔·佩西和丹尼尔·斯特恩已成为圣诞节观看的主要内容。
在最近的一次采访中，佩西回忆起制作这部电影的经历，称其为令人惊叹的“自发性和创造力”。他还记得在他扮演的角色的帽子被点燃的场景中，“我的头顶严重烧伤”。
2019 年，一些特朗普支持者抱怨 他的客串被从加拿大电视上播放的电影片段中删除。当时，特朗普表示，他怀疑这是由加拿大总理贾斯汀·特鲁多精心策划的，当时两国之间就贸易关税存在争议。
CBC 网络的发言人否认了这一说法，称该影片是该网络购买播放并于 2014 年剪辑的，特朗普的场景是其中被省略的几个场景之一，因为它们“不是情节的组成部分”。
2021 年，卡尔金说他被“卖掉”了将特朗普从电影中数字删除的想法。
特朗普因在 80 年代和 90 年代的电影和电视节目中客串而臭名昭著。 2017 年，马特·达蒙支持哥伦布的主张&lt; /a&gt; 特朗普坚持出现在想要以他的财产为特色的作品中，他告诉《好莱坞报道》，此类客串经常从最终剪辑中删除。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2023/dec/28/donald-trump-i-didnt-bully-my-way-into-home-alone-2-they-begged-me-for-a-cameo</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对特朗普抨击移民的言论，拜登考虑对边境进行镇压</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/immigration-biden-trump-us-mexico-border</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/immigration-biden-trump-us-mexico-border</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：联合国报告谴责以色列对待被占领约旦河西岸巴勒斯坦人的方式</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/28/israel-gaza-war-live-macron-calls-for-lasting-ceasefire-as-israel-intensifies-attacks-on-gaza</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T10:15:37ZR在加沙南部汗尤尼斯的纳赛尔医院，在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人的亲属哀悼.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/28/israel-gaza-war-live-macron-calls-for-lasting-ceasefire-as-israel-intensifies-attacks-on-gaza</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自事实上的禁令“解除”以来，英国提交了零陆上风电计划</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/27/zero-onshore-wind-plans-submitted-in-england-since-de-facto-ban-was-lifted</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T22:30:17Z英格兰东南部斯温顿附近的风力涡轮机。自政府声称以来，英国尚未接受任何新的陆上风电计划新的分析显示，已经“解除”了事实上的禁令。
可再生能源组织当时警告说，这种情况是有可能发生的。尽管上任的国务卿迈克尔·戈夫（Michael Gove）修改了时任首相戴维·卡梅伦（David Cameron）2015年提出的规划规则，以阻止陆上风电项目因单一反对而受阻，但他们与包括垃圾焚烧炉在内的所有其他形式的基础设施相比，仍面临更高的障碍 .
对政府可再生能源规划数据库的分析显示，没有应用程序自总理 Rishi Sunak 声称政府将在 2023 年 9 月推翻陆上风电禁令以来，已经提交了新的陆上风电项目的申请。
当时，国家基础设施委员会建议政府进一步将陆上风电恢复到政府的国家重大基础设施项目流程中，这将鼓励更多的申请。
政府拒绝了这一建议，并表示 9 月份宣布的措施已经足够了。
Carbon Brief的分析估计，如果陆上风电继续以相同的速度建设2017 年，即禁令开始生效之前，陆上风电装机容量将达到 7GW。这将使 2022 年 7 月至 2023 年 6 月期间的能源费用减少 51 亿英镑，即每个英国家庭减少 182 英镑。
英国绿色和平组织政策总监道格·帕尔 (Doug Parr) 表示：“正如预测的那样，政府徒劳的规划调整毫无意义，事实上的禁令仍然有效。为什么开发商会冒险将资金投入到一个仍然受制于模糊指导方针和一些地方议会做出的不可行决定的项目上？
“陆上风电是最便宜、最快捷、最环保的能源生产方式。提高产量将降低能源费用、减少排放并增强英国的能源安全。我们应该在任何有意义的地方构建它们。但就目前情况而言，你发现飞猪的机会比英国新建的陆上风电场还要多。”
影子能源大臣埃德·米利班德表示，工党政府将终止对陆上风电的有效禁令。
“由于 Rishi Sunak 未能结束陆上风电禁令，英国每个家庭都在支付更高的能源费用，”他说。 “保守党人为地抬高了能源费用，使英国的能源系统依赖于化石燃料独裁者，因为他们可笑地反对我们国家使用廉价、清洁的电力。
 升级部门发言人表示：“我们更新了国家规划政策框架，以便在当地支持的情况下，陆上风电项目能够更容易、更快捷地推进。这些改变需要时间才能生效，但最终将为更多项目铺平道路，同时确保社区的意见得到考虑。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2023/dec/27/zero-onshore-wind-plans-submitted-in-england-since-de-facto-ban-was-lifted</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯-乌克兰战争直播：美国国务院呼吁国会“迅速采取行动”恢复对基辅的援助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/28/russia-ukraine-war-live-us-state-department-calls-on-congress-to-act-swiftly-to-resume-flow-of-aid-to-kyiv</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T08:44:27Z乌克兰军人在前线城镇马林卡附近的位置发表讲话。关注直播，了解俄罗斯-乌克兰战争的最新动态。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2023/dec/28/russia-ukraine-war-live-us-state-department-calls-on-congress-to-act-swiftly-to-resume-flow-of-aid-to-kyiv</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>