<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>夏威夷跨年夜烟花爆炸致两人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/honolulu-fireworks-explosion-death-toll</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T17:44:17Z1 月 1 日，葡萄牙里斯本的烟花。消防部门表示，正在调查夏威夷爆炸的原因。当局称，新年前夜，檀香山地区一处社区发生烟花爆炸，造成 2 人死亡，20 人受伤。
檀香山消防部门在一份声明中表示，事故发生在午夜前，地点是一处民宅外。
该社区靠近檀香山国际机场和美国空军和海军联合基地，距离亚利桑那号战列舰纪念碑以东略超过 2 英里（3.22 公里），该纪念碑纪念了在珍珠港袭击中牺牲的水兵，该袭击导致美国卷入第二次世界大战。
据檀香山紧急医疗服务部门称，有 2 人当场死亡，其他 20 名受害者被送往医院。
消防部门表示，正在调查爆炸原因，目前尚不清楚事故发生的细节。消防部门表示，房屋内没有起火。受害者身份尚未被立即确认。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/honolulu-fireworks-explosion-death-toll</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰停止向欧洲供应俄罗斯天然气</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-halts-supply-of-russian-gas-to-europe</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T16:47:43Z基辅附近天然气压缩机站的阀门和管道。在莫斯科全面入侵近三年后，乌克兰已停止通过其管道网络向欧洲客户供应俄罗斯天然气。
此举是在战前的过境协议在 2024 年的最后几个小时到期，而欧洲大陆正准备迎接气温骤降，这可能会加速天然气储备的消耗。
乌克兰能源部长 Herman Halushchenko 周三上午证实，在俄罗斯拒绝改变其对战争的立场后，基辅已“出于国家安全的考虑”停止过境。
“这是一个历史性事件，”他在 Telegram 消息应用程序的最新消息中说道。“俄罗斯正在失去市场，并将遭受经济损失。欧洲已经决定逐步淘汰俄罗斯天然气，这与乌克兰今天的做法一致。”
由于预期停产和今年冬天欧洲气温骤降，天然气价格在过去四个月内飙升。
俄罗斯曾经是欧洲大陆最大的天然气供应国，但自战争开始以来，俄罗斯几乎失去了所有欧盟客户，因为中欧各地的买家转向美国、挪威和卡塔尔寻求供应。
在一次峰会上上个月，乌克兰总统泽连斯基在布鲁塞尔发誓，基辅不会允许莫斯科利用这些过境运输“用我们的鲜血和我们公民的生命”赚取“额外的数十亿美元”。但他曾短暂地表示，如果在战争结束前不向俄罗斯付款，天然气供应可能会继续。
俄罗斯天然气工业股份公司周三在一份声明中表示，由于基辅拒绝延长协议，该公司“在技术和法律上没有”通过乌克兰输送天然气的可能性。
这条管道是在乌克兰和俄罗斯都是苏联一部分时修建的。
即使俄罗斯军队和坦克在 2022 年进入乌克兰，俄罗斯天然气仍继续通过该网络流向欧洲，根据一项为期五年的协议，俄罗斯天然气工业股份公司可以从天然气中赚钱，而乌克兰则收取过境费。
在正常天气条件下，乌克兰可能能够通过依靠本土化石燃料的生产和储存来满足自己的天然气需求，但国际能源署表示，比平均水平更冷的冬天可能会增加乌克兰需要从欧盟进口的天然气数量。
今年晚些时候预测的寒流本周将成为近年来欧洲天然气市场最严峻的考验之一，因为此前的一段时间，天然气储备以能源危机爆发以来最快的速度消耗殆尽。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/ukraine-halts-supply-of-russian-gas-to-europe</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，斯堪的纳维亚人早在维京人和盎格鲁撒克逊人之前就来到了英国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/01/scandinavians-came-to-britain-long-before-vikings-and-anglo-saxons-finds-study</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T16:00:17Z维京海战插图。研究人员在研究了埋葬在英国的古罗马人的基因后发现，早在盎格鲁-撒克逊人或维京人出现之前，具有斯堪的纳维亚血统的人就已经在英国了。约克。
盎格鲁-撒克逊人的到来在公元 5 世纪将斯堪的纳维亚人带入古代英国，第一次大规模维京人袭击发生在公元 793 年，目标是林迪斯法恩修道院。
然而，研究人员研究了一位被认为是罗马士兵（甚至可能是角斗士）的男子，该男子生活在公元 2 至 4 世纪之间，发现他的 25% 祖先来自斯堪的纳维亚。
“我们认为盎格鲁-撒克逊人的祖先可能在某些地方已经存在了，”这项研究的第一作者、日本国家科学研究机构理化学研究所的小组负责人 Leo Speidel 博士说。
这一发现是一项大规模研究的一部分，该研究采用了一种新方法来分析古代 DNA，为第一次欧洲迁徙提供了新的线索千年。
伦敦弗朗西斯克里克研究所的这项研究的共同作者 Pontus Skoglund 博士说，研究中探讨的大部分历史都是罗马人为其他人群所记录的。
“有一些历史信息，但还有很多东西被遗忘了，”他说。
虽然在提取和分析古代 DNA 方面取得的进展使研究人员能够探索非常不同的群体的混合——例如尼安德特人和现代人类，甚至是当今人群的混合——但对于基因非常相似的群体，例如公元一千年生活在欧洲不同地区的人群，这种方法更具挑战性。
Speidel 及其同事在《自然》杂志上撰文，报告称他们如何开发新方法来解决这个问题。新方法不考虑人群间的所有遗传差异，而是关注基因组内相对较新的突变（例如，在过去 30,000 年左右发生的突变），从而可以更详细地探索遗传相似的人群之间的关系。
“当我们看到它有效时，我感到眼前一亮，我们可以回答新的问题，”Skoglund 说。
该团队将他们的新方法应用于 1,500 多个来自公元一千年生活在欧洲的人的基因组。
除其他发现外，该团队还为公元一千年早期日耳曼群体的迁徙提供了新的见解，揭示了至少两波从德国北部或斯堪的纳维亚半岛向西欧、中欧和东欧的迁徙。
然而，该团队惊讶地发现了后来向相反方向迁徙的证据。
“我们发现了这种以前未知的向斯堪的纳维亚半岛的迁徙[大约] 公元 500 年至公元 800 年，斯堪的纳维亚半岛维京时代的基因构成发生了彻底的改变，”斯佩德尔说道。
“此前，人们已经注意到他们相对多样化，但很难知道原因。主要的解释是，这些维京人会去一些地方，然后把人带回来。”
这项研究还探讨了维京人从斯堪的纳维亚半岛的扩张，其中的亮点包括发现在英国两个维京时代晚期集体坟墓中发现的许多人具有典型的维京时代斯堪的纳维亚南部的基因构成——这表明他们可能是遭遇不幸结局的维京人。
虽然新方法可以挑战、支持或增加历史记录的细节——甚至产生启示——但研究人员表示，它也提供了探索那些在书面历史中被忽视的人的生活和运动的机会，而书面历史的来源往往比人类遗骸更具偏见。
“我们的想法是，我们现在可以用古代 DNA 来研究历史，”斯佩德尔说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2025/jan/01/scandinavians-came-to-britain-long-before-vikings-and-anglo-saxons-finds-study</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年当天，以色列袭击造成加沙至少 12 名巴勒斯坦人死亡</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/israeli-strikes-on-new-years-day-kill-palestinians</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T16:00:37Z以色列袭击加沙地带，烟雾升起据官员称，以色列的袭击在元旦当天造成加沙地带至少 12 名巴勒斯坦人死亡，其中大部分是妇女和儿童，这场持续近 15 个月的战争进入新的一年。
一次袭击击中了加沙北部贾巴利亚地区的一所房屋，这是该地区最孤立、破坏最严重的地区，以色列自 10 月初以来一直在该地区进行大规模行动。加沙卫生部表示，已有 7 人死亡，其中包括一名妇女和四名儿童，至少有十几人受伤。
据接收尸体的阿克萨烈士医院称，加沙中部布雷吉难民营昨晚发生的另一起袭击造成一名妇女和一名儿童死亡。
“你在庆祝吗？享受我们的死亡吧。 “一年半以来，我们一直在死去，”一名男子在紧急车辆的闪烁灯光中抱着一名儿童的尸体说道。
以色列军方表示，武装分子在夜间从布雷吉地区发射了火箭弹，以色列军方对一名武装分子进行了袭击作为回应。
据接收尸体的纳赛尔医院和欧洲医院称，南部城市汗尤尼斯的第三次袭击造成三人死亡。

相关：联合国称，以色列对医院的袭击使加沙医疗保健濒临崩溃

战争始于哈马斯领导的武装分子于 7 日袭击以色列南部2023 年 10 月，造成约 1,200 人死亡，约 250 人被绑架。约 100 名人质仍被关押在加沙，但据信至少有三分之一已经死亡。
据加沙卫生部称，以色列的空袭和地面攻势已造成 45,000 多名巴勒斯坦人死亡。
战争造成了大面积破坏，加沙 230 万人口中约 90% 流离失所，其中许多人不止一次流离失所。
冬季频繁下雨，夜间气温降至 10C (50F) 以下，数十万人住在海岸的帐篷里。卫生部称，至少有六名婴儿和另一人死于体温过低。
由于援助限制和物价飞涨，加沙中部许多流离失所的巴勒斯坦人依靠慈善厨房作为唯一的食物来源。美联社的镜头显示，一排排儿童在等待大米，这是周三代尔​​巴拉赫厨房供应的唯一食物。
“一些厨房因为没有收到援助而关闭，其他厨房分发的食物量很少，但不够，”来自加沙城的流离失所者乌姆·阿德哈姆·沙欣 (Umm Adham Shaheen) 说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/israeli-strikes-on-new-years-day-kill-palestinians</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被菲律宾前总统错误监禁的批评者希望重返政坛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/critic-wrongly-jailed-by-former-president-of-philippines-hopes-to-return-to-politics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/critic-wrongly-jailed-by-former-president-of-philippines-hopes-to-return-to-politics</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党控制的州看到了特朗普推行极端政策的机会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/republican-states-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/republican-states-trump</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图根哈特称特朗普击毙卡西姆·苏莱曼尼引发了阿萨德政权垮台</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/donald-trump-killing-of-qassem-suleimani-triggered-fall-of-assad-tom-tugendhat</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/donald-trump-killing-of-qassem-suleimani-triggered-fall-of-assad-tom-tugendhat</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良市长称该事件为“恐怖袭击”，联邦调查局称在现场发现爆炸装置 - 实时更新</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/01/new-orleans-vehicle-mass-fatalities-live-updates</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T13:05:11Z新奥尔良现场的紧急服务获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/jan/01/new-orleans-vehicle-mass-fatalities-live-updates</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时成为第一个禁止销售一次性电子烟的欧盟国家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/belgium-becomes-first-eu-country-to-ban-sale-of-disposable-vapes</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/belgium-becomes-first-eu-country-to-ban-sale-of-disposable-vapes</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>濒危猴子的命运取决于巴西城市的规划政策</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/fate-of-endangered-monkey-hinges-on-brazilian-citys-planning-policy</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T11:41:14Z马瑙斯 Sauim Castanheira 野生动物保护区的一只斑狨猴。未来几个月，世界上最濒危的灵长类动物之一的命运将岌岌可危，巴西当局将决定是否将斑狨猴被纳入马瑙斯的城市规划政策。
环保人士表示，将斑狨猴纳入规划不仅对保护这种濒临灭绝的猴子至关重要，而且表明亚马逊城市愿意创造绿色空间，造福其人民的生活。
斑狨猴的上身很小，毛茸茸的，脸部呈黑色，没有毛发。斑狨猴是所有灵长类动物中分布范围最窄的，仅在城市边界附近发现。
近几十年来，由于马瑙斯城市扩张，斑狨猴被挤出了大部分家园。马瑙斯是巴西热带雨林中人口最密集的大都市，有 220 多万居民。自 1985 年以来，不受管制的增长使该市的面积增加了 60%。为了养活人民，附近的农场面积扩大了一倍多，现在占地 56,000 平方千米。交通系统也在不断扩大，路毙动物是这一生物多样性热点地区野生动物面临的主要威胁。
黑狨猴的数量已迅速减少至估计的 22,000 只，预计未来 20 年内将减少 80%。国际自然保护联盟将其评为极度濒危，这是灭绝前的最后一个类别。
为拯救该物种，人们做出了各种努力，包括制定国家行动计划、联邦政府建立斑狨猴野生动物保护区和救援中心，以及在道路上修建野生动物桥梁。
但随着数量持续下降，环保人士表示需要制定更全面的战略。11 月 21 日，在公开辩论中，详细提案提交给了市政当局。斑狨猴的倡导者目前正在等待决定。
“这只猴子的栖息地已被碾压。许多狨猴生活在森林碎片中，实际上被圈养起来了。这造成了基因瓶颈，”狨猴信托基金会创始人多米尼克·沃梅尔 (Dominic Wormell) 说道。“我们必须通过创造更多绿地，将其保护纳入城市规划。这可以带来公共卫生效益。这种小猴子需要城市之肺才能生存，居民的孩子也是如此。”
2025 年初，这将成为市政当局、马瑙斯大学生物学家、保护组织、地方和州环境部门以及两个主要联邦环境机构——Ibama 和 ICMBio 举行的一系列会议的中心话题。
ICMBio 的斑狨猴物种委员会主席 Diogo Lagroteria 表示，政治家和地方政府必须致力于制定保护、恢复和保护绿地的政策：“一个更凉爽、更热情的城市，有机会接触大自然，对儿童和老年人尤其有益。”
“我们真的需要一个联合计划，”Wormell 说。“拯救斑狨猴的斗争就是拯救亚马逊雨林本身的斗争。如果我们能够通过植树造林来确保这种小猴子的未来，并向人们表明保护森林可以为我们以及与我们一起生活的灵长类动物创造更美好的未来，那么也许人们就会开始认识到亚马逊对他们和整个世界有多么宝贵。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/fate-of-endangered-monkey-hinges-on-brazilian-citys-planning-policy</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良发生汽车冲撞人群事件 报告称发生“大规模伤亡事件”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/new-orleans-car-runs-into-crowd-bourbon-street</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T11:44:22Z突发新闻 (News) 图片展示据美国媒体报道，元旦当天凌晨，一辆汽车在新奥尔良旅游区冲入人群，可能造成人员死亡，目击者称，司机还开枪射击枪。 
CBS 新闻报道“一辆汽车在波​​旁街撞上人群，可能发生大规模伤亡事件”，该街位于该市法国区，是一个受欢迎的夜生活目的地。
该广播公司表示，其一名记者 Kati Weis 看到多人倒在地上受伤。它说目击者告诉 Weis，车辆司机开枪了，警察还击。
CBS 新闻援引新奥尔良警察局发言人的话说：“初步报告显示，一辆汽车可能冲进了一群人。伤亡情况不明，但据报道有人死亡。”
更多详细信息即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/01/new-orleans-car-runs-into-crowd-bourbon-street</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“特朗普是小人物，马斯克是大人物”：历史学家预测当选总统将遭遇麻烦</title>
      <link>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/01/elon-musk-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T11:00:13Z身穿蓝色西装和红色领带的男子微笑着抚摸身穿夹克和 T 恤的男子的肩膀唐纳德·特朗普的盟友和助手应该越来越担心伊隆·马斯克与美国的接近程度和影响力当选总统，耶鲁大学历史学家和畅销书作家蒂莫西·斯奈德说。
“特朗普是个小人物，而马斯克在有钱方面是个大人物，”斯奈德说。 “我认为，如果你是特朗普的朋友，你就会担心。”
这位畅销书《论暴政》（2017 年）和《论自由》（2024 年）的作者在接受《卫报》采访时谈到了他在乌克兰的工作等问题，他与《星球大战》演员马克·哈米尔联手筹集资金购买机器人来清除俄罗斯侵略者埋设的地雷。
但随着特朗普准备在华盛顿掌权，并承诺美国对乌克兰的支持新政策——大多数人预计该政策将严重偏向弗拉基米尔·普京和俄罗斯——斯奈德也考虑了即将上任的特朗普政府可能对国内产生的影响。
斯奈德预计，特朗普即将入主的白宫将成为这位当选总统与他最强大的盟友——世界首富之间令人不快且破坏性的不和的舞台。
“我认为我们我们高估了特朗普，低估了马斯克，”斯奈德说。“人们不禁认为特朗普有钱，但他没有。他从来没有真正有钱。他甚至从来没有真正声称自己有钱。他的整个想法就是你必须相信他有钱。但他从来没有能够偿还自己的债务。他从来没有能够资助自己的竞选活动。
“马斯克用对他来说毫无意义的一笔钱，基本上能够资助特朗普的竞选活动。”
作为特斯拉、SpaceX和X（前身为推特的社交媒体平台）等企业的所有者，马斯克投入了数百万美元支持特朗普在总统竞选中对抗民主党候选人、现任副总统卡马拉·哈里斯。据广泛报道，马斯克在特朗普提名俄亥俄州参议员 JD Vance 为副总统候选人的过程中发挥了关键作用。
自 11 月特朗普获胜以来，从佛罗里达州的海湖庄园到巴黎的圣母院，马斯克一直陪在特朗普身边，赢得了讽刺的绰号“第一伙伴”，还与生物技术投资者 Vivek Ramaswamy 一起被任命为“政府效率部”或“Doge”的负责人，该部门的任务是实现特朗普雄心勃勃的竞选承诺，即削减数万亿美元的联邦支出。
考虑到马斯克对特朗普的明显影响，这位当选总统一直在努力控制国会共和党人——一个不守规矩的政党已经分裂在如何继续为该州的预算提供资金的问题上。他们还想削减政府资金——斯奈德说：“特朗普现在发出的所有威胁——‘我要去初选，我要起诉别人’——都将由马斯克而不是特朗普来支付这些费用。当特朗普需要钱做任何事情时，他都会找马斯克。
“除非特朗普现在就断绝关系，否则他将一直处于这种依赖关系中，因为你习惯了别人给你钱……我想如果你是特朗普的朋友，你会担心的。”
自 2015 年进入总统政治以来，特朗普对俄罗斯的看法一直是一个有争议的话题；2016 年，他在俄罗斯的干预下赢得了白宫；特别顾问罗伯特·穆勒花了两年时间调查他与莫斯科的关系；并在任职期间因表现出对弗拉基米尔·普京的顺从而受到广泛批评。
鉴于此类担忧，斯奈德——其 2018 年出版的《不自由之路》一书主要讲述了特朗普和俄罗斯——讨论了他最近创造的即将上任的第二届特朗普政府的名称。
“所以我想到了这个依赖立场，”斯奈德说。“我本来打算称之为 Muskotrumpovia，因为我认为马斯克是一个更重要的人，但 Trumpomuskovia 听起来更好听。”
“此外，我想要 Muskovia，因为我希望俄罗斯的想法在幕后，因为很多聪明的俄罗斯人一直在说：这有点像 1990 年代的俄罗斯。总统 [鲍里斯·叶利钦] 身体衰弱，虽然富有但不算很富有，而他身边则围绕着更年轻、更活跃、更雄心勃勃的寡头。这就是 [美国] 所处的局面。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/books/2025/jan/01/elon-musk-donald-trump</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布莱克·莱弗利和贾斯汀·巴尔多尼因《It Ends With Us》提起诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/01/blake-lively-sues-justin-baldoni-alleging-harassment-and-smear-campaign-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/jan/01/blake-lively-sues-justin-baldoni-alleging-harassment-and-smear-campaign-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 10:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯切断天然气供应，摩尔多瓦分离地区停止供暖和热水</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/breakaway-moldovan-region-cuts-heating-and-hot-water-as-russia-stops-gas-flow</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T08:45:56Z 燃气管道上带锁的滑动阀 在俄罗斯停止通过乌克兰供应天然气后，摩尔多瓦分离地区德涅斯特河沿岸切断了家庭供暖和热水供应。
“没有暖气或热水，”当地能源公司 Tirasteploenergo 的一名员工在分离主义地区的主要城市蒂拉斯波尔通过电话告诉路透社。她说，她不知道这种情况会持续多久。
德涅斯特河沿岸是一个亲俄实体，在苏联解体后于 1991 年与摩尔多瓦其他地区分裂出去。它通过乌克兰接收俄罗斯天然气，但由于两个交战国之间的过境协议到期，这条供应路线于周三停止。

相关：俄罗斯根据过境协议减少通过乌克兰向欧洲供应天然气到期

该能源公司网站上的一份声明称，供暖削减于当地时间周三早上 7 点生效，但医院等一些设施除外。
它敦促居民穿暖和点，将家人聚集在一个房间里，在窗户和阳台门上挂上毯子或厚窗帘，并使用电热器。
“禁止使用燃气或电炉为公寓供暖——这可能会导致悲剧，”该公司表示。
自 1992 年苏联解体后短暂的战争以来，德涅斯特河沿岸一直与摩尔多瓦和平共处。约有 1,500 名俄罗斯士兵驻扎在那里。
当地议会上个月向克里姆林宫和俄罗斯议会发出呼吁，要求与乌克兰达成一项新协议，以继续天然气供应。莫斯科当时表示将保护其在德涅斯特河沿岸的公民和士兵。
在与乌克兰的天然气过境协议到期之前，俄罗斯每年通过德涅斯特河沿岸向摩尔多瓦供应约 20 亿立方米的天然气。
摩尔多瓦指责俄罗斯利用其对莫斯科的能源依赖来破坏该国稳定，莫斯科对此予以否认。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/01/breakaway-moldovan-region-cuts-heating-and-hot-water-as-russia-stops-gas-flow</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 08:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，使用智能手表应用戒烟可能会更容易</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/01/quitting-smoking-smartwatch-app-motion-sensor-alerts</link>
      <description><![CDATA[2025-01-01T06:00:06Z一名男子正在抽烟一项研究表明，智能手表可用于帮助人们戒烟。
研究人员开发出了一种开创性的运动传感器软件，可以检测到当某人拿着一个香烟。
当检测到吸烟时，智能手表屏幕上会闪烁警报。设备上的应用程序会发出振动，并发送由吸烟者和前吸烟者设计的短信，提供戒烟支持。
一条信息写着“戒烟让你呼吸更轻松……戒烟很好”，而其他信息则记录了当天吸烟的数量和吸烟总数。
来自布里斯托大学的研究人员认为，他们的应用程序是第一个完全在智能手表上运行且不需要与智能手机配对的预防吸烟复发的即时干预措施。
布里斯托大学烟草和酒精研究小组的克里斯·斯通 (Chris Stone) 表示，最初的失误对于试图戒烟的人来说是一个脆弱的时刻，并且有导致完全复吸的风险。
“人们喜欢智能手表。他们喜欢在他们吸烟时传递信息的想法。
“因此，如果我们能够确定这个失误点，并在那个时候准确地进行干预，我们就有机会提高戒烟的成功率。”
Stone 补充道：“我们的目标是利用干预设计方面的最新思想，并将其以方便的可穿戴方式提供，尽量减少用户的负担，最大限度地参与行为改变；通过这样做，改变人们的生活。”
在发表于 JMIR Formative Research 杂志的研究中，智能手表应用程序在 18 名有意戒烟的人身上进行了测试。参与者的年龄在 18 至 70 岁之间，每天用右手吸烟超过 10 支。
他们佩戴装有该应用程序的 TicWatch 两周，然后完成一份包含 27 个问题的问卷。
总共有 66% 的参与者表示可以佩戴带有运动传感器软件的智能手表，而 61% 的参与者表示信息内容与他们相关。
积极的反馈包括人们报告说该应用程序提高了人们对吸烟的认识，让他们对戒烟感到积极，让他们停下来思考，帮助他们减少吸烟并提供不断的鼓励。
然而，负面的回应是重复的信息失去了效力，一些信息出现得不够快，信息种类不够多，有些太模糊了。
研究人员表示，下一步是进行长期有效性试验，可以使用更多种类的信息。
Alizée Froguel，英国癌症研究中心预防政策经理表示：“这项研究表明，智能手表可能是帮助人们戒烟的有效方法，但还需要更多的研究来了解它们的有效性。”

“有很多工具可以帮助人们戒烟，从当地的免费戒烟服务处获得支持将为你提供成功戒烟的最佳机会。”

&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2025/jan/01/quitting-smoking-smartwatch-app-motion-sensor-alerts</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>