<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 09:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>风暴伊奥温 (Éowyn) 风速达 100 英里/小时，对英国和爱尔兰部分地区造成生命危险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/24/storm-eowyn-danger-to-life-uk-ireland-winds-rain</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T07:31:11Z爱丁堡卡尔德路的路标显示红色天气警告由于 100 英里/小时（160 公里/小时）的大风对部分地区的生命构成威胁，航班延误、道路关闭、渡轮服务取消周五早上，英国气象局表示，风暴 Éowyn 可能会破坏建筑物、连根拔起树木并引发停电，铁路服务暂停，苏格兰和北爱尔兰发布了罕见的红色天气警告。 

火车运营商 ScotRail 周五暂停了苏格兰的所有服务，并表示运营客运服务不安全。 


相关：风暴 Éowyn：苏格兰和北爱尔兰 450 万人收到警报电话警报

预报员 Met Éireann 表示，爱尔兰记录到的风速为 114 英里/小时，是自有记录以来最快的风速。 

格拉斯哥和爱丁堡机场的航班已取消，贝尔法斯特国际机场则警告称，航班将出现严重中断。都柏林机场宣布，周五有超过 110 个预定的出发和 110 个到达航班被取消。
苏格兰西海岸的 CalMac Ferries 和 Heysham 和马恩岛之间的 Steam Packet Ferries 宣布，周五的计划航班已被取消。
包括 Avanti West Coast、Lumo、CrossCountry 和 Grand Central 在内的多家火车公司已暂停了北威尔士、苏格兰和英格兰北部部分地区的航线服务。
红色和黄色天气警告覆盖地区的乘客和驾驶员已被告知，除非必要，否则应避免出行。
国家公路局表示，北约克郡的 A1M 和坎布里亚郡的 M6 之间的 A66 公路，以及德比郡和南约克郡的 A628 Woodhead Pass 公路，因强风于一夜之间关闭。
再往南，M48 塞文大桥被关闭，而德文郡和康沃尔郡之间的 A38 公路在凌晨 5 点之前禁止高边车辆通行。
埃文郡和萨默塞特郡报告称，多条道路被倒下的树木堵塞，司机必须小心谨慎。



苏格兰主要高速公路 M8 上的危险驾驶条件。天气预警区域内的乘客和司机已被告知避免出行。 摄影：Garry F McHarg/Rex/Shutterstock


在威尔士，格温特警方证实紧急服务部门正在努力处理拉格兰和阿伯加文尼之间 B4598 公路上的地面洪水。
北爱尔兰警察局将这场风暴描述为“异常天气事件”，预计将带来自 1998 年以来该国最强的风力。
爱尔兰气象局报告称，1945 年在利默里克郡福因斯创下的 81 英里/小时的平均风速记录在风暴期间被打破。爱尔兰气象部门还表示，截至周五凌晨 4 点，爱尔兰西海岸外的 Mace Head 阵风已达到每小时 108 英里。
北爱尔兰气象局于周五上午 7 点至下午 2 点发布了红色风力警告，苏格兰西部和中部地区则于上午 10 点至下午 5 点发布了红色风力警告。在警告区域内陆阵风预计将达到每小时 80-90 英里，沿海地区风速可能高达每小时 100 英里。
北爱尔兰、苏格兰南部、英格兰北部和威尔士北部也于周五上午 6 点至晚上 9 点发布了黄色风力警告，苏格兰北部于周五下午 1 点至周六上午 6 点发布了黄色风力警告。这些地区的风力将达到每小时 60-70 英里。
周五全天，英国大部分地区都发布了黄色风力警告。苏格兰从早上 6 点到午夜发布了降雪的较小黄色警告，英格兰西南部和威尔士则发布降雨警告，直至早上 9 点。
RAC Breakdown 建议警告区域的驾驶员避免将车辆停在树木附近，紧握方向盘，远离沿海路线并注意碎石。
周四，约有 450 万人在手机上收到了紧急警报，警告即将来临的风暴，这是“迄今为止该工具的最大实际使用次数”。
周六和周日还发布了黄色和黄色风雨天气警告。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/24/storm-eowyn-danger-to-life-uk-ireland-winds-rain</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受污染严重的曼谷关闭数百所学校并提供免费公共交通</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/bangkok-pollution-hundreds-schools-closed-free-public-transport</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T06:49:26Z周五，曼谷当局因空气污染下令学校停课后，曼谷的景色。 市政府表示，泰国首都的空气污染导致周五关闭了 350 多所学校，这是五年来最多的一次。
曼谷官员宣布免费公共交通一周，以减少这个以有毒废气闻名的城市的交通。
与该地区的许多国家一样，季节性空气污染长期困扰着泰国，但本周的雾霾天气导致学校停课数量创 2020 年以来新高。
“曼谷市政府已因空气污染关闭了 31 个地区的 352 所学校，”当局表示。
周四，曼谷有 250 多所学校因污染而关闭，官员敦促人们在家工作，并限制重型车辆进入城市。

相关：“空气正在杀死我们”：为什么德里的污染问题比雾霾季节更严重

空气污染季节性地袭击这个东南亚国家，因为寒冷、停滞的冬季空气与农作物残茬燃烧产生的烟雾和汽车尾气混合在一起。
据 IQAir 称，周五早上，PM2.5 污染物（小到可以通过肺部进入血液的致癌微粒）的水平达到每立方米 108 微克。世界卫生组织 (WHO) 建议，一年中大多数日子的 24 小时平均暴露量不应超过 15。
这一读数使泰国首都成为目前世界上污染第七严重的大城市。
截至周五上午，曼谷大都会管理局下属的 437 所学校中有 352 所已经关闭，影响了数千名学生。
内政部长 Anutin Charnvirakul 周四下令禁止焚烧秸秆——故意焚烧剩余作物以清理田地——责任人将面临被起诉的风险。
为了遏制污染，政府部长周五表示，曼谷的公共交通将免费一周。交通部长 Suriya Juangroongruangkit 告诉记者，从周六开始，曼谷的轻轨、地铁、轻轨系统和公交服务将免费向用户开放。 “我们希望这项政策有助于减少污染。”
正在瑞士参加世界经济论坛的总理巴东丹·西那瓦周四呼吁采取更严厉的措施解决污染问题，包括限制首都的建设并寻求附近国家的合作。
周五，邻国越南和柬埔寨的城市也在 IQAir 污染最严重的城市名单上名列前茅，胡志明市位居第二，金边位居第五。
柬埔寨环境部周五证实，金边和其他三个省的空气质量已达到“红色级别”，即污染严重。
该部在一份声明中表示，空气污染是由气候变化、垃圾焚烧和森林火灾造成的，并敦促公众监测自己的健康状况并避免户外活动。
最近，空气污染已导致亚洲其他地区的学校停课—— 尤其是巴基斯坦和印度。 11 月，当局下令学校因空气污染恶化而关闭，新德里及周边地区近 200 万名学生被告知待在家中。
11 月，巴基斯坦人口最多的旁遮普省关闭了雾霾笼罩的大城市的学校两周，数千人住院，因为空气污染物达到了世卫组织认为可接受水平的 30 倍。
曼谷学校关闭之际，联合国儿童基金会在一份报告中表示，2024 年，2.42 亿儿童的学业受到气候冲击的影响。
气候变化会加剧空气污染问题，空气污染被认为是“气候引起的根据周五发布的报告，这些发现表明，全球变暖“正在对环境造成巨大危害”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/bangkok-pollution-hundreds-schools-closed-free-public-transport</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺瓦克·德约科维奇在澳大利亚网球公开赛半决赛中输给亚历山大·兹维列夫，首盘受伤退赛</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/24/novak-djokovic-retires-hurt-from-australian-open-semi-final-after-losing-first-set-to-alexander-zverev</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T06:10:53Z塞尔维亚选手诺瓦克·德约科维奇与亚历山大·兹维列夫握手十届澳大利亚网球公开赛冠军诺瓦克·德约科维奇因伤退赛，遭到罗德·拉沃尔球场部分观众的嘘声。在周五对阵亚历山大·兹维列夫的半决赛中，德约科维奇在输掉第一盘后，从半决赛中恢复过来。
这位塞尔维亚人在周二对阵西班牙选手卡洛斯·阿尔卡拉斯的四分之一决赛中腹股沟受伤，上场时大腿上缠着黑色胶带和白色绷带。
他赛后透露，自上一场比赛以来，他就没有打过球，疼痛实在是太难受了。“我尽了一切可能来控制我的肌肉撕裂，”德约科维奇说。
“药物、绷带和理疗工作在一定程度上帮助了今天，但在第一盘快结束时，我开始感到越来越痛，当时我实在无法忍受。所以，是的，结局很不幸，但我努力了。”
当被问及这是否是他最后一次参加澳网时，这位 37 岁的球员犹豫不决。 “我不知道，有机会。谁知道呢？我只需要看看这个赛​​季进展如何，”他说。
“我想继续前进，但我不确定明年我是否会修改赛程。我通常喜欢来澳大利亚打球，在这里我取得了职业生涯中最大的成功。所以，如果我身体健康、积极进取，我看不出有什么理由不来，但总是有机会的。”
尽管身体不适，但德约科维奇在艰苦的第一盘比赛中表现得接近最佳状态，打了 81 分钟，最终在抢七中以 7-5 险胜德国人。但在错失一记截击球，将这盘球拱手让给兹维列夫后，塞尔维亚人走到球场另一边，拥抱了二号种子。
在宣布比赛结束后，德约科维奇在一些花了数百美元买票的观众的嘘声中走下球场。德约科维奇举起双臂，竖起两个大拇指。
赛后，兹维列夫在场上接受采访时批评了那些嘘德约科维奇的人。“我想说的第一件事是，拜托，当球员因伤缺阵时，请不要嘘他，”他说，赢得了大多数观众的掌声。
“我知道每个人都花钱买了票，每个人都希望看到一场精彩的五盘比赛。”但你必须明白，诺瓦克·德约科维奇在过去 20 年里为这项运动奉献了他一生的一切。”
前澳大利亚网球运动员兼广播员约翰·米尔曼在社交媒体上批评了观众的反应。“诺瓦克被嘘是一种耻辱。没有品位，”他说。
对于德约科维奇来说，这是又一场引人注目的 锦标赛的令人震惊的结局，尽管受伤，他在上一轮比赛中淘汰了备受看好的三号种子阿尔卡拉斯。本周早些时候，他拒绝接受场上采访，因为他觉得第九频道记者托尼·琼斯在电视采访中对他不尊重。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/jan/24/novak-djokovic-retires-hurt-from-australian-open-semi-final-after-losing-first-set-to-alexander-zverev</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《卫报》曝光虐待移民事件后欧洲改革对突尼斯的资助</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/24/eu-human-rights-tunisia-migrant-security-forces-migration</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/jan/24/eu-human-rights-tunisia-migrant-security-forces-migration</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚备受争议的国庆节前夕，悉尼库克船长雕像被泼上红漆</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/24/captain-cook-statue-sydney-randwick-red-paint-vandalism-australia-day-long-weekend-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T05:19:47Z詹姆斯·库克船长的雕像被红漆覆盖悉尼东郊的库克船长的雕像连续第二年遭到破坏并被红漆覆盖。
新南威尔士州警方在澳大利亚国庆长周末前的周五早上，人们发现这位探险家兼海军上尉的砂岩雕像遭到损坏，随后警方展开调查。
1788 年 1 月 26 日，第一舰队抵达后，亚瑟·菲利普上尉在悉尼湾岸边插上了一面英国国旗，以建立新南威尔士州殖民地。由于今年的日期恰逢星期日，因此公共假期定于 1 月 27 日星期一。
詹姆斯·库克于 1770 年登陆悉尼植物湾后宣称澳大利亚大陆东海岸属于英国，他因与殖民造成的破坏的关系而成为一个有争议的人物。
在菲利普或库克抵达澳大利亚之前的 60,000 多年里，数百个民族澳大利亚的第一批居民遍布整个大陆。
1 月 26 日被许多人称为入侵日或生存日，是澳大利亚原住民和托雷斯海峡岛民的哀悼日。它以抗议、仪式和守夜等活动为标志。

相关：抵制“故意分裂”的 1 月 26 日辩论，原住民领导人寻求更广泛的历史视角

这座雕像位于兰德威克贝尔莫尔路和阿沃卡街的拐角处，在 2024 年 2 月遭受类似袭击后已修复。
兰德威克市长、工党的迪伦·帕克表示，对库克雕像造成的破坏是“破坏行为”，“损害了和解”。
“破坏行为是一种非法行为，不利于推进你的事业，”他说。 “议会工作人员目前正在制定计划，清理和修复雕像。”
兰德威克自由党议员 Carolyn Martin 博士表示，雕像被遗弃在“一片狼藉”中，市政纳税人将不得不为修复买单。
“我和一位议会工作人员一起来到这里，上次雕像受损时，他负责照看雕像，而修复雕像需要付出巨大的努力和花费，”Martin 周五告诉 2GB 电台。
“但除此之外……我们都感到震惊。”
但兰德威克绿党议员 Philipa Veitch 在一份声明中表示，雕像“痛苦地提醒人们殖民化带来的毁灭性影响，这种影响一直持续到今天”。
“现在是时候考虑其他选择了，包括将其放置在博物馆中，”她说。 “我相信有很多当地艺术家可以被委托创作更合适、更具包容性的作品。”
警方表示，东部海滩警区指挥部的警员于周五上午 8:15 左右对一座雕像被涂鸦损坏和破坏的报告做出了回应。
他们在雕像处缴获了“一些物品”，并设立了一个将进行法医检查的犯罪现场，并要求任何掌握信息、闭路电视或事件行车记录仪录像的人联系犯罪热线。
警方还鼓励人们在长周末期间举报纪念碑和其他重要景点周围的“任何可疑行为”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2025/jan/24/captain-cook-statue-sydney-randwick-red-paint-vandalism-australia-day-long-weekend-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年澳大利亚网球公开赛：德约科维奇对阵兹维列夫半决赛；辛纳对阵谢尔顿 - 直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/24/australian-open-tennis-2025-live-updates-ao-day-13-novak-djokovic-vs-alexander-zverev-jannik-sinner-ben-shelton-scores-results-latest</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T04:18:27Z诺瓦克·德约科维奇 (Novak Djokovic) 在澳大利亚网球公开赛 (Australian Open) 男子单打半决赛中对阵亚历山大·兹维列夫 (Alexander Zverev)。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/live/2025/jan/24/australian-open-tennis-2025-live-updates-ao-day-13-novak-djokovic-vs-alexander-zverev-jannik-sinner-ben-shelton-scores-results-latest</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽瓦克市长谴责无证移民突袭，称其“恐吓”民众</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/newark-mayor-immigration-raid</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T02:43:07Z一名男子身穿背面印有“POLICE”字样的夹克，正看着一群人新泽西州纽瓦克市市长表示，该市的一次移民突袭是在没有搜查令的情况下进行的，并导致拘留无证居民和公民。
纽瓦克市长拉斯·巴拉卡表示，移民和海关执法局 (ICE) 突袭了当地一家机构。他在一份声明中写道：“纽瓦克不会袖手旁观，任由人们受到非法恐吓。”
市长宣布这一消息之际，美国各大城市正准备应对 ICE 突袭，正如唐纳德·特朗普的边境沙皇汤姆·霍曼所承诺的那样，霍曼表示联邦政府将遵守特朗普“大规模驱逐”的承诺。霍曼表示，所谓的庇护城市——拒绝将移民移交给联邦当局的地方——将成为突袭的早期目标。
ICE 在周四的更新中宣布，共逮捕了 538 人。该机构没有立即回应《卫报》关于在美国何时何地逮捕的询问。



__YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_e248c88a-283d-4416-8f02-8797177b45f5__ 



这些数字并不一定很突出——例如，2023 年乔·拜登担任总统时，该机构平均每天逮捕 450 多人。但在特朗普政府打击移民的背景下，该机构的行动引起了特别关注。自周一上任以来，总统发布了一系列移民命令和政策变化，包括允许移民官员在学校和教堂等敏感地点执法的指导意见。
ICE 拒绝提供有关其在新泽西州突袭行动的日期和地点的详细信息。巴拉卡说，被拘留的人中包括一名美国退伍军人，“他遭受了军官质疑其军事文件合法性的侮辱”。
“这一恶劣行为明显违反了美国宪法第四修正案，该修正案保证‘人民有权保护其人身、住所、文件和财物，不受无理搜查和扣押’，”市长说。
ICE 表示，该机构“在进行实地工作时可能会遇到美国公民，并可能要求出示身份证明以确认个人身份，就像今天在纽瓦克一个工地进行的针对性执法行动中的情况一样”。
突袭及其对有公民身份和无公民身份的人的影响引起了包括美国众议员邦妮·沃森·科尔曼在内的几位新泽西州议员的愤怒和谴责。“这是一种耻辱，”她在一份声明中写道。 “这就是我们对香蕉共和国的二流独裁者的期望。”
另一位代表拉莫尼卡·麦克伊弗写道：“特朗普对移民社区的攻击已经击中要害，我们不会退缩。”
新泽西州移民正义联盟敦促居民参加其正在安排的“了解你的权利”研讨会，以帮助居民了解他们在遇到移民执法人员时的合法权利。
美国各城市的倡导者和地方领导人也在为突袭做准备。在芝加哥——过去两年有超过 50,000 人抵达，其中大部分来自委内瑞拉——市长布兰登·约翰逊表示，他一直在与社区团体合作，教育居民了解他们的权利。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/newark-mayor-immigration-raid</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：俄罗斯称乌克兰无人机袭击后主要炼油厂起火</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/ukraine-war-briefing-russians-say-major-oil-refinery-burning-after-ukrainian-drone-strikes</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T02:03:43Z乌克兰自行榴弹炮向乌克兰顿涅茨克地区的俄罗斯阵地开火

俄罗斯机组人员正在应对梁赞地区的空袭周四晚上，莫斯科东南部发生火灾。社交媒体频道发布了城市内似乎发生大火的视频，并称一座大型炼油厂和一座发电站遭到乌克兰无人机袭击。梁赞州州长帕维尔·马尔科夫表示，防空部队摧毁了无人机。莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁表示，防空部队在俄罗斯首都周围的四个地点拦截了乌克兰无人机的袭击，还有更多无人机朝首都飞去。唐纳德·特朗普在达沃斯世界经济论坛会议上表示，他希望尽快与弗拉基米尔·普京会面并“停止这场荒谬的战争”。特朗普曾威胁说，如果不能达成协议，他将对俄罗斯采取惩罚措施。他说：“我真的希望能够尽快与普京总统会面，结束这场战争……这不是从经济或其他任何角度出发的。从数百万人的生命被浪费的角度来看...这是一场大屠杀。我们真的必须停止这场战争。”

Heather Stewart 写道，美国总统在达沃斯的在线演讲中指责欧佩克全球石油生产商未能降低价格，从而延长了乌克兰战争，如果他们这样做，将损害俄罗斯的石油收入，“俄乌战争将立即结束”。

克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，特朗普关于结束战争的威胁并没有什么特别新意，但莫斯科正密切关注言论中的“所有细微差别”，并保持对话的开放态度。佩斯科夫表示，特朗普在担任总统的第一任期内经常对俄罗斯实施制裁。

特朗普的言论受到乌克兰的欢迎。“我们非常欢迎特朗普总统发出如此强烈的信息，我们相信他会成为赢家。我们相信，我们有额外的机会在结束这场战争的外交努力中获得新的活力，”乌克兰外交部长安德烈·西比哈说。

俄罗斯拒绝了北约国家在停火的情况下向乌克兰派遣维和部队的想法。俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，这可能会导致“无法控制的升级”。乌克兰总统泽连斯基周二表示，至少需要 20 万名欧洲维和部队来防止停火协议达成后俄罗斯再次发动袭击。

乌克兰宣布从东北部哈尔科夫地区几个受到俄罗斯军队威胁的城镇撤离儿童。哈尔科夫州州长奥列格·辛涅古博夫表示，“267 名儿童及其家人将从 16 个定居点撤离到安全的地方”。辛涅古博夫说，受影响的城镇和村庄位于库皮扬斯克附近，几个月来俄罗斯一直试图占领该镇，该镇郊区战火纷飞。“由于敌方炮击加剧，做出了这一决定。我们敦促有未成年人的家庭挽救生命，离开危险地区，”Synegubov 说。

乌克兰正处于征兵改革的最后阶段，以吸引目前免于动员的 18 至 25 岁年轻人，最近被任命为总统办公室的战场指挥官表示。帕夫洛·帕里萨上校表示，从苏联时代继承下来的现行征兵制度阻碍了进展。尽管乌克兰已经通过了一项动员法，将征兵年龄从 27 岁降低到 25 岁，但这些措施并没有产生足够的影响，无法补充军队或弥补与俄罗斯战争中的战场损失。

其中一项举措是 Palisa 所说的“诚实合同”，其中包括财务激励、明确的培训保障以及确保士兵与其指挥官之间对话的措施。该计划还将针对有权延期服役或在动员法通过后被解雇的乌克兰人。“截至目前，我的观点是，我们需要与社会展开公开对话，”Palisa 说。“因为保卫国家不仅是武装部队的责任。这是每个乌克兰公民的职责，也是他们的义务。”
]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/ukraine-war-briefing-russians-say-major-oil-refinery-burning-after-ukrainian-drone-strikes</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼部长称，法国死刑犯预计将在两周后回国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/serge-atlaoui-death-row-indonesia-return-france</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T02:12:05ZSerge Atlaoui（中）是一名法国公民，因毒品犯罪被判处死刑，在抵达印度尼西亚坦格朗地区法院接受司法审查听证会时，由武装警察护送。 2015。一名法国男子自 2007 年以来因涉嫌毒品犯罪而被关押在印尼死牢，预计几周后将回国，此前印尼一位部长表示，将于周五签署协议允许其移交。
司法和人权事务高级部长 Yusril Ihza Mahendra 周五告诉路透社，Serge Atlaoui 预计将于 2 月 5 日或 6 日返回法国。
印尼最近几周释放了六名备受瞩目的被拘留者，其中包括一名菲律宾死囚妈妈和所谓的巴厘岛九人贩毒集团的最后五名成员。

相关：“活着的英雄”：菲律宾欢迎死囚幸存者玛丽·简·维洛索归来 

马亨德拉表示，印尼官员将于周五与法国官员举行新闻发布会，宣布移交阿特拉维的协议。阿特拉维是一名 61 岁的焊工，于 2005 年在首都雅加达郊外的一家制药厂被捕。
“我们将于明天下午 3 点签署协议。法国司法部长今天已经证实了这一点，”马亨德拉周四晚间告诉法新社。
该部在一份媒体邀请函中表示，在“闭门签署”阿特劳伊移交的实际安排后，将举行新闻发布会。
据一位接近谈判的消息人士透露，该协议最初定于周三签署，但由于日程安排原因，最初推迟到周四，然后又推迟到周五。
“该协议将于周五下午早些时候在雅加达由尤斯里尔先生和法国司法部长杰拉尔德·达马宁通过视频会议在巴黎远程签署，”消息人士说。
阿特劳伊在雅加达监狱患病，每周在医院接受治疗，这增加了他移交的风险。
巴黎上个月提交了一份正式的转移申请，Atlaoui 返回法国后的命运也可能于周五公布。
四个孩子的父亲 Atlaoui 自入狱以来一直否认毒品指控，声称他以焊工的身份在他认为是丙烯酸工厂的地方安装机器。
他最初被判处终身监禁，但最高法院在 2007 年上诉后将刑期增加为死刑。
Atlaoui 被判处死刑后被关押在中爪哇省的努萨卡姆邦岸岛，该岛被称为印度尼西亚的“恶魔岛”，但他被转移到了2015 年，在上诉之前，他被关押在雅加达以西的丹格朗。
那一年，他原本要与其他八名被处决的毒品罪犯一起被处决，但在巴黎加大压力之后，他获得了暂时的缓刑，印尼当局同意让未决的上诉继续进行。
印尼拥有世界上最严格的毒品法，过去曾处决过外国人。
根据人权组织 KontraS 援引官方数据，东南亚国家至少有 530 人被判处死刑，其中大部分是与毒品有关的罪行。
根据印尼移民和惩戒部门的数据，截至 11 月初，印尼政府部门已有 90 多名外国人被判死刑，全部因涉嫌贩毒。
尽管有关 Atlaoui 移交的谈判仍在进行中，但印尼政府最近表示将恢复对贩毒死囚执行死刑——自 2016 年以来一直暂停执行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/serge-atlaoui-death-row-indonesia-return-france</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利称利比亚战争罪嫌疑人因“社会危险性”被遣返回国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/general-osama-najim-almasri-libya-war-crimes-suspect-italy-sent-home</link>
      <description><![CDATA[2025-01-24T00:34:30Z罗马的抗议者谴责政府释放和遣返利比亚司法警察局长、战争罪嫌疑人恩吉姆·奥萨马·埃尔马斯里 (Njeem Osama Elmasry) 的决定。意大利内政部长周四表示，一名利比亚一名男子根据国际战争罪逮捕令被拘留，随后意外获释，因其“社会危险性”而被迅速遣返。
奥萨马·纳吉姆（Osama Najim），又名阿尔马斯里（Almasri），周日根据海牙国际刑事法院（ICC）签发的逮捕令在都灵被拘留。
纳吉姆是利比亚司法警察局长，因涉嫌战争罪和危害人类罪以及涉嫌强奸和谋杀而被国际刑事法院通缉。他还负责管理位于的黎波里附近的米蒂加监狱，该监狱因任意拘留、折磨和虐待政治异见人士、移民和难民而受到人权组织的谴责。
由于程序上的技术性问题，他于周二获释，并乘坐官方飞机飞往的黎波里。国际刑事法院要求作出解释，周三表示，总理乔治亚·梅洛尼的右翼政府“未经事先通知或与法院协商”就将他释放并送回利比亚。

相关：意大利释放被控犯有战争罪的利比亚将军后，梅洛尼面临质疑

“在逮捕不成立后……考虑到利比亚公民……表现出社会危险性……我出于国家安全原因采取了驱逐令，”内政部长马泰奥·皮安多西说。
意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼对国际刑事法院的反对派人士告诉记者，国际法庭“不是上帝的话语，不是所有真理的源泉”。
“意大利是一个主权国家，我们自己做决定，”他补充道。
纳吉姆是利比亚司法警察的准将，国际刑事法院称他涉嫌在米蒂加监狱犯下反人类罪和战争罪。
梅洛尼政府严重依赖利比亚安全部队来阻止潜在移民离开这个北非国家前往意大利南部。
皮安多西在参议院的质询时间会议上告诉议员们，罗马上诉法院下令释放纳吉姆，因为他们认为他的被捕不符合程序。
内政部消息人士此前告诉路透社，他被释放是因为当地警方没有按照要求立即通知司法部逮捕情况。
反对党表示，皮安多西的解释不充分，并呼吁总理梅洛尼到议会澄清。
“你们正在让我们的国家陷入彻底的耻辱，你们谈论技术细节，但你们做出了精确的政治选择，”绿色左翼联盟党参议员朱塞佩·德克里斯托法罗说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/24/general-osama-najim-almasri-libya-war-crimes-suspect-italy-sent-home</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普利用达沃斯演讲指责石油生产商延长乌克兰战争</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/donald-trump-imports-to-us-tariffs-davos-economic-policy-nato-spending</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/donald-trump-imports-to-us-tariffs-davos-economic-policy-nato-spending</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Charli xcx 领跑全英音乐奖提名，提名以男性为主——自 1977 年以来披头士乐队首次获提名</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/23/charli-xcx-leads-male-dominated-brit-awards-nominations-with-first-beatles-nod-since-1977</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2025/jan/23/charli-xcx-leads-male-dominated-brit-awards-nominations-with-first-beatles-nod-since-1977</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道德监管机构向马斯克的 Doge 机构发出利益冲突警告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/23/elon-musk-doge-conflict-interest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/23/elon-musk-doge-conflict-interest</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键共和党参议员投票反对 Pete Hegseth 担任美国国防部长</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/lisa-murkowski-pete-hegseth-nomination</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T20:22:33Z两名妇女在走廊里边走边聊天缅因州参议员苏珊·柯林斯和阿拉斯加州参议员丽莎·穆尔科斯基宣布，他们将反对提名皮特·赫格塞斯出任下一任美国国防部长，这使他们成为首位两名共和党议员公开拒绝唐纳德·特朗普的内阁人选之一，并再次引发人们对这位有争议的提名人获得确认机会的怀疑。
穆尔科斯基周四在社交媒体上分享的一份声明中表示反对赫格塞斯，她在声明中批评这位福克斯新闻主持人和陆军老兵缺乏领导五角大楼所需的经验和性格。

相关：参议院投票推选皮特·赫格塞斯为特朗普的内阁人选。尽管共和党反对，但希拉里·柯林斯仍被提名为国防部长 – 直播

“经过彻底评估，我必须得出结论，我无法凭良心支持他被提名为国防部长，”穆尔科斯基写道。“我赞扬皮特·赫格塞斯为我们的国家做出的贡献，包括领导部队作战和为我们的退伍军人发声。然而，这些成就并不能减轻我对他被提名的重大担忧。”
穆尔科斯基宣布这一消息后不久，柯林斯与她一起反对一项程序性动议，该动议旨在将赫格塞斯的提名推进到参议院的最终投票，并发表了自己的声明，详细说明了她对内阁人选的保留意见。
“经过仔细考虑，我决定投票反对皮特·赫格塞斯被提名为国防部长，”柯林斯说。 “虽然我欣赏他勇敢的军事服务以及他对军人及其家人的持续承诺，但我担心他缺乏胜任这份工作所需的经验和眼光。”
鉴于共和党在参议院以 53 比 47 的优势，假设每位民主党参议员都反对他的提名，赫格塞斯只能承受失去三票。周四下午，赫格塞斯在参议院克服了程序障碍，51 名共和党人投票支持他的提名，但目前尚不清楚他是否会获得确认所需的支持。
此次测试投票是在赫格塞斯在参议院军事委员会接受有争议的听证会一周后进行的，民主党人在听证会上对这位被提名人进行了严厉质询，指控他涉嫌性侵犯、酗酒以及他所监管的两个非营利组织的财务管理不善。
周三，委员会最高民主党人、来自罗德岛的杰克·里德确认参议员已收到赫格塞斯前嫂子的一份宣誓书，指控他存在攻击性和不稳定的行为，导致其家人担心自己的安全。赫格塞斯否认了这些指控，他的前妻萨曼莎·赫格塞斯也表示，他从未对她进行过身体虐待。
穆尔科斯基在声明中继续说道：“虽然性侵犯和酗酒的指控并不能平息我的担忧，但赫格塞斯承认的过去的行为，包括多次不忠，表明他缺乏判断力，这与领导我们武装部队的人格格不入。”
穆尔科斯基和柯林斯还引用了赫格塞斯之前的言论，他暗示女性不应该被允许担任战斗角色，他在上周的听证会上试图收回这一言论，称其取消了参军资格。
“去年 12 月，我和他坦诚交谈，谈论了他过去的言论和显然不断变化的观点，”柯林斯说。“我不相信他对女性担任战斗角色的立场发生了改变。女性占我们现役军人的近 18%。她们继续为我们的国防做出重要而宝贵的贡献。
“我长期以来一直主张，希望服役并能满足战斗角色严格标准的女性应该能够这样做。无数女性已经证明她们能够完成这一艰难的壮举。”
与此同时，穆尔科斯基在声明的最后说道：“考虑到我们所处的全球安全环境，确认国防部长至关重要[；]然而，我很遗憾我无法支持赫格塞斯先生。”
参议院预计将于周五晚上对赫格塞斯的提名进行最终投票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/23/lisa-murkowski-pete-hegseth-nomination</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牙买加黑帮头目遭警方枪击后，暴力事件频发</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/spanish-town-jamaica-gangs</link>
      <description><![CDATA[2025-01-23T19:29:14Z身穿军装、手持枪支的男子在警方枪杀一名势力强大的黑帮头目引发强烈抗议后，牙买加一座城市的学校和企业被关闭，出租车和公共汽车也停止运营。
枪声周四，西班牙镇的枪击事件再次引起轰动，至少有一家企业被烧毁，几个小时前，警方开枪打死了 Othneil “Thickman” Lobban，他们称他为 One Order 帮派的头目。
宵禁立即生效，禁止人们在周五晚些时候之前离开家。
牙买加警察部队表示，他们“正在努力确保所有公民的安全”。
“我们敦促公民保持冷静，并与安全部队合作，以维护该地区的和平与稳定，”该部队在一份声明中表示。
周四，警察和士兵在西班牙镇的街道上巡逻，但由于学校、企业和政府机构出于预防措施而关闭，街道上基本空无一人。
公交和出租车公司撤出了受影响地区的服务。
警方指出，在追捕洛班和当地居民组织了抗议活动，封锁了道路并损坏了几辆公车。
在政府下令打击帮派以应对最近发生的大规模枪击事件后，警方采取了此次行动。
周二拍摄并在社交媒体上分享的镜头显示，警察在当地人群嘲笑并向他们投掷石块和瓶子时鸣枪示警。
同一天，警方宣布西班牙镇周围四个地区进入公共紧急状态，因为“这些地区的暴力犯罪活动显著增加”。
牙买加是世界上凶杀率最高的国家之一，许多人担心致命枪击事件会导致更多杀人事件。
据《卫报》报道，牙买加也是美洲警察杀人率最高的国家之一大赦国际表示，其中许多杀戮似乎都是法外处决。
据联合国难民署的一份报告称，One Order 帮派总部设在西班牙镇，已经活动了 20 多年。
当地媒体报道称，该帮派被指控敲诈勒索、谋杀和贩毒，其与三K党帮派的激烈竞争导致数百人死亡。
One Order 帮派长期以来一直被认为是牙买加工党的盟友，据信它是这个岛上最强大的帮派之一，岛上大约有 250 个帮派在活动。
根据最近的一份报告联合国毒品和犯罪问题办公室称，过去 20 年来，牙买加的暴力事件不断升级，部分原因是老牌犯罪团伙的分裂。
报告称，在 2010 年逮捕 Christopher “Dudus” Coke 之后，情况进一步恶化。Coke 曾是 Shower Posse 的头目，当时 Shower Posse 是牙买加最强大的可卡因和贩运网络，在美国和加拿大也有分支机构。
“自 Dudus 被捕以来，似乎没有其他贩运者能够控制贩毒路线。相反，有大量规模较小的帮派缺乏类似的等级组织，利用其区域网络贩运毒品，”报告称。
美联社对本文亦有报道]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/23/spanish-town-jamaica-gangs</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>