<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 09:16:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>强奸儿童的荷兰沙滩排球运动员打破对奥运会的沉默</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/14/dutch-beach-volleyball-player-raped-child-breaks-silence-over-olympics-steven-van-de-velde</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/aug/14/dutch-beach-volleyball-player-raped-child-breaks-silence-over-olympics-steven-van-de-velde</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，德国已对北溪管道爆炸事件潜水员发出逮捕令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/germany-has-issued-arrest-warrant-for-diver-over-nord-stream-explosions-says-report</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T07:37:53Z北溪管道爆炸后，气泡上升到海面据报道，德国已向一名乌克兰潜水教练发出欧洲逮捕令，据称该教练是炸毁北溪天然气管道的团队的一员三家德国媒体周三发表的报道称，该男子最后居住在波兰，是2022年9月在波罗的海海底从俄罗斯通往德国的管道上安放爆炸装置的潜水员之一。SZ、Die Zeit和ARD广播公司援引未具名消息人士的话说。德国总检察长办公室拒绝对该报道发表评论，该报道称，德国已于6月要求波兰逮捕该男子。波兰检察官办公室没有立即对此事发表评论。Spiegel新闻杂志周三援引安全部门消息人士的话报道称，嫌疑人此后被认为已离开波兰。SZ、Zeit报道称，另一名男子和一名女子——也是乌克兰潜水教练——在德国对涉嫌破坏事件的调查中被发现，但迄今为止尚未对他们发出逮捕令ARD 表示。
爆炸摧毁了四条管道中的三条，这三条管道成为德国在 2022 年 2 月入侵乌克兰后依赖俄罗斯天然气的象征，但谁是幕后黑手仍然是个谜，俄罗斯和西方互相指责对方应对此负责。双方都否认参与其中。
瑞典的一项调查在从现场打捞出的几件物品上发现了爆炸物的痕迹，这证实了爆炸是故意行为。
2023 年 1 月，德国检察官突袭了一艘据称可能用于运输爆炸物的船只，并告诉联合国，它相信训练有素的潜水员可能在大约 70 到 80 米深处的管道上安装了装置。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/germany-has-issued-arrest-warrant-for-diver-over-nord-stream-explosions-says-report</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：美国批准向以色列出售价值 200 亿美元的新军事装备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/14/israel-gaza-war-live-us-arms-sales-israel-iran</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T07:16:12Z以色列空袭后，流离失所的巴勒斯坦人坐在汗尤尼斯难民营的帐篷旁，烟雾升起。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/aug/14/israel-gaza-war-live-us-arms-sales-israel-iran</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，五秒钟的休息有助于缓解夫妻间的争吵</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/five-second-breaks-can-help-defuse-couples-arguments-study-shows</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T06:00:36Z一对争吵的夫妻在床上背对着对方一项研究表明，吵架的夫妻应该休息五秒钟，以免争吵达到沸点。
在争吵过程中停顿一下可以起到防火墙可以防止争吵升级，化解分歧，并可以节省昂贵的咨询费用。
圣安德鲁斯大学的心理学家对 81 对夫妇进行了实验，并在《自然》杂志上发表了他们的研究结果。
据该大学心理学和神经科学学院的博士生 Annah McCurry 称，仅仅五秒钟就和更长时间的强制休息一样有效。
“这听起来很明显，但这是第一次有人通过实验证明强制休息后攻击性有所减少。强迫夫妻休息五秒钟和休息十秒或十五秒一样有效，这表明即使是最短暂的停顿也能帮助化解争吵，”McCurry 说道，她与她的导师 Robert May 博士和 David Donaldson 教授一起领导了这项实验。
“这是一个简单、免费且有效的方法，可以减少争吵期间的负面情绪。它比夫妻治疗便宜，而且可以很容易地融入日常互动中。”
为了衡量强制休息的影响，该研究通过让夫妻参与一场竞争性游戏来制造冲突，在游戏中，他们可以以自己选择的音量向伴侣发出不愉快的声音。这对情侣参加了 30 轮游戏，并在不同间隔强制休息。
先进的人工智能和机器学习用于分析情绪反应，这些反应由带有板载音频的 360 度摄像头捕捉。
McCurry 和同事发现，情侣的攻击性水平往往相匹配，即使在高水平时也是如此。然而，强制短暂休息会破坏这种报复模式，从而降低整体攻击性。
然而，这种策略有其局限性，旨在管理较低级别的冲突，防止它们升级为由负面情绪唤起和情绪调节能力差引起的更严重的争吵。
“这种方法不适用于家庭暴力场景，”McCurry 说。 “这是为了处理夫妻之间日常的琐碎争吵，这些争吵可能会升级。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/article/2024/aug/14/five-second-breaks-can-help-defuse-couples-arguments-study-shows</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 成员 Suga 因酒后驾驶电动滑板车事件可能面临监禁或罚款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/14/suga-bts-prison-sentence-drink-driving-scooter-south-korea</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T05:48:12ZBTS 成员 SugaSuga 是 K-pop 超级组合 BTS 的成员，在酒精测试显示他醉酒后，他面临潜在的监禁或巨额罚款据报道，上周他在首尔从电动滑板车上摔下来，血液酒精含量超标。
据韩国媒体报道，Suga 和乐队的其他成员暂时告别音乐界，参加义务国民服务。8 月 6 日，Suga 在首尔龙山区被发现倒地，疑似发生意外。
韩联社援引警方消息称，事故当天进行的酒精测试显示，他的血液酒精浓度为 0.227%，明显高于吊销驾照的 0.08% 的水平。

相关：BTS、Blackpink、Squid Game、泡菜……韩国征服世界的文化的秘密是什么？

根据韩国交通法，血液酒精含量为 0.2% 或更高的酒驾者将被处以 1000 万韩元（5,710 英镑）至 2000 万韩元的罚款，或被判处 2 至 5 年监禁。据韩国媒体报道，酒后驾驶电动滑板车的处罚与驾驶汽车时犯下的类似罪行相同。
BTS 所属公司 BigHit Entertainment 最初声称 Suga 在事故发生时正在使用电动滑板车。这名 31 岁的男子在事件发生后的第二天在 X 上发布了道歉，并表示自己已被罚款，驾照也被吊销。吊销了驾照。
但后来发现，他骑的是一辆配有鞍座的电动滑板车，时速可达 30 公里/小时，而不是之前声称的功率较小的电动滑板车，最高时速不到 25 公里/小时，据《韩国时报》报道。
据报道，菅义伟一直在服民事兵役，而不是参军，他还告诉警方，他在事故发生前只喝了一杯啤酒。
但血液酒精浓度为 0.227%，是韩国的正常水平。仅喝了一杯啤酒后，BTS 的兴奋程度就达到了“不可思议的程度”。
一些 BTS 粉丝因在车内发布酒瓶照片以表示对这位歌手的支持而受到批评，目前警方正在调查这位歌手的案件。
BTS 预计将于明年在所有七名成员完成国民服役后重新组队。 韩国要求大多数体格健全的男性在军队服役 18-21 个月，但据报道，由于 2020 年接受了肩部手术，Suga 被允许执行民事职责。
尽管 Suga（本名闵允基）预计不会因涉嫌事件而离开组合，但文化评论家郑敏载表示，该组合将难以重建公众信任。
“我们仍需等待警方调查的结果，”郑敏载告诉《韩国时报》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/article/2024/aug/14/suga-bts-prison-sentence-drink-driving-scooter-south-korea</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同性案件监护权判决被誉为中国 LGBT 群体的里程碑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/custody-ruling-in-same-sex-case-hailed-as-lgbt-milestone-in-china</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/custody-ruling-in-same-sex-case-hailed-as-lgbt-milestone-in-china</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰慈善机构不知情的情况下分发含有致命冰毒的糖果</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/auckland-city-mission-new-zealand-meth-lollies-rinda-pineapple</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T03:17:44Z自周二以来，新西兰已有 8 个家庭（包括至少一名儿童）报告食用了受污染的糖果新西兰奥克兰一家为无家可归者服务的慈善机构在不知情的情况下分发了含有可能致命剂量的一名公众人士捐赠了这些食品包裹，随后在包裹中发现了甲基苯丙胺。
奥克兰城市使团周三告诉记者，工作人员已经开始联系多达 400 人，以追踪可能含有糖果的包裹——这些糖果是用棒棒糖包装纸包裹的固体甲基苯丙胺块。新西兰警方已展开刑事调查。
据新西兰药物基金会（一家药物检查和政策组织，该组织首先对这些糖果进行了测试）称，每颗糖果中的甲基苯丙胺含量高达正常摄入量的 300 倍，可能致命。
基金会发言人 Ben Birks Ang 表示，将毒品伪装成无害物品是一种常见的跨境走私手段，更多的糖果可能已在新西兰各地分销。
Birks Ang 说，这些糖果的街头价值为每颗 1,000 新西兰元（608 美元），这表明一名不知名的公众人士的捐赠是意外的，而不是故意的。
城市传教士 Helen Robinson 表示，自周二以来，已有 8 个家庭（包括至少一名儿童）报告食用了受污染的糖果。没有人住院，罗宾逊说，这种“令人作呕”的味道意味着大多数人会立即吐出来。
罗宾逊说，该慈善机构的食品银行只接受密封包装的商业化食品捐赠。她补充说，这些菠萝糖上印有马来西亚品牌 Rinda 的标签，“捐赠时看起来就是这样的”，装在一个零售大小的袋子里。
奥克兰城市使团周二接到一名食品银行客户的报警，他报告说，棒棒糖“味道怪怪的”。工作人员尝了一些剩余的糖果，并立即联系了当局。
罗宾逊说，这些糖果是在过去六周的某个时候捐赠的。目前尚不清楚当时分发了多少毒品，有多少是甲基苯丙胺。
一些收到食品包裹的人是该慈善机构戒毒服务的客户，毒品分发的消息引起了他们的不安。
“说我们很伤心，这是一种轻描淡写的说法，”罗宾逊说。
甲基苯丙胺是一种强效、高度成瘾的兴奋剂，会影响中枢神经系统。它是一种白色、无味、味苦的结晶粉末，易溶于水或酒精。
琳达没有立即回应美联社的评论请求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/auckland-city-mission-new-zealand-meth-lollies-rinda-pineapple</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄宣布将于9月卸任</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/japan-pm-fumio-kishida-stepping-down-september</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T02:48:51Z日本首相岸田文雄日本首相岸田文雄表示，他下个月不会竞选执政党自民党总裁一职，这一决定将导致任命一位世界第四大经济体的新领导人。
岸田一直在与低支持率和破坏性的资金丑闻作斗争，他表示将于 9 月辞去自民党总裁一职，周三他对记者表示，该党需要“公开竞选以促进辩论”。
这结束了三年的任期，这段任期以丑闻、不断上涨的生活成本和创纪录的国防开支为标志。
岸田的决定将引发一场竞选，以取代他担任党总裁，获胜者肯定会得到自民党控制的议会的批准担任首相。
他的继任者将面临越来越大的国际不确定性、美国新总统的选举，以及国内对生活成本日益增长的担忧危机。
被提名为潜在继任者的人包括中间派前防卫大臣石破茂和华丽的数字大臣河野太郎。
自民党总裁竞选也可能包括女性候选人，这增加了日本首次出现女性首相的可能性。
极端保守的经济安全部长高市早苗和前内务部长野田圣子都在 2021 年的党魁竞选中与岸田对抗，并可能决定再次参选，尽管目前尚不清楚他们是否能够获得参加竞选所需的至少 20 名议员的支持。
外务大臣上川洋子也被提名为潜在候选人。
这是一条突发新闻，请回来查看更新获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/japan-pm-fumio-kishida-stepping-down-september</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彼得·达顿称澳大利亚不应接受来自加沙的巴勒斯坦人，因为“存在国家安全风险”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/14/peter-dutton-says-palestinians-gaza-national-security-risk-australia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/article/2024/aug/14/peter-dutton-says-palestinians-gaza-national-security-risk-australia</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基里巴斯亲华政府在选举开始时面临考验</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/kiribati-election-2024-poll-voting</link>
      <description><![CDATA[2024-08-14T01:16:20Z基里巴斯塔拉瓦环礁太平洋国家基里巴斯于周三开始投票，此前的选举活动主要关注生活成本、海平面上升以及与中国建立更深层次关系的益处等问题。
基里巴斯是一个拥有 11.5 万居民的国家，虽然规模很小，但因其距离夏威夷相对较近，控制着 350 多万平方公里（140 万平方英里）的太平洋而被视为具有战略意义的国家。
现任 63 岁的总统塔内蒂·马茂 (Taneti Maamau) 正在寻求延长其近十年的任期。
自上台以来，马茂就将基里巴斯与北京的关系拉得越来越近，2019 年，他与台湾的关系与北京的关系发生了转变。
选举日前，中国大使周利民对马茂政府及其“在各个领域的历史性成就”表示热烈欢迎。地区”。
“在过去的一年里，我看到道路上的汽车数量有所增加，超市的商品种类越来越多，游乐场也增加了新的娱乐设备，这些都是基里巴斯人民生活质量提高的有力证明，”他写道。
今年 2 月，路透社报道称，中国警察已开始在基里巴斯工作，这对邻国美国来说是一个敏感问题，美国于 1983 年签署了一项条约，规定在基里巴斯允许第三方军事使用其岛屿之前进行磋商。
基里巴斯警方在 Facebook 上的一份声明中表示，中国警察部队于 7 月捐赠了防暴装备，承诺“巩固执法和警务合作”。
与此同时，美国建立大使馆的请求陷入停滞。
一些西方分析人士声称，中国在基里巴斯的活动——从警察部署到在坎顿岛开发跑道，再到广泛的海洋测绘——都是借口建立更大的安全足迹。
澳大利亚国立大学的格雷姆·史密斯表示，向基里巴斯派遣警察为北京提供了“了解该国正在发生的事情的另一个情报渠道……除了外交官之外，还有另一条报道线。”
根据亚洲开发银行的预测，尽管中国慷慨解囊，但外援大幅减少——以及政府工作人员大幅加薪——意味着基里巴斯的财政赤字预计将在今年跃升至 GDP 的 9.7%。
预计未来几年外债将膨胀近 400%，到 2029 年将达到 GDP 的 35%。
受通胀打击的选民可能会决定是时候改变策略了。
惠灵顿维多利亚大学政治学教授乔恩·弗兰克尔告诉记者：“如果马马乌不能重新执政，而反对派重新执政，这可能会彻底改变基里巴斯的方向。”法新社。

互动

基里巴斯松散的政治团体是几个太平洋岛国的典型特征，许多候选人以个人身份参选，然后选民从新议员选出的候选人名单中直接选举总统。
共有 115 名候选人竞选 44 个议会席位，其中男性 97 名，女性 18 名。 据 RNZ 报道 第 45 个席位由巴纳巴人社区提名，该社区的大多数人居住在斐济的拉比岛。
大选最多有两轮投票，整个过程可能会持续数月。然后，公民们从立法者提名的候选人中分别选举总统——“这才是真正决定未来的事情，”弗兰克尔补充道。
地势低洼的基里巴斯面临着一系列经济和环境挑战，例如海平面上升经常污染稀缺的饮用水。
由于外环礁已经受到海岸侵蚀的威胁，塔拉瓦已成为世界上人口最稠密的地方之一。
海水侵蚀和对高地的追求意味着如今首都的人口密度与东京相当。
居民受到传染病和其他过度拥挤症状的困扰。
路透社和法新社对本报道亦有贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/kiribati-election-2024-poll-voting</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 亿儿童所生活的地区极端炎热天数是 20 世纪 60 年代的两倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/14/half-a-billion-children-live-in-areas-with-twice-as-many-very-hot-days-as-in-1960s</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/14/half-a-billion-children-live-in-areas-with-twice-as-many-very-hot-days-as-in-1960s</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 01:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国法院将对解雇案作出裁决，泰国总理斯雷塔·塔维辛将接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/thailand-pm-srettha-thavisin-court-case-dismissal-ruling-judgment</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T23:53:45Z泰国总理斯雷塔·塔维辛在曼谷每周内阁会议后举行的新闻发布会上发表讲话。泰国宪法法院将决定总理斯雷塔·塔维辛的命运，这一裁决可能会导致他在任职不到一年后被解职。执政一年，使该国陷入更深的政治不确定性。
Srettha 是一位没有政治背景的房地产大亨，他是前军政府任命的前参议员投诉的对象，他们说，他将内阁职位交给曾入狱的前律师，违反了宪法。
如果 Srettha 被免职，拥有 500 个席位的议会必须召开会议选举新总理，这个国家可能面临更多动荡，二十年来，政变和法院裁决一直困扰着这个国家，这些裁决推翻了多个政府和政党。
上周同一家法院解散了反建制、极受欢迎的反对党前进党，裁定该党改革反对侮辱王室法律的运动有可能破坏君主立宪制。周五，该党在新政党的领导下重组。

相关：“他们正试图消灭我们”：泰国被禁政治领袖发声

Srettha 否认在任命 Pichit Chuenban 为内阁律师时存在不当行为，Pichit Chuenban 于 2008 年因涉嫌试图贿赂法庭工作人员而因藐视法庭而被短暂监禁，但此事从未得到证实。
“我们已经尽了最大努力，并提交了结案陈词。 “我已经根据人民的需求制定了计划，临时总理可以考虑这些计划，”Srettha 在判决前夕表示，判决将于当地时间下午 3 点公布。
这一决定是在泰国经济处于艰难时期做出的，Srettha 一直在努力推动经济复苏。政府预计 2024 年的增长率仅为 2.7%，落后于其他地区，而泰国是今年亚洲表现最差的市场，其主要股指今年迄今已下跌约 17%。
如果 Srettha 被免职，副总理 Phumtham Wechayachai 将接任临时总理。一些政治专家认为，在经历了一段由谁来掌权的不确定时期后，Srettha 的为泰党很可能仍将拥有领导下一届政府的影响力。
“政府仍将拥有 314 个席位——联盟仍然团结，”Burapha 大学政治学和法律学院副院长 Olarn Thinbangtieo 表示。
“这可能会对信心产生一些影响，但那只是短期影响。”
如果 Srettha 被罢免，那些在上次选举前由其政党指定的总理候选人可以被提名为总理。
他们包括 为泰党领导人、有影响力的总统的女儿 Paetongtarn Shinawatra亿万富翁他信·西那瓦、前司法部长柴卡森·尼迪西里、内政部长兼副总理阿努丁·查恩维拉库尔、能源部长皮拉班·萨利拉塔维巴加，以及曾参与两次政变、颇具影响力的前陆军总司令普拉威·翁素旺。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/14/thailand-pm-srettha-thavisin-court-case-dismissal-ruling-judgment</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大 2023 年的山火产生的排放量相当于近十年的火灾排放量</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/13/canada-2023-wildfires-nearly-decade-worth-blaze-emissions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/article/2024/aug/13/canada-2023-wildfires-nearly-decade-worth-blaze-emissions</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 22:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲疾病预防控制中心宣布 mpox 疫情为公共卫生紧急事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/africa-cdc-declares-mpox-outbreak-a-public-health-emergency</link>
      <description><![CDATA[2024-08-13T21:24:07Z护士从孩子身上取样，两者均只部分可见非洲联盟卫生监督机构已宣布非洲大陆日益严重的 mpox 疫情为公共卫生紧急事件，称此举是“呼吁行动”。
疫情席卷了几个非洲国家，特别是刚果民主共和国 (DRC)，这种以前称为猴痘的病毒于 1970 年首次在人类身上发现。
“我们怀着沉重的心情，但怀着对我们的人民、对我们的非洲公民的坚定承诺，我们宣布猴痘是事关非洲大陆安全的公共卫生紧急事件，”非洲疾病控制和预防中心 (Africa CDC) 主任 Jean Kaseya 在一次在线媒体简报会上表示。
“猴痘现在已经跨越国界，影响了我们非洲大陆的数千人，家庭支离破碎，痛苦和苦难触及了他说：“非洲大陆的每个角落都面临着疫情。”
根据美国疾病控制与预防中心的数据，自 2022 年 1 月以来，截至 8 月 4 日，非洲共有 38,465 例 mpox 病例和 1,456 例死亡病例。
“这一宣言不仅仅是一种形式，更是行动的号召。这是一种认识，我们不能再被动应对了。我们必须积极主动地努力遏制和消除这种威胁，”卡西亚说。
这是总部位于亚的斯亚贝巴的该机构首次使用 2022 年赋予它的大陆安全权力。
这一决定有望帮助在阻止疾病传播的任何努力中尽早调动资金和其他资源。
美国埃默里大学医学助理教授 Boghuma Titanji 表示，CDC 的声明是加强非洲国家之间协调并鼓励它们拨款抗击疫情的“关键一步”。
“尽管外国捐助者因支持不足而受到大量批评，但过度依赖外部援助凸显了当前应对工作的一个重大缺陷，”Titanji 在一份声明中表示。
CDC 周二的声明是在世界卫生组织紧急委员会 8 月 14 日会议之前发布的，该会议将决定是否触发国际关注的突发公共卫生事件 (PHEIC) –这是世卫组织所能发出的最高警报。
“我们今天宣布的内容可以通过世卫组织能够采取的行动得到补充，”卡西亚说。
美国政府表示，它正在与刚果民主共和国、其他受影响国家和卫生机构就 mpox 进行“密切协调”。
“我们正在密切跟踪中非 mpox 的传播情况。我们很高兴看到国际社会在这方面发挥领导作用，”美国国务院发言人 Vedant Patel 告诉记者。

相关：警告致命和传染性 mpox 菌株，刚果民主共和国儿童死亡

他说，今年到目前为止，美国已捐赠了 1700 万美元（1300 万英镑），超出了已经计划的援助，以帮助非洲国家为 mpox 做好准备并应对它。
2022 年 5 月，由于 Clade IIb 毒株，mpox 感染在全球范围内激增，主要影响男同性恋和双性恋男性。
这导致世卫组织宣布为 PHEIC，从 2022 年 7 月持续到 2023 年 5 月。疫情造成约 90,000 例病例中约 140 人死亡。
喀麦隆出生的医生 Titanji 表示，该声明“并未显著改善非洲国家获得诊断、治疗或疫苗的机会”。
2022 年，猴痘改名为猴痘，是一种由受感染动物传播给人类的病毒引起的传染病，但也可以通过密切的身体接触在人与人之间传播。
这种疾病会引起发烧、肌肉疼痛和大块疖子状的皮肤病变。
该病毒有两种亚型：毒性更强、更致命的 Clade I，流行于中非刚果盆地；以及西非流行的 Clade II。
自 2023 年 9 月以来，刚果民主共和国病例激增，这是由另一种毒株引起的：Clade Ib 亚支。
自 2009 年以来，世卫组织已七次宣布 PHEIC：针对 H1N1 猪流感、脊髓灰质炎病毒、埃博拉病毒、寨卡病毒、再次埃博拉病毒、Covid-19 和 mpox。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/aug/13/africa-cdc-declares-mpox-outbreak-a-public-health-emergency</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年枪杀黑人孕妇塔基亚·杨的警官被起诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/ohio-police-shooting-officer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/ohio-police-shooting-officer</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 20:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>