<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 09:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普“选美游行”可能有利于民粹主义右翼领袖，而不是斯塔默</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/12/trump-beauty-parade-may-favour-populist-right-leaders-over-starmer</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/12/trump-beauty-parade-may-favour-populist-right-leaders-over-starmer</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 07:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国政府将严厉打击议员从媒体公司赚取额外收入</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/12/uk-government-to-crack-down-on-mps-earning-extra-cash-from-media-firms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/2025/jan/12/uk-government-to-crack-down-on-mps-earning-extra-cash-from-media-firms</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登推迟终止新日铁收购美国钢铁公司的命令</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/12/us-steel-nippon-biden</link>
      <description><![CDATA[2025-01-12T05:51:35ZNippon Steel 徽标拜登政府已将要求新日铁放弃 149 亿美元收购美国钢铁公司的命令推迟到 6 月，这可能会给两家公司一些时间来重启这场政治争议交易。
乔·拜登于 1 月 3 日以国家安全为由阻止了此次收购，财政部长珍妮特·耶伦本周表示，拟议的交易已得到美国外国投资委员会 (CFIUS) 的“彻底分析”。
这一延迟将使法院有时间审查钢铁制造商对拜登命令提出的法律挑战。此前，双方有 30 天的时间来解除交易。

相关：特朗普表示，他将阻止新日铁以 149 亿美元收购美国钢铁公司

“我们很高兴 CFIUS 批准将拜登总统行政命令中双方永久放弃交易的要求延长至 2025 年 6 月 18 日，”两家公司在一份声明中表示。
“我们期待完成交易，这将确保美国钢铁行业和我们所有利益相关者的最佳未来。”
据这家日本公司的发言人称，6 月 18 日是新日铁和美国钢铁之间现行收购合同的到期日。
拜登和他的继任者，唐纳德·特朗普，两人都对这家日本公司收购这家美国钢铁制造商表示反对，因为两位候选人在 11 月的选举中争取工会选票，最终特朗普获胜。
美国钢铁公司和新日铁住金公司在周一的诉讼中指控，美国外国投资委员会的审查因拜登长期以来反对该交易而受到损害，剥夺了他们获得公平审查的权利。他们要求联邦上诉法院推翻拜登的决定，这将允许他们进行新的审查，以确保再次完成合并。
财政部长担任美国外国投资委员会小组主席，该小组负责审查外国对美国公司的收购和其他投资交易，以防国家安全问题。 CFIUS 通常直接对案件作出决定或向总统提交建议，但在美国钢铁公司-新日铁案中，该委员会未能达成共识，将决定权留给了拜登。
CFIUS 很少拒绝涉及包括日本在内的 G7 国家的交易。
日本外相岩屋毅周日表示，他在最近的一次会议上告诉即将离任的美国国务卿安东尼·布林肯，拜登以国家安全为由阻止这笔交易的决定令人深感遗憾。
“日美联盟的大背景极其重要，必须妥善处理这笔交易，以免破坏它，”岩屋毅在公共广播公司 NHK 的脱口秀节目中说道。
“日本是美国最大的投资者。商界普遍感到不安，我将继续敦促美国缓解这些担忧。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/12/us-steel-nippon-biden</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹锡烈因安全原因缺席韩国弹劾审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/12/yoon-suk-yeol-to-miss-start-of-south-korea-impeachment-trial-on-safety-grounds</link>
      <description><![CDATA[2025-01-12T04:30:16Z韩国被弹劾总统尹锡烈的支持者在首尔示威韩国被停职总统尹锡烈的律师表示，出于安全考虑，他不会出席下周举行的弹劾审判的第一次听证会说。
尹永哲自上个月因短暂的戒严令而遭停职和弹劾以来，一直躲在总统官邸，并受到精锐卫队的保护。戒严令使韩国陷入政治混乱。

相关：共产主义间谍和暗杀企图：冷战如何仍然影响韩国政治

他拒绝会见检察官和调查人员和本月早些时候他的总统卫队在长达数小时的紧张对峙后挫败了逮捕他的企图。
宪法法院已安排在 1 月 14 日至 2 月 4 日之间进行五次审判，如果他不出席，将在他缺席的情况下进行。
“人们对安全和潜在事件的担忧已经出现。因此，总统将无法参加 1 月 14 日的审判，”律师 Yoon Kab-keun 在周日的一份声明中表示。 “一旦安全问题得到解决，总统随时愿意出庭。”
法院将决定是否维持弹劾或恢复其职务。
另外，调查人员正准备对尹某进行另一次逮捕，调查内容涉及他那次注定失败的戒严令相关的叛乱指控。如果调查人员能够拘留尹某，他将成为首位被捕的韩国现任总统。如果叛乱罪名成立，他将面临监禁甚至死刑。
尹的法律团队表示，他的警卫仍处于“高度戒备”状态。
腐败调查办公室 (CIO) 调查员和警察组成的团队正在计划下一次尝试，他们说这可能是他们的最后一次。

相关：谁是备受争议的韩国总统尹锡烈，他试图实施戒严但失败了？

CIO 表示，任何阻碍他们尝试的人都可能被拘留，据报道，警方周五召开了一次高层指挥官会议，为新的努力制定计划。
前总统卫队安全负责人朴槿惠周五辞职的李崇俊被更强硬的尹永哲支持者自动取代，他告诉记者，第二次逮捕行动中不能发生流血事件。
据韩联社报道，警察部门国家调查办公室向首尔高级警察官员发出通知，要求他们准备动员 1,000 名调查人员进行新一轮行动。
自危机爆发以来，支持和反对尹永哲的对立抗议者几乎每天都在韩国首都聚集。
随着危机的持续，尹永哲的执政党支持率有所上升。
周五公布的一项新的盖洛普民意调查显示，国民力量党的支持率已从 2017 年的 34% 升至 34%。三周前为 24%。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/12/yoon-suk-yeol-to-miss-start-of-south-korea-impeachment-trial-on-safety-grounds</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 04:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争简报：乌克兰“在俄罗斯抓获两名朝鲜士兵”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/12/ukraine-war-briefing-ukraine-captures-two-north-korean-soldiers-in-russia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/12/ukraine-war-briefing-ukraine-captures-two-north-korean-soldiers-in-russia</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶大火：国际救援队抵达现场，协助扑灭肆虐的山火，疏散工作也随之展开</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/california-wildfires-evacuation-orders-expand</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/california-wildfires-evacuation-orders-expand</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称 Meta 放弃事实核查的决定“非常可耻”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/biden-meta-factchecking-zuckerberg</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/biden-meta-factchecking-zuckerberg</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 21:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国高速公路发生一起巴士事故 两人死亡四人重伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/people-killed-and-seriously-injured-in-bus-crash-in-germany</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T20:07:48Z紧急服务人员在公交车事故现场工作警方称，周六，德国东北部一条高速公路上发生一起公交车事故，造成 2 人死亡，4 人重伤。
事故发生在 A11 高速公路出口处据德新社报道，这条路通往柏林东北部普伦茨劳附近立交桥附近的一个停车场。七人受轻伤。
巴士侧翻。据信没有其他车辆参与其中，事故发生在冬季，原因尚不清楚。两名死者分别为一名 29 岁女性和一名 48 岁男性。
勃兰登堡州警方发言人 Beate Kardels 表示，这辆巴士由德国主要长途巴士运营商 Flixbus 运营，正前往波兰。
该公司表示，这辆巴士正从柏林前往波兰城市什切青，行程约 150 公里（93 英里），车上有 13 名乘客和一名司机。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/people-killed-and-seriously-injured-in-bus-crash-in-germany</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 20:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯特拉斯堡有轨电车相撞致数十人受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/tram-collision-in-strasbourg-leaves-dozens-injured</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T19:16:58Z消防员在斯特拉斯堡火车站外用担架抬着一名受伤人员当局称，周六，两辆有轨电车在法国东部的斯特拉斯堡相撞，造成数十人受伤，但伤势并不严重。事故发生在下午，地点是一条通往市中心火车站的隧道内。
下莱茵省消防救援局局长雷内·塞利尔 (René Cellier) 表示，另有 100 人虽然没有受伤，但接受了休克或压力评估。紧急救援部门部署了 130 名消防员、50 辆救援车，并建立了广泛的安全警戒线。
“大约 50 人处于相对紧急状态，有头皮伤口、锁骨骨折和膝盖扭伤等伤势。但没有人受重伤。情况可能会更糟，”塞利尔说。
碰撞的具体原因尚不清楚，但当地媒体报道称，当时有一辆电车正在倒车。
市长 Jeanne Barseghian 视察了现场，她将此次事故描述为“残酷的碰撞”，并对紧急救援人员表示感谢。“我和伤者和救援人员一起在车站。 “感谢你们的动员，”她在 X 上说。她敦促公众不要阻碍救援行动。
社交媒体上分享的图片显示，两辆有轨电车严重受损，其中一辆在隧道中脱轨。
据法国媒体报道，斯特拉斯堡是法国第一个恢复有轨电车服务的大城市，于 1994 年恢复运营，迄今为止尚未发生过重大有轨电车事故。当局已展开调查，以确定碰撞原因。
清理工作于周六晚上继续进行，建议人们避开火车站周围地区。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/tram-collision-in-strasbourg-leaves-dozens-injured</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 19:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数英国人认为马斯克对英国政治产生负面影响</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/11/majority-of-britons-believe-musk-having-negative-impact-on-uk-politics</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T18:36:27Z埃隆·马斯克根据 Opinium 最新的 2025 年民意调查，超过一半的选民认为埃隆·马斯克在批评凯尔·斯塔默和奈杰尔·法拉奇后对英国政治产生了负面影响。 观察者。
这位出生于南非的亿万富翁过去一周大部分时间都在利用他的社交媒体平台 X 攻击斯塔默和工党政府，因为他们反对对性侵团伙进行另一次全国性调查。他指责安全部长杰西·菲利普斯是“强奸种族灭绝辩护者”，并错误地声称斯塔默“深度参与了为选票而进行的大规模强奸”。尽管有强烈暗示称马斯克正准备向改革英国 (Reform UK) 捐赠一大笔钱，但他最近也猛烈抨击奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage)，称他无法胜任领导该党的工作。
在 X 上的一篇帖子中，马斯克询问他的 2.12 亿粉丝，美国是否应该将英国从斯塔默领导下的“暴政”中“解放”出来。
上周，《金融时报》报道称，他一直在与盟友讨论如何将基尔·斯塔默赶出唐宁街。
但当 Opinium 询问人们对马斯克的看法时，发现 53% 的选民认为马斯克对英国政治产生了负面影响，而只有 12% 的人认为他持积极态度。关于他关于培养团伙的评论，47% 的人表示他们认为马斯克“没有帮助”，而 26% 的人则持相反观点。
改革英国的支持者对他要求法拉奇辞去党魁职务的说法不以为然，71% 的人表示这位克拉克顿议员是他们现在能拥有的最佳领导人。
Opinium 政治和社会研究负责人亚当·德拉蒙德表示，“对外国亿万富翁参与英国政治缺乏热情”是公众“一致认同的一个方面”。法拉奇表示，他不同意马斯克支持极右翼活动家汤米·罗宾逊的观点，自从马斯克评论他不能胜任这份工作以来，他已经和马斯克谈过了。法拉奇表示，他不相信他们的关系受到了任何持久的损害。
Opinium 发现，公众对再次对性侵团伙进行全国调查的问题存在分歧，36% 的人支持这一想法。共有 28% 的人认为地方议会应该进行自己的调查，而政府则专注于执行 2022 年报告的儿童性虐待独立调查的建议。
德拉蒙德说：“如果你问选民‘是否应该对一个重要问题进行调查’，答案会是‘是’。这听起来像是在对问题采取行动，并没有真正考虑机会成本。因此，当我们把实际的行动方案摆在人们面前时，数字更加微妙也就不足为奇了。”
对工党政府处理这个问题的批准率为净负 17%，但对前保守党政府的做法的批准率甚至更低，为负 27%。保守党目前的做法也几乎没有得到支持，其净支持率为-11%。
Opinium 于 1 月 8 日至 10 日在线调查了 2,050 名英国成年人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/11/majority-of-britons-believe-musk-having-negative-impact-on-uk-politics</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在意大利失踪的英国徒步旅行者的朋友表示“接受”搜寻仍在继续</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/friend-british-hiker-missing-italy-search-aziz-ziriat-sam-harris</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T17:05:17ZAziz Ziriat 和 Sam Harris 身着登山装备站在山区，面带微笑一位自元旦以来在多洛米蒂山失踪的英国徒步旅行者的一位密友说：“人们已经接受了这一事实这不是好消息”，搜索工作仍在继续。
35 岁的 Sam Harris 和 36 岁的 Aziz Ziriat 来自伦敦，他们最后一次给家人发信息是在 1 月 1 日，两人没有在 1 月 6 日办理回国航班登机手续。亲朋好友已前往意大利。
哈里斯的尸体于周三被发现，埋在深雪中，位于海拔约 2,600 米（8,500 英尺）的悬崖脚下，位于阿达梅洛自然公园孔卡山口地区。
齐里亚特的大学朋友乔·斯通 (Joe Stone) 告诉 PA Media 通讯社，当局正在“尽一切努力”寻找这位 36 岁男子，他现已失踪 10 天。
“我们都承认这不是好消息，”斯通周六表示。 “但如果能找到他，摆脱这种困境，那将是一件非常好的事情。”
这对夫妇最后被发现的地点是一座名为 Casina Dosson 的山间小屋，靠近蒂奥内迪特伦托镇，靠近加尔达湖畔的里瓦德尔加尔达。
意大利国家高山悬崖和洞穴救援队周六表示，对为水晶宫足球俱乐部慈善机构 Palace for Life 工作的 Ziriat 的搜寻工作已于黎明时分恢复。
大约 40 名救援人员被空运到高空，在发现哈里斯尸体的地区挖掘雪地寻找 Ziriat。
周三，高山救援服务部门表示，地面团队在 Passo di Conca 地区发现了一具“不幸死亡，埋在雪下”的尸体。
救援队在追踪到“两名救援人员之一的手机”后，一直在该地区搜寻。登山者”。
他们表示，“警方仍在调查事故原因，但登山者可能是从高处坠落”。
Palace for Life 在 X 上发布消息称：“我们获悉有报道称 Sam Harris 的尸体已被找到。
“收到此消息我们深感悲痛，我们向他的亲人表示最深切的慰问和哀悼。
“目前尚无关于 Aziz 下落的更多信息。”
英国外交、联邦和发展办公室 (FCDO) 发言人周五表示：“我们正在支持在意大利北部死亡的一名英国男子的家人，并与当地政府保持联系。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/friend-british-hiker-missing-italy-search-aziz-ziriat-sam-harris</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 17:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们对伊丽莎白女王和菲利普亲王秘密文件的审查越来越担心</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/11/fears-grow-over-censorship-of-secret-queen-elizabeth-and-philip-papers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2025/jan/11/fears-grow-over-censorship-of-secret-queen-elizabeth-and-philip-papers</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国努力夺回在北部海岸漂流的“俄罗斯影子舰队”油轮</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/germany-battles-to-secure-russian-shadow-fleet-oil-tanker-adrift-off-northern-coast</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T15:56:41Z德国海上紧急情况中央指挥部德国正​​在努力确保一艘搁浅在其北部海岸的满载油轮的安全，据称该油轮是俄罗斯违反制裁的“影子”舰队”。
据德国海上应急指挥部称，这艘 274 米长的 Eventin 号载有近 10 万吨石油，正从俄罗斯驶往埃及，但发动机出现故障，周四至周五夜间失去了操纵能力。
周五，当这艘船在沿海水域漂流时，外交部长安娜莱娜·贝尔博克批评俄罗斯使用“破旧的油轮”来逃避对其石油出口的制裁，称其对欧洲安全构成威胁。
指挥部表示，三艘拖船已与 Eventin 号会合，并试图将其驶向东北，远离海岸，驶向“海域更大”的更安全区域。
周六早上，指挥部表示 Eventin 号和随行拖船“仍在吕根岛以北，并向东移动”。
整个船队突击队表示，这艘油轮正以大约 1-2 节（2.5 公里/小时）的速度“缓慢行驶”，驶向吕根岛阿科纳角东北部的安全水域。
它补充说，该地区的风力为 6 到 7 级，预计“暴风雨阵风”将继续，而海浪高度约为 2.5 米（8 英尺）。
“一旦到达该位置，护航队将等待强风过去，”声明说。
当局周五表示，几次监视飞行都没有发现漏油。
尽管这艘油轮悬挂巴拿马国旗，但德国外交部将其与俄罗斯的“影子舰队”联系起来，该舰队用于避免西方因其持续入侵乌克兰而对其石油出口实施制裁。
贝尔博克说，“通过无情地部署舰队生锈的油轮，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京不仅在规避制裁，而且还心甘情愿地接受一旦发生事故，波罗的海的旅游业将陷入停滞的现实。
西方国家对俄罗斯石油工业实施禁运，禁止向海上运油船只提供服务。
作为回应，俄罗斯依靠所有权不透明或没有适当保险的油轮继续利润丰厚的石油出口。
据美国智库大西洋理事会称，自乌克兰战争开始以来，“影子舰队”中的船只数量激增。
除了直接针对俄罗斯石油工业采取行动外，西方国家还对被认为是影子舰队中的个别船只实施制裁。
迄今为止，欧盟已对 70 多艘被认为运送俄罗斯石油的船只实施了制裁。
美国和英国周五决定对影子舰队中大约 180 艘船只实施限制。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/germany-battles-to-secure-russian-shadow-fleet-oil-tanker-adrift-off-northern-coast</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人正准备选举党魁，悲观情绪笼罩着他们</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/democratic-national-committee-leadership-election</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/jan/11/democratic-national-committee-leadership-election</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派候选人指责尼古拉斯·马杜罗发动政变</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/venezuela-edmundo-gonzalez-nicolas-maduro-presidential-election</link>
      <description><![CDATA[2025-01-11T13:44:16Z埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González) 在一段视频中站在委内瑞拉国旗旁讲话这位被广泛认为是去年委内瑞拉总统大选真正胜利者的男子指责尼古拉斯·马杜罗 (Nicolás Maduro) 发动政变并在这位南美独裁者宣称又执政六年后“加冕为独裁者”。
马杜罗曾是一名工会领袖，自 2013 年以来一直以越来越独裁的方式执政，尽管有人声称他从实际获胜者、退休外交官埃德蒙多·冈萨雷斯手中窃取了选举，但他于周五宣誓就任第三任期。
阿根廷、加拿大、美国和秘鲁政府等都承认冈萨雷斯是委内瑞拉合法的当选总统，而欧盟、英国、巴西和哥伦比亚则拒绝承认马杜罗的胜利主张。
冈萨雷斯在 7 月 28 日投票后的政府镇压浪潮中被迫流亡，他受到批评马杜罗周五晚上在给支持者的视频信息中表达了夺权的意愿。

相关：委内瑞拉马杜罗在对涉嫌选举舞弊的愤怒中宣誓就职

“马杜罗违反了宪法和委内瑞拉人民的主权意志……他发动政变，自封为独裁者。人民并不支持他，也没有一个被认为是民主的政府支持他——只有古巴、刚果民主共和国和尼加拉瓜的独裁者，”75 岁的退休外交官冈萨雷斯说。
冈萨雷斯公布了详细的投票结果，提供了令人信服的证据，证明他在去年的选举中以较大优势获胜，而马杜罗没有提供任何证据证明他所谓的胜利。但尽管反对派呼吁他们改变立场，委内瑞拉的军队和安全部队仍然支持他们日益孤立的总司令。
周五，在数千名“反帝国主义战斗人员”参加的电视转播仪式上，武装部队和警察领导人宣布向马杜罗效忠。“我们是永生的。我们是不可战胜的。 “我们是坚不可摧的，”马杜罗宣称。
冈萨雷斯在讲话中表示，马杜罗“懦弱和不择手段”的政权正走向衰亡。人们普遍认为，马杜罗政权破坏了委内瑞拉的经济，并造成了拉丁美洲现代史上最大的移民危机之一。
“很快，很快，无论他们做什么，我们都会回到委内瑞拉，结束这场悲剧……我保证，我们不会令你们失望，”冈萨雷斯说，并声称反对派“正在与所有不可或缺的参与者协调，以确保自由迅速回归”。
在马杜罗就职前夕访问多米尼加共和国和巴拿马的冈萨雷斯没有透露自己的位置，但表示他“非常接近委内瑞拉”，并将“在合适的时间”返回家园。
“自由总能战胜暴政，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/jan/11/venezuela-edmundo-gonzalez-nicolas-maduro-presidential-election</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>