<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 21:15:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>观察人士称，冯德莱恩缺席 Cop29 发出了“致命信号”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/von-der-leyens-cop29-absence-sends-fatal-signal-say-watchers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/von-der-leyens-cop29-absence-sends-fatal-signal-say-watchers</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gisèle Pelicot 很荣幸在法庭上佩戴澳大利亚妇女团体的围巾</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/gisele-pelicot-honoured-to-wear-scarf-from-australian-womens-group-in-court</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T17:44:15ZGisèle Pelicot 在法庭外戴着围巾Gisèle Pelicot 是一位法国女性，她坚称自己遭到强奸的审判是“合法的”，因此成为了女权主义英雄。前夫和其他 50 名男子应该被公开拘留，她说她很荣幸每天都戴着围巾去法庭，这条围巾是由一家致力于提高人们对老年女性性侵犯意识的澳大利亚组织寄给她的。
“我很荣幸能戴上它，”吉赛尔·佩利科特在离开法国南部阿维尼翁的法院时说道。周三，在法庭上，吉赛尔·佩利科特在被告作证时伸手去拿围巾，紧紧抓住围巾，尽管有视频证据，被告否认强奸了她。
72 岁的佩利科特曾是一名物流经理，她告诉法庭，她坚持公开审判，因为：“我希望所有遭受强奸的女性受害者——不仅仅是被下药的，强奸在各个层面都存在——我希望那些女性说：佩利科特女士做到了，我们也能做到。当你被强奸时，你会感到羞耻，这不是我们应该感到羞耻，而是他们应该感到羞耻。”
吉赛尔·佩利科特当时的丈夫多米尼克·佩利科特在 2011 年至 2020 年的九年间，将安眠药和抗焦虑药物碾碎放入她的食物和饮料中，并邀请数十名男子在普罗旺斯的马桑村强奸她。共有 51 名男子接受审判，其中包括 Dominique Pelicot，他告诉法庭：“我是个强奸犯。”
Gisèle Pelicot 的律师 Stéphane Babonneau 表示：“她收到围巾后非常感动，看到在针对妇女的暴力问题上，即使是在地球另一端的澳大利亚，妇女也有同样的感受，并且有一种联系将全世界的妇女团结在一起，共同反对针对妇女的暴力，特别是性暴力。”
他说 Gisèle Pelicot 收到了来自世界各地妇女的证词，包括来自欧洲、美国、英国和巴西的妇女。“这真的让她很感动，并展示了这种将所有妇女团结在一起的联系，”他说。
澳大利亚老年妇女网络的 Yumi Lee 告诉《卫报》，她送围巾是为了表示声援。 “如果我们能到场，我们会举着写着‘我们相信你，吉赛尔’和‘你是我们的冠军’的标语牌——我们会写这些，”她说道。
她和网络的其他成员互相募捐，将这条由原住民妇女制作的丝巾送给佩利科特。“我们希望当她戴上它时，她会知道她得到了距离法庭数千公里的女性的支持和团结，”李说道，她表示全世界都在关注佩利科特独自重塑羞耻、性暴力和同意等概念。“她所做的就是帮助我们迈出改变现状的一大步。”
李说道：“她是一位冠军，绝对的冠军，”她说。“我们希望一旦审判结束，她就能感受到阳光照在皮肤上的感觉，并知道她受到全世界许多女性的珍视。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/gisele-pelicot-honoured-to-wear-scarf-from-australian-womens-group-in-court</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圭亚那公民每人将获得 370 英镑的“惊人”石油财富支出</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/guyana-cash-payouts-oil-wealth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/guyana-cash-payouts-oil-wealth</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡总统称，解职国防部长是“以色列最不希望发生的事情”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/netanyahus-sacking-of-defence-chief-last-thing-israel-needs-says-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/netanyahus-sacking-of-defence-chief-last-thing-israel-needs-says-president</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被盗 20 年后，《绿野仙踪》中的红宝石拖鞋将被拍卖</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/06/ruby-slippers-from-the-wizard-of-oz-up-for-auction-20-years-after-theft</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T16:30:01Z这双红宝石拖鞋是仅存的四双红宝石拖鞋之一。朱迪·加兰在《绿野仙踪》中穿过的一双红宝石拖鞋在拍卖会上拍卖了近二十年，当时一个小偷以为它们上面装饰着真宝石，偷走了它们。珠宝。
达拉斯 Heritage Auctions 在周一的新闻发布会上宣布，网上竞拍已经开始，并将持续到 12 月 7 日。目前的竞价为略高于 812,000 美元（631,000 英镑）。
拍卖公司表示，这双亮片和珠饰拖鞋来自纪念品收藏家迈克尔·肖，他之前拥有 1939 年音乐剧中的鞋子。肖在 2005 年将这双鞋借给了明尼苏达州大急流城的朱迪·加兰博物馆。然而，同年夏天，有人砸碎了一个展示柜，偷走了这双拖鞋。它们的下落一直是个谜，直到 2018 年联邦调查局将它们找回。
现在，博物馆是争夺这双拖鞋的机构之一，这是加兰在拍摄期间穿过的几双拖鞋之一。仅剩四双。

大急流城在其一年一度的朱迪·加兰节上为这双拖鞋筹集了资金。这些资金将补充明尼苏达州立法者今年拨出的 10 万美元购买拖鞋的资金。

偷走拖鞋的人特里·乔恩·马丁 (Terry Jon Martin) 76 岁，他于 1 月因健康状况不佳被判处服刑。他承认用锤子砸碎了博物馆大门和陈列柜的玻璃，他的律师说，这是试图“最后一次得分”，因为一位与黑帮有联系的老同伙告诉他，这些鞋子必须用真正的珠宝装饰，才能证明其 100 万美元的保险价值是合理的。
此次电影纪念品拍卖还包括《绿野仙踪》中的其他物品，例如玛格丽特汉密尔顿饰演的西方邪恶女巫戴的帽子和多萝西堪萨斯家中的纱门。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/06/ruby-slippers-from-the-wizard-of-oz-up-for-auction-20-years-after-theft</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究为通过消灭异常 DNA 治疗恶性癌症带来了希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/06/zapping-rogue-dna-key-treating-aggressive-cancers-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2024/nov/06/zapping-rogue-dna-key-treating-aggressive-cancers-study</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴上个月发生停电和飓风死亡事件后，正准备迎接飓风拉斐尔</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/cuba-braces-for-hurricane-rafael-after-blackouts-and-hurricane-deaths-last-month</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T15:18:05Z人们撤离后，暴风云聚集在阿尔特米萨省一条空荡荡的街道上。古巴正准备迎接飓风拉斐尔，预计该飓风将于周三登陆，并将加剧最近的停电和飓风奥斯卡造成的苦难。
周三早些时候，它位于哈瓦那东南约 260 公里处，风速达到 99 英里/小时（160 公里/小时），是萨菲尔-辛普森飓风等级中的 2 级飓风。五级飓风是最强的。
但美国国家飓风中心在当地时间上午 7 点（格林威治标准时间 1200）表示，“预计飓风将迅速增强，在今天晚些时候登陆古巴之前，拉斐尔可能接近强飓风强度”。
古巴气象研究所 (Insmet) 在社交网络 X 上写道，预计拉斐尔在袭击该岛西部、比那尔德里奥省和阿尔特米萨省之间时将“非常接近 3 级”。

相关：“没有钱”：古巴担心电网故障和金融危机导致全面崩溃危机

包括首都哈瓦那在内的古巴西部和中部九个省已进入飓风警戒状态。
据古巴媒体报道，已有超过 70,000 人从家中撤离，其中大部分是在东部的关塔那摩，上个月飓风奥斯卡 (Oscar) 造成 8 人死亡。
虽然关塔那摩预计不会遭遇飓风，但本周持续的降雨使地面被水浸透。
古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔 (Miguel Diaz-Canel) 办公室周二报告称，由于风暴，他们正在动员由军事人员组成的国防委员会。
“我们已经启动国防委员会，以最大程度地关注飓风拉斐尔 (Rafael) 的通过，”迪亚斯-卡内尔 (Diaz-Canel) 在 X 上的一篇帖子中表示。
“每个地方都已采取措施保护我们的人力和物力资源。正如我们自革命以来一直做的那样，我们将克服这一局面。”
上个月，飓风奥斯卡袭击古巴，当时古巴正处于全国范围的四天停电之中，原因是该岛最大的发电厂发生故障，燃料短缺。
在哈瓦那，国家电视台播放了工人们清理下水道、收集垃圾和砍伐树木，为飓风拉斐尔做准备的画面。
在哈瓦那西南约 31 英里（50 公里）的阿尔基萨尔村，57 岁的 Liset Herrera 说，她无法关注有关拉斐尔的新闻，“因为那里没有电”。
再往南，在沿海村庄瓜尼马尔，63 岁的农民 Marisol Valle 回家收拾了一些物品。她说，村民撤离后，“似乎没有人留下”。
美国国务院敦促公民根据天气状况重新考虑前往古巴的旅行。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/nov/06/cuba-braces-for-hurricane-rafael-after-blackouts-and-hurricane-deaths-last-month</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国以“历史性”金融协议取消索马里 11 亿美元债务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/06/somalia-debt-relief-us-cancels-billion-dollar-loans-hipc</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/nov/06/somalia-debt-relief-us-cancels-billion-dollar-loans-hipc</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤姆·汉克斯用脏话描述电影评论家</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/06/tom-hanks-describes-film-critics-using-an-expletive-conan-o-brien</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T13:25:01Z汤姆·汉克斯上周出席《Here》首映式。汤姆·汉克斯在接受柯南·奥布莱恩采访时开玩笑地将影评人描述为“混蛋”。
汉克斯出现在奥布莱恩的播客《Conan O’Brien Needs a Friend》中，以宣传他的新电影《Here》，并被问及他的导演处女作《That Thing You Do！》。该片于 1996 年上映，根据奥布莱恩的说法，在最初令人失望的反响后，现在被认为是一部“邪典经典”。
汉克斯回答说：“让我告诉你一些关于这些写电影的混蛋的事情……”然后他描述了一位作家，这位作家在《That Thing You Do！》上映时批评它看起来像“在电视上拍摄的，没什么特别的”，然后在最近称这部电影为“邪典经典”。
汉克斯并不是唯一一个猛烈抨击批评者的好莱坞大牌人物。 弗朗西斯·福特·科波拉因其最新影片《大都市》的负面报道而感到愤怒，他说“因为一部电影不符合好莱坞现行规则而对其进行攻击是不可原谅的”，并使用他早期影片的所谓负面评论发布了该片的预告片。 （在发现这些台词是假的之后，该预告片很快被撤下。）《泰坦尼克号》和《阿凡达》的导演詹姆斯·卡梅隆也回应了对其作品的负面评论，他说：“你知道吗？让我看看你四部票房最高的电影中的三部——然后我们再谈谈对话的效果。”
不过，汉克斯很快就换上了和解的语气，他说：“但你知道，这是我们所有人都同意的事情。这就是狂欢，这就是比赛，对吧？我对此有信心。”
《阿甘正传》由罗伯特·泽米吉斯执导，宣传为“阿甘重聚”，由年轻版的汉克斯和《阿甘正传》联合主演罗宾·怀特主演，受到影评人的广泛批评，包括《卫报》的本杰明·李在一星评论中给出的评价。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2024/nov/06/tom-hanks-describes-film-critics-using-an-expletive-conan-o-brien</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运拳击手伊曼·哈利夫就男性染色体指控提起法律诉讼</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/06/olympic-boxer-imane-khelif-takes-legal-action-over-male-chromosomes-claims</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T13:41:41Z阿尔及利亚选手伊曼妮·哈利夫 (Imane Khelif) 在女子 66 公斤级拳击决赛中击败中国选手刘洋，夺得金牌后庆祝。伊曼妮·哈利夫，这位在 2019 年赢得 
这位拳击手在今年夏天的巴黎奥运会上夺得女子次中量级金牌，此前国际拳击协会表示，这位阿尔及利亚人因不符合性别资格标准而被取消了去年世界锦标赛的参赛资格，此举引发巨大争议。

相关：“我是一个女人”：伊曼·哈利夫在夺得金牌后反击性别争议

哈利夫在巴黎的第一个对手、意大利拳击手安吉拉·卡里尼表示她无法继续比赛比赛进行到第 46 秒时，伊曼妮·哈利夫 (Imane Khelif) 表示她“从未感受到过这样的打击”。
哈利夫就她在奥运会期间遭受的网络辱骂和骚扰向法国当局提起了法律诉讼，国际奥委会表示，她现在也对本周早些时候在法国出现的新报道采取行动。国际​​奥委会还表示，哈利夫自巴黎亮相以来所遭受的辱骂“令人难过”。
“我们了解到，伊曼妮·哈利夫已经对在 2024 年巴黎奥运会期间对她的情况发表评论的个人采取了法律行动，并且还在准备针对最新报道提起诉讼，”国际奥委会发言人表示。“在法律行动正在进行期间，或对媒体关于无法确认来源的未经核实的文件的报道，国际奥委会不会发表评论。”
声明指出，哈利夫“多年来”一直在参加女子拳击比赛，包括参加上一届东京奥运会以及 IBA 批准的赛事。由于管理不善，国际拳击协会去年被国际奥委会剥夺了其资格。这意味着国际奥委会负责管理巴黎奥运会拳击比赛并制定比赛参赛标准。



伊曼·哈利夫在今年夏季奥运会女子次中量级比赛中夺得金牌。 摄影：Tom Jenkins/卫报


国际奥委会声明补充道：“参加 2024 年巴黎奥运会拳击比赛的所有运动员都遵守了比赛的资格和参赛规定，以及巴黎 2024 年拳击队 (PBU) 制定的所有适用的医疗规定。与以往的奥运会拳击比赛一样，运动员的性别和年龄是根据他们的护照信息确定的。”
国际奥委会表示，在资格赛期间也适用同样的规则。其声明总结道：“国际奥委会致力于根据《奥林匹克宪章》、《国际奥委会道德准则》和国际奥委会人权战略框架保护所有参加奥运会运动员的人权。国际奥委会对伊曼·哈利夫目前受到的虐待感到悲痛。”
哈利夫在赢得金牌后表示：“我完全有资格参加这场比赛——我是一名女性。我生为女性，我以女性的身份生活，我以女性的身份参加比赛。毫无疑问，成功的敌人是存在的，这些攻击让我的成功有了特殊的滋味。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/nov/06/olympic-boxer-imane-khelif-takes-legal-action-over-male-chromosomes-claims</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选后，美元、比特币和特斯拉股价飙升，但债券价格、绿色能源股和德国汽车制造商股价下跌 – 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/06/us-dollar-bitcoin-bond-prices-treasury-yields-pound-euro-wall-street-business-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T12:15:02Z今天，韩国首尔一家外汇交易室的屏幕上播放着总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯的照片]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/nov/06/us-dollar-bitcoin-bond-prices-treasury-yields-pound-euro-wall-street-business-live-news</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然活动家敦促英国纳税人参与森林项目</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/nature-campaigners-urge-uk-taxpayers-to-take-stakes-in-forest-projects</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T11:08:45Z苏格兰的泥炭地自然活动家呼吁纳税人参与旨在储存碳的森林和泥炭地项目，以避免碳排放额度的所有利润都流向私人投资者。
Revive 的一份报告联盟是苏格兰土地改革和保护慈善机构的伞状组织，该组织表示，碳信用额度也需要得到更有效的利用，以刺激需求并帮助英国实现其净零目标。
该组织认为，当前的政策未能足够快地恢复自然环境：它指出，高地地区因过度放牧和森林砍伐而严重退化，苏格兰是世界上自然资源最匮乏的国家之一。
该组织表示，英国的碳市场主要集中在自愿和私人拥有的项目上，需要得到更好的监管，还应让英国的国有银行参与进来，这样利润才能公平地与公众分享。
大公司、投资公司和养老基金使用碳信用额度来抵消自己的排放，这些碳信用额度为森林或泥炭沼泽储存的每吨二氧化碳支付费用，并出售给投资者。
这个市场推动了苏格兰高地土地价格的飙升和高地，BrewDog、Standard Life、Gresham House 和 Aviva 等大公司购买庄园种植森林作为碳投资或抵消自己的碳排放。
这一进程最近陷入停滞，投资者不确定与其他投资相比，这个市场是否具有足够的财务吸引力。一些人认为，英国的碳补偿项目规模太小，不适合大型投资者。
英国只有 124,000 公顷（306,000 英亩）的土地被登记在林地和泥炭地代码中的林地和泥炭地占用（其中 103,300 公顷在苏格兰）——这仅仅是英国土地面积的一小部分。
该报告的作者海伦·阿姆斯特朗认为，这些失败可以通过增加公共投资和更严格的监管来解决，这些监管将推动私营公司使用自然友好的碳封存来减少排放。
她建议：


苏格兰国家投资银行等国有银行应该投资碳项目，包括公共土地上的项目。

所有大中型公司都必须有经过审计的碳减排目标，以避免漂绿。

所有碳补偿项目都必须在官方计划、林地碳代码和泥炭地碳代码中注册。

设立了一项新的土地税，如果土地管理能够保护气候并促进自然恢复，则可减少土地税。

她的提议与苏格兰土地委员会的建议相呼应，该委员会本周发布了关于其他国家土地使用“共享治理”计划的研究。
其中包括丹麦法律规定必须向当地社区提供 20% 的风电场股份；德国地方议会共同拥有电网和可再生能源项目；以及芬兰与当地社区共同设计林业政策。
“首先破坏土地的人就是那些将从出售碳信用额中受益的人。这些钱只是在土地所有者之间流通，并没有回到苏格兰人民手中，”她说。
苏格兰政府部长在 2023 年声称，他们可以通过与投资公司合作，从私营公司和富人那里获得贷款和股份，为自然和林地恢复项目筹集 20 亿英镑，但这也停滞了。
政府最近将林业补助预算削减了 41%，并将其给予苏格兰土地基金的资金从 1000 万英镑削减至 710 万英镑，该基金用于补贴社区收购农村地产。预计这两项措施都将损害对自然恢复计划的需求。
部长们希望通过发布新的私人自然资本投资框架来重振私营部门的支出，该框架旨在确保当地社区从碳封存项目中受益。
该框架提出了一项试点计划，以测试如何在泥炭地恢复项目中同时使用私人和公共资金；一项用于规划决策的新生物多样性测试，并观察英国针对大型能源用户的碳交易计划是否可以调整以包括林地和泥炭地项目。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/nature-campaigners-urge-uk-taxpayers-to-take-stakes-in-forest-projects</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全科医生伪装成 Covid 护士毒害其母亲伴侣，被判 31 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/06/sunderland-disguised-gp-thomas-kwan-poison-mothers-partner-sentenced</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T11:07:24ZThomas Kwan一名“贪财”的全科医生在伪装成护士为母亲接种假新冠加强针时毒死了其母亲的伴侣，现已被判入狱 31 年零 5 个月。
Thomas 53 岁的关否认企图谋杀帕特里克·奥哈拉，但在纽卡斯尔刑事法庭审判一天后，他改变了认罪的立场。
量刑法官兰伯特夫人周三将其描述为“一项公然谋杀一名男子的大胆计划”。
法庭获悉，关对金钱痴迷，并受到对其母亲遗产的“权利感”驱使。他企图谋杀他母亲 20 年的伴侣奥哈拉，因为他认为奥哈拉是继承遗产的“潜在障碍”。
检察官 Peter Makepeace KC 表示，尽管关“自己是个有钱人”，过着“富裕的生活”，并提出购买位于英格兰南部的一处价值 200 万英镑的房产，但他仍试图谋杀奥哈拉。
“这不是因为缺钱而产生的贪婪，也不是因为需要而产生的贪婪，”Makepeace 说。 “这是一种纯粹由贪婪而生的贪婪。”
法庭听取了关如何制定了一项精心策划的谋杀 72 岁的奥哈拉的计划，他伪装成一名社区护士并给他注射毒药。
梅克皮斯说，该阴谋涉及关伪造 NHS 文件、伪装自己、使用假车牌以及使用假名预订酒店。
“这是一个大胆的计划，”梅克皮斯告诉陪审团。“这是一个在众目睽睽之下谋杀一个人的计划，就在他母亲、那个男人的终身伴侣面前谋杀一个人。”
警方一度担心化学武器蓖麻毒素被用来试图杀死奥哈拉。法庭获悉，国防部专家认为，关使用的毒药最有可能是碘甲烷，碘甲烷是一种用作熏蒸杀虫剂的化学物质。
这种毒药导致奥哈拉患上一种罕见且危及生命的食肉性疾病，即坏死性筋膜炎。
他活了下来，但只有在专家反复手术切除他手臂上的大部分肉之后。
法庭获悉，奥哈拉因这起犯罪而患上了严重的创伤后应激障碍，并且不再与关的母亲珍妮·梁 (Jenny Leung) 保持关系。
他选择在公开法庭上发表自己的受害人影响陈述，描述他现在如何成为一个“躯壳”，极度疲劳，经常处于紧张状态。
“这件事本应是我的末日，”奥哈拉说。 “如果没有医疗干预，我敢肯定，我不仅会失去左臂，还会失去生命。”
他说注射后感觉手臂像着火了一样。“我记得，当针头刺入我的手臂时，我立刻感到剧烈的疼痛。我这辈子从来没有感觉到过这么疼。”
“我立刻以为出了什么问题。”
但“护士”向奥哈拉保证，这种反应很常见。法庭获悉，当他去医院时，医护人员认为问题是 Covid 注射不当。
奥哈拉说，他担心关被释放后会来找他。 “我很害怕，因为我协助警方起诉他，他会伤害我所爱的人，”他说。
法庭获悉，关的母亲和奥哈拉都没有认出戴着手术手套、口罩和有色眼镜的关，当他填写健康问卷、测量血压并采集血液和尿液样本时，他看起来完全可信。
梅克皮斯说，该案的一个“特别令人不快”的方面是，关对奥哈拉有权获得赔偿感到愤怒，这在寄给被告妻子的狱中信件中有所披露。
关是桑德兰的一名全科医生，与妻子和年幼的儿子住在蒂赛德的英格尔比巴威克，他写道：“一个老人的赔偿毁了三个年轻人的生命。这哪里是正义？”
辩护律师 Paul Greaney KC 表示，这名全科医生之前品行良好，但“毁了他的一生”。
他形容 Kwan 冒充护士的伪装“业余”且“笨拙”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/2024/nov/06/sunderland-disguised-gp-thomas-kwan-poison-mothers-partner-sentenced</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国污水污染监管“落后”，欧盟收紧规定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/uk-falling-behind-on-sewage-pollution-regulation-while-eu-tightens-rules</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/nov/06/uk-falling-behind-on-sewage-pollution-regulation-while-eu-tightens-rules</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 09:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默向特朗普表示祝贺，并表示“我们并肩站在一起”——英国政治直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/nov/06/keir-starmer-congratulates-donald-trump-uk-politics-live-news</link>
      <description><![CDATA[2024-11-06T08:51:13Z凯尔·斯塔默（右）和特朗普]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/politics/live/2024/nov/06/keir-starmer-congratulates-donald-trump-uk-politics-live-news</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:52:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>