<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 09:16:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰运动员警告不要忽视俄罗斯在奥运会上的挑衅</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/22/ukraine-athletes-warned-ignore-russian-provocation-olympics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/article/2024/may/22/ukraine-athletes-warned-ignore-russian-provocation-olympics</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争直播：挪威表示将承认巴勒斯坦国；爱尔兰和西班牙预计将紧随其后</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/22/israel-gaza-war-hamas-palestinian-state-middle-east-benjamin-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T06:50:31Z加沙地带南部的拉法，流离失所的巴勒斯坦儿童排队领取食物。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/may/22/israel-gaza-war-hamas-palestinian-state-middle-east-benjamin-netanyahu</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛丽·福勒 (Mary Fowler) 荣获芭比娃娃，配有辫子和手套</title>
      <link>https://www.theguardian.com/football/article/2024/may/22/mary-fowler-barbie-doll-matildas-australia-manchester-city-football-player</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T05:54:34Z《玛蒂尔达》明星玛丽·福勒和一个独一无二的芭比娃娃自从玛丽·福勒 (Mary Fowler) 16 岁参加 2019 年女足世界杯以来，她的形象一直在上升，而这位玛蒂尔达斯 (Matildas) 的攻击手现在已经达到了新的高度，成为九名入选的女运动员之一。很荣幸获得了按照他们的形象制作的芭比娃娃。
曼城队的福勒、网球巨星威廉姆斯和足球界领先的国际射手克里斯汀·辛克莱都是因独一无二的芭比娃娃而获得认可的开拓者之一。
福勒与芭比娃娃密切合作，打造了一个特别注重细节的“迷你玛丽”。
&lt;旁白&gt;
 相关：玛蒂尔达斯的玛丽福勒拥抱新地位但避开聚光灯|凯特琳·卡西迪

“我想让我的芭比娃娃在我感到最自信的时候复制，对我来说就是当我在球场上踢足球的时候，”福勒说。 “在设计过程中，与团队合作确保我的造型在芭比娃娃中栩栩如生，真是太酷了。
“作为一个积极的影响力，看到年轻女孩重现我的造型真是太特别了，最后抱着我的娃娃，看到她戴着我的泡泡辫子、我的手套，甚至是我的靴子，让我的芭比娃娃变得独一无二，并与我。”
其他获奖运动员包括法国拳击手埃斯特尔·莫塞利、西班牙残疾人铁人三项运动员苏珊娜·罗德里格斯、波兰短跑运动员埃瓦·斯沃博达、意大利前游泳运动员费代丽卡·佩莱格里尼、巴西体操运动员丽贝卡·安德拉德和墨西哥亚历克萨·莫雷诺。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  八个新芭比运动娃娃。 照片：芭比


芭比娃娃背后的公司美泰 (Mattel) 此前曾向网球明星大阪直美 (Naomi Osaka) 和滑板运动员 Sky Brown 等人以及凯莉·米洛 (Kylie Minogue)、仙妮亚·唐恩 (Shania Twain) 和海伦·米伦 (Helen Mirren) 等艺人授予荣誉。
芭比现在希望表彰那些打破女性体育障碍的运动员，同时也希望鼓励女孩继续从事体育运动并充分发挥潜力。
前世界第一威廉姆斯说：“我希望其他年轻女孩能够拥有参加一项运动的宝贵经验，以及它教会你什么、你学到什么以及你从中得到什么，不仅仅是那一刻，而是为了以后的日子。”余生......我认为参加体育运动对女孩来说非常重要。”
&lt;图&gt;
 

福勒说，当她第一次看到她的洋娃娃时，她“无言以对”。
“我从来没有想过我会有一个和我长得一模一样的芭比娃娃，”她说。
“还有很多令人难以置信的芭比娃娃，我从来没有想过我会和她们在一起。我非常感激并很荣幸能够参与其中。”
目前还没有计划以 Fowler 的搭档、NRL 球员 Nathan Cleary 的形象制作 Ken 娃娃。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/football/article/2024/may/22/mary-fowler-barbie-doll-matildas-australia-manchester-city-football-player</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，世界上一半以上的人无法自由言论</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/22/more-than-half-the-world-cannot-speak-freely-report-finds</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T03:00:03Z一群人举着英语和印地语标语牌，上面写着支持媒体的标语自由。根据关于言论自由的新报告，世界上有一半人口无法自由表达自己的想法。
倡导组织 Article 19 在其年度报告中发现，有多少人面临言论和信息自由“危机”从2022年的34%大幅上升至2023年的53%，创本世纪最高水平。
“在过去 20 年里，从来没有这么多人被剥夺了开放社会的好处，比如表达意见、接触自由媒体或参与自由和公开选举的能力，”Article 19 的执行董事 Quinn 说麦丘。
该报告的作者对过去 10 年在纳伦德拉·莫迪总理统治下的印度局势恶化感到尤为震惊，并将其分类从“限制”改为“危机”。
埃塞俄比亚也被重新归类为“危机”国家，而去年其他八个国家的自由度也出现恶化，包括布基纳法索、塞内加尔和蒙古。
“侵犯自由的行为每天都在世界各地发生，领导人一一削弱我们的自由。许多人通过以‘公共安全’、‘道德’或‘国家安全’的名义提出微妙的政策变化来做到这一点——收紧网络，直到没有喘息的空间，”麦基说。
报告认为，当一个国家的言论和信息自由处于最差水平时，该国就处于危机之中，公民无法自由表达自己或表达异议而不受惩罚，媒体受到审查和攻击。
在克什米尔，世界上有记者描述了对他们工作能力的严厉镇压——包括剥夺他们的护照和禁止出境——一位消息人士称：“我在去任何地方之前想了十次。由于我的身份——穆斯林和记者，我来到了一个特别的地方。我什至没有提到我是克什米尔人——这完全是一个新游戏。”
&lt;旁白&gt;
 相关：“他们因为一些推文就摧毁了我们”：为什么沙特阿拉伯针对这三姐妹？

他们说，他们担心在报道时受到印度教民族主义者的攻击。 “作为一名穆斯林记者，现在很难去到脆弱的地方，”他们说。
消息人士称，他们的护照被当局没收，这意味着他们无法再前往报告或接受培训。
“这令人窒息，”他们说。 “我失去了很多工作。我的机会减少了很多，有时我觉得我想离开新闻业。”
虽然第 19 条对全球言论自由状况表示遗憾，但该报告对自雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 下台以来巴西的情况有所改善抱有希望，该国此前被贴上“限制”标签，现在将其归类为“开放”。&lt; /p&gt;
来自 Article 19 Brazil 的 Maria Trajan 表示：“巴西的例子让我们看到改变是可能的。但这也提醒我们，决不能将权利和自由视为理所当然——保障、加强和改善权利的工作必须始终持续下去。”
卫报基金会，一个慈善机构，其宗旨旨在促进全球新闻自由，开放社会基金会为《卫报》的一些新闻事业做出了贡献，也是捐赠资金的组织和政府之一至第 19 条]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/22/more-than-half-the-world-cannot-speak-freely-report-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总统就职演说后中国警告台湾可能遭到报复</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/china-warns-of-reprisals-against-taiwan-after-presidents-inauguration-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/china-warns-of-reprisals-against-taiwan-after-presidents-inauguration-speech</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称气候危机使英国“永不停歇”降雨的可能性增加了10倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/never-ending-uk-rain-10-times-more-likely-climate-crisis-study</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/never-ending-uk-rain-10-times-more-likely-climate-crisis-study</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文斯·方 (Vince Fong) 赢得凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 的美国众议院剩余任期席位</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/us-house-vince-fong-wins-kevin-mccarthy-seat-california-special-election</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T05:07:21ZVince Fong 击败另一位共和党人 Mike Boudreaux，赢得空缺的特别选举第 20 国会选区在唐纳德·特朗普的支持下，文斯·方 (Vince Fong) 赢得了一场特别选举，结束了美国前众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 的任期，麦卡锡也给予了他的支持。
加利福尼亚州议员 Fong 在中央谷农场带的第 20 国会选区击败了共和党同僚、图莱里县警长迈克·布德罗 (Mike Boudreaux)。
目前尚不清楚方何时宣誓就职，这取决于现任众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson)。特朗普在二月份支持方，称他为“真正的共和党人”。
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普检察官法尼·威利斯赢得佐治亚州初选

麦卡锡去年成为历史上唯一的美国众议院议长投票放弃了这份工作，然后辞职了。
共和党仅占据加州 52 个美国众议院席位中的 11 个。由于麦卡锡曾经控制的选区仍掌握在他们手中，这将使共和党在州代表团中获得 12 个席位，并以一票之差增强该党在国会的脆弱优势。
众议院有 217 名共和党人，213 名民主党人，还有 5 个空缺，其中包括麦卡锡的前席位。
特别选举仅涵盖麦卡锡任期的剩余时间。 Fong 和 Boudreaux 将于 11 月再次竞争完整的两年任期。 Boudreaux 表示，他在电话中向 Fong 表示祝贺。
Fong 和 Boudreaux 今年已经出现在两场众议院选票中：3 月 5 日举行的众议院完整任期初选，以及 3 月 19 日举行的特别选举初选，以填补麦卡锡的任期。
Fong 在 3 月份的初选中获得了 42% 的选票。 Boudreaux 获得了近 26%，其余的则分配给其他候选人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/22/us-house-vince-fong-wins-kevin-mccarthy-seat-california-special-election</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡总理承诺在从伦敦起飞的航班发生严重颠簸后进行“彻底调查”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/singapore-airlines-flight-turbulence-london-death-latest-details-geoffrey-kitchen</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T04:54:03Z新加坡航空 SQ321 航班的飞机在机场紧急降落后停在停机坪上。曼谷机场发生湍流，造成一人死亡新加坡航空公司一架从伦敦起飞的航班在湍流中造成一名英国乘客死亡、六人重伤，新加坡总理承诺进行“彻底调查”。
确认 131 名乘客和 12 名机组人员现已搭乘另一架飞机安全降落在新加坡，劳伦斯·黄 (Lawrence Wong) 向 73 岁的祖父 Geoffrey Kitchen 去世。据泰国当局称，他患有心脏病，很可能是心脏病发作。
“我也希望并祈祷那些受伤的人能够早日康​​复并回家” 黄说。
&lt;旁白&gt;
 相关：是什么导致了空气湍流？气候危机是否让情况变得更糟？

新加坡航空 SQ321 航班遭遇“突然的极端湍流” ”周二，在缅甸上空飞行 10 小时后，天气突然上升和骤降数次。
惊慌失措的乘客和机组人员讲述了大约三分钟内“急剧下降”6,000 英尺（1,800 米）的情况，导致那些没有系安全带的人坠入机舱天花板。
&lt;图&gt;
 互动

周三抵达新加坡时，一名乘客表示，机舱内有人被猛烈地抛掷，导致天花板凹陷，导致数十人头部受伤。
从飞机内部拍摄的照片显示，机舱一片混乱，散落着食物、饮料瓶和行李，氧气面罩从天花板上垂下来。
这架载有 211 名乘客和 18 名机组人员的飞机在曼谷素万那普机场紧急降落，医护人员使用轮床将伤者转移到停机坪上等候的救护车上。
泰国首都机场表示，共有 83 名乘客和机组人员受伤。
如释重负的亲戚们拥抱着抵达新加坡的人们，但许多人都太震惊了，无法与等待的记者交谈。
新加坡正在派遣调查人员前往曼谷调查这一事件，Wong 在 Facebook 上发帖表示，他们正在“与泰国当局密切合作”。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  新加坡航空 SQ321 航班的乘客抵达新加坡樟宜机场后迎接家人。 摄影：Roslan Rahman/AFP/Getty Images


据该航空公司称，乘客中包括 56 名澳大利亚人、47 名英国人和 41 名新加坡人。
“就到底发生了什么而言，现在下结论还为时过早。但我认为乘客在商用飞机上太随意了，”美国航空航天安全专家安东尼·布里克豪斯告诉法新社。
“机长关闭安全带标志的那一刻，人们就真的解开了安全带。”
英国乘客安德鲁·戴维斯 (Andrew Davies) 告诉 BBC，就在安全带标志亮起的那一刻，“飞机突然坠落”。
科学家已警告湍流增加，特别是“晴空湍流”，这种情况更难检测或预测，因为全球变暖使高海拔地区的空气变暖，使天气变得更加难以预测。
2023 年的一项研究发现，从 1979 年到 2020 年，每年晴空湍流的持续时间增加了 17%，最严重的情况增加了 50% 以上。
法新社为本报告做出了贡献]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/singapore-airlines-flight-turbulence-london-death-latest-details-geoffrey-kitchen</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲突地区卫生工作者遭受的袭击达到历史最高水平——报告</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/22/attacks-health-war-bombing-looting-hospitals-killing-medics-gaza-sudan-ukraine-humanitarian-law</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/article/2024/may/22/attacks-health-war-bombing-looting-hospitals-killing-medics-gaza-sudan-ukraine-humanitarian-law</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰男子被拍到试图“猛击”逆戟鲸，其行为被描述为“愚蠢”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/orca-body-slam-new-zealand-man-killer-whale-auckland-boat-jump-ntwnfb</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T01:51:06Z画面显示一名新西兰男子试图“猛击”逆戟鲸——屏幕拍摄一名新西兰男子从船上跳下，似乎试图“猛击”逆戟鲸，该国卫生部称其行为“令人震惊”和“愚蠢”保护。
在二月份分享到 Instagram 的一段视频中，可以看到一名男子从奥克兰德文波特海岸附近的一艘船边缘跳入海中，这似乎是故意触摸或“身体猛击”该部门表示，虎鲸。他跳入水中，离一头雄性虎鲸很近，一头小虎鲸在附近游动，船上有人拍摄了这一场景。可以听到其他人在背景中大笑和咒骂。
&lt;旁白&gt;
 相关：新西兰的海洋热浪是对世界的警告吗？

当他游回船时，他大喊“我摸到了它”，并问“你明白了吗？”然后他再次尝试触摸逆戟鲸。
该部门的首席调查员海登·洛珀 (Hayden Loper) 表示，这名 50 岁的男子对自己和逆戟鲸的安全表现出鲁莽的漠视。 “该视频不言而喻，这是令人震惊且绝对愚蠢的行为，”他说。
该部门收到了一些有关该视频的举报，他们在社交媒体上看过该视频。该部门与警方合作，确认了该男子的身份，并向他处以 600 美元的侵权罚款。
“这明显违反了《海洋哺乳动物保护法》。根据保护立法，逆戟鲸被归类为鲸鱼，与任何海洋哺乳动物一起游泳、扰乱或骚扰任何海洋哺乳动物都是违法的。”他说。
洛珀说，人们经常会意外地违反该法案，例如将摩托艇离海洋哺乳动物太近，但在这种情况下，“这是一个真正明目张胆的愚蠢例子”。
“他故意跳入水中并游向逆戟鲸[并]以确保它被拍摄下来……这令人难以置信。”
在保护海洋生物方面，社交媒体是一把双刃剑。一方面，它可以帮助向部门发出有关事件的警报，但它也可能成为不良行为的催化剂。
“这是一次刻意的尝试，目的是为了在社交媒体上获得点赞和观点。真正令人失望的不仅是个人的行为，还有船上的人——这几乎有点群体心态，而他们正在鼓励这种行为。”
新西兰虎鲸遍布全国海岸线，但其数量仅有 150-200 只，被视为“国家危急物种”，面临很高的灭绝风险。
逆戟鲸似乎没有受伤，但该部门的海洋技术顾问汉娜·亨德里克斯表示，跳入水中压在任何海豚或小鲸鱼身上很容易损坏它们敏感的鳍。
她说，一个人跳入水中可能会吓到动物，并导致它与螺旋桨或龙骨相撞。
“与豆荚互动可能会扰乱它们的自然行为，如休息、进食和社交，这可能会对生存和繁殖成功产生长期影响，而反复干扰可能会导致动物避开某个区域，”她说。
“特别是，对带有小牛的豆荚进行干扰会带来小牛与豆荚其他部分分离的风险 - 如果小牛仍然依赖其妈妈提供牛奶，这最终可能会导致小牛挨饿，搁浅，最终死亡。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/22/orca-body-slam-new-zealand-man-killer-whale-auckland-boat-jump-ntwnfb</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列官员取消没收美国通讯社相机的决定</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/israeli-officials-seize-camera-equipment-from-journalists-in-gaza</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/israeli-officials-seize-camera-equipment-from-journalists-in-gaza</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 01:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯愿意与国会合作讨论对国际刑事法院的潜在制裁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/blinken-icc-court-prosecutor-warrant-netanyahu</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T23:04:40Z男子坐在委员会会议室，身后有人美国国务卿安东尼·布林肯周二表示，拜登政府愿意与国会合作，可能因检察官就加沙战争问题向以色列领导人发出逮捕令而对国际刑事法院官员实施制裁。
在参议院拨款小组委员会听证会上，共和党人林赛·格雷厄姆 (Lindsey Graham) 告诉布林肯，他希望看到美国对法院重新实施制裁，以回应国际刑事法院检察官卡里姆·汗 (Karim Khan) 周一宣布的举措。
“我想采取行动，而不仅仅是口头上，”格雷厄姆对布林肯说。 “你会支持两党共同制裁国际刑事法院，不仅是因为对以色列的愤怒，也是为了在未来保护我们自己的利益吗？”
“我欢迎与您在这方面合作，”布林肯说。
汗在声明中表示，他有合理的理由相信以色列总理本杰明·内塔尼亚胡、以色列国防部长和三名哈马斯领导人对涉嫌战争罪和反人类罪“负有刑事责任”。
乔·拜登和他的政治对手严厉批评了汗的声明，认为法院对加沙冲突没有管辖权，并引发了对程序的担忧。
美国不是该法院成员，但支持过去的起诉，包括国际刑事法院去年决定就乌克兰战争对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发出逮捕令。
在周二早些时候的听证会上，布林肯表示，他将与国会合作做出适当的回应，并称国际刑事法院的举动“极其错误”。布林肯表示，这将使以色列与哈马斯冲突中达成人质协议和停火的前景变得复杂。
国会共和党议员此前曾威胁立法对国际刑事法院实施制裁，但如果没有控制参议院的乔·拜登及其民主党同僚的支持，这项措施就无法成为法律。
2020 年，唐纳德·特朗普政府指责国际刑事法院授权调查在阿富汗犯下的战争罪行，侵犯了美国国家主权。美国针对法院工作人员，包括当时的检察官法图·本苏达，实施资产冻结和旅行禁令。
拜登上任后不久于 2021 年 4 月取消了这些制裁。
“这些决定反映了我们的评估，即所采取的措施不适当且无效，”布林肯当时在一份声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/blinken-icc-court-prosecutor-warrant-netanyahu</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现电动汽车比汽油车更容易撞到行人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/electric-cars-more-likely-to-hit-pedestrians-than-petrol-vehicles-study-finds</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/21/electric-cars-more-likely-to-hit-pedestrians-than-petrol-vehicles-study-finds</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前皇家海军陆战队员被控为香港从事间谍活动，被发现死于公园</title>
      <link>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/21/ex-royal-marine-charged-with-spying-for-china-found-dead-in-park</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T19:27:22Z马修 T rickett一名被指控的前皇家海军突击队员警方称，一名为香港情报部门从事间谍活动的人已经死亡。
37 岁的马修·特里克特 (Matthew Trickett) 已获保释，他在伯克郡梅登黑德居住地附近的一个公园被一名公众发现。
泰晤士河谷警方表示，警方赶到并进行了紧急治疗，但周日他在格伦菲尔公园现场被宣布死亡。警方表示：“对死亡事件的调查正在进行中，目前被视为原因不明。”
特里克特上周与另外两名男子一起出庭，被指控监视、监视和骚扰英国的民主活动人士。
他在 LinkedIn 上的个人资料显示，他是前皇家海军陆战队突击队员。 2007 年至 2013 年间，他曾在海军陆战队服役。特里克特是内政部移民执法官员，还经营一家私人安全咨询公司。
Trickett、Chung Biu Yuen，63 岁和 Chi Leung “Peter” Wai，38 岁，被指控非法协助香港情报部门，并通过强迫进入英国地址进行外国干涉。
在威斯敏斯特地方法院的初步听证会上，三人的发言只是为了确认他们的姓名、年龄和地址。他们没有被要求认罪。他们原定于周五出现在老贝利。
泰晤士河谷警探正在调查是否还有其他人与这起死亡事件有关，官方指定的“原因不明”意味着他们尚未发现任何可疑或指向凶杀的东西。
在早些时候的听证会上，法庭被告知，特里克特在被拘留期间曾试图结束自己的生命，并对自己的生命进行了威胁。
检方卡西夫·马利克 (Kashif Malik) 告诉法官路易莎·西西奥拉 (Louisa Ciecióra)：“他被释放后告诉两名单独的看守警官，他要自杀，因为‘他没有什么值得活下去的理由’。”判断一下，这有多现实，我们不知道，但这是我们关心的问题。”法官批准保释。
特里克特的律师朱利安·海耶斯 (Julian Hayes) 表示：“我们对这个消息自然感到震惊，并尽力支持他的家人。目前警方已将死亡原因视为不明原因，进一步调查仍在进行中。
“在强制转交警察行为独立办公室后，由于事先与警方接触，此事现已转交给泰晤士河谷警察的专业标准部门。因此，我们或家人现阶段不宜进一步发表评论。”
特里克特的家人表示：“我们正在哀悼失去深爱的儿子、兄弟和家人。如果媒体在这个困难时刻尊重我们的隐私，不要打扰我们的悲伤，我们将不胜感激。”
Trickett、Yuen 和 Wai 被指控在 2023 年 12 月 20 日至 2024 年 5 月 2 日期间从事非法信息收集、监视和欺骗行为，违反《2023 年国家安全法》第 3 (1) 和 (9) 条。&lt; /p&gt;
他们还被指控于今年 5 月 1 日强行进入英国居住地址，不顾后果地考虑被禁止的行为或其构成部分的行为过程是否会产生干扰效果，违反了第 13 条该法案的（2）和（7）。
来自伦敦东部达尔斯顿的袁在香港经济贸易办事处担任办公室经理，该组织代表这个前英国殖民地（现为中国半自治区）负责贸易和投资。&lt; /p&gt;
Wai 拥有中英双重国籍，来自萨里郡斯坦斯，在希思罗机场边防部队工作。他还是伦敦市特警和私人保安公司的创始人。
这些人被要求每周到当地警察局报到，晚上 10 点至凌晨 5 点实行宵禁，并被禁止出国旅行。
他们还被告知交出护照、向警方注册互联网连接设备、不得使用 VPN 等任何互联网隐藏工具，并被告知要睡在指定的家庭住址。
三名被告最初是作为一次更大行动的一部分被拘留的，本月早些时候，该行动中有 11 人被捕。大都会说，九名男子和一名女子在约克郡被警察逮捕，一名男子在伦敦被捕。
未被指控的七名男子和一名女子已被释放。
泰晤士河谷警方要求任何有信息的人挺身而出，特别是周日下午 5 点 15 分之前在格伦菲尔公园的任何人。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/uk-news/article/2024/may/21/ex-royal-marine-charged-with-spying-for-china-found-dead-in-park</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 21:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被监禁的特朗普顾问预测大规模驱逐出境是第二任期的首要任务</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/trump-peter-navarro-deportations</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T16:25:05Z法院外穿着西装的男子前 100 名在唐纳德·特朗普第二任总统的几天内，美联储主席杰罗姆·鲍威尔将被解雇，大规模驱逐无证移民，并对前总统的前贸易顾问中国进口商品征收更高的关税彼得·纳瓦罗曾说过。
纳瓦罗是特朗普第一届政府中特立独行的贸易和制造政策办公室前负责人，也是特朗普的关键忠实拥护者，他在在监狱中进行的采访 – 他正在监狱服刑四个月蔑视国会。
&lt;旁白&gt;
 相关：唐纳德·特朗普删除了 Truth Social 上提及“统一帝国”的视频

纳瓦罗在 Semafor 网站上表示，解雇鲍威尔——这位建制派人物最初于 2018 年被特朗普任命为美联储主席，后来被乔·拜登重新任命——将是新连任总统的首要行动之一特朗普。
“鲍威尔在特朗普领导下加息太快，抑制了经济增长，”纳瓦罗在迈阿密一家监狱图书馆通过电子邮件回复塞马福时说道。他正在那里为一本新书《新马加交易》做最后的润色。引用前总统的“让美国再次伟大”的口号。
“为了保住自己的职位，鲍威尔在拜登领导下加息太慢，无法遏制通胀，”纳瓦罗对塞马福说。 “我的猜测是，这位一丝不苟的非经济学家将在头 100 天内以某种方式消失。”
他预测曾在已故老布什政府任职的鲍威尔可能会被前经济顾问委员会主席凯文·哈塞特或泰勒·古德斯皮德取代。
然而，著名的中国贸易政策鹰派纳瓦罗表示，特朗普第二任总统的首要任务将是加剧与中国的贸易战。
“贸易清单中最重要的是特朗普的互惠贸易法案，该法案由国会议员肖恩·达菲 (Sean Duffy) 于 2019 年首次提出，”他写道。 “如果国家拒绝降低我们的关税，总统将有权将我们的关税提高到他们的水平。”
当被问及可能会重新审视未完成的任务时，纳瓦罗指出了大规模驱逐出境和强化“购买美国货”政策。
“特朗普将迅速关闭边境并开始大规模驱逐出境，”他说，并指责拜登“引进了一波犯罪和恐怖主义以及未受过教育的群众，压低了美国黑人、棕色人和蓝领的工资”。
尽管——或许部分是因为——他因拒绝配合国会对特朗普支持者 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的调查而被监禁，但纳瓦罗仍然是前总统阵营内部思想的权威来源。
根据塞马福的说法，特朗普核心圈子的几名成员在纳瓦罗被关在最低安全设施期间拜访了他，这引发了人们对他可能在未来政府中发挥关键作用的猜测。
纳瓦罗表示，他的书中列出了特朗普在第二任总统的头 100 天内将采取的 100 项行动，这强化了这种印象。他表示，如果他能及时出狱，他计划参加 7 月中旬的共和党全国代表大会，届时特朗普预计将被任命为共和党总统候选人。
虽然纳瓦罗在第一届政府期间与这位前总统关系密切，但他对贸易的看法被许多主流经济学家认为是边缘的。他直言不讳地批评德国和中国，并指责两国操纵货币。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/may/21/trump-peter-navarro-deportations</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>