<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 09:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>博洛尼亚成为第一个实行 30 公里/小时限速的意大利城市，司机抗议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/drivers-protest-as-bologna-becomes-first-italian-city-to-bring-in-30kmh-limit</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T08:00:24Z警察开了一张超速罚单这是一种荣誉塞尔吉奥·巴尔达齐本来可以没有它。周三早上，这位珠宝商在博洛尼亚市中心上班的路上，发现两名交警举着最高限速 30 公里/小时（相当于 18 英里/小时）的牌子。
巴尔达齐一直以 25 公里/小时的稳定速度行驶，因此他认为自己没有受到影响。当他继续前行时，他加快了速度，却遇到了另一队警察，这次他们拿着测速相机。
巴尔达齐现在因成为艾米利亚-罗马涅城市第一个收到超速罚单的人而闻名，此前该市领导人颁布了备受争议的Città 30（City 30）概念，以减少交通拥堵。道路事故以及空气和噪音污染。罚款以 36 公里/小时开始。
博洛尼亚是意大利第一个颁布此类措施的主要城市，该措施适用于其主要城市道路网络。
“我知道这是该规则的第一天，但​​尽管如此，我的时速仅为 39 公里，现在我作为第一个被罚款的人获得了奖牌，”巴尔达齐告诉《卫报》。 “确实有点可笑。”
他很快支付了 29 欧元（25 英镑）的罚款，因为如果五天内未解决，罚款将升至 42 欧元。
30 公里/小时的限速激起了该市一些司机的愤怒，市长 Matteo Lepore 已经禁止该市“斜塔”（称为加里森达）周围地区的交通，同时进行测试是因为担心中世纪的结构倾斜得有点太不稳定了。
在当地报纸所谓的“诺曼底登陆日”，一队汽车造成交通瘫痪以示抗议，而出租车司机则威胁要加价，以回应被迫放慢车速的情况。如果天气允许，计划于周五下午在市政厅外举行司机抗议活动，而莱波雷的右翼对手正在策划就此问题举行全民公投。
“博洛尼亚现在充满了愤怒，”抗议活动组织者之一安德里亚·斯佩托利 (Andrea Spettoli) 声称。 “问题不仅仅是被罚款——这项法律正在彻底改变生活。”
斯佩托利说，他接到了大量的电话，称新的速度限制导致他们迟到，无论是上班还是送孩子上学。 “一名工人告诉我，他没有时间开车回家吃午饭，所以只能吃个三明治，”斯佩托利补充道。
之前的速度限制为 50 公里/小时（31 英里/小时）。
公交车司机也表示担心，较慢的速度可能会扰乱时间表，而其他人则认为，必须密切关注车速表而不是道路可能会增加事故的发生。
Lepore 政府从其他欧洲城市中汲取灵感，包括布鲁塞尔、巴黎和奥地利的格拉茨，这些城市自 1992 年以来就采取了类似措施。伦敦一半以上的道路限速为 20 英里/小时，相当于 32 公里/小时.
博洛尼亚此举的支持者认为，驾车者将像在其他地方一样逐渐适应这一变化，并且该措施需要时间才能取得成果。
“为了提高安全性、减少交通、减少噪音和污染，需要付出什么代价？”支持 City 30 的组织 Bologna30 表示。
博洛尼亚交通和公共空间议员瓦伦蒂娜·奥里奥利 (Valentina Orioli) 表示，政府相信以 30 公里/小时的速度行驶将为城市带来好处。她说：“正如多年来采取这一措施的其他城市所证明的那样，控制和制裁关系到所有道路使用者，因为 City 30 的运作实际上取决于每个人都遵守规则。”
莱波雷表示，该计划第一天开出的几张罚单（包括巴尔达齐的罚单在内只有七张）证明大多数司机正在适应新规则，尽管有些不情愿。
“我们将继续前进，因为我们相信我们很快就会在道路安全方面看到成果，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/drivers-protest-as-bologna-becomes-first-italian-city-to-bring-in-30kmh-limit</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达沃斯第四天：全球经济前景聚焦 - 商业直播</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/19/davos-day-four-wef-global-economic-outlook-lagarde-ecb-okonjo-iwela-wto-retail-sales-business-live</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T08:13:33Z欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德出席达沃斯世界经济论坛（WEF），瑞士]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/live/2024/jan/19/davos-day-four-wef-global-economic-outlook-lagarde-ecb-okonjo-iwela-wto-retail-sales-business-live</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“猪消失了”：随着疾病袭击野生猪群，猪瘟威胁着数百万人的食物来源</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/african-swine-fever-asian-wild-pigs-borneo-aoe</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/african-swine-fever-asian-wild-pigs-borneo-aoe</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖获得者呼吁欧盟放宽基因改造规则</title>
      <link>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/nobel-laureates-call-on-eu-to-relax-rules-on-genetic-modification</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T06:00:21ZDNA 放射线音频图，旁边是培养皿中的样本。 1,000 名签署者向欧盟发出公开信，要求立法者允许科学家编辑遗传密码，以便他们能够开发出能够在气候危机加剧的极端天气事件中生存的作物欧盟必须“拒绝反社会的黑暗” 34 名诺贝尔奖获得者在基因编辑关键投票之前表示，“散布科学恐慌”。
在与《卫报》和其他欧洲报纸分享的一封公开信中，获奖者要求立法者放宽对基因改造的严格规定，以采用针对特定基因并编辑其代码的新技术。该技术可以使农作物更能抵抗疾病，并且更有可能在极端天气事件中生存下来，这些极端天气事件随着地球变暖而变得更加猛烈。
科学家们表示，需要数年甚至数十年的时间来培育农作物的旧方法花费的时间太长。他们写道：“我们现在还没有进入气候紧急状态的时代。”
周五发给欧洲议会议员的这封信是由 WePlanet 组织的，WePlanet 是一家环境非营利组织，致力于核电、基因编辑和细胞农业等技术，以及欧洲大部分地区的野化。这封信的 1000 多名签名者包括顶尖生物学家和遗传学家（其中包括因发现处于争论核心的 Crispr“基因剪刀”而获得诺贝尔奖的科学家）以及心理学家史蒂文·平克 (Steven Pinker) 和哲学家彼得 (Peter) 等名人作家歌手。
支持者表示，新规定可以帮助农民减少使用农药和化肥。科学家们表示，一些难以通过传统方式培育的植物（例如果树、葡萄藤和土豆）使用了欧盟一些最有害的农药。
&lt;旁白&gt;
 相关：超级植物能成为气候危机的英雄吗？

在大多数情况下，环保组织强烈反对改变植物和其他生物体遗传密码的努力，表达了对其安全性以及变化带来意想不到后果的危险的担忧。这些技术的支持者，特别是针对性强的技术的支持者认为，与生物多样性丧失、气候危机和饥饿等已知危险相比，此类风险显得微不足道。欧洲食品安全局发现，与传统育种相比，植物中的靶向基因编辑没有产生新的危害。
但在 2018 年，欧洲法院裁定，任何通过改变基因制成的植物（无论是否有针对性）都是转基因生物，符合欧盟转基因生物规则。它表示无法确定对环境和人类健康的风险。
欧盟委员会已经承认用新的基因编辑方法制成的植物是转基因生物，但希望使它们免受现有安全规则的约束，该技术的支持者认为这些规则已经过时且具有限制性。议会环境委员会的议员将于周三对其计划进行投票。
去年 12 月，一小群科学家（包括分子生物学家和遗传学家，其中许多人为非营利组织工作）签署了一封公开信，他们认为该委员会的提案应该被“拒绝或广泛修改”，因为环境安全人类的健康也无法得到保障。他们呼吁所有基因编辑植物都必须根据具体情况进行强制性风险评估。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/environment/2024/jan/19/nobel-laureates-call-on-eu-to-relax-rules-on-genetic-modification</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东危机直播：胡塞武装承诺在发动新的袭击后为俄罗斯和中国船只在红海安全通行</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/19/middle-east-crisis-live-news-updates-israel-gaza-war-houthi-rebels-yemen-russia-china-ships-red-sea-crisis-attacks</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T05:45:27Z上周在也门萨那举行集会，反对美国领导的对胡塞武装的袭击站点]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2024/jan/19/middle-east-crisis-live-news-updates-israel-gaza-war-houthi-rebels-yemen-russia-china-ships-red-sea-crisis-attacks</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔表示，到 2023 年，逃往韩国的脱北者人数将增加两倍</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/north-korean-defectors-to-south-tripled-in-2023-seoul-says</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T04:14:25Z脱北者和人权活动人士在首尔举行集会，要求北京释放被俘的脱北者在中国去年叛逃到韩国的朝鲜人数量增加了两倍，原因是Covid-19大流行期间放松边境封锁鼓励了学生，妇女和外交官踏上危险的旅程。
这一数字仍远低于大流行前的平均水平，但韩国当局表示，许多近期脱北者的背景表明，人们对朝鲜领导人金正恩政权的不满情绪日益增长金正恩。
2020 年初，朝鲜封锁了与中国的边境，以防止病毒削弱其本已不足的医疗保健系统，之后脱北者人数直线下降，据报道，警卫下令一见到可疑逃亡者就开枪射击.
&lt;旁白&gt;
 相关：“第二个想法”：是什么让朝鲜叛逃者想回去？

2021 年只有 63 人到达南方，比 2019 年的 1,047 人减少了 90% 以上。 2022 年这一数字仍然很低，仅为 67 人。
根据首尔统一部的数据，去年的人数包括 10 名朝鲜“精英阶层”，这是自 2017 年以来人数最多的一次。其中还包括大量 20 多岁和 30 多岁的人，其中女性约占总数的 80%。
估计有 31,000 名朝鲜人叛逃自 20 世纪 50 年代起传入韩国。大多数人通过第三国进入中国并在南方寻求新的生活。这一数字在 2009 年达到顶峰，当时有 2,914 人叛逃，但自金正恩 2011 年底成为领导人后实施更严格的边境管制以来，这一数字急剧下降。
很少有人试图通过全副武装的非军事区直接到达韩国 或跨越事实上的海上边界，即北部界限线。
韩国国防部表示，去年有 13 名脱北者经海路逃往韩国，并补充说，他们愿意冒着人身安全风险，这表明“朝鲜局势正在恶化”。他们都提到了粮食短缺。
最近的叛逃者中有十人是外交官、贸易官员和在海外大学就读的学生。统一部表示：“我们已经确认，去年精英阶层的叛逃人数是近年来最高的。”
外交官的出现表明朝鲜去年的决定缩减海外存在鼓励了官员们的叛逃，因为他们在较自由的国家呆了很长一段时间，对自己的家乡生活不再抱有幻想。
“去年，随着疫情进入新阶段，朝鲜驻海外的外交官、其他官员和学生被告知回国，”一名外交部官员告诉《韩国时报》。
“在经历了自由世界的生活之后，很多人肯定觉得难以接受，因为他们知道朝鲜的经济形势更加恶化，内部控制更加加强。”
高级官员的叛逃让朝鲜政权感到尴尬。最引人注目的叛逃者包括太勇浩，于 2016 年从朝鲜副大使职位上叛逃驻伦敦大使馆，宣称自己对金正恩政权“感到厌倦”。他随后作为执政党人民力量党的成员当选为韩国国会议员。
对去年人群的调查发现，民主南方的自由前景和北方的食物匮乏是两个最大的因素。据韩联社报道，近 23% 的人表示，他们在对朝鲜政权越来越失望后决定叛逃，而略高于 21% 的人表示，他们因食品短缺而被迫离开。
法新社]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/north-korean-defectors-to-south-tripled-in-2023-seoul-says</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 04:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当娜因歌迷第二天早上“不得不早起”而起诉演唱会延迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/19/madonna-sued-late-start-show-barclays-center-celebration-tour-new-york-court-case-details-what-happened</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T03:09:51Z麦当娜庆典巡演的演唱会照片。两位麦当娜粉丝纽约市的人们起诉这位流行歌星，因为她的演唱会迟到了，声称他们第二天早上“必须早起去上班”。
在周三向布鲁克林联邦法院提起的诉讼中，迈克尔·费洛斯 (Michael Fellows) 和乔纳森·哈登 (Jonathan Hadden) 表示，他们购买了 12 月 13 日在巴克莱中心举行的演出门票，作为麦当娜庆典巡演的一部分。
诉讼称，演出广告定于晚上 8.30 开始，但这位 65 岁的音乐家直到晚上 10.30 后才登台。
当两名音乐会观众在凌晨 1 点后离开时，他们“在半夜被困”，并且“面临公共交通有限、拼车有限和/或公共和私人交通成本增加的问题”。&lt; /p&gt;
诉讼称，周末晚间节目的晚结束也影响了他们“第二天承担家庭责任”的能力。
&lt;旁白&gt;
 相关：我们从麦当娜伦敦庆典之夜学到的八件事

费洛斯和哈登指责麦当娜、巴克莱中心和巡演主办方 Live Nation 在推迟开始时间方面存在“不合理、不公平和/或欺骗性的贸易行为”，两人认为这构成了违约行为，并且是“一种肆意的行为”。进行虚假广告”。
该诉讼正在寻求对其他晚开始的庆典演出的参加者提起集体诉讼，其中包括麦当娜 12 月 14 日和 16 日在纽约举行的接下来两场音乐会。
在现场音乐世界中，延迟并不罕见。麦当娜本人也面临过类似的诉讼：2019 年，一名佛罗里达歌迷辩称她在 Madame X 巡演中迟到是违反合同的； 2020 年，两名纽约音乐会观众再次提起诉讼。
这两起诉讼后来都被自愿驳回。
麦当娜目前的庆祝巡演在去年七月因细菌感染住院后被重新安排。巡演将持续到四月份在墨西哥的最后一站。
已联系麦当娜、Live Nation 和巴克莱中心征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/19/madonna-sued-late-start-show-barclays-center-celebration-tour-new-york-court-case-details-what-happened</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 03:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西警方在多姆·菲利普斯和布鲁诺·佩雷拉谋杀案调查中逮捕了新人</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/brazil-police-make-new-arrest-in-dom-phillips-and-bruno-pereira-investigation</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T02:30:59ZGu阿拉尼原住民和人权活动人士参加守夜活动，要求为唐·菲利普斯和布鲁诺伸张正义佩雷拉。 巴西司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺宣布，巴西警方逮捕了另一名涉嫌谋杀多姆·菲利普斯和布鲁诺·佩雷拉的嫌疑人。
2022 年 6 月 5 日，英国记者菲利普斯和巴西土著专家佩雷拉在从偏远的贾瓦里山谷附近进行采访返回时，在亚马逊西部遭到伏击并被枪杀。
&lt;旁白&gt;
 相关：被谋杀记者多姆·菲利普斯未完成的书将于 2025 年出版

联邦警察在一份未透露姓名的声明中表示，最新嫌疑人被认为是谋杀案主谋的得力助手。 2023 年 6 月，警方指控鲁本·达里奥·达席尔瓦·维拉尔下令谋杀。
三名被指控杀害菲利普斯和佩雷拉的渔民正在等待陪审团的审判。
据报道，警方发现有迹象表明该男子恐吓证人并试图干涉调查后，下令对该男子进行预防性逮捕。
检察官了解佩雷拉因帮助原住民活动人士保护他们的土地免受非法捕鱼和采矿团伙的侵害而成为目标，并相信菲利普斯因与他在一起而被杀。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/19/brazil-police-make-new-arrest-in-dom-phillips-and-bruno-pereira-investigation</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡告诉美国，他反对加沙战争后建立巴勒斯坦国</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/netanyahu-tells-us-opposes-palestinian-state-after-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/18/netanyahu-tells-us-opposes-palestinian-state-after-gaza-war</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方逮捕涉嫌墨尔本毒贩，查获价值数千澳元的乐高积木</title>
      <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/19/lego-value-thousands-dollars-seized-melbourne-police-arrest-alleged-drug-trafficker</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T01:35:37ZVic墨尔本托里亚警方在搜查后将乐高盒子装进车&lt; p&gt;维州警方从墨尔本一名涉嫌毒贩手中缴获了 74 套玩具，其中包括《星球大战》、《指环王》和乐高警察局。
周四的查获还包括价值超过 200 万美元的可转化为非法药物的化学品。维多利亚警方表示，这些乐高收藏品涉嫌犯罪所得。
&lt;旁白&gt;
 相关：维多利亚警方在所谓的冰毒实验室突袭中查获了大量乐高收藏品和成箱的宝石

南墨尔本警方财产搜查的画面显示，警察推着手推车运载着大量乐高收藏品和化学品，然后将它们装进汽车。
周四，一名 45 岁男子在南墨尔本、不伦瑞克、北埃森登和莫威尔的搜查后被捕。
官员们表示，他们发现了近 70 公斤化学品，可用于制造价值 200 万美元的甲基安非他明和价值约 60 万美元的一种与 GHB 相似的药物，称为 1,4-丁二醇。


注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要 

他们还发现了 74 箱乐高和五块豪华手表，还有一把手枪、一根可伸缩警棍和弹药。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  警方发现并查获了大量疑似犯罪所得的乐高收藏品。 照片：维多利亚警方


查获的乐高包括零售价 1,299 美元的星球大战千年隼模型，以及现已退役的警察局模型。
这并不是维州警方第一次没收有价值的乐高收藏品，1,130 箱价值超过 200,000 澳元 在 11 月墨尔本冰毒实验室突击搜查中被没收。
周四，莫韦尔男子被指控犯有 10 项罪行，包括贩运大量商业数量的依赖性药物以及在保释期间犯下可起诉的罪行。
法案中士布拉德·霍布斯 (Brad Hobbs) 表示，犯罪分子经常将毒品作为工业产品进口，而反映 GHB 的物质可能会造成巨大的社区伤害。
“这种药物可能是不可预测的，生存和过量服用致命之间的差异可能非常小，”他说。
“绝对没有安全摄入量。这就是为什么我们致力于将其从非预期手中移除。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/australia-news/2024/jan/19/lego-value-thousands-dollars-seized-melbourne-police-arrest-alleged-drug-trafficker</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Honky Tonk Angel：澳大利亚总理回忆起在超大型巴士被禁止后挽救多莉·帕顿巡演的经历</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/19/dolly-parton-australia-tour-anthony-albanese-oversized-bus-abc-radio</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T00:27:12Z多莉·帕顿 (Dolly Parton) 2011 年在悉尼澳大利亚总理安东尼·艾博尼斯 (Anthony Albanese) 回忆起他是如何通过允许乡村音乐明星多莉·帕顿 (Dolly Parton) 携带一辆被认为对于澳大利亚道路而言太大的大型巴士来挽救这位乡村音乐明星的 2011 年巡演的。
自称“独立摇滚”粉丝的阿尔巴内斯周五在 ABC 广播电台纪念帕顿 78 岁生日的节目中重述了他的明星之路。
阿尔巴内塞回忆道，“几年前，当我担任交通部长时，我介入并批准了多莉·帕顿的巡演”。
&lt;旁白&gt;
 相关：多莉·帕顿：摇滚明星评论 - 国家图标将其提高到 11

“她打算取消巡演，但巡演价值超过 3000 万美元 - 门票已经售出，”他说。
“多莉·帕顿不喜欢到处飞，对吧？所以她有一辆比规定大的公共汽车，官僚们说不允许在新南威尔士州的道路和澳大利亚的道路上行驶，所以我介入并说“看在上帝的份上，肯定是乘坐多莉·帕顿的公共汽车从A到B[应该被允许]&#39;。”
当时的报道称这辆14.5米长的公交车被海关裁定对澳大利亚来说长了近两米，宽了五厘米，而且超重，而州道官员也反对其车门从车辆右侧打开。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  2011 年多莉·帕顿 (Dolly Parton) 的旅游巴士。 摄影：Stephen Saks Photography/Alamy


“我得看看里面，它不仅仅是一辆公共汽车，基本上她就住在里面，”阿尔巴内塞周五说道。
“它相当豪华，但比这里的普通巴士更长更宽，所以我在联邦交通部长和她的旅行继续进行时进行了干预。
“我见到了多莉，并去了她在霍姆布什的演出，我不得不说这太棒了。
“她是一位出色的艺人，多莉生日快乐。”
2011 年，多莉·帕顿 (Dolly Parton) 在巡演期间亲自向艾博尼斯表示感谢。
&lt;图&gt;
 

“我要特别感谢安东尼·艾博尼斯，”她说。
“他非常好，确保我们能在这里找到公交车……现在我不知道他今天是否在这里，但如果他在的话，你可以到这里来，我会给你涂上唇彩。” 
在澳大利亚最大的音乐节塔姆沃思乡村音乐节之前，Albanese 表示这是澳大利亚的“伟大活动”之一。
阿尔巴尼语是以对独立摇滚音乐的热爱而闻名，并且个人创作歌手比利·布拉格在 2022 年 5 月当选后表示祝贺.
阿尔巴尼斯也是业余 DJ。 2015 年，在筹款活动结束后接受澳大利亚卫报采访时，阿尔巴尼斯承认演奏过流行歌曲，包括泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的《Shake It Off》。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/jan/19/dolly-parton-australia-tour-anthony-albanese-oversized-bus-abc-radio</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实验性使用猪肝体外过滤血液为患者带来希望</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/18/pig-liver-animal-to-human-transplants</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T00:47:08Z这张由 eGenesis 在 2024 年 1 月 18 日星期四提供的照片显示了转基因2023 年 12 月，马萨诸塞州的猪肝被运送到费城的宾夕法尼亚大学。外科医生将猪肝外部连接到脑死亡的人体上，并观察其成功过滤血液，这是最终尝试肝功能衰竭患者的技术。
宾夕法尼亚大学于周四宣布了这项新颖的实验，这是对动物到人类器官移植的不同尝试。在这种情况下，猪肝被用于捐赠的身体外部，而不是内部——这是一种通过在外部进行器官的血液净化工作来建立一座“桥梁”来支持衰竭肝脏的方法，就像对衰竭肾脏进行透析一样。
&lt;旁白&gt;
 相关：接受具有里程碑意义的猪心脏移植手术的男子可能死于猪病毒

动物到人类的移植，称为异种移植，几十年来一直失败，因为人们的免疫系统排斥外来组织。现在，科学家们再次尝试用猪的器官进行基因改造，使其更像人类。
近年来，转基因猪的肾脏被暂时移植到脑死亡的捐赠者体内，以观察它们的功能如何，还有两名男子接受了猪的心脏移植手术，尽管两人都在几个月内死亡。
美国食品和药物管理局正在考虑是否允许少数需要新器官的美国人自愿对猪心脏或肾脏进行严格研究。
一些研究人员也在考虑使用猪肝。肝脏的复杂性与肾脏和心脏不同：它过滤血液、清除废物并产生其他身体功能所需的物质。目前大约有 10,000 人在美国等待肝移植的名单上。
在宾夕法尼亚大学的实验中，研究人员将猪的肝脏（由 eGenesis 进行基因改造）连接到 OrganOx 制造的设备上，该设备通常有助于在移植前保存捐赠的人类肝脏。
死者家属因不适合捐献器官，将遗体提供给研究。机器保持身体的血液循环。
上个月进行的实验通过猪肝装置过滤血液 72 小时。宾夕法尼亚大学团队在一份声明中报告称，捐赠者的身体保持稳定，猪肝没有任何损坏的迹象。
德克萨斯大学西南医学中心的帕西娅·瓦格菲 (Parsia Vagefi) 博士（未参与这项新实验）表示，开发类似肝脏透析的机器需要做大量的工作，多年前就尝试过使用猪肝进行实验，当时还没有今天更先进的遗传技术。但正在密切关注异种移植研究。
“我赞扬他们推动这一进程，”Vagefi 说，并称这种猪与设备相结合的方法是朝着更好地治疗肝衰竭的方向迈出的有趣的一步。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/jan/18/pig-liver-animal-to-human-transplants</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普律师敦促最高法院恢复他在科罗拉多州的投票</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/18/trump-asks-supreme-court-overturn-colorado-ballot-ban</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T23:25:34Z唐纳德·特朗普在新罕布什尔州朴茨茅斯进行竞选活动。唐纳德特朗普的律师周四敦促美国最高法院撤销一项司法裁决，该裁决取消了这位前总统参加科罗拉多州共和党初选的资格，因为法官们正准备处理这起具有政治爆炸性的案件。
特朗普的律师在法庭文件中提出了这位美国前总统反对科罗拉多州最高法院 12 月 19 日裁决的主要论点，该裁决禁止他因 1 月 6 日国会大厦袭击事件而采取的行动，并援引美国宪法第 14 条修正案。&lt; /p&gt;
&lt;旁白&gt;
 相关：特朗普案件的法官就法尼·威利斯的利益冲突指控举行听证会

法官们已安排在 2 月 8 日对此案进行口头辩论。
特朗普的律师敦促法院“迅速而果断地结束这些取消选票资格的努力”，并指出 30 多个州正在进行类似的努力。
律师们表示，第十四修正案的规定不适用于总统，总统资格问题保留给国会，而且特朗普没有参与叛乱。
该案情摘要遵循法官们于 1 月 5 日同意受理此案时制定的加速时间表。科罗拉多州共和党初选定于 3 月 5 日举行。
特朗普是其政党提名的领跑者，将在 11 月 5 日的选举中挑战乔·拜登。
原告——科罗拉多州的六名保守派共和党或独立选民——根据特朗普在袭击前的行为质疑他竞选公职的资格。
他们现在必须在 1 月 31 日之前对特朗普的申请做出回应。
科罗拉多州的裁决标志着第 14 修正案第 3 条（即所谓的取消资格条款）首次被用来判定总统候选人没有资格。
第 3 条禁止任何宣誓“支持美国宪法”，然后“参与针对美国宪法的叛乱或叛乱，或向美国宪法提供援助或安慰”的“美国官员”担任公职。其敌人”。
科罗拉多州的诉讼是根据第 14 修正案取消特朗普参加州选票资格的更广泛努力的一部分，因此法官的裁决可能会影响这一行动的结果。
例如，特朗普还向缅因州法院上诉，该州最高选举官员根据第十四修正案禁止他参加初选。该案被搁置，直到最高法院对科罗拉多州案件做出裁决。
第 14 条修正案是在 1861-65 年美国内战结束后获得批准的，当时允许奴隶制的南方各州发动叛乱，试图脱离联邦。
国会大厦的骚乱是为了阻止国会证明拜登在 2020 年大选中击败特朗普，特朗普事先向他的支持者发表了煽动性演讲，重复了他关于普遍存在的投票欺诈的虚假说法。
特朗普还在两起与其试图推翻 2020 年选举结果有关的案件中面临刑事指控。
科罗拉多州原告强调了下级法院的调查结果，即特朗普故意“动员、煽动和鼓励”武装暴民袭击国会大厦符合第 3 节中的法律定义。无论以任何标准衡量，都符合宪法。”他们在法律文件中说道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/18/trump-asks-supreme-court-overturn-colorado-ballot-ban</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元文件显示，每天有 10 万名儿童在其平台上遭受性骚扰</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/18/instagram-facebook-child-sexual-harassment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/jan/18/instagram-facebook-child-sexual-harassment</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亿万富翁夫妇向斯佩尔曼学院提供有史以来对 HBCU 最大的单笔捐款</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/18/spelman-college-100-million-donation-hbcu</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T22:08:45Z在阳光明媚的日子里，人们坐在长凳上，附近有树木和建筑物 一对亿万富翁夫妇向亚特兰大斯佩尔曼学院 (Spelman College) 捐赠 1 亿美元，这所女子学校称这是有史以来对历史悠久的黑人学院或大学 (HBCU) 的最大一笔单笔捐赠。
朗达·史赛克 (Ronda Stryker) 和她的丈夫威廉·约翰斯顿 (William Johnston) 于周四宣布了此次捐赠。她是医疗设备制造商史赛克公司创始人的亿万富翁孙女，而他是资金管理公司 Greenleaf Trust 的董事长。他们住在密歇根州。
斯佩尔曼表示将使用 7500 万美元来提供奖学金。其余资金将用于其他目的，包括发展公共政策和民主的学术重点以及改善学生住房，这是近年来斯佩尔曼学生的痛点。
“对于任何时期、任何机构来说，这都是一份变革性的礼物，”受托人洛维特·拉塞尔 (Lovette Russell) 说道。
与其他学院相比，HBCU 的捐赠金额较小，但自 2020 年明尼苏达州乔治·弗洛伊德被杀引发的种族正义抗议活动以来，捐款有所增加。斯佩尔曼学院拥有约 2,400 名学生，资金相对充足不过，报告称 2021 年的捐赠金额为 5.71 亿美元。它是仅有的两所历史悠久的黑人女子学院之一，也是亚特兰大大学中心（由四所历史悠久的黑人学校组成的联盟）的一部分。
“我认为这表明，对 HBCU 进行更广泛的投资是值得的，而这些学校的投资远远不足，”斯佩尔曼学院院长海伦·盖尔 (Helene Gayle) 向哥伦比亚广播公司新闻 (CBS News) 表示。该学院周四在哥伦比亚广播公司 (CBS) 广播中在其教堂宣布了此次捐赠。
Stryker 自 1997 年以来一直是 Spelman 受托人。她和 Johnston 在 2018 年向 Spelman 捐赠了 3000 万美元。他们还在 2011 年捐赠了 1 亿美元，在西密歇根大学创建了 Homer Stryker 医学院。
斯佩尔曼的捐款是在联合黑人学院基金宣布礼来捐赠公司捐赠 1 亿美元一周后进行的。这笔捐款将用于向包括斯佩尔曼在内的 37 所历史悠久的黑人学院和大学（包括斯佩尔曼）组成的 UNCF 成员资格进行汇集捐赠，目标是促进学校的长期财务稳定性。该基金正试图筹集 3.7 亿美元用于共享捐赠。
近年来，向 HBCU 提供的其他大笔捐款包括亚马逊创始人杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的前妻麦肯齐·斯科特 (MacKenzie Scott) 在 2020 年向 22 所黑人大学、UNCF 和另一个筹款机构瑟古德·马歇尔学院基金 (Thurgood Marshall College Fund) 捐赠的 5.6 亿美元。 Netflix 创始人里德·黑斯廷斯 (Reed Hastings) 和他的妻子帕蒂·奎林 (Patty Quillin) 将 1.2 亿美元分配给联合黑人学院基金、斯佩尔曼和莫尔豪斯学院。前纽约市长兼企业家迈克尔·布隆伯格 (Michael Bloomberg) 承诺为四所历史悠久的黑人医学院提供 1 亿美元的学生援助。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/jan/18/spelman-college-100-million-donation-hbcu</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>