<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>卫报</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 21:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一去不复返？三分之二的措施可以促进英国人的健康——研究</title>
      <link>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/17/pint-two-thirds-beer-measure-english-health-study-pubs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/science/2024/sep/17/pint-two-thirds-beer-measure-english-health-study-pubs</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 18:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 Danity Kane 成员表示 Sean ‘Diddy’ Combs 的指控是“女性的胜利”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/sean-combs-charges-aubrey-oday-danity-kane</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/sean-combs-charges-aubrey-oday-danity-kane</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉斯兰·麦克斯韦尔 (Ghislaine Maxwell) 性交易罪上诉失败</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/ghislaine-maxwell-loses-appeal-epstein-sex-trafficking</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T16:56:19Z法庭插图：一名身穿蓝色上衣的女子在宣判时讲话周二，联邦上诉法院维持了对前英国社交名媛吉斯兰·麦克斯韦尔的性交易定罪，驳回了她的上诉。
62 岁的麦克斯韦于 2020 年被捕，并被指控参与前男友杰弗里·爱泼斯坦 (Jeffrey Epstein) 对少女的性虐待。
2021 年，麦克斯韦在曼哈顿联邦法院的审判中被判定犯有性交易罪，她因在 1994 年至 2004 年间招募和培养四名未成年女孩供爱泼斯坦虐待而面临的六项指控中的五项被定罪。

相关：佛罗里达州检察官在认罪协议达成多年前就知道杰弗里·爱泼斯坦侵犯了年轻女孩

2022 年，她被判处 20 年监禁。
在周二提交给曼哈顿第二巡回上诉法院并由《卫报》审阅的新判决中，上诉法院确认并维持了马克斯韦尔的定罪，并称她的判决“程序合理”。
马克斯韦尔上诉了她的定罪在 2022 年被判刑后，并辩称，由于佛罗里达州联邦检察官于 2007 年与爱泼斯坦达成不起诉协议，她应该免于起诉。
在周二的判决中，法院写道，所指控的罪行属于诉讼时效，并且该协议不涵盖麦克斯韦。
麦克斯韦一直在塔拉哈西的一所低安全监狱服刑，她有资格在2037 年 7 月 17 日。
• 任何受强奸或性虐待问题影响的人都可以从以下组织获得信息和支持。在美国，Rainn 提供支持，电话为 800-656-4673。在英国，Rape Crisis 提供支持，电话为 0808 500 2222。在澳大利亚，可拨打 1800Respect (1800 737 732) 获得支持。其他国际帮助热线可在 ibiblio.org/rcip/internl.html 找到]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/ghislaine-maxwell-loses-appeal-epstein-sex-trafficking</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 17:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柏林水门夜总会将以跨年之夜最后一支舞结束</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/berlins-watergate-nightclub-will-close-with-new-years-eve-last-dance</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T16:45:03Z黄昏时分，施普雷河畔的水门俱乐部。柏林的水门夜总会是德国首都夜生活的机构之一，将在营业 22 年后关闭，其所有者表示疫情过后，夜店经济仍未复苏。
俱乐部管理层在一份声明中表示，已做出“艰难决定”，不再延长租约，并在年底跨年晚会后关闭场地。
联合创始人乌尔里希·沃姆巴赫 (Ulrich Wombacher) 在接受《柏林日报》采访时列举了关闭的诸多原因，包括通货膨胀和能源价格上涨带来的财务压力、年轻一代更喜欢户外而非室内音乐活动、顶级 DJ 的高薪以及廉价航班减少等。
Watergate 位于柏林克罗伊茨贝格区 Oberbaumbrücke 桥旁，楼下有一间可眺望施普雷河的“水屋”，由沃姆巴赫、斯特芬·哈克 (Steffen Hack) 和尼克拉斯·艾希施泰特 (Niklas Eichstädt) 于 2002 年创立。
最初专营多年来，Watergate 已成为这座城市最高档的场所之一，其高调的 deep house 和 techno DJ 吸引了来自欧洲各地的人群。今年，该俱乐部在 DJ Mag 的百强俱乐部投票中排名第 34 位。
Wambacher 在接受《柏林日报》采访时表示，虽然柏林的夜生活最初从“六到七个月”的 Covid-19 封锁中恢复过来，但这场大流行带来了更根本的行为变化，如果年轻人确实想体验现场音乐，他们更有可能呆在家里或花大价钱去参加音乐节。
“平均而言，俱乐部常客会出去三四年，然后他们完成学业，下一代人就会到来，”Wambacher 说。 “因此，两年半的俱乐部关闭可能会产生影响。”
他还表示，柏林“贫穷但性感”的形象已经过时，日益严重的毒品问题使该市的派对区克罗伊茨贝格对游客的吸引力下降。“在新冠疫情之后，柏林的吸引力必须重新定义，但这并没有发生。”
Watergate 是柏林第二家在短短一个多月内宣布关闭的夜间场所。 8 月，夜总会 Wilde Renate 的老板表示，他们将在营业 18 年后于 2025 年停止营业，原因是他们与柏林房地产巨头的租赁条款未达成协议。
A100 高速公路的计划延伸也威胁到了 Ostkreuz 车站周围夜总会中心地带的众多夜总会。
然而，尽管许多夜总会爱好者敦促柏林中右翼参议院更加积极主动地保护其夜生活，但 Watergate 联合创始人 Wombacher 质疑国家补贴的有效性。
“夜总会文化不是这样的，”他告诉《柏林人报》。“夜总会文化是快速而个性化的。你不能强迫它进入计划经济。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/berlins-watergate-nightclub-will-close-with-new-years-eve-last-dance</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生官员警告称，塔利班对妇女的限制增加了脊髓灰质炎爆发的风险</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/17/taliban-curbs-women-risk-polio-outbreak-vaccination-campaign-health-officials-warn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2024/sep/17/taliban-curbs-women-risk-polio-outbreak-vaccination-campaign-health-officials-warn</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>听证会上公布了泰坦潜艇爆炸后残骸的第一张照片</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/photo-titan-submersible-wreckage</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T16:26:31Z泰坦号潜水器部分在海底的图像。美国海岸警卫队于周一公布了泰坦号潜水器在 2023 年 6 月发生致命爆炸后的第一张照片，当局就船上五人死亡事件举行了公开听证会。
事故遇难者是因巨大的海压导致泰坦号在加拿大纽芬兰海岸附近坠毁而丧生。他们是英国探险家哈米什·哈丁 (Hamish Harding)、英国巴基斯坦商人沙赫扎达·达伍德 (Shahzada Dawood) 和他的儿子苏莱曼 (Suleman)、泰坦号所属美国公司 OceanGate 的首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 以及法国潜水员保罗·亨利·纳格奥莱 (Paul-Henri Nargeolet)。
周一的听证会披露了有关泰坦号及其母公司内爆的新细节。
新发布的图像让大多数公众首次看到了泰坦号破碎的尾锥沉入大西洋海底的画面。海底还可以看到船只的碎片——这是救援人员在内爆后发现的碎片。
美国海军调查委员会表示，泰坦号脱落的尾锥和其他碎片提供了“确凿证据”，证明该船经历了“灾难性的内爆”，CNN 报道。
泰坦号船员向附近的支援船极地王子号发送的短信也为这起事故提供了新的见解。
在这次不幸的旅程中，极地王子号曾询问泰坦号是否还能在信息显示屏上看到极地王子号。随着潜艇进一步下沉，船员们回应“一切顺利”。
据 CNN 报道，在最后一条消息中，Titan 号的船员发短信说“减掉了两个重量”，这意味着潜水器已经减掉了两个重量，希望能返回海面。
开发 Titan 号的 OceanGate 公司一直面临严格审查，因为目击者表示，在潜艇注定失败的最后一次航行之前，他们对该潜艇的建造感到担忧。
OceanGate 前工程总监 Tony Nissen 表示，他感到很急于将 Titan 号下水，并作证说他“100%”受到了上级的压力。
Tym据美国广播公司新闻网 报道，曾担任 OceanGate 承包商的 Catterson 周一作证称，他不愿意乘坐 Titan 号，因为他对该船的碳纤维和钛合金结构存有疑问。
“我不认为复合材料是承受外部压缩的压力容器的正确材料，”他说，并补充说他有“疑虑”。
Catterson 还表示，他已将自己的担忧转达给几名 OceanGate 员工。
听证会于周一开始，预计将持续两周。海事调查委员会主席 Jason Neubauer 表示，听证会旨在“揭露 Titan 号致命内爆的真相”。它还将调查任何潜在的“美国认证的航海员的不当行为或疏忽”。
那些乘坐泰坦号的乘客在潜入北大西洋深处观看泰坦尼克号时遇难，泰坦尼克号是一艘曾被描述为“几乎不会沉没”的英国客轮，但在 1912 年撞上冰山后沉没，造成 1,500 多人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/photo-titan-submersible-wreckage</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普启动新的加密货币项目但拒绝透露细节</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/trump-crypto-world-liberty-financial</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T15:41:16Z一名身着西装打着领带的男子眯着眼睛准备对着麦克风讲话唐纳德·特朗普在社交媒体平台的直播采访中推出了其家族的加密货币企业 World Liberty Financial X。这位共和党总统候选人没有透露有关该合资企业的细节，但确实就一天前针对他的明显暗杀企图发表了首次公开评论。
特朗普周一没有讨论世界自由金融的具体细节或它将如何运作，而是从加密货币问题转向谈论人工智能和其他话题。相反，他讲述了周日的经历，说他和一个打高尔夫球的朋友“听到空中传来枪声，我猜可能是四五声。”
“我真希望最后一杆能打进，”特朗普继续说道。他赞扬了特勤局特工发现步枪枪管并开始向其射击，以及执法人员和一名平民帮助追踪嫌疑人。

相关：特朗普讲述明显的暗杀企图，新细节浮出水面

World Liberty Financial 预计将成为一种借贷服务，用于交易加密货币，加密货币是一种数字货币形式，可以在不依赖全球银行系统的情况下通过互联网进行交易。交易所通常会对比特币和其他货币的提现收取费用。
特朗普之后的其他发言者，包括他的长子小唐纳德，都谈到了接受加密货币作为他们所称的偏向保守派的银行系统的替代方案。
专家表示，总统候选人在竞选期间启动商业活动可能会引发道德冲突。
“采取支持加密货币的立场并不一定令人不安，令人不安的是这样做的同时开始一种从中个人受益的方式，”华盛顿政府监督组织公民责任与道德发言人乔丹·利博维茨 (Jordan Libowitz) 本月早些时候表示。
在白宫任职期间，特朗普表示他“不喜欢”加密货币，并在 2019 年发推文：“不受监管的加密资产会促进非法行为，包括毒品交易和其他非法活动。”然而，在这次选举周期中，他改变了自己的看法，对加密货币持乐观态度。
他在 5 月份宣布，他的竞选团队将开始接受加密货币捐款，作为在选举日前建立所谓的“加密大军”的努力的一部分。他今年参加了在纳什维尔举行的比特币会议，承诺将美国打造成“地球的加密之都”，并使用政府目前持有的货币创建比特币“战略储备”。
美国大学法学教授希拉里·艾伦（Hilary Allen）对加密货币进行了研究，她表示对特朗普在加密货币问题上改变主意持怀疑态度。
“我认为可以公平地说，这种逆转部分是出于经济利益的动机，”她说。
加密货币爱好者对这一转变表示欢迎，他们认为如果特朗普重新入主白宫，这一举措对投资者来说是一个积极的信号。
与此同时，卡马拉·哈里斯的竞选团队尚未就如何监管加密货币等数字资产提出政策建议。
为了吸引加密货币投资者，包括纽约州参议员查克·舒默（Chuck Schumer）和克尔斯滕·吉利布兰德（Kirsten Gillibrand）在内的一群民主党人于 8 月参加了一场在线 Crypto 4 Harris 活动。哈里斯和她的竞选工作人员均未出席此次活动。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/trump-crypto-world-liberty-financial</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯将佐治亚州堕胎相关死亡事件归咎于特朗普：“这正是我们所担心的”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/harris-trump-georgia-abortion-death-amber-nicole-thurman</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/17/harris-trump-georgia-abortion-death-amber-nicole-thurman</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 15:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙野火死亡人数增至七人，消防员被困火场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/portugal-wildfire-deaths-rise-to-seven-after-firefighters-are-trapped-in-blaze</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T14:39:14Z葡萄牙北部贡多马尔科韦洛的一名妇女站在自家门前。据葡萄牙当局称，在三场大火肆虐中，中部和北部地区已造成 7 人死亡，50 多人受伤。周二，消防员因车辆被困在火焰中而死亡。
葡萄牙民防部门表示，全国范围内有 54 处野火燃烧，主要发生在北部地区，已动员 5,300 名消防员。法国、希腊、意大利和西班牙通过欧盟互助机制派出了八架水弹飞机。
周一晚上，1000 多名消防员奋力控制波尔图南部内拉斯镇和阿威罗镇附近的四起火灾，电视画面显示，居民疯狂地用桶装水浇灭迅速蔓延的火焰。
该机构表示，仅在阿威罗，大火在过去两天内就烧毁了超过 10,000 公顷（24,710 英亩）的森林和灌木丛，与今年迄今为止全国范围内被火灾烧毁的面积大致相同。
国家民防指挥官安德烈·费尔南德斯 (Andre Fernandes) 表示，三名消防员（两名女性和一名男性）在内拉斯附近遇难。周一有四人死亡，其中包括一名正在从棚子里取工具的男子。



周二，波尔图东南部的内拉斯发生火灾，三名消防员在此丧生。 摄影：Pedro Nunes/路透社


费尔南德斯周一晚些时候表示，火灾已导致两条铁路线和多条高速公路关闭，包括里斯本和波尔图之间部分主干道，可能还会烧毁 20,000 公顷土地。
专家表示，周一的天气状况使葡萄牙北部的火灾风险达到 2001 年以来的最高水平。费尔南德斯表示，情况“非常复杂”，周二将“非常艰难”。
葡萄牙总理路易斯·蒙特内格罗因火灾取消了周二的行程，他还表示，该国“未来几天将面临非常艰难的时期”。极端火灾警告已延长至周四晚上。
今年年初，葡萄牙和西班牙的天气多雨，今年的山火数量比去年少，但周末，葡萄牙各地的气温超过 30 摄氏度，湿度极低，强风助长了火势。
在 2017 年发生致命火灾造成 64 人死亡后，政府将防火资金增加了 10 倍，消防预算增加了一倍。
科学家表示，人类造成的气候崩溃是超级充电极端天气在全球蔓延，导致更频繁、更致命的灾难，从洪水——本周在中欧看到的洪水——到热浪、干旱和野火。
人为造成的气候崩溃使热浪更有可能发生，也更猛烈，其中一些——例如2021年加拿大西部和美国的极端热浪2021——如果没有全球变暖，这一切都不可能发生。
路透社和法新社对本文亦有贡献获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/portugal-wildfire-deaths-rise-to-seven-after-firefighters-are-trapped-in-blaze</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未密封的起诉书显示，肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯被控性交易和敲诈勒索</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/sean-diddy-combs-indictment-charges</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T14:06:34Z肖恩·康布斯根据周二公布的联邦起诉书，肖恩·“吹牛老爹”·康布斯被指控犯有性交易和敲诈勒索罪。
康布斯 于周一晚在曼哈顿被捕，大约六个月前，联邦当局在进行性交易调查时突击搜查了他在洛杉矶和迈阿密的豪华住宅。
在过去的一年里，科姆斯一直被人起诉，他们说科姆斯对他们进行了身体或性虐待。他否认了许多指控，他的律师马克·阿尼菲洛周二上午在法院外表示，科姆斯将不认罪，并将“拼命争取”他的当事人获释。
谈到科姆斯，阿尼菲洛说：“他的精神很好。他很自信。”
54 岁的康布斯曾被公认为嘻哈界最具影响力的人物之一，但在过去一年中，大量指控浮出水面，使他成为行业弃儿。
2023 年 11 月，他的前女友、R&amp;B 歌手卡西（法定姓名为卡桑德拉·文图拉）提起诉讼，称他多年来一直殴打和强奸她。她指控康布斯在吸毒的环境中强迫她和其他人发生不想要的性行为。
诉讼在一天内就得到了解决，但几个月后，CNN 播出了酒店保安的镜头，显示康布斯对卡西拳打脚踢，并将她摔倒在地。视频播出后，科姆斯道歉说：“我做这件事时感到恶心。”
然而，科姆斯和他的律师否认了其他人在一系列诉讼中提出的类似指控。
卡西的律师道格拉斯·威格多尔周二在一份声明中表示，“文图拉女士和我都没有任何评论”。
“我们感谢您的理解，如果情况有变，我们一定会通知您，”他补充道。
一名女子称，二十年前，当她 17 岁时，科姆斯强奸了她。一名音乐制作人提起诉讼，称科姆斯强迫他与妓女发生性关系。另一名女性，April Lampros 表示，从 1994 年她上大学时开始，Combs 就对她进行了“可怕的性接触”。
Bad Boy Records 的创始人 Combs 之前已经摆脱了法律麻烦。
2001 年，他被判无罪，罪名与两年前曼哈顿夜总会枪击案有关，该枪击案造成三人受伤。他当时的门徒 Shyne 被判犯有袭击罪和其他罪名，并在监狱服刑约八年。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2024/sep/17/sean-diddy-combs-indictment-charges</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传呼机爆炸致黎巴嫩数百名真主党成员受伤</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/hundreds-of-hezbollah-members-hurt-in-lebanon-after-pagers-explode</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T13:47:23Z真主党旗帜一名安全部门消息人士称，黎巴嫩武装组织真主党的数百名成员（包括战士和医务人员）周二因他们用于通讯的传呼机爆炸而受重伤路透社。
一位不愿透露姓名的真主党官员表示，寻呼机爆炸是该组织与以色列近一年战争中遭遇的“最大安全漏洞”。
一位路透社记者看到救护车在首都贝鲁特南部郊区疾驰而过，人们普遍感到恐慌。人们说，爆炸发生 30 分钟后就发生了爆炸。
路透社记者说，一群人挤在建筑物入口处，查看他们认识的可能受伤的人。
安全部门消息人士补充说，黎巴嫩南部也发生了爆炸。
以色列军方没有立即发表评论，自去年 10 月以来，以色列军方一直在与真主党交火，同时加沙战争也爆发了。
更多细节即将公布……]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/hundreds-of-hezbollah-members-hurt-in-lebanon-after-pagers-explode</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟指纹和面部识别检查预计将再次推迟</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/eu-fingerprint-and-facial-recognition-checks-expected-to-be-delayed-again</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T12:52:00Z多佛港的汽车、长途客车和大篷车排起长队由于担心交通拥堵和长时间滞留，欧盟出入境系统在港口和机场引入指纹和面部识别检查的全面实施预计将再次被推迟。排队。
欧盟内政事务专员伊尔瓦·约翰逊 (Ylva Johansson) 最近表示，新的出入境系统 (EES) 将于 11 月 10 日推出，但可能会推迟一周至 11 月 17 日。
约翰逊已要求各成员国在 9 月 5 日之前提供其准备就绪状态所需的声明。
据了解，法国、德国和荷兰三个国家已致信她，表示他们不会做好准备。据多位消息人士称，他们对该系统缺乏现场测试表示担忧，这引发了人们对目标发布日期的新疑问。
消息人士称，英国运输运营商上周得到了政府官员的简报，预计会进一步推迟。
EES 的推出已经被推迟了两次。该检查原定于去年夏天推出但法国表示担心这将对去年秋天的橄榄球世界杯和今年夏天的奥运会产生不利影响。
该检查随后被重新安排在今年 10 月 6 日，但由于担心拥堵会扰乱英国和其他非欧盟国家学生在学校假期访问欧盟，该检查被推迟到 11 月。
多位消息人士强调，法国、荷兰和德国“完全支持检查”，因为这将提高安全性并加快非欧盟公民的护照检查速度。一位法国消息人士表示，11 月 10 日的“大爆炸”方案是不可行的。
法国主要担心的是英国和法国边境管制所在地多佛的拥堵问题。包括公路货运协会、英国物流公司和长途客车公司在内的运输运营商一再警告称，除非能在抵达港口之前完成检查，否则检查将导致大量排队。
今年，阿什福德自治市议会警告称，最坏情况是延误长达 14 小时，影响货运交通和休闲或商务汽车和长途客车旅行。
EES 是将在申根地区的所有入境口岸和机场引入，因此也会影响整个欧洲大陆的机场，特别是史基浦机场、戴高乐机场和法兰克福机场——欧洲三大交通枢纽——而德国也担心科隆和慕尼黑。
在引入 EES 后，乘客首次抵达欧盟时将被采集指纹或面部照片，此后将对生物特征数据进行电子验证。
多位消息人士表示，他们认为欧盟委员会不希望完全取消启动日期，但被要求考虑分阶段实施或软启动。
一位英国消息人士表示：“他们可以先启动，然后逐步实施指纹识别等耗时的工作，同时也允许多佛港等运营商在看到排队人数增加时冻结检查。这完全是为了管理拥堵的能力。”
法国一位消息人士表示：“我们只有 11 月到圣诞节假期之间的一个短暂时间窗口来启动和运行，然后圣诞节和复活节之间还有一个短暂时间窗口。问题是测试是桌面测试。我们需要实时测试。现在每个人都在等待委员会的回应。
“进入申根区的每个边境都必须实施这项措施。你不可能一下子就做到这一点。”
一些人认为，委员会不太可能在最近宣布启动日期后退缩，但他们表示，他们不能忽视管理欧洲一些最大枢纽机场的三个国家的担忧。荷兰还负责欧洲大陆最大的港口鹿特丹。
有人联系委员会征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/eu-fingerprint-and-facial-recognition-checks-expected-to-be-delayed-again</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救援协议达成后，格拉斯哥将主办 2026 年英联邦运动会</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/17/glasgow-to-host-2026-commonwealth-games-after-rescue-deal-agreed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2024/sep/17/glasgow-to-host-2026-commonwealth-games-after-rescue-deal-agreed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生批评芬兰拒绝为移民提供医疗保健的提议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/doctors-criticise-finlands-proposal-to-withhold-healthcare-for-migrants</link>
      <description><![CDATA[2024-09-17T12:21:16Z芬兰总理佩特里·奥尔波在罗森巴德与瑞典总理乌尔夫·克里斯特森举行的联合新闻发布会上发表讲话医生敦促芬兰右翼政府改变“有问题且有害的”禁止无证移民的计划人获得非紧急医疗服务，并警告称这可能会造成生命损失。
政府，包括极右翼芬兰人党，由保守党全国联盟党领袖佩特里·奥波领导，提议推翻 2023 年的一项允许无证移民获得全面医疗保健的法律，称其符合削减开支和移民的计划。
但芬兰医学协会反对这些计划，称其“在很多方面都非常成问题和具有破坏性”。

相关：芬兰“有史以来最右翼的政府”将削减开支和移民

尽管会有一些豁免——包括儿童、健康状况被归类为“极度脆弱”的人和残疾人——但医生警告说，新限制的影响可能会危及生命，因为患有糖尿病或哮喘等疾病的人可能会得不到治疗。
社会责任医生顾问 Aino Tuomi-Nikula 表示：“提出这项提议的人假装我们没有足够的钱给每个人，而全面获得医疗保健会吸引更多人来到芬兰。我们知道这不是真的，而且通过初级医疗保健提前治疗疾病实际上比让他们接受紧急护理更便宜。这项措施是打击边缘人群的政治噱头，利用公众对移民的恐惧。”
无证移民国际合作平台宣传官 Louise Bonneau 表示：“医疗保健是一项基本人权，而不是某些人的特权。这项法律如果获得通过，将导致痛苦，背叛芬兰对平等和正义的承诺。必须拒绝它。”
社会责任医生组织表示，该修正案将对无证移民的健康产生负面影响，“增加人类痛苦”，并可能最终增加医疗成本。
“医生和护士必须能够合乎道德和可持续地开展工作，医疗单位的运作不应变得更加困难，”他们在给政府的一份声明中表示。
该提案得到了芬兰人党的大力支持，原定于下周提交给议会。但社会事务和卫生部周二表示，该提案要到圣诞节后才会实施，称该提案“需要更多时间准备”。
根据该修正案，获得针对某些被视为对公共健康构成威胁的传染病的疫苗接种和治疗将获得豁免。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2024/sep/17/doctors-criticise-finlands-proposal-to-withhold-healthcare-for-migrants</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于政府考虑限制社交媒体年龄，Meta 将在 Instagram 上推出“青少年账户”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/17/meta-instagram-facebook-teen-accounts-social-media-ban-australia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2024/sep/17/meta-instagram-facebook-teen-accounts-social-media-ban-australia</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>