<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>监护人</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 21:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯和乌克兰同意在黑海中“消除武力的使用”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/russia-and-ukraine-agree-ceasefire-in-black-sea</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T17：24：02Z     Volodymyr Zelenskyy在他身后挥舞着旗帜，双手向人们讲话 俄罗斯和乌克兰在与美国在沙特阿拉伯的我们的谈判者交谈后，同意在黑海中“消除在黑海中使用武力”，尽管克里姆林宫说，克里姆林语说，只有当海上停火开始时，只有当它收到了一项海上临时，只有在接受Sanctions sar sanctions perfiect of Sanction sar sanctiral of sanctiral of sanction sanctiral of sanctiral oferult per。双方还同意实施先前宣布的对能源网络的攻击并将其范围扩展到更多地点的30天停顿，但是解决包括任何领土部门在内的基本问题仍然遥不可及。 
乌克兰的总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）欢迎这些事态发展，但他说，基辅不支持弱化对俄罗斯的制裁，并对美国似乎与克里姆林宫有关的谈判表示担忧。。
“当他们没有我们谈论我们时，我们很担心。” Zelenskyy在媒体简报中说，周一回应唐纳德·特朗普的评论，当时美国总统说：“我们现在正在谈论领土。” 。” 
Zelenskyy补充说，沙特首都利雅得的乌克兰谈判者没有关于未来领土的讨论。
白宫发表了两个陈述，每个陈述包含五个要点，其中四个相同。两者都“同意确保安全导航，消除黑海的使用”。
关键区别在于俄罗斯声明说，美国将通过降低保险成本并改善对支付系统和港口的访问。
 Zelensky对此感到不满意，称这是“我们对制裁的立场的削弱”，因为这似乎表明美国将帮助俄罗斯改善其经济地位，而土地和空战仍在继续。
俄罗斯说，只有在“取消制裁限制”对俄罗斯农业银行和其他“涉及国际粮食贸易的金融机构”的“取消制裁限制”之后，海上停火才能生效，只有在将它们重新连接到Swift国际支付系统之后。&gt; &gt; &gt; &gt; &gt; &gt;
“美国将协助恢复俄罗斯的农业和肥料出口到全球市场，降低海上保险的成本，并扩大对港口和支付系统进行此类交易的机会。”
俄罗斯还表示，它希望港口服务限制和对参与食品贸易的俄罗斯标志船只的制裁，包括海鲜和肥料。
Zelenskyy说，延长停火的一轮谈判将“很快发生”，尽管他对时间安排不再具体。白宫声明说，俄罗斯和乌克兰同意继续“实现持久和持久的和平”。
乌克兰说，它希望俄罗斯停止在ODESA和其他地方轰炸港口设施。国防部发表的另一份声明说，乌克兰将考虑“俄罗斯军事船只在东部黑海之外的运动”是违反了这笔交易的行为。
Zelenskyy说，停火可能立即开始，尽管黑海情况仍然模棱两可。尽管双方都同意其他国家可以参与保护它。
乌克兰认为，土耳其或沙特阿拉伯等中东国家可能会参与保护黑海的安全，而欧洲国家可以帮助进行能源和海上监测，Zelenskyy补充说。 。
特朗普还表示，美国一直在与俄罗斯谈论“电厂所有权”，这是对核电站的提法。 Zelenskyy再次说，这不是与乌克兰谈判的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/russia-and-ukraine-agree-ceasefire-in-black-sea</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八名报道在土耳其举行的反政府抗议的记者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/eight-journalists-covering-anti-government-protests-held-in-turkey</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T16：38：14Z    在抗议中被描绘出埃克雷姆·伊马莫莫的图像。 href =“ https://www.theguardian.com/world/2025/mar/24/journalists-journalists-mong-more-than-1100-rested-in-in-turkey-crack-crackdown-istanbul”&gt;土耳其最大的反政府抗议活动。
本周早些时候，记者是在黎明的黎明突袭中被捕的10名。伊斯坦布尔法院最初裁定记者应在撤销决定并发出正式逮捕令之前释放记者。
Among the detained are Yasin Akgül of Agence France-Presse and the former AFP photojournalist Bülent Kılıç, who was named Guardian agency 2014年的年度摄影师因为他对乌克兰的报道，土耳其与叙利亚边界的活动以及MH17的致命坠毁。
上周，他们在拍摄了多年以来首次扫除土耳其的大规模反政府示威游行后举行的。

 相关： 您的观点和经验

法庭文件显示，他们都被指控“参加非法集会和游行，尽管有警告，但仍未分散”。没有边界的记者将法院的裁决抨击为“丑闻”，土耳其摄影记者工会谴责它“非法，不合情理和不可接受”。
İmamoğlu是土耳其总统Recep TayyipErdoğan的长期竞争对手，也是唯一的候选人，被视为能够在即将举行的选举中在投票箱中挑战他。在伊斯坦布尔边缘的高安全设施的同一天，他也被反对派共和党人民党提名为总统候选人。
始于伊斯坦布尔市政厅以外的示威活动迅速成长，每晚成千上万的聚会在Erdoğan和他的正义与发展党（AKP）的数十年中发泄挫败感。。
抗议活动引起了土耳其当局越来越激烈的反应。土耳其内政部长阿里·耶利卡亚（Ali Yerlikaya）表示，在过去一周中，有1,418人因示威而被捕。
“虽然目前有979名嫌疑人被拘留，但今天将有478人被告上法庭，”他说。 “对于那些试图恐吓街道，攻击我们的民族和道德价值观以及我们的警察的人，不会做出让步。” 
与此同时，没有边界的记者的埃罗尔·Önderoğlu告诉法新社：“这是第一次，在行使其职责时，明确确定的记者是根据针对聚会和示威的法律正式逮捕的。” &gt;&gt; &gt;。”



   __youtube_media_placeholder_ef3ee93c-b5a6-4680-a511-951853fb5f95____________________________________________________________________ 
  


哈佛大学肯尼迪政府学院Carr人权政策中心的土耳其媒体专家EmreKızılkaya说，虽然记者经常被拘留在土耳其，但检察官要求逮捕记者的正式要求，因此拘留他们是极为罕见的。   
“我认为这些原因之一是这些是具有国际概况的摄影记者，”他说。 “这些记者中有六名因违反公开示威法律而被拘留在伊斯坦布尔。” 
他补充说，逮捕表明，尽管以专业的身份参加了抗议活动，但记者并未受到保护。。
“当局忽略了这是一项受宪法保护的权利，称伊斯坦布尔省省禁止示威和记者在场。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/eight-journalists-covering-anti-government-protests-held-in-turkey</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局（FBI</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/25/fbi-tesla-taskforce-vandalism</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2025/mar/25/fbi-tesla-taskforce-vandalism</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新闻自由团体谴责目标杀害以色列罢工的两名记者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/25/journalists-killed-israeli-strikes-hossam-shabat-mohammed-mansour-press-freedom-groups-condemn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/25/journalists-killed-israeli-strikes-hossam-shabat-mohammed-mansour-press-freedom-groups-condemn</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗朗西斯教皇非常接近死亡，以至于医生考虑结束治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/doctors-had-to-choose-whether-or-not-to-try-to-save-pope-francis-says-medic</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T14：20：15Z    教皇弗朗西斯通过汽车窗户 教皇弗朗西斯在与肺炎医院一起在医院时接近死亡，以至于医生不得不选择“放手还是向前推进”，教皇医疗团队负责人说。。。
Francis, 88, spent more than five weeks at Rome’s Gemelli hospital, where he was treated for pneumonia in both lungs, before being discharged on星期日。在住院期间，他遭受了四个呼吸危机，“我们都知道这种情况进一​​步恶化，并且有他不会这样做的风险，” Gemelli医院的普通外科医生Sergio Alfieri在周二出版的Corriere Della Sera采访时说。 
“我们必须选择是否停止[治疗]，放开他，还是向前迈进，并尝试使用所有药物和疗法来挽救他，这可能会损害其他器官的高风险。最后，我们走了这条路。” &gt;&gt; &gt;
是教皇的私人护士Massimiliano Strappetti，指示团队继续治疗，告诉他们：“尝试一切，不要放弃，” Alfieri回忆说。
教皇完全意识到他可能不会整夜做到。 “我们看到一个正在苦难的人，”阿尔菲里告诉科里埃尔。 “但是从第一天开始，他希望我们告诉他关于他的状况的真相。” 
在情节中，阿尔菲里说，他“在他周围的某些人的眼中看到眼泪”。 “我理解的人真诚地爱他，就像父亲一样。” 
教皇遭受了随后的呼吸攻击，其中包括他进食时的另一个关键攻击，这再次使他吸入呕吐物，给肺部带来了更大的压力。阿尔菲里说：“在这些情况下，即使没有迅速帮助，您可能会突然死亡。” “太可怕了，真的我们认为他不会做到。” 
教皇的健康开始有所改善，医生在3月10日宣布他不再是范围。当他开始感觉好些时，教皇坐在轮椅上绕过病房，一个晚上为所有帮助他的人提供了披萨外卖。
在他自己的坚持下，弗朗西斯回到了梵蒂冈市的卡萨·圣玛塔（Casa Santa Marta），在继续治疗时，他必须至少康复两个月。阿尔菲里（Alfieri）周六告诉记者，教皇的尸体需要花费一些时间才能完全康复。
弗朗西斯（Francis）容易发生肺部感染，因为他年轻时就出现了胸膜炎，并且在训练他的本国阿根廷培训时被移除了一个肺。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;       rs：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/doctors-had-to-choose-whether-or-not-to-try-to-save-pope-francis-says-medic</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦总理指责我们对格陵兰岛的“不可接受的压力”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/danish-pm-mette-frederiksen-condemns-us-pressure-greenland-visit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/danish-pm-mette-frederiksen-condemns-us-pressure-greenland-visit</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从以色列拘留中释放的奥斯卡奖的巴勒斯坦董事</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/oscar-winning-palestinian-director-hamdan-ballal-released-from-israeli-detention</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/oscar-winning-palestinian-director-hamdan-ballal-released-from-israeli-detention</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前Baader-Meinhof激进分子在奔跑几十年后接受审判</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/former-baader-meinhof-militant-daniela-klette-trial-after-decades-on-run</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2025/mar/25/former-baader-meinhof-militant-daniela-klette-trial-after-decades-on-run</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅各布·英格布格森（Jakob Ingebrigtsen）告诉法院对父亲的恐惧和控制</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/25/jakob-ingebrigtsen-tells-court-of-fear-and-control-in-testimony-against-father</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T13：17：36Z     Jakob Ingebrigtsen与他的法律顾问Mette Yvonne Larsen在S SANDNES的Sør-Rogaland地区法院的Mette Yvonne Larsen。
 gjert Ingebrigtsen对虐待他的七个孩子中的两个，即田径运动员和他的妹妹英格丽（Ingrid）的指控不认罪。这位59岁的年轻人面临最高六年的监禁，该审判将于5月16日在挪威西南部的桑德尼斯进行。
“我的成长经历与恐惧密切相关。我已经意识到了一种基于恐惧的文化。十几岁的时候，这是一个我真正确定的概念，因为我觉得我没有自由意志或在任何事情上说任何东西，”雅各布·英格布里格特（Jakob Ingebrigtsen）说。
“我正处于一个全部控制和决定为我决定的环境中，”他引用了挪威州广播公司NRK告诉Sør-Rogaland地区法院。 “有大量的操纵。” 
NTB报道，在审判的第一天，Gjert Ingebrigtsen告诉法院，他是针对他的指控无辜的。 NTB说，他将在下周作证。
 24岁的雅各布·英格布森（Jakob Ingebrigtsen）向法院介绍了几起暴力事件。
检察官指控Gjert Ingebrigtsen在他八岁时收到了他对学校行为的负面报道后多次袭击了Jakob。 “我记得非常害怕。现在我做错了什么。
雅各布还告诉法庭，当他16岁时遇到伊丽莎白·阿森森（Elisabeth Asserson），他现在是他的妻子，他的父亲试图停止这种关系，担心建立任何关系会损害他儿子的体育事业。他告诉法庭。，我发现像我自己父亲这样的人能以这种方式谈论伊丽莎白。非常困难。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/25/jakob-ingebrigtsen-tells-court-of-fear-and-control-in-testimony-against-father</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴力和性别歧视骚扰女性国会议员“遍布亚太地区”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/25/women-politics-violence-sexism-harassment-female-mps-asia-pacific-inter-parliamentary-union-ipu-report</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T12：12：42Z    站在立法机关中的男人和妇女举着迹象表明“足够了”  性别歧视，对妇女的骚扰和暴力行为在亚太地区的议会中盛行。
基于33 国家，包括澳大利亚澳大利亚澳大利亚，印度，印度摩西尼亚郡，包括study found that 76% of MPs and 63% of staff had experienced psychological gender-based violence, with 60% of MPs saying他们是由仇恨言论，虚假信息和基于图像的滥用的在线目标。每个国家都接受了相等数量的妇女。
四分之一的妇女报告说发生了性暴力，其中一半以上的针对女议员的骚扰发生在议会场所，由男性议员犯下。两名受访者说他们遭到了性侵犯。
此类行为通常被用来使妇女在政治中的存在授权，并迫使她们沉默或隐身。。
国会议员质疑的 - 所有人都保证了匿名性 - 描述了一个被厌女症和常规骚扰所渗透的环境。一位国会议员回忆起一位男同事告诉她：“如果你给我看你的内衣，我会投票给你。” 
另一个女人说，她的上级“试图迫使我进入他的酒店房间，在我耳边低语，‘我可以碰你，可以吗？’”一位男同事问一个第三个女人：“你为什么不和孩子们一起在家里和厨房里呆在厨房？” 
一名议会工作人员还报告说，她办公室中的妇女保留了“怪异男性议员”的非正式名单，以警告彼此有关反复犯罪者的警告。
“政治中针对妇女的暴力和性别歧视是对民主的直接攻击，”总部位于日内瓦的全球立法机关组织秘书长马丁·金港（Martin Chungong）说，他补充说：“议会必须是健康的debate和sanctuaries sanctuaries to sanctuaries to sanctuaries of健康的debate and Labate and Lab&gt;       Brigitte Filion说，她对议会妇女面临的严重风险感到困扰。 “The level of threats, online and offline psychological trauma, sexual harassment and other offences has many consequences for their safety […]及其履行角色的能力。
“对后代的危险很明显：这可能阻止年轻女性参与政治。” 

Related: Fighting for change: why the road to parliament is still rocky for women across非洲 

年轻妇女和来自少数民族背景的妇女报告的滥用率不成比例。
 filion说，尽管亚太地区的一些议会引入了机密报告系统和支持服务以解决基于性别的暴力行为，但受调查的国家均未采用专门解决政治中针对妇女的暴力行为的立法。仅该地区37个国家/地区中有16个法律已适当地解决Wotkplace Harassment  ，根据世界银行。  。
“包括性骚扰在内的骚扰政策或行为守则变得越来越普遍；但是，进步很慢，措施主要涉及议会工作人员，”菲尔恩说。 “议会需要确保议会和议会工作人员都完全包括并受到保护。” 
先前的一项IPU研究表明，全球超过80％的国会议员经历了心理暴力，包括羞辱性别歧视的言论，而全球20％的参与者报告说他们遭受了性暴力。 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/global-development/2025/mar/25/women-politics-violence-sexism-harassment-female-mps-asia-pacific-inter-parliamentary-union-ipu-report</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GérardDePardieu承认臀部抓住性侵犯指控者</title>
      <link>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/25/gerard-depardieu-admits-grabbing-sexual-assault-accuser-hips</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T12：07：59Z     gérarddepardieu在休息期间离开法庭，这是他的审判的一部分 gérarddepardieu在法庭上承认，臀部被指控他进行性侵犯的臀部抓住，但否认这是殴打，并说他可能发表的任何粗略的评论是因为他的情绪不好。
近年来，现年76岁的法国电影院的高耸人像面临越来越多的性侵犯指控。演员一直否认任何不当行为，这是他接受审判的第一个案件。
“我抓住了她的臀部，” DePardieu周二说，与套装装饰员Amelie K进行了身体接触，并说他在受到警察讯问时没有提及。
，但他补充说：“我抓住了她的臀部以免滑倒，因为我对她感到非常沮丧，热火，这是射击结束时的星期五，我很累。” &gt;
有时听起来很困惑，而且经常徘徊在话题上，Depardieu坐在法庭上说话时坐在椅子上，他说他对她的工作感到不高兴。他说她做得不好，并指责她对此感到震惊。
“我不知道为什么要摸索一个女人，”他告诉法庭，并补充说，他当时是如此超重，以至于他被指控的某些东西（例如，在他的双腿之间捕获Amelie K）是不可能的。 
他说，他当时发表的粗略评论并不针对她，但与她的工作有关。
如果被判有罪，DePardieu可能会面临最高五年的监禁和75,000欧元（63,000英镑）的罚款。
该试验于周一开始，最初定于10月，但由于Depardieu的健康状况而被推迟。
检察官指控对阿米莉·K（Amelie K）和另一名妇女的袭击 - 尚未透露他们的全部身份 - 在2021年拍摄 les volets     verts （绿色百叶窗）中发生。
 depardieu被指控在电影片中摸索着Amelie K，将她拉向他，用双腿抓住她，然后触摸她的腰部，臀部，乳房和生殖器，同时说淫秽的话。检察官说，三人目睹了现场。
他们说，第二个女人在场景和街上被depardieu摸索。该审判是法国法院提出的媒体行业中最高的#MeToo案例。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/film/2025/mar/25/gerard-depardieu-admits-grabbing-sexual-assault-accuser-hips</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界田径运动要求脸颊拭子“顽强地保护女性类别”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/25/world-athletics-mandates-cheek-swabs-to-doggedly-protect-female-category</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T11：41：34Z    女运动员有望在首发方面，特写镜头&lt; /div&gt;  World Athletics已批准引入脸颊擦拭，以确定运动员是否具有生物学女性。全球机构的总统塞巴斯蒂安·科（Sebastian Coe）表示，世界田径委员会做出的决定进一步证明了他的组织“顽强地”保护女性类别。
尚未正式提出进行清除前测试的时间表，但是PA新闻社了解世界田径运动的意图是为希望在9月在东京举行的户外世界锦标赛中参加女性类别的运动员进行测试。 。。。
 lord coe说：“这样做很重要，因为它保持了我们一直在谈论的一切，尤其是最近，不仅要谈论女性运动的完整性，而且实际上保证了这一点。我们认为这是提供信心并保持对竞争完整性的绝对关注的真正重要方法。
世界田径运动在今年早些时候就该提案进行了咨询，Coe说：“绝大多数，人们认为这绝对是要走的路，在提出的警告中，[测试不太侵入性]。” &gt;。” &gt;
问他是否认为该政策会面临法律挑战和审查，Coe说：“是的，我是，但是您接受这样一个事实，那就是我们所生活的世界。如果我准备在挑战赛上挑战，我将永远不会走这条道路来保护运动中的女性类别。。 。
“我们在DSD [性发展差异]法规中去过仲裁法院。他们已经得到了维持，并且在上诉后再次被维持。因此，我们将顽强地保护女性类别，我们将做任何必要的事情。” &gt; &gt; 
 更多地遵循 ]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/sport/2025/mar/25/world-athletics-mandates-cheek-swabs-to-doggedly-protect-female-category</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇丰银行主席说，全球化可能以当前形式运行。</title>
      <link>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/25/globalisation-hsbc-chair-trump-tariffs-mark-tucker</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T11：29：09Z    马克·塔克爵士在香港的汇丰全球投资峰会上发表演讲，因为汇丰银行主席称，“现在可能已经以其当前形式运行了它的课程”，因为地缘政治紧张局势和美国关税威胁要颠覆现有的全球贸易。      。
马克·塔克爵士在周二在香港的全球投资峰会上发表讲话时，警告说，贸易紧张局势造成了不确定性，在。他预测，区域群体和贸易集团之间将建立更牢固的经济联系。
自1月下旬开始担任美国总统第二任期以来，唐纳德·特朗普（Donald Trump）对加拿大，墨西哥和中国等领先的贸易伙伴以及全球钢铁和铝关税征收了各种关税。欧盟宣布了从4月起的报复措施，而英国则选择采用“务实的方法”，而它试图与美国进行更广泛的贸易协议。

 相关： 
预计特朗普将在4月2日征收更多关税，当时他的政府将向世界各国宣布“互惠关税”。
上周，美国美联储降低了美国经济增长的预测，并提高了价格增长的预测中央银行的利率。根据其主席Jerome Powell的说法，美联储的通货膨胀期望的一些增加是“显然”的。。
“正如我们考虑当前的发展……我们相信，正如我们所知道的那样，全球化现在可能已经运行了。”塔克在演讲中说。
“经济考虑指导最佳有效的供应链导致了我们见过的世界上最伟大的财富创造时期之一。结果，经济权力的平衡发生了变化，过去的可持续性不再是。” 。” 
但这并不意味着世界将“回归或碎片碎片和脱落”。塔克（Tucker）预测，不同的“政治集团和贸易集团”之间将出现新的机会，其中包括“政治集团和贸易集团”，包括“金砖国家加上国家的国家”，这些国家将越来越多地互相贸易。。
最初由巴西，俄罗斯，印度，中国和南非组成的金砖国家集团已扩展到包括伊朗，阿拉伯联合酋长国，埃及，埃及，埃塞俄比亚和印度尼西亚。
塔克说，世界正在经历贸易，经济政策和国际安全安排的“深刻变化”。
 HSBC表示，它是世界上最大的贸易融资银行，其网络使客户获得了全球85％的贸易流量。它也是领先的外汇和付款提供商。
  hsbc宣布了一位大型宣布的首席执行官 hsbc宣布了一位首席的行政长官从诺埃尔·奎因（Noel Quinn）掌权。该银行将其运营分为东部和西部市场，以帮助其削减成本并导致地缘政治紧张局势上升。
塔克说，亚洲与中东之间的经济联系是银行的重要重点，将在未来几年“飙升”。
“这些经济体与其他新兴世界的贸易和财务联系的上升表明，可能会有显着的增长溢出。”塔克说。他说，更多的新兴市场将加入金砖国家集团，在世界舞台上发表更强的声音。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/business/2025/mar/25/globalisation-hsbc-chair-trump-tariffs-mark-tucker</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦总理说 - 欧洲现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/25/europe-russia-us-ukraine-security-blunder-latest-live-news-updates</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T11：15：00z    格陵兰人在3月初抗议唐纳德·特朗普。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/live/2025/mar/25/europe-russia-us-ukraine-security-blunder-latest-live-news-updates</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争计划意外与记者分享的战争计划之后，高级特朗普官员的“令人惊叹”的安全失败 - 美国政治现场</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/25/donald-trump-military-intelligence-breach-signal-failure-blunder-journalist-atlantic-live-news</link>
      <description><![CDATA[  2025-03-25T11：16：44Z    唐纳德·特朗普和皮特·赫格斯。&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/live/2025/mar/25/donald-trump-military-intelligence-breach-signal-failure-blunder-journalist-atlantic-live-news</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>