<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>守护者</title>
    <link>https://theguardian.com</link>
    <description>The Guardian全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 09:13:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈马斯释放的许多人质仍在接受创伤治疗</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/many-hostages-released-by-hamas-still-being-treated-for-trauma</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/many-hostages-released-by-hamas-still-being-treated-for-trauma</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 05:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·奥茨 (John Oates) 在激烈的法律斗争中谈论达里尔·霍尔 (Daryl Hall)：“我已经继续前进”</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/28/hall-and-oates-legal-battle-daryl-john-selling-rights-restraining-order</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T03:45:39Z达里尔·霍尔和约翰·奥茨 1981 年在伊利诺伊州芝加哥合影&lt;约翰·奥茨 (John Oates)，非常成功的流行摇滚二人组 Hall &amp; 的一半成员。奥茨 (Oates) 公开了他与达里尔·霍尔 (Daryl Hall) 的合作关系，以及他们正在进行的激烈法律斗争。
77 岁的霍尔正在起诉 75 岁的奥茨最初的保密诉讼于 11 月曝光，当时霍尔还在纳什维尔法院申请并收到了针对奥茨的临时限制令。
&lt;旁白&gt;
 相关：“最终的背叛”：更多细节出现在《霍尔与奥茨》中。奥茨诉讼

一周后，有消息称霍尔正试图阻止奥茨将其在二人组 Whole Oats Enterprises 中的股份出售给音乐出版商 Primary Wave Music，该公司近年来收购了众多艺术家的歌曲目录，其中包括 Prince、鲍勃·马利、惠特尼·休斯顿、Stevie Nicks、The Doors、雷·查尔斯等。 
在声明中霍尔在 11 月提交的文件中称，计划中的出售是“完全秘密和恶意的举动”，“公然违反”了双方之间的长期商业协议。奥茨在数小时内做出回应，称霍尔的言论“具有煽动性、古怪且不准确”。
周三，就 David Yontef 的最新一集发表讲话 在 Velvet Rope 播客背后，奥茨表示他们的音乐“将经受住时间的考验，有望永远流传下去”。
“你不能忽视一个事实，即霍尔和奥茨的热门歌曲目录和 50 年的职业生涯将永远胜过达里尔自己或我自己所做的几乎任何事情，这没关系，因为我对这些音乐感到非常自豪，”他说。 “我对达里尔和我共同创造的东西感到非常自豪。”
但奥茨补充说，“我不喜欢生活在过去……我打了个比方，当你去一个伟大的博物馆时，你真的很兴奋能去看所有美丽的画作或展览或任何可能的东西，然后接近尾声时，当你的脚开始受伤时，你说，‘你知道吗？我迫不及待地想离开这里。’这就是我的感受。”
在回顾 20 世纪 80 年代他们的名气巅峰时，奥茨说道：“当时非常激烈，没有时间反思。这是很多业务需求，很多繁重的需求……达里尔和我处于流行世界的顶端。我们在第一记录之后创造了第一记录。我们不断地环游世界。每个人都认为那可能是我人生的最高点，但说实话，这实际上不是我最喜欢的时光。比起 80 年代，我更喜欢 70 年代，因为一切都是新的。”
&lt;旁白&gt;
 相关：我不能这么做：艺术家出售歌曲的烦恼

当 Yontef 问他是否有一首歌曲他会很高兴不再现场演奏时，Oates 说：“老实说，这些天我并没有真正和 Daryl 一起巡演。我正在做个人表演，我真的很高兴现在可以演奏新音乐，因为这对我来说就像呼吸新鲜空气。”
“我已经继续前进了。这只是活在当下的问题，”他补充道。
Primary Wave 购买了 Hall &amp; 的“大量”股份。 16 年前，奥茨获得了目录权。但在 2021 年，霍尔表示他后悔这样做，他告诉天空新闻：“永远不要出售你的出版物——也许如果你已经 80 岁了，你决定退休，那么你可以出售你的出版物，但我不会甚至建议它。我不相信这个概念——这就是你所拥有的一切。”
法官对 Whole Oats Enterprises 资产出售给 Primary Wave 发出了临时限制令，这意味着该案必须先进入仲裁，然后才能进行任何出售。
这对组合成立于 1972 年，曾制作过《Private Eyes》、《Rich Girl》、《Maneater》和《You Make My Dreams》等热门歌曲，至今从未正式解散。但霍尔​​在 11 月的声明中表示，两人已经开始了一场不那么激烈的“全球离婚”，这将使他们的创造性合作关系结束。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/28/hall-and-oates-legal-battle-daryl-john-selling-rights-restraining-order</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 03:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普取消州选票资格后，科罗拉多州共和党人向最高法院提起上诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/colorado-republicans-appeal-to-supreme-court-after-trump-disqualified-from-state-ballot</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T02:03:54Z美国前总统唐纳德·特朗普。科罗拉多州共和党该共和党团体的一名律师表示，在科罗拉多州最高法院取消前总统唐纳德·特朗普参加该州共和党初选的资格后，该共和党团体已要求美国最高法院进行干预。
科罗拉多州最高法院提起上诉上周取消了特朗普的资格，因为他在 2021 年 1 月 6 日支持者袭击美国国会大厦的事件中扮演了角色。法院根据美国宪法条款禁止特朗普任职，该条款禁止任何“参与叛乱或叛乱”的人担任公职。
科罗拉多州共和党的代表是保守派诉讼公司美国法律与法律中心的杰伊·塞库洛 (Jay Sekulow)。正义。
&lt;旁白&gt;
 相关： “你刚刚听到约翰·罗伯茨尖叫了吗？”：美国最高法院对 2024 年大选影响力巨大

作为共和党 2024 年总统提名的领跑者，特朗普预计将提出上诉。州高等法院将其决定推迟到 1 月 4 日，并表示如果特朗普上诉，他将继续留在选票上。
科罗拉多州法院的裁决标志着历史上首次美国宪法第十四修正案第 3 条——所谓的取消资格条款——被用来认定总统候选人没有入主白宫的资格。
科罗拉多州最高法院以 4 比 3 的裁决推翻了下级法院法官的结论，即特朗普通过煽动其支持者采取暴力来参与叛乱，但作为总统，他并不是根据法律可能被取消资格的“美国官员”。第十四修正案。
科罗拉多州法院得出结论，在议员们开会确认 2020 年选举结果时，特朗普在国会大厦煽动暴力的行为构成参与叛乱，并且总统职位受到叛乱条款的保护。
这次袭击是特朗普的支持者试图推翻他在 2020 年选举中输给民主党总统乔·拜登的结果，特朗普错误地声称这是欺诈的结果。
法院驳回了几起试图阻止特朗普参加其他州初选的诉讼。明尼苏达州的最高法院拒绝了试图取消特朗普在该州共和党初选的资格，但上个月和周三密歇根州最高法院并未对他担任总统的总体资格做出裁决维持下级法院的命令，允许他继续参加州选票。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/colorado-republicans-appeal-to-supreme-court-after-trump-disqualified-from-state-ballot</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 02:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯说唱歌手因莫斯科夜总会“几乎裸体”派对遭到强烈反对而入狱</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/russian-rapper-jailed-amid-backlash-over-almost-naked-party-at-moscow-nightclub</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T01:37:59Z莫斯科街道装饰着圣诞彩灯。说唱歌手只穿袜子参加名人聚会的人被判入狱 15 天，俄罗斯一些最知名艺人的赞助商撕毁了合同，据报道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 对此很不高兴。
在俄罗斯与乌克兰交战且当局推动日益保守的社会议程之际，莫斯科一家夜总会举行了一场“几乎裸体”的派对，引发了异常迅速和强烈的强烈反对.
一段普京发言人听取一位出席嘉宾解释的视频片段在网上流传，以与安全部门接触而闻名的新闻媒体 Baza 报道称，在乌克兰作战的部队是其中之一。看到录像后首先抱怨。据说，普京收到了该活动的照片，但他对此并不感兴趣。
&lt;旁白&gt;
 相关：俄罗斯不法之徒“国际 LGBT 公共运动”被视为极端主义

尼古拉·瓦西里耶夫 (Nikolai Vasilyev) 是一位名叫瓦西奥 (Vacio) 的说唱歌手，他参加聚会时只穿了一只袜子来遮盖自己的阴茎，他因宣传“非传统性关系”而被莫斯科法院判处 15 天监禁，并处以 20 万卢布（2,182 美元）罚款。 ”
其他更知名的人物的音乐会和利润丰厚的国家电视台播放时间被取消，与赞助商的合同被撤销，并且，至少在一个案例中，据报道被从一部新电影中删除。
普京发言人德米特里·佩斯科夫周三请求记者原谅他没有公开评论这一迅速发展的丑闻，他说：“让你和我成为这个国家唯一不讨论这个话题的人。”
据 Ura.ru 新闻媒体报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 表示，这次活动“玷污了”那些参加者，但他们现在有机会自我改造。
来自当局、亲克里姆林宫的立法者和博主、官方媒体以及东正教团体的强烈反对已经连续几天占据俄罗斯头条新闻，取代了有关鸡蛋价格上涨和通货膨胀的报道。
这场派对于 12 月 21 日在莫斯科 Mutabor 夜总会举行，由博主 Anastasia (Nastya) Ivleeva 组织，参加者有来自各个州的脱衣知名歌手，他们多年来一直是国家电视娱乐节目的主角。
伊夫列娃此后成为俄罗斯最知名的名字之一，在一些俄罗斯人度日如年的时候，她佩戴了价值 2300 万卢布（251,000 美元）的珠宝出席会议，她发布了两​​段公开道歉视频。
在 12 月 27 日发布的第二篇泪流满面的文章中，她说她对自己的行为感到遗憾，并认为她所得到的一切都是她应得的，但希望能给她“第二次机会”。
此后，她的名字作为俄罗斯主要移动电话运营商 MTS 的公众形象之一消失了，税务机关已展开调查，可能会判处五年监禁，莫斯科法院已受理一个团体的诉讼要求她为“道德痛苦”支付 10 亿卢布（1090 万美元）的个人。
如果成功，他们希望这笔钱能够捐给支持乌克兰退伍军人的国家基金。
“在我们的士兵在（乌克兰）特种军事行动中死去、许多孩子失去父亲的时候举办这样的活动是愤世嫉俗的，”俄罗斯安全互联网联盟主任叶卡捷琳娜·米祖利娜（Yekateina Mizulina）说，该联盟是一个机构在当局的支持下成立。
“我们前线的战士绝对不是为了这个而战。”
该党的许多著名参与者都录制了道歉信，其中包括记者克塞尼亚·索布恰克（Ksenia Sobchak），其已故父亲阿纳托利曾是普京的朋友和老板。
丑闻发生之际，普京预计&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/dec/08/vladimir-putin-to-run-for- Russian- 2024 年 3 月再次当选总统“在 3 月份的选举中轻松赢得另一个六年任期&lt;/a&gt;，加倍推行社会保守主义，敦促家庭生育八个或更多孩子，并在俄罗斯最高法院做出裁决后LGBTQ+ 活动人士应被指定为“极端分子”。
这一丑闻激怒了那些支持俄罗斯在乌克兰发动战争的人。
一位女士说她的侄子在战斗中失去了双腿，她在安全互联网联盟的一篇帖子中写道，明星应该为她的亲戚和其他人支付假肢以弥补损失。
“这将是一个更好的道歉，”这位身份不明的女士写道。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/28/russian-rapper-jailed-amid-backlash-over-almost-naked-party-at-moscow-nightclub</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法医报告发现泰勒·斯威夫特粉丝在里约演唱会上死于中暑</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/28/taylor-swift-fan-cause-of-death-rio-brazil-heat-exhaustion-ana-clara-benevides</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T00:11:26ZTa ylor Swift 将于 11 月 17 日在里约热内卢演出据美联社周三获得的一份法医报告显示，一名 11 月参加泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 演唱会的巴西歌迷因中暑死亡。
11 月 17 日，23 岁的安娜·克拉拉·贝内维德斯 (Ana Clara Benevides) 在斯威夫特在里约热内卢演出中演唱第二首歌时昏倒，几小时后在当地一家医院去世。当天该市的气温约为 40C (105F)。
歌迷在演出前排了几个小时的队，许多人指责组织者未能为在尼尔顿桑托斯体育场观看音乐会的 60,000 多人提供足够的供水。他们说他们不被允许将自己的水带入体育场。
&lt;旁白&gt;
 相关：演出必须继续吗？泰勒·斯威夫特粉丝之死凸显了地球烹饪时现场表演的危险

里约热内卢法医研究所的报告称，贝尼维德斯因高温暴露导致心肺骤停。它还说她没有任何可能导致她死亡的既存疾病或药物滥用。
分析她身体的法医专家表示，由于高温，她“肺部严重受损并猝死”。
贝尼维德斯的一位朋友也参加了音乐会，他在 11 月份告诉当地媒体，他们在等待进入体育场时得到了水。
该节目的组织者 T4F 表示，该公司“遵循最佳实践”，遵守“当局的每一项要求”，并向粉丝“分发了数千瓶水”。 TF4 还否认禁止人们自带水进入体育场。
TF4 表示，贝内维德斯“立即得到了救援队成员的照顾，并被重症监护室救护车送往（医院）”。
“在我们从业 40 年的历史中，这家公司从未发生过悲惨事件，”T4F 说道。
里约热内卢检察官办公室已展开刑事调查。里约警方周三表示，在分析取证报告后，“组织该活动的公司代表将被传唤出庭作证”。
贝尼维德斯的去世震惊了巴西许多人。她第一次乘坐航班从该国中西部地区出发去见她最喜欢的歌手。
斯威夫特在死后在 Instagram 上发布的一份声明中表示，此案给她留下了“破碎的心”。
贝尼维德斯的父亲何塞·韦尼·马查多 (José Weiny Machado) 告诉新闻网站 G1，他“从未怀疑过热死因”。
他的律师 João Paulo Sales Delmondes 在与记者分享的视频中表示，取证报告“证实了该活动组织的失败”。
“安娜·克拉拉的家人希望等到调查结束后再研究如何惩罚刑事案件的责任人，并寻求必要的法律行动来索赔损失，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/28/taylor-swift-fan-cause-of-death-rio-brazil-heat-exhaustion-ana-clara-benevides</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和墨西哥正在谈判限制抵达边境的移民激增</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/us-and-mexico-in-talks-to-limit-surge-of-migrants-reaching-us-southern-border</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T01:01:36Z移民乘坐大篷车从墨西哥塔帕丘拉市前往美国.美国国务卿安东尼·布林肯会见了墨西哥总统，试图限制到达美国西南边境的移民激增。
总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔表示，他愿意提供帮助，但他希望看到美国与古巴和委内瑞拉这两个最大移民来源国的关系取得进展，并为该地区提供更多发展援助。
周一，墨西哥的首要任务似乎是让美国重新开放因移民激增而关闭的过境点。
&lt;旁白&gt;
 相关：“故意残忍”：倡导者称寻求庇护者正在美墨边境死亡

“我们谈到了边界的重要性，以及经济关系……重新开放过境点的重要性，这是我们的首要任务，”外交部长艾丽西亚·巴尔塞纳在会后表示。
过去限制直接进入墨西哥旅行或驱逐一些移民等措施未能阻止移民涌入，谈判双方都面临着达成协议的压力。本月，每天有多达 10,000 名移民在美国西南部边境被捕。
美国一直在努力在边境处理数千名移民，并在他们到达北部城市后为他们提供安置。墨西哥工业上周受到影响，当时美国短暂关闭了德克萨斯州两个重要的铁路过境点，称必须重新分配边境巡逻人员来应对激增的情况。亚利桑那州卢克维尔的另一个非铁路过境点仍然关闭，亚利桑那州圣地亚哥和诺加利斯的运营部分暂停。
布林肯保留了如果墨西哥提供更多帮助，这些过境点可能重新开放的可能性。
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔会见美国国务卿安东尼·布林肯。 照片：Madla Hartz/EPA


“布林肯国务卿将讨论西半球前所未有的非正常移民问题，并确定墨西哥和美国应对边境安全挑战的方法，包括采取行动，重新开放我们共同边境的主要入境口岸，”他的办公室表示。 
墨西哥表示，2023 年前 11 个月内，发现有 68 万移民经过该国，并指派了超过 32,000 名军人和国民警卫队官员（约占其总兵力的 11%）来执行移民法。国民警卫队现在拘留的移民数量远多于罪犯。
但这种做法的缺点在周二就显现出来了，国民警卫队官员没有试图阻止大约 6,000 名移民组成的大篷车（其中许多来自中美洲和委内瑞拉）穿过位于恰帕斯州南部的墨西哥主要内陆移民检查站靠近危地马拉边境。
过去，墨西哥曾允许此类商队通过，相信他们沿着高速公路行走会累坏。
洛佩斯·奥夫拉多尔上周证实，美国官员希望墨西哥采取更多措施阻止其南部与危地马拉边境的移民，或者让乘坐火车、卡车或公共汽车穿越墨西哥变得更加困难，这一政策被称为“争论”。 ”
但总统表示，作为交换，他希望美国向移民的祖国提供更多发展援助，并减少或取消对古巴和委内瑞拉的制裁。
“我们将一如既往地提供帮助，”洛佩斯·奥夫拉多尔说。 “墨西哥正在帮助与其他国家达成协议，就是委内瑞拉。”他说，墨西哥已向乔·拜登总统提议开启美古双边对话。
5 月，墨西哥同意接收来自委内瑞拉、尼加拉瓜和古巴等国的移民，这些移民因不遵守为庇护和其他形式移民提供新的合法途径的规定而被美国拒绝。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/28/us-and-mexico-in-talks-to-limit-surge-of-migrants-reaching-us-southern-border</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》起诉 OpenAI 和微软侵犯版权</title>
      <link>https://www.theguardian.com/media/2023/dec/27/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/media/2023/dec/27/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 23:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现疫苗可使婴儿因 RSV 入院率减少 80%</title>
      <link>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/27/vaccine-could-cut-rsv-hospital-admissions-in-babies-by-80-study-finds</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T22:00:16Z保温箱中一个四个星期的早产男婴A一项“开创性”研究发现，疫苗可以将因呼吸道合胞病毒 (RSV) 入院的婴儿和幼儿人数减少 80%。
这项研究发表在经过同行评审的《新英格兰医学杂志》上，涉及来自英国、法国和德国的 8,058 名 12 个月以下的健康婴儿，这些婴儿正接近第一个 RSV 季节。
在该组中，4,037 名婴儿被随机分配接受 nirsevimab 疫苗，而 4,021 名婴儿则接受标准护理。
研究发现，在接种疫苗的婴儿中，只有 11 名（0.3%）住院，而仅接受标准护理后住院的婴儿有 60 名（1.5%）。
&lt;旁白&gt;
 相关：什么是百日咳？为什么英格兰和威尔士的病例不断增加？

研究人员表示，试验显示疫苗 nirsevimab 将入院可能性从每 1,000 名之前健康的婴儿中 6 次入院降低到每 1,000 名接受疫苗的健康婴儿中 1 次入院，有效率达 83.2%。&lt; /p&gt;
该研究由赛诺菲和阿斯利康资助。
RSV 是一种常见的胸部感染，会影响婴儿和幼儿。 RSV 季节通常从秋季开始，一直持续到第二年春季。
虽然 RSV 通常会引起类似于普通感冒的轻微症状，但对于某些婴儿来说，该病毒可能会变得更加严重，并导致细支气管炎和肺炎等并发症。
在英格兰，RSV 是导致婴儿住院的主要原因，每年有近 31,000 名四岁及以下儿童因与该病毒有关的病症而入院。 RSV 在英国每年导致 20 至 30 名婴儿死亡，在世界范围内，该病毒可杀死 每年有 100,000 名五岁以下儿童。
Nirsevimab 于 2022 年 11 月获得英国药品和保健品监管机构批准在英国使用，但尚未在疫苗接种计划中提供。
利物浦大学儿童健康和疫情医学教授、Alder Hey 儿童医院呼吸科顾问 Calum Semple 教授表示，试验结果“非常好”。
他说：“呼吸道合胞病毒给英国数以万计的婴儿带来了第一年的痛苦。 RSV 通常会导致婴儿严重流鼻涕和耳痛，但也可能导致细支气管炎，这是一种以喂养困难、脱水、需要住院治疗的胸部感染和需要重症监护的呼吸衰竭为特征的严重疾病。
“由于婴儿 RSV 感染导致冬季细支气管炎入院人数激增，经常给儿童的医疗服务带来巨大压力。
“通过 nirsevimab，我们的单次注射现已证明对健康婴儿非常有效。英国也许是时候将季节性 RSV 免疫计划扩大到所有新生儿，以让他们免遭细支气管炎的痛苦，并减轻医院服务的压力。”
圣乔治大学医院的联合研究负责人兼儿科顾问西蒙·德赖斯代尔博士说：“RSV 是一种传染性很强的感染，每年我们的病房里都充满了呼吸和喂养问题的婴儿。冬季数千人入院，让家庭非常痛苦，也给国民医疗服务体系（NHS）带来了巨大的冬季负担。这项开创性的研究显示了单克隆抗体注射的潜在 NHS 影响和安全性。”]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/society/2023/dec/27/vaccine-could-cut-rsv-hospital-admissions-in-babies-by-80-study-finds</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 22:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以爬行表演闻名的艺术家 Pope.L 去世，享年 68 岁</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/27/artist-popel-famous-for-his-crawling-performances-dies-aged-68</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T21:47:42Z2021 年 Pope.L美国艺术家 Pope。 L 因在美国繁忙街道的阴沟里爬行表演而闻名，他的画廊证实，L 已去世，享年 68 岁。他为英国非商业机构南伦敦举办的首场展览Gallery，上个月才开业，广受好评。艺术家出席了名为“医院”的展览的开幕式。 12 月 23 日，他在芝加哥家中去世。
Pope.L，又名 William Pope.L，于 1978 年创作了他的第一幅爬行作品。他穿着西装，推着盆栽，用手和膝盖爬行了纽约 42 街的长度，带他穿过时代广场，当时广场上挤满了无家可归者、性工作者、吸毒者和其他社会边缘人士。
这种脆弱、忍耐和落魄的行为让他名声大噪，并被其他 30 多个人效仿，其中包括 2001 年的一次爬行，他穿着超人服装，背上绑着滑板，从百老汇的底部爬到了艺术家的家母亲在布朗克斯的房子。 《卫报》的艺术评论家 Adrian Searle 将这些作品描述为 “艰苦、极端、愚蠢而勇敢……艺术家采取忏悔者或宗教狂热者的立场，是最底层的人中最卑鄙和最卑鄙的”。
Pope.L 还因 2000 年的一场表演而声名狼藉，当时他全身涂满白色粉笔，除了下体外什么都赤身裸体，坐在一座摇摇欲坠的塔楼上的厕所里。然后，这位艺术家开始吃掉整本《华尔街日报》，并用牛奶冲下，这是对一项广告活动的回应，该广告活动表明，一个人只需触摸报纸即可致富。
他出生于新泽西州，母亲是一位与毒瘾作斗争的单亲母亲；其他近亲，包括他的父亲、阿姨和兄弟，都曾经历过流落街头的时期。 Pope.L 11 岁时，他的祖母向他介绍了一位肖像画家，她受雇清洁这位肖像画家的房子，并鼓励他画画。 Pope.L最初就读于著名的普拉特大学，后来由于缺乏资金而被迫退学。在工厂工作后，他最终进入了蒙特克莱尔州立大学。
他的爬行作品部分受到必要性的启发。正如他告诉2021 年《卫报》，“我想找到一种方法做我想做的任何事情，而不需要任何人支持。我不需要房间，也不需要物品。我只是需要机会，我可以自己创造机会。”
&lt;图&gt;
 
 &lt;图标题&gt;
  Pope.L，伦敦伯里街 7 号现代艺术画廊。 摄影：David Levene/卫报


Pope.L 的作品深入探讨了黑人在美国社会中的地位、人们对他们的看法以及他们缺乏权力的情况。为了创作《黑色工厂》，他开着一辆卡车环游美国，要求人们向他们捐赠暗示黑人的物品，收到的物品从种族主义到随机。
“我意识到，对于很多白人，尤其是白人来说，他们的种族经历是个人的，”这位艺术家告诉《卫报》。 “他们并不认为这是一个更大的政治背景，有的人有权力，有的人没有权力。”这位艺术家曾经分发名片，称他为“美国最友好的黑人艺术家”。
近年来，Pope.L获得了重量级机构的一致好评。他于 2010 年在惠特尼双年展上获得最高奖项，并于 2019 年在纽约惠特尼美术馆和现代艺术博物馆举办了回顾展。他的画廊 Modern Art 在一份声明中表示：“Pope.L 从根本上挑战并改变了美国过去 50 年的视觉艺术。他对我们历史的优雅、不确定、幽默而又尖锐的批评直到最近才开始得到充分认可。”计划于 2024 年春季举办纪念活动。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/27/artist-popel-famous-for-his-crawling-performances-dies-aged-68</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 21:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近21英尺的夏奇拉青铜雕像在她的家乡哥伦比亚揭幕</title>
      <link>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/27/shakira-bronze-statue-unveiled-colombia</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T20:57:40Z夏奇拉与西班牙检察官达成协议，以避免 1450 万欧元税务欺诈审判

The Hips Don’t Lie 歌手分享了雕像的照片和视频，其中捕捉到了她标志性的臀部旋转，在她的 Instagram 帐户上。她在一篇帖子的标题中写道：“Estoy muy emocionada por este homenaje a la mujer Columbiana y a las Barranquilleras dentro y fuera de mi tierra！” （我非常高兴能够向哥伦比亚妇女和我的土地内外的巴兰基勒拉人致敬！）
在另一篇文章中，她分享了她父母 William Mebarak Chadid 的照片和 Nidia del Carmen Ripoll Torrado，站在史诗般的人物面前。
“这对我幼小的心灵来说太过分了，”她写道。
这座雕像很大，但不一定是有史以来最大的流行偶像雕像。这一荣誉似乎属于《永远的玛丽莲》，这是一座向银幕女神玛丽莲·梦露致敬的 26 英尺高的雕像，现在坐落在加利福尼亚州棕榈泉的一家旅游机构外，据说当时的梦露是诺玛·吉恩·贝克 (Norma Jean Baker) 最先“发现”的。代理。
这种客观化遭到了一些当地居民的反对，其中包括时任棕榈泉艺术博物馆馆长路易斯·格拉乔斯 (Louis Grachos)，他向 艺术报纸：“你走出博物馆，首先看到的是 26 英尺高的玛丽莲·梦露，还有她的整个背部内衣也暴露了。”格拉乔斯补充说，这是“带有性暗示且不尊重的行为”。
夏奇拉的雕像尚未受到此类批评。揭幕后，夏奇拉感谢雕塑家伊诺·马尔克斯和他的学生在创作这尊巨型青铜雕像时所展现的“巨大艺术才华”。
今年早些时候，这位歌手发行了一首关于她的前搭档、前足球运动员杰拉德·皮克的歌曲，成为头条新闻。据报道，在他欺骗她后，她后来发布了一首 diss 歌曲。这首歌 El Jefe 打破了拉丁美洲的 YouTube 记录。
夏奇拉在 11 月再次成为新闻焦点，当时 她在西班牙解决了一起针对她的税务欺诈案，支付了 750 万欧元（650 万英镑/830 万美元）罚款，以避免在巴塞罗那因指控而受到审判。 2012 年至 2014 年间未缴纳 1,450 万欧元（1,270 万英镑/1,610 万美元）的西班牙所得税。
法官在第一次听证会上表示，她还接受了 438,000 欧元（近 487,000 美元）的进一步罚款，以避免三年监禁。
夏奇拉在一份声明中表示：“达成协议的决定是出于个人、情感和情感原因，与法律[原因]无关。”她补充说，她已准备好捍卫自己的清白，但决定优先考虑自己的职业生涯和孩子们。 “我得出的结论是，如果胜利的代价是剥夺你生命中的很多年，那么胜利就不是胜利。”获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/music/2023/dec/27/shakira-bronze-statue-unveiled-colombia</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将向乌克兰提供价值2.5亿美元的武器装备</title>
      <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/us-ukraine-military-aid-weapons</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T20:51:08Z一名乌克兰军人持有最新武器包中的毒刺防空导弹，他参加二月份的演习。 美国宣布，美国将向乌克兰提供高达2.5亿美元的武器装备，包括防空弹药和火炮弹药。
周三宣布的武器包包括“毒刺”防空导弹、额外的“希玛”弹药、标枪和 AT-4 反装甲系统以及火炮和轻武器弹药。
美国国防部 (DoD) 在一份声明中表示：“这些能力将支持乌克兰最紧迫的需求，使其军队能够捍卫其主权和独立。美国的领导作用对于维持目前支持乌克兰的约 50 个盟友和伙伴的联盟努力至关重要。对乌克兰的安全援助是对我们国家安全的明智投资。”
最新的援助是利用总统撤资授权提供的，这使得国防部库存能够快速交付到外国。
在此之前，乔·拜登于 12 月初宣布了另一笔 2 亿美元的军事援助计划，原因是担心战争已陷入僵局，而且共和党越来越反对延长 610 亿美元的援助金额。
近几个月来，国会山对持续向乌克兰提供财政支持的批评声音越来越大，其中包括坚持要求白宫在边境安全问题上做出让步作为达成协议的条件的共和党高级人士。
最新的援助是利用总统撤资授权提供的，这使得国防部库存能够快速交付到外国。
在此之前，乔·拜登于 12 月初宣布了另一笔 2 亿美元的军事援助计划，原因是担心战争已陷入僵局，并且共和党越来越反对延长 610 亿美元的援助金额。
乌克兰和俄罗斯士兵都在 22 个月的战争前线奋力取得进展。
近几个月来，美国国会山对继续向乌克兰提供财政支持的批评声音越来越大。其中包括坚持要求白宫在边境安全问题上做出让步作为达成协议的条件的资深共和党人。
由于持续的武器供应看起来不确定，乌克兰战略工业部长周三表示，基辅正在努力在 2024 年增加自己的武器制造。
亚历山大·卡梅辛 (Oleksandr Kamyshin) 在一次简报中表示，乌克兰每月生产六​​辆博赫达纳 (Bohdana) 自行火炮部队。 Bohdanas 是乌克兰生产的唯一使用北约标准 155 毫米弹药的自行火炮，使其成为基辅的战略重要武器。
Kamyshin 还表示，该国明年的目标是生产多达 1,000 架远程攻击无人机，射程约为 1,000 公里（620 英里）、10,000 架中程和 1,000 架远程攻击无人机。
他发表此番言论之际，俄罗斯周三向乌克兰目标发射了近 50 架 Shahed 无人机，并炮击了一个火车站，那里聚集了 100 多名平民进行疏散。
乌克兰官员表示，拦河坝造成至少六人死亡，南部城市赫尔松大部分地区停电。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/us-news/2023/dec/27/us-ukraine-military-aid-weapons</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 21:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称阿塞拜疆即将与亚美尼亚达成和平协议</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/azerbaijan-close-to-peace-agreement-with-armenia-officials-say</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/azerbaijan-close-to-peace-agreement-with-armenia-officials-say</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚警方调查德尔蒙特农场四起涉嫌杀人事件</title>
      <link>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/kenyan-police-investigate-four-suspected-killings-on-del-monte-farm</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T19:21:58Z田野中带有德尔蒙特标志的瞭望塔肯尼亚平安夜和圣诞节当天从河中打捞出尸体后，警方正在调查德尔蒙特菠萝农场发生的四起涉嫌杀人事件。
它遵循《卫报》和新闻调查局对锡卡农场保安人员的野蛮袭击和杀戮，锡卡是肯尼亚向世界出口农产品的最大出口国。
本月《卫报》透露，人权组织正在调查11 月在农场水坝中发现一具男子尸体后，农场又发生一起死亡事件。
12 月 24 日至 25 日被发现死亡的四名男子的朋友和亲戚敦促政府进行干预，解释他们是如何落入河中的。
&lt;旁白&gt;
 相关：“作为一名家长，我对正义失去了希望”：家人就德尔蒙特农场男子死亡事件寻求答案

穆兰加县警察指挥官戴维·卡因加·马蒂乌 (David Kainga Mathiu) 表示：“肯尼亚警方已对德尔蒙特菠萝农场内的杀戮事件展开调查。”他告诉路透社，目前尚未逮捕任何嫌疑人。
周三，德尔蒙公司表示，“正在与肯尼亚当局合作，继续调查上周从锡卡河打捞上来的四具尸体的情况。”尸检仍在进行中。当这些人试图偷菠萝时，我们的监控录像显示，德尔蒙特并没有犯规，相反，他们在试图逃离保安时，丢下了几袋偷来的菠萝，然后朝河边跑去。”
它补充道：“该地区的有组织犯罪，特别是与菠萝盗窃有关的犯罪，正变得越来越猖獗。我们正在积极寻求其他方法来帮助尽可能安全有效地打击有组织犯罪。”
该公司在肯尼亚拥有 6,000 名员工，该公司表示正在与地方当局密切合作，“就像我们在其他地方开展业务一样，非常认真地对待我们的社会责任”。
据独立广播公司“公民电视台”报道，失踪人员的搜寻工作已经持续了好几天，周日在河中发现了两具尸体，周一又发现了两具尸体。
“当我们发现第一具尸体时，我们开始尖叫，”罗达·瓦尤亚 (Rhoda Wayua) 告诉公民电视台。 “过了一会儿，第二具尸体被冲上来了。这是我儿子的。”
另一名亲属彼得·卡曼齐 (Peter Kamanzi) 声称，至少一名受害者受伤，可能导致他死亡。 “很明显，这个男孩遭到了严重的殴打，”卡曼齐说。
25 岁的 Peter Mutuku Mutisya 的尸体于 11 月 17 日被发现，四天前，朋友们称他去那里偷菠萝。德尔蒙公司的一位发言人表示，公司“在上个月的整个调查过程中与肯尼亚当局充分合作”，并“向死者家属表示衷心的哀悼”。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/world/2023/dec/27/kenyan-police-investigate-four-suspected-killings-on-del-monte-farm</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 19:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长表示，希腊将向英国提供重要宝藏购买帕台农神庙大理石</title>
      <link>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/27/greece-would-offer-major-treasures-to-uk-for-parthenon-marbles-minister-says</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/dec/27/greece-would-offer-major-treasures-to-uk-for-parthenon-marbles-minister-says</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:52:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国上诉法院暂停 Apple Watch 禁令，苹果胜诉</title>
      <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/apple-watch-ban-paused-us-appeals-court</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T18:10:58Z纽约苹果专卖店里的苹果智能手表。周三，苹果公司取得了胜利，美国上诉法院暂停了政府委员会对该公司一些受欢迎的苹果智能手表的进口禁令，与医疗技术公司 Masimo 的专利纠纷。
在对美国国际贸易委员会 (ITC) 侵犯 Masimo 专利的裁决提出上诉后，这家科技巨头已向美国联邦巡回上诉法院提出紧急请求，要求其停止该命令。
Apple 和 Masimo 的代表没有立即回应置评请求。
在一项由四段组成的裁决中，上诉法院表示将暂停该禁令，同时考虑苹果公司提出的在上诉过程中长期暂停的动议。法院要求 ITC 在 1 月 10 日之前回复苹果的请求。
乔·拜登政府周二拒绝否决该禁令，使其生效。当天晚些时候，苹果公司要求暂停该禁令。
Masimo 指责苹果公司挖走其员工、窃取其脉搏血氧测定技术并将其整合到 Apple Watch 中。
美国国际贸易委员会禁止进口和销售带有血氧水平读取技术的苹果手表。 Apple 从 2020 年的 Series 6 型号开始，在其智能手表中加入了脉搏血氧计功能。
苹果已暂停在美国销售 Series 9 和 Ultra 2 智能手表，但亚马逊、百思买、好市多和沃尔玛等其他零售商仍然有售。
该禁令不会影响 Apple Watch SE，这是一款不带脉搏血氧计的较便宜型号。之前销售的手表也不会受到禁令的影响。
5 月份，加州联邦法院对 Masimo 对苹果公司指控的陪审团审判以误审告终。苹果公司已在特拉华州联邦法院单独起诉 Masimo 侵犯专利权，并称 Masimo 的法律行动是为其自己的智能手表竞争“扫清道路的策略”。
根据公司报告，苹果的可穿戴设备、家居和配件业务（包括 Apple Watch、AirPods 耳机和其他产品）在 2023 年第三季度实现了 82.8 亿美元的收入。
做出决定后，Masimo 股价下跌近 5%，而苹果股价几乎持平。]]></description>
      <guid>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/27/apple-watch-ban-paused-us-appeals-court</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>