<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 09:18:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究称东巴勒斯坦火车脱轨事故造成的污染影响到 16 个州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/06/19/east-palestine-train-pollution-study/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/06/19/east-palestine-train-pollution-study/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 08:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑洞苏醒时的样子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/science/2024/06/19/black-hole-awakening-astronomers/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T03：09：33.887Z天文学家长期以来一直在观察一个遥远的星系。它似乎并不引人注目。但在 2019 年 12 月，它突然开始比以往任何时候都更加明亮。现在，天文学家相信他们正在见证前所未见的现象：实时黑洞的觉醒。“想象一下，你多年来一直在观察一个遥远的星系，它似乎总是平静而不活跃，”德国欧洲南方天文台的天文学家 Paula Sánchez Sáez 在一份新闻稿中说。 “突然间，它的 [核心] 开始显示出亮度的剧烈变化，这与我们以前见过的任何典型事件都不一样。”在《天文学和天体物理学》杂志的一篇即将发表的文章中，Sánchez Sáez 和她的合著者得出结论，他们一直在观察的是“活跃星系核”的形成——星系中心的一个区域，当尘埃和气体被吸入黑洞时，它会发出极其明亮的光芒，形成一场宇宙灯光秀。研究人员表示，大多数星系（包括银河系）的中心都存在黑洞，其大小是太阳的 10 万倍以上。但这个位于 3 亿年前的星系中的黑洞位于室女座的 1335+0728 星系距离我们 200 光年，它之所以如此不寻常，是因为它清晰可​​见。“这些巨型怪物通常处于沉睡状态，无法直接看到，”这项研究的共同作者、智利迭戈波塔莱斯大学的天文学家 Claudio Ricci 在新闻稿中表示。“就 SDSS1335+0728 而言，我们能够观察到巨大黑洞的苏醒，它突然开始吞噬周围的气体，变得非常明亮。”艺术家的渲染图显示，黑洞吞噬周围的气体，不断增长的物质盘被黑洞吸入，使星系发光。 （马丁·科恩梅瑟/欧洲南方天文台）与其他更为知名的星系不同，这个突然变得不那么无趣的星系还没有名字。天文学家将其称为 SDSS1335+0728。星系确实会因其他原因而发光，例如超新星爆炸或潮汐破坏事件——当恒星太靠近黑洞并撕裂时。研究人员并未排除他们所目睹的是一种异常缓慢的潮汐破坏事件的可能性。这些通常持续数周，最多不到一年。研究人员表示，如果这是一次潮汐事件，那么这将是有史以来持续时间最长、最暗淡的潮汐事件。四年后，SDSS1335+0728 仍在变得越来越亮。研究人员对比了 2019 年 12 月前后的数据，发现该星系现在辐射出更多的紫外线、可见光和红外波长的光。它还在 2 月份开始发射 X 射线。“这种行为是前所未有的，”Sánchez Sáez 说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/science/2024/06/19/black-hole-awakening-astronomers/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:54:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期货被搁置，逃离的梦想</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/kenya-youth-refugee/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/kenya-youth-refugee/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：妈妈抛弃了继父，想向孩子倾诉她的新恋情</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/carolyn-hax-mom-divorce-overshare/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-05T15:38:29.568Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）嗨， Carolyn：我妈妈最近爱上了大学时认识的一个人，她和继父离婚了，现在过得非常幸福。她给我发了一些他写给她的甜言蜜语，还谈到了他们的“歌曲”等等。基本上，这些都是人们在热恋期会做的正常事情。但这让我抓狂！我不想听。我为我的继父感到难过，虽然我百分之百希望她幸福，但我承认我还是屏住了呼吸，直到我的不安平息下来，我才能知道这是真的。她因为我不支持而受伤，并会说这样的话：“至少 [某某] 希望我幸福。”我没有毫无保留地接受这一点，是不是太混蛋了？— 匿名匿名：“毫无保留”是关于你的感受；你不能因为有感受而自私地采取行动，你就是个混蛋。你在信中看到了任何自私吗？我看到了很多，但似乎没有一个是你的。你的妈妈抛弃了你的继父，可能是因为她不忠，而且显然没有同情心。她过度分享了新恋情的细节，完全不顾及你的兴趣。而且似乎不愿意考虑你可以同时关心你的继父、希望她幸福，以及想与这一切保持一点距离。此外，这场自我游行的主题曲“至少 [某某] 希望我幸福”让我想用拇指猛戳自己的眼球。所以，不，我不想叫你混蛋。尊重你自己的不适并不是自私。另外，你显然已经不遗余力地去注意别人的感受了。因此，是的，蜜月期是多愁善感的（和自我陶醉的）。而要真正延伸出这种不顾一切的态度，你妈妈可能也因与你继父的婚姻而受到伤害，而这种伤害是婚姻之外的人无法看到的。所以你对她的耐心其实是有点甜蜜的——假设她没有用一生的悲哀的情感操纵来培养你。如果你不确定是哪一种，那么你很可能可以找出答案。下次她抱怨她认为你缺乏支持时，只要这样说，看看她会有什么反应：“妈妈，我百分之百希望你快乐。但作为你的孩子，我不想知道那些血淋淋的细节。”如果她能够看得更远，接受你说不的权利，她就能很容易地理解这一点。亲爱的卡罗琳：我丈夫和我结婚已经快六十年了。我不知道有多少年轻人问我，婚姻长久的秘诀是什么。我该怎么说？如果我说实话，婚姻需要持续不断的努力，这可能会让他们对婚姻失去信心。如果我说，“哦，只要彼此相爱就行了”，那就不对了。我还能说什么呢？— 仍在努力仍在努力：关键是要诚实回答，而不是以一种让他们愿意结婚的方式回答。不是吗？问问他们想要一个多详细的答案，然后根据你的经验说出来。问得比说得多，以了解他们的担忧。大概，这就是人们接近你的原因。如果他们只是想证实自己的偏见，那也不是你的问题。这是他们的。他们也可能只想进行愉快的交谈，而不期待严肃的建议。您也可以随时不根据要求提供建议。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/carolyn-hax-mom-divorce-overshare/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：如何回应不真诚的赞美？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/miss-manners-responding-compliment-return/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:26:27.927Z亲爱的礼仪小姐：如果我知道有人夸奖我是不真诚的，那么如何做出恰当且礼貌的回应呢？而当我收到这样的赞美时，我是否必须以同样不真诚的方式回报？我之所以问这个问题，是因为我认识的某个人总是会称赞我的穿着、头发等。我不是一个时尚的人，头发往往很乱。她的赞美让我感到不自在、被人忽视，最终，感觉自己被骗了。当然，最安全的答案是“谢谢”，礼仪小姐指出，可以用一种巧妙地削弱字面意思的方式来表达。请注意，她不推荐这种方法。含糊其辞的赞美之词的意义在于，它们本身就是模棱两可的——而且可能会被误读。最好真诚地感谢欣赏凌乱头发的人，而不是侮辱不喜欢凌乱头发的人。亲爱的礼仪小姐：我和妻子搬进新家，这是一个令人兴奋的里程碑。当我们和我的兄弟、他的妻子和她的父母共进晚餐时，后者花了将近一半的谈话时间询问他们什么时候会被邀请过来参观房子。他们还劫持了我的手机，让我看房子的照片。这远远超出了对我们的新家礼貌的谈话兴趣。他们通常都是好人，但他们坚持要进入我们的房子，这让人很不舒服。我们如何礼貌地阻止他们邀请自己过来，只是为了让他们可以翻遍每个房间和壁橱？我们最终可能会让他们过来，但我希望这是按照我们的条件，而不是因为他们让我们筋疲力尽。“我们会通知你”让主动权回到它应有的位置。但是礼仪小姐建议下次吃饭时不要拿着手机。亲爱的礼仪小姐：多年来我一直有一位初级保健医生，但我从来都不喜欢他的风格。我身体比较健康，所以这没什么大不了的。但现在我到了退休年龄。最近我生病了，要求当天预约，我的常规医生不在，所以我找了另一位医生看病。我真的非常感谢她的方法和她的常识性建议！我想换医生，但我不知道我是否应该向我的长期医生解释，或者也许应该对我们多年的合作说一声“谢谢”。我还担心我会给这位新医生带来麻烦，因为他们在同一个诊所。我该如何处理？我从未在办公室外遇到过这两位医生，因此我不愿意冒尴尬相遇的风险。您是否也担心您的老医生会认为他的患者和他的新搭档在背地里合谋？Miss Manners 提到这一点不是因为您担心，而是因为您应该担心。向新医生（而不是老医生）解释情况，并寻求她的帮助。你们之间应该可以编造出一个相当准确但更重要的是可以缓解任何受伤情绪的更换理由。然后，当您透露这个消息时，您确实应该感谢老医生的长期服务。Miss Manners 的新专栏于周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/miss-manners-responding-compliment-return/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我对我的妻子感到很痛苦。我总是想着我的前妻。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/ask-amy-ex-wife-miss-alcoholic/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:12:02.516Z亲爱的艾米：我是一个 60 多岁的男人，和我的第二任妻子结婚已有 35 年。我们有两个孩子，都长大了，而且都独立了。多年来，我们一直分房睡。她是个酒鬼，经常对我很粗暴。生活很悲惨。在这场婚姻之前，我与青梅竹马、灵魂伴侣结婚了两年。我以为我们的婚姻很美满，直到有一天她宣布不想再结婚了。她拒绝告诉我原因，也拒绝接受心理咨询。我伤心欲绝。接下来的一年里，我一直试图挽回她。后来我发现她和一位同事有染，后来她嫁给了她。我的困境是，我无法将我的第一任妻子从我的脑海或心中赶走。我们已经 35 年没有联系了，但她一直萦绕在我的脑海里。我知道她觉得结束我们的婚姻是她犯了一个大错误，但我不知道现在该如何处理我的感情。我发誓，无论我有多痛苦，我都会信守诺言，所以我不能离开我的妻子。我不能去做心理咨询，因为我觉得妻子知道我的感受会伤心，而且我从未和任何人谈过这件事。我一直想象着和我的灵魂伴侣一起度过我们的黄金岁月，拥有一段长久而幸福的婚姻。现在，我将和一个苦涩的酒鬼共度我的黄金岁月，没有亲密的机会。我不知道该怎么办。— 孤独和痛苦孤独和痛苦：让我们看看：你无法改变你目前的悲惨处境，因为你显然发誓无论如何都要保持痛苦——而这个誓言包括拒绝寻求帮助。我希望你意识到，如果你寻求个人咨询，房间里发生的事情是完全私密的。你不需要告诉你的妻子任何与你的治疗师分享的事情。治疗可以让你揭示自己持续不断的渴望。我自己的理论是，你的渴望揭示了你想要逃避的愿望；你的前妻是你认为你牺牲的一切的占位符。参加 Al-Anon 会议（虚拟或面对面）将帮助你明确你的意图和选择；与生活受到酗酒影响的其他人交流会让你感觉不那么孤独，我希望——不那么痛苦。亲爱的艾米：我今年 64 岁，是个寡妇，住在自己的家里。我的姐姐在经历了 30 年的糟糕婚姻后终于离婚了。她有一个 21 岁的女儿。她将搬来和我一起住，同时弄清楚她人生的下一步。我们年轻时住在一起，相处得很好。我担心的是我的侄女，她会和她一起来。她是个好人——聪明又精明。她工作，我和姐姐白天都全职工作。过去，我侄女曾让男朋友和她同住，住在她的卧室里。此外，似乎对朋友的来来往往采取开放政策。我姐姐说她永远不知道谁会过来，他们白天和晚上的任何时候都会来。我希望他们俩都能在这个过渡时期住在这里感到满意。但我对开放政策感到不舒服。最好的处理方式是什么？— 兴奋但紧张兴奋：在她们搬进来之前，你应该对两个女人完全坦诚。告诉你的侄女，你非常不愿意在家里过夜，所以你会拒绝。让她描述一下她通常如何招待朋友，如果你希望客人在晚上 11 点之前离开家，你应该这么说。提前处理好这个问题可以避免以后出现问题和怨恨。亲爱的艾米：既然你要离开你的办公桌了，我终于可以问一个一直萦绕在我脑海中的问题了。我想知道你是如何承受学习这么多悲伤故事的负担的？— 好奇的读者好奇：我自己的童年（充满挑战，但快乐）让我学会了同情。我的成年（充满挑战，但非常快乐）教会了我同情。我很荣幸那些遭受如此多苦难的人能说出他们的故事。他们比我勇敢得多。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/19/ask-amy-ex-wife-miss-alcoholic/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷热考验气候变化世界的恢复力</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/resilience-heat-waves-summer-climate-change-global/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/resilience-heat-waves-summer-climate-change-global/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康纳·麦克戴维的油人队凭借第五场比赛的胜利将黑豹队拖回埃德蒙顿</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/18/oilers-panthers-game-5-connor-mcdavid-stanley-cup/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/18/oilers-panthers-game-5-connor-mcdavid-stanley-cup/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里根·史密斯凭借一次史诗般的游泳重获世界纪录并战胜自我怀疑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/18/regan-smith-world-record-swimming-olympic-trials-results/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/18/regan-smith-world-record-swimming-olympic-trials-results/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队遭遇挫折，以 0-5 输给响尾蛇队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/18/nationals-diamondbacks-wild-card/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/18/nationals-diamondbacks-wild-card/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 02:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威利·梅斯，一位拥有惊人力量和优雅气质的棒球明星，于 93 岁离世</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/18/willie-mays-baseball-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/18/willie-mays-baseball-dead/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯总统普京抵达朝鲜，急需弹药</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/18/russia-vladimir-putin-north-korea-kim-jong-un/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/18/russia-vladimir-putin-north-korea-kim-jong-un/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国通过具有里程碑意义的法案使同性婚姻合法化</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/18/thailand-legalizes-same-sex-marriage/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T16:14:18.114Z6 月 18 日，泰国人在曼谷政府大楼举行的婚姻平等法颁行仪式上庆祝。 (Rungroj Yongrit/EPA-EFE/Shutterstock）泰国参议院周二投票通过了一项婚姻平等法案，使该国有望成为东南亚第一个将同性婚姻合法化的国家。该法案以 130 名参议员赞成、4 名参议员反对和 18 名参议员弃权的结果通过，允许任何两个人，无论性别如何，订婚或结婚。该法案于 3 月获得众议院批准，现在必须得到国王的批准。该法律一旦在泰国政府官方公报上公布，将在 120 天后生效。“我们庆祝婚姻平等法案的成功通过，我们庆祝平等爱情的开始，”泰国总理斯雷塔·塔维辛周二在 X 上写道。“‘多样性’不是‘差异’。愿每一份爱情都美丽而有力。”据人权观察组织称，这项立法 将使泰国成为亚洲首批将同性婚姻合法化的国家之一。人权观察组织在 2021 年的一份报告中表示，泰国“被公认为性少数群体可以安全公开生活的地方”，同时指出泰国对跨性别者的法律保护很少。该倡导组织在周二的投票后表示，该法案的通过将为 LGBTQ+ 人群提供“切实的法律保护”。他们写道：“它将成为亚太地区乃至全世界 LGBT 权利进步的典范。”据 LGBTQ 民权组织人权运动称，在泰国之前，已有 30 多个国家将同性婚姻合法化。 2019 年，台湾成为亚洲第一个这样做的国家。在尼泊尔，根据该国最高法院的一项临时命令，一些同性婚姻已开始获得承认。最终判决仍在进行中。人权观察组织亚洲宣传主任约翰·西夫顿 (John Sifton) 表示，东南亚部分地区的政府已经通过了针对 LGTBQ 人群的法律。“泰国发生的事情是一个例外，”他说，并补充说跨性别者在该国仍然面临歧视。2023 年的一项皮尤研究中心调查发现，60% 的泰国成年人支持同性婚姻合法化。泰国总理塔维辛强调，泰国政府致力于婚姻平等，并大力宣传本月曼谷的骄傲游行。“我们还将继续为所有人争取社会权利，无论其地位如何，”他在 X 上写道。。 周二通过的立法还将泰国婚姻法中的“丈夫”和“妻子”等术语替换为“配偶”等性别中立的语言。参议院的一名成员反对这一改变。退役陆军将军沃拉蓬·萨恩加内特 (Worapong Sa-nganet) 表示，删除这些术语将是“以最暴力的方式摧毁家庭制度”。他补充说， “如果法律中没有‘丈夫’或‘妻子’一词，它们就会从泰语中消失。这将影响家庭的建立、我们如何定义性别以及社会结构。”但 18 岁的活动家 Plaifah Kyoka Shodladd 是审议该法案的特别委员会成员，她在参议院表示，周二的投票对泰国社会和子孙后代来说都是历史性的一步。“我们现在可以自豪地说泰国有平等的婚姻，”Shodladd 在投票后说道。“家庭的定义将永远改变。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/18/thailand-legalizes-same-sex-marriage/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝索斯在 Buzbee 退出后首次与《华盛顿邮报》编辑联系，安抚他们</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/18/bezos-washington-post-lewis-buzbee-ethics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/18/bezos-washington-post-lewis-buzbee-ethics/</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚州第五区初选是两位共和党强硬派的对决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/18/virgina-district-5-primary-good-mcguire/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/18/virgina-district-5-primary-good-mcguire/</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>