<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 09:17:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度大选之际，一位精明的政客证明实用主义往往胜过意识形态</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/india-elections-politics-kolkata/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/india-elections-politics-kolkata/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登告诉学生，他正在“昼夜不停地”致力于加沙停火</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T23：23：34.640Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/XMFOBJKM2FHONB32FEWGQCOFXA/20240520-133030.300/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统谈到了其政府推动加沙立即停火的努力在向即将毕业的高年级学生发表演讲周日，莫尔豪斯学院在全国范围内针对 大学校园因以色列-加沙战争而火上浇油。“加沙和以色列发生的事情令人心碎，”拜登说，并补充说他正在“全天候工作” ”以帮助达成释放以色列人质并允许急需的人道主义援助进入加沙的协议，以及战争结束后重建巴勒斯坦飞地的计划。在演讲中，一些学生和这所历史悠久的黑人学院的教职人员背对着拜登，默默抗议拜登对以色列战争的支持。总统发表上述言论之际，以色列最近几天加大了铲除加沙地带哈马斯武装分子的力度，与以色列军队进一步推进贾巴利亚，加沙北部的一个难民营，并对加沙中部的努塞拉特难民营进行空袭。以下是您需要了解的信息美国国家安全顾问杰克·沙利文周日会见了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和其他以色列高级官员，强调政府需要“将其在加沙的军事行动与政治战略联系起来”，以确保持久击败以色列。白宫表示，哈马斯完全释放人质，为飞地带来更美好的未来。内塔尼亚胡正面临战时内阁成员本尼·甘茨的最后通牒，这可能会破坏他脆弱的联合政府的稳定。甘茨希望领导人批准加沙战后计划——包括人质返还、加沙地带和哈马斯统治的替代方案——6月8日之前，否则他将辞职。国防部长 Yoav Gallant 也呼吁制定一项果断计划。据 加沙卫生部，该部门不区分平民和战斗人员，但表示大多数死者是妇女和儿童。以色列估计哈马斯 10 月 7 日的袭击造成约 1,200 人死亡，其中包括 300 多名士兵，并表示 自在加沙发起军事行动以来已有 282 名 士兵被杀。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：我感觉与我已故母亲的家人没有联系</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/ask-amy-birth-mom-family/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T19:24:09.586Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/GB3QJPPHAVAHHFSJS7PXAKRB7U/20240515-105009.091/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我被收养为当我还是婴儿的时候，我在30多岁的时候找到了我的亲生母亲。她在高中时怀孕，17 岁时生下了我。我们住在这个国家的不同地方，在我找到她之后，我们每年见一次面，持续了十多年，直到去年她突然去世。她去世后，我以前只见过一次的她的兄弟姐妹开始定期打电话、不断发短信并邀请我参加家庭节日聚餐和家庭度假。我感觉与他们没有联系，不认为他们是家人，并且觉得和他们在一起很不舒服。我欠他们什么？ （我欠我的生母什么？）有没有办法既限制接触又不不友善？——断线断开连接：你问你欠这些亲生家庭成员什么。我的回答是，你不欠他们任何东西——但事实上，你以这种方式看待这种联系，这表明你似乎背负着愧疚。这是多么不公平的负担啊！你也不欠你已故母亲任何东西。你找到了她，与她联系在一起，似乎已经接受了她在你生活中的遥远地位。如果还有什么未完成的事情需要处理，那就只能接受这个青少年很久以前的选择，将你送人收养，并在必要时原谅她。这些其他的亲生家庭关系是必然会带来矛盾的感觉，你完全有权利远离它们。我建议您以礼貌的方式表达：“别打电话给我，我会打电话给您。”您可以这样说：“我很高兴找到了我的生母，并且能够找到我的亲生母亲。”去了解她。您非常友善地保持联系并希望让我参加这么多家庭活动，但此时此刻，这让我感到非常不舒服。我有你的联系信息，也知道如何联系你，但现在我想恢复一些隐私。感谢您的友善和包容态度。”亲爱的艾米：我有一个爱打扰的邻居，当我说话时，他拒绝承认我的非语言信号。我不想谈话。我住在一条非常友好的街道上，与大多数邻居都有着随意的关系。每当我在外面时，隔壁的女士总是坚持打扰我。她喜欢分享她对我的院子和花园的看法。现在，如果我出去看到她，我会立即转身去隐私围栏后院或进去等她离开。我尝试过设定界限。我直接告诉她，我在割草的时候不想聊天，但她会站在我的割草机前强迫我停下来。我能对这个女人说什么，让她一个人呆着吗？——入侵入侵：你似乎有能力向你的邻居发表直接的声明（对你有好处），所以让我们借用我最喜欢的幼儿园老师的技巧，并将其提升一个档次。尝试说：“我需要你不要进入我的院子。您能同意尊重我们财产之间的界限吗？”以问题结束应该会激发积极的回应。如果没有——或者这种入侵继续发生——您可能需要请律师起草一封信，提醒这位邻居不要侵入您的财产。然后，您可以在院子边缘张贴一个小的“禁止侵入”标志。如果发生进一步的入侵，可能需要拨打治安官的非紧急热线询问他们的建议。亲爱的艾米：“&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/07/ask-amy-lie-vietnam-veteran/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;生活在谎言中&lt; /a&gt;”说他在过去 50 年里一直谎称自己是越南战争老兵。一直以来，他都背负着愧疚的重担。我是一名荣获勋章的越南退伍军人。话虽如此，我希望我能和“生活在谎言中”坐下来，与他交谈，并原谅他。这个人接受了他的征兵通知。他没有像我的一些朋友那样逃到加拿大。他接受了身体检查，如果可以的话，他会服役。在我的书中，他没有任何值得羞耻的事情。——迈克尔，印第安纳州韦恩堡迈克尔：对“生活在谎言中”的同情和支持，尤其是像你这样的越战老兵，确实鼓舞人心。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/ask-amy-birth-mom-family/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我丈夫忽视了另一个母亲节和我的生日</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/miss-manners-husband-ignores-mothers-day/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T20:01:54.438Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HDU5AIWAEJEX5ATETECGP6CVWU/20240515-105710.100/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：又一个母亲节生日来了又去，我丈夫没有送礼物。对我来说，更糟糕的是，他没有采取任何行动来向我们的两个小男孩展示如何在任何特殊场合向妈妈表示感谢。多年来，我曾多次告诉过我丈夫直截了当地说我不在乎他是否只是带孩子们去药店给我买一管润唇膏。我不在乎他们是否画一幅画，带一个贝壳回家，在岩石上画画或摘一些花。但无济于事。我是一个坚强、有安全感、受过教育、独立的中年女性，而不是一个寻求男朋友关注的少女。但我对他在这方面为他们树立的榜样并不满意。当然，由于他完全麻木不仁，他认为我完全可笑，并且在我难得敢于分享自己感受的时候就发脾气。我的心很老了。伤心。我不喜欢对我生命中最重要的三个人感到如此不重要。我现在都不知道该怎么办。幸运的是，距离父亲节只有一个月了。不，礼貌小姐并不是建议你想出某种方法来弥补这一点。相反，你应该利用这个机会教导那些男孩对他们的父亲大惊小怪——不是为了他，而是为了他们。由于你的孩子还小，所以要安排一些他们可以自己处理的事情：也许是一篇简短的、准备好的感谢演讲和一份自制的礼物。有些人觉得这样的假期很愚蠢，而且商业化程度令人厌恶。这很好，但这并不能成为他无视你感受的借口。明年春天，你可以提醒你的孩子们他们对父亲的感激之情，并轻轻暗示如果你也能感受到一些感激之情，你会多么高兴.尊敬的礼仪小姐：在收取服务费的餐厅需要给小费吗？看起来就像为同一件事付了两次钱。实际上，您从来不需要给小费（这并不是说您不应该）。名义上，该系统是自愿的。这取决于两种常见的情绪：羞耻和同理心。遗憾的是，因为需要给小费，而且你不想看起来很便宜。同理心，因为你会同情那些工作努力、工资过低的人。此外，一些餐馆老板用来证明额外收费合理性的论点冒犯了曼纳斯小姐：如果他们将劳动力成本计入他们的收入中，与其他企业一样，价格上涨，客户不会接受增加的金额。算术从来都不是她最擅长的科目，但即使她也能弄清楚，这笔费用是包含在价格中还是作为服务费添加——或者计入预期小费，小费可能比费用大，但也可以完全跳过——顾客的费用是相同的。你说得对，服务费如果没有不附带小费政策，就是双重小费。如果您不给小费，您就不会感到羞耻，但礼貌小姐从来不想阻止同理心。新的礼貌小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/miss-manners-husband-ignores-mothers-day/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：取消计划是自私还是自我照顾，“礼节见鬼去吧”？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/carolyn-hax-selfish-cancel-plans/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-09T17：21：02.792Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FQC3BQNUDZBRJPU53YLSY6BLXU/20240519-124535.358/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图）卡罗琳·哈克斯不在。以下内容首次发表于 2010 年 4 月 25 日，并经过轻微编辑。亲爱的卡罗琳：您之前写过，关于拒绝一个人已经接受的邀请，“在这种情况下，主人的感情需要比自己的感情更加小心地对待。”我的一位同事会这样回答：“好吧，我想做我想做的事，管礼节。”一个人没有选择吗？做他们最渴望的事？这个人会说：“你只能活一次。我不必做任何我不想做的事。”这是错的吗？——匿名匿名：认真的吗？我猜你很有魅力同事还没有抓住一天的工作时间，把额外的家务事推给你，因为生命太短，不能把时间拴在办公桌上。当然，知道什么时候把自己放在第一位，什么时候把别人放在第一位更重要艺术胜于科学。但这仍然涉及一个基本的计算：我是否准备好接受将自己放在第一位所带来的后果（对他人和对我来说）？例如：你想取消朋友的聚会，因为你累了。采取行动可能会很好——例如，如果这是一个大型聚会，或者如果你多年来一直对那个朋友很好并且赢得了一点宽恕，或者如果那个朋友特别悠闲并且明白并非每晚都是如此但如果你参加一场精心策划的晚宴，因为你只是不想去——因为你“不必做任何我不想做的事”——那么你被抛弃的主人就会想知道为什么要在厨房里为你浪费时间，以及你的光鲜亮丽的存在是否值得你以自我为中心的突发奇想所付出的代价。老实说，你的光彩足以让你的平衡变得平衡吗？ 我们始终可以选择将自己放在第一位。但是，一旦你开始在每次你想要的时候（不喜欢这样）行使这个选择，而不是在你需要的时候（病得太重而无法循环），那么你真的是在行使你的选择变得粗鲁、轻率而且以自我为中心。在这种情况下，你不妨直接去自助餐厅排队，在电梯里吸烟，入店行窃，闯红灯，还有，为什么不杀掉挡在你中间的人呢？奖杯、晋升或前排座位……所有这些对公民社会如何运作有任何了解的人——那些不野蛮或精神病态的人——甚至都不会考虑。亲爱的卡罗琳：我想听听您对那些在与女友/未婚夫/妻子外出时观察其他女性的男人的看法。&lt; b&gt;——好奇好奇：眼睛——男性和女性——喜欢落在漂亮的东西上。当那些眼睛不停留时，那么浪漫的伴侣需要重读上面的内容并冷静下来。当那些眼睛确实停留在某人身上时，那么看就会变成凝视，或者更糟糕的是，斜视——这对美丽的事物和伴侣来说都是粗鲁的。任何人都可能会不知不觉地陷入凝视，但那些养成了这种习惯的人应该被他们的伴侣大声叫喊。当这种叫喊暴露出对什么是适当的看法不同时，并且这种分歧——或者就此而言，任何其他分歧——经常出现，然后双方都需要意识到他们永远不会达成一致，要么接受它，要么就此分手（每个不得不听他们的意见的人都报以热烈的掌声）争吵）。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/20/carolyn-hax-selfish-cancel-plans/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着巴勒斯坦苦难加深，以色列“被困在加沙”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/israel-gaza-suffering-netanyahu-palestinian/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/israel-gaza-suffering-netanyahu-palestinian/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会保障、进出口银行是调查中最差的联邦工作场所之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/worst-federal-workplaces-2023/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/worst-federal-workplaces-2023/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗坠机事件实时更新：官方媒体称，莱西总统的直升机坠毁处没有生命迹象</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/iran-president-helicopter-crash-news/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T01:38:35.724Z伊朗国营新闻电视台称，一架载有伊朗总统易卜拉欣·莱西的直升机坠毁，现场没有生命迹象。莱西和其他官员（包括外交部长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉扬）乘坐的直升机于周日在伊朗东阿塞拜疆省浓雾弥漫的地区坠毁。搜救队在山地地形和恶劣天气中奋力搜寻。以下是您需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/20/iran-president-helicopter-crash-news/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在首场失利后，泰森·富里建议法官青睐乌克兰对手</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/tyson-fury-oleksandr-usyk/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/tyson-fury-oleksandr-usyk/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凭借创纪录的投篮，步行者队完成了不可能的任务：Silence MSG</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/pacers-knicks-game-7-nba-playoff-record/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/pacers-knicks-game-7-nba-playoff-record/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾的生活喧闹而自豪，不在乎中国的威胁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/taipei-taiwan-life-photos/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/taipei-taiwan-life-photos/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康纳·谢伦伯格在双加时赛中的进球帮助弗吉尼亚长曲棍球进入四强</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/virginia-lacrosse-final-four-johns-hopkins/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/virginia-lacrosse-final-four-johns-hopkins/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘队在第四节失利，赛季初以0-3落后</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/mystics-storm-losing-streak/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/mystics-storm-losing-streak/</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赞德·谢奥菲勒 (Xander Schauffele) 凭借 18 杆小鸟赢得 PGA 锦标赛，首次获得大满贯冠军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/xander-schauffele-wins-pga-championship/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T12：52：41.269Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CM5BEWSENNB4RECQUIG2BQ2XM4/20240519-192284.844/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Xander Schauffele 是 PGA 冠军，也是首次获得大满贯冠军。 （克里斯蒂安·彼得森/盖蒂图片社）路易斯维尔 — 上周日，30 岁的圣地亚哥车手赞德·谢奥菲勒 (Xander Schauffele) 在瓦尔哈拉高尔夫俱乐部 (Valhalla Golf Club) 的迷宫般的大满贯之旅中收获了最大的笑容。在 PGA 锦标赛排行榜上，他一开始就挤得水泄不通，几乎就像肯塔基州的一场赛马比赛，然后面对最后一个六英尺小鸟推，这肯定会持续他的职业生涯余下的生涯。当那个推杆出现时谢奥菲勒在洞的左边缘躲了进去，旋转了一下，然后扑通扑通地倒了下来，谢奥菲勒在他的第 28 次尝试中赢得了他的第一个大满贯胜利，这条道路令人印象深刻，并且充满了竞争，他 12 次进入前十名，但他从未结束过比赛周日傍晚，他在比赛中以低于标准杆 21 杆的成绩登上了顶峰，而参赛者们更多地将其视为机会而不是障碍。他的 65 杆成绩让他超越了布莱森·德尚博 (Bryson DeChambeau)，后者力争成为 Schauffele在第 18 洞果岭抓到小鸟后，他向观众席致敬。 （Michael Reaves/Getty Images）这是一个重大新闻，很快就会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/19/xander-schauffele-wins-pga-championship/</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼：美军将于九月中旬撤离尼日尔</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/19/us-forces-niger-counterterrorism/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T21：30：13.259Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EB7ZQII3TJEPDBL6HJVZBAWDUA/20240519-192219.192/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;4 月 13 日，尼日尔人聚集在尼亚美的一条街道上，抗议美国在他们国家的军事存在。 （Mahamadou Hamidou/路透社资料图）美国两国官员周日宣布，军队将于 9 月中旬从尼日尔撤军，五角大楼原本希望避免出现这种结果 通过谈判旨在维持其在西非国家的长期反恐行动。而不是达成延长美国存在的协议为期四天的谈判结束，最后期限是 9 月 15 日，美国军队应按照去年夏天通过政变上台的尼日尔军政府的要求撤离。美国官员们周日在与记者的通话中表示，密切的军事关系可以经受住破裂的考验，并最终可以恢复美国在尼日尔的安全存在，尼日尔一直是打击伊斯兰国的重要枢纽。基地组织和该地区的其他激进组织。然而，由于有关撤离或第二天计划的细节很少，官员们承认，目前反恐机构处于不稳定状态，与尼日尔的伙伴关系的未来也不确定.“我们将关注近期美军的缩编，并期望通过这一过程，我们将开始就接下来的事情进行对话，”一位高级国防官员表示，根据政府协议介绍背景。“（总体而言）这不是一个好的结果，我们在合作伙伴关系上投入了大量资金和时间之后离开尼日尔，”该官员补充道。自 2013 年以来，美国政府已花费数亿美元训练尼日尔军队。去年 7 月夺取政权后，尼日尔军政府下令外国军队撤离，包括驻扎在两个基地的美军和承包商。十多年来一直是区域无人机作业的场所。拜登政府官员几个月来一直希望避免全面撤军，并通过暂停大部分军事援助增加了压力。国防官员表示，失去尼日尔的安全据点迫使五角大楼“重新调整姿态”并寻求不同的反恐方法。”高级官员周日告诉记者，撤离工作已经开始，他们正在与时间赛跑，撤离人员和设备。官员们表示，清除致命或敏感材料是当务之急。他们表示，他们希望留下固定或笨重的物品，例如机库、住房、发电机和其他基础设施。美国官员们表示，近几周已有约 100 名人员离开，目前仍有约 1,000 人留下。他们表示，关于迁往该地区其他国家的谈判正在进行中。官员们表示，与尼日尔国防同行的关系保持良好，并补充说，该国军队是非洲大陆最有能力的军队之一。&lt;一位美国高级军事官员表示：“我们在这里训练的特种作战部队正在继续执行反恐任务，这与我们建议他们执行的任务非常相似。”尼日尔 声明称“双方代表团均确认了在美军撤离期间向其提供保护和安全的保证。”米西·瑞安 (Missy Ryan) 对本报告作出了贡献.]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/19/us-forces-niger-counterterrorism/</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>