<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 09:13:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>支持海莉的广告将德桑蒂斯的话塞进了对手的嘴里，对手们则互相讽刺中国</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/04/pro-haley-ad-puts-words-desantiss-mouth-rivals-trade-china-barbs/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/04/pro-haley-ad-puts-words-desantiss-mouth-rivals-trade-china-barbs/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：真主党警告称，黎巴嫩哈马斯高级领导人被杀后将进行报复</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/israel-hamas-war-latest-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T02：57：03.364Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CSCX67TMQFFXFOXL2TDA7XXWVA/20240104-155045.451/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周三，贝鲁特人民聆听真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的讲话，纪念伊朗最高领导人逝世一周年指挥官卡西姆·苏莱马尼。 （安瓦尔·阿姆罗/法新社/盖蒂图片社）真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在哈马斯高级领导人萨利赫·阿鲁里在疑似以色列无人机袭击贝鲁特。联合国人道主义事务协调办公室 表示，引用了该地区的激烈战斗以及“通行延误和拒绝”。这是需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/israel-hamas-war-latest-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰海军陆战队讲述了解放第聂伯河以东城镇的致命任务</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/kherson-marines-ukraine-villages-russia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/kherson-marines-ukraine-villages-russia/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我在机场插队被骂</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/miss-manners-airport-line-cutting/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T16：48：44.830Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/S6GGM4LO4BA5NMYM5RH5T2HDX4/20231228-125128.288/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：进入垃圾箱后-在机场安检的装货线上，我前面的旅客开始在“擀面杖”线的尾端（离扫描仪最远的地方）装货她的垃圾箱。她前面没有人，大约 30 英尺的装载区空着。我身后有旅客。我抓起一个空垃圾箱，绕过她，开始往里面装东西。她完成了对垃圾箱的装载，并将其带到我面前，立即到扫描仪前面进行扫描。我不会注意到任何这些，除了当我们在扫描后拿起垃圾箱时，旅行者转向我并注意到我粗鲁地插在了前面。通过几条额外的批评意见，她发泄了心中的不满。我心里有几个回应，但只是祝愿她旅途平安。我感受到了一点阶梯精神，但也有了一些反思。您认为谁是不礼貌的一方？就我而言，我认为这位旅行者犯了两次礼仪失态，但我以前肯定错了。即使她不知道你是如何（礼貌且正确地）的如果问题得到了解决，礼仪小姐就会得出这样的结论——你只指控那个人有两次粗鲁行为——你重视文明共处。她感谢你这种罕见的克制。如果你的同伴显然在蓄积侮辱，那么如果是你的话，毫无疑问会针对每一项具体的侮辱提出单独的指控——而不会等到在楼梯上想起它们。一个需要额外时间将所有东西吊到传送带上的礼貌旅行者应该同时明确地邀请后面排队的人继续。亲爱的礼貌小姐：真的有翻箱倒卖礼仪这样的事情吗？事情是这样的：一位朋友通过文字和图片告诉我有关教堂搜查义卖的事情。她在待售被子的照片旁边用大写字母写下“我真的很喜欢这个”。我说这很整洁。嗯，我们在排队等待促销开始，她就在我前面，但她走向远离被子的方向。我知道今年的促销活动中床上用品在哪里，所以我得到了被子，因为我也想要它，另外两位女士也是如此。她现在对我很生气，因为她说我知道她缝了被子。但我已经忘记了。她问我们的友谊是否值得我在她面前拿被子。那么什么是礼仪呢？我觉得谁得到了物品，谁就得到了物品。是这样吗，即使你们都想要它??????是的，但你的错误不完全是一个无辜的错误，是吗？你是因为朋友的短信才知道了被子的，然后你看着她朝着错误的方向走去。曼纳斯小姐承认，如果你在急于抢走被子的过程中践踏了她，情况会更糟。被子——或者当她经过时把它藏起来——但你肯定明白为什么她感觉受到了虐待。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/miss-manners-airport-line-cutting/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：读者提供有关虐待关系的最新信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/ask-amy-reader-update-abusive-relationship/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T15：27：13.971Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZPWUMUKCJNACRPRXS27YSPIAHY/20231228-132609.098/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的读者：我会定期要求“更新”有关已在 中发布的问题这个空间。我自然好奇那些接受了我的建议的人会发生什么事情。本专栏专门讨论最初于 2021 年发表的问答。您可以阅读原始问题，然后阅读我的回答。更新如下。亲爱的艾米：我交往了快三年的男朋友非常孩子气。如果我做了他不喜欢的事情，他就会想办法以某种方式挽回我，甚至挽回分数。例如，我不想在卧室里做某件事。这让我超级不舒服。无论我解释多少次，他都说这是他最喜欢的事情，如果我不这样做，那就破坏了交易。所以有时我会忍受它，但有时我会断然拒绝。嗯，有一天，我拒绝了。现在他不会吻我了。他说既然我不会为他这样做，那么在我这样做之前就不可能接吻。怎样才公平呢？我们怎样才能在不放弃的情况下渡过难关呢？我想让他开心，但我也不想做他要求我做的事。我们将不胜感激您的建议！—罗德岛州表现不佳表现不佳：我不会描述您的情况男朋友的行为“幼稚”，甚至“令人深感不安”、“控制欲强”和“虐待”。这些只是我想到的一些词。 （当然还有其他词语，但是——它们是不可发表的。）夫妻之间肯定会就各种各样的事情讨价还价和谈判，包括“卧室里的行为”。这不是谈判。这……游戏结束了。他正在胁迫、操纵，并且——我认为——迫使你去做你已经多次说过你不想做的事情。然后，当他无法强迫你做他“最喜欢的事情”时，他就会惩罚你。这几乎就是家庭暴力的定义。现在他正在抑制感情。之后，如果你不“让他开心”，他可能会以其他方式和出于其他原因惩罚你。这不是爱。这就是控制。普通读者知道我很少这么说，但是——滚吧。我会亲自来接你。全国性侵犯热线 24/7 全天候开放。他们令人印象深刻的网站（RAINN.org）提供了精彩的“聊天”功能，全天候可用。您可以通过致电或与辅导员在线聊天来“直观地检查”我的反应：800-656-HOPE (4673)。亲爱的艾米：&lt; i&gt;我很高兴提供此更新。读到你的回复我真的很惊讶，当我意识到你说的一切都是真的时，我更惊讶了。我和现在的前男友在一起直到我们交往三年多一点。可悲的是，一切都没有改变。我们的关系实际上变得更糟了。压垮我的最后一根稻草是当他在我女儿面前断然开始辱骂我、辱骂我、对我大喊大叫时。我当场就断绝了关系。他花了五个月才搬出去，恳求我再给他一次机会。在那段时间里，他从未改变自己的行为，每当他觉得我需要受到惩罚时，他仍然保留着感情。他试图“求婚”（没有戒指），甚至为我们的分手而哭泣，但当我拒绝复合时，他当着我的面笑了，因为他说当他说对不起时他一直在撒谎。值得庆幸的是，在他搬出后（一年多前），我就再也没有收到过他的消息！我只是想非常感谢你帮助我看清事情清楚地！我终于自由了！！——不再表现不佳不再：你的“更新”是一份礼物！我很高兴不用来接你——开车去罗德岛的路很长。亲爱的艾米：我对你在回复“时的讽刺语气感到非常反感”在德克萨斯州感到沮丧”，当您写道：“照顾您的狗和马妨碍您照顾老人。”人类有选择。动物则不然。他们很无助。你欠这个人一个道歉。——心烦意乱心烦意乱：许多读者因为这句话而批评我。我坚持认为，“沮丧”正在以她对动物的责任为理由，不帮助她年迈的婆婆，她也很无助。无论如何，我对讽刺的语气深表歉意。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/ask-amy-reader-update-abusive-relationship/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：帮助正在路上，但如何在到达之前控制焦虑呢？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/carolyn-hax-anxiety-waiting-professional-help/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-14T20：46：57.731Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FDIHKXFUKBBG5LNE3DN73QJQOY/20240103-132371.711/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）改编自在线讨论。 亲爱的卡罗琳：由于各种事件（流行病、双胞胎出生、过去两年搬家两次）与所说的双胞胎等），我的焦虑真的已经失控了。我一直在用不同的方式进行自我治疗，以把它推到足以度过这一天的程度。我知道这不健康，这就是为什么我最终坐下来与专业人士预约。我的希望是，除了谈话治疗之外，他们还可以开一些药来帮助关闭不断响起的警钟。喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。我的第一次会议还有一个月。我担心“帮助”会花费太长时间才能发挥作用，而我将不得不努力让自己的头脑摆脱所有焦虑。在我准备寻求焦虑帮助时，有什么建议可以控制我的焦虑吗？—焦虑焦虑：很抱歉让你感到如此压力。在我列出清单之前，先提醒一下深呼吸的力量。这不是魔法或药物治疗，但它是一种缓解选择，并且可以立即、免费、24/7 为您提供。好的：1。与您的初级保健医生或妇产科医生预约。这可以让您立即开始护理，甚至可能让您排队接受心理健康护理。2.你有支持吗？朋友、家人、付费保姆或其他家庭佣工？呼叫所有援军。3.尝试所有免费的家庭自我护理。瑜伽（尝试 YouTube 上的“Yoga With Adriene”）、其他运动、冥想、音乐、喜剧、洗个热水澡、喝茶、你最喜欢的书籍/电影/节目。推着婴儿车在附近散步对我们来说是救星。 （直到我们意识到它们可以并排咬对方 - 但情况会变得更好！）4。您是否可以通过雇主获得员工援助计划 (EAP)？这些通常包括即时的短期帮助，这可能是您即将接受长期护理预约的桥梁。5.支援团队？也许根据您使用的自我治疗方法？许多都是免费且可访问的。或者，从不同的方向来看，您也可以尝试多重组的父母。6。最后一项，因为一长串的任何事情都会带来压力：精简。将你的清单精简到绝对必需品，减少对外表的关注，并提前原谅自己那些被划掉的事情。您没有提及合作伙伴，但如果有合作伙伴，请将此作为一项合作努力。拥抱您正在经历的事情。你通过采取措施来管理它，做了一件艰难而勇敢的事情。读者感想：· 过去两年我非常焦虑；我的妇科医生检查了我的维生素 D 水平，发现它们非常低。自从我开始服用维生素 D 补充剂以来，我的焦虑症好多了。 YMMV，但想分享！ [对此的一些支持。]· 较新的抗焦虑药物可能会非常有帮助。向您的内科医生、妇产科医生或您看诊的任何人询问基本护理。让双胞胎有饭吃、有衣服穿、有拥抱。剩下的就是细节了。· 对自己要非常非常诚实，了解您的自我治疗是否已经发挥了作用。如果您需要治疗成瘾，治疗和焦虑药物并不能神奇地解决问题。请您的医生进行物质使用障碍筛查。如果您需要康复，就去康复中心。· 也许可以阅读一些有关焦虑、焦虑的原因以及如何控制焦虑的文章。尝试 Andrea Bonior 的“排毒你的想法”。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/04/carolyn-hax-anxiety-waiting-professional-help/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝鲁特杀戮将目标瞄准哈马斯领导人——无论他们身在何处</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/hamas-saleh-arouri-killing/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/04/hamas-saleh-arouri-killing/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示，男子在宣判期间跳过长凳攻击内华达州法官</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/03/las-vegas-judge-attack-sentencing/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T01：58：40.389Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/W2N3TT7DPBBT3BCR7OBOHFEYVU/20240103-231013.136/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在这张由克拉克县地方法院提供的视频中的图片中，可以看到法官玛丽·凯·霍尔萨斯 (Mary Kay Holthus) 在2024 年 1 月 3 日星期三，拉斯维加斯，在一起重罪殴打案中，被告在宣判时从她的办公桌上跳了下去。当局称，法官在袭击中受轻伤，法庭执法人员额头上有一道流血的伤口，肩膀脱臼。 （克拉克县地方法院，美联社）（美联社）周三上午，拉斯维加斯的量刑听证会变得混乱，一名法官突然试图从椅子上爬起来，而一名被告则从椅子上摔了下来。长凳上，张开双臂攻击她，法庭视频展示。Deobra根据法庭记录，30 岁的雷登于 11 月承认企图殴打并造成严重身体伤害，目前正在法庭上参加量刑听证会。听证会视频显示，法官玛丽·凯·霍尔萨斯 (Mary Kay Holthus) 突然抬起头来，其他人都看到了法庭上开始大喊大叫。随后可以看到雷登跳过长凳，将霍尔萨斯拉到地上，而她椅子两侧的旗帜也掉到了地板上。视频显示，可以看到两个人把雷登从法官身边拉开，有人大喊“放开她”，该视频的观看次数已超过 3000 万次在社交媒体上出现。第八司法地区法院发言人玛丽·安·普莱斯 (Mary Ann Price) 表示，霍尔萨斯和一名法庭执法人员均在袭击中受伤。法官的伤情正在接受监测，法警已被送往医院，普赖斯表示他的情况稳定。“我们赞扬她的工作人员、执法人员和所有其他制服人员的英勇行为。普莱斯补充道。就在袭击发生前，雷登的一名律师要求缓刑，《拉斯维加斯评论杂志》报道。视频中可以听到 Holthus 拒绝了这一请求，并告诉律师：“我很欣赏这一点，但我认为现在是他尝试其他东西的时候了，因为我无法接受这段历史。”内华达州记录显示，雷登此前曾因盗窃未遂和家庭殴打入狱。根据在线监狱记录，雷登因殴打和殴打受保护人员的指控于周三被拘留。周三晚上，他的律师没有立即回应置评请求。拉斯维加斯大都会警察局表示，正在调查上午 11 点左右在地区司法中心发生的一起电池事件。警方没有透露参与该事件的任何人的名字。克拉克县地方检察官史蒂夫·沃尔夫森 (Steve Wolfson) 告诉 拉斯维加斯评论杂志表示法庭上的场景“令人难以置信”。“我确信他将面临后果沃尔夫森在给该报的一份声明中说道。霍尔萨斯于 2019 年成为第八地方法院法官，他没有立即回应置评请求。她此前曾在克拉克县地方检察官办公室担任检察官二十多年。法庭上禁止携带武器，并指示人们“在法庭开庭时安静地坐着”，据第八频道报道地方法院网站。普莱斯表示，法院致力于提供一个安全可靠的环境。“我们正在审查所有协议，并将采取一切必要措施来保护司法机构、公众和我们的员工，”她说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/03/las-vegas-judge-attack-sentencing/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都队第二阶段的反弹不足以输给魔鬼队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/capitals-devils-carlson-shepard/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/capitals-devils-carlson-shepard/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州女性凭借防守灵活性击败了明尼苏达州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/maryland-minnesota-womens-basketball/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T16：22：16.379Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QCXW3HYK3FCRDG7EMZEJW4EZVA/20240103-194114.142/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周三在明尼阿波利斯举行的 Terps 比赛中，马里兰州的 Shyanne Sellers 对阵明尼苏达州的 Amaya Battle。 （马特·克罗恩/马特·克罗恩-《今日美国体育》）明尼阿波利斯 — 明尼苏达州后卫玛拉·布劳恩 (Mara Braun) 将篮球投向三分线外，寻找一种方法来创造进攻，而希安·塞勒斯 (Shyanne Sellers)蜂拥而至。内线没有传球空间，外围没有空位队友。马里兰州的防守者似乎无处不在。当进攻时间接近零时，塞勒斯和队友拉文德·布里格斯 (Lavender Briggs) 向布劳恩 (Braun) 发起了进攻，布劳恩 (Braun) 在时间结束时投出了一个空球。水龟队为金地鼠队 (Golden Gophers) 带来了这样一个夜晚，他们的进攻效率无法达到预期。马里兰州队在威廉姆斯竞技场以 72-64 战胜客队，他们的防守强度与客队的防守强度不相上下。马里兰州对明尼苏达队的历史战绩为 14 胜 1 负，其中包括七连胜。这是马里兰州急需的十大联盟胜利 (10-4, 2-1)，该队在六场比赛中取得了胜利除夕夜输给内布拉斯加州，玉米壳队拿下 87 分。 Shyanne Sellers 所做的正是马里兰州所需要的：一切事情的开始并不顺利，因为明尼苏达州 (11-3, 1-2) 早早就用大量 6 英尺 5 英寸的中锋惩罚了马里兰州内线苏菲·哈特。首节战罢，地鼠队以21-18领先。马里兰队在第二节中加大了防守压力，给明尼苏达队的控球手带来了压力，使地鼠队很难在内线找到哈特（或几乎任何人）。明尼苏达队的失误开始堆积，创造了在此过程中，马里兰队的进攻陷入了困境——地鼠队的失误变成了水龟队的过渡篮。马里兰队在 20 次失误中得到 17 分。特普队以 22 比 11 的助攻失误比统治了教练 Brenda Frese 最喜欢的指标。他们在第三节结束时打出一波 13-5 的高潮，将领先优势扩大到 58-50，并且在第四节从未落后。马里兰队塞勒斯拿下 15 分和 8 次助攻，艾莉·库贝克 (Allie Kubek) 也拿下 15 分，包括第一节进攻乏力时的三记三分球。布里格斯拿下 13 分，布里·麦克丹尼尔拿下 9 分、7 个篮板和 6 次助攻。Barry Svrluga：马里兰男篮存在根本性问题布劳恩带领明尼苏达队拿下 20 分，哈特拿下 13 分和 9 个篮板。周三比赛须知胜利：布里格斯欣欣向荣布里格斯因下半身受伤缺席了五场比赛，其中包括12月份除了一场之外的所有比赛，但在回归后表现出色。她在除夕夜对阵内布拉斯加州的比赛中重返阵容，并拿下赛季最高的 25 分。这 25 分是她自 2022 年从佛罗里达州转学到马里兰州以来的最高得分。布里格斯在过去两场比赛。从她踏上球场对抗地鼠队的那一刻起，并在下半场取代布琳娜·亚历山大开始，她就充满了侵略性。熟悉的面孔前马里兰州后卫戴蒙德·米勒在大楼里，第一节晚些时候才到达，坐在特普斯的替补席后面。米勒在 2023 年 WNBA 选秀中以第二顺位被明尼苏达山猫队选中，她在最后一个赛季帮助马里兰大学进入精英八强。她入选了最佳新秀阵容，并在年度新秀投票中获得亚军。接下来水龟队将于周六 4:30 主场迎战普渡大学下午]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/maryland-minnesota-womens-basketball/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骑士队以39分大胜奇才队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/wizards-cavaliers-three-pointers-defense/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/wizards-cavaliers-three-pointers-defense/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官称西点军校可以继续考虑招生中的种族因素</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/03/west-point-affirmative-action-admissions/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-04T00:31:44.979Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6O4AS65XK5HQVBBBBI3FWVMBLM/20240103-221418.186/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2023 年 5 月 27 日，人们参加在纽约西点军校米奇体育场举行的 2023 年毕业典礼.（路透社/文件）（Eduardo Munoz/路透社）联邦法官周三裁定，位于纽约西点军校的美国军事学院目前可以继续在招生过程中考虑种族因素。 美国地区法官菲利普·M·哈尔彭 (Philip M. Halpern) 驳回了学生公平招生协会 (Students for Fair Immigrations) 提出的初步禁令申请，该禁令将禁止这所培训未来陆军军官的著名学校在做出招生决定时考虑申请人的种族。该组织于 6 月组织了诉讼，导致最高法院拒绝在大学招生中采取基于种族的平权行动，尽管军方的服务学院没有被纳入该决定中。“完整的事实记录对于回答这个关键问题至关重要，无论是否使用西点军校招生过程中的种族因素进一步推动了令人信服的政府利益，以及政府对种族的使用是否是为了实现这种利益而专门设计的，”哈尔彭周三在他的观点中表示，并补充说，一项禁令将对学校造成重大干扰。Halperin 指出，西点军校正处于招生​​周期的中期，将于今年冬天开始的一项禁令将要求更改、替换当前的招生政策，并“应用于当前的申请者池中游。”哈尔彭说：“这一结果不仅会影响之前申请和目前正在申请的学生，还可能要求西点军校撤回已经提供的预约。”由平权组织领导的学生公平招生组织行动对手爱德华·布鲁姆， 9 月声称西点军校的种族意识招生歧视白人学生，并且根据第五修正案“违宪”。该组织目前正在“审查意见，并将布鲁姆在周三晚上的一封电子邮件中说：“采取下一步措施，制止西点军校不公平和违反宪法的种族偏好。”该组织 10 月在马里兰州针对安纳波利斯美国海军学院提起了类似案件。马里兰州法官还拒绝了初步禁令的请求。两起诉讼均寻求以该组织 6 月份在最高法院获胜为基础，当时 高等法院否决了哈佛大学和美国大学的种族意识招生计划北卡罗来纳大学教堂山分校的一项裁决在全国大学校园引起了反响。但是最高法院裁决中的脚注指出没有任何军事院校参与针对哈佛大学和北卡罗来纳大学的诉讼，法院也没有解决了“在这种情况下基于种族的招生制度的适当性。”“鉴于军事院校可能呈现出潜在的独特利益，该意见也没有解决这个问题，”脚注说。&lt; p&gt;西点军校的领导此前曾表示，他们的招生过程是整体的，会考虑许多因素，特别是学历和领导潜力，《华盛顿邮报》报道。西点军校周三晚间没有立即回应置评请求。 尼克·安德森为本报告做出了贡献。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/03/west-point-affirmative-action-admissions/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈阿密地区豪宅发生火灾后，海豚队的泰里克·希尔和家人安全</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/tyreek-hill-dolphins-fire-mansion/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/03/tyreek-hill-dolphins-fire-mansion/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金·戴维斯 (Kim Davis) 因 2015 年拒绝发放同性结婚证而被罚款 26 万美元</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/03/kentucky-clerk-kim-davis-gay-marriage-license-fees/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/03/kentucky-clerk-kim-davis-gay-marriage-license-fees/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入探讨种族隔离制度的摄影记者 Peter Magubane 去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/03/robert-magubane-photographer-apartheid-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/03/robert-magubane-photographer-apartheid-dies/</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>