<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 09:15:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以下是关于周一开始的亨特·拜登审判的一些信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/03/hunter-biden-gun-trial-what-to-know/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/03/hunter-biden-gun-trial-what-to-know/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老师因举行模拟奴隶拍卖并使用种族歧视言论而被停职</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/03/mock-slave-auction-massachussetts-school/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T03:10:39.521Z南方贫困法律中心关于美国学校如何教授奴隶制的报告指出，学校中存在许多模拟教学，例如模拟奴隶拍卖——尤其成问题。（朱莉·贝内特/华盛顿邮报）马萨诸塞州的一名老师因在历史课上举行模拟奴隶拍卖会在五年级课堂上使用种族歧视言论而被停职，这再次引起了人们对美国学校如何教授奴隶制的关注。该事件今年发生在南伯勒的玛格丽特·A·尼尔小学，校长格雷戈里·L·马丁诺在给家长的信中说道。信中说，这名老师在 1 月份举行了“一场即兴的奴隶拍卖会”，当时两名有色人种儿童被迫站着，全班同学讨论他们的身体特征。这一事件发生在一堂关于南部殖民地经济的历史课上。“在教授历史暴行或创伤时，模拟或角色扮演并不合适，这些教学方法不应使用，”马丁诺写道，并补充说有色人种学生受到这种“不健全”教学方法的不成比例的影响。2018 年，南方贫困法律中心发布了一份关于在美国教授奴隶制历史所面临的挑战的报告，该报告指出模拟是问题的一部分。报告称，这种技术“无法传达奴隶制的恐怖，而且有可能在学生心中轻视这个主题。”但近年来，多个州都报告了类似事件。在北卡罗来纳州，一名黑人学生在 2022 年一所白人占多数的学校举行的模拟奴隶拍卖会上被“以 350 美元的价格出售。2019 年，纽约州一名五年级老师指示黑人学生举手，并将学生置于想象中的锁链，然后在课堂上进行模拟拍卖。校长马丁诺在信中表示，这名马萨诸塞州教师今年 4 月还在五年级课堂上使用过“黑鬼”一词，当时他正在阅读和讨论 一本未包含在学校课程中的书籍。根据马丁诺的信，这本书也没有包含“黑鬼”一词。学校注意到此事后，老师在课堂上叫出了举报此事的学生，马丁诺表示这是“不可接受的”。信中说，不久之后，诺斯伯勒和南伯勒公立学校展开了调查，并让这名教育工作者带薪休假，并补充说人事问题将保密。学校校长也在 5 月被停职 10 天。马丁诺向家长道歉并承认“失误”。他说，学校将实施一系列改革，包括一项侧重于文化能力强的教学方法的专业发展计划。“许多美国学校和教育工作者仍然难以以富有同情心和敏感的方式教授美国奴隶制的历史，因为我们的国家没有以任何有意义的方式对待这段历史，”加州大学伯克利分校历史学教授斯蒂芬妮·琼斯·罗杰斯 (Stephanie E. Jones-Rogers) 表示。她补充说，奴隶制历史的教学受到了一些政客的攻击，他们试图限制内容或立法规定教授奴隶制历史的方式。她说，“一些教育工作者要么从这些人那里获得启发，要么选择以忽视奴隶制对非裔美国人，尤其是儿童的创伤影响的方式教授奴隶制历史”，这并不奇怪。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/03/mock-slave-auction-massachussetts-school/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军方开始征兵 年轻人惊慌失措逃离缅甸</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/03/myanmar-war-military-conscription-draft/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/03/myanmar-war-military-conscription-draft/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州众议员 Sheila Jackson Lee 被诊断患有胰腺癌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/03/rep-sheila-jackson-lee-pancreatic-cancer/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T02:30:48.789Z众议员。 2023 年 6 月 21 日，希拉·杰克逊·李 (Sheila Jackson Lee) (德克萨斯州民主党众议员) 出席在华盛顿特区举行的众议院司法委员会听证会。 (Minh Connors/华盛顿邮报)长期担任众议员的希拉·杰克逊·李 (Sheila Jackson Lee) (德克萨斯州民主党众议员) 被诊断出患有胰腺癌。杰克逊·李周日在社交媒体上宣布了这一消息，并补充说，她预计在接受治疗期间“偶尔会缺席国会”。“我的医生证实了我患有胰腺癌，”杰克逊·李在 X 上分享的一封信中写道。“我目前正在接受治疗，以对抗这种每年影响数万美国人的疾病。”现年 74 岁的杰克逊·李自 1995 年以来一直在德克萨斯州第 18 国会选区任职。在她的整个职业生涯中，她发起了有关警察改革、量刑法、安全枪支存放和白人至上主义引发的仇恨犯罪。杰克逊·李还起草了导致六月节的立法被认定为联邦假日 2021 年；她在当年呼吁保护投票权的非暴力抗议活动中被捕。去年，杰克逊·李在竞选休斯顿第一位黑人女市长失败后宣布，她将竞选第 16 个众议院任期。她在今年早些时候的超级星期二赢得了民主党初选。“作为国会议员，我很荣幸成为为所有人争取正义和平等的领导者之一，”杰克逊·李周日写道。“今天，我的斗争更加个人化，但我将以同样的信念和勇气来对待它。”胰腺癌约占美国所有癌症的 3%。据美国癌症协会估计，今年约有 66,440 人被诊断出患有胰腺癌。这种疾病通常被认为是一种恶性癌症，在早期阶段通常不会出现症状。胰腺癌患者可能会出现黄疸、体重减轻、恶心、呕吐、食欲不振以及背部或腹部疼痛。这种疾病还会导致血栓和糖尿病以及胆囊或肝脏肿大。杰克逊·李没有具体说明她的胰腺癌的类型或严重程度，但她说她相信她的医疗团队已经制定了“最佳”治疗方案。“前面的路不会一帆风顺，但我相信上帝会给我力量，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/03/rep-sheila-jackson-lee-pancreatic-cancer/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：邻居们正在为管理不善的私立学校筹款</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/miss-manners-donations-private-school/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:12:10.393Z亲爱的礼仪小姐： 我住的地方附近有一所私立教区学校。学费昂贵，而且这所学校以精英俱乐部而闻名。社区已经注意到，除非这所学校在很短的时间内筹集到大量资金，否则它将不得不关闭。据当地新闻报道，校长因贪污被解雇，还有传闻称学校在招募体育项目学生时存在其他财务不当行为。这所学校的家长们发起了一项筹款活动，并正在积极推广这项活动，称这是我们社区结构的重要组成部分，我们需要保持开放。有人找我捐款，但我不太愿意这么做。我认为这是富人代表他们的私立学校向公众乞讨，而他们管理得非常糟糕。当被问到时，我说，如果学校在乞讨资金，官员应该向潜在捐助者披露其审计后的财务报表，并解释长期计划是什么。（我想补充说，家长们应该拿一个纸板标志站在角落里，但我忍住了。）我询问财务细节时，他们的态度是，“不关你的事，只管捐款，别问任何问题。”基于这一点以及财务管理不善，我不会捐款，尽管我是一个非常慷慨的人。当被要求捐款时，我问这样的问题错了吗？我只是不喜欢从我的钱包里一股脑地掏钱。现在有钱人向穷人寻求经济援助而不提供具体解释的情况是否很常见？如今，我对各种筹款形式的不间断轰炸感到非常厌倦。捐赠疲劳是真实存在的，我每天都变得越来越暴躁和愤世嫉俗。呼。难道你不喜欢这所学校吗？或者不喜欢孩子在那里上学的父母？那么，你为什么要向他们询问你不打算捐款的活动呢？礼仪小姐同意，考虑捐款的人应该问这如何解决该组织的问题。与求助相结合的“不关你的事”的反应是无效的。但你并没有考虑捐赠，她认为你只是把它当作发泄不满的借口。亲爱的礼仪小姐：我的孙女要求我（她的祖父）在她即将举行的婚礼上把她送给别人，因为她和父亲关系疏远。当婚礼主持人问到“谁把这个女人送给了……？”时，我应该怎么回答呢？通常的回答是“我愿意”，强调“我”。礼仪小姐保证，没有人会认为你篡夺了新郎的回答，因为他应该把重点放在“愿意”上。礼仪小姐的新专栏从星期一到星期六在 washingtonpost.com/advice 上发布。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/miss-manners-donations-private-school/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：如何与他人建立关系而不把事情与自己联系起来</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/carolyn-hax-relating-others-selfish/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T16:16:38.600Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我意识到我可以自私一点，试着通过将别人的经历与我自己的经历联系起来来与别人建立联系。我怎样才能做得更好？— 重新集中注意力重新集中注意力：试着倾听。当谈话中出现停顿，让你想参与进来时，问一个关于对方经历的深思熟虑的问题。也许这可以通过你自己的经历来说明，但你不必大声说出那部分。注意保持安静是因为你在倾听，和保持安静是因为你在构思下一句你想说的话之间的区别也是一项很好的练习。后者是很多人在社交不舒服时（出于各种原因）会做的事情。如果你这样做了，那么努力认识到这一点，并将注意力转回到说话者身上。一位读者建议问自己：“我是在听，还是在等着说话？”你也可以有想法，相关的经历可以成为良好对话的一部分。但劫持风险很高，所以任何提到类似经历的事情最好保持在一个很小的范围内，然后将注意力转回到最初的说话者和他们的经历上。简短并结束循环。当你有你认为相关的经历时，你也可以先问。比如：“我经历过类似的事情。我不会冒犯你，但以后你可以随时问我。”也可以试着刻意想象他们会如何看待你的例子。但是，如果你容易劫持谈话，那么请坚持问问题一段时间，不要提出自己的问题，直到你觉得更有能力将注意力集中在讲故事的人身上。如果你发现自己搞砸了，也可以在中途停下来说：“呃，我劫持了你的故事，对不起。请继续。”亲爱的卡罗琳：当一个人处于精神健康危机中时，如果情况严重，建议他们去急诊室。除了保护该人免于自残或伤害他人之外，急诊室还能做些什么来帮助这个人？我想把这个信息分享给一位正在遭受严重抑郁症折磨的朋友。— 匿名匿名：这很棘手，因为在太多地方，这种护理严重短缺，导致等待时间非常长——但急诊室是许多人寻求长期治疗的第一站。根据您所在的位置，急诊室转诊可能是进入住院治疗的途径。需要明确的是：免受伤害或他人的安全是正当理由。因为您（可能还有您的朋友）现在只是假设性地考虑这个问题，而且护理需求并不紧急，所以我建议利用这段时间找出哪些医院的急诊室配备了处理精神科转诊的设备，以及您朋友所在地区是否有更好的设施可以满足这一目的。不同地区的情况差异很大，很难做出统一的建议（因此默认建议是去急诊室就诊）。危机短信热线 — 发送短信 HOME 至 741741 (crisistextline.org) — 是一个 24/7 全天候支持来源，可以帮助人们弄清楚去哪里寻求帮助。自杀与危机生命线 988 也是 24 小时开放的。一位读者的想法：· 我的一个家庭成员也遇到过这种情况；直到医院转介我们，才有人愿意和我们说话。另一个选择是这个人的精神科医生或治疗师；他们通常有资源可以帮你上门。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/carolyn-hax-relating-others-selfish/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我是否应该认为有需要的人太害羞而不敢寻求帮助？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/ask-amy-ask-help-shy/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:06:37.114Z亲爱的艾米：在寻求帮助和主动提供帮助方面，哪种默认立场是合理的？例如，假设我在工作，有人多次走过我的办公桌，每次都带着一个大箱子。假设搬运大箱子是他们工作的一部分，我是否应该放下自己的工作来提供帮助，仅仅因为这是礼貌的做法？或者，既然这个人每次都明显地看到我，如果他们真的需要帮助，他们是否有责任真正寻求帮助？（顺便说一句，我很乐意提供帮助。）如果我特意寻找，我一​​天中会看到很多人可能需要帮助（将杂货装进他们的车里，伸手去拿高架子上的东西等）。但如果他们不请求帮助，我觉得我可能会把时间花在不断帮助别人的日常生活上，而不是做我自己需要做的事情。在文明社会中，我是否有责任认为有需要的人太害羞而不敢寻求帮助，因此我应该一直提供帮助？如果我需要帮助，我会问！我知道每个人的情况都不一样，但我有点在寻找一个默认的立场。 “如果你想要我的帮助，只管说！”— 被动帮助的人有帮助：如果你正在使用除颤器来启动某人的心脏，而一个拿着大箱子的同事走过，那么无论如何——继续你正在做的事情。如果你正盯着太空，思考下一封电子邮件的完美称呼（嗯，“你好”或“亲爱的朋友”？）而某人拿着一个大箱子经过，那么我认为你应该与他眼神接触并问：“我可以帮你吗？”你提出这个困境的方式，似乎认为如果你太过关注，你可能会整天跳起来帮助陌生人。好的！听起来不错——阿门。与你不同，很少有人在需要帮助时寻求帮助。所以，是的，你应该主动从高高的架子上取东西，主动为推着婴儿车的父母扶门，或者在有人似乎难以将箱子抬过你的视野时主动提供帮助。让这成为你的“默认”立场。在我看来，寻求帮助是一种极其重要的行为。除了可能得到帮助之外，寻求帮助的人也给了你这样的好人提供帮助的机会。亲爱的艾米：我的儿子“亚伦”6 岁了。亚伦的祖母“奥米”已经去世，他的祖父与亚伦以前一直称呼为“海伦小姐”的女人再婚。我在想：在孩子还没有准备好之前，强迫他称呼继祖母为“奶奶”可以吗？他的祖父觉得既然他已经娶了海伦，他的孙子这样称呼她是不尊重的。我认为 Aaron 觉得怎么称呼她都可以。目前，每当他犯错时，他的祖父都会告诉他他有多不尊重人。我担心如果他继续犯错会发生什么，以及他的祖父会给予什么惩罚。你的看法？— 心烦意乱的母亲心烦意乱：我同意你的观点，一个 6 岁的孩子应该温和地融入家庭的转变，如果他不太了解新的计划，就不要惩罚他。他才 6 岁！这种压力的直接后果（也可能是持久的后果）将是“Aaron”很可能选择根本不称呼他的新继祖母，因为害怕犯错。他祖父的严厉不会激发尊重，而是胆怯，甚至恐惧。然后 Aaron 会选择避开这两个成年人，这是对他们行为的本能和理性反应。而且，在年轻时建立的模式和关系会一直持续下去。这些祖父母需要意识到，虽然要求尊重很容易，但赢得尊重需要时间、耐心和树立积极的榜样。这位祖父做得不好，当亚伦开始躲避他时，祖父会声称自己一点也不知道为什么。亲爱的读者：在我六月底离开之前，我很高兴为你的最新建议者让路：R. Eric Thomas，他的“问 Eric”专栏将继续促进我们之间的互动关系。Eric 年轻、聪明，是一位才华横溢的建议者——之前是“亲爱的普鲁登斯”专栏的作者。你可以将问题发送至 eric@askingeric.com，帮助 Eric 开始。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/03/ask-amy-ask-help-shy/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基访问亚洲 怒斥中国</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/03/ukraine-asia-china-russia-security-support-shangrila-dialogue/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/03/ukraine-asia-china-russia-security-support-shangrila-dialogue/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西蒙·拜尔斯重拾自信，接受每一个挑战</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/02/simone-biles-national-champion-gymnastics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/02/simone-biles-national-champion-gymnastics/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国教练猛烈抨击询问国家队种族构成的民意调查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/julian-nagelsmann-germany-national-team-ard-poll/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T23:54:31.256Z“我很震惊，居然有人问这样的问题，而且居然回答了，”朱利安·纳格尔斯曼说。“这是种族主义。 “我觉得我们需要醒悟。”（Ronald Wittek/EPA-EFE/Shutterstock）德国一家公共广播公司的民意调查中包括一个与该国国家男子足球队球员肤色有关的问题，该队的教练猛烈抨击这项调查是“种族主义”和“疯狂”的。据德国最大的公共广播网络 ARD 报道，21% 的德国人表示，他们更希望看到更多白人球员加入球队。该队正在为本月晚些时候在德国举行的 2024 年欧洲杯做准备，球队中有几名黑人球员，还有一些具有土耳其血统的球员。德国中场球员约书亚·基米希 (Joshua Kimmich) 周六抨击了这项民意调查，他告诉记者（通过美联社）“这绝对是种族主义，不应该出现在我们的更衣室里。”教练朱利安·纳格尔斯曼 (Julian Nagelsmann) 在周日的新闻发布会上表示，他强烈同意对球员的评估。“乔什的回应非常好，他的声明非常清晰，经过深思熟虑，”纳格尔斯曼说（通过路透社）。“我对此的看法完全一样。这个问题太疯狂了。”“我很震惊，居然有人问这样的问题，而且居然回答，”这位 36 岁的教练补充道。“这是种族主义。我觉得我们需要醒悟。”ARD 将转播 2024 年欧洲杯比赛，该电视台结合其制作的一部纪录片委托进行了这项民意调查，该电视台讲述了在德国足球场上经历过种族歧视的现任和前任国家队球员。杰拉德·阿萨莫阿 (Gerald Asamoah) 小时候从加纳移民到德国，并代表德国参加了 2002 年和 2006 年世界杯，他在纪录片中表示（来自 Sportschau），他被人用黑鬼这个词骂了 1000 多次。该调查随机选取了 1300 多名参与者（根据 AP），发现66%的受访者认为国家男子足球队的多元文化特征很好。在纪录片中，德国中场球员乔纳森·塔赫（Jonathan Tah）谈到即将到来的欧洲锦标赛时表示：“是的，我们是（前锋托马斯）穆勒（Müller），但我们也是塔赫（Tah）和（中场球员伊尔凯（Ilkay））京多安（Gundogan）。我们都在共同追求一个目标。”纳格尔斯曼在周日的说中呼应了这些言论：“我们正在为全国所有人举办欧洲杯。任何能踢顶级足球的人都被邀请成为国家队球员，为国家奉献一切，这就是我们正在做的。我希望我再也不必读到这样的[脏话]调查了。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/julian-nagelsmann-germany-national-team-ard-poll/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莎莉·布兹比辞去《华盛顿邮报》主编一职</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/02/sally-buzbee-washington-post-steps-down/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T00:52:16.186Z位于华盛顿特区西北 K 街 1301 号的华盛顿邮报大厦，2016 年 5 月 24 日。 （约翰·麦克唐纳/华盛顿邮报）华盛顿邮报出版商兼首席执行官威廉·刘易斯周日晚间宣布，自 2021 年以来担任执行主编的莎莉·布兹比已辞职。刘易斯表示，《华尔街日报》前主编马特·默里将暂时接替她的职位。11 月总统大选后，电讯报媒体集团资深人士罗伯特·温尼特将接任。这是一条突发新闻，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/02/sally-buzbee-washington-post-steps-down/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布兰登·麦克马纳斯被控性侵犯后，指挥官释放了他</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/brandon-mcmanus-released-commanders/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/brandon-mcmanus-released-commanders/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本选手佐佐由香在美国女子公开赛上再创高尔夫历史</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/yuka-saso-us-womens-open-champion-japan/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-30T16:28:16.641ZYuka Saso 曾两度夺得美国女子公开赛冠军。 （帕特里克·史密斯/盖蒂图片社）宾夕法尼亚州兰开斯特——佐索优香克服三杆落后的劣势，在美国女子公开赛上创造了高尔夫历史。在后九洞抓到四个小鸟球的推动下，佐索在周日的兰开斯特乡村俱乐部以低于标准杆 2 杆的 68 杆结束比赛，以三杆优势击败涩野日菜子。22 岁 11 个月 13 天的佐索成为获得两次美国女子公开赛冠军的最年轻高尔夫球手；她在 2021 年旧金山奥林匹克俱乐部的季后赛中夺得了第一个冠军。当时，她成为第一位来自菲律宾（她母亲的出生国）的美国公开赛冠军。她的最新桂冠来自她父亲的出生国日本。她是第一位赢得美国女子公开赛的日本球员；她于 2021 年 11 月宣布了她的国籍，并在两个月后正式完成这一程序。她也是第三位在 LPGA 巡回赛上获得两次大满贯冠军的球员，另外两位是朴世莉和田仁智。“我觉得在 2021 年代表菲律宾赢得比赛时，我觉得我能够回报我的妈妈，”萨索说道，她以低于标准杆 4 杆的 276 杆结束比赛，并获得创纪录的 240 万美元冠军支票。“今年我能够代表日本参赛，我觉得我能够回报我的父亲。我很高兴能够做到这一点。能够以同样的方式回报父母，这种感觉真是太棒了。”萨索自 2019 年转为职业球员以来赢得了第四场全球赛事，但她最近的表现并没有表明她会在这里发挥作用。她在之前的比赛瑞穗美洲公开赛中未能晋级，在此之前的两场比赛中并列第 29 名和第 30 名。但在这项运动的最大舞台上，萨索在第 16 洞连续第二次抓到小鸟球，使她的成绩达到低于标准杆 5 杆，领先隔夜的三连冠得主安德里亚·李三杆，后者在比赛还剩四个洞时仅落后一杆。萨索以柏忌-标准杆结束比赛，并在与澳大利亚选手李敏智一起参加决赛的安德里亚·李未能反超后开始庆祝。安德里亚·李和同为美国人的艾莉·尤因在决赛轮打出 66 杆，以平标准杆 280 杆的成绩并列第三。“我可能对其他事情不耐烦，但我想——我不知道如何解释，”萨索说。 “只要专注于当下，努力专注于每一次击球，按照自己的节奏打球，我认为这有助于我冷静下来，保持耐心。”Yuka Saso 在第 18 洞果岭上庆祝。（Matt Slocum/AP）Saso 在第 12 洞和第 13 洞抓到小鸟球后，以低于标准杆 3 杆的成绩单独领先。不久之后，在第 12 洞，Minjee Lee 三年内第二次获得美国女子公开赛冠军的梦想破灭了。她在 163 码标准杆 3 杆洞的开球未能稳住推杆面，而是滚入了挡在前面的小溪中。一个双柏忌使她跌至平标准杆。安德里亚·李在第 12 洞抓到小鸟球，在前九洞吞下两个柏忌和一个双柏忌后，以低于标准杆 2 杆的成绩重新回到竞争行列。“本周有很多积极的事情可以借鉴，”她说道。“作为大满贯赛事的最后一组选手，在第三轮和第四轮都处于最后一组，我非常紧张，但我觉得我在这里学到了很多如何控制情绪的方法。绝对有很多积极的东西可以借鉴。”第三轮领先者 Andrea Lee 并列第三。 （Matt Rourke/AP）54 洞的三名领先者 — — Andrea Lee、Minjee Lee 和泰国的 Wichanee Meechai 在比赛结束时打出 77 杆，高于标准杆 2 杆，并列第六 — — 在阴天但大部分时间平静的天气中，直到下午晚些时候下起毛毛雨，他们在前排总共打出了高于标准杆 11 杆的成绩。“我认为我做了很多好事，但显然今天打得不是很好，我很失望我没有做得更好，”世界排名第 9 位的 Minjee Lee 说道。“显然，我会承认我的失望，然后以更强的姿态回归，从本周中汲取积极的因素。... 最后一天压力很大，所以这不是我最好的表现，但我相信未来会有更好的表现。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/yuka-saso-us-womens-open-champion-japan/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>县撤销对在交通拦截中杀死黑人的警察的指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/02/ricky-cobb-shooting-ryan-londregan-dismissal/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T22:22:34.884Z(iStock)明尼苏达州一名县检察官驳回了对一名州警在枪击事件中致死一名黑人男子的指控。官员周日下午宣布，去年他曾因交通被拦截。7 月 31 日，警员 Ryan Londregan 枪杀了 33 岁的 Ricky T. Cobb II，并于 1 月被指控二级非故意谋杀、一级袭击和二级过失杀人罪。官员在一份刑事起诉书中称，7 月 31 日凌晨 2 点左右，Cobb 开车时没有打开车灯，警员将他拦下。在与要求 Cobb 下车的警员的简短交流中，他将车换到行驶状态，并松开了刹车。不久之后，隆德雷根开枪打死了科布。在周日的新闻稿中，亨内平县检察官玛丽·莫里亚蒂宣布，辩护律师表示，隆德雷根将作证说，他认为科布伸手去拿枪。新闻稿称，这一证据和案件中提供的其他新证据“将使州政府无法证明隆德雷根先生的行为不是治安官授权使用武力”。莫里亚蒂在一份声明中表示，案件的撤销并不能“免除隆德雷根先生或其上司在困难情况下训练他的方法的责任”。“隆德雷根先生有很多时候可以用不同的方式处理这种情况，如果他这样做了，里奇·科布可能还活着，”莫里亚蒂说。 “但这不是我们作为检察官面临的问题；唯一的问题是，根据这些新证据，我们是否仍能毫无合理怀疑地证明犯罪行为发生。”周日，隆德雷根的律师克里斯托弗·马德尔 (Christopher Madel) 在给《华盛顿邮报》的电子邮件中对这一判决表示赞赏。今年 1 月，他批评了这些指控，并称他的客户为“英雄”。“执法部门的公开审判必须结束，它将以这个案件结束，”马德尔在视频声明中说道。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/02/ricky-cobb-shooting-ryan-londregan-dismissal/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·欧文为国民队赢得克利夫兰胜利奠定了基调</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/nationals-guardians-jake-irvin-road-trip/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/02/nationals-guardians-jake-irvin-road-trip/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>