<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 09:16:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>照片：第148届纽约威斯敏斯特养犬俱乐部犬展现场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/westminster-dog-show-2024-photos/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/westminster-dog-show-2024-photos/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 09:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以礼貌着称的日本却难以应对游客涌入</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/japan-over-tourism-fuji-kyoto/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/japan-over-tourism-fuji-kyoto/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：拜登批准向以色列提供10亿美元武器；联合国调查坦克袭击事件</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T19：39：32.974Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/COILFRECSJD3BBQGWKENWBEEGQ/20240515-150093.935/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国官员表示，拜登政府计划推进向以色列提供超过 10 亿美元的武器交易由于此事的敏感性，匿名 告诉《华盛顿邮报》，尽管由于 担心以色列计划袭击 拉法，上周扣留了一批炸弹。联合国正在调查一名联合国安全人员在拉法被杀的事件；联合国发言人表示该工人据信被坦克炮火杀死并且可以安全地假设只有以色列在该地区拥有坦克。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：我妈妈在支持我妹妹的问题上撒了谎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/ask-amy-mom-lied-sister-money/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T15：28：39.076Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PV7XIRU3WZFRNOYOKZ4HBD6P5I/20240514-134701.013/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：几年前，我的姐姐的处境很不好。她三十出头，还住在家里，没有可行的职业规划。她非常想结婚生子，但这一切都不适合她，因为她缺乏自信。我的母亲为我叔叔工作。她已经相当成功了。有一天，她问我和我最小的妹妹，如果她聘请我妹妹作为助理来帮助她建立一些信心，我们是否可以接受。当然，我们都答应了，希望给她最好的。该计划运作良好。我姐姐现已结婚，育有三个漂亮的孩子和一个华丽的家。我们都为她感到高兴。但是，我最近遇到了我的叔叔，他给了我一份工作。我不想为他工作，但当我拒绝他时，他透露我姐姐的工资和奖金绝对是荒谬地夸大了。更重要的是，我意识到我的母亲在这件事上对我们撒了谎。 （我母亲会不遗余力地提起我姐姐收到的象征性补偿。） 在同一次谈话中，我还发现她在退学之前是如何支付我姐姐大学两年费用的。我自己支付了每一分钱的教育费用。我和姐姐没有任何问题，但我母亲的保密和不诚实让我烦恼。当我提起这件事时，她说情况不同，她从来没有想让我们不高兴的意思。然后她告诉我的姐妹们，我曾就这件事与她对质，现在我姐姐认为我对她感到不安。这是什么饭菜：酸葡萄还是真正的牛肉？——Dissed SibDissed：它对于父母来说，平等对待所有兄弟姐妹可能是一项挑战，因为他们的需求可能截然不同。一个孩子可能是自我启动的奖学金获得者，而另一个则需要康复。你母亲为你妹妹支付了学费，但你妹妹却辍学了。一项糟糕的投资。你叔叔通过提高她的工资来极大地补贴她。你母亲关于给你妹妹好处的无端谎言影响了你们的关系。在我看来，你母亲应该向你和你妹妹道歉，甚至讨论她的报酬（她的报酬不关你的事）。但我希望她能向你传达这样的信息：“你的需求不同，你的道路也不同，我已根据我的最佳判断，尽力提供支持。”我将把你的饭菜描述为葡萄炖牛肉。但我认为没有人会因为你的反应而责怪你。现在您已经发现了这一点，是时候与家人消除误会并继续前进了。亲爱的艾米：婚礼的困境。我姐姐最近举行了一场小型婚礼，我们所有的家庭成员都参与了其中。我为她安排了淋浴并支付了费用，我们的母亲做了一个漂亮的婚礼蛋糕，我们的叔叔主持了仪式（他是一名牧师）。此外，我们还给他们送了送礼礼物和结婚礼物，包括为他们的蜜月准备的现金礼物（他们要求这样做）。我姐姐和她的新丈夫刚刚给我们的直系亲属发了一封电子邮件，或多或少地谴责我们没有给他们更多或更大的礼物。我们非常震惊，不知道如何反应。我们同意在回复之前询问您。有什么想法吗？——震惊的姐姐姐姐：从你的描述来看，听起来你的家人应该给这对夫妇寄一张发票。我建议你的父母之一应该以中立的方式回应，说他们认为婚礼很漂亮，并且很抱歉这对夫妇如此不满意。然后说：“你的要求真是令人惊讶。发生了什么事？”我认为这对夫妇可能已经负债累累，正在寻求救济。如果是这样，他们必须诚实地对待此事，并找到一种更合适的方式来讨论它。亲爱的艾米：&lt; i&gt;我喜欢你的专栏，每天都会阅读。我的丈夫教会了我一种看待事物的好方法：他说：“这辈子的事情要么是我的问题，要么是你的问题。”我发现这是清楚地看待情况的好方法。—娜塔莉娜塔莉：我同意— 但我也相信，在家庭中还有一个额外的类别：我们的问题。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/ask-amy-mom-lied-sister-money/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：年迈的妈妈越来越焦虑，让孩子失去了一个有价值的知己</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/carolyn-hax-mom-anxious-confidant/</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T13：42：44.397Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/WZP2PJV2LRGFZAPLAODEYZNONQ/20240514-115232.324/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图） 亲爱的卡罗琳：我今年 40 岁，性格内向，我最信任的知己一直是我的父母。我尤其是随着年龄的增长，妈妈变得越来越焦虑，我们每周几次的电话交谈都仅限于一些陈词滥调的话题，比如她在电视上看的内容。我真的正在艰难地度过一个艰难的时刻，因为我讨厌一份工作，而且普遍缺乏目标，这一直在我的脑海里。但与她分享任何负面的事情会让她焦虑好几天，我想她也从不问我的生活。她基本上根本不了解我现在的生活，这也很难。我想像以前一样依靠她，理论上我知道她我也想要那个。我是否缺少与她分享更多生活的方式？我压抑了太多的压力，却没有人可以发泄。——现在该向哪里求助？向哪里求助？现在？：即使你最信任的知己不是你的妈妈，不是比你老一代，没有在与焦虑的斗争中节节败退，也没有让你失望，就像你需要支持一样如果目标是良好的心理健康，那么我们就不能对我们的知己这样做，也不能对我们的知己这样做。我们自己。对于任何一个人来说，这都是太多的工作和担忧。这对我们来说太脆弱了。这一直都是事实。你现在正在处理这个问题，因为你妈妈碰巧达到了她的极限，但你需要适应总是一个“何时”，而不是“如果”。这不是一个很好的时机，我知道，但是拜托 - 多样化。 含义：1.为您正在处理的重大问题寻求专业帮助。对于任何让你和你的团队疲惫不堪的事情，我都会这么说。 （这里有一些资源 .)2.以适合您内向的方式进行更多的循环。社交涉及很多变量：数字、时间、环境等等，每一个都是你控制的表盘。人山人海，一对一，还是介于两者之间？面对面，以集中注意力，还是并排，以尽量减少目光接触？共同活动，还是有限的干扰？学习曲线平坦的既定兴趣，还是陡峭曲线的新追求？短暂的社交交流，例如跳蚤市场购物，还是持续的陪伴？独自一人，与老朋友，与有前途的熟人，与陌生人？放松，还是活跃以促进身体和情感的提升？有机知己不在农贸市场出售，但这是为了按照您的条件寻找联系方式，以缓解您的压抑以意想不到的方式感受到。 （查看 Cristina Quinn 的“试试这个”关于友谊的播客。） 3.准备一些分散注意力的东西。经过广泛的研究，我可以说，狂看知名电视节目并不能解决难题。但“艰难时刻的挣扎”是艰苦的工作，你需要休息。什么书、电影、节目、音乐、诗歌、播客、艺术、团队运动、自我保健，[您在此处的条目]可以帮助您获得一些深深的情感？根据需要，按照您的条件。将这三个视为情感急救箱。我们都需要一个库存和更新。我（第一手资料）了解内向是不会被否认的。但这并不意味着它可以排除除了妈妈之外的所有人，因为她太累了。相反，内向需要在较短的时间内进行更努力的工作。社交 HIIT。最后回到妈妈：当您有其他方法来应对困难时刻时，您可以与她分享，无论是已解决的还是正在健康进展的。通过减少需求来增加亲密感。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/carolyn-hax-mom-anxious-confidant/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：晚餐主人讨厌为客人清理桌子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/miss-manners-clearing-table-hates-host/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T15：44：45.249Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JW6Q6UNDTNEAVPMY2PJXQPS3EM/20240514-150829.291/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我喜欢烹饪和布置一张漂亮的桌子，我和我的配偶经常邀请几对夫妇来吃晚饭。饭后，我遇到了一个问题：我觉得为与我地位平等的身体健全的成年人清理桌子是不对的。过去，我加入了清理家人的盘子，以表示对接待我的姻亲或父母的尊重，而且我总是在朋友家刮擦并冲洗自己的盘子。但我就是觉得拿走我们朋友的盘子是不对的，因为他们坐在那里，屁股粘在椅子上。如果我要当服务员，那就有点不对劲了。或清洁人员。我只是希望每个人（或每对夫妇中的一个成员，无论男性还是女性）刮擦他们的盘子，简单冲洗一下并将它们堆放在水槽附近。出了什么问题礼仪小姐须知，是您对主人的定义。当你是主人时，你可以清理桌子。当你的朋友招待你时，互惠就会出现。志愿者的帮助是一种额外的福利，但并不是每个房东都想要它。亲爱的礼仪小姐：十年前离开大学后，我已经回到了我母亲居住的城市。很高兴再次见到当地社区，包括我母亲的许多朋友。我记得他们所有的面孔，但我总是记不住他们的名字。最近，我陷入了尴尬的境地，被问到“你还记得我吗？” ”在我已经打过招呼甚至拥抱他们打招呼之后！回答“我不记得你的名字”会让人感到尴尬和粗鲁。我只好说：“我当然愿意！” ——因为我确实认识他们的脸！ - 但不可否认，这感觉不诚实，而且我无法用他们的真实姓名来支持这一点。对此最礼貌的回应方式是什么？&lt; p&gt;当然记住一张脸就足以凭良心做出肯定的回答。如果您希望接受提问，礼貌小姐会让您的母亲在您身边，这样她就可以插嘴说：“她当然记得您，梅布尔！”亲爱的礼貌小姐： 作为一个年轻人，我了解到，在打电话时，你需要自我介绍，然后礼貌地要求与你想要联系的人通话。这是一种以正确的方式开始电话交谈的非常有效的方法。今天，似乎没有人实践这一点。来电显示并不总是提供姓名或营业地点，因此我经常不知道是谁打来的。我正在努力寻找一种方法来礼貌地回答以“这是温迪吗？”开头的来电者。目前，我要求他们表明身份，但我遇到了困难不生硬。这些人不仅仅是电话推销员，还有我的医生办公室、洗碗机修理工、家具送货司机等等。当我拿起电话并被问到我是谁时，您建议我说什么？“请问是谁在问？” 新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，时间为washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/15/miss-manners-clearing-table-hates-host/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于内塔尼亚胡来说，加沙的“后天”必须等待</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/gaza-day-after-post-war-future-netanyahu/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/15/gaza-day-after-post-war-future-netanyahu/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏奇拉·奥斯汀看起来很强大，但神秘队在赛季揭幕战后期表现不佳</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/mystics-liberty-wnba-opening-night-shakira-austin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/mystics-liberty-wnba-opening-night-shakira-austin/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤姆·布雷迪对烘焙感到遗憾，因为它“影响了我的孩子”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/tom-brady-roast-netflix-regrets-kids/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/tom-brady-roast-netflix-regrets-kids/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平权行动倡导者克里斯托弗·埃德利 (Christopher Edley Jr.) 去世，享年 71 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/14/christopher-edley-affirmative-action-berkeley/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/14/christopher-edley-affirmative-action-berkeley/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州民主党美国参议院初选获胜者安吉拉·阿尔索布鲁克斯 (Angela Alsobrooks) 是谁？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/14/angela-alsobrooks-maryland-senate-primary-winner/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/14/angela-alsobrooks-maryland-senate-primary-winner/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合爵士乐萨克斯风明星戴维·桑伯恩 (David Sanborn) 去世，享年 78 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/14/david-sanborn-saxophone-jazz-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/14/david-sanborn-saxophone-jazz-dies/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党和民主党在马里兰州第二国会选区获胜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/14/maryland-congress-district-two/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T17：35：20.548Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FATAET42Z5G5DOGBEX4MMVVGIM/20240514-214275.755/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;共和党人 Kim Klacik（左）和民主党人 Johnny Olszewski Jr. 是今年秋天代表马里兰州第二届国会议员的候选人区。 （《华盛顿邮报》）周二，马里兰州第二国会选区的民主党和共和党初选接替即将离任的众议员 C.A. ，这并不令人意外。 Dutch Ruppersberger (D)。巴尔的摩县行政长官 John “Johnny O” Olszewski, Jr.，41 岁，温和派，得到 Ruppersberger 和前美国众议院多数党领袖 Steny H. Hoyer（马里兰州民主党人）的支持。据美联社报道，他毫不费力地击退了五名挑战者，并有望赢得民主党竞选。 11 月，他将面对 42 岁的保守派电台脱口秀主持人金·克拉西克 (Kim Klacik)，预计她将击败两名白人男性对手赢得初选。克拉西克在 2020 年不成功的竞选中得到了前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的支持与众议员 Kweisi Mfume（民主党）竞选马里兰州第七国会选区。选举结果是在该选区的关键时刻举行的，该选区直接受到了选举结果的影响。弗朗西斯·斯科特基大桥于三月倒塌。巴尔的摩港口的全面重新开放和桥梁的重建将是马里兰州代表团以及未来几年代表第二国会选区的人面临的一个关键问题。一位在马里兰州众议院任职两届的前教师奥尔谢夫斯基在竞选中宣传自己的执政经验和“在不损害我们价值观的情况下妥协”的能力，他将成为包括巴尔的摩县和卡罗尔县大部分地区以及巴尔的摩市一小部分地区在内的纯蓝色选区的热门人选。但克拉奇克得到了特朗普基本盘的支持，并多次在社交媒体上表示，她有能力将该选区转向共和党。克拉奇克早些时候在 X（前身为 Twitter）上发帖称，“上帝扫清了道路”这个月。 “他让我处于完美的位置来翻转马里兰州的 CD2。”在没有直接点名的情况下，她还把矛头指向了 Olszewski，称该地区对她来说是有可能获胜的，因为“一位潜在的民主党候选人多年来为了满足开发商的需要而忽视了居民。”2020 年，Klacik 因发布新闻而成为头条新闻在一段竞选视频中，她穿着时尚的红色连衣裙走过破旧的巴尔的摩街道，同时描述了该市的犯罪和贫困问题，并暗示民主党人不关心黑人。该视频迅速传播，引起了特朗普和其他共和党人的注意，并导致她的竞选捐款大幅增加。今年，她迄今为止未能吸引类似的关注或大量筹款。截至 4 月 24 日，她的竞选活动报告捐款约为 38,000 美元。相比之下，奥尔谢夫斯基目前已担任县行政长官的第二个任期，截至 4 月 24 日，捐款接近 837,000 美元。在本月早些时候的一次采访中，他表示他的竞选团队欢迎与 Klacik 竞争。“如果我们两人成为提名人，那么 11 月份的选民就会看到鲜明的对比，”Olszewski 说。 “我很高兴将我们的记录与她所持的立场进行对比，我认为这不仅对学区而且对州来说都是极端的。”特朗普对卡西克的支持可能不会让她在以下方面受益：巴尔的摩大学政治学教授、1995 年至 2003 年担任马里兰州国务卿的约翰·T·威利斯 (John T. Willis) 表示，“这对那个选区没有帮助，”他说。 “巴尔的摩县的选民不想卷入这种政治。”威利斯认为，奥尔谢夫斯基来自民主党建制派的支持以及他担任县行政长官的长期任期将为他在 11 月份带来巨大优势。 “县高管就像迷你州长，他们的名字出现在一切事物上，”威利斯说。 “到 11 月，他将在任六年，这是一个巨大的优势。对于许多选民来说，他基本上是现任总统。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/14/maryland-congress-district-two/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拉法紧张局势中，拜登为以色列提供10亿美元的武器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/14/biden-israel-weapons-gaza-rafah/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T23:08:49.586Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KJGH2MVISZD5FFHKK65A5CFG4E/20240514-204572.722/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统本周入主白宫。 （德米特里厄斯·弗里曼/《华盛顿邮报》）熟悉情况的美国官员表示，拜登政府周二非正式地通知国会委员会，计划推进针对以色列的超过 10 亿美元的武器交易。重要的是，由于担心计划中的加沙南部袭击可能造成大量平民伤亡，白宫暂停了一批炸弹的运送一周后，发生了大规模的致命援助转移。这些军火交易允许因讨论敏感问题而要求匿名的官员表示，可能转移价值 7 亿美元的坦克弹药、价值 5 亿美元的战术车辆和价值 6,000 万美元的迫击炮弹。该决定强调了政府不愿蔑视民主党中亲以色列捐助者，他们批评拜登的决定上周扣留了一批货物，其中包括有争议的 2,000 磅炸弹，这些炸弹曾在加沙。这也是共和党人发起攻击的最新迹象，声称拜登对以色列实施了“武器禁运”，这一指控由参议员汤姆·科顿（阿肯色州）带头。与现实没有什么关系。一位美国官员告诉《华盛顿邮报》，“武器转让正在按计划进行”，并提到国家安全顾问杰克·沙利文周一的评论，即美国“继续向军事援助。”该通知最先由《华尔街日报》报道，并通过一个名为“分层审查”的步骤发送给众议院和参议院的相关委员会，该步骤在国会正式通知之前进行。&lt;批评人士称，拜登推进武器计划的决定削弱了华盛顿限制以色列在黎巴嫩和加沙军事行动的努力，美国正在推动采取更有针对性的做法。目前，以色列官员誓言要对加沙南部发动大规模入侵，旨在消灭边境城市拉法的四个哈马斯营。拜登政府警告说，这次行动可能会造成大量平民伤亡，并阻止急需的援助整个飞地，一些地区正在经历饥荒。国务卿安东尼·布林肯周日表示，这将对“平民造成可怕的伤害”，并且无法根除哈马斯。他说：“哈马斯仍将有数千名武装人员。”尽管最新的武器包裹不会立即抵达，但批评者表示，推进这些包裹向包括总理在内的以色列领导人传达了一个信息本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 表示，它可以无视美国关于入侵拉法的警告，而不必担心美国稍后补充弹药。参议员。白宫盟友克里斯·范·霍伦（马里兰州民主党人）批评了这一决定，他说：“在美国得到内塔尼亚胡政府的明确保证，即总统对拉法的担忧已经得到解决之前，我们不应该进行任何额外的进攻性武器转让。”已得到解决，他提供人道主义援助的要求也已得到满足。”“此举削弱了总统先前的决定，不应继续实施，”他说。尽管如此，许多共和党人许多民主党人一直支持美国向以色列转让武器。在周一寻求解释华盛顿的立场时，沙利文表示，“我们已暂停运送 2,000 磅炸弹，因为我们认为它们不应该沙利文强调，拜登政府已“向以色列提供了大量军事援助，以防御所有威胁，包括哈马斯、真主党、伊朗及其其他代理人。我们将继续提供军事援助”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/14/biden-israel-weapons-gaza-rafah/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳西姆·努涅斯 (Nasim Nuñez) 的单挑跑垒帮助国民队赢得双打揭幕战</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/nationals-white-sox-doubleheader/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T18：22：46.138Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/452UEKKQ7FAZDE5KZLLVXG65ME/20240514-202231.318/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;纳西姆·努涅斯 (Nasim Nuñez) 在周二芝加哥首场比赛的第八局中通过接力投球到达三垒。 （Nuccio DiNuzzo/Getty Images）芝加哥——华盛顿国民队主教练戴夫·马丁内斯知道，要赢得周二双打比赛的两场比赛，他需要几乎每个球员都做出贡献。这将需要首席击球手 CJ 艾布拉姆斯。这将需要整个牛棚，包括右投手杰克逊·拉特利奇，他被征召为名单上的第 27 名球员。但他可能没想到这也需要预备队内野手纳西姆·努涅斯，他的单挑跑垒帮助国民队在当天在人烟稀少的保证率球场进行的第一场比赛中以 6-3 击败了芝加哥白袜队。“机会自然而然出现，我随时准备好，”Nuñez 第八局，努涅斯替乔伊·梅内塞斯上场替补，比分打成 3 平，后者单打 4 打 4 打点，打点 2 分。努涅斯，23 年-旧规则 5 选秀权，以 3 个大联盟击球数进入当天，没有安打。他很少看到球场，但当他看到球场时，就是要跑。努涅斯在小路易斯·加西亚 (Luis García Jr.) 击出滚滚球时起跑到二垒。白袜队三垒手扎克·雷米拉德后退了几步接球，当他将球投向一垒时，努涅斯在球飞出后冲向三垒，手里拿着头盔，勉强完成了接力投球。 “这是一个瞬间决定我能否以我的速度与[雷米拉德]的速度相比，”努涅斯说。 “所以我选择了我的。”他的成功给国民队带来了额外的机会。尼克·森泽尔上垒后，马丁内斯转向替补击球手凯伯特·鲁伊斯，他的单打得分努涅斯并使国民队取得领先。特雷·利普斯科姆（Trey Lipscomb）随后打出一记打点单打，维克多·罗伯斯（Victor Robles）完成了一次牺牲飞行，取得了三分优势。亨特·哈维（Hunter Harvey）处理了下半场，凯尔·芬尼根（Kyle Finnegan）在第九局关上了大门。努涅斯的精彩表现强化了马丁内斯通过强大的投球、聪明的跑垒和干净的防守获胜的信息。国民队在第一场比赛中得到了其中的两分，但他们发现自己因为三个错误而在比赛后期陷入了胶着的局面。进入 5 月 4 日，国民队只犯了 10 个错误——在大联盟中排名第二。此后他们在八场比赛中犯了 17 次。所有失误都出现在第五局，华盛顿队以 3-1 领先。特雷弗·威廉姆斯（Trevor Williams）已经浏览了芝加哥秩序到这一点。他在第二局让埃洛伊·希门尼斯打出了一个全垒打，结束了赛季开始时连续 37 局无本垒打的局面。威廉姆斯的比赛是一项重大成就 - 他在 2023 年允许的本垒打数（34 个）中领先全国联盟。CJ 艾布拉姆斯（中）和埃迪·罗萨里奥（右）在进球后受到小路易斯·加西亚 (Luis García Jr.) 的祝贺周二在芝加哥举行的第一场比赛的第五局。 （Nuccio DiNuzzo/Getty Images）凭借埃迪·罗萨里奥 (Eddie Rosario) 的打点单打和梅内塞斯 (Meneses) 的两分单打，国民队在第五局获得三分。但在下半场，利普斯科姆犯了一个防守失误，让布莱恩·拉莫斯安全到达。尼基·洛佩兹单打，两名跑垒员因左外野手罗萨里奥的投掷失误而上垒。拉莫斯在布雷登·休梅克的牺牲飞球中得分，洛佩兹在汤米·范的一垒安打中得分，汤米·范通过接球手莱利·亚当斯的传球和投掷失误获得第一名到第三名。安德鲁·沃恩（Andrew Vaughn）三振，以平局结束了艰难的一局。威廉姆斯在五局中被控自责分，将他的自责分率略微降低至 1.94。虽然四名中继投手和国民队 13 号位球员中的 12 名球员出战，但华盛顿队凭借一位很少有人能预料到会做出贡献的球员所引发的集会赢得了第一场比赛的胜利。注：左撇子中继投手理查德·布莱尔选择退出与国民队的小联盟合同，使他成为自由球员。这位 37 岁的球员在 AAA 级罗切斯特的 16⅔ 局中自责失分率为 4.32。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/14/nationals-white-sox-doubleheader/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>