<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>冰岛火山喷出熔岩，这可能是其最猛烈的喷发</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/30/iceland-volcano-erupts-grindavik-evacuation/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-30T02:52:35.796Z周三，冰岛格林达维克的一座火山喷出熔岩。 （Marco di Marco/AP）自去年年底以来，冰岛西南部的一座火山已第五次喷发，熔岩喷向海边小镇格林达维克。官员表示，这可能是该地区迄今为止最剧烈的一次喷发。此次喷发于周三下午早些时候开始，一股炽热的火山灰和气体喷向空中，并在地面上形成一条长达两英里多的裂缝。冰岛气象局表示，截至周三晚上，裂缝主要部分“仍有大量熔岩喷涌”，裂缝延伸至哈加菲尔山以南。气象局补充道，周三晚至周四，气体污染可能会影响冰岛首都雷克雅未克。周三，火山裂缝喷出熔岩和烟雾。（Marco di Marco/美联社）格林达维克火山浓烟滚滚。（Birn Oddsson/冰岛民防局/美联社）格林达维克位于首都西南约 30 英里处。该镇近 4,000 名居民中的大多数在 12 月火山首次喷发之前就已撤离。该地区也是冰岛最大的旅游景点之一——蓝湖地热温泉的所在地。据冰岛国家广播公司 RUV 报道，格林达维克、蓝湖和附近的发电厂在中午之前已撤离。据气象局称，火山喷发于当地时间下午 12:46 开始。冰岛大学地球物理学教授 Magnús Tumi Guðmundsson 告诉 RUV，虽然当地管道和道路遭到“严重损坏”，但为保护该镇而建造的屏障并未受到影响。他说，最新一次喷发比之前的几次更猛烈并不奇怪，因为积累了更多的岩浆。熔岩从格林达维克的火山中流出。 （Marco di Marco/AP）火山活动在冰岛并不罕见，但过去几个月的火山喷发发生在雷克雅内斯半岛一个 800 年来从未喷发过的区域。一旦火山裂谷区被激活，快速连续喷发并不罕见。气象局表示，周三的火山喷发之前，该地区最近几天发生了一系列地震。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/30/iceland-volcano-erupts-grindavik-evacuation/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：质问丈夫怎么花她的钱是不是有点‘失去男子气概’？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/carolyn-hax-husband-spending-emasculating/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T13:59:52.469Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的卡罗琳：我觉得自己陷入了困境，无法与丈夫沟通，否则就会违反一些不成文的关于男子气概的规定。我结婚五年了，刚生了一个孩子。我们结婚时，从未指望过我的事业会腾飞，但事实确实如此——尽管我节俭，但我丈夫还是用我们共同的财富购买了许多我不喜欢的东西，但这些东西似乎最终都是不错的投资。尽管如此，我对他花我们钱的方式感到非常不舒服。然而，每次我提起我们的钱都是我自己挣的，我的职业不可靠，我的丈夫和家人就说我太没男子气概了，用我的钱来对付我的丈夫。我该如何告诉大家，我只是在诚实地对待我们的经济稳定，而不是试图屈尊俯就我的丈夫？只要我说我挣钱，但这并不安全，他们就会因为我说我挣钱而被拒绝。这太令人愤怒了，我不想让我们陷入经济困境，以保护男性的脆弱性。请告诉我正确的措辞，不要让我的家人陷入经济困境，因为挣钱的人不被允许谈论他们职业的实际情况。— 女老板？女老板？：哦，看在狐狸的份上。有没有比“没男子气概”更糟糕的词或概念？它基本上说，存在口头共识（但实际上没有），即两性必须齐心协力维护男性的地位。我们怎么能只重视人呢？无论如何。你最大的问题是发言权问题。比如，你在婚姻财务上没有平等的发言权。所以完全消除自我脆弱性。是时候坚持在婚姻财务上拥有平等的发言权了。如果他拒绝，那么是时候坚持分开账户了。他要么和你进行真诚的讨论，分享金钱和花钱的责任，要么你的工资开始直接进入你自己的账户，而你则在评估婚姻。那是焦土政策，但比你的储蓄和信任要好。至于术语/措辞/其他什么，我不明白为什么你不能直接说“我的职业不可靠，所以我想要更安全的投资”，或者只是“我想一起做这些决定”。没必要一直强调你赚了所有的钱。读者的想法：· 另外，为什么你的家人会对你的财务状况发表评论？我会让他们少透露信息。这应该只是你和你配偶之间的事。如果他和他们分享这些信息，我会要求他停止。如果他继续，那就有趣了。· 我和我丈夫现在是夫妻，而不是 10 年前我们结婚时的人，因为我们都发现不可能在法律上和情感上与那些愿意使用共同资源的人保持联系——在我们两人的案例中，这些资源也大部分是我们自己赚来的——用于他们自己的自私目的。如果你不信任某个人，他不会给你带来情感上的安全感；如果你不信任某个人，他不会给你带来经济上的安全感，他不会给你带来财务上的安全感。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/carolyn-hax-husband-spending-emasculating/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我的朋友太粘人了。真希望我们从未见过面。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/ask-amy-clingy-friend-attached/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21:31:24.110Z亲爱的艾米：我是一名 45 岁的已婚女性，有三个孩子。我为一家非营利组织做志愿者，通过这项工作，我在这个组织中认识了一位和蔼可亲的年长女性（58 岁）。“卡罗尔”人很好，但在过去的两年里，她变得非常依赖我。这让我很不舒服。她每天早晚都会在 Facebook 上给我发消息，而且一天会给我发好几条短信。卡罗尔会不请自来，完全占据我的空间。她很敏感。她说我是她最好的朋友，她爱我，但我根本不这么想她。她经常给我和我的家人送奢侈的礼物。我试着对她好一点；我不想伤害她。但除了非营利组织之外，我们没有任何共同点。和她在一起我有点不自在。如果我不回复她，她会生气，并给我的孩子发消息，告诉他们我在“把她拒之门外”。这太过分了。我只是不知道该怎么办。我只希望我从来没有见过她。救命！— 担忧担忧：这令人担忧。你不会说你的孩子多大了，或者他们和“Carol”有多熟，但她根本不应该给他们发信息——当然也不应该以此来接近你。你需要告诉她，你和她之间有必要有更强的界限，她需要尊重这些界限。告诉她，“我很高兴和你一起工作，但我不会在工作之外发展友谊。我感觉很拥挤。你来我们家或送礼物让我感到不舒服。我和我的配偶不希望成年人未经我们的允许就联系我们的孩子。我要求你尊重这些界限。”我建议在屏蔽她在各个平台上的联系之前，先看看她是否能尊重你的意愿。你应该和你的主管谈谈，让他们知道你正在努力处理这种情况。你可以要求不要让你的工作时间与 Carol 的工作时间重叠。保存并打印出 Carol 发来的任何不想要的联系，如果她升级了，您可能还必须通过考虑禁止接触令来升级您的回应。亲爱的 Amy：我想知道我是否应该为一位朋友和邻居进行干预，她似乎被她的女儿和孙女利用了。“Edna”和“Max”八年前退休了。（Edna 是社区钢琴老师。许多孩子和成年人都从她的课程中受益匪浅。）七年前 Max 去世后不久，Edna 离婚、失业的女儿“Lara”搬来和她一起住。现在，劳拉失业的女儿（埃德娜的孙女）带着四个年幼的孩子搬了进来。我最后一次见到埃德娜时，她哭着说她的女儿和孙女靠她养活，花光了她的社会保障金，而且由于不守规矩的孩子们被允许不停地尖叫、打架和哭喊，她不得不放弃她的钢琴客户。她说她的女儿说服她做反向抵押贷款，这样她和她的孙女就可以使用更多的钱。她说她就像一个被关在房间里的囚犯。我给了她建议——把他们都赶出去！上周，我敲了她的门，她的女儿拒绝了我，说埃德娜有痴呆症症状，不能和邻居说话，也不能出门。我不相信。我很担心埃德娜，但不想成为一个爱管闲事的人。你的建议是什么？— 担心担心：你应该介入，而且要迅速介入。当虐待发展到这种程度时，“把他们赶出去”并不是一个实用的建议。“埃德娜”被困住了。你应该在你的县搜索“成人保护服务”，并立即报告这种虐待行为。我还会打电话给警察，要求对这位非常脆弱的老人进行“健康检查”。这不是多管闲事。这才是好朋友。亲爱的艾米：我在回复“Dissed Sib”，她认为某些家庭成员从母亲那里得到的经济帮助比其他人多，这是不公平的。这件事发生在我家，我妈妈的回答是：“公平并不总是意味着平等。”— 永远想念我的妈妈永远：我听到很多读者说，他们小时候父母也给他们传授过类似的智慧。在孩子成长过程中教给他们这一点，可以防止他们以后产生怨恨。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/ask-amy-clingy-friend-attached/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：由于癌症治疗，我瘦了很多</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/miss-manners-lost-weight-cancer/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21:41:12.118Z亲爱的礼仪小姐：我是一个 63 岁的男人，以前的体重比现在重得多。我现在看起来非常健康，至少 30 年来我看起来状态最好。当人们在好久不见后向我走来，对我说我看起来多么棒时，他们几乎立刻就开始提问：你节食、锻炼、做过手术吗？然后，我们不可避免地在咖啡店排队，谈论我的癌症。我真的不介意别人知道，但我需要一种比以前更温和的表达方式，比如“我经历了残酷的两年癌症治疗，拯救了我的生命。孩子们怎么样了？”在接受了所有对我外表的赞美之后，我最终觉得自己有点像个骗子。我应该简单地说“谢谢”然后继续下去吗？或者你能建议一些更优雅的、可能对双方都有利的话吗？值得注意的是，简单的“谢谢”很少能有效地结束质询。看上去健康但实际上病得很重的另一个缺点是，它往往会造成护理障碍。例如，当我描述我可怕的症状时，急诊室的医护人员往往不相信我。我很乐意为这些令人讨厌的讨论增添一些风度。说得客气一点，这种情况的发生令人沮丧，而这种事情发生在医务人员身上更是可耻。礼仪小姐明白，这些人大多是熟人，而不是朋友——他们记得你之前的样子，但你已经有一段时间没见过他们了。你想要的回答是一个严肃而简单的回答，“事实上，我病得很严重”，没有详细说明。礼貌的回答是“哦，我很抱歉”，但你不应该经常听到这种回答。亲爱的礼仪小姐：我的一位智利朋友告诉我，他曾经用西班牙语和一位店员交谈，店员嘟囔了一些“外国人”的话。我的朋友认为，店员认为他是一个外国人，在炫耀他蹩脚的西班牙语。我学习西班牙语多年，但永远都说不上流利（我的大脑太老了）。所以我犹豫着是否要主动和英语水平可能比我高的人用西班牙语交谈。无论哪种方式似乎都很粗鲁——在你能说西班牙语的时候不说，或者对对方说英语的能力妄加评判。我想礼貌一点！听到答案取决于语言和国家，你不应该感到惊讶。根据您对两者的了解，您可以调整您的准备和行为以获得最佳效果。在某些国家/地区，努力说当地语言被视为一种赞美，因此可以弥补口音或语法上的小缺陷。在其他国家/地区，口音比语法更重要。在 Miss Manners 能想到的至少一个国家/地区，不能完美地说当地语言被视为对个人的侮辱，即使不是愚蠢的表现。令人惊讶的是，上述国家的旅游水平与当地人的行为没有直接关系。在极端情况下，看看其他人在做什么。新的 Miss Manners 专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她发送问题。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/30/miss-manners-lost-weight-cancer/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港以颠覆罪判处 14 名民主派活动人士有期徒刑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/30/hong-kong-democracy-activists-trial-subversion/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-30T02:21:23.151Z警方在西九龙裁判法院外站岗，等待宣判47 名民主活动人士，周四在香港。（Tyrone Siu/路透社）香港高等法院裁定 14 名民主活动人士“串谋颠覆国家政权”罪名成立，另两人无罪释放，这是香港这个前英国殖民地历史上最大的国家安全案件。据香港媒体报道，判决于当地时间周四上午作出，判决将在稍后公布。这 16 人对最高可判处终身监禁的指控表示不认罪。共有 47 名民主活动人士因试图参加地方选举的非正式初选而被起诉。其余 31 名被告没有对指控提出异议。此次审判由政府精心挑选的三名审理国家安全案件的法官监督，这与香港普通法陪审团审判制度的传统背道而驰。法官以“涉嫌外国势力”为由，放弃陪审团审判。此案凸显了北京方面扼杀这个曾经自由放任的城市的批评声音的决心，香港现在所有知名的和许多温和的反对派声音都要么入狱，要么流亡。其余 31 名被告承认犯有“串谋颠覆国家政权罪”，其中包括 26 岁的活动人士黄之锋和法律学者戴耀廷，以及其他政界人士、前立法会议员和工会成员，他们将在审判结束时被判刑。2021 年 3 月，香港前立法会议员梁国雄（人称“长毛”）左二在与其他民主派活动人士被带上囚车时做出胜利手势。（Kin Cheung/AP）过去两年，许多人被拘留，法官表示担心，如果获准保释，他们可能会危害国家安全。该指控最高可判处终身监禁。北京于 2020 年对香港实施了一项新的国家安全法——香港本应在“一国两制”框架下享有一定程度的自治——此前数月的2019 年，香港各地爆发了民主抗议活动。该法由北京起草，未经香港协商而通过，将“分裂国家”、“颠覆”、“恐怖主义”和“勾结外国势力”等措辞广泛的罪行定为犯罪。它改变了香港及其机构——包括学校、媒体、立法机关和法院——正在蚕食香港承诺的自治权，而这一自治权原本要保留到 2047 年。该法出台后，戴耀廷组织了一场非正式初选，让活动人士和政客参加立法会选举。戴耀廷是一名法律学者和活动人士，他在 2014 年发起了抗议活动，后来演变成为期 79 天的占领城市街道活动。他希望为民主派候选人争取立法会的多数席位。超过60万选民参加了全市初选，但行政部门以与冠状病毒有关的问题为由决定推迟立法会选举。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/30/hong-kong-democracy-activists-trial-subversion/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘人队找到了一些答案——但还不够——他们以 0-7 落败</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/mystics-dream-losing-streak/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/mystics-dream-losing-streak/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入困境的华盛顿联队在输给蒙特利尔 CF 队的比赛中敲响了警钟</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/dc-united-cf-montreal/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/dc-united-cf-montreal/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱恩·托马斯为国民队战胜勇士队提供了必要的激励</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/nationals-braves-lane-thomas/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/nationals-braves-lane-thomas/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约官员在板球世界杯前解决恐怖主义问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/cricket-world-cup-terrorism-concerns/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/29/cricket-world-cup-terrorism-concerns/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮基·黑利因在以色列炮弹上写下“消灭他们！”而受到批评</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/29/nikki-haley-artillery-shell-finish-them/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/29/nikki-haley-artillery-shell-finish-them/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国担心乌克兰袭击俄罗斯核雷达站</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/29/us-ukraine-nuclear-warning-strikes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/29/us-ukraine-nuclear-warning-strikes/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前决赛选手争夺全国拼字比赛冠军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/29/scripps-national-spelling-bee-semifinals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/29/scripps-national-spelling-bee-semifinals/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称以色列可能在拉法致命袭击中使用了美国制造的炸弹</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/29/rafah-strike-us-munition-israel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/29/rafah-strike-us-munition-israel/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着人口增长，亚历山大市庆祝高中校园扩建</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/05/29/minnie-howard-expansion-alexandria-high-schools/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/05/29/minnie-howard-expansion-alexandria-high-schools/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞缪尔·阿利托认为塞缪尔·阿利托足够公正</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/29/alito-flag-letter-recusal/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/29/alito-flag-letter-recusal/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 21:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>