<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 09:14:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>九人因试图关闭纽约犹太教堂秘密隧道而发生争吵而被指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/10/nyc-synagogue-secret-tunnel-chabad-lubavitch/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T20:04:43.538Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JTWAVEGOUNAB7IMN6LV7TEBCJY/20240110-024095.951/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，执法人员掩盖了纽约一座历史悠久的犹太教堂墙上的一个缺口，该缺口通向一条秘密地下隧道。 （布鲁斯·沙夫/美联社）警察被传唤到纽约一座犹太教堂后，九人面临指控，官员们称，那里因试图关闭一条通向犹太教堂的秘密隧道而发生争执。查巴德-卢巴维奇运动的总部大楼。周一下午，警方接到报告称，哈西德运动所在地布鲁克林犹太教堂外有“无序团体”。数十人似乎在抗议一辆水泥车的到来，查巴德发言人拉比·莫蒂·塞利格森 (Rabbi Motti Seligson) 表示，这辆水泥车是为了在未经授权的通道修建后修复围墙，将避难所与附近的建筑物连接起来。视频社交媒体上发布的照片​​显示，现场一片混乱，警察试图让这群人远离通向通道的受损犹太教堂墙壁，人们大喊大叫，一些人将木凳推向警察。警方称，周一，犹太教堂内设置了黄色警示带，受损的墙壁前覆盖着白布，人们利用这些墙壁“非法进入”这座建筑。9 名年龄在 19 岁之间的人据警方称，22 人在该事件中面临指控，包括刑事恶作剧和鲁莽危害他人安全。塞利格森表示，这条通道是由“一群极端主义学生”建造的。他说，该建筑已被关闭，同时正在进行结构安全审查。“显然，这对卢巴维奇运动和全世界的犹太社区来说深感痛苦，”塞利格森说。 “我们希望并祈祷能够迅速恢复这个圣地的神圣性和礼仪。”塞利格森说，相关人员并未正式隶属于 Chabad 运动。该运动是美国发展最快的犹太组织之一。布鲁克林犹太教堂位于东部公园大道 770 号，被称为“770”，对许多人来说是一座象征性建筑 犹太人。这是 Chabad-Lubavitch 领导人 Menachem Mendel Schneerson 运动被一些人认为是现代历史上最有影响力的拉比，已经工作了几十年。Schneerson被称为“Rebbe”并被一些人认为是弥赛亚的人于 1994 年去世。他的去世给该运动带来了一段深切的哀悼，但也导致了对其未来的分歧 专注于犹太信仰的播客“18Forty”的主持人大卫·巴舍夫金拉比 (Rabbi David Bashevkin) 表示，因为没有继任者。虽然 Chabad 运动中的许多人仍然对让犹太教更容易接触感兴趣，这也是 Rebbe 的关注焦点工作 — 巴舍夫金表示，规模小得多的团体倾向于使用破坏性策略来扩大 770 的规模。自周一事件发生以来，官员们尚未提供有关何时或为何修建隧道的详细信息。Seligson 告诉《华盛顿邮报》当地报道在网上曝光后，全国查巴德运动在过去几周内意识到了这条通道的存在。塞利格森的声明称，周一试图修复时，“极端分子”闯入犹太教堂，“破坏圣所，以确保他们未经授权的进入”。纽约市建筑部门的一名官员告诉 美联社表示，截至周二晚间，对该犹太教堂的检查结果仍然存在待定。Chabad-Lubavitch 总部主席拉比耶胡达·克林斯基 (Rabbi Yehuda Krinsky) 在周一的一份声明中表示，尽管该运动社区因建筑物受损而感到痛苦，但也被大量的支持所感动.“犹太教堂的神圣性将会恢复，”克林斯基说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/10/nyc-synagogue-secret-tunnel-chabad-lubavitch/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：布林肯就加沙的未来向以色列施压；红海胡塞武装袭击被击退</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/10/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T03:32:01.431Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/WJJLSYGPKBCDXCRNBDO2IIWSNY/20240110-153846.461/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;以色列国防部长约夫·加兰特（中左）和美国国务卿安东尼·布林肯（中右）被安全人员包围，周二步行去特拉维夫参加一个会议。 （伊芙琳·霍克斯坦/路透社）国务卿安东尼·布林肯周三结束对以色列的访问，此前在与官员就以色列对待巴勒斯坦人的方式以及加沙未来计划的会议上遇到阻力。不过，双方确实同意联合国应评估加沙北部的情况，以确定居民何时返回。美国和英国军队击落了也门胡塞叛军发射的密集的无人机和导弹美国中央司令部周二晚表示，在红海南部发生了针对国际航运的最新袭击。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/10/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前第一夫人梅拉尼娅·特朗普的母亲阿玛利亚·克纳夫斯去世，享年 78 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/10/melania-trump-mother-dead-amalija-knavs/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T04：09：59.393Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EYDCCWJVA5APDKUXT7JF4OYUXA/20240110-015292.922/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;第一夫人梅拉尼娅·特朗普的父母 Viktor 和 Amalija Knavs 于 2020 年 1 月在白宫。 (Jabin Botsford /华盛顿邮报）前第一夫人梅拉尼娅·特朗普的母亲阿玛利亚·克纳夫斯去世，特朗普周二在社交媒体帖子中说道。克纳夫斯现年 78 岁。“阿玛利亚·克纳夫斯是一位坚强的女性，总是表现得优雅、温暖和尊严，”梅拉尼娅·特朗普写道。 “我们将无比怀念她，并继续尊重和热爱她的遗产。”死因尚未立即公布，但前总统唐纳德·特朗普在除夕派对上告诉与会者，克纳夫斯“非常”生病了”，并且他的妻子缺席了这次聚会，与她在一起。在简短的社交媒体声明中，唐纳德·特朗普表示“对于整个特朗普家族来说，这是一个非常悲伤的夜晚。”“她是一位不可思议的女性，我们将深深怀念她！”他写道。Knavs 于 1945 年 7 月 9 日出生于奥地利 Judendorf-Straßengel。她是一家纺织厂的制版师，而她的丈夫维克托（梅拉尼娅·特朗普的父亲）是一名汽车经销商和司机。他们在搬到美国之前住在斯洛文尼亚。这对夫妇于 2018 年 8 月成为美国公民，之后长达数年的移民过程，他们首先成为合法永久居民，可能是通过唐纳德·特朗普嘲笑为“连锁移民”并在担任总统期间提议废除的家庭团聚过程，《华盛顿邮报》当时报道。他指的是一项旨在让美国公民更容易担保的长期政策他们的父母和兄弟姐妹在美国合法居住。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/10/melania-trump-mother-dead-amalija-knavs/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院共和党议员不断大肆宣传亨特·拜登的海外交易数据</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/09/house-gop-lawmakers-keep-hyping-numbers-hunter-bidens-foreign-deals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/09/house-gop-lawmakers-keep-hyping-numbers-hunter-bidens-foreign-deals/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我在一位即将乘坐游轮的朋友面前批评了游轮</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/miss-manners-insulted-friend-cruise-trip/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14：45：52.827Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/POV3XSBQ5BDCRBVDD6YOH7ZCW4/20240109-131906.061/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我们正在见面和老朋友。在讨论假期类型时，我表达了对游轮的一些担忧，特别是它们对生态系统脆弱的地方的环境的影响。就在那时，我的朋友告诉我们，她和她的丈夫我们正在乘游轮前往南极洲。哎呀！我担心我自以为是的态度冒犯了她。我该如何解决？我应该做什么？多么令人耳目一新的事情，你宁愿以真理或原则的名义，也不愿让事情变得更糟，或者只是让人们感觉不好。&lt;礼仪小姐担心，处理这个问题的唯一方法就是继续前进——快速而热情地：“哦，这听起来很棒。你会玩得很开心的！”不一致并不重要，长时间的道歉确实会让事情变得更糟。亲爱的礼貌小姐：我的病情需要医疗服务提供者每周至少来我的公寓两次。由于生活极其笨拙，我的膝盖功能也很差。当我等待提供者时，我会不锁门，指示他们敲门、进入并打电话“哟呼，”所以我不需要跳起来，慢慢地一瘸一拐地走到门口为他们开门。这让我的膝盖免去了相当多的悲伤，也意味着我不需要潜伏在门附近为他们的到来做好准备。到达时间自然会根据交通情况以及与先前患者的预约结束的速度而有所不同。我是否粗鲁或不合适？另外，因为他们的到来可能与我的午餐同时进行，所以我经常继续吃东西，特别是当访问只是运送物资时（而不是护士的访问，后者确实需要我的合作）。我们闲聊时继续吃东西是错误的吗？社交礼仪规则适用于社交场合——而不是你所描述的那些，礼仪小姐广泛认为提供医疗服务。想想类似的情况：如果您在病房里，您会感谢所有护理人员，并感谢给您送饭的人。但您不会跳起来或主动提出分享您的食物。亲爱的礼貌小姐：当您在杂货店结账时、银行、加油站、咖啡店等，员工经常会说：“你今天有什么计划？有什么特别的事吗？”因为我不认识他们，他们也不是我的朋友，所以我不知道如何回答。我为什么要与陌生人分享这些个人信息？我通常会回答“不多”。我的一个朋友实在受够了，她回答说：“我要离婚了”，这确实让他们闭嘴了。虽然同意这样的问题礼貌小姐提醒大家，一种冒犯行为并不能为另一种冒犯行为辩护。我们所说的你朋友的教育反应突破了界限，只有以明显是开玩笑的方式表达才能被接受。这至少需要眼神交流和友好的微笑。一个风险较小的答案是，“更多差事！”新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/miss-manners-insulted-friend-cruise-trip/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：孙子们探望祖父母时谁选择吃什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/carolyn-hax-grandparents-food-grandkids/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T21：24：08.797Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KANNRBSGYVCKNAG2BVSIVCW7WM/20240109-115397.978/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）亲爱的卡罗琳：当孙子们在祖父母家时，谁应该选择他们吃什么食物？祖父母认为孩子们应该吃得更健康，因此他们提供健康的选择并限制零食。孩子们不想吃健康的饭菜，因为食物与他们习惯的不同。孩子们显然想要他们熟悉的食物，他们想要零食，因为他们在正餐时吃得不多。他们也会时不时地崩溃，因为他们没有按计划行事，吃得也比平常少。最好的情况是，孩子们会接触并喜欢更广泛的食物，但我们现在就在这里。我相信提供健康和一些美味（少健康）为所有年龄段的人提供选择，让他们选择自己想吃什么和吃多少。食物是要适度、自主地享用的。我在不同的文化中长大，所有庆祝活动都涉及大量食物。虽然祖父母家的食物看起来更健康，但我不喜欢控制食物的量祖父母为其他人保留食物。假期的意义不就是吃喝玩乐吗？当不同世代和地域的家庭聚在一起时，您是否有一种食物解决方案可以帮助每个人都保持愉快的心情？理智吗？——匿名匿名：你已经有了一个。你在自己的地盘上提供你想要的服务，他们在他们的地盘上提供他们想要的服务，你的孩子学会适应差异。喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。作为父母，您在孩子的成长过程中确实比他们的祖父母有更多的发言权。我也不喜欢祖父母“认为孩子们应该吃得更健康”时带有评判性侵入的味道。然而，坚持让你的孩子在别人家里吃垃圾零食让我觉得对食物有过多的控制。你也对更广泛的接触不屑一顾，因为理想情况下已经发生了这种情况 - “但是在这里我们是”——当这个过程正是你所描述的那样时！它只是正在进行中，而不是已经完成。如果您认真对待多样性作为一种美德，那么就在家里逐步引入一些可口的美味佳肴。现在。我会像他们的祖父母一样处理食物，坚决拒绝取悦孩子们吗？可能不会。但我可能会，这取决于我们对“更健康”使用的定义。这是一个有弹性的词。幸运的是，只要菜单中不包含已知的过敏原、明显的恶心食物（我看到你了，肝脏）或禁用食物，特定食物就不会显着改变答案。 （我觉得有必要表示，与通常的高果糖过量相比，祖父母提供的太多羽衣甘蓝是值得欢迎的变化。）如果您的孩子在身体上、医学上或宗教上能够吃祖父母提供的东西，并且只要选择不这样做，那么你就有了一条简单的道路：认识到这不是你带着一盘奶酪噗噗跳伞到祖父母家的地方。如果他们的正统营养观念使他们与孩子们的关系紧张，那么这就是大人们可以自己感知和解决的自然结果。“最好的情况”，可以说是不可避免的情况，你的孩子会学到所有的东西食物缺口带来的各种问题：不同的人和文化如何在不同的家庭中表达自己，当有人不辞辛劳为他们提供健康的膳食时如何默认感恩，当世界不屈服于他们的意志时如何应对- 以前所有这些都被称为有礼貌 - 以及饥饿时如何吃饭。崩溃固然不好，但权利却更糟糕。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/carolyn-hax-grandparents-food-grandkids/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：新妈妈的最新消息，她的丈夫经常出差</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/ask-amy-frustrated-new-mom/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14：18：07.074Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/IMU3EE3GOJGFXFE6DDNWEW27QY/20240109-154607.073/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的读者：我会定期要求“更新”有关已在这个空间。我自然好奇那些接受了我的建议的人会得到怎样的结果。本专栏专门讨论最初于 2016 年发表的问答。您可以阅读原始问题，然后阅读原始问题我的答案。更新内容如下。亲爱的艾米：我住在西海岸，有一个 1 个月大的婴儿。我丈夫每周四个晚上去东海岸工作。我和睦的家人住在 2,000 英里之外；这里只有我一个人，带着一个新生儿。这是不可能的情况。我讨厌我的丈夫整夜睡觉，不间断地吃晚饭。当他因为时间不方便而让手机没电或者干脆不接我每天一次的电话时，我更恨他。两个月后我就回去工作，我知道我的职业生涯将会受到影响，因为我每周有四天尝试单亲抚养一个婴儿。我丈夫将继续他精心划分的生活。他永远不会知道筋疲力尽地走进办公室是什么感觉。我丈夫应该能够在六个月或一年内改用当地的东西。我（和我们的婚姻）如何度过接下来的六到十二个月？值得庆幸的是，产后抑郁症不是这里的一个因素。——西雅图不眠夜西雅图不眠夜：您应该每天晚上安排一个时间进行视频通话，您和他可以面对面交谈，并包括宝宝。考虑到时差，在他睡觉之前可能是进行每日约会的好时机。他至少能做的就是在他不在的时候与家人参加这个简短的每日电话会议，而他的一个责任就是出席这次电话会议。此外，当他在家时，您当你离开家时，他应该独自带着孩子。考虑到极端的距离和旅行，如果他回家并表现得像家里的客人（并受到对待），他将永远无法成功融入家庭生活。与宝宝独处、抱抱宝宝、照顾宝宝的时间至关重要。正如您所知，正是通过身体接触和照顾，这些神奇的联系时刻才会发生。他需要站出来，但不幸的是，你必须向他展示如何做。这是一个极其艰难的情况，但它是有限的。您的丈夫需要向您表明您受到赞赏、重视和情感上的支持。亲爱的艾米：七年前，我写信给您作为一个疲惫不堪的新妈妈，独自照顾新生儿，而我的丈夫每周都去上班。那个婴儿现在已经是一名小学生了，而我的婚姻（谢天谢地）仍然完好无损。我听取了您的建议，为我的丈夫、孩子和我安排了每天的视频通话。此外，您建议我们计划定期让我的丈夫单独与孩子在一起。每个星期六早上，当我睡​​觉放松时，我丈夫都会带孩子出去。我比我想象的更需要安静和空间。另外，我的丈夫和我们的孩子一起留下了回忆。在我的信中，我预计这次旅行将持续六个月。相反，它持续了近四年。我们根据您的建议建立了一套惯例并幸存下来。最后，感谢您以同情心和同理心回复我的信。我为像我一样生我丈夫的气而感到内疚，而你对我感受的认可大有帮助。——不再失眠&lt; p&gt;不再失眠：我坚信，大多数写信的人都在寻求“第二意见”、支持性陈述，或者可能是朝着他们已经前进的方向前进的推动。你的例子有点罕见，我提供了具体的建议和实际的处方，你遵循了它们，并且 - 它起作用了！我很高兴这对你有用，而不是（仅）让我看起来像个聪明人-裤子，还因为你的小家庭看起来很兴旺。我称这是一次巨大的胜利 - 非常感谢您的更新。任何想要提交“更新”的读者都可以发送电子邮件至 askamy@amydickinson.com，在主题行中写下“更新”，包括原始问答（如果您有权访问），并让我们都知道接下来发生了什么！© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/10/ask-amy-frustrated-new-mom/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列右翼破坏拜登的中东议程</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/10/israel-right-biden-middle-east-blinken/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/10/israel-right-biden-middle-east-blinken/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>频繁的失误终结了霍亚斯队对西顿霍尔队带来惊喜的希望</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/09/seton-hall-beats-georgetown/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/09/seton-hall-beats-georgetown/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下半场的低迷让特普斯女足罕见地输给了密歇根州立大学</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/09/maryland-michigan-state-women/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/09/maryland-michigan-state-women/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六人在华盛顿被捕，抗议众议员格伦·艾维对以色列“保持沉默”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/09/ivey-ceasefire-aipac-protest/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/09/ivey-ceasefire-aipac-protest/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大雨和大风给华盛顿地区造成大范围破坏</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/09/wind-rain-traffic-trees-storm-dc/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-10T00:21:28.258Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2G4IARDHIVG3LIXWLU4UNWFXYA/20240109-200208.080/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;1 月星期二，盖瑟斯堡市中心下雨时，一名男子用塑料袋套在头上来遮挡自己2024 年 9 月，华盛顿特区全天持续下雨。 （迈克尔·S·威廉姆森/华盛顿邮报）周二晚上，一场强风和暴雨席卷了华盛顿地区，造成交通严重中断，同时导致树木倒塌，数千人断电。 风暴造成的最麻烦的影响之一是切萨皮克湾大桥双向封闭，导致海湾两侧之间的主要高速公路连接关闭。还对横跨马里兰州南部和弗吉尼亚州北颈之间的波托马克河上的 301 号公路大桥。随着树木倒塌，高水位冲上道路，北行风暴导致许多其他道路的交通中断或延误，导致在下午和晚间高峰时段。蒙哥马利县的部分海滩大道和该地区的阿纳科斯蒂亚大道只是受水位上涨影响的两条道路，溪流和河流漫过堤岸。 到下午 4 点，华盛顿都市区尚未感受到风暴的大部分影响，华盛顿降雨量为 0.98 英寸，测得阵风达到 43 英里/小时。阵风更大其他地方也有报道，其中包括切萨皮克湾的 60 英里/小时的报道。截至晚上 7:30。据 PowerOutage.us 网站称，弗吉尼亚州有超过 65,000 个家庭和企业停电，马里兰州有超过 45,000 个家庭和企业停电。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/09/wind-rain-traffic-trees-storm-dc/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳埃德·奥斯汀的前列腺癌手术如何导致住院</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/01/09/lloyd-austin-prostate-cancer-hospitalization/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/01/09/lloyd-austin-prostate-cancer-hospitalization/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是尿路感染？为什么他们如此令人担忧？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/01/09/urinary-tract-infection-uti-cause-symptoms-complications/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/01/09/urinary-tract-infection-uti-cause-symptoms-complications/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEC 称 X 账户被黑客入侵以推广加密货币，称其为“未知方”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/09/sec-hack-x-crypto/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-09T23:08:35.065Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KQLJXWP5IVCXLD6T7QEV3ZYEXI/20240109-185851.515/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国证券交易委员会总部，华盛顿特区，2021 年 5 月 12 日。（REUTERS/Andrew Kelly）美国证券交易委员会周二表示，一个“身份不明的团体”黑客入侵了其在社交媒体平台 X 上的官方帐户以推广比特币，这是一系列用于推广加密货币的黑客攻击中的最新一起。 帐户 @SECGov 在该平台（以前称为 Twitter）上发布消息称，该机构已批准比特币交易所交易基金在国家交易所上市。该帖子发生在下午 4 点后不久。在美国证券交易委员会夺回控制权并宣布先前的声明是错误的之前，该文章吸引了数百万的浏览量。当时，最初的帖子已被一些媒体报道。比特币支持者已多次请求美国证券交易委员会允许此类基金上市，因为它们将为投资者提供更受监管的方式参与加密货币市场.该虚假帖子短暂推动了比特币价格的飙升，因此任何人了解该骗局可能会获得重大利润。美国证券交易委员会在一封电子邮件中表示，黑客已在短时间内控制了该骗局。“美国证券交易委员会将与执法部门和我们的合作伙伴合作发言人斯蒂芬妮·艾伦 (Stephanie Allen) 表示：“政府部门的合作伙伴将调查此事，并就未经授权的访问和任何相关不当行为确定适当的后续措施。”这次劫持也值得注意，因为该帐户不仅是官方信息来源新闻，但一个被 X 标记为银色复选标记，这意味着它已被验证为一个突出且重要的政府帐户。目前尚不清楚此类帐户是否包含特殊的安全安排，但如果该帐户SEC 帐户至少不包括最低形式的双因素身份验证。在过去的几年中，小型政府帐户和一些持有黄金支票的帐户（这些帐户被提供给私人组织）遭到黑客攻击。 由于这些帐户也可能具有双因素身份验证，因此一些安全专家认为，大量的劫持表明存在广泛的漏洞或新技术正在发挥作用。 X 没有回复寻求评论的电子邮件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/09/sec-hack-x-crypto/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>