<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 09:15:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于特朗普竞选搭档 J.D. 万斯你需要知道的 6 件事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/07/16/who-is-jd-vance-trump-vp-pick/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/07/16/who-is-jd-vance-trump-vp-pick/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新报告显示，辩论后特朗普和拜登的捐款激增</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/biden-trump-fundraising-debate/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/biden-trump-fundraising-debate/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《杀戮一代》的坚定作者埃文·赖特去世，享年 59 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/16/evan-wright-generation-kill-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/16/evan-wright-generation-kill-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅拉尼娅·特朗普缺席共和党全国代表大会第一晚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/where-is-melania-trump-rnc-republican-national-conventio/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T02:36:42.677Z时任第一夫人梅拉尼娅·特朗普与丈夫和儿子巴伦于 8 月 27 日合影， 2020年，共和党全国代表大会第四天。 （Evan Vucci/AP）前总统唐纳德·特朗普周一晚上在距离暗杀企图约 48 小时后出现在公众面前，当他走过去与家人和最亲密的盟友坐在一起时，他的支持者发出了热烈的欢呼声。然而，在特朗普 2024 年竞选迄今为止最胜利的时刻，贵宾中却有一个明显的缺席——他的妻子和前第一夫人梅拉尼娅·特朗普。虽然前第一夫人没有亲自到场，但模特兼网红安珀·罗斯在台上称赞了她。回忆起与梅拉尼娅和唐纳德·特朗普的会面，罗斯说：“第一夫人是优雅而聪明，她的微笑能照亮任何房间。”梅拉尼娅·特朗普不在已宣布的大会头条新闻和主旨发言人名单上。不过，据这位前总统的顾问称，她仍有望出席大会。她没有出现在发言人名单上，这与数十年来的传统截然不同，共和党总统候选人的妻子会在大会上发表讲话。她曾在 2016 年和 2020 年的共和党大会上发表讲话。但自从离开白宫后，她基本上没有参加政治活动，近几个月来也没有参加丈夫的任何竞选集会。在前总统遇刺未遂后，梅拉尼娅·特朗普周日发表了一份长篇声明，对枪击事件的受害者表示同情，并感谢那些通过“记住每一位政治家都是一个拥有充满爱的家庭的男人或女人”来弥合政治分歧的人。她还写道，当她周六看到枪击事件时，她意识到她和他们儿子巴伦的生活“正处于毁灭性变化的边缘”。在政治活动中公开露面有一些例外，包括参加 4 月份的几场筹款活动，但这位前第一夫人没有参加特朗普上个月与总统拜登的首次总统辩论。此外，她没有出席其丈夫在纽约举行的封口费审判的任何法庭审理程序，在陪审团裁定特朗普犯有 34 项伪造商业记录的重罪后，她也没有与特朗普一起公开露面。在大会首晚与前总统坐在一起的特朗普家庭成员都将在未来几天发表讲话：特朗普的儿子小唐纳德·特朗普和埃里克·特朗普；他的儿媳兼共和党全国委员会联合主席拉拉·特朗普；以及小唐纳德·特朗普的未婚妻金伯利·吉尔福伊尔。周一晚上，他们与特朗普的女儿蒂芙尼·特朗普及其丈夫迈克尔·布洛斯坐在一起，两人均未安排在大会上发表讲话。值得注意的是，特朗普的另一个女儿伊万卡·特朗普和她的丈夫贾里德·库什纳——两人均担任特朗普的白宫顾问——没有与前总统坐在一起。伊万卡·特朗普曾在 2022 年表示，她将在政治舞台之外支持她的父亲，她不在宣布的大会发言人名单之列。据一位不愿透露姓名的知情人士透露，她仍计划出席 2024 年的大会，听取父亲周四晚上的演讲，但她不会以任何政治角色参加大会。18 岁的巴伦·特朗普也没有安排发言。Patrick Svitek、Josh Dawsey 和 Marianne LeVine 对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/where-is-melania-trump-rnc-republican-national-conventio/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：演出结束后，如何避免与演员家人进行尴尬的闲聊？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/miss-manners-theater-critic-small-talk/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T15:50:56.196Z亲爱的礼仪小姐：我是一名戏剧专业人士。我的工作是在排练过程中对演员进行诚实（但希望绝不是残酷的）的批评。我以成果和专业精神著称，这对我来说非常宝贵——无论是金钱、职业还是个人。尽管我尽量避免，但我经常在演出结束后被介绍给演员的家人。我与演员家人闲聊的次数少得可怜，除非演员在角色中表现出色——我很高兴地告诉大家，这种情况经常发生。在这种情况下，我可以真诚而热情地对他们大加赞赏。但是，当演员的表现不佳时，您能否建议我可以对他们的家人说些什么？我不能为低于标准的表演背书，但我觉得我为表现不佳的演员的家人选择的台词是——“看到他/她在那里，你感觉如何？” — 有点平淡，让我没有礼貌地跟进。通常情况下，礼仪小姐会解释如何判断那些要求批评的人是否真的想要批评，以及什么时候只是在请求称赞（几乎总是如此）。但你说得对，你不能随意地说些客气话，因为它们会被视为——而且可能被广泛引用——你的专业判断。礼仪小姐在前世也处于类似的境地，当时她是一名戏剧评论家。她的解决办法是热情地对那些亲戚说：“你一定很自豪。”每次都奏效。亲爱的礼仪小姐：一位年长的亲戚是那种完全诚实的人，她为自己的智慧和在任何情况下都愿意说出自己的想法而自豪。她会列出她不喜欢别人的一切、她认为别人做错的一切等等，并经常公开背诵这些清单。她喜欢成为关注的焦点，这当然是问题的一部分，但我真的相信，在她被误导的内心深处，她认为自己正在改善他人并传递智慧。当然，我们这些经常受到她批评的人会感到被侮辱、被欺负和被羞辱。如何最好地回应这种言语攻击？我们中的许多人真的已经忍无可忍了，如果知道如何礼貌地阻止她对我们无法忍受的另一件事的下一次长篇大论，我们将非常感激！我很想问她是否愿意听我列出我无法忍受她的所有事情，但怀疑让她处于守势会适得其反。不，你不想这样做。你不喜欢辱骂——还记得吗？假设你说：“哦，亲爱的阿姨，谢谢你告诉我。我会努力改进的。”假设你们每个人对每一次侮辱都重复同样的回应。礼仪小姐会很好奇地看到你的亲戚能在这种猛烈的攻击下坚持多久。礼仪小姐的新专栏周一至周六发布在washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/miss-manners-theater-critic-small-talk/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：20 岁少年听种族主义说唱歌手的歌。他的父母应该站出来发声吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/carolyn-hax-son-disturbing-music/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T19:10:07.463Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：当你 20 岁的孩子喜欢某个主张毁灭和毁灭你/他的种族的说唱歌手时，你会说什么（如果有的话）？这位 20 岁的孩子不同意这位说唱歌手的评论，但仍然在社交媒体上关注他，仍然喜欢他的音乐。我知道我的儿子不再是个孩子了。我也知道，“最终的悲剧不是坏人的压迫和残忍，而是好人对此的沉默。”我正在努力尊重界限。我也非常沮丧。谢谢。— 我该说什么吗？我该说什么吗？：呃。我讨厌这个问题。我讨厌让它变得如此相关的环境。我讨厌让这个问题如此难以回答的混乱。我讨厌在这次聊天之前，我正在欣赏我孩子的团队经理制作的一段视频——很棒的孩子，有才华，努力工作——由一位臭名昭著的纳粹好奇表演者配乐。这就是我要说的：父母的职责是抚养孩子找到合理的道德推理方式。父母的职责不是为孩子进行道德推理，也不是让他们今天/明天/成年后立即达到完美健全的程度。或者在他们显然已经成年时继续试图抚养他们。咳咳。回想一下你在他这个年纪时的信念，以及之前和之后的信念，我认为很明显，信念总是随着时间的推移而发展和深化。我们按照自己的节奏到达目的地，根据自己的意愿使用或丢弃新信息和他人的意见。你可能在 20 岁时听过令人反感的艺术家的作品，但在 40 岁时就把录音扔掉了。此外：一个有道德的成年人自己对性格冷酷的艺术家的清算可能很复杂。你知道有哪些画家的个人生活有问题吗？好的。你会把目光从他们的作品上移开吗？或者你看和欣赏是因为……几年前已经够多了？你免费看他们的作品？艺术家不能获利吗？没人知道你在看？那时每个人都是压迫者！！那电影呢？演员、工作人员和前台有这么多人，你会因为一个腐败的影响而抵制吗？整个米拉麦克斯作品：出局？那么，对于建议来说，这是什么呢……好问题。这也取决于你的孩子，以及他对父母干涉他思想的反应。一些年轻人会感激地参与进来，有些人会翻白眼——有些人还不够成熟，因为你插手，他们就会加倍下注。这甚至会模糊甚至明确的道德界限。总的来说，我建议打持久战。相信你的道德教导已经达到了目标，并且会因为他接受它们而被吸收。如果你无法停止你的嘴巴，那么我建议对话而不是发表声明。“自从[相关事件]以来，你对X的音乐有什么看法？我一直在艺术与艺术家之间挣扎。”然后听，听，听，因为你已经养育了他，因为你可能会从他身上学到一些东西。这个问题如此具有挑战性的部分原因是，在如此随意的非人性化面前，温和的方法感觉不对。如果说有哪个时刻需要挥舞手臂表达愤怒，那一定是现在，对吧？但愤怒的意义何在：是为了愤怒本身，还是为了说服？这既是这个答案的关键，也是答案本身。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/carolyn-hax-son-disturbing-music/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问Eric：警告朋友们，电影制片人募集资金是骗子？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/asking-eric-filmmaker-fundraise-friends/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/16/asking-eric-filmmaker-fundraise-friends/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在遭遇暗杀和取得一系列胜利后登场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/trump-rnc-appearance-rally-shooting/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/trump-rnc-appearance-rally-shooting/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党全国代表大会第一晚的 5 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/republican-national-convention-day-1-takeaways/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/republican-national-convention-day-1-takeaways/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年共和党全国代表大会第一天事实核查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/fact-check-republican-national-convention-day-1/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/fact-check-republican-national-convention-day-1/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克的盟友向亲特朗普的超级政治行动委员会投入了数百万美元</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/15/musk-trump-super-pac/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T01:24:34.994Z埃隆·马斯克在科技界的朋友是美国政治行动委员会 (America PAC) 的捐助者之一，这是一个新的亲特朗普超级PAC。预计马斯克也将为其做出贡献。 （乔纳森·牛顿/华盛顿邮报）与特朗普结盟的超级政治行动委员会美国政治行动委员会（America PAC）周一报告称，它从知名科技巨头那里收到了 50 万至 100 万美元的捐款，其中包括埃隆·马斯克的同事。捐助者包括前特斯拉董事会成员安东尼奥·格雷西亚斯、Palantir 联合创始人、奥斯汀科技投资者乔·朗斯代尔和红杉资本投资者肖恩·马奎尔。朗斯代尔和红杉资本合伙人道格·利昂各捐赠了 100 万美元，格雷西亚斯也捐赠了 100 万美元，马奎尔为该行动捐赠了 50 万美元。这家总部位于奥斯汀的超级政治行动委员会于 5 月成立，报告涵盖了截至 6 月 30 日的捐款情况。一位熟悉该组织的人士表示，马斯克还计划向该组织捐款，由于涉及敏感问题，该人士要求匿名。彭博社周五报道称，马斯克已经向该组织捐款。周一的文件中没有包括他的名字，但他本可以在最近捐款。这些捐款增加了特朗普的竞选资金，而当时他的筹款额落后于拜登总统。马斯克和美国政治行动委员会均未立即回应置评请求。其他捐赠者包括卡梅伦和泰勒·文克莱沃斯，这两位硅谷企业家近年来转向加密货币。他们一共捐赠了 50 万美元。美国政治行动委员会披露，总共筹集了 850 多万美元。周六，在宾夕法尼亚州的一次集会上，有人试图暗杀前总统特朗普，马斯克在其社交媒体平台 X 上为特朗普背书。几位捐赠者参加了最近在旧金山投资者兼播客主持人大卫·萨克斯 (David Sacks) 的家中举行的每人 5 万美元的筹款活动，萨克斯是马斯克的朋友。周一晚上，在共和党全国代表大会上，萨克斯说：“在我的家乡旧金山，民主党的统治把我们美丽城市的街道变成了犯罪的粪坑、无家可归者的营地和 公开吸毒的地方。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/15/musk-trump-super-pac/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普是如何同意 Vance 的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/why-trump-vp-vpick-jd-vance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/why-trump-vp-vpick-jd-vance/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洲杯观众骚乱 哥伦比亚足球总监被捕</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/15/copa-america-crowd-chaos-colombia-soccer-chief-arrested/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T21:51:17.099Z哥伦比亚足协主席拉蒙·耶苏伦 (Ramón Jesurún) 在周日晚上的哥伦比亚国家足球联赛结束后被捕。美洲杯决赛在佛罗里达州迈阿密花园的硬石体育场举行，他因三项殴打特定官员 / 员工的罪名被逮捕。（Abaca Press/Sipa USA 通过美联社）哥伦比亚足球联合会主席周一凌晨在迈阿密地区体育场被捕，他的国家男队刚刚在美洲杯决赛中输给阿根廷。据称，在通往球场的隧道内与活动安保人员发生争执后，71 岁的 Ramón Jesurún 被捕并被指控三项殴打特定官员 / 员工的罪名。迈阿密戴德警察局提供的逮捕记录还显示，杰苏伦的儿子拉蒙·贾米尔·杰苏伦也因同样的罪名被拘留。两人于凌晨 4:20 左右被送往迈阿密特纳吉尔福德奈特惩教所。逮捕发生在硬石体育场的一个喧嚣的夜晚，大批人涌入体育场入口，有些有票，有些没有票，他们试图观看一场备受期待的比赛，最终阿根廷队以 1-0 获胜。由于赛事工作人员关闭大门以应对大量潜在观众，周日比赛的开始被推迟了近 90 分钟。迈阿密戴德警方周一表示，在混乱中，一支由 8 个机构的 800 多名执法人员组成的队伍逮捕了 27 人，驱逐了 55 人。哥伦比亚足协没有立即回应关于逮捕 Jesurún 和他 43 岁儿子的置评请求。杰苏伦还是国际足球管理机构国际足联 (FIFA) 决策委员会的成员，同时还担任主办美洲杯的南美洲管理机构南美足联 (CONMEBOL) 的副主席。拉蒙·贾米勒·杰苏伦 (Ramón Jamil Jesurún) 出现在警方的登记照片中。 （迈阿密戴德县/路透社）根据 Jesurún 的逮捕报告，当一名安保人员告诉他要等待而不是直接穿过从体育场隧道通往球场的门时，他被指控变得“愤怒”。据说，这名名叫 Jakari Shaw 的工作人员受公司管理层的指示，在该地点“暂时阻止行人通行”。据说 Jesurún 和他的儿子都走近 Shaw，并在“几英寸”外对他大喊大叫。据报道，当 Shaw 把手放在 Jamil Jesurún 的胸口上“引导他回来”时，Jesurún 长老推了这名工作人员。据说 Jamil Jesurún 随后抓住 Shaw 的脖子，将他拉倒在地，打了两拳。警方称，当 Shaw 还躺在地上时，Jamil Jesurún 踢了他的头。据称，杰苏伦的儿子抓住并推搡了一名试图干预的女工作人员，还殴打了赶到现场的一名保安主管。 Jesurún 还被指控殴打了主管。据警方称，Jesurún 于凌晨 12:51 被拘留，大约在他儿子被捕半小时后。南美足联没有谈及 Jesurún 被捕一事，但表示“对恶意个人造成的暴力行为玷污了一场原本将成为伟大体育庆典的决赛感到遗憾”。这家南美机构补充说，它“根据安全行动合同中规定的责任，接受硬石体育场当局的决定”。体育场官员在周一早上发表的一份声明中表示，决赛的安排是与南美足联和当地执法机构等合作做出的。“一个庆祝活动的夜晚受到非法和不安全行为的影响，这令人失望，”体育场官员说，“我们将全面审查今晚的流程和协议，并与执法部门合作，确保此类活动永远不会再发生再次发生。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/15/copa-america-crowd-chaos-colombia-soccer-chief-arrested/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人热衷民粹主义，卡车司机工会主席将发表共和党全国代表大会演讲</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/15/teamsters-rnc/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T15:03:41.208Z国际卡车司机兄弟会主席 Sean O&#39;Brien 向 UPS 成员发表讲话卡车司机工会主席 Sean O’Brien 将于今晚在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表演讲，这也是该著名工会领导人首次在共和党代表大会上发表演讲。对于美国最强大的工会之一来说，O’Brien 的出席标志着一次非同寻常的转变。目前，共和党内部对于是否支持更民粹主义的右翼政治产生分歧。卡车司机工会发言人 Kara Deniz 告诉《华盛顿邮报》，在共和党全国代表大会上，O’Brien 将“呼吁我们的政治领导人与美国工人站在一起，而不是为了美国企业的利益”。应前总统唐纳德·特朗普邀请发表演讲的 O’Brien 一直在利用工会的支持作为在华盛顿的政治筹码。大多数主要工会都支持拜登总统，他的政府不遗余力地维护工会利益。据丹尼兹称，奥布莱恩还要求在 8 月份的民主党全国代表大会上发言，但尚未收到邀请。丹尼兹上周表示，卡车司机工会拥有约 130 万名会员，其中许多来自关键战场州，他们要到两次大会结束后才会表示支持。奥布莱恩解释说，他决定等到今年才表示支持，是为了仔细评估工会的选择，并表示工会成员的选票“不会被视为理所当然”。一些劳工专家表示，奥布莱恩可能会感受到压力，需要考虑工会成员的不同政治倾向，因为他在 2021 年以改革派候选人的身份参选后赢得了工会最高职位，并承诺让更多成员参与工会决策。奥布莱恩也知道，许多普通卡车司机工会成员都是共和党人，而且专家表示，他们是特朗普的支持者。特朗普与奥布莱恩的接触始于今年早些时候，当时两人于 1 月在前总统的海湖庄园私下会面。那次会面激怒了工会的一些左倾领导人和成员，其中一个董事会称特朗普是“众所周知的破坏工会者、工贼和叛乱分子”。卡车司机工会主席和普通成员在华盛顿的工会总部分别会见了特朗普和拜登。该工会今年向 RNC 大会基金捐赠了 45,000 美元，这是几十年来工会首次向共和党进行大额捐赠。去年 12 月，该工会还向民主党全国委员会捐赠了 135,000 美元，并于 3 月捐赠了 15,000 美元。特朗普周一宣布，他已选择俄亥俄州参议员 J.D. 万斯 (J.D. Vance) 作为竞选搭档，这标志着共和党向更右翼 的民粹主义议程迈出了又一个显著的一步，该议程将保守的文化战争立场与旨在保护美国工人免受自由贸易政策和去工业化影响的经济民族主义相结合。去年年底，万斯参加了俄亥俄州的汽车工人纠察线——尽管他反对亲劳工立法。参议员乔希·霍利 (密苏里州共和党) 加入了汽车工人和卡车司机工会的罢工队伍。作为回报，卡车司机工会今年向霍利的连任竞选活动捐赠了 5,000 美元。特朗普称自己是“亲工人”，试图将自己定位为工人阶级的捍卫者，但他支持许多限制劳工权力的政策。作为总统，他在国家劳工关系委员会任命了一位领导人，而他的政策和裁决削弱了工人的权利。特朗普在执法部门之外几乎没有得到工会的支持。与此同时，自称“历史上最亲工会的总统”的拜登为工会取得了重大进展。他的许多政策都使卡车司机工会受益，包括他在 2022 年提供的近 360 亿美元的养老金救助，这是美国救援计划的一部分，该计划恢复了大约 35 万名卡车司机工会成员的退休账户。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/15/teamsters-rnc/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登的盟友担心他没有获得有关种族的完整信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/biden-inner-circle-shrinking/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/15/biden-inner-circle-shrinking/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>