<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 09:13:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：美国和英国袭击也门胡塞武装遗址</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/04/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-04T02:06:52.851Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2Q7LLQRRR5CSZHFHZQ2LJHZB6Y/20240204-153128.285/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在美国中央司令部周六发布的照片​​中，美国和英国武装部队对也门胡塞武装目标进行打击。 （-/法新社/盖蒂图片社）美国英国军队对也门五角大楼目标发起新一波打击  表示，重点关注据称与伊朗支持的胡塞武装分子有联系的地点，这些武装分子多次袭击美国。红海的军舰和商船。胡塞政治局成员穆罕默德·布海蒂 (Mohammed Al-Bukhaiti) 作出回应，誓言海上袭击将持续到以色列对加沙的袭击结束为止，并补充说袭击“不会得不到回应，我们将应对升级的升级。”以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/04/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：通过烹饪表达爱的父母有坚持叫外卖的孩子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/04/carolyn-hax-cooking-parent-kids/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/04/carolyn-hax-cooking-parent-kids/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：受过创伤的幸存者与兄弟姐妹的斗争</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/04/ask-amy-rape-family-siblings/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T17：42：42.334Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/USUNWALABRFPDEIBEIE3I5IYWU/20240124-113799.993/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我是 64 岁-七岁的女人，我家最小的。当我 16 岁的时候，我的一个表兄弟“威尔”（一位 30 岁的男子，现在是一名医生）邀请我去纽约市参观。我几乎不了解这个家庭的这一面，我认为去纽约会很棒。当我去拜访时，威尔在他妹妹“克莱尔”的公寓里强奸了我。我不知道自己在哪里，很害怕。第二天早上，克莱尔走进她的公寓，被他吓坏了。尽管她问我是否还好，但她和她的另一个兄弟没有采取任何措施让威尔对他的所作所为负责。他们甚至还指责我。出于羞耻和恐惧，我从未告诉过任何人发生了什么事。在很多层面上，这确实给我带来了创伤。除了我母亲和阿姨（威尔的母亲）之间，我们两个家庭之间没有任何联系。快进到几年前。我的两个兄弟和姐姐与克莱尔重新建立了关系，他们去佛罗里达州有一栋豪华的大房子。这让我很不舒服。母亲和姑姑去世后，我把事情的经过告诉了兄弟姐妹，并请他们不要与那个家庭交往。他们说这件事发生在很久以前；这是我的问题，他们认为没有理由停止与克莱尔见面。我想知道他们是否不相信我。经过六年的努力，以及我发来的一些非常愤怒的电子邮件，他们甚至拒绝和我说话。感谢上帝，我有一个第三个兄弟帮助我度过了心痛。我现在已经和其他兄弟姐妹断绝了联系。但我的其他兄弟姐妹是对的吗？我知道要求某人幽灵化别人是不对的，但我在这里真的感到不受尊重。您对此有何看法？——在宾夕法尼亚州被遗弃被遗弃：这听起来确实是一个可怕的情况，我很抱歉你已经忍受了这么长时间。不，你的兄弟姐妹否认你的经历和你所承受的创伤是不“正确的”！你自己选择不与他们继续保持积极的关系，因为他们对你的行为似乎是成比例的。我担心的是，在你的叙述中，你根本没有提到对“威尔”（袭击的堂兄弟）造成任何后果。你。你的注意力完全集中在他的兄弟姐妹身上——还有你的兄弟姐妹。 30 岁的威尔强奸了他十几岁的表弟。你应该想知道他作为掠夺者的职业生涯是否就此结束。如果他成为一名医生，可以接触到无数弱势群体……他会感到心神不宁。您将从咨询中受益，即使多年后，咨询也可以帮助您应对这种创伤。 Rainn.org 提供在线支持和顾问名单，以提供更深入的帮助。 Womenslaw.org 在其主页上链接了一条电子邮件“热线”，您可以在其中提出与此次袭击相关的问题并获得有关以下方面的建议您可以对强奸犯采取任何法律行动。亲爱的艾米：我和我的家人在我们租来的房子里住了10年。我们的上一份租约已于 9 月份到期，现在我们是按月租约。我们对此表示同意，并且非常喜欢我们的房东。嗯，上周，我们的房东联系我们说他计划在今年夏天翻新并出售我们的房子，并且我们需要在五月底之前搬走。这感觉很突然，我们很沮丧。他能做到吗？——心烦意乱的家庭家庭：你应该检查你的租约和租户权利，并你所在地区的法规（我不是律师），但我的观点是——尽管这对你来说似乎很突然，但你已经得到了足够的通知。由于您的租约是按月签订的，因此您的房东可能会在月底终止您的租约。事实上，他给了您几个月的时间来寻找其他住房。亲爱的艾米：您似乎同意“ 破产了爸爸&lt; /i&gt;”，在女儿故意损坏手机后，他需要帮助更换她的手机。让我休息一下。手机对于青少年来说不是必需品。——我不同意不同意：当我还是个青少年的时候，我们都知道如何侵入学校的一部公用电话来联系我们的父母，但今天很难找到一部公用电话。我建议这些父母应该为他们的女儿提供一部翻盖手机。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/04/ask-amy-rape-family-siblings/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州无法在凯特琳·克拉克 (Caitlin Clark) 秀上以 93-85 输给排名第三的爱荷华州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/maryland-iowa-caitlin-clark/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T18:08:15.554Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MHYGKR5U6VHBVH5HOPQEWVP5SE/20240203-224953.537/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周六晚上在 Xfinity 中心对阵马里兰大学的比赛中，爱荷华州的凯特琳·克拉克 (Caitlin Clark) 突破上篮。 （Greg Fiume/Getty Images）在马里兰州主场迎战爱荷华州之前两个多小时，进入 Xfinity 中心的队伍一直延伸到停车场。一些球迷举着标语；其他人穿着黑金色衬衫和印有 22 号的球衣。周六晚上凯特琳·克拉克 (Caitlin Clark) 秀在城里举行，每个人都想看。她没有让人失望。当克拉克拿下 38 分帮助排名第三的爱荷华州以 93-85 获胜时，马里兰州自 2016 年以来首次场场爆满。克拉克在 16 秒内给了人们他们想要的东西：在比赛的第一个回合中，她在第一次触球时在三分线后四步投进了一个三分球。从字面上看，这只是一个开始。她在马里兰州替补席前用一记压哨三分球结束了本节，并咧嘴笑了。当时，她得到 14 分，但才刚刚开始。克拉克以爱荷华队的最后 9 分结束了第二节，其中包括她在背后运球后转身离开的比赛。她的防守者在被犯规时转入跑动。自然地，她罚球命中了三分球。鹰眼队（21-2、10-1 十强队）以 52-38 领先进入半场。马里兰队（12-10、4-7）似乎在一场比赛中从大楼里吸取了能量。克拉克开场投篮后，球队以11-3领先。此时，爱荷华州教练丽莎·布卢德叫了暂停，鹰眼队接管了下半场的比赛。冷射的马里兰队在密歇根州队的比赛中遭受更多的心痛马里兰队在第三节初落后18分，但当晚的最佳表现让主场球迷欢呼雀跃。随着布里·麦克丹尼尔 (Bri McDaniel) 的热身，特普队打出了 25-5 的高潮，并在攻防转换中以 63-61 领先。爱荷华州重新集结，以 73-66 领先进入第四节。麦克丹尼尔在攻防转换中大力推动，帮助马里兰将比分追成 76 平，而爱荷华州似乎在防守上紧随其后。这还不够：克拉克的三分球让鹰眼队永远领先，终结了特普队的四连败。克拉克贡献了 12 次助攻和 6 个篮板。随着她接近 NCAA 得分纪录，她在 123 场职业比赛中有 108 场得分超过 20 分。莫莉·戴维斯 (Molly Davis) 得到 17 分，凯特·马丁 (Kate Martin) 得到 15 分，爱荷华州投篮命中率为 46.2%。贾基亚·布朗-特纳 (Jakia Brown-Turner) 拿下马里兰州队最高的 25 分和 9 个篮板。麦克丹尼尔得到22分。 Shyanne Sellers 得到 14 分、8 次助攻和 7 个篮板。塞勒斯因膝伤缺席一场比赛后回归。本周早些时候，她告诉队友她决心参加比赛。她周五进行了训练，周六进行了投篮训练，并被宣布可以出战。她的左膝上戴着一个笨重的支架，但在首发阵容中占据了正常的位置，尽管她的一些速度和切入能力似乎受到了影响。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/maryland-iowa-caitlin-clark/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒冷的马里兰州在密歇根州立大学遭受更多的心碎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/maryland-michigan-state-basketball/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T18：05：50.474Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CFMGTLKLZZB6RHC4DZC2WIX5WE/20240203-203232.323/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;马里兰州的德肖恩·哈里斯·史密斯 (DeShawn Harris-Smith) 对阵密歇根州立大学的泰森·沃克 (Tyson Walker)（左）和 A.J.霍加德于周六在密歇根州东兰辛 (Al Goldis/美联社)密歇根州东兰辛 — 马里兰男子篮球队在不到两周后抵达布雷斯林中心，带着救赎的想法令人沮丧的主场输给密歇根州状态到了最后几秒。复赛让水龟队面临更多的心痛：周六晚上，尽管他们再次爆发得分，但仍以 63-54 的比分落后 贾米尔·杨 (Jahm​​ir Young) 在路上。这位五年级控球后卫拿下全场最高的 31 分，但他们并没有这几乎足以阻止马里兰队两连胜的终结。特普队在还剩 9 场比赛时，在十大联盟中的赔率回落到 0.500 以下。马里兰州 (13-9, 5-6) 在最后几分钟的螺旋式上升之后，在系列赛中连续第六次失利，当时斯巴达人队比赛还剩 3 分 05 秒时，球队打出一波决定性的 16-2 狂潮，将一分落后的情况转变为 57-44 领先。比赛还剩 2 分 43 秒时，十大联盟第二得分手杨的一记三分球将特普队的比分追至 57-47，但他们在接下来的比赛中从未形成过真正的威胁。特普斯的投篮命中率仅为 30.9%，其中三分球 30 投 7 中（23.3%），并出现 13 次失误，导致密歇根州大队得到 15 分（8 投 14 分，5 投 6 分），其中泰森·沃克和泰森·沃克各得 19 分，马利克·霍尔。杨本赛季第三场比赛得到至少 30 分，而且全部都是在客场取得的。他22投9中，罚球线9投9中，外加4个篮板、2次助攻和2次失误，比特普队1月21日与密歇根州大的第一次交锋少了5次，那场比赛的投篮命中率为61分-59 输给 Xfinity 中心。杨在冲向篮筐时，在半空中换手并完成了一个有争议的反向上篮，以 42-41 帮助马里兰队首次领先，比赛时间为 7 分 15 秒玩。麦迪·西索科 (Mady Sissoko) 的扣篮让斯巴达人队重新夺回了领先优势。马里兰队在下半场的大部分时间里都没有十大联盟最凶猛的内线球员之一，半场结束后 7 秒，身高 6 英尺 9 英寸的前锋朱利安 (Julian)里斯在一次非法掩护中犯规，这是他的第四次个人犯规。在密歇根州立大学最后的混乱之前，由于坚韧的防守和杨的得分，特普队成功地保持在进攻距离内。上半场开始不到三分钟，早期的犯规问题让里斯坐上替补席。特普队在失误频发的一段时间内非常想念他的存在，他们10投1中，落后9分。不到四分钟后，里斯重新上场，为马里兰队在半场落后四分的情况下扳平比分做出了重大贡献。但在中场休息前还剩 7 分 04 秒时，裁判对里斯判了第三次个人犯规，这令人信服教练凯文·威拉德 (Kevin Willard) 引进了凯勒姆·斯旺顿·罗杰 (Caelum Swanton-Rodger)，一位很少使用的 6尺11 的二年级生。尽管里斯在上半场余下的时间里都坐在替补席上，但由于杨和唐塔·斯科特的三分球（13分），马里兰队仍能保持领先，在比赛还剩 50 秒时将比分差距缩小到 29-27。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/maryland-michigan-state-basketball/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智利致命山火已造成40多人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/03/chile-wildfires-valparaiso-arson-emergency/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T22：44：13.347Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/E5V2N477SJC7THFGVT5UFITUHY/20240204-104900.007/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周六，智利沿海城市维尼亚德尔马山发生森林火灾后，房屋被烧毁的鸟瞰图。该地区实行部分宵禁，以便疏散和转移应急设备。 （罗德里戈·阿兰瓜/法新社/盖蒂图片社）智利总统加布里埃尔·博里奇表示，森林火灾已造成至少 46 人死亡 周六表示，由于异常高温和干旱在南美洲引发大火，预计死亡人数将会上升。Boric 已宣布进入紧急状态为了扑灭森林火灾，其中最致命的是智利中部瓦尔帕莱索地区，并要求立即向受影响地区部署更多军事人员。周六，全国范围内有 92 处火灾正在燃烧，内政部长卡罗琳娜·托哈 (Carolina Tohá) 表示，救援人员已成功控制其中 40 只。 Tohá 表示，大火已蔓延至至少 43,000 公顷，即超过 106,000 英亩。 虽然表面积小于去年二月，托哈表示，预计大火将迅速蔓延。她说，最令人担忧的是，许多火灾都非常接近城市地区。博里克说，当局正在调查与火灾有关的可疑纵火案。他说：“虽然很难想象谁会愿意造成如此多的悲剧和如此多的痛苦，但我们会进行调查。”当局尚未提供有关死者的任何详细信息。大火。厄尔尼诺现象正接近历史强度。这意味着什么以及何时结束。预计12 月初开始，持续数月。 今年，厄尔尼诺天气模式的变化导致南美洲附近海水温度上升，导致整个地区气温飙升和热浪，包括智利首都圣地亚哥。哥伦比亚政府上个月请求国际社会帮助扑灭肆虐的野火。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/03/chile-wildfires-valparaiso-arson-emergency/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在第 9 马凯特的节流中，霍亚斯队跌至新低</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/georgetown-marquette-worst-big-east-home-loss/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/georgetown-marquette-worst-big-east-home-loss/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周六，华盛顿特区几乎万里无云，接近二月完美。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/02/03/weather-dcclouds-sky-clear/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T22：48：45.664Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5MXVQVYZSFF4JD2LJWT6UVW46A/20240203-190787.874/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周六下午的几个小时阳光明媚，该地区的天气似乎接近完美，万里无云被送入大气层。持续几个小时，尤其是下午 2 点之间。下午 6 点，无论目光所及之处，无论是高处还是接近地平线，天空似乎都没有云彩。这意味着没有一丝云彩。 ，羽毛状的品种，那种似乎以冰晶集合体的形式存在于高海拔地区的品种。这也意味着没有任何巨大的滚滚圆形聚集体，它们似乎用大量的水滴刮擦屋顶。甚至连微小的云朵都看不见。这看起来近乎诡异，让人逐渐意识到缺少了一些东西，但却没有正式声明它是什么。在这样的天空下，太阳别无选择，只能发出明亮的光芒，让这座城市清晰可见。光秃秃的树枝映衬在石墙上。饱经风霜的青铜雕像的绿色头像在纯净的蓝色背景下显现出来。这天可能并不特别温暖。对于二月初的一天来说，51 度的高温似乎并不罕见。它可能位于或接近典型的冬季寒冷和稍微令人惊讶的温暖之间的边界。但它比 2 月 3 日华盛顿特区的平均最高气温高出五度，而且看起来并不特别寒冷。尽管北风持续存在，整个下午的大部分时间似乎都在 7 到 12 英里/小时之间，但情况仍然如此。无生命的物体可能偶尔会点头以表示尊重，但风看起来表现得比较好。然而，最值得注意的是，它给空气带来了一点冬季的气息，尤其是在那些沉浸在漫长的冬季阴影中的地方。周六的大气差异主要集中在天空中。也许它们并没有太多涉及那里可以看到的无边无际的蓝色，而是日常无法看到的云彩。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/02/03/weather-dcclouds-sky-clear/</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着曲棍球运动的变化，汤姆·威尔逊也发生了变化。这就是他成为全明星的原因。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/tom-wilson-nhl-all-star-capitals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/tom-wilson-nhl-all-star-capitals/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公牛队球员扎克·拉文因脚部手术将缺席余下赛季</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/zach-lavine-trade-rumors-foot-surgery/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T22：45：52.860Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top：1111/rss/washingtonpost.xml”风格=“高度：53px;”&gt;  芝加哥公牛队后卫扎克·拉文将接受右脚赛季报销手术。 （埃里克·盖伊/美联社）两届全明星球员扎克·拉文本周将接受右脚手术，赛季报销，预计将缺席四到六个月。芝加哥公牛队周六宣布。拉文本赛季因伤只打了 25 场比赛，在一个平淡的赛季中场均得到 19.5 分、5.2 个篮板和 3.9 次助攻。拉文在 2022 年与公牛队签订了一份为期 5 年、价值 2.15 亿美元的合同后，他在 11 月承认，随着他的名字出现在交易传闻中，他对公牛队的缓慢开局感到“沮丧”。有几个因素限制了他的表现对拉文的交易兴趣，包括他的高额合同、健康问题、低于标准的防守影响和有限的季后赛记录。这位 28 岁的得分后卫曾在 2021 年和 2022 年获得全明星荣誉，但在他 10 年的职业生涯中只赢得过一场季后赛胜利。乔尔·恩比德因左膝半月板受伤将缺席至少两场比赛芝加哥在没有拉文的情况下相对成功让他的价值变得更加复杂：本赛季有他在场的公牛队战绩为 10 胜 15 负，没有他的公牛队战绩为 13 胜 11 负。由于拉文上架，公牛队在缺席后在东部积分榜上排名第九上赛季季后赛，必须在周四交易截止日期之前权衡其选择。拉文的控球比赛从未与其他得分手德玛尔·德罗赞和尼古拉·武切维奇完全吻合，公牛队需要决定是否继续保持一致不合适的老将三人组。 34 岁的德罗赞场均得到全队最高的 22 分，但有望在今年夏天成为一名不受限制的自由球员。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/zach-lavine-trade-rumors-foot-surgery/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深读：仇恨的涟漪</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/deep-reads-ripples-of-hate/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-26T19:22:54.747Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt; 布鲁克林游乐场发生的一起与以色列-加沙战争情绪高涨有关的事件引发了愤怒的漩涡，让一位父亲想知道：“现在什么是正义？”这一集奖励是我们的深度阅读系列的一部分，该系列展示了《华盛顿邮报》的叙事新闻。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/deep-reads-ripples-of-hate/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指挥官协调追踪员：克里夫·金斯伯里 (Kliff Kingsbury) 将担任下一个 OC</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/commanders-defensive-offensive-coordinator-search/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/03/commanders-defensive-offensive-coordinator-search/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对也门发动新的军事打击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/03/us-strikes-yemen-houthis/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-03T19:25:18.501Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DN2T5KMDNBG37FZZDDSK4BPXQY/20240203-161917.170/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，在抗议美国领导的对胡塞阵地的袭击期间，一名胡塞士兵在军车上举着机枪在也门。 （Yahya Arhab/EPA-EFE/Shutterstock）美国官员们表示，部队于周六发起了新一波袭击，重点针对也门的胡塞武装分子，他们对阿拉伯半岛附近的商船和美国军舰发动了数十次袭击。 伊拉克和叙利亚境内估计有 85 个目标，拜登政府将其称为一场为期多天的运动，以防止未来对美国人员的袭击。自 10 月以来，两国的民兵在伊朗的支持下已对美军发动了至少 165 次袭击，其中包括 1 月 28 日的一次袭击 在约旦靠近叙利亚和伊拉克边境的一个偏远前哨基地杀死了三名美国士兵。 拜登总统表示，美国将“在我们选择的时间和地点”继续做出反应。2014 年控制也门大部分地区的激进组织胡塞武装已几个月来，他们使用一系列导弹、单向攻击无人机和装满炸药的遥控船只，对红海和亚丁湾的民用和军用船只发动了攻击。与伊拉克和叙利亚的民兵一样，胡塞武装将其行动视为对以色列在加沙地带的军事行动以及美国对其支持的抗议。胡塞武装的袭击并未造成任何平民或海上美军死亡，但已经演变成几乎每天都有的暴力事件。美国军舰击落了大量导弹和攻击无人机，但也有一些军舰击中了商船，引发火灾，并促使大量海员选择避开红海和苏伊士运河，绕南非洲之角进行更远的航行。几周来，拜登政府基本上避免与胡塞武装发生直接冲突，尽管武装分子继续向航运通道发射导弹。但美国在 1 月 12 日改变了态度，与英国一起对胡塞武装目标发动数十次袭击。此后，美军进行了多次袭击，通常声称他们摧毁了准备发射的导弹。周六早些时候，晚上 7:20 左右。负责监督该地区军事行动的美国中央司令部表示，美军在也门发动了六次此类袭击。中央司令部官员在一份声明中表示，他们已发现将发射到红海的反舰巡航导弹。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/03/us-strikes-yemen-houthis/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 21:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院将对独立的以色列援助法案进行投票，与参议院摊牌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/03/house-israel-aid-ukraine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/03/house-israel-aid-ukraine/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 19:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲奥娜·欧姬芙 (Fiona O’Keeffe) 在她的第一次马拉松比赛中创造了奥运会选拔赛纪录</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/02/03/us-olympic-marathon-trials/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-02T19:18:11.467Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QMHATHCK3VBHHJLEMEIXC7L2FM/20240203-141809.094/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;菲奥娜·欧姬芙 (Fiona O&#39;Keeffe) 在周六于奥兰多举行的美国奥运会马拉松选拔赛上大放异彩。 （詹姆斯·吉尔伯特/盖蒂图片社）周六下午，在奥兰多炽热的阳光下，菲奥娜·奥基夫 (Fiona O&#39;Keeffe) 奔向她原本不应该到达的奥运会，轻松赢得了美国奥林匹克马拉松选拔赛的冠军她参加的第一个马拉松。欧姬芙不仅赢得了比赛，她还设定了以 2 小时 22 分 10 秒的奥运选拔赛记录，远远甩开众多美国女跑运动员的追击。奥姬芙遥遥领先，观众几乎看不到第二名美国马拉松纪录保持者艾米丽·西森 (Emily Sisson) 落后了 30 秒以上。奥基夫 (O&#39;Keeffe) 和西森 (Sisson) 将于今年夏天与周六意外获得第三名的达科塔·林德沃姆 (Dakotah Lindwurm) 一起前往巴黎。在男子方面，康纳·曼茨（Conner Mantz）领先他的好朋友兼训练伙伴克莱顿·杨（Clayton Young），以微弱优势获得第一名。他们两人也都将前往奥运会，但由于美国队尚未获得男子第三名的参赛资格，周六的第三名选手伦纳德·科里尔将必须在未来五个月内参加资格赛才能获得参赛资格。&lt;但周六的故事是来自萨克拉门托的 25 岁奥基夫，她大部分时间都参加过 5,000 米和 10,000 米比赛，但在首次参加奥运会马拉松比赛时就成为了第一位赢得奥运会马拉松选拔赛冠军的女性。事件。获胜后不久，她告诉 NBC，她看似不可能的胜利“非常有意义”。“过去几年，我一直在努力克服困难，但我没想到会有这样的表现，”她继续说道。 “还剩 8 英里，我不得不掐自己一下。”在比赛的前三分之二时间里，奥基夫是一群顶尖跑者中的一员，在比赛中处于领先地位，但随着赛道的循环第三次去市中心，气温升至华氏 70 多度，她从人群中爆发出来。有时，她似乎是唯一参与竞争的女性，其他人都远远落后。他的步伐很稳定，她从不犹豫，从不回头。“我必须保持专注，回到我所做的锻炼的感觉，”她说。&lt; 27 岁的曼茨和 30 岁的杨自从青少年时期搁置自己的职业生涯去执行后期圣徒传教后来到杨百翰大学以来，两人的关系一直很亲密。他们开始一起训练，恢复速度和耐力，一起变得更强，并成为最好的朋友。周六，他们跑得很近，紧随扎切里·潘宁 (Zachery Panning) 后面，扎切里·潘宁当天大部分时间都处于领先地位。当他们在市中心街道上转完最后一圈时，NBC 摄像机捕捉到杨转身向曼茨伸出了手。拍击。他们很快就会超越潘宁并自行脱离，杨领先一步。曼茨后来说，他感觉自己的身体在衰弱，但杨一直告诉他要留在后面，按照他设定的速度前进。终点线就在眼前，曼茨紧挨着杨，最终从他身边滑过，杨张开双臂，仿佛在说：“加油”曼茨的获胜时间为 2:09:05 比杨的 2:09:06 领先一秒.曼茨告诉 NBC，他将每一英里都献给了一路上帮助过他的人，从他的父母开始，然后是杨，最后一圈是他的妻子。&lt; p&gt;2021 年东京奥运会铜牌得主莫莉·赛德尔上周因伤退出奥运会选拔赛，为奥基夫和其他女子选手打开了机会。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/02/03/us-olympic-marathon-trials/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 19:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>