<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 09:16:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>实时更新：FBI 追查特朗普集会枪击案凶手动机；特勤局接受调查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/15/trump-rally-shooting-updates-shooter-victims/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T15:55:53.437Z当局表示，他们正在寻找线索，以查明为何一名来自宾夕法尼亚州小镇的 20 岁男子决定在周六前总统唐纳德·特朗普的集会上开枪。在国会山，民主党和共和党都开始质疑尽管特勤局和当地警方提供了安全保障，枪手如何设法爬上附近的屋顶。以下是您需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/15/trump-rally-shooting-updates-shooter-victims/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>炎热的周日是华盛顿特区 2024 年以来最热的一天——迄今为止</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/15/heat-weather-washington-record/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T05:23:56.119Z在炎热的华盛顿特区夏季，周日是迄今为止最热的一天。温度首次升至 100 华氏度以上，创下了纪录。根据国家气象局的数据，在一个相当潮湿的周日，华盛顿的官方最高温度为 101 华氏度。这比华盛顿巴士底日的旧纪录高出一度。该记录是在 70 年前，即 1954 年创下的。据说，记录就是用来打破的。据预测，周一和周二将出现高温，周日的最高温度可能会超过这一水平。然而，根据气象部门的记录，至少在这一天，这是该地区今年的最高温度。这是 2024 年气温第二次达到 100 度。第一次是在 6 月 22 日，当时气温为 100 度。可以肯定的是，七月有很多炎热的日子。有些温度看起来像是 100 度。但本月的最高实际温度是 7 月 9 日的 99 度。可以说，周日既潮湿又炎热。热指数（根据热量和湿度计算得出的数字）高达 105。露点在 60 到 70 度之间。它们也有助于表明空气中的水分含量，以及水分使人不愉快的程度。周日的露点&#39;被描述为从不舒服到令人压抑。云朵在蓝天上飘荡。它们似乎预示着夏天的到来。但它们几乎不能提供可靠的遮荫或保护以抵御强烈的阳光。在该区，市长穆丽尔·鲍泽 (D) 提醒全市，已宣布高温紧急状态直至周三。“请保持凉爽，并关注老年人和邻居，”她周日在社交媒体上的一则消息中说道。“如果你看到有人需要帮助，”她说，请拨打庇护所热线 202-399-7093 或拨打 311。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/15/heat-weather-washington-record/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队在加沙战事中疲惫不堪，对黎巴嫩战争保持警惕</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/15/israel-lebanon-hezbollah-war-border/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/15/israel-lebanon-hezbollah-war-border/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯 (Carolyn Hax)：丈夫失职，配偶接替他担任班级家长</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/carolyn-hax-class-parent-husband-fails/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T19:09:43.959Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的 Carolyn：当我们最大的孩子上幼儿园时，我是课堂家长，我讨厌这样做的每一秒。我爱我的孩子，但我不喜欢不断地处理和协商谁在哪天送牛奶的问题。我们最小的孩子现在在同一所幼儿园，我们觉得（为了公平起见）我们中的一个需要再次成为课堂家长。我们决定由我的丈夫来做这件事。轮到他了！他同意做这件事，然后就把所有事情都搞砸了。开学第二周后，我接手了，这让我很恼火。而且，我现在全职工作；我不再比他更有空做这些事情了。但他就是不擅长，似乎不愿意比以前付出更多的努力。那么我们该怎么做呢？现在要退出已经太晚了。是的，我们一开始就不应该报名，但我们现在必须以某种方式履行承诺。— 划分责任划分责任：把球还给他。他做出了承诺，他要履行承诺——否则他就要承担其他家长志愿者、教员和满教室的小孩缺席的后果。这样对他说：“你同意这样做，那就这样做吧——或者站在满屋子的小孩子面前，告诉他们他们运气不好。”或者他给班上的每位家长打电话，让他​​们自己找人来接替他。“我不会替你承担。我已经轮到我了。”“不擅长”是狡猾的借口。我们当中没有人擅长做额外的工作，除非我们自愿做，并且正确地决定，有时我们只能忍受——因为总是把工作留给别人做，这说明我们不太好。如果他真的遇到了你们都没有预料到的完成工作的障碍，比如工作环境根本无法满足小教室的需求，或者一种神经发散形式，将“把牛奶送到 B 室”和“攀登珠穆朗玛峰”放在维恩图的同一环中，那么，好吧——你接手是有道理的。而且我确实看到了一丝不公平，因为你做这件事时并没有全职工作，而他却全职工作。但这些都无法解决你信中的三个字警告：“似乎不愿意。” 呃。所以你必须，必须表明立场。关于划分责任：我同意爸爸不应该在认真讨论并再次尝试之前就退学。但是如果他继续不可靠或者实际上不擅长这份工作，孩子难道不会承受一些后果吗？他们是否有可能找到另一种方式让他补偿妈妈的时间，比如承担其他可以指望他认真对待的养育或家庭责任？— 匿名匿名：如果他是提出这个建议的人，我会感觉更好，至少可以这么说。我认为“武器化的无能”不仅很常见，我不需要定义它，而且已经暴露得足够多，任何面对它的人都应该说不。如果这些孩子得到牛奶的唯一途径是宇宙为这个父亲介入，那么，是的——必须有某种婚姻重新平衡的交易。也许他会一直睡觉，直到孩子领取社会保障金。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/carolyn-hax-class-parent-husband-fails/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：祖母感觉被孙子们忽视了。她应该说点什么吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/asking-eric-step-grandkids-neglect/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/asking-eric-step-grandkids-neglect/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：如何礼貌地结束一段没有用的友谊</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/miss-manners-end-friendship-honesty/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T15:49:03.700Z亲爱的礼仪小姐：我总是很容易交到朋友，即使为了我丈夫的事业而多次搬家。我对此非常感激。有些人成为了终生的朋友，有些人只是在我们抚养孩子的相似年龄/阶段时才亲密无间。这一切都很好，也是生活中意料之中的事！但是，那些我随着时间的推移越来越了解朋友，却不喜欢和他们在一起的朋友怎么办？我该说什么呢？说实话，这样有礼貌吗？我也想为了他们而结束这些友谊！如果得知有人不喜欢和我在一起，但又觉得有义务和我在一起，我会感到非常尴尬和伤心。我知道我可以拒绝，说我很忙，但我们都会抽出时间去做我们想做的事情。需要说明的是，没有恶意的行为；他们总体上都是很好的人。也许我们的性格不太合适，或者我们没有太多共同点。生活很忙碌，我想和那些我喜欢的人一起度过我的空闲时间。无缘无故地从友谊中消失现在被称为“鬼影”，被认为是不好的行为。这会让被抛弃的人不知所措，不知道发生了什么或为什么。所以标准建议是：诚实就好。但这更痛苦。失去朋友注定会让人伤心，但礼仪小姐不能容忍用侮辱的方式这样做。告诉别人你不喜欢和他们在一起，不管这话是真是假，都是侮辱。说你们没有共同点意味着他们缺乏兴趣。宣称你们的性格“不合适”意味着你不喜欢他们的性格。因此有了忙碌的委婉说法。正如你所说，生活很忙碌，所以这个借口最初是合理的；但最终，正如你所指出的，人们会意识到自己会抽出时间去做真正想要的事情。礼仪小姐承认这不是一个理想的解决方案，只是比其他选择略好一点。但是，断绝友谊并不是理想的情况。亲爱的礼仪小姐： 我和妻子有 20 多年的朋友，我认为他们有一个坏习惯：当他们来家里吃饭时，他们会把饭后剩下的所有东西都带回家：例如，瓶子里剩下的任何酒。最近，他们把剩下的优质冰淇淋和当地制作的热巧克力带回家。我认为这种行为很粗鲁，我错了吗？这取决于你在描述什么是“他们”时的意思。礼仪小姐推测，这并不包括他们自愿带来的礼物，而是你批准甚至征求的对这顿饭的贡献。关于剩菜剩饭应该留给主人还是归还给捐赠者，人们意见不一。礼仪小姐被告知，这导致了怨恨情绪，就像你的情况一样，有时甚至会造成丑陋的场面。这是朋友之间的事，他们刚刚一起度过了一个欢乐的夜晚。她不会在这场不雅的争吵中偏袒任何一方。如果这能让你感觉好些，你应该接受这种模式，在拜访这些朋友时把你自己的剩余捐款带回家。新的 Miss Manners 专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/15/miss-manners-end-friendship-honesty/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>此前两起暗杀企图与特朗普枪击案相似</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/15/trump-shooting-bolsonaro-fico-assassination/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/15/trump-shooting-bolsonaro-fico-assassination/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷在加时赛中击败哥伦比亚，结束了疯狂的美洲杯决赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/15/argentina-wins-copa-america-lionel-messi-injury-lautaro-martinez/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/15/argentina-wins-copa-america-lionel-messi-injury-lautaro-martinez/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制密尔沃基共和党全国代表大会地图</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/republican-national-convention-maps-milwaukee/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T00:56:03.130Z共和党本周在密尔沃基举行党的全国代表大会，他们计划再次选择唐纳德·特朗普作为总统候选人。特勤局已发布了有关大会的安全细节，包括必须对车辆进行检查的外部安全警戒线，以及仅限有证件需要进入的人员（如大会与会者和志愿者）进入的内部安全区域。抗议者将无法进入举行主要大会活动的 Fiserv Forum。一名联邦法官裁定，2024 年共和党全国代表大会游行联盟不能按照计划路线穿过指定安全区。该组织原本希望在大会现场附近进行抗议。内边界外的两个较小的公园已被指定为抗议区。Maegan Vazquez 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/republican-national-convention-maps-milwaukee/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欢迎来到 MLB 选秀的新现实，大联盟的准备工作至关重要</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/mlb-draft-cba-changes-draft-lottery-travis-bazzana-guardians/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/mlb-draft-cba-changes-draft-lottery-travis-bazzana-guardians/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普袭击事件后，教会领袖在布道中呼吁安慰和反抗</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/14/church-pastors-react-trump-shooting/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/14/church-pastors-react-trump-shooting/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队以第 10 顺位选中维克森林大学的西弗·金</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/seaver-king-nationals-mlb-draft/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T14:38:55.358Z西弗·金 (Seaver King) 以美国职业棒球大联盟 (MLB) 选秀第 10 顺位被国民队选中。 （科里·诺尔顿/今日美国体育）华盛顿国民队在周日晚上的美国职业棒球大联盟选秀中以第 10 顺位选中了西弗·金，从而获得了选秀中最好的大学击球手之一。金是来自维克森林大学的 21 岁游击手/外野手，他在二级联赛温盖特大学度过了他的前两个赛季，在那里他的击球率为 .381 和 .411。他转学到维克森林大学并继续在大学棒球的最高水平上取得佳绩——上赛季他在恶魔执事队的击球率为 .308，OPS 为 .954。作为一名右手击球手，金擅长将球击向球场的所有位置。对他来说，最主要的缺点是他必须提高击球纪律。金是丹尼·哈斯的首选，国民队在 10 月任命他为业余球探副总裁——简而言之，就是他们的新球探总监。克里斯·克莱恩自 2009 年迈克·里佐成为总经理以来一直担任该职务，但被重新任命为总经理特别助理。克莱恩负责选秀斯蒂芬·斯特拉斯堡、布莱斯·哈珀和安东尼·伦登。但近年来，国民队在选拔和培养人才方面一直举步维艰，尤其是击球手。周日，在哈斯、业余球探高级主管布拉德·西奥莱克和国家队交叉检查员里德·邓恩的领导下，国民队开启了一个新时代，后者在职业生涯早期担任球探后重返球队。去年，国民队在大联盟中并列第六差战绩，由于最近修改的选秀抽签规则，国民队最终以第十顺位被选中。2022 年的集体谈判协议禁止向 MLB 收入分享系统付款的球队连续两年在前六顺位选秀。因此，即使国民队在 12 月赢得了选秀抽签的第一次抽签，他们也没有资格选择高于第 10 名的顺位。（获得收入分享资金的球队不能连续三年获得乐透选秀权。）华盛顿在选秀的第一天晚上就以两个选秀权进入了本赛季——第 10 顺位和第 44 顺位。周六晚上，他们从堪萨斯城皇家队手中获得了第 39 顺位选秀权，作为救援投手亨特哈维的回报。第 39 顺位的选秀权价值为 239.5 万美元，这使国民队的奖金池增加到 13,895,100 美元，为他们提供了更大的财务灵活性。第 10 顺位和第 44 顺位的选秀权价值分别为 5,953,800 美元和 2,122,200 美元。此故事将更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/seaver-king-nationals-mlb-draft/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洲杯决赛因球迷涌入球场、比赛场地被封锁而推迟</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/copa-america-final-delay-crowd-argentina-colombia/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T00:14:05.718Z周日的美洲杯比赛前，球迷们试图通过佛罗里达州迈阿密花园硬石体育场的大门美洲杯决赛。（Maddie Meyer/Getty Images）周日，阿根廷和哥伦比亚之间的美洲杯决赛因球迷闯入入口大门而推迟了一个多小时，导致佛罗里达州迈阿密花园硬石体育场出现安全漏洞。安保人员拘留了几名球迷，官员们最初将晚上 8 点的开始时间推迟了 45 分钟，以便有时间让持票球迷入座。随着球迷开始慢慢进入体育场，球员们开始热身，比赛开始时间再次推迟到晚上 9 点 15 分。“为了迎接今晚的美洲杯决赛，数千名没有门票的球迷试图强行进入体育场，将其他球迷、安保人员和执法人员置于极大的风险之中，”体育场发言人在 X 上的一份声明中说道。“安保人员关闭了大门，以便以更慢的速度控制入场过程，确保每个人的安全。”问题始于球迷在下午 5 点大门打开时冲进体育场，当时距离开球还有三个小时。有几人被警察抓获。当局随后决定关闭大门，允许少量球迷通过。然而，拥堵的情况越来越严重。试图进入硬石体育场观看美洲杯决赛的球迷大量涌入体育场。 pic.twitter.com/KDc0KRkG3F— Steven Goff (@SoccerInsider) 2024 年 7 月 14 日
球迷们挤在体育场外，等待安保人员重新开放入口。据报道，几名球迷在酷热的天气中等待时因中暑而接受治疗。官员呼吁所有没有门票的球迷离开该区域，以加快入场速度。到晚上 8 点 15 分，体育场大门重新开放，球迷们以半有序的方式涌入体育场。大门打开了……#copaamerica pic.twitter.com/0CihiOO24V— Steven Goff (@SoccerInsider) 2024 年 7 月 15 日
49 岁的阿根廷人 Pablo Ruiz 说，他和朋友一起飞来就是为了这场比赛。他等了 90 分钟才通过大门，而他的朋友们仍然被困在外面。“[安保人员] 对待我们就像对待动物、牛一样。这很糟糕。我告诉你：美国还没有准备好举办 [2026 年] 世界杯，”Ruiz 说。这场骚乱是南美管理机构 CONMEBOL 举办的美洲杯组织问题的最新例证。在周三的半决赛中，哥伦比亚击败了乌拉圭，比赛结束后，乌拉圭球员爬上看台，与哥伦比亚球迷互殴，他们说这些球迷威胁球员的家人。大批球迷等待进入周六阿根廷和哥伦比亚之间的决赛。（Megan Briggs/Getty Images）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/14/copa-america-final-delay-crowd-argentina-colombia/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击事件后，美国充满怨恨的政治仍将继续</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/american-political-violence-rhetoric-trump-shooting/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/american-political-violence-rhetoric-trump-shooting/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普副总统候选人对暗杀企图有何反应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/trump-running-mates-rally-shooting/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-14T19:20:07.927Z前总统唐纳德·特朗普在周六的竞选集会上举起脸上沾满鲜血的手臂宾夕法尼亚州巴特勒（Jabin Botsford/华盛顿邮报）前总统唐纳德·特朗普竞选搭档的三位候选人对周六宾夕法尼亚州集会上发生的枪击事件做出了不同的回应，当局称这是一次暗杀企图。和过去 24 小时里许多民选官员一样，参议员 J.D. Vance（俄亥俄州共和党人）和 Marco Rubio（佛罗里达州共和党人）以及北达科他州州长 Doug Burgum 发表了公开声明回应枪击事件。Vance 的声明因对特朗普对手的政治攻击而引人注目。周六晚上，尽管有关枪击事件和嫌疑人的公开信息有限，他还是利用社交媒体指责拜登总统的竞选言论。“今天不仅仅是一个孤立事件，”他在 X 上发帖称。“拜登竞选活动的核心前提是，唐纳德·特朗普总统是一个独裁法西斯主义者，必须不惜一切代价阻止他。这种言论直接导致了特朗普总统的暗杀企图。”拜登谴责周六在宾夕法尼亚州发生的袭击，并呼吁美国人拒绝政治暴力。在特朗普宣布将于周日按计划前往密尔沃基参加共和党全国代表大会后，万斯发帖：“这家伙就是与众不同。”参议员。 5 月 22 日，共和党参议员 J.D. Vance（俄亥俄州）在美国国会大厦的新闻发布会上，由参议院共和党人陪同。（Ricky Carioti/华盛顿邮报）特朗普竞选团队一直计划在周一（大会第一天）之前任命竞选搭档。截至周日下午，尚未公布候选人名单。卢比奥在谈及枪击事件时援引了他的基督教信仰。他发布了特朗普在被匆忙带下舞台时挑衅地挥舞拳头的照片，并在 X 上写道：“上帝保佑特朗普总统。”佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 于周四在佛罗里达州多拉尔的特朗普国家多拉尔迈阿密举行的特朗普集会上。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）万斯和卢比奥还批评了新闻媒体的报道，并发布了为枪击事件受害者筹款的链接。伯格姆发布了与卢比奥相同的特朗普照片，并写道：“我们都知道特朗普总统比他的敌人更强大。今天他表现出来了。”他还表示，他和妻子祈祷“为特朗普总统、他的家人和所有参加集会的人祈祷”。北达科他州州长道格·伯格姆周日与妻子凯瑟琳·伯格姆在密尔沃基米切尔国际机场。 （安德鲁·凯利/路透社）获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/trump-running-mates-rally-shooting/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>