<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 09:16:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Costco 正在提高会员费。别担心，热狗的价格保持不变。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/11/costco-membership-fee-increase-price/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T01:43:05.393ZCostco 的标志出现在加利福尼亚州霍桑市的一家加油站上方。（Patrick T. Fallon/AFP/Getty Images）Costco 周三表示，自 2017 年以来，Costco 购物者的会员费将首次上涨，该公司押注此举将在不影响其忠实客户群的情况下提高利润。从 9 月 1 日开始，美国和加拿大的 Costco 金星、商业和商业附加会员的年度会员费从 60 美元上涨至 65 美元。行政会员必须支付 130 美元，每年增加 10 美元。 Costco 在一份新闻稿中表示，此举将影响 5200 万会员，“其中一半以上是高管”。高管会员可获得高达 1,000 美元的购物奖励。该公司表示，随着费用上调，最高奖励将增至 1,250 美元。尽管 Costco 坚称其在通胀压力下是购买低价散装商品的场所，但还是提高了费用。在 5 月底的财报电话会议上，公司首席财务官 Gary Millerchip 告诉投资者，Costco 的热狗汽水套餐将继续以 1.50 美元的价格出售，这一价格自 1980 年代以来就没有变过，这一举措赢得了广泛赞誉。Millerchip 还在 5 月份的电话会议上表示，他不排除提高会员费的可能性，并补充说 Costco 考虑每五年左右提高一次会员费。“尽管通货膨胀，Costco 仍将价格保持在低位，”加州大学洛杉矶分校安德森管理学院教授 Felipe Caro 说。“但会员费最终不得不上涨，现在这样做是有意义的，因为客户真的注意到了它的价值。消息公布后，Costco 股价上涨，因此市场认为这是在正确的时间做出的正确决定。”Costco 股价在消息公布后上涨逾 2.5%。截至 5 月 12 日的 12 周内，该公司公布的净收入为 16.8 亿美元。该数字包括本季度收取的 11.2 亿美元会员费。在截至 9 月初的财年中，Costco 的年度会员费收入接近 46 亿美元，比上一年增长了 8%。然而，阿肯色大学市场营销学教授 Dinesh Gauri 表示，额外的费用可能会损害 Costco 吸引新客户和留住可能不如老客户忠诚度较高的新会员的能力。“我不认为他们向购物者提供任何其他产品或新服务……以证明费用上涨是合理的，”他说。 Gauri 补充说，那些不是忠诚度会员或最近才加入的购物者可能会考虑在 Sam’s Club 等竞争对手处购物。与 Costco 类似的批发商 Sam’s Club 在 2022 年提高了会员费。现在，它的基本会员费为 50 美元，Plus 会员费为 110 美元，高于 45 美元和 100 美元。Gauri 表示，客户还可以转向不需要会员资格的竞争对手，例如 Target 和 Kroger。他补充说，这些公司近年来“加强了竞争”，同时提供了他认为比 Costco 更强大的提货和送货选择。“如果有人不需要会员资格，他们可能不会错过太多，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/11/costco-membership-fee-increase-price/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿肯色州官员拒绝将堕胎权法案纳入投票</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/11/arkansas-abortion-amendment-petition-rejected/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T02:24:45.827Z星期五，装有支持缩减阿肯色州堕胎禁令的拟议投票措施的签名箱被送往国会大厦在小石城。（Andrew DeMillo/AP）阿肯色州国务卿约翰·瑟斯顿 (John Thurston) (R) 拒绝了将堕胎权措施列入今年秋天投票表决的请愿，指责组织团体存在程序错误。阿肯色州有限政府组织收集了超过 100,000 个签名，支持将受精后 18 周内堕胎合法化的投票提案，但在强奸、乱伦、致命胎儿畸形或对孕妇造成身体伤害威胁等情况下除外。该组织在有时被评为“美国最支持生命的州”推动其宪法修正案倡议方面面临重大挑战。瑟斯顿说，该组织未能提交一份列出付费拉票人名单的文件，以及一份签署的声明，确认已向付费拉票人提供有关其角色的必要信息。他补充说，当付费拉票人收集的签名被删除时，签名数量减少到 87,382，低于 90,704 的选票门槛。 “因为你们在这第一步就失败了，所以我有责任拒绝你们的提案，”他在给该组织的一封信中说道。阿肯色州有限政府组织在事后的一份声明中表示，该组织已经遵守了要求，并将“竭尽全力对抗这种荒谬的取消资格企图”。周五，阿肯色州一项旨在增加堕胎机会的投票措施的支持者和反对者在国会大厦内集会。 （Andrew DeMillo/AP）该组织还表示，在整个过程中，它一直与国务卿办公室合作，使用该办公室提供的宣誓书向该州提供付费游说者名单以及与其工作相关的所需信息。 “现在声称我们没有提供关于付费游说者所需的文件是荒谬的，而且显然是错误的，”它说。该组织表示，它已经通过电子邮件将所需的签名声明“发送了十几次”给办公室。瑟斯顿的办公室没有立即回应置评请求。阿肯色州的反堕胎共和党人对瑟斯顿的决定表示赞同。州长 Sarah Huckabee Sanders 表示阿肯色州自由堕胎权利倡导者“表明他们既不道德又无能”。阿肯色州总检察长 Tim Griffin 表示在社交媒体帖子中表示，“不遵守这样一项基本要求是不可原谅的”。他补充说，堕胎权利倡导者“怪不了别人，只能怪自己”。“正如我长期以来所说，修改阿肯色州宪法需要一个严格的程序，这也是理所当然的，它要求提案国遵守所有适用的法律和规则，”他说。11 月，大约十几个州将就堕胎问题进行投票。自 2022 年 6 月最高法院决定推翻罗诉韦德案以来，当选民被要求就该问题进行投票时，他们基本上批准了旨在保留或扩大堕胎机会的措施，并拒绝了那些试图限制堕胎机会的措施，即使在较为保守的州也是如此。Hannah Knowles 对本报告做出了贡献。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/11/arkansas-abortion-amendment-petition-rejected/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洲杯半决赛失利后，乌拉圭球员与球迷发生争吵</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/11/uruguay-colombia-copa-america-semfinals-brawl-fans/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T02:50:09.331Z乌拉圭队的路易斯·苏亚雷斯（右三）与哥伦比亚队成员交谈周三晚上，在夏洛特举行的美洲杯半决赛中，哥伦比亚队以 1-0 战胜乌拉圭队。（Erik S. Lesser/EPA-EFE Shutterstock）（Erik S Lesser/EPA-EFE/Shutterstock）周三晚上，在夏洛特美国银行体育场举行的美洲杯半决赛中，哥伦比亚队以 1-0 战胜乌拉圭队。愤怒和暴力从赛场蔓延到看台。赛后发生了争吵——包括看台上的达尔文·努涅斯和大约十几名乌拉圭队友，他们与球迷发生扭打，还被扔啤酒——这是一场紧张的比赛，双方共吃了七张黄牌和一张红牌。哨声响起后，球员们在中场扭打在一起。紧张的气氛随后蔓延到边线，然后蔓延到楼梯上和人群中。警察花了 10 多分钟才赶到现场恢复秩序。公共广播员要求球迷离开体育场，但仍有几名支持者留在场内。乌拉圭球员进入看台，球迷与球员之间爆发斗殴pic.twitter.com/XRbte2ibiy— FOX Soccer (@FOXSoccer) 2024 年 7 月 11 日
乌拉圭队队长 Jose Maria Gimenez 在赛后采访中表示，球员们正试图保护看台上的家人。“这是一场灾难。我们的家人处于危险之中。 “我们不得不冲进看台，把带着婴儿和新生儿的亲人救出来，”他在广播中说道。“一切都是一场灾难。没有一名警察。他们半小时后才出现。......“我们的家人正在受苦，因为有些人喝了几杯酒，却不知道怎么喝，表现得像个孩子。”安保人员最终强行穿过人群，将球员分开，结束了这场斗殴。负责组织美洲杯的南美足协表示正在调查此事。哥伦比亚队在第 39 分钟凭借杰斐逊·莱尔马的头球攻入全场唯一进球，尽管在上半场补时阶段丹尼尔·穆尼奥斯被罚下场后，哥伦比亚队在下半场以 10 人应战，但仍然坚持比赛。比赛的激烈程度在下 45 分钟内有所增加。南美足协在赛后发表声明，强烈谴责影响比赛的任何暴力行为。“我们的工作基于这样的信念：足球通过其积极的价值观将我们联系在一起并团结起来，”该组织表示。“球场内外都不允许存在偏执和暴力。我们邀请大家在剩下的日子里倾注所有美联社对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/11/uruguay-colombia-copa-america-semfinals-brawl-fans/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：要一杯啤酒是不是“非常粗鲁”？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/miss-manners-beer-glass-party/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T18:35:57.794Z亲爱的礼仪小姐：我和妻子参加了一个非正式的户外派对，庆祝一个孩子的生日。我们刚到，主人就给我们端来了几瓶冰镇好啤酒。如果我喝的是好啤酒，我喜欢让它在玻璃杯甚至塑料杯里呼吸一下。我接受了主人递来的一杯啤酒，然后——想着也许有杯子可用但我没看到——要了一杯或一杯玻璃杯。主人说当然可以，走进厨房大约 10 英尺，拿了一杯回来。啤酒味道很棒。但是当我们回到家时，我的妻子说我太粗鲁了，我应该为了主人的利益而忽略我对有呼吸的啤酒的偏好。我不同意，并指出如果情况相反，我很乐意为我的客人拿一杯或一杯玻璃杯。谁是对的？你就这样毁了我们其他人的兴致。如果你要求把生日蛋糕放在金盘子里，你的妻子会说得对：对主人提出不合理的要求是不礼貌的。礼仪小姐并不认为玻璃杯不合理——如果你只说玻璃杯可以让啤酒味道更好，这一点就更容易理解了。亲爱的礼仪小姐：我每天早上都会在公寓大楼周围散步。其他人也一样。每个人在经过时似乎都觉得有义务用“早上好”来问候对方，这种情况发生得太频繁了，以至于我无法专心走动和思考。这些人中大多数对我来说都是完全陌生的，我想保持这种状态，以免我在锻炼时陷入许多对话中。即使礼仪小姐愿意帮助你——大概是通过消除所有随意的礼貌行为——你还会因为需要对每个路人咆哮而分心吗？一个简单的点头，不打断你的步伐，反而会满足基本礼貌的要求，而且似乎不太可能建立深厚或持久的友谊。亲爱的礼仪小姐：我们邀请了我孩子的同学和我们一起在海滩的一个租来的地方住一周。他是个大胃王，就像那些个子高大、正在发育、喜欢踢足球的初中男孩一样。我发现自己还有些怨恨，因为他妈妈没有给他任何零花钱，更不用说送些饼干或以其他方式为这次旅行出一份力了。当我送他下车时，他和她都没有说“谢谢”。他们上了车，开走了，再也没有提起这次旅行。我不太愿意以后再邀请他，但我为这种不友善感到难过。不发出未来的邀请并不是一种不友善——他们也认为主人会为客人提供一切，这也不是不友善。尽管 Miss Manners 同意不说“谢谢”是不发出更多邀请的正当理由。Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/miss-manners-beer-glass-party/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：我戒酒了，但我妻子仍然酗酒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/asking-eric-wife-drinking-heavily/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/asking-eric-wife-drinking-heavily/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯 (Carolyn Hax)：男朋友要求不要写下这件事，这算是控制欲吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/carolyn-hax-freelance-writer-boyfriend/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:06:37.489Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：多年来，我一直在撰写自由撰稿文章，主要基于我的人生经历。我通常的语气是讽刺/幽默的，但我喜欢认为它带有一些真正的辛酸和洞察力。我交往了八个月的男朋友要求我不要再写关于他的文章了。他一开始对此没意见，但自从我们开始约会以来，他读了我发表的几篇文章，改变了主意。我从不说任何对他有负面影响或让他感到尴尬的话；通常，如果有的话，我会自嘲。在这段关系之前，我和别人约会了五年多，在他的同意下，我自由地写下了那段关系。事实上，我认为我现在的男朋友感到不舒服的部分原因是暗示将那段关系和这段关系进行比较。如果我不能再从生活中写作，我的写作生活将会更加困难。他已经拒绝了，不仅是关注我们关系的文章，还有那些哪怕是粗略提到他的文章。这是一个可以理解的要求，但我无法摆脱这种控制和破坏的感觉，希望不是故意的。你会如何处理这个问题？我真的想留住这个男朋友，但我也不想失去我的创作渠道，在过去非常奇怪的几年里，这一直是我的生命线。— 自由职业者自由职业者：他的要求很合理。我也不想被写进故事里。我有一些非常坦白的作家朋友，我很喜欢他们的作品，也一直对他们的圈子感到好奇。他们对此有什么看法？我在这里也倾注了数千字，却很少提到我的家人。你对我的狗比对我的人更了解。但你对我了解很多。所以，这条线是可以走的。尽管如此：“控制和破坏的感觉”已经足够严重，你不能明智地抛弃它。除非你问问自己它从何而来。你的想象力是否像“无意”所暗示的那样被带走了？那么就变得更有创造力，围绕它写作。或者有背景来支持你的担忧？如果是后者，那么相信你的直觉。关于私人合作伙伴：卡罗琳暗示了这一点，但我想更直接一点。自由撰稿人可以选择写现实生活和生活中的人，也可以选择写男朋友。就这么简单。有些人乐于分享一切。有些人则重视隐私。有些人，可能是这个男朋友，直到他们在公开发表的材料中读到关于自己的信息，才知道自己的确切水平。如果你真的喜欢这个人，那么你可以尝试转移写作的重点。你不能要求别人成为他们不是的人。对于你将要经历的任何损失，我深表歉意。如果你确定你无法转移写作重点，那么你欠男朋友一次坦诚的谈话。男朋友可以努力，但如果他内心是一个注重隐私的人，那么长期成功的机会很小。你们俩都不应该假装自己可以过上自己无法过的生活。— 匿名匿名：是的，这条界线画得更清晰了，谢谢。强迫私人同意被写进文章不在菜单上。如果有任何控制/破坏/怨恨比较的直觉的基础，菜单就不在菜单上。如果有一件事，那么通常就会有其他事情。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/11/carolyn-hax-freelance-writer-boyfriend/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休斯顿有洪水问题。贝里尔的洪水进一步证明这个问题很难解决。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/07/10/houston-flooding-hurricane-beryl/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/07/10/houston-flooding-hurricane-beryl/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周三晚上，华盛顿特区的暴风雨过后，天空变得晴朗</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/10/dc-storms-sunset-rainbow-skies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/10/dc-storms-sunset-rainbow-skies/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队在第六局没有找到喘息机会，再次输给了大都会队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/10/mets-nationals-bullpen-struggles/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/10/mets-nationals-bullpen-struggles/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔医学奖得主本特·塞缪尔森逝世，享年 90 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/10/bengt-samuelsson-nobel-prize-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/10/bengt-samuelsson-nobel-prize-dead/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州棒球队需要一名投手。一名州议员登上了投手丘。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/10/iowa-representative-baseball-sioux-city-scholten/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/10/iowa-representative-baseball-sioux-city-scholten/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴尔的摩桥梁倒塌幸存者回忆起坠入河中的那一刻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/10/baltimore-bridge-collapse-survivor-account/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T23:04:21.850Z从 Fort 看到倒塌的 Key Bridge 残骸和 Dali 货船4 月 25 日，巴尔的摩的 Armistead 公园。（华盛顿邮报的 Wesley Lapointe 摄）3 月 26 日凌晨，Julio Cervantes Suarez 正坐在他的卡车里，与其他六名分别坐在自己车里的建筑工人一起，正在修补巴尔的摩 Francis Scott Key 大桥的坑洼，正在休息。然后，985 英尺长的集装箱船 Dali 撞上了大桥的一根支撑柱。 这位 37 岁的工人看到他的同事 消失在下面的帕塔普斯科河中。在自己的车掉入水中后，Cervantes Suarez 说他无法打开任何车门，不得不手动摇下车窗才能逃生。他说他 从残骸中爬上一块混凝土板，等待救援人员。两名幸存者之一塞万提斯·苏亚雷斯 (Cervantes Suarez) 在接受 NBC 新闻的首次采访时讲述了这一悲惨事件。这段视频于周三播出。在采访中，塞万提斯·苏亚雷斯回忆起寻找其他工人的情景。“我开始叫出每个人的名字，”他用西班牙语说道。 “但没有人回答我。”他说，他视为儿子的侄子卡洛斯·丹尼尔·埃尔南德斯是第一个倒下的。24 岁的埃尔南德斯是六名受害者之一，其中包括何塞·迈诺尔·洛佩斯，37 岁； Maynor Suazo Sandoval，38 岁；Dorlian Ronial Castillo Cabrera，26 岁；José Lopez，35 岁；以及 35 岁的亚历杭德罗·埃尔南德斯·富恩特斯 (Alejandro Hernández Fuentes)。塞万提斯·苏亚雷斯 (Cervantes Suarez) 告诉 NBC， 他认为自己 无法在坠落中幸存。“我感谢上帝赐予我家庭，”他说。“我请他照顾我的妻​​子和孩子。我为我所做的一切祈求宽恕。”塞万提斯·苏亚雷斯告诉 NBC，他仍然感到身体疼痛，他说，他曾 告诉埃尔南德斯去车上休息，这件事一直困扰着他。“如果我告诉他跟我走，也许结果就会不一样。也许他会和我们在一起，”塞万提斯·苏亚雷斯告诉网络。联邦调查人员仍在仔细调查坠机原因，这起事故导致巴尔的摩港大部分贸易停止，并引发了人们对联邦和州当局是否准备好防止类似中断的质疑。联邦调查局正在对达利号船员在出发前是否知道严重的系统问题进行单独的刑事调查。塞万提斯·苏亚雷斯表示，他希望所有责任方“为他们造成的损失付出代价”，包括对他姐夫埃尔南德斯·富恩特斯 (Hernández Fuentes) 的家人。但他告诉 NBC，没有什么可以挽回他的家人和其他人在一夜之间所失去的一切。“因为我知道金钱买不到父亲或儿子的一个拥抱，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/10/baltimore-bridge-collapse-survivor-account/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国新政府誓言优先考虑乌克兰战争</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/10/starmer-britain-ukraine-nato/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/10/starmer-britain-ukraine-nato/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总统自我管理的经验教训</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/07/10/biden-age-decision/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/07/10/biden-age-decision/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彼得·韦尔奇成为首位呼吁拜登下台的参议员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/10/peter-welch-biden-drop-out-first-senator/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T22：28：14.213Z参议员。彼得·韦尔奇 (佛蒙特州) 成为第一位公开呼吁拜登总统退出总统竞选的民主党参议员。（伊丽莎白·弗兰茨为《华盛顿邮报》撰稿）彼得·韦尔奇参议员 (佛蒙特州) 成为第一位在 6 月辩论后呼吁拜登总统下台的民主党参议员。“我们不能忽视拜登总统在辩论中糟糕的表现，”这位新任参议员写道在周三晚上发表的《华盛顿邮报》专栏文章中。 “我们不能忽视或驳回自那天晚上以来提出的合理问题。“为了国家的利益，我呼吁拜登总统退出竞选，”韦尔奇说。参议员引用了明尼苏达州、新罕布什尔州、内华达州、亚利桑那州和佐治亚州的民意调查“变化”，以证明由于唐纳德·特朗普可能获胜，拜登继续竞选的政治危险太大。民主党议员继续质疑拜登作为候选人的可行性，并对他们党在秋季的前景感到恐慌。12 名众议院议员呼吁拜登下台。周二，几名参议员在一次闭门会议上私下表达了担忧，他们认为拜登在 2024 年大选中没有获胜之路，而且他的不受欢迎程度可能会导致民主党失去众议院和参议院。参议员迈克尔·贝内特 (科罗拉多州民主党) 周二晚间在接受 CNN 采访时表示，他担心特朗普会以“压倒性”获胜，但没有要求拜登下台。前众议院议长南希·佩洛西 (加利福尼亚州民主党) 在周三的电视采访中也敦促拜登迅速决定是否参选，尽管拜登坚称自己不会参选继续竞选。“我们都鼓励他做出这个决定，因为时间不多了，”佩洛西说。周四，拜登高级官员迈克·多尼隆、詹·奥马利·狄龙和史蒂夫·里切蒂将在民主党参议院竞选委员会的午餐会上向参议院民主党人做简报。参议院多数党领袖查尔斯·舒默 (纽约州民主党) 邀请他们解决他党团的担忧。舒默在周三晚上的一份声明中表示：“正如我在公开和私下多次明确表示的那样，我支持拜登总统，并将继续致力于确保唐纳德·特朗普在 11 月被击败。”这一立场使韦尔奇与他的佛蒙特州同胞参议员伯尼·桑德斯产生了分歧，桑德斯周三告诉记者，他相信拜登能够获胜，并敦促人们关注拜登的政策。周三早些时候，韦尔奇表示，他希望拜登在看到民意调查数据后决定退出竞选。这位参议员说：“拜登总统已经明确表示他全力以赴，但证据表明，一场艰苦的战斗正在变成一场艰难的战斗。”拜登告诉国会民主党人，他正在参选，并希望结束有关他参选资格的辩论。“我坚定地致力于留在这场竞选中，坚持到最后，并击败唐纳德·特朗普，”他在周一发出的一封信中写道。周三，库克政治报告分析师戴维·沃瑟曼描述特朗普在辩论后民意调查中的领先地位是“今年竞选中最剧烈的转变”。韦尔奇在他的专栏文章中称赞拜登多年的服务，称他“团结”了党派，并帮助建立了一个能够击败特朗普的民选官员。他称哈里斯副总统是一位“有能力”的领导人，并称赞了其他未透露姓名的民主党州长和参议员。“我理解拜登总统为什么想要参选，”他写道。“他曾经拯救了我们免于唐纳德·特朗普的攻击，他想再次这样做。但他需要重新评估自己是否是这样做的最佳人选。在我看来，他不是。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/10/peter-welch-biden-drop-out-first-senator/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>