<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 21:15:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>弗林特水危机如何让学童们倒退</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/flint-children-school-academic-setbacks/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/flint-children-school-academic-setbacks/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐·莱蒙 (Don Lemon) 表示埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在录制采访后取消了 X 交易</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/03/13/don-lemon-elon-musk-cancellation/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16：53：40.453Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3CTPT4SAXRERXPSL22CONLNLNE/20240313-134425.257/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Don Lemon 于 2022 年在华盛顿特区举行的白宫记者晚宴上。（Amanda Andrade-Rhoades/For华盛顿邮报）前 CNN 主播唐·莱蒙 (Don Lemon) 因其新数字节目“唐·莱蒙秀”(The Don Lemon Show) 的第一集获得了重要采访，该节目定于周一在社交媒体上开始播放媒体平台 X。但他的采访对象——X 所有者埃隆·马斯克——显然不喜欢它。莱蒙周三宣布，马斯克取消了优先播放他的节目的协议。“我们进行了一次愉快的交谈，”莱蒙在一份声明中写道。 “显然他有不同的感觉。他对全球城镇广场的承诺似乎不包括像我这样的人向他提出的问题。”莱蒙表示，马斯克在几个小时后通知了他取消计划的消息。在他周五接受采访后，谈话涉及即将到来的总统选举和马斯克的公司 SpaceX。 “提出了一些核心问题，”柠檬周二对一位持怀疑态度的 X 用户说道。在 CNN 度过了漫长的职业生涯后，莱蒙于 4 月下旬被解雇，几个月前，他因在 CNN 不幸的早间节目中发表贬低尼基·黑利年龄的评论而道歉，该节目现已停播。不久之后，马斯克通过 X（以前称为 Twitter）上的帖子公开询问 Lemon 是否考虑过在他的平台上举办节目，理由是该平台有大量观众。他们在一月初大张旗鼓地宣布了“内容合作伙伴关系”，但具体条款（包括 Lemon 的潜在补偿）并未披露。 Lemon 将 X 称为“世界上最大的言论自由空间”，并补充道，“我现在比以往任何时候都更加清楚，我们需要一个没有大厅监视器的情况下进行诚实辩论和讨论的场所。”周三，莱蒙表示，X 对为其节目提供的支持做出了“重大承诺”，但他没有提供具体细节。X 当时还宣布与前众议员图尔西·加巴德 (D-Hawaii) 建立类似的合作伙伴关系）和体育评论员吉姆·罗马。该服务还提供由前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森 (Tucker Carlson) 直播的节目。X 的一个公司帐户证实，它决定终止与 Lemon 的交易。该公司表示：“与任何企业一样，我们保留对商业合作伙伴关系做出决定的权利，经过深思熟虑，X决定不与该剧建立商业合作伙伴关系。”在他自己的帖子中，马斯克批评了柠檬的节目，他说“基本上只是‘CNN，但是” 在社交媒体上，&#39;这是行不通的，CNN 正在消亡这一事实就证明了这一点。”以马斯克为主角的剧集将于周一在 X 和 YouTube 上播出，莱蒙表示他会继续制作节目。“这不会改变节目的任何内容，除了我与 Elon 和 X 的关系，”莱蒙在视频中说道。 “发生了很多事情，我将在未来几天告诉你。”Lemon 随后为他的处女作又调侃了一番。Elahe Izadi 为本报告做出了贡献本文已更新，包含来自 X 和 Musk 的评论。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/03/13/don-lemon-elon-musk-cancellation/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周四无标签任命一个小组来挑选总统候选人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/no-labels-nominating-committee-process/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16：46：02.477Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TKME2WWRE5CJJFKIQCO7EVRQFA/20240313-134890.903/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;无标签国家联合主席本杰明·查维斯（中）和创始主席兼前参议员乔·利伯曼（右）， 1 月 18 日在华盛顿国家新闻俱乐部发表讲话。（何塞·路易斯·马加纳/美联社）计划第三方总统竞选的中间派组织 No Labels 计划宣布提名该组织联合主席约瑟夫·利伯曼 (Joseph Lieberman) 在周三接受采访时表示，周四委员会将负责在未来几周内选择总统候选人。新委员会由利伯曼 (Lieberman) 担任 来自康涅狄格州的前美国参议员预计将加入，他还将负责确保提名人在与民主党总统拜登和共和党总统唐纳德·特朗普的竞选中取得胜利。“我们将做一个最终决定，至少在这一点上，我们已经达到了所有标准，我们不会搅局，我们不会让特朗普连任，我们实际上有机会获胜，”利伯曼说。他重申，他不想参与使特朗普当选更有可能的过程。“对我个人而言，阻止他连任是一个比恢复华盛顿两党合作更伟大的目标， ”同时担任民主党和独立参议员的利伯曼说道。达拉斯前市长兼必胜客首席执行官迈克·罗林斯 (Mike Rawlings) 负责无标签大会流程，他在最后一次电话会议上告诉该组织选出的代表周，他们可能只需要提前 48 小时通知需要提名候选人。他表示将于四月初做出提名。“最终我们可能找不到合适的候选人。我们都意识到这一点，”他说。利伯曼表示，该组织正在考虑任命一名保守派或共和党人来领跑，部分原因是为了确保任何候选人不会比特朗普更强烈地支持拜登。据《华尔街日报》报道，该组织正在考虑将共和党佐治亚州副州长杰夫·邓肯 (Geoff Duncan) 作为可能的提名人。当《华盛顿邮报》记者要求其置评时，一位与邓肯关系密切的人士表示，没有被授权公开发言，他说邓肯正在与无标签组织进行讨论，但尚未做出任何决定。利伯曼补充说，如果无标签候选人成为无标签组织的候选人，无标签组织领导层可以选择取消这项努力几个月后未能获得关注。“我们将通过数据收集和民意调查以及公众数字来密切关注这些数字，”利伯曼说。“我们希望为美国人民提供他们想要的第三种选择，两党合作的、温和的选择，”他继续说道。 “但是，如果两三个月后出于某种原因，他们说他们不想要它，我们就必须现实一点，说，‘今年不是今年。’” 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/no-labels-nominating-committee-process/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将对日本收购美国钢铁公司的提议表示担忧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/13/nippon-us-steel-biden-white-house/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T17：31：37.787Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SDIQZDVVO5BPJBCVFLBGFBUHA4/20240313-134969.698/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2024 年 2 月 16 日，新日铁公司位于日本北九州的九州制造基地的徽标。 （Philip FONG/法新社/盖蒂图片社）拜登总统正准备发表一份声明，含蓄地反对新日铁的提议在日本首相岸田文雄抵达华盛顿进行国事访问之前收购美国钢铁公司4 月 10 日，据三位知情人士透露。就在美国外国投资委员会审查拟议收购之际，白宫律师正在起草表达总统关切的声明。总统计划的消息是在上周新日铁高管与美国钢铁工人联合会代表举行会议之后公布的。公开反对这项价值 149 亿美元的交易。两党的著名立法者也反对外国买家收购曾经标志性的美国工业强国。1 月份，拜登可能在 11 月份的对手、前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在谈到这笔交易时表示，他如果返回白宫，将“立即阻止”。政府官员已向日本政府通报了总统的计划，并解释了这一声明，因为总统需要在 11 月的选举中保留宾夕法尼亚州的政治支持一位不愿透露姓名的行业消息人士表示。12 月，Lael Brainard，国家经济委员会主任，表示新日铁竞购美国公司理应受到“严格审查”。围绕新日铁提案的争议也说明了拜登国际经济政策核心的紧张局势。八月，白宫庆祝外国对美国工厂投资的增加。但新日铁的这样做的意图引起了总统的不安，这主要是由于国内政治因素。钢铁行业历来是美国最受保护的市场之一。 2018 年，唐纳德·特朗普总统对进口钢铁征收 25% 的关税。拜登随后与欧盟达成一致，以进口配额取代对欧洲钢铁的关税。美国钢铁的名字在国家经济史上占有特殊的地位。该公司于 1901 年通过合并由包括约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 在内的传奇企业高管领导的钢铁公司而成立，成为美国第一家价值数十亿美元的公司。其高炉的产出形成了坦克、飞机帮助赢得第二次世界大战的航空母舰，以及消费者在战后繁荣期间购买的汽车和电器。美国如今，按收入计算，钢铁公司只是美国第三大钢铁制造商，仅次于克利夫兰克里夫斯钢铁公司和纽柯钢铁公司，但其雇用的工人数量还不到 20 年前的一半。该公司在过去 15 年中有 9 年都亏损。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/13/nippon-us-steel-biden-white-house/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新报告称 TikTok 对经济的贡献巨大</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/13/tik-tok-economic-impact-report/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T22:03:46.445Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LC5KIOLWPZFHNCAFKLX7TMSABU/20240313-130278.786/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周二在美国国会大厦外举行的新闻发布会上与会者对 TikTok 的支持。 （Anna Moneymaker/Getty Images）根据周三发布的一份报告，TikTok 在 2023 年为小企业主带来了 147 亿美元的收入，去年为美国国内生产总值贡献了 242 亿美元。 经济咨询公司牛津经济研究院的报告发现，TikTok 在美国支持了至少 224,000 个就业岗位，其中该应用程序对加利福尼亚州、德克萨斯州、佛罗里达州、纽约州和伊利诺伊州的经济影响最大。&lt;牛津经济研究院通过调查全国 1000 多家使用 TikTok 的小企业主和 7500 名 TikTok 用户进行了这项研究，以衡量 TikTok 的经济价值。这项研究早于 TikTok Shop 推出，自 去年 9 月推出，因此经济模型不包括对小企业收入的任何增长。TikTok 与牛津经济研究院合作编写了该报告，授予公司访问平台上的数据。TikTok 在食品和饮料行业影响最大，每年为 GDP 贡献 64 亿美元，报告称，到 2023 年将支持 73,000 个就业岗位。报告称，该应用程序还为健康和保健以及商业服务领域的小企业提供支持。小企业使用 TikTok 作为广告平台，仅去年一年就为美国政府带来了 53 亿美元的税收收入。报道称。报告中 39% 的小企业主表示 TikTok 对他们企业的生存至关重要，69% 的人表示该应用在过去一年中为他们的企业带来了销售额的增长。报告发现，即使在其用户群之外，TikTok 也是经济的主要贡献者。报告称，该应用在美国的业务去年为 GDP 额外贡献了 85 亿美元，税收为 20 亿美元，并为全国提供了超过 59,000 个就业岗位。与其他群体相比，少数族裔群体更有可能使用 TikTok报告称，与非少数族裔。接受调查的 83% 的黑人小企业主表示，在利用 TikTok 推广业务后，他们的销售额出现了显着增长； 86% 的受访拉丁裔或拉美裔小企业主以及 88% 的亚裔美国人和太平洋岛民小企业主也有同样的看法。所有少数群体均表示 TikTok 对于帮助他们建立品牌合作伙伴关系至关重要并开发收入来源，如果没有该应用程序，这将困难得多。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/13/tik-tok-economic-impact-report/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大风暴可能会给丹佛带来 15 英寸的降雪，为多年来之最</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/03/13/denver-winter-storm-snow-front-range/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/03/13/denver-winter-storm-snow-front-range/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着黑客事件的继续，美国卫生与公众服务部对联合健康的网络安全展开调查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/03/13/patient-data-breach-hhs-probe-unitedhealth-change-healthcare/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/03/13/patient-data-breach-hhs-probe-unitedhealth-change-healthcare/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登拒绝众议院委员会公开作证的邀请</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/hunter-biden-declines-public-testimony/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T16:08:25.412Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2C227XUWL5D55PSWB2VXVTBG5Y/20240313-131586.861/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统的儿子亨特·拜登在众议院监督委员会会议上出人意料地出现后离开众议院雷伯恩办公楼在一月。 （凯文·拉马克/路透社）根据亨特·拜登的律师阿贝·洛厄尔 (Abbe Lowell) 发出的一封信，亨特·拜登拒绝了下周在众议院监督委员会举行的公开听证会上作证的邀请。致该小组主席、众议员詹姆斯·科默（肯塔基州共和党人）。在周三的一份声明中，科默抱怨亨特·拜登“几个月来一直表示他希望举行公开听证会，但现在已经提出了”他拒绝与他共事多年的商业伙伴一起来。”在与拜登进行了数周的反复讨论后，拜登于上个月在众议院监督和司法委员会发表了一份闭门证词。共和党人对他提议出庭作公开证词或公开证词。当总统的儿子确实出席闭门证词时，他尖锐地反驳了有关他父亲参与他的商业活动的指控。亨特·拜登在近七个小时的作证中表示，根据他的出庭记录，他的父亲没有从他的任何商业企业中获得金钱或经济利益。在那次闭门会议之后，科默表示，对拜登总统正在进行的弹劾调查的下一步将是举行公开听证会。在给科默的信中，洛厄尔辩称，小拜登已经回答了共和党人在证词中向他提出的每一个问题，他说公开听证会“不是一个严肃的监督程序。”“这是你们试图用专为右翼媒体制作的马戏表演来复兴会议垂死的调查，”洛厄尔写道。 众议院共和党人长期以来一直在努力证明拜登总统在对总统的弹劾调查中从其家族企业中获得了不当利益。甚至他们会议的一些成员也对调查表示怀疑。在闭门证词中，亨特·拜登作证说，他从未介绍或让他的父亲参与他在 2017 年工作的一家中国能源公司的业务往来。他还为自己与父亲的紧密关系进行了辩护，并明确表示他从未给父亲打电话。代表他的客户。虽然洛厄尔在周三写给科默的信中表示，亨特·拜登因第二天在加利福尼亚州举行的法庭听证会而无法参加听证会，但他指出，日程安排冲突“是“他们在邀请中遇到的问题最少”。“你们公然计划的媒体活动不是一个适当的程序，而是明显试图在比赛结束后投掷万福玛丽通行证，”洛厄尔写道。然后他引用了科默的话，科默在 1 月 10 日表示，委员会所需要的只是“人们出席证词，我们就会结束这件事。”“先生。”洛厄尔说：“拜登按照你的要求做了。”科默在周三的一份声明中辩称，在证词中，亨特·拜登“证实了关键证据”，但他的一些证词与其前任的证词相矛盾。同事德文·阿彻 (Devon Archer)、杰森·加拉尼斯 (Jason Galanis) 和托尼·博布林斯基 (Tony Bobulinski)。“下周与亨特·拜登及其同事举行的听证会正在向前推进，我们完全期待亨特·拜登参加，”科默说道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/hunter-biden-declines-public-testimony/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么太紧的运动胸罩可能会影响您的呼吸和能量</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/03/13/sports-bra-tightness-breathing-energy/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/03/13/sports-bra-tightness-breathing-energy/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Problemista”为移民噩梦注入荒诞幽默</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/03/13/problemista-julio-torres-movie-review/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-26T22：50：34.365Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/52PYNVEASNAPTAQKZZE6AK3N7Q/20240313-123749.490/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;《Problemista》中的胡里奥·托雷斯。 （Jon Pack/FreezeCorp/A24 Films）朱利奥·托雷斯 (Julio Torres) 创作了邪典喜剧《Los Espookys》以及《周六夜现场》的草图，他的超现实主义幽默的粉丝们将会为《Problemista》做好最好的准备，这是托雷斯的故事片处女作，也是他迄今为止最个人化的作品。这个故事是一个熟悉的故事——一位年轻的移民来到纽约寻求财富，却遭到了一座傲慢的城市的冲击，并被其竞争优势所割伤——但托雷斯将其重塑为更奇幻、更丰富的故事。真实的。亚历杭德罗（托雷斯）是一名未来的玩具设计师，试图进入孩之宝的实习计划。与此同时，他一直在一家低温公司工作，似乎正在努力获得工作签证，直到出了问题，他被立即解雇了。他唯一的选择是开始为一位名叫伊丽莎白（蒂尔达·斯文顿饰）的喜怒无常的艺术评论家工作，只要他执行一系列表面上简单但越来越像卡夫卡式的任务，这些任务与更新她已故的数据库有关，伊丽莎白就同意签署他的签证文件。丈夫用名为 FileMaker Pro 的档案软件画的画。亚历杭德罗试图安抚伊丽莎白的艰辛构成了“Problemista”的中心，其中充满了魔幻现实主义的时刻（拉里·欧文斯描绘了 Craigslist 的可怕、诱人的化身）以及托雷斯自己的隐喻想象。他通过盒子、舱口和文件柜的迷宫结构，为不可能的移民官僚机构提供了视觉语言；有一次，当亚历杭德罗（Alejandro）与他的移民律师会面并漫不经心地说“我们会看到”时，律师兴奋地记下它，说：“这对我们来说是一个很棒的口号！”在“蒂尔达·斯文顿饰演朱利奥·托雷斯要求严格的老板。 （Jon Pack/FreezeCorp/A24 Films）《Problemista》中另一个反复出现的主题是沙漏，它出现在屏幕上以强化亚历杭德罗与时间的赛跑。这部电影最大的优点之一在于托雷斯如何传达压力，无论是来自那些冷漠的陌生人，只要点击鼠标就可以控制他的命运，还是来自那些自恋、自私、不讲理的老板，他们创造了“你能超越这一点吗？”自从欢乐时光发明以来，比赛就开始了。托雷斯最微妙和最令人心酸的效果之一就是让不幸的人在他们的时间到了时蒸发成稀薄的空气。亚历杭德罗决心摆脱这种命运，而“Problemista”在它处于中心位置时处于最尖锐的动态关于他与伊丽莎白的紧张关系，斯温顿给伊丽莎白这个潜在的角色注入了火热、可怕的傲慢态度。亚历杭德罗是个隐性而温顺的人——托雷斯扮演的他总是低头皱眉，不善社交，小跑时轻快地小跑，增添了一种梦幻般的迷人气息——而伊丽莎白则是一个不可抗力的人，一身洋红色的头发和超大的垫肩。任何这种病态的以自我为中心、消极攻击、控制欲强的人通常都会令人讨厌，不受欢迎，但斯温顿甚至在她最古怪的行为中也发现了幽默和脆弱。 （卡塔琳娜·萨维德拉 (Catalina Saavedra) 饰演亚历杭德罗 (Alejandro) 的艺术家母亲多洛雷斯 (Dolores)，她在家乡也处于创作困境中。)托雷斯的讲故事有时显得松散且离题，但《Problemista》最终变得比其各个部分更伟大。 。 （伊莎贝拉·罗西里尼提供了支离破碎的童话叙述。）梦境序列、闪回和旁白并不总是成功，托雷斯的荒诞幽默也时好时坏。但事实证明，《问题主义者》与其说是一种控诉，不如说是一种热忱的敬意——向离开家所需要的勇气、看着我们的孩子离开家所需要的更大勇气，以及那些教导我们的困难、要求高、令人难以置信的自信的人们。我们其他人如何占据空间，要求更多，甚至从没想过道歉。“Problemista”远非完美，但对于任何需要保证非理性希望能够战胜非理性希望的人来说，它会击中要害。甚至更加非理性的体验。R.在地区剧院。包含一些脏话和色情内容。英语和西班牙语，带字幕。 104 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/03/13/problemista-julio-torres-movie-review/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 创建者称众议院法案的通过威胁生命和生计</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/13/tik-tok-ban-react-creators/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/13/tik-tok-ban-react-creators/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祖母让生活更美好。只要问问这些虎鲸就知道了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/whales-menopause-grandmother/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/whales-menopause-grandmother/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大流行使世界大部分地区的人类发展轨迹下降</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/13/united-nations-poor-countries-pandemic/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/13/united-nations-poor-countries-pandemic/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党在众议院的多数席位是几十年来最小的，并且还在萎缩</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/interactive/2024/house-control-republican-margin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/interactive/2024/house-control-republican-margin/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登的支持继续严重依赖特朗普的仇恨者</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/vote-against-trump-biden/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T15：42：56.547Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/GX6TTWMJTVDBNEGXSGSCO3LI7M/20240313-122139.395/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统周一访问新罕布什尔州曼彻斯特的竞选办公室。 （Evan Vucci/美联社）美国一些地方的人们非常兴奋地支持拜登总统今年11月竞选连任。一些潜在选民对他赢得民主党提名感到兴奋，并且无论他面对谁，都会在大选中投票给他。也许您就是其中之一。尽管如此，可以肯定地说，这并不能描述大多数拜登选民。相反，大多数民主党人表示，他们对拜登的连任感到满意，而不是兴奋。只有微弱多数的拜登选民表示，他们计划在 11 月进行的投票反映了他们对拜登的支持。十分之四的人表示，他们投票给拜登主要是为了投票反对唐纳德·特朗普。注册如何阅读此图表，这是 Philip Bump 的每周数据通讯这些结果来自新的萨福克大学民意调查为《今日美国》进行。萨福克发现，计划投票给拜登的人中有 54% 认为投票主要是为了支持他的候选资格。 41% 的人表示这是为了反对特朗普，两者的立场相差 13 个百分点。在那些计划投票给特朗普的人中，情况却截然不同。近四分之三的特朗普支持者表示，他们的投票是支持他的候选资格，而只有 22% 的人表示反对拜登，相差 52 个百分点。在这两种情况下，候选人所在政党的成员都投票更有可能说他们的投票是支持票。请注意拜登支持者之间的性别差异。男性表示他们计划投票主要是为了表达对拜登的支持的可能性要高出 19 个百分点。在女性中，差距仅为九分。男性和女性特朗普选民之间的差异要小得多。萨福克还发现，与共和党人相比，民主党人对拜登提名的前景表示“兴奋”的可能性要小得多。在这两种情况下，双方都有超过四分之三的人表示，他们会对任何一位候选人的提名感到“兴奋”或“满意”。但共和党人说“兴奋”的可能性大约是后者的两倍。民主党人和共和党人告诉萨福克，他们已经下定决心，预计不会改变他们的决定投票偏好。不过，在对提名的看法只是“满意”的各党成员中，只有较小比例的人表示他们的投票已经确定。在这个问题上，共和党人之间存在着有趣的性别分歧。近十分之九的共和党男性表示，他们的投票已经确定。只有大约十分之八的共和党女性说了同样的话。值得注意的是，CNN 上个月发布的民意调查显示拜登选民中的反特朗普情绪更高。这种差异可能反映了民意调查之间的差异。这也可能标志着拜登在民意调查前发表国情咨文演讲后的转变。但核心点是一样的：拜登严重依赖真正不喜欢特朗普的选民，远远超过特朗普对敌视拜登的选民的依赖。选票就是选票。但如果民主党核心投票中对特朗普的负面看法阻碍了继续软化，其中一些选票可能不会在选举日出现。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/13/vote-against-trump-biden/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>