<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 09:19:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列在空袭胡塞武装港口后拦截来自也门的导弹</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/21/israel-hamas-war-news-gaza-yemen/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T21:37:45.168Z一名胡塞士兵在俯瞰也门萨那郊区的一座山上巡逻。星期六。以色列军队称，他们拦截了周日从也门发射的一枚地对地导弹。（Yahya Arhab/EPA-EFE/Shutterstock）以色列国防军在周日发布在社交媒体上的一份简短声明中表示，以色列军队拦截了从也门发射的一枚地对地导弹。以色列国防军表示，导弹没有越过以色列领土，但出于对弹片可能落到以色列公民身上的担忧，发出了“火箭和导弹射击警告”。虽然目前尚不清楚是谁发射了导弹，但胡塞军方发言人誓言要对以色列周六对胡塞武装控制的也门港口城市荷台达的空袭进行报复。发言人 Yahya Saree 表示，以色列的袭击袭击了港口、发电站和燃料箱。以色列的这些袭击是对周五特拉维夫发生的罕见无人机袭击的直接回应，胡塞武装声称对此负责。袭击造成一人死亡，距离美国大使馆分部办公室仅几码之遥。以色列总理本雅明内塔尼亚胡表示，以色列对无人机袭击的回应“向我们的敌人表明，以色列国的长臂无所不能”。自去年 10 月加沙战争爆发以来，胡塞武装一直在袭击也门海岸附近航行的船只。该组织表示，这些袭击旨在说服以色列结束在加沙的军事行动。一支由美国领导的海军特遣部队一直在应对这些袭击，但未能阻止它们。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/21/israel-hamas-war-news-gaza-yemen/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：姐姐称 85 岁的母亲“自私”，因为她没有搬到离自己更近的地方</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/21/carolyn-hax-selfish-mom-move-sister/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/21/carolyn-hax-selfish-mom-move-sister/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：没人想听我的旅行故事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/21/asking-eric-travel-stories-conversations/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/21/asking-eric-travel-stories-conversations/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防员在盐湖城上空扑灭野火，房屋被疏散</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/20/salt-lake-city-fire-ensign-peak-sandhurst/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T02:14:48.298Z盐湖城的犹他州议会大厦。 （Rick Bowmer/AP）周六下午，盐湖城上方的一座山峰爆发了一场野火，促使数十家附近房屋下达了疏散命令。盐湖城警方发布了犹他州议会大厦以北恩赛格峰附近住宅区的地图，该住宅区已下达强制疏散命令。国会大厦内已建立了一个疏散中心。警方表示，直升机和固定翼飞机正在扑灭大火，干灌木丛助长了火势。当局要求人们离开该市的记忆树林公园，以便直升机可以从那里取水来灭火。这段从 KCGL-FM 广播塔向南拍摄的视频显示火势仍在燃烧且蔓延。在此地点工作的消防员告诉我们，风向不断变化，这让他们很难预测火势蔓延的方向。 #SLC #SLCPD #SaltLakeCity pic.twitter.com/ALJdvM45Dy—盐湖城警察 (@slcpd) 2024 年 7 月 21 日
本周末，高温加剧了西部地区发生野火的风险。从华盛顿州到新墨西哥州，已有约 60 处大型山火在燃烧。盐湖城消防部门负责人 Bob Silverthorne 告诉记者：“这里的高温、风向、温度和燃料湿度，都可能造成火势迅速蔓延。”Silverthorne 表示，这场名为 Sandhurst 的火灾的起火原因尚未确定。他说，大约有 100 名消防员被派去灭火。Ensign Peak 是徒步旅行者的热门周末目的地，但 Silverthorne 表示，他不知道目前有人在该地区的小路上。警方表示，市溪峡谷步道区域已关闭，并要求人们避开该区域。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/20/salt-lake-city-fire-ensign-peak-sandhurst/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群星闪耀夜空，美国女子篮球联盟 (WNBA) 队击败前往巴黎的美国女子篮球队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/wnba-all-star-game-caitlin-clark-angel-reese-arike-ogunbowale-diana-taurasi/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/wnba-all-star-game-caitlin-clark-angel-reese-arike-ogunbowale-diana-taurasi/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党 6 月份筹款活动是该党多年来最强劲的一个月</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/fundraising-july-election-trump-biden/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T00:21:11.061Z前总统唐纳德·特朗普和俄亥俄州共和党参议员 J.D. 万斯共和党副总统候选人周二在密尔沃基共和党全国代表大会第二天出席 Fiserv Forum。（Jabin Botsford/华盛顿邮报）共和党在 6 月又迎来了一个筹款强劲的月份，共和党全国委员会报告了多年来最好的筹款月份，因为唐纳德·特朗普似乎超过了拜登总统曾经巨大的竞选现金优势。根据周六晚间提交给联邦选举委员会的文件，共和党全国委员会 6 月份筹集了超过 6600 万美元。这笔款项是该委员会自 2020 年底以来筹集的最高金额，当时唐纳德·特朗普在当年大选中虚假指控选民欺诈，在短短几周内就引发了数亿美元的捐款。共和党全国委员会还报告称，截至 6 月底，其竞选基金为 1.02 亿美元，几乎是 5 月底报告的现金余额的两倍。民主党全国委员会周六深夜尚未提交报告。共和党的筹款势头对民主党人来说是一个不祥之兆。6 月份的报告仅记录了拜登在 6 月 27 日与特朗普的辩论中苦苦挣扎后的几天的筹款情况，这增加了许多民主党议员的怀疑，即如果他继续保持领先地位，他是否能够有效击败前总统。尽管拜登竞选团队声称在亚特兰大辩论对决后的四天内筹集了 3800 万美元，但拜登的摇摇欲坠的表现在民主党内引发了恐慌——导致一些高额捐款者表示，他们暂停向支付许多广告费用的外部团体捐款，以提升拜登的候选资格并攻击特朗普。拜登竞选团队及其盟友的资源可能减少，这一情况要到 8 月份才会出现在联邦选举委员会的报告中。本月初，拜登竞选团队表示，其 6 月份筹集了 1.27 亿美元，而特朗普竞选团队则表示，其在同一时期筹集了 1.118 亿美元。特朗普竞选团队周六晚间提交的报告显示，其银行账户中有约 2.85 亿美元，而拜登竞选团队则表示，其在包括民主党全国委员会在内的联盟委员会中手头有 2.4 亿美元现金。许多民主党人担心，随着拜登权衡要求他放弃竞选连任的呼声，对拜登竞选活动的大额捐款急剧下降。包括两名参议员在内的十几名民主党人周五呼吁拜登退出总统竞选——这使得这是辩论以来单日最大规模的呼吁浪潮。 37 名国会民主党人表示，拜登应该下台。随着要求拜登下台的议员人数不断增加，总统还直接听取了众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries，纽约州民主党) 等盟友的意见，他们警告拜登，他的候选资格可能会打消民主党夺回众议院的希望，前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi，加利福尼亚州民主党) 也敦促他更清醒地看待自己在关键摇摆州民意调查中的下滑。民主党主要捐助者认为，击败特朗普的可能性正在逐渐消失，他们也在迅速采取行动规划出替代方案，包括一些人试图开始审查可能与卡马拉·哈里斯一起任职的潜在副总统候选人（如果她取代拜登成为共和党候选人）。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/fundraising-july-election-trump-biden/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦通信委员会大幅削减囚犯通话费用，数十年的努力告一段落</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/20/fcc-cut-call-rates-prison/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/20/fcc-cut-call-rates-prison/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队摆脱麦肯齐·戈尔的失败，反超红军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/nationals-reds-mackenzie-gore/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/nationals-reds-mackenzie-gore/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿联队即将退役的队长史蒂文·伯恩鲍姆客串</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/dc-united-celtic-steven-birnbaum/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/dc-united-celtic-steven-birnbaum/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WNBA 全明星赛实况更新：凯特琳·克拉克、安吉尔·里斯对阵美国奥运代表队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/wnba-all-star-game-live-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T16:08:56.027ZWNBA 全明星赛将于周六晚上带来更多精彩，届时超级明星新秀Caitlin Clark 和 Angel Reese 将领衔 WNBA 全明星队对阵美国队，后者将代表美国参加巴黎奥运会。上个月，克拉克被排除在经验丰富的奥运代表队之外，这引发了无休止的争论，现在她将与她的前大学对手在一场备受瞩目的表演赛中正面交锋。请关注比赛的实时更新和精彩片段。以下是您需要了解的内容获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/wnba-all-star-game-live-updates/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灰色的华盛顿特区星期六似乎是夏季的标志性事件</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/20/weather-washington-heat-rain-summer/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T21:59:44.047Z不是为了幸灾乐祸，以免激起夏日的灼热之心，但周六，华盛顿特区的温度连续第三天未能达到 90 华氏度。在一个月内，华盛顿特区多次出现 90 华氏度的读数，甚至有几次达到 100 多华氏度，而周六华盛顿特区的最高温度仅上升到 87 华氏度。这是两度比周四和周五的 89 度要凉爽，比当天平均最高温度 90 度低 3 度。在某种程度上，低于平均水平的读数似乎是对华盛顿最酷热的特殊反抗。周六的 87 度恰逢华盛顿温度达到可怕的 106 度这一天的 94 周年，这是该地区有记录以来的最高温度。1930 年 7 月 20 日，华盛顿曾达到过 106 度的高温；第一次是在 1918 年 8 月 6 日。周六的气温为 87 华氏度，比前一天低 19 华氏度。周六的气温止步于 87 华氏度，这是自 7 月前三天以来华盛顿首次连续三天气温超过 80 华氏度。周六似乎打破了今年夏天的趋势，这座城市的天空以灰色和阴天为主，甚至还有几滴雨滴。今年夏天华盛顿部分地区的降雨量通常很少，因此即使官方测量的该地区降雨量很小，也可能显得很大。截至下午 5 点，官方数字为 0.02 英寸。这个数字可能不是任何人的倾盆大雨。但它至少表明降雨机制尚未被废弃。零星的雨滴落在城市上至少几个小时，打湿了人行道，在水坑中形成了同心涟漪，也许给人一种雨量比实际要大的感觉。厚厚的灰色云层在天空中笨拙地移动，黑色的巨浪似乎注定要引发洪流，但至少在很多地方，它从未真正发生过，这增强了这种感觉。但是，雨滴的存在可能为这一天增添了独特的色彩，使其在其他方面值得认可。例如，星期六是自 6 月 20 日的夏至开始以来的第 30 天，天文夏季从那天开始。因此，星期六几乎是从夏至到 9 月 22 日秋分的三分之一。星期六出现了在夏季著名的充沛日照中缓慢侵蚀的迹象。根据timeanddate网站，周六该地区的日出时间仍早于上午 6 点 - 但仅早了一分钟。周日，随着白昼时间越来越短，日出时间将推迟到上午 6 点。尽管如此，如果不意识到夏天还远未结束，夏天也还远未结束，至少是愚蠢的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/20/weather-washington-heat-rain-summer/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气转坏后英国公开赛沦为“绝对的生存考验”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/british-open-third-round-open-championship-billy-horschel-shane-lowry/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/20/british-open-third-round-open-championship-billy-horschel-shane-lowry/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在科德角筹款活动上发表讲话，要求拜登退出的呼声越来越大</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/joe-biden-kamala-harris-democratic-ticket/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T14:11:57.544Z哈里斯副总统周四在北卡罗来纳州费耶特维尔竞选后登上空军二号。 （凯文·莫哈特/路透社）马萨诸塞州普罗文斯敦——周六，副总统哈里斯参加了在马萨诸塞州科德角举行的一场众星云集的竞选筹款活动。与此同时，要求拜登总统辞去共和党 2024 年总统候选人提名的呼声越来越高。大约 37 名国会民主党人呼吁拜登退出 2024 年的竞选，还有几人敦促总统将火炬传递给哈里斯。拜登在本周早些时候确诊感染新冠病毒后，就一直没有参加竞选活动，民主党在全国代表大会前考虑新候选人的时间正在越来越短。自上个月辩论表现不佳以来，副总统一直为拜登辩护，称他是民主党的候选人，并鼓励其他人“为他而战”。如果总统下台，哈里斯可能是提名的继承人，因此，如果民主党人希望哈里斯胜出，哈里斯需要迅速争取选民和捐助者的支持。拜登退出竞选。在周六的活动中，哈里斯也对竞选活动和对总统的支持表现出了类似的乐观态度。“我是以亲身证人的身份作证的，”她举起双手说道，“拜登在椭圆形办公室做出的每一个决定，我都告诉你，他都会考虑这将如何影响每天工作的美国人。”“我们会赢的，”哈里斯在热烈的掌声中宣布道。“这不会很容易。 ... 这需要相信某件事，然后为之努力。”哈里斯还批评了前总统唐纳德·特朗普在共和党全国代表大会上传达“团结”信息的尝试——在上周末发生针对特朗普的暗杀企图后，两党都使用了这个词。“如果你声称代表团结，那么你需要知道这不仅仅是一个词，”哈里斯说。哈里斯在普罗温斯敦举办的活动门票销售一空——普罗温斯敦是科德角长期以来的艺术家中心，也是 LGBTQ 社区的热门海滩度假胜地——门票价格从 150 美元到 15 万美元不等。该筹款活动由活动策划人布莱恩·拉法内利主持，于上个月底的总统辩论之前宣布。哈里斯讲述了她的父母如何带她参加游行，争取“自由和平等。不是为了一些人，而是为了所有人，”她说。 “因此，当谈到争取 LGBTQ 权利时，我知道这和任何事情一样，是一场争取自由的根本斗争。”哈里斯还警告来宾，如果特朗普在 11 月获胜，“他将再次实施针对 LGBTQ 社区的政策。”她补充说，特朗普的竞选搭档参议员 J.D. 万斯 (R-Ohio) 将“毫无疑问地成为”特朗普“极端反 LGBTQ 议程”的“橡皮图章”。拉法内利说，有 1,000 多人出席，筹集了 200 多万美元“早在 2012 年，我们就在为婚姻的承认而战，是乔·拜登倾听了我们的声音，为我们的社区挺身而出，”拉法内利在周六的活动中说道。“让我明确一点，如果我们没有赢得这次选举，我们将为婚姻平等而战。我们将为我们的生存权利而战。”他补充说，哈里斯“不仅仅是一名政治家，她还是一名开拓者，是进步的象征……[她]一直为 LGBT 群体而战。”交通部长皮特·布蒂吉格、马萨诸塞州州长莫拉·希利、波士顿市长米歇尔·吴和演员詹妮弗·库利奇等出席了此次活动。离开时，一名记者大声询问总统是否“还好”。她竖起了大拇指。巴斯克斯在华盛顿报道。华盛顿的妮可·马库斯对本报道亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/joe-biden-kamala-harris-democratic-ticket/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称特勤局拒绝了在特朗普活动上增加安保的请求</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/20/trump-secret-service-security-attempted-assassination/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/20/trump-secret-service-security-attempted-assassination/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普发布信函详述暗杀企图以来的医疗护理</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/donald-trump-shoot-ear/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-20T20:00:47.490Z共和党总统候选人唐纳德·特朗普于 7 月 18 日在共和党全国代表大会最后一天密尔沃基市中心。（华盛顿邮报的 Joel Angel Juarez）共和党总统候选人唐纳德·特朗普周六分享了由众议员罗尼·杰克逊 (Ronny Jackson) (R-Tex.) 签署的一封信，详细说明了自上周末宾夕法尼亚州竞选集会上遭到暗杀以来他所接受的护理。这封信是特朗普团队公开分享的有关他在暗杀企图后所接受的护理的最详尽的医疗信息。杰克逊写道，他每天都会评估和治疗特朗普耳朵上的伤口。杰克逊是前白宫医生，自离开白宫并成功竞选国会议员以来，一直是特朗普的亲密政治盟友。杰克逊说，特朗普遭受了 2 厘米宽的伤口“延伸到耳朵的软骨表面”。杰克逊说，特朗普的伤口不需要缝合，但“仍然间歇性出血，需要包扎。”在整个大会期间，那块敷料是一块白色的方形纱布，在特朗普耳朵上部三分之一处清晰可见。它也成为特朗普支持者的象征他们在大会现场用临时绷带绑住右耳，以声援前总统。杰克逊还指出，创伤最初导致出血和肿胀，但肿胀现已消退，伤口开始“正常愈合”。特朗普在 Truth Social 上分享的这份备忘录还提供了特朗普在遇刺后立即在宾夕法尼亚州巴特勒的巴特勒纪念医院接受医疗护理的新细节。杰克逊写道，除了治疗伤口外，医院的医务人员还“对他的其他伤害进行了全面评估，包括对他的头部进行 CT [扫描]。”周四晚上，在密尔沃基发表演讲接受共和党总统候选人提名时，特朗普戏剧性地讲述了在宾夕法尼亚州集会上险些被暗杀者子弹击中的经历，并表示他只会描述一次发生的事情，因为“太痛苦了，无法说出来”。当他转过头看集会上展示的图表时，他回忆道：“我开始向右转，准备继续转一圈——幸好我没有转——这时我听到一声巨响，感觉有什么东西重重地击中了我的右耳。”“我对自己说，‘哇，那是什么？这只能是一颗子弹，’——然后把我的右手移到耳朵上，放下来，我的手上沾满了血，”他继续说道。 “我立刻知道情况非常严重，我们受到了攻击。”杰克逊在备忘录中表示，特朗普“将根据需要接受进一步评估，包括全面的听力检查。”“他将按照最初评估他的医生的指示，去他的初级保健医生那里进行跟进，”杰克逊继续说道，并补充说，他将“整个周末陪在前总统身边，为他提供任何需要的医疗援助。”杰克逊曾担任特朗普和前总统巴拉克·奥巴马的白宫医生，2018 年，他因对特朗普健康状况的热情赞扬而受到关注，当时他表示特朗普拥有“非常好的基因”。《华盛顿邮报》证实今年早些时候，海军在杰克逊遭受破坏性打击后于 2022 年 7 月将其降职五角大楼监察长报告证实了有关他作为白宫医生不当行为的指控。在国会，杰克逊一直坚定地支持特朗普，并要求拜登总统在 6 月与特朗普进行 CNN 辩论之前接受药物测试。汉娜·诺尔斯对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/20/donald-trump-shoot-ear/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>