<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 09:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>枪支暴力是儿童死亡的主要原因吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/07/is-gun-violence-leading-cause-death-children/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/07/is-gun-violence-leading-cause-death-children/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾三次被驱逐的巴基斯坦总理纳瓦兹·谢里夫可能会再次获得机会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/pakistan-election-nawaz-sharif/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/pakistan-election-nawaz-sharif/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李斯特菌爆发促使奶酪和其他乳制品召回：须知</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/02/07/listeria-outbreak-cheese-recall-2024/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T04:18:17.069Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UGSI3VI2J5CZRPL2P6U6NOJYFM/20240207-014560.605/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;除了奶酪之外，之前的李斯特菌爆发也与熟食肉类、包装沙拉和金针菇有关。 (iStock)总部位于加利福尼亚州的 Rizo Lopez Foods 召回了数十种奶酪和乳制品，此前联邦卫生官员将该公司与长达十年的李斯特菌爆发，已导致全国范围内两人死亡和 20 多人住院治疗。 美国食品和药物管理局建议消费者不要食用召回品牌的奶酪、酸奶油或酸奶，并丢弃他们购买的任何此类产品。它还补充说，购买召回产品的个人或企业应清洁和消毒产品接触过的任何表面或容器。孕妇和免疫功能低下的人以及新生儿和 65 岁以上的成年人最容易接触到这些产品。根据 FDA 的数据，李斯特菌感染有患重病的风险。李斯特菌的爆发可能是致命的。以下是关于它们的信息。事实哪些州报告了李斯特菌病例？自 2014 年以来，11 个州已有 26 人感染了李斯特菌病例CDC 表示，李斯特菌菌株爆发，其中 23 人住院。该机构表示，加利福尼亚州和德克萨斯州各有两例死亡与此次疫情有关，还有一人怀孕流产。这种疾病已报道亚利桑那州、加利福尼亚州、科罗拉多州、佛罗里达州、佐治亚州、内华达州、北卡罗来纳州、俄勒冈州、田纳西州、德克萨斯州和华盛顿。哪些产品被召回？Rizo Lopez Foods 表示，它正在自愿召回根据 品牌名称 Tio Francisco、Don Francisco、Rizo Bros、Rio Grande、Food City、El Huache、La Ordena、San Carlos、Campesino、Santa Maria、Dos Ranchitos、Casa Cardenas 和 365 Whole Foods Market。&lt; p&gt;以下是召回产品的完整列表。 什么是李斯特菌？李斯特菌是通常因食用受单核细胞增生李斯特菌细菌。据CDC.除了奶酪之外，之前的李斯特菌爆发也有关联熟食肉类、包装沙拉和金针菇。李斯特菌的轻微症状可能包括发烧和呕吐，而严重感染可能导致失去平衡和抽搐，FDA 说。&lt; p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/02/07/listeria-outbreak-cheese-recall-2024/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：布林肯在以色列讨论释放人质和暂停战斗的提议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T00:40:41.925Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/4SDGIS2KBVCZVAQGHAMUAPDT64/20240207-151400.004/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;国务卿安东尼·布林肯周二晚间抵达特拉维夫。 （Mark Schiefelbein/美联社）国务卿安东尼·布林肯将于周三与以色列官员会面，讨论一项可能的协议，释放哈马斯在加沙扣押的以色列人质，以换取延长战斗暂停的时间。卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，哈马斯对该提议的回应总体上是“积极的”，尽管布林肯在周二的联合新闻发布会上指出，仍有“大量工作要做”。&lt; h2&gt;以下是要了解的内容：获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：家人朋友偷走了我们的度假屋</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/ask-amy-poach-vacation-home/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T16：58：22.899Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AFELFYJZTRF3JKCNP5AQXCGKZQ/20240206-134318.182/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：十多年来我的家人和另一个非常亲密的朋友家庭“史密斯一家”一起在我们最喜欢的南部海岸岛屿上度假。我们的孩子将他们视为家人，崇拜父母和他们的孩子（他们与我们同龄）。史密斯一家比我们富裕得多，他们拥有自己的房子我们在岛上有自己的家很多年了，而我们在附近租了一套房子。去年，他们卖掉了自己的房子（我可能会补充说，为了获得巨额利润），所以现在他们还必须为我们心爱的旅行租一套房子。想象一下当我们得知这一消息时我们的惊讶程度今年，他们为自己预订了我们已经使用了几年的同一栋出租屋。这是令人难以置信的伤害，尤其是因为我们一直处于非常混乱的财务状况，并且依赖从单位业主那里获得的大幅“重复租户折扣”来出租他们的房屋。虽然我们显然明白我们对租赁单位的控制权为零，但我们感到非常悲伤和坦率地说，我们的朋友似乎没有意识到这可能会伤害或损害我们。我们不确定如何继续前进。我们是否应该说一些我们受伤的感受只是为了消除误会？我们是否应该什么也不说，并接受暗示，也许他们对我们的感觉与我们对他们的感觉不同，并且今年不去旅行？或者我们应该装作没事，支付更昂贵的租金然后放手？——康涅狄格州的悲伤和困惑&lt; b&gt;悲伤和困惑：几乎不可能想象这些度假岛上精明的房主不知道每年的租户对他们通常出租的房产有多么依恋。定期租房者往往受到房东的青睐，房东会向优秀且可靠的年度租户提供折扣，作为奖励和激励。房东在向新租户开放房产之前，通常会给予“常客”优先购买权；我想知道为什么你的房东不为你这样做。所以，是的，这个家庭选择为自己抢购这套租金让你手忙脚乱。 （精选岛屿的租赁通常会在季节开始前几个月就被预订完毕。）您可以坦率地回应这一点：“你们抢购了我们一直租的房子，现在我们”我们正忙着为我们在岛上的时光寻找新的出租屋。我不确定我们能否找到一个负担得起的地方，所以如果您知道什么，请告诉我们。我们现在不得不暂时搁置我们的计划。这对我们来说很糟糕，我们都很失望。”亲爱的艾米：经过相当长时间的求职后，我最终，我在几个月内面试了三次的一家公司获得了一个职位。我很高兴终于得到了一份工作邀请并接受了这个职位。我应该在两周内开始工作。好吧，幸运的是（和因果报应），我也刚刚收到了另一家公司的可靠报价，而这个一个支付更多，可能更适合我。这带来了道德困境。我是否必须接受第一个报价，或者即使在接受后我也可以拒绝它吗？——有选择的幸福祝福：恭喜，欢迎来到“下雨倾盆”俱乐部。这种情况肯定会经常发生，因为候选人会同时寻求许多工作机会。您有义务在最适合您的职位上工作。这不仅对您来说是最好的，而且我也怀疑是否有任何潜在雇主真的愿意成为您的第二个且薪水较低的选择。接受第二个提供的职位，一旦您的接受得到验证，您就拥有了确定开始日期后，请联系最初的公司并表示您将食言。对于给您带来的不便，我们深表歉意，但请诚实地说您有义务接受最适合您的报价。亲爱的艾米：“&lt; /i&gt;有压力&lt; /i&gt;”反对她的前夫在她监护期间为孩子们参加游戏和学校活动。感谢您指出， “你的共同抚养计划并不等同于拥有限制令。”无论如何，父母双方都应该团队合作。——快乐的前任快乐的前任：有些疏远父母不能（也不应该）共享空间。但那些有能力的人绝对应该这样做。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/ask-amy-poach-vacation-home/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我是同性恋，想跳过在反同性恋教堂举行的家庭婚礼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/miss-manners-anti-gay-church-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-29T17：27：43.981Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EIMP2VPWSBCO5COMN43NKD2EDQ/20240206-155524.243/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我是公开的同性恋者，正如我的家人和朋友多年来所知道的那样。我收到一位亲密家庭成员的邀请，要求在一家公开反对同性恋立场的教堂举行婚礼。当我看到它会在哪里时，我感到被冒犯了举行。这不是这对夫妇的家庭教堂；这是一场目的地婚礼。显然，没有考虑到所选场地对 LGBTQ+ 嘉宾或其支持者的影响。我不打算参加该活动，因为旅行费用是我的考虑因素。借口。尽管如此，我还是对新婚夫妇及其家人缺乏考虑感到困扰。有礼貌的方式向他们提出这个问题吗？尽管她完全理解您抗议教会政策的愿望，但礼貌小姐并不相信您理解这一点你在两个令人厌恶的选择之间做出选择：错过亲戚的婚礼，或者在参加婚礼时压抑自己的不适。所以，不——没有办法礼貌地表达你的不满，因为你会透露你选择了原则而不是原则家庭 — 对于新婚夫妇来说，这个决定可能不像您那样明确。亲爱的礼仪小姐：什么时候接到私人电话时，当来电者开始询问“您有空吗？”时，我很感激。或“现在是谈话的好时机吗？”在朋友和亲戚之间，我们经常发短信或电子邮件安排“电话约会”，为长时间的通话做好准备。但是，当熟人不方便打电话时，如何礼貌地回复时间并立即开始就他/她的最新生活进行冗长的讨论？当然，这不适用于有关严重疾病或死亡等危机的电话。如果在不方便的时间，请勿接听电话。礼貌小姐意识到这违背了现代人的本能，但礼仪和常识并不要求您每天每时每刻都可以闲聊。亲爱的礼貌小姐&lt; /b&gt;：我父亲开始向我施压，要求我在工作场所为我兄弟提供工作推荐。我在一个特定行业从事管理工作，我的兄弟正在尝试进入该行业。不幸的是，我的兄弟没有必要的基本技能，而且他是一个很难共事的人。他在我工作场所的任何职位都不会取得成功。我一直在回避这个要求，但压力越来越大。表达我不会为我兄弟提供工作推荐同时避免家庭关系紧张的最委婉的方式是什么？我们正在谈论您的兄弟的意思是，你的父亲已经知道他有多难相处，而且他不会接受你以此为理由不去处理这件事。礼貌小姐建议采取一种建设性的分散注意力的方法：告诉你的兄弟他需要做什么才能胜任他所寻求的职位。这可能是申请学校接受培训或寻找更适合经验的工作——如果从事这些工作，确实会提高他的适合性。但也需要他采取行动，如果忽视的话，会让你摆脱困境。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/miss-manners-anti-gay-church-wedding/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：主人对缺乏回报感到不满是小事吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/carolyn-hax-reciprocate-invites-host/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-25T16：40：23.641Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6WPWUFPN2FCEDGCKTRFCPJ7JOI/20240206-142481.812/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）亲爱的卡罗琳：写这篇文章我感觉自己是世界上最小气的人，但这确实一直在侵蚀我。我和我丈夫都是相对成功的人，在我们的地区过着体面的生活。每年，我们都会在春季和冬季举办几次聚会，尽管我们的房子很小，但我们每场可容纳 30 多人。我真的很喜欢举办这些派对。我喜欢它给了我一个借口来为夏天准备我的院子或为圣诞节装饰。我是一个外向的人，喜欢邀请别人过来，并且非常喜欢菜单和派对策划。告诉我们：您有什么最喜欢的卡罗琳·哈克斯 (Carolyn Hax) 关于友谊的专栏？问题是：我不觉得我和我的丈夫收到朋友的邀请，共进晚餐、喝酒或郊游。我们在这些活动上投入了大量的时间、精力和不菲的金钱，但今年却感觉没有得到重视。我们还每周与我的父亲一起进行家庭聚餐-自从我婆婆长期患病后去世后，我就和嫂子在一起了。所有的费用我们承担，所有的做饭都是我自己做。我很高兴主持，真的。对于一个过早失去妻子并且孤身一人的男人来说，这是一个小小的善意。同时，我只是觉得不被感激，而且没有办法要求一个对时间、精力和费用的一点[滴滴]感激之情，而又听起来不像一个发牢骚的[玻璃碗]。那么，当我讨厌为我（通常）爱的人做我喜欢做的事情，或者至少喜欢很多人？——匿名&lt; b&gt;匿名：我本来准备同意你的观点，但我不认为你小气。是的，你有很多值得感激的事情，但事实并非如此。这并不意味着你永远不会感到疲倦、沮丧或被视为理所当然。我还准备了一系列实际调整，以帮助减轻怨恨情绪。例如，带你的岳父出去吃饭或叫外卖，以减轻你的工作量。或者，重新思考各方，考虑你从他们那里得到的是否和他们拿走的一样多。或者，列出你的朋友所提供的而不是接待你的东西：欢笑、愉快的交谈、对抗孤独的缓冲。你可以做很多事情来重新平衡你的友谊和感情。但我现在的想法更重要，因为再看一眼不被欣赏的投诉就会告诉我，你真的只是累了。大写 T。如果您仅仅将其视为需要调整的情况，您可能会错过更大的疲劳，并最终陷入与现在相同的空虚感。所以我的建议是改变 -大写C——在桌子上。你所赚取的体面生活、你举办的聚会、你邀请的朋友以及你向他人提供的支持都是美妙的事情。随着时间的推移，即使是美妙的事物也可能不再对我们有用，或者至少无法满足我们对意义的渴望。如果您不确定从哪里开始，那就静静地坐一会儿。坐下来思考，也许是时候让你和你的丈夫去接触、尝试、更多地审视自己和生活。我猜你在年轻的时候就没有真正达到这一点。这是在晚年问同一个问题：你想要什么？这样的沉思永远不会浪费，即使你想要的正是你所拥有的。如果您需要的话，所有的调整都会在那里。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/07/carolyn-hax-reciprocate-invites-host/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>托比·基思患有胃癌。医生说，症状很容易被忽视。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/02/07/toby-keith-stomach-cancer-cause-symptoms/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/02/07/toby-keith-stomach-cancer-cause-symptoms/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦再次举行不公平选举</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/pakistan-election-nawaz-sharif-imran-khan/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/07/pakistan-election-nawaz-sharif-imran-khan/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着赛程的软化，特普斯队在罗格斯大学获胜后结束了四场比赛的下滑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/maryland-rutgers-women/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-02T16：59：58.986Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NID7SZZ6ZRDYHGNZKYRFEQLTGA/20240206-231677.774/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;马里兰州教练 Brenda Frese，在周六对阵爱荷华州的比赛中拍摄（Nick Wass/美联社）新泽西州皮斯卡塔韦 — 三天前，许多马里兰水龟队在他们职业生涯中最喧闹的环境中进行比赛，当时Caitlin Clark 秀自 2016 年以来首次在 Xfinity Center 售罄。每一位踏上地板的球员都能感受到建筑中的能量，特普队在输掉八分&lt; /a&gt; 前往爱荷华州，十大强队。周二晚上有很大不同：在稀疏的人群面前对阵分区垫底球队的客场比赛。特普队能否以同样的紧迫感进行比赛？最初的答案是否定的，但马里兰州在缓慢的上半场后热身，最终以 67-59 获胜，结束了四场比赛的下滑。整个赛季，不稳定的情况一直困扰着特普斯队（13胜10负、5胜7负），周二就是另一个例子。他们显然是对阵猩红骑士队（7-18、1-11）时表现更好的球队，猩红骑士队周六在内布拉斯加州刚刚取得了他们的第一场十大胜利。 马里兰队整晚的防守都很稳健，但特普队上半场的命中率高达 35.0%。每节结束时的强势收官帮助马里兰队在半场结束时以 37-28 领先。特普队首节8-11落后，但最终打出一波8-0的高潮。半场结束前，他们仅领先 4 分，一波 5-0 的高潮。上半场没有人投篮特别好，但马里兰大学在篮板球上领先罗格斯大学 10 分，增加了 9 次二次机会得分，并减少了 5 次失误。在第三节开始时，教练布伦达·弗雷泽 (Brenda Frese) 感到了紧迫感。上半场一直在寻找。半场结束后，她的球员们表现得咄咄逼人，脚步更加跳跃，打出了一波7-0的高潮，布里·麦克丹尼尔传球达阵，希安·塞勒斯上篮得分，迫使罗格斯大学以44-28落后进入暂停。 马里兰队的投篮实际上在下半场变得更糟，但本场比赛他们在篮板上以 48-37 击败罗格斯大学，其中进攻篮板为 25-12，并以 22-16 赢得了失误之战。这注定了主队的失败，但罗格斯大学在第四节打出 10-0 的高潮，将比分差距缩小到 3 分，让比赛变得有趣。麦克丹尼尔在最后时刻接手，将罗格斯大学拒之门外。尽管左膝仍很脆弱，而且还戴着大支架，但塞勒斯仍拿下 16 分和 4 次助攻。贾基亚·布朗-特纳继续强势发挥，拿下11分和10个篮板。麦克丹尼尔最终拿下 14 分。命运亚当斯 (Destiny Adams) 为罗格斯大学拿下全场最高的 22 分。以下是有关马里兰州胜利的其他信息：关键时刻在客场输给密歇根大学和宾夕法尼亚州立大学以及在主场输给当时排名第一的球队之后，特普队需要一场胜利。 10 印第安纳州，然后-No。 3 爱荷华州。 最新的 ESPN 排名预测显示马里兰大学是外围排名前四的球队之一，因此特普队需要积累胜利。 这段时间的赛程包括在罗格斯大学和伊利诺伊大学的比赛以及主场与宾夕法尼亚州立大学和猩红骑士队的比赛——所有比赛都是可以获胜的。特普队在排名第五的俄亥俄州立大学、主场对阵威斯康辛州和排名第 14 的印第安纳大学结束了常规赛。回到首发五人费思·梅索尼厄斯 (Faith Masonius) 回到首发阵容自从12月20日对阵詹姆斯·麦迪逊之后就没有在场上开场比赛。这位五年级球员首发了本赛季的前四场比赛，之后弗雷泽将她调到了替补位置。艾莉·库贝克 (Allie Kubek) 或拉文德·布里格斯 (Lavender Briggs) 通常会填补最后的首发位置，但梅索尼厄斯在对阵猩红骑士队的比赛中获得了点头，并在 29 分钟内得到 6 分和 7 个篮板。接下来马里兰将于周日下午 3 点在伊利诺伊州尚佩恩度过超级碗比赛。与战斗伊利尼队的对决。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/maryland-rutgers-women/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间已经不多了，但特普斯感叹输给罗格斯大学缺乏紧迫感</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/maryland-rutgers-men-urgency/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/maryland-rutgers-men-urgency/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老师们一起玩抽奖，开心极了。然后他们真的赢了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/06/kentucky-teachers-powerball-lottery-win/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/06/kentucky-teachers-powerball-lottery-win/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都队在全明星赛后的艰难回归中滑倒了五分</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/capitals-canadiens-losing-streak/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/capitals-canadiens-losing-streak/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党人在弹劾马约卡投反对票后与共和党议员争论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/06/house-republicans-yell-gallagher-impeachment-vote/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-07T00:11:51.178Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/T2K7EAFKDZH5BNCFKMYAXRTSAU/20240206-204207.079/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;代表。迈克·加拉格尔（威斯康星州共和党人）周二晚上没有提前电报投反对票，他在众议院的共和党同事们蜂拥而至，似乎试图让他改变投票。 (Manuel Balce Ceneta/美联社)投票弹劾国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯以微弱优势失败 周二晚上，众议院出现了混乱的场面。在共和党三名议员获胜后，投票出人意料地打成了平局。议员们违背党派路线投票反对这项措施。其中两名议员——众议员汤姆·麦克林托克（加利福尼亚州共和党）和肯·巴克（科罗拉多州共和党）——此前曾公开表示，他们不会支持这项措施。但第三位众议员迈克·加拉格尔 (R-Wis.) 对他将如何投票保持沉默。加拉格尔最终投了反对票，几分钟后，投票结果为 215 比 215 平。很快，这位威斯康星州共和党人就被他的同事们挤到了众议院，他们显然是在做最后的努力，试图改变他的想法。众议员马乔里·泰勒·格林（佐治亚州共和党人）被发现对加拉格尔大喊大叫。国土安全委员会主席、弹劾马约卡斯最坚定的支持者之一、田纳西州共和党众议员马克·格林 (Mark Green) 和德克萨斯州共和党众议员乔迪·阿灵顿 (Jodey Arrington) 很快也加入了她的行列，后者积极地试图说服她。加拉格尔推翻了他的投票。加拉格尔双臂交叉在胸前站着聆听，间歇性地打手势并摇头。他不为所动。与此同时，民主党人高喊“命令！齐声下令”结束平局投票。经过几分钟的骚动后，犹他州共和党众议员布莱克·D·摩尔 (Blake D. Moore) 走近讲台，将自己的赞成票改为反对票——这一程序性举措使共和党领导层有可能将该措施再次提交表决。稍后的日期。最初的平局投票几乎没有发生，这要归功于另一位名叫格林的立法者的小戏剧：众议员阿尔·格林（德克萨斯州民主党人）错过了市长卡之前进行的投票弹劾投票。格林最亲密的朋友之一、密苏里州民主党众议员伊曼纽尔·克利弗二世 (Emanuel Cleaver II) 在接受《华盛顿邮报》采访时表示，他意识到格林在第一轮投票中就缺席了，这可能会带来不同在边缘。根据他手机的通话记录，他在下午 6:13 给德克萨斯人打了两次电话。“我惊慌失措，”克里弗说。但格林最后一次出现在房间里在摩尔改变投票之前，弹劾马约卡斯的措施以 214 票对 216 票失败，这是对长达数月调查的惊人谴责。法律专家甚至一些共和党人都对此表示担忧。周二晚间，加拉格尔发表声明，为自己投票辩护，反对弹劾内阁成员，这将是近 150 年来首次弹劾内阁成员。“制定一个新的、较低的弹劾标准，没有任何明确的限制原则，不会确保边境安全，也不会追究拜登[总统]的责任，并将开创一个危险的新先例，该先例将成为针对未来共和党政府的武器， ”他说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/06/house-republicans-yell-gallagher-impeachment-vote/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酋长队不确定善变的WR Kadarius Toney是否会参加超级碗</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/kadarius-toney-super-bowl-status/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/06/kadarius-toney-super-bowl-status/</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>