<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 09:16:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我们对堪萨斯城酋长队游行枪击事件的了解</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/15/kansas-chiefs-parade-shooting-suspect-shooter/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T02：31：18.988Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2IFKB5VVSVH6DK5Y3ECFQ2Z2W4/20240215-024225.253/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;星期三，密苏里州堪萨斯城堪萨斯城酋长队超级碗胜利游行附近，一个人接受医疗援助。（安德鲁Caballero-Reynolds/法新社/盖蒂图片社)周三庆祝堪萨斯城酋长队赢得超级碗冠军的游行后的一次集会上，造成 1 人死亡、至少 21 人受伤。 联合车站附近发生枪击事件在密苏里州堪萨斯城，酋长队球员在球迷集会上发表讲话。视频显示人们逃离现场，警察进入大楼。在堪萨斯城，超级碗游行的悲惨结局震惊了社区发生了什么枪击受害者丽莎·洛佩兹-加尔文 (Lisa Lopez-Galvan)，电台 DJ 和《堪萨斯城 KKFI 广播电台《特哈诺的味道》节目的联合主持人汤米·安德拉德 (Tommy Andrade) 告诉《华盛顿邮报》，该节目在枪击事件中丧生。安德拉德说，洛佩兹-加尔文的丈夫迈克向他通报了她的死讯。在一份声明中，电视台称她的死亡是“毫无意义的行为”。&lt;安德拉德形容洛佩兹-加尔万是两个孩子的母亲，她是一个善良的人，笑容富有感染力。 “她对待她认识和爱的每个人都像亲密的家人一样。我们会想念她的。”他说。KKFI 电台主持人 Tommy Andrade 和 Lisa Lopez-Galvan（右）。洛佩兹-加尔文周三在堪萨斯城的枪击事件中身亡。 （汤米·安德拉德）堪萨斯城临时消防队长罗斯·格伦迪森 (Ross Grundyson) 告诉记者，21 名伤者中有 8 人伤势严重，另外 7 人伤势严重。他说，另外六人被认为受了轻伤。一位发言人告诉《华盛顿邮报》，儿童慈善医院正在治疗 12 名枪击患者，其中 11 名是儿童。已知情况到目前为止，警方已拘留三人并起获枪支，但尚未透露动机。堪萨斯城警察局长史黛西·格雷夫斯表示，尽管有大量警察在场，但由于“坏人”，枪击事件还是发生了。她说，数百名执法人员在游行中维持治安，从而可以快速做出反应。反应这起枪击事件再次提醒人们，美国根深蒂固的枪支暴力问题状态。拜登总统周三表示，堪萨斯城的枪击事件应该“震惊我们”，采取行动限制枪支暴力。著名的堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯表示，他对游行枪击事件“心碎”。 “我的心与所有前来与我们一起庆祝并受到影响的人同在。 KC，你对我来说意味着整个世界，”他在社交媒体上的帖子中说道媒体。Des Bieler 和 Rachel Pannett 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/15/kansas-chiefs-parade-shooting-suspect-shooter/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些婴儿是从加沙获救的。等待他们的未来是什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/gaza-babies-shifa-hospital-egypt/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/gaza-babies-shifa-hospital-egypt/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：以色列升级对黎巴嫩的打击；更多世界领导人警告拉法袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T02:22:27.539Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LRDKBU3MLZDSFKWSQVZ4NOTDII/20240215-160004.047/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在一场标志着以色列&lt; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/14/israel-lebanon-strikes-hezbollah/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;自开始以来对其邻国最有力的攻击加沙战争。加拿大、澳大利亚和新西兰领导人在联合声明称以色列在拉法的军事行动将是“灾难性的”。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡仍然坚持以色列瞄准该城市的意图 - 加沙人的最后避难所。以下是要了解的内容获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 在历史性任务中向月球发射商业着陆器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/02/15/intuitive-machines-lunar-lander-launch-spacex/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/02/15/intuitive-machines-lunar-lander-launch-spacex/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：男朋友周末晚上在妈妈家度过</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/ask-amy-boyfriend-video-games/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15：24：06.669Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TZMOOPZIRRFW5KRAFVAK4FSU5U/20240208-112986.864/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我一直和我的43岁男友交往两年。他打两份工，所以我们一周在一起的时间为零（我们都是老师）。周末，他下午 5 点左右去他妈妈家。他和 13 岁的侄子一起玩电子游戏，直到凌晨 2 点。我有一个 10 岁的儿子，我的男朋友喜欢和他在一起，我的儿子有时也喜欢和侄子在一起。但上周末，我的男朋友周五和周六晚上都去了他妈妈家。我在怀孕方面遇到了问题，不想再生一个孩子，但我的男朋友说他确实这么做了。他说我不能谈论他和他侄子在一起的时光，因为我不愿意和他生孩子。不是时间，而是巨大的缺乏。困扰我的平衡。我确实比他睡得早，所以为什么不在晚上 9 点去他妈妈家呢？因为他的侄子熬夜，所以不是下午 5 点？我是在和一个不想优先考虑我的男人浪费时间吗？——撕裂撕裂： 是的，你目前度过时间的方式（怨恨你男朋友的选择以及他周末出去时坐在家里）是一种浪费。你的男朋友不想和你一起出去玩。 （如果他这样做了，他会的。）你描述情况的方式、他选择度过空闲时间的方式，以及你对你做出回应的方式，让他听起来像个青少年谁在表现。他对你不尊重的明显动机和理由是因为他不喜欢你对夫妻可能面临的最严重问题的回答，即是否要孩子。除了他在空闲时间似乎不喜欢你的陪伴之外，他听起来还不够成熟，不足以成为一个父亲。幸运的是，他的成熟度，或者说他愿意成为一个真正的父亲“顾家男人”将成为另一个女人的问题——一旦你最终发现，由于你们的兴趣、价值观和未来计划不同，这对你和你的儿子来说并不是一种健康的关系。 亲爱的艾米：我大约六个月后就要结婚了。我是新娘，很高兴能筹划婚礼。我已经思考这个问题很长时间了。我遇到的问题是我的伴娘。我有六个服务员。其中只有一个人（我的妹妹）住在当地，因为我选择了我生命中不同时期的女性。我设想过一个非常有趣的周六与我的母亲和伴娘一起购物，喝香槟并试穿礼服，我一直在努力协调这件事，但他们似乎都没有能力或愿意来城里这样做（两个他们中的一些人在这里有家人）。我非常失望，我不确定我是否选择了错误的人来支持我。我应该怎么办？我应该找不同的服务员吗？— 不安不安：保留服务员，放弃期望。似乎许多新婚夫妇正在从真人秀节目中发展他们对婚礼应该是什么样子的想法，在真人秀节目中，夫妇们有时有无限的预算，而参加者基本上都是演员。在现实生活中，人们有工作和其他义务；他们经济拮据，不能指望他们满足您在婚礼之前的每一个幻想。尤其是伴娘，似乎显得非常捉襟见肘，因为她们要主持送礼会，飞往维加斯度过单身周末，购买永远不会再穿的昂贵礼服，支付特殊的发型和化妆费用，并成为完美的道具。婚纱照。请让这些女性休息一下！您、您的母亲和您的妹妹应该参加您的婚纱购买之旅。想想看，只有你们三个人，那瓶香槟能走多远！安家。重新设定你的期望。如果您周围的每个人都感到快乐和兴奋，而不是疲惫和破碎，您的婚礼将会更加难忘。亲爱的艾米：“&lt; /i&gt;惊慌的妻子”很不高兴，因为她的丈夫正在与一位年轻得多的女性通信。你应该问她，她最后一次与丈夫发生性关系或浪漫是什么时候？他可能正在寻求他在家里得不到的关注。——忠实的丈夫忠实：这个丈夫肯定在寻找……某样东西。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/ask-amy-boyfriend-video-games/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：有没有一种礼貌的方式告诉人们开门见山？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/miss-manners-long-story-polite/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15：53：50.904Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/WGZDUPJJCZCVDMJ6S5MMKHHMNA/20240208-113614.140/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼仪小姐：有什么礼貌吗如何鼓励正在向您讲述轶事的人更快地进入主题？我相信我们都有过这样的经历：“所以店主布莱恩 -是布莱恩吗？哦，亲爱的，他叫什么名字？也许是布鲁斯。不，鲍勃！是的，是的，就是这样。所以无论如何，当我去给莎拉买礼物时，我把我的 20 美元交给了鲍勃。是莎拉的吗？不，一定是贾斯汀的，因为我记得外面很温暖，而莎拉的生日是在冬天。所以我递给鲍勃我的 20 美元……”我是一名专业编辑，所以我经常努力抵制编辑朋友和老年熟人的冲动，到目前为止，效果还不错。 &#39; 讲故事的技巧。这是正确的做法，是吗？没有礼貌的方法可以敦促某人不要陷入不相关的细节并进入要点，不是吗？没有，但有时可以如果您不担心其他客人的舒适度，请避免受到影响。邀请其他人加入你的小组——如果你是站着的话，可以介绍他们；如果你坐在附近，可以说他们可能有兴趣听这个故事。这会让小组成员礼貌地不耐烦。对说话者产生影响，并提供开始旁听或溜走的机会。礼貌小姐建议轻度应用该技术，因为这在社交上相当于向饥饿的熊指出其他漂流者。亲爱的礼貌小姐： 我的名字是露西亚。这是一个非常常见的拉丁裔名字，但我不是拉丁裔 - 我的父母只是喜欢这个名字。当我使用拼车服务时，司机是土生土长的西班牙人演讲者，当我上车时，他们通常也会认为我也是。他们会用“Lucia，si？”来跟我打招呼。或者有时只是“露西亚？”带着西班牙口音。实际上，我能说足够多的西班牙语来回应并进行中间对话，但以我明显的外国口音开始说西班牙语感觉有点尴尬。我通常只是回应，“对了谢谢！”但有时我能感觉到他们明显的失望，因为我们不能用他们的母语继续下去。更糟糕的是，我怀疑有时他们想知道我是否是拉丁裔，但拒绝说我的母语，这感觉有点粗鲁。这里正确的方法是什么？假设您不想更改自己的名字，因为担心让陌生人失望，礼仪小姐会向您保证，她会以最常见的方式回答您的问题- 该地区的口语并不粗鲁 - 如果这样称呼，用西班牙语回答也不会粗鲁，尽管你有口音。亲爱的礼貌小姐：您能否给我一个简单的答案来回答一位在安静的餐厅中陷入故事的吵闹的朋友？我不想浇灭大家的热情，只是降低音量。把自己写进故事。当你看起来很内疚并在舞台上大声低语说“你知道，我认为我们说话太大声，人们开始盯着看时，你的朋友很难生气。”&lt; i&gt;新的礼仪小姐专栏周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/miss-manners-long-story-polite/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：最高级的赞美是否会让人觉得不真诚？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/carolyn-hax-too-many-compliments/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-02T14:22:52.585Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5HY2EFFLP5EJDHFHHP43SCCZDQ/20240214-115840.407/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）改编自在线讨论。 嗨，卡罗琳：我是一个对很多事情都有强烈感觉的人。我也喜欢很多东西。我直言不讳地表达对事物的热爱：我喜欢给予赞美、积极地描述事物，或者说出我喜欢的朋友、电影、城市或伴侣的哪些方面。然而，我担心，我把很多事情描述得非常好的习惯会降低别人眼中的赞美。并不是我使用的语言过于夸张以至于让人感到不舒服；只是，对我来说，很多事情都是美妙的/令人惊奇的/美丽的/难以置信的/等等。 — 而且我一直都是认真的！但我真的不想听起来不真诚。想法？——最高级最高级：多么令人难以置信的问题！有些人会喜欢你的风格。有些人会觉得这不真诚。知道自己会吸引特定受众有什么问题吗？我也相信怀疑者会出现，因为他们认识到这是你真实的自我。事实就是如此：保持真实，让关系自行解决。如果你感到孤独，那就调整一下。不然就让它飞吧。读者说：·我的同事就是这样。当他们被雇用时，这让我很恼火。现在我喜欢它。我意识到这让我很恼火，因为我不习惯人们如此友善并寻求好处。我愿意尽一切努力来帮助这位同事！· 这是有史以来最好的问题！！你能看出我像谁吗？？我是夸张女神。我的热情就这样表达出来了。我因此受到了一位现任前任的批评。他竟然敢压制我的喜悦。· 我有一个这样的朋友。当她告诉我我的衣服是“她见过的最可爱的东西”时，我知道她并不是字面意思，但我将其视为真诚的赞美。我觉得这并不是不真诚，而是热情。· 你听起来很棒，就像一个很棒的朋友。拥有很多快乐的人会给别人带来快乐。继续做你自己！告诉我们：你最喜欢的 Carolyn Hax 关于友谊的专栏是什么？&lt; b&gt;亲爱的卡罗琳：一个人预计要参加多少场婚礼？我们刚刚收到一位朋友的第三次婚礼的邀请函。他的第一次婚礼持续了六周，第二次婚礼则持续了两年。在每段婚姻之间，都有一些认真的女朋友是“那个人”，但结果却不是。不用说，我和我的丈夫对这段婚姻能够持续下去也没有什么期望。我们对于如何回应这个邀请意见不一。我说够了。我的丈夫说，即使我们对这场婚姻没有抱有很高的期望，我们也应该参加并带上另一件礼物。对于这种情况，有哪些准则？对于这种情况，有哪些准则？ &gt;—关心的朋友关心的朋友：以这种态度，参加他的零场婚礼。你的朋友有事，好吧。但我在自己的生活中发现了这一点：如果某人的行为并不卑鄙、自私或有意伤害，那么我对这个人的评判比他所做的任何事情都更糟糕。直接的、针对婚礼的答案：从来不需要出席，而且期望出席是不礼貌的。回复是必需的，也是期望的，但拒绝的理由既不是。只有最亲密的朋友和家人才会非正式地互相欠缺一个缺席的理由。也许你的丈夫去了，而你却坐在外面？也许下一个也是。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/15/carolyn-hax-too-many-compliments/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰及其盟友对抗美国的部落政治</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/ukraine-house-johnson-vote-america/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/ukraine-house-johnson-vote-america/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登保护在美巴勒斯坦人 18 个月不被驱逐</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/immigration/2024/02/15/biden-palestinians-deportation-israel-gaza/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T03：23：42.303Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LJVGBALWEFHH5LYLDLEX4SMTPA/20240215-000239.393/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;密歇根州迪尔伯恩的场景，那里的阿拉伯裔美国人占人口的大多数。 （Dieu-Nalio Chery/路透社）拜登总统周三宣布一项命令，保护在美国的数千名巴勒斯坦人不被驱逐出境加沙战争持续了 18 个月，那里的人道主义状况继续恶化。“虽然我仍然专注于改善人道主义局势，但许多平民仍然处于危险之中，”拜登在备忘录，并补充说，他“确定发布该命令符合美国的外交政策利益”。据路透社报道，该保障措施将影响大约 6,000 名巴勒斯坦人 报告。拜登比以往任何时候都更接近在加沙战争问题上与内塔尼亚胡决裂该命令利用了一项名为推迟强制离境，目前还涵盖来自香港和利比里亚的符合资格的个人。宣布的保护措施不涵盖以下巴勒斯坦人国家安全顾问杰克·沙利文在一份声明.拜登还告诉官员支持那些受该命令影响的人寻找和保住工作。他指示国土安全部长“采取适当措施，批准被推迟遣返的非公民就业”，并“考虑暂停对巴勒斯坦 F-1 非移民学生的监管要求。”Maegan Vazquez 为本报告做出了贡献。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/immigration/2024/02/15/biden-palestinians-deportation-israel-gaza/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现，教师限制政治、社会问题课程</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/02/15/teachers-limit-political-social-issues-lessons/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/02/15/teachers-limit-political-social-issues-lessons/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着绝望的降临，下半场的起义使特普斯队战胜了爱荷华州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/maryland-iowa-second-half-comeback/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/maryland-iowa-second-half-comeback/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ESPN 分析师在酋长队游行枪击事件后在直播中分享了情绪反应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/kansas-city-chiefs-parade-shooting-reactions/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/kansas-city-chiefs-parade-shooting-reactions/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德尼·阿夫迪亚 (Deni Avdija) 为鹈鹕队拿下 43 分，但奇才队在客场倒下</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/wizards-pelicans-deni-avdija-zion-williamson/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-09T19:06:27.282Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2TCG6FR3FFGZHDGMIVDCVRAYGI/20240214-235394.947/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;奇才队的德尼·阿夫迪亚 (Deni Avdija) 在下半场三分球得分 43 分后感觉自己有点不对劲新奥尔良的进球之夜。对于这位三年级前锋来说，这个总数创下了职业生涯新高。 (Matthew Hinton/美联社)新奥尔良——看起来华盛顿奇才队要么提前开始了全明星假期，要么在落后新奥尔良鹈鹕队的情况下庆祝狂欢节很晚周三上半场领先 20 分。他们在首发中落后，凯尔·库兹马因非新冠疾病缺席，在对阵锡安·威廉姆森和锡安·威廉姆森的比赛中，他们看起来处于劣势。 但是，自从临时教练布莱恩·基夫 (Brian Keefe) 一月下旬接任以来，这支华盛顿球队的标志就是无论结果如何，都在战斗，因此奇才队以 133-126 输给 Smoothie 的方式战斗到底。国王中心，他们连续第八场失利。他们攻击散失球，争夺每一个篮板，冲入油漆区并以不懈的速度打球。最重要的是，他们把球传给了 Deni Avdija。Avdija 带领奇才队取得了职业生涯 -拿下 43 分，抢下 14 个篮板，继续从 2 月 4 日对阵菲尼克斯队开始的得分势头（在对阵骑士队的比赛中挽救一场 9 分的比赛）。麦克·麦克隆去年抢走了 NBA 扣篮大赛冠军。他能再次做到这一点吗？这位 23 岁的球员显然很享受基夫赋予他的更多控球职责，并在球两侧用力冲击篮筐。到第三节中段时，他已经拿下了职业生涯最高的 27 分，并且仍在热身中。这有助于他将体力与大脑结合起来，在对抗体型较大的鹈鹕队时以精明的方式移动并走上罚球线，他 13 次出手 11 次。“他获得了更多控球机会。我们不断地要求他在不同的位置上防守最好的球员，而且我们有时会打得更小，所以他有机会处理更多的事情，”基夫在周三早上的球队投篮比赛中回答了一个普遍问题时说道关于阿夫迪亚最近的强势表现。 “但是（我们）让他处于进攻的位置，攻击篮筐的位置，为自己和队友创造机会。”阿夫迪亚在周三晚上既是攻击手又是组织者，只送出两次助攻，但在第三节的关键时刻，他两罚全中，并在下一个回合中踮起脚尖，将球从科里·基斯珀特 (Corey Kispert) 投丢的三分球中救出。他将球传回给基斯珀特，基斯珀特将球传给泰厄斯·琼斯，后者投进三分，帮助客队取得三分领先。Svrluga：Monumental 的竞技场计划肯定会造成感情伤害和混乱的结果在下一次下楼时，他轻松上篮。“德尼的篮板触发了他的进攻，所以对我们来说，我们是防守第一的球队，所以当我们篮板时，特别是当他篮板时，我们有能力推进，”基夫说道。 “这可能会导致他自己投篮，但也可能导致其他人投篮。这是我们攻击的重要组成部分。他已经证明了他有能力做到这一点，我们将继续要求他做到这一点。”奇才队 (9-45) 看起来好像他们在比赛开始时处于半睡半醒的状态，尤其是在防守方面。鹈鹕队(33-22)在第二节初就取得了两位数的领先优势，并在华盛顿队醒来之前将差距扩大到20分。客队通过推进球并命中三分球，避免了自己跌入深渊，就像他们周五在波士顿所做的那样。他们打出了 11-0 的高潮，并以三分球封顶。半场结束时，乔丹·普尔（Jordan Poole）（16分）压哨得分，将鹈鹕队的领先优势缩小到8分。虽然奇才队在关键时刻继续投进六记三分球——奇才队在第四节投进了六记三分球——但他们在进攻上的表现还需要改进。奇才队出现了五次代价高昂的失误。随着阿夫迪亚的进攻，琼斯组织了整场比赛，送出了 13 次助攻，并在第四节得到了 14 分中的 8 分。替补出场的基斯佩特投进 5 个三分球，拿下 20 分，普尔贡献 7 次助攻。威廉姆森拿下 36 分，CJ 麦科勒姆拿下 26 分，领先新奥尔良队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/wizards-pelicans-deni-avdija-zion-williamson/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太阳队表示，他们的一名球员遭到活塞队球员以赛亚·斯图尔特的袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/suns-player-attacked-isaiah-stewart/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T04:02:58.421Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LQVWPFQISRF5JF7Y4IV6WVFYBA/20240214-234326.268/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周三，底特律活塞队中锋以赛亚·斯图尔特与菲尼克斯太阳队中锋德鲁·尤班克斯发生了赛前争执。 （卡洛斯·奥索里奥/美联社）菲尼克斯太阳队周三表示，中锋德鲁·尤班克斯是底特律活塞队中锋以赛亚·斯图尔特在菲尼克斯足迹中心赛前争吵期间无端袭击的受害者。&lt; p&gt;27岁的尤班克斯告诉《亚利桑那共和报》，当两名球员在球馆更衣室附近互相交谈时，他被斯图尔特“狠狠地打了一顿” 尤班克斯是一名在太阳队第一个赛季征战六年的老将，他在菲尼克斯队以 116-100 战胜底特律队的比赛中上场，这是全明星赛前的最后一场比赛。他在 17 分钟内得到 4 分和 6 个篮板，帮助太阳队将战绩提高到 33 胜 22 负。22 岁的斯图尔特自 1 月 28 日以来因左脚踝扭伤而一直缺阵。据 Bally Sports Detroit 报道，事件发生后，这位 2020 年首轮秀穿着便服与活塞队安保人员一起离开了球馆。 .“对德鲁·尤班克斯的袭击是无端的，此类暴力行为是不可接受的，”太阳队在一份声明中表示。 “我们明确支持德鲁，并将继续与当地执法部门和 NBA 合作。”斯图尔特在活塞队的第四个赛季场均贡献 11 分和 6.8 个篮板，被列为不活跃球员周四。由于各种伤病问题，他本赛季仅出场 35 次。活塞队发表声明称，他们“意识到了这一事件”，并且“正在收集有关所发生事件以及引发事件的信息” ，并向 NBA 和地方当局做出回应。”斯图尔特之前曾参与在 2021 年 11 月的一场比赛中与洛杉矶湖人队球星勒布朗·詹姆斯发生口角。詹姆斯因公然殴打斯图尔特脸部而被驱逐，随后被禁赛一场；斯图尔特因在球场上积极追赶詹姆斯并试图与他对抗而被禁赛两场，尽管底特律的球员、教练和安保人员都试图干预。底特律以 8 胜 46 负的战绩保持着联盟最差战绩，创造了 NBA 单赛季纪录 本赛季早些时候连续输掉 28 场比赛。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/14/suns-player-attacked-isaiah-stewart/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发现 Epstein-Barr 病毒的病理学家安东尼·爱泼斯坦 (Anthony Epstein) 去世，享年 102 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/02/14/anthony-epstein-barr-virus-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/02/14/anthony-epstein-barr-virus-dies/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>