<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2024 09:14:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：以色列突袭营救 4 名人质期间至少造成 210 名巴勒斯坦人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-hamas-war-news-gaza-hostages/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T01:57:02.742Z医院官员说，以色列突袭加沙中部努塞拉特难民营以解救人质，造成至少 210 名巴勒斯坦人死亡，400 人受伤。 四名人质在这次行动中从两栋建筑中获救，以色列国防部长约阿夫·加兰特称赞这次行动是“英勇的”。从加沙拍摄的照片显示，道路上散落着瓦砾，巴勒斯坦人伤势严重，有些人甚至失去了四肢。以下是您需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-hamas-war-news-gaza-hostages/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：因发布残忍照片与青少年继子发生争执</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/09/carolyn-hax-stepson-photos-post-altercation/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/09/carolyn-hax-stepson-photos-post-altercation/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我每个月都给我姑姑钱——但她仍然要求更多</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/09/ask-amy-neice-aunt-money/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:11:11.120Z亲爱的艾米：我的姑姑陷入了经济困境，开始依赖我。虽然她有一个女儿、两个继子、一个侄子，还有她正在抚养的孙女的亲生父亲，但我是唯一愿意帮忙的人。其他人很有能力，但由于选择不工作、拒绝支付子女抚养费或多年来关系破裂，他们不愿意帮忙。我同意每月直接向她的账户存入一定数额的钱，但她总是要求更多。我建议她向其他人求助，而不是仅仅依靠我，但她似乎没有做出什么努力。我尽我所能，不破坏自己的财务计划。你有什么建议，可以对进一步的要求说“不”，而不会显得无情？我发现很难拒绝，但我感到愤怒和被利用，不仅是我的姑姑，还有其他袖手旁观、不提供帮助的人。— 养育侄女侄女：我认为你对姑姑抚养的孩子的关心是你继续慷慨解囊的重要动机。我同意你继续保护自己的本能；这很重要。你没有提到你姑姑的工作状态或消费习惯，但你应该确定她是否把你的部分资金送给了不负责任的亲戚。当她要求更多资金时，一种回应方式是：“告诉我——你还做了什么来筹集这笔钱？”完全直截了当：“这是我能给的极限。”帮助她寻找和申请工作和社会服务。亲爱的读者：正如我之前宣布的那样，我在这个空间的最后一篇“问艾米”专栏将于 6 月 30 日发表。（读者可以通过我的时事通讯和 amydickinson.com 找到我。）在那之前，我会偶尔打开我的文件并重新运行一些以前发布的问答。以下内容来自 2020 年。亲爱的艾米：男性“中年危机”是真实存在的吗？结婚 20 年后，我的“家庭支柱”丈夫开始行为怪异。他开始穿得年轻，去酒吧，然后晚上不睡觉。当我发现他有外遇时，我大发雷霆，他和那个年轻的酒鬼跑了。我们成年的女儿和我都感到伤心和悲伤，因为我们的家庭生活似乎结束了。我以为我们有一个美好的婚姻和家庭。这些男人会回家吗？我可以很容易地原谅他，并去接受心理咨询以重回正轨。在这件事发生之前，我们已经制定了各种退休计划。除了做丈夫和父亲，他还是我最好的朋友。— 不知道该怎么办​​不知道：中年危机并不局限于男性。虽然这些变化似乎非常突然，但这是对意识到生命已经过去一半以上所带来的生存危机的恐慌反应。当“危机”时刻到来时（有时是由于家庭成员去世、一个重要的生日、孩子即将离开家或工作受挫），中年人会环顾四周，唱起佩吉·李的旧歌“这就是全部吗？”，并决定一个强壮的身体、一个年轻的伴侣或车库里的一个新玩具可以解决一切问题。引用我最喜欢的电影之一《月色撩人》中的一幕，聪明的妻子看着她花心的丈夫，说道：“科斯莫，我只是想让你知道——不管你做什么，你都会死，就像其他人一样。”是的，有时在中年危机中离开的人确实会回来。有时，他们的伴侣不再想要他们。但我希望你不要把精力集中在你丈夫的行为和选择上，而是要好好审视自己的生活。处理你的悲伤和深刻的损失和改变。是的，应对你的愤怒，如果可以的话，给自己一个原谅他的释放。要明白，他的行为不会否定你自己生命中 20 年家庭建设阶段的幸福。再次引用佩吉·李的话：“如果这就是全部，我的朋友，那么让我们继续跳舞吧……”我希望你会再次选择“跳舞”。亲爱的艾米：“Friendless”住在农村，有一个年幼的孩子，想交朋友。她需要去最近的公共图书馆。— 去过那里去过那里：所有值得走的路都通向图书馆。© 2024 艾米·迪金森。由论坛内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/09/ask-amy-neice-aunt-money/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谢尔盖·鲍勃罗夫斯基的出色表现助​​黑豹队打进斯坦利杯决赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/sergei-bobrovsky-stanley-cup-finals-game-1-panthers-oilers/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/sergei-bobrovsky-stanley-cup-finals-game-1-panthers-oilers/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼称美国军用码头修复后恢复对加沙的援助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/08/us-military-pier-gaza-aid/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T02:47:31.007Z5 月，一艘船停泊在美国为增加对加沙的援助而停泊的临时浮动码头附近19. (Mohammed Saber/EPA-EFE/Shutterstock)美国军方表示，由于浮动码头在波涛汹涌的大海中解体，人道主义援助于周六重新开始通过该码头运送至加沙海岸。此前，该码头的行动曾暂停数天。负责监督美国在该地区军事行动的美国中央司令部在一份声明中表示，人道主义援助于上午 10:30 左右开始运送至加沙，约有 110 万磅物资抵达。从 5 月 16 日到 5 月 25 日，物资一直在码头上运送，直到码头碎片脱落。负责监督这项工作的高级军官、海军中将布拉德·库珀周五告诉记者，物资运送将在几天内开始，他预计参与行动的人员将能够迅速加大工作力度。这位海军上将承认，天气可能是未来的一个问题，并间接补充说，参与行动的美国人员有“应急措施”来应对。美国军方官员周六表示，此次行动总共运送了约 350 万磅援助物资。参与行动的美国军事人员尚未登陆加沙，他们正在海滩上与以色列军事人员合作，以确保码头的安全。人道主义援助人员随后将其分发到加沙。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/08/us-military-pier-gaza-aid/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼克·森泽尔的 3-for-3 帮助国民队再次击败勇士队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/nick-senzel-nationals-braves/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/nick-senzel-nationals-braves/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿地区的六月辉煌延续到周六</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/08/weather-washington-warm-june-dry/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-08T21:46:28.036Z有时，华盛顿地区唯一能做的就是接受天气，但在周六，接受意味着享受，因为温暖的气温、蔚蓝的天空、明媚的阳光和低湿度结合在一起，形成了一种气象全明星阵容。周六，华盛顿特区的最高气温达到了 86 华氏度，恰好比周五的 87 华氏度低了一度。这比 6 月 8 日首都的平均最高气温高出三度，但似乎不太可能造成困难或引起抱怨。重要的是，湿度，通常是华盛顿地区夏季的祸根，似乎再次以它的消失而显得与众不同。湿度会阻止汗液蒸发；它会浸湿衣服，消耗体力，甚至可能考验精神。但周六，就像周五一样，似乎是特区不出汗的一天，允许运动而不会积汗。这两天似乎都是一个不同于周三的大气世界，只有周三才给该地区带来了湍流、雷暴和龙卷风。对于华盛顿来说，今年这个时候的天气似乎异常干燥，几乎让人担心是否付出了任何环境代价来获得如此愉快的一天。由高温和潮湿引起的风暴似乎不太可能发生。但是，尽管湿度可能时涨时落，温度也可能时升时降，但有一件事在六月是不变的，那就是太阳的强度。周六的天空中似乎云层太少，无法遮挡华盛顿不受六月阳光的直接照射。阳光在墙壁和人行道上投下白色的眩光。它使树上光滑的叶子像小镜子一样闪闪发光。它似乎被每一片草叶反射。即使空气干燥，智慧和生理能力似乎也建议在一年中阳光最强烈的时候限制暴露在阳光下。每年这个时候的阴影都很短。随着夏至的临近，太阳高高挂在天空中。周六，它中午的最高海拔达到了 74 度。这只差 16 秒就能直视头顶，如果想瞥见它，就足以挑战脖子和脊椎的灵活性。太阳高挂天空，阴凉处和阴影可能更难找到。但它们仍然为任何想在户外度过整个六月天的人提供了令人愉快的资源和休息。周六白天有 14 小时 50 分钟，即使是如此愉快的一天也是如此。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/08/weather-washington-warm-june-dry/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有影响力的人谴责他们的黑人希腊团体是“恶魔”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/08/black-greek-divine-nine-d9-denounce/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/08/black-greek-divine-nine-d9-denounce/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家男子足球队在美洲杯热身赛中对阵哥伦比亚队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/usmnt-colombia-commanders-field/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/usmnt-colombia-commanders-field/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚大学横扫堪萨斯州立大学，挺进大学世界大赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/virginia-college-world-series-super-regionals-kansas-state/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T16:13:18.072Z夏洛茨维尔——当雅各布·费伦斯 (Jacob Ference) 在第九局上半场到达三垒时，这位弗吉尼亚捕手朝着休息区笑了笑，举起双手，拇指对着手指。这位从索尔兹伯里大学转来的毕业生有充分的理由炫耀他的金钱姿态——他的两分三垒安打引发了五分反攻，推动 12 号种子骑士队在周六于迪沙隆公园举行的 NCAA 棒球锦标赛超级地区赛中以 10-4 击败堪萨斯州立大学。三局两胜的系列赛横扫使弗吉尼亚队 (46-15) 四年内第三次、历史上第七次获得大学世界大赛的参赛资格——这一切都是在教练布莱恩·奥康纳的带领下取得的，他在 2015 年带领骑士队夺得了他们唯一的全国冠军。今年的大学世界大赛将于周五在奥马哈开幕。弗吉尼亚队从未落后，连续第五次获胜，并在 10 场比赛中第九次获胜。及时击球继续支撑着骑士队，他们在超级地区赛中以 10 个两出局打点结束，其中包括 7 个关键打点。“过去四年中连续三年获胜并不常见，我认为作为一个团队，认识到这一点很重要，”弗吉尼亚游击手 Griff O’Ferrall 说道。“每一段旅程都是不同的。这个赛季比去年有更多的曲折。整个赛季我们经历了很多挑战，但 [我们] 看到整个团队在正确的时间走到了一起。每个人都知道，教练把我们放在了现在发挥最佳水平的位置。”Jay Woolfolk 为骑士队投了 6⅓ 局，被击出 6 支安打，失 3 分。这位大三右投手在 102 个球中三振出局 7 次，保送 2 次。替补投手 Chase Hungate 以两个完美局结束比赛，获得第二次救援成功；在三振查克·英格拉姆（Chuck Ingram）结束比赛后，他把手套高高地抛过头顶。亨盖特的队友冲出休息区，在投手丘上庆祝，现场 5,919 名观众也为之欣喜。“这绝对意味着更多，”伍尔福克在谈到赢得胜利时说道，这场胜利让弗吉尼亚大学自 2014 年和 2015 年以来首次连续第二年进入大学世界大赛。“今年我的开局并不是很好。O.C. 教练总是告诉我们，重要的不是你如何开始，而是你如何结束。我今天并没有发挥出最好的状态，但 [我] 只是在战斗。老实说，这是最简单的投球方式。每个人都知道我们拥有全国最好的进攻队伍之一。你投球更自如。”在第九局，弗吉尼亚队希望扩大 5-4 的领先优势，此时 Ference 面对替补投手 Josh Wintroub 上场，将第一球击向右中场，将 Casey Saucke 和 Ethan Anderson 带回本垒。片刻之后，代打 Luke Hanson 在左外野线上打出清垒二垒安打，Ference 成为三名跑垒员中第一个得分的。第八局下半场，骑士队试图保住两分优势，气氛变得紧张。Kyan Lodice 在面对 Angelo Tonas 时率先击出本垒打，比分缩小至 5-4；O’Connor 再次转向牛棚，要求 Hungate 上场。这位大三学生仅用七次投球就让接下来的三名击球手出局。“今天和过去两周有太多这样的时刻了，”O’Connor 说道。“作为项目的领导者，你为他们以及他们作为年轻人所代表的东西感到骄傲。这是我为他们感到骄傲的最大原因。我们拥有代表该项目的优秀人才。他们是猛虎。他们有机会重返奥马哈，我脸上的笑容一直挥之不去。”骑士队在第五局满垒无人出局，但三名跑垒员都处于被困的危险中，直到亨利·福特进入击球区，面对堪萨斯州立大学首发投手杰克逊·温特沃斯。在 0-1 的比分下，这位新生捕手将一个快速球击向三垒线，将奥费拉尔和鲍比·沃伦打进，以 4-2 领先。布伦丹·琼斯在下半局的两出局本垒打将野猫队 (35-26) 的比分追至一分，洛迪斯随后打出三垒安打，沃伦无法在中外野追上。但伍尔福克让凯伦·卡尔佩珀飞出界，化解了威胁。“他们是大学棒球的黄金标准，”堪萨斯州立大学教练皮特·休斯说，他曾于 2007 年至 2013 年担任弗吉尼亚理工大学的教练。“他们每年都受到奥马哈的推动和鼓舞。黄金标准的项目是可以加油、重新装弹并竞争前往奥马哈的项目。这就是我们需要的地方。这就是我们激励的地方。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/virginia-college-world-series-super-regionals-kansas-state/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千人包围白宫，要求拜登执行加沙“红线”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/08/gaza-protest-white-house-red-line/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/08/gaza-protest-white-house-red-line/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凤凰城出现高温事件后，特朗普竞选团队准备前往拉斯维加斯参加集会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/08/trump-campaign-preps-las-vegas-rally-after-heat-cases-phoenix/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/08/trump-campaign-preps-las-vegas-rally-after-heat-cases-phoenix/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管拜登敦促，停火协议仍未取得进展</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/08/biden-israel-gaza-ceasefire-rescue/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/08/biden-israel-gaza-ceasefire-rescue/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国情报部门协助以色列人质救援</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/08/us-intelligence-israeli-hostage-rescue-gaza/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-08T18:52:11.871Z美国和以色列国旗在耶路撒冷美国大使馆附近飘扬。 （Ariel Schalit/AP）据几位知情人士透露，美国提供了一些情报，帮助周六营救四名以色列人质。这些人士表示，一个驻扎在以色列的美国团队提供了这些信息，尽管这些信息似乎次于以色列人在行动前收集的情报。一名人士表示，美国材料包括俯视图。由于行动的敏感性，所有人都要求匿名。该团队由驻耶路撒冷大使馆的特种作战和情报人员组成，自 10 月战争爆发以来一直在以色列。知情人士称，自那时起，美国就与以色列同行分享了从美国无人机对加沙的监视、通信拦截和其他来源收集到的人质潜在位置信息。“美国支持一切努力，确保释放仍被哈马斯扣押的人质，包括美国公民，”国家安全顾问杰克·沙利文在一份声明中表示。他指出，这项工作包括正在进行的谈判和“其他手段”。Axios 和纽约时报也报道了美国参与救援行动的情况。10 月 7 日，哈马斯和其他武装分子在公然越境袭击以色列期间劫持了大约 250 名人质，这次可怕的袭击造成 1,200 人死亡。至少有 112 人获释，这要么是以色列和哈马斯去年年底谈判达成的协议的一部分，要么是通过协调的救援行动。在留在加沙的人质中，据信只有不到 80 人还活着。 据信仍有 8 名美国公民被关押，其中包括 3 名已死亡的遗体。周六白天的任务是以色列在加沙中部更广泛行动的一部分，当地卫生当局称，该行动造成至少 210 名巴勒斯坦人死亡。以色列官员称，此次救援行动历时数周，并依靠“精准情报”得以实施。以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，两栋建筑成为袭击目标，涉事人员遭火焚烧。一名美国官员周六表示，华盛顿坚持与以色列在人质救援工作上保持“非常深厚的伙伴关系”。加沙战争爆发几天后，五角大楼承认有“少数”美国军事人员在耶路撒冷使馆协助以色列政府进行规划和情报支持。美国据了解情报分析人员的官员称，情报分析人员还在协助以色列官员绘制哈马斯在加沙地下修建的庞大隧道网络，并提供了强大的分析技术来融合信息碎片。美国国防官员表示，虽然美国军方人员一直在为以色列人提供建议，但他们并未陪同以色列军队在加沙地带执行任何任务。拜登总统坚称，他不会在那里派遣美国“地面部队”。Shane Harris 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/08/us-intelligence-israeli-hostage-rescue-gaza/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 21:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特琳·克拉克和安吉尔·里斯在混乱中保持冷静</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/caitlin-clark-angel-reese-wnba-chaos/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/08/caitlin-clark-angel-reese-wnba-chaos/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>