<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 09:12:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数千名加沙人失踪。没有人为他们负责。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/16/gaza-missing-war-israel-detained/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/16/gaza-missing-war-israel-detained/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡批准以色列在拉法的军事行动计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚州的阿喀琉斯之踵加速了加时赛输给北卡罗来纳州的崩溃</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/16/virginia-north-carolina-state-acc-tournament-semifinals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/16/virginia-north-carolina-state-acc-tournament-semifinals/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这个乌克兰村庄里，几乎没有男人了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/15/ukraine-village-mobilized-men-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/15/ukraine-village-mobilized-men-war/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：高中生想避免前任的戏剧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/ask-amy-high-school-ex-rumors/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：25：02.276Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BWDQJ5C2SNA37BM3YQRBQOMNVY/20240307-104458.581/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我很嗨学生，我和我的前男友有问题。我们约会了两年，但我在十一月和他分手了。我们再次聚在一起并试图让它发挥作用，但我在一月初再次与他结束了。我们的关系并不好。他是一个控制欲很强的人，想要决定我穿什么衣服或听什么音乐。我们分手几周后，我开始和另一个很棒的男孩约会。我们已经约会了大约三个星期，我想说他是完美的。我恳求大家提供建议，了解如何处理我的朋友不断发出的垃圾话和可怕的谣言。前任在我周围传播，以及当我在学校看到他时他给我的肮脏眼神。你认为我应该做什么？——生气生气：首先，我相信你认识到你的前男友有控制欲，并决定断绝这段关系。我还想提醒你，和你的新人相处时要​​慢慢来，“先生”。完美的。”你应该把你对前任的良好而谨慎的判断延伸到这段新的关系中。认为别人“完美”的倾向可能是让你在之前的关系中维持这么长时间的原因。如果他对你很好，并且你的朋友和家人喜欢他，这些迹象表明他很适合你——但没有人是完美的。目前，我认为你最明智的做法是让尘埃落定，彻底避开你的前任。不要对他做出反应，也不要参与任何有关他的社交媒体冲突或戏剧。尽可能远离他。同时，您应该与学校辅导员会面，告知辅导员您的前任在做什么。如果他继续骚扰您，特别是如果这种情况升级，成年人应该介入。亲爱的艾米：我是一名女孩，我已经十几岁了，我的兄弟（二十多岁）很快就要结婚了。我是新郎和新娘所有兄弟姐妹中最小的一个。我没有被要求担任服务员 - 我对此完全同意。但我想知道我是否应该在这场婚礼中扮演一个我应该扮演的角色不知道吗？我应该主动提出做一些具体的事情吗？我不想让我的兄弟和他的未婚夫因为给我一份特殊的工作而感到压力，但我愿意提供帮助。我应该联系他们询问这个问题吗？我不想制造任何奇怪的事情。——只是一位来宾来宾：除了推销自己之外作为世界上最高的花童（我实际上认为这是一个有趣的想法），您应该假设自己是一位尊贵的客人。随着日期的临近，这对夫妇可能有他们想要分配给您的任务。你可以先对他们说：“我们都对你们的婚礼感到兴奋！我在这里可以帮助解决最后一刻出现的任何问题。请随时将我的电话号码提供给您的服务员，以防他们需要帮助。我很高兴参与其中。”亲爱的艾米：您对“慈爱的丈夫&lt; /a&gt;”，他问当妻子抱怨她的皱纹让她看起来很老时，如何回应她。你指责他忽视了自己的衰老，但无论如何，这并没有出现，而且无关紧要。我只看到他在问一个诚实的问题，关于如何回应他的妻子。放轻松。如今贬低男人可能很流行，但也许偶尔你应该听听男人的意见，成为一名顾问，不要对丈夫那么消极。——迈克尔博士R博士。迈克尔·R：我听说有几个男人认为我对这个问题的回答是严厉的和性别歧视的。在他的提问中，“爱夫”显然是真诚地寻找合适的话对妻子说，但他以这样的描述开头：“直到今天（化妆时）她仍然很有魅力。”然后他专注于她的衰老和皱纹，但从未提及自己的衰老，也不知道他在她眼中会是什么样子。我建议的剧本重点是与她建立联系，而不是评判她的外表。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/ask-amy-high-school-ex-rumors/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：男朋友的妈妈给他一本关于婚姻的书是什么意思？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/carolyn-hax-boyfriend-mom-marriage-book/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-22T15:06:55.873Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ISPFRXVJ4VAFLAX3SNJACLZBUE/20240315-125584.840/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）卡罗琳哈克斯不在。以下内容首次出现于 2009 年 11 月 18 日。亲爱的卡罗琳：我男朋友的妈妈最近给他寄了一本关于技巧的书为了成功的婚姻。我们的第一反应是开怀大笑。我们还没有准备好结婚，而且我们都没有和父母谈论过这件事。但当我想得更多时，问题开始出现在我的脑海中：如果沿着这条路，她决定她希望我们快点带孙子们，我的圣诞袜里会收到“当你怀孕时会期待什么”吗？他问她如果这份礼物背后有任何额外的意义，她向他保证，她只是认为这对他来说会是一本有趣的读物。我想相信她的话，但我仍然有点怀疑。你认为这是否预示着她将来会如何对待我们？如果是，我们该如何应对？——匿名。匿名：请回到你的第一反应 - 如果只是因为我的笑会和你一起笑，而不是对你笑。我不知道哪个更有趣的是，她寄出了这本书，或者板着脸坚持说这只是“一本有趣的读物”。不管怎样，我都欠她的情。不管怎样，我认为你已经看到了圣诞节未来的幽灵。即使这个未来没有实现，尽管如此，直视这种爱管闲事的风格仍然会很有成效。它已经教会了你：1.你和你的男朋友都笑了。意思是，你们俩都没有本能地把自己的公爵举起来。意思是，是的。 2. 你的男朋友并不害怕接近他的妈妈，而要小心的父母是必须像未爆炸弹药一样处理的人。所以，到目前为止是个好消息 - 你们是一个团队，而他不是&#39;不怕。 （你们可能都有点轻信，但乐观有它的魅力。）随着时间的推移，你会知道你和他是否能够保持团结，保持幽默感并保持对女人的温暖感情有一天，她可能会在你的袜子里塞满“幽默婆婆的 101 种方法”。这些不仅仅是与她（或几乎任何事情）打交道的三个步骤，它们也是了解婆婆的窗口。将来你将如何对待她——方便地说，这是你可以控制的部分。亲爱的卡罗琳：我的嫂子是一个极其虔诚的女人。这些年来，她把我当作亲密的朋友和红颜知己，却在私下里向我口头诋毁我们的另一个嫂子。原来她对待另一个嫂子也是一样的——当作亲密的伴侣，同时私下告诉她我的许多缺点，有真有假。这种情况已经持续多年了。她从中得到了什么？——C.A.C.A.：呃，权力？很多。她（带着虔诚和批评）把自己塑造成一个高标准的女人，并表明你是值得的（通过向你倾诉）。她让你感觉很特别。反过来，你也对她的公司给予了很高的评价。如果她没有使用这种简单的人类木偶，她将不得不以老式的方式赢得你的尊重：对自己严厉，宽恕他人。努力工作，相反，原谅自己并对他人严厉，是轻而易举的事情。也就是说，直到木偶交换意见。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/carolyn-hax-boyfriend-mom-marriage-book/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我是在表达同理心还是在针对我自己？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/miss-manners-sympathy-relate/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：46：41.061Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VJ2MP77TDBHUJM477ZYACJAEWU/20240307-113101.019/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼仪小姐：当朋友或同事-工人告诉我他们遇到的个人问题或身体问题，而我也遇到过类似的问题，我不知道是否应该分享我的经历。我我经常经历过他们所描述的同样的事情，或者我知道有人经历过，并且我过去曾转述过这些经历。我希望做的是让这个人放松下来，知道其他人也经历过同样的事情，或者传递一些处理他们的情况的技巧。不过，最近，我觉得这种回应方式就像是在欺负他们，或者试图将注意力转向自己。在我生命中的某个时刻，我被指示要尝试在倾听时与对方建立联系，所以我想这就是冲动的来源。有什么建议可以在不显得以自我为中心的情况下传递同情心吗？这确实是一条的细线，跨越它常常会导致不请自来的轶事和建议——而且不一定是好的或相关的种类。如果您是一个好的倾听者，表达同理心并提及可能更快乐的经历，曼纳斯小姐相信想要听到此事的失去亲人的人会询问。亲爱的曼纳斯小姐： 我住在一位老妇楼上的公寓里，在我们做邻居的这些年里，我对她非常依恋。过去几年，她的健康状况一直不佳。总是有人告诉我，路过时看别人的窗户是不礼貌的，但当涉及到我的邻居时，我感到很矛盾。我喜欢在离开或回家时查看情况，但我不想经常敲她的门，打扰她。她说她很感激我的关注，并且总是会向我挥手，但即使有她的祝福，这也让人感觉被打扰了。这纯粹是出于对她的担忧，因为过去几年她遭受了无数的健康恐慌和诊断。她不止一次摔倒，或者手里拿着热杯子睡着，被严重烧伤。她的女儿几乎每天都来看望她，但她有自己的生活，不能24/7 随时待命。我的邻居知道我会做她需要的任何事情；我过去曾帮助她服用药物，并给了她我所有的联系信息，以防万一。但我还是忍不住觉得，路过她的客厅时快速看一眼，无论是在隐私上，还是在礼仪上，都是越界的。如果这个邻居已经祝福你去看看她——否则她就会被烧伤和瘀伤——礼貌小姐认为你是一个好邻居，而不是一个爱管闲事的邻居。只有在未经同意或借助双筒望远镜的情况下这样做才越界。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/16/miss-manners-sympathy-relate/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同性恋权利捍卫者大卫·米克斯纳 (David Mixner) 去世，享年 77 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/15/david-mixner-gay-rights-activist/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/15/david-mixner-gay-rights-activist/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰尔·尼科尔斯的去世引发了改革。他的父母必须再次为之奋斗。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/15/tyre-nichols-police-reform-tennessee/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/15/tyre-nichols-police-reform-tennessee/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区里三月五月的又一天</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/15/weather-warm-spring-dc-blossoms/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T21：50：28.078Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3Z6FXXYSJNCHDAWQN52SLARWG4/20240315-203184.843/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;大学已经放春假了，樱花即将绽放，在首都，周五甚至放学了冬天的记忆，又是一个温暖而迷人的 70 年代。确实，周五的华盛顿是灰色的 70 年代，天空中充满了黑暗的暗示，几乎看不到太阳。可能会下雨。但与前三天一样，华盛顿向上移动的高温在周五达到了远高于三月份特征的水平，甚至高于四月份的平均高温。直到五月中旬，华盛顿的平均最高气温才达到周五的最高水平。周五华盛顿的最高气温为 76 度，有点像温度计的似曾相识。仅从气温来看，周五与周二的气温几乎无法区分，周二的气温为 75 度。周三的气温也为 75 度。但它确实低于周四的气温，周四的气温为 77 度。那天，许多对炎热感到恐惧的人可能已经失去了争论春天是否真正在我们中间出现的兴趣。周四，这个季节似乎已经站稳了脚跟，与其说是春天，不如说是初夏。然而，周五，由于没有太阳辐射，只有 76 度，确实比原来少了几度。周四的 77 度。预计很快就会有凉爽的日子。但在周五，无论是这些天气预报，还是频繁的降雨即将来临的感觉，都无法轻易消除温暖天气的轻松感。在华盛顿，这座城市开始适应与最近夏令时开始相关的工作日仪式和思维模式。周五，降雨似乎持续了足够长的时间，气温似乎也足够宜人，对于城市，至少在白天，没有理由提防三月十五日，尽管那是日期。也许潮汐盆地的报告就象征着这一点。那里的樱桃树，也许是华盛顿最著名的春天荣耀的象征，似乎正在迅速走向季节性神化的日子，每年都会盛开。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/15/weather-warm-spring-dc-blossoms/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小说家、记者和精神编年史家丹·韦克菲尔德 (Dan Wakefield) 去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/15/dan-wakefield-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/15/dan-wakefield-dead/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队“春季突围”比赛，神经与才华共享舞台</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/15/nationals-spring-breakout-prospects/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T19:35:00.073Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/L6Y5VPMUSFAN3JRHXDNCUE6E24/20240315-201785.855/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;国民队新星特拉维斯·西科拉 (Travis Sykora) 在对阵大都会队的春季突围赛中投出一局未得分，这是他的首次职业亮相。 （Jared Blais/MLB 照片来自 Getty Images）圣路易斯港佛罗里达州卢西——特拉维斯·西科拉（Travis Sykora）将会记得他周五首次职业亮相时的一些事情。当戴夫·马丁内斯把手放在右手选手的心脏上时，这位华盛顿国民队经理说它的速度“每小时 1,000 英里”。当西科拉与球队其他成员在棒球上签名时，他的右投手科尔·亨利不得不好心地告诉他把他的名字签得小一些，这样其他人的签名才能适合在球上。而且，当西科拉从他的球馆回来后第一局比赛中，一位教练递给这位身高6英尺6英寸、2023年第三轮选秀权的球员一杯水。就在那时，塞科拉注意到了一些奇怪的事情。“我的手在颤抖。我的水从玻璃杯中流出，我当时想，‘我以前从未见过这种情况，’”这位 19 岁的女孩说道。 “我从来没有经历过那么多的肾上腺素。但就像我说的，它太快了，有点糟糕，我希望我能再打一局。”那一局只持续了七个投球，即使它的进展如任何人所希望的那样。当他的父母、阿姨、叔叔和表兄弟姐妹都在看台上时，塞科拉三振出局，并且不允许跑垒员。“进入我真正的第一场职业比赛，我不会有那么多的肾上腺素和神经，这可能是一件好事，”西科拉说。 “打出了漂亮、高效的一局。”Sykora 的首次亮相——一款非正统的火焰喷射器借自偶像 Nolan Ryan — 反映了许多国民队年轻球员在首届“春季突围”比赛中的表现，以及前景的对决-只有名册。国民队的小联盟球员以 4-2 输给了纽约大都会队的新秀。尽管单场比赛名单上的许多人已经受到了大联盟的邀请——例如迪伦·克鲁斯、詹姆斯·伍德和布雷迪·豪斯领衔，右投手杰克逊·拉特利奇首发——但那些没有足够紧张的人。 T.J.怀特在国民队的两场比赛中都打出一垒安打和二垒安打，三投二中，他也承认有些紧张。 20 岁的怀特表示，这场 Breakout 比赛感觉像是他的第一场 MLB 比赛，也是他的第一场职业比赛。尽管他带着一些担忧来到训练营——在经历了 2021 年和 2022 年的强劲表现后，上赛季他在高 A 威尔明顿的 OPS 仅为 0.557，并且做出了不一致的挥杆决策——但他通过了迄今为止最大的考验。“一开始有点艰难，因为去年仍然在你的脑海中挥之不去，”怀特说。 “一位教练告诉我，‘嘿，这并不重要。没有人关心它。就从这里出去吧。做你该做的。这是新的一年。’……我一直在努力恢复我的挥杆能力。老实说，获得更多的接触并获得更多的球。”在第二局三振出局的亨利注意到了名单上的人才深度。情况并非总是如此。“从 21 年到现在，我的第一年到现在，这有点日日夜夜，”亨利说。 “这是一个太多的优秀人才。”这场比赛为年轻球员提供了一个机会，让他们在没有太多犯错压力的情况下获得代表，即使他们很紧张。伍德在第一局的阳光下丢了一个球，但在随后的比赛中两次艰难接球。德鲁·米拉斯在一次抢断尝试中投掷失误，但成功挑战两次带有 ABS 系统。右投手贾林·苏珊娜 (Jarlin Susana) 的 27 个投球中，有 20 个球速超过 100 英里/小时，他的最高时速为 103 英里/小时，有两次三振，但他在一局比赛中也失了两分。费雷尔关闭&lt; /b&gt;左手中继投手何塞·A·费雷尔 (Jose A. Ferrer) 患有大圆肌拉伤，将缺席三周，然后接受重新评估。他在春训中只投了四局。马丁内斯说他希望带两名左撇子中继投手。理查德·布莱尔、罗伯特·加西亚和乔·拉索萨三人组很可能会留下两个席位，其中布莱尔和加西亚最有可能进入名单。 ...3 月 2 日，戴伦·莱尔 (Daylen Lile) 试图抢本垒打翻墙后被担架抬离赛场近两周后，这位 21 岁的外野手周五在国民俱乐部会所与媒体聊天。他一直在治疗腰部挫伤，但已恢复除比赛外的所有棒球活动，这最快可能在下周发生。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/15/nationals-spring-breakout-prospects/</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普助手彼得·纳瓦罗请求最高法院让他出狱</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/15/peter-navarro-supreme-court/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-15T22：39：57.628Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LRCHYKAB6JHGDHQ2A2W4OCYVZE/20240315-194059.591/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前总统唐纳德·特朗普的高级助手彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 必须在 3 月 19 日之前到迈阿密的一所监狱报到. (Jabin Botsford/华盛顿邮报)A 需要在 3 月 19 日之前向迈阿密监狱报到，美国华盛顿特区巡回上诉法院本周表示“没有表明他的上诉提出了可能“ 撤销他的定罪或四个月刑期的实质性法律或事实问题。纳瓦罗的律师周五告诉最高法院，纳瓦罗“毫无疑问，在上诉期间，他不应被释放，既不会造成潜逃风险，也不会对公共安全构成威胁。”“在我们国家历史上，一名高级总统顾问在主张行政特权后首次被判藐视国会罪。他的律师斯坦·M·布兰德（Stan M. Brand）和斯坦利·伍德沃德（Stanley Woodward）在周五提交的法庭文件中表示，纳瓦罗将在上诉中提出几个问题，“他认为这些问题可能会导致他的定罪被推翻，或者重新判决”。 ”最高法院要求司法部在下午 2 点之前停止审理。周一回应纳瓦罗在上诉期间留在监狱外的请求。遵循一月2021 年 12 月 6 日，纳瓦罗美国国会大厦遭受袭击 出版了一本书，书中描述了当天投票认证期间将选举推给特朗普的阴谋。他将这一想法归功于右翼播客主持人、前特朗普策略师史蒂芬·K·班农 (Stephen K. Bannon)。但是，当众议院委员会于 1 月 6 日向这两个人发出传票以详细说明这些计划时，他们却忽略了这些传票。现在双方都在打架四个月 因藐视国会而被判处监禁。纳瓦罗的律师在周五提交的文件中表示，法律并不清楚国会打算惩罚像纳瓦罗这样的高级总统顾问，他们称纳瓦罗拒绝遵守国会传票基于他们被要求维护行政特权的信念。但纳瓦罗没有任何文件表明特朗普曾计划维护该特权以阻止他作证，而且特朗普从未公开证实过他的说法帐户。美国地区法院法官阿米特·P·梅塔 (Amit P. Mehta) 称纳瓦罗的豁免权主张“软弱无力”，并不允许他在审判中提出这一主张。华盛顿特区巡回法院的三名法官组成的小组本周一致认为，纳瓦罗的大部分论点将不会受到影响。只有当“总统在本案中实际上以某种方式援引了特权”时才可行。“这没有发生在这里，”上诉法院说。雷切尔韦纳为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/15/peter-navarro-supreme-court/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性别互换的《Company》在百老汇表现出色，但在巡演中表现更好</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/03/15/company-review-kennedy-center-tour/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/03/15/company-review-kennedy-center-tour/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alsobrooks提议在艰难的预算年冻结800个县职位</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/15/prince-georges-county-budget-cuts/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/15/prince-georges-county-budget-cuts/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>