<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 09:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>野生动物工作人员巧妙伪装，照顾获救的新生狐狸</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/fox-mask-virginia-wildlife-rescue/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T02：40：00.718Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BDH4LBKOMJFNRD2GOSBQD7QZWA/20240313-032167.670/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;最近被送到野生动物中心的新生狐狸在长大到可以睁开眼睛时可能会看到不寻常的景象：一名装扮成狐狸的人类护理人员。弗吉尼亚州里士满野生动物中心的工作人员采取了这一策略，作为防止动物与人类过度交往的一部分，该中心在一份Facebook 于周二发布。一段视频显示，一名工作人员用奶瓶喂养这只小生物，同时戴着手套和红色毛茸茸的尖头面具来遮盖它们的人脸。“重要的是要确保圈养的孤儿不会在人类身上留下印记或习惯，”该帖子说，并补充说 面具意味着“她在进食时看不到人脸。”“这至关重要如果我们想让她疯狂，这一点很重要。”它说。其他预防措施包括尽量减少人声和触摸，以及为该套件提供一只紧贴的玩具狐狸来模仿她母亲的感觉。该视频回顾了中国卧龙国家级自然保护区饲养员的病毒视频，谁穿着穿着全身熊猫服与幼崽互动。国际野生动物康复委员会主任凯·威廉姆斯表示，她以前从未听说过人类装扮成狐狸来照顾它们。她说，这种技术在照顾鸟类方面更为常见，鸟类比哺乳动物更依赖视觉，而哺乳动物更依赖气味。“你会看到更多的是有人打扮成一整只起重机。西装或布罗加 - 类似的东西，”她说。“有时他们会穿上稍微隐藏自己形状的覆盖物，所以他们看起来不太像人类，他们看起来像一团奇怪的东西，”威廉姆斯补充道。 “或者他们会使用手偶。” 目的不是通过让野生动物将人类与食物或养育联系起来来抑制野生动物对人类的“健康恐惧”——这是一种基本的生存特征。她说她没有这样做看过支持该技术对狐狸有效的研究，但“我很欣赏这个想法。”在野外遇到受伤或看起来很脆弱的动物时，最好的办法是使用名为 Animal Help Now 的应用程序，该应用程序可以帮助美国用户找到最近的康复中心并提供特定位置的资源.里士满野生动物中心接收了这只狐狸，当时据信她还不到 1 天大，她的脐带残端仍然连着，该中心 在上一篇文章中说过。声明称：“她的体重只有 80 克，牙齿没有长出来，眼睛是封闭的，在这个年龄她已经聋了。”希望将这个婴儿与其他获救的年龄相仿的狐狸放在一起在其他野生动物中心，如果卫生当局解除警报，最终将她释放到野外。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/03/13/fox-mask-virginia-wildlife-rescue/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：援助努力拼凑而成，旨在通过陆地、空中和海上为加沙提供食物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-13T01：29：59.735Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CVVVSNKC5NCO7N5RKZKQOQCJUQ/20240313-153218.187/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;人道主义团体和一些政府正在通过空中、陆地和海上加紧努力，以减轻缺乏援助的加沙的苦难。一艘载有 200 吨食品的船启程 周二从塞浦路斯飞往加沙，同一天，一架美国军用飞机投掷 5,280 磅允许将食品运送到加沙北部和以色列世界粮食计划署车队为加沙城的 25,000 人运送粮食。援助组织表示，人道主义灾难不断加剧 北部地区的情况尤其糟糕，那里约有 300,000 人生活在饥荒的边缘。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：使用共用洗衣房中的所有洗衣机是否不礼貌？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/miss-manners-shared-laundry-spaces/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：37：42.267Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HQB6LVE62BBONKQBT7NG2FEL4M/20240307-112621.219/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼仪小姐：我的公寓楼共用公共洗衣房和储藏区，旁边是建筑物。洗衣区有三台洗衣机和三台烘干机，需要付费才能使用。我注意到有人会同时使用这三台机器。对我来说，这对大楼里的其他居民来说非常粗鲁，但我希望其他人能证实这一点——或者告诉我我错了。一个人只要洗一件衣服，就可以让另一个人一时兴起使用所有机器。你所说的“按照其他人的一时兴起， ” 礼仪小姐更喜欢称之为“分享”。它并不总是对每个人都方便，但这并不意味着粗鲁。您和另外两个单装载机很可能同时到达，并发现自己陷入了困境，因为三装载邻居 - 谁本来可以一次完成所有三件事，然后提前两个小时出去，而不是延长这个过程。亲爱的礼貌小姐：根据我的经验，当人们碰巧没有发现一些有趣的事情，甚至觉得它很粗鲁时，有时会被指责没有幽默感。例如，我的兄弟喜欢对收银员和餐厅工作人员开无意义的玩笑。他可能会看到收银员扫描并将所有物品装袋，然后假装忘记带钱包，这样收银员就会提出暂时将物品放在柜台后面。当还有其他人在排队时，这是不体贴的，更不用说令人尴尬了。当收银员不觉得这很搞笑时，他感到很失望，并认为这些人“没有幽默感。”这也是礼仪小姐的经验，指责某人缺乏幽默感的人大多是那些没有幽默感的人。然而，幽默已经存在了很长时间，并且能够对这种诽谤一笑置之——她怀疑，比以幽默的名义受害的人更容易。亲爱的礼貌小姐： 我和丈夫在参加邻里社交活动（未明确描述为聚餐）时，在适当的礼仪上存在分歧。他感到非常自豪在他的烹饪创作中，无论主人提供什么，他都坚持拿一道菜来补充。我已发出温和的提醒，他的努力虽然是善意的，但可能无法补充主持人为活动精心策划的菜单。在极少数情况下，他会提前询问，主人通常会说他或她已经解决了这件事，但我丈夫仍然坚持要手上的菜来。我觉得这让主持人处于尴尬的境地，更不用说其他与会者了。他说我的礼节感过于活跃。从技术上讲，你和你的丈夫在什么是适当的问题上并没有不同意见——他只是不在乎。这不是一个可以辩护的立场，因为当你在礼貌小姐的敦促下指出他实际上是在侮辱你的主人时，他会意识到这一点——当他断然忽略他提出的问题的答案时更是如此。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice &lt;我&gt;。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/miss-manners-shared-laundry-spaces/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我哥哥不知道我们是同父异母的兄弟姐妹</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/ask-amy-biological-dad-brother/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：18：28.660Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6LUTH2K5QZBBVD5TGELDFP6WAA/20240307-104002.023/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我最近完成了基因测试并得知我和我的兄弟是同父异母的兄弟姐妹。我们有同一个母亲，但我们没有同一个父亲。幸运的是，我的母亲（80多岁了）还活着，所以我向她询问了我们父亲的情况。她说我父亲不育，所以她和我父亲通过试管受精生下了我和我的兄弟。当得知我和我的兄弟只是同父异母的兄弟姐妹时，我并不感到太惊讶，因为我们从来没有那么亲密。问题是我妈妈不想让我告诉我哥哥。她很尴尬，不想让任何人知道。我哥哥有健康问题，我有时会和他一起去看医生。他继续告诉医生，“我父亲有心脏病。”我发现很难不说什么。我担心的是，如果医生依赖家族病史，他们可能会漏掉一些东西。我真的认为我哥哥需要知道。我们的母亲也身体不好，我预计在明年左右就会失去她。我应该等她过去才告诉他吗？我应该永远不告诉他吗？——不确定不确定：你没有说你怎么知道你你的兄弟有不同的亲生父亲——除了你感觉与他没有联系这一事实之外。我假设你的兄弟没有接受过基因检测。也许你的母亲填写了一些你没有在此处列出的细节，但如果她和你的父亲使用体外受精技术怀上你们俩，你应该考虑他们使用同一个男性捐赠者进行两次受孕的可能性。如果是这样，你和你的兄弟就会分享来自家庭双方的 DNA。你的母亲似乎已经经受住了这一披露，虽然她说她不想让任何人知道这件事，但你确实知道，你弟弟也应该知道。他有了解自己 DNA 的人权。他也有健康问题，了解他的出身可能会产生重要影响。你应该和你的母亲认真谈谈。感谢她如此努力地把你带到这个世界上，并为你确认了这些信息。告诉她你的兄弟有权了解他的 DNA，并主动提出自己或与她一起告诉他。给她选择：“我会告诉他，或者当你告诉他时我会在你身边。我将帮助您给他写信或通过电话与您联系以支持您。但他需要被告知。”亲爱的艾米：我和我的未婚夫正在计划今年夏天的目的地婚礼。我们的宾客名单很少，并且在制定计划时非常了解宾客的费用以及参加目的地婚礼所需的大量承诺。我的母亲非常出色，虽然目的地婚礼不是她对我们的第一选择，但她表现得很好。她和我父亲更希望我们在家乡举办一场更传统的婚礼。不过最近，我妈妈开始提倡我们应该邀请她的一位熟悉的老朋友参加与我们的婚礼目的地并表达了参加的热情。我见过这个女人（我的未婚夫没有），但我并不热衷于邀请这个额外的人。当我告诉妈妈这件事时，她提出支付她朋友的旅行费用。我感到有压力才同意这一点。你认为我们应该做什么？——装模作样的新娘装模作样：首先，你应该问你的妈妈为什么她如此热衷于这样做。她可能是在回应朋友的压力。然后你和你的未婚夫应该（一起）考虑这一点，并坚决拒绝整个想法，除非你真的希望她在那里，但我认为你不会这样做。亲爱的艾米：我不同意您对“Only the Messenger，一位美发师在约会网站上看到了客户丈夫的照片。您建议她发送匿名消息。匿名发送的令人不安的信息更令人不安。更好的做法是让她以不带偏见的方式了解事实，“我意识到有人在使用你丈夫的照片交友网站。你和他应该检查一下，看看是谁在使用它。”没有假设丈夫有罪。永远不要再提起它。——一位读者读者：很好的建议。谢谢。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/ask-amy-biological-dad-brother/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：哥哥对早产双胞胎有“逃跑”的风险</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/carolyn-hax-brother-premature-twins-stress/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-22T15:02:34.040Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/OSFGVDMV45E4PARZQJ523PYQJU/20240312-115427.275/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）Carolyn Hax不在。以下内容首次出现于 2010 年 4 月 11 日。亲爱的卡罗琳：我哥哥的妻子刚刚生了一个非常早产、非常早产的孩子。生病的双胞胎。他们可能会在医院住上几个月，其中一个可能会出现严重的发育问题。我的兄弟很恐慌；我的兄弟很恐慌。他一直说他没有签约，而且他担心如果不能缓解压力，他就会逃跑。他的妻子仍在从剖腹产中恢复，因此他没有与她谈论自己的恐惧，而是表现出勇敢的表情，然后告诉其他人他有多么害怕。如何最好地支持他？我想在他身边，但我的一部分仍然记得（太清楚了）作为一个健康婴儿的新妈妈的压力，并且不必从剖腹产中恢复，无法想象我的嫂子一定正在经历。我只是想告诉他振作起来。——西雅图西雅图：他做到了需要振作起来，这是事实。但是，如果您正在寻找告诉人们振作起来与他们实际振作起来之间的关联，那么您会在 Yeahrightsville 中找到它。您对兄弟所说的任何内容都必须包含元素同情心使吸吮的部分发酵。例如，“你是对的，没有人报名参加生孩子或生孩子的病。”然后问他认为什么可以帮助缓解压力。如果这只是一个离开的机会，那就带他出去吃饭，或者在他独处一天的时候替他去医院值班。甚至将其列入每周计划，这样他就可以放心了。如果有人可以倾诉对他有帮助，那么你可以为他研究他的选择；各州针对儿童的特殊需求和家庭提供了不同的计划，虽然网关通常是医院工作人员，但您的兄弟可能还没有收到或处理信息。为他做一些功课以寻求支持（华盛顿州卫生部： doh.wa.gov）。像对待他妻子和孩子一样认真地对待他的痛苦会让你更容易忍受任何严厉的爱。选择上菜。不过，还是给他留出空间，让他痛哭流涕地度过这一切；耐心地听，每当你看到他挺身而出时，就拍拍他的背。提醒他，他的家人拥有他是多么幸运。告诉我们：您最喜欢 Carolyn Hax 关于分手的专栏是什么？ 如果你没有看到这一点 - 比如说，如果他的缺席谈话变成了走路 - 那么提醒他，即使吓坏了，他也比他的孩子们更有能力应对未来的事情，他们会去的需要他们的爸爸。请注意，并不是为了完美，而是为了在那里，爱他们，并教他们如何尝试。尽管有发展问题的预测，但每个孩子都面临着从婴儿期的 A 点到 A 点的艰苦斗争B 满足但不屈服的成年期。有些人永远无法获得满足。但做到这一点的人并不总是那些出生时就拥有所有身体优势的人。对于孩子来说，最大的优势就是父母在整个战斗中站在他们一边，除了满足孩子的需要之外没有其他议程。任何家长都可以偶尔使用非说教式的提醒。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/13/carolyn-hax-brother-premature-twins-stress/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普接近胜利，拜登获得民主党总统提名</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/biden-trump-win-presidential-nomination/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/biden-trump-win-presidential-nomination/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>演唱《Hungry Eyes》的树莓派主唱埃里克·卡门 (Eric Carmen) 去世，享年 74 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/12/eric-carmen-dead-raspberries/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/12/eric-carmen-dead-raspberries/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大型航空公司第一位黑人飞行员戴维·E·哈里斯 (David E. Harris) 去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/12/david-harris-black-pilot-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/12/david-harris-black-pilot-dies/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前美洲虎队员工盗窃球队2200万美元被判入狱</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/12/jacksonville-jaguars-fraud-prison-sentence/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/12/jacksonville-jaguars-fraud-prison-sentence/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州女性每 1 美元的收入为 86 美分。拉丁裔的情况更糟。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/12/maryland-womens-pay-equity/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-12T13:25:13.120Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/7GGLWHFK6VHN5ETBYDRCELFJPY/20240312-180162.628/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;安纳波利斯州议会大厦。 （《华盛顿邮报》的迈克尔·罗宾逊·查韦斯）马里兰州劳工官员周二发布了一份报告，得出的结论是，与从事同样工作的白人男性相比，这里的拉丁裔女性一生中的收入要少 180 万美元，其中之一全国最大的收入差距。Gov.韦斯·摩尔政府在同工同酬日发布了这份报告，该报告承认，女性必须在新的一年里工作多长时间才能获得与男性在前一年赚取的收入相同的收入。今年是 72 天。报告发现，根据 2018 年至 2022 年的平均数据，在马里兰州，女性的收入比男性高 86 美分。总体而言，该州的差距比全国其他地区要小，但有色人种女性的差距更大。在马里兰州，白人男性每赚 1 美元，拉丁裔女性可赚取 50 美分，黑人女性可赚取 56 美分。在职业生涯中，这种差距对于有色人种女性来说会少 100 万美元以上，与白人的收入相比。报告称，对于拉丁裔来说，这是全国第四大差距。“这是一笔很大的钱，”倡导组织马里兰州拉丁裔联合组织的执行董事加布里埃拉·莱穆斯 (Gabriela Lemus) 说。 “这可能会对拉丁裔的一生、她的家庭和她有尊严地退休的能力产生巨大的影响。这就是确保她的孩子能够获得他们需要的东西和她自己随着年龄的增长而退出劳动力市场的需求之间的区别。”该报告列举了总体薪酬差距的几个原因，包括缺乏负担得起的儿童保育、薪酬保密和“职业过度拥挤”，即单一行业中某些人口群体的比例过高。周二聚集在同工同酬日活动上的民主妇女提倡该法案旨在通过要求所有雇主在职位发布中包含薪资范围来缩小差距。她辞去了工作，向陌生人询问工资。回报是巨大的。该法案最快将于本周在马里兰州参议院获得通过，这是该法案之前版本未达到的里程碑。它建立在之前的基础上2020 年法律禁止雇主询问薪资历史，并要求他们根据要求向申请人提供工作的薪资范围。马里兰州的同工同酬法已经禁止性别薪酬歧视。但今年的法案是在参议员们通过条款允许人们就违反张贴法的行为提起诉讼，而不是将其留给州当局之后才得以推进的。去弄清楚。马里兰州劳工部估计，每年大约会收到 120 起涉嫌违规的案件。“当人们缺乏关于他们正在从事的工作的经济价值的信息时，这种歧视就会猖獗。这就是为什么薪资透明度立法如此重要，”该法案的共同发起人、蒙哥马利民主党参议员阿丽亚娜·凯利 (Ariana B. Kelly) 说。众议院版本的发起人詹妮弗·怀特 (D-Baltimore County) 表示，透明度不会完全消除性别差距，但“这会创造一个更加平等的竞争环境。”大约六个州包括华盛顿在内的几个主要城市也制定了类似的薪酬透明度法律。“这是一个基本公平的问题，也是一个经济实力的问题，”副州长阿鲁纳·米勒 (D. ）在马里兰州议会大厦举行的一次活动中说道，她指出了实现平等的长期努力。 “你可以肯定，这非常令人沮丧。但我认为在座的每个人，包括我身后的伟大女性，都知道进步往往是渐进的，对吗？”获取更多RSS ：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/12/maryland-womens-pay-equity/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名 TikToker 为一名无家可归的男子筹集了 40 万美元。然后事情就变得混乱了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/11/tiktok-unhoused-man-gofundme/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/11/tiktok-unhoused-man-gofundme/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法院要求随机分配法官以避免“选法官”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/judge-shopping-random-federal-courts/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/judge-shopping-random-federal-courts/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小罗伯特·F·肯尼迪已选定竞选伙伴，并将在两周内宣布选择</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/robert-kennedy-jr-runnning-mate/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/12/robert-kennedy-jr-runnning-mate/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人死亡对波音来说是个坏消息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/12/boeing-whistleblower-death-plane-issues/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/12/boeing-whistleblower-death-plane-issues/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国队专注于当下，尽量避免季后赛数学</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/12/capitals-standings-playoff-focus/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/12/capitals-standings-playoff-focus/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>