<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 09:16:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在普京领导下的战时俄罗斯，军事腐败突然成为禁忌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/10/russia-corruption-defense-minstry-purge/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/10/russia-corruption-defense-minstry-purge/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：事情结束后，我是否应该向我有益的朋友寻求帮助？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/ask-amy-friend-with-benefits-reconnect/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T15:48:17.878Z亲爱的艾米：就在疫情爆发之前，我开始和一个迷人、聪明、英俊、风趣的职业男士约会（我们都是男性）。我们的约会很愉快，只是每当我提出身体上的亲密接触时，他总是找借口不这样做。我们的关系渐渐淡了。几个月后，我醉醺醺地给他发短信，他回复说我是否想成为炮友。我们又开始出去玩，也做过几次爱，但没有任何浪漫或火花。没有魅力，没有笑话，没有乐趣，也没有拥抱。之后他会突然离开。他就像完全变了一个人。我们出去玩的时候，我觉得自己像一个人，做爱的时候，我觉得自己像个物品。我开始找借口不做爱（我们的约会仍然很棒），但他一直在暗示。然后他突然搬出了这个国家。他一直在计划这件事，但没有告诉我。离开一年后，他来看望我，并要求和我住三个星期。他通过短信直截了当地要求我做爱，尽管我一直说我并不感兴趣。他和我住在一起的时候，未经允许就睡在我的床上。我感到非常不舒服，于是决定睡在沙发上。第三天晚上，我们喝酒，我屈服了。事后我感觉很糟糕。我终于让他另找住处。他离开了。从那以后我们就再也没有联系过。我怀念那段友谊。我怀念浪漫的可能性（它似乎应该可以作为一段恋情），尽管一段恋情从未发生过。最近，我一直在想他，我正在考虑再次联系他。我对它结束的方式感到很难过，但听起来没有任何意义，不是吗？我看不出它会有什么不同。我想听听第二个意见。— JJ：你描述了一系列令人毛骨悚然的性接触，与一个在友谊中是杰基尔博士，在床上是海德先生的男人发生性关系。最后一次遭遇是一次性侵犯（你“屈服”于他的胁迫时喝醉了）。多年来，这种性客体化让你感到非常不舒服，以至于你故意与他保持距离。为什么？因为他是个变态，而你有自尊，不想被当作物品对待。我可以推测他为什么会这样做，但原因并不重要。你很重要。我想提醒你，许多危险、变态或仅仅是下流的人，除了他们的痴迷或迷恋之外，还可以过着看似理想的双重生活。而他们最亲近的人往往是最后才知道的。你想要真正的浪漫和关系的好处；他想要完全不同的东西。你要求第二个意见。我的意见是，你应该通过阻止所有联系来消除在醉酒时给他发短信的诱惑。避开。亲爱的艾米：我是两个成年人的母亲。我的女儿有我仅有的两个孙子。退休后，我搬到另一个州住了大约六年，在这六年里，我每次过节、过生日、过周年纪念日等都会回去。我最近搬回来了，情况完全不同了。我女儿偏爱她的公婆。她允许孩子们称呼我的哥哥和嫂子为“祖父母”。我没有被邀请和她“一起出去玩”，没有被邀请“公婆”和“祖父母”。我觉得自己被取代了。我该如何解决这个问题而不破坏我所拥有的那点关系？— 心碎心碎：我建议你保持冷静，谨慎地处理这个问题。在特殊场合之间，你女儿的家庭一直按照基本模式艰难地生活。你必须想办法融入他们的生活。抛开称呼你的兄弟和他的妻子为“祖父母”的选择（这有什么关系？），我建议你邀请全家人（包括姻亲）到你的新家烧烤或吃饭。另外，与你的女儿分享你的担忧：“我觉得我在这里很挣扎。你能帮我想办法花更多时间陪伴家人吗？”亲爱的艾米：我很喜欢你最近发表的一些“重播”专栏。这些专栏让我想起了你这些年来的始终如一和风趣。谢谢你的娱乐！— 粉丝粉丝：坦率地说，他们并不是都是赢家。我挑选了一些我最喜欢的。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/ask-amy-friend-with-benefits-reconnect/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫的心理治疗让配偶感到措手不及</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/carolyn-hax-husband-therapy-overheard/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T13:42:39.354Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的 Carolyn：本周早些时候，我无意中听到我丈夫说了一些关于我的非常负面、伤人的话。我以为他在接听工作电话，但后来意识到他实际上是在和他的治疗师交谈。我非常惊讶，花了一段时间才明白我听到了什么，然后迅速跑到房子的另一个地方。现在我无法忘记他说的话，也不知道该如何继续。我知道我听到的不是我说的，只是一段更长对话的片段，但我没办法直接和他谈论这件事，我该如何继续下去？我们有年幼的孩子，生活忙碌而紧张，但我认为我们的关系还好。显然不是，我不知道我还能假装我们对他的话感到满意多久。— BlindsidedBlindsided：真是一记重击，对不起。不过，我不同意你不能和他谈论这件事。你可能不想，但“不能”这个词不适用。你没有偷听，也没有选择侵犯他的隐私。此外，你知道一些事情并为此感到难过，而他不知道你知道，这反映了你刚刚从他那里得到的重击。你们其中一人在隐瞒并假装；你们不需要两个人都这么做。这与亲密关系背道而驰。所以，承认你无意中听到了一些伤害到你的零星话语，然后再把它们拼凑起来并转移到别处。然后说你提到这件事有两个原因：你不想因为省略而对他撒谎，无论是关于偷听还是关于你的感受，你确实希望他在下次预约之前采取隔音措施。告诉他，如果他还没准备好，你和他不必讨论你偷听到的内容。你们俩还是应该在自己觉得可以的范围内坦白。回复：措手不及：我去看心理医生，以解决婚姻中因为小事而产生的挫败感，我知道这些小事不会影响重要的事情，但尽管如此，我还是心怀怨恨。我只是需要一个安全的空间来筛选真善美，并决定哪些问题值得向我的配偶提出。如果我的配偶听到我的话，我会死的，因为这些有时微不足道的挫折并不能反映出我有多爱他。但我需要一个地方来倾诉一切，有了治疗师，我可以直言不讳，揭露丑陋的、一时的想法。希望这能帮助你处理你所听到的。— 匿名嗨，卡罗琳：我有一个 27 岁的女儿，她有一个我非常喜欢的长期男朋友。最近，他们搬到一起住了，我女儿对他们的未来产生了怀疑。他是一个真正的内向者，在任何社交场合都会感到不自在，她形容他情感上无法沟通。我的女儿经常向我吐露心声，我试着给予支持，但除了夫妻治疗可能会有帮助之外，没有提出其他建议。您能建议我如何才能最好地做到这一点吗？— 不是那个妈妈不是那个妈妈：倾听并给她空间让她自己弄清楚这一点是完全合适的。如果您感觉到她想从您那里得到更多，请抵制发表意见的冲动——因为他们可能会结婚，而您的“呃，你可以做得更好！”将成为永恒。相反，升级为诱导性问题：“你希望有人给你什么答案？”或者：“你在等待什么顿悟？”促使她提出她需要的更有力的建议。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/carolyn-hax-husband-therapy-overheard/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我该如何回答关于订婚戒指的八卦问题呢？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/miss-manners-nosy-questions-engagement-ring/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T18:06:22.474Z亲爱的礼仪小姐：我订婚了，有一颗比一般钻石大的钻石。我遇到过几次尴尬的情况，人们想知道我的钻石的规格：特别是，他们会问，“这是实验室宝石吗？”我只是不太愿意回答这个问题。无论你给出什么答案，很多人都会对你做出负面评价。如果您说是，那么您买的就是一颗“假”钻石，而且您是个小气鬼。如果您说不是，他们就会问您为什么花这么多钱。这样根本赢不了！我只是不想让别人窥探我的财务决策！我该如何完全避开这个尴尬的问题？“我不知道。我是新娘，不是珠宝商。我很高兴你喜欢它。”亲爱的礼仪小姐：我和我认识的最美丽、最棒的女人在一起度过了 50 多年。她大约 18 个月前去世了。我戴着结婚戒指，并打算继续这样做。有几个女人建议我把它戴在右手上或者根本不戴——通常还补充说我该开始约会了。我不想这么做。配偶去世后，结婚戒指戴多久合适？您对我该如何回应这些评论有什么建议吗？我不想显得粗鲁。那些肯定是那些一直告诉伤心欲绝的寡妇她们不再“有权”戴结婚戒指的女人。但奇怪的是，她们并没有继续鼓励寡妇约会。丧偶配偶可以戴结婚戒指多久的答案是：只要他们愿意。这不关别人的事。而你为什么不约会的答案是：你不想。如果你想停止这种烦恼，礼仪小姐会允许你补充说：“我还没有遇到任何我想约会的人。”亲爱的礼仪小姐：我和我的伴侣每年都会收到几次邀请，参加我们捐赠的组织举办的活动。这些活动要么是一对一午餐，要么是鸡尾酒会类型的活动，以表彰该组织在过去一年中的成就。他们还举办表彰主要捐助者的活动，但我们不是。我对参加这样的活动毫无兴趣。我非常不喜欢打扮，不喜欢和我不认识（也不想认识）的人交往，也不喜欢放弃一整个晚上。我的伴侣更不喜欢这样。我意识到这些组织的目标是与我们建立更私人的关系，但我们不感兴趣。自从疫情以来，我已经变成了一个家庭主妇，虽然我会参加一些社交活动，但每月两三次是我的极限。你可能会认为，经过多年的拒绝，他们会明白我的意思，但我一直收到个性化的电子邮件或电话，要求我参加。我能否承认我不喜欢盛装打扮和社交，并且不再要求这样的邀请？不，因为他们可能会开始邀请你参加一些不需要盛装打扮的活动。礼仪小姐会认为，如果他们认真听取意见，说“我们很乐意捐款，但请把我们从你的社交名单上删除”会很有效。组织少招待几个人肯定会松一口气。礼仪小姐的新专栏从周一到周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。你可以在礼仪小姐的网站 missmanners.com 上向她提问。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/10/miss-manners-nosy-questions-engagement-ring/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普支持萨姆·布朗，使他在内华达州共和党参议院初选中获得关键优势</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/10/donald-trump-sam-brown-nevada-senate-primary/</link>
      <description><![CDATA[2024-04-17T17:37:05.727Z唐纳德·特朗普周日在拉斯维加斯日落公园的​​竞选集会上向支持者致意。 （Brandon Bell/Getty Images）周日晚间，唐纳德·特朗普在社交媒体上支持退役陆军上尉萨姆·布朗，在内华达州初选前两天给这位共和党参议员候选人带来了关键的提振。特朗普是否会支持与民主党参议员杰基·罗森竞争的共和党候选人之一，这一直是个悬而未决的问题，因为特朗普与其他几位内华达州共和党候选人关系密切，其中包括他的前驻冰岛大使杰夫·冈特。华盛顿的主要共和党领导人，包括全国参议院竞选委员会主席参议员史蒂夫·戴恩斯（R-Mont.）和参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔（R-Ky.），都招募了布朗。特朗普面临着冈特盟友的压力，包括他们的一些共同捐助者，要求他支持这位前大使。但许多共和党领导人认为布朗是罗森最强劲的对手，因为他的个人经历令人信服，他曾获得紫心勋章，在阿富汗执行任务期间，路边炸弹在他的车下爆炸，导致他严重烧伤，导致他经历了漫长而痛苦的康复，这激励他进入公众生活。这位前总统原本预计会在周日早些时候在拉斯维加斯的集会上支持布朗，但他在布朗和冈特都计划参加的集会上没有这样做。周日深夜，特朗普发帖称布朗是一位“无畏的美国爱国者”，他“证明了他拥有‘纯粹的勇气’和勇气来对抗我们的敌人，无论是外国的还是国内的。”“我已经认识了萨姆和他美丽的妻子艾米，她是一名美国陆军中尉，我知道在他们共同服役生涯的下一篇章中，他们将继续让我们所有人感到骄傲，”特朗普写道。 “萨姆已经证明了他对我们国家的热爱，尽管受了重伤，但还是实现了一生中最大的复出。”布朗在一份声明中表示，他很荣幸得到特朗普的支持，他们将努力“为每一位内华达州人创造更美好的未来”。“我期待在 11 月我们都获胜后，帮助特朗普总统在美国参议院通过美国优先议程，”布朗在声明中表示。“我们向每一位美国人传达的信息很明确：拜登-罗森的美国噩梦很快就会得到缓解，美国梦的希望将会恢复！”布朗曾于 2022 年竞选参议员，但在共和党提名中败给了前内华达州司法部长亚当·拉克索尔特。在这场全美最激烈的竞选之一中，拉克索尔特以微弱优势败给了内华达州资深民主党参议员凯瑟琳·科尔特斯·马斯托。冈特本身就很富有，他能够自行资助自己的竞选广告，同时将布朗视为华盛顿建制派的棋子。他的第一条广告将冈特介绍为“特朗普的大使”，并表示他“110% 支持特朗普”。吉姆·马钱特 (Jim Marchant) 曾是州议会成员，他在 2022 年竞选国务卿失败时支持特朗普关于 2020 年大选的谎言，他也将参加 6 月 11 日的共和党初选，挑战罗森。民主党人试图将布朗描绘成一个极端的共和党人，指责他为了在内华达州获胜而改变在堕胎等关键问题上的立场。布朗在本轮选举中对堕胎的立场比其他一些共和党候选人更为温和，他表示他不会支持全国堕胎禁令——特朗普也采取了这一立场。布朗表示，他将支持内华达州允许堕胎长达 24 周的法律，并表示堕胎限制应由各州自行决定。但民主党人一直坚持指出，布朗此前在德克萨斯州居住时支持 20 周的堕胎禁令，并且他过去曾反对强奸和乱伦的例外情况。“唐纳德·特朗普刚刚支持了我极端的 MAGA 反对者山姆·布朗。他的禁止堕胎、削减医疗保健和削减社会保障的议程对内华达州来说是错误的，”罗森周日晚上在 X 上写道。“我们将在 11 月击败 MAGA 极端主义。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/10/donald-trump-sam-brown-nevada-senate-primary/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔特人队在 NBA 总决赛中以 2-0 领先</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/celtics-mavericks-game-2-nba-finals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/celtics-mavericks-game-2-nba-finals/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达伦·沃勒在 NFL 退役视频中透露濒死体验</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/darren-waller-retires/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/darren-waller-retires/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘人队在纽约以 0-12 落败，沮丧情绪不断增加</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/mystics-liberty-ariel-atkins-0-12/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/mystics-liberty-ariel-atkins-0-12/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拉斯维加斯的激烈集会上，特朗普抨击移民——并讨好拉丁裔</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/09/trump-vegas-rally-immigration/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/09/trump-vegas-rally-immigration/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七连胜助国民队连续第三次击败勇士队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/nationals-braves-series-win-keibert-ruiz-cj-abrams/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/09/nationals-braves-series-win-keibert-ruiz-cj-abrams/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火抗议期间白宫附近雕像遭到破坏</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/09/gaza-protest-white-house-vandalism-graffiti/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/09/gaza-protest-white-house-vandalism-graffiti/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>温和派退出内塔尼亚胡紧急政府，呼吁举行选举</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-politics-gantz-netanyahu-gallant/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-politics-gantz-netanyahu-gallant/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提议在内华达州取消小费税</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/09/trump-tipped-wage-tax-cut/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-09T19:51:18.354Z前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普周日在拉斯维加斯日落公园的​​竞选集会上发表讲话。 （Jim Watson/AFP/Getty Images）唐纳德·特朗普周日在以服务业为主的州竞选时表示，如果他再次当选，他的政府将把取消小费收入税作为“首要任务”。“对于那些酒店工作人员和获得小费的人来说，你们会非常高兴。因为当我上任时，我们将不再对小费征税，”特朗普在拉斯维加斯的一次集会上说道。对小费收入征税的任何改变都需要国会的批准。当被问及政策变化的更多细节时，一位发言人说：“特朗普总统将要求国会取消小费税。”立法者将有机会在 2025 年重写该国的税收政策，届时特朗普 2017 年的大部分减税方案将到期。最初的立法中没有提到小费工资，但国会可能会将其纳入明年试图进行的任何改革或延期中。拜登总统的竞选团队呼吁提高最低工资并取消小费最低工资，但他的竞选团队没有立即回应对特朗普提议的税收改革发表评论的请求。根据现行法律，工人收到的所有小费都必须按照与正常收入相同的税率征税，许多雇主会向美国国税局报告其工人的小费，但其中大部分是以现金支付的，从未向美国国税局报告。2018 年，有超过 600 万工人的小费被报告给美国国税局，这是美国国税局有完整数据可查的最近一年。特朗普的提议可能会吸引众多服务业工人和拉丁裔选民，他们帮助推动了内华达州的经济，尤其是其占主导地位的酒店业。他一直在试图扩大自己对拉丁裔选民的吸引力，拉丁裔选民约占内华达州选民的 20%——他认为，与拜登的政策相比，他的政策会给他们带来更多经济利益。与拜登竞选团队关系密切的烹饪工人工会地方 226 号秘书兼财务主管 Ted Pappageorge 指出，烹饪工会几十年来一直“为小费工人的权利和反对不公平的税收而战”。“小费收入者肯定需要救济，但内华达州的工人足够聪明，知道真正的解决方案和被定罪的重罪犯的夸张竞选承诺之间的区别，”Pappageorge 在一份声明中表示。小费对许多这样的工人来说至关重要。 联邦政府和许多州允许雇主向小费工人支付远低于正常最低工资的工资，只要他们构成差异，以确保每位工人每小时至少能获得 7.25 美元的联邦最低工资标准。美国国税局将 现金和非现金小费视为应缴纳联邦所得税以及社会保障税和医疗保险税的收入。2018 年是完整的美国国税局数据可查的最近一年，在 W-2 上报告小费的普通工人有 6,249 美元的小费需要纳税。“你们的服务工作做得很棒。你们照顾别人。我认为这是你们应得的，”特朗普在集会上说道。 “因此，那些在餐馆工作的人，无论是什么工作，只要是小费工作，我们就不会再向他们征税了。”玛丽安娜·阿尔法罗 (Mariana Alfaro) 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/09/trump-tipped-wage-tax-cut/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列人质救援行动：秘密计划和致命的“火墙”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-gaza-hostages-rescue-raid/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/09/israel-gaza-hostages-rescue-raid/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普审判：时间冻结</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/09/trump-trials-tracker-latest-news/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/09/trump-trials-tracker-latest-news/</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>