<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 09:15:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瑙鲁承认中国，台湾失去另一个外交盟友</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/15/nauru-taiwan-china-pacific-recognize/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-15T06：39：47.946Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/C63CSNYH5RHTRFXPQ633LOADYE/20240115-200544.440/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2018 年太平洋岛屿论坛上瑙鲁国旗在太平洋小国瑙鲁举行。太平洋岛国瑙鲁表示正在将外交承认从台湾转向中国。此举使台湾在全球拥有 12 个外交盟友。 （Jason Oxenham/美联社）太平洋岛国瑙鲁周一宣布与台湾断绝外交关系，转而承认中国。这一外交转变令分析人士感到震惊，台湾的邦交国减少到不足十几个。在网上发布的一份声明中，瑙鲁政府表示此举符合该国“最佳利益”。“这意味着瑙鲁共和国将不再承认中华民国（台湾）为台湾是一个独立的国家，而是中国领土不可分割的一部分，自即日起断绝与台湾的‘外交关系’，不再与台湾发展任何官方关系或官方往来。” p&gt;这一令人惊讶的消息是在历史性选举让台湾执政的民进党史无前例地第三次连任的两天后发布的。从未统治过台湾的北京声称这个民主岛屿是其领土的一部分。中国几十年来最强大的领导人习近平坚称，北京的统治是“不可避免的”。瑙鲁的宣布标志着北京在全球施压行动中的又一次胜利，以挖走其余承认台湾的国家。“中国正在打压我们，并千方百计地使用金钱外交，”台湾外交部副部长田中光周一下午在新闻发布会上表示。“无论选举如何田说：“结果是，中国总是试图在任何国际舞台上窒息台湾。”田说，瑙鲁近年来向台湾请求“大量”经济援助。&lt;他说，台湾外交部在周一中午之前收到了瑙鲁计划与瑙鲁断交的通知。瑙鲁此前曾于 2002 年至 2005 年期间放弃台北前往北京。台湾官员表示，中国已向瑙鲁提供了数百万美元的援助台北不愿意升级为与之相匹配的竞购战。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/15/nauru-taiwan-china-pacific-recognize/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：美国官员称，以色列将在整个一月继续高强度的战役</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-13T01：44：21.523Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AKDMXUWG5BDQDPUIPC6XTS5TIA/20240115-152575.751/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国官员在讨论中明确表示，其在加沙的高强度军事行动将持续整个一月讨论正在进行的外交的匿名条件 告诉The 《华盛顿邮报》，尽管拜登政府因平民伤亡激增而施压要求克制。联合国人道主义事务协调办公室表示&lt; /a&gt; 以色列当局越来越多地限制援助任务的准入，今年到目前为止，计划中的食品、药品和水运送只有 24% 成功到达加沙北部。以下是您需要了解的信息：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/15/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：为一个“不要求我不要搬家”的男朋友搬家明智吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/carolyn-hax-boyfriend-relocate-ask/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T15：13：49.994Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NKFM5KANFVGRNDWHBTBISPGKQ4/20240114-124511.110/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）改编自在线讨论。 亲爱的卡罗琳：我和我男朋友都毕业于法学院。尽管我们尽了最大努力一起在纽约寻找工作，但他最好的工作机会来自费城，而我来自湾区。这似乎是板上钉钉的事情：我们要么分手，要么开始计划异地恋。但我们的关系无疑是我经历过的最好的事情，我晚上彻夜难眠，心想如果这份工作让我失去了这段关系，我会非常后悔或怨恨。所以我正在考虑在费城掷骰子。 （我的男朋友似乎铁了心要去。）当我提起这件事时，他似乎也很高兴让我搬到那里——至少，他没有问我不这样做。我如何判断这是否值得考虑，还是只是恐惧？——留下还是走？ 留还是走？：我已经讨厌这个答案了，而且我还没有写出来。但如果我不说，我晚上就会睡不着。所以。你已经准备好抛开一切去和他在一起了。他还没有准备好放弃一切（或任何东西？）来和你在一起。这并不一定是坏事。不过，如果我是你，我希望我能认真思考一下我们的优先事项对我们关系的健康意味着什么，以及在这个广场上投入如此多的筹码是否明智。显然，费城足够大，足以容纳你们俩。你可以搬到那里，一天后分手，然后在没有他的情况下开始有意义的职业和个人生活。为此，如果您确实为他搬迁，请分开居住，在那里发展自己的根系，这是你们俩的力量源泉。如果这听起来不错——如果您无论如何都准备好投资这座城市——那么，那就太好了。但无论您做什么，请把这个十字路口以及您通往它的每条道路视为有价值的数据。 他的沉默寡言，例如：他为什么不完整地告诉你他的想法？ “我很想让你去那里，但我这样要求似乎不公平。”或者，“我已经准备好重新开始。”或者，“如果你因此而受到职业打击，我会觉得自己负有部分责任，但我对此感到不舒服。”或者，“我一直暗自希望你会选择费城，但我一直闭嘴，因为我知道这完全是你的决定。”你为什么不问？ 这里有很多可能的事实，以及您从亲密伴侣那里得到的所有信息：“当我提起这件事时，他似乎很高兴。”这真的足以搬迁吗？爱情需要时间来成长，但冷漠是贫瘠的土壤。现在就为你做出选择，无论它是什么。称之为 A 计划和 Me 计划。读者的想法：· 爱情关系固然美好，但只有当你对自己和生活进行投资时，它们才会真正持久。 你是发生在你身上最好的事情。我结婚了，然后离婚了，“这是我经历过的最好的事情”。多年后，我拥有了我能想象到的最好的合作伙伴，因为我首先是我自己的合作伙伴。· 接受对你个人和职业生涯来说最好的报价。您再也不会在工作机会中拥有如此广泛的选择。优先考虑自己。他显然没有优先考虑你。· 你试图弄清楚他是否希望你来费城，而不是问他是否愿意。如果你们无法就此进行对话，那么我会说您还没有准备好为他搬到另一个城市。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/carolyn-hax-boyfriend-relocate-ask/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问问艾米：我儿子女朋友势利的父母给我们寄了一份礼物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/ask-amy-girlfriend-parents-regift/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T15:20:28.609Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BG574I637FH3VIUL6RKOMY4UGA/20240110-112852.526/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我的儿子是一口井-受过良好教育、工作出色的人。我和我丈夫都有大学学历，都来自良好的家庭。无论如何，我们并不“贫穷”。我儿子和“安妮”的关系非常认真。安妮很可爱，三年后他们的关系似乎很好。问题在于她的父母。从一开始，安妮就指出她的父母对她与我们儿子的关系感到不安。其要点似乎是我们不分享他们的社会地位。他们似乎认为我们是乡巴佬。我们倾听并提供了非常友善的建议，并且没有贬低她的家人。随着他们的关系继续下去，我感觉到父母正在适应。今年，我们的儿子从平安夜拜访他们回家，手里拿着一个高端水果公司的大盒子。 ——她父母送给我们的礼物。这似乎是一个很好的举动，直到我查看盒子才发现这是一件转送礼物。盒子里有一张卡片，是最初寄给他们的人寄来的。一半的水果换成了超市里的小水果。我已经是个成年人了，但我却偷偷地想保留着盒子和礼品卡，在里面装满水果。让我儿子把它从我们这里交给父母。我觉得我们被引诱了，所以他们会看到我们的反应，以证明我们低于他们。你主张明年转赠吗？我应该寄一张感谢卡而不提及他们做了什么吗？这似乎是他们以我们为代价来残酷嘲笑的一种方式。——明尼苏达州的疯狂疯狂： “安妮”选择分享她的家人对你的地位意识态度是值得怀疑的。 （也许她现在后悔了。）但是让我们回到您的叙述部分，您将自己描述为“成年人”。是的，成年人确实幻想着在礼品盒中装满廉价水果并重新赠送礼物一年后，但你应该让这个想法停留在幻想中，因为这样做可能会让收件人感到困惑，或者确认你在他们心目中的“较低”地位。此外，我认为您可能反应过度，将这种轻率的“转赠”描述为某种残酷的玩笑。最狡猾的社交反应是将您在转赠礼品盒中发现的原始卡片连同您的卡片一起放入其中。感谢信：“……这张卡包含在盒子里，我们认为您可能需要它。”不过，我需要指出的是，“优雅”的人不会强调错误，也不会报复别人的琐碎和俗气的轻视。我认为最好的回应是昂首挺胸地继续前进。&lt; p&gt;亲爱的艾米：我和我的男朋友“韦斯利”已经在一起两年了。我们都是 20 多岁，之前都有过恋爱经历。韦斯利和我与家人一起度过了几天。这是我们共同的工作假期，我们一起去滑雪、见朋友、与家人共度时光。韦斯利与他的前任保持着友好的关系。 ，“史蒂文”，这对我来说完全没问题，但史蒂文有一个习惯，就是将他们的关系推向我认为可以接受的界限。在我们度假期间，韦斯利在凌晨 2 点左右接到史蒂文的电话。韦斯利告诉我，史蒂文对他男朋友说的一些话感到不安。韦斯利拿着手机走进另一个房间，和史蒂文聊了两个小时。第二天，韦斯利筋疲力尽。史蒂文知道我们正在度假。我发现这具有破坏性和不尊重。你的看法？——不高兴高兴：以下是我认为可接受的理由的部分列表凌晨 2 点给朋友打电话：“我在医院。” “一位家庭成员刚刚去世。” “我需要保释。” “我正在考虑伤害自己或其他人。”“我生我男朋友的气”可以等等。 “韦斯利”应该认识到，他自己选择与史蒂文一起度过这段时间对你有影响。亲爱的艾米：我想我我并不是唯一一位与您联系并表示非常感谢您最近在专栏中进行的“更新”的读者。我经常对我读到的人的事情结果感到好奇，很高兴能找到答案。—心存感激感激：我也喜欢这些“更新”！我希望读者继续关注。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/ask-amy-girlfriend-parents-regift/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：客人总是需要回复邀请吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/miss-manners-reciprocate-dinner-invites/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T17：21：04.693Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KX2O7K3C6BDA7DTCANPJUB7XRU/20240110-115962.625/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我必须承认我我从来不明白礼仪要求在被邀请到别人家之后还要邀请别人去别人家做客。当我和我的配偶主持时，我们觉得这是我们的主意——没有人要求我们做晚饭并邀请大家。我们喜欢做饭，喜欢和大家一起共度时光。主人期望通过客人的邀请来“回报”，这不是不合适吗？ 您的说法类似于经常争论的一种说法，即人们应该赠送礼物，因为他们确实想要这样做，因此接收者的回应是不必要的。因此，只有自私的人才会觉得需要他们招待或送礼物的人做出积极的反应。显然，你并不关心礼物是否成功，或者你的客人是否足够喜欢你并开始再次见到你。我们大多数人都这样做。礼仪小姐几乎不可能想到任何人——甚至任何企业——不希望（如果不是大声疾呼的话）获得“点赞”和反馈。然而，回馈款待并不一定涉及重复最初的场景——你所描述的场景以实物偿还。人们以不同的方式进行娱乐，邀请去野餐或小酒馆将是对正式晚餐的充分回报。重要的是它所说的：“我们不仅仅是在寻找免费的夜晚。我们玩得很开心，希望再次见到您。”亲爱的礼仪小姐：我喜欢意大利菜，尤其是美味的馄饨。但我的困境是：一个馄饨通常太多了，无法一口气吃完。一个合格的意大利人会做什么？当然不是用叉子叉下一个馄饨，从叉子上啃掉一半，然后吞下最后一口。那么可以先把馄饨切成两半吗？一位正宗的意大利人与礼仪小姐的熟人指出馄饨不适合放进嘴里与馄饨不同，馄饨较小。是的，您可以用叉子切它，冒着溢出里面的东西的风险，但是不，您绝对不能啃。亲爱的礼貌小姐：&lt; i&gt;我们有一个小厨房和一个相邻的小早餐角。招待客人时，客人会聚集在这两个地方。他们在这些狭小的空间里的存在阻碍了我准备饭菜的能力，而且他们试图让我参与谈话会分散我的注意力——常常导致我误读食谱或不能及时从烤箱中取出东西。当我准备饭菜时，我怎样才能礼貌而坚定地要求他们不要打扰我？ （我的妻子告诉我，我自己的尝试符合第二个标准，但不符合第一个标准。）“出局！任何想要吃晚饭的人，请在别处集合。我不能和你们大家一起做饭。”如有必要，随后可发出“嘘！”毫无疑问，你的妻子希望礼仪小姐表现得更加温和。但如果这些客人是足够亲密的朋友，他们可以随意在后台闲逛，他们应该理解这是一种愉快的方式。如果你的妻子担心他们不会，她应该用坚定的语气来驱赶客人，“请到客厅来。”并在那里提供饮料。新的礼仪小姐专栏周一至周六发布在washingtonpost。 com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/15/miss-manners-reciprocate-dinner-invites/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危地马拉总统就职典礼因最后一刻的动荡而推迟</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/14/guatemala-bernardo-arevalo-inauguration/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/14/guatemala-bernardo-arevalo-inauguration/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在爱荷华州最古老的同性恋酒吧，对共和党跨性别言论的恐惧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/14/gop-candidates-transgender-rights-iowa/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/14/gop-candidates-transgender-rights-iowa/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普主导的爱荷华州竞选在寒冷的天气中取得有争议的结果</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/14/trump-desantis-haley-iowa/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/14/trump-desantis-haley-iowa/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海莉似乎有望在爱荷华州获得第二名。但她能赢得选民的支持吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/14/nikki-haley-iowa-caucuses/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/14/nikki-haley-iowa-caucuses/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海豹突击队在海上搜寻运往也门的武器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/navy-seals-lost-at-sea-iran-weapons-yemen/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T20:39:18.297Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UMZ5A2GRURDJJASOQXSDMCGR24/20240114-204475.758/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在这张 2021 年 2 月 12 日美国海军发布的照片​​中，温斯顿·丘吉尔号航空母舰的人员拦截索马里海岸附近的一批武器。 （路易斯·圣三级士官/美联社）上周在索马里附近的一次登船行动出现失误后，海豹突击队在海上失踪，他们被派去寻找涉嫌运往武装分子的伊朗武器两名熟悉该事件的美国官员周日表示，也门已成为红海商船多次遭受袭击的集结地。失踪的两名军人是准备在波涛汹涌的海面上登船，其中一人从梯子上滑下来。不愿透露姓名的官员表示，第二名水手看到自己的战友落入水中，立即跳入水中帮忙。这起事件周四发生在亚丁湾。目前尚不清楚其他军事人员是否成功登船，或者如果成功，是否发现了任何伊朗制造的武器。搜索官员们表示，救援行动正在海湾温暖的水域进行，与体温过低相比，这里的强大海浪和疲惫更令人担忧，因为指挥官们希望这两名海豹突击队队员能被发现生还。失踪人员的身份尚未公开。国家安全委员会发言人约翰·柯比 (John Kirby) 周日在哥伦比亚广播公司 (CBS) 新闻节目“面对国家”中露面时询问了此次行动，并将其描述为美国军方正在进行的行动的一部分努力阻止伊朗向也门运送武器，胡塞武装是德黑兰支持的激进组织，在该国部分地区充当事实上的政府。他试图将该活动与美国的活动区分开来。当天，美国领导的针对胡塞武装设施的空袭称，两者“没有关系”。不过，周四的事故凸显了拜登政府及其国际合作伙伴所面临的持续挑战。要求胡塞武装和伊朗对袭击事件急剧增加负责，这些袭击极大地扰乱了红海的商业航运。美国高级官员指责德黑兰“协助和教唆”这场危机，并表示，如果没有德黑兰的技术和情报支持，胡塞武装将无法威胁航线。胡塞武装表示，他们的行动是在抗议以色列在加沙的军事行动.周四也门的空袭目标是用于发动红海袭击的众多雷达站、导弹发射场和储存设施，但是五角大楼表示该组织可能仍然是一个威胁。拜登政府并未排除未来对该地区采取军事行动的可能性，但一直力求谨慎行事，担心过度反应可能使中东陷入暴力。美国各国军队经常与其他国家的军队合作，打击该地区的海盗和武器走私活动。拦截可疑或敌对船只，即访问、登船、搜查和扣押，即 VBBS，是最困难和最困难的任务之一。训练有素的部队执行危险的任务。此类行动通常包括乘坐较小的船只接近可疑船只，并使用梯子和攀爬工具登船，而猛烈的海浪和敌对的船员可能会使情况变得复杂。部署在该地区的美国特种作战部队还面临着其他威胁具有挑战性的任务。 11 月，精锐航空部队的五名成员成为 在塞浦路斯海岸的一次空中加油事故中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/navy-seals-lost-at-sea-iran-weapons-yemen/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治亚州特朗普案中陷入困境的检察官内森·韦德几乎没有起诉经验</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/nathan-wade-fani-willis-georgia-trump/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/nathan-wade-fani-willis-georgia-trump/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管美国对以色列施压，加沙伤亡人数仍然很高</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/israel-gaza-low-intensity/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/14/israel-gaza-low-intensity/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周日华盛顿下了雪，但雪量最少</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/14/winter-weather-snow-wind-washington/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-14T23:06:02.731Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/52TXFRQFAZD5DLAXQ6IRFSWNG4/20240114-202349.493/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周日，哥伦比亚特区飘落雪花，这在寒冷季节的许多时间和地点并不罕见，但是值得注意的是，此时此刻，冬天似乎已经远离了首都。此外，还刮了一阵强风。中午时分，雪花飘落，从灰色的天空中飘落了数秒。在几分钟内，它们每个人似乎都是孤立的，给它们几乎是好奇的物体的感觉，也许值得捕捉。在其关于该地区当天状况的官方报告中，国家气象局报告了雪的“痕迹”。痕迹是指数量太小而无法测量的量。如果大大小小的痕迹都存在，周日的痕迹似乎很小。以免人们认为，在气象嫉妒的情况下，该地区的其他地区可能下了更多的雪，有些地方显然确实下了雪。北部和西部地区的草坪和人行道呈现出白色的色调。但据官方报道，华盛顿杜勒斯国际机场也只测量到了“痕迹”。巴尔的摩-华盛顿国际马歇尔机场也是如此。在这一天的过程中，天气通常是灰色的，有时是明亮的，但还有其他值得注意的方面和特征。它体现了强风，并造成了特别寒冷的风寒现象。在华盛顿官方读数的里根国家机场，持续风速达到 35 英里/小时，国家气象局记录到一阵短暂的阵风52.根据气象局的数据，首都当天的最高气温达到了 50 度。这比 1 月 14 日的平均最高温度高出 6 度。但在白天的大部分时间里，气温在 30 多度到 40 多度之间。风寒温度，旨在描述风的附加影响，通常会在感觉低于冰点。时间数据为下午 1 点左右下午 2 点表明这里随时可以感受到 30 度的生活感觉。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/14/winter-weather-snow-wind-washington/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼加拉瓜释放两名被拘留的天主教主教和 15 名神父</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/14/nicaragua-bishop-rolando-alvarez/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/14/nicaragua-bishop-rolando-alvarez/</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危险的低温加剧了芝加哥的移民危机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/14/migrants-chicago-weather/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/14/migrants-chicago-weather/</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>