<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 09:14:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：以色列高等法院拒绝司法改革法；美国航母集团退出该地区</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/02/israel-hamas-war-gaza-news-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T02：31：48.910Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/F5DDBEQVXZCRBNRFNULGFL2MHU/20240102-160382.828/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，在以色列南部，一名以色列士兵从加沙返回后携带坦克炮弹。 （Amir Levy/Getty Images）以色列最高法院废除了一项限制其对政府决策权力的法律，挫败了总理本雅明内塔尼亚胡的司法改革计划 — 引发了去年的大规模抗议——使该国处于宪法危机的边缘。美国第六舰队宣布美国杰拉尔德·R·福特号航母打击群是两个这样的航母打击群之一哈马斯 10 月 7 日袭击后部署到中东进行威慑的团体正在离开地中海东部。以下是您需要了解的信息：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/02/israel-hamas-war-gaza-news-updates/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：如果年迈父母不先询问，如何拒绝他们的来访？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/carolyn-hax-parents-last-minute-visits/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-14T20：44：35.690Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/A5NIKKNRGFDWTHZQDGAEQONOQE/20231230-081929.297/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我住的地方距离父母有五个小时的路程。他们已经习惯了告诉我他们正在拜访，而不是询问，也不接受现在不是好时机的理由。我通常也会收到不到一周的通知。喜欢卡罗琳·哈克斯的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。这些访问通常只有一天左右，由于我父母的年龄和整体健康状况，我屈服了。这些访问对我来说很困难，尤其是清洁和准备工作。我和我的配偶工作压力很大，并且还要抚养年幼的孩子。我们几乎无法维持下去，我现在甚至找不到可以接受新患者的治疗师。当我感到内疚时，我该如何坚定地告诉父母他们不能来？——匿名匿名：你就这么做吧。 “当我对拜访说‘不’时，请尊重我。”如果您可以当场提供更好的约会对象，那就这样做，或者在 24 小时内回来。我根本不认可他们的方法或边界盲目性，但我想知道他们是否会因为“美好时光”从未实现而证明它们是合理的。当然，探洞不好，但你探洞的原因是。另外，阻止你父母的唯一可靠方法就是在他们出现时把门关上，但你听起来并不愿意这么做。所以其他选择包括：说你需要提前 X 周通知；为他们预订酒店；跳过“准备工作”并相应地警告他们混乱。据推测，他们这样做是为了你，而不是为了看到客人毛巾完美地堆放。找到你的台词，清晰地表达出来，温柔地握住它。当你等待治疗师时，尝试一下沃伊茨和加纳的《成年儿童的生活技能》。这是初学者的界限。亲爱的卡罗琳：我的妻子患有痴呆症，已经在医院呆了几年了。她的孩子们很少来探望，兄弟姐妹和朋友也从未来过。因此，我认为在她去世后举行葬礼或追悼会没有意义。她的孩子和兄弟姐妹不同意。我不知道如何处理这个问题。——不知所措不知所措：我抱歉，这是一次多么孤独的旅程。人们忘记了探视对于护理人员和生病的人来说同样重要。但这并不是通过拒绝提供服务来制裁她的人民的理由。如果他们想庆祝她的一生，那么也许这对你来说也是一种治愈。也许那些没有来访的人会很感激通过计划这些活动来“出现”，这样您就可以专注于她的护理。询问某项服务最直言不讳的支持者是否愿意起带头作用。致：不知所措：我的婆婆最近去世了，她患有帕金森氏症和帕金森氏症多年。痴呆。除了她的丈夫之外，她很少有访客。我的丈夫（她的儿子）和我住得很远，主要通过电话或 FaceTime 进行交流。她的葬礼和追悼会很精彩，有朋友和家人参加，尽管他们可能虽然没有拜访过她，但在她被诊断出痴呆症之前，所有人都有很多美好的回忆和故事可以讲述。它最终成为对她的生活和她远离疾病的人的庆祝。如果我是你，我会安排葬礼和追悼会。很可能，有些人对你的妻子来说意义重大，他们很想能够说再见，尽管他们上次见面可能已经有好几年了。也许这也是你生病前的妻子也会喜欢的？——北欧北欧：可爱的，谢谢。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/carolyn-hax-parents-last-minute-visits/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我点了一杯香槟，不得不分享</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/miss-manners-sharing-champagne-table/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T16：27：47.836Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ITX6I4R6IJBJVMJ4XBKA2YDFJE/20231227-085777.771/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：除夕夜那天，我们带着年迈的母亲和一个朋友去了一家相当高档的意大利餐厅。我妈妈和朋友每人点了一杯红酒。服务员认识我们，他是我们的常客，他向我丈夫确认，他想要“为司机喝的普通咖啡。”轮到我时，他问我是否想要我的咖啡。通常的红酒。相反，我询问了香槟——“按杯计算，因为我是今晚这里唯一喜欢香槟的人。”他说他们没有玻璃瓶装的东西，但有几种类型的小瓶装、分装瓶和单杯装。我问了几个问题（甜的还是粗的？）并点了听起来最好的一个 - 不超过两杯的分杯。当他带来分杯时，他带来了三杯，并将香槟分成三份。所以我妈妈和朋友每人都喝了他们点的红酒和一杯我自己点的酒。我就放手了，因为这没什么大不了的，而且我真的想不出一个好方法来说：“嘿，等等——那是我的香槟。”他们喜欢红酒，但都没有碰香槟。我不仅没有给自己喝满一杯，另外两份也都浪费了。这只是服务员的失误，还是按照规定，任何人都不能喝？每次点一瓶香槟，无论多小，都有望与全桌分享？这是一顿​​非常早的晚餐，所以没有即将到来的午夜祝酒。尽管如此，那是除夕，良好的友谊，等等。礼仪小姐想知道为什么本着这种精神，你没有说：“如果你不打算喝那个，可以给我吗？”你可以从你的母亲开始，她的朋友肯定会说，“这里，我也没有碰过这个。”一些指导你度过新的一年的智慧：这就是全部只要您有礼貌地提出合理要求，您就有权提出要求。对于那位服务员：倾听顾客的声音。亲爱的礼貌小姐：我和另外四对夫妇参加了一个新年前夜聚会。 10:30，人们开始离开，我很快意识到我和我的丈夫将是最后剩下的客人。我担心成为唯一的客人会很不礼貌。那里的主人感到有义务继续只招待我们直到午夜之后。于是，我和丈夫也拿了外套，就跟在其他客人后面，给我们的主人留下了一间空房子。离开而不是最后留下的客人是正确的吗？还是留下来直到庆祝新年会更好？对主人来说太糟糕了在关键时刻被遗弃。礼仪小姐不接受你的推理，即在为客人做好准备后，他们更愿意独处。请向他们道歉。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六在 washingtonpost.com 上发布/建议。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/miss-manners-sharing-champagne-table/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：读者提供了有关情绪过山车关系的最新信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/ask-amy-update-abusive-relationship/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T15：19：23.969Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FNPIXJXHNBEDJIUEDQOT3G4IGA/20231228-120240.400/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的读者：我会定期询问读者关于他们的问题的“更新”发表在这个空间。我喜欢与读者交流，对于那些慷慨地允许发表问题的人，我自然很好奇事情可能会如何发展。以下是最初发布的问答的更新2018年发表。你可以阅读原始问题，然后是我的回答。更新内容如下。亲爱的艾米：如果一段浪漫关系在情感上令人精疲力尽，这是中毒的迹象吗？或者在某种程度上，所有的浪漫关系都是这样的吗？我和我女朋友已经单独在一起四年了，但她是我的第一个女朋友，所以我没有太多可以比较我们的关系。每个人都说“关系是努力工作”，但我是否应该觉得这是一场情感过山车？— 精疲力竭和好奇精疲力竭和好奇：&lt; /b&gt;以下是一些日常生活中可能会让人精神疲惫的生活事件：抚养患有自闭症的孩子、因痴呆症失去亲人或照顾临终的人。处于浪漫关系中不应该在情感上耗尽精力。是的，维持一段专属关系可能会很辛苦，尤其是如果您正在经历其他让您精疲力竭的事件或压力源。但这种关系本身不应该让你每天都坐过山车。浪漫的关系应该养活你。这段关系应该是你柔软的地方、你的避难所，以及在世界看起来特别令人沮丧的时候帮助你满足的安全和安慰的东西。即使是健康和平衡的关系也会遇到障碍。但有些人似乎喜欢感情戏。对于喜欢戏剧的人来说，当他们乘坐关系过山车时，生活可能会感觉更有活力。其他人似乎不知道如何以慷慨和爱心的方式对待他们的伴侣。我怀疑，如果您曾经离开过这段关系，然后发现自己和一个更适合您的人在一起气质，你会觉得你一直坐的过山车终于平稳了。您会感觉就像回家一样。亲爱的艾米：这是我对您的建议的“更新”：我花了三年时间想要和这个人分手，但在2021年秋天，我终于做到了。我没有意识到我在情感和心理上受到了虐待。我真的不得不跌入谷底，几乎失去了与父母的关系和工作，才意识到我必须离开——但我做到了！我认为我选择离开是拯救生命的。我还没有找到我的“新人”，但我自由而快乐地过着美好的新生活，这是不可能的。否则可能。我认为让我很难听从你的建议的一件事是我的语言有限——我不知道我被虐待了，所以我不知道告诉你这一点。相反，我将其粉饰为“情绪过山车”和“耗尽”。事实上，我的伴侣甚至用我在遇到困难时使用的语言来操纵我，说“所有关系都是工作”之类的话。由于我的经验有限并且渴望爱情，我相信了他们。事实上，在 2018 年我的信发出后不久，我就差点和我的伴侣分手，但他们以自杀威胁来定罪我。我对任何与我的信有关的人的建议是：出去。现在。不要等到情况变得足够糟糕，以至于你必须收拾好行李并让第三方参与才能感到安全。结束它，不要被操纵。你将为自己开启新的生活。我希望我早点听你的，但这不是一个非黑即白的情况。然而，当我告诉自己“你值得更好的”时，你的话总是在我的脑海中浮现。不应该有这样的感觉。”我鼓起勇气离开，我很高兴我这么做了。谢谢。——不再疲惫和疑惑不再：非常感谢你提供这个鼓舞人心的内容更新，以及您自己对陷入虐待关系的任何人的建议。我相信您的证词可以帮助许多其他人。任何涉及虐待或暴力关系的人都可以联系国家家庭暴力热线寻求帮助。请访问 Thehotline.org（或致电 800-799-7233），获取有关虐待关系性质的有用信息作为资源、保护自己的方法以及如何安全退出。 24/7 供应。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/02/ask-amy-update-abusive-relationship/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对党领袖李在明在釜山活动中被刺伤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/south-korea-lee-jae-myung-stabbed/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T02：15：39.318Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/XKASBTBW35AGBPT7XQK7YNKWC4/20240101-223869.694/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;韩国反对党领袖李在明周二访问釜山期间发表讲话（韩联社/路透社）首尔——周二上午，韩国著名政治人物、自由民主党领袖李在明在参观南部新机场工地时颈部被刺伤。据韩联社报道，港口城市釜山。韩国广播电台播放的袭击事件视频显示，李在镕被媒体和一小群人群包围，当时站在附近的一名男子突然用棍子击打李在镕的脖子。一把不明武器，导致附近的人尖叫，李倒在地上。据韩联社报道，袭击发生在上午 10:30 左右。 .李现年 59 岁，是一位著名的劳工律师出身的政治家，领导韩国自由主义反对党，在 2022 年总统选举中以微弱优势输给了保守派人民力量党的现任总统尹锡烈。他曾于 2018 年至 2021 年担任与首尔相邻的京畿道省省长，并于 2010 年至 2018 年担任城南市市长。在韩国高度两极分化的政治领域，李在镕一直是人们关注的焦点。去年，检察官和政界人士至少两次试图逮捕他，但均未成功。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/south-korea-lee-jae-myung-stabbed/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在海莉的家乡，一些共和党人将矛头指向种族和历史</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/01/haley-race-republicans-south-carolina/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/01/haley-race-republicans-south-carolina/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根州在加时赛中站得更高，夺得玫瑰碗，进入 CFP 决赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/michigan-rose-bowl-win-alabama-cfp-final/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/michigan-rose-bowl-win-alabama-cfp-final/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灰色星期日带来今年的第一场雨滴和雪花</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/01/weather-rain-snow-new-year/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T23：10：52.347Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QGY4BC47LRFYZCR6NZHTAMQ2HU/20240101-210524.249/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一天气的几乎任何方面都可能看起来很特别，仅仅因为它开始了新的一年，所以有必要仔细观察当天的雨滴和雪花的种类繁多。国家气象局在下午晚些时候对哥伦比亚特区当天状况的总结中报告了雨和雪的痕迹。痕迹量相对较少，太小而无法测量。但是，凝视元旦那天可以看到的几片雪花并想象它们可能预示着什么深刻的漂移，可能会带来乐趣和乐趣。&lt;京城里，雪花显得稀疏。下午 3:30 左右华盛顿的一名目击者看到似乎有一大片雪花从几颗小雨滴中飘落下来。雨滴在一些人行道上留下了黑点，但它们似乎下落的时间并不长，似乎也没有浇湿太多并且没有特别慷慨地分发。在城市里，大多数司机似乎嘲笑淋浴并拒绝使用挡风玻璃雨刷。在费尔法克斯县和弗吉尼亚州地区目击者称华盛顿都市区西北边缘有雪。一两个人形容它正在急忙坠落。蒙哥马利县也出现了降雪。截至下午 4 点。杜勒斯国际机场的情况总结仅列出了雨和雪的痕迹。周一似乎有可能下雪。天空看起来几乎都是统一的、普遍的灰色。几乎看不到太阳。温度似乎处于舒适度的低端。偶尔从西北吹来的微风有时会带来一点刺骨的感觉。华盛顿的最高气温为 43 度，但如果有 43 度的寒冷天气，周一华盛顿就可能出现这种情况。43 度的高温比华盛顿元旦的平均气温低三度。与任何季节一样，冬季会创造景观并发出视觉信号，从而为人们所熟知和记住。任何季节都不会局限于单一的外观或标志。都有几个。周日，云层密布，阳光不足，这并不是冬天唯一的景象。但它似乎确实展示了其中之一。因此，它可能会引发人们对传统寒冷月份开始时传统寒冷一天的含义（如果有的话）的猜测。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/01/weather-rain-snow-new-year/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时糖碗更新：德克萨斯州将在大学橄榄球季后赛中对阵华盛顿州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/sugar-bowl-2024-washington-texas-live-score-analysis-football/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T18：32：25.398Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UY3GM7DRNFDE3MILXARCPAQXEE/20240101-130591.915/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;小迈克尔·佩尼克斯 (Michael Penix Jr.) 和华盛顿队将于周一晚上在 Sugar Bowl 对阵德克萨斯州。 （Lindsey Wasson/美联社）在周一的第二场大学橄榄球季后赛半决赛中，排名第二的华盛顿州 (13-0) 和排名第三的德克萨斯州 (12-1) 在糖碗中展开对决一场定于晚上 8:45 开始的比赛ESPN 东部。德克萨斯州教练史蒂夫·萨基西安 (Steve Sarkisian) 在 2009 年至 2013 年期间执教华盛顿队，在卡伦·德波尔 (Kalen DeBoer) 教练的带领下，华盛顿队取得了 20 场连胜，成为了大学橄榄球界最炙手可热的球队。关注游戏的实时更新和亮点。以下是要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/sugar-bowl-2024-washington-texas-live-score-analysis-football/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西德尼·沃尔夫（Sidney Wolfe），无情的消费者活动家和 FDA 的敌人，去世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/01/sidney-wolfe-public-citizen-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/01/sidney-wolfe-public-citizen-dies/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在大都会艺术博物馆，大胆的新剧《卡门》首演</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/music/2024/01/01/metropolitan-opera-carmen-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/music/2024/01/01/metropolitan-opera-carmen-review/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列宣布从加沙撤出部分军队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/israel-gaza-troops-withdrawal/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/israel-gaza-troops-withdrawal/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在哈尔科夫，救护人员等待炮击——以及新一年的战争</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/ukraine-kharkiv-ambulance-missiles/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/ukraine-kharkiv-ambulance-missiles/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿联队最终永久收购巴西球员加布里埃尔·皮拉尼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/gabriel-pirani-brazil-united/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-01T19:08:08.508Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/A5RKBJNKXBGFPNUKHQVHODROEI/20240101-142401.016/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;加布里埃尔·皮拉尼 (Gabriel Pirani) 上赛季从巴西俱乐部桑托斯租借期间为曼联出场 10 次，攻入一球。 （约翰·麦克唐纳/华盛顿邮报）华盛顿特区曼联周一宣布从巴西俱乐部桑托斯永久收购加布里埃尔·皮拉尼，确保这位组织核心的稳定在 2023 年赛季最后一段时间租借他后回归。交易条款尚未披露，但一位知情人士告诉《华盛顿邮报》12 月 23 日得知曼联准备支付 130 万美元的转会费。&lt;曼联表示，21 岁的皮拉​​尼签署了一份为期两年的合同，其中包括 2026 年和 2027 年的俱乐部选择权。在MLS球员协会今年春天发布球员收入之前，他的薪水不会公开。“我们看到了新任总经理艾莉·麦凯在一份声明中表示：“去年我们看到了皮拉尼的组织能力，我们相信他在这个联盟中的发展上限很高。” “他是一名技术性很强的中场球员，能够凭借自己的视野、技术能力和传球范围来突破防守。”华盛顿特区曼联计划前往沙特阿拉伯进行季前赛2023 年，皮拉尼出场 10 场比赛（全部首发）并攻入 1 球。预计他将在中场首发，其他球员包括马特乌斯·克里奇、拉塞尔·卡努斯和马丁·罗德里格斯，后者上赛季因前十字韧带受伤缺席。去年秋天，皮拉尼通过帮助这位巴西 23 岁以下青年队增强了自己的阵容。国家队在智利举行的泛美运动会上获得金牌。他在全部五场比赛中首发，并在小组赛对阵哥伦比亚的比赛中进球。皮拉尼在贝利著名的俱乐部桑托斯的青训系统中开始了自己的职业生涯，并为一线队出场 77 次，贡献 5 粒进球和 5 次助攻在所有比赛中。他还被租借到巴西俱乐部库亚巴（2022 年 10 场比赛）和弗鲁米嫩塞（2023 年 24 场比赛）。曼联在这个休赛期增加了另外五名球员：中后卫卢卡斯·巴特利特和边锋贾里德·斯特劳德与圣路易斯城交易换取中场克里斯杜尔金； CF 右后卫 Aaron Herrera蒙特利尔 引进巴西右后卫阮；中场球员伊桑·多贝拉尔 (Ethan Dobbelaere) 被西雅图海湾人队放弃；和来自亚特兰大的中后卫加里森·塔布斯.MLS 自私自利的冷落会损失什么美国公开赛俱​​乐部还在美国职业足球大联盟选秀中挑选了四名球员，乔治城前锋雅各布·穆雷尔，首轮秀，尚未宣布是否会与曼联签约或至少参加一场比赛霍亚斯队将有更多赛季。预计在 2 月 24 日在奥迪球场对阵新英格兰革命队的赛季揭幕战之前，还会通过交易和国际转会进行更多转会。曼联仍然没有任何球员距离训练营计划在利斯堡 Inova Performance Complex 开幕仅两周时间，主教练。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/gabriel-pirani-brazil-united/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玫瑰碗实时更新：阿拉巴马州将在大学橄榄球季后赛中对阵密歇根州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/rose-bowl-2024-michigan-alabama-live-score-analysis-football/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T20:26:45.742Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KVHV7CU47FCN3EXIFTEAWAAFTQ/20240101-165097.971/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;密歇根州教练吉姆·哈博 (Jim Harbaugh) 观看周六的大学橄榄球季后赛半决赛。 （Kevork Djansezian/Getty Images）在周一的第一场大学橄榄球季后赛半决赛中，排名第一的密歇根州 (13-0) 在玫瑰碗比赛中迎战排名第四的阿拉巴马州 (12-1)看看谁将在晚上晚些时候对阵排名第二的华盛顿州和排名第三的德克萨斯州的糖碗比赛的获胜者。 玫瑰碗球场是一个恰如其分的历史舞台&lt; /a&gt; 两个最著名的大学橄榄球项目。开球时间定于下午 5 点。东部，ESPN 将会转播这场比赛。请关注实时更新和亮点。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/01/rose-bowl-2024-michigan-alabama-live-score-analysis-football/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>