<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 09:14:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>严重乱流致 30 多人受伤，欧洲航空航班改道飞往巴西</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/air-europa-turbulence-brazil/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/air-europa-turbulence-brazil/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这位被扣为人质的以色列母亲曾经支持内塔尼亚胡。现在她想让他下台。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/israel-hostages-protests-gaza-hamas-netanyahu/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/israel-hostages-protests-gaza-hamas-netanyahu/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列命令巴勒斯坦人撤离汗尤尼斯部分地区</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T17:16:04.618Z巴勒斯坦人已被命令撤离加沙地带南部汗尤尼斯社区。 （穆罕默德·萨利姆/路透社）以色列军方已命令巴勒斯坦人离开汗尤尼斯部分地区，此举可能表明以色列军队正准备对加沙第二大城市发动新一轮袭击。4 月，在一次摧毁了这座城市的袭击之后，以色列从汗尤尼斯撤军。周一，以色列向东部十多个社区发布了正式的撤离命令，这表明以色列可能正在追击在先前的袭击后重新集结的哈马斯武装分子。“为了您的安全，您必须立即撤离到人道主义区，”以色列国防军阿拉伯语发言人 Avichay Adraee 在社交媒体上发布称。据以色列军方称，周一早些时候，至少 20 枚火箭弹从汗尤尼斯地区向加沙地带边境的以色列社区发射，随后以色列下达了撤离命令。此次袭击未造成人员伤亡，以色列国防军称已对火箭弹发射源头进行反击。尽管以色列军方称已摧毁哈马斯大部分营，但冲突爆发近 9 个月后，仍有小股武装分子向以色列发射火箭弹，并袭击以色列军队。还有更多需要了解的信息以色列总理本雅明内塔尼亚胡周一表示，以色列军队“正在推进到消灭哈马斯恐怖分子军队的最后阶段”，并补充说他们将“继续打击其残余势力”。周一晚上，数千人聚集在特拉维夫，呼吁达成人质协议并结束战争。“战争不是自然法则，而是一种选择。 “有可能做出不同的选择，开始创造和平，”其中一位主讲人、历史学家、畅销书尤瓦尔·诺亚·哈拉里 (Yuval Noah Harari) 说道。作者。据加沙卫生部称，自战争爆发以来，加沙至少有 37,900 人死亡，87,060 人受伤。它没有区分平民和战斗人员，但表示大多数死者是妇女和儿童。以色列估计，哈马斯 10 月 7 日的袭击造成约 1,200 人死亡，其中包括 300 多名士兵，并表示自加沙军事行动开始以来，已有 318 名士兵丧生。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/02/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：这对夫妻对未来的想法截然不同</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/asking-eric-non-committal-partner/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/asking-eric-non-committal-partner/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：对为人父母的矛盾心理是否意味着你不应该生孩子？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/carolyn-hax-ambivalence-parenthood-kids/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T17:46:55.669Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的 Carolyn：多年来，在 Hax 的聊天和专栏中，我得到了这样的信息：除非夫妻双方都热衷于生孩子，否则他们就不应该生孩子。这很有道理。但这是否意味着没有矛盾的余地？我的配偶肯定想成为父母。与此同时，无论哪种方式，我都能过上幸福而充实的生活。我害怕生孩子——但我害怕任何重大变化，而且一直如此。我从未兴奋地奔向未知。我倾向于拖着自己进入未知，退缩不前，然后我通常会在到达那里后享受我现在的状态。了解我的人说我会是一个好父母。我喜欢孩子。如果我想有自己的孩子，那么做决定的时间很快就到了。我的犹豫是否意味着我不应该生孩子？— 矛盾矛盾： 不一定。养育孩子是一项太大的承诺，有太多的苦差事、太多痛苦的决定和多变的结果，仅用笑脸表情符号是无法捕捉的。“双方同意”信息的全部要点是，孩子需要全力以赴的父母。这包括那些足够成熟的人，在成为父母时能够抛开过去的疑虑。所以你需要问自己：一旦你克服了通常的犹豫不决，你会全力以赴吗？你希望自己成为父母吗？如果有疑虑，那你就出局了。如果你知道自己在有人指望你时表现很好，那么我不会害怕有些矛盾，或者至少不会害怕在知道“缺点”栏中有几件事的情况下根据所有优点做出决定。感情是复杂的；出现不是。关于孩子：我认识不止一个女人，她们曾经犹豫不决，现在后悔生孩子。这不是我们可以大声说出来的事情。但这是真的。— 匿名匿名： 你可以在这里大声说出来，因为它是匿名的。很多人都这么做。不可否认，即使是 100% 确定的人，也会有一些艰难的结果。其他读者的想法：· 我对生孩子非常犹豫，经常想知道为什么我没有像人们说的那样“卵巢疼痛”。我最终得出结论，没有任何决定会成就或毁掉我，因为无论我得到什么，我都会尽力而为。这让我在做决定时感觉压力更小。· 我丈夫全力支持我做父母，但对我来说，缺点太明显了——疲惫！不确定性！花费！然而，我对一个假想的小宝贝的爱却太抽象了。我最终在自己和我的支持系统中找到了信心，让我勇敢地迈出了这一步，我很高兴我做到了。需要说明的是，我永远不会给出“放手去做，会很棒的！”作为笼统的建议。我只是分享我作为一个过度思考者迈出这一步的见证。· 我也很矛盾，没有一个快乐的故事。我在读研究生时意外怀孕，成为了一名单身妈妈，我的孩子有明显的特殊需要，这使得他们不太可能独立生活。这真的很难——没有办法预测或测试他们。如果可以重来，我不会这么做。· 我不认为这是矛盾心理：“无论哪种方式，我都能过上幸福充实的生活。”我认为这是对各种可能性持开放态度。这似乎是对生活中许多事情的一种良好态度。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/carolyn-hax-ambivalence-parenthood-kids/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：朋友和家人问我有关怀孕的侵犯性问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/miss-manners-invasive-questions-pregnancy/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-24T17:25:15.183Z亲爱的礼仪小姐：经过几年与不孕不育作斗争并接受各种治疗后，我和我的丈夫终于迎来了我们的第一个孩子。由于我们的许多家人和朋友都知道我们怀孕的困难，我收到了一些我不想回答的侵入性问题：“那么，你们做过 IVF 吗？捐献胚胎吗？”等等。被问到像怀孕这样私人的问题让我很不舒服，但我知道有些人就是太好奇了，控制不住自己。你能建议一个回答，表明问这样的问题非常粗鲁吗？我想到的每一个回答都以几个精心挑选的四个字母的单词结尾，我知道礼仪小姐会强烈谴责这种做法。我非常需要你的优雅和机智。考虑这种做法来处理幼稚的问题。作为父母，你会根据提问者的成熟度来衡量你的回答。这就是这种情况。礼仪小姐向你保证，成熟的人不会到处问别人婴儿是如何制造的。用一种兴奋的保密语气说，“事情是鹳安排来拜访我们。”然后，在他们做出反应之前，“我们确信你想祝贺我们。”使用的语气与您不久后会无数次说“说‘谢谢’，亲爱的”的语气相同。亲爱的礼仪小姐：我是一名天生严重残疾的妇女的亲属和法定监护人。如今她已步入中年，但思维方式仍像个蹒跚学步的孩子。当我们还是孩子的时候，我曾向她和我自己承诺过，我会照顾好她（原因与此无关）。问题是什么？各种各样的人，可能都是好心，一直告诉我，我照顾她真是太好了，我有多好，我有多无私，等等。礼仪小姐，我什么都不是。我照顾她是因为……她需要有人照顾她。就这样。为什么要因为我做了需要做的事情而称赞我？在他们眼里，还有什么其他选择呢？他们没有亲人吗？这些奉承话越来越令人作呕。家人、朋友和医护人员此时都说了类似的话。他们希望我怎么回答呢？“是的，我知道？”这听起来有点自吹自擂。当人们这样称赞我时，我听到的是：“我很高兴我没有处于你的境地。我永远不会放弃自己的生命去做这样的事情。”抱歉，我没完没了。我该以“礼仪小姐”的方式对那些一直说这样的话的人说什么呢？“我相信你也会这么做。任何有感情的人都会这么做。”新的礼仪小姐专栏周一至周六发布在washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/02/miss-manners-invasive-questions-pregnancy/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男足在输给乌拉圭后令人失望地退出美洲杯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/usmnt-copa-america-uruguay-group-play/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/usmnt-copa-america-uruguay-group-play/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织者举行游行，要求人们为波士顿的火车装上“咕噜眼”。官员们也聆听了他们的呼吁。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/01/train-googly-eyes-mbta-boston-march/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/01/train-googly-eyes-mbta-boston-march/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进入前景：詹姆斯·伍德的首秀很精彩，但国民队在失利中逐渐衰落</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/nationals-james-wood-debut-mets/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/nationals-james-wood-debut-mets/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>画家、雕塑家、照相写实主义先驱奥黛丽·弗莱克去世，享年 93 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/01/audrey-flack-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/01/audrey-flack-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官命令仇恨团体为 2017 年夏洛茨维尔集会支付数百万美元</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/01/unite-the-right-charlottesville-settlement/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/01/unite-the-right-charlottesville-settlement/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登谴责最高法院关于总统豁免权的裁决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/biden-denounces-supreme-court-immunity/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T00:25:36.839Z拜登总统周一晚间对美国最高法院进行了严厉抨击，指责其当天早些时候作出的决定宣布唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在其总统任期内采取的官方行为不受起诉。简短而有力的言论拜登表示，最高法院正在开创一个危险的新先例，可能会从根本上改变世界上最有权力的办公室。“从所有实际目的来看，今天的决定几乎肯定意味着总统可以做的事情几乎没有限制，”拜登说，并补充说他本人承诺“尊重总统权力的限制”。总统还指出，这一决定意味着特朗普“极不可能”在在 11 月大选前被起诉，他称这“对这个国家的人民是一种可怕的伤害”。“所以现在，美国人民必须做法院本应愿意做但不会做的事情，”拜登说。 “美国人民必须决定，唐纳德·特朗普 1 月 6 日对我们民主的攻击是否使他不适合担任这个国家最高公职。”在由于辩论表现不佳而受到审查，导致民主党人质疑他的耐力时，拜登继续关注特朗普，并试图在选民面前明确选择。“美国人民必须决定，特朗普为维护权力而采取暴力手段是否可以接受，”他说。 “或许最重要的是，美国人民必须决定是否要再次将总统大位托付给唐纳德·特朗普——现在，他们知道，他会更有胆量在任何时候做任何他想做的事情。”这些言论标志着拜登对司法系统的罕见谴责，他一直试图通过试图恢复人们对美国机构的信心来使自己的总统任期与众不同。但拜登——长期担任参议院司法委员会主席并在担任参议员期间监督最高法院提名听证会——也发现自己与该委员会最近的一些裁决存在分歧，其中最突出的是多布斯案的裁决，该裁决废除了罗伊诉韦德案，并宣布堕胎权不受宪法保护。“今天的这项裁决延续了法院近年来对我们国家一系列长期确立的法律原则的攻击，从剥夺投票权和公民权利到剥夺妇女的选择权，”拜登在白宫讲话中表示。众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) (路易斯安那州共和党) 指责拜登不当攻击司法机构。约翰逊告诉福克斯新闻：“我们今晚看到的一切是卑鄙而危险的。” “总统一直在试图破坏我们的法律体系。”在讲话开始时，拜登反思了这一裁决可能对未来总统的行为产生的潜在深远影响。“总统是世界上最有权力的职位，”他说。“这不仅是一个考验你判断力的职位——也许更重要的是，它还可以考验你的性格。因为你不仅面临着需要勇气来充分行使总统权力的时刻，而且还面临着需要智慧来尊重总统权力界限的时刻。”在讲话结束时，拜登旨在将这项裁决放在历史背景中，追溯到国家的建立。“在我们国家成立之初，我们的第一任总统乔治·华盛顿的性格决定了总统职位。他认为权力是有限的，而不是绝对的，权力永远属于人民——永远，”拜登说。 “现在，200 多年后的今天，最高法院的裁决意味着，这将再次取决于担任总统的男女的品格……因为法律不再能做到这一点。”他以一句新话结束了演讲，他说：“愿上帝保佑你们所有人。愿上帝帮助维护我们的民主。”然后，他补充道：“愿上帝保佑我们的军队。”然后他离开了房间，无视人们对他竞选状况的大声质问。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/biden-denounces-supreme-court-immunity/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者称最高法院的特朗普豁免裁决对民主构成风险</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/supreme-court-immunity-trump-democracy/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/supreme-court-immunity-trump-democracy/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄立特里亚自行车手创造环法自行车赛历史，成为首位黑人赛段冠军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/biniam-girmay-tour-de-france-stage/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T22:14:10.869Z厄立特里亚的 Biniam Girmay 周一成为首位赢得环法自行车赛赛段的黑人车手。 （Anne-Christine Poujoulat/AFP/Getty Images）厄立特里亚的 Biniam Girmay 周一在环法自行车赛的史书中写下了自己的名字，成为首位在自行车运动最负盛名的比赛中赢得赛段冠军的黑人车手。Girmay 在前两个赛段的排名都未超过第 101 名，在第三赛段以 5 小时 26 分 48 秒的成绩完成比赛，第三赛段全长 143.4 英里，从 皮亚琴察到意大利的都灵。这位 24 岁的年轻人在赛后接受采访时情绪激动，仍在回味这一壮举。“这是为了整个非洲，”Girmay 说道。“我想说，恭喜你。我今天真的超级开心。”Girmay 成为非洲大陆第三位赢得环法自行车赛赛段的车手，另外两位是南非人罗伯特·亨特 (Robert Hunter)（2007 年）和达里尔·英佩 (Daryl Impey)（2019 年）。克里斯·弗鲁姆 (Chris Froome) 曾赢得七次大满贯赛，其中包括四次环法自行车赛，他出生于肯尼亚，但代表英国参赛。“我们必须感到自豪。现在我们真正成为了大型比赛的一部分，”Girmay 说道。“现在是我们的时刻。这是我们的时代。”“这非常重要。整个非洲大陆都在等待这一刻，”Girmay 的 Intermarché-Wanty 团队的表现总监 Aike Visbeek 周一表示。“现在已经完成了，我希望它能为更多来自非洲的车手打开闸门。他在各方面都是一位大使。”吉尔迈击败了哥伦比亚的费尔南多·加维里亚 (Fernando Gaviria) 和比利时的阿诺·德利 (Arnaud De Lie)，他们分别在该赛段中获得第二名和第三名。“我从未梦想过成为环法自行车赛的一员。但现在，在这里，我简直不敢相信，”吉尔迈说。“赢得环法自行车赛……对我来说是难以置信的。”2022 年，吉尔迈成为第一位赢得大环赛赛段的非洲黑人，当时他赢得了环意自行车赛第 10 赛段。然而，他从领奖台上弹开的软木塞击中了他的眼睛，他不得不退出比赛。厄瓜多尔的理查德·卡拉帕斯身披黄色领骑衫，成为个人领先者，西班牙的 Movistar 车队在三个赛段中都保持着最佳团队时间。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/biniam-girmay-tour-de-france-stage/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登团队向心怀忐忑的民主党人示好，接替者之路愈发狭窄</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/biden-skittish-democrats-defections/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/01/biden-skittish-democrats-defections/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>