<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 09:13:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国秘书长“相信”以色列将遵守国际法院制止拉法袭击的命令</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/25/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/25/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我认为我儿子的女朋友不适合他</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/ask-amy-son-girlfriend-propose/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T19:40:50.685Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AQW4EIPK5FGONAJ7CYK2UDFR3Y/20240515-105471.715/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我的儿子“Jeramiah”已经和“Anabel”约会一年多了。安娜贝尔从来没有给我或丈夫带过生日或圣诞节贺卡或礼物。即使我儿子帮忙，她也从来没有主动提出帮忙打扫饭后卫生。我做了手术，她从来没有问过手术进展如何或我感觉如何。我最担心的是她缺乏动力。安娜贝尔的工作类型不提供医疗保险或福利。我觉得她正在催促杰拉米结婚，因为明年她将不再享受父母的保险。我认为她想嫁给他是为了得到照顾并辞掉工作。我们给安娜贝尔礼物，接待了她的家人，在她的工作场所为她提供支持，并且总是尽力让她感到受欢迎。我儿子让我们坐下来，问我们是否喜欢安娜贝尔，因为他正在考虑明年求婚。我不想做任何事来危及我和他的关系，所以我没有直接回答他的问题。相反，我问了他很多问题，希望他能会思考她的品质，看看她是否真的是他想要共度余生的人。我还能做什么？——中西部忧心忡忡的妈妈忧心忡忡的妈妈：我认为你回应得很好对于这个非常沉重的问题。我唯一的建议是让你和你的配偶真诚地问，“你问我们是否喜欢‘安娜贝尔’是因为你们对这段关系有担忧或保留吗？”然后我会向他保证他需要做出最适合他的选择。婚姻确实是一个影响很大的选择。您应该鼓励他确保不要对任何外界压力做出反应。亲爱的艾米：我定期与一位亲密的朋友共进午餐， “西莉亚。”我们一坐下，西莉亚就会拿出手机，放在叉子旁边。西莉亚总是在用餐期间接到电话，抓起手机（同时告诉我，她会让打电话的人知道她会给他们回电话）。那永远不会发生。接听的电话总是变成一场冗长的谈话——而我坐在她对面搅拌汤。如果西莉亚没有看到我生气，她就不会付钱根本不注意。我很确定来电者会留言，西莉亚可以在午餐结束后立即回电。即使没有消息，她也知道是谁打来的，并可以给他们回电。我爱我的朋友。我会继续和她一起吃午饭，等她接到电话后继续我们的谈话。我的性格使我很难发起对抗。所以我写信给你，是为了让那些如此依赖手机的人把剩下的时间交给你当我们在一起吃饭和交谈时，我们应该多考虑一些。— iPhrusterated！iPhrusterated！：一个简单的故事：几年前，我拜访一位好朋友。当她和我说话时，我正在懒洋洋地翻阅 J. Crew 的目录。她停下来说，“请不要这样做！”我说，“哦，别担心——我在听你说话，我只是看看这个。” 她的回应是：“这很粗鲁！我希望你能关注我。”咕噜咕噜。正确的。我永远不会忘记她是如何直接说出她的想法和想要的。 （她也是对的。）吸取了教训 - 我们仍然非常亲密。你不必像我的朋友那样直接。但我认为，如果你说：“我必须对你说实话——我希望你在我们一起吃午餐时不要接电话。”这对你们的友谊是有好处的。当然，她会为自己的行为辩护（就像我一样）。您可以添加，“这让我感觉像是事后才想到的。”亲爱的艾米：您来自“生活在谎言中”确实揭开了旧伤。我的祖父总是声称参加过第二次世界大战的突出部战役。他去世后，我们翻阅了他的物品，并注意到他在新泽西州迪克斯堡战争期间服役了整个兵役。——开明 开明：所有的兵役都是值得的，但我理解为什么有些人夸大了他们的经历。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容代理机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/ask-amy-son-girlfriend-propose/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我怎么知道某样东西是否是礼物？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/miss-manners-gift-reimburse-present/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T20:12:34.917Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YSXGRDU6CFAOLI2IEIDEULVC4E/20240515-110327.278/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我从小就被正确地抚养长大并知道我的叉子和敬语，但似乎有些规则可能已经改变。我发现自己经常不确定某件东西是否是礼物，在这种情况下我只会说“谢谢”，或者我是否应该报销。即： 1. A密友的女儿正前往我多年前居住过的欧洲城市。女儿给我发短信，问我是否想要那里的东西。我说“为什么，是的”，她给我带来了我想要的东西。礼物还是报销？女儿是一名大学生并获得奖学金旅行，这重要吗？2.假期期间我要全国各地去看望我的女儿。她男朋友的家人正在举办主要的节日大餐。他们问我是否愿意在第二天和他们一起去参加一个（昂贵的）活动。礼物还是报销？3.在工作午餐时的谈话中，我说我找不到我丈夫特别喜欢的特定品牌的啤酒。几天后，一位同事带着他在一家特色杂货店找到的六罐装出现了。礼物还是报销？尽管我不是同事的上司，但同事是我的下属，这有关系吗？在每种情况下，我都认为这些物品是礼物，并衷心地说“谢谢”你，”但我想知道我是否正确。如果有哪怕很小的可能性，某件东西不是礼物，那么询问会更加礼貌并被拒绝，而不是错误地假设。在你引用的每个案例中，礼仪小姐似乎都有解释的空间。如果旅行的女儿给你带来了一件不请自来的纪念品，那肯定是一份礼物。但如果你口述了它的内容，那就值得怀疑了。男朋友的家人可能有一张额外的票，他们很乐意使用——或者他们可能觉得把你包括在内是有礼貌的，因为你在其中来自城外。门票的高昂费用值得一问。虽然同事的那张很可能是一份礼物，但任何从属问题都需要谨慎询问。在每种情况下，所有这些需要说的是，“这真是太好了。我可以报销你吗？”除非有人主动寻找侮辱，否则很难找到这种冒犯行为。如果它们确实是礼物，送礼者可以简单地说：“别傻了。这是我的荣幸。”亲爱的礼貌小姐：我的邻居需要香草精作为食谱，并问我是否有。我给了她一瓶新的提取物，说：“可以的话就换掉它。”那瓶香草精换成了仿提取物。我永远不会使用仿香草。我该怎么办？我是说了什么还是只是将其归因于她的粗鲁？“不经意”可能更准确。礼貌小姐宁愿把这个错误归因于善意的无知，而不是故意的恶意。一些不幸的人根本不知道他们的香草之间的区别。礼节规定，如果您觉得有必要教育他们，请在其他情况下善意地进行，不要指责。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，时间为 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/miss-manners-gift-reimburse-present/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：如果你一个人就很快乐，那你为什么想要恋爱呢？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/carolyn-hax-happy-alone-relationship/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-09T17:55:03.355Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）Carolyn Hax 不在。以下内容最初发表于 2010 年 3 月 31 日，并经过少量编辑。嗨，Carolyn：我一直听说，除非你没有恋爱也能过得很开心，否则你不应该谈恋爱。但是，如果你一个人就很开心，那你为什么还要谈恋爱呢？我不是在开玩笑，我真的不明白。恋爱是艰苦的工作，需要很多无私。— 宾夕法尼亚州宾夕法尼亚州：关于独自快乐的部分：你可以对三明治和薯条非常满意，但当有人说“我多了一个饼干 — 想要吗？”时，你仍然会感到很幸运。关于努力工作和无私的部分：得到饼干可以让你说出“你想要一些薯条吗？”即使那是你最喜欢的薯片。显然，当涉及到薯片和饼干而不是家乡、家庭、信仰、人生愿景和目标、事业、性、金钱、理想、健康、尊严以及夫妻生活中的其他一切时，这一点执行起来要容易得多。但是，虽然执行起来很复杂，但概念是一样的：当你没有某人时，你就能更好地看到伴侣是提升了你的幸福生活还是拖累了它。当你有空白需要填补时，很难那么挑剔。当有人提升了你的生活时，根据定义，你所做的牺牲是为了你更想要的东西。当你最喜欢的薯片听起来比提供的饼干更好时，你基本的“不，谢谢”就足够了。问题是，尽管你努力按照自己的方式生活，但你还是感到对其他东西的渴望。孤独需要陪伴并不是你想关掉就能关掉的开关。但是寻找陪伴也不是随手关掉就能关掉的开关。无论如何，除了创造自己的幸福之外，没有其他可行的选择，因为其他选择是为了一个温暖的身体而寻求陪伴（想象一下每天醒来发现身边都是一个让你烦恼的人）或者沉溺于你没有的东西。我们所能做的就是尽力做好我们能控制的事情。亲爱的卡罗琳：我们刚刚收留了我丈夫的母亲，她几乎是个病人。她有无数的需求，脾气暴躁，让我的生活很痛苦。她也让我 11 岁的女儿很痛苦。我丈夫一再要求我们要有耐心，但他大部分时间都不在家，没有处理过她的一顿饭、药物治疗、换尿布。一个月后，我已经准备好探索其他选择，但当我提到它时，我的丈夫非常生气。我该怎么办？— 匿名匿名：同意放弃“其他选择”的话题，但有一个条件：你丈夫要利用休假日照顾他妈妈一周。两周，如果他有足够的假期的话。在他亲身体验他坚持让你过的生活之前，你和他无法明智地谈论这件事。想必，知道他的母亲由你照顾会让他感到非常安心，但我“非常生气”，因为单方面做出这个决定的人是受影响最小的人。他的内心平静并不能凌驾于对他女儿、对你或他妈妈的公平之上，他们的需求显然超出了一个人满足它们的能力。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/25/carolyn-hax-happy-alone-relationship/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称逆戟鲸不会攻击船只，它们只是顽皮的青少年</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/05/25/killer-whale-boat-sinking-report/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/05/25/killer-whale-boat-sinking-report/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白求恩再创佳绩，精神队3-2战胜君临队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/24/spirit-reign-nwsl/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/24/spirit-reign-nwsl/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《珍贵时刻》创作者萨姆·布彻逝世，享年 85 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/24/sam-butcher-precious-moments-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/24/sam-butcher-precious-moments-dead/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队放松了心态，带领麦肯齐·戈尔战胜了水手队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/24/nationals-mariners-gore-garcia-ruiz/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/24/nationals-mariners-gore-garcia-ruiz/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特别检察官寻求法院命令限制特朗普对联邦调查局的虚假指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/24/special-counsel-trump-fbi-order/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-25T01：15：48.573Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SKVCF6HXBNGHFFVAWT4OA5C7DQ/20240524-215294.948/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在一份文件中，特别检察官杰克·史密斯认为唐纳德·特朗普的言论使联邦特工面临风险。 （Ricky Carioti/《华盛顿邮报》）特别检察官杰克·史密斯周五提交法庭文件，要求法官命令唐纳德·特朗普不要再发表任何煽动性言论，暗示联邦调查局特工“串通一气”密谋暗杀他。”史密斯在向美国地区法官艾琳·M·坎农 (Aileen M. Cannon) 提交的文件中辩称，特朗普本周早些时候的声明使参与此案的联邦调查局特工“面临威胁、暴力和骚扰的风险。 ”这一请求为这位前总统影响深远的法律斗争的混乱一周画上句号。他正准备周二在纽约的审判中进行结案陈词，并就佛罗里达州针对他的案件的起源提出了煽动性的指控，指控他涉嫌不当处理机密文件并阻碍政府检索这些文件的努力。新的该文件突显了联邦执法机构内部的强烈恐惧，担心有人可能会从特朗普的谩骂中受到启发，攻击联邦调查局或司法部人员。周五晚间提交的文件是对特朗普或其官员的一系列声明的回应。竞选活动，包括一项筹款呼吁，呼吁“拜登的司法部有权向我开枪！”特朗普及其支持者声称，FBI 特工于 2022 年搜查了特朗普的家，并获得了使用致命武力的具体授权，这是基于本周法庭文件披露，该局在搜查海湖庄园时使用了标准的联邦调查局文件。该文件解释了联邦调查局的长期政策；就像警察一样，联邦调查局特工基本上总是被授权在必要且合法且在美国境内行动时使用致命武力。特朗普和他的支持者抓住了一些围绕这些问题的文件。 2022 年 8 月在海湖庄园搜查机密文件，以证明政府特工秘密试图或希望对他使用致命武力。事实上，熟悉调查情况的人士此前曾告诉《华盛顿邮报》联邦调查局故意选择在特朗普不在的时候进行搜查，他们的一些计划考虑到了避免与被指派保护他家的特勤局特工发生任何对抗或混乱的愿望。这些人要求匿名，以描述内部审议情况。特朗普和他的一些支持者，包括 右翼播客斯蒂芬·K·班农 (Stephen K. Bannon)，曾试图让搜索听起来合理。就像某种雄心勃勃的暗杀阴谋。“刚刚透露，拜登的司法部被授权使用致命武力在海湖庄园进行卑鄙的袭击，”特朗普在本周的筹款呼吁中宣称。 “你知道他们只是渴望做一些难以想象的事情。”在新的法庭文件中，史密斯要求坎农“明确表示[特朗普] 不得发表以下声明：对参与本案调查和起诉的执法人员构成重大、迫在眉睫和可预见的危险，”并补充说，法院的警告是必要的，因为“特朗普最近发表了几项故意虚假和煽动性的言论，歪曲了情况据此，联邦调查局计划并执行了海湖庄园的搜查令。”史密斯的文件指出，检察官联系了特朗普的律师，但他的律师“不认为存在任何迫在眉睫的危险，并且要求下周一会面并进行协商。”在面临四项单独的起诉书并在纽约接受审判时，特朗普因对法庭提出的虚假指控而受到几项限制其公开言论的法院命令的约束工作人员、法庭工作人员的亲属、证人和与案件有关的其他人。史密斯的新请求并未明确寻求禁言令，但他描述的那种警告将起到大致相同的作用。&lt; “禁止未来类似言论的限制并不限制合法言论，”特别检察官写道。 “因此，应修改特朗普的释放条件，以禁止今后进行类似的沟通。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/24/special-counsel-trump-fbi-order/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年中最热的日子之一是长周末前夕</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/weather-washington-hot-warm-memorial/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-24T22：39：56.899Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NI6AUL6HYBF5JECBSJ4RHDHLMU/20240524-201574.741/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周末前夕算正式入夏，周五区的气温，恰到好处，接近年内最高水平。华盛顿的高温达到 88 度，本身就很温暖，是官方记录的全年第三高气温。评估从大气上来说，周五的面貌和感觉似乎表明它是强烈阳光和温暖天气的前奏。88 度的高温比 5 月份的平均高温高出 10 度24. 一个月后才会成为这里的平均高温。 华盛顿今年只有两天比周五的 88 度温暖。5 月 2 日气温达到 91 度。4 月 29 日为 89 度。周五的 88 度与 5 月 8 日并列第三位，当时气温也是 88 度。 88. 所以周五看起来真的很像夏天，它的热量记录也很正常。对华盛顿上空云层的普查显示了滚滚积云的存在。在温暖的日子里，薄薄的薄雾笼罩着他们奇特的建筑，似乎很适合悠闲地制造夏日的白日梦。确实出现了云彩，但也可以看到很多蓝天，太阳骑在中间。 ，接近今年的最高点和最大强度。周五，华盛顿州距离夏至（日照最多的时间）只有四个星期。距离最长的一天如此之近，开启了一段日子，虽然提供的日照稍少，但日照强度也稍小。 星期五在 14 小时 34 分钟的日照中，湿度保持在舒适的水平。阳光和云彩、温度和湿度的混合，似乎遵循着夏日愉快一天的蓝图。至少从气象角度来看，它似乎特别合适，因为它处于阵亡将士纪念日周末的门户，也是文化、心理夏季的传统开始。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/weather-washington-hot-warm-memorial/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州地区，被指控性骚扰的主要人以 30 万美元和解</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/settlement-lawsuit-beidleman-montgomery-county-schools/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/settlement-lawsuit-beidleman-montgomery-county-schools/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普团队向《学徒》电影发出停止令</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/05/24/apprentice-donald-trump-movie-cease-desist-cannes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/05/24/apprentice-donald-trump-movie-cease-desist-cannes/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重大研究发现，臭氧可降低肾病死亡风险</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/05/24/ozempic-kidney-disease-study/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/05/24/ozempic-kidney-disease-study/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>矮矮胖胖的，那棵小樱桃树曾经可以，现在不再可以</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/stumpy-removed-tidal-basin/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-24T18：29：13.078Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2LL4GPOEPJEFVMPOZZ3O7JOR5Y/20240524-185393.939/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，在华盛顿海堤整修之前，潮汐盆地周围地区的樱桃树被移除。 （乔·海姆/《华盛顿邮报》）Stumpy 是一棵美丽的、脏兮兮的樱桃树，它以其勇敢的韧性和对命运的明显忽视而俘获了华盛顿潮汐盆地游客的心，但现在它已经不复存在了。 .国家公园管理局在一封电子邮件中宣布，这棵空心树已于周五上午 11 点左右被移除。这是潮汐盆地南侧和波托马克河沿岸新海堤建设项目中指定要砍伐的 158 棵樱桃树之一。没有提供死亡原因，但链锯或刷子挖掘机似乎可能是罪魁祸首。根据公园管理局官员的说法，树桩当时 25 岁（或在那个社区）。尽管许多人呼吁保护树桩，或许通过移植，但应该指出的是，这棵树已经患病，公园官员已确定它无法在移动后存活。&lt; div&gt;人们停下来参观潮汐盆地沿岸的“Stumpy”。 （马特·麦克莱恩/《华盛顿邮报》）在树桩狂热高峰期间，成千上万的人得知这棵废弃的树不久后就会出现在潮汐盆地，停下来拥抱它或与它合影。对于许多人来说，这种经历意义深远。“Stumpy 基本上是一种表征，即即使不完美的事物也能蓬勃发展，”16 岁的亚历山德拉·格兰特 (Alexandra Grant) 在 3 月份告诉《华盛顿邮报》。 “看到他离开我很难过，因为他感动了很多人。”周五下午，一道八英尺高的黑色网状栅栏封锁了 Stumpy 和其他樱桃树遇到它们的创造者的区域曾经矗立着。没有发现任何访客表达最后的敬意。据《华盛顿邮报》了解，没有倒出任何酒。没有安排泰迪熊或海狸娃娃纪念馆。最后没有说什么来纪念这棵树，它为一个因政治和文化敌意而分裂的城市和国家提供了团结和共同目标的象征。太多了？是的，最后一个并没有真正做到这一点。Stumpy 的形象和精神将随着为 Credit Union Cherry Blossom 比赛创建的 Stumpy 吉祥物而继续下去。 （《华盛顿邮报》的凯文·安布罗斯）尽管如此，它仍然是华盛顿自据称用斧头砍倒的同名樱桃树以来华盛顿最著名的樱桃树。在社交媒体上，Stumpy 受到了热烈的怀念。“虽然我的身体形态已被摧毁，但我的根和精神将永远存在，”@SaveStumpyDC 在 X（以前的 Twitter）上发帖。 “感谢大家倾注的爱与支持。请记住我是一个有弹性的生物体，尽管困难重重，但仍能绽放光芒。聚在一起。带着爱，Stumpy。”《华盛顿邮报》无法证实 Stumpy 口述了这条衷心的信息。另一位用户 @comeonnoles 发布了“Stumpy 万岁！！！” 3 月 20 日的“Stumpy”。（马特·麦克莱恩 / 华盛顿邮报）唉，Stumpy 并没有活多久。但这棵树可能会再次出现。今年早些时候，国家公园管理局发言人迈克·利特斯特 (Mike Litterst) 表示，将从 Stumpy 上剪下来的剪报交给国家植物园，希望能进行基因匹配。如果成功，Stumpy 的克隆体将被种植在潮汐盆地周围或国家广场的其他地方。然而，Stumpy 的其余部分将走向更确定的结局。从潮汐盆地移走的树木预计将被磨成覆盖物，并铺在幸存的樱桃树的基部周围，以保护它们并肥沃土壤。如果对 Stumpy 一生和现在倾注的感情在它死后有任何迹象表明，对那棵有着大心脏的小樱桃树的记忆将在华盛顿长久地存在——即使我们现在不得不将它的名字改为“Chippy”。（请不要发仇恨邮件。）&lt; p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/24/stumpy-removed-tidal-basin/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根斯珀洛克的“Super Size Me”如何重塑麦当劳</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/05/24/super-size-me-mcdonalds-morgan-spurlock-effect-obituary/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/05/24/super-size-me-mcdonalds-morgan-spurlock-effect-obituary/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 21:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>