<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 09:24:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：内塔尼亚胡会见人质家属；美国限制“极端主义”以色列定居者的签证</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-update/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T03:04:29.500Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/W7ZKRB3DYVC3ZCOWTXNFRLIK5A/20231206-155343.439/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;以色列对加沙地带南部发动空袭后，巴勒斯坦人在一座被毁房屋的废墟中寻找尸体和幸存者。周四。 (Mohammed Saber/EPA-EFE/Shutterstock)以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及其战时内阁周二会见了 120 多名遇难者的家属 估计仍被哈马斯扣押的人质。在这次有争议的会议上，沮丧的亲属指责以色列政府在解救人质方面做得不够，路透社 报告。内塔尼亚胡在新闻发布会上表示，他在新闻发布会上听到了“令人心碎的故事”会议期间，他的内阁正在“尽一切努力”将人质送回家人身边。在华盛顿，拜登总统说有关以色列妇女遭到哈马斯性侵犯的报道“令人震惊”。他还指责哈马斯导致上周战斗暂停的破裂。拜登政府实施了对来自以色列和巴勒斯坦的“极端主义定居者”实施签证限制，这些人“参与或有意义地促成了破坏西岸和平、安全和稳定的行动。” 以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-update/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大学、宾夕法尼亚大学和麻省理工学院的校长如何回答或回避有关校园反犹太主义的棘手问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/06/3-elite-college-presidents-answered-questions-antisemitism/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/06/3-elite-college-presidents-answered-questions-antisemitism/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulletfest：被嘲笑的不是发型，而是一种生活方式</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/australia-mullet-mulletfest-hair-style/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/australia-mullet-mulletfest-hair-style/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我希望我最好的朋友离开她的男朋友</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/ask-amy-hate-friend-boyfriend/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-27T15:25:38.647Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HIIAC7AJXJH47ELFAXFULNZ5DA/20231205-134418.186/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我讨厌我的最好朋友的男朋友。我在高中遇到了我的“Shari”。从那时起我们就形影不离了。那时的她性格外向，充满自信，脚踏实地，没有任何事情困扰过她。自从她开始与“斯蒂芬”建立关系以来，她就完全变了一个人。 。她对自己没有信心，没有信心，现在经常焦虑发作。我将这一切归功于斯蒂芬。她经常抱怨他。当我第一次见到他时，我站在他的一边，但和他在一起越多，我看到的危险信号就越多。他没有动力，没有目标，而且是个酒鬼。莎莉也注意到了所有这些事情。斯蒂芬在我婚礼的前一天晚上喝得烂醉，以至于忘记把第二天的酒和食物送到会场。婚礼上，他喝醉了，吃完饭就离开了。后来，Shari去了她支付的酒店房间，发现她进不去。Stephan把门锁上了，所以连酒店工作人员都无法帮她进入房间。 婚礼当晚，莎丽和我和我的新婚丈夫待在一起。她感到不安和尴尬。斯蒂芬仍然没有为他的行为向我们道歉，从那以后我就再也没有见过他。我希望她离开他。我们的其他朋友不明白为什么在他做了这一切之后我仍然是她的朋友。我不想失去她这个朋友。她不对他的行为负责。我也害怕她会嫁给他。艾米，我应该放弃和她的关系吗？我怎样才能让她相信她需要离开这段关系？——苦苦挣扎的朋友苦苦挣扎：你可能根本无法说服你的朋友任何事情。你的力量取决于你是否愿意与一位似乎处于虐待和耗尽关系的亲密朋友保持密切联系。维持这种友谊有时可能会让你感到非常沮丧，但表达你的仇恨她的男朋友可能会让她捍卫自己的选择，将她推向他，从而更加孤立她。相反，你应该告诉她，你想给她最好的，并且你从骨子里知道她值得受到尊重她的人的善待。您也可以敦促她参加“朋友和家人”计划，例如 Al-Anon。与其他与瘾君子纠缠在一起的人交流可以帮助她找到立足点。亲爱的艾米：多年来，我们的家一直假期的首选。我们特意创造了这样的环境，因为双方都有大家庭，有一大群亲密的朋友。我们“最小”的聚会人数不少于 25 到 30 人。问题是，随着时间的推移和孩子们的长大，这个名单呈指数级增长。 ，我们亲密朋友的成年子女想要带自己的朋友或约会对象参加聚会。我试图不让它打扰我，但我忍不住对要求和带额外的人越来越恼火。别误会我的意思，每个人都有好的一面。时间和帮助，但我只是觉得继续把我置于这个位置是粗鲁的。仅今年感恩节，我就多了六位“他们能来吗”的客人，我什至都不认识。你的想法？——精疲力尽精疲力尽：了解每个要求多带一个人的人并不意识到其他几个人也问了。人们有在感恩节大餐上首次亮相新伴侣的传统，所以如果年轻的家庭成员想带新朋友来见见家人，就很难拒绝。您可能必须与朋友的成年子女划清界限，携带额外的人。亲爱的艾米：“第一次当祖父母&lt; /a&gt;”被排除在儿媳的家庭聚会之外。 DIL 的父母对他们非常愤怒，所以我不明白为什么除非绝对必要，否则他们为什么愿意和他们在一起。我有四个女婿，而且父母都没有出去玩过。我们刚刚在一次特殊的聚会上见到了其他姻亲，例如婴儿送礼会、洗礼、生日聚会等等。——第九代祖父母祖父母：许多姻亲根本不会随意社交——这种方法对每个人都最有效。© 2023 作者：Amy Dickinson 。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/ask-amy-hate-friend-boyfriend/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：她 18 岁的男朋友已经 34 岁了。忧心忡忡的妈妈会如何应对？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/carolyn-hax-teen-daughter-older-boyfriend/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-20T20：38：32.855Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JEGLCDN3MFF7RJNBA6TUZRUSKU/20231205-102013.132/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（《华盛顿邮报》的 Nick Galifianakis） 亲爱的卡罗琳：我 18 岁的大学新生与一名 34 岁的男人有恋爱关系。抛开我对此的所有问题，她说放假期间她会和他在一起。我不知道该如何回应。今年夏天，我发现后，规定是午夜宵禁，并且只有在特殊场合才能过夜。 喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。我的想法是，如果她想在不遵守我的规则的情况下享受作为成年人的好处，那么她必须承担责任，这意味着支付她自己的手机账单和订阅费，并取消我支付的信用卡。她的教育费用将被支付。这是处理这个问题的最好方法吗？当她在学校期间给她带来经济压力时，我感觉很糟糕。她的父亲不是一个因素；她是一个因素。他们大多疏远了。显然还有很多其他问题，但我希望您能帮助解决这个问题。——苦苦挣扎的单身妈妈苦苦挣扎的单亲妈妈：阿门，“还有很多其他问题。”作为父母，你会遇到一些以前没有经验可以准备的情况，而你正生活在其中之一。抱歉。我理解你为什么把重点放在规则和财务上；她已经 18 岁了，她做这样的事情的特权已经完全形成，即使她的判断力还没有形成。但是，在支付学费和费用的同时，你会受到诱人的妈妈的束缚——并且属于&lt;显然，这是你的特权——你也有充分的理由不使用它们来抗议她的关系。最好的理由是她的幸福。你的借口是让她养活自己，完成她和这个男人选择的成年生活。但你真正想要的是分手，而她想要的大概是远离你。那么，为了回应你的抗议，她更有可能采取哪一种做法：将最低工资硬塞到她的学业安排中，还是更加依赖 34 先生？当然，她可能会站出来——但父母必须考虑最可能的情况。期待她将你撤回的每一点支持转化为对他的进一步投资。即使这只是情感上的，不涉及金钱，想象一下结果如何：她：“妈妈打断了我他：“没关系，你有我。”这正是完全错误的结果，不管你关于成年人和金钱的观点多么正确。你真正想要的——除了让他消失之外——就是让她自己做出更好的判断。矛盾的是，最好的方法现在养育你的孩子，就是像成年人一样与她交流，即使你知道她的大脑尚未发育成熟。因为不“遵守我的规则”而切断她的手机——也就是说，因为令人不安的男人品味，对吗？ ——只是把她当作孩子一样对待的另一种版本。 （同样，她可能会尝试通过他来补救。）因此，请将她与您的关系视为她最好的保护。保护这种关系的最佳方法：在您说第 1 个词之前，想象自己听到你要说什么。想象一下，如果男朋友不打扰的话。想象一下她和一个 21 岁的大学三年级学生一起度过假期。以这种方式形成一个不带评判性的回应模板，因为你显然已经明确了你的担忧。建立信任而不是障碍，当她准备好处理不舒服的成人事情时，比如一个 30 多岁的男人和一个宵禁的女孩交往时，你会成为一个安全的去处。我相信 100% 的推动孩子们要自力更生——不过这是进步，而不是惩罚。当你最不希望她的学业遇到新的障碍时，就不会这样了，因为她的教育也可以保护她。面临风险的年轻人需要尽可能多的锻炼。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/carolyn-hax-teen-daughter-older-boyfriend/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我不能一直花大笔钱买办公室礼物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/miss-manners-expensive-office-gifts/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-27T16:22:40.464Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6FPFD56T55CPLHKXDQ7WN33C5Q/20231205-150356.562/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我有一位同事一直要求我提供我认为大额贡献的工作礼物。我向她解释说我不愿意给那么多钱。我想在生日和老板节等事情上表现出善意，但她要求的金额超出了我的舒适水平。我感觉每个人都勉强同意。我们都有同样的感觉，但我们谁都不想成为群聊中的守财奴。当她想要的时候，我终于坚定了立场，说“不再有生日礼物”我们两个人给某人买了一个精美的烤架，但我们还有其他活动/假期要庆祝。当我要求为某件事捐款时，我通常会说这是可选的，建议最低金额（通常为 15 美元或 20 美元），并且不要在电子邮件或聊天中要求集体回复。我永远不会假设每个人都愿意做出贡献，更不用说在同一水平上。但她的电子邮件的措辞是我们必须回复的。我担心选择不贡献会给我的职业带来困难，但当我做出贡献时，通常会导致摩擦与我的配偶，因为金额很大。 （我们甚至不会花那么多钱给一些家庭成员买礼物。）我该如何回应这些要求——还是我太小气了？遗憾的是&lt; /b&gt; 现代企业没有专门的部门来制定和执行公司政策并保护员工免受虐待（有时来自彼此），同时保持员工的生产力和总体福祉。或者，当他们确实有这样的部门，他们（也许是明智的）不想与制定或执行公司政策以及保护员工免受虐待有关，同时保持员工的生产力和总体福祉。认识到这一点 - 并假设它仅仅在工作时间坚持工作是太过分了——曼纳斯小姐建议你聚集一些志同道合的人，制定自己的指导方针来限制或禁止此类收藏。然后让每个人都在人力资源部之外的匿名意见箱中放入一份副本，以帮助他们提高自己的生产力。亲爱的礼貌小姐：当我招待客人时，无论是与家人一起度假还是与朋友共进晚餐，我都喜欢使用我的优质瓷器和水晶。但我们通常会先喝饮料和开胃菜，所以人们在晚餐前已经有了酒杯或鸡尾酒杯。我通常只是把水杯放在桌子上，告诉那些想要喝水的人开胃菜从桌子上拿一个高脚杯。如果我在桌子上摆上酒杯，人们最终会摆上两个。关于如何摆桌子，您还有其他建议吗？ 假设每人两杯会使瓷器柜负担过重，您可以从桌子上的所有玻璃杯开始，然后在提供餐前饮料时偷走酒杯。当人们到达餐桌时，这可能需要稍微重新调整，但是当您为客人分配座位时，这会让他们感到高兴。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/06/miss-manners-expensive-office-gifts/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙援助正处于关键时刻，以色列对联合国感到愤怒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/israel-united-nations-un-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/06/israel-united-nations-un-gaza/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YouTuber 因策划飞机失事被判入狱六个月</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/06/trevor-jacob-plane-crash-sentence/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/06/trevor-jacob-plane-crash-sentence/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，出于政治担忧，拜登对薄荷卷烟的禁令将被推迟</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2023/12/05/menthol-ban-delayed-biden-administration/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2023/12/05/menthol-ban-delayed-biden-administration/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳茨的新球探总监知道他的工作“比一个人更重要”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/05/nationals-scouting-director-danny-haas-2024-mlb-draft/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/05/nationals-scouting-director-danny-haas-2024-mlb-draft/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桑德斯：向以色列提供无条件援助“绝对不负责任”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/05/sanders-israel-gaza-aid/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T23:13:16.257Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CE4RMB3PVFHQ7ABHI7UA2GTHBI/20231205-193495.954/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;森。伯尼·桑德斯（佛蒙特州）于 2023 年 11 月 28 日星期二在国会山举行每周政策午餐会后向记者发表讲话。（Jabin Botsford/华盛顿邮报）参议员。佛蒙特州参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders) 一直呼吁对拜登政府在以色列针对哈马斯的战争中向以色列索要的数十亿美元提出条件。现在，他向同事们发出信号，如果此类护栏没有到位，他将反对向以色列提供任何援助。在周二晚上发送给同事的一封信中，桑德斯辩称，以总理为首的以色列政府本杰明·内塔尼亚胡部长正在发动一场“不道德”的战争，并恳求美国“不要同谋”。“我们必须结束我们的共谋，”桑德斯在接受采访时表示。 “我认为内塔尼亚胡政府的军事战略不是针对哈马斯发动战争，而是针对巴勒斯坦人民发动战争。我们所看到的是可怕的、毁灭性的。我们不应该成为其中的一部分。”据哈马斯控制的加沙卫生部称，自战争开始以来，已有超过 15,000 名巴勒斯坦人在加沙被杀，超过 41,000 人受伤。 身为犹太人的桑德斯表示，他将反对预计将于周三就 1100 亿美元的国家安全补充支出法案进行测试投票，其中包括向以色列提供 140 亿美元的军事援助。他是第一个站出来反对这项措施的民主党人，预计所有共和党人都会在美国边境安全的单独问题上反对这项措施。桑德斯是第一个，但也是越来越多呼吁提出条件的民主党议员中的一部分。关于对以色列的援助。然而，没有其他民主党人表示他们反对一项广泛的融资计划，其中也包括为乌克兰提供资金。参议员。马萨诸塞州民主党人伊丽莎白·沃伦 (Elizabeth Warren) 表示，任何援助计划都“重申”遵守美国和国际法，这一点“很重要”，但当前的援助计划中没有这样的措辞。桑德斯支持 40 亿美元的援助补充以色列的铁穹防御系统，但他反对他所谓的100亿美元“空白支票”用于其军事行动。“以色列不分青红皂白的做法深深冒犯了大多数美国人，违反了美国的宪法。桑德斯在给同事的信中写道，“违反了国际法和国际法，并破坏了持久和平与安全的前景。”桑德斯表示，拜登总统试图向内塔尼亚胡和以色列政府传达克制信息的做法并不工作，国会必须将使用这笔钱的条件纳入法律。“内塔尼亚胡和他内阁中的右翼极端主义同事并没有关注美国总统，”桑德斯表示。桑德斯希望保证流离失所的巴勒斯坦人拥有返回加沙的“绝对权利”，承诺不会“长期占领或封锁”加沙，并冻结在加沙的定居点扩张。西岸。他还希望以色列致力于在战争结束后就两国解决方案进行谈判。桑德斯警告说，如果美国不支持内塔尼亚胡的立场不清楚，民主党和总统“将在政治上受到伤害” 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/05/sanders-israel-gaza-aid/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴夫·罗伯茨说实话引发了大谷翔平自由球员的狂热</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/05/dodgers-shohei-ohtani-free-agency-dave-roberts/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/05/dodgers-shohei-ohtani-free-agency-dave-roberts/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院议员倾向于乌克兰投票失败</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/05/senate-ukraine-immigration-defeat/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/05/senate-ukraine-immigration-defeat/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《文艺复兴》中，蓝色常春藤发挥了自己的力量</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2023/12/05/blue-ivy-beyonce-renaissance-movie/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2023/12/05/blue-ivy-beyonce-renaissance-movie/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔纳森·梅杰斯原告格蕾丝·贾巴里详细介绍了审判中涉嫌袭击的细节</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/05/jonathan-majors-trial-grace-jabarri/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/05/jonathan-majors-trial-grace-jabarri/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>