<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 09:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《地狱之刃 II》看起来令人惊叹，但玩起来却不那么有趣</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/video-games/2024/05/21/senuas-saga-hellblade-ii-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/video-games/2024/05/21/senuas-saga-hellblade-ii-review/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普审判法官允许法庭责骂证人：来自文字记录</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/robert-costello-trump-trial-transcript/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T00:40:52.971Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SZ7Z3NLATNBKTGZE5ICD27RFGU/20240521-025039.391/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;纽约最高法院法官 Juan Merchan 周一在 激烈的交流在检察官搁置案件的当天唐纳德·特朗普。这位已不认罪的前总统正面临涉嫌伪造与 2016 年封口费有关的商业记录的指控。辩方正在寻求利用前联邦检察官和知名批评家科斯特洛 (Costello)。特朗普的案件，以削弱特朗普前律师迈克尔科恩的可信度，他的证词对于起诉至关重要。 科斯特洛的行为惹恼了麦钱他还短暂地清空了法庭上的新闻记者来斥责他。科斯特洛预计将于周二返回出庭。以下是法庭诉讼部分的关键时刻，基于早期笔录，并为简洁明了而进行了轻微编辑。您可以在此处找到过去的审判记录。 默查向科恩传授法庭礼仪特朗普的律师埃米尔·博夫表示，科斯特洛的证词将表明科恩“在这次审判中犯下了伪证罪”。 2018 年，科恩接受联邦调查时，科恩曾与律师科斯特洛进行过交谈。但科斯特洛在证人席上的行为，包括不尊重的手势以及不顾持续反对回答问题，激怒了默尚。有一次，科斯特洛嘟囔着“天哪”，这促使默查恩离开陪审团，与证人讨论适当的法庭礼仪。默查恩：&lt; i&gt; 所以，当证人出庭时，如果你不喜欢我的裁决，你就不要说“天啊”，好吧。然后你不会说“删除它”，因为我是唯一一个可以在法庭上提供证词的人。你明白吗？科斯特洛：我明白。 Merchan：然后，如果你不喜欢我的裁决，你就不要侧视我，也不要翻白眼。你明白吗？你明白吗？科斯特洛：我明白。我明白你在说什么。当默查恩准备带陪审团回来时，科斯特洛似乎进一步激怒了法官，他凝视着法官很长一段时间，这让法官感到不舒服。 Merchan：你现在在盯着我看吗？Costello： b&gt; 不，我只是想知道如何 -Merchan 清除了法庭上的媒体，招致投诉&lt;默钦的举动极不寻常，他下令法庭清场，此举引起了记者的反对。一些记者站起来，要求新闻律师有机会对这一命令进行辩论。一位观众： 法官大人，我可以代表媒体反对吗？当人们被转移到走廊时，默查恩仍然不为所动。特朗普团队的成员，包括他的儿子埃里克·特朗普，都没有被要求离开。 Merchan 随后指出该记录将向媒体开放。Merchan：我可以理解媒体希望出席这些程序的每个部分。因此，该记录并未被密封。媒体将可以查阅此记录。媒体离开后，他继续斥责科斯特洛，并威胁要让他离开证人席。 商人： 我提醒你，你的行为是轻蔑的。如果你再想瞪我一眼，我就把你从看台上拉下来。我要推翻他的全部证词；你明白我的意思吗？Bove：是的，法官。我明白。商家：听问题并回答问题。科斯特洛：我能说句话吗？商人：&lt; /i&gt;不。不，这不是对话。科斯特洛：好的。与科斯特洛“好吧”，法官让在交流过程中被困在走廊路障后面的记者们返回。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/robert-costello-trump-trial-transcript/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：拜登否认针对以色列的种族灭绝指控；超过 810,000 人逃离拉法</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/21/israel-hamas-war-gaza-news-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T23：39：44.834Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/XY3HEIV4S5HXJEAZ472HMPIGR4/20240521-150644.445/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统表示加沙发生的事情“不是种族灭绝”，加强了白宫对以色列作为国际组织的支持刑事法院检察官寻求逮捕令 以色列总理和哈马斯领导人被指控犯有战争罪和危害人类罪。加沙大约 40% 的人口根据联合国报告，在过去两周内流离失所。据估计——绝大多数人（约 812,000 人）在以色列下令撤离后大规模逃离拉法。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/21/israel-hamas-war-gaza-news-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿迈勒·克鲁尼是为国际刑事法院逮捕令提供建议的专家之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/21/amal-clooney-icc-israel-gaza/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T23：28：16.681Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UOBTPVTPCRBBHK6KOFCCHXZAV4/20240521-133696.965/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2022 年出镜的人权律师阿迈勒·克鲁尼 (Amal Clooney) 帮助国际刑事法院权衡了导致决定寻求庇护的证据她周一表示，对以色列和哈马斯高级领导人发出了逮捕令。 （蒂莫西·A·克拉里/法新社/盖蒂图片社）阿迈勒·克鲁尼周一表示，她帮助权衡了导致国际刑事法院决定寻求对以色列和哈马斯领导人的逮捕令，罪名是战争罪和反人类罪。备受瞩目的英国人权律师 经常在全球法庭和海牙国际法院出庭，并代表数百名暴力和大规模暴行的受害者。克鲁尼表示，国际刑事法院检察官与她接触的次数超过四个月前，加入一个由法律和学术专家组成的小组，评估以色列和加沙涉嫌战争罪和危害人类罪的证据。她在社交媒体上受到批评因为没有就加沙战争发声。“作为一名人权律师，我永远不会接受一个孩子的生命不如另一个孩子的生命的价值。我不认为任何冲突都应该超出法律的范围，也不认为任何肇事者都应该凌驾于法律之上，”克鲁尼在她与丈夫建立的克鲁尼正义基金会网站上发表的一份声明中说，演员乔治克鲁尼。她补充道：“尽管我们的个人背景不同，但我们的法律调查结果是一致的。我们一致认定，法院对巴勒斯坦境内以及巴勒斯坦国民犯下的罪行拥有管辖权。”国际刑事法院是唯一有权起诉犯有种族灭绝罪、反人类罪和战争罪的常设国际法院.《金融时报》一篇专栏文章&lt;周一，国际律师专家小组表示，他们“感到有必要协助”国际刑事法院检察官卡里姆·汗，因为哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击以及以色列在加沙的军事反应“考验了国际法体系它的局限性。”汗正在寻求指控以色列-加沙冲突中的高级人物，包括以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和哈马斯领导人叶希亚·辛瓦尔。内塔尼亚胡称国际刑事法院的决定是“对正义的嘲弄”，并表示 它将不能阻止以色列“对哈马斯发动正义战争”，而拜登总统则形容 逮捕令申请“令人愤慨”。美国和以色列都不是该国际条约的签署国创建了国际刑事法院并辩称该法院没有管辖权。汗表示，他的办公室正在巴勒斯坦领土上行使管辖权，这一管辖权的范围延伸到加沙和西岸，包括东耶路撒冷。“在战争中保护平民的法律的制定超过了100 年前，它适用于世界上每个国家，无论冲突的原因如何。”克鲁尼说道。路易莎·洛夫洛克 (Louisa Lovelock) 对本报告做出了贡献。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/21/amal-clooney-icc-israel-gaza/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普4月筹款领先拜登，但拜登保持现金优势</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/trump-tops-biden-april-fundraising-biden-keeps-cash-advantage/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/trump-tops-biden-april-fundraising-biden-keeps-cash-advantage/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我应该接受与哥哥的疏远吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/21/ask-amy-estrangement-brother-son-daughter/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T19:27:39.598Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KQBRS34VWFBZBDM36YAZLLUKUM/20240515-105135.350/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我是 67 岁-岁的女人。我有一个兄弟姐妹，我的兄弟“查尔斯”，今年 60 岁。我们在农村地区住得很近。多年来，查尔斯断绝了与几乎所有家庭成员的联系，包括他的三个孩子。尽管如此，他仍然与我和我的女儿，尤其是我的儿子，保持着亲切的关系。他们更像是兄弟，而不是叔叔和侄子。几年前，查尔斯对我女儿非常挑剔，并且对她发表的任何小评论感到冒犯，无论多么无辜。然后他就这样对我了。几周前，他来找我，因为他认为我儿子对他做了一些想象中的错误（我儿子住在另一个州工作，但定期来看望），他非常愤怒。查尔斯告诉我，他不再希望我儿子在身边，并对他提出了可怕的指控。我只是听着，当他终于咆哮完毕时，我试图与他进行正常的交谈。当我的儿子试图与他交谈时，情况变得越来越糟，现在他们不再说话了。我给查尔斯发了几次短信，并给他寄了一张卡片。生日，但没有得到回复。我哥哥几年前再婚了。从那时起，他变得更加孤立。我相信他的行为如此不符合他的性格，是他妻子的影响和可能的一些心理健康问题的结合。我给他写了一张便条，告诉他我爱他，如果他需要我或想要重新联系，我会永远在这里，但也没有得到任何回应。此时我决定继续在特殊场合寄贺卡，但不再试图和解并尊重他将我们从他的生活中剔除的选择。我应该做更多的事情吗？——我是一个悲伤的姐妹悲伤的姐妹：一些疏远开始了因为存在明确的分歧：事情被说了，道歉没有被提出——或者被接受——人们退回到各自的角落。 （而且，几十年后，下一代人不知道为什么他们从未见过他们的表兄弟姐妹。）你所描述的是家庭疏远现象的一个子集，我称之为：“我我不知道我做了什么得罪你的事。”这里的“X”因素是你兄弟的妻子。 （你和她联系过吗？）你的兄弟也可能患有精神疾病或认知能力下降。除了每周发送可食用的花束之外，我不知道你还能做些什么来赢回他的心。你对他的反应是有分寸的、充满爱心和同情心的。我认为你应该继续轻松地与他保持联系。不要催促他做出解释，但因为你住在附近，你可能会偶尔给他发一条反映当地情况的文字和照片：（“你和温迪昨晚看到日落了吗？太棒了。”）在你的查询中包括他妻子的名字可能会有所帮助。亲爱的艾米：我的未婚夫和我将于今年夏天结婚。&lt; i&gt;我来自一个非常小的家庭。我有一个姐姐和很少的表兄弟姐妹。我们的父亲去世了，我们没有任何我觉得亲近的男性家庭成员。我让妈妈陪我走过红毯，把我送走，但她不想这么做。现在我不知道该怎么办。我不想独自走在红毯上。你有什么想法吗？——悲伤的未来新娘你有什么想法吗？ b&gt;新娘：我想知道您与未来的丈夫手牵手走上红毯会有什么感觉。我认为整个“送新娘”的概念已经过时了——因为你不是任何人的财产——但这也是两个家庭的象征性结合，让一个家庭成员陪你走过红毯就可以实现这一象征意义。如果您和您的未婚夫不想一起这样做，您可以让您的妹妹陪您一起。亲爱的艾米：谢谢你告诉“生活在谎言中”来坦白自己没有服兵役的事实。我已故的丈夫在圣路易斯国家档案馆工作了 15 年。他讲述了人们寄来的许多信件，试图索取已故亲人的许多奖章。很多时候，他不得不报告说，他们没有服兵役的历史，或者他们的亲戚完全捏造或夸大了他们的服役经历。家庭被摧毁了。——马里昂马里昂：“生活在谎言中”报道说他想饶过他的孩子感谢这段经历。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容代理机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/21/ask-amy-estrangement-brother-son-daughter/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：生活方式挥霍无度的新妈妈抱怨必须回去工作</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/21/carolyn-hax-new-mom-complains-work/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-09T17：27：59.442Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FD6URWSEJJDQDEWYQNBXCCNO6A/20240520-110110.105/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图）卡罗琳·哈克斯不在。以下内容首次发表于 2010 年 4 月 16 日，经过轻微编辑。亲爱的卡罗琳：我的一个好朋友生了孩子。不久之后，她开始抱怨必须回去工作，她最近就这么做了。每次我们谈话时，她都会抱怨当她宁愿和孩子在一起时却不得不这样做。通常情况下，我会很同情，因为很多人都被迫这样做这个艰难的决定。然而，她和她的丈夫选择购买一套巨大的两收入住房。他们都开着名车，享受着美好的假期，穿着高档衣服等等。我知道他们的收入是多少，如果他们缩小规模，他们绝对可以让她呆在家里。&lt; i&gt;我拒绝发表评论，因为我不想对他们的生活方式选择做出评判，但不断的抱怨让我不想接电话。我是插嘴还是紧闭嘴唇？—M.M.：也许如果他们“ “裁员”，她真的可以辞职了。但你的时间表显示婴儿只有几个月大。这意味着，除非他们在成为父母后的几周内乘飞机、购物和搬家，否则他们的假期已经结束，汽车已经开过，衣服已经穿好了，抵押贷款文件也已经签署了。即使有可能，摆脱昂贵的义务也可能带来重大损失——无论如何，这都不是小动作。也有可能她有能力辞掉工作，但她不想这么做——她哭穷以掩饰愧疚感。有趣的转折，如果这是真的的话；她害怕因一种选择而受到评判，因此你会根据另一种选择来评判她。如果你要评判她，那么你必须从各种可能性中选出你的理由：糟糕的财务远见、不真诚的抱怨或错位的优先事项。没有事实，就意味着这些都是合理的可能性。没有事实，也意味着对她的判断过于武断。不过，支持她是合理的：“你听起来对工作真的很不满意。但我不确定如何帮助你——通过验证你的选择，还是集体讨论替代方案？”翻译：请让我帮忙，或者请让我改变主题。嗨，卡罗琳：我有一位多年的亲密朋友，我们闹翻了。我只是在想这些年来我告诉这个人的所有非常私人的事情。我们仍然有共同的朋友，有时我会非理性地认为这个人会把所有事情都说出来。我不理智吗？我不认为这个人是坏人或什么的，我只是感到深深的遗憾，因为我有足够的信任来告诉我可能只会告诉治疗师的个人事情。 — 夏洛茨维尔夏洛茨维尔：我必须认识你的朋友才能知道你的恐惧是否合理。有些人有足够的性格来保守他们不喜欢的人的秘密，而有些人则不然。但无论理性与否，你的恐惧都是超出你控制范围的——你无法找回你的秘密——而且为此，有一个明确的行动方针：什么也不做。你只能接受这样一个事实：我们的大多数秘密对其他人来说远不如他们对我们重要。并接受你以爱和信任分享自己；也就是说，披露会给那些将你的秘密用于自私用途的人带来更糟糕的影响。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/21/carolyn-hax-new-mom-complains-work/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲的支持下，北非国家将移民推向沙漠</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/eu-migrant-north-africa-mediterranean/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/eu-migrant-north-africa-mediterranean/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1931 年，一名黑人青少年被错误处决。他的家人正在起诉该县。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/20/alexander-mcclay-williams-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/20/alexander-mcclay-williams-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲音乐剧《Fela！》在海伦·海斯奖上大获全胜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/05/20/helen-hayes-awards-2024/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/05/20/helen-hayes-awards-2024/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家队找到了他们的击球鞋和跑鞋，并且突然打滑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/20/nationals-twins-winker-garcia-parker/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/20/nationals-twins-winker-garcia-parker/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥本球员在佛罗里达枪击事件中杀死了他的兄弟后使用呼吸机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/20/brian-battie-auburn-sarasota-florida-shooting/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T23：58：43.852Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VIEGTU7V5ZAMLEGBGFEQUX5D5U/20240520-214977.772/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;跑卫布莱恩·巴蒂 (Brian Battie) 即将结束他在奥本大学的第一个赛季，此前他在南佛罗里达州效力了三个赛季。 （Michael Chang/Getty Images）老虎队教练休·弗里兹 (Hugh Freeze) 周一表示，奥本队球员布莱恩·巴蒂 (Brian Battie) 正在使用呼吸机，此前据报道这位 22 岁的跑卫参与了一场枪击事件。佛罗里达州。据佛罗里达州萨拉索塔警方称，该球员的哥哥汤米·巴蒂四世 (Tommie Battie IV) 在这起事件中丧生。萨拉索塔县治安官办公室周六发布的一份声明称枪击事件发生在当天凌晨3点30分左右。据说，到达商业区停车场的警员们看到“一大群人中有多名枪击受害者”。 24 岁的巴蒂当场被宣布死亡，另外四名受害者被送往医院。 据 萨拉索塔先驱论坛报。该报的一位专栏作家周日报道，据知情人士透露，巴蒂能够打开接受手术后他的眼睛并移动他的手。在他周一分享的更新中，冻结写道，“请继续为布莱恩·巴蒂祈祷。昨晚发生了一些挫折，他仍在使用呼吸机。”奥本一家。请继续为布莱恩·巴蒂祈祷。昨晚发生了一些挫折，他仍然需要呼吸机。 #AUSTRONG—休·弗里兹 (@CoachHughFreeze) 2024 年 5 月 20 日
在筹集了更多资金的 GoFundMe 活动的登陆页面上据说巴蒂的情况危急，需要花费超过 7 万美元来维持家人的生活。该家人尚未公开谈论此事。奥本在一份声明中表示，正在收集有关该事件的信息。巴蒂身高 5 英尺 7 英寸，体重 168 磅，在南佛罗里达效力了三个赛季后，他在奥本度过了第一年。他是 2023 年老虎队的头号回攻手，同时还冲球 227 码，使他在该类别的职业生涯总冲球码数超过 2,000 码。 2021 年，巴蒂作为开球回攻手获得了全美公认的荣誉，并在 2022 年以跑卫身份入选全美田径运动会第二队，冲球距离为 1,186 码。“听到这个消息周末毫无意义的枪支暴力行为让我们的家人感到震惊，”萨拉索塔市专员凯尔·巴蒂周一在一份声明中表示（来自 WFLA)。 “我为所有受害者和他们的亲人祈祷，包括失去儿子汤米的表兄弟，以及为自己的生命而战的表兄弟布莱恩和他的朋友李。我们必须齐心协力，采取更多行动，将我们的年轻人从这些悲惨的结局中拯救出来。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/20/brian-battie-auburn-sarasota-florida-shooting/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国会之争向我们展示了女性的什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/20/crockett-greene-fight-women-congress/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/20/crockett-greene-fight-women-congress/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官在特朗普审判中休息，默钦法官对证人大发雷霆</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/trump-hush-money-trial-robert-costello/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/20/trump-hush-money-trial-robert-costello/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在共和党对手派系的支持下，弗吉尼亚州初选的退伍军人在纸面上看起来很相似</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/20/virginia-7th-district-republicans-derrick-anderson-cameron-hamilton/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/20/virginia-7th-district-republicans-derrick-anderson-cameron-hamilton/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 23:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>