<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 09:16:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3 名在与俄罗斯大规模囚犯交换中获释的美国人受到回国欢迎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/08/02/us-prisoner-exchange-gershkovich-kurmasheva-whelan/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/08/02/us-prisoner-exchange-gershkovich-kurmasheva-whelan/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：沙卡里·理查森 (Sha’Carri Richardson) 在第 7 天登台</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/02/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-7/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:39:28.556Z巴黎 — 田径比赛将于周五拉开帷幕，届时将有一系列比赛。在游泳池中，男子 50 米自由泳、女子 200 米仰泳和男子 200 米个人混合泳将争夺奖牌。美国男子足球队将在 24 年后首次参加奥运会四分之一决赛，而温布尔登网球公开赛和法国网球公开赛卫冕冠军卡洛斯·阿尔瓦雷斯将在男子网球半决赛中对阵加拿大选手菲利克斯·奥格-阿里亚西姆。请关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩集锦。今日巴黎]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/02/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-7/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东再次陷入危机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/02/haniyeh-israel-ceasefire-middle-east/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/02/haniyeh-israel-ceasefire-middle-east/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：哥哥把无神论兄弟姐妹赶出家门</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/asking-eric-religious-brother-atheist-sibling/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/asking-eric-religious-brother-atheist-sibling/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：寻求帮助时，你可以说‘对不起’</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/miss-manners-gender-neutral-service-worker/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:51:38.298Z亲爱的礼仪小姐：前几天，我在一家商店里，想引起一位走过我过道然后走开的工作人员的注意。我无法从远处判断员工的性别，而跑过拥挤的过道与他们面对面也不现实。在我意识到错误称呼他人性别所带来的痛苦之前，我可能只会喊一声“对不起，先生？”（或者女士，或者小姐，这取决于我的最佳猜测。）现在我想做得更好，但似乎没有办法向性别不明的人大声呼喊。“对不起，先生？”或“朋友？”这两个词听起来都很荒谬。有没有一种不分性别的方式来引起服务行业人士的注意？只要说“对不起”就可以了。由于这些工人从事服务行业，他们已经警惕可能需要他们的帮助。礼仪小姐建议您根据需要重复即可。亲爱的礼仪小姐：我有一所小房子，我的成年儿子请我为他儿子举办生日聚会。他邀请了 14 位客人，不包括几个小孩。有点混乱，但仍然可以听到谈话声。当我姐姐和她丈夫到达时，她迅速抓起电视遥控器打开了体育节目。我非常生气，但选择不制造骚动。到了吃生日蛋糕的时候，我让她关掉电视。蛋糕一端上来，她丈夫就迅速再次打开了电视。你的想法是什么？下次把遥控器藏起来。亲爱的礼仪小姐：我丈夫和我喜欢老式鸡尾酒，通常用威士忌酒杯盛放。在我们经常光顾的一家酒吧，他们使用一块超大冰块而不是一勺碎冰来冰镇饮料。在享受最后一口饮料时，如何避免让大冰块滑落并砸到您的鼻子？将食指轻轻放在不合适的冰块上，同时用拇指和中指握住玻璃杯的其余部分。然而，礼仪小姐不能完全保证您的手指不会砸到鼻子 — 特别是在第二次或第三次老式冰块之后。亲爱的礼仪小姐：我经常收到令我毛骨悚然的礼物 — 即小矮人和小雕像。我只是将这些物品捐赠给当地的旧货店。有没有不粗鲁的方式来表达你不喜欢某些礼物？作为一个有礼貌的人，我确信当我第一次收到这些东西时，我表达了我的感谢。但现在，几年过去了，我仍然感到毛骨悚然，我仍然收到它们。我的朋友从来没有看到他们送给我的任何物品摆在我家里。有时对一件不想要的物品表示感谢只会带来更多的不快。然而，我们必须这样做。但你可能会感到安慰，因为你知道有人在某个地方正在收集一系列令人毛骨悚然的小饰品。Miss Manners 建议你继续假装为他们表示感激，即使不是你自己的感激。新的 Miss Manners 专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/miss-manners-gender-neutral-service-worker/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：她怀疑孙子是她亲生的。所以她去做了 DNA 测试。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/carolyn-hax-grandkid-paternity-test/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T13:53:07.612Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制）帖子)亲爱的 Carolyn：我的儿子几乎和我断绝了联系，尽管我被允许通过 FaceTime 监控他的孩子，我可爱的小孙女。大约一年前，当我去探望她时，我带了一个 DNA 测试拭子，并让她提供唾液。好消息是，事实证明她确实是我的孙女，尽管与其他孙子孙女不同，她看起来不像我这边的任何一个家庭。她看起来像她母亲的克隆人，也很像她同父异母的兄弟。这次测试的结果通过另一个家庭成员泄露出去，母亲非常生气，因为我怀疑她的忠诚。我确实道了歉，尽管我真的很想知道结果。我的道歉没有得到认可，也没有直接向母亲道歉。在我能够写出更直接的道歉信之前——这本来就不真诚——母亲给我发了几封措辞严厉的电子邮件，我不再受到他们家的欢迎。我甚至越来越难以与我的儿子和孙女通电话。与此同时，这个儿子真的很冷酷无情，不记得或庆祝我的生日、母亲节、他父亲的忌日或我们的周年纪念日。然而，他总是乐于索要和接受额外的钱。我该放弃吗？只是找个心理医生，这样我就能摆脱受伤和被冷落的阴影了吗？任何道歉都不够好，说实话，我想知道，趁我还活着的时候，我的儿子是不是这个孩子的父亲。我和这个母亲无法和解。有什么想法吗？— 远方的奶奶远方的奶奶：嗯，就像你说的，你想知道。你本可以置身事外。你可以假设你的儿媳是好的。你可以假设她最坏的一面，不管她的血统如何，你都会爱你的孙女，仅仅因为你的儿子选择把她当作自己的孩子抚养。但是你想知道。所以你越过了所有的礼仪界限去寻找答案。所以，你的信最让我惊讶的是，你现在似乎对自己被冷落感到惊讶。你声称自己被那些你如此蓄意、毫无歉意地伤害的人伤害了。你亲手铺的恶床上，床单很粗糙。除了每天感恩你仍然拥有（或购买）与孙子接触的机会之外，心理医生听起来是个不错的选择。我是真心这么说的。请寻求帮助。亲爱的卡罗琳：我爸爸再婚了，娶了一个很棒的女人。她对他很好，他们很忠诚。我 30 多岁，住得很远——就像隔夜飞行一样远——当我回家时，他真的很想和我一起出去玩，建立深厚的感情。他说当我回家（一年两次）时，她很难过，因为他把所有的注意力都放在我身上，她很难看到他为我担心。这看起来不像她——尤其是嫉妒的那一部分。他有将错误动机归咎于她的记录。我也不确定我是否应该直接向她提起这件事，但如果有的话，我希望能解决这个问题。你怎么看？— 遥远遥远：我认为这可能不是真的——不可靠的叙述者——即使这是真的，那也是他们之间的事，不是你能解决的。一年两次！把你的拜访花在建立联系上，而不是 [模糊地挥手] 这个上。（不过，一定要对她好。）获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/02/carolyn-hax-grandkid-paternity-test/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普支持的麦奎尔在弗吉尼亚州农村地区重新计票中击败古德</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/08/01/good-mcguire-trump-virginia-congress/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/08/01/good-mcguire-trump-virginia-congress/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗朗西斯·蒂亚福有机会重振本赛季，继续参加 DC 公开赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/08/01/frances-tiafoe-dc-citi-open/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/08/01/frances-tiafoe-dc-citi-open/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官推翻陪审团对 NFL 周日门票案做出的 47 亿美元判决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/08/01/nfl-sunday-ticket-court-case/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-02T00:29:41.465Z总裁罗杰·古德尔曾表示，NFL 不同意周日票务案中陪审团的原始裁决案。（美联社照片/马特·斯洛库姆）周四，加利福尼亚州的一名联邦法官裁定 NFL 胜诉，并推翻了陪审团在 Sunday Ticket 广播套餐订阅用户提起的集体诉讼中做出的 47 亿美元判决。美国地区法官 Philip S. Gutierrez 称原告两名证人的证词“有缺陷”，裁定陪审团“未遵循法院的指示”，并依法批准了 NFL 的判决动议。6 月 27 日，美国加州中区地方法院陪审团作出的裁决可能使 NFL 及其球队损失 141 亿美元，因为根据联邦反垄断法，赔偿金额可能增加三倍。“我们感谢今天对 Sunday Ticket 集体诉讼的裁决，”NFL 在一份书面声明中表示。“我们相信 NFL 的媒体分发模式为我们的球迷提供了多种选择来关注他们喜爱的比赛，包括在免费无线电视上观看每场比赛的本地广播。我们感谢古铁雷斯法官为此案付出的时间和关注，并期待 2024 年 NFL 赛季的精彩。”在一份长达 16 页的裁决书中，古铁雷斯写道，他同意 NFL 的观点，即周日票务订阅者的两名证人 Daniel Rascher 和 John Zona 的证词应被排除在外，因为他们开发的模型不是基于合理的方法。“法院同意，基于有缺陷的方法论的 Rascher 博士和 Zona 博士的证词应被排除在外，”古铁雷斯写道。“而且由于没有其他证据支持原告索赔中集体伤害和损害赔偿要素……，因此从法律上来说，对被告的判决是适当的。”周日票务是一个广播节目，播放 NFL 的非本地周日比赛。该案的焦点在于 NFL 如何将其周日门票套餐出售给卫星电视服务公司 DirecTV，然后上个赛季将其转移到 Google 的 YouTube。原告辩称，NFL 将比赛以单一套餐的形式出售给单一分销商，违反了反垄断法，因为它没有为消费者提供更多选择，并且人为抬高了成本。 NFL 坚持认为 Sunday Ticket 是一款“优质产品”，而该联盟的比赛分发系统使其大部分比赛都能够在电视广播中播出。Gutierrez 写道：“即使法院认为该判决在法律上并不恰当，法院也会撤销陪审团的损害赔偿裁决，将被告的赔偿金额改为象征性损害赔偿，并有条件地根据陪审团不合理的损害赔偿裁决批准重新审判。”Gutierrez 写道，法院指示陪审团以正确的方式计算损害赔偿，并补充道：“法院发现陪审团的损害赔偿裁决不是基于‘证据和合理推论’，而是更类似于‘猜测或推测’。”根据 Gutierrez 的裁决，陪审团“没有遵循法院的指示，而是依赖与记录无关的输入创造自己的‘过度指控’。”法官写道，他依法批准了 NFL 的判决动议，“因为如果没有拉舍尔博士和佐纳博士的证词，任何合理的陪审团都不可能发现集体伤害或损失。”原告可以向第九巡回上诉法院上诉。陪审团的裁决可能会让每支 NFL 球队损失约 4.4 亿美元。“我们显然不同意陪审团的裁决，”NFL 总裁罗杰·古德尔上个月告诉 CNBC。“显然，我们致力于遵循法律程序。这是一个漫长的过程。我们知道这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/08/01/nfl-sunday-ticket-court-case/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称马杜罗输掉委内瑞拉大选 呼吁进行谈判和过渡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/venezuela-election-maduro-us/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-02T00:22:23.908Z反对党领袖玛丽亚·科里娜·马查多 (Maria Corina Machado) 和反对党候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González) 拥有选举记录周二，他们在加拉加斯向支持者发表讲话。（亚历山大·梅内吉尼/路透社）加拉加斯——美国周四表示，反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯在委内瑞拉总统选举中击败了总统尼古拉斯·马杜罗，并呼吁进行谈判以确保权力的和平过渡。马杜罗声称他赢得了周日的选举。与此同时，反对派表示，政府自己的记录以及独立的出口民意调查都表明，冈萨雷斯赢得的选票是他们的两倍。“鉴于压倒性的证据，美国，最重要的是委内瑞拉人民都清楚，埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚在委内瑞拉 7 月 28 日的总统选举中赢得了最多选票，”美国国务卿安东尼·布林肯在周四晚间的一份声明中表示。布林肯在声明中并没有说美国承认冈萨雷斯为委内瑞拉总统。“我们祝贺埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚竞选成功，”布林肯说。 “现在是委内瑞拉各方开始讨论根据委内瑞拉选举法和委内瑞拉人民的意愿进行尊重、和平过渡的时候了。”据一位知情人士透露，拜登政府官员本周试图与委内瑞拉政府取得联系，由于无权讨论私下会谈，这位知情人士不愿透露姓名。这位知情人士说，布林肯的声明可能会让马杜罗政府感到不安，并可能停止对话。委内瑞拉的抗议者和世界各国政府要求马杜罗公布选区级投票数据，以证明他的选举委员会声称他赢得了选举。根据人权组织 Foro Penal 对医院和国防部的调查，自周日以来，全国各地的冲突中至少有 16 人丧生。马杜罗是乌戈·查韦斯精心挑选的接班人，后者在四分之一世纪前建立了委内瑞拉的社会主义国家。这位独裁者统治这个南美国家已有十多年。过去十年，在经济崩溃和镇压不断加剧的背景下，超过 700 万委内瑞拉人（占该国总人口的四分之一）逃离该国。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/venezuela-election-maduro-us/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院在选区重划案中裁定黑人和西班牙裔选民败诉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/08/01/voting-rights-act-texas-5th-circuit-ruling/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T23:25:50.775Z德克萨斯州朗德罗克威廉姆森县附属投票站外的选民排队2022 年 11 月 8 日。（Suzanne Cordeiro / AFP via Getty Images/file）周四，联邦上诉法院推翻了长期存在的先例，使黑人和西班牙裔选民更难在三个南部州结成联盟选出他们喜欢的候选人。几十年来，美国第五巡回上诉法院裁定，《投票权法案》允许投票区让黑人和西班牙裔选民在有共同利益并能结成联盟的情况下选举自己选择的候选人。投票权倡导者对此类裁决表示赞赏，因为它们允许黑人和西班牙裔选民发出自己的声音，即使每个群体本身并不构成多数。2020 年人口普查后，德克萨斯州加尔维斯顿县的专员划定了新的界线，解散了该县唯一的联盟区。司法部和选民提起诉讼，地区法院法官援引上诉法院的先例，做出了有利于他们的裁决。由三名上诉法院法官组成的小组维持了该裁决，但也呼吁上诉法院全体成员受理此问题，以推翻先前的裁决。周四，上诉法院全体成员确实这么做了。在一项 12 票赞成、6 票反对的裁决中，最高法院裁定《选举权法案》第 2 节中的措辞和最高法院的裁决不需要联合选区。“第 2 节没有任何地方表明两个少数群体可以联合起来提出选票稀释索赔，”法院在多数意见中写道。反对者发表了两种意见，其中一种认为多数决定“不符合文本和历史”。“今天，多数人最终在本巡回法院推翻了《选举权法案》的有效性，四十年的全庭先例被推翻，”他们写道。该案围绕加尔维斯顿县的构成展开县专员法院由四名​​从各区选出的县专员和一名由全县选举产生的县行政长官（称为法官）组成。在新的边界划定之前，黑人和西班牙裔居民在四个专员区之一占多数已有三十年之久。根据该裁决，在加尔维斯顿县，58% 的投票年龄人口是白人，22.5% 是西班牙裔，12.5% 是黑人。西班牙裔选民遍布全县，而黑人选民则集中在县的中心地带。该裁决对新奥尔良上诉法院管辖范围内的三个州——路易斯安那州、密西西比州和德克萨斯州具有约束力。该案件是由选民在全国有色人种协进会和拉丁美洲联合公民联盟分支机构的帮助下提起的。他们周四没有立即表示是否计划向美国最高法院上诉。县政府官员未能立即取得联系。Aaron Schaffer、Robert Barnes 和 Ann E. Marimow 对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/08/01/voting-rights-act-texas-5th-circuit-ruling/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英特尔有望获得美国数十亿美元补助，将解雇 15,000 名员工</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/08/01/intel-layoffs-chips/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T22:18:12.704Z英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 于 2022 年 1 月在白宫。（Demetrius Freeman/华盛顿芯片制造商英特尔周四表示，计划裁员 15,000 人，这对拜登政府耗资数十亿美元重建美国芯片制造业的计划来说是一个令人不安的信号。英特尔表示，裁员将影响其 15% 以上的员工。此前，英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 告诉投资者和员工，在 第二季度亏损 16 亿美元后，公司需要进行大规模重组以削减成本。从 2020 年到 2023 年，英特尔的年收入下降了 240 亿美元，尽管其员工人数增长了 10%，基辛格称这种趋势是不可持续的。 “这对我来说是一个痛苦的消息，”他在给员工的一封信中写道。英特尔表示，大部分裁员将在年底前完成。过去几年，其他公司已经在多个领域超越了英特尔。随着 21 世纪智能手机的兴起，英特尔未能在移动设备领域站稳脚跟，2010 年代末在个人电脑和数据中心领域开始被超威半导体公司 (Advanced Micro Devices) 抢占，现在在炙手可热的人工智能领域远远落后于英伟达。但英特尔的竞争对手大多在海外制造芯片，主要由台湾半导体制造股份有限公司制造。英特尔成为拜登总统“美国芯片”计划的最大赢家，美国政府今年宣布向英特尔提供 85 亿美元的赠款和 110 亿美元的贷款，以帮助将部分制造业务带回美国。但英特尔尚未收到这些资金，商务部发言人拒绝透露周四的公告是否会影响赠款。今年 3 月，商务部宣布向英特尔提供 85 亿美元拨款，称这是一项“不具约束力的初步”协议，需要完成尽职调查程序才能发放资金。英特尔此前估计，其在美国的新工厂将创造 10,000 个制造业岗位和 20,000 个建筑业岗位。裁员是 2025 年削减 100 亿美元成本计划的一部分。英特尔还计划从第四季度开始减少其生产的产品数量；停止“非必要工作”；并暂停派息。在中美竞争加剧的背景下，半导体已成为华盛顿新的政策焦点。芯片是所有计算设备的大脑，从手机到超级计算机和智能武器，美国官员对如此多的美国芯片供应来自东亚感到震惊。拜登支持的《2022 年芯片与科学法案》拨款 520 亿美元赠款和 750 亿美元贷款支持国内芯片行业，美国高管称赞该法案具有变革性，盖尔辛格称其为“二战以来最重要的产业政策”。但也有怀疑者。芯片是一个出了名的残酷行业，需要数十亿美元的投资。即使英特尔最终获得联邦政府的扩张资金，其位于美国的工厂仍将面临比韩国、台湾和中国的同行更高的劳动力成本。基辛格在 3 月份表示，拜登正在敦促他加快新建的联邦资助工厂的建设和运营，商务部长吉娜·雷蒙多“现在为我设定了销售目标”。英特尔股价在周四盘后交易中下跌 19%，至 23.54 美元。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/08/01/intel-layoffs-chips/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女单晋级，这对布里特妮·格里娜来说是特别令人激动的一天</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/usa-womens-basketball-win-vs-belgium-olympics-paris/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/usa-womens-basketball-win-vs-belgium-olympics-paris/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西蒙·拜尔斯在奥运会上展现了她最伟大的技能：韧性</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/simone-biles-gold-olympic-gymnastics-2024-paris/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/simone-biles-gold-olympic-gymnastics-2024-paris/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运激情、巧克力和带状疱疹：本周健康+生活</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/08/01/olympics-hair-skin-chocolate-shingles/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T04:46:12.369Z（Abbey Lossing 为华盛顿邮报拍摄）巴黎奥运会快乐！本周，我们有一些精彩的奥运报道，还有一些缓解焦虑的小贴士，以及我们每周的“快乐”零食。但在此之前……本周必读：奥运护肤小贴士等当我们的记者 Gretchen Reynolds 今年第一次遇到水球守门员 Ashleigh Johnson 时，他们的谈话转向了一个令人惊讶的话题：皮肤和头发护理。事实证明，尽管 Johnson 取得了运动方面的成就，但她的许多粉丝最感兴趣的还是她的美容习惯。Johnson 说她不介意。“我希望在我成长的时候有人能给我一些头发和皮肤护理小贴士，”她说。​​她想鼓励更多年轻女性跳入游泳池，所以她很乐意回答问题，帮助她们克服任何犹豫。练习后，Johnson 同意向我们展示她多年的实验如何保持头发和皮肤健康。点击下面的文章，查看她的技巧。https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/31/ashleigh-johnson-water-polo-skin-hair-tips/七人制橄榄球有什么新鲜事？当亚历克斯“斯皮夫”塞德里克在美国女子七人制橄榄球队对阵澳大利亚的铜牌比赛的最后几秒冲过 100 多码，得分时，她所做的不仅仅是确保了美国队赢得第一枚七人制橄榄球奖牌。她向许多美国人介绍了这项运动——并且可能点燃了无数球迷的梦想，让他们心想：“哇，我也想这样做。”我们与教练和球员谈论了七人制橄榄球，我们了解到七人制橄榄球是一种快速、激烈且极具娱乐性的 14 分钟橄榄球变体。点击下面的链接了解更多信息。https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/08/01/how-to-play-rugby-sevens/（Abbey Lossing 为华盛顿邮报拍摄）这些简单的技巧可以平复您的心率当我感到焦虑或有压力时，我能感觉到我的心跳很快。我该怎么办？这是正常的吗？您可以使用一种经典的技术，即迷走神经动作，来减缓由焦虑甚至心律失常引起的心率过快。这些简单的动作可以调动迷走神经——连接大脑和内脏器官的主要神经。我推荐两种主要选择：要了解更多信息，请阅读我们最新的问医生专栏。我们的专栏作家是哈佛医学院医学讲师 Trisha S. Pasricha。https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/29/anxiety-high-heart-rate/找到你的快乐零食！以下是本周给我们带来快乐的几件事。想了解更多关于“快乐”零食的信息吗？我们的 Brain Matters 专栏作家 Richard Sima 解释道。 您也可以 以漫画形式阅读这个故事。请告诉我们我们做得怎么样。给我发电子邮件 wellbeing@washpost.com。您还可以在 TikTok 上找到我们。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/08/01/olympics-hair-skin-chocolate-shingles/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>