<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 09:19:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《龙之屋》回顾：辅助生活和死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/07/22/house-dragon-recap-season-two-episode-six/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/07/22/house-dragon-recap-season-two-episode-six/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登撤销对福克斯新闻“模拟审判”迷你剧的诉讼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/22/hunter-biden-drops-fox-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T03:55:51.144Z亨特·拜登本月早些时候出席白宫仪式。 （Demetrius Freeman/华盛顿邮报）亨特·拜登撤回了对福克斯新闻的诉讼，该诉讼因福克斯新闻的一部迷你剧使用了他的露骨色情照片进行“模拟审判”，戏剧化了对总统儿子的虚构刑事起诉。拜登的法律团队周日提交了一份“自愿解雇通知”，不到三周前，他的案件在纽约联邦法院提起 — 同一天拜登总统宣布放弃竞选连任。律师没有说他们撤回此案的原因。亨特·拜登现年 54 岁，曾是一名说客，他一直饱受药物滥用的困扰，面临着一系列法律问题。上个月，他在特拉华州因谎报吸毒购买枪支而被判有罪； 9 月，他将在加州面临逃税指控的审判。但 2022 年在 Fox Nation 流媒体平台上发布的六集迷你剧《亨特·拜登的审判》描绘了一场想象中的法庭起诉，指控拜登违反贿赂和外国代理人法，而他在现实生活中从未面临过这些指控。该节目部分依赖于在一台笔记本电脑上发现的文件，据说拜登于 2019 年被遗弃在特拉华州威尔明顿的一家修理店——他一直坚称其中一些文件可能是被黑客入侵或从他那里偷来的——其中包括一些私密照片。拜登在 7 月 1 日提起的诉讼中指控福克斯非法使用他的肖像来致富，造成精神痛苦并非法发布他的私密照片，违反了纽约的“报复性色情”法。福克斯当时表示，在 4 月收到拜登律师的法律警告后，已将这部迷你剧从其流媒体平台上删除。但除此之外，该公司为该剧辩护，并称诉讼毫无根据。“亨特·拜登是一位公众人物，他一直是多项调查的对象，现在是一名被定罪的重罪犯，”该公司声明称。“根据第一修正案，福克斯新闻准确报道了拜登先生自己制造的有新闻价值的事件。”福克斯代表没有就撤诉发表进一步评论。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/22/hunter-biden-drops-fox-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名中国演员因从事网络诈骗而被关押在一座大院里</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/22/myanmar-cyberscams-china-trafficking/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/22/myanmar-cyberscams-china-trafficking/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫拒绝谈论他们的无性婚姻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/carolyn-hax-sexless-marriage-husband/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:28:26.328Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的卡罗琳：我是一个 40 多岁的女人，婚姻中几乎没有性生活。过去六七年里，每年只有一两次。我和我的配偶谈过这件事，他会开玩笑地把它打发掉，或者因为我再次提起这件事而生气。我仍然喜欢他在其他方面的陪伴，但我觉得我们更像是朋友和共同抚养孩子的父母，而不是一对夫妻。很多时候我觉得这样就足够了，但我也认为我还太年轻，不能一辈子保持独身。我真的不知道接下来该怎么做。你如何判断这样是否足够了，还是应该重新开始？顺便说一句，我很确定他没有出轨；他只是不再感兴趣，而且似乎不想改变这一点。— 基本独身基本独身：在处理无性婚姻之前，先处理无言婚姻。或者不说实话：“这对我很重要。请不要拿笑话来敷衍我；这对我们俩都不公平。”或者：“我知道这让人不舒服，但我认为我有权得到答案，或者至少进行诚实的讨论。这是我们谈论的生活。”如果你仍然一无所获，那么这就是更大的问题。夫妻可能会因为一系列无法​​控制的原因而被迫放弃身体上的亲密关系：疾病、受伤、药物、创伤、动力或兴趣低下等。但他们可以凭借情感亲密的力量度过难关，这是同辈婚姻的真正核心。所以，如果你的配偶甚至不告诉你真相，那么你将走向比现在更深刻的孤独。在那里插上你的旗帜，不要动摇。这会告诉你，你是否有生活伴侣、朋友、室友或前任。回复：无性婚姻：也许你的丈夫有健康问题，但他又不好意思跟你讨论，因为他觉得自己很失败。— 匿名匿名：是的，有这种可能。这更有理由不让令人不快的回应成为合理的答案。当我们对棘手的话题保持耐心和尊重时，它们会变得更容易讨论，而不是憋着。谢谢。其他读者的想法：· 有过这种经历。原来我丈夫的睾丸激素水平和一个 4 岁的孩子一样。我花了很大力气才让他告诉医生，他太不好意思谈论性了。最后我告诉他，如果他不告诉医生，我会预约和他讨论。我们的生活发生了改变。起初他使用贴片，但后来改为每周注射一次。· 开门见山地说：“谈论这件事很奇怪，但我们的性欲不同。这不是对我们双方的价值判断，但如果我们不能谈论如何处理它，就会变得非常尴尬。”社会看不起对性不感兴趣的男人，所以他可能在开玩笑来转移话题。房间里还有另一头（潜在的）大象：“我也想拥抱，但我不想我们俩每次都觉得我在寻求性。”因为这种情况也会发生。· 听起来像我的婚姻。我终于问我丈夫他是不是同性恋，他说是的。这打破了堤坝，澄清了很多事情，我们决定继续在一起（我们已经结婚 33 年了，有三个孩子），因为我们真的很喜欢对方。也许这可以/应该是你的问题。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/carolyn-hax-sexless-marriage-husband/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我应该与年长的乘客交换飞机座位吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/miss-manners-swap-plane-seats/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:42:12.861Z亲爱的礼仪小姐：我乘坐了午夜左右起飞的 15 小时海外航班。我坐在靠窗的位置，我旁边的两个座位（中间座位和过道座位）恰好都空着。餐食过后，机舱灯光暗了下来，每个人都开始入睡。这时，一位坐在过道对面中间区域的年纪稍大一些的女士（可能 60 岁）过来坐在我这一排的空着的过道座位上。她向我倾身，非常谦虚地用蹩脚的英语问了一个问题。经过多次重复，她终于确认她想坐在我的靠窗座位上，并建议我要么坐在她在中间区域的座位上，要么坐在我这一排的两个空座位之一上。她表示她的脖子有问题，大概是想坐在靠窗的座位上，这样她就可以像我计划的那样把头靠在墙上。我告诉她我更愿意保留我们指定的座位，我刚说完这句话，她就用力地点了点头，似乎很不好意思问她这个问题。然而，我开始怀疑我是否应该把我的座位给她。晨曦中，我发现她比我最初估计的要老，大概 70 岁左右。我是一个 40 多岁的健康男性。我既感到内疚又感到恼火。我多付了一点钱买了靠窗的座位，因为我更喜欢它，尤其是当我要睡觉的时候。我也不喜欢换座位。但对于这位年长的女性来说，礼貌的做法可能是让出我的座位。我应该怎么做？双方都冷静地进行了这场对话，礼仪小姐松了一口气。我们都读过这样的案例，结果演变成空中打架甚至更糟。不，你不必放弃你买的座位。经济舱的乘客不会要求商务舱的乘客换座位，商务舱的乘客也不会要求头等舱的乘客换座位。然而……富有同情心是一种重要的美德。您感受到了这一点。如果您能做出一点小小的牺牲来容纳另一名乘客，那可能是值得的。但在 15 小时的飞行中度过一个不舒服的夜晚可能不算是小小的牺牲。所以您的行为是合理的。但现在礼仪小姐想知道您是否可以建议这位女士坐在过道座位上，稍微向后倾斜（在得到后面的人的许可的情况下），然后靠在空着的中间座位上。亲爱的礼仪小姐：现在天气变暖了，我可爱的邻居更经常在外面。我已经有一段时间没见过她不穿冬衣了，而且她已经瘦了很多。我认为这很好——对她有好处。如果她跟我提到这件事，我会非常支持。但如果她不提，当我见到她时我该说什么？也许只是说，“哇，你看起来很棒？”她看起来完全变了。当变化如此剧烈时，假装自己没有注意到似乎很奇怪。你说“你好”。礼仪小姐认为奇怪的是，不批评别人的身体是冷酷无情的。礼仪小姐的新专栏从周一到周六发布在washingtonpost.com/advice。你可以在礼仪小姐的网站missmanners.com上向她提问。你也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/miss-manners-swap-plane-seats/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问埃里克：祖母们争夺未出生的孙子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/asking-eric-grandma-competition-in-law/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/22/asking-eric-grandma-competition-in-law/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡在中东灾难的阴影下访问华盛顿</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/22/netanyahu-congress-speech-israel-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/22/netanyahu-congress-speech-israel-gaza/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在选举民意调查中与唐纳德·特朗普的表现如何</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/trump-kamala-harris-polls/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T20:01:46.341Z尽管拜登总统已经支持副总统哈里斯接替他成为候选人，但最近的民意调查发现，她和拜登与唐纳德·特朗普的表现并无太大差别。 《华盛顿邮报》对辩论后 11 项民意调查的平均结果显示，特朗普以 1.5 个百分点的优势击败哈里斯，仅略低于他在相同民意调查中领先拜登 1.9 个百分点。本月的一项《华盛顿邮报》-ABC 新闻-益普索民意调查发现，70% 的民主党人和倾向民主党的独立人士表示，如果拜登下台、哈里斯成为民主党候选人，他们会感到“满意”。在同一项民意调查中，29% 的民主党人和倾向民主党的独立人士在一个开放式问题上自愿选择哈里斯作为党内提名人，而 7% 的人提到了加利福尼亚州州长加文·纽森 (D)，4% 的人提名前第一夫人米歇尔·奥巴马，3% 的人分别提名交通部长皮特·布蒂吉格和密歇根州州长格雷琴·惠特默 (D)。一半的民主党人没有具体提名任何人来替代拜登。7 月初，《经济学人》和 YouGov 对民主党人和倾向民主党的独立人士进行了民意调查，了解拜登的潜在替代候选人。在接受测试的民主党人中，哈里斯的净支持率最高。其他潜在候选人，如惠特默和纽森，也有类似的低反对率，但更大比例的民主党人不知道他们是谁。除了拜登，许多其他著名的民主党人已经支持哈里斯。然而，她仍然需要被民主党代表选为该党的候选人。 点击此处阅读有关该流程的更多信息。Scott Clement 和 Reuben Fischer-Baum 对本报告做出了贡献。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/trump-kamala-harris-polls/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登上台后，2024 年的下一个重大问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/campaign-moment/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/campaign-moment/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党争相支持哈里斯并阻止提名之争</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/democrats-scramble-endorse-harris-forestall-nomination-fight/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/democrats-scramble-endorse-harris-forestall-nomination-fight/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡玛拉·哈里斯的职业生涯不断东山再起。她还有 107 天的时间再次东山再起。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/kamala-harris-political-career/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/kamala-harris-political-career/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯接管拜登竞选资金 共和党面临法律挑战</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/biden-harris-campaign-dollars-legal-challenge/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/biden-harris-campaign-dollars-legal-challenge/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方称犹他州立大学一名球员在悬崖跳水后溺水身亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/21/new-mexico-state-football-player-cliff-diving/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T21:40:42.504Z“他是一位了不起的人和队友，”犹他州立大学临时教练 Nate Dreiling 说道，他也执教新墨西哥州立大学的 Andre Seldon Jr.。（Andres Leighton/AP）犹他州立大学表示，在当地水库水下发现的一名男子尸体是该校橄榄球队成员 Andre Seldon Jr.该大学在周六晚上的新闻发布会上指出，根据 Cache 县警长办公室的说法，当天有人在搜寻一名年轻男子，该男子被发现从水库悬崖上跳水，之后没有浮出水面。犹他州立大学表示，他被该州公共安全部门的一支潜水队发现。“我们的橄榄球项目很伤心失去一名队员，”临时教练 Nate Dreiling 在学校分享的一份声明中说道。22 岁的防守后卫 Seldon 在新墨西哥州立大学效力两个赛季后，最近转会到了犹他州立大学。他的大学生涯始于在密歇根大学的两个赛季，当时他是一名在家乡打球的优秀新秀。“听到这个消息我深感悲痛！”密歇根大学教练谢隆·摩尔（Sherrone Moore）周日在社交媒体帖子中表示，他在 2020 年和 2021 年塞尔登为狼獾队效力时担任该队的助理教练。“场上场下都是一个伟大的年轻人！为塞尔登一家祈祷，并尽一切可能在这里支持他！他走得太早了！！”犹他州立大学社区正在哀悼足球学生运动员安德烈·塞尔登 (Andre Seldon Jr.) 的去世。我们的思念和祈祷与他的家人和亲人同在。 pic.twitter.com/cIScmcewp5— USU Football (@USUFootball) 2024 年 7 月 21 日
Cache 县警长办公室在周六的新闻发布会上表示，初步报告显示，有人从悬崖跳入水库后失踪。据称，一支直升机队协助了搜救任务，并要求公众避开该地区。执法机构发言人周日通过电子邮件表示，关于对水库可能发生情况的初步评估，警员已收集了“事故发生时在场的其他多名学生运动员以及不属于该团体的其他旁观者的陈述”。发言人补充说，法医办公室将对死亡做出事实认定。“我们的办公室将继续调查此事，但是，截至今天，我们还没有事实信息表明这起事件不仅仅是一场悲惨的事故，”发言人说。“如果有新证据，我们将继续跟进。”新墨西哥州立大学的足球项目在周日的社交媒体帖子中表示，Aggies 社区对这一消息“感到震惊”。塞尔登在担任新墨西哥州立大学防守协调员期间为德雷林效力，之后转学到犹他州立大学。今年早些时候，德雷林接受了犹他州立大学的同一职位，本月早些时候，布莱克·安德森被停职，德雷林被任命为临时教练。据美联社报道，安德森于周四因干预潜在的家庭暴力案件而被解雇，此前他的一名球员被捕。 33 岁的德雷林取代安德森成为美式足球碗赛分区最年轻的主教练。学校周日表示，塞尔登将于今年秋季在犹他州立大学开始上课。“我在新墨西哥州立大学时曾与安德烈有过交情，我可以告诉你，他是一位了不起的人和队友，”德雷林在声明中说道。“我们向安德烈的家人表示哀悼和祈祷，我们与他们一起为这一巨大损失感到悲痛。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/21/new-mexico-state-football-player-cliff-diving/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登退出总统竞选后，曼钦权衡选择</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/manchin-weighs-options-after-biden-exits-presidential-race/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/21/manchin-weighs-options-after-biden-exits-presidential-race/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spirit 队以战胜 Chivas de Guadalajara 队拉开 NWSL 夏季杯的序幕</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/21/washington-spirit-chivas-de-guadalajara-nwsl-summer-cup/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T23:13:39.391ZSpirit 队的 Lena Silano（右二）在下半场进球后与队友一起庆祝星期日。（Caean Couto/今日美国体育）佩吉·梅塔耶 (Paige Metayer) 和莱娜·西拉诺 (Lena Silano) 进球，帮助人手不足的华盛顿精神队以 2-1 战胜墨西哥的瓜达拉哈拉芝华士队，拉开了 NWSL 夏季杯的序幕。星期日，在宾夕法尼亚州切斯特，华盛顿精神队以 2-1 战胜墨西哥的瓜达拉哈拉芝华士队。梅塔耶在斯巴鲁公园举行的 D 组比赛中以第 13 分钟的头球打开了进球局面，随后西拉诺在第 47 分钟将布列塔尼·拉特克利夫的助攻转化为进球，将精神队的领先优势扩大了一倍。两人通常都是替补，但两人抓住机会，在因巴黎奥运会而缺少六名球员的球队中首发出场。艾丽西亚·塞万提斯在第 68 分钟头球为芝华士扳回一球，但华盛顿队守住了球门。华盛顿精神队将继续参加赛季中期锦标赛，参赛球队包括来自美国国家女子足球联赛和墨西哥女子足球甲级联赛的球队，比赛将于下周日在斯巴鲁公园球场对阵哥谭足球俱乐部，7 月 31 日在里士满市体育场对阵芝加哥红星队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/21/washington-spirit-chivas-de-guadalajara-nwsl-summer-cup/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>