<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 09:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>差异报告发现世界上第一位万亿富翁可能在10年内出现</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/oxfam-wealth-inequality-davos/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T02：45：26.819Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZTWB6BE4VJD5LCWSRHKB7YAORY/20240116-031561.616/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;自 2019 年以来，包括特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在内的全球最富有的五位人士的财富几乎翻了一番，而近 5 位富豪的财富几乎翻了一番。根据乐施会的一份新报告，数十亿人变得更加贫困。 （《华盛顿邮报》的伊丽莎白·弗朗茨）反贫困组织国际乐施会在周一发布的一份报告中表示，如果目前的不平等趋势继续下去，世界可能会在 10 年内出现第一位万亿富翁，这反映了差距的日益扩大世界富人和穷人之间的关系。该报告的标题为“Inequality Inc.”在瑞士达沃斯年度世界经济论坛开幕当天发布。其作者表示，世界正在经历“分裂的十年”，指出自2019年以来，全球最富有的五人的财富几乎翻了一番，而近50亿人却变得更加贫穷。该报告的作者利用《福布斯》的数据计算出这五人的财富总和——特斯拉首席执行官埃隆·马斯克；伯纳德·阿诺特 (Bernard Arnault) 及其家人拥有奢侈品集团 LVMH；亚马逊创始人杰夫·贝索斯；甲骨文创始人拉里·埃里森；和投资者沃伦·巴菲特——从 2019 年的 4,530 亿美元增加到 2023 年 11 月的 8,690 亿美元。（贝佐斯拥有《华盛顿邮报》。）在他们的 方法，作者写道，如果根据 《福布斯》 的数据，马斯克是世界上最富有的人，继续增长轨迹预计将在不到 9 年内成为万亿富翁，不过他们指出这一估计存在不确定性。“如果五名最富有的人每天花费 100 万美元，他们将需要 476 年的时间才能成为万亿富翁。乐施会的作者写道。周一晚间无法立即联系到这些人的代表。遗产数据如何秘密解释美国的不平等但是，乐施会表示，对于世界上最贫穷的人来说，他们更有可能是女性和边缘化群体每个社会——自 2019 年以来，“日常生活变得更加残酷”。它指出了冠状病毒大流行的影响，以及“冲突升级、气候危机加速和生活成本飙升。”该报告还表示，在全球范围内，男性拥有的资产比女性多 105 万亿美元，这一财富差距相当于美国经济规模的四倍多。乐施会敦促世界各国政府对首席执行官的薪资实行上限，同时对财富和超额利润征收永久税。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/oxfam-wealth-inequality-davos/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗延长捍卫妇女权利的诺贝尔奖得主的刑期</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/iran-narges-mohammadi-nobel-prison/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T02：41：42.617Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZBN4BCBBDBASZF7FK4U6V2SLQI/20240116-025159.593/e​​leven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2007 年，伊朗人权活动家 Narges Mohammadi 在德黑兰人权捍卫者中心。 (Behrouz Mehri/法新社/盖蒂图片社）伊朗活动人士、2023 年诺贝尔和平奖获得者纳尔吉斯·穆罕默迪 (Narges Mohammadi) 因“散布反对伊斯兰共和国政权的宣传”而被追加 15 个月监禁，其家人称在社交媒体上分享的声明中说道。她是该组织的声音支持者一名名叫 Mahsa Amini 的年轻女子死亡后，抗议浪潮席卷伊朗 因被指控穿着不够保守的服装而于 2022 年被拘留。在阿米尼逝世周年纪念日，穆罕默迪和其他女性被拘留者在伊朗臭名昭著的埃文监狱内举行抗议，并焚烧头巾，她说道。Mohammadi 的最新定罪是她自 2021 年 3 月以来第五次被定罪，总计 12 年零 3 个月她的家人周一表示，她被监禁、154 次鞭打以及各种社会和政治禁令。她于 2011 年首次被捕。“她拒绝参加法庭的任何审讯或审判，”家人声明称。 Mohammadi 还被判处两年流放德黑兰境外，并被禁止在两年内加入社会政治团体和使用智能手机。51 岁的 Mohammadi 在帮助监狱的职业生涯中获得了诺贝尔和平奖。该组织说道。“20多年来争取妇女权利的斗争使她成为自由的象征和反对伊朗神权政治的旗手，”它说。 诺贝尔奖颁发时她正在监狱里，而且是被她的孩子们接受，他们与穆罕默迪的丈夫一起流亡在法国。伊朗外交部谴责该奖项.伊朗的最新判决强调“指控她反复煽动和鼓励反对伊斯兰政权的公众和个人意见，制造混乱和骚乱”，她的家人说，并补充说该判决“类似于一份政治声明”。&lt; p&gt;报道阿米尼之死的两名女记者 Niloofar Hamedi 和 Elaheh Mohammadi 本周已获保释，路透社援引当地媒体报道。释放的照片在网上分享后，两人都被指控根据要求女性戴头巾的法律，《卫报》报道。Mizan 表示，两名女被告获释后被拍照后，又提起了新的案件，但并没有识别它们。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/iran-narges-mohammadi-nobel-prison/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：伊朗袭击了以色列在伊拉克的间谍网站；胡塞武装袭击美国集装箱船</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T01：36：21.905Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ALA4B5CNGNEB7GQHRI6UYLCZEM/20240116-160002.022/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，一名男子观看胡塞叛军军事发言人叶海亚·萨雷亚 (Yahya Sarea) 在美国遭受导弹袭击后发表的电视声明-亚丁湾拥有的船只。 （Yahya Arhab/EPA-EFE/Shutterstock）伊朗伊斯兰革命卫队袭击了伊拉克库尔德斯坦地区的一处地点，据称以色列摩萨德情报机构正在利用该地点策划“恐怖”袭击对抗伊朗。美国中央司令部表示，伊朗支持的胡塞武装组织在亚丁湾袭击了一艘美国拥有的集装箱船，此举进一步加剧了与美国及其盟友的紧张关系。以下是您需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗称其导弹袭击了伊拉克库尔德斯坦地区的以色列间谍基地</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/iran-missile-attack-iraq-irbil-syria/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/iran-missile-attack-iraq-irbil-syria/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“以色列的周六夜现场”为饱受创伤的国家提供了急需的笑声</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/israel-eretz-nehederet-comedy-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/israel-eretz-nehederet-comedy-war/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞机显示制裁压力，俄罗斯航空乘客面临危险</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/russia-air-travel-danger-sanctions/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/russia-air-travel-danger-sanctions/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年艾美奖最佳时刻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/01/16/emmys-2024-highlights/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/01/16/emmys-2024-highlights/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州党团会议投票率在严寒中创十多年来最低</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/16/iowa-caucus-turnout/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/16/iowa-caucus-turnout/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州共和党预选会议的 5 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/15/iowa-results-2024-takeaways/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/15/iowa-results-2024-takeaways/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：大多数爱荷华州共和党党团会议参与者不相信拜登在 2020 年合法获胜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/15/poll-majority-iowa-gop-caucus-goers-dont-believe-biden-legitimately-won-2020/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-15T18：42：02.770Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VEHGAMJMQFBAZK77FZKKDLDMCI/20240116-001970.706/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，爱荷华州新汉普顿 Pinicon 酒吧的支持标志和别针。 （《华盛顿邮报》的 Jenn Ackerman）周一爱荷华州共和党党团会议初步入口民意调查突出显示前总统唐纳德·特朗普对共和党选民的控制依然存在，以及他关于 2020 年选举被操纵的虚假说法在多大程度上主导了共和党选民。 根据 爱迪生研究公司进行的网络入口民意调查。这些数字是在特朗普围绕 2020 年大选做出虚假声明之际发布的这是他的巡回演讲和重返白宫竞选的关键部分。本周末，在爱荷华州印第安诺拉举行的一场竞选活动中，特朗普周一晚上在预选会议上获胜，他宣称“激进左翼民主党人操纵了 2020 年的总统选举，我们不会允许他们操纵 2024 年。”没有没有证据2020 年大选中普遍存在选民欺诈，对无数选举相关问题的挑战已在法庭上被驳回 60 多次。自 2020 年以来，特朗普经常声称拜登没有赢得大选选举或选举被操纵。在他落败几周后，特朗普的支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦，试图阻止确认拜登获胜的选举人团选票的最终计票。特朗普与 1 月 6 日相关的行为以及他推翻选举的努力现在成为联邦调查的焦点。特朗普已因该案以及离任后的其他三起刑事案件被起诉，目前面临总共 91 项罪名。根据入口民意调查结果，不相信拜登获胜的选民中有选举中，大约十分之七的人支持特朗普。大约十分之二的人支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。另一方面，在相信拜登赢得 2020 年大选的选民中，大多数人支持前联合国大使尼基·黑利 (Nikki Haley)，其次是德桑蒂斯 (DeSantis) 和特朗普。黑利和德桑蒂斯都表示特朗普输掉了 2020 年大选。 特朗普的法律问题似乎并没有损害他在共和党初选选民中的地位。入口民意调查还显示特朗普在爱荷华州的共和党基础中拥有广泛的忠诚度。民意调查发现，即使特朗普被判有罪，约三分之二的爱荷华州共和党选民仍认为特朗普适合担任总统，而约三分之一的选民表示他不再适合担任总统。考虑到特朗普的出庭日期和他的竞选日程重叠，这个数字具有重要意义。尽管他的一些竞争对手私下里希望定罪能够阻止共和党总统提名的顺利发展，但入口民意调查数据显示，评估可能存在缺陷。特朗普利用起诉书来粉饰自己作为武器化法律体系的受害者，他说该体系正在试图阻止他返回白宫。特别检察官杰克·史密斯和司法部长梅里克·加兰表示，史密斯做出的指控决定是独立于白宫做出的，并且符合司法部关于特别检察官的规定。特朗普经常称他的起诉书为“徽章”荣誉”并告诉他的支持者：“我正在为你们被起诉。”对共和党选民的采访和民意调查数据表明，这些起诉只是巩固了特朗普在党内的支持，尽管目前还不清楚这一信息如何在大选中落地。周一晚上的入口民意调查发现，特朗普赢得了大约十分之七的参加党团会议的人表示，即使他被定罪，他仍然适合服役。大约三分之一的人认为，如果特朗普被定罪，他将不适合担任公职，其中约一半人支持黑莉。黑莉表示，她是最有可能赢得大选的候选人拜登并表示特朗普“混乱如影随形”。艾米丽·古斯金、斯科特·克莱门特和佩里·斯坦对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/15/poll-majority-iowa-gop-caucus-goers-dont-believe-biden-legitimately-won-2020/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：是什么让父母如此烦人，甚至对他们的中年孩子也是如此？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/carolyn-hax-why-parents-annoying/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T15：29：14.831Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/7PL5X5KKTVENLO4O4YBCFCHIKQ/20240115-141675.759/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：我和姐姐最近思考是否所有的孩子都认为他们的妈妈很烦人。当然，没有什么放之四海而皆准的真理，但大多数时候我们都发现自己对母亲非常恼火。有趣的是，我丈夫大约有 35% 到 40% 的时间觉得他的母亲很烦人。我姐姐的十几岁孩子大部分时间都觉得她很烦人，但他们才十几岁，所以谁知道结果会如何。这就是命运吗？是什么让父母如此烦人，甚至对他们的中年孩子来说也是如此？批评和不请自来的建议？当您开车沿路时，指出您经过的每家商店和标志？当没有人有心情分享时，忽略暗示并提出高度私人的问题？吞咽奇怪？我的孩子只有 3 岁，我需要一些希望，也许我可以打破这个循环。— 很恼火妈妈被妈妈惹恼了：批评和不请自来的建议？是的。指出您经过的每家商店并签名？是的。忽略提示并提出高度私人的问题？是的。吞咽很奇怪？是的。我没有帮忙，不是吗？但我认为父母可以先发制人或减轻很多这种情况，如果他们：1。利用每一个适合年龄的机会退后一步，让孩子做他们自己。没有什么比违背自己意愿养育孩子更令人恼火的了。其中有很多信息：“我更了解”，“你需要修复”，“对我来说，你是谁并不重要，重要的是我认为你应该成为谁。”2。不要公开他们的焦虑行为。毕竟，这就是标志牌的含义——相当于向车里的每个人宣布，“现在有你们在场，我压力很大。”感觉你对孩子说的一切都是错误的，这既是鸡又是蛋。3.学会不要因为孩子觉得你烦人而感到受伤或表现得受伤。无论如何，这更多的是立场而非个人，所以以这种方式对待它可以减少反应。一般来说，情绪反应强烈的人更难相处。3a。学会嘲笑自己，并在错误时承认。这是我们最接近魔法的东西。回复：烦人：即使您是一位体面的父母，青少年也会无论如何，你都觉得自己很烦人，所以就顺其自然吧，尽量不要太针对个人。——匿名匿名：是的，他们的工作是让自己与众不同并感受到独立的动力，其中包括将父母推开。找茬只是借口。回复：烦人：爸爸们呢？他们烦人吗？孩子们？宠物？我怀疑我们有时都会这样——为什么这里的焦点集中在母亲身上？——生气生气：爸爸是的，宠物 没有。这是一个权威的事情。其他读者的想法：· 我是一个妈妈；我可能很烦人。我在治疗中所做的一件事就是不要让我自己的情绪问题成为我女儿的问题。我妈妈很焦虑、多疑、暴躁、挑剔、急躁、咄咄逼人、令人讨厌，很大程度上是因为她觉得自己永远无法成为自己。如果我治愈自己并留出空间，让自己仍然是一个完全实现的人，而不是一个自我牺牲的妈妈机器人，我会更愉快。· 不要太黑暗，但我认为我妈妈很刻薄，伤害和自私。如果我的孩子认为我有点烦人，我会赢。我认为烦躁的部分原因是不得不花时间和他们在一起，而不是选择这样做。如果你建立了一种允许他们拒绝或有其他计划的关系，那么你惹恼他们的程度就会受到限制。· 他们说没有人可以像你的父母那样触动你的按钮，因为他们安装了他们！]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/carolyn-hax-why-parents-annoying/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我讨厌被陌生人称为“亲爱的”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/miss-manners-terms-of-endearment-strangers/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T17：27：21.284Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6R6WQQEFO5HSTADTW33ABEJHEQ/20240110-155507.071/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我出差。在你们国家的某些地方，女性称呼所有男性为“亲爱的”或“亲爱的”，无论怎样要求停止都不会打破这种文化规范。我因称呼一位女同事为“亲爱的”而被解雇，我对这些地方的女性拒绝停止这样称呼我感到不满。对他们来说，我才是错的人。我的部分问题是，多年来我心爱的妻子从未叫过我“亲爱的”。她是唯一一个我想这样称呼我的女人，但她认为这是一件愚蠢的事情，所以不会这样做。这让我很烦恼，我已经告诉了我的老板我不会再去这个国家的那些地区旅行了。由于他是一个好老板，而我是一个优秀的员工，他尽最大努力给我分配“亲爱的/亲爱的”领域之外的任务。我是不是太敏感了？难怪你对自己被解雇时被迫忍受的同样行为感到愤怒。但礼仪小姐会认为，如果你站在双方的立场上，你会更能理解。当你称呼同事为“亲爱的”时，想必你并没有任何掠夺性的意思。你也不能认为那些用爱意称呼你的女士是在追求你。因此，在非个人情况下使用爱慕之情是否应该被认为是无辜的？当你为此陷入困境时，你肯定也这么想。然而，作为接收者，你感到受到严重冒犯，以至于需要改变你的职业生活。为什么？因为，正如您在与您妻子的联系中所指出的，这就是爱的词汇。在没有私人关系的情况下使用它，即使不是威胁，至少也是一种居高临下的感觉。毫无疑问，你很熟悉这样的论点：这只是一个礼貌的例子，不值得认真对待。 。对于亲昵也有同样的说法，只是表达了无辜的男性欣赏，不值得认真对待。但有时它是认真的。您的同事可能也这么认为。这就是你们相反经历之间的差异。你遇到了烦恼，但没有遇到危险。无论性别如何，许多人都对此感到恼火，因为它通常被用来居高临下地对待老人。亲爱的礼貌小姐：我有我从别人那里认识的一位朋友最近因癌症接受了严重毁容的面部手术。体重也大幅减轻。我还没有见过这位朋友，但是当我见到他的时候，我该怎么跟他们打招呼呢？提及明显的手术和减肥似乎很粗鲁，但另一方面，没有注意到发生了一些非常不愉快的事情似乎也很漠不关心。礼貌用语是什么？“我很高兴见到你。”新的礼仪小姐专栏于周一发布至周六washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/miss-manners-terms-of-endearment-strangers/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我要和妈妈一起买房子。我姐姐想去拜访几个月。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/ask-amy-sister-vacation-months/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T15：40：50.640Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FF2SHKEVQZFKNFEZU76ZYTR64Y/20240110-113099.992/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我和妹妹不喜欢相处不好。事实上，我姐姐和大多数人都相处不好。 （我们的妈妈总是说，“你知道她是怎样的。”）我只能忍受她的行为。然而，她的丈夫很棒。问题是：现在，我寡居的妈妈、我的丈夫和我住在南方一个不错的退休社区，相隔几栋房子。我的姐姐（不工作）和她的丈夫在冬天从北方的家来探望一次两到四个星期。这很棒，因为妈妈真的很喜欢陪伴并且喜欢和家人在一起。现在我姐夫完全退休了，他们说打算一次和妈妈住两三个月，成为“雪鸟”，把她的家当作免费的度假胜地。妈妈对此很期待。是的，当妈妈独自一人时，这些拜访还不错，但现在一切即将改变。我们打算卖掉两套房子，一起买一套大房子。问题是，即使我们搬到了这座更大的房子之后，我们仍然听到有关我姐姐和姐夫要来住几周或几个月的评论。一两周没问题，但如果我们住在一个屋檐下，我和丈夫就完全无法接受更长的时间。附近有酒店和长期出租屋可以容纳他们，但我非常节俭的姐姐不会愿意花这些钱（即使他们有钱）。这是对他们来说，和妈妈一起享受长期免费的“天堂假期”很有趣，但如果这些都是条件的话，那就让我们不想共用一个房子了。我们想知道您认为我们应该做什么。—不情愿不情愿：我同意这是在你想出一些可行的解决方案来应对你的“雪鸟”妹妹之前，整合你的家庭并不是一个好主意。当您的姐姐和姐夫来探望并照顾您的母亲时，您和您的丈夫可能会利用这个机会在他们逗留期间的大部分时间去旅行（如果可以的话）。否则，您可能会寻找拥有额外单元或带有独立入口的“婆婆套房”的房子。当雪鸟来过冬时，他们（或您）可以留在单位里；您可以在一年中的剩余时间内将其出租以进行短期住宿。让您的妹妹在住宿期间为家庭做出贡献可能比强迫她支付自己的独立住房费用更容易。亲爱的艾米： 我们有一个朋友圈，我们在彼此的家里进行社交活动。有时小组人数可以增加到 12 人。我们在中午见面吃午餐，其他时间则一起享受欢乐时光或晚餐。当我们主持时，尽管我是一个外向的人，但几个小时后我就结束了，并希望每个人都离开。我不想冒犯，显然人们如果想逗留的话就会玩得很开心，所以我该怎么说，“好吧，午餐、晚餐等结束了，该回家了？”&lt; /i&gt;——累了累了：我的朋友霍普分享了他父亲关于晚上何时结束的信号。年长的男人会与他的妻子进行眼神交流并说：“好吧，雪莉……”“好吧，雪莉”现在是我们（来自主人或客人）的普遍提示，是时候离开了。 你可以用“好吧，雪莉”的方式来称呼你的客人，“很高兴见到大家，但我需要总结一下。我可以帮你找件外套吗？”您可能会补充说您明天有截止日期（或电话会议、合唱团练习，或者您只是累坏了）。亲爱的艾米：“忧心忡忡的父母”非常担心他们的儿子，他想成为一名海豹突击队队员。五十年前，我作为和平队志愿者被派往地球另一端的偏远地区。邮件服务参差不齐。电话服务无法使用。多年后，我对母亲说：“即使我跨越了半个地球，您也从未担心过我。”她的回答是：“我每天都担心你。但我永远不会让我的担忧妨碍你的生活。”她对我来说是一份多么好的礼物啊！——永远的和平队和平队：感谢您的服务，并分享您母亲鼓舞人心的智慧。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/16/ask-amy-sister-vacation-months/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞武装通过红海袭击获得了什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/houthi-yemen-red-sea-strikes-what-gained-won/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/16/houthi-yemen-red-sea-strikes-what-gained-won/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔顿·约翰 (Elton John) 荣获 2024 年艾美奖后获得 EGOT 地位</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/01/16/elton-john-egot-winner-emmy/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T03:17:08.482Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TINLWJVBQJGTTFBJNGWMAPFJDA/20240116-001512.128/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;埃尔顿·约翰于 2022 年 11 月在其“告别黄砖路”巡演的最后一场北美演出中表演。(Willy Sanjuan/Invision/AP）埃尔顿·约翰 (Elton John) 在周一晚上获得艾美奖后，成为了 EGOT 精选俱乐部的成员。这位 76 岁的音乐家凭借《埃尔顿·约翰现场：告别道奇体育场》荣获杰出综艺特别节目（现场）类别奖项，跻身艾美奖、格莱美奖、奥斯卡奖和托尼奖得主行列。迪士尼迪士尼特别演出 Plus 在洛杉矶进行了现场直播，洛杉矶是他 2022 年 11 月美国“告别黄砖路之旅”的最后一站。2024 年艾美奖获奖者完整名单“今晚能够加入这群才华横溢的 EGOT 获奖者，我感到非常荣幸，”约翰说，根据声明 提供给多个娱乐行业网点。 “感谢在我的职业生涯中支持我的所有人，我非常感激。”他是 第19位赢得北美娱乐业所有主要荣誉的人。上一位 EGOT 入选者是女演员维奥拉·戴维斯&lt; /a&gt;，去年因阅读回忆录《寻找我》而获得格莱美奖，成为第 18 位获得此荣誉的人，也是第三位黑人女性。艾美奖红毯的热门趋势这个著名的缩写词是由“ 1984 年，《迈阿密风云》演员菲利普·迈克尔·托马斯 (Philip Michael Thomas) 表示，他希望在五年内赢得所有四个奖项（但尚未实现），华盛顿邮报 之前报道过。过去的收件人包括演员奥黛丽·赫本、梅尔·布鲁克斯和乌比·戈德堡，以及作曲家安德鲁·劳埃德·韦伯和蒂姆·莱斯。据好莱坞记者报道，约翰正从膝盖手术中恢复，无法亲自出席艾美奖颁奖典礼。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/01/16/elton-john-egot-winner-emmy/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>