<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 12:21:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>文件显示，俄罗斯正在努力颠覆法国对乌克兰的支持</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/30/france-russia-interference-far-right/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/30/france-russia-interference-far-right/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：美国批准向以色列出售价值 1.47 亿美元的武器；联合国谴责对援助车队的袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/30/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-30T00:24:50.882Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YLVZ4ZG2HNC3TMEUZATKWGZLMQ/20231230-155110.108/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;以色列士兵周五在以色列南部加沙地带边境附近占据阵地。 （Ariel Schalit/美联社）随着以色列在加沙的军事行动加剧，国务卿安东尼·布林肯绕过标准国会审查程序，通过紧急授权机构批准向以色列出售价值 1.475 亿美元的武器。在周五的公告中，国家美国国防部表示，拟议出售155毫米炮弹及相关设备符合美国对以色列安全的承诺，以及帮助以色列“发展和保持强大且随时准备的自卫能力”的努力。近东救济工程处，联合国巴勒斯坦难民机构，周五表示，以色列国防军士兵向返回的联合国援助车队开枪联合国人道主义事务负责人马丁·格里菲思 (Martin Griffiths) 谴责加沙北部的一次运送事件为“非法”。&lt; p&gt;以下是需要了解的内容：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/30/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国批准向以色列出售价值1.475亿美元的火炮弹药和装备</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/12/30/us-weapons-sale-israel-blinken/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-30T05:08:10.560Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CSQ7DBYIFVGJZFKVPSBKDCE6DQ/20231230-150602.029/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在以色列和哈马斯之间持续不断的冲突中，一支以色列炮兵部队周三在以色列南部加沙边境附近开火。 （维奥莱塔·桑托斯·莫拉/路透社）国务卿安东尼·布林肯援引紧急授权绕过国会武器销售标准审查，批准向以色列出售155毫米炮弹及相关设备拜登政府周五表示。国务院发言人表示，“鉴于以色列防御需求的紧迫性，国务卿通知国会，他已行使其授权，确定存在紧急情况，需要立即批准这笔 1.475 亿美元的交易发生之际，以色列加大了对加沙地带的猛烈轰炸力度，拜登政府围绕冲突的言论强调了以色列尽量减少伤亡和缩减攻势的重要性。 人质杀戮、加沙死亡事件的调查结果使以色列战术成为焦点乔什·保罗，前国务院武器专家，10 月辞职以示抗议，他告诉《华盛顿邮报》，布林肯决定匆忙提供这些非制导弹药，使以色列能够继续在加沙采取这种行动，这种行动“导致了如此多的人伤亡”。巴勒斯坦平民死亡。”当以色列考虑升级与黎巴嫩真主党的冲突时，美国官员表示反对，这一举动意味着以色列官员不必“就其国防需求做出艰难的选择”，保罗补充道。“这是可耻的、懦弱的，坦率地说，应该让任何正派的人反感。”“美国致力于以色列的安全，并且协助以色列发展和维持强大且随时准备的自卫能力对美国国家利益至关重要，”国务院 周五宣布。 “拟议的出售符合这些目标。”《华盛顿邮报》分析发现，以色列在加沙发动战争的速度和破坏程度似乎超过了 21 世纪任何其他冲突。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/12/30/us-weapons-sale-israel-blinken/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我如何避免邀请邻居参加他们知道的聚会？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/ask-amy-family-birthday-party/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：37：57.258Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZCWLCJIKBRH55IRS2ICDF5GXTI/20231225-142322.222/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：每年，在我丈夫和六个孩子的帮助下，我在当地的溜冰场为自己举办了一个生日聚会。这就是我想要的：像我还年轻一样，与家人和朋友一起参加派对和滑旱冰。我们出租整个场地并邀请许多家庭。我们提供一些茶点并播放有趣的音乐。这是一场爆炸，我通常每年都会期待它，除了今年。我很害怕它，因为有一个家庭（我们的邻居）只是糟糕的客人。他们不请自来就带了额外的人，他们的四个孩子从溜冰场中间猛冲下来，以前确实把人撞倒过，去年他们从茶点桌上拿走了水瓶，然后把它们从楼梯上扔到前门，它们会爆开的地方。父母从来没有采取任何行动，也从来没有主动帮助清理孩子留下的烂摊子。问题是，他们知道我每年都会举办这个聚会。当我知道他们会询问时，我如何避免邀请他们？我觉得我唯一的选择就是取消它几年，并希望他们忘记它。——派对扫兴派对扫兴者：是的，您可以取消庆祝活动，并希望这些邻居在几年内忘记它。你也可能希望这个喧闹的家庭可能会加入巡回马戏团并在其他地方表演。或者……你可以干脆不邀请他们。如果他们问你这件事，你可以如实告诉他们：“我们今年正在削减宾客名单；我们会让事情变得更小、更封闭。不幸的是，今年您的小组没有被包括在内。也许在未来的某个时候我们会再次扩展它。”我不建议深入了解他们为何被排除在外的细节，除非他们明确询问。不以你的理由为主导的原因是，如果你这样做，那么你可能会被迫就一年前发生的行为进行对话，而你当时没有相应地（或根本没有）做出反应。 可能值得看看溜冰场是否有保安人员可能想在您的聚会期间加班。这将转移一些执行基本安全规则的压力和责任。亲爱的艾米：几年前，我的妻子和一个名叫“杰瑞”的男人有一段感情，他和我们在当地一家漫画店玩桌面角色扮演游戏。由于她与杰瑞的关系（以及其他一些问题），我们分居了几个月，但我们解决了问题并和解了。杰瑞现在已经结婚了，并且有了一个孩子。现在，游戏每隔周五就会搬到我们家。我在商店为一组人运行一款游戏，而她同时在我们家为她的组运行另一款游戏。我以为我已经摆脱了杰瑞，但是我妻子刚刚告诉我他想重新加入这个团体。她知道我无法忍受这个人或发生的事情，但她似乎对他的重新加入感到兴奋。我知道如果我告诉她我不想让他呆在家里，就会引发一场激烈的争吵。有什么建议吗？——玩过玩过：这种关系已经成为你和我之间分手的催化剂。你妻子。无论“杰瑞”目前的婚姻状况如何，您的妻子都应该尊重自己婚姻面临的已知风险，并拒绝定期与他在一起。随着时间的推移，您可能会发现您和妻子之间的信任已经消失完全恢复了，这种外部关系的风险也消失了。这将是允许杰瑞回到你的游戏圈的时候，你也可以考虑如何容忍他的存在。你可以在这里拨打语音电话并建议欢迎杰瑞重新加入周五游戏小组，但是他应该参加你在商店经营的活动，而不是你妻子在家举办的活动。亲爱的艾米：我感谢您对“不相容，“房间里最聪明的人”，对年迈的姻亲没有耐心，咨询对他们也不起作用。这个人可能很聪明，但在他培养出一些谦逊之前，他会非常孤独。—去过那里去过那里：他的智慧与他的无能相匹配。© 2023，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/ask-amy-family-birthday-party/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：什么时候可以使用粗俗语言和开下流笑话？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/miss-manners-vulgar-offensive-jokes/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T21：56：59.576Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ISZNYG37UNFH7PEMOC36CJ2A3M/20231227-040186.866/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：您的意见是什么对同性人群中的粗俗语言和下流笑话？我是一个男人，从小就接受这样的规则：绅士永远不会在同性人群中使用某些词语或讲某些笑话。女士们的存在，但当“只有男士”时，这是可以接受的（甚至是预料之中的）。事实上，在更衣室、饮酒场所、军队等环境中，一定程度的粗俗谈话被认为是一种自然的亲密体验。现在，两性混合得更多，我注意到更多的女性在与男性相处时使用这种谈话。什么是允许的，什么是不适当的？有趣的是，更衣室的谈话和猥亵行为在只有男人的情况下被认为是可以接受的，但让女人参与进来“有趣”，然后突然变得粗俗。攻击就是攻击，无论是谁在场。礼仪小姐建议您遵守这条规则，而不是涉及是否存在某种性别或人口的规则。这样做是谨慎的——如果不是出于礼貌，那么是为了防止附近有活动的录音设备。亲爱的礼仪小姐：你如何回应那些从不回报的人？我们偶尔和一对非常社交的夫妇和他们唯一的儿子一起出去玩。我们的孩子已经成为朋友八年了。很长一段时间以来，他们都会来我们家参加各种晚餐、节日聚会、饮料、孩子们聚会后的咖啡等。有时他们会送儿子过来。但他们从未向我们索要回报。更麻烦的是，他们从来没有邀请我们的儿子过来。这些年来我只看了他们的房子30分钟，有一次妻子让我帮她选择油漆样本。这个地方完美无瑕，美丽。自新冠疫情以来，我们缩减了规模并重新评估，只接待有回报的亲密朋友。他们听到风声，变得偏执起来，现在经常向我们施压，说：“我们希望你也随时邀请我们过来！”然后他们发短信说：“下个月哪一天适合我们去参观？我们真的很想过来。”他们甚至让他们的儿子询问我们的儿子参观的情况。坦白说，事情变得很奇怪。我们正忙着照顾几个孩子，工作量很大。也许他们不喜欢托管，但他们不应该指望我们继续这样做。我们感觉被利用了。我不想再邀请他们了，但我也不想破坏我们儿子们的友谊。我们还有其他共同的朋友，所以我们会经常见到他们。我们如何设定严格的界限并让他们知道单向托管已经结束？“恐怕我们的日程安排已经失控，我们有其他要求。但如果泰登可以的话，欢迎你借用乔丹。”这还算不上粗鲁地要求邀请——尽管礼貌小姐承认您的朋友没有这样的内疚。新的礼貌小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/miss-manners-vulgar-offensive-jokes/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：他的高个子约会对象只是要求他下次出去时穿电梯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/carolyn-hax-tall-date-lifts-short-man/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T19：52：51.565Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5L6VYXLUDRD7HLXDMXTE6GJVIQ/20231222-151240.402/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）卡罗琳哈克斯不在。以下内容首次出现于 2009 年 11 月 11 日。亲爱的卡罗琳：我最近开始与一个比我高得多的新朋友约会比我（我是一个男人）。我个子矮对我来说不是什么新闻，甚至在我们见面之前，我就告诉她，如果她高一点对我来说不是问题，我希望这对她来说也不是问题。快进 10 个日期。我们聊天、发短信、相处。我以为一切进展顺利，直到昨天她说：“如果你开始穿高跟鞋或增高鞋，我真的很喜欢，因为当我们出去时，身高差让我很不自在在公共场合。”现在，我知道每个人都有权表达自己的喜好，但这确实很伤人，对我来说，这就像我对她说，“哎呀，我喜欢你和大家，但是你确实是平胸的，所以当我们出去公共场合时，你可以穿假衣服，这样别人就会认为你很胖吗？”我真的很喜欢这个女人，但如果她不喜欢真正的我，我们还能有多少未来？——西雅图&lt; p&gt;西雅图：这是看待问题的一种方式。另一个是，如果她真的可以板着脸问任何人，你想要多少未来？肤浅和自以为是的一拳两拳。你下一步做什么取决于你觉得她的请求是无礼的还是愚蠢的。如果是前者（或两者），你和她可能就完了。如果是后者，那么最好的回应是，礼貌地说，“到底是什么？”喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。不幸的是，那种当场怀疑的时刻已经过去了，现在要提出这个问题，您需要用完整的句子说话。你的“这就像我对她说的话”的例子会很好地表达你的观点。通过以这种方式向她提出，你给了她一个机会来谴责她的愚蠢并拥抱你的短小自我 - 在理论认为每个人偶尔都会得出愚蠢的结论，我们可能都希望有机会重新思考我们的结论。如果她不及格，那么至少你们都会知道为什么不再打电话。亲爱的卡罗琳：好友 1 需要一些业务帮助，而 Buddy 2 非常有资格提供它。我已经告诉 2 我会将她的联系信息传递给 1，但目前还没有。看，2 今年早些时候卷入了一场相当大的性丑闻，当地报纸对此进行了一些报道。我要告诉 1 这件事吗？如果是我，我会想知道并做出自己的决定。他可能已经知道了，但我对此表示怀疑。不用担心 2 会来找他（他不是她喜欢的类型，而且他们可能会通过电子邮件和电话开展业务）。您肯定遇到过类似的情况前。这里的协议是什么？— A.A.：事实上，这是我第一次公开-性丑闻遇到工作参考协议问题。但我会尽力而为。如果丑闻对 2 为 1 所做的工作或 1 的职业声誉有任何影响，那么你必须提及该丑闻。否则，如果你说出去，那就是在散布污点。当然，帮助丑闻结束与帮助邪恶的事情发展也能赢得业力点。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/30/carolyn-hax-tall-date-lifts-short-man/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>122人从明尼苏达州红湖的浮冰中获救</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/29/upper-red-lake-minnesota-ice-rescue/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-30T02：15：29.072Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/H6E2PQYO3RGEHJLQQYUIE3BR3I/20231229-232764.648/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;(iStock)超过 100 人从浮冰中撤离周五晚上，它脱离了海岸线，开始漂入明尼苏达州北部的一个湖中。在上红湖钓鱼的 122 名被困人员在三小时内被乘船和汽艇安全带回陆地。贝尔特拉米县治安官办公室表示，在接到求救电话后的几个小时内。当局在下午 5 点前不久接到了紧急电话。警长 Jason Riggs 在一份新闻稿中表示，渔民们被困“与海岸相隔超过 30 英尺的开阔水域”。在急救人员到达之前，旁观者试图使用独木舟进行营救，结果有四人坠落里格斯说，在尝试过程中落入水中。无人受伤。这是红湖连续第二个冬天发生重大搁浅事件。根据明尼苏达明星论坛报。贝尔特拉米县治安官办公室已发出警告周四在社交媒体上表示，“最近几天大面积的降雨、大风和反常的温暖天气使全州的冰面状况恶化。”同一天，两名男子乘坐一辆全地形车坠入冰层。他们成功地从水中出来，没有受伤。红湖是该州冰冷北部乡村地区的一个冰钓旅游目的地，面积超过 400 平方英里。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/29/upper-red-lake-minnesota-ice-rescue/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯尔·库兹马和德尼·阿夫迪亚带领奇才队击败篮网队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/29/wizards-nets-kuzma-avdija/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/29/wizards-nets-kuzma-avdija/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>队长队在惨败给岛民队的比赛中失去了查理·林德格伦和马丁·费赫瓦里</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/29/capitals-islanders-lindgren-fehervary-injury/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/29/capitals-islanders-lindgren-fehervary-injury/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥巴马 2023 年的热门歌手包括 Beyoncé、Burna Boy 和 Blondshell</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/29/obama-top-2023-songs/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/29/obama-top-2023-songs/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年的最后一个星期五特别温暖</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/29/weather-washington-sun-clouds-warm/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-30T00:38:44.648Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QFDYGK47MBBTLHN7CXS5QHDEE4/20231229-204777.772/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;当周五，也是 2023 年的第 363 天时，这个描述可能会响起足以需要一个响亮的铃声仔细观察这一天以及 12 月底它所带来的不同寻常的温暖。华盛顿周五下午的最高气温为 56 度，比该地区 12 月 29 日的平均气温高出 10 度。早上的气温低温意味着与平均值的偏差更大。45 度，比当天的平均最低气温高出 13 度，如此接近日历最后耗尽页数的决定性日子。&lt; p&gt;乍一看，城市上空的天空可能呈现出灰色的均匀性，这在外观上可能符合寒冷的预期。但多云的阴天主要使周五成为灰色和温暖的一天，而不是灰色和寒冷的。此外，不能完全否认，太阳确实在周五的气象事件中扮演了次要角色。尽管它在舞台上的时间似乎非常有限，但它的表演令人难忘。即使在大气盛会上相对短暂的角色，太阳也照亮并改变了一天。在它再次消失在云层后面之前，它通过其转变的烛光表明，它的回归将受到欢迎，尤其是在每年的这个时候。还有月亮的问题。周二晚上，它变成了满月，2.5 天后，周五清晨，它距离满月已经不远了。但就像太阳一样，它的光芒基本上被云层遮挡了。云层偶尔会分开，才能看到月亮的亮度。尽管在凌晨 4 点左右只能看到部分，但月亮似乎从后面照亮了云块和漩涡，就好像它们以某种方式拥有内部一样在夜色和黑暗中，高高挂在天空的月亮，虽然只是时断时续地出现，却几乎诡异地将云幕的颜色变成了发光的银灰色。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/29/weather-washington-sun-clouds-warm/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院面临决定特朗普是否参加 2024 年投票的压力</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/29/trump-ballot-supreme-court-maine-colorado/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/29/trump-ballot-supreme-court-maine-colorado/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登任内驱逐移民人数增至超过 142,000 人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/immigration/2023/12/29/immigrants-ice-border-deportations-2023/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/immigration/2023/12/29/immigrants-ice-border-deportations-2023/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不到一年后，弗吉尼亚州将放弃学业恢复计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/29/engage-virginia-academic-recovery-program/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/29/engage-virginia-academic-recovery-program/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>颂扬美丽与团结的合唱作曲家爱丽丝·帕克去世，享年 98 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/29/alice-parker-composer-choral-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/29/alice-parker-composer-choral-dies/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>