<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 09:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中美国防部长举行2022年以来首次会晤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/31/united-states-china-defense-meeting-singapore/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T03:20:05.098Z中国国防部长董军率团抵达，与美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行双边会谈，讨论星期五在新加坡举行的第 21 届香格里拉对话峰会间隙。（Roslan Rahman/法新社/盖蒂图片社）新加坡——美国国防部长劳埃德·J·奥斯汀和中国国防部长董军星期五举行会晤，这是他们首次面对面会晤，华盛顿和北京正寻求稳定军事关系，避免亚洲发生危机。美国一直在敦促中国共同努力，防止沟通不畅，并重建军事热线，以防止事故升级为危机。这一点在南海尤为重要，北京在南海与菲律宾等美国盟友对峙，中国在台湾周边的军事活动不断升级，北京宣称台湾是其领土。两人在新加坡举行的香格里拉对话会期间举行了会晤，这是一场地区安全峰会，这是自 2022 年奥斯汀会见中国外长以来，双方首次举行此类会晤。此后，北京两次更换国防部长，并切断了长达 15 个月的高层军事对话，以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾。直到 11 月拜登总统表示愿意重启这些沟通渠道时，北京才同意在加州会见了中国领导人习近平。董建华和奥斯汀上个月通过电话进行了交谈。董建华现年 62 岁，曾任中国海军司令，于 12 月被任命，接替李尚福，四个月前，李尚福突然从公众视野中消失。此次改组是中国领导人习近平更广泛运动的一部分，旨在根除腐败，精简指挥结构，将人民解放军打造成一支能够与美国一​​较高下的“世界一流”战斗力量。作为国防部长，董建华的主要职责是军事外交。行动和战略由习近平和中国共产党中央军事委员会的高级成员制定。与他的前任不同，董建华甚至不是该委员会的成员。美国国防部长劳埃德·奥斯汀（右）周五在新加坡香格里拉酒店离开会议。 （Roslan Rahman/AFP/Getty Images）应对中国的崛起及其对美国在北京认为是其后院的地区（包括南海）的存在日益增长的不满，已经成为东南亚和东亚国家的首要任务，特别是那些希望加强与中国的贸易和经济联系，同时又依赖美国进行防御的国家。组织香格里拉对话的伦敦智库国际战略研究所在周五发布的年度区域安全优先事项评估中表示，中国的“经济、外交和安全胁迫已让邻国感到不安”。 报告称，“在看好中国经济前景的同时，如何应对对中国胁迫的担忧，已成为该地区许多政策制定者的当务之急”。尽管北京的侵略行为引起了菲律宾和其他南海声索国的强烈反击，但它成功地深化了与柬埔寨等国家的经济和安全关系。美国官员称，中国已在柬埔寨北部秘密建造了一个新的海军基地，但两国均予以否认。“中国从不拒绝我们，”一位不愿透露姓名的柬埔寨安全分析师表示。“我们提出的要求，他们百分之九十都给了。”这位分析师表示，中国已在柬埔寨投资数十亿美元，用于升级军事设施和建设新的基础设施，但尚不清楚他们想要什么回报。“他们想要一些东西。但他们想要什么？这是一个公平的问题。我们不知道，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/31/united-states-china-defense-meeting-singapore/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有罪的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/can-he-do-that/guilty/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T05:00:25.223Z在这一附加剧集中，剧组对特朗普因伪造商业记录以隐瞒向一名成人电影女演员支付封口费而被判有罪的 34 项指控做出了反应。《华盛顿邮报》的 Libby Casey 和 James Hohmann 与 Rhonda Colvin 在曼哈顿法院外，还有特邀嘉宾首席记者 Dan Balz 和资深特约评论员 Robin Givhan。

另外，特朗普会入狱吗？他还能竞选总统吗？他能为自己投票吗？]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/can-he-do-that/guilty/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruhat Soma 第二次赢得斯克里普斯全国拼字比赛冠军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/05/31/scripps-national-spelling-bee-winner-finals-words-2024/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/05/31/scripps-national-spelling-bee-winner-finals-words-2024/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父子俩的公路旅行，但他们却朝着两个方向</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/05/30/where-mountain-meets-sea-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/05/30/where-mountain-meets-sea-review/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：当我告诉朋友们我摔倒时，他们都笑了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/miss-manners-fall-friends-laugh/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21:42:21.135Z亲爱的礼仪小姐：我在一次社交聚会上摔倒了。我伤得很重，身上有大面积的擦伤和淤青，持续了一个多星期。幸运的是，我没有骨折，但我还是很震惊。当我后来把这个消息告诉亲密的朋友时，其中两个人开始歇斯底里地大笑起来。我说我最终没事，考虑到摔倒的严重程度（他们没有问）。我知道网上有无数关于摔倒的视频，这些视频会引人发笑，但这是我与亲近的人分享的。当有人描述可能导致严重伤害的事件时，大声笑是什么时候变得可以接受的？我错过了什么吗？你讲的故事有多有趣？礼仪小姐知道任何幽默都是无意的，但也许你的朋友误解了你的语气。纠正他们——用疑惑的眼神看着他们，重复说那次经历是可怕和痛苦的——是你所能做的最多的事情。但不，嘲笑别人的不幸是不可接受的。即使是在线视频也声明没有人在他们的制造过程中受到伤害。亲爱的礼仪小姐：我被邀请参加我最好的朋友的丈夫在一家餐馆举行的 30 岁生日聚会。我们到达后，把礼物交给他，然后点菜。两天后，我的朋友给我发短信，让我把我们餐费汇给她。我们送给他们一瓶相当昂贵的酒，大约相当于我们两顿饭的价格。既然知道这对夫妇希望我们作为客人支付晚餐费用，那么以后干脆不带礼物可以接受吗？有没有办法委婉地让她知道这有多粗鲁？还是我应该闭嘴？她和我关系很亲近，她将是我的伴娘，我不想让人们对她有不好印象（坦率地说，我现在就是这样的）。如果可以以一种非指责的方式说，“对不起，我一定是误会了。我以为你邀请我们共进晚餐。”这不太可能让你免除这顿晚餐的费用，但它会强调邀请者应该付钱。当然，礼仪小姐痛苦地意识到，自己举办的生日派对被视为例外。因此，如果人们坚持继续这种做法，她将别无选择，只能容忍在已经很昂贵的晚餐之外放弃生日礼物，而这些晚餐是付款人没有选择的。这似乎很公平。但是，作为交换，请向礼仪小姐保证，由于你对这位朋友的行为感到厌烦，所以当她成为你的伴娘时，你不会寻求报复。即使在最好的情况下，新娘也喜欢利用这个角色。让朋友负责策划和举办大型派对或招待会是不合时宜的——即使在这种情况下，这样做可能是合理的。Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/miss-manners-fall-friends-laugh/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：兄弟意外离婚，令姐弟感情破裂</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/carolyn-hax-brother-unexpected-divorce/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T14:01:00.811Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）亲爱的Carolyn：感恩节前三周，我哥哥向家人宣布，他和结婚 30 年的妻子要离婚了。我们都震惊、困惑、愤怒。我对整件事感到愤怒。他们向我保证，这不是不忠或金钱问题。这不关我的事，但他们觉得有必要分享这件事。作为一个家庭，我们非常亲密。我们花了很多时间一起长大，一起外出，一起参加体育赛事。我哥哥的前妻就像我的姐妹。我为我哥哥、他的家人和失去的家人而悲伤。当他想带他刚宣布的前妻来参加感恩节时，我们也同样震惊。我强烈抗议。我哥哥说他想让他们的孩子们在节日期间过得尽可能正常。所以我们只能无视这一切的发生。我认为在一个通常没有压力的日子里让家里其他人经历不舒服的环境是完全不公平的。长话短说，我还没准备好和她在一起，其他家庭成员也一样。她没有来，因为我住得很远，所以所有的责任都推到我身上，因为我惹了麻烦。我这样做错了吗？总有一天，我们都会更加接受，但宣布三周后，我有点受不了了。— 困惑困惑：是的，“所有责任”都在你身上，这与你住得很远无关。你是那个“积极”说不的人。当然，你不应该为导致你在感恩节抗议的事件负责。这对夫妇的离婚完全超出了你的影响范围。 （虽然我们无法从你对此情绪反应的强度中知道这一点，我稍后会谈到。）但是，当你从“悲痛……失去家庭成员”跳到反对她的出现时，我大吃一惊。那么，到底是哪一种情况？你是在为你嫂子的离开而感到悲伤，还是在关门不让她进来？如果我的框架听起来不诚实，那么你是对的，确实如此。尽管我已经怀疑它们在主题上是一致的，但我还是写了这些：共同点是你对情感不适的厌恶。你不喜欢改变。婚姻不和、家庭破裂、怨恨、悲伤、尴尬的谈话、重新考虑感恩节都在你的“不”名单上。当然，并不是任何人都喜欢这些东西。但对其他人婚姻的这种情绪反应表明了对改变的过度厌恶。你对他们离婚感到生气！就好像他们对你离婚一样。不过，我猜你就是这么认为的——或者说感觉如此。你对他们夺走了你从小就依赖的亲密家庭并让你感到不舒服感到生气。有点像现在每个人都在对你做出反应，对吧？很有可能是一种家庭模式。但事情是这样的：家庭会改变，无论是选择、意外还是时间。亲密的人通过适应才能保持亲密。无论你是在感恩节亲自尝试适应，还是独自在家沉思，适应都会感觉很奇怪。你的兄弟想要克服这种奇怪的感觉，让每个人都尽快适应，为了孩子们。对他的计划，充满爱心、灵活、亲密的家人回答说：“哎呀。很奇怪，但我们会支持你的”，然后拥抱了你现在/前嫂子。不要“忽略”，而要接受，为了孩子。下次试试，并为上次道歉。问问自己，为什么你面对损失时会选择愤怒和“不”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/carolyn-hax-brother-unexpected-divorce/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我被困在妻子和她妹妹的隔阂中</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/ask-amy-sister-wife-estrangement/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21:32:33.427Z亲爱的艾米：我的妻子和她的妹妹“鲍比”由于分歧已经持续了两年多而不再互相说话了。我们的家人住在东西海岸，所以沟通一直依赖于电话/视频通话。疫情期间，我妻子特意安排我们年幼的孩子与他们的姑姑 Bobbi 进行视频通话（他们只见过姑姑一两次）。在一次安排好的通话之前，我妻子告诉 Bobbi 孩子们身体不舒服，并取消了通话。Bobbi 非常沮丧，随后他们因各种未解决的情绪（既有相关的也有不相关的）而展开了一场愤怒而伤人的交流，最终导致双方彻底疏远。结果，没有再安排与孩子们进行视频通话。Bobbi 随后给我发了一封电子邮件，将我妻子疏远的一半归咎于“阻碍她接触孩子”，并希望我为她与孩子们的定期沟通建立联系。我觉得这很尴尬，也不合理，建议她努力修复与姐姐的关系。然而，Bobbi 被这个建议侮辱了，现在她也不回复我了！尽管我冷处理了这件事，Bobbi 还是给我的电子邮件地址发信息，说她想给我们的孩子（祝他们生日快乐等）。我每次都回复她并表示感谢，包括一条礼貌的信息，希望她能轻易地回复我——但她一次都没有回复我。我感到困惑和伤心，因为她希望和我们的孩子保持关系，却拒绝和他们的父母保持关系。因此，我不再给孩子们看这些邮件。这似乎不是处理这种情况的好方法，但我不知道还能做什么。有什么建议吗？— 困惑困惑：我赞赏你为调解这对姐妹之间某种不稳定的和平所做的努力。你似乎已经尽了最大努力鼓励“Bobbi”表现出最低限度的尊重——先是对你的妻子，现在对你，但她显然不愿意与你进行哪怕是表面的、亲切的交流。我同意，将这些电子邮件转发给你的孩子会带来一个艰难的困境。我要含糊其辞，建议你提醒你嫂子你妻子的电子邮件地址，随后把发给你的任何信息（给孩子们的）交给你的妻子，让她决定是否把它们传给孩子们。现在，越来越多的兄弟姐妹一起接受治疗，试图治愈隔阂。有了远程医疗的魔力，这可以远程完成。这两个姐妹需要它。最重要的是，我希望你和你的妻子能把这当作一个挑战，教会你的孩子健康的沟通方式，尤其是在他们发生冲突的时候。亲爱的艾米：我和男朋友在一起五年了。他的已故妻子是一位了不起的女性。在妻子突然去世之前，他们在一起生活了 30 年。他现在还保留着一张他们结婚照的复印件，挂在我们共用的卧室的墙上。我对此并不高兴。我表达了我的担忧，但照片仍然挂在那里。我该怎么办？你觉得他还在悲伤吗？— 担忧担忧：悲伤不是一种孤注一掷的状态，它往往会贯穿人的日常生活。悲伤……会过去。你表达了对在卧室里挂这张照片的担忧（我明白为什么会这样），但你似乎没有提出任何其他选择。家里还有其他地方可以将这张照片融入你男友生活的更大故事中，包括你们过去的照片以及你们共同生活的照片？我希望你能提出一些合理的建议。亲爱的艾米：“想帮忙”对如何帮助被诊断出患有癌症的家庭成员感到尴尬。当我被诊断出癌症（第 3 期）时，似乎每个人都变得结结巴巴。那些问“我能帮上什么忙吗？”的人通常最终都不会提供帮助，只是因为我很难提出我需要的东西。然而，我保证，如果有人直截了当地问：“我什么时候可以去取你的衣服？”我一定会如释重负。我说，握住需要握住的手，擦拭沾满面包屑的柜台——或者沾满泪水的脸颊。— 去过那里去过那里：很美。谢谢。© 2024 艾米·迪金森。由论坛内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/31/ask-amy-sister-wife-estrangement/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡和普京都在等待特朗普</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/31/trump-russia-israel-netanyahu-putin-win-foreign-policy-election/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/31/trump-russia-israel-netanyahu-putin-win-foreign-policy-election/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队的公式等于在系列赛中战胜勇士队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/30/natonals-braves-trevor-williams/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/30/natonals-braves-trevor-williams/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊队将跟随喷气机队成为“Hard Knocks”的非自愿明星</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/30/hard-knocks-2024-chicago-bears/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/30/hard-knocks-2024-chicago-bears/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>照片：对历史性特朗普审判判决的反应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/photos-reactions-historic-trump-trial-verdict/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-30T15:47:16.226Z5 月 30 日 | 纽约市
特朗普在纽约市刑事法庭宣判有罪后，抗议者高呼口号。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）纽约陪审团裁定唐纳德·特朗普犯有 34 项伪造商业记录罪，这些罪名与向成人电影女演员 Stormy Daniels 支付封口费有关，特朗普成为首位被判重罪的前总统。5 月 30 日 | 纽约市
时代广场的屏幕播放前总统唐纳德·特朗普有罪判决的新闻广播。 （Michael M. Santiago/Getty Images）5 月 30 日 | 纽约市
前总统唐纳德·特朗普在被判有罪后向媒体发表评论。（Seth Wenig/AP）5 月 30 日 | 纽约市
曼哈顿纽约市刑事法院前的人们对特朗普的有罪判决做出反应。 （Ricky Carioti/华盛顿邮报）5 月 30 日 | 纽约市

一名特朗普支持者在纽约市刑事法庭外举着十字架。 （Ricky Carioti/华盛顿邮报）5 月 30 日 | 纽约市

特朗普支持者在 Collect Pond 公园举着旗帜。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）5 月 30 日 | 纽约市
纽约市刑事法庭前的人们庆祝前总统唐纳德·特朗普的有罪判决。（Ricky Carioti/华盛顿邮报）5 月 30 日 |纽约市
特朗普在纽约市刑事法庭被判有罪后，抗议者高呼口号。（Jabin Botsford/华盛顿邮报）5 月 30 日 | 纽约市
一名摩托车手绕着街区转，旁边是一幅描绘特朗普在监狱牢房中的画面。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）5 月 30 日 | 华盛顿
Hawk and Dove 酒吧的一台电视正在播放特朗普有罪判决的新闻广播。（Andrew Harnik/Getty Images）5 月 30 日 |华盛顿
一名商贩在白宫外展示他的反特朗普商品和“有罪”标志。（Chip Somodevilla/Getty Images）5 月 30 日 | 佛罗里达州棕榈滩
特朗普被判有罪后，特朗普的 Mar-a-Lago 俱乐部附近的人们表达了对他的支持。（Saul Martinez 为华盛顿邮报拍摄）获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/photos-reactions-historic-trump-trial-verdict/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名“非常无辜的人”面临被定罪并成为重罪犯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/30/very-innocent-man-stares-down-being-convicted-becoming-felon/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/30/very-innocent-man-stares-down-being-convicted-becoming-felon/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:54:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝福特朗普陪审团，不是因为他们的判决，而是因为他们的服务</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/30/bless-trump-jury-not-verdict-their-service/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/30/bless-trump-jury-not-verdict-their-service/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普，重罪犯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/donald-trump-convicted-felon/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T00:11:54.244Z纽约陪审团在前总统唐纳德·特朗普的封口费审判中，以 34 项伪造商业记录的重罪指控定罪。今晚在“邮报报道”中，曼哈顿法庭的场景。接下来会发生什么。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/donald-trump-convicted-felon/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即使司法系统判定特朗普有罪，但他的攻击仍然造成了损失</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/30/even-judicial-system-finds-trump-guilty-his-attacks-take-toll/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/30/even-judicial-system-finds-trump-guilty-his-attacks-take-toll/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>