<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 09:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>玩具销量下滑 孩之宝将裁员 1,100 人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2023/12/12/hasbro-layoffs-2023-job-cuts/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T03：54：33.809Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JVA4Q33WBNDNVKQKZ6CIEZH2LE/20231212-025550.504/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;玩具和《大富翁》等游戏的制造商孩之宝 (Hasbro) 将在财务逆风中裁员 1,100 名员工，预计这将导致影响公司到 2024 年。（Justin Sullivan/Getty Images）大富翁和变形金刚等游戏的玩具制造商孩之宝 (Hasbro) 将裁员约 1,100 名员工 首席执行官克里斯·考克斯(Chris Cocks)周一在一份报告中告诉员工，由于“市场逆风”强于预期，全球范围内的经济增长将受到影响。 .htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;备忘录。此举是在孩之宝连续五个季度收入下降的背景下发生的，其中最近一个季度十月份报道。对于许多玩具制造商来说，在冠状病毒大流行期间的繁荣之后，销售正在放缓，当时孩之宝以及美泰和乐高等竞争对手报告称，随着消费者的销售强劲寻找老式玩具和游戏。“我们预计前三个季度将充满挑战尤其是在玩具领域，该领域的市场正在从疫情驱动的历史高点回落，”考克斯说。但他补充道，“今年前 9 个月我们看到的不利因素……可能会持续到 2024 年。”成人正在推动市场上最热门玩具的销售：Squishmallows他说，大多数角色将受到影响的员工将在未来六个月内收到通知。&lt; b&gt; 根据备忘录，孩之宝今年已裁掉 800 名员工，此次新裁员是在此次裁员之外进行的。该公司1 月份宣布将裁员 15%，以期在 2023 年之前节省高达 3 亿美元的成本。截至 2025 年底。截至 2022 年底，孩之宝在全球拥有 6,490 名员工，根据监管文件。为了进一步削减成本，孩之宝还将退出其位于罗得岛州普罗维登斯的办事处，该办事处“目前尚未充分利用”。考克斯在备忘录中表示，租约将于一月结束。摘自2022 年 7 月至 9 月季度，孩之宝报告收入连续同比下降 10% 至 17%。Cocks，谁于 2022 年 2 月开始担任首席执行官，获得总计 940 万美元的薪酬。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2023/12/12/hasbro-layoffs-2023-job-cuts/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子在没有护照或机票的情况下飞往美国，而且不知道如何前往，他说</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/12/russian-man-flight-lax-passport-sergey-ochigava/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/12/russian-man-flight-lax-passport-sergey-ochigava/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：以色列将开放加沙援助筛查站；袭击引发了对更广泛战争的担忧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/12/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T03：44：44.128Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VFFBROLLQBD23KRTSHRC3UGLHU/20231212-160863.639/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在联合国安理会大使周一访问拉法期间，埃及红新月会人道主义协会仓库为加沙提供援助。 （朱塞佩·卡卡斯/法新社/盖蒂图片社）以色列表示将于周二开放凯雷姆沙洛姆过境点作为援助筛查点，此举可能有助于增加进入急需货物的数量加沙地带继续遭受食品和医疗用品短缺的困扰。对更广泛战争的担忧似乎正在加剧，以色列战时内阁成员本尼·甘茨告诉国务卿安东尼·布林肯，真主党沿黎巴嫩边境发动的袭击要求以色列做出回应，并且 美国中央司令部确认了另一次袭击从也门发射的导弹击中了红海的一艘商船。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/12/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：情侣晚宴上有一位客人独自前来</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/miss-manners-couples-dinner-single-guest/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T16：12：49.717Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PLXKHERFKREV7HENOFHIDYAKDI/20231206-163885.853/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我处于泡菜。每年，我的家人都会为我们最亲密的朋友举办正式的多道菜圣诞晚宴。我们的餐桌上仅限九对​​夫妇。我们的朋友通常比座位还多。我们尽早要求回复，以便在有人无法参加的情况下我们可以邀请其他夫妇。今年，我们邀请了两对新夫妇（必须删除之前参加的两对夫妇）。其中一位回答说，只有一个人参加，因为她的另一半不在场。现在我该怎么做？即使她将是唯一的“独行”者，也要举办派对，还是解释这是情侣派对并转移到下一对？你可以做什么就是摆脱“情侣聚会”的概念。礼貌小姐怀疑您在圣诞节打桥牌，并且想不出其他需要客人成对参加的体面活动。亲爱的礼貌小姐：&lt; i&gt; 当我提及医生时，无论是通过电子邮件还是当面提及，我都会使用“Dr.”。以及他们的姓氏，我想大多数人都是这样做的。称呼护士、执业护士或医师助理的正确方式是什么？他们都付出了很多努力来获得学位，但“医师助理史密斯”似乎很尴尬，以及通常的“女士/先生”根本不承认他们的学位。尽管他们想直呼我的名字，但我不想这样做。礼仪小姐会提供解决方案吗？“医生助理”听起来很尴尬，直到每个人都习惯了。这个行业应该教他们这样做。在信件上，您可以写上“P.A.”礼仪小姐对专业人士展示自己所获得的学位不太感兴趣，而对患者了解自己在医疗等级中的位置更感兴趣。徽章和解释会有所帮助，但标题可以确定“这个人是谁”的答案。在检查室？”对于涉及这种情况的任何人来说，名字都不是解决方案。当您关心自己的健康时，您需要的是熟练的专业人士，而不是新朋友。当您穿着病号服时，您迫切需要客观、专业的态度所能赋予的尊严。亲爱的礼貌小姐：&lt; i&gt;我是一家外科中心的接待员，每天负责接待许多患者。有时，我检查的人原来是一名医生，并且经常因为我没有称他们为“博士”而感到生气。而不是他们的名字。他们的执照或保险卡上没有任何关于他们职业的信息（我已经检查过！），而这通常是我所掌握的唯一信息他们，所以我不确定他们认为我怎么会知道。这些医生非常沮丧，这让我们误入歧途。对于如何弥补不可避免的侮辱，您有什么建议吗？他们真的那么傲慢，认为您会在没有任何文件或其他标志的情况下认识他们的身份吗？光凭权威气场他们就承认你没有侮辱这些人。只需要说：“是的，医生。”礼仪小姐希望他们也能正式向您致意。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 missmanners.com 向 Miss Manners 发送问题。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/miss-manners-couples-dinner-single-guest/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯（Carolyn Hax）：离婚并希望选择自己的家庭，但又不会感觉自己像“水蛭”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/carolyn-hax-divorce-family-of-choice/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-28T15：34：51.006Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LJAKVKTARRGQNMQS3EEMSMIHF4/20231211-140018.188/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我怎样才能找到“选择的家庭”？我离过婚。这段婚姻即使不是彻头彻尾的虐待，也是极具破坏性的。是的，我正在接受治疗，是的，选择婚姻只是冰山一角。我有一份高薪工作，而且相当受人喜爱，而且不是一个刻薄的人，这真是一个奇迹。老实说，我认为小时候大量读书救了我。我已经没有多少家人了：一个我喜欢的兄弟，但除了基因之外，我和他没有什么共同点。我们关系友好，但一点也不亲密。婚姻让我失去了支持系统，所以我正在小心地重建一个。问题是，我所有的新朋友都有完整的生活和家庭。他们不需要向家庭圈子以外的人寻求帮助。每当我需要第二双手来做某事时，我都必须提出要求，而且我担心会给别人带来负担。我怎样才能在我周围建立一个网络而不觉得自己像水蛭？——重建重建：所以，当我读到这篇文章时，我在想建议 X，然后 Y，然后 Z，现在我认为你最好的方法就是所有这些。或者 10 种方法，或者无论您有多少精力，都可以最大限度地接触潜在的联系，因为只有其中一些会得到回报。喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。这甚至可以包括那些不需要家庭圈子之外的人的朋友。一方面，这并不全是需要帮助（见下一段），另一方面，你处于一个完美的位置，知道从外表看来完整的生活可能与内部或瞬间不同。 太秃鹫了。抱歉。重点是为了人际关系而努力——比如社交交流、午餐、咖啡、散步、听现场音乐或任何自然发展的联系——除了陪伴之外，不要假设任何结果。你不让任何人负担过重是对的，但我认为更重要的是为此付出友谊。为某项事业或组织举行的会议、课程或其他一些与他人的定期接触可以充当您想要的交换中的“给予”。此外，不要不要以为“完整”的圈子里不欢迎你。人们往往具有包容性，但并不总是注意到机会，或者直到他们知道才知道自己需要你。读者的想法：· 有很多周末，我丈夫只是想坐在家里，我的孩子们都有和他们的朋友一起的计划，我感到非常孤独，渴望年轻时的日子，当朋友会说，“嘿，你想和我一起去塔吉特吗？”请要求人们和你一起做事。你也可能帮了他们一个忙。· 我觉得自己是我认识的唯一一个没有家庭的单身人士，因此为单身人士创建了一个聚会小组（不是为了约会）。我结交了很棒的朋友。还有更多的人！· 许多拥有“完整”圈子的朋友可以轻松扩展该圈子以容纳更多圈子。热情地给予并在场，看看会发生什么。如果结果不起作用，那也没关系——你仍然建立了一些联系，你可以继续结识新的人，你可能会更密切地相处。· 当我们能够支持我们的邻居和朋友。有时，他们正在做一项他们难以完成的体力任务。其他时候，它会提供在商店提货的服务。它从来不会让人觉得是一种负担。感觉就像社区。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/carolyn-hax-divorce-family-of-choice/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我最好的朋友在我们约会时与我的前任有染</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/ask-amy-best-friend-affair-ex/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-04T14：34：09.058Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MRENPN54SJGFFMXOO35XALE5CE/20231206-163063.635/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我最好的朋友多年来，“亚历克西斯”在她年轻的成年生活中与已婚男人约会了多年，基本上粉碎了几段婚姻。这种行为在她自己结婚的最初几年里一直持续着。这些年来，我们的一群女朋友一直在努力“纠正她的错误”。上周，我在一次集体晚宴上得知亚历克西斯与我的前男友“山姆”有染，而他和我在一起。萨姆和我有着重要的长期关系。听起来他们的恋情持续了好几个月。在我和萨姆约会的那些年里，亚历克西斯不断向我施压，让我放弃他。我当时不知道为什么，但现在我想知道她是否有什么计划。说实话，我现在不再对他生气，而是对亚历克西斯非常愤怒。这感觉很叛逆。当我请她详细讲述这件事后，她承认了这一点，并淡化了此事。然后她试图通过说我嫉妒和反应过度来激怒我。我最大的收获：我看着她破坏了其他婚姻，但不知何故从未想过她会伤害我。如果亚历克西斯承认这一点，道歉并请求原谅，我肯定会得到在那里，但她说她没有什么可道歉的，对我很轻率，并告诉我们社交圈子里的其他人我一定是个疯子，因为那是几年前的事了，所以讨论起来太幼稚了。是的，我很生气，这对我来说是新信息！我爱这个家伙，亚历克西斯知道这一点！我该去哪里？——背叛背叛：从这里，你应该去你的房间、你的汽车、你的跑步机、你的咖啡店或任何你去舔伤口、思考生活事件并试图理解事物的地方。是的，这对你来说是全新的信息，你对这个启示的反应似乎完全理性。你也发现了自己的傲慢，因为你相信这个最好的朋友会像巨人一样通过其他关系和婚姻来帮助她。 《夺宝奇兵》中的博尔德，同时也相信你，像印第安纳·琼斯一样，能够以某种方式成功地超越她。是的，最好的朋友彼此信任。这基本上定义了您和亚历克西斯所分享的亲密友谊。我将她的友谊风格描述为焦土。在我看来，没有人会把一个心烦意乱、挣扎的人贴上“疯子”的标签，而不会产生任何后果。一旦你澄清了自己的感受，就决定这些后果将会是什么。亲爱的艾米：在他们到达我们家进行预定的活动后在几天的访问中，我们的朋友告诉我们他们的公寓里有臭虫出没。我认为在他们来访之前不提前通知我们是粗鲁和不体贴的行为，这样我们就可以决定是否愿意冒险拜访他们。我宁愿不再和他们做朋友。我反应过度了吗？——渴望知道渴望知道：我不知道这是否是一个友谊的终结（这取决于你），但我完全同意你的观点，即这些朋友应该提前通知你，并向你保证这种感染已经得到彻底处理。不幸的是，臭虫似乎确实会在软边手提箱和行李袋上传播。它们的寿命长达一年。既然我（和许多读者）正在经历交感神经瘙痒的情况，我强烈建议您研究一下如何检查臭虫，进行彻底的检查审视一下你自己的住所，然后对这段友谊做出决定。亲爱的艾米：我和我的妻子经常去餐馆吃饭。我知道服务员依靠小费作为他们报酬的一部分。我经常给账单的 30% 到 50% 之间的小费。我认为这是慷慨的，应该得到服务器的认可。只需简单的“谢谢”就足够了。我的妻子说，慷慨的小费是我的选择，我不应该期待得到感谢。鉴于最近关于小费的所有讨论，我认为这是一条双向路，好的小费值得感谢。——不受欢迎的小费者 不受欢迎的小费者：如果服务员注意到你慷慨的小费并回答说：“我很高兴你享受这顿饭，这可能总体上对生意有好处。我们期待再次见到您！”但服务员可能无法立即看到小费的金额，或者他们可能已经接受过培训，不会对顾客的小费发表评论。© 2023，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/12/ask-amy-best-friend-affair-ex/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列加沙战争引发巴勒斯坦人逃往埃及的担忧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/12/gaza-displacement-egypt-palestine-israel-flee-rafah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/12/gaza-displacement-egypt-palestine-israel-flee-rafah/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队从一开始就表现不佳，在被76人队击败后没有答案</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/11/wizards-sixers-joel-embiid/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/11/wizards-sixers-joel-embiid/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北卡罗来纳大学四分卫德雷克·梅耶（Drake Maye）跳过碗，作为潜在的状元秀进入 NFL 选秀</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/11/drake-maye-nfl-draft-bowl/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/11/drake-maye-nfl-draft-bowl/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带到地球的小行星碎片可能为生命起源提供线索</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/science/2023/12/11/nasa-osiris-rex-sample-results/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/science/2023/12/11/nasa-osiris-rex-sample-results/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州市长以加沙立场为由，将参议院的支持从希夫转向李</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/11/schiff-lee-endorsement-flip-israel/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-12T00:43:05.721Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/4TDHBRUB7NGSZFD2RQ2HYAJS7Q/20231211-212219.196/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;代表。亚当·B·希夫（加利福尼亚州民主党人）正在竞选此前由黛安·范斯坦担任的参议院席位。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）加利福尼亚州伯班克市市长，此前曾支持加州民主党众议员亚当·B·希夫 (Adam B. Schiff) 参加加利福尼亚州美国竞选。参议院席位，周一宣布转而支持众议员芭芭拉·李（加利福尼亚州民主党人），理由是希夫拒绝呼吁加沙停火。“[希夫]对停火保持沉默是康斯坦丁·安东尼周一在接受《华盛顿邮报》采访时表示，真正促使我考虑“取消支持的原因是什么”。 “持续的沉默就是我支持芭芭拉·李的原因。”民主党人安东尼表示，他支持以色列自卫的权利，但批评以色列在哈马斯武装分子 10 月袭击以色列后在加沙的军事行动. 7. 至少伯班克是希夫国会选区的一部分，其市长表示，他已寻求国会议员支持停火，而不仅仅是支持停火。暂时暂停战斗，以促进哈马斯扣押的人质和以色列境内囚犯的交易。“亚当支持以色列自卫的权利，并支持人道主义暂停，以鼓励释放人质并允许向平民提供关键援助希夫竞选团队发言人玛丽亚姆·艾哈迈德 (Maryam Ahmed) 在一份声明中表示。李在宣布安东尼支持的新闻稿中表示，她“非常荣幸”获得这一荣誉。希夫、李和众议员凯蒂·波特（加利福尼亚州民主党人）是竞选参议院席位的最著名候选人，该席位曾由黛安·范斯坦担任，她2 月份宣布，她不会寻求连任，并于 9 月底去世，身为 最年长的现任参议员。范斯坦之后不久在宣布计划放弃席位时，安东尼支持希夫。 “他对绿色新政和全民医疗保险的支持堪称典范，但令我着迷的是他拒绝在这场竞选中接受任何企业捐款。” 安东尼二月份在社交媒体上写道。希夫当时将这一认可称为“一种荣誉。”加州选举规则，三月初选得票最高的两名候选人，无论党派如何，都将晋级十一月大选。以色列哈马斯袭击几天后，安东尼开始主张冲突停火。 “必须利用美国强大的力量来谈判停火，”安东尼在 10 月 17 日的一次讲话中说道。 20 声明发布在社交媒体上。这种语言呼应了李和其他自由派众议院议员发表的声明。 -华盛顿州）、格雷格·卡萨尔（德克萨斯州民主党）、吉姆·麦戈文（马萨诸塞州民主党）、华金·卡斯特罗（德克萨斯州民主党）、维罗尼卡·埃斯科巴（德克萨斯州民主党）和赫苏斯·G·“Chuy”·加西亚（伊利诺伊州民主党议员）于 10 月 17 日呼吁美国“帮助实现立即停火，或者至少暂时停止所有敌对行动，以停止对以色列和加沙平民的威胁。”&lt; p&gt;安东尼公开要求希夫于10月31日呼吁停火，并在社交媒体上表示媒体称，在希夫公开表示支持停止加沙战斗之前，他不能继续支持希夫。当时，他表示他不会在竞选中支持其他候选人，以便给希夫时间发表声明。周一的声明结束了这一时期。“如果我的支持有任何力量的话，”安东尼告诉《华盛顿邮报》，“我希望它不仅能揭示我们国家正在发生的事情，但我们国家在其他国家正在做什么。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/11/schiff-lee-endorsement-flip-israel/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰大学的开拓性领袖约翰·布鲁克斯·斯劳特 (John Brooks Slaughter) 去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/11/john-brooks-slaughter-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/11/john-brooks-slaughter-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Epic Games 赢得针对谷歌的反垄断诉讼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/11/epic-google-trial-verdict/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T21：13：30.689Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2DF5GMIMJZFNRIPE6GU6AYWGPI/20231211-194555.551/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;文件照片：在 Android 操作系统上安装的 Fortnite 游戏如图所示，拍摄于 2021 年 5 月 2 日。 REUTERS/ Dado Ruvic/插图/档案照片（Dado Ruvic/路透社）旧金山 — Epic Games 周一赢得了针对 Google 的反垄断诉讼，这是一项具有里程碑意义的裁决，陪审团裁定 Google 违反了竞争法这一决定对这家科技巨头以及大型科技公司应该完全控制其庞大互联网平台上的定价和支付方式的理念来说是一个重大打击。这可能会给大型科技公司如何管理其市场带来其他挑战，有可能迫使它们允许替代支付处理器。这可能会削减谷歌以及苹果和亚马逊等其他公司的收入，这些公司通过对其平台上的任何交易收取费用来赚钱。2020 年夏季，Epic 反抗苹果和谷歌为应用开发者提供的支付共享系统。 Epic 调整了其广受欢迎的《堡垒之夜》应用程序，以便用户可以直接向该公司付款。首先是苹果，然后是谷歌，因违反条款而将《堡垒之夜》从他们的应用商店中下架。 Epic 起诉两家公司，称这些规则违反了《谢尔曼反垄断法》。这是一个正在发展的故事，将会更新。&lt; p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/11/epic-google-trial-verdict/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·史密斯的特朗普-最高法院策略背后的历史</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/11/history-behind-jack-smiths-trump-supreme-court-gambit/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/11/history-behind-jack-smiths-trump-supreme-court-gambit/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国已接近排放峰值，但不愿谈论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/11/china-climate-emissions-peak-cop28/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/11/china-climate-emissions-peak-cop28/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 22:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>