<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 09:15:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列预备役军人在加沙作战，但质疑战后会发生什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/israel-reservists-military-gaza-hamas/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/israel-reservists-military-gaza-hamas/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登宣布了加沙战争停火计划。以下是需要了解的内容。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/biden-ceasefire-plan-israel-gaza-hamas/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T02:51:26.134Z周六，巴勒斯坦人走在加沙北部贾巴利亚难民营被毁建筑物旁边。 （Omar Al-Qattaa/AFP/Getty Images）拜登总统宣布了一项“持久结束战争”的计划，让人们对以色列和哈马斯之间达成数月来一直未能达成的停火协议重新燃起希望。拜登称这是以色列的一项全面提议，是在与卡塔尔、埃及、以色列和其他中东国家领导人进行密集外交和对话之后提出的。联合国称，以色列在加沙的军事行动已进入第八个月，导致 75% 的人口流离失所，部分地区在灾难性的人道主义条件下陷入饥荒。据加沙卫生部称，已有 36,000 多名巴勒斯坦人被杀，该部没有区分平民和战斗人员，但表示大多数死者是妇女和儿童。以色列估计，哈马斯 10 月 7 日的袭击造成约 1,200 人死亡，约 252 人被劫持为人质。在 11 月的战斗暂停期间，作为协议的一部分，包括外国人在内的 105 名人质被释放。以下是拜登及其官员周五描述的最新三阶段停火提案的内容：第一阶段第一阶段——持续六周——将实现全面停火，包括以色列从加沙所有人口稠密的地区撤军。拜登说，加沙的女性、老年人和受伤人质将被释放，以换取以色列的数百名巴勒斯坦囚犯。拜登补充说，在这一阶段，加沙剩余的美国人质将被释放，一些遇害人质的遗体将被归还。流离失所的巴勒斯坦平民将被允许返回加沙所有地区的家园。根据计划，人道主义援助将激增，每天有 600 辆卡车进入加沙地带。拜登说，停火将确保援助“安全有效地分发”给有需要的人。他补充说，谈判将在这一阶段继续进行，以在第二阶段“永久结束敌对行动”。第二阶段拜登在声明中承认，需要制定一些细节才能进入第二阶段。但如果谈判延长超过六周，停火将继续，他说。拜登说，第二阶段将释放加沙剩余的所有人质，包括男性士兵，以色列军队将从加沙撤出所有部队。他补充说，如果遵守，临时停火将成为“永久停火”。第三阶段拜登说，任何遇难人质的最后遗体都将在第三阶段归还，这将包括一项由国际社会支持的大规模加沙重建计划。据《华盛顿邮报》报道，以色列的空袭和地面入侵已经摧毁了加沙大片地区，夷平了整个城市街区。一位因问题敏感而不愿透露姓名的拜登政府高级官员向记者介绍了这一阶段，称这是一项为期三到五年的加沙恢复和稳定计划。“现在是时候开始这个新阶段了，人质即将到来拜登说：“为了祖国，为了以色列的安全，为了停止苦难。现在是结束这场战争，迎接新一天的时候了。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/biden-ceasefire-plan-israel-gaza-hamas/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指挥官称乌克兰的基础训练仅仅涵盖了基本内容</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/ukraine-training-soldiers-mobilization-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/ukraine-training-soldiers-mobilization-war/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国探测器登陆月球“黑暗”面，收集稀有样本</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/china-space-change-6-moon-dark-side/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T01:08:40.438Z周日，北京航天飞行控制中心的工作人员观看中国航天器降落在月球背面。 （金立旺/新华社，美联社）中国航天局称，周日，一艘中国无人飞船成功登陆月球背面。在国际太空探索竞争日益激烈的背景下，这是中国第二次登陆月球背面。此前，还没有其他国家登陆过月球表面。如果成功，这将是历史上首次从月球背面取回样本的任务。据中国官方新华社报道，中国国家航天局发射嫦娥六号月球探测器，收集撞击坑阿波罗盆地附近及周围的岩石和其他物质，该盆地是月球较大的南极-艾特肯盆地的一部分。嫦娥六号于 5 月 3 日从文昌航天发射中心发射升空，于当地时间上午 6:23 着陆。位于中国南部的海南岛。在中国神话中，嫦娥是月亮女神。近年来，中国、美国、日本、印度和俄罗斯在太空探索方面投入了大量资金——挤占了这个历史上一直被吹捧为国家实力和进步象征的领域。尤其是对中国和美国来说，在太空科学前沿的竞争正在升级；两国都在争取历史上第二次将人类送上月球的殊荣，美国计划最早在 2026 年实现这一目标，而中国计划在 2030 年前实现这一目标。（美国中国是第一个在 1969 年的阿波罗 11 号任务中将人类送上月球的国家。)中国的长征五号火箭搭载嫦娥六号月球探测器，准备于 5 月 3 日在海南岛文昌航天发射中心发射。（Hector Retamal/AFP/Getty Images）月球的背面 - 也被称为月球的黑暗面 - 是始终背对地球的月球半球。 “黑暗”一词并不是指缺乏光线，而是指科学家对这个半球知之甚少。1968 年，阿波罗 8 号任务的宇航员首次看到了月球的黑暗面，而嫦娥四号于 2019 年 1 月首次在那里着陆。月球背面的通信更加困难，因为无线电波被厚而坚固的岩石阻挡，科学家需要使用中继卫星向航天器发送信号，并在较短的样本收集窗口内工作。崎岖的地形也使着陆变得困难。嫦娥六号预计需要大约 15 小时来收集样本。据新华社报道，为了适应这一短时间框架，中国国家航天局的科学家们开发了这种航天器，使其能够自主判断，同时执行的指令比以前的任务要少。新华社补充说，该任务旨在开发关键的采样技术，以及从月球背面起飞和上升的能力。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/02/china-space-change-6-moon-dark-side/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：孩子上大学没有追踪应用让家长“焦虑”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/02/carolyn-hax-college-kids-tracking-apps/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/02/carolyn-hax-college-kids-tracking-apps/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我不想让我女儿的新男友参加我们的家庭活动</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/02/ask-amy-daughter-new-boyfriend/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21:34:32.961Z亲爱的艾米：在最近的这个母亲节，我 50 多岁的女儿再次要求带一位新男友来我们家参加她受邀参加的一个小型家庭假日聚会。我们从未见过他。她经常和某人约会几周，想带他参加一个特殊的家庭活动或假期，而他对我们来说完全是个陌生人，然后几周后就和他分手。我以前也同意过，但这种情况让我和其他家庭成员都不舒服，包括她成年的孩子。这次我说不。她的回应是拒绝和我们一起去。这次我说不，错了吗？我想支持她，但继续和她各种男朋友打交道让我压力很大，我很累。如果她能找到一个稳定的长期伴侣，我们会为她感到高兴，但我怀疑这是否会发生。有什么想法吗？— 精疲力竭精疲力竭：把陌生人带回家吃家庭节日大餐对你来说很难，而且——很可能——对新人来说也很难。我想知道你的女儿是否在利用这些家庭活动（甚至是无意识的）来快速“审查”她选择约会的这些男人。这样做也许可以解释派对后的分手。我的想法是，你应该和你的女儿沟通以下几点：“我们不介意你和任何你想约会的人约会。如果你喜欢一个人，想让我们见见他，我们可以以一种随意的方式来做这件事——喝咖啡或在你家野餐。如果您真的喜欢某人，我们可以理解为什么您想邀请他参加更大的家庭聚会，在我们偶然认识他之后，我们会很乐意考虑邀请他，就像邀请其他伴侣一样。”亲爱的艾米：您最近收到了“来自宾夕法尼亚州的杰克”的问题，他因为他的养女想联系她的亲生家庭成员而受到伤害。我想说的是，了解一个人的 DNA 真相至关重要。当我成年儿子的朋友“杰克”把我介绍给他的母亲“珍妮特”时，她吓坏了。记忆浮现，长话短说，我是杰克的父亲。珍妮特否认了这一点，但我可以说出她和我在一起的日期——在他生日的九个月前（准确到今天）。事情进展不顺利，但至少真相大白。说实话，我们有很多家庭健康问题杰克应该解决，或者确保他自己的女儿也接受检查。我知道这会给人们带来挑战，但事实就是事实。— 经历过经历过：你说得很对，但如果没有 DNA 测试，就不能确定你是“杰克”的亲生父亲。正如我经常说的那样，我相信了解一个人的 DNA 真相是一项基本人权。亲爱的艾米：“希望有陪伴”是一位 77 岁的寡妇，她询问是否想开始约会。你的建议是：去博物馆？去咖啡店？天哪，我们老了——还没死！为什么不建议挑选骨灰盒呢？打九轮高尔夫球、钓鱼、看孙子孙女运动有什么错？参加街头集市、县集市、迷你高尔夫或去当地的卡拉 OK 场所怎么样？做一些有趣而不同的事情。我妈妈 84 岁了，直到去世前都在波尔卡舞厅跳舞。她认识了一些男人，但当他们说“哦，我九点睡觉，所以我不能那么晚出去！”时，她就和他们断绝了关系。博物馆等于无聊！我的孩子小的时候，我经常这样做。如果他们有健康问题，搬家可能会有所帮助。我不是说他们应该划皮艇顺流而下或加入匹克球队，但我想这是可能的。谁付账？简单！一个人付晚餐费，另一个人给小费。一个人付演出费，另一个人买零食。如果资金有限，他们可以看一场小联盟棒球比赛。去农贸市场，租一部电影，订一份披萨，摘苹果，做个馅饼。天哪，天空是极限，所以把宾果卡收起来，享受生活吧！— 失望失望：感谢您的好主意。我一直是个老头子，所以我建议第一次约会时做一些简单、便宜、我碰巧喜欢的活动。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/02/ask-amy-daughter-new-boyfriend/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭受严重伤病一年后，布罗迪·马龙再次成为美国全能冠军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/01/brody-malone-us-gymnastics-champion/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/01/brody-malone-us-gymnastics-champion/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿联队与多伦多足球俱乐部戏剧性地打平，结束了中场休息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/dc-united-toronto-fc-mateusz-klich/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/dc-united-toronto-fc-mateusz-klich/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比赛混乱而奇怪，戴夫·马丁内斯被罚出场，国民队最终输掉比赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/nationals-guardians-dave-martinez-ejected-alex-young/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/nationals-guardians-dave-martinez-ejected-alex-young/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马洛里·斯旺森 (Mallory Swanson) 在艾玛·海耶斯 (Emma Hayes) 的美国女足教练首秀中成为众人焦点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/uswnt-emma-hayes-debut-mallory-swanson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/uswnt-emma-hayes-debut-mallory-swanson/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五月结束之际，华盛顿迎来了六月，这是令人愉快的一天</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/01/washington-weather-june-summer-sunshine/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T21:59:43.757Z6 月从周六开始，华盛顿迎来了如此温暖干燥、空气清新的一天，仿佛置身于梦境之中 — — 如果不是华盛顿周五的天气几乎与这一天相同的话。华盛顿的最高气温为 81 华氏度，与 6 月第一天这一重要日历日的平均最高气温完全一致，而 6 月第一天是各种欢乐的户外庆祝活动的月份，也是天文夏季的开始。好吧。81 华氏度是一种温和的温度，标志着这一天似乎满足于赋予烧烤无可争议的嘶嘶声权利，并将任何明显的蒸汽限制在食物制备中。星期六似乎是干燥的一天，最明显的意思是没有下雨，至少到傍晚没有下雨。由于似乎没有阵雨，或者不太可能下阵雨，星期六背离了 5 月份形成的传统。上个月每个星期六都下雨，其中有几个星期六下了很多雨。但到了傍晚，华盛顿特区 6 月的第一个星期六似乎撤销了每周的降雨和多云许可。此外，对于外行人来说，周六几乎没有任何迹象表明晚上会有降水。周六确实有云，但它们似乎是高云，大概有五英里高，而且很薄，几乎像薄纱一样，好像是由某种脆弱的织物制成的，这些织物的线被小心地分开了。湿度，华盛顿许多温暖日子里的不速之客，似乎变得稀少起来。露点和热指数等量通常被引用作为温暖天气不适的数字解释。虽然这些量可以在周六计算出来，但它们很容易从舒适度方程中剔除。例如，下午 2 点，水银温度为 80 度，露点记录比该温度低 30 多度。这是一个几乎荒谬的低 49 度。实际上，这意味着没有办法从异常干燥的空气中挤出雨滴。人们常说，东是东，西是西。但周六，华盛顿似乎表现出与大陆另一边经常经历的天气相似的状况。它似乎与南加州的部分地区表现出异常强烈的相似性，至少在气象学方面是如此。在所有这一切中，周六似乎显示出与周五的亲缘关系，这一天在很多方面都很相似。周五的最高气温为 70 多华氏度，经常被描述为华盛顿地区应该更频繁出现的那种天气的典型。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/01/washington-weather-june-summer-sunshine/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里根枪击案美联社普利策奖获奖摄影师罗恩·埃德蒙兹去世，享年 77 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/01/ron-edmonds-ap-reagan-assassination-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/01/ron-edmonds-ap-reagan-assassination-dies/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名 15 岁的女孩在美国女子公开赛上度过了“一生中最美好的时光”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/asterisk-talley-us-womens-open-teenager/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/01/asterisk-talley-us-womens-open-teenager/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登团队赞扬俄罗斯“闪电般”的袭击行动。与此同时，哈尔科夫被烧毁。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/01/us-ukraine-weapons-kharkiv-biden/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/01/us-ukraine-weapons-kharkiv-biden/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治漫画家对特朗普有罪判决有何看法</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/01/political-cartoons-trump-guilty-verdict/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/01/political-cartoons-trump-guilty-verdict/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 21:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>