<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 09:14:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登一直说亿万富翁缴纳8%的税。并不真地。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/23/biden-keeps-saying-billionaires-pay-8-percent-taxes-not-really/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/23/biden-keeps-saying-billionaires-pay-8-percent-taxes-not-really/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：以色列国防军称 21 名士兵在对以色列军队最致命的袭击之一中丧生</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02：31：09.228Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HO3QZB6RXJBD7IDGA6FLRDBIU/20240123-161016.162/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，以色列士兵在以色列与加沙边境围栏附近的军车和救护车旁边行走。 （阿米尔·科恩/路透社）以色列国防军称，加沙南部的一次袭击造成 21 名以色列士兵死亡，这是以色列军队在战争中最致命的单一事件之一。以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，士兵们正在建筑物上埋设地雷，这时一枚导弹似乎触发了地雷，导致建筑物倒塌，而士兵们仍在里面。以下是您需要了解的信息：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称，近两打美国人在以色列-加沙战争中丧生</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/23/americans-killed-israel-gaza-war/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T05：32：01.275Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/WL27CEORKRFCBNWIC65MWUKOOI/20240123-014251.515/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周六，以色列军方发射的照明弹照亮了加沙城的上空。 （Mohammed Saber/EPA-EFE/Shutterstock）自 10 月 7 日以来，已有 23 名美国公民在以色列-加沙战争中丧生，其中大多数在以色列国防军服役据美国国务院称。“由于 10 月 7 日之后持续的暴力事件……我们可以确认 23 名美国公民死亡，其中 21 人曾在以色列国防军服役，其中 1 人曾在以色列军队服役美国国务院副发言人维丹特·帕特尔在周一的新闻发布会上说：“国家警察局以及最近报道的贾巴尔先生的死亡事件。”他指的是 17 岁的 Tawfic Hafeth Abdel Jabbar，一名巴勒斯坦裔美国青少年，上周在被占领的约旦河西岸被枪杀。自 10 月 7 日以来，至少有 545 名以色列士兵被杀，根据以色列国防军的数据，至少 2,672受伤。美国青少年在西部被杀银行，让家乡的清真寺“遭到破坏”作为更广泛动员的一部分，在收到征兵通知后，大约 10,000人生活在美国已向以色列国防军报到，以色列官员11月表示。许多人以前曾在以色列国防军服役或仍然是预备役军人。根据 2022 年的一项研究，历史上，在特定时间大约有 1,200 名美国人在以色列国防军服役 由《社会学论坛》杂志发表。许多人是或成为双重公民。至少32 名美国人在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列期间被杀。据信至少有 10 名美国人被绑架10 月 7 日，哈马斯绑架了两名根据去年年底的人质交换协议被释放。Kelly Kasulis Cho、Dan Lamothe 和 Alex Horton 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/23/americans-killed-israel-gaza-war/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在乌克兰东北部，俄罗斯第二次占领的担忧加剧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/kupyansk-kharkiv-russia-ukraine-occupation/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/kupyansk-kharkiv-russia-ukraine-occupation/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：他的经济失禁让他的妻子感觉更像一个母亲</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/carolyn-hax-husband-spending-problem-wife/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14：52：03.086Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JW7MHCCEX5BN7OC2NAK5E6RECY/20240122-110474.748/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：自从我们三年前结婚以来，我的丈夫“吉姆”和我有金钱问题。在我们的房租和学生贷款之间，我们没有很多多余的钱，但吉姆会把它浪费在最愚蠢的事情上。就像支付额外费用让视频游戏快递到我们家，如果他等两天，他可以在当地商店取货，或者购买一个他甚至不知道如何使用的电动工具。 我本来要离开他，所以他最终同意接受财务咨询。第一步是他无法使用任何信用卡或银行账户，我只能每天早上给他一定数量的现金。所以现在我必须支付所有的账单，甚至给他的车加油，并在每周结束时询问他的“津贴”都花在哪里了。吉姆只有在没有必要的现金和准确的清单的情况下才能去杂货店。我看得出来他真的很努力，但我觉得自己更像一个妈妈，而不是一个妈妈。一个妻子，因为我必须维持我们的家庭，同时还清他累积的债务。我感觉很糟糕，因为我爱他，他爱我，他如此努力，这是一种瘾。但这让我很沮丧。我不能向他抱怨，向其他人抱怨我也觉得不忠诚，所以这一切都藏在我心里。有像我这样的人的支持小组吗？——负担重负担重：呃，对不起。需要携带的东西太多了。不过，我担心其中的“成瘾”部分没有得到解决；你们只是把毒品锁了起来。他试图用他的支出来填补什么样的情感漏洞，他正在努力吗？我知道钱很紧张，但对你们每个人进行单独治疗可能会有所帮助。在此处查找成本较低的选项：wapo .st/hax-resources.向别人吐露自己的婚姻也不是“不忠诚”；而是“不忠诚”。对婚姻信息的完全封锁是使人们陷入虐待境地的部分原因。保持敏感和谨慎，选择一个在你的直接圈子之外的人，他同意为你保守秘密，并作为你表达复杂情感的“安全场所”。并且不要让他远离数字。让你的丈夫参与账单支付会话（无密码访问），这样他就能看到一切的进展。设置一个电子表格来记录债务自由的进展。最后一件事 - 现在是他管理家庭中他擅长的非财务部分的好时机：准备饭菜、做家务、日历等等。通过将一些权力转移到他的账本一侧来切断亲子能量。如果在这种情况下可行的话。读者的想法：· 为自己寻找 12 步小组，例如 Debtors 或 Spenders Anonymous。它们不仅针对实际的债务人或消费者，还包括他们的家人和朋友。大部分会议都是免费的，而且几乎所有会议都是虚拟的。另外，如果您的工作场所有 EAP，请致电该计划。 EAP 的速度和帮助令人惊叹。· 听起来他得到的财务咨询可能只是关于金钱，并不能解决强迫问题。我可以建议Spenders Anonymous吗？消费并不是我的强迫行为，但我的一些朋友从 SA 会员中受益匪浅，并且强烈推荐它。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/carolyn-hax-husband-spending-problem-wife/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：如何应对不断打断别人讲同样故事的人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/miss-manners-constant-interrupter-repeat/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T00:00:08.891Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YFZRANXZE5HIDKADTC2VD2NNLE/20240118-104465.653/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：如何处理那些不断地跟你说话、打断你、一遍又一遍地讲同样的老故事的人？他们甚至可能在故事的开头说：“我知道我以前告诉过你这个故事。”如果打断者最终说：“哦，你在说什么？ ”我开始回答：“我忘了。”他们只是开始另一场谈话马拉松。谈话的艺术完全消失了吗？在不粗鲁的情况下，一个人可以做些什么来处理这些情况？聆听重复的故事是亲密的成本之一。如果您提醒某人向新观众讲述一个最喜欢的故事，然后表现得好像您以前从未听过一样，则可获得额外奖励。对于那些有严重记忆问题的人来说，继续表现出倾听的态度是一种仁慈。但曼纳斯小姐并不缺乏对陷入困境的听众的同情。无论是否被问到，你都可以说：“哦，是的！这是一个美妙的故事。”遗憾的是，演讲者并不总是微笑并停止。亲爱的礼貌小姐：我今年 82 岁。一位新认识的70岁左右的女士最近在我家里看到了一些年轻时我的照片。她问：“作为一个老女人，保持美丽对你来说很难吗？”我忽略了这个问题，她也没有追问。郑重声明：我从来不漂亮，但我很上镜，作为时尚和美容行业的专业人士，我充分利用了自己的外表。我应该回答什么？“为什么？您觉得变漂亮很难吗？”亲爱的礼仪小姐：发送一张手写的便条是否合适？向我的大学老男友表示哀悼，他因癌症失去了妻子？当然，我们已经很多年没有通信了。然而，当我提到发吊唁信时，告诉我这个消息的共同朋友嘲笑地说：“没有人想听老女友的消息！” （强调“老”。）我承认我很惊讶。我的大学恋人和我在很久以前就非常亲密了很多年。你的朋友暗示，你的前男友会，但不太好听。将其解释为：“我发现你现在单身。记住账号？”但人们确实希望听到各种旧联系人的消息。这是社交媒体的主要用途之一。 （好吧，那就是炫耀，希望给新老熟人留下深刻印象。）如果您认为您的哀悼可能会被误解，您可以提及丈夫或伴侣。但礼貌小姐敦促您不要因为这种恐惧而扼杀善良。亲爱的礼貌小姐：未婚时我会有点烦恼人们称伴侣的母亲为婆婆。我认为“结婚”阶段的意思是“通过合法婚姻”。我的假设有错吗？你更喜欢不法之徒吗？新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/miss-manners-constant-interrupter-repeat/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：我多次遭到袭击。我奶奶要我告诉我的父母。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/ask-amy-assaulted-grandma-parents/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T23:09:54.865Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/25WJA7LAEVDERJP66FHI77EYAM/20240118-103403.037/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我遭到了攻击我生命中的多个男人，大部分是在高中和大学。我一直在接受广泛的治疗，以消除这些攻击的持久影响。我对自己取得的进步感到非常自豪。除了我的祖母之外，我家里没有人知道我的经历。几年前，她突然问我这些事情是否发生在我身上，因为这种事也发生在她身上，她也能看到征兆。我不介意她知道；实际上，我不觉得自己在隐瞒什么，这很好。问题是，自从她发现后，她一直强迫我告诉我的父母。尽管我已经接受治疗多年，但我的治疗师和我已经讨论过何时以及如何进行治疗，但似乎我不会很快做好准备。最近我奶奶越来越固执，我怕她要亲口告诉他们，闹出更大的乱子，伤及各方感情。而我我不喜欢向父母隐瞒我的部分过去，我也觉得应该由我决定如何以及何时告诉他们。我现在向父母隐瞒创伤是不是做错了什么？——尚未准备好的女人尚未准备好： 向父母隐瞒你的创伤既没有错，也没有对。你正在做出选择，而且这是你自己要做的。你祖母自己的创伤（大概）发生在很久以前，但她认出你是幸存者。她可能会后悔选择私下讲述自己的故事，并相信她可以减轻自己的一些痛苦如果她能更公开地谈论这件事就好了。你应该问她。在我看来，你面临的首要问题是弄清楚如果——或何时——你的祖母抢先一步为你说话，你会如何反应。我想建议，即使你的祖母奶奶就这样侵犯了你的隐私，你仍然拥有自己的故事。它永远是你的，而你——而且只有你——可以书写结局。我还想强调，发生在你身上的事情有时会以深远的方式影响你的家人 - 因为你的经历所带来的痛苦负担会影响你的人际关系。如果你的家人是富有同情心的人，了解你的创伤会给他们机会来热烈地爱你并在你继续康复的过程中支持你。您的披露还可能揭示出层层混乱以及不良或不充分的反应。除了治疗之外，针对袭击幸存者的虚拟或面对面支持小组也会有所帮助。 亲爱的艾米：我有两个孩子，一个11岁，一个14岁。他们的爸爸和我都工作，并在工作前后分担家务。我想说我们的生活过得相当顺利，但我注意到我们每个人似乎都处于不同的气泡中，在家里的大部分时间里都退到屏幕前。我对此感到非常厌倦，以至于我正在考虑尝试完全禁止在家中使用屏幕。显然，没有人喜欢这个解决方案，所以我和我丈夫决定了解您的想法。—筛选出筛选- Out：在尝试完全禁止在家中使用屏幕之前，我建议找到限制屏幕使用的方法。一个想法可能看起来与你的目标背道而驰，但这实际上是为了分享家庭屏幕时间，每周一次，每个家庭成员可以选择一部“适合家庭观看”的节目一起观看，并且手机会被关闭。在我看来，像《美国达人秀》、《顶级厨师》或《美国偶像》这样的竞赛节目可以吸引每个人每周都关注他们最喜欢的参赛者。否则，你可以减少屏幕同意限制的时间。这意味着，作为父母，您必须遵守您设定的任何限制，并且在此期间，您要关注彼此以及您的孩子。亲爱的艾米： “真的很累”报道说，她的配偶和他的家人开了卑鄙的“玩笑”，而且他还拿她开玩笑。我来自一个有互相开玩笑历史的家庭。我的妻子很早就告诉我，她是我的妻子，而不是我的妹妹，不要混淆两者。接下来是三十年（持续）的婚姻和谐。——没有妙语没有妙语：你是一个明智的人，会留意妻子的精彩回应。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/23/ask-amy-assaulted-grandma-parents/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国极右势力崛起引发清算</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/germany-far-right-alternative-for-germany-afd-reckoning-protest-future/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/23/germany-far-right-alternative-for-germany-afd-reckoning-protest-future/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯否决了佛罗里达州共和党帮助支付特朗普律师费的计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/22/desantis-trump-patronis-legal-fees/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02：58：58.708Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/43DSOWTFH5FT7IBHTWONFHAEYY/20240122-231468.687/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;罗恩·德桑蒂斯于 2024 年 1 月 15 日在西得梅因举行的爱荷华州党团会议守夜派对上发表讲话，爱荷华州。 （Ricky Carioti/华盛顿邮报）佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）可能有支持唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人，但他似乎准备使用他的否决笔来压制一项帮助支付候选人不断增加的费用的提案法律费用。该州首席财务官兼州长内阁成员吉米·帕特罗尼斯 (Jimmy Patronis) 推动了一项创建“自由战士基金”的法案，该法案将向“佛罗里达州提供高达 500 万美元的财政支持”竞选总统的居民面临司法部或州检察官的法律、党派和政治攻击。”“确保他们的总统支持者能够在白人中获得公平的机会，这符合佛罗里达州的最大利益。帕特罗尼斯周一表示，“众议院没有被一些虚假的政治迫害所摧毁。”但德桑蒂斯在 X（该网站以前称为 Twitter）上的竞选帐户很快插话，与 标题，“一些佛罗里达州共和党人希望纳税人支付特朗普的法律费用”，并明确表明他的立场.“但不是挥舞否决笔的佛罗里达州共和党人，”他打趣道。州议会中的民主党人也表示反对。“绝对不是，”奥兰多众议员安娜·埃斯卡马尼 (Anna Eskamani)（民主党）发推文。在德桑蒂斯周日退出竞选后，帕特罗尼斯是第一批迅速支持特朗普的佛罗里达州民选政客之一。来自迈阿密的州参议员伊利亚娜·加西亚（右）提出了一项题为“为政治歧视受害者提供补助金”的法案，以支持帕特罗尼斯的想法。该法案似乎是针对特朗普的特殊情况量身定制的。然而，到周一晚上，她在 X 上写道她将撤回她的支持。“该法案于 1 月 5 日在拥挤的初选中提交，其中包括两名佛罗里达州居民，”她写道。 “我担心的是针对保守派候选人的政治武器化。”她接着表示，帕特罗尼斯在“所有候选人都承诺通过初选竞选”时向她提交了该法案。她说，现在竞选总统的佛罗里达州单身居民“可以自己处理。”该法案于本月初移交给一个委员会，但现在没有赞助商。佛罗里达州的共和党人正在计算在德桑蒂斯仍然是塔拉哈西一位有权势的行政长官的州，这是前进的最佳方式，但同时支持特朗普，自竞选开始以来，特朗普一直是这里许多共和党选民最青睐的总统候选人。特朗普于 2019 年将官邸迁至棕榈滩海湖庄园。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/22/desantis-trump-patronis-legal-fees/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣地亚哥被洪水淹没，降雨带来该市有记录以来最潮湿的一月天</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/22/san-diego-flooding-rain-record-totals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/22/san-diego-flooding-rain-record-totals/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大直升机滑雪飞行期间至少坠毁7架直升机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/terrace-helicopter-crash-bc-canada/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02：42：42.945Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BILOSBSJSBDK3AMND32YT3KYZA/20240122-224978.788/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;不列颠哥伦比亚省特勒斯的冬日景色。该镇距阿拉斯加边境约 70 英里。 (iStock)当地志愿救援组织的一名高管周一表示，一架载有至少七人的直升机在不列颠哥伦比亚省特雷斯附近坠毁。尚未确认死亡人数特勒斯搜救组织的戴维·杰夫森 (David Jephson) 表示，直升机滑雪航班上的一些人因伤势严重而入院治疗。随着夜幕降临，该地区的其他直升机正在坠机地点附近聚集，以帮助开展搜救工作。目前尚不清楚坠机原因，但 Terrace 搜救部门首先收到了有关坠机的报告下午 4 点之前他说，当地时间。特雷斯是一个拥有 12,000 名居民的小镇，距离阿拉斯加边境约 70 英里。当地米尔斯纪念医院正准备接收坠机事件中的患者，加拿大广播公司。 已报告。医院的一名工作人员拒绝对事件或患者的状况发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/terrace-helicopter-crash-bc-canada/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰坦队选择孟加拉虎队进攻协调员布莱恩·卡拉汉作为他们的教练</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/22/brian-callahan-bengals/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T01：35：31.356Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MZVPXHKBMBA2RCCT3D6RETHDY4/20240122-214244.449/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;布莱恩·卡拉汉在过去五个赛季中担任孟加拉虎队的进攻协调员。 （美联社照片/Phelan M. Ebenhack，档案）田纳西泰坦队正在寻找一位进攻型教练，将威尔·莱维斯培养成一名特许四分卫，计划聘请辛辛那提猛虎队进攻协调员布莱恩·卡拉汉据一位知情人士透露，泰坦队正在努力在周一完成与卡拉汉的合同，卡拉汉是突袭者队前教练比尔·卡拉汉 (Bill Callahan) 的 39 岁儿子。 他们成为第三支在休赛期选择新主教练的 NFL 球队，也是第一支从组织外部聘用的球队。新英格兰爱国者队将杰罗德·梅奥从后卫教练提拔与团队。拉斯维加斯突袭者队聘请了安东尼奥·皮尔斯，他们的临时球员主教练担任本赛季最后九场比赛。有迹象表明老鹰队将保留尼克·西里亚尼(Nick Sirianni)，罗恩·里维拉(Ron Rivera)可能会加入球队五支球队继续寻找新的主教练。卡罗莱纳黑豹队、洛杉矶闪电队、亚特兰大猎鹰队、华盛顿指挥官队和西雅图海鹰队都有空缺。泰坦队选择卡拉汉接替被解雇的前 NFL 年度最佳教练迈克·弗拉贝尔 在连续第二个失败的赛季之后。卡拉汉接手的球队过去两个赛季的战绩合计为 13 胜 21 负。在此之前的五个赛季中，泰坦队有四个赛季进入了季后赛，并在 2019 赛季晋级亚冠联赛。球队解雇弗拉贝尔的决定让联盟内的许多人感到惊讶。有人猜测泰坦队可能会尝试从另一支 NFL 球队那里获得选秀补偿，该球队可能有兴趣聘用已签订合同的弗拉贝尔，这相当于交易。泰坦队老板艾米·亚当斯-斯特伦克在弗拉贝尔被解雇当天发布到社交媒体的视频中表示，曾考虑将弗拉贝尔交易到另一支球队。但她指出，弗拉贝尔必须自愿参与这样的交易。“我们考虑过这个问题，”斯特伦克当时说道。 “但归根结底，按照联盟的规则，这可能会让我们推迟三周。老实说，你知道，为了找到合适的主教练，我只是不愿意去队伍后面并冒险错过我们真正想要的人。”泰坦队专注于卡拉汉在第一轮面试后。他们周一对他进行了第二次采访，然后朝着完成交易的方向迈进。梅科尔·哈德曼在端区的失球让人们关注奇怪的 NFL 规则卡拉汉在过去五个赛季中担任孟加拉虎队的进攻协调员。他在 2020 年选秀状元四分卫乔·伯罗 (Joe Burrow) 的成长过程中发挥了关键作用。伯罗因膝盖受伤而缩短了 2020 年的新秀赛季，之后孟加拉虎队在 2021 年赛季打进了超级碗，但最终输给了洛杉矶公羊队。上赛季他们重返亚冠决赛，但被堪萨斯城酋长队击败。布罗本赛季饱受伤病困扰。他在赛季开始时小腿受伤，然后提前结束了赛季 右手腕韧带撕裂。即便如此，猛虎队在进攻上仍然高效，由杰克·布朗宁（Jake Browning）担任四分卫，最终以 9 胜 8 负的成绩超过 0.500。在田纳西州，卡拉汉可以围绕去年第二轮的李维斯进行打造NFL 选秀。这位 24 岁的球员本赛季作为新秀首发了 9 次，接替了老将瑞安·坦尼希尔 (Ryan Tannehill)。泰坦队在李维斯的开局中取得了 3 胜 6 负的战绩。但他让人们看到了潜在的明星潜力，传球推进 1,808 码并有 8 次达阵和 4 次拦截。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/22/brian-callahan-bengals/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔尔·恩比德在76人队战胜马刺队的比赛中得到职业生涯最高的70分</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/22/joel-embiid-wilt-chamberlain-seventy-points/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T02:42:00.668Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  2024 年 1 月 22 日星期一，在 NBA 篮球比赛的上半场比赛中，费城 76 人队的乔尔·恩比德（右）对圣安东尼奥马刺队的维克托·温班亚马扣篮，在费城。 （美联社照片/马特·斯洛库姆）周一晚上，乔尔·恩比德 (Joel Embiid) 为新秀维克多·温班亚马 (Victor Wembanyama) 带来了终极“欢迎来到 NBA”体验，他拿下了职业生涯最高的 70 分，帮助费城 76 人队夺得了主场以 133-123 战胜圣安东尼奥马刺队。恩比德的总得分创下 2023-24 赛季 NBA 比赛的最高得分 — 超过扬尼斯·阿德托昆博在 2023 年 12 月 13 日战胜圣安东尼奥马刺队时得到的 64 分印第安纳步行者队 — 并超过了他之前的最高分 59 分，这是在 2022 年 11 月战胜犹他爵士队的比赛中取得的。这位两届 NBA 得分王还创造了球队单场得分纪录，取代了名人堂中锋威尔特·张伯伦 (Wilt Chamberlain)，后者在 1967 年 12 月 16 日对阵芝加哥公牛队 (Chicago Bulls) 时拿下 68 分。“感觉很好， “卫冕 MVP 在赛后采访中告诉 NBA TV。 “感谢所有这些人，他们是极其无私的人。我有无私的队友，他们给了我球权。我很热。他们确保将我置于最佳位置。教练组也值得赞扬。”对于恩比德来说，这是一个彻底毁灭的夜晚，他41投24中，三分球2投1中，贡献18个篮板和5次助攻，三分球21投1中。罚球线上 23 分。这位六届全明星球员第一节拿下24分，半场拿下34分，三节拿下59分。尽管遭遇了猛攻，马刺队在第四节中段仍能与 76 人队保持在一定距离内，让恩比德在比赛还剩大约六分钟时重新上场。比赛还剩不到两分钟时，恩比德的过渡上篮拿下 70 分。76 人队在常规时间还剩 1 分 22 秒时以 133-118 领先，仁慈地把恩比德从比赛中拉下场，这位 7 英尺的中锋得到了富国银行中心人群起立鼓掌。终场哨响后，恩比德与他的前 76 人队教练、马刺队助教布雷特·布朗寒暄了一番。恩比德成为 NBA 历史上第九位单场得分至少 70 分的球员，继张伯伦之后（六次） 、埃尔金·贝勒、科比·布莱恩特、大卫·汤普森、大卫·罗宾逊、德文·布克、多诺万·米切尔和达米安·利拉德。继科比成为 1995 年至 2016 年间唯一一位达到 70 分的球员之后，自 2017 年以来，布克、米切尔和利拉德都做到了这一点。时任波特兰开拓者队成员的利拉德最近一次在 2 月 26 日达到了 70 分， 2023 年，战胜休斯顿火箭队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/22/joel-embiid-wilt-chamberlain-seventy-points/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党即将与特朗普进行的赌博</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/22/trump-gamble-republicans/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/22/trump-gamble-republicans/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以“加州灵魂”而闻名的活力四射的歌手玛琳娜·肖 (Marlena Shaw) 去世，享年 84 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/22/marlena-shaw-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/22/marlena-shaw-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>