<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 09:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>澳大利亚在新闻自由受到警告之际欢迎朱利安·阿桑奇回国</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/julian-assange-wikileaks-australia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/julian-assange-wikileaks-australia/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗将选出新总统。以下是需要了解的信息。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/iran-elections-candidates-what-to-know/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/iran-elections-candidates-what-to-know/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者埃文·格什科维奇在俄罗斯的间谍罪审判开始</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/journalist-evan-gershkovich-russia-trial/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T14:12:14.768Z因间谍罪受审的《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 现身星期三，在俄罗斯叶卡捷琳堡的法庭听证会前，被告人在围栏内。（Evgenia Novozhenina/路透社）美国记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 的审判于星期三在俄罗斯叶卡捷琳堡开始，15 个月前他在一次报道旅行中被捕并被指控犯有间谍罪。这是冷战以来美国记者首次面临间谍罪审判。俄罗斯检察官本月早些时候宣布他们已经完成起诉，并在一份声明中表示，他们已经“确定并记录”格什科维奇在“执行中央情报局的任务”期间“收集了有关俄罗斯斯维尔德洛夫斯克地区乌拉尔机车车辆厂军工厂的秘密信息”。格什科维奇、白宫和他的雇主《华尔街日报》都认为这些指控毫无根据。如果罪名成立，他将面临最高 20 年的监禁。32 岁的格什科维奇是一名美国公民，曾在俄罗斯担任记者六年多，2023 年 3 月被捕后，他一直被拘留在莫斯科的列福尔托沃监狱。他的案件本月被转移到叶卡捷琳堡的一家法院，格什科维奇最初在那里被捕，他被转移到该市的一个拘留中心。与俄罗斯间谍案的典型情况一样，审判将不对公众开放，预计将持续数月。去年，美国国务院宣布格什科维奇和 2018 年因类似指控被捕的前美国海军陆战队员保罗·惠兰被错误拘留，这一指控意味着联邦政府将努力争取释放他们。克里姆林宫已表示，一旦作出判决，它愿意用格什科维奇换取在国外被监禁的俄罗斯国民。今年 2 月，弗拉基米尔·普京总统在 2022 年入侵乌克兰以来首次接受西方媒体人物采访时告诉美国右翼脱口秀主持人塔克·卡尔森，“可以与美国达成协议”释放格什科维奇。在周三审判前的一份声明中，《华尔街日报》主编艾玛·塔克将此案描述为“一场已经持续太久的正义闹剧”。“当他的案件到来时她写道：“本周，我们将在法官面前举行审判，但这并不是我们所理解的审判，我们不会假定被告无罪，也不会寻找真相。审判将秘密进行，不会公布任何证据。我们已经知道了结论：这项虚假的间谍指控将不可避免地导致对一名无辜者的虚假定罪，他将因履行职责而面临最高 20 年的监禁。而且，他做得非常出色。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/journalist-evan-gershkovich-russia-trial/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好时、Friendly’s 等品牌的冰淇淋因李斯特菌风险被召回</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/26/ice-cream-recalls-listeria-totally-cool/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T02:33:17.429ZTotally Cool 生产和分销的部分冰淇淋产品因存在李斯特菌风险而被召回 污染。 （iStock）今年夏天，在好时（Hershey’s）和友好（Friendly’s）等品牌的知名供应商因潜在的李斯特菌污染发布召回通知后，您最喜欢的几种冰淇淋产品可能不再放在冰箱里了。总部位于马里兰州的 Totally Cool 召回了在全国零售店和直接配送的 13 个品牌的产品，此前美国食品和药物管理局（FDA）在抽样后发现了导致李斯特菌感染的细菌单核细胞增生李斯特菌。该机构周一表示。涉及的品牌包括 Abilyn’s Frozen Bakery、Amafruits、Chipwich、Cumberland Farms、Dolcezza Gelato、Friendly’s、Hershey’s Ice Cream、Jeni’s、LaSalle、Marco、Taharka Brothers、Frozen Farmer 和 Yelloh。根据 FDA 公布的一份包括保质期的清单，召回的产品超过 65 种，包括冰淇淋蛋糕和三明治以及果汁冰糕。FDA 表示，到目前为止尚未报告任何疾病，并补充说该公司已停止召回产品的生产和分销。该机构敦促消费者退回受影响的产品以获得退款。人们可以通过食用被单核细胞增生李斯特菌细菌污染的食物来感染李斯特菌。 《华盛顿邮报》在之前的李斯特菌疫情中报道称，怀孕或免疫功能低下的人、新生儿和 65 岁以上的成年人最容易因感染李斯特菌而患上重病。轻度感染可能导致发烧和呕吐，但也可能致命。据美国疾病控制与预防中心称，美国每年约有 1,600 人感染李斯特菌，约有 260 人死亡，这使其成为食源性疾病导致死亡的第三大原因。美国疾病控制与预防中心称，李斯特菌是一种顽强细菌，很难从食品设施中彻底清除。它可以传播到接触任何受污染设备的食物上，也可以从受污染的食物传播到表面。更容易受到李斯特菌污染的食物包括软奶酪、熟食肉类和沙拉、冷熏鱼、豆芽和瓜类。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/26/ice-cream-recalls-listeria-totally-cool/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：妈妈想表达观点时，总会问一些尖锐的问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/carolyn-hax-mom-leading-questions/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:14:57.968Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制）帖子)亲爱的 Carolyn： 我妈妈做的无数件事都属于“玩游戏”的范畴。其中之一就是：当她想要表达一个观点时，她不会直接说出来，而是用诱导性（或有目的性的）问题来纠缠我。例如：在大学里，我深深地爱上了“简”。我几乎没有约会经验，对恋爱一无所知。长话短说，简欺骗了我一个学期。我告诉了妈妈一些关于这段关系的事情，但不是每一个转折。休息后，当我妈妈开车送我去机场时，她问简是否有其他男朋友。我坚定地回答“没有”，这是我所知道的。我们又聊了几分钟，然后我妈妈又问：“简有别人了吗？”我说：“没有！”我抑制住了说“我已经回答过这个问题了”的冲动。车里沉默了几分钟。然后我妈妈说：“你确定她没有其他人吗？”我失控了，大叫道：“啊！如果答案是肯定的，我会说是的，不是吗？如果你不相信我，问还有什么意义？”如果我妈妈一开始就说“我认为简有其他人了，因为……”而不是激怒我，她可能会有所收获。正如我所说，她现在还在做这种事，所以她没有从这件事中吸取任何教训。有时我真想掐死她。——说出来说出来：这比她重复提问要糟糕得多。只是说说而已。但我深表同情。我想知道你从你妈妈的这件事中学到了什么。从简一学期的滑稽行为中学到了什么。在机场乘车时，你也没有“直接说出来”：“我已经回答过这个问题了。”对吧？你也没有接着说：“妈妈，我听到的是，你还有其他想说的话吗？”相反，你“抑制了冲动”，然后“发泄”给她，然后得出结论，如果她做了一些不同的事情，而不是弄清楚你的选择如何改变结果，谈话就会成功。我明白你对你妈妈糟糕的沟通技巧感到恼火。不过，你自己还在想办法摆脱它们。您将在这里找到关于您母亲和 Jane 的游戏玩法的（非）问题的答案。这是个好消息，原因有几个。您走在正确的轨道上 — 考虑到您的童年环境，这不是一件小事。而且您知道这种沟通不畅的感觉，因此您修复它的动机似乎很坚定。而且您是掌控答案的人，而不是您的母亲/Jane/未来的 Janes，这意味着您不再需要毫无意义地等待她来修复自己。您修复自己。公式：1. 说话要面面俱到。2. 相信别人的话。3. 一出现有意义的差距，就大声说出来：“我听到你说的是‘[你认为某人在说什么]。’”4. 如果人们不愿意诚实地参与，那么请冷静地脱离。 （“好的。” [耸耸肩。]）不要一直试图改变他们。你说你妈妈在“玩游戏”，但我怀疑她在躲避。有些事情告诉她，不能说出她真正想说的话。所以她学会了暗示、询问、戳刺、刺激、暗示。折磨，对吧？对她来说：在沮丧中等待有人理解她，害怕她会因此受到惩罚。哎哟。我想这对你来说很熟悉。所以打破这个循环，学会保持你的正直和冷静，你终于，友好地“说出来”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/carolyn-hax-mom-leading-questions/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：别再向我透露我的乳糜泻了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/miss-manners-celiac-disease-disclosure/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T20:17:42.442Z亲爱的礼仪小姐： 我患有乳糜泻。我不会到处炫耀这个信息，但我也不会试图隐瞒它。当有人给我提供我不能吃的东西时，我只需说“不，谢谢”即可拒绝，通常情况就会得到解决。但是，有些事情总是发生在我身上，我不知道该如何处理。我身边的人会跳出来说道：“她患有乳糜泻；她不能吃这个！”——这导致主人不必要地道歉，然后忙着找一些我可以吃的东西。我知道这些评论是出于善意，虽然我不想让任何人对我的饮食限制感到内疚，但我也不想冒着健康风险吃一些可能会让我生病的东西。有没有一种礼貌的方式可以坚决拒绝食物，即使提供食物的人认为它对我是安全的？我能做些什么吗？你把好意归咎于一个泄露你病史并让你对主人粗鲁无礼的人，这真是太慷慨了。但礼仪小姐可以解决这个问题。稍后私下向闯入者坦白你感到难过：你不想让主人因你而惹上麻烦。如果这还不能说明问题，而其他人愚蠢到自鸣得意——或者责备你没有亲自告诉主人——你可以补充说，与主人分享你的病情不是他们的决定。亲爱的礼仪小姐：我丈夫和我都 70 岁了，厌倦了闲聊。我们几十年前的朋友和熟人坚持叫我们一起吃饭等。我每次都找借口，但他们还是不停地打电话。有些人明白了暗示并停止了通话，但大多数人没有。有什么建议可以劝阻这些人吗？不要接电话。亲爱的礼仪小姐：我的丈夫是个早起的人，每天晚上 9 点就睡觉。他的夜间活动从 8 点开始。我想邀请一对我们有时一起外出就餐的夫妇过来吃晚饭。我们可以在 5:30 到 8 点之间发出邀请吗？或者如果我们不说结束时间，而我丈夫在 8 点就离开，这样会更好吗？所以，当你说你丈夫每天晚上 9 点睡觉时，你是在字面意思上说，无论情况如何。礼仪小姐想到，你的客人可能会认为改变自己的日常生活来享受陪伴的乐趣是一件相对较小的不便，而没有这样做则是一种怠慢。即使你的丈夫准备好为他提议的行动方案辩护，甚至出示医疗证明，友谊也已经受到了损害。为什么不邀请你的客人共进早午餐呢？礼仪小姐的新专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/miss-manners-celiac-disease-disclosure/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：艾米重提她“最令人恼火”的问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/ask-amy-infuriating-questions-reruns/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T16:15:16.635Z亲爱的读者：今天，我希望你们能喜欢我发表过的最令人愤怒的两个问题的重播（因篇幅原因略作编辑）。亲爱的艾米：我最近发现我 17 岁的儿子是同性恋。我们是一个教会团体的成员，我担心如果教会的人发现，他们会嘲笑我有个同性恋孩子。他不听道理，也不肯停止做同性恋。我觉得他这样做只是为了报复我过去三年忘记他的生日——我工作很忙。请帮助他做出正确的人生选择，不要做同性恋。他不听我的，所以也许他会听你的。— 感觉被背叛被背叛：你可以通过改变自己的性取向来教你的儿子一个重要的教训，让他知道这是多么容易。在接下来的一年左右尝试一下：停止做异性恋，向你的儿子表明，一个人的性取向是一个选择的问题——由父母、父母的教会和社会压力决定。我认为我的建议会引起这样的反应，即你的性取向是你的核心。你的儿子也是如此。他有权被父母接受，因为他就是他自己。强迫你的儿子改变他的性取向是错误的。如果你不能学会接受他的本来面目，对他来说，住在别处可能是最安全的。一个可以帮助你和你的家人弄清楚如何应对这个问题的组织是pflag.org。这个组织是为 LGBT 人士的父母、家人、朋友和盟友而成立的，已经帮助无数家庭度过了这一挑战。请研究并与当地分会联系。（2013 年 5 月）亲爱的 Amy：我的未婚夫和我正在筹划我们的婚礼。作为新娘，我打算向我的客人提出一些要求，以确保我的大喜之日尽可能完美。例如，我要求我的客人在仪式上只穿黄色衣服。我的未婚夫一直支持我，但他愤怒地拒绝了我的另一个要求：我们的客人在整个仪式和招待会上保持沉默（以确保焦点始终在我们身上）。我的未婚夫说这是不合理的。我知道这很不常见。我从未听说过其他人举行无声婚礼，但我们家里有过。客人在仪式期间完全不允许说话，唯一允许祝酒的是新娘和新郎的母亲。在招待会上，客人可以低声说话，但不能大声说话。作为新婚夫妇，我们的注意力应该只放在对方身上，而不是任何吵闹的客人身上。我知道要求太多，但我觉得我应该举办一场我想要的婚礼，这样我们共同生活的开始才会完美。我希望他支持我，即使我们在某些事情上意见不一。我的未婚夫缺乏支持是一个危险信号吗？— 沉默是金沉默：恭喜你！你即将获得传奇的新娘狂魔地位。是的，有很多旗帜飘扬在这场不寻常的婚礼上（当然，它们是黄色的）。我希望你的未婚夫能注意到这一点，因为如果你现在这么以自我为中心——我只能想象以后的情况会怎样，比如如果你选择生孩子的话。不知从什么时候起，你似乎已经形成了这样的想法：婚礼只属于新娘，满足她的奇思妙想。不。公开婚礼是家庭活动，应该庆祝两个家庭的结合。你的未婚夫的工作不是支持你，不管你的想法有多愚蠢。婚姻不是这样的。让我们从你要求所有客人必须穿黄色开始。我还没有看到一个男人的黄色服装不让人想起一根大香蕉。一般来说，除非被要求大声朗读，否则客人在婚礼仪式上不会说话。但要举行无声招待会吗？除了与贵格会婚礼相关的一些传统（你的婚礼显然不是），无声招待会的想法与你的配色方案很相配：基本上是香蕉。如果您不想让客人吵闹，请限制（或不提供）酒精饮料。如果您希望人们只关注您自己，那么请在一个小房间里，站在镜子前结婚。（2022 年 12 月）© 2024 年 Amy Dickinson 著。由 Tribune Content Agency 分发。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/26/ask-amy-infuriating-questions-reruns/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿桑奇获释后的喜悦与愤怒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/julian-assange-release-debate/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/julian-assange-release-debate/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员发现，新冠疫情支出激增有助于学生康复</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/26/covid-federal-money-schools-students/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/26/covid-federal-money-schools-students/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯农工大学教练在大学世界大赛结束后一天跳槽到对手德克萨斯大学</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/jim-schlossnagle-texas-am-texas-college-world-series/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/jim-schlossnagle-texas-am-texas-college-world-series/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼克斯队将从篮网队收购另一位前维拉诺瓦大学球星米卡尔·布里奇斯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/mikal-bridges-knicks-nets-trade-villanova/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T02:59:50.951Z米卡尔·布里奇斯 (Mikal Bridges) 将加入尼克斯队。 （Mary Altaffer/AP）纽约——米卡尔·布里奇斯 (Mikal Bridges) 即将穿过东河，与他的大学好友团聚。一位知情人士周二晚间证实，布鲁克林篮网队同意将多才多艺的摇摆人布里奇斯交易给纽约尼克斯队，换取包括前锋博扬·博格达诺维奇、五个首轮选秀权和其他选秀资产在内的一揽子交易。ESPN 首先报道了该协议，并指出布鲁克林将获得纽约在 2025 年、2027 年、2029 年和 2031 年的首轮选秀权，以及原本属于密尔沃基的 2025 年受保护的首轮选秀权。据报道，篮网队还将从尼克斯队获得 2028 年的无保护选秀权交换和 2025 年的第二轮选秀权，而尼克斯队将获得 2026 年的第二轮选秀权。纽约队刚刚连续两次闯入东部半决赛，27 岁的布里奇斯将与他的三位前维拉诺瓦队友重聚：杰伦·布伦森、乔什·哈特和唐特·迪文森佐。布伦森、布里奇斯和迪文森佐都是野猫队 2018 年冠军队的成员。“这太疯狂了，”布里奇斯在 X 上写道。布里奇斯从菲尼克斯太阳队来到布鲁克林，作为 2023 年 2 月凯文·杜兰特交易包的核心，他将回到侧翼的补充角色。在篮网队效力一年多的时间里，布里奇斯在被要求担任进攻焦点时显得不够格。这位 2018 年乐透秀上赛季场均得到 19.6 分、4.5 个篮板和 3.6 次助攻，布鲁克林以 32-50 的战绩在东部联盟附加赛中无缘晋级。近年来，尼克斯队耐心地囤积选秀资产，精心策划签约和交易，逐渐打造出一支能够在第一轮击败费城 76 人队的球队，然后在第二轮七场比赛中因大量伤病输给印第安纳步行者队。虽然布里奇斯从未入选过全明星队，但他是一位备受推崇的双向贡献者，曾在 2021-22 赛季入选最佳防守阵容，在他六年的 NBA 职业生涯中从未缺席过一场比赛。通过换行政区，他将有机会在太阳队进入 2021 年总决赛后首次在季后赛中取得好成绩。由于布里奇斯（2330 万美元）和博格达诺维奇（1900 万美元）下赛季的薪水相似，因此这笔交易不会对纽约重新签下不受限制的自由球员前锋 OG 阿努诺比的能力产生重大影响。有了布里奇斯、阿努诺比和哈特，尼克斯队可能会拥有 NBA 最好的外线防守之一。反过来，纽约队有望在下个赛季成为东部联盟最有希望击败NBA 冠军波士顿凯尔特人队的球队之一。与此同时，布鲁克林队认为，兑现布里奇斯（他将有资格在休赛期续约）来扩大选秀资产库，比试图围绕他打造一支赢家球队更可取。篮网队在今年的选秀中没有选秀权，因为他们将他们的首轮选秀权（最终成为第三顺位）作为 2021 年詹姆斯·哈登交易的一部分送给了休斯顿火箭队，并放弃了两个第二轮选秀权。篮网队在 2 月份解雇了教练​​雅克·沃恩，并在 4 月份用首次担任主教练的乔迪·费尔南德斯取而代之。在失去最可靠的球员后，费尔南德斯很可能会开始多年的重建工作。35 岁的博格达诺维奇上赛季场均得到 15.2 分、2.7 个篮板和 1.7 次助攻，在交易截止日期前被底特律活塞队交易到尼克斯队。他以三分球而闻名，即将进入合同的最后一季。布里奇斯将与三位维拉诺瓦队友一起加入尼克斯队。（Eric Gay/AP）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/mikal-bridges-knicks-nets-trade-villanova/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队的凯伯特·鲁伊斯 (Keibert Ruiz) 面对教士队的朱里克森·普罗法 (Jurickson Profar)，球员休息区清空</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/jurickson-profar-keibert-ruiz-nationals-padres/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-24T10:58:57.118Z国民队捕手凯伯特·鲁伊斯 (Keibert Ruiz) 面对教士队的朱里克森周二晚上，Profar 在圣地亚哥的第一局击球前。（Sean M. Haffey/Getty Images）圣地亚哥——整个事件在周二持续了 10 分钟，但前一天晚上就开始发展了。周一，圣地亚哥教士队的外野手 Jurickson Profar 在第 10 局打出一记再见安打，以 7-6 击败华盛顿国民队。当他绕过一垒并得分时，Jurickson 选择了庆祝的位置——就在国民队的休息区旁边。赛后，Profar 告诉记者，他“觉得受到了不尊重”，因为他之前的击球手 Luis Arraez 被故意保送。也许这就是他庆祝地点的原因。周二比赛前，有传言称，包括捕手凯伯特·鲁伊斯和外野手杰西·温克在内的几名国民队球员对这一事件表示反对。当温克在第一局的上半局最后一次出局时，他向普罗法说了几句话。当普罗法击球时，他正准备进入下半场的击球区，鲁伊斯走上前来与他交谈，用食指轻拍普罗法的胸部，而普罗法一开始并没有与他进行眼神交流。最终，他不仅做到了这一点，还进行了更多的口头反击，随后教士队的曼尼·马查多 (Manny Machado) 推开了鲁伊斯，导致球员休息区和牛棚里的球员都涌入球场。在凯伯特·鲁伊斯 (Keibert Ruiz) 和朱里克森·普罗法 (Jurickson Profar) 发生争执后，圣地亚哥的气氛变得紧张，板凳席空无一人：pic.twitter.com/jKMXWD48Jy— Spencer Nusbaum (@spencernusbaum_) 2024 年 6 月 26 日
在第一局激烈的交锋之后，国民队和教士队之间的替补席清空Jurickson Profar 在下一球中被击中，Mike Shildt 被罚出场 pic.twitter.com/wMviMwO5GP— Talkin’ Baseball (@TalkinBaseball_) 2024 年 6 月 26 日
受伤的投手 Trevor Williams 拦住了 Ruiz。教士队的一名教练拦住了 Profar，让他远离争球区。国民队经理 Dave Martinez 和教士队经理 Mike Shildt 发生了争球，Shildt 似乎对这一事件特别在意。裁判向双方球员发出了警告。在 Profar 击球的第一球上，MacKenzie Gore 用 97.7 英里/小时的快速球击中了他的腿。由于尚未发出驱逐令，Shildt 回来大喊大叫，然后被赶了出去。又投了一球之后，马查多从戈尔手中击出两分全垒打，让 Petco Park 的气氛达到了周一的再见胜利所未有的程度。圣地亚哥。很吵。pic.twitter.com/NF9WzN2WsK— MLB (@MLB) 2024 年 6 月 26 日
普罗法绕过垒包，向观众举起双臂，然后等马查多触到本垒板，普罗法才拍拍肩膀。鲁伊兹和温克在连续击球中都遭到了强烈的嘘声——但后者在第四局以两分全垒打让国民队领先。这个故事将会更新。(Sean M. Haffey/Getty Images)获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/jurickson-profar-keibert-ruiz-nationals-padres/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安·阿桑奇认罪后获释，准备返回澳大利亚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/julian-assange-free-plea-deal-us/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/julian-assange-free-plea-deal-us/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游泳者历时 14 小时从海湾大桥游到巴尔的摩内港</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/25/katie-pumphrey-swim-chesapeake-bay-inner-harbor-baltimore/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/25/katie-pumphrey-swim-chesapeake-bay-inner-harbor-baltimore/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉蒂默在纽约民主党初选中击败“小队”成员鲍曼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/25/latimer-ousts-squad-member-bowman-democratic-primary-new-york/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/25/latimer-ousts-squad-member-bowman-democratic-primary-new-york/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>