<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 09:17:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新纳粹“谋杀邪教”领袖被指控密谋毒害儿童</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/17/neo-nazi-murder-cult-poison-jewish-kids/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T02:19:46.758Z布鲁克林联邦法院，欧洲新纳粹组织疑似头目在此被起诉被指控煽动仇恨犯罪和大规模暴力行为。 （Kena Betancur/AFP/Getty Images）联邦当局指控东欧新纳粹组织的一名嫌疑头目策划让一名同伙装扮成圣诞老人，向纽约市的犹太儿童和少数族裔儿童分发掺有毒药的糖果。美国司法部在周二的声明中表示，20 岁出头的格鲁吉亚国民 Michail Chkhikvishvili 被控四项罪名，包括传播威胁性通信和密谋煽动仇恨犯罪和大规模暴力行为。他被指控为一个名为“疯狂谋杀”的组织的头目邪教是一个暴力的国际极端组织，检察官称其“信奉新纳粹加速主义意识形态，提倡针对少数族裔、犹太社区和其他其认为‘不受欢迎’的群体的暴力和暴力行为。”据信该组织总部设在俄罗斯和乌克兰，成员遍布世界各地，包括美国。目前尚不清楚 Chkhikvishvili 是否有律师。根据提交给纽约东区美国地方法院的法庭文件，他于 7 月 6 日根据国际刑警组织的命令在摩尔多瓦被捕，此前他试图招募一名卧底执法人员加入该组织并实施包括纵火和爆炸在内的暴力行为。检察官称，Chkhikvishvili 于 2023 年底开始策划于当年新年前夜在纽约市实施袭击。根据司法部的声明，“该计划涉及一名个人装扮成圣诞老人，并向犹太学校的少数族裔和儿童分发掺有毒药的糖果。”Chkhikvishvili 试图说服假扮为潜在招募者的卧底执法人员执行该计划，并提供分步说明和如何混合致命毒药的详细信息。在与这名未在法庭文件中指明身份的员工的电子通信中，Chkhikvishvili 后来建议在另一个时间实施该计划，即在“某个犹太节日”，在“满是孩子的犹太学校”。当这名卧底员工警告说，这次袭击将“给该组织带来很大的压力”时，Chkhikvishvili 回应说：“这正是我们想要的。”这名格鲁吉亚国民还讨论了发布袭击计划的视频，希望这能让该邪教“比基地组织更大”。根据法庭文件，Chkhikvishvili 自 2021 年以来分发了一份名为“仇恨者手册”的宣言，其中他鼓励其他人实施旨在散播恐怖的行为——特别是在美国境内——并承认自己也犯下此类行为。司法部声明中写道：“至少从 2022 年 7 月开始，Chkhikvishvili 就多次鼓励他人（主要是通过加密的移动消息平台）代表疯狂谋杀邪教实施暴力仇恨犯罪和其他暴力行为”。检察官表示，Chkhikvishvili 在 2022 年至少两次前往纽约市，第一次是在 4 月左右，第二次是在 6 月，向边境当局提供了他祖母在布鲁克林的地址。如果罪名成立，奇希克维什维利因教唆暴力重罪最高可被判处 20 年监禁，因密谋教唆暴力重罪最高可被判处 5 年监禁，因传播有关制造和使用爆炸装置的信息最高可被判处 20 年监禁，因发送威胁性信息最高可被判处 5 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/17/neo-nazi-murder-cult-poison-jewish-kids/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着伐木工人的进入，一个罕见的亚马逊部落从雨林中出现</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/mashco-piro-tribe-photos-peru/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/mashco-piro-tribe-photos-peru/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登以特朗普遭攻击为由再次呼吁禁止攻击性武器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/biden-assault-weapons-ban-ar15-trump/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T02:04:00.641Z拜登总统提到最近针对前总统唐纳德·特朗普的袭击，再次呼吁禁止 AR-15 等攻击性武器。他说，在特朗普竞选集会的枪击案中，有人使用了 AR 式武器，“就像它是一种杀死许多人的攻击性武器一样，包括儿童”。“是时候取缔它们了，”拜登周二在拉斯维加斯的全国有色人种协进会大会上发表讲话时说，并补充说“我做过一次，我还会再做。” 1994 年，拜登在担任参议员期间成功谈判了一项为期 10 年的攻击性武器禁令。“在美国，死于枪伤的儿童比死于其他任何原因的儿童都多，”他在大会上说。“这令人震惊，也令人作呕。如果我们对此不采取任何行动，那就是懦夫行为。”一名观众在这次袭击中丧生，两人受重伤。特朗普说，一颗子弹击中了他的耳朵，周一他出席共和党全国代表大会时，耳朵上缠着一条白色绷带。当局称，20 岁的枪手Thomas Matthew Crooks使用了他父亲拥有的 AR 式步枪。业内数据显示，AR-15 是美国最畅销的步枪。自 2012 年以来，大多数美国最致命的大规模枪击事件都使用了这种枪。这种高速武器可以快速连续发射一连串子弹，通常是 30 发，甚至 100 发，每发子弹的速度都可以在一秒钟内穿过六个足球场。 1994 年的突击武器禁令于 2004 年到期后，其受欢迎程度飙升。尽管拜登一再表示希望续签该禁令，但事实证明，20 年后，续签该禁令是一项难以克服的挑战。1994 年的禁令是他职业生涯的标志性成就，由参议员黛安·范斯坦 (Dianne Feinstein) (加利福尼亚州民主党) 在克林顿总统任期内作为一项全面犯罪法案的修正案添加，拜登帮助推动了该法案在国会通过。但他现在面临的政治格局截然不同。对引人注目的枪击事件的厌恶在很大程度上并没有导致控制的加强。一些对枪支销售的限制已被法院推翻，枪支管制措施的倡导者经常面临国会的反对和部分地区激烈的舆论战。有一个重要的例外，拜登在 2022 年签署了一项两党枪支管制法案，此前乌瓦尔迪和布法罗发生了大规模枪击事件。它资助了心理健康服务和学校安全计划，扩大了对某些枪支购买者的犯罪背景调查，禁止更多家庭暴力罪犯购买枪支，并资助了允许当局从问题个人手中没收枪支的项目。对特朗普的攻击似乎并没有从根本上改变其政党对枪支管制的看法。据路透社报道，特朗普总统竞选活动的高级顾问克里斯·拉西维塔周二在共和党大会上由枪支权利组织主办的一场活动中表示，如果当选，特朗普将任命反对新枪支限制的法官，以“继续支持和捍卫第二修正案”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/biden-assault-weapons-ban-ar15-trump/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年共和党全国代表大会第二天事实核查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/fact-check-republican-national-convention-day-2-rnc/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/fact-check-republican-national-convention-day-2-rnc/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carolyn Hax：家长因班级“过分”的评价而大发雷霆</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/carolyn-hax-class-superlatives-rude/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T19:12:30.258Z（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis 插图）亲爱的Carolyn：我女儿的二年级老师在年底给每个孩子颁发了证书。很多证书上都写着“好朋友”或“好读者”，但有几个证书却格外突出：“班级小丑”、“礼仪小姐”和“社交蝴蝶”在我看来最令人震惊。我女儿是“礼仪小姐”，她确实很有礼貌。校长认为证书和标签是“发自内心的”。我也联系了学区负责人，但没有收到回复。我是不是太敏感了，认为这些都是讽刺性的赞美，还是纯粹粗鲁的标签？如果我的孩子被贴上“班级小丑”的标签，我会更难过。— K.K.：学区负责人？我也不喜欢这些。我可能会对老师说：“最高级的形容词总是带有刻板印象，我知道你是好心，我真的很吹毛求疵。但‘最有趣’和‘最有礼貌’会更好，因为它们是奖励而不是标签。”可能会这么说。我也可能不会说嘘。因为老师、真心、二年级、六月……但是学区负责人？ 这位老师连续 9 个月每天为您的孩子举办小猫竞技会，在与每只小猫告别时都精心准备了证书，好吧，在某些情况下，这些证书只是一点点（毫米？）越过了界限（这并不新鲜），而您认为最合适的回应是火冒三丈然后跑到学区负责人那里？呃。假装我递给您两个信封。信封 1 是写给上述负责人的信，抄送给老师和校长：“我写信是为了撤回对老师课堂上颁发的证书的投诉。虽然我坚持认为，例如，‘最有趣’和‘最佳礼貌’不会太容易让人产生刻板印象，但这些奖项显然是出于好意，只是差一点点就落选了。与此同时，我的反应与老师的任何冒犯都是不相称的。我真诚地为可能危及教师工作的行为道歉，现在我很清楚，他们试图表明他们关心每个孩子。“将来，我会先数到 20 再采取行动，有顾虑时直接找老师，将这种升级问题留到健康和安全问题得不到解决时再解决。”信封 2，一张证书：“那位家长。”我要请你选择一个，但前提是你先阅读下一部分：命运注定，作为一个尽职尽责的家长，你还有很长的路要走，要监督孩子的教育。我保证，这条路会有危险、弯路和坑洼。期望这条路被完美地铺平——通过你自己的行动或学校的行动——不是一个合理的目标。这不会发生。请现在就了解这一点。不过，这些都是合理的目标：1. 组建一个团队（包括您的孩子和学校），以应对这些危险并满足您孩子的教育需求 — 即使不是完美无缺的，也要透明且充分地满足她获得独立并在现实世界中追求成功。父母在这个团队中的角色主要是关于价值观、稳定和家庭照料，以及在必要时在学校亲力亲为。2. 对“必要”有一个功能性定义。同样，随着您的孩子长大，她将越来越成为决定您是否需要干预学校以及如何干预的人。在那之前 — 当她还很小的时候 — 这是你的决定，比例就是一切，为正确的战斗选择正确的策略。现在。哪个信封？提示：你应该在为了好意而损害某人的生计之前，而不是之后，问问自己是否“太敏感”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/carolyn-hax-class-superlatives-rude/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：远程工作者要应对办公室工作人员的嫉妒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/miss-manners-remote-work-resentment/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T15:52:43.591Z亲爱的礼仪小姐：我是一家公司的长期员工，该公司为愿意在现场工作时将宽敞私人办公室换成共享房间办公桌的 IT 工作者提供额外的在家办公日。为了每周多省下两天通勤时间，我利用了这个机会，放弃了办公室。对于那些没有得到这种待遇的员工，我该说什么或做什么来回应他们不可避免的怨恨？对于“你现在在家，我不确定你的日程安排是什么”或“我不确定如何安排与你的会面？”这样的评论，我该如何以坚定而礼貌的方式做出最佳回应？为避免混淆，我总是清楚自己何时远程工作，何时亲自到办公室工作。因为这是你的工作，礼仪小姐建议你以公事公办的方式处理。回答问题，而不是潜台词：“在这里您可以找到我的日程安排，这里是如何安排与我的会面。”亲爱的礼仪小姐：我从未听说过“影响者”，也不知道他们中的任何一个的名字。他们影响了谁，我为什么要关心？确实如此。亲爱的礼仪小姐：我的父母告诉我，拿叉子要有正确的方法，嘴里塞满食物时永远不要说话。我嫁给了一个男人，他握着叉子，在餐桌上嘴里含着食物说话。他还会在说话中途停顿，把食物放进嘴里，然后完成他所说的话。我可以忍受握着叉子吃饭，但我该如何处理满嘴的食物？餐桌礼仪讲座似乎有些迂腐，每次发生这种情况时都要求他停下来很尴尬（而且似乎没有持久的影响）。而且只是默默地看着他，对我享受这顿饭和他的陪伴都有不利影响。我应该把目光移开吗？礼仪小姐感到困惑的是，她收到的类似问题更多是妻子而不是女朋友（或丈夫而不是男朋友——这个问题与性别无关）。即使是私奔也需要时间来计划，为什么现在才提出这个问题？要求新伴侣为你做出这种行为上的小改变要容易得多——你意识到这可能很愚蠢，但它让你感到困扰，你会非常感激，等等。礼仪小姐并没有说蜜月过后你不能尝试，但她怀疑它是否会同样迷人——或者成功的可能性。礼仪小姐的新专栏周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。你可以在她的网站 missmanners.com 上向礼仪小姐提问。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/miss-manners-remote-work-resentment/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问 Eric：爸爸向妈妈隐瞒了儿子与继妹的婚外情</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/asking-eric-son-affair-stepsister/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/17/asking-eric-son-affair-stepsister/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>J.D. Vance 对奥尔班领导的匈牙利的赞美之辞不言而喻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/trump-vance-project-2025-orban-hungary/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/trump-vance-project-2025-orban-hungary/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现哈马斯于 10 月 7 日对平民发动“系统性”袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/hamas-attack-human-rights-watch/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T14:37:07.705Z基布兹 4 岁的 Ariel Bibas 卧室墙上布满弹孔Nir Oz. Ariel 于 10 月 7 日与他的婴儿弟弟 Kfir、母亲 Shiri 和父亲 Yarden 一起被劫持为人质。 （Oded Balilty/AP）人权观察组织在周三发布的一份报告中表示，10 月 7 日哈马斯和其他激进组织对以色列的袭击是一次有计划的、“系统性的”针对平民的袭击，这份报告对幸存者、人质、急救人员和其他目击者进行了数月的采访。该报告谴责人权组织所说的各种战争罪和反人类罪，包括“蓄意和不分青红皂白地袭击平民”、使用平民作为人盾以及残忍和不人道的待遇。以色列政府表示，武装分子从陆路和空路渗透到该国南部，令许多人——包括以色列军方——措手不及，约有 1,200 名以色列人在伏击中丧生。该报告是人权组织对 10 月 7 日哈马斯和其他四个巴勒斯坦武装组织（包括圣城旅、巴勒斯坦民族权力机构和巴勒斯坦民族权力机构）发动的袭击中犯下战争罪的最广泛指控。巴勒斯坦伊斯兰圣战组织的激进派别。报告发现，杀害平民和劫持人质是“计划袭击的核心目标，而不是事后才想到的行动”。哈马斯在 4 月回复人权观察的问题时写道，它指示武装分子不要以平民为目标，并指责无党派的加沙人抓住机会在以色列制造混乱。根据报告，哈马斯写道，无党派的巴勒斯坦人和其他武装团体的涌入“导致了许多错误”。报告发布之际，加沙战争——以色列对 10 月 7 日袭击的回应——继续杀害巴勒斯坦平民，据称以色列军队在加沙地区犯下了战争罪行。据加沙卫生部统计，自 10 月 7 日以来，已有 38,700 多名巴勒斯坦人在加沙被杀害。卫生部没有区分平民和战斗人员，但表示死者大多数是妇女和儿童。以色列国防军周二声称，自战争开始以来，已经杀死或逮捕了 14,000 名武装分子，并杀死了哈马斯一半的军事领导人。这些数字无法得到独立证实。上周，以色列国防军公布了其首次内部调查的结果，并于 10 月 7 日作出回应，称其未能保卫加沙边境附近的城镇基布兹贝里。它承认在回应中犯了“严重错误”，但没有谴责个别指挥官。在对 10 月 7 日以色列国防军与巴勒斯坦武装分子交火造成平民死亡的持续调查中，人权观察报告发现至少两起武装分子使用平民作为“人盾”的事件，该组织称此举是战争罪。报告发现，武装分子还折磨平民，包括揪着妇女的头发拖拽、殴打和踢踹被绑架的人等行为。报告发现武装分子实施“性暴力和性别暴力”的证据，例如强迫裸体和在社交媒体上发布“性感图片”。但它“无法收集到有关10月7日涉嫌强奸的可核实信息”。该人权组织表示，以色列政府拒绝了其提供有关此类暴力行为的信息的请求。该组织表示，虽然无法“记录任何强奸案件”，但这并不意味着10月7日没有发生强奸。该报告称，当天性暴力的全部程度“可能永远不会被完全了解”，并指出强奸带来的耻辱和创伤等动态，以及许多此类受害者可能被杀害的事实。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/17/hamas-attack-human-rights-watch/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数鸟类都会避开飓风。科学家说，这种鸟类会追逐飓风。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/07/17/desertas-petrel-bird-hurricane-study/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/07/17/desertas-petrel-bird-hurricane-study/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党全国代表大会第二晚的 4 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/rnc-day-2-takeaways-nikki-haley-ron-desantis/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/rnc-day-2-takeaways-nikki-haley-ron-desantis/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女足奥运告别赛充满机会，但缺少进球</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/16/uswnt-costa-rica-friendly/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/16/uswnt-costa-rica-friendly/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰德·克鲁兹让共和党移民投票谎言更加肮脏</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/ted-cruz-rnc-speech-immigration-voting/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/16/ted-cruz-rnc-speech-immigration-voting/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷球员为辱骂法国队的“极具攻击性”的口号道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/16/enzo-fernandez-apology-argentina-france-chant-copa-america/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/16/enzo-fernandez-apology-argentina-france-chant-copa-america/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前中央情报局分析师被指控为韩国情报机构工作</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/16/terry-south-korea-cia-fara/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/16/terry-south-korea-cia-fara/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>