<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 09:16:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>挪威承认巴勒斯坦国，其他国家预计也会效仿</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/norway-ireland-palestine-state-recognition/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T16:59:33.039Z挪威总理约纳斯·加尔·斯托雷在一次会议上宣布，挪威政府将从 5 月 28 日起承认巴勒斯坦为独立国家。周三在奥斯陆举行的新闻发布会。（Erik Flaaris Johansen/路透社）伦敦——挪威政府周三宣布将承认巴勒斯坦国。爱尔兰可能也会宣布自己的声明，当天晚些时候其他欧洲国家也可能加入其中。“在战争中，成千上万的人死亡和受伤，我们必须保留唯一能为以色列人和巴勒斯坦人提供政治解决方案的替代方案：两个国家和平安全地毗邻共存，”总理约纳斯·加尔·斯托雷说。针对挪威的声明，以色列外交部长以色列·卡茨下令立即返回以色列大使进行磋商：“我今天发出一个明确的信息：以色列不会对那些破坏其主权和危害其安全的人掉以轻心。”大使也被撤出爱尔兰。这些外交举措纯粹是象征性的——但并非没有影响力。爱尔兰此前曾表示，希望承认巴勒斯坦国——一个尚不存在的国家——将促使以色列、巴勒斯坦和国际社会达成两国解决方案，即建立一个非军事化的巴勒斯坦国，其边界与 1967 年的边界相同，以耶路撒冷为共同首都。这个长期想象但从未实现的梦想——一代美国外交官的目标——似乎从未如此遥远。战争仍在加沙肆虐，以色列军队每天都在袭击南部城市拉法。与此同时，哈马斯武装分子在加沙北部显示出重组的迹象，并且仍在向以色列发射火箭弹。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡反驳了美国关于巴勒斯坦权力机构（管辖约旦河西岸部分地区）在战后加沙治理中发挥任何作用的观点。周二晚间，以色列外交部通过 X（原名 Twitter）发布声明和视频，警告爱尔兰“承认巴勒斯坦国将导致更多恐怖主义、地区不稳定，并危及任何和平前景。”该声明称“不要成为哈马斯手中的棋子”，并附上了一段视频，其中有哈马斯武装分子庆祝抓获以色列人质的画面。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/norway-ireland-palestine-state-recognition/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方正在调查导致马修·佩里死亡的氯胺酮来源</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/05/22/matthew-perry-death-investigation-ketamine/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T01：50：40.607Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TIIDW6WJGFE7LIKVILTHF2OAF4/20240522-024196.969/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;去年，马修·佩里 (Matthew Perry) 的死亡被判定为因氯胺酮急性作用引起的意外事故。当局正在调查佩里系统中发现的氯胺酮如何以及为何最终出现在那里。 （Rich Fury/Rich Fury/Invision/AP）洛杉矶警察局正在调查去年杀死演员马修·佩里的氯胺酮药物的来源。洛杉矶警方周二表示，他们仍在缉毒局和美国的协助下调查佩里的死亡事件。邮政服务。斯科特·威廉姆斯上尉在一封电子邮件中表示，自去年尸检结果公布以来，调查一直在进行，重点是与佩里之死有关的“氯胺酮来源”。这位《老友记》明星10月28日，他被发现在洛杉矶家中的热水浴缸中失去知觉并被宣布死亡。 12 月发布的尸检 裁定佩里的死亡为意外事故，死因是“氯胺酮的急性作用”，而促成因素包括溺水。虽然这位 54 岁的老人一直在接受氯胺酮输注治疗，但他最后一次接受药物治疗法医办公室在报告中称，他去世前 7 天多了，这意味着他体内发现的氯胺酮不可能来自治疗。氯胺酮是一种解离麻醉剂，会扭曲使用者的感觉视觉和声音，在医学上可用于缓解抑郁、焦虑和创伤后应激障碍的症状。洛杉矶警察局抢劫凶杀部门的侦探查看了现场没有发现创伤迹象。TMZ 首先报道警方仍在调查佩里体内氯胺酮的来源。无法立即联系到 DEA 和邮政局置评。佩里对自己的毒瘾和酒瘾持开放态度。在 2022 年出版的回忆录《朋友、恋人和可怕的大事》中，演员 透露自 26 岁（《老友记》推出两年后）以来，他已经接受过 14 次康复训练，并进行了 65 次戒毒。在他去世后，成立了一个以他的名字命名的基金会  帮助瘾君子。佩里在巡回宣传他的书时接受《华盛顿邮报》采访说他想告诉其他瘾君子，仅靠“努力工作和决心”并不能治愈他们。如果这就是“让你清醒所需要的一切，我20年前就已经清醒了。不是这个问题。这是关于精神上的联系。这是关于开放你的思想和心灵，以便能够获得精神体验，”他说。“我吓到了人们，很多人。大约有五个人说：‘我完成了。我不能再看这个了。我完了。’我想我已经吓到他们了，他们可能会永远消失。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/05/22/matthew-perry-death-investigation-ketamine/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>照片中：致命的龙卷风摧毁了爱荷华州西南部</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/iowa-tornado-greenfield-damage-photos/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T03:48:48.908Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  （Charlie Neibergall/美联社）据报道，周二几场强大的龙卷风席卷了爱荷华州西南部，造成多人死亡，并宣布发生灾难。州政府官员。拥有约 2,000 人的格林菲尔德受到的打击尤其严重。该市的亚代尔县纪念医院遭受龙卷风破坏，迫使一些风暴受害者到其他地方寻求援助。5 月 21 日 |爱荷华州普雷斯科特
一台风力涡轮机在暴风雨中被撞毁。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
人们走在被龙卷风损坏的街道上。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
人们检查龙卷风造成的损失。 (Hannah Fingerhut/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
急救人员乘坐卡车经过被龙卷风摧毁的房屋。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
一辆汽车被木板损坏。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
一名男子正在整理被龙卷风损坏的房屋残骸。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
衣服粘在被龙卷风损坏的树枝上。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |爱荷华州格林菲尔德
爱荷华州克雷斯顿的布莱恩·古特曼 (Brian Gutmann) 正在检查被龙卷风损坏的财产。 (Charlie Neibergall/美联社)5 月 21 日 |内华达州、爱荷华州
琼·汉萨克 (June Handsaker) 的房屋被龙卷风损坏后，他安慰兄弟拉里·汉萨克 (Larry Handsaker)。 （Nirmalendu Majumdar/艾姆斯论坛报/今日美国网/路透社）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/photography/interactive/2024/iowa-tornado-greenfield-damage-photos/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：近东救济工程处暂停拉法援助行动，称“没有什么可分发的”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-21T19：51：14.554Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ODZIXS4X35BF3BFVWIN43TILQU/20240522-145940.406/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;联合国巴勒斯坦难民机构宣布暂停南部城市拉法的粮食援助行动。 “我们没有什么可以分发的，”近东救济工程处发言人朱丽叶·图玛说。五角大楼通过美国在加沙地带建造的临时浮动码头运送援助的计划立即面临障碍，因为人道主义组织警告饥饿加剧和医疗服务减少。以下是您需要了解的内容获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部起诉反堕胎团体，称患者被禁止进入俄亥俄州诊所</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/21/abortion-doj-ohio-lawsuit-faces-act/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/21/abortion-doj-ohio-lawsuit-faces-act/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：为小孩子登记礼物是新常态吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/miss-manners-gift-registry-young-kids/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T20:05:46.719Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VJ5S52EBUVBXLDFOW3G7TPK5QQ/20240521-172201.017/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：过去的礼物是一个人深思熟虑的东西。与你的一些读者不同，我不介意婚礼登记。我将它们视为指南，而不是要求，并且不觉得必须从清单中购买。我发现它们对于我不太了解的丈夫家庭成员特别有用。 （他会忘记买礼物，我不介意。）但是，我刚刚收到了一份为 7 岁生日推荐的礼物清单 —其中包括一辆 200 美元的电动滑板车，我被特别催促购买。我解释说我已经寄出了一套适合年龄的拼搭套装。无声的反对声如雷鸣般。我什至因自己包装和邮寄而受到批评。无论是价格点还是清单的存在，一开始都显得令人难以接受，但孩子的母亲和祖母完全期望获取清单上的所有内容。他们是妄想，还是我完全与时代格格不入？我还应该注意到，我送给这个家庭的礼物从来没有得到过致谢，更不用说感谢了。我更热衷于给朋友十几岁的女儿送礼物，她总是寄出一张真实的手写感谢信，上面附有她享受礼物的照片。因此，这种做法并没有完全消失。为幼儿（或任何年龄段的孩子）进行礼物登记是新常态吗？&lt; p&gt;那些声称这种做法是“新常态”的人无疑将其等同于为他人省去了思考的麻烦。礼仪小姐怀疑这只是对潘格洛斯的一种新的扭曲：声称在这个所有可​​能的世界中最好的世界中，一切都是最好的。无论它们现在是否司空见惯，她都不赞成此类登记处 - 就此而言，也不是婚礼登记处。亲爱的礼仪小姐：我可以购买很多我们的花园农产品，并且已经开始生产其他我喜欢作为礼物赠送的罐头食品。多年来，我送出了很多罐子——至少有几十个——但只收到了一个空罐子。我总是被告知，罐子来自自制的礼物罐头食品应该退回，但我觉得这是一种“如果你知道，那么你就知道”的情况。问题是，所有东西的价格都在上涨，包括罐子。我想知道是否有一种方法可以要求回空罐子而不听起来俗气。你引用的传统确实存在，但已经被废弃了，很可能是这样的随着家庭罐头食品的普遍减少。从来没有人会不必要地抛弃传统，礼貌小姐将通过提供一些基本规则来帮助重新引入传统——只要她不需要自己做任何罐头食品： 将您的请求表述为提醒，而不是指示：“如果您记得归还罐子，我会很乐意重复使用它。”在赠送礼物时这样做，而不是几个月后，那时罐子很可能在垃圾填埋场的底部。并将请求限制在非正式场合以及与您关系密切的人。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/miss-manners-gift-registry-young-kids/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我渴望与女性建立友谊。我该如何找到她们？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/ask-amy-long-female-friendship/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T19:34:33.665Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/GRUSLU5N6VHG7D4J63OBQLZRF4/20240521-140236.364/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我在我的40多岁。我有孙子，家里还有我自己的小孩。在我这个年纪能有一个孩子，我感到非常幸运，但我一直缺乏女性友谊。我住在农村，但我知道这并不是真正的问题。我渴望有一个值得信赖的朋友。我唯一的朋友两年前去世了，从那以后我就被一些后来背叛我的女人愚弄了。我的男性朋友一直多于女性朋友，但大多数与男性的友谊从未成功，因为他们别有用心。有没有我可以查看的在线网站为了朋友？我很热情、友善、体贴。我知道社交媒体美化了人们的生活，但我每天都看到女性拥有充满爱和亲密的友谊。这让我感觉自己更像是一个局外人。我们中的一些人生来就只有很少或零的友谊吗？——没有朋友没有朋友：旨在庆祝女性友谊的现代媒体往往将女性朋友描述为通过鸡尾酒和深夜忏悔来建立联系，但大多数现实中的人并不表现出这种行为以如此整洁和令人愉快的方式。友谊可能很混乱，但它是一种值得珍惜的关系。我不认为你“生来就拥有……零友谊”，但你是所有关系的共同点。在你看来，大多数男人都是别有用心的；女人先愚弄你，然后背叛你。回顾一下自己过去的行为模式，看看是否有方法可以改写你们友谊的未来，这对你很有用。你唯一的朋友死了。您对失去亲人的悲伤可能会成为您现在如何看待他人的一个因素。使用互联网结识陌生人并进行勾搭比寻找友谊更容易，但 Facebook 等社交媒体网站Instagram 可能是一个很好的起点，因为您可以找到住在您附近并且可能有共同兴趣的人。您还可以见证人们对其他人的反应。他们的评论是否友善且支持？他们的兴趣或爱好与你相似吗？如果是这样，她们可能是很好的交友材料。您还应该尝试结识其他有小孩的女性。这些女性中的许多人可能比您年轻得多，但您的独特情况（“我有比我蹒跚学步的孩子还大的孙子！”）可能是一个很好的对话开端。我经常推荐meetup.com 是查找要做的事情（以及一起做这些事情的人）的好方法。检查您的邮政编码，看看您是否可以参加活动或俱乐部。我希望您很快就能结识新朋友。亲爱的艾米：我和女朋友在一起已经八个月了。大多数时候，我们真的很快乐。我相信我们非常适合彼此。我们有共同的兴趣，我们的价值观似乎也是一致的。问题是这样的：似乎每当我们意见不一致时，她很快就会说这样的话，“如果你不想在这里，为什么不离开呢？”&lt; i&gt;在我看来，这是完全不相称的。我一时不知道该如何回应。我想知道你是否能给我一些如何处理这个问题的想法。—迷失的家伙迷失：听起来好像你的女朋友正在表现出她最深的恐惧，以此来控制叙述。这可能是由于她的原生家庭处理冲突的方式造成的（也许她感觉被父亲或其他重要的家庭成员抛弃了）。她不想争论或不同意，因为她不知道如何争论。学习如何参与冲突最终是通往更亲密的道路。你们两个可以通过阅读研究人员 Julie Schwartz Gottman 和 John Gottman 的最新著作来开始这项重要的工作：“正确斗争：成功的夫妻如何化解冲突”进入连接”（2024，Harmony）。一起阅读这本书，练习和平解决冲突。亲爱的艾米：我相信您在回答“ 不再孤独在长岛。”这家伙说他爱上了另一个女人，现在他怨恨妻子骂他是奸夫。你斥责他是通奸者，但他从未报告过与另一个女人发生性关系——只是坠入爱河。——狂热读者 读者：鉴于他要离开并与妻子离婚并与另一个女人在一起，我认为我做出了一个很好的决定。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/ask-amy-long-female-friendship/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫没有适当地弥补称他的配偶为“八”的罪过</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/carolyn-hax-wife-husband-eight/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-09T17：39：50.790Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/U4WQDWKKNBH65JKECDAT5V4UY4/20240521-150814.148/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图）卡罗琳·哈克斯不在。以下内容首次发表于 2010 年 6 月 2 日，经过轻微编辑。亲爱的卡罗琳：我和我的丈夫结婚 2.5 年。我们有一段美好的婚姻，但今年冬天，在电视机前的一次随意交谈中，我想寻求赞美，他回答说，就外表而言，他认为我是“八分”（满分十分）。我真的很沮丧。他声称他只是想开一个不成功的玩笑，而且他认为我看起来很棒。我很难看出其中的幽默。我告诉他他需要补偿我。他什么也没做。已经四个多月了，我真的很难受。我最近一直对他非常挑剔。我一开始就不是一个很有安全感的人（因此钓鱼），尽管我绝对认为自己很有吸引力。我不知道我该如何与一个能告诉我我对他来说是八分的人一起度过余生，即使只是开玩笑。他是否则，他是一个伟大的丈夫，他最近一直在努力称赞我，但我很难相信他。——迷失在华盛顿迷失在华盛顿：我也感到迷失在华盛顿。但这可能与我的键盘敲击额头的力度有关。首先，对于我们大多数人来说，“八”不仅仅是一种赞美；它是一种赞美。这是甜蜜且令人惊叹的分数膨胀。你所说的寻求赞美，我称之为挑衅。或者寻找没有戏剧性的戏剧。或者请某人来填补无法填补的漏洞。这些都不是一个健康成年人的工作。在你痛苦的几个月里，你有没有想过你给你丈夫做的这份吃力不讨好的工作？他选择娶你！你的美好婚姻表明他仍然爱你！为了感谢他，你……让他失败，在他失败时无情地惩罚他，然后在他试图讲和时嘲笑他？当你担心与何先生一起度过余生时——叫我八个人，我不知道你还要担心这个问题多久。感情的疏远是双向的，随着你对他的打击，你的丈夫最终可能会厌倦婚姻中他所说的一切都是错误的，他的爱也不被认为是可信的。你公开承认自己没有安全感，我当然不是有意要多说。然而，你正在利用你的脆弱作为你对你丈夫的残酷行为的逃避责任的卡片。您对丈夫的行为抱有很高的期望，但对自己的期望却很低。怎样才公平呢？富有同情心的伴侣会扭转这一模式，对自己严格要求，同时让伴侣休息一下。请认识到，在这漫长的几个月里，你是如何逼迫和惩罚你的丈夫的。请向他承认这一点，并道歉。并且请考虑获得专业指导来探索和修复你深深的不安全感。要求我们生活中的人——甚至是最亲密的亲人——来解决我们内心感受到的每一件不好的事情是不公平的。有些事情我们必须自己解决。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/22/carolyn-hax-wife-husband-eight/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院与以色列之争是对国际秩序的考验</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/icc-international-order-criminal-court-israel-war-crimes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/22/icc-international-order-criminal-court-israel-war-crimes/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的电子邮件错误地称拜登已“锁定并装载”以在海湖庄园搜索中“带我出去”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/trump-mar-a-lago-raid-fbi-deadly-force/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/trump-mar-a-lago-raid-fbi-deadly-force/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在0-10输给双城队的比赛中，国民队的情绪从振奋转为沮丧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/21/nationals-twins-blowout-patrick-corbin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/21/nationals-twins-blowout-patrick-corbin/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安尼表示他将停止指控佐治亚州工人篡改选举</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/giuliani-georgia-defamation-agreement/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T00:10:26.771Z鲁迪·朱利安尼在被勒令支付 1.48 亿美元的诽谤赔偿金后离开华盛顿的一家法院在诬告乔治亚州两名投票站工作人员犯有选举舞弊罪后，该案件被提起。 （Bonnie Cash/路透社）根据周二提交给联邦破产法院的一份协议草案，鲁迪·朱利安尼已同意不再指控两名佐治亚州投票站工作人员篡改 2020 年大选。该协议禁止朱利安尼——作为前总统唐纳德·特朗普的坚定盟友，他多年来一直在夸大选举谎言——发表或协助发表虚假声明，称这两名工作人员“从事与 2020 年大选有关的不法行为”。佐治亚州富尔顿县的两名选举工作人员 Ruby Freeman 和她的女儿 Wandrea ArShaye “Shaye” Moss 起诉朱利安尼诽谤，称在他宣传佐治亚州的选举虚假信息后，他们遭受了虐待和精神困扰。12 月，联邦陪审团命令特朗普前律师朱利安尼向弗里曼和莫斯支付 1.48 亿美元，以虚假指控他们选举舞弊。第二天，朱利安尼在纽约申请第 11 章破产，列出了高达 5 亿美元的债务。弗里曼和莫斯在他继续散布虚假信息后再次起诉他散布关于他们的虚假信息。周二，弗里曼和莫斯的律师迈克尔·戈特利布表示，他们的团队对该协议“感到满意”。戈特利布在周二的一份声明中表示：“今天，他结束了利用关于这两位美国民主英雄的谎言牟利的努力。”朱利安尼的发言人泰德·古德曼表示，这位前纽约市长已同意“根据律师的建议”不对弗里曼和莫斯的选举服务发表评论。古德曼在周二的一份声明中表示：“他将继续对 2020 年大选的其他一切发表评论。”乔·拜登在佐治亚州击败特朗普，这是他 2020 年胜利的关键。这是一个正在发展的故事，已更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/21/giuliani-georgia-defamation-agreement/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚伦·罗杰斯 (Aaron Rodgers) 是 OTA 的全职工作人员，他表示他拒绝了副总裁提出的喷气机回归提议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/21/aaron-rodgers-jets-injury-robert-kennedy-vp/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/21/aaron-rodgers-jets-injury-robert-kennedy-vp/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼的海上援助行动在加沙面临直接障碍</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/21/gaza-pier-israel-pentagon/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/21/gaza-pier-israel-pentagon/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普佛罗里达州案件中的未密封动议表明可能存在阻碍的新证据</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/21/trump-florida-classified-documents-motions/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/21/trump-florida-classified-documents-motions/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>