<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 09:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被释放的谋杀犯起诉芝加哥目击者，结果证明他是盲人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/28/chicago-blind-witness-murder-sued/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T01：53：30.040Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AEEQ4L5HLVE6TJPQRLTT6ILH24/20240528-042267.677/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Darien Harris 于 12 月 19 日离开库克县监狱。（Tyler Pasciak LaRiviere/Chicago Sun-Times/AP）&lt; /small&gt;达里恩·哈里斯 (Darien Harris) 是一名 18 岁的高中生，他被指控与 2011 年芝加哥加油站一名男子的死亡有关。后来他被判犯有谋杀罪。很大程度上是基于一名目击者的证词，该目击者后来被证明是盲人。哈里斯在监狱里度过了 12 年多的时间，直到去年他的定罪被撤销。现年 31 岁的他正在起诉芝加哥市、芝加哥警察局以及涉案的七名警官。“与无数其他人一样，哈里斯先生在刑事司法系统中的冒险之旅是由芝加哥警察局煽动的这常常贬低有色人种的生活，”该诉状声称，该诉状于上个月向美国伊利诺伊州北区东区地方法院提起，并于本周首先由 《芝加哥论坛报》。该诉讼声称调查针对的是哈里斯是黑人，他只是芝加哥第二区警察总部“系统性警察不当行为”的一个例子。报告称，警方隐瞒了关键证人视力障碍的情况，并且“通过胁迫、威胁、提供事实和承诺宽大处理等手段捏造证据，包括虚假证人证词和身份证明。”芝加哥警察局、芝加哥警察问责民事办公室和该市律师没有立即回应置评请求。哈里斯被判谋杀朗德尔·摩尔，后者于2011年6月7日，城市南区的一个加油站。哈里斯告诉法庭，他当时不在加油站。但在一名自称是枪击事件目击者的男子在法庭上认出哈里斯后，他被判处 76 年徒刑。投诉称​​，他的“整个生活在没有任何警告的情况下发生了翻天覆地的变化”状态。他在监狱里度过了多年，“在持续的情感痛苦中，永远不知道真相是否会大白。”在狱中时，哈里斯和他的支持者聘请了一名私人调查员，该调查员在美国揭露了一起住房歧视诉讼。 2003年，证人称自己患有青光眼，哈里斯的律师 2019 年告诉《华盛顿邮报》。诉讼所附的一封来自医生的信还称，该证人在法律上是失明的，并且永久残疾。诉讼称，警方意识到他的残疾。哈里斯成功提交了定罪后请愿书，并得到了 无罪项目，芝加哥大学法学院的免费法律诊所，他于 12 月发布。该组织当时在一份声明中写道：“我们很高兴哈里斯先生能及时回家过节，并能够与家人一起度过 12 年来的第一个圣诞节。”请愿书还包括另一名枪击事件目击者、加油站服务员的证词，该证人指认了另一名嫌疑人，并报告称“警方威胁和胁迫，试图迫使哈里斯进行虚假身份识别”。2021 年，芝加哥市议会 在发生多项丑闻（包括司法部的调查）后，为芝加哥警察局创建了一个民事监督委员会 2017 年得出的结论认为，警察部门经常过度使用武力，侵犯居民（尤其是黑人和拉丁裔居民）的宪法权利，并且 高调致命2014 年，警察射杀了一名黑人青少年。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/28/chicago-blind-witness-murder-sued/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国空军在致命的喷火式战斗机坠毁后停飞了二战时期的机队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/28/spitfire-crash-raf-pilot-dies/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-28T02：51：00.961Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UXM3YTW2EVDAXMF7SZEAVMBDTU/20240528-164434.345/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2018 年展出的英国喷火式战斗机。英国皇家空军在发生故障后已停飞二战时期的飞机上周，一架喷火式战斗机发生致命事故。 （卡尔·考特/盖蒂图片社）英国皇家空军将在其一架喷火式战斗机发生致命事故后将一支二战时期的飞机停飞。 1940 年不列颠之战中的德国空军。据英国官员称，中队长马克龙驾驶的一架喷火战斗机于周六下午在英国小镇科宁斯比坠毁。飞机坠毁时正准备飞越。尽管紧急救援人员反应迅速，但朗的伤势仍是被认为无法生还，并在坠机现场被宣布死亡。英国皇家空军正在调查原因 在周一的一份声明中表示，并补充说“不会对这起事故发表任何评论”在调查结束之前，同样，我们要求其他人不要猜测。”据英国国防部称，空军还将“暂停不列颠战役纪念飞行的飞行”声明。不列颠战役纪念飞行队是一个空军单位负责维护喷火战斗机等二战时期飞机的“适航状态”。这些飞机通常在五月至九月之间的仪式上飞行。该部队的机队中有六架喷火式战斗机、两架飓风式飞机、一架兰卡斯特轰炸机、一架 C-47 达科他机和两架花栗鼠飞机。官方表示，不列颠战役纪念飞行的游客中心将保持关闭说道。1944 年 5 月 3 日，英国喷火式战斗机在欧洲入侵训练期间在英格兰上空进行机动第二次世界大战。 (美联社)喷火式战斗机和飓风式战斗机是 1940 年不列颠之战期间抵抗德国空军梅塞施密特 Bf 109E 战斗机的主要战斗机。尽管德国战机可以在爬升和火力上超过英国战机，但他们的表现令人钦佩同行。喷火式战斗机是产量最多的飞机第二次世界大战期间由英国制造，生产了 20,000 多架。朗在过去四年中一直担任不列颠之战纪念飞行的飞行员， 英国皇家空军上尉罗比·利斯 (Robbie Lees) 说道。利斯补充道：“他是一位伟大的朋友、同事，也是一位充满激情的专业飞行员，我们将非常怀念他。”威尔士王子和王妃表示，听到坠机事件，他们感到很难过。 “今晚我们的思念与飞行员的亲人、不列颠之战纪念飞行以及更广泛的英国皇家空军大家庭在一起，”他们 描述这一消息是可怕和悲惨的。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/28/spitfire-crash-raf-pilot-dies/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：家庭小丑希望通过提供真诚的支持来实现转型</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/carolyn-hax-support-family-hard-time/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T13：57：31.084Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/6SQLKNHPQRCPFEWYEIJUE7OKQY/20240527-110812.123/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：可悲的是，我姑姑与癌症的多年斗争即将结束。这对每个人来说都非常艰难，尤其是我的妈妈、她的其他姐妹和她的孩子。我完全处于旁观状态，不知道如何提供更多支持。尽管我确实问过，但没有人深入谈论她的病情或他们的感受。我现在可以改变这个吗？我很快就要去看望她了。和我的妈妈和阿姨们在一起时，我主要是一种幽默的放松和轻松的消遣。我想成为他们可以谈论自己感受的人。对于我姨妈的成年孩子，关于我的年龄，我也想提供支持，但我让他们保持在考虑到他们反复出现的一些行为，过去 15 年我一直对他们保持一定的距离。——家庭小丑家庭小丑：似乎是在这里“调整”目标的好时机。（有一天我会完全在办公室讲话中写出一个答案。让我们把它钉在上面然后绕回来。）&lt; p&gt;你感到渴望与家人更亲近，这对你来说听起来像是一种情感上的转变。这是一件好事——通常伴随着艰难的告别。死亡会破坏稳定，并搅乱许多其他东西，许多过时的确定性和既定事实。但它也会产生混乱的情感渴望。又名，混乱。因此，如果你缩小注意力范围，事情可能会更容易。查看您想要更深入联系的人列表，然后选择最好的人作为开始。对我来说，这是显而易见的，你妈妈，但你阿姨也有道理。至少在你目前的压力下，表兄弟姐妹现在可能已经完全从名单上消失了。消除 15 年来有充分理由不与他们互动的习惯是一个需要更清晰思考的时代的项目。所以假设你从你的母亲开始。与其问她过得怎么样——你说她的表现毫无成效——不如尝试一些更具说明性的事情。 “你知道我会让事情变得轻松，这是我的角色，但我看到你现在正在经历的事情，我想提供更多帮助。我可以为您做些什么吗？如果你想依靠我，我就在这里。”如果她乐于接受，那么你可以提出有关更具体帮助的想法。如果她不接受，那么从长远来看，不要放弃，但短期内也不要施压。这几乎等于要求她帮助你对此感觉更好，这与支持她完全相反。只要在场并关注需求即可。我对你阿姨的事感到抱歉。读者的想法：· 不要忽视提供非常实际的帮助。开车送你阿姨去赴约是一件显而易见的事。可能有很多被忽视的任务，如果您的阿姨愿意并且愿意接受帮助，这些任务将减轻那里的护理人员的负担。此外，只需在那里并保持安静即可。我姐姐全天都有人来访，他们担心她孤身一人。只要知道我在那儿，人们就会让她一个人呆着，她也能睡个好觉。又有一天，她只是想出去玩一会儿。 （她不会开车。）有时只是出现并跟随他们的领导。· 作为我家里的喜剧演员，我只想给予家庭小丑应有的荣誉。不要低估这一贡献。人们在困难时期需要休息，而能够让悲伤的人开怀大笑是许多人无法实现的令人难以置信的天赋。所以，当然，主动提供帮助，但要保持喜剧药的效果。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/carolyn-hax-support-family-hard-time/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：一位苦苦挣扎的艺术家的令人愉快的更新</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/ask-amy-artist-career-advice-family/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21：29：00.622Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CBFY5JVC4NE6JDJURO7LHGSX4Y/20240527-130250.507/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的读者：当人们向我提供有关之前发布的建议的“更新”时，我很感激。此更新是在 2016 年最初发布的问答之后进行的。亲爱的艾米：我希望从事艺术职业，特别是作为一名插画家。三年前，我获得了艺术学位，并一直在努力实现这一目标，做了大量研究，建立了一个作品集并探索了我的选择。我做兼职是为了养活自己，但除此之外，我总是在画画、绘画和社交。据我所知，大多数艺术家需要数年时间才能放弃自己的创作。日常工作。我已经做好了准备；我一点也不懒，但我知道这会花费我很长时间。我低着头继续努力。我的家人和朋友都很支持，这很好，但有一个大问题。他们不明白为什么我花了这么长时间。所以他们提供艺术建议，尽管他们不是艺术家：关于画什么、卖多少钱、为谁工作等等的建议。有时，这些建议即使不是侮辱性的，也是可笑的：“去迪士尼工作吧”，或者“没有人想买那种画作。画肖像；那些会卖掉的。”或者，“如果有必要的话，为了曝光而这样做。”他们不相信我知道自己在做什么，也不认识到我有多努力我正在工作。到了我根本不想谈论我的艺术的地步。我想再次享受我的家人聚会。我怎样才能（礼貌地）表明我对他们炮轰的无知建议不感兴趣？——苦苦挣扎的艺术家&lt; b&gt;挣扎：每个人都是专家，人们对你的特定领域了解越少，他们的建议就越“专家”。你所经历的事情类似于人们告诉某个苦苦挣扎的作家（真正的你），“你应该写一本书并让奥普拉认可它！”这种声明实际上可能是一种信任投票来自提供它的人；不幸的是，它反而强调了这样一个事实：这些宏伟的目标都没有实现。这是一种让你感觉自己像个失败者的快速方式。不要停止谈论你的工作（如果有人问你的话）——或者避免或忽略这个不请自来的建议——而是寻找有效的方法来应对它。 “你应该为迪士尼工作，”可能会遇到这样的人——“那可能非常酷。你认识我可以打电话给的人吗？”永远记住，这确实是你的粉丝俱乐部；他们只是伪装成希腊万事通合唱团。亲爱的艾米：我以一名苦苦挣扎的艺术家的身份给你写信她受到家人和朋友的糟糕职业建议的轰炸。好吧，我仍然是一个苦苦挣扎的艺术家，我仍然受到不合适的建议的轰炸，但我很高兴地说我刚刚收到了关于我的图画书的邀请。我要成为一名出版儿童读物的作家/插画家！我做的最好的事情就是向作家和插画家寻求建议。我加入了儿童图书作家和插画家协会，并参与了当地分会。我很幸运，找到了一位出色的经纪人和一个很棒的写作小组。同时，我也不再理会家人的坏建议。我知道他们是好意，我相信他们会很高兴收到我的图画书。我小时候教我画画的奶奶现在患有痴呆症，不能再给我建议了，但当我为她涂鸦时，她高兴地咯咯笑。她仍然是我最大的粉丝。—即将发布即将发布：你的更新令人愉快。你的努力真的得到了回报！我期待着将您的书添加到我的书库中。亲爱的艾米：您最近回答了“生活在谎言中”，撒谎了 50 年，自称是越战老兵。我是一名女退伍军人。我和无数其他女性一样，自豪地与我们的男性同行并肩作战。我对你对《生活在谎言》中的评论感到失望，“成千上万的人在越南战争期间服役，他们经常因为他们的服役而受苦。”我们的女兵常常因为她们在兵役中的重要贡献而得不到认可或认可。快速的 Google 搜索可能为您提供了更具包容性的回答机会。— 自豪的退伍军人自豪：&lt; /b&gt; 我听过几位女性退伍军人的来信，强调了您的观点。我的回答应该具有包容性，我为自己的错误表示歉意。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容代理机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/ask-amy-artist-career-advice-family/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：客人不断将头发掉落到我的地毯上</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/miss-manners-guests-hair-carpet/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T21：38：29.944Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SBJCNKQ4MVBAVCKOUIA5QQ5PAI/20240527-143265.656/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我的一些（成年人）家庭成员会把肩膀和衣服上松散的毛发拔下来，然后把它们扔到我的地毯上，甚至没有试图隐藏它！我什么也不说，但我想知道是否可以要求他们将这些松散的毛发放入垃圾桶或堆肥容器中。我对他们的行为感到非常恶心。你的想法是什么？首先，你需要一台他们为养有毛宠物的人制造的吸尘器。然后——礼貌小姐认为你更愿意改掉这个习惯——你可以捡起那头令人不快的头发，心不在焉地说，“这是你的吗？”亲爱的礼貌小姐： 我们是空巢老人，似乎总是有客人来过夜。我喜欢有客人。我不喜欢的是脱衣服和铺床！我需要为每位客人提供一套新床单吗？让随后的两位客人使用同一套床单是不是非常粗鲁和不卫生？客人有时是表兄弟姐妹，如果这有区别的话。您是否在问作为表兄弟姐妹是否会让您的客人不太可能认为“呃！”当他们打开床看到用过的床单时？礼仪小姐对此表示怀疑。但作为堂兄弟姐妹确实会有所不同，因为你与他们的关系可能比与不相关的、不常来的客人的关系更非正式。因此，您可以在他们离开前一天在他们的房间里放一套新床单，并说：“您介意在离开前换一下床吗？”亲爱的礼貌小姐：许多人的手机设置为在通话时显示图像。我有一个朋友，当她给某人打电话时，她会使用她已去世八年多的丈夫的全脸照片作为“她的”照片。她在治疗，但仍然始终表达着她沉重的悲伤。我意识到悲伤没有适当的时间表，我尊重她选择谈论她的丈夫以及她有多么想念他。但每当她打电话给我时，看到这个死去已久的男人的脸，我都会感到非常不舒服。有没有合理的方法让她知道该图像令人不安？没有。亲爱的礼貌小姐：&lt; /b&gt;我的父亲去世了，我们收到了许多慰问信息、悼念捐款、送餐、鲜花和其他方式的援助。我的母亲、姐姐和我都住在不同的城市。我的爸爸、姐姐和我同一个姓，但我妈妈的姓不同。我将代表我们三个人写感谢卡。签署他们的最佳方式是什么？我的名字先？我母亲的？我们不能与“史密斯家族”签名，可以这么说，因为我妈妈不是史密斯家族。一般来说，一个签名只有一个信中，其他人都可以在信前加上“夏洛特和凯文与我一起感谢你们……”之类的内容，但是，礼仪小姐将允许您通过将你们所有人称为“已故霍勒斯·史密斯的家人”来缩短这封信。 新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/28/miss-manners-guests-hair-carpet/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陪审团奖励变装表演者 110 万美元，以对抗博主发布虚假帖子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/27/idaho-drag-performance-defamation-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/05/27/idaho-drag-performance-defamation-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部因“仅限白人”招聘信息而对弗吉尼亚科技公司处以罚款</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/27/employment-discrimination-arthur-grand/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T19：56：05.899Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3ZYEFX7VUVD4DCIFOLL4GEWOQA/20240527-211752.520/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;司法部因一家弗吉尼亚州科技公司发布的招聘美国白人公民的招聘信息而对其处以罚款。 （亚历克斯·布兰登/美联社）一家位于弗吉尼亚州的科技公司将支付超过 38,000 美元的罚款 ，因为它发布了歧视性招聘广告，仅寻求雇用美国白人。司法部宣布，公民。提供信息技术服务的 Arthur Grand Technologies Inc. 于 2023 年 3 月在招聘网站 Indeed 上发布了一则商业分析师职位的招聘广告，其中以粗体字进行了询问根据司法部的说法，针对“距达拉斯 60 英里范围内的唯一出生的美国公民[白人]”新闻稿。广告中括号中写道：“不要与候选人分享。”该职位发布在社交媒体上后很快引起了愤怒。司法部民权部门于当年 5 月开始调查 Arthur Grand Technologies。据新闻稿称，该公司现在必须向美国财政部支付 7,500 美元的民事罚款，并向针对该职位发布提出联邦投诉的人支付 31,000 美元的赔偿。“在 21 世纪，这是可耻的，我们继续看到雇主使用“仅限白人”和“仅限美国出生”的招聘信息来排除其他符合条件的有色人种求职者，”司法部民权部门的助理总检察长克里斯汀·克拉克 在Arthur Grand Technologies 周一下午没有立即回应置评请求。首席执行官 Sheik Rahmathullah告诉 CNN，该公司“强烈否认与歧视性职位发布有关的任何罪行或不当行为。”该招聘广告是“心烦意乱的员工在绩效改进计划中未经授权发布的帖子” （PIP）来自他们的个人电子邮件地址和帐户，”拉赫马图拉告诉 CNN。 “发现这一情况后，我们立即采取果断行动，确保此类事件不再发生，包括立即解雇相关员工。”总部位于弗吉尼亚州阿什本的 Arthur Grand。 ，还列出了加拿大和印度的办公地址，根据其网站，为包括联邦政府在内的客户提供 IT 服务。该公司 2023 年 3 月的招聘启事是招聘位于达拉斯的合同业务分析师职位，根据司法部和职位列表的存档帖子，将为密歇根州和内布拉斯加州的两家商业客户提供服务。&lt; p&gt;该职位发布的屏幕截图及其“仅限出生的美国公民[白人]”要求被分享到 Reddit 和 LinkedIn，并很快引发了愤怒的评论，称这些要求是非法的。Arthur Grand 最初回应： WFAA 于 2023 年 4 月报道。该公司随后发布了第二份声明，称该帖子“既不是据电视台报道，该公司在声明中表示，“一名前员工抄袭了现有的帖子并添加了歧视性语言，然后通过自己的帐户重新发布”。 。据 WFAA 报道，该公司还否认歧视申请人，并表示对其多样性感到自豪。该职位列表已被删除。根据新闻稿，司法部在调查中发现，为 Arthur Grand 位于印度的子公司工作的招聘人员张贴了该招聘广告。Arthur Grand 签署了与司法部和美国劳工部达成和解协议，裁定其违反了《移民和国籍法》以及一项禁止联邦承包商在就业中基于种族或国籍歧视的行政命令。除了罚款之外， Arthur Grand 还将提供有关联邦歧视法的工作场所培训、修改其就业政策并接受司法部的监督。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/27/employment-discrimination-arthur-grand/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打踢踏舞是一项庄严的职责。他想把事情做好。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/27/memorial-day-taps-world-war-i/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/27/memorial-day-taps-world-war-i/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目击者描述以色列袭击拉法难民营后的可怕场景</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/27/rafah-strike-israel-displaced-palestinians/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/27/rafah-strike-israel-displaced-palestinians/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比尔·沃顿主持的篮球比赛真是一场旅行</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/bill-walton-nba-basketball-broadcaster/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/bill-walton-nba-basketball-broadcaster/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比尔·沃顿在球场上表现出色，成为篮球诗人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/bill-walton-broadcaster/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/bill-walton-broadcaster/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些金莺是赢得一切的威胁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/orioles-future-gunnar-henderson-adley-rutschman/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/orioles-future-gunnar-henderson-adley-rutschman/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 NCAA 男子长曲棍球决赛中，马里兰州不敌圣母大学</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/maryland-notre-dame-ncaa-lacrosse-championship/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T17：38：21.074Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5BAT4OAEFFCVXM7Z6GMGP56QUU/20240527-165950.502/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周一，丹尼尔·凯利和他的马里兰州队友在费城圣母院摔倒。 （米切尔·莱夫/盖蒂图片社）费城——七号种子马里兰州三年内第二次争夺男子曲棍球全国冠军的努力在周一下午以失败告终，当时水龟队无法承受来自来自马里兰州的早期猛攻。头号种子圣母大学在林肯金融球场举行的 NCAA 锦标赛决赛中以 15-5 失利。特普队第 17 次出现在冠军争夺战中，也是自 2011 年约翰·蒂尔曼 (John Tillman) 教练接任以来的第八次，他们得分当天的前两粒进球让卫冕国家冠军爱尔兰战斗队在接下来的 11 场比赛中攻入 10 球。马里兰队追平了本赛季进球最少的球队，在 19 分 51 秒内一分未得，并在上半场出现了 11 次失误，在宣布的比赛中出现了 11 次失误。由于赛前天气原因，31,479 名观众等待着比赛结束。特普队 (11-6) 惨败，因为他们未能遏制圣母大学的帕特和克里斯·卡瓦纳这对多产的进攻组合。兄弟俩在第二节比赛还剩 2 分 14 秒时打出 10-1 的高潮，帮助爱尔兰战斗队以 10-3 领先。在这场比赛中，大三学生克里斯·卡瓦纳 (Chris Kavanagh)以五个进球惩罚了特普队，研究生帕特·卡瓦纳 (Pat Kavanagh) 贡献了 6 次助攻，帮助圣母大学 (16-1) 夺得第二个全国冠军。爱尔兰战斗队唯一的一场失利是 2 月 25 日在印第安纳州南本德举行的加时赛中以 11-10 输给乔治城大学。马里兰州高级前锋丹尼尔·凯利 (Daniel Kelly) 为特普队攻入两球。但凯利也是三名马里兰州球员之一，他们在这场比赛中多次失误，这位四届 NCAA 冠军球员共犯下 16 次失误。上半场。这位 2022 年 NCAA 锦标赛中最出色的球员在防守上帮助马里兰大学在该赛季取得了 18 胜 0 负的战绩，但这位研究生直到第三节还剩 13 分 29 秒才在这场冠军赛中完成了第一次扑救。这是一个重大故事，将会更新。Chris Kavanagh（左）和 Pat Kavanagh 帮助圣母院卫冕。 （米切尔·莱夫/盖蒂图片社）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/maryland-notre-dame-ncaa-lacrosse-championship/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《福瑞奥莎》和《加菲猫》在阵亡将士纪念日周末失败</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/05/27/memorial-day-box-office-2024/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/05/27/memorial-day-box-office-2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指挥官踢球手布兰登·麦克马纳斯在诉讼中被指控性侵犯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/brandon-mcmanus-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-27T19:08:01.023Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LTKBFQX75RDLZLYGGF7FKX7MII/20240527-163903.037/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;两名女性指控他对她们进行性侵犯，正在起诉华盛顿指挥官队踢球手布兰登·麦克马纳斯。 （约翰·麦克唐纳/华盛顿邮报）两名女性正在起诉华盛顿指挥官队踢球手布兰登·麦克马纳斯，指控他去年在为杰克逊维尔美洲虎队效力时飞往伦敦的航班上对她们进行性侵犯， ESPN 周一报道.据 ESPN 报道，这起诉讼于周五在佛罗里达州杜瓦尔县巡回民事法院提起，该法院报道称，这两名女子——被确认为简·多伊一世和简·多伊二世——指控麦克马纳斯自己在它们身上摩擦、磨蹭。据报道，这些女性还起诉美洲虎队没有监督麦克马纳斯，也没有为为球队服务的工作人员创造一个安全的环境。据 ESPN 报道，这些女性正在寻求超过 100 万美元的赔偿以及陪审团审判。 。美洲虎队拒绝发表评论。“今天早些时候，我们获悉 5 月 24 日针对布兰登·麦克马纳斯提起的民事诉讼，”指挥官发言人在周一的一份声明中表示。 “我们非常严肃地对待这种性质的指控，并正在调查此事。我们一直在与联盟办公室和布兰登代表进行沟通，目前将保留进一步评论。”麦克马纳斯和经纪人德鲁·罗森豪斯没有立即回复评论请求。据报道据 ESPN 报道，在这起诉讼中，这些女性是 9 月 28 日美洲虎队飞往伦敦的包机上的空乘人员，当时该队在海外连续打比赛。据 ESPN 报道，他们指控麦克马纳斯和其他几名球员的飞行“很快变成了一场聚会”，违反了空乘人员的个人空间和联邦法律。诉讼称，麦克马纳斯让其他空乘人员加入狂欢，并分发 100 美元钞票，同时鼓励饮酒和不当舞蹈。简·多伊 (Jane Doe I) 指控麦克马纳斯试图亲吻她，并在餐饮服务期间对她进行磨蹭。报道称。无名氏二世对他在餐饮服务期间的行为提出了类似的指控，并在那起诉讼中表示，麦克马纳斯在与他对质后“傻笑着走开了”。这些妇女表示她们经历了精神痛苦据 ESPN 报道，诉讼称美洲虎队“犯有重大过失”，未能正确训练麦克马纳斯，未能监督他的行为，并且未能履行职责。据 ESPN 报道，为了执行零容忍政策。布兰登·麦克马纳斯 (Brandon McManus)，2020 年与野马队比赛时的照片，于 3 月份与指挥官队签约。 （David Zalubowski/美联社）在伦敦的背靠背比赛中，杰克逊维尔以 23-7 击败亚特兰大，以 25-20 击败布法罗；麦克马纳斯的八个进球全部命中。麦克马纳斯现年 32 岁，以落选自由球员身份从坦普尔进入 NFL，在丹佛度过了前九个赛季，然后去年与杰克逊维尔签约。今年3月，他从华盛顿获得了一份为期一年、价值360万美元的合同。如果指挥官裁掉他，他的工资上限将计入 150 万美元。Nicki Jhabvala 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/27/brandon-mcmanus-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>