<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 09:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>塞纳河污染迫使巴黎奥运会推迟男子铁人三项比赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/paris-olympics-postpone-triathlon-seine-pollution/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T07:40:22.037Z周二日出时的塞纳河。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）巴黎——巴黎和奥运会领导人让塞纳河可以游泳的宏伟计划在周二受到打击，因为污染水平仍然太高，运动员无法安全比赛，组织者被迫将男子铁人三项比赛推迟至少一天。该决定于巴黎时间凌晨 5 点（东部时间晚上 11 点）宣布，比铁人三项赛原定在亚历山大三世桥开赛提前三个小时。此前，巴黎 2024 年奥组委、世界铁人三项运动以及城市和政府机构的领导人于凌晨 3:30 聚集在这里，决定污染水平是否已下降到足以达到世界铁人三项运动的标准。将男子铁人三项比赛移至周三意味着当天将有两场铁人三项比赛——如果确定水足够干净的话。女子铁人三项赛定于上午 8 点开始，男子铁人三项赛定于上午 10:45 开始。巴黎及其周边几个城市共花费 14 亿欧元进行大规模河流清洁项目，但法国许多人对此持怀疑态度，因为近 100 年来，塞纳河一直被认为是不安全的。从露天开幕式到包括铁人三项在内的户外游泳比赛，政客和 2024 年巴黎奥运会的高管们反复谈论清洁的塞纳河将成为本届奥运会最伟大的遗产。该市市长安妮·伊达尔戈 (Anne Hidalgo) 最近跳入河中，以证明其清洁程度。法国总统埃马纽埃尔·马克龙也承诺这样做。但事实证明，将塞纳河清理到竞技游泳标准并非易事。尽管法国官员表示该项目取得了成功，但最大的挑战之一是巴黎陈旧的下水道系统，它不仅排放废水，还排放暴雨后的街道径流。大雨过后，径流会淹没下水道，将废物推入塞纳河。该项目的核心是一个九层高的储水箱，建在奥斯特里茨火车站附近的河流左岸。该水箱于今年早些时候完工，并在奥运会前几周投入使用。尽管巴黎表示在奥运会开始前的几天里污染水平处于可接受水平，但上周五的暴雨破坏了开幕式并取消了第二天的一些赛事，导致污染水平上升，迫使周日和周一的铁人三项游泳训练被取消。预计周二将是奥运会最热的一天，气温将攀升至 90 多度，但下午晚些时候可能会出现雷暴。如果周三的铁人三项比赛被推迟，巴黎 2024 年奥运会领导人正在考虑将其移至周五。下周还将举行三项公开水域游泳比赛，包括男女混合铁人三项赛和男子和女子 10 公里游泳比赛。巴黎 2024 年奥运会管理者表示，最糟糕的情况是取消铁人三项赛的游泳部分，使其成为两项赛。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/paris-olympics-postpone-triathlon-seine-pollution/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝拉·哈迪德为与 1972 年慕尼黑奥运会致命事件有关的广告宣传活动道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/07/30/bella-hadid-adidas-campaign-1972-munich-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/07/30/bella-hadid-adidas-campaign-1972-munich-olympics/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运冲浪运动员空中庆祝的惊艳照片在网上疯传</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/olympic-surfing-photo-tahiti/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/olympic-surfing-photo-tahiti/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼乐园工人批准新合同，避免罢工</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/30/disneyland-unions-agreement-strike-averted/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/30/disneyland-unions-agreement-strike-averted/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：男子铁人三项推迟；西蒙·拜尔斯稍后在团体决赛中领先美国队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/paris-olympics-2024-live-results-day-4/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T20:44:35.633Z巴黎 — 2024 年夏季奥运会于周二继续举行，但不会举行因污染问题而推迟的铁人三项比赛。周一，美国男队在体操团体赛中获得铜牌，这是美国队自 2008 年以来在该项目上获得的首枚奥运奖牌。美国女子篮球队以大胜日本队拉开小组赛序幕。诺瓦克·德约科维奇在男子网球单打锦标赛第二轮中击败拉斐尔·纳达尔。加拿大游泳运动员萨默·麦金托什在女子 400 米个人混合泳比赛中轻松夺得金牌。关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩内容。今日巴黎]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/30/paris-olympics-2024-live-results-day-4/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：堂兄每次家庭聚会都会带朋友来</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/asking-eric-friend-family-event/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/asking-eric-friend-family-event/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫不肯承认他喜欢分房睡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/carolyn-hax-husband-separate-bedrooms/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T13:39:57.727Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的 Carolyn：我丈夫觉得晚睡晚起会更好，所以他不再和我一起睡觉，而是在我睡完几个小时后才爬上床。从那以后，他一直找新理由睡在办公室的客床上，而不是和我一起睡。我们养了一只小狗，后门离他的办公室更近。我们的老狗做了手术，不能走楼梯。这些加起来就是几个月。我得了新冠肺炎。他也病了，当我问他是否要回来睡觉时，他就是不回答。我直截了当地问他是不是不想和我同床睡，他否认了，但之后还是继续睡在别处。我想念我的丈夫，如果他不直接回答我，我不知道还能怎样问同样的问题。— 明白了吗？明白了吗？对不起。你有答案，只是没有用语言表达出来。我建议从这里做两件事：1. 替他说出来。“你否认你喜欢分房睡，但你每晚的选择都清楚地表明了这种偏好。这不是我想要的，我想我已经说清楚了——但我宁愿听你这么说，也不愿陷入这种奇怪的困境，别人告诉我一套，我却活在另一套。那么，你想正式宣布，你更喜欢有自己的房间和自己的床吗？”顺便说一句，这种说法比“你不想和我同床睡了吗？”更容易接受，后者在情感上可能比实际情况更沉重。有些人一个人睡得更好，没有个人恩怨。2. 告诉他你的感受：比如，你会接受，但也会想念他在你身边。表达你对亲密关系的担忧，并建议其他保持亲密的方式。人们仍然本能地将分床睡与疏远联系起来——悄悄说，“分开睡！”——但在下一句话中就会承认睡眠对身心健康的重要性。打鼾者、失眠者、坐立不安者、晚读书者、人肉炉灶和其他不由自主地反对同床共枕的人，以及那些喜欢独自睡觉的人，也可以拥有亲密、充满爱意、亲密的婚姻。想象一下，如果婚姻对每个人来说都是一回事？哎哟。回复：提示：我的伴侣长时间停止呼吸。比如……45 秒。通常，只要他一睡着。我不是医生，所以我不能说这是睡眠呼吸暂停，但我知道这很危险，而且他拒绝接受睡眠研究。听着你深爱的人停止呼吸是一种痛苦。当我受不了的时候，我就起床去隔壁房间睡觉。我讨厌它，但我也说过关于睡眠呼吸暂停的问题，他说不行，我无能为力。— 匿名匿名：还有一件事——你可以确保你的遗嘱和其他文件都井然有序。这一定很可怕；我很抱歉他听不进你的话。回复：提示：我丈夫和我一直有独立的卧室。这很棒。我们都能获得高质量的睡眠，并且仍然享受充足的快乐时光。一定要讨论一下，以确保没有更大的事情潜伏。如果没有，尽量不要把它当回事，为他准备一间卧室。你不会后悔的。— 快乐]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/carolyn-hax-husband-separate-bedrooms/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：去看歌剧时我们应该穿什么衣服？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/miss-manners-dress-code-opera/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:41:40.218Z亲爱的礼仪小姐：现在人们如何着装去看歌剧？这是我们第一次去大都会歌剧院，我为我和妻子找到了好座位。在伦敦，我穿了一套西装，疫情过后，我穿了斜纹棉布裤和一件夹克。伦敦很随和。纽约很傲慢吗？傲慢？请不要在歌剧附近使用这个词，尽管你显然很喜欢歌剧。这种联想使人们不再欣赏激烈的音乐和性与暴力的故事，认为歌剧只适合势利小人——他们并不真正喜欢它，但认为它传达了阶级和地位。胡说。从历史上看，美国的歌剧是大众娱乐。歌剧公司在全国各地巡回演出，城镇都有歌剧院——有固执己见的观众来填满歌剧院。他们怎么穿？可能穿着他们最好的衣服。盛装打扮是一种表示尊重和场合感的方式。此外，它可以很有趣。但它也可能变成竞争。在 19 世纪的纽约，富人之间的竞争集中在歌剧院——不仅在着装和珠宝方面，而且在谁被允许购买包厢票方面。普通人被排除在竞争之外，于是上街骚乱。但这个想法仍然存在：歌剧是一种有点荒谬的炫耀，不适合老实人。这也解释了为什么这种曾经非常受欢迎的娱乐活动如今陷入了财务困境。穿你喜欢的衣服。你不会是唯一一个穿得随意的人——礼仪小姐也不是唯一一个穿得正式的人。我们俩都不会嘲笑对方。亲爱的礼仪小姐：我讨厌别人问我做什么工作，因为我发现这是了解我身份的最懒惰的方式。我对我所做的事情、我工作的环境（学术界）以及我最常接触的人感到满意。但是当陌生人问我做什么时，我宁愿他们问我姓氏的由来，我在哪里买到了他们梦寐以求的毛衣，或者上次让我开心地笑的那顿饭。什么可以积极地转移话题，避免谈及工作问题？我知道这是一个常见的开场白，但是一旦他们问我做什么，我对生活的兴趣就消失了。几乎没有一个开场白不被一些人认为是冒犯的。甚至天气也不安全，因为它可能会引发有关气候变化的争议。你的例子也不安全。关于姓氏的问题可能暗示某人并不真正属于这里，而询问购买情况可能似乎在询问财务状况。（关于吃饭时咯咯笑的问题简直让礼仪小姐感到困惑。）但是正如你所说，提问者只是想开始一段对话。所以开始一个，关于你喜欢的任何话题。当被问及你的工作时，你可以说，“这让我有时间做园艺，这是我最喜欢的职业。”Miss Manners 的新专栏每周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向她提问。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/30/miss-manners-dress-code-opera/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特琳·克拉克回家了，奥运迷们很沮丧，但美国女队表现不错</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/usa-womens-basketball-no-caitlin-clark/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/usa-womens-basketball-no-caitlin-clark/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯蒂芬·内多罗斯克是美国古怪的、戴眼镜的鞍马英雄</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/stephen-nedoroscik-pommel-horse-usa-mens-gymnastics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/stephen-nedoroscik-pommel-horse-usa-mens-gymnastics/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区的罗宾·蒙哥马利摆脱开局缓慢的局面，在华盛顿公开赛上取得进步</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/29/wta-dc-open-robin-montgomery/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/29/wta-dc-open-robin-montgomery/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北卡罗来纳州州长罗伊·库珀退出哈里斯竞选搭档的考虑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/kamala-harris-roy-cooper-vp-pick/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T23:23:22.704Z副总统哈里斯和北卡罗来纳州州长罗伊·库珀 (D) 出席三月份的一场活动。 （Peter Zay/Getty Images）北卡罗来纳州州长罗伊·库珀 (D) 周一在社交媒体上宣布，他已退出担任副总统哈里斯的竞选搭档的考虑。在拜登总统退出总统竞选并支持她后，库珀是哈里斯竞选团队考虑的十几个人之一。哈里斯计划在 8 月 7 日之前挑选她的竞选搭档，届时民主党将通过虚拟程序提名其总统候选人。全体党代会将于 8 月 19 日至 22 日在芝加哥举行。“我很荣幸被考虑担任这个角色，”库珀在社交媒体上发布的声明中写道。“现在对北卡罗来纳州和我来说都不是获得全国候选人资格的最佳时机。正如我从一开始就说的，她有一份出色的人选名单可供选择，我们都会努力确保她获胜。”67 岁的库珀最初被视为头号竞争者，因为他与哈里斯的长期关系以及他在北卡罗来纳州全州的成功获胜，他在那里从未输过一场选举。民主党希望在 11 月赢得该州的 16 张选举人票，一些人认为，提升库珀的实力可能会让他们在这个拜登在 2020 年以微弱优势输掉的州占据上风。哈里斯和库珀之间的关系可以追溯到两人都担任各自州检察长期间。目前尚不清楚库珀为何退出竞选。哈里斯竞选团队拒绝置评。 《纽约时报》最先报道了库珀退出的消息。其他主要副总统候选人包括宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗 (D)、参议员马克·凯利 (D-Ariz.) 和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹 (D)。据说哈里斯还在考虑肯塔基州州长安迪·贝希尔 (D) 和交通部长皮特·布蒂吉格。密歇根州州长格雷琴·惠特默 (D) 曾多次表示对副总统职位不感兴趣，不过一些民主党人仍鼓励哈里斯选择她。在上周接受《华盛顿邮报》采访时，库珀拒绝就他对副总统职位的潜在兴趣发表评论。“她有很多优秀的人可供选择，”他说。“她必须赢。我希望她赢。我希望她选择可以帮助她获胜的人。我尊重她的竞选过程，我不想对这个过程发表评论。”哈里斯已经成为北卡罗来纳州的常客，今年她已经七次访问该州。她最后一次去那里是在拜登结束连任竞选的三天前，在费耶特维尔进行了一次竞选活动，库珀就是在那里把她介绍给哈里斯的。哈里斯后来称他为“亲爱的朋友”，并指出他们都是各自州的顶级律师。“我认识他近二十年了，”她说，“他是一位非凡的领导者。”拜登于 7 月 21 日退出后，库珀是最早被提及的哈里斯竞选搭档之一。拜登退出后的几个小时内，哈里斯就给库珀打了电话，其他副总统候选人如贝希尔和夏皮罗也打了电话。“如果你想要一位能够把唐纳德·特朗普对罗伊诉韦德案的破坏放在中心位置的候选人，如果你想要一位真正起诉过唐纳德·特朗普这样的罪犯的候选人，如果你想要一位能够把特朗普的年龄和健康状况放在首位的候选人，卡马拉·哈里斯就是不二人选，”库珀第二天早上在 MSNBC 上说。哈里斯已指派前司法部长埃里克·霍尔德 (Eric Holder) 带领 Covington &amp; Burling 的律师团队领导审查过程。律师们上周开始工作，哈里斯告诉助手，她希望挑选一位有资格担任总统的“执政伙伴”。据知情人士透露，她还希望竞选伙伴能够帮助她传达为中产阶级而战、保护民主和自由的信息。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/kamala-harris-roy-cooper-vp-pick/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医务人员因泄露金斯伯格大法官的健康记录而受审</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/29/ruth-bader-ginsburg-medical-records/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/29/ruth-bader-ginsburg-medical-records/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宾夕法尼亚州集会上民主党高层强调特朗普和哈里斯之间的对比</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/whitmer-shapiro-harris-pennsylvania-rally/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/whitmer-shapiro-harris-pennsylvania-rally/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美莱村屠杀事件的代表人物、陆军军官威廉·卡利逝世，享年 80 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/29/william-calley-dead-my-lai-massacre/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/29/william-calley-dead-my-lai-massacre/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>