<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 09:16:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于巴黎奥运会铁人三项赛你需要知道的事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/triathlon-paris-olympics-distances-athletes-seine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/triathlon-paris-olympics-distances-athletes-seine/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔茨海默氏症血液测试准确率达 90%，优于其他检查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/29/alzheimers-blood-test/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T02:43:04.871Z(iStock)一项新研究表明，简单的血液测试可以胜过传统的在确定阿尔茨海默病是否是记忆问题的原因时，脑部检查是最重要的，准确率约为 90%。根据对瑞典 1,213 名患者的研究，痴呆症专家成功诊断阿尔茨海默病的几率为 73%，而初级保健医生的几率为 61%。该研究结果于周日发表在美国医学会出版的期刊《JAMA》上，并于同一天在费城举行的阿尔茨海默病协会国际会议上发表。这一令人鼓舞的发现来自于人们更加努力地开发一种廉价、简单的血液测试，这种测试可以快速诊断阿尔茨海默病患者，而无需强迫人们接受更昂贵和侵入性的检查，如脊椎穿刺。尽管血液检测已经在诊所中使用，但它们通常不在保险范围内，花费数百美元甚至更多。“总的来说，这是对快速增长的文献的一个很好的补充，尽管它本身不一定能改变游戏规则，”新西兰奥塔哥大学神经科学和心理学教授 Cliff Abraham 表示，他没有参与这项研究。该研究的作者收集了平均年龄为 74 岁的认知症状患者的数据。其中约 23% 的人有主观认知能力下降，44% 的人有轻度认知障碍，33% 的人患有痴呆症。作者测量了 p-tau217 的水平，p-tau217 是一种在阿尔茨海默病患者的大脑中积聚并损害大脑的蛋白质，以及淀粉样蛋白 β，另一种被认为是阿尔茨海默氏症的生物标志物。“很明显，但并不奇怪，血液测试比临床评估提供了更好的诊断准确性，临床评估只能获取有关大脑健康的间接信息，例如认知测试，”亚伯拉罕说。诊断阿尔茨海默氏症的替代方法包括 PET 扫描，其费用可能为 5,000 美元或更多，并且除试验外，医疗保险不覆盖，而脊椎穿刺是侵入性的。这项研究进一步证明，阿尔茨海默氏症的诊断很快就能更快、更容易地完成。根据美国疾病控制与预防中心的说法，更快、更准确的诊断可以让患者及其家属更好地准备医疗费用、参加临床试验或预测护理需求。阿尔茨海默病是最常见的痴呆症，困扰着超过 600 万美国人。据美国疾病控制与预防中心称，尽管年轻人也可能患阿尔茨海默病，但大多数患者都是老年人，65 岁以上的患者数量每五年翻一番。到 2060 年，多达 1400 万美国人可能患有阿尔茨海默病。该病始于轻度记忆丧失，但可能发展为患者失去进行对话的能力。它是美国十大死亡原因之一，死亡率不断攀升。目前尚无治愈方法，但有药物可以减缓病情。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/29/alzheimers-blood-test/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：拉斐尔·纳达尔对阵诺瓦克·德约科维奇；美国女子篮球开赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/paris-olympics-2024-live-results-medals-score-day-3/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T20:28:08.002Z巴黎 — 2024 年夏季奥运会将于周一在这里继续举行。周日，西蒙·拜尔斯从伤病恐慌中恢复过来，享受了“相当精彩”的比赛第一天。在游泳决赛中，法国名将莱昂·马尔尚（Leon Marchand）在 400 米个人混合泳中获胜，令主场观众兴奋不已，美国组合托里·胡斯克（Torri Huske）和格雷琴·沃尔什（Gretchen Walsh）在 100 米蝶泳中分别获得 1-2 名。美国男子篮球队在凯文·杜兰特的带领下大胜塞尔维亚，拉开了小组赛的序幕。美国女子足球队战胜德国，宣告胜利。请关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩集锦。今日巴黎]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/paris-olympics-2024-live-results-medals-score-day-3/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦人讲述以色列监狱中致命虐待：“这就是关塔那摩”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/palestinian-prisoners-israel-jails-abuse/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/palestinian-prisoners-israel-jails-abuse/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内阁授权内塔尼亚胡决定对戈兰高地袭击事件的回应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/israel-hamas-war-news-gaza-lebanon/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T02:40:28.722Z在阿尔玛·艾曼·法赫尔·阿尔丁的集体葬礼期间，亲属们围绕着他的棺材戈兰高地迈季代勒沙姆斯 (Majdal Shams)，周日。（海蒂·莱文为《华盛顿邮报》拍摄）以色列安全内阁周日授权总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 和他的国防部长决定以色列对周末从黎巴嫩发射的火箭弹袭击作出回应的“方式和时间”，该袭击造成 12 人死亡，其中大多数是迈季代勒沙姆斯 (Majdal Shams) 村的青少年和儿童，全球外交官敦促保持克制，以防止加沙战争蔓延为地区冲突。以色列军队周日袭击了黎巴嫩境内的多个真主党目标。但迄今为止，以色列的回应还未达到内塔尼亚胡在周六袭击以色列占领的戈兰高地足球场后承诺的严厉报复。这是自哈马斯 10 月 7 日大肆破坏以来对以色列的最致命的单次袭击。以色列国防军周日公布了 10-16 岁受害者名单。伊朗支持的激进组织真主党否认与此次袭击有任何关联，此前数月，以色列军方与真主党之间发生了跨境冲突。作为地区紧张局势不断升级的一个迹象，以色列外交部长以色列卡茨 回击 土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周日提出的含糊其辞的暗示，即土耳其可以进入以色列，就像过去在利比亚和阿塞拜疆地区纳戈尔诺-卡拉巴赫所做的那样。据路透社报道，埃尔多安在其家乡的电视讲话中发表了上述讲话，但没有提供更多细节。土耳其强烈批评以色列在加沙的军事行动。以下是您需要了解的其他信息黎巴嫩主要航空公司中东航空于周日和周一重新安排了往返首都贝鲁特的航班，理由为“与保险风险分配有关的技术原因”。 受延误影响的航班包括周一飞往开罗、法国尼斯和沙特阿拉伯利雅得的航班。据路透社报道，德国汉莎航空公司宣布，将暂停飞往贝鲁特的航班直至周二。据加沙卫生部称，自战争开始以来，加沙至少有 39,324 人死亡，90,830 人受伤。该部由哈马斯管理，不区分平民和战斗人员，但表示死者中大多数是妇女和儿童。以色列估计，哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击造成约 1,200 人死亡，其中包括 300 多名士兵，并表示自哈马斯在加沙发动军事行动以来，已有 329 名士兵丧生。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/israel-hamas-war-news-gaza-lebanon/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西蒙·拜尔斯鼓励她坚持下去。现在她是拜尔斯的头号挑战者。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/rebeca-andrade-simone-biles-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/rebeca-andrade-simone-biles-olympics/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：清醒的夫妇继续和喝酒的朋友分摊账单</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/asking-eric-check-drinks-sober/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/asking-eric-check-drinks-sober/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carolyn Hax：A 型父母希望告诉习惯性迟到的伴侣要准时</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/carolyn-hax-type-a-partner-late/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T13:29:31.209Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的 Carolyn：我肯定是 A 型人格，而我的伴侣不是。她有点嬉皮士的气质。我很喜欢她，但我们对事物的不同处理方式让我很纠结，尤其是因为我觉得她的做法会带来负面影响。今天，我们 6 岁的孩子开始上游泳课。我的伴侣会带他去。我很确定他们会迟到。我们在一起 10 年了，我仍然不知道如何告诉她不要迟到，否则她会生我的气。我能做什么？— 类型 A类型 A：接受他们会迟到，或者做出其他安排。这不好，但也不会改变。（见：10 年。）回复：迟到：迟到是个问题，但你不能通过告诉另一个成年人在工作中不是你的下属时该怎么做来解决这个问题。你知道她就是这样的人。与其合作，不如绕过它。如果你一直期待她改变，你们两个都会发疯的。— 匿名 1匿名 1：是的，100% 符合原则，谢谢。在实践中，提醒 A 型人格：告诉她有用吗？回复：迟到：我同意“告诉她”，但为什么我们不应该向我们的伴侣表达改变客观上有问题的行为的需要呢？— 匿名 2匿名 2：一次？当然。10 年？不行。回复：迟到：当这件事发生在你们俩之间时，你们之间没有隔阂。当这件事泄露给孩子们时，这就是他们想要教给他们的吗？— 匿名 3匿名 3：看...不。这是正确就是错误的一个很好的例子。当然，你不希望孩子们错过部分课程，或者让他们知道迟到是可以的，给老师增加负担，或者让他们觉得自己不是父母的首要任务，或者其他什么。迟到是没有借口的。这很好，因为这不是重点。重点是，即使它有效，但实际上并没有，在个人关系中的成年人也不能互相纠正、责骂、惩罚、负面评价或监督，即使作为共同父母也不行。如果有问题，他们当然可以讨论这个问题。就像平等的人一样。但如果问题反复出现，那么是时候将话题从准时性转移到自主性和效用这两个主题了。1. 如果其中一个像纠正问题员工一样纠正另一个，那么相爱的成年生活伴侣不会保持这种状态太久。 2. 纠缠不休证明纠缠不起作用，否则就不需要纠缠了。所以，总结一下，反复进行这种谈话不会让任何人按时到达任何地方，但会让双方都士气低落，至少在孩子眼中是这样。所以。选择你的伴侣，然后相信你的选择，不管有多么不妥，作为一个平等的团队解决边缘问题——如果需要，在专业人士的帮助下解决任何更大的问题。回复：迟到：如果你的孩子迟到，他可能会感到不安。让你的儿子生气可能会有所不同，所以让他们自己解决问题吧。— 匿名 4匿名 4：公平，谢谢。回复：迟到：许多习惯性迟到的成年人已经因此感到非常羞愧。 （未确诊的 ADHD 是一种常见的潜在问题。）你不能通过羞辱任何人来促使他们进步。这不管用。试着问：“我能做些什么来帮助 Susie 做好准备？”或者，如果这对你来说很重要，就自己做吧。— Anon 5Anon 5：非常感谢您。或者请人帮忙。需要注意的是：如果不小心，提供帮助可能会听起来很透明，很丢脸。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/carolyn-hax-type-a-partner-late/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我富裕的朋友请我去昂贵的地方游玩</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/miss-manners-reciprocate-nice-restaurants/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:39:32.274Z亲爱的礼仪小姐：我并不富裕，而我的朋友很富裕。她喜欢在高档餐厅吃饭。我负担不起那些，所以我通常带她出去吃汉堡包。她知道我的经济状况。我很不愿意让她请我去高档的郊游，因为我不太可能回报她。当我请她带我去便宜的汉堡店时，她会找借口说她想去尝试她刚听说的一家餐馆，而我是唯一可以陪她去的人。我应该拒绝陪她去吗？还是放弃，认为她负担得起，她不在乎我不能回报她？后者显然是这样的，但你还是应该回报她——只是不要在餐馆竞争中。除非你能找到一家真正好的餐馆，但还不够出名，不能收取高价。不。你的朋友会忍不住告诉她有钱的朋友，价格会飙升。如果你必须坚持吃东西，也许你可以做一顿美味的家常菜。但你不必；还有其他方式可以回报。除了吃得好之外，她还必须有兴趣。你可以送她一份精心挑选的小礼物，比如一本她可能感兴趣的书，或者一个可以解决她提到的问题的小玩意。或者自愿跑腿，节省她的时间或减轻她的压力。你不必在每次见面时都这样做，就像在支付午餐费一样。只要经常这样做就足以表明你关心你的朋友，并乐于为她带来幸福，就像她为你的幸福所做的那样。这就是友谊中的互惠互利。亲爱的礼仪小姐：我非常需要帮助。我丈夫和我都被认为是我们社区的领导者，尽管我丈夫有这样的专业角色，而我没有。我的话被报纸引用，人们向我丈夫提到，我的话引起了他们自己的感受。一位先生说：“你的妻子变得比你更出名了。”虽然我认为这条评论很粗鲁和无礼，但他坚持说这“只是个玩笑”。然而我丈夫的回答是：“是的，我们其中有一个人必须工作。”我觉得他的回答很无礼。我知道这都是他的自尊心在作祟——这就是为什么我对最初的评论感到不快，我觉得这是一种轻视。然而，我对他的回答深感不安，这不仅侮辱了我，而且是在和别人说话的时候侮辱了我。我更伤心，因为我想为他“更出名”的那句话辩护，但我还没来得及辩护，他就利用这个机会贬低了我。我真的不知道该怎么办，不知道我是不是太过分了。现在礼仪小姐需要帮助。在她看来，如果这里有人受到侮辱，那就是你的丈夫，因为他暗示他与自己的妻子竞争。但为什么要把这种微不足道的交流当回事，而不是像你丈夫那样转移话题呢？这里是不是漏掉了什么险恶的潜台词？新的 Miss Manners 专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向她提问。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/29/miss-manners-reciprocate-nice-restaurants/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹灾难发生，枪炮横行，粮食短缺</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/sudan-crisis-famine-guns/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/sudan-crisis-famine-guns/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹交战各方被指控发动强奸浪潮</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/28/sudan-war-rape-rsf-military/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/28/sudan-war-rape-rsf-military/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运会组织者对开幕式上播放《最后的晚餐》表示歉意</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/28/paris-olympics-apology-last-supper/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T18:35:53.189Z法国歌手兼演员 Philippe Katerine 在开幕式上在巨型屏幕上扮演狄俄尼索斯2024 年巴黎夏季奥运会。（Ludovic Marin/AP）巴黎奥运会组织者周日为周五开幕式期间的一场表演道歉，该表演明显重演了列奥纳多达芬奇的“最后的晚餐”，而对于该作品的意图众说纷纭。该画面包括一个戴着光环皇冠的女人扮演耶稣，还有异装皇后和同性恋偶像扮演门徒；一名身着暴露的蓝衣男子破坏了它，该男子头戴水果头饰——狄俄尼索斯，希腊神话中的生育、葡萄酒和狂欢之神。教会领袖和一些保守派政客谴责这场表演是对圣经中耶稣受审和被钉十字架前夕场景的歪曲。众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) (R-La.) 周六称这场表演是“对全世界基督徒的嘲弄，令人震惊和侮辱。”美国一家电信公司 C Spire 表示，将撤下夏季奥运会的广告。法国天主教主教会议也对此表示反对。在福音书对最后的晚餐的记载中，耶稣与他的门徒分享面包和葡萄酒，并指示他们为纪念他而吃喝——这是圣餐或圣餐礼的基础，是基督教崇拜的核心仪式。组织者在周日的奥运会每日新闻发布会上道歉。“显然，我们从来没有打算对任何宗教团体表示不尊重，”发言人安妮·德斯坎普斯 (Anne Descamps) 告诉记者。 “如果有人觉得被冒犯了，我们当然非常非常抱歉。”周五，演出结束后不久，奥运会在 X 上发布了蓝人的照片。“对希腊神狄俄尼索斯的诠释让我们意识到人类之间暴力的荒谬性，”帖子写道。它没有提到《最后的晚餐》，社交媒体上的一些人坚持认为这场表演描绘的是一场狄俄尼索斯盛宴。“我们的想法是举办一场与奥林匹斯诸神有关的大型异教派对，”开幕式编舞托马斯乔利周日告诉巴黎的 BFM 网络，据法国 24 台报道。 “在我的作品中，你永远不会发现任何嘲笑或贬低任何人的欲望。”但据报道，组织者周日承认，乔利“从列奥纳多达芬奇的名画中汲取灵感来创造场景。”“[乔利] 并不是第一个提到世界著名艺术作品的艺术家，”巴黎 2024 在给 The Wrap 的一份声明中表示。“从安迪·沃霍尔到《辛普森一家》，在他之前，很多人都这样做过。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/28/paris-olympics-apology-last-supper/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《龙之屋》回顾：平民百姓不断进步</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/07/28/house-dragon-recap-season-two-episode-seven/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/07/28/house-dragon-recap-season-two-episode-seven/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DJ Herz 感觉很轻松，但国民队未能在圣路易斯横扫对手。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/28/dj-herz-nationals-cardinals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/28/dj-herz-nationals-cardinals/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于击剑运动员劳伦·斯克鲁格斯来说，这是一枚奥运银牌，也是一段历史</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/28/lee-kiefer-lauren-scruggs-fencing-paris-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/28/lee-kiefer-lauren-scruggs-fencing-paris-olympics/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>