<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 09:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在搜寻人质方面，美国是以色列的主要情报合作伙伴</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/14/us-israel-intelligence-cia-hostages/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/14/us-israel-intelligence-cia-hostages/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天主教主教准备为教会经营印度寄宿学校所扮演的角色道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/investigations/2024/06/14/catholic-church-indian-boarding-schools/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/investigations/2024/06/14/catholic-church-indian-boarding-schools/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因争议海域问题升级紧张局势 但面临强大对手</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/philippines-china-south-china-sea-dispute/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/philippines-china-south-china-sea-dispute/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国#metoo记者、活动人士因镇压公民社会而被判入狱</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/china-me-too-trial-huang-xueqin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/china-me-too-trial-huang-xueqin/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身处世界危机中的小国</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/cyprus-history-conflict-gaza-ukraine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/14/cyprus-history-conflict-gaza-ukraine/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：丈夫在 Facebook 的约会网站上聊天，所以我也做了同样的事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/ask-amy-facebook-dating-married/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T15:51:22.325Z亲爱的艾米：我最近发现我丈夫通过 Facebook 的约会功能与三名女性发送消息并聊天。我看到他手机上有一个女性发来的消息。我还注意到他与她通了 44 分钟的电话。我向他质问了这件事，他说他正在努力学习如何沟通——而且他没有出轨。我决定，如果他觉得这样没问题，那我也应该没问题。我在 Facebook 的约会部分创建了自己的个人资料。我丈夫不喜欢我受到的关注，他关闭了他的活动并终止了与其他女性的所有交流。我也结束了我的交流。我们的关系很亲密，但我仍然很受伤，我不信任他。在过去的 28 年里，我们经历了很多。你有什么建议吗？— 感觉被背叛了感觉被背叛了：好吧，看起来你的丈夫学会了如何沟通。你收到了他的信息——响亮而清晰——并给他回了一条你自己的信息。我认为如果你们两个真的把你们的信息用文字表达出来会很棒。你可以先在你最喜欢的社交媒体平台上给他发私信，真诚地邀请他共进一顿亲密的晚餐。你甚至可以使用令人恐惧的短语“亲爱的，我们需要谈谈。”然后就这样做。谈谈。你们两个一直在玩一个相当危险的游戏，在这个过程中互相挑战，并利用你们长期而充满爱的感情。我建议你向他透露这件事让你有何感受。谈谈你的感受，并邀请他谈谈他的感受。如果你们两个无法突破并进行诚实、亲密的对话，透露你们对自己生活的感受（以及你们对彼此的感受），夫妻咨询将有助于为你们提供交谈的工具。我希望你能将这件事视为重启关系的可能性。这可能是一个新的积极阶段的开始。亲爱的读者：在花了 21 年时间撰写每日专栏之后，我决定离开这个空间；我的最后一篇专栏将在月底发表。感兴趣的读者可以在 Amydickinson.com 找到我，也可以在 Amydickinson.substack.com 阅读我的时事通讯。在我离开之前，我将重温一些“经典”问答。以下是 2017 年的问答。亲爱的艾米：我和我大姐关系很亲密。她的女儿正计划嫁给一个比她小很多岁的女人。我不相信同性婚礼，也不想参加这场婚礼。我的孩子们也有同样的感觉。婚礼在城外举行，费用很高。我讨厌旅行，在城里有很多义务，包括经营自己的生意。艾米，我姐姐不接受“不”的回答！我该如何离开这场婚礼而不破坏我们的关系？— 想要保持平静想要保持平静：我知道你已经说出了各种各样的借口，所以现在你只剩下真相：你不想参加这场婚礼，因为你拒绝参加同性婚礼。所以首先，关于借口的公共服务公告：当你找借口时，你真的需要坚持下去。倾身向前！想想《闻香识女人》中的阿尔·帕西诺，或者梅丽尔·斯特里普，嗯，任何电影中的人物。因为你似乎在找各种借口，希望其中一个能站得住脚，所以我得出结论——你的妹妹也会这样——你在四处乱窜，试图掩盖自己的真相，那就是你有一个特定的偏见，但你似乎太尴尬了，不敢承认。因为这是你的真相，因为你亲爱的妹妹的真相是她爱她的女儿并接受她的女儿，所以你不可能不造成裂痕就离开这场婚礼。你只能希望你的妹妹比你更能容忍你的真相，并且她会原谅你。亲爱的读者：我很高兴为你最新的建议者让路：R. Eric Thomas，他的“问 Eric”专栏将继续促进我们分享的这种引人入胜的关系。 Eric 年轻、聪明，是一位才华横溢的建议提供者——曾任职于《亲爱的普鲁登斯》专栏。您可以通过将问题发送至 eric@askingeric.com 来帮助 Eric 入门。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/ask-amy-facebook-dating-married/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：她年逾 40，事业有成，但渴望得到父母的认可</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/carolyn-hax-daughter-craves-parent-approval/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T13:49:55.976Z（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis 插图）亲爱的Carolyn：我是一个 40 岁出头的女人，成长得相当不错。我有一份体面的工作和可爱的孩子，而且经济独立。我的婚姻需要一些努力；这是另一个问题。我的问题在于：在父母身边我仍然觉得自己像个孩子。我一直非常在意他们的意见——也许是第一个孩子的性格缺陷。但我以为这种感觉会随着时间的推移而减弱——但事实并非如此。当我做出重大的人生决定，甚至是一些小决定时，我都在想，他们会留下深刻印象还是感到失望？当他们没有在我期待的时候给予表扬时，我常常感到受伤。他们非常挑剔。但我是一个有能力的成年人；我应该能够处理好。对吧？我现在面临一个荒谬但真实​​的问题。我最近有了第一个可见的纹身，我知道我的父母会非常难过。我想要一个纹身已经有一段时间了，我不想让父母的意见影响我的一生。迈向不在乎的第一步，万岁！然而，我却在这里，为我们一年一度的海滩假期购买长袖防晒衣。我为什么会这样，我该如何停止？避免纹身冲突是好的，还是我必须面对现实？— 纹身的失望纹身的失望：你之所以这样，是因为你的父母显然教会了你追求他们的认可。他们这样做的方式是：1. 大部分时间都抑制着你的认可，建立渴望。2. 恰到好处的赞美，让你渴望从他们的严厉评判中获得甜蜜的解脱。3. 给予认可的方式出乎意料，让你永远不确定自己是否会得到认可 — — 所以你总是希望它会到来。如果你是一只实验室老鼠，你会整天按下奖励按钮，只为得到两个？零个？随机的奶酪块。所以你所描述的不是“第一个孩子”的缺陷，而是父母滥用权力的缺陷。一个人既有能力，又可能在这样的童年时期与自我怀疑作斗争——因为从根本上说，这种训练剥夺了你对结果的控制感。如果没有工作和回报之间的有意义联系，你怎么能培养自信呢？你的父母告诉你，这种联系是不稳定的，不受你控制。想想看：他们是“非常挑剔的”父母，他们（仍然！）“不会表扬”好的事情。有点卑鄙，对吧？为什么——他们是不是在逃避“祝贺”税？然而，你在一封短信中责骂自己六七次，因为仍然能感受到父母的卑鄙行为的影响。无论父母如何抚养我们，公平地说，作为成年人，我们有责任找到自己的健康之路——因为还有谁会替我们做这件事呢？但你把所有的责任都推到自己身上，这看起来更像是情感受伤的症状，而不是康复的证据。纹身来了。你想要不受评判的感觉；你想成为远离“也许奶酪！”按钮的老鼠。很好。但你不相信自己。所以你选择了一个在安全时刻的声明，它会迫使你在不安全的时刻（即在你父母身边）采取行动。然而，随着不安全感的蔓延，你开始怀疑这个计划。你问自己是隐藏纹身还是承认纹身。我以最热情的方式说：我不在乎。因为更有成效的工作是将您的挣扎（包括不稳定的婚姻？）视为您过去训练的当前表现，即怀疑自己并渴望外部保证。有时咨询就是答案。有时“啊哈”就是您在实验室老鼠伤害您之前发现它所需要的一切。无论哪种方式 - 知道芯片植入的位置是将其挖出的第一步。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/carolyn-hax-daughter-craves-parent-approval/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：前任送的戒指可以赠送</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/miss-manners-old-ring-daughter/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T18:16:35.263Z亲爱的礼仪小姐： 十五年前，我收到了当时的男朋友送的一枚戒指作为生日礼物。他坚持要送我一枚钻石鸡尾酒戒指，但我坚持认为这只是一份礼物——而不是承诺或任何形式的订婚。 （我不想再有这样的关系了，因为我刚刚结束了一段充满虐待的婚姻。）两年后我们分手了，从此再也没有联系过。时至今日，我发现他已经去世了。除了漂亮之外，这枚戒指对我来说并没有什么意义，我也不戴了。我在想是否应该把它送给他的女儿。这是“应该”发生的事情吗，还是我应该把它放在我的珠宝盒里？我甚至不确定她是否会喜欢它。在这种情况下什么是正确的？戒指是你的。由于女儿不太可能知道它的存在（而且它可能会引起人们对这段关系的严肃性的怀疑），礼仪小姐认为你没有理由“应该”把它送给她。除非这样写，否则就太客气了。亲爱的礼仪小姐：有人会给陌生人写慰问信吗？具体来说，是给将来会成为姻亲的陌生人写慰问信吗？我们的儿子和一个可爱的年轻女子订婚了，我们见过她几次，非常喜欢她。我们从未见过她的任何亲戚。她宣布了一个令人震惊的消息：她的表弟因短暂的疾病去世了。当然，我写信给她是为了表达我们的同情，但我不知道我是否也应该给她的父母或表弟的父母（她的姑姑和叔叔）写信。我不知道他们是否会欢迎陌生人写信，还是会觉得打扰了他们的悲伤。几乎没有比向远亲表示同情更能讨好未来家庭的方式了。礼仪小姐能想到的唯一能打断她们悲伤的办法可能就是想一想：“这些好心人又是谁？”但这无疑会分散她们的注意力。亲爱的礼仪小姐：我住在一个短期出租屋里 30 天。出租屋与房主的家相连。他们很友好，也很善良；但是，他们每天晚上都会大声看电视或电影。除了卧室，我们可以在室内和室外的所有空间听到电视上说的每一个字。有没有礼貌的方式要求他们调低音量？“我很抱歉，但是你有什么办法可以调低电视音量吗？恐怕我们可以隔着这些墙听到一切。”礼仪小姐明白，在目前的环境下，责备邻居可能是一件可怕的事情。但在这种情况下，你也是他们的客户。因此，她相信，任何负面回应都会很快被负面和公开的评论所压制。Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向她提问。您也可以关注她的 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/14/miss-manners-old-ring-daughter/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑豹队在第三场比赛获胜后距离首次获得斯坦利杯仅一步之遥</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/panthers-oilers-stanley-cup-finals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/panthers-oilers-stanley-cup-finals/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 03:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强降雨导致洪水泛滥，佛罗里达州准备迎接更多降雨</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/13/south-florida-flooding-miami-rain/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T00:50:07.266Z本周，佛罗里达州南部持续出现强降雨和洪水，导致部分道路无法通行，航班延误。据国家气象局称，预计该州的降雨将持续到本周末。周二，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (R) 宣布五个县（李县、布劳沃德县、科利尔县、萨拉索塔县和迈阿密戴德县）因严重洪涝灾害进入紧急状态。受天气影响，迈阿密国际机场和劳德代尔堡-好莱坞国际机场周三的航班延误或取消。这两个机场都是佛罗里达州最大的机场之一，它们于周四早上建议旅客在通勤前检查航班状态，以避免驾车穿过被洪水淹没的地区。美联社报道称，洪水还延误了佛罗里达黑豹队前往加拿大艾伯塔省参加斯坦利杯对阵埃德蒙顿油人队的比赛的行程报道。这是国家冰球联盟历史上两支斯坦利杯决赛球队之间行进的最长距离。据《华盛顿邮报》报道，预计周五该州将只出现典型的夏季风暴。根据美国国家飓风中心的数据，截至周四晚间，进入西北大西洋的低压母系统在未来两天内发展的可能性为 20%。Matthew Cappucci 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/13/south-florida-flooding-miami-rain/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 03:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特雷弗·劳伦斯 (Trevor Lawrence) 追平乔·伯罗 (Joe Burrow)，成为 NFL 收入最高的球员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/trevor-lawrence-contract-deal-jaguars/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T01:53:55.956ZTrevor Lawrence 同意与美洲虎队续约，这使他能够加入孟加拉虎队的 Joe Burrow 担任NFL 收入最高的球员。（John Raoux/AP）特雷弗·劳伦斯 (Trevor Lawrence) 成为 NFL 四分卫中最新的巨额合同。劳伦斯同意与杰克逊维尔美洲虎队续签一份价值 2.75 亿美元的五年合同，两位知情人士周四晚间证实了这一消息。该合同包括 2 亿美元的保证金。续约合同平均每年 5500 万美元，这意味着 10 月份年满 25 岁的劳伦斯将与辛辛那提猛虎队四分卫乔·伯罗 (Joe Burrow) 并列成为 NFL 收入最高的球员。 9 月，伯罗与孟加拉虎队签下了一份为期五年、价值 2.75 亿美元的续约合同。劳伦斯是 2021 年 NFL 选秀的状元秀，他刚刚完成了第三个赛季，根据联盟与 NFL 球员协会之间的集体谈判协议条款，他有资格签署续约合同。此前，美洲虎队在新秀合同中行使了第五年选项，他已签约至 2025 赛季。劳伦斯入选 2022 赛季职业碗，当时他传出了 25 次达阵传球，只有 8 次拦截。但上个赛季他的表现更糟糕，他被拦截了 14 次，三年总共被拦截 39 次。即便如此，他已经证明了自己有能力成为一名顶级 NFL 四分卫。这对他这个选秀班来说是罕见的：前 15 名中选中的其他四名四分卫——扎克·威尔逊、特雷·兰斯、贾斯汀·菲尔兹和麦克·琼斯——都已被交易。琼斯是新英格兰爱国者队在该选秀中的第 15 顺位选秀，现在是美洲虎队劳伦斯的替补。劳伦斯在三个 NFL 赛季中投出了 11,770 码和 58 次达阵。美洲虎队在他带领下常规赛取得了 20 胜 30 负的战绩，并进入了 2022 赛季的季后赛。去年，伯罗取代洛杉矶闪电队的贾斯汀·赫伯特成为 NFL 收入最高的球员。赫伯特于 7 月与闪电队达成了一份为期五年、价值 2.625 亿美元的续约协议。三个月前，拉马尔·杰克逊于 2023 年 4 月 与巴尔的摩乌鸦队达成了一份为期五年、价值 2.6 亿美元的续约协议。杰克逊的合同是在杰伦·赫茨于本月初与费城老鹰队签订了一份为期五年、价值 2.55 亿美元的续约合同之后签订的。其他顶级四分卫可能会在未来几个月内跟进，迈阿密海豚队的图阿·塔戈瓦伊洛亚、达拉斯牛仔队的达克·普雷斯科特和绿湾包装工队的乔丹·洛夫都可能签署续约合同。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/trevor-lawrence-contract-deal-jaguars/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微芯片先驱、跨性别权利倡导者林恩·康威 (Lynn Conway) 去世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/13/lynn-conway-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/13/lynn-conway-dead/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前伊利诺伊州球星特伦斯·香农 (Terrence Shannon Jr.) 被判强奸罪名不成立</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/ex-illinois-star-terrence-shannon-jr-found-not-guilty-rape-charge/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/13/ex-illinois-star-terrence-shannon-jr-found-not-guilty-rape-charge/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 01:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国网络主管称，大型科技公司对深度伪造的自愿应对措施还不够</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/13/easterly-cyber-ai-hacking-deepfake-voluntary/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T21:48:43.074Z网络安全和基础设施安全局局长 Jen Easterly 周四出席《华盛顿邮报》的未来主义峰会。 （Kaz Sasahara/华盛顿邮报）（Kaz Sasahara 为华盛顿邮报拍摄）网络安全和基础设施安全局局长表示，大型科技公司承诺在其平台上识别和标记虚假人工智能生成的图像，但这不足以阻止其他国家使用该技术试图影响美国大选。CISA 主任 Jen Easterly 在周四的华盛顿邮报未来主义峰会上表示，人工智能不会完全改变长期存在的武器化宣传威胁，但会“激化”这种威胁。她说，科技公司正在做一些工作，尝试在其平台上标记和识别深度伪造内容，但还需要做更多的工作。“这些自愿协议没有真正的约束力，”Easterly 说。 “需要制定一套规则，最终是立法。”Deepfakes 和人工智能生成的图像已经存在好几年了，但随着技术的进步和制作它们的工具的广泛使用，它们在社交媒体平台上变得越来越普遍。 5 月底，一张由人工智能生成的庞大难民营图片在网络上疯传，上面写着“所有人的目光都集中在拉法赫”，人们借此表达了对加沙巴勒斯坦人的支持。随着全球各地举行重大选举，一些政客试图使用虚假图片来诋毁对手。2 月，包括谷歌、Meta、OpenAI 和 TikTok 在内的科技公司表示，他们将努力识别和在他们的社交媒体平台上标记 deepfakes。但他们的协议是自愿的，并没有完全禁止欺骗性的政治 AI 内容。几个月前，这两家科技公司还签署了由白宫组织的承诺，承诺将标记 AI 图像。国会和州一级的政客们正在辩论多项法案，试图在美国规范人工智能，但到目前为止，这些举措尚未成为法律。欧盟议会去年通过了人工智能法案，但该法案还要两年才会全面生效。伊斯特利说，有关 2020 年大选的虚假指控的传播目前导致针对选举官员的暴力威胁。她说，一些投票工作人员因环境恶化而辞职。 “坦白说，那些留下来的人经常在困难的条件下工作。”伊斯特利还表示，中国黑客正忙于入侵美国的关键基础设施，如水处理设施和管道控制中心，以便在两国发生冲突时“预先做好准备”发动攻击。“他们给我们的关键基础设施带来了巨大的风险，”伊斯特利说。“这种情况正在发生。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/13/easterly-cyber-ai-hacking-deepfake-voluntary/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在马里兰州支持霍根，并暗示弗吉尼亚州州长杨金可能是他的竞选搭档</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/13/trump-hogan-senate-youngkin-vice-president/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/13/trump-hogan-senate-youngkin-vice-president/</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 23:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>