<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 09:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争最新动态：以色列加大对加沙中部的打击力度；难民营至少70人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/25/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-23T01：48：32.647Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UX3DUXHFIJHTREA2RF3YE37JNQ/20231225-072046.460/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周日从以色列南部看到的加沙的一辆以色列坦克。 （维奥莱塔·桑托斯·莫拉/路透社）周日，以色列军队加强了对加沙中部的打击，袭击了布赖吉和马加齐难民营以及代尔巴拉赫市。两天前曾敦促居民逃离。 至少 70 人被杀加沙卫生部表示，以色列对马加齐的一个住宅区发动袭击。在伯利恒，平安夜阴沉而安静，公共庆祝活动被取消。在午夜弥撒中，耶路撒冷的拉丁族长让人们寻找光。以下是需要了解的内容：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/25/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国努力恢复巴勒斯坦权力机构在战后加沙的作用</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/25/palestinian-authority-gaza-hamas-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/25/palestinian-authority-gaza-hamas-war/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：假期里我很孤独，没人邀请我</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/miss-manners-lonely-holiday-invites/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：48：06.417Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/A66HMKBIUNCZXO7EXNAACNJZ2U/20231222-093916.168/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：似乎有如今，人们对心理健康挑战的合法性的认识日益增强。然而，我的朋友圈让我一次又一次地独自度过假期，尽管我知道我独自生活，没有家人，并且正在努力应对抑郁和焦虑。我已经做出了相当大胆的暗示，但这并没有奏效。我知道他们没有责任让我参与进来，但今年我再次发现自己孤身一人，这真是太艰难了。有什么策略可以在不让自己陷入乞讨的情况下欢迎节日聚会吗？没有人需要独处，尤其是在节日期间。有很多组织接受志愿者以各种方式帮助他人。询问是否有一项您认为自己可以处理的小任务是可以的。话虽如此，礼貌小姐也同意您的朋友邀请您，这将是一种善意的做法，而且不仅是在假期。她从那些感到怨恨的单身人士那里得知，他们被邀请只是出于怜悯。友谊不仅仅如此：它还涉及互惠。这并不意味着您必须以他们招待您的方式招待他们。你可以用小小的恩惠和真诚的谢意来回报。也许您已经做到了这一点，正如您提到的拥有一个朋友社区一样。但友谊还包括了解朋友的处境。他们可能会被其他义务淹没，尤其是在假期期间。Manners 小姐注意到您提到了抑郁和焦虑。你可能会觉得上述努力超出了你的能力范围。在这种情况下，可悲的事实是，你确实依赖于他们的想法，“可怜的东西，她没有人；她没有人”。我们也许应该做点什么”——并与他们的其他义务竞争。亲爱的礼仪小姐：在成长过程中，当我拜访我的祖父母和其他亲戚，我记得当我们作为客人进来时电视会被关掉。我记得我们举办圣诞晚会或其他家庭聚会时会播放音乐，但电视总是关着。但最近，当拜访朋友、亲戚和其他人时，我&#39;我越来越注意到电视一直开着。在许多情况下，它们甚至没有静音。在我看来，这非常分散注意力，而且老实说，很粗鲁。客人来访时打开电视是否不礼貌，或者我是否反应过度？反应过度？当您考虑到噪音会对那些试图集中精力玩电子游戏或发短信的客人造成多大的困扰时？在大流行的第一个年头的隔离之后，礼仪小姐可能会认为这种吸引力此类聚会将与人们面对面互动。如果您只想专注于一种或另一种屏幕，为什么还要费力邀请客人或出去呢？当然，礼仪小姐不认识您的亲戚。但如果他们能聚在一起，哪怕一年一次，他们肯定可以互相交谈。如果您不是主人，您能做的最好的事情就是询问其他人是否愿意和您一起去另一个房间，因为您很高兴见到他们并渴望听到他们的消息。新小姐礼仪专栏于周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/miss-manners-lonely-holiday-invites/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：如何与“爱管闲事、粗鲁、狡猾”的嫂子一起度过假期？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/carolyn-hax-rude-sister-in-law/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T19：44：07.408Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/7HAYEKPXSZECTPRCWQOJK3DB7U/20231222-150378.788/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）卡罗琳哈克斯不在。以下内容首次出现于 2009 年 11 月 4 日。亲爱的卡洛琳：我和我的嫂子相处不好-法律。她爱管闲事、粗鲁、狡猾，很难在她身边停留超过几分钟。然而，对我和我丈夫来说，与他的兄弟、侄女和侄子共度时光很重要，因此我们继续保持友好，接受她提供的任何东西（询问要花多少钱，打开家里的抽屉，吃我们的食物）。不问就吃饭、问有关我们关系的私人问题、八卦其他家庭成员、不停地谈论自己等等）。假期里，你能给我一些建议吗？对付她而不让她来找我？我认为自己是一个友好且耐心的人，但有时当她在身边时，我只想尖叫或离开​​房间。— 姓名不详 匿名：谁会读到你所描述的这只“爱管闲事、粗鲁、狡猾”、偷吃、翻抽屉、践踏边界的角马，并认出她自己呢？ “嘿，你的妹妹‘简’写了一篇关于我的建议专栏！”？要让她以如此不讨人喜欢的眼光看待自己，她可能需要谦逊和自我意识——谦虚和有自我意识的人不会不请自来地翻阅别人的冰箱/抽屉/生意。对吧？喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。现在反过来：要像您所描述的那样咄咄逼人，您的嫂子必须忘记自己的粗鲁。要么是这样，要么她傲慢或有意识地坏——这是可能的，但无知和自我陶醉更有意义。这就是为什么，在你的最后一行中，你会发现你的第一步：不要考虑你的嫂子是一个和你想法一样的人。她不认识你认为显而易见的界限的原因——不同的文化、价值观、大脑化学反应等等——并不重要，但结果更重要。为了你的目的，她是来自另一个星球的访客，在这个星球上，生物们在彼此的生活中进进出出，却没有意识到你所知道的隐私——或者友善，或者耐心。现在接受这个论点更进一步，请注意，如果她没有意识到自己的侵入性有多大，那么她必须对自己或她的方式感到同情。那会是什么？她如何为自己的行为辩护？或者，是什么可原谅的脆弱驱使了这些行为？寻求想法。然后用这个来补充这些想法：你的姐夫为什么要和她约会、爱上她、娶她、和她一起抚养孩子？ （拜托，是她的优点，而不是他的缺点。）就算你抛开你的期望，把她那稻草般的资产点成金，我也不指望你会喜欢这个嫂子。&lt; p&gt;但对她的好的想法是必不可少的，因为对某人的强烈厌恶很容易变成一种自我辩解：没有人想成为坏人，所以与敌人相处的时间常常花在寻找新的理由上将我们自己的敌对情绪归咎于他们。这是一个自然的过程——如果你想在不尖叫的情况下度过烤鸟季节，这正是你需要阻止的过程。强迫自己挑战，甚至揭穿你的敌意，并煽动接受。谁知道呢——从一个新的角度看她可能会揭示迄今为止巧妙隐藏的魅力。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/carolyn-hax-rude-sister-in-law/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：读者对玩具厨房有很多话要说</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/ask-amy-toy-kitchens-kids/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：24：09.893Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VCJVVGU3FJD2BLMFSWOIV2ROOQ/20231221-144678.788/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的读者：最近来自“好奇的父母”提出了给孩子们提供“性别刻板”玩具的话题。 （想知道的父母因为想在圣诞节送给女儿一套玩具厨房而受到警告。）这个问题以及我的回答引起了读者的强烈反响，他们回忆并赞扬了玩具厨房的品质。 （谁知道呢？）在这一天，当许多孩子都在探索自己快乐玩耍能力的外部极限时，以下是这些反应的样本。亲爱的艾米： 30 多年前，我们的儿子想要一个玩具厨房作为圣诞节礼物。我丈夫反对（他认为这是一个“女孩玩具”）。具有讽刺意味的是，一家杂货店竟然赠送了一个玩具厨房。我儿子赢了！他在那个厨房里玩了很多年。他现在是一位令人难以置信的厨师，并且热爱他的手艺。让孩子们玩耍！—科琳 艾米：我有两个男孩，一个 6 岁，一个 3 岁，他们表现出了对汽车和卡车等典型性别玩具的喜爱。他们还喜欢我们在大孩子三岁时买的玩具厨房。他们看到爸爸妈妈做饭并为家里做贡献，并想做同样的事情。我们继续享受一杯假咖啡和木制披萨！—快乐的父母亲爱的艾米： 我的两个最大的孩子是一个女儿 (39) 和一个儿子 (37)。当我女儿三岁、儿子不到两岁时，我们为女儿购买了一套厨房用具。它太大了，无法包装，所以我们把它留下了。孩子们一起床，我儿子就开始玩它。假食物和锅/盘/盘子被包裹起来并放在树下。他走进厨房拿了一个锅和一些罐头食品来玩。他没有兴趣打开自己的任何礼物。几个月后，我女儿把厨房设备推到了他的房间里。多年来，他无数次为家人准备晚餐，而且他的厨艺比他姐姐好得多。亲爱的艾米： 我们的邻居有两个孩子，一女一男，年龄相差 6 个月（其中一个是出生时被领养的）。这个小女孩是一个最好的野孩子——她玩昆虫、蛇、石头等。她是一个喜欢户外活动的人。小男孩玩洋娃娃和厨房用具。 。当被问及此事时，他说：“我在玩过家家，我是爸爸！”性别刻板印象就这么多了！——骄傲的邻居亲爱的艾米：&lt; i&gt; 当我三岁的时候，我不变的伴侣是一个名叫凯伦·玛丽的洋娃娃，如果我生来是个女孩，我就会取这个名字。我们的家庭是一个传统的爱达荷州家庭：妈妈是家庭主妇，爸爸是铁路工人和农民。我逐渐开始玩“男孩玩具”，但我和我的兄弟非常高兴当他在学校礼物交换中意外收到一本儿童食谱时。多年来我们喜欢用它做菜（想想动物饼干沙拉）。我不再带着洋娃娃，但仍然做所有的家庭烹饪。 —旧木堆亲爱的艾米：我爸爸建造了一个玩具厨房供我们的家庭使用地下室游戏室。我们所有人都广泛地玩过它，我们所有人，包括我的兄弟，都是出色的厨师并且喜欢烹饪。我保留了那个玩具厨房，现在我的孙女和孙子都在玩它。我女儿制作了一个可更换的顶部，可以将厨房变成医生的办公室。&lt; p&gt;—涵盖的基础亲爱的艾米：作为一名拥有 19 年教学经验的前学前教师可爱的三岁孩子，我想加入进来。孩子们会玩他们感兴趣的任何东西。当孩子们有机会自由地玩任何可用的玩具时，他们就会茁壮成长。有一年，我们有一个了不起的孩子，他每天都穿上毛茸茸的狗服装。不管多热，他都穿上了那件衣服。当他长大后，他总是会在万圣节时穿上他自己设计的最令人惊叹的服装。如今，他是该国顶尖工程学院之一的学生。玩玩具不会让孩子变成其他人（就像戴着那只狗一样）服装并没有把我以前的学生变成狗！）。让他们玩吧，然后请：关掉那些屏幕！——敬业的老师祝所有享用想象中的咖啡和饮料的家长节日快乐今天的木制披萨，以及所有为他们“烹饪”的富有创意和顽皮的孩子们。© 2023，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/25/ask-amy-toy-kitchens-kids/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指挥官们在平安夜做得很好，但又输了。快来加入火箭女郎吧！</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/commanders-jets-draft-pick-ron-rivera-sam-howell/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/commanders-jets-draft-pick-ron-rivera-sam-howell/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节前一天阳光创造深夜礼物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/24/weather-dc-winter-sunshine-christmas/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-24T23:04:10.312Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2KX5TKQJXJAADPJHZC7SDHN34M/20231224-190284.841/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周日下午晚些时候，灿烂的阳光照耀着华盛顿，驱散了数小时的灰色时光，并提供了一份充满活力的深夜礼物圣诞节前夕，来自大自然和天空的阳光。到下午 2 点左右，太阳似乎决心要挣脱周日凌晨遮住阳光的云层。 .随着华盛顿上空的云层减少并溶解，下午 4 点左右，太阳似乎终于完全摆脱了束缚，与时间赛跑，日落时间即将到来。明亮的橙色光束光线倾泻而出，将街道和草坪变成了色彩鲜艳的生动风景，影子突然落在墙壁上，太阳火的反射在窗户上燃烧，明亮的条纹装饰着树干。蓝色的斑块不断扩大天空在头顶上打开。曾经是十二月下旬温暖但昏暗的一天，周日，以看似不寻常的速度，呈现出一种新的身份，就像一个阳光明媚的温暖下午。除了礼物之外，似乎很难接受这种转变。 ，是大自然赋予城市的，至少部分是作为对云层覆盖时间的补偿。云层时间达到了它们的目的，促进了人们的睡眠。但华盛顿视觉环境在下午晚些时候的彻底转变似乎令人信服地展示了光的力量和人类对阳光的亲和力。一天中的大部分时间显然都是温暖的，上午的低读数休息了42 度，比当日正常最低气温高出 9 度。下午的最高气温为 51 度，比华盛顿平安夜的平均最高气温 47 度高出四度。这是阳光将十二月温和而略带潮湿的一天，变成了一个可能在记忆中闪耀的令人惊讶的明亮和令人难忘的光彩的日子。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/24/weather-dc-winter-sunshine-christmas/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅各比·布里塞特（Jacoby Brissett）在指挥官的另一场失利中再次超越山姆·豪威尔（Sam Howell）</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/sam-howell-jacoby-brissett/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/sam-howell-jacoby-brissett/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教宗宗主教在伯利恒庆祝阴沉的圣诞夜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/bethlehem-christmas-nativity-palestinian-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/bethlehem-christmas-nativity-palestinian-gaza/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列加大对加沙中部的打击力度，造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/israel-hamas-war-central-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/israel-hamas-war-central-gaza/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州一棵有 300 年历史的树被砍倒，一位木雕家对它进行了改造。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/24/linden-oak-tree-bench-maryland/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/24/linden-oak-tree-bench-maryland/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦的停车标志是班克斯最新的画布。现在不见了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/banksy-stop-sign-art-stolen-london/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-24T17:00:14.231Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YAU2GAV7IBF2FOCQFOT2ENM3PQ/20231224-154991.918/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，伦敦，一名男子正在移走班克斯的一件艺术品，而一名男子正在为他稳住自行车。 (Aaron Chown/PA/AP)本周末，班克斯的最新作品——一个装饰着无人机的伦敦停车标志——在这条难以捉摸的街道几小时后失踪，两人被捕艺术家在社交媒体上透露了这件作品。伦敦大都会警察局发言人卡勒姆·琼斯 (Callum Jones) 在一份声明中表示，一名 20 多岁的男子于周六被捕，另一名 30 多岁的男子于周日因涉嫌盗窃和刑事毁坏罪被捕。周日发表声明。他没有透露这些人的名字。&lt; div&gt;一名男子周五拆除了标志。 （Aaron Chown/美联社）大量视频周五的照片实时捕捉到了这一事件，照片中一名男子站在伦敦佩卡姆区商业大道上的一辆自行车上，由另一名男子稳住，然后用断线钳将交通标志从立柱上取下。视频显示，他随后拔下它并逃跑。班克斯在 Instagram，描绘了该标牌的特写镜头，三架无人机在上面展开，划过“停止”一词。许多 Instagram 用户将这些图像视为以色列-加沙战争停火的呼吁，并赞扬这位艺术​​家在这一问题上的直言不讳。许多 Instagram 用户将无人机图像视为呼吁以色列-加沙战争停火。 （乔·布朗来自路透社）这位匿名街头艺术家过去曾表示支持巴勒斯坦人民和加沙，他的一些艺术散布在各处加沙地带。 这位艺术家最著名的一些作品是在约旦河西岸：一个蒙面男子摆出对抗姿势，投掷鲜花，还有一个拿着气球的女孩，似乎漂浮在以色列的上空数百英里长的墙将国家与约旦河西岸分开。人们对班克斯知之甚少。但这位英国街头艺术家和文化恶作剧者的作品经常带有政治信息，扩大了对涂鸦和标签类型艺术品的接受和尊重。他的许多标志性图像都得到了全球认可。这位艺术家可能出生于 20 世纪 70 年代初，并于 1990 年左右成为一名涂鸦艺术家，《华盛顿邮报》报道，同一时期布里斯托尔的 Trip-hop 音乐家如 Massive Attack变得突出。有些人认为 Massive Attack 的 Robert“3D”Del Naja 就是班克斯，尽管这一理论的证据并不充分。这位艺术家为音乐家设计了专辑封面和其他材料，以及“班克斯的艺术”其配乐主要是英国独立流行音乐和摇滚乐。他的主题备受推崇。另一张班克斯的热门图片版本（一个女孩伸手去拿心形气球）于 2018 年在《华盛顿邮报》拍卖会上以 140 万美元的价格售出 报道。转售时——艺术家将其撕碎后——该作品在 2021 年售价超过 2500 万美元。伦敦警方发言人琼斯表示，当局正在调查周五的盗窃案，正在寻找该标志，并且“此后已更换了路标，以避免危及道路使用者。” ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/24/banksy-stop-sign-art-stolen-london/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两家美国公司将在几周内相继向月球发射航天器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/24/astrobotics-intuitive-machines-soft-landing-moon/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/24/astrobotics-intuitive-machines-soft-landing-moon/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 18:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时更新：华盛顿指挥官队对阵纽约喷气机队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/commanders-jets-live-score-nfl/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T13：23：34.249Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PIGT3RIHQRGQVJVRZ6ODJCQLSU/20231224-114907.072/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;萨姆·豪威尔 (S​​am Howell) 在周日早上指挥官队对阵喷气机队的比赛前热身。 (Adam Hunger/美联社)指挥官队 (4-10) 和喷气机队 (5-9) 于圣诞节前夕在大都会人寿体育场展开对决，此前两支球队上周都从季后赛争夺中被淘汰。喷气机队本周从伤病预备队名单中激活了四分卫亚伦·罗杰斯，但他本赛季不会参加比赛。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/24/commanders-jets-live-score-nfl/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小鸡队哀悼创始成员劳拉·林奇的去世</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/music/2023/12/24/laura-lynch-dixie-chicks-death/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-24T15:20:48.888Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3YPNQCUHONDRRLWH2XWORUDPWA/20231224-124709.096/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;1993 年，劳拉·林奇（中）在达拉斯，艾米丽·斯特雷尔（左）和玛蒂·马奎尔。 （沃斯堡星电报/论坛报新闻社）小鸡队这个周末告别了自己的队友。“得知这一消息，我们感到震惊和悲伤小鸡乐队 (The Chicks) 的创始成员劳拉·林奇 (Laura Lynch) 去世了，”现任乐队成员娜塔莉·梅因斯 (Natalie Maines)、马蒂·马奎尔 (Martie Maguire) 和艾米丽·斯特雷尔 (Emily Strayer) 周六在 Instagram 和 X 上写道。 “我们一起演奏音乐、欢笑和旅行的时光在我们心中占据着特殊的位置。 ……劳拉 (Laura) 具有设计天赋，热爱德克萨斯州的一切，对乐队早期的成功发挥了重要作用。”林奇 (Lynch) - 曾经是一支乐队的主唱和贝斯手，该乐队以前被称为迪克西小鸡队（Dixie Chicks）——周五在德克萨斯州科努达斯以西约七英里（靠近埃尔帕索）的一次迎面碰撞中丧生。据德克萨斯州公共安全部称，她向东行驶的福特 F-150 被一辆向西行驶的道奇公羊撞倒，当时该车的司机正试图超车。林奇现年 65 岁。事故调查正在进行中。与 Chicks 合作的音乐家 Sheryl Crow 在他们的 Instagram 帖子上评论道：“感受你的悲伤。”“悲伤到听到我亲爱的朋友劳拉·林奇去世的消息，”众议员罗杰·威廉姆斯（德克萨斯州共和党）在 X 上写道。“劳拉是一位伟大的美国人，也是美国梦的典范。”林奇，据《华盛顿时报》报道，迪克西小鸡队的唯一创始成员实际上来自德克萨斯州，在墨西哥边境附近祖父的牧场长大，在 1989 年共同创立该乐队之前曾担任股票经纪人。迪克西小鸡乐队 (Dixie Chicks) 首先在达拉斯的街角演出，然后开始从事“煎蛋工作”。“我们会在这些烧烤店进行周日早上的演出，然后他们要么付钱给我们，要么付钱给我们。”林奇在 1991 年告诉《泰晤士报》。乐队最初演奏的是蓝草音乐和他们所说的“女牛仔音乐”，由四声部和声组成，力求为旧时代注入新的活力。 1992 年 3 月，南方小鸡乐队 (Dixie Chicks) 在弗吉尼亚州亚历山大市的伯奇米尔 (Birchmere) 演出后，《华盛顿邮报》的埃里克·布雷斯 (Eric Brace) 写道，林奇的“美丽女高音可以与多莉·帕顿 (Dolly Parton) 和艾莉森·克劳斯 (Alison Krauss) 的歌声相媲美”。林奇的烟雾缭绕的火炬歌曲“Pink Toenails”是这首跨越各种流派的专辑中的佼佼者：德克萨斯摇摆乐、蓝草音乐、乡村音乐、爱尔兰音乐、杜沃普音乐和现代民谣。Chicks 争议 20 年后，Maren Morris 接过了火炬“我们的女牛仔音乐品牌是老式乡村音乐、蓝草音乐和原声音乐的混合体，”林奇在 1992 年 7 月告诉 NPR，并补充道：“我们正在做的事情是在某种程度上刻下我们自己的烙印，我不知道，我们希望能做出什么一点音乐史。”1995 年，当时 37 岁的林奇被当时 21 岁的缅因州取代。“我们认为现在需要做出音乐决定，”马奎尔告诉媒体1995 年 11 月的《达拉斯晨报》将这一变化描述为“接力棒的传递”。林奇当时说道，“这不能真正被视为辞职”，他承认年龄是一个因素。她退出音乐界，专注于抚养女儿。&lt;​​p&gt;乐队凭借 1998 年的《Wide Open Spaces》成为主流明星，该专辑赢得了格莱美奖最佳乡村专辑。林奇2003 年，她告诉美联社，她并不后悔错过了成名的机会，而且她对带领乐队度过早期忙碌而艰苦的日子有着美好的回忆。“这是值得的，”林奇The Chicks 在 2020 年从名字中去掉了“Dixie”，但从诞生起，这支乐队就以德克萨斯人为荣，毫不掩饰女性化。正如 20 世纪 90 年代初乐队的一件 T 恤上所说：“公鸡啼鸣，母鸡传道。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/music/2023/12/24/laura-lynch-dixie-chicks-death/</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>