<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 09:15:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着以色列加大对加沙的打击力度，平民无处可去</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/19/isarel-gaza-strikes-civilians-deif/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/19/isarel-gaza-strikes-civilians-deif/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普大会演讲时，从热烈的掌声到“结束吧，唐！”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/trump-rnc-speech-lines-applause/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T17：41：26.895Z密尔沃基——唐纳德·特朗普周四晚在密尔沃基共和党全国代表大会上的演讲，以敷衍地呼吁国家团结开始，并最终以此结束。但当晚无可争议的主题是特朗普本人——他最近与死亡的擦肩而过、他的家人、他的法律斗争以及他对白宫第二任期的黑暗、激进的愿景。《华盛顿邮报》分析了整个 92 分钟演讲中会议中心内的音量水平。特朗普接受提名的那一刻是当晚最响亮的时刻，高达 107 分贝。或者换句话说，想象一下站在汽车喇叭或链锯旁边。自己听一听（但别担心，我们没有把声音调得那么大！）以下是另外三个引发最热烈欢呼的时刻——并突显了共和党从未像现在这样牢牢地掌握在特朗普手中：在简短的介绍之后，特朗普严肃地讲述了他上周幸存下来的暗杀企图——这是他在宾夕法尼亚州巴特勒致命集会后的首次演讲。枪击事件发生五天后，特朗普和他的医生几乎没有透露他的伤势或治疗情况。特朗普说，一名 20 岁的宾夕法尼亚州男子用 AR 式步枪发射的子弹距离他的生命只有“四分之一英寸”。他说：“我今晚不应该在这里。”人群齐声高呼：“是的，你们在这里！”特朗普回忆起当时头上鲜血直流，子弹从他身上呼啸而过，但他表示“感到安全，因为上帝站在我这边。”另一个喧闹的时刻是，特朗普转向他的刑事案件，并重复他毫无根据的指控，即民主党正在“利用”司法系统来对付他们的政治对手。他抓住了本周联邦法官的决定，即驳回佛罗里达州的一起指控他非法囤积机密文件并与助手合谋掩盖其行为的案件，这让观众欣喜不已。“整个案件都被法庭驳回了，”他说，“所有的宣传都被法庭驳回了。”几乎与此同时，特朗普呼唤着他的妻子梅拉尼娅·特朗普，赢得了当晚最热烈的掌声。这位前第一夫人一直缺席重大竞选活动，包括特朗普与拜登总统的辩论。在 2016 年和 2020 年登台后，她没有在这次大会上发言。演讲进行到一半时，特朗普似乎失去了一些听众。在异常情绪化的开场之后，他转向了他的标准集会主题——移民、中国和经济——重复了几个月来他在演讲中使用的台词。但他仍然因一些他最喜欢的竞选承诺而获得掌声：封锁边境和钻探石油。“共和党政纲的核心是我们承诺结束这场边境噩梦，完全恢复美利坚合众国神圣而主权的边界。我们将在第一天做到这一点，”他说。 “这意味着第一天就要做两件事，对吧？”他继续说道。“训练，宝贝，训练，然后关闭我们的边境。”特朗普在演讲的剩余时间里都这样说，演讲持续了一个半多小时。在演讲即将结束时，一位坐在伊利诺伊州代表团旁边的女士说：“结束吧，唐！”阿德里安·布兰科和毕晓普·桑德在华盛顿报道。德里克·霍金斯和罗斯·戈德温对本报道亦有贡献。为了记录人群的音量，周四晚上特朗普发表演讲时，邮报记者被安排在会场和费瑟夫论坛的上层。分贝水平为近似值。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/trump-rnc-speech-lines-applause/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模 Windows 中断导致“蓝屏死机”错误</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/19/microsoft-windows-outage-blue-screen-bsod/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T06:37:04.209Z(Mark Lennihan/AP)大面积停电从周四到周五，微软 Windows 用户一直处于瘫痪状态，从美国到澳大利亚，都有用户报告出现“蓝屏死机”(BSOD) 错误。据微软称，该问题始于周四东部时间下午 5:56，。该公司表示，初步根本原因似乎是“部分 Azure 后端工作负载的配置发生变化”，这“导致存储和计算资源中断，从而导致连接故障，影响了依赖这些连接的下游 Microsoft 365 服务。” Azure 是微软的一个云计算平台。包括《华盛顿邮报》在内的全球企业都报告称，Windows 设备遇到了“蓝屏死机”问题。至少部分服务在随后不久恢复运行。据《悉尼先驱晨报》报道，在澳大利亚，网络中断发生在中午，包括银行、警察系统和机场在内的服务都受到了影响。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/19/microsoft-windows-outage-blue-screen-bsod/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年共和党全国代表大会第四天对特朗普进行事实核查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/fact-check-trump-rnc-republican-convention/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/fact-check-trump-rnc-republican-convention/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非传统的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/can-he-do-that/unconventional/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-19T05:52:18.855Z本周，《华盛顿邮报》的 Libby Casey、Rhonda Colvin 和 James Hohmann 在密尔沃基的共和党全国代表大会上报道，特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒集会发生枪击事件几天后正式成为 2024 年共和党总统候选人。

工作人员讨论了特朗普的提名演讲、他的竞选活动似乎已经获得的势头以及总统竞选的下一步可能发生的事情。特朗普在佛罗里达州和纽约州的法律案件仍被推迟。

此外，《华盛顿邮报》宇宙明星戴夫·乔根森和约瑟夫·弗格森也将加入节目，揭示社交媒体如何接管政治大会。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/can-he-do-that/unconventional/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 05:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：妻子的“执行功能障碍”导致配偶陷入家务中</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/carolyn-hax-wife-executive-dysfunction/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T19:18:17.694Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制） 亲爱的卡罗琳： 我和我的妻子从 2012 年在一起。从那时起，我们都被诊断出患有注意力缺陷多动障碍 (ADHD)，这伴随着一种有趣的症状，称为执行功能障碍。执行功能障碍会让人很难找到意志力和精力去做任何不会产生多巴胺的事情，这意味着多年来，很多家务活都搁置了，直到绝对必要的时候才会去做（例如，没有衣服穿了，我们别无选择，只能洗衣服）。长话短说，我们俩都被开了阿德拉，虽然对我来说这是一个绝对的成功，但我的妻子发现副作用无法忍受，所以她停止服用它。这对我来说没问题，但我只能做所有的家务，而我的妻子却陷入了我曾经的执行功能障碍困境。这不是嫁给了一个无所事事的下流货色的情况——我完全理解她做基本任务的挣扎——但这也意味着我得不到家务方面的帮助，而且我得到的帮助，我必须特别要求她。我试过让她做家务但她只做了几天，然后这又成了我的家务活。— B.B.：我会为你感到高兴，因为你得到了诊断和治疗的组合，使你的功能障碍得以恢复。然后，我会在很多事情上与你意见相左。这不是 Adderall 或破产的问题；还有其他兴奋剂，还有其他非兴奋剂的药物，还有其他非药物的治疗方法。（我不是医生或客户，也不是在电视上扮演医生或客户，我只是做这件事有一段时间了。）而你妻子决定停药并就此止步实际上并不是“我同意”，否则你的信就不会存在了。我确实同意你的观点，你的妻子不是“无所事事的下流货色”。即使是负面的，这种措辞也有点苛刻，但我理解你的观点，而且需要说出来；执行功能障碍是一个大脑问题，而不是权利问题。至少在原则上是这样。在实践中，如果双方不小心，它们会感觉很像权利问题：如果你开始为你们两个人承担整个家庭工作量，如果这样做让你筋疲力尽，而你的配偶实际上袖手旁观，那么你认为怨恨会有所不同吗？如果你的妻子选择不尝试其他治疗方法，你会感到怨恨，而她选择不帮你，你会感到怨恨？再次强调，障碍和权利之间存在巨大差异。目瞪口呆。但是，如果你相信你的配偶可以做更多的事情来解决她的情况，承担更多的家庭工作，那么她不这样做，在情感上会给你一种选择。就像，它将成为婚姻中的一块小石头。就像一个筋疲力尽但显然 100% 无法参与其中的人——比如婴儿或病人——不会那样做。所以我的建议是先发制人。让她探索其他治疗方法。更恰当地说：接受她那位有执行能力的配偶为她探索这些方法。如果没有，那么说明为什么这是站不住脚的。和/或，雇佣帮手。和/或，采用一个哔哔作响的电子日历系统——你自己运行。（抱歉。）和/或，简化一切。就像：让家庭生活可持续。因为如果看不到缓解的迹象，现在让你精疲力尽的事情以后会击垮你。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/carolyn-hax-wife-executive-dysfunction/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：我女儿正在和一个想当调酒师的人约会。我不同意。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/asking-eric-daughter-boyfriend-job/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/asking-eric-daughter-boyfriend-job/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：人们一直叫我的姓氏</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/miss-manners-first-name-last/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T15:56:55.246Z亲爱的礼仪小姐：我的姓氏是一个非常常见的美国名字。我的名字虽然很标准，但并不常见。为了回答这个问题，我将称自己为惠特尼·约瑟夫。我用我的名字惠特尼来称呼自己。我一直都是这样介绍自己的。但在我的一生中，总有人似乎无法称呼我为惠特尼，而是叫我约瑟夫，或者叫乔之类的其他名字。我在一家大公司工作，我的工作涉及大量电子邮件。我的电子邮件签名是“惠特尼·约瑟夫”，我总是以“谨致问候，惠特尼”结尾。但人们仍然在电子邮件中称呼我为约瑟夫。我通常什么也不说，以为他们最终会明白（很多人都明白）。但有时，我对此感到恼火，想说点什么。我该说什么？我该如何表达才不违反雇主的礼貌电子邮件沟通准则？“其实是惠特尼。我知道这可能会令人困惑。”你的雇主不得不制定有关礼貌电子邮件的行为准则，这真是太可悲了。然而，你现在害怕违反它，这告诉了礼仪小姐为什么有必要这样做。亲爱的礼仪小姐：新娘和新郎是否邀请孩子参加婚礼不是他们的选择吗？我参加过许多婚礼，没有邀请 18 岁以下的孩子。我们的儿子和他的新娘计划举办一场小型婚礼（大约 80 人），并要求除了婚礼派对中的两个人之外，没有孩子参加。即使是那两个人也会在仪式结束后离开，由保姆看管，这对夫妇雇了保姆来照看受邀家庭的孩子。家庭成员对为什么邀请了某某成年人而不是他们的小宝贝有疑问，事先得到了解答。一切似乎都很好，每个人都同意遵守。或者我们是这么认为的！有一对新人带着孩子来了：几天前还在质疑禁止带孩子的政策的正是这对阿姨和叔叔。婚礼策划师好心地问他们是否愿意把孩子带到婚礼安排的保姆那里。他们坚决拒绝，并大吵大闹。为了避免再引起任何不快，我们继续举行婚礼。我们要求他们尊重这对新人的意愿是不是太过分了？还是说他们带着孩子来太不礼貌了？禁止带孩子的婚礼，尤其是在城外举行的婚礼，确实给有年幼子女的家庭带来了困难。但是，由于这场婚礼的规则清晰一致，并且提供了保姆，礼仪小姐同意您的亲戚无论如何都带着他们来是不礼貌的。而且肯定会引起骚动——尤其是因为避免在公共场合发脾气无疑是首先将儿童排除在外的想法。礼仪小姐的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在她的网站 missmanners.com 上向礼仪小姐发送问题。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/19/miss-manners-first-name-last/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普和万斯的竞选组合将共和党与欧洲极右翼联系起来</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/19/trump-vance-far-right-europe/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/19/trump-vance-far-right-europe/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党大会最后一天特朗普演讲的 3 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/rnc-trump-speech-highlights/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/19/rnc-trump-speech-highlights/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最后，梅拉尼娅</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/07/18/melania-trump-republican-convention/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/07/18/melania-trump-republican-convention/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国驻特拉维夫大使馆分馆附近发生无人机爆炸，造成 1 人死亡，7 人受伤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/us-embassy-tel-aviv-explosion/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T14:18:54.664Z周五，紧急救援人员在特拉维夫爆炸现场检查废墟。 （里卡多·莫赖斯/路透社）耶路撒冷——周五早上，伊朗支持的胡塞武装声称对特拉维夫的美国大使馆分馆附近发动无人机袭击，爆炸造成一人死亡，七人受伤。此次袭击发生后，距离美国大使馆分馆几码远，引发了一场全面地区战争的可能性。以色列国防军在一份声明中表示，初步调查显示，爆炸是由“空中目标”坠落引起的，这一术语通常指无人机。以色列国防军表示，已加强空中巡逻“以保护以色列领空”。袭击未触发警报，以色列国防军表示正在调查此事。胡塞武装的军事发言人周五早上在社交媒体上表示，该组织将披露针对特拉维夫的“行动”细节。胡塞武装是一个总部位于也门的组织，数月来一直在通过海上向以色列南部发射无人机。这次史无前例的袭击发生在以色列空军杀死真主党一名高级指挥官数小时后。真主党是伊朗支持的黎巴嫩组织，以色列一直与该组织交火。以色列的防空系统配备了火箭弹，数月来一直在努力识别和消除以色列北部的无人机袭击。爆炸发生后的几个小时内，以色列拆弹专家和救援队在现场开展工作。警方敦促居民避免接近现场并接触“可能含有爆炸物的火箭弹残骸”。目前尚不清楚无人机是否瞄准了美国大使馆分部。美国驻以色列大使馆官员周五早上没有回应置评请求。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/us-embassy-tel-aviv-explosion/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部起诉收容移民儿童的非营利组织，指控其工作人员性虐待</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/18/doj-shelter-abuse-southwest-key/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/18/doj-shelter-abuse-southwest-key/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在共和党全国代表大会上，共和党人在堕胎问题上关注程度存在分歧</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/18/republicans-abortion-ban-rnc/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/18/republicans-abortion-ban-rnc/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我和你离婚”：迪拜公主在 Instagram 上发表声明，违反传统</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/dubai-princess-divorce-sheikha-mahra-instagram/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T19:59:36.470Z一名女子走过一扇大门，背景是迪拜标志性的摩天大楼。 （Karim Sahib/AFP/Getty Images）迪拜酋长的女儿之一周三在 Instagram 上发布消息宣布她打算离婚，这使得 Sheikha Mahra bint Mohammed bin Rashid Al Maktoum 成为该酋长国最新一位公开反对本国规范的公主，也反对她的父亲、阿联酋总理兼迪拜酋长规范。“我在此宣布我们离婚，”Mohammed bin Rashid Al Maktoum 的女儿 Mahra 写道。“我和你离婚，我和你离婚，我和你离婚。保重。你的前妻。”在重复三次“我和你离婚”这句话时，公主似乎在暗指有争议的三重塔拉克习俗。根据逊尼派伊斯兰教法，三重塔拉克习俗允许穆斯林男子通过说三次塔拉克（阿拉伯语中表示离婚的单词）来与妻子离婚。男方无需说明理由或征得妻子同意。据阿联酋政府网站称，在阿联酋，伊斯兰法管辖穆斯林夫妇以及穆斯林男子和非穆斯林女子夫妇的结婚和离婚程序。然而，非穆斯林外籍夫妇可以选择在本国离婚，或向法院请愿，要求在阿联酋适用本国法律。根据伊斯兰教法，妇女结婚后通常会从丈夫或丈夫的家人那里得到嫁妆（阿拉伯语为 mahr）。一旦妇女归还 mahr，她就可以合法地获得分居，称为 khula。去年 5 月，Mahra 与阿联酋王室成员 Sheikh Mana bin Mohammed bin Rashid bin Mana Al Maktoum 举行了盛大的婚礼。不到三个月前，这对夫妇迎来了​​一个女儿。公主在周三的帖子中暗示她的丈夫对她不忠，说他“忙于其他同伴”。她显然援引了三重塔拉克，打破了这一做法的典型实施，因为根据伊斯兰法，援引塔拉克的是男性。马赫拉并不是谢赫穆罕默德第一位反对酋长国规范的女性亲属。据《纽约客》去年 5 月报道，马赫拉的妹妹、同为酋长国公主的谢赫·拉蒂法 (Sheikha Latifa) 将她的父亲描述为“重犯”，并认为他在她逃离迪拜之前对不听话的女性进行了监禁。尽管阿联酋总理在其公共和政治生活中强调性别平等，特别是在与西方进行外交时，但拉蒂法认为迪拜对女性具有压制性 — — 即使作为统治者的女儿也是如此。据《华盛顿邮报》报道，2019 年，至少有两名迪拜公主试图逃离迪拜酋长国，拉蒂法就是其中之一。谢赫·穆罕默德也经历了一场漫长而充满争议的国际监护权之争，与他的第六任妻子哈雅·宾特·侯赛因公主。据英国广播公司报道，侯赛因于 2019 年在德国寻求庇护，并最终在伦敦躲藏起来，因为她逃离丈夫后担心自己的生命安全。这位总理至少有 6 个妻子，育有 20 个孩子。在阿联酋，穆斯林妇女在未提供皈依证明的情况下，法律不允许与非穆斯林男子结婚。据政府网站称，只要穆斯林男子提供“平等的生活和平等的待遇”，他就可以与非穆斯林妇女结婚，也可以拥有最多 4 个妻子。自从 Mahra 宣布这一消息后，她和 Sheikh Mana 似乎都从各自的 Instagram 页面上删除了彼此的所有照片。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/dubai-princess-divorce-sheikha-mahra-instagram/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>