<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 21:13:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>格莱美被捕后杀手迈克不会面临指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/27/killer-mike-no-charges-grammys-arrest/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T14:48:42.434ZKiller Mike 在二月份的格莱美颁奖典礼上合影。 （Frederic J. Brown/AFP/Getty Images）Killer Mike 不会因今年早些时候导致他格莱美奖逮捕的一场冲突而面临指控。这位 49 岁的说唱歌手，本名迈克尔·圣地亚哥·伦德 (Michael Santiago Render)，2 月 4 日刚刚获得三项格莱美奖，当时他因之前与一名保安发生争执而被戴上手铐带出 Crypto.com 竞技场。几个月后，有关该事件的细节仍然模糊不清，但洛杉矶市检察官办公室本周证实，检察官决定不起诉 Killer Mike。“Mr. “Render 已成功完成办公室的听证程序，包括强制的社区服务要求，”该办公室在一份声明中表示。根据当时的媒体报道，Render 被指控在试图从保安身边经过到安全检查站时推搡了她。在凭借《Michael》获得最佳说唱专辑奖杯、凭借《Scientists &amp;》获得两项格莱美奖后不久工程师”，获得最佳说唱歌曲和最佳说唱表演奖，在令人震惊的视频片段中，他被警察护送出场馆。警方在社交媒体上表示，杀手迈克后来因轻罪殴打被捕并被释放。“你可以想象，当时发生了很多事情，我和我的团队不知道应该从哪扇门进去，”这位说唱歌手在一份发布给多家媒体的声明中说道。 “我们遇到了一名过于热心的保安，但我和我的团队非常有信心，我最终将被洗清所有不法行为。”Killer Mike 的代表没有立即回应《华盛顿邮报》周四上午的置评请求。Killer Mike 是亚特兰大本地人，与说唱歌手兼制作人 El-P 一起组成了嘻哈二人组 Run the Jewels。他还因其社会和政治活动而闻名，他反对警察暴力，支持伯尼·桑德斯的总统竞选，并主持 Netflix 系列剧集《Trigger Warning with Killer Mike》，该剧探讨了影响美国黑人的问题。这是他自 2003 年以来首次获得格莱美奖，当时他凭借与 Outkast 合作的歌曲“The Whole World”获得最佳说唱组合或团体表演奖。他曾在 2018 年获得最佳说唱歌曲提名。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2024/06/27/killer-mike-no-charges-grammys-arrest/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 18:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚特兰大地区活动紧张局势加剧，黑人共和党人敦促黑人男性抛弃民主党</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/tensions-flare-atlanta-area-event-black-republicans-urge-black-men-ditch-democrats/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/tensions-flare-atlanta-area-event-black-republicans-urge-black-men-ditch-democrats/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时更新：特朗普和拜登将参加 2024 年首场总统辩论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/27/presidential-debate-live-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T11:59:52.642Z拜登总统和前总统唐纳德·特朗普将于周四晚上在美国有线电视新闻网 (CNN) 在亚特兰大举办的一场备受期待的辩论中对决。这场辩论在选举周期中异常早地举行，对两人来说都意义重大，因为他们试图塑造竞选叙事并影响尚未决定的选民。拜登和特朗普已同意在 9 月 10 日举行第二场辩论，这将绕过由两党总统辩论委员会组织的数十年传统——秋季举行三次会议。以下是需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/27/presidential-debate-live-updates/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着系统向加勒比海移动，本周末可能会形成热带风暴</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/27/beryl-tropical-storm-hurricane-caribbean/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T15:28:11.668Z美国国家飓风中心周四的展望图。 （NOAA/NHC）美国国家飓风中心正在监测大西洋两个地区未来几天可能出现的热带气旋发展情况——包括目前在大西洋上空的一个系统，该系统准备加强，并可能在本周末向加勒比海移动时增强为本季第二个热带风暴。预报员估计，目前位于南美洲和非洲中间的扰动增强为热带低气压或风暴的可能性为 70%。天气模型对其长期前景持乐观态度，一些模型甚至表明，随着它缓慢向西滑向加勒比海，它可能会增强为飓风。另一个位于西加勒比海的系统可能会在周末给墨西哥尤卡坦半岛带来一些潮湿和狂风天气。2024 年大西洋飓风季还处于早期阶段，从历史上看，大西洋飓风季平均要到 9 月中旬才会达到顶峰。预报员担心，异常温暖的水温，加上蓬勃发展的拉尼娜现象带来的缓和的高空风，可能导致本季异常活跃。您需要了解的有关本周末可能增强的系统的信息周四，大西洋中部上空的 Invest 95L 红外卫星视图。 （热带趣闻）这两个系统中更值得注意的一个目前位于大西洋佛得角群岛西南数百英里处，位于南美洲法属圭亚那和非洲塞拉利昂之间。飓风中心将其发展概率定为 70%，并写道“本周末，向风群岛以东数百英里处可能会形成热带低气压或热带风暴。”该系统正以每小时 15 到 20 英里的速度向西移动。在红外卫星上，可以看到翻腾的雷暴翻腾和绽放。散射计或卫星上用于获取风速的传感器已经显示风暴的风速为 35 英里/小时。这略低于热带风暴的强度。它尚未形成中心，因此今天还不存在成为命名风暴的风险。天气模型表明，未来几天该系统将逐渐但稳定地组织和强化。有两个缓解因素减缓了其预期的增强：撒哈拉空气层位于 Invest 95L 以北。（威斯康星大学）然而，一旦它到达小安的列斯群岛，它可能会增强为飓风。那时，风暴的形成因素将变得更加有利，加勒比海的任何风暴都值得关注，以防其最终对陆地造成影响。第二个值得关注的系统周四，西加勒比海地区降雨量达 94L。（热带小贴士）尼加拉瓜和洪都拉斯以东的西加勒比海出现了阵雨和雷暴。对流或阵雨和雷暴活动非常剧烈。尽管如此，没有明显的环流。目前笼罩在加勒比海的一条强劲中层风带将抑制其形成的机会。讽刺的是，热带扰动需要大气多个层面的近乎平静的风才能巩固。风太大会使任何新生的扰动失去平衡，导致其过早消亡。美国国家飓风中心已将此扰动指定为“Invest 94L”，并估计其最终成熟的几率为 30%。它可能会在周六经过坎昆附近，周日经过坎佩切湾，带来零星的暴雨。此后，它将迅速瓦解。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/27/beryl-tropical-storm-hurricane-caribbean/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这款加州霞多丽仅售 15 美元，是一款物美价廉的日常葡萄酒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/27/california-chardonnay-affordable-15-dollars/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:44:13.748Z从左至右：Longevity Chardonnay 2022； Requiem Red Blend 2020；Stinson Vineyards Rosé of Tannat 2023。（佩吉·科玛丽/华盛顿邮报）本周我们为 7 月 4 日假期准备了红葡萄酒、白葡萄酒和桃红葡萄酒。从弗吉尼亚州的出色桃红葡萄酒开始您的野餐，然后是辛辣的加州霞多丽和华盛顿州的浓郁红葡萄酒。Longevity Chardonnay 2022加州，15 美元Phil Long 自 2020 年以来一直担任非裔美国酿酒师协会主席，并在过去四年中帮助提高了少数族裔酿酒师的知名度。他的 Longevity 霞多丽尝起来有苹果、亚洲梨和生姜的味道，橡木的影响带来了甜美的余味。这是一款不错的日常霞多丽。酒精度：13.5%。瓶重：480 克（淡）。由 RNDC 在当地分销。物超所值Requiem Red Blend 2020哥伦比亚谷，华盛顿州，25 美元喜欢果酱红葡萄酒的人会喜欢这款美酒，它由等量的西拉和梅洛混合而成，主要产自华盛顿哥伦比亚谷的雅基马谷子产区。黑樱桃、波森莓和巧克力的浓郁味道包裹着口感。口感丰富，余味略热。将其放入冰箱中稍微冷藏，搭配丰盛的烤肉。这瓶酒不必要地重。酒精度：14.8%。重量：690 克（重）。由 Elite Wines 在当地分销。物超所值Stinson Vineyards Rosé of Tannat 2023弗吉尼亚州蒙蒂塞洛，25 美元Rachel Stinson Vrooman 的 Rosé of Tannat 是我最喜欢的桃红葡萄酒之一，无论来自哪里，年复一年。她的 2023 年份可能是她迄今为止最好的：它带有红色浆果和野生草本植物的味道，口感就像乘着微风穿过蓝岭山麓。酒精度：13.5% 重量：600 克（平均）。由 Winebow 在当地分销。价格为近似值。如需了解供货情况，请查看 Wine.com、Wine-searcher.com 以及酒庄、进口商、分销商和您最喜欢的当地葡萄酒商店的网站和社交媒体信息。您也可以要求当地零售商从列出的分销商处订购葡萄酒。包括瓶重，因为这是影响 葡萄酒碳足迹的唯一重要因素。有关于葡萄酒的问题想问 Dave McIntyre？请将问题发送至 Food@washpost.com。传奇★ 好：这款葡萄酒以合理的价格兑现了承诺。如果标明是霞多丽，那么它尝起来就是霞多丽。★★ 优秀：一款具有个性和额外趣味的葡萄酒。喝上一口，你可能会惊讶不已。★★★ 非凡：一款令人兴奋的葡萄酒，在同类中脱颖而出。令人振奋，令人拍案叫绝。★★★★ 卓越：超凡脱俗。你可能会想，“原来他们说的就是这个啊。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/27/california-chardonnay-affordable-15-dollars/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这会是一场罕见的、可以改变总统竞选结果的辩论吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-trump-debate-effect/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-trump-debate-effect/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国卡拉瓦乔的稀有杰作展示了凶手如何描绘死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/interactive/2024/caravaggio-crucifixion-of-saint-andrew/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T21:19:17.239Z卡拉瓦乔 (生于 1571 年)。圣安德鲁受难，1606-1607 年。克利夫兰艺术博物馆。（克利夫兰艺术博物馆）这幅近八英尺高的圣安德鲁受难画作让人着迷，它是克利夫兰艺术博物馆最珍贵的作品之一，也是美国唯一的卡拉瓦乔祭坛画。毫不奇怪（考虑到它的创造者），它非常具有戏剧性。空间既拥挤又动荡，人物激动但又紧密地挤在一起。我们对场景的有利位置也很不寻常。我们在十字架上的人物下方，但在左下方观看的老妇人的上方。所以整个画面都很引人入胜。但让我反复着迷的不是巴洛克空间或卡拉瓦乔的暗色主义（他巧妙地操纵黑暗中的光点）。它不是两个高耸的躯体所呈现的戏剧性，一个向右弯曲，另一个向左倾斜，就像花瓶中三天大的沉重郁金香。它是将圣安德鲁裸露的肋骨弯曲的条纹和老妇人脸颊上的皱纹连接起来的视觉韵律。一块皮肤上布满了油腻、苍白的光线，另一块皮肤上也有类似的条纹，但尺寸更小、更紧凑，在复制过程中几乎消失了。这两段画作以某种方式互相印证，都强调了卡拉瓦乔最关心的事情：人类身体的残酷和凡人的现实。卡拉瓦乔的祭坛画于 1607 年在那不勒斯完成，由那不勒斯西班牙总督贝纳文特伯爵委托创作，1610 年，总督将他带到了西班牙。在那里，它对西班牙绘画产生了巨大影响，西班牙人很快便开始喜欢上严肃、阴暗的现实主义。圣安德鲁是谁？他是耶稣十二门徒之一，根据《黄金传说》（中世纪的圣徒传记汇编）的说法，他是一位“温柔虔诚的老人”，死于希腊帕特雷。罗马总督埃勾斯因他传播基督教而将他钉死在十字架上。埃勾斯是个虐待狂。为了延长安德鲁的痛苦，他下令将他绑在十字架上，而不是钉在十字架上。三天来，在烈日下（注意他晒伤的脖子），安德鲁继续向 20,000 人的人群布道。在卡拉瓦乔的精简版中，这位老妇人因甲状腺肿大而喉咙肿胀，她代表着人群——也代表着我们：我们立刻就认出了她那全神贯注的凝视和湿润、怜悯的眼睛。身穿黑色盔甲的人是埃勾斯。梯子上背对着我们的那个人正按照埃勾斯的命令试图解开安德鲁。人群曾威胁说，如果埃勾斯不结束这位温和的老人的痛苦，他们就会杀死他。但殉道正是安德鲁想要的。像基督一样死去。所以他向上帝祈祷让他死去。因此，当他们试图解开他时，士兵们发现“他们无法触碰他，因为他们的手臂立刻无力地垂了下来。”与此同时——卡拉瓦乔向我们展示的正是这一刻——“一道耀眼的光芒从天而降，笼罩着他……当光芒消失时，[安德鲁]吐出了他的灵魂。”他的愿望实现了。他的眼睛在眼窝里翻了起来。他的身体瘫倒了。肌肉发达的士兵惊讶地弓起身子。松弛与紧绷、生命与死亡的对比，都包含在这一个意味深长的时刻，安德鲁肋骨和老妇人皱纹中明暗起伏的程度重申了这一点。卡拉瓦乔，自己就是一个谋杀犯，也许，他向我们展示了死亡并不像我们想象的那么奇特和陌生。它实际上只是另一种波动——一种比其他波浪略高但并没有什么不同。向左倾斜，向右弯曲。忽明忽暗。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/interactive/2024/caravaggio-crucifixion-of-saint-andrew/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坎农法官下令举行听证会，要求特朗普对海湖庄园搜查提出质疑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/27/judge-cannon-trump-challenge-search-warrant/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T16:30:56.412Z照片：艾琳·坎农 (Aileen M. Cannon)，美国佛罗里达州南区地方法院法官。 （佛罗里达州南区）美国地区法官艾琳·坎农 (Aileen M. Cannon) 周四表示，她将为唐纳德·特朗普的律师举行听证会，以质疑针对他收集的一些证据，这些证据涉嫌不当处理机密文件并妨碍政府检索文件。在周一发布的11 页的命令中，法官表示，当谈到特朗普对该案搜查令的质疑时，“有必要进一步了解事实”。 2022 年 8 月 8 日，联邦调查局特工搜查了特朗普在海湖庄园的家，发现了 103 份机密文件，最终导致他被起诉。这位前总统是 11 月大选中拜登总统的共和党推定挑战者， 他试图通过辩称搜查令存在缺陷来掩盖大部分证据。作为裁决的一部分，坎农还表示，特朗普的辩护律师有权听取检察官是否滥用特朗普前律师之一的陈述。坎农表示，她将很快发布另一项命令，确定此类听证会的日期和时间。她在周四的命令中拒绝了特朗普的一项要求：要求举行律师所说的弗兰克斯听证会，以查明联邦调查局特工在宣誓搜查令时是否提出任何虚假陈述。基于这一点，坎农裁定特朗普的律师未能满足提出此类主张的法律标准。周四的裁决是在坎农的法庭上举行的一系列听证会之后做出的，在这些听证会中，检察官有时对辩方的论点表示不满，甚至一度对法官本人也表示不满。机密文件审判最初定于上个月开始，但坎农的进程较慢，听证会不仅探讨检察官和特工如何调查案件的细节，还探讨特别顾问的任命和资金来源——这让特别顾问杰克·史密斯和他的团队感到沮丧。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/27/judge-cannon-trump-challenge-search-warrant/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利润下滑导致沃尔格林关闭多家门店</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/27/walgreens-store-closures/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T13:13:58.524Z华盛顿唐人街附近的一家沃尔格林药店。 （马文·约瑟夫/华盛顿邮报）沃尔格林周四宣布，由于难以跟上快速发展的零售药店行业，该公司将在未来三年内关闭其 8,600 家美国门店中的“很大一部分”。“我们目前的药店模式已经不可持续，我们运营环境中的挑战要求我们以不同的方式对待市场，”沃尔格林首席执行官蒂莫西·温特沃斯周四在该公司的 季度收益电话会议上表示。“我们预计美国零售环境不会改善。”这家总部位于伊利诺伊州迪尔菲尔德的药店巨头表示，其 25% 的门店表现不佳，将考虑关闭。温特沃斯表示，大多数员工将被转移到其他商店。虽然该公司没有确定要关闭的具体地点，但此举可能会使更多美国人面临生活在药店荒漠中的风险。在过去的两年里，美国最大的连锁药店一直在关闭门店。自 2 月以来，沃尔格林已在美国关闭了 484 家门店。去年申请破产的 Rite Aid 已关闭了 500 多家门店。CVS 在 2021 年宣布将在三年内关闭 900 家门店后，今年已关闭了约 300 家门店。药店可能是农村或低收入地区的生命线，尤其是在食品荒漠地区——这些地区很难获得健康和负担得起的食物。药剂师通常是这些社区最容易接触到的医疗保健专业人员。除了药品和其他保健用品外，零售连锁药店还依赖食品和其他商品的销售。但过去一年，消费者一直在回避非必需品购买。Wentworth 呼应了今年其他一些零售企业的说法，称对通货膨胀感到厌倦的消费者“在购买时越来越挑剔，对价格越来越敏感。”与去年同期相比，沃尔格林最近一个季度的零售额下降了 4%。 包括其英国连锁药店 Boots 在内的整体收入增长了 2.6%。 GlobalData 董事总经理 Neil Saunders 表示，虽然增幅不大，但这意味着市场份额被增长更快的竞争对手夺走。“沃尔格林一段时间以来一直在失去店面客户，这种长期存在的趋势因生活成本危机而加剧，生活成本危机导致客户减少购买产品的数量，并货比三家，寻找最优惠的价格，”Saunders 表示。他补充说，沃尔格林缺乏竞争力的定价一直是该连锁店发展的障碍。Wentworth 表示，公司正在投资有针对性的促销和降价，“但在我们改进方法时，它们会影响短期盈利能力。”沃尔格林下调了今年的利润预期，计划调整门店组合，放弃初级保健业务，并建立忠诚度奖励计划。该公司计划扩大自有品牌，并削减品牌产品温特沃斯说，我们只向那些“帮助我们取胜”的人开放市场。上个季度，该连锁店从其健康和保健类别中移除了八个全国性品牌，用沃尔格林品牌的商品取而代之。该公司还将倾向于当日送达。零售分析师表示，全国性连锁药店的裁员由来已久。疫情期间，冠状病毒疫苗、家用检测试剂盒和其他产品的销量下降损害了利润。该行业还受到竞争加剧、消费者行为变化、零售犯罪、人员短缺和门店投资不足的影响。与此同时，连锁店的药品利润率正在下降，这在很大程度上要归咎于药房福利管理者，他们与保险公司、药房和制药商就某些处方的承保范围、处方价格和药房的报销率进行谈判。温特沃斯说，改善药房是该公司的另一个优先事项。全国最大的连锁药店的药剂师们都直言不讳地谈论柜台后面的工作条件。过去一年，数百人罢工，声称公司的规定让员工和患者处于危险之中。Hannah Ziegler 为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/27/walgreens-store-closures/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数 Z 世代将自己描述为视频内容创作者</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/27/genz-video-content-creators-youtube/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/27/genz-video-content-creators-youtube/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本周末地铁票价将上涨。以下是您需要了解的信息。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/27/metro-fare-hike/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T13:57:54.158Z一辆 7000 系列地铁车厢驶过西北部的塔科马街区华盛顿特区（比尔·奥利里/华盛顿邮报）从周日开始，地铁乘客将看到票价上涨，此举旨在弥补预算缺口并避免灾难性的服务削减。在七年没有大幅涨价之后，地铁的铁路和公交车服务票价将上涨 12.5%。以下是票价变化的完整明细。基本铁路和公交车票价将从 2 美元上涨到 2.25 美元，最高铁路票价将从 6 美元上涨到 6.75 美元。地铁的深夜和周末票价将从 2 美元的固定费用上涨到 2.25 美元至 2.50 美元之间，具体取决于行程距离。 Metrobus Express（部分路线的快速、限停巴士服务）的票价将从 4.25 美元上涨至 4.80 美元。MetroAccess 是为无法使用巴士和铁路系统的人士提供的辅助交通服务，其最高费用将从 4 美元上涨至 4.50 美元。每月铁路通票的价格将上涨 12.5%，从 64 至 192 美元（根据乘车距离而定）上涨至 72 至 216 美元。Metro 还将对自行车储物柜收取每小时 5 美分、每天最高 1 美元的费用，以取代年度租赁制度。停车费不会改变。这是 Metro 自 2017 年以来首次大幅上调票价。去年，这家三辖区交通运输机构对其基于距离的铁路票价进行了适度的上调。12 月，Metro 警告称，在迫在眉睫的 7.5 亿美元赤字中，可能会出现世界末日般的服务削减。今年 2 月，该机构宣布，它已成功填补资金缺口，并通过从华盛顿特区、马里兰州和弗吉尼亚州获得 4.8 亿美元的投资以及提高票价来避免服务削减，尽管它警告说未来会面临资金障碍。由提高票价支持的 Metro 预算将主要用于维持整个交通系统的公交和铁路服务水平，并支付其大约 12,000 名员工的工资，不过该机构还希望开展改进项目，例如升级轨道车和将公交车队从燃气和混合动力汽车转换为电动汽车。本月初，Metro 关闭五个红线车站，进行维护和施工。Silver Spring、Forest Glen、Wheaton 和 Glenmont 站将关闭至 8 月 31 日。不过，地铁局于周三宣布，塔科马站将于周五重新开放，比原计划提前两天。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/27/metro-fare-hike/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟腱撕裂后该如何恢复？这些奥运选手做到了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/06/27/achilles-injury-recovery-olympic-track-field/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/06/27/achilles-injury-recovery-olympic-track-field/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最棒的地方热狗：一份高度主观的指南</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/27/american-regional-hot-dog-styles/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/27/american-regional-hot-dog-styles/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩论主题有何变化？今晚将会发生什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/debate-topics-economy-abortion-democracy-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/debate-topics-economy-abortion-democracy-war/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堕胎裁决让孕妇和医生因高风险护理而陷入困境</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/27/abortion-supreme-court-emergency-care-emtala/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/27/abortion-supreme-court-emergency-care-emtala/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>