<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 09:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何在热浪期间照顾室内植物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/home/2024/06/20/watering-plants-heat-wave-stress/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/home/2024/06/20/watering-plants-heat-wave-stress/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 08:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁采取气候行动的抗议者将巨石阵喷涂成橙色</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/20/stonehenge-protest-just-stop-oil/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/20/stonehenge-protest-just-stop-oil/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩冲突导致脆弱的叙利亚难民社区流离失所</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/syrian-refugees-lebanon-israel-hezbollah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/syrian-refugees-lebanon-israel-hezbollah/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰宣称正在赢得反腐败战争。西方还想取得更多胜利。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/ukraine-corruption-us-accountability-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/19/ukraine-corruption-us-accountability-war/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：如何解决自卑感，以免拖累婚姻？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/carolyn-hax-low-self-esteem-marriage/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-05T15:46:34.980Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的 Carolyn：我一直在与自尊作斗争。我认为我认识的大多数人都没有意识到这一点，因为我伪装得很好，而且它不会经常干扰我的思考。但在社交活动结束后，我经常会怀疑自己说过的每一句话。我丈夫（理所当然地）感到沮丧，如果他因为我做的某件事而对我生气，即使是一件小事 — — 比如，我迟到了却没有打电话 — — 我可能会陷入自我厌恶，需要安慰才能谈论这件事。我意识到了这种动态，并正在努力解决这个问题，也取得了一些成功，但我该如何改变根本问题呢？我看到的所有关于让自己感觉更好的建议似乎都不太可行。建议是“善待自己”和“给予自己你给予他人的恩惠”。但这不是循环往复吗？如果我能做到这一点，那么我就不会有这个问题了。我该如何做到？我该如何改变自己的想法，才能对自己好一点？— 假装假装这里可能存在潜在的健康问题，涉及成长创伤或遗传 — 这意味着，不仅仅是选择。你对自己在聚会上说过的话的质疑，这很顽固，对吧？所以你可能有神经系统问题，这可能是你可以通过适当的医疗护理解决的问题。如果根本原因显而易见，你也许能够自己找到原因。然而，这就是治疗的目的，加上全面的健康检查 — 找到潜在的问题，而不仅仅是重新安排表面问题。如果各种解决问题的尝试都无效，仅仅解决症状实际上会增加压力。它不但不能缓解，反而会成为一项无休止的毫无意义的苦差事。太令人沮丧了。不过，这里有一点需要立即引起特别注意：当你在回应你丈夫的合理挫败感时说“我可能会陷入困境……需要安慰”，你描述的不仅仅是自我厌恶的默认状态。对自己生气是即时的情绪反应，是的——但以安慰你为借口拉拢别人也是一种沉默。这是操纵。因为下次他和其他人想要反对你所做的事情时，他们当然会三思而后行。我当然不赞成经常批评亲人，但当有人越界时，我们所有人都需要感到自在，我们需要知道其他人也可以对我们这样做。这意味着我们可以相信自己的眼睛和耳朵，了解我们与他人的立场。当人们压抑自己的真实感受时，就会产生深深的孤独、意外、鬼魂、婚外情以及我每天都会遇到的许多其他事情。因此，当你挖掘反射性不安全感的“起源故事”时，请也努力重新训练你的自我安慰冲动。除了依靠你的丈夫，你还能做些什么来打断这种恶性循环？你能散步吗？做短暂而剧烈的运动？阅读？做瑜伽？看一些引人入胜的东西？想想：在一个加载不正确的页面上点击刷新。强大的干扰可以让你的思维摆脱困境，足以绕过你的反射行为并进入你的思维行为：一个小小的调整可能会带来巨大的回报。如果你确实选择了治疗基础问题——推荐——那么你可能需要几周的时间才能开始。今天你就可以利用有意识的转移来摆脱习惯性反应的轨迹。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/carolyn-hax-low-self-esteem-marriage/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：几十年过去了，奇怪的评论仍然困扰着我</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/miss-manners-old-comment-angry/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:27:44.101Z亲爱的礼仪小姐：我 20 岁出头的时候，和一位朋友从欧洲旅行回来，我们在她叔叔阿姨家住了几天。我们到达后不久，我们坐在一起，似乎进行了一次愉快的交谈，突然她叔叔对我说：“你是个很好的中产阶级女孩。”我基本上被惊呆了。我不知道该做什么或说什么，也不知道他为什么对我说这些，但我内心肯定很激动。几十年后，直到今天，这段记忆经常浮现，伴随着无助和愤怒的感觉，我总是想知道礼仪小姐处在我的位置会有什么反应（或不会有什么反应）。“为什么，谢谢你。你绝对不是。”亲爱的礼仪小姐：我通过在线广告在当地销售过许多商品。我打过交道的大多数买家都是善良、有礼貌的人。然而，有少数人似乎对购买某件商品感兴趣，甚至很兴奋——他们与我来回发送了几封电子邮件——但到了见面销售的时候，所有的沟通都中断了。我倾向于给他们写信，因为我觉得这种行为很无礼，但我不知道该说什么。什么才是合适和文明的？我知道他们可能永远不会看到我的回复，但至少我会对他们的行为表达我的反应，从而感到满意。如果他们真的看到了你的回复，情况会更糟。相信礼仪小姐，她说告诉顾客他们举止粗鲁，即使是准确的，也是不恰当的，对生意不利。亲爱的礼仪小姐：我们 25 多年的邻居活的时间很短；癌症突然意外地出现。多年来，她和她的丈夫一直是令人愉快的晚宴客人，也是好邻居。他们很会陪伴我们，我们的孩子也一起长大。她显然决定悲伤地退出这个世界。我们理解。这太令人心碎了。然而，这对她的丈夫造成了影响。他瘦了不少，很可能吃得也不好。他是他们家的厨师，而且厨艺很好，但我们猜想他们俩都对吃东西没什么兴趣。我们提出为他们俩做一顿美味可口的晚餐。他们非常有礼貌地拒绝了，这我们可以理解。我们还提出，只要把一个篮子放在他们的门廊上，发短信说篮子就在那里。您能否建议我们如何支持我们的朋友——让他们暂时放下做饭，满足他们的食欲——同时支持他们独处的愿望？我们正陷入无助的泥潭中。你不必认为妻子除了关心自己的事之外，对其他事都漠不关心。试着和她单独谈谈——或者，如果做不到，只给她写一张便条。礼仪小姐会让你向她保证，无论这对夫妇设定了什么界限，你当然都会尊重。但要补充说，你会很感激有机会做几顿饭——因为你既关心她丈夫的健康，也关心她自己的健康。礼仪小姐的新专栏从周一到周六在washingtonpost.com/advice上发布。你可以在礼仪小姐的网站missmanners.com上向她提问。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/miss-manners-old-comment-angry/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我好朋友对她冷落的道歉还不够</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/ask-amy-close-friend-snub/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:13:02.054Z亲爱的艾米：我很难放下被多年好友冷落的痛苦。我和“雪莱”的友谊包括我们的配偶和孩子。我们一起庆祝、欢笑、一起吃饭、度假、烦恼和哀悼。最近我从一位共同的朋友那里得知，我们俩都被排除在她家举办的两次大型庆祝活动之外。 （我的其他大家庭和朋友也受邀了。）雪莱最近在另一个社交活动中见到我，跑到我面前说：“你能原谅我吗？”但没有说出我要原谅她的什么过错。我说：“可以”，但我很伤心。她没有理会我的评论，只是说她心里有很多想法。然后她就走开了。这是一次奇怪的互动，道歉听起来很敷衍。从那以后，她试图在社交活动中与我互动，但我一直保持距离。我不知道我是否应该继续前进，只是意识到我们并不像我想象的那么亲密——或者试着和她讨论这件事。我很感激你告诉人们不要再自以为是了。我是不是应该自以为是，不要再像个中学生一样行事？— 在西雅图遭到冷落遭到冷落：你的行为不像个中学生。你感觉自己像个中学生。解读这种普遍的移情，我会这样解释：当成年人坠入爱河时（无论我们年龄多大），我们感觉自己像个高中生。当我们被冷落或排斥时，我们感觉自己像个中学生。“雪莱”选择在一个拥挤的社交场合扑向你，问你是否能原谅她。这是一个天才的中学生举动（动作片中训练有素的刺客也会使用这种举动），因为它可以防止你在众人面前做出反应。但雪莱忘了一件事。她忘了道歉。道歉不是应该先于请求原谅吗？此时，你应该选择像成年人一样做出反应，对她说这样的话：“你怎么了？我完全不知道你为什么排斥我。你请求我原谅你，但我不知道我该原谅你什么，因为你没有解释或道歉。我真的想澄清事实。”一旦你完全表达了自己合理的感受，并用语言描述了你的观点，你就会更容易放手并继续前进。亲爱的艾米：四年前，自从我搬到一个新城市以来，我一直去同一个汽车修理厂。我知道他是个父亲，因为他有一个儿子，但他从来没有戴过结婚戒指。上次我开车过来时，他提出要带我去兜风，但我拒绝了。自从第一次见到这个男人，我就迷上他了。我该这么说吗，还是说这是我无法追求的？— 俄勒冈州的欲望欲望：我迷上了一个来装修我房子的帅哥——我终于鼓起勇气告诉他了。我们已经结婚 16 年了，非常幸福。这里的风险是，这个男人可能不再愿意或无法回应你的感情，这可能需要你换车。亲爱的艾米：多年来，我一直是你的忠实读者。我喜欢你的常识和坦率。祝贺你开启新的生活冒险。我有一个问题，您收到的那些从未发表过的问题会怎样？这些问题会永远搁置在那里吗？还是您（或其他人）会亲自回答这些问题？我可以想象，有些作家会焦急地等待对他们生活问题的回应。— 印第安纳州的好奇心好奇心：我甚至无法开始计算 21 年来我收到的问题数量。我确实阅读了所有问题，并且我经常私下与人们通信。我没有员工 — — 也没有任何外部帮助 — — 因此我的重点一直是选择引起我兴趣的问题，或者描述我认为会让最广泛读者受益的问题。所以是的，发送给我但尚未回答的问题将永远“搁置在那里”。这让我可以很好地过渡到 R. Eric Thomas，他正在开设一个名为“询问 Eric”的新专栏。您可以通过将问题发送至 eric@askingeric.com 来帮助 Eric 入门。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/20/ask-amy-close-friend-snub/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 大力推广泰勒·斯威夫特粉丝“时代”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/20/tiktok-taylor-swift-frames-bracelets/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/20/tiktok-taylor-swift-frames-bracelets/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯莱布·德雷塞尔和西蒙尼·曼努埃尔重回巴黎，锁定巴黎站席位</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/19/swimming-olympic-trials-2024-results-kate-douglass-simone-manuel-caeleb-dressel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/19/swimming-olympic-trials-2024-results-kate-douglass-simone-manuel-caeleb-dressel/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主场失利、进攻问题持续困扰华盛顿联队 输给亚特兰大队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/dc-united-home-loss-atlanta/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/dc-united-home-loss-atlanta/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特琳·克拉克和狂热乐队对人手不足的神秘主义者来说太强大了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/caitlin-clark-fever-beat-mystics/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:11:07.094Z凯特琳·克拉克 (Caitlin Clark) 是狂热队四位高顺位选秀球员之一，但事实证明，这对神秘人队来说太过强大了星期三。（Emilee Chinn/Getty Images）印第安纳波利斯——华盛顿神秘队​​教练埃里克·蒂博很快提醒大家，不要被印第安纳狂热队的战绩或本赛季的缓慢开局所欺骗。凯特琳·克拉克可能是全国最受追捧的运动员之一，但蒂博很清楚，这支球队不仅仅是 NCAA 历史上的得分王。克拉克只是狂热队名单上最新的头号选秀球员。她从 2023 年起加入了前南卡罗来纳州球星阿莉娅·波士顿，两人加入了两位二号选秀球员娜莉莎·史密斯和凯尔西·米切尔。这四人合计得到 73 分，帮助狂热队以 88-81 击败神秘队，盖恩斯布里奇球馆可容纳 17,274 名观众。在 0-5 开局后，狂热队已取得三连胜，七战五胜，战绩提升至 6-10。神秘队 (2-13) 开局以 0-12 告负，两连胜被终结。“时间 [在一起] 肯定有帮助，”克拉克在赛前说道。“你甚至可以看到我和阿丽雅之间的联系更加紧密，彼此了解对方的位置，彼此的眼神更加灵敏。“这就是联系。你通过一起比赛来建立这种联系。...每个人都能看到进步。”神秘队的进步因伤病而放缓，他们的两名最大贡献者长时间缺阵。布里特妮·赛克斯（左脚扭伤）缺席了她的第 12 场比赛，夏奇拉·奥斯汀（臀部）缺席了她的第 9 场比赛。他们的缺席对进攻的影响尤其明显，除了斯蒂夫·多尔森贡献的 14 分（包括 4 个三分球）之外，阿里尔·阿特金斯（27 分）和卡莉·塞缪尔森（16 分）本需要一些帮助。阿特金斯在过去三场比赛中表现出色，场均得分 24.7 分，目前以 450 次助攻排名球队历史第四。“关键是不要强迫自己，”阿特金斯说。“为了让我们的生活更轻松，我必须积极进取。此外，由于 [赛克斯] 缺席，我们需要更多地攻击篮筐。只是试图给篮筐施加压力，为我们打开机会。”华盛顿在大部分时间里都将 Fever 的领先优势保持在个位数，直到第四节 12-3 的攻势建立了 11 分的优势。神秘人队在剩下的比赛中从未将分差缩小到 7 分以内。克拉克在两队首次交锋中拿下职业生涯最高的 30 分，但这次他的表现更加全面，拿下 18 分、职业生涯最高的 12 个篮板、6 次助攻和 4 次抢断，同时还有 6 次失误。波士顿队早早定下了基调，最终拿下 22 分和 8 个篮板，而米切尔 11 投 8 中拿下 22 分，其中包括 4 个三分球。史密斯拿下 11 分和 7 个篮板。“我们拼命追射手，但可能没有很好地防守好球，”蒂博说。“尤其是在上半场，我们放弃了很多直线进攻机会，因为我们太忙于追无球射手了。这很难，因为你必须尊重那些射手，但我认为我们单对单的防守做得并不好。”那些都是高水平的得分手，神秘人队用一些罚球帮助了他们。11次失误并不是一个很大的数字，但狂热队却反其道而行之，通过失误得到20分，而神秘人队只有10分。在7分的失利中，这10分的差距显得尤为突出。神秘人队的问题还在于犯规倾向，狂热队23次罚球命中18次。“一些失误基本上是快攻上篮的机会，”塞缪尔森说。“不能在罚球线顶端出现活生生的失误。”华盛顿还有两场比赛要对阵狂热队。周三，球队宣布，9月19日对阵狂热队的赛季末比赛将移至Capital One Arena。第一次比赛也在这里举行，门票销售一空，共有 20,333 名观众到场，成为 WNBA 历史上观众人数第五多的常规赛。神秘人队现在回到主场，于周六和周日背靠背迎战达拉斯飞翼队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/caitlin-clark-fever-beat-mystics/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 02:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新墨西哥州小镇正在与野火作斗争，现在又面临山洪暴发</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/19/ruidoso-wildfire-flash-flood/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-19T23:44:37.888Z周一，南福克大火产生的烟雾遮住了太阳，在鲁伊多索雪松溪的林肯国家森林上投下了橙色的光芒，新墨西哥州（Kaylee Greenlee Beal/路透社）美国国家气象局表示周三晚间，新墨西哥州的一个村庄正接受疏散命令，因为两起野火肆虐这座山区度假小镇的北部和南部，现在正遭受山洪袭击。美国国家气象局阿尔伯克基办公室晚上 7 点左右表示，洪水从周一以来被大火烧焦的山坡上涌下，救援工作正在新墨西哥州鲁伊多索周围进行。鲁伊多索村发言人克里·格拉登 (Kerry Gladden) 向《华盛顿邮报》表示，洪水和碎石已影响到村庄的桥梁。美国国家气象局周三下午早些时候表示，在南福克大火肆虐的鲁伊多索以北，30 分钟内降雨量约为 2.5 英寸。随后，新墨西哥州中部大部分地区发布了山洪和强雷暴警告。据美国国家气象局称，被山火烧焦的地区，或称“烧伤疤痕”，极易受到山洪暴发的影响。烧焦的土壤可以像路面一样排斥水，这增加了山洪暴发的风险。鲁伊多索是一座拥有约 7,700 人的小镇，已经受到南福克大火 (South Fork Fire) 和该村南部另一场野火——盐火 (Salt Fire) 的困扰，这两场大火始于周一。据鲁伊多索市政网站报道，截至周三，大火已蔓延至 23,000 多英亩，且控制率均为零。鲁伊多索市政网站称。鲁伊多索和邻近城市鲁伊多索唐斯的居民被命令立即撤离。据 KRQE 报道，新墨西哥州警方周三表示，南福克大火已造成至少两人死亡。据该电视台报道，大火还摧毁了约 1,400 栋建筑。据报道。从 South Fork 大火路径拍摄的图像显示，建筑物被夷为平地，路边有车辆被烧毁的外壳。据 Ruidoso 网站报道，预计火势将继续蔓延。专家表示，不确定风暴是否有助于控制火势。美国国家气象局气象学家布莱登·布雷特雷特告诉美联社，雷暴带来的降雨可能会有所帮助，但风也可能给地面消防员带来麻烦。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/19/ruidoso-wildfire-flash-flood/</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 01:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚州第五区计票继续进行，结果比预期的更为接近</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/19/virginia-good-mcguire-vote-count/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/19/virginia-good-mcguire-vote-count/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰西·温克本垒打，投球出色，国民队险胜响尾蛇队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/nationals-diamondbacks-patrick-corbin-jesse-winker/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/19/nationals-diamondbacks-patrick-corbin-jesse-winker/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:54:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨利科首席检察官 Shannon Taylor 启动民主党竞选弗吉尼亚州司法部长的计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/19/virginia-attorney-general-shannon-taylor-henrico/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/19/virginia-attorney-general-shannon-taylor-henrico/</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 22:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>