<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 09:15:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度独立电影在国外获奖，但在国内影院却找不到空间</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/07/23/india-parallel-cinema-cannes-distribution/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/07/23/india-parallel-cinema-cannes-distribution/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道格·埃姆霍夫是谁？哈里斯的丈夫可能是第一位第一先生。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/23/doug-emhoff-kamala-harris-husband/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/23/doug-emhoff-kamala-harris-husband/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>植物园内一株臭味植物罕见绽放</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/23/corpse-plant-botanic-smell-bloom/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T05:03:35.834Z美国植物园称，周日晚上，一种因恶臭而被称为“尸花”的巨大植物在美国植物园盛开，另一种类似的植物可能也即将开花。据植物园介绍，这些外来植物的花期相对较短，每隔几年就会开花一次。它们的吸引力似乎来自于它们美丽而短暂的花朵，以及令人不快的气味。它们是华盛顿鲜为人知的自然景点之一，可以在国会山脚下独立大道附近的植物园玻璃屋顶温室中看到它们。植物园在社交媒体上表示，这两株植物中的第一株高 82.5 英寸，周日晚上“开始开花并散发出气味”。它上次开花是在 2016 年。植物园表示，两株巨花魔芋中第二株稍高一些的植物“也即将开花”。它大约六岁了，以前从未开过花。植物园表示，如果幸运的话，第二株植物可能会在周一晚上开花，这似乎是一个偶然的巧合。但是，无法立即得知花期是否已经开始。该物种的开花期似乎和开花间隔一样长。花园表示，一朵花通常持续一到三天。这种气味是一种刺鼻的恶臭，矛盾的是，它似乎是这种植物的魅力之一，但持续时间比开花时间还要短。“这种‘恶臭’主要出现在开花后的前 12 小时内，”花园表示。这样做的目的是吸引苍蝇和甲虫进行授粉。据花园介绍，周一早上仍有少量气味，预计随着时间的推移气味会逐渐消散。然而，花园称之为“大量花序”的花朵的美丽预计将在整个周一保持可见。据推测，即将盛开的第二朵花也将如此。花园的主楼通常在夏季上午 11 点至下午 6 点开放。作为保护工作的一部分，花园在其设施中保留了“大量”植物。它说，野生植物仅约 1,000 种。两朵花如此接近同时开放的可能性显然比平时引起了更多的期待。有关花园尸花的信息，请访问USBG.gov/CorpseFlower。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/23/corpse-plant-botanic-smell-bloom/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩城乐队 Four Tops 最后一位原始成员 Duke Fakir 去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/abdul-duke-fakir-four-tops-dies/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T01:28:47.212Z1986 年 3 月，四大天王乐队在一次录音过程中合影。从左到右依次为：劳伦斯·佩顿 (Lawrence Payton)、利维·斯塔布斯 (Levi Stubbs)、阿卜杜勒·“杜克”·法基尔 (Abdul “Duke” Fakir)，坐在旁边的是雷纳尔多·“奥比”·本森 (Renaldo “Obie” Benson)。（David Bookstaver/美联社）据美联社报道，Four Tops 的创始成员之一阿卜杜勒·“杜克”·法基尔 (Abdul “Duke” Fakir) 去世，享年 88 岁。法基尔是这支明星摩城乐队最后一位在世的创始成员。他的家人发言人告诉美联社，他于周一在底特律的家中因心力衰竭去世。据摩城博物馆介绍，四大天王乐队（Four Tops）——法基尔、利维·斯塔布斯、雷纳尔多“奥比”本森和劳伦斯·佩顿——于 1954 年在一次高中聚会上组建，并持续了 40 多年。他们最初（并被短暂地）称为 Four Aims。他们于 1963 年与 Motown 唱片公司签约，并发行了他们最热门的歌曲，包括 1964 年的“Baby I Need Your Loving”、1965 年的“I Can’t Help Myself (Sugar Pie Honey Bunch)”、1966 年的“Reach Out I’ll Be There”和 1967 年的“Bernadette”。佩顿于 1977 年去世，本森于 2005 年去世，斯塔布斯于 2008 年去世。在后来的几年里，其他成员也被邀请来表演。法基尔先生于 1935 年 12 月 26 日出生于底特律。博物馆周一表示，他是 Motown 遗产的慷慨贡献者，他“总是衣着考究，并且有着同样敏锐的幽默感。”他与派珀·吉布森 (Piper Gibson) 结婚，育有七个孩子，其中六个比他活得长。1990 年，该乐队入选摇滚名人堂，其合作者史提夫·汪达 (Stevie Wonder) 发表演讲，对四位成员说，你们“真的是我生命中的阳光”，给了他勇气，“因为你们太棒了”。他们“非常专业，热爱自己的工作，非常有爱心，而且一直都是绅士”，他开玩笑说，“他们都曾让我在不同时间开他们的车”。 Four Tops 还在好莱坞星光大道上留名，并获得格莱美终身成就奖。在 2017 年为《华盛顿邮报》撰写的一篇关于版权法公平性的观点文章中，Fakir 先生写道，他一个“幸运的人”。“我很幸运能和我最亲爱的朋友一起周游世界创作音乐，我们的唱片也登上了排行榜榜首，”他说。“这是我从未视为理所当然的特权，我很自豪地说我们的音乐经受住了时间的考验。”此故事将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/abdul-duke-fakir-four-tops-dies/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰面临劳动力短缺问题，士兵需求导致劳动力流失</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/ukraine-workforce-soldiers-labor-shortage/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/ukraine-workforce-soldiers-labor-shortage/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为何关心海中央的一个锈迹斑斑的垃圾桶？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/china-philippines-south-china-sea-sierra-madre/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/china-philippines-south-china-sea-sierra-madre/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称哈马斯与法塔赫签署关于巴勒斯坦统一的“北京宣言”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/china-hamas-fatah-palestine-beijing-declaration/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T04:25:55.445Z巴勒斯坦组织和法塔赫政党中央委员会副主席马哈茂德·阿卢尔（左）、中国外交部长王毅和巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯高级成员穆萨·阿布·马尔祖克（右）于 7 月 23 日在北京钓鱼台国宾馆出席活动。（Pedro Pardo/AFP/Getty Images）巴勒斯坦政治派别法塔赫和哈马斯的高级代表周二签署了一份联合声明，旨在结束分裂和建立巴勒斯坦团结，以结束在北京的三天会议。14 个巴勒斯坦派别签署的协议被中国官方媒体誉为突破，是中国在遥远冲突中扮演调解人角色的标志。最初的报道没有立即披露他们所谓的“北京宣言”的细节，也没有披露参加中国外交部长王毅主持的谈判的巴勒斯坦领导人的完整名单。但会谈照片显示，王毅与法塔赫中央委员会副主席马哈茂德·阿卢尔和穆萨·阿布·马尔祖克进行了交谈哈马斯高级成员阿布·马尔祖克。今年 4 月，北京曾试图斡旋谈判，但最终未发表联合声明，但谈判仍然有助于中国共产党在与美国激烈竞争（包括在外交领域）之际，将自己塑造为国际调解人。去年，北京促成了伊朗与沙特阿拉伯之间的缓和，迫使华盛顿陷入尴尬境地，不得不为其主要地缘政治对手达成的一项中东重大协议鼓掌。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/china-hamas-fatah-palestine-beijing-declaration/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：我的家人一直询问我的财务状况</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/asking-eric-money-family-questions/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/asking-eric-money-family-questions/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：把嫂子们排除在外，专心处理妈妈的葬礼，这样做错了吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/carolyn-hax-mom-funeral-in-laws/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:30:59.711Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的 Carolyn：我妈妈几周前去世了。我是她的主要照顾者，我的兄弟俩都住在离我大约一小时车程的地方，由于种种原因，他们无法像我们希望的那样经常来探望我，但我们尽我们所能互相支持。在我妈妈病情恶化期间，我兄弟的妻子们大部分时间都不说话，也不愿意因为一些小事和对方待在同一个房间里。她们之间的不和给我的家庭带来了原本不会存在的压力，六个月前，她们终于和好了，我松了一口气。妈妈去世后还不到两天，这两个女人就突然通过私信、家庭群聊和长篇大论的语音邮件向我发信息，指责我独自为她的葬礼做出所有决定，责骂我独自与葬礼主管会面，并要求召开 Zoom 会议，以便“我们所有人都能参与计划”。我试图缓和气氛，向她们保证我已经和我的兄弟们商量过了，同情他们被冷落的感受，请求她们宽容和理解，因为我们要专注于埋葬刚刚去世的妈妈，而她们却回答说：“你是什么意思，你的母亲？”和“当你有一天所要做的就是推迟葬礼时，你怎么能请求宽容呢？” （安排一次探望亲戚的旅行）。好吧，我厌倦了这样说话，再加上我妈妈 36 小时前刚刚死在我的怀里，所以我告诉他们，我会屏蔽他们，直到他们的丈夫告诉我每个人都准备好拥抱和道歉，说“爱你！”然后平静下来。我还把葬礼推迟了一天，因为为什么不呢。这两个女人在守灵和葬礼上都躲着我。我是混蛋吗？我该怎么办？— 家庭剧家庭剧：哦。我为你妈妈的事感到难过。你不是混蛋，你的举措是必要的。我想补充一下，你还有果断的风度。你让妈妈感到骄傲。现在你要做的就是过好自己的生活。这些女人要么爬回来，要么就不会。与此同时，为自己没有犯过的错误而自责，对结果的影响不足以值得你为此感到痛苦。你的兄弟们在这件事上呢？Carolyn：谢谢你，Carolyn。你的回答让我哭了，这让我很恼火，因为我一直意外地为这件事哭泣，而我还没有为我妈妈哭过。我不知道这是我的自然反应，还是因为我担心这些胡言乱语。我有兄弟、侄女和侄子（甚至还有嫂子，如果他们能停止表现得像在谷仓里长大的话），我想和他们亲近，但他们让事情变得困难。两兄弟都对他们妻子的行为感到不满，一个告诉妻子两个嫂子都错了。另一个只是觉得“我们都很紧张”。他有很多事情要做，我不能因为他现在能做到这些而生气。— 又是家庭闹剧又是家庭闹剧：所以，是的，你的兄弟们已经说过你不是混蛋。你不需要我。听起来，你也在为你妈妈哭泣。只是你的系统发现这是最容易释放的途径。接下来你会为一个汽车广告哭泣，然后在第三过道的中途哭泣。不妨向它屈服，因为度过更大眼泪的方法就是哭出来。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/carolyn-hax-mom-funeral-in-laws/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我是否应该将旧情书归还给即将离世的前男友？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/miss-manners-ex-dying-love-letters/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:47:31.258Z亲爱的礼仪小姐：五十年前，我和一位旧爱分道扬镳。我们没有保持联系，但我们大致都知道各自的道路。当我的朋友结婚时，我参加了庆祝活动，我真诚地祝愿她和她的丈夫幸福。现在，我得知她正在与绝症作斗争。我们分开后，她告诉我她烧毁了我的旧信，虽然不是出于怨恨。我仍然保留着她写给我的所有信件，现在我想把它们还给她：她有孩子，她的信记录了她生活中许多值得纪念的部分。我该怎么做？快问！礼仪小姐提醒你，身患绝症的人仍然活着，也有自己的看法。你的朋友烧毁了你的信，不是出于愤怒，而是为了抛弃过去，这表明她可能不喜欢她的孩子仔细阅读她的旧恋情。你可能认为这是无害的历史，但她可能认为这很尴尬。或者不是。但她当然应该做出决定。亲爱的礼仪小姐：每年，我家都会和公婆一起在海滩度过一周。他们支付海滨别墅的费用，这是我们负担不起的，对此我总是心怀感激。在公婆的建议下，我的儿子和女儿每次旅行都会带一个朋友。去年，他们租了一间房子，里面的卧室只够四个孩子中的两个住一间。我儿子和他的朋友共用一间房，我女儿和她的朋友不得不睡在走廊里。这没什么大不了的；他们的年龄差别不大，也没有理由要求更多或更少的隐私。今年我的婆婆租了同样的房子，我以为我儿子这次会睡在走廊里。然而，她已经宣布打算再次将卧室分配给他。她有一种相当典型的偏爱男性的习惯，将家庭中的女性视为二等公民。例如，她会在我儿子生日时送他一块昂贵的滑板，然后送我女儿一本彩色书。这在一定程度上是代沟问题。这个女人仍然称呼空乘人员为“空姐”，并使用其他几个过时的术语。我有权对此发表意见吗？一方面，她是主人；另一方面，这伤害了我女儿的感情。这种持续的偏袒模式有时甚至让我的儿子感到不舒服。不，你没有权力重新分配别人家里的房间。也不用再教育你的婆婆，不管她多么需要。但你确实有权力教育你的孩子——在这种情况下，通过向你的儿子展示如何应对他的不适感。他可以问他的祖母，“如果我和莉莉换房间可以吗？去年夏天她住在走廊里，这似乎不公平。伊森和我很乐意睡在走廊里。”新的 Miss Manners 专栏周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。你可以向 Miss Manners 的网站 missmanners.com 发送问题。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/23/miss-manners-ex-dying-love-letters/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就十年不当行为上诉纽约法院 4.5 亿美元欺诈裁定</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/22/trump-appeals-450-million-ny-fraud-finding-decade-misconduct/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/22/trump-appeals-450-million-ny-fraud-finding-decade-misconduct/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 03:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目击者称乔治王子城可能发生龙卷风</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/22/tornado-thunderstorm-prince-georges/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T01:52:34.415Z周一晚上，一场强烈的雷暴席卷了华盛顿特区部分地区，一名目击者报告说看到了疑似龙卷风的景象。晚上 9 点左右发布了有关风暴的警告。由国家气象局对特区南端附近区域发出的警告。“我认为乔治王子县奥克森山以东的地面上发生了龙卷风，”一位气象爱好者在 X 上发帖称。该报告无法立即得到确认。没有关于任何损害或伤害的信息。气象局报告称，风暴正向东移动，从弗吉尼亚州的亚历山大地区向乔治王子县移动。在警告发布后，《华盛顿邮报》的首都气象小组表示，雷达显示可能有龙卷风朝亚历山大地区移动。CWG 表示，向东移动的风暴单元“有可能产生”龙卷风，但强调尚未发布龙卷风的确认信息，并且与风暴相关的旋转运动“仍然相当弱”。雷暴中的旋转运动可能是龙卷风初期或正在形成的迹象。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/22/tornado-thunderstorm-prince-georges/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洋基队高管奥马尔·米纳亚的妻子在警方赶到家中后被宣布死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/22/omar-minaya-wife-dead/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T22:22:47.211ZOmar Minaya 和他的妻子 Rachel（2008 年拍摄）在1989 年。（Scott Wintrow/Getty Images）纽约洋基队高管奥马尔·米纳亚的妻子于周六在接到 911 电话后被宣布死亡，警方随后赶往他们位于新泽西州的家，当局周一表示。据伯根县检察官办公室的一份声明称，55 岁的雷切尔·米纳亚被发现在住所的浴室里“昏迷不醒”。声明称，急救人员对她进行抢救失败后，米纳亚于下午 4:26 在医院被宣布死亡。洋基队周一表示，米纳亚是总经理布莱恩·卡什曼的高级顾问，他们对这一消息“感到震惊”。“对她最亲近的人来说，她是一位充满爱心和同情心的母亲和妻子，也是家人和亲人的坚定支持者，”洋基队在一份声明中说道。 “……在这个难以想象的时刻，我们向奥马尔、他的儿子贾斯汀和泰迪以及他们的家人和朋友表示深切的哀悼。他的家人是棒球大家​​庭的延伸，这是我们所有人都深感损失的。”在今天的比赛之前，我们默哀一分钟，悼念雷切尔·米纳亚，她是洋基队棒球运营高级顾问奥马尔·米纳亚的挚爱妻子，也是泰迪和贾斯汀·米纳亚的孝顺母亲。我们向雷切尔的家人和朋友致以最深切的哀悼……pic.twitter.com/sP1vNPM2Jm—纽约洋基队 (@Yankees) 2024 年 7 月 22 日
检察官办公室表示，调查正在进行中，并补充说“所涉情况似乎并不可疑”。 《纽约邮报》周日援引一位听取了家人汇报的人士的话称，自杀被排除为死因，奥马尔·米纳亚的妻子被发现时并不在家。洋基队于 2023 年 1 月聘请了 65 岁的奥马尔·米纳亚。米纳亚于 1980 年代中期在德州游骑兵队开始了他的球探生涯，之后在纽约大都会队晋升，并于 2002 年在蒙特利尔博览会队担任 MLB 首位西班牙裔总经理。米纳亚于 2004 年离开博览会队，就在他们搬到华盛顿并更名为国民队之前，他回到了大都会队总经理。2011 年，他担任圣地亚哥教士队管理层的一员，随后在 2017 年至 2022 年期间第三次加入大都会队，之后曾短暂担任 MLB 的业余球探顾问。“得知雷切尔·米纳亚去世，我们非常悲痛，”大都会队老板史蒂夫和亚历克斯·科恩周一在一份声明中表示。“奥马尔对我们的组织产生了重大影响，他的妻子雷切尔一直陪伴着他。”米纳亚一家多年来一直是我们的好朋友，我们向奥马尔的全家和亲人致以最深切的哀悼。”根据 2007 年《体育画报》的一篇个人资料，米纳亚于 1989 年在曼哈顿一家男女同用沙龙遇到了他未来的妻子，当时名叫雷切尔·奥尔布赖特 (Rachel Albright)。他们的儿子贾斯汀·米纳亚是一名职业篮球运动员，过去两个赛季都效力于波特兰开拓者队。洋基队在周一下午洋基体育场以 9-1 战胜坦帕湾光芒队之前为雷切尔·米纳亚默哀一分钟。 “在这种情况下，我对 O 和他的家人深表同情，”洋基队经理 Aaron Boone 在赛后表示。“我想我们都很伤心。”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/22/omar-minaya-wife-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:54:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《材料》参观了喜剧演员研究生课程</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/books/2024/07/22/material-camille-bordas-review/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T02:05:14.682Z(兰登书屋)研究生院可能就是地狱。单口喜剧的世界可能就像地狱。两者的竞争都很激烈，回报也可能是空想，说得委婉一点。因此，将小说设定在单口喜剧 MFA 课程的世界里很有趣，但也很痛苦。卡米尔·博尔达斯 (Camille Bordas) 的《材料》讲述了芝加哥一个虚构的喜剧研究生课程的学生和教师，它对笑话的来源、影响力和持久力进行了长期探索。标题中的材料可以指两件事：当然是笑话，但也指有抱负的单口喜剧演员的内心挣扎——他们的白日梦、记忆、欲望、挫折和野心；笑话的源泉。该课程的学生和老师都在努力应对普遍的不满和在该领域的不成功。他们全都处于这样或那样的自由落体状态，他们的故事因了解程度不同而各有不同。教职员工对待学生的方式一点也不好笑。一位名叫阿什比的老师认为，他的工作就是在学生练习例行工作时不做任何面部反应。新员工克鲁格问同事：“所以……他们一被录取就开始表现糟糕？他们来到这里就表现糟糕一年？”卡米尔·博尔达斯 (Camille Bordas)，《材料》一书的作者。 （扬·斯托弗）一位名叫阿蒂的学生，当他不思考为什么自己不再那么有趣（表演前、表演后和表演中）或担心他曾经尊敬的瘾君子弟弟时，他会深切关注他的女朋友，一个名叫奥利维亚的同学，如何对待他。他自己的母亲并不觉得他的笑话特别有趣，甚至不辞辛劳为他列出了一份他在舞台上不能开玩笑的事情的清单。奥利维亚担心她的笑话，以及如何处理与阿蒂之间显然令人失望的关系，最终决定，利用他的才华可能对她更有用，而不是培养它。叙事绕道涉及社会问题：一个场景是校园枪击案的发生，两名教职员工被困在禁闭室。一位名叫曼尼的客座教授即将到来，这引发了争议，因为他过去的不检点行为，包括醉酒时向学生求婚和打喜剧演员的脸。当他不准备公开道歉时（应经纪人的要求），他正在思考他与成年儿子的恶化关系，以及他是否应该利用儿子早年的疾病，包括严重的消化问题。曼尼认为笑话是“人们整天散发和拒绝的想法”，他的使命是“抓住这些想法中最可怕的部分，并将它们塑造成正确的形式，以便将它们回馈给那些逃避它们的人。”轻松的笑声？不完全是。博尔达斯所创造的环境是一个严肃的环境。书中有一个场景，对于参加过研讨会的人来说可能非常熟悉：在课堂上，你的同学们剖析并逐渐摧毁你的作品，然后你对他们的作品也做同样的事情，然后每个人都回家，沉浸在痛苦之中。但这是过程的一部分，所以没关系——不是吗？小说逐渐走向高潮，将“场景”设置得井井有条，一个晚上在喜剧俱乐部，学生们与著名的 Second City 即兴表演团的成员比赛，看谁能笑得更多。场景变成了一场混战，但内心沉思和紧张不安——这些套路本身几乎无关紧要。“材料”最好被描述为但丁式的喜剧。人物在追逐成功的诱惑时成为他们自己悲剧缺陷的象征，而成功可能是虚假的。但即使这不是一场欢笑狂欢，博尔达斯的小说也是富有洞察力、富有同情心、尖刻和诚实的。书中几乎没有响亮的笑话，但这本书提供的回报比笑声更深。Max Winter 是“图片”和“在他们中间行走”的作者，也是 Solid Objects 出版社的联合编辑。材料作者：Camille Bordas兰登书屋。272 页。28 美元获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/books/2024/07/22/material-camille-bordas-review/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国劳工联合会和产业工会联合会等主要工会纷纷拥抱哈里斯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/22/afl-cio-major-labor-unions-rush-embrace-harris/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/22/afl-cio-major-labor-unions-rush-embrace-harris/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 23:54:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>