<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 09:13:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国政治不确定性笼罩慕尼黑重要安全会议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/munich-security-conference-kamala-harris/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/munich-security-conference-kamala-harris/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“钻，宝贝，钻”以及特朗普关于通货膨胀的其他荒谬言论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/drill-baby-drill-other-nonsensical-trump-claims-about-inflation/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/drill-baby-drill-other-nonsensical-trump-claims-about-inflation/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：内塔尼亚胡拒绝国际社会对和平计划和巴勒斯坦国施加压力</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T02:03:11.743Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NSRSKHBNPRC3DATXNS3MYH7YAY/20240216-161678.789/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝了国际社会对和平计划施加的压力，并强调他反对巴勒斯坦国，巴勒斯坦国是巴勒斯坦国的重要组成部分。 正在制定的长期计划美国及其中东合作伙伴。联合国人权办公室 批评它所说的似乎是以色列在以色列军队突袭了南部城市汗尤尼斯的纳赛尔医院。以下是了解获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：当我向我索要一份结婚礼物时，我的新婚妻子很生气</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/ask-amy-newly-weds-gift-share-money/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15:26:43.362Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VJ74JEP2ORC4TPC7OIIQOLJ7MQ/20240208-113081.818/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我的妻子“梅尔”我是新婚夫妇。婚礼结束后，我妻子的祖父给她寄了一张 10,000 美元的支票。我开玩笑地要求她把我的 5,000 美元股份交给她作为她的新“合伙人”。她愤怒地斥责了我，这促使我开始认真思考——为什么我没有资格分享这份结婚礼物？— D D：这个答案取决于你妻子的祖父汇出这笔钱时的意向声明。这是“结婚礼物”，还是结婚后送给妻子的礼物？如果这笔钱附有一张纸条，上面写着：“梅尔，我希望你能用这份礼物来偿还你的大学债务这样你的婚姻就能有一个良好的开端。”然后祖父利用这个机会给他的孙女一份特别的礼物。如果祖父没有说明任何具体意图，并将卡片/信封作为结婚礼物送给你们俩，那么它就是给你们俩的。在我看来，当你开玩笑地问你的问题时，你搞砸了。妻子交出你的一半，尽管这里真正的礼物是这一集应该迫使你们两个讨论你们的财务状况：什么是她的、你的和我们的。结婚应该激励你们俩将自己的定位从“我”转变为“我们”。您会将薪水存入联名账户并从该账户支付费用吗？您会根据收入按比例支付费用，还是平均分配费用？你们每个人都会承担自己的信用卡债务责任并同意不让余额增长超过一定金额吗？展望未来，如果你们其中一人中了彩票，或者收到了家人的钱，你们会存入你们的联名账户中平分吗？如果你们两人离婚，这些事情将由社区决定您所在州的财产法。在你们的婚姻期间，你们作为夫妻可以做出这些选择，我希望你们能这么做。婚后协议会将其中一些决定编入法典，本质上是离婚时分割资产的路线图。即使您签订了婚后协议，也不要计划离婚；计划你的婚姻。你可能会问你的妻子，如果情况相反，并且你收到了家庭成员慷慨的现金礼物，她会作何反应。她会希望你平分这份礼物吗？ （我希望她会的。）她会伸出手并立即索要一半吗？ （我希望她不会。）亲爱的艾米：我和前妻五年前离婚了。我拥有三个女儿的主要监护权，她们年龄在 6 岁到 12 岁之间（她们的妈妈每隔一个周末就去看她们一次）。三年前，我遇到了美妙的“Elise”。埃莉斯和我去年结婚了，她搬进了我们家。她没有带孩子进入婚姻，很高兴能成为我们家庭的一员。除了偶尔因年龄和阶段而出现的情绪风暴外，所有女孩似乎都表现得很好。最小的女儿最依恋她的新继母，但其他人也正在接近这一点。我的问题是埃莉斯希望孩子们称她为“妈妈”。她并没有要求他们这样做（他们直呼她的名字），但她向我明确表示，她对他们不这样做感到失望。我不知道该告诉她什么。——困惑的父亲困惑：你应该告诉你的妻子正如你的孩子会告诉她的那样：他们的生活中已经有了一个他们称之为“妈妈”的人。继母的旅程极具挑战性，对于一个热心且缺乏经验的新父母来说可能更具挑战性。你的妻子是你孩子的父母之一，但她不是他们的妈妈，随着时间的推移，她会逐渐摆脱困境她自己与这些女儿的特殊关系。这种关系绝对必须始于信任、尊重和友谊。所以现在应该是“Elise”，随着时间的推移，随着您的家庭成员变得更加亲密，孩子们和 Elise 可能会想出另一个适合每个人的名字。亲爱的艾米：读到“沮丧和失望。”她的儿子最近去世了，但她的丈夫和成年子女希望她在假期期间为他们接待、做饭和打扫卫生。我很高兴你建议她在这次访问期间离开。她值得更好的。——苦恼苦恼：她丈夫的漠视是极端的。 © 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/ask-amy-newly-weds-gift-share-money/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：“对于庆祝 27 个月的情侣来说，有什么特别的礼物吗？”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/miss-manners-weird-couple-anniversary/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15：56：24.835Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/XLRRTULBRFF3BJ3ZP5HPIXLWBA/20240208-113709.097/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：有没有一个特定的送给一起庆祝 27 个月的情侣的礼物？公历？亲爱的礼貌小姐： 我 10 岁的女儿有一群四位朋友，她已经和他们关系亲密了几年。我们都住在同一个社区，女孩们上同一所学校，做同样的课外活动。女孩的家人轮流在我们家里或公共场所举办玩耍约会。我需要您的微妙建议，因为一个女孩的家人从未在任何时间、任何地点举办过聚会！女儿恰好是我女儿在小组中最好的朋友。最近我遇到了一个意想不到的困境，我问她妈妈第二天是否可以看我女儿一个小时。她给出了令人费解的建议/解决方案，告诉我可以做什么——没有任何理由或借口说明为什么她不想看她。显然，她避免让我女儿去他们家，这很明显表明她在那里不受欢迎。这伤害了我，但我没有争辩或表达我的失望。从那以后（大约三周前）我就没有和她有过任何交流。我不想将她的女儿排除在我家女孩们的玩耍约会之外；然而，我不想被视为傀儡，也不想我的热情好客被人利用。我计划在不久的将来为女孩们举办一次玩耍约会。我如何礼貌地向这位母亲传达她在我需要的时候对我的反应是伤害性的？她回避主持这个小组对我们其他人来说是不礼貌和不公平的？这位母亲是否可能还有其他不想主持的原因？经济问题、凌乱的房子、不可预测的亲戚、凶猛的动物？当然，这并不能成为她利用别人的热情好客而不提供自己的热情的借口——因为她总是可以在游乐场招待客人或其他公共场所——但礼仪小姐在继续心怀怨恨之前，倾向于先假定她是无辜的。或者至少假装如此：“我想知道下次你是否可以接待孩子们，如果不是在你家，那就在公园或其他地方。”如果她继续拒绝或转移注意力，温柔地问“一切都好吗？”可能是合适的，或者询问你自己的女儿是否行为不端。但如果这些都不起作用，曼纳斯小姐建议你为了你女儿的缘故，继续邀请你女儿最好的朋友过来。最终，孩子们会长大，能够处理自己的社交尴尬和复杂的计划。亲爱的礼貌小姐：我借了一个朋友六个月前我的热垫。现在我需要它。处理此问题的最佳方法是什么？要求退回。 礼仪小姐提出了这样的建议：“我借给你的那个热垫？我需要它回来。请。”新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布于 washingtonpost.com/advice 。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/miss-manners-weird-couple-anniversary/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫因没有被告知女儿秘密结婚而感到愤怒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/carolyn-hax-husband-furious-daughter-marriage/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-02T14：24：34.978Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BFUYSI2C5VFKTDJ7RFWWEPTMTQ/20240215-131967.678/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）&lt; b&gt;亲爱的卡罗琳：我女儿一年多前秘密结婚了。她后来通知了我，然后告诉我不要告诉我的丈夫，她的父亲，因为他曾与他人分享私人信息。我告诉我们的女儿三遍，我&#39;我不愿意向她父亲隐瞒这个秘密。她说她也不是，但现在需要这样。最后，她告诉我丈夫，并告诉他我已经知道了。他对我非常生气，说我破坏了我们的关系。我应该做什么？——夹在中间夹在中间：你的女儿只被甩了糟糕的选择就在你的腿上。你要么欺骗了你的丈夫，要么背叛了你的女儿。呃。你问了“应该”，所以：当这种情况发生时，最好坚定地认为她对你的要求太多了。假设你爱她并尊重她自己决定什么对她与父亲的关系最有利的权利，但是，在她的消息中附加保密条件会跨越你与她父亲的关系。这不公平。公平的做法是向你们俩隐瞒或告诉你们俩。没有父母分裂。当你听到这个消息时显然已经太晚了，下一步就是说你不会无限期地保守秘密。这让她有时间整理自己，然后告诉她爸爸。这与你所做的一致，而且是有道理的，尽管一年的时间已经过去了。如果我们严格谈论婚姻健康，那么你有责任说你不会继续这样做。对你丈夫的秘密。掌握秘密的人可以今天亲自告诉他，或者下周的这个时候，或者其他明确的、紧凑的时间间隔——但在那之后，你就可以告诉他了。合理的选择。但我相信这个秘密，在这个家庭中，更加复杂，不仅仅是因为你被要求在孩子和配偶之间做出选择。当女儿不相信父母知道她结婚了时，也会涉及明显的功能障碍。根本问题是否完全在于她或完全在于她的父亲，或者是某种组合这两个人（加上你？），是我无法从这里分辨出来的。但无论背景故事是什么，这都清楚地告诉了你的选择。我把自己放在你丈夫的位置上，我希望——天哪，我希望——我的第一反应是向内看，问自己为什么我成年的女儿觉得她无法告诉我她结婚了。我会问自己，我希望，我能做些什么来建立更健康的关系。我希望我能问你我们是如何来到这个可怕的地方的，以及我具体做了什么才让我们来到这里。我真的真的希望在我撕碎你之前我能做所有这些事情——然后仍然不要撕扯你，因为成年人会礼貌地不同意。尽管我感觉很糟糕，但我仍然有责任询问是什么让你决定这是你最好的选择。我可以不同意你的推理，甚至是强烈的，但前提是我真正努力去理解它到底是什么。按照你的要求，这一切都在你“应该”做的事情的标题下。因此，这很值得考虑，但也没有实际意义，除非你的女儿再次隐瞒婚姻。现在继续前进：问问自己，你的家人是如何走到这一步的。盘点那些委屈，想象的和真实的。然后勇敢地采取相应的立场。这种深层的功能障碍需要治疗。看看旧仇在新人眼中是什么样子。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/16/carolyn-hax-husband-furious-daughter-marriage/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当以色列逼迫拉法时，内塔尼亚胡藐视世界</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/israel-rafah-pressure-global-displaced-assault/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/israel-rafah-pressure-global-displaced-assault/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希腊成为第一个同性婚姻合法化的东正教国家</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/greece-legalizes-same-sex-marriage-lgbt/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T02：58：24.496Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PUMM5PICBJBGXOF43YKGLDOCYQ/20240216-141948.489/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周四，LGBTQ+ 群体成员和支持者在雅典希腊议会门前庆祝投票赞成。允许同性民事婚姻的法案。 （Louisa Gouliamaki/路透社）周四，希腊成为第一个将同性婚姻合法化的东正教国家，这是该国 LGBTQ 群体的分水岭，该群体长期以来一直在争取知名度和影响力。该法案还允许同性伴侣收养孩子，并赋予已婚伴侣完全的父母权利，但没有允许同性恋伴侣通过代孕成为父母，这是一个限制来自权利团体的批评。希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯在社交媒体上表示，希腊“很自豪成为第16个欧盟国家”。国家立法婚姻平等。”他称这一举措是“人权的里程碑，反映了今天的希腊——一个进步的民主国家，热情地致力于欧洲价值观。”周四的投票跨越了党派界限，有 176 票通过希腊 300 名立法者议会投票赞成该措施。 76 人否决了该法案，2 人弃权，46 人缺席。尽管社会保守派希腊教会坚决反对，去年 发表声明称同性婚姻并不能维持传统的家庭结构，孩子也不是“任何想要成为监护人的人的宠物。”教宗方济各允许同性伴侣祝福，改变梵蒂冈的指导东正教是世界三大基督教传统之一，主要存在于欧洲。世界上有 14 个东正教基督教占多数的国家，根据皮尤研究中心2017年的数据， 其中很多是乌克兰、白俄罗斯等前苏联国家。据当地媒体报道，周四在议会就该法案进行辩论时，公开同性恋身份的议员斯皮罗斯·比比拉斯(Spyros Bibilas)回忆起小时候被博物馆里的男性雕像所吸引，并私下哭泣，因为他知道自己必须隐藏自己的身份报道。他说这些“秘密的眼泪”促使他“所以”其他孩子不哭。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/greece-legalizes-same-sex-marriage-lgbt/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙纳赛尔医院；医生描述枪声</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/israel-gaza-nasser-hospital-khan-younis/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/15/israel-gaza-nasser-hospital-khan-younis/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当法妮·威利斯 (Fani Willis) 出庭时，她的愤怒是精确而集中的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/15/fani-willis-fulton-county-hearing-trump/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/02/15/fani-willis-fulton-county-hearing-trump/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙大拿州众议员马特·罗森代尔在宣布竞选几天后退出参议院竞选</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/15/montana-rep-matt-rosendale-withdraws-senate-race-days-after-announcing-campaign/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-15T23：54：00.359Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AOIVMG7CVNDULD4UYOESNFDM2M/20240215-204786.860/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;代表。马特·罗森代尔（蒙大拿州共和党人）将于 2 月 9 日在蒙大拿州海伦娜州议会大厦提交竞选美国参议员的文件。 （马修·布朗/美联社）在宣布竞选参议员不到一周后，众议员马特·罗森代尔（蒙大拿州共和党人）宣布退出竞选，理由是前总统唐纳德·特朗普的决定支持他的对手。“在我宣布这一消息的那天，特朗普总统随后宣布他支持另一位候选人，”罗森代尔在周四宣布退出竞选的决定中表示。 “我长期以来一直是总统的支持者，而且仍然如此。但我被迫计算，如果特朗普支持我的对手，我成功的机会有多大。”“由于特朗普支持我的对手，而且缺乏资源，山太陡了”，无法继续竞选，罗森代尔的声明称。罗森代尔上周五宣布决定竞选蒙大拿州参议员，引发了该州共和党初选的竞争。但当罗森代尔宣布这一消息时，几位备受瞩目的共和党人已经团结起来支持另一位候选人、前海豹突击队员蒂姆·希伊，以推翻参议员乔恩·泰斯特（蒙大拿州民主党人）。在竞选活动启动时，罗森代尔试图将自己塑造成反对华盛顿建制派的候选人。他还把自己定位为与特朗普关系最密切的竞选候选人，在竞选视频中表示，他“每次都投票支持特朗普总统的议程”，并且“与特朗普总统站在一起，投票反对选举人” ”于一月2021 年 6 月 6 日。但就在罗森代尔宣布参选几个小时后，特朗普在参议院竞选中支持了希伊。“我也尊重马特·罗森代尔，并且很高兴支持希伊“如果他决定改变路线并竞选国会席位，他将在未来再次支持他。”特朗普在《真相社会》上为希伊背书时写道。 “但在这种情况下，蒂姆是目前最有能力击败……特斯特并重新获得美国参议院共和党多数席位的候选人。”参议员。作为全国共和党参议院委员会主席，拥有重大影响力的史蒂夫·戴恩斯（蒙大拿州共和党人）也在竞选中支持希伊。罗森代尔在周四的声明中表示，他本周早些时候与戴恩斯进行了交谈，“我们都同意这是共和党重新获得美国参议院多数席位的最佳途径。共和党参议院初选已经确定6 月 4 日。目前尚不清楚罗森代尔是否会寻求连任蒙大拿州第二国会选区的议员。在他的选区竞选的候选人——尤其是共和党初选——非常拥挤。竞选中的知名人士包括蒙大拿州参议院临时议长肯尼思·博格纳和蒙大拿州审计员特洛伊·唐宁。海登·戈弗雷为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/15/montana-rep-matt-rosendale-withdraws-senate-race-days-after-announcing-campaign/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰格·伍兹回归（打出 72 杆），这一天感觉就像一个古老的经典</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/tiger-woods-pga-genesis-invitational/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/tiger-woods-pga-genesis-invitational/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特琳·克拉克 (Caitlin Clark) 载入史册，打破 NCAA 女子得分纪录</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/caitlin-clark-ncaa-record/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/15/caitlin-clark-ncaa-record/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院乌克兰支持者探索绕过约翰逊以获得更多援助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/15/ukraine-aid-house-mike-johnson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/15/ukraine-aid-house-mike-johnson/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法尼·威利斯指责辩方在佐治亚州听证会上的激烈证词中撒谎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/15/fani-willis-testimony-trump-georgia-trial-hearing/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/15/fani-willis-testimony-trump-georgia-trial-hearing/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>