<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 09:13:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>悲伤和反抗的歌曲激发了阿拉伯人对巴勒斯坦人的团结</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/27/palestinian-protest-music/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/27/palestinian-protest-music/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：内塔尼亚胡高级顾问会见美国官员；以色列誓言扩大战斗</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/27/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T03:03:16.227Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  周二，拉法遭受轰炸后，巴勒斯坦人在建筑物的废墟中搜寻，画面被损坏的电视屏幕上反映出来。 （哈提卜/法新社/盖蒂图片社）以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的高级顾问罗恩·德默周二在白宫与国务卿安东尼·布林肯和杰克·沙利文进行了会谈，拜登总统的国家安全顾问。一位不愿透露姓名的白宫官员表示，他们讨论了“向战争的不同阶段过渡，以最大程度地关注哈马斯的高价值目标”以及战后“加沙的治理和安全”。以色列顶住了国际社会要求其缩减在加沙军事行动的压力，内塔尼亚胡周一表示，这场战争“尚未接近完成”，以色列将“在未来几天扩大战斗范围。”以下是您需要了解的内容 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/27/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：女儿举报儿子吸食大麻后，妻子希望和解</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/ask-amy-stepdaughters-forgive-marijuana/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/ask-amy-stepdaughters-forgive-marijuana/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：婆婆认为青少年不去教堂应该受到惩罚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/carolyn-hax-blame-grandkids-skipping-church/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-06T19:47:13.006Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UZ2LCG2UJBGJVBESWGS6VCK66M/20231226-114126.268/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）Carolyn Hax不在。以下内容首次出现于 2010 年 1 月 20 日。亲爱的卡罗琳：我们的两个孩子，16 岁和 19 岁，不&#39;不想再和家人一起去教堂了。坦白说，他们皱着眉头的样子很尴尬，所以我们已经让他们跳过几个月了。我岳母认为我们应该保留特权和金钱，直到他们再次开始行动。她还表示，教会失去年轻人的问题是父母的错。我们的教会里到处都是快乐地与父母坐在一起的年轻人，所以我们的情况以消极的方式脱颖而出。——匿名匿名：请告诉你的爱管闲事的婆婆，是的，也许他们的信仰没有坚持是你的错，但你希望教堂里的孩子们成为信徒，而不是雇佣兵。无论你是否让他们沐浴在真正的信仰之光中，或者你是否皱着眉头并在你的后代中获得回报，这里并不重要：你的孩子已经达到了由他们决定的地步决定自己的信仰和遵守的仪式。不要让周围的咯咯声淹没了这个基本事实。喜欢卡罗琳·哈克斯的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。嗨，卡罗琳：每年圣诞节，我的父母通常都会为每个孩子/已婚夫妇准备一份丰盛的礼物，并为孙子们准备小礼物。我们现在住在远离他们的国家，当我母亲打电话问我们想要什么时，我很难想出任何东西。所以没有什么可以做的。继续，但出于本能，妈妈最终给我们寄了一件漂亮的、手工制作的、传家宝品质的[东西]。唯一的问题是，我们已经有很多[东西]，尽管没有一个像这个那么好。因此，当我们今天早上打开它时，我和丈夫互相看着对方说：“也许我们可以用它来交换我们需要的东西。”当天晚些时候，我们与我的父母和其他家人进行了视频聊天。很自然地，妈妈（热切地）问我们喜欢我们的礼物。我本能地直率（不假思索？），又被小孩子分散了注意力，所以不太顺利地说它很漂亮很可爱，但我们认为我们可以用它换一些更实用的东西。哎呀。虽然我知道她不是那种会记仇的人，但我知道她感到有点失望，尽管她掩饰得很好。仔细想想，我意识到我们真的很忘恩负义，保留[东西]才是解决问题的方法，但我不知道如何向她传达这一点，如何让事情变得正确，而又不可能使事情变得正确。她感觉好像她在某种程度上让我们感到内疚。帮忙？——粗俗和忘恩负义粗俗和忘恩负义：告诉她真相：你已经你已经深深地陷入务实、需求至上、为小孩服务的生活方式中，以至于忘记了如何展望未来。花点时间思考一下，你现在已经展望未来，发现这个[东西]是她的一部分，在孩子们离开很久之后，你将永远拥有和珍惜它——甚至他们在你去世后也会珍惜它都走了——你很抱歉没有冷静地立即看到并表达这一点。换句话说，告诉她她没有养育出一个完全没有思想的忘恩负义者，但是相反，尽管偶尔会被树木困住，但真正能发现森林的人。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/carolyn-hax-blame-grandkids-skipping-church/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：因为同学违规，我们错过了学校舞会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/miss-manners-classmate-breaks-rules/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：53：10.241Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/K2AQB4Z6VFF5VJ5NMJUKCLMYTI/20231226-125210.100/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我是一名高就读寄宿学校的学生。学校每个月都有一辆巴士从校园到当地的购物中心。这是与朋友共度时光、购物和享用晚餐的有趣方式。上个月，我和我的朋友报名参加了商场之旅，以便在购物前购买一些新衣服。晚上学校舞会。不幸的是，并非一切都按计划进行。另一位学生乘坐巴士前往商场，决定提前离开，然后乘坐汽车返回校园。这完全违反了学校的规定。由于没有人能够联系到他，我们不得不在商场里等待，他们试图找到他。我们都错过了舞会。我们很不高兴，说这个学生很自私，他应该道歉。但他的朋友们为他辩护，认为其中一名陪同人员可以在商场等他，而另一名陪同人员则护送其他学生返回校园。你怎么看？与那些给自己带来不便以确保同学没事的人争论，就像你的朋友所做的那样，这不仅是粗鲁的，而且亲爱的礼貌小姐：我年迈的妈妈独自一人居住，而我住的地方距离我只有几个小时的路程。她的隔壁邻居有两个儿子，曾多次帮忙铲雪。他们拒绝付款。他们的母亲说，她的孩子们为他人做善事而不求报酬，这一点很重要。我钦佩并尊重他们家庭的价值观，我也在努力以同样的方式抚养我的孩子。现在我妈妈住院了，她的草坪服务已经停止出现，留下了一些很长的草。邻居的儿子现在 20 多岁，正在修剪草坪，他再次拒绝付款，尽管我的家人有能力支付这笔费用。我母亲为她的定期草坪服务支付了一笔费用。我想为这些邻居做点好事以表达我们的感激之情，但我也不想侮辱他们通过向他们推销金钱。我正在尽快安排一个新的草坪服务，所以希望这是一次性的。给他们一封带有礼品卡的感谢信以供外卖用餐是否合适？你真的想付款，不是吗？&lt; p&gt;如你所知，这违背了你恩人的意愿。礼仪小姐希望您寄一封非常好的感谢信，并愿意为您添加一份小礼物。但它必须是货币以外的东西，甚至是伪装的货币——相反，它可以表明你已经花时间考虑过他们可能喜欢什么。亲爱的礼貌小姐：&lt; /b&gt; 一位同事在我最近的手术后给我带来了晚餐。我有义务请她留下来吃晚饭吗？一边吃饭一边听你的手术细节？没有。礼仪小姐认为，你的同事明白，这顿饭是对一个无法做饭、也无法担任主人的人的善意之举。当您完全康复后即可完成此操作。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，时间为 &lt; i&gt;washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/27/miss-manners-classmate-breaks-rules/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉马斯瓦米竞选团队停止电视广告支出，称其无效</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/26/vivek-ramaswamy-tv-ads/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T02：16：31.275Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SIYE2N6J4NGGPDFV35LBSDAQDM/20231226-232565.659/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;共和党总统候选人 Vivek Ramaswamy 于 12 月 19 日在爱荷华州韦伯斯特城的竞选活动中发表讲话。 （斯科特·奥尔森/盖蒂图片社）维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 的总统竞选团队在 1 月份第一场提名竞赛之前的关键最后阶段停止了电视广告，认为其资源得到了更好的利用在其他地方，这位首次参选的候选人在共和党竞选的民意调查中落后于几位竞争对手。这一不寻常的举动引发了一些猜测，认为拉马斯瓦米可能会退出并支持前总统唐纳德·特朗普，后者是共和党竞选中民调压倒性的领先者，拉马斯瓦米——比他的任何竞争对手都更多地捍卫和效仿。但他的竞选团队表示，他们并没有削减开支，而是试图表现出对其未来的乐观态度。拉马斯瓦米和他的团队表示，他们只是放弃了一种无效的媒介，并为爱荷华州 1 月中旬之前的延伸运行进行了重组。党团会议，尽管他们没有明确排除退出的可能性。 “1 月 15 日将带来巨大惊喜，”拉马斯瓦米在 X（前 Twitter）上写道， 指出，“我们的做法有所不同。”特朗普本人在周二称重 在他的社交媒体网站上，Truth Social。 “我确信他会支持我，”他谈到拉马斯瓦米时说道。 “但维韦克是一个好人，而且事情还没有结束！”拉马斯瓦米曾是一位名不见经传的企业家，他在 8 月份的第一场共和党辩论中成为众人瞩目的焦点，并引起了一些共和党选民的共鸣。但他也证明了两极分化，并没有将这种兴趣转化为爱荷华州和新罕布什尔州等早期提名州的持续势头，特朗普的挑战者需要在这些州引起轰动。拉马斯瓦米的民调支持率陷入个位数，取代特朗普的渺茫之战日益归结为前联合国大使尼基·黑利和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。来自特朗普对手的数千万电视广告尚未削弱他在初选中的巨大领先优势，拉马斯瓦米在 X 的声明中强调了这一事实。政治顾问用来欺骗智商低下的候选人的伎俩。”拉马斯瓦米写道。NBC 新闻首次报道暂停电视支出。活动发言人特里西娅·麦克劳克林 (Tricia McLaughlin) 表示，他们的“支出水平没有改变——我们只是跟踪数据。我们专注于吸引我们已经确定的选民——接触他们的最佳方式是使用可寻址的广告、邮件、短信、现场通话和上门与我们的选民就维韦克对美国的愿景进行沟通，将他们的计划提交给党团会议并让他们转向”当被问及拉马斯瓦米可能很快退出的建议时，麦克劳克林回应了这位候选人：“为 1 月 15 日的重大冷门做好准备。”拉马斯瓦米的竞选活动已花费超过 460 万美元AdImpact 公司跟踪广告，该公司监控电视、广播和数字广告的投资。 10 月和 11 月的预订量有所增加，但随后在 12 月迅速减少，12 月 12 日当周的预订量约为 112,000 美元，12 月 19 日当周的预订量略高于 5,000 美元。此后，AdImpact 就没有列出任何预订的 Ramaswamy 广告。&lt;随着爱荷华州预选会议的临近，他的竞争对手及其盟友的超级政治行动委员会在电视上投入巨资，经常互相攻击。 支持德桑蒂斯的超级政治行动委员会受到动荡的困扰，永不退缩， 最近取消了在爱荷华州和新罕布什尔州计划的所有电视广告，但官员们表示，这是支持德桑蒂斯的团体角色转变的一部分。德桑蒂斯的竞选活动已表明，它希望“永不退缩”坚持现场组织，而新的组织则负责广告和攻击海莉。另一个支持德桑蒂斯的外部团体“Good Fight”上周突然出现，据报道在媒体投放上花费了超过 180 万美元来宣传他。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/26/vivek-ramaswamy-tv-ads/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷静下来后，乔丹·普尔开始升温，但这对奇才队来说还不够</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/wizards-magic-jordan-poole/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/wizards-magic-jordan-poole/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《寄生虫》演员在韩国因毒品调查被发现死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/26/parasite-lee-sun-kyun-actor-south-korea/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T02：45：02.986Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DUMPNXBEBZHURNDH4AUUHW2VZU/20231226-223659.590/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;韩国演员李善均周六抵达韩国仁川警察局接受讯问。 （韩联社/路透社）首尔——韩国演员李善均，奥斯卡-据报道，获奖影片《寄生虫》周三在对非法吸毒的调查中被发现死在自己的车里。这位 48 岁的演员在片中扮演了一位富有的商人。这部广受好评的电影中的精英朴氏家族多次受到警方关于这些指控的询问，但他通过律师否认了这一点。据警方发言人称，李于周三早上被发现昏迷不醒，并被宣布死亡现场。当地媒体报道称，他被发现在首尔一个公园附近的车里，显然是自杀身亡。该演员因涉嫌在一名妇女家中吸食大麻和其他非法毒品而受到讯问。据韩联社报道，他在首尔江南区的一家高级酒吧工作。 Lee 称该女子诱骗他服用毒品。包括李善均在内的《寄生虫》演员将于 2020 年 2 月 9 日接受奥斯卡最佳影片奖。（凯文·温特/ Getty Images）李自1999年出道以来出演了多部韩国电影和电视剧，但他凭借《寄生虫》中的角色赢得了全球赞誉。“ 《寄生虫》在 2019 年上映后斩获多项奖项，包括戛纳电影节金棕榈奖以及次年奥斯卡金像奖的四项奥斯卡奖，其中包括一项最佳影片奖。韩国娱乐业一系列吸毒丑闻震惊了韩国，韩国流行歌手和电影明星面临警方审查。该国制定了严厉的禁毒法，违法者最高可被判处 14 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/26/parasite-lee-sun-kyun-actor-south-korea/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活塞队创NBA单赛季27连败纪录</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/pistons-losing-streak-record/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T02：28：52.330Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/URDNSHMO3ZDP5IORTT22XTL2ZY/20231226-215134.345/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;底特律活塞队教练蒙蒂·威廉姆斯在球队遭遇单赛季最长连续 27 场失利后，正在​​寻找答案NBA历史上的连败。 （杜安·伯勒森/美联社）底特律活塞队是 NBA 最不令人垂涎的纪录之一的新主人。主场以 118-112 输给布鲁克林篮网队周二晚上，活塞遭遇27连败，创下NBA历史上单赛季最长连败纪录。 2010-11赛季的克利夫兰骑士队在去年夏天将勒布朗·詹姆斯输给了迈阿密热火队，而2013-14赛季的费城76人队刚刚开始他们的“进程”重建工作，此前他们并列了26连败的纪录。自底特律最近一次胜利（10 月 28 日对阵芝加哥公牛队）以来，万圣节、感恩节和圣诞节已经过去了。尽管开局2胜1负，活塞队仍以2胜28负的战绩保持着NBA最差战绩。上一支在 30 场比赛中战绩较差的球队是 2015-16 赛季的 76 人队，他们开局战绩为 1-29（最终战绩为 1-30），最终战绩为 10-72。从上个月开始：倒霉的活塞队在 11 月无胜之后将陷入恶名如果活塞队输掉了他们的比赛接下来的两场比赛——周四对阵波士顿凯尔特人队和周六对阵多伦多猛龙队——他们将创下 NBA 历史上最长的连败纪录。 76人队在2014-15和2015-16赛季遭遇28连败。底特律队奋力拼搏，终结了篮网队的连胜纪录（15胜15负），首节以20-7领先。在小凯撒竞技场充满希望的人群面前。但半场结束时篮网队以61-54领先，并在第四节阻止了活塞队的反弹。底特律后卫凯德·坎宁安拿下 41 分、9 个篮板和 5 次助攻，但篮网队前锋卡梅伦·约翰逊和多里安·芬尼·史密斯在最后两分钟命中三分球锁定胜局。篮网队前锋米卡尔·布里奇斯之后比赛还剩 7.5 秒时两罚不中，亚历克·伯克斯 (Alec Burks) 传球出界，活塞队浪费了最后一次控球权，引发了主场球迷的嘘声。在最近的一次采访中，活塞队老板汤姆·戈尔斯 (Tom Gores) 承诺未具体说明“变化”，但表示他没有出售球队的计划。戈尔斯是 Platinum Equity 私募股权公司的亿万富翁创始人，他于 2011 年以 3.25 亿美元收购了活塞队。在他的任期内，底特律只两次进入季后赛，两次都被第一轮横扫出局。底特律有望以 5 胜 77 负的成绩结束，这将创下 NBA 最少胜场数和最低胜率 (0.061) 的记录。此故事将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/pistons-losing-streak-record/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节后的第二天呈现出潮湿、灰色的稠度</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/26/weather-christmas-wet-gray-warm/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-27T00:01:23.320Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QHOSF5WH6NCPTBHLBJU7DKD3KA/20231226-204981.819/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;事实证明，圣诞节后的第二天是华盛顿天气持续稳定的时期，潮湿的灰色时间一过就过去了。另外，气温几乎一直保持在 40 多度。最后，汞确实短暂地逃脱了限制，在下午三点左右达到了 50 度大关，即当天的最高温度。但即便如此，50 岁似乎也只是 40 岁以上的热世界的一个胆怯的脚尖，其中读数主要集中在从午夜刚过到日落后的几个小时内。早上的最低温度凌晨 4 点 19 分记录的气温为 44 度。随后，一小时又一小时地读数为 45 度，直到上午 9 点左右温度达到 46 度。该数字比圣诞节后一天的平均最高温度低 1 度哥伦比亚特区。上午 11 点之前，当天的平均气温为 47 度。此后，国家气象局报告的每小时读数似乎始终保持在 40 度以上。当时是 48 点晚上 7 点。在这几个小时里，华盛顿显得潮湿、多雾，时常下着细雨。到当天晚些时候，总厚度为 0.08 英寸。圣诞节后的第二天，无论从哪个有利位置、无论在什么时间观察到，华盛顿的场景似乎都是阴沉的天空。对于整个城市和地区的人们来说，阴天似乎是当天基本气象一致性的一个主要因素。那些在家工作的人透过时而有雨痕的窗户往外看，看到的是灰色的天空。&lt; p&gt;透过玻璃店面凝视着等待圣诞节后交易的商人也可以瞥见一成不变的灰色云层。周二阴沉的天空也出现在坐在潮湿的挡风玻璃后面、研究线路的通勤者面前。就在晚上 8 点之前，他们消失在有时有雾的远方，前方有很多汽车。这又是这一天坚决抵制变革的象征。华盛顿的气温为 47 度，比当天最高气温低 3 度。天空依然阴沉。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/26/weather-christmas-wet-gray-warm/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界希望加沙得到喘息的机会。以色列誓言要继续战斗。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/26/netanyahu-gaza-hamas-israel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/26/netanyahu-gaza-hamas-israel/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前国会议员杰夫·福滕伯里的定罪被驳回</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/26/jeff-fortenberry-conviction-overturned/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-26T19:27:55.467Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FA4MDH4YRZH4NBF72IER5UJVTE/20231226-161908.082/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前国会议员 Jeff Fortenberry（内布拉斯加州共和党人），照片中 3 月 16 日抵达洛杉矶联邦法院，2022。（Jae C. Hong/美联社）周二，上诉法院推翻了导致前国会议员 Jeff Fortenberry（内布拉斯加州共和党）去年辞职的定罪，裁定第九巡回上诉法院的裁决称，福滕伯里在洛杉矶的审判“案件发生在一个没有被指控犯罪的州，陪审团来自调查被告的联邦机构附近。”“宪法不允许这样做，”该决定称。 “福滕伯里的定罪被推翻，以便他可以在适当的地点接受重审（如果有的话）。”福滕伯里在其律师的一份声明中表示，他对这一决定感到“满意”。&lt; p&gt;“（我的妻子）塞莱斯特和我要感谢所有支持我们并以善意和友谊支持我们的人，”他说。Fortenberry 迫于民主党和党内领导层的压力，于 2022 年 3 月辞去国会职务洛杉矶联邦陪审团因他在非法竞选捐款问题上向联邦调查人员撒谎而判定他犯有三项重罪。这些指控源于 2016 年在加利福尼亚州格伦代尔举行的筹款活动。 ，为了国会议员的连任。那里，福滕伯里 收到总额为 30,200 美元的捐款 来自吉尔伯特·查古里 (Gilbert Chagoury)，一位黎巴嫩裔尼日利亚富有企业高管，加州中区联邦检察官办公室表示，他利用其他人作为捐款渠道。外国人不得参与向竞选美国联邦职位的候选人捐款。通过第三方捐款来掩盖捐赠者的身份也是非法的。福滕伯里被判一项密谋伪造和隐瞒重要事实的罪名以及两项向联邦调查人员提供虚假陈述的罪名。他没有因贡献本身而受到指控，2022 年 6 月，他成为被判处 两年缓刑。根据上诉法院文件，长期以来一直坚称自己无罪的福滕伯里以两个理由对定罪提出上诉，认为“地方法院错误地拒绝了他驳回案件的动议，因为审判地点在加利福尼亚州中区不合适。”他还辩称，法官对陪审团的指示并不完整，但法院并未就该问题作出裁决。驻洛杉矶的联邦特工在内布拉斯加州林肯的家中采访了福滕伯里，他的华盛顿律师办公室就捐款问题向华盛顿律师办公室提出了质疑，这导致了随后与虚假陈述相关的指控。审判在加利福尼亚州继续进行，政府辩称，虚假陈述违规行为不仅发生在实际发生的地方，而且还发生在对联邦调查产生影响的地方。詹姆斯·多纳托法官在上诉法院写道意见认为“宪法明确要求刑事被告在犯罪行为发生地接受审判。”“我们的结论是，对第 1001 条犯罪地点进行基于效果的测试没有得到美国宪法的支持。宪法、法规文本或历史实践。”法官补充道。Mariana Alfaro 和 María Luisa Paul 为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/26/jeff-fortenberry-conviction-overturned/</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 21:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芭比娃娃、泰坦潜水器以及 2023 年我们在 Google 上搜索到的所有其他物品</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/26/google-trends-2023-top-searches/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/26/google-trends-2023-top-searches/</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叶在 Instagram 上为反犹太主义言论道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/26/kanye-west-apology-hebrew-instagram-antisemitism/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2023/12/26/kanye-west-apology-hebrew-instagram-antisemitism/</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 20:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚理工大学很高兴在与杜兰大学的军事碗比赛中留在当地</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/virginia-tech-tulane-military-bowl-preview/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/26/virginia-tech-tulane-military-bowl-preview/</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 19:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>