<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 09:15:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列国防军找到 10 月 7 日遇害的 3 名以色列人的尸体</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于能源网络几乎被摧毁，乌克兰已经开始担心冬天</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/ukraine-energy-system-destroyed-russia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/ukraine-energy-system-destroyed-russia/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽伦斯基的首席助手滥用权力，惹恼批评者 - 并且没有道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/andriy-yermak-power-chief-ukraine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/18/andriy-yermak-power-chief-ukraine/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：要求别人关心你很奇怪吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/carolyn-hax-need-help-ask/</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T13：48：45.545Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NAWT7JK625GGVLX5ETHAXPKSAQ/20240517-140117.171/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：你如何在关系中提出需求和理解需求之间取得平衡？人们的行为基本上可以讲述故事？例如，如果我生病了，我希望得到检查。或者我希望人们问我过得怎么样。或者我希望他们对我向他们展示的工作内容说一些好话。如果他们不做这些事情，这就是答案吗？或者我应该通过做那件事来要求他们关心吗？要求人们关心我感觉很奇怪。——匿名匿名：简短回答，没关系询问您是否没有经常询问或期望太多。关心您的人会以自己的方式向您表明他们的关心。这是底线。如果你不喜欢他们表达关心的底线方式，那么你们可能不太适合作为朋友或合作伙伴或其他什么。如果你确实喜欢一般来说，那就太好了。但你们仍然是不同的人，不会一直完美一致。当你偶尔想要一些与他们通常提供的东西不同的东西时，请务必提出要求。给别人一个对你好的机会；这比怨恨他们没有读懂你的想法要好。如果你明确询问，但你的员工仍然没有帮助你，那就太糟糕了 - 但这也是数据。它告诉你你可以期待什么。使用这些信息，您可以决定这是否是一件大到足以结束这段关系的交易，或者它是否是您可以忍受的事情。或者你可能认为这仍然是一件小事，但小事开始累积起来。或者你愿意继续做朋友，但他们不再是内环了。这最终取决于你如何解读自己的满足程度。你在这段关系中感觉很饱吗，还是总是有这种持续不断的饥饿感？我们的目标不是让您永远等待某人按照您想要的方式对待您。亲爱的卡罗琳：周一我将带我的第一个孩子去家庭日托中心。有什么建议可以缓解我重返全职工作时的内疚和悲伤感吗？部分内疚感来自于让别人在一天的大部分时间里照顾我 6 个月大的孩子，这让我感到如释重负，但我也很难相信我带她去见的人——一个信誉良好的医疗服务提供者。通过经过严格审查的提供者网络找到的。我如何对使用护理的决定感到平静，以及如何减轻我的一些担忧？&lt; p&gt;——苦苦挣扎苦苦挣扎：只要有村庄，就有共同的托儿所。所以，把这个愧疚感划掉吧。你已经独自处理这件事（对吗？大部分时间？）六个月了——这对父母来说是令人难以置信的疲惫和孤立，坦率地说，对他们的期望是很奇怪的。因此，也请消除内疚感，因为感到如释重负。只需将休息的自我带回家给您的宝宝即可。最后，信任的事情：您已尽职尽责。这就是你所能做的。当您抚养孩子时，一次又一次，您必须对宇宙产生信任，并相信绝大多数人会小心对待您的孩子。深呼吸.挣扎更新：两周的试用很顺利，宝宝很高兴，我已与我的每一位妈妈朋友分享了您的建议有！我会努力记住深呼吸。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/carolyn-hax-need-help-ask/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐： 礼仪小姐： 搞笑礼物失败了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/miss-manners-gag-gift-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T15：49：16.324Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/OE2X63LMIBFAZA2JAPWIHDPEDA/20240509-125159.597/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：虽然我最好的朋友她和她的伴侣不相信传统婚姻，他们在孩子出生后去了市政厅，以确保家庭享有相关的法律保护和特权。没有庆祝活动，没有公告，她直接告诉我他们不需要任何礼物，尽管她确实给我发了一张当天的照片。几个月后，我很高兴他们要进城，这样我和丈夫就可以见到孩子了。我们想找点乐子，就从旧货店买了一件难看的小饰品。在参观过程中，我微笑着拿出礼物，并解释说，每对新婚夫妇都会收到一些不合他们口味的东西，我不明白他们为什么要错过。我的目的是让我们开怀大笑，然后该物品会回到旧货店。我的幽默尝试失败了。她甚至拒绝从我手中接过礼物，更不用说打开它，并离开房间并宣称：“我们说过没有礼物！”礼物被放在一边了。在他们的最后一天，我打开它并把它带给她，以向她保证这确实只是一个笑话。我很抱歉它没有很好地落地。此刻她仍然坚持自己的进攻，但我很高兴地说这对友谊没有长期影响。不过我想知道，我是不是行为不当？首先宣布“无礼物政策”是不礼貌的，因为它提醒客人礼物是常见的。许多人认为这意味着相反，或者是对现金的需求。但无论如何，惩罚送礼物的人可能会更糟糕。你的朋友所要做的就是礼貌地感谢你，然后按照她想要的方式处理礼物。虽然礼貌小姐确实觉得你的笑话的前提名义上很有趣，但它的实际应用充其量是令人困惑的，即使没有你的朋友从中受到的不必要的侮辱。即使在最好的情况下，给某人一些浪费的、无用的和丑陋的东西来嘲笑他们不想收到浪费的、无用的或丑陋的东西的愿望是一个很难理解的笑话。幸运的是，这种关系得以幸存。将来，礼貌小姐建议停止与这位特定朋友（也许还有她的后代）的任何恶作剧，以防万一。亲爱的礼貌小姐：我在一家律师事务所工作。我的一位同事收到了一封来自另一家律师事务所的人的极其粗鲁的电子邮件，他的回复如下：“我将假定你今天过得很糟糕。我希望你尽快好起来。”这个回应粗鲁吗？严格来说，这并不违反禁止告诉某人他们很粗鲁的规则，但它确实传达了这一点。这封粗鲁的电子邮件说了什么 ?!假设情况如您所说的那么糟糕，礼仪小姐认为您的同事表现出了非凡的克制。礼貌并不一定要考虑到一个人今天过得怎么样。事实上，它的存在是为了掩盖由此可能出现的粗鲁情绪。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/miss-manners-gag-gift-wedding/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：单身女人就不能不受打扰地独自吃饭吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/ask-amy-dine-alone-woman/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T15：36：18.831Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/U33XNXNW2FH6JO47E4B6CBX3WM/20240509-124117.173/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我是单身女性在我50多岁的时候。我从未结婚或生过孩子，但我喜欢这样。我喜欢与人相处，但我是一个典型的内向者，通过独处来恢复精力。我喜欢独自去博物馆和餐馆。就在我家附近的街道上有一家餐厅/酒吧，我很喜欢去。最近，我一个人去了这家餐厅，坐在酒吧喝了一杯，然后也许吃点东西。我在那里待了没多久，一个男人走到我身边，侧身过来，与我交谈。我真的不想和他说话，我不想让他坐在我旁边。我保持礼貌，大约一个小时后，我说了晚安，很高兴见到你，然后就离开了。我不想和他一起吃饭。这周我又一个人去了这家餐厅。这次我决定坐在一张桌子旁，希望不要被陌生人靠近。现在，这是我一生中第一次，一个男人走到我的两人小桌旁，拉出对面的座位，坐下来和我一起，甚至没有询问或自我介绍。服务员端着我的食物来了，正当这个人不请自来地在我的餐桌上占据了一个位置时。我要求服务员把食物装进盒子里带走，因为我不想和坐在我桌边的这个陌生人一起吃饭。我拿着食物走了，离开了，非常生气。你建议如何处理接近不感兴趣的女人的男人？我觉得男人好像以为女人在寻找陪伴只是因为她独自一人，但事实并非如此。——困惑&lt; p&gt;困惑：如果你想独自喝酒或吃饭而不是进行长时间的交谈，你有权这样做。如果你在你最喜欢的当地地方，酒吧里有额外的座位，并且有人（男人或女人）坐在你旁边并且想要进行交谈，你可以说：“我要在这里吃饭，所以让我给你一些额外的空间……”然后移动你的座位。与调酒师进行眼神交流，让他们知道您要搬家。除非这家餐厅是人们在长桌旁拉一把椅子的公共场所，否则任何人都不应该坐在您的两顶桌旁未经邀请。曾经。如果这种情况再次发生，并且您不愿意面对侵犯您的人，您应该立即与服务员和/或餐厅老板联系并要求他们处理。您可以在主人站等待，他们会移除闯入者，然后返回您的餐桌。亲爱的艾米：我相信我的兄弟对锅上瘾了。我知道大麻是合法的，我不在乎人们是否使用它（我这样做，只是为了娱乐），但他很兴奋。这。时间。他非常不可靠，而且是个十足的瘾君子。我有年幼的孩子，他们（和我）爱他。但除非我和他在一起，否则我不愿意让他代替孩子们。我想我需要进行肠道检查。我想知道你的想法。——不确定的姐姐和妈妈不确定：作为你最基本的工作父母要尽最大努力确保孩子的安全。从你描述你兄弟的方式来看，他听起来无法对这些年幼的孩子负责，所以我同意你的观点，你不应该把他们和一个明显有缺陷的人一起送到这个世界上。 亲爱的艾米：您对“已纳税”没有达到您通常的良好答复。尽管 Taxed 的纳税申报表是由她男朋友的注册会计师父亲准备的，但她仍然有权获得专业服务，而无需支付任何费用。预估纳税并不是一个建议。这是一项要求。任何有道德的注册会计师都应该支付因其错误而产生的任何罚款和利息。客户只需承担附加税。— John Domke，IRS 员工（退休）约翰： 非常感谢您提供您的专业知识。我担心的是，“纳税”甚至没有对她的纳税进行最基本的尽职调查，而且似乎签署了由不称职的注册会计师准备的申报表。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容代理机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/18/ask-amy-dine-alone-woman/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾丽娅·爱德华兹 (Aaliyah Edwards) 的返校节是康涅狄格大学。爱情节——以及神秘主义者的失败</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/mystics-sun-edwards-samuelson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/mystics-sun-edwards-samuelson/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔伊·加洛回归，但国民队又经历了一个进攻平静的夜晚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/nationals-phillies-wheeler-gallo/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/nationals-phillies-wheeler-gallo/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥墨西哥玉米饼店荣获米其林新星，将街头小吃与美食媲美</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/17/mexico-taco-stand-michelin-star/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/17/mexico-taco-stand-michelin-star/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区夏季倒计时五周从昏暗的周五开始</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/17/weather-dc-washington-summer-cloudy/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T22：40：51.043Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2SW32TFXI5GLNK5F26TTIZTZHE/20240517-202487.878/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五开始进入夏季的五周，但在该地区，周五也是阴天，结束了两周多云或下雨。周五是 6 月 20 日结束的 35 天期间的第一天，今年是夏至日，天文夏季的开始。然而，周五可能未能达到人们对这个漫长的白昼季节的崇高期望。毕竟，在春季和夏季，日出和日落之间的时间间隔是一年中最长的。周五，太阳在早上 6 点前几分钟升起，并在上午 8 点后一分钟落下：下午 15 点据国家气象局网站称。华盛顿的日照持续了 14 小时 33 分钟。 6 月 20 日，一年中白天最长的一天，日照仅持续约 17 分钟。但是，这超过 14 个小时的时间，尽管在明亮的阳光下拥有从容不迫的乐趣，但可能还没有被充分理解。像星期五这样的一天。根据气象局的观察，太阳升起时天空大部分是多云的。阴天是此后几个小时的描述。当太阳准备从西边落下时，周五的天空仍然明显阴沉。太阳似乎很难找到，甚至不可能找到。视觉上的昏暗可能会削弱几乎任何接近六月和夏季的日子所拥有的喜悦的潜力。表面上的沉闷并非没有先例、后果或沉淀。周五下了点小雨，这是过去 14 年来的第 12 天，首都上空经常多云的天空中至少有几滴雨滴。尽管如此，春季的几乎每一天都有雨。 周五，华盛顿下午的最高气温为 69 度。每年的这个时候，天气往往比这个时候更温暖； 5月17日平均最高气温为77度，多了八度。去年 5 月 17 日的最高气温为 75 度。但周五具有一定的热稳定性，没有让人意外。从午夜过后到傍晚，气温从未与最高温度 69 度相差太大。截至下午 5 点。当天的最低气温为 64 度，因此，虽然人们可能会遗憾没有太阳，但迎来了蓝天，华盛顿并没有遭受任何严寒。获取更多RSS ：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/17/weather-dc-washington-summer-cloudy/</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍根在堕胎问题上受到攻击，他说“我们会看看选民是否相信我”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/17/hogan-abortion-senate-alsobrooks/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/17/hogan-abortion-senate-alsobrooks/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风疹疫苗发明者保罗·帕克曼去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/17/paul-parkman-rubella-vaccine-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/17/paul-parkman-rubella-vaccine-dead/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和特朗普就辩论达成了协议。然后战斗开始了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/17/biden-trump-cnn-debate-decision/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/17/biden-trump-cnn-debate-decision/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仅仅两次首发，保罗·斯基内斯就预约了观看</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/paul-skenes-pirates-phenom-cubs/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T20:08:04.436Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VVOO4TAECFDNLCQZ37GCB7ZDYU/20240517-180262.629/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;海盗队新秀保罗·斯基内斯在周五的第二次大联盟首发中表现出色，在对阵小熊队的比赛中投出六局无安打，并取得了出色的成绩出局 11. (查尔斯·雷克斯·阿博加斯特/美联社)上周，保罗·斯基内斯 (Paul Skenes) 在备受期待的大联盟首秀中有时看起来非常强大，以至于芝加哥小熊队对他的六次安打中每一次都击中了他感觉就像一个小奇迹。那天他的最后一句台词很平庸，但他的曲目却很精彩。如果这位身高 6 英尺 6 英寸的右手投手能够更好地指挥核快球……好吧，联盟将会感到震惊。在他的第二次首发中，指挥非常敏锐，而且各大专业周围都感受到了冲击波。 不。去年选秀中的状元秀在瑞格利球场以六局无安打的成绩击败了小熊队，三振了 11 名，其中包括他面对的前七名击球手。斯基内斯是不可撼动的，即使是面对一支经验丰富的阵容，上周见到他后，他们有足够的时间进行调整。他的快球速度经常超过 100 英里/小时。他的“闪光”沿着盘子的边缘，亲吻着角落。小熊队有超过五分之一的投球未能命中。不出所料，海盗队并没有让他们 21 岁的金票追逐无安打历史。六局后，他们将他淘汰，他的投球数为 100。他在第一场比赛中只投了 84 个球，在今天的比赛中，很少有球队会比从一场比赛到下一场比赛增加年轻投手的工作量更多。 传统观点认为，这个级别的投球是迄今为止所有年轻投手一生中压力最大的。斯基内斯似乎在周五下午打破了这种想法。当海盗队选中斯基内斯时7 月份离开路易斯安那州立大学，他被认为与自斯蒂芬·斯特拉斯堡以来的任何大学投手一样接近确定的事情。有趣的是，如果海​​盗队没有拿下斯基内斯，国民队可能会拿下他。当海盗队以第一顺位选中斯基内斯时，国民队的决定变得更加容易：他们选择了斯基内斯的大学队友、外野手迪伦·克鲁斯（Dylan Crews）作为第二顺位。克鲁斯目前的命中率为 0.261，班级 OPS 为 0.806 AA 哈里斯堡，这意味着他比大多数人更快地进入小联盟。但留着小胡子的斯科内斯让小联盟的击球手们彻底迷惑了，他让海盗队别无选择，只能看看他是否能在大联盟中做同样的事情。在他被征召入伍时，斯基内斯在 AAA 级比赛的 27⅓ 局中失了 3 分自责分，并三振了 45 名击球手。他的下一次首发很可能会在下周进行，而在大联盟的短短 10 局中，斯基内斯已确保将进行预约观看。五月份不容错过的棒球比赛很少见，就像他这样打不到的棒球比赛一样罕见。球队周五在瑞格利球场获胜后接受电视采访时，斯克内斯被队友马丁·佩雷斯泼了水。 （查尔斯·雷克斯·阿博加斯特/美联社）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/paul-skenes-pirates-phenom-cubs/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿联队正在为莱昂内尔·梅西的迈阿密国际队的两个不同版本做准备</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/lionel-messi-dc-united-inter-miami/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/17/lionel-messi-dc-united-inter-miami/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>