<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 09:16:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在以色列和黎巴嫩边境，一场战争正在慢慢展开</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/11/israel-lebanon-border-hezbollah-rockets-war/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/11/israel-lebanon-border-hezbollah-rockets-war/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名美国大学教师在中国公园遭袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/11/college-instructors-attack-china-cornell-iowa/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T07:04:56.199Z2022 年 4 月 28 日中国吉林市的航拍照片。（张Nan/新华社/盖蒂图片社）中国外交部称，来自爱荷华州康奈尔学院的四名教师在华授课期间遭到袭击。外交部称，这四名美国教育工作者当时正在东北吉林市北华大学任教，在一个公园里遭到袭击。美国国务院没有立即回应置评请求，但告诉美联社，它已经注意到有关刺伤事件的报道，并正在关注事态发展。外交部发言人林建周二告诉记者：“我们了解到，6月10日早上，北华大学的四名外籍教师……在参观该市北山公园时遭到袭击。” “所有伤者都被紧急送往医院......没有人处于危急状态。”林毅夫表示，中国警方认为此次事件是“孤立事件”，并补充说“中美之间的人文交流符合双方的共同利益，得到了两国各界的积极支持。”“中国被广泛认为是世界上最安全的国家之一，”他说。康奈尔学院院长乔纳森·布兰德告诉美联社，这四名教员是在与一名北华教员在一起时遭到袭击的。有关四名教员的身份和受伤情况的详细信息尚未公开。位于爱荷华州弗农山的私立大学康奈尔学院表示，仍在收集有关该事件的信息。中国的主流媒体似乎没有报道这则新闻，但周二，社交媒体上提到“吉林”和“吉林北山公园”的帖子成为微博上的热门话题，带有“吉林北山公园”标签的帖子的浏览量超过 400 万次。北京和华盛顿之间的关系仍然紧张，印度-太平洋地区的贸易和安全局势紧张。Shibani Mahtani 和 Pei-Lin Wu 对本报道亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/11/college-instructors-attack-china-cornell-iowa/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交名媛因洛杉矶肇事逃逸致两名男孩死亡被判处 15 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/11/rebecca-grossman-sentencing-crash/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T02:01:57.133Z丽贝卡·格罗斯曼（左）于周一因2020 年，洛杉矶人行横道上两名年轻兄弟被撞身亡。（Irfan Khan/洛杉矶时报/美联社）加州富有的社会名流和慈善家丽贝卡·格罗斯曼 (Rebecca Grossman) 因 2020 年在洛杉矶人行横道上撞死两名年轻兄弟，于周一被判处 15 年至终身监禁。2 月，60 岁的格罗斯曼被陪审团判定犯有两项谋杀、交通杀人罪和重大过失罪，导致 11 岁的马克·伊斯坎德 (Mark Iskander) 和 8 岁的雅各布·伊斯坎德 (Jacob Iskander) 死亡，另外还有一项肇事逃逸导致死亡的罪名。检察官要求判处最高 34 年至终身监禁。洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康 (George Gascón) 周一表示，他“对结果深感失望”。格罗斯曼被要求向受害者家属赔偿 47,161.89 美元。格罗斯曼与她的丈夫彼得（洛杉矶著名的整形外科医生和烧伤医生）共同创立了格罗斯曼烧伤基金会。在整个审判和宣判过程中，她都坚称自己没有看到这两个男孩，当时他们正与父母一起在斑马线上过马路。警方在一份声明中称，当时，她正以“超速”驾车穿过西湖村。他们说，事故发生后，她继续开车，最终在大约四分之一英里外停了下来。“这个人通过鲁莽的行为完全无视我们社区其他人的生命和安全，最终破坏了一个家庭，夺走了两个孩子的光明未来，”洛杉矶县警局局长艾伦·卡斯特拉诺周一表示。Nancy Iskander，左，男孩的母亲周一离开法庭时停下来接受新闻媒体采访。（Damian Dovarganes/AP）在一份开庭前备忘录中，检察官主张判处最高刑罚，指责格罗斯曼表现出“自恋优越感”，并表示她既没有表现出悔意，也没有承担事故的责任。“她过着优越的生活，显然觉得她的财富和名声会给她带来自由，”他们写道。在给男孩父母的一封信中，格罗斯曼写道：“我很抱歉，你们把我描绘成一个怪物。在我的余生中，我将永远记住这改变我人生的一刻。每一天。我仍然会做噩梦。”她说，她之前表达悔意的努力已被“删除”。格罗斯曼的律师詹姆斯·斯佩特斯 (James Spertus) 没有立即回应置评请求。在审判中，检察官出示了证据，证明格罗斯曼的梅赛德斯 SUV 中的数据记录器显示，在撞车前几秒，她的脚踩在地板上，加速到每小时 81 英里。住宅区的限速为每小时 45 英里。调查员迈克尔·黑尔作证说，她的 SUV 撞到了男孩们，其力量相当于从 12 层楼高的地方扔下汽车。格罗斯曼之前没有定罪，但检方量刑备忘录指出，她犯有多项驾驶违法行为，包括超速违法行为，可追溯到 21 世纪初。在审判期间，据称她当天早些时候喝了至少两杯玛格丽塔酒并服用了安定，专家作证说她的精神能力和身体反应可能受损。多名证人作证说，她在撞车前驾驶不稳定且速度过快，包括据称为了超车而转向自行车道。检方称，她当时似乎在和一辆黑色奔驰车的司机、她的男友斯科特·埃里克森玩“一场致命的追逐游戏”。“这两个无辜生命的逝去让他们的家庭和我们的社区遭受了重创。格罗斯曼女士对人命的公然漠视清楚地提醒我们，驾驶时不负责任的行为将导致严重后果，”加斯康在一份声明中说道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/11/rebecca-grossman-sentencing-crash/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：现在她是婆婆了，她认为没有必要设定界限</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/carolyn-hax-mother-in-law-no-boundaries/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T13:44:20.661Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的卡罗琳：我妻子在我们结婚后就对我母亲设定了严格的界限。她有充分的理由。我们的儿子和他的妻子已经结婚好几年了，显然他们已经对我妻子设定了界限——限制接触、按照他们的时间表联系她等等。我的妻子不明白为什么。她不停地向我抱怨，她没有像她希望的那样经常听到我们儿子和儿媳的消息，她希望每天能听到好几次。我们确实每周左右都会收到他们的消息。我曾不止一次说过，也许他们设立的界限与我们为我妈妈设立的界限类似。我妻子就是听不进去。有什么想法吗？她确实去接受治疗了。— 承受冲击承受冲击：听起来治疗并没有达到目的。我也不确定你的建议是否有效；将这一点与你妻子为你妈妈设立的界限联系起来会助长这种负面联想。而且这听起来也不合理：孩子们经常保持联系——至少在正常范围内，对于相处融洽的人来说是这样。甚至在嫉妒的范围内。现在，你的儿子和儿媳可能故意与你保持距离，并且有负面的原因。你肯定比我更了解情况。但是如果你对边界持冷淡态度，那么你妻子就没理由退后了！如果她想要的是与这对夫妻建立比你们和你妈妈更好的关系，那么尊重夫妻空间是唯一的答案。答案永远是这个，这就是为什么我认为你妻子的治疗并没有真正起作用。如果起作用了，那么你妻子就会从尊重和接受的剧本而不是莫比乌斯带的需求剧本出发。但无论如何……你有机会告诉你的妻子，她当然很受伤，因为她对边界有如此负面的联想。然而，她使用边界是因为你妈妈强迫她这样做——而这对夫妻经常、频繁、自愿地接触。所以几乎 100% 的可能性是，这些都是苹果和橘子：你们都很好，他们只是更喜欢按照自己的条件联系。再说一次，频繁的条件！耶！对吧？因此，与他们纠缠于负面情绪，即使是非言语的，也没有任何好处——同时还冒着严重的伤害风险，让妻子在每一次家庭互动中都因得不到自己想要的东西而感到沮丧。听起来你应该更加谨慎，然后在这个话题上与妻子划清界限。关于界限：也许这不是界限的问题，而是生活发生了变化。他们结婚了。他的妈妈不再是他的主要优先事项。这可能会让人感到痛苦——但现在是时候调整，不要再伤害自己，继续积极地希望事情像以前一样。— 匿名匿名：事实上：儿子现在对婚姻的关注反映了他小时候母亲对家庭的关注。所以这不是怠慢，可以说，这是学到教训的证明。谢谢。更多读者的想法：· 我告诉我退休的妈妈，我的一个月相当于她的一周。这意味着，当你退休和全职工作、有青少年、配偶、朋友等时，时间的流逝是不同的。这似乎有帮助。· 世界上没有一个成年子女会像父母希望的那样经常给父母打电话。我的母亲没有；我没有；我的孩子也没有。他们忙于父母以外的事情。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/carolyn-hax-mother-in-law-no-boundaries/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我担心我的嬉皮士侄女会分散我儿子婚礼的注意力</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/miss-manners-hippie-niece-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T18:08:08.582Z亲爱的礼仪小姐：我有一个侄女玛雅，她十几岁时就与家人疏远了。五年后，她现在回来了，想靠近家人。我们正试图重新认识她，因为她不再是我们认识的那个孩子——几乎是一个陌生人。她离开时是一位美丽、聪明的年轻女士，但现在她表示她将过着嬉皮士的生活。她妈妈支持这一点。她脸上有穿孔，腋毛浓密，身上有多处纹身。我们不同意她的生活选择，但保持沉默。我们儿子即将举行婚礼，这让我们很纠结。玛雅很高兴能参加，但我儿子担心她会穿得暴露腋毛和纹身。他担心，1. 她会成为众人瞩目的焦点，她的外表会引人注意；2. 有人会评论她的外表，他不得不在人生中最重要的一天为她辩护。我们全家都为此感到焦虑。我们是一个职业家庭，我们的生活方式反映了这一点。许多商业伙伴都会出席婚礼。我们不是不在乎她；我们试图了解她、爱她，但这不是社会普遍接受的生活方式。我开始怨恨她在离开后又回到我们的生活，希望我们认可她的言行举止。如果您能提供任何关于如何解决这个问题的建议，我们将不胜感激。我们不想伤害她，但大家的注意力应该放在我美丽的儿媳身上，而不是那个嬉皮士表妹身上。你们家有什么事，看到表妹的腋毛会受到伤害？你期待什么样的客人敢当面批评新郎的家人？没关系。礼仪小姐会试图通过指出你所想象的场景的不寻常来让你平静下来。你描述的外表在当今社会并不罕见。每个人都盯着她看，忽视新娘的可能性几乎为零。他们中的许多人有亲戚的风格与自己不同的可能性更大。礼仪小姐更担心的是，你们都对亲戚的长相感到多么疏远。如果你看不到这一点，你永远不会接受她，更不会爱她。亲爱的礼仪小姐：我是单身，当我和一对夫妇出去吃饭时，账单是五五分成的。难道不应该分成 1/3 和 2/3 吗？在制定晚餐计划时应该讨论这个问题吗？同事和社交熟人之间都会发生这种情况。你的同伴哪门课不及格——数学还是伦理学？无论哪种情况，礼仪小姐都认为他们需要你的帮助。如果你能先拿到账单，你可以告诉他们欠了多少钱；如果他们拿到了，你可以要求查看并声明你的份额。新的礼仪小姐专栏周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/miss-manners-hippie-niece-wedding/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：已婚女儿与父母同住，与母亲发生冲突</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/ask-amy-daughter-mom-live-together/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T15:49:03.251Z亲爱的艾米： 我丈夫和我七年前买了一栋房子。它有一个装修好的地下室。地下室里有一间浴室、一间卧室和一间书房。我们的女儿和女婿和我们一起住在楼下的书房和卧室里（他们使用那间浴室）。他们有工作。我们的女儿是一名大学毕业生，已经和我们的女婿结婚 12 年了。他们没有孩子。我们的女儿被视为家庭中最聪明的一个，但她并不总是尊重或帮助我们作为她的父母。近年来，她的行为变得更糟。她说我没有底线，而实际上我只是试着对她保持耐心，直到她更加成熟（她 32 岁）。当她犯错时，我（当然）总是纠正她，这让她很反感。然后她侮辱我，咒骂我。看来我赢不了！我该如何让大家明白，我们有权在自己的家里受到尊重？我对她非常失望，由于这种紧张关系，我一直在考虑卖掉我们的房子。我正在考虑再买一套房子，他们要么买我们的（如果他们负担得起的话），要么另找地方住。— 田纳西州楼上妈妈楼上妈妈：我了解到您的女儿和女婿共用（或使用）您家楼上的厨房、餐厅和洗衣区。如果是这样，那么不 — 你们没有物理界限。当你们合住一栋房子时，很难有界限。如果您（“当然”）在 32 岁的女儿“犯错”时纠正她，并等待这个成年女儿“更加成熟”，那么似乎您也没有 — 或者很低 — 个人界限。她对您的粗鲁和粗鲁的回应是不合适的，但您似乎可能听不懂暗示。升级可能是她试图让您退缩的方式。这是你的房子。如果你不喜欢室友对待你的方式，那么是时候让他们离开了。驱逐这对夫妇（如果他们不想离开）可能很棘手，所以如果你打算出售房子，目前火爆的市场可能是个好时机。我不建议试图把你的房子卖给他们；如果这些地下室寄生虫能重新开始，独立生活，对你们的关系来说可能是最好的。亲爱的艾米：我是一个 29 岁的男人。我和妻子在一起六年了。三年前我们结婚了，举行了一场盛大的婚礼，邀请了我们所有的家人和朋友。我们的婚礼是我和妻子关系中最后一个真正快乐的回忆。我和妻子相处得不好，我真的不知道为什么。我们都喜欢自己的工作，我们有一套漂亮的公寓。我们分担开支和家务。我觉得她总是不开心。我似乎无法取悦她。有时我害怕下班回家，因为我永远不知道会发生什么。我开始幻想离开这段婚姻，这让我感觉非常糟糕。我正在寻求一些指导。我需要一个新的视角来了解我应该做什么。— 担心和疑惑担心：你没有提到是否要生孩子的谈话，但我的第一个建议是，在你们的关系得到解决之前，你不应该生孩子。你们两个应该立即寻求专业咨询。你应该坐下来和你的妻子谈谈这个问题，把一切都说清楚。使用“我”的陈述，并坚持描述你自己的感受：“我在家里如履薄冰。我感到悲伤和孤独。我担心我们的未来。”请深呼吸，保持冷静，尽力为你的妻子创造足够的空间来回应你。你是在寻求洞察力，而不是另一场争吵。亲爱的艾米：来自“沮丧的邻居”的问题击中要害。这个非常小气的人抱怨邻居的房子和院子乱糟糟的。好吧，我曾经就是那个房产杂乱的邻居。我在努力治疗癌症，同时还是三个孩子的母亲。我的邻居通过便条抱怨，但从未主动提供帮助。— 幸存者幸存者：我们永远不知道别人的生活发生了什么，除非我们问。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/11/ask-amy-daughter-mom-live-together/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪的选举挫折让 DMV 的印度裔美国人感到意外</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/11/indian-americans-india-elections-reaction/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/11/indian-americans-india-elections-reaction/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃文·罗德里格斯带领黑豹队在第二场比赛中战胜油人队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/10/stanley-cup-finals-game-2-panthers-oilers-evan-rodrigues/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/10/stanley-cup-finals-game-2-panthers-oilers-evan-rodrigues/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马拉维副总统失踪飞机搜救工作正在进行</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/10/malawi-vice-president-plane-missing/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T01:20:31.603Z副总统 Saulos Chilima 在马拉维布兰太尔的 Mount Soche 酒店2020. （Amos Gumulira/AFP/Getty Images）周一早上，一架载有该国副总统和其他 9 人的飞机在恶劣天气中失踪，马拉维目前正在进行搜寻。马拉维总统拉扎勒斯·查克韦拉 (Lazarus Chakwera) 在周一的电视讲话中表示，士兵们已开始搜索这个东非国家北部的一个山区。此前，一架载有副总统索洛斯·奇利马 (Saulos Chilima) 和其他 9 人的马拉维国防军飞机从该国首都利隆圭飞往北部城市姆祖祖时失踪。该航班于上午 9:17 左右从卡穆祖国际机场起飞，正飞往姆祖祖国际机场，当时航空当局因能见度低警告飞机掉头。当局很快就与飞机失去了联系，查克维拉在讲话中表示，“由于恶劣天气导致能见度低，飞机无法降落”。副总统当时正前往参加前司法部长兼司法部长拉斐尔·卡桑巴拉 (Raphael Kasambara) 的葬礼，后者于 6 月 7 日去世。“我知道这是一个令人心碎的情况。我知道我们都感到害怕和担忧。我也很担心，”查克维拉补充道。 “但我向你们保证，我将不遗余力地寻找那架飞机，我抱有找到幸存者的每一丝希望。”总统驳斥了媒体关于马拉维国防军已经停止搜索行动的报道，他说当局能够使用电信塔信号来确定飞机可能位于的半径 10 公里范围内。 。奇利马现年 51 岁， 于 2014 年 5 月首次担任副总统，此前他在可口可乐和电信公司 Airtel 等跨国公司的工作经历帮助他进入政界。他在 2020 年重新举行的选举中加入了查克维拉的竞选活动，并因此再次当选副总统。他于 2022 年 11 月因腐败指控而被捕，此前他被指控收受了与政府授予的两家私营公司的合同有关的金钱和礼物，但他对此予以否认。在逮捕之前，查克维拉鉴于这些指控剥夺了奇利马的副总统职务。马拉维是一个内陆国家，与坦桑尼亚、赞比亚和莫桑比克接壤，人口约为 2000 万，多年来一直保持着与美国的外交和军事关系。查克维拉周一表示，美国、英国、挪威和以色列已就失踪飞机提供了某种形式的支持，包括协助搜救的“专业技术”。“我请求你们为机上人员及其家人祈祷，”他说。“但无论发生什么，我向你们保证，上帝与我们同在，将帮助我们度过这段黑暗时期。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/10/malawi-vice-president-plane-missing/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩面临联邦法院监察员的调查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/10/shawn-fain-uaw-court-monitor/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T01:21:45.573Z美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩在拜登总统与工会成员一起参加罢工纠察队时发表讲话2023 年 9 月 26 日，密歇根州贝尔维尔。费恩正在接受联邦法院监察员的调查。 （Evelyn Hockstein/路透社）根据周一提交给密歇根州地方法院的一份报告，全美汽车工人联合会主席肖恩·费恩因涉嫌报复另外两名工会领导人而受到联邦法院监察员的调查。法院任命的监察员尼尔·巴洛夫斯基还在报告中指责汽车工人工会“不配合” 2 月份对此事展开的调查，包括没有完全移交所要求的文件。费恩周一晚间在给《华盛顿邮报》的一份声明中表示，工会鼓励监察员“调查他们办公室收到的任何指控，因为我们知道他们会发现什么：全美汽车工人联合会领导层致力于为会员服务，并经营一个民主的工会。”费恩是工会首位民选主席，在过去一年里，他因全美汽车工人联合会大胆重建美国劳工运动和重塑工会形象（该工会因过去的腐败而受损）的议程，将全美汽车工人联合会推向了全国关注的焦点丑闻。作为 2021 年同意令的一部分，巴洛夫斯基被任命为工会的联邦监察员，此前司法部对腐败进行了调查，导致前工会领导人被定罪。费恩是在这些调查之后当选的。巴洛夫斯基的调查涉及 UAW 秘书兼财务主管玛格丽特·莫克的指控，她因“拒绝或不愿批准费恩办公室的某些资金支出”而遭到报复。巴洛夫斯基告诉法庭，他也在调查莫克的行为。据报道，工会的国际执行委员会于 2 月投票决定剥夺莫克的所有实地任务，以回应有关她“在履行财务监督职责时存在不当行为”的指控。莫克没有立即回应联系她的尝试。该报道还称，巴洛夫斯基已对一位副总裁的指控展开调查，该副总裁一直负责监督吉普制造商 Stellantis 的工会事务。他声称，UAW 剥夺了他的职务，以报复他“拒绝从事使他人受益的财务不当行为”。法庭文件显示，费恩当时发布了一份备忘录，解释说采取这一行动是因为副总统在工会谈判相关问题上“失职”。费恩在周一晚间的声明中表示：“带领我们的工会走向新的方向意味着有时你必须打破现状，这会让​​一些想要维持现状的人感到不安，但我们的会员期待更好的待遇，也应该得到比过去更好的待遇。”去年秋天，在对通用汽车、福特和 Stellantis 进行罢工后，工会获得了创纪录的工资增长和其他底特律汽车制造商做出让步。随后在 4 月，工人们在田纳西州查塔努加的大众汽车工厂投票加入了 UAW；这是自 1940 年代以来南方第一家成功举行工会投票的汽车厂。随后在阿拉巴马州万斯的梅赛德斯工厂举行的选举上个月以失败告终，尽管工会正在向国家劳工关系委员会挑战这一结果。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/10/shawn-fain-uaw-court-monitor/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》处在十字路口：新闻业艰难时期的生存问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/10/washington-post-jeff-bezos-william-lewis/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/10/washington-post-jeff-bezos-william-lewis/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>培养世界冠军花样滑冰运动员的教练弗兰克·卡罗尔去世，享年 85 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/10/frank-carroll-dead-figure-skating/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/10/frank-carroll-dead-figure-skating/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普通过视频与纽约缓刑官会面</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/10/trump-interview-probation-officer-hush-money/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T23:39:06.420Z前总统唐纳德·特朗普于 5 月 29 日在纽约曼哈顿刑事法庭对记者发表讲话。 (Jabin : 美国前总统唐纳德·特朗普周一通过视频电话会议会见了他的缓刑官，这是曼哈顿封口费审判判决后例行步骤，该判决判定他 34 项罪名成立。据一位不愿透露姓名的知情人士透露，与纽约市缓刑局的面谈“平安无事，持续了不到三十分钟”，以便自由讨论这次私人会面。特朗普获得特别许可，可以在佛罗里达州棕榈滩举行在线会议。他还被允许让他的一名律师陪同他出席，这是大法官胡安·默尚批准的例外，他负责监督审判。特朗普竞选团队没有回应有关此次通话的进一步细节。在被告被判有罪后，采访是例行步骤。缓刑部门位于曼哈顿刑事法院 10 楼，负责为法官准备开庭报告，并负责采访被定罪的重罪犯，采访内容包括他们的个人历史、心理健康和导致定罪的情况。现已成为重罪犯的特朗普已发誓要对判决提出上诉。在定于 7 月 11 日宣判之前，他仍需接受这次采访。这位前总统于 5 月底被判有罪，罪名是 2016 年总统大选前向成人电影女演员 Stormy Daniels 支付 13 万美元，让她对她所说的他们发生的性接触保持沉默。他的定罪并没有使他失去竞选总统的资格。一些法律专家告诉《华盛顿邮报》，77 岁的特朗普不太可能面临监禁。Merchan 将决定特朗普是否入狱。他的决定将参考检方和辩方的意见。对特朗普的替代惩罚包括缓刑或家庭监禁。特朗普的律师预计将在周四之前提交一份开庭陈述。起诉此案的曼哈顿地区检察官办公室必须在 6 月 27 日之前提交建议。缓刑官的报告通常不是公开文件，但其中的一些内容可能会在法庭上公开。法律团体和公设辩护人抱怨说，他的律师被允许参加会议，并且他被允许与缓刑办公室进行虚拟会面，这相当于特殊待遇。在一份声明中，包括法律援助协会和布朗克斯辩护人在内的一群公设辩护人团体表示，为特朗普做出的例外“通常不会提供给低收入被告”。“所有被判有罪的人都应该被允许在缓刑面试中获得律师辩护，而不仅仅是亿万富翁，”这些团体在声明中表示。“这只是我们两级司法系统的另一个例子。与缓刑官的当庭面谈会影响量刑，公设辩护人无法参加他们的客户参加这些会议。通常，我们所代表的人也不会选择以虚拟方式参加这些面谈。”该市发言人 Ivette Dávila-Richards 表示，从疫情期间开始，被告就可以进行虚拟面谈。“[特朗普] 的待遇和其他被告一样，”Dávila-Richards 表示。Marianne LeVine 和 David Nakamura 对本文亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/10/trump-interview-probation-officer-hush-money/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当植物性食物经过过度加工后，其健康益处就会消失</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/06/10/ultra-processed-plant-foods-health-risks/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/06/10/ultra-processed-plant-foods-health-risks/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国解除对乌克兰军事部队的武器禁令</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/10/azov-brigade-ukraine-us-weapons/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T20:12:49.250Z3 月，乌克兰军方新兵在基辅郊外亚速旅训练营的射击场上2023 年。（华盛顿邮报的爱丽丝·马丁斯）美国国务院周一表示，拜登政府将允许一支有着不良历史的乌克兰军事单位使用美国武器，该政府已解除了多年前因华盛顿对该组织起源的担忧而实施的禁令。亚速旅以在俄罗斯全面入侵乌克兰初期顽强但最终未能成功保卫马里乌波尔的亚速钢铁厂而闻名，被认为是一支特别有效的战斗力量。但大约十年前，该组织被禁止使用美国武器，因为美国官员认定，该组织的一些创始人信奉种族主义、仇外主义和极端民族主义观点，联合国人权官员指责该组织违反人道主义行为。现在，该旅是一支志愿民兵部队，于 2015 年并入乌克兰国民警卫队，将与其他部队一样获得美国的军事援助。这一政策转变是在基辅进入夏季战斗季节并面临俄罗斯军队打击之际披露的，俄罗斯军队已加大对乌克兰东部目标和该国能源基础设施的压力。“经过彻底审查，乌克兰第 12 特种部队亚速旅通过了美国国务院进行的莱希审查，”该机构在一份声明中表示，并提到“莱希法”该法禁止美国军事援助流向可信地被判定犯有重大侵犯人权行为的外国单位。该法案以起草该法案的前参议员帕特里克·J·莱希 (Patrick J. Leahy) 的名字命名。美国国务院声明称，没有发现此类违法行为的“证据”。美国国务院发言人拒绝透露禁令何时解除，以及美国武器是否已经到达亚速营人员手中。亚速营领导层和乌克兰政府均未回应置评请求。取消禁令一直是乌克兰官员的首要任务，他们表示，如果该旅能够使用美国装备，在 2022 年保卫亚速营时可能会更有效率。该旅成员也被禁止参加美国军方组织的训练。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京长期以来一直以亚速营中的种族主义和极端民族主义分子为由，指控乌克兰战士及其在基辅的统治者是新纳粹分子。美国政策的转变可能会重新引发俄罗斯的批评。该旅的领导层表示，他们早就摆脱了这些联系，并且其指挥官自那个时代以来已经完全转变。在乌克兰境内，该旅的名字已成为该国在被围困的城市马里乌波尔的最后一战的代名词。乌克兰最终命令钢铁厂剩余的部队向俄罗斯军队投降以求生存。截至 5 月初，仍有 900 多人被关押。剩余的亚速营囚犯的困境牵动着乌克兰人的心，“自由亚速营”已成为基辅抗议活动的常见口号。亚速营去年抓住了其作为旅的新地位，在全国范围内发起了密集的招募活动，在大约两个月内招募了 5,000 多名新兵。亚速营的幸存者也参与了对新兵的面试和训练，在选拔之前，新兵们接受了动机、背景和身体素质方面的严格审查。除了国务院的审查程序外，美国拨款法长期以来一直禁止亚速营接受美国 援助。美国官员称，由于 2014 年成立的亚速营在结构上与现在隶属于国民警卫队的旅截然不同，因此这些限制不适用。奥格雷迪在基辅报道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/10/azov-brigade-ukraine-us-weapons/</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>