<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 21:15:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>多莉坞发生山洪，迫使帕顿球迷在洪水中逃离</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/29/dollywood-flood-video/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T15：12：49.848Z多莉坞 粉丝们正在享受一个夏日周末，周日，强风暴导致洪水冲过田纳西州主题公园，迫使一些人涉过近腰深的水才能到达他们的汽车。社交媒体上拍摄的照片和视频显示，棕色的水涌过行人区域和停车场内的建筑。“这是我去多莉坞近 32 年来最疯狂的经历”，一个人在 TikTok 视频 中写道，视频中暴雨倾盆，身穿雨披的人群纷纷离开田纳西州鸽子谷的公园。该度假村由乡村音乐巨星多莉·帕顿共同拥有，在周日湍急的水流迫使游客撤离后，该度假村原定于周一中午重新开放。据《田纳西人报》报道，两个需要额外清理的游乐设施将被推迟。多莉坞游乐园在社交媒体上的一份声明中写道，雷暴和山洪暴发期间，据报道有一人受轻伤。声明称，鸽子谷的消防和警察帮助“引导客人在暴风雨期间安全撤离”。周日晚上，缓慢移动的雷暴经过该地区时，洪水随之而来。国家气象局于下午 5:39 发布了山洪预警，有效期至晚上 10:45。气象局表示，高达 4 到 5 英寸的降雨导致该地区“多处道路封闭、冲毁，甚至发生泥石流”。预报称，周一晚上至周二晚上可能会出现反复的阵雨和暴风雨，除了洪水泛滥之外，还可能带来破坏性强风。气象局表示，部分地区可能会再出现 3 英寸或更多的降雨。
请查看 7 月 28 日星期日和 7 月 29 日星期一的公园更新。由 Dollywood 于 2024 年 7 月 28 日星期日塞维尔县副市长 Bryan McCarter 在他的 Facebook 页面 周日晚上报道称，该县部分地区发生了“严重洪水”。他写道，包括多莉坞附近的一条道路在内的多条道路因水灾或洪水冲刷而关闭。有几个人在社交媒体账户上写道，他们因洪水无法离开停车场。“我的 2024 年宾果卡上没有因为大洪水而被困在 @Dollywood 停车场的记录”，一个人在 X 上写道，并附上了一段视频，视频显示大雨持续倾盆，汽车驶入被洪水淹没的街道。“多莉坞正在为车辆受到此次天气事件影响的游客提供支持，”该公园的声明中说道。该主题公园位于大烟山国家公园以北 8 英里处，田纳西州诺克斯维尔东南 35 英里处。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/29/dollywood-flood-video/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 18:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何知道保健品的功效是真实的还是只是炒作</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/29/health-claims-reality-hype/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T17:24:40.324Z如果测试标签上写着“FDA 认证”或“FDA 注册”，则不能保证准确性。 （iStock）消费者报告与本网站上的任何广告商均无任何财务关系。无论您是购买温度计还是 DIY 诊断测试以治疗尿路感染，都很难知道哪些是有用的，哪些可能是误导性的、有缺陷的或浪费金钱的。以下是专家建议您在点击“立即购买”之前考虑的一些重要提示。警惕“FDA 注册”和“FDA 认证”的声明。 类似这样的短语可能暗示产品已通过食品和药物管理局的审查。但第一个术语只是意味着制造商每年向 FDA 注册生产产品的工厂，而不是产品已获得该机构的批准或批准。至于第二个说法，FDA 不认证产品或颁发注册证书，因此至少这种说法具有误导性。搜索 FDA 的网站。 您可以通过检查设备的设备数据库来了解设备是否已获得该机构的批准。这意味着一家公司已经证明该设备与 FDA 已经仔细审查过的产品相当。您可以通过FDA 的家用测试数据库对家庭医疗测试（包括一些冠状病毒家庭测试）执行相同的操作。在测试名称或公司名称中输入“尿路感染”等术语，然后点击“搜索”。检查 CLIA 认证的测试。 对于您使用后送回实验室进行结果分析的家用检测（例如基因检测），请检查标签或在线说明，以确保实验室“CLIA 认证”。这意味着该检测符合联邦质量标准，并且实验室在接受人体样本进行检测之前会接受定期检查。请考虑这是最低要求。与您的医疗服务提供者交谈。他们可以帮助您考虑潜在的购买，或者可能知道一种更简单、更便宜的方式来获得您感兴趣的答案。例如，您的医生可以安排测试来检查您的胆固醇水平，而不是让您自己购买。或者他们可能会对家庭监控设备有具体的建议，这样你就不必自己去比较了。版权所有 2024，消费者报告公司。消费者报告是一个独立的非营利组织，与消费者并肩努力创造一个更公平、更安全、更健康的世界。消费者报告不认可产品或服务，也不接受广告。更多信息请访问 ConsumerReports.org。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/29/health-claims-reality-hype/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 18:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据看卡马拉·哈里斯的形象提升</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/kamala-harriss-image-bump-by-numbers/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T12：56：52.810Z哈里斯副总统上周在威斯康星州西阿利斯中央高中的竞选活动上发表讲话。 （华盛顿邮报的 Sara Stathas）上周的早期迹象表明，副总统哈里斯取代拜登总统成为民主党 2024 年的旗手似乎略微增加了民主党获胜的希望。此后的证据只证实了这一点。民主党候选人的迹象继续改善——尤其是在哈里斯的形象方面。一位长期不受欢迎的副总统现在得到了选民的重新关注，因为聚光灯已经对准了她。至少就目前而言，民意调查显示，美国人对她的态度越来越好，对她的喜欢程度也远远超过对拜登的喜欢。最近几天的多项民意调查都证明了这一点。周日进行的一项ABC 新闻/益普索民意调查显示，哈里斯的支持率为 43%。这比她上个月的支持率高出 8 个百分点，比拜登上个月的支持率高出 11 个百分点。周五的《华尔街日报》民意调查显示，46% 的登记选民喜欢哈里斯，比她一个月前的支持率高出 11 个百分点，比拜登高出 12 个百分点。周五，福克斯新闻民意调查在中西部和铁锈地带的四个关键州——密歇根州、明尼苏达州、宾夕法尼亚州和威斯康星州——进行，显示哈里斯的平均支持率为 49%，比拜登目前的数字。结合早些时候的 CNN 和《纽约时报》/锡耶纳学院的民意调查，所有这些都表明，哈里斯对民主党候选人高层的好感度至少增加了个位数。这些民意调查中的一些更有趣的发现：也许《纽约时报》/锡耶纳民意调查中最引人注目的是，哈里斯似乎让民主党候选人更容易被那些可能叛逃民主党或不参加 2024 年大选的不太可靠的选民接受。虽然只有 74% 的拜登 2020 选民喜欢他，但 88% 的拜登 2020 选民喜欢哈里斯。民意调查显示，对她持好感的人数大约是 2020 年未投票者的两倍（46% 对 24%），目前支持她之外的候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 或小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jr.)（33% 对 17%）。所有这些都表明，哈里斯不仅可以阻止拜登支持率的下滑，而且她还可以吸引不太可能投票的选民，并夺回一些支持左倾第三方候选人的选民。与民主党换届后几天进行的所有早期民意调查一样，值得强调的是，现在还为时过早。哈里斯肯定正处于一段可能不会持续太久的蜜月期，尤其是当人们的注意力转向她在 2020 年民主党总统初选期间所采取的一些立场时。同样值得注意的是，即使民主党候选人的形象有所改善，哈里斯在这些民意调查中的支持率也与特朗普大致相同。在针对他的暗杀企图和共和党全国代表大会之后，特朗普似乎获得了一些支持，而且他已经比总统任期期间更受欢迎了。全国和摇摆州的竞争都非常激烈。但毫无疑问，至少就目前而言，哈里斯已让民主党候选人重新回到许多民主党最棘手的投票群体的视线中。民主党似乎必须赢得大量不喜欢拜登的选民，这些选民似乎除了不喜欢特朗普之外，没有太多理由投票给民主党。如今，许多选民认为哈里斯是一个更可行的选择。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/29/kamala-harriss-image-bump-by-numbers/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰潜水员距离水面 10 米，距离正在战斗的父亲 1500 英里</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/oleksii-sereda-ukraine-diver-paris-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/oleksii-sereda-ukraine-diver-paris-olympics/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谢谢这些回忆：罗兰加洛斯向“拉法！拉法！”致敬</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/rafael-nadal-roland-garros-paris-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/rafael-nadal-roland-garros-paris-olympics/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这次，美国国家女子足球队在奥运会上有了同伴：美国男子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/usa-men-women-soccer-olympics-france/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/usa-men-women-soccer-olympics-france/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野火的惊人副产品：受污染的饮用水</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/interactive/2024/wildfire-drinking-water-supply-danger/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/interactive/2024/wildfire-drinking-water-supply-danger/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6 道无需烹饪的食谱助你度过炎热夏日</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/07/29/no-cook-dinner-recipes/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T15:07:03.235Z外面很热。事实上，我们刚刚经历了地球上有记录以来最热的一天。哎呀！我会让比我更有知识的人为你提供有关如何应对地球温度的建议。但说到厨房的温度，我知道一些在这种时候如何保持厨房凉爽的方法。我的夏季烹饪技巧包括使用比大型电器散发的热量更少的小型电器，并在一天中太阳照射不强的较凉爽时段烹饪。然而，当气温不断创下新高时，即使是这些想法也可能不够。输入：无需烹饪的食谱。当然，沙拉和三明治可以只是让你度过这样的日子的菜肴，但是当你在迄今为止最热的夏天中挥汗如雨时，你可能想要换换口味。我搜索了我们的食谱数据库，找到了其他无需烹饪的主食，帮助您在炎热的夏天保持精力充沛。1. 豆腐包子如上。无需烹饪的面条？没错！米粉只需在温水中浸泡变软，然后在上面撒上腌制的豆腐、大量新鲜香草、花生和鱼露（一种甜辣酱），即可制作出这碗清凉可口的面条。获取食谱。2.核桃玉米饼（斯科特·萨奇曼为《华盛顿邮报》拍摄/丽莎·切尔卡斯基为《华盛顿邮报》设计食物造型）这些玉米饼不使用碎肉，而是用核桃、香菜、酸橙汁和香料在食品加工机中搅拌而成。获取食谱。3.金枪鱼沙拉酿番茄（Tom McCorkle 为《华盛顿邮报》拍摄/Gina Nistico 为《华盛顿邮报》设计食物造型）金枪鱼罐头是无需烹饪的餐食中的完美蛋白质。在这里，它变成了一道简单易做且外观令人印象深刻的主菜。获取食谱。4. José Andrés 的西班牙凉菜汤（Stacy Zarin Goldberg 为华盛顿邮报拍摄）这道美味的冰镇汤由大厨 José Andrés 改良，以番茄、青椒和黄瓜的经典组合为特色。获取食谱。5. Gochiso-Dofu（装饰豆腐）（华盛顿邮报的汤姆·麦考克尔/华盛顿邮报的食物造型由吉娜·尼斯蒂科设计）丝豆腐凭借这些辛辣、香脆、色彩鲜艳的配料达到了新的高度，其中包括香草、坚果和种子。 获取食谱。6. 西瓜酸橘汁腌鱼（Rey Lopez 为《华盛顿邮报》拍摄/食物造型由 Lisa Cherkasky 为《华盛顿邮报》设计）这款酸橘汁腌鱼配有多汁的西瓜块，带来一丝甜味，平衡了其明亮、香草和辛辣的味道。 获取食谱。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/07/29/no-cook-dinner-recipes/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本周大西洋可能形成热带风暴</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/29/tropical-atlantic-storms-debby/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/29/tropical-atlantic-storms-debby/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国海滨小镇发生刺伤事件 多人受伤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/southport-stabbing-arrest/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T12:42:49.113Z7 月，一名医护人员在英国南港哈特街的“道路封闭”标志后面行走29. (Adam Vaughan/EPA-EFE/Shutterstock)伦敦——默西塞德郡警方在一份声明中表示，周一中午，英格兰西北部南港的武装警察拘留了一名持刀男子，此前一起大规模持刀伤人事件造成多人受伤。警方称这是一起“重大事件”，并表示：“据报道有数人伤亡，我们将在可能的情况下确认更多细节。”西北救护服务处表示，他们已对“多起持刀伤人报告”做出回应，并已派出多支救援力量。”救护服务处表示，他们“救治了 8 名被刺伤的患者，他们被送往 Alder Hey 儿童医院、Aintree 大学医院以及南港和福姆比医院。”警方称，事件发生在当地时间中午之前，地点是哈特街的一处房产，这是一条以住宅为主的道路，两层砖砌建筑之间有一些零星的商店。当地记者 Tim Johnson南港之眼 (Eye on Southport) 的一名记者告诉 BBC，刺伤事件似乎发生在一个小型社区中心。约翰逊说，受害者是儿童，他看到一个浑身是血的女孩躺在担架上。“她的父母在追赶她。太可怕了。我从来没有见过这样的事情，”约翰逊告诉广播公司。据 BBC 报道，现场附近正在举办一场针对小学生的“泰勒·斯威夫特瑜伽和舞蹈工作坊”。BBC 电台采访了一名男子，他说他看到年轻女孩“流血”。新闻协会记者采访了一名男子，他说一些受害者看起来大约 10 岁。首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 将这一事件描述为“可怕且令人深感震惊的消息”。默西塞德郡警察局局长艾米丽·斯普雷尔 (Emily Spurrell) 证实，一名男子被拘留并被带到警察局。她要求公众不要传播谣言。作案动机目前尚不清楚。警方表示，此事并未对公众构成更大范围的威胁，并要求人们避开该地区。南港是一个海滨小镇，以其海滩和维多利亚式建筑而闻名，距离利物浦以北约一小时车程。该镇人口约为95,000。周一是学校暑假的第一天。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/29/southport-stabbing-arrest/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺亚·莱尔斯在东京经历艰难后，在巴黎“感觉棒极了”。金牌会随之而来吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/noah-lyles-sprinter-paris-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/29/noah-lyles-sprinter-paris-olympics/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普集会枪手寻求有关企图谋杀外国领导人的信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/29/trump-assassination-attempt-fbi-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T16：43：03.349Z美国7 月 13 日，在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上发生枪击事件后，特勤局特工将前总统唐纳德·特朗普从舞台上带走。（Jabin Botsford/华盛顿邮报）美国联邦调查局官员周一表示，这名试图杀害前总统唐纳德·特朗普的枪手在互联网上进行了与发电厂、大规模枪击事件和今年斯洛伐克总理暗杀未遂事件相关的搜索，并提供了有关枪手对袭击的“精心策划”的新细节。这些细节，包括枪手对谋杀总理罗伯特·菲科被释放，特工们继续解开从枪手马修·托马斯·克鲁克斯使用的手机、笔记本电脑和其他数字设备中提取的数据。菲科于 5 月在斯洛伐克被枪击并受重伤。联邦调查局官员周一在与记者的通话中表示，特朗普已同意接受联邦调查局的采访，谈论 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上针对他的暗杀企图。“我们想听听他的看法，看看他负责调查的 FBI 匹兹堡外地办事处负责人 Kevin Rojek 表示，“这是我们对其他犯罪受害者进行的标准采访。”FBI 官员表示，Crooks 的枪击动机仍不清楚，他们尚未找到将其他人与袭击联系起来的证据。官员们表示，他们计划继续搜索枪手的手机以及他的游戏和社交媒体账户，以确定可能的动机或任何表明他可能与同伙合作的迹象。他们表示，他至少使用了一些加密通信账户。特工进行了 450 多次采访，其中包括对克鲁克斯的父母的采访，官员们表示，他们在袭击发生前似乎没有任何迹象表明发生了袭击，并且一直在与当局合作。“我们认为嫌疑人为隐瞒自己的活动做出了巨大努力，”罗杰克说。特朗普正在一场户外集会上发表讲话，当时 20 岁的克鲁克斯从安全边界外的屋顶上开枪。枪手至少开了八枪，杀死了人群中的一人，重伤两人，并击伤了特朗普，随后被特勤局狙击手击毙。美国联邦调查局上周表示，一颗子弹或子弹碎片擦伤了前总统的耳朵。大部分调查集中于安全失误，这使得一名持枪男子获得了一个有利位置，可以从大约 150 码外向总统射击。罗杰克称，克鲁克斯利用建筑物附近的一些供暖和制冷设备爬上了屋顶。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/29/trump-assassination-attempt-fbi-updates/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLB 交易截止日期实时更新：周二 MLB 交易截止日期临近，追踪最大动作</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/29/mlb-trade-deadline-news-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-28T11:35:39.562ZMLB 交易截止日期将于周二到来。多位竞争者已经解决了主要需求，但一些大牌球员尚未动身。期待已久的芝加哥白袜队抛售尚未开始。顶级首发球员的竞价战尚未达到白热化。随着美国职棒大联盟各大管理层采取行动，请关注最新消息和更新。需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/29/mlb-trade-deadline-news-updates/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无论切法如何，如何烤牛排才能获得最佳风味和口感</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/07/29/how-to-grill-steak-indirect-heat/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/07/29/how-to-grill-steak-indirect-heat/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flavor Flav 和 Maggie Steffens 如何找到新的奥运协同作用</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/of-interest/2024/07/29/flavor-flav-water-polo-maggie-steffens-olympics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/of-interest/2024/07/29/flavor-flav-water-polo-maggie-steffens-olympics/</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>