<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>据彭博社报道，最高法院将允许爱达荷州进行紧急堕胎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/26/supreme-court-emergency-abortions-idaho-decision/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T17:06:26.437Z最高法院（Jonathan Newton/华盛顿邮报）最高法院将允许根据彭博法律，尽管爱达荷州对堕胎程序有所限制，但该州仍允许在爱达荷州进行紧急堕胎治疗。该报查看了一份尚未发布的意见书副本，该意见书于周三简要发布在法院网站上。法院尚未宣布这一决定，这意味着医院可以进行紧急堕胎以稳定患者病情，而不会根据爱达荷州的堕胎禁令受到起诉。对于拜登政府来说，这至少是一次暂时的胜利，自两年前最高法院推翻罗诉韦德案以来，拜登政府一直在努力保护堕胎权。根据彭博社报道，法院的裁决将以“草率批准”为由驳回此案，这意味着经过口头辩论，法官们发现解决问题存在问题。最高法院裁决在发布之前发布在法院网站上的情况极为罕见——或许是史无前例的——而且发布的文件可能与宣布时的意见有所不同。“法院出版部门无意中将一份文件短暂地上传到法院网站上的声明，”发言人帕特里夏·麦凯布 (Patricia McCabe) 在一份声明中表示。“法院对莫伊尔诉美国和爱达荷州诉美国案的意见将在适当时候发布。”周三无意发布的意见版本可能不是最终决定。白宫拒绝在裁决发布前对其发表评论。该案围绕近四十年前的《紧急医疗救治和劳工法案》（简称 EMTALA），该法案要求接受联邦资金的医院稳定或转移需要紧急护理的患者。拜登政府于 2022 年起诉爱达荷州，称该州严格的堕胎禁令与法律相冲突。政府表示，《紧急堕胎法》要求对爱达荷州法规未保证的孕妇进行紧急治疗（包括堕胎），以解决器官衰竭或生育能力丧失等威胁性健康状况（但不包括死亡）。本届最高法院将审理两起案件，该案是其中之一，两年前，最高法院推翻了《罗诉韦德案》，该案保障了宪法赋予的堕胎权。6 月初，最高法院法官一致驳回了对广泛使用的堕胎药米非司酮的质疑，称提起诉讼的反堕胎医生没有资格这样做。拜登政府于 2021 年底首次求助于《紧急堕胎法》，试图确保在有限情况下获得堕胎权。最高法院于次年夏天推翻罗诉韦德案后，这一努力进一步加强。Dan Diamond 和 Aaron Schaffer 对本报告亦有贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/26/supreme-court-emergency-abortions-idaho-decision/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际人权倡导者利亚·莱文逝世，享年 98 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/26/leah-levin-human-rights-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/26/leah-levin-human-rights-dies/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悬赏 1000 万美元捉拿乌克兰“耳语门”恶意软件攻击案的俄罗斯嫌疑人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/10m-offered-russian-accused-whispergate-malware-attack-ukraine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/10m-offered-russian-accused-whispergate-malware-attack-ukraine/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》的总统民意调查平均值是如何计算的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/26/presidential-polling-averages-methodology/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/26/presidential-polling-averages-methodology/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目前谁在 2024 年总统选举中领先？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/interactive/2024/presidential-polling-averages/</link>
      <description><![CDATA[2024-04-11T18:19:38.095Z欢迎来到《华盛顿邮报》的总统民意调查平均值。我们收集了最佳的国家和州级民意调查数据，并考虑了每个州公民在过去两次总统选举中的投票情况，以计算出选民目前在总统竞选中支持谁。我们会定期更新我们的民意调查平均值。请记住，这不是总统预测，而是公众舆论状态的快照。想了解更多关于我们的民意调查平均值如何运作的信息吗？ 阅读我们的方法。推动我们平均值的州民意调查所有民意调查都不同。民意调查平均值帮助我们整合指向不同方向的民意调查，让我们轻松比较趋势。以下是我们平均值中所有州民意调查的结果。自 1 月以来全国民意调查的变化总统选举不是由全国普选决定的，这就是为什么我们在民意调查平均值中严重依赖州民意调查的原因。然而，全国民意调查仍然有助于了解竞选的整体状况。它们往往比州级民意调查更快地捕捉到整体环境的变化，而且我们的民意调查平均值确实借鉴了全国民意调查，特别是在没有大量高质量民意调查的州。以下是自 1 月以来总统竞选在全国民意调查中的变化情况。从现在到选举日之间会发生什么变化？我们的民意调查平均值是对谁在总统竞选中领先的最佳猜测。选举日之前可能会发生很多变化。民意调查可能会低估拜登或特朗普的支持率民意调查平均值是了解总统竞选状态的最佳方式，但正如我们从以往的总统选举周期中所知，民意调查并不总是正确的。看看过去三次总统选举中的民意调查错误将如何影响我们 当前的 2024 年民意调查平均值。经济可能会变好 - 也可能变坏从现在到选举日，有很多事情可能会发生变化，从而影响民意调查，但最大的因素之一是经济。这是本周期选民最重要的问题之一。如果我们看看经济如何影响 以前的选举，我们可以看到，当经济好转时，现任总统（在本例中是拜登）会表现更好。如果经济恶化，那么挑战者（在本例中是特朗普）的表现会更好。 （我们特别关注两个因素：消费者信心，即人们对经济的乐观程度，以及人均国内生产总值增长率，即经济增长率。）然而，这些估计值存在相当大的不确定性，因为经济有很多变化方式。但随着选举日的临近，我们估计值的不确定性将会缩小。探索我们在每个战场州的民意调查平均值关于这个故事民意调查平均值由Lenny Bronner和Diane Napolitano提供。设计和开发由 Kati Perry 和 Luis Melgar 负责。John Campbell 和 Stewart Bishop 提供工程支持。民意调查研究由 Scott Clement、Emily Guskin 和 Jakob Bowen 负责。编辑：Reuben Fischer-Baum 和 Sarah Frostenson。项目管理：Rachel Van Dongen 和 Ashlyn Still。文字编辑：Anne Kenderdine。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/interactive/2024/presidential-polling-averages/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>炎热天气将迎来强烈风暴。可能出现强风、暴雨和冰雹。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/26/strong-severe-thunderstorms-damaging-wind/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T10:43:42.634Z今晚在 HRRR 天气模型上模拟雷达。 （WeatherBell）下午气温将达到 90 华氏度，湿度上升，冷锋即将来临，周三下午和晚上华盛顿地区将面临严重的雷暴威胁。虽然恶劣天气令人不快，但与之相关的降雨却非常必要。风暴预测中心已将该地区列为 5 级恶劣天气风险中的 2 级。风暴可能带来暴雨、危险的闪电、接近或超过 60 英里/小时的阵风和直径达 1 英寸的大冰雹。可能会出现不止一轮风暴，在遭遇多轮风暴的地方可能会出现几英寸的降雨和局部洪水。风暴可能最早在下午中后期从西向东移动。在此期间，任何风暴都极有可能变成强风暴，但不确定会形成多少风暴。周三晚上有更多风暴的可能性更高，但不确定大气中是否仍有足够的能量使它们变得强烈到严重。快速事实气象局周三 5 级风暴风险中的 2 级展望区域。 （风暴预测中心）详细讨论周三的情景包括低层大气中逼近的冷锋和高空气流的扰动，两者都会进入中大西洋的不稳定大气。天气模型表明可能会出现两轮或更多轮不同的阵雨和风暴。第一批不太确定。它可能在西部的高地或阿巴拉契亚山脉背风处的微妙风向转变处形成，大概在下午 3 点到 5 点左右，风暴可能会在环城公路和 95 号州际公路附近经过，时间大约在下午 5 点到 7 点。周三晚些时候，锋面前可能还会有更多风暴。风暴可能持续数小时，最大降雨和最猛烈的雷暴将持续到晚上 9 点左右。到午夜，持续降雨持续到夜间。NAM 天气模型模拟午夜雷达预报。（WeatherBell）大气不稳定程度，从而导致严重风暴的程度，部分取决于下午的云量。但考虑到大气中的高温和充足的水分，很有可能形成适量的“风暴燃料”。高空风力增强可能会促使风暴单体形成持续时间更长的集群，尤其是在晚上。主要危险包括下击暴流引起的破坏性风区，下击暴流是向下吹然后在到达地面时散开的雷暴风。任何强大的风暴都会伴随强烈的闪电。来自 NAM 天气模型的降水预报。（WeatherBell）几个小时内风暴反复通过可能会导致一些洪水泛滥的情况，尤其是在晚上。一些地方可能会降下大约 2 到 3 英寸的雨。附近地区最终趋于干燥也是可以预料的。6 月份的降雨量比平均水平低 3 到 4 英寸，不到华盛顿及南部地区正常降雨量的 25%，而这通常是一年中最潮湿的月份之一。上周，干旱再次袭击该地区，鉴于最近天气炎热干燥，干旱可能还在扩大。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/26/strong-severe-thunderstorms-damaging-wind/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国边境巡逻队在基韦斯特拦截 122 名海地移民</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/florida-migrants-key-west-desantis/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T15:39:27.553Z一艘载有 100 多名海地移民的帆船抵达基韦斯特附近，佛罗里达州，6 月 26 日。（门罗县警长办公室通过美联社）周三早上，一艘载有 122 名海地人的帆船在基韦斯特搁浅，这是今年佛罗里达州最大的移民登陆事件之一。一名基韦斯特警察在凌晨 3 点 24 分发现这艘帆船距离海岸约 200 码，当时它正接近一个小型海滨自然保护区。“住在该地区的一名下班警察看到并报告了此事，”基韦斯特警察局公共信息官 Alyson Crean 说。船越来越靠近陆地，船上的人涉过浅水到达岸边，Crean 说有些人“散布在红树林中”，但被找到并拘留。Crean 表示，90 名男性、22 名女性和 10 名儿童被扣留在海滩附近等待美国海关和边境保护局处理。一名男子和一名儿童被送往附近的医疗机构接受脱水治疗。船上人员告诉警方，他们已在帆船上待了七天。尽管人们担心由于海地持续的暴力事件，大量移民从海地涌入佛罗里达，但此类事件的数量与过去几年相比已大幅下降。去年，数千名来自海地和古巴的移民在试图抵达佛罗里达时在海上被拦截。海岸警卫队发言人尼古拉斯·斯特拉斯堡说：“与历史趋势相比，海岸警卫队和我们的国土安全特遣部队东南合作伙伴并未发现非法海上移民有所增加。”斯特拉斯堡表示，海岸警卫队在 2023 财年拦截并遣返了 1,800 名海地移民和 6,618 名古巴移民。从去年 10 月开始的本财年的数字明显下降，迄今为止已有 294 名海地人和 422 名古巴人被遣返。周三抵达基韦斯特的移民被转移到美国边境巡逻队在佛罗里达群岛和布劳沃德县的设施。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (R) 于 3 月部署了 250 多名州警卫队和其他执法人员，在佛罗里达群岛周围的水域巡逻，“以防大批来自海地的非法移民涌入”。该州还建立了价值 2000 万美元的“大本营”，以安置德桑蒂斯去年派往该地区的警卫和设备。“当一个州面临入侵的可能性时，它有权利和义务保卫自己的领土和人民。在州长罗恩·德桑蒂斯的领导下，佛罗里达州将采取行动，”州长办公室在 3 月的新闻稿中表示，宣布为“警惕安全行动”提供更多资源。佛罗里达州应急管理部门的一位发言人在一封电子邮件中表示，该组织的官员参与了对周三移民登陆的响应。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/florida-migrants-key-west-desantis/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前洪都拉斯总统因向美国贩运毒品被判处 45 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/honduras-president-juan-orlando-hernandez-sentenced/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T13:26:54.548Z前洪都拉斯总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯在警察特种部队的护送下2022 年 4 月 21 日，他离开特古西加尔巴，登上飞往纽约的飞机，面临美国贩毒指控。 （Jorge Cabrera/Getty Images）纽约——前洪都拉斯总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯周三被美国法官判处 45 年联邦监禁和 800 万美元罚款，罪名是将这个中美洲国家经营成“毒品国家”，成为南美可卡因流入美国的重要通道。美国检察官说，现年 55 岁的埃尔南德斯于 3 月被判犯有联邦毒品和武器指控。他的政治生涯是靠从洪都拉斯和墨西哥贩运者那里收受数百万美元贿赂建立起来的。他们说，在他 2014 年至 2022 年的两届总统任期内，他保护了主要贩毒者免遭引渡和起诉。据称，他帮助将至少 400 吨可卡因运往美国。在他担任总统期间，美国政府将他描绘成盟友。2015 年，时任副总统乔·拜登在白宫接待了他。 2019 年 12 月，时任总统唐纳德·特朗普称赞了他的合作，称这些国家“正在以前所未有的水平阻止毒品走私”。但司法部正在调查他，这是针对洪都拉斯政治精英贩毒指控的更广泛调查的一部分。他的兄弟托尼·埃尔南德斯于 2019 年因联邦贩毒指控被判处终身监禁。检察官将胡安·奥兰多·埃尔南德斯列为该案未被起诉的同谋。应美国的要求，洪都拉斯警方在埃尔南德斯于 2022 年 1 月离任后数周内逮捕了他，并将他引渡到纽约接受联邦指控。他的起诉引发了人们的疑问，美国政府在寻求他的帮助以减缓向西南边境的移民时，是否忽视了他所谓的犯罪活动。前美国外交官否认了这一点。他们说，此案说明了华盛顿的官僚主义失调：国务院官员对司法部的调查一无所知。埃尔南德斯一直坚称自己是无辜的。他指控被监禁的毒贩对他作伪证以换取减刑；预计他将提出上诉。“埃尔南德斯先生，您知道吗？ “埃尔南德斯在打击洪都拉斯贩毒方面所做的贡献比以往或之后的任何一位洪都拉斯总统都要多，”他的律师雷纳托·斯塔比莱 (Renato Stabile) 在要求判处强制性最低刑期 40 年监禁的请求中写道。联邦检察官要求判处终身监禁。“由于被告的罪行，洪都拉斯成为世界上最大的可卡因转运点之一，也是世界上最暴力的地方之一，”他们在书面陈述中说道。2009 年，在左翼总统梅尔·塞拉亚 (Mel Zelaya) 在政变中被推翻后，埃尔南德斯的保守党国家党 (National Party) 担任了这个拥有 1000 万人口的国家的总统。但该党因腐败和贩毒丑闻而变得虚弱。 2021 年，委内瑞拉输掉了总统大选——输给了塞拉亚的妻子西奥玛拉·卡斯特罗。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/honduras-president-juan-orlando-hernandez-sentenced/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于特朗普的候选人来说，这是一个历史性的糟糕夜晚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/26/historically-bad-night-trumps-candidates/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T14:02:33.172Z前总统唐纳德·特朗普上个月在威斯康星州参加竞选集会。 （华盛顿邮报的萨拉·斯塔萨斯）（华盛顿邮报的萨拉·斯塔萨斯）唐纳德·特朗普比任何一套原则或政策更能定义共和党。这使得特朗普的支持成为共和党初选中的金牌认可。特朗普强大的支持记录是由于他支持大量非竞争性甚至无竞争的竞选候选人而夸大了，但毫无疑问，这在竞争激烈的初选中是一个巨大的优势。尽管如此，周二的初选对特朗普的候选人来说是历史上最糟糕的一次。三人失败，其中两人以较大差距失败。在南卡罗来纳州，2016 年共和党全国代表大会发言人、支持特朗普的牧师马克·伯恩斯在初选决选中以微弱优势输给了执业护士谢里·比格斯。在科罗拉多州，州共和党主席戴夫·威廉姆斯以超过 30 个百分点的差距输给了保守派活动家杰夫·克兰克。而对特朗普来说最痛苦的可能是，他在犹他州取代即将退休的特朗普对手参议员米特·罗姆尼 (R-Utah) 的候选人——里弗顿市长特伦特·斯塔格斯 (Trent Staggs)——输给了更温和的众议员约翰·柯蒂斯 (R-Utah)。斯塔格斯目前落后 20 多个百分点。根据 Ballotpedia 对特朗普支持者的广泛汇编，特朗普支持的候选人一夜之间遭遇三场失败是史无前例的。来自 Ballotpedia 的其他一些关键数据点：我们可能不应该对此进行过度解读。在周二之前，我们甚至没有看到一位特朗普支持的候选人在这一轮选举中失败，这一事实表明他的支持仍然很有价值。周二的三场竞选几乎是一场完美的危机。犹他州是红州，它表现出了最愿意反抗特朗普的意愿。威廉姆斯在科罗拉多州是一个极具争议的人物。他最近发送了一封电子邮件，标题为“上帝讨厌骄傲”，这导致有人呼吁他下台担任州党主席。 （他所领导的州政党还在社交媒体帖子中敦促人们焚烧骄傲旗帜。）在 2022 年的一次失败的竞选中，他试图以“戴夫·‘我们走吧布兰登’·威廉姆斯”的身份列入选票。他的申请被拒绝了，威廉姆斯后来以两位数的差距输给了众议员道格·兰伯恩 (Doug Lamborn) (R-Colo.)。伯恩斯现在是三次失败者，分别在 2018 年、2022 年和周二的国会初选中失利。 （在第一场竞争激烈的公开初选中，他获得的选票不到 3%。）但特朗普确实决定支持这些候选人，原因不一。尽管伯恩斯和威廉姆斯的往绩辉煌，斯塔格斯的竞选团队相对薄弱，他还是支持了这些候选人。特朗普的支持不足以让威廉姆斯或斯塔格斯具有竞争力。特朗普的竞选团队尚未回应置评请求。其他特朗普支持的候选人确实在周二赢得了有争议的国会初选，包括科罗拉多州众议员加布·埃文斯 (R) 和多位现任议员。特朗普支持的候选人约翰·麦奎尔似乎有可能在上周的竞选中击败众议员鲍勃·古德 (R-Va.)，目前还难分胜负。周二晚上，特朗普在他的 Truth Social 帐户上发布了一些图片，宣传他的候选人获胜的情况。他们中的大多数都没有面临真正的初选对手。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/26/historically-bad-night-trumps-candidates/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议活动爆发后，肯尼亚总统在有争议的税收法案上做出让步</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/kenya-protest-finance-tax-bill-william-ruto/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T15:04:39.777Z抗议者周二在全国性罢工期间聚集，抗议内罗毕的增税。 （Amaury Falt-Brown/AFP/Getty Images）肯尼亚总统威廉·鲁托周三宣布，他不会签署一项有争议的财政法案，该法案将引入新的税收，这一举动令人意外，此前一天，肯尼亚人冲进议会，大规模街头抗议升级，遭到警方的致命镇压。人权组织称，冲突造成 20 多人死亡，数百人受伤。“认真倾听肯尼亚人民的声音，他们大声表示，他们不想与这项 2024 年财政法案有任何关系，我承认，”鲁托在周三对全国发表的讲话中说道。 “因此，我不会签署 2024 年财政法案，该法案随后将被撤回。”他表示，他与其他政府成员都同意这一“集体立场”，这一声明赢得了听众的掌声。肯尼亚总统威廉·鲁托周三在内罗毕向记者发表讲话。（Hiram Omondi/肯尼亚总统通讯社/EPA-EFE/Shutterstock）2024 年财政法案于上个月在肯尼亚议会提出辩论。它要求增加应税收入、消费税和增值税。它还在国家财政法中引入了新的所得税类别，旨在增加收入，部分用于应对国家高额债务。周二，随着立法者推动财政法案，持续一周的抗议活动再次爆发。示威者冲进内罗毕市中心的议会大楼。肯尼亚国防部长阿登·杜阿莱周二部署军队，以支持国家警察应对抗议活动。作为回应，警察殴打抗议者并向他们发射催泪瓦斯。议会周围也听到了枪声。联合国、反对派领导人和民间社会团体呼吁保持克制并谴责暴力行为。周二，在内罗毕的示威活动中，一名抗议者试图逃脱警察警棍的打击。（Simon Maina/AFP/Getty Images）专注于警务工作的民间社会组织肯尼亚警察改革工作组表示，全国范围内记录了 23 起由警察枪击造成的死亡事件。该组织还表示，有 50 多人被捕，22 人被绑架，300 多人受伤。肯尼亚国家人权委员会在周三发表的一份声明中谴责“在行使有保障的示威、集会和抗议权利的背景下发生的前所未有的、令人震惊的侵犯人权行为”。监督委员会记录了示威期间 21 人死亡。它补充说，大多数死者都是“被实弹击中”。反对派领导人、前总理拉伊拉·奥廷加 (Raila Odinga) 帮助领导了抗议活动，他周二表示，他“对针对年轻、和平抗议者的暴力和致命镇压深感不安”。他呼吁政府“立即停止其机构对公民实施的暴力行为”。鲁托周三的讲话比前一天更加和解，当时他称示威活动是“叛国行为”。在宣布否决财政法案的同时，他还表示，他“向在这种不幸方式中失去亲人的人们的家属表示慰问”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/26/kenya-protest-finance-tax-bill-william-ruto/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NCAA 将大麻从锦标赛期间禁用药物名单中删除</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/ncaa-removes-cannabis-banned-list/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T13:48:53.117ZNCAA 改变了有关药物测试和助理足球教练的规则。 （Matt Slocum/AP）在周二经第一赛区理事会投票表决后，NCAA 将不再在锦标赛前对第一赛区运动员进行大麻产品检测。“NCAA 药物测试计划旨在注重竞争的公正性，大麻产品不会带来竞争优势，”理事会主席、伊利诺伊大学体育主任 Josh Whitman 在一份声明中说。 “委员会的重点是制定以学生运动员健康和福祉为中心的政策，而不是对吸食大麻的惩罚。”目前因大麻素而未通过 NCAA 药物测试的运动员所受的处罚将被取消。NCAA 仅在运动员参加冠军赛事之前对大麻产品进行随机测试，包括大学橄榄球顶级碗赛和橄榄球锦标赛分区锦标赛。NCAA 不运营大学橄榄球季后赛，药物测试由举办它的会议负责。在常规赛期间，NCAA 通常只测试提高成绩的药物。它仍然可以在锦标赛之前测试 PED、兴奋剂和麻醉品。第一赛区委员会周二还投票允许所有第一赛区橄榄球教练组成员在比赛和训练期间直接指导球员。此前，只有主教练和 10 名助理教练可以在比赛或训练期间指导球员。球队通过设立分析师和质量控制人员等职位来解决这一限制，这些职位在电影放映会和其他场外会议期间提供指导。现在，这些工作人员可以在比赛和训练期间指导球员，球队基本上可以拥有无​​限数量的指导教练，尽管校外招聘人员的数量在 FBS 中仍将限制为 11 人，在 FCS 中将限制为 13 人。“NCAA 成员继续努力为学生运动员提供现代化支持，取消对足球技能指导的限制将为这些学生运动员提供更多资源，以发挥他们最大的场上潜力，”惠特曼说。“同时，委员会确定，保持对招聘人员的限制将保持招聘中的竞争平衡，同时也将决策本地化，以最好地最大限度地支持学生运动员。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/ncaa-removes-cannabis-banned-list/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华盛顿庆祝独立日？这里有 6 种方式来度过这一天。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/july-fourth-celebrations-parties-dc/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/july-fourth-celebrations-parties-dc/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9 种莎莎酱食谱，让您享受更佳的薯条蘸酱体验</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/26/chips-and-salsa-recipes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/06/26/chips-and-salsa-recipes/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在莎士比亚的帮助下，一天之内展开了一个成长故事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/books/2024/06/26/practice-rosalind-brown-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/books/2024/06/26/practice-rosalind-brown-review/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治王子县将填补前议员席位</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/at-large-franklin-dates-prince-georges/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T15:11:29.087Z从左至右，乔治王子县议会成员 Calvin S. Hawkins II、Mel Franklin 和 Edward拉哥的 Burroughs III。（Marvin Joseph/华盛顿邮报）乔治王子县议会 宣布了特别初选和特别大选的日期，将举行选举以取代前不分区议会成员 Jamel “Mel” Franklin (D)，他上周因重罪盗窃计划而受到指控。当局称，他挪用了竞选资金来支付个人开支，包括他自己和一位密友的房租、贷款和整容手术。该议会 &gt;于周二通过了一项决议，要求 于8 月 6 日举行特别初选，随后于 11 月 5 日举行特别大选。有意接替富兰克林职位的申请人必须在 7 月 5 日之前向选举委员会提交候选人证书。富兰克林在委员会任职近 14 年后于本月突然辞去其不分区成员职务。在任职期间，富兰克林起草了 100 多条立法，这些立法已被采纳或颁布成为法律。他以提倡财政审慎而闻名。对富兰克林的指控是在他辞职后不到一周提出的。马里兰州检察官办公室指控，从 2020 年到至少 2023 年 10 月，富兰克林通过开支票或电子转账到他的个人银行账户，从梅尔·富兰克林之友竞选账户中取走了 124,450 美元。不分区席位是由2016 年选票创建的措施旨在拓宽议会的关注点，并通过允许部分立法者在区议员席位上任职两届，然后在议会中任职两届来改善机构记忆。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/26/at-large-franklin-dates-prince-georges/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>