<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 09:12:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尽管拉法市局势“危险”，国际法院还是拒绝为拉法提供新的保护</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/17/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T02：40：52.795Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JT3EBWZ4GJGHJHB7QVUIKQT56A/20240217-155897.978/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，拉法难民营中，孩子们在加沙和埃及边境附近玩风筝。 （Loay Ayyoub/华盛顿邮报）国际法院周五拒绝了南非在以色列计划对南部城市拉法发动进攻之前为巴勒斯坦人提供额外保障的请求。估计140万巴勒斯坦人&lt; /a&gt; 正在寻求躲避以色列轰炸的避难所。在其 对 2 月 12 日的回复 请求 来自南非，国际法院称“局势危险”拉法要求以色列遵守其上个月的裁决，其中包括采取“力所能及的一切措施”防止种族灭绝罪，并允许 向加沙提供更多援助。南非正在追查针对以色列的案件 在国际法院，指控其正在加沙实施种族灭绝，但未能阻止，以色列否认这一指控。对种族灭绝问题的裁决可能需要数年时间。联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 在最新的更新，人们“绝望、饥饿和恐惧”预期的攻击。 OCHA 表示过去一周获准进入加沙地带的救援卡车数量有所下降，周四仅进入 20 辆， 较 2 月 2 日至 2 月 8 日平均每天 133 辆大幅下降。&lt; p&gt;美国 和其他国家 - 包括以色列最重要的盟友 - 公开反对拉法的军事行动，尽管以色列总理本杰明·内塔尼亚胡仍然对此坚决。拜登总统上周告诉内塔尼亚胡，如果没有“可信且可执行的计划”，袭击不应继续进行”以保护拉法的平民。周五，拜登表示，他最近几天已敦促以色列领导人接受加沙临时停火，以释放剩余的人质。以色列、埃及否认加沙撤离计划；联合国希望进入医院以下是其他需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/17/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我希望我成年女儿的东西离开我家</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/ask-amy-adult-kids-stuff-home/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15：32：11.171Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KVNVHGPPVBCVLPTO7Q3LQP552U/20240208-113162.626/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我和我的丈夫两个女儿，年龄分别为 24 岁和 26 岁。一个住在公寓里工作，另一个在完成研究生学业后也住在公寓里。我的问题涉及他们的东西。我希望他们在接下来的几年里四处走动，我现在不需要他们拿走所有的东西，但我想制定一个计划，告诉我什么时候我将不再是每个人的物品的管理者。车库里挤满了人，这个项目需要从那里开始。我有很多挣扎，但摆脱东西并不是其中之一。 （我丈夫对此真的很挣扎。）我的感觉是，像这样的项目始于与我们四个人的对话，其中列出了期望，然后是小步骤以及完成这些任务的日期。理想情况下，衣服之类的东西将从壁橱中取出，然后将剩余的物品装箱并存放在车库中。我也准备好考虑如何以不同的方式使用这些房间，但我仍然希望有空间/床位供他们参观。您能给我建议或资源吗？ ——不那么空巢妈妈不那么空巢：明确列出你的期望和路线图了解任务完成的小步骤和日期。然后看着你所有美好的表达和期望都落空。为什么？因为这只是你的优先事项。你的丈夫不会因为你的车库兼作储藏室而烦恼，而且你的成年子女有一个负责任的保管者来管理他们的财产 - 其中许多他们可能甚至不知道知道或关心。许多与你女儿同龄的人都接受极简主义。他们可能完全理解您的愿望，但会从推动中受益。既然您对处理这些事情变得焦躁不安，请大声说出来。请两位女士今年夏天回家住几天。投入其中，开始分类，并规划庭院、eBay 或 Etsy 销售。任何未售出的物品都将捐赠给当地的慈善机构。我预测您将能够将这些财产减少至少一半。在我看来，您应该主动保留财宝：成绩单、舞会胸花、年鉴和传家宝物品 - 直到您的女儿们解决了。但是要储存十年级的低腰牛仔裤吗？不。亲爱的艾米：我是一位 60 多岁的寡妇。几年前，我与青少年时期的前男友重新取得了联系。尽管他与妻子分居，但他仍然已婚，并且不打算与她离婚。我们去度假了三次，还有我的哥哥和嫂子，他们也是他的朋友。六个月前，他给我发了一条短信，说他周末飞来看我。我告诉他我有其他计划，而且我没空，他沉默了，不再发短信或打电话，也没有接听我的电话，甚至没有接听我兄弟的电话。这让我意识到一些事情：他不成熟，他想要优先，见面没有意义。几个月后，我收到了他的一封电子邮件，询问我的近况。我什至不想回复。我停止这段友谊对吗？——想知道&lt; p&gt;想知道：一封电子邮件询问“你好吗？”没有任何序言、任何形式的陈述或叙述都不会引起回应。我的直觉是，这个家伙感到无聊和不安，基本上会浏览他的联系人，看看他能挑逗出什么兴趣。你显然从未去过他家（你们在一起度过的所有时间都在度假），所以我认为他很可能与他的妻子同居，并与远程居住的人一起玩耍。亲爱的艾米：我正在回复“果酱里的爸爸”给他 4 岁的孩子贴上“ “笨手笨脚”，因为他不擅长运动。我是班上最后一个学习如何阅读的人，也是最后一个理解乘法的人。然后，到了四年级，一切都顺利了。我开始取得全优成绩，这种情况一直持续到大学。我获得了博士学位。并担任大学教授 20 年。值得庆幸的是，我的童年得到了父母的全力支持，他们从未给我贴上“迟钝”的标签。&lt; p&gt;——大器晚成大器晚成：我也是一个非常晚读的人。看看发生了什么！© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/ask-amy-adult-kids-stuff-home/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：丈夫抱怨食品杂货的选择，但不肯说出他想要什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/carolyn-hax-husband-complains-groceries/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-02T14：26：35.193Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/RS65SGDZ2VFBTITN45DPRKPKYQ/20240216-112073.731/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我负责杂货店购物的原因有很多，但主要是因为我丈夫对 FOMO 感到恐惧当我们在商店里时，随机而奇怪的零食从一个过道跳到另一个过道，而不是有条不紊地从一端移动到另一端，我们最终在商店里花费的时间是我的四倍（有时是两倍的钱） 每次我去商店时，我都会提出要求，而得到的答复总是：“买你想要的任何东西。”这是没有帮助的，我已经表达了这一点，并尝试了多种方式来提前获取请求：坐下来一起制定膳食计划，在查看优惠券后分享电子表格，表达我本周的想法，等等。我收到的东西不可避免地会受到抱怨。我们讨论了我对这个过程的挫败感，并同意尝试一些新的东西。我没有新想法了。您有什么可以分享的吗？— 购物者购物者： 他：“获取无论你想要什么。”你：[得到你想要的任何东西。]他：[抱怨。]你：“在清单上写下你想要的东西。” 根据需要重复，让他看到放在固定位置的记事本和笔。除非您准备好让他再次到商店与您会合？你没有说他是否同意自己是购物负担。如果他不这样做，那么这可能是被动攻击，这需要对话，而不是列表。无论您选择什么，请考虑有时最好的改变就是停止想要改变。&lt; p&gt;一位读者说：· 我是家里的购物者，我通常会提前安排丈夫购买零食：“我打算买椒盐卷饼和金鱼，但不买花生。评论？”他要么评论，要么不评论。我们的服务不接受评论后输入，如果提供的话，答案是，“幸好路边有一家杂货店:)。”我假设写信人的配偶会开车并且有钱包。亲爱的卡罗琳：我这个周末要主持，但不知道需要多少食物，因为大多数来宾名单都回复了“也许”，承认了邀请但没有回复或根本没有回复。我已经决定我不会追捕任何人，如果没有足够的食物，那么他们可以点披萨。唉。其实我受不了一个坏主持人，那我是不是应该去追人呢？——派对主持人派对主持人：对不起。总的来说，我们现在的举止非常恶劣，至少从沮丧的主人发来的邮件激增来看是这样。我认为人们负担过重，不堪重负，不愿意放弃在家里蜷缩成一团的选择。聚会时间——在情感上可以理解，但在礼貌上是不可原谅的。这就是为什么我们如此调情，以至于人们不再邀请我们参加这些美好的事情。因此，对于任何有勇气在这种情况下接待我们的人，谢谢。我们需要更多而不是更少的社交机会来摆脱疲惫、防御性的蹲伏。我建议在你的计划中加入不确定性。提供一些如果你不使用的话可以保留的东西。或者手头上有一些耐保存、冷冻或冷藏的东西，这样您就可以在主要食物供应耗尽时将其取出，或者在您的队伍不需要时自行使用。&lt;郑重声明，我讨厌这个建议。但我讨厌追着别人，取消订单，打电话叫披萨。一位读者的建议：· 我开始使用电子邀请函，让你摆脱“也许”的束缚。回复选项。创造了一个不同的世界。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/carolyn-hax-husband-complains-groceries/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我的朋友不断给我发她俗气服装的照片</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/miss-manners-friend-tacky-outfits/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-05T15：58：35.039Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/K7LCGWYWGNEXFJDXLAXZRK5O74/20240208-113801.010/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我有一个关闭喜欢穿着疯狂服装的朋友。它们几乎就像服装一样：非常花哨和俗气（无论如何对我来说），带有亮片、羽毛、流苏、鲜艳的色彩等等。需要明确的是，我对她按照自己的节奏前进的愿望表示赞赏。我认为她应该想怎么穿就怎么穿，因为这真的不关我的事。我的问题是，当她给我发短信说她古怪的服装照片时，我很难如何回复。 。完全不回应或者不温不火地表示“看起来不错！”似乎很不礼貌。我觉得她一直在寻求我对她服装的认可，当我觉得她看起来有点精神错乱时，我就是无法让自己撒谎说她看起来很棒。我只是作为一个好朋友撒谎，说我觉得她看起来很棒？我讨厌说谎，但我爱我的朋友。或者我是否继续挖掘一些真实且非消极的东西来说，例如，“哇，那些确实是鲜艳的颜色？”很少有小姐礼仪将调用电子解决方案来解决人类问题。但在这种情况下，她发现短信的“反应”功能很方便。它传达了名义上的兴趣，而不必承诺发自内心的意见。因此，她建议根据您对服装的相对热情，自由地使用“喜欢”、“爱”和“强调”。但也许问号无论多么诱人，都应该排除在轮换之外。亲爱的礼貌小姐：我坚持不懈在前。当沙拉酱从叉子上滴下来时，它永远不会到达我腿上的餐巾上。它落在我的衬衫上。我吃得很慢，努力把盘子里多余的调料抖掉。但我的午餐朋友很有趣。不可避免地，我忘记了要小心。我请求礼仪小姐允许我捏造一条礼仪规则，并建议哪一条。如果我坐直，我可以弯曲臀部并靠在盘子上吗？或者当叉子从盘子到嘴里时我可以把手放在叉子下面吗？或者我还能做什么？臀部稍微弯曲听起来可以接受。手放在叉子下面，稍微少一点。礼仪小姐担心，你的午餐同伴会想知道现在放在你手掌上而不是你衬衫上的敷料会发生什么。之后他们可能会找借口不握手。亲爱的礼貌小姐：我男朋友的一些朋友，我从未见过他们，我们出去的时候看到我们在一起。后来，当我在男朋友面前走进另一家店时，这些朋友把我拉到一边，说我男朋友是个失败者，并问我为什么和他在一起。这很令人震惊，而且让我哑口无言，但事实证明这是某种玩笑。如果再次发生这种情况我该怎么说？“骗我一次……”新的礼仪小姐专栏周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/02/17/miss-manners-friend-tacky-outfits/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着俄罗斯向战略城市推进，乌克兰从阿夫季夫卡撤军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/avdiivka-ukraine-russia-retreat-withdraw/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-17T02:20:35.938Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JOV36S4G75AOZD2ORTSNFKRWHI/20240216-230791.913/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;乌克兰安全局阿尔法部队的无人机操作员准备从乌克兰阿夫季夫卡附近的焦炭和化工厂发射无人机， 2 月 6 日。（《华盛顿邮报》的 Wojciech Grzedzinski）乌克兰最高军事官员在晚些时候的一份声明中表示，保卫阿夫迪夫卡的乌克兰军队将从东部城市撤出，并转移到更容易防御的位置周五。据上校。亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrsky) 将军，最近被任命为乌克兰军事首长。 “我们的士兵有尊严地履行了军事职责，尽一切可能摧毁了俄罗斯最好的军事单位，给敌人造成了重大损失，”他 说.占领这座城市将标志着俄罗斯自此以来最重大的战场胜利基辅去年的反攻以重大人员伤亡和未能夺回由俄罗斯坚固阵地保卫的大片被占领土而告终。此次撤军还将在 2 月 24 日战争两周年纪念日之前提振俄罗斯士气，并加剧对乌克兰军事物资和人员不断减少。乌克兰濒临失去阿夫季夫卡，这是俄罗斯长期瞄准的战略城市阿夫季夫卡距离俄罗斯占领的地区首府顿涅茨克 15 英里，具有战略价值自 2014 年以来一直是莫斯科的袭击目标。这座城市已成为乌克兰境内展开的残酷消耗战的最新象征，因为最近几个月乌克兰军队驻扎在那里风化俄罗斯导弹和涉及步兵、装甲车和空中支援的地面攻击。&lt;希尔斯基于 2 月 8 日被乌克兰总统泽连斯基任命，自 2022 年俄罗斯入侵开始以来，他一直领导乌克兰地面部队。许多军队指责他等待太久才从另一个东部城市巴赫穆特撤军。去年被围困时，《华盛顿邮报》报告。尽管乌克兰守军在五月份放弃巴赫穆特之前对俄罗斯军队造成了重大损失，但基辅 也遭受了重大伤亡。“现在的大问题是撤退的代价有多大，以及下一条防线的质量，”高级研究员 Rob Lee费城外交政策研究所智库在社交媒体上表示。 Isabelle Khurshudyan 对本报告做出了贡献。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/avdiivka-ukraine-russia-retreat-withdraw/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治城大学无法找到对阵维拉诺瓦大学的射程，连续十场失利</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/16/georgetown-villanova-ed-cooley/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/02/16/georgetown-villanova-ed-cooley/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高额罚款和处罚将动摇特朗普家族的生意和财富</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/trump-verdict-civil-fraud-trial/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/trump-verdict-civil-fraud-trial/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区的白天呈现出暴风雨来临前的寒冷平静</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/02/16/weather-snow-dc-chilly-storm/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-16T23：51：17.037Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2DDKAE6Y5ZFZXH7UZWYDTTC27A/20240216-210379.797/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;该地区周五下午的几个小时，无论看起来多么安静，也是凉爽且看似压抑的期待的几个小时值得注意的是，这是预期的夜间降雪前的最后几个小时。在令人振奋的周五下午，空气中弥漫着凛冽的寒意。毫无疑问，空气中也弥漫着降雪的气息，根据所有可用的预报，降雪将在深夜到来。就在下午 3 点之前，官方公布该地区的气温为 50 度。前一小时和后一小时的读数均为 48。这些读数看起来并不是特别温暖，周五确实有一种二月中旬、冬末的感觉。事实上，这些读数几乎完全是 2 月 16 日的平均值。在华盛顿，周五的平均高温为 49 度。虽然气温并不明显温暖，但周五的读数也没有创造出固有的颤抖感可能会让雪看起来不可避免。如果周五向气象学上无知的人呈现出任何下雪的迹象，也许可以在天空中发现微弱的暗示。下午三点左右，可以看到广阔的蓝色。蔚蓝的天空中，时不时出现一些薄薄的、羽毛般的云朵，大约占据了半个天空。它们的某些特征表明它们存在于大气层的高层，那里非常寒冷。也许更重要的是，在西部，出现了灰云区域。鉴于了解了预测，他们向东侵占该地区似乎是不祥之兆，也许是即将发生的事情的先兆。在这片不断扩大的灰色毯子中，仍然可以看到太阳。但它似乎是在一场失败的维护自身利益的斗争中。它看起来就像是在窗帘后面，可见但似乎被限制住了，调低了亮度，只能发出奇怪的昏暗照明。试图对街道上和至少一家超市的人类行为进行客观评估几乎没有发现任何关于为预计即将到来的事情做准备的建议。下午三点左右，几乎所有冬季风暴生存的主食似乎都在商店货架上随手可得。面包似乎很容易买到，牛奶也是。结账队伍似乎并不长。虽然今年这里的降雪不多，暴风雨也相对较少，但周五下午，这个月的温度远高于平均水平，可能已经暴露了一些迹象将会发生什么。但整个下午似乎不太可能产生不祥的预感。这就是华盛顿可能被记住的方式，就在降雪前几个小时。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/02/16/weather-snow-dc-chilly-storm/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于特朗普民事欺诈判决及其可能影响的了解</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/trump-verdict-civil-fraud-trial-2/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/trump-verdict-civil-fraud-trial-2/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人攻击特朗普支持 16 周堕胎禁令的报道</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/democrats-trump-abortion-report/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/democrats-trump-abortion-report/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称，视频显示联合国救援人员从基布兹开枪射击以色列人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/investigations/2024/02/16/unrwa-video-oct-7-israel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/investigations/2024/02/16/unrwa-video-oct-7-israel/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法尼·威利斯的父亲约翰·弗洛伊德三世的生平和证词</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/02/16/john-floyd-fani-willis-father/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/02/16/john-floyd-fani-willis-father/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民事欺诈审判后法官命令特朗普支付超过 3.5 亿美元</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/judge-engoron-ruling-trump-ny-civil-fraud-trial/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/02/16/judge-engoron-ruling-trump-ny-civil-fraud-trial/</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“明星证人”在听证会取消法尼·威利斯资格时几乎保持沉默</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/fani-willis-hearing-terrence-bradley-trump-georgia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/02/16/fani-willis-hearing-terrence-bradley-trump-georgia/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳瓦尔尼死前在恶劣的监狱系统中的健康状况是主要问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/navalnys-health-harsh-prison-system-was-major-concern-before-death/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/02/16/navalnys-health-harsh-prison-system-was-major-concern-before-death/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>