<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 09:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙发生的厨房餐桌无麻醉截肢事件就是其中之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/gaza-healthcare-crisis-amputation-anesthesia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/gaza-healthcare-crisis-amputation-anesthesia/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯地区违反保护承诺，恢复动物屠宰收容所</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/russia-dogs-animal-protection-putin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/russia-dogs-animal-protection-putin/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：最近的更新激励读者摆脱虐待关系</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/ask-amy-emotional-abuse-relationship/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T16:15:16.188Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YLWJS26WLFFELICN2IJ3NB3PJM/20240110-115691.919/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：周日，我意识到显然我的丈夫在情感上虐待我。第二天，在您的专栏中（我在《洛杉矶时报》上读到您的文章），您分享了来自“Drained and Wondering”，以及家庭暴力热线电话号码。我妈妈和我分享了这一点，我拨打了这个号码并与辅导员交谈。现在我终于明白为什么我没有像许多人鼓励的那样很久以前就与他离婚。我今年50岁，结婚近10年，受过教育，经济有保障，受到朋友和家人的爱，但他们不理解，我直到现在也不理解。在我们的关系中，我考虑过与他分手，但不知道是什么阻碍了我。我至少去找了四位辅导员，他们没有人认为我受到了虐待。他对我年迈的父母总是很和蔼、开朗、友善。但他从未找到工作或驾照，而且他还是个酗酒者。我第一次庆幸我们没能生孩子。周日，当我终于睁开眼睛时，他花了几个小时恐吓和审问我。他大喊大叫，在我耳边播放大声的音乐，发出最后通牒，提出粗俗的虚假和嫉妒的指控，并在我试图离开时堵住门口。他威胁要流落街头，试图操纵我善良的心，让我专注于他，不惜一切代价照顾他。就像给你写信的人一样，当我偷偷溜出家门时，我打电话给朋友。你的专栏就像上帝眨眼一样。我没想到。我刚刚拨打了热线电话。辅导员给了我很多信息并问了我一些问题，帮助我更好地了解情况。现在我需要注意一些事情，比如他最近的新嫉妒、潜在的跟踪以及对我和我父母的三角测量。我仍然需要努力让他离开我的生活。我非常感谢您的专栏和信息。谢谢，谢谢！— MM：这个“更新”很鼓舞人心，也是如此你的！我希望您继续走自己的路，并了解在离开这段婚姻时您仍然需要帮助来保持安全。任何涉及虐待或暴力关系的人都可以联系国家家庭暴力热线寻求帮助。还请访问 Thehotline.org（或致电 800-799-7233），获取有关虐待关系性质的有用信息作为资源、保护自己的方法以及如何安全退出。 24/7 可用。亲爱的艾米：我喜欢做饭，并且一直为家人、朋友和邻居做饭，主要是作为感谢他们的帮助或在某件事上提供额外帮助的方式。 （我身体有障碍，无法经常外出。）一位50多年的朋友多年来多次到我家做客，并带回家了很多剩菜。我最近提到我正在为邻居做晚餐。她问菜单上有什么，我告诉她。她的回答是：“这听起来很恶心！呸！”接着是一阵作呕的声音！不用说，我感到受伤、侮辱和震惊，并告诉了她这些！她没有道歉或试图弥补她的言论。从那以后，我一直很难和她说话。她居然还好意思问我们什么时候才能重聚！我做的菜很好吃，味道鲜美，甚至建议我做一些“恶心”的东西，这都是一种极大的侮辱。她一向直言不讳，但这一次她太过分了。我是忽略她的粗鲁，要求道歉，还是放弃50年的友谊？ ——好厨师和坏朋友！好厨师：你已经对你朋友的粗鲁行为进行了适当的辛辣反驳，并且你此刻的诚实反应似乎与冒犯成正比。然而，你现在为自己提供的选择太有限了。暂时不要忽视、要求或放弃这种友谊。考虑“跟进”。你可能会这样开始：“我想让你知道，我仍然对你对此的反应感到困扰。我也很伤心你没有道歉。”如果你的朋友想继续与你保持亲密的关系，她会放弃她所保持的姿势并倾听你的感受。如果她承认自己的行为并道歉，那么您必须原谅她才能继续前进。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/ask-amy-emotional-abuse-relationship/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我泳池里的游泳者总是咳嗽</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/miss-manners-swimmer-cough-pool/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T17：56：21.152Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PKBJAZEAIFFC7B3ZDNUWUTZETY/20240110-120418.185/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我属于俱乐部设有室内和室外游泳池，所以我全年都喜欢游泳。一位年长的绅士也在那里游泳，总是和我同时游泳。由于工作和其他责任，我只能在一天中的这个时间游泳。这位先生要么有某种健康问题，要么正在服用导致咳嗽的药物 -大声且持续地。他的双腿在泳池的两端不时地发出无情的、响亮的、干咳的声音。这不是那种让他翻身或阻止他游泳的类型；而是那种让他无法游泳的类型。这是一种有规律的、快速的、有节奏的干咳，持续约 10 秒，每隔一分钟左右，持续约 45 分钟。这太烦人了！有什么礼貌的方式可以接近他并询问他是否为此看过医生吗？我知道我的动机是纯粹的。请告诉你的第二段。礼仪小姐明白，你对这位先生的恼怒和关心都可以共存。然而，她建议你更好地隐藏前者，只需询问他是否还好。他应该对此采取一些措施，这可能已经被考虑过了——而你这么说可能会暴露你极力掩饰的烦恼。亲爱的礼貌小姐：&lt; /i&gt;上周日，一位我认识多年但好久没见面的女士来到教堂。我挥手让她过来和我坐在一起，很高兴见到她，并热情地欢迎她。仪式结束后，我们聊了大约 20 分钟，其中大部分时间她都向我讲述了她离婚的痛苦，以及她 30 岁的儿子找不到工作并搬出去的情况。 （他确实处理抑郁、焦虑和多动症……但苹果离“总是有事”树不远。）我确实同情她和她的儿子，但她的过度分享和她对我的任何事情的抵制试图提出可能导致积极步骤的问题是如此令人沮丧。当她滔滔不绝地讲下去时，我感觉自己被抛弃了。我写这封信是因为她的临别赠言是：“我们一起吃午饭吧。打电话给我。”首先，命令别人给你打电话是不是很不礼貌？其次，我们的互动提醒我，她一直是一个爱抱怨的人，说的比听的多。我没有兴趣和她一起吃午餐，再吃她总是提供的东西。我可以无视她的要求吗？如果出于礼貌，我必须吃午饭，我可以简单地安排在教堂活动结束后与她一起吃饭吗？至少这样，我觉得不会占用那么多时间。我已经害怕了。有人把拜访你的负担交给你的好处是你不必接受挑战。礼仪小姐允许你无视她的要求。然而，如果你那可悲的朋友跟进来，而你被逼到了绝境——而且声称日程安排繁忙并不奏效——那么吃一顿教堂后的餐点是可以接受的。也许那天你会很幸运，圣经中会包含有关“快听慢说”的段落。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布&lt; a href=&quot;http://washingtonpost.com/advice&quot;&gt;washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/miss-manners-swimmer-cough-pool/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：集团希望消除陷入困境的朋友的社交媒体拐杖</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/carolyn-hax-friend-social-media-intervention/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T16：41：49.424Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZBTPEHXXZVDQZLKKSCD5OKWZGA/20240119-131229.297/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我大学里的好朋友每年只聚会六次左右，但我们住在通过社交媒体进行触摸。一位朋友自认花费了大量的时间和精力在社交媒体上塑造了一个完美家庭生活的形象，但这与现实相去甚远。事实上，她想离开几年前退出婚姻的丈夫，但觉得这样做在经济上不可行。朋友圈中的一些成员也这么认为是一根拐杖，使她无法对自己的处境做一些富有成效的事情，并希望得到“干预”。我认为这可以帮助她度过孤独的日子，所以我该评判谁？我的看法是错的吗？—朋友朋友：当有人承认她通过图像策划来减少痛苦和困境时，我的第一反应不是说，哇，你需要群体修正，统计！她正在寻求朋友、爱、支持、鼓励，以及也许行动或解决方案。对此的有用回应：“你想要建议还是只是倾听？” “我是来帮忙的。 X 有用吗？”大家放下她的拐杖后，他们对她有何计划？他们是否考虑过她在寻找更健康的出路时可能面临的障碍——情感、经济、婚姻、父母？他们是否考虑过如何在不逾越的情况下帮助她克服这些障碍？从您友好的当地非专家那里得到这句话：告诉人们他们做错了什么是最容易的部分。实际上做得更好才是困难的部分。所以请利用你作为小组成员的身份向大家提出更多要求。 “我不相信她现在需要从朋友那里得到的是集体纠正。这听起来对我来说很陌生。我认为她需要想法、选择和支持。在这方面我们可以为她提供什么？”希望她没事。读者的想法：· 让小组在没有陷入困境的朋友的情况下“聚集”并讨论您作为一个团队可能能够提供的支持。试图单独帮助有困难的朋友很容易变得不知所措，而一群人试图提供帮助则更容易管理。例如，朋友 A 有额外的空间给她一个临时降落的地方，朋友 B 和C 没有房间，但可以在你的朋友找工作期间帮助你 Y 个月的 X 钱。朋友 D 可以在面试期间监视朋友的孩子，朋友 E 可以利用她的网络来帮助你的朋友找到一份体面的工作。或者其他什么。然后你可以联系你的朋友，不是停止图像管理，而是提出如果她需要帮助做出改变你可以做什么。· 这看起来是如此对我来说，如此自以为是且不友善——而且，即使假设它们都是正确的，也不太可能改善任何事情，而且更有可能使事情变得更糟。当你拿走拐杖时会发生什么，谁会计划在那里提供帮助？· 社交媒体是新的公共广场。想想过去的几代人，尽管家里发生了这一切，但他们仍以周日最好的样子自豪地走进教堂。她有权随心所欲地发表自己的想法。· 群组中是否有人尝试与她一对一交谈？我对整个“团体”这样谈论她，甚至作为一个团体为她制定战略的想法感到非常不舒服。最有可能的结果是，女人将彻底受到羞辱，并从此带着这种羞辱。她没有寻求帮助。他们傲慢地认为自己知道什么是最好的。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/20/carolyn-hax-friend-social-media-intervention/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：美国摧毁三枚胡塞反舰导弹</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-20T01：00：33.303Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/L6SBXV4TNZDUJLCDMG2OMXAEYI/20240120-141080.800/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，一名胡塞士兵在也门萨那站岗。美国中央司令部表示，对三枚准备发射的胡塞武装反舰导弹进行了打击。 （Yahya Arhab/EPA-EFE/Shutterstock）美国美国中央司令部在声明。声明补充说，美国的袭击是出于自卫。胡塞武装发言人穆罕默德·阿卜杜勒萨拉姆，告诉路透社，他们的攻击仍将集中于封锁以色列和报复美国领导的空袭，并且不会扩大到针对沙特阿拉伯的新战斗和阿拉伯联合酋长国。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/20/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大学提供前总统抄袭审查的更多细节</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/19/harvard-details-claudine-gay-plagiarism-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/19/harvard-details-claudine-gay-plagiarism-review/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牧场味润唇膏是一个愚人节玩笑。现在已经卖完了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/food/2024/01/19/ranch-flavored-lip-balm/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/food/2024/01/19/ranch-flavored-lip-balm/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路易斯安那州立法机构批准新的国会地图，其中黑人占第二多数选区</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/19/louisiana-congressional-districts-black/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/19/louisiana-congressional-districts-black/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年对国会议员和国会大厦的威胁有所增加</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/19/capitol-congress-threats-increase/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T18：17：58.317Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JC6SQKTPKZFUHOJXOYL3ZYSIJE/20240119-195474.742/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;11 月，一名国会警察在众议院议长办公室外站岗。 （《华盛顿邮报》江海云）去年针对国会议员和美国国会大厦的威胁数量增加了约500起，达到8,008起，涉及“有关声明”和“直接威胁”。美国国会大厦警察局表示，该部门表示，其威胁评估部门在 2022 年调查了 7,501 起案件。近年来，威胁数量变化很大：2021 年，记录了 9,625 起威胁，这是继 2022 年之后的峰值。四年来数字不断上升。国会大厦警察局长 J. Thomas Manger 在周五接受采访时表示，国会大厦“绝对”比 2021 年 1 月 6 日更安全，当时暴徒在 2021 年冲进国会大厦。支持时任总统唐纳德·特朗普关于 2020 年选举被“窃取”的虚假说法。曼格表示，警察部队规模不断扩大，情报能力也得到提高。警察局长表示，国会大厦现在“绝对”比 1 月 6 日更安全但曼格继续呼吁扩大了他的部门在国会大厦以外的能力，包括全国各地的外地办事处。旧金山众议员南希·佩洛西（加利福尼亚州民主党）的丈夫和众议员格里·康诺利（弗吉尼亚州民主党）的工作人员遭到袭击，这增强了马格的要求。 8 月，国会警察局开始招募人员，为其要员保护和调查部门增加更多人员。该部门表示，由于 2024 年总统选举，预计今年的威胁将会激增。&lt; “随着政治大会、议员竞选活动以及国会山辩论的许多问题，对于我们的特工来说，今年将是非常忙碌的一年，”负责保护和情报行动的助理局长阿山·M·本尼迪克特 (Ashan M. Benedict) 表示。一份声明。 “我们的团队致力于投入所有资源来保护国会，同时我们不断发展，以跟上我们不断扩大的使命。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/19/capitol-congress-threats-increase/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿地区遭遇本周第二场暴风雪。这是怎么发生的。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/19/dc-md-va-snowstorm-clipper-amounts/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/19/dc-md-va-snowstorm-clipper-amounts/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争和悲剧中的以色列间谍头子兹维·扎米尔 (Zvi Zamir) 去世，享年 98 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/19/zvi-zamir-mossad-munich-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/19/zvi-zamir-mossad-munich-dies/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软称俄罗斯政府黑客窃取了其领导人的电子邮件</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/19/microsoft-hack-russia-email/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T22：22：04.450Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/IMDMYZGOZNEBNEKSUR2SXQOKDA/20240119-192354.547/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;(Joan Mateu Parra/美联社)微软称黑客为俄罗斯政府两个月前闯入了其企业网络，窃取了其网络安全和法律部门高管和部分员工的电子邮件。微软在周五晚间的博客中表示帖子表示它已于 1 月检测到 11 月的违规行为. 12 并开始通知通信被拦截的员工。它还在向美国证券交易委员会提交的一份文件中披露了这一入侵行为，该委员会去年开始要求上市公司在确定以下情况后四天内这样做：违规行为是重大的，包括当理性的投资者想要了解对声誉或与客户关系的潜在影响时。周五的 SEC 文件称微软“尚未确定该事件是否合理可能对公司的财务状况或业绩产生重大影响” 一位熟悉微软想法的人士表示，该公司向监管机构提交了文件，但并未确信遵守新法规精神会产生重大影响。该人士要求匿名，讨论内部事务。微软表示，此次泄露并非由于其广泛使用的软件存在任何缺陷。相反，它从“密码喷射”开始，其中攻击者尝试使用通用密码快速连续登录尽可能多的用户，希望一个组合有效。该密码对微软所说的旧密码有效。测试帐户。然后，黑客利用该帐户的权限来访问多个电子邮件流。该公司表示，入侵后不久，黑客就通过电子邮件帐户进行搜索，以了解微软对这些帐户的了解。“迄今为止，没有证据表明威胁行为者能够访问客户环境，该公司在一份电子邮件声明中表示，“生产系统、源代码或人工智能系统”。即便如此，这种入侵对于 Windows 和 Office 软件制造商来说还是令人尴尬，该公司还运行着一些全球最大的云服务。 同一个黑客组织是 2020 年底披露的 SolarWinds 网络管理软件大规模泄露事件的幕后黑手。在该事件中，黑客在 SolarWinds 代码中插入了一个后门，使他们能够深入研究 9 个联邦机构的信息。机构和 SolarWinds 的其他 100 名客户。作为黑客热潮的一部分，入侵者受到了损害微软经销商不断接触客户，然后添加或修改这些客户的帐户，以窃取电子邮件。 美国证券交易委员会去年起诉了 Solar Winds&lt; /a&gt; 未能告知股东其系统遭到黑客攻击。政府官员和外部安全专家多次指出，薄弱的身份验证要求、测试帐户以及创建新帐户的便利性是 Microsoft 服务中的主要漏洞保护。针对微软的新攻击中也使用了类似的漏洞。周五的披露也是在国土安全部网络安全审查委员会和其他机构对微软安全漏洞进行调查期间披露的，这些漏洞使中国政府黑客能够在中美峰会前窃取美国高级外交官的非机密电子邮件去年两国之间发生了冲突。在这种情况下，黑客能够窃取微软的数字密钥，用于验证新的组织客户。自那时起，微软表示正在加倍努力确保安全.在这种情况下，黑客能够窃取 Microsoft 的数字密钥以验证新的组织客户。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/19/microsoft-hack-russia-email/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你能从这些照片中猜出美国各地下了多少雪吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/interactive/2024/snowfall-total-cities-photo-quiz/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-19T16：31：56.070Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top：1111/rss/washingtonpost.xml”风格=“高度：53px;”&gt; 美国本土 48 个州有自己的 （Carolyn Van Houten/华盛顿邮报）华盛顿华盛顿特区周五，美国首都的降水量达到了三到四英寸，标志着充满降雪的一周。华盛顿的降雪量目前高于本季平均水平。(Carolyn Thompson/美联社)布法罗过去每天都在积雪布法罗一周。最近的湖泊效应暴风雪 到周四下降了 21 英寸，周五下降幅度更大。(Nam Y. Huh/AP)芝加哥和其他地方一样附近的芝加哥冬季刚开始非常温和。但本周降雪量为 4.5 英寸，周四和周五降雪量一半下降，季节性降雪量接近正常水平。(Charlie Riedel/美联社)密苏里州堪萨斯城&lt; /h3&gt;堪萨斯城于 1 月 9 日遭遇破纪录的寒流并伴有 6 英寸的暴风雪，本周新降雪又增加了 1 英寸的覆盖层，气温骤降至零下 16 度。（吉姆·沃森/法新社/盖蒂图片社）得梅因得梅因周四刚刚增加了 4.7 英寸的降雪。它落在两场暴风雪形成的积雪上，过去两周积雪超过两英尺。(Peter K. Afriyie/美联社)纽约市纽约市本周初结束了长达701天的历史性雪旱，没有一英寸的积雪。继周一约 2 英寸后，预计周五又会增加 1 至 2 英寸。(Denny Simmons/美联社)纳什维尔超过周日至周一降雪七英寸，导致该地区封锁。这是自 2016 年 1 月以来最大的暴风雪，超过了冬季平均 4.7 英寸。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/interactive/2024/snowfall-total-cities-photo-quiz/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部谴责尤瓦尔迪枪击事件的反应。会有影响吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/19/uvalde-robb-elementary-shooting-doj/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/19/uvalde-robb-elementary-shooting-doj/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>