<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 09:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前美国士兵因“国际犯罪狂潮”被乌克兰引渡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/04/us-army-soldier-ukraine-extradition/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T02:06:51.154Z乌克兰右区准军事营的一名志愿者用机枪向亲俄分裂分子射击（Vasily Maximov/AFP/Getty Images）据美国当局称，一名被指控犯有“国际犯罪狂潮” 的美国前士兵周一在佛罗里达州首次出庭，此前他被引渡回乌克兰，他曾在乌克兰参加志愿营，与俄罗斯分离主义分子作战。Craig Austin Lang，34 岁，因涉嫌2018 年杀害并抢劫一对佛罗里达夫妇、密谋实施护照欺诈和严重身份盗窃以及其他可能的罪行而面临三个州的指控， 据司法部新闻稿。“Lang 的被指控行为范围之广以及对人类生命的无情漠视令人震惊，” 司法部刑事部门负责人 Nicole M. Argentieri 表示。Lang 的法庭指定律师周一晚上没有立即回应置评请求。据法庭文件显示，朗周一出庭时拒不不认罪。据《华盛顿邮报》报道，朗来自亚利桑那州的 Surprise，2014 年被美国陆军不光彩地开除，2016 年，他加入了乌克兰极右翼民族主义激进组织 Right Sector，与亲俄分裂分子作战。 在乌克兰， 他遇到了一位前美国士兵 Alex Jared Zwiefelhofer，现在当局称，他与 27 岁的男子一起前往东非。 根据 2019 年的一份投诉，这两人打算打击伊斯兰激进组织青年党，但因没有适当的旅行证件而被驱逐回美国。这两人被指控于 2018 年引诱并杀害一对佛罗里达州夫妇，此前他们虚假宣传枪支出售，然后抢走了 这对夫妇用来购买枪支的现金，希望以此资助他们前往委内瑞拉，他们计划在那里加入反对委内瑞拉武装冲突。委内瑞拉政府。Zwiefelhofer 于 3 月因多项相关指控被定罪。自 2019 年以来，Lang 一直在拒绝从乌克兰引渡，但他的最新法律挑战于 11 月被欧洲人权法院驳回。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/04/us-army-soldier-ukraine-extradition/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家养老院判定她已死亡。两小时后，人们发现她有呼吸。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/04/nebraska-dead-woman-alive-funeral/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-04T03:46:03.704Z近年来，爱荷华州、佛罗里达州和科罗拉多州等州都曾报告过人员被错误宣布死亡的事件，尽管这种情况很少见。 （iStock）内布拉斯加州一名 74 岁妇女在疗养院被宣布死亡两小时后，殡仪馆的工作人员有了惊人的发现 — — 她仍在呼吸。兰开斯特县副警长本·霍钦 (Ben Houchin) 在周一的新闻发布会上告诉记者，当局接到警报后，康斯坦斯·格兰茨接受了心肺复苏并被紧急送往医院，目前她还活着。“这是一个非常不寻常的案例，”他说。 “我们这样做了 31 年，从未发生过这样的事情。”Houchin 说，她的家人已经收到通知。Houchin 说，Glantz 一直在林肯郊区韦弗利的一家养老院接受临终关怀，并补充说，当“预计患者会死亡”时，不会进行验尸官调查。Houchin 说，韦弗利养老院的一名医生“在过去七天”见过 Glantz，并愿意签署她的死亡证明。他补充说，情况没有任何可疑之处，但对事件的调查仍在进行中。养老院和殡仪馆没有立即回应置评请求。虽然这种情况很少见，但最近发生了几起涉及被错误宣布死亡的事件。去年，在爱荷华州，一名被认为已经死亡并被放入尸袋的女子后来在殡仪馆醒来；她所在的临终关怀机构因错误地宣布她死亡而被罚款 10,000 美元。 2022 年，两名丹佛消防员因未能检查一名被警察宣布死亡的妇女而受到纪律处分——事实上，她还活着。去年，厄瓜多尔的哀悼者震惊地发现，一名妇女在被宣布死亡数小时后从棺材里敲出门来。在一个案例中，一名 66 岁的男子佛罗里达州一名男子在被医生判定死亡 20 多分钟后被发现仍在呼吸。他的女儿告诉《华盛顿邮报》，医生在没有进行适当测试的情况下就做出了初步裁定。在内布拉斯加州，格兰兹被发现还活着，当时林肯殡仪馆的一名员工在将她放在桌子上后注意到她仍在呼吸。霍钦说，这名员工立即拨打了 911。“我相信养老院和每个人都会调查发生了什么，我相信他们会看看是否需要制定新的协议，或者是否所有协议都得到了遵守，”霍钦说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/04/nebraska-dead-woman-alive-funeral/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡在叛乱不断蔓延的情况下努力维持政府团结</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/04/israel-government-war-cabinet-netanyahu/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/04/israel-government-war-cabinet-netanyahu/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：她对人们称她为“仿生女人”感到不高兴</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/miss-manners-bionic-woman-nickname/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:13:01.071Z亲爱的礼仪小姐：当人们称我为“仿生女人”时，我该如何回应？我的臀部、膝盖和脚踝都做过置换手术，还做过四次背部手术，所有这些都是因为骨科疾病。我有时会在手上戴上支架来帮助自己忍受疼痛。我知道他们认为他们在搞笑，但当我被介绍给一个虚构人物时，我觉得自己像个怪人。我不知道该说什么，所以我闭口不谈。我尤其想知道在身体疼痛的日子里该说些什么，那时我已经感觉很糟糕了。我相信其他情况更糟的人听到这些话可能也会感到刺痛。此外，一位家庭成员特意分享他们所有需要体力的有趣活动，比如徒步旅行和园艺。我觉得这就像对坐在轮椅上的人说：“太遗憾了，你错过了所有的乐趣。”也许“仿生”的提法是为了让你的处境看起来更有力量。这仍然是不可原谅的，也不好笑。当它被重复时，你有理由说，“请不要再开玩笑了。我真的很痛苦。”但是，你没有理由审查别人谈论他们自己的活动。相信礼仪小姐，如果每个人都在你身边小心翼翼，不敢提及任何身体上的接触，最终会伤害到你。鉴于他们听起来不像是含蓄的人，他们会永远说“我在晨跑——哦，我不应该这么说，是吗？”亲爱的礼仪小姐：当你在旅行中与陌生人进行友好、随意的交谈时，有什么礼貌的方式可以结束它？我是一个友善的人，我不会介意坐在我旁边的陌生人主动搭讪——尽管我很少主动搭讪。在这种情况下，我进行了一些非常有趣的对话，有几次，我建立了有价值的联系，或者学到了一些新的或有用的东西。但几个小时后，任何对话都会变得乏味。那么，我该如何礼貌地说“我现在说完了？” （我不喜欢打盹，除非是夜间飞行，所以那不是一个选择。）以前你必须带本书才能说“很高兴和你聊天，但我要补习一下我的阅读知识了”，或者必须带个公文包才能说“……但我最好回去工作了”。现在，礼仪小姐说，你有一个设备可以让你说出其中任何一句话。亲爱的礼仪小姐：如果你被邀请到一家餐馆庆祝某人的生日或特殊场合，而主人说的第一句话却是“分开结账”，这样对吗？甚至主人的父母也必须自己支付餐费！只有当生日庆祝者已经偿还了父母为他们举办的所有童年生日派对的费用时才可以。新的 Miss Manners 专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向她发送问题。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/miss-manners-bionic-woman-nickname/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我是我丧偶的抑郁症母亲唯一的救命稻草。我该如何帮助她？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/ask-amy-mom-depressed-widowed/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:07:30.563Z亲爱的艾米：我 83 岁的寡母患有抑郁症，我不知道该如何帮助她。她拒绝看心理医生，把药物当成拐杖。她一直是一个非常注重隐私的人，一般不信任医生，也绝不会向陌生人放下防备。我告诉过她，我不是治疗师，但最近她开始向我吐露一些即使作为成年人我也不应该听到的事情。抑郁症是家族遗传。我过去看过治疗师，也在接受药物治疗，所以我理解并同情她，但现在我已经到了害怕见到她的地步，但我知道我是她唯一的救命稻草。我该如何帮助她？— 担心担心：人们有时会在晚年开始显露长期压抑或被压抑的创伤，因为出于各种原因（医疗、情感和认知），他们的防御力下降。治疗有帮助。药物有帮助。然而，许多老人像你的母亲一样，抵制治疗的想法。我的第一个建议是，你应该立即恢复面对面（或远程医疗）治疗，以便处理这个负担，因为它会触发你的情绪。我敦促你寻求健康的方式，向母亲敞开心扉，同时抵制试图为她提供答案或你自己的疗法的诱惑。与她共度这一刻是一种特殊而具有挑战性的见证。你抚摸着她的手。你说：“妈妈，我很抱歉。我非常抱歉。”你静静地坐着，如果可以的话，静静地陪着她，让她说话。我想知道你是否可以通过询问她是否愿意“为你”或与你一起做这件事来敦促你母亲接受治疗。一个好的、有能力的治疗师会帮助他们的客户从陌生人转变为一个值得信赖和乐于助人的盟友。亲爱的艾米：我（30 岁）嫁给了一个有两个孩子的男人。当时女孩 7 岁，男孩 2 岁。我们在一起 16 年才离婚，虽然我和现年 53 岁的前继女关系密切，但我从未成功地与儿子建立起联系。现在，在我与他父亲离婚 30 年后，我收到了他女儿高中毕业聚会的邀请。我很困惑，不知道该如何回应这个举动。我不认识这位年轻女子，也从未参与过他们的生活。我应该送一张漂亮的卡片吗？— 犹豫不决犹豫不决：是的，送一张漂亮的卡片就行。送一张漂亮的卡片永远没有坏处。在你的个人世界的某个角落，某个地方的某个人建议这位年轻女子应该联系你，邀请你参加她的毕业聚会。毕业生的姑姑（你一直保持着亲密关系的前继女）可能鼓励她的哥哥和他的女儿努力去了解你。有些人可能会指责这个女孩“在找礼物”，但我的理论是，高中毕业庆典通常是年轻人第一次有幸参加的聚会，其范围比他们的密友更广——他们往往会撒下一张大网，有时甚至会让人感到尴尬。亲爱的艾米：“悲伤的未来新娘”在她的生活中没有男人陪她走过红毯，她的母亲也不想这么做。我的侄女最近结婚了。她是一位年长的新娘，这是她第二次结婚了，我很高兴看到他们的行进。她独自一人走进婚礼殿堂，缓缓走过过道，目光注视着在半路等待她的新郎。在那里，他们手拉手，一起走到前面。我思考了他们入场的​​象征意义：两个人单独在一起，在半路相遇，然后一起走完剩下的路。听起来就像婚姻的定义，不是吗？— 婚礼见证人见证人：这很棒。我希望它能流行起来。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/ask-amy-mom-depressed-widowed/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯 (Carolyn Hax)：用一枚简单的、‘低于标准的’订婚戒指求婚值得吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/carolyn-hax-subpar-engagement-ring/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T16:18:45.433Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的 Carolyn：我计划几周后向我的女朋友求婚。她知道这件事，我们已经讨论过了，没有什么特别的惊喜。我认为戒指会很甜蜜和有意义，她喜欢珠宝。问题是她的收入远高于我，而且在我的价格范围内，没有任何东西能比得上她能给自己买的东西。我知道这不是重点，她也不会在意，但如果戒指质量不佳，这种举动就失去了一些东西。有没有一枚简单的戒指，即使对收礼人来说并不令人印象深刻，也值得购买？创意瓶颈会让期待感不那么强烈。— 求婚求婚：定制戒指比一般昂贵的戒指珍贵得多。材料可以尽可能简朴或精致，只要你的预算允许。喜欢珠宝的女朋友一定有你可以拍照留念的东西，对吧？与工匠分享它们以获取设计灵感。你可以让你的女朋友参与设计过程，也可以不参与——两者都有好处。或者：选择复古款（再次带上照片给销售人员看）或转售。传统的订婚戒指二手的售价远低于新品；对于那些正在经历离婚的人来说，这只是额外的小打击，但对于像你这样的戒指买家来说，却是一个好消息。回复：戒指：如果你已经讨论过结婚，该怎么求婚呢？你订婚了。— 匿名匿名：哦，让他们做他们想做的事吧。回复：戒指：另一种戒指选择是实验室生产的钻石戒指。价格更便宜、符合道德规范，而且非常漂亮！— AnothernonymousAnothernonymous：我想要一个像 Ring Pop 一样大的戒指。回复：戒指：在我们整个关系中，我的收入一直比我丈夫多，通常是 2:1。他给我买了一枚他能买得起的订婚戒指。它很完美，我很喜欢。这是他送的，这很重要，更重要的是，我们已经结婚 13 年了，经历了两次跨国搬家、带着两个小孩的疫情封锁，以及对哪部《傲慢与偏见》改编版更好的无法调和的协议，但我们仍然每天逗彼此笑。— 笑笑：BBC。废话。其他读者的建议：· 用一个傻傻的玩具戒指，你们可以一起寻找结婚戒指，也许可以和工匠一起制作。我很少戴订婚戒指——尽管它很小，但有点碍事，需要清洗——但我做所有事情时都会戴着戒指，包括做饭、做陶器等。· 女朋友比她的伴侣挣得还多。订婚戒指对我来说有意义且重要的原因在于，它是我伴侣为我挑选并向我求婚的戒指。钱对我来说很容易赚，所以昂贵的东西不会增加它的情感负担。· 我知道有些女人更在乎价格而不是戒指，但谁愿意嫁给她们呢？从你帖子的语气来看，你的意中人肯定不属于这一类。从你的内心选择，戒指会打动她。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/04/carolyn-hax-subpar-engagement-ring/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦肯齐·戈尔 (MacKenzie Gore) 度过了难得的艰难一夜，国民队在比赛后期奋起反击，但最终功亏一篑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/nationals-mets-mackenzie-gore/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/nationals-mets-mackenzie-gore/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 岁小将光辉国际巡回赛成功后首次亮相美巡赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/miles-russell-15-year-old-pga-korn-ferry/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/miles-russell-15-year-old-pga-korn-ferry/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登案的陪审团选择凸显美国毒品泛滥</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/03/hunter-biden-trial-jury-selection-addiction/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/03/hunter-biden-trial-jury-selection-addiction/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《最后的房子》戏剧化地展现了房屋对其居住者的道德塑造力量</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/books/2024/06/03/last-house-jessica-shattuck-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/books/2024/06/03/last-house-jessica-shattuck-review/</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在法国网球公开赛白垩质的一天，人们的话题转移到了红土球场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/french-open-novak-djokovic-injury-alex-de-minaur-taylor-fritz/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/03/french-open-novak-djokovic-injury-alex-de-minaur-taylor-fritz/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>舞台和银幕上的喜剧歌星詹尼斯·佩吉去世，享年 101 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/03/janis-paige-actress-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/03/janis-paige-actress-dead/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区选举办公室受到反对非公民投票的呼声困扰</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/03/dc-election-workers-noncitizen-voters/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T16:34:06.275Z周日，乔治敦图书馆投票中心外出现了一则反对非公民在地方选举中投票权利的信息。哥伦比亚特区选举委员会执行主任莫妮卡·埃文斯 (Monica Evans) 表示，选举工作人员在选民到达之前就把信息冲走了。（哥伦比亚特区选举委员会）一个多月以来，哥伦比亚特区选举工作人员一直在接到愤怒的电话和电子邮件，这些电话和电子邮件来自反对允许非公民居民参加地方选举投票的人，这让哥伦比亚特区选举委员会主席担心周二初选投票站的安全问题。“我确实很紧张，”哥伦比亚特区选举委员会执行主任莫妮卡·埃文斯 (Monica Evans) 说。 “选举环境让人感觉更加不安全。”在一条语音邮件中，埃文斯为《华盛顿邮报》播放了这条语音邮件，WUSA9首先报道了这条语音邮件，其中一位来电者大喊：“你们到底是怎么了，竟然允许非法移民投票？这里是国家的首都。你们是叛徒，是国家的叛徒。”埃文斯表示，他们鼓励员工在办公室外遮盖他们可能佩戴或持有的任何华盛顿特区选举委员会用具，以防有人反对非公民投票，将他们的意见传达给工作人员。华盛顿特区警方发言人汤姆·林奇 (Tom Lynch) 周一在一份声明中表示，警察将在投票地点附近“确保选民的安全”。这些预防措施是在全国范围内越来越担心党派之争可能导致投票站中断、选民恐吓以及对 11 月总统选举结果的潜在暴力挑战的背景下采取的。日益加剧。埃文斯表示，哥伦比亚特区选举委员会今年在其办公室总部和邮寄选票处理中心增加了武装安保。在今年的哥伦比亚特区初选中，非公民居民（其中一些人已在哥伦比亚特区生活了几十年）将首次被允许投票。哥伦比亚特区的新法律规定，非公民如果在选举日前年满 18 岁、在选举前至少 30 天一直是哥伦比亚特区居民、未被法院判定为无投票能力且未在任何州、领地或国家主张投票权，则有资格投票。哥伦比亚特区选举委员会发言人 Sarah Graham 表示，截至 5 月 29 日，已有 523 名非公民哥伦比亚特区居民登记投票。这项法律遭到了反对，反对者认为，无论非公民在美国生活和工作了多久，他们都不应该有投票权。美国众议院上个月提出了一项法案，以阻止非公民在哥伦比亚特区投票，尽管该法案不太可能在民主党控制的参议院获得通过。哥伦比亚特区选举委员会发言人 Sarah Graham 估计，该办公室已收到 60 多个反对非公民投票权的电话和语音邮件。根据埃文斯分享的一张照片，就在周日，愤怒情绪还以粉笔写成的信息的形式传到了乔治敦图书馆的一个提前投票中心，上面写着：“投票不是一项权利。是公民的特权”。埃文斯说，在众议员布莱恩·斯蒂尔 (R-Wis.) 在 X 上分享了一条批评非公民投票的信息后，选举工作人员注意到愤怒的电话数量激增。他在一张选举委员会的小册子照片上写道：“华盛顿特区正在积极鼓励非公民投票”，并称其“荒谬”。在回应置评请求时，斯蒂尔在一份声明中表示：“绝对不允许针对选举工作人员的暴力或恐吓。”埃文斯说，斯蒂尔的信息还歪曲了哥伦比亚特区选举委员会在此过程中的作用；她的办公室只是向选民提供非党派信息。“我只是希望人们能够理解我们只是在履行职责。我们只是在遵守法律，”埃文斯说。“如果我决定挑选我们要执行的法律，我想我会遇到更大的麻烦。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/03/dc-election-workers-noncitizen-voters/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软称俄罗斯正试图破坏 2024 年巴黎奥运会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/03/russia-paris-olympics-disinformation-microsoft/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/03/russia-paris-olympics-disinformation-microsoft/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 与美国达成的惊人协议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/inside-tiktoks-extraordinary-almostdeal-with-the-us/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T21:59:57.062Z&lt;​​div&gt;TikTok 向拜登政府提供了终止开关。今天在“Post Reports”上，美国政府为何拒绝了。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/inside-tiktoks-extraordinary-almostdeal-with-the-us/</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>