<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 21:13:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大多数科技产品都是垃圾。以下是如何找到您所爱的人。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/12/how-to-buy-tech-gadget/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/12/how-to-buy-tech-gadget/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 18:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着众议院准备藐视法庭投票，亨特·拜登法律团队请求新的传票</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/12/hunter-biden-subpoena-contempt-vote/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T16：53：30.471Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DJZKCMPR25CD7GY42EEJ3FCS4I/20240112-132236.366/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亨特·拜登（右二）和他的律师阿贝·洛厄尔于 1 月 10 日在华盛顿出席众议院监督委员会会议，华盛顿特区委员会今天召开会议，考虑对他提出藐视国会罪。 （Kent Nishimura/Getty Images）当众议院共和党人宣布计划就建议以藐视国会罪对亨特·拜登进行刑事拘留的决议进行全院投票时，拜登总统之子的一名律师对这一决议提出了质疑。众议院监督和司法委员会发出的传票的有效性，并表示如果发出新的传票，他的当事人将出席证词或听证会。在致众议院司法委员会主席吉姆乔丹（俄亥俄州共和党人）的一封信中）和监督主席詹姆斯·科默（肯塔基州共和党人）周五表示，律师阿贝·洛厄尔辩称，根据时任司法部长威廉·P·巴尔发布的 2020 年法律意见，11 月 8 日和 9 日向亨特·拜登发出的传票2023 年的弹劾调查无效，因为它们是在 12 月众议院全体投票授权对拜登总统进行弹劾调查之前发布的。根据提供给《华盛顿邮报》的信函，洛厄尔接着写道，如果立法者发出“新的适当传票，既然弹劾调查已经正式授权，拜登先生将遵守听证会或作证”。据一位不愿透露姓名的知情人士坦言，洛厄尔提出的提议符合议员们本周早些时候在众议院司法听证会上讨论的提议，亨特·拜登在听证会上讨论了这一提议。将根据证词规则出席公开听证会。司法委员会的共和党议员拒绝了这一让步，并最终以违反寻求他闭门证词的传票为由提出了藐视法庭决议。监督委员会的共和党议员也效仿，在一场有争议的会议后按照党派路线进行投票，亨特·拜登出人意料地露面——基本上是大胆的议员邀请他当场公开作证。目前还不清楚众议院共和党人是否会这样做。下周将投票通过藐视法庭措施，并将其提交给司法部，然后美国检察官办公室将决定是否对总统的儿子提出指控。鉴于亨特·拜登一再提出公开作证，一些共和党成员私下表达了对支持藐视法庭决议的担忧。洛厄尔周三与他的朋友兼捐助者凯文·莫里斯一起陪同总统的儿子参加了听证会。听证会中途离开房间后，记者表示，由于担心共和党人会选择性地泄露他的私人言论，他的委托人只愿意在公共场合作证。“亨特·拜登过去是、现在也是一名普通公民，”洛厄尔周三表示。 “尽管如此，共和党人还是试图利用他作为攻击他父亲的代理人。而且，尽管他们有不正当的党派动机，自 2023 年 2 月以来，我们已在六次不同的场合提出与众议院委员会合作，看看可以提供哪些以及如何提供与任何合法调查相关的信息。”洛厄尔的提议向科默和乔丹提起诉讼是他的法律团队采取的最新举措，作为更积极和进攻性策略的一部分，以保护他的父亲免受迄今为止未经证实的指控，即拜登直接参与了他儿子的外国商业交易。亨特·拜登本周在国会山露面，这是他自此以来第二次出现在国会山。十二月r，当他无视要求闭门作证的传票。他在距离参议院台阶不远的地方发表了慷慨激昂的讲话，对自己的错误承担责任，并明确表示他的父亲与他的生意没有任何经济关系。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/12/hunter-biden-subpoena-contempt-vote/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 18:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州党团会议很少出现寒冷天气。这可能意味着什么。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/iowa-caucus-weather-turnout/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/iowa-caucus-weather-turnout/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 18:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前奇才队后卫瑞恩·罗林斯因入店行窃指控被指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/ryan-rollins-shoplifting/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T17：10：45.929Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/IFQANLABPBBCNXFDRP752YE3I2I/20240112-125096.967/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Ryan Rollins 在弗吉尼亚州被指控犯有七项小偷窃罪。 （乔纳森·牛顿/华盛顿邮报）根据《华盛顿邮报》获得的法庭文件，最近被裁掉的华盛顿奇才队后卫瑞安·罗林斯 (Ryan Rollins) 在弗吉尼亚州被指控犯有多项小偷窃罪。这些指控源于 21 岁的罗林斯多次从亚历山大的 Target 商店盗窃价值不到 1,000 美元的商品的指控，据《竞技报》报道，该报于周四晚首次报道了这一消息。被指控的盗窃行为在 9 月到 11 月的两个月内发生了七次，当时罗林斯是奇才队的一员。球队周一晚上裁掉了他。奇才队无法利用泰瑞斯·哈利伯顿的缺席，输给步行者队罗林斯是定于下月初举行法庭听证会，但尚未提出抗辩。小偷窃在弗吉尼亚州属于 1 级轻罪，可处以最高 2,500 美元的罚款和最高 12 个月的监禁。在周五的电话采访中，纪念篮球队主席迈克尔·温格 (Michael Winger) 表示，他无法具体发表评论关于对罗林斯的指控，并指示《华盛顿邮报》关注他在竞技队发表的评论。“作为 DMV 的公民、我们球迷的代表和我们社区可以自豪的团队，我们确实非常认真地对待我们的角色《竞技报》援引温格的话说。 “这些是期望，而不是愿望。我们渴望与我们的团队一起前进，并在球场内外追求卓越。”罗林斯的经纪人迈克·西尔弗曼没有回应置评请求。罗林斯夏季抵达华盛顿 与后卫哈米杜·迪亚洛签下一份为期10天的合同，球队周三宣布此举.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/ryan-rollins-shoplifting/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿指挥官任命亚当·彼得斯为总经理</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/adam-peters-commanders-gm/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T16：45：52.598Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/OBZRKLC3VFB4ZI4QZ7RVZMWPK4/20240112-115614.144/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;作为指挥官总经理，亚当·彼得斯 (Adam Peters) 将负责监督球队足球运营的彻底改革。 （亚伦·加什/美联社）据一位知情人士透露，华盛顿指挥官队已任命亚当·彼得斯为他们的新任总经理，使他成为球队重建球队时的主要足球高管。新东家乔什·哈里斯 (Josh Harris) 领导下的管理层和教练组。该人士透露了目前在华盛顿工作的其他人员的角色和头衔，包括马丁·梅休 (Martin Mayhew) 和马蒂·赫尼 (Marty Hurney)，他们上赛季曾担任华盛顿队的总经理和执行副总裁足球/球员人员，将在未来几天讨论。自从哈里斯和他的所有权集团去年以 60.5 亿美元从前老板丹尼尔·斯奈德 (Daniel Snyder) 手中收购指挥官队以来，彼得斯的聘用是哈里斯的首批主要聘用人员之一七月。在任职初期，哈里斯聘请克雷格·费舍尔 (Craig Fischer) 担任球队的首席财务官，并在赛季期间任命尤金·沉 (Eugene Shen) 担任球队足球战略高级副总裁。彼得斯现在将在预计的时间内担任最高职务。对球队的运作和人员进行彻底改革。追踪指挥官的彼得斯曾担任旧金山 49 人队的助理总经理，在顾问哈里斯领导的快速搜寻后被聘用为教练并领导高管搜寻鲍勃·迈尔斯和里克·斯皮尔曼，以及有限合伙人米奇·罗尔斯、魔术师约翰逊和大卫·布利策。搜寻委员会在哈里斯位于迈阿密的总部进行了虚拟面试，并在与前主教练、事实上的主要高管罗恩·里维拉分手四天后聘用了他。彼得斯击败了其他四位助理总经理——芝加哥队的伊恩·坎宁安 (Ian Cunningham) 、费城的亚历克·哈拉比、堪萨斯城的迈克·博尔贡齐和克利夫兰的格伦·库克，但由于他的成功记录，他似乎是该组的领先候选人。彼得斯是湾区人，前加州大学洛杉矶分校防守端锋，拥有 21 年 NFL 人员和前台工作经验，并获得过 3 次超级碗胜利：在第 XXXVIII 和 XXXIX 届超级碗比赛中担任新英格兰爱国者队球探助理，并在第 50 届超级碗中担任野马队大学球探助理总监。 这个故事正在发展并将更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/adam-peters-commanders-gm/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄勒冈州最高法院允许特朗普参加初选</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/trump-ballot-oregon-supreme-court/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T17：38：16.034Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/57K7TJ7ESBAHDFIM7MBL7OVWSE/20240112-122322.221/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前总统唐纳德·特朗普周二在华盛顿向记者发表讲话。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）俄勒冈州最高法院周五允许唐纳德·特朗普参加该州总统初选，并表示不会讨论他是否有资格获得提名的问题在该州的选票上，最高法院正在考虑科罗拉多州对该问题的质疑。上个月科罗拉多州最高法院和缅因州国务卿单独得出结论，前总统在选举之前和期间参与了叛乱一月2021 年 10 月 6 日，美国国会大厦遭到袭击。单独的裁决发现，这一裁决阻止了特朗普再次参选，因为宪法第 14 修正案的一项规定，参与叛乱的人不能担任公职。特朗普对科罗拉多州的裁决提出上诉，最高法院已同意权衡此事，争论定于 2 月 8 日进行。特朗普已分别 向州法院对缅因州的裁决提出上诉。科罗拉多州和缅因州允许特朗普的名字出现在初选选票上，而最高法院正在考虑这个问题。俄勒冈州最高法院首席法官梅根·弗林在一份简短的命令中表示，她的法院现在不接受此案，并将等等看美国最高法院会怎么做。 “美国最高法院关于第十四修正案问题的裁决可能会解决[原告]在本诉讼中提出的一个或多个论点，”她在解释不受理此案的决定时写道。最高法院的裁决可能会决定所有州特朗普能否在 2024 年参选。如果没有最高法院的裁决，一些州可能会将特朗普的名字排除在选票之外，而另一些州则允许他参选。各方都希望尽快达成一致最高法院的裁决。爱荷华州将于周一举行首次提名竞赛，其他州也将紧随其后。科罗拉多州和缅因州于 3 月 5 日举行初选，这一天也被称为“超级星期二”。俄勒冈州初选将于 5 月 21 日举行。《宪法》第 14 条修正案第 3 条禁止那些在宣誓维护宪法后参与叛乱的人任职。该修正案在内战结束三年后获得批准，其中有关叛乱分子的部分旨在让前南方联盟成员下台。特朗普的反对者利用该措施来辩称前总统不能出现在选票上在国会开会确认乔·拜登获胜时，他在美国国会大厦遭到袭击之前和期间的所作所为而受到全国各地的关注。俄勒冈州选民提交了他们的11 月向该州最高法院挑战自由派团体“人民言论自由”的帮助。该小组还协助应对密歇根州、明尼苏达州、伊利诺伊州和马萨诸塞州的挑战。密歇根州和明尼苏达州的最高法院最近发现特朗普可能出现在这些州的选票上。伊利诺伊州和马萨诸塞州的挑战悬而未决。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/trump-ballot-oregon-supreme-court/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部寻求对布法罗大屠杀凶手判处死刑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/doj-buffalo-massacre-payton-gendron/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T19:51:44.519Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TD2ORATEWBG7FLHBHQDDJFUAOE/20240112-120909.090/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;副总统哈里斯和她的丈夫道格·埃姆霍夫 (Doug Emhoff) 在仪式结束后参观布法罗超市枪击事件现场附近的纪念馆2022 年 5 月 28 日，受害者之一露丝·惠特菲尔德 (Ruth Whitfield) 被判死刑。（美联社照片/Patrick Semansky）联邦检察官周五宣布计划对白人佩顿·詹德伦 (Payton Gendron) 寻求死刑2022 年 5 月，一名男子在布法罗一家杂货店的种族主义横冲直撞中枪杀了 10 名黑人。当局在计划于下午在罗伯特·H·杰克逊联邦法院举行的状况会议听证会之前在一份法庭文件中发出通知布法罗法院。20 岁的詹德伦 (Gendron) 面临联邦指控，罪名是仇恨犯罪和在顶级友好市场发生的屠杀事件中使用武器。他已经被判处终身监禁 2022 年 11 月承认纽约州谋杀指控后，不得假释。辩护律师表示，如果检察官选择放弃死刑，他将承认联邦指控有罪。&lt; p&gt;周五的决定，是在之后做出的司法部的案件审查历时近 20 个月，标志着司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 首次授权新的死刑起诉。拜登总统发起反对死刑的运动，回应民权组织的担忧，称死刑不公平地针对少数族裔和穷人。2021 年，加兰颁布了暂停联邦处决的禁令，该禁令仍然有效，但并不阻止检察官寻求死刑句子。如果詹德伦被判处死刑，他将在联邦死囚牢房中度过数年，等待他的辩护团队可能提出的上诉。此案现在将进入死刑审判，一旦开始，可能需要数周时间。死刑起诉分两部分展开。陪审员必须首先权衡被告有罪或无罪；如果该人被定罪，诉讼程序将进入惩罚阶段，从而决定惩罚。8 月，司法部对 50 岁的白人罗伯特·鲍尔斯 (Robert Bowers) 判处死刑，他枪杀了 11 名犹太人2018 年在匹兹堡犹太教堂发生的案件。该案始于特朗普执政期间，检察官在 2021 年加兰上任时经过审查后选择将其送交审判。这一结果标志着四年来首次联邦死刑判决.2018 年匹兹堡犹太教堂枪击案的枪手被判有罪屠杀像鲍尔斯一样，詹德伦也是通过白人民族主义意识形态在网上变得激进，他使用 AR-15 突击步枪实施犯罪。当局表示，詹德伦撰写了一篇长达 180 页的文章，引用了“伟大的替代”这一阴谋论，认为全球精英正在寻求用移民和少数族裔取代白人。詹德伦情绪激动地向受害者家属道歉。 2 月份的州法院量刑听证会上，一名男子愤怒地冲向他，促使执法官员将 Gendron 暂时带离法庭。家庭在死刑问题上存在分歧。一些人表示他们支持死刑，而另一些人则表示他们宁愿判处终身监禁，以此作为摆脱磨难的一种方式，而不是在延长审判期间重温袭击事件。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/doj-buffalo-massacre-payton-gendron/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新数据显示美国人生活中威胁案件激增</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/threats-swatting-fbi-justice-prosecutions/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/threats-swatting-fbi-justice-prosecutions/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“烟熏”、“白痴”等等：令人难忘的热门麦克风时刻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/notable-hot-mic-moments-us-politics/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/notable-hot-mic-moments-us-politics/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治王子城学校董事会投票决定保持鲍伊小学开放</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/12/pointer-ridge-elementary-staying-open-prince-georges/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T15:14:15.549Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  10 月份，人们在乔治王子学区的主办公室外集会，抗议关闭 Pointer Ridge 小学的计划。 （Nicole Asbury/华盛顿邮报）经乔治王子县学校董事会投票，鲍伊的 Pointer Ridge 小学将在本学年结束后继续开放 周四晚上。学校校长 Millard House II 建议学校保持开放，并从下学年开始增加系统中其他站点提供的自闭症项目。学校董事会成员一致批准了这一决定。“这是一个真正满足该县这一特定地区在席位方面面临困难的项目需求的机会，”豪斯在周四的会议上表示。 “我们期待着提供帮助。”该学区有 17 所学校（马里兰州第二大学校，约有 128,000 名学生）目前提供自闭症项目。鲍伊家长反对乔治王子的学校关闭提议鲍伊学校最初定于在作为缓解过度拥挤的新边界计划的一部分，2023-2024 学年，学生将被重新分配到其他校园，特别是在该县北部。 Pointer Ridge 小学被认为是一所利用率不足的学校，过去九年中每年 入学的学生 不到 400 名。家长 集会反对 拟议的关闭 。他们认为该地区正在开发的住房将增加入学率，并告诉学校董事会成员，他们担心他们的孩子会被送到人满为患的学校。时任学校首席执行官莫妮卡·戈德森选择推迟关闭小学直到 2024 年秋季。House 的建议将使 Pointer Ridge 小学下一学年的入学人数增加约 30 至 40 名学生。乔治王子城学校首席执行官建议推迟关闭部分学校最初，保持学校开放的建议并未安排在周四投票。但第 5 学区 学校董事会成员 Zipporah Miller（其学区包括 Pointer Ridge） 提出了一项动议，推动了这一决定。米勒在投票前赞扬了众议院政府。“你们花时间为乔治王子县的所有学生探索选择，并决定重新调整空间以适应自闭症学生，”米勒说。 “我觉得这对全县所有学生来说是双赢的。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/12/pointer-ridge-elementary-staying-open-prince-georges/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫要求共和党“裁减”2000名边境巡逻人员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/fact-checker-gop-border-patrol/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/fact-checker-gop-border-patrol/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮基·哈利 (Nikki Haley) 是否以女性身份参选？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/01/12/is-nikki-haley-running-for-president-as-a-woman/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/power/2024/01/12/is-nikki-haley-running-for-president-as-a-woman/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟脱欧后，巴黎铸币厂熔化了 2700 万枚硬币说星星很难读</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/paris-mint-melts-coins/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14：33：17.210Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/GBSRHSBEBVHRRAUXOMYPD2AZDA/20240112-113044.445/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2023 年 9 月 20 日，欧盟旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬。（Yves Herman/Reuters） Un sou est un sou （每一分钱都很重要）是法国习语——只是当欧盟委员会不同意时，巴黎铸币厂在最近的一次调查中发现了这一点。错误。由于未能向欧盟委员会请求设计批准，巴黎造币厂被迫重新熔化并重新铸造 2700 万枚硬币，而欧盟委员会后来拒绝了新硬币。原因：欧盟据法国《La Lettre》周四报道，星星太难看到了。巴黎造币厂首席执行官马克·施瓦茨 (Marc Schwartz) 在 11 月份下令重新设计和铸造该国的 10 分、20 分和 50 分硬币。新硬币将于 12 月 7 日访问巴黎造币厂总部期间向法国经济部长布鲁诺·勒梅尔展示。计划已经到位，邀请函已发出，但无需等待强制批准施瓦茨是欧盟委员会的一员，他推动了铸币工作。欧洲联盟。法律允许欧元区成员国每 15 年重新设计其欧元硬币的“国家”一面，但设计需要获得欧盟委员会以及其他欧元区政府的批准，这些政府有一周的时间表达任何反对意见。&lt;就在新硬币计划推出的六天前，该设计被拒绝，巴黎铸币厂因此需要花费 768,000 至 160 万美元的成本来熔化和重新铸造硬币。据《La Lettre》报道，施瓦茨表示，延期超出了他的控制范围，将这场代价高昂的事故的责任归咎于“法国政府”。法国经济部已宣布一项评估，以了解发生的情况。&lt; p&gt;《华盛顿邮报》试图联系施瓦茨和巴黎钱币博物馆征求意见。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/paris-mint-melts-coins/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在地球最热的一年里，世界变暖最严重的地方</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/interactive/2024/mapping-our-fast-warming-world/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/interactive/2024/mapping-our-fast-warming-world/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴更新：大雪袭击中西部，南部则准备迎接龙卷风</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/12/winter-storm-weather-updates-snow-tornado-outlook/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-11T22：11：14.362Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YJAMNWJW6NFABPTARZ3C7JMOWE/20240112-115318.184/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;国家气象局警报于周五上午生效。 本周第三次大风暴——也许是最强大的——正在发生，并将在未来 24 小时内从阿肯色州席卷密歇根州。该系统正在爆炸性地发展，很容易被认定为炸弹旋风。这种快速增强意味着风暴的影响将相应严重，有可能扰乱远方和大范围的旅行并造成损害。在风暴的冷面，在中西部北部和五大湖，冬季风暴和暴风雪警报从内布拉斯加州东部一直延伸到密歇根州，国家气象局警告称，暴风雪警告称，大雪、强风和严寒将“危及生命”。爱荷华州的预报员将这场风暴描述为“罕见”，写道这种强度的风暴每五年或十年才会发生一次。在风暴南侧的温暖空气中，可能会出现严重的雷暴和一些龙卷风。预计将从墨西哥湾沿岸喷发到卡罗来纳州。对于东海岸，与本周早些时候的风暴非常相似，大雨、强风以及潜在的停电和洪水是主要问题，预计周五晚上到周六。沿着缅因州和新罕布什尔州海岸，预计周六强风将产生几英尺的海浪，导致本周第二轮历史性的沿海洪水。最新进展预测（国家气象局）气象局警告芝加哥和密尔沃基将受到“重大”影响，这些地区的降雨量可能达到 6 至 12 英寸，尤其是位于密歇根湖内陆。这两个城市都收到冬季风暴警告。下午中旬，降雪将向东北方向蔓延至密歇根州北部，到晚上北部地区降雪量将变得非常大，降雪速度将达到每小时 2 英寸。也有可能出现雷雪。在更西边，大雪正在强风中袭击玉米种植带，并将持续到下午晚些时候。以下是风暴来袭时的预期情况东北：南部有严重风暴周五有严重风暴威胁。 （国家气象局）阿肯色州夜间雷暴达到严重程度，甚至引发了几次龙卷风警报；小石城曾一度被纳入龙卷风警报中，尽管似乎没有任何东西被降落。接下来预计会发生以下情况：东部有雨有风国家气象局预测，到周六，大西洋中部和东北部地区将有降雨。 （WeatherBell）东海岸沿海洪水缅因州波特兰的观测和预测水位。 （国家气象局）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/12/winter-storm-weather-updates-snow-tornado-outlook/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>