<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 09:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波比被宣布为有史以来最年长的狗。现在吉尼斯不太确定。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/01/18/guinness-bobi-worlds-oldest-dog/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/01/18/guinness-bobi-worlds-oldest-dog/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：巴基斯坦称袭击了伊朗目标；美国袭击也门胡塞武装据点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/18/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T02:56:09.231Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/IFEMIALX35D33A7HK6DKNRJHTA/20240118-011540.402/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周三，巴基斯坦安全官员在俾路支省省会奎达监视路边检查站。 （Fayyaz Ahmed/EPA-EFE/Shutterstock）巴基斯坦外交部表示，这是中东紧张局势最新升级的结果。在伊朗袭击巴基斯坦境内的目标两天后，它瞄准了伊朗俾路支地区所谓的“恐怖分子藏身处”。美国官员周三晚间表示，美国海军对也门胡塞武装分子发动了新一波打击，目标是大约十几个地点。以下是您需要了解的信息]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/18/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：侄女可能没有意识到婚礼计划不考虑年长的客人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/carolyn-hax-niece-wedding-inconsiderate/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-05T16:05:14.647Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KR3Y3C7O4RDPNCG7L6RRKYCUQY/20240117-120682.824/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我的侄女即将结婚。我觉得她对一些年长的客人不体贴，我不知道如何或是否应该向她提出这件事。几周前在一家啤酒厂举行了淋浴。外面很吵，食物都是酒吧小吃。年长的客人似乎不舒服。婚礼听起来很相似：在州立公园举行，餐食是餐车。在州立公园徒步旅行、排队等候食物、户外场所、公共浴室：当您年纪较大或行动不便时，所有这些事情都很难做到。我的侄女和她未来的丈夫真是很棒的人。我认为他们甚至可能没有意识到这是一个问题，因为年轻人通常不会考虑这样的事情。我希望我的母亲和其他一些年长的客人在这次婚礼上他们会很享受，我想如果没有更多的住宿，他们也不会这么做。我该如何以保持我们关系的方式向我侄女提出这件事？还是我只是参加并在看到需要帮助的人时尽力提供帮助？—匿名匿名：“不体贴”在技术上可能是正确的——她没有考虑这群人的需要——但它包含的指控不一定有帮助。我也想知道你作为她的阿姨或叔叔站在这里，不是家长或婚礼派对成员。如果您与侄女关系密切，并且她一直在征求您的意见，那么请务必提及您对年长宾客的一些想法（如果她有兴趣听听） 。明确表达你对这对夫妇的感情，并理解那些不需要这样思考的人通常不需要。然后准备好实际的想法。像员工一样思考：忙碌的主管——筹划婚礼的夫妇——不想听到问题。他们想听到解决方案。如果您尚未为您的侄女提供建议，请与您侄女的父母交谈。自愿帮助解决 X、Y 和 Z 的住宿如果可以减轻家庭的工作量，而不会对这对夫妇的选择表示不满。如果考虑到您的情况，这也太过分了与他们的关系，那么你最好的选择是，是的，让它发挥作用，并留意那些可能需要你帮助的人。读者的想法：· 也许你可以志愿或建议有人帮年长的客人点餐，并在餐车前排队等候。如果你只是不喜欢计划中的聚会，那么没有人强迫你去。· 我读你的帖子的印象是你侄女的选择让你不舒服，而且你是在利用对年长亲戚的关心作为谈论这个问题的一种方式。深吸一口气，让你的侄女策划一场你不特别喜欢的婚礼。这不是你要解决的问题。· 我认为写信人的观点很有道理。我们和其他一群游客在弗吉尼亚州詹姆斯敦遇到了一场婚礼。一位显然很痛苦的祖母和其他几位年长的亲戚正在艰难地走在崎岖不平的石路上。这是弗吉尼亚典型的潮湿天气，从婚礼现场到游客中心的停车场和浴室大约有一英里。新娘和新郎只是跳来跳去摆姿势拍照，对这一切浑然不觉。我真的很同情那些老年人，他们的舒适度没有被考虑到风景如画的场地。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/carolyn-hax-niece-wedding-inconsiderate/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：健谈的航空公司乘客谈论邻座</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/miss-manners-plane-conversations-strangers/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T17：44：31.740Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FL3MCHERGJBGZNUHSG67AC7BBY/20240110-120210.106/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：有什么规则吗在飞机上与坐在你旁边的陌生人交谈的礼仪？我在一次长途飞行中，周围有来自同一团体的六个人，但他们中的任何一个人都没有对我说话。我坐在两位先生中间。两位女士坐在我们前面一排，另外两位女士坐在我们后面一排。他们六人在整个飞行过程中断断续续地交谈，但在整个飞行过程中，我被视为根本不在那儿。我感觉到试图开始一场与其中一位谈话会导致礼貌的拒绝。航班落地后，我不禁感到有些失落，因为所有的谈话我都听了却无法参与。这是任何人的不正常行为吗？他们中至少应该有一个人说“你好吗？”对我来说？礼仪小姐敢说，大多数人都会很高兴被排除在这样的谈话之外——但不被谈论，这就是您的其他乘客未能达到文明标准的地方。饶舌一方的这种不方便的分离本来可以提供一个自然的介绍点。他们本可以询问您是否愿意交换座位，以便他们可以在不打扰您的情况下讲话。或者你可以提出。这将使您有机会同意或向小组介绍自己。亲爱的礼貌小姐：我被邀请参加一个在当地餐厅举办生日聚会；虽然我通常能找到一些东西，但我不太喜欢这种菜系。我去是因为主宾是我的好朋友。不过，我本来不打算吃任何东西，而且餐厅没有酒牌，所以我选择不喝酒。我最终屈服了，点了一份开胃菜，因为几个好心的朋友不接受我的“没有什么适合我，谢谢”作为答案。 （不要让我开始谈论我收到的有关葡萄酒和啤酒的建议数量。）什么是更粗鲁的：不去餐馆吃饭，因为这会让我周围的其他人感到不舒服，或者当我试图礼貌地拒绝时却催促我按顺序？礼仪小姐不播放“哪个是鲁德？”的原因游戏的特点是，奖品似乎总是胜利者利用胜利来证明第三次粗鲁行为是正当的——无论是重复最初的冒犯还是粗鲁地纠正失败者的举止。亲爱的礼貌小姐：&lt; /b&gt;我有两个儿子，分别是 17 岁和 21 岁。我搬到了距离他们长大的地方大约五个小时路程的地方。我 21 岁的孩子搬到了全国各地，我 17 岁的孩子决定和他父亲住在一起。嗯，不到两周，他们就搬来和我一起住了，而且我的家很小。我和丈夫决定给他们租一套公寓。他们都没有工作，当我去他们的公寓时，他们懒洋洋地躺在凌乱的周围。房子和玩电子游戏。我有点不知所措。您有什么建议吗？棋盘游戏？新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布&lt; a href=&quot;http://washingtonpost.com/advice&quot;&gt;washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/miss-manners-plane-conversations-strangers/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：是时候放弃与妻子和解的希望了吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/ask-amy-separated-reconciliation-ex/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-08T16:00:25.175Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LRISPZDYXVFZXIQWHNPKU2UQ7M/20240110-113256.565/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我嫁给了30年来的出色女人。我们一起抚养了五个孩子，经历了起起落落，但总的来说，我觉得我们的婚姻很稳固。在我们最小的孩子离开家后，我的妻子几乎立即成为了一个不同的人。我知道她患有空巢综合症。她与单身女性成为朋友，并开始频繁外出。她失去了挽救婚姻的兴趣。这种情况持续了四五年，然后她决定不再结婚并拥有自己的公寓，但我们仍然保持友好。我试图让过渡尽可能顺利，但我承认我有一个不可告人的和解动机。在此后的八年里，我们半心半意地尝试了无数次和解，但一直没有结果。从未发生过任何虐待或不忠行为。我一直觉得我们相处得很好，不能放弃。这些年来，她一直和年迈的母亲住在一起。我们每天都会多次联系并花时间在一起。她不断地说，当她不再需要帮助她的母亲时，我们将花更多的时间致力于和解。这对我来说没什么问题。最近我遇到了一位朋友，她告诉我，她在一家社交俱乐部看到了我的前任和一位年长的绅士，这自然引起了我的注意。注意力。她说他们显然是在约会，而且我的前任“真的打扮得漂漂亮亮的”。我问你的问题是，是时候放弃了吗？这几天我一直在避开她，我正在努力思考如何解决这个问题。——茫然和困惑茫然：此时，你和你的前妻已经分居多年了。我对她在最小的孩子搬出去后的行为的看法是，她经历的“空巢综合症”（抑郁症和寻找新的方式来感觉有用和有价值）减少了，而更多的是一种解放感。如果她是一位全职妈妈，她可能会希望在没有修复婚姻的压力的情况下开始人生的下一个阶段，而她可能主要是“为了孩子”而维持这段婚姻。我认为你现在应该考虑为自己打造优质生活，而不以和解为中心。你和你的前任现在是朋友了。她正在与其他人见面和约会，如果你在人生的这个阶段想要有爱的陪伴，你也应该尝试这个。所以，简而言之，是的，我确实相信你是时候放弃这段婚姻，以便给自己一个新的开始了。亲爱的艾米：&lt; /i&gt;我和妻子刚刚迎来了我们的第一个孩子的降生。我的妻子患有焦虑症和抑郁症。她在怀孕期间停止服用药物，并陷入挣扎。我们的儿子出生后，我的父母去医院探望，并开始向她施加压力/纠正母乳喂养以及如何母乳喂养的问题。她抱着孩子。他还不到一天大。看到照片后，我的其他亲戚以一种看似善意的方式发表了评论/批评，但对我的妻子来说，这些评论让她怀疑自己的一举一动。她感到非常没有安全感，情绪紧张。我决定限制任何家人探访，并拒绝探访那些迄今为止似乎无法保持联系的人。他们对自己的养育方式的批评。我只想再给我们一个月左右的时间来适应大海，但我的父母很不高兴。你觉得怎么样？——保护性爸爸爸爸：我同意你的保护性选择。早期的日子很艰难，但对于您的小家庭来说也可能是重要而美好的亲密时光。此外，确保您的妻子立即接受产后抑郁症筛查，并恢复或调整她的心理健康药物。大约一个月后，你们都会感觉更加坚强和安全，但即便如此，您也应该小心并采取保护措施。这是父母的最高使命。亲爱的艾米：感谢您对“想知道， ” 这位 29 岁的年轻人仍然住在家里，他担心读研究生会导致无法负担假期。当我读到你的台词时我笑了，“假期？他们又是什么？你为什么担心假期？”—还在工作还在工作：这个回答是最有礼貌的多个草稿。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/18/ask-amy-separated-reconciliation-ex/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尤瓦尔迪家长准备接受联邦政府对警方反应失败的审查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/17/uvalde-school-shooting-doj-report/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/17/uvalde-school-shooting-doj-report/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州的势头因西北大学的道路损失而停止</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/maryland-northwestern-big-ten-basketball/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T02：18：57.087Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YK2G73LNRVA2FBJZSNG34YDD4I/20240117-205184.842/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周三在伊利诺伊州埃文斯顿举行的比赛上半场，马里兰前锋唐塔·斯科特 (Donta Scott) 突破西北大学后卫布鲁克斯·巴恩希泽 (Brooks Barnhizer)。 (Nam Y. Huh/美联社）贾米尔·杨 (Jahm​​ir Young) 在周三晚上的西北大学上演了马里兰州本可以要求的所有英雄事迹——除了最后的润色。杨本场比赛的最后一次投篮尝试是在球门顶部附近的一次有争议的跳投，但偏离了目标，使得东道主西北大学在伊利诺伊州埃文斯顿的威尔士瑞安体育场以 72-69 获胜。水龟队，取得了本赛季最大的胜利 - a 76-67战胜排名第10的伊利诺伊州，杨再次表现出色（36分，其中下半场得到28分）。这位五年级高年级学生投篮 19 投 12 中。在一场激烈的比赛中，没有一支球队领先超过 6 分，西北大学 (13-4, 4-2) 以比赛最后时刻罚球命中（全场 22 罚中 18 球）。杨在半场结束后为特普队控制了局面（11-7, 3-4），让马里兰队在下半场首次领先比赛还剩29.8秒时，三分球命中。但在比赛还剩 20.2 秒时，野猫队拿下 20 分的布伊 (Boo Buie) 得分，帮助西北大学重新领先。比赛还剩不到 10 秒时，杨最后一记跳投从篮筐左侧落下。马里兰州周日在 Xfinity 中心对阵密歇根州立大学，重返赛场。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/maryland-northwestern-big-ten-basketball/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔什·吉迪 (Josh Giddey) 避免因涉嫌不当关系而受到指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/josh-giddey-avoids-charges/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T03:04:03.837Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/QBDMLFWJVFDHDMMRTJSSU5JWMA/20240117-231751.519/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;俄克拉荷马城队的乔什·吉迪和雷霆队拒绝对此事发表评论。 （Peter K. Afriyie/美联社）俄克拉荷马城雷霆队后卫乔什·吉迪 (Josh Giddey) 不会在加利福尼亚州面临指控，此前警方对他与未成年人有不正当关系的指控展开调查。 加利福尼亚州纽波特海滩警方于周三晚间宣布，他们已完成调查，但“无法证实任何与 21 岁的吉迪有关的犯罪活动”。侦探们已警方表示，在“彻底彻底的检查”过程中“审查了所有可用信息”。pic.twitter.com /YR3F3EwuQf——纽波特海滩警察 (@NewportBeachPD) 2024 年 1 月 18 日
11 月份，据称吉迪与一名据称未成年的女孩在一起的照片在网上流传后，NBA 启动了自己的调查。一位接近联盟的消息人士周三晚上表示，NBA 正在继续审查此事。12 月，NBA 专员亚当·萧华 表示他的联盟将在任何有关球员的刑事调查中“退居二线”。“我想如果你回头看，”他当时补充道， “我想不出有多少情况是我们仅根据指控就对一名球员进行停赛的。”著名律师格洛丽亚·奥尔雷德 (Gloria Allred) 向 美联社上个月，她被聘请代表女孩的家人。Giddey，澳大利亚人，在他的家乡NBA第三个赛季拒绝对此事发表评论，雷霆队也是如此。作为 2021 年选秀中的第六顺位新秀，他代表俄克拉荷马城参加了迄今为止的 40 场比赛，除了一场之外的所有比赛，俄克拉荷马城以 27 胜 13 负的战绩排名西部第二。自指控出现后，吉迪在俄克拉荷马城的客场比赛中一直是球迷嘘声的目标，包括本周在洛杉矶对阵湖人队和快船队的比赛。虽然吉迪一直在雷霆队的首发阵容中，在本赛季的 39 场比赛中，他的场均上场时间下降至 24.8 分钟，而 2022-23 赛季为 31.1 分钟。他的场均得分（11.8）、篮板（6.1）和助攻（4.6）均创下职业生涯新低，但他改进的三分球命中率（职业生涯最高 0.364）和全能比赛帮助雷霆队在这是自 2016 年进入分区决赛以来最好的一个赛季。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/josh-giddey-avoids-charges/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚扼杀弗吉尼亚理工大学，赢得最新的英联邦冲突</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/virginia-virginia-tech-mens-basketball/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/virginia-virginia-tech-mens-basketball/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不，叶没有为了钛假牙而拔掉牙齿</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/01/17/kanye-west-titanium-teeth-dentures/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T22：32：06.930Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZYQT6OIWMVF47GYKC5AA5TD4ZA/20240117-194876.763/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;叶（原名 Kanye West）三月份在洛杉矶观看 NBA 比赛。 (Ashley Landis/美联社)Ye，前身为Kanye West，似乎在他的牙齿上添加了钛结构，这是这位备受争议的制作人和唱片艺术家的另一个巨大特技。即将发行另一张专辑。您认为我们做得怎么样？做一个关于新风格的简短调查。周三，Ye在他的 Instagram Stories 上发布了一张照片，照片显示他张开嘴，嘴里似乎有钛合金，上面覆盖着另一种材料。第二张照片显示了詹姆斯·邦德电影《海底城》和《太空城》中的角色“大白鲨”，他有金属牙齿。“技术术语是固定修复术。它们是固定且永久的。这远远超出了单板或烤架的范围。这与以前所做的任何事情都完全不同，”一位与叶关系密切的人士表示，该人士要求匿名，因为他没有获得代表叶公开发言的许可。 “至少可以说，这是实验性牙科。“尽管如此，他的牙齿并没有被移除，”该人士说道。该手术创造了一种独特的假牙状结构。据该人士透露，叶的牙齿价值 85 万美元。Ye 在 Instagram 上发布了一张詹姆斯·邦德电影中长着金属牙齿的大白鲨的照片。 （Danjaq/Eon/Ua/Kobal/Shutterstock）与叶关系密切的人士称，修复体是由叶和一个牙医和整容外科医生团队设计的。比佛利山庄的牙医托马斯·康纳利 (Thomas Connelly) 为艺人和运动员设计了定制牙科艺术，并制作了适合叶的模型。“叶很高兴参与整个过程的每一步，”康纳利告诉我们《每日邮报》。“他设计独特艺术的愿景超越了牙齿的发展。”社交媒体上的许多人都想知道叶是否已经拔掉了牙齿所有这些，一些头条新闻暗示叶已经更换了牙齿。据报道，负责制作新假牙的牙科技师 Naoki Hayashi 在他的 Instagram 故事中发布了一篇文章的照片，建议将牙齿拔除并用假牙替换。 “肯伊·韦斯特！！！新时装！！” Hayashi 写道。叶有改变的历史他的牙齿的设计。他2010年告诉艾伦·德杰尼勒斯，他用钻石和黄金种植体替换了他的最下面一排牙齿。“这真的是我的真牙。我更换了下排牙齿，”他说。 “我想摇滚明星应该做某些事情。”最新的特技是在叶再次准备与 Ty Dolla $ign 标题为“Vultures”，最初定于 1 月发布， 此后已被推迟&lt; /a&gt; 到二月。 你的头条新闻 12 月，针对 2022 年以来的一些反犹太主义言论，用希伯来语发布了道歉声明。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/01/17/kanye-west-titanium-teeth-dentures/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 Meta 首席运营官谢丽尔·桑德伯格 (Sheryl Sandberg) 将在人工智能繁荣时期离开董事会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/17/meta-coo-sheryl-sandberg-leave-board/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T00:50:44.138Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ZCQRSGO7S5BA7OOC75YUR4HWE4/20240117-180804.048/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;谢丽尔·桑德伯格 (Sheryl Sandberg)，2019 年。（Drew Angerer/Getty Images）前任Meta 首席运营官谢丽尔·桑德伯格 (Sheryl Sandberg) 在任职 12 年后离开公司董事会，标志着她对这家变革性且经常引起争议的社交媒体巨头领导地位的结束。桑德伯格帮助该公司从一家病毒式社交媒体网站，帮助大学生成为世界上最赚钱的数字广告业务之一，宣布她将于 2022 年辞去首席运营官一职。她在多轮裁员和收入损失的困难财务时期离开 Meta。自从桑德伯格离开最高管理层以来，该公司演变成一个截然不同的实体。 Meta 首席执行官马克·扎克伯格在解雇了数万名员工后，寻求重塑其文化，使其变得更加高效和专注。与此同时，Meta 已将其资源投入到生成人工智能和虚拟现实驱动的服务上，而不是原来的蓝色大应用程序。“怀着一颗充满感激的心和充满回忆的头脑桑德伯格在 Facebook 上写道：“我让 Meta 董事会知道，我今年 5 月不会竞选连任。”周三发布。 “在我辞去首席运营官职务后，我仍然留在董事会，以帮助确保成功过渡。”桑德伯格写道，她计划继续担任顾问。长期担任 Meta 高管的哈维尔·奥利文 (Javier Olivan) 接替桑德伯格担任首席运营官，但担任了一个不太引人注目的角色。扎克伯格在这篇文章中评论说，桑德伯格的贡献“对推动我们的成功发挥了重要作用”。 “感谢 Sheryl 多年来为我们公司和社区做出的非凡贡献，”他写道。 “我很感谢你们多年来对我和 Meta 坚定不移的承诺。我期待着共同开启下一篇章！”桑德伯格在 Google 工作了一段时间后，在 Meta 担任了 14 年的首席运营官，在公司最具争议的时刻，他也经常成为该公司在华盛顿的代言人。在 2018 年剑桥分析丑闻发生后，她为该公司辩护，当时特朗普附属的一家咨询公司窃取了数百万 Facebook 用户的数据，以及俄罗斯试图利用 Facebook 影响 2016 年总统选举的消息。桑德伯格这位倡导女性在工作场所赋权的人在离开董事会之际，正值一代顶级硅谷的女性领导人正在减少。自卸任以来，桑德伯格增加了她的政治活动。在最高法院推翻罗伊诉韦德案的决定后，她宣布向美国公民自由联盟捐赠 300 万美元，以对抗州议会中的堕胎限制。最近，她发表了反对以色列-加沙战争期间针对妇女的性暴力的言论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/17/meta-coo-sheryl-sandberg-leave-board/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰里·琼斯表示牛仔队将保留迈克·麦卡锡担任主教练</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/jerry-jones-mike-mccarthy-cowboys/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/jerry-jones-mike-mccarthy-cowboys/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国海军在也门对胡塞武装发动新一轮打击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/17/us-navy-carries-out-new-round-strikes-yemen-against-houthis/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-18T01：30：05.739Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EJBX4DZT5BBNXEPHNEMZ4H674U/20240117-211894.949/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2023 年 10 月 19 日，讲义照片显示美国卡尼号驱逐舰在上空击落胡塞武装导弹和无人机红海。 （大众传播专家刘亚伦二等士/美国海军/法新社/盖蒂图片社）美国海军对也门胡塞武装发起新一轮导弹袭击，目标是也门约十几个地点。美国官员周四表示，一场不断升级的行动旨在遏制对红海商业航运的反复袭击。两名国防官员表示，此次袭击是使用战斧导弹进行的，由于敏感性而要求匿名。的问题。官员们表示，在等待行动的更多细节时，至少有一艘军舰和一艘潜艇参与其中。新的弹幕，首先由美联社报道，这是自拜登总统上周批准在一个晚上进行数十次袭击以来最大规模的一次袭击武装分子使用弹道导弹和单向攻击无人机发动袭击。美军还在周六和周一进行了小规模袭击。武装分子并没有被袭击吓倒，继续对商船进行袭击。周二，一架从也门发射的单向攻击无人机击中了一艘悬挂马绍尔群岛国旗的美国货船 M/V Genco Picardy。负责监督美国在该地区行动的美国中央司令部在一份声明中表示，没有人员伤亡的报道，但该船受到了一些损坏。声明称，这艘船仍然适航并继续航行。武装分子将他们的袭击浪潮与加沙战争联系起来，称他们将继续发动袭击，以抗议以色列针对哈马斯的行动，哈马斯已造成超过 24,000 人死亡。以色列表示将继续采取军事行动摧毁哈马斯，哈马斯于 10 月 7 日发动恐怖袭击，造成 1,200 多人死亡。五角大楼发言人帕特里克·莱德少将周二表示，美国仍然评估加沙战争“继续”控制在那里。但他承认，自战争开始以来，“显然，中东地区存在紧张局势”，美国官员将继续与盟友和伙伴合作，防止更广泛的地区冲突。“当谈到我们看到胡塞武装在红海的活动，他们再次利用这一局势对来自 50 多个国家的船只发动袭击，影响到全球 50 多个国家。”莱德说。 莱德补充说，美军的打击行动“削弱了胡塞武装的能力”。但是，“如果我们看到他们继续尝试进行报复性打击，我们不会感到惊讶，”将军补充道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/17/us-navy-carries-out-new-round-strikes-yemen-against-houthis/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大量伤病迫使 TCU 女篮举行公开选拔赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/rash-injuries-forces-tcu-womens-basketball-hold-open-tryouts/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T22:06:26.729Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FKDNICJC6BGDTNZVX4RNMVFYJI/20240117-203436.364/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;TCU 后卫贾登·欧文斯在周六对阵休斯顿的比赛中膝盖受伤，赛季报销。 （埃里克·盖伊/美联社）TCU 女篮周三宣布取消两场即将举行的比赛，其中包括当晚对阵 N0 的一场比赛，理由是一系列伤病导致人员异常短缺。 。 7 堪萨斯州立大学。角蛙队本赛季以 14 胜 0 负的战绩开局，在四连败之前跻身美联社前 25 名，他们也推出了周三面向有兴趣在本赛季余下时间里尝试在球队中获得替补身份的全日制学生进行公开征集。学校表示，取消比赛“是由于 TCU 项目内的受伤造成的，也是为了确保该项目学生运动员的健康和安全。”青蛙队在比赛中失去了首发控球后卫贾登·欧文斯，学校周二宣布膝盖严重受伤，导致赛季报销。根据 沃斯堡星电报，周二角蛙队训练中受伤，人数减少可用的奖学金运动员数量增至六名。TCU 两次取消的第二次比赛涉及周六对阵排名第 24 的爱荷华州立大学的客场比赛。根据Big 12的数据，旋风队和野猫队在分区积分榜上各赢一场，而角蛙队则两场失利。根据 NCAA 政策，每支球队的整体战绩不会受到影响。“根据联盟规则，”Big 12 表示，“如果没有特殊情况，无法派出球队的成员机构将放弃比赛.”TCU 女子篮球队将于周四和周五为有兴趣在 2023-24 赛季剩余时间继续上场的全日制学生举行公开选拔赛。请参阅以下信息或联系 Jessie Craig (JESSIE.CRAIG@tcu.edu) 了解更多详细信息。 #GoFrogs  pic.twitter.com/pQV2SvYnBm— TCU 女子篮球 (@tcuwbb) 2024 年 1 月 17 日
在首发阵容中顶替普林斯的前锋戴贾·特纳在声明中表示 她试图克服的脚踝伤势将需要进行赛季结束的手术。表示“TCU 女子篮球今年正在打造一些特别的东西，”特纳补充道，“我们仍然致力于本赛季本月早些时候，TCU 表示，从俄勒冈州转学后两届 Big 12 本周最佳球员的普林斯将因手伤无限期缺阵。 比赛的取消对于一支在计划历史上首次在非联赛比赛中占据榜首并自 2020 年 2 月以来首次进入前 25 名的球队来说是一个重大挫折。在 Big 12 揭幕战中，TCU 比 BYU 领先一个月，自 2018 年以来首次排名升至第 23 位，荣获美国篮球作家协会本周最佳国家队。在下一场比赛中，湍流开始袭击角蛙队，导致当时排名第一的角蛙队惨败。 6 贝勒，普林斯受伤。 TCU 随后输掉了接下来的三场比赛。在征召替补队员时，TCU 表示，除了在周四和周五预定的选拔赛之前通过体检外，有抱负的球队成员还必须拥有高中篮球经验.]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/17/rash-injuries-forces-tcu-womens-basketball-hold-open-tryouts/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Schickele，《P.D.Q.》背后的音乐模仿者。巴赫去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/17/peter-schickele-p-d-q-bach-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/01/17/peter-schickele-p-d-q-bach-dead/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>