<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 09:15:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>龙卷风席卷德克萨斯州东北部，引发救援行动</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/05/26/severe-storms-tornadoes-texas-plains-midwest/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-26T03:06:14.425Z看看北德克萨斯州、俄克拉荷马州和南堪萨斯州的风暴燃料积聚情况。 （WeatherBell）周日夜间，一场龙卷风席卷了德克萨斯州东北部，救援人员被派往救助被困人员。丹顿消防局 表示周日午夜过后不久，该局已派遣医务人员和救援人员前往达拉斯北部桑格市的雷罗伯茨湖码头，营救“多名受害者”，据报道其中一些受害者仍被困。该部门分享了一张位于 Lone Oak Road 县界附近的一栋严重受损建筑的照片，该建筑一侧的墙壁似乎缺失，周围都是倒塌的碎片。该县的应急管理办公室转发了一篇社交媒体帖子，展示了 35 号州际公路上翻倒的拖车。在 Facebook 上，一个账户警告船员们在周六晚离开码头并躲进附近的一家餐馆，以免龙卷风来袭。后来，它只是发布了祈祷表情符号。丹顿消防局派出 4 名医务人员、救援人员和 Batt 1 前往 Ray Roberts 的 Marina Circle 救助多名受害者，据报道有些人被困。E6/M6 前往 Sanger 消防站协助接听电话。Lone Oak 路县界遭受严重破坏。 @cityofdentontx @DentonScanner @DFWscanner pic.twitter.com/MXIe6JzZkK—丹顿市消防局 (@DentonFireDept) 2024 年 5 月 26 日
美国国家气象局还于当晚向俄克拉荷马州、阿肯色州、堪萨斯州和密苏里州部分地区发布了龙卷风警告，并警告高尔夫球大小的冰雹可能席卷德克萨斯州。截至当地时间凌晨 1:14，得克萨斯州沃斯堡的气象局表示，该地区的威胁已经减弱，造成先前龙卷风的超级单体雷暴正在减弱。在这轮夜间风暴之前，大平原和中西部地区一个月来似乎不间断的风暴层出不穷，预计这个周末也不会例外。美国国家气象局周六写道：“预计从周六下午晚些时候到夜间，中部和南部平原部分地区将出现几场强至猛烈的龙卷风、极端冰雹和大面积风灾。”到阵亡将士纪念日，东海岸也可能遭遇危险的风暴。.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/05/26/severe-storms-tornadoes-texas-plains-midwest/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列否认哈马斯在加沙北部俘虏以色列国防军士兵的说法</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/26/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-24T20:44:04.208Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/GB33H7PPP5H6RFZFMN5T7FYHKE/20240526-005991.918/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周六努塞拉特一栋建筑遭到袭击后，巴勒斯坦人做出反应。 （巴沙尔·塔勒布/法新社/盖蒂图片社）以色列国防军否认了哈马斯关于以色列国防军士兵在加沙被绑架的说法，此前哈马斯军事部门发言人阿布·奥贝达 (Abu Obaida) 在声明，称他的战士在加沙北部的贾巴利亚伏击了以色列军队。阿布·奥贝达说，武装分子引诱以色列军队进入一条隧道，将其炸毁，并“杀死、炸伤和俘虏”了一些士兵。 Abu Obaida 没有透露有多少士兵被俘。作为回应，IDF说：“没有发生士兵被绑架的事件。”上周，以色列国防军在贾巴利亚的一次夜间行动中找到了三名人质的尸体。&lt;加沙部分地区，包括拉法，激烈战斗仍在继续，国际法院周五命令以色列“立即停止”军事行动。以色列国防军周六表示，周五在拉法部分地区的行动仍在继续。拜登政府一直保持沉默 关于裁决，坚称以色列对加沙南部拉法的入侵是一次“有限”入侵，目的是消灭剩余的哈马斯营，同时避免伤害平民。但这场攻势迫使超过80万人逃离，加剧了人道主义危机，引发了全球谴责浪潮。这里还有其他需要了解的四美国中央司令部周六表示，支持美国在加沙建造的码头的美国陆军船只一夜之间受到波涛汹涌的大海的影响。 据中央司令部称，其中两艘船搁浅在以色列海岸，另外两艘船则停泊在码头上。 Centcom 补充道：“目前没有人员伤亡报告，码头仍能正常运转。”自战争开始以来，加沙至少有 35,903 人死亡、80,420 人受伤， 根据加沙卫生部的说法，该部不区分平民和战斗人员，但表示大多数死者是妇女和儿童。以色列估计哈马斯 10 月 7 日的袭击造成约 1,200 人死亡，其中包括 300 多名士兵，并表示 自在加沙发起军事行动以来已有 282 名 士兵被杀。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/26/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些乌克兰人在战前是音乐家。现在他们用歌曲战斗。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/26/ukraine-musicians-fight-russia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/05/26/ukraine-musicians-fight-russia/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：父母敦促儿子不要将虐待母亲排除在婚礼之外</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/26/carolyn-hax-abusive-mom-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T13：53：00.543Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/32H4XTYIK5B7NIQGX22WLEBYOY/20240523-135220.209/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制的插图） 亲爱的卡罗琳：我的儿子和他可爱的未婚妻正在计划一场秋季婚礼。我与儿子的妈妈离婚已有 15 年多了。他是独生子。我的前夫对我和我的儿子都进行了极度的情感虐待。因此，我的儿子一直在与心理健康作斗争。幸运的是，他非常积极地寻求治疗，现在情况良好。我有稳定的长期恋爱关系，我自己也过得很好。问题是他已经和妈妈断绝了联系，并决定不邀请她参加婚礼。我儿子非常喜欢我的另一半，并将她列入宾客名单。虽然我和我的前任没有联系，但我确实觉得她应该参加婚礼。我和我儿子谈过，提出了一些替代方案，例如只让她参加仪式。我也和他的未婚妻谈过，她也同意我的看法。我们也同意最终由我儿子决定，但我担心我儿子的决定将否定任何修复与母亲关系的机会。我正在努力解决如何处理这个问题。我儿子要求我不要和他妈妈谈论这件事，并明确表示他不在乎他的决定会产生什么后果。我相信你已经猜到了，他在成长过程中所遭受的虐待所造成的伤害仍然存在。他仍然偶尔会去看他的治疗师。我的伴侣认为我的儿子应该包括他的妈妈，但我也不应该推动这个问题。距离婚礼还有很多时间。——爸爸爸爸：停下来——你们所有人，但你尤其如此。问题不在于你的儿子与他的妈妈断绝了联系，并将她从客人名单中剔除。问题是你不会接受他的决定。你不会充分尊重他为恢复健康而付出的努力，也不会充分尊重他做出艰难决定的勇气，或者他作为最有能力确定什么对他有利的人的地位。问题是你不会放弃它。你紧紧抓住星号，表明你们都比他更了解他的需求。公平地说，也许你已经放弃了围绕他的话题，因为你确实说你和顾问小组是同意最终的决定是他的。尽管如此，你仍将其视为你心中的一个现实问题，希望你的儿子会改变他的决定。你希望我能帮助你找出从现在到秋天你可以说或做的事情来实现这一目标。你拒绝接受他的最终决定存在四重风险。 第一部分，正如你可以证明的那样，它会继续吞噬你。第二：我们很少有人是有说服力的演员。如果你所做的只是鼓起你的意志力，对你儿子周围的话题闭嘴，那么你的儿子就会明白这一点。在他年轻的一生中，他承受的家庭压力已经够多了；他不需要感觉到你的目光在他身上，恳求他做你和其他人认为他“应该”做的事情。第三，你已经把希望他与施虐者和解作为你的首要目的，并且这是一个很大的问题，所以我强烈建议你认真思考一下你为什么选择它以及为什么你不会放手。你的待办事项清单中的首要任务。第四，也是最重要的一点是，它可以让你确信你比儿子更了解他自己。如果你想和一个健康的儿子建立健康的关系，那么现在就消除这种确定性。如果您想与健康的儿子建立健康的关系，那么相信他。当然，他有时会错。他甚至可能错误地将母亲排除在婚礼之外，以至于有一天他会后悔。但现在作为一个成年人，他完全有权利在事情上犯错，而无需每个人都在他的烤架上。特别是因为破坏他的判断力并否定他正是施虐者所做的事情 - 所以你的目标是你的邀请妈妈活动就在他自己的那一部分，他必须尽最大努力来重建。显然，你在嫁给你的前任时做出了灾难性的选择。也许这种涟漪仍然有效，因为你坚持自己的保护角色，而不再对你的儿子有用。但他利用自己的代理力寻求护理，让自己在遭受虐待的童年后重新振作起来，然后做出选择某人“可爱”作为他的生活伴侣。请考虑给他一份自信的礼物——作为一个尊重儿子自己管理自己生活的能力的父亲。这具有更高级别的保护效果。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/26/carolyn-hax-abusive-mom-wedding/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：鳏夫与已婚邻居找到新欢</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/26/ask-amy-widower-affair-husband/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-13T19:51:55.464Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/RKOG7RUE5BFGHF4FLWS3R2GM7M/20240515-105618.187/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：在我的配偶结束之后去年去世了 40 周年，我的生活以积极的方式向前迈进。我正在与一位已婚妇女（“布伦达”）发生关系。作为一个鳏夫，我发现这非常有帮助。布伦达成年的儿子和女儿支持她让这种关系继续下去并发展。布伦达的丈夫对发生的一切一无所知。布伦达和我很享受在一起的时光，我们通了很长时间的电话，我们的性关系非常令人兴奋。她的房子在街对面，她有自己的卧室与丈夫分开。他性格冷漠、孤僻，而且非常不善交际。布伦达不想离开她的房子搬来和我一起住，因为她的女儿和孙女也和她住在一起。什么时候应该向布伦达的丈夫提供线索这种发展，我们应该在某个时候采取什么方法来“消除误会”？—ArchieArchie:&lt; /b&gt; 我很欣赏你相信在你的损失之后你正在“以积极的方式”前进，但我会要求你重新考虑“积极”这个词的含义，并至少承认你和你可能的负面后果“布伦达”的行为可能对其他人产生影响。您没有提供有关布伦达丈夫身份的任何真实线索，我想知道您和布伦达是否可以考虑哪种行动方案对他的稳定影响最小。他可能性格孤僻、不善交际，但他是无辜的一方，如果他和布伦达分手，他的生活可能会发生翻天覆地的变化。用现代白话来说，布伦达可能会建议他们“开放”自己的生活。婚姻。这通常是由已经有外遇但想维持婚姻的配偶提出的。他是否也想走出去，或者他更愿意维持一种“不问、不说”的安排，让他和妻子基本上在同一屋檐下过着各自的生活？离婚可能会造成极大的经济损失，影响整个家庭，但他应该了解真相，因为他有权对自己的生活做出一些明智的选择。最舒适的做法可能是布伦达搬到街对面与你同居，让她的丈夫留在他的家里，但到目前为止，她似乎不想为了和你在一起而做出任何实质性的改变。亲爱的艾米：我的父亲因多年前犯下的暴力罪行正在监狱中长期服刑。在入狱前的一年里，他根本算不上模范公民或模范父亲。他被定罪时我才十几岁，整个事情消耗了我很多童年，但在他去世后，我不愿承认我的生活改善了很多。尽管我时不时就会想起他，我不会想念他。除了早些时候的两次拜访之外，我没有见过他，也没有联系过他。老实说，我并不想念他。我有一个很棒的丈夫，我们有一个 5 岁的儿子。这是我儿子的祖父。我儿子只问过几次关于他祖父的事（我认为他仍在努力理顺家庭关系）。我知道我需要告诉他一些关于我父亲的事情，但我不知道该怎么做。你能帮我开始吗？——慈爱的妈妈妈妈：选择说实话，但要以适合年龄的简单方式进行。当我们紧张的时候，我们父母往往会胡言乱语，堆砌太多细节。尽量不要这样做。你可以说：“我爸爸的名字是约翰。当我还是个孩子的时候，我爸爸触犯了法律并伤害了别人。他必须因为这样做而入狱，而且他仍在监狱中。”不要把他描绘成一个可怕的人（你不想吓到你的儿子）。诚实地回答问题，如果答案是“我不知道”，您可以这么说。亲爱的艾米：来自“&lt;我&gt;拿着它”让我生气了。她是残疾人，对身体健全的人使用专为她设计的卫生间隔间感到不安。任何人都可以使用这些摊位。它应该保持空着，以防万一她出现吗？——心烦意乱心烦意乱：我不知道“守住”并不是要求摊位空着，而是要求身体健全的人不要逗留。他们应该意识到他们可以使用其他摊位 - 而她不能。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由 Tribune Content Agency 分发。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/05/26/ask-amy-widower-affair-husband/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿联队与跌跌撞撞的芝加哥队战成平局</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/dc-united-chicago-fire/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/dc-united-chicago-fire/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在自由党全国代表大会上大声质问</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/25/trump-loudly-heckled-libertarian-national-convention/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/05/25/trump-loudly-heckled-libertarian-national-convention/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华盛顿一个温暖的周六，夏天非正式地开始了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/25/weather-washington-warm-summer-memorial/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-25T21：53：35.903Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3DFL7NH2WJC3HAAZ4NHH35FU5A/20240525-202686.862/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;就温度而言，周六在华盛顿地区似乎与周五大致相同。也许他们几乎相同的温暖象征着一个动荡和变化的世界中的一致区域。华盛顿温暖的周六，最高温度达到 80 多岁，是漫长的阵亡将士纪念日周末的第一天，即周末通常被视为夏季的非正式开始。占据如此重要地位的一天可能会显示出夏季即将来临的迹象，为即将到来的温暖时光指明方向。在这个角色上，周六成功了。周五的高温读数已经像夏天一样，周六的读数似乎与周五几乎惊人地相似。例如，周六华盛顿的最高气温为 87 度，远高于平均水平，仅比周五的 88 度低 1 度。这两天都很温暖，春天的方言比春天的方言要少。夏季。周六，在华盛顿特区的三个官方测量站中，杜勒斯国际机场出现了有记录以来的最高气温。但这与周五杜勒斯或其他两个地点没有太大区别。周六，杜勒斯的最高气温为 89 度。作为稳定性的体现，该温度仅比杜勒斯周五的 87 度高 2 度，仅比华盛顿周六的高点高 2 点。尽管如此，从早上到傍晚的整个时间里，都可以发现有迹象表明，周六可能已经准备好打破前任设定的模式。&lt; p&gt;星期六，在干燥的时刻，似乎正准备摆脱华盛顿最近过去的天气方式。这是一个降雨量问题。之前的 5 个周六（其中 2 个在 4 月，3 个在 5 月），华盛顿特区都出现了可测量的降雨。但到晚上 7 点之后，三个主要测量站都没有下雨。当天最后几个小时是否会下雨似乎很难预测。周六有几个小时的阴天和几个小时的阳光。在某些时候，阳光和大片清澈的蓝色与灰色的云层融为一体，友好地分享着天空。但没有下雨的报道。到了晚上，云似乎占主导地位。也许是因为云层聚集和夜幕降临，天空似乎变暗了。这场预示的降雨是否被证明很难辨别。一段时间后，许多人——尽管没有经过正式训练在大气问题中——可以感知下雨的可能性。但截至周六晚上，大气层的意图似乎还不清楚。因此，随着阵亡将士纪念日长周末的第一天接近尾声，一个主要的大气层问题仍未得到解决。没有明确的答案但似乎周六连续五周的降雨是否会再延长一周，或者是否会结束。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/05/25/weather-washington-warm-summer-memorial/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特雷弗·威廉姆斯继续交易，国民队再次关闭水手队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/nationals-mariners-trevor-williams/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/nationals-mariners-trevor-williams/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史畅销书《外星人主义者》的作者迦勒·卡尔去世，享年 68 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/25/caleb-carr-author-alienist-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/05/25/caleb-carr-author-alienist-dies/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《Anora》荣获戛纳金棕榈奖 - 以及更多电影节亮点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/05/25/cannes-2024-highlights-anora-palme-dor/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/movies/2024/05/25/cannes-2024-highlights-anora-palme-dor/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢克·维尔曼 (Luke Wierman) 带领马里兰州掌控局势并进入 NCAA 长曲棍球冠军赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/maryland-virginia-ncaa-lacrosse-semifinals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/maryland-virginia-ncaa-lacrosse-semifinals/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘队开局缓慢的罪魁祸首是什么？进攻不稳定、挣扎。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/mystics-storm-offense/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/05/25/mystics-storm-offense/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球对以色列拉法攻势的谴责日益高涨，美国保持沉默</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/25/biden-gaza-rafah-international-law/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/05/25/biden-gaza-rafah-international-law/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 23:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，妮琪·米娜 (Nicki Minaj) 在荷兰因持有毒品被捕</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/05/25/nicki-minaj-arrest-netherlands/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-25T20:05:54.538Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CKTMYWGMQJA7RDPLHQBAEO2S7E/20240525-170815.154/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Nicki Minaj 将于 9 月 12 日出席 MTV 音乐录影带颁奖典礼。 (Evan Agostini/Invision/AP)据报道说唱歌手兼流行歌星尼基·米娜周六在荷兰被捕，警方称当她试图登机前往英国参加一场音乐会时，他们在她的行李中发现了毒品，但音乐会随后被取消。 米娜在社交媒体上记录了这一事件，包括视频 她似乎是在阿姆斯特丹附近的一个机场开枪的。在一段视频中，米娜后来认出一名身穿灰色西装的男子是她的飞行员，他抱歉地告诉她，警方需要搜查她所有的行李。“他不相信你，你有更多的行李。” “你比你说的要多，”该男子说道。“他问我钱包里还有没有更多东西，我说没有！”米娜回复。在另一个视频中，一名警官告诉米娜去警察局。视频显示米娜拒绝这样做并要求请律师。她在社交媒体平台 X 上写道称，当局在其中发现了“weed”（大麻的俚语）。她的行李，她说这些行李属于她的一名保安。荷兰宪兵发言人罗伯特·范·卡佩尔 (Robert Van Kapel)，告诉美联社，该机构因涉嫌“出口软毒品”而逮捕了一名 41 岁的美国妇女。警方后来表示在史基浦机场被捕的女子已被罚款并允许继续她的旅程。&lt; p&gt;荷兰当局没有立即回应《华盛顿邮报》的问题。米娜正在进行她最新录音室专辑《Pink Friday 2》的世界巡演。她原定于周六晚上演出在曼彻斯特音乐厅，开放时间推迟了半个小时 在报道逮捕后。米娜在报道她被要求去警察局后不久就在社交媒体上黑了，这让粉丝们不确定是否她会参加音乐会。 Co-Op Live 场地仍然敞开大门，BBC 报道许多人在等待她 - 有些人高呼“释放 Nicki Minaj！”竞技场稍后宣布 演出将推迟到另一个日期。“尽管 Nicki 尽了最大努力探索一切可能的途径来使今晚的演出如期举行，但今天发生的事件使其变得不可能，”Co-Op Live在 X 上写道。“我们对由此造成的不便深感失望。”一整天，米娜一再指责荷兰当局试图阻止她参加演出。“他们付了大笔钱来试图破坏我的巡演，因为如此成功，很多人都生气了。”他们不能吃掉我，”她在一篇 X 帖子中写道。“顺便说一句，这是阿姆斯特丹，在那里大麻是合法的，”她在另一篇帖子中写道，但不准确。大麻在荷兰是非法的，但可以容忍&lt; /a&gt; 用于娱乐用途。 不能带上飞机。 无法立即联系到 Minaj 的代表置评。Samantha Chery 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/05/25/nicki-minaj-arrest-netherlands/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 21:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>