<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 09:16:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登、世界各国领导人和退伍军人在法国纪念诺曼底登陆 80 周年</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/dday-biden-normandy-80-nato/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/dday-biden-normandy-80-nato/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图片：最后一批二战老兵纪念诺曼底登陆 80 周年</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/dday-80th-anniversary-normandy-beaches-veterans/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/dday-80th-anniversary-normandy-beaches-veterans/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在加沙停火争议不断之际，一条重要的援助路线仍悬而未决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/rafah-crossing-israel-egypt-ceasefire-biden/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/rafah-crossing-israel-egypt-ceasefire-biden/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称联合国学校遭哈马斯袭击 数十人丧生</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/06/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-rafah/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥一名男子死于首例人类感染 H5N2 禽流感病毒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/06/bird-flu-death-mexico-h5n2/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T01:58:41.428Z(Charlie Neibergall/AP)一名 59 岁的墨西哥男性居民在世界卫生组织周三表示，一名男子感染了一种此前从未被证实会传染给人类的禽流感亚型。这名男子患有其他潜在健康问题，在被实验室正式诊断为 H5N2 禽流感亚型之前，他没有接触过家禽或其他动物。这是首次确认人类感染这种亚型，也是墨西哥首次确认人类感染禽流感 H5 病毒。世卫组织在一份声明中表示：“由于流感病毒不断演变，世卫组织继续强调全球监测的重要性。” “这一病例不会改变世卫组织目前关于公共卫生措施和流感监测的建议，”它补充道，并将目前对普通人群的风险评定为“低”。据世卫组织称，在出现急性症状之前，这名男子因其他原因卧床三周。他的症状最早出现在 4 月 17 日左右，包括发烧、呼吸急促、腹泻和全身不适。他于 4 月 24 日就医，并被送往墨西哥城国家呼吸疾病研究所住院。当天晚些时候他去世了。世卫组织表示，其他亚型 H5 禽流感已经传播给人类，但迄今为止，以往事件的证据表明，病毒“尚未获得在人与人之间持续传播的能力”。报告还补充道，在该男子死亡前不久与其有过接触的人迄今为止均未检测出 H5N2 病毒。总体而言，禽流感 威胁着国际家禽供应，并且具有一定程度上传播给人类的风险，传播方式通常是通过直接接触受感染的动物或受污染的环境。根据美国疾病控制与预防中心的说法，目前尚未发现有人因食用适当烹制的肉类而感染禽流感的病例。3 月，在一只山羊身上发现了一种高致病性禽流感病毒，这是美国第一例涉及家养反刍动物（即牛、羊和山羊）的确诊病例。几天之内，禽流感就在美国多头奶牛身上发现，并迅速蔓延到各州，4 月份，德克萨斯州一名奶牛场工人检测结果呈 H5N1 阳性，与墨西哥一名男子身上检测到的亚型不同。专家批评美国联邦机构在追踪和控制疫情方面行动迟缓，截至周二，已有 9 个州观察到牛群中出现疫情。据美国疾病控制与预防中心称，已有 48 个州报告出现禽流感疫情。自 4 月 1 日以来，美国已报告 4 例人类禽流感病例； CDC 三例感染病例是在接触德克萨斯州和密歇根州的奶牛后感染的，而一例感染病例是在接触科罗拉多州的家禽后感染的。表示。对于已知禽流感疫情爆发地区的人们，世卫组织建议避免接触牲畜以及可能饲养、屠宰动物或传播粪便的地方。还建议保持基本的卫生习惯，例如经常洗手。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/06/bird-flu-death-mexico-h5n2/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多起龙卷风袭击马里兰州，树木倒塌，居民被困</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/06/maryland-tornado-gaithersburg-damage-injuries/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T04:17:54.546Z周三，多场龙卷风席卷马里兰州，这可能是该地区多年来遭遇的最严重的龙卷风之一。该地区遭受强风、雷暴和暴雨袭击，树木被连根拔起，砸向房屋。被困在盖瑟斯堡一所房屋中的五人被送往医院，其中一人受了外伤，但没有生命危险。下午 6:45 左右，在劳登县形成的超级单体可能首先在利斯堡北部引发了一场龙卷风。它随后引发了多场龙卷风，席卷了达内斯敦、普尔斯维尔、盖瑟斯堡、奥尔尼、哥伦比亚和巴尔的摩附近地区。美国国家气象局至少要到周四下午才能评估损失、确定着陆的龙卷风数量并进行评级。来自蒙哥马利县的视频片段显示，在达内斯敦和普尔斯维尔附近出现了一个巨大的锥形漏斗状风暴 - 评级至少为 2（满分 5 分）的典型风暴，这种风暴在平原地区和南部比在中大西洋地区更常见。上一次 6 月份袭击马里兰州的龙卷风至少 2 级是在 1996 年。“我在这里住了 75 年，盖瑟斯堡从来没有遭遇过这样的灾难，”杰奎琳·哈丁 (Jacqueline Harding) 说道。周三晚上，她正前往杂货店，龙卷风来临时，她躲进了附近的一所房子里。“没有那种会把树刮倒之类的灾难。没有这么严重，”她说。盖瑟斯堡的 Olde Towne 社区遭受的损失最为严重。当局表示，除了 Dogwood Drive 上的房屋导致五人住院外，另有两栋房屋被倒下的树木损坏，但居民没有受伤。受伤的龙卷风受害者被转移到盖瑟斯堡一户邻居家的前院。一棵大树倒在 Dogwood Drive 上的一所房子上，造成数人受伤。 （迈克尔·S·威廉姆森/华盛顿邮报）从该地区拍摄的照片显示，居民聚集在被树枝甚至巨型树干覆盖的街道上。“风暴来得非常快，我认为在那一刻，你直到风暴结束才真正明白发生了什么，”龙卷风席卷时躲在地下室的盖瑟斯堡居民玛丽拉·卡巴尼拉斯说道。“风很大，雨也很大。”由于风暴吹倒了电线，一些居民暂时断电，官员们通宵工作以评估损失并清理道路上的碎片。周四，风暴可能会再次影响华盛顿特区，但龙卷风风险较低。美国国家气象局风暴预测中心已将华盛顿地区列为周四严重风暴的 1 级风险区，这是五个级别中的最低级别。可能会出现倾盆大雨、雷电和强烈的直线阵风，但形成的风暴的旋转力会小得多。盖瑟斯堡的风暴破坏。（华盛顿邮报的 Craig Hudson）Katie Shepherd、Clarence Williams、Jessica Koscielniak、Daniel Wu 和 Jonathan Edwards 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/06/maryland-tornado-gaithersburg-damage-injuries/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：配偶缺席承诺为生病的全职父母提供支持</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/carolyn-hax-spouse-no-support-sick/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-14T16:23:52.465Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我是一名全职家长，一直在努力掌控一切，同时也在从一场相当严重的疾病中恢复过来，处理所有相关的医疗行政事务以及堆积如山的房子/孩子/生活事务。从今天开始，我的配偶本该请假来帮忙，这样我就可以赶上进度，也许还可以休息一下。而我得到的回复是：“好的，我很快就到，但是我有一个电话，我必须登录几个小时，然后……”我把希望寄托在这上面，结果我却在病得很厉害的同时，还在洗衣服，脚下还有一个小孩。我有心理医生，但我需要的是希望，希望不会破灭。— 没有骑士没有骑士：对配偶说：“不。你答应帮助我。我需要帮助。我不好，这个‘我有一个电话’是不对的。”站在那里，直到你得到正确的答案——你被承诺的帮助。我很抱歉事情发展到这个地步。一位读者正确地指出，你需要离开洗衣服的地方。另一个建议：· 你还有另一支队伍。打电话给邻居、朋友、兄弟姐妹和远方的人。他们会来的。我们有一些朋友没能来，但付钱请了遛狗人。利用你的人脉。这是他们的机会。如果可以的话，把其他人也雇出来。我确实发布了一条社交信息说：我需要 X、Y 和 Z 方面的帮助（接送孩子、买杂货、打扫卫生、遛狗）。你会对出现的人感到惊讶，即使是那些你不太熟悉的人。不要依赖总是把你放在第二位的人。亲爱的卡罗琳：我现在感觉很受困扰。政治气氛和普遍令人沮丧的每日新闻损害了我的幸福感。我没有抑郁，但我觉得我已经有一段时间没有体验过真正的快乐了。我的职业生涯也正处于十字路口。在家兼职工作多年后，是时候找点新东西了。一些朋友建议我走一条全新的道路或重塑自我，但重新开始的想法让我感到难以承受。虽然我幻想着做一些了不起的事情来帮助解决世界的问题，但这听起来也不现实。我该如何摆脱这种对一切都感到有些无助的困境？— 困境困境：你有照顾别人的天赋吗？也许这很难评估，因为有些人可以很好地照顾老人，却无法照顾孩子，或者可以很好地照顾小孩，但无法照顾青少年，或者可以不善待人类，但可以神奇地照顾收容所的动物，或者可以糟糕透顶地照顾动物，但可以整天在花园里开心地玩耍。如果你不擅长养育孩子，你会喜欢给别人读书、为有需要的人做饭/打扫卫生、和别人一起做手工、为食品储藏室做重活……吗？好好想想。然后环顾四周，寻找可以做出微小贡献的方法，让世界变得更好……无论什么。如果不能让世界变得更好，那就让它变得更好：城镇、社区、学校、街区。或者让某个人度过一个更好的下午。你似乎渴望新奇、目标、联系、积极影响，而且你只做兼职，所以把你的精力投入到那些需要它的人身上似乎是可行的，而且符合所有这些条件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/carolyn-hax-spouse-no-support-sick/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：告别何时结束？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/miss-manners-goodbye-wave-ends/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:14:51.349Z亲爱的礼仪小姐：什么时候可以认为“再见”结束了？什么时候道别后必须挥手，挥多久？在停车场道别后，对方开始开车离开，当他们开车经过并向我挥手时，我是否需要再次挥手？或者我可以转过身，专心上自己的车吗？有些人似乎认为，如果他们开车经过我身边时我不挥手，会很不礼貌。如果客人要离开我们家，我们在门口道别，他们上车时，我们是否必须站在那里挥手并大声道别，以免关上身后的门，看起来好像我们很高兴他们走了？他们开车离开时，我们必须挥手吗？或者我们可以开始把碗放进洗碗机吗？如果客人在我们家住了很长时间后要离开，我是否必须站着挥手，直到他们离开视线，就像一些家庭成员所期望的那样？如果我们要离开，我们（或孩子们）是否必须从后窗挥手，直到我们转过街角？背对挥手或注视的人似乎很不礼貌，但在每种情况下，我们已经热情地道别了。我们什么时候可以转身离开，做下一步该做的事情？还在那里？啊。 那么，答案是，在正式道别之后，你可以离开，转身，洗碗，上床睡觉，等等。但你必须果断。如果你仍然站在窗边——甚至透过窗帘偷看——那么礼仪小姐就承认你必须继续迎接即将离开的客人。亲爱的礼仪小姐：在别人家睡觉时，半夜应该冲马桶吗？卧室门是否全部关闭有关系吗？有时我不得不冲几次。毫无疑问，这是一个漫长的思考过程——薄墙、噪音、浅睡者、礼仪小姐还没有听说过的疾病，有人想向她说明一下。但是因为我们都想回去睡觉，她会急忙​​向你保证每次使用后都可以冲水。亲爱的礼仪小姐： 四对夫妇出去吃饭，都坐在一张桌子上。其中一名男子的礼仪无可挑剔；其他三名男子的礼仪稍差一些。有礼仪的男子的另一半从餐桌旁离开，而这名男子没有起身帮忙搬动椅子，回来后也没有帮忙。随后，两人私下讨论了此事。这位女士非常生气。这位男士解释说：“是的，我承认自己的失误，但我不想因为表现出适当的礼仪并引起人们对他们未能这样做的关注而让我们的朋友感到尴尬。在公共场合表现出礼貌绝不应该让别人感到尴尬。”不错的尝试。礼仪小姐站在你妻子一边。你应该表现出你优秀的举止（如果你自己这么说的话），这不能合理地被理解为对任何人的批评。新的 Miss Manners 专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/miss-manners-goodbye-wave-ends/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：悲伤的读者寻求朋友帮助的最新消息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/ask-amy-friend-help-grief/</link>
      <description><![CDATA[2024-05-29T13:08:51.227Z亲爱的读者：正如我之前宣布的那样，我将离开这个空间。我的最后一篇专栏文章将在 6 月底发表。（读者可以继续通过我的时事通讯和 amydickinson.com 找到我的作品。）与此同时，我正在发布一些我最喜欢的专栏文章和之前发布的建议的更新。原始问答（2022 年首次发布）如下，更新如下。亲爱的艾米：去年疫情最严重的时候，我的父母（已离婚）突然去世，相隔两个月。结果，我独自面对两份艰难的遗产。我儿时的女友七个半月来只见过我一次，尽管她很清楚我没有兄弟姐妹或直系亲属的帮助。她认为“为我祈祷”就足够了，这让我很伤心。在我需要的时候，难道不应该期望她做些实际的事情吗？— 想知道想知道：这是一个如此艰难的情况，我很抱歉你正在经历它。是的，好朋友在困难时期应该对帮助有合理的期望。是的，好朋友有时会让彼此失望。但是，你没有提到真正寻求帮助。如果你认为你的朋友可能很适合做某项工作——例如，开车把箱子送到捐赠中心——那就问问她。我逐渐明白，除非人们亲自面对过这种挑战，否则他们根本不知道清理父母的家是多么的劳累和令人沮丧。几年前，在我自己处理过这件事之后，我遇到了一位高中老友；她的卡车上堆满了她已故父亲的遗物。我们都站在积雪的停车场，泪流满面地讲述着失去亲人这件事有多么艰难。我们都同意，在我们真正经历过家人去世后清理家庭之前，我们不知道这会是多么孤独和令人难以承受。如果你只是被整个任务的艰巨性压得透不过气来，你可以问你的朋友：“你能在星期六到我妈妈家来几个小时，陪我整理她的东西吗？我真的很挣扎，需要帮助。我会带甜甜圈的。”亲爱的艾米：自从你回答我的问题已经两年了。当我给你写信的时候，我正专注于父母去世后独自处理所有事情的疲惫。我很痛苦，因为我的童年朋友在我需要帮助的时候没有主动提供帮助。你的回复让我很感动。你承认我处理父母的物品以及失去童年家园的痛苦和悲伤，这对我悲痛欲绝的灵魂是一种安慰。谢谢你提醒全世界，死亡的痛苦在打包第一个箱子时还在继续。— 塔米塔米：我希望你的问题（和深思熟虑的更新）将继续激励人们在应对像你这样的损失时提供不仅仅是“思想和祈祷”。除了表达关心和同情之外，有时悲伤的人还需要……一点力量——以及一辆皮卡车。亲爱的艾米：我被告知，家人不会为家人举办新娘送礼会或婴儿送礼会。原因是，这看起来是在乞求家人送礼物。你对此有何看法？— 正确正确：叹息。在我看来，这艘船已经起航了——出于许多与生活在现代世界有关的非常好和实际的原因。单身女性有孩子。军人有孩子。宇航员有孩子。孕妇并不总是有那种传统的友谊支持，可以适应你似乎喜欢的那种活动。请记住，任何客人都有权不参加他们不想参加的任何活动。但参加并坐在那里评判（仍然）是不礼貌的。这一点永远不会改变。亲爱的读者： 在我于 6 月底离开之前，我很高兴为您的最新建议提供者让路：R. Eric Thomas，他的“询问 Eric”专栏将继续促进我们之间的互动关系。Eric 年轻、聪明，是一位才华横溢的建议提供者——之前是“亲爱的普鲁登斯”专栏的作者。您可以通过将您的问题发送至 eric@askingeric.com 来帮助 Eric 入门。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/06/ask-amy-friend-help-grief/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WNBA 明星球员卡梅隆·布林克和莱恩·霍华德入选奥运会三对三球队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/05/wnba-cameron-brink-olympic-3-on-3/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/05/wnba-cameron-brink-olympic-3-on-3/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被货运列车撞倒的警车内戴手铐的女子获得 850 万美元赔偿</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/05/colorado-police-car-train-crash/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/05/colorado-police-car-train-crash/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们发现了一只霸王龙！”三个孩子如何发现稀有的恐龙</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/05/kids-find-t-rex-fossil-museum/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/05/kids-find-t-rex-fossil-museum/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院共和党要求司法部对拜登儿子和兄弟提出虚假陈述指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/05/impeachment-inquiry-criminal-referrals-james-hunter-biden/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/05/impeachment-inquiry-criminal-referrals-james-hunter-biden/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院圆形大厅“生命之树”展览引发枪支和仇恨讨论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/05/tree-of-life-exhibit-senate-rotunda-antisemitism/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/05/tree-of-life-exhibit-senate-rotunda-antisemitism/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰龙卷风实时更新：盖瑟斯堡报告多人被困，多人受伤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/05/maryland-tornado-gaithersburg-live-updates-damage/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T00:22:37.201Z据蒙哥马利县消防和救援部门发言人称，周二晚上一场龙卷风袭击了蒙哥马利县，摧毁了盖瑟斯堡的一栋建筑并困住了人们。霍华德县和安妮阿伦德尔县也发布了龙卷风警报。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/05/maryland-tornado-gaithersburg-live-updates-damage/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>