<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 09:16:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡赞扬加沙战争努力，但步履蹒跚的哈马斯政府仍坚持掌权</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/gaza-hamas-government-israel-netanyahu/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/23/gaza-hamas-government-israel-netanyahu/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，每年注射两次艾滋病毒疫苗可 100% 预防艾滋病毒</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/25/hiv-prevention-shot/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T00:47:54.590Z一名实验室技术人员在研究现场处理用于预防艾滋病毒的注射药物 lenacapavir 的小瓶周二，南非开普敦。（Nardus Engelbrecht/AP）一项新研究结果表明，每年注射两次有助于预防艾滋病毒感染，医学专家称这是一项突破。在一项涉及南非和乌干达 5,000 多名年轻女性和女孩的随机试验中，接种预防针的人无一感染艾滋病毒。该结果于周三发表在《新英格兰医学杂志》上。“这似乎是艾滋病毒预防的新突破。如果这些注射剂能够以低成本广泛分发，将大大降低全球新发艾滋病毒感染的风险，”悉尼韦斯特米德医学研究所病毒研究中心联合主任莎拉·帕尔默 (Sarah Palmer) 表示，她没有参与这项同行评议研究。“这项研究特别鼓舞人心，因为非洲年轻女性感染艾滋病毒的风险很高。”全世界每年约有 130 万新发艾滋病毒感染者，其中 为女性和女孩。在撒哈拉以南非洲，这一比例为 62%。这些注射剂由资助该试验的制药商吉利德科学 (Gilead Sciences) 生产，一些研究人员是吉利德的员工。以 Sunlenca 为品牌名称出售的利那帕韦在美国被批准用于治疗艾滋病毒感染。该试验的目的是证明其在预防青春期女孩和年轻女性感染方面的安全性和有效性。一项针对男性的单独试验正在进行中。研究人员表示，当发现注射比每日服用药片更有效时——在试验中每天服用两片药片中的一片的参与者中，有 1.5% 到 1.8% 的人从伴侣那里感染了艾滋病毒——试验被暂停，所有参与者都可以选择注射。研究人员还发现，注射疫苗后，艾滋病毒的发病率低于社区中通常的艾滋病毒发病率。艾滋病毒可以通过使用避孕套和每日服用药丸等保护措施来预防，这些措施在世界各地的高收入国家广泛使用。但卫生专家表示，在非洲等地，维持每日服用药丸的习惯可能很困难，因为那里医疗保健服务有限，教育项目匮乏，使女孩特别容易感染艾滋病毒。无国界医生组织和其他组织呼吁全球采取行动打破吉利德对利那帕韦的垄断，以便大规模生产该药物并降低其成本。吉利德在美国为每位患者每年收取 42,250 美元的利那卡韦费用。“利那卡韦可能会改变有艾滋病毒感染风险的人的生活，如果在新增感染率最高的国家能够负担得起，它可能会扭转这一流行病，”无国界医生组织慢性病顾问海伦·拜格雷夫说。吉利德此前表示，它致力于降低低收入国家的药品成本。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/25/hiv-prevention-shot/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：姐夫和他妻子谈论着自己的事情。就这样。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/carolyn-hax-in-laws-talk-themselves/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:34:51.831Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的卡罗琳：我和妻子最近搬回了她长大的地方，离她哥哥和嫂子很近。当我们和他们一起参加家庭聚会时，他们从不通过问问题来表达对我们的生活或我们孩子生活的兴趣，而是喜欢和我们谈论他们的兴趣和财产。当我们问完问题后，对话通常就结束了。我们是否可以礼貌地提出他们对我们的生活不感兴趣而不冒犯他们，或者甚至值得尝试改变我们的关系轨迹？— 姻亲姻亲：似乎毫无意义。如果他们不感兴趣，那就是不感兴趣。或者他们以自我为中心，或者不善于交谈，这两种情况往往只有在他们努力进行内心工作时才会改变。你可以做的是时不时地提出这样的问题：“你想知道孩子们在做什么吗？”哈 — 让他们拒绝！但说真的，这会给你一个小小的平台来快速更新：“Ralphie 正在享受他的官方 Red Ryder BB 枪，这里，看看这张 Randy 穿着雪地服试图移动手臂的照片。”然后他们可能会呆呆地点头，而你会重新记住这些人与你有血缘关系，而不是情感上的关系。一个并不能保证另一个。或者，他们可以抓住你的谈话生命线，发出赞许的声音 — 毕竟，不是每个人都具备最基本的社交技能，而且假设他们具备社交技能对任何人都没有帮助 — 甚至可能会提出一些关于你的基本后续问题。换句话说，如果他们只是有点迷茫或尴尬，那么你尖锐的问题会给他们一些必要的指导。最糟糕的情况是，你们之间的关系会变得冷淡，就像一道无人认领的热开胃菜。最好不要期待你们会变得亲密，而是通过努力让你们的关系有机会建立起来。亲爱的 Carolyn： 我最近结婚了。婚礼一结束，我的公婆就开始称呼我为“我丈夫姓氏的夫人”，并且非常亲切地强调“夫人”这个称呼。我知道他们这样做是出于爱意，表示我是他们中的一员，是他们部落的一员。这很甜蜜——只是我并不想改名。告诉他们这听起来有点傲慢，尤其是现在我已经放下这件事几个月了。我该如何澄清事实而不拒绝他们？— 新婚新婚：有自己的名字并不傲慢。下次他们中有人叫你“丈夫的姓氏夫人”或用这种方式称呼你时，解释你仍然是你的姓氏女士，希望你没有无意中误导他们。“你如此热情地欢迎我加入你的家庭，我不想错误地纠正别人的爱称。”意思是，继续下去，就好像他们一直都知道这一点一样，当然，他们只是在逗你。你的丈夫也有几个月的机会向他的父母澄清这件事。为什么他没有抓住任何一个机会？]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/carolyn-hax-in-laws-talk-themselves/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：过度分享的朋友也强迫我过度分享</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/miss-manners-friend-overshares-mad/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:52:22.587Z亲爱的礼仪小姐： 在过去的一年里，我与一家非常有名望的公司的一位同事建立了友谊。我们都 50 多岁了。她有时会说话过分。她开始主动提供很多信息——她的薪水、她糟糕的成长经历、她的婚姻细节、她丈夫的个人习惯、她的精神偏好等——我相信，她希望我也能这样做。这有点让人不知所措，当她开始分析我所说的每一句话时，我开始感到恼火。她会多次询问我与她完全无关的事件和人物的谁、什么、何时、如何和为什么。当她对一个机密问题过于好奇时，我终于忍不住了。我告诉她，请不要问我这么多问题，因为这会让我焦虑。我明确表示，我在家里做的事情是我的事，反之亦然。我想我伤害了她的感情，现在她不愿意和我说话。她在办公室里公然无视我。我曾经找过她，希望我们能谈谈这件事，但她甚至不听我的话。几天后，我发了一条快乐的短信，但她没有回复。在我看来，她的行为极其幼稚。我不知道我在这里做了什么，除了制止一些烦人的、不必要的询问。我现在该怎么办？当她在工作中开始分享个人信息时，人们会认为这很烦人。礼仪小姐并不是要表现出不同情，但当她告诉你该回去工作了时，她这样做是为了让你知道这句话来自她，而不是来自这个著名组织的老板。亲爱的礼仪小姐：当我们到达一家餐厅并且有预订时，我丈夫希望我/我们直接走到接待台（在所有已经在等待的人面前），然后直接打断正在与另一位客人交谈的主人，宣布我们有预订。我觉得这很尴尬，而且非常粗鲁。其他人可能也在等待同样的事情：告诉主人他们有预订。几年前，我们实际上发生了一场争吵，因为他坚持要这样做，我告诉他我对此感到不舒服。我们决定入座后离开，因为他对我生气了。他继续这样做，而我觉得这令人厌恶！打断正在进行的谈话当然是不礼貌的。当餐厅让食客们自生自灭时，其他客人往往是最好的信息来源：“不好意思。我们有预订。您在等着登记入住吗？您知道我们是否需要登记吗？” Miss Manners 发现这种方法既能有效地确定最佳行动方案，有时还能让餐厅感到尴尬，从而改善其标牌。但是，如果你的争吵太明显而不得不离开，餐厅可能会松一口气，不再为你服务。Miss Manners 的新专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站上向她提问 missmanners.com。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/miss-manners-friend-overshares-mad/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：我的孙子们已经好几年没看过牙医了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/asking-eric-grandkids-skip-dentist/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/25/asking-eric-grandkids-skip-dentist/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野火蔓延至度假小镇贾斯珀，艾伯塔省正在努力扑灭 170 处火灾</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/25/jasper-wildfire-alberta-canada/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T02：26：42.978Z周三晚上，野火蔓延至加拿大阿尔卑斯山度假小镇贾斯珀，本周早些时候，当地发出疏散命令，数千人逃离家园。贾斯珀国家公园表示，消防员正在“努力挽救尽可能多的建筑物，保护关键基础设施”。 href=&quot;https://www.facebook.com/JasperNP/posts/pfbid0fBjxWvquC99x8XutCSji1TtB31fjxQ4qKNu8BPBB5TpmTJ2JYWdfFDbHA6U2rDvhl?__cft__[0]=AZU2FdTj-aZymNvEDrpUl0za2RIlbEVcXB TJK5Lg4d4AroMEWten4DG-a0zAasr7GKqiLEb8xlohcdrdPf5Nx5lZEyyLrrWbFbmWVhf-q7TI9bXUwJSjRqESyD6A19iVxHl_djWhsNV-BjLxbVxI3bc0CaXo4Qc7nCmaWXUyK6JuJA&amp;__ tn__=%2CO%2CP-R&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;在社交媒体上发表帖子称，西部省份发生 170 多起山火。加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三晚些时候在社交媒体上写道称，艾伯塔省已请求联邦政府协助扑灭火灾，并补充说“我们正在调动一切必要资源”。据艾伯塔省政府称，截至周三下午，其中 59 处火灾被归类为“失控”，估计有超过 17,500 人 接到疏散命令。今年夏天的火灾爆发发生在去年加拿大前所未有的野火季节之后，在此期间，超过 4500 万英亩土地被烧毁，烟雾影响了该国的空气质量，以及美国大片地区。根据贾斯珀国家公园早前的帖子，周三，野火被“来自南部和东南部的强风”吹袭至贾斯珀。贾斯珀是加拿大落基山脉的一个热门旅游目的地，人口约为 4,500 人。 “如果你们还没有撤离城镇，那么必须立即离开”，公园游客和居民被敦促道，他们是周一第一批被下令撤离的。加拿大公园管理局事故指挥官凯蒂·埃尔斯沃思告诉《埃德蒙顿日报》，这场野火“比过去几年我们见过的野火规模更大、攻击性更强”，并且“距离社区更近”。到晚上 8:30，火灾现场已被扑灭。当地时间 11 月 23 日，公园管理部门在社交媒体上表示，由于空气质量恶化，需要“野外消防员和其他没有自给式呼吸器的人员”撤离到附近的城镇，因此只有一些急救人员可以留在贾斯珀。公园表示，预计未来 24 小时内降雨量将高达 20 毫米，并指出这可能“有助于减少火灾活动”。周三早些时候，直升机倾泻灭火的措施并不有效，由于情况危险，水炮无法提供帮助。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/25/jasper-wildfire-alberta-canada/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队的乔赛亚·格雷接受汤米·约翰手术</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/24/josiah-gray-nationals-tommy-john-surgery/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T02:30:30.785Z右撇子乔赛亚·格雷在接受手术修复 UCL 撕裂后面临“漫长的康复之路”星期三。（Nick Cammett/华盛顿邮报）华盛顿国民队的右投手 Josiah Gray 于星期三接受了 Tommy John 手术 - 包括内部支架手术 - 预计将缺席本赛季剩余比赛，并且很可能缺席下个赛季的大部分比赛，经理 Dave Martinez 在球队 12-3 输给圣地亚哥教士队后表示。Keith Meister 在得克萨斯州阿灵顿为 Gray 进行了尺侧副韧带部分撕裂的修复手术。马丁内斯说，他在星期三的比赛前与 26 岁的 Gray 交谈过，这位投手精神很好。Gray 上周表示，不确定他是否需要内部支架手术或 Tommy John，因为后者的恢复时间更长。最终，他需要两者。“他知道他还有很长的路要走，”马丁内斯说。“但了解他，他会非常努力地回归。”三年前，格雷在交易截止日期前抵达华盛顿，作为头条新秀之一（与捕手凯伯特·鲁伊斯一起）将Max Scherzer 和 Trea Turner 送到道奇队。在早期的挣扎之后，格雷在 2023 年上半年取得了巨大进步，并入选全明星赛。随后，他获得了本赛季辛辛那提开幕日首发投手的认可。格雷本赛季只首发了两场比赛，投球自责分率为 14.04，之后于 4 月进入伤病名单。格雷于 4 月进入伤病名单。因此，格雷开始了漫长的康复过程，最初被认为是右屈肌拉伤。直到 6 月 9 日，格雷才进行了五次康复训练中的第一次。尽管他在第 2、3 和 4 场比赛中表现良好，但在 6 月 30 日与 AAA 级罗切斯特队的比赛中，他的投球速度有所下降——这可能是他最后一次康复训练——这促使该组织对他进行了更仔细的观察。此后，国民队立即让他停赛并寻求另一位医疗意见，最终等到全明星赛后才进行核磁共振检查。预计他会在康复期间留在球队。“希望他能从中走出来，明年晚些时候成为我们的重要一员，”马丁内斯说。国民队上一位接球手汤米·约翰的首发投手是右投手凯德·卡瓦利，2023 年 3 月。他还没有重返 MLB。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/24/josiah-gray-nationals-tommy-john-surgery/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教士队对米切尔·帕克发起猛烈攻击并再次重创国民队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/24/nationals-padres-young-pitchers-innings/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/24/nationals-padres-young-pitchers-innings/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官阻止拜登政府禁止强制重置触发器</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/forced-reset-triggers-ban-blocked/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T00:18:13.215Z2012 年，在回购计划中获得的半自动步枪在洛杉矶警察总部展出。（Damian Dovarganes/AP）周二，一名联邦法官推翻了拜登政府对强制复位扳机的禁令，该装置允许半自动武器以更快的速度射击，理由是最高法院决定上个月推翻了对撞火枪托的禁令。德克萨斯州北区法官里德·奥康纳 (Reed O’Connor) 裁定枪支权利组织胜诉，该组织于 2023 年起诉美国司法部和烟酒火器及爆炸物管理局，挑战该禁令。奥康纳的裁决采取了与最高法院保守派多数派在 6 月份推翻特朗普政府对撞火枪托装置的禁令时所采用的方法相同的方式，重点关注 ATF 对限制持有机枪的法律的解释。法院表示，虽然强制复位扳机能让使用者以比普通扳机更快的速度射击武器，但它们不符合机枪的法定定义，因为它们不能让枪支通过“扳机的单一功能”发射多发子弹。全国枪支权利协会主席达德利·布朗（Dudley Brown）是挑战该禁令的团体之一，他在一份声明中写道，周二的裁决——以及最高法院对撞火枪托的裁决——迫使 ATF“回到宪法界限”。司法部和 ATF 的律师周三晚上没有立即回应置评请求。强制复位扳机是一种在子弹发射后强制将枪支扳机返回到复位或准备射击位置的装置，这使使用者能够更快地连续射击。在 2022 年 致联邦枪支许可证持有者的信中，ATF 表示，某些强制复位扳机被宣传为 AR 式步枪的替代扳机，允许射手“通过一次连续扣动扳机自动发射多发子弹”，因此受到禁令。另一个倡导组织全国枪支权利协会和德克萨斯枪支权利协会于 2023 年 8 月起诉司法部和 ATF，称这些机构错误地定性为强制复位扳机并禁止使用它们。在法庭文件中，ATF 表示，其测试发现配备强制复位扳机的半自动步枪可以以平均每分钟 840 发的速度射击，而配备强制复位扳机的枪支可以以“一次、持续地扣动扳机。”在裁决中，奥康纳站在全国枪支权利协会和德克萨斯枪支权利协会一边，认为强制重置扳机仍然只能发射一发子弹，而且“扳机只有一个功能”。他将这种描述比作最高法院对撞火枪托的裁决。 6 月份，最高法院同样裁定不禁止这些装置，理由是尽管这些装置可以大大提高射速，但它们并没有改变枪支的半自动动作。奥康纳的裁决提到了 2017 年拉斯维加斯发生的大规模枪击事件，该事件促使特朗普政府禁止撞火枪托，并引发了关于提高半自动武器射速的装置的合法性的两极化辩论。奥康纳承认枪击事件的“悲剧性质”，但他表示，“无论情况多么可怕，都没有任何情况能够成为法院改变由政治上负责任的人民主制定的法定文本的正当理由。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/forced-reset-triggers-ban-blocked/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在椭圆形办公室发表演讲，表达了第一次令人难忘的告别</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/24/biden-oval-office-farewell/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/24/biden-oval-office-farewell/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名青少年因一起致命车祸被起诉。他的父母也因该案被判刑。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/new-york-car-crash-parents-sentence/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/new-york-car-crash-parents-sentence/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运会男子足球赛开场后陷入混乱</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/24/argentina-morocco-olympic-soccer-chaos/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/24/argentina-morocco-olympic-soccer-chaos/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些华盛顿的同伴教育者一旦无家可归，就会继续帮助其他人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/24/dc-homeless-peer-educators-housing/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/24/dc-homeless-peer-educators-housing/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于拜登新冠疫情的阴谋论建立在特朗普多年言论之上</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/24/biden-withdrawal-fueled-conspiracy-theories/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/24/biden-withdrawal-fueled-conspiracy-theories/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《Skibidi Toilet》如何成为好莱坞最有价值的系列电影之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/24/skibidi-toilet-movie-tv-franchise-youtube-michael-bay/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/24/skibidi-toilet-movie-tv-franchise-youtube-michael-bay/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 22:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>