<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 09:13:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度女性在校学习的时间更长，但并不是为了她们的职业生涯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/09/india-women-education-workforce-marriage/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/09/india-women-education-workforce-marriage/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：人权观察谴责美国否决停火决议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/09/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-08T20:34:48.994Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3WCB55J24VHLNPG2QANGC23ZII/20231209-155346.460/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国周五阻止了联合国安理会一项决议草案，该草案呼吁加沙立即停火，并无条件释放所有人质。它几乎得到了成员国的一致支持。以色列驻联合国大使 赞扬此举，称该决议“扭曲”，而人权观察组织表示这使美国面临“共谋战争罪”的风险。以下是您需要了解的内容：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/09/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱荷华州共和党表示，在凯西·德桑蒂斯敦促其他人“参与”后，只有居民才能参加党团会议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2023/12/09/casey-desantis-iowa-caucus-moms/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-09T04:09:27.259Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KFX7UNSFSFECTKDQAX6347PICE/20231208-214221.212/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在艾德丽安·阿什特表演艺术中心举行的第三场共和党辩论中宣布候选人时，凯西·德桑蒂斯鼓掌迈阿密，11 月 8 日。（《华盛顿邮报》的托马斯·西蒙内蒂）爱荷华州苏城 — 爱荷华州共和党周五澄清，州外居民不能参加其竞选活动佛罗里达州第一夫人凯西·德桑蒂斯（候选人罗恩·德桑蒂斯的妻子）敦促全国各地的母亲和祖母“来到爱荷华州参加党团会议”，并补充说，“你们没有成为爱荷华州居民才能参加党团会议。”凯西·德桑蒂斯 (Casey DeSantis) 经常与丈夫一起参加竞选活动，她一直在推动“Mamas for DeSantis”2024 联盟。她在福克斯新闻上表示，“我们要求所有这些妈妈和祖母都来，从无论在哪里——北卡罗来纳州、南卡罗来纳州——并降临爱荷华州，成为核心小组的一员。”罗恩·德桑蒂斯静静地坐在她旁边，凯西·德桑蒂斯补充道，“因为你这样做不必是爱荷华州居民也能参加党团会议。”她说，人们应该来“让人们听到他们的声音，支持佛罗里达州共和党州长罗恩·德桑蒂斯”。佛罗里达州第一夫人后来在 在社交媒体网站 X 上发布，称“爱荷华州预选会议的投票仅限于爱荷华州的注册选民。”她的丈夫向记者谈到了这一困惑，谈到非爱荷华州选民时说：“显然，你不能在党团会议上投票，但你可以帮忙。他们甚至让人们代表候选人发言。”尽管如此，凯西·德桑蒂斯的言论引起了足够的混乱，爱荷华州共和党于周五下午晚些时候发布了自己的指导意见。 “请记住：您必须是爱荷华州和您居住的辖区的合法居民，并携带带照片的身份证件才能参加#iacaucus！”该组织写道。这一事件甚至引起了内布拉斯加州选民的注意，他们周五晚上出席了爱荷华州苏城的共和党总统候选人尼基·黑利的竞选活动。与会者 Deb Pieper 主动提出了这个问题。“我来自内布拉斯加州，但我知道我能够在爱荷华州参加党团会议，”Pieper 在等待 Haley 到来时说道。 “我也是刚刚听说的。罗恩·德桑蒂斯的妻子刚刚这么说过。在新闻上。今晚在福克斯新闻上。”但她说她刚刚向其他一些人询问了此事，他们澄清了事情：尽管她可以“发挥影响力”，但她不能投票。 “我实际上无法忍受并被算在内，”皮珀说，她说黑莉是她的首选，因为她认为这位前联合国大使最有可能击败拜登总统。德桑蒂斯正在集中精力爱荷华州是共和党提名过程中的第一个州，他指望在那里的强劲表现能够动摇他挑战遥遥领先的民意调查领先者、前总统唐纳德·特朗普的努力。德桑蒂斯的民意调查一度与特朗普更具竞争力，但在过去一年中有所下滑，现在正在与黑莉争夺鹰眼州民意调查中遥遥领先的第二名。周五，罗恩和凯西·德桑蒂斯加入了爱荷华州州长的行列。金·雷诺兹（右）为德桑蒂斯代言，参加在得梅因地区举办的“妈妈支持德桑蒂斯”活动。该活动宣布“正式欢迎爱荷华州所有 99 个县的妈妈和奶奶”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2023/12/09/casey-desantis-iowa-caucus-moms/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我该如何拒绝在我家过夜的请求？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/ask-amy-overnight-guests-stress/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-27T16:00:50.277Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/V6LXQLETVRAY7CNYTXNLOJLK6U/20231129-100108.080/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我该怎么办当朋友路过城镇或在这里度假时，礼貌地拒绝并询问他们是否可以和我们一起住上几个晚上？我从来没有对任何人说过不，并且一直对住在我们家里的任何人都很客气，但我发现我真的不喜欢这样。在他们到达之前的几天以及他们在这里的时候，我都承受着极大的压力和焦虑。我丈夫不明白我对此的长篇大论。他欢迎任何想和我们住在一起的人。我只是不喜欢有人一天 24 小时和我们在一起。我喜欢晚上有自己的隐私来休息、阅读或看电视，我最不想做的就是早上起床时看到早餐桌上的面孔。我知道这个问题很快就会再次出现，因为最近的一位客人已经表示他计划明年初回到城里。房客让我感到不安，我缺乏隐私是问题所在，尽管我确保他们永远不会猜到我的感受。我厌倦了假装他们和我们住在一起很好。当他们要求住宿时，我如何建议酒店是更好的选择？我不想冒犯任何人，但对我来说，我的心理健康比与外地人合住更重要。我该如何委婉地说“抱歉，但不”？——不说“不”不说：说“不”坚定但仁慈是一种澄清恩典的行为，对你来说，也是必要的自我照顾。你的丈夫是这里的X因素，因为他选择不承认你的极端挑战，然后通过成为一个自动的“是”男人来破坏你。他的行为对你来说极其不公平，但如果你在访问期间假装一切都好，他可能会认为你最终喜欢接待。你需要学会说“不”的第一个人是与你同住一个家的男人。你来访前因压力而引发的“长篇大论”似乎并没有给他留下深刻的印象。你可以对下一批自邀的客人练习说“不”：“你提到想要拜访，但我发现最近很难接待你，所以不可能在我们家接待你。我在附近找到了一些您可以考虑住宿的地方，我非常乐意在您在城里期间与您共度时光。”如果您无法前往其中任何一个地方面对你的丈夫这个问题，或者通过电子邮件发出“不”，你就会和别人一起坐在你的早餐桌上。也许您应该将他们视为本质上是您丈夫的客人。如果是这样，您可以选择留在其他地方，或者通过花尽可能多的时间独处来保护您的隐私，尤其是在一天的两端。这是您预期行为的改变，但是 - 您必须冷静并小心地照顾自己。亲爱的艾米：我的丈夫和我经常和我的哥哥和嫂子一起出去吃饭。有时她的姐姐和丈夫会加入我们。他们都是饮酒者，而我们不是。 （他们通常会喝不止一杯酒）。我认为我们每次出去都为他们的酒钱付钱是不公平的，但我和我丈夫都觉得要求单独检查很尴尬。我确实有一次要求他们在入座前买饮料，但这个想法并没有成功。希望您对这个敏感问题有什么想法。—不饮酒者不饮酒者：这不是&#39;这确实是一个敏感的问题，您不应该回避表达自己的需求和愿望，即出去、享受一顿饭并单独支付餐费。如果另外两对夫妇想要合并费用并平均分摊费用，那由他们自己决定。你可以直接问服务员：“你能为我们两个人单独准备一份支票吗？”无需陷入尴尬或向其他食客解释这一点。您的朋友应该接受您的选择，继续点餐，不要再多想。亲爱的艾米：“&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/advice/2023/11/22/ask-amy-mother-daughter-distant/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;精疲力尽的女儿”不理解母亲一生的情感距离。感谢您建议这个女儿做一些关于神经分歧的研究。我面临着类似的情况，接受诊断确实帮助每个人理解这种行为并不是个人反应。—去过那里去过那里：我希望“疲惫的女儿”也能得到一些有用的见解。© 2023，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/ask-amy-overnight-guests-stress/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯（Carolyn Hax）：最好的朋友会解决她的问题，但会依靠别人来找乐子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/carolyn-hax-best-friend-only-vents/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-20T20：42：58.077Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TB67SD2YTJE25OTC6RVLDMM7AI/20231208-104582.827/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。&lt; /i&gt;嗨，卡罗琳：我有一个人，我认为这是我最好的朋友，几乎是一个妹妹。然而，在过去的几年里，我注意到我就是她抱怨的人——可以理解，她有一个糟糕的丈夫和工作——这对我来说没什么问题，但我注意到这就是我的全部。如果她出去，我就不会被邀请。如果我邀请她出去，她总是忙着照顾孩子。喜欢卡罗琳·哈克斯的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。几个月前，她度过了一个里程碑式的生日，我提出带她出去，甚至我一直坚持- 她的丈夫像往常一样，失踪了 - 但她拒绝了，说她不喜欢，然后和一些朋友一起度过了周末，并与其他人共进晚餐。我我试图温和地提出这件事，但她陷入了丈夫和工作的戏剧性之中。考虑到这一戏剧性事件，我担心不能不那么温和地提起这件事，因为我”这是她唯一的出路。我就这样度过难关吗？我们过去经常一起做更多的事情，但老实说，我认为我们的关系在抱怨丈夫方面一直有点相互依赖（尽管我现在离婚了）。建议？——对于投诉来说足够好，对于饮料来说不够好对于投诉来说足够好，对于饮料来说不够好：  如果她确实是一个“最好的”朋友，几乎是“姐妹”，那么你可以说，“当你拒绝我的邀请，然后和其他朋友出去时，我觉得我是你的抱怨朋友，而不是你真正的朋友，”而不担心这会结束你们的友谊/姐妹关系。显然，“轻轻地”并不能完成它。你不想冒险损害她的想法“只是“出路”对你来说是无私的，但她的其他朋友不也是可以给她的吗？我猜你之所以没有这样做，是因为以下原因之一： 1. 你预计她会很伤心，甚至可能会因此断绝关系，而你还没有准备好发生这种情况。 2. 你怀疑她对你来说不再是一个“真正的”朋友了，如果她曾经是的话——“真正的”意味着肯定的、相互的选择——而你现在还没有准备好让这种怀疑得到证实。&lt;这些实际上都很好，从某种意义上说，如果你能接受马马虎虎的条件，那么你就有权利保持马马虎虎的友谊。这里不做评判。但是如果你不喜欢这些条款，并且如果你根本不想和她成为朋友，也不想成为她的垃圾朋友，那么是时候自己说出来了读者的想法：· 请立即停下来问问自己，为什么你对她的情绪健康负有如此程度的责任，尤其是当你们的关系似乎不是互惠的时候。你正在承担一个负担，她需要找出其他方式来管理，而不是把责任推给她在其他情况下不高兴见到的人。请检查一下为什么你如此投入地照顾她的心理健康——而不是你自己的心理健康。· 我想知道这位朋友是否过度分享，并划分了她的生活。治疗师与来访者不是朋友是有原因的。只是一个想法。· 过度分享和划分：完全正确！当离婚的投诉朋友与（仍处于婚姻状态）投诉者出去社交时，发现她的丈夫并不是他被描绘成的怪物，那么会发生什么？]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/carolyn-hax-best-friend-only-vents/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：收到我节日款待的人说他们没有平时那么好</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/miss-manners-christmas-cookies-not-good/</link>
      <description><![CDATA[2023-11-27T16：39：21.930Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/F4B632YMZVA6PJQTUMBXVSVWCA/20231203-080562.620/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：大约十年来，我和我的伴侣在假期为大约十几户家庭制作了自制的零食包。这些年来略有不同，但通常包括坚果、糖果和烘焙食品。有时是蛋糕，一些布朗尼蛋糕或饼干。今年，我使用了不同的面粉，其中包括盐和发酵粉，节省了一些测量配料的时间。我是第一个承认这种产品对蛋糕效果很好的人，但不知怎的却让饼干有点不太好吃。无论如何，我们都将它们全部邮寄出去，因为我们认为差异可以忽略不计。显然事实并非如此 - 至少有两个收件人这么认为，并让我们知道这些物品不是达到我们通常的标准。巧合的是，这两户人家在一年中的任何时候都没有给我们送过任何礼物，甚至连一张卡片都没有。我想停止给这两户人家送礼物。明年，因为我最近一直想减少开支。我的伴侣想忽略它并照常进行。停止是不是太记仇了，还是我有权这样做？因为你不能保证明年会有更好的饼干（尽管礼貌小姐有信心）如果您对 cookie 的下落有疑问，这不是报复性的，而是可以作为您的借口。当然，你也可以走高路。但如果这导致再次受到斥责，礼貌小姐允许您告诉您的伴侣您曾告诉过他们。亲爱的礼貌小姐：我的嫂子开始把她的双陆棋游戏带到家庭周末。她让我们的兄弟和她一起玩，从而将他与其他家庭成员隔离。意见？给她一份涉及多个玩家的游戏的礼物。亲爱的礼貌小姐： &gt;和家人出去吃饭时，我们通常会把剩菜带回家，下次再享用。我们这样做不仅是为了避免浪费，而且是因为我们真诚地期待在适合我们的时候吃完饭菜。有时，我要么做出错误的菜单选择，要么有剩菜，我确信我和家里的其他人都不愿意在其他时间完成。我的偏好是将这些物品留在我的盘子上，当服务员询问我是否想要将它们包装起来时，我说“不，谢谢”。我儿子坚持拒绝把剩菜带回家是对餐厅的侮辱（或者至少让员工感觉很糟糕），我们无论如何都应该把剩菜带回家，以免表现得无礼。你同意吗？我们是否应该将不喜欢的饭菜剩菜带回家，只是出于礼貌？不。但如果你的儿子进一步抗议，礼貌小姐建议你巧妙地利用他的敏感度——指出这样，你就不会浪费一次性容器并危害环境。新的礼仪小姐专栏周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/09/miss-manners-christmas-cookies-not-good/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州最高法院暂时停止允许孕妇堕胎的命令</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/texas-abortion-ruling-kate-cox-supreme-court/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/texas-abortion-ruling-kate-cox-supreme-court/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队在篮网队的惨败中再次倒退</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/08/wizards-nets-rout/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/08/wizards-nets-rout/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凭借《玫瑰纹身》获得奥斯卡提名的女演员玛丽莎·帕万去世，享年 91 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/08/marisa-pavan-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/08/marisa-pavan-dead/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马萨诸塞州总检察长称，“新纳粹组织”骚扰变装皇后和庇护移民的酒店</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/08/mass-white-nationalist-group-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/08/mass-white-nationalist-group-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯埃弗特第二次被诊断出癌症，将在 ESPN 休息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/08/chris-evert-cancer-returns-australian-open/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-08T23：25：47.240Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/K773YX2J25EVTLET2LCLOXIZNU/20231208-204630.304/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前网球明星克里斯·埃弗特 (Chris Evert) 一月份表示，在 2022 年首次诊断出卵巢癌后，她已康复。(迈克尔·德怀尔 (Michael Dwyer)/美联社)ESPN 分析师兼前网球明星克里斯·埃弗特 (Chris Evert) 周五宣布，在第二次被诊断出患有癌症后，她将缺席下个月该网络对澳大利亚网球公开赛的报道。&lt; p&gt;该消息是在埃弗特宣布自己不再患有卵巢癌 11 个月后发布的，她患有卵巢癌2022 年 1 月发现。 68 岁的埃弗特说她正在接受化疗。她计划返回 ESPN 对剩余大满贯赛事的报道。“自从两年前我第一次被诊断出患有癌症以来，我一直对自己的经历非常开放，”埃弗特在 ESPN 的一份声明中说道。 “我想向大家通报最新情况。我的癌症又回来了。”来自 @ChrissieEvert Evert 将不会成为 ESPN 2024 年 @AustralianOpen 报道的一部分pic.twitter.com/LKGmKDBNGU— ESPN PR (@ESPNPR) 2023 年 12 月 8 日
埃弗特是 18 届大满贯单打冠军得主，也是网球历史上最有成就的球员之一。从1975年到1986年，她一直排名世界第一或第二，并成为第一位赢得1000场单打比赛的男女选手。埃弗特于 1995 年入选国际网球名人堂。埃弗特的妹妹、前世界排名网球运动员珍妮·埃弗特·杜宾 (Jeanne Evert Dubin) 在与卵巢癌斗争了 2.5 年后于 2020 年 2 月去世。她 62 岁。克里斯·埃弗特和玛蒂娜·纳芙拉蒂洛娃：苦涩的竞争对手。亲爱的朋友们。幸存者。近两年后，埃弗特在接受预防性子宫切除术后被发现患有这种疾病的早期形式。埃弗特接受了六个周期的化疗，并与朋友兼前竞争对手玛蒂娜·纳芙拉蒂洛娃 (Martina Navratilova) 结下不解之缘，后者于 2022 年 12 月被诊断出患有早期喉咙和乳腺癌。 （纳芙拉蒂洛娃三月份表示她没有癌症 ）。埃弗特在一月份写了一篇ESPN 文章讲述了她的经历，引用了医生的说法，医生告诉她，如果这种疾病未被发现，她可能会在四个月内患上第三期癌症。在这篇文章中，她说她“没有癌症，并且卵巢癌有 90% 的可能性永远不会复发。”在埃弗特周五的声明中，她说她感到很幸运，医生及早发现了癌细胞“虽然这是我从来不想听到的诊断结果，但我再次感到幸运的是，它被及早发现了，”她说。 “根据 PET CT 扫描，我上周接受了另一次机器人手术。医生在同一盆腔区域发现了癌细胞。所有细胞都被移除，我已经开始了新一轮化疗。“当 ESPN 下个月返回墨尔本参加澳大利亚网球公开赛时，我将无法与同事们会合。但我会为大满贯赛季的剩余比赛做好准备！我鼓励每个人都了解您的家族史并为自己辩护。早期发现可以挽救生命。感谢您在这个假期的健康。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/08/chris-evert-cancer-returns-australian-open/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国防政策法案剥夺了大多数共和党文化战争要求</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/12/08/defense-policy-bill-ndaa-culture-war/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-08T15:42:03.921Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PP4PWYKPWZBJ7JMPDFNGO4PNHA/20231208-193836.366/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国海军陆战队队员在夏威夷珍珠港举行的仪式上。 （Caleb Jones/美联社）国会预计将于下周开始对其年度国防政策法案的最终版本《国防授权法案》(NDAA) 进行投票，该法案使美国军方和更广泛的国家安全支出到美国的主要阶段 一段视频中，格林在投票时宣称自己“断然反对”：“我认为这种情况发生在我们共和党控制的国会上，这是令人愤慨的。”参议院将首先对该措施进行投票，然后是众议院通过。格林和其他众议院共和党强硬派在今年夏天成功地采取了行动，在其版本的法案中加入了一些条款，这些条款将取消五角大楼报销军人旅行费用的政策在州外进行堕胎；禁止变性军人或军人家属寻求专门的医疗服务；并结束了国防部多元化计划。民主党人称这些举措不可能成功，并谴责“极端分子”“劫持”了几十年来两党对军队的支持示威。与此同时，一些温和派共和党人公开欢呼 参议院提出一项不那么两极分化的法案。分析人士想知道，这是否是几十年来国会首次未能通过 NDAA。在一份声明中，参议院和众议院军事委员会的共和党和民主党高层赞扬了“数月来的艰苦努力”。经过艰苦卓有成效的谈判”，最终达成了他们所谓的两党措施，“加强我们的国家安全并支持我们的军人”。该声明由参议员杰克·里德（罗德岛州民主党）、参议员罗杰·威克（密西西比州共和党）、众议员迈克·D·罗杰斯（阿拉巴马州共和党）和众议员亚当·史密斯（华盛顿州民主党）发表。 .议员们表示：“我们敦促国会迅速通过 NDAA，并敦促拜登总统在该法案到达办公桌后签署。”3,000 页的立法方案包括 5.2% 的薪酬为军事人员和国防部雇员加薪；扩大与印太地区盟国的军事合作，此举旨在对抗日益自信的中国；并加强对台湾的支持。值得注意的是，它还将乌克兰安全援助计划延长至 2027 财年，该计划是政府帮助支持乌克兰与俄罗斯持续战争的工具。但是，未来乌克兰的大部分计划援助 - 拜登总统紧急国家安全资金请求的一部分 - 仍然陷入党派斗争，今年似乎不太可能在国会获得通过。国防政策法案还包括由参议员蒂姆·凯恩 (Dim Kaine) 起草的一项法律修正案。 -弗吉尼亚州）和马可·鲁比奥（佛罗里达州共和党）将阻止任何美国总统在未经国会批准的情况下退出北约，这项措施因唐纳德·特朗普重返白宫的幽灵而受到关注。特朗普一直对联盟持高度批评态度，在任期间，沉思关于撤出美国。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/12/08/defense-policy-bill-ndaa-culture-war/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普阵营加大力度限制外部盟友的第二任期言论</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/trump-campaign-statement-second-term/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-08T22：42：13.207Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/W2FOPUMUGBFNJFFGRT3TZTUHBQ/20231208-194597.973/azure_en-US_en -US-JennyNeural_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前总统唐纳德·特朗普于 11 月 8 日在佛罗里达州海厄利亚举行的竞选集会上。 (Jabin Botsford/The Washington帖子)唐纳德·特朗普竞选团队的高级官员周五寻求平息有关他可能在白宫连任的讨论，因为人们对独裁主义和人事报道感到担忧。“让我们在这里非常具体地说：除非消息直接来自特朗普总统或其竞选团队的授权成员，否则未来总统人员配置或政策公告的任何方面都不应被视为正式，”苏西·怀尔斯和克里斯·拉奇维塔在一份书面声明中表示这一不寻常的声明是在高级顾问上个月发出类似信息之后发布的，反映出特朗普圈子对其第二任期相关的一些看法日益担忧。与此同时，专家和政治对手对这位前总统及其盟友拥抱独裁思想和言论提出了警告。怀尔斯和拉奇维塔在他们的信中添加了一个警告：“让我们说得更具体、更直白：事实上，人们公开讨论自己或朋友的潜在行政职位正在伤害特朗普总统......和他们自己。这些都是不受欢迎的干扰。”根据竞选团队制定的基本规则，一位不愿透露姓名的竞选官员表示，周五的声明是针对 报告称，Axios 前一天发布了，提供了潜在成员名单特朗普第二届政府，以及“那些不断推举自己的名字并给总统带来问题的人”。《华盛顿邮报》和其他媒体此前曾报道特朗普及其盟友已经制定了利用联邦政府惩罚对手的具体计划，包括讨论在他上任第一天援引《叛乱法》，这将允许他动用军队镇压平民示威。特朗普正在竞选中表达自己的不满并发誓要进行报复，他也多次表示，他认为对他的起诉是让司法部和联邦调查局反对他的对手的理由。该运动反对描述特朗普第二个任期将比他的第一个任期更加极端和独裁的报道。与特朗普之前的竞选活动相比，特朗普的顾问们力求开展更有纪律的竞选活动，他们认为这些报告对大选毫无帮助。然而，特朗普有时会削弱这一信息，包括在周二的一次会议上。福克斯新闻的肖恩·汉尼蒂在市政厅。当被问及他是否“永远不会滥用权力来报复任何人”时，特朗普说，“除了第一天”，然后开始谈论石油钻探和关闭边境。右翼联盟被称为“Project 2025”的组织一直在为即将上任的共和党政府做准备。但鉴于有关特朗普潜在第二任期政策（包括移民和人事政策）的报道，怀尔斯联系了该项目的负责人、传统基金会的保罗·丹斯（Paul Dans），告诉他这些报道没有帮助，《华盛顿邮报》此前曾报道过已报告。尽管特朗普团队试图反击那些对特朗普及其盟友所阐述的言论和新计划提出警告的历史学家——拜登总统的竞选团队和一些立法者也对特朗普连任发出警告——但一些前政府官员却在混淆视听。 在本周斯蒂芬·班农 (Stephen K. Bannon) 的播客上接受采访时，前白宫官员卡什·帕特尔 (Kash Patel) 表示，第二届特朗普政府将追捕记者。“是的，我们正在我们将追捕那些对美国公民撒谎、帮助乔·拜登操纵总统选举的媒体人士——我们将追捕你们，”帕特尔说。 “无论是刑事还是民事，我们都会解决这个问题。”艾萨克·阿恩斯多夫 (Isaac Arnsdorf) 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/trump-campaign-statement-second-term/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚大学。支付弗吉尼亚家庭年收入 10 万美元或以下的学费和杂费</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/08/uva-financial-aid-program-expansion/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/08/uva-financial-aid-program-expansion/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命枪击事件后，拜登私下会见内华达大学拉斯维加斯分校社区</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/biden-mass-shooting-las-vegas/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/08/biden-mass-shooting-las-vegas/</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>