<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 09:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国各地冬季风暴造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/22/winter-storm-2024-deaths-forecast-weather/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/01/22/winter-storm-2024-deaths-forecast-weather/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：内塔尼亚胡拒绝哈马斯释放人质的条件；加沙死亡人数超过25,000</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T02:37:42.537Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VPAH3E4CLRDUPM7E5YBTSGKJ6E/20240122-154575.753/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周日，抗议者聚集在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡位于耶路撒冷的官邸外，呼吁立即释放哈马斯劫持的人质。 （Ronen Zvulun/路透社）以色列总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝了哈马斯提出的释放加沙剩余人质的条件，包括结束战争和以色列军队从加沙地带撤军，哈马斯继续留在原地。 “只有彻底的胜利才能确保消灭哈马斯并返回我们所有的人质，”他 在一份声明中说道，重申他反对由美国支持的两国解决方案。以下是您需要了解的内容：获取更多信息RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他们准备放弃以色列。现在他们都进来了。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/israel-pro-war-liberals-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/israel-pro-war-liberals-gaza/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪对有争议的印度教寺庙的祝圣结束了长达数年的竞选活动</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/hindu-temple-ayodhya-india-modi/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/hindu-temple-ayodhya-india-modi/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我在旧货购物时被指控种族歧视</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/miss-manners-racism-accusation-thrift-shopping/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T23：59：11.845Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/7O5BQS4WPRE6REZZDQKTGVNNM4/20240118-113094.944/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：在寻找便宜货时在当地的一家慈善旧货店，我附近的一位年长女士突然问我为什么不理她。我根本不知道她竟然对我说过话。我道歉并问她想要什么。她立即反击说：“因为我的肤色。你们白人让我发疯。你的臭味就像我们其他人一样。”我惊呆了。我只是咕哝了一句“我猜是这样的”，然后就跑开了。她提高声音发表更多种族主义攻击。问题是，我是拉丁裔，就像她一样，但我看起来不一定是拉丁裔。我应该如何反应？我应该确定我的文化背景吗？我是否应该与她进行口头争吵，而不是赶紧跑到玻璃器皿区域，直到解除警报为止？侮辱收集——无意中冒犯 ——似乎已经成为全民运动。尽管很容易指出这个人没有注意到你们共同的传统，但礼貌小姐很钦佩你拒绝参加比赛。热衷于打架的人不会被事实吓倒，也不会被普遍的礼仪所吓倒。亲爱的礼貌小姐：我在杂货店购买了多家杂货店每周一次并经常使用快速通道。此通道的政策为 10 件或更少。如果我正在考虑使用它，我总是，我的意思是总是，数一下我的物品，以确保我最多有 10 件。我经常看到有人在我面前项目数量超过发布的限制。超出限制的一两项是不是不礼貌？上面四五个呢？我从未对其他顾客说过任何违反政策的事情。这样做会不会很不礼貌？我应该向收银员投诉吗？我从未因违反政策而对其他顾客说过任何话。这样做会不会很不礼貌？我应该向收银员投诉吗？请不要在杂货店排队时发生争执。礼仪小姐接到过很多关于这里是狙击集结地的报道，人们能够毫无风险地在食品储藏室里储存食物，这真是一个奇迹。收银员非常清楚每个顾客展示的商品数量，并且很可能已经选择了它们不要小题大做。但是你去问那位员工：“这不是快捷通道吗？”如果您认为这会有所帮助。亲爱的礼貌小姐：我每个月都会和一位一起上学的朋友吃一次早餐。在大多数情况下，我们在一起的时间很愉快。但是，我注意到她对超重的人有问题。当他们走过我们的展位时，她会对他们发表恶劣的评论，有时声音大到让他们都能听到。我保持沉默。这位朋友在学校里是个恶霸，而且似乎还没有摆脱这个角色。我可以对她说什么样的好评论，而不会让我落入恶霸的境地？除了“对不起，我没有空吃早餐？” ”好吧，你可以试着说，“你为什么让这些人感觉不好？”如果回答是“这是为了他们好”，曼纳斯小姐会重新提交她的第一个建议。&lt; p&gt;新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice&lt;我&gt;。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/miss-manners-racism-accusation-thrift-shopping/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙茅斯后民意调查发现，特朗普在新罕布什尔州初选中大幅领先</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/22/trump-leads-new-hampshire-post-monmouth-poll/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/22/trump-leads-new-hampshire-post-monmouth-poll/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：爸爸告诉儿子，没有一个“真正的男人”愿意去参加婴儿送礼会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/carolyn-hax-dad-baby-shower-real-man/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14：49：06.874Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DA2ZZBTVZJGA7EEIZ3H6MV2WQM/20240121-124870.706/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）改编自在线讨论。 亲爱的卡罗琳：我和妻子即将迎来我们的第一个孩子。婴儿送礼会将于下周末举行，我真的很期待。我爸爸想为孩子们计划那天要做的事情。当我说我要去参加婴儿送礼会时，他感到很震惊。他说没有一个“真正的男人”愿意去参加婴儿送礼会，而且我在“女孩婴儿派对”上会很痛苦。我认为这很疯狂；我觉得这很疯狂。我想看看给我们儿子的礼物并庆祝新生。我爸爸不会退缩。他继续咆哮着这一代男人让我们的妻子“女性化”我们，以及这如何破坏社会，如果我这样做，他会觉得自己作为一个父亲很失败。我的妻子与我想去那里无关，但他不听。我不知道这是否是我想死在上面的一座山，但是我还想我会后悔错过我们的婴儿送礼会，因为我爸爸是个白痴。我该怎么办？——不是“一个真正的男人”不是“一个真正的男人”：太棒了有多少宣传已经渗透到家庭关系中。令人惊奇、恐怖和悲伤。我很抱歉你爸爸把它弄丢了。不过，你不必一直与他争论。他的问题被提出并得到回答：“谢谢，爸爸，但我会去洗澡。”！结束！意思是，当他气喘吁吁时，你执行以下一项或多项操作：“是的，得跑了，稍后再说”，然后挂断/离开。 “我给了你我的答案。下一个话题。” “有趣的。”换个话题。 “你有权发表你的意见。我有权拥有我的。”改变主题/挂断/离开。 “听到这个消息我很遗憾。作为父母，你尽了你的职责：我有自己的观点并支持它们。谢谢你教会了我勇气。”等等咆哮、内疚、羞耻和拒绝退缩都是他关心的事，而不是你的事。只有当您同意继续倾听或觉得必须这样做时，它们才是您的。 “他不会听”与你的决定无关，因为如果你愿意，你就可以参加淋浴。完成。这些步骤虽然艰难，但时机恰到好处。抚养孩子需要有勇气在巨大的外部压力下做你认为正确的事情。读者的想法：·相信我，这只是你爸爸观点的开始关于你的养育方式。现在站起来。如果你换尿布，我能听到他质疑你的男子气概。·“我很抱歉你有这样的感觉，爸爸。”然后拒绝进一步参与——每次他都会威胁说他对你的选择感到不满。· 你爸爸是个玻璃碗。我 40 多岁了，几乎我们所有的朋友都举办过男女混合婴儿送礼会。有两个父亲、单亲父亲或非二元父母的孩子不应该用淋浴来庆祝吗？·“你对此没有意见。下一个主题。”· 认为自己是“真正的男人”或“真正的”任何事物的仲裁者，这就是真正的混蛋的定义。这也是失去所有可信度的理由。· 请保护你的妻子免受毫无疑问的恶意言论的侵害。我丈夫的家人花了几十年的时间指责我的选择，而他拒绝反抗他们，抹杀了我对我们关系的信心。· 是的，死在这座山上。请考虑一下他的这种胡言乱语会对你的儿子产生怎样的影响。· 什么是“破坏社会”，就是这种根深蒂固的厌女症、性别歧视和仇恨的有害瘴气。这不是爸爸要求的问题，而是处理妖魔化、贬低和征服半个人类的心态的问题。这是卑鄙和丑陋的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/carolyn-hax-dad-baby-shower-real-man/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：孙子的衣服不能在离婚父母的家之间运输</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/ask-amy-grandson-clothes-divorce/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T22:05:34.516Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/67L2U7OIN5FHDCNZ6GCPNRCICA/20240121-140593.934/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我有一个 18-六岁的孙子，一名高中生，一半时间与父母住在一起。圣诞节期间他和我出去购物，看起来似乎就好像他需要衣服一样。他很高兴找到一些合身且好看的衣服，对此他表示赞赏。他的父亲认为，来自父母一方的衣服需要留在父母一方。这也适用于他的新衣服。他不可以把这些衣服带到他父亲家里，除非这些衣服是打算留在他父亲家里并且不被允许在他母亲家里享用的。我想让他自我感觉良好，并同意购买额外的衣服，这样他就可以在两所房子里都有新衣服。我想我写信是因为我认为这种安排非常好。对夹在两个家庭之间的任何儿童/青少年都是有害的。明年他将去上大学。我认为从法律上讲，他可以在一定年龄决定他想住在哪里。我认为他没有足够的能力去选择父母中的一方。我很抱歉他处于这种情况。展望未来，我想知道他将如何跟踪哪些衣服来自哪个房子。您有什么想法或建议吗？— 关心的祖父母关心：记录衣物是一种常见现象离婚父母分享监护权的问题。一些父母有过令人沮丧的经历，他们的孩子的衣服和鞋子在另一方父母的家中消失在黑洞中。精明的父母会在衣服上贴上标签，并在搬到另一个家时帮助孩子整理和清点自己的物品。这听起来对每个人来说都令人筋疲力尽和令人沮丧，尤其是对孩子来说，因为他们最终承受着这种身体和情感上的负担挨家挨户地来回。你真是好心又体贴，给他买了两套衣服。坚持与年龄较大的青少年进行这种严格的服装划分似乎是不必要的控制，而且几乎不可能严格维持。18 岁时，你的孙子在法律上已经是成年人了，我认为如果他能从这种安排中“毕业”，他就可以“毕业”选择了。无论如何，对他来说，坚持到高中毕业可能是最好的选择。我希望他选择出国上大学，在那里他能学到一套新的生活技能，而不需要这样安排自己的生活，穿梭于两对父母之间。亲爱的艾米：我丈夫和我有一个小孩，我正怀着我们的第二个孩子。我丈夫从事一个充满挑战的行业，有时工作时间很长。他偶尔会参加下班后的活动，因为他声称他需要这样做才能在工作中取得进步。我理解这一切，并了解与同事或客户交往的重要性。但最近他外出次数增多，严重影响了我们一家人的生活。基本上我一个人在家，而他来来去去。上周，他下班后出去了，当我凌晨 3 点和孩子一起醒来时，我发现他还没在家。我打电话给他，请他回家，他就回家了。现在他表现得好像我因干扰他的社交生活而​​欠他一个道歉。我开始担心我们一家人的未来。我想我需要第二个意见。—担心担心：我的意见是你丈夫的行为就像一个真的不想回家的男人，他用自己的工作来证明自己作为丈夫和父亲的失败。他凌晨 3 点出去没有正当理由，你也不应该“请”他回家。此外，你不欠他一个道歉。他需要长大，为了你的家人，我希望他长大。亲爱的艾米：您对“的回应不够强硬”真的很累，”他忍受着伴侣以他们为代价开的卑鄙和欺凌的笑话。这是情感虐待，如果他不停止，作者就应该滚蛋。—去过那里去过那里：这些“笑话”并不好笑，尽管他和他的家人似乎互相互相攻击，但他不应该和他的伴侣这样做。© 2024作者：艾米·狄金森。由 Tribune Content Agency 分发。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/22/ask-amy-grandson-clothes-divorce/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡从河流到大海看到了什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/netanyahu-biden-two-state-solution-palestine-river-to-sea/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/22/netanyahu-biden-two-state-solution-palestine-river-to-sea/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣何塞州立大学聘请前海军橄榄球教练肯·纽马塔洛洛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/21/ken-niumatalolo-hired-san-jose-state/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T01：46：27.742Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/IFUSSMG6KVCLXG4F73PSHBPOMQ/20240121-224689.895/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;海军橄榄球史上获胜次数最多的教练肯·纽马塔洛洛 (Ken Niumatalolo) 即将接任圣何塞州立大学教练。 （乔纳森·牛顿/华盛顿邮报）圣何塞州立大学周日晚上宣布，肯·纽马塔洛洛 (Ken Niumatalolo) 被聘为橄榄球教练，距 他被海军解雇了，他是海军中获胜最多的教练计划历史。58 岁的 Niumatalolo 在安纳波利斯取得了 109 胜 83 负的成绩，同时指导海军军官候补生参加了 10 场碗赛并获得了 6 座总司令奖杯。上个赛季，他在加州大学洛杉矶分校担任顾问，最近被提升为近端锋教练。“我们很高兴纽马塔洛洛教练接受了领导我们橄榄球项目的机会，”圣何塞州体育总监杰夫科尼亚在一份声明中说道。 “他是一位公认的胜利者，并将海军学院带到了前所未有的高度。”Niumatalolo 在陆军-海军比赛中取得的 10 场胜利是系列赛历史上最多的。他的六次碗胜利，包括 2013 年至 2015 年的连续三次胜利，创造了海军纪录。一位大学 QB 就 NIL 作证。他说国会没有抓住要点。但在连续三个赛季失败后，当体育总监切特·格拉德丘克 (Chet Gladchuk) 于 2022 年 12 月通知他将做出改变时，纽马塔洛洛在海军的任期结束了。这次谈话是在陆军在双加时。“在他的整个职业生涯中，纽马塔洛洛教练一直以诚信领导并致力于激励学生运动员在场上和场外取得成功。”圣何塞州总统辛西娅·特尼恩特-马特森 (Cynthia Teniente-Matson)在一份声明中说。 “我们相信 Niumatalolo 教练将继续建立一个强大的斯巴达足球计划，专注于学生的成功并为我们的社区产生积极影响。”Niumatalolo 接替布伦特·布伦南 (Brent Brennan)，后者在七个赛季后离开圣何塞州立大学在亚利桑那州。斯巴达人队是西部山区联盟的成员，上赛季战绩为 7 胜 6 负，并在夏威夷碗赛中输给了卡罗莱纳海岸队。凯特琳·克拉克在法庭风暴中与粉丝发生“有点可怕”的碰撞In 8 月份接受《华盛顿邮报》采访时，Niumatalolo 表示有兴趣重返教练，并补充说他已经接受了退出海军的环境，并且渴望向加州大学洛杉矶分校教练奇普·凯利学习。“我没有任何东西可以向任何人证明，”他说然后。 “我来这里是为了帮助和学习，无论奇普想让我做什么，和我的儿子（加州大学洛杉矶分校的研究生助理）在一起，这真是太棒了。我不知道这会持续多久。奇普和我谈过。我想再试一次，从这个角度来看，我觉得来这里对我有帮助。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/21/ken-niumatalolo-hired-san-jose-state/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼古拉·约基奇是奇才队无法满足的一个艰巨的任务</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/21/wizards-nuggets-nikola-jokic-daniel-gafford/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/21/wizards-nuggets-nikola-jokic-daniel-gafford/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诉讼称，被拘留的肯塔基州青少年无法获得厕所、淋浴和衣服</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/21/kentucky-youth-prison-abuse/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/01/21/kentucky-youth-prison-abuse/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可能当选副总统的南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特已订婚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/21/tim-scott-engaged-vp-trump/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-21T22：18：52.472Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5KVRH7ZFJ5G2XCWRS746ZGIUTI/20240121-195120.209/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;森。蒂姆·斯科特（南卡罗来纳州共和党人）周六在南卡罗来纳州基洼岛向明迪·诺斯求婚（由参议员蒂姆·斯科特提供）参议员。前总统候选人、可能成为共和党副总统候选人的蒂姆·斯科特（南卡罗来纳州共和党人）周六晚上在南卡罗来纳州基洼岛的海滩向女友明迪·诺斯求婚。她答应了.“作为一个性格内向且安静的人，必须就订婚问题进行对话在某种程度上有点不舒服，但这是我最兴奋的事情”除了让耶稣成为我的主之外，我的一生都会做，”斯科特在周日的采访中说道。“我一直非常耐心和祈祷，我真的很兴奋，也有点紧张，我无法“我应该更感激自己找到了一个灵魂伴侣，以及一个与我有很多共同兴趣、激情和目标的人。”他说。Noce，查尔斯顿地区的室内设计师，也是三个孩子的母亲，斯科特说，他们之前已经结婚了，周日有人在南卡罗来纳州普莱森特山的一座教堂被发现戴着订婚戒指。斯科特说，他们大约一年前开始约会，在教堂被介绍并建立了联系。圣经学习。“我的笑话是，我一看到她的照片，我就明白了。但事实是，大约两周后，我知道她和她的信仰有一些非常不同的东西，”他说。 “我们第一次谈话持续了大约一个半小时或两个小时，最终我们决定一起学习圣经。”提案后不久的 Scott 和 Noce。 （由参议员蒂姆·斯科特提供）斯科特说，他在圣诞节前大约两周联系了她的父母，请求他们的祝福。得到他们的批准后，他开始计划该提案。他说，他的一位朋友拒绝了在泡菜球赛后求婚的想法，这是他们俩都喜欢的爱好。他最终决定在基洼岛日落时求婚，并于周六驱车长途前往寒冷的地方。海滩。他描述说，当他们走到沙滩上时，他尴尬地试图劝阻她不要戴手套，并找人给这一活动拍张照片。58 岁的斯科特周五在新罕布什尔州支持唐纳德·特朗普的总统竞选活动。去年放弃了自己的总统竞选。他的竞选活动以令人振奋的信息和重要的早期电视广告为后盾，但在几次辩论表演后未能获得关注，前南卡罗来纳州州长妮基·哈利的光芒让他黯然失色。“我们需要一位将美国人视为一体的总统美国家庭，”斯科特周五说道。 “这就是为什么我来到非常温暖的新罕布什尔州，支持美国下一任总统唐纳德·特朗普总统。”斯科特是美国参议院中唯一的黑人共和党人，一生单身。二十多年前曾订婚，但从未结婚。斯科特说，他和诺斯计划今年结婚。他在竞选期间透露，他正在与通过教堂认识的人约会。十一月在迈阿密举行辩论后，他让诺斯上台拍照。辩论前几个月，斯科特 告诉华盛顿邮报他正在和一名基督徒约会同意他的宗教价值观的女人。“除非我有意娶她，否则我无法想象将她拖入竞选活动，”他说。 “说实话，我希望这种情况发生。”他后来试图修改这句话。“我想我应该小心我的说法，”斯科特说。 “删除该评论。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/01/21/tim-scott-engaged-vp-trump/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 01:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>笨重还是细长？巨齿鲨研究重新引发了关于灭绝鲨鱼的争论。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/science/2024/01/21/megalodon-slender-great-white-shark/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/science/2024/01/21/megalodon-slender-great-white-shark/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党初选竞争激烈的想法只是海市蜃楼吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/21/desantis-ends-campaign-trump-nomination/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/21/desantis-ends-campaign-trump-nomination/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>