<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 09:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列最高法院裁定极端正统派人士必须服兵役</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/israel-haredi-ultra-orthodox/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T07:01:10.469Z在抗议期间，极端正统的犹太男子封锁了一条主要公路，警察使用水炮6 月 2 日，极端正统犹太教经学院学生应征入伍，地点为以色列的贝内贝拉克。（Amir Levy/Getty Images）特拉维夫——以色列最高法院周二裁定，极端正统犹太教经学院学生必须立即应征入伍，并且不再有资格享受政府的大量福利，这可能会导致极端正统犹太教议员退出联盟，从而瓦解该联盟。今年 3 月，最高法院也做出了类似裁决，当时最高法院下令停止向在经学院学习而不是服兵役的极端正统犹太教学生提供国家补贴。几天后，豁免法到期，但尚未起草任何立法来代替它。这一决定是经过多年的争议后做出的，曾经人数不多的极端正统派少数群体已经发展成为一个占总人口 12% 以上的群体，该群体的政党支持总理本雅明内塔尼亚胡的联盟，以换取他继续免除他们的兵役。但他们也是增长最快的少数群体，人数超过一百万，占总人口的 12%。该群体享受政府对私立学校以及宗教和社会组织的补贴。多年来，政客们一直发誓要切断与巴勒斯坦人的联系，谴责允许巴勒斯坦人半自治社会在以色列境内存在的制度，同时还逃避纳税（因为很少有人工作）或服兵役（因为很少有人参军）。现在，许多以色列人都这么说，因为他们再也负担不起养活巴勒斯坦人的费用了。自 10 月 7 日以来的九个月里，争议变得更加尖锐，当时哈马斯杀死了大约 1,200 人，并将大约 250 人作为人质拖入加沙。据当地卫生当局不区分战斗人员和平民的说法，由此引发的八个月的战争已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡。以色列正准备在与黎巴嫩的边境宣布一条新战线，以色列一直在与伊朗支持的真主党交火。约旦河西岸的反恐袭击也在增多，哈马斯和其他武装激进组织多年来一直在那里招募人员。在所有战线上，以色列士兵都被大量杀害，对极端正统派的怨恨也日益高涨。根据位于耶路撒冷的无党派智库犹太人政策研究所 (JPPI) 的一项调查，81% 的以色列犹太人赞成改变极端正统派的豁免，45% 的人支持“强制”措施，36% 的人倾向于“说服”方法。“战争加剧了社会各阶层参与承担国家安全重担的必要性……[并且]绝大多数以色列人认为社会契约需要重新谈判，”JPPI 副总裁 Shuki Friedman 说。但他表示，极端正统派也同样面临着两难境地。“一方面，从他们的角度来看，他们想防止这场灾难。但另一方面，如果政府垮台并进行选举，结果可能不那么好，他们就更不可能做出妥协了，”他指的是民调领先于内塔尼亚胡的反对派政客，他们发誓要代表广泛的共识态度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/israel-haredi-ultra-orthodox/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于维基解密的朱利安·阿桑奇以及释放他的协议你需要知道些什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/25/julian-assange-wikileaks-plea-deal-explained/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T02:02:15.603Z朱利安·阿桑奇准备在厄瓜多尔大使馆的阳台上发表讲话2012 年至 2019 年，他一直驻扎在伦敦，以避免因与维基解密无关的性侵犯指控被引渡到瑞典。（Carl Court/Getty Images）朱利安·阿桑奇十多年来首次离开英国，前往美国领土北马里亚纳群岛，预计他将在那里承认一项违反美国《间谍法》的指控，以换取自由。让我们回顾一下14 年来的传奇故事。关于阿桑奇和针对他的指控你需要知道些什么认罪协议意味着什么，接下来会发生什么？根据阿桑奇预计将签署的认罪协议，他将承认一项违反《间谍法》的指控——“密谋非法获取和传播与美国国防有关的机密信息”——他的刑期将是他被判处的监禁时间。已经在英国服刑：62个月，刚好超过五年。由于他在瑞典面临的性侵犯调查也已撤销，他将成为一名自由人。据维基解密称，他于周一离开英国贝尔马什监狱，前往北马里亚纳群岛，签署认罪协议的听证会定于当地时间周三上午9点（东部时间周二晚上7点）举行。从美国方面来看，认罪协议包括撤销对阿桑奇的17项违反《间谍法》的指控中的大多数以及最初提出的黑客指控。阿桑奇的律师表示，起诉书中的 18 项罪名可能会使他被判处最高 175 年监禁。为什么在北马里亚纳群岛宣判？根据司法部向北马里亚纳群岛地方法院提交的文件，宣判地点之所以选择在如此不寻常的地点进行，是因为阿桑奇反对前往美国大陆认罪。报道还称，阿桑奇之所以偏爱这些岛屿，是因为它们位于西太平洋，靠近澳大利亚。多年来，阿桑奇一直在反对美国引渡，他的律师认为，由于他的国籍和政治观点，他将无法在美国接受公正审判，并认为他的精神健康状况过于脆弱，不适合被关押在科罗拉多州弗洛伦斯的超级联邦监狱，在那里，囚犯每天可以被单独关押长达 23 小时。听证会将在塞班岛举行，塞班岛是 14 个岛屿中最大的岛屿和首府。听证会结束后，阿桑奇预计将返回澳大利亚。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/25/julian-assange-wikileaks-plea-deal-explained/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队在第十局输给教士队“令人难以接受”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/nationals-10th-inning-walk-off-loss-padres-is-hard-swallow/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-24T10:57:43.865Z凯伯特·鲁伊斯 (Keibert Ruiz) 在第十局对阵教士队的比赛中打出一记打点二垒安打，但国民队未能守住（美联社照片/格雷戈里·布尔）圣地亚哥——周一晚上，在尤里克森·普罗法和圣地亚哥教士队以 7-6 在第 10 局的再见安打击败华盛顿国民队，打破了他们重回 .500 胜率的计划 20 分钟后，原本似乎准备爆发的客队更衣室突然只充满了空调的轻柔旋转和淋浴的涓涓细流，棒球界最好的中继投手之一也只能向他们致意。国民队——开局落后三分，在第十局领先三分，距离 .500 胜率仅差一击，最终以不可能的再见安打落败——成为了普罗法击出的安打的牺牲品，球落在莱恩·托马斯 (Lane Thomas) 无法触及的地方，越过了右中外场的墙。亨特·哈维 (Hunter Harvey) 在第十局丢了四分（包括幽灵跑垒员）后没有找借口。但他确实给出了解释。“我们试图进攻，早早取得领先，但就是没能把他打倒，然后我就给了他一份礼物，挂上了我的分离器，”哈维说。 “我没有把它放下来，而是把它放在了他的球棒路径上，他做了他应该做的事情。”在终结者凯尔·芬尼根连续两场比赛中被使用后，哈维被要求结束比赛，包括周六 8-7 输给科罗拉多和周日 2-1 获胜。在国民队 (38-40) 于周一在 10 局对教士队 (42-41) 的比赛中取得第一个出局之前，哈维承认了一记二垒安打、一记两分打点的一垒安打和保送。一记牺牲触击让跑垒员跑上二垒和三垒，国民队随后以 6-5 领先。另一记高飞球落在界外区，刚好在球迷触及不到的地方，落在三垒手尼克·森泽尔的手套上，造成第二次出局，随后路易斯·阿拉埃斯故意保送上垒，垒上满员。就像芬尼根两天前所做的那样，哈维迅速击出两次好球。就像芬尼根一样，他没能封杀。在连续六次四缝线球之后，普罗法球棒最有力的部分击中了他在本垒外缘投出的第一个分缝球。哈维走下投手丘，用手掌背擦去额头上的汗水。在他右边不到 10 英尺的地方，是 Profar，他挺胸张臂，面向喧闹的 Petco 公园。Jurickson Profar 在对阵 Hunter Harvey 的比赛中击出再见安打后欣喜若狂。（Denis Poroy/Getty Images）“这绝对难以接受，”国民队经理 Dave Martinez 说道。“这些家伙打得很努力。……我们会继续 [努力打球]，我们会赢得很多比赛。”就像整个赛季的情况一样，国民队发现自己只剩下最后一丝生命力。在 10 局上半局两人出局的情况下，凯伯特·鲁伊斯击出一记二垒安打，球落在右外场线内几英尺处，领先。尼克·森泽尔随后投出十个球，然后他的两分球落入左外场第一排座位，以 6-3 领先。这一切都发生在当晚，左投帕特里克·科尔宾在第三局落后三分，以 3-0 落后，然后淘汰了最后 15 名击球手中的 14 名，本赛季首次完成七局比赛；而前一天打出领先一垒安打的乔伊·梅内塞斯在第三、第五和第七局打出一记打点球，追平比分。“这就是棒球，”森泽尔说。“这场比赛太疯狂了。这是一场疯狂的比赛。……最近三场比赛都很激烈，情况各不相同，竞争激烈，紧张刺激。昨天我们的情况不错，但今晚情况就变糟了。”注意：国民队从 AAA 级罗彻斯特队召回了哈罗德·拉米雷斯 (Harold Ramírez)，同时将三垒手特雷·利普斯科姆 (Trey Lipscomb) 下放到罗彻斯特队。拉米雷斯本赛季为坦帕湾光芒队打了 48 场比赛，之后被指定替补上场，2 次击球 0 中。&lt; ...]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/25/nationals-10th-inning-walk-off-loss-padres-is-hard-swallow/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歌唱讽刺剧《雾谷太太》的歌唱讽刺作家琼·库欣去世，享年 77 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/25/joan-cushing-mrs-foggybottom-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/25/joan-cushing-mrs-foggybottom-dead/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这家艺术博物馆为毕加索作品找到了新家：女厕所</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/mona-museum-tasmania-picasso-ladies-lounge/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/25/mona-museum-tasmania-picasso-ladies-lounge/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪水袭击中西部，明尼苏达州拉皮丹大坝面临溃坝风险</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/24/rapidan-dam-break-minnesota-flooding/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-25T01：26：34.672Z明尼苏达州蓝地球河水位上涨，冲毁了位于明尼阿波利斯西南 50 英里的曼卡托镇附近的拉皮丹大坝的一部分，洪水淹没了中西部部分地区。州当局表示紧急服务小组已到达现场并密切监视情况。“曼卡托及其周边地区的情况很严重，拉皮丹大坝有溃坝的危险，”参议员艾米·克洛布彻 (D) 在社交媒体上的帖子中表示。明尼苏达州《明星论坛报》报道称，大坝“即将溃坝”，并援引蓝地球县官员的话称。Jeremy Brennan，蓝地球县警长办公室副警长周一晚间告诉《华盛顿邮报》，大坝“仍然屹立不倒”。“水冲走了西侧的一些土地，现在已自由流动，”他说道，并补充说，靠近河流的下游居民已收到通知。布伦南表示，该县尚未发布疏散命令。“以前没有人处理过这种情况。管理前来参观大坝的人们并确保他们的安全是一项巨大的挑战，”他说。现场视频显示，河岸上有一所孤零零的房子，旁边是湍急的水流，水流中夹带着树枝和建筑碎片。美国国家气象局表示，该局针对蓝地球河发布的山洪预警将持续到当地时间周二早上。北曼卡托市官员表示，他们修建了一道 34.6 英尺高的土墙堤坝作为预防措施。该市在社交媒体上发布的声明中表示：“目前河水水位为 28.92 英尺，预计周二将达到最高水位 29.6 英尺。”“如果拉皮丹大坝真的溃坝，现场工程师预测河水水位将上升 6 英寸到 2 英尺，具体取决于下游位置，”该市在下午 6 点 19 分表示。当地时间周一，水坝管理员表示，当时不需要疏散或准备居民。拉皮丹大坝已有100 多年历史。蓝地球县网站称，多年来经常发生的洪水造成的破坏引发了人们对其未来的质疑。上周末席卷爱荷华州、南达科他州和明尼苏达州部分地区的洪水预计将在周二进一步恶化，因为河水水位继续上涨，气象学家警告称，任何可能的雷暴带来的额外降雨都可能延长或加剧洪水风险。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/06/24/rapidan-dam-break-minnesota-flooding/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：既然他妈妈没事，丈夫难道不应该早点回家吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/carolyn-hax-husband-home-early/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:13:21.342Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：我丈夫和我都住在离家人很远的地方，但他要比我走得更远——隔夜飞往另一个国家。他妈妈一周前做了紧急手术，我们决定他应该去帮忙几个星期。这就剩下我独自照顾两个 10 岁以下的孩子、一份全职工作，并在他不在的时候独自打理房子，但我们当然可以做到，这样他就可以帮助他妈妈了。两天后，他妈妈的情况好多了，到下周初她可能就不需要他了。当我建议他可以早点回家时，他说他也想在那里见见朋友，但如果我真的很挣扎，他也可以回家。我告诉他我不想让他把责任推到我身上，因为我认为这次长途旅行是为了他妈妈的康复。我在家里处理所有事情，而他却能放松，这让我感觉很奇怪。但是他牺牲了在他的国家的生活来和我在一起，很少回来。那么，我是不是应该忍受，不告诉他这对我来说有多难？我们通常沟通得很好，但我担心我的孤独和不知所措会占据上风。我也很难过，他似乎没有马上明白早点回来对他有很大的帮助。— 感觉奇怪感觉奇怪：1.给他两周时间，不要感到内疚。2. 向自己证明你可以做到这一点，而且不会失败（这会带来重大回报，我会谈到）。3. 认识到要求他“立即得到”你想要的东西既是一种巨大的读心术要求，也大大降低了家对他的价值。所以，这些好处/回报：显然，度假的人享受休息、风景变化、更少的压力和重新认识自我的好处。如果可能的话，这些对于在有年幼孩子的生活里建立起来非常重要。但守住家庭堡垒的人也会受益。它可以增强你作为父母的信心。它可以教会你的孩子在他们长大后尽快站出来。他们可以做哪些额外的、甚至是微小的工作来帮助你帮助他们的父亲帮助他的妈妈？这是关于家庭认同和足智多谋，这些都是值得教导的。当你的丈夫掌权时，也给他们这种体验。没有人能保证有两个父母。事情总会发生。知道你可以做到这一点，无论“这”是什么，都值得你现在经历的麻烦。我发誓。回复：旅行：也许这也可以让他有时间陪伴他妈妈，不是“帮忙”，而是像成年人一样享受她？— 匿名匿名：当然，是的，我错过了。很多长途旅行都是为紧急情况和结局而保留的，以牺牲分享美好时光为代价。这是享受美好时光的好机会。其他读者的想法：· 找帮手！叫上你的队伍（朋友、家人）来减轻你的负担，并尽可能雇佣保姆。给孩子们树立一个榜样，当你有一个社区支持你时，并不总是需要牺牲自己。我是危机短信热线 (988) 的一名志愿者，我听到人们在痛苦中应对孤独的心态，内心认为寻求帮助是软弱或无用的。· 而必须照顾孩子两周的父母会对那些 24/7/365 的单亲父母产生新的敬意。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/carolyn-hax-husband-home-early/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我在丈夫的聚会上在名牌上写了“萨姆的妻子”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/miss-manners-nametag-high-school-reunion/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T20:15:40.447Z亲爱的礼仪小姐：在我丈夫 20 周年聚会上，我在名牌上写了“山姆的妻子”。我知道那里只有三个人认识我，而且下一周可能没有人会记得我的名字——他们都会称我为“山姆的妻子”。所以我就照做了。这很有趣。大多数人的反应都很好，有些人甚至笑着说：“你说得对，我们可能不记得你的名字了！”有趣的是，有好几次，我被责骂，被告知我应该“有自己的身份”等等。只有当你认为被人以居高临下的态度对待很有趣时，这才有趣。礼仪小姐可能会忍不住说：“好吧，我会写上自己的名字，但我结婚太久了，我记不清是什么了。”然后在“做你自己”的说教之前为自己辩解。有趣的是，如果 Sam 在你们的聚会上自称是“Samantha 的丈夫”，他是否会得到同样的反应。礼仪小姐猜测，这应该被视为来自支持配偶的迷人忠诚——没有人会怀疑配偶本身也是一个人。亲爱的礼仪小姐：我是一名医生，我重视与患者的关系。我很荣幸他们信任我来照顾他们。然而，在过去几年中，我的患者反复问我一个问题，我觉得这些问题很无礼且粗鲁。我不知道如何在保持专业和关爱的关系的同时，阻止他们继续询问。有人直接或间接地问我是否怀孕了。例如，“哦，你的腰围在变大吗？”（带着阴谋的眼神，用手指指着我不那么平坦的腹部）。或者直接问“你怀孕了吗？”最近听到这个消息特别难受，因为我已经接受生育治疗好几年了（但没有成功），我不想讨论这个。有时当他们问起时，我不得不强忍泪水。我尝试过这样回答：“哦，我在工作中不谈论这种事情”，但这并不能阻止他们。我也尝试过否认，有时我的病人会难以置信，他们会就我的状况与我争论。我非常恼火，很想说这样的话：“你是在说我胖吗？”或“我很震惊你会问这么粗鲁的问题”——我觉得这两种说法在这种情况下都不合适，而且可能会损害我们的医患关系。我能说什么话来阻止提问（不回答问题），但又不会显得粗鲁或造成无法挽回的伤害？愉快地说（礼仪小姐露出一丝微笑）：“我以为我是来给你做检查的，不是让你来给我做检查的。现在，关于你一直头痛的问题……”礼仪小姐的新专栏从星期一到星期六都会在washingtonpost.com/advice上发表。你可以在她的网站missmanners.com上向礼仪小姐提问。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/miss-manners-nametag-high-school-reunion/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我该如何告诉我的伴侣我在大学时被强奸了？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/ask-amy-college-rape-tell-partner/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:58:20.462Z亲爱的读者：为了纪念我写这篇专栏的最后一周，我重温了一些令人难忘的问答。亲爱的艾米：我和我想嫁的男人处于最亲密的关系中。我们经常谈论婚姻。他几乎了解我的一切。最后一件事——他不知道的一件事——是我受保护的秘密。七年前，我在大学时被强奸了。即使在那时，也很少有人知道。我花了好几年才承认这一点。最近，我感到很内疚，因为我没有告诉我的爱人这个深藏的秘密，不是因为谈论它对我来说很痛苦（我已经压抑到麻木了），而是因为我不知道如何以一种不会让他感到措手不及、困惑甚至愤怒的方式提起它。我觉得这是他需要知道的事情，我觉得我在隐瞒什么，但我知道我不应该有这种感觉。我该如何定位这个并在谈话中提起它？— 受保护的秘密受保护：首先——我很抱歉。我很抱歉你经历了这一切。要明白，你会感受到自己的感受，包括内疚、悲伤和焦虑。你处理这些感受的方式可能会随着时间的推移而改变。我个人的看法是，你可以从重新定义你用来描述强奸的语言开始。你认为这是一个“深藏不露的秘密”。这是你隐藏的东西。改变你的词汇。删除暗示羞耻和秘密的词语。你是一名强奸幸存者。你的强奸并不能定义你。你的康复定义了你。你健康的人际关系、健康的自我意识、你的个人、创造性或职业成功——这些都是定义你的因素。所以，不，你不应该“定位这个问题并在谈话中提出它”。强奸不是你在谈话中提出的话题。它就是谈话本身。这听起来很平淡无奇，但我坚信练习是为具有挑战性的经历或谈话做好准备的一种方式。写下你的想法。选择一个让你感到舒适且双方都不会分心的时间和空间。我建议这样开头：“我有事要跟你谈。这对我来说很难，所以我希望你能忍耐我，直到我度过难关。当我讲完后，如果你有问题，我会尽力回答。”如果你们俩有一个充满爱的未来（我想你们有），你和他的故事——快乐和令人心碎——会伴随着你。记住这一点：许多幸存者与你站在一起。我希望你能想象一支支持你的幸存者战士大军，他们都在支持你。你会从专业咨询和团体支持中受益。联系 RAINN.org 进行在线和电话咨询。（2019 年 11 月）亲爱的艾米：我们正计划在我的工作场所举办一场化装舞会。我们决定打扮成一部经典电视剧里的人物。然而，我的两个同事皮肤白皙，却为了与剧中肤色较深的演员们相配而改变了自己的肤色。我个人对此感到不舒服。我认为这不仅是一种侮辱，而且非常不专业。我不知道如何才能不失礼地表达这一点。我重新考虑的尝试被置若罔闻。在他们看来，这显然是无辜的，只是个玩笑。我个人并不认为这是个玩笑，我不想和两个做我不同意的事情的人合影。我能做什么？— 被侮辱被侮辱：为了假装别人的种族而人为地改变自己的肤色，作为服装的一部分，都是有辱人格和种族主义的——无论是谁做的。标志性的电视角色除了演员的肤色之外，可能还有许多其他特征，你的同事可以利用这些特征来模仿他们。考虑到你的同事这种粗鲁、考虑不周、可能会终结职业生涯的行为，你为什么还要担心自己粗鲁呢？你应该说：“我知道你认为这很轻松有趣，但我对此感到不舒服。我认为这是种族主义，一点也不酷或有趣。”在任何情况下，都不要和这些“小丑”合影。（2019 年 10 月）亲爱的读者：R。 Eric Thomas 正在开设一个名为“询问 Eric”的新建议专栏。您可以通过 Eric@askingeric.com 向他发送问题。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/25/ask-amy-college-rape-tell-partner/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑豹队首次夺得斯坦利杯，赢得第 7 场比赛，击败油人队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/24/florida-panthers-stanley-cup-champions-game-7-edmonton-oilers/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/24/florida-panthers-stanley-cup-champions-game-7-edmonton-oilers/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆西·威尔逊未能获得奥运会参赛资格，但仍有可能参加巴黎奥运会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/24/olympic-track-field-trials-results-2024-quincy-wilson-athing-mu/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T20:08:59.876Z昆西·威尔逊 (Quincy Wilson) 在周一晚上的 400 米决赛中获得第六名。 （帕特里克·史密斯/盖蒂图片社）俄勒冈州尤金 — 昆西·威尔逊最后一次在海沃德田径场的最后一个弯道上冲刺。前面是美国最快的八名 400 米跑者，他们个个年纪更大、体格更壮。威尔逊 16 岁时就站在起跑线上，希望能获得奥运参赛资格。这项任务的艰巨性已经开始显现。威尔逊在美国奥运田径选拔赛中创造历史、令人欣喜地获得自动获得奥运参赛资格的努力于周一晚上结束。但威尔逊不会轻易放弃。几周前，威尔逊刚刚结束在布利斯学校的二年级学习，在冲刺阶段，他超越了三名短跑选手，以 44.94 秒的成绩获得第六名，而他那个年纪的朋友们都在忙着考驾照。“他是个小个子，却在与大个子们竞争，”布利斯教练乔·李说。“但他内心的勇气是无法衡量的。”虽然他的个人比赛在周一晚上结束，但威尔逊仍有可能成为巴黎奥运会的选手。美国田径协会可以为 4x400 接力赛选择另外两名 400 米短跑选手，所有美国选拔赛的参赛者都有资格。仅凭过去四天的表现，威尔逊就建立了一个令人信服的案例。名单提交截止日期为 7 月 7 日。如果被选中，威尔逊将成为奥运会田径比赛中最年轻的美国男子。他将打破亚瑟·牛顿自 1900 年以来保持的纪录，后者以 17 年 166 天的成绩跑完了 2500 米障碍赛。周一的比赛一开始，威尔逊就一马当先。他在 300 米比赛中排名第八，参赛选手共有九人。威尔逊身穿蓝红相间的比赛服，胸前印有布利斯图案，右臂上还带着一个与之相配的袖子，试图冲到前面。在爆冷获胜的昆西·霍尔 (44.17)、2022 年世界冠军迈克尔·诺曼 (44.41) 和克里斯·贝利 (44.42) 的带领下，威尔逊无法追上。威尔逊已经是华盛顿特区和田径界的知名天才，上周末，他一举成名，成为全国明星。他与年龄比他高出近一倍的对手一起冲刺，而且通常都超过了他们，他灿烂的笑容和炽热的魅力让电视观众着迷。“他是我见过的最谦逊、最善良但又最凶猛的竞争对手，”李说。“当那个开关打开时，它就会打开。”在周五的首轮比赛中，威尔逊打破了保持了 42 年的全国高中纪录，以 44.66 秒的成绩赢得了预赛。尽管有人怀疑他能否在选拔赛的艰苦轮次中保持体力，威尔逊在周日的半决赛中将纪录刷新为 44.59 秒，在最后 100 米中从第五名冲到第三名，从而晋级决赛。威尔逊 8 岁时参加了他的第一次田径比赛，并找到了他注定要做的事情。他喜欢依靠自己，结果往往取决于付出的努力。“你是为自己而跑，”他说。“我喜欢团队运动，但你们是一对一的——谁是最好的？如果有人比你强，你可以在赛道上证明这一点。”威尔逊还有许多年的时间可以独自参加奥运会。但他在赛道上已经证明了很多。这个故事将会更新。(Christian Petersen/Getty Images)]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/24/olympic-track-field-trials-results-2024-quincy-wilson-athing-mu/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维基解密朱利安·阿桑奇的漫长传奇或许终于结束了</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/julian-assange-saga-over-wikileaks/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/julian-assange-saga-over-wikileaks/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院发布禁令，禁止拜登的学生贷款偿还计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/24/student-loan-repayment-plan-lawsuits/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/24/student-loan-repayment-plan-lawsuits/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间线：维基解密和朱利安·阿桑奇的关键时刻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/julian-assange-plea-timeline-release/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/julian-assange-plea-timeline-release/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里兰州夫妇准备朝觐，却在酷热中死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/24/maryland-pilgrimage-hajj-heat-mecca/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/24/maryland-pilgrimage-hajj-heat-mecca/</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>