<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 09:15:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥运会铁人三项赛以期待已久的塞纳河水花开场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/paris-olympics-triathlon-seine-pollution/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-30T21:08:33.552Z周三，铁人三项运动员跳入塞纳河参加女子个人铁人三项比赛。 （Jeff Pachoud/法新社/盖蒂图片社）巴黎——周三上午 8 点 20 分，55 名女子铁人三项运动员在亚历山大三世桥下跳入塞纳河。她们溅起的水花声几乎被河岸看台上和几英尺外街道上聚集的粉丝的欢呼声所掩盖。但对于一个渴望利用巴黎奥运会让塞纳河再次成为游泳安全水域的城市来说，这是一个巨大的飞跃。近 100 年来，塞纳河一直被认为不适合游泳，因为污染严重，巴黎和周边城市的政治领导人已经花费 14 亿欧元进行一项庞大的清理项目，该项目本应在奥运会铁人三项和马拉松游泳比赛前完成。但在 2024 年巴黎奥运会和城市领导人吹嘘塞纳河中的大肠杆菌读数连续数周处于低位之后，周末的一场暴雨将这些数字推到了不安全的水平，导致两次河流训练被取消，周二的男子铁人三项比赛被推迟。这些挫折加剧了人们的担忧，人们担心巴黎对塞纳河的宏伟抱负是不切实际的，铁人三项比赛可能不得不变成跑步自行车两项比赛。当地时间周三午夜刚过，一场大暴雨席卷了这座城市，一直持续到日出。雨水拍打窗户，拍打屋顶，水流穿过人行道和鹅卵石街道，流入排水沟。由于巴黎的下水道系统很旧，雨水径流与污水进入同一条管道，经常导致下水道超载，并将废物排入塞纳河。组织者本周表示，这就是上周发生的事情，两天内降雨量接近一英寸。尽管如此，当 2024 年巴黎铁人三项赛、世界铁人三项运动、巴黎市以及法国其他市政当局和机构的领导人于周三凌晨 3:30 开会时，他们决定继续进行女子铁人三项赛（原定于上午 8 点举行）和男子铁人三项赛（原定于上午 10:45 举行）。世界铁人三项运动会在比赛前 24 小时对水样进行测试以决定比赛是否可以安全进行，这意味着他们正在研究周三降雨前的样本。匈牙利选手 Zsanett Kuttor-Bragmayer 在塞纳河开始前往脸上泼水。（Lisa Leutner/路透社）塞纳河大桥是巴黎最壮观的桥梁之一，两端矗立着金色的飞马雕像。比赛临近开始时，桥周围的气氛变得欢快。河的两岸聚集着众多粉丝，有些人甚至坐满了上周五开幕式留下的看台。早上 8 点前不久，雨停了，附近埃菲尔铁塔上方的云层散开，露出一丝蓝天。铁人三项运动员从河右岸的热身区跑过桥，来到左岸边缘的石阶上，在浮桥上排好队，准备开始比赛，人群欢呼雀跃。直升机在上空盘旋。几声汽笛声和牛铃声响起。摄影师倚在桥的石栏杆上，捕捉运动员跳入塞纳河的瞬间。一片寂静。然后水花四溅。这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/paris-olympics-triathlon-seine-pollution/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有些黑巧克力含有重金属。你应该担心吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/31/dark-chocolate-heavy-metals-study/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2024/07/31/dark-chocolate-heavy-metals-study/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：铁人三项赛从塞纳河游泳开始；凯蒂·莱德基追逐金牌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-5/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:37:56.997Z巴黎 — 2024 年夏季奥运会将于周三继续举行，赛事安排十分紧凑。在周二最受关注的赛事中，西蒙·拜尔斯带领美国队夺得女子体操团体赛金牌。在另一场比赛中，美国队以总成绩 100 分夺得冠军。女子七人制橄榄球队在最后时刻击败澳大利亚队，获得铜牌，这是他们有史以来的首枚奖牌；美国男子足球队24 年来首次晋级四分之一决赛；澳大利亚游泳运动员 Kaylee McKeown 击败美国对手 Regan Smith，获得 100 米仰泳金牌。请关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩片段。今日巴黎]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-5/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：我可以把我的正面评价发给曾经冤枉我的前雇主吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/asking-eric-work-vindication-bully-boss/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/asking-eric-work-vindication-bully-boss/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：骑双人自行车的情侣厌倦了笑话</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/miss-manners-couple-tandem-bicycle/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:47:16.552Z亲爱的礼仪小姐：我和我的妻子喜欢骑双人自行车，我们已经骑了很多年，骑了好几英里，无论是在家附近还是在遥远的地方。我骑在前面，扮演“领航员”的角色，而我的妻子则是我身后的“司炉”。您可能知道，当我们经过具有挑战性的地形时，总会有人觉得好笑，并大喊“她没有踩踏板！”。我们遇到过无数次这种现象，但我们俩都不想分享这种乐趣。相反，由于我的妻子认真对待她在我们团队工作中的角色，并且身体状况良好，我们俩都努力避免屈服于愤怒。我们每个人都尝试以友好的玩笑做出回应，并取得了一些成功。但其他时候，我们发现自己被惊呆了。我想知道礼仪小姐能否建议一种礼貌的方式来保持友好、随意的交流，同时明确表示我们尊重每个人对我们真正喜欢的活动的努力和奉献？微笑并挥手，就像在回应一个完全不同的评论，例如“做得好！”打电话的人会感到困惑或沮丧，并认为你听错了，但礼仪小姐相信，到那时，你已经通过了他们。亲爱的礼仪小姐：我想知道在餐厅要求不加冰的水的最礼貌的方式。对我来说，最常见的经历是服务员会来到餐桌旁，手里拿着水壶，立即为每个人倒水（加冰）。我知道他或她在努力通融，但大多数时候，我更喜欢不加冰。有时候，如果他们有苏打水，我会想要。当有人已经为我倒了一杯冰水时，我应该接受它，还是应该说些什么？我过去曾大声说过，但我觉得自己是个难缠的顾客。当代社会似乎越来越粗鲁，而其中仅有的好处之一是，礼仪小姐可以向你保证，如果你在餐厅礼貌地要白开水，你不会成为那里最难缠的顾客。亲爱的礼仪小姐：我要筹划一场婚礼，但我不知道任何人的地址！我的大多数朋友每隔几年就会搬一次家。我觉得简单地通过短信询问他们的地址就可以了（对吧？），但这也让我思考：如何向一个你不知道地址的人发送慰问卡？给死者家属发短信似乎很冷酷，回复短信可能不在他们的优先考虑之列。1. 短信：“您能给我发您的地址吗？我想发一封慰问信。” 2. 信件。Miss Manners 很感激我们能用不同的方式传达不同的信息。Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向 Miss Manners 发送问题。您也可以关注她的 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/miss-manners-couple-tandem-bicycle/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：生第一个孩子后，丈夫害怕了，拒绝生第二个孩子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/carolyn-hax-couple-second-child-disagreement/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T13:41:46.843Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制） 亲爱的 Carolyn：我丈夫和我都一直想要孩子，大约一年半前我们有了第一个孩子。我支持二胎，但他现在坚决主张一胎化。我们的第一次怀孕以早期流产告终。我们上一次怀孕时在 34 周时患上了先兆子痫，进行了紧急剖腹产并在新生儿重症监护室住了 2 个半星期。我当然理解他的恐惧，但我也觉得，了解上一次怀孕的情况可以帮助我们为第二次怀孕做更多的准备。我们附近也没有多少亲戚，在生第一个孩子时也没有得到很多外界的支持或帮助。我们为此反复争论，我真的不知道该如何妥协。— 哦宝贝哦宝贝：你之所以挣扎，是因为你做不到。在孩子问题上没有半途而废。你要么尝试扩大你的家庭，要么同意不这样做。此外，如果“理解他的恐惧”就足够了，那么你就不会陷入这种僵局。你需要具体的方法来满足他的恐惧。你没有说“反复”是否包括具体的建议。如果有，那么你就完了。他对更多孩子的回答是否定的，你唯一的出路就是接受。但如果你们的反复争论因他说“我不会再这样做了”和你说“但下次我们会更清楚”而陷入僵局，那么这里有一些选择。请注意，这不是为了让您得到想要的东西，而是为了他，因为他刚刚经历了失去配偶和孩子的最糟糕情况，而且没有任何当地支持，而且显然还没有从中恢复过来：1. 更接近有意义的家庭 — — 不管您和他如何定义。他的，你的，原籍的，选择的。2. 争取可靠的、分层的外部支持。无论如何，现在就为你拥有的家庭做这件事。没有它，事情可能看起来还好，但你只是在紧急情况之间。现在是增加员工的时候了，无论是情感上还是其他方面。3. 推迟一年或三年再决定是否要更多孩子。这会给他额外的情绪恢复时间，以及一个比你大很多的孩子，如果你最终卧床休息或更糟的话。当然，你可以有一个平安的怀孕和分娩。或者不——尽管上一次的经历很痛苦，但如果让他在 9 到 18 个月内重复同样的经历，就意味着他必须独自面对一个蹒跚学步的孩子，这对他来说压力会更大。4. 通过生育以外的其他方式为你的家庭增添孩子。我可能听起来像是“一劳永逸”的，但我不是。我是“这对我影响不大”的。所以我可以提出一些你和他可能不会冒的风险，这感觉就像一场生命意义的谈判。实际上，归根结底是：你的丈夫想要“孩子”，复数，然后他才有机会亲眼看到可能的成本。现在他只想要“孩子”，单数。你们要么一起找到一种方法来降低这些可能的成本，要么和他一起重新定义你们所拥有的东西对你们的家庭是正确的。 （或者，当然，你会为了和别人建立你想要的家庭而毁掉你现有的家庭，我希望这在你的下拉菜单中是灰色的。）这意味着，如果事情到了这一步，任何“妥协”都是你自己的。有时，即使是看似例行公事的计划——地点、配偶、孩子——也会变得相互矛盾，必须与我们对未来新的愿景相协调。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/31/carolyn-hax-couple-second-child-disagreement/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着以色列袭击黎巴嫩，一场新的战争在黎巴嫩境内爆发</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/31/israel-hezbollah-strike-military-base-attack/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/31/israel-hezbollah-strike-military-base-attack/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暗示哈里斯会因外貌问题与世界领导人发生冲突</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/trump-harris-play-toy-comment/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T00:58:40.414Z共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周末在集会上发表讲话明尼苏达州圣克劳德（华盛顿邮报的汤姆·布伦纳摄）共和党总统候选人唐纳德·特朗普暗示哈里斯副总统由于她的外表而无法与世界领导人对抗，并补充说他不想说清楚，但观众会知道他的意思。“她会像一个玩具，”特朗普——曾在针对女性的竞选中使用性别歧视攻击和刻板印象的历史——在接受福克斯新闻采访时表示，其中一部分于周二晚间播出。 “他们看着她说，‘我们不敢相信我们这么幸运。’他们会欺负她。”特朗普随后转身直视镜头，补充道：“我不想说为什么。但很多人都明白。”特朗普竞选团队发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，他指的不是种族或性别，并继续批评哈里斯在移民和其他拜登政府政策方面的记录。“她软弱、不诚实、自由主义倾向危险，这就是美国人民将在 11 月 5 日拒绝她的原因，”莱维特说。哈里斯竞选团队没有立即回应置评请求。支持哈里斯的超级政治行动委员会“美国桥 21 世纪”称特朗普关于哈里斯将如何与世界领导人抗衡的言论“非常恶心和奇怪”。周二早些时候，竞选团队批评特朗普毫无根据地指责嫁给犹太男子的哈里斯不喜欢犹太人。“唐纳德·特朗普充满仇恨，卑鄙无耻，不应该成为我们的总统，”竞选团队在一份未签名的声明中表示。“他反对美国。他侮辱美国。我们为什么要让他掌管美国？”在福克斯新闻采访的其他部分，英格拉哈姆问特朗普 他将如何改善黑人女性的生活，哈里斯正在激励她们。特朗普回应说，哈里斯会导致街道不安全，“将有数百万人来抢走你的工作和你丈夫的工作。”哈里斯周二敦促特朗普承诺与她辩论。他表示愿意参加辩论，但对 ABC 新闻主办的 9 月辩论表示怀疑，此前拜登退出竞选前，他曾与拜登总统商定过该辩论会。“唐纳德，我希望你能重新考虑在辩论台上与我见面，”她在亚特兰大一个挤满人的竞技场上说道。“俗话说，如果你有话要说，就当面说吧。”从卡莉·菲奥莉娜到希拉里·克林顿和妮基·黑利，特朗普经常批评女性政治对手的外表和智力。上周，众议院共和党领导人要求其成员不要因为哈里斯的种族和身份而攻击她，此前几名议员将她斥为“DEI 候选人”，使用“多样性、公平性和包容性”的缩写。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/trump-harris-play-toy-comment/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列 - 加沙战争实时更新：哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被杀</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/30/israel-hamas-war-news-gaza-haniyeh/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T03:04:16.229Z哈马斯周三凌晨宣布，哈马斯政治行动负责人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被杀。哈马斯在一份声明中说，他在德黑兰参加伊朗新总统的就职典礼后被杀。他领导哈马斯在加沙地带活动了十多年。这是一个正在发展的故事，将会更新。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/30/israel-hamas-war-news-gaza-haniyeh/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军数月来首次对伊拉克发动空袭</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/30/iraq-airstrike-iran-gaza/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-31T01:01:08.465Z5 月 30 日，一名美国陆军士兵从国际区眺望巴格达， 2021 年。（John Moore/Getty Images）美国官员称，美军周二晚间在伊拉克实施了空袭，目标是未指明的“战斗人员”，他们试图发射单向攻击无人机。官员称，此次事件是在最近几天对美国在伊拉克和叙利亚的阵地发动袭击之后发生的，结束了美军与伊朗支持的民兵之间数月来的相对平静。美国官员称，空袭发生在巴格达南部的穆萨伊布镇，但未透露其他细节。一名国防官员在一份简短声明中表示，“根据最近在伊拉克和叙利亚发生的袭击”，美国军方官员评估称，此次活动对美国和联军构成了威胁。与其他一些人一样，这位官员在匿名的情况下讨论了此次行动。“这一行动凸显了美国对我们人员安全的承诺，”声明说。 “我们保留固有的自卫权利，并将毫不犹豫地采取适当行动。”第二位国防官员表示，此次空袭是最近几天对美军的三次袭击之后发生的。这位官员说，周四，两枚火箭弹袭击了伊拉克的阿萨德空军基地，另一枚袭击了叙利亚的美国前哨基地或附近。第二天，另外两枚火箭弹袭击了叙利亚的设施——幼发拉底河任务支援站。这位官员说，这些事件中没有造成任何损失或人员伤亡。美国官员们长期以来一直担心，以色列在加沙的战争可能会蔓延到中东其他地区，而伊朗在这些地区拥有相当大的影响力。路透社早些时候报道了周二的空袭，此前以色列和黎巴嫩真主党之间的暴力冲突激增，真主党是一个受伊朗支持的强大组织。当天早些时候，以色列在贝鲁特郊区一个繁忙的街区进行了空袭，称其杀死了一名真主党高级指挥官，该指挥官对周六在以色列控制的戈兰高地发生的袭击事件负责，该袭击造成 12 名儿童死亡。黎巴嫩卫生部表示，袭击造成一名妇女和两名儿童死亡。真主党否认对周末的袭击事件负责。美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二在菲律宾会见官员后对记者表示，希望通过外交手段避免爆发全面冲突，但表示如果以色列遭到真主党的袭击，美国将保卫以色列。“我们对此非常清楚，”他说。10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子对以色列发动致命的跨境袭击，引发加沙地带持续不断的战争。几周后，伊朗支持的其他武装组织开始袭击美国在伊拉克、叙利亚和约旦的军事阵地，并将他们的暴力行为与华盛顿对以色列的支持联系起来。美国官员表示，伊拉克和叙利亚的民兵组织以及也门的胡塞武装、黎巴嫩的真主党和加沙的哈马斯都是同一网络的一部分，并由伊朗提供武器和训练。今年 2 月，在美国军队遭受至少 165 次袭击后，拜登政府批准进行空袭，以回应并报复三名美国士兵在约旦基地的单向无人机袭击中丧生。周二伊拉克的空袭发生之际，美国和伊拉克官员正在谈判可能撤出驻伊拉克约 2,500 名美军中的至少一部分。另外有 900 名士兵驻扎在叙利亚，其任务是打击伊斯兰国，并依赖伊拉克人员提供后勤援助。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/30/iraq-airstrike-iran-gaza/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙哥马利监察机构称学校系统未执行电动校车合同</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/30/montgomery-electric-school-bus-contract-issues/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/30/montgomery-electric-school-bus-contract-issues/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维多利亚·阿扎伦卡击败海莉·巴普蒂斯特，晋级华盛顿公开赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/30/victoria-azarenka-frances-tiafoe-dc-open/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T15:15:39.479Z维多利亚·阿扎伦卡克服伤病问题和一些生疏感，击败了海莉巴普蒂斯特在华盛顿公开赛上。“在抢七局中，在关键时刻，我表现得非常好，”她说。（Craig Hudson/华盛顿邮报）上周中途，维多利亚·阿扎伦卡还不知道她将如何参加华盛顿公开赛。她因肩伤退出了温布尔登网球公开赛。周二，她与海莉·巴普蒂斯特进行首轮比赛时，甚至连两盘练习都没有完成。她充满了不确定性。因此，这位拥有近 20 年经验的 WTA 老将周二下午在洛克溪公园的 H.G. 菲茨杰拉德网球中心进行了 140 分钟的激烈比赛，当然，她已经筋疲力尽。最终，这位前世界第一以 7-6 (8-6)、7-6 (7-3) 的比分击败了华盛顿的海莉·巴普蒂斯特。这位 6 号种子在整场比赛中比巴普蒂斯特多得一分，晋级第二轮，与中国的王雅繁交手。“在休息一段时间，又从伤病中恢复过来，在练习场上的时间不多，我很难期待今天的网球水平会很高，”阿扎伦卡说。“但我觉得我今天打得很努力。在抢七中，在重要的时刻，我表现得非常好。”尽管取得了胜利，但阿扎伦卡却从未感到舒服。“休息一段时间后，你会犹豫，你会怀疑，”她说。 “有时候，在一段时间没有打球之后，更快的决策就不那么自然了。”阿扎伦卡和巴普蒂斯特的职业生涯截然相反。周三，阿扎伦卡将迎来 35 岁生日，目前排名第 20 位，职业生涯收入近 4000 万美元。2012 年，她排名第一，同年巴普蒂斯特 11 岁。来自华盛顿的巴普蒂斯特目前排名第 97 位，她必须赢得一场资格赛才能进入正赛。但一旦上场，两人之间的差距就不大了。第一盘比赛耗时超过 70 分钟。巴普蒂斯特以 5-4 和 6-5 领先，但没能将阿扎伦卡淘汰出局。阿扎伦卡在第一个抢七中以 5-2 领先，但巴普蒂斯特将比分差距缩小到 1 分。巴普蒂斯特有机会扳平比分，但她正手接球——这是她的强项——但球却落入了网中。白俄罗斯选手最终以反手制胜球赢得该盘，然后在下一盘的前四局中赢了三局。巴普蒂斯特反击，迫使对手进入抢七，并以 3-1 领先。但好景不长。阿扎伦卡赢得了接下来的六分，只是用一个谨慎的拳头庆祝。“我想说这是一个好的开始，”她说。蒂亚福挺过惊吓在赢得与丹尼尔·埃拉希·加兰的第二轮马拉松比赛几秒钟后，弗朗西斯·蒂亚福挥动一个偏离的网球，把它打出了球场。尚不清楚这股欢呼声是喜悦还是释然，但这位来自海茨维尔的选手在开局失利后惊险过关，最终以 6-7 (6-8)、6-3、6-3 获胜。“第一盘结束后我感觉不太好……我真的找到了自己的比赛状态，所以我希望你们喜欢这场比赛，”他在赛后接受场上采访时说道，这场比赛持续了 2 小时 22 分钟。他的家乡观众为他说的每句话欢呼，似乎很享受这场比赛。蒂亚福寻求首次赢得 DC 公开赛冠军，他将在 16 强赛中面对罗伯托·卡巴列斯·巴埃纳和亚历山大·科瓦切维奇之间的比赛胜者。“我认为在第一轮比赛中遇到一场非常艰难的比赛是件好事，你会想，‘哇，我可能会出局’，”蒂亚福说。 “……绝对会让你的双脚动起来，为锦标赛做好准备……你会受到真正的考验。”汤森吸取的教训对于泰勒·汤森来说，第一轮遇到俄罗斯选手阿纳斯塔西娅·波塔波娃并不是一场理想的比赛。两人之前曾交手两次，波塔波娃都占据了主导地位。但从这些失利中挖掘出汤森的经验教训，她在第一轮以 6-2、6-2 击败波塔波娃。她将在第二轮面对捷克共和国的玛丽·布兹科娃。汤森拒绝在赛后接受媒体采访，但在赛后的场上采访中表示，她和教练看了很多视频来为对阵波塔波娃做准备。“这才是真正的我，”这位 28 岁的球员对观众说。 “她已经躲了一段时间了。”这次胜利为这个里程碑赛季奠定了基础。本月早些时候，她和搭档凯特琳娜·西尼亚科娃赢得了温布尔登双打冠军，这是她的第一个大满贯冠军。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/30/victoria-azarenka-frances-tiafoe-dc-open/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政府问责署报告称美国法院必须采取更多措施制止工作场所不当行为</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/30/workplace-misconduct-courts-gao-durbin-torres/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/07/30/workplace-misconduct-courts-gao-durbin-torres/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在亚特兰大举行喧闹集会，与特朗普争夺佐治亚州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/harris-raucous-rally-atlanta/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/harris-raucous-rally-atlanta/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·凯利可以在移民问题上帮助哈里斯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/mark-kelly-vp-choice-kamala-harris-immigration/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/30/mark-kelly-vp-choice-kamala-harris-immigration/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>