<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年拜登与特朗普首场总统辩论的事实核查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/fact-check-presidential-debate/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/fact-check-presidential-debate/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国田径选拔赛恢复，铁饼和障碍赛成为焦点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/28/olympic-track-field-trials-results-2024/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/28/olympic-track-field-trials-results-2024/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙主义的黄昏</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/28/macron-french-elections-loser/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/28/macron-french-elections-loser/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我的亲戚一直给我送侮辱性的礼物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/miss-manners-insulting-gifts-relative/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T20:22:54.582Z亲爱的礼仪小姐：我和一位家庭成员的关系很紧张。我尽量保持文明礼貌，但也会保持距离。（完全避开她意味着拒绝所有家庭聚会。）她因为刻薄的行为而挑剔我，对其他人很无礼，但并不侮辱。这种动态已经持续了几十年，而我承受着来自其他家庭成员的巨大压力，要我忽略它，不要惹是生非。她经常用侮辱的言辞给我送礼物。由于健康问题，我有几个月无法锻炼，她大声公开地送给我一件超大号的 muumuu，因为我“真的胖了”。我喜欢烹饪美食，可以把那些精美的饭菜做得和杂志上的照片一样。我的晚宴很受欢迎，我经常被要求为朋友的特殊场合提供餐饮服务。这位亲戚给了我一本儿童入门食谱，并附上一张纸条，希望它“最终能帮助我学会烹饪”。同样，我对阅读的热爱也激励她送给我一套幼儿纸板书。我对她的胡言乱语失去了耐心，被冒犯到了害怕说出不引以为豪的话的地步，并且完全意识到如果她们之间有任何尖刻的言辞，我会被视为坏人。一个有礼貌的人会如何回应以礼物形式出现的反复侮辱？毫无疑问，这个家庭成员只是在等待你受到侮辱的反应。不要让她高兴。在你打开她的下一份礼物之前，说：“哦，梅兰妮表妹，这次你给我送了什么？拖把清理我脏乱的房子？一些辣酱，因为我的食物很清淡？”更好的是，礼仪小姐建议你等到回家后再打开她的礼物，然后给她写一封亲切而真诚的感谢信。那肯定会让她发疯的。亲爱的礼仪小姐： 有一种表达方式开始让我难受。去年，我生命中三个重要的人去世了：我最好的朋友和我的直系亲属中的两个。每个人都向我表达了他们的“哀悼”——故事结束。听起来他们似乎不舒服，这是尽快处理他们不适的方法。我更喜欢“我真的很抱歉”或“我知道这对你来说一定很难。”我是不是太敏感了？只有我的律师说：“我只能想象这对你来说有多难”，我非常感谢一个人的同情。“请接受我的哀悼”是正确的说法。但正如“思想和祈祷”被删减为两个机械的单词一样，人们似乎认为一个词就足够了。礼仪小姐很高兴，至少你的律师知道如何表达更人性化和更富有同情心的言论。她一定很擅长自己的工作。礼仪小姐的新专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在礼仪小姐的网站 missmanners.com 上向她提问。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/miss-manners-insulting-gifts-relative/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：大学生担心邻居的潜在种族歧视</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/ask-amy-neighbors-potential-racism/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T19:03:59.911Z亲爱的读者：为了纪念我写这篇专栏的最后一周，我启动了“问艾米”时光机，重新运行了过去 21 年“问艾米”中精选的一些令人难忘的问答。亲爱的艾米：我是来自旧金山郊区的一名大学生。我一直在纽约上大学。今年夏天，我最好的朋友要来看我，我兴奋极了！但是，兴奋之余，我也有些担忧。在这个有色人种，尤其是男性，无论因为什么事情，比如在星巴克等朋友，还是在宿舍楼的公共区域小睡，都会被警察叫去处理。我担心我的邻居们会对有色人种出现在他们以白人为主的郊区做出什么反应。我曾想过在社区社交媒体网站 nextdoor.com 上发帖，让人们看到我的朋友走在街上时三思而后行，因为他和他们一样属于那里。但我知道我的县以自由和进步而自豪，我不想冒犯任何人。我不想因为指责我的社区有我从未见过的种族主义行为而让他们不高兴，但我知道在类似的社区发生了一些事件。我不知道该怎么做才能尽可能少地冒犯别人，同时又能确保我的朋友在这个我称之为家的地方感到安全和受欢迎。你的建议是什么？— 遵守规则遵守规则：在最近的社区新闻中，一个类似于你的社区的“邻居”报了警，因为他们看到一名非裔美国消防员（穿制服）在社区进行安全检查。这名消防员的白人（女性）同事说，将来，她会陪同他检查社区的洒水装置，基本上是为了他自己的安全。你应该先告诉你的朋友，如果他胆大包天地走过社区，而且也是黑人，你的邻居很可能会“惊慌失措”并报警。奇怪的是，你似乎更担心挑战邻居的崇高自我观念会冒犯他们，而不是担心朋友独自走过你的街区会面临危险。我有两个建议：大声挑战你的邻居，让他们让黑人——任何黑人——不受阻拦地穿过街区，不是因为他是你的特别客人，而是因为他是一个走在人行道上的人。此外，要对你的朋友完全诚实，告诉他他将要访问的社区类型，以及仅仅因为在那里他可能面临的身体或心理上的烦恼（或更糟的情况）。（2019 年 7 月）亲爱的艾米：昨天，我和我的女友“洛里”去当地一家餐馆吃午饭。两个男人正要去同一家餐馆，他们稍稍领先于我们，但当他们走到门口时，他们为我们开着门，让我们先进去。我们笑了，我向他们道谢，一进门，我就往后退了一步，让他们排在我们前面，因为我觉得那是他们应有的位置，他们不应该因为对我们彬彬有礼而受到惩罚。我看得出他们正在午休，而我们有充足的时间享用自己的午餐。Lori 对我很生气，说我不应该让他们“插队”。我告诉她，我认为他们不应该因为为我们扶门而受到惩罚。Lori 一直笑我是个“笨蛋”。你怎么看？当有人为另一个人扶门时，扶门的人是否会自动放弃他在里面排队的位置？— 困惑困惑：让我们画出这种情况。再想想，我们不要画。你是个好人。你的女朋友是个混蛋。你做了一件善事。她却因此嘲笑你。我唯一担心的是，如果你继续和她在一起，她对你的严厉评价可能是正确的。别做傻瓜！（2006 年 6 月）亲爱的读者：R. Eric Thomas 正在开设一个名为“询问 Eric”的新建议专栏。Eric 年轻、聪明，是一位经验丰富的建议提供者。你可以通过将最棘手的难题发送给他来帮助他入门。给他发送电子邮件，地址为 eric@askingeric.com。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/ask-amy-neighbors-potential-racism/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：十几岁的女儿对所有家庭旅行计划都“脾气暴躁”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/carolyn-hax-teen-daughter-family-travel/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:19:20.814Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制）帖子）哦，卡罗琳：我的女儿不想去任何地方。至少不想和她的父母和家人一起去；她很期待学校组织的欧洲之旅，玩得很开心。我建议自驾游、出州探亲、游乐园、海滩、山脉——所有这些都会得到从“嗯”到“呃”的回应。我们终于有资源享受一些假期旅行时间了，我也希望在几年后她上大学之前给她一些很酷的经历。但是，花一大笔钱去旅行，结果她却一直脾气暴躁、翻白眼，这似乎对任何人来说都不是一件有趣的事。她现在开始说她真的不想去其他州探望家人，包括假期。今年夏天，我想和家人一起去海滩旅行，顺便去看望我的姑姑，而她已经在抱怨我姑姑的房子很无聊，没有好的 WiFi（好吧，最后一部分是真的，很烦人）。我想尊重她的意愿，但也认为 15 岁的她不应该掌控家庭旅行的决定。该怎么办？— 匿名匿名：认识到你已经进入了尴尬阶段。当你所做的、说的、想的、穿的、呼吸的或咀嚼的一切都让你青春期的孩子感到尴尬时，就是这种尴尬。大多数青少年的父母都会有这种感觉，如果不是全部的话，所以我不得不想你和任何看过电影的人都知道这会发生？所以也许我的角色是指出即使是酷炫的旅行也不能为你买来豁免。接下来你要做的就是接受它。你的孩子正在试图理解她和你之外的人是谁。你选择不把情感上的分离当成是让她这样做的好方法。接下来，决定这在你的家庭中会是什么样子。当然，父母想成为家庭的“驾驶员”。但这并不意味着你必须宣布你制定了旅行计划，她会和你一起去并且喜欢它。当然，这是掌控方向盘的一种方法，但还有其他方法。你也可以选择战斗：也许在任何度假胜地，布吉假日贺卡照片的窗口已经关闭（对不起），但与大家庭保持联系不是可选的，无论她在照片上因痛苦而烧出多少洞。公平起见，让她参与一些计划。另一种方法是鼓励她的学生旅行，同时暂停家庭旅行，直到各方再次愿意参与。这是一种风险；你把一切都押在希望那些团聚的日子会再次到来上，但可能不会。时间的流逝是不可否认的。然而，强迫这个问题不仅仅是浪费金钱和翻白眼的毒性暴露。这也是一种以休闲为幌子的沉默形式。她在变化和成长，那么为什么你的旅行方式（以及其他方式）不能随着她而改变和成长呢？这奠定了尊重而非屈服的基调——尊重是一种家庭价值观，可以激励成年子女终其一生与父母一起旅行。至少在畏缩感消退后。留出一些来之不易的资源，也许你可以在女儿她较为贫困的岁月里，与她可能有的任何家人一起款待她。我相信她会更喜欢你，也会更有趣。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/28/carolyn-hax-teen-daughter-family-travel/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗神职人员寻求高投票率选举以取代莱西</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/28/iran-election-president-supreme-leader/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/28/iran-election-president-supreme-leader/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登对堕胎问题和移民问题做出混乱回应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/abortion-presidential-debate-trump-biden/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T02:12:57.702Z前总统唐纳德·特朗普和总统拜登在辩论中。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）堕胎问题在总统辩论初期就首次亮相，拜登总统和前总统唐纳德·特朗普就 2024 年大选的关键问题给出了截然不同且混乱的回答。CNN 辩论主持人达娜·巴什 (Dana Bash) 提出了这个话题，问特朗普作为总统是否会阻止堕胎药物。特朗普在回应中试图将“三位伟大的最高法院法官”推上法庭的功劳归于自己，而他们恰好投票支持废除罗诉韦德案并将其移回各州”，并补充说他相信强奸、乱伦和母亲生命等例外情况。拜登在回应中反驳了特朗普对最高法院将堕胎权归还各州的赞扬，他说：“各州能够做到这一点的想法有点像在说，我们要把民权交还给各州，每个州都有不同的规则。”他补充道： “你看，有那么多年轻女性被强奸，包括刚刚被谋杀的一名年轻女子，他参加了葬礼。她被移民谋杀的想法正在酝酿，他正在谈论这件事。但事情是这样的。很多年轻女性被她们的姻亲、配偶、兄弟姐妹强奸——这太荒谬了。他们对此无能为力。他们试图逮捕他们，他们越过了州界。”在后续问题中，巴什问拜登是否支持对一个人应该在多晚才能终止妊娠进行任何法律限制。拜登首先重申了他对罗伊案的支持——这对民主党基本盘来说是一个极具激励性的问题——然后对罗伊诉韦德案的宗旨进行了模糊的定义，似乎将妊娠期、堕胎例外和堕胎决策过程混为一谈。“我支持罗伊诉韦德案，该案有三个阶段，”拜登说。“第一次是女性和医生之间的问题。第二次是医生和极端情况之间的问题。第三次是医生，我的意思是，女性和国家之间的问题。”特朗普随后错误地指责一些民主党人支持“产后”堕胎，拜登对此回应道：“你在撒谎，这根本不是事实。……我们不支持晚期堕胎，就是这样。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/abortion-presidential-debate-trump-biden/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普和拜登被问及他们的年龄。他们就高尔夫问题争论不休。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/trump-biden-age-golf/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T03:03:08.383Z6 月 27 日，拜登总统和前总统唐纳德·特朗普在亚特兰大参加 CNN 总统辩论。 （安德鲁·哈尼克/盖蒂图片社）在周四晚上的辩论中，关于拜登总统和前总统唐纳德·特朗普高龄的问题成为焦点，但当有机会回应时，他们的回答演变成了人身攻击和关于许多退休人员喜爱的运动——高尔夫的争吵。现年 78 岁的特朗普和 81 岁的拜登正在创造历史，他们是美国竞选总统的两位最年长的两党候选人。他们两人都比世界领导人的平均年龄至少大 16 岁。当 CNN 辩论主持人达娜·巴什 (Dana Bash) 问到拜登——美国第一位八十多岁的总统时，他将如何回应人们对他在第二任期内年过 80 的担忧时，他承认，他职业生涯的一半时间都因在政治上太年轻而“受到批评”，“现在我是最年长的”。“这家伙比特朗普年轻三岁，能力差很多，”拜登在谈到特朗普时说道。“看看我的记录，看看我做了什么。我扭转了他留给我的可怕局面。”随后，声音沙哑的拜登继续谈论他担任总统期间的就业增长，以及他的政府推动重振国内计算机芯片生产——这是联邦政府有史以来管理的最大工业发展计划之一。在结束发言后，巴什指出拜登还有 40 秒的时间，总统继续反驳“我们不知何故就是这个失败的国家的想法。我以前从未听过总统这样说话。”当被问及类似的关于对他高龄的担忧的问题时，特朗普指出，他在认知测试中“取得优异成绩”，后来声称一位医生“说他从未见过任何人取得优异成绩”。这位前总统还表示，他感觉自己“状态非常好”，而且“可能比 25 或 30 年前轻了一些”。“我想看他参加一次。就一次，”特朗普在谈到认知测试时对拜登说。这位前总统引用了他最近在果岭上的胜利作为他健康状况的标志。“我刚刚赢得了两次俱乐部冠军——甚至不是高级——两次常规俱乐部冠军，”特朗普说。“你必须非常聪明，你必须能够把球打得很远。......他向我发起了一场高尔夫比赛的挑战。他连 50 码外的球都打不出去。”“你可以看到他身高 6 英尺 5 英寸，体重只有 225 磅，”拜登回应特朗普时说道，这显然是在讽刺这位前总统的体格。在 2020 年的白宫体检中，特朗普身高 6 英尺 3 英寸，体重 244 磅，这一体重指数在医学上被归类为肥胖。 8 月，特朗普因被控非法试图扭转他在佐治亚州 2020 年总统大选中的败选而入狱，当时他在亚特兰大监狱接受审讯，入狱记录显示他身高 6 英尺 3 英寸，体重 215 磅，但目前尚不清楚这些数据是如何收集的，以及它们是否可靠。“我从没这么说过，”特朗普在麦克风外说道。“听着，我很乐意和他进行驾驶比赛。我的差点，在我担任副总统时，降到了 6 分，”拜登声称。“顺便说一句，我告诉过你，如果你自己带包，我很乐意打高尔夫球。你觉得你能做到吗？”特朗普称拜登关于他差点的说法是“最大的谎言……我看过你的挥杆。我知道你的挥杆。我们不要像小孩子一样，乔。”“你就是个孩子，”拜登回应道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/trump-biden-age-golf/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人对拜登的辩论表现感到恐慌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/presidential-debate-reactions-biden/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/28/presidential-debate-reactions-biden/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登辩论受阻、特朗普撒谎，可能会加剧对彼此的批评</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/who-won-presidential-debate/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/who-won-presidential-debate/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普散布谎言 拜登在激烈辩论中失利</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-trump-debate-atlanta/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-trump-debate-atlanta/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一场辩论强化了拜登的最大弱点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-age-debate-performance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/06/27/biden-age-debate-performance/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNN 辩论主持人没有核实事实。并不是所有人都对此感到高兴。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/27/cnn-tapper-bash-debate-fact-check/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T02:37:06.502ZCNN 的 Dana Bash（左）和 Jake Tapper 正在聆听他们主持的拜登总统和唐纳德·特朗普在亚特兰大。（Gerald Herbert/AP）本周早些时候，CNN 的政治总监表示，在周四的辩论中，不要指望主持人杰克·塔珀和达纳·巴什会进行太多事实核查。“这两位候选人之间的总统辩论场地并不是进行现场事实核查的理想场所，”大卫·查利安告诉《华盛顿邮报》。这在辩论中得到了证实，当时两位资深主持人选择不纠正拜登总统或前总统唐纳德·特朗普的任何错误陈述。相反，主持人基本上置身事外，只插话几次。这符合塔珀在辩论开始时制定的任务。 “我们的工作是促进今晚两位候选人之间的辩论，”他说道。在整个广播过程中，该网络因未纠正错误陈述（尤其是特朗普的陈述）而受到社交媒体的批评。“缺乏实时事实核查是这场辩论最大的失败，”NBC 新闻和 MSNBC 的撰稿人 Anthony Coley 在 X 上写道。Chalian 保留了“如果提出了一些令人震惊的谎言”进行事实核查的可能性，但主持人选择不这样做。社交媒体上的一些人认为，当特朗普声称他的对手支持女性在怀孕八个月或九个月时（或“出生后”）堕胎时，他达到了这个标准。“为什么没有一个主持人核实这种产后堕胎的胡言乱语？？”计划生育组织新闻高级主管凯特·史密斯 (Kate Smith) 在 X 上写道。“那是一场垃圾箱大火。”民主党策略师阿米西亚·克罗斯 (Ameshia Cross) 称特朗普是“一个自信而权威的骗子”，并表示“不进行事实核查是一个愚蠢的决定。”拜登也点名特朗普，谴责“他认为任何话都是真的”。塔珀和巴什没有对候选人进行事实核查，而是主要关注让他们遵守时间限制，在候选人之间走走停停、开始和来回走动。在被问及移民问题时，特朗普说，拜登“允许所有这些人入境，在我们的边境杀死了这么多人。”塔珀没有反驳并要求特朗普提供断言背后的事实依据，而是回答说：“谢谢特朗普总统”，然后将麦克风交给了拜登。还有一次，拜登在回答到一半时结束了回答——说“顺便说一句”——这时巴什说了“谢谢”，然后转向特朗普。即使特朗普似乎忽略了关于阿片类药物危机的问题，转而批评拜登的经济政策，主持人也没有说话，让特朗普继续说下去。只有当特朗普结束时，塔珀才提醒他：“问题是：你将做些什么来帮助那些深陷毒瘾的美国人？”塔珀随后给了特朗普 67 秒的时间来回答实际问题。当特朗普回答有关他是否会接受 2024 年大选结果的问题时，主持人也选择不立即采取行动，而是继续批评拜登政府。最后，巴什敦促他：“特朗普总统，问题是：无论谁获胜，您都会接受选举结果吗？是或否，请。”不过，在拜登和特朗普就谁的高尔夫球技更好而争吵不休之后，巴什介入，推动了谈话的进行。在辩论前接受《华盛顿邮报》采访时，查利安表示，进行事实核查的理想时间是在辩论之后，并承诺 CNN 的记者将全力以赴完成这项任务。辩论结束后，主持人约翰·金告诉观众，“唐纳德·特朗普今晚破坏事实核查机器的次数多得数不清。”尽管受到批评，CNN 仍希望塔珀和巴什能把注意力集中在候选人身上，而不是他们自己身上。毫无疑问，他们在周四实现了这一目标，尽管有人指责他们袖手旁观。共和党民意调查员弗兰克·伦茨 (Frank Luntz) 表示，他的焦点小组的参与者对主持人持好评。 “他们喜欢这些问题和后续行动，而且没有任何偏见的指控，”他在 X 上写道。“这对塔珀和巴什来说是好事。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/06/27/cnn-tapper-bash-debate-fact-check/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘人队缺少球员但战斗力十足，在加时赛中输给了太阳队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/27/wnba-mystics-sun/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/27/wnba-mystics-sun/</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>