<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 09:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肩膀摆动让这位非洲青少年轰动全球</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/02/aicha-tremble-burkina-faso/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/02/aicha-tremble-burkina-faso/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗通过民兵袭击中东地区展示其影响力</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/iran-militias-gaza-israel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/iran-militias-gaza-israel/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：以色列军方表示正在为 2024 年“长期战斗”做准备</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-30T00:23:14.825Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KPNUB4R3PFF6HFZS4YV3KUG5OI/20240101-014971.718/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;12 月 12 日，在以色列南部靠近加沙边境的集结地，以色列士兵将炮弹装载到坦克上。 31. (Ohad Zwigenberg/美联社)以色列国防军发言人 Daniel Hagari 以除夕夜警告，以色列的战争目标“需要长期战斗”，以色列国防军正在 在进入 2024 年时“做好相应准备”。他补充说，“以色列国防军必须提前计划，了解今年我们将需要执行更多任务和战争。”一天前，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，随着空袭的继续，战争“还将持续数月”。美国据 美国中央指挥部。以下是需要了解的内容：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/01/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：世界上的问题感觉太大而无法解决。那为什么还要麻烦呢？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/carolyn-hax-social-issues-too-big/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-14T20：43：16.190Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/J5WTIGHETZE55DYFG3GMSOJ3CY/20231231-124682.827/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）改编自在线讨论。 嗨，卡罗琳：我对自己所热衷的问题的数量和重要性感到不知所措：枪支管制、堕胎、环境保护等。我已经向解决这些巨大问题的组织发出了志愿服务的试探，但后来我开始觉得这一切都毫无希望，那为什么还要麻烦呢？&lt; p&gt;喜欢 Carolyn Hax 的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。我如何克服这些感觉并开始？当这些承诺都同等重要时，我该如何优先考虑这些承诺？—志愿服务志愿服务：就像任何感觉太大的事情，都要有条理地、小事化地思考。不是“我该如何解决这一切？”只是，“下一步是什么？”看看组织如何回应以及他们为您提供了哪些机会。那么：下一步是什么？选择一款适合您的日程安排、精力水平和使命感的产品。下一步是什么？花一段时间研究它，然后重新评估它是否满足您的需求以及当前的需求。小事成大事=大事。永远不要忘记这一点。读者的想法：· 我敬佩的一位志愿者曾经告诉我，她有时会因为没有将精力集中在其他（可能更重要）问题上而受到批评。她说，她的回答是：“如果每个人都选择自己关心的一件事并采取行动，世界上 90% 的问题都将得到解决。”你不能做所有的事，但你可以做一些事情。你可以尽自己的一份力量。· 虽然我不会把自己形容为一名活动家，但我一直关注世界大事，做志愿者，在每次选举中都投票，定期给我的代表打电话并捐款能挣钱就挣钱。在那段时间，我感觉世界变得越来越糟糕。我正在和我的治疗师谈论这个问题，并说我知道我们可能在我的一生中看不到进展。她提醒我，建造大教堂的建筑师和工匠知道，即使是他们孩子的孩子也不会看到它们完工。这让我灵光一现——因为我是一名作家。我做写作是因为它给我带来乐趣，而不是因为我希望我的写作能让我变得富有或出名。重点是每天练习出现在空白页上并找到将单词写在纸上的目的，无论我写下这些单词后会发生什么。这让我意识到我需要不要把我的政治行动主义视为达到目的的手段，而应将其视为一种本身就有意义的实践，无论它是否会促进进步。志愿服务、投票、阅读、演讲、打电话和捐赠：在像今天这样的日子里，我总能在这种行动中找到意义。这种认识给了我继续前进的灵感和能力。&lt; p&gt;· 您可以在当地产生最大的影响，在那里您会找到支持您和您的事业的志同道合的人。当您看到自己的工作带来一些变化时，您的工作和捐款会感觉更有影响力。感谢您的关心和成为一名真正的公民！· 选择一个事业或组织并投入大部分精力。如果你试图为所有事情都做志愿者，你就会把自己分散得太小，而不会真正做出贡献。用金钱和投票支持其他事业，但将时间集中在其中一个上。·“永远不要怀疑一小群有思想、有奉献精神的公民可以改变世界；永远不要怀疑一小群有思想、有奉献精神的公民可以改变世界；”事实上，这是唯一拥有过的东西。” — 玛格丽特·米德获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/carolyn-hax-social-issues-too-big/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：现在每个人都会把不需要的礼物退还给送礼者吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/miss-manners-return-unwanted-gift/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-19T16：18：11.478Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/THDAAP3GHFFZVMGKHEXJGKFTMA/20231227-055470.700/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：是否每个人都返回不需要的这些天给送礼者的礼物，还是只是我的家人和亲密的朋友？例如，假设我姐姐给了我一个肚子里有时钟的石膏小天使。我不会把它藏在壁橱里，在她来访时拿出来，而是会感谢她（当然），然后把它还给我。这是一种令人耳目一新的诚实方式吗？帮她省钱，还是粗鲁地拒绝她，让她背负着一些差事？听到并非所有的诚实都令人耳目一新，您可能会感到惊讶。也就是说，如果你告诉你的妹妹，“你的品味太差了，这是你愚蠢的礼物”，你可能会感到神清气爽，但她不太可能会这样。你姐姐真的给了你膏药吗肚子里有一个时钟的小天使？如果是这样，礼貌小姐仍然不同意退货，但她确实理解这种诱惑。亲爱的礼貌小姐：您一定收到了很多相同或相似的问题。我只是想知道：问得最多的问题是什么？嗯，正如人们所想象的那样，它们并不是关于使用哪个叉子。只有那些想要宣称礼仪是微不足道的人才会提出这个问题。这些人往往一贯不做任何事情。礼仪小姐发现人们很少询问他们应该做什么正确的事情。相反，他们想知道如何处理对他们无礼的人。她的工作是提出解决这个问题的方法，同时避免更加粗鲁——或者流行的替代方案——暴力。还有一个话题总是让礼仪小姐感到震惊，但已经变得越来越普遍：公然的贪婪。人们无耻地向家人、朋友和陌生人索要钱财。即使是无处不在的礼物登记，其透明的粉饰，也正在让位于对金钱的直接需求。任何场合——出生、死亡以及介于两者之间的任何事情——都可以作为乞讨的借口。在礼仪小姐看来，在有偿付能力的人有理由参与自我慈善之前，有足够多的严重原因需要解决。 .亲爱的礼貌小姐：不幸的是，我从小就没有写感谢信的习惯，但我在我长大后养成了这个习惯。婚礼。我非常喜欢写这些东西，而且我喜欢知道我是在向那些为我做好事的人表达我的感激之情。但是，我并没有因为收到礼物而感到高兴和感激。一封感谢信，我给他们寄过的几位朋友说，他们因为自己没有更好地发送感谢信而感到内疚。我非常想继续这个新习惯，但我最不想做的事情就是让人们感觉不好。我该怎么办？希望你的朋友和你一样，利用这次经历来了解表达感激之情的价值。礼貌小姐会很伤心地听到，您学到的关于不忽视慷慨的重要教训将在努力减轻他人因自己没有实践这一点而感到内疚的努力中丢失。新的礼貌小姐专栏已发布周一至周六washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/miss-manners-return-unwanted-gift/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我应该联系我分居父亲的“技术妻子”吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/ask-amy-father-technical-marriage/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-22T15：17：31.560Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VHOTYMMYRZC3NDETQG4FQPHAMY/20231228-114722.223/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我最近联系了我疏远的父亲询问他最近可能发生的生活变化，因为我正在办理联邦安全审查程序。当被问及是否仍处于婚姻状态时，他的回答是：“理论上是的，但我已经六年多没有和她联系了，也没有再联系的打算。”了解我的父亲，我对他现在与一个没有联系且不愿意离婚的人结婚并不感到惊讶。但是，我很生他的气，因为他再次对待婚姻是一件微不足道的事情，他可以放弃而不会产生任何后果。我可怜他的伴侣，有时想知道我是否应该说服她与他离婚并承担她应得的份额。虽然我知道这是他和他的“技术妻子”之间的事情（使用他的条款），我觉得从法律角度来看，这是一个确实涉及我的问题。我不想在 20 年后就授权书或遗嘱认证打一场法律战。 （我是独生子。）我想分享我的担忧，但我觉得我的努力将是徒劳的，因为我知道他的情感不成熟如何导致回避和违背承诺。我通过 Facebook 找到了这名女子。至少，我确实想听听她的故事。难道这不是我关心的事情，而是会给大家带来更多痛苦的事情吗？或者这是我应该追求的东西以找到某种结论？我将不胜感激您的任何反馈。— Bee 蜜蜂：除了你自己的好奇心之外，我不确定你为什么会主动联系你父亲分居的妻子来听听“她的故事”。这样做会让你陷入一个陌生人（妻子）和一个你似乎不熟悉的不可靠的人（你的父亲）之间的境地。你应该研究你父亲所在州的继承法居住并试图通过鼓励他专注于一些遗产规划来避免出现问题。考虑到他是多么回避，他可能会躲闪或迂回；你应该谨慎地处理这件事（不要同时面对他可能面临的一大堆问题）。根据他提供的答案和他的行为方式，你可以决定是否联系你父亲的“技术人员” ” 妻子澄清他们的情感和法律地位。亲爱的艾米：我今年 29 岁，仍然住在家里。我想回到学校并获得硕士学位。在网上进行会更便宜，但如果我住在校园里，我可以获得自己的公寓并拥有更多的隐私。我相信我的心理健康状况会改善，因为我的父母让我发疯。但是，我可能无法负担去度假的费用，因为我的经济援助主要用于食宿。我该怎么办？——想知道想知道：假期？他们又是什么？你为什么担心假期？ （是的，你的经济援助必须用于你的教育费用，而不是假期。）假期是父母带孩子去的短途旅行，或者是勤劳的人们储蓄和期待的经历。现在你已经长大了，你生命中的“假期”阶段已经过去了——而且是未来。作为一名学习和劳动的研究生，你将有时间离开工作和学校，但是您不必期望在这些休息期间去度假。所以，是的，当你进入这个令人印象深刻和令人兴奋的人生新阶段时，你应该投资住在校园内或校园附近。除了经济援助之外，您还应该抓住任何机会担任本科课程的助教或在校园实验室或图书馆工作。您的学期之间的休息时间可能是“居家度假”， — 连续一周每天去看电影，和朋友坐在沙发上吃外卖，或者去当地博物馆进行一次迷你旅行。稍后，一旦您获得学位并开始从事您的职业，休假将再次变得可能并且变得重要。亲爱的读者：您的问题发布了吗在“问艾米”专栏中？你同意还是不同意我的建议？您所写的情况解决了吗？分享你的困境是一种慷慨的行为，提供“更新”将是有启发性的。要发布您的更新，请通过 askamyamydickinson.com 与我联系，并在主题行中写上“更新”一词。© 2024，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/01/ask-amy-father-technical-marriage/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑豹队老板大卫·泰珀向球迷扔饮料，混乱仍在继续</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/david-tepper-drink/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/david-tepper-drink/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>截止日期已过，但美巡赛和沙特计划继续谈判</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/deadline-passes-pga-tour-saudis-plan-continue-negotiations/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/deadline-passes-pga-tour-saudis-plan-continue-negotiations/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队在对阵老鹰队的比赛中获得三分，以悲伤的失利结束了这一年</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/wizards-hawks-three-pointer-record/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-21T17:03:11.495Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MV7SMJYJJNBPZNK6GXLJC6VVYQ/20231231-194809.095/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;德尼·阿夫迪亚 (Deni Avdija) 在周日对阵老鹰队的第一节比赛结束时投进压哨三分球。 （何塞·路易斯·马加纳 / 美联社）德尼·阿夫迪亚 (Deni Avdija) 在周日奇才队与老鹰队的比赛第一节结束时再次打出了令人喘不过气的压哨球。但与周五的长距离举升不同，这一次并不预示着胜利。Avdija 正在跑步，失去平衡，大部分是单手三分让他趴在球场上，当他的队友们跑过去庆祝新年前夜奇才队以 130-126 失利时，华盛顿队的大部分板凳席都被清空了。唯一的问题是奇才队的强势表现是限制了比赛，而不是开始了比赛。这场失利让奇才队以 6 胜 26 负的成绩进入 2024 年。老鹰队结束了四连败，将战绩提升至13胜19负。阿夫迪亚的投篮决定了比赛的胜负。华盛顿队在第二节以24-48落败，篮板数只有亚特兰大队的一半，并且在此期间丢掉了四个关键的三分球。奇才队在剩下的比赛中表现基本持平，甚至更好，但他们惨淡的篮板球加上特雷·杨和德章泰·穆雷的侵略性，让球经常落入亚特兰大队的掌控之中。当奇才队这样做时拿到球后，他们的投篮不够犀利，无法弥补差距。阿夫迪亚令人难以置信的投篮有点异常——华盛顿投进了 17 个三分球，但在三分线外出手 53 次，创下队史纪录。凯尔·库兹马独自三分线外 18 投 7 中，创造了球队单人出手次数纪录，并得到赛季最高的 38 分。“很多时候他们都在懈怠。 ，最近很多球队都在等待我突破篮筐，为自己打开空间，真的。因为我对自己的投篮充满信心。”库兹马说道。奇才队教练韦斯·昂塞尔德表示，他对三分球的质量并不不满意，只是他们不想创造更多的其他动作通常，一旦清楚远距离射击没有落下。阿夫迪亚在投进压哨三分结束第一节比赛后，发现自己躺在球场上，这让场边球迷非常高兴四分之一。 （何塞·路易斯·马加纳/美联社）“其中很多都是很棒的镜头，只要它们是空位的，在我们试图做的范围内，它们就在正确的区域——角落——他们没有采取某种行动。总的来说，这些都很棒，”昂塞尔德说。 “现在，读一下流程，如果我们没有发挥最大的作用，那么我们就必须到达油漆区，到达罚球线，找到一种方法稍微下坡，对篮筐施加压力.”虽然老鹰队的领先优势从未超过 15 个，但他们似乎从未感到压力。当丹尼尔·加福德 (Daniel Gafford) 在三分球失手中捡到篮板后，奇才队将比分差距缩小到 5 分比赛还剩41秒时，库兹马扣篮得手。在比拉尔·库利巴利将穆雷送上罚球线之前，奇才队让老鹰队吃了八秒的时间。穆雷两罚一中。加福德的上篮将奇才队的比分追至四分，但老鹰队又四次走上罚球线锁定了比赛。“我认为我们发现了有点安慰，并认为我们还好，他们显然在[第二季度]开始了，”昂塞尔德说。 “看起来不像前一天晚上那么激烈，但值得赞扬的是，我们的球员们一直在打球。”杨 19 投 11 中拿下 40 分，领先亚特兰大队，并且13次助攻。穆雷拿下 32 分，其中 11 分来自决定性的第二节。贾伦·约翰逊在此期间也得到了 24 分中的 11 分。库兹马在全队最高的 38 分基础上又贡献了 8 个篮板和 5 次助攻。阿夫迪亚拿下 17 分和 12 个篮板，连续第二次获得两双，替补出场的科里·基斯珀特也拿下 15 分。泰厄斯·琼斯拿下 14 分和 8 次助攻。尽管奇才队多次失手，老鹰队在篮板球上还是以 58-42 击败了主队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/wizards-hawks-three-pointer-record/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年的最后一天展现了冬天宜人的一面</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/31/weather-washington-2023-warm-nice/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-31T23:02:37.003Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/OSBWOQCBOVGALDBUEZPET2BYV4/20231231-172632.321/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周日，2023 年在华盛顿似乎是最后一次展示自己的好机会其气象资产和能力。在首都除夕夜的白天，温和、明亮、阳光明媚的天气似乎经常出现。这几乎可以被认为是一种厚颜无耻的表现，违反日历的自信，周日甚至带来了比前一天稍微温暖的气温。它似乎利用了 12 月下旬普遍可用的成分来创造一个既符合合理温度参数又展现出光芒四射的日子冬季可用。周日最高气温 51 度，比周六最高气温 50 度高出 1 度。哥伦比亚特区 12 月 31 日的平均气温也高出 5 度。广阔的蓝天为太阳与大量云层的和平共存提供了空间，但无论白天的云层有多少，似乎都没有暗示出冬日阴郁的阴郁。有时它们似乎羽毛状的白色结构，在其减弱的外观中，突出了深蓝色的周围环境，并暗示了高海拔地区的寒冷世界。大约在三英里高处，根据大气定律，那里的温度可以想象徘徊在零度在街道上，在阳光下，周日似乎是十二月又一个令人愉快的温和日子。这是一个月中又一个 50 度的日子，这样的日子已经很多了。尽管周日是 12 月所有日子中最接近一月的日子，但看起来还是很愉快。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/31/weather-washington-2023-warm-nice/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于指挥官来说，这是七连败，还剩一场比赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/commanders-49ers-losing-streak/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/commanders-49ers-losing-streak/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉马尔·杰克逊再次闪耀，乌鸦队击败海豚队，锁定一号种子</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/ravens-dolphins-lamar-jackson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/ravens-dolphins-lamar-jackson/</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特伦特·威廉姆斯是华盛顿所犯错误的伟大提醒者</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/trent-williams-trade-commanders-49ers/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/31/trent-williams-trade-commanders-49ers/</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯茨在年度报告中回避了最高法院的道德争议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/31/supreme-court-john-roberts-report/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/31/supreme-court-john-roberts-report/</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯和黑莉承诺如果特朗普被定罪将赦免他</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/31/desantis-haley-pledge-pardon-trump-if-hes-convicted/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/31/desantis-haley-pledge-pardon-trump-if-hes-convicted/</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 21:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>