<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 09:15:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国国家铁路称“恶意”行为导致奥运会前交通中断</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/26/france-rail-disruptions-scnf-olympics/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T06:59:20.442Z6 月 20 日，旅客在巴黎里昂火车站沿着 SNCF TGV InOui 高速列车行走。（Jc Milhet/AFP/Getty Images）法国国家铁路服务公司 SNCF 周五表示，几起“恶意行为”针对其三条高速列车线路，导致巴黎奥运会开幕式前数小时交通中断。在一份简短的声明中，这家国有铁路运营商表示，其大西洋、北部和东部高速铁路线受到影响，并建议乘客推迟出行。SCNF 表示，预计部分交通中断将持续整个周末至周一。 “有人开始纵火袭击，以破坏我们的设施，”法国国家铁路公司 (SNCF) 在 X 上的一篇文章中表示，并补充说，这还阻止了另一起针对东南线的“恶意行为”。法国国家铁路公司表示，其团队“已到现场”查明问题并开始维修，并指出“一些列车改道，大量列车被取消。”交通部长帕特里斯·韦格里特 (Patrice Vergriete) 强烈谴责他所谓的“协同”行为。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/26/france-rail-disruptions-scnf-olympics/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州今年最大的火灾——帕克大火（照片来源：加州今年最大的火灾）</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/photography/2024/07/26/park-fire-photos-california-wildfires/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T02:51:42.886Z加州今年最大的火灾自周三开始以来规模激增，仅两天内就烧毁了比尤特县和蒂黑马县超过 120,000 英亩的土地。当局表示，火灾是由一名男子将一辆燃烧的汽车推下沟壑而引发的。周三，加州奇科附近的公园大火产生的烟雾在阿图瓦郊外的一座果园上空清晰可见。 （卡洛斯阿维拉冈萨雷斯/旧金山纪事报/美联社）加州消防局消防员克里斯蒂安摩尔豪斯周四在奇科附近的科哈塞特社区保卫一所移动房屋。 （Stephen Lam/旧金山纪事报/美联社）星期四，加州森林牧场附近，囚犯消防员排成一线，观察火势。 (Fred Greaves/路透社)星期四，科哈塞特的欢迎标志被烧毁。 （Fred Greaves/路透社）周四，火焰包围了科哈塞特的房地产招牌。 （Noah Berger/AP）燃烧的汽车升起浓烟，星期四，森林牧场的树木。（弗雷德·格里夫斯/路透社）星期四，科哈塞特的一所房屋着火。（弗雷德·格里夫斯/路透社）星期四，一只动物逃离科哈塞特的大火。 （Noah Berger/美联社）周四，一名消防队员在科哈塞特穿过一团烟雾。 （Stephen Lam/旧金山纪事报/美联社）周四，消防员在奇科附近扑灭公园大火。 （Fred Greaves/路透社）周四，马匹从科哈塞特撤离。 （Noah Berger/AP）周三，一名消防员在奇科附近从消防车上扛着水管。 （Fred Greaves/路透社）星期四，一辆被烧毁的车辆停在奇科公园大火烧毁的一所房屋附近。 （Stephen Lam/旧金山纪事报/美联社）星期四，一辆埃里克森航空油罐车在奇科以东的科哈塞特路附近投放阻燃剂。 （Hector Amezcua/Sacramento Bee/AP）周四，莉莉·摩尔 (Lily Moore) 和梅根·潘尼盖蒂 (Megan Panighetti) 从车顶观看奇科的公园大火。（Fred Greaves/路透社）]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/photography/2024/07/26/park-fire-photos-california-wildfires/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大奥运足球教练因使用无人机被遣返回国，丑闻愈演愈烈</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/26/canada-removes-olympic-soccer-coach-drone/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/26/canada-removes-olympic-soccer-coach-drone/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这是否意味着委内瑞拉马杜罗政权的末日即将来临？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/26/maduro-venezuela-election-landslide/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/26/maduro-venezuela-election-landslide/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：如果我的婚礼没有被邀请，同事们会不会受到伤害？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/miss-manners-wedding-invite-co-workers/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:54:09.816Z亲爱的礼仪小姐：在一起 22 年后，我和我的“丈夫”终于要合法结婚了——虽然有点迟了，因为同性婚姻几年前就合法化了！我们既不年轻，也不富裕，所以预算非常紧张，需要将宾客人数控制在较低水平。我想邀请两三个关系密切的同事，但我担心其他同事会感到被怠慢。如何处理这种情况？婚礼不是（或不应该是）社交活动。因此，礼仪不鼓励邀请工作之外不是真正朋友的同事。如果那些没有被邀请的人大胆地询问，你可以直接告诉他们这是一场小型婚礼。但礼仪小姐怀疑，他们中至少有一个人会感到宽慰，因为他们不必在周六晚上假装与工作上的熟人关系更亲密。亲爱的礼仪小姐：我和妻子在一家中等价位的餐厅用餐。我点了特色菜，结果听起来味道比吃起来好多了。菜没有变质，我也没有退回去，但味道很淡，而且口感也不是很好。我们坐在另一对夫妇旁边，不禁听到了他们的一些谈话。那位女士说，她觉得特色菜听起来很不错，打算点这道菜。我想告诉她这道菜不太好。我决定什么也不说，但我在想：分享我的观察结果会不会很不礼貌？是的，因为很可能你和这位女士的味蕾不一样。亲爱的礼仪小姐：我的头发是自然的赤褐色。如果陌生人问你头发的颜色是不是真的，你会如何回答？“我上次检查过。”亲爱的礼仪小姐：我是一个 30 多岁的幸福已婚女性，有三个孩子，事业有成。我丈夫和我已经决定，我们的家庭已经圆满。几年前，我寡居的母亲很幸运地遇到了一个好男人。他们分享生活，让彼此快乐。这个男人经常建议我应该多生几个孩子。他也对我们家的其他女性说这样的话，无论她们的年龄、婚姻状况或人生阶段如何。他说他“想要一个可以抱抱的宝宝”。我相信他不是故意冒犯，但我们觉得这很不合适。被告知我们应该生孩子让我们很不舒服。我想找个礼貌的方式告诉这个男人，关于计划生育的决定，女人不欢迎未经请求的意见。和你的母亲谈谈这件事：“厄尔喜欢孩子，想和你一起做祖父母，这真是太好了。但是家里的女人对他的不断要求感到有点不舒服。也许你们两个可以找到另一种方式来照顾孩子。或者，”礼仪小姐可能会补充说，“收养一只宠物。”礼仪小姐的新专栏从周一到周六在washingtonpost.com/advice上发布。你可以向礼仪小姐的网站missmanners.com发送问题。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/miss-manners-wedding-invite-co-workers/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：她是不是因为怨恨而穿了一件透明的衣服参加婚礼？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/carolyn-hax-see-through-dress-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:36:14.626Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制） : 2020 年 10 月 23 日 - 2021 年 10 月 23 日 (星期五)亲爱的 Carolyn： 我们在海外结婚，在法院办理了“法律部分”。由于法院很小，我们只邀请了亲密的家人和婚礼派对，没有邀请其他重要人物——他们之后和我们一起吃了午饭。朋友和家人对此都没有意见。但是，我现在的姐夫的女朋友认为这是对他个人的怠慢。姐夫给我丈夫发了一连串短信，要求她参加。我和她见面解释了座位安排（我姑姑的丈夫不去！）并说这并不是怠慢。她明确表示不会原谅我。法院的仪式进行得很顺利，所以当她穿着透明网眼连衣裙、黑色丁字裤、没戴胸罩参加我们的宗教婚礼时，我感到非常惊讶。她以前从来没有穿过暴露的衣服。我是独生女，这对我父母来说是重要的一天，所以我很生气，她认为这是表达她不满的方式。婚礼很棒，我们度过了最美好的时光，但我们接下来该怎么做呢？我丈夫和我一直对她很友好。我们私下里对她没有好感，因为她对服务员大喊大叫，对我姐夫的朋友很粗鲁（我认为他已经和他们隔绝了）等等，但我们从未表达过这些担忧。我现在甚至不知道该如何和她相处。我丈夫的家人坚持认为这一定是一场意外，我们太偏执了，这无济于事。他们希望我丈夫能联系他的兄弟“听听他的意见”。我们认为他的兄弟很快就会求婚，这显然是他的选择，但这意味着我们可以有更多的时间与她相处。我想放下这件事，但除了感到被女友不尊重之外，我现在还感到被家人背叛了。我该如何继续前进？— 愤怒愤怒：如果你能同意一件事，你就可以在一念之间“继续前进”：女友的大错不是穿着露肩连衣裙对你竖中指。（不过，哇。说到向人们展示你是谁。）她被法院开除是她个人的侮辱，而这并不是她个人的问题。同意吗？那么现在就用它表达你的愤怒：你把她的衣服当作了人身侮辱。但是如果你重读你的信，我想（希望）你会发现这个女朋友是一个愤怒、没有安全感、不稳定、混乱不堪的人——这不是对你的个人陈述，就像你的法院规则不是对她的个人陈述一样。人们如何应对情况从根本上来说总是与他们自己有关。但对于一个明显处于功能失调状态的人来说——我将其定义为“即使是未经训练的眼睛也能看出来，通过对员工大喊大叫、孤立朋友和露出恶意乳头等行为”——重要的是在精神上多贴一些便签，记录她可能会表现出来，所以必须相应地脱离。意思是：她并没有用她的衣着“不尊重”你，她只是引起了人们对她的注意。（你们都可以选择是否同意。）你丈夫的家人并没有“背叛”你；他们只是和你一样被她的表演所吸引，以至于认为她值得回应。从某种意义上说，她值得关注：在整个情感热网中。这个问题只会让你姐夫和他的家人更加恶化。你问起她在婚礼上的滑稽动作，所以我回答了，但真正的标题是你目睹但没有讨论的她虐待的证据。所以。取消着装丑闻。礼貌地与女友断绝关系。培养姐夫之间的关系；他需要她不能吓跑的盟友。并在thehotline.org上快速阅读。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/carolyn-hax-see-through-dress-wedding/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾瑞克：奶奶因折叠女婿的衣服的方式而受到批评</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/asking-eric-grandma-babysitting-laundry/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/26/asking-eric-grandma-babysitting-laundry/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区最大的医院 MedStar 因设施问题转移紧急医疗服务交通</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/25/medstar-washington-hospital-center-air-conditioning-leak-elective-procedures/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T23:00:49.980Z(iStock) 华盛顿地区最大的医院 MedStar Washington Hospital Center 被转移官员们表示，周四大部分时间救护车都处于关闭状态，并因设施问题暂停了选择性手术。医院发言人 So Young Pak 在一份声明中表示，在两起独立但同时发生的事件中，西北华盛顿医院的官员发现二楼洒水喷头有漏水现象，空调系统也有小泄漏。该系统必须关闭，导致温度和湿度升高，因为气温攀升至 80 华氏度左右。华盛顿卫生部与医院合作，将救护车转移到该地区的其他医院，这种情况有时会发生。“为了保护患者和员工的健康，华盛顿卫生部正在与 MedStar 和相关急救人员合作，以确保患者在医院恢复标准环境条件时能够接受治疗并跟踪进展，”该机构发言人 Dorian Walker 在一份声明中表示。帕克说，这次轻微泄漏影响了急诊室的两个房间，但很快就得到了解决。空调问题是在周二发现的， 医院的设施团队 希望在不关闭空调的情况下修复管道。但周四早上泄漏量增大，需要在维修期间关闭系统，Pak 说道。尽管系统在上午 10 点左右恢复运行，但医院和华盛顿特区卫生部门决定将紧急医疗服务交通转移到其他医院。Pak 表示，选择性手术被搁置。Pak 表示，转移在周四晚上 8 点结束。医院还在使用点式冷却器。Pak 表示，其他维修工作正在进行中。这家拥有 912 张床位的医院是一家创伤中心，也是华盛顿特区的主要教学和研究机构。Meagan Flynn 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/25/medstar-washington-hospital-center-air-conditioning-leak-elective-procedures/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·华盛顿表示，他没有“直系后代”对美国来说是件好事。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/history/2024/07/25/george-washington-no-children-jd-vance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/history/2024/07/25/george-washington-no-children-jd-vance/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼将审查因伤膝河大屠杀而颁发的荣誉勋章</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/25/dod-review-awards-wounded-knee/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/25/dod-review-awards-wounded-knee/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾出演《甜蜜生活》的环球女演员伊冯娜·弗诺克斯去世，享年 98 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/25/yvonne-furneaux-actress-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/25/yvonne-furneaux-actress-dies/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锡那罗亚贩毒集团头目与“矮子”儿子一起被美国拘留</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/25/mayo-zambada-sinaloa-cartel-arrested/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T00:05:06.006ZIsmael Zambada 的一张未注明日期的照片。 （墨西哥总检察长/路透社）墨西哥城——据墨西哥和美国高级官员称，锡那罗亚贩毒集团的长期高级领导人伊斯梅尔·赞巴达·加西亚（Ismael Zambada Garcia，又名“El Mayo”）和著名毒枭华金·“El Chapo”·古兹曼的儿子周四被美国当局在德克萨斯州拘留。这对锡那罗亚贩毒集团来说是一个重大打击，该集团是一个全球贩毒集团，向美国运送了数吨可卡因、海洛因、芬太尼和其他毒品。据一位了解拘留情况的前美国官员称，赞巴达和这位前毒枭的儿子（也叫华金·古兹曼）已自首。小古兹曼因贩毒罪被通缉。路透社最先报道了赞巴达被捕的消息。赞巴达是老古兹曼的合伙人，后者于 2016 年在美国被捕，并因多项贩毒罪被定罪。他正在科罗拉多州最高安全监狱服无期徒刑。与以女友和奢华生活方式闻名的“矮子”不同，赞巴达一直很低调。据信他已经 70 多岁了。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/25/mayo-zambada-sinaloa-cartel-arrested/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火星探测器发现一块具有“潜在生物特征”的古老岩石</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/science/2024/07/25/mars-rover-life-nasa/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T21:57:48.035ZNASA 的“毅力号”火星探测车一直在穿越一个古老的河流三角洲，并采集岩石和土壤是火星样本返回任务的一部分。（华盛顿邮报的 Ash Ponders）火星上有古代生命吗？也许，可能是，也许有。但这需要更仔细的观察。这是 NASA 发出的简明信息，该机构周四透露，毅力号火星车发现了一块岩石，上面有令人信服的有机分子证据，还有有趣的标记，如果在地球上看到，将与过去的生物活动相一致。该声明带有警告。有机物可以有生物或非生物来源，这是 NASA 科学家强调的事实。火星岩石以前也曾愚弄过科学家。但他们对这块充满矿脉的岩石非常兴奋，他们将其命名为“Cheyava Falls”。美国宇航局表示，这块岩石是在 7 月 21 日在一条古老而宽阔的河谷边缘采集的样本，这条河谷很久以前由冲入耶泽罗陨石坑的水冲刷而成，那时火星还没有失去大部分大气和地表水，变成了一个寒冷、干旱的世界，沙尘暴肆虐，没有任何生命迹象。“我们现在还不能说我们在火星上发现了生命，”项目副科学家凯蒂·斯塔克·摩根 (Katie Stack Morgan) 说。“但我们可以肯定的是，我们有一个潜在的生物特征，这是一组可能具有生物起源的特征，但需要进一步研究和更多数据。”这块红色的岩石上布满了被称为“豹纹”的白色斑块。斯塔克·摩根说，这些斑点是由化学反应产生的，在地球上，化学反应通常与生物活动有关。“如果在地球上发现这种特征，生命很可能与它有关，”她说。 “同时，这些化学反应不需要生命。”作为雄心勃勃但问题重重的火星样本返回任务的一部分，火星车一直在穿越耶泽罗陨石坑的古老河流三角洲，并采集岩石和土壤样本。美国宇航局表示，切亚瓦瀑布是一块箭头形的岩石，长 3.2 英尺，宽 2 英尺，以大峡谷的瀑布命名。火星车采集了岩石样本，这是迄今为止获取的第 22 个样本。总体计划是将另一艘航天器发送到火星表面，与毅力号会合以转移样本。然后，新的着陆器将把材料发射到轨道上，在那里它将被转移到另一艘航天器上——由欧洲航天局提供的航天器——然后返回地球。但对成本超支和延误的担忧使人们质疑美国宇航局及其欧洲合作伙伴是否能完成这项工作。 2020 年，审查委员会估计火星样本返回将花费 38 亿至 44 亿美元。去年的一次审查将这一估计提高到 84 亿至 109 亿美元，样本要到 2040 年才能返回地球实验室。NASA 官员表示这是不可接受的，并在今年早些时候将任务预算定在了最低限度。他们还要求 NASA 喷气推进实验室以及外部承包商提出新的任务架构，以降低成本和运营风险。卡内基科学研究所天体生物学家、毅力号科学团队成员安德鲁·斯蒂尔 (Andrew Steele) 表示，火星车并不具备判断豹纹和有机分子是生物来源还是非生物来源的先进技术。但他说，岩石的环境、有机物的存在和表面特征都引人注目，使切亚瓦瀑布成为迄今为止获得的最重要的样本。“它完全符合所有条件，”斯蒂尔说。“它的铁和磷酸盐浓度的化学性质非常有趣。它显示出水活性。这里是极适宜居住的地方。”他迫不及待地想在地球上近距离观察这块新岩石。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/science/2024/07/25/mars-rover-life-nasa/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官驳回 Gateway Pundit 的破产申请</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/25/judge-throws-out-gateway-pundits-bankruptcy-claim/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/25/judge-throws-out-gateway-pundits-bankruptcy-claim/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿州法官驳回亚马逊安全违规指控</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/25/amazon-workers-safety-washington-dismiss/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-25T21:43:08.759Z位于华盛顿州肯特市的亚马逊配送中心的仓库机器人正在参观2020 年 5 月 29 日星期五，展示该公司新的 covid-19 安全措施。（Jovelle Tamayo/华盛顿邮报）华盛顿州一名法官在一次重大工作场所安全案件中裁定亚马逊胜诉，这对这家电子商务巨头来说是一次重大胜利，该公司一直在努力应对有关其为仓库工人设定了艰苦的工作节奏，使他们面临受伤和生病的指控。根据亚马逊向华盛顿邮报分享的法庭文件，法官驳回了亚马逊近年来被州工作场所安全官员指控的四项严重安全违规行为。“亚马逊提出了令人信服的证据，它有一个强大的安全和健康计划。它向员工充分传达了安全和健康政策，”法官 Stephen Pfeifer 在周三发布的裁决中表示。“我们感谢法院仔细审查了我们如何优先考虑员工的健康和安全的事实，认可了我们取得的进展，并撤销了此案核心的所有引文，”亚马逊发言人 Maureen Lynch Vogel 在一封电子邮件声明中表示。亚马逊创始人 Jeff Bezos 拥有《华盛顿邮报》。法院的判决于周三提交给华盛顿劳工和工业部。州官员说，官员们正在努力编辑该文件，并计划于周一正式发布。 劳工部没有立即回应对此案发表评论的请求。华盛顿的亚马逊案件始于去年夏天，源于州劳工监管机构指控该公司创造了不安全的工作环境。该州指控亚马逊让仓库工作人员面临不必要的人体工程学损伤和肌肉骨骼疾病风险，并且在州政府干预后仍故意继续这样做。亚马逊对这些指控提起上诉，但上诉现已被驳回。在该案中，该州辩称亚马逊的仓库不符合人体工程学科学规则，必须改变设施的布局以保护工人。亚马逊表示，其流程是独一无二的，典型仓库的工作场所标准不适用于此。普法伊弗法官在判决中表示，州政府的论点未能说服他“存在经济和技术上可行的手段来消除或大幅减少亚马逊已经实施的所谓危险”。前职业安全与健康管理局局长黛比·伯科维茨 (Debbie Berkowitz) 表示，华盛顿劳工官员可以对该判决提出上诉。“州政府清楚地表明，亚马逊的仓库工人遭受了非常多的肌肉骨骼损伤，而亚马逊并没有实施防止这些伤害所需的人体工程学改变，”她在一封电子邮件声明中表示。 “可悲的是，亚马逊仍然没有为设计导致这些伤害的工作承担责任。”联邦职业安全与健康管理局 (OSHA) 也一直在调查亚马逊涉嫌人体工程学伤害的报告，并可能采取全公司范围的和解策略，尽管到目前为止罚款有限，前职业安全与健康管理局官员此前告诉《华盛顿邮报》。本月，参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders) (佛蒙特州独立人士) 的参议院委员会对亚马逊工人伤害的调查的初步结果公布，包括调查结果显示，在 2019 年的高峰期，多达 45% 的亚马逊工人受伤。亚马逊对这些调查结果提出异议。美国纽约南区总检察长宣布将在 2022 年对亚马逊的工伤率和记录进行调查，但尚未公布调查结果，该机构也拒绝就调查情况发表评论。立法者和劳工监管机构（包括职业安全与健康管理局和国家劳工关系委员会）面临着越来越大的压力，要求他们在总统大选前对亚马逊的工作场所问题采取行动。今年早些时候，加利福尼亚州对亚马逊处以 590 万美元罚款，原因是该州违反了一项限制工作场所生产力配额的新法律，即要求员工以一定速度完成工作的规则。纽约、俄勒冈州和明尼苏达州也有类似的配额，参议员马基 (D-MA) 已提出联邦立法。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/25/amazon-workers-safety-washington-dismiss/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>