<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 09:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>也门胡塞武装不惧美国阻止红海袭击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/22/yemen-houthis-red-sea-us-military/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/22/yemen-houthis-red-sea-us-military/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袭击保罗·佩洛西的男子因进一步指控在加州被定罪</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/22/depape-california-charges-pelosi/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-22T02:21:34.149Z2013 年 12 月 13 日，大卫·德帕普 (David DePape) 在伯克利露面，加利福尼亚州（Michael Short/AP）David DePape 因闯入南希·佩洛西（Nancy Pelosi）位于旧金山的家并殴打其丈夫而被判处 30 年监禁，周五，他被加州一家法院判定犯有另外五项罪名。现年 44 岁的 DePape 去年被定罪，罪名是试图在 2022 年绑架时任众议院议长并殴打其丈夫保罗·佩洛西（Paul Pelosi），原因是她在国会的工作。周五，陪审团裁定 DePape 犯有加利福尼亚州提出的单独指控，包括严重绑架罪，该罪名可判处终身监禁，不得假释。DePape 还被判犯有一级入室盗窃罪；以暴力或威胁手段非法监禁老人；威胁公职人员家人的生命；并通过武力或威胁劝阻证人。旧金山地区检察官布鲁克·詹金斯 (Brooke Jenkins) 在一份声明中表示，判决“伸张了正义，并确保德帕普先生将为他对佩洛西家族和我们的民主犯下的滔天罪行承担后果。”南希·佩洛西的发言人亚伦·贝内特 (Aaron Bennett) 代表家人发表声明，表示家人“对他们父亲的勇敢感到敬畏，这种勇敢在这次审判的证人席上再次闪耀，就像他在袭击当晚救了自己的命一样。”“在近 20 个月的艰苦时间里，佩洛西先生在康复的每一天都表现出了非凡的勇气和毅力，”声明补充道。2022 年 10 月 28 日，德帕普闯入南希·佩洛西的家，用锤子袭击了她的丈夫，南希·佩洛西是美国最引人注目的民主党官员之一。现年 84 岁的保罗·佩洛西因袭击后，他头骨骨折，并受了其他伤，昏迷不醒。入室盗窃后，他拨打了 911，警察到达后不久，他就遭到了 DePape 的袭击。DePape 对 Paul Pelosi 的袭击被旧金山警察局的随身摄像机拍了下来。 （美联社）德帕佩是一名木匠，住在加利福尼亚州里士满的一个改建的车库里，他沉迷于网上的右翼阴谋论。他告诉联邦陪审团，他在工作之余的时间都在玩电子游戏和观看有关政治的 YouTube 视频。去年 11 月，当他在联邦案件中被定罪时，陪审团发现他实施袭击是因为南希·佩洛西在国会的工作代表一个包括旧金山大部分地区的选区。据《华盛顿邮报》报道，她是他入室行窃的预定目标，也是他信仰的焦点，其中包括激进的 QAnon 运动的极端主义思想。DePape 将在稍后因州罪行被判刑。据美联社报道，他的律师亚当·利普森 (Adam Lipson) 表示，他计划上诉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/22/depape-california-charges-pelosi/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队击败落基山队时，一点自我意识大有帮助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/22/nationals-rockies-pregame-meeting-dave-martinez/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/22/nationals-rockies-pregame-meeting-dave-martinez/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 05:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：他们是前任、室友，在如何做朋友的问题上意见不一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/carolyn-hax-exes-roommates-friends/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-05T15:49:46.931Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：我目前和前任住在一起，作为室友和朋友，他在找住处。最近我不在的时候，他有最终离婚的法庭日期。在我们约会的时候，这对我们夫妻来说是一件重要的事，但在我们分手后，对我来说不再重要了。我也知道那天他和他的伙伴们在一起，寻求支持。不过，我在前一天和后一天都联系了他，祝他好运，看看事情进展如何。当我回到家时，我面对的是一个非常沮丧的“朋友”。他告诉我，我知道这个约会对他有多重要，我应该在当天给他打电话，或者至少给他发短信。我没有意识到前一天和后一天都联系他是不够的。他说我对朋友的定义显然与他完全不同。我是一个糟糕的朋友吗？— 与前任做朋友与前任做朋友：不，你正在尽力演绎一个前任在试图住在同一个家里的同时立即转变为朋友的角色。仅仅是善良而不给聚会带来任何新的功能障碍就是奥运胜利。不是要落井下石，而是如果他真的将与前任离婚后的糟糕感受归咎于同居的前任，那么他就需要做一些工作了。如果这不是一个严重的相互依赖案例，那么至少他需要更好地掌握共同点。但你参与他的启蒙过程是不行的。一句干脆利落的“我想我们的定义确实不同。很遗憾听到你对我的定义感到失望”就足够了，再加上关上卧室的门，紧急订购他的新房子。一位读者的想法：· 即使你们还在一起，我也会争论同样的事情：他可以有自己的感受；他无权让你为让他有特定感觉而负责。Carolyn：我很难将此作为人际关系中的一般原则。你怎么知道你对自己的感受负有多少责任，以及你可以要求伴侣负多少责任？例如，如果我的伴侣用轻蔑的语气对我说了一些话，这让我感觉很糟糕，那么我可以要求他们对这种感觉承担多少责任？— 匿名匿名：感觉是模棱两可的，所以让我们使用一个具体的假设：如果你的伴侣用花园水管向你喷水，那么这将启动一个决策流程图：· 你喜欢冷水冲击吗？是/否。 （是 = 图表结束，一切都很好。）· 如果不是，你在心里盘算着什么意图：是意外还是故意的？（意外 = 一切都很好。）· 如果你怀疑这是故意的，那么你会说：“请不要喷我——我不喜欢。”除了喷水，到目前为止所有的选择都是你的。· 现在，你的伴侣可能的反应：1.“哦，对不起！我不会再这样做了！”然后不再这样做了（流程图结束，一切都很好）。2.“我停下来”，然后继续这样做（不好）。3.“其他人都喜欢冷水，你太敏感了”（不好）。· 如果是 2 或 3，那么回到你身上：你会和一个明知你不喜欢却一直把你淋湿的人呆在一起吗？或者因为没有承诺值得忍受寒冷和潮湿而分手？这就是为什么对自己的信任是一切，以及为什么施虐者会破坏它——关系健康取决于我们如何准确评估自己的福利。希望这有帮助。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/carolyn-hax-exes-roommates-friends/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:54:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我可以给我的房客送一份婴儿礼物吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/miss-manners-landlord-tenant-baby-gift/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:30:16.838Z亲爱的礼仪小姐： 我拥有几处出租房产。好房客可能很难找到，但有一对很棒的年轻夫妇租了我的其中一处房产。他们把房子打扫得一尘不染，从不拖欠房租，他们是最友善、最有礼貌的人。女主人打电话告诉我，她怀上了他们的第一个孩子，并请求允许粉刷将成为育儿室的卧室。当然，我向她表示祝贺，并允许她把房间粉刷成她喜欢的任何欢快的颜色！我觉得我还应该送一份小礼物，因为我很感激他们如此关心和尊重我的财产。不要太奢侈，只要一张附有礼品卡的漂亮卡片，也许还有一包系着蝴蝶结的尿布。我丈夫似乎认为这不专业，可能会造成尴尬。我偶尔会收到商业伙伴的礼物，觉得这是完全可以接受的。我会让你做出判断。送一份小礼物给婴儿似乎对礼仪小姐来说是非常合适的。如果其他租户反对，他们可以有自己的孩子。或者做更好的房客。亲爱的礼仪小姐： 我要去参加一个大约 100 人的 70 年代主题工作派对。我 1975 年的皮草夹克非常适合我的着装。我穿着它去参加派对合适吗？与什么相反？你 80 年代的飞行员夹克？你描述的夹克似乎特别适合这个场合。但如果你真正担心的是真皮草冒犯现代人，礼仪小姐建议你向人们保证它是复古的。这个流行词——以及你重复使用衣服而不是残忍丢弃它的想法——可能会抵消任何反对意见。亲爱的礼仪小姐：我的按摩师打电话取消了我的预约，因为她生病了。当时我正在洗手间，所以没能和她说话，只是听到了留言。我很失望，但还是继续了当天的计划。两天后，我收到了她的一封电子邮件，取消了我的下一次预约，并退还了我预付账户上的余额。我给她发了一封电子邮件，问她是怎么回事。她回复说，因为我没有给她回电话，而且她不想和“粗鲁的人”做生意，所以她退款了，不想再见到我了。我惊呆了。自从什么时候开始，当收到的电话是一条明确的信息时，我被要求回电话？我是否对与新技术相关的新礼仪一无所知？我当然不是故意粗鲁，我也不认为我做错了什么。如果我错了，请解释我的错误。要么是你的按摩师反应过度，要么是你低估了这种关系的强度。给她打个电话确认病情并表示同情是件好事，但不是必须的——而且肯定不值得在没有这些的情况下终身禁入。Miss Manners 担心你必须找一个不那么敏感的按摩师。Miss Manners 的新专栏周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/miss-manners-landlord-tenant-baby-gift/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:54:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：客人很生气晚宴主人没有介绍其他食客</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/ask-amy-guest-introductions-host/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-10T14:18:13.620Z亲爱的读者：以下问答于 2020 年首次发布。亲爱的艾米： 几年前，我们的一个熟人举办了一场晚宴。我只认识那里一半的人。女主人没有做介绍。在场的一个人是我见过几次的人。（我称她为“简”。）我知道简有一个伴侣“琼”，几年前我只见过她一次。在晚餐时，简坐在一个男人旁边。有一次我盯着桌子对面看，因为我想确定这是简的兄弟，还是琼正在变性为男性。我承认我为盯着看感到不好意思，但我想弄清楚我们是否见过面。之后我们简短地交谈，他们没有试图重新向我介绍自己。他们离开后，女主人解释说琼现在是“约翰”，他们讨厌解释自己或他们的代词“他们”。我试着开玩笑：“我没收到备忘录。”女主人回答说：“这不是我要发送的备忘录。”我认为女主人可以私下说一句话来避免一些社交尴尬，比如“琼现在是约翰了，接受吧”，这对我来说没问题。我仍然对女主人感到生气，因为她让我们不知道谁参加了聚会。你怎么看？— 困惑的客人困惑：让我们暂时回到幼儿园。你有没有注意到，当孩子不知道其他孩子的名字时，他们不会和他们说话？名字：我们有名字是有原因的。现在让我们谈谈这位女主人。她邀请了一群以前不认识（或半认识）的人到她家，然后在晚上开始时不把他们介绍给彼此（或重新介绍给他们）？我的意思是，如果你要做砂锅菜，你当然可以做自我介绍。现在轮到你了。在缺乏女主人礼节的情况下，你为什么不向人们介绍自己呢？“嗨，我是 Befuddled Guest。但是，请叫我 Befuddled。告诉我你的名字？”如果对方回答说“我们以前见过”（我经常听到这种回答），你可以像往常一样说“哦，我很抱歉，我忘了。能提醒我一下你的名字吗？”我同意，在聚会前向客人通报性别转变不是女主人的工作。女主人的工作是将客人介绍给彼此。如果你知道某人的名字，你就不必思考或困惑他们的性别。当然，“John” 很可能是男性。“Courtney” 可能是男性或女性。但性别认同并不重要，因为当你知道某人的名字时，你可以直接用他们的名字称呼他们，将他们视为人类同胞，并从此开始。亲爱的艾米：我想回复最近来自“困惑”的来信，其中一位丈夫哀叹妻子和她姐姐之间的疏远。你的建议写得很漂亮。作为一名拥有 45 年经验的注册护士，我亲眼目睹了未解决的疏远的可怕之处，这种疏远可能持续数十年。我可以列举太多在临终讨论中停止生命支持是适当的情况。但是，如果家庭成员与所爱之人疏远，一旦此人去世，和解的希望也就破灭了。正是这些人经常与所谓的“复杂悲伤”作斗争。很多时候，我们护士会听到让你心碎的故事：每个人都渴望对方打第一个电话，道歉。当然，很多时候，没有人能记得这么多年前到底说了什么，导致亲人之间如此破裂。生命短暂。遗憾会让我们心碎。— 护理有些伤痛护理：疏远似乎是一种特别令人心碎的趋势（至少在我收到的问题中）。你的观点非常有价值。谢谢你提供它。我希望你的话能激励人们重新考虑他们的关系，并尽可能寻求和解的方法。亲爱的艾米：“被动帮助的人”似乎认为如果他主动帮助别人，他就会陷入无休止的提供帮助的循环中。我建议他试一试，就一次。是的，我们都应该学会寻求帮助——也要学会如何提供帮助。—忠实的读者忠实：没错。谢谢。© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/22/ask-amy-guest-introductions-host/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:54:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>油人队击败黑豹队，斯坦利杯决赛进入第七场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/21/panthers-oilers-stanley-cup-finals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/21/panthers-oilers-stanley-cup-finals/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡勒布·德雷塞尔 (Caeleb Dressel) 的曲折之路助他重返奥运选拔赛领奖台</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/21/swimming-olympic-trials-2024-results-caeleb-dressel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/21/swimming-olympic-trials-2024-results-caeleb-dressel/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年仅 16 岁的昆西·威尔逊创下 400 米纪录，瞄准巴黎奥运会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/21/olympic-track-field-trials-results-2024-quincy-wilson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/21/olympic-track-field-trials-results-2024-quincy-wilson/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官叫停拜登旨在打击职业计划的部分规定</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/21/career-schools-biden-injunction/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/06/21/career-schools-biden-injunction/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就目前而言，星期五是华盛顿特区今年最热的一天。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/21/heat-weather-washington-hottest-wave/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T21:54:07.148Z周五是特区一年中最热的一天。天气预报显示未来几天会更热。但目前，周五的 95 华氏度高温是无可争议的热能冠军。也许所有被纳入 95 华氏度俱乐部的日子都表现出更多的相似之处而不是差异。但就这些日子而言，就连星期五似乎也不算华盛顿最糟糕的天气，而且也有令人愉快的时刻。然而，这似乎在某种程度上是合适的，因为在夏至后的第一天，天文意义上的夏季开始，美国首都将迎来一年中最热的一天。气象学者和华盛顿的普通居民可能希望分析星期五天气状况的细节。但这一天，以及六月的阳光，似乎无可争议地适合夏天。这可以看作是一种大气的名片，表明大自然在数周的田园诗般的春天里没有忘记我们。星期五，气温达到 95 度，表明大自然仍在进行夏季高温活动，并没有关门歇业。但在炎热天气中寻找夏日舒适的努力，得到的回报相对较少。在华盛顿，空气经常流动，提供足够的自然通风来带走一些因高温产生的汗水。热指数远高于温度，这意味着湿度导致周五感觉比实际更热。但在华盛顿每小时的天气报告中，国家气象局从未记录过高达 100 的热指数。下午 4 点之前，官方温度达到当天最高温度 95 度，热指数甚至更高，这是可以肯定的。但气温未达三位数，最高为 99 华氏度。此时，和下午的其他时间一样，一阵微风吹过大地，让人稍稍松了一口气。也许，与该市最高气温同时报告的 15 英里/小时微风提醒我们，即使 95 华氏度的天气也并非超出自然缓解的能力。在该地区夏季令人不快的特征目录中，“H”占据了突出的位置。在“H”下可以找到雾霾、高温和潮湿。星期五是一年中最热的一天，当然足够温暖，符合炎热的要求。但湿度似乎至少接近可忍受的界限。天空常常显得湛蓝清澈。因此，水蒸气雾霾似乎经常消失。尽管如此，随着周五的到来，华盛顿连续 90 华氏度的天气已达到五天。这座城市显然已陷入热浪的魔爪。热浪始于夏至之前，并持续至夏至之后。周五，它的最新成员，超过了周二的 94 华氏度，并至少在一天内成为 2024 年华盛顿的高温冠军。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/21/heat-weather-washington-hottest-wave/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普散布虚假煽动性言论以赚取竞选资金</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/22/trump-fundraising-false-aggressive/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/06/22/trump-fundraising-false-aggressive/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络攻击使数千家汽车经销商陷入瘫痪。以下是您需要了解的信息。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/21/car-dealers-cyberattack-cdk-global/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T14:52:05.135Z周四，芝加哥的一家雪佛兰经销店。 （Scott Olson/Getty Images）本周，由于行业软件提供商遭受两次网络攻击，数千家汽车经销商的生意陷入困境。CDK Global 为美国和加拿大近 15,000 家汽车经销商提供软件，此次网络攻击导致许多经销商的销售、融资和薪资系统关闭。这 迫使一些汽车销售商以传统方式开展业务。“一切都乱了套——我们必须手动完成所有操作，”弗吉尼亚州斯特林 AutoNation Honda Dulles 的汽车销售员 Kevin Red 说道。“这让每个人都感到不舒服。对我们、对管理层、对客户来说都是如此。”以下是有关网络攻击影响的知识。CDK 的系统发生了什么？据网络安全行业出版物报道，CDK 于周二晚上遭受了第一次攻击。发言人丽莎·芬尼 (Lisa Finney) 告诉美联社，在事件调查期间，该公司于周三关闭了经销商的系统，以防万一。周五，CDK 没有回应《华盛顿邮报》的多次置评请求。芬尼告诉美联社，该公司在周三下午恢复了一些系统，但当晚又发生了另一起“网络事件”，周五仍在影响许多经销商。专家表示，第二起网络安全事件表明，CDK 可能在完全了解问题之前就将其系统恢复了在线状态。“他们可能在那时意识到这将是一场打地鼠的游戏，除非他们找出所有的漏洞，否则他们将无法获胜，”网络安全培训机构 SANS Institute 的首席课程主任罗布·李 (Rob Lee) 说。影响会持续多久？网络安全专家表示，CDK 可能需要数周时间才能完全恢复所有系统。“网络攻击的影响不成比例，”网络安全咨询公司应用网络安全研究所的教员杰克·威廉姆斯说。“大多数组织都没有高质量且经过充分测试的灾难恢复计划和业务连续性计划来应对大规模攻击。”威廉姆斯说，由于该公司拥有如此多的个人客户，这次网络攻击在全国范围内产生了“连锁反应”，他将 CDK 描述为汽车经销商软件中的“800 磅重的大猩猩”。几家大型汽车公司在其经销店中使用 CDK 系统 ，包括福特、通用汽车和 Stellantis。你还能买车吗？这要视情况而定。客户可能能够通过纸质文件购买汽车，但他们可能无法完成流程的某些部分，例如在州机动车管理机构登记以及与银行和信贷提供商建立融资。 Lee 表示，在 CDK 解决问题之前，经销商很难开展这些业务。“情况已经从‘嘿，我们会在一周内恢复正常，请稍等’变成了一件非常麻烦的事，”Lee 表示。AutoNation Honda Dulles 允许部分车主根据“具体情况”将他们打算购买的汽车开出停车场，Red 表示。他补充说，一旦经销商的 CDK 系统恢复正常运行，客户就必须返回以完成文书工作并完成销售。如何解决这个问题？“第一件事就是弄清楚黑客攻击的暴露点，所以花点时间检查你的系统，肯定能找到入侵点，”Aspen Digital 全球网络安全政策总监凯蒂布鲁克斯 (Katie Brooks) 说。布鲁克斯说，对于 CDK 这样的大公司来说，最初很难获得 100% 正确的网络攻击报告，因为他们可能不知道攻击的网络渗透程度。与此同时，经销商应该制定一个“纸笔计划”，以确保他们仍然可以 销售汽车，她说。“你需要一种不插电的方式来做生意，这是老式的经营方式，你的员工需要意识到这一点，”布鲁克斯说。 “这次袭击尤其证明了这些恢复措施的必要性。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/21/car-dealers-cyberattack-cdk-global/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FDA 批准薄荷醇电子烟，引发健康倡导者的批评</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/21/fda-menthol-vapes-ecigarettes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/06/21/fda-menthol-vapes-ecigarettes/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 22:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安娜湖部分区域因藻类大量繁殖发布游泳警告</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/21/lake-anna-swimming-advisory-harmful-algae/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T20:43:17.313Z安娜湖州立公园。 （弗吉尼亚州自然保护和娱乐部）弗吉尼亚州公共卫生官员周五下午建议不要在安娜湖北安娜支流的上游游泳，包括受欢迎的沙洲区域和 522 号公路大桥下游，因为藻类含量达到有害水平。此次藻华与最近爆发的大肠杆菌导致至少 25 人患病，根据弗吉尼亚州卫生部发布的游泳警告。卫生部门建议人们和宠物避免游泳、帆板运动、站立式划桨冲浪和其他有摄入水风险的活动。该部门表示，在问题地点，只要采取适当的预防措施，就可以划船。一些有害藻类，称为蓝藻，会引起皮疹和胃肠道疾病，如胃部不适、恶心、呕吐和腹泻。卫生官员表示，当温水和营养物质混合时，可能会发生藻华。他们警告人们避开变色的水或绿色或蓝绿色的浮渣，因为它们更有可能含有毒素。一般来说，在连续两次测试显示藻类细胞计数和/或毒素浓度达到可接受水平后，警告就会解除，第一次测试定于 7 月 15 日，官员说。卫生部门在线发布了有害藻华的交互式地图，状态报告可在安娜湖 HAB 状态报告 6.21.2024中获取。任何人若怀疑自己因接触有害藻华而出现健康问题，请拨打有害藻华热线 1-888-238-6154。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/06/21/lake-anna-swimming-advisory-harmful-algae/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 21:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>