<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 09:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>野火“烧伤疤痕”给新墨西哥州村庄带来频繁的山洪暴发</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/10/ruidoso-new-mexico-flash-floods-wildfires/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/10/ruidoso-new-mexico-flash-floods-wildfires/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于真主党武器库，我们知道什么？不知道什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/10/hezbollah-weapons-israel-war-border-nasrallah/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/10/hezbollah-weapons-israel-war-border-nasrallah/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：我该如何克服对朋友不理不睬的愧疚感？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/asking-eric-ghosting-friend-guilt/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/asking-eric-ghosting-friend-guilt/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我们得等主人的宝宝醒来才能开始吃早午餐</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/miss-manners-baby-nap-time-brunch/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T18:33:44.406Z亲爱的礼仪小姐：我们的一位朋友为几位新父母举办了早午餐。早午餐是在一个炎热的夏日，恰好在上午午睡时间举行。当其他五对夫妇到达时，我们发现主人的宝宝还在睡觉，我们不得不坐着等了 20 分钟（带着热宝宝）等主人的宝宝睡完午觉。这是公平竞争还是不公平竞争？宝宝在最好的时候也不是很好的谈话者，礼仪小姐本以为 10 个父母，包括热宝宝，可以在小杰斯罗睡完午觉的时候自己即兴举办一场派对。她认为，最终的活动是公平还是不公平取决于所有参与者的情绪——以及在杰斯罗到来之前是否扣留食物。亲爱的礼仪小姐：我是一位 89 岁的老太太。我女儿将带我参加我的第一次邮轮旅行。她坚持说，如果我穿露趾凉鞋，脚趾甲上就必须涂指甲油。我从 20 多岁起就没涂过指甲油。我也不想涂指甲油，也不想涂手指甲。我的脚趾甲由足病医生定期修剪整齐。我应该怎么跟她说呢？她对此非常坚定。邮轮旅行需要很多空闲时间。所以，虽然礼仪小姐不想挑起争端，但她确实认为从一开始就明确表示，这次邮轮旅行的主要活动不是告诉妈妈如何表现。如果“谢谢，但我不喜欢涂指甲油”没有起到作用，你可能不得不升级为“在我那个年代，女士们不会这样做。”或者甚至说“我会在酒吧。”亲爱的礼仪小姐：我丈夫和我与另外两对夫妇在海滩拥有一套公寓，我们每周分担一次。我们的协议是，在他们一周结束时，每对夫妇都要把公寓打扫得一尘不染 — 干净的床单、擦洗过的浴室、用吸尘器吸过的地毯等。这很有效，节省了大量的清洁费。在夏季，我丈夫和我经常邀请朋友加入我们的一周。如果我们都在同一天离开，让客人参与清理是否合适？一些客人主动要求打扫浴室并更换床单。其他人似乎没有意识到他们离开后需要做什么。让他们参与一些清理活动是否不合时宜？这取决于你对客人的了解程度以及你给他们的警告程度。如果客人是你丈夫的老板和他的第三任妻子，你可能希望在他们离开后自己打扫卫生。如果客人是你弟弟，你们从十几岁起就一起分担家务，那么 Miss Manners 会把这件事交给你。Miss Manners 的新专栏周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。你可以向 Miss Manners 的网站 missmanners.com 发送问题。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/miss-manners-baby-nap-time-brunch/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：父母对孩子伴侣的长相“非常有主见”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/carolyn-hax-parents-kids-partners-looks/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T16:05:32.122Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制） : 自从我们开始约会以来，我们的父母就一直对我和我哥哥约会的对象应该是什么样子有自己的看法。他们完全疏远了我的哥哥和嫂子，因为他们直言不讳地说嫂子根本不适合他。他们希望他娶一个娇小的女人，因为他个子矮，他们坚持认为他和高个子的女人在一起“不合适”。但我哥哥喜欢高个子、曲线玲珑的女人，他娶了一个。他们心烦意乱，好像他娶了一个斧头杀人犯之类的。她是个很棒的人。他们接受了，但我嫂子一直不喜欢他们。他们坚持我的男朋友必须是高个子、金发碧眼的，因为我也是高个子、金发碧眼的，这样我们在一起看起来就很合适，我们的孩子也一样。他们讨厌我那个个子不高的希腊移民男朋友。我们很快就要订婚了，我知道他们会像我哥哥订婚时那样继续下去。除了这个怪癖，他们不是坏人。有什么想法我可以阻止他们吗？— 匿名匿名：他们对优生学好奇，但除此之外都是可爱的人！好吧。只要对他们大声说出来：“我看到你疏远了[哥哥的]好妻子，只是因为她很高而他很矮。“所以这是你不再搞砸的机会：请不要选择金发，而放弃与你未来女婿和可能的橄榄色皮肤的孙子孙女的关系。“有什么问题吗？”如果他们发出哪怕一丝抵抗：“我无法拯救你们。但我必须尝试。”从表面上看，这看起来像是一个过于简单的答案：告诉他们真相！但事情是这样的。只有一种情况，你的父母才会“非常固执己见”、“如此直言不讳”和“心烦意乱”，并坚持到底——这足以让你“知道”他们会“继续”对你不满。他们通过让你成为他们有毒肤浅的稳定听众来做到这一点。我希望你们俩几年前就在这个话题上与他们断绝关系，向他们发出一个明确的信息：“你对我们约会对象身体的看法是不可接受的。” [双方都走开。]但迟做总比不做好。首先，你要明确地说出你的意思，就像我已经建议的那样。然后，无论何时他们开始“坚持”，你都要冷冷地离开，以证明你是认真的。让他们“坚持”到回荡的虚空。或者，借用一句新经典：让他们捉弄你，然后找出答案。亲爱的卡罗琳：当我问别人“你过得怎么样？”时，他们很多时候都会回答“还不错”。我总是这样回答：“我很遗憾听到这个消息。”毕竟，他们说他们做得不好 — — 只是没有*太*糟糕而已。我的妻子不喜欢我对别人这么说。我应该接受他们说的话，让他们继续过“糟糕”的生活，还是继续我的评论，希望他们意识到他们潜意识里在说什么，并走出他们的坏境地？— K.K.：在收到你的“我很遗憾听到这个消息”回复的人中，你认为有多少人明白你的意思？百分之六十？百分之二十？两个？即使有 100 个，在您看来，有多少人是想让“还不错” 100% 地按字面意思理解？有多少人认为您的工作是“让他们”走出“糟糕境地”？总之，您在帮助谁？与此同时：我们知道您惹恼了您的妻子。百分之百。是时候永远放弃您的俏皮话了。两种意思都是有意为之。建议替换：“好的！”“足够好！”或其他善意的词语，以承认他们努力回答我们在说“你好”时出于友好反射提出的不可能的问题。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/10/carolyn-hax-parents-kids-partners-looks/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在北约峰会上，加沙是显而易见的问题</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/10/nato-summit-ukraine-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/10/nato-summit-ukraine-gaza/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·斯蒂芬诺普洛斯在镜头前表达对拜登的怀疑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/10/george-stephanopoulos-biden-interview/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T02:38:01.960Z乔治·斯蒂芬诺普洛斯 (George Stephanopoulos) 9 月出席纽约的一场活动2023 年。（Roy Rochlin/Getty Images）美国广播公司 (ABC) 新闻主播乔治·斯蒂芬诺普洛斯 (George Stephanopoulos) 最近采访了拜登总统，询问他是否适合参加总统竞选，周二被摄像机拍到表示他认为拜登不能再任职四年。斯蒂芬诺普洛斯曾是一名民主党特工，现为新闻主播，在 TMZ 发布的一段视频中，他身着运动服，被路人问到： “你怎么看，你认为拜登应该下台吗？最近你和他谈话的次数比任何人都多。你可以说实话。”斯蒂芬诺普洛斯当时刚离开镜头，模糊的声音捕捉到他回应说，他认为“他不能再干四年了”。斯蒂芬诺普洛斯在周二晚些时候的一份声明中承认，他就是视频中的人。“今天早些时候，我回答了一位路人的问题。我不应该。”ABC 发言人表示，斯蒂芬诺普洛斯“表达的是他自己的观点，而不是 ABC 新闻的立场。”这些言论是在对 ABC 新闻记者斯蒂芬诺普洛斯进行关键采访几天后发表的。拜登，斯蒂芬诺普洛斯在辩论表现不佳的情况下坚定地询问这位第 46 任总统是否能够连任。当拜登坚称自己还有力连任时，斯蒂芬诺普洛斯向他施压：“当你说你有精神和身体能力再任四年时，你确定你是对自己诚实的吗？”拜登坚称他做到了。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/10/george-stephanopoulos-biden-interview/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党参议员贝内特表示，特朗普可能以“压倒性优势”获胜，这对拜登来说是个打击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/10/senator-michael-bennet-trump-election/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T02:47:21.754Z参议员。 6 月 11 日，迈克尔·贝内特 (Michael Bennett, 民主党-科罗拉多州) 在国会山。（Andrew Harnik/Getty Images）参议员迈克尔·贝内特 (Michael Bennett, 民主党-科罗拉多州) 周二晚间在电视采访中表示，如果拜登继续获得党内提名，民主党可能会失去众议院、参议院和白宫，这对拜登总统恢复竞选资格的努力是一个打击——他称竞选轨迹对国家的未来“非常令人担忧”。“这是 20 多年来共和党总统首次参与竞选的这一阶段，”贝内特在接受 CNN 的凯特兰·柯林斯 (Kaitlan Collins) 采访时表示。“我认为唐纳德·特朗普有望赢得这次选举，甚至可能以压倒性优势获胜，拿下参议院和众议院。”“对我来说，这不是一个关于民意调查的问题；这不是一个关于政治的问题。 “这是一个关乎我们国家未来的道德问题，”贝内特继续说道。“如果我们齐心协力，让这个国家再次走上选举唐纳德·特朗普的道路，那么我们必须正视我们所面临的问题。”自 6 月 27 日辩论表现不佳以来，拜登一直坚称自己无意结束竞选，并辩称党内精英正试图迫使他退出竞选。与此同时，他的助手和盟友一直在积极试图平息民主党议员的担忧，并阻止他们公开谈论这些担忧。为此，拜登于周一向国会议员发送了一封信，称是时候结束有关他是否参选的辩论了，因为这分散了人们对击败特朗普的努力。拜登团队为阻止任何进一步叛逃所做的努力似乎在周一取得了成效，包括众议员亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯 (纽约) 和参议院多数党领袖查尔斯·舒默 (纽约) 在内的主要党派领导人，以及国会黑人核心小组成员强烈支持他的参选。候选人资格。但许多成员继续私下表达对总统下滑的民意调查数字的担忧，并怀疑他能否重新赢得广大美国选民的信任，这些选民表示他们不再相信他能胜任这份工作。周二，贝内特在与国会山其他参议员的紧张私人午餐会后提出了他的担忧。他证实，当天早些时候，他在午餐会上向同事们表达了同样的担忧。虽然他没有明确要求拜登下台，但他在接受 CNN 采访时表示，自他所说的“灾难性的辩论”以来，白宫“没有做任何事情来表明他们有赢得这次选举的计划”。“我认为他们需要这样做，”他补充道。据两位了解会议情况的人士透露，在午餐会上，面临艰难连任斗争的参议员乔恩·泰斯特 (Jon Tester) (蒙大拿州民主党人) 表示，他严重怀疑拜登能否赢得总统大选。当被要求发表评论时，拜登竞选发言人凯文·穆诺兹 (Kevin Munoz) 没有直接回应贝内特的评论，而是坚持认为“从现在到选举日还有很多天，赢得每一张选票的艰苦工作远非结束。”“没有人比乔·拜登更致力于击败唐纳德·特朗普和捍卫我们的民主，而且很少有人比乔·拜登更了解现身竞选并赢得选民支持的重要性，”穆诺兹在一份声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/10/senator-michael-bennet-trump-election/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党考虑拜登的未来，特朗普调整竞选演讲内容，将哈里斯纳入其中</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/09/trump-doral-rally-harris/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T17:52:08.466Z前总统唐纳德·特朗普周二在佛罗里达州多拉尔的高尔夫俱乐部举行的竞选集会上发表讲话。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 重返竞选活动，发表了新的竞选演讲，大致同样批评了总统拜登和副总统哈里斯，承认民主党人对谁应该在 11 月领导他们的竞选团队感到焦虑。与之前的演讲不同，特朗普在批评现任政府时，称其为“拜登-哈里斯”，而不是单独使用拜登的名字。他特别提到哈里斯，因为她参与了政府对南部边境移民激增和俄罗斯对乌克兰的侵略的应对。他经常念错哈里斯的名字，还用了一个绰号来嘲笑她的笑声。特朗普的顾问私下表示，他们希望拜登继续参选，因为他们认为拜登是一个弱小的对手，不过他们也表示对自己战胜哈里斯的机会充满信心。特朗普周二讲话中的含糊其辞 反映出拜登在辩论中表现不佳以及对他能否再任职四年的质疑所带来的后果如何颠覆和重新定义了竞选活动。“尽管本周民主党人一片恐慌，但事实是，他们提名谁并不重要，因为我们将以压倒性优势击败其中任何一个人，”特朗普说。“乔、卡玛拉和整个民主党建制派都陷入了最大的丑闻和最大的掩盖之中。”特朗普通过歪曲哈里斯的记录来攻击她。他错误地指责她从未访问过美墨边境；她在 2021 年 6 月去了。他错误地称她被派往欧洲是为了阻止俄罗斯入侵乌克兰，而她的此行是为了警告乌克兰并集结盟友。他还误导性地指责她想要禁止燃气车辆；拜登政府实施了新的排放限制，以减少温室气体排放并鼓励对电动汽车的投资。拜登坚持说他会继续竞选。哈里斯在拉斯维加斯开始了为期三天的竞选活动，为拜登辩护并抨击特朗普的议程。竞选发言人阿马尔·穆萨说：“特朗普的怪异和疯狂的咆哮不会阻止哈里斯副总统为拜登-哈里斯的记录辩护并起诉唐纳德·特朗普的极端记录。”特朗普在迈阿密附近的高尔夫俱乐部发表讲话，这是他自 6 月 28 日与拜登辩论后的第二天在弗吉尼亚州举行集会以来的首个竞选站。与他一同出席的还有佛罗里达州共和党参议员马尔科·卢比奥和俄亥俄州共和党参议员 J.D. 万斯，卢比奥是特朗普竞选搭档的最终候选人。特朗普将于下周在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上正式获得提名，他暗示自己竞选副总统的悬念，称媒体可能预计特朗普会在周二的集会上宣布他选择卢比奥。但他没有。他一度暗示卢比奥“可能会也可能不会”进入参议院。43 岁的莫妮克·波萨达和 42 岁的丈夫理查德从坦帕开车四个小时来到多拉尔，希望能听到特朗普宣布他的副总统人选。当特朗普提到卢比奥时，莫妮克以为这个消息即将传出，尤其是当他在谈论哈里斯时提到卢比奥时。她说，她担心拜登以外的民主党候选人可能会阻碍特朗普大获全胜的目标。“她有认知能力，我承认这一点，”理查德说。特朗普还采纳了共和党人对民主党任何试图取代拜登的批评，认为这违反了初选选民的意愿。特朗普还向总统发起了一场高尔夫比赛的挑战，拜登竞选团队对此回应称，拜登“没时间听唐纳德·特朗普的怪异举动”。参议员里克·斯科特 (Rick Scott) (佛罗里达州共和党) 也参加了集会。挑战特朗普争夺共和党总统候选人提名的州长罗恩·德桑蒂斯没有参加集会。科恩菲尔德在佛罗里达州多拉尔报道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/09/trump-doral-rally-harris/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·欧文和皇后区国民队面临两人出局的重大失误</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/09/nationals-mets-jake-irvin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/09/nationals-mets-jake-irvin/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱昂内尔·梅西的阿根廷队击败新贵加拿大队进入美洲杯决赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/09/copa-america-semifinal-argentina-canada-lionel-messi/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/09/copa-america-semifinal-argentina-canada-lionel-messi/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不适合”当总统，“骗子”：特朗普的副总统候选人曾如何抨击他</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/07/09/vance-rubio-burgum-trump-criticism/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/elections/2024/07/09/vance-rubio-burgum-trump-criticism/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国及其盟友摧毁俄罗斯人工智能“机器人农场”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/09/us-russia-bot-farm-propaganda-ai/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-09T21:44:37.230Z该机器人农场通过自动复制一次性数据，逃避了 X 的一项用户真实性验证技术官员表示，密码已发送至注册的电子邮件地址。 （Kirill Kudryavtsev/AFP/Getty Images）美国和几个盟友周二表示，他们已经控制了俄罗斯一个复杂的宣传机器，该机器使用人工智能来驱动社交网络 X 上近一千个秘密账户。尽管各国政府在过去一年中越来越多地利用人工智能来更广泛、更可信地传播信息，但这次打击行动不同寻常，因为西方情报机构将其追溯到俄罗斯联邦安全局情报部队的一名官员和国有出版物 RT（前身为今日俄罗斯）的一名前高级编辑，正如法庭文件所解释的那样。在一份极其详细的联合咨询中，美国、荷兰和加拿大的机构确定了用于管理网络的各种软件程序，包括一个名为 Meliorator 的软件程序，它可以创建在不同国家被称为“灵魂”的虚构用户。美国联邦调查局赢得了法院的命令，允许其查封该行动用于注册账户电子邮件地址的两个网络域名。“今天的行动是首次捣毁俄罗斯资助的生成式人工智能增强型社交媒体机器人农场，”美国联邦调查局局长克里斯托弗·A·雷在一份声明中表示。 “俄罗斯打算利用这个机器人农场传播人工智能生成的外国虚假信息，在人工智能的帮助下扩大他们的工作范围，以破坏我们在乌克兰的合作伙伴，并影响有利于俄罗斯政府的地缘政治叙事。”具有更详细传记的自动帐户发布原创内容，而支持这些帖子的更普通的帐户则喜欢并转发这些帖子。官员们没有回答有多少真实用户看到了这些帖子以及是否有人进一步传播了这些信息的问题，因此目前尚不清楚该活动的效果如何。该系统通过自动复制发送到注册电子邮件地址的一次性密码来逃避 X 验证用户真实性的技术之一。官员们表示，程序代码中对 Facebook 和 Instagram 的提及表明该行动打算扩展到这些平台。这些机构建议社交媒体公司改进其捕捉秘密自动化行为的方法。X 遵守法院命令向 FBI 提供有关账户的信息，然后将其删除。该公司没有回应《华盛顿邮报》的提问。美国司法部感谢 X 在调查期间的合作，这是在最高法院维持官员指出外国影响行动的权利之后，政府与大型社交媒体公司之间沟通改善的标志。加拿大非营利组织公民实验室的研究员约翰·斯科特-雷尔顿 (John Scott-Railton) 表示，各国提供了有关僵尸网络内部运作的详细信息，以帮助其他调查人员和公司知道要寻找什么。“他们认为这个问题不会有任何进展，所以他们广泛分享，”斯科特-雷尔顿说。他说，这些文件显示，AI 的大型语言模型帮助俄罗斯宣传人员扩大了他们的行动并帮助翻译。它还可以帮助他们避开那些寻找重复使用相同互联网协议地址和其他标识符的检测软件。但许多其他系统已经在运行，随着它们适应检测到的内容和通过的内容，它们会变得更好，Scott-Railton 说：“这甚至不是冰山一角。这只是冰山一滴。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/09/us-russia-bot-farm-propaganda-ai/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休斯顿老年人高层建筑居民闷热难耐，无电无救</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/09/hurricane-beryl-houston-power-outages-seniors/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/09/hurricane-beryl-houston-power-outages-seniors/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区议会通过紧急措施遏制青少年逃学</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/09/dc-council-emergency-teen-truancy-measure/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/09/dc-council-emergency-teen-truancy-measure/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>