<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 09:10:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新冠病毒变种JN.1正在快速传播。以下是需要了解的内容。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/12/20/new-covid-variant-jn1-symptoms/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T02：53：20.515Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/T7PFXRJAIJCONKFU5OFG6HQRXY/20231219-224499.996/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周二，即世界卫生组织宣布 JN.1 的当天，印度尼西亚雅加达一家卫生中心正在接种冠状病毒疫苗一种新的“兴趣变体”。美国疾病控制与预防中心表示，现有疫苗预计仍然有效。 （Bay Ismoyo/法新社/盖蒂图片社）世界卫生组织周二宣布冠状病毒亚变体 JN.1 是一种令人感兴趣的变体，“因为它的传播迅速增加。”它约占 3%世界卫生组织表示，11 月初全球所有冠状病毒病例均已减少，但一个月后占全球的 27.1% 。预计 JN.1 的出现可能会导致病例增加，特别是在正在经历冬季的国家。世界卫生组织在 美国因 covid-19、流感和呼吸道合胞病毒而进入急诊室的人数达到 2 月份以来的最高水平，&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/health/2023/12/12/covid-rising-flu-rsv-variant/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《华盛顿邮报》上周报道，假期之前。以下是有关 JN.1 的信息。JN.1 是什么？JN.1 从变体 BA.2.86 演变而来， omicron 的后代，这种病毒在 2022 年初造成了严重破坏。JN.1 与其母体相比，有一个额外的刺突蛋白突变。该报告于 8 月首次报告。但根据现有证据，世界卫生组织预计 JN.1 不会带来重大的额外公共卫生风险。该变种的总体风险评估为“低”。“虽然 JN.1 感染人数迅速增加，并且病例数可能增加，但现有的有限证据并不表明相关疾病的严重程度更高，”它说。JN.1 的症状是什么？目前尚不清楚 JN.1 的症状是否与其他变种有显着差异，也没有迹象表明它更明显。严重，根据到疾病控制和预防中心。“症状的类型及其严重程度通常更多地取决于一个人的免疫力和整体健康状况，而不是哪种变体导致感染，”它说。 据报道，一般新冠症状包括发烧、发冷、咳嗽、呼吸短促、呼吸困难、疲劳、肌肉酸痛、头痛、味觉或嗅觉丧失、喉咙痛、鼻塞、流鼻涕、恶心、呕吐和腹泻。 CDC。CDC 建议接种更新的冠状病毒疫苗，以增强对 JN.1 的保护。它说，现有的冠状病毒测试、治疗和疫苗预计可以对抗该变种，就像对抗其他变种一样。美国推荐的疫苗是 Pfizer-BioNTech、Moderna 和 Novavax 的疫苗。JN.1 在哪里传播？JN.1 已在 41 个国家/地区记录到。根据世界卫生组织的数据，JN.1 病例比例最大的国家是法国、美国、新加坡、加拿大、英国和瑞典。它于 9 月份首次出现在美国，并于CDC 于 12 月 8 日表示，这是该国增长最快的变种。什么是感兴趣的变种？世界卫生组织指定“感兴趣的变体”冠状病毒的变种似乎比其他变种生长得更快，并且具有预计或已知会影响病毒特征的基因变化。这些可能包括 传播性、毒力、抗体逃避、对治疗的敏感性和可检测性。这一指定触发了世界卫生组织及其成员国在监测、收集和共享信息方面的责任。 它没有“关注变种”那么严重，“关注变种”适用于更严重、给卫生系统造成重大负担或疫苗效果较差的菌株。它们具有希腊字母名称，例如 delta 和 omicron。注册 Well +作为时事通讯，您可以获取专家建议和简单提示，帮助您过上美好的每一天]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/12/20/new-covid-variant-jn1-symptoms/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：联合国安理会将重新召开加沙决议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/20/israel-hamas-war-gaza-updates-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T00:18:13.463Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  周二，联合国安理会未能提出一项不会被美国否决的要求停止加沙战斗的决议。 （Charly Triballeau/法新社/盖蒂图片社）联合国安理会将于周三再次召开会议，试图通过一项呼吁停止加沙战斗的决议。本周投票已被推迟两次，以便重新制定决议草案，以期确保美国支持。与此同时，联合国官员对加沙的医院表示越来越失望，他们称这些医院“不堪重负&lt; /a&gt;”与家人在一起并遭到炮击。以下是要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/20/israel-hamas-war-gaza-updates-palestine/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教师和学生抗议持有亲巴勒斯坦观点的教育工作者被停职</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/20/montgomery-protest-teacher-suspensions-palestinian-israel-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2023/12/20/montgomery-protest-teacher-suspensions-palestinian-israel-gaza/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：大家庭因亲戚多次离婚而苦苦挣扎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/carolyn-hax-family-multiple-divorces/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-05T15：09：57.141Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/V6B4TTNQD5GDDCDGECH452AFFE/20231219-130253.539/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）嗨，卡罗琳： 在讨论兄弟姐妹的第三次婚礼，你说这“不关你的事，对你也没有重大影响。”作为一个妹夫离婚的人三次了，我不同意。我们已经三次欢迎这些妇女进入我们的家庭、我们的生活、我们的孩子以及现在我们的孙子的生活。我们曾经三次支持他们，把他们当作家人，爱他们，向他们敞开心扉，结果他却对每个人挑剔，然后把他们从我们的生活中抹去。喜欢卡罗琳·哈克斯的建议吗？还有更多的来源。订阅她的时事通讯，这样您就不会错过任何专栏。如果说这对我们没有重大影响，那就低估了支持我们的家庭成员（包括孩子）的感受。&lt; p&gt;—去过那里去过那里：那是公平的。为了方便起见和字数统计，我删除了其中的细微差别。我很高兴现在把它放回去。与你无关的部分不需要详细说明。您没有理由仅仅因为您的孩子喜欢即将成为前任的人而反对离婚。当然，情感后果是真实的，而且很重要。 “重大”的意思是我省略的。痛苦显然是重大的。你越依恋，分离就越痛苦。但痛苦的类型也很重要。自己的婚姻或核心家庭解体是因错失机会、后悔选择、怀恨在心、违背承诺而造成的伤害。你所描述的不同：这是相对直接的缺席伤害。在我看来，这就是我曾经（现在仍然）来自的地方。我以不同的方式对待这两者，因为这是我们经常处理的伤害。以下是类似告别和缺席的非包容性列表：搬迁、毕业、裁员、调动、辞职、退休、死亡、成长、非离婚分手、退出活动、完成表演、赛季或职业生涯。婚姻中的家庭成员比我们因其他原因邀请进入我们轨道的人更亲密，这并不是自动的，它有自己的类别；这都是具体情况和个人的。我们不断地支持他人并向他人敞开心扉，但心照不宣的风险是这只是暂时的。不仅因为生命本身是暂时的，而且这也在发挥作用。如果你要反对你的姐夫，因为他的个人斗争，无论是什么，都涉及婚姻， 但是，也没有什么可以阻止你将妻子的潮起潮落归入与你在相邻隔间里相处了 10 多年的同事的同一类别；或者帮助你在自己搭建的火坑周围度过数十个小时恢复活力的邻居；或者你的孩子经常来的朋友，他们觉得他们是你的奖励孩子；或者是那个陪伴你经历一切的高中队友，你永远不会忘记他，你已经有 20 年没有在团聚之外见过他了。有意义的联系之后，每个人都会在适当的时候进行令人心碎的告别。难道这不只是你姐夫的离婚，除了时间之外没有人可以责怪吗？所以我认为多次离婚的兄弟姐妹的后果是重大的，但并不比兄弟姐妹的分离更重要。其他种类。我们创建的家庭（大部分）是在我们身上。我们的家人（大部分）都在他们身上。因此，尽我们所能地适应它是有意义的，我们要尽可能地向它们敞开心扉，因为我们知道破损总是存在风险。我们也可以教我们的孩子。 告诉他们有人留下，有人离开，头衔并不能说明哪个是哪个。TL;DR ：如果不欢迎 4 号妻子，您会损失更多。感谢您再次访问此内容。哦——我的姐妹们是我前任的朋友，有我的祝福，但她们不需要。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/carolyn-hax-family-multiple-divorces/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我不喜欢我朋友的饮食方式</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/miss-manners-friend-dining-etiquette/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T15：48：07.710Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3DPSCV5IIFA43GGNBJ7L3ERRFU/20231215-073137.370/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我经常外出就餐和一位亲密的朋友。我们都已经成年了，但她似乎忽略了用餐礼仪的一个要素：一次应该切一块食物并吃掉。如果有人递上一份食物，鸡胸肉，她会把它切碎，与盘子里的土豆和肉汁混合，然后开始吃。她会把整个煎饼切碎并与糖浆混合，或者撕开整个饼干并在所有碎片上涂黄油。我承认，这在美学上没有吸引力，尽管我遵守不纠正其他成年人的举止的规则。更重要的是，她的职业有时需要在正式和外交场合用餐，我担心其他人会对她做出不友善的评价。既然我无法纠正她，我希望礼仪小姐能够纠正她。说出正确的方法，以便我的朋友可以阅读它并认识到她的方法的错误。啊，如果事情如此简单就好了。&lt; p&gt;亲爱的礼仪小姐：我的兄弟在 60 岁出头时死于一种未知的癌症，诊断后仅五周。他的患病和死亡很可能与他在越南服役有关。然而，我身边也有一些来自那个时代的人，他们吹嘘甚至嘲笑自己的“好运气”永远不必在那里服务。 “好运”，也就是说，因为他们中的一些人在健康声明上反复无常，或者知道有一位医生会“篡改”他们的记录。或者也许他们的父亲认识一个认识某人的人，等等。我被告知了各种避免被征召入伍的策略。我很惊讶他们会公开谈论这些。每当这种情况发生时，我都会提起我兄弟的服务和他的死亡，这会导致一段时间的不适和倒退。我觉得我是有道理的，也许他们会三思而后行，再次提起他们的“好运”。你觉得怎么样？我们可以同意这些人所表现出的不礼貌和道德败坏，而你并不是在问礼貌小姐对你自己的看法行为。因此，让我们讨论一下结果。与你搭讪的人很可能会得出这样的结论：问题是你，而不是他们。如果，当你下次目睹这种行为时，你让自己看起来像你所感受到的那样心烦意乱，并迅速而坚决地为自己辩解，你就更有可能让他们审视自己的行为。而且你会在不失礼貌的情况下做到这一点。亲爱的礼貌小姐：当我和其他人坐在一张桌子旁时餐厅里，有熟人过来跟我说话，可以坐着吗？或者我应该站起来说话，或者那个人应该蹲到我的高度（我讨厌）？如果闯入者很有礼貌，你就不会有时间做出决定：他们只会停下来为打扰道歉并打个招呼，然后继续前进。礼貌小姐不反对您邀请此人加入您的聚会，但是，如果您如果不想这样做，那么带着幸福的微笑留在座位上将有助于缩短讨论时间。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/miss-manners-friend-dining-etiquette/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：我在虐待关系中隐藏了一个朋友</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/ask-amy-friend-abusive-relationship/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-11T15：11：24.100Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/C2A2XVEB65BGRGVGVLLVAVSJBM/20231219-143845.454/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：“克里斯蒂”和我我们是超过 25 年的朋友。克里斯蒂嫁给了一个虐待狂的怪物，15年来她向我哭泣，然后又回到他身边，我离开了几年。我告诉她我相信他会杀了她，如果我不能说服她离开，我就不得不离开，因为我无法观看。几年前，她告诉我他的虐待造成的可怕影响，导致他住院并最终因与虐待相关的问题而接受了脑部手术。我把她带回家一个月，护理她完成了奇迹般的、可怕的手术，然后她又回到了他身边。我又离开了三年。她一年前联系我，告诉我他们已经离婚了。我去看望她，她承认自己撒了谎，说他们同意不离婚，“所以，如果他先死，我会得到他的退伍金。”我告诉她她疯了，但如果她不和他上床，如果她再也不会因为他而哭着打电话给我，我就会放弃这个话题。她说好吧，然后几周后，我哭着打电话给我，因为她和他发生了一场性骚扰戏，从那以后我就一直对她念念不忘。因为她无法控制自己由于不和他上床，我“没有任何解释”地转身离开，超过了最初20年恳求她离开他的日子。我知道重影是冷酷无情的，但我已经受够了。她在我的 Facebook 帖子上留下了支持性评论，但我没有回复。那么为什么我仍然希望她没事呢？为什么我感到内疚？——累了累了：你希望你的朋友没事，因为……在这一点上，希望就是你所拥有的一切。为了保护“克里斯蒂”，你做出了值得称赞的情感和个人投资。多年来，这种联系一直是她的生命线。但我们来谈谈你。你指示克里斯蒂不要与她虐待她的丈夫发生性关系，并利用你们的友谊来做出这一选择。尽管你的意图是保护性的，而且任何人都可以看到你是如何走到这一步的，但这也是你敦促她逃离外部控制的一个例子。是的，你必须通过以下方式保护自己：脱离克里斯蒂的选择。但脱离并不一定意味着重影。超然也可以转化为接受：克里斯蒂很可能会留在这段虐待婚姻中。离开可能会让她陷入危险。你可以为你们的友谊划定界限，但你不能为她的生活划定界限并期望她尊重这些界限。在下次报告暴力事件时，敦促她联系警察并全国家庭暴力热线。辅导员可以 24/7 与您交谈/发短信。亲爱的艾米：我最近参加了几个孩子的生日聚会，并且不仅注意到过生日的孩子，他们的兄弟姐妹也收到了礼物，“所以他们不会感到被忽视。”生日聚会不是应该庆祝那天出生的人吗？我自己有两个孩子，我的婆婆和继女都给了我生日礼物。兄弟姐妹在另一个兄弟姐妹的生日时收到的礼物。在我的成长过程中，我从来没有在兄弟姐妹的生日时收到过礼物。什么时候变成这样了？有没有一种好方法可以告诉人们只为生日的孩子收到礼物，并推迟到其他人的生日才收到礼物？我应该闭嘴并让人们按照他们想要的方式花钱吗？生日礼仪改变了吗？——生气生气：礼仪没有改变，但人们改变了。大家庭成员有时确实会觉得有必要带兄弟姐妹的礼物来参加生日庆祝活动，因为他们渴望被爱和“特别”，但像往常一样，成年人实际上是在缓解自己的感受和焦虑，并没有注意到这种过多传达的信息.是的，你可以提前要求人们不要给兄弟姐妹送礼物，但如果他们忽视你的建议，我也不会小题大做。&lt; b&gt;亲爱的艾米：谢谢您您对“性别歧视”或基于性别的儿童玩具的精心反思。作为一个渴望（并收到）简易烘焙烤箱的男孩的母亲，我很欣赏你的想法，即玩具不应该分配给特定的性别。 （顺便说一下，我的儿子现在已经成年，是一名面包师。）——慈爱的妈妈妈妈： 多么甜蜜啊！ （我假设他当前的烤箱使用的灯泡超过 100 瓦。）© 2023，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/20/ask-amy-friend-abusive-relationship/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列正在努力摧毁哈马斯，但它正在摧毁加沙</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/20/israel-battlefield-gaza-defeat-hamas/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/20/israel-battlefield-gaza-defeat-hamas/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾·莫兰特因枪支问题停赛归来，压哨绝杀</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/20/ja-morant-returns-buzzer-beater-suspension/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/20/ja-morant-returns-buzzer-beater-suspension/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接下来备受期待的加州大学洛杉矶分校之旅，特普斯险胜尼科尔斯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/19/maryland-nicholls-basketball/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/19/maryland-nicholls-basketball/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗雷德里克领导人拒绝对糖面包山制定新的开发限制</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/19/frederick-county-sugarloaf-mountain-development/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T01：02：22.131Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CGUW4HKKAJCQLAIGTWRKS5UNPE/20231219-193065.650/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2018 年 7 月 29 日马里兰州巴恩斯维尔的舒格洛夫山 (Sugarloaf Mountain) 景观。（Justin T. Gellerson for The华盛顿邮报）弗雷德里克县议会周二拒绝了  舒格洛夫山，华盛顿以北 30 英里的热门休闲胜地及周边地区。5-2 的投票是在 关于该房产未来的长达数年的争论，私人所有，但向公众开放。问题在于谁将成为包括舒格洛夫在内的地区的最佳环境管理者。 2022 年，该县规划委员会批准了Sugarloaf 珍贵景观管理计划，这将限制开发以及山脉及周边地区的商业伐木等。该地区已经受到该县最严格的分区管制。但县规划委员会辩称，该计划需要议会批准，可以更好地保护该地区免受未来开发的影响。Stronghold, Inc. 是一家非营利实体，拥有这座占地 3,400 英亩的山脉和周围 20,000 英亩的土地，希望在没有进一步政府监管的情况下管理该财产，并寻求该计划的豁免。多年来，腓特烈领导人提出了不同的妥协方案来解决 Stronghold 的担忧。但理事会没有批准它们.8 月至 10 月的山区封闭加剧了拟议计划的紧张局势。据点官员当时表示，由于有人企图入室盗窃，他们关闭了这座山。 Stronghold 总裁约翰·韦伯斯特 (John Webster) 也将长期关闭归咎于一条受欢迎的道路的水泥维修。但该计划的一些支持者，其中包括环保组织，指责 Stronghold 利用关闭作为对议会的影响力。 Stronghold 的律师此前威胁称，如果该县不满足其豁免请求，将关闭 Sugarloaf。Sugarloaf 计划的倡导者担心该地区当前分区限制中的任何漏洞都可能导致在那里开发数据中心和其他大型项目。他们指出，亚马逊于 2019 年在 Sugarloaf 地区建立数据中心的尝试失败了。亚马逊创始人杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 拥有《华盛顿邮报》。该报的临时首席执行官 Patty Stonesifer 是亚马逊董事会成员。Sue Trainor，72 岁，住在规划区，是Sugarloaf Alliance，一个支持该计划的非营利性环保组织。她说，该委员会的决定使社区更难反对大规模的、对环境有害的项目。她列举了过去反对土地使用提案的斗争，这些提案可能会扰乱附近的荒野，包括射击场和一座巨型教堂。 Trainor 表示，她现在预计社区今后将不得不继续对抗类似的项目。Sugarloaf Alliance 主席 Steve Black 表示，他预计开发商将利用这一决定向该县重新引入附近数据中心的开发提案.对于投票反对该计划的理事会成员来说，拟议的限制过于严格。 “本来是一个受保护的覆盖层……变成了一个全时停止的覆盖层，”M.C. Keegan-Ayer（民主党）说道，并补充说弗雷德里克县需要适应该地区的快速增长。“让事情停滞不前绝不是该计划的目的，”Keegan-Ayer 说。弗雷德里克县议会主席史蒂夫·麦凯（右）也对该计划投了反对票，他表示，马里兰州 355 号公路和 270 号州际公路之间有“大量土地有待开发和开发”，该区域属于规划区域。&lt; p&gt;要塞官员周二晚间没有立即回应置评请求。上周，韦伯斯特表示现有限制已经足够。他说：“舒格洛夫地产或舒格洛夫山不会进行开发。”凯尔·斯文森 (Kyle Swenson) 对本报告做出了贡献。 这个故事正在发展并将更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2023/12/19/frederick-county-sugarloaf-mountain-development/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称他“从未读过《我的奋斗》”，否认与希特勒比较</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/19/trump-denies-mein-kampf-hitler/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T01：38：37.477Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/CUUEZXGTLFF2RCR2S4CCVMDI74/20231219-224837.379/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普于 12 月 19 日星期二在爱荷华州滑铁卢结束了一场竞选活动，2023 年。（斯科特·奥尔森/盖蒂图片社）爱荷华州滑铁卢 — 周二，前总统唐纳德·特朗普重申了自己的主张，否认将其与阿道夫·希特勒等独裁者进行比较无证移民正在“摧毁我们国家的血液”。“这是真的，他们正在摧毁我们国家的血液。 ...他们不喜欢我这么说。“我从来没有读过《我的奋斗》，” 特朗普说，指的是希特勒的政治宣言。 “他们说‘哦，希特勒这么说的。’以一种截然不同的方式。现在他们来自世界各地。世界各地的人们。我们不知道。它们可能是健康的，也可能是非常不健康的，它们可能会带来在我们国家流行的疾病。但它们确实带来了犯罪。”特朗普在“致力于核心小组”活动上发表这番言论之际，他面临着历史学家、民权倡导者、移民权利团体、一些共和党人和拜登的强烈反对暗示无证移民“正在毒害我们国家的血液”的运动。这种言论与希特勒对血液纯度的执着进行了比较。尽管有这些比较，特朗普还是多次重复了类似的声明，包括上周末在新罕布什尔州的一次竞选活动上以及在 Truth Social 上的一篇帖子中，他在其中表示，无证移民正在“毒害国家的血液”。特朗普多次表达了对强人的钦佩。根据 1990 年《名利场》杂志的一篇文章，伊万娜·特朗普 (Ivana Trump)告诉她的律师，特朗普读了一本关于希特勒演讲的书《我的新秩序》。特朗普当时表示，他的朋友马蒂·戴维斯送给他一本《我的奋斗》，他说他是犹太人。据《名利场》报道，特朗普后来说：“如果我有这些演讲，而且我不是说我有，我就永远不会读它们”。在她的书《信心》中《纽约时报》记者玛吉·哈伯曼 (Maggie Haberman) 写道，戴维斯“不是犹太人，他给了特朗普这本书《我的新秩序》，因为他认为他会发现这本书‘有趣’。”正在竞选的特朗普一个强硬的移民平台，此前曾使用非人性的言论来描述无证移民。特朗普在 2016 年的竞选活动中称来自墨西哥的无证移民为“强奸犯”，他们带来了“毒品”和“犯罪”。然而，在他最新的声明之际，专家和历史学家担心特朗普的第二个任期将比他的第一个任期更加极端。特朗普发誓要实施大规模驱逐，并恢复针对穆斯林占多数国家的人的旅行禁令。 《华盛顿邮报》此前还报道称，特朗普的同伙曾讨论过在就职日援引《叛乱法》。上个月，在特朗普称其政治对手为“害虫”后，他遭到了历史学家的谴责，他们将其与特朗普的语言进行了比较。 距离爱荷华州预选会议还有不到一个月的时间，特朗普仍然是共和党领域民调中明显的领先者。特朗普周二的讲话以两棵圣诞树为背景，涵盖了一系列主题，包括圣诞节（“当我担任总统时，我们带回了美丽的圣诞快乐短语”）；对基督徒的歧视；对农民的补贴；他的起诉书；他谎称 2020 年选举被盗；和死亡税。他嘲笑拜登总统；并描绘了这个国家的黑暗形象，声称该国“现在因第三次世界大战而处于比以往任何时候都更加危险的境地”。他重申了对匈牙利右翼民粹主义领导人欧尔班·维克托的赞扬，欧尔班·欧尔班一直倡导“非自由民主”，称他为“伟大的绅士”和“老板”。最高法院禁止特朗普参加该州的总统初选，裁定他参与了 2021 年 1 月 6 日的叛乱。不过，特朗普没有在爱荷华州活动中回应这一裁决。史蒂文特朗普竞选发言人张在一份声明中表示，“科罗拉多州最高法院今晚发布了一项完全有缺陷的决定，我们将迅速向美国最高法院提出上诉，并同时请求暂缓这一极其不民主的决定。” ”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/19/trump-denies-mein-kampf-hitler/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在家中公共场所的抽象雕塑家理查德·亨特去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/19/richard-hunt-dead-sculptor/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/12/19/richard-hunt-dead-sculptor/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科罗拉多州最高法院取消特朗普资格的 4 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/19/4-takeaways-colorado-supreme-courts-disqualifying-trump/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/19/4-takeaways-colorado-supreme-courts-disqualifying-trump/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洋基队增加了名为杰特的内野手——不，不是那个人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/19/jeter-downs-yankees/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/19/jeter-downs-yankees/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FTC 称 Rite Aid 对购物者使用面部识别，助长骚扰</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/19/ftc-rite-aid-facial-recognition/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/19/ftc-rite-aid-facial-recognition/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>