<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 09:16:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>男子在加州森林中迷路 10 天，靠喝靴子里的水存活</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/24/california-hiker-rescued-santa-cruz-forest/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/24/california-hiker-rescued-santa-cruz-forest/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾需要大米——但年轻人不想种植</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/philippines-rice-farming/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/24/philippines-rice-farming/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：社交场合中禁止讨论哪些话题？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/miss-manners-subjects-off-limits-socially/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T20:12:47.270Z亲爱的礼仪小姐：社交时您不应该讨论的三个主要话题是什么？只有三个？您一定是在开玩笑。旧规则是，在彼此不了解敏感和观点的人之间，不应在随意的谈话中讨论政治、性和宗教。这样做的理由是避免无意中冒犯任何人。这条规则后来被废弃了——一些人对此嗤之以鼻，他们回答说：“那么，我们只应该谈论天气吗？”他们会争辩说，这三个话题很重要，人们可以以成熟的方式处理它们。哈哈。现在，几乎任何话题都会引起冒犯。当然是政治。性，不是因为人们很胆小（这在一个世纪里从未发生过，如果有的话），而是因为性取向和身份问题。宗教，不仅因为它与政治和性交织在一起，而且还是身份问题。但这三个并不是全部。例如，食物在营养和道德方面都已成为一个有争议的话题。至于天气是唯一剩下的“安全”话题——如果谈话转向气候变化，情况就不一样了。真正的问题不是话题，而是人们不再关心他们是否会造成随意的冒犯。他们可能乐于这样做——不仅是对那些他们不了解其所属关系和观点的人，而且也许尤其对他们了解的人。比如他们自己的亲戚。他们的理由是，他们正在挑战任何形式的无知、偏见和偏执。如果这有效的话，这将是高尚的。礼仪小姐遗憾地发现，目前指出他人错误的通常方法是贬低他们。奇怪的是，这并没有促使他们回应说：“等等，你说得有道理。我完全错了。请纠正我。”礼仪小姐不想限制话题；她只是想限制讨论的方式。那些尊重地倾听与他们意见相左的人、避免使用人身攻击、客观地陈述自己的观点并在必要时接受分歧的人，应该能够与遵守同样礼仪的人就任何话题进行对话。但现在这样的人似乎很少见。亲爱的礼仪小姐：有没有一种合适、礼貌的方式来处理你多年没有联系的有毒家庭成员，当他们在公共场合碰巧遇到你时，会坚持拥抱你并说他们爱你？而事实上，他们在你一生中所做的一切都证明了事实并非如此？我觉得我不应该遭受这些不舒服和绝对不想要的遭遇，我对这些人也没有任何爱的感觉。有没有一种礼貌的方式来避免身体接触和“我爱你”，而我对此完全没有反应？很难在公共场合逃避拥抱而不激起路人的报警。但就像你不会回应爱的宣言一样，你也不需要配合拥抱。礼仪小姐建议，只需将手臂放在身体两侧即可。礼仪小姐的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在礼仪小姐的网站上向她提问，missmanners.com。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/miss-manners-subjects-off-limits-socially/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：最好的朋友因误会而疏远父母</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/carolyn-hax-child-care-aging-parents/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:11:20.047Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的卡罗琳：我从小就深爱着我最好的朋友，但她认为自己是世界上最大的中间孩子综合症受害者，而我认为她可以表现得相当宠坏。她七个月前生了一个孩子，经常抱怨她的父母没有付出太多，相比之下他们对她姐姐的孩子帮助很大。我认识她的父母。他们是可爱的人，深爱着他们的女儿和他们最新的孙子。他们确实在照顾其他孩子方面帮了大忙，但这种不平衡主要是环境因素造成的，也就是距离：在交通畅通的高速公路上，距离姐姐 10 分钟，距离姐姐 45 分钟。我们的父母现在的限制比几年前都多。最近，她向我坦白，她正在认真考虑彻底断绝他们和儿子的关系，因为他们“拒绝”来照顾孩子，这样她和丈夫就可以在结婚纪念日约会了。她说他们的理由——他们不再愿意在黑暗中开车——只是一个借口。我试图温和地暗示她对父母的看法不公平，并试图探究她是否正在应对产后抑郁症，这影响了她的判断力，但她只是说，“当我的父母公然偏爱他们的其他孙子孙女时，我当然会感到沮丧。”之后的两周，她拒绝回复我的任何短信或电话。从那以后，我一直回避与她讨论这个话题，但我相信她会这么做的。这会让她的父母伤心欲绝，让她的儿子失去祖父母，并与其他兄弟姐妹产生隔阂。我不知道该如何说服她。救命！— 最好的朋友最好的朋友：看到这样的结果一定让人抓狂：她拒绝让她的孩子拥有这些祖父母，只是因为她拒绝接受一个非常普遍的问题 — 老年人的夜视能力下降！ — 这是父母的失职。她可以将父母的选择框定为最好的或最坏的，但她选择了最坏的。你显然知道这一切，并且之前也见过这样的结果。但写出来却是一种宣泄。此外，现在我说服自己，要更有力地说出真相，因为现在有一个孙子孙女。她也可能会因此而与你断绝关系，所以在你说出来之前，请权衡一下风险。但一个明确而充满爱意的声明似乎是合理的：“看着你诋毁你的父母——并且低估他们有多爱你！——我感到很痛苦，因为年龄的增长比偏袒更能解释他们的决定。我知道你一直都感受到中间孩子的问题。但夜视不好是个问题。产后抑郁症也是如此。“所以，请你逗我笑一下：如果你决定暂时相信我，会怎么样？并且推迟任何重大决定，至少等到这个疯狂的新宝宝时代过去？如果你对偏袒的看法是正确的，那么两三年后你仍然是正确的，并且可以处理它——但如果你错了，现在急于断绝关系可能会造成真正的伤害。”当然，一如既往，用你自己的话来调整。一位读者还建议与丈夫谈谈可能出现的产后抑郁症。通常的免责声明：你不能强迫一个不想听的人听。另外还有一个额外的免责声明：这个家庭中可能有一些你都不知道的事情。但是，最好的朋友仍然有权在紧急情况下打破玻璃。祝你好运。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/carolyn-hax-child-care-aging-parents/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我说过我的婚礼上不能有孩子。我叔叔对此很生气。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/ask-amy-no-kids-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:51:22.036Z亲爱的读者：为了纪念我发表“问艾米”的最后一周，我启动了“问艾米”回溯机，并将运行一些我以前发表过的问答。以下是我发表于 2003 年 7 月的第一篇专栏文章：亲爱的艾米：我在芝加哥举行婚礼前遇到了一个大问题。孩子们。我们不想让他们参加婚礼。我们的邀请函上写着：成人仪式，成人招待会。我们雇了一名保姆来照顾那些找不到保姆的人。每个人都尊重我们的意愿，为他们的孩子制定了其他计划，只有一个人除外：我妈妈的兄弟，来自洛杉矶。他有一个 7 岁的孩子。他抱怨要把孩子交给保姆。我收到一封来自堂兄（孩子 21 岁的兄弟）的电子邮件，说他们很难过小孩子被排除在外。妈妈感到有压力要让孩子参加招待会。我们 — 新娘和新郎 — 说不！！！！我未婚夫的兄弟的孩子不来，还有几十个小表弟。我们不能为一个孩子破例！！！另外，我们不想让孩子来！我们对孩子的看法错了吗？我妈妈呢？她担心这一切会导致她和她哥哥之间产生严重的裂痕。我说是他造成了不和，不是她。他不尊重我们的意愿。我们不会屈服并允许他参加招待会。如果他们和他一起出现，我们有权要求他们离开吗？我们会非常生气！请，请，请，请帮帮我。— RianaRiana：大写字母的使用和奇怪的电报写作风格首先表明新娘几乎疯了。我现在想象着：“用这枚戒指，我告诉你……是谁让这个孩子进来的！！”在新娘再次袭击之前，你需要冷静一下。你已经表达了你的愿望。你的客人应该尊重他们。但如果他们不这样做，请不要通过践踏小村庄和喷火来加剧他们的粗鲁。我劝你不要再为此事多费心了，因为如果你不小心，这件事情会完全占据你的整个婚礼。你知道，婚礼当天发生的很多事情都超出了你的控制范围，无论是伴郎喝醉了，你的新岳母在舞池里滑倒了，还是蛋糕从底座上掉下来了，请拥抱这一天、宾客、你的新丈夫和你的新生活。你可以稍后再处理你叔叔的问题，但不允许报复 7 岁的孩子，即使是暴怒的新娘也不行。亲爱的艾米：我是一个 53 岁的男人，和一个比我年轻几岁的好女人订婚了。她诚实、甜美、迷人。她拥有别人很少拥有的善良。我的问题是，尽管我爱她，但我并没有爱上她。我们很久没有亲密接触了，因为我对她没有那种感觉。相反，我寻求并找到了与他人的亲密关系。这些其他女人只是在满足一种需求。但大约一年前，我遇到了一个特别的人。她知道我的未婚妻，并迫使我解除婚约。但我找不到结束这段关系的方法，因为我知道这会让我的未婚妻崩溃。她太善良、太可爱了，不会受到那样的伤害。我找借口不和她发生性关系（比如编造导致阳痿的医疗问题）。我该如何处理这个问题？— 匹兹堡的困惑匹兹堡的困惑：有一句老话说：“真相会让你自由。”在这种情况下，真相会让你的未婚妻自由。坦白说，你们两个中，我最担心的是她。我经常建议人们使用脚本作为具有挑战性的对话的蓝图。这是你的脚本：“亲爱的，我是一只撒谎的、阴险的色狼。我配不上你。我知道人们经常这么说，但在这种情况下，这是真的。我真的配不上你。”告诉她你在做什么。然后向她道歉，向所有患有实际性功能障碍的人道歉（他们的疾病被你嘲笑），向任何你可能在性方面和情感上误导过以满足自己需求的人道歉。你还应该建议你的未婚妻去做性病检测。如果你想让她轻松一点，就不要粉饰太平。告诉她一切。她对与你分手感到如释重负，这将减轻她的悲痛。（2010 年 5 月）© 2024 艾米·迪金森。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/24/ask-amy-no-kids-wedding/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家债务正在膨胀。下任总统可能不会阻止它。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/24/trump-biden-national-debt/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/06/24/trump-biden-national-debt/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺亚·莱尔斯在美国田径选拔赛 100 米比赛中毫无悬念</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/23/olympic-track-field-trials-results-2024-noah-lyles-quincy-wilson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/23/olympic-track-field-trials-results-2024-noah-lyles-quincy-wilson/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《龙之屋》回顾：之后的哀悼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/23/house-dragon-recap-season-two-episode-two/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/23/house-dragon-recap-season-two-episode-two/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 02:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国游泳队准备在巴黎赢得更多金牌和更多牛铃</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/23/swimming-olympic-trials-2024-results-simone-manuel/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/23/swimming-olympic-trials-2024-results-simone-manuel/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 01:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队在第九局反败为胜，赢得了库尔斯球场一场罕见的投手对决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/nationals-rockies-comeback-kyle-finnegan/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/nationals-rockies-comeback-kyle-finnegan/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男足在美洲杯上击败玻利维亚，迈出决定性的第一步</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/usmnt-bolivia-copa-america-christian-pulisic/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/usmnt-bolivia-copa-america-christian-pulisic/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘人队继续强势反击，再次战胜红翼队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/mystics-wings-rematch-stefanie-dolson/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/mystics-wings-rematch-stefanie-dolson/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯分组和淘汰赛赛程</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/euro-2024-bracket/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-20T17:55:10.068Z(华盛顿邮报) 2024 年欧洲杯淘汰赛小组赛开始形成，A 组是在这个戏剧性的周日率先结束的。东道主德国在补时阶段由替补球员尼克拉斯·富尔克鲁格进球，以 1-1 战平瑞士，获得小组第一。瑞士获得第二名并晋级。同时比赛的匈牙利也在补时第 10 分钟进球，以 1-0 战胜苏格兰，获得小组第三名。每个小组的前两名以及前四名的第三名将晋级 16 支球队的淘汰赛，这意味着匈牙利将不得不等待，看看他们的三分是否足够。平局首先通过对战结果（如果是多队平局，则通过与所有级别球队的结果）来决定，然后通过净胜球和总进球数来决定。除此之外，计算变得更加复杂。B 组将于周一结束。C 组和 D 组将于周二结束比赛，而 E 组和 F 组将于周三结束小组赛。本届赛事的淘汰赛阶段从周六开始的 16 强赛开始。除了德国和瑞士，西班牙和葡萄牙已经锁定了淘汰赛席位。所有日期和时间均为东部时间。周一的 2024 年欧洲杯比赛B 组被认为是本届赛事中最具挑战性的小组之一，将于周一结束，克罗地亚和意大利都处于不利地位。卫冕冠军意大利之前输给了西班牙，至少需要与克罗地亚打平才能确保晋级淘汰赛。老龄化的克罗地亚仍然由皇家马德里球星卢卡·莫德里奇领衔，但进入周一时排名垫底。与此同时，西班牙迄今为止表现令人印象深刻，尚未失球。西班牙队已经锁定小组第一。阿尔巴尼亚队在前两场比赛中均取得首胜，但可能需要击败西班牙队才能晋级。卢卡·莫德里奇和克罗地亚队进入 B 组垫底的最后一场比赛。（Carmen Jaspersen/路透社）接下来……C 组和 D 组将于周二结束，比赛将进入淘汰赛阶段。D 组将率先结束，法国队将于东部时间中午迎战波兰队，荷兰队将同时迎战奥地利队。波兰队尚未取得积分，是第一支被淘汰出局的球队，而荷兰队和奥地利队都有望晋级。如果法国至少与波兰打平，或者输掉比赛，荷兰获胜或打平，法国将进入前两名。在 C 组中，丹麦将对阵塞尔维亚，英格兰将对阵斯洛文尼亚，两场比赛均在东部时间下午 3 点进行。如果英格兰与斯洛文尼亚打平或获胜，或者丹麦与塞尔维亚打平或输掉比赛，英格兰将确保进入前两名。如果丹麦获胜，丹麦将确保进入前两名，但还有很多其他途径。斯洛文尼亚只要获胜也将晋级，而排名垫底的塞尔维亚至少需要一场胜利，或者一场平局和斯洛文尼亚输球才有机会。哈里·凯恩和英格兰是赛前夺冠热门，但他们表现不佳。（Adrian Dennis/AFP/Getty Images）展望 2024 年欧洲杯剩余比赛以下是剩余比赛赛程安排。所有日期和时间均为东部时间。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/euro-2024-bracket/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候抗议者扰乱旅行者锦标赛 18 号洞果岭</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/travelers-championship-climate-protest/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T20:39:14.088Z在周日的旅行者锦标赛决赛轮中，阿克沙伊·巴蒂亚 (Akshay Bhatia)（右二）和斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 看着几名抗议者被警察护送离开。 （Seth Wenig/AP）周日，在康涅狄格州克伦威尔举行的旅行者锦标赛决赛轮中，气候抗议者冲进了 18 号洞，导致美巡赛比赛短暂中断。多名身穿印有“死寂星球上禁止打高尔夫”字样 T 恤的抗议者被警察从后面制服并带走。一些人从罐子里放出烟雾，在 TPC 河滨高地的果岭上留下红色和白色的粉末。与汤姆·金和阿克沙伊·巴蒂亚一起在最后一组比赛的斯科蒂·舍夫勒 正准备打小鸟球推杆时，抗议开始了。在警察带走抗议者后，舍夫勒最终打出了标准杆。金随后打出小鸟球，将比赛拖入加时赛。抗议者导致旅行者锦标赛决赛轮第 18 洞比赛中断。 （来自@SchefflerLegion）pic.twitter.com/5cm6dOEzs2— Awful Announcing (@awfulannouncing) 2024 年 6 月 23 日
“这有点拖慢了节奏，”Kim 说道（来自 美联社）。“这让推杆的意义一秒钟都消失了。因为在过去的 17 个半洞里，你脑子里想的都是高尔夫，突然间，你的大脑完全陷入了——就像，你几乎不再打高尔夫了。有一秒钟我以为这是一场梦。”赛事官员为延长赛开辟了一个新洞，以避免任何残留的碎片。舍夫勒又打出一个标准杆，而金则打出柏忌，确保了前者在过去 10 场比赛中第六次获胜。气候活动组织 Extinction Rebellion 在一份新闻稿中表示，它对这次抗议负有责任。“气候灾难威胁着我们在这个星球上所热爱的一切，包括高尔夫，”该组织表示。“...许多锦标赛因恶劣天气而被取消。与其他赛事相比，高尔夫更依赖于好天气。因此，高尔夫球迷应该比大多数人更了解采取强有力的、立即的气候行动的必要性。”周日，汤姆·金 (Tom Kim) 结束比赛时，抗议产生的红色粉末在 18 号果岭上清晰可见。（安迪·莱昂斯 (Andy Lyons)/Getty Images）来自灭绝叛乱 (Extinction Rebellion) 的环保活动人士 还扰乱了去年美国网球公开赛 (U.S. Open) 网球半决赛，对阵双方是可可·高夫 (Coco Gauff) 和卡罗琳娜·穆霍娃 (Karolina Muchova)。他们导致比赛暂停超过 45 分钟；至少有一名抗议者将双脚粘在地上。“他们在果岭上留下了很多痕迹，这对我们球员来说是不合适的——尤其是当两个人试图赢得高尔夫锦标赛的时候，”金周日表示。“但我非常感谢巡回赛和巡回赛安保人员处理得非常好，让我们球员感到安全多了。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/23/travelers-championship-climate-protest/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯达吉斯坦发生枪击案 9 人死亡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/23/russia-attack-church-synagogue-dagestan/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-23T19:49:02.565Z一段视频的静止图像显示，周日，俄罗斯杰尔宾特的一座建筑冒出浓烟。 (路透社)当地官员说，袭击者于周日晚上向俄罗斯北高加索共和国达吉斯坦两座城市的一座东正教教堂、一座犹太教堂和一个交警哨所开枪，造成至少 9 人死亡。 死者包括一名东正教牧师尼古拉·科特尔尼科夫和至少七名警察。另有二十多人在似乎是一次协同袭击中受伤。目前尚无任何人声称对此负责。66 岁的科特尔尼科夫在杰尔宾特圣母代祷教堂被杀。枪手还袭击了该市唯一的犹太教堂，尽管当时那里似乎空无一人。随着枪击事件持续到深夜，杰尔宾特和地区首府马哈奇卡拉也发生了枪击事件，其中包括圣母安息大教堂，据报道那里有人被困，俄罗斯展开了“反恐行动”。达吉斯坦内政部称，两名嫌疑人在马哈奇卡拉的一个交警哨所被击毙。另外两名嫌疑人在那里的海滩上被拘留。国家新闻媒体援引执法机构的话称，袭击者是“国际恐怖组织的追随者”，并使用了外国武器。达吉斯坦总统谢尔盖·梅利科夫称此次事件是“企图破坏局势稳定”，而来自该共和国的国家杜马成员阿卜杜勒哈基姆·加吉耶夫则将此次袭击与“乌克兰和北约国家的特别机构”联系起来。对此，俄罗斯参议员德米特里·罗戈津抱怨说，如果每次恐怖袭击都“归咎于乌克兰和北约的阴谋，那么这种粉红雾将给我们带来大麻烦”。克里姆林宫没有立即对此次袭击发表评论，并经常就乌克兰参与国内危机发表虚假声明。多年来，俄罗斯一直在与穆斯林占多数的北高加索地区本土的伊斯兰叛乱分子作战，这是其车臣战争的遗留问题。数千名达吉斯坦人离开俄罗斯，为伊拉克和叙利亚的伊斯兰国而战；在该组织被美国支持的联盟击败后，数百人最终被遣返回国服刑。伊斯兰国继续声称对俄罗斯境内的袭击事件负责，包括 3 月份对莫斯科一个受欢迎的音乐会场地进行的致命袭击。这是该国 20 年来最严重的恐怖袭击，至少造成 137 人死亡。达吉斯坦的基督教和犹太教宗教场所经常成为极端分子的攻击目标。2018 年，在基兹利亚尔市，一名枪手在四旬斋前夕的节日期间向教徒开枪，造成五名妇女死亡。10 月 29 日，一群暴徒冲进马哈奇卡拉机场，以响应社交媒体上反犹太主义者要求阻拦一架从以色列抵达的客机的呼吁。在机场拍摄的视频显示，暴徒挥舞着巴勒斯坦国旗，砸毁大门，试图推翻一辆警车。20 多人受伤，其中包括几名警察。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/23/russia-attack-church-synagogue-dagestan/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>