<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 09:13:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>照片：台湾总统选举投票</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/photos-taiwan-votes-presidential-election/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/photos-taiwan-votes-presidential-election/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：美国在大规模袭击后对胡塞武装发动新的打击</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-13T01：44：00.504Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/A7M5S2HWDRHJHCGUJGZLSUWBEQ/20240113-160097.978/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周五，在美国和英国领导的空袭之后，也门萨那的抗议者高喊口号并举起武器胡塞武装军事基地。 （Yahya Arhab/EPA-EFE/Shutterstock）美国中央司令部当地时间周六凌晨对也门胡塞武装雷达站进行了打击说。在此之前，中间发生了显着升级本周东部，美国和英国领导的联军袭击也门胡塞武装分子，袭击了数十个目标并使用了 150 多枚弹药。  伊朗-支持胡塞武装已抽签 国际谴责在红海针对商船进行攻击，以抗议以色列在加沙的军事行动，该组织周五发誓袭击将继续进行。以下是您需要了解的信息：]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰报复空袭，俄罗斯西部别尔哥罗德遭受重创</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/13/belgorod-russia-missile-strike-ukraine/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/13/belgorod-russia-missile-strike-ukraine/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：十几岁的女儿故意弄坏手机换新手机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/ask-amy-daughter-breaks-phone/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14:26:20.292Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/W53PJ4BVOZC7BA7JGZ67AR3GU4/20240104-102772.721/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我十几岁的女儿最近来了对我说她需要一部新的智能手机。我一看，基本都碎了。她说事情发生时她正在她朋友家里。我打电话给朋友的妈妈，她告诉我两个女孩故意损坏手机以便换新手机（这是在圣诞节之前，所以我猜他们希望在袜子里找到一部闪亮的新手机）。我问女儿发生了什么事，她说：“它只是掉到了车道上。”她似乎对此并不太关心。我问她是否是故意这样做的，她说不是。我和妻子现在无法决定该怎么做。她赞成给她买一部新手机，但我不想奖励这种行为。——破产的爸爸爸爸：除非您购买了保险，否则更换损坏的手机可能是一个非常昂贵的提议（保险也很昂贵，并且更换损坏或丢失的手机有免赔额）。我确实相信现在青少年拥有手机是一个安全问题，因此，她应该拥有一部。但是，直到您/她有资格免费升级如果是最新型号，您可以提出购买便宜得多的翻盖手机供她使用，直到她买得起她想要的手机。 （翻盖手机很酷！它们很复古！非常具有 90 年代风格！）我认为您的女儿最终应该支付更换费用，或者与您和她妈妈协商部分付款，这一点很重要。经历这件事的后果应该会激励她更加小心。亲爱的艾米：“帕特里夏”和我已经认识了几年来。我们总是互相称对方为“最好的朋友”。不久前，我发现她对我的一个家人做了一些可怕的事情，我非常愤怒。我有几个月没有和她说话，并开始制定计划，质问她所做的事情。在我能够质问她之前，她发现她男朋友跟我调情。是的，他确实和我调情，但我只是无视他，也没有对她说什么。现在帕蒂把她所经历的所有情绪波动归咎于我。这太荒谬了！我实在受够了她对我的阴影！我应该和她对质吗？— 克服它克服它：我要出去并宣称你和“帕蒂”实际上并不是最好的朋友，也许从来都不是。我之所以能这么说，是因为亲密的朋友互相讲述真相——即使这样做具有挑战性或痛苦。你说帕蒂对你的一位家庭成员做了一件可怕的事情，但你几个月来一直对她阴魂不散，而不是与她交流这件事。在帕蒂这边，她把她男朋友所做的事情的后果归咎于你。再说一次——指责而不寻求解释不是朋友之间的行为和交流方式。很明显，在这一点上，你们的友谊已经破裂了。鉴于已经过去了很长时间，并且您没有明确表示想要尝试修复关系，挖掘这些事件可能会给你们带来另一个冲突点。我理解澄清事实的愿望当涉及到您自己的行为以及有关您的任何不实言论时。如果您决定这样做，请记住，您所说或写下的任何内容都可能会在社交媒体上被挖掘出来并用来对付您（或作为使冲突持续下去的一种方式）。因此，您在做出决定时应该了解可能对您造成的持续负面后果。亲爱的艾米：我很享受 有关特定性别玩具的信件，尤其是玩具厨房。我在一所幼儿园工作，有一次我问一个在厨房里玩耍的男孩关于他在厨房小水槽旁边堆放的东西。他说他他要去玩电子游戏——带有键盘的电话支撑着煎锅，也就是他的屏幕。我问起上面的香蕉，他说：“我正在给它充电。”玩玩具厨房的方法有很多。—另一个艾米艾米：我会永远不要再吃未充电的香蕉。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/ask-amy-daughter-breaks-phone/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：教授总是超时上课，让我迟到</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/miss-manners-professor-class-late/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14：59：26.197Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DDWJGCXHBVFZNECCPX4GI2LY4/20240104-103678.789/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我是一个完整的时的大学生。我的大学安排了所有课程，每节课之间有 10 分钟的间隔，让学生有时间去下一堂课、上厕所、喝咖啡等。我的大多数教授普遍尊重这一点，他们下课时让我们出去。但是我有一位教授，他在下课后不断地继续讲课，有时长达五分钟，这使得很难准时到达下一堂课。如果这种情况偶尔发生一两分钟我不介意，但几乎每堂课都会这样。通常，学生会在上课时巧妙地收拾好自己的物品。提醒一位可能记不清时间的教授。但这位教授根本不理我们，继续讲课。我该如何处理这个问题而不显得粗鲁？我上课并没有迟到，所以我觉得让学生下课是非常不尊重的。“我不确定你是否意识到，但有些人我们中的一些人在这节课之后直接安排了课程，如果我们没有大学分配的 10 分钟缓冲时间，就很难上课。您的讲座总是那么富有洞察力，我不想错过任何一个字。但我也不想给其他教授带来麻烦。”如果这不起作用，Manners 小姐建议你向教授索要一张便条，向其他导师解释你的迟到情况。写 73,664 条单独笔记的想法将起到威慑作用，防止您再次迟到。亲爱的礼貌小姐：我们很幸运已经能够建造一座度假屋。在我们拥有这处房产的第一年里，我们接待了许多家庭成员和朋友，并邀请了我们的大学生孩子来接待他们的朋友。当我姐姐探望她在附近上大学的女儿时，我们还向她提供了这套房子。现在，一位成年亲戚要求使用这所房子（我们不在场）与他们的伴侣一起度假，而我发现自己对这个要求感到矛盾。建造这座房子是一个对我们来说是一个重大决定，我们无意将其变成出租物业。我并不热衷于开创一个先例，向我的大家庭敞开大门，要求他们想使用我们的家几周——但也许我们已经邀请我们的孩子和我的妹妹使用它了。我想知道是否有一种适当的方法来设定界限，以平衡我的慷慨愿望和将无人值守的客人限制为我们根据特定情况邀请的客人的愿望。您不需要找借口。这是你的家，你可以把它借给你喜欢的任何人，也可以不借给任何你喜欢的人。你知道——就像礼貌小姐和其他试图比较情况的人一样——女儿和姐妹与这些更遥远、更厚颜无耻的亲戚有很大不同。新礼貌小姐专栏周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/miss-manners-professor-class-late/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯（Carolyn Hax）：善于操纵、撒谎的前任请求会面道歉。说是吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/carolyn-hax-lying-cheating-ex/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T21：28：55.843Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EGJVXPAR35DU5JI5HHIHRN42G4/20240112-115539.397/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我即将成为前夫的去年大部分时间都在撒谎向我讲述一切，从他去杂货店到发生外遇。他最近承认，他觉得有必要撒谎以保持自己的独立性。更糟糕的是，他一直在用煤气灯点燃我。当我发现他撒谎时，他会责怪我嫉妒、控制或想象事情。他的行为摧毁了我的精神、我的自信和我们的婚姻。事后几个月，他联系我，声称他意识到自己的行为有多么糟糕，他的感觉有多么糟糕对待我如此恶劣。他想聚在一起，声称他想道歉，希望我们能成为朋友，因为他想念我。他深深地伤害了我。我花了几个月的时间治疗他因情感虐待而产生的创伤后应激障碍。我现在的处境要好得多。他恳求给我一个机会，让我知道他已经处理了所有的情绪，并准备好做出弥补。我很怀疑；我很保护自己已经康复的状态。有几天，我幻想他可能是如此真诚，以至于我们可以修复和更新我们的关系。现在我意识到，这是我相互依赖的本性，想要不惜一切代价挽救一段关系。我不想一辈子恨他，但我也意识到他的轨迹记录是骗子和操纵者的记录。我如何决定是否冒着康复的风险，希望得到我的痛苦的证实，也可能得到他的遗憾或悔恨，这可能会加深我的宽恕？还是让他在自己制造的混乱中溃烂，继续朝着正确的方向前进，独自一人，远离他的虐待，走向自信和独立？ - 修复损坏？修复损坏？：如果他真的对你的福祉感兴趣，那么他会提供道歉和补救措施，而无需任何其他措施你。零。换句话说，你已经从他那里得到了道歉和修正，不需要你以任何方式回应，因为这完全是为了你。相反，他想从中得到一些东西他自己——你的宽恕，你的存在，你的关注，你的礼物——一张免遭虐待的免狱卡。这是为了他的利益而进行的交易，而不是为了你的利益，这意味着他不会奇迹般地或通过努力工作而康复。他刚刚将他的操纵转变到了一个新阶段，“我爱你，我需要你，我错得非常离谱，但我现在已经痊愈了，回来让我继续利用你让自己感觉更好”阶段.所以[小型线程硬件]。接受他的邀请，听他的道歉，就像道歉本身一样。 “明白了，谢谢，很高兴你做得更好，不，我不会见到你。如果您需要我，请通过[律师姓名]联系我。”你不必“恨他一辈子”。只要将他视为一个不支持你、不将他人的需求与自己的需求同等对待、并用谎言和操纵来掩盖自己的失败的人。然后选择以后的生活在他够不到的地方。您确实已经赢得了这种平静。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/13/carolyn-hax-lying-cheating-ex/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spirit 很忙，交易了 Ashley Sanchez、Sam Staab 并在选秀中加载</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/washington-spirit-nwsl-draft/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/washington-spirit-nwsl-draft/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一月中旬是一个星期五，天气潮湿、灰暗，但并不寒冷</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/12/washington-weather-winter-warm-wet/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-13T00:36:17.980Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/YJV7DLPE25DBFMBM6XU4QFWN2A/20240112-223828.280/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;入冬以来整整三个星期（和一天），华盛顿的星期五呈现出双重身份：它提供了一个相对温和的下午但似乎即将迎来一个潮湿的夜晚。周五，考虑到华盛顿最冷月份的寒冷中心附近可能发生的情况，这座城市 50 度的高温几乎可以作为冬季的缓解。比当天的平均最高气温高出五度。晚上，周五似乎屈服于一月份众所周知的能力，给夜晚带来了冬天的潮湿。经过一个下午的灰云之后，城市及其周边地区开始下雨。天气很轻，至少一开始是这样。在第一个潮湿的时间里，大约下午 6 点到下午 6 点之间。晚上 7 点官方测量的尺寸为 0.02 英寸。在接下来的一个小时里，云层的高度加大了一些，产生了 0.03 英寸的高度。到晚上 9 点。雨越来越大了。雾和雾会降低能见度。尽管气温仍然几乎与下午一样高，但升起的风似乎带来了明显的寒意。在连续几个小时的多云天空中，雨似乎并不令人意外，其中阳光偶尔使太阳变得黯淡。 其中一次露面，下午 3 点左右在华盛顿可见。太阳看起来像白色的模糊物，努力从灰色云层中的一个薄点后面露出它的存在。一架喷气式飞机经过时留下的云状凝结痕迹在脸上划出一条阴影线太阳的。它几乎就像窗户上的一根横杆。即使在晴朗的日子，一年中这个时候的太阳强度仍然有限​​。在到达天空最低点并提供最少日光的三周（和一天）后，要恢复其全部威力还为时过早。尽管太阳每天都变得更强，收益并不总是显而易见的。与此同时，任何形式的降水、雨、雪或雨夹雪，尤其是在夜间，都可能会削弱人们对即将到来的温暖日子的希望。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/12/washington-weather-winter-warm-wet/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文件显示，因降低公共健康风险而提议对大麻进行重新分类</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/01/12/marijuana-rescheduling-schedule-3-health-risk/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-13T00:36:21.346Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/RKQBLICBZNAZJGRPBSZ6SNLPUA/20240112-204508.081/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;卫生与公共服务部 8 月份建议缉毒局更改大麻作为附表 I 药物的分类。 （《华盛顿邮报》的 Arin Yoon）联邦卫生官员在提议结束将其指定为最危险药物之前，确定大麻比其他受控物质构成的公共健康风险更低，并且可能提供医疗益处，根据 周五发布的文件。广泛的科学审查阐明了去年夏天一项建议的基本原理，该建议标志着联邦政府对待合法药物的方式发生了重大转变供大多数美国人购买。这是卫生与公众服务部首次公开承认大麻的医疗用途。卫生机构 8 月份建议缉毒局将大麻的分类更改为附表 I 药物，这是为具有高毒副作用的物质保留的名称。可能被滥用且不被接受的医疗用途。这种分类长期以来一直受到批评，认为最常用的药物之一与海洛因和LSD属于同一类别。 DEA 尚未就该建议采取行动。为什么大麻重新安排可能会这并不是一个重大的改革胜利大麻在 38 个州的药用目的是合法的，但美国食品和药物管理局尚未表示认可。联邦官员提议将大麻归类为附表 III 药物，与合成代谢类固醇、氯胺酮和睾酮等通过处方获得的物质属于同一类别。在分析中，官员们确定大麻的危害性低于其他药物。 “跨数据库、跨物质以及随着时间的推移都存在一致性，尽管滥用大麻会产生有害后果的明确证据，包括物质使用障碍，但与某些药物相比，它们相对不太常见，危害也较小。文件称。联邦官员此前拒绝回答有关其建议重新安排时间的理由的问题，并发布了经过严格编辑的文件，概述了其理由，以回应《华盛顿邮报》提出的《信息自由法》请求。德克萨斯州大麻律师马特·佐恩 (Matt Zorn) 在成功起诉美国卫生与公众服务部 (HHS) 要求释放这些文件后，周五发布了这些未经编辑的文件。 HHS 确认了这些文件的真实性。这是一个重大新闻，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/01/12/marijuana-rescheduling-schedule-3-health-risk/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创纪录的冬季风暴颠覆了爱荷华州预选会议最后阶段的计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/record-winter-storm-iowa-caucus/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/12/record-winter-storm-iowa-caucus/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jeremy Allen White 内衣沙发已在 FB Marketplace 上出售。也许。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/2024/01/12/jeremy-allen-white-calvin-klein-couch/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T16：57：54.759Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top：1111/rss/washingtonpost.xml”风格=“高度：53px;”&gt;  杰里米·艾伦·怀特周日出席金球奖颁奖典礼。目前尚不清楚他的内衣广告中的沙发是否被赠送。 （罗宾·贝克/法新社/盖蒂图片社）杰里米·艾伦·怀特 (Jeremy Allen White) 的性感内衣广告中的沙发催生了模因、金球奖红毯评论和大量在线关注，免费提供给是吗？红色灯芯绒沙发暗示是 Jeremy Allen White 2024 年 Calvin Klein 春季广告大片的一部分，其特色是“&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/whats-the-best-show-about-poverty-crime-and-crazy-sex-its-shameless/2016/01/07/caaaacf8- b1c9-11e5-9ab0-884d1cc4b33e_story.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;无耻”演员穿着牛仔裤，拉下来露出白色内裤，趴在看似炎热、阳光明媚的屋顶上——神秘地周四下午免费在 Facebook Marketplace 上架。“你猜怎么着？我有镇上最热门的座位——传说中的红色灯芯绒沙发，在每个人都在谈论的广告中，一位著名的名厨（穿着不多的衣服）坐在上面，”列表中的原始帖子中写道，可能指的是怀特金球奖 -获奖厨师形象《熊》中的卡门·“卡米”·贝尔扎托。帐户 列出的沙发几乎没有提供有关家具来自哪里、为什么会被赠送或者它是否实际上被用作演员的个人内衣宝座的细节。该帐户有四条评论，从两颗星（“当我询问如何打开抽屉时变得防御性”）到五颗星（“值得注意：准时·沟通”）。帐户持有人没有立即周五早上回应《华盛顿邮报》的置评请求。Calvin Klein 的代表没有立即回应有关沙发或列表是否合法的问题。您认为我们做得怎么样？对新风格进行一个简短的调查。市场帖子中，账户持有人提到她的丈夫得到了沙发，因为他为一家身份不明的“机构”工作，并表示感兴趣的各方必须愿意选择它在纽约。 Facebook 页面上周五下午的更新称，该项目仍然向感兴趣的购买者开放，这一进展提出了一个问题：为什么这张备受讨论的照片拍摄的一张照片在一整天后仍然可用？ 32 岁的怀特饰演的贝尔扎托已经让观众血压升高，他饰演的  引发了社交媒体的热议衣着暴露的屋顶坐着者、站立者和攀爬者。这位演员还在艾美奖获奖剧集《无耻之徒》和摔跤电影《The Iron Claw，”本月首次作为该品牌大使首次亮相。在此次广告活动中，White 脱下衣服，跑上一辆纽约屋顶，休息一下，放松一下，凝视天际线，最后一屁股坐在令人羡慕的沙发上，在如此炎热的下午，沙发上可能已经满是汗水，同时播放着莱斯利·戈尔 (Lesley Gore) 1963 年的歌曲“You Don&#39;t Own Me” .自活动发起以来，火爆表情包激增，一些评论者可能需要水。“我妈妈一直问这是否是我最喜欢的歌曲，”一位用户在 Instagram 上写道。至于沙发，目前尚不清楚是否提供了正品。 也许只是在等待那个幸运者说“是”，谢谢你，厨师。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/2024/01/12/jeremy-allen-white-calvin-klein-couch/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州任命华盛顿队主教练卡伦·德波尔接替尼克·萨班</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/kalen-deboer-alabama-nick-saban/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/12/kalen-deboer-alabama-nick-saban/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在也门胡塞武装中，美国和英国面临着一个经过战争考验的敌人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/houthi-us-strike-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/houthi-us-strike-gaza/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州检察官在爆炸性指控几天后保持沉默</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/fani-willis-nathan-wade-trump-georgia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/12/fani-willis-nathan-wade-trump-georgia/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挥舞斧柄“助长”1月6日骚乱的骄傲男孩被判刑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/12/proud-boy-kansas-city-sentenced-chrestman/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/12/proud-boy-kansas-city-sentenced-chrestman/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 23:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>