<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 09:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着对经济的看法改善，特朗普声称就业数据并不“真实”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/views-economy-improve-trump-claims-jobs-numbers-arent-real/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/views-economy-improve-trump-claims-jobs-numbers-arent-real/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次获胜。现在会发生什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/trump-won-again-now-what-happens/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T08：09：20.395Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top：1111/rss/washingtonpost.xml”风格=“高度：53px;”&gt; 今天，在早期版本的“后报告”中，我们回顾了新罕布什尔州的初选结果。特朗普取得了决定性胜利，但结果显示共和党内部存在分歧。另外，民主党竞选中不寻常的竞选活动导致拜登总统获胜。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/trump-won-again-now-what-happens/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解特朗普如何赢得 2016 年竞争对手的支持以推动新罕布什尔州的胜利</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/new-hampshire-results-republican-voters/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-22T20:00:24.158Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/PHG4ZCWJGFAAXKSYCA2LSA4IZI/20240124-023398.989/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;上周在爱荷华州党团会议中取得历史性胜利后，唐纳德·特朗普周二在新罕布什尔州获胜第二次凸显了他如何主导选举共和党提名竞争的方式是组建一个共和党人联盟，而他的竞争对手一直无法有效利用这些联盟。根据《华盛顿邮报》创建的统计模型，到目前为止，我们对特朗普 2024 年初选联盟的了解如下：使用 2016 年和 2024 年城镇一级的结果以及人口数据来确定 2024 年候选人可能获得的选民比例。特朗普在新罕布什尔州的最大推动力来自于帮助共和党参议员特朗普获得支持的地区。根据《华盛顿邮报》的模型，特德·克鲁兹 (Ted Cruz) 在 2016 年获得第三名。这位前总统获得了克鲁兹约 90% 的支持（其中大部分来自该州的农村地区），这表明特朗普如何赢得了在首次总统竞选期间对他持怀疑态度的保守派人士的支持。值得注意的是，类似的趋势出现位于 上周的爱荷华州党团会议，特朗普在该州的福音派基督教据点和农村地区获胜，这些地区是八年前克鲁兹的支持者。 特朗普确实在 2016 年输给了他唯一的主要对手、前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley)。但与我们在爱荷华州看到的情况类似，他的对手无法严重削弱他的支持率。大约 75% 的人坚持特朗普，而只有 20% 的人叛逃到黑利。特朗普在共和党中较为温和的投票集团中是最弱的，但他仍然设法从前佛罗里达州州长分裂的基础选民中吸取了一些支持2016 年，杰布·布什 (Jeb Bush)、参议员马可·鲁比奥 (Marco Rubio)（佛罗里达州共和党）和时任新泽西州州长克里斯·克里斯蒂 (Chris Christie)。他甚至获得了近四分之一的选票，帮助当时的俄亥俄州州长约翰·卡西奇 (John Kasich) 获得了第二名。 2016 年以来，特朗普总共获得了超过三分之一的温和派选票，这是黑莉想要超越他所需要的关键基础。他还赢得了八年前新罕布什尔州少数几位候选人的多数支持。另一方面，黑利的 2024 年初选联盟规模比特朗普小得多，而且几乎完全是唯一的。  由该州部分选民更有可能拥有大学学位的地区推动。爱荷华州也是如此。根据目前的民意调查，新罕布什尔州是黑莉与特朗普展开激烈竞争的最佳机会。为了获胜，她需要做两件事：巩固 2016 年破裂的温和派的支持，同时在更保守的选民中至少取得一些适度的进展。周二，事实证明她无法做到这两件事。根据《华盛顿邮报》的模型，海莉在 2016 年卡西奇的基地中表现出色，赢得了该集团约四分之三的席位。但黑莉周二的总体支持率为 43%，略低于八年前卡西奇、布什、卢比奥和克里斯蒂的总和。自 2016 年以来，黑莉也只获得了克鲁兹的一小部分支持，这反映出她为赢得党内其他部分，尤其是更保守的选民而付出的努力。尽管没有明确的前进道路，但黑莉发誓要继续为争取党内其他选民的支持而奋斗。提名。她说：“这场竞选还远未结束。”关于数据《华盛顿邮报》使用了来自 237 个城市、乡镇、小村庄和其他人口普查指定地点的当前和历史投票数据。新罕布什尔州以及人口数据，以模拟该州共和党选民在 2016 年至 2024 年之间的变化。数据来自美联社和美国社区调查。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/new-hampshire-results-republican-voters/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德桑蒂斯表示，特朗普在爱荷华州的胜利对共和党人来说是“一个巨大的警告”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/ron-desantis-trump-iowa-victory/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T02:49:00.727Z&lt;音频控件=“控制”src=“https://rss.bruse.top:1111/rss/washingtonpost.xml”样式=“高度：53px;”&gt;  佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周五在新罕布什尔州多佛发表讲话（马特·麦克莱恩/华盛顿邮报）佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周二表示唐纳德·特朗普在爱荷华州取得压倒性胜利应该是对于共和党人来说，这是一个“巨大的警告信号”，在德桑蒂斯发表言论几天后，批评前总统对共和党的影响退出竞选并支持特朗普。在“史蒂夫·戴斯秀”上发言时，德桑蒂斯警告说，爱荷华州的投票率很低预选会议反映了保守派的情况通过远离民意调查来表达对特朗普的不满。他说，他的团队发现爱荷华州共和党人曾在 2016 年参加预选，但拒绝在 2024 年再次参加预选。罗恩·德桑蒂斯结束总统竞选，支持特朗普“他们是保守派，但他们不希望看到特朗普再次获得提名，但他们基本上被告知这是不可避免的，事情都已经过去了，何必还要麻烦呢？”德桑蒂斯说道。 “他们完全退出了这个过程。”德桑蒂斯引用了预选会议的投票率作为证据。 “今年有 110,000 人参加，而 2016 年有 186,000 人参加，爱荷华州今年的共和党人比 2016 年还要多，这表明我们有很多选民已经退出，”他说，但没有提及当天创纪录的低温 .爱迪生研究公司估计周一晚上爱荷华州的投票人数为 115,000 人，低于 2016 年的 186,657 人，也低于 2012 年的 121,503 人和 2008 年的 119,207 人，《华盛顿邮报》报道。德桑蒂斯说，投票率问题可能会变得更糟。 “在每次竞选中，我认为那些已经退出的选民的比例将会增长，而这些选民就是你需要具有竞争力的选民。”“我认为他们就像，你知道吗？ “我们又要这么做了？”然后他们就被检查了。因此，根据我们在爱荷华州看到的情况，这对全国范围内的共和党人来说是一个巨大的警告信号。”至于新罕布什尔州，德桑蒂斯说，“特朗普将赢得胜利。但总体投票率是多少？”在德桑蒂斯发表评论后统计的结果中，特朗普周二赢得了新罕布什尔州初选，以决定性的胜利击败前联合国大使妮基·黑利，选民投票率预计将创下历史新高。&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/16/caucus-word-origin-election-iowa/&quot;&gt;谁创造了“核心小组”一词？候选人很多，但没有赢家。在竞选过程中，特朗普坚持不懈攻击和嘲笑德桑蒂斯，使用侮辱性的绰号并指责他不忠诚，而佛罗里达州州长在过去 12 个月里一直有效地称特朗普自私且无能.周日退出总统竞选后，德桑蒂斯在支持特朗普时表示，他已经清楚“大多数共和党初选选民希望再给特朗普一次机会。”&lt;一天后，他似乎准备好否决一项可能有助于支付特朗普不断增加的法律费用的提案。提议为竞选总统的佛罗里达州居民提供财政支持的法案是由佛罗里达州首席财务官、德桑蒂斯州长内阁成员吉米·帕特罗尼斯 (Jimmy Patronis) 提出的。德桑蒂斯在周二的评论中发出了警告：“当有人来找我，他们投票支持里根，并且……一生都是保守派，他们说他们不想再次投票给特朗普，这是一个问题。所以他必须想出一个办法来解决这个问题。我认为总体上存在热情问题。”Hannah Knowles 和 Josh Dawsey 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/24/ron-desantis-trump-iowa-victory/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着加沙战争加剧劳动力短缺，以色列转向印度工人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-india-migrant-workers/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-india-migrant-workers/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：救援组织称，激烈的战斗导致数千人被困在汗尤尼斯医院</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T03:08:02.709Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FULQAEEMCZGONM5URIEHT32M74/20240124-161632.326/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周二，加沙南部汗尤尼斯上空出现耀斑。 （法新社/盖蒂图片社）无国界医生组织表示，成千上万的人尽管以色列下令撤离，但由于周边地区存在危险，无法从汗尤尼斯的纳赛尔医院（加沙南部仅存的两家能够治疗重伤患者的医院之一）撤离。最近几天，该市的战斗愈演愈烈，以色列称其军队已包围该市。以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari)  周二，21 名以色列士兵在埋设地雷时丧生。以下是您需要了解的内容获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-hamas-war-news-gaza-palestine-updates/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列人质家庭在推动新协议方面“已经没有什么可失去的了”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-hostages-gaza-hamas-families/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/israel-hostages-gaza-hamas-families/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：乘客霸占飞机卫生间化妆</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/miss-manners-hogging-airplane-bathroom/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-17T00:06:16.844Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EUGFFL5OYVB4DFDNYML3RXTUS4/20240118-104586.869/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：即将结束在国际过夜航班上，我排队上厕所。听了很多评论，才知道有人占用厕所很长时间了。过了一会儿，一位女士确实退出了，显然，里面的大部分时间都花在了非常复杂的发型和类似的妆容上。向她提及飞机厕所不是美容院会不会很不礼貌？明白这是一次长途飞行，礼貌小姐仍然问道：您对此事有疑问吗？如果等待时间特别长，您可以在卫生间仍然有人的情况下向空乘人员寻求帮助，理由是乘客可能遇到了麻烦。但在你制造太多麻烦之前，礼仪小姐会提醒你，你仍然被锁在飞机里——洗手间里的女士和空乘人员都在。亲爱的礼貌小姐：我最亲密的儿时朋友之一将于今年秋天结婚。我们仍然定期保持联系。她告诉了我所有的细节，发了裙子的照片，甚至为她的结婚日期是我的生日而道歉。我告诉她我不介意（这不是第一次发生），而且我仍然非常兴奋能与她和她即将成为的丈夫一起庆祝。问题是我还没有收到邀请，甚至还没有收到保存日期。如果这是当地的婚礼，我不会担心，但我们现在住在这个国家的两端。我需要在旅行费用高昂之前预订航班和酒店。有什么办法可以礼貌地询问我的邀请状态吗？您的朋友在您生日那天结婚了多少次？没有，小姐礼貌假设你的意思是这不是你第一次用生日来庆祝不相关的事件。无论如何，下次您的朋友与您谈论婚礼时，请询问相关问题，例如“您什么时候发出请柬？”亲爱的礼貌小姐：  我参加了一位亲爱的同事的惊喜退休聚会，大约有 20-25 人参加。活动大约进行到一半时，在为主宾敬酒之前，我告辞了，因为我要去参加学校的活动接我的女儿。我向几个人，包括我的同事和她的丈夫。当我走向车时，接到女儿的电话，说她另有安排，我不需要去接她。我已经走了离开聚会不超过两分钟。我不知道该不该回去，就回家了。处理这个问题的正确方法是什么？很少有礼仪小姐会像现在这样说，两种选择——返回或继续家里——同样有礼貌。因此，您可以根据您认为聚会其他人可能有多有趣以及床头柜上的书有多有趣来自由做出选择。新的礼仪小姐专栏将于周一发布至周六washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/miss-manners-hogging-airplane-bathroom/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：惊喜！挑剔的婆婆将私生子当作丈夫的孩子抚养。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/carolyn-hax-judgy-mother-in-law-scandal/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T14：59：51.896Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/AFQ43AMJXZCKRNMXDFNYFV4ZVQ/20240123-113863.633/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis）亲爱的卡罗琳：我刚刚发现我配偶的兄弟姐妹是同父异母的兄弟姐妹。他们的母亲在与我配偶的父亲结婚时与另一个男人睡过，要么我的岳父不知道，要么他们一直在一起“直到死亡将我们分开”。现在两人都已去世。兄弟姐妹已经了解了这一信息，但它激起了我 35 年来对婆婆的问题和感情。 。她是一个狡猾、爱管闲事、专横、控制欲强的人。我的存在的祸根。她积极地试图破坏我们的关系，直到她看到我的配偶不肯让步才接受我。即使如此，这显然也是被迫的。我当时还年轻，觉得我们的爱才是最重要的，这最终被证明是正确的，但她给我带来了层层麻烦，回想起来，我再也无法忍受了。我我非常沮丧，因为我为了安抚这位女士而妥协了。当她对我如此道貌岸然时，知道这个巨大的谎言确实存在，这真的让我很困扰。你怎么敢表现得好像我不够好！我不知道该怎么办。我厌倦了走更高的道路，为不值得的人审查我的评论。这是无意义的小恩怨吗？问题真的出在我身上吗？—无法克服无法克服：你并没有为了“安抚这位女士”而妥协自己。你为你的配偶和婚姻选择了自己的道路，也为你自己选择了道路。这些是你的优先事项。这种重新构建可能不会感觉更好，但它更准确。如果没有你的配偶，她对你来说就不会存在。并考虑一下：你仍然爱你的伴侣，仍然相信你半辈子之前就对正确的人下了正确的赌注 - 所以向你的母亲学习 -姻亲的口是心非只会改变你的厌恶情绪。而且，你必须承认，这稍微证明了你的正确性。我不知道。提供建议来帮助平息人们的愤怒与使他们的感情因合法伤害而无效之间始终存在着微妙的界限。所以我不想说你婆婆的过错对你来说是小事，他们中的任何一个。一个糟糕的亲戚可能会将家庭从支持和进步的引擎变成一项昂贵且令人筋疲力尽的苦差事。但是你对婆婆失去了看法，这将给你带来危险。她总是不值得你为你的（心爱的，因此值得的）配偶付出努力。在她的恐怖清单中添加背叛和谎言，这些恐怖清单已经具有“狡猾、爱管闲事、专横、操纵”的力量，所有这些力量都转向破坏你，只是玛丽女王号上多了两件行李。我事实上，如果你觉得自己有能力与你的伴侣诚实地讨论她，那么你现在就不会感到如此沮丧。 为了你的婚姻不得不在她身边跳舞，围绕着一个在死亡时不知何故变得更糟的人——这就是重量。说话是个问题关于，而不是重新构建。向你的配偶承认，这个消息对兄弟姐妹来说显然要大得多（当然），但对你来说，它让你通过与她的困难关系进行自我审查是多么困难。我希望你觉得你可以这么说。我希望你能感受到被倾听。我希望你的配偶做出哪怕是最基本的努力来为你解决这个问题。例如，谢谢你。为让你感到如此感激而道歉。但如果这些没有发生，那么请考虑由治疗师来处理。预约的等待时间往往很长，因此您可能会在到达那里之前找到属于自己的平静（或约柜、亚特兰蒂斯或圣杯），但大约 35 年以来，是时候打开这些行李了。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/carolyn-hax-judgy-mother-in-law-scandal/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：是时候离开我孤立、愤怒的丈夫了吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/ask-amy-leave-isolated-angry-husband/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-16T23：16：50.695Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/4CFWIJKFRVBJPJY6O2JHWNTVGE/20240123-140549.499/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：“伦纳德”和我结婚47年了。我们养育了三个善良、独立、有自己生活的孩子。我们都从年轻时精力充沛、喜欢冒险的人变成了现在的样子。我过着充满信仰、朋友和对旅行的热爱的生活。他是一个愤怒、反复无常、难以预测且反应过度的人。当他察觉到有人冒犯他时，他就会将数十人从他的生活中剔除——通常是因为一些荒谬的事情。每当我打电话给他时，他都会坚持下去。他从来没有向我或其他任何人道歉。从来没有。我总是说，如果他把我们的任何一个孩子从他的生活中剔除，我就会离开这里。好吧，他对我儿媳发脾气，还说了一些可怕的话。结果：我的丈夫和儿子已经一年多没有说话了。他还没有见过孙子们。我的心碎了。我已经与辅导员、朋友和神父谈过此事。每个人都问我是否安全。他从来没有对我使用过暴力，但他的话比任何事情都更伤人。我知道我丈夫需要帮助，但我无法让他得到帮助。我很伤心。我如履薄冰，因为我不知道什么会激怒他。我花了很多时间和我的孩子、姐妹和朋友在一起。他们知道我很伤心。我经营我们的家庭并处理所有的财务、膳食等。他每天都在外面独自完成他的项目。他与我分享的很少。我为他感到很遗憾。我知道我必须做出一些改变，因为我们都很痛苦。——在一个糟糕的地方在一个糟糕的地方： 你告诉你的丈夫，如果他断绝了你的一个孩子，你就会“离开这里”。您的朋友和家人非常关心您，他们会询问您是否安全。你很痛苦。我想你是时候离开那里了。您与孩子的关系良好。你的友谊是活跃且完好的。我想，如果您接近圈子中的几乎任何人，并询问您是否可以在自己的下一步工作期间与他们住在一起，他们会很乐意为您提供临时住宿（并且可能会为您松一口气）。&lt;如果你因为信仰实践或合并财务问题而不想与你的丈夫离婚，那么保持合法婚姻并以同情心对待他，告诉他：“我祝你一切顺利。我邀请你参加谈判，但只有当你愿意为了我们的家庭做出一些重大改变时，我才会和你住在一起。”在做出任何长期的举动之前，至关重要的是，你接受有关您的财产、财务和未来的专业法律和财务建议。亲爱的艾米：我和我的前夫已经离婚五年。我们都有其他合作伙伴。我们共同抚养两个孩子，并成功地共同抚养孩子。我和他之间唯一的问题是，在我拥有监护权的日子里，他坚持出现在我们孩子的足球和垒球比赛中（有时和他的女朋友一起）。在我看来，我拥有监护权的这些日子是我和孩子们分享的，他应该尊重这一点。你觉得怎么样？——有压力有压力：让我们重新组织一下。你的监护日不是为了你自己，而是为了你的孩子。重点应该放在养育他们并确保他们的需求得到满足（尽你最大的能力）。那么，对于您的孩子来说，让多人在场边为他们加油不是最好的吗？对于他们来说，看到父母和睦相处不是最好吗？您的共同抚养计划并不等同于拥有限制令。如果可以的话，你们都应该出席学校活动。听起来你和你的前任主要是在孩子方面做得很好。现在别吹了。亲爱的艾米：“震惊的父母”理所当然地非常当他们年幼的孩子的祖父母照顾孩子并给他喂花生酱时，他们感到很沮丧，尽管他们知道他对花生过敏。这些父母真的不应该在家里放花生酱。任何人（包括保姆）都可以将其提供给孩子。— 轻度过敏过敏：我同意。我应该在回复中指出这一点。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/24/ask-amy-leave-isolated-angry-husband/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯在中国和俄罗斯的阴影下访问西非</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/africa-blinken-china-russia-influence/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/24/africa-blinken-china-russia-influence/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学招生终于迎来转机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/24/college-enrollment-clearinghouse-data/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-23T15：56：21.299Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MULZ32PBFFFZHKMAKPIWKNGQKY/20240123-194626.261/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;学生们步行前往位于布卢明顿的印第安纳大学上课。 （达伦·卡明斯/美联社）国家学生信息交换中心研究中心的新数据证实，学院和大学最终看到学生入学率的增长。这标志着自冠状病毒大流行颠覆高等教育以来入学人数首次增加。今年秋季本科生人数增长了 1.2%， 大学本科生人数比去年增加了约 176,000 人。尽管如此，根据 报告于周三发布。“大学希望他们终于见底，现在开始复苏，”研究中心执行主任道格·夏皮罗 (Doug Shapiro) 周二在接受记者采访时表示。 “但我们仍然深陷困境。”该报告是备受关注的全行业趋势指标，它提供了比清算所在&lt; a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/education/2023/10/26/college-enrollment-grew-first-time-since-pandemic-started/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;十月 。趋势线基本相同，一方面是高年级学生推动了入学人数的增长，另一方面是高中生推动了入学率的增长。夏皮罗指出，本科生入学率最显着的增长来自于现有学生的入学和之前退学的学生的回归。然而，随着越来越多的大学报告秋季入学人数，研究人员注意到可能会影响更高的趋势。未来几年的教育。以下是该报告的一些关键要点。年龄较大的学生正在推动新生入学今年秋季，学院和大学的新生人数比往年多，但最近的高中毕业生却没有增加。不是那些报名参加最多课程的人。 21 岁及以上的人群推动了 新生入学人数的增长，尤其是在社区大学。报告称，研究人员还发现，30 岁以上的社区学院学生大量涌入，该群体的入学人数出现了罕见的增长。今年秋季 20 岁以下的首次本科生入学人数持平，并保持在比 2019 年的水平低 5.3%。短期课程盛行本科生中副学士学位课程的入学人数增长最快，比上年增长 2.2%，但仍比去年下降 14.2% 2019 年水平。报告称，学士学位课程的增长率低于 1%，仍比大流行前的水平低 3.3%。本科证书课程连续第三年秋季学期增长 18,000 名学生，尽管增长率已从 2021 年秋季的最高点开始放缓。尽管如此，证书课程的入学率仍比 2019 年的水平高出 15.6%。“在社区大学在 2020 年和 2021 年失去大量学生的最初冲击之后，学生已经夏皮罗说。技能行业培训正在蓬勃发展专注于职业教育的社区学院秋季入学人数增加了 16%，从而增加了人数高于 2019 年秋季水平。Shapiro 表示，社区学院机械和维修技术专业的入学人数与去年相比增长了 11.5%。双录取继续占据主导地位渴望在大学课程上取得进步的高中生继续涌入社区大学，据报道，双录取学生比上一年增加了 5.2%。双重注册项目，让高中生参加大学课程一直是社区大学的亮点。参加这些项目帮助许多学校摆脱了疫情最严重期间人数急剧下降的局面。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/24/college-enrollment-clearinghouse-data/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达美航空起飞前波音757失去机轮引发美国联邦航空局调查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/01/24/delta-boeing-plane-wheel-atlanta/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T02：29：21.898Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/RQ7PWIPVYRECJKOSXGMG4UQPRA/20240124-002290.904/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;达美航空波音 757-232。 （Chris O&#39;Meara/美联社）美国联邦航空管理局正在调查达美航空运营的一架波音飞机在哈茨菲尔德-杰克逊国际机场滑行起飞时机头轮胎丢失的原因该机构周二表示，这起事件发生在周六，涉及一架飞往哥伦比亚波哥大的波音 757 飞机。它在一份声明中表示：“乘客下飞机并被巴士送往航站楼。”美国联邦航空局周一发布的初步报告表示前轮滚下了附近的山丘。据报道，没有人员受伤。达美航空表示，起落架的前起落架轮胎松动，乘客被转移到替换飞机上。该公司在一份声明中表示：“对于给客户带来的不便，我们深表歉意。” 达美航空发言人通过电子邮件表示，飞机于第二天恢复运营。波音发言人表示，该公司在美国联邦航空局的声明中没有任何内容可补充，并将询问转给达美航空。这起事件发生在波音公司受到严格审查之际，本月早些时候发生了一起事故，阿拉斯加航空公司运营的一架 737 Max 9 飞机失去了大部分机身 半空中，在一排座位旁边留下一个大洞，危及乘客的安全。无人死亡，但联邦官员停飞了 171 架 Max 9 进行检查。自 1 月 5 日事故发生以来，阿拉斯加航空公司已检查了其 65 架波音 737 Max 9 机队，并表示在许多喷气式飞机上发现了松动的螺栓，该运营商的首席执行官。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/01/24/delta-boeing-plane-wheel-atlanta/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数新罕布什尔州共和党初选选民表示，即使特朗普被定罪，他也适合担任总统</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/23/new-hampshire-voters-trump-trials-2020-election/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-24T00:49:04.959Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/MWQDW6EPUJEVBE756MVI66I62I/20240123-234221.211/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前总统唐纳德·特朗普周二赢得新罕布什尔州初选，这是他在 2024 年竞选中第二次获胜。 （Jabin Botsford/华盛顿邮报）新罕布什尔州的提前出口民意调查显示，前总统唐纳德·特朗普对 2020 年大选的谎言——以及他对针对他的法律案件的持续指控具有政治基础——在多大程度上已在他的心中扎根。选民基础。根据初步出口民意调查，周二在新罕布什尔州共和党初选中投票的人中，约有一半相信拜登总统没有合法赢得 2020 年总统选举的虚假说法，这突显了特朗普的虚假说法持续存在共和党内部声称上一次总统选举被窃取了。在那些认为拜登没有合法赢得 2020 年大选的选民中，绝大多数（近十分之九）在新罕布什尔州投票给了特朗普周二的初选， 大约八分之一的人投票给前联合国大使妮基·黑利 (Nikki Haley)，她是特朗普在共和党总统提名中唯一的主要挑战者。您认为乔·拜登 (JoeBiden) 合法吗？初步出口民意调查显示，在认为拜登是 2020 年大选合法获胜者的新罕布什尔州初选选民中，超过四分之三的人支持黑利，约十分之二的人支持特朗普。大约 1% 的人支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis)，他在周末宣布暂停竞选活动。新罕布什尔州在拜登 2020 年获胜合法性问题上的差距与此类似据  .com/politics/2024/01/15/iowa-exit-polls-2024/?itid=lk_inline_manual_47&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;上周在鹰眼州进行的入口民意调查。但与新罕布什尔州不同的是，爱荷华州三分之二的共和党初选选民表示拜登没有合法获胜。特朗普总共面临 91 项指控 涉及四起刑事案件，其中两起与他推翻 2020 年选举结果的努力有关。据初步出口民意调查。如果唐纳德·特朗普被判有罪犯罪，你认为他适合当总统吗？在那些认为特朗普如果被判有罪就不适合当总统的人中，超过十分之八的人支持黑利。相信特朗普即使被判有罪也适合担任总统的人中，有类似的大多数人支持这位前总统。在爱荷华州，约三分之二的选民表示他仍然适合担任总统。根据该州的入学民意调查，即使被定罪，仍可担任总统。在那里，相信这一点的选民也大力支持特朗普。这些是对 2,129 名选民进行的一项调查的初步结果，他们于 2024 年 1 月 23 日离开新罕布什尔州随机选择的投票点。该民意调查是由爱迪生研究中心为国家选举池（ABC、CBS、CNN、NBC）、华盛顿邮报和其他媒体组织进行。由于四舍五入，总计可能不会达到 100%。Clara Ence Morse 为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/01/23/new-hampshire-voters-trump-trials-2020-election/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开局缓慢注定首都队在这次关键的客场之旅中再次失利</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/23/capitals-wild/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/23/capitals-wild/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>