<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 09:15:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世界上第一个排放税将针对产气牛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/27/denmark-carbon-tax-cows/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/06/27/denmark-carbon-tax-cows/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在第三季中，《熊》变得前卫起来</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/27/the-bear-season-three-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/27/the-bear-season-three-review/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:24:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑人女子二战陆军部队老兵罗梅·约翰逊·戴维斯逝世，享年 104 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/26/romay-johnson-davis-wwii-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/06/26/romay-johnson-davis-wwii-dead/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：担心无法联系导师的读者的最新消息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/ask-amy-reader-mentor-worried/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T16:20:19.591Z亲爱的读者：为了纪念我写这篇专栏的最后一周，我重温了一些我最难忘的问题和答案。今天，我分享了一位读者的深思熟虑的更新，她的问题最早发表于 2019 年。她的更新是在原始问答之后。亲爱的艾米：大约五年前，我完成了博士学位。在一位了不起的女性“黛西”的指导下。她对我的生活产生了真正的变革性影响，我欠她很多。我们建立了密切的关系，她多次将我的丈夫和女儿介绍给我。毕业后，我们大约每年见一次面。通常当我有空或路过她的校园时，我会请她喝咖啡或吃午餐。我经常想起她。这是我的困惑：我最近发现，六个月前她的女儿遭遇了一场意外事故，现在腰部以下瘫痪了。这个故事登上了全国媒体的头条，但我只是通过一个不相关的专业联系人才知道那是黛西的女儿。我非常想联系黛西和她的女儿，但不知道该怎么做。我该提到事故吗，还是直接联系她，请她喝杯咖啡，看看她是否会提起这件事？我不想表现得麻木不仁，但也想在朋友需要帮助的时候陪伴在他们身边。— 迷失在伦敦迷失：你一定要联系她，表达你的同情和关心。开头是这样的：“亲爱的黛西，得知你女儿出事的消息，我非常难过。多年来，你对我的指导和友谊让我心存感激。请知道，我现在想着你们所有人。我很快就会到那里，如果可能的话，我很想再见到你们。”请理解，即使你不确定该说些什么，即使你无法为某个问题提供解决方案，联系也是富有同情心和恰当的。在困难时期，人们常常选择退缩。现在不要对你的朋友不理不睬。以下是来自“迷失伦敦”的鼓舞人心的更新：亲爱的艾米：你鼓励我伸出援手，并提醒我，在压力和悲伤的时候，人们往往会因为害怕过度伸手或尴尬，或说错话而远离他人，而实际上我们需要站出来，为我们的朋友和同事服务。在那种情况下，我确实联系了导师“黛西”，并与他见了面，我们进行了一次愉快的叙旧并继续了我们的关系。但也许更重要的是，你在那一天以及在你发表的每篇专栏文章中提出的具体建议都呼应了同样的主题：稳定、富有同情心的友谊；自我照顾、自爱和设定界限的重要性；并认识到有时事情超出了你的能力范围，你需要学会与之和平相处。你回复我的话，以及你给其他很多人的回复，指导了我对待世界的方式，主要是“你只需要出现”。这可能是在身体上帮助朋友打包和搬运箱子，同时清理父母的家，或者在情感上给你一直想念的朋友打电话，向疏远的家庭成员伸出橄榄枝，或者通过清除生活中的有害影响来展现自己。当同情、同理心、爱和支持是激励因素时，出现很少是错误的反应。即使是这样，至少你知道你努力了。— 迷失在伦敦迷失在伦敦：你很好地总结了我的整体观点。谢谢！亲爱的艾米：我是一个长相一般的单身女性，住在大城市。经常有其他种族的男人接近我，向我调情，并试图得到我的电话号码。我该如何告诉他们我不感兴趣，而不冒犯他们？我坚持做自己喜欢的人。— 不用了不用了：说“不用了，谢谢”很容易。但如果你真的想击退这些感兴趣的男人，你可以告诉他们实话：“没有冒犯的意思，但我是个种族主义者。”之后他们应该就别再打扰你了。(2020 年 4 月)亲爱的读者：R. Eric Thomas 正在开设一个名为“问 Eric”的新建议专栏。你可以向 Eric 提出最棘手的问题，帮助他开始。联系他：eric@askingeric.com。© 2024 Amy Dickinson。由 Tribune Content Agency 分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/ask-amy-reader-mentor-worried/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：家庭式晚餐传递菜肴时如何服务</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/miss-manners-dinner-dishes-family-style/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T20:20:13.154Z亲爱的礼仪小姐：您能否告诉我，在家庭式晚餐传递菜肴时，个人如何正确自助？我母亲强调说，当有人说“请把面包卷递过来”，面包篮就会在餐桌上传递，请求者应该礼貌地接受面包篮，然后拿着或放下，再选择一个面包卷。因此，当我把面包篮递给请求者时，他们拿起一个面包卷 — — 通常没有表示感谢 — — 高兴地开始涂黄油，而我却只剩下拿着篮子，我就会感到惊讶和恼火。然后我有责任找个地方把面包卷放下，然后才能继续吃饭。您能建议在这种情况下正确的礼仪吗？家庭式晚餐从定义上来说，是非正式的。但是礼仪小姐认为传递盘子的规则之所以灵活，很大程度上是因为盘子不是，而且在需要盘子的地方也没有足够的开放空间。因此，不可协商的要点是：不要让祖父母或其他任何人费力举起比他们更重的东西；不要让任何人拿着热的东西；如果人们无法自助，请主动帮助——通常是稳稳地托住托盘。最后，欢迎道谢。有时，别人递给你的东西不值得你为把它放到盘子里而弄得一团糟。亲爱的礼仪小姐：我刚刚结婚，正在努力向所有送上祝福和礼物的人表示适当的感谢。我对如何处理一群人送来的礼物感到困惑。我丈夫的堂兄寄了一份礼物，并在便条上签名，“来自[堂兄，配偶；女儿 1，配偶]的爱； “儿子，配偶；女儿 2，配偶]”。我想她已经写不下六个孙辈的名字了！这些夫妇都分开住。我应该给堂兄寄一封信，还是给每户人家都寄一封信？如果我寄一封信，我应该写给堂兄还是分别写给他们八个人？他们没有共同的姓氏，所以我不能使用“史密斯一家”。谢天谢地，我知道我必须保留我的想法，不要让这些富裕的人给我自己……也许还有我的新丈夫，送一份价值每位成人 5 美元的礼物。你可能还想小心如何与你的新丈夫分享这些信息：他可能会注意到你会说他的亲戚小气。礼仪小姐建议你把信寄给堂兄，在信中你可以感谢她“和她的家人”。她不建议写四封单独的信，并不是因为她认为这太费力，而是担心不是名单上的每个人都知道你在说什么。新的 Miss Manners 专栏每周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/miss-manners-dinner-dishes-family-style/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：这个兄弟姐妹能挽救兄弟和他们妈妈的关系吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/carolyn-hax-brother-strained-relationship-mom/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T16:16:27.117Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。嗨，卡罗琳：几年前，我为母亲挺身而出，与我的哥哥大吵了一架。她说，尽管我哥哥是母亲唯一的孙子孙女，而且住在附近，但他却很少给她打电话、探望她或让她融入家庭，这让她很伤心。从那以后，他再也没有和我说过话，在我和他吵架后不久联系他时，他拒绝了我的单独会面邀请。我现在明白了，我无法为母亲打气，但我的兄弟仍然和母亲疏远，这让她很伤心，尤其是在节假日，她几乎不指望儿子和孙辈能和她有任何联系，除了一些象征性的举动。我能做些什么来帮助这种情况吗？— 兄弟姐妹兄弟姐妹：是的。当你输入“我现在明白了，我无法为母亲打气”时，你可以是真心实意的。这是她需要修复与儿子的关系。专注于你应该负责的事情：你和妈妈的关系，以及你和兄弟的关系。据你所知，你的母亲以一种你不知道或看不到的方式严重伤害了你的兄弟。例如，也许妈妈过分偏爱你，他受够了。他疏远你不一定是你妈妈的错；我只是举这个例子，说明可能导致疏远的未知因素和变量。这也是要管好自己的事的众多理由之一。除非这是你自己的关系，否则你会错过一些关键信息——仅仅基于局外人的看法。据你所知，你“站出来”支持了错误的家庭成员。所以：照顾好你和妈妈的关系。如果你非常希望家人能和她共度时光，那就离她更近一点。你没有被别人牵着鼻子走的特权。照顾好你和你兄弟的关系。 为插手不该做的事情道歉，保证不会再发生，并确保永远不会再发生。读者的想法：· 我的兄弟姐妹试图介入以修复我与父母之间非常不稳定的关系。我觉得这非常令人沮丧，因为他们并不了解所发生的一切，而且实际上无法提供建议或调解任何形式的和平。我敢肯定我的兄弟姐妹认为我对父母过分严厉，但我有我的理由，这不是他们的决定。让你的兄弟和你的妈妈自己想办法吧。亲爱的卡罗琳：对于一个朋友，我买了一把不应该买的枪来保护自己，我对他有什么道德义务？除了年老之外，他们还有残疾，这让情况更加危险。我完全没有机会说服他们放弃这种想法。我非常担心任何可能必须进入房屋的急救人员。我住得太远了，无法警告他们。我该怎么办？这让我担心得要命，尽管目前这只是一个假设的情况。— 匿名匿名：你离朋友家附近不太远，可以给那里的人打电话。对一位年老、残疾的居民进行健康检查绝非天方夜谭，而且我不得不认为，有一天负责检查你朋友的急救人员（或错误-家访者）会感激这种为保障所有人安全而做出的相对较小努力。若要获得社会服务，请联系当地老龄管辖区；该信息可在eldercare.acl.gov上找到。您还可以拨打非紧急或社区警务电话，了解当地警局的建议。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/06/27/carolyn-hax-brother-strained-relationship-mom/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格兰特访问富有成效，讨论 65 亿美元美国战争援助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/26/gallant-israel-military-assistance-us/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/06/26/gallant-israel-military-assistance-us/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州一名囚犯在专家撤回关于“未来危险性”的证词后被处决</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/ramiro-gonzales-texas-execution/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/ramiro-gonzales-texas-execution/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国青少年扎卡里·里萨切尔和亚历克斯·萨尔在 NBA 选秀中分别位列第一和第二</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nba-draft-ricasher-saar-hawks-wizards/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T14:17:20.060Z亚特兰大老鹰队以第一顺位选中了法国小将扎查里·里萨彻 (Zaccharie Risacher)周三，布鲁克林巴克莱中心举行了 NBA 选秀。（Sarah Stier/Getty Images）纽约——扎卡里·里萨切尔 (Zaccharie Risacher) 和亚历克斯·萨尔 (Alex Sarr) 首次在青年锦标赛中竞争六年后，这两位法国青少年在周三于布鲁克林巴克莱中心举行的 NBA 选秀中分别被选为第一和第二顺位。亚特兰大老鹰队在只有 3% 的抽签几率的情况下获得了第一顺位选秀权，他们选择了 19 岁的前锋里萨切尔，他上赛季效力于法国顶级职业联赛的 JL Bourg。几分钟后，华盛顿奇才队选中了萨尔，这位 19 岁的中锋上一次效力于澳大利亚国家篮球联赛的珀斯队。此次选拔可以说是过去十年中最开放的选秀，此前圣安东尼奥马刺队在去年的选秀中以状元签选中了法国中锋维克托·温班亚马。温班亚马和里萨切尔是首位来自北美以外国家的连续两届选秀中被状元签选中的球员。当 NBA 总裁亚当·萧华宣布状元秀选秀权后，萨尔站起来与里萨切握手拥抱，表示祝贺。这是老鹰队自 1975 年以来首次以状元秀身份被选中。里萨切是一名身高 6 英尺 9 英寸、擅长得分的前锋，上赛季被评为法国联赛最佳年轻新秀，他为 JL 博格队效力，场均得到 10.1 分和 3.8 个篮板，三分球命中率为 35.2%，战绩为 25 胜 9 负。这是奇才队自 2010 年以状元秀选中约翰·沃尔以来的最高顺位选秀权。萨尔是一名身高 7 英尺、多才多艺的防守球员，他为珀斯队效力，场均得到 9.7 分、4.4 个篮板和 1.3 个盖帽，珀斯队在 NBL 中战绩排名第二。休斯顿火箭队在第 3 顺位选中了肯塔基后卫里德·谢泼德，圣安东尼奥马刺队在第 4 顺位选中了康涅狄格后卫斯蒂芬·卡斯尔排名第 4，底特律活塞队则以 G 联赛 Ignite 前锋罗恩·霍兰德的加盟进入前五。由于没有像 Wembanyama 这样的一代头条人物来激发人们的关注，今年的选秀活动低调进行。周二媒体日，数十名记者在曼哈顿中城的一家酒店采访了预计的乐透秀，周三首轮比赛场内也有很多空座位。在周三选秀前夕，布鲁克林篮网队同意将前锋米卡尔·布里奇斯交易给纽约尼克斯队，这让年度庆祝活动黯然失色。选秀开始前一个多小时，奇才队同意将前锋丹尼·阿夫迪亚交易给波特兰开拓者队，换来后卫马尔科姆·布罗格登和第 14 顺位选秀权。NBA 首次选择将两轮选秀分为两天进行，电视转播的第二轮选秀将于周四下午在布鲁克林大桥附近的 ESPN 设施举行。为了避免与拜登总统和前总统唐纳德·特朗普之间的第一场辩论发生冲突，选秀直播时间提前到下午 4 点。周三的节目开始时，西尔弗向名人堂成员杰里·韦斯特和比尔·沃顿致敬，两人都在过去一个月内去世，并感谢波士顿凯尔特人队赢得了自 2008 年以来的第一个总冠军。每当提到凯尔特人队时，纽约观众就会发出巨大的嘘声。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nba-draft-ricasher-saar-hawks-wizards/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于 Nats 来说，这是一个停止并终止的情况，因为 Padres 完全横扫</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nationals-padres-dylan-cease-sweep/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nationals-padres-dylan-cease-sweep/</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NBA 选秀实时更新：不可预测的选秀第一轮即将开始</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nba-draft-live-updates/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T16:13:22.134ZNBA 选秀于周三晚上开始，届时将在纽约巴克莱中心第一轮选出 30 名球员。 亚特兰大老鹰队拥有第一选秀权，其次是位居乐透榜首的华盛顿奇才队。没有可用的球员被视为世代相传的球员，例如Victor Wembanyama（2023 年的状元秀）或Cooper Flagg（预计的 2025 年状元秀），因此当晚的结果可能会朝着多个方向发展。关注实时更新、精彩内容和分析。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/nba-draft-live-updates/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队提前开始选秀之夜，将德尼·阿夫迪亚交易给开拓者队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/wizards-deni-avdija-trade-trail-blazers/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-21T14:28:44.968ZAvdija 去年取得了突破性进展，在得分、篮板和投篮命中率方面均创下职业生涯新高百分比。（John McDonnell/华盛顿邮报）华盛顿奇才队认为没有必要等到周三晚上 8 点的 NBA 选秀开始。据两位知情人士透露，他们早早就开始了行动，同意将前锋德尼·阿夫迪亚交易给波特兰开拓者队，换来老将后卫马尔科姆·布罗格登、周三选秀的第 14 顺位和 2029 年选秀的选秀权。ESPN 率先报道了这笔交易，这符合奇才队进入重建第二年的宏伟目标：寻求积累交易资本，为在未来的选秀中获得高顺位选秀权做好准备。 2024 年选秀班不乏才华横溢的球员，但没有人像库珀·弗拉格 (Cooper Flagg) 那样诱人，他是明年的预计状元秀，计划在即将到来的赛季就读杜克大学。此举是一项商业决定，但阿夫迪亚的离开将带来痛苦。这位以色列人在 2023-24 赛季的表现堪称突破，他效力于 NBA 排名第二的球队，自 2020 年奇才队以第九顺位选中他以来，他一直深受奇才球迷的喜爱。他场均得到职业生涯最高的 14.7 分和 7.2 个篮板，投篮命中率为 50.6%，奇才队最终以 15-67 的战绩结束比赛。虽然他只有 23 岁，但他凭借自己的真诚和幽默感成为了更衣室的关键人物。在布罗格登，奇才队选择了一位 31 岁的后卫，他即将进入合同的最后一年，合同金额为 2250 万美元。布罗格登曾是弗吉尼亚大学 2016 年选秀第二轮选中的杰出球员，在为开拓者队效力的 39 场比赛中，他场均得到 15.7 分，投篮命中率为 44%，三分命中率为 41%，出场时间为 28.7 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/26/wizards-deni-avdija-trade-trail-blazers/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你相信吗……人工智能会模仿艾尔迈克尔斯的声音录制奥运会片段？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/26/ai-al-michaels-nbc-paris-olympics-peacock/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T19:09:33.253Z在长达数十年的职业生涯中，艾尔·迈克尔斯 (Al Michaels) 成为体育广播界最知名的声音之一。 （Marcio Jose Sanchez/AP）纽约——艾尔·迈克尔斯 (Al Michaels) 于 2022 年离开了 NBC 的转播室，但他将在今年夏天的奥运会上重返该网络。或者至少他的声音会。NBC 周三宣布，迈克尔斯声音的人工智能版本将在巴黎奥运会期间在其流媒体平台 Peacock 上提供。观众将有机会选择他们想在前一天早间综述中看到哪些精彩片段和体育赛事，迈克尔斯的声音将对其进行叙述。NBC 母公司康卡斯特的首席执行官布莱恩·罗伯茨 (Brian Roberts) 在洛克菲勒中心为记者进行的演示中表示，这是人工智能的“有趣”用途。这个想法来自一次关于如何在即将到来的奥运会介绍中使用技术的头脑风暴会议。 NBCU 的编辑团队将对所有内容进行质量保证和准确性审核，之后才会向用户提供摘要。迈克尔斯告诉《名利场》：“坦率地说，这太令人震惊了。太神奇了。而且有点吓人。”迈克尔斯报道了历史上最著名的奥运会时刻之一，讲述了 1980 年美国冰球队战胜苏联的比赛。随着时间的流逝，他高呼“你相信奇迹吗？”他又在 ABC 工作了 20 年，成为体育广播界最知名的声音之一，之后转投 NBC 报道 NFL。 对于任何订阅了 Peacock 的人，当奥运会开始时，迈克尔斯的声音将根据观众的喜好讲述早间精彩片段，包括他们最喜欢的运动和他们感兴趣的报道类型，例如幕后花絮或热门时刻。据罗伯茨说，迈克尔斯介绍这些片段的话语可能有大约 700 万种变化。Peacock 的工程师和数据科学家团队使用大型语言模型和语音合成技术，根据迈克尔斯之前在 NBC 的多次露面创造了迈克尔斯人工智能。当 NBC 征求他的许可时，迈克尔斯同意借出他的声音。几个月前，好莱坞的演员和编剧都进行了长时间的罢工，而迈克尔斯的声音也随之重现。一个关键问题是人工智能的未来用途。美国东北大学通信科学与障碍学教授 Rupal Patel 也创办了一家合成语音公司，她表示，这种工作正变得越来越普遍，在适当的条件下，不会引起任何道德问题。“你看到这种情况更多地发生在配音演员同意的情况下，他们也能从自己的作品中获得部分版税，”她说。“这没什么好担心的，因为演员从中获得了经济利益，他们自己也无法完成所有这些录音。整个想法就是规模。理论上，人工智能语音在他们做另一份工作时也在工作。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/26/ai-al-michaels-nbc-paris-olympics-peacock/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名游戏玩家被指控飞越全国试图杀死网上对手</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/gamer-hammer-attack-florida/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T14:45:58.456Z纳苏县警长办公室在犯罪现场发现了嫌疑人携带的这把锤子。在嫌疑人的酒店房间里发现了 ACE 五金店的收据。（纳苏郡警长办公室）上周，爱德华·康离开新泽西州的家时，告诉母亲他要去见一位游戏朋友。当局称，抵达佛罗里达州后，他去了一位网络对手的家，并用锤子袭击了他，原因是他们在玩奇幻角色扮演游戏《ArcheAge》时发生了争执。20 岁的康在周日早上发生在费南迪纳比奇的这起事件中面临二级谋杀未遂指控。他被关押在监狱，不得保释，他已请求公设辩护人的帮助。受害者被送往医院，缝了针，后来被释放。官员说，在袭击发生之前，两人从未见过面。“这是一次奇怪的事件，”纳苏郡警长比尔·利珀在周一的新闻发布会上说。 “有些事情你就是无法弥补。”一份逮捕报告显示，受害者名叫扎卡里·丁。周三，记者通过电话联系到他，但他拒绝了采访请求。记者试图联系姜的家人，但没有成功。根据该公司4 月份的公告，两人相遇的游戏《上古世纪》将于 6 月 27 日在欧洲和北美停服，原因是活跃玩家数量减少。这款游戏允许玩家使用神话角色相互对战。但官员们表示，姜把这场战斗变成了现实。周四，他带着一个黑色小包，穿着黑色运动衫、裤子和黑色斯凯奇鞋前往纽瓦克自由国际机场。他乘坐达美航空的航班抵达佛罗里达州杰克逊维尔，并于周五清晨入住了费南迪纳比奇的海岸酒店。据逮捕报告称，6 月 22 日晚上，Kang 轻而易举地进入了 Dinh 的家，他悄无声息地穿过封闭的社区，到达家时发现前门没有锁。他随身携带了一些道具：锤子、面具、手电筒和手套。在袭击发生前，受害者一直醒着，玩到凌晨。他离开电脑，回到卧室发动突然袭击。在 Kang 开始殴打他之后，Dinh 进行了反击。他挣扎着从 Kang 手中夺过锤子，并大声呼救。他的继父 Isaquiel Tavares 被尖叫声惊醒。Tavares 走近 Dinh 的卧室，发现 Kang 脸朝下躺在地板上，而 Dinh 则压在 Kang 身上。周日凌晨 2 点左右，塔瓦雷斯解除了姜的武装，并将他制服，同时姜拨打了 911。据逮捕报告称，在等待警察到来时，塔瓦雷斯和丁问姜为什么会出现在他们家。“他在网上是个坏人，”姜回答道。当警察到达现场时，他们在房子入口处和卧室外发现了大量血迹。据称，姜到达后 问道：“入室盗窃和袭击罪分多长时间？”塔瓦雷斯告诉警方，他不知道姜在家里，家人以前从未见过姜。姜被拘留并接受了警方的讯问。他打电话给他的母亲和继兄。警察使用语言热线将姜与家人的对话翻译成韩语。逮捕报告称，Kang 向母亲承认他用锤子打了 Dinh。Kang 的母亲问他是否去受害者家中杀了他。Kang 说没有。他于 6 月 24 日首次出庭，定于 6 月 27 日再次出庭。周一新闻发布会快结束时，警长直接对 Kang 讲话。“Kang 先生，你要过很长时间才能再次玩电子游戏了，”Leeper 说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/26/gamer-hammer-attack-florida/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯凯·布雷克利在美国奥运会体操选拔赛训练中受伤</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/26/skye-blakely-injury-us-gymnastics-olympic-trials/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-26T22:06:09.686Z斯凯·布雷克利 (Skye Blakely) 本月早些时候在美国锦标赛上参加平衡木比赛。 （Elsa/Getty Images）明尼阿波利斯——斯凯·布雷克利是下个月巴黎奥运会美国女子体操队最有希望入选的选手之一，她在周三的训练中腿部受伤。她能否参加周五开始的女子体操选拔赛目前还不清楚。布雷克利在翻滚传球时落地不稳，在接受医务人员评估时她一直躺在地上。她不得不被抬离场地，然后坐在轮椅上离开赛场，双手埋在脸上。布莱克利在最近的全国锦标赛上在个人全能比赛中获得第二名，仅次于西蒙娜·拜尔斯，并巩固了自己入选巴黎五人队的热门地位。这位来自德克萨斯州弗里斯科的 19 岁小将曾在 2022 年和 2023 年世界锦标赛中随美国队夺得金牌。她本赛季有所进步，尤其是在全国锦标赛上首次展示了一种新的、高难度的跳马。在 2021 年的奥运会选拔赛上，布莱克利在比赛开始前热身跳马时受伤。当时，她并不是有望入选该队的运动员之一；她只有 16 岁，由于奥运会推迟，才有资格参加奥运会。这次，她以夺冠热门的身份参加了选拔赛。如果她无法参加选拔赛，布莱克利可以申请加入奥运代表队，不过她必须身体健康，才能参加巴黎奥运会。要获得这个资格，运动员必须在全国锦标赛的全能比赛中获得第一名或第二名，而且她在全国锦标赛中的得分必须足够高，以便在选拔赛中获得第一名或第二名。布莱克利在为期两天的全国锦标赛中获得了 113.850 分。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/26/skye-blakely-injury-us-gymnastics-olympic-trials/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>