<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 09:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>半岛电视台记者和摄影师在加沙袭击中丧生</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/al-jazeera-journalist-killed-gaza/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T06：54：31.447Z半岛电视台记者伊斯梅尔·古尔和摄影师拉米·里菲在周三晚上对加沙地带的袭击中丧生。加沙当地记者说，两次空袭接连发生。第一枚炸弹袭击发生在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶的加沙住宅附近，哈尼耶星期三凌晨在德黑兰被杀后，人们聚集在那里。当地自由摄影师艾曼·希西说，当地时间下午 4 点左右，几名新闻摄制组和独立摄影师前往位于加沙城西部沙提难民营的哈尼耶住宅，报道哈尼耶之死带来的后果。戈乌尔和里菲就是其中之一，他们为半岛电视台报道。下午 4 点前几秒，希西说半岛电视台的摄制组准备好了最后一份报道，采访了哈尼耶的儿媳埃纳斯·哈尼耶。与此同时，希西说，“侦察机密集出动”，向哈尼亚家西侧发射了一枚导弹。加沙民防发言人马哈茂德·巴萨尔表示，此次袭击没有造成人员伤亡，古尔和里菲尽快离开现场，驾车逃离。其中一架侦察机追赶半岛电视台员工的汽车，希西看到另一枚导弹击中哈尼亚家附近的艾达地区。第二次袭击发生在下午 5 点左右。并直接击中了他们的车，巴萨尔说，导致古尔和里菲死亡。巴萨尔说，一名路过的男孩也被杀，他的尸体被救护车运走。哀悼者围绕着半岛电视台记者伊斯梅尔·古尔的遗体，他和他的摄影师拉米·里菲在加沙的一次空袭中丧生。 （Omar Al-Qattaa/AFP/Getty Images）半岛电视台阿拉伯语总编辑穆罕默德·穆阿瓦德对古尔的去世表示哀悼，称他是一位“坚定的记者，拒绝向饥饿、疾病和失去兄弟的痛苦屈服”。“他坚持不懈地报道事件，并通过半岛电视台向世界传递加沙的现实。他的声音现在被压制了，”穆阿瓦德在社交媒体帖子中写道。“伊斯梅尔完成了他对人民和祖国的使命。那些辜负平民、记者和人类的人真可耻。”距离汽车 300 米的希西指责以色列袭击和杀害记者，尽管“知道他们都穿着印有新闻标志的背心，知道在场的都是平民和记者”。半岛电视台向《华盛顿邮报》发表声明，表示“以最强烈的措辞谴责以色列占领军对加沙记者和媒体专业人员犯下的持续罪行”。“我们敦促国际法律机构追究以色列的滔天罪行，并要求停止针对和杀害记者的行为，”该网络补充道。半岛电视台当时报道称，今年 3 月，古尔在以色列突袭加沙 al-Shifa 医院期间被拘留并遭到殴打。古尔说，他和其他被拘留的记者被迫脱光衣服，趴在地上几个小时。截至 2 月，加沙战争爆发后的前四个月，已有 85 多名记者被杀害。战争杀害了 110 多名记者和媒体工作者，保护记者委员会称。“记者是平民，不应成为攻击目标，”保护记者委员会首席执行官 Jodie Ginsberg 表示。“以色列必须解释为什么又有两名半岛电视台记者在似乎是直接袭击的事件中丧生。”以色列军方没有回应对袭击和目标发表评论的请求。Hazem Balousha、Heba Mahfouz、Missy Ryan、Hajar Harb 和 Miriam Berger 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/al-jazeera-journalist-killed-gaza/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：西蒙·拜尔斯、凯蒂·莱德基和美国女子篮球队于第 6 天重返赛场</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-6/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T16:37:06.491Z巴黎 — 2024 年夏季奥运会于周四拉开帷幕，日程繁忙，从田径项目，奖牌将在男子和女子 20 公里竞走比赛中颁发。之后，女子体操将成为全能决赛的焦点；游泳池将颁发更多奖牌；美国女子篮球队在首场比赛中毫无问题，将对阵比利时。关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩内容。今日巴黎获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/08/01/paris-olympics-2024-live-results-scores-medals-day-6/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时更新：哈马斯领导人遇刺后伊朗誓言报复；停火谈判存疑</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/israel-hamas-war-iran-haniyeh-hezbollah-news/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T01:10:07.525Z在德黑兰暗杀哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚对停火谈判以结束加沙战争，以及释放被哈马斯扣押的以色列人质的协议。这次袭击——以及真主党高级官员在贝鲁特被杀——也加剧了人们对中东地区更大范围冲突的担忧，因为伊朗发誓要为哈尼亚的死报仇。哈尼亚是巴勒斯坦激进组织停火谈判的首席谈判代表。哈尼亚和真主党高级指挥官福阿德·舒克尔的葬礼将于周四分别在德黑兰和贝鲁特举行。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/israel-hamas-war-iran-haniyeh-hezbollah-news/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲突升级，美联航和达美航空取消飞往以色列的航班</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/delta-united-israel-flights-canceled/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T01:33:52.105Z周三，人们在特拉维夫的一家露天咖啡馆凝视地中海。 （Heidi Levine/FTWP）在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在伊朗被杀后，美国联合航空和达美航空从周三开始取消了飞往以色列的航班。哈尼亚于周三凌晨在德黑兰被暗杀，人们愈加担心中东冲突可能升级到目前边界之外。尽管哈马斯和伊朗指责以色列杀害了巴勒斯坦激进组织领导人，但以色列 尚未声称对此负责。美国联合航空公司表示， 出于“安全原因”，取消了飞往特拉维夫的每日航班，从周三从新泽西州纽瓦克自由国际机场起飞的航班开始，该航班原定于下午 3:30 起飞。该公司在一封电子邮件中表示：“我们将继续密切关注局势，并将在决定恢复服务时重点关注客户和机组人员的安全。”根据一份公开声明，达美航空从周三开始取消从纽约飞往特拉维夫的航班，至少持续到周五。该航空公司表示，将向所有预订 8 月 14 日前往返特拉维夫航班的乘客发放旅行豁免。上周六，以色列占领的戈兰高地发生袭击，造成 12 名儿童和青少年死亡，导致预计暴力事件将升级，此后整个地区已经取消了航班。据美联社报道，德国汉莎航空集团周一表示，旗下三家航空公司——汉莎航空、瑞士航空和欧洲之翼航空——暂停往返贝鲁特的航班至 8 月 5 日报道。法航取消了部分航班，其他航空公司也更改了航班时刻表。周三，美国国务院警告不要前往距离黎巴嫩和叙利亚边境 2.5 英里以内的以色列北部地区。该国将对黎巴嫩的旅行警告从 3 级警告升级为 4 级，以真主党和以色列之间“紧张局势加剧”为由告诫民众“不要前往”。英国、澳大利亚和加拿大等国家也警告不要前往以色列和黎巴嫩部分地区。周三，澳大利亚外交部长 Penny Wong 敦促所有在黎巴嫩的澳大利亚人立即离开，因为如果安全局势恶化，商业航班可能会停止，贝鲁特机场可能会关闭。“如果发生这种情况，政府可能无法帮助仍在黎巴嫩的澳大利亚人撤离，”她警告说。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/08/01/delta-united-israel-flights-canceled/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：当每个家庭成员都陷入困境时该怎么办？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/carolyn-hax-family-struggle-cope/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T13:47:42.079Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的卡罗琳：我不知道该怎么办。我的伴侣正在与创伤后应激障碍作斗争，这比我想象的还要可怕。我上大学的孩子又开始撒谎，因为她不想在家时做任何事情。我刚发现乳房有肿块，一个月内都不能去做乳房 X 线检查，我的主治医生希望在我做乳房 X 线检查之前见我，否则她不会给我转诊，但在我的日期之前没有任何安排。我无法在工作中思考，我筋疲力尽，我不知道下一步该怎么做。我很害怕。— 挣扎挣扎：这太难了。我很抱歉。对于这个大学生，你无能为力，或者至少你无法不花费精力去解决一个你可能无法解决的问题，而且这个问题很快就会消失。因此，提醒自己“她已经是成年人了”，并相应地对待她，包括让她按照你教给她的价值观行事，并顺其自然。伴侣也必须自己做大部分工作，但我建议你为自己争取一些支持：一个支持小组，给 NAMI 打电话，如果你可以联系到治疗师，可以联系治疗师。此外，还有任何有助于你放松的日常练习。瑜伽、冥想、在附近散步、深呼吸。肿块，找另一个医生给你转诊。即使是紧急护理。打电话给你的保险公司，了解他们会接受哪些提供商的文件。交替或组合，用你的初级保健医生的日程安排给自己制造一个愉快的麻烦。这是一步一个脚印的时候。如果您喜欢压力管理的厚皮形象，那么就一次一口吃下大象。只吃您自己那一份。如果曾经有时间将其余部分留给他人，那就是现在。真的，您会做到这一点的。只需花几分钟时间给自己，安排好日程并进行情绪工作分类，然后深呼吸，正如他们所说。如果您不觉得这又是一件麻烦事，也可以过段时间再回来，让我们知道您的近况。对于苦苦挣扎的人：您的伴侣和上大学的孩子知道这个肿块吗？如果不知道，请告诉他们。也许是时候让他们站出来支持你做出改变了。— 匿名匿名：啊，说得好，谢谢。Carolyn：我在取消名单上，我会每天打电话。我的伴侣是个很棒的人，有一位治疗师。他脑子里会时不时地冒出一些事情，他已经把它们区分开来，所以每隔一段时间，情况就会变得更糟。他知道肿块的事，前几天陪我去做了检查。他会看看自己能不能抽出时间去做诊断。我想我感到不知所措，因为我是那个把所有事情都安排好的人。现在我崩溃了。— 再次挣扎再次挣扎：我不相信这些东西，所以我恳请你在我打出这些字之前就忽略我，但有时我认为随机事件合谋提醒我们，我们看待自己的方式可能会变得毫无必要地受到限制。有时其他人必须把事情放在一起，而主要负责的人则去检查肿块。当别人为你把事情放在一起时，你有没有“以前”把事情放在一起？所以也许这是你伴侣或女儿“以前”的结束。有时事情需要解开一点，我们才会看到有成长的空间。只是一些胡言乱语。保重，祝你好运。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/carolyn-hax-family-struggle-cope/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问Eric：癌症患者不愿离开不忠的丈夫</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/asking-eric-cancer-cheating-husband/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/asking-eric-cancer-cheating-husband/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：工作上的朋友是个不礼貌的客人</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/miss-manners-hosting-work-friend/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-22T16:49:41.893Z亲爱的礼仪小姐：我在家乡的一所大学远程授课，目前住在另一个州。我所在部门的政治非常不健康，这种有毒的环境让我与另一名初级员工的关系更加密切。在过去的四年里，我们两人互相交流想法，并对我们部门允许的一些胡言乱语表示同情。当我在城里工作时，我们总是出去吃饭，而且通常玩得很开心，因为我们有相似的幽默感。当我邀请我的同事参加在我所在州举行的会议时，她和她的丈夫在我家住了两个晚上。我觉得我们热情好客，但我的同事却一点也不客气。相反，她抱怨了很多关于她身体不适、各种健康并发症、生活中的其他问题，以及对我们居住的州的贬低评论——一股消极情绪。现在我在工作中该做什么？她作为客人表现出的不尊重以及她对丈夫说话的方式让我很反感，我不确定我是否能回到我们办公室的玩笑和支持中。我想拉开距离，但又不打乱计划。这可能吗？工作友谊的缺点之一是，通过抱怨老板来建立联系不一定能找到最快乐的人。另一个缺点是，当你发现他们令人厌烦时，很难摆脱他们。礼仪小姐意识到她的解决方案可能会让人感到惊讶，那就是将谈话引回到工作上——并逐渐减少你下班后的时间。亲爱的礼仪小姐：我被邀请和一位朋友一起参加教堂活动。工作人员正在带领游客参观教堂新装修的宏伟设施，当我进入一个特别华丽的房间，教区居民在这里接受洗礼时，我大叫一声“哇！”帮助游客穿过房间的年轻女士立即用严肃的眼神“嘘”了我，并用手指捂住嘴。请注意，当时没有举行任何仪式；这只是一次纯粹的参观。我的声音低沉，容易产生共鸣，但我并不觉得自己是在“向天堂大喊”——只是用比“图书馆声音”稍大的声音表达我的敬畏之情。我从小就相信，让别人安静是天生粗鲁和不得体的行为，我也这样告诉了我的朋友。她说我的反应就像一个生闷气的孩子。您能否从礼貌的角度谈谈您对这种情况的看法？从礼貌的角度：这样做不会有什么好结果。但这不是您的问题，对吧？导游可能越界了，但她也可能像图书管理员一样，行使合理的监护权，让不守规矩的客人闭嘴。礼仪小姐很难原谅您向朋友批评她，因为她认为批评是在那位年轻女士面前发生的——或者您朋友的反应，即使是出于尴尬。这让我们回到了为什么您只是道歉然后继续前进会更好。礼仪小姐的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/08/01/miss-manners-hosting-work-friend/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>头号种子阿丽娜·萨巴伦卡、安德烈·卢布列夫幸存并晋级 DC 公开赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/dc-open-aryna-sabalenka-andrey-rublev/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/dc-open-aryna-sabalenka-andrey-rublev/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普错误地称舒默为“哈马斯的骄傲成员”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/31/trump-jewish-schumer-hamas-emhoff/</link>
      <description><![CDATA[2024-08-01T00:53:19.129Z前总统唐纳德·特朗普诬告参议院多数党领袖查克·舒默(纽约州民主党人)，美国级别最高的犹太官员，是哈马斯的“骄傲成员”。 (马特·麦克莱恩/华盛顿邮报)前总统唐纳德·特朗普在周三晚上的集会上诬告参议院多数党领袖查尔斯·舒默 (纽约州民主党人) 是“哈马斯的骄傲成员”，再次侮辱了一位著名的美国犹太人。“查克·舒默拒绝与以色列总理握手，” 特朗普在宾夕法尼亚州哈里斯堡告诉他的支持者。“查克·舒默已经成为巴勒斯坦人。你能相信吗？他已经成为哈马斯的骄傲成员。”对此，舒默在一份声明中表示：“[特朗普]在民调中支持率下降得越低，他就越精神失常。”在集会上，特朗普指的是参议院多数党领袖——目前是美国级别最高的犹太官员——的行为，当时以色列总理本雅明内塔尼亚胡上周在加沙战争中向国会发表联合讲话，该战争已造成 40,000 多名平民死亡。舒默出席演讲时，他点头而不是 与内塔尼亚胡握手。“嗯，你知道，我之所以参加这次演讲，是因为以色列和美国之间的关系是坚不可摧的，我想表明这一点。但与此同时，众所周知，我对内塔尼亚胡执行这些政策的方式存在严重分歧，”舒默周日告诉哥伦比亚广播公司新闻。特朗普在批评副总统哈里斯——民主党总统候选人和他新的竞选对手——拒绝主持内塔尼亚胡对国会的联合讲话时发表了上述言论。由于日程安排冲突，哈里斯没有出席演讲——但她在随后的几天里确实与内塔尼亚胡会面，并呼吁停火并释放当地持续冲突中的人质。特朗普发表上述言论的前一天 ，他曾在一档电台节目中表示，哈里斯“不喜欢犹太人”，尽管她的丈夫道格·埃姆霍夫 (Doug Emhoff) 是犹太人。特朗普似乎也同意电台主持人将埃姆霍夫描述为“蹩脚的犹太人”的说法。埃姆霍夫是白宫打击反犹太主义的领军人物。在舒默一案中，特朗普错误地攻击这位纽约民主党人是美国列为恐怖组织的团体的成员。特朗普曾多次声称民主党“憎恨以色列”，此前还曾表示“任何投票给民主党的犹太人都憎恨他们的宗教”。特朗普竞选团队没有立即回应对特朗普关于舒默的言论发表评论的请求。舒默坚定地支持以色列，也是该国在参议院的最大支持者之一，但他今年早些时候呼吁以色列举行新的选举 ，因为人们对内塔尼亚胡在加沙战争的方式感到沮丧，激怒了以色列领导人。周三早些时候， 舒默在参议院发表讲话，谈到特朗普关于埃姆霍夫。“称犹太人为傻瓜，并暗示他们因为政治信仰而变得糟糕或不忠诚，这不仅仅是幼稚的侮辱，”舒默说。“这是一个可以追溯到几个世纪的古老反犹太主义比喻，是一种双重忠诚。长期以来，它被用来将犹太人赶出家园，将他们描绘成不值得信任的人，剥夺他们的基本尊严。”Yasmeen Abutaleb 为本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/31/trump-jewish-schumer-hamas-emhoff/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精神队以 3-2 负于芝加哥队，退出 NWSL 夏季杯</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/washington-spirit-chicago-red-stars-nwsl/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T15:47:45.840ZSpirit 中场球员 Andi Sullivan（左）在周三晚上在里士满罚进一球后庆祝。 （Peter Casey/Peter Casey-今日美国体育）里士满 — 萨拉·格里菲斯右路切入，大力触球，在罚球线外逼近球时积聚了力量。这位芝加哥红星队前锋一脚射门，球越过华盛顿精神队守门员妮可·巴恩哈特，飞入球门左上角。第 89 分钟的进球是华盛顿队在周三里士满市体育场 3-2 负于芝加哥队的关键一击。这场失利结束了精神队在 NWSL 夏季杯的征程 — 他们需要一场胜利才能从小组赛中晋级。在赛季中期锦标赛中取得 1-2-0 的成绩后，精神队将在奥运会休赛期后将注意力转向赛季重启。“我希望……表现更加稳定，”教练乔纳坦·吉拉尔德斯说。 “……是时候休息了，是时候分析我们哪些地方做得好，哪些地方做得不好。”在三场比赛中，精神队都精疲力竭。六名球员离开球队前往巴黎比赛——包括中场球员克罗伊·贝塞恩和前锋特里妮蒂·罗德曼。两人在常规赛中在球队助攻榜上排名第一和第二，贝塞恩的九次助攻排名联盟第一。周三早些时候，23 岁的贝塞恩在 2-1 战胜澳大利亚的比赛中首次代表美国女足出场。22 岁的罗德曼首开纪录，这是她在奥运会上的第二个进球。华盛顿中场球员哈尔·赫什费尔特和莱西·桑托斯以及后卫凯西·克鲁格和加布里埃尔·卡尔也因参加奥运会而无法上场。精神队门将奥布里·金斯伯里（休息）也缺席了比赛。芝加哥队在上半场补时阶段率先得分。前锋杰米斯·约瑟夫挤在两名精神队球员之间，将球打进巴恩哈特用右胫骨挡住了射门。但前锋詹娜·比克 (Jenna Bike) 抢到篮板，击败了精神队后卫詹娜·巴特勒 (Jenna Butler)（华盛顿因奥运会球员离队而签下的三名球员之一），打进了本场比赛的第一粒进球。华盛顿在下半场早些时候做出了回应。头号得分手奥莱玛塔·萨尔 (Ouleymata Sarr) 在禁区内被撞倒在地，获得点球机会。中场球员安迪·沙利文 (Andi Sullivan) 曾是南县高中的明星，他点球命中，一记低射攻破芝加哥门将麦肯齐·伍德 (Mackenzie Wood) 的球门，将比分扳为 1 比 1。“整个经历都很有趣，因为我显然是在 95 号公路上长大的，经常来这个地方，”沙利文戴着队长袖标，谈到回到里士满时说道。僵局持续不到五分钟，约瑟夫就在第 60 分钟偷偷射门得分。华盛顿前锋莱娜·西拉诺在第 83 分钟作出回应，但格里菲斯拥有最终决定权。华盛顿的下一场比赛是 8 月 18 日在奥迪球场对阵阿森纳的友谊赛。它的 NWSL 赛程将于 8 月 25 日在主场对阵堪萨斯城。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/washington-spirit-chicago-red-stars-nwsl/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在枪击案发生前一天拨打的 911 电话中，索尼娅·马西的妈妈恳求道：不要伤害她</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/31/sonya-massey-killing-911-calls/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/31/sonya-massey-killing-911-calls/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊加·斯瓦泰克与丹妮尔·柯林斯的比赛爆发更多奥运网球紧张局势</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/olympic-tennis-iga-swiatek-danielle-collins-tension/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/31/olympic-tennis-iga-swiatek-danielle-collins-tension/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦肯齐·戈尔的小步走无法阻止国民队被横扫</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/nationals-diamondbacks-mackenzi-gore/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T13:18:00.750Z国民队经理戴夫·马丁内斯（右）出场接替首发投手麦肯齐·戈尔周三在亚利桑那以 5-4 落败的第六局。（Ross D. Franklin/美联社）菲尼克斯 — 麦肯齐·戈尔看到球从二垒手路易斯·加西亚二世的手套里滚过，知道麻烦来了。他弯曲膝盖，向后靠着，而亚利桑那的兰德尔·格里丘克在第六局打出双垒安打，将跑垒员送上二垒和三垒。国民队希望避免在蔡斯球场被响尾蛇队横扫，在 1-1 的比赛中，双垒安打是个问题。接下来发生的事情，速度仅为格里丘克击球速度（101.8 英里/小时）的一小部分，结束了戈尔下午的比赛并为横扫铺平了道路。戈尔诱导帕文·史密斯击出一个慢速滚球 — 时速 30.8 英里 — 沿着一垒线。胡安·耶佩兹在本垒没有上场。亚利桑那队领先，戈尔的首场比赛就此结束。到第六局结束时，又得了三分。华盛顿队后期的反击以 5-4 落败。戈尔奋力拼搏了 5⅓ 局，尽管没有发挥出最佳水平，但他还是有效地应对了亚利桑那队的阵容。他的速度下降了，投球形状也不像往常那么犀利，但他在紧张的情况下将损失降到了最低——直到第六局。“这是向前迈出的一步，”戈尔说。“希望我们下次能有更大的进步，但我们会做好接下来四五天的准备，做好准备。”雅各布·巴恩斯接替戈尔上场，又让对方得了两分，比分变成 5-1。华盛顿队在第八局由加西亚打出一记一分打点的安打，反击了对手。在第九局，CJ Abrams 打出一记一分打点的二垒安打，并利用一次暴投得分。但是当赖利·亚当斯满垒时，反攻结束了。戈尔在周三的比赛中有机会扭转这个左撇子糟糕的一个月。他在五次首发中投出 8.27 的防御率，他的努力经常被一个糟糕的局所挫败。尽管他在 24 次击球中只投出 13 个第一球好球，但他在周三的比赛中损失有限。响尾蛇队将他的 20 个投球打出界外，这继续限制了戈尔投球的能力。但是在 7 月的每次惨淡开局之后，戈尔都急于想办法尽快变得更好。周三对阵响尾蛇队 (58-51) 的表现并不完美，但它可以作为一个起点。戈尔在第一局投出了 12 个高效的球，在第二局投出了 13 个高效的球。当危险逼近时——比如在第三局他让杰克·麦卡锡打出两出局三垒安打，并让对方在一次暴投中得分——他就会冷静下来。格里丘克在三垒安打之后打出一记二垒安打，但戈尔三振了尤金尼奥·苏亚雷斯，逃脱了困境。“我们可以以此为基础，”经理戴夫·马丁内斯说。“希望他能以强势结束这个赛季。我为他感到骄傲，因为他在过去一个月经历了很多。他今天面对的是一支非常优秀的击球队伍，他们的击球技术非常好，他投球也很好。”接下来的两个月对国民队 (49-60) 来说可能至关重要。俱乐部希望年轻的投手能够找到状态，让管理层清楚地了解球队在下一阶段重建中会取得怎样的成绩。戈尔是这项努力的核心。马丁内斯重申，国民队未来要取得竞争优势，唯一的办法就是让年轻的先发投手学会如何在夏季的艰苦训练中投球，并为 10 月做好准备。这其中就包括戈尔，他是这支年轻队伍中的王牌。“只有发挥出自己的能力，发挥出我们的能力，才能做到这一点，”戈尔说。“我们比以前更好了。但仍有许多事情需要改进。我们必须作为一个团队，充分利用最后两个月的时间，团结起来，在 8 月份取得一些进展。”注意：捕手凯伯特·鲁伊斯在第四局被球击中腹股沟，在马丁内斯和球队教练的照料下继续比赛，但在第五局退场。赖利·亚当斯代替了他。马丁内斯赛后表示，他很担心，但这次受伤并不像鲁伊斯在 2022 年经历的那么痛苦，当时他的赛季因睾丸挫伤于 9 月中旬提前结束。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/31/nationals-diamondbacks-mackenzi-gore/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰场正在考虑调查涉嫌电话窃听掩盖事件的请求</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/31/post-publisher-scotland-yard-brown/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/31/post-publisher-scotland-yard-brown/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普质疑哈里斯身份 哈里斯面临关键时刻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/31/harris-black-identity-trump/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/31/harris-black-identity-trump/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>