<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 09:13:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普有一堆疯狂的新主张。这是一个指南。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/14/trump-crazy-new-claims-fact-checked/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/14/trump-crazy-new-claims-fact-checked/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：以色列称在以色列国防军袭击联合国食品中心时杀死了哈马斯成员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T00：59：54.611Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FIK4YFD7EBGKLCCHQ3WY7KNDDY/20240314-150588.887/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;以色列 承认对加沙南部一个粮食援助分发中心进行了空袭，据称空袭目标是哈马斯一名高级成员，并造成一名高级成员死亡。该武装组织证实其在拉法的警察行动副负责人被杀。负责管理该中心的联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处表示，该中心的一名工作人员被杀，并谴责在饥饿席卷该飞地之际对其“仅存的”食品分发设施之一的袭击。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都队的关键客场之旅仍在埃德蒙顿惨败</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/14/capitals-oilers-blowout-loss-road-trip/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/14/capitals-oilers-blowout-loss-road-trip/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么普京总是获胜？关于俄罗斯的伪选举你需要了解什么。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/vladimir-putin-russia-presidential-election/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/vladimir-putin-russia-presidential-election/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时代华纳前首席执行官杰拉尔德·M·莱文 (Gerald M. Levin) 去世，享年 84 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/14/gerald-levin-dead-time-warner/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T03:40:30.985Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/T4QYQGV5CRC2XMZEFY7E5DEWEY/20240314-140191.912/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;Gerald M. Levin（右）与 AOL 的 Steve Case 一起出席时代华纳与 AOL 合并的听证会。 2000 年 9 月。（罗伯特·A·里德 / 华盛顿邮报）杰拉尔德·M·莱文 (Gerald M. Levin)，HBO 创始人之一、时代华纳前首席执行官，策划了这场不幸的大型合并美国在线 (AOL) 周三在加利福尼亚州长滩去世，享年 84 岁。他的孙子杰克·玛亚·阿洛 (Jake Maia Arlow) 证实了这一消息，但没有给出死因，只说他患有帕金森病。 先生。莱文当时是时代华纳的董事长，当时他同意以全股票方式出售公司 2000 年向新贵互联网公司 AOL 进行的价值 1840 亿美元的交易。这次合并，有史以来价值最高的交易之一最终失败了。新公司的股票迅速下跌，新实体 2002 年 4 月宣布季度亏损 540 亿美元。莱文成为合并后公司的首席执行官，但突然表示他将于 2001 年 12 月离职，当时他上任还不到一年，当时技术市场不断恶化，经济低迷。 先生。莱文后来为自己的角色道歉 2010 年接受 CNBC 节目“Squawk Box”采访时谈到了这笔交易。 “我是首席执行官。我负责。我对由此造成的痛苦和损失感到非常抱歉。”他说。合并之前，莱文先生已将时代华纳打造成一个在图书、杂志领域占据主导地位的媒体帝国、电视和电影制作。他于 1939 年 5 月 6 日出生于费城。幸存者包括四名孩子、七名孙子和三名前配偶。 “对我和我的表兄弟来说，他是我们的 Zaidie，”阿洛在一份电子邮件声明中说道，用的是意第绪语中爷爷的意思。阿洛是几本书的作者，他回忆起他们的母亲如何将他们的作品读给先生听。莱文的电话那头。 “当他们读完后，他会给我打电话，告诉我他为我感到多么自豪。我非常爱他。”这是一个正在发展的故事，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/14/gerald-levin-dead-time-warner/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计莱昂内尔·梅西将因伤缺席周六对阵华盛顿联队的比赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/14/lionel-messi-injury-dc-united/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-14T03：57：31.451Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/2G7JR5PVWRBYDPACQQQTFGQ6MY/20240314-010257.570/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;阿根廷巨星莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 在迈阿密国际的中北美及加勒比海冠军杯比赛中因明显腿筋受伤而缺席后，教练赫拉尔多·马蒂诺 (Gerardo Martino) 安慰他周三下半场。 （克里斯·阿琼 / 法新社，盖蒂图片社）莱昂内尔·梅西 迈阿密队主教练杰拉尔多·马蒂诺表示，由于周三晚上明显的腿筋受伤，迈阿密国际队可能会错过周六在奥迪球场对阵华盛顿特区联队的比赛。在记录了一个进球和一次助攻后阿根廷队在中北美及加勒比地区冠军杯比赛中，上半场主场3-1战胜纳什维尔SC超级巨星在第 50 分钟离场。马蒂诺在佛罗里达州劳德代尔堡的蔡斯体育场告诉记者，他预计梅西不会参加在华盛顿举行的比赛，这是自梅西第一次计划访问奥迪球场。 a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/sports/2023/07/16/lionel-messi-mls-inter-miami/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;去年夏天加入美国职业足球大联盟。 MLS 球队必须在下午 5 点之前提交伤病报告。据 《迈阿密先驱报》。“我们想看看他是否能再坚持一下，但这让他很困扰，所以我们宁愿让他离开比赛。”马蒂诺将伤势描述为右腿筋轻微拉伤。他缺席华盛顿特区无疑会让那些花高价买票的球迷失望。最初，迈阿密的座位比赛只能通过季票套餐和其他高级产品购买。季票持有者为迈阿密比赛支付的费用比其他比赛更高。一位球迷告诉《华盛顿邮报》，他第二层的座位价格为 43 美元16 个主场比赛每场 48 美元，迈阿密队 150 美元。今年夏天将年满 37 岁的梅西因胫骨受伤而缺席周日对阵蒙特利尔的常规赛比赛。他在前三场联赛中打满了每一分钟，贡献了三个进球和一次助攻，并在上周对阵纳什维尔的冠军杯系列赛首回合比赛中打满了 90 分钟。疲劳和伤病在比赛后期造成了影响上个赛季，梅西缺席了多场比赛。梅西计划于下周加入世界杯冠军国家队，参加 3 月 22 日在费城对阵萨尔瓦多的友谊赛，以及 3 月 26 日在洛杉矶对阵哥斯达黎加的友谊赛。这些比赛是阿根廷为今年夏天卫冕美洲杯冠军做准备的一部分。美国职业足球大联盟并不总是在国际比赛窗口暂停，因此即使他身体健康，梅西也将错过迈阿密客场对阵纽约红牛队的比赛。 3 月 24 日。他还将缺席 6 月开始的美洲杯比赛期间的几场比赛。曼联客场对阵梅西和迈阿密的比赛将于 5 月 18 日举行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/14/lionel-messi-injury-dc-united/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：我可以问我 30 岁的儿子为什么单身吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/ask-amy-son-dating-life-mom/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：20：41.281Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/O37T6WTIBRF7ZAVCTBMBYMZUYY/20240307-104133.339/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我们的30年-老儿子“托马斯”有一份很棒的工作，适应能力很好，并且有很多朋友。托马斯性格外向，经常和一群朋友出去玩，其中一些朋友已经结婚了。他没有和任何人约会，自高中以来就没有“约会过”（据我们所知）（即参加舞会、舞会等）。托马斯和我有过约会经历。亲密关系，谈论几乎任何话题，除了他缺乏约会或生活中没有一个特别的人。我想问他为什么不约会，但我不想让他陷入困境，以免他不想和他的母亲谈论这件事。&lt;我的丈夫不是一个很好的沟通者，我想如果他问我们的儿子这个问题，对他们俩来说这将是一次非常尴尬的谈话。我和我丈夫开玩笑地对他说，我们很快就需要一些孙子了（他是我们唯一的孩子），我们都一笑置之，没有任何真正的回应。如果托马斯不高兴的话在恋爱或约会中，这很好，因为他似乎对生活中的其他一切都很满意。我觉得奇怪的是，我和他可以谈论大多数其他事情，但我却从来没有向他提起过这个话题。他高中时我们确实表面上讨论过约会，但此后就再没有讨论过。我应该向他提出这个话题（以及我应该如何表达），还是应该让我们整体良好的关系继续这样？——好奇的妈妈好奇：你说如果你的儿子“托马斯”快乐并且适应良好，生活中没有“特别的人”，你会同意的。据你说，他很高兴并且适应得很好。现在是你接受这一点的时候了。缠扰你的儿子给你生孙子是令人讨厌的。这也不好笑，尽管他大方地一笑了之。这里的可能性是：他是同性恋，并且选择对你隐瞒这件事。他正在约会很多人（女人、男人或两者），但没有告诉你这件事，因为他担心你会开始提倡结婚生子。他是无性恋和/或对合作根本不感兴趣，正在独自幸福地度过人生的这个阶段。或者他在外面寻找，但他不想与父母讨论这件事，因为他是一个成年人，还有很多其他人与他讨论他的浪漫生活。我认为打开这个话题（并让它休息）的方法是你对他说：“我很抱歉我们曾经有过这样的经历。烦扰你有孙子。我希望这没有让你感到太不舒服。我还希望，如果您的生活中有一个“特别的人”，请让我们知道。”亲爱的艾米：我是一名寡妇，在我丈夫去世后，我与一个认识我已故丈夫的男人变得友好。 “弗兰克”帮助我解决了一些业务问题，我已经开始真正喜欢他了。在通过电话、发短信和出去吃晚饭之后（我们在那里）两人似乎都度过了一段愉快的时光），弗兰克在晴朗的蓝天下说道：“距离你丈夫去世已经三年了。”这是什么意思？他是说是时候在这段关系中继续前进了，还是说是时候停止见面了？我们都是成年人，都是单身。我很感激你的指示。—想知道寡妇想知道：这是我的指示：转向你的正确的。找到你的手机。用它来要求“Frank”做一些与业务无关的事情。我建议你提出喝杯咖啡去公园散步的想法，因为上次我约男人出去时，这对我很有效。这似乎是一件可怕的事情，但如果你准备好回到那里，就需要一点勇气。我希望您能跟进。亲爱的艾米：我看到婚礼季节已经临近了。每年我都期待在你的专栏中看到有关伴娘、送礼会、姻亲等的所有问题。他们中的许多人看起来都很愚蠢！我很欣慰，因为我不必再次经历这一切（我希望如此！）。——一个粉丝粉丝：哦，是的。回答这些年度问题就像站在五彩纸屑炸弹前。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构分发。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/ask-amy-son-dating-life-mom/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：他对女性的尊重导致很少有第二次约会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/carolyn-hax-respect-women-dates/</link>
      <description><![CDATA[2024-02-22T15:04:37.801Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/XUQMPVOAZNHHZMMZYYUMFIFO7U/20240313-132382.828/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）卡罗琳哈克斯不在。以下内容首次出现于 2010 年 2 月 3 日。嗨，卡罗琳：我今年 29 岁，单身。我有一个非常坚强的母亲，她养育我尊重女性。我被教导女性是坚强、聪明和独立的。而且女性不需要任何特殊待遇。当我约会时，我就是这样对待她们的。我尊重他们，但我不会主动帮他们开门或总是开我的车。我问他们是否想开车。我总是分摊支票而不是付钱。我认为认为女性脆弱是一种侮辱，我们需要像对待她们一样对待她们。正如你可以想象的，我没有得到太多的第二次约会。我的大多数女性朋友都说我表现得像个混蛋。我是个混蛋吗？我应该改变我的思维方式，还是坚持我的信念——并保持单身？——来自缅因州的 B. B.来自缅因州：你的母亲向你灌输了一些有价值的信念，但她或你将它们塑造成一种不必要的生硬工具。日期与获得政治分数无关。如果你请某人吃饭，你就付钱。不是因为你的晚餐同伴在经济上依赖你，而是因为你是主人，有人陪伴的乐趣比付账更值得。如果你先到了一扇门，你会一直守着它。下一个人。不是因为那个人太虚弱而无法开门，而是因为这是礼貌的做法。如果您愿意载您的同伴，那么您就提供载您的机会。请注意，这些都不是针对特定性别的。每个人都向他人表达善意——各种各样的人都欣赏善意，甚至（尤其是？）那些坚强、聪明和独立的人。你有女性朋友，所以想必你喜欢她们的陪伴。因此，与女性约会并不需要比友谊更复杂。尝试友善，而不是正确。看看这是否有帮助。亲爱的卡罗琳：我的一个朋友在过去的一年里患有纤维肌痛。这让我很难过，所以我喜欢寻找替代疗法并告诉她。她对我这样做真的很生气，但我只是想帮忙，而且我认为她应该更愿意听听我的发现。她有一位定期看医生并服用药物的人，但我不知道为什么当我给她建议时她却置若罔闻。我感觉自己真的不受赏识，并开始怀疑她是否想要感觉好一点。—加利福尼亚州加利福尼亚州：她正在服用药物，并且定期去看医生！请你尊重她处理疾病的方式，不要再为了让自己感觉好点而强行灌输给她吗？&lt; p&gt;只有当你也想倾听时，想要提供帮助才有效——这就是你为她的疾病而努力的原因，而不是你的悲伤。她向你传达的信息是，她找不到“替代方案”治疗和治愈”很有帮助。我代表所有正在与健康问题作斗争的人，因此不需要与有关自己身体的不必要的建议和建议进行另一场战斗，请不要妄加评判任何人保持健康的动力。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/carolyn-hax-respect-women-dates/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：在餐馆里我把胳膊肘放在桌子上。一个陌生人纠正了我。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/miss-manners-elbows-dinner-table/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-04T18：39：58.556Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/G7ZBIJM225AENLJNVPWDL6O7O4/20240307-112823.235/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：独自在餐厅用餐时几天前，在一家适合家庭的餐厅里，我一边吃沙拉，一边将前臂放在桌子上。我在一个家庭中长大，我们被提醒不要把肘部放在桌子上，当我与家人或朋友在一起时，我仍然遵守这条规则。但当我一个人吃饭时，我就不太意识到这个规则了。很多年前，我的肘部在一场车祸中骨折，一直没有痊愈。从它愈合的方式来看，它放在我的腿上并不舒服。放在桌子边缘会更舒服，所以当没有人冒犯时我会这样做。离我最近的桌子是一个有三个孩子的家庭，可能在8岁和12岁。我听到一个孩子对他们的母亲评论道：“她的手肘放在桌子上。”我没有意识到她就是我，直到母亲真正靠向我说：“你知道吃饭时把肘部放在桌子上是不礼貌的。”我可以我告诉她吃饭时查看手机是不礼貌的，但直到后来我才注意到她这样做。我只是说：“那我想我一个人吃饭而不是和你一起吃饭是一件好事。”从那时起，这一直困扰着我，我现在想知道，即使我独自用餐，或者至少在其他人可以看到我的地方，将手臂放在桌子上的规则是否也适用。除了我所说的之外，我还应该说些什么吗？我不认为我做错了什么。你是吗？医疗豁免不是这里的问题。相反，这是母亲试图通过公然对你无礼来教导她的孩子礼貌。她本可以对孩子说的是：“她是成年人了，批评别人的举止是不礼貌的。”当然，她可能不得不加上“……除非你碰巧是他们的母亲。”通过与你对抗，她不仅树立了一个可怕的榜样，还激怒了你为自己辩护。礼仪小姐不同意你的回答，尽管她承认它的实用性；冒犯了“请原谅！”可能会招致进一步的粗鲁。亲爱的礼貌小姐：当不速之客，一个四口之家，询问他们想要什么时，我应该如何回应可以带去度假吗？去年，在他们被推给我们之后，我们确实接待了他们。我猜他们现在觉得自己受到了公开邀请。我们的家很简陋，如果没有这额外的四场，总共将举办 13 场。“哦，对不起，我们不会举办完全相同的派对今年。”新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布在 washingtonpost.com/建议。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/14/miss-manners-elbows-dinner-table/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京主义不允许任何对手。那么继承人呢？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/vladimir-putin-ruler-for-life-elections-future/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/14/vladimir-putin-ruler-for-life-elections-future/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治敦大学迅速退出大东区，但埃德·库利期待着</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/georgetown-providence-big-east-cooley/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-08T16：32：37.529Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/4WB2TALWYZHNPBKV5K4XC5FN2Y/20240313-225629.297/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;在霍亚斯队首轮输给普罗维登斯的比赛中，乔治城队的杰登·埃普斯 (Jayden Epps) 拿下了全场最高的 30 分中的两分大东锦标赛。 （玛丽·阿尔塔弗/美联社）纽约——周三晚上，乔治城大学教练埃德·库利(Ed Cooley)坐在麦迪逊广场花园的讲台上，在霍亚斯队以74-56结束赛季后承认了一些事实在 Big East 锦标赛第一轮输给普罗维登斯。库利说，霍亚斯队的重建还有很长的路要走，球队需要更多的人才。但库利并没有受到压迫，尽管他在乔治城的第一个赛季取得了 9 胜 23 负的战绩。&lt; p&gt;“这是非常具有挑战性的一年，也是情绪激动的一年，”库利说。 “我希望在我们踢的 32 场比赛中我能和他们一起做得更好。结果并没有达到我们想要的效果，但这是我们成长、变得更好的机会。“作为领导者，我必须做得更好，而且我会继续变得更好。我认为今年的挣扎帮助我成为一名更好的教练，帮助我成为一名更好的倾听者，更加关注细节。”库利的前球队给霍亚斯队带来了最后一击。库利在来到乔治城之前曾在七号种子普罗维登斯队（20胜12负）执教12个赛季，周四晋级与二号种子克赖顿交锋。对于霍亚斯队来说，这标志着连续第三次一劳永逸地参加 Big East 锦标赛。库利知道第一个赛季将是一个挑战。在为修道士队赢得 242 场比赛后，他接手了一个自 2015 年以来一直取得胜利的赛季，虽然颇有传奇色彩。 霍亚斯队在过去三个赛季的分区赛中取得了 4 胜 55 负的战绩，其中包括两场战胜德保罗队的比赛（3-5 场）。今年 28, 0-20)。“当我回顾这个赛季时，这并不是我们真正想要的赛季，但我们可以将其视为一次学习经历，”二年级后卫杰登说道埃普斯拿下30分，领先所有得分手。 “我们从中学到了很多东西。我总是认为它可以塑造性格。我们今年所经历的事情塑造了我们的品格。教练在比赛前告诉我们，不会永远下雨。”周三下雨的是普罗维登斯旅行队对这位前修士队教练的持续嘘声。他们在赛前介绍中开始比赛，几乎没有放松整场比赛。普罗维登斯没花很长时间就建立了控制权，早早打出一波 17-2 的高潮，以 20-7 领先。埃普斯在上半场表现出色，拿下 19 分，让霍亚斯队在中场休息时落后 13 分。上半场霍亚斯队投篮命中率仅为 32.3%，并以 7-1 输掉了失误之战，而全场比赛七名参加比赛的修道士得分。普罗维登斯在下半场拿下前 5 分，并威胁将比赛变成井喷，但霍亚斯队并没有消失。库利叫了暂停，然后转向埃普斯，埃普斯带队打出一波 13-4 的高潮，将比分差距缩小到个位数。但是埃普斯在常规赛中罚球命中率高达 80%，但他只投进了 3 个球周三 11 点。罚球命中率是全队范围内的问题——霍亚斯队 19 次罚球仅罚中 4 次，严重阻碍了他们的逆转。普罗维登斯队 18 场比赛中拿下 14 分。埃普斯的 30 分是自 2007 年杰夫·格林 (Jeff Green) 对阵圣母大学 (Notre Dame) 拿下 30 分以来，乔治城大学球员在分区锦标赛中得到的最高分。“我们的比赛计划只是为了迫使他离开，”普罗维登斯后卫德文卡特说。 “就像金教练（英格利希）所说的那样，他按照我们的条件投出了艰难的投篮，我们称之为这样。感谢杰登。他是一名出色的球员。”卡特当天早些时候被评为大东联盟年度最佳球员，随后为普罗维登斯队贡献 19 分、9 个篮板和 6 次助攻。乔什·奥杜罗 (Josh Oduro) 拿下 20 分和 9 个篮板，达文特·盖恩斯 (Davonte Gaines) 拿下 15 分和 7 个篮板。“结束某人的赛季很困难，”英格利希说。 “那边的那些人度过了一个艰难的赛季。我非常尊重艾德，还有那些永不放弃的球员。他们竞争到最后。”库利已经在展望未来。“我们必须继续建设，”他说。 “我们会变得更好。这还不是一天的结束。明天太阳将会升起。我们将把这个计划推向正确的方向。当乔治敦达到我们要去的地方时，大东方将会变得更加健康。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/georgetown-providence-big-east-cooley/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 03:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绝望的马里兰州以击败罗格斯大学开启十大锦标赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/maryland-rutgers-big-ten-mens-basketball/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/maryland-rutgers-big-ten-mens-basketball/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 01:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡瓦诺之后：克里斯汀·布莱西·福特讲述她的故事</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/books/2024/03/13/christine-blasey-ford-memoir-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/books/2024/03/13/christine-blasey-ford-memoir-review/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 01:24:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称美国孕产妇死亡率危机确实是不良数据造成的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/03/13/maternal-mortality-study/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/03/13/maternal-mortality-study/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦纳德·汉密尔顿 (Leonard Hamilton) 是一位开拓者，但在新的 ACC 中，他非常适合</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/leonard-hamilton-acc-black-coaches/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/13/leonard-hamilton-acc-black-coaches/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>