<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 09:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>富人、“无聊”人士和特朗普的好友：英国大选的关键人物</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/uk-election-party-leaders-guide/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/uk-election-party-leaders-guide/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤普森大火蔓延北加州，迫使人们撤离</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/03/california-fire-thompson-oroville/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/03/california-fire-thompson-oroville/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:54:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skydance 达成初步协议，收购派拉蒙的控股权</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/03/paramount-skydance-merger-deal/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T02:58:53.854Z去年，派拉蒙的标志出现在好莱坞日落大道沿线的哥伦比亚广场。 （Patrick T. Fallon/AFP/Getty Images）据一位不愿透露姓名的知情人士透露，曾参与制作《壮志凌云：独行侠》和《碟中谍》系列电影的 Skydance Media 已达成一项初步协议，该协议将使其获得派拉蒙全球的控股权。据报道，这笔价值 17.5 亿美元的交易接下来必须得到派拉蒙董事会特别委员会的批准。 Skydance 同意收购持有派拉蒙 77% 投票权股份的国家娱乐公司 (National Amusements)，同时还允许派拉蒙有 45 天的“选购”期，在此期间派拉蒙可以寻找更好的报价。拟议的收购反映了 Skydance 的增长雄心和派拉蒙为解决146 亿美元的长期债务和追赶竞争对手 Netflix 和 Disney 所做的努力。 National Amusements 的领导者是媒体大亨萨姆纳·雷石东 (Sumner Redstone) 的女儿莎莉·雷石东 (Shari Redstone)，萨姆纳·雷石东于 2020 年去世。总部位于加利福尼亚州圣莫尼卡的 Skydance 由亿万富翁甲骨文联合创始人拉里·埃里森 (Larry Ellison) 的儿子大卫·埃里森 (David Ellison) 于 2010 年创立。该公司迅速在好莱坞站稳了脚跟，帮助制作多部热门电影，如《碟中谍 4：幽灵协议》（2011 年）、动作惊悚片《侠探杰克》（2012 年）（两部均由汤姆·克鲁斯主演）以及《僵尸世界大战》（2013 年）（布拉德·皮特主演）。最近，该公司进军动画和体育内容领域。这项临时交易是在双方宣布结束有关潜在合并的谈判后不到一个月达成的，据美联社报道。《华尔街日报》于周二首次报道了这一进展。派拉蒙拒绝置评。Skydance 的代表无法立即联系到。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/07/03/paramount-skydance-merger-deal/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:54:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保守党执政十四年如何改变英国</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/britain-conservative-tory-legacy-election/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/britain-conservative-tory-legacy-election/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：青少年爸爸的父母怀疑自己是否犯了错误</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/carolyn-hax-parent-teen-dad/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T17:48:43.720Z（插图由 Nick Galifianakis 为《华盛顿邮报》绘制）帖子)亲爱的 Carolyn： 我儿子去年让他的女朋友怀孕了。他们当时都 17 岁，刚刚读完大三。我丈夫、我和儿子都希望女孩会选择堕胎。她想了很久，但最终还是怀孕了。她一生下孩子，就告诉我儿子她不想要这个孩子。她说她的父母强迫她，并威胁说如果她堕胎就把她赶出家门。我们当时以为他们会去领养，但我儿子说他无法忍受失去女儿；他已经太爱她了，不能放弃她。所以现在我们的孙女和我们住在一起。自从她生下孩子以来，她的母亲一次也没来看过她。我不得不承认，这对我们来说仍然感觉不真实。我们为儿子抚养她的决心感到自豪，但我们也为他感到害怕。我们感到非常难过，觉得自己一定是个失败的父母。我们一直对性持开放态度，但强调等到他足够成熟时再发生性行为非常重要。所以，我们没有像一些父母那样提供避孕套。我仍然对这个选择感到疑惑。有时我们会对妈妈的父母感到非常沮丧。如果他们不插手这件事，那么我的儿子就不会在这么小的年纪背负这样的负担。我们小心翼翼地不让儿子知道这些感受。我们想支持他，我们希望他继续接受教育，所以我们承担了很多照顾孩子的工作。我们确实爱我们的孙女，但我丈夫担心我们为他做得太多，让他免受决定的后果。我看不出还有其他办法。我们做得太多了吗？或者还不够？— 我的十几岁的儿子是单身父亲我的十几岁的儿子是单身父亲：好吧，这些“后果”是针对个人的，所以也许你可以温和地建议你的丈夫，现在少担心抚养儿子，多担心共同抚养这个孩子。至于你在这方面做得“太多”还是“不够”，我不可能告诉你。我无法从这里看到你在做什么，而且我没有客观的衡量标准。也许有一件事我可以在这里看得更清楚。你详细说明了将你十几岁的儿子的孩子交给你照顾的复杂而痛苦的转折。你提到了胁迫和威胁——可怕的——以及父亲的依恋——感人的——以及你作为父母的猜测，这些都是几轮正常的假设的有效元素。但是当你谈论婴儿时，如何、什么和为什么就变得无关紧要了。婴儿就在这里。现在。从头开始。那么：婴儿需要什么？从这里开始非常简单。对你们三个人来说都是如此。除了每个孩子都需要的东西——爱、食物、住所、卫生、医疗保健、更多的快乐而不是悲伤——这个小女孩还需要她年轻的父亲尽可能地坚强、成熟和自给自足。如果把他送到那里意味着你和他的父亲在一段时间内要“过多”地照顾孩子，那就这样吧。他的父母没有必要在他的背包里放额外的砖头以防万一：美妙的，紧张的，其他的一切，她都会影响他一生。然而，在她成长的岁月里，她只会当一次婴儿。无论你们做什么，只要确保她得到尽可能多的关爱，在我看来都是正确的。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/carolyn-hax-parent-teen-dad/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 04:24:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：女主人尽心尽力，希望客人注意到</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/miss-manners-hostess-work-guests-announce/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-24T17:29:44.183Z亲爱的礼仪小姐：我家附近有一位很棒的女主人，她为客人提供食物和氛围方面竭尽全力。她是我的导师，鼓励我举办聚会并回报她的热情好客。她的一个习惯让我停下来：她倾向于向所有客人宣布她的工作是多么耗时和复杂。简单的派对小吃实际上并不那么简单：“我腌制蔬菜，这些蔬菜来自农场摊位。我用当地磨制的小麦烤面包，博洛尼亚香肠是家庭食谱。在厨房里待了那么长时间，我的脚肯定很疼！”是的，礼仪小姐，每个人都塞进嘴里的小三明治花了她 12 个小时的时间，她想确保这一点被记录下来。她的客人的反应分为翻白眼和劝阻她将来再辛苦工作。我的未婚夫告诉她，她应该去街角的熟食店看看。我可以或应该和她讨论这些公告吗？我为她为一些小事而劳累自己感到难过。告诉您的客人他们有多麻烦，即使是暗示，也不是彬彬有礼的招待。但是，翻白眼或建议去熟食柜台也不是可以接受的客人行为。因为这涉及到一位宝贵的导师，如果你能忍受的话，你能做的最无私的事情就是听取她的描述，这样其他客人就不必听了——而且，礼仪小姐赶紧补充道，确保不要在自己的聚会上重复这种行为。亲爱的礼仪小姐：我和男朋友已经约会五年了，我们一年前刚从大学毕业。我们想在结婚前继续约会一段时间，原因有很多——包括（但不限于）费用、入门级工作缺乏假期，以及参加其他婚礼的承诺，包括我姐姐的婚礼。我们彼此承诺；这只是时间问题。但是，我觉得这不关别人的事，只关我们自己。我来自南方，那里从大学开始的恋情通常意味着毕业后会立即得到求婚。我已经厌倦了回避远房亲戚和熟人，他们总是问（通常是以一种粗鲁和评判的方式）“你和 X 什么时候订婚？”首先，我希望他的求婚能给我一个惊喜，所以我真的不知道。但我也觉得这样问很不礼貌——就像问“你什么时候怀孕？”或“你为什么单身？”一样。我该如何回答这个问题而不加倍询问者的粗鲁？自从 18 岁起，我就一直被人问起——而现在，按照南方的标准，我已经 23 岁了，算是个老处女了。“我们目前没有订婚的计划，”礼仪小姐会补充说，“但非常感谢您的询问”——她被告知这是南方人的说法，“所以管好你自己的事吧。”礼仪小姐的新专栏周一至周六在 washingtonpost.com/advice 上发布。您可以在礼仪小姐的网站 missmanners.com 上向她提问。您也可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/miss-manners-hostess-work-guests-announce/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 04:24:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：朋友们表现得就像搬走就是消失一样</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/asking-eric-friends-moving-help-family/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/03/asking-eric-friends-moving-help-family/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 04:24:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国保守党面临“灭绝级”事件</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/uk-election-conservatives-labour-extinction/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/03/uk-election-conservatives-labour-extinction/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 04:24:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特琳·克拉克和安吉尔·里斯将作为队友参加 WNBA 全明星赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/wnba-all-star-game-caitlin-clark-angel-reese/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-03T02:09:41.416ZCaitlin Clark（左）和 Angel Reese 在 12 人团队中赢得一席之地本月全明星赛的 WNBA 名单。（Emilee Chinn/Getty Images）联盟周二宣布，印第安纳狂热队的新秀球星 Caitlin Clark 和芝加哥天空队的新秀 Angel Reese 入选了 WNBA 队，将在 WNBA 全明星赛上与美国奥运代表队对决。克拉克和 Reese 是 12 名球员名单中仅有的首次入选的球员，名单上还包括全明星老将 Nneka Ogwumike 和 DeWanna Bonner。比赛将于 7 月 20 日在菲尼克斯举行。克拉克的狂热队入选的球员数量是所有球队中最多的，队友 Aliyah Boston 和 Kelsey Mitchell 也在名单上。其余位置由康涅狄格太阳队的布里奥娜·琼斯、达拉斯飞翼队的阿里克·奥贡博瓦尔、亚特兰大梦想队的阿利莎·格雷、明尼苏达山猫队的凯拉·麦克布莱德、洛杉矶火花队的迪瑞卡·汉比和纽约自由人的琼奎尔·琼斯填补。克拉克和里斯之间的场上竞争始于大学水平，帮助吸引了人们对本赛季 WNBA 创纪录的兴趣。全明星赛将提供一个难得的机会，让两人联手对抗由拉斯维加斯王牌队中锋阿贾·威尔逊 (A’ja Wilson) 领衔的美国篮球队。全明星阵容由多种投票决定——50% 的球迷投票、25% 的现役球员投票和 25% 的媒体投票。得票最多的前 10 名但尚未入选奥运代表队的球员将自动获得 WNBA 队的席位。得票最多的前 10 名球员按字母顺序排列为波士顿、克拉克、纳菲萨·科利尔、卡莉亚·科珀、汉比、萨布丽娜·伊内斯库、奥贡博瓦勒、布里安娜·斯图尔特、威尔逊和杰基·杨。克拉克获得最多球迷投票（700,735 票），其次是波士顿（618,680 票）、威尔逊（607,300 票）、斯图尔特（424,135 票）和里斯（381,518 票）。科利尔、科珀、伊内斯库、斯图尔特、威尔逊和杨已经入选美国队。黛安娜·陶乐西、切尔西·格雷、布里特妮·格里娜、朱厄尔·洛伊德、凯尔西·普拉姆和艾丽莎·托马斯组成了奥运代表队，他们将在巴黎争取连续第八枚金牌。教练们根据获得第二多选票的 36 名球员名单确定了 WNBA 队的其他队员。 2021 年全明星赛也采用了类似的 WNBA 队对阵美国队的赛制，最终 WNBA 队以 93-85 获胜。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/wnba-all-star-game-caitlin-clark-angel-reese/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队牛棚又一次糟糕的表现破坏了 DJ Herz 的精彩开局</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/nationals-mets-bullpen-dj-herz-james-wood/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/nationals-mets-bullpen-dj-herz-james-wood/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥巴马在辩论不顺利后表达担忧，向拜登提供建议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/02/biden-obama-debate/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T23:14:51.963Z拜登总统和前总统巴拉克·奥巴马进入白宫，为他和他的妻子的官方肖像揭幕，米歇尔于 2022 年 9 月 7 日星期三在白宫东厅举行的仪式上。（Demetrius Freeman/华盛顿邮报）前总统巴拉克·奥巴马私下告诉与他联系的盟友，拜登总统在周四的辩论表现不佳后，本已艰难的连任之路变得更加具有挑战性——据几位熟悉他言论的人士透露，这是对总统竞选的更为严厉的评价，而不是他的公开评论。据知情人士透露，在上周四的辩论结束后，奥巴马还直接与拜登通了电话，表示他将作为陷入困境的前副总统的倾听者和私人顾问来提供支持，由于涉及私人谈话，这些人士要求匿名。目前尚不清楚奥巴马在电话中如何直接谈及拜登的表现和连任之路。“拜登总统感谢奥巴马总统自竞选一开始就坚定不移的支持，他既是选民的有力信使，也是总统值得信赖的直接顾问，”拜登竞选团队发言人劳伦·希特 (Lauren Hitt) 在一份声明中表示。奥巴马发言人拒绝置评。奥巴马长期以来一直担心他的政党在 11 月击败唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，近几个月来多次警告拜登赢得连任将有多么困难。就在辩论前，奥巴马向盟友表达了他对竞选状况的担忧。在普遍恐慌的情况下，一些民主党人呼吁拜登退出总统竞选，但奥巴马并未说出这一结论。知情人士说，他认为他的角色对拜登有帮助，因为他们曾合作过。周五，奥巴马出席了在纽约举行的众议院民主党筹款活动，并表示将继续支持拜登。“辩论之夜总是糟糕的，”辩论结束后，奥巴马在社交媒体上写道。“相信我，我知道。但这次选举仍然是一个选择，一个一生都在为普通民众而战的人和一个只关心自己的人。一个说真话、明辨是非、将正义直接告诉美国人民的人，和一个为了一己私利而满口谎言的人。昨晚的选举并没有改变这一点，这就是为什么 11 月的选举如此重要。”但几个月来，奥巴马一直与拜登和朋友们分享他对特朗普政治实力的深切担忧，以及他 11 月连任的真正可能性。 12 月，在白宫的一次私人午餐中，奥巴马讨论了拜登授权其竞选机构的必要性，建议他在威尔明顿总部安插一名更高级别的决策者。次月，詹妮弗·奥马利·狄龙和迈克·多尼隆离开白宫，分别担任竞选主席和首席策略师。去年 6 月，奥巴马在与拜登的一次私人午餐中概述了特朗普的政治优势，告诉他特朗普受益于极其忠诚的追随者、对特朗普友好的保守派媒体生态系统和一个两极分化严重的国家。在那次午餐中，奥巴马还承诺帮助拜登竞选。民主党最大的明星奥巴马近几个月来与拜登一起出席了两次大型筹款活动。上个月，拜登和奥巴马在洛杉矶举办了一场筹款活动，乔治·克鲁尼和朱莉娅·罗伯茨也出席了活动，筹集了超过 3000 万美元。4 月，拜登、奥巴马和前总统比尔·克林顿一起出现在纽约市无线电城音乐厅，筹集了超过 2600 万美元。Dan Balz 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/02/biden-obama-debate/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 01:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生儿护理领域杰出医生米尔德里德·斯塔尔曼逝世，享年 101 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/02/mildred-stahlman-dead-neonatal/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/02/mildred-stahlman-dead-neonatal/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 01:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周二，华盛顿特区 7 月份气温有所回升，但仍低于 90 度</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/02/weather-washington-heat-humidity-july/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T22:01:32.928Z周二，华盛顿特区的气温接近 90 华氏度，但很快就停了下来。由于湿度仍然较低，这一天成为了炎热的七月令人惊喜的开始。六月结束时，最后 14 天中有 13 天温度超过 90 华氏度，七月的任何一天，只要温度不超过 80 华氏度，似乎都会受到欢迎。周二，即本月的第二天，最高温度为 88 华氏度，似乎足够温暖，可以满足人们对首都夏日的合理预期。该读数比华盛顿 7 月 2 日 89 华氏度的平均最高温度低一度。温暖的气温让人毫不怀疑当前季节的到来。显然是夏天，有夏天的炎热和长时间的夏日阳光。但周二与哥伦比亚特区七月的标准形象略有不同，因为夏季的第二个主要组成部分似乎不存在。周二虽然很暖和，但湿度却很难说是闷热、潮湿或闷热。与典型趋势不同，热指数（通常被视为体感温度）表明华盛顿实际上比温度计读数略凉。这可以解释为一个令人欣喜的数字确认，湿度下降，相应地舒适感上升。支持这种观察的是当天的露点。露点远低于温度计读数，下午很多时间低于 30 度，低到几乎与华盛顿七月的概念格格不入。如果周二的露点造成了任何问题，那么它可能集中在当湿度不会产生即时和持久的汗水时可以做多少事情。周二的天空确实布满了许多云，随着温暖的时光过去，它们的数量有所增加或减少。它们经常在蔚蓝的天空中呈现雪白色，形成不断变化的大气地理，创造出假想的岛屿、国家和大陆。在一个愉快的下午，在假日周和休假季节，它们看起来形状很好，适合经常分配给它们的文化角色，无论是在该地区还是其他地方，作为夏日梦想和懒洋洋沉思的主题。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/02/weather-washington-heat-humidity-july/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“官方”行为？法官将如何解读特朗普的豁免权？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/02/official-act-trump-immunity-trial-judge/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/02/official-act-trump-immunity-trial-judge/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回到华盛顿，斯蒂芬妮·多尔森正在全力以赴，为神秘人队加油</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/stefanie-dolson-mystics-sparks/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/02/stefanie-dolson-mystics-sparks/</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>