<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 09:13:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年巴黎奥运会实时更新：凯蒂·莱德基参加“世纪之战”，将颁发首批奖牌</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/paris-olympics-2024-live-results-day-1/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-16T20:11:39.331Z2024 年夏季奥运会正在巴黎举行，此前运动员（和席琳！）在雨中齐聚一堂，参加开幕式于周五晚上举行。Coco Gauff 和 勒布朗·詹姆斯 在此次活动中担任美国旗手，带领美国队参加联合国游行（巴黎版）。关注巴黎夏季奥运会的实时更新和精彩内容。今日巴黎]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/paris-olympics-2024-live-results-day-1/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于 2024 年巴黎奥运会体操的所有信息</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-gymnastics-paris-olympics-schedule-simone-biles/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-gymnastics-paris-olympics-schedule-simone-biles/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解可可·高夫和艾玛·纳瓦罗参加奥运会网球比赛的情况</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-tennis-paris-olympics-schedule-coco-gauff/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-tennis-paris-olympics-schedule-coco-gauff/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公园大火的快速蔓延使其成为加州历史上最大的火灾之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/27/park-fire-chico-california/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/weather/2024/07/27/park-fire-chico-california/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 06:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于巴黎夏季奥运会排球你需要知道些什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-volleyball-scoring-rules-paris-olympics/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T15:27:20.281Z美国女子排球队是奥运会卫冕冠军。 （Manu Fernandez/AP）自 1964 年以来，排球一直是奥运的主力项目。以下是您需要了解的有关今年巴黎奥运会比赛的信息。奥运会排球比赛什么时候举行？奥运会排球比赛于 7 月 27 日开始，8 月 11 日结束。奥运会排球比赛在哪里举行？奥运会排球比赛将在南巴黎竞技场举行，该竞技场是位于城市西南部巴黎博览中心的一部分。该场馆还将举办手球、乒乓球和举重比赛。奥运会排球比赛的规则是什么？奥运会排球比赛采用五局三胜制，前四局每局 25 分，第五局每局 15 分。每队每次有六名球员在场上，最多可以触球三次，然后才能将球送过网。排球如何得分？当球触地或球队犯规（球员身体触球、同一球员连续两次击球、球队三次触球未将球送过网或球被击出界）时，即可得分。奥运会排球赛制是怎样的？男子和女子排球的 12 个国家分为三个小组，每个小组四个——这是一个变化与上届奥运会不同，当时奥运会分为两个小组，每个小组有 6 支球队。每支球队与小组中的其他球队比赛，每个小组的前两名与两支成绩最好的第三名球队一起晋级单场淘汰赛。在小组赛中赢得三局或四局比赛的球队可获得三分，而此类比赛的失败者则得零分。五局比赛的获胜者可获得两分，而失败者可获得一分。小组赛排名由以下因素决定：比赛胜场数、积分、胜局数、积分比（总胜分除以总负分）和对决结果。国家如何获得奥运会排球参赛资格？奥运会男、女排比赛均有 12 个国家参赛，东道主法国自动获得参赛资格。三场奥运会资格赛的冠军和亚军将获得参赛资格，其余五个参赛资格则根据国际排球联合会 6 月份的世界排名确定，尚未获得参赛资格的各大洲的国家优先获得参赛资格。男子奥运排球参赛国：法国、德国、巴西、美国、日本、波兰、加拿大、斯洛文尼亚、塞尔维亚、意大利、埃及、阿根廷女子奥运排球参赛国：法国、多米尼加共和国、塞尔维亚、土耳其、巴西、美国、波兰、意大利、中国、荷兰、日本、肯尼亚美国队是否曾获得过奥运排球奖牌？美国男队曾获得过三枚奥运排球金牌，与巴西和苏联并列历史最多，但自 2008 年以来再无斩获。他们最近获得的一枚奖牌是铜牌2016 年。美国女子排球队是奥运会排球卫冕金牌得主，也是她们唯一一次登上最高领奖台。她们在东京奥运会之前的三届奥运会上都获得过银牌或铜牌，并在 1984 年获得银牌，在 1992 年获得铜牌。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/27/usa-volleyball-scoring-rules-paris-olympics/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 06:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯调整策略，向顿涅茨克推进，占领更多乌克兰土地</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/27/russia-adapting-tactics-advances-donetsk-takes-more-ukrainian-land/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/27/russia-adapting-tactics-advances-donetsk-takes-more-ukrainian-land/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：未婚夫秘密追踪“淘金者”对共同住房的贡献</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/carolyn-hax-fiance-gold-digger-spreadsheet/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T16:13:10.722Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自在线讨论。亲爱的卡罗琳： 我和我的未婚夫去年年底在他父母的帮助下买了一套房子。虽然我们俩的薪水都不错，但他来自一个富裕的家庭，而我是由一位单亲妈妈抚养长大的。他的父母坚持要给我们钱来支付首付和成交费，我妈妈给了我们一台洗碗机，这对他们来说非常慷慨，也非常感谢。我们一直在疯狂地修缮房子，为我们的婚礼做准备。我们俩都不太擅长 DIY，所以这是一个困难且紧张的过程，并导致了我们之间的一些紧张。我们当时正在讨论前厅要铺什么样的地板，我想要更贵但更容易操作的东西。我们发生了争吵，最后他指责我是一个贪图他钱财的淘金者。我大吃一惊，问他为什么会这么想，他说：“因为你告诉我你是如何在贫穷中长大的”，自从我们买了房子以来，他脑子里就一直有这个想法。他告诉我，他有一个电子表格，记录着他在我身上花了多少钱，我在他身上花了多少钱，他在我身上花了数千美元，甚至还不算他父母给我们的钱。我告诉他这听起来不对劲，因为我们把所有费用都分摊了，他承认其中包括我的订婚戒指。这是他姑婆给他的传家宝，但他却在盘算它的价值。后来他道了歉，但我仍然很伤心，很生气。我有点偏执，生怕他的家人说了什么。我真的很伤心，一直以来我都爱着他，觉得他很棒，而他却一直这样想我，甚至记录下来，这样他就可以当面指责我。他说电子表格只是一种“焦虑症”，他爱我，希望我们一起努力解决问题。我想我也是，但当我想起他说的话时，我不知所措。我该如何克服呢？— “掘金者”“掘金者”：哇哦。我不知道。我不知道我是否能做到。或者你应该做到。他不仅在几个月甚至几年的时间里一直认为你的价值观很差、动机不纯、不值得信任，而且还保留了记录以备不时之需。我希望我能给你一个更有希望的答案。但他要么是冲动地发泄，不是故意的，要么是无意中说出了实话——这是仅有的两种选择——而第一种选择有点牵强，因为第二种选择有电子表格作为证据。另外，第一种选择本身就很恶毒。他说他爱你，好吗。但信任？尊重？相信？他每天都觉得很幸运能成为你选择的人吗？最好的情况是“只是‘焦虑症’”，仍然把你视为一个需要控制的威胁。因此，“修复问题”听起来不像是 DIY，至少是夫妻咨询。顺便说一句，家庭偏执是浪费压力——你们每个人都有自己的权威来选择你的伴侣，100%，或者你还没有准备好成为任何人的伴侣。如果他很容易受到他们的影响，那么问题仍然出在你们两个之间，所以这就是你的注意力应该关注的地方。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/carolyn-hax-fiance-gold-digger-spreadsheet/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：儿媳妇不想让我去医院看孙子出生</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/asking-eric-hospital-birth-grandkid/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/asking-eric-hospital-birth-grandkid/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我不太愿意向众筹网站捐款用于葬礼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/miss-manners-donating-funds-funerals/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:56:46.645Z亲爱的礼仪小姐：在过去的一年里，朋友们三次向我发送了众筹网站的链接，家人在这些网站上募集资金来埋葬亲人。我不太愿意把自己加到捐赠者名单中，后面跟着金额（“最大捐赠者”及其捐赠金额会突出显示）。现在我收到一份在线通知，要我为一位 70 岁的表弟支付与死亡相关的费用。这些费用包括火葬、可生物降解的骨灰盒、用骨灰为五个（成年）子女制作的珠宝、未来的“生命庆典”仪式，以及购买 5 到 15 棵树的“纪念林”的钱。在我看来，这个人做得有点过分，但我最纠结的还是这种名单的视觉效果。看起来人们是在用钱来表达哀悼。大多数众筹网站都有匿名捐赠的选项，我通常这样做，因为组织者仍然可以看到我的名字。有些人确实需要帮助来资助追悼会。如果一个家庭认为这些额外服务是必要的，他们可以自己支付费用。礼仪小姐的建议不会受到欢迎，但她会告诉你，除非在最紧急的情况下，否则不要捐赠——并且要匿名捐赠。这种竞争行为是不雅的，最好避免。慰问信和提供食物或交通帮助是慷慨的。亲爱的礼仪小姐：把别人的眼镜从脸上摘下来擦干净是不合适的吗？这件事发生在我身上，我觉得很侮辱。这不是陌生人，而是在社交活动中。这很奇怪。也许这个人认为他们会帮你一个忙。礼仪小姐希望您震惊的表情传达出另一种信息。亲爱的礼仪小姐：作为一个初次工作的青少年，我拥有一个大部分情况下都不错的工作场所。经理很友好，同事们也很有趣、很合作。但有一个例外。她是那种总是有点问题的人：她的手指（在酒醉时被割伤）、她的手（被驶近的汽车刮伤）、她的臀部（神经痛，经理也有）等。她的抱怨有时各不相同，但都有一个共同点 — 让其他人来收拾她的烂摊子。一名员工要求她永远不要和她安排在同一班次。当我们在上下班高峰和下班时间与她挤在一起时，人们会交换痛苦的微笑。有许多人都找过这位经理，而他总是说他会做些什么（比如减少她的工作时间或和她谈谈），但从来没有发生过。我该如何优雅地处理这个问题？还是我应该置身事外，自己处理？也许，礼仪小姐建议，你可以置身事外，然后这样处理：“我很抱歉你受伤了，但不幸的是，我今天只有时间做我自己的工作。如果你这周不想工作，也许你可以和经理谈谈减少工作时间。”礼仪小姐的新专栏从星期一到星期六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站 missmanners.com 向她提问。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/27/miss-manners-donating-funds-funerals/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡安·耶佩斯保持热火状态，雅各布·杨在比赛后期表现出色，帮助国民队战胜红雀队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/27/nationals-cardinals-juan-yepez-jacob-young/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/27/nationals-cardinals-juan-yepez-jacob-young/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过 18 场首发，包装工队让乔丹·洛夫成为 NFL 最富有的 QB 之一</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/26/jordan-love-contract-packers/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-27T02:01:16.880Z乔丹·洛夫 (10) 准备在分区季后赛中对阵 49 人队1 月，加利福尼亚州圣克拉拉（美联社/阿什利·兰迪斯摄）在这一天，著名 NFL 四分卫获得了更多巨额合同，乔丹·洛夫 (Jordan Love) 获得了一份巨额续约合同，这使他在职业生涯仅首发 18 场常规赛的情况下成为联盟收入最高的球员之一。洛夫在作为首发球员的第一个完整赛季中带领绿湾包装工队进入 NFC 季后赛分区赛后，同意续签一份为期四年、价值 2.2 亿美元的合同，两位熟悉谈判情况的人士在周五晚上证实了这一点。洛夫经纪人的制作公司也在社交媒体上证实了这项协议。洛夫续约的平均年价值为 5500 万美元，与之前辛辛那提猛虎队的乔·伯罗 (Joe Burrow) 和杰克逊维尔美洲虎队的特雷弗·劳伦斯 (Trevor Lawrence) 签署的每年 5500 万美元的续约合同相当。按照这个标准，他们是 NFL 历史上收入最高的球员。据了解合同条款的人士透露，洛夫的合同包括创纪录的 7500 万美元签约奖金和 1.55 亿美元的全额保证金。他到包装工队的训练营报到，但在续约完成之前不会参加训练。在 2023 年的常规赛中，洛夫传球 4,159 码，达阵 32 次。包装工队以 9 胜 8 负的战绩进入季后赛，然后在 NFC 首轮比赛中爆冷击败达拉斯牛仔队，随后在半决赛中输给旧金山 49 人队。在 2020 年选秀首轮被包装工队选中后，洛夫在前三个赛季担任亚伦·罗杰斯的替补。周五早些时候，四分卫 Tua Tagovailoa 同意与迈阿密海豚队续约四年，价值 2.124 亿美元。塔戈瓦伊洛亚的续约合同平均每年价值 5,310 万美元，仅次于洛夫、伯罗和劳伦斯。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/26/jordan-love-contract-packers/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称哈里斯为“流浪汉”，抱怨拜登退出竞选</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/26/trump-turning-point-speech-vance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/26/trump-turning-point-speech-vance/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漫画中的巴黎奥运会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/26/paris-olympics-2024-illustrated-comics/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T16:29:25.288Z夏季奥运会正在巴黎举行，来自 200 多个代表团的运动员将参加 32 个运动项目的角逐。我们邀请了一些我们最喜欢的漫画家现场描绘奥运会上最重要的文化时刻。这个故事将在整个奥运会期间定期更新。请回来查看获取更多快讯。开幕式无头的玛丽·安托瓦内特；滑溜溜的桥上走秀；骑着电子马的国际奥委会旗手。漫画家罗宾·史密斯描绘了塞纳河上潮湿而狂野的开幕式上的所有场景。您能认出多少个引用？罗宾·史密斯是一位牙买加漫画家，以她的迷你漫画《镇上最悲伤最愤怒的黑人女孩》而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/26/paris-olympics-2024-illustrated-comics/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 01:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局称，特朗普在暗杀行动中遭子弹或子弹碎片击中</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/26/trump-bullet-shot-assassination-attempt/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/26/trump-bullet-shot-assassination-attempt/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区周五的天气似乎很特别</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/26/washington-weather-warm-summer-heat/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T22:33:02.095Z华盛顿特区可能以其闷热的夏季酷热而闻名，但星期五似乎是那种让人想知道这一切大惊小怪的原因以及这种名声是否当之无愧的日子。确实，星期五显然是一个夏日。 85 华氏度的最高温度似乎与夏季的一般预期相符。但周五未能给特区带来本月早些时候许多天那样的恶劣气象极端状况——包括四天温度超过 100 华氏度。但是，如果平均值很重要，它们可能表明，像周五这样的日子在 7 月总是或经常出现在这里，这并不容易。华盛顿周五的平均气温现在为 90 华氏度。因此，周五的吸引力似乎部分在于其温度与特区 7 月 26 日平均温度之间的 5 度差距。周五认为夏天有良性的一面，可能是生理上形成的。今年夏天连续多日的极端和高于平均水平的气温很可能导致了人们的适应和调整过程。但多云的天空也对周五的天气起到了明显的缓和作用。一天中的大部分时间，云层遮挡了这座城市，使其免受夏日烈日的灼热影响。距离太阳达到一年中的最高点仅过去了五个多星期。在没有遮荫的街道上长时间感受到七月下旬的强烈阳光，阳光从混凝土和大理石上反射出来，这会让周五显得远没有那么舒服。周五作为夏日的使者受到欢迎的主要原因是湿度。或者说相对没有湿度。当夏天看起来最难以忍受时，这是酷热和闷热的共同作用。星期五既不太热也不太潮湿。要知道绝对温度，就得知道“体感”温度。一整天，它们几乎相同，这意味着湿度下降，让 85 华氏度的天气看起来比实际更糟糕。这反映在当天的露点上，露点限制在 50 华氏度，这是一个被认为是舒适的温度。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/07/26/washington-weather-warm-summer-heat/</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>