<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2023 09:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：拉法遭受致命袭击，数万人在那里寻求庇护</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/29/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-29T02:20:13.940Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HNZQ23J5XVCQXBUF7BFB62VHAI/20231229-163462.628/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;周四，以色列空袭了拉法的一座房屋，救援人员从废墟下救出了受伤的巴勒斯坦人。 （Loay Ayyoub for The Washington Post）估计有 100,000 名巴勒斯坦人逃往联合国人道主义机构表示。据该机构称，拉法是加沙唯一没有面临激烈地面战斗的地区之一，不过拉法科威特医院院长表示，周四在拉法科威特医院附近发生的导弹袭击造成至少 18 人死亡、数十人受伤。以色列国防军周四表示，正在对 12 月 15 日以色列国防军士兵杀害三名人质，发现死亡“本来是可以避免的”。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/29/israel-hamas-war-gaza-news-palestine/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在科索沃，幸存者维持私人博物馆以保存战争证据</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/29/kosovo-homes-war-museums-survivors/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2023/12/29/kosovo-homes-war-museums-survivors/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：没有孩子的女人与父母的友谊挣扎</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/ask-amy-parent-friends-lonely/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：37：22.709Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/HSD4N3B4YNEWBAWI74I6733K4Q/20231228-132885.850/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我是一名女性我三十多岁了。我和我丈夫没有孩子。几乎我们认识的每个人都这样做。我们的工作要求很高，一周中几乎没有时间放松。我爱我朋友的孩子，但我对维持这些友谊感到精疲力竭，而且对他们的质量深感不满意。在周末，为了寻找一些联系和恢复活力，我发现自己开车要花几个小时，或者花很多钱去其他城市拜访朋友，基本上要花大量的精力与朋友待上一两个小时，在此期间我们会进行几分钟的成人对话。这些朋友没有能力来找我，因为他们有年幼的孩子，虽然我不希望这样，但我感到悲伤和被忽视。我&#39;我不再像以前那样努力；我需要时间充电，而这些访问确实让我精疲力竭。我们也非常努力地在附近结交新朋友。一切进展顺利，尽管这些朋友也有了孩子，不能轻易与他人交往。我和丈夫一直感到疲惫不堪，我很孤独。我丈夫认为我的情绪低落和孤独正在影响我们的婚姻。我写这封信是因为我刚刚取消了去一个四个小时车程外的城市与一位亲爱的老人共进晚餐的旅行。朋友去见他的新伴侣，因为我很难过这么长时间的旅行并不能保证任何额外的美好时光。但我越是退缩，试图减轻疲惫感，我就越感到孤独。你的建议？——精疲力竭和孤独精疲力竭：你听起来确实精疲力竭，而且很沮丧。对于与有小孩的人保持远距离友谊的挑战，你的看法是准确的：你可以花几个小时的努力来获得片刻的成人联系。这是年幼孩子的父母倾向于聚集在一起的原因之一：他们相互分心的时刻在人生的这个阶段非常吻合。我认为，暂时清理日历以专注于照顾孩子确实会对您有益。你自己的。你和你的丈夫正处于人生的巅峰——最忙碌、最有生产力的时候——虽然这种活动水平确实很累，但在人生的这个阶段，你也应该有能量和能力通过你的事业提升（甚至茁壮成长）。挑战。花两个月的时间来获得一些答案。进行彻底的体检并准确描述您的能量水平。请您的医生转介给精神科医生或治疗师，谈论您的情绪挑战和抑郁症。去看牙医;剪头发。周末早上和你的丈夫一起开始一个户外散步计划。寻找面对面或在线读书俱乐部（或与您的兴趣相对应的其他组织）加入。减轻孤独感可能是一项艰苦的工作，但首先要从基本的自我保健开始。 亲爱的艾米：我和我丈夫有三个（成年）孩子。多年来，他的兄弟一直是我的一个问题。他固执、傲慢、自命不凡，是一个典型的自恋者。多年来我一直以另一种方式看待。现在他有了第三任妻子。她和我合不来。最近，她指责我的孩子缺乏家庭价值观，因为他们无法参加表弟的婚礼。这个论点爆发了。她给我写了一封（所谓的）道歉信，其中提到“家庭对我来说非常重要”。我们在这件事上兜了一圈又一圈，从那以后就再没有见过面或说过话。当然，她又给我们寄了一年一度的圣诞贺卡——她在贺卡上再次拼错了我们女儿的名字。寄回一张卡片并附上一张纸条，指出她的家庭重要性是有选择性的，会是错误的吗？或者当她说家庭对她很重要时她撒了谎？只是想知道我能用多大的力气按下该按钮。— JPJP：您可以按下此按钮随心所欲地努力——但这会导致与你声称不想与之有任何关系的人之间的争论变得越来越荒谬。这对您有什么作用？亲爱的艾米：“神秘海域”正在与老师打交道据报道，他们聪明而好奇的儿子在阅读课上表现得不尊重。哇——听起来很熟悉！我也有类似的行为，尤其是在阅读方面。我被贴上“破坏性”的标签，直到我最终被诊断出患有多动症。这改变了一切。——以前的学生学生：我同意这个男孩应该接受评估。谢谢。© 2023，艾米·狄金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/ask-amy-parent-friends-lonely/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：儿子咄咄逼人的新婚妻子对客房里的臭虫“反应过度”，对吧？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/carolyn-hax-bedbugs-guest-room/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/carolyn-hax-bedbugs-guest-room/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我丈夫认为我们应该保留贺卡</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/miss-manners-trash-greeting-cards/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-18T17：57：15.619Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/REODMCMZN5BXJDVIC33ZJVSWWM/20231225-124942.429/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：什么是“正确的” “是时候扔掉贺卡了吗？当朋友或家人寄来生日贺卡或其他贺卡时，我通常会阅读它们，然后将它们扔掉，这让我丈夫惊愕不已。我的观点是，我现在可以把它们扔掉，或者把它们放在盒子里，20年后扔掉。没错。但如果这让你的丈夫感到困扰，那就妥协吧，现在就把它们扔掉——但不要在他的视线范围内。亲爱的礼貌小姐： 当我与他人交流时，尤其是与客户服务交流以及与社工、医案管理员等人员交流时，我感觉我的话没有被听到。我一遍又一遍地重复自己。无论我如何重新表述我的需求，它都会被随意忽视或完全忽略。在这种情况下，我无法更换提供商。当您没有被听到或承认时，您说什么仍然是礼貌和友善的？我害怕这些对话，并且在交流失败后常常难以入睡。“我觉得我没有被听到”，根据需要经常重复当然，如果这些客户服务代理像他们的人工智能同行一样机械地回应：“我很抱歉你有这样的感觉，请不要责怪礼貌小姐。我解决问题了吗？”亲爱的礼貌小姐：我们已决定举办一场目的地婚礼，我们了解这造成的经济负担关于那些希望参加的人。我们衷心感谢那些慷慨地付出时间和金钱来支付旅游旺季在相对高端的度假小镇几晚的旅行和住宿费用的人们。我们希望向我们的客人强烈传达这样的信息：旅行是我们想要或要求的所有礼物。我们同意礼仪小姐对婚礼登记的看法，但不会举办婚礼登记，我们已经告诉所有提出要求的人，他们的出席是他们能给予的最好礼物。许多人都没有这样做使满意。事实上，有些人甚至告诉我们，说我们不想要礼物，只是让人们更多地关注礼物这个话题。请帮助我们向出席者表达我们诚挚的谢意，并阻止那些觉得需要做得更多的人。在现代婚礼宾客中，遵循以下原则是根深蒂固的：当他们不知道要买什么时，他们往往会猛烈抨击注册表。然而，曼纳斯小姐很欣赏你只告诉那些问你不需要礼物的人 - 让他们成为画中的人注意它，而不是你。偏转是你能做的一切。那，并且拒绝分发购物清单，这样他们就不必思考，这可能是他们烦恼的真正根源。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2023 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2023/12/29/miss-manners-trash-greeting-cards/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特普斯队在与排名第一的普渡大学的重大比赛之前轻松获胜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/28/maryland-coppin-state/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/28/maryland-coppin-state/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以下是特朗普选票地位受到挑战的关键州</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/here-are-key-states-where-trumps-ballot-status-is-being-challenged/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T23:04:12.906Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SDSFN44UONCIJBKX2GA6B36XTA/20231228-214416.169/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;两个州发现前总统唐纳德·特朗普没有竞选公职的资格，其他州正在考虑他是否在一月份参与了叛乱. 2021 年 6 月 6 日，应被禁止出现在初选投票中。本月，科罗拉多州和缅因州发现，根据宪法第 14 条修正案第 3 条，特朗普不能再次竞选，该修正案禁止那些在选举后参与叛乱的人任职。宣誓维护宪法。随着特朗普的反对者试图阻止他参加投票，全国各地已提起数十起其他诉讼（其中许多是由一名男子提起）。大多数注意力都集中在华盛顿自由派团体“人民和公民责任与道德言论自由”的支持下提起的少数案件。阻止特朗普竞选的努力密歇根州和明尼苏达州没有成功，俄勒冈州的挑战悬而未决。科罗拉多州和缅因州的决定是美国历史上第一个根据宪法叛乱条款将总统候选人排除在投票之外的决定。科罗拉多州案件已上诉至美国最高法院，特朗普表示他将对缅因州的判决提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/here-are-key-states-where-trumps-ballot-status-is-being-challenged/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉普赛·罗斯·布兰查德出狱了。抖音用户正在等待。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2023/12/28/gypsy-rose-blanchard-tiktok-social-media/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/2023/12/28/gypsy-rose-blanchard-tiktok-social-media/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管尼基·哈利 (Nikki Haley) 来来回回，但内战是关于奴隶制的</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/nikki-haley-slavery-south-carolina/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T22：33：31.190Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/BKZANYQXZNDMDNRIFBNSZALV7E/20231228-195901.019/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;共和党总统候选人 Nikki Haley 在 12 月 10 日的市政厅集会上在一月份预选之前回答爱荷华州人提出的问题。 (Melina玛拉/华盛顿邮报）共和党总统候选人妮基·黑利的修改后关于内战起因已被政治对手和批评者用作大棒，因为她没有提到奴隶制。黑利曾担任州长的南卡罗来纳州的课程毫无疑问地说明了冲突的原因。事实背景黑利是州长南卡罗来纳州是 160 多年前第一个脱离联邦的州。南卡罗来纳州制造 可以在线获取其原始的分裂国家宣言。在南卡罗来纳州哥伦比亚长大的奇蒂说，黑利曾经管理过的州的学校都教授南卡罗来纳州因奴隶制而脱离联邦的事实。奇蒂周四对《华盛顿邮报》表示：“她管辖下的老师正在教孩子们这样做的原因，所以这是充耳不闻的。”重要背景那些希望最小化奴隶制作用的人作为分裂国家的经济驱动力，往往以国家权利取代人权暴行作为理由。 “各州的权利问题与奴隶制息息相关，”奇蒂说，“各州有权决定自己是想成为自由州还是蓄奴州。”这种紧张局势从殖民时期就一直存在，因为这个国家从未弄清楚如何正视这个国家奴隶制的原罪。 “我们不只是归结为四年的战争，”Chitty 说。南卡罗来纳州的课程对这一切有何说明？南卡罗来纳州教育部的帖子其网站上的教学资源：获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/nikki-haley-slavery-south-carolina/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解缅因州将特朗普从 2024 年初选中剔除的决定</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/maine-decision-remove-trump-pdf/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-29T00:32:08.038Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/UQMUUL2V5VFD3L26LS3IFRQX4U/20231228-201747.473/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;前总统唐纳德·特朗普于 12 月 17 日在内华达州里诺举行的竞选活动中发表讲话。 (Jabin Botsford/The Washington Post）缅因州是第二个阻止前总统的州根据美国宪法中禁止叛乱分子任职的条款，唐纳德·特朗普不得再次参选。在星期四的决定中，缅因州国务卿州参议员 Shenna Bellows（民主党）写道，“美国宪法不允许对我们政府基础的攻击，[缅因州法律]要求我采取回应行动。”该决定肯定会被上诉。上周，科罗拉多州最高法院裁定特朗普无法出现在该州的选票上，科罗拉多州共和党已要求美国最高法院复审此案。美国高等法院可以就所有州决定特朗普是否可以再次竞选。您可以在下面阅读贝洛斯的决定。如果您无法在移动设备上阅读全文，此处提供完整的 pdf 文件。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/maine-decision-remove-trump-pdf/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱达荷大学拆除造成四名学生死亡的房屋</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/28/idaho-murders-house-demolished/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T22：24：41.600Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/5VZSSOVQFZERBPTTXR4OPS3LMA/20231228-200292.922/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2022 年四名爱达荷大学学生遇害的房屋于 2023 年 12 月 28 日被拆除。 (Ted S . Warren/美联社）周四，2022 年四名爱达荷大学学生被杀的房子外的场景并置。毛绒动物、蜡烛和21岁的学生麦迪逊·莫根(Madison Mogen)在爱达荷州莫斯科的房子路边留下了鲜花；凯莉·贡萨尔维斯，21 岁；夏娜·克诺德尔 (Xana Kernodle)，20 岁； 20 岁的 Ethan Chapin 被刺伤 11 月 13 日清晨， 死亡。但是，纪念品周围的黄色胶带以及重型设备将屋顶一直打碎到地基的噪音，标志着拆除过程的开始。 该大学选择继续推进拆除工作 King Road House 宣布 12 月 14 日，尽管一些学生的家人请求在即将对布莱恩·克里斯托弗·科伯格 (Brian Christopher Kohberger) 进行审判之前保留住所，布莱恩·克里斯托弗·科伯格 (Brian Christopher Kohberger) 是附近一所大学的研究生，并被指控犯有杀人罪。&lt; p&gt;新学期开始时，最新的爱达荷州杀人细节困扰着嫌疑人的学校爱达荷大学发言人 Jodi Walker 告诉《华盛顿邮报》，拆除已于周四完成。“虽然我们当然欣赏拆除房屋带来的情绪，但这也是我们社区康复的一大进步，”沃克在一封电子邮件中说。 “检察官办公室通知我们，他们不再使用这所房子，事实上，陪审团的任何探访很可能都不会被允许，因为自犯罪发生以来，这所房子已经发生了重大改变。” 周四，一名警察在爱达荷州莫斯科的家外。 （Ted S. Warren/美联社）业主将住宅免费赠送给大学，学校校长二月份说道。“这是一个治愈步骤，消除了震惊我们社区的犯罪发生的物理结构，”爱达荷大学校长斯科特·格林在会议上说道。时间。 “拆除还消除了进一步炒作犯罪现场的努力。”今年早些时候，该大学还宣布计划建造一座花园纪念馆以纪念这四名学生。它将位于校园内。查获的真实犯罪粉丝关于爱达荷州的杀戮。他们的指控使生活出轨。28 岁的科伯格于 12 月 30 日被捕，并被指控犯有四项一级谋杀罪和一项重罪入室盗窃罪，此时距杀戮事件已经发生六周多了。科伯格是一名博士生&lt; /a&gt;，屠杀发生时在附近的 华盛顿州立大学 学习刑事司法和犯罪学。他正在等待审判。这起杀戮事件震惊了爱达荷大学城， 在 9,000 人的校园里 学生中弥漫着恐惧和困惑。该大学允许学生感恩节假期后，远程完成学期。“随着 2022 年 11 月可怕事件的实际提醒现已过去，我们将注意力转向治愈花园和纪念馆，这是一个学生设计的项目，沃克在给《华盛顿邮报》的一封电子邮件中说道。 “我们不会忘记那一天或四名遇难的学生，但我们会继续前进以纪念他们。”Amber Ferguson 对本报告做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2023/12/28/idaho-murders-house-demolished/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌就 Chrome 浏览器“隐身”模式跟踪用户的诉讼达成和解</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/28/google-class-action-settlement-privacy/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-29T00:17:35.589Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/KHBTBR4VJBBGHBFFM7PCLPG66E/20231228-165096.966/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;瑞士苏黎世的一座办公楼内可见发光的 Google 徽标（Arnd Wiegmann/Reuters） 谷歌于周四和解了一项由用户提起的集体诉讼，这些用户指控这家搜索巨头在“隐身”模式下捕获并跟踪他们的数据，“隐身”模式是一种旨在保护用户隐私的 Chrome 浏览器设置。&lt; p&gt;此前，根据周四的法庭文件，加利福尼亚州的一名联邦法官曾安排该案于 2024 年进行审判，但在和解细节敲定期间，该案已被搁置。和解条款并未公开，但最初的诉状包括每位原告 100 至 1,000 美元的赔偿要求，诉讼称赔偿金额可能达数百万美元。如果谷歌败诉，其总损失可能高达数十亿美元。该公司发言人拒绝置评。选择在“隐身”模式下使用 Chrome 互联网浏览器的 Google 用户通常希望他们搜索和查看的内容无法被追踪。但在 2020 年的诉讼中，律师援引了谷歌高管之间的内部电子邮件，声称谷歌确实在“隐身”模式下跟踪客户的浏览器使用情况，以衡量网络流量并销售广告。谷歌最近 宣布针对用户位置数据的新保护。包括亚马逊、Meta 和谷歌母公司 Alphabet 在内的科技巨头最近都面临联邦监管机构的诉讼，指控其违反各种隐私法。原告的律师没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/28/google-class-action-settlement-privacy/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普被国务卿从缅因州初选中除名</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/maine-trump-primary-ballot/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2023/12/28/maine-trump-primary-ballot/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推动言语、决心和怀旧：Well+Being 的一周</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/12/28/nudge-words-resolutions-nostalgia/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/12/28/nudge-words-resolutions-nostalgia/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊利诺伊州篮球明星小泰伦斯·香农 (Terrence Shannon Jr.) 因强奸指控被停职</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/28/terrence-shannon-jr-rape-charge-illinois/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-28T22:20:11.648Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/L34HSMTQTFFGBMAW7MJZ42YJKE/20231228-190100.006/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;伊利诺伊州头号得分手小泰伦斯·香农 (Terrence Shannon Jr.) 因被控强奸罪于周四被学校停职。 （杰夫·罗伯森/美联社）伊利诺伊大学排名第 11 的男子篮球队的头号得分手小泰伦斯·香农 (Terrence Shannon Jr.) 在被指控犯有强奸罪后于周四被学校停职。堪萨斯州。学校表示，道格拉斯县地方检察官周三发出了对香农的逮捕令。据称，这名 23 岁的警卫于周四向堪萨斯州劳伦斯市当局自首，然后在保释后返回伊利诺伊州香槟分校。据学校称，这起事件发生时，香农9 月 8 日，他在劳伦斯观看伊利诺伊州和堪萨斯州之间的一场橄榄球比赛。该大学在一份新闻稿中指出，他以非官方身份到访，并非伊利尼战斗队旅行团的成员。“伊利诺伊州体育总监乔什·惠特曼在一份声明中说：“伊利诺伊大学和[校际体育部]一再表明我们对不当性行为零容忍。” “与此同时，DIA 政策根据指控的性质和严重程度为学生运动员提供适当级别的正当程序。我们将依靠这项政策和我们之前的经验，为大学和相关各方妥善处理这种情况。”香农的律师马克·P·萨特 (Mark P. Sutter) 表示，他的当事人“对这些指控是无辜的，他打算将案件送审。”“自 9 月份这些指控浮出水面以来，特伦斯在整个调查过程中一直与执法部门合作，从一开始就宣称自己无罪。”萨特的公司位于在芝加哥地区，在向华盛顿邮报提供的一份声明中说。 “几个月后的现在，我的办公室得知昨天在堪萨斯州劳伦斯对他提出了正式指控。不到 24 小时，我的当事人就做出了回应，他自愿向地方当局自首，接受处理并释放。”地方检察官办公室的一位发言人表示，那里的工作人员“对于待决案件我们可以讨论的内容非常有限” 香农是土生土长的芝加哥人，在德克萨斯理工大学开始了他的大学生涯，在 2022 年转学到伊利诺伊大学后，这是他在伊利诺伊大学的第二个赛季。上赛季他以场均 17.2 分领先伊利诺伊大学，以场均 21.7 分和全队领先的 28 次助攻领跑今年的球队。香农被一致选入季前赛十大阵容。伊利诺伊州周四表示，自 9 月底以来就知道香农正在接受劳伦斯警方的调查。不过，直到周三，学校才收到其所称的“可采取行动的信息”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2023/12/28/terrence-shannon-jr-rape-charge-illinois/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>