<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 09:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登刚刚感染新冠病毒。最新的新冠病毒指南是什么？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/18/biden-covid-guidelines-symptoms/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/health/2024/07/18/biden-covid-guidelines-symptoms/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国报告未指明的威胁后，伊朗否认针对特朗普的阴谋</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/iran-denies-trump-assassination-plot/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T02:02:59.149Z周一，在宾夕法尼亚州巴特勒的集市上，人们看到了一面旗帜，那里的一场竞选集会期间发生了枪击事件前总统唐纳德·特朗普的遇刺事件。（马特·麦克莱恩/华盛顿邮报）伊朗周三否认参与了最近在宾夕法尼亚州集会上针对前总统唐纳德·特朗普的暗杀企图，同时也否认了有关其“有此类行动意图”的指控。《华盛顿邮报》周二报道称，拜登政府在 7 月 13 日的竞选集会之前已告知特勤局，伊朗对特朗普发出了未指明的威胁。美国官员表示，他们认为这次针对集会的袭击与伊朗的任何行动无关。此次袭击导致一名参加者死亡，两人重伤，特朗普称自己耳朵中枪。伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼在声明中表示，伊朗“强烈拒绝任何参与最近针对特朗普的武装袭击或有关伊朗打算采取此类行动的说法，认为此类指控具有恶意的政治动机和目的。”美国情报官员警告称，伊朗可能会为伊朗指挥官卡西姆·索莱马尼（Qasem Soleimani）的死亡寻求报复，索莱马尼于 2020 年在特朗普授权的美国无人机袭击中丧生。特朗普在袭击事件后表示，军事行动旨在“阻止战争。我们的行动不是为了挑起战争”。 2018 年初，特朗普退出了伊朗核协议，实施了削弱该国经济的制裁。伊朗驻联合国代表团周三向国营的伊斯兰共和国通讯社 (IRNA) 发表声明，称特朗普是一名“罪犯”，应因杀害苏莱曼尼而受到起诉。声明称：“伊朗选择了合法途径将他绳之以法。”今年 1 月，《德黑兰时报》报道称，伊朗正计划就苏莱曼尼遇刺事件向国际法院提起诉讼。美国国家安全委员会发言人艾德里安·沃森周二表示：“正如我们多次说过的那样，多年来，我们一直在追踪伊朗对前特朗普政府官员的威胁，可以追溯到上一届政府。”她补充道，“我们认为这是国家和国土安全的最高优先事项。”一位不愿透露姓名的国家安全官员表示，鉴于与伊朗有关的威胁警报，特勤局加强了对特朗普的保护。美国有线电视新闻网 (CNN) 首次报道，美国掌握“来自人类消息来源的情报”，称伊朗密谋暗杀特朗普。当局仍在寻找线索，以查明为何 20 岁的宾夕法尼亚州伯特利公园居民 Thomas Matthew Crooks 于周六在集会上开枪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/18/iran-denies-trump-assassination-plot/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问埃里克：目的地婚礼让退休夫妇感到不满</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/asking-eric-destination-wedding-resentful/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/asking-eric-destination-wedding-resentful/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：零售员工厌倦了同样的老笑话</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/miss-manners-retail-customer-jokes/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T15:54:50.942Z亲爱的礼仪小姐： 我从事零售和客户服务工作已有 20 年左右了。每当一件商品无法扫描时，就会出现一个老笑话：如果无法扫描，它就是免费的。我只是看着一位顾客告诉他，即使在我从事零售业的第一天，这个笑话也从来都不好笑。然后他说我没有幽默感。为什么，为什么人们认为这样的笑话很有趣？其实不然。有些人不是在开玩笑，而是认真的！如果商品无法扫描，他们不想尝试获取商品价格，而是希望收银员直接把商品给他们！无论商品要花多少钱！为什么人们认为这两种方式都可以？他们在想什么？我当然不知道。深呼吸。显然，顾客并不总是对的，也不总是有趣的，但这里还有另一条零售准则适用，即不要把自己的沮丧（在本例中是扫描仪）发泄在顾客身上。礼仪小姐会同意你的观点，即使在第一天，这也并不好笑。但它有一些新鲜感（对于顾客来说，仍然有），可以当作玩笑，或者至少是语气轻松。再深呼吸一下。亲爱的礼仪小姐：因此，三对夫妇将在出国度假期间共享一套豪华住宅两周。每个人都支付了三分之一的份额。这对夫妇是亲密的朋友。经济都很稳定。在最后一刻，一对夫妇感染了新冠病毒。如果这对生病的夫妇旅行，他们会让他们的朋友和其他航空乘客接触到新冠病毒。另外两对夫妇则去享受美丽的度假屋。没有人购买旅行保险。从法律上讲，生病的夫妇无权获得任何租金退款。由于亲密的友谊和个人慷慨，这对夫妇应该从他们的朋友那里得到一些补偿吗？我认为部分报销是最好的政策。您同意吗？礼仪小姐很难理解金融交易中发生的礼仪问题。您说这些夫妇都没有经济需求，所以不需要退款。但如果要换钱，就必须有人提出这个问题。礼仪小姐不会反对健康的夫妇自愿向生病的夫妇退款——尽管更自然的话题是询问他们的朋友感觉如何，以及他们是否可以做些什么来帮助他们康复。至于生病的夫妇，为什么钱会成为他们最关心的问题？他们是否在某种程度上感到被欺骗——是因为他们无法拿回钱，还是因为他们不得不错过航班以保护他人的健康？如果是这样，这种感觉最好留给自己，以免削弱我们对他们的自然同情。新的 Miss Manners 专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/miss-manners-retail-customer-jokes/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：家人不让他结婚，除非他的伴侣能说一口流利的法语</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/carolyn-hax-family-blocks-wedding/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T19:13:49.224Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）改编自在线讨论。嘿，卡罗琳！我太爱我的未婚夫了。他是我迄今为止最好的伴侣，我无法想象没有他的生活。然而，他的家人远没有那么好。他们是法国人，他是唯一一个移民到美国的人。我已经同意在法国举行婚礼，这样他的家人就可以来，但他们不会让他娶我，除非我能说一口流利的法语。他们说我是个冒名顶替的美国人，我和他在一起只是为了他的钱。我们在财务上各出一份力，我也尽一份力！我本来想开始学习法语，但我没时间。我正在实习——急诊医学！——和 Duolingo 一起上 72 小时的班会危及我的理智和病人的健康。我和未婚夫谈过这件事，他告诉我等他们放弃就行了。我担心这可能需要几年时间。除此之外，他的家人都很好，我希望将来能和他们保持联系。他和他们很亲近，但他仍然站在我这边，所以我也不想失去他！我该怎么办？请帮忙！— 大声抱怨（感谢 Google 翻译）大声抱怨：这不是家庭问题，而是未婚夫的问题。他是一个自主的成年人，对吧？所以没有“让”这样的东西。（“Permettre”，而不是“laisser”。好吧，我不说了。）除非你喜欢让其他人来掌控局面。多年来摸索并最终找到的底线是：永远不要嫁给一个在必要时不会告诉原生家庭放任不管的人。当一个人永远不需要这样做时，这是很可爱和更可取的，但现在，他必须这样做。而他不会。说了很多。关于法国未婚夫：我想他也希望你学法语，并让他的家人做脏活。不好的迹象。— 匿名匿名：是的。这个问题太令人沮丧了，我真的希望它是假的。我希望这位如此深爱、努力工作的急诊科医生在 72 小时后回到未婚夫身边，他会说：“我的家人当然爱你、信任你！当然，他们也信任我。Duolingo 会等你，mon petit chou，直到你开始上 12 小时的夜班。”其他读者的想法：· 这太疯狂了。对他们来说，什么样的流利程度才是可接受的？他们因为你是美国人而对你的人格产生怀疑，这表明这种水平可能不存在。· 当我的未婚夫不肯斥责对我非常残忍的父母时，我离开了他，至今仍是我做过的最好的事情。二十年后，我可以确认：这个问题一直困扰着他。这是未婚夫的问题，而不是父母的问题。亲爱的卡罗琳：我最好的朋友的妈妈昨天早上在与癌症短暂斗争后去世了。我们都震惊了。我和我男朋友今天晚些时候要乘飞机去周末旅行，这个旅行已经计划了一段时间。我现在对这次旅行感到非常内疚。从昨天早上开始我就没有收到我朋友的回复，也不知道去哪里找她，送食物等等。也许给家人一些空间，如果有必要的话早点回来参加葬礼是正确的做法，但我的震惊状态可能会蒙蔽我的判断力。我应该取消我的旅行吗？— 最好的朋友最好的朋友：“最好的”朋友？取消。你难道不想整个周末都想念你的朋友，希望她能原谅你的缺席吗？获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/18/carolyn-hax-family-blocks-wedding/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年共和党全国代表大会第三天事实核查</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/18/fact-check-rnc-day-3/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/18/fact-check-rnc-day-3/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党全国代表大会第三晚的 4 个要点</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/rnc-day-3-highlights-jd-vance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/rnc-day-3-highlights-jd-vance/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让开，弗雷迪·阿杜：卡万·沙利文 14 岁首次亮相 MLS</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/17/mls-cavan-sullivan-freddy-adum/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/17/mls-cavan-sullivan-freddy-adum/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党参议员在共和党全国委员会上严厉斥责特勤局局长，称他曾试图暗杀特朗普</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/17/secret-service-director-republican-national-convention-trump-rally-shooting/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T01：58：08.927Z密尔沃基——周三晚上，一群共和党参议员跟随特勤局局长金伯利·奇特尔穿过共和党全国代表大会的费瑟夫论坛，向她大声质问特勤局未能阻止前总统唐纳德·特朗普集会上的枪击事件。“这是一次暗杀企图！”据《华盛顿邮报》获得的对峙视频显示，田纳西州参议员玛莎·布莱克本大喊道。“你欠人民一个答案！你欠特朗普总统一个答案！”怀俄明州参议员约翰·巴拉索 (John Barrasso) 也跟随了奇特尔，另一个人说奇特尔在“阻挠”参议员们就周六发生的事情做出回应。“特勤局局长拒绝回答我们的问题，这令人震惊，”布莱克本在一份声明中表示。“这是该机构历史上最大的安全失误之一。她可以逃跑，但不能躲藏。她是一个失败的领导者，她需要立即辞职。”特勤局发言人没有立即回应置评请求。据旁观者称，紧张的对峙持续了大约四分钟，参议员们跟在奇特尔身后，奇特尔一言不发地迅速走开了。事件开始于参议员们在体育馆的豪华套房里与特勤局局长对峙，当时她正在那里观看比赛。至少有一名特朗普顾问似乎与这群议员在一起。在参议员们斥责了她大约两分钟后，Cheatle 试图离开包厢，称她稍后会回答问题。Cheatle 说她会离开包厢，以便其他人可以观看庆祝活动。“我们和你一起去！”可以听到巴拉索大喊。根据布莱克本在 X 上发布的较长视频版本，在场的其他参议员包括北达科他州参议员凯文·克莱默 (Kevin Cramer) 和俄克拉荷马州参议员詹姆斯·兰克福德 (James Lankford)。一位不愿透露姓名的共和党助手描述了导致此次冲突的原因，他表示，此次冲突是由于共和党参议员对议员们周三从联邦官员那里收到的闭门简报感到沮丧而引发的。 。 “他们被带到一间套房，在今天早些时候的简报会上没有回答他们的问题后，他们想，‘让我们上去问几个问题，’”该助手说。“她拒绝回答问题并开始逃跑，他们跟着她。”自周六发生暗杀特朗普的未遂事件以来，共和党内部的愤怒情绪不断上升，共和党人要求特勤局解释，一名枪手如何在集会期间爬上距离特朗普约 150 码的建筑物顶部，并明确向这位前总统开枪。据知情人士透露，特朗普的团队近几个月来也与特勤局就安全安排发生了冲突。他们说，奇特尔本周早些时候会见了多位特朗普顾问。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/17/secret-service-director-republican-national-convention-trump-rally-shooting/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党拜登闹剧为共和党大会增添热烈气氛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/democrats-biden-drama-adds-ebullient-mood-republican-convention/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/democrats-biden-drama-adds-ebullient-mood-republican-convention/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司最大的工会表示，如果合同谈判失败，它将进行罢工</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/07/17/boeing-machinists-union-strike-vote/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/07/17/boeing-machinists-union-strike-vote/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰弗里斯和舒默私下警告拜登，他可能会危及民主党</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/jeffries-schumer-biden-hurting-democrats/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/17/jeffries-schumer-biden-hurting-democrats/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航海者 1 号揭示了我们宇宙的秘密。它的时间到了吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/voyager-1-revealed-secrets-of-our-universe-is-its-time-up/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T22:55:38.711Z在星际空间中，旅行者 1 号正在人类从未涉足过的地方漫游，揭示了 150 多亿英里外的宇宙的秘密。今天，我们来讲述它近 50 年的太空之旅，以及科学家们试图将它留在我们身边的故事。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/voyager-1-revealed-secrets-of-our-universe-is-its-time-up/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚大学因欺凌指控而禁止第二个兄弟会成立</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/17/uva-bans-theta-chi-hazing/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T17:41:50.997Z夏洛茨维尔弗吉尼亚大学的埃德加·香农图书馆。 （华盛顿邮报的 Cal Cary）据一份大学报告称，弗吉尼亚大学已禁止第二个兄弟会进入校园，此前学校调查发现，新成员受到惩罚、嘲笑，并被迫食用使他们生病的混合物。在对欺凌指控进行为期两个月的调查后，学校断绝了与 Theta Chi 兄弟会的关系。此前，学校对 Pi Kappa Alpha 兄弟会进行了类似的调查，该兄弟会于 4 月被学校禁止进入。弗吉尼亚大学官员在一份报告中表示，这两个团体在 2028-2029 学年之前都不允许在校园内活动。今年，夏洛茨维尔大学的希腊生活受到了密切关注。 2 月份，学校兄弟会理事会对其 30 个兄弟会处以三周停职，原因是有学生被指控因欺凌而受伤。根据学校的欺凌不当行为报告，Kappa Sigma 兄弟会分会仍处于停职状态。今年春天，在接到欺凌报告后，大学对 Theta Chi 展开了调查。报告称，调查人员发现，新成员被强迫或被要求为兄弟会执行“个人服务行为”，例如打扫分会会所或为活跃成员跑腿。根据欺凌报告，学生们还被迫吃下“混合了令人发指/不明物品和哈瓦那辣椒的食物”，这导致一些学生呕吐、感到疲劳、生病或四肢失去知觉。报告称，学生们还被问及有关兄弟会或其成员的信息——如果回答不正确，就会以深蹲、俯卧撑和其他练习的方式受到惩罚。调查人员发现，新成员被限制在分会会所的某些区域，被要求穿上戏服，并被命令执行“毫无意义的任务和令人尴尬的活动”。全国性的 Theta Chi 兄弟会 周三表示，在弗吉尼亚大学调查并“确认违反 Theta Chi 禁止欺凌的政策”后，该组织已撤销该分会的章程。“欺凌行为违背了 Theta Chi 培养坚定男人的使命，不应该出现在兄弟会体验中，”该组织在一份声明中表示。该报告还详细介绍了调查人员所说的今年春天在 Pi Kappa Alpha 内发生的事件。根据大学报告，Pi Kappa Alpha 的新成员被打脸和胸部，被迫脱光衣服只剩内衣并戴上眼罩，被要求吃猫食，并在他们的身体和生殖器上涂上辣酱。在一个案例中，报道称，一名成员的手臂被绑在一个木制十字架上，他们“被强制喂食干酪和辣酱的混合物，并将辣酱涂在他们的身上，包括他们的生殖器上”。Pi Kappa Alpha 的国家组织周三没有回应置评请求。大多数弗吉尼亚州的学院和大学都必须公布有关欺凌不当行为的报告，以遵守一项被称为“亚当法案”的措施。该法律以弗吉尼亚联邦大学新生亚当·奥克斯 (Adam Oakes) 的名字命名，他在 2021 年因兄弟会欺凌事件而死亡。这名 19 岁的年轻人在参加兄弟会聚会后因酒精中毒死亡。他的死导致了刑事指控。根据弗吉尼亚联邦大学 (VCU) 的不当行为报告，今年春天，由于违反学生行为准则，弗吉尼亚联邦大学暂停了三个兄弟会的校园活动。该校的 Pi Kappa Alpha 分会被暂时停职，禁止该组织举办社交活动和酒精饮料活动。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/07/17/uva-bans-theta-chi-hazing/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔克·卡尔森似乎在共和党全国委员会度过了一生中最美好的时光</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/17/tucker-carlson-rnc-convention-vance/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/07/17/tucker-carlson-rnc-convention-vance/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>