<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 09:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在主要盟友称驻尼日尔部队非法后，美国寻求在尼日尔驻军</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/niger-american-military-drone-base/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/niger-american-military-drone-base/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：布林肯就拉法计划警告以色列；美国提出停火决议</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-22T00:17:43.671Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/D2HDBKILQ5BOJLPEIQCD2WGLJY/20240322-151353.537/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;国务卿安东尼·布林肯预计将告诉以色列官员，军事入侵拉法将是一个“错误”，因为他周五访问以色列。与此同时，美国发起的一项支持立即停火和释放人质的决议将在纽约联合国安理会进行投票。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在耶路撒冷和西岸，斋月受到暴力和损失的影响</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/jerusalem-west-bank-ramadan-violence/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/jerusalem-west-bank-ramadan-violence/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：独自徒步旅行者被陌生人偷偷溜走</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/ask-amy-walk-strange-man/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T16:05:17.072Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/I5TM6OU5VJHB3DQ3NXGD4KRSJ4/20240315-114178.780/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：大多数早晨我都会经过我自己走在一条森林步道上。像大多数女性一样，我特别注意自己的安全（定期检查我的肩膀）。 （就上下文而言，我是一个相当有吸引力的 33 岁年轻人，至少有人告诉我。）最近，一名男子（40 多岁）开始出现在我的散步中。起初他看起来还不错，所以在他向我打招呼后我也对他说“你好”。但很快我就开始感受到只能被描述为令人毛骨悚然的感觉，基于他看我的方式，他试图与我交谈的方式（而不是简单的打招呼），他的方式会出现在我行走的轨道上更僻静的地方，似乎在等我。我不再打招呼，因为我想让他得到暗示：我”我不感兴趣，所以别打扰我。但他仍坚持不懈；他的行为越来越奇怪。我正在改变走路的时间，这样我就不会碰到他了。但我想知道在这些情况下什么是社会可以接受的。女性似乎习惯性地认为我们必须友好，但我不相信。虽然我想明确告诉这个人滚开，但我不知道如何以一种不会引起危险反应的方式说出来。如果他是一个疯狂的跟踪狂怎么办？如果他欺骗自己，认为我不打招呼是一种兴趣信号怎么办？我担心我现在的疯狂程度就是这样。你会做什么？——孤独行者孤独者：我要做的第一件事就是寻找另一个步行的地点和时间。 （你已经做到了。）我还会通知负责这条线索的任何实体。其他人可能也报告了类似的担忧。我还会考虑与另一个人一起散步，和/或携带一瓶防护喷雾。接下来，我会忽略内心关于什么可能是“社会可接受的”的声音，并完全专注于自我保护。我还会重读《恐惧的礼物：保护我们免受暴力的生存信号》（2021 年，后湾图书）。这本书是作者加文·德贝克尔送给人们（尤其是女性）的礼物，指导我们在遇到危险时密切关注身体的信号，并根据这些本能采取行动。女性有我们已经被社会化为有礼貌的人，甚至为了让陌生人感到舒服而忽略了自己逃跑的本能。我的建议可能看起来是严重的过度反应，而其他人可能认为这只不过是一种烦恼。但你永远不应该忽视自己的直觉。这是你自己的恐惧的“礼物”，这种恐惧、担忧和谨慎是合理的。亲爱的艾米：我的精彩我和未婚夫两个月后就要结婚了。我们很好地分担了规划职责，我们真的很期待我们的重要日子的到来。我们计划接待 100 名左右的客人。我们发出了“保存日期”卡片，上个月我通过美国邮政发出了最终邀请。这是我的工作。大约 35 人已提交回复。剩下的呢？！我们担心人们不想来参加我们的婚礼，我们将不得不大幅缩减计划。我觉得自己像个失败者，因为这是我的责任。我们该怎么办？——紧张的新郎紧张：这个问题是普遍存在的。不是你，是他们。现在是你扰乱邮箱的时候了。如果您有婚礼网站，您可以发布通知：“我们仍在等待一些客人的消息。您已发送回复吗？如果没有，请单击此处……”否则，请开始向人们发送电子邮件/短信。不要责怪或羞辱他们，而是轻轻推动他们。一个月后，你应该给名单上剩下的人打电话。（我已经拨打并接到了一个催促电话。因为……事情发生了。）亲爱的艾米：您难道没有读过报纸网站上您专栏下方的评论吗？如果你这样做了，你会获得很多智慧，以及纠正错误的机会。—在线阅读器&lt; b&gt;读者：我的专栏出现在大约 150 家报纸和在线网站上。我同意评论者有很多智慧可以分享，但我认为如果我让他们在不受我干扰的情况下交流想法，对他们和我来说都是最好的。有意见的读者可以而且确实可以通过电子邮件将他们的想法发送给我。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/ask-amy-walk-strange-man/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：妈妈因家庭庆祝活动而对法学院准毕业生感到内疚</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/carolyn-hax-mom-guilt-trips-grad/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-01T15:06:31.281Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/NE5GWMG5SFEORLWVPMJTRBSRBQ/20240321-103702.027/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）&lt; b&gt;亲爱的卡罗琳：我从未举办过毕业派对。我知道它们不是必要的，但它们在我的社区中是半惯例——甚至在我的家庭中，因为我的父母在我童年时为我姐姐（大八岁）举办了多次毕业派对。由于一些合理的原因，除了至少一位家长参加仪式之外，我的家人从未计划过任何事情来为我庆祝这些里程碑。我对此一直很满意。我付出了艰苦的努力，以获得我最热衷的职业的学位，这是最重要的。经过四年的学习后，我即将从法学院毕业。我一边全职工作一边上夜校，我随口对妈妈说，如果能和家人一起举办一个小型的毕业派对就好了。我妈妈最初的反应是，不人们愿意去那里旅行，计划会有多大的压力以及需要多少钱——尽管我已经提出支付费用并完成大部分计划，并强调这不是关于家人的完美出席以及拜访的好机会。我一开始只是问她，因为她仍然住在她所有兄弟姐妹附近，但她让我我对提出这个建议感到非常内疚，以至于我几乎希望我什么都没提到。我后来完全撤回了这个建议，但她一直说我的父母会“很乐意做一些事情来纪念我。”她的整体举止让我觉得好像我的父母除非我能计划好每一个细节，否则成就本身并不重要。我可以做些什么来阻止自己阅读“你不值得我花时间/精力”她话里的潜台词？——这是我的派对，我可以……如果有必要的话，可以计划一下吗？这是我的派对，我可以……如果必须的话，可以计划一下吗？：我不知道为什么你的父母为你的妹妹举办聚会，但从不为你举办聚会。我不知道八岁的年龄差距是否影响了他们的能力或意愿。我不知道你童年时他们的理由是否和你母亲现在的借口一样，也不知道煤气灯是一种新的天赋还是长期以来的标志性举动。我不知道这个狭隘的毕业生派对问题是否反映了更广泛的家庭趋势。我确实知道，如果你在她一生都说 X 时假装她的意思是 Y，那么你永远不会相信它。所以我不会建议任何“让自己远离”的策略。相反，直视虚无：你的妈妈没有出现，这很痛苦。你赢得了一阵掌声，你的要求并没有错。你犯的错误现在不想做的就是继续把希望寄托在她显然无法给你的东西上，并因此怀疑自己。不要仅仅因为妈妈的潜台词就同意你是X。妈妈也是人，这意味着她们总是在一些事情上犯错。事实上，在为失去你希望拥有的一方或父母而悲伤之后，如果你抽出一点时间来怜悯你的孩子，这可能会有所帮助。妈妈这个盲点。她没有努力公平地对待你和你的妹妹，并注意这让她付出了什么样的代价：你。真的难以想象。她本可以与她的孩子成长为一个令人印象深刻的人，并受到她的喜爱。相反，你与她的情感联系将永远带有星号。这当然很痛苦。因此，请将此视为推出新的支持和庆祝方式的绝佳时机：根据他们对待您的方式以及他们与您的关系来选择您的员工。并且不指望妈妈为你制定计划。恭喜你，祝你好运。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/carolyn-hax-mom-guilt-trips-grad/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：人们对 6 个女孩和 1 个男孩的家庭有奇怪的反应</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/miss-manners-siblings-one-son/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T16：28：23.136Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/OZ3GNQHJQJEEXKCNHD5WRSDUJ4/20240315-115148.483/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我是第三个我是一个有七个孩子的家庭中的女儿——六个女儿和一个儿子，我的兄弟是最小的。每当有人透露我的兄弟是最后一个出生的孩子时，就会有人说这样的话：“哇，他们一定非常想要那个男孩！”我明白人们认为他们只是在聊天，但这充其量只是粗俗，而且随着女孩们必须被“容忍”才能得到金儿子，这种行为越来越具有侮辱性。这曾经激怒了我的父亲，他开始回答说：“不，我只是真的很喜欢和我的妻子发生性关系”，以让人们保持沉默。它很有效，但同样粗鲁。你能提供一个能够如实回答这个问题的答案吗（他们并不是想要一个男孩，他们只是喜欢拥有一个大家庭）并且礼貌地，同时也表明这个问题本身是侮辱性的和侵入性的？“我不确定我理解。当然他们想要我们所有人。你能向我解释一下你为什么这么认为吗？”曼纳斯小姐希望假装这种无知足以让粗鲁的人意识到他们是多么粗鲁。他们是否有足够的勇气继续下去？至少，看着他们结结巴巴地解释一个尴尬的解释，你会很开心。亲爱的礼貌小姐：当一个共同的人时，正确的反应是什么？员工说要请假，但没有说为什么？我倾向于这样说：“我希望你享受假期”，但据我所知，他们可能会因为葬礼或其他不幸的事件而请假。什么都不说似乎很粗鲁，尤其是因为我工作的行业不鼓励人们休假。我不喜欢我的职场文化的这一方面，并​​且我想支持正在休假的人。但我也不想说一些不敏感的话。那么，您建议我说什么？是否可以通过认识到他们如何度过休息时间来提供支持，这与您无关？如果您想提供帮助，礼貌小姐建议您询问：“您不在时需要我做些什么吗？”亲爱的礼貌小姐：  我被诊断出患有一种罕见且高度侵袭性的癌症，该癌症处于第四阶段，并且已扩散到多个器官。由于其稀有性，尚未进行大量研究，预后也很严峻。我很幸运得到了家人和朋友的大力支持。 、祈祷、打电话、写信等等。虽然我非常感激，但我永远不知道如何最好地回应那些说“你会战胜这个，我只知道你会的”之类的话的祝福者。或“有了现代医学，你一定能渡过难关。”我不想详细解释我的诊断，也不想排除奇迹的发生。所以我不知道如何优雅地回应。“那不是很好吗。”新小姐礼仪专栏于周一至周六发布于washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/22/miss-manners-siblings-one-son/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥拒绝德克萨斯州“严厉”的移民法</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/mexico-rejects-texass-draconian-migrant-law/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/22/mexico-rejects-texass-draconian-migrant-law/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国安理会将对美国提出的停火决议进行投票</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/21/us-gaza-ceasefire-resolution-un-vote/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-22T02：56：37.970Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/4YEYUXLVBVET5N3RVSMCS3MGNY/20240321-233805.056/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;位于纽约的联合国总部。 （Mike Segar/路透社）美国发起的一项决议，强烈谴责阻止援助进入加沙的限制、任何“缩减”其领土的企图以及针对平民的袭击，这些行为违反了国际法，并警告不要对拉法发动军事进攻，该决议将于周五上午在联合国安理会进行投票。该决议还包括呼吁立即停火，没有规定的时限——这一条款已导致美国否决了之前的三项决议。尽管这份冗长的文本仅在呼吁两国解决方案时提到了以色列一次，但它是其大部分条款的目标。经过安理会成员一个多月的谈判和交换最新草案，最终文本反映了国际社会对加沙南部城市拉法日益恶化的人道主义灾难的日益关注和愤怒。 二月中旬提出的决议初始版本的补充内容之一指出，以色列表示正在准备的拉法地面行动“将对地区和平与安全产生严重影响，并且将增加各方违反国际人道法义务的风险。”新决议在序言中“注意到”正在进行的外交努力，以确保“立即停火约六周”，指的是美国支持的以色列和哈马斯之间的谈判。然而，其执行部分第一段没有提及时间限制，仅提到“必须立即持续停火，以保护各方平民，允许提供基本的人道主义援助，并减轻人道主义苦难”，并提出“明确”支持“这样的停火，并释放所有剩余人质。”以色列表示，任何立即、永久的停火都将等同于让哈马斯赢得战争。 美国之前的否决也以未能谴责哈马斯为由。周五投票的决议谴责“所有恐怖主义行为，包括哈马斯领导的 2023 年 10 月 7 日袭击”，以及“劫持和杀害人质、谋杀平民以及包括强奸在内的性暴力”和哈马斯的暴力行为。将民用基础设施用于军事目的并扣押人质。俄罗斯是五个拥有否决权的安理会常任理事国之一，曾支持过之前的停火决议，并指责美国在面对以色列的威胁时保护以色列。议会压倒性多数。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/21/us-gaza-ceasefire-resolution-un-vote/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:54:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队取得了巨大的领先优势并（令人惊讶！）继续击败国王队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/wizards-kings-kuzma-holmes/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/wizards-kings-kuzma-holmes/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USMNT在国家联盟半决赛中从边缘重整旗鼓击败牙买加</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/usmnt-jamaica-nations-league-semifinals/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/usmnt-jamaica-nations-league-semifinals/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥克兰队在三月再次掀起疯狂，击败肯塔基队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/oakland-kentucky-jack-gohlke/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/oakland-kentucky-jack-gohlke/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国会议员为使用种族歧视而不是说“bugaboo”而道歉</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/21/david-trone-congress-racial-insult/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T21：59：41.878Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/SYVLEPQJZ5HTNBBX2LKHKKKHIU/20240321-205968.685/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;马里兰州众议员 David Trone 正在竞选美国参议院议员。 （罗布·希尔/《华盛顿邮报》）参议院有望当选的众议员大卫·特隆 (D) 在国会预算听证会周四，后来道歉，说他说错了，不知道这个词的意思。&lt; p&gt;特隆在与预算和管理办公室主任的友好交流结束时发表了简短的演讲，赞扬了拜登总统的税收提案，其中对黑人说了一些贬义词。在解释了企业税率确实特隆继续说道：“这并没有影响他向国家酒类公司投资数亿美元的方式，”“因此，共和党的这种胡言乱语，认为是税率阻止了商业投资，这对于那些从未经营过企业的人来说是完全错误的” ，”他在众议院预算委员会听证会上说道。 “他们从来没有去过那里。他们不知道自己在说什么。”诽谤 是用来讽刺黑人的贬义词之一。在发表上述言论数小时后，《华盛顿邮报》联系了 Trone，他在一份声明中道歉。“今天，当我试图在听证会上使用“bugaboo”这个词时，我说错了，并错误地使用了一个具有攻击性的短语。在了解这个词的含义后，我对不小心使用了它深感失望，我深表歉意。”声明称。Trone 现年 68 岁，是 5 月 14 日接替退休参议员的初选的领先民主党人。 . Ben Cardin（马里兰州民主党人）并代表 东海岸最多元化的州。本周公布的民意调查显示，竞选的可能性很大，39% 的初选选民尚未做出决定，Trone 领先于他的主要对手乔治王子城县行政长官安吉拉·D·艾斯布鲁克斯 (Angela D. Alsobrooks)（民主党）提高了 7 个百分点。获胜者可能会面临前马里兰州州长拉里·霍根 (R) 在 11 月的大选中。通过发言人，Alsobrooks 拒绝对 Trone 的言论发表评论。Trone 周四开始发表评论，似乎是从准备好了讲话，并诚挚地欢迎 OMB 主任 Shalanda D. Young（一位黑人），并表示如果她有任何问题要提出，愿意为她腾出时间。Young 和 Trone 继续一致认为，“有些事情已经发生了”特隆表示，拜登提出的预算将有助于腾出资金来改善儿童保育并增加全国范围内的学前教育机会。他计算了如果亚马逊支付 21% 的企业税率，可以将多少人纳入食品援助计划。“这是一个相当不错的权衡。亚马逊当然可以负担得起。杰夫·贝索斯（Jeff Bezos）可以轻松负担得起，上帝啊，”特龙说。 （亚马逊创始人贝佐斯拥有《华盛顿邮报》。）通过工作人员联系到的杨拒绝对特隆的言论发表评论。特隆周四晚些时候发布了一份详细声明，称他使用的这个词“有着悠久的历史”黑暗可怕的历史。它不应该在任何时间、任何地点、任何对话中使用。我认识到作为一名白人，我有特权。作为一名民选官员，我对自己的言论负责——尤其是在最激烈的时刻。不管我想说什么，我都不应该使用那种语言。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/03/21/david-trone-congress-racial-insult/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在百老汇的《大象的水》中，马戏团的部分很好，歌曲也很无聊</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/03/21/water-for-elephants-broadway-review/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/theater/2024/03/21/water-for-elephants-broadway-review/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索类人猿同理心的弗兰斯·德瓦尔 (Frans de Waal) 去世，享年 75 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/21/frans-de-waal-apes-empathy-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/03/21/frans-de-waal-apes-empathy-dies/</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长滩州立大学的教练被解雇了。然后他留下来参加NCAA锦标赛。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/dan-monson-long-beach-state/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/21/dan-monson-long-beach-state/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>