<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 09:18:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>保罗·乔治同意以自由球员身份与 76 人队签约，拒绝快船队</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/paul-george-agrees-sign-with-76ers-free-agency-spurning-clippers/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T07:50:23.153Z保罗·乔治周一同意以自由球员身份与费城 76 人队签约，结束他在 76 人队的五年任期。洛杉矶快船队。（美联社照片/阿什利·兰迪斯）洛杉矶——在洛杉矶快船队在一个轰动的夏天将科怀·伦纳德和保罗·乔治配对五年后，这对超级巨星的合作关系就此结束，他们一次也没有进入 NBA 总决赛。据知情人士证实，费城 76 人队于周一凌晨同意与 9 次入选全明星的乔治签订一份为期四年、最高价值 2.12 亿美元的合同。据 ESPN 报道，该合同包括最后一季的球员选项，ESPN 率先报道了这些条款。34 岁的乔治上赛季场均得到 22.6 分、5.2 个篮板和 3.5 次助攻，但快船队在第一轮输给达拉斯小牛队后，赛季就戛然而止。在季后赛中，乔治场均得到 19.5 分、6.8 个篮板和 4.8 次助攻，伦纳德因膝伤缺席了大部分系列赛。在费城，乔治将与 2023 年 MVP 乔尔·恩比德和 2024 年进步最快球员泰瑞斯·马克西组成一个爆发力十足的核心三人组。去年秋天将詹姆斯·哈登交易到快船队的费城76人队允许前锋托拜厄斯·哈里斯以自由球员身份离开，并努力创造获得乔治所需的薪金空间。这一举动带来了真正的风险：乔治在过去五个赛季中只有一次打了至少60场比赛，而且随着他30多岁的年龄越来越大，他的进攻方式已经转移到外线。虽然他帮助快船队进入了2021年西部决赛，但他在过去三个赛季中都没有晋级首轮，并且由于膝伤错过了2023年的季后赛。当然，费城继续面临着巨大的压力，希望在恩比德职业生涯中首次进入东部决赛。76人队在上赛季首轮输给了纽约尼克斯队，而此前六个赛季中有五个进入了西部半决赛。除了乔治，76人队还同意在自由球员市场开放首日签下安德烈·德拉蒙德、凯利·乌布雷和埃里克·戈登。快船队原本希望引进伦纳德、乔治、哈登和拉塞尔·威斯布鲁克四位南加州本地球员，以进驻他们闪亮的新球馆——位于加利福尼亚州英格尔伍德的 Intuit Dome。相反，他们将把伦纳德和哈登配对，伦纳德在 1 月份签下了一份为期 3 年、价值 1.53 亿美元的续约合同，而哈登周日同意了一份为期 2 年、价值 7000 万美元的合同，而乔治将离开，威斯布鲁克将进入交易区。2019 年，快船队以谢伊·吉尔杰斯-亚历山大、五个首轮选秀权和两个首轮选秀权互换从俄克拉荷马城雷霆队收购了乔治。吉尔杰斯-亚历山大是今年的 MVP 亚军。“保罗已经通知我们，他将与另一支球队签订下一份合同，”快船队在周日的一份声明中表示。“保罗是一个伟大的天才，也是一名优秀的双向球员。我们很幸运能和他一起度过五年。 ...我们做了很多交易来让保罗和科怀搭档，作为交换，我们有了五个赛季的竞争机会。尽管我们未能实现最终目标，但我们很珍惜保罗给我们的机会。”尽管快船队拥有 NBA 最富有的老板、亿万富翁、前微软高管史蒂夫·鲍尔默，但他们不愿意为乔治提供一份为期四年的合同，这份合同可以让他打完 37 岁的赛季。快船队高管劳伦斯·弗兰克表示，NBA 新的工资帽规则可能会影响球队的方向和乔治的自由球员决定，其中包括对联盟支出最高的球队的严厉经济处罚和限制。“我们与保罗和他的代表就一份对双方都合理的合同进行了数月的谈判，但我们的分歧很大，”快船队表示。“差距很大。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/01/paul-george-agrees-sign-with-76ers-free-agency-spurning-clippers/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利以“让欧洲再次伟大”嘲讽盟友，吹捧极右翼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/hungary-orban-presidency-council-european-union/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/hungary-orban-presidency-council-european-union/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司达成协议收购 737 Max 关键供应商 Spirit AeroSystems</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/07/01/boeing-buys-spirit-aerosystems/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T23:33:12.201Z12 月 17 日，Spirit AeroSystems 总部位于堪萨斯州威奇托， 2019 年。（Nick Oxford/路透社）波音公司已达成一项价值数十亿美元的 交易，以收购 Spirit AeroSystems，后者是其热门 737 Max 喷气式飞机机身的主要供应商，包括今年涉及空中爆胎的那架飞机。波音公司于周一午夜左右宣布了这笔 47 亿美元的全股票交易。交易总价值约为 83 亿美元，其中包括 Spirit 上次报告的净债务。波音公司总裁兼首席执行官 Dave Calhoun 在新闻稿中表示：“我们相信，这笔交易符合飞行公众、我们的航空公司客户、Spirit 和波音公司的员工、我们的股东以及整个国家的最佳利益。”此次 收购被视为波音公司重新控制关键供应商的努力，该供应商多年来，Spirit 一直受到质量控制问题的困扰。该公司一直归波音公司所有，直到 2005 年，为了降低成本，它被出售。即便如此，两家公司仍然交织在一起，Spirit 制造了每架 737 Max 的约 70%，然后将其送往波音位于华盛顿州伦顿的工厂进行最终组装。甚至在阿拉斯加航空事故发生之前，Spirit 就存在一系列问题——包括去年的一场劳资纠纷，制造员工在达成新合同之前罢工一周——推迟了 737 Max 飞机的交付。这些问题引发股东诉讼，指控 Spirit 航空迟迟未披露这些问题。在上周的简报会上，波音公司负责质量控制和质量保证工作的高级副总裁伊丽莎白·伦德 (Elizabeth Lund) 表示，最终卷入 1 月 5 日门板爆裂事件的 737 Max 喷气式飞机的机身在抵达伦顿工厂时受损。为解决该问题，拆除了门板，重新安装但没有使用四个螺栓固定。伦德表示，波音公司为防止此类事件重演而采取的措施之一是，波音公司将不再接受不符合其质量标准的机身。Spirit 航空也在努力改善其运营。去年 10 月，该公司聘请了波音公司前高管帕特·沙纳汉 (Pat Shanahan) 担任新任首席执行官。在 1 月 5 日的爆裂事件发生后，波音公司和美国联邦航空管理局都加强了对 Spirit 航空的监管。在参议院商务、科学和运输委员会举行的听证会上，联邦航空管理局局长迈克尔·惠特克表示，除了在波音工厂部署更多检查员外，该机构还增加了在 Spirit 等主要供应商处的检查人员。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/07/01/boeing-buys-spirit-aerosystems/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯毁灭性的滑翔炸弹不断落在本国领土上</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/russia-glide-bomb-belgorod-fab/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/russia-glide-bomb-belgorod-fab/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前东北大学员工因制造虚假爆炸被判有罪</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/30/northeastern-hoax-explosion-conviction/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T21:22:34.836Z行人在波士顿东北大学校园的标志附近行走2019 年。（Rodrique Ngowi/AP）周五，东北大学一名前员工因在 2022 年在该校波士顿校区制造虚假爆炸并就该事件向联邦执法人员撒谎而被定罪。时任该校沉浸式媒体实验室主任的 Jason Duhaime 于 2022 年 9 月向当局报告说，他被一个送到校园的包裹爆炸所伤，包裹里有一张威胁媒体实验室的漫无边际的 纸条。据《华盛顿邮报》当时报道，这起事件导致课程取消，警方拆弹小组在校园内搜寻其他可疑包裹。但联邦调查人员几周后指控杜海姆捏造威胁，因为他们没有发现爆炸证据，并在他的笔记本电脑上发现了威胁信的“逐字逐句”副本。司法部表示，周五，陪审团裁定 46 岁的杜海姆一项传达有关爆炸装置的虚假信息罪和两项向联邦执法部门作出虚假陈述罪名成立。每项指控都可能被判处最高五年监禁和 25 万美元罚款。“像被告在这里捏造的炸弹恶作剧会产生现实生活中的后果，”美国代理检察官 Joshua Levy 在一份声明中说。“社区陷入恐惧，执法人员被迫放弃其他重要职责，并产生重大的经济影响。”Duhaime 的律师 Scott Lauer 周日拒绝发表评论。法庭文件称，2022 年 9 月 13 日，Duhaime 向东北警方报告说，他和一名学生将几个塑料盒从邮件区带到了媒体实验室。Duhaime 说，当他打开其中一个盒子时，尖锐的物体从里面飞了出来，伤到了他的手。他还说他在盒子里发现了一张“暴力纸条”。但起诉书称，警察很快发现 Duhaime 的说法前后矛盾。当晚到达的一名调查人员发现，盒子和信件完好无损，也没有任何爆炸性化学物质的痕迹。盒子是空的。根据法庭文件，杜海姆报告说他受伤了，并向警官展示了他前臂上的几处“小的、表面的痕迹或瘀伤”。但他的长袖衬衫似乎完好无损。杜海姆还说，他从邮件室收集了另一个类似的盒子，这导致警官疏散了大楼，并带来了波士顿警察局和联邦调查局的调查人员。但那个盒子是空的，警官没有发现杜海姆描述的从第一个盒子中喷出的碎片或尖锐物体的迹象。调查人员还搜查了杜海姆的工作电脑，在一个自动保存文件夹中找到了一份相同的恐吓信副本。 根据法庭文件，该文件是在 Duhaime 报告炸弹威胁的同一天创建的。该便条批评了实验室的工作，并指责其通过开展虚拟现实项目“试图改变人们的意识形态结构”。 （沉浸式媒体实验室研究增强现实和虚拟现实。）根据法庭文件，便条上写道：“在今天你遇到的那个案件中，我们本可以安放炸药，但这次不行！！！”根据法庭文件，在接受联邦调查人员多次采访时，Duhaime 坚称自己对事件说的是实话。 Duhaime 在接受《波士顿环球报》采访时也否认了这一事件的发生，他在采访中称这次经历“令人痛苦”。“他们需要抓住做这种事的人，”Duhaime 告诉《波士顿环球报》。该大学此前表示，Duhaime 在被刑事指控时已不再与东北大学有任何联系。他定于 10 月被判刑。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/06/30/northeastern-hoax-explosion-conviction/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：“雪花”要求公婆不要在孙子面前打架</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/carolyn-hax-in-laws-fight-grandkid/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-18T17:44:09.145Z（华盛顿邮报 Nick Galifianakis 插图）摘自网上讨论。亲爱的 Carolyn：我一直对我丈夫的父母在公共场合打架和争吵的方式感到不舒服。他们大声咒骂对方，互相辱骂。我从来没有对他们说过这件事，但我请我丈夫说了，他耸耸肩。他说他们不是故意的，这只是他们的作风。当他们开始争吵时，我总是试图离开房间，尽管这并不总是可行的——比如当我们在餐厅时。现在我们的女儿快 1 岁了，能听懂他们在说什么，我让我丈夫和他的父母谈谈，让他们不要在我们女儿面前吵架。他提出了这个要求，他们真的对我很生气。他们叫我小气鬼，说这不会伤害他们的孩子，也不会伤害我们的女儿。我能感觉到这让她很难过，而且随着她长大，情况会变得更糟。现在我的计划是，当他们开始争吵时，带着我们的女儿离开我们所处的环境，即使这意味着要叫一辆 Uber。我丈夫认为我把这件事看得太重要了。我是不是太无理取闹了？— 匿名匿名： 哦，不，你不是。但一如既往，姻亲问题在很大程度上是配偶的问题。这是因为当你得到配偶的支持来解决姻亲问题时，最大的问题就会消失。你的配偶问题很严重。你让他和父母谈谈不要在你的孩子身边打架，因为这会让她心烦意乱——但他告发了你。他本可以很容易地承担起责任，说：“嘿，你们互相吼叫会让我的孩子心烦意乱，请停止。”但他却告诉他们你不喜欢这样。他明知道是他让他们攻击你，却让你成了坏人。即使他没有——即使他们自己得出这个结论——他也有一条简单的途径去做正确的事情：“不：你不能把这次谈话归咎于任何人，只能怪我。我要你们在孩子面前管好自己的嘴。”但他没有。他出卖了你。这正是你期望他从抚养他长大的那两位公开争吵的鉴赏家那里学到的婚姻疏离类型。他所树立的家庭价值观的榜样是一对夫妇捍卫他们在孩子面前大喊大叫的权利，无论走到哪里都污染同桌的用餐环境，在没有下雪的时候到处扔“雪花”，因为任何事情都不是他们的错。让你的女孩尽可能远离他们令人厌恶的影响。 “当大喊大叫时离开”策略让你有一个良好的开端，这对你来说是件好事。现在准备好根据需要扩大规模——比如不要和他们碰巧住的房间、邮政编码或地区代码在一起。把你的丈夫和你一起送去夫妻咨询。拜托。我知道他们的儿子可能已经吸收了太多他们的精神，不会同意这样做，但一定要试一试。如果他拒绝，就单独行动。如果金钱和通道阻碍了你，那么试试Open Path Collective。顺便说一句：保持你自己的财务基础。如果你的丈夫也认为在公共场合对你大喊大叫、咒骂你“是他的作风”，那么你会感谢自己为离开婚姻、独立自主所采取的每一步准备。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/carolyn-hax-in-laws-fight-grandkid/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：这个鳏夫和他的丧偶前妻约会是不是太早了？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/miss-manners-widower-date-exes-soon/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-24T17:24:02.080Z亲爱的礼仪小姐：我想知道，对于如今已年过 80 的大学恋人来说，适当的哀悼期是什么时候。这位男士的妻子在与痴呆症抗争了四年后于几周前去世。在那段时间里，他的丧偶邻居和前未婚妻（40 多年前）经常来家里吃饭、探望他们，以此来支持他们。幸存的丈夫和丧偶的邻居喜欢外出吃饭和参加活动，但这样做会感到不舒服。什么时候是合适的哀悼期？这是否过时了？当你 80 多岁时，每一天都是短暂的。你的朋友和那位女士肯定已经到了过去所谓的谨慎年龄。他们难道不能像礼仪小姐所理解的那样，谨慎地享受一段时间他们重新燃起的爱情吗？作为朋友，而不是作为一对公开承认的情侣？在妻子去世几周后，就以夫妻身份出现，可能会伤害那些刚刚悼念她的人——他的孩子和孙子，如果他有的话，还有他已故妻子的朋友。但肯定没有人会嫉妒他能与一位支持这个家庭的老朋友为伴。如果仅此而已，你几乎不需要问。无论如何，只需几个月，祝福者就会开始认为他们是笨蛋，因为他们没有意识到这种友谊是多么温暖和安慰。亲爱的礼仪小姐：我和妻子偶尔会和一对夫妇交往，他们告诉我们他们计划去葛底斯堡战场等地度假。我是一名内战爱好者，我有三四本与这场战役有关的书，我提出在他们旅行前借给他们阅读。他们接受了，回来后把书还给了我妻子。当我检查这些书时，我发现他们没有归还其中一本。后来，我的妻子向另一个妻子提到了丢失的书，但她坚持说他们已经归还了所有的书。几个月后，我们在他们家吃饭，我注意到他们书架上有一本丢失的书。我什么也没说，也没有再向那对夫妇提起这件事。这样做是正确的，还是我太胆小了？我真的很喜欢那本书！想必你也喜欢那对夫妇，因为你仍然和他们交往。难道你就不能给他们一个机会吗？礼仪小姐同意你选择了一种巧妙的方式来避免他们被抓到小偷的尴尬。但你不会真的认为他们有意偷你的书吧？假设他们是无辜的，你可以说，“丢失的书！它是被错误归档的。我很高兴找到了它。希望你喜欢。”是的，他们在道歉时会感到一时尴尬，但很明显你不认为他们是故意留下的。而且你会拿回你的书。Miss Manners 建议你投资购买藏书票。Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。你可以在 Miss Manners 的网站 missmanners.com 上向 Miss Manners 发送问题。你也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/miss-manners-widower-date-exes-soon/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：妈妈希望儿子在分手后重新开始约会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/asking-eric-son-breakup-recover/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/01/asking-eric-son-breakup-recover/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾从乌克兰战争中学到什么</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/taiwan-lessons-ukraine-war-china/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/01/taiwan-lessons-ukraine-war-china/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员调查警方枪击涉嫌持有仿真枪的青少年事件</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/01/utica-police-shooting-nyah-mway/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-30T18:55:14.268Z人们在人行道上点燃蜡烛，悼念 13 岁的 Nyah Mway。周六，纽约州尤蒂卡。（Daniel DeLoach/Observer-Dispatch/AP）纽约总检察长办公室正在调查一起警察枪杀 13 岁男孩的案件，警方称，在周五的徒步追捕中，男孩用仿真手枪指着警察。尤蒂卡警察拦下了 Nyah Mway 和另一名青少年，随后将其击毙。警方称，当时他们正在发生前一天报告的抢劫案。随身摄像机拍摄的画面显示，当尼亚逃跑时，警察将他扑倒在地，一名警察朝他开了一枪。“虽然这样的拦截是例行公事，但短短几秒内就酿成悲剧，”市长迈克尔·加利姆 (Michael Galime) (右) 在周六的新闻发布会上表示。纽约州法律要求总检察长办公室调查所有警察可能导致死亡的案件。警方确认周五开枪的警察是在该部门工作了六年的帕特里克·赫斯奈 (Patrick Husnay)，并表示当时在场的还有警官安德鲁·西特里尼蒂 (Andrew Citriniti) 和布莱斯·帕特森 (Bryce Patterson)。威廉姆斯说，截至周六，这三人均已带薪休假。这起杀戮事件激怒了尤蒂卡 (Utica) 的社区居民 — — 尤蒂卡位于锡拉丘兹以东约 50 英里处 — — 周六晚上，尼亚的亲朋好友聚集在那里为他守夜。周日晚上，警方试图联系 Nyah 的家人，但未能成功。警方称，周五的事件发生在晚上 10:18 左右，当时警察拦下了 Nyah 和另一名 13 岁少年，因为他们符合抢劫嫌疑人的描述。随身摄像机拍摄的画面显示，Nyah 当时在步行，而另一名少年（官员尚未公开其身份）则骑着自行车。视频显示，就在一名警察告诉 Nyah 他们将对他进行搜身以确认他没有任何武器后，他开始逃跑。根据录像，警察在追赶他。视频显示，Nyah 一度转身面对警察，手里拿着一把看起来像枪的东西。可以听到一名警官喊道：“有枪！”随后，警察将 Nyah 摔倒在地，一名警官大喊：“放下！”视频显示，其中一名警官开了一枪，击中了这名少年。警方称，Nyah 被送往医院，后在医院死亡。警察局长马克·威廉姆斯在新闻发布会上表示，警官们以为他手中的枪是真枪，结果却是一把格洛克 17 手枪的复制品。在筹款页面上，Nyah 的家人写道，他们九年前作为缅甸难民移居美国。他们将 Nyah 描述为一个“外向的孩子”，喜欢骑自行车并与家人和朋友共度时光。枪击事件发生前两天，他刚从中学毕业。现在， 他的家人 写道，他们“永远也看不到他长大了”。Nyah 的表兄弟之一 Lay Htoo 告诉美联社，他们一家一直在寻找远离缅甸暴力的平静生活。“我们最终来到美国，接受教育和才能在这里获得好工作，”他说道。周六的新闻发布会上，威廉姆斯描述枪击事件时，社区成员大喊大叫，人们为这起杀戮事件而感到痛苦。“我知道这个房间里有很多情绪，很多人很难过，但你要求我们保持透明，”威廉姆斯说。“当你大声喊叫时，我们就很难做到。”加利姆介入敦促保持秩序，他说官员计划在会后直接私下与尼亚的家人交谈。官员们结束活动时，观众继续大声交谈。在活动结束前一分钟左右，观众中有人喊道：“我们不再信任你们了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/01/utica-police-shooting-nyah-mway/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 04:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昆西·威尔逊将参加巴黎奥运会</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/30/quincy-wilson-paris-olympics-relay-pool-bullis-school/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T03:06:44.883Z昆西·威尔逊 (Quincy Wilson) 在美国田径选拔赛上的出色表现为他赢得了参加巴黎奥运会的资格。 （Patrick Smith/Getty Images）俄勒冈州尤金 — 在美国奥运田径选拔赛上俘获了众多粉丝的 16 岁布利斯学校天才昆西·威尔逊 (Quincy Wilson) 将作为 4x400 米接力赛的一员参加巴黎奥运会，他的教练乔·李 (Joe Lee) 在周日晚上选拔赛结束后表示。“他入选了，”李在短信中说道。如果威尔逊参加巴黎奥运会，他将成为美国历史上最年轻的奥运田径男选手。美国奥运历史学家比尔·马伦 (Bill Mallon) 表示，他将取代 1900 年参加障碍赛时年仅 17 岁的亚瑟·牛顿 (Arthur Newton)。威尔逊在周一的 400 米决赛中获得第六名，此前的这个周末，他两次打破了尘封 42 年的美国纪录。威尔逊在首轮比赛中以 44.66 秒的成绩在海沃德田径场跑了一圈，在半决赛中以 44.59 秒的成绩在决赛中以 44.94 秒的成绩完赛，这让他在获得驾照之前就成为了全国最快的短跑运动员之一。“我只知道我付出了我所拥有的一切，甚至更多，”他在决赛后说道。“我不能回头再失望。到今天结束时，我已经 16 岁了，跑出了成年人的成绩。”本文将更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/30/quincy-wilson-paris-olympics-relay-pool-bullis-school/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金莺队的 Gunnar Henderson 将参加全新本垒打大赛</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/30/home-run-derby-rules-format-gunnar-henderson/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T01:17:00.419ZGunnar Henderson 将首次参加本垒打大赛。 （美联社照片/尼克·沃斯）巴尔的摩金莺队游击手冈纳·亨德森成为第一位表示将参加今年本垒打大赛的球员，他在周日宣布这一消息后不久，MLB 宣布了一系列规则变化和比赛形式的改变。在金莺队对阵德州游骑兵队的比赛中，亨德森在接受 ESPN“周日夜间棒球”转播人员采访时证实，他将于 7 月 15 日在德克萨斯州阿灵顿参加八人比赛。亨德森以 26 个本垒打并列本赛季 MLB 第二多本垒打。“这将是我有史以来第一次参加比赛，所以我只是希望在比赛中具有竞争力，”这位 23 岁的年轻人说在周日的比赛中戴着麦克风时。“我的意思是，显然你会赢得比赛，但只要我能打出一些有竞争力的回合，我就会很高兴。”周日早些时候，美国职业棒球大联盟宣布了新规则，旨在减慢比赛节奏，减轻击球手的压力。美国职业棒球大联盟宣布了本垒打大赛的新规则和赛制，将在今年的赛事中生效。pic.twitter.com/DsmzZfTJqZ— ESPN (@espn) 2024 年 6 月 30 日
现在，击球手在第一轮和第二轮中最多可以投球 40 次，强调有效利用时间，而不是疯狂地争分夺秒地在一轮比赛中尽可能多地挥杆。球员在前两轮中有三分钟的时间，在决赛中有两分钟的时间，最多可以投球 27 次。这些变化旨在解决伤病问题，因为击球手的挥杆速度通常比练习时更快。此外，每轮结束时的奖励将不再计时。相反，击球手将获得三次额外出局，除本垒打以外的任何击球都被视为出局，425 英尺本垒打将获得第四次出局。这将允许任何落后的球员在奖励期间追上连续的本垒打。MLB 还宣布了分组赛制的变化。第一轮将不再进行面对面的对决，而是八强中得分最高的四名将晋级半决赛，最长的本垒打将决定谁赢得平局。多伦多蓝鸟队一垒手弗拉基米尔·格雷罗 (Vladimir Guerrero Jr.) 在去年在西雅图举行的比赛中获胜，在决赛中击出 25 支本垒打，击败坦帕湾光芒队外野手兰迪·阿罗萨雷纳 (Randy Arozarena)。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/30/home-run-derby-rules-format-gunnar-henderson/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《龙之屋》回顾：和平未能实现</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/30/house-dragon-recap-season-two-episode-three/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/entertainment/tv/2024/06/30/house-dragon-recap-season-two-episode-three/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼·麦克劳克林-莱弗隆再次改写 400 米栏纪录</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/30/sydney-mclaughlin-levrone-world-record-olympic-track-field-trials-results-2024/</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T20:29:27.911Z悉尼·麦克劳克林-莱弗隆在创下世界纪录后做出反应美国奥运田径选拔赛女子 400 米跨栏。（Patrick Smith/Getty Images）俄勒冈州尤金 — 悉尼·麦克劳克林-莱弗隆在海沃德球场终点线后几步处跪下，用右手捂住嘴，指甲上涂着霓虹黄色指甲油。她凝视着时钟上的时间，这是她重组的赛事中的另一个新领域，也是她统治的运动中另一个令人难以置信的试金石。美国奥运田径选拔赛的最后一场比赛很快就变得不那么有竞争力了，而麦克劳克林-莱弗隆对预先设定的障碍的持续攻击则让比赛变得不那么激烈。在冲刺阶段之前，她甩开了全国其他八名最快的 400 米跨栏选手。随着砖红色鸿沟的扩大，她已经习惯的双重对手浮出水面：她自己和人类成就的极限。麦克劳林-莱弗隆再次获胜。周日晚上，她在三年多一点的时间里第五次打破世界纪录，将成绩重置为 50.65 秒，比亚军安娜·科克雷尔快 1.99 秒。一年前，由于膝伤，麦克劳林-莱弗隆无法参加世界锦标赛，今年她将前往巴黎奥运会，寻求第二枚个人金牌，但这枚金牌感觉就像是走走过场一样。观看比赛的理由既有观赏性，也有历史意义。通往 50.65 的路始于三年前的美国选拔赛，当时她以 51.90 秒的成绩从达利拉·穆罕默德手中永远夺得了世界纪录。在东京奥运会上，她将成绩降至51.46。2022 年，她在全国锦标赛上将成绩降至 51.41，然后在世界锦标赛上降至令人难以置信的 50.68。麦克劳林-莱弗隆周日的成绩将击败上周女子 400 米决赛中的四名短跑选手——无跨栏决赛。这是一个突发新闻，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/06/30/sydney-mclaughlin-levrone-world-record-olympic-track-field-trials-results-2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇才队与乔纳斯·瓦兰丘纳斯签订了一份为期三年、价值 3000 万美元的合同</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/30/jonas-valanciunas-wizards-free-agency/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-01T01:15:04.702Z鹈鹕队中锋乔纳斯·瓦兰丘纳斯 (Jonas Valanciunas) 一月份对活塞队后卫杰登·艾维 (Jaden Ivey) 发起进攻2023 年。（Paul Sancya/AP）华盛顿奇才队同意与中锋乔纳斯·瓦兰丘纳斯签下一份为期三年、价值 3000 万美元的合同，一位知情人士周日向《华盛顿邮报》证实了这一协议。32 岁的瓦兰丘纳斯将与新秀中锋亚历克斯·萨尔、No. 1 一起加入。上周的选秀中，瓦兰丘纳斯以第二顺位被选中，成为新奥尔良鹈鹕队新秀前场球员。瓦兰丘纳斯以身体素质出色和篮下终结能力出色而闻名，上赛季他为新奥尔良鹈鹕队场均贡献 12.2 分和 8.8 个篮板。他将成为奇才队最有经验的前场球员，近年来，他表现出了更强的三分球意愿和熟练程度。这位 2011 年乐透秀在过去三个赛季都在新奥尔良效力，与锡安·威廉姆森一起在前场拼搏。鹈鹕队不得不在财务上做出一些让步，他们于周五交易得到了后卫德章泰·穆雷，据报道，他们正在探讨涉及前锋布兰登·英格拉姆的交易。ESPN 首先报道了这些条款。这是一个突发新闻，将会更新。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/06/30/jonas-valanciunas-wizards-free-agency/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>