<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 09:13:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔治亚州以 1993 年谋杀罪处决威利·J·派伊 (Willie J. Pye)，尽管呼吁宽大处理</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/03/21/willie-pye-georgia-execution-pentobarbital-lethal-injection/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T01：37：30.270Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/VPDV4NA32RDI7G6TUP6SZIUU4Y/20240321-041489.896/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;乔治亚死刑替代方案执行董事凯茜·哈蒙-克里斯蒂安 (Cathy Harmon-Christian) 手持威利·J·乔治 (Willie J.周三，派伊在佐治亚州杰克逊的佐治亚诊断和分类监狱外。派伊当晚被处决。 （路透社）佐治亚州男子威利·詹姆斯·派伊 (Willie James Pye) 因 1993 年绑架、强奸和谋杀前女友而被定罪并被判处死刑，周三晚上在杰克逊市的一所监狱被处决。乔治亚州惩教部在一份声明中表示。派伊于晚上 11:03 通过注射执行死刑。这是该州自 2020 年以来的首次。尽管最后一刻出现了一系列法律挑战，并且 宽大处理请求以饶他一命。派伊的律师将其委托人的智力障碍作为国家应重新考虑执行的一个原因。他们还表示，派伊在最初的审判中代表人数不足，最终被判处死刑。美国最高法院拒绝了周三晚些时候推迟执行的请求，以及有权的佐治亚州假释委员会对该州死刑案件给予宽大处理，拒绝 周二提出宽大处理请求。佐治亚州惩教署发言人洛里·贝努瓦 (Lori Benoit) 表示，59 岁的派伊在被处决前接受了最后的祈祷，但没有记录最终声明。行刑当天，六名家庭成员、一名神职人员和一名律师探望了他。格鲁吉亚在注射死刑时使用镇静剂戊巴比妥，根据死刑信息中心。Pye 的律师之一 Nathan Potek 表示在一份电子邮件声明中，派伊的最初律师、已故的约翰尼·B·莫斯蒂勒（Johnny B. Mostiler）是“种族主义者且无能”。波泰克写道，乔治亚州还坚持处决派伊，尽管他“终生智力残疾，而且他对监狱里的任何人都构成威胁”。法庭文件显示，派伊的智商为 70。 .莫斯蒂勒是佐治亚州斯伯丁县唯一的公设辩护人，每年处理 900 起案件，根据一份讣告，他于 2000 年因心脏病去世，享年 53 岁。说话粗声粗气、不停抽烟的”律师，“每 100 分钟就交一个案子，比私人律师花在处理简单交通违规事件上的时间还少。”派伊一直处于“零星的恋爱关系”根据法庭文件，艾丽西亚·林恩·亚伯勒 (Alicia Lynn Yarbrough) 在被谋杀前与她交谈。 1993 年 11 月 16 日晚上，派伊和两名同伙——切斯特·亚当斯和安东尼·弗里曼——密谋抢劫亚伯勒，当时亚伯勒与另一个男人和她的新生儿住在一起，派伊认为这是他的孩子。&lt;当他们注意到只有亚伯勒和她的孩子在家时，他们戴着滑雪面罩，踢开了亚伯勒家的门。然后他们用枪指着她。法庭文件显示，“在确定房子里没有钱后，他们从亚伯勒女士那里拿走了一枚戒指和一条项链，并绑架了她，将婴儿留在了房子里。”他们接下来带走了她到一家汽车旅馆并强奸了她。在试图从现场清除指纹后，他们将她带到路边，派伊命令她脸朝下躺下，并向她开了三枪。派伊和他的同伙开车离开，在开车过程中扔掉了车上的面具和枪。派伊在法庭听证会上声称，亚伯勒当天晚上自愿来到汽车旅馆房间，用性换取可卡因。法官驳回了这些说法，称派伊的说法不可靠，部分原因是其依赖的证人证词不一致。由于冠状病毒大流行，格鲁吉亚在 2020 年 1 月后暂停了处决。据惩教部门称，该州有 35 名男性和 1 名女性死囚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/03/21/willie-pye-georgia-execution-pentobarbital-lethal-injection/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投诉称男子偷拍登机牌照片登上达美航空飞机</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/03/21/texas-delta-utah-boarding-pass/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T01：36：31.999Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/O4UXJ2RRUBA4XPLB7HMBDV2ORU/20240321-020566.662/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;2020 年在盐湖城国际机场的达美航空飞机。（Rick Bowmer/美联社）周日，一名德克萨斯州男子被指控拍摄其他乘客的登机牌，以便偷偷登上从盐湖城起飞的达美航空航班，在空乘人员在起飞前发现可疑情况后，他因重罪被捕。根据提交给德克萨斯州乔治市的 26 岁的 Wicliff Yves Fleurizard，他利用一张未成年女性登机牌的照片成功登上了飞往奥斯汀的航班，这张照片是他趁她不注意时偷偷拍下的。美国犹他州地方法院。起诉书称，盐湖城国际机场的监控录像显示，弗勒里扎德在航班登机口附近拍摄了多名乘客的手机或移动登机牌的照片。当一名未成年女性试图登机时，达美航空登机口工作人员发现系统显示她已经登机。法庭文件显示，她一直使用父亲购买的机票独自旅行。登上飞机后，弗勒里扎德在起飞前的行为引起了空乘人员的注意。他试图打开应急设备储藏室门，一名工作人员引导他前往飞机前部的卫生间。投诉称，然后，当其他人登机时，他“花了很长时间”在卫生间里，并在所有乘客进入飞机并且门都锁好后，转到飞机后部的卫生间。当飞机开始滑行到跑道时，弗勒里扎德向空乘人员示意他的座位，但座位已经被占了。航班工作人员在客户服务工具系统中查找了他的名字，但找不到与他的名字相匹配的达美航空预订。飞机返回登机口，盐湖城警察在那里与弗勒里扎德会面。根据法庭文件，他告诉执法人员，他当时正在犹他州帕克城进行滑雪旅行，并试图使用朋友给他的西南航空“好友通行证”回家。弗勒里扎德告诉警察，他曾尝试使用自己的机票在周六下午和周日早上登上两趟西南航空的航班，但两趟航班均已超额预订，无法为他提供座位。航空公司第三次为他重新安排了下午 3 点的航班。投诉称，周日，弗勒里扎德离开了西南航空登机区。弗勒里扎德随后尝试乘坐达美航空 线路航班，该航班原定比西南航空机票早几个小时起飞，上午 9:50，根据 FlightAware.“弗勒里扎德承认他犯了一个错误，只是想回家，”法庭文件称。他现在因在飞机上偷渡而被指控一项重罪。截至周三晚间，公开法庭文件中尚未列出弗勒里扎德的律师名单。 达美航空、运输安全管理局、盐湖城国际机场和盐湖城警察局没有立即回复置评请求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/03/21/texas-delta-utah-boarding-pass/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东冲突实时更新：布林肯访问以色列；美国将评估以色列关于使用武器的保证</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/21/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-21T01：31：55.408Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/JXWA4DZEPVHJXCU4ZFEGKSAYSE/20240321-151506.069/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;国务卿安东尼·布林肯将于周四访问埃及，周五访问以色列，局势举步维艰 以色列和哈马斯之间的停火谈判。他将与以色列讨论谈判以及“击败哈马斯的必要性，包括在拉法，以一种……有望保护平民、不妨碍人道主义援助的提供并促进以色列整体安全的方式”。 href=&quot;https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-march-20-2024/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;发言人表示。美国表示将进行审查 以色列书面保证其使用美国提供的国防设备不违反国际或美国人权法。以下是您需要了解的内容]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/21/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问艾米：年长的男友提出免租搬入的提议是否好得令人难以置信？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/ask-amy-move-in-no-bills/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T16:02:55.563Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/52XZZGCDHVAPXDDS4GN2DVZUVQ/20240320-131781.814/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我最近遇到了一位不错的老人在线。经过几封电子邮件和电话后，“罗布”和我进行了几次约会。尽管我们的年龄不同（我30岁，他接近60岁），但我们有很多共同的兴趣，并且喜欢一起度过时光。在浪漫方面，他很害羞。到目前为止，只是牵着散步的手，在脸颊上亲吻晚安。那天晚上的谈话转向了金钱的话题。我提到我的勉强负担得起的公寓的租约很快就会到期。然后他提出让我和他住在一起——免费！哇！他解释说，既然他无论如何都要缴纳水电费、保险费和财产税，我的存在不会增加他的开支。然后他建议我用积蓄来偿还学生贷款和信用卡债务。我问他怎样才能报答他的慷慨。他回应说：“你可以通过成为我们未来孩子最好的母亲来回报我。”我不确定他是在开玩笑还是认真的！我应该接受他的提议吗？如果我终于还清了债务，那就太好了。然而，我的朋友和家人无疑会给我贴上拜金者的标签。另外，我还没有准备好结婚和生孩子。此优惠是否好得令人难以置信？— 想知道想知道：您可能会认为此优惠太好了是真实的。我称之为：风险太大，无法考虑。从哪里开始？首先，如果你提供生孩子的能力来换取生活费，你永远无法偿还你的债务——你只能用它换成另一种货币。 （你也会参与一种听起来很像我父母那一代的“传统婚姻”的关系，但那是另一回事了。）你今年 30 岁。显然，是一名大学毕业生。您是否从未看过任何真实犯罪节目，或听过播客？如果你有，你就会持怀疑态度，调查“罗布”的背景、社交媒体和约会应用程序，试图判断他的意图。他选择为您提供即时的金钱问题解决方案是一个巨大的危险信号。他关于您成为他孩子的母亲的建议可能是一个笑话，或者是旨在引导您采取特定行动的建议。方向。不管怎样，你对他还不够了解，无法解读他的意图。如果你确实参加了这个计划，你就会被困在家里。这是最好的情况。最坏的情况是一张“失踪”的海报，上面有你的照片，而“约会线”的摄制组出现在你家人的门口。您应该向朋友和家人寻求有关您财务状况的想法。你可以找一个室友、第二份工作，或者问问你的家人是否可以搬去和他们一起住，以摆脱债务。亲爱的艾米：我陷入困境。我和我的妻子都二十多岁了。我们去年设法买了自己的房子，并计划在未来几年左右生一个孩子。我的妻子开始大力倡导她的父母搬家。和我们在一起。如果他们身体不适并需要帮助，我会考虑这一点，但事实并非如此。他们五十多岁了，身体健康，住在距离这里大约一小时路程的地方。由于过去五年里我们遇到的一些问题，我和我的姻亲相处得不好。我并不是把这些冲突完全归咎于他们，但他们对我的行为非常不尊重。 （例如，在过夜期间发生轻微分歧后，他们坚持要求我离开他们的家，但我的妻子可以留下来。）我说的是石油会议水，这里。我们只是混得不好。我应该如何解决这个问题？——慈爱的丈夫丈夫：你通过强调声明你会解决这个问题不与她的父母同居。不要让她的家人失望。请务必说，您和她正在共同组成一个家庭，并且不要将石油引入平静的水域，这一点至关重要。亲爱的艾米：我真的受到了“陷入困境”，讲述他与兄弟之间不正常的关系。我本来可以这么写的！感谢您温柔和理解的态度。您将其描述为“永恒的失望之舞”，这是正确的。—陷入困境的兄弟兄弟： 我希望您能受到鼓励，尝试重写自己的剧本。© 2024，作者：Amy Dickinson。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/ask-amy-move-in-no-bills/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：“面对”一个拒绝保持联系的兄弟是错误的吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/carolyn-hax-confront-brother-distant/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-01T15:02:47.334Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/F2DN7NXV5FFNVF4OSWM2JH6T64/20240320-104519.194/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）改编自在线讨论。亲爱的卡罗琳：您如何面对一个与您保持距离的人，而不觉得会进一步疏远您把他们赶走？我的兄弟已婚，有一个 17 个月大的男孩，并帮助他的妻子在马里兰州的一个度假小镇经营一家相当成功的餐厅。然而，他却几乎不承认我的母亲，她并不霸道，而且很善良。几乎感觉他故意不想与我们任何人有任何关系，却从未告诉我们原因。他住得很远，每当我试图通过电话与他交谈时，感觉他正在被监视。所以每一次谈话最终都会让人感觉被算计和疏远。当这些对话非常罕见（最多每月一次）时，也很难提出棘手的话题。我担心如果我们提出自己的感受，他会进一步避开我们。我知道简单的答案是“直接和他说话”，但当沟通不是他的时候强者，你做什么？——遥远遥远：这里有太多的未知，而也许他们所有人都能得到一个完全善意的解释。他不喜欢电话，他感觉更投入在离家近的事情上，他爱你们，但走了自己的路，所以你们不再有太多共同点，他有一个小孩和一家繁忙的餐厅，并且零之后剩下的带宽 - 每一个对我来说似乎都是可信的。我还可以列出这些尴尬的电话交谈可能表明一个更大的问题的方式：他和你妈妈有过更专横的经历（即使是亲密的兄弟姐妹也可能有非常大的问题）不同的现实），或者他的妻子很霸道，或者他因为某事对你怀恨在心。只是众多可能性中的几种。但除非你有直接证据支持更黑暗的观点，否则我建议你假设最好的，不要把任何事情放在心上，做你自己，并继续做出稳定的、非侵入性的努力来保持联系。“面对”顺便说一句，这个词和概念都被过度使用了。如果是的话，这是最后的手段——在你完成了整体和长期改善关系的工作之后。例如，通过访问。读者的想法：· 写信给他！也许从一张有趣的明信片或贺卡开始。不要唠叨，不要说“我想你”；只是“看到这个并想到了你”。在他忙碌的生活中（新生儿！新婚姻？餐馆！），他可能会找到时间回报，也可能不会，但他会知道你爱他，他会看到你没有给他施加压力。· 与一位负责管理的父亲一起从事餐饮业工作，这非常耗费精力。别介意拥有一家餐馆。夏天在度假小镇？还带着一个小孩？哎呀。而且，考虑到度假者在新冠疫情后“迎头赶上”，我怀疑那个兄弟有时间睡觉！而且，对于一个幼儿来说，很可能不会。“对抗”会让某人处于防御状态并增加压力。也许对这位兄弟和他的生活感到好奇，看看它会走向何方。也许休赛期的时候去参观一下。这可能会回答一些问题。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/carolyn-hax-confront-brother-distant/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：男经理一直称员工为“女孩”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/miss-manners-girls-colleagues-man/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-11T16：24：22.266Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/7M4VPULDCVGDLLOTVBTTKR4OX4/20240318-123876.761/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼仪小姐：我是 50 岁的人20 岁的男性，在大多数员工都是女性的领域工作。我从事管理工作，发现自己在与同事和上级领导交谈时将员工称为“女孩”。我意识到这个词不合适，实际上是对员工的贬低。我们组织中辛勤工作的员工。一旦我发现自己，我就会变得慌乱，并迅速向正在与我交谈的人纠正自己，但我可以从他们的反应和肢体语言看出，他们要么觉得我冗长的纠正很尴尬，要么不真诚。 以后我应该如何处理这些情况？我是否应该为我将员工称为“女孩”的错误道歉？如果是，最好的方法是什么？我正在非常非常努力地改掉这个可怕的习惯并做得更好。更加努力地工作。 你年纪轻轻就学会了不把手放在热炉子上，还升到了经理的级别——这不是很难。如果你同意的话，小姐礼貌会告诉你如何修复所造成的伤害，那就是以足够的诚意和频率道歉，让你理解女同事的羞辱感受。亲爱的礼貌小姐：&lt; /b&gt;如何回应以下评论：“我对你的看法上升了两个档次”，然后是发言者的看法上升的原因？ 接受提升意见的人应该表示感激吗？对我来说，这种说法充满了居高临下和势利，暗示着接收者的地位较低。当线路交付给我时，我惊呆了！你们怎么说？与其假设说话者的观点一开始很低，现在看起来一定高得令人难以置信。礼貌小姐鼓励您承担同样的责任，她说：“好吧，我很高兴我能够超越您本已很高的期望。”亲爱的礼貌小姐：饮料、开胃菜、餐食、甜点和账单都上来了。我意识到我说了多少次谢谢，尽管并不总是对同一个人。这是否太过分了？每个人一次就足够了吗？如果你在咀嚼并吞下每一口饭菜后向某人表示感谢，是的，你做得太过分了 - 但也许这个只有当长达一小时的活动被压缩成一个段落时，所有内容听起来都是重复的。曼纳斯小姐同意你可以在这里或那里省略一句感谢而不会显得粗鲁，但她不同意严格的每一个——客户（或者在本例中为每台服务器一个）政策。新的礼仪小姐专栏将于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/03/21/miss-manners-girls-colleagues-man/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普模糊的和平计划给乌克兰蒙上阴影</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/21/trump-ukraine-russia-funding-peace-plan-aid-republican-future/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/21/trump-ukraine-russia-funding-peace-plan-aid-republican-future/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厌倦了道路的帽子回家后被枫叶队勒死</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/capitals-maple-leafs-matthews-ovechkin/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/capitals-maple-leafs-matthews-ovechkin/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治城大学任命达内尔·哈尼为永久女子篮球教练</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/georgetown-darnell-haney/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/georgetown-darnell-haney/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 03:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着法律费用的增加，特朗普与拜登面临现金缺口</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/20/trump-biden-fundraising-campaign/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T18：43：35.205Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/N4FNY4ZTHZH33AY5BMCUFZQPYI/20240320-222602.028/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;拜登总统（左）和前总统唐纳德·特朗普。 （安德鲁·哈尼克/美联社）唐纳德·特朗普的竞选活动在 2 月份带来了近 1100 万美元的收入，月底手头有 3350 万美元的现金，但他不断增加的法律费用带来的压力周三，他的一个盟友委员会向联邦选举委员会提交的一份报告再次证明了这一点。特朗普是第一位面临刑事指控的前总统，在四起案件中被起诉，并否认每一起案件有不当行为。拯救美国是特朗普竞选团队一直用来为他和他的许多同事支付法律费用的政治行动委员会，该委员会将 2 月份筹集的大部分资金用于法律费用。拯救美国 PAC报告称，截至 2 月底，其手头现金约为 400 万美元。同期花费了约 700 万美元，其中包括支付给律师的 560 万美元。自今年年初以来，拯救美国组织已花费 850 万美元用于法律费用，特朗普竞选团队已花费 180 万美元用于此类费用。特朗普利用对他的指控作为战斗口号来激励他的支持者- 指责民主党和拜登总统将司法部的权力武器化来对付他。 （拜登说过他没有向司法部建议关于指控应该做什么或不应该做什么。）特朗普已经安排了他的筹款工作以从这些指控中受益。每当捐助者通过其联合筹款委员会向竞选活动捐款一美元时，其中 10 美分将用于拯救美国，90 美分将分配给特朗普总统竞选活动。几乎是特朗普竞选活动带来的所有资金竞选财务记录显示，二月份的资金来自联合筹款委员会的转账。拜登和特朗普都依赖一系列委员会，这些委员会可以共同代表他们的候选人筹集和支出资金。支持特朗普竞选的超级政治行动委员会之一“让美国再次伟大”报告了 2 月份的强劲筹款记录，筹集了近 1280 万美元，报告期末手头现金为 2550 万美元。周三晚上，民主党人很快就宣称他们的筹款优势。拜登竞选团队本周早些时候表示，截至 2 月底，致力于连任总统的五个委员会手头有约 1.55 亿美元现金。他们没有公布每个委员会筹集了多少资金的详细信息，其中一些报告要到四月份才能提供。周三晚间，拜登竞选团队尚未提交二月份竞选筹款报告。一月底，拜登竞选团队拥有 5600 万美元现金，特朗普拥有 3050 万美元。 ]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/20/trump-biden-fundraising-campaign/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 02:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方寻求帮助寻找因家庭暴力逮捕令通缉的狮子队球员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/lions-player-domestic-violence-warrant/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T23：55：15.501Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/EU5K3CWXKZEXNJDFVFRSP7D6ME/20240320-214811.110/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;“他一直在躲避我们，”佛罗里达州希尔斯伯勒县治安官办公室的发言人说。 （特伦斯·威廉姆斯/美联社）佛罗里达州警方周三公开寻求援助，以寻找因家庭暴力逮捕令通缉的底特律雄狮队球员。卡梅伦·萨顿 (Cameron Sutton)，29 岁希尔斯伯勒县治安官办公室向 2 岁角卫发出家庭殴打逮捕令  说道，同时要求“提供有关他下落的任何信息。”发言人表示，大约两周以来，警员们一直在试图联系萨顿。治安官办公室告诉MLive.com，在 3 月 7 日凌晨回复家庭暴力电话后。“他一直在躲避我们，”发言人说。 “我们的代表已经用尽了所有线索。他在附近有车辆和房屋，但他没有去过那里。他已经关掉了手机。”更正：萨顿指控更新卡梅伦·萨顿因国内电池被绞杀而被通缉。它最初被转发为“严重殴打 - 家庭暴力”。— HCSO (@HCSOSheriff) 2024 年 3 月 20 日
“家庭暴力在我们的社区中没有立足之地，没有人可以凌驾于法律之上，”治安官办公室发言人在通过电子邮件向《华盛顿邮报》提供的一份声明中表示。 “我们敦促萨顿向执法部门自首。”据报道，与萨顿有联系的一名律师周三晚间没有立即回应置评请求。狮子队在周三的一份声明中表示（通过美联社）他们成为那天早上意识到“涉及卡姆·萨顿的持续法律状况”。球队表示将继续关注事态发展，届时不会发表进一步评论。萨顿在匹兹堡钢人队度过了前六个 NFL 赛季后，于去年以自由球员身份加盟底特律，匹兹堡钢人队选择了他2017 年选秀第三轮。与雄狮队签订了一份为期三年、价值 3300 万美元的合同，萨顿上赛季为雄狮队打了全部 20 场比赛，帮助雄狮队赢得了分区冠军并进入季后赛到 NFC 冠军赛。萨顿身高 5 英尺 11 英寸，体重 180 磅，共完成 65 次铲断、6 次传球防守和 1 次拦截。 Pro Football Focus 将萨顿评为 127 名角卫中的第 104 位，他的得分是网站最低的在他这个职位上至少玩过 1,000 次快照的每个人中，都有一个标记。根据佛罗里达州法律，家庭殴打窒息行为属于三级重罪，最高可判处五年监禁。在上诉中为了帮助追踪萨顿，警员们表示他可能驾驶着一辆带有佛罗里达州车牌的吉普车 Grand Wagoneer。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/lions-player-domestic-violence-warrant/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院共和党试图争取支持，弹劾调查似乎陷入僵局</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/20/biden-impeachment-inquiry-hearing/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/politics/2024/03/20/biden-impeachment-inquiry-hearing/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Neuralink 发布视频，称显示患者用意念移动光标</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/20/neuralink-patient-livestream-implant-noland-arbaugh/</link>
      <description><![CDATA[2024-03-20T22：34：47.560Z&lt;音频控制=“控制”src =“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/LBX4QPLG7BHRXBYQLYTOJOZEWI/20240320-195462.625/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的大脑技术公司 Neuralink 周三发布了一段视频，该公司称该视频显示一名临床试验患者使用它的电子大脑植入物可以在计算机屏幕上移动光标。 (Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File)埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的大脑技术公司 Neuralink 发布了视频周三，该公司称这是第一位在临床试验中使用其电子大脑植入物的患者，称他能够用自己的想法移动电脑屏幕上的光标。 这将是该公司的另一个里程碑，该公司去年获得了美国食品和药物管理局的批准对其电子大脑植入物进行人体试验。在马斯克的社交媒体网站 X 上发布的视频中患者称，他的名字叫诺兰·阿博，29 岁，大约八年前的一次潜水事故后，肩膀以下瘫痪。阿博说他喜欢下棋，视频中似乎显示他移动光标下棋。《华盛顿邮报》无法独立证实视频中的说法。 Neuralink 没有立即回应置评请求。Neuralink 的设备和竞争对手产品旨在读取大脑活动来破译一个人打算做什么动作，然后运行命令来执行该动作。阿博说，最初他练习尝试移动他的手，直到能够直观地想象移动光标。“基本上，这就像在光标上使用力量，”他在视频中说道，这显然是指 Star Wars，并补充说他也使用植入物玩视频游戏。Arbaugh 的视频是在 Neuralink 发布视频显示猴子用意念打乒乓球。 （该公司因在开发大脑植入物时对动物进行治疗而受到批评）。Neuralink 并不是第一家推出电子植入物的公司，该电子植入物允许人们通过意念来移动光标。其竞争对手 Synchron 正在开发一种类似支架的设备，该设备位于大脑运动皮层顶部，使患者能够利用自己的想法输入信息，有时还需要眼球追踪软件的帮助。Neuralink 采取了更具侵入性的技术该方法希望能够比竞争对手的技术更快地将数据从大脑传输到计算机。该公司表示，它使用机器人设备将装有电极的计算机芯片缝入大脑表面。马斯克表示，该设备的最初应用是帮助瘫痪患者恢复功能，但也设想有一天增强健康人的能力。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/03/20/neuralink-patient-livestream-implant-noland-arbaugh/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大谷翔平的翻译因赌博、盗窃指控被解雇</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/shohei-ohtani-interpreter-fired/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/03/20/shohei-ohtani-interpreter-fired/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将审查以色列不违反国际法的保证</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/20/israel-gaza-weapons-international-law/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/03/20/israel-gaza-weapons-international-law/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>