<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 09:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最强大和最弱的护照清单凸显了全球差异</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/01/12/most-powerful-passports-2024-index-ranking/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T02：16：51.546Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/DF25UKQ3LFCADNBREKBJ3YPSOM/20240112-032206.067/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;1 月 1 日，科索沃护照（排名：第 68 位）躺在普里什蒂纳机场的值机柜台上。（劳拉Hasani/路透社）本周发布的全球最强大护照排名显示，全球流动性差距“比以往任何时候都更大”。这份名单背后的公司 Partners 表示在新闻稿中。排名靠前的国家（主要是欧洲富裕国家）的护照可以免签前往 190 多个目的地，而排名靠后的国家（通常是欧洲低收入国家）的护照可以免签前往 190 多个目的地。根据排名，/article/what-is-global-south-19fa68cf8c60061e88d69f6f2270d98b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南半球，可以访问的地区少至 28 个。该列表基于来自国际航空运输协会的数据突显了护照特权的现实：对于某些人来说，护照是通行的钥匙对于其他人来说，它是世界的一把锁。以下是排名。最强大的护照根据数据，顺利的免签证旅行本质上意味着持有欧洲护照或来自少数高收入亚洲国家之一排名。四个欧盟法国、德国、意大利和西班牙等成员国今年跻身榜首，加入了过去五年主导全球护照排名的经济强国日本和新加坡的行列。十年前位居榜首的美国目前排名第七，与加拿大和匈牙利并列。劳埃德银行前首席经济学家特雷弗·威廉姆斯 (Trevor Williams) 在一份声明中表示，“总体而言，最新报告“再次有力地强调了“将更好的经济表现与免签证访问联系起来”。最不强大的护照全球旅行限制有所减少，平均据 亨利&amp; Partners，为富人提供有关投资居留和公民身份的建议。但并非所有国家都从这种增加的准入中受益，富国和穷国之间的不平等已经扩大。荷兰教授 Henk van Houtum 和 Annelies van Uden 在一篇文章中将签证比作“纸质监狱” 2021 年论文，写道“富裕各国正在排除那些被视为经济或安全风险的人，特别是全球贫困人口。”这些政策允许他们所谓的“主要由出生决定的全球贵族”锁定“来自远方的全球下层阶级”。变化最剧烈的护照变化当国家增加或取消对其他国籍旅行者的签证要求时，就会发生护照流动性。以加拿大为例，去年向 13 个新国家/地区开放了免签旅行，而英国宣布将针对洪都拉斯人增加签证要求阿拉伯联合酋长国在过去十年中经历了最大的实力转变，从第 55 位跃升至第 11 位，在免签分数上增加了“令人印象深刻”的 106 个目的地，Henley &amp; ;合作伙伴表示。中国和乌克兰也发生了重大变化，在过去 10 年中两国都获得了 21 个免签证入境目的地。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/01/12/most-powerful-passports-2024-index-ranking/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉斯加航空乘客就 737 Max 9 井喷事件起诉波音公司</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/01/12/boeing-sued-alaska-airlines-lawsuit/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T05:04:44.583Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/W4VP7VTZYBCIVCGMP2ZLQCVODI/20240112-153604.041/eleven-labs_en -US_Rachel_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;这张图片拍摄于 2024 年 1 月 7 日（星期日），由国家运输安全委员会发布，显示了阿拉斯加航空 1282 航班缺少一块面板。 (美联社)阿拉斯加航空 1282 航班的乘客的律师表示，他们正在起诉波音公司，因为其波音 737 Max 9 飞机上的门状面板在飞行中分离，导致机舱内迅速减压。新闻稿。 周四向西雅图法院提交的诉状将六名乘客和一名家庭成员列为原告。据称，该事件导致身体受伤，包括脑震荡、瘀伤、呼吸困难、耳朵流血以及精神创伤。它还声称，飞机上的许多氧气面罩似乎无法使用。波音公司拒绝发表评论。“这次噩梦般的经历造成了经济、身体和持续的情感后果，可以理解的是，这些后果对我们的客户产生了深远的影响，”Stritmatter 公司的律师丹尼尔·劳伦斯在一份声明中表示。他指出，“波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩(Dave Calhoun)直言不讳地承认，这起可怕的事件是由波音公司的‘错误&#39;”作为拟议集体诉讼的动力。卡尔霍恩在周二的公司会议上告诉员工，“我们将向第一号人物承认我们的错误，”《华盛顿邮报》已报告。阿拉斯加航空航班门塞爆裂后发生了什么？1 月 5 日从俄勒冈州波特兰起飞的航班上发生的事件。飞往加利福尼亚州安大略省的事件促使美国联邦航空管理局在调查过程中停飞了部分波音 737 Max 9 飞机。本周，阿拉斯加航空和联合航空表示，他们在机队中同类型飞机的相同部分发现了松动的硬件。美国联邦航空管理局 (FAA) 表示，“决定波音 737-9 Max 恢复服务的时间表的是飞行公众的安全，而不是速度。”获取更多RSS ：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/transportation/2024/01/12/boeing-sued-alaska-airlines-lawsuit/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争实时更新：胡塞官员警告美国、英国对也门发动袭击后将产生“可怕后果”</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T02：33：29.471Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/FVBNQJBTU5DAXLXZXWFZUCFTAA/20240112-152012.122/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;美国英国军队在澳大利亚、巴林、加拿大和荷兰的支持下袭击了“胡塞叛军危害世界上最重要水道之一的航行自由，”拜登总统周四晚些时候说道。据胡塞武装新闻频道 Masirah 报道，胡塞武装官员 Hussein El-Ezzi 表示，华盛顿和伦敦将面临“可怕的后果”。以下是需要了解的内容&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问艾米：悲伤的姐姐不欢迎家庭中的新成员</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/ask-amy-sister-dna-site/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T14:23:07.030Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/TLLQQNEW3JDN3FFHVJNJJBZEEA/20240104-102641.418/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的艾米：我失去了父母两年前相隔一天。两年前，我姐姐去世了。她比我大11岁。我姐姐是我最大的支持者，就像我的第二个妈妈。她是同父异母的姐妹，但是……我们只是姐妹。我还有两个同父异母的兄弟，分别比我大 13 岁和 14 岁，但我和他们的关系并不像和我姐姐那么亲密。这些兄弟姐妹都是我妈妈的第一任丈夫的，他在我出生之前就死于癌症。我的父亲基本上从我同父异母的兄弟姐妹很小的时候起就抚养他们。我父母去世几个月后，我从 DNA 网站收到一条消息，说我有一个同父异母的妹妹。我父亲在军队里，总是开玩笑说我可能在某个地方有同父异母的兄弟姐妹。问题是我不想认识这位姊妹，也不想认识她。我感觉很糟糕，但对我来说，我是我爸爸唯一的孩子。我几乎是作为独生子长大的，因为我的兄弟姐妹比我年长得多。我进行了这次 DNA 测试来了解我的遗传，甚至没有想到它会在某个地方激发兄弟姐妹的火花。这完全毁了我的生活。这位姐姐一直给我发消息，我在社交媒体上屏蔽了她。我什至不想让她看到我家人的照片。我觉得我什至不能在 Facebook 上发布照片，因为担心她会看到它们。我很自私吗？——DNA出了问题出了问题：我不认为你是自私。我确实认为你因失去而不知所措。你需要给自己休息一下。我认为远离所有这些触发因素并致力于自己的治疗是明智的。有些人可能会欢迎兄弟姐妹出现的时机（在极度失去之后，这是一种收获），但对你来说，这个时机再糟糕不过了。然而，如果您感觉情绪更加平衡，您可能不会认为这是一件毁掉生活的事件。我并不是说您应该强迫自己让这个人进入您的世界。我的意思是，你应该把这段关系暂时搁置起来，集中精力克服你所经历的损失。悲伤咨询师可以帮助您理解自己的感受。您可以通过社交媒体或致电当地医院找到一个悲伤小组来参加。亲爱的艾米：我的继父喝了很多他的酒最喜欢的波本威士忌品牌。在他系上一根绳子并变得令人讨厌后，无数的家庭假期都以泪水结束。现在我家正在庆祝圣诞节，我的母亲和继父在我们家过夜。多年来，他带来了半加仑他最喜欢的东西，但最近他带了开始给我讲课，告诉我一个好的女主人（不像我）会如何在手边备有酒，这样他就不必带任何酒了。我确实有烈酒和葡萄酒，但我不喝这种波本威士忌，我认识的其他人也不喝。但是，我不储备他的波本威士忌的主要原因是，原则是：我为什么要买一杯饮料来助长他的卑鄙行为？我知道我拒绝买他的酒并不能改变他的行为——他会自带酒——而我的一部分认为我应该屈服并买一瓶。钱不是问题。有什么想法吗？——度过一个被动进攻型假期！被动进攻型：我和你在一起。你没有义务为你继父的醉酒嚎叫提供特定的燃料。这确实是一个欢迎他“自取毒药”的情况。此外，享受过夜住宿的极度慷慨的客人实际上没有权利向主人说教礼仪。亲爱的艾米：&lt; i&gt;关于您专栏中有关孩子如何将任何玩具变成武器的对话，我们有一段 20 多年前的家庭视频，视频中我们 3 岁的儿子收到一套乐高套装，并立即拼出了一把枪的形状，假装开火。与此同时，我们 4 岁的女儿收到了假装发型设计套件。我们的儿子拿起小吹风机，开始像枪一样使用它。他20多岁，根本没有枪支。这就是他当时对玩具的有机诠释。——妈妈妈妈：确实如此。鉴于这种趋势，没有必要向孩子们提供真正的玩具枪。© 2024，艾米·迪金森 (Amy Dickinson)。由论坛报内容机构发行。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/ask-amy-sister-dna-site/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：我的皮肤受到称赞，但我化妆</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/miss-manners-compliments-skin-makeup/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-02T16：12：23.292Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/P2BLC7GRUFGCVFYM3YMKXMKKXM/20240104-103587.875/eleven-labs_en -US_Antoni_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;亲爱的礼貌小姐：我从来没有除非是特殊场合，否则要化浓妆。我的日常化妆通常包括粉底/遮瑕膏、睫毛膏和唇彩。我经常收到关于我“可爱”皮肤的赞美。我知道我正在遮盖痤疮疤痕造成的变色，而且我的天然皮肤也并非没有瑕疵，所以我觉得只是说“谢谢”是不诚实的。事实上，当我这样做时，我的前夫曾经侧视过我，低声说道：“如果她知道就好了。”我应该透露他们看到的不是一张没有化妆的脸吗？在赞美方面，你不必在包装上背叛真相。作为一个社会，我们过度分享，在礼仪小姐看来，女性尤其感到需要道歉、解释或转移即使是最普遍令人愉快的荣誉。你不需要纵容任何人不请自来的坦白。当我们这样做时，你可能已经告诉你的前夫要保持侧视并自言自语。显然，他自己一定有严重的缺陷。亲爱的礼仪小姐：我有一个侄女，一年前生了孩子。母亲举办了一场送礼会，我从她的婴儿登记处赠送了一份非常慷慨的礼物。大约一个月后，我送给她的礼物在她的社交媒体页面上列出出售。如果她对礼物不满意，我会很乐意在换取别的东西。不用说，看到出售的礼物给我留下了不好的印象。我从未向任何人提及过这些。我的侄女不知道我在她的页面上发现了我的待售礼物，我不会提起它。根本就不会再有礼物了。现在，宝宝一岁了，计划举办一个生日聚会。邀请函上列出了一份礼物登记表。我要出城，所以我不会出席，也不会赠送任何形式的礼物。我表达遗憾是不是反应过度了为即将举行的聚会而扣留未来的礼物而不说明原因？我讨厌因为母亲的行为而惩罚孩子。我确实计划在他成长的过程中陪伴他，并尽可能给他体验而不是礼物。用自己的注册表出售礼物是一种令人困惑的做法。她自找的！公开用它换取现金，从而揭露骗局，更是难以言表的粗鲁。曼纳斯小姐向您保证，您没有义务再发放任何礼物。但她喜欢你的想法，即与孩子共度时光，并为他提供一些（人们希望的）无法挽回的经历。也许其中之一可以教他他母亲似乎严重缺乏的礼仪。新的礼仪小姐专栏于周一至周六发布，washingtonpost.com/advice。您可以通过 Miss Manners 的网站向她发送问题，missmanners.com。您还可以关注她@RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/miss-manners-compliments-skin-makeup/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对台湾命运攸关的选举若隐若现</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/china-taiwan-election-xi-jinping-united-states/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/01/12/china-taiwan-election-xi-jinping-united-states/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：他们会告诉最近订婚的朋友她可以做得更好吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/carolyn-hax-friend-terrible-fiance/</link>
      <description><![CDATA[2023-12-20T21：27：41.648Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/3GGYBT5D7ZG5HCBQNUSQZ2OHE4/20240111-143180.802/eleven-labs_en -US_Josh_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;（Nick Galifianakis/华盛顿邮报）&lt; b&gt;亲爱的卡罗琳：我的朋友“米娅”最近订婚了。她和“史蒂夫”在新冠疫情爆发之前就已经在一起了，而且她一直想结婚。然而，史蒂夫很糟糕。她的亲密朋友都不喜欢他，也不认为他适合她。其中有两个例子：米娅一直想要孩子，但史蒂夫却不想要；突然，她改变了主意。他还经常喝酒、吸毒（主要是派对毒品），而她却是个宅男，我们最近得知她和他一起喝了迷幻药，因为他逼迫她这么做。他使她的光芒黯淡，每个人都看到了，除了她。我们已经开始不邀请她参加某些事情了，因为我们知道他会在那里。史蒂夫似乎对他们的订婚并不感到兴奋，更不用说婚礼了。他最近发表了评论“如果真的发生了。”她最年长、最好的朋友曾经质疑过这段关系，米娅说如果史蒂夫离开她，她就会死.作为一个群体，她所有的女朋友都想告诉她这个家伙很糟糕，而她可以做得更好。但我们也足够了解她，知道我们很容易失去她。在告诉她我们的感受和拿她的友谊冒险之间我们该如何选择？&lt; p&gt;——冲突冲突：维护你们的友谊很重要，但它比维护米娅要少得多。对于史蒂夫周围的所有危险信号——就像人类联合国一样飘扬——米娅的“我会死”更令人震惊。也许夸张是她的风格；也许她喜欢夸张。你比我更能把它放在上下文中。但我们有这样的声明，再加上史蒂夫糟糕的一个不错的理由，再加上她“长期”专注于结婚，这往往会排除任何对“与谁”部分挑剔的动机。另外，我们让她在一些不符合她性格、偏离她的人生道路和不安全的事情上屈服于史蒂夫的意愿。这些对米娅来说都是真正的危险。虽然我超级（骗子）同情史蒂夫如此糟糕以至于你会抛弃米娅来摆脱他，但你和她的其他朋友会增加她的风险你就这样做。滥用数学是邪恶的。当史蒂夫赶走她所有的人时，除了史蒂夫之外，她将不再拥有任何人，并且更加依赖他，感觉更无法离开，并承受他更多的虐待。米娅需要朋友的爱。她需要你的目光注视着她。她需要你的稳定存在来提醒她她很重要——特别是对你们每个人来说，对你们所有人来说，对宇宙来说都是如此。如果可以的话，请进行协调，这样她就可以被遮盖住，并且你们都可以分担体重。她还需要听到她通过你的眼睛看到的样子：“我很担心。我看到你失去了光芒，并且感到无助于修复它，所以我只想说：当你准备好时，我会 24/7 在这里等你。”一对一地说-一个，善意的，着眼于将这个想法植入她的心中，而不是立即说服她。另请明确，这是担忧，而不是批评。并且不要提及史蒂夫。 如果她已经无法接受每个人对他有多糟糕的评价，那就停下来吧。你不想让处于米娅处境的人觉得他们必须捍卫他们可怕的伴侣，或者他们与可怕的伴侣在一起的可怕选择。我在上个月的专栏中对此进行了更多探讨.即使你的含糊不清的谈话也让她心烦意乱，至少她会知道她有人可以寻求帮助。手指交叉。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/01/12/carolyn-hax-friend-terrible-fiance/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:24:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐塔·斯科特（Donta Scott），马里兰州下半场反弹击败密歇根州，结束滑行</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/donta-scott-maryland-rally-second-half-beat-michigan-end-skid/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/donta-scott-maryland-rally-second-half-beat-michigan-end-skid/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都再次陷入早期赤字，对炙手可热的海妖没有答案</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/capitals-kraken-spencer-carbery/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/capitals-kraken-spencer-carbery/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰罗德·梅奥的继任条款可以让他快速成为爱国者队主教练</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/jerod-mayo-patriots-head-coach-succession/</link>
      <description><![CDATA[2024-01-12T02：45：03.494Z&lt;音频控制=“控制”src=“https://audio-articles.lionfish.media.aws.wapo.pub/ANVFSGMV4FGP7BT6FQ7YJPU4YI/20240111-223246.469/eleven-labs_en -US_Maya_standard_audio.mp3&quot; style=&quot;height: 53px;&quot;&gt;杰罗德·梅奥是接替比尔·贝利切克担任爱国者队主教练的候选人。 （Stew Milne/美联社）新英格兰爱国者队后卫教练杰罗德·梅奥的合同包含一项主教练继任条款，该条款允许球队在愿意的情况下迅速采取行动以提拔他据两位知情人士透露，梅奥的合同已向 NFL 提交并被接受，这意味着联盟实际上已经批准了爱国者队的继任计划。据知情人士透露，如果爱国者队提拔梅奥（他们事实上的防守协调员）来接替贝利切克，他们就不需要进行任何面试来遵守 NFL 的少数族裔招聘要求。目前尚不清楚合同语言的约束力如何，或者如果爱国者队不任命他为贝利切克的继任者，合同条款下会产生什么结果。比尔·贝利切克的下一份工作？以下是潜在的目的地。贝利奇克 詹金斯：聪明的 NFL 老板应该做好准备NFL 和球队老板做出了这一修改，试图放慢招聘流程，希望更加审慎的面试流程能够更具包容性，尤其对少数族裔主教练候选人有利。拉斯维加斯突袭者队即使选择保留黑人临时教练安东尼奥·皮尔斯，也必须遵守少数族裔面试要求。但考虑到继任者，如果爱国者队提拔梅奥，他们可能会采取更快的行动合同中的计划。迈克·弗拉贝尔 (Mike Vrabel)，前爱国者队后卫，周二被解雇为田纳西泰坦队的教练，前爱国者队助理教练、明尼苏达维京人队的防守协调员布莱恩·弗洛雷斯也被认为是未来的主教练候选人。爱国者队。迈阿密海豚队前主教练弗洛雷斯提起种族歧视诉讼 2022 年 2 月对阵 NFL 及其球队。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/01/11/jerod-mayo-patriots-head-coach-succession/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州法律要求学区撤回 1,600 本书，其中包括词典</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/11/escambia-dictionaries-removed/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/education/2024/01/11/escambia-dictionaries-removed/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《上帝与国家》电影凸显基督教民族主义对民主的威胁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/11/reiner-christian-nationalism-documentary/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2024/01/11/reiner-christian-nationalism-documentary/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着科技博客放弃纳粹内容，Substack 的困境加深</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/11/substack-platformer-nazis/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/01/11/substack-platformer-nazis/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 01:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众议院共和党的反抗扰乱了防止政府关闭的计划</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/01/11/house-freedom-caucus-johnson-schumer/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/business/2024/01/11/house-freedom-caucus-johnson-schumer/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构称美国未能追踪10亿美元的乌克兰军事援助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/11/us-weapons-ukraine-inspector-general/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/national-security/2024/01/11/us-weapons-ukraine-inspector-general/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>