<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>华盛顿邮报</title>
    <link>https://www.washingtonpost.com</link>
    <description>The Washington Post全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 09:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马杜罗十年独裁统治：视觉时间轴</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/24/venezuela-election-maduro-repression/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/24/venezuela-election-maduro-repression/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欢迎来到巴黎。欢迎重返奥运会。</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/24/paris-olympics-athletes-village/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/24/paris-olympics-athletes-village/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:54:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示座头鲸撞上船只，导致两人落水</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/whales-capsizing-boats-humpback/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T02：11：51.710Z周一晚上，来自新罕布什尔州多佛的钓鱼爱好者 Ryland Kenney 向他妈妈展示了他最近几周在海岸附近看到的鲸鱼的照片。她问他是否担心第二天在同一水域钓鱼。44 岁的 Kenney 告诉她不用担心。他说，与鲸鱼近距离接触的几率与被闪电击中的可能性差不多。周二，闪电击中了鲸鱼。肯尼当时正和他 54 岁的朋友格雷格·帕奎特（Greg Paquette）在一艘 23 英尺长的船上钓鱼，地点在离海岸约两英里的地方。格雷格来自马萨诸塞州格罗夫兰。新罕布什尔州 13 英里长的海岸线是鱼类和鲸鱼的肥沃的觅食地，因为从皮斯卡塔夸河流出的淡水与咸咸的大西洋相遇，带来了丰富的物种。出于同样的原因，周二有很多船出海，朋友们有意识地与其他船只保持安全距离，以避免相撞。然后他们在水中发现了肯尼的老朋友，也就是他带母亲看过的那头幼年座头鲸。他们试图让船与这头鲸鱼保持至少 50 英尺的距离。“但显然，我们离得不够远，”肯尼在 Zoom 上说道。座头鲸在船的两人下方游来游去。然后它突然浮出水面，显然是在追捕猎物。帕奎特背对着船后的发动机，没有意识到发生了什么。但肯尼看到了一切。他“大叫‘哇’之类的话，就像他看到鲸鱼从水里出来一样，”帕奎特坐在肯尼旁边，向记者讲述这一事件时说道。肯尼确实看到鲸鱼从水里出来了。鲸鱼的“嘴巴张得很大。当它沉下去时，它的嘴巴闭上了，基本上你可以听到嘎吱嘎吱的声音。 “他还撞坏了发动机，”他说道。当帕奎特转过头时，鲸鱼已经撞向发动机。几秒钟后，海水迅速淹没了船尾。片刻之后，当船开始侧翻时，肯尼说他直接跳了出来，逃离了倾覆的船。“我避开了船，然后逃离了它，”他说道。与此同时，帕奎特被抛入水中。他迅速躲开了，以免船撞到他。帕奎特穿着救生衣。肯尼没有。由于水温高达 55 度，肯尼一度呼吸困难。幸运的是，兄弟怀亚特和科林·耶格尔当时在附近的一艘船上，目睹了整个过程。16 岁的科林用手机录下了这一幕，告诉当地 ABC 分支机构说，他“很幸运面朝那个方向”。掌舵的 19 岁的怀亚特·耶格尔说，他看到鲸鱼从水里冒出来。他迅速将船驶向肯尼和帕奎特，并帮助将他们拉了出来。海岸警卫队表示，两人没有受伤，鲸鱼似乎也没有受伤。肯尼和帕奎特表示，他们不会放弃捕鱼，但他们会更加谨慎。“外面一切都是流动的，”帕奎特说。“一切都在移动……鱼在移动，鲸鱼在移动，水在移动，船在移动。”肯尼说，他将在接下来的几周内待在离海岸更近的地方，并确保附近有其他船只，以防再次发生紧急情况。他还说他会记得穿救生衣。“闪电会再次击中吗？我不想冒这个险。因此对我来说，我会更加谨慎一些，”肯尼说道。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/24/whales-capsizing-boats-humpback/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西毒品污染水域的鲨鱼可卡因检测呈阳性</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/science/2024/07/24/brazil-sharks-cocaine-impact/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T01:39:41.731Z研究人员在里约热内卢州沿海的野生鲨鱼体内发现了可卡因在巴西。（Bruna Prado/Getty Images）科学家在巴西沿海的野生鲨鱼中发现了可卡因的痕迹，这一发现凸显了非法可卡因贸易对海洋生物的威胁。这些巴西尖鼻鲨是在 2021 年 9 月至 2023 年 8 月期间被巴西东南部里约热内卢州沿海的渔船队捕获的。研究人员在发表在《科学总论》杂志上的一项研究中表示，这 13 条鲨鱼（3 条雄性和 10 条雌性）的可卡因检测均呈阳性。环境。这种药物以及可卡因的主要代谢物苯甲酰爱康宁被发现存在于它们的肌肉组织和肝脏中。研究人员并不清楚鲨鱼是如何接触到这种药物的。但他们怀疑，可卡因的痕迹很可能通过河流和城市运河中的未经处理的污水排入沿海地区。科学家认为，另一个潜在的接触源是漂浮在水中、未被毒品走私者或当局发现的可卡因包装，如果被鲨鱼咬伤，就会有危险。另一个顶级捕食者可卡因熊就是这种情况，这是一只重达 500 磅的佐治亚州黑熊，它吸食了过量的可卡因，被认为是从一架毒品走私者的飞机上扔下来的。这只熊的骨骼遗骸于 1985 年被毒品调查人员发现。这个故事被粗略地翻译成一部 2023 年的恐怖电影，其中熊发狂了。（实际上，当局认为这只熊可能迅速过量服用。）研究人员表示，这是全球首次在野生鲨鱼中检测到可卡因，他们的研究结果“指出了环境中存在非法药物的潜在影响。”研究人员还担心可卡因重新进入食物链；人们捕捞鲨鱼是为了获取鲨鱼肉。之前的研究发现，非法毒品和合法药物正在世界各地的海域堆积，包括圣保罗州。科学家称，可卡因污染对包括贻贝和牡蛎在内的海洋生物构成了生态威胁。研究人员此前发现，圣保罗（巴西人口最多的城市）周围海域的可卡因含量与咖啡和茶中的咖啡因含量相似，他们将其描述为“高浓度”。该州的饮用水中也检测到了可卡因。2019 年，英国研究人员发现，该国河流中的淡水虾接触到了可卡因和其他药物。根据联合国的数据，近几十年来，全球可卡因消费量飙升。据该研究的作者称，巴西人是南美洲最大的毒品消费国之一。巴西研究人员之所以选择研究尖鼻鲨，是因为尖鼻鲨体型小，而且它栖息在污水严重污染的地区，这使它成为“环境哨兵”。他们发现，肌肉中的可卡因含量是肝脏中的三倍，雌性鲨鱼肌肉组织中的可卡因浓度高于雄性鲨鱼。在鲨鱼体内发现的可卡因和苯甲酰爱康宁含量“比文献中报道的鱼类和其他水生生物的含量高出两个数量级”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/science/2024/07/24/brazil-sharks-cocaine-impact/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼仪小姐：当有人看着他们的智能手表时，我应该停止说话吗？</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/miss-manners-smartwatch-talking-interruption/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-15T13:50:12.246Z亲爱的礼仪小姐：我天生不擅长交谈，所以我学会了寻找特定的线索，比如交流已经持续太久，或者我需要继续前进。一个明显的线索是当有人看手表时。然而，我生活中的许多人现在都戴着智能手表，一旦有新短信或电子邮件，智能手表就会提醒他们。因此，人们会不断看手表来分类接收信息。无论是在正式还是非正式的谈话中，在工作中还是与朋友聊天时，都会发生这种情况。每次，这个手势都会让我进入“该结束了”的模式，即使我们的工作还没有完成。这让我很难知道是否有人在注意，或者我是否最好走到拐角处给他们发短信。一般来说，我不会和看手机的人说话，我认为在会议期间把手机收起来是一个很常见的基本规则。将同样的规则应用于智能手表合理吗？这是合理的，但这并不意味着经常这样做。礼仪小姐并不是建议你改变你的行为；她只是在警告你观念上的微妙变化。在过去，看手表的人可能至少部分意识到自己不礼貌，当他们意识到这导致你结束工作时，可能会感到尴尬。从手机或智能手表上抬起头的人只会模糊地意识到现实世界中发生了任何变化。亲爱的礼仪小姐：一位同事失去了父亲。这并不意外，但当然这仍然是一个悲伤的时刻。我们公司有两个办公室，相距约两个小时的车程，一些员工也远程办公。这位同事的主管计划在每个办公室分发慰问卡。这合适吗？对我来说，家人去世是一个庄严的时刻，要求同事签署类似生日或退休卡的卡片似乎很粗鲁。那远程工作者呢？我更愿意发送个人卡片。我还应该指出，当讣告提供服务细节时，公司通常会发送鲜花或慈善捐款。人们会认为那些不停谈论他们有多关心员工的公司会对员工生活中的这个痛苦时刻表现出一丝兴趣。或者不会。主管应该发送一封手写信，表达他和公司的哀悼。但礼仪小姐会满足于鲜花和签名便条——请不要购买商店卡片。这代表了公司。然后，与悲伤员工关系密切的个人应该以个人身份表达哀悼——就像你正在做的那样。至于团体卡，Miss Manners 明白这可以节省每个人的时间——但实际上，对于没有人关心的事情，能带来多少安慰呢？Miss Manners 的新专栏于周一至周六发布在 washingtonpost.com/advice。您可以在 Miss Manners 的网站上向她提问，missmanners.com。您也可以关注她 @RealMissManners。© 2024 Judith Martin]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/miss-manners-smartwatch-talking-interruption/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 Eric：我丈夫对我没兴趣，所以我向一位老朋友求助</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/asking-eric-old-friend-intimacy-husband/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/asking-eric-old-friend-intimacy-husband/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡罗琳·哈克斯：父母因孩子屏幕使用时间而产生的冲突影响了他们的婚姻</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/carolyn-hax-toddler-screen-time/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-02T16:32:31.600Z（华盛顿邮报的 Nick Galifianakis 插图）亲爱的Carolyn：我和妻子有一个漂亮、早熟的 3 岁女儿“Violet”。我和妻子都是老师，她拥有幼儿教育学位，我则教青少年英语。Violet 出生后的前两年，我妻子一直待在家里照顾她，我们一致认为，任何屏幕都是被禁止的。我们对她的认知发展感到满意，部分原因在于“不接触屏幕”的规定，此外，我妻子还是一位出色的教育家。我们俩都又开始全职工作，一天下来经常精疲力竭。除了让 Violet 有时间看书、玩耍和跳舞外，我和妻子几乎没有时间做家务，更不用说放松了。我们彼此之间以及与 Violet 相处时脾气都很暴躁，压力导致我们俩都出现了健康问题。我们看电视是为了放松，但在 Violet 醒着的时候，这是不可能的。为了我们的理智，也为了 Violet 对她所生活的更大世界（同龄人、老师、候诊室）的理解，我认为是时候让她每天看 30 分钟电视和电影了。然而，我的妻子认为，这可能会演变成更长的、被动的看电视时间，旨在照顾孩子而不是教育孩子。她还暗示我很懒，试图逃避做父亲的责任——这将是未来信中的棘手问题。我只想说，我接受过咨询，部分原因是我认为我没有努力做好父母。在工作中，我看到了过度使用屏幕对发展中的心智的影响。但 Violet 不能在泡沫中成长。我认为，无论我的妻子是否相信，我们的婚姻都可以从在沙发上拥抱家人中受益。我也相信必须做出一些让步，如果不是这个，那么可能是我们都不想要的更重要的事情。我该如何向妻子提出这个话题？— 电视爸爸电视爸爸：哎呀。不管有没有电视，我都不认为一段婚姻能够经受住你自私地亏待孩子的信念。我就是看不出来。从任何一方来说。不相信配偶，还是配偶不相信我？这都是大忌。通常我会说这是关于尊重，而不是屏幕时间或糖分或任何你的恶魔，但我认为在这种情况下你的标准是不可或缺的。因为屏幕不好，呵呵——但僵化也是如此。在信的结尾，我想恳求你们俩，尤其是你的妻子，不要追求父母的完美。 Violet 不会是完美的。你会把事情搞砸的。因为我们都会这样。不搞砸是不可能的！什么是可能的：保持爱、脚踏实地、谦逊、现实、灵活。要有远见，而不是不可动摇的先入之见。公平地说，你的妻子 Violet 不需要适应节目 (3！)。公平地说，30 分钟的家庭电视节目带来的认知风险与你现在正在承受的伤害相比微不足道：言语火花、压力疾病和香薰机离婚威胁。再加上作为她父母的手工孩子的压力，如果你会因为标准的准确性而发生婚姻战争。两位摇滚明星教育家知道这一点。是吗？所以互相承认这不再是关于屏幕或认知的问题了。这是关于那些善意、好父母的计划遭遇现实并造成严重不健康压力的事情。就是这样。对 Violet 来说，最健康的答案是停止成为父母与父母之间对 Violet 的正确照顾，开始成为她两个溺爱孩子的父母，对抗压力。你们两个是否同意被这个“美丽”的事业所吞噬？获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/advice/2024/07/24/carolyn-hax-toddler-screen-time/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡发表国会演讲之际，加沙的痛苦仍在持续</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/24/netanyahu-congress-speech-gaza/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/world/2024/07/24/netanyahu-congress-speech-gaza/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民队为他们的急躁付出了代价，被教士队完封</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/23/nationals-padres-shutout-dj-herz/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/2024/07/23/nationals-padres-shutout-dj-herz/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大工作人员驾驶无人机干扰足球训练 新西兰向国际奥委会提出诉讼</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/23/canada-new-zealand-soccer-drone-olympics/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-24T00:47:57.233Z加拿大女子足球队周二在法国圣艾蒂安进行训练，为对阵新英格兰爱国者队的奥运会比赛做准备。 （Silvia Izquierdo/AP）加拿大奥委会周二发表“诚挚道歉”，此前新西兰奥委会表示，一架无人机飞过其女子足球队在法国的训练场。新西兰奥委会在一份声明中表示，警方拘留了这名无人机操作员，他被确认为加拿大女足队后勤人员。新西兰奥委会补充说，它已向国际奥委会提出投诉，并要求加拿大奥委会进行“全面审查”。在随后的一份声明中，加拿大奥委会同意，这名工作人员被描述为后勤团队的“未经认可的成员”，“据信他在训练期间使用无人机记录了新西兰女足队”。“加拿大奥委会主张公平竞争，我们感到震惊和失望，”该组织说。 “我们向新西兰足球队、所有受影响的球员以及新西兰奥委会表示诚挚的歉意。”加拿大奥委会表示，正在与国际奥委会、巴黎奥运会组织者、加拿大足球协会和国际足球管理机构国际足联“共同研究下一步措施”。据加拿大奥委会称，将于周三提供最新消息。事件发生在巴黎东南约 300 英里的圣艾蒂安，加拿大和新西兰将于周五在这里进行小组赛对决，拉开奥运征程。加拿大是卫冕奥运冠军，在 2021 年东京奥运会的金牌争夺战中击败瑞典。同年晚些时候，洪都拉斯男队在对阵加拿大的世界杯预选赛前在多伦多暂停了训练，据报道，他们在发现一架无人机后暂停了训练。新西兰奥委会周二表示，对洪都拉斯发生的事件“深感震惊和失望”。圣艾蒂安。法国国家奥林匹克机构补充说，它“致力于维护奥运会的完整性和公平性。”法国总理加布里埃尔·阿塔尔周二表示，在为今年奥运会实施的一系列安全措施中，法国安全部队平均每天在夏季奥运会的赛区周围拦截六架无人机（来自法新社）。阿塔尔暗示一些无人机是由“游客”驾驶的，“这就是为什么提醒人们遵守规则很重要。禁止驾驶无人机。”]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/sports/olympics/2024/07/23/canada-new-zealand-soccer-drone-olympics/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频：黄石国家公园热液喷发 游客四处逃窜</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/23/yellowstone-biscuit-basin-explosion/</link>
      <description><![CDATA[2024-07-23T20：48：17.543Z周二早上，弗拉达·马奇 (Vlada March) 和家人正在游览黄石国家公园，突然发生爆炸，热水和岩石飞上空中，碎片四散，附近的一条木板路被毁。“当时非常吓人，”来自加州棕榈沙漠的房地产经纪人马奇说道。“几秒钟之内，岩石飞了起来，空中形成了一片黑云。我们有几秒钟都看不到太阳。”据公园发布的新闻稿称，位于老忠实泉西北约 2 英里的饼干盆地在周二上午 10:19 之前不久在蓝宝石池附近发生热液爆炸后暂时关闭。没有人受伤，公园正在调查损失。新闻稿中的一张照片显示，工作人员正在查看木板路上被毁坏的栏杆和烧焦的碎片。在她与《华盛顿邮报》分享的视频中，马奇对家人大喊“快跑，快跑，快跑！”其他人则逃离木板路上空升起的云层。马奇和她的丈夫史蒂夫最担心的是，他们逃离爆炸时，其中一个孩子会摔倒并被卡住。他们的孩子，9 岁的马克斯韦尔和 6 岁的伊桑，以前从未去过国家公园。马奇说，他们最担心的是他们的祖母。马奇的母亲娜塔莉亚离爆炸地点最近，她用一件现在已经有一层灰烬的夹克盖住自己。马奇说，爆炸发生时，大约有 30 人在该地区。一名导游告诉马奇，爆炸高度至少有 200 英尺。新闻稿称，该地区周围的停车场和木板路将“出于安全原因”保持关闭。公园工作人员和美国地质调查局工作人员将在安全的情况下重新开放该地区。公园的声明称，这次爆炸并不反映火山系统的任何变化，“没有其他监测数据显示黄石地区发生了变化”。]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/nation/2024/07/23/yellowstone-biscuit-basin-explosion/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:54:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在停电的加沙，埃隆·马斯克的 Starlink 打开了互联网泡沫</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/23/gaza-starlink-elon-musk-hospital/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/23/gaza-starlink-elon-musk-hospital/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国蓝调音乐先驱约翰·梅耶尔逝世，享年 90 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/john-mayall-blues-dead/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/john-mayall-blues-dead/</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“完全无助”：达美航空滞留儿童的父母努力寻找航班</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/23/delta-flight-cancellations-unaccompanied-minors/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/travel/2024/07/23/delta-flight-cancellations-unaccompanied-minors/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迷幻摇滚乐队 Moby Grape 的吉他手 Jerry Miller 逝世，享年 81 岁</title>
      <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/jerry-miller-moby-grape-guitarist-dies/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2024/07/23/jerry-miller-moby-grape-guitarist-dies/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>